<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>關税颶風任它吹，中國汽車「無戰事」｜深氪 lite</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3124633172858887?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李勤、徐蔡鈺</p><p>編輯｜楊軒</p><p>2024 年 11 月，特朗普當選那一週，特斯拉的研發 1 號位 Lars Moravy 帶隊在中國拜訪供應鏈。</p><p>他們已經準確嗅到，新總統關税戰故技重施的信號，開始動員中國的特斯拉供應商，向東南亞等地分散產能，以應對即將到來的關税巨浪。</p><p>億緯鋰能、欣旺達等電池工廠，均收到明確信號，在泰國接連發起了數輪投資。但顯然，特斯拉猜到了開頭，沒有猜中結尾。特朗普的關税之錘，以颶風之勢砸來。</p><p>2025 年 4 月 2 日，特朗普宣佈設立 10% 的「最低基準關税」，其中對中國輸美產品的關税繼續疊加，由 34%、84%、104%，一路上漲到目前的 145% 税率。</p><p>特斯拉 Cybertruck 不少關鍵零部件仍然來自中國，未來得及轉移。</p><p>相較之下，關税新風暴下，中國汽車產業鏈卻出乎意料地平靜。</p><p>中美汽車產業脱鈎已不是新鮮事。2024 年，中國對美整車出口量為 11.6 萬輛，僅為中國汽車出口總量的 1.8%。這部分出口量主要源自合資品牌，中國自主乘用車整車品牌則幾乎沒有展開官方對美出口。</p><p>至於進口，則更風平浪靜。</p><p>產業鏈的複雜與切換週期的冗長，決定了過去全球化的汽車產業鏈具備高敏感的特性。 面對關税變動導致的的風險，中國車企已經提前做出了防禦性佈局。</p><h3>自主車企未雨綢繆，外資品牌開始承壓</h3><p>由於芯片晶圓生產地限制，蔚來、小米等公司，目前仍然從美企 Wolfspeed 採購碳化硅芯片。</p><p>「評估下來，一輛車的碳化硅芯片成本要上漲千元級。」消息人士表示，<strong>雖然不算小數目，但蔚來已經找到安森美在韓國晶圓廠的替代方案，預計可以很快切換。</strong></p><p>其他中國自主車企的感受則更為輕微。</p><p>有理想人士透露，目前主要發現一些二級供應商的芯片來自德州儀器等美國工廠，以及 ADI 的電源。但是都可以切換替代，而且單價也都不高，幾塊錢一顆，就算硬扛 100% 關税，也不會造成太大壓力，何況都是上下游共同承擔。</p><p><strong>「初步統計下來，整車能增加的成本就在幾百元。」有知情人士驚訝，甚至風險可控到不需要向高層詳細彙報。</strong></p><p>即便是美系合資車企上汽通用，由於做了多年供應鏈本地化，也可以對關税大漲脱敏。</p><p>「SGM（上汽通用）從 2018 年就開始減少美國直接進口零件，以發動機為例，幾千個零件，目前只有 4 個零件還在直接從美國進口，正在再次開展緊急國產化。」<strong>一位通用工程師告訴 36 氪，算上庫存和在途件，「新關税如果實施，一年預估損失不到千萬元。」</strong></p><p>而相比於國產汽車公司的泰然，在華美系車企則普遍承壓更嚴重。</p><p>關税風暴席捲而來的第一週，特斯拉供應鏈人士就開始遍訪供應鏈，排查在中美兩國往來的零部件。</p><p><strong>「特斯拉在中國的本土化率相當高，所以從美國總部來的零件不多，只有一些底盤上的標準件，單價很低，完全可以硬扛。」有產業人士説。</strong></p><p>但是美國工廠從中國進口的零部件則佔了相當一部分比重。</p><p>尤其特斯拉的電動皮卡車 Cybertruck，CEO 馬斯克對這款造型夢幻的產品喜愛有加，予其全新的技術架構。例如，採用了 48V 低壓電池，由珠海冠宇在重慶的工廠供貨。加上 145% 關税之後，電池成本在整車的佔比，或將超過 50%。</p><p>據 36 氪瞭解，雖然此前特斯拉已經為其 48V 電池物色了欣旺達的泰國生產基地。但無奈，比起新總統的雷霆關税行動，還是慢了一步，距離投產還需要數月時間。</p><p>福特的損失也較為慘重。雖然其在中國推行本地化生產已經多年，但其高端車型中，仍有部分核心零部件，如發動機中的渦輪增壓器等，仍然依賴美國進口。</p><p>在關税大漲 125% 後，有部分車型已經不具備繼續生產的可行性。</p><p>有產業鏈人士透露，福特電動 SUV Mustang 在重慶的工廠，每年光出口就有數萬台，但現在已經接近停產。</p><p>福特公司也宣佈，考慮到關税因素，暫停向中國出口在密歇根州生產的 F-150 猛禽皮卡、野馬（Mustang）跑車和 Bronco SUV，以及在肯塔基州生產的林肯領航員（Lincoln Navigator）車型。</p><p><strong>有資深福特人士向 36 氪透露，福特 CEO 在關税發起之初，就向特朗普求助，指出關税戰不利於福特發展。</strong>因為福特中國現在有很大一部分盈利來自整車出口，尤其是高端品牌林肯的對美出口。</p><p>一輛車上萬個零部件，少一顆螺絲，車就生產不了。這是汽車行業的一句老生常談用以佐證汽車產業鏈的複雜化、精細化。而中國又是當之無愧的汽車產銷大國，每年在此生產超過 2000 萬輛汽車，第二大則是美國，每年生產 1500 萬輛左右。</p><p>過往的汽車供應鏈，是典型的全球產業鏈樣本，錯綜複雜，汽車內飾的塑料粒子可能來自歐洲，芯片的設計來自美國，在中國台灣生產，來到馬來西亞完成封測，電池的稀缺材料來自非洲、印尼，來到中國加工成電池包。</p><p>但就是這樣一個看似在汽車大國之間有千絲萬縷聯繫的複雜產業，卻在這次中美之間的關税風暴中，表現的相當平靜。尤其是中國汽車產業，幾乎實現了在全球貿易局勢動盪顛簸下，一個原本不可能的「脱鈎樣本」。</p><p>背後的答案不算複雜，汽車供應鏈除了複雜，還有一個特點，就是切換週期長，大量測試驗證、認證和公告流程，讓一些關鍵器件的變更，動輒以 2 年週期為記，因此，其高度複雜化決定了其高風險敏感特性，進而要求車企任何供應鏈的風險因素，都傾向於先做出消極評估，進行防禦性佈局。</p><p>也就是説，當特朗普在第一屆任期上揮起關税大棒時，國內車企的供應鏈工程師們，已經毫不猶豫地開始排除風險的佈局。</p><h3>不抱幻想，做最壞的打算</h3><p>汽車供應鏈的三大要素：成本、質量和穩定。疫情以來，穩定已經成為各家車企供應鏈的核心考量之一。成熟且具備規模的車企，幾乎都會在供應鏈排查中，對地緣形勢進行深入分析，從而做出最保守的風險模型。</p><p>「我們早已做好了最壞準備，就是脱鈎斷鏈。」有車企供應鏈管理人士説，雖然都不希望這個局面發生，但也不能抱有太多幻想。</p><p>要排除的就是因為生產地而帶來的穩定性風險，來自美國本土的零部件，就是重要防範目標。</p><p>他們甚至會將一些關鍵電子器件公司的華爾街資本控股作為排查因素。「因為關税影響，不掙錢，他們隨時會停掉業務。」</p><p>如果車企因為成本低等因素，還在採用美國本土的零部件，那幾乎同時都會提前開發一套本地化或者備份替代方案。</p><p>例如，今天之所以大量車企還在用德州儀器的芯片，是因為後者產品主要是非核心的電源管理芯片，技術成熟，研發攤銷早已經完成，因此價格也相當有競爭力。但如果價格因關税增加，找到替代方案並不存在門檻。</p><p>同樣，美國鏡泰是汽車後視鏡當中一個優質供應商，成本也低，但如果此次加收關税後，成本大幅增加，國內車企將快速切換至替代方案。「乾脆就導入國產替代方案了，很快就能完成切換。」</p><p>蔚來人士也透露，他們之所以現在能快速找到 Wolfspeed 的替代方案，並且進行切換，就是因為在兩年前，已經開始評估到使用美國產地半導體的風險性，準備好了「替代」，提前進行了功能驗證的一系列開發。</p><p>這樣的防備意識，不光存在於供應鏈，也同樣刻印在車企的全球化市場佈局上。例如，面向美國市場，大量中國車企的新能源車產品都相當有號召力。</p><p>而且，定位高端化的蔚來、理想等品牌，在全球範圍內能佔據的市場，除了中國和歐洲，就是北美。</p><p>因此，蔚來和理想早期都圍繞美國市場進行了一系列調研。有接近理想高層的知情人士透露，理想汽車的產品很適合美國，用户調研的口碑也相當好，不少人都希望過去售賣，理想公司甚至在早期也評過墨西哥建廠的方案。</p><p>但考慮到當地政策的複雜和多變因素，最終放棄，「進去就是數十億的投資，風險太大。」</p><p>果不其然，拜登政府在 2024 年 9 月，開始對中國電動汽車強硬加收 100% 關税。</p><h3>獨立的供應鏈，或許穩定，但不健康</h3><p>採取保守思路佈局供應鏈的中國車企，在關税風暴下免於衝擊。但對尚在繼續推進本地化的外資車企而言，關税變成為一枚「催命符」。</p><p>特斯拉，便緊急開始往東南亞分散產能。不過，東南亞和南亞地區電力系統的不可靠，在汽車產業圈子裏是共識，這是重型製造典型的硬傷。</p><p>一家德系汽車零部件公司人士向 36 氪講述，其印度同事來到中國，最大的驚訝就是「這裏竟然不會停電」。</p><p>另有電池行業人士表示，<strong>其公司在泰國工廠，對於中國的動力電池產能只能是應急性地緩衝，難以構成持續性生產</strong>，「白天連大烘箱這樣的高能耗設備都開不起來。」因此，這樣的生產節奏並不是成本效率最優。</p><p>但同時也不得不承認，按照汽車供應鏈的風險特性，分散產能一旦開始，就難以停下。<strong>美國政府急加徵關税之後，不少在華德國企業也收到通知，希望分散產能至東歐地區。</strong></p><p>一家德繫緊固件公司人士透露，美國分公司在特朗普上台後，緊急從中國工廠囤了一批貨，這批貨，眼看就要消耗殆盡。</p><p>他對美國當地製造相當不看好，「第一，當地人工招不到，第二，品質控制也沒中國好，第三價格比中國的貴好多」。但如果關税戰持續打，就只能啓動美國本地生產，不然成本扛不住，「得每年漲價」。</p><p>對於豪華車企來説，供應鏈資源的封閉化，也不利於產品開發。</p><p><strong>以奔馳和寶馬為例，兩家車企有一個共同點，即部分核心電子電器元件，依然選擇從美國或歐洲進口，「並且，這一塊基本都不會考慮國產化」。</strong></p><p>就比如汽車底盤上，那些與安全緊密相關的電子傳感器。這些傳感器，需要非常靈敏且迅速地捕捉車輛速度、轉向以及零部件狀態的變化。</p><p>寶馬研發人士告訴 36 氪，在寶馬內部，中國員工幾乎不經手任何電子電器元件的研發與測試，就算部分元件已經轉為本地生產，供應商也是和德國研發直接對接的，中國無法插手這塊業務。</p><p>奔馳的研發表示，硬件本地化生產最容易的，材料、開模與測試標準並不構成門檻，最難本地化的其實是電子電氣的部分。</p><p>「有一些傳感器與控制器，像安全氣囊，就那一次，起效能救命，不起效車主很有可能就受傷喪命」。</p><p>這些傳感器與控制器的供應鏈企業，並非無法實現中國本地生產。但產線和工藝存在差距，在精度要求尤其嚴格的零部件上，豪華車企依然更願意選擇從歐洲或美國進口。</p><p>4 月 23 日，美國政府向中國施加關税的信號開始鬆動。但是對於汽車產業鏈來説，依然不能放鬆警惕。</p><p>「我們做全球產業佈局，不能只看 1-2 年的動態，還要看 5-10 年，甚至更遠的趨勢。」有頭部零部件公司人士説，往後去看，顯然動盪將成為常態。產業鏈圍繞區域進行獨立化，正在成為趨勢。</p><p>部分歐洲豪華車企，已經在推進中美兩地分別本地化，中產中銷、美產美銷成為這一階段的重要任務。</p><p>如果有一天，連汽車這樣勾連密切的產業，都能完成相互「脱鈎」，這對世界來説，無疑是更為危險的信號。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾經企業才能有的輿情服務，個人也能享受了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252291911377158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 07:55:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>凌晨兩點，老張還在電腦前瘋狂切換着十幾個網頁——微博大 V 剛點評完寧德時代的財報，雪球突然冒出個深度分析帖，財經新聞彈窗説光伏產業政策有變...手忙腳亂中，他錯過了某機構悄悄下調茅台評級的關鍵信息，第二天開盤直接吃了個跌停板。</p><p>這不是電影橋段，而是廣大股民的日常寫照。直到他們發現了這個...</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企業全情報" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p>當你在這些場景中看到自己：</p><p>💔刷遍 20 個 APP 卻拼不出完整的個股情報版圖</p><p>😫對着大量觀點分析找不到核心結論急得薅頭髮</p><p>😭剛加倉就發現漏看關鍵利空消息拍斷大腿</p><p><strong>你需要的不是更多信息，而是經過 AI 提純脱水的「投資情報精粹」😎</strong></p><h2><strong>一、個人也能享受企業級別實時輿情服務，獲得個股全網輿情數據分析</strong></h2><ul><li>輿情事件實時捕捉：當某上市集團出現的輿情信息剛在網上冒出，<strong>系統已自動標記為"顯著負面"，比別人更快掌握全網輿情傾向</strong>。<strong>👍</strong></li><li>事件影響力判別：用歷史上億數據及輿情案例驗證出的算法 AI，<strong>能夠計算輿情消息的影響力系數，讓你掌握個股輿情面消息影響排名</strong>。<strong>👍</strong></li><li>輿情傳播渠道追蹤：再也不用手動統計某個消息在媒體平台的擴散趨勢，<strong>可視化圖表直接顯示哪些渠道是主要傳播平台</strong>。<strong>👍</strong></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ecdce8838b0a45d5b01b6426172cb770@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">圖源：小程序錄屏</p><h2><strong>二、幫你找到個股專家大 V，精選出觀點呈現乾貨</strong></h2><p>以前需要<strong>3 小時😞</strong>：</p><ul><li>⌛️微博→找大 V→翻 10 頁歷史帖→查看個股分析</li><li>⌛️雪球→盯實時評論→手動統計多空比例</li><li>⌛️股吧→翻 30 頁熱帖→過濾莊家水軍找到真實內容</li></ul><p>現在<strong>3 秒獲取😄</strong>：</p><ul><li>✅全網專家/KOL 觀點匯聚，內容脱水呈現乾貨</li><li>✅個股觀點多空比例自動統計生成</li><li>✅自動生成個股近期真實觀點概況</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_11f2742c38b449f7bfd64f85946f19cb@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">圖源：小程序錄屏</p><h2><strong>三、值得期待的黑科技</strong></h2><p>💰️傳統炒股就像矇眼走鋼絲：</p><ul><li>靠感覺買入賣出</li><li>迷信壓力支撐</li><li>看消息追漲殺跌</li></ul><p>🔥我們給 AI 餵了一些秘料後<strong>，你就會得到個股當日最高價格和最低價格測算（⭐即將上線）</strong></p><p>【風險提示】AI 不是萬能的，但能讓你：</p><ul><li>比憑感覺交易的人多一套防禦盔甲</li><li>比看技術指標的人早一步察覺變盤</li><li>比追熱點的人少踩 30% 的誘多陷阱</li></ul><p>👉現在點擊前往小程序，即可免費查看個股信息~【36 氪&amp;紅麥聯合共創】</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企業全情報" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜小紅書宣佈取消員工大小周、競業；和府撈麪被指同面不同價背刺打工人；「滷鵝哥」投餵周鴻禕被拒後致歉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264784809377920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 07:52:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>小紅書宣佈取消員工大小周、競業</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 24 日，小紅書發佈全員信，稱公司基於信任設計機制，致力於建立與員工的長期關係。並宣佈將從 5 月 1 日起，不新增現金或期權競業，原有的現金和期權競業全部釋放。據瞭解，小紅書是各互聯網公司中最為明確提出取消競業的公司。全員信還發布另外兩項變化：小紅書員工在離職時期權可申請回購；取消隔週週六工作的安排。該兩項變化也均於 5 月 1 日起生效。</p><p><strong>和府撈麪被指同面不同價背刺打工人</strong></p><p>近日，有消費者在青蜂俠青年守護平台投訴和府撈麪「差價刺客」：點的是一模一樣的產品，不同門店價格卻不同。有北京的消費者在抖音發佈視頻稱，自己在三里屯 SOHO 門店吃草本酸辣肥牛面，價格為 29 元；而在望京華彩新店吃的價格為 36 元，此外，和府撈麪的不同門店在草本番茄肥牛面、草本香辣肥牛面、滬弄堂葱油拌麪、北海道風味肉醬拌麪等多款產品價格均存在差異。消費者表示，不同門店點的相同產品一模一樣，沒有區別，不理解為什麼同一個城市同樣的面差價會到 20%。（中國城市報）</p><p><strong>「滷鵝哥」為在上海車展投餵周鴻禕道歉</strong></p><p>4 月 23 日，「滷鵝哥」在上海車展投餵周鴻禕的行為引發爭議。現場，「滷鵝哥」被多次阻攔，周鴻禕也沒有吃「滷鵝哥」投餵的滷鵝，而是跟他握手後表示，到重慶後再去拜訪他。此前，「滷鵝哥」憑藉投餵美國網紅「甲亢哥」一舉走紅，但這次投餵周鴻禕不僅被拒，也引來不少網友「批評」，認為「滷鵝哥」這次蹭流量有些過火，甚至失態。24 日，「滷鵝哥」發視頻還原全過程，其稱在正式場合遇見周鴻禕非常激動，他也是周鴻禕的粉絲，順便還想宣傳一下家鄉和榮昌滷鵝，「現在想來當時的行為有些不妥，以後我也會注意，還請大家見諒」。（九派新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>安卓用户朋友圈能發實況照片了</strong></p><p>4 月 24 日，微信官方宣佈，安卓用户現可在朋友圈發實況照片，發佈後，朋友圈圖片將出現實況圈圈效果。目前，安卓機型正在陸續接入中。（界面新聞）</p><p><strong>任天堂：日本市場對 Switch 2 的需求極為火爆，遠超先前預期</strong></p><p>任天堂表示，其即將推出的 Switch 2 遊戲機在日本市場需求極為火爆，暗示該設備或將締造遊戲硬件行業的歷史。「僅在日本地區，我們就在官方在線商店收到了 220 萬份抽籤銷售申請，遠超我們的預期」，任天堂社長古川俊太郎週三在 X 平台上發文稱。「因此，大量申請者將無法入選，我們對此表示歉意。」任天堂公司為應對日本市場的高需求，引入了抽籤系統，並優先考慮頻繁玩家和在原版 Switch 上購買過在線訂閲服務的用户。預售將於週四開始。（新浪財經）</p><p><strong>光線傳媒：正在組建遊戲公司主要做 3A 遊戲</strong></p><p>在 4 月 23 日的 2024 年度業績説明會上，光線傳媒介紹了公司 IP 運營的重點方向。在遊戲方面，光線傳媒表示，公司主要做 3A 遊戲，目前正在組建遊戲公司，遊戲的開發已經開始幾個月了，計劃用三年左右時間推出第一款遊戲，同時也可能會啓動其他新的遊戲項目。(證券時報)</p><p><strong>小米王化回應雷軍沒去上海車展：雷總很想來</strong></p><p>2025 上海車展期間，雷軍每天免費送五千頂的帽子價值 129 元衝上熱搜。此前，小米 CEO 雷軍在微博發文：「謝謝大家到訪小米展台，現場領到禮物的朋友在留言區貼張圖。」</p><p>「這是我們小米造車以來第一次參加上海車展。」小米集團公關總經理王化在接受記者採訪時表示，「我來的時候這裏已經擠滿了人，不得不限流，我們也猝不及防，但是為了用户考慮，我們還是會給大家適當的空間。」王化表示，此次帶來的是 SU7 和 SU7 Ultra 全系車型，對於雷軍本人沒有到訪上海車展，王化表示，「雷總很想來，但是他的時間有其他規劃，有衝突，也希望和大家問個好，歡迎大家到小米的展台看看。」（澎湃新聞）</p><p><strong>澳大利亞出動直升機撲殺 750 只考拉</strong></p><p>近日，澳大利亞維多利亞州政府在布吉必姆國家公園展開直升機撲殺行動，導致約 750 只考拉死亡，引發動物保護團體強烈抗議。此次撲殺行動源於一場燒燬考拉 2000 多公頃棲息地的野火。火災後，倖存考拉麪臨食物短缺、脱水等問題。州政府最初稱將實施「安樂死」以減少動物痛苦，但最終選擇高空射殺，引發質疑。（頭條新聞）</p><p><strong>消息稱騰訊音樂集團洽談收購喜馬拉雅，過去三年已減員超 6 成</strong></p><p>國內音頻行業頭部平台喜馬拉雅再陷賣身傳聞。4 月 25 日，從多位知情人士處獲悉，喜馬拉雅近期與騰訊音樂集團就收購進行了磋商，但潛在估值已大打折扣。公開數據顯示，這家擁有 12 年曆史的平台正經歷劇烈人員調整。2021 年末 4342 人的團隊，至 2024 年僅餘約 1500 人，裁員幅度達 65%。2023 年底的大規模裁員波及內容、技術等多部門，2024 年更實施多輪」人員汰換」。（鳳凰網科技）</p><p><strong>「反向旅遊」帶火寶藏小城，縣城高星酒店預訂增三成</strong></p><p>36 氪獲悉，去哪兒大數據顯示，今年五一機票酒店預訂量穩中有升。假期各地將上演超 23 場音樂節，帶動部分熱門城市酒店預訂增 3.4 倍；反向旅遊帶火寶藏小城，五一酒店預訂已覆蓋了全國 1229 個縣城，縣城高星酒店今年更具性價比，預訂增幅逾三成；「高能量景區」、「躺平式旅遊」、「攜寵度假」成為年輕人的新玩法；新銀髮也不閒着，流行"遛彎式度假"，2 小時出行距離內目的地的搜索量同比增五成，3 人小家庭+1 至 2 名老人，"神仙眷侶"攜老遊增三成。</p><p><strong>英特爾 CEO 稱與台積電討論合作問題</strong></p><p>英特爾 CEO 陳立武週四表示，他最近與台積電 CEO 會面，討論了兩家公司的合作問題。「我們顯然將台積電視為我們的合作伙伴，我們一直是非常好的合作伙伴。(台積電董事長) 張忠謀和 (CEO) 魏哲家是我多年的朋友。我們最近還會面，試圖找到我們可以合作的領域，這樣我們就可以創造雙贏的局面」，陳立武英特爾公佈季度業績後的電話會議上表示。(新浪財經)</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，大型科技股全線上漲</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 24 日收盤，美股三大指數集體上漲，納指漲 2.74%，道指漲 1.23%，標普 500 指數漲 2.03%。大型科技股全線上漲，奈飛漲超 4%，股價創歷史新高；英偉達、微軟、特斯拉、亞馬遜漲超 3%，Meta、谷歌漲超 2%，蘋果漲近 2%。熱門中概股多數走強，小馬智行漲近 40%，蔚來、富途控股漲超 6%，拼多多、老虎證券、嗶哩嗶哩、百度、愛奇藝、網易漲超 2%，小鵬汽車、騰訊音樂漲超 1%；好未來跌超 18%，京東跌超 3%。</p><p><strong>2025 五一檔新片預售總票房破 1000 萬</strong></p><p>據燈塔專業版，截至 4 月 24 日 19 時 21 分，2025 年五一檔新片（含重映）預售總票房（含點映）突破 1000 萬，影片《水餃皇后》《獵金·遊戲》《人生開門紅》《蒼茫的天涯是我的愛》《大風殺》暫列前五。（界面新聞）</p><p><strong>現代汽車成立關税特別工作組，擬將部分生產遷至美國</strong></p><p>現代汽車公司週四表示，已經成立了一個特別工作組，以應對美國的關税，並補充説，一些 Tucson 跨界車的生產現已從墨西哥轉移到美國。該公司公佈第一季度營業利潤增長了 2%，並重申了年度盈利目標，同時表示，還在考慮是否將部分運往美國的汽車的生產從韓國轉移到其他地方。（新浪財經）</p><p><strong>可口可樂宣佈在日本漲價</strong></p><p>財聯社 4 月 24 日電，可口可樂日本公司近日宣佈對主要產品類別進行價格調整，自 2025 年 10 月 1 日起生效。可口可樂日本公司稱，在原材料和能源價格長期居高不下以及匯率波動的背景下，開展業務活動的成本持續上升。由於市場環境的影響，僅靠企業的努力很難繼續消化成本上升帶來的影響。公告顯示，咖啡產品的建議零售價將上調 20-30 日元，其他產品的建議零售價將上調 20 日元。（財聯社）</p><p><strong>波音證實：中國已停止接收波音飛機</strong></p><p>據法新社 4 月 23 日報道，波音公司首席執行官凱利·奧特伯格在接受美國消費者新聞與商業頻道 (CNBC) 採訪時表示，「由於關税環境」，中國客户已經「停止接收飛機交付」。奧特伯格説，波音計劃在 2025 年向中國交付約 50 架飛機。他説，該公司不會「等太久」才把這些飛機交給其他客户。據新加坡《聯合早報》網站 21 日援引路透社消息報道，第二架原計劃應交付給一家中國航空公司的波音飛機 21 日返回美國。報道稱，此前已有一架原計劃交付給廈門航空的波音飛機，返回波音在美生產中心。(參考消息）</p><p><strong>繼加州後，美國又有 12 州起訴特朗普政府濫用關税政策「違法」</strong></p><p>當地時間 4 月 23 日，美國俄勒岡州、亞利桑那州、科羅拉多州、康涅狄格州、特拉華州、伊利諾伊州、緬因州、明尼蘇達州、內華達州、新墨西哥州、紐約州和佛蒙特州在美國國際貿易法院提起訴訟，試圖阻止特朗普政府關税政策的實施，並尋求法院宣佈其新關税政策是非法的。（央視新聞）</p><p><strong>Scale AI 聯合創始人郭露西超越黴黴，成為全球最年輕白手起家女性億萬富豪</strong></p><p>紅星資本局 4 月 24 日消息，據《福布斯》報道，年僅 30 歲的人工智能初創公司 Scale AI 聯合創始人郭露西（Lucy Guo）將超越美國歌手泰勒·斯威夫特（黴黴），成為全球最年輕的白手起家女性億萬富豪。紅星資本局還注意到，37 歲的 DR 鑽戒創始人盧依雯，在全球最年輕的白手起家女性億萬富豪中排第 6 位，是排名最靠前的中國富豪。（紅星新聞）</p><p><strong>馬斯克談自動駕駛底層邏輯：不碰撞是第一要義</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 23 日，特斯拉公司副總裁陶琳分享一段馬斯克對自動駕駛底層邏輯的觀點。視頻中，馬斯克表示，即便道路標線完全畫錯，即便有 UFO 降落在路中間，汽車也不能撞上，並且要繼續做正確的事，「所以真正重要的，汽車自動駕駛的首要指令就是不能撞車，這絕對優先於一切」，不管標線怎麼畫，道路怎麼修，關鍵在於在安全舒適地把你送到目的地的同時，將碰撞的可能性降到最低。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Adobe 在 Firefly 平台添加 OpenAI 和 Google 的 AI 模型</strong></p><p>4 月 24 日，Adobe 展示了全新的創意生成式 AI 模型集 Firefly。Adobe 稱，現在提供業界最全面的人工智能創意平台，擁有 Firefly 模型系列、包括 Google Cloud 和 OpenAI 在內的合作伙伴模型選擇，以及集成到 CreativeCloud 應用程序中的人工智能驅動工具。（界面新聞）</p><p><strong>Meta 向所有 AI 眼鏡用户推出實時翻譯功能</strong></p><p>科技巨頭 Meta 週三宣佈為旗下 Ray-Ban 智能眼鏡推送一系列 AI 新功能，翻譯功能面向所有用户開放，目前支持英語、法語、意大利語和西班牙語的多語種對話。若使用者提前下載語言包，還能離線使用這項服務。（財聯社）</p><p><strong>AI 教父等發佈聯名公開信：OpenAI 重組背離初衷，呼籲監管介入</strong></p><p>4 月 24 日消息，前 OpenAI 員工、研究人員及非營利組織聯名發表公開信，強烈呼籲監管機構阻止 OpenAI 提出的公司重組計劃。公開信指出，這一轉變將廢除利潤限制、獨立董事會及 AGI 技術歸屬非營利實體等關鍵機制，嚴重背離 OpenAI 公司使命。據瞭解，OpenAI 為籌集資金，於 2019 年設立營利子公司 OpenAI LP，但仍由非營利實體監督。如今，擬議的重組計劃將運營控制權轉移至新的公共福利公司（PBC），非營利實體僅作為股東，失去治理權。（IT 之家）</p><p><strong>NTT 數據與 OpenAI 就生成式人工智能達成合作</strong></p><p>日本電信電話子公司 NTT 數據（NTT DATA）宣佈與 OpenAI 合作，在全球範圍內為企業推出以增強數據安全性為重點的人工智能生成工具。（財聯社）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>英特爾第一財季營收 127 億美元，淨虧損同比擴大 115%</strong></p><p>英特爾公佈了該公司的 2025 財年第一財季財報。報告顯示，英特爾第一財季營收為 127 億美元，與上年同期的 127 億美元相比持平;應佔淨虧損為 8 億美元，與上年同期的應佔淨虧損 4 億美元相比擴大 115%;不按照美國通用會計準則的調整後應佔淨利潤為 6 億美元，與上年同期的 8 億美元相比下降 24%。(新浪科技)</p><p><strong>谷歌母公司 Alphabet 一季度營收 902.34 億美元，淨利潤同比增長 46%</strong></p><p>Alphabet (谷歌母公司) 發佈了該公司截至 3 月 31 日的 2025 財年第一季度財報。報告顯示，Alphabet 第一季度總營收為 902.34 億美元，與上年同期的 805.39 億美元相比增長 12%，不計入匯率變動的影響為同比增長 14%；按照美國通用會計準則，Alphabet 第一季度淨利潤為 345.40 億美元，與上年同期的 236.62 億美相比增長 46%；每股攤薄收益為 2.81 美元，與上年同期的 1.89 美元相比實現增長。(新浪科技)</p><p><strong>幸福藍海：第一季度淨利潤 7053.01 萬元，同比增長 694%</strong></p><p>36 氪獲悉，幸福藍海發佈一季度財報。財報顯示，2025 年第一季度營業收入為 3.32 億元，同比增長 40.40%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 7053.01 萬元，同比增長 694.06%。主要原因為報告期內受春節檔電影市場整體票房表現強勁的影響，公司電影發行及放映收入增加。</p><p><strong>阿迪達斯：2025 年 Q1 全球營收同比增長 13%</strong></p><p>36 氪獲悉，阿迪達斯公佈了 2025 年第一季度的初步業績，好於預期。報告顯示，得益於全市場、全渠道實現雙位數增長，阿迪達斯全球營收達 61.53 億歐元，在貨幣中性下（下同）較上年同期增長 13%；若剔除 Yeezy 影響，則同比增長 17%。營業利潤較上年同期的 3.36 億歐元強勁增長至 6.1 億歐元，營業利潤率提升至 9.9%。值得一提的是，在 2024 年底，阿迪達斯已完成剩餘 Yeezy 庫存銷售，此次業績不包括任何 Yeezy 的銷售貢獻。</p><p><strong>諾基亞第一季度銷售淨額 43.9 億歐元，符合預估</strong></p><p>諾基亞第一季度銷售淨額 43.9 億歐元，預估 44 億歐元：調整後營業利潤 1.56 億歐元，預估 2.796 億歐元；仍然預測全年調整後營業利潤 19 億歐元至 24 億歐元。（界面新聞）</p><p><strong>現代汽車一季度營業利潤 3.63 萬億韓元，同比增 2.1%</strong></p><p>現代汽車 4 月 24 日公佈一季度。一季度營業利潤為 3.63 萬億韓元（約合 25.2 億美元），同比增長 2.1%；營收增長 9.2% 至 44.4 萬億韓元。（界面新聞）</p><p><strong>珀萊雅：一季度淨利潤 3.90 億元，同比增長 28.87%</strong></p><p>36 氪獲悉，珀萊雅發佈一季度財報。財報顯示，2025 年一季度實現營業收入 23.59 億元，同比增長 8.13%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 3.90 億元，同比增長 28.87%。基本每股收益 0.99 元。</p><p><strong>雷諾集團：第一季度收入 117 億歐元，同比增長 2.9%</strong></p><p>36 氪獲悉，雷諾集團發佈一季度財報。報告顯示，2025 年第一季度收入達 117 億歐元，旗下汽車產品表現強勁，銷量達 564980 輛，較 2024 年第一季度同比增長 2.9%。雷諾集團電動化戰略攻勢猛烈，銷量獲得大幅增長，同時集團旗下的雷諾品牌在歐洲遠超市場水平。展望 2025 財年，雷諾集團預期營業利潤率≥7%，自由現金流≥20 億歐元。</p><h2>投融資</h2><p><strong>中政國際投資（海南）有限公司完成 A 輪 8000 萬融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，中政國際投資 (海南) 有限公司完成 A 輪 8000 萬融資。此次融資由某機構領投，兩家投資機構跟投。融資資金將主要用於深化核心業務佈局，挖掘更多優質投資項目，提升團隊專業能力，並加大在跨境業務及海南自貿港重點產業的投入。</p><p><strong>上海治熵信息科技有限公司完成 2000 萬天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，上海治熵信息科技有限公司完成 2000 萬元人民幣天使輪融資，此次融資由國內三家機構合投資。此輪融資將用於線上、線下業務拓展，規模擴張，人才招募，業務模式創新等。</p><p><strong>廈門乾耀科技有限公司完成 500 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，廈門乾耀科技有限公司完成 500 萬元天使輪融資，此次融資由深圳市國誠投資諮詢有限公司投資。此次融資將用於核心技術研發、產品矩陣完善及市場渠道搭建，加速其從技術探索到商業落地的轉化進程。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>「脱軌時刻」徵集</strong></p><p>你有沒有過「脱離常規」的瞬間？兩週前，北京那場突如其來的大風，吹得乾脆利落，給沒日沒夜的奔忙按下了暫停鍵。從小到大，我們在按部就班地成為一個「厲害的大人」。小時候要考第一，長大後要拼職場。年輕人受夠了 KPI、加班和情緒價值透支，你一定偷偷享受過這樣的時刻——一次計劃之外的「偏離」。</p><p>它可能是上學時晚自習的「不務正業」；deadline 將至卻依舊「擺爛」的勇氣；一個你計劃已久、但還沒踏上的「出逃地」；又或者，是某個瞬間的放空，你突然發現了世界的美好之處。五四青年節前夕，我們邀請你來參與一場特別的徵集，歡迎填寫問卷寫出你的「脱軌時刻」~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_40ba00f78b0e4809a8ffe3856b89a302@5667365_oswg24179oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼參與調查</p><p><strong>整理</strong>｜蘇語涵</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城發佈首份 ESG 報告：多方面構建綠色價值鏈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264033084686466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 19:15:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，蜜雪集團發佈上市後首份《2024 環境、社會及管治（ESG）報告》（下稱「報告」），從透明化治理、員工福祉、食安管理、公益助農以及可持續發展等方面呈現了蜜雪冰城 ESG 成果。</p><p>公司治理上，蜜雪集團去年發佈《蜜雪集團信息安全總體綱領》、《應用系統安全評測規範》。集團業務中心等核心業務系統通過了國家信息安全等級保護第三級認證。此外，蜜雪冰城重視員工福利，在為員工提供符合所在國家\地區規定的社會保障計劃的同時，還為內部員工建造「雪王學堂」，滿足員工多方面需求。</p><p>生產線上，為了實現生產基地的可持續發展，蜜雪冰城在生產基地引入多種節能項目。報告顯示，2024 年，蜜雪冰城河南生產基地完成 5.99 兆瓦光伏組件安裝，於 12 月底實現全容量併網，預計年發電量可達 6000 兆瓦時。廣西生產基地光伏項目年發電量達 2614 兆瓦時。目前，大咖國際河南生產基地已獲 ISO 14001:2015 認證，並完成國家級和河南省級綠色工廠認證。</p><p>原材料供應上，蜜雪冰城構建「三二一產業融合」模式，即以 4.6 萬家門店為核心，帶動五大生產基地實現核心原料資產，並建立多種水果及農產品的訂單種植基地，聯合數十萬農户，形成「企業+基地+農户」的閉環。報告顯示，截至目前蜜雪冰城採購網絡已覆蓋全球六大洲、38 個國家，深入產地採購選用多達近 20 種水果，從而保障原材料的優質與新鮮。</p><p>在助農方面，蜜雪冰城堅持產地直採，保護種植户的利潤空間。對於長期合作的種植户，給於保底收購保障，並按照成品率對採摘鮮果進行採購定價。同時，蜜雪通過成立雲南咖啡種植者支持中心、開展「蜜雪冰城遮蔭樹項目」、「優質果園扶持計劃」、成立聯合實驗室等多種形式，與合作伙伴一起扶農助農，推進農業產業化與鄉村振興。</p><p>值得一提的是，過去一年蜜雪冰城還積極投身於公益事業之中，對外捐贈金額超過 1400 萬元人民幣，並舉辦多場公益活動，其中包括為户外工作者提供「愛心茶」、為高考生設立「愛心助考站」、「不要打包袋」活動等。截至 24 年底，選擇「不要打包袋」的訂單數已達 1.86 億筆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_e084daeed9684632a73ab02479e69c23@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚報｜可口可樂將在日本漲價；波音證實：中國已停止接收波音飛機；一季度特斯拉在歐洲銷量暴跌 45%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263977767927556?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 18:28:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263966662344839"><strong>日產汽車下調 2024 財年財務展望</strong></a></p><p>4 月 24 日，日產汽車修改截至 2025 年 3 月 31 日的 2024 財年財務展望，將全年銷量預測下調至 335 萬輛，全年銷售淨額預計為 12.6 萬億日元，營業利潤預計為 850 億日元，預計淨虧損 7000 億日元至 7500 億日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263919388524672"><strong>一季度特斯拉在歐洲銷量暴跌 45%</strong></a></p><p>當地時間 4 月 24 日，歐洲汽車製造商協會發布的數據顯示，今年前三個月，歐盟新車註冊量同比下降 1.9%。電動車和混合動力車市場佔比持續擴大，但傳統燃油車份額大幅萎縮。數據顯示，一季度，汽油車註冊量同比下降 20.6%，跌至 77.9 萬輛，佔比下降至 28.7%。柴油車註冊量下降 27.1%，市場份額降至 9.5%。純電動汽車一季度註冊量增長 23.9%，達到 41.3 萬輛，佔總市場份額的 15.2%，較上年同期的 12% 有所上升。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263909321539332"><strong>可口可樂將在日本漲價</strong></a></p><p>可口可樂日本公司近日宣佈對主要產品類別進行價格調整，自 2025 年 10 月 1 日起生效。可口可樂日本公司稱，在原材料和能源價格長期居高不下以及匯率波動的背景下，開展業務活動的成本持續上升。由於市場環境的影響，僅靠企業的努力很難繼續消化成本上升帶來的影響。公告顯示，咖啡產品的建議零售價將上調 20-30 日元，其他產品的建議零售價將上調 20 日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263564664832131"><strong>抖音小遊戲發佈三項扶持政策，聚焦開發者經營效率提升</strong></a></p><p>4 月 24 日，抖音小遊戲在閉門會上宣佈三項生態扶持政策。平台將開通"T+1 提現"能力，加速開發者資金週轉，開發者提現週期較傳統模式提升 93%。同時，平台將上線內容任務激勵金，開發者可通過內容經營獲取自然流量，形成內容傳播與用户增長的正向循環。另外，還將建立同發新遊扶持通道，對首發產品提供測試調優支持、用户增長補貼及內容生態共建服務，幫助開發者提升產品成功率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263925324824321"><strong>蜜雪冰城 2024 年 ESG 報告：預計河南生產基地年發電量可達 6000 兆瓦時</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，蜜雪集團正式發佈《2024 環境、社會及管治（ESG）報告》。報告顯示，2024 年河南生產基地和廣西生產基地啓動自建光伏發電項目，其中河南生產基地全年完成 5.99 兆瓦光伏組件安裝，並於 12 月底實現全容量併網，預計年發電量可達 6000 兆瓦時；廣西生產基地光伏項目年發電量達 2614 兆瓦時。此外，得益於有效的環境管理體系，大咖國際河南生產基地已獲得 ISO 14001:2015 認證，並完成國家級和河南省級綠色工廠認證。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263965523361538"><strong>大眾未來三年將推出超 30 款車型</strong></a></p><p>36 氪獲悉，大眾汽車品牌於 2025 年上海車展呈現其「在中國，為中國」戰略的最新進展，未來三年，大眾將在各相關細分市場推出超過 30 款極具競爭力的新車型，其中大多是新能源車型，涵蓋純電車型、插混車型和增程式車型，以滿足中國消費者多樣化的需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263926120824580"><strong>好未來發布 2025 財年 Q4 及全年財報：全年淨收入 22.5 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 24 日，好未來公佈截至 2025 年 2 月 28 日的 2025 財年第四季度及全年財務業績。2025 財年第四季度淨營收為 6.102 億美元，同比增長 42.1%；歸屬於好未來的淨虧損為 730 萬美元，上年同期淨利潤 2750 萬美元。2025 財年全年淨營收為 22.502 億美元，同比增長 51.0%；歸屬於好未來的淨利潤為 8460 萬美元，上年同期淨虧損為 360 萬美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263884257935105"><strong>雀巢集團：預計 2025 年有機銷售增長將優於 2024 年</strong></a></p><p>4 月 24 日，雀巢集團發佈了 2025 年前三個月財報，報告期內實現了 2.8% 的有機增長率，其中實際內部增長率為 0.7%，定價貢獻率為 2.1%。在大中華大區，有機增長率為 1.7%，實際內部增長率為 4.0%，定價貢獻率為-2.3%。雀巢集團首席執行官傅樂宏表示，第一季度的業績表現符合預期，2025 年的指引保持不變，這是基於其對當前關税產生的直接影響及適應能力的評估。該集團預計 2025 年的有機銷售增長將優於 2024 年。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263867186118788"><strong>NTT 數據與 OpenAI 就生成式人工智能達成合作</strong></a></p><p>日本電信電話子公司 NTT 數據（NTT DATA）宣佈與 OpenAI 合作，在全球範圍內為企業推出以增強數據安全性為重點的人工智能生成工具。（財聯社）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263630699806853"><strong>深圳禾芯互娛文化科技有限公司獲百萬元人民幣的天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，深圳禾芯互娛文化科技有限公司已完成數百萬元人民幣的天使輪融資。本次融資將主要用於開發更為先進的智能化技術及其他方面應用，無人機健康監測及主動報警技術、圖像識別技術以及數據處理能力方面。據介紹，深圳禾芯互娛文化科技有限公司是一家專注於無人機延伸技術的創新型企業。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263838771691649"><strong>星紀魅族 Flyme Auto：新增用户數連續 6 個月位列行業第一</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 23 日，星紀魅族發佈 Flyme Auto 體驗白皮書。白皮書顯示，憑藉安全可靠、個性好用、無界互聯等特點，Flyme Auto 已經接入吉利、領克、銀河等多個品牌的 23 款車型，搭載車型總銷量達到 91 萬輛，在開放式車機系統中搭載量排名第一，預計今年上半年將突破百萬。近半年來，平均每天有 3670 名車主成為 Flyme Auto 用户。2025 年 3 月，隨着吉利銀河 L6、L7 超 20 萬已購車用户升級，Flyme Auto 迎來 31 萬的爆發性增長，新增用户數連續 6 個月位列行業第一。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263939989946113"><strong>Adobe 在 Firefly 平台添加 OpenAI 和 Google 的 AI 模型</strong></a></p><p>4 月 24 日，Adobe 展示了全新的創意生成式 AI 模型集 Firefly。Adobe 稱，現在提供業界最全面的人工智能創意平台，擁有 Firefly 模型系列、包括 Google Cloud 和 OpenAI 在內的合作伙伴模型選擇，以及集成到 Creative Cloud 應用程序中的人工智能驅動工具。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263892119158920"><strong>支付寶「碰一下」用户數破 1 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在 4 月 24 日召開的支付寶「碰一下」生態大會上，螞蟻集團首席執行官韓歆毅透露，支付寶「碰一下」目前已經覆蓋 400 個城市，用户數已經超過 1 億。此外，支付寶還將向合作伙伴全面開放基於「碰一下」的超 300 種細分行業場景解決方案，目前已在 peng.alipay.com 開放。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263673750339331"><strong>波音證實：中國已停止接收波音飛機</strong></a></p><p>據法新社 4 月 23 日報道，波音公司首席執行官凱利·奧特伯格在接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）採訪時表示，「由於關税環境」，中國客户已經「停止接收飛機交付」。奧特伯格説，波音計劃在 2025 年向中國交付約 50 架飛機。他説，該公司不會「等太久」才把這些飛機交給其他客户。據新加坡《聯合早報》網站 21 日援引路透社消息報道，第二架原計劃應交付給一家中國航空公司的波音飛機 21 日返回美國。報道稱，此前已有一架原計劃交付給廈門航空的波音飛機，返回波音在美生產中心。（參考消息）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263698356125446"><strong>韓央行行長：美國關税引發的不確定性是韓國經濟增長主要阻力</strong></a></p><p>韓國央行行長李昌鏞表示，美國全面關税政策引發的全球貿易緊張局勢是韓國出口導向型經濟的主要阻力，這一問題可能會加速韓國實現供應鏈多元化的努力。當地時間週三，正在華盛頓出席 20 國集團（G20）財長和央行行長會議、以及 IMF 和世界銀行春季年會的李昌鏞在接受 CNBC 採訪時做出了上述表示。（新浪財經）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263829866790665"><strong>商務部談中歐汽車談判進展</strong></a></p><p>有記者提問：中歐雙方此前同意立即開展電動汽車價格承諾談判，以及討論中歐汽車產業投資合作問題。請問，商務部能否透露當前談判磋商的開展情況如何？商務部新聞發言人何亞東：4 月 8 日，王文濤部長與歐委會貿易和經濟安全委員謝夫喬維奇舉行視頻會談後，中歐技術團隊一直就電動汽車價格承諾和貿易投資合作有關問題保持密切溝通，並加緊推動磋商進程。中方願與歐方共同努力，通過對話協商妥善處理經貿摩擦，深化雙邊務實合作，為中歐和世界經濟注入更多的確定性和正能量。（日月譚天）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《蘇丹的遊戲》，21 世紀的「浮士德模擬器」 | 玩點好的</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263863911022338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 16:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 劉崇江‍&nbsp;</p><p>編輯 | 劉士武&nbsp;</p><h3 label="二級標題" style=""><strong>引言</strong></h3><p>在十九世紀的詩劇《浮士德》中，描述了這樣的一個故事：上帝與魔鬼打賭，善良的人在追求中即使迷惘，也終將找到正途。於是，魔鬼找到了浮士德，並與浮士德立簽下了一份協議：只要魔鬼能讓浮士德沉溺於享樂，在某一瞬間説出「你真美啊，請停一停！」——那麼，魔鬼就可以收走浮士德的靈魂。&nbsp;</p><p>在這場與魔鬼的遊戲中，浮士德的願望一一得到實現：先是為了追求愛情，變成了年輕的小夥子，又幫國王還清了債務，還在戰爭中與海倫相戀，最後，他甚至想要征服大海——故事的結尾，雙目失明的浮士德終於説出了那句「你真美啊，請停一停！」&nbsp;</p><p>凡是玩過《蘇丹的遊戲》的讀者，或許並不難理解筆者在這裏引用《浮士德》的用意：這兩個故事實在有一些異曲同工之妙！因為在《蘇丹的遊戲》中，故事是這樣發生的：&nbsp;</p><p>異國女術士給國王蘇丹提供了一款遊戲：根據奢靡、縱慾、殺戮、征服四種卡牌的指示，去迫害他人。蘇丹很快就愛上了這款遊戲，王國也因此籠罩在死亡的陰影之中。而你，作為一名正直的臣子，終於決定冒死勸諫蘇丹！卻沒想到，蘇丹直接把這副牌扔到了你的手裏——你從此不必再服從於王國的法律，但必須每七天折斷一張卡牌，否則就會被蘇丹殺掉……<strong>你是選擇和這個遊戲一同陷入瘋狂，還是尋找那縹緲的希望？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_157930b52b8f4ad8809b49a956529068@6192969_oswg1081711oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 年 3 月 31 日，《蘇丹的遊戲》正式上線 Steam</p><p>奢靡、縱慾、殺戮、征服，僅僅是讀到這些卡牌的名字，大概就不難理解這款遊戲的基調。&nbsp;</p><p>確實，《蘇丹的遊戲》早在 2024 年底的 DEMO 階段，就憑藉「大尺度」的噱頭引起了廣泛的關注，有超過 10 萬玩家將遊戲放入了願望單。&nbsp;</p><p>2025 年 3 月 30 日，當《蘇丹的遊戲》正式上線 Steam，首周銷量就超過了 25 萬份。據 VG Insights 預估，截至目前，這款遊戲收入達 670 萬美元（摺合人民幣約 4899 萬元）。此外，《蘇丹的遊戲》的好評率也達到了驚人的 91%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_200b89f4d3164ca4a1adb7fcfc1630a3@6192969_oswg1036384oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蘇丹的遊戲》銷量突破十萬份</p><p>大熱之下，回到遊戲本身，圍繞劇情所產生的爭議則是繞不過去的話題。&nbsp;</p><p>前文提到，該遊戲曾憑藉「大尺度」頗為出圈，而這把雙刃劍自然在最後也會落回到創作者頭上。在本就對兩性問題敏感的當下，「男同性戀劇情跳臉」這項指責，無疑將《蘇丹的遊戲》推向風口浪尖。&nbsp;</p><p>不過真實情況到底如何呢——或許要我們走進遊戲才能知道。&nbsp;</p><h2><strong>背德感引發的高潮和反諷帶來精神獎勵</strong></h2><p>細講玩法之前，我們先聊聊關於《蘇丹的遊戲》內核思考。&nbsp;</p><p>在日常生活中，人人都會受到道德的限制。且不説努力工作、成家立業這些美好追求，至少法律還是深深地烙在每個人心中的。但是，誰的生活中不會有那麼一點……異樣的衝動呢？這種現世生活難以解決慾望，往往就會成為一部分人對文娛產品的期待。&nbsp;</p><p>或許可以更大膽的斷言：<strong>在體驗文娛產品時，我們期待的一定是一個「不道德的」世界。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_d67b21e9e3574c308c40c79eb13813c2@6192969_oswg2202529oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蘇丹的遊戲》的主角</p><p>就像是近年來熱度很高的短劇，其實就是對日常生活中被壓抑的慾望的無限放大。在現實中受人欺負？好，那短劇就告訴你：其實你是 X 市龍王！在現實中被渣男欺騙感情？沒關係的，在短劇裏你就可以變成復仇女王！&nbsp;</p><p>《蘇丹的遊戲》創作邏輯其實也是類似：將「奢靡、縱慾、殺戮、征服」這些在日常生活中不被允許、可望不可即的行為寫進規則——<strong>歡迎來到蘇丹的世界！在這裏盡情的去放縱自己吧！</strong></p><p>在遊戲中，玩家不僅可以對「一切」使用「縱慾卡」，從妻子、到男僕，再到路過貓或白犀牛，甚至運營得當的話，還能……撅了蘇丹！而面對不喜歡的 NPC，玩家也不必再忍受卧薪嚐膽的痛苦，因為——直接殺掉好了！「這是一張殺戮卡……畢竟性與愛是聯繫在一起的！」當殺掉試圖勾引你的 NPC 時，你如是説道。&nbsp;</p><p>然而，美好總是短暫的，就像刷完短劇以後，時過半夜，你看着黑暗的出租屋，一想到明天還要上班……生活好像變得更難了。&nbsp;</p><p><strong>簡單的刺激最終只會讓我們走向空虛，因為故事的核心絕非情緒，而是：反諷。</strong></p><p>在《蘇丹的遊戲》中，當你折斷越來越多的卡片，殺掉更多的人，參與更多的禁忌活動，甚至跟女術士説出「我想要更瘋狂！多給我兩張」時，你會不會想起在遊戲的開始，你並不是殘暴的蘇丹，而是那個直言勸諫的善良臣子——屠龍少年終成惡龍。&nbsp;</p><p>當你凝視深淵時，深淵也在看着你。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_db24bdbd9061484aaed912478739aeba@6192969_oswg819419oswg750oswg750_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在遊戲中，你可以對「一切」使用縱慾卡</p><p>質疑蘇丹、理解蘇丹、成為蘇丹……儘管網友將《蘇丹的遊戲》戲稱為「人性模擬器」，但它實際上是通過縱慾，完成了一次對慾望的反諷：在現實生活中，權利又何嘗不是如此腐蝕來人性？——總而言之，本能慾望的消遣不過是遊戲的噱頭，能引起如此的大反響，還是因為它與現實存在着的千絲萬縷的勾連。&nbsp;</p><h2><strong>遊戲機制有創新，但細節處理仍欠火候</strong></h2><p>古銅色皮膚的人物、異域風情的音樂——尤其是一聽到「蘇丹」這個名字，大家腦海中下意識浮現的第一個畫面，大概都是一個遠在沙漠中的阿拉伯世界。而一説起阿拉伯，又怎麼能繞的過去那本耳熟能詳的故事呢：&nbsp;</p><p>古代阿拉伯地區有一位國王，生性殘暴嫉妒，後每日娶一少女，翌日晨即殺掉。宮相的女兒為拯救無辜的女子，自願嫁給國王。她用講述故事方法吸引國王，每夜講到最精彩處，天剛好亮了，使國王因愛聽故事而不忍殺她，允許她下一夜繼續講……她的故事一直講了《一千零一夜》，國王終於被感動，與她白首偕老。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_28c7e324081e44b9b793d84bf8f6304f@6192969_oswg818954oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蘇丹的遊戲》中的神秘女術士</p><p>《蘇丹的遊戲》無論是劇情還是玩法機制，無疑都從《一千零一夜》中汲取了足夠的養分。&nbsp;</p><p><strong>首先，遊戲的核心玩法是玩家向神秘女術士抽取卡牌，每張卡牌抽出後，必須要在七天內折斷（完成任務）。其次，如前文所述，遊戲一共有「奢靡、縱慾、殺戮、征服」四種卡牌，每種卡牌又分為：岩石、青銅、白銀、黃金四種等級，除黃金卡只有一張外，其它等級都各有兩張。因此牌庫總量為二十八張。此外，被折斷的卡不會重複出現，但卡牌出現的順序是完全隨機的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_49fe0e79895d4fc7a648cf2c02d5998a@6192969_oswg746142oswg832oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蘇丹的遊戲》共有 28 張牌</p><p>簡單的機制為玩家提供了明確的劇情主線。玩家在進入遊戲之後，以七天為單位，需要完成「折斷蘇丹卡」的大任務；每一天是一個小回合，玩家除了完成掙錢、上學等日常任務之外，還要應對各種隨機的突發事件，並從中尋找折斷蘇丹卡的機會。&nbsp;</p><p>同樣是每天一回合，《蘇丹的遊戲》的節奏感，就比同為卡牌策略類遊戲的《這就是警察》更好。&nbsp;</p><p>在《這就是警察》中，玩家將扮演一名要在 180 天后退休的警察局長，在處理日常案件之外，需要通過勾結黑幫、公款私用等方式，為自己攢夠五十萬元退休金。但是，180 天的倒計時過於遙遠，日復一日的上班生活也變得枯燥乏味，即便有着像電影一樣的過場劇情，但只要稍微擱置一段時間，都會讓玩家產生「現在是在幹啥」的疑惑。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_3c1f8ff7128947cd863a4da6a700522f@6192969_oswg149435oswg830oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《這就是警察》遊戲畫面</p><p>而反觀《蘇丹的遊戲》，每七天一循環的抽卡機制，以及隨時可以查看的剩餘卡池，為玩家提供了更多的「可預期感」。無論是上班摸魚還是週末娛樂，隨時隨地都能來玩上一會。可以説，這種可控的感受，為快節奏生活的玩家提供了一種安全感：一切都在掌控之中——畢竟，這可是一個人人都在追求穩定的時代。&nbsp;</p><p>但是，相比於強悍的劇情和新穎的機制，《蘇丹的遊戲》在細節方面的處理就頗有些讓人頭疼。&nbsp;</p><p><strong>首當其衝的就是遊戲卡牌設計。</strong>在日常事件中，玩家會不斷獲得各種事件卡、道具卡、人物卡。為了符合遊戲整體的強調，這些卡牌大多都有一個拗口且意義不明的名字。在不看卡牌説明的情況下，完全理解不了卡牌的意思；更雪上加霜的是，遊戲裏有着海量的卡牌，而且很少重複。&nbsp;</p><p>這也就導致了玩家在遊戲初期，被迫要去閲讀海量的文字，但玩家自己可能都不知道要讀這些來做什麼——或許從這個意義上來説，《蘇丹的遊戲》其實是一款「考研模擬器」：管它理不理解！先背過再説！&nbsp;</p><p><strong>而由此也導致了一連串的問題。例如，因為卡牌數量過多，遊戲的卡牌界面堆疊現象十分嚴重。</strong>堆積如山的卡牌層層疊疊，儘管局內提供了卡牌整理功能，但相比於體系的缺陷，這點對細節的縫縫補補，可以説是杯水車薪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_1f6dc57351ef402e8f3b790513e99c88@6192969_oswg719631oswg832oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蘇丹的遊戲》遊戲畫面</p><p><strong>在這個方面，《這就是警察》的表現就出色很多。</strong>遊戲巧妙地將代表警員的卡牌與劇情聯繫在一起，從根本上控制了玩家手牌的數量；也沒有各種花裏胡哨的道具卡，將具體事件的玩法做到極簡，僅僅依靠玩家的台詞選項和卡牌本身的屬性來判定行動的結果。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_020fef4f925743dab71fd2672397ad93@6192969_oswg217094oswg830oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《這就是警察》遊戲畫面</p><p><strong>其次，《蘇丹的遊戲》還增加了一個名為「俺尋思」的功能。</strong>這項功能的用出就是當你不知道該如何折斷蘇丹卡時，只要將卡牌放入其中，「俺尋思」就會給你產生各種新的事件。&nbsp;</p><p>這項功能其實有「畫蛇添足」的嫌疑，他的底層邏輯是為了彌補遊戲局內細緻引導的缺失所帶來的混亂。但是，這項功能不僅與遊戲劇情的聯繫十分牽強（只能用「俺尋思」來強行解釋），而且玩家對其效果也是無法預測的。當玩家碰上自己不瞭解的卡牌，有些放進去能生成事件，但有的就只能生成一兩句可有可無的介紹。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="340,306" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_b8222c40f311487983d3a4d284f356ec@6192969_oswg225893oswg340oswg306_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蘇丹的遊戲》中的「俺尋思」功能</p><p><strong>再次，遊戲對於「隨機性」的控制也並未達到很好的一個平衡。</strong>雖然隨機抽卡大大豐富了遊戲的局內變量，能給玩家提供更多的遊戲體驗。但是，「隨機性」所帶來的後果卻並不總是能盡人意。例如，如果你在遊戲開局抽到了一張黃金品質的征服卡，那除了重抽，其實以外別無選擇；而且能折斷黃金卡的遊戲事件其實非常有限，一旦錯過，遊戲也只能重開。&nbsp;</p><p>不過，在經過一番遊玩之後，《蘇丹的遊戲》的綜合體驗其實還是相當不錯的，屬於是 2025 年「值得一玩」的作品。至少，<strong>從僅僅依靠二十八卡牌，就能編出這麼多古怪離奇、不乏重口味的故事，最後還能塞進一個比較合理的遊戲機制裏來説</strong>，<strong>對創作者只剩下大寫的敬佩。</strong></p><h3 label="二級標題" style=""><strong>結語</strong></h3><p>《浮士德》出版於 19 世紀初的德國，彼時的歐洲，正值社會經歷深刻變革的時期。啓蒙運動之後，狂飆突進運動興起。那也是一個重視現世生活、追求享樂的時代。在此背景之下，歌德用了六十多年，寫出了《浮士德》。&nbsp;</p><p>故事的最後，浮士德在悲傷之下雙目失明，此時的浮士德已經到了生命的盡頭，魔鬼也開始為他建造墳墓。浮士德聽到鏟子挖土的聲音，誤以為是人們自發的填海造陸，終於感慨了，説出了那句話：「自己滿足了」。就當魔鬼要拿走他的靈魂時，天使出現了。天使把浮士德的靈魂帶到了天堂，上帝的理由是：「誰若是永遠奮發向上，天使都能夠給他救助」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,1084" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7940dc4c27df49658bca790dac2346f9@6192969_oswg733967oswg810oswg1084_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">畫作《浮士德之夢》</p><p>歸根結底，文娛產品其實都是時代情緒的反映，《蘇丹的遊戲》的成功，正是由於它暗合了社會的潮流：瘋狂的、解構的、毀滅的。&nbsp;</p><p>但是，如果你真的抱着成為極惡之人的心態來玩遊戲，可能會失望的發現，在遊戲的各個支線選項裏，向善的收益遠遠會大於向惡——即便這個世界已經如此瘋狂了，但我們只要還保留着哪怕是微茫的善意，都會讓它變得更好一點。&nbsp;</p><p>浮士德證明瞭人類可能會一時屈服於慾望，可人類終究會追求理性與美德。書裏有句話是這麼説的：<strong>「善良的人在追求中縱然迷惘，卻終將意識到有一條正途」。</strong> ‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p class="editor-note">本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/yUA682J0qTzeCB7czNZDMg">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月 3C 數碼產品排名，場景化高性能產品出圈｜世研消費指數產品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263768378114181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 15:10:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1246,1800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_60cd3ce10cdf4361bf3baaee63f3c61c@5345065_oswg519069oswg1246oswg1800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，雷神獵刃 16 遊戲本以 1.83 的超高綜合熱度位居榜單 TOP1，緊隨其後的是 2024 款 MacBook Pro M4Pro 和聯想拯救者刃 7000K 遊戲主機，分別以 1.72 的綜合熱度與後面品牌拉開微弱差距，其餘 3C 數碼產品也以相差不大的分數位列榜單。</p><h2><strong>高性能與創新形態產品驅動高端消費，場景化需求主導市場分化</strong></h2><p>從品類分佈來看，電腦��機與手機通訊類產品佔據主導地位，且呈現出顯著的「性能升級」與「形態創新」雙軌並行的消費趨勢。從產品定位來看，遊戲本、旗艦手機、專業創作設備構成核心品類，反映出用户不再滿足於通用型設備，而是追求細分場景的最優解，對場景化高性能工具的強烈需求。具體來看， 位於榜首的雷神獵刃 16 遊戲本和聯想拯救者刃 7000K 遊戲主機，其核心賣點在於搭載頂級處理器與散熱系統，以及高分高刷高色域的電競屏，直接瞄準重度遊戲玩家對流暢體驗的需求；而 MacBook Pro M4Pro 則憑藉自研芯片的能效優勢，吸引內容創作者和專業用户羣體。手機領域，除了熱度不減的華為 Mate XT 非凡大師、三星 S25 Ultra 與 iPhone 16 Pro Max 等明星產品，於 2 月最新發布的官方號稱「全球最薄摺疊旗艦」的 OPPO Find N5 摺疊屏手機，在產品性能和形態上卷出新高度，同時滿足商務與娛樂的複合需求，在社交平台引發網友熱議。</p><h2><strong>影音與智能外設表現亮眼，消費需求向沉浸感與專業性延展</strong></h2><p>除核心硬件外，榜單中的影音設備與智能外設同樣表現亮眼，凸顯用户對沉浸式體驗與智能連接等產品性能的追求，通過多樣的智能設備適配不同的社交場景。其中，索尼 Alpha 7 IV 憑藉全畫幅影像傳感器與優秀的視頻畫質，成為攝影愛好者的首選，反映了隨着春季的到來，户外和出行熱帶動專業設備的銷售熱潮；索尼 WH-1000XM5 頭戴式耳機則通過自適應降噪與空間音頻，滿足用户對「隔離噪音」與「影院級音效」的雙重需求，同時也是年輕羣體在通勤和出行等場景下的潮流單品。智能設備方面，蘋果 Watch Ultra 2 強化健康監測與户外功能，與 iPhone 形成數據互通，壓力測試等應用 APP 受到打工一族的青睞，幫助用户實時進行情緒管理和壓力監測；雷蛇毒蝰 V2 Pro 鼠標則以光學傳感器和第三代光學微動降低迴彈延遲，滿足電競玩家的精準操作需求。此外，羅馬仕 2025 新款 20000 毫安充電寶登榜，一方面反映用户對「續航焦慮」的持續關注，另一方面產品憑藉藍色、粉藍漸變等低飽和配色，實現出行用户的消費偏好。</p><h3><strong>榜單説明</strong></h3><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_82ef9bc8f1de46b488cd9f4ac9618591@5345065_oswg252542oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><h3><strong>免責聲明</strong></h3><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 搭載 7200mAh 超大電池，電競性能旗艦榮耀 GT Pro 正式發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263655306460937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 12:42:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 4 月 23 日，在榮耀 GT Pro 暨全場景新品發佈會上，備受矚目的電競性能旗艦榮耀 GT Pro 正式發佈，國補後售價僅 3199 元起。作為榮耀「更懂年輕人的全新性能科技系列」新品，榮耀 GT Pro 攜手「榮耀 GT 系列性能調校官」、職業電競選手一諾（徐必成），帶來了性能、操控、續航、護眼等全面領先的電競性能表現，同時在通信、影像、音頻等方面也全面進化，滿足年輕用户對電競性能旗艦的不懈追求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_64bb4861129540e59fa18322406e8a04@517825446_oswg325086oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>2025 年 4 月 23 日，在榮耀 GT Pro 暨全場景新品發佈會上，備受矚目的電競性能旗艦榮耀 GT Pro 正式發佈，國補後售價僅 3199 元起。作為榮耀「更懂年輕人的全新性能科技系列」新品，榮耀 GT Pro 攜手「榮耀 GT 系列性能調校官」、職業電競選手一諾（徐必成），帶來了性能、操控、續航、護眼等全面領先的電競性能表現，同時在通信、影像、音頻等方面也全面進化，滿足年輕用户對電競性能旗艦的不懈追求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_b8d297af1c3a485c8c05de58a6976757@517825446_oswg322321oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>與此同時，榮耀聯合華中科技大學，共同組建先進存儲聯合實驗室，在榮耀 GT Pro 上首發異構融合存儲技術。通過在 RAM 中開闢一塊動態存儲區域，實現熱數據的 AI 動態調整，大大提升榮耀 GT Pro 重載遊戲及高頻應用的啓動速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_35478f4a7412457da6bc4fa772075cb9@517825446_oswg265724oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>早在榮耀 GT 上就備受好評的榮耀幻影引擎，此次也在榮耀 GT Pro 上迎來了全新升級。通過 AI 渲顯分離 2.0 技術的加持，榮耀 GT Pro 在多款遊戲實測中平均幀率與 1%Low 幀均全面領先，實現了重載遊戲「0」抖動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_efe72b7270e8487a98a4e911c090ef13@517825446_oswg360399oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>遊戲表現如此出色，離不開榮耀首創的「三級火箭」散熱架構。榮耀 GT Pro 行業首發了創新的「SoC 超級導熱膠」，實現了由芯片到內存的快速散熱，顯著提升用户重載遊戲時的體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_11568c5b9ccb41c88f99ee514ab739bf@517825446_oswg279849oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>行業首發操控「黑科技」，高手對決一幀定勝負</strong></p><p>榮耀 GT Pro 擁有行業超強的「操控鐵三角」：2700Hz 觸控採樣率，讓屏幕能夠更靈敏地採集玩家操作，在遊戲中實現快人一步操控體驗；432Hz 屏幕響應頻率，將芯片處理後的畫面信息迅速同步給屏幕，讓玩家在高頻操作中穩穩領先；144Hz 屏幕刷新率，更為及時的畫面送顯，為玩家帶來絲滑順暢的視覺體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7d68a290fb1b4580ac3bae5d7dced6c3@517825446_oswg353867oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>不僅如此，榮耀幻影引擎的 AI 觸控增強 2.0 技術，通過 AI 軌跡識別，精準預測手指軌跡，讓觸控採樣更精準；通過 AI 智能穩幀，降低異常抖動影響，讓系統信息處理更準確。讓玩家的每一次點擊更靈敏、響應更及時、操控更穩定，操作從此「0」手滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_91aee210b91243b9b732768226577424@517825446_oswg433956oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>電競級操控離不開電競級設計，榮耀 GT Pro 的電競直屏設計結合直邊金屬中框，相比曲屏設計，誤觸率降低 40%，遊戲體驗更友好。更符合人體工學設計的黃金 R 角，降低玩家長時間遊戲的手部壓力，同時也讓橫屏遊戲體驗更加沉浸舒適。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_c7e6eb3bb779456094ab19cfaf8563ff@517825446_oswg391976oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>7200mAh 第三代榮耀青海湖電池，超長續航旗艦領先</strong></p><p>續航方面，榮耀 GT Pro 也迎來重大升級，搭載 7200mAh 第三代榮耀青海湖電池，刷新旗艦手機電量紀錄，在多家頭部媒體續航測試榜單中強勢領先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_1dad71e63532440f8c9383c7604681e2@517825446_oswg518431oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 GT Pro 還行業首發了 SoC 電壓調節芯片，通過智能調節 SoC 的電壓，助力 SoC 持久發揮超強實力，實現等效電量增加超過 200mAh。搭配旗艦同款的自研能效增強芯片 HONOR E2，雙芯管理強強聯手，帶來全場景全天候更優續航體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_61b67c0244424e85ae5734a5cce3443d@517825446_oswg194295oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>此外，特別針對遊戲場景，榮耀幻影引擎還全新升級了 AI 功耗自適應 2.0 技術，AI 智能遊戲調度，獲得低功耗、持久穩定暢玩的體驗，實現遊戲續航「0」焦慮。榮耀 GT Pro 還支持 90W 超級快充，讓超強體驗「永不間斷」。更有全新充電分離技術，通過充電器直接給主板供電，有效降低邊玩邊充的發燙情況，做到快充不斷電、遊戲不發燙，暢玩無壓力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_215b400075124c6eb5f7852f5e86edd3@517825446_oswg435837oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>九大榮耀綠洲護眼技術，守護玩家用眼健康</strong>&nbsp;</p><p>榮耀持續引領行業護眼賽道，榮耀 GT Pro 支持九大榮耀綠洲護眼特性，覆蓋了自然光的波動、頻閃、亮度、節律、光譜和色彩六大維度，還提供了 AI 離焦護眼、AI 乾眼友好和暈動舒緩顯示三大輔助護眼功能，通過了德國萊茵全局護眼 4.0 權威認證。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_694f55df23a245149567eb306fcc1342@517825446_oswg355969oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>旗艦同款的硬件級圓偏振光護眼，通過模擬自然光在各方向上的均勻分佈特性，相比於線偏振光，能夠更廣泛地激活眼底葉黃素，降低長時間遊戲的眼部疲勞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_6d0740d2f39f4b289e9f8533d8c9093d@517825446_oswg229814oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 GT Pro 還支持暈動舒緩顯示功能，在用户乘坐車輛等交通工具時，通過 AI 智能算法，將人在交通工具上感受到的運動信息，通過在屏幕兩側可移動圓點實時呈現出來。緩解用户在車輛等交通工具上的暈動症狀，提供更舒適的出行體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_e8972afefd754e03b4ba815a5a802744@517825446_oswg314347oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>不閹割，不妥協，打造真正的電競性能旗艦</strong></p><p>為打造一款全面領先的電競性能旗艦，在可靠性上，榮耀 GT Pro 全系搭載了旗艦同款的榮耀巨犀玻璃，實現 10 倍抗跌耐摔，並且通過了 SGS 的五星認證；同時支持 IP68&amp;IP69 防水防塵，可靠性全面進階；更有旗艦同款的 3D 超聲波指紋，幹手、濕手、油手全秒解，響應迅速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_535340369dbc4a16bb2f919e99539479@517825446_oswg214246oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 GT Pro 還是一款支持豐富 5G 頻段的電競性能旗艦，哪怕是出國遊玩，超全信號也能隨時隨地滿足遊戲需要。其他通信配置包括榮耀優速通、自研射頻增強芯片 HONOR C1+，以及獨立 Wi-Fi、藍牙天線架構等，也全面向旗艦看齊，顯著提升用户在擁塞場景、弱網場景還有幹擾場景下的遊戲體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_b87efd26193442a3b9e92187bdd05824@517825446_oswg309143oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 GT Pro 還搭載了旗艦同款的榮耀環繞低音炮，採用行業領先的雙 1216 超大立體聲揚聲器，以及雙開放式音腔設計，無論影音還是遊戲，都能讓用户聲臨其境、沉浸感拉滿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7f10721a20c34a6abe8012c180e3bf4a@517825446_oswg258718oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>旗艦同款的前後 5000 萬像素四攝，無論前攝、後攝，廣角還是長焦，都能帶來旗艦級的拍攝體驗。旗艦同款的 AI 鷹眼抓拍、AI 超清人像、AI 超級長焦等功能，在硬件配置之上，帶來更強大的多場景拍攝能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_d8dcf60ad6034b4b86c1b981d89e7c25@517825446_oswg595427oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>強強聯手全面進階，讓高手上手更趁手</strong></p><p>發佈會上，榮耀宣佈將與全球領先的遊戲平台蓋世遊戲達成合作，攜手為廣大移動遊戲愛好者提供移動端原生 3A 遊戲解決方案，讓榮耀 GT Pro 打造成為玩家的「掌上 3A 旗艦」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_ddf44c70bcbc4a308417792ffebd466b@517825446_oswg525283oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>此外，榮耀正式成為英雄亞洲冠軍聯賽 ACL 特約合作伙伴，榮耀 GT Pro 也成為 ACL 比賽的官方指定用機。在即將到來的 ACL 巔峯對決中，榮耀 GT Pro 與全球頂尖選手一起，用科技演繹「超越極限」的電競美學。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_c57647a193af4f5793ee93fde56750cb@517825446_oswg278679oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 GT Pro 延續了 GT 家族化鏡頭模組切角輪廓的 deco 設計語言，與極具躍動感的紅色「GT」圖騰相結合，擁有「冰晶白」、「幻影黑」、「燃速金」三款配色，提供 12GB+256GB、12GB+512GB、16GB+512GB、16GB+1TB 四個容量版本，國補後售價分別為 3199 元、3499 元、3799 元、4299 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7a392b3fec7a42d3b707e240496570fb@517825446_oswg326428oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>電競性能旗艦榮耀 GT Pro 現已全面開售，首銷期間，共有總價值超過 3800 元的權益。消費者可在榮耀商城、各大授權電商、指定榮耀體驗店選購。</p><p>4 月以來，榮耀接連發力推出多款重磅新品：「輕户外，新物種」的榮耀 Power、電競性能旗艦榮耀 GT Pro、電競護眼長續航的榮耀平板 GT。此外，筆記本性能旗艦榮耀 MagicBook Pro 16 HUNTER 也將於 4 月 30 日發佈，首發搭載 RTX5070 顯卡，敬請期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_f60c344a891f459b97fd4ef4f03615dd@517825446_oswg598826oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京海新域城市更新集團有限公司常務副總經理朱江：數據是 AI 底層關鍵要素 | 2025 AI Partner 大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3261021460349060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 12:27:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>2025 年是 AI 應用爆發的元年，當全球 AI 競賽步入「中國時刻」，一場深刻的技術變革正悄然改寫產業格局。在此關鍵節點，行業面臨核心命題：如何跨越 AI 技術到規模化應用的鴻溝？下一個顛覆性的 AI 超級應用將誕生於何處？</p></blockquote><p>4 月 18 日，由 36 氪主辦的 2025&nbsp;AI&nbsp;Partner 大會於上海模速空間盛大啓幕。本次大會以「Super APP 來了」為主題，聚焦 AI 應用對千行百業的顛覆性變革。大會分為「Super App 來了」和「誰是下一個超級應用」兩大篇章，覆蓋「在 AI 世界中長大」「2025 卷 AI 就卷超級應用」等七大話題，涵蓋 10+場主題演講、3 場圓桌對話與兩大優秀 AI 案例企業名冊發佈環節，深度剖析 AI 技術如何重構商業邏輯、重塑產業格局，探索 AI 超級應用帶來的無限可能。</p><p>當日，北京海新域城市更新集團有限公司常務副總經理朱江帶來了《數實融合與全域智化轉型》的產業時刻分享。</p><p>以下為朱江演講內容，經 36 氪整理編輯：</p><p>各位小夥伴，大家下午好！非常感謝 36 氪提供的交流平台，讓我有機會與大家分享我們在數實融合與全域智化轉型方面的實踐與思考。作為清華電子系的一員，今天我將避免深入的技術探討，而是以我們自己的案例，從實際應用和產業生態的角度展開介紹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250423/v2_a4fed46d157b4f578f4391a09e40ec51@5868219_oswg747682oswg1266oswg842_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京海新域城市更新集團有限公司常務副總經理朱江</p><p>海國投集團是海淀區屬國有企業，也是區域內規模最大的國資平台，目前管理資產規模達 2100 億元。集團下轄 17 家企業，業務涵蓋城市服務、金融投資、低碳環保、文化教育、人工智能五大板塊。在海淀區產業發展中，海國投的一級監管企業——海新域集團承擔着重要角色，特別是在產業空間資產的管理運營、數據要素開發以及雙碳業務推進等方面發揮核心作用。</p><p>目前，海新域在海淀區內運營的空間資產達 140 萬平方米，加上區外部分，總面積達到 240 萬平方米。這些空間資源形成三大特色產業聚集區：第一是醫藥健康產業園，佔據海淀區國資及民營企業空間資產總量的半數以上；第二是人工智能集成電路走廊，依託北大、清華、人大等高校資源，產業聚集效應顯著，曾有外地政府代表在海淀區 3 公里半徑內密集走訪多家大模型企業；第三是以東方紅衞星廠為核心的城市更新示範板塊，這裏不僅是北京市網紅園區，更是眾多知名企業的孵化地。小鵬汽車、賽目科技（2024 年 1 月 15 日在港交所上市，為海淀區當年首家上市企業），以及清華靈犀科技（專注腦機芯片研發）、北京通用人工智能研究院、清華大學維生智能研究院、北京衞星院（聚焦區塊鏈與邊緣計算）等機構均在此發展，其中部分研究院更受到國家領導人的關注與調研。</p><p>談及當前 AI 產業的發展，大家往往聚焦於大模型、算法、應用和算力，但我認為數據才是 AI 發展的核心底層要素。近年來，國家高度重視數據要素建設，相繼出台「數據 20 條」、「數據要素 × 三年行動計劃」、公共數據授權運營規範、數據資產入表指引等政策，並明確提出數據所有權、運營權、開發交易權「三權分置」的管理框架。在應用層面，國家數據局與北京市已梳理出多個典型場景，北京在此基礎上新增四大場景，形成 16 個重點數據應用方向。海新域作為海淀區的實施主體，重點承接醫療健康、教育、科創三大領域的數據場景開發，將其打造為北京市數據重點運營專區。</p><p>值得一提的是，人工智能與數據要素的結合已成為行業共識。據國家數據局首席專家張院士指出，當前互聯網上可獲取的數據僅佔全球數據總量的 4%，大量垂域數據尚未被充分挖掘。這也是全球大模型發展面臨的瓶頸——數據稀缺。美國通過合成數據緩解這一問題，而中國正着力構建垂域數據開發體系，將其融入 AI 算法與模型訓練中。DeepSeek 率先響應，為行業樹立了標杆，後續預計將有更多企業跟進。</p><p>在人工智能的落地實踐中，海新域積極參與多個領域的探索，包括人形機器人研發、人工智能標準化建設、AI 原生應用開發以及高質量數據集制定等。同時，集團通過產業園區資源，大力扶持新型研發機構發展，並聯閤中關村管委會提供資金支持。過去三年，海國投先後出資 50 億元參與 NLP 領域的中關村人工智能大基金管理；2024 年春節後，更是宣佈出資 99 億元進一步加大投入，足見對 AI 產業的重視。</p><p>數據要素與人工智能的融合，本質上是新質生產力的體現，而場景驅動與數實融合則是其核心路徑。以海淀區為例，在醫療健康領域已取得重大突破。海新域依託地緣優勢，與國家醫保局、藥監局、衞健委展開深度合作。其中，清華大學董家宏院士團隊歷時八年，對全國 300 多家三甲醫院的 43 個專病數據進行治理，形成 60 萬例高質量數據集。然而，醫療數據具有多模態特性（涵蓋影像、問診等多元信息），且原始數據準確率不足 50%，與大模型所需的 95% 準確率存在巨大差距。通過長期的數據清洗與結構化處理，這一問題逐步得到解決。此外，國家醫保局將數據中心及運營權落地海淀，為未來「三醫融合」（醫療、醫保、醫藥）奠定基礎，有望催生智能輔診、遠程診療、醫療器械研發等多元化應用。</p><p>在數據基礎設施建設方面，2025 年 1 月 8 日，海淀區正式成立數據要素綜合服務中心與海淀數據要素場景實驗室，構建起覆蓋數據治理、授權、流通交易、資產管理的全鏈條服務體系。該平台遵循「全域一體 + 特色」模式，旨在解決數據「供得出、流得動、用得好、保安全」的關鍵問題。通過可信數據空間的建設，平台將推動行業數據從互聯網上的 4% 佔比向更高比例拓展，同時保障數據安全與隱私。</p><p>未來，海新域計劃重點打造五大應用場景，其中醫療健康領域已率先落地。依託數據平台，我們將開發 AI 智能輔診、問診、健康監測等應用，並支持醫療器械與新藥研發、智慧醫療服務以及醫保商保產品創新。此外，集團還規劃建設數據智能體孵化平台，目標是打造成為 AI Agent 領域的「淘寶平台」，聚合垂域智能體的開發方與應用方，通過規範化的數據管理機制，為各方提供安全可控的合作環境。</p><p>回顧海淀區的產業發展優勢，主要體現在三個方面：其一，高校與科研院所資源密集，為技術創新提供源頭活水；其二，高科技企業高度聚集，全國 70% 的人工智能企業位於北京，而北京 70% 的人工智能企業又集中在海淀，形成人才與產業的雙重虹吸效應；其三，政策支持力度空前，自 2023 年起，人工智能已成為海淀區「一號工程」，配套政策與基金持續加碼，為企業發展提供沃土。</p><p>以海新域自身實踐為例，我們在數據資產價值挖掘上取得了顯著成果。2024 年 4 月，我們選取園區能源管理與車輛通行管理數據進行試點，經數據治理與評估後，單月數據實現 101 萬元入表，第三方評估機構給出的整體價值達 2269 萬元，溢價高達 22 倍。這一成果不僅驗證了數據資產的巨大潛力，也為後續通過銀行增信、數據信託等方式實現價值變現提供了經驗。該項目作為北京市首單綠色數據資產入表案例，還融入了碳中和理念，具有示範意義。</p><p>此外，海新域深度參與行業標準建設，成為國家數標委首批成員單位，參與多項國家標準、團體標準的起草工作，並支持瀋陽國家級數據標註基地建設。區別於傳統中低端數據標註，海淀區聚焦高端數據標註，針對醫療健康等高價值數據，聯合專家團隊開展標註工作，同時與區人社局合作建設人才實訓基地，為高校畢業生提供就業渠道。</p><p>在產業生態構建方面，2024 年 9 月，我們牽頭成立北京市第一家數據要素生態產業聯盟。目前，聯盟已匯聚中國信通院、中國電子標準院等四家理事長單位，以及九家頭部大模型企業作為副理事長單位，生態企業數量突破 200 家。未來，我們誠摯邀請在座的企業與專家加入聯盟，共同完善數據要素產業鏈，藉助 AI 發展的東風，在海淀這片創新熱土上實現企業成長與產業升級的雙贏。</p><p>我相信海淀區從海淀國投到海淀區政府，到中關村管委會會給大家最大限度的支持，希望能跟大家一起用好 AI 人工智能的風口，我們一起攜手走向獨角獸，走向上市，走向成功，謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本電商市場，被品牌低估了嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263567566880519?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 11:13:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美國關税政策「陰影」之下，世界其他市場正在被中國跨境商家看到。</p><p>&nbsp;比如鄰國日本。</p><p>&nbsp;《經濟學人》2024 年發佈報告表示，「日本正在經歷一系列非凡的經濟轉型。」從江浙滬打工人的後花園，到大阪·關西世博會的開幕，日本再次成為亞洲極具吸引力的商業文化市場。</p><p>日本一向以繁榮的線下商業生態聞名，而在當下的後疫情時代，日本消費者對線上購物的接受度也在持續提升，生活家電、家居用品、健康護理等品類表現尤其突出。Statista 數據顯示，2024 年日本電商市場規模達到 1919 億美元，同比增長 8.4%，預計 2025 年將增長至 2068 億美元。</p><p>在日本跨境市場，如果説傳統大賣家習慣在亞馬遜上低價鋪貨，中小工廠通過 Temu、SHEIN 等「出海四小龍」緩解庫存壓力，日本樂天 (Rakuten）則是品牌型企業出海日本，深耕本土化更加偏好的重要渠道，已有小米、OPPO、添可、Ulike、花西子等消費品牌入駐。</p><p>線上電商市場增速可觀，但中國賣家數量還不算多，可以説日本樂天乃至日本電商市場對跨境商家和品牌而言，仍是巨大的藍海市場。</p><p>&nbsp;<strong>1.1 億用户背後的日本電商市場</strong></p><p>日本樂天成立於 1997 年，以電商業務起家，2000 年在日本東京證券交易所上市。此後業務擴展至金融服務、旅遊、通信等領域，並通過收購和投資進入美國、歐洲等市場。其中在 2010 年，樂天收購了法國電商平台 Price Minister，將其逐步發展為法國前五大電商平台，月均吸引 1500 萬訪客用户。</p><p>日本樂天集團公司執行董事市場編成部總經理高間真裏透露，目前樂天擁有約 3 萬名員工、在 30 個國家和地區擁有超過 20 億用户，<strong>樂天在日本的電商流通額達到約 6 兆日元（約合 3000 億元人民幣），是日本頭部電商平台之一。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_5f9fbb5bdd494b2496fe52599efc20ff@5688585_oswg1167283oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日本樂天集團公司執行董事市場編成部總經理，高間真裏</p><p>為擴大樂天的品牌影響力並吸引優質中國品牌入駐，2019 年樂天在深圳設立中國分公司，正式向中國賣家開放入駐，並且每年在中國舉辦兩場大型峯會。近期 2025 樂天（Rakuten）全球電商品牌峯會也剛在深圳舉行。</p><p>「通過日本樂天，中國賣家不僅能觸達日本 1 億會員 ID 背後的人羣，還能借助樂天的物流網絡和營銷工具實現高效出海。」高間真裏表示。</p><p><strong>跨境電商企業想進入日本市場，日本樂天市場是繞不開的關鍵渠道。</strong>目前日本樂天擁有 1 億會員，月活用户超 4400 萬，樂天市場電商平台的用户畫像覆蓋了從學生黨到家庭主婦的普遍日本民眾，主力消費羣體則集中在掌握家庭財政大權，承擔家庭日常生活採購的 30-50 歲女性羣體。</p><p>「樂天市場的用户畫像與我們產品的核心用户吻合度很高，入駐以來整體發展速度還是很快。」Ulike 海外事業部日本樂天運營經理 Fia 透露，Ulike 從 2022 年入駐樂天平台，2023 年開始進行重點運營，不到兩年時間裏，實現從 0 到品類 TOP1 的突破。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_78a31e9a860243fa84044d104755142e@5688585_oswg1337065oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ulike 海外事業部日本樂天運營經理 Fia&nbsp;</p><p>而對樂天市場來説，中國跨境商家正在經歷從產品出海向品牌出海升級，產品在品質和價格上的競爭力也為樂天提供更加豐富的高性價比供給。高間真裏説，「去年我第一次來中國，與許多商家溝通，對他們的產品質量與實惠價格感到非常驚訝，希望能有更多優秀的中國商家在樂天擴大業務。」</p><p><strong>2.超級積分生態與本土化背書</strong></p><p>在高間真裏看來，日本樂天的優勢在於不只是一個電商平台，還可以調用整個「樂天經濟圈」的生態資源。樂天經濟圈以「ID +&nbsp;積分」為核心，通過打通不同業務的底層數據庫，用户使用同一個 ID 賬號就可以使用超過 70 種樂天的服務，貫穿電商購物、旅遊、金融、通信等業務。用户在使用任何一種服務過程中獲得的通用「樂天積分」也可以用在其他業務中。</p><p>這一體系不僅可以有效提高用户的粘性和忠誠度，樂天通過對會員數據的分析，也可以更好地理解用户行為和消費偏好，從而促進不同業務之間的協同和流量循環。例如，用户往往通過電商平台進入樂天經濟圈，使用樂天信用卡完成支付，按支付金額的比率得到一定積分累加。積分系統也貫穿線上和線下消費場景，滿足日本用户在線下場景進行消費的習慣。</p><p>除了樂天經濟圈服務生態，高間真裏表示，「樂天作為日本本土最大的電商平台之一，對日本消費者來説有天然的熟悉感和信任感，可以為中國品牌提供本土化背書。」</p><p>在實操過程中，賣家激活日本樂天市場賬號後，樂天官方團隊會分配一位運營諮詢經理，<strong>基於類目的銷量和趨勢動態，向賣家提供店鋪優化與商品販賣策略，輔助商家進行店鋪的數據分析，幫助中國商家更好地適應日本市場環境。</strong></p><p>高間真裏介紹，樂天平台的定位是需要商家精細化經營的「線上 shopping mall」，更加類似中國的天貓或京東，側重從品牌維度向消費者推薦商品。相比於短期靠爆品拉動銷售的鋪貨型跨境商家，樂天市場的經營模式對於看重長期建立用户心智的品牌型賣家來説更加友好。</p><p>因此對於品牌型賣家，在樂天平台上打造個性化的品牌店鋪，展示品牌調性至關重要；樂天對賣家的入駐標準和商品質量管控也更加嚴格。高間真裏特別提醒，「日本顧客買東西的時候很在意看評價，有很高的評價更能贏得用户信賴，這對於在日本市場做好本土化滲透很重要。」</p><p><strong>3.中國賣家如何快速適應日本市場</strong></p><p>日本樂天市場上的消費者對中國的商品需求，主要集中在生活家居用品、户外與園藝、時尚和美妝以及健康護理等品類，「從今年的趨勢來看，這些品類的中國賣家都有極大的增長潛力。」據高間真裏介紹，樂天為商家提供從物流到營銷的全鏈路支持，並在店鋪運營系統應用最新 AI 技術，幫助中國商家快速適應日本市場。</p><p>比如在營銷環節，樂天推出「超級積分返還」的活動，消費者在大促期間可以享受高達 47 倍積分返還激勵，強化用户粘性的同時，提高商家的銷量轉化。每年的 Super Sale 大促期間，平台流量會相比於平時數倍的爆發，高間真裏建議賣家提前做好備貨策略和廣告投放可實現銷量倍增。</p><p>以 Ulike 在樂天平台上採取的「STEP」策略為例。在推廣階段，Ulike 藉助樂天的本土化支持，將產品優勢轉化為符合日本消費者需求的語言，再結合樂天平台上的直播、積分返現等活動，快速提升品牌的知名度。同時，Ulike 利用 RMS 店鋪管理後台的競品分析、趨勢預測等數據工具，在關鍵節點集中資源引爆銷量，最終實現了從 0 到品類 TOP1 的突破。</p><p>在物流環節，目前由樂天集團運營、面向開店賣家的物流服務品牌樂天超級物流 RSL，可以為賣家提供從在庫管理到配送的一站式物流服務。</p><p>此外，日本樂天為實現「Triple 20」目標——營銷、運營、客户效率均提升 20%，在樂天市場導入 AI 技術，推動用户體驗的便利性和店鋪運營的效率化。</p><p>據高間真裏介紹，傳統電商的搜索功能以關鍵詞為核心，而樂天市場的 AI 技術支持語義搜索，用户用自然語言對某種具體場景下的需求進行描述，使搜索無結果率大幅下降 98.5%。語義搜索帶動商品銷售額最大增長 5.3%。</p><p>除了搜索功能的優化，&nbsp;AI 智能推薦系統可以引導用户找到滿意的商品，使用户點擊購買率提高 59%；動態廣告優化利用 AI 精準匹配高相關性廣告，帶動樂天市場首頁的廣告收入增長 4%；樂天也在店鋪管理後台（RMS）中內置 AI 助手以提升商家運營效率。</p><p>可以説，日本樂天通過構建「樂天經濟圈」、強化 AI 技術應用和特色營銷活動，不僅是品牌進入日本市場的橋樑，也為中國品牌的全球化佈局提供了一條高質量路徑。中國品牌藉助日本樂天平台，通過持續的產品技術創新和本土化運營，也可以在成熟市場構建自身可持續競爭力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MANUS 以接近 5 億美元的估值募集資金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264950717972608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:39:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市場消息：中國人工智能初創公司 MANUS 以接近 5 億美元的估值募集資金。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曹慰將出任平安銀行信用卡中心總裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264944418144386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:33:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從平安銀行、招商銀行等多位知情人士獲悉，平安銀行零售業務核心崗位、信用卡中心總裁將迎來新的掌門人。招商銀行信用卡中心原副總經理曹慰最終成為新一任平安銀行信用卡中心總裁，目前正在辦理入職手續。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>B 站在成都成立信息科技公司，註冊資本 100 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264941495271553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:30:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，成都幻電信息科技有限公司成立，法定代表人為鄭彬煒，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍含進出口代理、企業形象策劃、諮詢策劃服務、動漫遊戲開發、信息諮詢服務、票務代理服務、計算機軟硬件及輔助設備批發、計算機軟硬件及輔助設備零售等，由 B 站關聯公司上海幻電信息科技有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>內容操作系統「滄舟 OS」發佈，百度文庫 AI 月活用户近 1 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264940393496326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:29:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在 4 月 25 日的百度 Create 大會現場，百度創始人李彥宏帶來百度文庫、百度網盤聯合推出的全球首個內容領域操作系統——滄舟 OS，以 Chatfile Plus 為核心組件，對多模態內容進行解析和向量化處理。依託滄舟 OS，百度網盤和百度文庫聯合推出「AI 筆記」，是業內唯一的多模態 AI 筆記。截至目前，百度文庫的 AI 功能付費用户已超 4000 萬，AI 月活用户達到 9700 萬；百度網盤 AI 月活用户超過 8000 萬。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>張江集團成立申微智創科技公司，註冊資本約 55.66 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264938621419273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:27:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，上海申微智創科技有限公司成立，法定代表人為童劍飛，註冊資本約 55.66 億人民幣，經營範圍包括半導體器件專用設備製造、半導體器件專用設備銷售、電子專用設備製造等。股東信息顯示，該公司由上海張江（集團）有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度發佈文心大模型 4.5 Turbo，百萬 token 輸入價僅 0.8 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264933964939396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「多模態將成為未來基礎模型的標配，純文本模型的市場會越變越小，多模態模型的市場會越來越大。」百度 Create 開發者大會上，百度創始人李彥宏發佈了文心大模型 4.5 Turbo。對比文心 4.5，速度更快、價格下降 80%，每百萬 token 的輸入價格僅為 0.8 元，輸出價格 3.2 元，僅為 DeepSeek-V3 的 40%。此外，文心 4.5 Turbo 的多項基準測試成績顯著優於 GPT 4o，平均分達到 77.68，超過 GPT 4o 的 72.76。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港恒生指數漲幅擴大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264933036998791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:21:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，香港恒生指數漲幅擴大至 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>審議民營經濟促進法草案等，十四屆全國人大常委會第十五次會議將舉行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264932528717577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:21:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，全國人大常委會法制工作委員會舉行記者會，發言人介紹，十四屆全國人大常委會第十五次會議 4 月 27 日至 30 日在北京舉行。會議將審議民營經濟促進法草案、傳染病防治法修訂草案、原子能法草案、仲裁法修訂草案；審議委員長會議關於提請審議生態環境法典草案的議案；審議國務院關於提請審議國家發展規劃法草案的議案、關於提請審議監獄法修訂草案的議案、關於提請審議關於授權國務院在中國（新疆）自由貿易試驗區暫時調整適用種子法有關規定的決定草案的議案等。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小馬智行與騰訊雲達成戰略合作，打通微信等應用 Robotaxi 入口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264925842407169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:14:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，小馬智行與騰訊雲簽署戰略合作協議，圍繞 L4 級自動駕駛研發和 Robotaxi 服務落地開展戰略合作。雙方將通過雲服務、地圖數據、信息安全、智能座艙生態等領域的技術合作，拓展 Robotaxi 在車端及用户端的產品形態和業務場景，為 L4 級自動駕駛產品的商業化落地提速。騰訊雲與小馬智行將探索在微信端內的「出行服務」入口及騰訊地圖等應用內，打通小馬智行 Robotaxi 服務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米申請註冊小米御七商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264915296616578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:03:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，小米科技有限責任公司申請註冊一枚「小米御七」商標，國際分類為運輸工具，當前商標狀態為等待實質審查。小米科技有限責任公司成立於 2010 年 3 月，法定代表人為雷軍，註冊資本 18.5 億人民幣，由雷軍、黎萬強、洪鋒、劉德共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「潮州-羅湖創享島」去年在深投資總額達 550 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264914578522243?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:02:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，作為全國首批「反向飛地」模式的創新實踐，截至去年，「潮州-羅湖創享島」已助力 10 家潮州企業在深圳新設主體，拓展大灣區市場；在深投資總額達 550 萬元，深圳公司年總營收突破 1000 萬元；引進落地潮州項目投資額達 6500 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震盪走強，仕佳光子漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264911973253252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:00:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，CPO 概念股震盪走強，仕佳光子漲超 10%，新易盛漲超 8%，博創科技、中際旭創、生益電子漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨量引擎：「2024 共擎獎」榜單發佈，84 個案例解鎖服務商增長新密碼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3263627162615940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 24 日，2025 巨量引擎渠道合作伙伴生態大會公佈「2024 共擎獎」獲獎名單，從近千個參評案例中遴選 84 個項目進行表彰。本屆獎項升級為年度評審機制，聚焦服務商在生態貢獻、專業引領、生意經營和創新突破等方面的卓越表現，設置千川創新、本地探索、效果突破、創意智造、雲圖策略、品牌燃擎、星睿營銷七大獎項，不僅為服務商提供實力認證與成長激勵，更推動行業方法論沉澱與生態協作創新，加速服務商的能力進化與市場突圍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零售板塊拉昇，中央商場漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264911186968328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:59:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，零售板塊拉昇，中央商場漲停，茂業商業此前封板，步步高、文峯股份、德必集團、中興商業、通程控股跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>次新股震盪反彈，浙江華遠、強邦新材觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264910847278853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:59:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，次新股震盪反彈，浙江華遠、強邦新材觸及漲停，喬鋒智能、宏海科技、林泰新材、達夢數據、浙江華業等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>釀酒板塊震盪走高，會稽山漲超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264907558469378?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:55:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，釀酒板塊震盪走高，會稽山漲超 9%，珠江啤酒漲超 7%，張裕 A、古越龍山、燕京啤酒、惠泉啤酒等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新股 N 眾捷大漲超 254%，觸發臨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264906915561603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:55:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，新股 N 眾捷大漲超 254%，觸發臨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>佑駕創新攜記憶行車量產方案、座艙大模型亮相上海車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264906038165250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:54:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳佑駕創新科技股份有限公司攜系列產品亮相上海車展，並推出記憶行車量產方案與座艙大模型智能管家 BamBam。據瞭解，記憶行車方案基於輔助駕駛域控制器 iPilot 4 打造，搭載地平線征程 6E 芯片，能以 80TOPS 高效算力支持行泊一體。該產品已經獲得定點，並將於今年第三季度完成量產交付。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱哈佛大學尋求出售 10 億美元私募股權基金權益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264904093122696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:52:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一位知情人士週四表示，哈佛大學捐贈基金正就出售總計約 10 億美元的私募股權基金權益進行深入談判。這位不願透露姓名的知情人士表示，出售過程始於去年，與美國總統特朗普削減資金的威脅無關。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Balyasny 據悉以 3000 萬美元高薪招聘日元利率投資組合經理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264901292966022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:49:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，在日本債市普遍陷入困境之際，Balyasny Asset Management 聘請了頂尖日元利率投資組合經理之一 Ron Choy，提供的薪酬方案約為 3000 萬美元。一位知情人士表示，他料將於 10 月開始擔任投資組合經理，並向亞洲宏觀主管 Jay Hew 彙報。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>