<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>關税大棒之下，美國市場能不做嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3240081310826112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 21:02:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>過去一週，全球資本市場一片哀鴻遍野。&nbsp;</p><p>4 月 2 日，特朗普簽署對多國徵收「對等關税」的行政令，不僅導致美股三大指數大幅下跌，還引發亞洲股市、原油期貨、加密貨幣、貴金屬等市場的持續動盪。&nbsp;</p><p>相比資本市場的恐慌與悲觀，這輪關税「大棒」之下的外貿從業者們，反而顯得平靜許多，甚至可以説處於麻木狀態。自特朗普再次上台以來，雖然外貿企業和跨境商家已經做好心理準備，但當靴子真的落地，一些人也仍然感到措手不及。&nbsp;</p><p>沒有人知道這場特朗普所謂的「經濟革命」，最後將以何種方式落幕。&nbsp;</p><p>1.誰是輸家，誰是贏家？</p><p>根據 4 月 2 日行政令，幾乎所有出口到美國的中國商品將被額外加徵 34% 的關税。疊加此前已有税率後，部分商品（如紡織、機械）總税率可以高達 54%。中銀國際的報告測算，如果綜合芬太尼問題等因素，實際對華税率可能升至 65%-70%。</p><p>&nbsp;「這對 80% 小包直郵的賣家來説是毀滅性的」，經營眼鏡 DTC 品牌的 Jason 無奈地説道。&nbsp;</p><p>Jason 的眼鏡品牌 2024 年初上線並很快進入美國市場，憑藉高性價比和上新速度快，復購率一度達到 20%。但是今年以來，隨着中美貿易環境日益嚴峻，他被迫將生意重心逐漸向其他發達國家轉移。「只要是做貨物跨境，沒有不受影響的」，目前 Jason 抱着「能做一天是一天」的心態，並準備隨時徹底退出美國市場。&nbsp;</p><p>相比於 Jason 這樣的跨境「新人」，義烏大賣家素簡從「特朗普 1.0」時代以來，就已經歷多次貿易摩擦的「洗禮」，「對我們肯定有影響，但是已經習慣了」。過去幾年，素簡將主要出口市場拓展至全球幾十個國家，因而這輪關税提高對整體生意大盤的影響相對有限。&nbsp;</p><p>為了規避美國關税風險，不少企業此前將供應鏈轉移至東南亞國家，而這次美國加徵關税最大的不同之處在於，不只針對來自中國的商品，而是包括全球 100 多個貿易夥伴，即便是在東南亞建廠的企業也無法倖免。&nbsp;</p><p>越南曾是中美貿易戰的最大贏家，過去十年來承接了中國轉移的 30% 產能，出口額從 1500 億美元飆升至 6000 億美元，但此次「對等關税」對越南提出的關税税率高達 46%，是所有國家和地區中最高水平之一。據媒體報道，為避免對國內經濟的衝擊，越南最高領導人已經鬆口，表示對來自美國的進口商品「已經做好將進口關税降至零的磋商準備」。</p><p>相比之下，墨西哥可能是為數不多可能從「對等關税」中受益的國家。《行政令》第 3 條第 (d) 和 (e) 款規定，從加拿大和墨西哥兩國的進口商品仍適用 2025 年 3 月初生效的關税政策—對所有不符合《美墨加協定》（USMCA）原產資格的加拿大或墨西哥商品徵收 25% 關税（對從加拿大進口的能源/能源資源以及鉀肥徵收關税 10%）——方達律師事務所合夥人薛峯解讀，這一條款意味着此次對等關税不適用於加拿大和墨西哥，一些關鍵商品（如汽車、農產品、紡織品、藥品等）出口美國繼續享受免關税待遇。&nbsp;</p><p>2.選擇放棄，還是咬牙堅持？</p><p>特朗普以關税作為武器和談判籌碼，對被迫充當「棋子」的企業來説已不是新鮮事，問題的關鍵在於，企業所能承受的底線在哪裏，以及能否接受必須付出的代價。&nbsp;</p><p>今年 2 月，商務部研究院原院長霍建國在中企國際服務中心的一場活動中透露，根據美國國會尚未啓動的議案，對華關税最終將提高至 40% 左右。彼時，特朗普剛剛宣佈對中國商品加徵 10% 的關税，霍建國在浙江走訪時瞭解到，企業普遍認為「10% 的關税還能對付得了。如果要分攤成本的話，企業佔 3 成，進口商分 3 成，再向消費者轉價 3 成。」&nbsp;</p><p>經營一家高端女士內衣品牌的韓玲也曾對我們表示，「我們只要把售價提高 1-2 美元，就可以 cover 增加的 10% 關税。」但是隨着關税陡然提高，外貿企業也不得不重新計算成本分攤。有商家在小紅書上憤然曬出美國客户發來的郵件，對方表示希望降低供應價格，「這樣的生意還不如不做。」&nbsp;</p><p>現實情況下，企業反應可以大致分為三類：&nbsp;</p><p>01 短暫停擺派</p><p>李靖所在的公司今年初剛在柬埔寨建設工廠，「原來打算清明節假期過去出差，政策一出，那邊所有的項目都暫停了。」不止李靖，有不少商家在社交媒體上表示，特朗普行政令剛出，便收到北美客户臨時暫停訂單和生產的通知。&nbsp;</p><p>02 未雨綢繆派&nbsp;</p><p>特朗普去年再次贏得大選後，就有一些企業擔憂新一輪關税戰到來，提前嘗試將生意向東南亞、中東等新興市場轉移，或減少對美國市場的投入。一些中小商家則開始增加對海外倉的佈局，以規避對直接出口商品的關税。Temu、SHEIN 等跨境電商平台也從去年開始增加對「半托管」模式的投入，引導商家選擇海外倉。&nbsp;</p><p>03 無路可退派</p><p>但是並非世界上的任何地方，都可以成為美國市場的「平替」。以跨境電商為例，根據 FTI 諮詢公司等多家機構的數據，最早孕育了亞馬遜、Wish 等電商巨頭的美國，2024 年電商銷售額達到 1.2 萬億美元左右，市場規模是整個東南亞市場的 9 倍，中東市場的 32 倍。</p><p>&nbsp;「有能力的品牌想在海外快速增長，肯定會首選美國市場。只有在美國站穩腳跟，才算是真正的全球化品牌。」有清潔電器品牌曾説道。&nbsp;</p><p>如果説沒有更好的選擇，是一些企業不願意放棄美國市場的原因，另一些企業則根本沒有選擇。韓玲經營的品牌背後是一家大型傳統外貿企業，長期向歐洲和中東客户做代工，「為了不損害客户利益，我們自己的品牌不能做歐洲和中東市場。東南亞和南美的消費水平又支撐不起我們的品牌定位，審美方向也不符合。」&nbsp;</p><p>因此，不管關税戰如何發展，韓玲都必須選擇面對，一方面想盡辦法壓縮工廠的生產成本，「在原料或人工上擠擠，10% 總降得下來。」另一方面提高售價，她計劃 4 月中旬將電商渠道的產品價格提高 20%，「最後還是轉嫁到消費者身上。」&nbsp;</p><p>在霍建國看來，高關税是特朗普一直以來慣用的談判策略，「先開個價，逼你來談條件。目前我們也在探索怎麼緩解這些矛盾。國家的重大的利益還是要維護，該做的還得做。」&nbsp;</p><p>面對新的關税政策，中國方面迅速採取一系列反制措施：&nbsp;</p><p>國務院關税税則委員會辦公室宣佈，自 4 月 10 日 12 時 01 分起，對原產於美國的所有進口商品，在現行適用關税税率基礎上加徵 34% 關税。&nbsp;</p><p>商務部決定將高點航空技術公司等 16 家美國實體列入出口管制管控名單；將斯凱迪奧公司等 11 家實體列入不可靠實體清單；自 4 月 4 日起對原產於美國、印度的進口相關醫用 CT 球管進行反傾銷立案調查。&nbsp;</p><p>海關總署決定暫停 1 家美國涉事企業高粱輸華資質，3 家美國涉事企業禽肉骨粉輸華資質，並暫停 2 家美國涉事企業禽肉產品輸華。&nbsp;</p><p>商務部會同海關總署 4 月 4 日發佈關於對釤、釓、鋱、鏑、鑥、鈧、釔等 7 類中重稀土相關物項實施出口管制措施的公告。</p><p>&nbsp;「現在説定局為時尚早，真不知道特朗普還會做什麼。」對於韓玲等見慣了風浪的外貿人來説，不論是推高的關税政策，還是一個月後取消小額關税豁免政策又要生效，一切都還只是開始，能做的只有靜觀其變，盡力應對。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不追風口，只造「風眼」，這座城市為何讓人「上癮」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239842468872196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:01:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年初，關於人才吸引、創新氛圍、營商環境的議論此起彼伏：哪座城市對年輕人最具吸引力？創新創業應該選擇哪座城市？帶着相關問題，我們詢問了當下最火的人工智能大模型——DeepSeek，它給出了許多參考指標：就業機會多、收入水平較高、生活便利且多元、文化包容性強、創新氛圍濃厚，又或者是政策支持、產業生態、融資環境、人才儲備、生活成本。</p><p>具體到城市，深圳，一次都沒有落下。這座改革開放的先鋒之城，一直是最受關注的城市，在風雲變幻的市場環境和激烈的城市競爭中，如今的輿論焦點是，深圳是不是被「整急」了？</p><p>然而，當四十多年前蛇口工業區的開山炮第一次炸響，敢為天下先的「蛇口精神」早已將創新的基因發展成為深圳的城市內驅力。在這場旋渦中，讓深圳既不盲目跟風，也不故步自封，而是以「功成不必在我，功成必定有我」的擔當，默默為企業、個人打造茁壯成長的沃土。</p><p>大疆汪滔曾説，深圳成就了我們，這裏寬容失敗，鼓勵創新；比亞迪王傳福曾説，沒有深圳，就沒有比亞迪；騰訊馬化騰曾説，如果不是在深圳，騰訊還會不會是今天的騰訊？……</p><p>而來到 2025 年，最火的機器人公司之一的宇樹科技，選擇回到南山註冊子公司，創始人王興興解答：「各地都有各自的優勢」。而業內人士認為，宇樹科技選擇深圳作為擴展基地，可以充分利用當地的供應鏈資源和人才優勢，加速產品的研發和市場推廣進程。</p><p>同一時間，抖音選擇落地前海，註冊資本 20 億元；60 歲的湖南大學校友許韜，在深圳創業十數年，擁有了第一家上市公司——首航新能；成立於 2022 年的逐際動力與 2023 年的智平方分別完成 A+與 Pre A+輪融資，它們都在半年內完成數億元融資……</p><p>「它不承諾我成功，卻給我無限可能。」身為普通打工人，重新回到深圳的李林妮也有着切身的體會。她在 17 個月前離開了深圳，選擇回家，在今年 2 月末又重新踏入深圳，也為尋找未來發展的機遇。</p><p>或許正如年輕人不願意被熱搜榜「綁架」，打上「熬夜」「養生」「躺平」「內卷」等各式各樣的標籤。對於深圳這座城市而言，網絡上的標籤已經不重要，只為讓企業和個人在現實中找到真實的體感，真正的價值。</p><h2><strong>栽種「梧桐樹」</strong></h2><p>選城市就像一場投資，押注的是青春與未來。在年輕人才的抉擇天平上，生活成本與事業機遇恰似兩端砝碼。</p><p>今年即將畢業於江西大學的言東，在 3 月末坐上了前往深圳的高鐵，他笑着將此次行動總結為：「100 塊錢莽深圳」。按照他的規劃，中午時分就將到達深圳北站，下午先去提早約好的工作面試，晚上前往位於南山的青年驛站。接下來的日子，已經安排數場面試。「最好半個月內找到心儀的。」</p><p>半個月的時間規劃，源於他看到深圳南山最新發布的政策，其中包含了一條於他而言在找工作過渡期內最實惠的政策，應屆高校畢業生免租 15 天。言東還在上學期間就知道應屆生來深圳找工作會有免租的驛站作為過渡期的幫助。「以前這個時間還是 7 天，現在時間延長對我而言，是最大的禮包了。」</p><p>與此同時，言東打開了微信，分享起他女朋友在深圳實習申領到的 520 元「感知南山」體驗券，裏面有 100 元減 50 元、滿 50 元減 25 元、滿 20 元減 10 元三種面額合計 460 元的消費券，還有 60 元能直接抵扣的交通紅包。</p><p>畢業生到外地找工作有免費住宿，如今已經成為許多城市已經開展的政策。中國青年報做了一項調查，91.6% 的受訪畢業生期待短期免費住宿政策在更多城市推廣。這一畢業生期待的政策，深圳是全國首創，並落實了 12 年。這是被反覆實踐證明的成功經驗，深圳也選擇不斷加碼，在今年 2 月末，深圳宣佈將原本 7 天的時間，延長至 15 天。</p><p>可以説，深圳一直誠意十足，同時也一直用「雙區特色」，為年輕人降低生活成本，提供事業機遇。言東和他女朋友享受的正是近日南山發佈的 「六個一」 ，這也是深圳巧妙調控「成本與機遇」天平的智慧之舉之一。</p><p>「六個一」是指南山區發佈的《支持創新創業「六個一」行動方案》，根據方案，南山將落實「一個人」政策，包括高校大學生「感知南山」行動、新引進入户高校畢業生支持行動、重點產業人才支持行動。落實「一間房」政策，包括應屆高校畢業生免租 15 天住房保障行動、青年創新創業人才住房支持行動。落實「一張桌」政策，包括人工智能創新團隊支持行動、孵化空間支持行動、產業空間支持行動。落實「一筆錢」政策，包括青年領航創業團隊支持行動、投早投小投科技行動、聯合培育行動、千億融資行動、創投機構支持行動。落實「一場景」政策，包括應用場景開放支持行動。落實「一條龍」政策，包括初創企業「一攬子」服務行動。</p><p>厚植沃土、築巢引鳳，讓深圳成為年輕人最青睞的城市。據智聯招聘聯合澤平宏觀最新發布的《中國城市 95 後人才吸引力排名：2024》報告，深圳連續兩年位居第一。不止於此，深圳也是最多人選擇的城市。在全國已公佈的 2024 年末常住人口數據，深圳以新增 19.94 萬的數據，高居全國首位。</p><p>這裏強大的經濟活力、優越的政策支持、良好的生活質量和豐富的文化氛圍，讓深圳成為大多數人學習、經歷，專注未來事業機會挖掘的舞台。這也是每個來到深圳的人最真實的體感。</p><h2><strong>城市困局的破題者</strong></h2><p>「搶人大戰」的當下，過渡政策已經成為基本項，值得關注的問題是：事業的機會在哪裏？</p><p>麥可思曾發佈一項調查，在受訪的「00 後」求職者中，30% 的人擇業時優先考慮就業城市，而決定理想城市的核心因素中，人才政策優厚僅 34% 的人考慮，交通便利、經濟發展活力、就業機會充足、生活環境優越等選項反而排在前面。</p><p>在跨境商業、海外資產管理領域創業超十年的尚施雨，是經過深思熟慮，才最終選擇來到深圳。除了地理位置毗鄰香港，利於對接全球供應鏈與資本，拓展海外市場、政府對企業各種形式的降低創業門檻和成本的政策，更為重要的是這裏的氛圍。「深圳創業密度全國第一，濃厚的氛圍能讓我快速融入，找到志同道合的夥伴。」</p><p>在深圳某大廠有着多年工作經驗的張雪，2020 年回到華中地區某省會城市，但半年前，她重新在深圳創業。「有些人和事只有這裏可以遇到，這裏才有最適合我的行業機會。」</p><p>然而，當世界不停變化，短期的機會如何轉化為長效的發展，成為每一個創業者的困局。不要貪戀過往、原地踏步，敢於創新，重塑實力和定位或許才是唯一破題的辦法。</p><p>張雪回華中的那一年，選擇自媒體創業的向笑笑來到了深圳。「最開始創業方向是海外抖音教學，當時是風口，賺了一波快錢，但是這一模式沒有高客單、高復購，要不停地想怎麼創造流量，當時我比較焦慮。」</p><p>隨着同行的模仿，向笑笑也嘗試着轉型，在 2024 年，她跑通了公司的商業模型：幫央國企、產業園區做新媒體轉型，通過互聯網的鏈接，為他們導入產業項目。「深圳有足夠多的創新和科技成果，但也只有在深圳我才能在短短的時間內接觸到這些核心資源。深圳允許不同的商業模式存在。」</p><p>打破傳統模式，不僅是向笑笑突破困局的法寶，也一直是深圳這座城市願意為奮鬥者所作出的改變。</p><p>深圳從不怕「第一個吃螃蟹」，在這片土地上，第一個打破「大鍋飯」工資制度、第一家股份制銀行、第一家股份制保險公司……據不完全統計，深圳自建市以來，共創造了 1000 多項「全國第一」。</p><p>此次南山「六個一」政策的「一場景」開放，讓像小馬智行這樣的企業，能夠在中心城區進行場景化應用，為算法、模型優化帶來豐富的數據指引。「國內面向 L4 以上無人駕駛車輛的場景，主要都在較偏遠城區，深圳敢於把中心城區開放，我們感受到深圳的決心和信心。」小馬智行深圳研發中心副總經理黃凱霖表示，人工智能需要這些場景開放。</p><p>疫情之後，國際國內形勢發生的超預期變化，讓創新創業環境發生深刻複雜的變化，企業或個人都存在發展困局，「不怕富二代啃老就怕富二代創業」甚至成為一個熱梗。實際上，核心變化是企業或個人所能接觸的資源在劇烈變化，特別是初期，沒人脈、沒資源、缺資金，又或是商業模式受經驗和認知限制。</p><p>「X-Day」西麗湖路演社——「六個一」中「一筆錢」的重要組成部分，是針對創新創業困局的探索。該項目從股權融資角度打通資本與技術、產業的連接通道，通過「投貸保」聯動，集成線上線下多元服務，為企業提供智能化、一體化、定製化的科技金融綜合服務方案。此外，項目還通過專家聯動，從技術壁壘、商業化路徑、資本估值多維度「把脈」項目。</p><p>「‘一筆錢’全方位地幫助我們解決切實痛點。創業 7 年，從四處奔波到集中交流，‘X-Day’是很好的‘相親平台’，為企業提供加速器和動能。」位形空間 CEO 彭俊熙 4 月初參加活動時表示。</p><p>此外，在南山「六個一」中隱藏着一項極具突破性的探索：將設立總規模 5 億元的戰略直投專項種子基金和天使基金，對經認定的人工智能、機器人、生物醫藥、低空經濟等區重點扶持和發展的戰略性新興產業和未來產業的初創企業給予領投支持，基金內單個項目最高允許 100% 虧損。</p><p>這是創投領域的一個關鍵風向標，更是南山乃至整個深圳深耕創新創業沃土的生動寫照。放眼全國，各地國資中鮮有允許這樣的高容虧率，足見深圳在當前科技創新和產業發展需求下的大膽突破。</p><p>時至今日，深圳依舊是勇向濤頭立的「弄潮兒」，「敢闖敢試」的蛇口精神影響着這片土地上的每一個人。這種精神不僅讓許多企業與個人找到無限可能，在深圳成就高光舞台，也讓深圳成為名副其實的城市困局的破題者。</p><h2><strong>中國式奮鬥的無數種可能</strong></h2><p>「剛來深圳工資只有 4.5k，5 年過去，現在是 16k 了。」2019 年稀裏糊塗來到深圳的韓志敏説道：「大專學歷，在社會上並沒有優勢，畢業前從未想過去一線城市。但拿到畢業證不到一週，我決定拖着行李箱來深圳。」</p><p>開始她不認為深圳是「夢中情城」，但後來的經歷讓她收穫良多，有願意分享經驗的領導，更為重要的是，產業交流環境、人才培養體系以及包容的市場。「機會很多。」她看到大廠辭職改賣快餐、初中畢業成為跨境電商領域老闆、交往的簡單需求發展成創業項目……「只要高效執行、勇於創新，懂得藉助資源並持續學習，一定有機會成功。」</p><p>10 年前，懷揣幾千塊就來到深圳創業的海外留學生馬俊德感觸或許更深。「深圳有無限可能性，不同於其他因城市底藴帶來的財富機會，深圳讓更多草根創業有了更加公平的平台。」</p><p>馬俊德創辦了共鏈科技，2020 年，公司探索靈活的零工經濟平台，這一模式在全國推廣落地並沒有深圳順利。「無論發展什麼產業，大到政策扶持，小到公司的註冊、經營、落户，深圳的效率都是名列前茅的。」在他看來，深圳不僅給了基礎的創業保障，這裏的包容、平等讓他們快速崛起，積累各類資源。</p><p>如今，共鏈科技已經發展成為一家校企合作、投資為主的企業。「在深圳只要有想法，肯努力，永遠不擔心沒機會。」馬俊德稱。</p><p>「只要有需求，在深圳就能快速組織人才、資金、技術、供應鏈等資源去響應市場。」悦可昂品牌創始人朱瑞勇表示。2019 年，中山大學畢業的他來到深圳進入品牌諮詢行業，2023 年他在海南創立悦可昂，踏入運動營養補充劑領域。</p><p>「深圳，讓我接觸到不同領域、發展階段的企業，拓展了商業視野，搭建起自身商業落地的知識體系，同時也積攢了各類生態資源。」朱瑞勇表示，回到海南看中自貿港的機遇，將深圳獲得的經驗、思維，以及建立的資源圈以另一種方式重新啓航。</p><p>事實上，深圳不僅提供成長的沃土，還帶來加速成長的養分。</p><p>深圳市發展改革委主任郭子平曾在 2025 年 2 月一場新聞發佈會上指出，初創型的民營企業從設立到成長為科創板上市公司，平均年限為 13.35 年，比全國快 1.05 年；成長為專精特新「小巨人」為 13.25 年，比全國快 1.71 年；成長為國家高新技術企業、獨角獸企業分別為 7.65 年和 6.83 年，也快於全國平均水平。</p><p>郭子平指出，深圳民營企業數量眾多。2024 年，民營企業數量達 262.3 萬户。其中，A 股上市民營企業 286 家，數量和市值均位列全國第一；民營專精特新「小巨人」886 家，全國第一；民營國家高新技術企業、獨角獸企業 2.37 萬家和 34 家，位列全國第二和第三。</p><p>據統計，深圳已累計迭代推出 1500 餘條優化營商環境改革舉措，連續 4 年獲評「營商環境最佳口碑城市」，2024 年新登記經營主體 56.2 萬户，平均每月新增近 5 萬户，累計續存總量 440.4 萬户，居全國首位。</p><p>值得注意的是，對於多數人而言，企業的競爭力成長，所帶來的具備足夠吸引力的崗位和職業成長空間，也是個人實現人生價值的主要路徑。</p><p>總體而言，深圳，並非將大量資源集中投入到少數優勢領域或企業，而是對任何具有潛力的領域和中小企業提供支持，通過深厚積累，實現量變到質變。</p><p>此次南山「六個一」政策，許多企業也評價：現在更能集中精力，聚焦產品、聚焦市場，企業更有底氣向前奔跑。這背後是政府將很多企業不敢想、不能想的事情，幫助他們在想。</p><p>儘管不同的故事中，企業或個人的成長不盡相同，但可以看到的一點是，深圳正在用時間證明，當城市脈搏與企業、個人同頻共振，這裏能創造無數超越邊界的奇蹟。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜日本吉野家宣佈上調部分產品價格；抖音上線新功能，搜索謠言即展示闢謠信息；Kimi 開放平台下調模型推理服務和上下文緩存價格</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239872701595272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 17:36:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239761352736776"><strong>微軟回應停止在華運營：信息不實</strong></a></p><p>微軟中國方面正式聲明，回應關於微軟在中國停止運營的傳聞。聲明稱：「有關微軟將停止在中國運營的報道，信息不實。有關微創 Wicresoft 公司的業務和運營的任何問題應直接向他們諮詢。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239853848575617"><strong>日本吉野家宣佈上調部分產品價格</strong></a></p><p>4 月 7 日，日本吉野家宣佈，為應對原材料價格、流通成本和勞動力成本的長期上漲，決定自 4 月 10 日起對部分產品價格進行調整。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239734389276295"><strong>消息人士稱空客 3 月交付 71 架飛機，首季總交付量達 136 架</strong></a></p><p>業內消息人士透露，歐洲飛機製造商空客集團 3 月份共交付 71 架商用飛機，這使得該集團第一季度總交付量達到 136 架。空客集團拒絕在週三（股市收盤後）即將公佈的月度交付數據前發表評論。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239843783622273"><strong>Kimi 開放平台下調模型推理服務和上下文緩存價格</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 7 日，Kimi 開放平台發佈產品價格調整通知稱，已對 Kimi 開放平台提供的模型推理服務進行價格調整。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239806614421508"><strong>抖音上線新功能，搜索謠言即展示闢謠信息</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月，抖音正式推出「闢謠卡」功能，旨在為用户提供更明確、全面的闢謠信息，打造可信任的內容生態。據瞭解，當用户在抖音搜索一些涉及謠言的信息時，搜索結果將以闢謠卡片形式呈現。闢謠卡將顯著展示謠言鑑定結果，更全面地向用户展示存疑信息的起源、傳播原因和事實真相。同時，卡片還會為用户提供權威媒體闢謠、當事人發聲以及其他關聯信息。目前該功能處於試運行階段，將持續提升覆蓋範圍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239730883592194"><strong>永輝發佈致中國優質供應鏈的一封信，為出口受阻企業開通「綠色通道」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 7 日，永輝超市發佈《致中國優質供應鏈的一封信》。永輝在公開信中提出，其不僅是消費者獲取品質商品的渠道，更是中國製造的夥伴。若因出口受阻而庫存積壓，永輝將開通「綠色通道」完成 15 天極速上架；針對苦惱於國內市場認知度的外貿商品，永輝將提供推廣扶持；對於渴望產品升級的供應鏈企業，永輝將作為「市場助手」共同開發新產品。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239805332799106"><strong>Meta 新一代 AI 模型 Llama 4 現已在亞馬遜雲科技上正式可用</strong></a></p><p>36 氪獲悉，亞馬遜雲科技日前宣佈，Meta 的新一代 Llama 4 模型現已在 Amazon SageMaker JumpStart 上正式可用，完全託管的無服務器版本也將很快在 Amazon Bedrock 推出。首批推出的 Llama 4 Scout 17B 與 Llama 4 Maverick 17B 均具備先進的多模態能力（可同時理解圖像與文本），並擁有行業領先的上下文窗口長度（單次處理信息量），性能與效率較前代顯著提升。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239636380680200"><strong>蘋果加碼 XR，Vision Pro 二代產品進入生產階段有望年內上市</strong></a></p><p>由產業鏈獲悉，第二代蘋果 XR 頭顯產品（或名為 Vision Pro 2）已進入規模生產階段，有望於年內發佈。多個獨立信源分別確認，第二代蘋果 XR 頭顯產品的面板、外殼等關鍵零部件均已在生產中。其中，藍思科技為 Vision Pro 2 獨家供應玻璃面板；長盈精密為 Vision Pro 2 提供外殼部分；另有部分電子電路器件供應商正在趕製訂單。對此蘋果方面表示，不回應任何有關未發佈產品的傳聞。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239778658680457"><strong>「麥孚精密」完成 5000 萬元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「麥孚精密」宣佈成功完成 5000 萬元 A 輪融資。本輪融資由國內知名投資機構湖北國眾私募基金管理領投，復興資本、財興基金資本跟投，資金將用於核心技術研發、產能升級及市場拓展，進一步鞏固公司在高端精密製造領域的領先地位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239652888690305"><strong>浙江添美清氧科技有限公司完成 3000 萬元天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，浙江添美清氧科技有限公司宣佈完成 3000 萬元天使輪融資。據瞭解，添美清氧專注於負氧離子技術，其研發的噴霧產品為多場景提供空氣解決方案。此次融資後，公司計劃加大研發投入，進一步優化產品性能，開發更多適用於不同場景的創新產品。同時，將拓展銷售渠道，提升品牌影響力。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239578697940996"><strong>科技記者馬克・古爾曼：蘋果短期內不會在美國組裝 iphone，或要求供應商降價</strong></a></p><p>專注蘋果的科技記者馬克・古爾曼發文認為，在美國當局最新關税政策下，蘋果公司仍然不會在這幾年內將 iPhone 手機生產轉移到美國本土，主要是因為成本太高。古爾曼還認為，蘋果公司會與其供應鏈進行談判，讓這些供應鏈公司給予蘋果更低的定價；或進一步調整供應鏈，將組件供應商/產品組裝商分散到全球各地來應對關税挑戰，以便蘋果公司在美國當局最新關税政策下仍可以保證利潤率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239689253044229"><strong>傳微軟停止中國區運營？員工回應：主要波及 office 相關業務外包部門</strong></a></p><p>今天上午，一張顯示「微軟停止中國區運營」的郵件截圖在社交軟件上流傳，該郵件內容稱：由於地緣政治及國際業務環境的變化，微軟將調整其全球戰略佈局，並將於 2025 年 4 月 8 日起正式停止在中國區的運營。據瞭解，此郵件為上海微創公司信息。有微創內部員工透露稱，「此次波及業務主要包括 office 相關業務外包部門。」</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239781519802368"><strong>外交部回應涉 TikTok 問題</strong></a></p><p>4 月 7 日下午，外交部舉行例行記者會，有記者就涉及 TikTok 的問題進行提問。外交部發言人林劍：關於涉及到 TikTok 的問題，中方此前已多次闡明瞭原則立場。中方將依據中國的法律法規處理相關問題，美方應為中國企業在美經營提供開放、公平、公正和非歧視的營商環境。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239770762854406"><strong>外交部再回應中美關税談判</strong></a></p><p>外交部 4 月 7 日下午舉行例行記者會，有記者就中美關税談判提問。外交部發言人林劍：我們已多次強調，施壓和威脅不是同中方打交道的正確方式。中方將堅定維護自身正當的權益、利益。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國際貿易摩擦對經濟與資產配置的影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239851038523392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 17:12:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>核心觀點</strong><br>&nbsp;</p><p><strong>本輪國際貿易摩擦簡述</strong></p><p><strong>Ø 北京時間 4 月 3 日凌晨 4 點，特朗普依據 IEEPA（國際緊急經濟權力法）宣佈對等關税，將於美東時間 4 月 5 日 00:01 生效對全球額外加 10% 的基準關税，4 月 9 日 00:01 生效對等關税。具體如下：</strong></p><p>（1）對全球貿易夥伴普遍加徵基準關税 10%；</p><p>（2）對特定國家加徵更高關税，税率從 10%-49% 不等；</p><p>（3）對中國而言，此次對等關税額外加徵 34% 税率，截至目前今年累計加徵關税幅度為 54%；</p><p>（4）結束了對小額進口（低於 800 美元）關税的豁免。<br>&nbsp;</p><p><strong>Ø 北京時間 4 月 4 日，我國針對美國對等關税政策採取了一系列反制措施，具體如下：</strong></p><p>（1）自 2025 年 4 月 10 日 12 時 01 分起，對原產於美國的所有進口商品，在現行適用關税税率基礎上加徵 34% 關税；</p><p>（2）商務部會同海關總署發佈關於對釤、釓、鋱、鏑、鑥、鈧、釔等 7 類中重稀土相關物項實施出口管制措施的公告，並於發佈之日起正式實施；</p><p>（3）商務部發布公告決定將 16 家美國實體列入出口管制管控名單，禁止對其出口兩用物項；</p><p>（4）商務部發布不可靠實體清單工作機制關於將斯凱迪奧公司等 11 家美國企業列入不可靠實體清單的公告；</p><p>（5）商務部決定自 2025 年 4 月 4 日起對進口醫用 CT 球管進行產業競爭力調查，對原產於美國、印度的進口相關醫用 CT 球管進行反傾銷立案調查；</p><p>（6）由於相關進口產品存在檢驗檢疫問題，海關總署決定暫停 1 家美國涉事企業高粱輸華資質，3 家美國涉事企業禽肉骨粉輸華資質，並暫停 2 家美國涉事企業禽肉產品輸華。<br>&nbsp;</p><p><strong>對美加徵關税對我國進口和通脹的影響相對可控。</strong></p><p>Ø 從總量維度上來看，截至 2024 年底，我國從美進口總額約為 1652 億美元，約佔我國進口總額的 6.4%，我國對美進口依賴度較低，且從趨勢來看，<strong>自 2018 年首輪中美貿易摩擦以來我國從美進口份額逐步降低，因此本輪對美加徵關税對我國進口端影響或相對可控。</strong></p><p>Ø 從結構維度上來看，截至 2024 年底，進口絕對金額方面，從美國進口產品中礦物產品（231 億美元）、機械設備（202 億美元）、電氣設備（183 億美元）、精密儀器（131 億美元）和用於生產的植物（126 億）進口額超過 100 億美元；<strong>進口依賴度方面，我國從美進口航空航天器依賴度較高，佔我國航空航天器全部進口的比重超過 50%，</strong>印刷品、部分動物產品以及炸藥煙火等易燃製品從美進口依賴度也超過 20%；重點產品方面，我國乘用車（19%）、貨運車（33.5%）、高粱（66.8%）、大豆（22.8%）、活豬（66.9%）、牛肉（39.8%）從美進口依賴度較高。綜合來看，<strong>對美加徵關税後可能會對我國農產品、航空航天器、汽車以及高端芯片等在內的高科技產品進口造成一定影響，從美進口的較高依賴可能會使得這些行業承擔一定的進口成本提升。</strong></p><p>Ø 從對我國的影響來看：<strong>一方面，短期內可能會對農產品價格造成擾動，但中長期來看對我國通脹的影響不大。</strong>我國進口整體對美依賴程度較低，有較高依賴的領域主要集中於航空航天器、高端芯片等高技術領域，佔我國進口的比重較小，且成本不易傳導至消費端。而對於農產品等有較高依賴的初級產品來講，短期內或難以尋找新的供應商而造成價格有所上漲，但可替代性較高意味着後續我國可轉向其他國家進口替代，中長期來看對我國物價的影響相對可控；<strong>另一方面，對美反制後將進一步加速國產替代。</strong>截至 2024 年底，我國本土品牌乘用車零售佔比約為 65.2%，仍有較大提升空間，本輪反制後我國汽車廠商有望獲得替代美企的市場空間，也一定程度上可以緩解過剩產能。在而半導體和集成電路等關鍵領域，本次反制措施也彰顯出我國加大科技投入，突破關鍵領域卡脖子技術的決心，有望加速國產替代進程，相關領域廠商有望直接獲益。<br>&nbsp;</p><p><strong>美國加徵關税目的之一是財政增收，我國反制關税也有同樣的效果。</strong></p><p><strong>Ø 按照 2024 年進口額計算，理論上反制關税帶來的財政收入可達 4000 億，佔 2025 全年預算收入的 1.8%，這個資金量相當於赤字率上調 0.3 個點，穩增長的財政資金更加充裕。</strong>2024 年我國自美進口為 1.16 萬億元，如果按照 34% 的關税税率計算，關税收入將增加近 4000 億，若考慮到 2 月的反制關税，增收可能會更多。2025 年我國財政預算收入約為 22 萬億，反制關税帶來的增收可達到整體財政收入的 1.8%，這個資金量相當於全年赤字率上調 0.3 個點，可以極大豐富財政政策工具箱，更多資源可以用於國內穩增長。</p><p><strong>Ø 當然從歷史來看，最終關税收入是否增加取決於對非美國家的關税税率如何變化，上輪貿易戰後我國對其他國家的進口關税不斷降低。</strong>比如 2018 年，在對等提高自美進口關税的同時，也下調了對其他國家的進口關税。2018 年 5 月起對絕大多數進口藥品實施零關税，7 月起降低了汽車及零部件、部分日用消費品的進口關税，11 月起再次對 1585 個進口商品降低税率，覆蓋了進口商品總數的 19%，這批產品的平均税率由 10.5% 降至 7.8%，平均降幅為 26%。經過多次下調後，儘管對美部分產品關税有所上調，但 2018 年我國所有應税產品的平均關税税率還是下降了近四分之一，關税總水平由上年的 9.8% 降至 7.5% ，2023 年初繼續降至 7% 左右。</p><p><strong>Ø 因此上輪貿易戰後，我國關税總收入並未明顯增加。</strong>2017 年關税收入 2998 億元，2019 年降至 2889 億元，2024 年進一步降至 2443 億元。所有進口產品的平均關税税率（=關税收入/進口總額），也從 2017 年的 2.4% 降至 2019 年的 2%，再降至 2024 年的 1.3%。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>大類資產是否重演「流動性危機」？</strong></p><p>中方反制措施公佈後，全球股市在週四的下跌後再次迎來新一輪暴跌，週四、週五兩個交易日，標普 500 指數兩日累計下跌超過 10%，創下自 2020 年 3 月疫情初期以來最大兩日跌幅，道指和納指也分別下跌 9.3% 和 11.4%，歐洲主要指數下跌均值在 7%-8%，VIX 指數創四年來新高，原油、銅、農產品大幅下跌，黃金在迎來歷史高點後也開始快速下跌。</p><p>參考 2020 年 3 月疫情爆發初期全球陷入流動性危機的時期，市場投資者大幅拋售風險資產以換取美元流動性，當黃金作為最後的風險資產儲備也開始被迫迎來拋售時，需要警惕市場當下情緒恐慌導致的無差別下跌傳導和美元被動升值風險。</p><p>與 2020 年 3 月不同的是，在對等關税税率「極度悲觀」的預期兑現、關税在 4 月 9 日正式落地可能存在部分豁免之前，一方面，當前市場認為關税條件進一步惡化的空間偏小，各方「攤牌」後，短期內後續的走向可能是在談判中博弈雙方在貿易外的其他領域的利益，另一方面，相對 2020 年 3 月初的信息恐慌來説，目前的情況已有 2018 年做參考，悲觀預期釋放得相對充分。另外，從資產價格來看，目前暫時是「流動性危機」的初期，美元指數也相對穩定，美股來看漲跌家數比例幾乎接近 50%/50%，説明下跌更多也是結構化而非全面下跌。從週五外盤交易的情況來看，A50 指數期貨跌幅遠小於美股主要指數，週四亞洲地區、中概股的下行幅度也小於其他地區，一方面是 A50 交易資金量級可能偏小，另一方面説明內盤市場情緒仍然相對較強。因此，本輪市場後續可能不會演繹成 2020 年 3 月的情形，<strong>我們認為全球市場仍然將短暫地被負面情緒所影響，尤其是清明假期未交易的內地和香港市場需要消化短期內資金避險的行為，但短期情緒釋放、4 月 9 日實施落地後，市場將開始進入到基本面驗證的階段。</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>下跌期間，權益市場如何「避險」？</strong></p><p>Ø 由於本輪全球關税對等徵收，美國對東南亞、歐洲也同樣提升了關税税率，海外營收佔比較大的部分公司未來通過轉口貿易滿足美國需求的渠道也會受到影響，因此我們主要從海外營收的視角判斷對未來行業基本面的影響。從一級行業來看，海外營收佔比較高的家電、電子、汽車行業需要進行規避，可以考慮在地產、非銀、公用事業、環保、食品飲料、通信、煤炭、銀行等行業中進行篩選，我們進一步篩選了海外營收佔比低和未來業績增速較高的二級行業，主要集中在消費行業中，可以關注醫療美容、教育、保險、酒類、休閒食品、貴金屬行業，需要規避其他家電、航運港口、醫療服務、多元金融、照明設備、黑色家電、能源金屬、光學光電子、紡織製造行業中海外收入佔比較大的公司。<strong>結合行業基本面和上週四國內權益市場的交易風格，內需鏈/高股息/關税豁免的方向是當下市場資金主流的應對，綜合業績、當前估值和市場交易情緒來看，近期主要的避險方向集中在地產/消費/銀行/公用事業/農業/醫藥等行業中。</strong><br>&nbsp;</p><p><strong>債券市場：避險情緒和寬鬆預期或推動利率挑戰前低</strong></p><p>Ø 美國「對等關税」政策以及對美反制措施，打破了一季度債券市場博弈資金面鬆緊的局面，在避險情緒升温推動利率快速下行之外，「預期外部不確定性因素增加→外部需求回落→擴內需更加重要→經濟政策應積極加碼→貨幣政策寬鬆窗口打開」成為債券市場博弈主線。</p><p>Ø 在關税風險加劇進出口下滑壓力時，更加積極的財政政策和「適度寬鬆」的貨幣政策或需要加碼對沖，相比財政政策，貨幣政策靈活性更高，債券市場年初至今，滿懷期待的「擇機降準降息」的時機或正在來臨。<strong>預計 4 月 7 日開始，對經濟基本面的博弈和貨幣政策寬鬆預期升温或推動利率進一步挑戰前低，對應 10 年期利率 1.60% 和 30 年期利率 1.80%。</strong>但是在目前短端資金利率仍然維持偏高位置的狀態下，長期利率進一步下行能否打開底部約束，還需要驗證貨幣政策和資金面的態度：如果隔夜和 7 天期回購利率中樞顯著下降，或鞏固貨幣政策寬鬆預期，利率下限或繼續打開；如果隔夜和 7 天期回購利率中樞延續 3 月份以來的水平，長期利率或重新進入窄幅震盪的徘徊。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>人民幣匯率：擺脱低波動、關注中間價指引</strong></p><p>4 月 3 日在岸和離岸人民幣先後貶值是對風險事件衝擊的「膝跳反應」，市場情緒由此得以釋放，至 4 月 4 日對美反制措施公佈後，離岸人民幣跟隨海外風險和流動性衝擊而波動，兩個交易日振幅超過 1000 點，橫亙已久的低波動狀態被打破。由於 2025 年一季度，中間價「抑制」匯率波幅，已為 4 月份外部風險衝擊儲備了一定彈性，4 月 3 日當日美元兑人民幣中間價調升至 7.1889，將 USDCNY 的「跌停板」上調至 7.33 左右，引導即期市場充分宣泄風險事件累計的情緒，接下來 4 月 7 日美元兑人民幣中間價掛在什麼位置就顯得尤為重要：<strong>如果中間價繼續抬升至 7.19 之上，意在繼續引導即期匯率上修，那麼 USDCNY 或擊破 7.33 的約束，即期匯率或嘗試向 7.35 左右靠攏；如果中間價相比 4 月 3 日報價下修，顯示中間價有「牽引」即期匯率重回 7.21-7.31 區間的傾向，人民幣匯率或繼續維持在原有波動區間內震盪。</strong><br>&nbsp;</p><p><strong>風險提示：</strong>內需提振不及預期；美國對關税反制進行新一輪報復性反制；4 月出口受關税影響大幅度下行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="974,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_ab667b7a5e874ac5932b91f199df145c@5579416_oswg76292oswg974oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,481" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_dfd727982bfc48309f1d8b7f86ead59f@5579416_oswg155794oswg1080oswg481_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="985,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_017cb57e0e444f2fbb95569e5215309c@5579416_oswg86737oswg985oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,944" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_9371b5b74b074282a8606306f85f2b50@5579416_oswg253510oswg1080oswg944_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖示</p><p><strong>來自報告《國際貿易摩擦對經濟與資產配置的影響》</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車登陸英國市場，SUV G6 亮相英國首店，沃爾沃推出 PU500 移動儲能系統，打造應急能源新方案｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239615174868614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 13:09:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1246,812" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_28f1bbfd942444ab8677279b89ec5a25@6130289_oswg1551717oswg1246oswg812_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鵬英國首店（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陳昱竹&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>小鵬汽車登陸英國市場，SUV G6 亮相英國首店</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1246,812" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_ed2a481c79de4ab683d770ea3fd7107c@6130289_oswg1551717oswg1246oswg812_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鵬英國首店（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>中國高端電動汽車品牌小鵬汽車正式進軍英國市場，在諾丁漢和南安普頓開設首批經銷店，並推出新一代智能電動 SUV 小鵬 G6。該車型基於 SEPA 2.0 平台打造，擁有 354 英里（WLTP 標準）續航、800V 高壓快充（10%-80% 電量僅需 20 分鐘）以及 XNGP 激光雷達輔助駕駛系統。小鵬與英國經銷商 International Motors Limited 合作，計劃第一年內擴展至 20-25 家門店，並配套售後服務中心，強調以創新技術、實用性和無縫用户體驗為核心競爭力。</p><p><strong>觀點： &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>小鵬汽車此次入局被視為對英國電動車市場的重大挑戰。其英國分銷夥伴負責人 William Brown 表示，G6 以「無爭議的科技突破」為理念，瞄準注重實用性的高端消費者；經銷商則評價該車「兼具科技感與日常實用性，有望顛覆傳統品牌主導的細分市場」。小鵬通過數字化展廳和全鏈路服務設計，試圖重塑消費者對電動出行的認知，反映出中國新能源品牌以技術為驅動、逐步全球化擴張的戰略野心。</p><h3><strong>馬自達首款"中國造"6e 電動轎車首發</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1346,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_510c63fc85ad4b53b823b86a446a6f4e@6130289_oswg1825125oswg1346oswg722_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">馬自達 6e（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>馬自達首款面向海外市場的純電轎車 6e 近日在中國南京工廠正式下線，標誌着其電動化全球戰略邁出關鍵一步。該車基於長安馬自達合資公司生產，採用長安混動平台，提供純電（EV）和增程（EREV）版本，其中純電版 CLTC 續航達 600 公里，快充（30%-80%）僅需 15 分鐘。海外版將搭載 68.8kWh 或 80kWh 電池，WLTP 續航最高 343 英里（552 公里），計劃年內登陸歐洲及東南亞市場，但受關税影響歐洲售價預計高於國內 19,800 美元（約 13.98 萬人民幣）的起售價。馬自達同步宣佈將建立新能源車出口中心，並計劃 2025 年推出全新電動 SUV。</p><p><strong>觀點： &nbsp;</strong></p><p>馬自達此次借力中國供應鏈與長安電動技術快速佈局海外電動車市場，既是對其燃油車設計優勢（如 6e 延續品牌經典轎跑造型）的延續，也反映出傳統車企在電動化轉型中的務實策略——通過合資合作降低成本並加速產品落地。儘管歐洲市場定價可能削弱其性價比優勢，但若能在操控質感與智能化體驗上保持馬自達特色，或能在 Polestar、特斯拉等競品中開闢差異化空間。不過，如何平衡「中國智造」與品牌全球調性，以及後續 SUV 車型能否複製成功，仍是其電動化戰略的長期挑戰。&nbsp;</p><h3><strong>LG 聯手起亞打造"車輪上的智能空間"</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_9affd97ce1d3455aa8d72b2a406be33e@6130289_oswg880511oswg1170oswg688_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LG 與起亞合作（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>韓國 LG 電子與起亞汽車在 2025 首爾移動出行展上籤署戰略協議，將基於起亞 PBV（模塊化平台汽車）技術共同開發移動空間解決方案。雙方現場展示了"PV5 Spielraum"兩款概念車型：面向商務人士的"Studio"版本集成 LG 模塊化智能衣櫥、咖啡機等設備，AI 系統可自動規劃行程並調節車內環境；"Glow"版本則配備冰箱、光波烤箱等休閒設備，主打露營場景，所有家電均搭載可隨心情變色的 MoodUP 面板。兩家企業計劃 2026 年下半年量產該系列車型，並持續合作開發智能家電與 AI 解決方案。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>此次合作標誌着汽車與家電行業的跨界融合進入新階段——起亞的模塊化造車平台與 LG 的 AIoT 生態形成技術互補，試圖將車輛從交通工具重新定義為"可移動的生活空間"。這種"汽車即服務"的商業模式創新，既響應了後疫情時代遠程辦公與户外休閒的需求爆發，也展現了韓國企業在智能出行領域的系統化佈局能力。不過，如何平衡多功能集成帶來的成本上升與終端定價，以及解決移動場景下的能源供給問題，將成為商業化落地的關鍵挑戰。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>沃爾沃推出 PU500 移動儲能系統，打造應急能源新方案</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1342,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_d7a7737e2d374975ad334d9ca9b98de1@6130289_oswg946544oswg1342oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃電池（來源：Electrek）</p><p>沃爾沃能源公司推出 PU500 移動式電池儲能系統（BESS），以應對日益增長的離網電力需求。該系統具備 540kWh 總容量（可用 500kWh），集成 240kW CCS2 標準直流快充樁，2 小時內即可為電動重卡充滿電，每日可支持 3 輛重卡或 20 輛乘用車充電。其模塊化設計允許快速部署於建築工地、救災現場及音樂節等場景，尤其適合電網不穩定地區。沃爾沃強調，該系統的跨品牌兼容性使其成為真正的通用能源解決方案，同時其可堆疊特性進一步提升了部署靈活性。這一創新將電力供應從固定基礎設施轉變為"按需移動服務"，標誌着應急能源管理進入新階段。 &nbsp;</p><h3><strong>特斯拉悄然下架 Cybertruck 增程電池選項</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8a0d75ced6c240139a25ca0a22624eda@6130289_oswg1024979oswg1300oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉電池（來源：Electrek）</p><p>特斯拉近日從其官網配置器中移除了 Cybertruck 電動皮卡的"增程電池"選項（原價 1.6 萬美元/佔貨廂 1/3 空間），該配件原承諾可將雙電機版續航提升至 445+英里（現基礎續航 325 英里），但交付時間已從"2025 年初"推遲至"2025 年中"。儘管技術參數頁面仍保留相關數據，但取消 2000 美元預訂定金選項的舉動引發市場猜測——這既可能是項目終止的信號（因 16 萬美元高價、30% 貨廂空間佔用及需服務中心安裝等硬傷），也可能是臨時調整。值得注意的是，Cybertruck 實際售價（8 萬-10 萬美元）與續航（320-325 英里）均未達到 2019 年發佈時承諾的 5 萬美元/500 英里基準，此次增程電池的"消失"進一步凸顯特斯拉在兑現電動皮卡技術承諾方面的困境。 &nbsp;</p><h3><strong>起亞電動車全球熱銷創紀錄：EV3 成英國零售銷冠</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_1a0a7898bcab480ba0e9b74cc0f74958@6130289_oswg1565825oswg1300oswg706_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV3（來源：Electrek）</p><p>起亞電動車正在全球市場取得突破性進展：EV3 小型 SUV 以 3.3 萬英鎊（約 4.25 萬美元）起售價成為英國 2024 年第一季度最暢銷零售電動車，推動起亞英國單月銷量首次突破 2 萬輛（電動化車型佔比 55%），全球季度銷量更創下自 1962 年以來的歷史新高（77.2 萬輛）。該車型提供 58.3kWh（續航 430km）和 81.48kWh（續航 599km）兩種電池版本，與 EV6、EV9 等車型共同貢獻起亞英國 21% 的銷量。</p><p>起亞正加速電動化佈局，今年將在英國推出 EV4 轎車/掀背車和 EV5 SUV（已在澳大利亞市場超越比亞迪），年末還將交付首款電動廂式車 PV5。儘管 EV3 和 EV5 暫不進入美國市場，但起亞確認 EV4 將於年內登陸北美，EV3 則計劃 2026 年中旬上市，展現其從乘用車到商用車全領域電動轉型的野心。 &nbsp;</p><h3><strong>Ricardo 推出無稀土電機 Alumotor：鋁繞組技術實現 214kW 功率</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1224,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_31a4e3814ef048b28ee3b5efa1691f25@6130289_oswg1483875oswg1224oswg786_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alumotor（來源：ElectricCarsReport）</p><p>全球工程諮詢公司 Ricardo 在 Innovate UK 資助下成功研發創新型無稀土同步磁阻電機 Alumotor。該原型機採用鋁製髮卡繞組（aluminium hairpin windings）和油冷技術，在摒棄稀土及鈷等關鍵原材料的同時，實現 214kW 功率輸出和 92% 以上能效，適用於輕型商用車及非道路機械，並具備多場景擴展能力。</p><p>Ricardo 首席工程師指出，這一突破性技術不僅解決了永磁電機對稀缺材料的依賴問題，其性能數據更為後續商業化鋪平道路。該項目已在 2025 年英國材料與製造展會上亮相，突顯其在構建可持續供應鏈方面的價值——從政策制定、產品設計到循環經濟應用的全價值鏈減碳創新。 &nbsp;</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Mini Aceman</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1512,946" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_61c3dc512da642f7aa0881f02955b9da@6130289_oswg1489958oswg1512oswg946_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mini Aceman（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1506,912" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_ef17e5e564be491ca77a876be18dcd24@6130289_oswg1472361oswg1506oswg912_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mini Aceman（來源：TopGear）</p><p>Mini 品牌推出全新純電跨界車 Aceman，定位介於三門 Cooper 和加大版 Countryman 之間，填補產品線空缺。該車基於 Cooper Electric 同款平台，提供 E（38.5kWh 電池/192 英里續航）、SE（49.2kWh 電池/252 英里續航）和性能版 JCW（254 馬力/243 英里續航）三種配置，英國起售價 31,920 英鎊（約合人民幣 29 萬元）。雖然沿用"魅力簡約"家族設計語言，但方形輪拱和稜角前臉引發審美爭議。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_6dcaa77046c44479804367401f245301@6130289_oswg2023592oswg1618oswg976_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mini Aceman（來源：TopGear）</p><p>其核心賣點是比電動 Cooper 多出五門設計和 90 升後備箱空間，內飾則標配 24 釐米圓形觸控屏和粗輻方向盤。儘管駕駛質感稍遜於 Cooper 且菜單系統複雜，但憑藉僅比同配置 Cooper 貴 1,800 英鎊的定價，有望吸引追求實用性的 Mini 粉絲。主要競品包括沃爾沃 EX30、大眾 ID.3 等電動跨界車，頂配版本甚至接近特斯拉 Model 3 後驅版價格區間。</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商湯 2024 年報技術透視：訓推效能顯著提升，「大裝置-大模型-應用」實現商業價值閉環</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239546203684485?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 12:06:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 26 日，商湯發佈 2024 年全年業績財報。2024 年，商湯集團的總體收入同比增長 10.8%，達到 37.7 億元人民幣；其中，生成式 AI 收入突破 24.0 億元人民幣，同比增長 103.1%，這是生成式 AI 連續兩年保持三位數增速，已成為集團最大業務。</p><p>大模型面世兩年多時間以來，從前期的一味追求大模型 Scaling Law，到如今算力效率、訓練轉推理，應用落地等被接連質疑，大模型已經全面來到新的發展階段。</p><p>這是產業逐步成熟的標誌，但同樣也在堆疊算力之外，對工程技術以及場景協同能力提出了更高的要求。</p><p>在眾多傳統大模型廠商之外，作為第一代「AI 原生」企業，商湯在 AI 基礎設施上的投入早於幾年前便開始佈局，此後戰略升級為「大裝置-大模型-應用」的三位一體核心戰略，而這一戰略正顯現出其在 AI 產業的前瞻性。</p><p>「大裝置」是指商湯的 AI 基礎設施，為大模型提供強大的算力支撐，大模型驅動技術創新，應用端推動 AI 商業化落地——過去三年，商湯已經形成了「大裝置-大模型-應用」三者協同的良性生態閉環，賦能千行百業。</p><p>我們看到的是，歷經過多次技術週期起伏，商湯的技術積澱正迎來爆發。</p><h2><strong>01 有算力、懂算力</strong></h2><p>2024 年 5 月，國內權威大模型測評機構 SuperCLUE 榜單出爐。商湯「日日新 5.0」(SenseChat V5) 的中文基準測評結果排名第一，以總分 80.03 分的成績刷新國內最好成績，並且在中文綜合成績上超越 GPT-4 Turbo，<strong>這是國內大模型首次在 SuperCLUE 中文基準測試中超越 GPT-4 Turbo 實現登頂。</strong></p><p>之所以能夠斬獲如此成績，與商湯在 AI 基礎設施上的提早佈局至關重要。</p><p>眾所周知，2024 年以來，全國智算中心的建設高速推進。從訓練到推理，算力的資源屬性愈發顯現，而且市場仍面臨算力資源分散且標準不統一、使用起來效率不高的問題。</p><p>商湯正是針對這一痛點，佈局算力運營，將不同標準的卡連接起來，適配不同需求，滿足不同類型的客户。</p><p>商湯科技董事長兼 CEO 徐立認為，一些科技巨頭的重心在於自己的生態，包括自研芯片和雲平台等，但當下 AI 領域要搶佔先機，什麼資源更快更好用就先用起來，不侷限於一家的產品和平台，「商湯提供的基礎服務更貼近 AI 發展現狀。」</p><p>過去三年，商湯持續投入建設 AIDC 基礎設施。據悉，商湯自持的全國首個 5A 級智算中心——上海臨港 AIDC，通過運營模式將算力規模提升至了 23,000PetaFlops。</p><p>通過與大模型迭代的聯合調優，商湯大裝置的目標是成為「最懂大模型的 AI 基礎設施」，不僅服務於日日新大模型的訓練與推理，還服務於包括互聯網、金融、能源等成熟行業，還拓展性服務了具身智能、AIGC、AI4S（AI For Science）等高潛行業的客户。</p><p>徐立曾表示，商湯是最懂模型的算力服務商，最懂算力的模型服務商。</p><h2><strong>02 三位一體</strong></h2><p>算力只是生態其中一環。大模型產業能夠高效運轉，還需要靠上下游協同發力。</p><p>「今天人工智能的商業模式不管是訓練模型，還是用模型對外服務，本質意義上都是在消耗資源，付的是資源的費用。所有的商業模式最後都和計算資源消耗劃了一個等號，就是通過‘三位一體’，把資源以最有效的方式整合使用起來。」徐立表示。</p><p>「三位一體」是 2024 年 10 月商湯確立的戰略方向，是商湯以大裝置作為 AI 基礎設施為底座，實現「大裝置-大模型-應用」三位一體、聯合優化的戰略。</p><p>算力與模型的雙向優化，進一步提升了大模型的訓練和推理效率。在提升訓練效率方面，商湯通過採用自動化多維並行策略顯著提升了訓練效率，並且實現了 FP8 混合精度訓練，特別是對類似於 DeepSeek 的優秀第三方開源模型，大裝置做到高於官方報告的訓練效率，形成行業標杆。</p><p>在提升推理效率方面，商湯的推理系統進行低比特量化推理，支持開源 vLLM 及自研 lightLLM 雙推理引擎，以 DeepSeek R1 為例，商湯的推理吞吐性能比業界頭部廠商高 15% 以上。通過模型蒸餾技術、鍵值緩存、PD（Prefill-decode）分離、多模態信息壓縮等技術，商湯在基本保持模型性能的前提下將推理成本壓低了一個數量級。</p><p>因此，即使是同樣一個模型，在不同的算力底座上，會有完全不同的訓練及推理效率。</p><p>隨着向生成式 AI 演進的穩步推進，「三位一體」進一步整合了商湯的資源優勢，使其在大模型時代的內卷競爭中打出差異化。</p><p>商湯科技日日新大模型重點打磨生產力工具與交互工具兩個方向的應用與產品。生產力工具直接為企業辦公、金融、政務等場景提高生產效率，以訂單金額為代表的客户付費意願較 2023 年增長 6 倍；交互工具通過 2B2C 的方式賦能業務夥伴，提升用户體驗，滿足智能陪伴、智能硬件交互、智能營銷等多場景需求，月均用户使用量較 2023 年增長 8 倍。</p><p>日日新大模型在保持領先的市場應用佔有率和客户服務粘性的基礎上，在模型技術上始終保持領先的位置。2023 年 4 月商湯首次推出商湯日日新 SenseNova 大模型體系，至 2024 年 7 月完成 5 大版本迭代。其中，2024 年 7 月發佈的日日新 5.5 版本在多模態能力上顯著提升，為國內首個對標 GPT-4o 的多模態實時交互大模型，實現語音、視頻和語言模型的原生融合。值得期待的是，商湯日日新 6.0 將於 2025 年 4 月 10 日發佈，性能預期對標 Gemini 2.0 Pro。</p><p>此外，基礎設施搭建好後，商湯同樣及早佈局應用。</p><h2><strong>03 為什麼是原生融合多模態</strong></h2><p>生成式 AI 爆發後，多模態大模型早已成為人們追求的方向。然而，市面上很多應用中接觸到的多模態模型並不能説是「完全體」。</p><p>就像谷歌所認為的，只有從頭開始的多模態才能構建出超越前代的先進模型。這意味着它天生地可以讀取和輸出不同模態內容，還具備強大的多模態推理能力和跨模態遷移能力。</p><p>技術上，這被稱為「原生融合多模態技術」，被認為是 AI 未來發展的必由之路，也是商湯當下重點投入的研究領域。</p><p>與傳統的多模態模型不同，商湯的技術並非簡單地將不同模態內容轉換為語言 token 輸入，而是從數據層、模型架構層進行全流程融合，涵蓋感知、思考到輸出的完整過程。</p><p>在 2024 年全球 CVPR 大會上，商湯科技共有 50 篇論文入選，研究成果聚焦於視覺語言基礎模型，涉及自動駕駛、機器人等前沿領域。</p><p>商湯的多元化 AI 產品均已有所應用成效。據悉，目前商湯「小浣熊家族」已為數十萬用户提供數十億次智能輔助服務。而商湯絕影在行業內也率先實現了原生多模態大模型的車端部署。</p><p>在 AI 的新階段，商湯前瞻性地佈局了硬件基礎設施和應用端，通過底層和上層的協同優化構建���了技術壁壘。</p><p>在基礎設施端，商湯自建 AI 數據中心（AIDC）和規模化研發服務，確保公司在傳統基礎設施廠商和 AI 原生公司中脱穎而出。在應用端，商湯擁有全棧體系 AI 應用，覆蓋行業廣泛，大模型聚焦於原生融合多模態發展。</p><p>可以預見，商湯的「儲備」有望在 AI 應用爆發後為公司帶來巨大發展空間。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月母嬰用品 TOP15，重塑個性化餵養新範式｜世研消費指數產品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239499448401544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 11:19:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_308b3464d68e49a98bd0864132e7bbf0@5345065_oswg499037oswg1242oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，飛鶴星飛帆卓睿，嬰幼兒配方奶粉 3 段、合生元派星幼兒配方奶粉 3 段和伊利金領冠兒童奶粉 4 段分別以 1.93、1.81、1.80 的綜合熱度指數位列榜單前三。</p><h2><strong>「精生細養」下嬰童奶粉與輔食協同，重塑個性化餵養新範式</strong></h2><p>從細分維度來看，榜單中奶粉產品均呈現較高的銷售熱度，除了傳統品牌飛鶴、合生元和伊利金領冠等傳統品牌的強勢霸榜，新興品牌如 a2 紫白金、愛他美卓傲等均以差異化成分和科學認證為核心賣點，通過「精準賽道卡位」顛覆傳統格局。</p><p>a2 紫白金以「A2β-酪蛋白」切入消化敏感賽道，愛他美卓傲則主打「貼近 HMOs 母乳」低聚糖配比，強化腸道健康。嬰幼兒奶粉各成分中，腸胃呵護類成分「益生菌」、大腦發育類成分「DHA」以及免疫提升類成分「乳鐵蛋白」等市場熱度相對更高。這種佈局背後，是新生代父母對「成分透明化」和「功能可驗證」的極致追求。</p><p>另外值得關注的是，拜奧益生菌滴劑憑藉「羅伊氏乳桿菌 DSM17938」專利益生菌，單獨上榜輔食品類，形成「奶粉+營養劑」的協同生態。反映了兒童零食/輔食及營養品在奶粉這一傳統必需餵養品之外，呈現出較高的購買熱度，新一代父母的餵養產品需求不侷限於奶粉，而是通過更為靈活多樣、定製化的營養品/輔食等滿足孩子個性化的營養需求。</p><h2><strong>嬰童尿褲以解決特定場景需求差異化佈局，洗護品類向功效型進階</strong></h2><p>從品類分佈來看，嬰童紙尿褲濕巾產品位列榜單前列，產品以提升舒適度為主，主打親膚等賣點，憑藉醫護級標準，精準錨定用户特定場景痛點。</p><p>其中好奇金裝拉拉褲以「速吸超導芯」為核心，主打嬰兒全天暢玩守護；舒比奇維 E 紙尿褲，則專護新生敏感肌，添加維 E 護膚精華；嬰芽超薄透氣紙尿褲則以「醫護級產品認證」等三安認證，通過官方背書俘獲精緻媽媽人羣的信任購買。這些產品不再侷限於基礎功能，而是通過「場景適配性設計」滲透全天候生活，將育兒行為轉化為「儀式化體驗」。</p><p>更深層的趨勢在於，品類邊界因場景融合而被打破。例如，紐強嬰兒潤膚霜以「非藥物手段+皮膚屏障修護」切入「洗護+醫療」交叉場景，聚焦分齡、屏障修復、防敏等需求；小彼恩毛毛蟲點讀筆則通過「中英雙語+睡前故事模式」覆蓋「早教+哄睡」雙重需求。反映了家長對「高效育兒工具」的渴求——他們希望產品能同時解決功能需求和情感價值，如減輕育兒焦慮、提升親子互動等。</p><p><strong>榜單説明</strong></p><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_78249330bd3b4232b178766200d0253b@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零重力，在合肥起飛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239482041745417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 10:57:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_fb513eac92fc4ad1958d7c2de615f565@108918617_oswg101223oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;劉婧瓊，阿至&nbsp;</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;阿至&nbsp;</strong></p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;企業提供&nbsp;</strong></p><p>當汽車還沒有邁入智能化的時候，人類就已經在設想駕駛飛行汽車漫遊於城市上空。</p><p>在 1982 年上映的《銀翼殺手》中，名為 Spinner 的飛行警車無需依賴傳統燃料，既能行駛於路面，也能夠懸浮和飛行。它的概念設計者席德·米德（Syd Mead）曾經為福特設計汽車外形，後來投身電影娛樂產業，名聲大噪，為科幻迷設計出了眾多經典的「未來場景」。</p><p>人類飛行的慾望，可能從第一次仰望星空時就已誕生，驅動着城市空中交通雛形設想的出現。隨後，陸續有航天從業者、汽車從業者、人工智能從業者甚至是飛行愛好者們從不同領域聚集到了一起，開始琢磨着怎麼讓空中飛行成為和汽車駕駛一樣的日常。</p><p>正如科幻誕生於人類對未來的想象一樣，在新興領域創業，沒有太多先例可循，打破常規反而成為了一種日常。</p><p>石紅就是這樣一個「不按規則生長」的人。</p><p>他酷愛飛行，考了飛行執照，自費買過航空器，國內外累計飛行時長接近 500 小時——或許是時機未到，2021 年之前，石紅作為一個連續創業者經歷多段行業起伏，但一直未找到最適配自己的「主戰場」。&nbsp;</p><p>轉折發生在 2021 年。2 月，中共中央、國務院聯合印發的《國家綜合立體交通網規劃綱要》明確提出發展「低空經濟」，並將其與平台經濟、樞紐經濟等並列，作為現代交通網絡的重要組成部分。</p><p>這是「低空經濟」概念首次出現在國家級規劃文件中。在此之前，石紅一直關注電動航空器產品並思考它未來可能的應用方向，當行業的共識開始形成，石紅的判斷也逐漸清晰：電動化是第三次航空能源革命，航空行業的新拐點要來了。</p><p>與此同時，另一羣科班出身的航天人也在醖釀着一次新的創業。畢業於南航的李宜恆，當時已經擁有過飛行器產品的研發和取證經驗，他拉來了幾個行業前輩組團創業，專注投身於新能源航空器的研發和製造——2021 年 3 月，零重力飛機工業正式成立。</p><p>技術有了，方向清晰了，但一個完整的創業團隊需要全鏈路的人才。</p><p>經人引薦，李宜恆和石紅一拍即合，李宜恆作為創始人兼 CEO，主抓技術和產品，石紅作為聯合創始人兼 COO，負責公司飛行器的商業規劃和運營管理。</p><p>瞄準同一個未來場景，兩個熱血青年就這樣成為了緊密合作的創業搭檔。</p><p>這一年，李宜恆 25 歲，石紅也才剛剛 30 歲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_267030033b194394866c462a755dc9ff@108918617_oswg11435oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>做產品，實用比參數更重要</strong></h2><p>李宜恆和石紅都相信，隨着能源革命的推進和航空技術的進步，低空飛行將逐漸成為一種大眾化的交通方式，形成更豐富的未來交通生態體系。</p><p>加入零重力的第一年，石紅就被李宜恆拉上和核心團隊成員一起，對公司產品策略進行了重構，提出了區別於主流的三代機型策略，即「成熟一代、適航一代和預研一代」，也是當時國內唯一一家同時研發三種構型飛行器的企業。</p><p>這是一個典型的漸進式發展思路。</p><p>零重力推出的第一代產品電動固定翼飛機 RX1E-A「鋭翔」，是國內首款擁有自主知識產權的新能源輕型運動飛機——相當於飛行界的「新能源小車」，主要用於初級飛機運動執照培訓、娛樂飛行、體驗帶飛、低空巡查等場景。和 eVTOL 相比，RX1E-A 本質上屬於 eCTOL（電動常規起降）產品，技術已經比較成熟，幾乎不需要佔用研發力量。</p><p>去年 5 月，「鋭翔」首次在安徽合肥肥東白龍機場正式交付，今年 3 月 31 日，「鋭翔」實現首次批量化交付，這也宣告了零重力將正式開啓電動固定翼飛機的批量交付元年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_2dc1d53292714ac4a5242ade423088ed@108918617_oswg117829oswg860oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力 RX1E-A「鋭翔」實現批量化交付</p><p>第二代產品 ZG-ONE「鵲飛」，採用多旋翼構型，是零重力推出的第一款 eVTOL。它的定位更像是一個「空中電動觀光車」，從服務文旅市場切入，覆蓋短途觀光、短途交通接駁、應急救援等多種場景。</p><p>多旋翼構型在技術路線上不是最難的，但會比傾轉旋翼 eVTOL 更快走向成熟，「鵲飛」也是零重力近兩年會重點投入精力推進落地的產品。目前「鵲飛」的 TC 證申請已獲中國民航局受理，預計將於 2026 年初取得 TC 證並開始市場化運營。</p><p>第三代產品 ZG-T6 是一款傾轉旋翼 eVTOL，被零重力視為未來低空交通出行的終極解決方案，定位是面向未來的「空中出租車」，可以坐六個人，能夠在城市和城際之間高效出行，預計 2028 年前後投入市場運營——這就會更接近我們在科幻作品裏看到的未來交通圖景。</p><p>從「鋭翔」到「鵲飛」，再到 ZG-T6，三代產品不需要同時投入研發精力，但如果節奏不出差錯，就能保證在每一款新品研發週期內，零重力都能有產品能夠推向市場，簡單來説就是最好邊賺錢、邊投入。</p><p>三代機型策略更像是在追求一種平衡，與 AI 賽道所追求的 PMF（Product Market Fit）類似。在零重力創始團隊看來，「過度追求產品性能和技術超前度，對企業來説不一定是好事。漸進式的發展符合市場需求演變的節奏，也更契合技術工程化落地和行業發展的規律。」</p><p>作為公司 COO，石紅承擔着「大管家」的角色，他要為未來企業運營可能面臨的各種風險作出預判和把控。作為飛行愛好者，石紅又是一個深度體驗用户，能夠從「產品經理」的視角給研發團隊提供真實的用户需求反饋。</p><p>一個細節是，在零重力團隊打磨產品的過程中，石紅經常和研發起「衝突」。研發人員有時會把參數越做越高，脱離用户使用需求，石紅就把一個個增項砍掉。</p><p>團隊設計第一款電動固定翼飛機時，因為技術已經比較成熟，設計部門就想把飛機做的足夠科幻，加了燈光系統、超豪華內飾，但這對當時的飛行沒有實質性幫助。</p><p>「在那個階段，用户追求的是低成本的安全飛行，過早追求內飾的豪華會給飛機的初始成本、後續通過試航審定以及後期維保帶來更大壓力。」最後，石紅成功説服團隊把增項剝離。</p><p>科研成果不等同於科技產品，誰能更快把實驗室技術跟用户需求做匹配，誰就能更好地抓住客户與市場。</p><p>石紅的跨界創業經歷和產品經理視角，跟以技術驅動的工程師團隊產生了互補：工程師們負責追求性能，而他負責用最小的成本去實現用户所需的功能。「追實用、不追參數」的理念也影響着零重力各代機型的設計與生產。</p><p>據悉，RX1E-A「鋭翔」一經面世，就獲得了首批 22 架確認訂單。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8b85f992af2e4bc5a38d11febeaa955e@108918617_oswg12533oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>行業拉開競爭差距，至少還要 3 年</strong></h2><p>時間來到 2024 年，低空經濟作為國民經濟新增長引擎首次被寫入政府工作報告，市場關注度飆升。一級市場嗅覺敏鋭，融資熱度上漲，不少機構在此之前投過的無人機、eVTOL 項目也一躍成為賽道明星，風頭無兩。</p><p>同年年底，中央空管委確定將在合肥、杭州、深圳、蘇州、成都、重慶六座城市，開展 eVTOL 試點。企業和產業之爭也正在演變為一場城市之間的競賽。</p><p>作為一個涉及眾多產業交叉融合的新業態，低空經濟想要真正實現落地發展，既要有開放的空域、地上的配套基礎設施，也要有專業的人才和產業鏈配套。基於合肥在新能源車、高端裝備、新材料、新一代信息技術等領域的產業積累和政策支持，零重力落地進展迅速，也在 2024 年連續拿到了兩輪來自合肥國資的億元融資。</p><p>與當時一些頭部項目拿錢的規模和頻率相比，零重力不算是非常顯眼。創始團隊對「燒錢」的看法，一定程度上解釋了節奏的問題。</p><p>「關於賺錢這件事，創立之初我們就開始考慮了」，公司管理層不認為低空創業會陷入新勢力造車一樣漫長的燒錢邏輯，「至少零重力不會」。這也是三代機型策略提出的底層邏輯：用最短的時間做一款產品幫助公司快速掙到錢，保持現金流穩定的同時，投入新一代產品的研發和生產。</p><p>從估值來看，低空經濟賽道目前存在一定泡沫，市場和投資人對新興產業未來潛力的期待可以容忍短期的高估值——只要投到對的公司，成長所帶來的回報完全可以抵消這部分溢價。</p><p>但如果是一個類似自動駕駛、新勢力造車這樣需要長週期驗證的領域，確定性的市場需求、可突破的技術瓶頸和足夠大的產業生態至關重要。在這個過程中，創業公司要經歷行業去泡沫所帶來的震盪，也要控制好節奏，對商業化落地有更合理的規劃排期。</p><p>目前，成熟一代機型——RX1E-A 電動固定翼飛機已完全跑通商業化閉環，是零重力距離規模化商業落地最近的產品。截至今年 3 月，RX1E 系列飛機已取得意向訂單超千架，其中包括近 60 架確定訂單，客户主要是通航公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8e2c3f222c2e4361b80b7cec6d746220@108918617_oswg66132oswg1080oswg705_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力第一代機型 RX1E-A「鋭翔」</p><p>對比歐美市場，中國現階段持有飛行執照的人太少。但有業內分析人士指出，中國通航市場未來 30 年會進入高速發展期，市場將會培養大量飛行人員，對於飛行教練機的需求將爆發式增長。而零重力 RX1E-A 的變動成本僅為傳統燃油飛機的 1/5，綜合成本約為其一半。RX1E-A 有望在中短期內拿下部分傳統教練機市場份額，為公司後續兩代機型的研發投入輸送源源不斷的現金流。</p><p>第二代機型 ZG-ONE 目前收穫千餘架意向訂單，團隊預測，2026 年 ZG-ONE 正式投入市場後，它將取代 RX1E-A 成為零重力新晉的商業化收入之王。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="969,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_775c54d02c944fb1a6692acab879058a@108918617_oswg770953oswg969oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力第二代機型 ZG-ONE「鵲飛」</p><p>石紅表示，前兩代機型所賺取的收益將被用到 ZG-T6 機型的研發上，這是零重力所有機型中航程最長、技術難度最大，同時也是將會為公司帶來最多商業化收入的產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_b2f252c846e2470b9c0c7360b4109c3d@108918617_oswg54066oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力第三代機型 ZG-T6（渲染圖）</p><p>零重力團隊預測，2028 年會是行業拉開第一波競爭差距的時間節點。</p><p>整體來看，2025 年行業的主線仍然是更多元的產品譜系研製和適航認定。目前，市面上不同構型的主機廠，大多計劃在接下來 3-5 年間加速完成產品取證並投入市場運營。</p><p>換句話説，市場還處在一個有人講故事，有人聽故事的階段，隨着空域的進一步開放、基礎設施的進一步成熟，還會有越來越多玩家伺機而入。畢竟，淘汰賽還沒開始。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_c72a94cba15d4983a5ffef39a568ea38@108918617_oswg12655oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>馬拉松才剛剛開始</strong></h2><p>2004 年是近代自動駕駛的元年，20 年過去了，還沒有迎來真正的大規模落地。2024 年被認為是低空經濟發展的元年，它的成熟和落地，可能同樣需要以 10 年為一個週期來賽跑。</p><p>客觀來看，目前低空產業的生態建設還不夠成熟，具體表現在三個方面。</p><p>一是基礎設施建設薄弱。中國通航產業發展歷程不過十幾年，航站、起降點資源極度緊張，同時空域管理能力尤其是通信、導航、調度能力有待提高。第二，社會應用基礎尚未成型。消費端滲透率低、普通消費者沒有乘坐航空器日常出行的習慣，且低空出行成本還未降低到日常消費可承擔的水平。第三，監管法規還需完善。有明確的法律依據可參考，對低空企業合法合規地投入商業化運營至關重要。</p><p>在此之前，零重力們還需要「熬」。做一件事成不成，內功是基礎，時機也很重要。</p><p>如果把行業的發展比作一場馬拉松，零重力團隊認為，低空創業的馬拉松才剛剛開始。「大概兩三年後，待各家完成 TC 取證開始進入實際應用或者政策油門有所鬆動時，企業比拼的就不是講故事能力而是產品力了。比誰的產品真正能為客户創造價值，而不是比誰能先把產品生產出來。」</p><p>此外，雖然今天大多主機廠都強調自研的突破，但客觀來看，中國通航產業和歐美存在客觀差距，過去以航空發動機、主控芯片為代表的關鍵零部件多靠進口。實現核心零部件自研，掌握飛控等核心技術研發，也是中國低空創業者們和 Joby、Archer 等頭部企業較量，進入全球化競爭的關鍵。</p><p>在低空經濟的國際競爭中，企業應該扮演多重角色。在創始成員的規劃中，零重力既要成為技術的突破者，也要成為應用場景的培育者和行業生態的共建者。落實到具體的產品和業務中，就是要通過攻克傾轉旋翼技術為大眾提供安全、高效、低成本的低空出行工具，積極培育打造基於文旅和飛行培訓的應用場景，以主機廠身份推動產業鏈上下游協同及行業標準的制定與完善，讓中國企業在全球低空行業競爭中佔據優勢。</p><p>Gartner 曲線對新興技術發展週期的描述告訴我們，一個事物從出現到成熟，發展要經歷萌芽期、過熱期、低谷期、復甦期、成熟期五個階段。在新能源汽車賽道，中國企業已經實現了全面領先，在以 eVTOL 為代表的新能源航空器賽道，中外企業都處於爬坡階段，競爭剛剛開始。</p><p>在零重力管理團隊看來，新能源航空器的發展將會改變過往中國在通航產業被歐美卡脖子的格局。「它的出現會推動基礎設施完善、政策規則成型、產業鏈持續創新，同時也會促進無人機和有人機生態繁榮。這一系列融合發展將會推動未來 eVTOL 像新能源汽車一樣從內需轉外銷，企業將向東南亞、中東、非洲等海外地區輸出產品模式和人才，從而進一步幫助中國奠定航空技術大國的地位。」</p><p>想飛上天的目標是明確的。但可預見的是，實現目標的路徑會有曲折，過程也很漫長，在這期間還需要更多創業者、更多懷有夢想、敢想敢幹的人一起加入，為推動未來交通變革共同探索和努力。</p><p>就像飛行曾是人類浪漫而又大膽的夢想一樣，創業也是一場冒險。</p><p>石紅和李宜恆這兩個 90 後，帶着一羣年輕人，把熱愛飛行變成了為之奮鬥的事業。</p><p>他們希望，在未來的一天，當城市天空成為一張智能化立體的交通網絡時，上百萬級的航空器在低空區域安全運行，代表着中國（首字母縮寫同 ZG）低空新勢力的零重力 ZG-ONE 亦會遨遊其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8c6eeb810af54b40a0ce177bcb3752ad@108918617_oswg9538oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_e328c217d5c6436baf431abf0367e917@108918617_oswg129571oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_0ef56cb840394b49a991690481f30673@108918617_oswg150233oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克等時尚零售股大跌；lululemon 新店大部分開在中國；昂跑執行唯一 CEO 架構｜品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3237234904432261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 09:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>Big News</strong></h2><h3><strong>新關税政策出台，北美時尚零售股大跌</strong></h3><p>北美時尚零售企業接收了來自特朗普政府「對等關税」出台後的第一波衝擊。</p><p>週四前市，lululemon 股價下跌超過 10%，Ralph Lauren 股價下跌 7%，Tapestry、Capri 和 PVH Corp. 股價下跌約 5%。跌幅超過了標準普爾 500 指數期貨近 4% 的跌幅。</p><p>鞋類零售同樣不能倖免，斯凱奇（sketchers）股價下跌 22%，至 46.15 美元，卡駱馳 (Crocs) 下跌 17%，至 92.88 美元。耐克（nike）股價下跌 13%，至 56.50 美元，Deckers 下跌 17%，至 98.01 美元。</p><p>美國總統特朗普在本週宣佈對越南、柬埔寨和印尼加徵幅度較高的關税，而這些國家是時尚鞋履企業工廠的所在地。越南是僅次於中國的第二大服裝出口國，其產品將面臨 46% 的關税，柬埔寨和孟加拉國的關税分別為 49% 和 37%。據《華爾街日報》，2024 年耐克在越南生產 50% 的鞋類產品，而瑞士跑步品牌 On 昂跑的鞋有 90% 都在越南生產。</p><p>美國是世界上最大的服裝和鞋類消費國之一，對美國和國際公司來説都是至關重要的市場，但美國 98% 以上的服裝和約 99% 的鞋類都進口自美國之外，因此幾乎每件在美國銷售的時尚商品都將被徵收額外關税。</p><p>據北美時尚產業協會，美國製造的服飾鞋包一直以來只佔本土服飾市場消費總數的 3%，「我們一直在支付較高的關税，但對製造業的本土化影響甚微」。</p><p>但耐克預計關税只會影響其第四季度的利潤率。首席財務官馬修・弗裏德在財報電話會議上表示：「我們預計第四季度毛利率將下降約 400 至 500 個基點，其中包括去年同期的重組費用。」</p><p>儘管零售股無一倖免，也有分析師表示，擁有富裕客户的零售品牌更有可能在提價的情況下留住客户，這位分析師點名了 Deckers 下的 HOKA 和 On 昂跑兩個品牌。不過，過去一年上市奢侈品公司的命運也許説明瞭真正「超級富豪」的消費力非常有限，而且虛無縹緲。</p><p>巨頭已經在未雨綢繆，LVMH 從特朗普第一任時期就開始在美國投資工廠，目前在加利福尼亞州和德克薩斯州有三家工廠。今年 1 月，LVMH 總裁貝爾納·阿爾諾（Bernard Arnault）表示有意再次加強美國生產。</p><h3><strong>昂跑管理層執行唯一 CEO 架構，品牌進入快速發展期</strong></h3><p>剛度過 15 週年的瑞士運動品牌 On 昂跑迎來一系列重大人事變動。</p><p>聯席首席執行官馬克·毛瑞爾（Marc Maurer）將於 6 月 30 日離職，毛瑞爾於 2013 年以首席運營官身份加入 On，2021 年晉升為 CEO。在 On 昂跑完成 CEO 過渡後，現任財務總監馬丁·霍夫曼（Martin Hoffmann）將於 2025 年 7 月 1 日擔任單一 CEO，並在此期間繼續兼任首席財務官。在此之前 On 昂跑一直採取聯席 CEO 制度。</p><p>根據 RetailDive，退出之後，On 昂跑的創始人將收購馬克·毛瑞爾 36% 的 B 類股票，剩餘的股票將會在下一次年度會議上討論是否轉化為 A 類普通股。</p><p>Needham 公司分析師 Tom Nikic 在一份報告中説，"這一變化並不是由公司的任何基本問題引起的，"他補充，"我們認為，馬丁·霍夫曼已逐漸成為公司的'代言人’，公司在他的手中運作應該是一個好主意。「</p><p>除了首席執行官，On 昂跑在公告中還宣佈了幾個 C-suite 的人事變動，包括從李維斯·斯特勞斯（Levi Strauss）加入的克雷格·瓊斯（Craig Jones），擔任首席供應鏈官；前戴森公司高管斯科特·馬奎爾（Scott Maguire）將成為 On 昂跑的首席創新官；Spotify 資深員工卡塔琳娜·伯格（Katarina Berg）將成為首席人事官，今年 8 月 1 日正式生效。</p><p>On 昂跑在公告中表示，新成員的加入和現有領導團隊的重組，是為了公司最終形成「全球化品牌影響力」做準備。2024 財年，On 昂跑在 33% 的增長下完成了 23.18 億瑞郎（約合 190.42 億人民幣）的營收，其中直銷渠道增速 40.3%， 批發渠道增速 22.8%。</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>優衣庫推出中國大陸限定防曬衣，還要讓大家「適度曬太陽」</strong></h3><p>氣温一高，防曬又成為話題。近日優衣庫推出了一款「大陸限定」涼感防曬衣，採用原紗防曬，宣稱防曬指數達到了 USPF50+。「中國限定」的地方在於其微修身的短款新版型，這讓人聯想到 2023 年的「辣妹裝」和神褲等產品。</p><p>與這款防曬衣一同推出的還有優衣庫「怎麼舒服怎麼曬「的倡導，也許是對過去幾年人們「防曬到牙齒」風氣的一次輕微糾正。在社交網絡上，已經有不少網友表示「曬太陽對我的身心健康很重要「，從極端防曬過渡到理智防曬。</p><p>讓人們從身心兩端都放下對防曬的焦慮，優衣庫也上新了不少適合不同環境的防曬衣，希望能為人們提供最大化的「安全感」，比如具有輕度防水功能的防曬衣，更適合户外登山的透氣防曬衣等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="884,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250405/v2_cd0952674e834e78a81a87c769921d3b@5922386_oswg602976oswg884oswg580_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">優衣庫「中國限定」防曬衣</p><h2><strong>營銷那些事兒</strong></h2><h3><strong>彪馬加入跑鞋戰爭，又一個將跑步與日常聯繫起來的運動品牌</strong></h3><p>近日，德國體育品牌彪馬（Puma）發佈一隻名為「GO WILD」的 60 秒廣告，廣告中，馬拉松跑者、推着嬰兒車慢跑的母親、失戀的少女和遛狗男子都因為各種原因跑起來，背景音樂來自 Afroman 2000 年的經典「Becasue I Got High」，只是快感的來源從原作歌詞中的致幻劑，變為跑步帶來的內啡肽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1090,613" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250405/v2_a63117cf273f48c6b458a2db30653f03@5922386_oswg124242oswg1090oswg613_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">彪馬中國的廣告對 GO WILD 精神詮釋基本符合原意</p><p>這是彪馬迄今為止最大規模的 campaign，彪馬全球品牌與營銷副總裁 Richard Teyssier 説，這支廣告的創意來自於實際的消費者洞察。他們在過去一年對一萬多名消費者的調研中發現，追求在跑步中獲得愉悦，以及將跑步作為自我表達和靈感來源的人羣佔了總數的 42%，「所以這支廣告是普世的，同時又是非常獨特的」，他説。發佈兩週後，該支廣告已經在 Youtube 上獲得了 400 萬的點擊率。</p><p>抓住跑鞋日常化的風潮，今年彪馬決定將在 2024 年的基礎上增加 40% 的廣告投入，媒體組合包括電視、户外廣告和社交媒體。</p><p>在 2022 年的全球運動鞋市場份額上，PUMA 位於第四，僅次於阿迪達斯（adidas）、耐克（nike）和斯凱奇（skechers）。</p><h2><strong>what's more</strong></h2><p><strong>毛戈平發佈 2024 年報，港股單日飆升 10%</strong></p><p>「國貨彩妝第一股」毛戈平毛利率快逼近茅台了。2024 年該公司財報顯示實現營收 38.85 億元，同比增加 34.61%，毛利為 32.78 億元，毛利率高達 84.4%。</p><p>港股毛戈平在 4 月 1 日結束連續兩日的陰跌，大漲 10.14%。毛戈平於 12 月 10 日登陸港股，截至發稿日毛戈平股價漲幅達到 85.8%。</p><p><strong>H&amp;M 加速探索數字化，吸引 Z 時代和 Alpha 時代的消費者</strong></p><p>H&amp;M 正在進行數字化重塑，而且或許是快時尚裏最為激進的。這家瑞典快時尚公司此前正式宣佈啓用 AI 模特，來吸引更多年輕人的關注。</p><p>H&amp;M 與潮流偶像 Charli XCX 的合約也將延續到今年夏季。去年八月，Charli XCX 在倫敦演出的同時為 H&amp;M 宣傳假日系列，H&amp;M 將這個歌手身穿的所有單品以編輯評論的形式刊登在自家的 The Studio 上，這是一個與時尚買手雜誌頗為類似的獨立網站，當然也售賣價格更高的 Studio 系列。</p><p>H&amp;M 的數字化負責人 Jenn Volk 説：「數字化始終是我們的轉化驅動渠道。但我們真正想研究的是，如何利用數字渠道盡可能地激發顧客的品牌故事，並在數字體驗中將我們感受到的品牌樂趣帶入生活。」</p><p><strong>資生堂統一中國與旅遊零售業務，由中國區 CEO 負責</strong></p><p>改變旅遊零售+國內專櫃的「雙軌制」，資生堂邁出第一步，這家公司宣佈自 2025 年 3 月 31 日起實施戰略性重組：將中國業務與旅遊零售業務整合為統一管理單元，並任命中國區 CEO 梅津利信同時執掌兩大業務板塊。資生堂旅遊零售總裁兼首席執行官菲利普·萊斯內（Philippe Lesné）將正式退休。長期以來，旅遊零售一直是高端美妝品牌的重要增長引擎，以資生堂為例，旅遊零售業務長期在集團業務貢獻前三，僅次於日本本土和中國國內市場。</p><p><strong>GAP 總裁談復甦：如果你足夠有影響力，銷量最終會起飛</strong></p><p>美式快時尚鼻祖 GAP 的 CEO 理查德·迪克森 (Richard Dickson）最近在接受採訪時表示，如果一個品牌足夠有影響力（relevant），那麼遲早會帶來收入。這位一年多前上任的 CEO 對 GAP 進行了非常有效的復甦計劃，核心是重新找回品牌的「原創性」 ，包括推出一系列與當代文化策展人、藝術家、歌手和偶像的廣告以及作品。2024 財年，GAP 已實現扭虧為盈，淨銷售額 151 億美元，同比增長 1%。</p><p><strong>lululemon 計劃 2025 年開 40-45 家新店，大部分開在中國</strong></p><p>lululemon 繼續通過線下擴張的方式來謀增長。近日，這家加拿大運動品牌宣佈將在未來一年內開出 40-50 家新店，10-15 家會開在北美，北美之外的門店則主要開在中國。此外，lululemon 的現有門店和新店面積將會擴大 10%，這將有利於賣出更多品類，「我們希望門店可以作為品牌與社區和消費者溝通的中心。」 現任 CEO 這樣告訴投資者。上一季度 lululemon 中國營收增 39%，但同店銷售僅增長 3%，其中北美市場下滑最明顯。</p><p>（參考資料：RetailDive、Business of Fashion、華爾街日報）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>喊話愛馬仕，老鋪黃金財報背後的 7 個秘密</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3233752019385986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 09:44:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><span style="letter-spacing: 0px;">作者 | 鍾藝璇</span><br></p><p>編輯 | 喬芊</p><p>「賣黃金的，如果比不過賣皮具的，我們要回去反省一下。」</p><p>4 月 1 日，老鋪黃金 2024 財報業績會上，創始人徐高明用一句玩笑話直擊老鋪黃金的野心。</p><p>在對標愛馬仕的背後，老鋪黃金幾乎創造了一個黃金品牌的港股奇蹟——2024 年，老鋪黃金實現銷售業績 98.0 億元，同比增長 166%；實現淨利潤 14.7 億元，同比增長 254%；毛利約為 35.1 億元，同比增長 162.9%，截止財報發佈當日收盤價 868 港元/股，相較於去年 6 月的發行價 40.50 港元/股，累計上漲了 20 倍。</p><p>而支撐這個奇蹟背後的，甚至只有 36 家門店和 35 萬會員人數。</p><p>更宏大的目標還在身後，業績會上的徐高明金句頻出，一度讓市場情緒達到頂峯。「未來平均店效一定要超過 10 億元」、「沒有 5 億店銷直接 pass」、「我們代表的是高奢品牌」、「老鋪黃金始終把自己放在無競爭狀態」。投資羣裏，已經有人在求徐高明的經典語錄集合。</p><p>老鋪黃金究竟是一傢什麼樣的公司？這家公司又是通過什麼樣的運作，讓黃金開始具有奢侈品的體驗屬性？我們用 7 個標籤快速描繪它。</p><h3>店效目標過 10 億，超越愛馬仕</h3><p>「老鋪黃金店效過 10 億才是我們的追求，未來店效不過 5 億的門店可能會被去掉。」</p><p>當徐高明説出這個目標，業績會現場爆發了當日唯一一次掌聲。</p><p>2024 年，老鋪黃金在單個商場平均實現銷售業績約人民幣 3.28 億元，平均店效超過 2 億元，同店銷售增長達到 121%。根據弗若斯特沙利文數據，在所有知名珠寶品牌（含國際、國內品牌）中，老鋪黃金已經躍居中國內地的單個商場收入、坪效第一。</p><p>對任何品牌乃至重奢而言，店銷 10 億都是一個夢寐以求的目標。「10 億，這個店效已經能夠讓老鋪黃金足以覆蓋世界任何一個角落的租金水平」，徐高明還透露，從 2025 年一季度數據來看，老鋪黃金部分門店的店效已經超越愛馬仕。</p><p>現在，老鋪黃金的單店門店投入已經超過 5000 萬元。</p><h3>下一步是「金器」</h3><p>在過去，由於黃金純度越高、質地越軟的特點，市場上絕大多數鑲嵌工藝都是基於 K 金基礎上完成。</p><p>老鋪黃金是第一家推出足金鑲嵌鑽石的品牌，克服了這道工藝後，這系列產品才讓老鋪黃金的毛利率真正走高，也擁有了更多自戴場景的可能性。招股書曾披露，2023 年，老鋪足金鑲嵌產品的毛利率要比足金黃金產品高出 8.9%。</p><p>截止 2024 年中，足金鑲嵌產品已經佔據了老鋪黃金所有產品總收入的 61%，而在一年前，這個數字還是 53%，基本和足金黃金的佔比平衡。</p><p>但現在，徐高明的野心已經不止於金飾，而是一個全品類黃金品牌。「老鋪的產品定位決定了我們的高客不是在飾品上，是��金器上。金器在某種程度上不被大眾、同行、投資人太多關注，老鋪過去一直沒有太多強調，（現在）開始我已經強調老鋪是全品類黃金品牌，不能叫做黃金珠寶品牌。」</p><p>根據老鋪黃金官網，金器系列以素金為主，目前分為文玩和典藏兩大系列，產品基本已經陳列在老鋪黃金門店書房展廳內，早在去年，純金文房四寶系列還在社交媒體上引發熱議。</p><p>針對金器購買人羣，今年，老鋪黃金已經正式成立了高客管理部。</p><h3>不是賣黃金，而是賣奢侈品</h3><p>與周大福等黃金品牌最大的區別是，老鋪黃金脱離了「金價＋工費」的定價邏輯，產品皆為一口價。</p><p>根據老鋪黃金招股書，2023 年，老鋪黃金 1 萬至 5 萬元價格帶的足金黃金產品佔總收入 24.3%，5 萬至 25 萬的足金黃金產品佔總收入 13.4%；而足金鑲嵌產品以上兩個維度的佔比分別為 40.7%、5.6%。</p><p>這也讓老鋪黃金的毛利率遠超同行，‌2024 年老鋪黃金的毛利率為 41.2%‌，橫向對比，截至 2024 年第三季度，老鳳祥銷售毛利率僅為 6.5%，同期周大福的毛利率約為 31.4%。</p><p>和奢侈品類似，老鋪黃金迄今保持着一年 2-3 次左右的漲價規律。一個有意思的現象是，去年金價高漲時，黃金每日價格不斷被刷新，反倒顯得一口價的老鋪黃金在漲價上擁有了「滯後性」和「確定性」。</p><p>儘管不斷強調自身的「奢侈品」定位，當金價下行時，作為黃金屬性產品的老鋪黃金究竟還能否維持高溢價，也將面臨質疑。不過，創始人徐高明似乎頗為自信，在業績會上明確表示「不考慮做黃金對沖」，也堅定老鋪已經大程度擺脱了金價的影響，「未來還會漲價」。</p><h3>「財富自由」的設計師們</h3><p>2024 年，老鋪黃金的研發開支同比增長 78.8% 至 1920 萬元，主要用於提升研發人員薪酬。</p><p>這個研發開支並不高，與之對比的是，老鳳祥 2023 年的研發費用約為 3658 萬元。不過，徐高明在業績會上稱，老鋪黃金並不是一家高科技公司，相反，這個指標看的是智力資本投入。</p><p>事實上，徐高明自己就擔任老鋪黃金的首席設計師，這位創始人「70% 的時間都在做產品研發」。2023 年，徐高明個人的年薪是 407.2 萬元。而根據年報，目前徐高明帶領的老鋪黃金研究及設計團隊一共 20 位，佔據僱員總人數的 2%。</p><p>要留住如此小而精的團隊，老鋪黃金的投入早已經超過了紙面的研發支出，相當闊綽。徐高明在業績會上提到，「他們（設計師團隊）拿的原始股票市值已經超過了 10 億。」</p><p>另外，老鋪黃金在行業中向來以高薪著稱，薪酬水平是同行的 2.8 倍。招股書中曾經披露過 2023 年老鋪黃金的銷售和分銷開支細節，員工成本排名第一，佔營收的 5.4%。在業界，老鋪黃金櫃姐「年薪 30 萬」也是廣為流傳的傳説之一。</p><h3>35 萬的忠誠會員</h3><p>截止 2024 年末，老鋪黃金的忠誠會員目前為止已經達到 35 萬，2023 年這個數字還是 9 萬。</p><p>在招股書中，老鋪黃金曾經為忠誠會員下過定義，即購買產品一次及以上的會員。高級忠誠會員則是累計消費人民幣 30 萬以上的忠誠會員——這個水平已經逐漸靠近奢侈品牌 Gucci 的 VIC（Very Important Client）門檻。</p><p>忠誠會員正在源源不斷地為老鋪輸血。在業績會上，高管披露，目前老鋪黃金 60% 的銷售收入都靠復購產生。</p><p>而老鋪黃金的高級忠誠會員的消費力則更為驚人，截止 2023 年末，年消費 30 萬以上的客户不到 1%，卻貢獻了老鋪黃金超過 1/4 的營收，而年消費超過 100 萬的用户僅佔 0.1%，貢獻了高達 15.9% 的營收。</p><p>VIC 客户向來都是奢侈品牌最想爭奪和保留的高淨值羣體，與之對應的是，品牌也甘之如飴為其製造昂貴的體驗，這也是為什麼想要定位為「中國奢侈品」的老鋪黃金，會願意在門店重金打造黃金展廳、為顧客提供依雲礦泉水和歌帝梵巧克力的原因。</p><p>抓住 VIC，就等於抓住了未來。</p><h3>中國 TOP 商場「十進九」</h3><p>如果算入正在裝修的上海恆隆廣場店，直到今天，在中國 TOP10 的高端商場中，老鋪黃金已經覆蓋了 9 家，只差上海國金中心。</p><p>這也是老鋪黃金一直被外界稱道「不像黃金品牌，反倒像奢侈品」的原因。直到 2024 年末，老鋪黃金已經在 15 個城市擁有 36 家門店，主要是 SKP 系和萬象城系居多。</p><p>僅僅 36 家門店，就為老鋪黃金創造了接近百億的收入。老鋪黃金的銷售以線下門店渠道為主，去年老鋪黃金來自線下的收入約 85.35 億元，同比增長 164.3%，佔總收入的 87.6%。</p><p>除了租賃關係，老鋪黃金與頂奢商場的利益關係還在於佣金分成。例如聯營模式就是 SKP 常見的一種品牌合作方式，商場與品牌方按照營業額約定的比例分成，通常還會對營業額有要求。而這個比例，自然與品牌的話語權直接相關，如果是 LV、Chanel 此類的重奢，扣點比例一般會在 10% 以下。</p><p>一個值得關注的細節是，從去年以來，老鋪黃金一度在北京 SKP 店慶日造就了排隊神話，這也是其在社交媒體破圈的最重要節點。而徐高明在業績會上表示，「老鋪黃金沒有操盤流量，都是自來水」。</p><p>但這種「自來水」的背後，自然也是與多方利益綁定的結果。SKP 推出滿減和積分活動，刺激老鋪黃金成交，其中的積分兑換禮金和折扣差，又讓代購從中獲利並推動老鋪造勢，最後商場從高額業績中獲得返點，利益不斷滾動，也形成了老鋪黃金低成本流量的來源。</p><p>「我真正知道老鋪黃金這個品牌，就是在武漢 SKP 開業慶的第一天。」一名年消費超過 70 萬的武漢老鋪黃金消費者曾經告訴 36 氪。</p><h3>去海外博增長</h3><p>老鋪黃金將出海第一站選在了新加坡和日本。</p><p>徐高明在業績會上透露，老鋪黃金出海的第一步是滲透華人圈，第二步在非華人圈上，考慮到中外金飾佩戴文化的不同，老鋪黃金將用金器去獲取客羣。「古往今來，不管中外，黃金在器皿上的地位都是至高無上的。」</p><p>目前，老鋪黃金在新加坡已經確認落户濱海灣金沙購物中心——一個當地知名地標，上一個入駐的中國品牌還是喜茶。</p><p>只是，作為一個和中國傳統文化緊密相關的品牌，出海不僅意味着產品結構、消費習慣和文化價值取向的挑戰，競爭環境也大有不同。區別於近年在中國的疲軟，日本依舊是梵克雅寶、卡地亞等高端珠寶品牌的增長市場，儘管能用金器規避，但金飾才是其核心產品的老鋪黃金依舊難以避免要與對手直面一戰。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本超市米價達 4206 日元，連續 13 週上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240076354666121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:56:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本農林水產省 4 月 7 日公佈數據稱，3 月 24 至 30 日日本全國超市銷售的 5 公斤大米平均價格是去年同期的兩倍以上，達到 4206 日元（約合人民幣 208 元）。該平均價格比前一週高出約 10 日元，已連續 13 週上漲。3 月下旬起日本政府儲備米開始在門店銷售，但目前並未產生使米價下降的效果。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北大荒：目前生產經營正常，生產成本和銷售等情況沒有出現大幅波動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240074041212930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:53:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北大荒公告，經自查，公司目前生產經營活動一切正常，市場環境、行業政策沒有發生重大調整，生產成本和銷售等情況沒有出現大幅波動。同時，經公司自查並向控股股東、實際控制人書面發函查證，確認不存在應披露而未披露的重大事項或重要信息。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代回應收購蔚來能源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240073177464834?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:52:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日有消息稱，寧德時代正與蔚來汽車進行談判，擬收購蔚來旗下充換電業務蔚來能源的控股權，蔚來能源擁有超 3000 座換電站。對此，寧德時代相關人士表示：「目前沒有更多公開信息。」蔚來方面暫未給出回應。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寶駿汽車：寶駿享境正式開啓預售，預售價區間為 13.28 萬元-15.58 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240072469839879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 7 日，「2025 年上汽通用五菱技術進化日暨寶駿享境預售發佈會」順利舉行。會上，寶駿汽車首款「智能超舒適旗艦家轎」寶駿享境正式開啓預售。享境提供 140km 插混標準版、140km 插混豪華版、600km 純電標準版、600km 純電豪華版 4 款車型選擇，預售價區間為 13.28 萬元-15.58 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，小鵬汽車跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240071673265795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:51:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，小鵬汽車跌超 10%，網易、高途跌超 9%，理想汽車跌超 8%，阿里巴巴跌超 7%，愛奇藝、京東、騰訊音樂跌超 6%，拼多多、B 站、蔚來跌超 5%，百度跌超 4%，微博跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前全線下跌，Arm 跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240069840191492?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:49:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前全線下跌，截至發稿，Arm 跌超 7%，特斯拉、英偉達跌超 5%，蘋果跌超 3%，亞馬遜、Meta、奈飛跌超 2%，微軟、亞馬遜、谷歌跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米澄清：目前 SU7 車型的投保服務平穩正常，網傳信息嚴重失實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240044791152259?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:24:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據小米公司發言人微博，近日，公司發現有關小米 SU7 保險相關的謠言被有組織地擴散傳播，現嚴正闢謠澄清如下：目前 SU7 車型的投保服務平穩正常，網傳信息嚴重失實；此外，「SU7 出險率是同價位車型數倍」的謠言，同樣毫無事實依據。我司已對該內容進行證據保全，並依法向公安機關報案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>璉升科技：籌劃重大資產重組事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240028125167624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:07:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，璉升科技公告，公司正在籌劃通過發行股份及支付現金等方式購買資產並募集配套資金暨關聯交易事項。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>趣丸千音全球同步上線，集成文本轉語音、視頻翻譯等能力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240020205731849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 7 日，科創獨角獸趣丸科技上線 AI 語音創作平台趣丸千音。其集成文本轉語音、視頻翻譯、聲音克隆、多語種多音色合成等能力，適用於影視動漫、有聲讀物、新聞傳媒、文旅導覽等豐富場景。據瞭解，底層模型 MaskGCT 是趣丸科技與香港中文大學（深圳）聯合研發的開源語音大模型，在多個 TTS 基準數據集上都達到了 SOTA 效果。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>錦江在線：2024 年歸母淨利潤 1.97 億元，同比增長 30.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240018714476165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:57:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，錦江在線發佈 2024 年度報告。報告顯示，2024 年實現營業收入 18.28 億元，同比下降 5.20%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.97 億元，同比增長 30.28%；基本每股收益 0.356 元。擬向全體股東每 10 股派發現金紅利人民幣 1.1 元（含税，B 股股利折算成美元支付），分配現金股利總額為 6067.71 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 天 6 板凱美特氣：公司不存在違反信息公平披露的情形</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240008763408009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:47:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，凱美特氣公告，經自查，公司不存在違反信息公平披露的情形。公司主營業務以石油化工尾氣 (廢氣)、火炬氣為原料，研發、生產和銷售食品添加劑液體二氧化碳、工業級液體二氧化碳、乾冰及其他工業氣體。本期受市場環境及行業週期性波動影響，稀有氣體原料價格下降，導致相關產品價格下跌，收入同比下降。敬請廣大投資者理性投資，注意風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中孚信息：公司董事、副總經理、董事會秘書孫強被留置、立案調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240001634008707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:40:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中孚信息公告，公司於近日收到武漢市礄口區監察委員會簽發的關於公司董事、副總經理、董事會秘書孫強被留置、立案調查的通知書。該事項與公司無關，不會對公司的日常運營造成重大影響，公司各項生產經營活動正常進行。公司已對孫強負責的相關工作進行了妥善安排，暫由公司副總經理、財務總監張麗代行董事會秘書職責。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碧桂園：3 月權益合同銷售金額約 32.1 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239991582703237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:29:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，碧桂園公告，3 月單月共實現歸屬公司股東權益的合同銷售金額約人民幣 32.1 億元，歸屬公司股東權益的合同銷售建築面積約 40 萬平方米。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國總統特朗普重申美聯儲應該降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239979356536450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 7 日消息，美國總統特朗普在社交平台 Truth Social 表示，「油價下跌，利率下降，食品價格下降，不存在通貨膨脹」，並重申「行動遲緩」的美聯儲應該降息。同時，他表示，關税為美國帶來一週數十億美元的收入。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永和股份：一季度淨利潤同比預增 144% 到 177%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239974141476870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:12:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，永和股份發佈一季度業績預告。報告顯示，預計 2025 年第一季度實現歸屬於上市公司股東的淨利潤為 9100 萬元到 10300 萬元，與上年同期相比，將增加 5378.03 萬元到 6578.03 萬元，同比增長 144.49% 到 176.74%。主要原因是製冷劑和含氟高分子材料市場需求旺盛，公司毛利率及利潤水平穩步提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北自科技：擬購買蘇州穗柯智能科技有限公司 100% 股份，4 月 8 日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239964022505089?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:01:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北自科技公告，公司正在籌劃以發行股份及支付現金的方式購買蘇州穗柯智能科技有限公司 100% 股份，同時公司擬發行股份募集配套資金。因本次交易尚處於籌劃階段，有關事項尚存不確定性，為保證公平信息披露，維護投資者利益，避免造成公司股價異常波動，根據上海證券交易所的相關規定，經公司申請，公司股票自 2025 年 4 月 8 日（星期二）開市起開始停牌，預計停牌時間不超過 10 個交易日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伍德賽德以 57 億美元將路易斯安那州液化天然氣股份出售給 Stonepeak</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239962784382595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 7 日，澳大利亞伍德賽德能源公司（Woodside Energy）表示，同意以 57 億美元的價格將其路易斯安那州液化天然氣工廠 40% 的股份出售給美國投資公司 Stonepeak。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英聯股份：預計一季度淨利潤同比增長 459.28%-720.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239961489948679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:59:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，英聯股份發佈第一季度業績預告。報告顯示，預計 2025 年第一季度營業收入為 51,500 萬元至 53,500 萬元，同比增長 11.98%-16.33%。歸屬於上市公司股東的淨利潤為 750 萬元至 1100 萬元，同比增長 459.28%-720.28%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>利民股份：預計 2025 年第一季度淨利潤 1 億元–1.2 億元，同比扭虧為盈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239951683239944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:49:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，利民股份發佈一季度業績預告。報告顯示，2025 年 1 月 1 日-2025 年 3 月 31 日，預計歸屬於上市公司股東的淨利潤為 1 億元–1.2 億元，上年同期為虧損 849.17 萬元。業績增長主要因主導產品價格上漲和銷量增加帶來的利潤增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港財政司司長陳茂波回應美國關税對港股影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239945690693638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:43:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特區政府財政司司長陳茂波今日傍晚會見傳媒時表示，美國加關税是霸凌無理，違反世貿組織規定。他指出，香港金融體系相當穩健，股市交易暢順進行，目前未發現對香港股市造成系統性影響的不正常行為。特區政府將聯同多部門採取全天候、聯動式、跨市場監察，嚴防金融風險。此外，特區政府會繼續監控市場變化，持續為本地中小企業提供支持。陳茂波強調，香港特區政府將按照香港基本法，保持自由港地位，實行自由貿易政策，香港支持自由貿易的決心決不動搖。（大灣區之聲）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>