<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>中國金茂獲控股股東中化香港累計增持約 1.77 億股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839517307325321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 21:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 28 日，中國金茂（00817.HK）發佈公告，公佈了其控股股東增持計劃的中化香港 (集團) 有限公司 (「中化香港」) 的增持計劃及相關進展。公告稱，為彰顯對公司未來發展的信心及對公司股票長期投資價值的認可，中化香港於 2024 年 4 月 10 日至即日期間，以其自籌資金在香港聯合交易所有限公司場內購入公司 1.5934 億股普通股。至此，中化香港自其增持計劃公佈以來，已累計購入公司 1.7684 億股普通股，目前實際擁有公司約 51.84 億股普通股，約佔公司已發行股份總數的 38.40%。&nbsp;</p><p>根據通知，中化香港將確保不會因增持計劃實施而導致中化香港及╱或與其一致行動的人士觸發於公司收購及合併守則規則第 26.1 條下的強制要約責任。公司仍維持已發行股份的足夠公眾持股量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5G-A 商用元年，華為的行動和思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839414764325761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:24:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在 2024 MWC 上海期間，GSMA 舉辦 5G-A 產業圓桌，來自全球管制機構、運營商、設備商、科研院所和垂直行業的行業領袖齊聚一堂，分享了從 5G 向 5G-A 演進的建網和應用成果，並深入探討 5G-A 商業變現和戰略發展。</p><p>華為 5G&lt;E TDD 領域總裁李捷在會上表示：「2024 年是 5G-A 的商用元年，同時伴隨 AI 帶來的新變化，移動通信產業形成了一個全新的機遇。華為通過在四大技術方向的持續深耕，構建全場景連接、全業務保障、全天候綠色的一網多能的 5G-A 網絡。隨着多元化應用的蓬勃發展，如何憑藉確定性的網絡能力，來擁抱業務商用節奏的不確定性，華為將和全球夥伴一起，擁抱 AI 無處不在的時代，共同探索無限可能。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_8f33c21a4a244db58e0a19b56f535c42@342996_oswg57378oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為 5G&lt;E TDD 領域總裁李捷發表主題演講</p><p>北京聯通、雲南移動、阿聯酋 du 等全球領先運營商的代表分享了他們在 5G 和 5G-A 網絡建設和商業變現的經驗。第一，網絡能力升級才能滿足移動應用的多樣化發展，用户的差異化體驗是實現 5G-A 多維變現的核心；第二，高質量 5G 網絡是 5G-A 部署的基石，通過夯實居民區、高鐵、城鄉等場景的網絡能力，打造 5G-A 一網多能的堅實底座；第三，通過端到端智慧運營，實現網絡問題的全面洞察和自愈優化，最大化網絡效能，提升用户體驗。</p><p>GSMA、Omdia 等產業夥伴表示，5G 商業增長加速，5G-A 部署正當其時。第一，通過 3CC 規模部署實現 5Gbps 的極致網絡體驗，滿足遊戲、賽事、影音等多元沉浸式體驗需求。第二，5G-A 全產業鏈已經成熟。目前，U6G、毫米波等新頻已發放給部分運營商驗證儲備，全球已有超過 30 款終端支持 5G-A，超過 60 家運營商完成了 5G-A 的商用發佈。第三，圍繞 AI 時代帶來的機遇，全產業鏈需積極協同，構築更高效、更智能、更可靠的網絡和應用。</p><p>在圓桌會議上，華為正式發佈了從 5G 到 5G-A 的產業技術演進方向。通過 3D ELAA（超大規模天線陣列）天線技術、差異化體驗解決方案、全時段全系列綠色解決方案、以智賦網四大技術持續創新，將構築 5G-A 時代的全新體驗，使移動網絡滿足 「聯接更多維、體驗更確定、整網更綠色」的需求。</p><p>隨着 AI 技術的快速發展，以及諸如 AI PC、AI 手機、AI 穿戴設備、車載系統等智能終端的湧現，無處不在的 AI 時代已經到來，聯接對象的多樣化、承載內容的豐富度和用户話務模型的變化，對網絡能力提出更高要求。</p><h2>華為李鵬：擁抱 5G-A，邁向體驗經營新時代</h2><p>華為高級副總裁、ICT 銷售與服務總裁李鵬發表了《擁抱 5G-A，邁向體驗經營新時代》主題演講。他認為，在全球領先運營商與合作伙伴的共同努力下，網絡、業務和生態系統已經為 5G-A 規模商用鋪平了道路。產業需要抓住「供需躍升」的機遇，加速能力聚合與模式創新，邁向體驗經營新時代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1535,1024" src="https://file.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_9bdc06d9af634863abb4092ba85a108b@342996_file_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為高級副總裁、ICT 銷售與服務總裁李鵬</p><p>李鵬強調，高質量的供給是引領和創造新需求的重要源泉。以航空業的發展為例，70 年代，航空公司通過提供商務艙、頭等艙等差異化客艙服務；推出 VIP 候機廳、第三方權益等個性化服務，開啓了航空業體驗經營的新篇章。過去，移動通信產業通過持續的技術演進和商業模式創新，取得了蓬勃的發展。當下，移動產業亟需提供「創新型供給」，把握 5G-A 技術演進、「網雲智」協同發展的契機，激發用户的潛在需求，抓住新一輪產業躍升機遇，實現健康高速的增長。</p><p>不同人羣對網絡體驗有着差異化的需求，譬如商旅人士、直播網紅、遊戲玩家就分別關注網絡的下行速率、上行速率、以及網絡時延。5G-A 在帶寬能力提升 10 倍的基礎上，通過無線 QCI 調度和 GBR 保障，以及核心網 NWDAF 對用户和業務的智能評估和策略生成，可以實現隨時隨地的用户體驗保障。運營商可以針對不同人羣設計差異化的套餐包，提供個性化服務，來增加收入和提升高端客户粘性。</p><p>基於大帶寬、低時延的 5G 網絡保障，以及按需部署的雲資源池能力，雲手機服務可以更好地滿足不同人羣對於實時算力、數據隔離、互動協作的需求。比如，浙江移動聚合了算、網、雲的能力，發佈「雲 T 卡」，用户通過高清雲手機入口，可以一站式暢享短劇與會員內容權益。運營商通過提供 1TB 定向流量、高中低分級算力實現了多量綱變現，通過分享第三方權益，實現從前向經營到後向經營的擴展。</p><p>5G-A 在上下行、時延、定位、確定性網絡等方面的能力增強，能夠使能已經落地的 3 萬多個行業專網進一步升級，&nbsp;從生產輔助進入生產核心環節，創造更大的行業價值。在 5G 基礎網絡服務之上，運營商可以進一步提供網絡 SLA 保障服務，疊加高可靠網絡設計、邊緣智能、高精度定位等更多精細化的增值服務。在列車運行環節，利用隧道內的高精度定位能力，並結合 5G 視頻自動巡檢、AI 車輛檢測等應用，實現全列車線路的智慧運維。</p><p>5G-A 首次在移動網絡引入感知能力，通過通感一體，一網兩用，實現無人機的跟蹤定位、測距測速和成像識別等功能。5G-A 通感一體網絡助力低空物流提升 30% 的飛行效率、節省 50% 的配送時間。而運營商可以從傳統號卡、流量銷售，擴展提供網絡體驗保障服務，並可以按航道提供感知、集成、數據管理與分析等增值服務。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>以舊換新熱潮下，有人賠錢也要換房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839358623386247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>鄭州發佈二手房以舊換新政策時，張林開始蠢蠢欲動，他的房子已經掛牌一年多，詢價和看房的意向買家還是個位數，直到新政策出台，張林意識到：換房的機會來了。</p><p>5 月 10 日，由鄭州市住房保障和房地產管理局、鄭州市住宅與房地產業協會主辦，鄭州城發安居有限公司承辦的鄭州市二手住房「賣舊買新、以舊換新」公告發布。此前，鄭州在兩個區域小範圍地展開了「以舊換新」的試點。</p><p>鄭州發佈的公告顯示，在主城區八區開展「賣舊買新、以舊換新」工作。報名房屋需滿足對應條件，包括：房屋性質為普通商品住房、取得房產證或不動產權證等。</p><p>以舊換新的報名通道直觀高效，在支付寶 app 搜索框輸入「鄭房交易」，進入小程序，首頁點擊「以舊換新一收購報名」可報名參加。張林在 5 月 20 號提交了報名，5 月 28 日就被告知通過了初審。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="508,928" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_c54dc32de8cd48cca6b39873743a46a8@5473297_oswg356997oswg508oswg928_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鄭房交易小程序</p><p><strong>根據中指研究院監測，截至 6 月 26 日，全國已有近 90 城表態支持住房「以舊換新」，促進一二手市場聯動，其中南京、鄭州推進力度相對較大，國企收舊換新的效果正逐漸顯現。&nbsp;</strong></p><p>過去，「以舊換新」多出現於家電、手機、汽車等領域，房產以舊換新，處於比較新的階段。該政策最早出現在 2023 年 7 月，由部分開發商自主發起，在黑龍江省哈爾濱市，綠地國博城推出了商品房「以舊換新」政策。同年 9 月，在山東淄博、青島、江蘇南京等地，由行業協會發起，組織開發商、中介機構參與以舊換新。</p><p>隨着越來越多人報名房屋「以舊換新」，一方面，新房、二手房市場的聯動更加順暢，另一方面，各城市換房者也遇到了各類問題。</p><p>一位南京換房者青青表示 ：「以舊換新政策出台之後馬上選定了新樓盤，交了誠意金，但 1 個月後，開發商告知我房源緊缺，通知我們去售樓處退款。」據悉，該樓盤此前拿出 100 套未售房源參加以舊換新，一個月後，改為不到 20 套參加活動。青青撥打 12345 投訴這種情況，但無人解決。&nbsp;</p><p>張林在鄭州以舊換新試點時期就開始關注，在初審、評估要求等執行細節上，政策會逐漸調整，他表示：「<strong>報名的人越來越多，參與的各方角色都在摸着石頭過河，換房細則總在變。</strong>」</p><h2><strong>房產以舊換新，誰來接盤？</strong>&nbsp;</h2><p>已經推出「以舊換新」的城市，操作模式分為兩種：一是房企聯合經紀機構對舊房優先推售，這之中，有城市鼓勵開發商接盤舊房；二是國資平台收購舊房、售房款用於購買指定新房項目。&nbsp;</p><p>如果是中介撮合的市場化交易方式，操作方式是購房者、開發商和二手房中介簽訂三方協議<strong>。</strong>購房者確定意向新房房源後，向房企繳納部分定金鎖定房源，中介公司優先幫售舊房。在約定期限內，舊房售出，購房者繼續購買新房；若舊房未售出，開發商需要退還定金，以此縮短「賣一買一」的置換週期。</p><p>這之中，「賣」的週期有多長？以深圳為例，房地產開發企業對換房人意向購買的新房設定一定期限的「解約保護期」，建議不少於 90 天。二手房賣家與中介簽訂 90 天的銷售合約，90 天內，二手房不能託管予其他中介機構。</p><p>今年 4 月，深圳推出購房「以舊換新」活動，也是首個推動該活動的一線城市。有媒體披露，活動推廣第一週，首個參與以舊換新的「綠景白石洲」樓盤的周成交量上漲了 30%。</p><p>此前，綠景石洲項目開盤的去化效果不佳，該項目於 2023 年 9 月開盤，開盤價格由每平米單價 9.3 萬元，降至了 8.2 萬元。直到參與以舊換新活動之前，去化率僅在 50% 左右。</p><p>貝殼也在 22 個城市開展了「以舊換新」，與當地開發商合作，換房者如果選擇貝殼，其掛牌的房源，將被經紀人集中聚焦推廣、帶看。在上海，這個「房源鎖定期」是 60 天。&nbsp;</p><p>在這一模式下，地方政府或協會可以給房企或購房者提供補貼，以鼓勵交易。比如，開發企業和中介機構按約定在購房價款、佣金等方面向換房人提供優惠方案。浙江省海寧市鼓勵房企購買意向購房人的存量房，並給予房企總購房款 2% 的財政補貼；江蘇揚州、蘇州等地則為購房者發放契税補貼。</p><p><strong>多名分析師指出，無論是哪種模式，關鍵在於舊房能否成功出售。相比於市場化力量推動，地方國資兜底收購模式的成交案例更多，也就是「以房換房」的收儲模式。</strong>&nbsp;</p><p>目前，已有梁溪城發集團、鄭州城發集團等 8 家國企開啓商品房「以舊換新」活動，有地方國企提出，會將收購來的舊房作為保障性住房或人才房；江蘇海安市提出，將成立專門的資產管理公司負責運營回收的房源，這些房源可用於出租、出售或作為融資工具。</p><p><strong>相比於其他省會城市，鄭州國資收儲二手房的指標更多、要求更寬鬆。</strong>方案要求，通過鄭州城市發展集團有限公司 (簡稱「城發集團」) 收購，計劃全年完成 5000 套，南京是 2000 套<strong>。同時，鄭州對舊房房款抵新房的要求沒有具體限制，只要舊房的房款比新房總價高出 1 萬元，就可以進行置換。</strong></p><p>比較來看，在武漢和南京，換房門檻較高，舊房的評估價只能最多抵新房總價的 70% 和 80%，也就是説，新房總價必須高於舊房。</p><h2><strong>部分換房者「賠錢也要置換」</strong></h2><p>「屋子太亂會不會影響評估價？」</p><p>「室內傢俱如果留在老房子，能否算作評估價增值的部分？」</p><p>「複審通過後，選期房，還是準現房？」</p><p>政府收儲模式中，這是大部分參與房屋「以舊換新」人羣普遍關心的問題。除此之外，換房人最在意的就是評估價格，舊房值多少錢，誰來決定價格？</p><p>據悉，政府收儲模式的以舊換新，評估價由多家第三方評估機構給出，機構通過各地城發安居集團公開招標選定。舊房必須是全款房，如有貸款，也需要在房屋過户給城發集團之前結清。</p><p><strong>位於鄭州的徐林目前已經選定了新房，評估價高於他的預期。</strong>他所在小區的掛牌均價是每平方米 8140 元，鄭州城發安居集團的評估價是每平方米 8270 元，<strong>這個價格也高於徐林所在小區的平均成交價。</strong>&nbsp;</p><p>具體房屋條件如何影響評估價，每個城市的要求細則不同，鄭州城發集團不收頂層或底層的舊房，只回收自房屋竣工備案之日起至今不超過 20 年、房屋建築面積不超過 120㎡的房，優先收購三環內的房屋。此外，房屋承重結構有明顯改動的，也不在城發集團的收購範圍內。</p><p>裝修方面，除非豪華裝修，政府建議，在過户之前，換房者最好把室內傢俱都搬走，否則後續這些傢俱也會被清走。</p><p>國資收儲模式下，參與以舊換新的流程包括：線上報名、城發初審、上傳新房認購協議、出評估價格。隨後，城發集團拿舊房做銀行抵押，銀行將舊房的房款轉給開發商，作為新房房款。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,1124" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2cacf222622d4dc295de2e908192b097@5473297_oswg526640oswg474oswg1124_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鄭州以舊換新流程示意</p><p>需要注意的是，在「以舊換新」試行期間，首批換房者可以先得到舊房評估價，再決定是否去新樓盤交訂金。隨着該政策進入執行階段，這兩個流程順序已經調換，換房者需要拿出一份新房認購書，城發集團才可以安排第三方上門評估。這也是大部分城市普遍正在執行的流程。</p><p><strong>在鄭州，出評估價之前，個別暢銷樓盤要求以舊換新的買家率先支付 15% 首付，而不是意向金，且不退換。</strong>一位購房者因此放棄了置換，他表示，「這個流程相當於盲買，如果對最終評估價不滿意，只能硬着頭皮換房，現在住的房交付 6 年，整體維護得還不錯，如果新房的質量不如現在的怎麼辦？」</p><p><strong>截至目前，鄭州共有近 80 個樓盤參與「以舊換新」活動，其中 70% 屬於期房狀態。</strong></p><p>不僅是鄭州，一些參與以舊換新、但暢銷的樓盤，會變相提高置換者的門檻。例如把兩萬元的意向金提高至「首付款」，或者收緊參與活動的房源數量，還有拿出高樓層、臨電梯的房源參與以舊換新。</p><p>在權衡過後，很多購房者決定置換的原因，一是評估價高於市場成交價，二是較常規換房週期大幅縮短。</p><p>一位鄭州地區房地產代理商對 36 氪表示：「<strong>如果有置換需求，以舊換新是處理房子最好的機會，錯過再無。鄭州自 2017 年進入’橫盤市場’，在此之後買房，基本都會虧。現在已經決定以舊換新的購房人，一部分屬於虧錢也要換新房，評估價低於他們過去的買入價，但高於市場現在的成交價。在鄭州，房齡高於十年的二手房，就算作老房子了。</strong>」&nbsp;</p><h2><strong>「無責退訂新房」需要落實</strong></h2><p>對於個別開發商要求購房者率先支付 15% 首付的行為，北京金訴律師事務所主任、北京法學會不動產法研究會理事王玉臣提示了其中的風險。</p><p>他表示：「購房者務必關注合同條款的具體約定，如果沒有合同約定，開發商無權要求購房人必須先付首付款。各主體需防範維權風險，許多高位買房的購房對房價下降有所不滿，如果市場行情繼續下跌，加之其他因素的影響，例如：舊房價格的評估標準發生變化、新房的可選範圍的變化、新房的小區水平不同等可能會加劇這種不平衡，可能引發維權。」</p><p>王玉臣認為，以舊換新實際上是兩個房屋交易流程的融合，相對更復雜，牽一髮而動全身。所以流程的設置需要更加明確而詳細、嚴謹。比如，在相關流程設計中，對舊房的情況需要進行相關的調查核實，如：</p><p>商品房產權證明、房產已出租/未出租的情況承諾函以及擬置換商品房有無交易限制承諾等。針對置換房屋的業主個人也需要注意核實一些基本問題，如徵信情況<strong>。如果業主徵信有了問題，在未來房屋置換的過程中可能會產生新的問題，比如無法辦理貸款，購置新房的流程無法完成等。</strong></p><p><strong>購房者也需要謹慎選擇房源。</strong>以舊換新也許能改善住房的環境和居住質量，但是具體是否要置換還是要看新房的客觀情況。包括但不限於新房的位置、價格、質量等。更需要仔細查看合同，對於交房時間、交付條件、違約責任、不利因素告知等一定要認真仔細查看。房地產與家電、汽車行業不同，房產的置換流程更復雜、週期更長。</p><p>廣東省住房政策研究中心首席研究員李宇嘉認為，無論是開發商還是地方政府，不能只想着賣房子，還要更多考慮民生的事項。比如，開發商沒有落實「無責退訂新房」的監督和處罰；該有的優惠政策是否落實到位。</p><p>對此，李宇嘉建議政府制定優惠政策，激勵和撮合涉及的關聯方集聚在一起。為此，要發揮中介行業協會和開發行業協會的作用，前者是鏈接賣舊買新的關鍵，後者是敦促開發商參與和讓利。另外，把帶押過户做好、交易流程簡化、評估公信力做強等基礎性制度做好，把該有的税收、金融貸款優惠做到位。</p><p>對於政府收儲的模式，李宇嘉表示：「政府及其授意的國企，不管資金實力、債務水平、還是對信息的掌握，還是分散式購置二手房，可能無法滿足保障性住房籌建和後期管理的要求以及效率。總之，國企下場難以放量。」</p><p>當樓市告別了規模化擴張、投資紅利之後，購房者都轉向了安全區，中心區房源的安全墊更厚一點。同時，熱點城市賣舊買新的改善需求比較旺盛，二手房「以舊換新」反映了當下商品房市場交易循環不暢。</p><p>就在 6 月 26 日，北京發佈降低首套房首付比例的政策，除此之外，文件中也對「以舊換新」增加了表述。這也代表着，熱點城市也進入了存量時代，城市與城市，區域與區域之間，也將出現明顯的分化。</p><p>清華大學土木水利學院副院長吳璟表示，改善性住房需求已經成為住房新增需求的主體，居民通過住房以舊換新的置換過程實現住房升級，成為住房市場中最重要的住房消費形式。</p><p>隨着各地推動存量房「以舊換新」，各地以舊換新成交量逐漸提高。<strong>6 月 27 日，南京安居集團發佈最新數據，截至目前，繳納新房意向認籌金約 690 組；已出具 600 多套存量住房評估報告，其中 208 組確認成交。&nbsp;</strong></p><p><strong>鄭州城發集團的工作人員在節假日也會上門勘驗房屋，政策剛推出一週時，從提交報名到得知評估價的時間不到 20 天，現下，20 天只能走到「複審」環節。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上半年全國二手房掛牌量整體回落，三四線均價跌 11.3% 已破萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839334490917762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:10:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>隨着 6 月 26 日北京落地新政，全國各級城市的購房門檻已經降至歷史最低，在政策刺激之下，上半年部分城市樓市出現企穩跡象，但市場回升數據仍集中在成交量和二手房市場。與此同時，由於二手房市場的靈活性，以及這一年來的價格深度回調，越來越多的一二線城市呈現出比較明顯的二手交易為主特徵，二手房市場的走勢也直接決定了樓市走向和購房者的市場信心。</p><h3>01 二手房整體掛牌量下降</h3><p>今年年初，北京、上海等各大城市二手房掛牌量創下新高，但經過上半年的政策發力、市場消化之後，整個上半年的全國二手房庫存開始下降。</p><p>據 58 安居客研究院統計數據顯示，2024 年上半年各線城市二手房掛牌量環比呈現出逐步回落的態勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b9be4b0ed85a4ea68ca3eed19e36c2f3@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><p>其中，一線城市二手房月均掛牌量為 15.1 萬套，環比減少 23.6%；二線城市二手房月均掛牌量為 7.84 萬套，環比減少 1.2%，三四線城市二手房月均掛牌量為 2.43 萬套，環比減少 14.2%。</p><p>在一線城市中，北京二手房掛牌量回落幅度最大，為 33%，上海其次，為 27%，但廣州、深圳兩座城市的掛牌量不降反升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_07092bf97bac42afab4f6231a17ad8ea@337187376_oswg26143oswg858oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市變動情況</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_cdea11b4bc2f49f99b19557ff52209ca@337187376_oswg30349oswg768oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市變動情況</p><p>雖然大部分城市二手房庫存得到不同程度的消化，但目前購房者的買房決心並不堅定，觀望氣氛依舊十分濃厚。</p><p>購房者的官網可以體現在二手房的掛牌時長方面，據 58 安居客研究院統計數據，全國各線城市二手房掛牌時長同比均出現了不同幅度的提升，其中一線城市的增幅相對最大，為 16.0%，三四線城市其次，為 14.2%，二線城市漲幅最小，僅有 2.6%。</p><p>上海是一線城市中掛牌時長漲幅最大的城市，同比上漲了 45%，二手房掛牌量同比去年出現增長的深圳則排在第二，同比上漲 13.7%。</p><p>從一二線城市的二手房掛牌情況變動來看，政策落地對二線城市的效果要好於一線城市，特別是有經濟基礎的強二線城市可以在政策刺激之下帶來一定的成交意願回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_3357ae3cfa64403ca82dbcd9e931f044@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><h3>02 成交價格繼續下降</h3><p>雖然整體掛牌量出現回落，但目前市場的高庫存特徵仍然十分明顯，「以價換量」仍是市場恢復的基礎。</p><p>今年上半年，基本上所有城市的掛牌均價都出現了明顯的回落。據 58 安居客研究院統計：期間，各線城市二手房掛牌均價同環比都出現了下跌，其中三四線城市的跌幅最大，環比下跌 7.7%，同比下跌 11.3%，並且其均價已跌至 1 萬元/平方米以下的水平。</p><p>二線城市的掛牌均價跌幅其次，環比下跌 5.9%，同比下跌 9.8%；一線城市的跌幅相對會略小，環比下跌 2.9%，同比下跌 4.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_26051b41fc9f406ca8ab24d8c3b2d4c9@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><p>在政策放開的情況之下，部分房源掛牌價略有上漲，但是絕大部分成交價依舊是遠低於掛牌價。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="855,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_491cd08a6149408daa7955b739d9cccb@337187376_oswg69257oswg855oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市掛牌價格變動情況</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="859,946" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f7cf7cf2c55d4f0795903cdeaa907b60@337187376_oswg28886oswg859oswg946_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市掛牌價格變動情況</p><p>從 2023 年底至今，重大的樓市政策集中出台，二三四線城市的限購、限貸、限售、限價等政策基本已放開，一線城市除了仍在限購之外，首付和貸款成本也降低至歷史最低。</p><p>在政策和低價的雙重刺激下，上半年一線城市的找房熱度同環比都出現了一定的上漲，其中同比上漲 5%，環比上升 6.3%，一線城市購房者找房意願出現逐步回升的態勢。</p><p>對於二線和三四線城市而言，其找房熱度同比分別下跌 3.8% 和 8.9%，環比上漲了 3.2% 和 2.0%，也從冰點有所恢復。</p><p>58 安居客分析師表示，從二手房市場來看，購房者信心在逐步修復階段，但是尚未達到 2023 年上半年的水平，隨着房價持續的下的，預計年底部分城市的成交量會出現企穩的表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2439cac0c3b1453990972dbf01c9c310@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：58 安居客研究院</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>差異化路線生產高電壓鈉電 P2 正極材料，「駝峯新能源」已建成千噸級中試線 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834028425447943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 18:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>作為鋰離子電池的補充，鈉離子電池是近兩年十分熱門的賽道。鈉電具備資源豐富、成本低廉、低温性能優異、安全性高等優勢，更貼合儲能、備電、小動力等對能量密度要求較低且價格敏感的應用場景，有着巨大的成長潛力。</p><p>目前，鈉電賽道當下的技術差異路線主要集中在正極材料上，主要有三條技術路徑——層狀金屬氧化物、聚陰離子化合物和普魯士藍類。其中，層狀金屬氧化物路徑的能量密度相對較高，循環性能優異，倍率性能好，已經成為鈉電正極材料的主流路線之一。</p><p>不同於目前市場上普遍採用的 O3 層氧正極材料路線，湖南駝峯新能源有限公司（以下簡稱「駝峯新能源」）公司專注於 P2 路線層狀金屬氧化物鈉電正極材料的研發和製造。公司成立於 2022 年，目前已完成第一代產品的量產開發，並已建成高電壓 P 型鈉電正極材料中試生產線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1664,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f4755124388848fd821f7429f67cd54c@594936739_oswg44762oswg1664oswg580_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 碳製圖</p><p>相比 O3 路線，P2 層氧正極材料路線具備獨特優勢，近來獲得了越來越多的關注。</p><p>「相比目前普遍採用的 O3 路線，P2 的水穩定性強，循環結構穩定，電壓平台高，體積變化小，壓實密度高，有着很大的發展潛力。」 駝峯新能源創始人兼總經理李魁對 36 氪表示。</p><p>其中，水穩定性是 P2 層氧正極材料的一大突出優勢。「O3 材料的水敏感性更高，由於容易吸水且遇水不穩定，鈉電生產線往往需要極為嚴格的控濕。使用 O3 材料不利於把電池容量做大，不利於後續的降本。這正是 P2 材料的優勢所在。」李魁表示。</p><p>據介紹，P2 層氧正極材料經過在水中攪拌浸泡 30hr 以後，經 XRD、紅外光譜和電化學測試後，晶體結構和材料電化學性能均沒有變化。基於此特性，該材料可以水系勻漿，取代傳統油系勻漿工藝，無需使用有機溶劑，降低電池生產製造過程成本的同時，避免了污染，符合現代社會對綠色、環保能源產品的需求。</p><p>此外，得益於高熵結構設計，P2 層氧正極材料還消除了原始結構在充放電過程中的相變，這種穩定的晶體結構同時為該型材料帶來了非常優秀的循環表現。據介紹，目前將該材料做成的 18650 全電池循環數據已經跑到超過 2800 周，容量保持率高於 92%，預期壽命超 10000 周，在大型儲能上有廣泛的應用場景。</p><p>據李魁介紹，駝峯新能源的 P2 路線層氧正極材料目前已經在多家頭部電池廠測試，打通了户外電源，UPS 儲備電源，家庭儲能、低温儲能等多個應用場景，今年有望實現百噸級出貨。</p><p>團隊方面，駝峯新能源的核心團隊均擁有超過 10 年的電化學材料工程化經驗及電芯開發生產經驗。其中，創始人兼董事長曹文濤深耕 26 年，歷任長沙礦冶研究院經營部長、長遠鋰科常務副總，長沙友合金屬材料董事長。聯合創始人兼總經理李魁先後擔任湖南瑞翔總經理助理，湖北江宸副總經理，中偉新材料研發總監，擁有豐富的技術和產業化經驗。</p><p>為了滿足未來的市場需求，駝峯新能源於今年啓動萬噸級的生產基地建設。李魁表示，鈉電產業目前還處在產業爆發的前期，無論是正負極材料、電池還是後端應用都還沒有大規模鋪開，駝峯新能源會與產業鏈全鏈條共同儲備，共同發力，為國內鈉電產業的發展貢獻力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十億流量打十萬鐵軍，抖音對壘美團這三年｜深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839150698711688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 17:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>王毓嬋</p><p><strong>編輯｜</strong>楊林，楊軒</p><p><strong>封面來源｜</strong>視覺中國</p><p>冒着 6 月的大雨，200 多名温州商鋪老闆趕到了温州國家科技大學，坐滿了一整間大教室。在這裏，他們第一次見到了「官方」人員——抖音生活服務的十來個商務拓展員（簡稱 BD）——雖然很多老闆已經在抖音上做了兩年多生意。</p><p>這場遲來的商家培訓會激烈又隱秘：抖音一方的發言人有時不得不提高音量，因為現場人多；但可能擔心隔牆有耳，在講到一些重要的數據信息時，他們又壓低了聲音。</p><p>「現在正是打城市戰的關鍵時刻！」一家餐飲 MCN 公司創始人上台發言説。「你要趁其他老闆不願意配合（抖音）的時候，抓緊配合！因為所有資源肯定優先傾斜給早期願意配合的商家的！」</p><p>可惜，激情暴富的氣氛很快被一位不速之客戳破。培訓會半程，一道人影突然從門後閃入，來人正是抖音生活服務的主要競爭對手，美團在温州的城市經理。</p><p>抖音 BD 趕緊迎上去，詢問對方有何貴幹，美團經理則故作輕鬆地笑笑：「沒什麼，我也來聽聽課。」</p><p>他找了張椅子坐下，不再説話，但目光瞟着觀眾席，似乎在告訴所有人，他會辨認在座的是否有「叛徒」。</p><p>培訓會還在繼續，但現場氣氛變得尷尬。一些商家悄悄把身子坐得更低了一些。</p><p>這是中國互聯網眼下僅存戰場上的一個剪影。制與反制，抖音和美團，一家靠着大力出奇跡的流量與對人性的精通，一家靠着超強的管理手腕與地面鐵軍，打贏了各自領域裏的一場場硬仗。</p><p>如今，兩位「必勝客」在本地生活的戰場上相遇，是這個態勢穩固的行業多年未見的新故事。它不是過去那種十萬 BD 鐵軍的街頭巷尾之爭，而是兩家在經驗、能力、基因上差異巨大的巨頭之爭——是流量與鐵軍之爭。</p><p>是天空與地面之爭。</p><p>當 36 氪研究這場特殊的戰爭時，我們把顯微鏡設置在了距離字節跳動總部大樓一千多公里之外的温州。</p><p>温州，是中國最富裕的省份之一里 GDP 位居倒數的城市，既上流又下沉；温州，也是今年 3 月抖音生服劃分的「重點 46 城」之一，可卻在過去兩年半的時間裏都沒有直營辦公室，既重要又不重要。</p><p>為了打贏本地生活這場仗，雙方都下過血本。一位接近抖音的人告訴 36 氪，抖音內部開會時提過一個非正式説法：2023 年，本地生活業務虧掉了一百個億——雖然這個統計口徑相當模糊寬泛，包括人員工資、貨補支出，以及最重要的流量補貼折現。</p><p>數字聽起來有些嚇人，但跟美團曾經的損失比起來還是太小了。在抖音入局本地生活的這三年，美團市值一度較高點跌沒了 2 萬億人民幣。</p><p>但這場戰爭不同於互聯網時代的任何一場「激情血戰」。在字節整體「去肥增瘦」的大要求下，在美團減少虧損的核心目標下，在這個投資人普遍更在乎利潤的時代，兩家巨頭公司，罕見地展開了一場剋制的戰爭。</p><p>當「剋制」、「算賬」成為一場戰爭的特質時，抖音與美團的本地生活之戰，呈現出一種別樣面貌。而温州的商家、服務商、BD 們，見證了這一切。</p><h3><strong>一場奇襲：天空對地面的戰爭</strong></h3><p>「2022 年，我一個人就在抖音上幹了 1000 萬 GMV。」張堪説。</p><p>這個 20 歲的年輕人此刻正在温州讀大專，同時，他也是一名抖音服務商。和我們見面時，張堪梳着精緻的油頭，左手常搓着串珠，右手常掐着煙，一天一包是常態。除了笑起來時臉上偶爾閃過一絲少年人的神色，他很少對外顯露他的真實年齡。</p><p>他的客户大多是 30-60 歲之間的人，他稱呼他們為「我的老闆」。這些老闆多來自餐飲、足浴、美容美髮、汽修等各種行業。</p><p>每個温州老闆的辦公室裏都有一張茶桌，跟張堪聊生意的時候，他們的手不停地煮水、添茶、倒茶，可以從對話開始一直忙活到結束。</p><p>被一肚子茶水撐得難受的張堪，一邊抽煙，一邊為老闆們計算，怎麼在抖音做營銷、投流，ROI 可以做到多少，以及怎麼規避抖音現階段的紅線。</p><p>對面的人大多深諳自己行業的門道，但對抖音的玩法卻不甚瞭解。但每個人都很確定，那裏有大把的流量蛋糕等着他們去吃，只是需要這個 20 歲的小朋友領着自己坐到餐桌旁。現在，生意不大的温州老闆們若想見這位大紅人一面，可難得很。</p><p>但張堪也不是一直這麼受歡迎，至少在 2021 年還不是——那一年，抖音剛剛成立了專門拓展本地生活業務的「本地直營中心」，並在同城頁頂部上線了「吃喝玩樂」頻道。</p><p>一個流量和傳統地推發生碰撞的萌芽時期開始了，但温州最初的抖音辦公室也是這麼「碰撞」沒的。</p><p>「兩年半以前，抖音其實是有過温州辦公室的，團隊最大的時候有 300 人。後來因為 BD（客户經理）集體貪污，辦公室被抖音一鍋端了。」一位温州當地服務商説，然後就一直維持着這種空缺狀態。</p><p>温州辦公室被取消的 2021 年，也是張堪入學、入行的第一年。</p><p>那是一個市場還未被教育過的年代。抖音 BD 貪腐的方式，正是利用官方人員的身份撬動商户上架抖音，再將他們轉手「賣」給服務商，從服務商那裏收取「感謝費」。</p><p>率先看到流量商機的商户急於上抖音，被 BD 中飽私囊。「當時一個 BD 每月的工資，只是他們貪腐收益的零頭。」這位温州服務商説。</p><p>大一新生張堪也嗅到了賺錢的機會。他打開美團，把學校後門商業街所有隻上架了美團的店名寫下來，一家家去做地推。</p><p>他打開抖音，指着上面流量還不錯的店鋪給老闆們看，「只要 2 萬塊，我可以幫你做到這種效果」。</p><p>「不過當時很多商家對抖音團購還比較陌生，會直接擺擺手叫我出去。」張堪回憶説。</p><p>但緊接着的 2022 年，張堪的工作一下就好做了起來。倒不是他的銷售水平有多大提升，而是因為抖音在生活服務行業開啓了猛烈進攻。</p><p>2022 年初，字節給本地生活業務定下的 GMV 目標，是 500 億元。而實際上，最終達成的成績是 770 億元。</p><p>也是這一年，抖音流量的魔力開始顯現。以往美團碾壓市場時，是靠十萬地推鐵軍流着汗吃下一家店、一條街、一座城的。字節靠流量，就能代替 BD 軍團完成他們的工作嗎？</p><p>事實證明可以——至少在温州這個 90 年代盛產商業傳奇的城市，是的。</p><p>精明、務實、能接受新事物，温州人從不吝用這樣的名片自居。就像當年在工廠裏量產熱銷款女裝和皮鞋一樣，温州人保持着複製速度。</p><p>一開始，只是温州五馬街「酸奶大麻花」門前排長龍的視頻上了抖音同城熱門，很快，願意交 2 萬元加盟費的人就攻陷了老闆的抖音私信。三個月之後，它的 100 多家加盟店就開遍了全温州市的縣城鄉鎮。</p><p>這時候，張堪再去店裏，就能喝上老闆主動提供的茶水了。在接下來的兩年裏，通過幫這些老闆們上架抖音商鋪、拍視頻、做直播、搞團購，張堪每年都能經手上千萬 GMV。</p><p>温州小市場，也是全國大市場的縮影。這是一場看似實力懸殊的戰爭——美團在温州好像有着不可動搖的基礎，就像它在中國的任何一個地級市一樣，養着一支上百人的駐地團隊，覆蓋幾乎所有的餐廳、美甲店、足浴店和理髮廳。而抖音在今年 4 月之前，連温州辦公室都沒有。</p><p>但是與大都市不同，下沉市場的情況要複雜得多。在温州周邊縣城裏，多的是從沒用過美團的中老年人，但卻很難找到一部沒裝抖音的手機。</p><p>攻打下沉市場，對字節來説簡直是開卷考試。一位字節員工稱，今年春節，她曾擔心已經 70 多歲的母親患上「網癮」——母親每天要刷抖音近十個小時，其中有一半的時間都在上面某保健品的官方店裏聽直播、答題，然後領取兩三塊錢的現金紅包。</p><p>最近，張堪在小飯館裏吃飯的時候，不止一次地被鄰桌的阿姨叔叔遞過手機來，請他教自己買團購券。他們在同一家飯店裏吃飯幾年，還是第一次發現買團購能省下三四塊錢。</p><p>當然，要拿下温州老闆，只靠流量還不夠，還要有真金白銀。從抽傭的第一天起，抖音就向老闆們提出了遠低於美團的佣金抽點——以餐飲為例，美團抽傭 5-10%，抖音則只抽 2.5%。</p><p>平台的紅利，也是個人的紅利。温州沒有辦公室的時間裏，這也是杭州、寧波甚至安徽的字節 BD 們的「共有資產」。每當完成 KPI 有壓力了，周邊城市的 BD 們就坐高鐵來温州，收割一批新店再回去。</p><p>在這裏，幾乎沒費一兵一卒，抖音完成了對美團本地生活的一場奇襲。一位紮根温州多年的服務商告訴 36 氪，抖音入局本地生活的這五年，在温州及其下沉縣市，至少有 1/3 以上的門店已經加入了抖音——而且是在字節連一名温州 BD 都沒有的前提下。</p><h3><strong>不領工資的「外部人」，對上美團正規軍</strong></h3><p>但只靠流量，沒有官方 BD 的弊端終會顯現——當商家為惡意退單發愁時、為調整價格煩躁時、為扯不清楚的差評光火時，他們去找誰呢？</p><p>他們只能去找像張堪這樣的人。「為什麼抖音願意幹本地生活？因為下面有很多像我這樣的人願意幫它去幹。」張堪説，他就像「不領工資的字節員工」。</p><p>但在美團的生態裏，即使在温州這樣的小城，美團也通常有一支上百人的穩定團隊——每個片區責任到人。負責萬達廣場的美團 BD，每天就像保安一樣在萬達裏轉。商家要調整套餐、上架服務，所有事情都能立刻找到人。</p><p>如果一家店鋪的玻璃門上貼出了轉讓廣告，美團 BD 立刻會把消息錄入到系統中。等新店接手，開始裝修時，美團所有部門經理基本都來過店裏了。</p><p>外賣部、團購部、進貨部、美團收銀甚至美團充電寶，所有事都有專人安排清楚。等老闆電話通知裝修完畢，這家店就會立刻在美團上出現。</p><p>在這樣密不透風的網格之下，服務商的生存空間被壓縮了。但抖音不一樣，正因為它的鬆散，才給了其他人上桌吃飯的機會。</p><p>去年年中，張堪發現温州很多美團商家密集地在抖音上架，一通打聽後發現，原來是一個美團服務商用自己老婆的身份證重新搞了張營業執照，在辦公室隔壁又租了一間屋，同時做起了抖音的生意。</p><p>左手倒右手，把美團客户簽到抖音，又賺一遍錢。「温州人會站在真金白銀這一邊。」一位從美團轉型抖音服務商的本地人説。</p><p>鑽空子也要吃上這口紅利的人不在少數。在抖音的放任下，服務商一度呈現氾濫成災的局面。</p><p>一位離職了的抖音杭州 BD 記得，抖音開放第一批服務商時，規則卡得很嚴，先選拔，再幾輪面試，還要看資源。但從 2022 年 5 月起，抖音大幅放鬆標準，「只要能繳納 10 萬保證金，基本就能獲得一個資格」。</p><p>去年 4 月，抖音官方公佈數據顯示，服務商正以月環比超過 20% 的增速快速發展，承接的交易規模每月增速超過 30%。</p><p>服務商已如此之多，更別提每個服務商下面可能還掛着一連串的「二級代理」。</p><p>他們指的是沒有資質，只能「掛靠」在服務商之下，向商家提供服務的小公司。在温州，這些「二代」通常以當地的探店達人為主。</p><p>最繁榮的時候，一家服務商下面能掛七八家「二代」。</p><p>「其實我很不支持達人去做服務商的，他們雖然有流量，但不瞭解運營。但商家並不懂這些，他們以為只要找一個達人，就能把店扶起來。」郭特迪説。</p><p>郭特迪是千千惠温州城市站點負責人，也是公司在温州的第一名員工。千千惠是首批入駐抖音的本地生活服務商之一，在全國合作過數十萬商家，打造過超千個 GMV 過百萬的案例。</p><p>但現實是，在温州周邊村鎮，普遍都是「二代」在教商家做抖音。「很多開小店的老闆不懂什麼是二代，也不懂 ROI，他們是憑經驗在做生意」，張堪説。</p><p>「二代」的產生和氾濫，某種程度上説，也是抖音「放任」的結果。即使他們帶來的，並不一定都是增長和蜜糖。</p><p>張堪接收過一個案子，一位眼鏡店老闆娘找他幫忙做營銷。他發現，老闆孃的上一個「二代」服務商跟她簽了高達 35% 的佣金協議。理由是，眼鏡屬於暴利行業，所以理應收得如此高。</p><p>等老闆娘發現賬不對勁時，又做出了本能但致命的反應——引導消費者集體退貨退款。最終，因為退費率太高，引發平台關注，在抖音的系統中被降權。當張堪接手時，這家眼鏡店已經處於半死不活的狀態。</p><p>服務商和「二代」，還差點毀了抖音的公信力——有服務商拿到抖音發的牌照之後，堂而皇之地去開「二代」招商會，一場入賬 100 多萬，然後捲款跑路。二代們損失了錢，抖音選拔服務商的能力也被質疑。</p><p>真實的傷害出現時，差不多也到了秋風掃落葉的時候。抖音這才伸出平衡之手，撥弄起服務商的生存與死亡。</p><p>去年 5 月，抖音開始打擊「二代」。平台發佈公告，服務商招募二級代理商屬於違規行為，平台有權扣除保證金，並永不再合作。</p><p>一個月後，抖音又將服務商自主入駐模式，改成了定向邀約入駐模式。並開始大面積清退服務商，以及對剩餘服務商進行更加嚴格的管控。</p><p>但在互聯網公司光輝熠熠的大樓之外，現實世界也有自己的運行規則。36 氪發現，在温州的下沉縣城之中，二代服務商仍然大量存在。這也是市場選擇的結果。</p><p>温州共轄 4 個區、5 個縣，代管 3 個縣級市。在信息依舊不對等的小縣城裏，老闆們非常需要有人跟自己手把手地解決問題。大到上架店鋪、運營賬號，小到找達人、剪視頻、開直播，每一個都是新問題。</p><p>美團的做法是，直接招募當地員工。他們平常不需要來主城區的辦公室，只需解決好縣城的問題就可以了。而抖音員工，顯然還沒下沉到那個程度。</p><p>下沉市場的小氣候，也在尋求與抖音大生態的微妙和諧——做抖音，要用自己人，用出現問題十分鐘內就能上門的人。</p><p>本地保護思維，亙古有之，這是抖音也沒辦法解決的難題。在抖音建立像美團那樣的高密度團隊布控之前，二代就不可能消失。</p><p>但在激烈的競爭下，這些服務商和「二代」像無數把尖刀，插入美團的網眼之中。在他們「一張嘴，兩條腿」的地推下，2023 年 3 月，久謙中台數據顯示，抖音商家與美團的重合度已達到 87%。</p><p>不過，免費的員工，也會領隱形的工資。一位抖音温州員工最近發現，他們偶爾會被老闆們拒之門外，原因是很多「二代」服務商一直自稱「抖音官方 BD」來與老闆談生意——先來後到之下，正經的官方人員反而成了「騙子」。</p><p>直到今天，抖音仍在償還這些「不領工資的員工」的人情債。這種令人哭笑不得的局面，也是巨頭與螻蟻之間恩怨交織的因果。</p><h3><strong>美團的反擊：佣金、訂單和鐵軍</strong></h3><p>反擊來得很快。</p><p>在美團去年 Q4 電話會議上，美團高管表示，從 2023 年四季度開始，公司在全國範圍內擴展了直營模式，取代了低線城市之前的代理運營。美團在下沉市場擺出了陣勢。</p><p>「直營模式最重要的優勢，在於高效，和精準的成本控制。」雨火説。因為在加盟模式中，幾乎每一個環節，中間商和服務商都有貪腐的空間——抖音所遇到的問題，也證實了這一點。</p><p>雨火是一位在美團工作多年的老員工，他見證了美團與餓了麼、百度外賣等對手的戰爭。</p><p>在低線城市擴展直營，美團加強了排兵佈陣。同時，主將也換上了「能徵善戰」的王莆中。今年 4 月，王莆中出任核心本地商業 CEO。雨火説，美團內部共識是，王莆中「特別能打仗」。</p><p>主將的棋子挪動一格，兵卒的世界就迎來一場狂風驟雨。</p><p>在美團，有一個專門設定員工 KPI 的核心團隊，每個月的最後一週，他們會設定員工下個月的 KPI。也就是説，BD 們的工作重心每月調整，競爭最激烈的時候，甚至一週調整一次。</p><p>每個美團 BD 手裏都有一份名單，包括沒在任何平台上線的商家、只在抖音店獨家上線的商家，以及既有美團店也有抖音店的商家。</p><p>BD 們的工作，就是「讓未上線的上線、讓抖音獨家的店也開上美團、讓既有抖音又有美團的店成為美團獨家」。每個月，都有一定數量的店鋪必須完成轉化，否則收入就受影響。</p><p>在美團不斷升高的標準下，BD 們的壓力非常大。「比如説，你這個月完成 50% 的上線率，下個月就要完成 60% 甚至更高。」雨火説。leader 們不會管你是去軟磨硬泡，還是想盡一切辦法去爭取商家，總之你要麼達標，要麼走人。</p><p>給商家送禮物、去店裏幹活、幫店鋪刷好評，都是不足為奇的操作。對待特別難搞的店家，美團 BD 們偶爾也會有一些非常規的手段。</p><p>有的 BD 會給商家傳遞假消息，「有內部消息，抖音下個月就不補貼了，現在上線美團還能得到扶持，但僅限於這個月」。有時候，甚至還會搞搞「無間道」，比如買通一兩個抖音的人，真的去給老闆確認謠言，甚至一起給老闆製造麻煩。</p><p>小兵在前線拼刺刀，主將在帳房撥銀兩。不喜歡打補貼的美團，也曾花出真金白銀。</p><p>美團的士兵在去年冬季曾發起集中反攻。在洗浴行業迎來一年一度旺季的時期，美團 BD 挨家挨户敲門，向足浴店的老闆們提出了略顯誇張的佣金減免優惠。</p><p>郭特迪的客户心動了，希望關掉抖音店，即使這意味着違約——對郭特迪來説，這意味着前期所做的努力全部要打水漂了。</p><p>「我只能尊重商家的意思。」郭特迪説。也有老闆在上線美團之後，發現客流量達不到預期，回頭再來找抖音服務商的。郭特迪也會重新再接待他們。</p><p>幾乎所有受訪的服務商都向 36 氪表示，他們被美團搶走過不少客户。</p><p>佣金減免只是最基礎的商戰手段，張堪還見過更復雜的技巧。</p><p>張堪一個開足浴店的小客户，此前只上架了美團，單月營業額也就 2 萬元而已。張堪接手的第一個月，這家店在抖音做了 12 萬 GMV。</p><p>但緊接着第二個月，美團的 BD 找到老闆，希望他轉為美團「官方直營」，並承諾更高的流量扶持。</p><p>美團的熱情出乎張堪意料。在他的經驗中，這種規模的小店，美團應該是不太能看得上的。但非常時期非常手段，他們就這樣搶走了他的一個客户。</p><p>第二個月，一模一樣的套餐，這家店在美團的銷售額從 2 萬漲到了 20 萬。</p><p>所謂鷸蚌相爭，漁翁得利。許多既有美團店，又有抖音店的小商家，第一次獲得了跟美團談條件的資格。</p><p>温州的老闆們也聽説，美團今年搞架構調整，把到店與到家（外賣）業務整合到了一起——如果説到店業務靠的是十萬地推鐵軍，那到家業務的底子則是 700 萬外賣員，壁壘更高。老闆們也討論過，這種綁定未來會不會讓美團更有談判籌碼？但一時半會兒間，他們還沒感覺到強烈的變化。</p><p>在這場「尖刀對鐵網」的戰爭之中，商户成為了掌握話語權的一方，而抖音和美團就像兩個費盡心機的求愛者，一方稍有差池，就會讓愛人落入對方的懷抱。</p><h3><strong>一場剋制的戰爭，從打仗到算賬</strong></h3><p>今年 4 月 1 日，張堪忙着見人和數錢的生活又迎來了新鮮事。</p><p>這天，温州鹿城區最繁華的車站大道上開了一間新辦公室，十來個口音相近的外地人擠了進來。他們來自江浙滬皖其他城市的抖音本地生活團隊，新身份是「抖音駐温州 BD」。</p><p>但屋裏陳設還沒佈置完，新員工們就得到兩個消息：</p><p>一是薪資由績效改為提成，BD 們要想賺錢，就要創造 GMV 的增量；二是架構調整被落實下來，BD 們不能跨區找業績了，要在被圈定的區域裏，儘可能創造價值。</p><p>震盪一路傳導下來，原本在杭州擔任餐飲行業商圈城市負責人的曹恆明即刻走馬上任，接手抖音温州市場。作為被浦燕子重點畫圈的 46 城之一，温州終於又有了自己的直營辦公室。</p><p>浦燕子對這 46 座城期望極高——去年 11 月，接替朱時雨執掌字節生活服務部門之後，她將 2024 年的 GMV 目標從 5000 億提高到了 6000 億。</p><p>張堪愣愣地站在温州字節辦公室的門前，那裏連一塊門牌也沒有，簡直像一家「皮包公司」——所有人都忙着跑來跑去，打電話，整理資料，沒人顧得上操心這點事。</p><p>在這間不大的辦公室裏，電話聲此起彼伏，電話那一頭，老闆們因為在抖音上的無端差評正向一名員工大發牢騷，也有老闆因為懷疑店鋪被「限流」而來興師問罪。</p><p>最近，張堪偶爾也會接到 BD 主動打來的電話，邀請他去辦公室「玩」——但那通常是温州 BD 團隊與其他城市限時比拼 GMV 業績的「PK 賽」舉辦的時候。</p><p>張堪明白，BD 們希望他動員商户擴大投入，買買流量，把 GMV 做得更高。每回 PK 賽，都是 BD 們衝業績、拿獎金的關鍵時刻，大家通常忙到晚上十一二點鐘方休。誰有能力為温州帶來更高的 GMV，誰就是温州 BD 最想見的人。</p><p>但到目前為止，大部分的温州本地老闆們從不投流。就算投，最多也就 200 塊。正因如此，去年，張堪幾乎所有餐飲客户老闆的投流 ROI 都在 1:50 以上。</p><p>在抖音，這個數據足以令電商老闆們嘆息落淚。要知道，如今抖音電商行業的共識是，如果沒有千萬元投流預算，就乾脆不要入局。</p><p>本地生活與電商行業有着完全不同的投流邏輯——一家餐廳的承載能力是有限的，而一家服裝廠的生產能力是無限的，所以餐廳老闆無需大量投流獲取更多訂單，他只要讓附近三公里的人看到視頻，來把今天的二十張桌子坐滿就可以了。</p><p>生活服務，正以一種看起來非常「不字節」的模式在內部運行——重人員投入，多流量傾斜，但利潤率又低。</p><p>那麼，字節對不賺錢的忍耐度有多低？一位內部人士告訴 36 氪，生活服務部門各層級的 leader，也越來越操心「賺錢」這件事。在會議上，leader 們越來越多地強調「GMV」、「新開」、「吃苦」這些詞彙，穿插着「能幹就幹，不能幹就自己提離職」的威脅。</p><p>焦慮源於一個很現實的原因——同樣的流量，如果分給電商部門，就能為公司帶來更多的收入。但現在生活服務業務拿着流量，卻在賠錢。</p><p>2024 年，擅長商業化的浦燕子上台，標誌着抖音要逐漸收回它的慷慨——至少對大部分店家來説是這樣。雖然自然流量的扶持還在繼續，但抖音更加傾向於把流量分配給頭部的商家——連鎖大店家，才有投大額廣告費的預算。</p><p>羣狼們也逐漸被戴上嘴套。4 月，杭州與温州的 BD 們，被要求每人最多掌握 250 家商户，這證明推高 GMV 成為了比拓新優先級更高的工作。</p><p>最近，温州這個剛組建的小團隊 PK 賽的成績還不錯。他們花了半個月的時間去攻克美特斯邦威在温州的分店，請他們上架抖音團購，併成功在 2 天內幹出了 1000 萬 GMV。</p><p>近場零售是抖音開闢的「以己之長，攻彼之短」的新戰場。服裝店、箱包皮具店、鐘錶店、汽車配件店……這些美團的非核心品類，目前是抖音温州團隊重點攻克的對象。</p><p>4 月中旬，温州 BD 和服務商們在朋友圈中大量發帖，招募這些類目的商户開通抖音店鋪。以往被美團排在「其他」類目裏的商家，終於也等到了被重視的一天。</p><p>美團不是一家喜歡打補貼的公司，雨火説，「但是美團更不喜歡輸」。所以，當抖音向商家開出更低佣金時，美團會跟隨降佣金；而當抖音強調利潤時，美團也會抓住機會，立刻縮減補貼。今年一季度，美團 138.9 億的營銷開支，儘管仍同比大漲 33.6%，但環比卻下降了 16.8%，遠低於市場預期的 160 億元。</p><p>拉鋸接替了奇襲，低價戰爭逐漸消停，兩家各有攻守。據《晚點 LatePost》消息，2024 年一季度，抖音生活服務銷售額超 1000 億，但未縮小與美團到店業務的差距。半年來，雙方的市場份額保持着 1:2 的態勢——在温州和全國都是如此。</p><p>抖音撿走了一些美團力有不逮的市場，美團也以讓利為代價收復了一些失地。</p><p>反映在股價上，雖然美團一度在抖音入局後跌走了兩萬億市值，但今年春節以來，美團股價漲幅已經達到了 95%。不少人認為，「投資人判斷美團守住了陣地，最難的時候已經結束了」。</p><p>但商家們還是很懷念那短暫的、硝煙瀰漫的日子，那是他們過去五年來最好的日子。一家曾經被美團「策反」，下架了抖音外賣的商户，非常期待字節買下餓了麼的那一天。雖然這個傳言多次傳出，又多次被官方否認。</p><p>「如果抖音的到店團購業務，能重現它當年在電商領域的成功，那字節有什麼理由不去買下餓了麼，把到家（外賣）業務也吃下來呢？」商户老闆相信，對決還遠未到終局。</p><p>當然，這只是一個漫無邊際的遐想——在苛求投入產出比的今天，巨頭們也很難再去放任無序的併購和補貼。</p><p>十年前那種不死不休的補貼大戰很難再發生，漫長的較勁、算賬和剋制近在眼前。</p><p>高潮與低潮交替，商業社會有自己的運行週期。當我們離開温州時，一些老闆正興致勃勃地研究小紅書和微信視頻號。因為他們聽説，這兩家平台也有意加入本地生活的戰局。小紅書的 BD3 月還在温州開了第一次宣講會，吸引來了許多想做女性市場的休娛、理髮、醫美店老闆。</p><p>戰役有始有終，但鬥爭永不結束，新的風暴就藏在雲的後面。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「清冠科技」完成數千萬天使輪融資，氣凝膠氈 2025 年量產 5000 立方米｜ 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2837359463631489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 16:24:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 ｜ 田哲</p><p>編輯 ｜ 李勤</p><p>36 氪獲悉，清冠科技近日宣佈完成數千萬元天使輪融資，投資方為詠歸基金。本輪融資資金，清冠科技將用於示範產線建設和技術研發。</p><p>清冠科技成立於 2022 年，專注於絕熱節能新材料、納米氣凝膠、熱管理新技術研發生產與應用。創始人為中科院過程工程研究所納米氣凝膠團隊帶頭人馬冠香博士，具備多年氣凝膠材料研發及熱防護技術的應用經驗。</p><p>氣凝膠是高效的隔熱材料。由於其具備質量輕、隔熱性強、耐高温、防火阻燃、隔音降噪等特點，目前已應用於航空航天、工業管道、高温窯爐、核工業建設、新能源車等多個領域。</p><p>馬冠香介紹，氣凝膠隔熱性能是傳統保温材料的 2-5 倍，可在-200℃到 1200℃環境下使用。氣凝膠之所以高效隔熱，原因在於其從結構上對固相熱傳遞、氣體熱對流、高温熱輻射三種熱傳導方式有效阻隔：</p><p>首先，氣凝膠為固體納米骨架，熱傳導路徑極長，二氧化硅本身為熱的不良導體，因此固體熱傳導極低。</p><p>由於氣凝膠中孔洞尺寸只有 20-50nm，小於常温下空氣分子平均自由程 (70nm)，氣體分子被固定在納米孔內，因此對流傳熱極小。</p><p>最後，氣凝膠的納米孔結構使材料內部形成了近似無窮多的固/氣界面，相當於在熱輻射的傳播路徑上，設置了無窮多的遮熱板，因此輻射熱傳導極低。三方面共同作用下，幾乎阻斷了所有熱傳遞途徑。</p><p>根據 Aspen2020 年年度報告預測，2025 年，中國的氣凝膠市場空間將達到 150 億人民幣，未來 10 年全球市場空間合計為 7000 億元。</p><p>隨着中國新能源汽車滲透率突破 50%，新能源汽車對氣凝膠需求明顯增加，包括寧德時代、弗迪電池、大禹電池等知名動力電池廠商已將氣凝膠應用於鋰電池。</p><p>馬冠香告訴 36 氪，常規鋰電池的工作温度範圍為-20℃-60℃ ，因外部環境過熱、碰撞、過充等容易導致鋰電池內短路、隔膜刺穿等，進而發生熱失控，引發電動汽車起火、爆炸等事故。而外部温度過低又會導致電動車的續航里程降低，並有可能對電池產生損害。</p><p>為了保證新能源汽車鋰電池的安全使用，氣凝膠常被製作為氣凝膠電池隔熱片、氣凝膠防火毯、氣凝膠塗料等，不僅大量應用在鋰電池的模組模塊、電池盒，還被用於鋰電池與座椅之間的隔離板，保護乘客安全。</p><p>氣凝膠行業屬於國家戰略性新興產業，處於早期上升階段，不同氣凝膠生產企業的製造工藝存在差異，導致氣凝膠的使用壽命、隔熱效果有所不同。而提升氣凝膠隔熱性，需要其具備較高的納米骨架強度，控制納米孔均勻分佈，孔徑大小保持 10-50nm。</p><p>「現在適用於規模化生產的氣凝膠多采用超臨界乾燥法，即在一定温度和壓力下，讓流體達到超臨界流體狀態，消除表面張力作用，避免納米孔結構坍塌。但是目前的乾燥方式中，熔膠、凝膠、老化、改性、乾燥等階段，都存在導致納米孔結構坍塌的因素。」她介紹道。</p><p>清冠科技與多位潛在客户訪談，發現氣凝膠從實驗室到批量生產階段，由於行業成本控制、產線設計、批量化生產仍處於初期階段，自動化連續化智能化程度較低，難以保證氣凝膠工藝技術的穩定性、影響產品的均一性、隔熱性能及良品率。</p><p>馬冠香介紹，清冠科技通過精確調控納米孔結構，已經將產品成本大幅度降低，與市售同樣品質的氣凝膠絕熱氈相比，合計約每立方氣凝膠絕熱氈的生產成本可降低 10-15%。</p><p>此外，清冠科技採用了一體化智能生產線，改進氣凝膠製作工藝，提升自動化程度，從而將氣凝膠生產效率提高 20%，節省人力成本。據悉，清冠科技試生產 2800 小時，氣凝膠良率達到了 99.5%。</p><p>產品方面，清冠科技研發了核級長輸蒸汽管道專用的氣凝膠絕熱氈，在 300-600℃的温度下具有最低的導熱係數；</p><p>針對 650-1200℃的高温環境，清冠科技開發了高温型氣凝膠絕熱製品，實現 800℃下熱導率低於 0.04W/(m·k)；研發的耐輻照型隔熱氣凝膠複合製品，可用於核工業領域的高温隔熱。</p><p>在空間受限的軍用電池、消費電子等領域，清冠科技開發了突破 0.3-0.5mm 的超薄氣凝膠隔熱紙/片系列。</p><p>為提高氣凝膠在不同場景下使用便捷性，清冠科技還開發了適於澆築成型的氣凝膠複合膠泥，可廣泛應用於法蘭、閥門、異型曲面等的隔熱保護。</p><p>目前，清冠科技已與中核集團、清陶能源、航天科工、首鋼集團等開展合作，提供定製化解決方案。為了提高產量，清冠科技正在建設 20 畝的氣凝膠氈生產工廠，年產能為 5000 立方米/年，預計 2025 年初投產。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒汽車將上市：國內捲入價格肉搏戰，向海外求生存｜IPO 觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2837931592190596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 16:12:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 ｜ 田哲</p><p>編輯 ｜ 李勤</p><p>成立十年後，合眾新能源汽車終於敲響公開市場的大門。近日，合眾新能源汽車股份有限公司向港交所遞交上市申請書。</p><p>合眾新能源汽車是中國第一批造車新勢力，旗下新能源汽車品牌「哪吒汽車」於 2018 年推出。</p><p>招股書顯示，哪吒汽車 2023 年營收 135.55 億元，全年銷量 124189 輛，產品均價為 10.9 萬元。</p><p>10 萬元新能源汽車是哪吒汽車的主陣地，在售五款量產車型，其中三款起售價低於 13 萬元。低價打法一度刺激了其銷量增長，2022 年，哪吒汽車以年銷量超 15 萬輛的成績，躍升當年新造車企業銷冠。</p><p>但低價魔法很快失靈。2023 年價格戰席捲車圈，迫使車企降價換取銷量增長，多款新車起售價逼近 20 萬元，與哪吒汽車售價 18 萬元左右的哪吒 GT、哪吒 S 短兵相接。</p><p>2023 年，哪吒汽車銷量同比下降約 16%，其中中國市場銷量 10.53 萬輛，國內新能源汽車市場份額僅佔 1.2%。招股書顯示，2021 年到 2023 年，哪吒汽車累計虧損超 183 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_37b4bf2b762d4bbc8dfcd21b28cc41d2@17715901_oswg138855oswg1080oswg1129_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">哪吒汽車招股書</p><p>持續失血難以為繼，哪吒汽車 2023 年完成總額 70 億元的 Crossover 輪融資，為衝刺 IPO 儲備資金。</p><p>2023 年年末，哪吒汽車賬上僅剩 28.37 億元現金，同比減少 39.21 億元，資金狀況難言樂觀。尋求港股上市，似乎成為哪吒汽車衝進安全區的最優解。</p><h2>始於性價比，困於性價比</h2><p>哪吒汽車成立之初，以「科技平權」的造車理念，圍繞 20 萬元以下新能源汽車市場佈局。</p><p>2018 年 11 月，哪吒汽車推出首款車型哪吒 N01，綜合補貼後售價 5.98 萬-6.98 萬元。甫一上市，哪吒 N01 就以小型 SUV 的定位，接近微型車的價格受到市場歡迎。2019 年其銷量突破一萬輛，哪吒汽車因此銷量排名當年造車新勢力銷量第四。</p><p>2020 年，哪吒汽車乘勝追擊，推出補貼後售價 5.99 萬元起的哪吒 V，再次刷新其銷量紀錄。2021-2022 年，哪吒 V 銷量分別為 49646 輛、98847 輛，分別佔哪吒汽車全年銷量的 77%、65%。</p><p>除了 10 萬元以內的車型，哪吒汽車還推出多款車型，覆蓋 10 萬-20 萬元新能源車市場，並取得一定成效。2022 年，售價 13.98 萬元起的哪吒 U 銷量 51021 輛，銷售佔比約 36%。</p><p>相應地，哪吒汽車平均售價不斷增加。招股書顯示，2021 年哪吒汽車平均售價 7.1 萬元，2024 年前四月，這一數字來到 11.3 萬元。</p><p>這在一定程度上，提升了哪吒汽車的營收。2022-2023 年，哪吒汽車營收分別同比增長 156.54%、3.87%。</p><p>哪吒汽車的產品向上突圍初見成效，就遭遇席捲車圈的降價風暴。</p><p>2023 年初，特斯拉掀率先下調產品價格，大量車企緊隨其後，紛紛壓縮生產製造成本，留出降價空間。其中的典型代表是，比亞迪通過自研汽車零部件及電池，大幅降低整車成本，推出的秦 PLUS 榮耀版起售價 7.98 萬元，上市 7 天狂攬 23590 個訂單。</p><p>然而，哪吒汽車產品成本整體偏高。招股書顯示，2021-2023 年，哪吒汽車前五大供應商的採購額分別為 27.97 億元、62.33 億、57.39 億元，均佔總採購額的 30% 以上。其中，2023 年哪吒汽車電池相關採購額為 52.85 億元��約佔其全年總營收的 39%。</p><p>較高的採購成本，擠佔着哪吒汽車的利潤空間。過去三年哪吒汽車整體虧損明顯收窄，但毛利率仍未轉正，分別為-34.4%、-22.5%、-14.9%。</p><p>隨着智能駕駛逐漸成為新能源汽車的核心賣點之一，各方展開比拼人力、財力的研發競賽，爭先佔領智能駕駛高地：華為每年智駕研發投入約 80 億元；小鵬汽車智駕數據運營團隊規模超 3000 人，每年研發投入 35 億元。</p><p>哪吒汽車利潤較薄，導致研發投入有限。招股書顯示，截止 2023 年 12 月 31 日，哪吒汽車共 2132 名研發人員，分散在智能駕駛、座艙、智能控制及驗證等技術部門。過去三年，哪吒汽車研發開支分別佔總收入的 10.6%、6.9%、11.8%。</p><p>作為對比，同樣從下沉市場切入的零跑汽車，2019 年至 2023 年的研發佔比不低於 12%，最高達到 306.4%。</p><p>研發投入相對不足的結果是，哪吒汽車的城市智能駕駛功能開發進度落後對手約一年時間，預計今年末在國內 100 座城市應用。</p><p>目前，華為、蔚小理憑藉智能駕駛的先發優勢，佔據大量用户心智，姍姍來遲的哪吒汽車想攪動智駕市場，註定不易。</p><h2>加碼海外市場，謀生存空間</h2><p>2023 年 10 月的哪吒 X 發佈會上，哪吒汽車副總裁江峯表示，2026 年，哪吒汽車將從汽車製造企業全面轉型為高科技技術公司，並實現全球銷量百萬輛。</p><p>留給哪吒汽車轉型的時間只有不到三年，為了加速達成目標，哪吒汽車在上海、嘉興、北京和香港建成四大研發中心，吸收各地技術人才。</p><p>汽車降價大潮下，哪吒汽車當務之急是提升零部件複用型，降低整車開發成本。</p><p>為此，哪吒汽車自研了智能整車平台：山海平台和雲河平台。據悉，兩款平台能兼容不同動力形式、驅動方式、車型、舵位的新車開發，零部件通用率達到 80%，新車型的開發週期縮短為 8 個月。</p><p>而在智能化技術方面，哪吒汽車也有所佈局。據悉，哪吒汽車正在開發包括車載 AI 大模型在內的智能座艙系統，可提升車內智能互動、影像技術和系統安全。</p><p>同時，其也在開發 NETA 智能駕駛系統。哪吒汽車公佈的開發規劃顯示，預計 2024 年，NETA PILOT 5.0 智駕系統將達到 L2.9-L4 級託管駕駛。</p><p>不過增強科技屬性的哪吒汽車，仍難以打入 20-30 萬元新能源車市場。問界新 M7、小米 SU7 等暢銷車型，已經用接連創下行業紀錄的銷量，重新塑造這一市場的遊戲規則——兼具獨特技術、性價比，甚至是品牌光環，才能吸引消費者眼球。</p><p>招股書顯示，未來兩年，基於誕生哪吒高端車型的山海平台，只推出一款新車型，而基於誕生平價車型哪吒 AYA 的雲河平台，將推出兩款新車型。</p><p>堅守大眾化新能源車市場，意味着哪吒汽車將直面更激烈的競爭。蔚來汽車創始人、CEO 李斌曾表示，爭取 2025 年上半年推出第三品牌「螢火蟲」的首款車型，其預售價為 20 萬元以下；小鵬汽車 MONA 系列第二款車型將於 2025 年發佈，售價或低於 15 萬元。它們將繼承母品牌的技術與渠道優勢，衝擊現有市場玩家。</p><p>研發離不開大量資金投入，哪吒汽車正擴大國內外銷售體系，增加更多收入。</p><p>招股書顯示，截止去年末，哪吒汽車國內門店數量達到 539 家，2023 年為其貢獻了 119.35 億元營收。</p><p>而在海外市場，哪吒汽車 2022 年收入 2.4 億元，次年收入達到 16.2 億元，同比增長 573.2%。2022-2023 年，哪吒汽車的海外收入分別佔 1.8%、12% 的全年銷售營收。</p><p>哪吒汽車在招股書表示，將進一步投資東南亞市場，並拓展拉丁美洲、中東和非洲等市場。其中，哪吒汽車泰國、印尼工廠已在今年上半年投產，馬來西亞工廠也於今年 1 月動工建設。</p><p>除了工廠建設，哪吒汽車還積極擴大海外經銷商規模。截止 2023 年 12 月 31 日，哪吒汽車已在海外 28 個國家及地區，與 100 個左右經銷商建立合作。</p><p>不過，國內外市場雙線佈局下，對於當下的哪吒汽車境況而言，或許不是一個好選擇。</p><p>哪吒汽車公佈的數據顯示，2024 年前 5 月，哪吒汽車出口 16458 輛，位列新勢力車企出口量第一。然而，其前 5 月銷量僅為全年目標的 14.52%，出口量完成出口目標的 16.46%。</p><p>目前，哪吒汽車國內新能源汽車市場份額僅 1.2%，時間與資金有限，而國內外兩大市場建設都需高成本投入。</p><p>留給哪吒汽車的時間不多：一方面，哪吒汽車分散國內資源，在多國投資設廠，資金、人力消耗巨大；另一方面，蔚來、小鵬等玩家對 20 萬元以下市場虎視眈眈，已準備多款車型伺機而動。</p><p>在敍述一個更宏大的故事前，只有先提升銷量強化造血能力，哪吒汽車才能得到籌謀未來的機會。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕人喜歡的北京後沙峪，二手房價格快要砍半了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839166785751684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 15:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2015 年 11 月 16 日下午 3 點，北京順義仁和鎮一塊 11.8 萬平方米的土地正式開拍，報名的企業只有 3 家：保利、招商、城建興順，但三家企業誰都不甘示弱，很快把競價抬高了 8.55 億，以 26.475 億元觸頂，進入競配限價房階段。</p><p>最後，這塊地被城建興順拿到，溢價率 47.7%，樓面價 3.3 萬/平米。</p><p>當時的機構評價説，這塊地「是六環外樓面價的歷史最高價，在順義區域僅次於此前成交的後沙峪地塊。」意味着北京六環價格預期進入 5 萬+時代。</p><p>那一年，位置更好，配套更全，未來更有潛力的順義後沙峪板塊內，最受關注的二手房小區中糧祥雲國際的二手房成交價格是 2.6 萬/平米，還沒有六環外的仁和鎮的地價高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1233,481" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_c2623873a1884e03a4411835285333af@337187376_oswg107386oswg1233oswg481_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2015 年媒體報道截圖</p><p>當年每出一塊高價地，就會引發北京樓市的新一輪漲價，因此，「地王」也被視為樓市利好之一。</p><p>2015 年之後的樓市走向跌宕起伏，到了 2024 年，市場轉向，已經沒有開發商敢給高價地買單。</p><p>昨天，6 月 27 日，順義仁和鎮又成交了一塊宅地，地塊面積 5.01 萬平米，只有一個報價，最終以 11.9 億元底價成交，算下來樓面價只有 16337 元/平米，是 2015 年那塊地的一半。</p><p>實際上，<strong>這兩年以來，順義出讓的宅地價格一直在悄悄下降。</strong></p><p>今年 3 月，位於順義最熱門板塊中黃金位置的空港六期 SY00-2301-0001 地塊競拍，雖然吸引了 37 家房企報名，但最終成交樓面價只有約 34514 元/平米，與 8 年半之前的六環外仁和鎮地塊相差無幾。</p><p>去年 7 月至今，順義新城成交的 3 宗宅地樓面價分別為：2.12 萬/平米、1.93 萬/平米、1.45 萬/平米，全部比地產高峯期有明顯下降。</p><p>而在順義距離市區最近，也是最熱門的板塊後沙峪，2014 年至 2021 年的成交樓面價多在 4 萬元/平米左右，金隅在 2015 年 10 月拿到的後沙峪地塊樓面價甚至達到 5.25 萬/平米，但 2022 年之後，中海、建發、中能建拿地的樓面價均不到 3 萬元/平米。</p><p>網友們説的「堅持不降地價來平穩房價」的猜測被北京順義區打臉了。</p><p>順義地價下降的壓力來自於市場，去年全年，順義區賣了 6615 套新房，在全北京排名第二，但今年前 5 個月，順義只賣了約 1600 套，去化速度比去年下降了一半多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1641,1278" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_53730fbb20944d7e9dc0feadfb610e43@337187376_oswg210896oswg1641oswg1278_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1-5 月新房銷售數據，數據整理：買房大家幫</p><p>拿地時有 36 家房企報名的璟上蘭園，2023 年 11 月 16 日拿證至今，只網簽了 38 套，成交均價約 4.9 萬元/平米，比指導價低了近 9000 元/平米。</p><p><strong>璟上蘭園的低樓層房價價格更低，實際報價只有約 4.3 萬元/平米。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1065,1066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b5171a82ce6244c4848ab30b4834ae1d@337187376_oswg125876oswg1065oswg1066_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：北京市住建委</p><p>同區域的建發觀雲成交價格雖然高一些，5.5 萬/平米，但要知道中糧祥雲賦在 5 年前開盤時已經賣到了這個價格，後來價格一度攀升至 6.5 萬/平米。</p><p>後沙峪板塊內最受歡迎的中糧祥雲國際生活區曾經有大量二手房掛牌價接近 7 萬/平米，一年前還有房源以約 6.4 萬/平米的價格成交，但現在已經降至 5.7 萬/平米。</p><p>實際上，有一些「不誠心」賣家掛高價拉高了整體均價，如果想快速出手，中介會建議按低價進行掛牌。中糧祥雲國際生活區的在售房源中，有大量「誠售」房源掛牌價格在 5 萬/平米之下，超 500 平大户型房源甚至會掛到約 3 萬/平米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="945,1183" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_80436a108e8f4c809623dce67069821d@337187376_oswg429668oswg945oswg1183_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：貝殼找房</p><p><strong>中糧祥雲國際生活區還是後沙峪板塊內價格比較穩定的小區，萬科城市花園、裕祥花園、雙裕小區等年代老一些的小區，實際成交價已經跌到了「2 字頭」，今年年初部分撿漏房源是貼邊 2 萬/平米成交的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="525,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_d70f7624c50e423e81b066575cf5330c@337187376_oswg186817oswg525oswg832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：鏈家</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="529,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_febb4d602b26443bb84217bc444274d8@337187376_oswg171548oswg529oswg730_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：鏈家</p><p>像莫奈花園這種老式別墅，4 萬/平米左右就可以買到，陽光城檀悦這樣的次新豪宅，價格也降到了 5.5 萬/平米左右。</p><p>陽光城當時在後沙峪的拿地樓面價接近 4.9 萬/平米，2022 年開盤價格一直維持在 6 萬/平米以上，部分樓棟的價格甚至達到 6.6 萬元/平方米，現在二手房也破發了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="514,910" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_95db2ff117d94dcd80590098615ea0bb@337187376_oswg230941oswg514oswg910_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：鏈家</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="508,895" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_3edefa5b60164e0a8707e3dee7beff52@337187376_oswg196337oswg508oswg895_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：鏈家</p><p>後沙峪一直是順義比較堅挺的板塊，因為大量買不起城六區又希望住得有品質的年輕人外溢之後，會選擇近郊距離市區最近的板塊落腳，而後沙峪就是順義距離朝陽最近的板塊之一，同時又是配套最好、環境最好，不同年代房源最全的板塊。</p><p>自從地鐵 15 號線開通之後，越來越多的年輕人外溢到了後沙峪，導致 15 號線成為北京市最擠的線路之一，從側面也説明瞭年輕人對後沙峪的熱愛。那裏有羅馬湖，有公園，有各種寶藏小店，又緊鄰中央別墅區，各種綜合條件導致了後沙峪是順義區最堅挺的一個板塊。</p><p>相比之下，後沙峪過去一年的二手房掛牌價格只跌了 8.14%，板塊內的重災區是老房子和着急出售的房源，而整個順義區的二手房掛牌價跌掉了 15.05%，而且還在繼續下降。</p><p>這個數據還只是掛牌價格，實際成交價格下跌幅度更大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1312,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_35fabf3b8420425b85a5d48c19929600@337187376_oswg53214oswg1312oswg780_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1321,790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_ebbdeada8b4d407ba711cb12815a66f8@337187376_oswg55505oswg1321oswg790_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p>曾經，後沙峪板塊被朝陽外溢購房者稱為「朝陽的後花園」，如今，那些高峯期買房進入後沙峪的人只能靜悄悄接受了降價的現實，然後又看着璟上蘭園、建發觀雲、星宸和煦，和已經賣成現房的和光瑞府把產品卷得越來越「過分」，價格越來越親民。</p><p>一位網友在論壇上留言説：兩年前 489 萬的價格只能買一套 89 平米的限競房，如今 90 平米的次新房 300 萬出頭就能到手了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克公佈 2024 財年業績，以創新拼市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839106871052929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 15:18:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>美東時間 6 月 27 日，全球運動產品巨頭耐克集團發佈了 2024 財年第四季度及全年財報。</p><p>在截至 5 月 31 日的財年，耐克集團全球營收達到 514 億美元，在匯率不變的基礎上同比增長 1%。單看第四季度，耐克集團全球營收為 126 億美元，毛利率提高 110 個基點達 44.7%。</p><p>具體分析區域市場，耐克大中華區延續了上一財年的增長勢頭，全年總營收達 75 億美元，在匯率不變基礎上同比增長 8%。其中，第四季度營收 19 億美元，同比增長達 7%，實現了本財年四個季度的穩健增長，及連續七個季度的持續增長，並在盈利能力、庫存管理等方面表現優異。</p><p>這家頂級的全球運動品牌，正以科技創新為錨點，進入全新的發展週期。且伴隨巴黎奧運會的臨近，以耐克為代表的國際體育用品集團，將面臨更多市場增量。</p><p><strong>美銀證券分析師 Lorraine Hutchinson 也指出，耐克在創新層面的努力將增強該公司未來增長的信心。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_bb68f368bc9d4ffa8b452b0177744f1d@5043425_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>Air 開啓全新週期</strong></p><p>2024 財年是耐克集團開啓新週期，承上啓下的關鍵一年。</p><p>自 2024 財年第二季度起，耐克的去庫存工作頗見成效。本次耐克第四季度財報會上還特別提出，截至第四季度，公司較去年同期有效減少了 11% 的庫存。</p><p>而在快速去化庫存後，耐克集團也在不斷調整產品結構，將科技創新再度置於台前。其中重點體現在，<strong>Air 科技的再度進化。</strong></p><p>近期一個有趣的 Nike Air 產品信息來自蘋果公司的首席執行官蒂姆・庫克。</p><p>在眾多科技媒體的報道中，今年 5 月，庫克介紹新款 iPad 時，腳穿了一雙由耐克創作於 iPad 之上的特別鞋款 Nike Air Max 1 '86。這雙全球獨一無二的定製鞋款以球鞋作為畫布，在 iPad 上創作而成，展現了 Nike Air 的無限創想。</p><p>除此次跨界合作帶來的驚喜外，耐克本財年為市場帶來了鞋類緩震技術革命的最新一代成果——Nike Air Max Dn，伴隨該鞋款的推出，「Dynamic Air」技術也首次亮相。</p><p><strong>據介紹， 「Dynamic Air」科技由雙氣室以及四根管狀 Nike Air 氣囊結構加以實現，氣囊可以根據人們邁出的每一步，對身體負荷做出響應，實現氣囊與雙腳實時互動的「動態效果」，確保每一步的平穩與高回彈性。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_39713225e2444f53bf95d9932039ea77@5043425_oswg826763oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Nike Air Max Dn</p><p>某種程度上，Dynamic Air 技術的正式登場，象徵着 Air 邁入了新時代。而具有四十餘年曆史的 Nike Air，也從來不僅只是把「空氣灌進鞋底」而已。</p><p>最初，Air 只是前 NASA 工程師弗蘭克·魯迪的一個構想，他希望通過把小型空氣包放在運動鞋底來減輕衝擊力。1978 年，第一雙採用 Air 緩震技術的 Tailwind 跑鞋誕生。1987 年，Air max 1 橫空出世，作為 Air 歷史上的革新之作，它的誕生開創了劃時代的可視氣墊設計。</p><p>在此後的光景中，Air 技術不斷鑽研、實踐與迭代，也進化出了不同的樣貌。今年夏天，Air 科技又開啓了新一輪的產品創新。</p><p>4 月和 5 月，耐克在巴黎和上海分別舉辦了「Nike On Air」活動，宣佈耐克的全新創新週期已經到來。</p><p>活動將 Air 科技四十餘年的發展成果和未來的無限可能，以及今夏為運動員帶來的突破性產品創新，全方位地向世人展現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_a4acc15f4bf24a1bb496e4c933ad5d79@5043425_oswg1014718oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克上海「Nike&nbsp;On Air」活動&nbsp;</p><p>產品方面，除搭載 Dynamic Air 技術的 Nike Air Max Dn 系列，耐克還展出了全新的耐克「藍圖」系列，該系列匯聚了耐克目前領先的 Air 創新科技，共包含田徑釘鞋、籃球鞋，足球鞋和運動休閒鞋款在內的 13 款產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,772" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_a6649252b8e44739875944011b7dcf17@5043425_oswg460746oswg1080oswg772_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克「藍圖」系列</p><p>此外，耐克飛馬系列跑鞋的新一輪升級也首次公開亮相，本次升級包括首次採用全掌長度的 Nike ReactX 泡綿中底的 Pegasus 41，以及搭載了塑型 Air 氣墊單元的全新 Pegasus Premium。</p><p>作為高潮，耐克也在巴黎活動上壓軸揭曉了 13 位運動員對 Air 的未來構想。這些來自運動員的構想由人工智能加持並通過 3D 打印呈現，創造出獨一無二的鞋類設計，並由耐克創新團隊協助將其實現。這個項目被稱作 A.I.R.——Athlete Imagined Revolution（運動員的想象革新），這一開創性構想也讓人更加好奇 Nike Air 的未來。</p><p>而 Air 科技也只是耐克創新的一個縮影。回顧 2024 財年，耐克眾多新產品面市。其中包括革命性的創新跑鞋 Nike Alphafly 3，耐克第一雙搭載 ZoomX 中底泡綿的籃球鞋 Nike G.T. Cut 3。</p><p><strong>某種程度而言，「科技創新」被耐克推向台前，至少 Air 科技被重新推向了閃光燈下。這或許意味着，耐克集團在科技創新領域投入的巨大決心。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_e4b40d560dde46baa73fbc0ebc46dcbd@5043425_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>聚焦中國「新生力量」</strong></p><p>除了科技創新成為企業持續向上、獲得增長的動力外，2024 財年報，也能看出耐克在大中華地區的優異表現得益於其對中國市場的深度洞察。</p><p>在更多場合下，耐克高層都曾公開闡述中國市場的重要性。本次財報會上，針對中國市場表現，耐克集團執行副總裁兼首席財務官馬修·弗蘭德表示：「本季度，耐克大中華區兒童業務表現出色，特別是跑步和籃球產品。男子和女子生活方式產品、復古跑步和我們最新的本土化創新產品收穫了消費者的積極反饋。在男子和女子跑步產品中，我們新發售的產品，Structure，Vomero 和 Invincible 等系列銷售額實現雙位數增長。」</p><p>實際上，在進入 2023 年以後，中國市場的各行各業都在「消費分級」的語境下面臨轉型。年輕一代消費者更願意為能滿足情緒價值、具備質價比的產品買單。這也致使，在國潮復興、野性消費等浪潮過後，消費者回歸理性。</p><p>在這樣的大環境下，如何發揮品牌力和產品力，以新的敍事及溝通方式與年輕消費者建立情感共鳴和深度連接，顯得尤為重要。反觀耐克集團，近年來正不遺餘力地貼近中國消費者，特別是新一代的消費羣體。</p><p>創新是耐克長期引領行業發展的核心競爭力之一。為了更好地發揮這一核心優勢為中國消費者服務，在 2023 年的第六屆進博會期間，耐克宣佈建立中國首個耐克運動研究實驗室，致力於根據本地消費洞察，結合運動科學創新為消費者量身定製產品與服務，進一步強化與中國消費者的連接。</p><p>科技創新之餘，耐克始終專注於為本土消費者打造專屬運動體驗和時刻，助力中國的體育產業發展。以跑步運動為例，除贊助上海國際馬拉松等賽事外，去年 10 月，耐克開啓了傳奇跑者<strong>基普喬格的中國行</strong>，促進基普喬格與本地跑者和年輕孩子交流，鼓勵更多人加入跑步行列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_c4fee3c2ba11422eaa6057d8ee753199@5043425_oswg1323595oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，<strong>耐克中國高中籃球聯賽</strong>也一直是國內最受關注的籃球賽事之一。</p><p>四季度，2023-24 賽季耐克中國高中籃球聯賽圓滿落幕。數據顯示，本屆「耐高」全國總決賽的關注度創下新高。新一季「耐高籃球系列」「耐高冠軍系列」服飾和以耐高球隊文化重新演繹 G.T Cut3 和 G.T. Cut Academy 等籃球戰靴，也深受年輕消費者的喜愛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_7ac37383a2d54c1f975378a7fa67b5cd@5043425_oswg1382664oswg1080oswg716_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>從耐克 2024 財年的本土化表現來看，耐克也始終注重滿足年輕消費者的前沿需求。2024 財年，耐克首次舉辦了「耐克高校街舞聯賽」，超 6000 名高校舞者參與了此次賽事，在各大高校間掀起街舞潮流文化。同時，耐克還融合本地洞察推出了全新街舞系列的創新服飾與鞋款，為中國年輕舞者帶來獨特的風格表達。</p><p>不僅如此，耐克也持續投入為中國年輕一代運動員提供支持。5 月，耐克為楊力維打造了 G.T. CUT 3 球員版戰靴，這是耐克第一雙為中國女子籃球運動員推出的球員版鞋款，對於中國女性籃球運動員和女性籃球的發展有着非凡的意義。今年 1 月，耐克簽約的運動員鄭欽文成為又一位站在大滿貫決賽賽場上的中國選手，創造了個人歷史的最好成績，以永不放棄、挑戰自我的故事激勵更多年輕人勇敢追夢。</p><p>無論是產品創新、運動體驗的打造，亦或是體育文化的塑造，耐克始終與年輕人站在一起，深度共情。而擁抱這羣未來消費市場的主力軍，無疑將為耐克的持續增長注入源源不斷的動力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_ad3bd0aea0fb4f8c9e4b16cc7e2fe6ba@5043425_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>渠道再贏一局</strong></p><p>耐克與「消費者建立鏈接」的理念，也從產品端反映到渠道端。</p><p>在此前接受媒體採訪時，耐克全球副總裁、耐克大中華區總經理董煒曾公開表示，零售與消費體驗方面必須並重。</p><p>今年 3 月，耐克集團 Jordan 品牌在中國的首家 WORLD OF FLIGHT 飛行旗艦店於北京三里屯正式開業。這家獨棟旗艦店毗連 LV 等奢侈品品牌門店，旨在為消費者提供全面升級的高端零售體驗。門店內部設計融合了本地特色元素，通過多個本土藝術家的藝術作品為店鋪注入豐富的城市元素，為消費者打造購物及文化體驗兼具的交流空間。店內二層還專門設置了圍繞會員提供的定製服務，希望能滿足年輕消費者日益變化的個性化需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2ad130432341408b9bc965560d811fc7@5043425_oswg1115167oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>而在中國的線上渠道，耐克也正積極地推動更全面的多元化佈局。</p><p>2024 財年第三季度，耐克成功上線了兩家抖音官方旗艦店，並通過直播和短視頻的方式，持續拓展零售邊界。<strong>今年 5 月，耐克又在京東商城正式上線官方旗艦店，該門店在 618 期間表現出色，</strong>同步首發的鞋款 Pegasus 41 受到消費者的熱烈追捧，Alphafly 3 高端跑鞋也迅速售罄。在剛剛結束的天貓「618 購物節」中，耐克也繼續衞冕天貓運動户外品牌及店鋪銷售榜榜首。</p><p>值得關注的是，為了最大化地響應消費者的訂單需求，實現 100% 訂單履約，今年「618」期間，耐克在配送時效上實現了突破。據相關人士介紹，今年耐克實現了平均 37 至 46 小時之內將產品送達消費者。同時，通過打通線上電商和線下門店渠道庫存，耐克大中華區共有超過 230 家門店共同參與了「618」線上訂單的門店發貨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_5ad4c2d77cd749ca8ebebbf42dc48172@5043425_oswg733016oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>不僅如此，耐克還將可持續的理念融入了服務消費者的各個環節中。</p><p>本次 618 期間，全新的耐克支付寶綠色售後服務試運行。據悉，該服務整合了耐克 APP 和 SNKRS APP 的退換貨服務、NFC 產品溯源和舊鞋回收服務等多個智能售後服務場景，在倡導綠色環保理念的同時，也為消費者提供一站式售後服務體驗。</p><p><strong>實際上，在中國市場，耐克是較早佈局電商、進行數字化業務創新的國際品牌之一。</strong></p><p>此前，耐克就率先建立了一套完整的數字生態系統，包括 Nike App、Nike.Com、SNKRS App、Nike 微信小程序、NTC 微信小程序等自有平台。藉助強大的品牌號召力和運營管理能力，耐克不僅把握了以門店為據點的線上機遇，更豐富和完善了數字化的私域生態。</p><p>截至本財年末，耐克已攜手合作夥伴，在全國近 300 個城市的約 1500 家合作伙伴門店實現了「互聯會員解決方案」，將給消費者帶來互聯且一致的會員體驗，積極推動「耐克運動市場」生態的全面落地。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,143" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_81efcd3ee77445328933cef8f9deef6a@5043425_oswg5150oswg1080oswg143_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>重新進攻，耐克大步向前</strong></p><p>體育產業星辰大海，伴隨巴黎奧運會的臨近，以耐克為代表的國際體育用品集團，正煥發着新的活力，也將迎來更多的市場機遇。</p><p>一個毋庸置疑的趨勢也在於，中國市場早已成為國際體育品牌必須爭奪、不可或缺的關鍵一環。且無論是市場競爭強度、還是產品更新迭代的速度，中國運動消費市場的激烈程度，可能遠高於全球其他市場。這背後或更多源自中國全面健身的熱潮，以及仍留有餘地的人口紅利。表面上看，中國的體育消費市場更大，且比以越南為代表的新興國家更成熟。</p><p>然而，伴隨廣泛市場機遇到來的，是愈發擁擠的體育鞋服賽道。無論是以李寧、安踏、特步為代表的國產運動品牌的復甦崛起，還是 Hoka、昂跑等新品牌的入局，市場發展態勢的不確定性正越來越強。但不可忽視的是，昂跑和 Hoka 等消費者新寵的出現，恰恰反映了當下消費者對產品性能、舒適度及專業屬性的日益關注和重視。這一趨勢無疑為品牌提供了新的發展契機，同時也對品牌提出了更高的要求。</p><p>相信在未來，運動品牌的對決，仍會是專業運動與科技創新的「專利」比拼。</p><p>在 2024 這一體育大年，耐克集團也將以產品創新為錨點，持續推動全球及中國市場業務的持續發展。</p><p><strong>在摩根大通的研報中，迪克體育的一位高管表示，從消費者的角度來看，未來幾年，耐克即將推出的產品「令人興奮」。在部分人士的觀點中，憑藉強大的技術創新力量，耐克正「重新進攻」。</strong></p><p>截至發稿前，包括花旗銀行、美銀證券在內的諸多機構，皆給予耐克買入評級。其中，美銀證券將耐克的目標價，設定為 113 美元的目標價。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中際旭創：變更募集資金用途用於新項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839470213696128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:58:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉， 中際旭創公告，公司擬變更 2021 年向特定對象發行股票的募集資金投資項目「蘇州旭創高端光模塊生產基地項目」，並將該項目剩餘的 4.46 億元建設新增「銅陵旭創高端光模塊產業園三期項目」。項目達產後預計將實現年產高端光通信模塊 120 萬隻的生產能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 海越：控股股東高鑫金控因涉嫌信披違法違規收到證監會立案告知書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839454381509509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:58:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 海越公告，控股股東銅川高鑫金融控股有限公司於近日收到中國證券監督管理委員會下發的《立案告知書》。因涉嫌信息披露違法違規，中國證券監督管理委員會決定對高鑫金控立案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，B 站漲 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839467758439047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:55:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，B 站漲 2%，京東漲 0.84%，拼多多漲 0.72%，百度漲 0.47%，阿里巴巴漲 0.22%；理想汽車跌超 1%，蔚來汽車跌 0.91%，蔚來跌 0.57%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週對「百邦科技」等股價異動證券進行重點監控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839462879890050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:51:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所本週共對 123 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；對「百邦科技」等股價異動證券進行重點監控；共對 14 起上市公司重大事項進行核查，並上報證監會 2 起涉嫌違法違規案件線索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股漲跌不一，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839462358338438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:50:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股漲跌不一，截至發稿，特斯拉漲超 1%，蘋果漲 0.8%，英偉達漲 0.69%，亞馬遜漲 0.29%，Netflix 漲 0.08%；谷歌跌 0.68%，Meta 跌 0.13%，微軟跌 0.06%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：北京左江科技股份有限公司股票終止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839452756691587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:40:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所發佈關於北京左江科技股份有限公司股票終止上市的公告，公司股票自 2024 年 7 月 8 日進入退市整理期交易，退市整理期屆滿的次一交易日，深交所對公司股票予以摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 5 月核心 PCE 物價指數同比增長 2.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839449276566149?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 5 月核心 PCE 物價指數同比增長 2.6%，前值增長 2.8%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：進一步推動暢通私募股權創投基金「募投管退」循環</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839447488154248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:35:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會官網，近日證監會黨委書記、主席吳清與其他班子成員先後在深圳、廣州、上海、北京等地，圍繞進一步全面深化資本市場改革開展調研，調研中，大家一致認為，多措並舉激發併購重組市場活力，支持上市公司聚焦做優做強主業開展吸收合併、產業整合，大力提高上市公司質量。進一步推動暢通私募股權創投基金「募投管退」循環，引導其投早、投小、投長期、投硬科技。壓嚴壓實中介機構「看門人」責任，加快提升專業服務能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：統籌好一二級市場平衡，更大力度推動中長期資金入市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839446736817028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:34:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會官網，近日證監會黨委書記、主席吳清與其他班子成員先後在深圳、廣州、上海、北京等地，圍繞進一步全面深化資本市場改革開展調研，調研中，大家一致認為，堅持質量優先，嚴把 IPO 准入關，完善科技型企業精準識別機制。統籌好一二級市場平衡，更大力度推動中長期資金入市，着力增強資本市場內在穩定性。堅持依法從嚴監管，進一步增強融券、量化、退市監管的適應性和針對性，嚴厲打擊財務造假、欺詐發行等嚴重違法違規行為，進一步完善投資者賠償救濟機制，加強退市過程中的投資者保護。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：抓緊研究謀劃進一步全面深化資本市場改革的一攬子舉措</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839445495417736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日證監會黨委書記、主席吳清與其他班子成員先後在深圳、廣州、上海、北京等地，圍繞進一步全面深化資本市場改革開展調研，通過召開座談會、實地走訪等方式，分別與上市公司、行業機構、投資者、專家學者及系統單位代表深入交流，充分聽取意見建議。吳清指出，證監會正在深入開展註冊制等資本市場改革綜合評估，在此基礎上將抓緊研究謀劃進一步全面深化資本市場改革的一攬子舉措。證監會將堅持穩中求進、遠近結合、綜合施策，堅持尊重規律、守正創新，着力推動高水平的市場化改革，進一步提升資本市場對新產業新業態新技術的制度包容性和精準性，加快推進「科創板八條」落實落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>節能鐵漢：簽訂約 55.83 億元海外重大合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839429665672065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:29:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，節能鐵漢公告，近日，公司迪拜分公司與業主 MAG of Life FZ-LLC 簽署合同，合同金額 28.22 億阿聯酋迪拉姆，摺合人民幣約 55.83 億元。工作內容包括工程土建結構、給排水、通風空調、電氣照明採購與安裝調試、裝飾裝修、傢俱、小區內道路、景觀園林工程、配套基礎設施等。項目計劃工期 1095 天，合同金額佔公司 2023 年度營業收入 14.18 億元的 393.72%。另外，全資子公司鐵漢建設預中標獻縣泛區蓄滯洪區建設與管理工程（饒陽轄區）施工一標段，項目概算約 3.06 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本經濟專家：日美利差較大為日元貶值主要原因</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839421168372361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:20:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，日元對美元匯率跌破 161 比 1 關口，刷新 1986 年 12 月以來最低紀錄。日本第一生命經濟研究所首席經濟分析師永濱利廣認為，美聯儲官員有關並不急於降息的表態，讓日美之間的利差仍維持在較大水平，是此次日元匯率暴跌的主要原因。永濱利廣還表示，日本政府目前可能在等待美國方面通脹相關數據公佈後再進行幹預操作。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同仁堂醫養向港交所遞交上市申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839401481341833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:10:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據港交所披露，北京同仁堂醫養投資股份有限公司向港交所遞交上市申請書，保薦人為中金公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行等七部門：完善科技創新和技術改造再貸款、支小再貸款、科技創新專項金融債券等政策工具</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839416980114304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:04:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，央行等七部門聯合印發《關於紮實做好科技金融大文章的工作方案》。其中提到，強化相關基礎制度和機制建設。優化激勵引導政策體系，完善科技創新和技術改造再貸款、支小再貸款、科技創新專項金融債券等政策工具，建立科技金融服務效果評估機制，充分調動金融機構積極性。建立健全科技金融標準體系和統計制度，完善常態化投融資對接、信息共享、創新試點、風險分擔和防控等配套機制，增強金融支持精準性和可持續性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行等七部門：強化股票、新三板、區域性股權市場等服務科技創新功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839414569651080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:01:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，央行等七部門聯合印發《關於紮實做好科技金融大文章的工作方案》。其中提到，全面加強金融服務專業能力建設，支持銀行業金融機構構建科技金融專屬組織架構和風控機制，完善績效考核、盡職免責等內部制度。建立科技型企業債券發行綠色通道，從融資對接、增信、評級等方面促進科技型企業發債融資。強化股票、新三板、區域性股權市場等服務科技創新功能，加強對科技型企業跨境融資的政策支持。將中小科技企業作為支持重點，完善適應初創期、成長期科技型企業特點的信貸、保險產品，深入推進區域性股權市場創新試點，豐富創業投資基金資金來源和退出渠道。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同方股份：收到北京證監局警示函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839394330069632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:00:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，同方股份公告，公司近日收到北京證監會出具的警示函。經查，公司存在財務核算不準確、信息披露不準確的違規事項，北京證監會決定對同方股份、財務總監梁武全採取出具警示函的行政監管措施，並計入證券期貨市場誠信檔案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暑期旅遊旺季來臨，航空燃料短缺困擾赴日航班</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839393588742784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 19:54:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據新華社，受日元貶值、暑期來臨等因素影響，今後兩個月，赴日遊客可能呈顯著增多之勢。但近來日本全國範圍出現航空燃料短缺問題，不僅讓不少航空運營商焦急，也引發遊客對航班票價上漲的擔憂。東京成田國際空港株式會社社長田村明比古 27 日在一場記者會上説，6 家亞洲空運商希望每週增加到成田機場的航班或新開航線航班總計 57 個，然而受日本全國航空燃料不足影響，成田機場眼下無法確保這些航班的燃料供應，只能推遲增加計劃。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董明珠迴應銅漲價：沒有百分之百的把握之前，格力就絕對不會使用鋁代銅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839384834132609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 19:47:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[格力電器 2023 年度股東大會上，針對今年來銅價上漲對企業毛利的影響，格力電器董事長兼總裁董明珠迴應説：「我們瞭解到，現在已經有部分空調企業開始用鋁代替銅作為原材料。目前來看，如果採用鋁來替代，它的耐久性和穩定性現在不敢保證。所以，在沒有百分之百的把握之前，格力就絕對不會使用鋁代銅。」（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫金礦業：巨龍銅礦和銅山銅礦找礦增儲取得重大突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839395159182210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 19:42:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，紫金礦業公告，近期，根據自然資源主管部門出具的礦產資源儲量評審意見，公司旗下的西藏巨龍銅礦和黑龍江銅山銅礦合計新增備案銅金屬資源量 1837.7 萬噸，新增備案的銅金屬儲量 577.7 萬噸，約佔中國 2022 年末銅儲量的 14.2%（根據自然資源部披露的《中國礦產資源報告 2023》，2022 年中國銅儲量為 4077.18 萬噸），標誌着公司在我國新一輪找礦突破戰略行動中取得重大成果。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度政府計劃 2026 年出台激勵措施，促進肥胖症藥物本地生產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839362554956674?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 19:40:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度製藥部秘書 Shri Arunish Chawla 當地時間 6 月 27 日表示，印度政府將於 2026 年推出一項與生產掛鈎的激勵計劃，鼓勵國內生產治療肥胖症和糖尿病的 GLP-1 藥物。Chawla 稱，這些藥物在印度的專利將於 2026 年到期。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>