<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>解剖「智元機器人」：資本棋局和「華為系」操盤手</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311849506414338?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:18:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王方玉&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜蘇建勳&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一面融資輸血，一面投資產業鏈，近幾個月，具身智能獨角獸「智元機器人」的資本運作可謂是眼花繚亂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 20 日，具身智能初創企業「安努智能」宣佈完成數千萬級種子輪融資。工商資料顯示，在安努智能的股東列表中，獨角獸智元機器人赫然在列，持股比例為 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這不是智元機器人第一次對外投資機器人公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年以來，&lt;strong&gt;智元機器人以每月一家的速度和上市公司聯合成立機器人公司。&lt;/strong&gt;據「智能湧現」統計，智元機器人的上市公司合資夥伴包括了博眾精工、大豐實業、卧龍電驅、軟通動力、均普智能、東陽光、富臨精工等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是説，智元機器人如今不光自己造機器人，還和上市公司聯合造機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="846,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_0e785796af7740d88f7d549bb7734dca@594936739_oswg19559oswg846oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智元機器人和上市公司成立合資公司 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 圖源：智能湧現製圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一家創業公司，智元機器人還直接投資了數傢俱身智能產業鏈上的創業公司，包括了數字華夏、靈初智能、千覺機器人、富興機電等，涵蓋了機器人零部件、具身智能系統、仿生機器人等多個領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣密集的資本運作，一度讓很多業內人士直呼「看不懂」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一直以來，智元機器人在台前示人的形象，以華為前「天才少年」彭志輝為主，其網名「稚暉君」，在 B 站是百大 UP 主，放在整個科技圈也頗具影響力，展示出智元科技感、極客範兒的一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但現實中的智元機器人，在經營中表現出截然不同的氣質，&lt;strong&gt;它收起了極客只埋頭技術的 nerdy 氣質，轉而成為一個擅長生態構建與資源整合的資深操盤手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智元採取的是生態打法——先迅速成為一個大公司，同時孵化其他創業公司，建立起自己的產業生態。説實話，這種做法不像是一家傳統創業公司。」星海圖聯合創始人許華哲曾在接受採訪時評價道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到今年 4 月一則工商登記資料變更的消息，揭開了智元機器人不為大眾所知的另外一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工商登記平台資料顯示，上海智元新創技術有限公司於 4 月初完成工商變更，公司法定代表人則由舒遠春變更為一個全新的名字——鄧泰華。鄧泰華早年間是華為王牌業務無線產品線（通信基站，如 5G 等）的負責人，後來擔任華為公司原副總裁、計算產品線原總裁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但實際上，&lt;strong&gt;鄧泰華並非最新「加入」智元，他一直是這家機器人獨角獸的創始人及實際控制人&lt;/strong&gt;，只是此前一直隱匿於背後未對外公開，以致於部分媒體報道將上述工商變更報道為「華為前副總裁鄧泰華加入智元機器人」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不只是鄧泰華，智元機器人的高管團隊，還包括首席運營官邱恆（前華為中國政企業務 CMO）、合夥人兼營銷副總裁姜青松（前華為 P&amp;amp;S 解決方案產品管理部部長），別忘了，就連稚暉君本人，此前也是華為昇騰計算產品線的全棧研發工程師。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣「華為系」的團隊構成，也解釋了智元機器人熟練的資本運作和生態打法究竟從何而來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這不是一個天才少年創業追求具身理想的浪漫主義故事，而是一個資源操盤手編織生態、打造機器人巨頭的現實主義故事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「用經營大公司的方式創業」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在鄧泰華領銜的「華為系」操盤下，智元機器人表現出與其他具身智能創業公司截然不同的風格和打法。&lt;strong&gt;不少行業人士對「智能湧現」形容其「用經營大公司的方式創業」、「從 DayOne 就開啓全要素競爭」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於人形機器人技術尚不成熟，在業務定位時大多數機器人創企會側重發展某項能力，有的項目側重「腦」，有的專注機器人本體，從形態上來説，有的項目專注於上肢操作能力，有的則專注於下肢運動能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元機器人則是全面發展。&lt;strong&gt;「智元是為數不多，能夠在本體、小腦和大腦都能夠進行全棧佈局的人形機器人公司。」&lt;/strong&gt;智元機器人靈犀業務線總裁魏強近日在接受媒體採訪時表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就產品來説，大多數人形機器人創企會專注於一到兩款產品，例如同樣走軟硬件一體路線的「銀河通用」，至今只有 G1 一款機器人本體產品。而智元機器人在去年 8 月，就一口氣發佈了 5 款人形機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官網產品圖顯示，智元的硬件產品包含了遠徵、靈犀、精靈、絕塵 4 個系列，產品類別包含了交互服務機器人、柔性製造機器人、商用清潔機器人等。形態上既有人形雙足，也有底盤，甚至還有傳統的非人形。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，魏強近日對媒體透露，公司還計劃&lt;strong&gt;在二季度發佈一款四足機器人靈犀 D1。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_98827c2b637745c7ae461969a218ff9b@594936739_oswg91717oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智元遠徵系列機器人擔任「銷售顧問」 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;圖源：視覺中國&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元並未選擇一般創業公司採取的代工組裝方式，而是在上海臨港建立工廠，實現了直接投產。這是個有些冒險的舉措。一家機器人公司的負責人告訴智能湧現，自建機器人工廠資產重、風險大，初創企業一般都會選擇代工的方式起步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元為何選擇高舉高打，出手就像大公司一樣鋪開攤子、砸下重金？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這是智元的一種競爭策略，可以在投資方面前樹立形象，營造出領先的勢能，畢竟規模比技術更容易做出來。」一位資深具身投資人告訴智能湧現，當前具身智能賽道固然火熱，但商業化一直是行業的痼疾，企業很難通過自身造血，&lt;strong&gt;融資就成了創業公司生存的關鍵因素之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在企業競爭方面，目前最主要集中在融資領域，融資跟不上就快被淘汰了。」松延動力創始人姜哲源就在近期接受採訪時表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元機器人的融資策略被證實非常成功。它在成立之後的數月內估值快速抵達 10 億美金，成為全球最快躋身獨角獸的一傢俱身智能公司。今年 3 月，智元完成了由騰訊領投的 B 輪融資，近期又完成了京東科技領投的新一輪融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，隨着估值高企，智元機器人也面臨着更大的商業化和技術上的壓力。上述投資人告訴智能湧現：「智元估值越漲越高，新一輪融資估值到了 150 億元，勢必面臨着來自於投資方對於公司收入的要求。只有技術成果不夠，還得有商業化成果。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;現實主義的具身智能故事&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;按照估值，目前國內人形機器人創業公司已經形成了鮮明的梯隊，第一梯隊的公司有三家：宇樹科技、智元機器人和銀河通用。第二梯隊的公司則包括逐際動力、千尋智能、智平方等十多家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元機器人是第一梯隊中最特殊的角色&lt;/strong&gt;。按照真格基金的看人理論，宇樹科技的創始人王興興和銀河通用的創始人王鶴可以歸類到「技術派」，而鄧建華則要歸類為「操盤手」，一般是指在大公司有帶隊經驗的管理人才，他們有獨立決策、從 0 到 1 的經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同類型的創始人，也賦予了企業不同的風格和特質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇樹科技的王興興研究機器狗起家，專注硬件，至今不碰具身智能大模型；銀河通用王鶴一直堅持以仿真數據驅動具身智能模型訓練的技術路線，且至今只做過一款機器人本體。他們都選擇了特定的方向或技術路線，有一種「技術派」的堅持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元機器人則代表了一種更現實主義的選擇和趨向&lt;/strong&gt;：軟硬件都做，多條模型技術路線都探索，對於自研或者採購第三方的選擇也十分開放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如在具身智能模型的選擇上，智元一方面投資了具身智能模型公司靈初智能，還與美國具身智能模型公司 Physical Intelligence（PI）達成合作，同時也在自研具身智能模型啓元大模型 GO-1。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再例如，智元並不侷限於做人形機器人，而是把業務擴展到了商用清潔機器人。這類傳統機器人商業化應用已經成熟，可以快速形成收入。為擴展該業務，智元還從商清龍頭企業高仙機器人那裏挖角人才。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「好像只要有利於擴大收入、佔領市場的事情，智元都可以很靈活參與。」一位業內人士對智能湧現評價道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過廣泛的戰略投資和上市公司合作，智元打造出了一個產業生態，也可以幫助其更快地實現商業化和規模化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;計劃與智元機器人成立合資公司的上市公司大豐實業就在今年 3 月的公告中披露稱，&lt;strong&gt;將在合資公司成立後一個季度內向智元提供不低於 1500 萬元意向採購訂單。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元投資的創業公司數字華夏，則與智元聯合開發了仿生機器人「夏瀾」，主攻教育、醫療、酒店服務、商場導購等場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投資了智元的藍馳創投合夥人曹巍直言：「智元機器人有大量的產業股東，比如比亞迪、上汽等，僅來自股東方的需求，&lt;strong&gt;可能就創造出幾萬台機器人的銷量。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_d17ebe4b7cb24df68020f9c3d2fb13e3@594936739_oswg71714oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;仿生機器人「夏瀾」 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;圖源: 數字華夏官網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年 12 月，智元機器人宣佈率先開啓通用機器人商用量產。據其披露，截至去年 12 月底，智元的量產工廠總計下線超過 900 台人形機器人。公司合夥人、具身智能事業部總裁姚卯青曾在接受採訪時表示，智元 2025 年機器人出貨量計劃保持在數千台，營收數將保持數倍規模增長。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;補上缺失的一課&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;通過高舉高打和全要素競爭，智元機器人在融資、商業化等領域取得了先發優勢。但這種策略也並非沒有短板——作為一家創業公司，同時做多款產品，佈局多個技術方向，如果不把資源集中在最核心目標之上，更難以取得突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具身智能大模型，就是智元機器人相對薄弱的技術能力之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果看估值，智元和銀河通用、宇樹科技三家在具身賽道的第一梯隊，但如果看模型能力，智元排不進第一梯隊，它的 demo（演示視頻）表現出的泛化性很一般。」上述資深具身智能投資人對智能湧現評價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該投資人表示，目前一些優秀的具身智能大模型已經可以實現一鏡到底的疊衣服、刮鬍子、拉拉鍊，而智元在今年 3 月發佈的啓元大模型並沒有復現上述複雜能力，而是相對簡單的 PPT 操作（即 Pick 抓取、Place 放置和 Transfer 轉運）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能湧現此前曾報道，智元機器人 2024 年 6 月決定研發機器人具身智能大模型，這個時間點在動作節拍上已經落後於自變量機器人、穹徹智能等業務偏重具身智能模型的創業公司半年多的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年下半年，智元機器人的研發團隊還曾經歷了調整，多位核心研發人員離職。其中有公開去向的包括原具身組長朱光沸加入眾擎機器人，前首席技術專家高翔加入了小笨智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之後，智元則相繼引入了前蔚來工程總監姚卯青 (任具身智能事業部總裁)、前谷歌學者羅劍嵐（任首席科學家）等具身智能模型方向的相關人才。加上姚卯青從蔚來帶去的部分員工，&lt;strong&gt;智元機器人的具身智能模型團隊已初現雛形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過一系列動作，智元機器人正在努力補足其具身智能大模型能力，以縮小和競爭對手的差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元機器人方面透露，公司的最新模型已經訓練出可以執行比較完善的推理任務和精細操作，如自動識別桌面垃圾並進行清理等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被很多具身智能從業者稱為人形機器人的「量產元年」和「商用元年」。但由於泛化性、通用性不足，當下人形機器人的商業化前景仍不清晰。現有的主要應用場景如科研、政府接待、迎賓引導等不僅規模有限，且市場需求很難持續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這背後的根源還在於「腦」的智能不足的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前機器人成功率最高、最快落地的操作是「PPT」，Pick（抓取）、Place（放置）和 Transfer（轉運），這類操作可以解決的實際問題、適應的應用場景非常有限。要解鎖更復雜的場景和動作，打開更大的下游市場，則需要等待具身智能大模型的技術新突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果「腦」的能力不能實現突破，即使智元的股東與合作方可以帶來幾萬台銷量，未來的銷量增長也很難持續，企業成長將會很快碰到天花板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過資源整合和產業生態佈局，智元機器人在融資和商業上無疑先人一步，但長遠來看，如何將「軟」（大腦）+「硬」（本體）協同發展，智元還需要更厚的積蓄。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首曝 10 天預約破 200 萬，為什麼樂元素也做起了 UE5 二遊？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311817511198472?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 14:08:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文丨果脯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，樂元素的《白銀之城》首曝後，在行業內外都掀起了軒然大波。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟樂元素最為人所知的產品是《開心消消樂》為主的一系列休閒遊戲，最廣泛的受眾集中於中年用户羣體。如今他們跑出來做年輕人用户居多的二遊，實在是讓人無法想象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但實際上，樂元素之前也推出過《梅露可物語》《偶像夢幻祭》等二遊，並且也曾在 B 站推出過虛擬偶像相關企劃，並非完全不懂二次元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更何況，《白銀之城》的 PV 和實機都做得有模有樣，完全不遜色於市面上其他已經曝光的大世界二遊產品，可謂是一支實打實的「奇兵」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_5299b91900f3499da1e971b663e58e20@6202862_oswg152094oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;白銀之城宣傳圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 PV 中，我們能看出許多頗具吸引力的內容，比如獨特的題材背景，接近育碧「刺客信條」「看門狗」等系列遊戲的世界設計邏輯，基於 UE5 搭建的維多利亞時代場景，以及寫實質感的二次元角色設計。而在遊戲之外，背靠樂元素，團隊也有充足的開發資金和技術支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，《白銀之城》在 B 站的播放量已經超過 600 萬，玩家整體反饋也集中於期待。首曝十天後，遊戲的全球全平台預約人數也突破 200 萬。作為樂元素首款大型 3D 二次元產品，這個首曝成績可謂相當不錯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但圍繞遊戲的一些設計，也有不少人提出了自己的質疑：UE5 引擎到底適不適合用來做強調動畫渲染風格的二次元遊戲？場景和角色美術頗為割裂，像是在寫實遊戲中打了二次元 mod，這個風格設計到底能不能成？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，我們與《白銀之城》的開發團隊白銀工作室簡單聊了聊這款項目的研發想法與團隊背景，也針對性地提到了大家對這款產品的一些疑惑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為採訪內容：（為便於閲讀，內容有所刪減）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今距離《白銀之城》首曝已經過去兩個星期了，內部感覺如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;首先，《白銀之城》的全球首曝後，在國內和海外市場都收到了比較熱烈的反響，比如 PV 和實機展示在 B 站的熱度達到過全站第 1，在 IGN 的 YouTube 頻道上也得到了超過 120 萬的播放量，這樣的市場反饋令我們非常欣喜。但另一方面，我們也認為需要更加努力將遊戲打磨出來，這樣才對得起玩家的認可和期待。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;首曝於我們來説，不僅僅是面向市場公開介紹《白銀之城》，更重要的是幫助我們獲得真實的市場反饋和玩家建議，來驗證團隊對於遊戲 IP 和玩法的構想是否能令大家期待、視頻中呈現出的美術效果是否能受到玩家喜愛。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;令我們印象深刻的是，在首曝後我們不僅獲得了不少玩家的好評和支持，也在國內和海外的社區中收到了很多真實的玩家反饋。甚至有玩家寫了篇幅超過兩千字的「小作文」，來詳細描述自己對《白銀之城》喜愛和不喜愛的點。在我們看來，玩家願意花這麼多的時間寫下自己的想法，和我們分享 Ta 的感受和建議，這就是一種最大的支持和認可，也會激勵着我們越做越好。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_da600bee41144602acd4258e74f7e71b@6202862_oswg87982oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;城市俯瞰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聽起來，遊戲實際還處於較早的開發階段？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;其實從 PV 和實機展示內可以看到，我們已經為《白銀之城》設計了很多世界觀內容和玩法。這次首曝的一個重要意義就是讓我們看到市場和玩家的真實反饋，來判斷目前的方向是不是正確。所以我們目前可能可以説是「工業化前夜」的一個階段，我們會基於首曝後玩家們提供的建設性意見，進一步完善遊戲設計，然後去給遊戲填充更多內容和體驗來開展測試。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;比如「偵探推理」這個遊戲的核心主題，也是《白銀之城》在玩法設計上的重點思考，像 PV 和實機展示中出現的「識破狼人」這一大世界揭發入戰的玩法就是其中之一。在《白銀之城》中還會有其他與玩家的偵探身份有關聯的玩法體驗，我們也會在未來的測試階段一一向玩家揭曉。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;而且無論是首曝前還是首曝後，我們都非常關注市場和玩家對於《白銀之城》的反饋是什麼，因為創作者不能脱離玩家而存在。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;此外，我們無論是公司還是項目團隊，都是比較傾向於低調務實的做事風格。通過這次首曝的 PV 和實機視頻，我們希望向玩家傳遞的一個信息也是，我們真的在建設這座白銀城。目前展現出來的遊戲內容還有很多可以優化的空間，而我們已經在路上了，我們會繼續做下去。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;説起反饋，《白銀之城》的美術風格和市面上的二遊差別其實還挺大。在具體設計中，你們怎麼考量這方面的內容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;為了體現遊戲世界觀中，白銀城繁華、精緻的質感，真實的材質和光影效果有很重要的作用，也符合大多數人對於「類似維多利亞時代」題材的視覺印象。我們認為這種效果能比單純的二次元風格化渲染更能體現這一時代氣質，也能兼容像新藝術運動這樣比較獨特的美學體驗。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;但迴歸到角色上面，我們希望堅持住二次元的核心，也就是那些令玩家引起情感共鳴和熱愛的角色，以及他們身上發生的故事。所以我們依然會選擇非寫實的風格，來響應二次元玩家對於《白銀之城》的期待。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_bc3bb99cd52444048544c93849b27f91@6202862_oswg72784oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;角色對話&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;基於這種品質追求和 UE5 引擎，遊戲的優化問題怎麼解決？像首曝的實機裏面也出現了掉幀問題。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;我們也關注到了在首曝之後，UE5 在手機平台上的表現是很多玩家關注的重點。多平台的適配和優化是我們從開發階段就在研究和攻克的問題，目前也有資深且經驗豐富的技術團隊在支持着項目開發，我們相信未來會給玩家提供優秀的體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但市面上已經有不少大世界二遊了，《白銀之城》首曝時間晚上不少，你們會覺得有追趕壓力嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;遊戲行業內在不斷湧現出更加優秀的產品，壓力一定是有的，但我們認為最重要的是做好自己眼前的事情。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;現在團隊的更加關注如何製作高品質的內容和玩法體驗，來回應玩家對我們的期待。因為不論是大世界賽道還是二次元賽道，都屬於內容向遊戲，到開發的中後期都離不開內容擴量，以及持續、穩定的版本內容更新。我們現在也在探索怎麼去做好團隊的工業化產出，這是一件蠻有挑戰的事情，卻也是做好《白銀之城》的必經之路。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_5e0c6ed72ed04ca08632bd949540abfb@6202862_oswg96035oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;城市場景&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;團隊現在有多少人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;目前樂元素的上海團隊超過了 700 人，多款項目在研。《白銀之城》是其中重要項目之一，團隊規模也在持續擴大。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在最初立項時，我們構思了幾個項目方向，最終確定了《白銀之城》的 IP 世界觀和核心玩法。接下來我們也用了一些時間做項目的預研和 IP 內容驗證，對這個方向有信心後，我們才開始逐步擴充團隊，持續填充遊戲的內容量。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;我們也在持續觀察市場的變化和玩家的期待。立項時，市面上最火的二次元遊戲是《原神》，後續市場也湧現了很多備受關注的新品。因為《白銀之城》這樣的大體量 3D 項目，對於我們來説也有很多「第一次」，需要投入更多經歷去學習和找到自己的路。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_9564b72632cd4a2cb0ed5f211b49d91b@6202862_oswg114806oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;戰鬥畫面&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;那這些成員有二遊項目的開發經驗嗎？畢竟在大眾普遍認知裏，樂元素給人的第一印象可能和「二次元」相距甚遠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;其實樂元素算是國內比較早期開始進入二次元賽道的公司，比如《梅露可物語》《偶像夢幻祭》等，所以其實一直有在招聘相關人才。《白銀之城》團隊的核心成員也有很多來自市面上成功的二次元遊戲項目。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你們怎麼理解二次元這個領域？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;在國內，「二次元」已經從很多年前的「亞文化」變成了目前很多主流年輕用户的熱愛。如今我們討論《白銀之城》或者其他的二次元遊戲，很重要的肯定是二次元標誌性的風格化美術，但底層是一條以內容為核心的賽道。在不同風格的世界中穿梭，與性格各異的角色相遇並且產生熱愛，與他們共同經歷故事，這是 ACG 作品共通的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首發自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/tqaIKlcSHLrS4S5unCQwnA"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>電車起火，電池新國標也杜絕不了｜工程師來信</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311860907679497?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 14:00:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「作為汽車產品的一線締造者，工程師是最瞭解汽車產品和技術的人羣。產品好不好，技術深不深，用料真不真，在 36 氪「工程師來信」欄目，你能看到更真實的一面。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當一輛車以百公里每小時的速度撞向高速隔離帶，隨之而來的就是 400 攝氏度的車內温度、30 秒內被融化的車窗玻璃、只剩下金屬框架的整車。逃生，或者説在幾秒鐘之內逃生，在這樣的條件下當然是件比較艱難的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到去年年底，中國新能源汽車滲透率已突破了 50%，但起火的電池包似乎仍是新能源汽車的不可言説之痛。動力電池起火能否不起火？起火後乘客能否擁有更多的逃生時間？一起起電池起火案例將這些問題擺在了越來越顯眼的位置，有關部門再次提高了動力電池的技術標準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，《電動汽車用動力蓄電池安全要求》（GB38031-2025）頒佈， 相較 2020 年頒佈、2021 年執行的 GB/T38031-2020 標準，新電池國標最主要的修改點之一，是將熱擴散測試的技術要求，從此前的「着火、爆炸前&amp;nbsp;5&amp;nbsp;分鐘提供熱事件報警信號」，修改為如今的「不起火、不爆炸（仍需報警），煙氣不對乘員造成傷害」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅如此，相比現行的通過針刺、外部加熱誘發熱失控的測試方法，新國標還增加了內部加熱測試，用以模擬更苛刻的工況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，請注意，即便滿足了新國標「不起火、不爆炸」的要求，也並不等於實際用車時一定不會起火、爆炸，36 氪通過與幾位工程師交流後瞭解到，實驗條件並不能覆蓋所有複雜的用車情況，目前沒有技術能完全杜絕動力電池起火，行車安全的主動權還是掌握在司機手裏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對話人士：A，多年主機廠電池事業部經驗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：早在一年前多數車企對電池的要求就已經是 Pack（電池包）層面要做到 NTP（整包無熱蔓延設計）了，為什麼電池起火的案例還是沒有杜絕，這是否説明，僅僅是做到了 Pack 層面的 NTP 還遠遠不夠？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;Pack 層面的 NTP，是在特定的測試條件下的安全。大多數公司也能做到，常規適應下，單電芯熱失控後通過水冷，排氣，斷電等一系列措施防止熱失控。但是不可能所有的極端情況都覆蓋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上次小米就是個例子，那麼快的車速撞水泥墩子，防護就失效了，就像繫了安全帶也不能保證撞不死。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再説一個之前看到的案例，比如車輛行駛在人行道上，因為地磚鬆動，車輛駛過時整塊磚翹起來插入電池包。這是家頭部電池廠商生產的電池包，而且也通過了測試標準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：有一種觀點認為，電池的體系安全比電芯安全更重要，那新國標中，要求單個電芯不起火、不爆炸這一條是否有意義？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;單體電芯的本徵安全對電池整包的安全有意義。單電芯本徵越安全，電池整包越容易符合國標熱安全要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對話人士：Q，從事電芯研發，6 年頭部電池供應商工作經驗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：要想實現電芯不起火不爆炸，電池廠商可以通過哪些技術、材料等層面的優化來實現？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q:&lt;/strong&gt;電芯是由四大主材構成的，分別是正極、負極、電解液、隔膜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正負極的材料基本上固定了，這是由鋰電池的電化學原理決定的。目前正極材料主要是 NMC（鎳鈷錳酸鋰）、LFP（磷酸鐵鋰）、NCA（鎳鈷鋁酸鋰）還有 LCO（鈷酸鋰）等鋰的氧化物形式，負極材料以人造石墨為主，但在摻雜或者投料時，可能會有些輔材的微調。除非材料體系變了，比如全固態或者是硅負極一般是對容量很高的載體用，鈉離子電池這種，隔膜材料理論上是可以升級的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在的隔膜普遍是用 PP（聚丙烯）或 PE（聚乙烯）做基膜，再用陶瓷或者 PVDF（聚偏二氟乙烯）塗覆。但如果能換成 PI（聚酰亞胺）這種材質，用火燒都燒不壞，消防員穿的衣服裏面就是 PI。這樣一來，電解液就很難刺穿隔膜造成短路。現在的短路一般都是電解液和水汽接觸從 LiPF6（六氟磷酸鋰）變成了 HF（氫氟酸），這東西比硫酸還劇烈。但問題在於，PI 的成本很高，商業化落地可能比較難。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電解液算是電芯裏最重要的東西，所以電解液配方一般高密度較高。而且它的配方很複雜，一般每種類型或者項目的電池都有獨立的電解液配方，但一般電解液裏都會有阻燃劑的成分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術上比較重要的可能是塗覆，因為鋰電池生產有兩道比較重要的工序，一個是塗覆，還有一個，如果是圓柱電，就是卷繞，方形鋁殼電池的話叫做疊片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;塗覆的面密度、均一性、公差以及平整度都很重要，還要通過 CD 全點去看它頭部、尾部、中部，以及雙面的極片的厚度。卷繞或者疊片的時候要注意不要格目，或者打折。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一些不良的極片，如果還在往下進行流轉的話，那肯定是不太安全的。所以生產時要進行監控，在生產過程中，淘汰掉一些劣質的極片，那安全性能也會提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：新國標還新增了底部撞擊測試和快充循環後安全測試，電池廠商該如何滿足這些新增的要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;先來説底部撞擊，這有點像一個高級的針刺實驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這方面，刀片電池的安全性可能差一點，它 pack 的結構設計，其實不那麼耐撞擊，這和它的工藝相關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刀片電池的疊片方式像三明治一樣，正極、負極中間夾一層隔膜，電池殼用的還是偏軟的鋁殼。這種疊片的工藝造出來的效果，不像特斯拉那種全卷的結構，對針刺的耐受性那麼強。而且特斯拉的電池全做了灌膠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但刀片結構，把電池做成長條形，堆疊在底盤上面，可以實現空間的更充分利用，塞入更多電池，提高續航里程，以及整體的恆定電壓。而且鋁殼的優勢是，鋁本身更輕，可以減輕電池包的重量，劣勢就是外殼脆弱不耐撞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然模擬出來的效果，和實際用車場景肯定有一定差異，針刺實驗可能只是扎到了一個電芯上面，所以它不會爆炸，實際用車時可能會發生斜撞，擠壓了好幾個電芯，説不定就會爆炸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也可以通過材料的優化去提高安全性。電池最下方是底護板，目前一般用的是型材、鈑金等材質，配合一些特殊塗層。底護板上面是冷板，電芯是黏在冷板上的，底護板和冷板間的緩衝間隙，可以填充泡棉等材料。要想提升安全性，在底護板上塗上防彈塗層就是一種方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;快充循環之後的安全測試，目前多數電池都能做到。就算是 0 SOC（電池電量為 0）到 100 SOC（電池電量為 100），15 分鐘也就是 4C 倍率，何況現在只是 20% ~ 80% 的區間，相當於充電速率不低於 3C，所以這個測試並不難通過。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且測試沒有定義單一的電芯是多大容量，有些單體是 280 安時，有些是 300 多安時， 既然沒有定義容量，用一些低容電芯就可以通過測試。電芯單體容量越大，通過快充測試就越難。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：新國標出台後，三元鋰電芯的前景將如何，相比磷酸鐵鋰電芯，三元鋰電芯要想通過新國標應該是更困難的，那麼可以通過哪些技術手段克服這些難點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;這跟材料的微觀結構有關。LFP（磷酸鐵鋰）是橄欖式的結構，不像 NMC（鎳鈷錳酸鋰）是三種元素共聚的層狀結構。層狀結構的擴散係數明顯優於橄欖結構，所以它起火爆炸的概率會更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;侑於材料本身的特性，目前也沒有誰能把三元鋰電車做得特別安全，也有像寧德時代這樣的企業用 AI 技術優化它整體的電化學配方，但似乎還沒有誰可以保證三元鋰電池可以做到不起火不爆炸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對話人士：H，多年電池包供應商經驗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：新國標可能會對一些電池材料供應商帶去何種影響，會造成電池廠商上游供應商的洗牌嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q:&lt;/strong&gt;新國標帶來的影響，更多的還是針對電池廠商，對電池產業鏈上游的影響可能不會那麼大，因為不少電池廠商原本執行的標準就比較高。比如有家上游供應商做前期焊接調試時，有上汽的焊接標準和寧德時代的焊接標準，他們領導就要求哪個標準嚴格就用哪個，實際應用過程中有時候可能還會做收嚴。所謂收嚴就是執行比通用標準更嚴格的要求，比如尺寸通用要求偏差±8mm，實際生產過程中，為了保證產品質量，可能會按照±6mm 執行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：新國標有可能約束以往電池行業的哪些潛規則？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q:&lt;/strong&gt;要想約束一些行業潛規則，更多的可能需要依靠處罰機制。只是提高防護標準，很多偷工減料的行為還是有可能出現，因為懲罰力度不夠。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>四足機器人領域公司尋求併購；轉讓頭部 AI 芯片公司 LP 份額｜資情留言板第 162 期</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311830636092935?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 13:29:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;資產交易市場，信息瞬息萬變，消息真假難辨，即使買賣雙方花費大量的時間、精力，推動成交往往困難重重。為了能夠幫助買賣雙方更快速鏈接市場信息和潛在交易對手，避免不必要的投入與浪費，我們特地打造了這樣一檔欄目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文是這個欄目的第 162 期。如果你對本文提到的相關的交易線索感興趣，希望接觸這些潛在的交易對手，或者如果你手中直接握有希望交易的資金或者資產，歡迎與我們聯繫。（郵箱：zcjy@36kr.com）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、本月新增&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、轉讓燧原科技公司老股基金 LP 份額（預期估值 202 億）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：202 億&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：3000-5000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： LP 份額轉讓，有管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、四足機器人領域公司尋求併購（預期估值 3000 萬）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;投資亮點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多元產品，技術領先。產品覆蓋輪式、履帶式、複合式以及腿足式等多種陸基巡檢機器人。其中，腿足式機器人通過先進的強化學習算法，非結構化地形通過能力超羣，擁有腿臂協同控制算法的技術儲備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;應用廣泛，成果顯著：教育場景中，與湖南工商大學、大連理工大學等多所高校深度合作，成為學生學習機器人技術、編程及人工智能知識的得力工具。在工業巡檢領域，為電力、港口、礦山等行業提供關鍵支持。能精準檢測變電站、配電站運行狀況。在文娛領域，憑藉獨特設計，有望打造新穎演出節目，或為主題樂園互動環節增添亮點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3.精英團隊，實力保障：創始人學術與實踐履歷出色，現任高校副教授、機器人領域頂級期刊副主編，擁有愛丁堡大學機器人技術博士後經歷。在機器人自動化行業深耕多年，獨立負責多項足式巡檢機器人研發項目。其學術成果豐碩，發表國際頂級學術期刊和會議論文數十篇。核心團隊成員多畢業於頂尖高校，碩士及以上學歷佔比高，專業領域涵蓋機器人技術、計算機科學、機械工程等。已獲得 9 項實用新型專利、14 項軟件著作權，申請 6 項發明專利。在學術方面，發表 17 篇 SCI 論文、6 篇機器人頂級會議 ICRA 及 IROS 論文。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：直接老股&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3、求購松延動力公司老股份額&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 2000-3000 萬人民幣份額&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：直接老股&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4、轉讓量子儀器領域頭部公司 LP 份額&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前輪次：Pre-IPO 輪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 3000 萬人民幣份額&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;5、轉讓濟南衞星產業發展集團有限公司老股&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;濟南衞星建設有衞星工廠總投資 4.5 億，已通過發改委審批，工廠處於交付驗收階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：3900 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： 顯名股東份額轉讓&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;6、求購字節跳動公司股份（預期估值 3000 億美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;買家性質：直接買家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易額度：3000 萬美元份額，可以接受有結構，但結構需要無費用&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;7、求購字節科技公司股份（預期估值 2800-3000 億美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;買家性質：直接買家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易額度：1-2 億美元份額，可以接受有結構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;8、轉讓 Shein 公司股份（預期估值 600 億美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;買家性質：直接買家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易額度：600 萬美元份額&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;9、轉讓持有智元機器人股份的 LP 份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：1.5 億人民幣&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額，有管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;10、轉讓浪潮雲公司老股份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：7000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： 顯名股東份額轉讓&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、資產求購&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、尋求醫療器械上下游併購標的（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;買家性質：直接買家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值面議，要求有盈利&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;併購要求：1、江蘇省內（蘇錫常大市內更優）2、疼痛治療耗材、介入治療耗材（含內鏡）、外科手術耗材、創面創新治療耗材、麻醉類等生命支持耗材等與林華業務相關的六大領域；3、有源也考慮，以耗材為主（兼設備系統），影像大設備除外；4、有核心團隊全職投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：3000-5000 萬投資實現至少 51% 控股，提供 1-2 億資金和免費的辦公室及廠房，通過公司 300 家壁壘商和 3000+經銷商為企業提供渠道網絡。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、尋求小家電領域上下游併購標的（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;買家性質：直接買家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值面議，20 億之內&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;併購要求：要求有盈利&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：控股併購、現金併購，也考慮戰略投資&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3、求購小紅書公司股份（預期估值 200 億美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;買家性質：直接買家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值不高於 200 億&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易額度：3000-5000 萬美金&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、 資產出讓/增資&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、轉讓持有貨拉拉股份的 LP 份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：200 萬美金份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額，無管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、轉讓持有沃飛長空科技股份的基金 LP 份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 6000 萬份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額，有管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3、轉讓持有艾佛光通股份的基金 LP 份額（預期估值約 66 億）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 6000 萬份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額，有管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4、轉讓持有智元機器人股份的基金 LP 份額（預期估值約 150 億）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 6000 萬份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額，有管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;5、轉讓持有 Rokid 股份的基金 LP 份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 5000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額，有管理費和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;6、轉讓創新藥領域生成式 Ai 頭部企業專項基金 LP 份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：1000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：管理費 2%，carry20%&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他説明：LP 份額，一層結構&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;7、轉讓商業航天頭部企業老股份額（預期估值面議）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：面議&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：5000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： 顯名股東份額轉讓&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;8、轉讓 UHMWPE 高強度纖維賽道頭部項目專項基金 LP 份額（預期估值 38 億人民幣）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;資產亮點：公司生產的 UHMWPE 高強度纖維，填補了此產品國內空白。此前同類材料全世界只有荷蘭帝斯曼與美，國霍尼韋爾可以生產，目前公司在產品性能、生產技術、環保、成本等全方面已實現全面超越。產銷均為行業世界絕對龍頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：38 億人民幣&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：3000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：管理費 2%，carry20%&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他説明：LP 份額，一層結構&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;9、轉讓智能駕駛頭部企業縱目駕駛專項基金 LP 份額&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;賣家性質：直接賣家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：投前 90 億人民幣&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前輪次：Pre-IPO 輪&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：2000 萬人民幣份額&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：管理費 2%，carry20%&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他説明：LP 份額，一層結構，顯名直投&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;10、轉讓半導體硅片領域頭部企業股份（預期估值面談）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;資產介紹：公司擁有國內技術和規模領先的 200mm 半導體硅片生產基地，以及行業內先進的 300mm 半導體硅片全自動智能化生產線，已成為中國大陸大尺寸硅片生產與銷售的領先企業之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易價格：預期估值面談&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資產規模：約 1500 萬人民幣份額&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份額&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯繫方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;説明 1&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要説明的是：「資情留言板」欄目的相關信息均為動態信息，可能因市場情況變化或者交易完成而失效。36 氪僅提供相關交易信息，具體交易需交易相關方另行協商並簽署有關協議，交易各方必須依靠自己的法律、審計和税務專家的專業知識來處理法律、監管、審計和税務問題，36 氪無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;諮詢更多份額請聯繫：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説明 2&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 6 月開始，36 氪資情留言板上線，已發佈 161 期內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 1 期：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1277884127217416"&gt;轉讓字節跳動老股、求購估值 5 億元以內的保險科技類標的｜資情留言板第 1 期&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 2 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1291631775156616"&gt;《 持有《個人本外幣兑換特許業務經營許可證》（全國僅 65 張）公司股權轉讓，市場價格求購字節跳動、Shein、小紅書股份｜資情留言板第 2 期 》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 3 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1317158918867458"&gt;《 一手賣家轉讓持有字節跳動股份的單標基金份額，市場價格求購大疆、地平線股份｜資情留言板第 3 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 4 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1327352884123908"&gt;《轉讓商湯科技股份，直接買家求購大疆股份（綜合成本不高於 185 億美元）｜資情留言板第 4 期》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 5 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1338356062427401"&gt;《轉讓喜馬拉雅股份，轉讓持有互聯網視聽許可證（基本涵蓋所有業務）公司股權｜資情留言板第 5 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 6 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1348269397154052"&gt;《轉讓商湯、Impossible Foods、Strip 老股，求購大疆、極兔、地平線股份｜資情留言板第 6 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 7 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1358232131404934"&gt;《轉讓中星微、華氏醫藥老股，求購地平線、小紅書、大疆股份｜資情留言板第 7 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 8 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1368060909482117"&gt;《轉讓菜鳥網絡、地平線、集創北方股份；求購 Tims 咖啡、小紅書、大疆股份｜資情留言板第 8 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 9 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1378147207265664"&gt;《轉讓香港主板某上市公司殼等股份，求購喜茶、得物、Paytm、貨拉拉等股份｜資情留言板第 9 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 10 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1388213970025224"&gt;《轉讓喜馬拉雅、能鏈集團等股份；求購京頤、大疆、元氣森林等股份｜資情留言板第 10 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 11 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1398089461807872"&gt;《求購極兔速遞、地平線、小紅書等股份，轉讓大疆等公司股份｜資情留言板第 11 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 12 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1408254496707971"&gt;《求購得物、小紅書、SHEIN 股份；轉讓大疆、速遞物流頭部公司股份｜資情留言板第 12 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 13 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1417859267083651"&gt;《求購小紅書、地平線、得物股份；轉讓喜馬拉雅、大疆、同城貨運某頭部公司股份｜資情留言板第 13 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 14 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1437689795640962"&gt;《求購微牛證券、小紅書公司股份；轉讓中星微、大疆、持有教育類視聽證某公司股份｜資情留言板第 14 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 15 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1447717278967682"&gt;《轉讓持有 Space X 股份的基金 LP 份額（按 940 億美元估值計算）；某家族辦公室尋求得物、微牛證券股份｜資情留言板第 15 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 16 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1457874440447881"&gt;《轉讓持有 Space X、飛驤科技、中星微等公司股份的基金份額；求購得物股份｜資情留言板第 16 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 17 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1467631889976322"&gt;《某家族辦公室求購得物股份；轉讓持有飛驤科技、Space X 股份的基金份額｜資情留言板第 17 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 18 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1477502150046471"&gt;《轉讓香港創業板某上市殼公司（地產板塊）股份；求購小紅書股份｜資情留言板第 18 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 19 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1487237997412485"&gt;《某知名家電上市公司尋求併購標的，轉讓某頭部商業地產公司老股｜資情留言板第 19 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 20 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1497161276160135"&gt;《轉讓持有 Epic Games 股份的單項股權基金份額；某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求產業併購｜資情留言板第 20 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 21 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1507335103975425"&gt;《轉讓持有中星微、商湯科技股份的專項基金份額；某家族辦公室尋求 Discord、Neuralink、Toss 等股份｜資情留言板第 21 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 22 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1517466949380869"&gt;《某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求出售機會；轉讓中星微、商湯科技專項基金份額｜資情留言板第 22 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 23 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1526819961777794"&gt;《轉讓某知名食品飲料賽道頭部公司股份（按最新估值約八折計算）、轉讓 Upbit 老股｜資情留言板第 23 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 24 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1536887060975878"&gt;《某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求出售機會；轉讓某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 24 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 25 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1546844074535169"&gt;《轉讓國內某 TOP 跨境物流服務商老股、某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 25 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 26 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1556807793725062"&gt;《轉讓持有 Space X 股份的專項基金 LP 份額、某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 26 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 27 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1566733202624133"&gt;《轉讓 Space X 股份、護膚品牌 AnesSens 代理權、某知名食品飲料賽道頭部公司股份｜資情留言板第 27 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 28 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1576652946361091"&gt;《轉讓持有 Neuralink、Space X 股份的專項基金 LP 份額；護膚品牌 AnesSens 代理權轉讓｜資情留言板第 28 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 29 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1587347581127433"&gt;《轉讓持有龍頭封測企業 QZKJ 股份、Neuralink 股份、Space X 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 29 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 30 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1606269802367488"&gt;《轉讓持有 Neuralink、Open Sea、Space X 股份的專項基金份額，轉讓艾博生物老股｜資情留言板第 30 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 31 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1616482907008520"&gt;《某知名母嬰平台旗下垂直電商業務尋求產業併購；轉讓持有 Neuralink、Space X 股份的專項基金份額｜資情留言板第 31 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 32 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1626139209463556"&gt;《轉讓某知名食品飲料賽道頭部公司股份；轉讓持有 Discord、Epic Games 股份的專項基金份額｜資情留言板第 32 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 33 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1636328946229126"&gt;《轉讓持有 Neuralink、Space X、某智能終端電子芯片 ZXW 股份的專項基金份額｜資情留言板第 33 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 34 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1646173976109959"&gt;《轉讓持有 Animoca Brands、某國產 GPGPU、某密碼技術龍頭公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 34 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 35 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1656742227261576"&gt;《轉讓持有 Blockdaemon、Space X、某龍頭密碼公司、Neuralink 股份的基金份額｜資情留言板第 35 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 36 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1666174507128836"&gt;《轉讓持有文遠知行、Space X、某智能終端電子芯片 ZXW 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 36 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 37 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1676524003157253"&gt;《轉讓持有 Space X、Epic Games、某龍頭封測企業 QZKJ 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 37 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 38 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1686615381376772"&gt;《轉讓持有 Space X、某智能終端電子芯片 ZXW、文遠知行股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 38 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 39 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1695404923498114"&gt;《轉讓持有 Shein、途虎養車、某頭部智能駕駛公司等股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 39 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 40 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1705723293144839"&gt;《轉讓持有 SpaceX、Shein、某頭部智能駕駛公司專項基金 LP 份額｜資情留言板第 40 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 41 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1715459202249480"&gt;《轉讓持有 Animoca Brands、Discord、某龍頭封測公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 41 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 42 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1725488387980545"&gt;《轉讓持有 Space X、Epic Games、某國產 GPGPU 龍頭公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 42 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 43 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1734953390390537"&gt;《轉讓持有 Shein、Discord 股份的專項基金份額；求購 Space X 股份（500 萬美元以上需求）｜資情留言板第 43 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 44 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1745981826068358"&gt;《轉讓某全球知名物流服務商、某食品飲料賽道頭部公司老股；求購 Space X 股份｜資情留言板第 44 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 45 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1755786870718084"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部智能駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 45 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 46 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1764960240384256"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein 公司股份的專項基金份額；護膚品牌 AnesSens 代理權轉讓｜資情留言板第 46 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 47 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1775051861412232"&gt;《轉讓持有 Space X、Discord、某頭部智能駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 47 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 48 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1784806224858503"&gt;《轉讓持有 Space X、Cybereason 公司股份的專項基金份額；求購 Flexport 股份｜資情留言板第 48 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 49 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1795407331836163"&gt;《轉讓持有 Shein、Space X、某知名食品飲料賽道頭部公司股份的專項基金份額｜資情留言板第 49 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 50 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1805356388008961"&gt;《轉讓持有 Space X 股份的基金 LP 份額、驢奶護膚品牌 AnesSens 代理權｜資情留言板第 50 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 51 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1814451335939456"&gt;《轉讓某互聯網物流行業、知名食品飲料賽道、自動駕駛領域等頭部公司老股｜資情留言板第 51 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 52 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1825134672496133"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein 股份的基金份額，某頭部智能駕駛、物流公司老股轉讓｜資情留言板第 52 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 53 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1834219714486787"&gt;《轉讓持有 Space X、Discord、某頭部機器人、雙碳公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 53 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 54 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1844355176221573"&gt;《轉讓持有 Neuralink、Space X、某頭部自動駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 54 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 55 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1853772342759048"&gt;《轉讓持有 Neuralink、某頭部自動駕駛、碳酸鋰公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 55 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 56 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1865006619136512"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部自動駕駛公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 56 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 57 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1874062900677769"&gt;《轉讓持有 Neuralink、某頭部芯片、商業航天公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 57 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 58 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1884787991833732"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部汽車、雙碳領域等公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 58 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 59 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1893678719160836"&gt;《轉讓持有 Space X、Neuralink、某知名食品飲料賽道頭部公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 59 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 60 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1904408157972873"&gt;《轉讓持有 Space X、Neuralink、某頭部物流及汽車領域公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 60 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 61 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1914429503311877"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部氫能、自動駕駛等公司股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 61 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 62 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1924326637288194"&gt;《轉讓持有 Neuralink、Shein、Discord 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 62 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 63 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1933426489624960"&gt;《求購國內一線美元基金 LP 份額 ；轉讓持有 Space X、Neuralink 的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 63 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 64 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1953994189166726"&gt;《求購 Neuralink 老股 ；轉讓持有 Space X、某食品飲料頭部公司的基金份額｜資情留言板第 64 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 65 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1964156597611011"&gt;《求購極兔、小紅書老股；轉讓持有 Space X、某自動駕駛頭部公司的基金份額｜資情留言板第 65 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 66 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1974011563712899"&gt;《求購 Neuralink、小紅書老股；轉讓持有 Shein、某氫能頭部公司股份的基金份額｜資情留言板第 66 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 67 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1983915551032576"&gt;《轉讓持有 Neuralink、Shein 公司股份的基金份額；求購極兔、小紅書老股｜資情留言板第 67 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 68 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1993784431145475"&gt;《轉讓持有 Space X、Discord 公司股份的基金份額；求購 Neuralink、小紅書老股｜資情留言板第 68 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 69 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2003816544309382"&gt;《求購 Space X、小紅書老股；轉讓持有 Neuralink、某頭部物流公司股份的基金份額｜資情留言板第 69 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 70 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2013638157730312"&gt;《轉讓持有 Space X、Neuralink、某頭部自動駕駛公司股份的基金份額｜資情留言板第 70 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 71 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2023681544400136"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein、某頭部物流公司股份的專項基金份額｜資情留言板第 71 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 72 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2033420631223553"&gt;《求購 OpenAI 股份（ChatGPT 的母公司）；轉讓持有 Space X、Shein 公司股份的基金份額｜資情留言板第 72 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 73 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2043326810491907"&gt;《求購 OpenAI、Neuralink 股份；轉讓持有 Space X、Shein 公司股份的基金份額｜資情留言板第 73 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 74 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2053224417636869"&gt;《轉讓持有 OpenAI、Shein 公司股份的基金份額；求購 Space X、Neuralink 老股｜資情留言板第 74 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 75 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2062958054920072"&gt;《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、某頭部物流公司股份的基金份額｜資情留言板第 75 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 76 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2073220743232648"&gt;《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、OpenAI 的基金份額｜資情留言板第 76 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 77 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2082911478493955"&gt;《轉讓持有 OpenAI、某頭部物流公司的基金份額；求購 Space X、Neuralink 老股｜資情留言板第 77 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 78 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2093033295446149"&gt;《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、某頭部物流公司的基金份額｜資情留言板第 78 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 79 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2112625351887237"&gt;《轉讓持有 Space X、Neuralink、OpenAI、某頭部自動駕駛公司的專項基金份額｜資情留言板第 79 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 80 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2122439613073800"&gt;《求購 Neuralink 老股；轉讓持有 OpenAI、Space X、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 80 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 81 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2132613012925446"&gt;《求購 Space X、Neuralink 老股；轉讓持有 Shein、某頭部自動駕駛公司的基金份額｜資情留言板第 81 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 82 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2142445875446279"&gt;《轉讓持有 Space X、Neuralink、Shein、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 82 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 83 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2152151366717952"&gt;《轉讓持有 Space X、OpenAI、Discord、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 83 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 84 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2162341785694473"&gt;《求購 Neuralink、Space X 老股；轉讓持有 OpenAI、某自動駕駛公司的基金份額｜資情留言板第 84 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 85 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172248012992773"&gt;《轉讓持有 Space X、Shein、OpenAI、某自動駕駛公司的專項基金份額｜資情留言板第 85 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 86 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2182121328277504"&gt;《轉讓持有 OpenAI、Space X、Discord、某自動駕駛公司的專項基金份額｜資情留言板第 86 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 87 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2192114415485317"&gt;《轉讓持有 Space X、Neuralink、Shein、某頭部物流公司的專項基金份額｜資情留言板第 87 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 88 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2201946256796549"&gt;《求購 Open AI 老股；轉讓持有 Space X、Neuralink、Shein 的專項基金份額｜資情留言板第 88 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 89 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2211741658756484"&gt;《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、某頭部自動駕駛公司的基金份額｜資情留言板第 89 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 90 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2221758417404548"&gt;《求購 Open AI、醫療大健康類資產；轉讓持有 Space X、Neuralink 的基金份額｜資情留言板第 90 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 91 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2231964007624322"&gt;《轉讓持有 Space X、Discord、Shein 的基金份額；求購 Open AI、醫療大健康類資產｜資情留言板第 91 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 92 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2251668094791300"&gt;《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、Shein 的基金份額｜資情留言板第 92 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 93 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2261384425107080"&gt;《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、Shein 的基金份額｜資情留言板第 93 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 94 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2271402958036740"&gt;《求購 Space X、Open AI 老股；轉讓持有 Neuralink、Discord 的基金份額｜資情留言板第 94 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 95 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2281294735022081"&gt;《轉讓持有 Open AI、Neuralink、Discord 與某頭部機器人公司的基金份額｜資情留言板第 95 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 96 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2290992515127044"&gt;《求購 Open AI、Space X 老股；轉讓持有 Shein、Discord 公司的專項基金份額｜資情留言板第 96 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 97 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2300816066653192"&gt;《轉讓持有 Space X、Open AI、Shein、Neuralink 公司的專項基金份額｜資情留言板第 97 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 98 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2310985178803712"&gt;《求購 Space X、Neuralink、Open AI 股份；轉讓 500 億美元估值的 Shein 老股｜資情留言板第 98 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 99 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2320926749918341"&gt;《轉讓 Space X、Open AI、某 500 億美元估值的 Shein 老股份額｜資情留言板第 99 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 100 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2329231138627205"&gt;《轉讓 Space X、菜鳥網絡、約 200 萬美元額度的 Open AI 老股份額｜資情留言板第 100 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 101 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2340604657618433"&gt;《轉讓 Space X、菜鳥網絡、Open AI 老股份額｜資情留言板第 101 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 102 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2350465130813955"&gt;《轉讓 Animoca Brands、Open AI、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 102 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 103 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2360470848863746"&gt;《轉讓 Neuralink、Open AI、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 103 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 104 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2369648059706247"&gt;《求購 Shein、元氣森林股份；轉讓 Neuralink、Open AI 股份｜資情留言板第 104 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 105 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2380255544536065"&gt;《求購 Open AI 股份；轉讓 Shein、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 105 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 106 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2389495610364547"&gt;《求購 Shein、Open AI 股份；轉讓 Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 106 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 107 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2399270604480134"&gt;《求購菜鳥網絡老股；轉讓 Neuralink、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 107 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 108 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2409860518224647"&gt;《求購 Neuralink、元氣森林公司股份；轉讓 Animoca Brands、Open AI 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 108 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 109 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2419787613758472"&gt;《求購喜茶股份；轉讓中科富海、Shein、Open AI 基金 LP 份額｜資情留言板第 109 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 110 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2429655630696834"&gt;《求購菜鳥、比亞迪半導體股份；轉讓 Shein、Open AI 基金 LP 份額｜資情留言板第 110 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 111 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2438931564384901"&gt;《求購小紅書股份；轉讓 Neuralink、OpenAI、Space X 專項基金 LP 份額｜資情留言板第 111 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 112 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2449552473069443"&gt;《求購喜茶、小紅書、比亞迪半導體股份；轉讓大疆創新股份｜資情留言板第 112 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 113 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2469298519955329"&gt;《求購小紅書、OpenAI 股份；轉讓 Neuralink 專項基金 LP 份額、大疆創新股份｜資情留言板第 113 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 114 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2479274329085832"&gt;《求購 OpenAI 股份；轉讓 Animoca Brands、Discord 股份專項基金 LP 份額｜資情留言板第 114 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 115 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488605245249665"&gt;《求購菜鳥網絡老股、小紅書股份；轉讓某頭部生物公司股份、互聯網醫療企業老股、Neuralink 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 115 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 116 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2498445508974471"&gt;《求購小紅書、喜茶股份；轉讓持有 Shein 份額的基金 LP 份額｜資情留言板第 116 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 117 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509054117331203"&gt;《求購 OpenAI 公司股份；轉讓持有 Animoca Brands 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 117 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 118 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2519052482979336"&gt;《求購比亞迪半導體公司股份；轉讓持有 Discord 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 118 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 119 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/sV_tqrxzE9KH6DYraA6i_g"&gt;《求購小紅書、Space X 股份；轉讓持有 Animoca Brands 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 119 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 120 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2538716575753989"&gt;《求購 Shein 公司股份；轉讓某自動駕駛領域頭部公司 2000 萬美元老股｜資情留言板第 120 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 121 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2548633435740550"&gt;《求購比亞迪半導體股份；轉讓持有 DJI 股份、Cohere 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 121 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 122 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2557976476310916?channel=copy_url"&gt;《求購 Neuralink 公司股份；轉讓某自動駕駛領域頭部公司 2000 萬美元老股｜資情留言板第 122 期&lt;strong&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 123 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8Z_eQX8Q10dvcoD0tpfMHQ"&gt;《求購地平線股份；轉讓持有 Discord 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 123 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 124 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2578472678630789"&gt;《尋求護膚品、美妝等賽道併購標的；轉讓光學器件產品研發、製造和銷售商公司老股｜資情留言板第 124 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 125 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2588256386873984?channel=copy_url"&gt;《尋求電子信息賽道併購標的；尋求護膚品、美妝等賽道併購標的｜資情留言板第 125 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 126 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2598366766758787"&gt;《尋求文旅賽道併購標的；尋求護膚品、美妝等賽道併購標的｜資情留言板第 126 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 127 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2607499254609153"&gt;《尋求辦公軟件賽道併購標的；尋求電子信息賽道併購標的｜資情留言板第 127 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 128 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2617428246714496"&gt;《尋求護膚品、美妝等賽道併購標的；轉讓合源生物公司老股｜資情留言板第 128 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 129 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2626418763152521"&gt;《求購藍箭航天老股；尋求辦公軟件賽道併購標的｜資情留言板第 129 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 130 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/bSZCXb_Nv6wfKk2Y83GhbA"&gt;《轉讓 Space X、Shein 股份；尋求文旅賽道併購標的｜資情留言板第 130 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 131 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2657609599582465"&gt;《尋求護膚品、美妝賽道併購標的；轉讓持有 Space X 股份的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 131 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 132 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2677421269890563"&gt;《求購比亞迪半導體股份；轉讓某頭部茶飲連鎖企業的專項基金 LP 份額｜資情留言板第 132 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 133 期&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2695914338708872?channel=copy_url"&gt;:《求購 xAI 股份；轉讓某頭部人型機器人老股份額｜資情留言板第 133 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 134 期:《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2717282174056577?channel=copy_url"&gt;求購智元機器人股份；尋求新能源上下游賽道併購標的｜資情留言板第 134 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 135 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2735576770275842?channel=copy_url"&gt;《轉讓無晶圓廠芯片設計企業專項基金 LP 份額；求購星動紀元機器人股份｜資情留言板第 135 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 136 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2755592122628865?channel=copy_url"&gt;《尋求滷味食品、連鎖餐飲板塊併購標的；尋求精密製造領域板塊併購標的｜資情留言板第 136 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 137 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/G_UpXoJz9mLcos-EegannQ"&gt;《轉讓喜茶專項基金 LP 份額；尋求智能傳感板塊併購標的丨資情留言板第 137 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 138 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2796326631059080?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;轉讓智能駕駛頭部企業專項基金 LP 份額；轉讓某母嬰電商企業份額｜資情留言板第 138 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 139 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2816376053762568?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;尋求智慧城市板塊併購標的；求購上海微電子股份｜資情留言板第 139 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 140 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2836215354231426"&gt;《尋求汽車領域上下游併購標的；轉讓伺服電機領域頭部企業股份｜資情留言板第 140 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 141 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2855894553693064?channel=copy_url"&gt;《求購人型機器人領域老股；轉讓腫瘤免疫治療藥物領域頭部企業股份｜資情留言板第 141 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 142 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2875878933287305"&gt;《求購小紅書股份；轉讓雙特異性抗體藥物領域頭部企業股份｜資情留言板第 142 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 143 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895397176302468"&gt;《求購阜陽欣奕華材料公司股份；尋求小家電領域上下游併購標的｜資情留言板第 143 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 144 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2914682117806723?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;尋求直播帶貨 MCN 併購標的；尋求醫療器械上下游併購標的｜資情留言板第 144 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 145 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2935408242629510?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;尋求生物醫藥上下游併購標的；尋求伺服電機上下游標的｜資情留言板第 145 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 146 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2964763593969921?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;求購長鑫存儲老股；轉讓創新藥領域生成式 Ai 頭部企業專項基金 LP 份額｜資情留言板第 146 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 147 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HsbctABTGdalKnKm4e4vLQ"&gt;《求購 Shopee 老股；轉讓頭部境內外一體化國家糧油交易平台企業基金 LP 份額｜資情留言板第 147 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 148 期：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3004669087752194?channel=copy_url"&gt;求購星動紀元公司股份；求購人形機器人公司股份｜資情留言板第 148 期&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 149 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3025846948816134"&gt;《求購摩爾線程股份；轉讓半導體光刻機頭部企業 LP 份額｜資情留言板第 149 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 150 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3044123122535049?channel=copy_url"&gt;《求購智元機器人股份；轉讓半導體光刻機頭部企業 LP 份額｜資情留言板第 150 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 151 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3064139993212036"&gt;《求購摩爾線程股份；轉讓 OS 國產操作系統頭部企業 LP 份額｜資情留言板第 151 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 152 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3084085058419080"&gt;《轉讓 OS 國產操作系統頭部企業 LP 份額，求購字節顯名股份｜資情留言板第 152 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 153 期：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/preview/46ZiUoaa06radzT8R_1vOeDn1B-WA6qvra6PG7iKMXiQy1ejzdUbdMk0BoMbLJ7M"&gt;轉讓高性能通用 GPU 芯片頭部企業 LP 份額；求購小紅書股份｜資情留言板第 153 期&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 154 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3122889301104903"&gt;《求購宇樹科技公司股份；求購摩爾線程公司股份｜資情留言板第 154 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 155 期:《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3163016081713920?channel=copy_url"&gt;轉讓半導體頭部企業 LP 份額；求購宇樹科技等多家人形機器人公司股份｜資情留言板第 155 期&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 156 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3182929043477890"&gt;《求購雲深處科技股份；求購宇樹科技股份｜資情留言板第 156 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 157 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3202673173242371?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;求購銀河通用公司股份；求購雲深處科技股份｜資情留言板第 157 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 158 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3223005426617221"&gt;《求購銀河通用股份；求購宇樹科技股份｜資情留言板第 158 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 159 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/zMqtgfjt2eTrCwZ33q1v5w"&gt;《求購智元機器人老股；求購宇樹科技公司股份｜資情留言板第 159 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 160 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3265091770843272"&gt;《轉讓持有頭部機器人股份基金的 LP 份額｜資情留言板第 160 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 161 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3292050530416769?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;求購松延動力公司老股份額；轉讓機器人領域頭部公司 LP 份額｜資情留言板第 161 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截止目前共計收到九千餘封諮詢郵件（zcjy@36kr.com），經過我們篩選排查後篩選出上千家有真實交易需求的機構、公司，並幫助其進行對接，目前交易仍在進行中，我們也會持續關注。另外，目前 36 氪已經與知名基金建立了合作關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果你希望通過我們的資情留言板欄目發佈求購或者出售資產信息，也歡迎與我們聯繫（zcjy@36kr.com）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科氪｜一加 Ace 5 至尊系列搭載「電競三芯」 旗艦遊戲體驗遠超同檔</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311813560622594?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 13:13:50  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 27 日，一加正式推出一加 Ace 5 至尊系列，包含一加 Ace 5 至尊版與一加 Ace 5 競速版兩款機型。一加 Ace 5 至尊系列配備了由 9400 系列旗艦芯、靈犀觸控芯和電競 Wi-Fi 芯片組成的行業首套遊戲全鏈路芯片級硬件解決方案「電競三芯」，並將一加自研芯片級遊戲技術「風馳遊戲內核」首次引入天璣平台，在實現無限滿幀的情況下，帶來最強 1%Low 幀表現，帶來遠超同檔的遊戲體驗。一加 Ace 5 至尊系列設計極簡優雅且對遊戲友好，搭載的滿血 ColorOS 15 系統，成功刷新了安卓系統流暢度的新高度。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_ef8b141fdc384cdb888aa21582c7b622@517825446_oswg53345oswg1269oswg699_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;憑藉着性能表現強勁、遊戲體驗優秀，截至 5 月份，一加 Ace 系列的銷量已經突破了 1500 萬台。一加中國區總裁李傑表示：「遊戲體驗已經成為 OPPO 的戰略級賽道，一加的目標就是打造頂級的遊戲體驗，全力以赴做到行業第一。承載 Ace 系列千萬用户的熱愛，一加 Ace 5 至尊系列在遊戲體驗上，將刷新行業紀錄，實現新的跨越，為用户帶來至尊的遊戲體驗！」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_89c89bde61aa40149cfef88f2dcbc65b@517825446_oswg55212oswg1269oswg710_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版定價為 2499 元起，國補後價格 2124.15 元起；一加 Ace 5 競速版售價 1799 元起,國補後 1529.15 元起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 大使陳都靈驚喜現身，在發佈會現場分享了自己「用一加 Ace 5 至尊版，遊戲上分把把都靈「的遊戲心得。發佈會後，她還與一加中國區總裁李傑一起參與了《和平精英》遊戲至尊挑戰賽，與現場觀眾一同感受了一加 Ace 5 至尊系列的至尊遊戲魅力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,1150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_8c7cda2ed52648bb97af5db8bebba958@517825446_oswg103328oswg862oswg1150_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在發佈會上，《無畏契約手遊》宣佈與一加手機達成中國戰略合作伙伴關係。雙方將在遊戲技術、賽事、市場等方面展開多項合作，一加 Ace 5 至尊版將作為下半年《無畏契約手遊》第一屆大眾賽事和 6 月試玩會的官方指定用機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;行業首台「電競三芯」旗艦，天花板上再造遊戲至尊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版首次搭載行業第一套遊戲全鏈路芯片級硬件解決方案「電競三芯」，集天璣 9400 + 旗艦性能芯、靈犀觸控芯、電競 Wi-Fi 芯片 G1 於一體，並首次將「風馳遊戲內核」寫入天璣平台，配合強大的冰河散熱系統冷靜輸出，挑戰消除性能、網絡、觸控方面的卡頓，打造行業最流暢的至尊遊戲體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_e37d7a623249487ca258206a543fc6bf@517825446_oswg76153oswg1269oswg746_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;旗艦性能芯天璣 9400+ 遊戲表現就像開了掛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭載的行業頂級旗艦芯片天璣 9400 +，擁有第二代全大核 CPU，單核性能提升 35%；GPU 方面採用當前最強的 12 核 G925，圖形處理能力提升 41%。得益於第二代 3nm 先進製程工藝，天璣 9400 + 在 CPU 和 GPU 性能大幅提升的同時，功耗降低 40%，能效比顯著提升。也讓一加 Ace 5 至尊版安兔兔跑分高達 3225260，成為目前所有天璣芯片手機的最高分。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_adb37835edc748768b851dc8d81f75c7@517825446_oswg45464oswg1269oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯發科技集團高級副總裁徐敬全表示，聯發科技與一加成立聯合實驗室，將天璣芯片與一加的風馳遊戲內核深度結合，充分釋放芯片潛力，搭載了天璣 9400+的一加 Ace 5 至尊版將提供目前業界極佳的遊戲體驗。一加 Ace 5 至尊版搭載獨家自研的「風馳遊戲內核」技術並首次深度注入天璣 9400+ 芯片底層，從源頭重構資源調度與功耗管理。在「風馳遊戲內核」的加持下，天璣 9400+帶來了 8% 的遊戲性能提升和 15% 的遊戲功耗降低，實現滿幀運行、更低温度與更低功耗的全維突破。一加 Ace 5 至尊版可實現《王者榮耀》、《原神》、《崩壞：星穹鐵道》在超過 5 小時重載場景下的首個無限滿幀運行，表現遠超行業平均水平，遊戲體驗就像「開了掛」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_979f0be208fd4ed2bef28df741257ac9@517825446_oswg68055oswg1269oswg714_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為解決"平均幀率接近滿幀但遊戲仍卡頓"的手遊體驗痛點，一加將 PC 級遊戲評測標準 1% Low 幀納入手機遊戲體驗的衡量標準中。1% Low 幀指的是把一段遊戲的幀數從高到低排序，取到最低的 1% 幀的幀率平均值。雖然 1% Low 幀出現的時間很短，但它往往出現在團戰激烈時刻、鋼槍對決瞬間、Boss 戰等遊戲關鍵時刻，對於整局遊戲的流暢體驗至關重要。1%Low 幀是最能反映遊戲真實流暢度的幀率指標，所以真正的流暢遊戲體驗，既要看「平均幀率」，更要看「 1% Low 幀」。一加 Ace 5 至尊版在平均幀率滿幀之上，得益於三大芯片內核技術，繼續征服 1%Low 幀，挑戰消滅遊戲卡頓的最後一公里。在《王者榮耀》10v10 龍坑團戰、《星鐵》大規模地圖奔跑測試和《原神》血戰 Boss 等重載遊戲場景中，一加 Ace 5 至尊版 1%Low 幀表現均可挑戰行業最強。行業內只有一加 Ace 5 至尊版才能同時做到平均幀率行業最高，1%Low 幀行業最優。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_52a8d59773ee48a19110c876fef2a97a@517825446_oswg85797oswg1269oswg719_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在風馳遊戲內核的加持下，一加 Ace 5 至尊版還將行業獨家原生級 120 幀首次落地天璣芯片。相比於使用插幀芯片的 120 幀，原生級 120 幀有着 0 新增時延功耗更低的優勢，領先不止一代。一加 Ace 5 至尊版行業獨家帶來天璣平台的《逆水寒》原生級 120 幀體驗，並且支持《原神》原生 120 幀+1.5K 滿血同開，帶來行業最強的高幀遊戲體驗。為了芯片性能的強勁釋放，一加 Ace 5 至尊版搭載全新「冰河散熱系統」，帶來高達 41875mm² 的超大散熱面積，覆蓋整機關鍵區域。它搭載行業首發納米冰晶冷卻液的「冰河 VC」，瞬時直降芯片温度，堪比芯片專用空調，確保性能釋放更持久。同時，全新「冰河石墨」散熱能力提升 36%，熱導率接近理論極限，均熱性能翻倍升級。為了進一步提升散熱表現，還搭載全新「冰河電池後蓋」，主動輔助散熱，長時間握持依然清爽不燙手。在多項旗艦散熱技術加持下，一加 Ace 5 至尊版即使面對超重載遊戲，也能實現超過 5 小時的滿幀高能運行，幀率穩定，温控優秀，帶來真正不降頻、不掉幀的流暢遊戲體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;靈犀觸控芯為極限觸控而生，帶來電競級觸控體驗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;手機的觸控性能對遊戲體驗至關重要，是影響玩家操作的關鍵因素之一。在遊戲中，觸控無響應、響應延遲或滑動斷觸等常見問題，會嚴重影響玩家操作的流暢度和準確性，甚至可能直接決定遊戲的勝負。一加 Ace&amp;nbsp;5 至尊版行業首發了專為遊戲極限操作而生的靈犀觸控芯片，作為行業首顆電競級觸控芯，它帶來了更快、更穩、更準的觸控體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_75c988ddab73492097e30431d7e1277b@517825446_oswg59963oswg1269oswg714_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了用户更快的觸控體驗，一加 Ace&amp;nbsp;5 至尊版帶來了行業最高的&amp;nbsp;290Hz 十指採樣率、300Hz 五指採樣率和&amp;nbsp;3000Hz 瞬時響應採樣率，實現了&amp;nbsp;0.04s 的極致觸控響應速度，遠超職業選手極限手速。在觸控穩定性和準確性方面，靈犀觸控芯還帶來了「百萬次連續觸控雙指 0 斷觸」以及全新升級的畫面抗抖動算法，確保雙指點擊或滑動小地圖時畫面不抖，瞄準更準。在 FPS 遊戲中雙指點擊準心不抖，MOBA 遊戲滑動小地圖畫面穩定，操作更精準。一加還帶來了行業領先的「雨水觸控 2.0」，大幅提升濕手、汗手時的遊戲觸控體驗，做到濕手依舊快、穩、準。這樣的頂級觸控表現，也通過了《和平精英》賽場級觸控認證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;電競 Wi-Fi 芯片 G1：能穿牆，能搶網，低延遲超穩定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加&amp;nbsp;Ace 5 至尊版行業首發獨家自研「電競&amp;nbsp;Wi-Fi 芯片&amp;nbsp;G1」,挑戰行業最強 Wi-Fi 性能，堪稱&amp;nbsp;Wi-Fi 信號「穿牆王」。G1 芯片內含功率放大器與低噪聲放大器，射頻功率顯著提升，通過防丟包、抗幹擾等技術，全場景解決 Wi-Fi 覆蓋痛點。當多台手機連接同一 Wi-Fi 時，一加 Ace 5 至尊版的連接距離、網絡速率以及穿牆性能分別比其他手機提升 11%、26% 和 33%。尤其在宿舍這類多人共享同一網絡，信號幹擾大、網絡擁堵的場景中，優勢盡顯。一加 Ace 5 至尊版還採用 11 根天線環繞式分佈的電競天線系統，搭載四根黃金遊戲天線，針對遊戲橫握場景優化信號遮擋問題。同時支持「對戰流加速」、「AI 弱網增強」、「遊戲雲計算專網」等技術，並配備 Wi-Fi 7、5.5G 等旗艦通信能力，無論是弱網、穿牆還是複雜網絡環境，全方位無死角打造最強電競網絡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;憑藉「電競三芯」超強遊戲性能實力，一加 Ace 5 至尊版 0% 遊戲卡頓率、0 斷觸、0 斷網，符合人因遊戲 0 卡頓流暢體驗認知，成為行業首個通過行業最權威、最全面的泰爾電競遊戲流暢性認證的手機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一加史上最強 144Hz 電競高刷護眼屏 &amp;nbsp;顯示快人一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_c27a47e1810c47da9c438617fd82dd52@517825446_oswg63112oswg1269oswg709_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版追求屏幕極限，搭載 Ace 系列有史以來最電競、最強大的 144Hz 電競高刷護眼屏，為玩家帶來最極致的視覺體驗。這塊屏幕擁有行業最高 144Hz 的屏幕刷新率，相比 120Hz 的屏幕，每秒可以多顯示 24 幀，帶來行業最絲滑流暢的顯示效果。不僅流暢，一加 Ace 5 至尊版的屏幕響應速度更是達到行業最快的 0.007s 極速刷新，顯示快人一步。同時，這塊屏幕具備 1.5K 分辨率，全局峯值亮度高達 1400nit，支持 10.7 億色彩顯示，支持遊戲 EDR 高動態範圍顯示，有着同檔位領先的屏幕顯示素質。一加 Ace 5 至尊版的屏幕還搭載旗艦同款的「明眸護眼 2.0」技術，集成多項智慧護眼功能，可以做到行業領先的護眼表現。憑藉全維度領先的護眼技術，一加 Ace 5 至尊版搭載的屏幕已通過 TÜV 萊茵護眼 4.0，護眼實力權威認證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6700mAh 冰川電池+100W 超級閃充，續航持久暢玩一整天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭載專為高性能手機打造的 6700mAh 超大容量冰川電池，採用新一代仿生球形硅碳材料，硅含量高達 10%，實現高達 798Wh/L 的能量密度。在電池容量顯著提升的同時，整機厚度僅 8.10mm，兼顧強勁續航與便攜手感。配合系統能效優化，《王者榮耀》、《和平精英》等 120 幀極致畫質續航超 7.5 小時，《原神》重載場景續航實現 5.5 小時滿幀遊戲體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_365ef678202c444b91df31f658665d36@517825446_oswg845174oswg1269oswg719_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版還配備 100W 超級閃充，僅需充電 10 分鐘，即可暢享滿幀遊戲 3 小時；39 分鐘就能充至 100% 電量，回血迅速，告別電量焦慮。同時，一加 Ace 5 至尊版支持旁路供電功能，電源直充手機，有效減少電池充放電次數，延長電池壽命，並顯著緩解遊戲時的機身發熱情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;集合了電競三芯、頂級屏幕、全新散熱系統以及超級持久續航的一加 Ace 5 至尊版帶來了至尊遊戲體驗，也受到了最頂尖的 FPS 職業選手的認可。一加宣佈一加 Ace 5 至尊版成為 2025 年《和平精英》職業賽事 PEL 指定用機。發佈會現場，一加中國區總裁李傑召集 PEL 職業聯賽全體 23 個俱樂部選手代表，共同見證全新電競至尊的誕生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;簡潔優雅設計，電競手感旗艦質感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版採用全新一代的極簡金屬環設計，外觀簡潔優雅，乾淨利落。手機背部延續了一加一貫的頂級質感，並運用了旗艦級的絲綢玻璃工藝。一加從用户遊戲時的三種不同心情和狀態中汲取靈感，帶來了三款獨特的質感配色：燃力鈦，擁有獨特背板紋理，充滿力量感與未來科技感；幻影黑，純粹深邃的黑色，經典而永恆；輕風藍，清新淡雅的藍色，如同拂面清風。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="692,393" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_4a0c364028f44b758e2fd73862fe129a@517825446_oswg171436oswg692oswg393_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版還擁有全新一代遊戲友好設計，手機鏡頭區域面積減少 42%、機身圓潤 R 角設計、整機均衡配重 206g，舒適不硌手、遊戲久握不累手。此外，還有全新自定義快捷鍵，常用設置、實用功能，按一下就搞定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;旗艦同款影像，人像風景大片一拍即得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭載了旗艦同款的索尼 5000 萬像素主攝，憑藉 1/1.56 英寸大底及 OIS 防抖，確保充足進光量和細膩細節，更全面繼承了旗艦級的影像算法，捕捉真實光影。此外，它同樣配備了旗艦級人像算法，輕鬆拍出絕美人像，並支持旗艦同款的無影抓拍功能，確保在珍貴瞬間也能拍出張張清晰、不易模糊的照片。為了捕捉更多生動瞬間，一加 Ace 5 至尊版還搭載了旗艦同款的實況照片 2.0。一加 Ace 5 至尊版還集成了多項實用的 AI 影像功能，如 AI 消除、AI 去拖影、AI 去反光，能夠輕輕鬆鬆地讓照片質量更上一層樓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;滿血 ColorOS 15，刷新安卓流暢新巔峯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭載滿血 ColorOS 15 系統，在流暢度、穩定性及 AI 功能上全面升級，並針對遊戲場景深度優化，帶來行業最流暢的系統體驗，刷新安卓流暢新巔峯，成為玩家的學習好搭子，遊戲好夥伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1270,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_3953778d89ce4f329d05a0d401eb09b7@517825446_oswg154757oswg1270oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在遊戲方面，ColorOS 15 有着行業最強大的遊戲多任務體驗，就算是雙倍負載的情況下，也能保證遊戲體驗流暢絲滑；全新的遊戲相機，讓你的每一個高光瞬間都值得被記錄；全新的遊戲助手，支持靜音啓動，自動撿道具等一系列非常方便的功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ColorOS 15 的 AI 功能可以顯著提升用户體驗和效率，輕鬆兼顧遊戲生活。其中，「AI 超清文檔」智能優化圖像，一鍵拍清文檔。「一鍵問屏」精準解析習題，智能分隔並支持語音定位和多輪答疑。「AI 點外賣」實現快速下單，進度通過流體雲輕量展示，不中斷遊戲體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一加 Ace 5 競速版：遊戲小至尊，續航巨無霸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為普及一加 Ace 至尊版上的頂級遊戲體驗，一加推出了一加 Ace 5 競速版，不僅擁有同檔唯一的電競三芯，遊戲體驗比肩旗艦手機，更擁有一加史上最大的 7100mAh 超大容量電池，續航表現領跑全行業。在遊戲方面，一加 Ace 5 競速版同樣搭載了「電競三芯」，遊戲體驗同樣強大。一加 Ace 5 競速版搭載了與聯發科技聯合定製的天璣 9400e 電競芯，憑藉與 9400+ 相同的 CPU 全大核設計和 12 核全大核 GPU 設計，以及更大的緩存和更強大的 AI 能力，實現了對同檔位產品的遊戲性能降維打擊。在風馳遊戲內核的加持下，一加 Ace 5 競速版主流遊戲可以實現無限滿幀，擁有同檔最強的 1%Low 幀的遊戲表現，更是同檔位唯一支持《原神》原生 120 幀 + 1080P 滿血同開的機型。此外，一加 Ace 5 競速版也配備了靈犀觸控芯和電競 Wi-Fi 芯片 ，這是同檔唯一的電競三芯，遊戲體驗同檔最強！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_87276f84c7434e01bb5724da3b551ef8@517825446_oswg710814oswg1269oswg719_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了強悍的性能，一加 Ace 5 競速版在續航方面更是名副其實的「巨無霸」。它搭載了一加史上容量最大的 7100mAh 超大容量電池，實測數據顯示，一加 Ace 5 競速版可以做到主流大型遊戲滿幀續航 6-7 個小時，並且可以做到 18 個小時以上的短視頻播放和 26 小時以上的 B 站視頻播放，輕鬆滿足用户一整天的高強度使用需求。在設計上，一加 Ace 5 競速沿襲了至尊系列扁平簡約的設計語言，並提供了逐浪白、磐石黑、曠野綠三款充滿個性的配色，每一款都在詮釋速度與電競的獨特魅力。一加 Ace 5 至尊系列，搭載首個遊戲體驗全鏈路芯片解決方案「電競三芯」，在「風馳遊戲內核」的加持下，在實現持久滿幀的同時，征服 1%Low 幀，帶來遠超同檔的遊戲體驗。帶來同檔最強性能的同時，一加 Ace 5 至尊系列還有同檔最香的價格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版具體售價為：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="865,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_29ab54f22c564e5ca092d099725dc483@517825446_oswg158773oswg865oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 競速版的具體售價為：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="865,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_9f57cd4eae2b40eea2f21e100b21d667@517825446_oswg277126oswg865oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方圖片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 競速版即刻全面開售並價保 618！發佈會後，用户可前往 OPPO 官方授權體驗店、京東之家以及其他線下授權渠道、各大電商平台購買。OPPO 官方渠道購買可享獨家購機福利；暑假期間，學生還可額外贈送移動電源，OPPO 會員還可享受一系列會員購機專屬權益等一系列福利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一加 Buds 4 領銜&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;多款配件新品上新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加此次還帶來了一加 Buds 4 耳機以及多款全新配件新品。全新耳機一加 Buds 4，提供松影綠和深空灰兩款配色，機身至充電倉均採用磨砂金屬質感，盡顯高級。音質方面，一加 Buds 4 搭載高低音雙單元與雙 DAC，帶來千元旗艦級的澎湃聽感。降噪功能更是亮點，人聲降噪深度比蘋果 AirPods Pro 2 提升 62%，提供極致純淨的聆聽體驗。此外，AI 翻譯功能支持同聲傳譯和麪對面翻譯，讓跨語言溝通毫無壓力。耳機售價 449 元，學生優惠價 419 元。配件方面，一加 100W 小方瓶超級閃充氮化鎵充電器磁力集結線套裝售價 199 元，這款充電器不僅支持 100W 超級閃充，更具備 65W PD 長期功率輸出，小巧精緻，能夠滿足手機和電腦等設備的充電需求。而針對年輕用户，一加還推出了售價 99 元的一加超次元運動痛包，這款痛包強調「校園新風潮」，擁有多層收納、大容量設計，並且具備防雨防潑濺功能，兼具時尚與實用性。一加 Ace 5 至尊系列還聯合蜜雪冰城推出了雪王主題系列配件，包括 150W 超能核動電源雪王版、磁吸能量卡 Air 雪王版、27W 冰點磁吸散熱背夾雪王版等產品，售價均為 349 元，將在 OPPO 商城獨家發售。6 月 6 日到 6 月 20 日，一加與戰略合作伙伴原神將開放一系列絲柯克主題門店活動，各位旅行者可以前往全國的活動門店參與試煉挑戰並打卡，領取一加原神限定的絲柯克主題周邊。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前大廠專家做出全球唯一光學方案，已是 Rokid 多年供應商｜硬氪專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311782416473600?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 12:39:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在硬件創業公司中，Rokid 已經算是老人。創始人 Misa（祝銘明）被 Google 眼鏡打動，離開阿里創立 Rokid 的故事，發生在 11 年前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Misa 49 歲了，經歷了智能眼鏡行業每一次起落。最近一次融資，Rokid 估值 10 億美元，盈利情況仍然不明。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這並不重要。在坊間傳聞中，Rokid 不止一次瀕臨絕境，但它似乎總能捱到風口到來的時刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一次，Rokid 成了「杭州七龍珠」，和 Deepseek、宇樹並列，進入當下中國最受關注的科技創業公司名單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2 月 18 日，在杭州餘杭區經濟高質量發展大會上，Misa 戴着一副 AR+AI 眼鏡站在演講台上，完成了一場脱稿演講，「我的發言稿就在眼鏡裏，翻頁通過手上的戒指完成。」他這樣告訴觀眾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論顯示效果如何，股市因此沸騰。2 月 20 日收盤時，博士眼鏡、明月鏡片、傑美特漲超 20%，甚至 Rokid 的間接股東都一字漲停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這款看似簡單的眼鏡背後，隱藏着一羣低調的硬科技公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，Rokid Glasses 背後的光學供應商是光舟半導體，公司獨有的單光機衍射波導方案即被應用在 Rokid Glasses 上，該方案能讓產品的功耗、成本都更低，且有着不錯的顯示效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光舟半導體主要為下游 AR 眼鏡廠商提供光波導、光機。同時，光舟半導體具備了從光芯片設計軟件、到產品設計和製造的完整 IP 及相關專利。早前，其拿到了紅杉中國種子基金、騰訊、字節等知名機構投資，創始人還曾任華為光器件研發專家，聯合創始人為衍射光波導之父 Tapani Levola。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 眼鏡愈發火熱的當下，越來越多的客户找到光舟半導體，從上市公司到初創企業不一而足，他們有更為細化的需求，也有更多的期待和焦慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，AI 眼鏡供應鏈遠談不上成熟，不同供應商的方案有極大的差距，某一點上的錯誤即會導致產品的崩盤。Rokid 這樣的企業站在聚光等下同時，黑暗中的洗牌也無比殘酷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，我們同光舟半導體聯合創始人兼市場部總監張學禮聊了聊目前行業的變化，公司的研發成果，客户的新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Rokid 參與到更宏大的對抗中時，包括光舟半導體在內的供應商就是提供彈藥的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「不管是 AI 設備還是 AI 光學相關的企業，中國企業已經是斷崖式領先的水平，未來產業在全球也會處於絕對領先的位置。」光舟半導體聯合創始人兼市場部總監張學禮告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一代人將目睹新行業和新公司的快速崛起、壯大，也將見證一些神話的破滅。漫長的過程中，光舟半導體這類技術過硬的公司會成為最後生還者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下對話經硬氪編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 AI 和 AR&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：當下 AI 眼鏡比較火，它與之前的 AR 眼鏡在技術上有什麼區別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;AI 眼鏡本質上是眼鏡裏集成了大模型，目前主要以語音模態交互為主，再配上攝像頭，未來攝像頭可能成為新的輸入方式。而過去大部分 AR 眼鏡主要有兩個方向，一是觀看視頻流，呈現彩色畫面；二是單綠色方向，用於信息提示，比如李未可 2022 年發佈的騎行 AI 眼鏡，能在騎行時提供導航路線、手機短信和電話來電提醒，也有大模型能進行簡單聊天。早期的 AR 眼鏡本質只可看作近眼顯示器，虛擬與現實的互動體現的不夠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在 AI 眼鏡火爆，主要是雷朋和 Meta 合作的產品讓大家看到了這個品類的潛力，加上大模型能力提升，想象空間更大，所以市場上湧現出很多 AI 眼鏡產品。不過，我認為 AI 下一步發展，包括 Meta 內部，都會加入顯示功能，AI 加 AR 可能是未來產品形態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：Meta 的 AI 眼鏡銷量不錯，但據説虧損較大，成本也降不下來，短期內難以形成良好的盈利模式，您怎麼看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;目前 AI 眼鏡更多作為顯示內容，相對容易做出產品。但未來可能會出現像 Oculus 那樣的模式，設備本身不賺錢，通過內容後向盈利。這就對內容的交互性和豐富程度提出了很高要求，否則用户不會買單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前有兩種盈利模式，一種是像國內手機廠商，讓眼鏡本身賺錢，利潤較薄但能盈利；另一種是內容廠商的模式，設備可以虧錢送，但目前內容還很難讓用户願意花大價錢買單，所以這種模式要盈利可能還需要時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：國內公司靠硬件盈利，利潤挺微薄的，各行各業都在叫苦，您怎麼看硬件行業未來的前景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;國內企業最擅長做規模。一旦規模起來，即使利潤率低，利潤絕對值也會很大。就像手機屏幕和半導體，很多國產化的中端或低端芯片價格降到過去難以想象的程度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業社會是動態平衡的。有些地方增長，有些地方就會減少。如果大家都覺得某個行業難做，可能意味着有些人需要換個行業，肯定有一些行業在特定階段是能讓大家賺到錢的，如果大家都覺得某個行業很賺錢，也説明這個行業進入的人太多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：AI 眼鏡現在到了競爭激烈、利潤微薄的階段嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;有這個趨勢，其實行業做到一定規模，供應鏈越來越成熟，洗牌是誰都逃不開的過程。最後&lt;strong&gt;看誰技術能夠勝出，誰燒錢燒的多，錢本身也是能力的一部分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：現在做 AI 眼鏡的企業太多，大家會認為有些企業只是把顯示跟語言交互的供應鏈攢一攢做產品，這種方式並不可靠，不知道你們觀察到的情況是怎樣的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;現在很多的 AI 眼鏡產品發佈後，市場反饋已經説明它比想象中難做的多，特別是一些在眼鏡行業、可穿戴設備行業都沒做過的企業。目前供應鏈並不成熟，不同供應商的差異非常大，在企業攢供應鏈的過程，其中一點錯了的話，整個產品就可能大崩盤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，更多的團隊進來做 AI 眼鏡對產業的發展還是有好處，因為中國的團隊一定能快速的把整個產業做到全球消費者都能用，只是在這個過程中有些團隊會有起伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就我現在的觀察來看，目前&lt;strong&gt;不管是 AR 設備還是 AR 光學相關的企業，中國企業已經是斷崖式領先的水平，未來產業在全球也會處於絕對領先的位置&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02 AI 眼鏡交互需求的變化&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：你們跟 Rokid 聯繫蠻久了，為什麼到去年才實現合作？你們打動他們的點會是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;Rokid 早期更多精力投入到 Birdbath 方案中，從去年年初 vision pro 的發佈，到 GPT 給智能眼鏡帶來的應用場景的提升，讓國內很多企業開始考慮在 Meta 產品的基礎上做更多的創新，要把顯示加上去。這個契機很重要，&lt;strong&gt;我們技術一直都在，只是市場上確實需要大企業下場做部分用户教育&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在 AI 眼鏡很火，到最後可能都面臨的困惑是：我跟 AI 的交互到底怎麼發生？語音交互的效率不能滿足需求的前提下，會發現人的信息 8 成都來自於眼睛，那 AR 就要登場了，它是個漸進的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：Rokid 會對你們提一些關於產品的要求嗎，會共同設計研發產品嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;過去三四年，我們跟 Rokid 一直有聯繫。過去 Rokid 的 AI 眼鏡主要是用做觀影，所以採用的是 BirdBath 方案。去年他們開始考慮衍射光波導的方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我一直覺得在 AI 眼鏡的初期發展階段，很多 Idea 都是來自光學公司。&lt;/strong&gt;不同公司的產品方案差異很大，優缺點都截然不同，當時我們的方案可能比較打動他們。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03 全球唯一的技術方案&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：想請你介紹一下公司目前研發的產品？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;我們是一家光學模組器件廠商。過去幾年我們一直在做衍射光波導的研發，以及它配套的小型化光機。比如説做更薄的、顯示範圍更大的、更高效率的和顏色均勻性更高的產品。體現在產品上來講，消費者會感覺 AR 眼鏡的頭顯更亮、顏色還原度更高，你能看到的顯示範圍更大......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 2021 年的時候，我們在全球範圍內推出一個全新的衍射光波導的結構，可以實現用一個光機做雙目顯示，也獨家擁有專利，很多商業化產品已經應用了這種衍射光波導，但只有我們，其他的光波導產品，在 AR 眼鏡的應用上，都必須用兩個光機做雙目顯示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：衍射光波導是現在的主流技術路線嗎？我看蘋果和華為都在這方面有佈局，他們是需要用兩個光機嗎？還是説具體的技術路線又有區別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;技術路線是類似的，但他們都要用兩個光機。AR 眼鏡的技術路線很多，從 Goole glass 開始，它用的是稜鏡的技術路線，只能有一個很小的視窗顯示，也不能夠放在眼睛的正前方，而是斜上方或者斜下方，看它的時候得瞟着眼鏡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在市面上不少觀影類的 AR 眼鏡，採用的是 Birdbath 方案。之前雷鳥、Rokid 都採用這類方案��好處是有比較好的色彩還原度，成本也比較低，壞處是它看起來不像普通的眼鏡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在大家還在探索其他的 AR 光學技術路線，想做出一款尋常的眼鏡外觀的產品，所以才會往光波導的路線方向發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波有幾個特點，第一是能實現尋常的眼鏡外觀設計；第二是採用相對成熟的半導體製程工藝，具備量產的可能性，實現量產後成本就可能呈指數性下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然它也有一些劣勢，比如顯示效果、色彩還原度不如 Birdbath 的技術路線好，但對用户來説，它的成本、外觀現在都是更易接受的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;單純從光學的顯示效果來講，衍射光波導可能達到五六十分的水平，也是目前所有技術路線中最有可能達到 100 分的水平。當然不排除還會有新的技術路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：公司只採用一個光機實現衍射光波導產品的開發，它的優勢和技術挑戰是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;當時做這個架構的初衷是在光機的成本非常高，後續作為消費品的話，消費者對價格會很敏感，採用單個光機的方案，能夠省掉一個光機的成本，其次還能節省光機的功耗。功耗的下降則意味着對電池容量的節省。而且電池在過去幾年技術迭代不多，能節省電量的話，也能夠降低眼鏡的重量了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來真正實現單個光機的方案後，我們發現如果用雙光機做顯示，必須實現絕對的雙目合像。&lt;strong&gt;雙光機方案需要每一台整機做雙目合像，並且精度要求高且難以對位保持，所以單光機方案大大簡化了整機組裝的工藝流程，且不會在用户使用中再次造成雙目不合像&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：只用一個光機的技術挑戰是什麼？它會不會存在一些問題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;只採用一個光機的時候，需要把光機放在鼻樑的正中間，才能讓兩邊的光均勻的出來，這就意味着眼鏡鼻樑位置的寬度會比普通的眼鏡更寬，設計上存在一定的挑戰；第二點，眼鏡的兩個鏡片之間會有一個夾角，它不是絕對的 180 度，大概在 174 度到 176 之間，衍射光波導的鏡片是絕對的 180 度，對於一些追求設計感的設計師而言，眼鏡鏡片夾角度數的差別是無法接受的。但從成本和工程實現的角度，我們這個方案會更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前 Rokid 的老闆 Misa 參加的杭州市餘杭區經濟高質量發展大會，他戴得 AR 眼鏡用的就是我們方案，也能看到成品不會很難看，跟普通眼鏡差不多。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;04 價格戰的火藥味&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：您剛提到光學技術路線也有很多，你們體感會覺得競爭更激烈嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;其實我們非常歡迎行業裏有更多的競爭對手，如果行業只有一家獨大，那説明還沒有起勢，更多的企業進場會有更多的可能性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到光舟本身，除了核心的單個光機的技術外，針對彩色光波導顯示（RGB 三種顏色的光波導），我們能用一層玻璃做波導。而像微軟的 Hololens、Magic Leap 等海外巨頭都是用兩層玻璃波導做全綵 RGB 波導。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光舟這樣做主要基於兩點考慮：一是少一層波導意味着成本降低，兩層波導都有光柵的話，組裝時還涉及光柵絕對對齊問題，光舟的方案裸成本能少一半，僅工藝層面就能節省不少成本，&lt;strong&gt;成本降低超過 50%&lt;/strong&gt;；二是兩層波導意味着重量增加，用一層波導重量更輕，這對消費者來説更具吸引力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：光舟的這些技術是唯一的嗎？其他企業完全無法做到嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;如果光舟在一些技術路線上提前佈局，理論上其他企業不能採用同樣的技術。如果他們能繞開，實現類似技術，也是可以的。一直以來光舟都非常重視知識產權積累，我們也非常尊重友商的 IP，我們最初堅持單層波導做 RGB 全綵，也是確保絕不會對微軟，WaveOptics 等友商的 IP 構成侵權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：那現在找你們的客户變多了嗎？他們會對你們有哪些新的需求和期望？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;客户羣每年都在翻倍以上的增加，除了創業公司，越來越多中大規模或者獨角獸級別、甚至是上市公司，也都會來瞭解情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客户對光舟的訴求一直很明確。第一，客户需要我們提供光學效果更好的產品，效率更高的衍射光波導產品，圖像要清晰，成品的亮度要足夠，不夠亮的話很多户外場景無法使用。第二點，產品的安全性要更高，畢竟是玻璃的產品，離人的眼睛又很近，我們也會以美國 FDA 標準生產產品。第三點，客户希望我們的產品更輕，普通的眼鏡重量在 20 克左右，而 AI 眼鏡內部有很多電子器件，而當下 AI 眼鏡整體重量在 40 克到 50 克左右。最後還有個更核心的訴求，希望波導片的價格更便宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;現階段整個產業鏈的成本都在降低，AR 眼鏡整機入門級的價格比兩年前至少少了 1000 元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：那現在你們的客户除了 Rokid 以外，還有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張學禮：&lt;/strong&gt;去年年底有個項目影目 INMO GO2 發佈，它當時的產品因為立項比較早，做得是雙光機產品，。但現在他們研發的產品用得都是我們獨家供應的衍射光波導鏡片。另外還有深圳一家叫微光的企業，它做閲讀類的 AR 眼鏡，它的眼鏡是夾片可以佩戴在個人的眼鏡上，採用的也是我們提供的方案。其他一些客户目前不太方便透露。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前小米智駕劉方：如果 VLA 跑通，自動駕駛會變成具身智能子問題｜36 氪專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3292169897113732?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 12:17:26  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「VLA 是一個像人類司機一樣工作的司機大模型。」5 月 7 日晚，理想汽車 CEO 李想在 AI Talk 中説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是智能駕駛行業繼「端到端」之後，出現的最新技術方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA（Vision-Language-Action，視覺語言動作）模型，最早由谷歌 AI 公司 Deepmind 推出，主要用於機器人領域，隨後逐漸成為具身智能領域的主流技術範式與框架，Open AI、字節跳動等公司都在踐行這個路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與 ChatGPT、Sora 等注重文本、圖像與視頻的視覺語言模型（VLM）不同，VLA 在前者的基礎上，新增了與物理世界交互的「動作」能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;換句話説，VLA 不僅理解周圍環境，還能直接輸出控制指令，如機器人動作或車輛駕駛決策等。智能駕駛、具身智能兩大熱門賽道也因此有了更深刻的交匯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，當下 VLA 的技術實現與工程落地還處於早期。技術創新的迷霧，仍需要在實踐中撥開。為此，36 氪汽車近期交流了一個擁有智駕技術背景人才創立的具身機器人項目——阿米奧機器人，希望為行業提供更多參考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿米奧機器人成立於 2024 年 9 月，由小米汽車智駕技術產品負責人劉方成立。今年 3 月，阿米奧完成了種子輪融資，資方包括安克創新、智譜 AI 和險峯長青。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉方曾歷經小米自動駕駛團隊籌建、技術研發和量產落地的全過程。更早之前，劉方在谷歌中國搜索業務部門履職。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉方向 36 氪汽車表示，2023 年生成式大模型 GPT 的出現給從業者帶來很多衝擊：一是更大的數據量能讓更大的模型產生智能；二是大模型本身已經理解了很多人類知識，學習新技能不用只靠模仿，而是通過學習模仿數據背後的知識，來建立對事情的理解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他比喻道，以前做每個具體的 AI 場景，就像是在爬一座山，總是碰到困難；但 GPT 出現後，不用爬山了，而像是海面上的一艘船，當海平面逐步提升，山就被淹沒了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 VLA 模型，是能讓物理硬件具備真正智能的大模型。劉方認為，如果 VLA 這條路能跑通，自動駕駛就變成一個低維度的事，成為具身智能大問題裏的子問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉方表示，近年來的智能駕駛，本質上是模仿學習，不依賴人工寫規則，而是直接讓系統學習海量數據，自主找到駕駛規律。但這也伴隨着挑戰，模仿學習沒有辦法處理已有數據之外的 case。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA、強化學習等新技術落地，正在帶來新的思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，VLA（視覺語言動作）模型中的 VLM（視覺語言模型），本身就具備了認識世界的能力。「VLM 的性能決定 VLA 超過一半的性能，VLA 大部分工作其實就是在 VLM 上做增強。」劉方表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了具備看圖説話、能感知距離之外，VLA 更關鍵的一步，是最後的動作環節。「好比買傢俱回來組裝，首先讀一下説明書，看案例，但能不能幹得好，還是要實操。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉方表示，最後的環節本質上就是 trying out（測試）的過程，機器人也會在最後的實操階段做強化學習。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;強化學習是一種 AI 訓練的獎勵機制與策略，如果智駕系統開對了就給「糖」，開的不好就挨罰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過劉方表示，自動駕駛跟機器人的強化學習最大差別是，競爭博弈問題。「機器人不用跟旁邊的機器人搶一個杯子，但自動駕駛的強化學習中，還包括對手的反應怎麼模仿。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這最終可能需要一個好的世界模型仿真器才能解決問題。但實際落地過程中，不可能忽然出現一個很好的世界模型來幫助模擬。「只能説，世界模型的一部分模擬先讓系統做強化學習、得到提升，然後找到不符合真實的模擬反應，加一些數據加讓世界模型變得更好，一步步迭代。我相信世界模型跟駕駛模型一定是綁定在一起迭代的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉方還表示，當下 VLA 還處於創新迷茫階段，行業各家的實現路徑不盡相同，也還沒有達到收斂狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於 VLA 模型，阿米奧機器人在探索自己的路徑。劉方向 36 氪汽車介紹，公司目前主要聚焦 3C 消費電子領域的機器人柔性生產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他告訴 36 氪汽車，很多電子產品生命週期並不長，產量小，而自動化產線部署成本高，至少需要兩個月時間才能落地，「但一條生產線只生產 3-4 個月就滿足需求了，從成本上來看，3C 消費電子的產線自動其實不划算。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而基於 VLA 模型，劉方表示能讓過往的專用機器人變成通用機器人，學習能力和適應能力很快趕上人類水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，在工廠的固定工位提供一台機器人軟硬件，代替人力三班運作，即便 3C 產品產線發生柔性變化，通用機器人也能夠在類似的通用任務之間無縫切換。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，阿米奧機器人與北大搭建了聯合實驗室，雙方在 VLA 基座模型上開展合作。在模型訓練上，阿米奧機器人也能在投資人智譜 AI 的助力下開展預訓練；其次，阿米奧機器人已經在工廠裏進行數據採集。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業進度層面，劉方表示，今年三四季度將有一條大的通用機器人產線整體落地。除了消費電子領域，未來阿米奧機器人還將擴展到服務領域、家庭清潔整理等場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪汽車與阿米奧創始人劉方的對談，內容經編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：你們不考慮做汽車領域的機器人產線嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;汽車行業的勞動強度和需求確實更大，但本質上不存在通用性需求，它是一個設備智能化的好場景，但不是具身智能的好場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一條汽車生產線要用 7-9 年，至少也要 5 年。如果有更好的專用設備來解決這個問題，為什麼不用專用設備來解決？專用設備比通用設備會更便宜，沒有必要用通用化的設備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：現在機器手臂的供應商你們是自己做還是找外部？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：現在&lt;/strong&gt;夾具能夠解決 80% 以上的任務，&lt;strong&gt;很多產業並不需要靈巧手。靈巧手一是成本吃不消，第二是生命週期，客户要求三班倒、用一年，這至少是 7000 個小時的壽命需求。我們現在的要求壽命就是 8000~1 萬個小時，夾具可以做到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：機器人代工的利潤不高，你們的商業模型是怎麼計算的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;第一，代工就是把人給替下來，能為客户節省多少錢。第二是機器產能要跟上。從人力成本來看，一個人力一年要 10 萬塊錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人有兩部分成本，第一是實體機器人的固定資產，第二還要有算法模型，模型成本前期投入大，後面運轉起來就攤薄了。機器人可以三班倒，一個工位可以替換三個人的成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：你當時為什麼選擇了消費電子的產線機器人領域創業，而不是自動駕駛？&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;我最早一份工作是在 Google 就是做 language model（大語言模型），2023 年初 GPT3.5 出來後，對我產生了很大沖擊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，大數據量會讓更大的模型產生智能。用大量數據餵養一個本質上是模仿學習的技術框架，即便沒有見過一些 case，也能產生智能。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，大模型本身理解了很多人類知識。學習新技能不需要只靠模仿，而是通過學習模仿數據背後的知識，來建立對事情的理解。這更靠近 AGI，這也是具身智能 VLA 在做的事。 如果這條路能跑通，自動駕駛就變成一個低維度的事，只是一個大問題的子問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：所以 VLA 在自動駕駛落地是一個相當確定的事？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;VLA 在機器人的落地是比較確定的事。雷總（小米 CEO 雷軍）一直講，應該以高維打低維。站在更高維度，機器人做好了，也能開車，自動駕駛就是很自然的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：VLA 能解決自動駕駛行業哪些問題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;兩個問題，第一是數據量太大，以前靠寫規則覆蓋所有 case 是不可能的。後來大家通過模仿學習，不寫規則了，直接通過數據學習的辦法讓效率變得更高，這是特斯拉去年講的事情。但還有問題，模仿學習沒有辦法處理數據之外的 case。這也是 VLA 能夠提供的最大幫助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：強化學習能解決問題嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;我們的方法是在 VLA 上做強化學習。強化學習跟人一樣，人通常先學習基礎能力：看圖説話、知道距離。其次是知道動作怎麼做，這個要實操。比如買傢俱回來組裝，首先要讀一下説明書，看案例，但能不能幹得好，還是要實操。這一步本質上就是 trying out 的過程，我們只在最後實操階段做強化學習。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為機器人沒有大的模擬環境去模擬交互，只能在實際中能做大量試驗。且機器人直接學習和嘗試的時間、次數是有限的，所以機器人不可能從 0 開始強化。VLA 大致的學習邏輯和方向是對的，中間做不好的事情，最後靠強化學習來做。我們管這個叫殘差強化學習，學習 VLA 模型和實際環境之間的偏差，而不是全部環節都上強化學習。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：自動駕駛用強化學習難嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;其實更難。自動駕駛跟機器人最大的差別是，存在競爭博弈問題。機器人不用跟旁邊的機器人搶一個杯子，但自動駕駛的強化學習中，還包括對手的反應怎麼模仿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要麼在真實環境採集，但有些數據本來就很難採；要麼在模擬環境中生成對手的反應，但生成數據，也不一定真的就覆蓋了訓練所需要的數據分佈，探索空間不夠大的時候，強化學習也不會產生實際效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：那怎麼解決？世界模型有用嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;如果仿真能力很強，世界模型裏不同對象的反應模仿做的很好的話，其實就不存在 out of distribution（OOD，指的是當一個模型被訓練在特定的數據分佈上時，它在處理與訓練數據不同的數據分佈時的性能可能會變差）的問題了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是個邏輯上的悖論，我一直沒有想明白，這可能是個一步步往上迭代的過程。不可能忽然出現一個很好的世界模型來幫助模擬。只能説，世界模型的一部分模擬讓系統做強化學習，得到提升，然後找到不符合真實的模擬反應，加一些數據加讓世界模型變得更好，一步步迭代。我相信世界模型跟駕駛模型一定是綁定在一起迭代的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：最近理想汽車説 VLA 進入無人區了，你認同嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;創新不容易，VLA 確實還是個迷茫的狀態，大家有不同的路徑和實現方式。比如 Pi Robotics 的方案跟 Facebook、Google、字節、和我們的方案都不一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然都是 VLA，但大家在各種細節、算法設計、數據使用上都不一樣。機器人 VLA 還沒有達到收斂狀態，是因為還沒有人做出一個百分百靠譜的東西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不像自動駕駛，特斯拉已經做出標杆且被產品化了。機器人迄今為止還沒有，但這也是創業者的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：這與機器人的落地場景很多有關嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;因為 VLA 還沒有收斂，沒有放之四海皆準的經驗。我們的經驗是，VLM 的性能決定 VLA 超過一半的性能，VLA 大部分工作就是在 VLM 上做增強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時 VLM 的空間能力、空間之後的語義理解能力很差，就是説，它不知道圖像裏的東西在 3D 空間的位置是怎樣的，也不能知道兩個物體的 3D 對應關係是怎樣的。我們希望通過 3D 增強的方式來強化 VLM 的感知能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然後還要把對動作的理解能力加回來，我們是通過生成式的模型來解決問題。以前做 language model 要做很多中間步驟，但 GPT3.5 告訴你乾脆就不用做，直接生成。這跟物理學家費曼的觀點一樣，「只有我創造的，才是我能理解的東西」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：VLA 的底層技術有什麼變化嗎？現在還是 transformer 的範式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;短期內可能看不太到。但最近自迴歸學習和生成式模型發展比較快，這可能對模型性能有蠻大提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：你覺得 AGI 時代的終端會是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉方：&lt;/strong&gt;我覺得功能型產品會更加直接和直觀一些，能幹活的機器人是我想做的事。情感陪伴型、遊戲型、玩具型我其實不太能夠理解，我只能幹自己看得懂的事。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>景聯文科技完成數千萬元 Pre-A 輪融資，佈局公共數據生產運營｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3310930417082119?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 11:32:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，數據服務公司「景聯文科技」於近期完成了數千萬元 Pre-A 輪融資，投資方為杭州金投集團旗下基金。據悉，景聯文科技本輪融資將用於公共數據生產運營的佈局、智能化語料工程平台構建、以及自建垂直領域高質量標註基地，打造「平台+基地+行業」的數據鏈閉環生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;景聯文科技成立於 2012 年，是一家 AI 數據服務運營商。據景聯文 CEO 劉雲濤介紹，公司業務經歷了從生物識別算法，到數據採集標註，再到高質量 AI 數據集生產運營三個階段演變。目前，公司聚焦的領域包括公共數據、AI 大模型、自動駕駛與醫療等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉雲濤向 36 氪表示，高質量數據集是人工智能發展的「燃料」。「AI-ready 的前提是 Data-ready，數據質量決定模型效果。高質量數據集的供給是 AI 行業化落地的關鍵要素，也是促進數據要素繁榮交易的根基。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月國家數據局表示，將繼續加大中央財政資金投入，支持地方、行業建設一批基礎性、公益性、長遠性數據基礎設施項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而聚焦公共數據生產運營，也是景聯文科技今年的業務重心。景聯文的目標是，成為地方政府的公共數據生產、運營商，幫助挖掘公共數據的最大價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，景聯文已經與華為數據存儲達成合作，聯合推出 AI 數據湖聯合解決方案，該方案旨在解決公共數據中「治理難、供不出、流不動、用不好、安全弱」等痛點，充分挖掘、盤活數據價值。景聯文表示，公司將與華為在各地落地實施該方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在佈局公共數據運營的同時，景聯文還將進一步加強數據標註「基本功」。劉雲濤向 36 氪表示，數據標註已從人工標註到人機結合標註演變，人員屬性方面也從普通標註向領域標註和專家級標註轉變。因此，景聯文科技將聚焦重點行業場景，自建標註基地，以提供穩定、高效的標註服務與數據集產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在數據工程化方面，劉雲濤表示，近年來景聯文在技術方面不斷投入研發力度，已形成從數據匯聚、數據治理、語料開發、語料沉澱、語料交易的數據全鏈路的 Solar Sence 智能語料工程平台，平台適配文本數據、音頻數據、圖像數據、視頻數據、多模態數據等全域數據類型。本次融資過後，景聯文將構建更智能的數據處理平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉雲濤表示，今年公司預計營收增速 400% 以上，目前客户結構已涵蓋政府、頭部 AI 廠商、AI 研究機構。而佈局公共數據運營業務後，景聯文將構建完整的數據服務生態體系。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>酒店交易進入活躍期，一線城市酒店資產最受青睞</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311709191724800?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 11:25:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近年，中國內地酒店市場進入投資活躍期。發佈的《中國酒店投資的全週期策略：從酒店資產收購到退出的關鍵決策路徑》白皮書顯示，2015 年至 2024 年，中國內地酒店投資交易額約 1685.4 億元，年均成交額約為 139.4 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1069,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_b8e3023ceec944c1a2b9dfcf3539fb3c@337187376_oswg58674oswg1069oswg402_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源：仲量聯行酒店及旅遊地產事業部&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;酒店資產交易活躍與酒店運營壓力增大形成反差。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仲量聯行酒店及旅遊地產事業部大中華區副總裁魏駿亞認為，酒店大宗交易額逆勢攀升主要有三方面的原因：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;受到宏觀經濟波動和房地產政策影響，部分酒店資產持有者面臨現金流壓力，試圖通過剝離非核心資產以盤活流動資金，其中有大量優質酒店資產折價出售，吸引了境內外投資人關注；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;在資產交易增加的同時，整個市場的新增供應處於下降通道中，行業進入存量為主的時代。特別是一線城市，存量市場特徵更加明顯，所以大量投資需求轉向了存量資產交易領域；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;在消費需求端，國內和入境旅遊市場雙重回暖，2024 年國內旅遊人數達 56.2 億人次，同比增長 14.8%，入境旅遊人數約 1.32 億人次，同比增長 60.8%，在消費需求增長的趨勢下，酒店資產有未來升值預期。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;基於遠期樂觀預期，國際酒店集團也紛紛加強了在內地市場的佈局。據亞洲旅宿大數據研究院監測品牌統計，中國酒店市場 4 月新開業酒店 313 家，環比增長 41.6%，其中中高端酒店合計開業 254 家，佔比最高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬豪和希爾頓等巨頭旗下中高端品牌均在一季度實現穩定擴張。萬豪 2025 年一季度相繼在北京首都機場、上海徐家彙、成都天府廣場、長春人民大街等多個城市核心地段簽約落子；希爾頓集團公佈旗下希爾頓花園酒店在一季度達成 19 個簽約酒店及合作意向，覆蓋從新一線城市核心地段到文旅目的地，並首次進駐西寧、威海、長白山、義烏等新興目的地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新酒店開業和酒店資產交易雙雙增長，一線城市酒店資產因其不可替代的抗週期能力與複合價值成為資本競逐的焦點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據仲量聯行統計， 過去 10 年，超過 60% 酒店交易發生在一線城市。其中，上海最為活躍，在 2023-2024 兩年內，獨佔全國交易量的三分之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1051,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_61e84b24b55d4a3480f2fcc7138b73b1@337187376_oswg830425oswg1051oswg774_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源：仲量聯行酒店及旅遊地產事業部&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，新一線城市正成為內地酒店投資市場的新藍海。相較於 2015-2019 年，2020-2024 年新一線城市酒店投資交易額佔比增加 6 個百分點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;杭州、成都、重慶、西安等新一線城市因其豐富的旅遊資源、成熟的基礎設施，以及不斷提升的城市能級，迅速吸納了國內旅遊需求，酒店經營表現逆風攀升，引發酒店投資人重點關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新一輪酒店投資高峯中，有不同於以往的幾個特徵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其一，首次投資中國酒店資產的投資人佔比超過 50%，新玩家佔比快速升高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其二，房地產基金減少對大型酒店項目的收購，高淨值人士和國企轉而成為主要投資主體，投資人逐漸向多元化發展，持續帶動酒店投資交易活躍度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023-2024 年期間，上海酒店投資交易收購方中，高淨值人士佔比高達 76.4%。多數高淨值人士背靠綜合類企業，如能源、建材、製造業等行業，酒店或為企業業務的又一延伸和拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1047,382" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_a7ba53e1340049a0bcc6ee78612652cb@337187376_oswg50464oswg1047oswg382_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源：仲量聯行酒店及旅遊地產事業部&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其三，酒店投資人更加關注「投、融、建、管、退」酒店全生命週期的專業化操作，對 REITs 等金融創新和交易結構的安全設定需要很高。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜興業銀行就「為千萬存款客户子女提供名企實習」致歉；騰訊音樂將成 SM 娛樂第二大股東；王健林已被凍結 4.9 億股權</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311502804918024?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 07:56:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;牧原食品股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，牧原食品股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為摩根士丹利、中信證券、高盛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深圳基本半導體股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，深圳基本半導體股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中信證券、國金證券（香港）、中銀國際。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深圳市飛速創新技術股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，深圳市飛速創新技術股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、中信建投國際、招商證券國際。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;興業銀行致歉：已暫停為大額儲户子女提供實習項目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，興業銀行就「新存千萬元可推名企實習」的爭議回應稱，近期該行私人銀行部推出菁英企業實習計劃，引發公眾關切和媒體報道。該行對該項目在推廣中表述不完整造成的誤解，深表歉意。該項目由第三方機構通過公開渠道，收集優質企業的實習崗位信息，推薦給客户，併為客户提供職業能力評估和培訓輔導等服務，幫助申請人更好地匹配實習崗位需求。申請人是否可獲得實習機會，由面試企業最終決定。鑑於該項目引起爭議，經審慎評估，興業銀行已暫停該項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，有網友在社交平台爆料稱，興業銀行私人銀行推出一項實習計劃，可以為客户子女提供知名企業實習機會，例如摩根大通、花旗銀行、普華永道、谷歌、微軟等，條件是「非私行客户新增資金 1000 萬元以上，存量私行客户新增資金 500 萬元以上」，並且要求實習期內資金不得轉移。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HYBE 出售其所持全部 SM 娛樂股份，騰訊音樂將成 SM 娛樂第二大股東&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國娛樂巨頭 HYBE 將於本月 30 日收盤後通過場外大宗交易方式，向騰訊音樂娛樂集團（TME）旗下香港法人出售其所持全部 SM 娛樂股份，交易金額約 2433 億韓元（約合人民幣 12.9 億元）。本次交易完成後，HYBE 將完全撤出對 SM 娛樂的投資，騰訊音樂娛樂集團將僅次於 Kakao，躍升為 SM 娛樂的第二大股東。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王健林已被凍結 4.9 億股權，名下多家企業已吊銷或註銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，國家市場監管總局披露信息，太盟珠海、高和豐德、騰訊控股、京東潘達、陽光人壽直接或通過其各自關聯方共同設立合營企業，並通過合營企業收購大連萬達直接或間接持有的 48 家目標公司的 100% 股權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日消息，愛企查顯示，王健林所持大連萬達商業管理集團股份有限公司超 3 億股權被凍結，執行法院為大連市西崗區人民法院。今年以來，其名下多家公司部分股權先後被凍結，合計被凍結股權數額超 4.9 億。目前，大連萬達集團被執行總金額為 74.2 億元，大連萬達商業管理集團被執行總金額約 1.39 億元。（金融界）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;演員張翰被起訴，曾持股公司有未繳出資糾紛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開信息顯示，5 月 26 日，法院送達燒本燒（上海）餐飲管理有限公司與張翰等追收未繳出資糾紛一案開庭傳票等，將於 7 月 28 日在上海鐵路運輸法院開庭審理。信息顯示，該公司成立於 2021 年 1 月，註冊資本 1000 萬，張翰曾持股 10%，並於 2023 年 4 月退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該公司名下關聯多起破產拍賣信息，並已多次被限制高消費。據悉，演員張翰曾為燒本燒品牌「火星烤肉主理人」，並多次出鏡宣傳。（齊魯晚報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂宣佈打擊 Switch 2 黃牛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任天堂 5 月 27 日發佈公告，宣佈打擊 Nintendo Switch 2 不正當交易行為，三家大型二手市場加入該行動，將會對任天堂產品不正當交易進行打擊。據悉，任天堂 Switch 2 將於 6 月 5 日發售，日語版 49980 日元（現匯率約合 2515 元人民幣），多語言版 69980 日元（現匯率約合 3522 元人民幣），港版 3450 港幣（現匯率約合 3163 元人民幣）。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廣州某科技公司遭網絡攻擊，攻擊來源為台灣民進黨有關黑客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，廣州市公安局天河區分局發佈《警情通報》稱，前期，廣州市某科技公司向公安機關報案稱，其系統遭到黑客組織網絡攻擊。廣州市公安局天河區分局迅速組織警力與網絡安全專家團隊成立聯合專案組，對此案進行偵查。目前，偵查取得了重要進展，現簡要通報如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經國家權威機構對提取的惡意代碼樣本開展溯源追蹤和技術分析，結合專案組掌握的多種涉案證據綜合判斷，該公司遭受的網絡攻擊系中國台灣民進黨當局有關的黑客組織所為。有關情況已上報國家有關部門，下一步，將繼續對該案開展偵查調查，依法打擊相關犯罪團夥及其幕後主使。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍懇請大家轉發闢謠：小米玄戒 O1 芯片不是向 Arm 定製的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 26 日晚，雷軍發佈微博：「關於小米玄戒 O1 相關謠言的回應，請大家轉發。」相關文中內容中，關於網傳玄戒 O1 是否是向 Arm 定製的芯片，小米公司表示，不是。這完全是謠言，玄戒 O1 不是向 Arm 定製的，研發過程中，也沒有采用 Arm CSS 服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同日晚間，Arm 官網重新發布新聞稿，修改了此前「Custom Silicon」的描述，確認玄戒 O1 由小米自主研發。Arm 在新聞稿中表示，小米全新自研芯片採用 Arm 架構，標誌着雙方 15 年合作的里程碑。玄戒 O1 芯片由小米旗下玄戒芯片團隊打造，採用最新的 Armv9.2 Cortex CPU 集羣 IP、Immortalis GPU IP 和 CoreLink 系統互連 IP，全面支持 3nm 先進製程工藝。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃仁勳：不會再有另一箇中國市場，如果就這樣退出實在可惜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，黃仁勳在一檔談話節目中表示，不會再有另一箇中國市場了，靠其他市場的崛起來取代中國市場的想法並不符合邏輯，如果就這樣退出實在是太可惜了。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;盧偉冰：小米空調今年目標中國前三，從來就不擔心價格戰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 27 日，小米集團發佈 2025 年 Q1 財報，小米集團合夥人、集團總裁盧偉冰在業績電話會上透露，小米空調業務以 2030 年在中國市場數一數二為目標，對標全球標杆品牌，今年目標在中國零售市場達到行業前三。盧偉冰還提到，小米空調目前已經完成了全產品線佈局，並且實現了技術的全棧自研，接下來還會持續提升產業能力建設，小米空調智能製造工廠預計將於今年年內投產，會進一步推動增長。「小米大家電業務從來不擔心價格戰，我們的產品、硬件、智能化都要強很多，渠道效率也要高很多，從成本和效率來看，價格戰對小米沒有影響。」盧偉冰表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈佛校長自願減薪 25% 應對預算緊張&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，特朗普政府的頻頻施壓已經對哈佛大學的財務狀況造成影響，由於預算緊張，哈佛校長已表示自願減薪 25%。目前哈佛多個特別委員會正在研究維持科研項目運轉的方式，哈佛公共衞生學院已實施裁員，並削減了研究生招生人數，此外還壓縮瞭如打印、餐飲等日常開支。目前美國有多所高校都就哈佛事件發聲。（央視網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收漲，大型科技股全線上漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 27 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 1.78%，納指漲 2.47%，標普 500 指數漲 2.05%。大型科技股全線上漲，特斯拉漲超 6%，Arm 漲超 5%，英偉達漲超 3%，谷歌、蘋果、亞馬遜、Meta、蘋果、奈飛漲超 2%。熱門中概股漲跌互現，網易漲超 3%，B 站、騰訊音樂漲超 2%，愛奇藝漲超 1%；拼多多跌超 13%，蔚來、小鵬汽車跌超 3%，理想汽車、京東跌超 2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本首相：美國關税措施對日本產業影響正在顯現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本首相石破茂 5 月 27 日説，美國關税措施對日本產業的影響正在顯現，日本政府決定全力支援本國產業。據日本廣播協會報道，日本政府當天在首相官邸召開會議，討論如何應對美國的關税措施。石破茂説，受美國的關税措施影響，部分日本企業預計本財年的利潤將減少，中小企業對未來前景表示擔憂。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;南非否認放寬規則為馬斯克的星鏈提供特殊待遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;南非通信部長週二否認了有關 「放寬科技公司黑人持股要求的政策草案旨在惠及南非白人出生的科技億萬富翁埃隆・馬斯克的星鏈業務」 的指控。根據南非法律，外國公司需將其子公司 30% 的股份出售給黑人或在白人少數統治的種族隔離制度下處於不利地位的其他種族羣體股東，方可獲得運營許可。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李家超：歡迎任何受美國政策影響的學生來香港求學&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國政府此前宣佈取消哈佛大學招收國際學生的資格，並要求現有的外國學生轉學。香港特區行政長官李家超 27 日表示，歡迎任何受美國政策影響或就讀美國大學面臨困難的學生來港求學，特區政府將聯同 8 間由教資會資助的大學，協助和支援受到不公平對待的學生，幫助他們在港繼續學業。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速星艦火箭研發，SpaceX 或明年啓動火星任務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 IT 之家援引華爾街日報消息，埃隆・馬斯克旗下的 SpaceX 公司正調動人員和資源，集中力量研發其新型重型火箭，力爭明年推進和實現火星任務。消息稱 SpaceX 正全力押注其新型火箭「星艦」，目標是將其打造為通往火星的交通工具，這款火箭在發射時高達約 400 英尺，目前仍在實驗階段。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普與哈佛的矛盾升級，特朗普威脅把哈佛的 30 億給職業學校&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 5 月 26 日，美國總統特朗普再度威脅哈佛大學，稱若哈佛不提交外國學生名單，聯邦政府就考慮削減其 30 億美元撥款，轉而分配給各地職業學校。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普在社交媒體發文，稱哈佛大學「非常反猶」，打算從該校「拿走」30 億美元撥款並轉撥給職業學校。他還在另一條貼文中表示，聯邦政府一直等着哈佛大學提交外國學生名單，以便確定有多少「激進的瘋子和麻煩製造者」不能再進入美國，而哈佛提供文件的速度「非常緩慢」 。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本 34 年來首次失去全球最大債權國地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本財務省週二表示，日本 34 年來首次失去全球最大債權國的地位，被德國取代。截至去年年底，部分受益於日元貶值，日本的對外資產總額較上年同期增長 12.9%，達到 533.05 萬億日元（3.7 萬億美元），歷史上首次突破 500 萬億日元，但仍低於德國的 569.65 萬億日元。日本財務省表示，德國從鉅額經常帳户盈餘中受益。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京口岸本年度出入境人員突破 800 萬人次，外國人佔比 28.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2025 年 5 月 27 日，北京口岸本年度出入境人員總量突破 800 萬人次，較去年提前 1 個月（30 天）邁上 800 萬數量級，同比增長 22.1%，其中入出境外國人數量近 230 萬人次，同比增長 39.3%，佔出入境人員總量的 28.6%。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日政府 7 至 9 月將實施電費燃氣費補貼，每月減一千日元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，日本政府宣佈將於 7 月至 9 月實施電費燃氣費支援措施，為普通家庭每月補貼約 1000 日元（約合人民幣 50 元）費用，以減輕其生活負擔。日本政府還表示，將在高温高峯期的 8 月提高補貼額。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度宣佈：超越日本，成為全球第四大經濟體&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;印度政府支持的政策智庫國家轉型委員會稱，印度已超越日本，成為全球第四大經濟體。該委員會首席執行官蘇布拉馬尼亞姆日前在一場新聞發佈會上表示，印度經濟規模已增長至 4 萬億美元，僅次於美國、中國和德國。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三部門：加快先進計算、5G-A、千兆光網、工業互聯網、人工智能在電子信息製造業中的規模化應用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，工業和信息化部、國家發展改革委、國家數據局發佈關於印發《電子信息製造業數字化轉型實施方案》的通知。其中提到，加強新型信息基礎設施建設。統籌推進先進計算產業發展，加快網絡、算據、算力、算法等融合貫通，推動高性能計算、智能計算、雲邊端協同計算等創新發展，完善邊緣計算中心網絡佈局，建設高可靠、高性能、廣連接的新型信息基礎設施。推動新型信息基礎設施深度賦能電子信息製造業應用，加快先進計算、5G-A、千兆光網、工業互聯網、人工智能在電子信息製造業中的規模化應用。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;夸克健康大模型通過副主任醫師職稱考試&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 27 日，夸克健康大模型在 12 門國家副主任醫師職稱考試中成績超過合格線，成為國內首個成功跨越這一門檻的大模型。此前，國內大模型多停留在臨牀執業醫師資格考試階段，只能拿到初級職稱。夸克則實現了從初級到副高級職稱的兩級跳。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米：第一季度營收 1113 億元，同比增長 47.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，小米發佈 2025 年第一季度財報。財報顯示，一季度小米實現營收 1113 億元，同比增長 47.4%。手機×AIoT 的核心業務收入為 927 億元，同比增長 22.8%，其中手機業務收入 506 億元，同比增長 8.9%，IoT 與生活消費產品業務收入 323 億元，同比增長 58.7%，創歷史新高，大家電業務收入翻倍增長。智能電動汽車及 AI 等創新業務收入達 186 億元。一季度，小米在中國大陸地區的出貨量排名時隔十年重返第一，份額同比提升 4.7 個百分點達到 18.8%，實現連續 5 個季度保持增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;快手：第一季度營收 326 億元，同比增長 10.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，快手發佈 2025 年第一季度財報。財報顯示，一季度快手實現營收 326 億元，同比增長 10.9%；線上營銷服務、直播和其他服務（含電商）收入對年收入的貢獻佔比分別為 55.1%、30.1% 和 14.8%。快手首次實現了單季度海外整體層面的經營利潤轉正，一季度海外整體收入同比增長 32.7% 達 13.2 億元，海外核心發展國家巴西 DAU、時長均穩步增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;拼多多：第一季度營收 957 億元，同比增長 10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，拼多多發佈 2025 年第一季度財報。財報顯示，拼多多一季度實現營收 957 億元，同比增長 10%。拼多多已經連續多個季度增速放緩，這主要源於拼多多持續加大對高質量發展戰略的投入，今年以來，拼多多將「百億減免」等惠商舉措升級為「千億扶持」，繼續通過真金白銀反哺產業生態。拼多多集團董事長、聯席 CEO 陳磊表示，當前的市場環境變化加劇，平台要發揮企業的社會擔當，不懼短期犧牲，堅定進行長期投入，才能護航商家穿越週期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;知乎：第一季度營收 7.3 億元，連續兩個季度盈利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 27 日，知乎發佈 2025 年第一季度業績報告。報告顯示，知乎一季度延續上季度的強勁勢頭，總營收 7.3 億元，經調整淨利潤 694 萬元，連續兩季度實現 Non-GAAP 盈利。這也是知乎上市以來首次在第一季度 Non-GAAP 淨利潤層面盈利，大幅超越市場預期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜代明慧&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>杭州噠咔科技集團有限公司完成 2000 萬元 A 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311971262946823?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:19:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，5 月 28 日，杭州噠咔科技集團有限公司宣佈完成 2000 萬元 A 輪融資。本輪融資由福瑞加成投資管理（上海）有限公司獨家領投。此輪融資將重點用於深化智能物聯網平台研發、擴展全國技術服務體系、加強人工智能與邊緣計算技術應用，並加速垂直行業解決方案的落地部署，致力於通過創新技術驅動工業設備的智能化管理與全生命週期服務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日債收益率飆升引發套利交易平倉擔憂，去年 8 月股災或重演</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311969862884873?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:15:04  +0800</pubDate>
      <description>隨着日本長期債券收益率徘徊在歷史高位附近，日本債券市場引發了人們對美國資金外流和套利交易解除的擔憂。在週二的短暫回落後，日本超長期債券收益率週三再度走高，徘徊在上週創下的歷史高點附近。據報道，當天進行的日本 40 年期國債的認購倍數為 2.2，降至去年 11 月以來的最低水平，投標倍數為 2.21，創 2024 年 7 月以來新低。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指收跌 0.53%，恒生科技指數跌 0.15%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311989825936899?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:10:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指收跌 0.53%，恒生科技指數跌 0.15%；傳媒、食品板塊領漲，樂華娛樂漲超 13%，阿里影業漲超 11%，快手漲近 6%，農夫山泉漲超 3%；消費、半導體跌幅居前，中芯國際、宏光半導體跌超 2%；汽車股持續調整，比亞迪股份、理想汽車跌超 2%；南向資金淨買入 35.78 億港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>江蘇埃斯隆控股有限公司完成 5000 萬元 A 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311963092344325?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:05:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，5 月 28 日，江蘇埃斯隆控股有限公司宣佈完成 5000 萬元 A 輪融資。本輪融資由投資機構復興資本領投，資金將重點用於新能源技術研發、智能製造產業鏈升級、全球化市場拓展及綠色環保技術商業化落地，加速助力埃斯隆控股在技術研發、產業鏈整合、綠色技術商業化領域創新生態，持續輸出高價值解決方案。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小馬智行與廣州公交集團達成戰略合作，共同推動自動駕駛商業化</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311983419236099?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:03:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，5 月 28 日，小馬智行與廣州市公共交通集團有限公司簽署戰略合作框架協議。根據協議內容，雙方將利用各自優勢，在自動駕駛汽車和出行平台業務、自動駕駛汽車後服務市場業務、自動駕駛物流運營服務等領域展開合作。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟稱計劃在 2030 年前將碳排放量削減 54%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311960090484483?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:59:10  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 5 月 28 日，歐盟委員會發布消息稱，歐盟有望在 2030 年前將碳排放量削減 54%，略低於其 55% 的減排目標。消息説，歐盟整體正接近於實現《歐洲氣候法》所承諾的碳減排 55% 的目標，並達到至少 42.5% 的可再生能源佔比。當天歐盟委員會執行副主席裏貝拉稱，儘管遭到成員國的反對，歐委會仍準備提出到 2040 年將排放量削減 90% 的目標。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>內地與香港就民航交流合作簽署兩份文件，達成多項協作安排</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311978638728963?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:58:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據民航局官網，5 月 26 日，民航局局長宋志勇在京會見了香港特別行政區政府民航處處長廖志勇及香港國際航空學院校長李天柱一行。雙方圍繞發揮各自優勢融入國家發展大局，共同維護高水平安全、推動高質量發展開展深度交流，推動有關合作進一步走深走實。會見後，民航局與香港民航處簽署了《關於加強民航安全監管技術交流合���意向書》。民航科學技術研究院與香港民航處簽署了《關於加強民航科學技術協作安排》。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>界環與大明眼鏡達成戰略合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311951963119113?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:55:53  +0800</pubDate>
      <description>5 月 28 日，北京蜂巢世紀科技有限公司旗下智能眼鏡品牌界環正式宣佈與北京大明眼鏡股份有限公司達成戰略合作。雙方將在產品推廣、線下服務、場景共建等多個維度深度協同，共同開拓融合視力矯正與智能體驗的全新消費場景。合作還將落地全球首個「界環 x 大明智慧聲場」智能體驗區，通過沉浸式「聲臨其境」交互體驗，展示 AI 智能音頻眼鏡在辦公、通勤、學習、運動等多場景中的應用價值。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>珍寶島：全資子公司擬收購其控股子公司貴州神農谷 49% 股權</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311973695430407?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:53:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，珍寶島公告，公司全資子公司亳州中藥材商品交易中心有限公司擬以自有資金收購貴州省農業農村現代化發展股權投資基金合夥企業持有的貴州神農谷 49% 股權，收購價格為 49,000 萬元人民幣加投資期內基金監管户活期存款利息。本次收購完成後，亳州交易中心將持有貴州神農谷 100% 股權。此次交易不構成關聯交易或重大資產重組，無需提交公司董事會、股東大會審議。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>福達股份：擬投建新能源汽車電驅動系統超精密齒輪項目及機器人傳動關節部件項目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311972396473864?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:52:32  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，福達股份公告，公司與平湖經濟技術開發區管委會簽訂《投資協議》，擬在平湖經濟技術開發區投資建設新能源汽車電驅動系統超精密齒輪項目及機器人傳動關節部件項目，規劃用地約為 132 畝。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>巴菲特減持 20 萬股 DaVita</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311951261212421?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:50:09  +0800</pubDate>
      <description>巴菲特旗下伯克希爾·哈撒韋公司當地時間 5 月 27 日提交的文件顯示，該公司於 22 日至 27 日拋售了 20 萬股透析服務提供商 DaVita 公司股票，套現約 2780 萬美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>長城電工：公司股票累計漲幅達 30%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311966950891270?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:47:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，長城電工公告，公司 A 股股票交易於 2025 年 5 月 26 日、27 日、28 日連續三個交易日漲停，累計漲幅達 30%，短期內漲幅較大，存在交易風險。公司 2024 年度實現歸屬於上市公司股東的淨利潤約-2.25 億元，2025 年一季度實現歸屬於上市公司股東的淨利潤-3993 萬元，公司處於虧損狀態。公司主營業務及日常經營未發生變化，市場環境、行業政策也未發生重大調整。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>飛步科技自主研發的端到端港口大模型完成上車部署</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311949793566215?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:44:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，人工智能技術企業飛步科技自主研發的業內首個端到端港口大模型已完成上車部署。基於大模型的無人集卡車隊已具備開展 8 路以上超大型遠洋集裝箱船舶全無人編組作業的運營能力，單次作業箱量突破 5000TEU，打破行業紀錄。同時，飛步科技相繼中標亞洲與大洋洲全自動化碼頭建造與升級項目，成為中國首個進入全球頂級港口供應鏈的自動駕駛解決方案商。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>截至 3 月底，日本央行持有的日本國債浮虧 28.6 萬億日元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311949004070401?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:39:53  +0800</pubDate>
      <description>據報道，截至 3 月底，日本央行持有的日本國債產生 28.6 萬億日元的賬面估值損失。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 新域新質創新大賽即將舉辦，聚焦人工智能等五個領域</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311940001144329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:35:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國電子信息產業發展研究院與青島市人民政府將聯合主辦 2025 新域新質創新大賽。該賽事錨定「高端儀器和製造設備」「人工智能」「網信」「無人系統」「航空航天」五個領域，青島將作為決賽舉辦地。青島市委組織部副部長吳學新表示，青島擁有智能家電、軌道交通、儀器儀表、船舶與海工裝備四個國家先進製造業集羣，具備主辦此次賽事的區位稟賦和產業優勢。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>丹麥出租車公司 Dantaxi 稱被 Uber 收購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311938494144002?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:35:07  +0800</pubDate>
      <description>丹麥出租車公司 Dantaxi 當地時間 5 月 28 日宣佈，Uber 從資本基金 Triton 手中收購 Dantaxi，具體金額未透露。聲明稱，Dantaxi 的目標是到 2030 年將整個出租車隊改裝成電動汽車。Dantaxi 表示，其將繼續作為一家有執照的出租車公司，而 Uber 將提供技術平台。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上汽集團等在上海投資成立峯梅動力系統新公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311938073075457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:30:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海峯梅動力系統有限公司成立，法定代表人為李文輝，註冊資本 100 萬元人民幣，經營範圍包括電池銷售、電池零配件銷售、模具銷售、機械電氣設備銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由上海汽車集團股份有限公司旗下上汽大眾汽車有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：中國對沙特、阿曼、科威特、巴林 4 國試行免籤</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311947960884994?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:27:41  +0800</pubDate>
      <description>外交部發言人毛寧主持例行記者會，毛寧表示，為了進一步便利中外人員往來，中方決定擴大免籤國家範圍，自 2025 年 6 月 9 日至 2026 年 6 月 8 日，對沙特、阿曼、科威特、巴林持普通護照人員試行免籤政策。上述四國持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問、過境不超過 30 天，可以免辦簽證入境。加上 2018 年全面互免簽證的海合會成員國阿聯酋和卡塔爾，中方已經實現對海合會國家免籤全覆蓋。（北京日報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>外交部回應美暫停留學生新簽證面談</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311946782416392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:26:29  +0800</pubDate>
      <description>目前，特朗普政府已暫停留學生新簽證面談，並考慮要求所有申請到美國留學的國際學生接受社交媒體審查。對此，中國外交部發言人毛寧表示：「我們注意到有關動向。中方一貫認為，正常的教育合作和學術交流不應當受到幹擾。我們敦促美方切實保障包括中國留學生在內的各國留學生的合法正當權益。」（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>法國與印尼將加強國防和關鍵礦產等領域合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311937438310145?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:23:06  +0800</pubDate>
      <description>法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍訪問雅加達期間，印尼和法國同意加強在國防、關鍵礦產、農業和林業等領域的合作。馬克龍與印尼總統普拉博沃·蘇比延多還見證了文化、創意經濟、體育、交通和災害風險管理等領域合作意向書的簽署。法國和印尼央行，印尼主權財富基金 Danantara 和法國礦業公司 Eramet，以及金鷹集團和道達爾能源，也分別簽署了協議。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
