<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>無印良品將在中國推小型低價店；名創優品國內高層換血；蒙牛押注低温高端奶市場丨品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3149222980213512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 18:17:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>Big news</strong></h2><h3>無印良品加速中國擴張，將開小型低價店鋪</h3><p>無印良品在中國迎來轉機，不僅業績翻身，還將繼續擴張，推出低價小型店。</p><p>剛過去的一個季度，無印良品銷售額和利潤都創下歷史新高。其中中國市場增長率超過其他海外市場，貢獻了全球第二的銷售總額。無印良品也將這個季度業績稱為「大幅超出預期的進步」。</p><p>今年 1 月，無印良品中國董事長清水智在接受採訪時，曾稱：「中國市場正迎來商品開發和門店擴張的有利時機」。</p><p>據報道，無印良品計劃於今年夏天首次在中國開設其在日本國內以「無印良品 500」店名經營的低價小型店鋪，以高性價比持續獲得中國中產用户的青睞。</p><p>這是其第一次在本土以外的市場開設該類店鋪，與標準店不同，小型店以日用品和消耗品為主，主要是日化用品、文具、零食等，約 7 成在 500 日元以下（約合人民幣 23 元）。賣場面積只有普通無印良品店鋪的六分之一，主要位於火車站附近。</p><p>「無印良品 500」曾是日本經濟重回通脹、日元貶值的產物。由於無印良品的產品定位、定價都要高於大部分日用雜貨類競品，隨着日本家庭購買力逐漸吃緊，其在 2022 年嘗試這種不同的零售業態。如今在中國推出該店型，無印良品也是基於相似的經濟下沉和行業價格戰背景。</p><p>此外，加大對中國的投入也基於特朗普政府將對非美國生產商品徵税的緊張貿易環境，無印良品預計在北美地區的增長將面臨阻力。再加上其在亞洲知名度遠高於歐洲和北美、並高度依賴中國供應鏈，諸多現實因素下，無印良品因此選擇擴大亞洲尤其是中國的運營。</p><h3><strong>業績持續不佳，Burberry 天價挖人救火</strong></h3><p>處在寒風中的 Burberry，大新聞不斷。</p><p>時尚商業 daily 報道稱，目前結束 LVMH 集團任期的 Kim Jones 正與 Burberry 接觸，並提出一份高達 2400 萬英鎊的薪資要求。若消息屬實，將成為近年奢侈品牌創意總監轉會市場上最昂貴的一筆交易。</p><p>近兩年來，Burberry 深陷財務不佳的窘境，其重金挖人救火，渴望加速重塑品牌。財報顯示，第三季度同店銷售額下降 4% 至 6.59 億英鎊，歐洲、中東和非洲地區下降 2%，包括中國的亞太地區依舊疲弱，銷售額大跌 9%。</p><p>回顧近年來的財務數據，Burberry 的股價自 2023 年起大幅下滑，累計跌幅超過 50%，一度被迫踢出英國富時 100 指數。去年底，市場還傳出 Burberry 將賣身求生，意大利羽絨服品牌 Moncler(盟可睞) 有意收購的消息。</p><p>這是其長期戰略失誤的結果。華爾街諸多分析師曾指出，自 2014 年起，Burberry 的市場競爭力逐漸減弱，未能適應消費者需求的變化。</p><p>一個核心問題是過度倚仗折扣店，這種經營模式雖然短期內提升了客流量，但卻損害了品牌的高端形象，也令其被戲稱為「奧萊皇后」。如今，Burberry 全球 430 多家門店中，有 56 家是奧萊折扣店，佔比高達 15%。</p><p>為了適應市場變化，Burberry 在設計理念上的頻繁變化，在 2018 年中更改經典騎士標，並推出與輕奢品牌撞名的 TB 標誌，但都收效甚微，此次重金挖來曾成功在奢侈品行業掀起潮流風潮的 Kim Jones，也是為了在設計上有所創新。</p><p>重重危機之下，Burberry 致力於「前進計劃」，希望通過優化產品組合和加大中國市場投入，扭轉頹勢。但如何在高端和折扣、創新和保守中找到平衡，以獲得持續的發展，Burberry 仍需要不斷學習。</p><h3>國內增長放緩，名創優品高層換血革新</h3><p>不到一個月時間，名創優品就完成了三號位的更替。</p><p>據市象報道，姚建政退休離職後，李立燎在近期的內部公開競聘中勝出，成為名創優品新任「中國營運總經理」。</p><p>李立燎曾是名創優品西北、華南等地區的運營負責人，有着豐富的一線作戰經驗。其接任中國運營總經理後，迅速提出名創優品需要彌補的一些短板：同比進攻戰、商品共贏戰、組織革新戰；全民經營，以結果為導向。</p><p>近 2 年來，隨着名創優品的定位發生變化，公司需要不斷注入新鮮的血液，人員也不斷進行調整。除了姚建政，曾制定諸多重大發展戰略的二號位即執行副總裁李敏信、主導了兩次上市的 CFO 張賽音等高管均已退休。</p><p>從公司整體發展方向來看，名創優品正處在從「中國十元店之王」轉向全球品牌的高速發展階段，加速出海成了名創優品的新故事，資源也都向海外傾斜。葉國富在此前舉辦的 2024 全球品牌戰略升級成果發佈會上表示自己三分之二的時間都在海外，當下重點工作之一就是研究海外市場。</p><p>名創優品的海外增長敍事，目前看講得通。截至 2024 年 9 月 30 日，名創優品已累計進入全球 112 個國家和地區，海外門店數達到 2936 家，其中 MINISO 海外和 TOP TOY 在 2024 年前 9 個月的門店淨增數均超過去年全年；名創優品海外營收額已近 40%，而海外門店數已近 40%（2936 家），海外員工已超 50%（截至 2023 年末）。</p><p>但在出海業務的高歌猛進之下，國內業務在近年來增速卻顯得遜色不少。2024 年前三季度，名創優品來自中國內地的收入增長 14% 至 77.4 億元。其中，名創優品中國內地線下門店的收入增長 11.8%，主要得益於平均門店數量增長了 14.7%，而同店銷售額較 2023 年水平卻有所下降，為同比負增長，而海外業務的前三季度收入增速則超過 40%，同店銷售也保持不錯增速。</p><p>門店數量的增量貢獻會隨着企業擴張而衰減，同店銷售增長是企業可持續發展最關鍵的指標。名創優品創始人、CEO 葉國富在財報溝通會上表示：「國內業務將通過產品結構調整、升級門店、打造旗艦門店來提升銷售。」</p><p>此次高層調整也表明，名創優品希望國內大盤在改革後，仍然能夠維持穩定的增長，在品牌全球化的道路上不拖後腿。</p><h3>延遲發薪，漢堡王中國處境生變</h3><p>漢堡王中國正經歷一段艱難時期。</p><p>據界面新聞報道，漢堡王中國內部信顯示，由於時逢春節假期銀行對公業務不開放，而漢堡王通常是在每月最後一天發放工資，因此 1 月的工資將延遲到 2 月 5 日再發。據員工手冊，漢堡王的考勤週期為上月 21 號至本月 20 號，月底最後一天正式發放工資，遇到節假日和週末都會提前發。然而，1 月工資與十三薪都沒發，而上一年則未出現這種情況。此外，社交平台上也有漢堡王門店員工表示，按照漢堡王以往的做法，若發薪日碰上週末則也會提前至週五發。</p><p>針對延遲發薪原因，界面新聞曾向漢堡王中國發出問詢，漢堡王稱：「目前沒有更多可以對外給到的信息。」</p><p>此番延遲發薪引發員工恐慌，只是漢堡王近年來在中國發展不順的一個切面，其中國運營方的特許經營權甚至可能會被收回。</p><p>剛過去不久的三季度財報會上，漢堡王品牌方 RBI 高層曾公開透露，他們已向漢堡王在中國的特許經營商發出終止合作的通知，但後者提出異議，雙方也正在商討如何解決爭議，希望達成友好解決方案。針對特許經營權轉換協商的最新進展，1 月 26 日，漢堡王還曾回覆界面新聞，關於特許經營業務，目前當事雙方還在積極進行談判。</p><p>RBI 提出收回中國市場的特許經營權，原因在於，該業務已開始成為集團的包袱。CFO Sami Siddiqui 表示，2024 年漢堡王的長期門店淨增長目標本是 5%，但由於中國業務淨新增門店下降，導致漢堡王新增淨門店仍有缺口。漢堡王中國運營商 tfi 曾定下每年在中國市場新開設 200 家餐廳的計劃，但其近 2 年不但沒有完成開店目標，總門店數量還在下降，從一季度的 1714 家降至最新的 1516 家。</p><p>同一時間，肯德基、麥當勞等洋快餐，都已經達成或正衝擊萬店規模，漢堡王掉隊一大截。尤其在各大品牌爭得火熱得下沉市場，發展緩慢的漢堡王更是喪失了主動權。據窄門餐眼，漢堡王在三線及以下市場的門店僅佔其 10%，而肯德基則超過 35%，麥當勞也有約 23%。</p><p>對於漢堡王而言，無論是性價比低、本土化程度不夠高、規模擴張慢還是營銷手法不佳，都是其落後於同業的重要原因。漢堡王實際早就在不斷推出「9 塊 9」的優惠套餐，但由於其門店規模不夠、營銷玩法沒有新意，在消費者端沒有激起多大水花。</p><h3>狂撒金幣，蒙牛押注高端低温奶市場</h3><p>近期，多個線上線下節目都能看到每日鮮語的身影。它不僅獨家冠名 「與輝同行」跨年樂享會、《2025 中國網絡視聽盛典》，還贊助了最近話題度較高的愛奇藝跨年喜劇晚會《下班啦 2024》等。</p><p>每日鮮語是蒙牛旗下的高端奶品牌，此番狂刷存在感堪稱每日鮮語推出 7 年來最為瘋狂的一輪營銷投放。給足廣告預算，也是蒙牛為旗下品牌搶佔細分市場的規定動作，這一操作在酸酸乳、特侖蘇、純甄酸奶等產品上曾屢試不爽，蒙牛曾花大價錢為這些產品分別冠名了爆款綜藝《超級女聲》、《嚮往的生活》以及《極限挑戰》等。</p><p>2024 年中報顯示，低温鮮奶保持增長，其中每日鮮語增長達到雙位數。在細分品牌業績向好的基礎上加大投放，説明蒙牛想為其搶佔更多市場份額。</p><p>不過，此前低温奶市場長期是地方乳企業們各據一方。比如北京的三元乳業、上海的光明乳業、廣州的燕塘牛奶、東北的完達山、佔據西南市場的新乳業等，還未出現統一全國消費者認知的細分品牌。事實上，該行業至今也沒出現百億大單品。</p><p>近年來，國內的鮮奶賽道也誕生了不少新興品牌，強調健康標籤，同時定價較高，「無添加」、「高端奶」等概念應勢而生。在常温奶增長放緩的情況下，許多乳企也開始將低温奶將成為乳企新的「第二增長曲線」。</p><p>據交銀國際數據預測，2022 年-2027 年低温鮮奶複合年增長率將達到 12%，並預計白奶將經歷高端化趨勢，並從常温奶轉向鮮奶。該細分賽道也仍有廣闊的發展空間。中國低温鮮奶佔白奶消費比重在 30% 以內，低於美國、日本、韓國、英國等國家的 90% 以及俄羅斯的 60%。蒙牛之外，新希望、伊利、光明均在此賽道有所佈局，併為此制定了為期幾年的發展規劃。</p><p>每日鮮語大規模在全國性綜藝節目中刷臉，也是為了快速擴大市場認知度，以在該細分賽道盡快站穩腳跟。</p><h2>營銷那些事</h2><p><strong>漢堡王迎財神求業績</strong></p><p>作為知名洋快餐品牌，漢堡王與道教四大名山之一的龍虎山景區合作，以新年賜福為主題，推出了新年限定聯名產品，包括三款印着「福」「財」「旺」字樣的漢堡，以及「被祝福過」的周邊產品，即財神爺漢堡擺件、紅包及招財令。</p><p>在社交平台，「漢堡王中國」發帖推介：「在等財神爺敲門？現在就來堡家，把財神爺迎回家！本堡牽手龍虎山，將被祝福過的滿滿福氣帶給堡貝！」</p><p>從這些動作看，漢堡王緊扣春節消費節點，與龍虎山景區聯名，但換個角度看，更像是漢堡王自己在向財神「求救」——原因再簡單不過，陷入發展困局的漢堡王比任何時候都更需要財神。（新消費 101）</p><p><strong>奢侈品牌新春扎堆拍短片</strong></p><p>在新年間與中國本土傳統動畫合作，已成為眾多奢侈品牌新年短片的創新方向。</p><p>範思哲在新年發佈了新春短片《巳蛇傳説》，以中國水墨畫風格為基底，講述了靈蛇與品牌銘牌的故事，並巧妙融入了範思哲標誌性的蛇形圖騰。</p><p>卡地亞也在新年推出了水墨畫短片《妙筆生春》，以獵豹為主角，展開一場探索的奇幻之旅。（品牌星球 brandstar）</p><h2>上新了，品牌</h2><p><strong>百雀羚推出大藍罐</strong></p><p>新春來臨，也是護膚品推新的好時機。</p><p>老國牌百雀羚經典系列大藍罐多效乳霜。其靈感源自 1939 經典冷霜，奶凍質地輕盈不黏膩。大藍罐多效乳霜採用 311 黃金脂滲透技術，主打由面及身解決幹癢紅問題，滋養修復彈潤肌膚。</p><p><strong>運動品牌推出蛇年限定設計新品</strong></p><p>Vans 推出新年限定設計款鞋服，區別於採用傳統的蛇元素設計，而是與中國知名藝術家張權攜手，從經典《貪吃蛇》遊戲中獲取靈感，以「貪點樂子」為主題呈現。以趣味詮釋藝術而聞名的藝術家張權，此番將 8-Bit 復古像素元素創新轉化為生動的波點圖案，並融入鞋服系列之中。</p><p>Under Armour 打造乙巳蛇年新春系列，運用簡約配色與新春紅打造反差撞色，以此渲染節日氛圍，同時巧妙融合「乙巳」字樣及蛇年專屬元素，融入蛇紋鞋面、金色絲線等細節設計，生動演繹蛇年生肖靈感。</p><p>HOKA ONE ONE 以旗下 MAFATE THREE2 TS 及 RESTORE CHUKKA TS 兩款鞋為藍本，採用低調神秘的不同色調和層次的黑色呈現，同時鞋身上覆蓋了質感極佳的蛇紋元素印花來點題，神秘氣息遊走於明暗線縫之間。（ CHAMPION 體育畫報）</p><p><strong>what's more</strong></p><p><strong>孩子王想賣護膚品給寶媽</strong></p><p>近兩年尋求擴張的母嬰零售連鎖品牌孩子王將業務拓展到了美妝領域。</p><p>孩子王近期以 1.62 億元收購了上海幸研生物科技有限公司（以下簡稱「幸研生物」）60% 股權。1 月 22 日，界面新聞通過國家企業信用信息公示系統官網看到，幸研生物發生股權已變更，孩子王佔股 60%，成為幸研生物第一大股東。</p><p>創立於 2022 年的幸研生物旗下主要有護膚品牌 OANA 和博創。據幸研生物官方介紹，該公司定位是一家提供從原料定製開發、配方轉化到品牌包裝及策劃的一體化方案解決服務商。除了運營自有品牌，幸研生物也為其他美妝品牌提供技術應用。天眼查 APP 顯示，幸研生物現有 5 項發明專利正在實質審查階段。換言之，幸研生物更重要的角色其實是美妝供應鏈。（界面新聞）</p><p><strong>新世界發展回應出售 K11 Art Mall 傳聞</strong></p><p>新世界發展發佈公告，就近期市場傳聞「擬出售香港尖沙咀 K11 Art Mall 購物藝術館」一事作出正式回應。公告稱，儘管有潛在買家就旗下資產包括 K11 Art Mall 與公司接觸，但截至目前未簽署任何具法律約束力的協議，且相關交易尚未達到港交所上市規則要求的披露門檻。&nbsp;</p><p>據此前媒體報道，新世界發展原計劃將 K11 Art Mall 出售予華潤集團旗下華潤隆地，但因雙方對估值存在顯著分歧導致談判停滯。知情人士透露，華潤隆地僅願以約 60 億港元收購該物業，遠低於新世界發展預期。（時尚商業 daily）</p><p><strong>中國市場沒守好，雅詩蘭黛集團國際總裁將離職</strong></p><p>中國高端美妝市場表現疲軟的影響，整體業績承壓，股價近一年暴跌 50%。</p><p>雅詩蘭黛集團宣佈，國際總裁 Peter Jueptner 將於 4 月 1 日離職，並於 6 月 30 日正式離開公司，結束其在該集團 16 年的職業生涯。Peter Jueptner 於 2009 年加入雅詩蘭黛擔任高級副總裁，負責戰略、新業務發展及轉型項目。他於 2016 年升任歐洲、中東和非洲地區總裁，並於 2022 年被任命為國際總裁，將其變革性的商業戰略擴展至全球範圍，任職期間因其致力於培養人才以及推動多樣性、公平性和包容性而備受讚譽。（Fashion Network）</p><p><strong>老鋪黃金與周大福市值只差 10 億</strong></p><p>黃金珠寶行業的競爭愈發激烈，老鋪黃金與行業巨頭周大福之間的市值差距不斷縮小。根據時尚商業快訊的監測數據，老鋪黃金今日股價大漲 8%，市值為 670 億，已接近周大福的 681 億，二者相差約 10 億港元。<br><br>老鋪黃金以傳統珠寶和黃金製品聞名，近年來，憑藉其精準的市場定位及產品創新，老鋪黃金的品牌價值逐步上升，吸引了大量投資者的關注。尤其是在年輕消費羣體中，老鋪黃金在定製珠寶和獨特設計上的突破取得了顯著成果，進一步促進了其市場份額的增長。（時尚商業 daily）</p><p><strong>LVMH 對中國市場頭疼</strong></p><p>危機時刻的奢侈品行業隱約看到拐點，但中國奢侈品市場依然低迷。</p><p>儘管經濟和地緣政治環境充滿挑戰，LVMH 發佈 2024 年第四季度及全年業績報告，LVMH 2024 全年收入同比下跌 2% 至 847 億歐元，但有機收入上漲 1%。第四季度，LVMH 收入同比上漲 1% 至 239 億歐元，超過市場預期的下跌 1%，且較第三季度的下跌 3% 有所提速。&nbsp;</p><p>按地區劃分，按地區分，除掉日本（同比增長 28%）之外的亞太區同比下跌超 10%，其餘市場均為正增長。（ladymax）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底撈如何培養百萬年薪店長？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140471061912327?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-30 09:32:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨楊亞飛</p><p>2025 年元旦一大早，敏姐照例到大融城裏的海底撈門店上班，但這次她的日程有變，從過去管一家店，變成管理商場裏的三家店，學習成為多管店店長。</p><p>這是海底撈推出「紅石榴計劃」後的新變化。過去半年來，焰請、小嗨愛炸、小嗨火鍋、火焰官、喵塘主麻辣烤魚、沸派·甄鮮小火鍋、從前印象等一批副牌相繼冒出。據 36 氪未來消費不完全統計，前述副牌目前已合計開出近 50 家。其中，焰請門店數已經達到 25 家，另有 10 家待開業中。</p><p>主品牌規模增長放緩後，海底撈發展第二品牌的野心寫在明面。而像敏姐這樣的海底撈店長，也是多品牌成敗的關鍵一環——創始人定創業方向，但門店運營和實際開拓速度，取決於能找到多少好的店長。</p><p>相比於外聘，從海底撈體系裏打拼出來的店長，是最合適的人選。</p><p>敏姐是典型的「老員工」：07 年畢業入職，已有 17 年工齡。海底撈是她唯一的一份工作經驗，物流專業背景的她，最初入職到蜀海供應鏈，從人事主管一路幹到人事高級經理，後跟着「種子計劃」下店，2018 年 12 月，她成了新開的西安大融城店的預備店長，一干就是六年多。</p><p>截至 2024 年上半年，海底撈共有 1343 家店，敏姐正是一千多位門店經理之一。在 2024 年之前，絕大多數人像敏姐一樣，只守着一家海底撈門店，但隨着多品牌的陸續浮出，很多店長的想法和職業規劃，在這一年永遠變了。</p><h3>海底撈創業，核心是投人</h3><p>投資是投人，海底撈的內部創業也是如此。元老級員工最先被盯上。</p><p>在 2020 年首次推多品牌戰略時，海底撈先動員了所有的統籌教練。焰請烤肉鋪子的創始人楊華，在 1999 年就加入海底撈，從門店基層一路幹到統籌教練，2022 年內部下海創業。楊華還是創業委員會的主教練。</p><p>創業都知是九死一生，但海底撈要放手一搏。楊華告訴 36 氪未來消費，「我們做好了做 100 次，成功一次的準備。」如果創業失敗，公司承擔損失大頭，創始人承擔小頭，並且可以二次、三次創業。</p><p>「海底撈的風格是先開槍，而不是先瞄準」，一位海底撈的內部認識説，「開 100 槍，總是有打中的。」</p><p>不過，選好創業 1 號位，是提升命中率的關鍵。海底撈創業辦公室主任、小嗨炸串創始人王強表示，創業者包括三類人，一是奮鬥多年的老員工，二是互聯網背景的管理者，三是引入的外部創業者。</p><p>敏姐邁出多管店這一步，也是 1 號位的號召力。「楊華姐是從西安走出去的店長，我也是西安的店長。」敏姐告訴 36 氪未來消費，這聽起來有點「盲目」，但楊華是她們的榜樣。</p><p>在去年 4 月的集團抱團大會上，敏姐第一次聽到了楊華的宣講，彼時焰請還只有一家店，敏姐説，那時候「紅石榴計劃的名字還沒有出來。」此後，她跑到同城的焰請首店學習，看完後她判斷自己也能開一家出來。</p><p>但像敏姐這樣的店長，要想獲準多管店，還有兩個硬性門檻，一是負責的海底撈門店考評達到 B 級，二是在老店培養出一支預備團隊。焰請大融城店的大堂經理、後堂經理等骨幹分子，便是敏姐從老店挑出來的二套班子。</p><p>「我們不會做開 100 間或者 200 間店的計劃」，楊華説，多品牌的開店數，取決於有少好的幹部和商鋪。</p><p>餐飲圈有句話，「好鋪子是等出來的」，敏姐的想法最終落地也是等到了一個機會。去年中，敏姐注意到隔壁商户因經營不善閉店，鋪子一下子空了出來。</p><p>海底撈店是西安大融城的配套商户，這個關係在前，焰請店的實際籌備進展也快很多。6 月份簽約，一個月多就走完合同流程，而過去常規要 3-6 月，並在 8 月 16 日正式開門營業。</p><p>因為只有一牆之隔，敏姐同時管兩家店容易很多，她給自己做心理建設，「想象成多了 30 張桌子」，另外，烤肉跟火鍋的區別主要在於菜品，前者肉類菜品更多，她説，「就是後廚新增加一個功能間。」</p><p>海底撈的門店考核核心是過程管理，他們信奉的理念是，過程做好了，結果不會差。四色卡是最重要的考核指標，這一考評方式也被霸王茶姬等同行效仿。</p><p>多品牌同樣沿用四色卡考核，大方向依然抓服務、衞生、菜品出品、食品安全等均衡指標。門店服務則是熟悉的「海底撈風」，同樣有洗髮、編髮、美甲、川劇變臉等服務。</p><p>「我們的團隊最核心的能力是，一手抓員工，一手抓顧客。」楊華説，他們有很多辦法照顧好員工，給到足夠的激勵。而創始人只需要把店長在他們各自的品類業務層面培訓合格，「這是最低成本的培訓。」</p><h3>靠「徒子徒孫」，店長也能年薪百萬？</h3><p>同樣期待開新店的，是敏姐團隊裏的員工。一家新店開出，會新增大堂經理、後堂經理以及部分特崗。不管怎麼説，下面人的升遷機會都變多了。</p><p>選拔人員也是敏姐多管店最花精力的工作，她要帶着後備班子，處理施工、客訴、菜品更新等工作，磨合時間在半年到一年不等。</p><p>創業風險對應着回報。王強表示，創始人有股權激勵，創始人和管理團隊還有基礎薪酬和分紅權。此外，涉及多部門的協同，設有獎金包，做階段性激勵。</p><p>對於敏姐這樣的多管店店長，前三個月享有權責豁免權，如果期內實現盈利，可以直接從門店分潤。分潤也是店長多管店的主要收入來源，這之外，他們的管理能力，也可以通過管理徒子徒孫「變現」。</p><p>為了「連住利益」，海底撈設計了一套特別的店經理分潤體系。店經理既可以直接從自管餐廳分潤，也可以拿更低的自管餐廳分潤比例，但同時可以從直系的徒子、徒孫管理餐廳分潤。</p><p>「徒弟徒孫是他們的永久產權」，楊華説，這是海底撈的價值觀，「教會了徒弟，師傅過得更好。」</p><p>由於能從徒子徒孫的門店抽成，海底撈店長一直以高薪酬聞名。徒子徒孫多的老店長，月薪可以達到 10 萬以上，但這隻屬於少數的 A 級店長，且更多出現在高速擴張期。而在主品牌降速當下，薪酬的上限要打個大的折扣。</p><p>將店長體系與多品牌打通，為的是再造一批高薪店長。</p><p>楊華説，一位普通的火鍋店或者烤肉店店長，可能只能賺 1-2 萬元，但在海底撈，店長如果能培養四套後備班子，可以在一個商場裏開四家店，掙四份錢。</p><p>不過，是否讓店長多管店，海底撈內部有過分歧。最終推行還是想「雙手改變命運。」海底撈創始人張勇曾在內部直言，想讓優秀的店長可以年薪百萬。</p><p>店長拿到分紅的前提是門店模型能跑通，這考驗創委會的眼力。新的創業項目提報，首先要由創業委員會評估，當項目啓動後，創業委員會會在 3 個月/6 個月/一年，定期對項目進行考評。</p><p>一旦經營不善，則有兩條閉店流程，一是創委會徵求創始人意見，後者判斷無法起死回生，由創始人發起；二是項目兩兩 PK，如果數據不斷變差，由創業委員會綜合評估做閉店處理。</p><p>海底撈內部還有一個「創業備忘錄」，他們意識到，很多創業的底層邏輯、遇到的挑戰和解題方法相通。據 36 氪未來消費瞭解，每個月會舉行內部創業者大會，基於創始人問題反饋，不斷更新備忘錄，產品研發、工程成本控制，以及財務模型的測算，均可以從中找到參考答案。</p><p>開業兩個多月時間，敏姐團隊管理的焰請門店拿到了 A 級評級。隨着越來越多店長的加入，如今焰請對店長的申請門檻，已經從 B 級提高到 A 級。敏姐自己的精力則又重新騰出來，放在新開的包間店上。</p><h3>再造海底撈</h3><p>餐飲做的是人的生意，也是用人的生意。留住人才只有兩種方式，透明化的晉升，或者直接的激勵。前者對應是榮譽感，後者是真金白銀。</p><p>星巴克之所以被稱為餐飲「黃埔軍校」，很大部分在於他們有着業內最成熟的店長培養體系。肯德基中國的 1 萬家店，也曾被認為是「前無古人」，這賴於一套高度標準化的門店運營體系。他們如今都成了本土新勢力挖牆腳的對象。</p><p>餐飲加盟熱催生了超級加盟商，而海底撈的多管店，則意在培養一批「超級店長」，在一個區域市場，放大基層管理者的能力。一個商場裏容不下兩家海底撈，但可以容下四家多品牌店，而它們只需要一個店長。</p><p>「店長相當於家族長，在一個商場裏，每個徒弟替他管理一個品牌。」楊華説，在方圓 500 米的管理路徑，沒有任何的管理效率能達到這個程度。</p><p>星巴克有做類似調整。不久前，據媒體報道，星巴克計劃將部分門店組建多店社區（MSC）,由一位店長同時管理兩家門店，打破過去單店管理的方式。</p><p>顯然，頭部品牌開一家店容易，但培養出一個好店長並不容易。前者是衝量，後者才能拉開經營差距。據 36 氪未來消費瞭解，米村拌飯在近期主動放緩了開店速度，其中一個重要的因素是，沒辦法快速培養出那麼多的店長。</p><p>相比如今多品牌的多點開花，海底撈的加盟業務進展緩慢。難度顯而易見，海底撈以服務著稱，但服務最難通過加盟複製。相比於去陌生的地方開疆拓土，同商場、多品牌的組合業態，讓店長及其團隊更有可能兼顧多家店。</p><p>海底撈很早便在做多品牌嘗試，但跟多數餐飲同行類似，一直不温不火，且孵化的快餐品牌在 2021 年曾大量閉店。而在過去的 2024 年，他們的多品牌發力，更明顯在「避短揚長」，基於自身的供應鏈體系摸索。</p><p>目前跑的最快的焰請，便與火鍋供應鏈有重合和互補，業內有「火鍋烤肉不分家」一説，「海底撈可以涮的牛肉的部位，跟用來烤的部位是完全不一樣的」，楊華説，「原來談的可能是某個部位，我們現在談的是整頭牛的價格。」</p><p>楊華在海底撈是「連續創業者」，從五穀三餐切換到烤肉，這種改變對她來説，也是意識到自己更擅長做高客單、有空間提供情緒價值的品類。手下的店長，也切換成她最熟悉的一批人。</p><p>2024 年 12 月底，海底撈在無錫舉行了「紅石榴計劃」的首次線下預備大會。現場報名的海底撈店長眾多，楊華便收到了足足 200 份的申請。經過評估她最終給 160 多位店長髮證，成為儲備的多管店長。</p><p>「人才是唯一不可以用錢來解決的問題，這才是最核心的問題。」楊華説。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兩家大廠投了一家 3D 生成大模型公司｜WAVES</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3123508311218182?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-29 11:56:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;施嘉翔</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>2023 年 10 月，耗費半年、幾乎傾注所有精力的一輪融資被 drop 後，影眸科技創始人吳迪整個人都是懵的。&nbsp;</p><p>來不及思考更多，影眸科技進行了成立以來第一次大規模人員調整。吳迪本想迅速融一輪小錢保證公司運營，但環境 down 到不能再 down。融資的失利堅定了他們拓展全品類 3D 資產生成能力的想法。&nbsp;</p><p>彼時市面上已經有團隊推出過基於 2D 升維技術路徑的 3D 生成產品，這是學術界的主要路徑。&nbsp;</p><p>但他們看到了 2D 升維路徑的瓶頸：只能記錄真實物體的一個側面，無限多角度的圖像也無法完整描述 3D 內容。&nbsp;</p><p>唯一的解法是，從一開始就使用 3D 原生數據。幾乎是孤注一擲，連團隊原本負責電影項目的藝術家也被抽調去做模型標註。基於 CLAY 的 3D 引擎 Rodin 在去年 6 月推出，CLAY 是影眸和上科大聯合推出的 3D 原生 Diffusion Transformer 生成式大模型，這項研究讓他們獲得了 SIGGRAPH2024 最佳論文榮譽提名。&nbsp;</p><p>45 天后，Rodin 達成了 100 萬美元 ARR，吳迪説，這是他們後來被大廠看中的主要原因。&nbsp;</p><p>暗湧 Waves 獲悉，影眸科技完成了新一輪數千萬美元 A 輪融資，本輪融資由美團龍珠、字節跳動領投，老股東紅杉中國種子基金及奇績創壇跟投。&nbsp;</p><p>影眸過去總被冠以「學生創業」的標籤，甚至核心成員現在仍在實驗室讀研、讀博，但團隊走過 4 個年頭的當下，CTO 張啓煊説，「小天才」已經逐漸把商業化、產品可用性放在首位。&nbsp;</p><p>吳迪還記得自己剛進入上科大時，學校還是一片工地，他甚至不知道這片工地會不會真的變成效果圖上的現代化校園。但剛高考完的他並不在意，比起墨守成規地讀完書、去國外深造，回國進入大廠的路徑，這個幾乎完全留白的曲譜對他更有吸引力。&nbsp;</p><p><strong>「WAVES」是暗湧的一個新欄目。在這裏，我們將為你呈現新一代創業者、投資人的故事和精神。</strong></p><p>以下是影眸科技創始人吳迪和 CTO 張啓煊對過去創業歷史的回顧，其中也有對 3D 賽道未來的理解，經暗湧 Waves 編輯：&nbsp;</p><p><strong>談創業：一次選擇</strong></p><p><strong>1. </strong>影眸的誕生是從實驗室一個難題開始的：如何把人與物放到虛擬世界中。為了達到這個目標，我們在 2020 年推出了第一套人臉掃描系統，可以採集人臉在不同環境光照下的表現，來合成全新光照下的人臉顯示效果。&nbsp;</p><p><strong>2.&nbsp;</strong>但這項技術在實際應用中接連碰壁。我們曾經進入過《流浪地球 2》的換臉項目，但最終沒有合作成功。原因在於，初代穹頂光場側重於採光，是拼湊出人在光照下的展現效果的，而攝像機視角固定， 模型無法運動。最後只能用在特定視角——比如完全靜態的鏡頭。光場還只能收集幾何信息的數據，無法識別材質，對人臉褶皺之類的動態信息無能為力。&nbsp;</p><p><strong>3.&nbsp;</strong>那個時候我才意識到，學術界的研究和工業界需要的東西存在巨大差距。佈線優雅、UV 規整、能被渲染、可以調整表情、也能在遊戲裏實時驅動的 3D 建模，才是工業界所需要的。等待新一代穹頂光場更新期間，我們就想基於生成式網絡技術做些嘗試。&nbsp;</p><p><strong>4.&nbsp;</strong>影眸在當時做了兩款產品，其中一個叫 Wand。這款 APP 很簡單，就是用户在畫布上簡筆勾畫，Wand 就會生成真人頭像。產品開發只花了兩週。第一代真人頭像沒有任何波瀾，我們就把生成結果從真人換成二次元圖像。結果 Wand 登上了 App Store 圖形和設計類排行榜的第一名，有超過 160 萬註冊用户在 Wand 上「畫二次元老婆」。&nbsp;</p><p><strong>5.&nbsp;</strong>但 Wand 只是一款簡單的工具，用户沒有留存，我們沒想出好的收費模式，沒法平衡用户和算力支出。接下來要麼鑽研技術、延伸更多功能，或者做成二次元社區。但我們是不相信 2D 技術的，8 人的全理工團隊也找不出一位擅長社區運營的。最後認命接不住這波流量，把 2D 業務線全砍了。&nbsp;</p><p><strong>6.&nbsp;</strong>回頭看，Wand 已經完成了它的歷史使命，幫我們賺到了第一筆錢，雖然只有 6000，但更重要的是幫我們完成了天使輪融資。我們還是相信，下一代顯示設備和交互方式會在三維層面進行。&nbsp;</p><p><strong>談方向選擇與 3D 生成的未來：搖擺與決心</strong></p><p><strong>7.&nbsp;</strong>拿到融資後，元宇宙正火，我們靠着數字人和元宇宙的東風拿到了第二筆融資。當時我們的想法是，現有的數字人最終將轉變為 ID 型數字人，成為每個要進入虛擬世界的人的標配。於是在 2022 年底推出了 DreamFace 和基於此框架的 3D 角色生成器 ChatAvatar，已經能做成至少配角級、帶骨骼綁定的模型。</p><p><strong>8.&nbsp;</strong>但我們入場的時機趕上了元宇宙的尾聲，商業化進展不順，舉步維艱。那年我畢業，把辦公室搬出上科大實驗室，趕上疫情封城，白交了半年房租。&nbsp;</p><p><strong>9.&nbsp;</strong>到 2023 年，我有 6 個月的時間在談新一輪融資，結果在一夜間領投方選擇放棄，我整個人都是懵的。本來還想先融一兩百萬美金，活下去再説，但環境簡直 down 到不能再 down。我讓財務每週給我看兩次賬上的餘額，盯着現金流，勉強維持着收支平衡。那時候我意識到，在有新的 milestone 前，影眸不可能再融到錢了。&nbsp;</p><p><strong>10.&nbsp;</strong>我們之前已經將廣泛的生成式 3D 提上進程，但同時也面臨着一個技術關鍵選擇。3D 生成的技術路線大致可以分為兩種：2D 升維和原生 3D。前者通過海量 2D 圖像數據訓練生成，但由於數據集中於 3D 世界，總會出現模型「多頭」問題。先用這個技術路徑出產品，可能能快速拿一筆融資，但產品離「Production-Ready」會有無法彌補的差距。而 3D 原生的技術路徑能不能做出來，我們也沒底。&nbsp;</p><p><strong>11.&nbsp;</strong>我們最後一致認為，如果需要跟 3D 工業抗衡，只能用原生 3D 的訓練方法。這種方法的難點常被認為是優質數據不足。但其實，3D 生成的瓶頸不在於模型的數據量，而是合適的三維表達和參數規模。關鍵在於從數據集轉化到最終輸出，信息損失要儘可能小。&nbsp;</p><p><strong>12.&nbsp;</strong>Rodin 就在去年 6 月推出，是同批 3D 生成創業公司中最晚發佈的。我覺得，當時它的生成質量、可用性都代差級地領先當時的同類產品。2024 年最後一天發佈的 Rodin Gen-1.5，填補了 3D 生成在尖鋭邊緣生成能力的坑。對 CAD 類工業模型與硬表面模型，它有絕對優勢。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250115/v2_a33450496e4348d9ae04a52753143be8@5994653_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">3D 模型</p><p><strong>13.&nbsp;</strong>但即使如此，AI 生成的模型離最終直接可用還有不小的距離。同為內容形態，和視頻、圖像等領域不一樣之處在於，3D 是工業級內容，不是消費級，這意味着有確定的行業標準。在拓撲、幾何精度、材質、UV 展開等問題還沒有解決的情況下，AI 生成 3D 離在遊戲、電影中直接可用有很大差距。&nbsp;</p><p><strong>14.&nbsp;</strong>另外，解決普通用户在 3D 世界的創造能力，也不意味着 3D 的消費級時代會到來，需要更多前置條件——比如讓 Vision Pro、Quest 3 和 IPhone 一樣普及。之前元宇宙出圈，也更多是 B 端玩家在自嗨。 <strong>在提效遊戲工業上，3D 生成能做的遠不及 Midjourney。之前在實驗室，我們覺得技術等於產品等於公司，但其實技術不等於產品，也不等於公司。</strong></p><p><strong>15.&nbsp;</strong>Rodin 也不可能生成遊戲或是電影的工業級 3D 作品，也許未來 3D 生成會作為一種核心玩法出現在遊戲、影視作品中，但 3D 原生技術眼下的機會是在存量市場。&nbsp;</p><p><strong>16. 所以影眸這次把商業化瞄準「遊戲外包」</strong> ：在遊戲建模環節，從原畫到建模結束，存在一系列可能要返工數次的「廢稿」。現在，原畫的三視圖完成後，可以先用 Rodin 生成建模草稿，具體細節再由建模師調整，在建模最開始的中模或預覽階段減少成本，或是應用於一些周邊的不重要資產。&nbsp;</p><p><strong>17.&nbsp;</strong>我剛來上科大時，學校就是一片工地，實驗室也是新建的。我們幾乎見證了上科大從一片廢墟到高樓林立的全過程。某種程度上，上科大從無到有，像我們導師説的，也是一次「偉大創業」。而影眸科技這四年，就是這次「創業」的一個註腳。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兩位科學家關於 AI for science 的開年演講</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3123514131781633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-29 11:55:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 1 月 12 日下午，科學公益機構北京市海淀區智識前沿科技促進中心舉行了主題為「AI for Science，AI for Good」的年度科學盛事。</p><p>⾹港⼤學計算與數據科學學院院長、憶⽣科技創始⼈馬毅、亞馬遜雲科技上海人工智能研究院院長張崢分別以探索智能本質之路和大模型時代，教育的新挑戰&nbsp;—— 從流水線到文藝復興為主題做了新年科學演講，以下為觀點摘編：</p><h2><strong>馬毅：探索智能本質之路</strong></h2><p>1.&nbsp;之前我講一句愛因斯坦的話，講的是 science，Everything should be made as simple as possible，but not any simlper。所有的事情都應該解釋得儘可能的簡單到不能再簡單。要簡化，把世界的規律用最簡單的方式找到，但是不能再簡單，一再簡單就解釋不了現象。這兩句話在我看來是智能的本質。</p><p>2.&nbsp;DNA 就是自然界第一個大模型，生命最早就是靠 DNA，一代一代的自然變異，物競天擇，適者生存。不斷的修改，試錯，傳承下去，個體沒有什麼智能，羣體有智能，通過自然選擇。這種過程現在有一個很流程的名字，強化學習，不是不能進步，代價很大，一將功成萬骨枯。現在的大模型就是這樣的，我們並不瞭解它的機制，各個團隊在不斷試錯，百模大戰，羣魔亂舞，適者生存，機制都一樣，現象也一樣，不是不能進步，代價很大，你沒有幾億美元不要想做這個事情。</p><p>3.&nbsp;5 億年前個體出現大腦神經系統，開始出現了眼睛，個人從外部世界獲取信息，造成了寒武紀生命大爆發。大腦一定程度上取代了 DNA 的作用，個體具有了智能，所以在生物物種智能叫做基因遺傳和自然選擇進化，個體具有後天學習與適應的智能，這是一個非常大的跳躍，智能機制的跳躍。</p><p>4.&nbsp;後來到了人，動物開始羣居，出現信息交流，開始出現語言、文字，智能機制在提高，不再是個人學習，而且我學習的東西還通過語言和文字交流傳承下去，語言文明取代了 DNA 另一部分作用。這是羣體智能。</p><p>5.&nbsp;幾千年前另一件事情發生了：數學和科學，人類學會了抽象的能力，很多的知識超越了從經驗數據裏提取的能力，這就是人的智能。在上個世紀 40 年代，預知未來一定要了解歷史，作學問的一定要把歷史搞清楚，真正的智能這件事情的起源在哪裏，現在一説就是五六年前的 AI，這是完全錯誤的，真正對智能感興趣的是 40 年代，因為很大一部分科學家希望機器能夠模擬動物或者人的能力，包括對有用信息是如何存儲的，他的學生髮明瞭控制論，如何提升自己的決策，馮諾依曼的《博弈論》，如何通過人腦學習，人工神經網絡第一個數學模型，想知道模擬外部世界感知能力，這個系統是什麼，機理是什麼，當時有一本書維納的《控制論》，他對這幫學生來説，他們認為智能後面的數學機制是統一的，只要你找到了這些機制，動物和機器是分不開的。</p><p>6.&nbsp;最近這十年，2012 年的時間神經網絡在算力和數據的加持下確實了不起，就是深度網絡的實現變得可能，文本、圖像包括科學的發展突飛猛進。主要是對以前意識到這個機制的實現，從技術上變成可能，甚至認為我們技術取得進步，包括我對以前的同事都説，可能白盒子就夠了，只要它工作對不對，一定意義從工程角度是可以的，但這從科學角度是不能接受的。懂歷史的都知道，只要一件事情很有影響，又是黑盒子就會被人利用，自古以來如此。我們光從這個角度就要搞清楚，到底智能是什麼，到底神經網絡在幹什麼。</p><p>7.&nbsp;如何把智能定義成一個科學問題，它的科學問題到底是什麼，它的數學問題是什麼，它的正確的科學方法該怎麼證明，現在必須上日程，不然很多人就會炒作和恐懼。原子彈、病毒，如果不清楚就變成很大的問題，這是在座科學家的責任，必須搞清楚。我們要真的變成一個科學問題講清楚，智能到底要學什麼，要做什麼，生命為什麼能存在，它的基本的機制是什麼？然後才是怎麼去學，為什麼有神經網絡，怎麼把這件事情做對做好做高效？這是我們一定要回答的一個問題。</p><p>8.&nbsp;每個人，甚至阿貓阿狗都是牛頓，只是它自己不知道，它都對外部世界建立了非常好的精準的物理模型，當一個物體往下落的時候鳥和貓很快可以接到，甚至比人還快，它能利用以前學習到的規律對外部物理世界做精準預測。牛頓定理描述阿貓阿狗學到的東西，只是語言和形式不一樣。</p><p>9.&nbsp;如果數學在一條線上，但東西沒有，你知道怎麼填空，這就是 AI 做的事。GPT 就在完形填空，Tansformer 就是在做這件事。還可以做什麼，去噪，我們觀測到有噪聲，規律找到以後可以去噪，圖像不清楚可以去噪，現在你們看到 AI 生成的聽到的聲音和圖像就是在做這件事，把這件事情做對。還可以做什麼呢，糾錯，我觀察到東西有錯誤，但是跟我的規律不符，一個東西被遮擋了，我們的大腦從來在做這件事，我不用看所有的東西，當家作主我可以完形填空，損毀了可以恢復，甚至遠遠超過人的想象，就在做這件事。</p><p>10.&nbsp;既然是這樣，我們整個統一的數學問題就是要從高維數據裏學到這些數據的定位分佈，然後把它組織好，結構化。大腦就在做這件事情。找到數據之間的相關性，找到規律，現在在高維的空間，一百萬的像素，一千萬的像素空間中一張圖，但是結構就幾維，宇宙是千變萬化的，但是多少維的模型，現在最高維的，有些數學家説 9 維就夠了，11 維就夠了，一直從宇宙大爆炸到現在觀測到所有物理現象，用 9 維或者 11 維空間就可以完全描述，很簡單，規律很簡單，現象千變萬化。</p><p>11.&nbsp;怎麼學習，從經驗到原理，神經網絡又在幹什麼呢，比如我們知道學習的時候就要找數據的分佈，把這個熵減掉，找到它的規律，怎麼做呢，這是一個很複雜的函數，目標很複雜，爬山大家會吧，局部的優化會吧，自然界沒那麼聰明，我也不知道怎麼做，但我知道怎麼把現在的變得好一點，一步步逐漸優化，把進來的數據稍微組織一下，使得熵減少一點，一層一層地做，神經網絡每一層都在對數據做整理，讓輸出比輸入好一點點，所以神經網絡的整個角色，它的功能變得一目瞭然，就在做壓縮，在實現這些數學算子，實現這個功能。你馬上可以把這些算子用數學方法推導出來，你知道要優化這個目標函數，求導會吧，求了導以後做梯度下降，梯度下降了以後，你可以發現這個算子就有 Tansformer 的結構，而且推導出來的算子和結構更加簡潔，最後學到的數學，學到的結構更加有統計意義，幾何意義，就在聚類分類，完全知道神經網絡的目標，你就可以設計它了，每一層要實現什麼目的，一目瞭然，完全可解釋可控，每一個算子，每一個參數在做什麼都可以搞得很清楚。</p><p>12.&nbsp;最初的白盒計算，到現在幾十個億，原來通過經驗設計很多冗餘不清楚的地方都可以做到，現在的 Tansformer 是二次複雜度，現在優化可以變成線性複雜度的算子，而且不是猜出來的，是算出來的，更加高效，原來不必要的東西全可以不要。</p><p>13.&nbsp;這還只是在學習，從外部的數據學到分佈組織好，但你做的對不對，有沒有丟掉的，數據夠不夠你並不清楚，你的記憶到底完整不完整，怎麼驗證你得到的模型壓縮去噪以後夠了呢，怎麼弄，只有一招，回去用，去預測。所以我們驗證我們的書和記憶是不是完整，一定要回去驗證。今年的諾獎得主就在做這件事，就是想把 autoencoding 做好，只是當時的方法是受物理的啓發，現在看起來不是很對，但它的問題是對的。怎麼做這件事情呢，我知道在做壓縮，所有的設計全部是白盒，沒有任何猜的，這些算子都是數學答出來的，非常清楚。跟經驗的，這是通過經驗的 MIE 設計出來的效果一模一樣，甚至更好。</p><p>14.&nbsp;還有一件事情，光 encoding 就夠了嗎，自然界沒有這個説法，阿貓阿狗有這個記憶嗎，沒有，我們所有的學習都在大腦，我們控制不了外部世界。但自然界沒有機會。當一個山羊看到老虎朝它衝過來的，等一等，我測一下你的距離和速度，我還不太會，這種早就被淘汰了，你的學習全部是自主學習。為什麼現在有些人説要訓練模型呢，很簡單，這些人想賣數據給你，想賣芯片給你對吧。因為這種訓練代價很大，而我們的小螞蟻，小動物都能高效的自主學習，不需要太多的數據，因為機制不一樣。</p><p>15.&nbsp;你從小大腦每天都在學習，但是你前面學過的東西不會忘，閉環的系統是不會忘的，而且這樣的系統在生物裏就是有這樣的特徵，就是這樣組織它的記憶，在猴子大腦裏研究，組織的非常好，這是正交的空間，而且是稀疏表達，通過閉環、反饋、自控制在學習，這些機制在自然界裏都可以看到。</p><p>16.&nbsp;我建議現在年輕人好好讀讀歷史，認真去看，不要上來就覺得人工智能在幹什麼，他們當時在講，達特茅斯這些年輕人避開維納和馮諾依曼，這些人想出頭，想做動物感知和預測不一樣的智能，人在做什麼，50 年代圖靈提出圖靈測試，他們想人如何解決抽象解決問題的能力，而且能夠證明，這才是人的智能。當我們對過去十年的智能發展做的事情跟 40 年代機器智能、動物智能，50 年代人的智能相比的話，你會發現哪個和哪個更近，過去十年人工智能還差得遠。</p><p>17.&nbsp;過去十年科學往往是兩個方法，一個叫歸納法，一個叫演繹法，這兩者都有它的道理，相輔相成。過去十幾年我們在技術上面突飛猛進，主要靠歸納法，但是我希望今後的十年，如果智能變成科學的問題，science 的問題，數學的問題，應該要有很好的數學理論框架，這也是我們計算機泰斗講的，迴歸理論基石，探尋智能本質。過去那麼多的訓練，現在就是呼喚英雄的時代，大道至簡，找到智能後面的機理原理和它的思想，多一點思想，少一點技術。</p><h2><strong>張崢大模型時代，教育的新挑戰&nbsp;—— 從流水線到文藝復興</strong></h2><p>1.&nbsp;技術的發展要放在人類長河裏中看，有一個人在網上總結，假如説把過去 25 萬年看成一本書，每一頁書是 250 年，你會發現這本書上絕大部分的地方都是空白，農耕社會都是在後面的時候才發生，這很自然。但這樣的書給你一個錯覺，好像人類在前面就在躺平或發呆，什麼都沒做。我覺得一個可以説的例子，就是《人類簡史》，裏面講了一個很重要的觀點，人類的進步或者退步是因為被小麥馴化。因為是簡史，就給你一個印象，就是這個發生非常突然。其實在農耕社會，農耕成為生活的方式花了大概一千年的時間，人類花了很長時間就是在農耕上做試驗，並沒有立刻放棄狩獵採集活動，而是嘗試了很多不同的生活方式，最後才變成農耕生活，小麥成為主要的能量來源。換句話講，我們不能説小麥馴化人類是錯誤的觀點，但是假設回顧到那時候的歷史，我們的祖先在那個時候做了自己的選擇和優化。</p><p>2.&nbsp;我們把自己看作一個智能體，把大模型也看作一個智能體，我們做一個比較。這是大家都熟悉的教育系統，它是一個流水線，從小學、到中學然後開始大學生涯，後面做一些高等教育。走過獨木橋再走綱絲，然後成為各種各樣的專門人才，科學家、工程師、醫生、律師、管理者等等之類的，作家等等，這是現在教育的流水線。教育的流水線的特點是它高度模塊化，高度的標準化，什麼原因？因為我們要把它做成一個高效率的流水線，AI 時代可以對裏面某些地方有調整，有的人可以學的快，有的人學的慢一點。但是人就是這麼長的。有研究説每一代人的 IQ 比前一代都好一點，抽象思維，城市生活帶來的結果是每一代抽象思維能力更高一些，並不是我們更聰明。每個個體逃避部分過這個，一開始還是混沌的，還是要學習，這個流水線生產出來的產品是什麼？我們認為在某一領域的單一的專精專家是成功的標誌，可以發一些論文，非常厲害，可能對周邊臨近的領域也有了解，這是我們現在人才流水線打造出來比較成功的產品。</p><p>3.&nbsp;還有一種流水線，聽上去非常沒道理，就是背誦，先背，背完之後你跟我做，然後再把你修理成一個好的某種智能體，聽上去有沒有道理，但恰恰這是大語言模型走過的路。它的第一個任務，預訓練就是不停背下一個單詞，問題在於它的量非常之大，GPT3 當初訓練樣本是 150 萬本書左右，以我自己為標杆，在一個好的年度我最多能夠讀 20 本書，但現在我估計一年 5 本書讀完就了不起了。估算一下，一生可以讀 1000 本書，GPT3 在 3 個月裏讀完 150 萬本書。</p><p>4.&nbsp;這本質上是訓練的一個程序，這個訓練做的就是打印下一個字符，並不是一個隨機的字符，而是符合這個文本里統計規律的，給了前面的 X 個字符，我知道 X+1 的字符最可能是什麼，這是第一步。第二步，它跟我做，這步非常精妙，它想要做的事情是我有一些事例，比如我有一個文章讓你把總結做出來，這是其中一個任務，大概有十幾個這樣的任務，比如總結，問答，頭腦風暴，做信息的抽取之類的。為什麼做這件事情，因為我們人類的工作，我們每個人每天要做的工作裏了不起就是那些類型，但大語言模型一個大家沒想到的地方，它一旦學習 N 個類型的能力，它可以把它們組合起來，比如説有人給我發一個郵件，有一個會議你要去演講，我會把那個事情先總結一下，然後用一種巧妙的方式拒絕或者答應，你會把這裏幾個能力組合在一起，這是大語言模型的第二步。第三步，比較簡單，就是胡蘿蔔+大棒子，把這個大模型揍成一個比較乖巧的人類，所謂用強化學習的方法做一些價值對齊。這個很有意思，要有幫助，還要真實的，無害的，這是它的學習方式。</p><p>5.&nbsp;我們先討論一下數據本身的性質，左邊這個是正態分佈，只要是好多的要素迭代起來的結果，最後都是正態分佈，我肯定是三個方差之外的身高，今天早上我坐飛機過來的時候，發現前面有一個龐然大物，姚明，這麼高，這是正態分佈。還有一個分佈，當個體和個體之間進行糾纏、擾動、抱團取暖，必然造成一個後果就是長尾分佈，它不像正態分佈這麼簡單，。但長尾分佈背後有好幾個不同的原因，第一個是我有優先連接，假如説我的朋友多，你的朋友少，同樣我的發言被聽到和點讚的更多，這是很自然的。還有累計效應，一個很有錢，就很可能更有錢，他可以投資，通過反饋增加他的財富，這些長尾定律代表了宇宙裏質量隕石的大小是符合長尾定律的。城市也是，社會網絡裏的熱搜也是的，它一定會傾向於一個長尾分佈，但不代表它是穩定的，今天的熱搜內容和明天的內容一定不一樣，但是一定會有熱搜這個情況，哪一天世界上沒有熱搜的新聞了，這是很奇怪的。</p><p>6.&nbsp;我們世界上所有的現象是符合長尾分佈的，那麼大語言的語料反映這個現實世界必然也是長尾定律，換句話，有很多非常簡單的故事，但是有些非常非常複雜的故事，雖然是在同一個品類下，比如衝突，人和人之間的衝突天天發生，但是國與國之間的衝突幾十年一次，它要發生的原因非常複雜。</p><p>7.&nbsp;這就代表着大語言模型用多少數據多少算力可以把模型訓練的多好，因為數據本身的複雜度就是這樣的，它的性能必然是這樣的，不是一個時間的結果，而是從信息論裏可以推出來的結果。也帶來一個什麼後果，一旦把所有找到的數據都能滾過一遍，必然就會放緩，長尾的一個重要的標誌是説，我要再進步一點點，數據要翻倍，坊間聽説過 GPTo5 出不來，撞牆了，本質是這個原因。</p><p>8.&nbsp;為什麼大模型那麼強大，因為它是規模超級大的，多層次的，模式補全，為什麼説多層次，能把原來打碎的數據都可以切到裏面，模式就是詞尾的接龍，把程序寫完，這是最基本的。然後把任務完成，然後用思維鏈的方式把這個拆解，最後就是目標驅動的程序。它的層次在不同層次裏隨意切換，並且重複。我們人是不是也是在做這件事，在日常工作裏基本上做到這樣非常好，大部分的任務裏都比人類出色。你作為一個專家與初學者最關鍵的不同，就是你的思維深度在哪裏，大一大二隻能編程，後來變成軟件架構師。</p><p>9.&nbsp;假如説把現在的大語言模型早 500 年送給人類會發生什麼事情，不需要數學，也不需要物理，什麼都可以解釋，什麼都可以做了，今天反而會沒有大模型，這是一個非常有意思的悖論。</p><p>10.&nbsp;AI 教育現在到底是什麼，第一個就是挑戰現在教育的極限，不要不讓學生用 AI，放開了讓他們用，因為對任何目標來説，我們要用上 AI，使得我們的目的，使得我們任何學習目標能夠兩倍到十倍提升。假如説用了 AI 以後，現在的任務變得簡單，那就做更難的挑戰，比如説你這學期的大作業要比之前難一倍，或者用一半的時間把東西學完，因為我們要準備好學生將來進入職場的時候這就是他們的條件，他們必須跟有 AI 的場景裏一起工作，假如説不讓他們用的話，這就是浪費時間，但是我們讓他們用，必須要有新的挑戰，這是第一點。</p><p>11.&nbsp;第二點，要學會像文藝復興時期的科學家思考。因為現在走過獨木橋再走綱絲成為人才都是非常狹隘、非常專業的人才。把自己變成一個廣譜的人才。在沒有 DNA 和攝像頭的前提下怎麼抓壞蛋，這是幾百年前困擾蘇格蘭警察的問題，有個法國警察想了一個方法，人體上胳膊多長、臉怎麼樣，十幾個特點分發給警局抓壞蛋，這就是最簡單的特徵工程。之後達爾文的表弟，他把抓壞蛋的藝術提高了一倍，那時候數據相關性理論是他建立的。之後就成立了第一個統計系的系，我説機器學習裏最基本的概念你知道怎麼來的呢，它為什麼會被髮明，是誰，什麼時候，沒有人知道。我挑戰一下馬老師，馬老師也不見得知道，開玩笑。我們很容易變成一個非常狹隘的專家，但你只要有一點點好奇心，你可以對變成很廣闊的上下文有很好的理解。</p><p>12.&nbsp;我們應該把 AI 變成一個好的老師，沒有怎麼辦，我們要提高自己的學習能力，換言之，我們在沒有 AI 的情況下，比前 AI 的時代能力要強。假如説今天大家開車，沒有 GPS 就不知道怎麼開車了，所以 GPS 是一個非常糟糕的技術，我們要超過它，用了 AI 以後你要變得更聰明，有了 AI 以後你可以飛起來，沒有 AI 也不能躺平，三個目標是相輔相成，你要挑戰極限，變成一個廣譜的人，有機會打破獨木橋和鋼絲的狹隘陷阱。</p><p>13.&nbsp;最後推薦一本書《THE ACE OF WONDER》，有人問過氣球有什麼用，這是富蘭克林關於氣球有什麼用裏的一句話，還有天文望遠鏡、化學。這本書最後講了一羣詩人，其中有一個人寫了特別有名一本書《科學怪人》，這些人對技術進步的感覺非常像，一方面興奮，一方面恐懼，這是 18 世紀後發生事情。某種意義上確實是在重複自己。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巔峯 77 億的虎撲如今只值 5 億？這是誤解</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3143179978742528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-29 10:10:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>前天，迅雷宣佈，與虎撲的運營方上海匡慧互聯網科技有限公司達成協議，計劃以人民幣 5 億元現金收購虎撲。</p><p>三個月前，「暗湧 Waves」就從一位體育社區的 CEO 口中聽聞此事。我們也曾正面問過虎撲現任 CEO 殷學斌有沒有考慮過收購這個選項，他當時停頓了五秒後回答，沒有。</p><p>比起收購本身，5 億這個數字更被人在意。2019 年上半年，虎撲曾獲得字節跳動 12.6 億的投資，準備二次衝擊上市。彼時虎撲的估值達到過峯值 77 億。從 77 億到 5 億，「男性消費力不如狗」的舊調又被重彈。</p><p>但這實際上存在一種誤讀。虎撲二次衝擊上市時，囊括了識貨、路人王等有除社區以外的業務。2020 年，虎撲創始人程杭對 36 氪透露過虎撲的收入構成，「廣告、電商、創新變現三者比例大致在 48%、38%、14%」。</p><p>有知情人士告訴我們，「現在社區就是‘虎撲’的主要業務，原來的識貨、造物等等已不在‘虎撲’的經營範圍。」</p><p>而這次迅雷收購的主體上海匡慧互聯網科技有限公司，就是社區業務。直白點説，包括識貨等電商業務或創新業務的拆分，是「虎撲」從 77 億跌到 5 億的主要原因。並且在如此下行的環境中，採取現金而非換股的方式，5 億並不過分。</p><p>另據殷學斌對「暗湧 Waves」透露，「2021 年後，虎撲一直是盈利的，而且活得很好。收入、流量都在持續增長。」儘管九成用户是男性，但結構有優勢，「都是年輕人、大學生。」而虎撲接下來的業務重點是，錨定用户討論和表達的體驗，努力做產品上的創新，做成男性主流話題討論的社區。</p><p>一種説法認為，虎撲 IPO 的屢次失敗與過於單一的變現模式有關。2017 年虎撲遞交的招股書中，廣告收入佔比高達 61%，包含電商在內的增值業務只佔 20%。一位同樣做體育社區業務的 CEO 認為，虎撲的用户沒有足夠的黏性，只能靠品牌廣告變現，實在過於單一。</p><p><strong>而據「暗湧 Waves」瞭解，業務拆分後，虎撲目前的廣告佔比更加極致，高達 90%。</strong>以至當殷學斌在虎撲二十週年的現場問觀眾，打開虎撲，最先看到的是什麼？觀眾調侃説「京東和淘寶」。</p><p>作為一家穿越 PC、移動互聯網但仍然活躍在一線的社區——同期的天涯已經化為歷史的塵埃，虎撲（或者説程杭本人）更讓人驚訝的是它的投資與孵化能力：成立動域資本投資了數個體育明星項目；先後於內部孵化的兩個電商業務——得物與識貨，在今天的價值已經遠超虎撲社區本身。</p><p>可以理解為，虎撲社區現在只是平行於識貨等眾多項目的一部分，最具價值的或許是創始人對這個品牌名字的感情。</p><p>懶熊體育創始人韓牧���在虎撲 18 週年時撰文稱，<strong>程杭已經有意跟公司保持了距離——私下裏，他會稱「虎撲」已經是兄弟們的事業了</strong>。他還説，「最近一兩年，聽到不少關於虎撲出售的消息，但好在，沒有交易成功。因為在我看來，雖然虎撲在某些時候盈利能力沒有那麼強，而程杭本人也有套現需求，但虎撲這樣的公司仍然是一個‘取之不窮的寶藏’。」</p><p>去年 11 月，已經甚少露面的虎撲創始人程杭和聯合創始人楊冰（也是得物創始人）來到了虎撲二十週年的生日會。</p><p>在現場，認為虎撲不衰弱是因為「男人喜歡和男人在一起」的程杭開玩笑説，本來請了著名的脱口秀演員楊笠，「但對方説跟我們價值觀不合拒絕了」。而楊冰則回顧了創辦虎撲的歷程，「有一種接近於孩子的快樂...那個年代，社交平台還是可以罵人的。」</p><p>回頭看，這已是最後的告別。</p><p>圖片來源 ｜IC Photo</p><p>排版｜姚楠</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;施嘉翔</strong></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ImsfhOAgW68uEN2miGCSaA">「暗湧 Waves」</a>，作者：施嘉翔，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科董事會主席、總裁、董秘集體辭任，王石回應：國家隊出手相助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140829128055301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 18:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1 月 27 日，萬科發佈公告宣佈了公司管理層核心崗位人事大調整，董事會主席鬱亮、總裁祝九勝、董秘朱旭集體辭任。具體情況如下：&nbsp;</p><p>1、因工作調整原因，鬱亮先生申請辭去公司董事會主席職務。鬱亮先生辭去上述職務後，將繼續擔任公司董事，並擔任執行副總裁職務。&nbsp;</p><p>2、因身體原因，祝九勝先生申請辭去公司董事、董事會投資與決策委員會委員、總裁、首席執行官、授權代表等職務。祝九勝先生辭職後不再擔任公司任何職務。&nbsp;</p><p>3、因工作調整原因，朱旭女士申請辭去公司董事會秘書、公司秘書、授權代表等職務。朱旭女士辭去上述職務後，仍在公司工作，聯繫長租公寓事業部。&nbsp;</p><p>萬科董事會選舉辛傑為新任董事會主席，執行副總裁為鬱亮、李鋒、華翠、李剛，田鈞接任董事會秘書。&nbsp;</p><p>同時，萬科發佈了 2024 年度業績預告，預計歸屬於上市公司股東的虧損為約 450 億元，扣除非經常性損益後的淨利潤預計虧損約 410 億元，迎來史上最大年度虧損。&nbsp;</p><p>萬科表示，報告期內，房地產開發業務結算利潤主要對應 2022 年、2023 年銷售的項目及 2024 年消化的現房和準現房庫存。這些項目大部分為 2022 年前獲取的土地，地價獲取成本較高，銷售情況和毛利率均低於投資預期，導致報告期結算毛利總額大幅減少。公司對業績虧損深表歉意，將全力以赴推動經營改善。</p><p>有業內人士認為，上述人事大調整是深圳市地鐵集團開始接管萬科的徵兆。</p><p>萬科新任董事會主席辛傑，亦是現任深圳市地鐵集團有限公司董事長、黨委書記，萬科企業股份有限公司董事會主席、投資與決策委員會委員。</p><p>辛傑，1966 年出生，曾在深圳市外貿集團、深圳市長城物業管理公司工作；1998 年 8 月進入深圳市長盛實業發展有限公司，任副經理；2004 年 12 月任深圳市長城投資控股股份有限公司副總經理；2009 年 10 月-2017 年 9 月，歷任深圳市天健（集團）股份有限公司董事、總經理、黨委副書記，董事長、黨委書記；2017 年 9 月進入深圳市地鐵集團有限公司，任董事長、黨委書記至今。深圳地鐵集團入股萬科成為大股東之後，2021 年 11 月，辛傑成為萬科董事會董事，2023 年 10 月成為萬科董事會副主席。</p><p>新任董事會秘書田鈞，亦有深圳市地鐵集團工作背景。田鈞，1970 年出生，歷任中國平安保險 (集團) 股份有限公司財務分析師、集團投資管理委員會執行秘書、集團財務管理委員會執行秘書，平安資產管理、平安人壽、平安證券、平安基金、平安匯通投資、前海結算等公司高管等重要職位。2017 年 7 月任職深業集團、深圳市地鐵集團、鯤鵬資本專職外部董事。2023 年 5 月至今，任深圳市國有免税集團專職外部董事。2024 年 6 月至今，任深圳市投資控股有限公司、深圳市創新投資集團有限公司專職外部董事。</p><p>事發之後，萬科前董事長、創始人王石在朋友圈轉發了一條消息，並配文：「國家隊出手相助!」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1173,793" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_d300a83d31e84e299d5e793186a0c70f@337187376_oswg173388oswg1173oswg793_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王石朋友圈消息</p><p>深圳衞視深視新聞的文章中，引述了一位負責人的觀點：萬科雖然遇到流動性困難，但仍然擁有較多的優質資產，地鐵集團作為大股東將發揮自身優勢，支持新組建的經營管理團隊統籌資源要素，動員各方力量，促進萬科持續健康穩定發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>縱目科技停繳員工社保，CEO 唐鋭：尋求被併購可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140438274611970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 13:17:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>1 月 26 日下午 4 點，智能駕駛公司縱目科技 CEO 唐鋭在全員會上發言 10 分鐘後，就匆匆下線了。</p><p>唐鋭沒有給員工提問的機會。兩天前，縱目科技員工告訴 36 氪汽車，他們發現公司的欠薪程度再次升級，員工連 2024 年 12 月的最低工資都拿不到了，社保與公積金也被斷繳。</p><p>更早之前，去年 10-11 月，唐鋭提出內部進入「低功耗模式」，全體員工僅能拿到最低工資，封頂 1 萬元，繳納公積金與社保，當月工資被延遲至次月 25 日發放。「現在什麼都沒了。」</p><p>縱目員工告訴 36 氪汽車，26 日的全員會上，唐鋭稱，公司一直在與某家寧波上市公司對接業務併購事宜，但收購方還需要春節後 1-2 個月時間才能完成項目盡調與資產評估。「公司有意出售智駕泊車業務，但保留移動充電機器人業務。」</p><p>同時，唐鋭表示還在推進老股東融資事項，但很遺憾沒能在春節之前，引進一筆錢來解決員工的社保問題。</p><p>他稱，後續如果順利跟上市公司完成交割，也許公司還有存續下去的可能性，也許沒有。「我們希望能夠用最小方式去維持業務，不至於馬上進入清算，因為清算的實質性後果就是所有經營活動都不能做了。」</p><p>唐鋭在全員會上表示，現在公司的賬户已經被封存，即便有局部匯款，也沒辦法給員工交社保了。他建議，如果想保持社保公積金不斷繳，唯一可能的辦法是先離職之後自己儘快補繳納。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，被欠薪員工中，不乏同時揹負房租房貸的工程師、孕期中的女同事、還有拿了薪資證明作為「欠條」的離職員工。目前，部分員工已經對縱目科技發起了仲裁流程。</p><p>唐鋭是美籍華人，於 2013 年成立了縱目科技。縱目一直聚焦在環視輔助駕駛算法和軟件領域，用兩年時間實現了產品前裝量產出貨。此外，縱目還有 3 個工廠，具備生產域控硬件的能力。在智能駕駛泊車細分領域，縱目科技的行業認知度不算低。</p><p>從 2016 年開始，縱目科技的車企客户中，開始出現了吉利博越等車企的身影。縱目提交的招股書顯示，到 2023 年，理想汽車、賽力斯、長安汽車、嵐圖和中國一汽都是其客户。</p><p>資本市場層面，縱目的融資進展也算順利。2015-2022 年間，縱目科技完成了從 A 輪到 E 輪的融資，資方包括聯想、小米產投等機構，估值一度超過 90 億元人民幣。</p><p>有員工向 36 氪表示，作為智駕泊車方案供應商，縱目其實有不錯競爭力，泊車技術能落地，工程經驗也足夠。「我們做交付的時候，比其他供應商都能卷。」</p><p>但也有資深縱目員工發現，自 2023 年後，公司大客户訂單在不斷丟失。比如賽力斯旗下的問界品牌，早期問界 M5、M7 車型的泊車方案都是縱目做的，但隨着華為與問界的智選車合作模式加深，問界智駕已經全棧切換至華為。</p><p>目前，縱目只剩下長安汽車等不多的大客户，長安旗下阿維塔、深藍、啓源等都有使用縱目的泊車方案。</p><p>不過有員工告訴 36 氪汽車，長安汽車的項目也不穩固，技術開發工作很早就做完了，現在只剩一些車型適配或後續維護工作。「項目本身也有 B 點供應商，加之長安也在自研智駕，後續也可能切換到自研方案。」</p><p>縱目科技的遭遇，某種程度上可以説是低技術門檻的智駕公司命運縮影。隨着智駕愈發向 AI、大模型靠攏，其戰略地位愈發突出，車企們自研智駕的比例也會越來越高。一些智駕供應商原本的市場方案會不可避免受到擠壓。</p><p>而巨頭車企們的入局，也更加考驗着智駕公司的技術進化速度、資源壁壘。智駕技術公司只有跑的足夠快，才可能不被車企吞掉。</p><p>比如華為、「蔚小理」等玩家的城市 NOA、「端到端」、「車位到車位」大戰下，頭部智駕供應商們也在狂卷產品技術點。</p><p>但在縱目科技員工看來，公司的泊車技術棧似乎停滯在 2022 年左右，「一直在啃老本」。</p><p>有員工告訴 36 氪汽車，公司也有行車-泊車一體的方案，但基本是與做行車的智駕公司聯合拿項目。「之前還有人提出要做高階智能駕駛，但被唐鋭否決了。」</p><p>也許因為競爭過於激烈，在技術升級的分叉路口，縱目科技的管理層沒有選擇捲入高階智駕，而是選擇了另一條路徑——自動駕駛充電機器人。</p><p>有多位縱目員工向 36 氪汽車表示，2023 年下半年，公司開始向機器人業務傾斜資源，業務人數多達 300 人，海內外都有業務部署。據官方信息，該機器人是一款 L4 級自動駕駛新能源機器人，可在園區、停車場等封閉場地，為新能源汽車提供智能充電服務。</p><p>去年 4 月，縱目在上海迪士尼度假村部署了 100 個充電機器人，官方規劃是，今年實現 5000 個一線城市大型停車場的移動充電服務部署。</p><p>「高層可能覺得移動充電領域有不錯盈利模式，另一方面，也是想通過充小車把 L4 自動駕駛的技術棧跑通，然後遷移到乘用車領域。」有員工説道。</p><p>不過也有員工認為，在園區落地的低速機器人與乘用車需要的智駕技術相去甚遠。</p><p>多位員工都將公司持續虧損、資金斷裂的源頭指向了自動駕駛充電機器人業務。員工稱，充電機器人單車揹着 100 多度電的電池包，加上底盤等，整車成本能達 15 萬左右，規模上量需要大量資金；加之，在探索機器人落地運營時，縱目有時會免費給場景方使用，也可能造成資金壓力增大。</p><p>目前，CEO 唐鋭的重心主要充電機器人領域，聯席 CEO 張爽則主要負責智駕泊車業務。</p><p>此前，唐鋭曾在內部表示，智駕泊車業務在尋求併購事宜，機器人業務還會保留。「大部分員工的心態應該都是希望（併購）這件事是真的，這是員工能拿到欠薪的唯一可能。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紅星美凱龍發佈嚴正聲明：與陽光海天旗下子公司為正常解約，不存在「暴力撕毀合同」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140433797290753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 11:35:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1 月 26 日晚，紅星美凱龍家居集團在官方公眾號發佈聲明表示：近期部分自媒體號闡述紅星美凱龍與上海鴻景過往合作時所稱的「紅星美凱龍暴力毀約」、「紅星美凱龍上演現實版農夫與蛇」、「紅星美凱龍背刺白衣騎士、暴力撕毀合同」等表述皆為不實內容。</p><p>近期關於紅星美凱龍的閉店、合約糾紛傳聞不斷。在業績方面，2025 年 1 月 17 日，紅星美凱龍家居集團股份有限公司發佈了 2024 年度業績預告，預計歸屬於母公司所有者的淨利潤虧損將達到 27.70 億元至 32.50 億元，較上年同期的淨虧損 25.7 億元進一步擴大。 紅星美凱龍表示。首先，國內經濟形勢的波動和房地產市場的持續低迷，使得家居行業的消費需求大幅萎縮。作為家居零售巨頭，紅星美凱龍的商場出租率顯著下降，導致租金收入減少。</p><p>以下為聲明原文：</p><p>針對近日網絡上流傳的紅星美凱龍與陽光海天停車產業集團 (下簡稱「陽光海天」) 及子公司過往合作的不實言論，我司現嚴正聲明如下：</p><p>1、我方於 2022 年 1 月 28 日與陽光海天旗下子公司北京鴻景泊興停車管理有限公司（下簡稱「北京鴻景」）簽署《停車場租賃/收益權交易協議》，後北京鴻景將《停車場租賃/收益權交易協議》項下權利義務概括轉讓予同為陽光海天旗下子公司的上海鴻景泊興停車管理有限公司（下簡稱「上海鴻景」），即我方與上海鴻景約定將坐落於全國各地總計 36 個紅星美凱龍家居商場停車場出租給上海鴻景及其子公司使用，雙方簽訂了相應 36 份《停車場租賃合同》。</p><p>2、在上述合同簽訂後，上海鴻景方在實際合作過程中存在未經紅星美凱龍方同意，在約 30 家紅星美凱龍家居商場長期聚集人員、未及時妥善處理客户投訴、對管理訴求未及時響應、停車場設備系統頻繁故障未及時處理等一系列違約行為，嚴重影響到紅星美凱龍家居停車場及商場的正常運營。為確保給商場客户提供優質的購物體驗和安全保障，也為保障我方合法權益不受侵犯，我方已根據合同約定，於 2024 年 8 月 30 日向上海鴻景及其子公司發出解除通知函，確認解除上述全部合同，其程序合法、流程合規。</p><p>3、基於此，近期部分自媒體號闡述紅星美凱龍與上海鴻景過往合作時所稱的「紅星美凱龍暴力毀約」、「紅星美凱龍上演現實版農夫與蛇」、「紅星美凱龍背刺白衣騎士、暴力撕毀合同」等表述皆為不實內容。</p><p>4、如在聲明發布之後，相關侵權主體仍傳播侵犯紅星美凱龍聲譽的不實內容，我們也將保留採取法律手段維護合法權益的權利。</p><p>感謝大家的關注和支持！讓我們共同維護健康有序的營商環境和輿論環境。</p><p>紅星美凱龍家居集團股份有限公司</p><p>2025 年 01 月 26 日</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 的淘寶許願報告，其實是一篇對未來行業風口的預測</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140350450621191?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 10:11:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>春節，一年的結束，也是一年的伊始，是辭舊迎新，為新年增福添彩的時刻。而這個蛇年春節，年輕人又開發出了新的玩法——上淘寶下自己的「心願訂單」。</p><p>從 1 月 21 日起，淘寶開啓了新年許願活動，有 6000 萬人在淘寶上許下了自己的新年願望，其中 95 後佔比超過 6 成，淘寶儼然成了年輕人的許願池。「後浪研究所」進一步分析了這份年輕人的許願數據，發現了很多有意思的結論。<strong>這張年輕人的許願圖譜，完全就是一份未來的行業風口。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_a9af8f5d2efd43388e43693a5d83204d@11416942_oswg69256oswg830oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在年輕人的許願清單 TOP5 中，「身體健康」超越了「賺點小錢」，成為年輕人關心的頭等大事；而「賺點小錢」又超越了「升職加薪」，對於年輕人來説，切實拿到手裏的鈔票比事業晉升更加重要。</p><p><strong>顯然，年輕人的心態變了，而這些細微之處的情緒變化也反映在了 2024 年新崛起的幾大賽道中。</strong>我們從淘寶心願數據出發，總結了三大關鍵詞，來看看年輕人都在為什麼產品買單，為哪些賽道投票。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_641bfe309ca840ddbeab74e5161fb5c1@11416942_oswg8123oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="819,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_e4a58542b1be4bf18b2fc6fbb6e1ce74@11416942_oswg116249oswg819oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>當 90 後想帶爸媽出去旅遊時，很可能會遭到老一輩人的一句埋怨，「旅遊幹什麼？浪費錢！」對上一代人而言，艱苦樸素是一種生活方式。但 Z 世代已經完全不這樣想了，<strong>他們拒絕「沒苦硬吃」，奉行「自我充實」——旅遊、看演出、興趣班，都是年輕人所追捧的、大勢所趨的消費賽道。</strong></p><p>在淘寶許願數據中，和「旅行」相關的願望達到 113 萬條，而最熱門的目的地是「南極」。既然要許願出門玩，當然夢想要越遠大越好。而世界盡頭的冷酷仙境冰島也位列第二，成為年輕人心中「一生一定要去一次」的浪漫終點。</p><p>2024 年在社交媒體上有個很火的話題，「身邊很多人都是 NPC」。他們每天重複着同樣的路線，起牀、通勤、上班打卡、下班打卡、回家睡覺，千篇一律的日子過久了，難免會覺得自己喪失了生活的主動權。<strong>但是旅遊會讓人覺得，自己是玩家。</strong></p><p>在年輕人心裏，為一段暫時性的體驗付費並不是浪費。花上半年攢個幾千塊錢，用來出去玩一趟，能獲得存封在腦海裏幾十年的美好回憶，完全物超所值。</p><p>於是我們也能看到，2024 年各地文旅也在努力爭奪年輕人的注意力。9.98 萬一張票的中國國家地理南極科考遊，一票難求；敦煌旅遊團創新形式，開展沉浸式房車劇本殺體驗；雁蕩山景區推出飛拉達，為年輕人提供驚險刺激的攀巖體驗；《黑神話悟空》帶火了山西古建築羣，山西文旅局推出黑神話通關文牒……在 2025 年，勢必會有更多網紅城市競爭上崗。</p><p>另一邊是火爆的演出市場。據中國演出行業協會數據，2024 年全國營業性演出場次同比增長 10.85% 票房同比增長 15.37%，5000 人以上大型演出場次更是激增 49.90%。文藝復興了，鳳凰傳奇、陶喆、周杰倫依然是熱門歌手；刀郎、王心凌、五月天、林俊杰，各位童年回憶金曲殺手也紛紛開啓了現場體驗。年輕人最樸實的心願就是搶到一張票，畢竟點開購票軟件後秒速「缺貨」的場面已經不想再看到第二次。</p><p><strong>當然，也有部分年輕人另闢蹊徑，開始了「追星消費降級」——不追大牌明星，改追小劇場演員、遊樂園 npc，距離更近、還能獲得更親密的互動體驗。</strong>於是音樂劇異軍突起，據《2024 中國音樂劇市場年度報告》，僅 1 月-10 月，全國音樂劇演出場次就達到 1.36 萬場，票房達 13.96 億元，較 2023 年同比增長 26.7%。在演出消費中，年輕人也越來越注重「情價比」，花了錢，就要獲得最飽滿的情緒體驗。</p><p>不光是前往遠方，日常生活中，年輕人也在裝點着自己的精神世界。他們開始瘋狂報課，先是擠爆青年夜校，後是刷 9 塊 9 興趣班體驗課，書法、繪畫、吉他、鋼琴、架子鼓等各種樂器，打一槍換個地，力爭找到自己真正的興趣所在。在德智體美全面發展的路上，連帶着網球課、羽毛球場地費也都經歷了一波漲價。</p><p>有一種説法是，<strong>等到成年後，有了足夠的時間精力和經濟基礎，就要重新養育自己一遍，為興趣大膽付費。</strong>只要一段明碼標價的體驗能帶來持續性的精神愉悦，年輕人會毫不猶豫地 all in。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_77a8b6ccb918453f8bc5de4c6fe15e08@11416942_oswg7897oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="824,1079" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_d38b58b5daaa4afd9bd5c27cedcf425a@11416942_oswg103038oswg824oswg1079_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>根據淘寶的許願數據，前五名的願望裏沒有和「感情」有關的。00 後已經深諳身體才是革命的本錢，畢竟一段感情結束了還會遇到更好的，自己的身體完蛋了，可就很難拯救回來了。為自己的健康付費，再多的開銷都值得。</p><p>就像許願數據中的三大健康焦點——<strong>不脱髮、睡個好覺、減肥，與之對應的大健康賽道也在 2024 年裏有着亮眼的增長表現。</strong></p><p>首先是睡眠經濟。近三年來國民睡眠質量每年都在降低，根據《中國國民健康睡眠白皮書》，超九成國民經常或偶爾會出現睡眠質量問題，睡眠淺、入睡困難是影響睡眠質量的主要問題。2024 年睡眠經濟市場規模持續擴大，預計將達到 4955.8 億元。</p><p><strong>為了睡個好覺，年輕人可以説什麼能試的法子都試過了。</strong>從網紅亞朵枕頭，到舒適的睡衣、重力毯，睡前助眠薰香、服用的褪黑素軟糖等等，能為一夜好夢助力的產品總能收穫更多關注。</p><p>尤其在輕養生賽道上，年輕人甚至把助眠保健食品吃成了日常零食——據魔鏡洞察數據顯示，2024 年軟糖劑型的助眠保健食品銷售額同比增加 249.84%；沖劑與粉劑也憑藉固體飲料、益生菌粉等產品形式，銷售額同比六倍增長。不管有用沒有，吃下去總會帶來一點心理安慰效應。</p><p>接着是「新中式養生」賽道，<strong>當養生已經變成一種每日例行功課時，年輕人更是開啓了全方位研究，從肩頸腰問題，到血壓、血糖、血脂，年輕人對養生的關注更加垂直細分。</strong>這邊血糖儀買出了一個千億市場，那邊防脱髮產品成為新藍海，根據中研網數據，2024 年防脱生髮市場上已有超過 450 個相關品牌，年輕化趨勢還在蔓延。</p><p>最後，對應減肥，2024 年的「無糖」概念火熱，只要帶上「無糖、健康」標籤，總能收穫年輕人的青睞。傳統食品賽道開始捲起了健康，強調「不長胖、零負擔、輕體纖體」。超級食品如羽衣甘藍、甜菜根、奇亞籽、牛油果、巴西莓等相繼成了品牌寵兒。</p><p>傳統奶茶已經卷不動了，酸奶、熱飲、咖啡、新中式茶飲開啓了羣英混戰。永遠記得第一次見到 Blueglass 酸奶營養成分配料表的震撼，膠原蛋白、藻藍蛋白、膠原玻尿酸，在這些複雜的成分名之後，酸奶已經捲到了可以減肥、美容、甚至壯陽的效果？</p><p><strong>食品界的新戰場，勢必在健康營銷。</strong>「悦己經濟」始於健康的身體，健康食品能抵消短暫放縱的負罪感，也能讓年輕人更放心地消費。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_250188b670d24cc3bd209b4b468a3d91@11416942_oswg8067oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,1404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_9c84f0977e6b4a7096619b40a93c6811@11416942_oswg131201oswg827oswg1404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>情緒價值或許是 2024 最熱門的詞彙之一。許願數據裏也可見一斑：<strong>這屆年輕人，可以不談戀愛，但不能失去心動的能力。只不過對什麼心動——只要能提供充分的情緒價值，萬事萬物都值得為之投入。</strong></p><p>很多人都震驚於女性向遊戲市場在 2024 年增長。2024 年女性向遊戲流水翻倍增長，據 QuestMobile 統計，《戀與深空》在 2024 年四次超越《王者榮耀》和抖音，衝上 ios 暢銷榜總榜第一，僅 iOS 端流水就超 13.07 億元，緊隨其後的是《世界之外》，超 3.7 億元。</p><p><strong>乙女遊戲為年輕女孩們提供了一場真實化的虛擬戀愛。</strong>與之相對今年出現了一種名為「COS 委託」的新職業，指由女性 coser 們裝扮為指定的 ACG 角色，陪僱主遊玩一天，其中《光與夜之戀》《戀與深空》中的幾位角色撐起了一片天。這是一種沉浸式的、濃度極高的情感體驗，對年輕人來説，在這一天裏，自己能感受到被本命角色捧在手心的感覺，彷彿屏幕裏的二次元紙片人變成了真實存在的，帶來的 crush 感，或許不比真實談一場戀愛來得更少。</p><p>當然不止是把自己作為主角帶入，也有人更願意從上帝視角作為旁觀者，像許願數據裏顯示的，<strong>「我自己可以不談戀愛，我磕的 cp 必須是真的」，對二次元 IP 角色的喜愛，也帶動了 2024 年的穀子經濟大爆發。</strong></p><p>2024 年天貓雙 11 開售前，疊紙心意旗艦店上新了一批《戀與深空》全新周邊，預售期間開賣成交額秒破 5000 萬，首日成交超 2 億。同樣銷售量破億的還有米哈遊旗艦店，IP 衍生周邊類商品同比去年增長超 100%。</p><p>從 Jellycat，到 loopy，Chiikawa（吉伊卡哇），每過一段時間，可愛事物就會霸佔年輕人的視線。2024 年的現象級頂流吉伊卡哇，和名創優品聯名後，上線 3 天就賣了 800 萬，堪稱年輕人的「電子布洛芬」，治癒滿分。隨後吉伊卡哇官方旗艦店在雙 11 前入駐天貓，紅温兔、桃心飛鼠、垂耳烏薩奇等新產品也是光速售罄。根據久謙中台發佈的《雙十一大促首階段分析》報告，雙 11 第一階段淘天潮玩銷售額佔大盤達 69.7%，情緒消費成為市場新增量，尤其是 ACG 衍生品、毛絨產品呈現成人化趨勢。</p><p>中商產業研究院發佈的《2024-2030 年中國二次元市場調查與投資機會前景專題研究報告》預測 2025 年市場規模將逼近 3500 億元。B1、B2 層的穀子店救活了奄奄一息老商場，在穀子店轉一圈，到處是穿着 COS 服、二次元濃度極高的年輕人。還有很多人在網上教學改裝痛包、痛房（指在包上掛滿動漫人物徽章或玩偶等周邊產品），把對二次元的愛擺在最明顯的地方，才能讓它提供的情緒價值最大化。</p><p>寵物賽道也在持續攀升。根據《2025 年中國寵物行業白皮書（消費報告）》，2024 年城鎮 (犬貓) 消費市場規模突破 3000 億，寵物數量超 1.2 億隻，00 後寵物主相較去年上升 15.5%，目前佔比為 25.6%，養寵主力軍依然是 90 後，佔比 41.2%。再看淘寶許願數據，對 95 後來説，<strong>貓黨已經反超狗黨，貓貓隊上大分。</strong></p><p><strong>在 00 後逐漸走上職場的這一年，一隻屬於自己的寵物成為邁向社會的第一步。寵物能為年輕人提供最生動的陪伴。</strong>他們親切地稱自己寵物為毛孩子，我們也漸漸發現，寵物越發「人化」了。寵物也能穿上時髦的漢服洋裝，有了專門針對寵物行為訓練的寵物學校，還有方便寄送寵物的豪華型寵物酒店，甚至商家開啓了只為貓貓狗狗們準備的寵物自助餐——寵物主只能陪同觀看，不能進食。</p><p>不得不説，寵物們過得是 A+級生活。貓主子、狗主子們寧可自己緊着腰包，也不能虧待愛寵。畢竟，能看到自家毛孩子吃好喝好，自己也能從中獲得強烈的心裏滿足感。<strong>回到這個詞，情緒價值——能給年輕人們良好的正反饋的產品和服務，他們從不吝嗇付出。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,43" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_5b51991c33194d05b5ef8446dec6b9b3@11416942_oswg351oswg1080oswg43_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>每年，年輕人許下的新年願望，背後都是他們生活態度的變化。</p><p><strong>從淘寶許願數據可以看到，年輕人的願望似乎都集中在一些很微小的、具體的美好上。</strong>他們更加務實，注重過好眼下的生活；更加關注近處的小事，而不是那些離自己很遠的宏大敍事。再長遠的規劃，也比不上及時犒勞自己一頓美味的午餐。</p><p>而未來的行業風口，也是由年輕人們細緻的需求構成的。2025 開始，先關注到年輕人情緒流向的人，也能更好地看到未來的趨勢。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>這是激進投資 AI 的錦秋基金，從硅谷帶回的二十五條關鍵認知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3139177221331714?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 14:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年初，中國國內目前最活躍的 AI 投資機構之一的錦秋基金，組織了一場硅谷的 Scale With AI 活動。</p><p>5 天 4 晚裏，OpenAI、xAI 、Anthropic、Google、Meta、Perplexity、Luma、Runway 等關鍵 AI 公司以及很多硅谷的投資機構集中分享了硅谷 AI 的最新進展，以及他們對 2025 趨勢的很多預測和判斷。</p><p>作為這個活動背後的攢局者，錦秋基金不僅投資了北美的一些活躍的 AI 基金，與全球 AI 市場建立連接，也特別推出了 Soil 種子計劃，以激進的、快速靈活決策的方式支持 AI 領域的早期創業者。過去的 2024 年，錦秋頻繁出手了 AI 達人營銷平台 Aha Lab、AI 內容平台造夢次元等諸多項目。</p><p>以下是本次硅谷行整理出的關於 AI 進展的二十五條重要認知，共分為大模型、視頻模型、AI 應用以及具身智能四個部分。</p><h2>關於大模型：Scaling law 是否達到瓶頸以及硅谷創新的來源</h2><p>1.對 LLM 來説，Pre-training 的時代已基本結束了，但 post-training 還有很多機會。此外，在 Pre-training 投入少的原因，更多在於資源有限，而做 Post-training 的邊際效益會更高，所以，Post-training 還有很多機會。</p><p>2．先有 Pre-training，才有 Post-training 中的 RL，模型得有基礎能力，RL 才能有的放矢。RL 不改變模型的智力，更多是思考模式。相比來説，Pre-training 是 imitation，只能做到模仿，而 RL 是創造，可以做不同的事。</p><p>3、一些可能明年成為共識的預判。比如 Model 架構可能變化；閉源和開源差距會大幅縮小；關於合成數據，大模型生成數據然後訓練小模型是可行的，反過來比較難。合成數據和真實數據的區別主要是質量問題。也可以用各類數據拼湊合成，效果也很好。pretraining 階段可用，因為對數據質量要求不高。另外，每家拼湊的方式都不一樣，用更大模型生成訓練小模型是可以的，用小的模型訓練大模型的話，近一年可能好點。而本質都是數據來源問題。</p><p>4.Post training 團隊建設，理論上 5 人足夠（不一定全職）。比如一人搭建 pipeline（infrastructure），一人管數據（數據效果），一人負責模型本身 SFT，一人負責產品對模型編排做判斷，收集用户數據等。</p><p>5. 關於硅谷創新的秘密由來，其中一個重要因素就是他們的公司很容易形成一種扁平的組織文化。像 openAI,就並沒有所謂特定的 decision maker,每個人都很自主自由，團隊之間的合作也很自由。而老牌的谷歌也在悄悄裁撤中間層，讓很多曾經的 manager 轉一線。</p><h2>關於視頻模型： Scaling Law 的瓶頸還很早</h2><p>6、視頻生成還處於 GPT1 和 2 的時間點。現在視頻水平接近 SD1.4 的版本，未來視頻會有和商用性能差不多的開源版本。當前的難點是數據集，視頻因為版權等問題沒有那麼大的公用數據集，每一家如何獲取、處理、清洗數據會產生很多不同，導致模型能力不同，開源版本的難度也不同。</p><p>7.DiT 方案下一個比較難的點在於如何提升物理規律的遵循，而不只是統計概率。視頻生成的效率是卡點。目前要在高端顯卡上跑挺久，是商業化的障礙，也是學術界在探討的方向。類似 LLM 雖然模型迭代速度在放緩，但應用沒有放緩。從產品角度，只做文生視頻不是一個好的方向，相關的偏剪輯、創意的產品，會層出不窮，所以短期內不會有瓶頸。</p><p>8.會有 1～2 年才能達到 DiT 技術路線的飽和。DiT 路線很多可以優化的地方。更高效的模型架構，是非常重要的。以 LLM 為例，一開始大家都在往大了做，後面發現加 MOE 和優化數據分佈後，可以不用那麼大的模型去做。需要投入更多研究，一味 scale up DiT 非常不高效。視頻數據如果把 YouTube、TikTok 都算上，數量非常大，不可能都用於模型訓練。</p><p>9.視頻的 scaling law，在一定範圍內有，但遠達不到 llm 的級別。現在最大級別的模型參數也就是 30b。30b 以內證明是有效的；但 300b 這個量級，就沒有成功案例。現在做法中，不同主要是在數據上、包括數據配比，其他沒有大不同。</p><p>10.Sora 剛出來大家都認為會收斂到 DiT，但實際上還有很多技術路徑在做，例如 based on GAN 的路徑，以及 AutoRegressive 的實時生成，比如最近很火的項目 Oasis，還有把 CG 和 CV 結合去實現更好的一致性和控制。每一家都有不同的選擇，未來面向不同場景選擇不同的技術棧會是一個趨勢。</p><p>11.長視頻生成提速的技術方案，能看到 DiT 能力極限在哪，模型越大、數據越好，生成的清晰度更高、時間更長、成功率更高。DiT 模型能 scale 到多大，目前沒有答案。如果到一定尺寸出現瓶頸，可能會有新的模型架構出現。從算法角度，DiT 做出一個新的推理算法，來支持快速。比較難的是怎麼在訓練的時候把這些加上。</p><p>12.視頻模態的訓練數據其實還有很多，而且怎麼樣高效地選擇出高質量數據比較重要。數量取決於對版權的理解。但算力同樣是瓶頸，即便有那麼多數據，也不一定有算力去做，尤其是高清的數據。有時候需要基於手頭有的算力去反推需要的高質量數據集。高質量數據一直都是缺的，但即便有數據，很大的問題是大家不知道什麼樣的圖像描述是對的，圖像描述要有哪些關鍵詞。</p><p>13.視頻生成的真實度主要靠基模能力，美學提升主要靠 post training 階段，比如海螺就大量用影視數據。視覺模態可能不是更好的通向 AGI 的最好的模態，因為文字是通往智能的捷徑，而視頻和文字之間的效率差距是幾百倍。</p><p>14.多模態模型還在很早期階段。給前 1 秒視頻 predict 後面 5 秒已經很難了，後面加入 text 可能會更難。理論上視頻和文字一起訓是最好的，但是整體做起來是很難的。多模態目前不能提升智力，未來也許是可以的。</p><h2>關於 AI 應用：硅谷的趨勢和國內不太一樣</h2><p>15.硅谷 VC 傾向於認為 2025 年是有應用投資的大機會。他們投資 AI 產品的標準之一：最好只做一個方向，讓競品很難複製。也需要有一些網絡效應：要麼是難以複製的洞察力；要麼是難以複製的技術 Edge；要麼是他人無法獲得的壟斷資本。否則很難稱之為創業，更像是一門生意。而且在美國，基本沒有 killer apps for everyone。大家習慣於在不同場景中使用不同功能的 App，關鍵是讓用户體驗儘可能的無障礙。</p><p>16、硅谷 VC 認為 AI 產品公司是新物種，和之前的 SaaS 很不一樣，找到了 pmf，它的 revenue booming 是非常快的，真正 value creation before hype 是在 seed 階段；大模型很注重預訓練，應用公司更注重 reasoning。每個行業有固定的看問題的方式和方法，新出現的 AI Agent 是在 LLM 的基礎上加入了 Cognitive Architecture。</p><p>17.VC 裏的小眾觀點是可以有條件考慮投資中國創業者。原因是新一代中國創始人很有活力，很有能力做很好的生意模式。但前提是 base 在美國。中國及中國創業者在做很多新的嘗試，但是國際投資人不瞭解，所以也是一個價值窪點。</p><p>18.硅谷的 VC 都在想辦法建立自己的投資策略。Soma Capital 的策略是建聯最優秀的人，讓最優秀的人介紹他的朋友，創建 Life Long Friendship。在過程中 inspire、support、connect 這些人；建立全景地圖，包括市場細分和項目 mapping，想做數據 Driven 的投資。會從 Seed 投資到 C 輪，觀測成功/失敗樣本；Leonis Capital 是研究驅動的風險投資基金，主要是 First Check。OldFriendship Capital 則是 Work first，invest later，會和 founder 先一起工作，打客户訪談，確定一些訪談 guideline，一起搞清楚產品的問題，類似諮詢工作。投中國項目，在工作中可以判斷中國 founder 是否有機會能夠和 US Customer 一起工作。</p><p>19.Storm Venture 喜歡 Unlocking Growth，比較喜歡 A 輪有 PMF 的公司，他們通常獲得了 1-2M 的收入，然後去判斷是否存在 Unlocking growth 支撐他們漲到 20M。Inference venture 認為壁壘應建立在人際關係和領域知識。</p><p>20．OpenAI 研究員創辦的 Leonis Capital 有，幾 個關於 2025 年的 AI 預測。比如會有一款 AI 編程的應用走紅；比如模型提供商開始控制成本，創業者需要去選擇 model/agent 創造一個獨特供給；數據中心會造成電力衝擊，可能存在新架構重新；新的 framework，模型變小；Multi agent 會變得更加主流。</p><p>21 AI Coding 公司模型訓練的可能思路，一開始會用模型公司更好的 API 來取得更好的效果，即使成本更高，在積累客户使用數據之後，不斷地在小場景訓自己的小模型，從而不斷替換部分 API 場景，以更低成本取得更好的效果。</p><p>22. AI Coding 的一個重要趨勢是使用推理增強技術，類似於 o3 或 o1 方法。方法可以顯著提高代碼代理的整體效率。雖然它目前涉及高昂的成本（多 10～100 倍），但它可以將錯誤率降低一半甚至四分之一。隨着語言模型的發展，這些成本預計將迅速下降，這可能使這種方法成為一種常見的技術路線。</p><h2>關於具身智能：完全具備人類泛化能力的機器人，在我們這代可能無法實現</h2><p>23：硅谷的一些人認為，具身機器人尚未迎來類似 Chatgpt 的時刻，一個核心原因在於，機器人需要在物理世界中完成任務，而不僅僅是通過虛擬語言生成文本。機器人智能的突破需要解決具身智能的核心問題，即如何在動態、複雜的物理環境中完成任務。機器人的關鍵時刻需要滿足通用性：能夠適應不同任務和環境；可靠性：在真實世界中具有較高的成功率；可擴展性：能通過數據和任務不斷迭代和優化等幾個條件。</p><p>24：機器人數據閉環難以實現是因為它們缺乏類似 ImageNet 這樣的標誌性數據集，導致研究難以形成統一的評估標準。另外，數據採集的成本高昂，尤其是涉及真實世界的交互數據。例如，採集觸覺、視覺、動力學等多模態數據需要複雜的硬件和環境支持。仿真器被認為是解決數據閉環問題的一種重要工具，但仿真與真實世界之間的「模擬-真實差距（sim-to-real gap）」仍然顯著。</p><p>25：具身智能面臨通用模型與特定任務模型的衝突。通用模型需要具備強大的泛化能力，能夠適應多樣化的任務和環境；但這通常需要大量的數據和計算資源。特定任務模型更容易實現商業化，但其能力受限，難以擴展到其他領域。未來的機器人智能需要在通用性和專用性之間找到平衡。例如，通過模塊化設計，讓通用模型成為基礎，再通過特定任務的微調實現快速適配。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>郭明錤：iPhone 營收因產品組合持續改善抵消出貨量下滑，但有效性有限</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149207236401929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 16:19:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 2 日，「最懂蘋果的分析師」郭明錤表示，iPhone 的營收因產品組合持續改善而抵消了出貨量下滑，但這一策略的有效性已進入倒計時，Pro 機型佔比不可能無止境地提高。2025 財年第一季度財報中 iPhone 營收開始下降就是一個警示信號。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：看好四足機器人的大規模商業化前景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149205357107712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 16:17:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 2 日，中信證券研報指出，四足機器人兼具靈活性及穩定性優勢，在工業巡檢、應急救援、軍用、消費等領域具備廣闊應用前景。伴隨算法優化及大模型驅動下的智能化程度提升，以及關鍵零部件的技術成熟度提升及成本下降，看好四足機器人的大規模商業化前景，看好具備技術優勢的整機廠及壁壘較高的零部件公司。據高工機器人產業研究所（GGII），2023 年全球/國內四足機器人市場規模約 10.74/4.68 億元，預計 2030 年全球/國內四足機器人市場規模約 80.33/48.28 億元，2024-2030 年市場規模 CAGR 約 33%/40%（不含軍用）。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 2 票房破 30 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149182517910021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 15:54:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼網絡平台數據，2 月 2 日 15 時 6 分許，哪吒 2 票房突破 30 億，打破 16 項影史紀錄，包括過去三年春節檔影片檔期票房紀錄、中國影史動畫片首映日票房紀錄等。2025 春節檔票房已突破 68.18 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港財政司司長陳茂波：香港經濟處於穩中有進勢態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149182146370048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 15:53:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特區政府財政司司長陳茂波 2 日發表網誌表示，明日將公佈 2024 年第四季及全年經濟預先估計數字，顯示本港經濟處於穩中有進的勢態。旅客人數顯著增加，私人消費亦在季內稍為穩定下來。股市方面，去年九月底至今交投持續暢旺，一月份日均成交額達 1476 億港元，較去年全年日均成交額高約 12%，較去年 12 月增加約 4%。樓市方面，市場數據顯示交投繼續大致平穩。此外，就業市場仍然理想，通脹保持温和，讓今年本港經濟以平穩態勢開局。然而，面對外圍政經局勢和高息環境持續的風險，仍是要小心謹慎應對。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國擬開發新系統打擊深度偽造</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149127313857029?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 14:57:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國多名官員 2 月 2 日説，警方將投資 91 億韓元（約合 4500 萬元人民幣）開發一個可以查出深度偽造文件和虛假信息的系統，以應對涉及人工智能生成圖像和聲音的犯罪案件激增的狀況。韓聯社援引官員的話報道，警方計劃開發一個使用多模態算法的系統，通過分析噪音和聲音頻率查出深度偽造視頻和人工智能生成的聲音，並可追蹤到網絡信息來源，以便能在早期階段應對和阻止假新聞和錯誤信息的傳播。開發工作預計 2027 年 12 月完成。警方希望該系統有助於大幅縮短辨別深度偽造視頻和音頻片段所需的時間。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞集團 1 月銷售汽車 22.43 萬輛，同比增長 10.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149126611917320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 14:57:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 2 日，奇瑞集團發佈 2025 年首份銷量快報：1 月份，奇瑞集團整體銷售汽車 224,323 輛，同比增長 10.3%，連續六個月單月銷售突破 20 萬輛。其中，奇瑞汽車股份有限公司（簡稱奇瑞汽車）銷售 221,834 輛，同比增長 11%；集團新能源汽車銷售 56,901 輛，同比增長 172.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年電影票房破 85 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149126142565127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 14:56:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼網絡平台實時數據，截至 2 月 2 日 13 時 23 分，2025 年度電影總票房（含預售）突破 85 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊雲：支持 DeepSeek-R1 大模型一鍵部署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148995328269063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 12:43:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[騰訊雲 2 月 2 日宣佈，DeepSeek-R1 大模型一鍵部署至騰訊雲 HAI（騰訊雲高性能應用服務）上，開發者僅需 3 分鐘就能接入調用。騰訊雲稱，簡單來説，通過 HAI，開發者可以省去買卡、裝驅動、配網絡、配存儲、裝環境、裝框架、下載模型等繁瑣步驟，只需兩步即可調用 DeepSeek-R1 模型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保險業 2024 年原保險保費收入約 5.7 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148939868019457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 11:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家金融監督管理總局發佈的數據顯示，2024 年，中國保險業原保險保費收入約 5.7 萬億元，其中財產險 1.43 萬億元、人身險 4.26 萬億元。在賠付方面，2024 年中國保險業原保險賠付支出 2.3 萬億元，其中財產險 9810 億元、人身險 1.32 萬億元。截至 2024 年末，中國保險業總資產 35.9 萬億元，淨資產 3.32 萬億元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鴻蒙智行 1 月全系交付新車 34987 輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148939177450241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 11:46:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據鴻蒙智行官方，2025 年 2 月 1 日，鴻蒙智行 2025 年首月銷量新鮮出爐，憑藉着在在中高端市場的持續發力，1 月全系交付新車 34987 輛，實現了新年首月銷量的開門紅。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部新聞發言人就美方宣佈對中國輸美產品加徵 10% 關税發表談話</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148921463380740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 11:28:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國東部時間 2 月 1 日晚 8 時許，美白宮發佈事實清單，宣佈以芬太尼等問題為由對中國輸美產品加徵 10% 關税。中方對此強烈不滿，堅決反對。美方單邊加徵關税的做法嚴重違反世貿組織規則，不僅無益於解決自身問題，也對中美正常經貿合作造成破壞。對於美方的錯誤做法，中方將向世貿組織提起訴訟，並將採取相應反制措施堅定維護自身權益。中方希望美方客觀、理性看待和處理自身芬太尼等問題，而不是動輒以關税手段威脅他國。中方敦促美方糾正錯誤做法，與中方相向而行，在平等互利、相互尊重基礎上，直面問題，坦誠對話，加強合作，管控分歧。（商務部新聞辦公室）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特爾：為 DeepSeek 大模型提供優化工具，降低部署門檻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148884589812228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:51:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，DeepSeek 推出了一款名為 Janus Pro 的先進 AIGC（人工智能生成內容）模型，該模型以其卓越的性能和高精度引起了行業的廣泛關注。2 月 2 日，英特爾方面表示，英特爾® Gaudi 2D AI 加速器針對 Janus Pro 進行了優化，為 AI 開發者提供了以更低的成本和更高的效率部署複雜任務的可能性，滿足了行業對於推理計算能力的需求。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大總理特魯多表示，將對價值 1550 億加元的美國商品徵收 25% 的關税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148871376656898?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:37:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[加拿大總理特魯多表示，加拿大將對價值 1550 億加元的美國商品徵收 25% 的關税。從週二起立即對價值 300 億加元的商品徵收關税。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年春節檔電影總票房破 63 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148843365784065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:09:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼網絡平台數據，截至今天 9 時 32 分，2025 春節檔總票房（含預售）破 63 億。《哪吒之魔童鬧海》《唐探 1900》《封神第二部：戰火西岐》分列春節檔票房榜前三位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果宣佈開源 Swift Build，拓展開發者生態建設</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148842450033161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:08:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[蘋果公司宣佈其將開源用於構建 Xcode 開發環境的工具引擎 Swift Build。此舉旨在為開發者提供更加靈活和強大的工具支持，進一步加強蘋果開發者社區的活力與創新能力。（IT 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去年 ChatGPT 付費用户 3 倍增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148841406143237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:07:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據 The Information 報道，儘管面臨來自 Google、Anthropic 和 Meta Platforms 等公司推出的聊天機器人競爭，OpenAI 的 ChatGPT 的付費訂閲用户數量在去年增長至接近 1550 萬，而前年同期為 580 萬。這一增長意味着到去年年底，ChatGPT 的年化收入可能已經達到至少 40 億美元，或者每月 3.33 億美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一汽-大眾 2025 年 1 月終端零售 140400 輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148836329445889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:01:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 1 日，一汽-大眾公佈銷售數據。2025 年 1 月，一汽-大眾終端零售 140400 輛（含奧迪進口車），其中大眾品牌 77030 輛，奧迪品牌（含奧迪進口車）54270 輛，捷達品牌 9100 輛。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港珠澳大橋單日進出境車流突破 2.5 萬輛次，創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148835632814595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[港珠澳大橋海關消息，2 月 1 日，港珠澳大橋口岸單日進出境車輛突破 2.5 萬輛次，創下歷史單日車輛通行量新高。1 月 28 日至 2 月 1 日，海關監管經港珠澳大橋口岸進出境車輛超 9.5 萬輛次，同比增長 35.6%，其中港澳單牌車 6.9 萬輛次，同比增長 40.4%。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年電影春節檔同期票房創新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148809713801986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 09:34:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼網絡平台數據，2025 大年初一至大年初四累計電影票房超 57.4 億元，超過 2021 年初一至初四累計票房（57.33 億元），成為歷史春節檔同期票房新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京全市公園昨日接待遊客 150 萬人次，天壇、頤和園排名前列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148789415025412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 09:14:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[大年初四（2 月 1 日），北京全市公園共接待遊客 150 萬人次。其中，12 家市屬公園接待遊客 53.2 萬人次，遊客量排名前列的是：天壇、頤和園、景山公園。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>