<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>西門子「Realize LIVE」活動透視：AI+工業軟件新徵程，持續推進一站式 AI 解決方案</title>
      <link>https://36kr.com/p/3321142074009859?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-04 03:21:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「人不能兩次踏入同一條河流，因為河流已非昨日之河，人亦非昨日之人」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國東部時間 6 月 2 日，在底特律舉行的 2025 年西門子 Realize Live 大會上，西門子數字化工業軟件總裁兼首席執行官&amp;nbsp;Tony Hemmelgarn&amp;nbsp;以古希臘哲學家赫拉克利特的名言做了開幕演講，用以比喻「變革」是如何「潤物細無聲」地發生在西門子的日常工作場景中。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="843,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_80088c8a12e04cdabc5e5d664cfde251@405798_oswg291774oswg843oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;西門子數字化工業軟件總裁兼首席執行官&amp;nbsp;Tony Hemmelgarn 在&amp;nbsp;Realize LIVE Americas 2025&amp;nbsp;發表主題演講&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為西門子數字化工業軟件年度盛會，本屆 Realize Live 共計有超過 2500&amp;nbsp;名西門子客户、合作伙伴、及行業專家參會，共同分享工業最佳實踐與產業深度洞察，聚焦人工智能與數字化深度融合，為重塑製造業未來提供思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在主題演講，Tony Hemmelgarn 闡述了公司在推動製造業數字化轉型中的最新進展與戰略方向，着重介紹了西門子 Xcelerator 平台的持續演進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該平台作為西門子數字化戰略的核心，正不斷拓展功能與服務，旨在幫助客户構建真正的數字企業，顯著提升製造敏捷性。通過整合軟件、硬件和服務，Xcelerator 為企業提供了一站式數字化轉型解決方案，加速產品創新、優化生產流程並提升企業運營效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 技術可在西門子 Teamcenter 軟件中提供自動問題檢測能力，在&amp;nbsp;Simcenter&amp;nbsp;產品中縮短工程計算時間，並在製造技術中同步工廠資產與管理配置挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Tony Hemmelgarn&amp;nbsp;強調，AI&amp;nbsp;並非突然突破，而是一項長期投資，旨在改變企業運營模式，最終通過讓複雜流程更智能、更高效，幫助客户獲得競爭優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在過去一年中，西門子通過收購 Altair，進一步強化了其在數字孿生領域的能力。數字孿生技術作為工業 4.0 的關鍵使能技術之一，能夠在虛擬環境中對物理系統進行精確建模與仿真，實現從機械設計到電氣系統、從軟件到自動化的全維度覆蓋，從而更緊密地拉近虛擬與現實世界的距離。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過將 Altair 的能力融入西門子生態，西門子現在可提供更全面的高性能計算解決方案，實現&amp;nbsp;GPU&amp;nbsp;與&amp;nbsp;CPU&amp;nbsp;在本地和雲端的工作負載平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次收購進一步強化了西門子應對複雜工程的能力，特別是在結構分析、仿真與數據分析領域，Altair&amp;nbsp;的技術支持更復雜的建模與預測能力，幫助工程師更高效地執行高級計算任務，並對產品與數據進行深入洞察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，藉助 Altair 的先進技術，西門子的數字孿生解決方案得以將非線性分析和電磁仿真等高級功能納入其中，為客户提供更加全面、精確的產品設計與驗證工具，助力企業在產品研發階段減少物理原型製作次數，縮短產品上市時間，降低研發成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「西門子的數字孿生技術是長期投資的結晶，我們希望打造穩健發展的技術。」Tony Hemmelgarn 強調： 「我們對&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;的投入並非心血來潮 —— 多年來我們一直在進行基礎建設，如今這些技術正取得飛速發展。我們的目標就是確保客户能夠藉助西門子&amp;nbsp;Xcelerator&amp;nbsp;創造更強的市場競爭優勢。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;低代碼開發平台在數字化轉型中的重要性日益凸顯，西門子旗下的 Mendix 作為行業領先的低代碼平台，能夠使企業在無需大量專業編程知識的情況下，快速構建各種應用程序，實現內部系統與第三方產品的無縫整合。這大大降低了企業數字化轉型的技術門檻，使得業務人員與 IT 人員能夠更緊密地協作，快速響應市場變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，西門子的 PLM（產品生命週期管理）解決方案也迎來重大升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過引入人工智能能力，實現了產品全生命週期智能化管理。在過去 18 至 24 個月間，Teamcenter 作為西門子 PLM 的核心產品，性能提升達 20 倍，並引入獨立發佈流程和企業級變更功能，可同時管理多產品變更並實現完全追溯。藉助人工智能技術，Teamcenter 能夠對產品數據進行深度分析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國零排放車輛製造商 Workhorse 首席信息官&amp;nbsp;Jeff Mowry 也於會上發表演講。該公司採用西門子&amp;nbsp;Xcelerator&amp;nbsp;實現了全面的數字化轉型，目前已開發出一系列高質量電動卡車。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="843,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_794990ce47314eb7a332df409df4a89e@405798_oswg415994oswg843oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;電動車製造商&amp;nbsp;Workhorse&amp;nbsp;首席信息官&amp;nbsp;Jeff Mowry&amp;nbsp;分享公司如何通過數字化轉型快速將產品推向市場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電動車製造商&amp;nbsp;Workhorse&amp;nbsp;首席信息官&amp;nbsp;Jeff Mowry&amp;nbsp;分享公司如何通過數字化轉型快速將產品推向市場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeff Mowry&amp;nbsp;分享了關於 Workhorse&amp;nbsp;採用 Teamcenter X 的成果：&amp;nbsp;「我們曾是一家沒有基礎設施團隊的小公司，西門子幫助我們快速完成了所有搭建，幫助我們在節約成本的同時，增強了網絡安全，並獲得了產品線擴展能力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過部署 Designcenter&amp;nbsp;產品組閤中的&amp;nbsp;NX 以及 Teamcenter X PLM 軟件，Workhorse&amp;nbsp;僅用&amp;nbsp;22&amp;nbsp;個月便完成了下一代電動車從設計到生產的全流程開發，&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://newsroom.sw.siemens.com/en-US/siemens-workhorse/"&gt;持續突破電動車設計與製造的邊界&lt;/a&gt;，持續探索更先進的數字能力。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪晚報｜小米手機目標全球年銷 2 億部；宇樹科技經營範圍新增出版物零售業務；Spotify 因數據保護違規被罰款 5800 萬瑞典克朗</title>
      <link>https://36kr.com/p/3320604203674113?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 18:27:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320582578186505"&gt;&lt;strong&gt;Spotify 因數據保護違規被罰款 5800 萬瑞典克朗&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 3 日消息，瑞典斯德哥爾摩上訴法院聲明稱，因發現音樂流媒體平台 Spotify 未能按照歐盟《通用數據保護條例》的規定處理數據主體權利，法院裁定對 Spotify 處以 5800 萬瑞典克朗的罰款。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320600057784841"&gt;&lt;strong&gt;小米手機目標全球年銷 2 億部&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據貝殼財經報道，在小米集團 2025 年投資者日上，小米集團合夥人、總裁、手機部總裁、小米品牌總經理盧偉冰在分析手機業務時表示，小米手機品牌勢能持續提升，已經進入國內 TOP2。小米的後續目標，便是進入全球年銷量 2 億俱樂部。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320231087565319"&gt;&lt;strong&gt;順豐同城：無人車運營規模已增至 200 台，服務網絡覆蓋全國 38 個主要城市&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，順豐同城宣佈無人車運營規模已增至 200 台，服務網絡覆蓋全國 38 個主要城市，5 月全國月度活躍路線已突破萬條。據介紹，順豐同城部署的白犀牛 R5 無人車搭載高精度激光雷達、感知攝像頭等融合設備，支持全天候運行。該車型在暴雨、大霧等極端天氣下可實現 100% 無人化運營，並精準應對地下車庫陡坡、早晚高峯複雜路況，完成紅綠燈識別、施工路面繞行等高難度任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320381687114246"&gt;&lt;strong&gt;速賣通韓國站持續增長，馬東錫繼續擔任代言人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據韓國媒體報道，馬東錫今年將繼續擔任阿里速賣通韓國站的代言人。這是速賣通 AliExpress 與馬東錫第三年合作。近年來，速賣通在韓國快速增長，已成為中國商家進軍韓國最重要的平台。據韓國市場調研機構 Wiseapp・Retail 數據，2024 年韓國消費者在中國跨境電商平台上的支付總額同比大增，達 4.2 萬億韓元，是 2022 年的三倍。其中，速賣通 AliExpress 一個平台就佔到了 85% 的成交份額。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320176808307206"&gt;&lt;strong&gt;零一萬物在北京成立智能技術公司，註冊資本 1 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京零一萬物智能技術有限公司成立，法定代表人為馬傑，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括軟件開發、人工智能基礎軟件開發、人工智能應用軟件開發、計算機系統服務、人工智能雙創服務平台、人工智能理論與算法軟件開發、人工智能通用應用系統、人工智能公共數據平台等，由零一萬物（香港）有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320196081477895"&gt;&lt;strong&gt;敦煌「數字藏經洞」數據庫平台全球上線，騰訊提供技術支持&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，5 月 31 日，敦煌研究院宣佈「數字藏經洞」數據庫平台正式上線，9900 多卷敦煌文書經卷、60700 多幅圖像的數字化版本將與全球用户零距離接觸，內容涵蓋佛經、律典、契約、絹畫等。騰訊基於混元大模型和智能檢索技術，助力網站實現更智能化的平台能力，為用户提供了古籍檢索、多語言翻譯、文白互譯、智能問答、AI 歸納等功能，讓豐富而深厚的敦煌文化內容，被更好地展現和理解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320580792887808"&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技經營範圍新增出版物零售業務&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，杭州宇樹科技股份有限公司日前發生工商變更，經營範圍新增出版物零售。宇樹科技股份公司成立於 2016 年 8 月，法定代表人為王興興，註冊資本約 259.42 萬元人民幣，由王興興、漢海信息技術（上海）有限公司、寧波紅杉科盛股權投資合夥企業等共同持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320454511766018"&gt;&lt;strong&gt;一汽富維：獲得知名新能源品牌客户外飾項目定點&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，一汽富維公告，公司近日收到知名新能源品牌主機廠的定點通知書，將作為其零部件供應商，為其新能源車型開發外飾產品。項目預計將於 2026 年 3 月開始批量供貨，生命週期總銷售金額預計為人民幣 8 億元。該項目的獲取將提升公司技術協同創新能力和成本控制競爭力，但不會對本年度業績產生重大影響，且存在項目延期、變更、中止或終止等風險。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320549244053767"&gt;&lt;strong&gt;恆星科技：擬在越南投資不超過 1000 萬美元建設年產 15 萬噸高性能預應力鋼絞線項目&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，恆星科技公告，公司基於戰略發展需要，擬在越南投資設立公司，逐步投資建設年產 15 萬噸高性能預應力鋼絞線項目，投資總額預計不超過 1000 萬美元。資金來源為公司自有資金和自籌資金。該投資需經國內相關部門審批或備案，以及越南當地投資許可和企業登記等審批程序，存在不確定性風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320301179267585"&gt;&lt;strong&gt;「天辰生物」完成超 2 億元 C 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據天辰生物官微，「天辰生物」宣佈完成超 2 億元 C 輪融資。本輪融資由弘暉基金、原有股東方啓明創投共同領投，臨創藍灣基金、貝達基金、真脈基金跟投，原有股東方三奕資本、山證創新等持續加碼。融資資金將重點用於核心管線——新一代抗 IgE 抗體 LP-003 的 III 期臨牀和後續的商業化準備，以及全球首創補體雙功能抗體 LP-005 的多個適應症的 II 期臨牀開發，進一步鞏固天辰生物在過敏與補體疾病領域的創新優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320418103454209"&gt;&lt;strong&gt;「土星視界」完成 B 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，「土星視界」宣佈完成 B 輪融資，金魚嘴創投、盛澤產投聯合投資數千萬元。本輪融資過程中，老股東邦盛資本、道生資本繼續追加投資。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320532547103239"&gt;&lt;strong&gt;華為手錶接入盤古及 DeepSeek 雙大模型&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，在今日舉辦的華為智能穿戴與運動健康新品技術溝通會上，華為官宣新一代智慧旗艦華為 WATCH 5 將接入盤古大模型及 DeepSeek 大模型，並融合穿戴運動健康專業模型，將在語音交互、運動健康、生態互聯方面帶來全新升級。同時，全新腕上小藝能夠智能分析用户 20+運動和健康領域近 200 項指標，為用户帶來更個性化、更專業的運動健康體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320530610743559"&gt;&lt;strong&gt;lululemon 推出 Go Further 女士跑步系列&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，基於運動員的測試、反饋與調整，lululemon 今日正式推出 Go Further 女士跑步系列。據瞭解，未來，lululemon 還將推出更多源自 FURTHER 項目的創新產品，包括今年 8 月即將發佈的一款全新日常跑鞋。此外，lululemon 研究團隊及合作伙伴已開始在科研峯會上發佈 FURTHER 項目的初步研究成果，更多報告內容將於 2026 年發佈。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320476850383369"&gt;&lt;strong&gt;雷軍：YU7 定價將在開售前 1-2 天確定，小米汽車業務預計今年三四季度實現盈利&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米創始人雷軍在小米投資者大會上披露，最新推出的小米 YU7 售價不可能是網傳的 23.59 萬元，正式定價要 1-2 天前才能確定。據雷軍表示，小米的汽車業務虧損正在逐步收窄，預計將在今年第三到第四季度實現盈利。在 YU7 的智駕研發投入上，總預算達到 35 億元，整體投入在行業處於領先水平。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320569333180677"&gt;&lt;strong&gt;英國央行行長：通脹數據沒有特別意外&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，英國央行行長 Bailey 表示，通脹數據沒有特別意外。勞動力市場變得寬鬆。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320593532119304"&gt;&lt;strong&gt;央行：5 月對金融機構開展常備借貸便利操作共 14.01 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據央行網站，為滿足金融機構臨時性流動性需求，2025 年 5 月，人民銀行對金融機構開展常備借貸便利操作共 14.01 億元，其中隔夜期 0.01 億元，7 天期 14 億元。5 月末，常備借貸便利餘額為 14 億元，隔夜、7 天、1 個月常備借貸便利利率分別為 2.25%、2.40%、2.75%，較上月末均下降 0.1 個百分點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320535327320321"&gt;&lt;strong&gt;2025 年端午節假期國內出遊 1.19 億人次，同比增長 5.7%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文旅部發布數據，2025 年端午節假期，各地舉辦豐富多彩的文化和旅遊活動，拓展新業態、新場景，着力滿足人民羣眾假日生活需求，全國文化和旅遊市場安全平穩有序。經文化和旅遊部數據中心測算，端午節假期 3 天，全國國內出遊 1.19 億人次，同比增長 5.7%；國內出遊總花費 427.30 億元，同比增長 5.9%。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320203427424518"&gt;&lt;strong&gt;全國工商聯汽車經銷商商會倡議：堅決抵制以「價格戰」為主要形式的「內卷式」競爭行為&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，全國工商聯汽車經銷商商會發布《關於反對「內卷式」競爭，促進汽車經銷行業高質量發展的倡議》。其中提到，全行業應以中國汽車產業實現高質量發展大局為重，嚴格遵守公平競爭原則，堅決抵制以「價格戰」為主要形式的「內卷式」競爭行為。關注品牌形象。防止因頻繁調整銷售政策和產品銷售價格，增加經銷商銷售難度，影響品牌在消費者中的形象。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>第十屆「創客中國」人工智能專題賽全國火熱徵集</title>
      <link>https://36kr.com/p/3320242683537672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 17:13:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;當人工智能的浪潮席捲全球，一場聚焦於此的國家級賽事正悄然拉開帷幕。第十屆「創客中國」人工智能中小企業創新創業大賽，帶着推動產業融合、助力嘉興市區域發展的使命，向全國乃至全球的創新創業團隊發出了誠摯的邀請。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次大賽由工業和信息化部網絡安全產業發展中心（工業和信息化部信息中心）聯合浙江省經濟和信息化廳共同主辦，是一場高規格、大規模的創新創業盛會。大賽聚焦於 AI 基礎設施、水平 AI 領域、垂直 AI 領域、AI 智能終端四大前沿領域，旨在徵集全球範圍內徵集具有創新性和發展潛力的人工智能項目。這不僅是一次技術的展示，更是一場智慧的碰撞，它將匯聚各方力量，激活人工智能產業的創新動能，推動人工智能與實體經濟的深度融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大賽的賽程從 2025 年 5 月中旬開始，一直到 9 月上旬進行決賽及頒獎活動。參賽者們將經歷報名、初賽、複賽培訓、產業對接交流活動以及複賽等多個環節，最終在決賽中一決高下。而 9 月至 12 月的賽後服務及相關配套活動，則為參賽者提供了持續的支持與服務，確保項目的落地與發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報名請掃碼：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2250,12952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250603/v2_e61f3c06b69348789e346948aae56aa8@5023078_oswg12523161oswg2250oswg12952_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月運動户外好物，引領「全天候穿搭」風潮｜世研消費指數產品榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3320404400581127?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 14:57:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1240,1796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250603/v2_3477ba69d87b47a6a816bcef3eceeff3@5345065_oswg490403oswg1240oswg1796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次監測週期內，駱駝 3514 春季新款三合一衝鋒衣、阿迪達斯三葉草椰子 350V2 和伯希和經典 2.0 衝鋒衣分別以 1.95、1.87、1.77 的綜合熱度指數位列榜單前三。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;功能性與時尚性平衡融合，户外服飾與鞋襪引領「全天候穿搭」風潮&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在户外活動從專業化向大眾化滲透的背景下，品牌通過技術創新與場景化設計，滿足用户對「高顏值」及「細分場景適配」的需求，推動户外消費進入「精緻實用主義」時代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，駱駝 3514 三合一衝鋒衣以 1.95 的熱度指數成為爆款，其核心賣點在於「經典三防+三合一可拆卸」的模塊化設計，兼顧城市通勤與户外徒步場景，通過推出明星款新配色，將傳統硬核户外裝備轉化為時尚單品，精準吸引年輕用户。伯希和經典 2.0 衝鋒衣則進一步強化「耐磨指數」，加入防刮抗撕裂設計，滿足專業户外與日常運動的融合需求。李寧 CF 溯行川徒步鞋則以「全掌填腹式 BOOM+船艙式中底」技術，適配輕徒步與日常穿着。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在產品升級與營銷策略方面，品牌則通過按月推出限量配色或聯名款，維持用户新鮮感；以及通過「週期性提醒」，加強品牌與用户溝通互動的關鍵，例如可根據用户購買週期推出專業且全面的裝備保養、課程預約等服務。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;禮贈場景下户外用品成社交貨幣，女性消費驅動品牌向美學力升級&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從細分維度來看，生日禮等節日禮贈場景驅動下，爆款户外用品成為「既有面子、又有裏子」的賀禮。截至今年 3 月，在小紅書平台上，求助「運動户外用品送禮推薦」的筆記多達 290 萬條，品類更是囊括了衝鋒衣、騎行服、滑雪服、越野徒步鞋、滑板鞋、瑜伽褲等重點鞋服品類，其中女性向用品更受關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;女性用户佔比的提升倒逼户外產品設計向「時尚化」轉型。蕉下披肩防曬衣以冰絲涼感面料與披肩式剪裁為核心賣點，推出莫蘭迪色系，在防曬功能外強化穿搭屬性，成為小紅書「户外 OOTD」熱門單品。而挪客屋脊 13 自動帳篷憑藉「一鍵速開」功能與 ins 風外觀，成為閨蜜露營打卡的儀式感裝備。另一方面，女性用户對產品的需求從「功能滿足」轉向「自我表達」，例如迪卡儂 RC100V2 升級版公路自行車推出銀色和黃色等潮流色系，並搭配女款頭盔，直擊「騎行打卡拍照」的社交需求。以及威克多龍牙之刃繆斯羽毛球拍，採用輕潮粉色和龍紋元素，成為高顏值進攻型球拍。值得注意的是，斯凱奇醒山鞋以「一腳蹬」設計和茱萸粉等配色迎合女性市場，結合「輕量緩震」技術，精準覆蓋女性用户對功能性與美觀的雙重需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250603/v2_8e27f2cdc1ca42649c16f4c3c41ae3cc@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>餘承東：不能為了低成本犧牲質量</title>
      <link>https://36kr.com/p/3319255125354753?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 10:54:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;6 月 1 日晚間，小米集團董事長雷軍發佈了一條博文：「我們正在全力為，小米 yu7 大規模量產做準備，預計 7 月份量產。剛學會一句莫言名言：'詆譭，本身就是一種仰望'。」外界普遍認為，這條微博是在回應華為常務董事長餘承東在未來汽車先行者大會上的發言。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在剛剛過去的未來汽車先行者大會上，餘承東在談到智能汽車相較傳統汽車時代，賣車邏輯的演變時提到，有從其他行業來的公司，儘管質量和輔助駕駛能力都不那麼好，卻憑着強大的流量能力、營銷能力打造出了爆款單品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;餘承東這話到底是否在影射小米；小米的質量和輔助駕駛能力，又是否真的與銷量不相匹配，這些都還有商榷的空間。但有一點可以肯定的是，隨着新能源汽車滲透率不斷提升，安全和質量問題日益凸顯。在未來汽車先行者大會上，餘承東對車企現行的安全和質量標準，進行了一番犀利的評價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對今年以來行業熱議的電池安全問題，餘承東餘承東一針見血地指出，質量是產品的生命線，而很多車企的電池，按華為的質量標準，一台都不能出廠，可友商卻還在海量發貨，看得他一身冷汗。為此，他呼籲行業都要做高質量的產品，質量才是車企的生命線，不能為了低成本而犧牲質量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅如此，他還坦言，其實許多車企的質量標準都不及華為。華為不僅有着及其嚴苛的質量管理體系，而且十分強調用户體驗。餘承東對華為終端業務的考核從不看 KPI，只看用户滿意度 NPS、用户淨推薦值。在他看來，產品故障率很低，但不好用那就是廢物；質量好但不好用就是垃圾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，在上半年有關部門重點整頓的輔助駕領域，餘承東雖也支持打擊盲目亂吹、不顧生命安全的做法，卻認為不該用全年級最差的學生的成績作為標準，限制優等生的發揮，扼殺了新能源汽車在全球競爭中的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個所謂的「優等生」當然指的是華為，餘承東在未來汽車先行者大會上宣佈，華為 ADS 5 要實現的高速和城區的 L4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有這樣強大的技術實力，銷量卻不及部分友商的「零頭」，餘承東對此不無遺憾。他認為如果哪個「界」貼着華為的 LOGO，那它完全可以躺贏。如今 5 個「界」都是新品牌，建立品牌的信任度、美譽度是個不小的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但好在如今問界品牌已積累了一定聲量，其他幾個品牌還在成長，但餘承東相信未來它們都將擁有廣泛的知名度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是餘承東在未來汽車先行者大會的演講全文：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天非常高興，咱們鴻蒙智行五界聚首在這裏，我特別感謝深圳市人民政府和咱們論壇的主辦方，感謝各位給予的支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們第一次四界聚首是在三亞，那次我們還沒想到會增加第五屆，但後來發生了很多變化，在賈總和各位領導的強力推動下，我們又增加了一界。我覺得可能也就到此截止了，因為我們的能力做兩三個界都已經很不容易了，做五個界其實非常難。但是我們看到五個界的廠家都非常優秀，後來想了半天，認為一個拳頭需要五個手指頭握上才有力量，所以不可能有六個手指頭。我們到此手就握緊了，今後一起努力幹，一起打天下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;昨天我們在這裏發佈了尊界，尊界是我們品牌上攻、帶領中國產業升級的重要力量。今天我給大家報告的題目是：《技術紮根，生態協同，幫助新能源汽車產業高質量發展》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智能汽車時代，智慧出行場景下，鴻蒙智行是華為終端、消費者業務全場景戰略裏的出行場景名稱。我們的家庭場景智能解決方案是鴻蒙智家，辦公場景是鴻蒙辦公，出行場景是鴻蒙智行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鴻蒙智行的理念和今天這個時代非常契合。過去汽車行業主要是以製造和銷售服務為主。產品生產製造出來，在進行銷售就結束了。但今天進入新時代，賣出去後還需要不斷 OTA 升級，產品迭代更新速度很快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智能化、電動化時代，智能電動汽車也進入了像消費電子一樣技術更新迭代非常快的狀態，競爭非常激烈。這時，我們不僅需要過去的製造和銷售服務，還需要強大的用户體驗把握能力，產品定義、產品分析、產品市場定位和設計的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入互聯網社交網絡時代，傳統媒體廣告在今天這個時代都不是很 work。大家看到從其他行業來的公司，只做一款車就賣爆了，雖然它的產品可能不是那麼好，無論質量和智駕能力都不是那麼好，但是一樣賣得好。因為它有強大的品牌能力、流量能力、新媒體時代強大的營銷能力，所以一個產品就能打爆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們做的產品比它還好，質量好、體驗好、性能好，各方面都好，還賣不過它，甚至賣不過它的零頭。這就是説在今天這個時代沒辦法。還有渠道零售也在改變，過去我們在 4S 店賣車，今天在手機 APP 上、網上賣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去汽車的核心技術是發動機、變速箱、底盤三大件。今天智能化成為了汽車工業的核心部件，因為發動機基本被廢掉了，增程對發動機技術要求低，變速箱根本沒了，底盤數字化、智能化後能力得到極大提升。比如昨天發佈的尊界 S800，底盤性能遠遠超越了現在售價千萬級高端車的底盤能力，這是採用了新技術來實現的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;傳統技術走向智能化、電動化、網聯化時，過去的武功基本都被廢掉了，今天的核心技術是智能化、電動化和網聯化的技術。過去核心三大件在今天也基本被廢得差不多了，有新的核心能力來替代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;圍繞今天這個時代的能力，華為車 BU 能在智能化方面幫助車企，華為數字能源在電動化方面幫助車企，華為終端在網聯化方面幫助車企。而新品牌的營銷、新渠道的零售、產品定義設計、全場景生態構築和用户體驗把握，這方面是很多傳統車企不擅長的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為過去也沒有這方面能力，但華為終端、消費者業務經過十幾年的摔爬滾打，踩過很多坑，吃過很多苦，積累了深厚經驗，包括成功經驗和失敗教訓。這些寶貴經驗可以幫助車企構築品牌營銷、產品定義、產品設計、用户體驗把握、全場景生態構建、新渠道零售等方面的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們把這些能力拿出來想跟車廠合作時，很多大車廠看不上我們。我很感謝賽力斯的張興海董事長，他有企業家的勇氣和鋭氣，率先選擇和我們合作。經過幾年積累，問界品牌崛起、大賣，形成了高端車王者地位。現在中國真正的高端車王者是問界，50 萬元以上的第一名是 M9，超過了 BBA。問界 M8 上市又成了 40 萬元以上的銷量冠軍，這是絕對王者地位。短短一個月賣了 8 萬台，均價接近 42 萬，問界 M9 的均價接近 55 萬。可以看到國產高端品牌的崛起。我相信問界其他系列的迭代更新，都會成為熱銷車型，一路向上勢不可擋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為在汽車領域投入了巨大研發投入，智能汽車解決方案領域投入超過 1 萬人，因為我們不僅有引望，還有數字能源的智能電動產品線，還有車聯網的 T box，還有和芯片和其他業務，其實遠遠不止 1 萬人。我們每年的研發費用超過 200 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為現在提供的技術有六大方面：智能駕駛、智能座艙、智能電動、智能車控、智能車雲和智能網聯。這六大智能是華為能汽車行業變革提供的重要支撐。我們相信在這六大技術領域都能做到最強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如智能駕駛，我們不是第一陣營，我説話不是很謙虛，我們是第一名。我們有信心能持續保持、繼續擴大第一名的領先優勢。我們的鴻蒙智能座艙，曾引領智能座艙行業的發展和進步。這兩年因為我們在忙着搞單框架鴻蒙生態的發展，所以這方面的創新進步稍微慢了一丁點，但我們一直是這個方面天花板的存在，大家都在追趕我們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我告訴大家，我們下一個版本再一升級和迭代以後，我們又會甩開整個行業一大截。我今天先把牛吹在這裏，大家再繼續看，看看我們能不能做到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能電動領域，我們做的也是很棒的。大家看到昨天發佈的尊界 S800 的三電機高壓碳化硅，從芯片到整個的東西都是咱們自己乾的，還有與車域的協同控制、 EMB 等等很多方面，我們都構築了很強大的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能車控這一塊，大家看到我們昨天在全世界第一個發佈了全域六合一的全域融合架構方案，可以説顛覆了汽車工業 100 多年來所有的技術實踐。所以大家看到，我們的尊界 S800 的，彷彿有輕功一樣，經過地上的坑，一抬輪子就過了，那個輪子經過的時候才抬起來，過了那個坑馬上又回到正常狀態，彷彿這個坑和減速帶不存在一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論是彎道還是直道，還是很複雜的路面、濕滑的路面，傳統賣的千萬級的車上去就失控了，因為這超過了物理極限的控制能力，但我們的新一代的車控技術，由 AI 中央大腦控制和智能駕駛系統全域融合，它和我們的時空推理網絡結合，構築了過去不具備的強大的能力。還有我們的智能車雲。大家看到我們的 BMS 管理、車鑰匙，很多都是車雲在管理。還有我們的 OTA，我們的大量服務和不斷升級，都依賴於車雲的能力。我們的車雲在安全可靠、隱私保護等方面和性能方面都是卓越領先的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後是智能網聯。大家知道華為是做通訊的企業，所以這個領域我們無論是技術能力、產品能力、性能、體驗各方面都是碾壓行業的存在，因為這個是華為的老本行，我們幹了 30 多年，就是幹這個出身的，就算什麼都不行，但這個方面一定能做到最好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美國沒有制裁我們之前，芯片生產沒有停止之前，幾乎全世界的主流的車企都選用了華為的車聯網，當然現在我們的問題解決了。我想在這個領域的能力、性能，我們絕對是這個行業最強的，我們性能 2.8 倍於最接近於我們的同行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們現在把衞星通信、天地網聯結合起來，所以我認為這六大技術領域我認為我們都能做到行業 NO.1 的水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的智能電動車可能做不到銷量、發貨量的 NO.1，但它能做到技術、可靠性、安全和高效率方面的 NO.1。這是我今天在這個大會上告訴大家的，互聯網都是有記憶的，將來大家看看我們能不能做到，我到底是餘大嘴還是餘小嘴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們服務車廠的模式，有零部件模式，提供標準化的零部件；還有 HI 模式，就算華為 inside 模式，我們提供全棧的集成解決方案模式；我們還有一個模式是鴻蒙智行模式。鴻蒙智行模式和 HI 模式的唯一的區別就是，用華為消費者業務、華為終端十幾年來積累的 To C 能力來幫助車企，包括用户體驗的把握、產品定義、產品設計、產品質量的管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以鴻蒙智行就是 HI 解決方案模式，加上華為終端的 To C 能力賦能車企。這就是我們鴻蒙智行五個界的做法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鴻蒙智行 5 個界從問界起步，問界做的是中國最好賣的 SUV；智界做年輕人喜愛的、運動感的轎車、SUV；享界做高端的轎車；尊界是百萬級的王者，昨天上市以後反響很好，待會我補充介紹一點信息給大家；尚界在賈總的率領下，戰鬥力爆表，超越了民企的戰鬥力，讓我非常敬佩。但尚界定位的市場，競爭壓力也很大，因為這是最海量的市場。成本壓力也非常大，所以我們必須做到鋪天蓋地，成本才能降下來，才能持續健康良性發展。就像賈總説的，先鋪天蓋地，再一起再頂天立地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們打造的這五個界都是中高端品牌，我們沒有低端品牌，只是一個是高端，一個是超高端而已。我們的中端也是業界普遍意義上的高端品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鴻蒙智行過去也取得了一些成績，連續三年質量排名第一名。其實這一塊我們還能夠做得更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的 IPD 是一個非常嚴苛的體系，這套體系被率先用在賽力斯上，產品質量大幅提升。現在其他幾個界也引入這套體系，我們發現端到端全流程質量管理理念和 IPD 制度非常有效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這套體系幫助我們把華為手機，從最初故障率比美國友商高一個數量級，很快做到比它們低一個數量級。現在這套體系也會不斷賦能五個界，幫他們做到質量絕對領先的王者地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我對華為終端內部考核不看 KPI，只看用户滿意度 NPS、用户淨推薦值。用户滿意度高，華為終端業務才能越來越成功。所以，每個產品上市，我都考核用户滿意度、故障率 FFR。故障率很低，但不好用的產品是廢物；質量好但不好用是垃圾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FFR 低只是木桶底，用户關注的體驗是桶幫子，這個也得高，不能有短板。質量不行，木桶沒有底；但用户關注的體驗做不好，也盛不了多少水。所以按木桶理論，用户關注的關鍵體驗要做好，才能提升競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們跟車企合作，開始也摔過跟頭。車企説他們整車做了多少年，質量問題交給他們，我們只要負責好智能化。結果還是出問題，因為他們要求雨刮器能刮水、反光鏡能看到後面、空調能工作就行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而我們要求雨刮器不僅要刮掉水，雨大的時候還要颳得快，雨小的時候颳得慢，而且要颳得沒有聲音。空調不是能製冷、加熱就行了，還要安靜、沒有噪音，還要空氣質量好、沒有黴味。反光鏡過一段時間會自己偏移，車企説要找供應商解決，結果供應商半天也解決不了問題，只能讓我們的專家進去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以後來我們統一採用華為嚴苛的質量管理體系，提高對於體驗的標準和認知，因為我們要做高端品牌，做卓越質量產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為終端連續十幾年質量第一名，我還是覺得不夠，要拉開和第二名的差距，不能以微弱優勢領先。在汽車領域，我們有多個界，我每個車廠和我們都有磨合過程，一旦磨合期過了以後，我們今後一定會飛速發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的努力也取得了一些成績，鴻蒙智行累計 75 萬輛交付，問界 M9 一個月接近 2 萬台銷量，M8 也很猛，智界 S7、R7 的消費者滿意度還是很高的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們宣傳的規格不像有些廠家，宣傳得很誇張，比如説續航打了很大折扣，我們宣傳得都比較實在，所以我們達成率很高。人家都宣傳加速指標之類的，我們很實在，能做得更快的加速，但我們不去搞這個，我們要的是穩穩地快、安全地快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我覺得我們最大的問題是，這幾個界都是新的品牌，品牌構築需要時間。如果某一個界貼着華為的 LOGO，那它就直接躺贏了，因為這個品牌的知名度、認可度很高。而每個界的技術、產品設計、質量把關各方面雖然都是我們來把握的，但因為他不叫華為，所以建立品牌的信任度、美譽度，就是一個挑戰。今天問界的品牌做起來了，其他幾個界的品牌還在成長的，但我相信它們都能做起來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;昨天尊界 S800 全球首發，這是獻給時代的作品，昨天夜裏一個小時大定超過了 1 000 多台，100 萬的最高配置版佔比 70% 多。所以我相信尊界 S800 一定能成為現象級的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時我在這裏也告訴大家一點，這款車帶動了中國十幾個省的 、221 家零部件廠家做高端產品，你看得見的、看不見的地方都是我們最高端的。過去我們能造車燈、反光鏡、輪子，但最高端的東西我們造不了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次我們牽引中國產業鏈攻克了高端的、最難的領域。在做這款產品的時候，我給團隊的參考設計是千萬的車，我們要在傳統豪華領域超越它們，在他們不具備的智能化能力方面，更要是絕對碾壓性的存在。但是我們要學習他們做品牌，做產品設計、外觀、內飾、材料、工藝等方面做得好的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們在被動安全、電池安全、主動安全方面都做到了行業領先的水平，這是我給我們團隊提的要求，現在來看，我們都做到了，所以我覺得我們還是能把一些不可能的事情變為可能的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我舉一個電池的例子，華為和新寧德時代一起定義的巨鯨電池，從 1.0 開始就提前 5 年超越了新國標的標準。我看到中國很多車廠海量發貨的電池，按華為的質量標準，我今天説的話可能説得有點過頭，但真話又不能在哪個場合都能講，一台都不能發貨。華為公司有嚴苛的質量標準，如果達不到這個質量標準，任何人都無法批准出廠。但我們的有些友商還在海量發貨，我看完以後一頭汗呀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我呼籲大家做高質量的產品，不能過分地追求低成本而犧牲質量，質量是我們的生命線，質量才是最大的豪華。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的主動安全絕對是頂級的存在，無論是前向、後側向還是後向，都做到了業界最高的水準。前向 AEB 不是我們發明的，但是我們把它能力不斷推高，側向和後向的防碰撞都是華為發明的。我們還有全天候特殊障礙物和特殊場景能力，是行業的這個奠基者、引領者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安全的最高正境界是不發生交通事故，華為的 ADS 高階輔助駕駛，到現在為止避免了 220 萬次可能的碰撞，鴻蒙智行貢獻了 186 萬次可能的碰撞。而且隨着時間的發展，這個數字在迅速增加。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有的問題我們沒辦法化解，很短距離的、在視野盲區的闖入是超過物理極限的，神仙都剎不住，但只要不超過物理極限，我們都能把他給幹掉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的 ADS 3.3，我今天舉個例子，前不久有一個企業家朋友開着他的 M9，帶着另外一個企業家朋友去廣州，車主一路開着輔助駕駛到廣州。他的朋友怔住了，説你要早點告訴我，買 M9 等於又送了一個老司機，那我早就買了。後來他路上就買了一輛 M9。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們有新技術帶來顛覆性的體驗，但營銷比較笨，其實我們的 ADS 相當於免費送了一個老司機。我們 ADS 4 將來要實現高速的 L3 商用，ADS5 要實現的高速和城區的 L4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但我覺得國家 L3 的法規標準借鑑了過去好多年前歐洲和國外的標準，定義得不是那麼合理。如果能搞定城區的 L3，就成了 L4 了，所以我個人認為標準不是那麼合理。在新時代要站到用户體驗和安交通安全角度，重新定義真正合理的標準。同時我也要講一點，我們要鼓勵真優秀，打擊吹牛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們還想説，要避免像在學校裏，用全年級最差的學生的成績來作為標準，限制教學進度，要鼓勵一些優秀生的發揮，否則社會都沒法進步了。我非常支持打擊盲目亂吹、不顧生命安全的做法，但某一個人拖後腿亂搞，集體遭殃，這對整個產業是個災難，對用户體驗是個災難，對整個行業也是一個災難。因為中國汽車要向上發展、參與全球市場競爭，我們不能自己把優勢滅掉，要鼓勵突破、鼓勵進步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後我還要再次呼籲，我們來共建智能電動汽車的新生態。剛才賈總説得特別好，美美與共，大家要和諧共生。我們欣喜於看到同行的進步，行業的進步和發展，只要是良性的競爭和發展，我們都是特別歡迎的，但要避免一些惡性的做法。我們要不斷要卷安全、性能方面的能力，為新能源汽車高質量發展注入新的動力，貢獻自己的一份力量。謝謝大家。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不見投資人，年入 1 億美金，一款 AI 錄音機的 10 倍增長神話</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315175009200386?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 09:30:25  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回溯至兩年前，鮮少有人能預見，一款貼在 iPhone 背後的 AI 卡片錄音機，能讓一家年輕的公司幾年內席捲海外市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，年輕的連續創業者許高正在尋找第四次創業方向。他發現，Google 上一個名為「Live Transcribe」的 APP 下載量超過 10 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是一個實時語音轉文字的應用，基於自動語音識別技術（ASR），可將實時對話內容轉錄為文本，但由於無法儲存音頻或文字，因此還需將信息挪移至 Google Pixel 上才能使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;語音轉文字顯然是個剛需。國內錄音筆中支持實時轉寫的 AI 錄音筆佔比超 35%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;弔詭的是，在海外沒有一款硬件能解決這個問題。錄音筆大廠索尼、Olympus、Philips 的產品迭代停滯將近十年，功能上仍以單一錄音為主，並沒有實時轉寫、多場景適配、智能降噪等技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是一個絕佳的時機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關注到海外人羣對語音轉文字工具的迫切需要，許高創立 Plaud.AI 並以錄音設備為切入點，在次年發佈了首款支持手機控制、具備 IoT 能力的錄音筆產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半年內，公司實現了盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自此，Plaud.AI 進入了無人之地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 6 月，Plaud.AI 推出了搭載 AI 功能、可無線控制的智能錄音筆 Plaud Note，營收和銷量迎來爆發式增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1324,940" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_48f18055cd544ddfb7b80a97eec9010e@6022551_oswg290813oswg1324oswg940_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud Note（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據 Z Potentials 報道，截至 2024 年 11 月，Plaud.AI 年化收入 1 億美金，連續 2 年達十倍增長。創始人兼 CEO 許高在接受《時代》雜誌採訪中也透露，其產品已向全球出貨近 70 萬台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們做的事情就像無線耳機取代有線耳機一樣。定價上是按照業界均價的三倍來定價，但依然做到了整個品類銷售額的第一名。」他在接受媒體採訪時公開表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投資人當然不會忽略這個項目。然而，公開信息中暫無 Plaud.AI 獲得融資的記錄，也未見任何投資機構以資方身份發聲或披露相關信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多位業內人士告訴硬氪，不少投資人對 Plaud.AI 頗感興趣，但創始人始終沒有深度溝通意向。有投資人告訴硬氪，產品 Plaud Note 爆火後，有不少機構找上門想參股，最後連創始人都沒見到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;也有投資人坦言，儘管 Plaud.AI 成長速度超預期，部分機構曾密切關注過該項目，但一個現實的情況是，這類消費科技向產品在早期其實很容易踩雷，投資人往往難以決策出手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「核心原因就在於，AI 錄音筆作為一個並不創新的產品形態，其差異化價值在前期難以被直觀感知。&lt;strong&gt;再加上海外用户和國內用户的需求也有很大不同，產品力存在不確定性，所以我們對這類項目的態度也就愈發謹慎。&lt;/strong&gt;」關注智能硬件領域的投資人胡昀告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud.AI 背後是硬件創業公司的悄然轉變。過去，入局者比拼供應鏈能力、研發實力、資金多寡，如今，創業者卻能用難以捉摸的「體驗」撬動大市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬件賽道的投資人發現，當中國公司徹底擁抱全球市場，賭局更加複雜，留給他們猶豫的時間，卻越來越短 。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從解決單點任務到一站式方案&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;每個雙週的週五，位於深圳的一家跨境電商公司都會去東莞工廠召開跨部門巡檢例會。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工廠嘈雜的機器聲中，運營、品控、物流和採購人員圍成半圓，手裏或攥着沾着油墨的報價單、或舉着產線上抽檢的樣品，一邊翻動平板的物流軌跡圖。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們邊走邊討論着東南亞訂單的趕工進度、歐洲新規的質檢要求和南美客户臨時加單的備料問題。當中偶爾夾雜着粵普、越南語計重單位和產線「黑話「。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往這種會議記錄都得安排三個人：一人全程錄像和拍照，一人緊盯現場記筆記，還有一個負責隨時抓節點追問細節。即便有錄音，但各種專業術語和交叉討論仍然增加了不少覆盤難度。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;散會後，他們要將零散的筆記與錄音影像對照，整理會議紀要核對數據、再逐條拆解，至少要整理半天，才能把資料遞到老闆桌前。一旦遇到市場變動，往往來不及反應就錯過了最佳響應時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而現在，這些問題都可以用一個卡片大小的錄音筆來解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud Note 是一款無線控制的智能錄音筆，用户輕觸開啓按鈕即可開始錄音，當中內置了三個高靈敏度麥克風，以保障錄音效果清晰無雜音。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它的外形輕薄，厚度只有 2.9 至 3 毫米，支持 Magsafe 磁吸技術，能吸附在手機背部。滿電狀態下，最長連續錄音可達到 30 小時，並容納約 480 小時的音頻內容。同時，它還具備 AI 降噪優化功能。錄音結束後，其內容可同步上傳至雲端保存，防止數據丟失。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1340,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_e587d52e57af4b23ac45a65d683178c1@6022551_oswg140893oswg1340oswg962_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud Note 支持 Magsafe 磁吸（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在具體功能上，Plaud Note 最大賣點之一，是它作為全球首款搭載 ChatGPT 的錄音筆，將 AI 智能算法與錄音功能有效融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud Note 支持近 60 種語言的文本轉換，可將錄音內容整理成腦圖、筆記或日記形式，提升信息整理效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud.AI 發現了用户最底層的需求：錄音只是手段，最終目的是完成內容整理。&amp;nbsp;比如開會錄音的最終目的，是為了不遺漏關鍵決策點和待辦事項，而不是整理出一份講話稿&amp;nbsp;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="520,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_deacc0f508e84f9e96b5ebfec6fac404@6022551_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;使用 Plaud Note 錄音中（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「今天市場上各種消費電子商品琳瑯滿目，拉高了用户對創新產品的功能集成度、場景適配性與使用體驗的期待值，用户不再為單一賣點買單，而是希望能解決實際生活裏的多元問題。對企業來説，產品能否精準切中痛點，需要團隊花時間深入場景去理解用户。」胡昀説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他告訴硬氪，Plaud Note 能夠爆火的原因就在於&lt;strong&gt;，它構建了一套完整的用户體驗閉環——從硬件音頻採集、智能轉寫再到深度內容總結提煉，形成一站式的解決方案，無需在不同產品間切換，極大提升了效率與使用便捷性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如許高所説，「未來每個人都會擁有一個隨身 AI 設備，捕捉其説過、聽過、看過的內容。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以 Plaud.AI 也在不斷地挖下挖掘，許高也透露，公司正探索如何將 Plaud Note 融入更多工作場景；比如在生成摘要的基礎上增加協作功能，通過 API 打通 Salesforce、HubSpot 等 SaaS 工具系統，實現語音數據的自動識別與跨平台同步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果要一邊錄音一邊生成紀要，Plaud.AI 是唯一選項。所以它們理所應當地賺起兩份錢：硬件本身售價 159 美元，如果要使用全部 AI 功能，用户每月需再支付 9.9 美元的訂閲費用。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;賭一把還是錯過大收益？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;過去兩年，當 AI 硬件創業者們蜂擁至人形機器人、AI 眼鏡等資本風口時，Plaud.AI 卻將目光投向看似傳統到近乎平淡的錄音筆品類。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個稱得上被智能手機邊緣化的工具賽道，它捕捉到指數級增長的潛在商業機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud.AI 在爆發式增長的同時，吸引了眾多投資人的關注，可以説成了大熱門。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，Plaud.AI 剛誕生時，情況截然相反。長期服務消費電子、智能硬件項目的 FA 劉暢則告訴硬氪，即使是如 Plaud.AI 這樣創收能力強勁的項目，實際上在這個圈子裏，早期並不吃香。「很多時候這類項目都推不出去，可能連 CEO 都拿不準產品到底能不能爆，投資人也就更猶豫了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個典型案例是無弦吉他品牌 LiberLive，兩年內實現年營收超 10 億、銷量全球第一，而在其早期參加路演時，投資人對這個創新品類普遍興趣寥寥。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這類消費科技產品在資本市場往往面臨一定的認知時滯，它呈現出獨特的投資週期特性。在萌芽階段，早期投資人因產品需求未經過市場的充分驗證，難以預見其用户增長潛力而躊躇不前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投資機會轉瞬即逝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等到產品引爆市場、現金流日趨穩健時，企業已建立起自造血能力，更傾向於保持產品迭代與業務佈局的獨立性，反而對資本持審慎態度，投資人已經難以介入。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250602/v2_09409647b8f74c18a29259797743ef7b@6022551_oswg181718oswg1620oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud.AI 在 CES 2025 上（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「傳統消費電子投資的邏輯框架正在失效。過去投資人可依靠技術參數對比、市場規模測算和用户調研數據來判斷，但這種辦法到了盡頭，硬件創新已進入一個模糊地帶。」劉暢告訴硬氪，&lt;strong&gt;「如今，一款硬件產品的成功標準不再由硬件參數主導，而是取決於能否精準捕捉用户痛點和需求，與用户認知習慣、使用場景和情感訴求深度綁定。這種動態變化的關聯性，是任何靜態的市場分析都難以預見和決策的。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，硬件賽道普遍面臨「三明治困局」，夾在大廠和華強北白牌之間。&amp;nbsp;以 Plaud.AI 所處的智能錄音賽道為例，這種產品上有手機廠商升級原生系統的 AI 轉寫、筆記等功能擠壓，下有白牌廠商通過價格戰搶奪市場空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;「當產品差異化越來越依賴於場景創新和產品體驗，對創業公司來，需要在用户洞察和軟件能力構建上投入大量時間和資源，這註定是一個長期的過程，與資本期待的短期回報存在矛盾，無疑進一步加深了投資決策困境。」胡昀告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到 Plaud.AI 本身，目前來看，它們在產品研發策略上試圖通過多矩陣產品形成差異化覆蓋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 8 月，Plaud.AI 推出可穿戴式 AI 錄音機 Plaud NotePin，採用藥丸形狀的機身，可搭配掛繩、腕帶和夾子等多種配件，售價 169 美元。Plaud Note 定位為管理者的會議效率工具，具備電話錄音功能；Plaud NotePin 則專注於移動場景，以磁吸式穿戴設計適配高頻對話的工作人羣，如醫生、建築管理者、奢侈品從業者、數字遊牧民等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1322,782" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_aa4fe66adb8544848af4220163c3e333@6022551_oswg106720oswg1322oswg782_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud.AI 推出的兩款錄音產品（圖源/企業）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「針對不同的人羣和場景，什麼樣的形態能夠提供最佳的產品體驗，我們就會去開發這樣的產品形態。」許高這樣表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 Plaud.AI 需要在一個短暫的時間窗口迅速長大、站穩，因為一旦手機本身能完成 Plaud&amp;nbsp;Note 的功能，創業公司會很難抗爭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但無論如何，Plaud.AI 給無數創業者展示了誘人圖景：在複雜而廣闊的海外市場，背靠中國強大的供應鏈，一個寂寂無名的年輕人也能締造增長神話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（應受訪者要求，投資方及 FA 姓名為化名）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜雷軍再發文回應被質疑：後來者總有機會；張雪峯稱動了太多人蛋糕，可能告別直播；微信朋友圈新增摺疊功能</title>
      <link>https://36kr.com/p/3319997797001730?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 07:58:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京奕斯偉計算技術股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，RISC-V（開源指令集架構）芯片龍頭企業北京奕斯偉計算技術股份有限公司向港交所遞交招股書，中信證券和中信建投國際為保薦人。這是繼西安奕斯偉材料科技股份有限公司申請在上交所科創板上市之後，京東方創始人王東昇帶隊衝刺的又一個 IPO。（上證報）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍再發文回應被質疑：後來者總有機會&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，雷軍，發佈微博稱，2025 年 5 月小米 su7 交付量超 28000 台。我們正在全力為小米 yu7 大規模量產做準備，預計 7 月份量產。此外，雷軍還表示，剛學會一句莫言名言：詆譭，本身就是一種仰望。隨後，雷軍編輯了本條微博，刪除了這句話，僅留下了相關圖片和小米汽車相關信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，華為餘承東在 2025 未來汽車先行者大會稱，某跨行業公司僅憑一款車就賣爆，雖產品、質量、智駕能力未必出色，但憑藉強大品牌、流量及新媒體時代營銷能力迅速打爆市場。反觀自家產品各方面更優，銷量卻不及對方零頭，凸顯當下行業現狀。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 2 日， 雷軍，再發文：我們永遠相信，後來者總有機會！並配圖：後來者一開始肯定不完美，總會被嘲笑、被懷疑，但後來者總有機會，疑似回應被質疑。（新浪科技、讀秒財經、極目新聞）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張雪峯稱動了太多人蛋糕，可能告別直播&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 31 日晚，有網友發視頻稱，張雪峯 2025 屆高報季直播結束。直播中，張雪峯表示：「幹我這個行當不容易的，我動了太多的人的蛋糕了，有些東西我不能説得過於直白。因為我們正常恢復直播是 8 月份，我期望 8 月 1 日能跟大家見面，如果實在不行的話，9 月 1 日也行，但是也有可能，這是你最後一次在網上看見我，我都不敢保證明年你一定能見到我，就是 9 月份的時候，8 月份的時候你一定能見到我，我都不敢説。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，張雪峯在直播快結束時，眼含熱淚向屏幕前的家長和考生深深鞠躬：「我真的特別想説的是，我在任何事情上，包括説我後面不管發生什麼事情，我希望大家一定記住，張雪峯對得起大家，對得起這個社會……我真的這一年我真的盡力了。」（東方財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信朋友圈新增摺疊功能：好友發佈的多條朋友圈信息可能會被摺疊&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友發現微信朋友圈出現了「摺疊」功能，好友發佈的多條朋友圈信息可能會被摺疊，在朋友圈信息下方顯示「餘下 x 條」，點擊後可顯示好友發佈的其他朋友圈消息。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於朋友圈的摺疊功能，騰訊客服表示，如朋友圈頻繁發送廣告營銷等內容，為了優化用户體驗，該信息被摺疊，用户點擊該條朋友圈即可查看完整信息。朋友圈是用户分享和關注朋友們生活點滴的空間，鼓勵在朋友圈分享更多生活的新鮮事情和感悟。為了優化用户體驗，限制了批量或多次發送的營銷類信息等打擾用户信息的展示形式，根據《微信個人賬號使用規範》，這類內容有可能被摺疊或者處理為發佈者自己可見。（紅星新聞）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尾號 0000000 手機號拍出 61.2 萬&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，「13**0000000」的手機號碼使用權以 25 萬元的底價起拍，吸引了 13 人報名參拍。經歷了激烈競拍後，截至 6 月 2 日上午拍賣結束，該手機號最終拍出了 61.2 萬元的高價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;競買公告顯示，截至 2025 年 4 月 23 日，「13**0000000」手機號碼無欠費，餘額約 9.14 元。該手機號碼套餐為 4G 全國流量王 8 元套餐，未綁定寬帶，無最低資費要求，過户無預存話費要求，過户後若需攜號轉網，無在網時長限制，完成過户即可轉網。目前，該號碼使用權已被天津市濱海新區人民法院凍結。（現代快報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 端午檔檔期票房破 4 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據貓眼專業版數據，截至 6 月 2 日 12 時 47 分，2025 年端午檔檔期票房破 4 億，《碟中諜 8：最終清算》持續領跑 2025 端午檔檔期票房榜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午假期預計全社會跨區域人員流動量累計 6.57 億人次&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 31 日至 6 月 2 日（端午節假期期間），預計全社會跨區域人員流動量累計 6.57 億人次，日均 2.19 億人次，同比增長 3.0%。其中：鐵路客運量累計 4710.8 萬人次，日均 1570.27 萬人次，同比增長 2.3%。公路人員流動量（包括高速公路及普通國省道非營業性小客車人員出行量、公路營業性客運量）累計 6.0 億人次，日均 2.0 億人次，同比增長 3.14%。水路客運量累計 288.1 萬人次，日均 96.0 萬人次，同比下降 1.65%。民航客運量累計 560.1 萬人次，日均 186.70 萬人次，同比增長 1.22%。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東外賣：近期將擴招至 15 萬名全職騎手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，京東外賣全職騎手規模已突破 10 萬人，比原計劃提前近 2 個月達成。京東外賣表示，將加大招聘力度，近期將擴招至 15 萬名全職騎手。據介紹，京東外賣日訂單量已突破 2500 萬單，有超過 150 萬家品質餐飲門店入駐。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一德克士店長用消費券套現 13.7 萬，被判處有期徒刑 3 年&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，上海市松江區人民法院公開審理上海首例政府消費券補貼詐騙案。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，2024 年，上海市發放「樂品上海」餐飲消費券，採用「在線報名、公平搖號」的方式，公眾可通過支付寶、微信等平台參與，消費券設有滿 1000 減 300 等多種補貼額度。使用時，消費者滿額支付後，補貼會發放給商家。相關部門強調，發放與核銷時，參與者不得有刷單套現等違規行為 ，但仍有人企圖「薅羊毛」套取補貼。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海某餐飲公司法定代表人夏某某，在知曉店鋪可核銷消費券後，發現網上有人售賣「樂品上海」滿 1000 減 300 消費券，便購買並虛構消費流水進行核銷。此後，她以顧客團建消費等理由，大量購入該消費券虛構交易。2024 年 11 月 9 日至 28 日，夏某某共核銷 400 餘張，騙取補貼 13 萬餘元。最終，松江區人民法院認定其構成詐騙罪 ，鑑於她自願認罪認罰，有坦白、全額退贓等情節 ，判處其有期徒刑三年，緩刑三年，並處罰金。（上觀新聞）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海警方通報迪士尼打架事件&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，據警民直通車-浦東通報：5 月 31 日 18 時許，浦東公安分局接報警稱迪士尼樂園內有人打架。經初步調查，閆某某（男，22 歲）與女友在拍照時，因劉某某（男，36 歲）夫妻的女兒進入拍攝畫面，雙方發生口角後引發肢體衝突，造成閆某某和劉某某互有皮外傷，小女孩未受傷。目前，調查處理工作正在進一步開展中。（封面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國主要新能源車企 5 月銷量出爐&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，各大新能源品牌不約而同地曬出了月銷量成績單。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比亞迪：5 月新能源汽車銷量 382476 輛，同比增長 15.26%。極氪科技：5 月銷量 46538 台，同比增長 15.2%，環比增長 12.6%，並連續三個月月銷超 4 萬台。零跑汽車：5 月交付 45067 輛，增速超 148%。理想汽車：5 月交付 40856 輛，同比增長 16.7%。小鵬汽車：5 月交付 33525 台，同比增長 230%，已連續 7 個月交付量突破 30000 台。小米汽車：5 月交付超 28000 台。蔚來汽車：5 月交付 23231 輛，同比增長 13.1%。阿維塔：5 月銷量 12767 輛，同比增長 179%，再創歷史新高，並實現連續三月破萬。（新浪財經 ）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深藍汽車闢謠行駛中推送廣告：車輛處於 P 檔才彈出，可自主關閉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 月 2 日，深藍汽車法務部發布聲明稱，「深藍汽車行駛中推送廣告影響安全」「廣告無法自主關閉需觀看五秒以上」等網絡內容為不實信息，強調車機系統開屏權益提醒僅在 P 檔時才彈出，優先級最低，用户可自主關閉或操作車輛時主動退出，不存在安全風險。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，有車主投訴深藍汽車未提前告知，車機強制投放約三秒開機廣告，顯示向首任車主發放專屬購車券，引發不滿，車主認為廣告未經同意、無法關閉，啓動車輛自動彈出，影響使用體驗和駕駛安全。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，深藍汽車就此事道歉，稱本意是提醒已購首任車主查收深藍 S09 專屬購車券。（新浪科技、紅星新聞）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;平台客服回應買到假 iPhone：涉事店鋪已停業整頓&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 2 日， 金華蘭溪的楊先生在直播間花費 2000 元購買了一台 512G 的蘋果 15 Pro Max 手機，手機從外觀、桌面及應用圖標來看，似乎是蘋果手機，但記者點開 APP Store 時，看到的卻是「手機助手」字樣。對此，蘋果客服表示，辨別設備真偽主要看手機「關於本機」、包裝盒條形碼下方和三包卡這三處的序列號是否一致，同時需查詢設備質保時間是否為 1 年。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外關於楊先生的退款問題，平台客服回應稱，涉事店鋪已被停業整頓，直播間相關問題正在審核中。楊先生購買手機的 1960 元為到付款項，目前未看到其提供的報警回執，若警方聯繫，平台將協助調查。（1818 黃金眼）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;強制破解 Switch 2 會導致變磚&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任天堂即將發售的 Switch 2 似乎對黑客來説是一塊難啃的骨頭。在 Reddit 的 switch 2hacks 板塊上，有帖子稱這些拿到 Switch 2 的黑客發現，該設備的防護措施比以往要強大得多，嘗試解鎖會立即變磚。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於 Switch 2 尚未正式發售，獲取早期版本的難度較大，因此這些説法仍需謹慎對待。不過，考慮到任天堂一貫對黑客的強硬態度，這些説法似乎並非空穴來風。（ IT 之家 ）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收漲，大型科技股多數上漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 2 日收盤，美股三大指數集體上漲，納指漲 0.67%，道指漲 0.08%，標普 500 指數漲 0.41%。大型科技股多數上漲，Meta 漲超 3%，英偉達漲超 1%，奈飛、亞馬遜、蘋果、微軟小幅走高；谷歌、特斯拉跌超 1%。熱門中概股多數上漲，老虎證券、騰訊音樂漲超 3%，富途控股、叮咚買菜、微博、百度、京東、愛奇藝、網易漲超 1%；小馬智行跌超 9%，新東方跌超 3%，理想汽車跌超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年《財富》美國 500 強出爐：沃爾瑪連續第十三年位列榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年《財富》美國 500 強排行榜 6 月 2 日發佈，從整體來看，今年的上榜門檻從去年的 71 億美元上升至 74 億美元，榜上全部 500 家公司總收入由去年的 18.8 萬億美元上升到 19.91 萬億美元，較前一年增長約 6%，上榜公司總收入相當於美國當年 GDP 的三分之二。在今年的榜單上，沃爾瑪憑藉其營業收入連續第十三年位列榜首，亞馬遜連續六年位列第二，聯合健康集團超越蘋果公司，位列第三。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從盈利能力來看，科技和金融行業仍然是最賺錢的行業。Alphabet 公司去年盈利 1,001.18 億美元，較上一年大幅增長約 35.7%，超越蘋果公司位居利潤榜榜首；蘋果公司去年盈利 937.36 億美元，較上一年下降約 3.4%，滑落至利潤榜第二位；伯克希爾-哈撒韋公司去年盈利較上一年下降約 7.5%，為 889.95 億美元，在利潤榜中位列第三。在最賺錢的前十家公司中，有 6 家為科技公司，其中，英偉達去年盈利達到了創紀錄的 728.8 億美元，比上一年增長 144.9%，上升至利潤榜第五位。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;繼上個月宣佈裁員 6000 人後，微軟再裁員超過 300 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據媒體看到的通知，週一有 300 多名微軟員工被告知工作崗位被裁減。微軟發言人表示，此次裁員是繼上個月宣佈的 6000 人裁員計劃之後的又一次裁員。該發言人表示：「我們將繼續實施必要的組織結構調整，為公司在充滿活力的市場取得成功創造最佳條件。」（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 月 1 日起，中國單方面免籤「朋友圈」再增 5 國&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日起，中方對巴西、阿根廷、智利、秘魯、烏拉圭 5 國持普通護照人員試行免籤政策，中國單方面免籤「朋友圈」又添新成員。2025 年 6 月 1 日起至 2026 年 5 月 31 日，上述 5 國持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問、過境不超過 30 天，可免辦簽證入境。這是中方免籤政策首次拓展到拉美和加勒比地區國家。至此，適用單方面免籤政策來華國家已擴展至 43 個。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普再催哈佛交出國際學生名單&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國總統特朗普當地時間 5 月 30 日接受媒體採訪時，再次催促哈佛大學交出國際學生名單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 26 日，特朗普再度對哈佛大學發出削減資金威脅，稱如果哈佛不提交外國學生名單，聯邦政府將考慮削減該校的 30 億美元撥款，並將這些撥款分配給全國各地的職業學校。（新華國際）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抵禦美元貶值帶來的風險，美國多地已承認金銀為法定貨幣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 5 月 27 日，美國佛羅裏達州州長德桑蒂斯簽署了一項法案，正式將符合特定純度標準的黃金和白銀硬幣認定為該州的法定貨幣。德桑蒂斯表示，此舉旨在增強佛羅裏達州居民的金融自由，抵禦美元貶值帶來的風險。像高盛集團最新研報也認為，若要對沖美元崩盤風險，相對比特幣而言，黃金是更佳選擇。猶他州是美國第一個通過類似法案的州。之後，得克薩斯州、田納西州、阿肯色州、密蘇裏州等都陸續頒佈將金銀幣定為法定貨幣的法案。（央視網）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉短期內無意在印度設廠&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據印度《經濟時報》報道，儘管印度推出了頗具吸引力的電動車政策，試圖吸引全球汽車製造商進入這一全球主要市場之一，特斯拉近期仍無意在當地設廠。印度重工業部長庫馬拉・斯瓦米今日表示，特斯拉短期內不會在印度生產汽車。他還透露，印度將很快就電動車製造政策公開徵集企業申請。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，特斯拉已在印度敲定若干展廳地址，併發布超過二十個招聘職位，顯示其在當地市場的佈局正在加快。 （IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克最新發聲：不想為美政府所做的一切承擔責任&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 6 月 1 日，美國企業家埃隆·馬斯克當日在接受美國哥倫比亞廣播公司的採訪時表示，他不想公開反對美國政府，但也不想為政府所做的一切承擔責任。馬斯克在採訪中表示，他所領導的「政府效率部」成了一切的替罪羊，所有的裁員無論是真是假都被怪罪到了「政府效率部」的頭上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，馬斯克表示，他對國會共和黨目前正在討論的數萬億美元的減税與支出方案感到沮喪，他認為這項法案會破壞政府效率部團隊正在進行的工作。馬斯克稱，雖然他一直是特朗普的堅定盟友，但他並不總是支持特朗普政府的政策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，美國政府效率部負責人埃隆·馬斯克 5 月 28 日在社交媒體平台 X 上發文官宣離職決定，美國總統特朗普 5 月 29 日稱，5 月 30 日是馬斯克在政府效率部任職的最後一天。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta 計劃利用 AI 全面自動化廣告創意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據華爾街日報，消息人士透露，Meta Platforms(META.O) 目標是在明年年底之前讓品牌能夠完全利用人工智能創建廣告。Meta 廣告平台已經提供了一些 AI 工具，可以生成現有廣告的變體並對其進行細微修改，然後將廣告定向投放給 Facebook 和 Instagram 上的用户。現在公司目標是幫助品牌從頭開始創建廣告概念。廣告佔 Meta 業務的大部分，2024 年廣告收入佔總收入的 97% 以上。利用 Meta 正在開發的工具，品牌可以展示其想要推廣的產品形象以及預算目標，然後 AI 將創建整個廣告，包括圖像、視頻和文本。熟悉內情的人士説，系統隨後將決定針對哪些 Instagram 和 Facebook 用户，並就預算提出建議。Meta 還計劃讓廣告商利用 AI 個性化廣告，讓用户根據地理位置等因素實時看到同一廣告的不同版本。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AR+AI 廠商 INAIR，618 霸榜京東 XR 熱賣榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，INAIR 推出的「全球首台無屏幕空間計算機」開售即登京東 XR 實時榜第一，小紅書、抖音等平台相關話題閲讀破千萬。本次新品通過自研空間操作系統實現多屏協同、AI 實時輔助，重塑輕辦公與休閒娛樂新體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元機器人：遠徵 A2 成為全球首個同時擁有中、美、歐三個區域認證的人形機器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，智元機器人宣佈旗下遠徵 A2 人形機器人通過中國 CR、歐盟 CE-MD、歐盟 CE-RED、美國 FCC 四項產品認證，成為全球首個同時擁有中、美、歐三個區域認證的人形機器人，也是國內首個獲得 CR 和 CE-MD 認證的人形機器人。智元遠徵 A2 機器人是智元在 2024 年 8 月對外發布的為交互服務打造的通用人形機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曝 iPhone 17 基礎款升級幅度有限，將採用 A18 芯片&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘋果分析師蒲得宇（Jeff Pu）最新研究報告顯示，蘋果今年最低端的 iPhone 17 機型將採用與 iPhone 16 基礎款相同的 A18 芯片，仍基於台積電第二代 3 納米工藝（N3E）打造。據介紹，超薄設計的 iPhone 17 Air/Slim 預計搭載 A19 芯片，而 iPhone 17 Pro 系列將採用 A19 Pro 芯片，而這兩種芯片均計劃採用台積電第三代 3 納米工藝（N3P）製造。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蒲得宇預測 iPhone 17 將延續 iPhone 16 的 8GB 內存。據悉，另一位蘋果分析師郭明錤上個月曾表示 iPhone 17 Air 及兩款 Pro 機型均將升級至 12GB 內存，基礎版仍在考慮是 8GB 還是 12GB 內存。若蒲得宇信息準確，則表明蘋果已確定沿用 8GB 方案，從而更凸顯另外三款機型的性價比。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合現有信息，iPhone 17 基礎款相比 iPhone 16 升級幅度有限，兩者外觀設計基本一致，傳聞中的主要升級包括：顯示屏刷新率從 60Hz 提升至 120Hz，前置攝像頭由 12MP 升級至 24MP。另外，顯示行業分析師 Ross Young 透露，iPhone 17 基礎款屏幕尺寸將略微增大至 6.3 英寸（iPhone 16 為 6.1 英寸）。（IT 之家）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜娃娃菜&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>尊界 S800，靠什麼賣到了一百萬？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314832021235457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 12:15:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;華為與江淮合作打造的百萬豪車終於來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日晚，尊界首款車型 S800 正式上市，共分 4 個版本，最終售價為 70.8-101.8 萬元，選裝滿配後的最高價格可至 112.8 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;餘承東在 31 日的直播中透露，目前尊界 S800 的大定訂單已突破 1000 台，且其中 70% 都為超百萬元的頂配版本。從銷量成績看，這款自主新能源品牌的百萬豪車，已經取得了第一階段的勝利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，華為和江淮都是首次踏足百萬豪車領域，尊界 S800 是否夠格百萬級，仍是如今的話題核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250601/v2_39b7375eeacb4c8499e1a25ed542e223@5809365_oswg2808751oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 發佈會現場&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;在設計上，尊界選擇「老錢」打法&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;空間大、設計貴、用料好，這是一款汽車價值百萬的直觀條件。無論是傳統外資品牌奔馳、寶馬，還是曾推出百萬級燃油豪車的國產品牌紅旗，都遵從着這樣的行業規則。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從發佈會公開的產品信息看 ，尊界 S800 是符合用户想象的。這是一款軸距達 3370mm，二排腿部空間達到 1240mm 的 D 級轎車，內部空間媲美邁巴赫 S 級、賓利飛馳。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="14204,10652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_77a3be0f1e37406e8d61f4422c671715@5809365_oswg13033119oswg14204oswg10652_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 內飾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 的設計和用料也同樣在線，木飾板是百萬豪車上十分常見的材質，但尊界 S800 在細節上進行了雕琢。&lt;strong&gt;餘承東介紹稱，尊界 S800 上的所有木飾板都來源於同一棵進口木材，以此來確保內飾的木頭紋路是連貫、美觀的。&lt;/strong&gt;在這其中，尊界 S800 還突破了國內對車規級亮面木飾板的製造工藝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了豪華的用料與嚴謹的細節，市場經驗豐富的華為還進一步洞察了豪車客羣的隱藏需求，在尊界 S800 上推出了創新的「隱私後排」功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前後排之間的投影幕布、幕布兩側的隔板以及中控台尾部的擋板可實現前後排隔絕；後排兩側的車窗採用了智能光幕玻璃，可在 1 秒內將玻璃見光度調至最暗；隱私聲盾系統，還可以讓前後排聲音隔絕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，尊界 S800 的後排可以形成一個視覺與聽覺都相對隱私的獨立空間。「我們對小訂用户做過調研，不少人對這個二排隱私有強需求的」，有尊界的產品人士告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800「老錢風」的氣質和用户，似乎並不符合新能源品牌標新立異的形象和主張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個國產新能源品牌蔚來，擁有一款與尊界 S800 的起售價相似的車型 ET9，這便是一款徹頭徹尾「新能源氣質」的豪車。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_7cc753be1f5b4547a5c8138423bd8d62@5809365_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;蔚來 ET9 內飾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與大量採用金屬、木飾，追求光澤的尊界 S800 不同，蔚來 ET9 的氣質顯得內斂、追求未來感。ET9 的風格與蔚來旗下 30-50 萬元的車型相似，但細節更為精緻與複雜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔚來 ET9 的形象是一件科技藝術品，其目標是科技行業的新貴人羣，通過不同於傳統豪車的設計、注重車主與其家庭的用途，來吸引這羣「理性精英」買單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 則更像一件奢侈品，強調身份品味與儀式感，瞄準的是傳統豪車的客羣：企業主。與百年品牌搶奪客户，這條路不算容易。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;在傳統豪車的長板上超車&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;傳統豪車並不只有品牌價值，過去，在發動機、變速箱和底盤這核心三大件上，傳統豪車的確都是行業的技術領袖。邁巴赫追求發動機變速箱的平順性與底盤的舒適性，保時捷死磕跑車底盤，這些品牌在各自的技術領域都做到了最好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業技術的進步，讓新能源品牌擁有了超車的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 及智能化技術的確是新能源車的獨特競爭力，但如今，配備激光雷達的車型價位已經下探至 20 萬元以內，高階輔助駕駛的技術方向也是走向平權。所以新能源豪車的技術差異，還是體現在動力與底盤上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與邁巴赫 S 級、保時捷帕拉梅拉一致，尊界 S800 使用的懸架結構也是前雙叉臂、後多連桿式。不過，如今 15 萬元級車型也能配備相同的結構，尊界 S800 的技術超車主要體現在架構設計與軟件能力上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 搭載的是華為自研的途靈龍行平台，這是一個實現了車身、動力、懸架、轉向、制動以及熱管理六大模塊融合的協同控制體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過精準的扭矩矢量分配、感知執行策略合一的架構以及毫秒級響應的控制系統，尊界 S800 打破了動力底盤系統獨立運行時代的體驗天花板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在雪地緊急避障的測試中，傳統豪車品牌的極限是 52km/h 不失控，但尊界 S800 做到了 80km/h 不失控，在底盤領域給足安全感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在行車舒適度上，途靈龍行平台能夠實現車輛提前檢測路面起伏，並快速調整懸架，減少坑窪路面衝擊，有效提升乘坐舒適度。尊界此前的技術發佈會上，便展示了車輛路過顛簸路段，可以實現白沙不揚、玻璃不碎、踏水無痕的實測場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="712,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250601/v2_dbecbb50c9f442dc84d6c1de821dd078@5809365_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 途靈龍行平台&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是普通新能源汽車難以追趕的高度，也是傳統百萬級豪車還未能實現的水平。從這個維度看，尊界 S800 又為何不能夠價值百萬呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「尊界的底盤平台與鴻蒙智行其他品牌都不同，是花了很多心思和投入的」，有內部人士告訴 36 氪。在傳統豪車的長板上實現突破，這才是尊界的豪華內核。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在設計與技術上，尊界 S800 展現出了百萬豪車應有的水準。但對於消費者而言，百萬級豪華汽車，是工程學、美學與奢侈品的三重結合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何為汽車行業的奢侈品？含義其一是品牌帶來的情緒價值與稀缺性，含義其二便是投入，用 200% 成本來提升金字塔尖 10% 體驗的豪華式投入，比如將車身防腐材料浸潤率提升至 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一個全新的豪華品牌，尊界的確還有不小的成長空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，市場已經用真金白銀投下信任票。奢侈品屬性固然是豪華品牌的護城河，但用户真正為之付費的，從來不只是歷史光環，而是當下的情緒與體驗。當技術實力與用户洞察足夠鋒利，中國品牌同樣能劈開百萬豪車的鐵幕。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>只辦婚禮不領證，年輕人開始一種很新的「婚姻」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314799948867589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:30:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_fb7b458314ff42bd8e7c0beb9fe3c2ed@5624726_oswg1110004oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;只辦婚禮，不領證&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;愛情長跑了 9 年，29 歲的李晴和男友沒少討論要不要結婚生小孩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一次是 2019 年，兩人戀愛的第四年。男友家裏決定給他倆買婚房，但因男友徵信出了問題，房子寫了李晴的名字。李晴擔心要是倆人沒結成婚，「這事兒就鬧大了」。她向男友坦白，自己沒有生孩子的打算，&lt;strong&gt;「如果你不能很堅定地説不生小孩，我們兩個現在就應該拋棄沉沒成本分手，你去找一個志同道合的人。」&lt;/strong&gt;男友表示自己也不打算生小孩。倆人簽了協議，約定如果在結婚之前倆人掰了，房子該怎麼處理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二次是 2021 年，男友向李晴求婚，李晴很感動，但她卻説自己不想領證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「為什麼？」男友不解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「因為你給我的安全感不足以讓我覺得可以和你領證。」&lt;/strong&gt;李晴回得直白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一直以來，李晴都對傳統婚姻有種恐懼感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她記得小時候過年，親戚會説她「連水餃都不會包，將來結婚了可怎麼辦？婆婆肯定會嫌棄你。」後來大學期間，第一次見男友家長，也被問「會不會做飯？」&lt;strong&gt;李晴覺得一旦步入婚姻，自己就要洗衣做飯生小孩，而且領證後，男方家長的手肯定伸得更長。&lt;/strong&gt;最近幾年那些「家暴離不掉」的新聞，更讓李晴覺得自己不能輕易「把命交到家庭和對方手裏」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然男友對自己一直很好，且表示自己「不是這種人」，但李晴擔心對方未來會變，她又一次強調，「我是不會領證的。」&lt;strong&gt;而且倆人也沒有生孩子的打算，「那為什麼一定要領這個證？它的作用是什麼？」&lt;/strong&gt;男友看起來是被説服了，「不領就不領」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但家長那關沒這麼好過。男友大李晴 4 歲，家裏人對倆人還不領證有些着急。李晴的爸爸也不能接受自己女兒遲遲不結婚和不生小孩，逼着女兒趕緊辦婚禮。&lt;strong&gt;為了給雙方家長一個交代，「只要能辦一個我喜歡的，我是可以接受的」，去年 10 月，李晴和男友辦了場沒領證的婚禮。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_09430f75bc124b37a514b576b512f292@5624726_oswg233174oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;李晴的婚禮現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李晴不想讓大家把它真的當作一個婚禮，最終選了個和婚禮最不搭的動畫 IP 佈景。李晴穿的也不是婚紗而是洛麗塔裙，主持人的祝福是「祝二位新人早日暴富」。&lt;strong&gt;與其説是婚禮，李晴更願意稱之為「party」，「我只是需要一個儀式，什麼儀式都行，婚禮也行，週年紀念日也行。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像李晴這樣只辦婚禮不領證的年輕人，不在少數。社交媒體上，一篇關於年輕人開始結婚不領證的帖子下面，有 4000 多條評論，&lt;strong&gt;不少人表示自己就只辦了婚禮但沒有領證，甚至有人生了孩子，也沒有領證的打算。&lt;/strong&gt;29 歲的邱瑞就是其中一位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 9 月，在父母的逼迫下，邱瑞和男友在各自老家辦了兩場婚禮。規模很盛大，分別在當地的高級酒店宴請了 4、50 桌的客人，都是按照當地比較高的規格舉辦，光是在邱瑞老家那一場，就花了 40 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這之前，邱瑞和男友已經戀愛 4 年，家裏人都覺得她們該結婚了，即將退休的父母，也擔心女兒再不結婚，等「退休之後，婚禮肯定沒有人來」，讓邱瑞無論如何都要在自己退休前把婚結了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可邱瑞一直沒有結婚的想法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從小看爸爸心情不好就家暴媽媽，這讓邱瑞對婚姻很悲觀，潛意識裏覺得結婚就是要受到另一個人的控制，並「對男性在婚姻當中起到的作用不是很信任」。&lt;/strong&gt;但邱瑞不敢反抗父母，畢竟自己的房和車都是父母買的，「那種我又要吸你的血，我又不聽你的話，這種事我做不出來」，而且按照之前的經驗，即使反抗了，到最後也還是按照父母的要求走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞在心裏開始了左右互搏。&lt;strong&gt;「只要這個人（男友）身上有我圖的東西」，邱瑞覺得自己可以在父母的要求下硬着頭皮結婚，但她心中的領證好時機，要等到自己 30 歲工作穩定，一切步入正軌的時候。&lt;/strong&gt;但父母又給了個糖衣炮彈，説婚禮不需要邱瑞出錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;思來想去，邱瑞決定先辦婚禮應付父母的要求，把領證往後拖一拖，「只是個婚禮而已，又沒人逼着我領證，等婚禮辦完了，我爸就不管我了」。至於男朋友那邊，也沒反對邱瑞的決定，一方面是邱瑞一直在戀愛關係中處於強勢地位，另一方面男友覺得領證是遲早的事，「不領也沒有關係，我們跟父母説我們領了就可以了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就這樣，邱瑞和男友開始備婚。雙方家長見面，訂婚，選日子，訂酒店，按部就班。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_47cb338a1fd740e3aad416a0376eff67@5624726_oswg49128oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;邱瑞和男友婚禮當天&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;婚禮當天，流程一切如常。&lt;strong&gt;現場除了邱瑞、男友和她父母，幾乎沒什麼人知道他們沒領證，就算零星幾個知道的，也覺得倆人過不了多久就會領證。&lt;/strong&gt;那時連邱瑞都這樣認為。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「你能拿出什麼吸引我跟你領證？」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞和男友是相親認識的。男友條件不錯，研究生學歷，收入高，脾氣好，家庭氛圍也不錯。但家境相對差些，所以一開始邱瑞並沒有完全排斥領證，覺得「可領可不領」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但當倆人辦完婚禮步入婚姻生活後，邱瑞發現了男友不太好的一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從小到大，父母都在培養邱瑞做家務的意識，只要回家，邱瑞就要自己洗衣服，媽媽做了飯，邱瑞必須洗碗。&lt;strong&gt;媽媽總教育她，「要在家庭中找到一個存在的位置，必須要做些事情對家庭起到你的作用」。&lt;/strong&gt;但男友沒有這樣的概念。所以現在邱瑞要在每天上班前告訴男友，把地掃了，把衣服洗了，把被套換了。雖然男友會應聲，但總是要拖到兩天後才做，並且做得很粗糙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有時男友爸爸還會打電話過來，説讓邱瑞管着男友不要打遊戲，邱瑞心裏不願意，「我憑什麼管你，我們兩個都是成年人了，你管不好自己嗎？好像我找了個兒子一樣。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最大的導火索，是去年年末男友瞞着邱瑞裸辭，至今也沒找到工作。&lt;strong&gt;養家的重擔全都落在了邱瑞頭上，邱瑞覺得男友的條件優勢一下子沒了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾年間，男友至少和邱瑞提過至少 5 次去領證的事情，心情好的時候，邱瑞會開玩笑地答應，但多數時候，她都是不回應或是轉移話題。但在今年男友又一次提出要去領證的時候，邱瑞直接表示，&lt;strong&gt;「你當時的收入比我高不了太多，家境也沒有我好，我都沒有和你領證的必要，更何況你現在離職了，經濟收入沒有我高，你能拿出什麼吸引我跟你領證？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,935" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_b84fc2740ae0478283a2392acaf8ec4a@5624726_oswg56721oswg1080oswg935_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《粉紅女郎》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;越來越多女性在逐漸認清婚姻的本質並追求婚姻關係的平等，&lt;/strong&gt;使她們不再認為那本具有法律效益的證明是保護自己的工具，反而可能會給自己帶來後患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 32 歲、即將舉辦婚禮的陳曦君，也和戀愛近 4 年的男友商量先不領證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳曦君比男友大幾歲，收入也比男友更高。男友家庭條件不太好，媽媽有慢性傳染病，需要一直吃藥，但二老的醫保很低，經濟壓力比較大。&lt;strong&gt;陳曦君擔心結婚後要和男友共同承擔這些，但自己的父母絲毫沒給自己養老壓力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;還有和男方家長的認知差異。&lt;/strong&gt;第一次去男友家，陳希郡發現男友父親全程沒有抬頭説話，態度也很疏離，陳曦君猜測可能是男友父親的個人習慣，但還是感覺到了雙方的隔閡。還有一次，男友也許是收到了母親的指示，試探着過來問能不能先生孩子再結婚，説是家裏那邊的規矩，陳曦君被氣壞了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，陳曦君和男友在一起的第 3 年，父母覺得女兒年紀不小了，逼她「要麼結婚，要麼分手」。&lt;strong&gt;陳曦君不想換對象，決定「辦個婚禮給家裏人應付一下」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在去年過年，陳曦君和男友訂婚前一天，閨蜜得知陳曦君男友的家庭情況，發了至少 100 條消息勸她，讓她「別扶貧」，説男方家裏窮還有病號，大概率沒有醫保，還説男友對她好説不定是圖她條件好。&lt;strong&gt;那天閨蜜勸陳曦君到凌晨 3 點，陳曦君也被閨蜜一針見血的表述説得舉棋不定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二天，陳曦君直接推遲了訂婚，告訴男友「暫時還沒想好（要不要結婚）」。&lt;strong&gt;但陳曦君還是狠不下心分手，畢竟男友本人沒什麼問題，而且一直都對她很好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_8bc7b54814d0439680376b44906f18c2@5624726_oswg138658oswg1080oswg1429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;旅遊時男友給陳曦君拍的照片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了給父母一個交代，陳曦君還是在去年 5 月和男友訂婚，但商量好只辦婚禮不領證。男友沒反對，但男友家裏人坐不住了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟談戀愛是兩個人的事，婚姻是兩個家庭的事。&lt;strong&gt;陳曦君男友的哥哥得知倆人都要辦婚禮了還沒領證，質問男友，「你們都要結婚了，不領證是什麼意思？」&lt;/strong&gt;男友只能用緩兵之計，「只是在結婚前不領，結完婚我們找個時間再去。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;舉辦婚禮後，邱瑞也幾乎每隔三個月，就會被媽媽問一次打算什麼時候去領證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為擔心父母施壓，邱瑞沒告訴他們男友裸辭的事，所以父母一直不理解邱瑞為什麼不領證、不生孩子，「你們兩個人都有穩定的工作收入，我找不到你們這麼久還不生小孩的理由。」並告訴邱瑞，「你對象只是拿你沒辦法或者催不動，就算他心裏沒想法，他父母肯定也有想法。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邱瑞每次只能隨口糊弄，因為她已經做好了永遠不領證的打算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;就這麼談一輩子戀愛也挺好的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞的朋友曾經告訴她，結婚要有一股衝動的勁兒。&lt;strong&gt;但在舉辦婚禮後，邱瑞發現自己的衝動越來越弱。&lt;/strong&gt;所以在男友最後一次提出向自己領證時，邱瑞直接表示「你現在壓根就沒有讓我想要跟着你的衝動，你也拿不出吸引我和你領證的條件」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但她也知道一直拖着不領證，男友可能會和自己分手。抱着「等一等，説不定男友就找到工作了」的希望，&lt;strong&gt;與不想當同齡人裏第一個離婚的——畢竟公開舉辦了婚禮，大家都覺得自己是已婚狀態——邱瑞嘗試和男友進行談判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;婚禮前，男友還沒辭職的時候，倆人就曾商量過一胎跟男友姓，二胎跟邱瑞姓，男友同意了，説「媽媽能理解，而且爸爸不會管這些事。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但現在因為經濟狀況的不平衡，邱瑞越來越在意孩子跟誰姓這件事，她不知足了，覺得一胎就要跟自己姓，&lt;/strong&gt;「我可能沒有太多長處，不是特別富裕或是賺的特別多，但我沒有短板。但你現在沒有工作，這是很明顯的短板。」邱瑞想讓男友同意一胎跟自己姓，吸引自己和他領證，為了進行交換，邱瑞表示自己可以把彩禮退回去。男友不同意，説自己很難和家裏人交代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;倆人不歡而散，邱瑞也決定繼續拖着，大不了自己一輩子不領證。&lt;strong&gt;萬一真懷上小孩，孩子直接跟自己姓，跟着自己上户口，父親那一欄直接空白，反正自己沒什麼損失，也養得起小孩。&lt;/strong&gt;如果未來倆人領證了，男友還可以追認這個小孩。她覺得這很公平，「你在對家庭沒貢獻的情況下，這個小孩和你沒關係，但我們可以生，等你對家庭有貢獻了，我認可你了，那可以追認。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="891,1487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_6e1b7003d7d647feba08c1e20164636e@5624726_oswg137850oswg891oswg1487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《敗犬女王》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在踐行的過程中，李晴也逐漸發現不領證對自己沒有任何影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為外地人，她以為結婚證可以幫助自己以家庭為單位在上海買房，但疫情後，和男友的經濟收入雙雙下滑，李晴發現自己和買房徹底無緣，她決定攢點錢，等幾年後和男友找個小城市躺平。而且自己沒有生孩子的打算，&lt;strong&gt;所謂的結婚證可以讓法院給自己判一些撫養費，和自己沒什麼關聯，「除此之外，以我淺薄的認知，我想不出還有別的好處。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在李晴身上，這張證能發揮的價值太小了。&lt;strong&gt;她甚至覺得不領證可以保護自己，在法律範圍內不會受到對方債務的牽連。&lt;/strong&gt;從小到大，李晴見過太多因為不當因素而揹債的生意人，對於同樣是做生意的男友，她擔心「領證之後，他的錢不一定是我的錢，但他的債一定會成為我的債」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於互聯網上那些「不領證對方更容易出軌」的聲音，李晴覺得要是這件事真落到自己身上，她願意為自己的選擇付出代價，「我眼光不好，我技不如人了，我認了。」而且，&lt;strong&gt;「如果對方有比你強很多的經濟能力，你怎麼會覺得一張證，他就能把錢給你？他有的是方法把這個錢轉走。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_42dc887f8cbc43dc971f8618b31876b9@5624726_oswg153873oswg1080oswg1216_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《生活大爆炸》劇照，圖源網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;決定不領證前，陳曦君在網上搜過各種關於領證的好處，試圖找到一個可以説服自己去領證的理由。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人説領證可以分財產，&lt;strong&gt;但陳曦君不想分他的財產，「我的錢比他多，我不結婚的話，我的錢還是我的錢，結了婚還得分他一半」；&lt;/strong&gt;有人説不領證對方容易出軌，但陳曦君覺得「結婚他照樣能出軌，我也不能因為他出軌了我就得到應有的補償，基本是做不到的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她甚至和男友説，&lt;strong&gt;「領這個證有什麼用？到時候你要出軌還得離婚多麻煩，而且我們現在的生活和領證之後有什麼不一樣嗎？」&lt;/strong&gt;不知道男友是在開玩笑，還是認真思考後提出，「你不想領結婚證的話，我們去領個假證也行。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有好處都被陳曦君一一反駁。而且她發現，自己現在和男友的狀態與談戀愛時沒什麼區別，只需要在節假日的時候，去男友家裏吃頓飯。&lt;strong&gt;至於催生的破事兒，都可以讓男友自己扛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 9 月末，陳曦君和男友要在老家辦婚禮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本來之前定的是國慶期間，但因決定的太倉促，又選了一個熱門日子，酒店、化妝、攝影全都沒有檔期。最後，陳曦君決定在國慶放假前的工作日舉辦，「對於普通人來説真的是一個很差的日子，因為它是一個工作日，大家不會因為你專門請假，但對於我來説是一個超好的日子」，&lt;strong&gt;她覺得婚禮這個事兒，「人少挺好，本來就不想大張旗鼓」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且如果不是家裏人催自己趕緊結婚，她覺得就這麼談一輩子戀愛也挺好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（應受訪者要求，文中人物均為化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gGBfq3Dqn--Cdp9nHcg7Kw"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：楊小彤、巴芮，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>具身智能機器人落地前，還有這些難關要過｜焦點分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314870949930760?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:30:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，在一場機器人比賽中，把整理桌布、關閉保鮮盒作為任務，似乎有些太過兒戲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，這些人類隨手完成的動作，對機器人至今是難題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月下旬，美國亞特蘭大 ICRA WBCD 2025 現場，一台星海圖雙臂機器人正緩慢地將網球挪放至包裝紙箱內，半人形結構的 ARX 機器人反反覆覆開合保鮮盒卡扣，還有松靈機器人在模擬科學實驗桌上進行着操安裝硅膠柱、操作透明試管等操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些展示和人類夢想中的「具身智能」相差很遠，可以説有些簡陋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個多月前，北京亦莊人形機器人馬拉松賽上，多台參賽設備接連摔倒的畫面，以一種戲劇性的方式暴露出智能化表象下的技術短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一場景多少戳破了市場長期以來的非理性期待。資本狂熱湧入後，部分具身智能企業沒有落地能力、缺乏實際應用支撐，估值卻短時間暴漲，這種不平衡之下顯然危機潛伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也要看到，具身智能廠商方面正加速收斂各自路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前業界對具身智能機器人的應用已形成普遍共識，工業製造、物流倉儲、生物醫療、商業服務等被視為核心場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些場景中，工業製造領域機器人相對普及。以美國市場為例，作為交通物流樞紐之一，亞特蘭大有眾多倉儲物流企業在此設倉，需僱傭大量本地工人完成作業，但人力成本高昂。根據 Indeed、Glassdoor 等網站數據估算，倉庫工人時薪在 20 - 32 美元不等；按平均時薪 25 美元、一年工作 2000 小時估算，年薪達 5 萬美金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以很多物流倉庫等已實現高度自動化，其中代表性的有亞馬遜 Kiva 構建的 「貨到人」 倉儲網絡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人還遠未到代替人類的程度，但它們已經可以承擔部分重擔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「即便只是某一細微環節問題的突破，機器人設備在規模化作業放大效應下，從非結構化環境中精度與靈活性的提高，對整個系統的效率帶來顯著提升。這種面向實際需求、具備商業價值的環節突破，正推動機器人從‘指令執行’向‘智能自主’的跨越。」WBCD（What Bimanual Can Do、探索雙臂機器人能力邊界挑戰賽）發起人、DeepMind 機器人團隊許倬告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;三大核心場景問題&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;對比其他領域，廠房車間、物流倉儲等作為典型的工業場景，結構化明顯，工作環境更穩定。加上過去重型機械臂、協作機器人、物流無人車、AGV 等設備積累了大量真實場景數據，能直接複用到具身機器人的訓練中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但進入物流封裝環節，自動化技術還未能實現對其有效覆蓋與解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，全球有不少倉儲中心仍依賴大量人工操作來完成，工人們需要根據商品的形狀、尺寸和特性，靈活調整裝箱方式並完成精準封裝。這也映射出現有的機器人技術在柔性操作和環境適應上的根本性挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星海圖聯合創始人虞磊告訴硬氪，看似應高度自動化的封裝環節還離不開人工，一是商品形態多樣，不同品類的商品在尺寸、重量、形狀上差異顯著，需要動態調整裝箱策略；二是封裝工藝複雜，需確保商品合理擺放且箱體封閉牢固，涉及多指協同、力控感知等精細動作；三是單臂操作有侷限，難以完成 「一手固定箱體、一手封裝」的協同任務，傳統雙臂方案則受算法限制，靈活性也不足。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_321706cbdf704bc6959a2bad1a231874@6022551_oswg4525362oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;ICRA WBCD 2025 現場（圖源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而生物醫療領域要實現自動化技術的難度更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在製藥領域的實驗場景中，試管操作、移液器使用等重複性基礎工作耗費人力，還面臨操作一致性與精度的挑戰，催生了一個規模可觀的實驗外包行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合碳科技創始人、前藥明康德 CIO 陳志剛指出，僅 「純化」 環��、即從合成反應混合物中分離目標產物，就要耗費大量人力，「雖市面有自動過柱機完成部分步驟，但全流程自動化仍有細節難點，如對準、連接、穩壓等動作需高精度協調控制。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以藥明康德為例，作為一家市值超 2000 億人民幣的頭部醫藥企業，就承接了歐美實驗室的部分研究任務，並在中國及亞洲其他勞動力相對低廉的地區組建團隊，處理重複性較高、技術門檻較低的實驗環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但即便有相對廉價的人工，企業仍希望能引入機器人提效。「由於許多生物實驗流程複雜，並且現有機器人末端執行器自由度有限，智能化和靈巧操作能力受限，因此在操作生物樣品時，很難模仿人手所展現出的高柔韌性和靈巧性。」Robotics and AI Institute（RAI）研究員孫凌峯告訴硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4013,3010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_df37917107ee40ecbe33d7e6cb6fe701@6022551_oswg3466629oswg4013oswg3010_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 物流打包場景中使用的星海圖機器臂（圖源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;松靈機器人北美負責人曾逸恆也向硬氪表示，生物醫療場景的實現難度更大，一方面醫療器械普遍價格較高，需要在有限預算約束下實現最優作業效果；其次試管識別、力度控制等精細動作也很難實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「完成任務的方法可以多種多樣，但在具體執行中，如何保障數據質量、系統穩定性和實驗完成質量，是必須面對的挑戰。」曾逸恆説。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_74d32981ec344ad78e3430ff836a0c5e@6022551_oswg5524897oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 生命科學實驗挑戰中的松靈機器人（圖源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三類場景，也是所有具身機器人廠商的終極目標，即面向 C 端消費者，讓機器人真正融入千家萬户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前有部分任務已具備先行落地的條件。以家庭廚房及部分商業餐飲機構為例，其中的食材處理、餐具清潔等操作流程高度標準化、模式化，恰好為機器人替代人工提供了理想的應用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過這類場景也只有少數公司在試水。僅鋪桌布、食品封裝保鮮盒等看似簡單的日常操作，其動作複雜、操作流程長，且缺乏相關訓練數據集和 demo，無法提供有效的可參考路徑。ARX（方舟無限）機器人 CEO 張鑫亮認為，這類柔性物體及雙臂協同對力反饋敏感的任務，未來一兩年內都是業界需共同努力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_761d3d6ea1df4b96bce3992e3d9d8b5e@6022551_oswg4637457oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 用於餐桌整理場景的 ARX 機器人（圖源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能面臨的問題雖然源於不同行業、不同場景，但本質上都歸為一點：現實的複雜遠超目前軟硬件的解決能力。無論是機械本身還是自動化系統，還需要很長時間突破瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;多種方案待驗證&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從 WBCD 現場數十家企業與科研機構的演示來看，大體上可將具身智能方案分為三類。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一類是遙操作，包括遠程遙操和新型遙操作系統加執行器硬件兩種。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二者都是通過交互設備或通信鏈路實時控制機器人，優勢在於操作更果斷靈巧，可以解決機器人在複雜、非結構化環境中自主能力不足的問題。比如具身智能方案商艾歐智能，其將控制端部署在深圳總部，由技術人員遠程操作美國會場的機器人；FrodoBot 公司的解決方案可實現從紐約到亞特蘭大的遠程操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪瞭解到，這種 「遠程操作」 模式不僅適用於數據採集場景，還可以通過跨地域人力調度實現成本優化。一個直觀案例是，通過由東南亞地區的操作者遠程管理歐美倉庫的機器人，可實現勞動力成本降低至本地水平的三分之一至十分之一不等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_3ba840d01ab9480681aa373407e32fd0@6022551_oswg4896091oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;ICRA WBCD 2025 現場，卡耐基梅隆大學團隊（圖源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二類是目前市場熱度較高的靈巧手方案，通過機械結構對人類手部的模擬仿真，融合感知和運動控制系統，確保機器人能完成精細的操作任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘇黎世聯邦理工學院團隊在 WBCD 上演示了其開發的 ORCA 機械手，這是一款低成本、開源、高度擬人化的機器人手，17 個自由度、手腕具備 60 度彎曲能力，能直接使用人類的各種工具，完成旋轉物體、堆疊積木等任務，還支持強化學習與模仿學習。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三類是自動模型，即通過給機器人 「投餵」 海量操作數據訓練，讓機器人自主決策，最終可以獨立完成任務，無需人工實時幹預。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但目前模型的發展仍面臨關鍵瓶頸，其泛化能力和對真實世界動態變化的適應性顯著不足，這本質上源於訓練數據的"三重困境"：真實場景數據雖質量優異但採集成本高昂；互聯網開源數據規模龐大卻噪聲幹擾嚴重；合成仿真數據雖可控性強但存在落地鴻溝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也直接制約了模型在開放環境中的實際表現，成為亟待突破的重點方向。比如同樣採用 VLA（Vision-Language-Action）框架的耐基梅隆大學、跨維智能和佐治亞理工等團隊，其方案在複雜指令解析能力、動態場景理解深度等技術路徑上有明顯差異表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250602/v2_dee0fab290e9415a80c867ad512dc22a@6022551_oswg5208773oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;印度 TSC Consulting 團隊（圖源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期來看，"人機協作"仍是主流範式，這也意味着機器人首先要在特定場景、單點任務中，接近人類作業水平，並各種維度上建立優勢。長期而言，隨着數據飛輪、仿真訓練、強化學習等技術成熟和突破，自主智能才是終極目標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個進程中，人機共存的過渡形態不僅是合理的存在，更是產業迭代的必經階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業世界遠比實驗室來得真實與複雜。身處浪潮中的企業，首要任務不再僅取決於技術先進性，而是如何精準把握「技術成熟度」與「市場需求」之間的微妙平衡。尤其是加快垂直場景的商業化驗證，才是在激烈的市場競爭中生存的關鍵。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>帝歐家居：控股股東、實際控制人籌劃一致行動變更等事項，股票停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320763533322496?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:55:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，帝歐家居公告，公司控股股東、實際控制人劉進、陳偉、吳志雄正在籌劃一致行動變更等事項，可能涉及公司控制權變更。公司股票及可轉換公司債券自 2025 年 6 月 4 日上午開市起停牌，預計停牌時間不超過 2 個交易日。該事項目前處於籌劃階段，具體方案正在磋商中，尚存在重大不確定性，如雙方不能達成一致，可能存在終止籌劃的風險。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前漲跌互現，蔚來跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320761493629187?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:53:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲跌互現，截至發稿，理想汽車漲超 6%，愛奇藝、網易漲超 1%，騰訊音樂、阿里巴巴漲近 1%，拼多多漲 0.59%，百度漲 0.54%；蔚來跌超 2%，B 站跌 0.65%，京東跌 0.37%，微博跌 0.22%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，谷歌跌超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320759722584324?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:51:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，英偉達漲 0.5%，特斯拉漲 0.37%，Arm 漲 0.27%，蘋果漲 0.14%，奈飛漲 0.08%；谷歌跌超 1%，Meta、微軟跌 0.09%，亞馬遜跌 0.02%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>傑普特：股東擬合計減持不超 3.80% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320748917008899?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:40:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，傑普特公告，公司持股 5% 以上股東廈門同聚擬減持不超過 1.34% 股份，公司控股股東、實際控制人、董事長黃治家擬減持不超過 1.66% 股份，公司副董事長、核心技術人員劉健擬減持不超過 0.80% 股份。減持計劃自公告披露之日起 15 個交易日後的 3 個月內實施。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 中潤：撤銷退市風險警示及其他風險警示，股票簡稱變更為「中潤資源」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320731498408454?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:22:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，*ST 中潤公告，公司股票自 2025 年 6 月 4 日開市起停牌 1 天，並於 6 月 5 日開市起復牌。公司股票自 6 月 5 日起被撤銷退市風險警示及其他風險警示，股票簡稱由「*ST 中潤」變更為「中潤資源」，證券代碼不變。撤銷後，公司股票交易價格的日漲跌幅限制由「5%」變更為「10%」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>愛仕達：擬在越南投資不超過 1.5 億元建設炊具、小家電和工業機器人項目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320725600610823?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:16:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛仕達公告，公司擬在越南投資建設現代化的炊具、小家電、工業機器人研發、生產和同步建設相應的營銷網絡，項目總投資不超過 1.5 億元人民幣。投資金額主要用於設立境外孫公司、租賃廠房、建設生產線及配套設施等。該投資金額為預算金額，具體投資金額以實際投入為準。公司表示，本次投資可以進一步完善公司的全球化佈局，提高海外市場佔有率，有利於應對全球宏觀環境波動等潛在不利影響。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Arc 採用西門子 Xcelerator 助推船舶行業電氣化轉型</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320725076060419?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:16:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，西門子數字化工業軟件日前宣佈，致力於船舶行業電氣化的初創企業 Arc Boat Company（簡稱 「Arc」）已部署西門子 Xcelerator 的工業軟件解決方案，用於高性能的全電動船舶設計與製造。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>台鈴發佈都市漫騎 CITY RIDE 系列新品雅典、羅馬</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320712904763906?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:03:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，台鈴宣佈將正式開啓回饋用户的台鈴魅力騎行第一季·全城尋「博」計劃。活動期間台鈴將免費送出 100 台都市漫騎·雅典。同時，台鈴發佈都市漫騎 CITY RIDE 系列新品雅典、羅馬。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>羅平鋅電：控股股東協議轉讓 22.4% 公司股份，股票復牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320711583394310?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:02:30  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，羅平鋅電公告，公司控股股東鋅電公司與曲靖發投簽署了《股份轉讓協議》，轉讓其持有的公司 7242.76 萬股股份（佔總股本的 22.3960%），轉讓完成後，曲靖發投將持有公司 22.3960% 的股份，鋅電公司仍持有 5.0001% 的股份。該協議尚需取得有權國資監管部門審批同意、深交所合規性審查、反壟斷主管機構備案、登記、批准等程序，並辦理股份過户登記手續。公司股票將於 2025 年 6 月 4 日復牌。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>猛士 M817 首次公開內飾細節、空間尺寸等核心產品力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320698620406022?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:49:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，5 月 31 日，第二十九屆粵港澳大灣區國際汽車博覽會開幕。會上，東風猛士科技攜猛士 M817 震撼亮相。這是繼上海車展發佈後，猛士 M817 首次公開內飾細節、空間尺寸等核心產品力。據瞭解，在車身尺寸方面，猛士 M817 車長 5100mm，車寬 1998mm，螺簧版車高 1899mm，空簧版車高 1919mm，搭配 3005mm 超長軸距，空間寬敞。且空簧版地庫模式下底盤降低 45mm 至 1874mm，擺脱限高煩惱。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>慈星股份：擬購買順義科技 75% 股份，股票明起復牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320694889867776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:45:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，慈星股份公告，公司股票將於 2025 年 6 月 4 日開市起復牌。公司正在籌劃發行股份及支付現金購買瀋陽順義科技股份有限公司 75% 股份並募集配套資金。本次交易涉及的標的公司審計、評估等工作尚未完成，董事會決定暫不召集股東大會審議本次交易相關事項。本次交易尚需履行多項審批程序，包括再次召開董事會、股東大會審議批准、深圳證券交易所審核通過及中國證券監督管理委員會同意註冊等。公司將於復牌後繼續推進本次交易的相關工作，並履行必要的審批程序和信息披露義務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔚來：二季度交付指引 7.2 萬-7.5 萬台，同比增長 25.5%-30.7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320687310039555?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:37:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，蔚來發布 2025 年第一季度財報。財報顯示，該季度蔚來淨虧損 67.5 億元，同比增長 30.2%；交付 42094 台，同比增長超 40%。二季度交付指引 7.2 萬-7.5 萬台，同比增長 25.5%-30.7%，二季度交付預計環比大增 71%-78%。截至發稿，蔚來美股盤前跌近 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>樂普醫療：「童顏針」獲得 NMPA 註冊批准</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320668728371465?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:24:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，樂普醫療公告，司自主研發的聚乳酸面部填充劑獲得國家藥品監督管理局（NMPA）註冊批准，註冊證編號：國械注準 20253131101。聚乳酸面部填充劑，即「童顏針」，是一種真皮組織填充劑，通過將聚左旋乳酸（PLLA）注射於真皮深層，起到修復外形，矯正輪廓以達到填充溝壑、皺紋的效果。該產品的成功獲批上市是公司在皮膚科領域的重要里程碑事件，標誌着公司正式進入皮膚科領域。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔚來：一季度營收 120.3 億元，同比增長超 21%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320673864460553?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:24:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，蔚來發布 2025 年第一季度財報。財報顯示，該季度蔚來實現營收 120.3 億元，同比增長超 21%，市場預期 123.5 億元；整車毛利率 10%。一季度研發投入 31.8 億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>菲林格爾：金亞偉將成為實際控制人，股票復牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320671751334404?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:21:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，菲林格爾公告，公司實際控制人丁福如籌劃控制權變更事項已取得進展，公司股票將於 6 月 4 日開市起復牌。本次控制權變更涉及安吉以清科技合夥企業（有限合夥）及其實際控制人金亞偉，通過協議轉讓獲得公司 25.00% 的股份及表決權，公司實際控制人將由丁福如變更為金亞偉。本次交易尚需取得上海證券交易所的批准或確認，並通過中國證券登記結算有限責任公司上海分公司申請辦理股份轉讓過户登記。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國科軍工：股東擬減持不超 2.97% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320668178524675?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:18:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，國科軍工公告，股東泰豪科技持有公司 2.97% 股份，計劃通過集中競價交易、大宗交易方式合計減持公司股份數量不超過 624.84 萬股，佔公司總股本的比例不超過 2.97%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融發核電：一級全資子公司中標 1.89 億元項目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320667936123396?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:18:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，融發核電公告，公司一級全資子公司煙台台海瑪努爾核電設備有限公司（簡稱「煙台台海核電」）於近日收到中廣核工程有限公司發來的《中標通知書》，確認煙台台海核電為 TY 項目 3、4 號機組 LOT120G 主管道中標單位，中標金額為 1.89 億元。如項目簽訂合同並順利實施，將對公司未來的經營業績產生積極的影響。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣康生化：股東擬合計減持不超過 6% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320663388826112?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:13:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，廣康生化公告，持股 5% 以上股東共青城瑞宏凱銀壹號股權投資基金合夥企業計劃自公告披露日起 15 個交易日後的 3 個月內，通過集中競價、大宗交易方式合計減持公司股份不超過 222 萬股，即不超過公司總股本的 3.00%。此外，4 家特定股東共青城華拓至盈貳號投資合夥企業、深圳市華拓至遠投資企業、深圳市華拓至遠貳號投資企業、深圳市華拓至遠叁號投資企業計劃自公告披露日起的 3 個交易日後的 3 個月內通過集中競價、大宗交易方式合計減持公司股份不超過 222 萬股，即不超過公司總股本的 3.00%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科興製藥：公司在研的多個創新藥項目尚處於臨牀前階段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320662986516737?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:13:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，科興製藥公告，公司股票連續三個交易日內收盤價格漲幅偏離值累計超過 30%，屬於股票交易異常波動。公司在研的多個創新藥項目尚處於臨牀前階段。公司特別提醒廣大投資者，創新藥具有高科技、高風險、高附加值的特點，藥品從研製、臨牀試驗報批到投產前的週期長、環節多，後續研究進程、研究結果及審批結果、上市銷售等尚存在諸多不確定性。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2 連板中衡設計：目前「低空經濟」、「商業航天」相關項目設計收入佔公司合併報表收入比例很小</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320658233698567?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:08:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中衡設計公告，公司股票連續三個交易日內收盤價格漲幅偏離值累計達到 20%，屬於股票交易異常波動。相關媒體報道、市場傳聞説明及風險提示：近期公司關注到市場對公司的「低空經濟」、「商業航天」等概念關注度較高，現就相關情況説明如下：根據公司披露的《2024 年年報》，公司中標了部分低空經濟及商業航天等新質生產力產業基地設計項目，但由於單個項目設計合同額都有限，公司目前「低空經濟」、「商業航天」相關項目設計收入佔公司合併報表收入比例很小。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
