<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>原特斯拉智駕高管入職亞馬遜，Cybertruck 有望引入中國市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075728379572869?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 18:33:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>紅旗向歐洲出口首批 EH7 和 EHS7 電動車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>中國豪華汽車製造商紅旗汽車近日向歐洲出口了首批 600 輛電動汽車，其中包括 EH7 轎車和 EHS7 SUV 車型。這一舉措標誌着紅旗在海外市場發展中取得了穩步進展。2024 年 10 月，紅旗在巴黎車展上首次亮相了其全電動 EH7 轎車和 EHS7 SUV，引起了廣泛關注。EH7 以其精緻的設計、尖端技術和令人印象深刻的 655 公里 WLTP 續航里程獲得了廣泛讚譽，特別是在駕駛動態和舒適性方面表現出色。</p><p>這兩款車型展現了紅旗對創新和可持續性的承諾，而 EHS7 則以其行業領先的電池安全特性脱穎而出，提供了多重保護和在極端條件下的無與倫比的可靠性。EHS7 的先進電池系統採用了加強型六角蜂窩結構和多層密封技術，確保了在各種條件下的行業領先耐用性和可靠性。該電池系統使用了航天級隔熱材料，能夠承受高達 10 千伏的電壓和 1000 攝氏度的温度，有效防止熱擴散。這使得電池系統不僅能夠通過傳統的極限測試，如穿刺、底部衝擊、火燒和長時間水浸，還能夠承受電擊和電磁輻射等極端挑戰。</p><p>得益於三重密封技術，電池達到了行業最高的 IPX8 防水等級，在 1 米深的水下浸泡 60 小時後仍能保持穩定。這一突破減輕了在大雨天氣駕駛的擔憂，為駕駛員在惡劣天氣條件下提供了安心。紅旗 EH7 和 EHS7 的推出正值歐洲對豪華全電動汽車需求穩步增長之際。這些新能源車型迎合了歐洲消費者對環保、創新和高品質出行解決方案的日益增長的需求。EH7 和 EHS7 的成功發貨標誌着紅旗在歐洲新能源汽車市場的進一步擴張。展望未來，紅旗將繼續深化其在海外市場的佈局，提供高品質的產品和卓越的服務，為更多的歐洲客户提供非凡的出行體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_ac09359aef844359a80501f9a9fe0978@6130289_oswg788048oswg1080oswg688_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">紅旗 EHS7（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>紅旗汽車向歐洲出口首批 EH7 和 EHS7 電動汽車，不僅是紅旗品牌國際化戰略的重要一步，也是中國汽車工業在全球市場上競爭力提升的一個縮影。這一事件顯示了中國汽車製造商在全球新能源汽車領域的雄心和實力，尤其是在高端電動汽車市場。從技術角度看，EH7 和 EHS7 車型的推出，尤其是 EHS7 在電池安全技術方面的創新，不僅提升了紅旗品牌的技術形象，也為消費者提供了更多的安全保障。在歐洲市場，消費者對電動汽車的安全性能和環保特性有着極高的要求，紅旗能夠滿足這些需求，無疑是對其產品力的一種肯定。</p><p>此外，紅旗汽車的這一舉措也反映了中國汽車品牌在全球市場上的積極佈局和品牌影響力的提升。隨着全球汽車工業向電動化轉型，中國品牌正抓住機遇，通過技術創新和市場拓展，逐步改變國際市場對中國製造的傳統印象。然而，紅旗汽車在歐洲市場仍面臨諸多挑戰，包括品牌認知度、售後服務網絡建設以及與當地市場的文化適應性等。紅旗需要持續投入資源，提升產品質量和服務水平，以在競爭激烈的歐洲市場中脱穎而出。總體而言，紅旗汽車出口歐洲是一個積極的信號，顯示了中國汽車工業的自信和進步。隨着技術的不斷進步和全球市場的進一步開放，期待紅旗汽車能夠在國際舞台上取得更大的成功。</p><h3><strong>特斯拉自動駕駛硬件工程負責人轉投亞馬遜旗下自動駕駛公司 Zoox</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近日，特斯拉公司發生了重大人事變動，其自動駕駛硬件工程部門的負責人鄭高（Zheng Gao）宣佈離職，轉投亞馬遜旗下的自動駕駛公司 Zoox。鄭高在特斯拉任職超過 8 年，最近三年擔任 Autopilot 硬件工程部門的負責人。他在 LinkedIn 個人資料中提到，自己負責管理機械工程、熱能工程、顯示工程和攝像頭工程團隊，專注於低壓電子系統。鄭高負責設計支持特斯拉 Autopilot 和全自動駕駛（FSD）功能的硬件。在加入特斯拉之前，鄭高曾在蘋果公司工作十年，參與了許多電子產品的設計。Zoox 作為亞馬遜旗下的自動駕駛技術公司，近期宣佈鄭高將擔任公司相似的領導角色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_cd93990fdb194fc0b2b2ac46258e86b9@6130289_oswg887249oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亞馬遜 Zoox（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>鄭高的離職正值特斯拉宣稱即將實現無需監督的自動駕駛技術之際，儘管 CEO 埃隆·馬斯克在過去六年中每年都聲稱即將實現這一目標。與此同時，Zoox 在加州的測試項目中取得了顯著進展，宣佈其機器人出租車服務將在舊金山啓動。Electrek 對此事件的看法是，人們因各種原因離開公司，鄭高在特斯拉的 8 年工作經歷無疑是成功的。然而，如果真正相信特斯拉正處於創造最大價值的邊緣，即啓用數百萬自動駕駛出租車，那麼現在離開似乎有些奇怪。當然，也有許多觀點認為特斯拉無法在其車輛上實現無需監督的自動駕駛。</p><h3><strong>2024 年第三季度美國電動車和混合動力車市場份額創新高</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>在 2024 年第三季度，美國市場上的電動和混合動力車輛繼續呈現上升趨勢。根據美國能源信息署（EIA）的數據，混合動力車、插電式混合動力車和純電動車（BEV）的綜合銷量飆升至輕型新車總銷量的 21.2%，較上一季度的 19.1% 有所增長。</p><p>純電動車（BEV）是這一增長的主要推動力，市場份額從第二季度的 7.4% 顯著增加至 8.9%。混合動力車輛的市場份額也有所提升，達到了創紀錄的 10.6%。在豪華車細分市場中，BEV 依舊受歡迎，佔據了 35.8% 的市場份額。然而，隨着非豪華市場銷量的增長，豪華 BEV 在整個 BEV 市場中的份額降至 2017 年以來的最低水平。特斯拉在美國 BEV 市場中保持領先地位，但其市場份額連續第二個季度低於 50%，降至 48.8%。Model Y 和 Model 3 依然是強勁的銷售車型，新發布的 Cybertruck 在電動卡車領域銷量超過其競爭對手，包括 Rivian R1T、福特 F-150 Lightning、雪佛蘭 Silverado EV、GMC Hummer EV 和 GMC Sierra EV，對銷量增長貢獻顯著。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_6bb98408be974204886cd27bd8ecc8ce@6130289_oswg675264oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛蘭電動 SUV（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>福特的市場份額位居第二，儘管降至 6.9%。雪佛蘭憑藉 Equinox EV 和 Blazer EV 車型的成功，超越現代汽車，排名第三。儘管許多在美國銷售的電動車是本土生產的，但也有相當一部分來自韓國和德國。根據 Wards Intelligence 的估計，2024 年第三季度在美國銷售的 BEV 中，有 78.9% 是在北美生產的，7.3% 在韓國生產，5.3% 在德國生產。通貨膨脹減少法案的清潔車輛税收抵免政策引入了更嚴格的國內含量要求，以便車輛有資格獲得抵免。然而，租賃選項為消費者提供了更多的靈活性和更廣泛的符合條件車型範圍。這一市場份額的增長不僅顯示了電動車和混合動力車在美國市場的強勁增長勢頭，也反映了消費者對於環保和節能汽車的日益青睞。隨着技術的進步和政策的支持，預計這一趨勢將繼續，電動車和混合動力車在美國乃至全球市場的份額將進一步擴大。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 卡車獲得了中國的認可</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_53c2f008a54543999b2c045fe3371003@6130289_oswg369292oswg1080oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（來源：特斯拉）</p><p>據外媒報道，亞馬遜通過推出在線購車工具和聘請埃隆·馬斯克的自動駕駛硬件開發前負責人來挑戰特斯拉。然而，特斯拉並未對此消息坐視不理，他們正在考慮將 Cybertruck 擴展到新市場。特斯拉再次考慮在印度擴張，並可能再次在中國市場上推出備受爭議的 Cybertruck。</p><p>特斯拉 Cybertruck 近期在中國獲得了能耗認證，這是其進入中國市場所需的一步。儘管此前特斯拉否認了短期內在中國推出 Cybertruck 的計劃，但現在這一認證讓人們重新猜測其可能的中國市場計劃。特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克曾表示，由於中國對車輛的認證要求，Cybertruck 在中國上市存在難度。此外，特斯拉 Cybertruck 目前僅在北美地區銷售，尚未進入其他市場。儘管如此，特斯拉正在調整 Cybertruck 以滿足中國市場的特定需求，尤其是行人碰撞保護方面的要求。</p><h3><strong>CALLUM 公司發佈 SKYE 高性能電動 SUV 的豪華內飾</strong></h3><p>設計和工程公司 CALLUM 近日揭曉了其高性能多地形電動 SUV CALLUM SKYE 的豪華內飾。這款 2+2 座的封閉式駕駛艙以其優雅的精緻感和性能的完美結合，從同類競爭車型中脱穎而出。CALLUM SKYE 將堅固的能力和功能性與複雜的設計、精選的高級材料和飾面相結合，實現了實用性與豪華感之間的最佳平衡。</p><p>CALLUM 設計主管 Aleck Jones 解釋説：「儘管 CALLUM SKYE 具備能力和堅固的外表，但內飾設計經過精心和周到的打磨，以在每個接觸點提供高級感。巧妙的設計解決方案使內飾簡潔而不簡單，賦予其輕盈、通風和精緻的感覺，同時位於緊湊的駕駛艙內。其成功歸功於對立因素之間的精心平衡，融入了人們理解和喜愛的外觀。」</p><p>在駕駛艙中央，一個時尚的「刀片式」控制枱內置了觸感開關設備，並在兩個前座之間形成了一條引人注目的線條，其尖端擴展成具有觸摸屏旋轉撥盤的幾何形狀，用於 HVAC 控制和其他關鍵功能。以剋制和功能性為首要考慮的乾淨儀錶板設有中央觸摸屏，支持 Apple CarPlay 和 Android Auto，以及用 Bridge of Weir 皮革精美裝飾的手套箱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a26e1755fdc747d5bfd39eecf40e2268@6130289_oswg527451oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">SKYE 高性能電動 SUV 豪華內飾（來源：ElectricCarsReport）</p><p>前排是兩個舒適的運動座椅，採用柔軟而奢華的「北極珍珠」白色 Bridge of Weir 皮革半鞣製飾面，配有相匹配的可拆卸後座，適合兒童使用。令人驚歎的亮白色皮革與「維他命 C」橙色的對比裝飾相得益彰。車門和手套箱上的皮革拉手，以及方向盤裝飾，都經過專業的顏色匹配，而座椅則以相同色調的雙縫線細節裝飾。為了增加活力，CALLUM 的標誌性「解構格子呢」已通過數字印刷方式印在車門卡片、中控台和手套箱的皮革上，以「維他命 C」高光縫線增加額外的觸感。內飾由位於 CALLUM 沃裏克設施內的 Bridge of Weir 高級設計工作室的專家手工打造。與座椅的亮白色皮革形成對比的是，腳部空間採用了石墨色的觸感橡膠飾面，增加了額外的質感和柔軟度，同時具有耐用性。</p><p>CALLUM SKYE 於 2024 年 5 月首次公開亮相，是該公司首款完全自主研發和設計的汽車。它旨在提供一種能夠在公路和越野環境中提供能力、令人興奮和愉悦的駕駛體驗，同時提供精緻和風格。這款全電動車預計將由一個 42kWh 的電池提供動力，預計續航里程為 170 英里。CALLUM SKYE 的長度為 4,047mm，寬度為 1,900mm，重量僅為 1,150kg，提供跑車性能，預計 0-60mph 加速時間在四秒內。它提供「動態」變體，主要針對計劃主要在公路上使用的客户，以及針對更具挑戰性的地形和應用的「能力」越野變體。「能力」規格將採用堅固耐用的內飾，預計將在 2025 年揭曉。預訂現已開放，價格從 80,000 英鎊至 110,000 英鎊不等。</p><h3><strong>起亞確認電動塔斯曼皮卡的計劃</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_9c46945d6c5f481aafbdd42577212f7d@6130289_oswg358414oswg693oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 Tasman 皮卡（來源：Electrek）</p><p>起亞汽車官方確認，全電動版的 Tasman 皮卡即將推出。儘管之前外界已有預期，但起亞終於確認了這一消息。起亞在 2022 年的 CEO 投資者日上透露了推出兩款電動皮卡的計劃，其中一款針對新興市場，另一款是專門的電動皮卡。在美國，起亞表示將在當地生產這些電動版本的 SUV 和皮卡車型。起亞南非市場營銷負責人 Christo Valentyn 在一次媒體活動中透露，電動版 Tasman 皮卡即將到來。</p><h3><strong>現代汽車現在在亞馬遜上銷售電動汽車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7d6bfd08a73c4443afd9032ff1cde846@6130289_oswg295634oswg729oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 IONIQ 5（來源：Electrek）</p><p>亞馬遜現在允許消費者直接購買現代汽車的頂級電動汽車，例如 IONIQ 5。現代汽車與亞馬遜合作，使得在線購買電動汽車變得像訂購 T 恤一樣簡單。消費者可以在亞馬遜上查看、訂購併從附近的參與經銷商處提車。通過亞馬遜汽車項目購買新車的流程與購物類似，可以根據品牌、型號、配置、顏色和特定功能搜索附近經銷商的庫存。結賬過程通過亞馬遜網站完成，價格透明，無需討價還價。如果消費者有舊車置換，可以快速獲得第三方報價，並用於購買新車。提車時，可以將舊車交給經銷商。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>蘭博基尼 Revuelto</strong></h3><p>意大利超級跑車製造商蘭博基尼近日在中國內蒙古的雅克石舉辦了一場別開生面的冰雪試駕活動，讓亞太地區的客户體驗了一次刺激的「四輪滑雪」。這次活動的主角是蘭博基尼的最新車型 Revuelto，同時還有 Huracan 和 Urus 系列的多款車型參與。</p><p>活動地點選在了目前完全結冰的雲龍湖，氣温低至零下 20 度。在這樣的極端天氣條件下，參與者不僅能夠體驗到超級跑車在冰雪路面上的駕駛樂趣，還能參與到蘭博基尼所謂的「Esperienza Neve」低附着力訓練項目中。儘管具體訓練內容尚未披露，但無疑這樣的體驗對於駕駛愛好者來説極具吸引力。</p><p>除了 Revuelto 之外，活動現場還有 Huracan Sterrato 和 Tecnica，以及 Urus Performante 和 S 等車型。特別是後驅的 Tecnica 車型的加入，為參與者提供了一個瞭解不同驅動方式在極寒條件下反應的機會，這對於駕駛技術的提高無疑是一次難得的實踐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_c915af2c1d5b4e08a834825d83e3c77e@6130289_oswg1029154oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蘭博基尼 Revuelto（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_bf3082dc87f14b14addac18698488493@6130289_oswg1132286oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蘭博基尼 Revuelto（來源：TopGear）</p><p>Revuelto 作為新一代旗艦，搭載的插電式混合動力系統由一台全新的 6.5 升 V12 自然吸氣發動機和三台驅動電機組成，綜合功率達到 1015 馬力。在純電模式下，三台電機均能為車輛提供動力。性能方面，0-100 公里/小時加速時間在 2.5 秒以內，0-200 公里/小時加速時間不到 7 秒，最高時速超過 350 公里/小時。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_860fc2091e424086ac6baa514dda9ef9@6130289_oswg550163oswg1080oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蘭博基尼 Revuelto（來源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>演藝類直播，解鎖演藝市場破局新思路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075671979324292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 17:37:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a596d11bd63949fb8752dc03964d142e@1215450627_oswg525416oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>撰文｜</strong>岑促</p><p><strong>編輯｜</strong>巴芮</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_21a0bc3ed50d4cf5812dfe910139ad0f@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>線上直播爆火，傳統劇團演出場次翻倍</strong></h2><p>95 後長沙花鼓戲演員陳雨晴很難想象，5 年前一個普通的下午，她在自家陽台練習「打杯子」的短視頻會突然爆火。</p><p>那個 59 秒的短視頻中，扎着馬尾的陳雨晴正在鏡頭前表演一段經典的長沙花鼓摺子戲《採茶調》，她靈活地用手指卡着四個小酒杯，四個杯子在指尖靈活地震動，發出的聲音清脆如鈴鐺，十分悦耳。</p><p>這個絕活兒在抖音上爆火。作為傳統藝術從業者，她猛然發現，原來在互聯網上有如此多喜歡花鼓戲的觀眾。此後五年，陳雨晴在抖音上直播唱花鼓戲，從一個普通的花鼓戲演員逐漸成為擁有 56 萬粉絲的抖音達人「花鼓戲一東」。</p><p><strong>高人氣給陳雨晴帶來越來越多的機遇。</strong>她從沒想過，自己會因為直播，而有了無限可能，陳雨晴覺得自己很幸運。</p><p>原本，作為傳統戲劇院團，長沙花鼓戲保護傳承中心每年 160 場演出都是送戲下鄉的定額任務，一場戲僅數百人觀看，觀眾羣體均為年齡較大的中老年人。2022 年 9 月，陳雨晴爆紅 3 年後，為了擴大花鼓戲的影響力和傳播度，長沙花鼓戲保護傳承中心也啓動了線上直播。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_ca61ecd98126463bb5243e25713c081b@1215450627_oswg39317oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">長沙花鼓戲的首場線上直播反響強烈</p><p>令人沒想到的是，作為傳統藝術的花鼓戲在抖音上的首次亮相就吸引了 350 萬人次觀看。</p><p>如今，為滿足線上網友的觀看需求，<strong>該劇團除了線下原本的 160 場演出，還額外增加了 30 場線上直播。</strong>觀看人數也大幅增加，從以往一場幾百人觀看的線下演出，到現在動輒數千人圍觀的線上演出，花鼓戲作為傳統文化藝術在引入直播之後，迎來新的發展機遇。</p><p>直播給傳統演藝市場帶來的綜合效應甚至引起了學術界關注。在近期社科院課題組發佈的《演藝+直播：新業態、新模式和新特徵》報告（以下簡稱「報告」）中提到，「傳統演藝行業長期面臨場地時間限制、觀眾覆蓋範圍有限等問題，導致產能利用率不高，既定規模的演藝人員、演藝場地和設備，產出次數、頻次和覆蓋規模有限，然而，直播新表演形式的引入使傳統演藝行業通過線上線下相互借力，演出規模加大，收入在增加，影響力也隨之擴大。」</p><p>中國演出行業協會年中公佈的最新數據顯示，<strong>2023 年我國網絡表演 (直播) 行業市場營收規模達 2095 億元。</strong>顯然，演藝類直播已經成為演藝市場的重要組成部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_4488f0f8481843e081a5bc70654243bc@1215450627_oswg99244oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">長沙花鼓戲保護傳承中心直播現場</p><p>除了傳統演藝市場，隨着短視頻的興起而在近些年衍生出的出現的新型演藝組織——演藝公工會，也在直播時代嚐到了紅利。</p><p>2019 年，彩紅唐在被稱為「網紅之都」的長沙成立。5 年間，公會已經發展成擁有 500 名簽約主播的頭部演藝公工會。</p><p>彩紅唐十分看重主播的專業能力，包括形象造型、主播台風、在線互動能力、表演風格等多方面。為了打造專業主播，彩紅唐給主播提供了一系列專業配套服務，圍繞一個主播的基本人員配置是編導、攝像、後期、運營四個人，另外還配備了化妝師、表演老師、口才老師和舞蹈老師，如果是大主播，人員配置會維持在 10 多人在專業機構的加持下，普通主播的職業晉升之道路也更加順暢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_24eb801ad28b4c738a796976c8b0f648@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>直播讓每位演員都能建立自己的獨立舞台</strong></h2><p>市場範圍擴展、准入門檻降低，每個演藝人員都通過直播獲得了更多展示自己的機會。</p><p>社科院課題組發佈的報告指出，相比傳統演藝節目需要複雜的籌備過程，直播更加靈活便捷，單品製作、單人演出的門檻和成本大大降低。而實時評論、點贊形成的快速反饋機制讓從業者能夠及時獲取觀眾反饋，可以快速調整表演內容，提高內容質量和吸引力。</p><p>這意味着，<strong>無論是專業院團的演員，還是草根藝人如非科班演藝從業人員等，都可以通過直播平台展示自己的才藝，吸引粉絲關注。</strong></p><p>在成為主播前，85 後楊昊在遼寧一個小城謀生。抖音直播剛開始流行的時候，他會在晚上 12 點多收工後直播一兩個小時。</p><p>剛開始他的直播間只有四五個人。「再早十年，如果沒有直播平台，我也不是專業歌手，你唱功再好也沒人發掘你。」在他的堅持下，憑藉他對音樂的領悟和對直播的摸索，直播間的粉絲慢慢漲到 20 多萬。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="845,1695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a7dbb18ef98f4ed1a87fd1129d120d65@1215450627_oswg1481713oswg845oswg1695_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在直播的楊昊</p><p>2021 年夏天，他決定離開東北小城，南下長沙尋找機會。長沙的 7 月悶熱難耐，他找到當時正在街頭直播表演的彩紅唐主播唐藝。楊昊幾乎是「闖入」了唐藝的直播鏡頭，當時唐藝已經準備下播，他爭取到了最後一個在大主播直播間表演的機會。之後，楊昊成功簽約彩紅唐，開啓了自己的職業主播生涯。</p><p>直播公會的專業包裝對楊昊的改變極為重要。為了幫楊昊找到合適的風格，公會的運營團隊不斷試錯，「從站着播到坐着播，從室內唱跳到户外直播，再到大舞台直播，從常規服裝出鏡直播到演出服出鏡直播，曲風從情歌到 DJ」，彩紅唐的總經理蔡琪説，排列組合式地嘗試了一遍後，團隊給楊昊定下了「户外＋西裝＋DJ」三位一體的直播形式。</p><p>經過團隊專業包裝的楊昊在平台的起步非常快。<strong>楊昊每天堅持直播 5 個小時，最多的時候一天播 7 個小時，一天漲粉上萬，最多的一次，三天漲粉 9 萬</strong>。</p><p>楊昊的經歷並非個例，直播給了每一個演員向上走的機會。陳雨晴同樣如此。</p><p>疫情三年，劇團無法演出，陳雨晴既要供房租，又要還房貸，面對巨大的經濟壓力，她開始嘗試抖音直播。她的首場直播沒有聲卡，也沒有燈光，手舉着手機清唱，就這樣播了 2 個小時，「賺了 5.2 元」，陳雨晴對這個數字印象極為深刻，「這個真能賺錢啊。」</p><p>此後，她連續直播了兩年，知名度也越來越高。線上知名度的增加也在反哺她在線下的演出。收入倍增的同時，她收穫了一批喜歡花鼓戲藝術的粉絲「東家軍」，每次去到一個線下演出，現場都有來自全國各地的粉絲。後台堆滿粉絲送給她的零食，還有粉絲對她大聲喊「丫頭，你好棒」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1067,1600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_52d39c6e9c9442eb9f988634e07ff752@1215450627_oswg156918oswg1067oswg1600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">應邀參加線下演出的陳雨晴</p><p>報告中談到，線上直播演出打破了傳統演藝時空限制，演出頻次增加，產能提升，不僅擴大了演藝市場規模，而且演員開闢直播陣地也讓個人通過打賞獲得了額外收益，擁有充分展示自己的機會。</p><p>不容忽視的是，在成就個體和機構發展的同時，線上演藝直播解決帶動了大量就業。據蔡琪介紹，公會的分工很細緻，不同環節都有專業人員參與。「<strong>公會的很多工作人員都出自傳統的媒體機構，我們還容納了很多大學生就業，</strong>」蔡琪説，公會每年新增繳納社保的就業人數有一兩百人，人均收入過萬。</p><p>社科院課題組報告稱，直播行業帶來新增就業和工種，一個主播帶動就業崗位在 2-20 人不等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_558f0727cab54fb9baa357887904759c@1215450627_oswg40221oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據源於社科院課題組報告統計</p><p>隨着演藝直播行業的快速發展，隨之延伸出的各種新型職業也被官方認可。2024 年 7 月，人社部等三部門正式發佈了「網絡主播」等 19 個新職業，這邊意味着主播成為官方認可的正式工種，主播作為一種職業也正在快速實現專業化、正規化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7120d04de78247a7b4c5a6dad84f100d@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>演藝＋直播，成了演藝行業破局新思路</strong></h2><p>相比個人直播的靈活開展，傳統藝術劇團的直播顯然要複雜得多。</p><p>全民直播興起後，長沙市花鼓戲保護傳承中心主任王勇帶領長沙花鼓戲走在了全國劇團數字化的前列。傳統院團已經習慣了傳統的排練賣票演出的運轉模式，當然，想要撼動沿襲多年的線下傳統演藝方式並非易事，但在大勢面前，王勇不打算退縮。</p><p>「互聯網是最低成本但見效最快的擴大影響力的平台，我們沒有理由不去試試，如果沒人看，沒人知道這門藝術，也就談不上什麼傳承。」他負責搭建直播團隊，從硬件設備、演出曲目、演出人員等方面逐步推進。</p><p>為了適應劇團直播演出新形式，劇團投入 500 多萬專門搭建了雙舞台——直播互動小舞台＋大舞台；在人員安排上，劇團專門成立了新媒體部統籌劇團的直播演出。</p><p>為了適應直播觀眾的觀看習慣，陳雨晴和其他演員調整了自己的表演方式，「我們的唱腔節奏會加快一點，直播的時候還會加些包袱進去，讓更多的觀眾參與互動。」</p><p>在經過一系列籌備後，2022 年 9 月 15 日，全劇團 50 多人一起進行了 3 小時的抖音線上直播演出。意外的，<strong>當天首播便吸引了 350 萬人次觀看，這個數字是劇團 2022 年全年送戲下鄉 160 場觀眾總和的 70 倍</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_8c9004540a9d47a0b3f6497b87b37bd3@1215450627_oswg263606oswg1080oswg1918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在直播的花鼓戲演員</p><p>開啓線上直播後，長沙花鼓戲演出場次從一年 160 場增加了 190 場，觀看人數也在大幅增加。從普通的一場幾百人觀看的線下演出，到現在動輒數千人圍觀的線上演出，花鼓戲作為傳統文化藝術在引入直播之後，迎來新的發展機遇。</p><p>直播演藝事業的發展讓王勇看到了優秀傳統藝術得以更好傳承下去的可能性。「<strong>過去二三十年，長沙花鼓戲都處在一種青黃不接的狀態，這不僅是我們劇團遇到的問題，這是整個中國傳統文化所遇到的一個問題，</strong>要想留住這裏的年輕人，我們自己要有好的待遇和環境，第二個我們還需要給年輕人更好的展示自己的平台。」王勇説，線上直播讓團裏的年輕人看到了很多希望。</p><p>不僅是花鼓戲，直播演藝事業的興起讓所有開啓直播的傳統藝術院團獲益頗多。據瞭解，截至 2024 年 7 月，已有 192 家院團、2174 位演員加入「藝播計劃-抖音直播院團專項」。<strong>在過去一年，抖音演藝類直播總場次達 7143 萬場，同比增長 47%。演藝類直播場均觀眾 4263 人次。這相當於每天有 19 萬場中等規模演出在直播間上演。</strong></p><p>社科院課題組的報告中指出，直播幫助線下演藝團體和主播提高了內容生產的產能利用率，開拓了新的傳播和受眾渠道，擴大了傳統演藝團體的影響力，而對於線上演藝公會而言，<strong>直播不僅可以將團體的演藝拆分成個體的演藝，表演形式更加靈活，還可以將線上流量向線下引導轉化，促進線上線下的良性循環。</strong></p><p>蔡琪帶領彩紅唐團隊在公會的商業化上探索出了更多的可能性。作為以線上直播演藝為主的公會，彩紅唐從 2021 年開始就在嘗試向線下實體大舞台演出延伸，「多的時候一個主播每個月有十幾場户外大舞台直播，人數最多的一次直播，有 6 萬人在線下觀看主播的實體演出。」蔡琪介紹，這個體量不亞於任何一場大型演唱會。</p><p>只不過，與演唱會售票的傳統商業模式不同的是，彩紅唐的線下演出大多並不賣票，針對觀眾免費開放。線下演出的主要收入還是出自同步直播產生的打賞收入。</p><p>但是，<strong>除了打賞之外，線下演出還可以靠接商演、品牌代言等多種渠道變現，</strong>「從單一的變現到多元化變現，拓寬了我們對直播的固有認知」，蔡琪説，多元化變現形式也讓現在的才藝類主播更加看重直播間的長期在線用户，而不僅僅是榜一榜二的打賞，主播的生命週期也在被拉長。</p><p>在蔡琪看來，演藝直播已經不能再被稱之為「風口」了，在短短五六年的行業變遷下，它正在成為一個穩定的「行業」，以獨特的商業閉環，成為整個演藝行業新的突破口。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 轉型創新藥連漲三年，科倫藥業依然被低估？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075624875061895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 16:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黃繹達</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>近 3 年來，醫藥大盤長期處於寒冬之中，投資者買入醫藥似乎只有估值便宜這麼一個理由，然而科倫藥業可以説是醫藥股中的異類，其股價在近 3 年裏持續上漲，相比醫藥大盤不僅跑出了獨立行情，時不時還刷新歷史新高。</p><p>從業務層面來看，科倫藥業是大輸液和抗生素中間體兩個行業的龍頭，同時近年來在創新藥領域也是做的風生水起，是仿轉創的典型，創新藥管線的質量與數量均可以比肩國內頭部的創新藥企，而且科倫藥業的創新藥還是以 ADC 這一新一代熱門技術為主，使其在資本市場更具話題性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_6d88138585284e58b374de889ed7728f@5426566_oswg200407oswg865oswg523_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：科倫藥業股價走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>那麼，投資者近年來不停買入科倫藥業的核心邏輯是什麼？科倫藥業的創新藥都有哪些重要看點呢？</p><h2><strong>01 大輸液：增長穩健，毛利率領先</strong></h2><p>所謂大輸液，即大容量注射液，通常指容量≥50ml 且直接由靜脈滴注輸入體內的液體滅菌製劑。大輸液作為最基礎的治療手段之一，在滲透率高企的情況下，市場規模的擴張主要由需求側的自然增長所驅動。</p><p>再看未來大輸液需求增長的長期邏輯，主要是醫療系統的長期基建和老齡化；短期邏輯則主要看階段性流行病催生的相關需求增長，典型如流感。從需求的邊際變化來看，短期需求增長在特定時期雖會有一定波動，<strong>但長期的彈性相對不大，行業總體增長緩慢。</strong></p><p>競爭格局方面，國內大輸液市場的 CR4 高達 88%（2023 年），<strong>其中科倫藥業長期保持市場第一，同期市佔率約 46%。</strong>在寡頭競爭的市場裏，中小企業逐步出清，競爭烈度不高，故而龍頭企業相對穩定，再考慮到需求彈性有限的業態，<strong>科倫藥業的大輸液業務突出一個穩字。</strong></p><p><strong>大輸液業務的亮點則在於盈利能力長期領先競爭對手，近 6 年來的財務顯示，科倫大輸液業務的毛利率高於華潤雙鶴 10~17pct。</strong>科倫藥業毛利率領先的核心原因，一方面是長期的產品結構優化，高附加值的產品佔比在逐步提升，另一方面是成本控制能力較強，其內涵包括供應鏈一體化帶來的成本優勢，工藝改進後的新增產能生產成本更低，以及包材升級對成本的進一步壓縮。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_fae80f8990d74477b62c4de782af963d@5426566_oswg67703oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：科倫藥業和華潤雙鶴大輸液業務毛利率；資料來源：wind，36 氪</p><p><strong>集採對科倫藥業大輸液的影響相對更偏積極，</strong>雖然集採品種的價格承壓，但是大輸液產品的客單價較低，降價帶來的影響就温和了許多，而且集採中標有利於提高市場覆蓋率，並同時降低銷售費用，控費對淨利潤有支撐。再從科倫自身的產品結構來看，由於大輸液產品本身價格相對較低，且長距離運費相對偏貴，不利於國採的開展，所以目前標外市場產品佔比約 80%，集採降價對科倫藥業大輸液業務的負面影響相對不大。</p><h2><strong>02 抗生素中間體：存量業務的業績彈性</strong></h2><p><strong>大輸液是科倫藥業的基本盤，抗生素中間體業務就是科倫藥業存量業務的業績彈性。</strong>子公司川寧生物自 2022 年以來，收入端保持了雙位數增長，在毛利率穩中有升、期間費用持續得到控制的情況下，歸母淨利率同樣做到了穩中有升，<strong>因此成本優化驅動的盈利能力提升是近年來川寧生物業績增長的主要動力，</strong>而淨利潤增速走低主要是受到了業績基數走高的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_b6be110874e049c7a18dac35257862e5@5426566_oswg79311oswg1080oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：川寧生物收入與歸母淨利潤增速；資料來源：wind，36 氪</p><p>抗生素行業與大輸液有一定的相似之處，即行業整體增長緩慢，主要驅動力同樣是臨牀需求的自然增長，<strong>因此對上游的抗生素中間體行業的需求也是同步緩慢增長。</strong>從科倫藥業核心的細分品種來看，比如硫氰酸紅黴素、頭孢類中間體等，總體來看也是市場集中度較高、競爭格局穩定，<strong>科倫藥業作為抗生素中間體龍頭亦在對應產品的細分市場裏保持了穩健增長。</strong></p><p>抗生素中間體的競爭格局之所以不錯，一方面是該類業務具有一定的技術壁壘，同時長期的上下游合作關係也讓供應鏈趨向穩定，另一方面是在環評的重壓下，抗生素中間體的環保壁壘較高，新項目審批的難度越來越大。正是由於技術壁壘和環保壁壘的存在，加之下游需求增長緩慢，均不利於新玩家入場，由此老玩家的市場份額亦相對穩定。</p><p><strong>科倫藥業抗生素中間體業務的第二增長曲線是合成生物學，</strong>已佈局的相關產品應用於醫藥中間體、保健品原料、化妝品原料、生物基材、農業飼料、香精香料等領域。從產能投放週期來看，醫藥中間體、保健品原料和部分化妝品原料已實現商業化，其他產品的投產時間大都集中在 2024~2025 年間。未來，隨着合成生物學產品的銷售放量，將助力科倫藥業的業績增長。</p><h2><strong>03 創新藥：已步入收穫期</strong></h2><p>大輸液與抗生素中間體都是存量業務，科倫藥業未來的預期則主要看創新藥。科倫藥業創新藥最大的看點是科倫博泰的 ADC，在我們之前的智氪文章《暴漲的科倫是不是醫藥板塊最後的遮羞布？》中，對科倫博泰的 ADC 產品有比較詳細的論述。</p><p>科倫博泰 ADC 管線中的明星產品當屬 SKB264（通用名：蘆康沙妥珠單抗），已公告的近期重要研發進展包括：</p><p>1.<strong>今年 11 月 27 日，SKB264 治療局部晚期或轉移性三陰性乳腺癌 (TNBC) 在國內獲批上市；</strong></p><p>2.今年 8 月 20 日，SKB264 治療 EGFR-TKI 和鉑耐藥的非小細胞肺癌（NSCLC）適應症 NDA 獲受理，並納入優先審評審批序列；</p><p>3.今年 10 月 31 日，SKB264 治療 EGFR-TKI 耐藥 NSCLC 適應症 NDA 獲受理，也納入了優先審評審批序列；</p><p><strong>從商業化的節奏來看，SKB264 治療 TNBC 已經獲批，SKB264 治療 NSCLC 的兩個適應症預計將在 2025 年獲批上市，還有 A166（HER2 ADC）、A167（PD-L1）相關適應症的 NDA 也都已獲受理，預計獲批上市的時間同樣是在 2025 年。因此，2025 年將是科倫藥業創新藥全面商業化的開端。</strong></p><p>關於 SKB264 治療 TNBC 和 NSCLC，目前市場預期不錯。TNBC 是乳腺癌中最兇險、最難治的亞型之一，目前沒什麼好藥，<strong>SKB264 的獲批上市屬於填補市場空白，而且根據目前的臨牀數據，有成為 BIC 的潛力，藥效上的優勢是未來銷售放量的基礎。</strong></p><p>SKB264 治療 NSCLC 兩個已獲受理 NDA 的治療地位在二線和三線，NSCLC 是典型的大癌種，<strong>二線治療的市場空間依然不小，</strong>而且 SKB264 的 ADC 競品在今年均遭遇重大挫折，<strong>SKB264 在二線 NSCLC 領域亦具備一定的 BIC 潛力，因此未來的銷售狀況也是值得期待。</strong></p><h2><strong>04 投資策略</strong></h2><p><strong>從前文的論述可知，科倫藥業目前正處於創新藥進入收穫期之前特殊歷史階段，隨着創新藥的相關適應症陸續獲批，創新藥收入並表後，科倫藥業的收入結構將會有比較大的變化。</strong>因此，當下的財務信息（截至 2024Q3）僅包含了存量業務，主要是大輸液和抗生素中間體，以及一部分仿製藥業務。</p><p>鑑於大輸液與抗生素中間體這兩個行業都具有需求相對穩定、市場增長緩慢、競爭烈度不高等特徵，同時科倫藥業又是這兩個行業的龍頭，<strong>因此基於上述行業邏輯，科倫藥業的大輸液與抗生素中間體業務未來的預期都是穩健增長、不掉鏈子。</strong>抗生素中間體的彈性在過去主要靠控費，未來則要看合成生物產品銷售放量對業績的支撐。</p><p><strong>對於科倫藥業的創新藥，尤其是 ADC 產品，目前的市場預期頗高</strong>。一方面是技術本身相對較新，是精準醫學未來的核心方向之一，另一方面是在同類產品中已經展現出一定的 BIC 潛力，而且目前主攻的適應症也有着不錯的商業化潛力。未來創新藥收入的並表，將會對科倫藥業的估值起到強支撐。</p><p>考慮到我國普通患者的支付能力，創新藥在國內獲批後的商業化進程中，通過醫保來擴大可及性是很多藥企的選擇，但是醫保國談後對價格的壓制，也在一定程度上影響了創新藥的收入增長。因此，創新藥出海帶來的增量收入對於相關品種的預期將會產生重大影響，<strong>對於科倫藥業而言，其 ADC 產品通過與默沙東的戰略合作，藉助其資源在海外展業是中期的核心看點之一。</strong></p><p>再從技術層面來看目前的 ADC 產品，有效載荷以化療小分子為主，因此從本質上來看，目前主流的 ADC 可以説是具備打靶功能的化療，並沒有從根本上解決化療耐藥的問題。要知道 ADC 技術平台不止是可以搭載化療分子，還可以偶聯腫瘤免疫激動劑、PROTAC、核酸類化合物等，<strong>因此未來 ADC 平台的可擴展性、以及相關技術的升級迭代是該類藥物更大的看點，這對於科倫藥業未來的估值非常重要。</strong></p><p>估值方面，即便科倫藥業的股價整體上在近三年裏呈現了持續上漲的趨勢，但是科倫藥業近一年的 PE-TTM 長期在 20 倍以下，這樣的估值水平依然沒有脱離製造業範疇，並且對創新藥的預期顯然有低估。從另一方面來看，科倫藥業存量業務有着不錯的估值消化能力，未來創新藥收入並表後，隨着預期的改變，特別是對其科技成分的再定價，估值的向上空間也將由此被打開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2954,2338" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_c9623d8c026c4096926c593ba8d89be2@5426566_oswg555332oswg2954oswg2338_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：科倫藥業和滬深 300 的滾動 PE；資料來源：wind，36 氪</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>看見新力量：AI 應用即生產力，20 強角逐「算力小鎮杯」Create@算力應用創新大賽總決賽</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075538705576578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 15:23:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年以來，隨着 AI 大模型能力的持續進階，其在端側的應用部署正加速邁向爆發點。</p><p>一方面，手機、電腦、眼鏡、耳機等終端設備疊加 AI，試圖從硬件端整合 AI 應用能力；另一方面，AI 客服、AI 數字人、AI 視頻、AI 辦公等層出不窮，從軟件端推動大量行業的產業革興和效率提升。</p><p>埃森哲最新調研數據顯示，59% 的中國企業計劃在未來一年內將繼續加大數字化轉型的投入，相比去年增加了 6 個百分點，同時有相當多的中國企業希望能夠抓住 AI 技術，不斷創新加速重塑。</p><p>AI 應用市場欣欣向榮，但身處局中的企業，不得不面對潛藏的風險，以及存在的具體問題：</p><p>在應用潮爆發之際，什麼樣的產品可以脱穎而出，而不被泡沫掩蓋？當 C 端用户和 B 端企業都開始關注大模型產生的價值時，具體的落地之路該怎麼走？</p><p>12 月 4 日，由杭州臨平新城與阿里雲聯合舉辦的「算力小鎮杯」Create@算力應用創新大賽（以下簡稱「算力應用創新大賽」）正式閉幕。現場共有 20 家來自算力+新消費、算力+先進製造、算力+醫療健康、算力+文化娛樂、算力+多元發展等多個維度的企業參與決賽環節，其中上海眾新信息科技有限公司獲得總冠軍，北京軒宇信息技術有限公司獲得最佳人氣獎，北京炎黃國芯科技有限公司、北京清鵬智能科技有限公司、西湖製藥（杭州）有限公司、上海醫鈦科技有限公司 4 家企業獲得創新突破獎，鉑瑞賽斯傳感技術（上海）有限公司、北京軒宇信息技術有限公司、安準芯傳科技（蘇州）有限公司、蘇州雷澤金屬科技製造有限公司、蘇州潤芯微電子技術有限公司、諾亞木木（杭州）機器人銷售有限公司、德能森智能科技（成都）有限公司、上海愛楷醫療科技有限公司、北京圖乘科技有限公司、南京未來物聯科技有限公司、杭州華匠影視有限公司、萬有生化智能科技（深圳）有限公司、懿谷智能科技（上海）有限公司、温瀾清江（北京）科技有限公司、南京交想科技有限公司 15 家企業獲得應用創新獎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2124,1132" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_48a6c8359246446295a1de0b41974ba0@5722974_oswg4039886oswg2124oswg1132_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">總決賽路演企業</p><h2><strong>AI 賦能新型工業化，打破海外壟斷局面</strong>&nbsp;</h2><p>「智能製造的核心要義是 AI 賦能新型工業化。」今年以來，中國工程院院士、國家制造強國建設戰略諮詢委員會主任賙濟多次對外表達這一觀點。如今，大模型、大數據、大算力推動下的新一代 AI 飛速發展，AI 與先進製造技術深度融合，貫穿於產品、生產、服務等製造全生命週期的各個基本環節。</p><p><strong>先進製造成為 AI 應用落地的主場景之一，核心聚焦於芯片設計、傳感器製造、AIoT 等細分賽道。在本次參與決賽的 20 家企業中，8 家企業將目光鎖定到算力+先進製造領域。</strong></p><p>當今科技創新有三大主要手段：理論推導、實驗測試、計算模擬。科學計算機是科技創新體系中不可或缺的科研基礎設施。<strong>「眾新科技」</strong>專注於高端平台產品開發，其研製的高效節能自主可控立方體科學計算機是國內首家、全球唯二採用立方體架構的科學計算機。核心器件及底層基礎軟硬件 100% 國產自主研發可控。該計算機在分子動力學方面的計算效率顯著提升，打破了美國 ANTON 超算在分子動力學仿真領域的壟斷局面。</p><p>來自江蘇的安準芯傳，專注於感存算一體化智能邊緣振動傳感器製造。據 Market&nbsp;sand&nbsp;Markets 的最新預測，到 2028 年，AI 傳感器市場規模將達到 221 億美元，年複合增長率高達 41.6%。</p><p>市場潛力巨大，源自於 AI 傳感器的廣泛應用性。安準芯傳介紹，智能邊緣傳感器是未來大規模和超大規模分佈式人工智能物聯網的感知底座。與傳統傳感器相比於智能邊緣傳感器具備小體積、快應用、高精準、低成本、90% 機械故障可通過振動監測檢測出等優勢。</p><p>另一家傳感器製造商鉑瑞賽斯，則以氣體傳感器為切入口，破解卡脖子難題。氣體傳感器是目前監測大氣污染狀況的主要方式，長期被國際巨頭壟斷。鉑瑞賽斯氣體傳感器從材料到工藝完全實現自主設計。工藝上，利用高傳感響應納米材料和高速信號傳導微型傳感電極，打造超微型傳感器陣列；算法上，通過多路氣體模擬裝置提供精準原始數據，以及 BP（Back Propagation）神經網絡算法優化結果。</p><p>芯片設計方面，潤芯微電子專注於智能汽車、智能終端、AIoT 三大業務領域，開創性研發 2D-GPU 架構技術，設計開發智能座艙處理器、超低功耗 AR 眼鏡主控芯片等產品，大幅降低了相關芯片和產品的成本，並大幅提高性能。</p><p>起源於北京大學的炎黃國芯，專注於高可靠、高性能、自主可控電源管理芯片生產。最初的客户來自於航天領域，為衞星設計電源管理芯片。後續產品線逐步擴大，覆蓋宇航級、普軍級、車規級、消費級等四大領域，擁有超過上百款產品。</p><p>同樣關注航空航天領域的，還有雷澤金屬。雷澤金屬專注於基於高效加工系統的激光增減材設備的研發和生產。該設備創新性地將序列規劃方法和自適應分層算法進行整合，開發了激光增減材複合製造工序優化系統，結合增材近淨成形和減材保證精度的優點，適合高精度複雜型面及具有內孔內腔零件的一體化製造和修復再製造，在航空、航天、核電、模具等領域具有廣泛的應用前景。</p><p>智能物聯領域，AloT 智控系統大行其道。德能森是其中的佼佼者，其無線無源產品顛覆性改變了傳統有線有源解決方案的施工模式，可廣泛應用於家庭、酒店、辦公場所等場景，可最大限度發揮建築智控、節能減排作用。</p><p>另外，交想科技是現場少數的「待成長」企業。公司預計於今年 12 月成立，專注於智慧型分佈式蓄熱相關設備的研發和生產。工業過程加熱是製造業中處理或轉化原材料的基本步驟，約佔製造業能源消耗的 70％。據介紹，交想科技的分佈式蓄熱站可解決電網的波動問題，提升系統能效 15%。&nbsp;</p><p>看好病（質量）、看起病（成本）和看上病（效率），一直以來被認為是醫療領域的「不可能三角」。</p><p>在大模型浪潮下，AI 能否打破醫療的「不可能三角」？至少從現場參賽情況來看，6 家算力+醫療健康領域的創業企業，給出了樂觀答案。</p><p>先看質量。</p><p>不可否認，AI 已成為創新藥研發中的重要手段。以西湖製藥為例，公司以高性能計算為創新內核，加速藥物發現、提高靶標識別的精確度、優化藥物設計、實時監測臨牀試驗以及協同藥物組合等，顯著提升了新藥研發的效率和成功率。成立 4 年來，西湖製藥已完成 1 款藥物臨牀研究，即將上市。</p><p>愛楷醫療是 AI 醫療領域的「全能型」選手，專注於數字療法、數字硬件醫療產品和 AI 疾病診療，擁有完善的全院信息化系統產品。其神經電刺激定位（穴位定位儀），不依賴專家醫生，可通過正弦波的變頻和波長，精準有效地執行長時間靶向戰略性刺激，幫組形成免疫系統記憶。</p><p>再看成本。</p><p>萬有生化智能的核心產品是基於無電池傳感器的健康檢測 AI 智能體。硬件方面，採用無電池傳感器，通過色度和微流控技術實現對尿液、血液、汗液和唾液的檢測，成本僅傳統手段的 1/10。軟件方面，AI 智能體為用户提供個性化的健康管理建議和實時提醒，如按時服藥、優化飲食建議或進行鍛鍊計劃等。</p><p>需要望聞問切的中醫，是否可以實現遠程看病？温瀾清江的個人健康諮詢系統，利用深度學習技術對手機拍攝的中醫舌象進行健康分析研究，實現了中醫版的遠程問診。隨着系統的優化，未來還能實現食療推薦，切入大健康領域。</p><p>最後看效率。</p><p>諾亞木木專注於醫療物流機器人的研發，成立 9 年來，產品已經迭代至第 5 代。在諾亞木木看來，醫院物流不僅是運輸物資與科室流程之間深度的結合，也是一種醫工結合。目前，諾亞醫院物流機器人整體解決方案，可以承擔醫院 95% 的物資配送工作，24 小時不間斷工作，降低了院感風險，實現了物資閉環管理、精細化管理。</p><p>人工骨材料在骨折修復中起着至關重要的作用，要求材料具有易於加工、生物相容性高、可生物降解等特性。基於超材料設計大模型，醫鈦科技創新性地將超材料的智能化設計應用在醫療器械中，研發全球首例基於超材料設計的人造骨骼植入體，設計效率提升 80%。</p><h2>&nbsp;<strong>選好切點，釋放垂直 AI 軟件潛力</strong></h2><p>不久前，BVP（Bessemer Venture Partners）提出了一個觀點：垂直 AI 軟件將成為未來。</p><p>這和過去 12 個月中，全球出現許多垂直新模型有關，它們在理解語境、減少幻覺以及整體推理能力方面有着巨大的進步，為 AI 解鎖了很多新的應用場景。&nbsp;</p><p>同樣的，這股風潮也影響着國內市場。決賽現場，6 家創新企業，從不同應用切面，給出了落地思路。</p><p>軒宇信息是中國航天科技集團第 502 所的全資子公司，給出航天領域的質量數字化解決方案。據瞭解，該 SaaS 平台具備體系要求結構化、過程可視化、知識共享化、決策智能化、管理協同化等優點，目前已應用於 400 多家科研生產單位、行業協會、部隊用户。</p><p>孵化於清華大學的清鵬智能，將關注點放在能源大模型搭建上。據瞭解，該模型通過精細化的場景適配和適度的參數設計，可實現新能源功率預測、電力市場代理交易、光儲充配置優化、虛擬電廠運營優化等。</p><p>AI 邊緣計算領域，未來物聯圍繞邊緣計算技術構建邊緣側全自研的產品體系，沉澱 AI 平台化能力，形成中間件、算法分配等一系列標準工具，實現硬件、軟件和算法應用的解耦，為不同行業提供針對性解決方案。</p><p>3D 設計領域，圖乘科技以 BIM 和 AI 技術為依託，打造面向工業與建築業的自主可控 AIGC 3D 軟件產品體系，為工業與建築行業實現降本增效。</p><p>AI+IP、AI+動漫，AI 在數字領域大有可為。華匠影視是一家致力於策展和數字動漫研究的影視傳媒公司，通過將 AI 技術融入角色設計、動畫製作、結合二次元產業打造生態閉環。在風風火火、熱熱鬧鬧的&nbsp;AI&nbsp;教育領域中，懿谷智能精準錨定素質教育作為切入點。其產品匠心獨運，構建起一套涵蓋從啓蒙階段起始，歷經青少年時期，延伸至師訓體系的完整素質教育架構。通過這一體系，能夠助力孩子們全面、系統地把握藝術常識，逐步提升藝術素養，在輕鬆愉悦的學習進程中實現藝術知識的有效積累與穩固，為孩子們綜合素養的進階強勢賦能。</p><h2><strong>算力小鎮、阿里雲雙強聯合，加速創新應用落地</strong></h2><p>20 家企業高質量亮相算力應用創新大賽，那大賽的底色又是什麼？</p><p>決賽現場，臨平新城黨工委委員、管委會副主任夏成濤給出了官方解答：<strong>這是一場由算力小鎮與阿里雲聯合舉辦的創新大賽，是臨平區算力小鎮「四個一」體系中的「一活動」。</strong></p><p>2021 年，臨平區搶抓 AI 產業革命機遇，率先提出發展算力產業，打造全國首個算力小鎮，聚焦芯片設計和人工智能人，搭建起「四個一」體系：一平台，杭州數據要素運營中心（中國數谷•臨平）是浙江省內目前唯一落地的、具備多元數據開發利用能力的可信操作空間，也是全國首個通信行業數據要素協同創新中心，匯聚了信息化項目研發、安全運營、模型</p><p>訓練、數據加工、接洽展示等五大核心模塊；一政策，出台《杭州市臨平區促進算力產業發展專項扶持政策》，圍繞保障算力要素供給、加速創新場景賦能、推動產業集聚發展三大領域制定了一系列政策舉措、用服務、環境誠意，為臨平區算力產業提供有力支撐；一基金，成立首期規模 4 億元的算力主導產業基金；一活動，聯合頭部企業舉辦創新大賽，為算力小鎮的產業發展提供堅實的數據、算力、資金、政策和創新支持。形成一套遴選項目、資金扶持、商業模式驗證、場景支持的產業服務閉環機制。</p><p>算力應用創新大賽對於算力小鎮的重要性不言而喻，而阿里雲正是算力小鎮的最佳合作者之一。</p><p>阿里雲生長於杭州，致力於通過在線公共服務形式，提供強大的計算和數據處理能力，推動計算和人工智能成為普惠科技。過去 10 年間，阿里雲將計算成本降低 80%，存儲成本下降將近 90%；100 多款產品、500 多個產品規格的官網價格平均下降 20%，最高降幅達到 55%。</p><p>在阿里雲的幫助下，中小企業與大型企業的技術鴻溝被不斷縮小，同時促進了數據資源的有效整合與利用，加速了中小企業的技術升級與業務拓展。</p><p>一方提供政策與舞台，另一方提供技術支持，雙方有效實現優勢互補、資源互動。</p><p>2023 年初，臨平區人民政府與阿里巴巴集團簽訂戰略合作協議，阿里雲以技術協同區域產品創新，幫助企業快速接入雲計算的資源，通過一系列的培訓與開放的平台，使入駐企業能夠在大數據、物聯網、AI 實現深度的應用。</p><p>在初次合作的順利推進下，今年 9 月，臨平新城與阿里雲合作再度深化，共同發起算力應用創新大賽，以賽為媒，推動算力技術與各行各業的深度融合，加速創新應用的落地和普及，為產業升級和經濟發展注入新的活力，讓我們看見更多創新的新興力量。</p><p>大算力時代即將到來，AI 應用服務之戰才剛打響戰役。面對空間巨大、競爭激烈的 AI 應用市場，即使是已有不錯成績的大賽參與者，還有很長的路要走。而臨平算力小鎮、阿里雲將成為企業們發展的重要力量源泉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2262" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_1228ed2be5bf4aa5a4d170f999cdc045@5722974_oswg1027564oswg1080oswg2262_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜如何讓美國消費者擁抱中國貨？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075417483047816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 13:18:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美國，一直是很多企業出海的首選之地。今天的美國市場到底是什麼樣子？消費行為、用户身上有哪些新變化值得關注？火熱的 TikTok 等興趣電商平台、網紅達人資源，企業要如何利用？美國線下商超門檻高在哪，如何突破？</p><p>帶着這些問題，36 氪《CEO 錦囊》直播間出海系列專場邀請到了 Ocean Stone 聯合創始人兼管理合夥人楊飛、MCN 機構 MEGA 創始人羅維哲，一起和我們聊聊：如何讓美國消費者擁抱中國貨？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下問題：</strong></p><ol><li>今年美國「黑五」大促期間，兩位觀察到哪些有意思的變化？怎麼理解品牌營銷這件事？</li><li>美國市場的營銷重點跟國內有所不同，當地消費者願意為「低價」買單嗎？怎麼理解當下的 Z 世代人羣？</li><li>泛 IP 時代，萬物皆可聯名。出海企業如何做好 IP 聯名這件事？美國還有哪些切實可行的營銷手段？</li><li>有句話叫：「美國小賣鋪，困住中國老闆」，線下渠道一直是中國企業入駐的難點。今年十月美國直播帶貨出現了百萬 GMV 的案例，線上是否是出海企業的新解法？兩位認為什麼樣的企業適合線上、線下？</li><li>隨着美國新總統上台後對關税政策的調整，兩位認為這會對出海企業帶來什麼影響？如何應對這些變化？</li><li>對於正在出海的企業，兩位能否給出三條錦囊妙計？</li></ol><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：今年美國「黑五」大促期間，兩位觀察到哪些有意思的變化？怎麼理解品牌營銷這件事？</strong></h2><p><strong>楊飛：</strong>營銷是個很大的話題，系統性地講，推薦可以讀讀菲利普·科特勒用 5 年時間寫成的《營銷管理》(Marketing Management），在實際操作中，還涉及很多實踐手段。小時候印象最深的是像恆源祥這種反覆播放的廣告，雖然方式較為傳統，但洗腦廣告確實能提升知名度，現在仍然屢見不鮮。除了知名度，美譽度也是營銷的一個重要方面。一些功能相對簡單的商品，如洗衣液或洗面奶，如果能讓消費者覺得好用，那就是一種成功。但如果產品功能和內涵更復雜，就需要傳達出產品的獨特價值、品牌主張以及適用場景等，這些都是營銷應該傳達給消費者的信息。</p><p>很多 CMO 朋友會問我一個問題：你覺得中國的哪個品牌是真正的品牌？這個問題確實值得思考。在我看來，可以真正稱為品牌的公司不多，如果一定要舉個例子，茅台應該算是一個真正的品牌。品牌需要有價值觀、有獨特的競爭優勢，也需要做長期主義的事，需要十年、二十年甚至三十年去打造。</p><p>長遠營銷的前提應該是產品的功能，之後才是價值觀和外在的表現，再之後是看如何更有效的觸及用户。這裏有個誤區，很多企業家認為只要找明星代言就能做好營銷，今天找王一博，明天找易烊千璽。當有一天明星不再代言時，產品自己站不住，銷量必然會大幅下降。像始祖鳥這樣的品牌獲得成功，是因為他們清楚自己的定位，既代表高端生活方式，又具備實際功能，並且把自己差異化到極致，這樣的品牌能精準地找到到目標消費者，也可以讓用户更願意付費。這一切的基礎，是要看公司對目標用户的理解有多深。比如今年有個直髮梳品牌成長非常快，他們針對黑人髮質和直髮需求開發產品，並找到有代表性的模特進行營銷，成功説服了很多當地人購買，業績連年翻番。</p><p>總的來説，前期要苦練內功，做好產品；後期要做好本地化，深入瞭解目標消費者並精準營銷，這樣才能在激烈的市場競爭中脱穎而出。</p><p><strong>羅維哲：</strong>我們接觸過不少中國出海的頭部品牌，能明顯感受到哪些清楚自己的目標人羣和要傳達的信息，哪些還在摸索。很多中國出海品牌都還處於摸索階段，即使在國內已經很有名，到了海外也不太清楚用户羣體是誰，以及用户的溝通方式、喜好和關注的網紅類型。</p><p>我之前接觸過掃地機器人的一個子品牌，他們在美國 TT 上投入了大量預算做營銷。但當我問美國的網紅圈子和一些潛在用户是否知道這個品牌時，大多都沒聽過。出海做電商時，很多品牌都會強調核心��點，但在 TT 視頻上展示時，這些賣點往往無法有效觸達核心用户。大部分品牌還處在這個階段，就是做素材、投流、出單。當然，也有一些品牌做得比較好，比如美妝個護領域的 Sheglam。他們非常瞭解用户人羣畫像，品牌形象也非常鮮明。每個網紅視頻的封面都會用特定的字體和風格，把品牌形象傳播出去。國內也有很多頭部品牌在慢慢學習這些做法。</p><p>2023 年「黑五」的營銷勢頭很猛。那時候達人對帶貨還沒什麼概念，純置換，免費帶貨。第一批敢衝出來的賣家，高舉高打，一下子幹到了 200 人團隊，2 萬個視頻，曝光量很快就上來，對平台進行了飽和攻擊，沒人能比得過。但到了今年，這一套打法只適用 3 到 6 個月。達人和商家都有經驗了，大家開始比誰找的達人更好，誰的內容拍得更好。這跟平台也有一定的關係，每個節點都有不同的打法，跟生態有關。今年黑五這一波，大家基本上保持在 200-300 個網紅合作體量，希望能從 10 個視頻裏產出一個爆單的視頻，這就是大家目前的共識。</p><p>今年從達人合作上來説，明顯感覺到中國品牌出海的數量增多了，認可達人內容的數量也增多了，大家的付費意願和開單意願都明顯增多。</p><h2><strong>36 氪：美國市場的營銷重點跟國內有所不同，當地消費者願意為「低價」買單嗎？怎麼理解當下的 Z 世代人羣？</strong></h2><p><strong>楊飛：</strong>這讓我想起美國脱口秀一個華人講的段子：老美白人買了貴東西就會炫耀，比如「我花了 2 萬美刀買了這個，是不是很棒？」；而中國人是比誰更會省錢，比如「他 200 塊買的，我 2 塊買的，看我多會省」。這是個現象，並不完全準確，但也側面展現了美國的消費主義。在德州這種中部地區，可能 5000 美金就算中產了；但在加州，沒 8000 美金可能會活得較拮据。普通美國人去掉房租和醫保，一個月可能還剩 2000-3000 美金，但他們是願意一單花掉這些的。</p><p>很有意思的是，中國出口商習慣了卷，一定要低價，但美國高客單價的產品依然有市場。比如我們去年看到 Ebike 這個賽道，雖然一些中國商家在拼命降價，去年主推的 1799 左右的產品，今年已經降到 1299。但在線下自行車店，賣得最好的仍然是 2599 的產品。因為買這些產品的一般是白人中產，他們願意花 1000、2000、3000 美金去買「華而不實」的東西，但你得告訴他們為什麼要買，説服他們。</p><p>換句話説，營銷就是觸及用户，然後告訴他們為什麼要買。市場本身是給不同人羣不同的選擇，比如我這個月吃不飽飯，那我肯定選擇便宜的。但如果我日子過得還不錯，有房子有狗有三個小孩，那我可能就不會去買便宜貨，而是選擇更好的，最次也是去亞馬遜。這裏面有很多反常識的現象，比如性別比例：我們之前做廚具項目的時候，發現亞馬遜上購買個人攪拌機的男性用户比重挺大，達到了 40%。所以，很多時候還是要拿數據説話，不能純粹拍拍腦袋就決定。</p><p><strong>羅維哲：</strong>現在的情況是，國內捲到市場飽和了，利潤被壓榨到最低，只剩下頭部在賺錢。為什麼爆品出來後往往維持不過三個月？因為太多國內賣家在卷價格。比如同品質的產品，大家都從華強北、1688 拿貨。賣 24.99 的耳機，老外也能接受這個價格，還沒賣超過 1000 單，就有店鋪説，我賣 19.99，一下就能賣 3000 單。但是，對於海外消費者來説，每個人接受的價格不同。月收入 3000 美金和 1 萬美金的人，買的東西肯定不一樣。</p><p>人們喜歡看什麼內容？無非就是好看的、好玩的，顏值類、跳舞類的，認可自己的價值、嚮往的生活方式等這些標籤。Z 世代在美國已經是一個非常成熟的消費羣體，早在 2014 年就已經在 Youtube 平台驗證過很多次。現在只是將載體從 YouTube 換到 TikTok，或者換到 Snapchat 等其他平台，人還是這一羣人。只要找到這些人喜歡的話題，就能做好營銷。</p><p>比如在 TikTok 上賣居家跑步機，標準的賣法是產品功能介紹展示，但更吸引人的是什麼呢？是在家裏裝好聖誕樹，電視上打開 Netflix，點上蠟燭，播放音樂，然後開始用跑步機。使用場景變具象了，人們會説，這也是我想要的生活方式。這種生活方式的營銷在美國很受歡迎，跟國內也沒什麼特別大的差別。</p><h2><strong>36 氪：泛 IP 時代，萬物皆可聯名。出海企業如何做好 IP 聯名這件事？美國還有哪些切實可行的營銷手段？</strong></h2><p><strong>楊飛：</strong>首先，要理解為什麼做 IP 聯名。聯名本身就是交換資源、交換用户的過程。對方一定會想，我憑什麼跟你聯名？你是誰，能給我帶來什麼？用户可以給我嗎，能提升我的品牌形象嗎？或者你在美國有什麼知名度？國內有個做電動工具的品牌，工業設計很棒，他們跟 Supreme 做了聯名，我挺喜歡的。這種聯名一定是他們自己本身有基礎了，才去跟另外一家合作。其次，還有圈子的問題。大家認不認識，有沒有認同感。美國其實也是個熟人社會，當你的級別不夠的時候，看到的就是死板的法律規則。再往上走，就是熟人社會。美國人願意付多大代價幫你，或者是看兩個人關係夠不夠，以及你給的價值夠不夠。</p><p>中國品牌在美國打不開的一個重點，就是中國品牌對美國人不瞭解。中國品牌需要走出去，真的見到當地人，和他們成為好朋友，互相瞭解，才有機會實現深度合作。美國人在合作上很開放，但前提是你要符合他的要求，要準備好。你要知道對方的規則，以及對方想要什麼。比如有個朋友和我説過，如果跟迪士尼做活動，他們每個角色都有特殊的一套規則。比如不同世界的人物見面，米老鼠這個角色一定要在，因為它可以穿越時空。迪士尼品牌發展到這個程度，有非常成熟的體繫世界觀。所以聯名不是不能做，而是自己要先做得本土化，才更容易理解要怎麼做。</p><p>説到其他的營銷手段，現在的美國，跟十年前沒有大的區別。他們還在傳統的生活，不是拿中國最新的營銷手段或者工具過去就可以的，比如今年一些線上平台的電商化就沒那麼順利。我們可以嘗試一些更本土化的方法，比如直接到郵局去發傳單。值得一提的是，除了傳統的 Facebook、Instagram、Youtube，在美國還有很多被忽視的小眾但很有影響力的平台，比如 2C 的 Reddit，2B 的 LinkedIn，可以全方位的展現品牌本身的形象。美國人買東西，尤其是買決策成本高的東西，會有一個邏輯線，比如先在 ins 上看到，之後去 Google 搜索，去 Youtube 看評測，去官網或者亞馬遜下單，每個環節都要儘量提升轉化率。</p><p><strong>羅維哲：</strong>首先，線上的 IP 聯名一般分兩類，一類是與網紅大明星聯名，這是最常見的。另一種，是與動畫和漫畫 IP 的聯名。我認為國內出海做得比較好的是 CASETIFY 和 MINISO。CASETIFY 聯名款式多，營銷打法成熟，已經從電商概念進階為品牌概念了。電商型品牌怎麼做好 IP 聯名呢？以美國的美妝領域為例，明星 IP 的號召力和影響力非常強，如果他們自己的產品不錯，那短期內就能打造一個億級品牌。比如 Huda Beauty、Fenty Beauty 就在短時間內做到了估值過億。</p><p>其次，從電商角度看，聯名更多還是為了提升 GMV，所以考核維度也偏 GMV。出發點就是，跟哪個品牌聯名，能讓他們的受眾直接買單。要在小預算內做到這個結果，是挺難的。所以前期對不同 IP 的調研很重要，要看看不同 IP 的粉絲羣體是否有購買力。</p><p>最後，我最近在美國看到一些新的營銷玩法，其中一個很直觀的感受是播客的崛起。很多企業會通過播客做品牌傳播、建立用户私域。海外播客的商業空間很大，很多網紅被邀請去線下播客間分享，做活動。這其實是一種挺高級的玩法，大家一看就懂。所以，當一個品牌官網裏有自己的博客和播客，那你的營銷手段就已經領先同行很多了。</p><h2><strong>36 氪：有句話叫：「美國小賣鋪，困住中國老闆」，線下渠道一直是中國企業入駐的難點。今年十月美國直播帶貨出現了百萬 GMV 的案例，線上是否是出海企業的新解法？兩位認為什麼樣的企業適合線上、線下？</strong></h2><p><strong>羅維哲：</strong>首先，中國市場的基因，從天貓淘寶系孕育出比較成熟的線上電商生態，而美國則是亞馬遜長期霸榜。除了亞馬遜，很多用户習慣使用獨立站。美國整個內容生態、電商生態，包括直播帶貨，只發展了兩年，還在比較早期的階段。最近有個數據，TikTok 在 10 月份做出了個百萬美金 GMV 的直播間案例，這是非常好的數據。一般來説，直播間實時在線人數基本在 100 以下，單場 GMV 能到三五千美金已經算是中等級別，頭部的也就一兩萬美金。</p><p>其次，國內有陳赫、王祖藍、Angelababy 等明星下場帶貨，後面還有機構操盤，平台流量扶持，一場直播能做到上千萬人民幣的銷售額。用户進來看直播，更多是因為能看到這些明星，而他們剛好在帶貨。這樣慢慢養成了看直播、購買的習慣。美國的平台電商，想跳過頭部主播賺大頭坑位費的階段。現在國內都在做達人自播或者廠家自播，美國現在直接開始做廠家自播，很多素人主播和廠家自己在搭直播間，但實際效果並不好。不是話術、直播、人貨場的問題，是生態問題，需要慢慢搭建。</p><p>最後，對於創作者和品牌來説，他們肯定希望直播電商做得更好。最前線的網紅、直播從業者，他們到口袋裏的錢有沒有變多，這個很重要。比如像 Jeffrey Star 這樣的美妝一哥，一條短視頻的廣告費大概是幾萬至十幾萬美金。但在直播間講 4 個小時，到口袋裏的錢只有 5000 美金。除非像李佳琦，15 分鐘能賣幾十萬支口紅，否則這些達人不願意做直播賣貨。雖然對於網紅來講，如果持續在線有十幾萬人，也願意做直播，但目前的平台生態還沒辦法做到這點。所以，很多本土的達人和 MCN 機構變現還是走商單。總的來説，目前美國的直播電商挑戰還是挺大的。</p><p><strong>楊飛：</strong>大部分品牌出海的第一步還是做線上，因為線下投入較大。很多深圳的公司，都做到三五億規模了，仍然沒有海外團隊。所以，線上是大部分出海企業的第一步的主要選擇，要麼專注獨立站，要麼專注亞馬遜等平台。但企業出海最好的情況還是要線上線下綜合發展，才能真正建立用户認知。</p><p>至於線下渠道，確實有很多難點。首先，運營體量要夠，線下需要在美國備貨，涉及大量的資金。也會遇到貨物丟失、物流差錯導致的錯過採購窗口等常見問題，這樣可能會耽誤半年的時間，以及需要承擔這段時間貨品的物流費用。退貨也是一個坑，一般銷售三個月到半年後是退貨高峯。我們見過有些失敗產品的退貨率高達 40%，甚至直接拖垮一個本土品牌。因此，我們在產品定義上就要加深考慮，避免出於工廠邏輯，為節省成本而做出讓老外難以理解的設計，從而導致大量的退貨成本。</p><p>對於準備好的企業來説，線下是必然要進的渠道。就像中國的線上品牌，離開了平台就什麼都不是。用户在亞馬遜買東西，往往是因為亞馬遜平台，而非品牌本身。所以，全渠道的品牌認知很重要，線下能看到品牌肯定是個加分項。產品要起量，也還得靠線下和 ToB 業務，但這個階段一定是相對靠後的。一開始公司可以先進一些中小型的渠道，比如 Five Below 這種相對平價的超市，或者每個州的一些中型超市。這些渠道的合作壓力相對較小，不會有太多苛刻的條款，之後再進入全國性的連鎖會更好。</p><p>最後，要找到自己品牌的位置，比如美國有很多細分品類的專賣店和小的經銷商，這些都是很重要的渠道。但對於剛開展出海業務的企業來説，比較推薦的還是參加展會。雖然要投入一點人力物力，但也有節省成本的方法。比如現場可以找當地的美國人銷售幫忙在展會上現場銷售，這樣既能覆蓋展會成本，又能增加本地經銷商，和積累初始用户。</p><h2><strong>36 氪：隨着美國新總統上台後對關税政策的調整，兩位認為這會對出海企業帶來什麼影響？如何應對這些變化？</strong></h2><p><strong>楊飛：</strong>我們認為影響沒這麼大，主要也看公司自身的業務形態。對中國產品來説，即便價格增加 60%，很多產品仍然算便宜的。目前海外採購的商家，更看重東南亞、印度或非洲的供應商，是因為要規避政治風險，而非真的對中國出產有意見。我們要理解，採購方之間也存在競爭，比如 Costco 和 Target 這些線下商超，他們都想買最便宜的東西，也不想被關税拖累。所以，中國品牌更重要的是能理解渠道的需求，之後在挑選供應商的時候，儘量考慮工廠產地對關税價格的影響。深圳、浙江等產業帶的小家電、3C 訂單肯定是難以轉移的，因為換個國家不一定能造的出來。像服裝行業，美國大部分的產品產地都已不是中國。影響更大的行業可能是汽車出口，尤其是新能源車。</p><p><strong>羅維哲：</strong>首先，美國目前和國內的營銷打法基本一樣。如何在 6 個月內讓國內品牌崛起？答案就是：小紅書投放 300 個網紅，抖音投放 200 個網紅，發發微博，再加上明星代言。全渠道通撲，大概是這樣的情況。花費和比例相對固定，在國內已經是一套成熟的公式了。</p><p>其次，雖然海外大部分的頭部品牌還在觀望的狀態，但這兩年也發生了新變化。比如國內一些頭部的美妝品牌開始在美國備貨，找明星聯名，並與千萬粉的頭部網紅合作。品牌一定要有預算，並懂得如何最大化其價值。現在，很多品牌在海外處於迷茫狀態，不知道該怎麼做，所以都在謹慎地測試。</p><p>總的來説，國內這套方法論很成熟，很有效。雖然美國本土品牌玩法更高級，但我們的打法更接地氣。可以在有限的預算內，專注做好一兩百個網紅的合作，篩選好、內容規劃好，就能在線上平台實現彎道超車的效果。</p><h2><strong>36 氪：對於正在出海的企業，兩位能否給出三條錦囊妙計？</strong></h2><p><strong>楊飛：</strong>找服務商我有兩個建議。</p><p>第一，最好通過甲方或者圈子裏的朋友打聽口碑。比如我們合作過的甲方上市公司，他們會使用哪些合作伙伴，我們會從中挑選優質的。另外，圈子裏的朋友也是很好的資源，大家互相瞭解，這樣更可靠。但你要融入這個圈子，否則就比較難獲取這些信息。其實，服務商的關鍵在於具體做事的人，而不是品牌大小，因為大品牌不一定派來的人靠譜。有的人做過爆品，但不一定適合你，具體手感會有差異。所以，要嘗試，不能僅憑一面之詞就決定合作。</p><p>第二，公司內部一定要有懂行的人。Ocean stone 作為出海總經理或甲方角色，我們要能判斷對方做的事情是否靠譜，是否足夠。如果不夠，那就要找其他人。如果甲方老闆自己做，又不懂，就很容易被騙或遭受損失。所以，找服務商我的建議是：第一，問甲方；第二，小單快試，找到對的人。</p><p>至於出海企業，我覺得最重要的三條建議：</p><p>首先，老闆一定要親自嘗試，有手感，不能光靠想。</p><p>其次，要放下國內經驗。有些出海公司老闆覺得自己很牛，把國內的一套搬到海外，結果投多少錢都虧。所以一定要放下自我，去當地找懂行的人聊聊，相信自己的感覺。同時，要相信數據和邏輯，而不是歷史經驗，因為出海是完全不同的事情。管理員工的方式也可能不同，每個國家的公司文化都有差異，無法理解很容易起衝突。比如美國開公司，少不了被員工告，這時候要從根源提前在協議上做出很多約定。</p><p>第三個就是找我們（笑），Ocean Stone 現在主要幫助更多有出海意願的企業家，實現中國產業的國際化。這不是簡單的出海，而是一個先出海再回國的品牌成長和昇華的過程，是一個輪迴和生態。我們也很願意開放地把所有的經驗分享給大家，希望找到可以合作的品牌或工廠，共同把事業做得更長遠。&nbsp;</p><p><strong>羅維哲：</strong>我認為找服務商很重要的一點是：老闆或者團隊裏必須有人懂行。</p><p>首先，懂行的人對接才能明確知道在做什麼。比如一些 GMV 等複雜問題中，可能涉及很多步驟，每個步驟需要找不同的服務商來做。千萬不要寄希望於一家全能搞定，因為每家都有自己的專長。如果有一家服務商聲稱能單獨提升 GMV，那很可能是在誇大其詞。如果把所有的預算和期望都放在這一家身上，很可能會踩坑。其次，在與品牌方和服務商溝通時，能問出對的問題的人，往往能顯示出他們的專業性，也能得到更好的服務。</p><p>對於出海企業的建議，我認為雖然出海很難，但機遇比我們想象的更多，能量和增長也比我們想象的更大。</p><p>第一，保持對海外市場的積極看法，融入進去、參與進去，就已經領先很多了。</p><p>第二，在營銷打法上，不要完全摒棄國內的經驗和方法論，同時要做好本土化。一個簡單有效的方法就是，去國外待一段時間，瞭解當地的市場和文化。這樣回來後，你就能領先你的同行很多。</p><p>最後，網紅營銷本身是一個加速器，在國內已經很成熟，但裏面也有很多坑。找服務商時，大家可以在同行中進行比對。我們能給大家提供很多一線信息，如果你跟老外溝通有困難，找我們 MEGA 就對了。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3065748083451265%2C%22title%22%3A%22%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%B4%A7%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3065748083451265" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>順為、君聯、小米等出手 AI 智能影像賽道，「hohem 浩瀚」獲超億元 B 輪融資｜硬氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3073064636183427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獨家獲悉，智能影像先鋒品牌「hohem 浩瀚」近日完成超億元 B 輪融資，由順為資本、君聯資本聯合領投，小米戰投、雲啓資本、同創偉業、雲沐資本跟投，庚辛資本擔任本輪獨家財務顧問。本輪資金將用於公司產品技術研發、市場推廣及渠道佈局。</p><p>深圳市浩瀚卓越科技有限公司（以下簡稱「hohem 浩瀚」）創立於 2014 年，專注 AI 智能影像設備領域。作為 AI 跟拍穩定器首創者，「hohem 浩瀚」以用户思維為導向，通過將智能科技融入影像拍攝，致力於為用户帶來更多輕鬆、高效的智能拍攝體驗。</p><p>以往用户對手持穩定器產品的認知，大多停留在專業的影視創作工具，除了攝影師垂類人羣外，消費者對於手持穩定器的可玩性認知有限。但隨着智能手機攝影功能的不斷提升，消費者對高質量視頻內容的需求迅速增長。</p><p>當今影像內容生產過程中，除了需要在高速運動時保障出色的拍攝穩定性外，「hohem 浩瀚」洞察到，伴隨着直播、短視頻以及旅遊出行等場景加速發展，用户更需要一個隨行攝影師，解放雙手、讓自己成為主角，記錄生活中的美好時刻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_346a5d73ab5f40f2896e94ee319bb24c@6022551_oswg737296oswg1623oswg894_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浩瀚產品矩陣（圖源/官方）</p><p>2016 年 1 月，「hohem 浩瀚」在美國 CES 展上率先推出全球首款自帶 App 人臉追蹤的手機穩定器，至此開創 AI 跟拍穩定器品類，手持穩定器也從專業小眾攝影人羣，逐步走進大眾用户羣體的視野。</p><p>隨着在技術領域的持續投入，2021 年，「hohem 浩瀚」創新性地將端側 AI 能力賦能智能影像拍攝，發佈全球首款搭載端側 AI 追蹤模塊的手機穩定器，無需連接藍牙即可在任意 App 中實現人像追蹤拍攝。今年 10 月，基於新一代 AI 技術應用，「hohem 浩瀚」上線了全球首款 AI 觸控手機穩定器 M7，集成了 AI 畫面預覽、可視化調參、遠程觸控三大功能。</p><p>浩瀚 M7 創新性採用分體式觸屏控制器，搭載「hohem 浩瀚」自主研發的端側 AI 追蹤模塊，首創 AI 可視化預覽的觸控交互視覺跟拍系統，只需框選目標物體或人物，即可實現快速識別和智能跟拍，大大擴展了創作的可能性，提升 Vlogger、直播達人等獨立創作羣體的拍攝效率與內容質量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_319046d802144e9eaae3d95ab89a8bd7@6022551_oswg420115oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 M7（圖源/官方）</p><p>除專業級別的手機穩定器外，面向普通攝影愛好者，「hohem 浩瀚」同步推出了輕量化、普惠化的 X 系列和 V 系列穩定器，其輕巧便攜的摺疊設計極大提升了用户使用的便捷度，同時保留專業級別的防抖性能和智能交互功能，&nbsp;進一步降低使用門檻，使高質量視頻創作變得更加容易。</p><p>「hohem 浩瀚」創始人陳敏告訴硬氪，「手機穩定器是一個典型的工具類設備，從為專業攝影師、發燒友用户提供生產力的工具，成為面向廣大消費者的日常拍攝‘搭子’，從小巧便捷、簡單易用到端側 AI 融合創新，在這個過程中，hohem 浩瀚作為行業先行者，通過持續的技術創新和產品優化，不斷將穩定器品類推向智能化、消費化。在當前流媒體平台的社交屬性變遷和更廣泛的傳播趨勢下，我們堅信 AI 穩定器品類將進入快速破圈的全新增長階段。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_046fab802c3041ad8bada8f34f881c87@6022551_oswg243145oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 V 系列產品（圖源/官方）</p><p>目前，「hohem 浩瀚」已連續 3 年蟬聯抖音雲台類目銷排第一。剛剛過去的雙十一大促期間，銷量再創新高，拿下抖音 3C 數碼配件類目店鋪、直播間、商品三榜第一，天貓雙十一搶先購雲台類目銷量和銷售額雙料冠軍。</p><p>出海方面，「hohem 浩瀚」當前海外市場佔總營收的 60% 以上，旗下多款 AI 跟拍穩定器產品已進入全球 50 多個國家及地區，同時已成為海外亞馬遜等多個平台類目頭部品牌。</p><p>本輪融資後，公司將加大對 AI 技術、影像技術、高精度自動控制技術的研發投入，持續提升產品創新，落地更豐富的應用場景，用創新的產品體驗及過硬的產品品質，推動智能影像科技的全球化發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_d00d6e297ad7497a84cad27307638649@6022551_oswg317664oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚在美國拉斯維加斯廣播電視展覽會 NAB Show（圖源/官方）</p><h4>投資方觀點：</h4><p><strong>順為資本合夥人程天</strong>表示，當前 AI 技術正賦能智能影像賽道高速發展，廣泛應用於直播、短視頻、娛樂、教育等多個行業，未來應用場景將更加多元化。「hohem 浩瀚」團隊憑藉在智能影像產品深厚的研發積累、對多場景應用的創新探索，展現了卓越的實力。我們相信，「hohem 浩瀚」將以領先的技術實力和敏鋭的市場洞察力，為用户帶來更加智能便捷的拍攝體驗，成長為智能影像領域領軍品牌。</p><p><strong>君聯資本執行董事紀海泉</strong>表示，AI 正在不斷改變人們的生活，「hohem 浩瀚」通過 AI 智能影像方面的技術投入，幫助用户更好地記錄分享生活。更重要的，我們看好公司年輕有拼勁的團隊和國際化能力，相信他們未來在廣闊市場中競得一席之地，帶給用户更驚豔的智能拍攝交互體驗。</p><p><strong>小米集團戰略投資部合夥人蔣文</strong>表示，「穩定器作為攝影拍攝的生產力工具和專業配件，「hohem 浩瀚」團隊在該領域深耕多年，有深厚的技術積累及產品創新能力，我們期待團隊未來能為廣大手機及影像用户提供新一代拍攝體驗。」</p><p><strong>雲啓資本合夥人陳昱</strong>表示，視頻拍攝需求伴隨拍攝短視頻、直播等需求高速增長。「hohem 浩瀚」團隊長期聚焦用户需求，在產品定義上不斷創新，不僅最早引入獨立端側 AI 追蹤模塊， 未來將進一步提高 AI 拍攝智能化水平，帶領智能拍攝硬件從小眾走向大眾人羣。</p><p><strong>同創偉業智能終端負責人王晶</strong>表示，陳敏是我們一直在尋找的比較全面的產品經理型創始人。他對產品定義和用户需求洞察十分敏鋭，運營管理也極具天賦。我們認可他 10 年如一日的堅持，期待「hohem 浩瀚」團隊把握這一波 AI 賦能智能硬件的機會，實現真正的科技普惠。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華米兩名副總裁創業 AI 寵物硬件，「星聯未來」完成千萬元天使輪融資丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074076365419392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_21ce0f23f73945d1a31091f499a316c9@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注《智能湧現》</p><p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>《智能湧現》獲悉，「星聯未來」完成千萬元天使輪融資，由未來光錐前沿科技基金、零以創投領投，麟閣創投跟投。本輪融資將主要用於產品研發、團隊擴展和市場推廣。</p><p>「星聯未來」致力於將智能穿戴創新技術應用於寵物領域，重新定義真智能的寵物硬件產品，打造硬件+數據+生態的綜合科學養寵解決方案。</p><p>團隊方面，「星聯未來」由前華米科技海外業務副總裁毛漢勇、華米科技研發副總裁顧巖聯合創立。兩位創始人均擁有豐富的智能硬件行業經驗和全球視野，涉及各類智能可穿戴產品、自有 OS 系統、健康雲服務、全球首個運動 AI Coach 助手等，操盤的智能硬件累計出貨量超過 2 億台。</p><p>此次創業中，「星聯未來」將把人類可穿戴設備的經驗降維到寵物賽道，希望通過持續的技術創新和市場佈局，推動寵物行業從傳統硬件向智能化發展的技術變革。</p><p>目前，全球寵物行業增長迅猛，其中，美國市場擁有 1.64 億隻貓和狗，但智能寵物設備的市場滲透率仍然較低。在中國，寵物市場同樣處於快速發展階段，寵物主對科學養寵的需求日益增長，但痛點在於缺乏專業指導，而當前的寵物行業硬件產品同質化嚴重，技術方案老舊且低效。</p><p>據瞭解，在產品方面，「星聯未來」計劃在明年推出首款 AI 寵物硬件產品 SATELLAI Collar 和 SATELLAI Tracker。</p><p>「星聯未來」創始人毛漢勇向《智能湧現》表示，這兩款產品的基礎賣點是集成了衞星定位，為寵物主提供<strong>寵物定位、防丟失功能</strong>——目前，北美總共有 9000 萬隻寵物狗，<strong>每年的丟失率高達 10%。</strong></p><p>此外，這兩款 AI 硬件產品的另一大賣點在於，將對寵物進行<strong>健康實時監測</strong>，並基於大模型能力對所收集的寵物信息進行深度學習。未來，寵物主不需要去找人請教或搜索養寵經驗，AI 便可以告訴你寵物的生理情況、情緒狀況，並且給用户更好的養寵指導，讓人更充分了解寵物。</p><p>毛漢勇表示，當前市場上的寵物智能硬件仍停留在小家電階段，遠未達到數字化和智能化的水平，而「星聯未來」的目標是，將藉助在人類智能穿戴技術上的深厚積累，結合對寵物生物生理特性研究，配合最新的 AI 能力，實現真正的寵物全場景智能化，為寵物主與寵物之間構築一條永不斷連的智慧數據紐帶。</p><p>商業模式上，未來「星聯未來」並不是純硬件的銷售模式，會提供更多的訂閲費服務模式，包括寵物數據分析、寵物診斷等等業務。<strong>這兩款產品將於明年在海外市場上市銷售，定價大概在 300 美金以上。</strong></p><h3>投資人評價</h3><p>投資方果殼 CEO、未來光錐前沿科技基金創始合夥人姬十三：星聯未來團隊擁有頂尖的行業經驗和執行力，對寵物智能硬件賽道有深刻洞察。我們非常看好他們未來在這個領域的發展潛力。</p><p>投資方零以創投創始合夥人鄭連發：寵物賽道是一個萬億級別的市場，未來市場空間巨大。星聯未來擁有出色的管理和技術團隊，通過智能硬件以及軟件生態組合來幫助實現科學健康養寵，核心成員在智能可穿戴設備領域有過從 0-1 的成功落地經驗，創始人毛漢勇具有強大的海外市場銷售管理能力，結合國內在生產供應鏈方面的優勢，我相信星聯未來有很大發展潛力，期待公司早日成為寵物智能硬件領域的頭部企業。</p><p>投資方麟閣創投表示：寵物行業是確定性極高的大賽道，中國企業在供應鏈上優勢顯著。結合新一代 AI 技術打造全新寵物可穿戴設備，可在成熟賽道中實現創新突破。星聯未來核心團隊擁有資深銷售專家與頂尖技術人才，在行業內彼此協作深耕多年。我們相信，公司通過持續產品迭代，基於寵物數據不斷拓展應用場景，依託供應鏈打造高性價比、高滿意度產品，一定能為消費者帶來更多驚喜。麟閣創投將持續在 AI+領域佈局，做好科學家的共同創業者，創業者的長期陪伴者。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜張庭恢復直播帶貨；12306 要求第三方平台中止春運營銷炒作；​王化闢謠小米在港拒招 35 歲以上員工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075112443212417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 08:07:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>小菜園</strong></p><p>36 氪獲悉，小菜園公告，公司擬通過香港 IPO 全球發售 1.01 億股股份，每股發售股份的發售價將為 8.50 港元，12 月 12 日至 17 日招股，預期股份將於香港時間 12 月 20 日（星期五）上午九時正在聯交所開始買賣。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>張庭恢復直播帶貨，帶貨 7 小時銷售額 267 萬元</strong></p><p>12 月 10 日，張庭在某電商平台個人賬號開播帶貨，此次開播未售賣其個人品牌 TST，2 場帶貨均為帝伯朗廚具專場。據新榜新快數據平台顯示，張庭 12 月 10 日開播 7 小時，人氣峯值 10 萬，銷售額達 267 萬元。&nbsp;</p><p>新快數據平台顯示，張庭個人賬號在 9 月初恢復直播，直播內容多為健身、護膚、日常保養等內容，12 月初逐漸試水恢復帶貨，在 12 月 5 日開播 2 小時帶貨了部分化妝品，不過銷售額僅有 159 元。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>12306 要求第三方平台中止春運營銷炒作</strong></p><p>36 氪獲悉，據鐵路 12306 官微消息，鐵路 12306 科創中心公告，鐵路 12306 平台是中國鐵路面向社會提供互聯網票務服務的唯一官方渠道，致力於為廣大旅客提供公平公正、温馨便利的鐵路購票出行服務，從未授權任何第三方平台發售火車票和辦理火車票相關業務。近日，某第三方平台公開宣稱「春運搶票開始」「最早可提前 90 天預約」，純屬平台營銷炒作，與鐵路 12306 平台無關。該行為嚴重誤導廣大旅客，擾亂火車票正常票務秩序。對此，鐵路 12306 平台正告相關第三方平台，務必立即中止此類營銷炒作行為。&nbsp;</p><p><strong>王化闢謠小米在港拒招 35 歲以上員工</strong></p><p>近日，有網友在社交平台發視頻稱，某內地手機品牌在香港拒招 35 歲以上員工，引發熱議。 對此，12 月 11 日，小米公關部總經理王化發文闢謠，稱公司招聘「沒有這個限制」。&nbsp;</p><p>王化表示，「聽説還有人在發這個視頻給小米潑髒水，上個月專程問了 HR 的老大確認了三點事實。 第一： 視頻中提到只給短期合同，我們全部是長期合同。 第二： 視頻中提到了年齡限制，我們沒有這個限制。 第三： 視頻中的人應該是獵頭，我們香港崗位沒有在用獵頭。 」（鳳凰網科技 ）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>咖啡價格升至 47 年來最高水平</strong></p><p>據中國新聞網援引彭博社 10 日報道，全球市場份額最大的咖啡豆品種——阿拉比卡咖啡豆期貨價格達每磅 3.45 美元，今年漲幅超過 80%，創 1977 年以來最高水平。價格上漲的主要原因是市場對巴西這個最大咖啡生產國減產的擔憂。巴西在今年 8 月和 9 月間遭遇 70 年來最嚴重的乾旱，10 月又迎來強降雨。全球最大的咖啡貿易商之一沃爾咖啡（Volcafe）在巡查農作物後發現存在長期乾旱情況，因此下調了對巴西阿拉比卡咖啡豆產量的預期。&nbsp;</p><p>據悉，咖啡價格上漲可能會進一步提高烘焙商和咖啡店的成本，這些成本將轉嫁於消費者。咖啡巨頭雀巢公司 11 月表示，將提高價格並縮小包裝，以減輕咖啡豆價格上漲的影響。意大利咖啡巨頭拉瓦薩也表示，咖啡價格飆升迫使其將更高的原材料成本轉嫁於客户。（中國新聞網）</p><p><strong>甘薇回應還債 12 億，賈躍亭去美國不是躲債</strong></p><p>據快科技報道，12 月 11 日，賈躍亭前妻、影視製作人甘薇更新視頻，首度回應當年「7 天還 12 億」，稱無論遇到什麼困難，都不要放棄希望。甘薇在視頻中回憶了當年和賈躍亭陷入還債危機的細節，她表示，樂視最輝煌的時候市值 1500 多億，但市值在那兒只能看着。後來賈躍亭成立了債務小組，那十多天度日如年，要面臨所有的債權方，所有的媒體，再怎麼內心鋼鐵一般堅硬，還是害怕。</p><p>被問及「你當時在國外是主動回來的嗎」，甘薇坦言，自己必須回國。她還表示，「賈總去美國的時候，不是逃避債務，他在美國開拓 FF91 汽車業務的時候，每個月都要去開一次會，帶的衣服就是一個星期的」。（快科技）</p><p><strong>字節提升剪映即夢業務優先級</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，字節管理層判斷 AI 對話類（或稱 chatbot 類）產品可能只是 AI 產品的「中間態」，長期更理想的產品形式，大概率需要更視覺化的用户體驗、更低的用户使用門檻。因此，字節已經提升了即夢的產品優先級，嘗試用新的路徑打造 AI 時代的「抖音」。就此向字節求證，字節暫無回應。&nbsp;</p><p><strong>拜登據悉計劃阻止日本製鐵收購美國鋼鐵的交易</strong></p><p>據報道，知情人士透露，美國總統拜登計劃以國家安全為由，在本月晚些時候阻止日本製鐵收購美國鋼鐵公司一事。美國外國投資委員會小組今年大部分時間都在審查這一擬議的收購案，該小組必須在 12 月 22 日或 23 日之前將其決定提交給拜登。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>去哪兒：今年以來購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%</strong></p><p>36 氪獲悉，去哪兒數據顯示，今年以來，在去哪兒平台購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%。增幅最高的省份是上海、北京、雲南、福建和湖北。一線和新一線城市增幅高於平均水平，尤其是 18 歲以下的青少年成為購買人生第一張機票的主力人羣，增幅超過五成。今年以來，三線以下城市居民購買人生第一張機票量同比增長了 35%，增幅創近 5 年新高。<strong>美股三大指數收盤漲跌不一，特斯拉漲超 5%</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 11 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.22%，納指漲 1.77%，標普 500 指數漲 0.82%。大型科技股多數上漲，特斯拉、谷歌漲超 5%，英偉達漲超 3%，亞馬遜、Meta、奈飛漲超 2%，微軟漲超 1%；蘋果小幅下跌。熱門中概股多數下跌，騰訊音樂跌超 5%，京東跌超 3%，小鵬汽車、蔚來跌超 2%，B 站、拼多多跌超 1%；網易、百度小幅上漲。</p><p><strong>沙特獲得 2034 年世界盃主辦權，六國同辦 2030 年世界盃</strong></p><p>36 氪獲悉，據 FIFA 國際足聯微博，2024 年 FIFA 國際足聯特別代表大會確認：六國（西班牙、葡萄牙、摩洛哥、阿根廷、烏拉圭、巴拉圭）將同辦 2030 年世界盃，西班牙、葡萄牙、摩洛哥正式獲得 2030 年世界盃主辦權，阿根廷、巴拉圭、烏拉圭將舉辦前三場比賽。沙特獲得 2034 年世界盃主辦權。</p><p><strong>有國有大行收到會議通知，個人養老金制度有望全面開閘</strong></p><p>從知情人士處獲悉，有國有大行已收到人社部通知，將於本月中旬召開全面實施個人養老金制度視頻會。屆時，在 36 個城市或地區試點取得先行經驗的基礎上，個人養老金制度有望向全國全面推行。「開完會後即開閘！」上述人士表示。（21 世紀經濟報道）&nbsp;</p><p><strong>寧德時代申請 NING COFFEE 商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近期，寧德時代新能源科技股份有限公司申請註冊兩枚「NING COFFEE」商標，國際分類為方便食品、餐飲住宿，當前商標狀態為等待實質審查。此前，該公司已申請註冊兩枚「寧咖啡」商標。據瞭解，今年 8 月，寧德時代被曝開始賣咖啡。其售賣的產品包括「超充美式」「續航拿鐵」「零碳水仙」「零碳玉露」等 6 種，且售價均為 9.9 元。寧德時代方面人士表示，這些只在寧德時代成都線下展廳——新能源生活廣場提供，「是配套產品，不是主力」。</p><p><strong>SpaceX 回購股票，估值飆升至 3500 億美元</strong></p><p>馬斯克旗下的 SpaceX 公司通過增發股票，估值達到 3500 億美元。收購要約副本顯示，SpaceX 和投資者同意以每股 185 美元的價格從內部人士手中收購 12.5 億美元的股票。這輪融資不包括籌集新資本，因為收購要約是對現有股票的二次出售。值得注意的是，作為要約的一部分，SpaceX 將購買多達 5 億美元的普通股，這是一次罕見的股票回購，顯示了這傢俬營公司的財務狀況。（新浪財經）</p><p><strong>馬斯克成為全球首個身家超過 4000 億美元的人</strong></p><p>馬斯克成為身家達到 4000 億美元的第一人，刷新了世界首富里程碑。最近催化劑是 SpaceX 的內部股票出售交易，馬斯克資產淨值一舉增加約 500 億美元至 4392 億美元。2022 年末馬斯克的財富淨值一度下降了超過 2000 億美元，但是在特朗普上個月贏得大選後，作為他最大金主，馬斯克立刻身價暴增。12 月 11 日，SpaceX 及其投資者同意從員工和其他公司內部人士手中購買總值 12.5 億美元股票。該交易對這家民營的太空探索公司估值約為 3500 億美元，使 SpaceX 成為全球最有價值的私營初創企業。（財聯社）</p><p><strong>蘋果正與博通合作開發人工智能芯片</strong></p><p>知情人士稱，蘋果正在研發專門為人工智能設計的服務器芯片，並正與博通合作開發該芯片的網絡技術。新芯片的內部代號為 Baltra，預計到 2026 年可量產。此舉凸顯了蘋果長期避免從主導人工智能處理器市場的英偉達購買芯片的立場。報告指出，這也標誌着蘋果芯片團隊的一個里程碑，該團隊最初為 iPhone 設計芯片，然後轉向為性能和能效設定新標準的 Mac 處理器。（新浪財經）</p><p><strong>高盛 CEO：若監管允許，將考慮成為比特幣現貨做市商</strong></p><p>高盛集團 CEO 大衞·所羅門於 12 月 10 日表示，如果監管更加清晰，高盛可能會考慮成為領先加密貨幣的現貨做市商。所羅門在一次活動上表示，從監管的角度來看，該公司參與比特幣和以太坊現貨交易的能力「非常有限」。「你必須問監管機構，因為目前，作為一家受監管的銀行機構，我想你知道這一點，我們不允許擁有比特幣這樣的加密貨幣作為本金」，所羅門説。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉據悉在新德里尋找地點開設展廳</strong></p><p>據報道，知情人士稱，特斯拉已經恢復在新德里尋找展廳空間，這是該公司在今年早些時候擱置投資計劃後重新考慮進入印度市場的第一個跡象。今年 4 月，馬斯克曾打算訪問印度並宣佈一項投資計劃，但在最後一刻取消了訪問。其中一位消息人士稱，特斯拉正在尋找 3000 至 5000 平方英尺（約 280-465 平方米）的空間，來創建一個消費者體驗中心，併為其交付和服務運營尋找一個三倍大的空間。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>俄羅斯跨境電子商務平台「Ozon Global」將在中國新建 6 個倉儲中心</strong></p><p>36 氪獲悉，在第三屆深圳 2024 中國電子商務論壇上，俄羅斯跨境電子商務平台 Ozon Global 宣佈，明年的銷售佣金將減少近一半。同時，Ozon Global 將在中國東部和南部推出 6 個合作伙伴倉儲中心。&nbsp;</p><p><strong>罷工結束後，波音飛機 11 月交付量降至 13 架</strong></p><p>美國波音公司 12 月 10 日發佈報告稱，11 月份該公司交付了 13 架商用噴氣式客機，不到 12 個月前向客户交付的 56 架噴氣式客機的四分之一。10 月份的交付量比 10 月份的 14 架有所下降，當時該公司的大部分飛機生產仍處於停產狀態，33000 名工廠工人舉行了為期七週的罷工，罷工於 11 月 5 日結束。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>SpaceX 因內部股票出售估值定在約 3500 億美元</strong></p><p>據媒體看到的一封發給員工的電子郵件顯示，SpaceX 及其投資者已同意以每股 185 美元的價格收購該公司高達 12.5 億美元的普通股，這筆交易對埃隆·馬斯克旗下的這家火箭和衞星製造商的估值約為 3500 億美元。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>谷歌據悉要求美國聯邦貿易委員會解除微軟雲對 OpenAI 技術的獨家託管</strong></p><p>據報道，知情人士透露，谷歌最近要求美國政府解除微軟在其雲服務器上託管 OpenAI 技術的獨家協議。知情人士説，美國聯邦貿易委員會向谷歌詢問微軟的商業行為以進行更廣泛調查，谷歌隨後表達了這一意見。包括谷歌和亞馬遜在內的與微軟存在競爭關係的公司希望自己託管 OpenAI 的人工智能服務，這樣他們的雲客户就不需要同時使用微軟的服務器來獲取這家初創公司的技術。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>德國警方搜查阿迪達斯辦公室，開展税務調查</strong></p><p>據報道，作為長達數年的税務調查的一部分，德國警方 12 月 10 日對阿迪達斯的德國總部進行了搜查。阿迪達斯發言人表示，搜查行動涉及 2019 年起進口到德國的貨物的海關和税收清關規定。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>TikTok 就加拿大下令關閉當地子公司提出審查申請</strong></p><p>TikTok 加拿大分公司當地時間 12 月 11 日公告稱，已經向聯邦法院就政府關閉 TikTok 加拿大業務的命令提出審查申請。TikTok 稱，找到一個有意義的解決方案並確保本地團隊與 TikTok 平台一起繼續存在，符合加拿大人的最佳利益。當地時間 11 月 6 日，加拿大政府發佈公告稱，經過多步驟的國家安全審查程序，加拿大政府已下令終止字節跳動加拿大子公司 TikTok Technology Canada 在加拿大的業務。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>沃爾沃汽車大慶工廠第 50 萬輛整車正式下線</strong></p><p>36 氪獲悉，據沃爾沃汽車官微，近日，沃爾沃汽車大慶工廠第 50 萬輛整車正式下線。&nbsp;</p><p><strong>微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門</strong></p><p>據英國金融時報，微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門。（財聯社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>谷歌推出最新 AI 模型 Gemini 2.0</strong></p><p>當地時間 12 月 11 日，谷歌宣佈推出 Gemini 2.0，稱這是其迄今為止最強大的模型。即日起，谷歌將 2.0 開放給開發者以及受信任的測試人員，並正在積極推進將其整合到公司的產品中，率先從 Gemini 和 Search 開始。即日起，Gemini 2.0 Flash 體驗版模型將對所有 Gemini 用户開放。同時，谷歌還推出了 Deep Research 的新功能，它運用高級推理和長上下文處理能力，承擔研究助手的角色，幫助用户探索複雜的主題並撰寫報告。該功能自今日起對 Gemini Advanced 用户開放。（新浪財經）</p><p><strong>Meta AI 高管暗批 OpenAI：閉源 AI 是荒謬的，開源是唯一出路</strong></p><p>Meta 生成式 AI 工程副總裁 Manohar Paluri 日前表示，閉源 AI 是荒謬的，要充分發揮 AI 的全部潛力，開源是唯一的出路。眾所周知，生成式 AI 的先鋒 OpenAI 目前採用的就是閉源模式，其主要收入來源包括訂閲和 API 服務。作為 OpenAI 的聯合創始人，特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）起訴 OpenAI，就是因為該公司違背了當初的使命，放棄了開源承諾。（新浪科技）</p><p><strong>企業多元化佈局，AI 醫療應用漸成氣候</strong></p><p>2024 年的醫療 AI 領域，隨着大語言模型和生成式 AI 技術的快速發展，包括互聯網醫療、醫學影像、新藥研發等在內的多場景中的 AI 技術都在釋放出前所未有的價值。行業人士普遍認為，「醫療+AI」前景廣闊，無論患者還是醫生，都將在這場科技革命中受益。（上海證券報）&nbsp;</p><p><strong>酷特智能：和華為共同打造的酷特 AI Agents 2.0 版本正在研發中</strong></p><p>36 氪獲悉，有投資者問酷特智能，公司的和華為共同打造的酷特 AI Agents 目前還有在使用嗎？酷特智能在互動平台表示，雙方正在以酷特「企業級操作系統」1.0 版本為原型基礎，以酷特智能新園區為試驗田載體，基於盤古大模型、鯤鵬+昇騰算力等先進科技，升級成酷特 AI Agents 2.0 版本，目標是使其成為普適的數智化工具和幫手。目前酷特 AI Agents 2.0 版本正在研發中。&nbsp;</p><p><strong>開源證券：AI 視頻大模型正加速競賽，繼續佈局「AI+影視」</strong></p><p>36 氪獲悉，開源證券研報指出，AI 視頻大模型正加速競賽，多模態能力持續升級，助力商業化空間打開。影視內容、版權、營銷公司積極擁抱 AI 視頻，繼續佈局「AI+影視」。看好 AI 視頻模型不斷迭代、應用加快落地，疊加電影新片供給釋放及消費補貼等政策助力，進一步推動「AI+影視」商業化空間打開。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>Zara 母公司 Inditex 前三季度營收增長 7.1%，淨利增長 8.5%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 前三季度營收同比增長 7.1% 至 274 億歐元，淨利潤增長 8.5% 至 44 億歐元，毛利率同比增加 4 個基點至 59.4%。（財聯社）</p><p><strong>BOSS 直聘：第三季度營收 19.12 億元，同比增長 19%</strong></p><p>36 氪獲悉，BOSS 直聘發佈了 2024 年第三季度財報。財報顯示，第三季度公司取得營收 19.12 億元，同比增長 19%；淨利潤 4.64 億元；非通用會計準則下，經調整後營業利潤為 6.05 億元，經調整後營業利潤率超 30%。三季度，公司加大產品、運營服務力量，做好用户的新增與留存，截至 2024 年 9 月 30 日止的 12 個月內，向公司付費的企業客户數為 600 萬，同比上漲 22.4%。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「hohem 浩瀚」完成超億元 B 輪融資</strong></p><p>近日，智能影像先鋒品牌「hohem 浩瀚」完成超億元 B 輪融資，由順為資本、君聯資本聯合領投，小米戰投等多家機構跟投。本輪資金將用於公司產品技術研發、市場推廣及渠道佈局。「hohem 浩瀚」創立於 2014 年，專注 AI 智能影像設備領域。作為 AI 跟拍穩定器品類首創者，致力於為用户帶來更多輕鬆、高效的智能拍攝體驗。&nbsp;</p><p><strong>「具身風暴」完成超千萬元人民幣的天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「具身風暴」近日完成超千萬元人民幣的天使輪融資。本輪投資由羲融善道和星河資本共同投資，仁辰資本擔任獨家財務顧問。募集資金將主要用於產品研發、產品量產和日常運營。具身風暴成立於 2023 年 9 月，專注具身智能人機交互新範式的研發與落地，通過基於海量真實人類反饋的模仿學習解決通用人機交互舒適性問題。&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從開酒館到開酒店，跳海的秘密是「文科生創業」｜專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074291512914819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 18:12:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>訪談&nbsp;|&nbsp;楊軒</p><p>整理&nbsp;|&nbsp;蘭傑</p><p>「喜歡跳海就像喜歡希望一樣，這是我今年唯一聽過的還在增長的故事。」一個創投圈子的朋友今年這麼跟跳海酒館創始人梁優（花名「梁二狗」）説。</p><p>這家連鎖酒館不僅熬過了疫情，在我的前同事、跳海聯合創始人隨易的朋友圈裏，總能看到跳海新酒館又又又開張了的消息。在它今年 9 月拿到挑戰者資本的融資後——消費項目如今能拿到融資也是個稀罕事——跳海酒館今年初是二十來家，如今已經翻倍，漲至 40 家。</p><p>在需求不足，新消費消沉，消費整體以「低價」為主旋律的今天，跳海的故事無疑是個異類。</p><p>跳海依然能增長的秘密是什麼？</p><p>從門店外觀看，即使梁優跟我列舉了跳海諸多的精心設計，我也得説，這家酒館平平無奇。只有入夜，當許多年輕人淤堵在跳海門口，這份不一般的熱鬧才顯出它的特別。</p><p>特別多的客流、特別好的收入利潤，以及特別被吐槽的高酒價——當一般精釀酒吧賣 50 塊一杯啤酒時，跳海賣 70 塊——共同構成了一樁好生意。</p><p>生意怎麼個好法？毛利 75% 左右，坪效接近 4 萬元/平米，門店全都盈利。</p><p>在此前關於跳海模式的討論中，它的生意秘訣可以用「引流」來歸納。具體來説，首先是「先有人後有店」，梁優是先聚起了一幫能邀約喝酒的朋友，人數多到一個 500 人的微信羣都裝不下之後，才開第一家跳海門店；然後是「打酒師模式」，讓前來兼職的打酒師朋友帶朋友，帶來了超出梁優個人朋友圈之外的新客流，讓新門店也開得起來。</p><p>換句話説，這是一家靠「私域流量」支撐的線下連鎖店。背後是梁優多次創業後的一個清醒認知：線上流量太貴了，流量只有掌握在自己手裏，才能擺脱給平台打工的命運。</p><p>但是僅僅用「引流」來理解跳海，又過於淺層。</p><p>在「私域流量」故事盛行的這些年，我們已經見過太多死寂的微信羣，運營動作彷彿沒有感情的廣告機器，最終效果也很難評。</p><p>跳海的故事底色與其説是冷冰冰的「引流」，不如説是社區社羣運營。其中有太多「文科生」的成分，超出了一般的商業理性和數據分析。</p><p>如果把跳海打酒師類比為線上社區的 KOL，那這部分人是什麼氣質的？整個社羣要怎麼建立規範和公約？社區成員對跳海「上癮」的底層心理是什麼？</p><p>所以梁優很希望小紅書的「文科生」故事大家能懂，這樣，他跟合作者解釋跳海會容易很多。</p><p>正因如此，我抓梁優聊了很多純商業理性之外的文科生話題。此外，我還問了很多遍，跳海的玩法，在其他領域能不能行？</p><p>梁優認為可以。他自己就打算把這套社羣運營的玩法，擴展到青年旅舍和長租公寓。今年年初，他在自己的即刻中如此寫到：跳海這一套可以乾的事情有很多，取決於我們想法有多大。</p><p><strong>以下為 36 氪與梁優的對談，有編輯精簡。</strong></p><h3><strong>1、為什麼是跳海？</strong></h3><p><strong>楊軒：你曾是年輕人社交平台 Someet 創業團隊的成員，有人説「跳海其實是 Someet 的酒吧版」。我身邊很多 90 後同事都用過 Someet，我也曾經是個年輕的北漂，能理解年輕人來到大城市，有對抗孤獨的強烈社交需求。但 Someet 在商業化上並不成功。最終實踐證明，酒吧才是解決年輕人社交需求的更好方式嗎？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>Someet 平台上有很多用户發起的活動，在北上廣每週都有三四百場優質的活動。電商有個概念叫人貨場，而我們則是人、空間、內容，想辦法去做匹配和優化。我現在在做跳海，就變成那些用户發起的活動落在不同的店裏，我們拿不同的活動去填到不同的空間裏去，這也是在做人、空間、內容三者的優化匹配。</p><p><strong>楊軒：但 Someet 模式和來跳海喝酒相比，它的活動策劃是非標準化的，這就需要有活動策劃人，有比較強的策劃和組織能力，比較難做。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>Someet 聯創隨易和創始人小白對活動質量的要求都特別高，但活動質量越高代表檻越高，用户數就起不來。Someet 為了讓普通人都可以在上面發起活動，甚至搭建了個部門叫 product manager of activities（PMA），每個活動都有一個 PMA 來幫助發起人把活動做好，而且這個角色是兼職——這其實就是跳海打酒師的基礎思路，讓用户來幫忙完成某個產品的交付。</p><p>但 Someet 的問題是商業模式，最後我們只能向會員收會員費，收了之後月活掉一半，這就是當時的困境。</p><p><strong>楊軒：説到我們共同的朋友隨易，他也在 Someet 幹過，也做過 home bar，也是一個自帶文藝氛圍感的酒搭子。為什麼他的酒吧關張了，但是跳海酒館能一直長大？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>他當時的酒館號稱今天掙（收入）三千塊就關門。他對錶達的訴求遠遠大過商業的訴求。</p><p>當年他是聯創，其實也是我領導。現在他是跳海的合夥人，我們角色互換了，因為我的商業化能力更強一點。</p><p><strong>楊軒：所以不想掙錢的朋友最後被想掙錢的朋友領導了？（笑）聊聊跳海的擴張吧。我曾經跟三頓半的創始人吳駿聊過，他最早在長沙的咖啡店某種程度上有類似氣質——朋友都是因為他在所以才去——但沒有辦法開分店，因為只有一個吳駿。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>咖啡館和雞尾酒吧的瓶頸都在於如何建立自己的「德雲社」，一個咖啡師/調酒師既需要專業技能，有需要跟人溝通的能力，而同時具備這兩種能力的人都自己開店去了。但如果大家是短期關係，跳海打酒師每個月只來打一兩次酒，經濟槓桿就會被模糊掉。</p><p>但每個人每晚試工一天，服務標準肯定會不穩定，這如果能被客人接受，這個事就成立。這就是跳海打酒師制度背後的思考：因為服務相關的吐槽我全盤接受，這兩瓶毒藥我必須選一瓶。</p><p><strong>楊軒：你説過跳海打酒師制度其實是無心插柳，因為你想出去玩、找別人來頂班？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>故事是這麼講，但背後有非常嚴肅的思考。我相信每個酒吧老闆都讓朋友幫忙盯過店，但沒有人把它系統化：你要放大 100 倍的規模去思考問題。當我只有一家店的時候我就在想，如果有 100 家跳海，要什麼樣的機制。</p><p><strong>楊軒：這些想法挺有「互聯網思維」餘毒的味道（笑）。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>哈哈。我當時就想，要不要花 5-10 年把它當創業去做。所以第一家在北京的店開後，第二家在廣州、第三家在重慶、第四家在深圳——我需要把總結出的這些方法論，移植到完全不同的市場上去驗證。</p><p><strong>楊軒：要跨越城市地理的巨大區別，去驗證方法，或者做本地化適用。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>肯定需要本地化微調，這也是最有意思的。我們同一個活動或者方法論，都會在不同的城市去嘗試效果，每個城市的主理人再反饋給總部，這種過程是一直持續來回的。我們把這個叫做「八爪魚理論」。</p><p>像現在很火的「學術酒吧」，我們其實很早就做過了。</p><p><strong>楊軒：我們媒體人一聽，就知道「學術酒吧」難以為繼。我們太知道生產好內容有多難了。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>對，我們實踐下來也發現很難持續。所以我們現在做「跳海夜校」，大家在店裏一塊玩陸衝、滑板、非洲鼓，更輕鬆、更具體驗性，大家都能參與。這類活動就被保留下來了。</p><h3><strong>2、社羣生活</strong></h3><p><strong>楊軒：如果説你們本質是個線下社羣，那你怎麼看線上社羣？最近批評小紅書文科生創業的那篇報道很熱，你怎麼看？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我很希望小紅書能成，這樣跳海的解釋難度就會降低。我們也是文科生創業，小紅書的很多問題也是跳海現在面臨的困難。你需要犧牲一些效率來換取某種社區感和容錯率。</p><p><strong>楊軒：我覺得小紅書最厲害是很有鄰裏感和利他性，而且分享和互動的過程很讓人上癮。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這是當下很稀缺的東西。小紅書一定做對了一些事情，不然不會做到這個體量。</p><p>理科生創業，以字節為代表，已經做到極致了。但我相信這個世界除了 A 面還有 B 面，除了這種方法，一定還有其他方法。</p><p><strong>楊軒：那跳海和線上社羣有什麼不一樣？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>基於線上分享的社羣更有權力關係。小紅書做成功的一點就是放棄了「大 v」概念，所以它現在社區氛圍很好。但即便這樣你還是會有粉絲焦慮、點贊焦慮，點贊即權力。</p><p>我其實不太喜歡字節跳動。我翻過張一鳴的豆瓣，他給《重慶森林》打了兩星，給《2046》打了一星，給《現代啓示錄》打了一星，但是給《功夫熊貓》和《狄仁傑》打了四星。所以他能做出這樣的公司和產品，我不詫異。我覺得算法在奴役一些人。</p><p>我是對權力關係非常敏感的人。但線下更容易突破這個權力關係，跳海的所有社羣都是基於線下門店、地理位置的。而且你在酒館喝酒的時候大概率會放下手機，進行「直視對方雙眼」的交流。</p><p><strong>楊軒：人生需要更完整立體的體驗。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>跳海在提供的價值，我稱為社羣生活。</p><p><strong>楊軒：疫情似乎帶來了一個變化：很多年輕朋友意識到，我要的是體驗、生活，而不是擁有什麼物品，所謂「不想再掉入消費主義陷阱」。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>對。大家來跳海真的是為了酒精本身嗎？酒在家喝是效率最高、是最舒服且便宜的，但你為什麼要出來喝酒？我認為 80% 跟酒本身沒關係。</p><p><strong>楊軒：出來喝酒還是為了社交、為了疏解孤獨。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>孤獨是現代人的常態，凡在一線城市的生活的人都會面臨這種孤獨。</p><p>但有些用户聽了我們在媒體上的分享，就會對跳海抱有過高的期待，覺得只要來，就一定會認識很多人等等。但其實不是。我們更多是類似於借個火、過一過這種輕社交，我們只能提供第一步，第二步到第十步需要你自己來。</p><p>人和人之間還是要有留白的，極度理性的公司可能理解不了。</p><p><strong>楊軒：所以跳海的酒比別家貴，可以理解為解決社交需求帶來的溢價？36 氪上次報道跳海融資，留言區還在 diss 説跳海的酒太貴。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>線下消費和線上電商買東西不一樣。電商發個優惠券會很影響你的消費行為，但線下的消費決策門檻很高：你打扮、出門打車，都是成本，你不會因為隔壁的酒便宜十塊二十塊就去的。我比隔壁體驗好，賣貴點沒問題，消費者不傻的。而且如果你覺得貴，可以來跳海打酒，只要不喝多，免費隨便喝。</p><p>價格貴不代表商業不成立，也不代表沒有社會價值。</p><p><strong>楊軒：成為立體的人、反異化的訴求是廣泛存在的，但是無論是 Someet 或者豆瓣小組，都沒有跑出特別好的商業模式，直到跳海出現。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>一個組織運轉需要經濟基礎，我們是用酒的價格來解決這個問題。所以我能扛住所有關於噴跳海酒貴的言論，它是經濟基礎。</p><p>我覺得更成熟的人應該關注如何讓事情延續下去，讓大家都獲益。</p><h3><strong>3、跳海的方法不能學</strong></h3><p><strong>楊軒：我覺得有一件事值得今天的老闆們重視：消費者變得更看重情緒氛圍，而不是具體的產品。舉個例子：攀巖的流行，一個重要的元素是攀巖館裏的氛圍很友好、相互鼓勵，可以完成一些淺社交。就像大家來跳海不是衝着酒精來的，去攀巖館難道真的百分百為了攀巖嗎？我感覺不一定。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>就好比你去看蔡依林演唱會，並不全是想聽她唱，而是想跟着她唱、跟全場一塊唱。</p><p>這個世界和很多人拍腦袋想象的不一樣。</p><p><strong>楊軒：基於這個認知，如果我是個瑜伽店或者餐廳，那跳海的這一套，包括社羣運營、打酒師體系等等，學得了嗎？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>可以學。隨着技術和 AI 的進步，很多行業的產品交付成本或專業度，都會下降到類似現在在跳海打酒的這個難度，也就是「會開水龍頭就會打酒」，比如預製菜。那就可以像跳海這樣，用一種更去中心化的、社羣化的方式提供了服務供給。</p><p>跳海的壁壘在於，中間很多事情非常微妙，而我們有五年沉澱。現在很多人學跳海的打酒師，最大的區別其實都不是技術方式和方法論上的，而是觀念上的。</p><p><strong>楊軒：觀念是指？是一種理念上的認同還是什麼？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>社區是 iOS+安卓。社區是一個有共識的人與人關係的總和。這裏麪價值觀很重要。如果你只是開源，那就是極度分散也就沒有組織了。社羣需要在開源和樹立價值觀之間尋找到動態平衡。</p><p>而價值觀發生問題的時候也需要調整，調整的辦法也只能靠人，靠反覆地聚在村口的樹下一塊討論，靠一兩個「鄉紳」或者「村主任」去解決，這也是費孝通在《鄉土中國》裏講的，其中的共同討論非常重要，這才能建立共識。</p><p><strong>楊軒：你們常説「先有人再有店」，我覺得這是商業裏非常重要的邏輯區別：就是你到底是為一羣人服務，還是去做某個具體產品？你是要解決都市年輕人的孤獨感，還是要開一個酒館？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>圍繞人羣做生意是我 2023 才明確的思路。「先有人再有店」，其實是我想繞開互聯網流量和算法的統治。線上流量很貴，而且越來越貴。流量也沒有情感，這讓所有人都很疲於奔命。去公域找流量本質是給平台賣命，我不想我的命掌握在公域平台手裏。所以我儘可能用社羣的方式。</p><p>這個世界是公平的，我只是把公域買量的成本用來花在了私域的社羣建設上來。運營社羣的隱性的成本還是很高的，不單是投入的資源和人力，對團隊對你自己也有更高要求的。這需要很大的智慧，以及需要把自己的 ego 往後稍稍。</p><p><strong>楊軒：自己的 EGO 往後讓一讓？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>很多酒吧最後變成了老闆自己的道場，所謂「隨地大小爹」。而且我們不光讓我們自己的 ego 小一點，我們也不鼓勵用户在這邊展示自己巨大的 ego.</p><p><strong>楊軒：其他行業具體怎麼學跳海的關於社區運營、開源的經驗？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>在你的領域，找到一些縫隙讓用户參與進來。用户的價值並不只是買了你的產品，他也可以幫你去創造內容、去傳播，幫你去創造更多的社會關係。</p><p>過往的工業革命讓人成為具體的工種，但忽略了人在社會性上的需求。每個用户都是一個具體的人，是複雜的。</p><p><strong>楊軒：線下還有什麼未來可能性？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我覺得有兩個維度，一個叫造景，一個叫社羣。比如 Gentle Monster 是造景，文和友也是造景；另一條路是社區商業，這方面日本走得比較靠前，我們也是在走這條路。</p><p>但景觀的問題是，用户可能打完卡，你們的關係就結束了。線下商業最好還是增加體驗的維度，儘可能讓用户參與。傳播上儘量利用好消費者之外的身份；在金融領域的創新，就是讓用户成為這個商業的受益者。</p><h3><strong>4、開酒館的做長租公寓，是不是不務正業？</strong></h3><p><strong>楊軒：聽説跳海想做長租公寓。能不能講講你的思路？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>好的公寓是要解決城市年輕人的剛需。舉個例子，養寵物的人在出差時是需要別人來照顧貓狗的，這樣的事兒最好是鄰裏關係來解決，所以跳海公寓未來肯定是大家相互來照顧寵物。</p><p>你當然可以僱一個阿姨，把這種事情都做了，但這是阿那亞的做法。我們會讓用户之間相互服務。現在在跳海酒館裏就是這種相互招待的關係。</p><p>社區的底色是互助，不是去購買某種專業的服務。這中間可能會出現類似於鏟屎沒鏟乾淨等一些問題，從而產生一些爭論，但這也是 community：community 並不是服務的標準化交付，這些齟齬其實也共同構成了鄰裏感。</p><p>你住在跳海公寓，樓下就有一家跳海酒館，在這個地方大家可以經常碰面。如果你覺得房租貴了，可以來做打酒師、做一些有貢獻的事來減免一定的房租。跳海公寓的公共廚房也可以大家接管，每週輪流主廚。這就是我們想象中美好社羣生活的樣子。</p><p><strong>楊軒：或者每個人帶個菜。這很像我跟朋友們相約説，老了一塊養老的設想。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>對對對，所以我們未來也可能會做養老（笑）。其實還是圍繞人羣去做生意。</p><p><strong>楊軒：設想很好，但是你算過商業上的賬沒有？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這裏面最大的問題是在於回本週期。但很多長租公寓並沒有做出附加值，只是出租一個睡覺的地方。無法向用户提供更好的價值，也就沒辦法做增量的收益。但我覺得我們可以。</p><p><strong>楊軒：酒的客單價畢竟是低的，十塊二十塊的溢價大家無所謂。但同樣的加價率，到了公寓可能是幾千塊的差距，這種溢價大家會買單嗎？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我得測試，是 5000-7000 還是別的價格帶。但是我的信心是在規模化之前，北上廣深容得下 2-3 家這個價格的東西。拋開規模談價格沒有意義。據我所知，跳海的打酒師普遍有意願去付這個錢。我要測的是當北上廣深各開兩三家之後的事兒。</p><p><strong>楊軒：為什麼你們要做長租公寓，不做青旅呢？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們會做青旅，但是做 200 塊錢一個牀位的青旅。價格會高出一般青旅，但比如家漢庭便宜。我去很多地方出差，但我住在全季裏是認識不到本地的朋友的，我忙完之後是不知道能幹嘛的。</p><p>我住過無數青旅，在喀什的青旅見過從 K2 下來的人，見過從巴塞羅那騎雙層自行車旅行的西班牙小哥，我還曾經跟一個英國人玩遊戲，我放一首中國搖滾樂，他迅速找到一個西方搖滾樂告訴你你這首是抄的（笑）。青旅的公共生活讓我認識到了這個世界是由很多完全不同的人組成的。</p><p><strong>楊軒：這些是在公共空間，還是在多人間裏發生的？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>都是在公共空間。跳海的青旅可能一半是牀位，另一半是酒店式房間，但牀品和社區感都會好很多。這也是受日本的青旅啓發的，日本的青旅也不便宜，但很多青旅或酒店樓下是烘焙、咖啡、餐廳，社區商業非常發達。</p><p>青旅樓下開個跳海酒館，打酒師和社羣會越來越豐富。而這些年輕人肯定是要去其他城市，他們大概率會選擇跳海青旅。</p><p>甚至我們想得遠一點，如果我們的用户到了四十多了想買房子，我們也可以做類似阿那亞的事兒。阿那亞的社區裏住的是竇唯、是崔健、是老狼、是孟京輝，但我們身邊也有還沒有成為孟京輝的「孟京輝」。</p><p><strong>楊軒：為什麼你不先把酒館多開一些，再做住的項目？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這就跟下棋一樣，你需要在這個時候先準備酒店，酒館業務也不會因此停下。創業最重要的是拿認知。第一家青旅或公寓開出來的過程，我會積累大量的認知。我覺得創業最爽的就是拿認知這個事兒。</p><p><strong>楊軒：我來之前有一個假設，我猜是因為跳海模式有地域範圍限制，你們才去做長租公寓。我的預設是，隨着中國的城市化進程，一二線城市裏的年輕人渴望找到自己的同温層，這是跳海生意的基本盤。但到了更小的地方，都是本地居民，這個需求是不是就不存在了？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>非一二線城市年輕人沒有社交的需求嗎？我覺得不是，是有而不自知。我去歐洲發現，本地大叔大嬸、清潔工都有下班喝一杯的需求。</p><p><strong>楊軒：假如把店開到你老家江蘇鹽城，要怎麼做？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>創業過程中對階段和節奏的理解是很重要的。跳海早期階段需要非常強烈且鮮明的價值觀。如果到江蘇鹽城開店，可能需要消解一些價值觀，但換取更大的規模。這裏重要的就是在什麼階段做這個選擇。</p><h3><strong>5、價值觀、酒神精神與團隊文化</strong></h3><p><strong>楊軒：做線下社羣，必須要有價值觀</strong>嗎？</p><p><strong>梁優</strong>：必須有。哪怕你是個「死直男」酒吧也行。</p><p><strong>楊軒：也能吸引到自己的一羣特定用户。既然價值觀對跳海、對線下社羣很重要，那再展開講講？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們有三條價值觀。</p><p>第一條叫站在背面，站在陽光照不到的地方呼喚陽光，站在小眾的立場對話主流。你不能敝帚自珍，你得為少數羣體代言。在性別上可能是女性，我們還做了很多和 NGO 的合作，比如跟深圳的女工組織，最近大半年我們一直在推無障礙，讓各種障別的用户都可以輕鬆地來跳海。</p><p>第二條叫反對經驗，就是反對一切已知的經驗，用創新的方法去看待和解決問題。打酒師體系就是很典型的用創新的方法解決問題。</p><p>第三條就是分享和共創，我們分享食物、分享觀點、分享利益，然後形成一個更好的社區。</p><p><strong>楊軒：聽説跳海是一個女性友好的酒館？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>或者説是去性別化的酒館。跳海應該是女孩喝酒遇到性騷擾最少的酒吧了。在跳海我們甚至禁止你隔桌請酒，比如常見的想請隔壁桌女生喝一杯的情況。</p><p><strong>楊軒：是不是應該先問下這個女性是否願意？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們先制止再問。因為當面問有可能會不好意思拒絕。具體的判斷我們會交給一線同事，類似像居委會大爺大媽。這事確實很複雜，需要一線很大的智慧。</p><p><strong>楊軒：用女性顧客招攬酒吧生意是行業慣例，這裏面是有巨大商業利益的。但你們為什麼要拒絕這一套？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>跳海最早也是一個由四個直男做的酒吧，後來我們來了一個非常厲害的女性，我們的內容負責人週週，以一己之力改變了跳海在這方面的所有東西。</p><p><strong>楊軒：</strong>難怪，女性權益還是要女性自己去主動爭取。感謝週週。</p><p><strong>楊軒：你們還有個理念叫「一起建造」，還挺觸動我的。大家還是應該幹一些什麼事情，而不是坐在那兒抱怨。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>確實是我們的價值觀。我鼓勵所有人要麼創業要麼創作，沒有別的路子可走。另外，酒精很容易和消解綁在一起，這可能是酒精最大的原罪。雖然我賣酒，我也很喜歡酒精，但我喜歡它是因為它對於表達的激發、對於情緒的照顧、對於人與人之間連接的貢獻。但是我不喜歡酒精導向消極的那一面。</p><p><strong>楊軒：你們為什麼提到那麼多次酒神文化？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們內部經常是「做兩次決策」，第一次在大家喝酒的時候，第二次是清醒的時候，如果兩次決策相同，我們就這麼幹。一邊喝酒邊討論，不怕説錯話。</p><p>而且我做跳海的表達訴求大於商業訴求，只是在做的過程中發現它長成了一個好的商業體。</p><p><strong>楊軒：就是説這些價值觀，包括週週倡導那些東西，都是完全在你們的計劃之外？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>是。週週是北外畢業，在家賦閒兩年，實在是活不下去了，説我過來給你們寫公眾號吧（笑）。我們內部叫「招業餘的人」，我不想要被大廠訓練過的人，招業餘的人反而能撿到寶。</p><p>跳海有裏子有面子，我是相對會説話的那個面子。我和我們負責中台的合夥人、負責拓展運營的合夥人，共同構成了跳海的裏子，給大家在經濟上託底，讓它在商業模式上成立。這才讓我們在疫情三年各種情況以及現在經濟下行的階段，我們還能賺到錢、融到資。</p><p><strong>楊軒：我知道你是一個搖滾青年，搖滾樂很多是跟憤怒、痛苦、抗爭是有關係的。你在憤怒、痛苦、抗爭什麼？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我覺得是某種當下社會的分配體系。為什麼我看這麼多書我也過得很認真，我每天對自己那麼高的要求，但我連首付都付不起？為什麼我只能去大廠工作、還得天天看我+1 的臉色？為什麼三隻羊這樣的反而會成功？</p><p>這個層面上我們希望跳海有點像一個烏託邦，只是説我和團隊的一部分人站在門外，去建立了這個房子。</p><p><strong>楊軒：小楊哥的成功，是因為中國這個社會的人口構成，就是有大量的人沒有去過遠方、沒有坐過飛機，前總理也説過有 6 億人月收入是一千塊。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這是個客觀現實，但客觀現實也不應該讓有價值的觀點和有價值的人賺不到錢，我看到的是錯配的現象比通順的現象多得多。問題在哪？這是我很多年的痛苦。</p><p>我在做跳海就是想盡可能解決這個痛苦。我是真的想站着把錢掙了。商業中具體的人在哪裏？為什麼還要需要人？我在解決線下為什麼需要人的問題，在 Web3 的分佈式里加了人的維度——打酒師其實某種意義上是在跳海「挖礦」，付出「算力」獲得收益，打酒師付出了時間和精力，打酒師和我們都能收穫社區感，甚至社區感就是因為你在跳海「挖礦」這個行為本身帶來的。</p><p><strong>楊軒：如果靠科層化的老管理方式去管這麼一個社區的話，確實很難。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>它不太可能成為一個系統化、標準化的東西，如果這條路幹歪了，就把人異化成機器了。但人不是機器。</p><p><strong>楊軒：跟你聊完，我馬上就想找下我家附近的跳海酒館試試。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>先降低預期，因為我是一個非常能説的人（笑）。很多看了我採訪的人會對跳海有特別高的預期，但你先把它當成普通酒吧，先進去喝一杯。跳海要去三次，才能 get 到我説的那些。</p><p>如果説我進去立刻可以獲得非常厲害的體驗，那就不是幾十塊一杯的價格了。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜TikTok 就加拿大下令關閉當地子公司提出審查申請；傳小紅書成立應用算法部，夏侯擔任部門負責人；微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074229779886980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 17:09:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073816406323848"><strong>TikTok 就加拿大下令關閉當地子公司提出審查申請</strong></a></p><p>TikTok 加拿大分公司當地時間 12 月 11 日公告稱，已經向聯邦法院就政府關閉 TikTok 加拿大業務的命令提出審查申請。TikTok 稱，找到一個有意義的解決方案並確保本地團隊與 TikTok 平台一起繼續存在，符合加拿大人的最佳利益。當地時間 11 月 6 日，加拿大政府發佈公告稱，經過多步驟的國家安全審查程序，加拿大政府已下令終止字節跳動加拿大子公司 TikTok Technology Canada 在加拿大的業務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073741772386945"><strong>字節提升剪映即夢業務優先級</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，字節管理層判斷 AI 對話類（或稱 chatbot 類）產品可能只是 AI 產品的「中間態」，長期更理想的產品形式，大概率需要更視覺化的用户體驗、更低的用户使用門檻。因此，字節已經提升了即夢的產品優先級，嘗試用新的路徑打造 AI 時代的「抖音」。就此向字節求證，字節暫無回應。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074197127541381"><strong>夏一平發內部信，極越進入創業 2.0 階段</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 11 日，極越 CEO 夏一平發佈內部信稱：我們必須進入極越創業的 2.0 階段，在新的創業期必須做好以下 4 個方面的事情：1.堅持核心技術的長期投入以保持領先優；2.加強銷售和服務能力建設以應對激烈的市場競爭；3.合併職能重複的部門與崗位，變革低效的內部工作流程；4.削減短期內無法提升財務表現的項目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073248348336775"><strong>寶馬確定監事會主席繼任人選</strong></a></p><p>當地時間 12 月 10 日，寶馬公司宣佈，尼古拉斯·彼得（Nicolas Peter）將在 2025 年年度股東大會上被提名為監事會成員。監事會也表達了對彼得在 2025 年年度股東大會之後被選為監事會主席的提議的支持。現任監事會主席諾伯特·雷瑟夫（Norbert Reithofer）的任期將按計劃在 2025 年年度股東大會結束，他在連任兩屆後不再競選連任。據瞭解，尼古拉斯·彼得曾擔任寶馬集團首席財務官，以及華晨寶馬董事長職務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074161452118657"><strong>傳小紅書成立應用算法部，夏侯擔任部門負責人</strong></a></p><p>據媒體報道，小紅書成立應用算法部，夏侯擔任部門負責人。消息稱，近期，小紅書將商業化、社區、電商的算法部門進行了整合，新成立應用算法部，由小紅書社區技術部負責人夏侯兼任，向小紅書技術副總裁風笛彙報。截至發稿，官方暫無回應。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074151908258689"><strong>特斯拉據悉在新德里尋找地點開設展廳</strong></a></p><p>據報道，知情人士稱，特斯拉已經恢復在新德里尋找展廳空間，這是該公司在今年早些時候擱置投資計劃後重新考慮進入印度市場的第一個跡象。今年 4 月，馬斯克曾打算訪問印度並宣佈一項投資計劃，但在最後一刻取消了訪問。其中一位消息人士稱，特斯拉正在尋找 3000 至 5000 平方英尺（約 280-465 平方米）的空間，來創建一個消費者體驗中心，併為其交付和服務運營尋找一個三倍大的空間。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074080942699138"><strong>阿里雲加速國際市場佈局：新建五國數據中心，加大生態服務投入</strong></a></p><p>36 氪獲悉，阿里雲在國際市場收穫迅猛增長，過去五年市場規模增長超 20 倍。阿里雲智能國際總裁袁千透露，未來三年，阿里雲將在全球五個國家投資新建數據中心，分別位於韓國、馬來西亞、菲律賓、泰國和墨西哥，同時還將進一步加大本地化的服務和生態體系建設。目前，阿里雲在全球 28 個地域運營着 85 個可用區，覆蓋範圍遍佈中國大陸、香港、東南亞、日韓、中東和歐美。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073997858943618"><strong>微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門</strong></a></p><p>據英國金融時報，微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073993790173825"><strong>養樂多回應關閉上海工廠：上海工廠目前已整合到上海總部</strong></a></p><p>近日，乳酸菌品牌養樂多關閉上海工廠的消息引起關注。據報道，這間生產乳酸菌飲料養樂多的上海工廠已於 12 月 6 日停產，生產將全面轉移至天津工廠和無錫工廠等國內其他基地。對此，養樂多中國方面表示，上海工廠目前已整合到上海總部，關閉上海工廠是推進經營改革的一部分，目的是通過重組提高生產效率，整合資源配置以進一步提高銷量和業績。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074179257971591"><strong>德國時尚電商 Zalando 宣佈 12 億歐元收購 About You</strong></a></p><p>德國在線時尚零售商 Zalando 週三宣佈，同意以約 12 億歐元（合 13 億美元）的價格收購競爭對手 About You Holding SE。Zalando 表示，將向 About You 的投資者提供每股 6.5 歐元，比該股週二收盤價溢價約 67%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073879862817667"><strong>日本生命保險宣佈斥資 82 億美元收購壽險公司 Resolution Life</strong></a></p><p>日本生命保險相互會社 12 月 11 日宣佈，將斥資約 82 億美元收購人壽保險公司 Resolution Life 剩餘的 77% 股份，交易預計於 2025 年下半年完成。日本生命於同日宣佈將向澳大利亞國民銀行（NAB）收購 MLC Life Insurance 剩餘 20% 的股份，並將 MLC 與 Resolution Life 進行業務整合。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073971611316870"><strong>TCL 會做三摺疊手機嗎？李東生回應：我們有技術，看市場需要</strong></a></p><p>今日舉辦的 TCL 全球技術創新大會上，TCL 創始人、董事長李東生第 11 次出席大會並做現場致辭。本次大會，TCL 對外展出並介紹了公司自研的首款 Tandem 三折屏（7.85「） 。該摺疊屏可支持」G 形」或「Z 形」摺疊，將 Tandem、LTPO、PLP 多重低功耗技術組合，實現高亮度低功耗長壽命全面提升。TCL 會推出三摺疊手機等產品嗎？李東生回應表示：「我們有（三摺疊）這樣的技術」，但對於是否推出相關產品，則需要「看市場需要」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074093969929089"><strong>高盛 CEO：若監管允許，將考慮成為比特幣現貨做市商</strong></a></p><p>高盛集團 CEO 大衞·所羅門週二表示，如果監管更加清晰，高盛可能會考慮成為領先加密貨幣的現貨做市商。所羅門在一次活動上表示，從監管的角度來看，該公司參與比特幣和以太坊現貨交易的能力「非常有限」。「你必須問監管機構，因為目前，作為一家受監管的銀行機構，我想你知道這一點，我們不允許擁有比特幣這樣的加密貨幣作為本金」，所羅門説。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074120181084804"><strong>香港特區立法會通過《2024 年印花税法例（雜項修訂）條例草案》</strong></a></p><p>香港特區政府歡迎立法會今日（11 日）通過《2024 年印花税法例（雜項修訂）條例草案》，落實豁免房地產投資信託基金股份或單位轉讓和期權莊家進行證券經銷業務的印花税， 以及修訂在香港實施無紙證券市場制度下的印花税徵收安排。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074033375458176"><strong>印度股市今年新股集資額達 173 億美元，榮登全球第一</strong></a></p><p>畢馬威整理的數據顯示，截至 12 月 8 日，印度國家證券交易所的新股集資額達 173 億美元，榮登今年環球集資額首位。緊隨其後的是納斯達克證券交易所，集資額 165 億美元。紐約證券交易所位居第三，集資規模 159 億美元。香港位居第四，集資額 104 億美元，上海證券交易所位居第五，集資 88 億美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073847348786057"><strong>去哪兒：今年以來購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，去哪兒數據顯示，今年以來，在去哪兒平台購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%。增幅最高的省份是上海、北京、雲南、福建和湖北。一線和新一線城市增幅高於平均水平，尤其是 18 歲以下的青少年成為購買人生第一張機票的主力人羣，增幅超過五成。今年以來，三線以下城市居民購買人生第一張機票量同比增長了 35%，增幅創近 5 年新高。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界黃金協會：金價有望創下 10 多年來最佳年度表現，明年料出現積極但温和的增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075871789298560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:58:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[世界黃金協會報告指出，金價有望創下 10 多年來的最佳年度表現，截至 11 月已上漲 28%。在這背後，央行和投資者的購買抵消了消費者需求顯著放緩的影響。展望未來，所有人的目光都集中在特朗普第二任期對全球經濟的影響。目前對 GDP、收益率和通脹的預期表明，2025 年黃金將出現積極但温和得多的增長。上行走勢可能得益於利率大幅降低、波動性上升或央行黃金需求持續高於平均水平。相反，更高的長期利率或疲弱的黃金消費需求可能帶來逆風。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央經濟工作會議：實施更加積極有為的宏觀政策，擴大國內需求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075862375953026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:49:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據央視新聞，中央經濟工作會議 12 月 11 日至 12 日在北京舉行。會議要求，實施更加積極有為的宏觀政策，擴大國內需求，推動科技創新和產業創新融合發展，穩住樓市股市，防範化解重點領域風險和外部衝擊，穩定預期、激發活力，推動經濟持續回升向好，不斷提高人民生活水平，保持社會和諧穩定，高質量完成「十四五」規劃目標任務，為實現「十五五」良好開局打牢基礎。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>壹網壹創：股東擬減持不超 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075860688974728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，壹網壹創發佈公告，持股 8.0209% 的股東張帆計劃以集中競價交易和/或大宗交易方式減持公司股份，擬減持數量不超過 236.94 萬股（佔公司總股本的比例 1%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央經濟工作會議：要實施適度寬鬆的貨幣政策，適時降準降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075857421841033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:43:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據央視新聞聯播，中央經濟工作會議 12 月 11 日至 12 日在北京舉行。會議指出，要實施適度寬鬆的貨幣政策，適時降準降息，保持流動性充裕，使社會融資規模、貨幣供應量增長，同經濟增長、價格總水平預期目標相匹配。探索拓展中央銀行宏觀審慎與金融穩定功能。要打好政策組合拳，加強財政、貨幣、就業、產業、區域、貿易、環保、監管等政策和改革開放舉措的協調配合，完善部門間有效溝通協商反饋機制，把經濟政策和非經濟性政策統一納入宏觀政策取向一致性評估，提高政策整體效能。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央經濟工作會議：持續用力推動房地產市場止跌回穩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075856957485956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據央視新聞聯播，中央經濟工作會議 12 月 11 日至 12 日在北京舉行。會議提出，有效防範化解重點領域風險，牢牢守住不發生系統性風險底線，持續用力推動房地產市場止跌回穩，加力實施城中村和危舊房改造，推動構建房地產發展新模式，穩妥處置地方中小金融機構風險。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，京東跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075855469409152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:41:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，京東跌超 2%，百度跌超 1%，微博跌 0.96%，富途控股跌 0.68%，拼多多跌 0.48%，阿里巴巴跌 0.31%；金山雲漲超 2%，名創優品漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港證監會：年初以來港股通淨資金流入人民幣 6643 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075852821115521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:39:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港證券及期貨事務監察委員會（香港證監會）12 日發表第三季度報告顯示，年初以來港股通錄得人民幣 6643 億元淨資金流入。報告顯示，截至 11 月底，港股通淨資金流入累計達人民幣 32000 億元。合資格的香港交易所買賣基金（ETF）數目增加至 16 只，總市值超過 3000 億港元。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達跌 0.58%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075852287751045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:38:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達跌 0.58%，微軟跌 0.36%，英特爾跌 0.3%，Meta 跌 0.25%，奈飛跌 0.08%，亞馬遜跌 0.03%；特斯拉漲 0.51%，蘋果漲 0.17%，谷歌漲 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京東物流與通用物流戰略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075846539473542?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:32:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據京東物流黑板報，12 月 11 日下午，京東物流與通用技術集團國際物流有限公司（以下簡稱「通用物流」）戰略簽約合作儀式在北京舉行。根據協議內容，雙方將充分發揮各自資源優勢，加深在 3C 數碼產品等垂直行業的物流業務合作，包括從倉庫到門店的運輸調撥、從倉庫直送消費者等細分場景。未來還將探索系列化、組合化的全鏈路物流產品，推動供應鏈優勢資源共享和成本優化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央定調明年財政政策：提高赤字、特別國債和專項債額度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075844731515524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:31:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據央視新聞聯播，12 月 11 日至 12 日，中央經濟工作會議在北京舉行。此次會議在部署明年財政政策時稱，要實施更加積極的財政政策，提高財政赤字率，增加發行超長期特別國債，增加地方政府專項債券發行使用，優化財政支出結構，兜牢基層「三保」底線。按照上述會議部署，2025 年赤字率將超過 3%，超長期特別國債將超過 1 萬億元，新增專項債額度也將超過 3.9 萬億元。這意味着明年財政政策更加積極。這也符合市場此前的預期。多位財税專家預計，明年赤字率可能在 3.5%~4%，超長期特別國債有望在 1.5 萬億元至 2 萬億元，專項債額度有望在 4.5 萬億元左右。當然，這只是專家的預測或建議，最終實際相關數據仍有待明年 3 月全國兩會期間揭曉。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部部長金壯龍：大力提升產業科技創新能力，加快建設以先進製造業為骨幹的現代化產業體系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075837784830600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:23:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在中央經濟工作會議上，習近平總書記總結 2024 年經濟工作，分析當前經濟形勢，部署 2025 年經濟工作。工業和信息化部部長金壯龍在接受採訪時表示，習近平總書記的重要講話，深刻闡述了必須統籌好的五對重要關係，總結過去、指引未來。我們將認真學習、深刻領會習近平總書記重要講話精神，錨定實現新型工業化這個關鍵任務，大力提升產業科技創新能力，加快建設以先進製造業為骨幹的現代化產業體系，為推進中國式現代化作出新貢獻。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部部長王文濤：要把擴消費作為明年經濟增長的一個支撐</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075834096612233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:20:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在中央經濟工作會議上，習近平總書記總結 2024 年經濟工作，分析當前經濟形勢，部署 2025 年經濟工作。商務部部長王文濤在接受採訪時表示，總書記在講話當中，多次提到了跟商務工作相關的一些內容。比如説擴消費、穩外資、穩外貿。商務部將結合總書記的講話，以釘釘子精神抓好落實。我們要把擴消費作為明年經濟增長的一個支撐。我們將通過擴大開放，來促進服務貿易的增長，來穩外資。我相信通過這些，我們對明年的整個經濟工作，特別是商務工作還是很有信心。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>力拓將投資 25 億美元擴大阿根廷 Rincon 鋰項目產能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075832684753795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:18:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[力拓 12 月 12 日宣佈，已批准出資 25 億美元擴建位於阿根廷的 Rincon 鋰項目。Rincon 的年產能為 60000 噸電池級碳酸鋰，由 3000 噸的啓動工廠和 57000 噸的擴建工廠組成。擴建工廠計劃於 2025 年中期開工建設，但需獲得許可。預計將於 2028 年首次投產，然後經過三年的提升達到滿負荷生產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水晶光電：董事長等擬合計減持不超 0.27% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075827276198530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:13:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，水晶光電發佈公告，持股 1.88% 的董事長林敏計劃以集中競價或大宗交易方式合計減持公司股份不超過 250 萬股（佔公司總股本比例不超過 0.18%）；持股 0.65% 的公司董事、副總經理李夏雲計劃以集中競價或大宗交易方式合計減持公司股份不超過 100 萬股（佔公司總股本比例不超過 0.07%）；持股 0.07% 的公司副總經理王保新計劃以集中競價或大宗交易方式合計減持公司股份不超過 24.6 萬股（佔公司總股本比例不超過 0.02%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>達美樂披薩將從紐約證券交易所轉至納斯達克證券交易所上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075823910499202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[達美樂披薩將從紐約證券交易所轉至納斯達克證券交易所上市。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州高新：籌劃收購太陽高新 51% 股份事宜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075817428136576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:03:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，杭州高新發布公告，公司正在籌劃以支付現金購買資產的方式向杭州睿新收購其所持有太陽高新 51% 股份事宜。本次交易完成後，公司將取得太陽高新的控制權，太陽高新將成為公司的控股子公司。本次交易尚處於籌劃階段。2024 年 12 月 11 日，公司已與太陽高新股東杭州睿新、太陽銅業簽署了《收購意向書》。太陽高新系一家主要從事高分子橡塑材料的研發、生產、銷售的有限責任公司，與公司的主營業務有高度協同性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極越內部談判最新進展：資方已同意解決員工 11 月份社保</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075805239308929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:50:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 12 日晚間消息，極越、百度高層、部分員工今天下午開會，就極越員工的社保、賠償金問題進行談判。據在現場的極越員工透露，會議剛剛傳出最新進展，目前資方已同意解決極越員工 11 月份的社保。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國泰君安與海通證券內幕交易核查：11 名知情人涉買賣 A 股股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075804595155846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:50:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國泰君安、海通證券均發佈公告稱，對本次交易相關內幕信息知情人買賣國泰君安和海通證券 A 股股票的情況進行了核查，涉及 11 名相關自然人買賣國泰君安和海通證券 A 股股票，包括國泰君安副總裁韓志達、國泰君安總審計師趙宏等。根據相關文件，基於本次交易的內幕信息知情人核查範圍及相關機構和人員的自查情況，並在上述內幕信息知情人出具的自查報告、相關説明與承諾以及訪談確認信息真實、準確、完整的前提下，上述相關機構及人員在自查期間買賣國泰君安和/或海通證券 A 股股票的行為不構成內幕交易行為，其買賣股票行為不會對本次交易構成實質性法律障礙。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>橫店東磁：擬 5 億元出售全資子公司東尚新能源 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075800220938889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:45:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，橫店東磁發佈公告，公司擬將全資子公司連雲港贛榆東尚新能源有限公司（簡稱「東尚新能源」）的 100% 股權出售給浙江省新能源投資集團股份有限公司（簡稱「浙江新能」），股權轉讓價格約 5 億元。本次交易完成後，東尚新能源將不再納入公司合併報表範圍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雪峯科技：公司控制權擬發生變更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075793536447368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:38:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雪峯科技發佈公告，12 月 11 日，公司控股股東新疆農牧投與廣東宏大簽署《關於新疆雪峯科技（集團）股份有限公司之股份轉讓協議》，以 9.80 元/股的價格轉讓其持有雪峯科技 2.25 億股股份，佔公司總股本的 21%，總轉讓價款 22.06 億元。本次轉讓前，公司控股股東為新疆農牧投，其持有雪峯科技 34.13% 股權，實際控制人為新疆維吾爾自治區人民政府國有資產監督管理委員會。本次轉讓後，廣東宏大將成為公司控股股東，廣東省環保集團有限公司將成為公司實際控制人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>