<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>不走 Transformer 路線，彩雲科技推出通用大模型雲錦天章 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036156890935561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:03:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>目前絕大多數生成式 AI 產品的底層技術都源於 2017 年穀歌提出的 Transformer 模型架構，而國內一家 AI 創業公司——彩雲科技卻獨闢蹊徑，開發出了全新的模型架構 DCFormer，並基於此推出新產品。</p><p>11 月 13 日，彩雲科技在北京總部發布了首款基於 DCFormer 架構開發的通用大模型雲錦天章。</p><p>據 CEO 袁行遠介紹，雲錦天章可以實現在虛構世界觀的基礎上，賦予小説人物編程、數學等基礎能力，可以高速針對大量文字進行擴寫、縮寫，針對文章風格進行大容量更換，同時兼具其他模型的問答、數學、編程等基礎能力。</p><p>除了擅長的應用場景不同，雲錦天章與常規大模型最大的差異還在於底層模型。據介紹，通過改進注意力矩陣，在相同訓練數據下，DCFormer 架構最高可以將算力智能轉化率提升至 Transformer 的 1.7 到 2 倍。</p><p>此外，DCFormer 是在 Transformer 的基礎上進行改進，能夠和現有的模型疊加，而不是互斥，因此所有基於 Transformer 架構的大模型都能在 DCFormer 的基礎上降低成本。</p><p>彩雲科技關於 DCFormer 架構成果的相關論文已於今年 5 月在第 41 屆國際機器學習大會 ICML 2024 正式發表，該會議是國際機器學習領域的三大頂會之一。此外，DCFormer 的模型代碼、權重和訓練數據集，也已經在 Github 全部開源。</p><p>為何選擇另闢蹊徑採取 DCFormer 架構？袁行遠告訴 36 氪，AI 在運行過程中對能源的巨大需求已成為行業共識，改善模型底層架構以提高效率是應對這一挑戰的最佳策略。模型效率的提升，也可以有效地降低人工智能升級迭代的成本，加速 AI 時代的到來。</p><p>雖然 DCFormer 架構可以壓縮大模型訓練推理的成本，但彩雲科技在商業化探索方面相對謹慎，關注投入產出比。</p><p>目前彩雲科技旗下有彩雲天氣、彩雲小夢、彩雲小譯三款面向 C 端用户的 AI 產品，在全球市場獲得了超過 1000 萬美元的 ARR（年度經常性收入），是國內為數不多能夠實現盈利的人工智能公司。其最近一輪融資是由快手前 CEO 宿華個人投資的 B2 輪，投前估值達到 1.2 億美元。</p><p>袁行遠告訴 36 氪，彩雲科技對 DCFormer 架構的研究及應用開發，主要服務於自身業務。目前，基於全新 DCFormer 架構的彩雲小夢 V3.5，在保持邏輯通順與描寫細緻的前提下單次可以創作幾百字到一千字的內容，未來有望突破到 2-5 千字的創作，實現更強的智能水平和更高的用户活躍度目標。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>業績快報｜B 站發佈 2024 年 Q3 財報：毛利潤同比增長 76%，首次實現單季度盈利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036079142875137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 18:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>北京時間 11 月 14 日（美東時間 11 月 14 日），嗶哩嗶哩（NASDAQ:&nbsp;BILI，HKEX:9626；以下簡稱「B 站」）公佈了截至 2024 年 9 月 30 日的第三季度未經審計的財務報告。第三季度，B 站總營收同比增長 26%，達 73.1 億元人民幣。其中，增值服務、廣告、遊戲和 IP 衍生品及其他業務分別貢獻了收入的 38%、29%、25% 和 8%。</p><p>三季度，B 站日均活躍用户達 1.07 億，月均活躍用户達 3.48 億，日均使用時長從去年同期的 100 分鐘增加到 106 分鐘。</p><p>B 站廣告業務收入為 20.9 億元，同比增長 28%；遊戲業務收入為 18.2 億元，同比增長 84%，帶動了 B 站毛利潤同比大幅提升 76%，毛利率連續 9 個季度環比提升至 34.9%。本季度，B 站調整後淨利潤 2.4 億元，實現上市後首次單季度盈利。</p><p>廣告方面，三季度收入同比增長 28%，達 20.9 億元，其中效果廣告同比增長近五成。遊戲、電商、數碼家電、網絡服務、汽車成為了廣告收入貢獻前五的行業。來自教育、母嬰、文旅等新興行業廣告收入增長迅速，同比增長超 100%。</p><p>「雙 11」期間，B 站帶貨 GMV 同比去年大促期高速增長 154%，廣告主數量是去年同期的 6.6 倍。同時，B 站堅持「大開環」戰略，給全部垂直行業帶去的新客率均超 50%，成為了各大平台新客增長的重要來源。</p><p>遊戲方面，三季度遊戲收入同比大幅增長 84%，為 18.2 億元。《FGO》、《碧藍航線》等長線運營遊戲收入穩定。《三國：謀定天下》在 S3 上線當天重返 iOS 暢銷榜第二，證明瞭其長線運營的潛力。</p><p>此外，增值服務也實現了穩步增長，收入達 28.2 億元。截至三季度末，有效大會員數量 2197 萬，其中超 80% 是年度訂閲或自動續費會員。</p><p>三季度公司毛利潤同比增長 76%，達 25.5 億元。毛利率由去年同期 25.0% 提升至本季度的 34.9%，實現了連續九季度的環比提升。三季度，公司首次實現盈利，調整後經營利潤達 2.7 億元，調整後淨利潤達 2.4 億元。</p><p>此外，公司現金流情況良好，在三季度實現 22.3 億元正向運營現金流。截至 2024 年 9 月 30 日，公司持有現金及現金等價物、定期存款和短期投資總額為 152 億元人民幣。</p><p>在現金流持續健康的基礎上，B 站宣佈了一項新的股份回購計劃，將在未來 24 月內累計回購價值不超過 2 億美元的股票。</p><p>三季度，B 站日均視頻播放量超 57 億次，同比大幅增長 23%，月均互動量超 193 億次。截至三季度末，有 2.51 億用户通過了入站考試，成為 B 站的「正式會員」，第 12 個月留存率繼續穩定在 80%。</p><p>內容方面，三季度，遊戲、知識、科技等品類，播放量均同比保持 20% 以上的增長。4 年前，《黑神話：悟空》首個實機演示視頻在 B 站上傳，播放量超 6000 萬；在遊戲正式發售後，社區內誕生了一批超千萬播放量的爆款內容，掀起了全網的黑神話熱潮。2024 年，B 站 AIGC 相關內容的觀看量突破 300 億次，眾多 AI 前沿的研究人員，如中國工程院院士鄭緯民，前亞馬遜首席科學家李沐，前 Open AI 安全性研究副總裁翁荔，復旦大學趙斌教授等也來到 B 站。</p><p>用户年齡的增長，帶動了消費類內容的繁榮。三季度，消費類內容日均觀看人數超過 4000 萬，也讓汽車品類的視頻播放量同比增長超過 40%，運動健身品類同比增長超 80%。與此同時，女性用户展現出旺盛的內容消費需求，時尚品類播放量同比增長近 30%，母嬰親子類播放量同比增長超 60%。</p><p>今年以來，近 270 萬 UP 主在 B 站獲得收入，其中通過廣告和增值服務獲得的總收入同比增長 24%；為優質內容付費已逐漸成為共識，UP 主通過充電獲得的總收入同比增長超 400%，頭部 UP 主的充電人數更能達到百萬量級。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美方致函台積電對某些複雜芯片實施出口限制，商務部回應；巴克萊亞太負責人稱將在印度和日本進行更多招聘；路威酩軒任命新首席財務官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036030470500617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:31:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035559462252552"><strong>巴克萊亞太負責人稱將在印度和日本進行更多招聘</strong></a></p><p>據報道，巴克萊亞太地區負責人 Jaideep Khanna 稱，該行視亞太為開展更多投資和招聘的關鍵區域。「我們一直在日本和印度招兵買馬，包括市場業務和投行業務」，Jaideep Khanna 在新加坡接受採訪時表示。Khanna 還稱，亞太「是進一步投資的目的地」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035597254127620"><strong>抖音電商發佈雙 11 數據：超值購成交額同比增長 170%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 14 日，抖音電商發佈 2024「抖音商城雙 11 好物節」數據報告。報告顯示，大促期間，累計有 275 個品牌通過直播帶貨實現成交額過億元；111 個電商作者直播間成交額破億元，超 47 萬名電商作者成交額同比翻倍，近 25 萬名電商作者成交額增速超 500%。此外，由貨架場帶動的成交額繼續提升，佔據大盤 42%，超值購成交額同比增長 170%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035639412355333"><strong>蘋果公司因 iCloud 服務面臨 38 億美元反壟斷指控</strong></a></p><p>據報道，英國消費者保護組織 Which？表示，已對蘋果公司提起 30 億英鎊的訴訟，因蘋果將消費者與其 iCloud 存儲服務綁定在一起，違反了競爭規則。Which？表示，蘋果公司濫用其主導地位，迫使用户註冊 iCloud 來存儲照片和消息等數據，卻不允許他們使用其他競爭供應商的服務備份數據。該組織還稱，蘋果公司對 iCloud 訂閲服務收費過高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035847733194760"><strong>釘釘公佈商業化核心進展：上半財年 ARR 遠超 2 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，釘釘在 2024 秋季釘峯會上公佈商業化核心進展：2025 上半財年 ARR（Annual Recurring Revenue，年度經常性收入。自 2024 年 4 月 1 日起計入，截至 2024 年 9 月 30 日）遠超 2 億美元。釘釘總裁葉軍認為，釘釘啓動商業化一年以來，本財年上半年僅僅是軟件訂閲 ARR 收入已經遠超 2 億美元，這代表着釘釘的商業模式已經成立。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035927745081603"><strong>美方致函台積電對某些複雜芯片實施出口限制，商務部回應</strong></a></p><p>在今天召開的商務部例行新聞發佈會上，針對美國商務部致函台積電，對運往中國的某些用於人工智能加速器和圖形處理單元的 7 納米或更先進設計的複雜芯片實施出口限制的情況，新聞發言人作出了回應。商務部新聞發言人何詠前：中方注意到了有關情況。一段時間以來，美方不斷濫用出口管制措施、實施長臂管轄，持續加嚴對華半導體打壓遏制，割裂全球半導體市場，這是對國際經貿規則的嚴重破壞、對自由貿易的粗暴干涉，是典型的非市場做法。商務部新聞發言人強調，半導體是全球產業分工合作的典型代表領域，美方做法將嚴重損害各方利益，阻礙全球科技交流和經貿合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035866399453189"><strong>路威酩軒任命新首席財務官</strong></a></p><p>法國奢侈品巨頭路威酩軒集團（LVMH）週四表示，已任命塞西爾·卡巴尼斯（Cecile Cabanis）為新任首席財務官，接替讓-雅克·吉奧尼（Jean-Jacques Guiony），自明年 2 月 1 日起生效。該公司表示，吉奧尼將被任命為旗下葡萄酒和烈酒品牌酩悦軒尼詩（Moet Hennessy）的總裁兼 CEO，從明年 2 月起接替長期擔任該部門高管的菲利普·紹斯（Philippe Schaus）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035856486543368"><strong>LG 新能源否認南京工廠大規模裁員</strong></a></p><p>韓國鋰電池公司 LG 新能源的多位員工近期在社交平台上發佈消息稱，所供職的 LG 新能源（南京）有限公司（下稱 LG 新能源南京）在 11 月開始裁員。LG 新能源就此回應稱，關於近期網上流傳的公司人員流動的相關信息，屬於正常經營情況下的員工調整，非網傳大批裁員。LG 新能源稱，此次調整的目的是根據市場環境變化，優化產線安排以提升核心競爭力。該公司並未透露南京生產基地此次員工調整的具體規模。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035757453504775"><strong>全國首條跨江商貿低空無人機航線首飛</strong></a></p><p>11 月 13 日上午，一台方舟 40 順豐豐翼無人機攜帶商品，從武漢武商 MALL 商圈起飛，標誌着全國首條跨江商貿低空無人機航線正式首飛。該航線由武商集團與順豐速運攜手打造，於今年 10 月份正式獲批，未來將進一步拓寬其服務範疇，涵蓋醫療、農業配送等多個領域，滿足更廣泛的運輸需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035674096087048"><strong>吉利將整合極氪和領克兩大品牌</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，吉利集團旗下領克汽車將併入極氪汽車，由極氪 CEO 安聰慧統籌管理。合併後，領克品牌將被保留，但團隊與戰略將與極氪實現融合。其中，財務與採購團隊將率先完成合並，產品、研發等部門的調整也將在今年年底至明年年初推進。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035820545618183"><strong>貝殼蘇州一站式交易服務再升級，開放房產交易便民服務設施</strong></a></p><p>11 月 14 日，「貝殼城市線 2024 公眾媒體開放日」在蘇州舉辦，實地感受二手房交易一站式服務的便捷體驗。據瞭解，貝殼打造了交易一站式服務：線上與政府相關部門合作，實現所有流程線上完成；線下則通過簽約服務中心解決物理場的限制，與銀行、政府機構合作，設置資金託管、過户窗口、自助打證設施等，有效保障簽約安全、提高簽約效率。目前，貝殼蘇州一站式服務點位陸續拓展到 11 個，覆蓋貝殼蘇州約 90% 的成交單量，並向全城免費開放房產證打印等服務。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035566000451843"><strong>OpenAI 首個 AI 助理產品或將於明年 1 月發佈</strong></a></p><p>據知情人士透露，OpenAI 計劃推出一款代號為「Operator」的全新 AI 助理產品，可以自動執行各種複雜操作，包括編寫代碼、預訂旅行、自動電商購物等。根據內部員工爆料，OpenAI 領導層預計將在 2025 年 1 月發佈該產品，首先作為研究預覽版和開發工具推出，屆時將為開發人員開放 API 接口。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035592367157257"><strong>小米汽車正式發佈智能底盤預研技術</strong></a></p><p>11 月 14 日，小米汽車正式發佈智能底盤預研技術。本次發佈 4 項：小米全主動懸架、小米超級四電機系統、小米 48V 線控制動、小米 48V 線控轉向。能跳舞、能原地掉頭，還能圓規掉頭。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035587876909058"><strong>「Green Voltis」完成千萬美元天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近期，歐洲虛擬電廠企業「Green Voltis」宣佈成功完成天使輪融資，金額近千萬美元。本輪融資由創世夥伴領投，雲啓資本、九合創投共同參與。此次融資將主要用於 AI Native 虛擬電廠的技術創新和市場拓展。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035821640577027"><strong>日本央行副行長內田真一：日本金融系統保持穩定</strong></a></p><p>據報道，日本央行副行長內田真一表示，日本金融體系保持穩定，銀行具有充足的資本基礎和穩定的融資渠道。內田真一表示，日本的利率上升速度遠慢於美國和歐洲，對銀行和金融系統的影響也較為温和。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035526266122503"><strong>超 7500 噸，我國最大海上智能油田羣日產量創新高</strong></a></p><p>從中國海油獲悉，我國規模最大海上智能油田羣——恩平 15-1 油田羣 76 口生產井全部轉入生產，日產量超 7500 噸，創歷史新高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035532926988551"><strong>我國新能源汽車年度產量首次突破 1000 萬輛</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 14 日，2024 年中國新能源汽車 1000 萬輛達成活動在湖北武漢舉行。我國新能源汽車年產量首次突破了 1000 萬輛，同時也是全球首個新能源汽車年度達產 1000 萬輛的國家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035687814639622"><strong>1 至 10 月全國鐵路發送旅客 37.1 億人次，再創歷史同期新高</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據中國鐵路官微，今年 1 至 10 月，全國鐵路發送旅客 37.1 億人次，同比增長 13%，再創歷史同期新高，全國鐵路運輸安全平穩有序。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 業績大超預期，騰訊終於熬過至暗時刻？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035976131801093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:18:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 黃繹達</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>11 月 13 日，騰訊控股公佈了 2024 年三季度財報。</p><p>財報顯示，騰訊在 2024Q3 實現收入 1671.93 億元，同比增長 8%。本季度收入繼續保持穩健增長的同時，利潤增速跑贏收入增速依然是本季騰訊財報的核心亮點之一，其中本季度的毛利錄得 888.28 億元，同比增長 16%；同期實現 Non-IFRS 經營利潤 612.74 億元，同比增長 19%；同期的 Non-IFRS 歸母淨利潤錄得 598.13 億元，大幅高於彭博一致預期，同比增速則高達 33%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="911,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_83d9813267bb45e2ac84835c8716f464@5426566_oswg140183oswg911oswg569_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：騰訊控股財報摘要；資料來源：公司財報，36 氪</p><p>那麼，本季度騰訊財報都有哪些重要看點？未來騰訊還值得繼續投資麼？</p><h2><strong>01 增值服務：國內遊戲增長強勁</strong></h2><p>增值服務業務分部在 2024Q3 實現收入 827 億元，同比增長 9%。從收入結構來看，國內遊戲在同期實現收入 373 億元，同比增長 14%，收入再次刷新近年來新高；國際遊戲同期收入錄得 145 億元，按固定匯率計算的同比增速為 11%；同期的社交網絡收入（包括音樂、遊戲直播、視頻直播等細分業務）309 億元，同比增長 4%。</p><p>國內遊戲在本季度較今年 Q2 實現了明顯的加速增長，同時收入水平再創近年來新高。國內遊戲之所以能夠保持強勁的增長勢頭，主要依靠無畏契約、王者榮耀、和平精英和地下城與勇士：起源（DNF 手遊）等遊戲的收入增長。新遊戲方面，本季度發佈的多平台 FPS 遊戲三角洲行動，目前用户日均使用時長和存留率數據都頗為喜人，展現了一定成為長青遊戲的潛質。</p><p>本季度的宏觀環境相對不利，逆週期對可選消費屬性濃厚的遊戲行業衝擊明顯，A 股遊戲板塊增長乏力，遊戲 II（申萬）指數成分股的三季報收入同比錄得 5.31%，較 Q2 下行了 1bp。而受益於新遊戲的持續發佈，特別是 DNF 手遊貢獻的收入增量，疊加旗艦級長青遊戲穩健增長，共同驅動騰訊國內遊戲大幅跑贏行業大盤。</p><p>國際遊戲方面，PUBG MOBILE、荒野亂鬥等遊戲延續了之前的強勁表現，是拉動國際遊戲收入加速增長的主要動力，同時 VALORANT 拓展到 PS 和 XBOX 家用機平台亦貢獻了頗為可觀的增量收入。值得注意的是，由於部分遊戲的留存率的走高，騰訊主動延長了收入遞延週期，使得本季度國際遊戲的流水增速高於收入增速，所以賬面數據低估了國際遊戲的實際表現。</p><p>利潤方面，增值服務業務分部在本季實現毛利 475 億元，同比增長 13%，業務分部毛利的增長，主要由遊戲業務（包括國內和國際市場）的增長所驅動。盈利能力方面，本季增值服務業務分部的毛利率錄得 57%，同比提升了 1pct，環比與今年 Q2 持平。</p><h2><strong>02 營銷服務：技術升級持續驅動收入增長</strong></h2><p>營銷服務業務分部在本季度實現收入 300 億元，同比增長 17%，本季度廣告業務的收入增長主要由視頻號、小程序和微信搜一搜廣告收入共同拉動，巴黎奧運會相關的品牌廣告收入對分部收入的增長亦有小幅貢獻。</p><p>本季度針對原先廣告業務的一個重大變化是將其更名為營銷服務，意在拓寬推廣和營銷解決方案的邊界。長久以來，營銷服務業務保持強勁增長的動力源泉是對廣告技術平台的持續升級迭代。根據業績會披露的信息，騰訊在本季度利用基礎模型混元來促進內容與素材的標記和分類；繼續升級機器學習平台，進一步提升廣告投放的精準性；通過大語言模型來提升商業搜索的相關性。</p><p>內容生態方面，騰訊出品的短劇提供了高價值的激勵視頻廣告，對於營銷服務而言屬於增量閉環需求。同時，鑑於騰訊目前顯著低於同行的廣告負載，騰訊在本季度適度增加了廣告負載，為了平衡用户體驗和收入增長，依然將其控制在低個位數。</p><p>利潤方面，廣告業務分部在本季度實現毛利 159 億元，同比增長 18%；業務分部毛利的增長，主要由視頻號廣告、長視頻廣告、微信搜一搜廣告等細分業務的收入增長拉動，但是巴黎奧運會相關的內容成本對沖掉了一部分收入增長。盈利能力方面，廣告業務分部本季的毛利率錄得 53%，同比提升 1pct，環比減少 3pct。</p><h2><strong>03 金融科技與企服：理財與企服繼續貢獻邊際增量</strong></h2><p>金融科技與企服業務分部在本季實現收入 531 億元，同比增長 2%。相比去年業務分部平均 15% 的增速水平，本季度的收入增長出現了進一步的降速。</p><p>騰訊金科與企服業務收入的持續放緩，主要是受到了當下宏觀經濟的影響，特別是金科方面，消費疲軟導致作為其配套的支付服務收入在本季度出現收入下降。金科與企服在本季度亦有經營亮點，理財服務收入、雲服務收入及商家技術服務費均保持了同比正增長，對沖了一部分支付服務收入下降的影響。</p><p>利潤方面，金科與企服在本季度實現毛利 254 億元，同比增長 19%；業務分部毛利增長的核心動力，包括由雲業務收入增長和盈利能力的提升，與理財服務及商家技術服務費收入的增長。盈利能力方面，金科與企服業務分部在本季度的毛利率為 48%，同比提升了 7pct，環比持平。</p><h2><strong>04 投資策略</strong></h2><p>本季度，騰訊在財務端延續了收入低於預期、利潤遠超市場預期格局，本質上反映的是騰訊在逆週期中通過其內生增長能力，實現了高質量增長與經營效率的持續提升。</p><p>分業務來看，受逆週期影響比較大的金科與企服整體保持了穩健增長，特別是在支付服務收入下降的情況下，盈利能力更強的企服業務之收入增長，不僅對整個分部的業績起到了一定的承託作用，並且帶動了分部毛利率的整體上升。</p><p>營銷服務則受益於由技術驅動的內生增長，明顯對沖了逆週期的影響，其中大語言模型、機器學習平台等高科技平台的應用，不僅提升了經營效率，同時技術優勢凸顯，疊加騰訊的渠道優勢，最終實現了遠超廣告行業大盤的增長。用户生態、內容生態建設所提供的廣告需求邊際增量亦不可忽視，這是騰訊營銷服務渠道優勢在另一維度的體現。</p><p>遊戲業務延續了 Q2 以來的強勁增長勢頭，其核心動能是新遊戲/次新遊戲的放量增長。值得注意的是，Q3 包含暑假，是傳統的遊戲旺季，然而從遊戲行業大盤來看，今年 Q3 屬於旺季不旺，騰訊國內遊戲在 Q3 實現遠超大盤的增長，本質上是其強產品週期中應有的強勢表現。</p><p>同時，騰訊加強旗下游戲產品的口碑運營也起到了非常關鍵的作用，比如王者榮耀、和平精英的相關主題活動，三角洲行動在九月推出後，良好的用户日均使用時長和存留率均是對其好口碑的正反饋。</p><p>費用方面，本季度騰訊的期間費用支出有一定的增長，這與目前遊戲、廣告等核心業務的擴張有關。關於業務擴張的合理性，遊戲業務同時受到經濟週期與產品週期的影響，騰訊目前的產品週期正處於相對有利的位置，所以在逆週期中適當的擴張是順應業務發展的需要。</p><p>騰訊廣告業務的技術與渠道優勢，使其具備一定逆週期擴張的能力。從更宏觀的維度來看，目前國內正處於新一輪的寬鬆週期中，市場對經濟觸底反彈的預期頗高，因此騰訊目前的業務擴張在一定程度上也是順應經濟週期的節奏。</p><p>估值方面，騰訊從風格來看作為典型的大市值消費科技股，兼具價值與成長，其核心業務遊戲與廣告高成長性的背後，反映的是具備一定穿越週期的能力。對於美股的投資者而言，在降息週期的中前期，隨着風險偏好的抬升，科技股通常獲得更高的溢價；港股投資者則更關注國內在政策引導下的經濟復甦節奏，這是是否提升風險偏好的關鍵。</p><p>從 9 月中旬到 10 月初，港股的那一輪暴漲中，騰訊亦跟隨暴漲，但是由於其大市值的特徵，彈性略輸同期眾多小票，而之後的回調又贏得不少估值彈性，強化了短期的安全邊際。從中期來看，未來騰訊強基本面的格局將延續，經濟復甦的節奏則是重要的催化劑，不僅驅動市場情緒向好，而且濟復甦亦將帶動騰訊業績釋放，併為其估值帶來強支撐。</p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Rivian 大眾成立全新電動車合資企業，比亞迪進軍韓國市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036011215712258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:10:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>現代 IONIQ 9 電動 SUV 將於 11 月 21 日全球首發，內飾設計引關注</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>現代汽車公司近日宣佈，其首款三排電動 SUV——IONIQ 9，將於 2024 年 11 月 21 日在洛杉磯車展上正式亮相。這一消息的發佈，標誌着現代汽車在電動 SUV 領域的進一步擴張。IONIQ 9 的首次亮相將通過在洛杉磯會議中心舉行的新聞發佈會進行，屆時活動將從太平洋時間上午 9:10 開始進行直播。IONIQ 9 的內飾設計被現代汽車設計中心的負責人西蒙·洛斯比（Simon Loasby）描述為「終極休息室般的環境」。這款 SUV 的內飾設計寬敞且受自然啓發，融合了現代汽車最新的軟件和連接技術。基於其先進的 E-GMP 平台，IONIQ 9 繼承了 IONIQ 5 和 6 的特點，提供了一個平坦的地板，以實現開放空間的駕駛艙設計。在 IONIQ 9 正式亮相之前，現代汽車已經發布了一些預告，包括其新的 LED 燈條，類似於特斯拉 Cybertruck 的設計。IONIQ 9 採用了現代汽車的新「空氣動力學」設計，將空氣動力學與時尚外觀相結合。儘管價格和規格尚未公佈，但預計 IONIQ 9 的尺寸將與起亞 EV9 相似。EV9 基於 E-GMP 平台，尺寸為長 197.2 英寸、寬 77.9 英寸、高 70.1 英寸，軸距為 122 英寸。這樣的尺寸大約與現代的 Telluride 相當。然而，由於其平坦地板設計，EV9 提供了比凱迪拉克 Escalade 更多的後腿部空間。起亞的三排 EV9 起價約為 55,000 美元，因此預計 IONIQ 9 的價格將從大約同一水平或略高開始。更高端的配置可能價格高達 80,000 美元。IONIQ 9 將與更新的 2025 款 IONIQ 5 一起在現代汽車的新 Metaplant America（HMGMA）工廠生產。2025 款 IONIQ 5 擁有更長的續航里程、更多功能和更時尚的新設計，甚至包括特斯拉 NACS 充電端口，這也是 IONIQ 9 預計將具備的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_93b5cfe64f20455ab8ff46d9fddb070e@6130289_oswg898411oswg1080oswg561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 IONIQ 9 SUV 偽裝車（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>現代汽車 IONIQ 9 的即將亮相，無疑是對現代汽車在電動車領域雄心的又一次展示。從 IONIQ 5 和 6 的成功，我們可以看到現代汽車在電動車設計和技術上的進步。IONIQ 9 的「休息室般」內飾設計，預示着現代汽車在追求豪華和舒適性方面的新方向。IONIQ 9 的設計不僅在視覺上吸引人，更在功能性和實用性上做出了創新。平坦的地板設計不僅提供了更多的空間，也為乘客提供了更多的舒適性。這種設計在電動車領域是相對新穎的，它可能會成為未來電動車設計的一個趨勢。此外，IONIQ 9 的定價策略也顯示出現代汽車對於市場競爭的深刻理解。起亞 EV9 的成功為 IONIQ 9 提供了一個參考點，預計 IONIQ 9 的價格將與 EV9 相近，這將使其在高端電動 SUV 市場中具有競爭力。總的來説，IONIQ 9 的亮相是現代汽車在電動車領域的又一重要步驟。它不僅展示了現代汽車的技術實力，也體現了其對於未來汽車市場趨勢的把握。隨着電動車市場的不斷擴大，IONIQ 9 有望成為現代汽車在這一領域的又一款明星產品。</p><h3><strong>Rivian 和大眾汽車宣佈成立新的電動汽車業務合作伙伴關係</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>電動汽車領域的新興力量 Rivian 與全球最大的汽車製造商之一大眾汽車正式宣佈，雙方將聯手加速向電動汽車的轉型。今年 6 月，我們得知大眾計劃投資高達 50 億美元與 Rivian 成立新的合資企業。大眾 CEO 奧利弗·布魯姆（Oliver Blume）表示，此次合作旨在「更快、更低成本地將最佳解決方案應用於我們的車型」。這家傳統汽車製造商將利用 Rivian 的軟件專長，為下一代軟件定義汽車（SDVs）創建新的電動汽車架構。本週二，Rivian 和大眾正式簽署協議，成立了名為「Rivian and VW Group Technology, LLC」的新合資企業。該交易總額高達 58 億美元，預計將於 2024 年 11 月 13 日開始。通過這一新合作伙伴關係，Rivian 和大眾計劃為兩家公司未來的電動汽車模型帶來下一代電動汽車架構和一流的軟件。</p><p>布魯姆表示：「今天合資企業的啓動展示了我們希望在未來幾年共同利用的潛力。」新模型將涵蓋所有「相關車輛細分市場」，包括小型車。新合資企業將由 Rivian 的首席軟件工程師瓦西姆·本賽義德（Wassym Bensaid）和大眾集團的卡斯滕·赫爾賓（Carsten Helbing）領導。團隊最初將設在加利福尼亞州的帕洛阿爾託，北美和歐洲將增設三個額外的地點。通過結合 Rivian 的軟件專長和大眾的全球規模，合資企業計劃降低開發成本並加速新技術的規模化。Rivian CEO RJ Scaringe 表示，今天的公告「標誌着幫助世界向電動汽車過渡的重要一步」。他補充説，公司「很高興看到我們的技術被整合到 Rivian 以外的車輛中」。合資企業計劃使用現有的 Rivian 電氣架構和軟件堆棧，使 Rivian 更實惠的 R2 能夠在 2026 年上半年推出。它還將被用來支持最早在 2027 年推出第一款來自合資企業的大眾電動汽車。Rivian 和大眾將在全球市場和各種價格點上推廣新技術，為新一代能夠完全實現高級自動駕駛功能的高容量車輛「鋪平道路」。Rivian 的股價在週二的盤後交易中上漲了近 6%。然而，今年的股價仍然下跌了近 50%，比 2021 年 11 月創下的歷史最高點下跌了超過 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_daddf30a4d2240fb9a8bee848cd8ab26@6130289_oswg792046oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RIVIAN（來源：Rivian）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Rivian 與大眾汽車的合作標誌着汽車行業在電動化轉型中邁出的重要一步。這一合作不僅體現了傳統汽車巨頭對新興電動汽車技術的認可，也預示着未來汽車行業將更加註重軟件和技術創新。Rivian 作為一家在電動汽車領域具有前瞻性的公司，其軟件專長和創新能力得到了大眾汽車的認可。這種合作模式為傳統汽車製造商提供了一個快速進入電動汽車市場的途徑，同時也為 Rivian 帶來了資金和市場擴張的機會。此次合作的另一個亮點是，雙方計劃推出的下一代電動汽車架構和軟件將覆蓋所有相關車輛細分市場，這將有助於推動電動汽車技術的普及和多樣化。通過這種合作，兩家公司可以共享研發成本，加速新技術的規模化應用，這對於降低電動汽車的成本和提高市場競爭力至關重要。此外，合資企業的成立也體現了全球汽車行業在電動化、智能化趨勢下的合作趨勢。隨着電動汽車市場的不斷擴大，這種跨行業的合作將越來越普遍，有助於推動整個行業的進步和創新。總的來説，Rivian 與大眾的合作是一個雙贏的局面，它不僅有助於兩家公司在全球電動汽車市場中佔據有利地位，也為整個汽車行業的電動化轉型提供了新的動力。</p><h3><strong>BLUETTI 發佈 Elite 200 V2 便攜式電源站，承諾 17 年強大充電能力</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>BLUETTI 公司近日推出了全新的 Elite 200 V2 便攜式電源站，這是一款 2KWh 的設備，旨在為家庭備用和户外活動提供電力支持。作為 AC200P 的升級版，Elite 200 V2 在超過 200,000 名 AC200P 用户的反饋基礎上進行了改進，AC200P 曾被 CNET 評為「最佳整體電源站」。Elite 200 V2 是全球首款使用 LiFePO4 電池技術的便攜式電源站，這一技術設定了行業的新標準。現在，Elite 200 V2 以其延長的電池壽命、超緊湊和時尚的設計，以及乾淨、現代的外觀，將產品提升到了新的高度。它是性能和風格的完美結合，重新定義了便攜式電源站的可能性。Elite 200 V2 便攜式電源站擁有超過 6,000 個循環的驚人壽命，意味着你可以依賴它進行 17 年的日常使用——這是行業標準的 12 倍。它還是行業內首個通過 CNAS 超過 33 項嚴格電池測試的產品，確保了頂級的性能和穩定性。在家庭備用電力方面，Elite 200 V2 能夠提供 2,600W 的輸出，輕鬆運行家庭必需品，如冰箱、燈具、路由器和微波爐。對於户外旅行者、露營者和户外活動愛好者，Elite 200 V2 的九個插座可以為各種設備充電，從咖啡機和空間加熱器到手機和相機電池。當需要使用高功率設備時，只需打開 Power Lifting 模式，即可釋放高達 3,900W 的功率，足以應對熱盤、吹風機等設備。</p><p>Elite 200 V2 的緊湊空間節省設計使其在空間有限的情況下成為完美選擇。儘管尺寸僅為 13.7 x 9.8 x 12.6 英寸，但它在一個比前代產品小 40% 的機身中提供了令人印象深刻的 2KWh 容量。這一卓越的效率得益於 BLUETTI 的先進設計，包括無線內部結構和尖端的 LFP 稜柱形電池，允許零間隙電池堆疊。Elite 200 V2 還提供了三種快速充電選項，包括雙 AC 電源和太陽能板設置，可在 50 分鐘內充至 80% 的容量；可選的 560W 高速車充電器，可在 4.2 小時內完成充電；以及高達 1,000W 的太陽能充電，即使在深林中也能利用太陽能。此外，BLUETTI 的內置太陽能跟蹤技術可以自動調整，以捕捉每一點可用的光線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_53f4962380704d37b640b2cd1e0b8798@6130289_oswg753709oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bluetti Elite 200V2（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>BLUETTI Elite 200 V2 便攜式電源站的推出，標誌着便攜電源技術的又一大步。這款設備不僅在性能上有所提升，更在設計和可持續性方面展現了 BLUETTI 的創新精神。17 年的電池壽命承諾，不僅減少了長期成本，也減少了電子廢物，這對於推動環保和可持續發展具有重要意義。Elite 200 V2 的多功能性和高輸出功率使其成為家庭應急備用和户外活動的理想選擇。無論是應對極端天氣導致的停電，還是在户外探險中提供必要的電力支持，Elite 200 V2 都能提供可靠的解決方案。此外，BLUETTI 的快速充電技術和太陽能充電能力，使得 Elite 200 V2 在沒有電網的情況下也能快速補充電力，這對於提高其在偏遠地區的實用性至關重要。BLUETTI 通過提供這樣的產品，不僅滿足了現代生活對電力的高需求，也為全球能源轉型和清潔能源的普及做出了貢獻。隨着技術的進步和環保意識的提高，我們有理由相信，像 Elite 200 V2 這樣的產品將在未來發揮越來越重要的作用。</p><p><strong>「 大事件 」</strong></p><h3><strong>全球電動車市場十月銷量飆升，中國市場貢獻突出</strong></h3><p>根據電動汽車研究公司 Rho Motion 的最新數據，2024 年 10 月份全球電動汽車銷量達到了創紀錄的 170 萬輛，比 2023 年 9 月創下的前一記錄高出 5 萬輛。其中，中國市場再次創下月度銷售新紀錄，共售出 120 萬輛，環比增長 6%，同比增長超過 50%。截至 2024 年 10 月，中國電動車市場同比增長 38%，全球市場增長 24%。具體來看，全球電動車銷量達到 1330 萬輛，同比增長 24%；中國市場銷量達到 840 萬輛，同比增長 38%；歐盟、歐洲自由貿易聯盟和英國的銷量為 250 萬輛，同比下降 3%；美國和加拿大市場銷量為 140 萬輛，同比增長 9%；世界其他地區銷量為 100 萬輛，同比增長 27%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_c58e7fe777af42e2b35e7f89cf1363ec@6130289_oswg420725oswg1080oswg792_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rho Motion 數據 (來源：Electrek）</p><p>Rho Motion 的數據經理查爾斯·萊斯特評論説：「全球電動車市場再次回升，連續第二個月創下銷售記錄。大部分增長來自中國，西方製造商顯然感受到了威脅。美國市場部分得益於 IRA 為轉向電動車的消費者提供的資金支持，但隨着特朗普總統任期的開始，這一支持可能面臨風險。」在歐盟、歐洲自由貿易聯盟和英國，2024 年 10 月共售出超過 26 萬輛電動車，同比增長 1%，但環比下降 14%。英國汽車銷量的下降主要是由於 9 月份新註冊車牌帶來的高季節性銷售。德國市場環比增長 12%，同比增長 3%，但年初至今電動車市場仍下降 18%。一些市場繼續保持強勁，英國同比增長 14%，葡萄牙增長 11%，丹麥增長 31%。大眾汽車，作為歐洲最大的汽車製造商，宣佈計劃關閉三家德國工廠以降低成本，這是在大眾縮減其電池生產計劃的背景下進行的。日產也計劃在未披露的地點裁員以降低成本。Svolt 宣佈將放棄在歐洲建設兩家工廠的計劃，並將在 2025 年 1 月前完全關閉其歐洲業務，稱這是由於歐洲電動車市場表現不佳而做出的戰略決策。然而，其他中國原始設備製造商（OEM）仍計劃在歐洲建立電動車生產，例如比亞迪。</p><p>在中國，2024 年 10 月，純電動車（BEV）和插電式混合動力車（PHEV）的月度銷量均創下新高。比亞迪在 2024 年 10 月再次創下超過 50 萬輛的總銷量，比上個月高出 8 萬輛，主要得益於其 PHEV 銷量的增長。比亞迪的出口數字與過去三個月相似，售出約 3 萬輛。隨着進入年底兩個強勁的汽車銷售月份，中國電動車市場沒有放緩的跡象。在美國和加拿大市場，市場繼續以 9% 的速度增長。通用汽車今年在其墨西哥工廠生產了超過 12 萬輛 Equinox EV、Blazer EV 和本田序曲，其中 Equinox 銷量超過 5 萬輛。美國財政部還宣佈，自 2024 年 1 月 1 日以來，消費者在購買超過 30 萬輛清潔車輛時節省了超過 20 億美元的前期成本。</p><h3><strong>十月電動車激勵創新高，本田序曲和雪佛蘭 Equinox EV 市場競爭加劇</strong></h3><p>隨着新車型如本田序曲（Honda Prologue）和雪佛蘭 Equinox EV 的推出，電動車市場的競爭愈發激烈。根據最新的《凱利藍皮書》（Kelley Blue Book）數據，2024 年 10 月美國新電動車的平均交易價格（ATP）為 56,902 美元，雖然較 9 月份的 57,580 美元���所下降，但同比去年仍高出 0.9%。與此同時，電動車激勵措施在 10 月份大幅上升至 ATP 的 13.7%，比去年同期的 5.6% 翻了一倍多，也比上個月的 11.6% 有所增加。這些激勵措施有助於降低電動車價格，使其更加親民。隨着新車型的推出，電動車激勵措施在今年逐步上升。《凱利藍皮書》報告指出，包括本田序曲和雪佛蘭 Equinox EV 在內的多款電動車型正在爭奪中型 SUV 市場的份額。10 月份，中型 SUV 的平均交易價格為 48,977 美元，與行業平均價格 48,623 美元相差無幾。在激勵措施的幫助下，序曲和 Equinox EV 的購買價格可以低於這一數字。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_4048233572f24506b7f11df6a1838ee9@6130289_oswg669905oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛蘭 Equinox EV（來源：Electrek）</p><p>據估計，電動車領頭羊特斯拉的平均交易價格下降至 56,705 美元，但同比去年仍高出 10% 以上。上個月價格下降可能是由於特斯拉 Cybertruck 的平均交易價格首次跌破 10 萬美元。10 月份，Cybertruck 的平均交易價格為 98,495 美元。與此同時，通用汽車和本田等公司證明，價格合理的優質電動車能夠吸引買家。2025 款雪佛蘭 Equinox EV 的起價為 34,995 美元，預計明年將推動更高需求。在 7,500 美元的税收抵免之前，價格可能低至 27,500 美元。通用汽車稱電動 Equinox 為「美國最實惠的電動車，續航超過 315 英里」。據 Rho Motion 的數據，北美電動車市場持續擴大。今年前十個月銷售量比 2023 年 10 月增長了 9%。新電動車型，如雪佛蘭 Equinox 和本田序曲，正在推動這一增長。通用汽車今年在其墨西哥工廠生產了超過 120,000 輛 Equinox、Blazer 和本田序曲電動車型。電動 Equinox 一馬當先，單獨生產了 50,000 輛。根據美國財政部的數據，2024 年駕駛員在清潔車輛購買上的前期成本節省超過 20 億美元。隨着本田序曲和雪佛蘭 Equinox EV 等新車型的加入，電動車市場的競爭將進一步加劇，激勵措施和折扣可能會繼續增加，為消費者提供更多選擇和更實惠的價格。</p><h3><strong>比亞迪將在韓國推出低成本電動汽車，挑戰現代和起亞</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_15c0cd766d2a46b98d9233d6a4dee3dc@6130289_oswg682860oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海豚（來源：Electrek）</p><p>中國電動汽車製造商比亞迪計劃大幅攪動韓國汽車市場，已正式宣佈進軍韓國的計劃，其低成本電動汽車準備在現代和起亞的本土市場發起挑戰。比亞迪本週確認了進入韓國市場的計劃，該市場由現代、起亞等本土汽車製造商主導。比亞迪韓國子公司在一份新聞稿中宣佈已 「完成在韓國國內市場推出乘用車品牌的審核」。比亞迪計劃最早明年推出車輛，但具體日期未定，目前正在該地區建立銷售和服務網絡以敲定細節，其韓國網站已顯示 「你好，韓國，即將到來」 的信息。這家中國汽車巨頭自 2016 年起就在韓國銷售商用車，此次將是首次推出乘用車車型。比亞迪以其超實惠的電動汽車車型著稱，如海鷗（海外為海豚迷你版）、海豚和 Atto 3 SUV 等。</p><h3><strong>特斯拉和 Fastned 在英國充電網絡滿意度調查中名列前茅</strong></h3><p>英國領先的充電點地圖服務公司 Zapmap 近日發佈了 2024 年度快速和超快速公共充電網絡的用户滿意度排名。這項調查是 Zapmap 年度電動車充電調查的一部分，涵蓋了超過 3700 名純電動車（BEV）司機的反饋，是英國最成熟和全面的電動車司機調查之一。在大型網絡類別中，特斯拉以其超過 860 個充電點和 80 多個充電中心的網絡，首次在 Zapmap 的排名中獲得最高分。特斯拉的充電網絡以其可靠性、成本和易用性獲得好評，尤其是其性價比高，價格顯著低於許多快速/超快速充電網絡。Fastned 則在中型網絡類別中排名最高，以其出色的中心位置和易於使用的服務獲得認可。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_f7b2c5add74f4437a4a63146320e19ac@6130289_oswg960121oswg1080oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Zapmap 充電調查（來源：Electriccarsreport）</p><p>Zapmap 根據網絡規模將快速和超快速公共充電網絡分為兩類：中型網絡（擁有 100 至 300 個充電點的網絡）和大型網絡（擁有超過 300 個充電點的網絡）。Zapmap 授予每個類別中得分最高的網絡「最佳電動車充電網絡」認證，其他得分至少為 3.5 星的頂級表現者將獲得「電動車司機推薦」稱號。創紀錄的 17 個網絡上榜，顯然，從最廣泛的意義上講，可靠性是關鍵，電動車司機對推出一致、可靠的充電中心的網絡表示讚賞，這些網絡提供了便利和充電信心。雖然優秀的支付選項、客户支持和易用性都受到高度重視，但今年性價比是一個越來越重要的考慮因素。祝賀所有上榜的網絡，特別是特斯拉和 Fastned 在各自類別中名列前茅，我們期待一個可靠、性價比高的充電網絡的持續增長，以支持日益增長的電動車司機羣體。」</p><p>在大型類別中，MFG EV Power 和 Osprey Charging 分別位居第二和第三，這兩個網絡也專注於在全國範圍內推出高速充電中心。這兩個網絡憑藉高於 3.5 星的總體評分獲得了 2024-25 年度的「電動車司機推薦」稱號，同時獲得該稱號的還有排名第四的 Be.EV。Fastned 在中型網絡類別中再次名列前茅，以其在歐洲的廣泛覆蓋和在英國的 26 個地點超過 150 個設備而受到認可。Fastned 在可靠性、易用性和支付選項方面得分很高，被評為 Zapmap「2025 年最佳電動車充電網絡」在「中型快速/超快速」網絡類別中。Ionity 在中型類別中排名第二，作為另一個泛歐洲玩家，在英國和愛爾蘭的覆蓋範圍不斷擴大，以其網絡的可靠性受到司機的讚賞。Zapmap 還授予了「新興網絡」獎項，這個類別涵蓋了那些未達到最低入圍標準，但在充電領域留下了印記並從電動車司機那裏獲得積極反饋的網絡。今年的「新興網絡」是 Sainsbury’s Smart Charge，自 2024 年 1 月推出以來，已在英國 Sainsbury’s 的地點推出了 150kW 中心，取得了令人印象深刻的開局。迄今為止，它已在 62 家商店安裝了中心，這些中心受到電動車司機的歡迎，特別是由於該網絡將充電與 Nectar 獎勵聯繫起來，我們相信明年它們將出現在主要榜單上。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>賓利添越 2024 款：豪華與性能的完美結合</strong></h3><p>賓利品牌下的 SUV 車型——添越（Bentayga）在 2015 年底首次亮相後，如今迎來了一次重大的改款。2024 款賓利添越採用了超過 1000 個新部件，整體造型雖然保持了原有的輪廓，但在細節上進行了調整和全面改進，使得新款添越在視覺上更加吸引人，線條更加緊緻，細節處理更加精細。相比初代車型，新款添越在外觀上更加令人滿意。新款添越在後輪距增加了 20mm，提升了車輛的穩定性和操控性。同時，新車還配備了新設計的合金輪轂和採用切割水晶技術的前大燈，即使在未點亮時也能閃耀光芒。點亮後，其亮度會根據駕駛速度變化，以避免對其他道路使用者造成眩光，同時確保照亮鄉村小道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_d9feca108ffe49719afb75df70441e0a@6130289_oswg1001073oswg1080oswg656_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賓利添越 2024 款（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_e5329085985c4b00bf9e1982c530774e@6130289_oswg759560oswg1080oswg650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賓利添越 2024 款（來源：TopGear）</p><p>添越對於賓利品牌來説具有重要意義，不僅因為它在英格蘭西北部的製造工廠為數千人提供了就業機會，而且在 2019 年幾乎佔據了賓利銷售額的一半。此外，70% 的添越買家是賓利品牌的新手，且年齡可能比賓利的平均水平要年輕。事實上，添越在上市第四年的銷量仍在上升，年銷量約為 4000 輛，佔「豪華 SUV」市場的三分之一以上，這一市場還包括阿斯頓·馬丁 DBX、勞斯萊斯庫裏南和新的路虎攬勝。隨着賓利慕尚（Mulsanne）的停產，添越 SUV 和飛馳（Flying Spur）轎車需要共同填補這款豪華轎車留下的空白。因此，添越的內飾得到了全面升級，後排空間更加寬敞舒適，特別是選擇四座配置時。新推出的長軸距 EWB 車型在後排乘客艙增加了 180mm 的長度，總長度達到 5305mm。添越的常規版本可以選配七個座位，但 EWB 版本更注重行李空間，因此不提供後備箱座椅。EWB 版本的起價為 211,300 英鎊，賓利預計大多數 EWB 車型的配置價格將接近 30 萬英鎊。</p><p>在性能方面，2024 款賓利添越提供了三種動力選擇：雙渦輪增壓 4.0 升 V8、雙渦輪增壓 6.0 升 W12 或混合動力 3.0 升 V6。旗艦版 Bentayga Speed 擁有高達 626 馬力的動力，但 542 馬力的 V8 車型在實際駕駛中幾乎同樣快，且油耗更低。混合動力車型提供了足夠的純電續航里程，以實現無排放的城市行駛，但技術並不尖端，例如不支持快速充電，且 V6 發動機的聲音過於單薄，不如更大的發動機那樣渾厚。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_55cd8f972f024c4081d457f5a52fae09@6130289_oswg986753oswg1080oswg625_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賓利添越 2024 款（來源：TopGear）</p><p>在駕駛體驗上，賓利添越並不是一款運動型 SUV，而是一款大型、豪華、內飾精美的重型 SUV。儘管受到批評，添越給人的感覺是賓利品牌自然延伸的一部分，賓利一直以生產大型、重型、堅固的汽車而聞名。儘管它在彎道上的能力得到了提升，但這仍然不是一款喜歡被快速駕駛的 SUV。它在好路上行駛後會顯得有些吃力，但在提供舒適、安靜、平穩的乘坐體驗方面，它能讓你感受到其他車型難以匹敵的安全感和保障。</p><p>總的來説，賓利添越是一款無法抗拒的豪華 SUV，它的更新進一步強化了這種感覺。雖然我們認為它在定製和精美程度上不如歐陸 GT 轎跑或飛馳轎車，但請記住，這同時也是賓利的入門級車型。它可以根據您的需求進行配置（無論是豪華四座轎車還是皮革包裹的家庭用車），賓利的品牌價值與 SUV 非常匹配。它不是試圖違揹物理定律，而是試圖成為一款高聳的豪華車。它在這方面做得非常出色，無論是在前排還是後排座椅上體驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遊戲回春，廣告放緩，騰訊又有了新故事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035737995309319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 16:34:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>今年 Q3，騰訊公司的成績中規中矩。總收入同比增長 8%，毛利同比增長 16%，基本符合預期。</p><p>同時，Q3 財報展現了多個關鍵變化：本土遊戲業務終於重回雙位數增長；廣告業務沒有延續高增長速度，反而放緩；經營費用與員工人數明顯增長，似乎有違此前的「降本增效」的戰略。</p><p>這個季度是騰訊集團毛利同比增速高於收入增速一倍的第 8 個季度。與上個季度一樣，毛利的高增長並不是「省出來的」，推廣費用、內容成本、研發支出都有明顯的增長——毛利的增長主要是由於<strong>本土市場遊戲、視頻號及微信搜一搜</strong>高毛利率收入來源的增長。</p><p>可以看出，在騰訊的「高毛利」馬車之中，加入了一匹新的「領頭馬」，那就是微信搜一搜。上個季度，拉動毛利的三匹領頭馬是本土市場遊戲、視頻號廣告和佣金以及小遊戲佣金。</p><p>如同乘馬車千里奔襲，雖然每匹馬都有偶爾疲憊的時候，但是騰訊總能從備用馬匹中牽出一匹新馬來替換老馬，保持行進的勻速。在 Q3 的三個月中，甚至是新馬老馬並進，不僅有了新故事，還有了本土遊戲業務的回春。</p><h3>廣告沉澱，搜索上浮，背後是慢慢走的微信電商</h3><p>從本季度開始，騰訊廣告業務板塊改稱為「營銷服務」。這項業務的收入同比增長 16.6% 至人民幣 300 億元，增速是過去 5 個季度以來最慢的一次。不過，視頻號廣告收入在三季度仍然有超過 60% 的同比增幅。</p><p>過去一年以來，外界已經習慣了在視頻號廣告的加持下騰訊廣告收入節節升高，但是宏觀經濟環境對廣告大盤的打擊實際上仍然存在，而且視頻號作為一個已經存在了 4 年的產品，其低基數優勢也會逐漸消退。</p><p>那麼，在宏觀經濟環境不會在短期內變化，且視頻號仍然保持相當低的廣告加載率（3%-4%）的前提下，騰訊需要為廣告業務尋找新的強心劑。目前來看，就是微信搜一搜。</p><p>「在微信搜索領域，我們觀察到金融服務、互聯網服務、遊戲、汽車本地服務和奢侈品等行業的廣告主正積極購買關鍵詞。」騰訊首席戰略官詹姆斯·米歇爾説。騰訊計劃在視頻號和小程序中增加搜索功能，利用搜索技術優化信息流，並在不同位置增加商業搜索入口。</p><p>參考其他直播電商平台的數據，通過搜索關鍵詞而來的消費者通常具有更高的轉化效率。對於追求即時轉化效果的廣告主來説，購買關鍵詞是剛需。</p><p>「我們希望通過微信生態打造統一且值得信賴的購物體驗，<strong>關鍵就在於索引化和標準化。」</strong>騰訊公司總裁劉熾平説，未來騰訊希望通過視頻號和微信搜一搜的結合，更多地形成增量閉環，並利用 AI 大模型提高搜索結果的相關性。</p><p>在電話會議上，詹姆斯·米歇爾説，隨着廣告技術的持續改進、微信搜一搜的增長，以及廣告加載率的提升，騰訊有信心在未來幾年內超越廣告市場的發展水平。「特別是要完成微信小店的電商閉環，這會對我們的廣告業務非常有利。」</p><p>另外，劉熾平再次在電話會議上描述了對微信小店成為一種「超越直播電商、超越小程序電商」的存在的願景。這個季度，小程序的交易額超過了 2 萬億元人民幣，同比增長十幾個百分點。雖然成績不錯，但確實有許多小程序商家在擔憂，未來小程序商店系統將如何與基於視頻號的微信小店系統共存。</p><p>劉熾平稱，小程序商家的很多銷售行為，是基於已經瞭解品牌、去過門店的老客而形成的，商家們缺乏獲取新客的渠道。而視頻號可以讓他們通過公域獲取新客。</p><p>「這就是為什麼我們認為它實際上比小程序為商家提供了更好的體驗。」劉熾平説。</p><h3>發佈近十年的老遊戲，再次撐起騰訊本土市場</h3><p>騰訊在國內的遊戲業務收入已經多年未見雙位數的增長。從 2021 年 Q3 至今，這項已經「太過成熟」的業務已經有 6 個季度不增長或負增長，其餘皆是小個位數增長。直到本季度，本土遊戲收入拿下了 14% 的同比增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_dbf824d7413a4784b195e37dc040d479@10269314_oswg289218oswg1600oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：王者榮耀</p><p>兩款旗艦長青遊戲《王者榮耀》和《和平精英》再次挑起大梁，實現了健康的流水。當外界擔心廉頗老矣，不斷查看新遊戲管線的時候，騰訊再次證明瞭長青遊戲的價值。「經久不衰的長青遊戲才是行業內真正稀缺的資源。」詹姆斯·米歇爾説。</p><p>10 月，有媒體報道稱，騰訊遊戲迎來了組織架構調整，《王者榮耀》執行製作人黃藍梟卸任，兩大王牌團隊天美、光子面臨合併與重組。天美工作室原本的 13 個工作室可能將合併為 4 個。</p><p>詹姆斯·米歇爾回應了這一系列報道稱，其實針對《王者榮耀》的調整早在去年年底已經發生，而對《和平精英》團隊所做的調整則在今年早些時候。「現在來看，調整確實產生了成效。當一款遊戲已經擁有大量玩家羣體時，它能不能成為長青遊戲並不取決於遊戲本身，而在於開發、運營、社區管理團隊。」詹姆斯·米歇爾説。「當我們看到一個團隊已經沒有創意時，就必須做出調整。團隊調整完，遊戲也會好。」</p><p>「對於那些當時大獲成功的遊戲，只要投入適當的資金，讓它們成為常青遊戲的機會比以往任何時候都更大。」米歇爾説，而騰訊的策略就是真正發揮那些「久經考驗的工作室」的能力。</p><p>現在，騰訊遊戲的思路已經非常明確，就是大工作室取代小團隊，製作更少更精的遊戲。「每款遊戲都要有非常強的定位、非常強的類型、非常強的遊戲性、強大的製作力量和高製作價值，這樣我們才能超越玩家的期望。」詹姆斯·米歇爾説。</p><p>目前來看，最有望成為下一代長青遊戲的是騰訊首款多端第一人稱射擊遊戲 《三角洲行動》。財報中提到，這款遊戲實現了較高的用户日均使用時長和留存率。雖然流水情況沒有公開，但米歇爾在電話會議上表示，《三角洲行動》的盈利能力實際上很好，「比我們現有的一些大型 PVP 多人遊戲剛發佈時要好得多」。</p><p>目前來看，有望接棒成為下一代長青遊戲的除了《三角洲行動》還有《DNF》和《無畏契約》。從新遊戲管線上來看，接下來上線的則有《星之破曉》《洛克王國手遊》和《王者榮耀世界》等。</p><p>本季度，騰訊海外遊戲收入同比增 9%，低於市場 15% 的預期。米歇爾解釋稱，這是因為海外市場的大型旗艦遊戲通常因高留存率而有更長的收入遞延週期，高於國內 6-9 個月的平均水平。實際海外遊戲流水增速是高於 9% 的，並且公司對國際遊戲收入的前景持樂觀態度。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>避免內耗，吉利將整合極氪和領克兩大品牌｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034230633984003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 11:21:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「進一步明晰各品牌定位，理順股權關係，減少利益衝突和重複投資」，在吉利集團發佈的《台州宣言》中，合併與重組成為集團調整的主旋律。</p><p><strong>36 氪獨家獲悉，吉利集團旗下領克汽車將併入極氪汽車，由極氪 CEO 安聰慧統籌管理。合併後，領克品牌將被保留，但團隊與戰略將與極氪實現融合。</strong></p><p>其中，財務與採購團隊將率先完成合並，產品、研發等部門的調整也將在今年年底至明年年初推進。</p><p>領克和極氪，可以説是近年來吉利孵化乘用車品牌雙子星。今年前三季度，領克賣出 16.98 萬輛，極氪銷量逼近 15 萬，兩個品牌銷量佔吉利集團總銷量近 30%。不僅是銷量支柱，更是吉利新能源轉型的重要角色。</p><p><strong>知情人士透露，領克與極氪產品的重疊，是促使高層下定決心整合的原因。</strong></p><p>以混動打開市場的領克進軍純電失利、吉利旗下純電支柱品牌極氪對混動鬆口，強競爭時代下，這樣重複的產品定位與投入，無疑會讓兄弟品牌間陷入惡性競爭，吉利不得不「動」。</p><p>知情人士告訴 36 氪，領克是吉利與沃爾沃的合資公司，起家車型領克 01 便是沃爾沃主導的項目，在領克品牌的業務決策中，佔股 30% 的沃爾沃有不少的決策權。</p><p>然而，吉利收購沃爾沃時，便承諾了其擁有業務獨立權。所以在領克的業務發展中，吉利有所侷限，「拿回領克 100% 的業務話語權，吉利一定要與沃爾沃展開談判」。從結果看，雙方已達成一致。</p><p>極氪的前身為領克電動汽車事業羣，2021 年 9 月，其正式獨立成為吉利控股集團旗下子品牌。今年，極氪月銷量成績突破 2 萬輛，更是成功在美股上市。無論銷量還是品牌發展，極氪的成績都更加出色。</p><p>由極氪 CEO 安聰慧統領兩個品牌的未來發展，提升兩個品牌的產品力與市場競爭力的同時，無疑將增強了吉利在新能源汽車市場的競爭籌碼。</p><h3><strong>避免內部競爭，領克、極氪擰成一股繩</strong></h3><p>領克汽車成立於 2017 年，是吉利控股集團、吉利汽車與沃爾沃汽車的合資公司。領克汽車過往產品以燃油及混動車型為主，2024 年推出的 EM-P 超級增程電動方案，讓領克汽車銷量大漲。</p><p>今年 1-10 月，領克品牌總銷量超過 22 萬輛，同比增長近 38%‌，領克 08 EM-P 與領克 07 EM-P 兩款混動車型成為最暢銷的車型。</p><p>在混動車型熱賣之時，領克忽然進軍純電領域。今年 9 月，領克旗下首款純電轎車 Z10 上市。這款售價 18.08-31.38 萬元，上市後兩個月總交付量不足 5000 輛。與混動車型相比，領克純電車型出師未捷。</p><p><strong>領克 Z10 基於吉利浩瀚架構打造，同樣架構下，吉利另一個子品牌極氪汽車，擁有兩款與領克 Z10 相似的車型：B 級轎車 007、獵裝車 001。</strong></p><p>比領克 Z10 售價更高、尺寸更小的極氪 007，上市兩個月的交付成績超過 1 萬輛。設計與定位更加相似的極氪 001，一度曾創造 1.43 萬輛的月銷成績，是極氪的銷量支柱，也是吉利集團在純電賽道的王牌車型。</p><p>但領克 Z10 似乎在產品力上就略顯吃力。</p><p>作為品牌首款純電新車，Z10 的三電系統與極氪斷代：其搭載的金磚電池與老款極氪 007 一致、後驅電機與老款極氪 001 一致，兄弟品牌同期新品使用的則是吉利旗下最新的電機與電池。</p><p>產品力的差距，讓領克 Z10 舉步維艱。今年新車市場中，純電轎車來勢洶洶。小米 SU7 月交付量突破 2 萬輛，小鵬 MONA 03 首個完整月交付便超過 1 萬輛。</p><p>領克與極氪的舒適區間的競爭如今成倍加劇。<strong>「Z10 的壓力很大一部分其實來自兄弟品牌極氪」，內部人士表示。</strong></p><p>極氪在 7 月更是對增程鬆口，稱不排除未來會推出混動車型，對領克而言，這又是一個強勁的銷量對手。為求生存，吉利不得不着手改變這樣內部競爭的局面。</p><h3><strong>品牌合併、研發整合，吉利精兵作戰</strong></h3><p>在過去十年，吉利集團一直秉承着多品牌、多渠道的發展戰略，旗下擁有十餘個汽車品牌。從吉利汽車、領克、極氪、沃爾沃再到路特斯，這些品牌定位與特色各有不同，從低端至高端，幾乎完整地覆蓋了汽車消費市場。</p><p>多兵作戰的路線，給吉利帶來了高質量的增長。2024 年上半年，吉利首次實現了半年營收過千億，毛利率達到 15%。</p><p>但中國汽車市場競爭不斷加劇，計劃在 2024 年上市的新能源新車多達 100 餘款，新車在產品力不斷提升的同時，售價也在不斷降低，貨好價低才能繼續在市場生存。</p><p>然而，吉利多品牌、多渠道戰略背後，分散的研發與供應鏈效率，意味着資金的重複投入與兄弟品牌的惡性競爭，只有聚焦才能提升吉利的綜合實力。</p><p>36 氪曾報道，自今年 8 月起，吉利集團便開始了研發體系的大調整，參與整合的對象包括吉利中央研究院和各子品牌背後的智駕、座艙、電子電氣架構、電動力、整車平台等團隊，以及後端的採購和供應鏈。</p><p>隨後，吉利發佈《台州宣言》，明確了將進一步明晰各品牌定位，減少利益衝突與重複投資，提升集團運營效率。</p><p>很快，銷量欠佳的幾何品牌，便宣佈併入銀河品牌，共同專注中高端市場。此次將領克併入極氪，便是吉利品牌大調整的第二步棋，集中資源應對高端新能源市場。</p><p>吉利集團變革已逐漸邁入深水區，這是吉利變革與重塑的必然選擇。收縮與聚焦不會止步於此，「整合」將成為吉利集團未來的主旋律。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025，最可能在中國亮相的創新醫療「黑科技」，都在這裏了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035598590603266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:47:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>一年一度的中國國際進口博覽會（下稱「進博會」）緩緩落幕。</p><p>在歷年都備受關注的醫療器械展館，今年總共集結了全球超過 260 家企業參展，全球 10 大醫療企業、11 家世界 500 強制藥公司悉數亮相。對於這些跨國醫療企業來説，這裏一直是「創新的風向標」，不少未正式獲批的產品都受益於進博會的溢出效應，加速在國內的上市進程。</p><p>去年，我們就曾盤點過進博會上那些適應症針對廣泛人羣、已經或有望成為「重磅炸彈」的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2511813624643846">創新醫療產品</a>。今年的進博會上，又有哪些新看點？</p><h2><strong>創新藥：尋找下一個「百億爆款」</strong></h2><p>自 1980 年代大冢製藥進入中國算起，跨國藥企在國內走過了 40 餘年的發展之路。這是製藥行業在全球範圍內加速擴張的 40 年；也是中國生物醫藥產業從「零」起步到走向世界的 40 年。</p><p>對於這些製藥企業來説，開發潛在的「百億美元分子」，帶動業績實現快速增長，無疑是最令人嚮往的方向。就拿默沙東旗下素有「藥王」的 PD-1 產品帕博利珠單抗（「K 藥」）來説，今年前三季度的銷售額已突破 216 億美元；而近兩年的「黑馬」司美格魯肽，今年也賣出了將近 202 億美元，為諾和諾德貢獻超過七成的銷售收入。</p><p>這也是為何在創新藥市場競爭愈發激烈的當下，製藥企業仍然重押研發的原因。據 Endpoints News 統計，2023 年，默沙東、羅氏、強生等全球研發支出最高的 15 家生物醫藥公司，總計投入了超過 1500 億美元在此，研發佔營收百分比最高者超過了 20%。</p><p>下一個「百億爆款」，或許就在它們之中。</p><h3><strong>諾和諾德：GLP-1「家族」再迎新成員</strong></h3><p>憑藉 GLP-1 司美格魯肽，諾和諾德成為這兩年最為大眾熟知的跨國藥企之一。11 月 6 日發佈的財報顯示，前三季度，司美格魯肽總計貢獻了 1412 億丹麥克朗（約合 202 億美元）的收入，佔公司總銷售額的七成。</p><p>今年，諾和諾德總共展出了 15 款創新藥，包含多款「全球首個」，比如口服降糖版司美格魯肽片劑「諾和忻」，以及減重版司美格魯肽注射液周劑「諾和盈」，兩者分別於今年 1 月和 6 月在中國獲批上市。</p><p>據 36 氪瞭解，減重版司美格魯肽於今年 11 月中旬正式啓動商業銷售；目前，北京等地的部分醫院內已有產品到貨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="444,317" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_b240e7f7cefd43b9a2a14622dfbea9bc@5930287_oswg170898oswg444oswg317_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">口服降糖版司美格魯肽片劑「諾和忻」展台</p><p>此外，首次展出的還包括全球首個獲批的胰島素周製劑依柯胰島素注射液，用於治療成人 2 型糖尿病。本月底，該產品將正式在國內商業化上市，胰島素用藥也將隨之進入周劑治療時代。</p><h3><strong>禮來：雙靶點 GLP-1 再次亮相</strong></h3><p>作為「GLP-1 雙雄」的另一家，禮來今年重點展示的產品仍為 GLP-1 雙靶點產品替爾泊肽，僅需每週注射一次，被市場視為司美格魯肽最強勁的競品。今年 5 月和 7 月，替爾泊肽用於治療 2 型糖尿病和體重管理的適應症先後在中國獲批。</p><p>隨着「雙雄」就位，GLP-1 在國內市場上的競爭已經逐漸由適應症開發，向商業化、產能等方面延伸。就在 10 月，禮來宣佈投資 15 億元用於升級蘇州工廠產能，擴大 2 型糖尿病和肥胖創新藥的生產規模，兼顧歐洲市場和國內藥物供應的雙重需求。這也是「禮來史上最大幅度全球產能升級計劃的重要組成部分」。</p><p>但據瞭解，替爾泊肽原定於今年四季度上市的計劃或有變。兩大單品在中國市場的正式交鋒，可能還不會開始。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_19b23bd8905d476997d865db27c1875f@5930287_oswg2077755oswg960oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">替爾泊肽展台示意</p><h3><strong>賽諾菲：可以延緩糖尿病發病的新藥</strong></h3><p>今年，賽諾菲旗下擁有「免疫藥王」之稱的當家產品度普利尤單抗（商品名「達必妥」）再赴進博會。自 2018 年首展以來，「達必妥」在中國已先後獲批治療成人、青少年、兒童等全年齡人羣的中重度特應性皮炎患者；今年 9 月，先於美國 FDA，該產品在中國又拿下慢阻肺病治療適應症。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,950" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_01438c08fc29420ebd77c6010aaeb7d9@5930287_oswg735639oswg1267oswg950_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「達必妥」展示區</p><p>此外，公司另一款在 8 月底獲上市申請受理的產品 teplizumab 也備受關注。teplizumab 是一款用於延緩 1 型糖尿病發病的創新藥物。相關研究數據顯示，使用該藥物進行持續 14 天的治療後，能將 1 型糖尿病的發病時間平均延緩近 3 年。此前，teplizumab 已經落地海南博鰲先行，並被 CDE 納入加速審評通道。</p><h3><strong>吉利德：長效 HIV 注射劑發佈「100% 有效性」數據</strong></h3><p>本屆進博會上，吉利德的核心產品 Lenacapavir（來那帕韋）披露了在預防艾滋病領域的新進展。</p><p>這是全球首個獲批的 HIV 衣殼抑制類藥物，憑藉一年僅需兩次給藥的長效功能「出圈」。目前，該藥物已在歐盟和美國獲批；據瞭解，吉利德已向國內藥審部門遞交了 Lenacapavir 用於 HIV 治療的上市申請。</p><p>值得一提的是</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_1c929ec369b74da596a5283cb6dd2697@5930287_oswg1848453oswg1266oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">吉利德展示區</p><p>，今年 6 月，在一項針對順性別女性的 HIV 預防研究中，Lenacapavir 展現出 100% 的有效性，2134 名入組女性均未發生 HIV 感染；後期約 3 個月後的隨訪結果進一步顯示，99.9% 使用 Lenacapavir 的受試者未發生 HIV 感染，相較於背景 HIV 發生率（bHIV），Lenacapavir 降低了 96% 的 HIV 感染率。</p><h3><strong>默沙東：HPV 疫苗使用者超過 5000 萬人</strong></h3><p>本屆進博會上，默沙東集中展示了近 30 款在國內獲批的藥物和疫苗，覆蓋腫瘤、糖尿病、抗感染等多個領域，K 藥和九價 HPV 疫苗仍然是重頭戲。公司方面對 36 氪表示，目前為止，累計有超過 5000 萬 9-45 歲的中國女性接種公司的 HPV 疫苗，用於預防 HPV 感染相關的宮頸癌及宮頸病變。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_6a1690746d6a44e785f17f9857ef9843@5930287_oswg1623106oswg1266oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">默沙東在研管線</p><p>此外值得關注的是，在披露的研發管線裏，還有一款用於治療心血管疾病肺動脈高壓（PAH）的創新療法 Sotatercept。這是 2021 年默沙東斥資 115 億美元收購創新藥企 Acceleron 獲得的產品，今年 3 月時在美國獲批；10 月時剛剛在中國遞交上市申請。</p><p>K 藥的光環下，默沙東旗下首款「重磅炸彈」其實誕生在心血管領域的故事略顯失色。後 K 藥時代，默沙東在急於新的增長機會。在公司的規劃中，擴張心血管板塊是核心策略之一，預期要在 2030 年之前推出 8 款心血管類新藥/適應症，實現 100 億美元收入，而 Sotatercept 是重中之重。</p><p>今年二季度，Sotatercept 的銷售額就已達到 7000 萬美元，高於行業的 5700 萬美元預期。市場預計，到 2029 年時，該產品的銷售額有望達到 60 億美元。</p><h2><strong>醫療器械：期待 AI 帶來的顛覆</strong></h2><p>2024 年，諾貝爾化學獎以及生理學或醫學獎均被授予醫療領域的人工智能相關研究。用一款 AI 產品「顛覆」傳統診療方式，在提高臨牀效果的同時，降低醫保和患者負擔，成為行業最期待的未來。</p><p>本次進博會的醫療器械展區，美敦力、GE 醫療、雅培、因美納、瓦里安、醫科達、西門子等外界耳熟能詳的企業悉數登場。而 AI，正是各家械企提到的高頻詞。</p><p>有從業者在進博會現場對我們提到，走過早期的「AI+影像識別」和基礎的醫療信息化階段，無論從觀念認知還是技術迭代上，大家對待 AI 都展現出了更接受、擁抱的態度，希望 AI 賦能的「智慧醫療時代」能更快到來。</p><h3><strong>GE 醫療：中國團隊主導的大模型產品首秀</strong></h3><p>本屆進博會上，GE 醫療總共展出 17 款創新產品，覆蓋精準醫療、基層醫療、數實融合創新等領域。通過深度結合 AI、深度學習、自動化工作流等數字化技術，展現了全球前沿技術和中國智慧的交融。</p><p>其中，由 GE 醫療中國數字化團隊主導研發的大模型產品「技易答」引起關注。據瞭解，它的開發本土醫學影像設備用户的需求。過去，許多設備使用手冊存在查閲不便、理解困難等問題，人工支持也難以得到全天候實時響應。為解決這類問題，GE 醫療中國數字化團隊聯合全球人工智能團隊，基於多模態數據創新開發了「技易答」，提供實時的智能問答服務。</p><p>目前，「技易答」已支持在 GE 醫療旗下多款 CT、磁共振、超聲設備上使用。用户通過微信小程序即可使用。</p><p>GE 醫療中國首席數字官黃峯介紹，作為醫學影像設備企業，GE 醫療其實更關注如何把設備本身變得更加智能化，比如讓圖片成像更快、掃描時間更短、放射劑量更低等。比如公司曾利用 AI 開發了一項 CT 的低劑量、高質量使用技術，將放射劑量降至原來的 30%。目前，GE 醫療上海創中心合作的來自人工智能等領域的企業已超過 50 家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_93026d46e044442689355584e0f09ab9@5930287_oswg1365145oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GE 醫療展台</p><h3><strong>西門子醫療：全球首台 7T 磁共振設備首展</strong></h3><p>西門子醫療是進博會上的「全勤生」，本屆進博會上展出的新品將近 20 款，最受行業關注的是一款 7T 磁共振設備 MAGNETOM Terra.X。</p><p>簡單理解，磁場強度（單位 T，即 Tesla）是衡量磁共振系統性能的核心指標。按磁體產生靜磁場強度大小，磁共振系統分為低場（0.1-0.5T）、中場（0.6-1T）、高場（1.5-2T）及超高場（3T）。場強越大，意味着圖像分辨率更高、人體成像速度越快。比如，近年來新興的 3T 磁共振圖像已經可以分辨 1mm 的細節；而到了 7T，甚至可以實現 0.5mm 精細成像。</p><p>在科研領域，7T 磁共振系統的應用已經超過數十年。但受限於價格昂貴、技術限制等原因，始終未能在臨牀應用上普及。今年 4 月，美國 FDA 批准了 MAGNETOM Terra.X 上市（據稱價格達 900 萬美元）；今年 9 月，這款產品也正式登陸中國，正式宣告 7T 磁共振系統走進臨牀時代。</p><p>據瞭解，MAGNETOM Terra.X 具有全球首個 8 通道動態並行傳輸架構，能夠極大提高傳輸均勻性；此外，它還集成了人工智能，提供增強的 7T 成像能力，可以在不到 15 分鐘的時間內完成高分辨率的腦部和膝關節檢查。</p><p>深耕中國 30 餘年，西門子醫療的影像設備產品線已全面實現國產化，供應鏈本土化率達到了 80% 以上。未來，MAGNETOM Terra.X 將於廣東進行生產。</p><h3><strong>瓦里安：全球首發的乳腺癌精準放療方案</strong></h3><p>頻次更少、療程更短，始終是接受放療的癌症患者的心聲。本次進博會上，瓦里安展出的「體表影像引導下的乳腺癌精準短程大分割放療創新方案」，正式未滿足這一需求而設計。</p><p>據介紹，基於第四代 TrueBeam 立體定向放射治療平台，該產品實現了 3 項技術革新：包括 RapidArc Dynamic 高聚焦動態弧形療法、IDENTIFY 光學體表影像追蹤系統，以及 HyperSight「廣域鷹眼」 超清影像。可做到單次照射更大劑量、更短療程、更低副作用，將乳腺癌放療療程從常規的 5~6 周縮短至 1~3 周。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="934,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_70d1b78e33ad429f8cfed0f024fc36ea@5930287_oswg2695070oswg934oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瓦里安乳腺癌精準放療方案示意</p><h3><strong>雅培：動態血糖儀（CGM）再上新</strong></h3><p>雅培是全球 CGM 市場上的核心玩家。據國盛證券研報，雅培 CGM 產品在全球市場上的佔比達到 50%。從 2020 年首次參與進博會開始，雅培每年都會更新一代血糖管理工具。今年，公司推出的是一款「瞬感 2 持續葡萄糖監測系統」。</p><p>雅培方面對 36 氪表示，「瞬感」系列首次於 2017 年上市，現已覆蓋全球 60 多個國家，超過 600 萬糖尿病患者在使用這款產品；在中國，服務患者數量也達到 50 萬人以上。本次上新的「瞬感 2」系統，無需指尖採血，通過傳感器和手機應用程序，可實時查看葡萄糖水平，還新增了藍牙傳輸和可選高低血糖警報功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,578" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_8dca6173de6849cbb080d5d3c0c91e77@5930287_oswg416982oswg866oswg578_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雅培血糖監測產品展台</p><p>另據介紹，公司在本屆進博會上展出的產品還包括用於心動過緩患者的 AVEIRTM VR 單腔植入式無導線心臟起搏器，以及用於心衰患者的 HeartMate 3™植入式左心室輔助系統等。</p><h3><strong>因美納：首發 4 小時測序的便捷式「桌面」測序儀</strong></h3><p>今年的進博會上，全球測序領域的頭部企業因美納帶來的新品是 MiSeq i100 系列桌面式測序儀。「這是我們迄今為止發佈的最簡便、最快速的測序儀產品。」因美納方面對 36 氪表示。</p><p>據介紹，MiSeq i100 的測序速度被縮短至 4 小時內，可應用於微生物、傳染病、腫瘤等領域的一鍵式測序工作流程，「即插即用、當天出結果」。</p><p>此外，因美納在本次進博會上完成與包括西湖大學在內的首批本土客户現場簽約，並宣佈將加速驅動 MiSeq i100 系列的本土生產製造計劃；同時，公司還將於北京設立新的中國客户體驗中心，該中心擬於 2025 年建成開放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,951" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_59265d5c244347c6a38291e5515ce73e@5930287_oswg972160oswg1269oswg951_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">因美納測序儀展台</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Green Voltis 完成千萬美元天使輪融資，用 AI 技術加速歐洲虛擬電廠發展 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034633531092993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:34:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近期，歐洲虛擬電廠企業 Green Voltis 宣佈成功完成天使輪融資，金額近千萬美元。本輪融資由創世夥伴領投，雲啓資本、九合創投共同參與。此次融資將主要用於 AI Native 虛擬電廠的技術創新和市場拓展。</p><p>Green Voltis 是一家聚焦於歐洲市場的 AI Native 虛擬電廠聚合運營商，通過 AI native 技術電力現貨交易以及參與電網輔助服務為儲能等新能源資產持有方、工商業客户、售電代理商等電力市場參與方提供智能、高效的靈活性交易運營解決方案。同時，Green Voltis 還幫助深度合作的基礎設施投資基金進行歐洲的項目開發與資產投資。</p><p>當前，隨着全球向低碳和可再生能源轉型，電網的穩定性和效率面臨新的挑戰。而電網輔助服務、電力現貨交易持續變革，是在不同階段重塑發電曲線與負荷曲線平衡的系統效率最高的方式，也對新能源資產（尤其是儲能）運營提出了更高的要求。虛擬電廠，是一種新型的電力資源聚合模式，它通過軟件平台和算法策略將分散的新能源資源如太陽能、風能，以及充電樁、熱泵等負荷和儲能設備鏈接起來，實現電力交易運營，提升資產價值，從而客觀上促進可再生能源可持續發展。</p><p>想象一下，如果每家每户的太陽能板、風力發電機，甚至是電池儲能，都能像樂高積木一樣拼湊起來，聽從一個智慧大腦的指揮，保證電網穩定的同時實現發電與負荷的最優解，那會是怎樣一番景象？虛擬電廠就像這個智慧大腦，它不是傳統意義上的發電廠，沒有煙囱，也沒有龐大的機組，而是一個利用高科技將分散在各地的能源資源整合起來，進行智能管理和調度的平台。</p><p>虛擬電廠的核心在於它的靈活性和高效性，它能夠在電力系統中扮演三個關鍵角色：一是作為電網的輔助服務（包括調頻、調壓等）提供者，幫助電網等保持平衡和穩定；二是參與電力現貨市場，通過精準的電價預測和交易獲取收益；三是在平衡市場中，確保電力的供需在短時間內達到精準匹配，幫助發電和售電方避免因供需不平衡而產生的罰款。簡而言之，虛擬電廠就像是電力世界的指揮家，讓每一分電力都發揮出最大的價值。</p><p>當前，歐洲的能源結構正在加速向可再生能源轉型，這些能源的間歇性和不穩定性要求有更靈活的電網管理方式；其次，歐洲國家對環保有着強烈的意識，政策上也在推動綠色能源的使用，關閉核電廠和減少化石能源依賴進一步增加了對可再生能源的需求；再加上歐洲現貨市場價格波動越來越大，售電公司從依賴長期協議購電到電力現貨交易佔比快速提升。</p><p>Green Voltis 團隊相關負責人介紹，目前歐洲部分區域調頻收益非常可觀，但未來儲能創造的價值將會是調頻、容量、平衡等輔助服務市場與現貨交易市場的實時多市場優化場景。</p><p>Green Voltis 團隊從歐洲創業之初，就以 AI Native 平台架構為基礎、實時多市場優化為目標構建解決方案。相關負責人告訴 36 氪，「與調頻為主的輔助服務運營相比，多市場優化才是真正實現‘能源+AI’的核心。所以相比調頻虛擬電廠聚合商，我們團隊的行業知識、技術迭代能力可以為虛擬電廠的運營效率和收益率帶來顯著提升。」</p><p>從商業模式來看，Green Voltis 的運營主要圍繞提供虛擬電廠服務展開。公司通過軟件和人工智能技術，管理和優化表前、表後的新能源資產，如儲能系統和發電設備。它參與電力市場，通過現貨交易和平衡市場操作來實現經濟效益，同時為電網提供必要的輔助服務。</p><p>「Green Voltis 不直接擁有電力資產，而是與場站持有方合作，通過提供高效的運營服務來分享收益。簡而言之，Green Voltis 通過技術驅動的服務，優化電力資源管理，參與市場交易，並與合作伙伴共享成功。也有持有歐洲新能源資產的 Infra fund 已與我們開始實質性合作，共同進行新能源項目開發，雖然會有一定週期，但這類項目的長期收益率和股東回報會更高。」 Green Voltis 相關負責人表示。</p><p>團隊方面，Green Voltis 的核心團隊來自歐洲和中國的頂尖企業，已搭建在能源交易、算法開發領域經驗豐富的成建制團隊，成員均擁有頭部大廠經驗背書，具備多年出海及海外能源圈經驗，對歐洲各國的准入標準和電力市場交易產品有深刻理解。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>領投方創世夥伴創投創始主管合夥人周煒表示：「我們始終關注智能化、綠色化和全球化方向的前沿創新。Green Voltis 在全球能源結構轉型的背景下，憑藉其深厚的能源交易專業知識和自研的 AI Native 虛擬電廠解決方案，不僅在提升能源管理效率方面表現卓越，還在輔助服務市場和電力交易市場等關鍵領域引領了數字化轉型。我們堅信，Green Voltis 的核心技術和前瞻性洞察賦予其推動行業全面變革的強大潛力。創世夥伴期待與 Green Voltis 攜手，共同推動歐洲能源行業的數字化變革和可持續增長，迎接由技術創新驅動的全新機遇，創造更加智能化、綠色化的未來。」</p><p>雲啓資本董事總經理馮瑤表示：「雲啓資本始終專注於投資推動行業進步的高科技創新企業，而 Green Voltis 正是其中的傑出代表。Green Voltis 利用 AI Native 技術，不僅顛覆了傳統能源管理模式，還將智能化帶入了虛擬電廠的運營，實現了更精準、更高效的電力調度。這種技術驅動的解決方案在提升能源使用效率的同時，為綠色轉型提供了堅實支撐。我們相信，Green Voltis 的創新將持續推動能源行業的深刻變革，助力全球向可持續未來邁進。」</p><p>九合創投創始人王嘯表示：「在歐洲能源結構調整和能源危機影響下，儲能和虛擬電廠是兩個結構性機會。Green&nbsp;Voltis 自研了歐洲本地化的能量路由器和雲平台，以分佈式的儲能為主戰場，提供儲能系統方案、獲取負荷側儲能設備運營權，參與歐洲虛擬電廠交易。同時，團隊具備電力交易和調頻服務策略算法 know-how 和豐富的歐洲項目運營經驗。我們期待公司在未來能夠依託中國供應鏈和 AI native 技術，向全球出海儲能設備，並接棒中國企業參與到儲能硬件交付之後的虛擬電廠運營。九合持續看好 AI 與能源等交叉領域的創新機會，以及中國企業全球化的趨勢，堅定不移支持行業優秀頭部創業者。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜個人購房不超 140 平契税降至 1%；特斯拉 10 萬員工薪酬數據曝光；校園招聘嚴禁限定 985 和 211 高校</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035465134387461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 07:55:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>税收新政：個人購房不超 140 平契税降至 1%&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>11 月 13 日，財政部、税務總局、住房城鄉建設部發布公告，明確多項支持房地產市場發展的税收優惠政策。公告明確：12 月 1 日起，在全國範圍內，對個人購買家庭唯一住房和家庭第二套住房，只要面積不超過 140 平方米的，統一按 1% 的税率繳納契税；各地區土地增值税預徵率下限統一降低 0.5 個百分點，各地可以結合當地實際情況對實際執行的預徵率進行調整。</p><p>在城市取消普通住宅標準後，對個人銷售已購買 2 年以上 (含 2 年) 住房一律免徵增值税，原針對北京、上海、廣州、深圳 4 個城市個人銷售已購買 2 年以上 (含 2 年) 非普通住房徵收增值税的規定相應停止執行。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉 10 萬員工薪酬數據曝光，底薪低於行業水平&nbsp;</strong></p><p>每一年，特斯拉都能夠吸引數以百萬計的求職者。少數被錄用的人通常會做出一個精心計算的冒險決定：先接受較低的基本工資，以換取未來可能獲得的豐厚股票回報。美國《商業內幕》雜誌獲取了特斯拉內部薪酬數據庫，該數據庫涵蓋了截至 2021 年 12 月的近 10 萬名員工的薪酬數據。這些數據結合公開文件和《商業內幕》對前特斯拉員工的採訪，揭示了特斯拉的薪酬策略。特斯拉的基本薪資低於其科技和汽車行業的同行，但提供了豐厚的股票獎勵。（鳳凰網科技）</p><p><strong>教育部發文：校園招聘嚴禁限定 985 和 211 高校&nbsp;</strong></p><p>日前，教育部印發《關於做好 2025 屆全國普通高校畢業生就業創業工作的通知》，強調嚴格落實校園招聘「三嚴禁」要求（嚴禁發佈含有限定 985 高校、211 高校等字樣的招聘信息，嚴禁發佈違反國家規定的有關性別、户籍、學歷等歧視性條款的需求信息，嚴禁發佈虛假和欺詐等非法就業信息），積極營造公平就業環境。（央視新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>除夕機票搜索量增長 2.5 倍，多家平台春節機票搜索暴漲&nbsp;</strong></p><p>2025 年放假方案公佈後，攜程平台上除夕當天的機票搜索量增長 2.5 倍。同程旅行數據顯示，該消息發佈後半小時內，平台春節假期期間出行的機票搜索熱度較前日同一時段上漲超過 3 倍，並呈現持續上漲趨勢。飛豬數據顯示，該決定公佈半小時，春節假期的機票搜索量環比增長約 2 倍，上海、成都、杭州、廣州、北京等地的用户搜索量靠前。春節假期確定除夕放假後，市民遊客如果在 1 月 26、27 日兩天請假，能夠輕鬆拼出一個 11 天的超長假期（1 月 25 日-2 月 4 日）。（光明網）&nbsp;</p><p><strong>「浪胃仙」IP 創始人獲刑 8 年&nbsp;</strong></p><p>11 月 13 日，對於「浪胃仙」IP 創始人遊絮（藝名）犯職務侵佔罪一案，重慶市第一中級人民法院終審維持一審原判，判處其有期徒刑 8 年，並處罰金 100 萬元，責令歸還所侵佔的公司資金和網絡賬號。耗時 4 年，圍繞吃播界頂流 IP「浪胃仙」的爭奪戰終於迎來終局。（上游新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克將領導美國政府效率部，新部門縮寫與狗狗幣同名&nbsp;</strong></p><p>當地時間 12 日，美國當選總統特朗普宣佈，特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克與企業家維韋克·拉馬斯瓦米將在他就任總統後共同領導其擬成立的「政府效率部」（Department of Government Efficiency，簡稱 DOGE）。特朗普表示，「政府效率部」將「為拆解政府官僚機構鋪平道路，削減多餘的監管法規和浪費的開支，並重組聯邦機構」。（央視新聞）</p><p><strong>網易吳鑫鑫、張海星已離職，此前網傳反腐名單「全滅」</strong></p><p>網易遊戲市場副總裁吳鑫鑫在網易內部系統顯示已離職，再往前幾日，網易遊戲營銷總經理張海星也已顯示離職。至此，11 月 7 日網上曾流傳的網易貪腐事件的相關截圖中，提及的所有人員均已離職。據瞭解，目前網易仍有諸多營銷線的員工被調查。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>華農兄弟時隔 4 年更新竹鼠視頻&nbsp;</strong></p><p>近日，全網擁有千萬粉絲的網紅華農兄弟跟新視頻：「路過兄弟家，幫他喂一下竹鼠，順便搞 2 只回去」。11 月 13 日，華農兄弟又發一條視頻，「竹鼠搞回來了，給它們弄點好吃的。」不少網友看到視頻後，直呼「夢迴」。此前，2020 年 1 月 17 日，春節前最後一餐竹鼠宴之後，竹鼠消失在了華農兄弟的鏡頭中。時隔四年，華農兄弟不僅這幾年間仍在更新視頻，還依舊在做養殖業，不養竹鼠後養豬、養牛羊，視頻中記錄的還是那些，上山打板慄摘野果、下河抓魚抓泥鰍、回家砍草料喂牲畜。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>微念稱與李子柒的案件已完全和解：目前李子柒品牌產品都由微唸經營</strong></p><p>在長達 1200 多天的停更之後，李子柒終於於 2024 年 11 月 12 日正式迴歸，發佈了一支聚焦非遺漆器的短視頻，1 小時內在微博播放量超過 759 萬次。對此，微念方面表示：「目前李子柒與微念沒有內容創作方面的合作，但李子柒品牌由微念在特定類目範圍長期獨佔許可經營。」並稱，目前微念和李子柒之間的所有案件已經完全和解。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>海底撈進軍烤串賽道，子品牌火焰官首店落地無錫</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，海底撈旗下融合燒烤、酒飲、社交的美食與生活方式品牌——火焰官 BarBecue 落地無錫。火焰官 BarBecue 是海底撈旗下首個烤串品牌。據瞭解，今年 8 月份，海底撈宣佈實施「紅石榴計劃」，旨在鼓勵孵化和發展更多的餐飲新品牌。目前，海底撈已孵化焰請烤肉鋪子、小嗨愛炸、小嗨火鍋、苗師兄香鍋等多個賽道的子品牌。&nbsp;</p><p><strong>網易宣佈《戰爭怒吼》等三款手遊將停止新內容開發</strong></p><p>36 氪獲悉，網易公司發佈公告稱，由於遊戲開發運營策略的調整，《戰爭怒吼》、《泰亞史詩》和《機動都市阿爾法》將於 2025 年 1 月 13 日 15 時起停止新內容開發，關閉部分服務器。前一日，網易發佈《寶可夢大探險》網易（官方版本）停運公告，稱由於遊戲開發運營策略的調整，《寶可夢大探險》手機遊戲將於 2025 年 2 月 10 日 15 時終止運營。&nbsp;</p><p><strong>迪士尼據悉考慮外部人士接任 CEO 艾格，潛在候選者包括藝電 CEO</strong></p><p>11 月 12 日消息，華特迪士尼公司正為 CEO 艾格尋找繼任者，據悉候選人範圍已擴大至公司外部人士。知情人士稱，近幾個月來，迪士尼在討論中提到的人選包括遊戲公司藝電 CEO 安德魯·威爾遜。據透露，迪士尼正與獵頭公司海德思哲合作，以幫助其評估外部候選人，已確定至少另外兩名潛在外部人選。迪士尼上月表示，計劃在 2026 年初任命艾格的繼任者，時間晚於最初計劃。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>航展帶動，珠海六天機票預訂量超 7 萬張</strong></p><p>航旅縱橫大數據顯示，截至 11 月 11 日，11 月 12 日—11 月 17 日前往珠海的機票預訂量超 7 萬張，同比去年增長約 17%，來自北京、上海、南京、重慶、成都的旅客人數最多。展會期間，前往珠海的機票平均價格（不含税）同比去年增長約五成。同程旅行平台數據顯示，截至 11 月 10 日的一週內「珠海航展」相關的出行產品（交通、住宿等）搜索熱度環比上升了 442%。（21 世紀經濟報道）&nbsp;</p><p><strong>叮咚買菜啓動出海：首站選定沙特，校招新增國際管培崗</strong></p><p>叮咚買菜已正式啓動出海，首站選定為中東的沙特。有叮咚內部人士表示，叮咚買菜出海模式主要是面相當地客户銷售預製菜，同時也會有生鮮、冷藏、百貨等品類。另有消息人士透露，今年叮咚買菜管理層曾經在沙特開過一次管理會。目前叮咚買菜正在沙特當地組建本地化團隊。在多個海內外招聘渠道，叮咚買菜正在招聘產品、運營、客服、採銷、政府關係等相關崗位，部分崗位工作地為沙特首都利雅得，且要求應聘者熟練英語和阿拉伯語。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>歐洲外賣巨頭 6.5 億美元出售美國子公司 Grubhub</strong></p><p>歐洲最大外賣公司 Just Eat Takeaway 當地時間 11 月 13 日宣佈已達成一項協議，將以 6.5 億美元的價格將其美國子公司 Grubhub 出售給 Wonder 公司。Wonder 是一家食品配送初創公司，由沃爾瑪前電商主管馬克·羅爾（Marc Lore）於 2018 年創立。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>國家税務總局：便利納税人跨區遷移系列措施取得積極成效</strong></p><p>36 氪獲悉，據國家税務總局消息，自 2024 年 9 月 1 日便利納税人跨區遷移系列措施政策執行以來至 10 月 31 日，全國範圍內共有 4610 户納税人進行跨省遷移，同比增長 30.04%，涉税業務平均辦理時長壓縮 5-10 天，符合條件的企業當天即可順利遷出。國家税務總局有關負責人表示，下一步，税務部門將持續做優前置化提醒，做細場景化設置，做強智能化防控，做精流程化管理，進一步提升經營主體流通的便利性，為全國統一大市場建設營造良好的税收環境。&nbsp;</p><p><strong>深圳免簽入境外國人再增長，「新馬泰」佔比超 5 成</strong></p><p>據深圳出入境邊防檢查總站消息，截至 11 月 11 日，今年以來深圳免簽入境外國人超 60 萬人次，同比增長超 7 倍。其中，外國人免籤來華旅遊、商貿分別佔比 66%、16%。免簽入境來源國以亞歐國家居多，「新馬泰」3 個互免國家免簽入境人員佔比超五成。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉宣佈新里程碑：一天生產 1000 台 Powerwall</strong></p><p>當地時間週二，特斯拉位於美國內華達州的超級工廠在一天之內生產了 1000 台 Powerwall 儲能設備，標誌着該公司創下了一個新的里程碑。Powerwall 是一種強大的家用電池，可以儲存太陽能，以備電網停電時使用。該公司此前曾表示，有能力每 25 秒生產一台 Powerwall 3——該產品的最新版本，或每年生產超過 70 萬台。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>天舟八號船箭組合體轉運至發射區，將於近日擇機發射</strong></p><p>據中國載人航天工程辦公室消息，北京時間 2024 年 11 月 13 日，天舟八號貨運飛船與長徵七號遙九運載火箭組合體垂直轉運至發射區。目前，文昌航天發射場設施設備狀態良好，後續將按計劃開展發射前的各項功能檢查、聯合測試等工作，計劃於近日擇機實施發射。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>小鵬匯天：「陸地航母」中國航展批量預訂達 2008 台</strong></p><p>36 氪獲悉，據小鵬匯天消息，小鵬匯天「陸地航母」中國航展批量預訂超 2000 台。本次簽約的新訂單共計 2008 台，這是全球飛行汽車領域迄今為止的最大訂單量。&nbsp;</p><p><strong>輝瑞據悉考慮出售醫院藥品業務</strong></p><p>據報道，據三位知情人士透露，輝瑞考慮出售醫院藥品業務。消息人士稱，輝瑞已聘請高盛評估潛在買家的興趣。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>淡馬錫信託基金向日本太陽能公司 Tekoma Energy 投資 5000 萬美元</strong></p><p>據報道，淡馬錫信託基金旗下影響力投資公司 ABC Impact 將投入 5000 萬美元，收購日本太陽能公司 Tekoma Energy 股份。ABC Impact 和滙豐發言人證實了該消息。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>曾毓羣：若特朗普「開綠燈」，寧德時代將考慮赴美建廠</strong></p><p>據報道，當地時間 11 月 12 日，寧德時代董事長兼 CEO 曾毓羣接受採訪稱，若美國當選總統特朗普向中企在美投資電動車供應鏈敞開大門，寧德時代將考慮赴美建廠。曾毓羣表示，起初當公司想在美國投資時，美國政府拒絕了。但他始終保持着開放態度，並希望美方未來會對投資敞開大門。特朗普曾在 8 月接受採訪稱：「我們將提供激勵措施，如果中國和其他國家想來這裏（美國）銷售汽車，他們就會在這裏建廠，並僱傭我們的工人。」（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>日本將在全國建立針對光伏電池板、汽車等廢棄物的回收基地</strong></p><p>日本政府將完善回收利用基地，覆蓋光伏電池板、汽車和蓄電池等廢棄物，2026 年度以後將有約 10 處基地投入使用。日本政府正考慮採取措施，強制要求對廢舊電池板進行再利用。據悉，日本政府將向涉足回收和保管的企業提供資金支援，強化產業培育和確保稀有金屬等經濟安全保障。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>黑石集團據悉向對沖基金 Brigade Capital 投資 3 億美元</strong></p><p>據報道，兩位知情人士透露，對沖基金 Brigade Capital 將獲得黑石集團 3 億美元的投資，以幫助其建立新的私人信貸策略並擴展其抵押貸款債務平台。黑石的多元資產投資部門將向 Brigade 的新策略投資 1.5 億美元，該策略專注於中低端市場機會。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>百度世界大會發布 AI 創作新物種「自由畫布」，會後首日 20 萬人排隊預約</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 12 日，百度文庫和百度網盤聯合發佈的 AI 創作新物種「自由畫布」亮相百度世界大會，正式面向公眾開啓邀測。據瞭解，「自由畫布」是百度文庫、百度網盤行業首創的內容操作系統，通過大模型打通了公域與個人授權的私域內容，實現對多格式、全模態文件的混合理解、生成、創作，並支持對富媒體文檔的一鍵分享和存儲。會後首日，已吸引超 20 萬人排隊預約。</p><p><strong>釘釘上線工單等六大場景 AI 助理</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 13 日，釘釘迎來重磅升級：AI 深入業務場景，釘釘面向企業關鍵場景推出「精選 AI 助理」，首批已上線工單助理、Excel 助理、法務助理等 6 大 AI 助理。同時，釘釘聯合生態夥伴發佈行業 AI 解決方案，覆蓋製造、醫療、零售、教育等行業。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>騰訊：第三季度營收 1671.9 億元，同比增長 8%</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，三季度騰訊營收 1671.9 億元，毛利與經營利潤（Non-IFRS）分別為 888.28 億元和 612.74 億元，同比增長 16% 和 19%，連續八季超越營收增速。其中，增值服務收入達 826.95 億元，同比增長 9%；受益於視頻號、小程序、微信搜一搜廣告的拉動以及 AI 技術的應用，營銷服務收入（原「網絡廣告」）同比增長 17% 至 299.93 億元；金融科技與企業服務板塊收入 530.89 億元，同比增長 2%。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「彩智科技」完成智譜領投的數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「彩智科技」近日完成數千萬元的天使輪融資，由 Z 基金（智譜生態基金）領投、盛景嘉成跟投，義柏資本擔任獨家財務顧問。</p><p><strong>「華羽先翔」完成天使++輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「華羽先翔」宣佈於 10 月和 11 月完成天使+輪和天使++輪累計近億元的融資。在此之前，華羽先翔已於 2024 年 1 月完成數千萬元人民幣天使輪融資，由湖南省通航基金領投，長沙湘江通用航空發展有限公司、上海勁邦資本跟投。</p><p><strong>「普希環保」完成數千萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「普希環保」近日已完成 A 輪融資，金額為數千萬元人民幣。本輪融資由詠聖資本領投，蘇州科創基金跟投。啓辰資本擔任本輪融資財務顧問。投資資金將主要用於新產線、廠房建設及投資一條鑄塗卷自動化一體線。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>小米隱秘佈局 AI 眼鏡，預計明年 Q2 發佈</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，小米正計劃推出新一代 AI 眼鏡，數月前已與歌爾合作，該產品預計於 2025 年 Q2 發佈。對於這款產品的出貨量，雷軍的預期「在三十萬台往上」。據瞭解，小米 AI 眼鏡將「全面對標 Meta Ray-ban」，搭載 AI 功能、音頻耳機模塊、攝像頭模塊，並將以小米自有品牌形式發佈。</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上市審核按下加速鍵，11 月上會 IPO 企業數量創 6 個月新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036232944496901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:55:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[自 6 月三大交易所全面恢復 IPO 上市委審議後，11 月 IPO 審核按下加速鍵。截至 11 月 15 日，滬深北三大交易所已經安排 9 家 IPO 企業上會（含 2 家待上會），雖然 11 月僅僅過半，但該數量已令 11 月成為 IPO 恢復常態化審核後，上會企業數量最多的月份。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行會議紀要：風險管理考量是十月降息的關鍵因素</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036229229834505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行會議紀要顯示，利率越接近中性區間，貨幣政策就越需要謹慎，以免自身成為減緩通脹回落速度的因素。風險管理考量是十月降息的關鍵因素。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>太平鳥：控股股東擬 1.5 億元至 3 億元增持股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036227915689985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:50:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，太平鳥發佈公告，公司於 2024 年 11 月 14 日收到控股股東太平鳥集團通知，擬通過上海證券交易所以集中競價交易方式增持公司 A 股股份。增持計劃的實施期限為自本公告披露之日起 6 個月，增持總金額不低於人民幣 1.5 億元，不超過人民幣 3.0 億元。增持資金來源為公司自有資金及中國銀行股份有限公司寧波市分行提供的增持專項貸款，其中增持專項貸款金額不超過 2.1 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>近 6 億美元交易達成，默沙東獲禮新醫藥一款雙抗全球權益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036224874835968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:47:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 14 日，默沙東宣佈引進禮新醫藥 PD-1/VEGF 雙抗 LM-299 的全球權益，後者將收到 5.88 億美元預付款，27 億美元技術轉移、開發、監管、商業化里程碑金額。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洽洽食品：擬 4000 萬元至 8000 萬元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036222167085065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:44:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，洽洽食品發佈公告，公司擬以 4000 萬元至 8000 萬元回購公司股份，用於後期實施股權激勵計劃或員工持股計劃，回購價格不超過 47.48 元/股。近日公司取得了中國光大銀行股份有限公司合肥分行出具的《貸款承諾函》，光大銀行將為公司提供 5600 萬元的貸款資金專項用於公司股票回購，借款期限為 1 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，極氪跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036219735175172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:42:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，極氪跌超 10%，B 站跌超 4%，小鵬汽車跌超 3%，蔚來、理想汽車、阿里巴巴、拼多多、愛奇藝、微博跌超 1%；網易漲超 5%，京東漲 0.31%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達漲 0.83%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036216043909121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:38:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英偉達漲 0.83%，亞馬遜漲 0.61%，奈飛漲 0.45%，谷歌漲 0.18%，Meta 漲 0.12%，特斯拉跌 0.48%，蘋果跌 0.13%，微軟跌 0.11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上證 180 指數修訂在即，易方達、銀華等已上報 ETF 申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036211751317764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:34:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上交所和中證指數公司今日公告了上證 180 指數的優化工作安排該優化將於 2024 年 12 月 16 日隨定期調整一併生效。近期已有多家基金公司積極佈局上證 180 指數，易方達、銀華等多家管理人均已上報 ETF 產品申請。在業內看來，基金公司積極上報 ETF 產品一方面是基於公司產品線戰略的全覆蓋佈局，另一方面，也是看好該指數的未來表現，上證 180 指數修訂後，新質生產力行業以及科創板權重增加，指數收益率、市值覆蓋度均提升，指數表徵性和可投資性增加，將成為滬市標杆性代表指數。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏談基礎模型升級：兩年一個大的版本比較合適</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036208665997318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百度創始人李彥宏在百度世界大會 2024 期間表示，人工智能很像是一次新的工業革命，「這意味着它不是三五年就結束，不是一兩年就出現超級應用。它更像是三五十年對於整個社會的方方面面一個非常徹底的重構。」李彥宏表示，百度很多的研發資源還是投在了外界看來基礎的能力上，不斷地在這方面加大投入、付出努力。儘管如此，他認為基礎模型迭代的太快，做應用的人會無所適從。基礎模型兩年一個大的版本迭代，是比較合適的節奏。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ASML 首席執行官：到 2030 年，約 40% 的芯片業務將圍繞人工智能展開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036206607036681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:29:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ASML 首席執行官稱，到 2030 年，約 40% 的芯片業務將圍繞人工智能展開。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>甘肅能源：長江電力擬參與認購公司向特定對象發行股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036204932821249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:27:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，甘肅能源發佈公告，公司擬通過發行股份及支付現金方式購買甘肅省電力投資集團有限責任公司持有的甘肅電投常樂發電有限責任公司 66% 股權，同時擬向特定對象發行股票募集配套資金不超過 19 億元。公司近日收到長江電力發來的認購意向函，長江電力或所屬公司有意向參與認購公司向特定對象發行股票，擬認購金額不超過 6 億元。截至公告日，公司與長江電力或所屬公司尚未簽署相關股份認購協議。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南、陝西等多地通知水泥價格上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036196916490242?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:19:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國水泥網行情數據中心消息顯示，根據市場反饋，湖南地區受錯峯停窯影響，庫存相對低位，各企業漲價意願較強。各企業計劃 15 日起對長株潭、郴州等地再次通知上調水泥價格 50 元/噸。陝西地區方面，由於前期常態化錯峯生產和價格執行成效顯著，加之今年冬季錯峯生產計劃提前至 2024 年 11 月 15 日-2025 年 3 月 15 日執行。正值年度內最後一個需求高峯，為改善整體利潤水平，此前陝西關中、漢中地區的水泥企業通知價格上調；14 日，商洛也通知上調水泥價格 30 元/噸。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 鵬博：累計 8 個交易日漲停，公司股票停牌核查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036191221166338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:13:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 鵬博發佈公告，公司股票自 11 月 5 日至 11 月 14 日已累計 8 個交易日漲停，股價漲幅為 48.67%，股價波動較大，投資者較為關注。為維護投資者利益，公司將就股票交易情況進行核查。經申請，公司股票自 11 月 15 日開市起停牌，自披露核查公告後復牌，預計停牌時間不超過 3 個交易日。公司提醒廣大投資者注意二級市場交易風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫金礦業回應哥倫比亞武裏蒂卡金礦遭非法採礦：損失資源確切數量尚需核實，礦山安全仍處於可控狀態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036185410695168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:07:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，紫金礦業發佈關於外媒就哥倫比亞武裏蒂卡金礦報道的情況説明。紫金礦業表示，由於歷史原因以及現場條件制約，武裏蒂卡金礦被非法採礦組織控制和盜採了淺部部分高品位礦體，給大陸黃金帶來了一定的損失，損失的資源確切數量尚需核實。公司及大陸黃金堅持與非法採礦活動作鬥爭，在當地軍警、安保人員及項目員工的共同努力之下，礦山雖然受到非法採礦的影響，但安全仍然處於可控狀態，黃金產量持續上升。經統計，大陸黃金 2021-2023 年產金分別為 6.1 噸、7.7 噸、8.3 噸，2024 年截至三季度末已產金 7.5 噸，完成全年 8.6 噸產量計劃的 87%，在目前高金價背景下，企業生產取得了良好的經營業績。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車：P7 智能座艙芯片眾籌已達成，即刻啓動研發工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036176500011008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 19:58:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據小鵬汽車微博，P7 智能座艙芯片眾籌已達成，即刻啓動研發工作。老車主芯片煥新在 11 月 11 日 12 點正式啓動，時隔 3 天，在 4000 名小鵬 P7 用户的支持下，於今日晚間 18:03 達成眾籌目標。車機芯片煥新後流暢度提升 2 倍，內存提升到 16GB。，]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上證 180 指數方案優化，更好反映滬市核心上市公司整體表現</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036173874524165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 19:55:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[為更好反映上海證券市場核心上市公司證券整體表現，上海證券交易所與中證指數公司日前宣佈對上證 180 指數編制方案進行修訂，並將於 2024 年 12 月 16 日正式實施。上證 180 指數方案優化後，指數定位更加清晰，指數表徵性、投資性和穩定性均有提升，更好反映了滬市核心上市公司證券整體表現。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利汽車集團 CEO 淦家閲：今年全年出口有望突破 40 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036170164842500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 19:52:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在吉利汽車 2024 年第三季度業績會上，吉利汽車集團 CEO、吉利汽車控股有限公司執行董事淦家閲指出，公司正加速深化全球戰略佈局，加快新市場開拓和全球化產品投放，今年全年出口有望突破 40 萬台。未來，吉利汽車將在「三東」市場持續加強產品的市場份額和盈利能力，深化拉美市場、非洲市場、歐美市場的佈局，快速拓展越南、土耳其、巴西等新興市場，建設吉利特色海外協作矩陣，引領戰略升維。 此外，領克將強化歐洲戰略，通過與沃爾沃的深入合作進一步開拓歐洲市場，預計年底領克將在 30—50 家分店進行銷售，明年擴展到 100—120 家。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本政府充實經濟刺激方案細節，擬向低收入家庭發放 3 萬日元補助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036166817214721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 19:48:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[最新計劃草案顯示，日本首相石破茂政府計劃向低收入家庭發放 3 萬日元（192 美元）的現金補助，幫助他們應對物價的高企，政府正在充實即將發佈的經濟刺激方案的細節。根據週四獲得的最新方案，除了 3 萬日元的補助外，政府還計劃向低收入家庭額外發放每名兒童 2 萬日元。政府還計劃在 1-3 月重新實施電費和天然氣費用補貼。內閣辦公室拒絕就擬議計劃置評。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遠洋集團境外債權人小組：反對重組方案，提出改善方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036165880639748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 19:47:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 14 日，遠洋集團境外債權人小組的法律顧問年利達召開債權人會議。年利達稱，小組仍堅決反對遠洋集團的境外債務重組方案，小組認為方案過於優待股東和擁有抵押的債權人。年利達呼籲債權人投出反對票。為打消債權人的顧慮，年利達解釋稱，即便投出反對重組方案的投票，債權人仍舊可以選擇現有的重組對價；重組方案如遭否決，也不意味着遠洋集團會被破產清盤。目前，方案的投票仍在繼續。香港協議安排債權人會議將定於 11 月 22 日召開，但投票將在 11 月 19 日結束，債權人需要在 11 月 19 日晚上 8 點前提交賬户持有人信函。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪士尼第四財季營收 225.7 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3036164108382216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 19:45:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[迪士尼第四財季營收 225.7 億美元，預估 224.7 億美元。第四季度調整後每股收益 1.14 美元，預估 1.10 美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>