<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>商湯十週年新戰略公佈：將無縫集成算力、模型及應用｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998885918636416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:43:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>近日，「2024 商湯十週年國際論壇」在香港科學園舉辦。商湯科技董事長兼首席執行官徐立在會上公佈了新的核心戰略，將無縫集成數字基礎設施、人工智能模型和應用，以此為基礎推動新一輪創新。</p><p>徐立表示，當下大模型的快速發展，很大程度上是由於整體基礎設施水平的顯著提高，使得通用 AI 模型成為可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_a15613e29ddb49068c99eac430bf6189@6022551_oswg102836oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">商湯科技董事長兼首席執行官，徐立</p><p>2020 年，在大模型尚未掀起 AI 2.0 浪潮之前，商湯就正式啓動了算力基礎設施 AI 大裝置 SenseCore 的建設工作，將計算機視覺技術轉化為實際應用，落地智慧城市、智慧醫療、智能駕駛等多個領域。隨着 AI 技術發展和應用越來越依賴於大模型和算力支持，商湯將圍繞數字基礎設施、人工智能模型和應用的無縫集成，為企業客户提供高質量、低成本、易獲得的產品和服務。</p><p>在市場端，AI 已成為全球創新的熱點領域。過去幾年，以商湯科技等為代表的越來越多中國科技企業開始探索 AI 出海的可能性。</p><p>以亞太地區為例。亞太是一個由多元文化組成的地區，不同國家和地區的語言、文化及用户習慣都有差異，商湯推出貼合本地需求的差異化大模型，通過深度瞭解當地社會、文化、語言運用，讓地區大模型能更好地滿足當地用户和企業多元的需求，服務當地用户；比如提供英文、普通話、粵語或其他小語種服務，幫助居民準確瞭解證件辦理流程，政策更新，生活信息等情況。目前商湯已推出粵語大模型、泰語大模型等，在當地市場反響熱烈。</p><p>除了模型應用外，商湯科技亞太區副總裁鄒春慧在接受採訪時還透露，面向亞太地區，商湯正同人工智能基礎設施、技術研究、數據管理、人才培養及商業運營等領域展開密切合作，以推動當地人工智能技術領域的生態建設與產業發展。</p><p>財力、資源和算力充足的中東也是商湯科技重點佈局的區域之一。自 2018 年開始，商湯正式進入中東市場，經過了以計算機視覺為主的 AI 1.0 時代，到如今，其大模型也逐漸進入客户視野。</p><p>商湯國際業務總裁黃繼功表示，目前沙特和阿聯酋兩大國家都對 AI 有積極需求，為商湯在當地應用落地提供機遇，比如文旅行業等場景，都可以應用到 AIGC 技術，為終端用户提升體驗。「我們相信未來五年，中東市場還會持續擴大。一方面是因為中東市場本身消費能力強，另一方面也和當地居民的消費習慣有關。」</p><p>根據官方數據，商湯集團現已在香港、上海、北京、深圳、成都、杭州、南平、青島、三亞、西安、澳門、京都、東京、新加坡、利雅得、阿布扎比、杜拜、吉隆坡、首爾等地設立辦公室。另外，商湯科技在泰國、印度尼西亞、菲律賓等國家均有業務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國泰航空發佈爾雅商務艙，波音 B777-9 客機將於明年加入機隊｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998940674144643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>10 月 18 日，國泰航空 CX332 從香港國際機場起飛。此次航班由升級改造後的波音 777-300ER 客機執飛，搭載了國泰全新的爾雅商務客艙、新特選經濟艙經濟客艙，其分佈在三個客艙合共 361 個座位，包括 45 個可平躺商務客艙座位、48 個特選經濟客艙座位以及 268 個經濟客艙座位 。</p><p>在原有商務艙的基礎上，爾雅商務艙保留了反魚骨式座位的排列，通過增設隔門廂房、伸縮隔板，提高空間的私密性。同時，為了滿足不同乘客的個性化需求，爾雅商務艙還加入了廂房燈光氛圍調節、一鍵式切換座椅模式等；比如在燈光控制功能中，旅客可以選擇在不同飛行階段進行預設設定 。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_2a8d7e31703e4d14b5598febf9fe39e1@6022551_oswg89071oswg1000oswg563_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">爾雅商務客艙</p><p>國泰航空介紹，此次首航為香港飛往北京，後續將於其他區域及長途航線投入服務；包括 11 月份有望執飛香港往返上海航線，以及在日本、新加坡等地的航線上使用。到 2027 年，國泰將完成 30 架飛機的更新。</p><p>此前在國泰中期業績發佈會上，國泰宣佈未來 7 年將投資逾 1000 億港元，用於在機隊、機艙產品、貴賓室以及數字科技和可持續發展方面作出重大投資。機隊等各方面的逐步更替正是投資中的關鍵部分。</p><p>除波音 B777-300ER 升級外，明年國泰將引入波音 B777-9 客機，同時推出全新的頭等艙、在空中巴士 A330 型客機中推出全新的平躺式商務客艙產品等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_70e61d3622564835ac518e29b096f290@6022551_oswg80174oswg1000oswg564_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">獨立廂房門及隔板，提高私隱度</p><p>今年以來，國泰航空在重點航線加速佈局。根據官方數據，國泰的運輸服務方面業績表現良好，2024 年上半年客運航班客載量達到 1070 萬人次，日均客載量達 5 萬 9 千人次；目前已連續兩月的單月載客量超過 200 萬人次，復甦勢頭強勁。</p><p>其中，國泰航空 8 月的載客量達到約 207 萬人次，同比增長 15.9%；運載貨物約 12 萬公噸，同比增長 6.3%。按照預期，國泰的客運航班數目將於 2025 年第一季度恢復至疫情前 100% 水平。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜緯爾科技獲數千萬元 A 輪融資，產品已覆蓋大田作業多種場景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997720301072003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 10:30:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>36 氪獲悉，農業精準作業機器人公司「緯爾科技」於近期獲得數千萬人民幣 A 輪投資，由粵港澳大灣區（廣東）國創中心旗下廣華資本領投，融資資金將主要用於產品研發和迭代、商業化拓展及團隊建設。</p><p>截至目前，緯爾科技已獲得三輪融資，累計融資額數千萬，歷史投資人包括崑崙萬維旗下的崑崙資本、李澤湘旗下的清水灣基金、零以創投等。浪潮資本擔任長期獨家財務顧問。</p><p>緯爾科技自 2022 年投入運營以來，專注於精準農業領域的發展，主要覆蓋大田作業場景，提供專業的農業智能裝備、數據分析和決策支持系統，推動農機產業數字化、精準化、高效化和科學化。公司運用在機器人、感知、導航、自動系統等領域的技術積累，從場景最為複雜的大田管理環節為切入點，推出包括棉花智能打頂機器人、智能對行除草機器人、插秧作業質量監測模組在內的多款創新產品，幫助農業生產精準、高效、綠色、安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_7cf207fdca4b4e6bac4c247257d27e88@5836910_oswg171670oswg966oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源企業</p><p>中國農業綜合機械化率逐年升高，管理環節機械化水平卻停滯不前。主要原因在於傳統農機無法有效適應作物生長需求和複雜的作業環境。而精準作業為農機提供更高的適應能力和作業精準度，不僅可以解決農機與農藝融合不夠的矛盾，還能夠提高農田作業效率、降低成本，並最大程度地優化農田管理。</p><p>以棉花種植為例，棉花作為木本植物，一年一種一收。儘管目前棉花種植生產過程中各環節基本實現全程機械化，但棉田管理中的關鍵環節——棉花打頂，仍以人工操作為主，機械化程度滯後。</p><p>緯爾科技生產的棉花智能打頂機器⼈集成⼈眼識別系統和智能控制系統，能夠模擬人工打頂動作。其物理作業方式減少了農藥使⽤，降低了殘留，同時解決了人工打頂效率低、成本高的問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="970,681" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_07247acba1e04957afa9f8ddd9749c6c@5836910_oswg663013oswg970oswg681_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源企業</p><p>農業除草場景方面，目前國內普遍採用化學除草，特殊作物以人工除草為主。但是某些雜草已經對除草劑產生了抗藥性，化學物質減緩作物的生長;除草用藥量大，偶發要害，底下活土生物減少有機質含量低，同時化學除草嚴重污染環境，農藥殘留轉移到食物鏈，威脅食品安全。而人工除草作業效率極低，成本高。</p><p>緯爾科技的智能對行除草機器人專也為大田地塊行間除草而設計，採用先進的機器視覺技術，精準識別苗帶並自動控制農具的左右偏移，確保物理除草不傷害作物。</p><p>機器人配備高效刀具，能夠迅速清除行間及壟溝雜草，支持 24 小時不間斷作業，最高速度可達 18km/h，日均作業效率上千畝，除草率達到 90% 以上。除草效果顯著外，還能有效疏鬆土壤，確保在保證作業質量的同時，實現機械化綠色除草。</p><p>緯爾科技的插秧作業質量監測模組產品，則以模塊化的形式，安裝在插秧機旋轉箱中間的支臂上，通過人工智能技術，可以精準識別高速插秧作業中的漏苗情況，及時發出聲光報警提示。雲平台實時生成缺苗熱力圖，清晰顯示漏苗區域，用户通過大數據看板實時統計分析作業面積，工作效率以及作業質量評估等信息，並且支持離線作業，對農田進行全面管理，實現精細化增產。</p><p>市場拓展方面，緯爾科技的棉花智能打頂機器人目前處於小批量試產階段，已在新疆生產建設兵團第六、七、八師以及阿克蘇等地方銷售，協助新疆農業服務商承接超 10 萬畝棉花打頂任務。目前產品已經完成第二代的迭代，軟件、硬件、結構、算法均實現了全鏈路的產品功能開發。</p><p>「目前全球農機巨頭都在進行農機智能化轉型，這也是中國農機製造業彎道超車的歷史性機遇。在智能化的農機上，最核心的產品競爭力將會是精準作業能力。踐行‘農藝即農具’的產品化思路，用科技賦能農業生產力是緯爾科技團隊的願景。」柳錚告訴 36 氪。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，每一個大模型都躲不過容嬤嬤和紫薇  | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998747786115458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 09:26:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>連最積極搞 AI 的李彥宏，在這件事上也遲疑了。</p><p>「百度不碰 Sora 類的視頻生成方向。」李彥宏在近期的 2024 年 Q3 總監會上説道。原因在於，10 年、20 年都可能難以商業化應用。</p><p><strong>從 OpenAI Sora 橫空出世，再到 6 月的快手可靈全量上線，視頻生成成為 2024 年最火熱的 AI 話題。</strong></p><p>廠商們紛紛開始你追我趕。從 4 月至今，視頻生產模型如同雨後春筍一般——除了快手、字節、阿里等大廠，頭部大模型公司如智譜、MiniMax，以及生數科技、智象未來等垂類廠商，均發佈了視頻生成模型。</p><p>國內視頻模型的湧現，也讓「容嬤嬤和紫薇」的鬼畜形象再次翻紅，她倆活在不同的視頻模型 demo 和網友二創中，考驗着不同模型的效果：</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_cb6c5dd96cd94a9f868a2240fc228aed@5595930_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80" data-img-size-val="500,262"></p><p class="img-desc">△圖源：可靈，來自公開網絡&nbsp;</p><h4></h4><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_fc9d9a98b462488381cb474078093476@5595930_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90" data-img-size-val="640,360"></p><p class="img-desc">△圖源：即夢 AI，智能湧現製圖&nbsp;</p><h4></h4><p>行業對「超級應用」的渴望溢於言表，甚至影響到了如今大模型的路線——<strong>到底做不做視頻大模型，影響國內「大模型六小虎」（智譜、月之暗面、MiniMax、百川智能、階躍星辰、零一萬物）走勢的關鍵決策。</strong></p><p>不過，對於做不做視頻模型，國內大模型廠商仍未達成共識，而是分成了截然不同的幾派：</p><p><strong>有廠商迅速跟進。</strong>7 月，智譜就推出了類 Sora 的視頻生成模型「智譜清影」；8 月，MiniMax 發佈視頻模型 Video-01。</p><p>而階躍星辰發佈新圖像模型，也在今年 7 月的上海世界人工智能大會上，做了少量的視頻生成嘗試。</p><p><strong>也有旗幟鮮明的反對者。</strong>「百川不會做 Sora。」今年 5 月，百川智能 CEO 王小川就在《智能湧現》的專訪中就表示。他認為，Sora 並不在 AGI（通用人工智能），即提升模型智力水平的主線上。</p><p>也有在探索後暫緩的廠商。最受關注的月之暗面，6 月被媒體報道在海外試水兩個新應用——角色扮演應用 Ohai，以及 AI 音樂/視頻生成應用 Noisse。據《智能湧現》瞭解，這兩個應用因為效果不達預期，後來並沒有被單獨立項，停留在試驗階段。</p><p><strong>而在近期的「Kimi 探索版」上線後，月之暗面還將發佈多模態相關能力。不過，還不確定是否會有視頻生成相關功能。</strong></p><p>直到國慶前後，視頻生成領域迎來兩位重磅玩家：9 月 24 日，字節跳動低調甩出了 Seaweed 和 Pixeldance 兩款產品。</p><p>而緊接着的 10 月 5 日，Meta 放出的系列模型 Movie Gen，則又一次炸場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1120" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_36067d0e11cd4007a49406ea60b317d9@5595930_oswg443113oswg1080oswg1120_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖注：2024 上半年，全球已湧現了不少視頻模型和產品，在中國尤其熱鬧。</p><p>在語言模型迭代放緩的當下，視頻生成模型似乎成了那個更有希望的 AI 應用新方向——大廠也還沒形成壟斷。對初創公司而言，這更是一次重要選擇——到底要不要做 Sora？</p><h2><strong>分叉路，要選哪條？</strong></h2><p>首先需要釐清的一個概念是，大廠、創業公司如今普遍標配的「多模態能力」（圖像、語音等模態），以及類 Sora 的視頻生成模型，並不是同樣的東西。</p><p>「多模態能力，相當於是讓模型能夠理解圖像、音頻、視頻等形式，但還是基於大語言模型延伸的能力。」一位大模型從業者對《智能湧現》分析，「將視頻、圖片、語音輸入到大模型裏，是基於大語言模型做‘理解’；但生成視頻，則是依靠視頻模型的能力。」</p><p>「類 Sora」產品所依靠的視頻生成模型，借鑑了大語言模型（LLM）中 Transformer 架構等技術思路，但和大語言模型（LLM）是兩種不同的事物。</p><p>這意味着，如果要做一個視頻生成模型，相當於另起爐灶，從 0 到 1 重新搭模型。</p><p><strong>可以肯定的是，要做視頻生成模型，當前還註定是少數人的遊戲。</strong></p><p>再造一個「Sora」，成本高昂。</p><p>據 Meta 的數據，Movie Gen 用了 6144 張 H100 進行訓練，視頻模型參數達到 30B（300 億）。在國內，擁有此等訓練資源的廠商，本就不多。</p><p>而眼下，國內大模型廠商基本都已經上齊了多模態能力，至於是否做視頻生成方向，還處於搖擺狀態。</p><p>對擁有短視頻相關業務的大廠，如抖音、快手等，視頻生成是不能輸的方向。據硅星人報道，對可靈的大力投入，一個重要動力是為了服務於快手的內容生態——2023 年，首次在快手發佈短視頻的創作者就有 1.38 億。</p><p>另外，快手做可靈，也意在服務快手的電商生態，比如為 MCN、電商商家提供商品相關的 AI 內容生成服務。</p><p><strong>但對初創玩家來説，在 AI 應用方向不明朗的當下，大家都在忐忑地摸着石頭過河。</strong></p><p>有玩家早早堅定了自己選擇的道路。一開始打定不做 Sora 的百川，在 2024 年全力落地醫療場景，並推出了自己的醫療 AI 助手。</p><p>專門做視頻生成的垂類廠商，也拿到了階段性的結果，比如生數科技旗下的 Vidu，在 8 月上線後，兩個月內，VIdu 的月訪問量就已經達到 552 萬。</p><p>但能不能把新故事講成自己的，還得看各家的真本事。視頻生成領域的技術路線尚未收斂，市面上的頂級視頻生成模型幾乎都選擇了閉源。</p><p>這意味着，玩家們需要投入真金白銀去試錯——選什麼技術路線和應用場景，才決定 AGI 大潮退去後，誰能真正留在岸上。</p><h2><strong>文本太卷，Agent 太遠，視頻生成剛剛好？</strong></h2><p>OpenAI 的 Sora 尚且沒有放開使用，為什麼視頻生成如今成了國內的香餑餑？</p><p>以 GPT-4 作為參考標杆，國內頭部的大模型廠商和大廠，在今年上半年都已慢慢接近 GPT-4 的水平，在 OpenAI 後續發佈 GPT-4o 後，廠商也都陸續跟進了多模態能力。</p><p>但 GPT-5 遲遲未出，意味着在語言模型上，國內大模型的廠商基本難以拉開代際差距。</p><p>另一方面，大模型跑了一年多，其落地和商業化成果還未讓市場信服。</p><p>在國內，大部分的 AI 應用方向都陷入叫好不叫座的困境。細數這兩年火過的 AI 應用方向——ChatBot/情感陪伴等類 ChatGPT 產品、文生圖、AI 音樂、AI 搜索，都迅速陷入同質化競爭的局面。</p><p>以國內頭部的 AI 應用舉例，豆包、Kimi 等在今年上半年經歷了激烈的投流競爭，用户數最高已達千萬級別，但商業化情況並不理想。</p><p>不少從業者認為，應用難以商業化，很大程度要歸結到文本模型迭代放緩，能力提升變慢。這也讓一些更遙遠的，能完成更多複雜任務的方向——比如 Agent（智能體），越發模糊。</p><p>《智能湧現》瞭解到的一個例證是，字節旗下的 AI 開發平台釦子的 Agent 業務，在今年就經歷了一輪縮減。</p><p>而近期圈內熱切討論的放棄大模型的預訓練階段，意味着不少廠商要走下追求的牌桌，轉向 AI 應用落地，繼續活下去。</p><p><strong>廠商們需要新故事，視頻生成方向則剛好站在中間點：既有足夠技術和開發壁壘，但壁壘不會高到玩家摸不着，前景也足夠大。</strong></p><p>「語言模型的商業化就不提了，初創公司至少還要想象力。如果頭部初創公司不轉其他應用方向，就什麼都沒有，怎麼撐起這麼高的估值？」一位從業者直言。</p><p>2023 年，不少做視頻生成的創業者都對《智能湧現》表示，如今的視頻生成領域可類比處在 GPT-2 到 GPT3 階段。這意味着比 ChatGPT 的效果稍稍略落後，比語言模型所處的發展階段早很多。</p><p>但 Sora 發佈後，視頻生成領域已經看到了 GPT-3.5 階段的曙光。「這個階段意味着，讓你看到這個賽道的巨大潛力，市場願意投入。」一位從業者對《智能湧現》表示。</p><p>共識搖擺的背後，源於賽道仍處發展早期，還有不少探索機會。比如，剛剛發佈的 Meta Movie Gen。在 Transformer 架構基礎上，使用了 Flow Matching（流匹配技術），這就與 Sora 的路線有很大不同，也意味着整個賽道的技術路線尚未收斂。</p><p>在國內，這個方向上也有得天獨厚的短視頻生態，視頻生成方向的模型探索，也因此站在全球前沿。</p><p>6 月爆火的快手視頻模型「可靈」，就是典型例子——在大廠中，快手並不是 AI 人才、資源的制高點，但經歷短短數月攻堅，快手可靈僅憑 20 多人的小團隊，硬是在一眾大模型廠商中闖出一條路，可靈憑藉懷舊照片等一系列策劃，熱度一度傳到大洋彼岸的硅谷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1072,1134" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_07b7502546eb4f7a8ce28abca6950b70@5595930_oswg740748oswg1072oswg1134_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Stability.ai 創始人轉發可靈產品，評論「中國在 AI 上有着巨大優勢」 來源：X</p><p>並且，視頻生成方向還處在早期，算力成本仍處高位，一旦開始商業化，付費已是必選項。</p><p>在海外，視頻生成已經走出了不同路線——頭部的視頻廠商 Runway 和 Pika 都專注做 B 端的生產力工具，Runway 甚至已經打入好萊塢，達成了不少影視界的合作。在國內，可靈、Minimax 等廠商也早早開始了付費嘗試。</p><p>歸根結底，很少人願意錯過這個方向。畢竟，視頻已經取代文字，成為互聯網上流量佔比最高的信息內容。據 Sandvine《2023 全球互聯網現象報告》，2022 年全球互聯網視頻服務，就佔到總流量的 65.93%。</p><p>隨着視頻生成技術不斷成熟，這也許不會只是大廠的遊戲。初創公司可以結合技術，以及巧妙的運營手段，快速闖出一條自己的道路。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="420,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_6318c209ea26425b93e91bdd2c04e269@5595930_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△來源：Pika</p><p>硅谷視頻生成明星初創 Pika，就摸到了不少流量密碼：一出道，就選擇先在開發者聚集的 Discord 運營，並且迅速獲得 50 萬用户。</p><p>到了今年 10 月，Pika 新發布的 1.5 模型中，還帶來了更多社交運營玩法：內置了充氣、融化、爆炸、捏揉、壓扁等模板，引來全球網友「整活兒」，服務器甚至因為湧入的用户太多而崩潰——有網友就不禁回憶起當年：與早期的 TikTok 冷啓動時期如出一轍。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gGGmeXIVBcv_fN8ER3ycFQ">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜英特爾本週進入裁員高峯期；多家銀行下調存款利率；iPhone 16 用户反饋耗電過快</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998154264574337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 09:00:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>英特爾本週進入裁員高峯期，年底前完成裁員 1.5 萬人&nbsp;</strong></p><p>英特爾於 10 月 18 日宣佈，因業務調整和自救措施，公司將進行大規模裁員。本週，英特爾已解僱超過 2250 名美國員工，其中俄勒岡州受影響人數最多，達到 1300 人，其餘解僱人員來自亞利桑那州、加利福尼亞州和德克薩斯州。&nbsp;</p><p>據悉，根據美國聯邦法律，英特爾需向州及地方官員披露大規模裁員信息。英特爾計劃在年底前裁減約 15000 名員工，以應對上一個財年超過 10 億美元的虧損，這一決定是基於 8 月份宣佈的廣泛成本節約計劃，公司發言人表示。此外，英特爾自 8 月起已啓動第一階段的裁員，主要針對自願離職員工，部分自願退休員工獲得了滿意的薪酬補償。（快科技）&nbsp;</p><p><strong>多銀行 10 月 18 日起下調存款利率</strong></p><p>中國銀行、中國工商銀行、中國農業銀行、中國建設銀行、交通銀行、中國郵政儲蓄銀行等多家銀行發佈公告，從 10 月 18 日起，下調人民幣存款掛牌利率。其中活期存款利率下調 5 個基點，從 0.15% 調整為 0.1%；三個月、六個月、一年、兩年、三年和 5 年定期存款利率均下調 25 個基點。調整後，一年定期存款利率為 1.1%。這是今年以來主要商業銀行第二次下調人民幣存款利率。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 用户反饋耗電過快&nbsp;</strong></p><p>科技媒體 MacRumors10 月 17 日發佈博文，報道稱根據 Reddit 社區、蘋果支持論壇上的帖子和留言，部分 iPhone 16、iPhone 16 Pro 系列用户反饋 iOS 18 系統存在耗電過快問題。博文還指出，雖，然主要是 iPhone 16、iPhone 16 Pro 系列用户反饋，但也有部分升級到 iOS 18 系統的舊款 iPhone 反饋存在相同續航問題。&nbsp;</p><p>一些用户發現，在待機模式下，電池消耗量異常，手機未被使用時，後台活動可能導致電池迅速耗盡。有用户嘗試關閉 ProMotion 和常顯顯示等功能，以減少後台活動的影響，但電池問題依然存在。受影響的用户嘗試了多種解決方案，包括關閉後台應用刷新、移除小部件、重置手機等。然而，這些方法並未對所有人有效，許多人仍面臨電池續航問題。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>京東金融回應擠兑傳言：相關言論完全失實</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 18 日京東金融官方對擠兑謠言進行回應：京東金融平台不存在網傳「擠兑」，相關言論完全失實。用户在京東金融的資金均由持牌金融機構管理，受到法律的監管和保護，各類理財產品都在正常運營中。在網上發表煽動性言論，並惡意煽動用户去「擠兑」，涉嫌違反國家相關法律法規、擾亂金融市場秩序、影響金融系統穩定。京東將保留追究法律責任的權利。&nbsp;</p><p><strong>A 股近 270 股漲超 11%&nbsp;</strong></p><p>財聯社 10 月 18 日電，指數持續走強，創業板指拉昇漲逾 10%，滬指漲 3.61%，深成指漲 5.96%。滬深京三市上漲個股近 5200 只，其中 500 多股漲超 9%，近 270 股漲超 11%。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>美國限制進口部分大疆無人機，大疆回應：美方此舉毫無根據且完全錯誤</strong></p><p>中國無人機製造商大疆創新通知分銷商，美國海關與邊境保護局以所謂「維吾爾強迫勞動預防法」（UFLPA）為由，限制一些無人機進入美國市場。大疆創新 17 日在回應表示，美國海關與邊境保護局沒有理由扣留大疆的無人機。大疆正在向美國海關提供文件，以證明其遵守了 UFLPA。（環球時報）&nbsp;</p><p><strong>騰訊回應新功能「附近的工作」崗位真實性：和正規平台合作，會有完整審核機制</strong></p><p>10 月 17 日下午，騰訊公眾號發佈文章，宣佈推出一項新功能「附近的工作」。騰訊在文內提到，通過小程序可以查找到附近提供的工作崗位，此舉是騰訊為「零工市場」提供的一項新能力。目前在廣東江門率先試點推廣。該功能一推出，不少網友就提出疑問，平台如何審核工作崗位的真實性？對此，騰訊方面回應，以江門為例，「零工市場」的合作平台是廣東郵政分公司旗下的平台，上傳的工作都經過審核。未來，「零工市場」會逐步推廣到其他城市，其他城市的合作平台也會是正規平台，會有完整的審核機制。（紅星新聞）&nbsp;</p><p><strong>新能源汽車充電樁亂象問題引發關注&nbsp;</strong></p><p>近日，新能源汽車充電樁價格不透明、充值容易退餘額難、用超低電價吸引車主然後收取高額停車費等亂象問題引發關注。亂象問題包括 APP 首頁顯示充電每度 0.86 元，但實際充電還要收取每度 0.24 元的服務費；用超低電價吸引車主充電，然後收取高額的停車費、佔位費；一些充電樁必須先充值再充電，但是餘額卻怎麼也退不回來等。（中工網）&nbsp;</p><p><strong>博士倫或將被收購</strong></p><p>最近，知名眼科巨頭博士倫（Bausch &amp; Lomb）被曝出將被出售，潛在買家包括黑石集團（Blackstone）和 TPG，這兩傢俬募股權公司預計將出價 130 億至 140 億美元（約合人民幣 900 億至 1000 億元），從博士倫母公司博士康（Bausch Health）手中收購。（投中網）&nbsp;</p><p><strong>停止 Azure OpenAI 個人服務？微軟回應：中國大陸企業客户仍能繼續使用</strong></p><p>近日國內突然傳出一則消息：微軟 Azure OpenAI 將停止個人開發者服務。多名開發人員也在網絡上發帖稱收到了官方所發的「停止服務」的郵件。Azure OpenAI 業務是中國大陸唯一可以合法使用 OpenAI 的渠道。對此，微軟官方得出肯定的答覆。微軟方面強調，此事只會影響中國大陸的非企業用户，企業用户仍能繼續使用該服務。（每經網）&nbsp;</p><p><strong>中國飛鶴：「飛鶴進口日本原料」等言論不實，將依法追責</strong></p><p>36 氪獲悉，黑龍江飛鶴乳業有限公司通過官方渠道發表聲明稱，近日，互聯網上出現了關於「飛鶴進口日本原料」等大量失實言論，這些言論不僅誤導了消費者，還對飛鶴的品牌聲譽造成了嚴重不良影響。飛鶴已經向公安機關報案，警方已經立案偵查。&nbsp;</p><p><strong>央行正式推出股票回購增持再貸款，再貸款首期額度 3000 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 18 日，中國人民銀行發佈公告正式推出股票回購增持再貸款。即日起 21 家全國性金融機構即可向符合條件的上市公司和主要股東發放相關貸款，並於次一季度第一個月向人民銀行申請再貸款，對符合要求的貸款，人民銀行按照貸款本金的 100% 提供再貸款支持。再貸款首期額度 3000 億元，利率 1.75%，期限 1 年，可視情況展期，累計期限估計可達 3 年。&nbsp;</p><p><strong>京東大促營銷組：後續沒有和相關脱口秀演員的合作計劃</strong></p><p>36 氪獲悉，京東大促營銷組發佈聲明稱，「近日，相關脱口秀演員參加京東 11.11 營銷活動受到網友關注，若因此給您帶來了不好的體驗，我們深表歉意！後續我們沒有和相關演員的合作計劃，我們將進一步加大京東 11.11 補貼力度，回饋消費者對京東的關心和支持。」&nbsp;</p><p><strong>IDC：1~8 月中國藍牙耳機市場累計出貨 7338 萬台，同比增長 19.5%</strong></p><p>36 氪獲悉，國際數據公司（IDC）最新發布的報告顯示，2024 年 1~8 月中國藍牙耳機市場累計出貨量達到 7338 萬台，同比增長 19.5%。&nbsp;</p><p><strong>蘋果宣佈為中國國家公園的自然教育提供支持</strong></p><p>蘋果公司宣佈向中國綠色碳匯基金會提供一筆捐贈，用於在中國的五個國家公園創立自然保護培訓和教育機會。在接下來的幾個月中，中國綠色碳匯基金會將召集成立一個國家公園創新聯盟工作組，成員包括中國優秀的大學、科研機構和非政府組織。工作組將與全球生態保護和修復領域的專家們進行磋商諮詢，設計並實施新的教育項目，蘋果將向該項目提供支持。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜高管警告員工：不重返辦公室就離職</strong></p><p>當地時間週四，亞馬遜的一名高管為該公司要求員工每週 5 天在辦公室工作的新政策進行了辯護，稱那些不支持這項政策的人可以跳槽去另一家公司。根據一份文字記錄，亞馬遜 AWS 部門首席執行官 Matt Garman 在全體員工會議上表示，與他交談過的員工中，有九成支持新政策，該政策將於明年 1 月生效。他表示，那些不願遵守的人可以選擇離職。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>國家相關部委有望設立低空經濟專管司局</strong></p><p>據不同信源消息，國家相關部委擬成立低空經濟專管司局。一名知情人士表示，低空經濟專管司局的設立已經獲得批覆，目前正在籌備當中。上述人士稱，成立專管單位，更重要的意義在於適應新質生產力的發展需要，可以更好協同各個環節的資源推動產業發展。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>WWE 計劃為奈飛製作新的幕後紀錄片系列</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，WWE 計劃為奈飛製作新的幕後紀錄片系列。WWE 總裁 Nick Khan 表示，這不新居是 WWE 與奈飛擴大合作伙伴關係的一部分。（彭博）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 推出 Windows 版 ChatGPT 客户端</strong></p><p>OpenAI 推出 Windows 平台的 ChatGPT 應用桌面客户端。目前處於測試階段，僅對付費用户開放。可以從 Microsoft Store 下載該客户端的早期版本。就像 Mac 版本的這款應用一樣，Windows 版本的 ChatGPT 也允許在獨立的窗口中向由 AI 驅動的聊天機器人提問，可以同時在窗口中打開其他應用程序。還可以通過使用 Alt + Space 快捷鍵快速訪問該應用程序。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>大連萬達商管換帥，張春元接任大連萬達商管董事長</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，大連萬達商業管理集團股份有限公司發生工商變更，肖廣瑞卸任法定代表人、董事長，由張春元接任，同時多位高管發生變更。大連萬達商業管理集團股份有限公司成立於 2002 年 9 月，註冊資本約 271.6 億人民幣，由大連萬達集團股份有限公司、王健林、SUN HONGBING 等共同持股。&nbsp;</p><p><strong>前高盛亞洲董事總經理潘盛加入哪吒汽車任副總裁</strong></p><p>前高盛（亞洲）董事總經理潘登已正式履新，出現在哪吒汽車高管信息中，任副總裁，並代表公司出席分析師大會。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>谷歌負責搜索引擎和廣告產品的高管 Prabhakar Raghavan 將卸任</strong></p><p>谷歌當地時間 10 月 17 日宣佈，負責搜索引擎和廣告產品的高級主管 Prabhakar Raghavan 在領導公司核心盈利業務四年後將卸任，擔任首席技術官的新職務。長期在搜索部門工作的谷歌資深高管 Nick Fox 將接替 Raghavan。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星或推遲接收 ASML 為其美國新工廠提供的芯片設備</strong></p><p>據報道，知情人士透露，三星電子已推遲為其即將在美國得克薩斯州落成的工廠接收 ASML 芯片製造設備，因為該公司尚未為該項目贏得任何大客户。知情人士稱，三星還暫緩向泰勒市這家耗資 170 億美元的工廠的其他一些供應商下訂單。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>歐洲汽車巨頭紛紛推出廉價電動汽車以爭奪市場份額</strong></p><p>在本週的在巴黎車展上，幾家歐洲最大的汽車製造商紛紛推出了低成本電動汽車，試圖以此扭轉需求下滑的局面，並爭奪目前由中國品牌佔據的電動汽車市場份額。人們認為，週一在巴黎開幕並持續到週日的、兩年一度的汽車行業展示會，可能會成為歐洲汽車行業的轉折點。歐洲運輸與環境運動組織車輛和電動移動供應鏈高級總監朱莉婭-波利斯卡諾娃在巴黎車展上告訴媒體：「感覺就像歐洲在反擊。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>雀巢：美國大選前購物者的不確定性提高</strong></p><p>10 月 17 日消息，雀巢週四表示，消費者對美國大選的「擔憂」給其最大市場的需求帶來了進一步的壓力，因為這造成了消費者的不確定性。雀巢首席財務官表示：「我們看到美國市場增長放緩，圍繞大選的一些擔憂正在顯現。」（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>哥倫比亞或將失去拉美第三大石油生產國地位，被圭亞那趕超</strong></p><p>36 氪獲悉，據中國駐哥倫比亞大使館經濟商務處，根據國際能源署（IEA）最新發布報告，2024 年 9 月哥倫比亞石油日產量為 79 萬桶，低於阿根廷的 84 萬桶和巴西的 352 萬桶；圭亞那當月石油日產量呈現顯著增長，達 62 萬桶；預計兩年內圭亞那石油產量將與哥持平，而哥石油日產量將略有下降，從 79 萬桶降至 77 萬桶。報告指出，未來哥將被取代拉美第三大石油生產國地位，而圭亞那正逐漸成為拉美石油市場重要參與者。&nbsp;</p><p>大公司財報</p><p><strong>沃爾沃：第三季度銷售淨額 1170 億瑞典克朗，低於預估</strong></p><p>沃爾沃第三季度銷售淨額 1170 億瑞典克朗，預估 1210.7 億瑞典克朗；第三季度營業利潤 140.7 億瑞典克朗，預估 150.6 億瑞典克朗。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>Netflix 三季度營收同比增長 15%，付費會員淨增 507 萬</strong></p><p>當地時間 10 月 17 日，美國流媒體平台 Netflix 發佈 2024 年第三季度財報：營收 98.25 億美元，同比增長 15%；營業利潤 29.09 億美元，同比增長 52%；營業利潤率為 29.6%，上年同期為 22.4%；淨利潤為 23.64 億美元，上年同期為 9.38 億美元；每股收益為 5.40 美元，同比增長 45%。此外，第三季度付費會員淨增 507 萬，期末流媒體付費用户會員 2.8272 億。該公司預計 2024 年全年營收增長 14.7%（14% 至 15% 區間的高端），營業利潤率為 27%。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>亞馬遜 AWS：搭載英偉達新 AI 芯片的系統推遲至 2025 年初上線</strong></p><p>全球最大雲計算提供商亞馬遜旗下的 AWS 表示，搭載英偉達 Blackwell 芯片的新系統可能要到明年年初才能上線，比原先預計的時間要晚。英偉達今年 3 月推出新一代處理器時表示，亞馬遜等合作伙伴將在 2024 年底之前準備好基於 Blackwell 的產品。但由於英偉達重新設計芯片，亞馬遜仍在等待將大量芯片投入其數據中心。AWS 首席執行官 Matt Garman 週四表示，英偉達的時間表已經「改變」。（智通財經 APP）&nbsp;</p><p><strong>Meta 與好萊塢 Blumhouse 合作開發 AI 電影生成模型</strong></p><p>當地時間週四，美國科技巨頭 Meta 宣佈，已經與製作了《 人類清洗計劃》和《逃出絕命鎮》等熱門恐怖片的好萊塢公司 Blumhouse Productions 達成合作，將聯合開發其人工智能（AI）視頻模型 Movie Gen。本月早些時候，Meta 發佈了新的 AI 模型 Movie Gen，它可以根據用户提示創建逼真的視頻和音頻片段，並聲稱它可以與 OpenAI 和 ElevenLabs 等初創公司的文生視頻模型相媲美。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>谷歌將 Gemini 應用程序團隊併入 DeepMind 實驗室，推進 AI 小組整合</strong></p><p>谷歌當地時間 10 月 17 日宣佈，將把 Gemini 應用程序團隊併入 DeepMind 研究實驗室，繼續整合該公司從事人工智能研究的各個小組，旨在精簡結構，以 「不斷加快開發 AI 的步伐」。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>日企正開發新型 AI 客服系統</strong></p><p>《今日日本》發佈報道稱 NTT 通訊公司和軟銀公司正開發 AI 系統能夠，以幫助客服應對惡劣客户。NTT 通訊公司邀請部分媒體並向其演示該系統該新型 AI 客服系統，實時監控客户與客服之間的交流後，並在客服的屏幕前顯示恰當的回應語言。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「禮新醫藥」完成 3 億元 C1 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，禮新醫藥近日成功完成了 3 億元 C1 輪融資，本輪融資由國內知名產業方中國生物製藥領投，浦東創投、張江浩珩共同參與，老股東啓明創投和上海生物醫藥基金跟投，中倫擔任本輪融資的法律顧問。募集資金將主要用於加速公司臨牀階段管線特別是 LM-302 和 LM-108 的臨牀進度推進、並支持公司自主研發的抗體發現平台、下一代 ADC 技術平台、以及雙抗技術平台，持續產出具有國際競爭力的創新管線。&nbsp;</p><p><strong>重慶立飛通用航空有限責任公司獲人民幣天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，重慶立飛通用航空有限責任公司宣佈獲得百萬級人民幣天使輪融資，本輪融資由千皓資本、碩麥文化共同領投。本輪資金將進一步加速立飛通航建立 eVTOL 運營中心，加速完善空中交通運營場景商業化落地。據介紹，立飛通用航空由原重慶通航集團資深從業團隊創立於 2024 年，該公司已經獲得中國民航局第 92 部（CCAR-92）民用無人駕駛航空器運營合格證。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>AION RT 將於 11 月正式上市</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 17 日，在 2024 世界智能網聯汽車大會上，廣汽集團董事長曾慶洪做了重要發言，表示 AION RT 迅猛龍把激光雷達城市 NDA 進一步普及到 15 萬門檻，打破了「高階智駕=高昂價格」的傳統認知，該車將於 11 月正式上市交付。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 張雨竹&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在海外，字節跳動再造一個「小紅書」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997661048630920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><p>生活在馬來西亞的 Jess Ling&nbsp;35 歲，除了日常的行政管理工作，她還在 Lemon8 上做博主，在她看來，Lemon8 的流量很好、適合新手。</p><p>Jess Ling 很佛系，在 Lemon8 的更新也不算勤快，有時候一個月只發一條 post （相當於小紅書「筆記」）。粉絲數還不到 1000 的 Jess Ling，此前單篇筆記的曝光量一般可以達到 100+。但在 9 月 28 日-10 月 4 日期間，已經一個多月沒有更新的她，Lemon8 上單篇筆記的曝光量達到了 1700 多。</p><p>也在其他一些類似的內容平台上做博主的 Jess Ling 向 36 氪表示，如果不保持更新，很難有這樣高的曝光。</p><p>從東南亞再到歐美，Lemon8 正在成為創作者新的流量藍海。</p><p>Lemon8 是字節跳動旗下一款以圖文和短視頻為主要內容的 App，採用雙列信息流的設計，平台用户可以在上面分享自己的生活。由於其主色調為黃色，且與小紅書有着極其相似的定位和 UI 設計，Lemon8 也被網友們稱呼為「小黃書」。</p><p>據點點數據，近一個月以來，在美國區的 iphone 端，Lemon8 幾乎一直位列生活榜 App 第一名，在總榜中的排名大多數時候位列 30 名以內。雖然還算不上大爆款，但其取得的成績已經不容忽視。</p><p>做美國本土化營銷的 bunny 表示，由於創作成本低，且小紅書的模式已經在國內市場得到了驗證，「被 Lemon8 拿到美國後可以實現降維打擊」。他已經開始佈局了。</p><h3>Lemon8 的流量為何可觀？</h3><p>以本土用户為主，內容也由當地人創造，是 Lemon8 受到歡迎的重要原因之一。</p><p>馬來西亞人妮妮有着很明顯的東南亞口音，卻對一些在小紅書、抖音上的流行詞彙很熟悉，如「集美」、「薅羊毛」等等。同時，玩 Lemon8 和 TikTok 的她，也會使用一些當地網絡的流行詞，例如「夠力」，她解釋説，這是很「哇塞」的意思，她用這樣的詞形容「小黃書」的內容。</p><p>妮妮是 Lemon8 的忠實用户，覺得 Lemon8 很國際化，以英文和馬來文為主，「泰國、印度尼西亞和馬來人都在玩」。而她經常會看一些博主分享的便宜好物，還有八卦、美食、旅遊攻略等等。</p><p>Lemon8 上的一位美國區博主 Endia，有着一萬+的粉絲，她和另一位博主交流創作經驗時表示，有關護膚和化妝的內容在當地平台上十分受歡迎。</p><p>此外，Jess Ling 和妮妮都稱讚 Lemon8 的創作模版精緻便捷、風格時尚，「很 ins」。去年 11 月，Lemon8 還推出了 AI 照片工作室，具有面部分析、皮膚檢測、體型評估、想法記事本等功能，用於女性用户的拉新。</p><p>但如果僅僅是這樣，還不足以解釋其為何能夠在一眾本土和出海的社區產品中立足。</p><p>Jess Ling 在分享創作經驗時表示，之所以 Lemon8 的流量會這麼好，TikTok 功不可沒，她表示，「Lemon8 的筆記，可以直接 post 去 TikTok。」</p><p>TikTok 與 Lemon 之間確實設置了一鍵分享的功能，TikTok 還允許創作者在個人主頁上添加 Lemon8 的賬號鏈接進行引流，同樣地，在 Lemon8 上也有相同的設置。此外，TikTok 的 For You 頁面還有着大量 Lemon8 的推廣信息，平台上「#Lemon8」話題的瀏覽量已經達到了 40 億+，更不用提 TikTok 上的許多紅人還被邀請入駐 Lemon8。</p><p>某種程度上看，TikTok 是 Lemon8 的流量奶牛。</p><p>此外，Lemon8 的下載量顯著增長，與其近期的投流行為有着密切關係。</p><p>據移動廣告情報分析平台 App Growing 顯示，今年 10 月 Lemon 8 日均廣告投放數為去年同期的 3 倍以上。此外，許多使用過 Lemon8 的用户向 36 氪反饋，曾在 Instagram 和 Facebook 等平台上多次見過 Lemon8 的廣告。</p><p>正如 TMT 行業投資人、屠龍之術主播莊明浩在即刻上對 Lemon8 的觀察，「我們似乎可以猜測，最近一段時間，項目團隊可能從管理層那裏又階段性地要到了一些美國市場的投放額度。」</p><p>另據 Data.ai 數據，Lemon8 已獲得累計超過 5610 萬海外用户下載量。截至今年 9 月，泰國是 Lemon8 最大的活躍用户來源，活躍用户佔比達到 36.18%，其次是美國，佔比達到了 22.13%。東南亞國家的用户為平台帶來了大量活躍度，而美國用户則是平台新的用户增長引擎。&nbsp;</p><h3>學習小紅書、超越小紅書？</h3><p>為何與小紅書如此相似的 Lemon8 卻不是出自小紅書之手？</p><p>事實上，小紅書的出海產品並不少，分別於 2021 年 2 月、2022 年 4 月和 11 月，推出了面向日本市場的 Uniik、東南亞市場的 Spark 以及歐美市場的家居分享社區 Catalog 等出海產品，內容和 UI 設計與小紅書都具有相似性。</p><p>Jae 曾在 2022 年到 2023 年間，負責過小紅書的海外產品 Spark 的戰略規劃和產品設計，並見證了這款 App 的誕生和衰落。她告訴 36 氪，今年 3 月時，小紅書在海外新推出的一款類似於大眾點評的產品 s'more，已經交給外包團隊去做了。</p><p>如今再提起 Lemon8，已經離職快兩年的 Jae 依舊感到生氣，她和曾經的同事們將 Lemon8 叫成"copy cat"，直譯過來就是抄襲者。</p><p>將時間的指針撥回到三年前，Jae 只在入職初期對 Lemon8 有危機感，因為「它是先做的嘛」，但後來，Jae 和團隊更多時候是在努力將小紅書在國內的模式復刻到出海產品上。如今從結果來看，小紅書的海外 App 和 Lemon8 甚至沒有過正面交鋒的機會。</p><p>但小紅書的出海產品有一個潛在的學習對象——TikTok。</p><p>據 Jae 回憶，當時她所在的產品團隊中，產品經理一共有四個，其中一個就是從 TikTok 過來的，此外還有很多程序員也是從字節來的——小紅書在出海的規劃裏，想要補課一些字節擅長的東西，例如直播電商。</p><p>而 Lemon8 對於 TikTok 來講，與其説是替代，不如説是補充，以用來吸收掉那些 TikTok 無法覆蓋住的用户和流量。</p><p>相較於 Lemon8 借勢 TikTok、瘋狂投流，以及毫不掩飾地借用小紅書模式的狂飆姿態，小紅書的出海卻顯得十分低調，以至於 Spark 推出之際，網友們並不相信它是小紅書的產品，甚至覺得是盜版。此外，Jae 還能回憶起很多小紅書出海不利的原因，包括不夠深入的本土化團隊，搖擺的目標等等。</p><p>後來的故事大家都知道了，小紅書旗下的海外 App 中，Uniik 不到一年的時間已經停更，Spark 面臨着嚴重的創作者留存問題，正逐漸被用户遺忘。而 Lemon8 已經成功用小紅書的「魔法」在東南亞乃至歐美地區立足。</p><p>不過，小紅書的出海還留着星星點點的「火種」——小紅書在海外華人羣體中的使用率是很高的，目前已知的數據有，2022 年，在馬來西亞就有 150 萬華人使用小紅書。Jae 還分享了一個案例，她知道的一個博主，本來是留學生，工作以後開始做小紅書，現在全職接商單，年收入可以達到百萬元。</p><p>而 Lemon8 能否成為下一個 TikTok 也仍不確定，畢竟它還面臨着在全球範圍內擁有着十幾億用户的 Instagram 的競爭。</p><p>流量浪尖上的 Lemon8，需要時間證明自己並非曇花一現。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜中國飛鶴：「飛鶴進口日本原料」等言論不實，將依法追責；騰訊回應新功能「附近的工作」崗位真實性；蘋果宣佈為中國國家公園的自然教育提供支持</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997926337902470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 19:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997412567510913"><strong>環球音樂與愛奇藝綜藝《新説唱 2024》達成獨家合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，作為全球音樂娛樂領域領導者環球音樂集團（Universal Music Group）的業務分支，環球音樂大中華區（Universal Music Greater China）今日宣佈與中國領先的視頻流媒體平台愛奇藝達成戰略協議。根據協議，環球音樂將全球獨家發行《新説唱 2024》簽約選手的未來音樂作品，併為他們的音樂職業生涯提供全面支持。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997737295720070"><strong>中國飛鶴：「飛鶴進口日本原料」等言論不實，將依法追責</strong></a></p><p>36 氪獲悉，黑龍江飛鶴乳業有限公司通過官方渠道發表聲明稱，近日，互聯網上出現了關於「飛鶴進口日本原料」等大量失實言論，這些言論不僅誤導了消費者，還對飛鶴的品牌聲譽造成了嚴重不良影響。飛鶴已經向公安機關報案，警方已經立案偵查。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997673937088137"><strong>三星或推遲接收 ASML 為其美國新工廠提供的芯片設備</strong></a></p><p>據報道，知情人士透露，三星電子已推遲為其即將在美國得克薩斯州落成的工廠接收 ASML 芯片製造設備，因為該公司尚未為該項目贏得任何大客户。知情人士稱，三星還暫緩向泰勒市這家耗資 170 億美元的工廠的其他一些供應商下訂單。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997688319897219"><strong>騰訊回應新功能「附近的工作」崗位真實性：和正規平台合作，會有完整審核機制</strong></a></p><p>10 月 17 日下午，騰訊公眾號發佈文章，宣佈推出一項新功能「附近的工作」。騰訊在文內提到，通過小程序可以查找到附近提供的工作崗位，此舉是騰訊為「零工市場」提供的一項新能力。目前在廣東江門率先試點推廣。該功能一推出，不少網友就提出疑問，平台如何審核工作崗位的真實性？對此，騰訊方面回應，以江門為例，「零工市場」的合作平台是廣東郵政分公司旗下的平台，上傳的工作都經過審核。未來，「零工市場」會逐步推廣到其他城市，其他城市的合作平台也會是正規平台，會有完整的審核機制。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997451565100930"><strong>小猿學練機銷量突破 100 萬台</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據洛圖科技近期數據，截至今年 9 月，小猿學練機全渠道銷量突破百萬台，達到 103.8 萬台，距離該產品正式發佈僅 16 個月。據另一組關於學習平板設備的最新市場數據，今年上半年，小猿學練機已摘獲學習平板銷量榜首。據瞭解，小猿學練機自上線以來，憑藉墨水屏與 AI 教育的創新融合，獲得用户的廣泛關注。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997460684451712"><strong>英特爾據悉擬出售旗下 Altera 少數股份，尋求籌集數十億美元現金</strong></a></p><p>10 月 17 日消息，知情人士透露，英特爾尋求出售可編程器件製造部門 Altera 的少數股份，籌集數十億美元現金。據悉，英特爾本週就 Altera 股份向部分私募股權公司和戰略投資者發出邀約。知情人士稱，英特爾希望這筆潛在交易對 Altera 的估值達到近 170 億美元。英特爾於 2015 年斥資 167 億美元收購了 Altera。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997473720496004"><strong>京東金融回應擠兑傳言：相關言論完全失實</strong></a></p><p>36 氪獲悉， 今日京東金融官方對擠兑謠言進行回應：京東金融平台不存在網傳「擠兑」，相關言論完全失實。用户在京東金融的資金均由持牌金融機構管理，受到法律的監管和保護，各類理財產品都在正常運營中。在網上發表煽動性言論，並惡意煽動用户去「擠兑」，涉嫌違反國家相關法律法規、擾亂金融市場秩序、影響金融系統穩定。京東將保留追究法律責任的權利。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997486823731073"><strong>特斯拉超級充電站數量突破全球 6 萬樁</strong></a></p><p>36 氪獲悉，特斯拉官博宣佈，特斯拉超級充電站數量突破全球 6 萬樁。截至目前，中國大陸地區已建設開放 2000+座特斯拉超級充電站，11622 根特斯拉超級充電樁。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997551834967938"><strong>蘋果宣佈為中國國家公園的自然教育提供支持</strong></a></p><p>蘋果公司宣佈向中國綠色碳匯基金會提供一筆捐贈，用於在中國的五個國家公園創立自然保護培訓和教育機會。在接下來的幾個月中，中國綠色碳匯基金會將召集成立一個國家公園創新聯盟工作組，成員包括中國優秀的大學、科研機構和非政府組織。工作組將與全球生態保護和修復領域的專家們進行磋商諮詢，設計並實施新的教育項目，蘋果將向該項目提供支持。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997564613635719"><strong>京東大促營銷組：後續沒有和相關脱口秀演員的合作計劃</strong></a></p><p>36 氪獲悉，京東大促營銷組發佈聲明稱，「近日，相關脱口秀演員參加京東 11.11 營銷活動受到網友關注，若因此給您帶來了不好的體驗，我們深表歉意！後續我們沒有和相關演員的合作計劃，我們將進一步加大京東 11.11 補貼力度，回饋消費者對京東的關心和支持。」</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997422681599879"><strong>奇瑞全固態電池 2027 年批量上市</strong></a></p><p>今日舉辦的 2024 奇瑞全球創新大會上，奇瑞品牌宣佈 2026 年全固態電池投入定向運營，2027 年批量上市。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997432085213062"><strong>亞馬遜 AWS：搭載英偉達新 AI 芯片的系統推遲至 2025 年初上線</strong></a></p><p>全球最大雲計算提供商亞馬遜旗下的 AWS 表示，搭載英偉達 Blackwell 芯片的新系統可能要到明年年初才能上線，比原先預計的時間要晚。英偉達今年 3 月推出新一代處理器時表示，亞馬遜等合作伙伴將在 2024 年底之前準備好基於 Blackwell 的產品。但由於英偉達重新設計芯片，亞馬遜仍在等待將大量芯片投入其數據中心。AWS 首席執行官 Matt Garman 週四表示，英偉達的時間表已經「改變」。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997578804473474"><strong>韓國網絡貸款銀行 k 銀行撤回了 IPO 計劃</strong></a></p><p>韓國網絡貸款銀行 k 銀行撤回了 IPO 計劃，據瞭解，k 銀行表示，它將在明年初再次尋求 IPO。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997413442498185"><strong>李雲澤：金融資產投資公司新簽約意向基金超 2500 億元</strong></a></p><p>國家金融監督管理總局局長李雲澤在 2024 金融街論壇年會上表示，支持金融資產投資公司在支持科技創新方面發揮更大作用。目前新一批 18 個試點城市簽約意向規模已超過 2500 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997479493676932"><strong>「禮新醫藥」完成 3 億元 C1 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，禮新醫藥近日成功完成了 3 億元 C1 輪融資，本輪融資由國內知名產業方中國生物製藥領投，浦東創投、張江浩珩共同參與，老股東啓明創投和上海生物醫藥基金跟投，中倫擔任本輪融資的法律顧問。募集資金將主要用於加速公司臨牀階段管線特別是 LM-302 和 LM-108 的臨牀進度推進、並支持公司自主研發的抗體發現平台、下一代 ADC 技術平台、以及雙抗技術平台，持續產出具有國際競爭力的創新管線。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997615556898439"><strong>高盛預測美聯儲還將連續六次降息</strong></a></p><p>據路透社報道，高盛在最新的報告中預測，美聯儲將在 2024 年 11 月至 2025 年 6 月期間連續六次降息 25 個基點，最終利率目標區間為 3.25% 至 3.5% 之間。芝加哥商品交易所的「美聯儲觀察」工具顯示，市場目前預計美聯儲在 11 月降息 25 個基點的可能性為 94.1%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997640061267591"><strong>國研中心市場經濟研究所原所長王微：需加強對服務業就業的政策支持</strong></a></p><p>國務院發展研究中心市場經濟研究所原所長、二級研究員王微表示，居民消費能力恢復一是跟整體經濟增長有密切關係，第二就是跟就業的關係較大，現在需要對服務業的就業給予更多關注。「現在服務業是第一大就業部門，所以在整體經濟的恢復過程中，要更加關注服務業的就業，特別是現在服務業，包括數字、教育和技術性的服務業等等都是青年人比較追逐的領域，所以加強對服務業就業的政策支持非常重要。」她強調。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997446917959298"><strong>國家統計局回應 9 月 CPI 同比漲幅回落</strong></a></p><p>國家統計局副局長盛來運在國新辦新聞發佈會上表示，9 月份 CPI 同比增長 0.4%，環比持平。從同比數據情況看，比上月有所回落。主要有三方面原因，一是食品價格環比漲幅回落，二是暑期結束後服務業價格回落，三是國際原油價格回落，國內成品油價格走低。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪曾與蘋果合作造車，本田全球首個電車工廠落户武漢｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997763140972422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 17:05:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>蘋果與比亞迪合作電動車電池，項目終告取消</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近日有報道稱，蘋果曾在其電動車項目中與中國電動車巨頭比亞迪（BYD）合作，開發磷酸鐵鋰電池。這種電池技術以其較高的續航能力和安全性吸引了蘋果，並有望提高電動汽車的性能和市場競爭力。自 2017 年起，雙方圍繞這項技術展開合作。比亞迪的「刀片電池」也給蘋果留下了深刻印象，成為其選擇合作的關鍵因素。然而，儘管雙方在電池開發方面有深入合作，蘋果最終還是取消了該汽車項目。據悉，這一代號為「泰坦」的蘋果汽車項目，自 2014 年啓動以來，曾吸引了來自奔馳、大眾和特斯拉等多家公司的參與。儘管如此，由於開發自動駕駛汽車的技術難度過高，加之項目預算龐大，蘋果逐漸縮減了其野心，並最終決定中止項目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_71c2f2b1a42c4dbeb24e511b7be1fe69@6130289_oswg329371oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蘋果車機假想圖（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>蘋果與比亞迪的合作展示了兩者在電動車領域技術創新的潛力。比亞迪作為全球電動車領域的領先企業，其「刀片電池」技術在安全性和性能上的優勢已經得到了市場的廣泛認可。對於蘋果來説，涉足電動車市場是其開拓硬件生態系統的一部分，而電池技術是電動汽車中至關重要的組成部分。選擇與比亞迪這樣的合作伙伴，正是蘋果希望在電動車市場獲得技術突破和競爭優勢的表現。然而，蘋果最終取消了這個雄心勃勃的項目，這反映了電動汽車行業的複雜性。雖然蘋果具備強大的技術儲備和創新能力，但汽車製造與其傳統的電子產品研發截然不同，涉及到更多的製造、供應鏈管理和安全性問題。相比手機和電腦等電子產品，汽車領域更需要高度的整合與成熟的技術積累。</p><h3><strong>大眾最先進的電動汽車工廠瀕臨停產</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>大眾汽車布魯塞爾工廠正面臨關閉危機，原計劃生產奧迪 Q8 E-Tron 的這家現代化電動車工廠，目前因為銷量不佳和過高的生產成本，正在考慮停產。該工廠去年僅生產了 37,400 輛電動汽車，而今年的銷量更是跌至 23,900 輛。工廠有 3,000 名工人，面臨失業威脅。大眾目前無法找到新的解決方案，工會對此表示不滿，指責公司沒有考慮足夠的替代方案。此外，工廠的地理位置也帶來了擴展上的限制，且缺乏車身工廠，必須依賴外部供應部件，這進一步增加了成本。大眾最終可能將工廠出售，而工會則計劃通過抗議和罷工來表達他們的訴求，強調公司對大規模豪華電動 SUV 的依賴，忽略了大眾消費者的需求，導致目前的市場困境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_c8e0f5267c834ed4bfb8b61a0d6bc024@6130289_oswg908704oswg1080oswg530_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧迪 Q8 e-tron 在布魯塞爾工廠的生產（來源：奧迪股份公司）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>大眾布魯塞爾電動汽車工廠的困境揭示了歐洲電動車市場中一個核心問題，即廠商在過渡期中對大規模、豪華車型的過度依賴，而忽視了普通消費者的需求。這種策略雖然旨在提高利潤率，但卻在實際操作中遇到了阻礙，因為許多消費者仍難以承擔高昂的價格。大眾這類企業面臨的挑戰不僅僅是技術層面，還涉及到品牌定位、定價策略和生產結構的調整。布魯塞爾工廠的關閉，不僅是公司面臨生產過剩的標誌，也反映了電動車市場需求的不平衡。</p><h3><strong>法拉利 F80 超級跑車亮相，搭載強勁混合動力系統</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>法拉利 F80 作為該品牌最新的旗艦超級跑車正式亮相，其強大的混合動力系統引發了業界廣泛關注。這款超級跑車將搭載一台高性能 3.0 升 V6 渦輪增壓發動機，並配備三個電動馬達，總輸出功率達到 1183 馬力，使其成為法拉利有史以來動力最強的公路車型。F80 的百公里加速僅需 2.15 秒，最高時速可達 350 公里/小時，充分展現了其出色的動力性能與卓越的空氣動力學設計。除了驚人的動力表現，F80 的混合動力系統還在環保節能方面展現了卓越的性能。通過電動機與燃油發動機的協同工作，F80 不僅提升了加速性能，還顯著降低了油耗和排放。法拉利計劃限量生產 799 輛 F80，售價預計將達到 390 萬美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_ced9391de9eb42c79958c7897180b454@6130289_oswg922025oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">法拉利 F80(來源：法拉利）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>法拉利 F80 車型擁有一個 12V 和 48V 的電氣系統，但它並沒有像特斯拉 Cybertruck 那樣的 48V 電池。相反，法拉利安裝了一個 DC/DC 轉換器，將 2.3kWh 高壓電池的電能輸送到 48V 的自適應懸掛、電動機和擋風玻璃除霜器，以及通常在燃油車中找到的 12V 附件。前軸上的逆變器將直流電轉換為電動機使用的交流電，並且在再生制動過程中也可以將電能從電動機送回電池。後軸使用了另一個雙向逆變器，該逆變器同時也用作 V6 發動機的啓動機。雖然這可能不符合一些純燃油車愛好者的喜好，但這預示着法拉利未來的發展方向。法拉利正在開發其首款純電動車型，並計劃在明年某個時候亮相，預計售價將超過 50 萬美元。</p><h2><strong>「 大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>東風本田新能源工廠在中國武漢正式投產</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,685" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_ab19ee47f9c84808ad23c813a8ad785c@6130289_oswg847937oswg1080oswg685_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">東風本田武漢工廠（來源：東風本田）</p><p>東風本田近日宣佈，其位於湖北省武漢市的全新新能源車（NEV）生產工廠正式投入使用。這是本田全球首個專門生產電動車的工廠，採用了高效的自動化生產線和多層自動化倉庫，並在衝壓流程中完全消除了人工物流需求。工廠還引入了環保節能設計，如使用自然光和生產過程中產生的熱能來減少整體能耗，並通過實時監控各生產環節的能耗，優化電力使用。東風本田計劃到 2027 年在中國推出 10 款電動車，目標是到 2035 年實現 100% 電動車銷售。</p><h3><strong>梅賽德斯奔馳充電網絡快速擴張：全球充電網絡達到 200 萬個充電點</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,717" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_3caafac983dd4b4bb0f9bd2cb40eb345@6130289_oswg544587oswg1080oswg717_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 EQS 車機（來源：奔馳）</p><p>截至 2024 年 10 月，梅賽德斯-奔馳宣佈其 Mercedes me Charge 充電網絡已擴展至全球超過 1600 家不同的充電運營商，提供超過 200 萬個充電點，成為���球最大的充電網絡之一。隨着網絡擴展至澳大利亞和新西蘭，四大洲 32 個國家的客户都能享受到這一便捷的充電服務。在歐洲，用户可以在超過 75 萬個充電點跨境充電，僅需一份 Mercedes me Charge 合同。該網絡以易操作性、成本透明性和廣泛的充電網絡，滿足了客户對公共充電的關鍵需求。在 200 萬個充電點中，超過 25 萬個是至少 150kW 的高功率快充點。Mercedes me Charge 網絡還是增長最快的充電網絡之一：2024 年，平均每月新增 55,000 個充電點，創下歷史新高。自 2024 年初以來，高功率快充站的份額增長了 55%，而小於 150kW 的交流/直流充電站增加了 31%。</p><h3><strong>Lucid 首席執行官表示，儘管電動汽車市場低於預期，但仍超過了豪華車競爭對手</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,348" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_1db5eea8ae0d476c8280b36b22d3d6ec@6130289_oswg327535oswg740oswg348_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air 和 Gravity SUV (來源：Lucid)</p><p>儘管市場面臨挑戰，Lucid 的首席執行官 Peter Rawlinson 表示，Lucid 正在超越其競爭對手。在第三季度，Lucid 交付了近 2,800 輛車，這是該公司今年連續第三次打破季度記錄。然而，儘管交付量在增加，但其在亞利桑那州卡薩格蘭德工廠的生產量卻在下滑，第三季度生產了 1,805 輛電動汽車，低於第二季度的 2,110 輛。兩年前，Lucid 預計到 2024 年將生產 90,000 輛車，但現在它的生產目標是 9,000 輛，這意味着 Lucid 需要在第四季度再生產 3,359 輛車以達到其目標。Rawlinson 承認市場是艱難的，但他補充説，電動汽車的實際銷售數量正在增加，只是增長的速度沒有達到他們預期的水平。</p><h3><strong>特斯拉超級充電站網絡達到令人印象深刻的 6 萬個充電器里程碑</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="733,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_53aa523b7caa40fca4e0b8a5496474a0@6130289_oswg350537oswg733oswg356_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉超級充電網絡（來源：Electrek）</p><p>特斯拉的超級充電網絡（Supercharger network）已經達到了一個令人印象深刻的新里程碑，全球部署了 60,000 個充電樁。儘管今年超級充電網絡的部署速度有所放緩，但使用率卻隨着特斯拉越來越多地向非特斯拉電動車開放網絡而激增。這與特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）今年早些時候在一時衝動下解散了整個充電團隊，隨後又不得不重新僱傭許多團隊成員有關。儘管如此，超級充電網絡仍在增長，特斯拉剛剛宣佈了部署 60,000 個超級充電樁的里程碑。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>2025 款雪鐵龍 AMI</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_5da96be374e94b64992658b7577e4813@6130289_oswg679733oswg1080oswg633_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪鐵龍 Ami（來源：Topgear）</p><p>2025 款雪鐵龍 Ami 已經亮相，這款四輪小型車的外觀進行了更新，使其看起來更加友好和人性化。前臉部分增加了類似「微笑」的設計，兩個頭燈位置提高並用黑色輪廓勾勒，側面的燈光位置下移，新的徽標位於更鋒利、傾斜的前端中央。裝飾性的輪轂上增加了彩色方塊，不僅提供了額外的保護，還增添了玩具車的外觀。雪鐵龍表示，Ami 的設計靈感來源於 2CV，色彩豐富的側面面板圖形和模壓的 V 形圖案為第二代 Ami 帶來了一種獨特的魅力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,687" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_c44e843f63c54d32b62eeeb6f0e1c9f4@6130289_oswg933484oswg1080oswg687_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪鐵龍 Ami（來源：Topgear）</p><p>雪鐵龍 Ami 在 2025 年進行了更新，雖然內部變化不大，但外觀有所更新，從可愛變得更加友好。前臉部分增加了類似「微笑」的設計，頭燈位置提高並用黑色勾勒，側面燈光下移，新的徽標位於更鋒利、傾斜的前端中央，整體呈現出更加人性化的外觀。裝飾性的輪轂上增加了彩色方塊，增添了玩具車的外觀。雪鐵龍還展示了 Ami Buggy Vision 概念車，這款車針對海灘遊客，配備了 LED 屋頂燈、黃色頭燈和能夠應對沙地的粗輪胎，甚至還有掛鈎用於運輸風箏衝浪板。此外，雪鐵龍還展示了針對行動不便駕駛員的「我的 Ami 為所有人」版本，提供了存放輪椅的空間。雖然 Ami 的生產目標從兩年前的 9 萬輛調整為 9000 輛，但雪鐵龍對 Ami 的未來發展仍持樂觀態度，並計劃在 2025 年推出全新的電動車型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,787" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_a29e71ed45cc4ceaa23b27c6466eeef9@6130289_oswg821109oswg1080oswg787_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪鐵龍 Ami（來源：Topgear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 月份一線城市新房銷售價格環比下降 0.5%，降幅擴大</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997728725642882?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 16:12:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 18 日，國家統計局發佈《2024 年 9 月份 70 個大中城市商品住宅銷售價格變動情況》，統計顯示，8 月份，一二三線城市新建商品住宅銷售價格繼續呈現環比下降趨勢，其中，一線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.5%，二線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.7%，三線城市新建商品住宅銷售價格環比下降 0.7%。&nbsp;</p><p>在一線城市中，北京、廣州和深圳分別環比下降 0.7%、0.9% 和 1.0%，上海上漲 0.6%，一線城市整體降幅比上月擴大 0.2 個百分點。&nbsp;</p><p>麟評居住大數據研究院高級分析師關榮雪分析認為，9 月份商品住宅銷售價格持續處於下行通道，不過價格下行趨勢略有放緩，新房、二手房價格總體環比降幅呈小幅收窄態勢，也初步釋放了一定的改善信號。在 9 月下旬以來房地產密集利好政策的刺激下，市場信心獲提振，根據國家統計局對 70 個大中城市在 9 月下旬開展的月度房價問卷調查顯示，預期未來半年新建商品住宅和二手住宅銷售價格保持穩定或上漲的受訪從業人員佔比分別為 58.3% 和 45.4%，對比上月調查結果，分別提高 10.0 個和 6.5 個百分點。&nbsp;</p><p>從各等級城市來看，一線城市新房銷售價格環比降幅擴大，二、三線降幅趨穩；各線同比降幅均擴大。其中，9 月環比方面，一線城市新房價格環比分別下降 0.5%，降幅比上月擴大 0.2 個百分點；二、三線城市新房價格環比均降 0.7%，降幅比上月分別持平、收窄 0.1 個百分點。同比方面，一、二、三線城市新房價格同比分別下降 4.7%、5.7%、6.6%，降幅分別擴大 0.5、0.4、0.4 個百分點。&nbsp;</p><p>從城市層面來看，上海、太原、徐州新房價格環比唯三上漲，環比分別上漲 0.6%、0.3%、0.1%。其中，上海新房價格自 2022 年 6 月份以來環比持續正增長，環比已連續上漲 28 個月，並且自今年 3 月份以來環比連續 7 個月領漲。然而對比其餘 3 個一線城市來看，北廣深當前新房價格上漲動力仍較不足，本月環比分別下降 0.7%、0.9%、1%。</p><p>此外，南京本月新房價格環比維穩；其餘大多數城市環比呈現下行趨勢，其中，濟南、瀘州、洛陽等 11 城環比跌超 1%。&nbsp;</p><p>在二手房方面，9 月份，一線城市二手住宅銷售價格環比下降 1.2%，降幅比上月擴大 0.3 個百分點，其中北京、上海、廣州和深圳分別下降 1.3%、1.2%、1.1% 和 1.3%。9 月份，一線城市二手住宅銷售價格同比下降 10.7%，降幅比上月擴大 1.3 個百分點，其中北京、上海、廣州和深圳分別下降 10.3%、7.6%、12.8% 和 12.0%。&nbsp;</p><p>二線城市二手住宅銷售價格環比下降 0.9%，降幅比上月收窄 0.1 個百分點。三線城市二手住宅銷售價格環比下降 0.9%，降幅與上月相同。二、三線城市二手住宅銷售價格同比分別下降 8.9% 和 9.0%，降幅比上月分別擴大 0.3 個和 0.5 個百分點。&nbsp;</p><p>關榮雪認為，9 月二手房價格延續下行趨勢，二手房市場「以舊換量」行情仍在。近期中央和地方推出了多項穩定市場的政策，如降低首付比例、放鬆限購等，對市場信心具有一定提振作用，然而政策效果體現在二手房價層面短期內或並不明顯，供求關係持續改善是關鍵性環節。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>超 70 億，上海城投置地摘得上海豫園鑽石級地塊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997634954129283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 14:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>剛剛，上海外灘旁、黃浦豫園又一鑽石級地塊遴選結果出爐！&nbsp;</p><p><strong>上海城投置地（集團）有限公司成功被確認為黃浦老城廂福佑南地塊包的實施主體。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_705a8c34d65548638391c15108208c9f@337187376_oswg115271oswg1080oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方公告</p><p>上海城投置地為上海城投控股全資子公司，隸屬於上海市屬國企上海城投集團旗下。 拿下<strong>起拍價就達到了 69.8 億元</strong>的福佑南地塊包，這意味着作為上海本土的巨無霸，上海城投又落下重磅一子！&nbsp;</p><p>早在 10 月 11 日時，上海土地市場就進行了實施主體候選人的公示，如今終於官宣了實施主體，等待正式走完出讓流程，一切就將塵埃落定。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_6b54c1eefd7f46d39b549772b31f9d68@337187376_oswg160287oswg1080oswg456_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">公告內容</p><p>目前官方雖尚未官宣拿地價，但按照這一次的遴選評分標準，17 分的價格分對應的是底價浮動 1~2 億元，溢價並不高，但是按 69.8 億的起拍價算， <strong>總價已經突破 70 億！目前網傳的拿地價是 70.8 億元，比底價高出 1 個小目標。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_6f10b67ca0f948fbb70b7361454576a3@337187376_oswg60961oswg1080oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遴選評分標準</p><p>福佑南地塊包位於上海最金貴的老城廂，也就是上海城投開發的露香園同一板塊內，位置上更接近 2 年前由豫園股份和螞蟻集團聯合拿下的百億級福佑地王——<strong>二者僅一街之隔，豫園、城隍廟、外灘的 BFC 都近在咫尺之間。</strong></p><p>按照 7.92 萬方的總建面算，福佑南作為住宅、商業、社區公共設施混合用地，起拍樓板價就達到了<strong>8.8 萬元/㎡</strong>，比當年福佑地王的<strong>7.2 萬元/㎡</strong>還要高出不少。&nbsp;</p><p>直到近期，福佑地王才有即將入市的傳聞，而福佑南作為老城廂和外灘腹地的又一重磅地塊，卻已整裝待發。&nbsp;</p><p>不過雖然是如此重量級的存在，這個項目也算是機遇和挑戰並存，<strong>如今由作為老城廂老牌豪宅開發商的上海城投躬身入局，也是穩妥之舉。</strong></p><h2><strong>01</strong></h2><p>福佑南地塊包整體的四至範圍大致是北至晝錦路，<strong>南至復興東路，東至中華路，西至三排樓路</strong>，地上總建面約 7.92 萬方，其中住宅建面約 5.73 萬方，商業建面約 1.97 萬方，社區級公共設施建面 0.23 萬方。&nbsp;</p><p>福佑南地塊包的 6 宗地為 231B-02、231C-01、235B-03、237A-02、237B-01、237C-02</p><p>這麼説大家可能對地段的感觸還不太深，我們可以站在老城廂的維度看。 如果你曾在 10 幾、20 年前乘坐過上海的 11 路電車，環繞着人民中路走上一圈，在這個圈裏的，那就是老城廂。&nbsp;</p><p><strong>地圖上可以看到一個明顯的圈</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1044,685" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_272c44087062421c81e9694f6d9597be@337187376_oswg1247287oswg1044oswg685_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">位置圖</p><p>這裏有近 500 年曆史，算是上海的海派文化之根，也是上海歷史風貌印記最重的區域之一。&nbsp;</p><p>這些年， 隨着上海城市更新的步伐按下加速鍵，<strong>老城廂也進入了集中煥新期。</strong></p><p>如今，在老城廂這一個「圈」中，已經聚集了大量的房企和知名頂豪項目。&nbsp;</p><p>除了<strong>福佑地王項目</strong>和<strong>露香園</strong>，還有<strong>新湖中寶和融創等合作的錦園</strong>、<strong>華潤置地和南房集團合作的士林·潤園</strong>、<strong>上海地產和魯能合作的喬家路項目</strong>……都彙集在此，也基本將這次的福佑南項目包圍住了，甚至福佑南分散的地塊包中間還夾雜了<strong>合生外灘項目</strong>。&nbsp;</p><p>可以説未來老城廂這一片高端居住氛圍的大勢已經在逐漸成型。&nbsp;</p><p>福佑南作為其中重要的一份子，也是這些項目中距離外灘較近的存在，怎麼看怎麼金貴，又有手握成功案例露香園的上海城投操盤，也算是未來可期。&nbsp;</p><h2><strong>02</strong></h2><p>不過目前看來，項目整體還是存在不少挑戰的：&nbsp;</p><p><strong>其一，對全局視野要求極高。</strong></p><p>福佑南地塊包雖然是 6 幅地塊打包整體出讓的，但地塊相對比較分散，住宅雖體量不小，但又分散在 5 個地塊中。 總的看下來，也算是目前老城廂的這些蓄勢待發的項目中最分散的一個，但是又非常需要通盤考慮。&nbsp;</p><p>在《設計任務書》中明確規定了設計範圍為<strong>所在街坊的圍合範圍，涵蓋的用地面積達到了 17.1 公頃</strong>，在這個範圍內，6 幅地塊之外的<strong>建築佈局、功能業態、公共空間</strong>等都需要對應研究考量。因此未來的整體規劃排布實際存在着不小的難度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="726,224" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_ed61ef12b6224874ad6224eec8a8537e@337187376_oswg75269oswg726oswg224_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">設計範圍</p><p><strong>官方要求的整體研究範圍如下：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="730,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_560dde65711f4e6ba541e8d57046573b@337187376_oswg56828oswg730oswg597_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">研究範圍</p><p>而在豫園、外灘這一片，福佑南地塊已經算是比較後置位出讓的，在板塊內項目扎堆的情況下，並不佔優，<strong>甚至因為前面的這些項目，還有了不少限制。</strong></p><p>比如福佑南的建設條件中，明確提出了打造的商業業態等還要<strong>統籌考慮周邊 BFC、福佑地塊的佈局情況，來做錯位互補，避免和周邊商業同質化</strong>……&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="929,650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_92f5aacad411470d8a0a297b8d41709f@337187376_oswg287714oswg929oswg650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">規劃要求 d</p><p>整體看下來非常需要開發商具備有高度的全局視野，格局不夠的開發商也很難承接。&nbsp;</p><p><strong>其二，扎堆的風貌別墅，操盤能力大考。</strong></p><p>作為黃浦典型的風貌保護地塊，福佑南存在着大量的保留保護歷史建築，總面積約有 1.57 萬方，整體要求的保護更新規模不少於 3.82 萬方。&nbsp;</p><p>加上本就是頂層非常重視的重點舊改項目，難度自然頗高。&nbsp;</p><p>整個項目從建築到肌理到街巷，甚至是公共空間、交通組織等，都有非常嚴苛的設計要求與限制。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1068,9305" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_2d72628bd31f453eb11ba6abd3ded54c@337187376_oswg1027397oswg1068oswg9305_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">公告內容</p><p><strong>除了高難度的城市更新和整體規劃設計考量，風貌別墅如今也已經讓不少開發商既心動又害怕。</strong></p><p>現在上海市區風貌別墅地塊扎堆出爐，從最早期的稀缺高呼聲，到如今同質化高總價段產品去化難的問題頻出。 而在風貌別墅尤為密集、競爭激烈的老城廂，這種產品也將更加考驗開發商的操盤能力。&nbsp;</p><p>當然，參考隔壁新天地的中海順昌玖裏和恆昌玖裏，套均超 1 億的 49 套風貌別墅照樣能日光。&nbsp;</p><p>只是，誰又能成為下一個順昌玖裏和恆昌玖裏呢？前面我們舉例的那些老城廂項目們，<strong>每一個都有大體量的風貌別墅</strong>，本就上市相對較晚的福佑南在開發進度上天然落後了競品們一大步，瞬息萬變的市場下，要拿捏住高端客羣的心，還是相當不容易的。&nbsp;</p><p>而從頂層的角度看，自然也是希望進入老城廂的每一位開發商都可以更新出真正意義上的城市封面之作，做出能夠代表上海的特色風貌區的名片。&nbsp;</p><p>因此從一開始的遴選文件中，就對開發有<strong>明確的歷史風貌保護經驗要求</strong>，並且參與的企業還必須是<strong>千億資產的量級</strong>，同時<strong>禁止過去 3 年內在上海土拍市場被違約處置過的企業參與來規避風險</strong>。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_d0f52f761f0d417e90a0ff443922b017@337187376_oswg318783oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">申請要求</p><p><strong>其三，中小套户型的存在，將限制項目「登頂」。</strong></p><p>住宅層面看，這裏將是市區典型的高低配產品，除了不超過 3 層的風貌別墅，高層住宅需要全裝修並且配備 40% 的中小套户型。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="916,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_f756002fa03040baab6caa9fa8dfcb9e@337187376_oswg147957oswg916oswg426_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">建設要求</p><p>而這也會在一定程度上<strong>影響項目圈層的純粹性</strong>，對於想要打造登頂項目的開發商來説，還是不小的限制——畢竟對標隔壁新天地的翠 6，起步户型都要做到 400 平以上。&nbsp;</p><p>不過如果只是考慮銷售端，參考今年市面上大部分熱賣的豪宅，基本都是配了不少小户型的，只要做好平衡，未來進入市場，高層項目賣大概率還是不愁賣的。&nbsp;</p><h2><strong>03</strong></h2><p>所以總的來説，這樣的項目還是喜憂摻半的，越是經驗十足的老法師，越是更容易做出出彩的作品。&nbsp;</p><p>也因為是上海城投拿下，前面的諸多問題已經是其在打造露香園時就已經面臨過的挑戰，所以應當更容易化解。&nbsp;</p><p>不過即便是經驗十足的上海城投，壓力和挑戰猶在。&nbsp;</p><p>時間拉回 2021 年開年，當時上海城投聯合上海建工以 176 億低價摘下如今的露香園二期地塊，2022 年上海城投又收下了上海建工手中的露香園，二期股權，實現全資控股。今年入市的露香園·雲宸就是露香園二期的首發之作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,645" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_fe73a216e896454088ebc5b87313a204@337187376_oswg1052155oswg1080oswg645_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">露香園二期效果圖過程稿</p><p>根據克而瑞統計，前 9 月，露香園·雲宸的成交金額已達到 84.07 億。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="427,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_bcd1be91414245c297d4b060de962d21@337187376_oswg275725oswg427oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：克而瑞</p><p>目前，上海城投又將抬出看上去更進階的露香園·天譽，主力推出建面約 350-900 平的大宅，整個二期在年內突破百億銷售額應該不成問題。&nbsp;</p><p>不過雖然銷售額看着可圈可點，相較於今年黃浦諸多爆火日光的頂豪盤，作為老牌豪宅續作首發的露香園·雲宸卻稍顯得「冷」了些許，三月開盤的 262 套房源，去化並不算太順利，到現在還有少量的房源在售。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_9a55533c6e874deda141fbad6346ba4e@337187376_oswg349798oswg1080oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">露香園·雲辰 B 地塊去化情況&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_75003d7ec41a4b708f4e4bab416dc0a5@337187376_oswg348086oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">露香園·雲辰 D1 地塊去化情況</p><p>對於上海城投來説，體量龐大的露香園也好，新拿下的福佑南地塊也罷，面臨着愈發激烈的市場競爭，<strong>如何打出差異化、避免走上今年雲宸遇冷的老路也是亟需思考和解決的。</strong></p><p>不過，手握上海市區優質的地塊，本就已經跑贏了市場一大圈，上海城投要做的無非是：<strong>如何讓贏面更大？如何讓手裏的作品成為更能代表上海的名片？</strong></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OVLxaUN9aCJCS9VyrQklmw">「地產人言」</a>，作者：豔姐 team，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電影《荒野機器人》總票房破 5000 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999117664713095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:40:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼專業版數據，電影《荒野機器人》上映 30 天， 總票房破 5000 萬。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前三季度北京接待入境遊客 271.9 萬人次，同比增長 207.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999116785695110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:39:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據北京市文化和旅遊局消息，1—9 月，北京市共接待入境遊客 271.9 萬人次，同比增長 207.8%，恢復到 2019 年的 82.0%（包括過夜遊客 231.1 萬人次，一日遊客 40.8 萬人次）；實現旅遊外匯收入 34.1 億美元，同比增長 168.5%（摺合人民幣 242.5 億元，同比增長 169.8%），恢復至 2019 年的 74.7%。4 月以來，各月入境遊接待量持續穩定，均超過 30 萬人次，9 月為年初以來的峯值，達 38.4 萬人次，增長趨勢明顯，正逐步接近 2019 年同期水平。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊與 NBA 續約至 2027 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999114473240962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:37:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[騰訊已與 NBA 再次達成續約，將繼續作為「NBA 中國數字媒體獨家官方合作伙伴」與 NBA 深度戰略合作至 2027 年。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自如 13 週年：累計服務百萬業主、500 萬租客</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999097059014788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:19:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 19 日，長租機構自如在成立 13 年之際，舉辦了 2024 業主開放日，並公開 13 年發展成績。目前，自如已入駐 8 個國家和地區，覆蓋 81 個城市，累計服務百萬業主、500 萬租客，是中國最大的機構化住房租賃平台。自如於 2021 年推出全新的「增益租」模式。自如董事長、CEO 熊林認為，「穩」是租住市場的核心需求，機構化是實現穩健的確定選擇。增益租將成為未來主流的機構化租賃模式，優勢在於「有保底、無差價、收益分成」，實現業主、租客、機構的三方共贏。目前自如增益租房源整體佔比近 50%，新收房源 100% 採用增益租模式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正大天晴拿下重磅抗病毒藥首仿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999086920218757?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，中國國家藥品監督管理局（NMPA）官網顯示，中國生物製藥下屬企業南京正大天晴開發的來特莫韋注射液獲得上市批准，該藥品成為國內首個仿製藥。來特莫韋的片劑和注射劑最早於 2017 年獲得美國 FDA 的批准上市，商品名為 Prevymis，這是一款備受關注的抗鉅細胞病毒（CMV）新藥。目前，來特莫韋相關製劑已在美國、歐洲、日本等近 20 個國家和地區上市銷售。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>尚福林：人工智能設置較高投資門檻，幾家大行年度投入超 200 億佈局數字金融建設</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999085525760386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:07:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 金融街論壇年會舉行，在以「AI+金融賦能數字金融新篇章」為主題的平行論壇上， 十三屆全國政協經濟委員會主任、原中國銀監會主席尚福林表示，算力是大模型應用能力的技術底座，高性能的人工智能算力需求巨大，同時需要更強大持久的電力支持，這對研發機構和企業都設置了比較高的投資門檻。金融行業有相對更加充裕的資源進行投入，目前幾家大行在數字金融方面的投入，每年都超過 200 億以上。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第三屆粵港澳服貿會港澳會場舉辦，發包總金額達 14.3 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999083671074947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:05:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從廣東省商務廳獲悉，第三屆粵港澳大灣區服務貿易大會將延續「一會三地」辦會模式，作為 10 月 31 日—11 月 1 日舉行的珠海主會場的預熱場，香港會場和澳門會場已於 10 月 16 日、17 日成功舉辦。據統計，本次港澳會場共有 12 家境外發包商進行了多輪洽談，發包項目總金額達到人民幣 14.3 億元（約 1.92 億美元）。其中，香港會場共進行了 60 場對接洽談，現場達成 8 項初步合作意向；澳門會場完成 43 場次對接，達成 11 項初步合作意向，意向合作總金額約 6.58 億元（約 9400 萬美元）。 (上海證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州發佈低空飛行服務管理試行辦法，將於 12 月 1 日起施行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999074848946568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 14:56:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 19 日，在第二屆全國低空經濟（蘇州）產業創新博覽會開幕式上，《蘇州市低空飛行服務管理辦法（試行）》正式發佈。據悉，辦法由蘇州市交通運輸局起草，將於 2024 年 12 月 1 日起正式施行。辦法分為總則、職責分工、飛行服務、應急服務和附則，共 5 章 23 條，是蘇州市出台的第一個低空飛行服務規範性文件。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：三季度金融業 GDP 同比增長 6.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998952393128065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 14:39:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家統計局公佈 2024 年三季度國內生產總值初步核算結果。據初步核算，前三季度國內生產總值 949746 億元，同比增長 4.8%；三季度國內生產總值 332910 億元，同比增長 4.6%。其中，三季度金融業 GDP 同比增長 6.2%，信息傳輸、軟件和信息技術服務業 GDP 同比增長 10%，房地產業 GDP 同比下降 1.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字節跳動大模型遭實習生攻擊，損失超千萬美元？相關人士回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998951017986435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 14:18:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 18 日，多個微信羣流傳一則消息：「某頭部大廠的大模型訓練被實習生入侵，注入了破壞代碼，導致其訓練成果不可靠，可能需要重新訓練。據稱遭到入侵的代碼注入了 8000 多張卡，帶來的損失可能超過千萬美元。」對此，字節跳動方面截至發稿並未獲得回應。但接近字節人士透露，確有實習生破壞 AI 模型訓練，但損失金額和處理方式被誇大。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國首個自主研發「慧眼」天空地植物病蟲害智能監測預警系統發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998949978208387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:59:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從中國科學院空天信息創新研究院獲悉，19 日在杭州舉行的第五屆植被病蟲害遙感大會上，中國科學院空天信息創新研究院、杭州電子科技大學、杭州中科空天數字研究院、安徽大學聯合發佈了我國首個自主研發的「慧眼」天空地植物病蟲害智能監測預警系統。該系統通過人工智能技術、空天信息與植物保護理論的深度結合，改變植物保護領域關鍵國產檢測器件缺乏、地理空間信息未能有效利用的現狀，為智慧植保提供國產化關鍵技術，推動我國病蟲害監測預警進入數智化時代。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>場外投資利器「上新」，首批中證 A500 場外指數基金獲批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998948978931845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:48:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[繼首批中證 A500ETF 上市後，其場外指數基金也迎來開閘。10 月 18 日，從嘉實基金、中歐基金、華夏基金、天弘基金和招商基金等多家機構處獲悉，首批中證 A500 場外指數基金再度獲批，這將為投資者提供更加便捷佈局 A 股核心資產利器。多家機構相關人士透露，着手準備近期隨時啓動發行。中證 A500 指數及其配套產品陸續推出恰逢其時，在滿足投資者均衡配置 A 股優質資產的同時，也有助於構建「長錢長投」的良性生態。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國聯邦政府開始調查特斯拉 FSD</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999004428188034?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:45:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）週五公開的文件顯示，該機構已經正式對特斯拉 「全自動駕駛系統」（FSD）啓動調查。NHTSA 介紹稱，正在調查特斯拉自稱的「全自動駕駛系統」是否具備必要的安全措施，用來要求駕駛員在自動駕駛技術無法處理的情況下重新接管車輛。雖然名字裏面有自動駕駛，但特斯拉也在官網標註稱，FSD 軟件上路需要有駕駛員的主動監督，這個軟件並不會使得車輛具有自動駕駛能力。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家數據局：儘快建立完善全國一體化數據市場具體規則</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998946345859207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:32:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，2024 全球數商大會在上海舉行。國家數據局副局長沈竹林在大會上表示，將立足當前數據市場發展階段，以明晰規則、補齊短板為重點，儘快建立完善數據產權制度，配套出台數據產權登記、質量管理、責任界定、合規管理等方面的具體規則，為全國一體化數據市場的蓬勃發展保駕護航。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國首個汽車芯片認證審查技術體系正式發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998947762649224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:19:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 17 日，市場監管總局在京組織召開國產汽車芯片產業化應用及質量提升「質量強鏈」交流推進會。會上，首批國產汽車芯片認證審查企業名單正式發佈，標誌着我國汽車芯片質量認證進入新的階段。同時，汽車芯片認證審查技術體系 1.0 版正式發佈，是我國在汽車芯片領域構建自主質量標準體系的首個權威性成果，不僅填補了國內汽車芯片質量認證體系的空白，也為未來產業鏈的高效協作和創新發展奠定了堅實基礎。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部銅材節能環保升級改造項目竣工試生產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998842730281097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 18 日，巴彥淖爾西部銅材節能環保升級改造項目竣工試生產。該項目是西部礦業推動企業綠色轉型再升級的重要項目，項目總投資 10.54 億元，採用國內先進的不鏽鋼永久陰極銅電解工藝，改變了傳統銅電解生產工藝和裝備水平落後的現狀，極大降低了勞動強度，提高了生產效率。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>vivo X200 系列開售：銷售額破 20 億，同比上一代增長 200%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998944478443911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:44:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[vivo X200、vivo X200 Pro 兩款新品 10 月 19 日同時開售，全渠道銷售金額已突破 20 億，是 vivo X100 系列同期銷售額的 200%。公開數據顯示，在 2021-2023 年，vivo 連續三年蟬聯中國手機市場銷量第一，並持續引領 2024 年前三季度中國手機市場銷量。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大疆起訴美國國防部</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998941675665801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:41:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國東部時間 10 月 18 日，大疆就被錯誤列入 CMC 制裁清單對美國國防部提起訴訟。大疆一直致力於推動民用無人機產品的應用與創新，反對產品用於軍事用途。據瞭解，美國國防部所謂「CMC 清單」，即中國軍事企業清單（Chinese Military Companies List），是美國國防部根據《2021 財年國防授權法案》第 1260H 條制定的「黑名單」，旨在識別在美國直接或間接運營的中國軍事企業，目前已有多家中國企業被惡意列入。
對於美方指控和相關制裁行動，中國外交部此前已明確表示，堅決反對美方泛化國家安全概念，劃設各類名目的歧視性清單，無理打壓中國企業，破壞中美正常經貿合作。美方做法違背其一貫標榜的市場競爭原則和國際經貿規則，打擊外國企業在美投資經營信心，損害美國企業和投資者利益，終將反噬自身。 (環球網)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首單增持回購再貸款正在深圳落地，用於某大型央企的相關計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998939623913863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[大型國企、央企似乎正在發起增持和回購的浪潮。此前，招商繫上市公司已經集體出手發起回購，而中國建築、中國能建、中國外運等上市央國企也已經發起了增持或回購計劃。據記者瞭解，首單增持回購再貸款正在深圳落地，用於某大型央企的相關計劃。海通國際認為，大型國有上市銀行也是可能進行回購的主體。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國海上首個多層稠油熱採項目陸地建造完工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998842011580804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 13 日，隨着錦州 23-2 油田中心處理平台 CEPA 平台完工裝船，我國海上首個多層稠油熱採項目——錦州 23-2 油田開發項目在山東青島實現陸地建造完工。錦州 23-2 油田開發項目是我國海上迄今為止最大規模的稠油熱採建造項目。該項目的兩座中心熱採平台均重約 16000 噸，為目前我國建造的最大海上稠油熱採平台。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>