<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨保時捷取消車主新年禮物及年度試駕；乒協稱同意馬龍、樊振東和陳夢退出世界排名；特斯拉推出新功能可預防「開門殺」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3102940622409220?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 07:50:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>賽目科技</strong></p><p>36 氪獲悉，據香港交易所文件，北京賽目科技股份有限公司將發行 3300 萬股股票，價格區間為每股 12.0-18.0 港元。公司將融資至多 6 億港元，預計 1 月 15 日開始交易，光銀國際為獨家保薦人。&nbsp;</p><p><strong>海螺材料科技</strong></p><p>36 氪獲悉，海螺材料科技在港交所公告，擬香港 IPO 全球發售 1.44974 億股 H 股；發售價將為每股發售股份 3.0-3.3 港元，每手買賣單位為 1000 股；中信建投國際為獨家保薦人；預期 H 股將於 2025 年 1 月 9 日（星期四）開始在港交所買賣。&nbsp;</p><p><strong>布魯可</strong></p><p>36 氪獲悉，布魯可在港交所公告，擬香港 IPO 發售 2412.03 萬股股份，2024 年 12 月 31 日至 2025 年 1 月 7 日招股；發售價將為每股發售股份 55.65-60.35 港元，每手買賣單位為 300 股，高盛、華泰國際為聯席保薦人；預期股份將於 2025 年 1 月 10 日開始在港交所買賣。</p><h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>保時捷多地突然關店，保時捷取消車主新年禮物及年度試駕</strong></p><p>2024 年年末，保時捷中國的危機仍在持續。繼保時捷中國大裁員的傳聞後，新浪科技獲悉：&nbsp;</p><p>第一，近期保時捷全國多家線下門店突然關閉，包括義烏、唐山、鄭州等。有統計數據顯示，保時捷各地的銷量均有減少，同比降幅普遍達到三成。第二，保時捷無故取消了車主新年禮物。此前保時捷曾承諾，3 年內購車的車主可以收到一份新年禮物。第三，保時捷每年最為重視的試駕活動「凌駕風雪」被取消。該活動自 2011 年進入中國以來開始舉辦，已成為車主們的年度試駕「盛宴」。&nbsp;</p><p>對此，保時捷方面表示，新年禮品發放是根據每年公司和市場的具體情況來制定，而「凌駕風雪」活動今年確實暫不舉辦。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>馬龍、樊振東和陳夢正式退出世界排名，乒協稱同意三人退出</strong></p><p>2024 年 12 月 31 日，根據國際乒聯最新一期世界排名，馬龍、樊振東和陳夢正式退出世界排名。中國乒協和中國乒乓球隊理解並尊重三位運動員退出世界排名的決定，同意三人退出世界排名，並已辦理所有相關手續。協會也將繼續關注三名運動員的後續發展，無論未來是否選擇迴歸國際賽場，都將為他們提供最大的支持，保障其在訓練和國內賽事中保持良好狀態。</p><p>針對近期運動員們提出的相關訴求，中國乒協一直在遵守規則的前提下，積極與國際乒聯和 WTT 世界乒聯等國際組織保持溝通協調，推動競賽規則的合理調整，確保運動員的合法權益得到充分保障。（九派新聞、乒乓世界）</p><p><strong>特斯拉 Model3 更新後能預警開門殺</strong></p><p>特斯拉副總裁陶琳發文稱：特斯拉不僅關注車內乘員的安全，也同樣在意道路上其他車輛和行人的安全。最新的遠程軟件升級中，我們推出了駐車盲點預警功能，有效預防「開門殺」。&nbsp;</p><p>這次更新後，現款 Model 3 能針對「開門殺」場景進行預警。在檢測到後側物體快速移動過來時，車輛會通過盲點警報燈和聲音警報對車內人員進行提示，此時，乘員不論坐在哪個位置，第一次按開門按鈕，車門將不會開啓，在第二次按鍵時，車門才能打開，從而最大限度降低「開門殺」事故的可能性。（新浪科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>韓國法院批准尹錫悦逮捕令</strong></p><p>2024 年 12 月 31 日，韓國法院批准尹錫悦逮捕令，這是韓國憲政史上首次針對現任總統發佈逮捕令。逮捕令有效期為自簽發之日起的 7 天；具體何時執行、總統警衞部門會否採取配合態度，目前尚不清楚。此前，韓國調查機關曾多次傳喚尹錫悦到案接受緊急戒嚴事件的調查，但尹錫悦方面一直持抵制態度。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>將斥資 70 億美元購買英偉達芯片？字節跳動：報道不實</strong></p><p>據媒體報道，據知情人士透露，字節跳動近期告訴供應商稱，他們計劃 2025 年斥資至多 70 億美元購買英偉達芯片。字節跳動方面對此表示，The Information 報道中所提供的信息「不實」。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>美國機場兩架飛機險相撞，航空管理局已展開調查</strong></p><p>綜合美聯社、《紐約郵報》當地時間 12 月 30 日報道，日前在洛杉磯國際機場有兩架飛機在跑道上險些相撞，一架飛機在另一架航班起飛時仍在跑道上前進，空中交通管制員對其大喊停下。針對此事，美國聯邦航空管理局已展開調查。&nbsp;</p><p>報道稱，針對此事，貢薩加大學在 30 日下午的一封電子郵件中説：「我們知道洛杉磯國際機場的事件正在調查中，我們將在獲得相關信息後進行審查。我們機上的隊員對發生的情況並不知情，我們對事件安全結束表示感謝」。「Key Lime Air」公司沒有立即回應美聯社的置評請求。達美航空公司的發言人表示其飛機沒有出現任何問題，該公司將配合調查。（環球網）&nbsp;</p><p><strong>韓交通部稱將調查機場跑道末端設施</strong></p><p>韓國濟州航空空難事件中，務安國際機場跑道盡頭的混凝土建築引發越來越多的質疑。對此，英國知名航空安全專家戴維·利爾芒特在當地時間 2024 年 12 月 29 日接受英國天空新聞台採訪時指出，他認為，飛機着陸時無法放下襟翼、起落架「不是導致 179 名機上人員遇難的原因」，跑道盡頭本不該以固體建築形式出現在那裏的混凝土設施才是「真兇」。（CCTV 國際時訊）&nbsp;</p><p><strong>東航第 10 架 C919 交付入列</strong></p><p>中國東航第 10 架 C919 身披央視新聞「閃耀中國紅」塗裝正式入列。當天上午 9 時 59 分，這架 C919 執行 MU500 調機航班，從上海浦東國際機場起飛，10 時 14 分抵達上海虹橋國際機場，正式入列東航機隊。這是國產大飛機全球首發用户東航在 2024 年接收的第 6 架 C919，東航 C919 機隊規模增至 10 架，是目前最大的 C919 機隊。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>上海：女職工產假及生育假期間單位繳納的社會保險費，可按照 50% 比例申請補貼</strong></p><p>36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市加快完善生育支持政策體系推動建設生育友好型社會的若干措施》的通知。結合我市經濟社會發展和財政收支情況，建立生育補貼制度。建立合理的成本共擔機制，對符合一定條件的用人單位，其女職工產假及生育假期間單位繳納的社會保險費，可按照 50% 比例申請補貼。落實 3 歲以下嬰幼兒照護、子女教育個人所得税專項附加扣除政策。&nbsp;</p><p><strong>《中華人民共和國進出口税則（2025）》公佈</strong></p><p>36 氪獲悉，據財政部，根據《中華人民共和國關税法》相關規定，國務院關税税則委員會發布《中華人民共和國進出口税則（2025）》，自 2025 年 1 月 1 日起實施。&nbsp;</p><p><strong>豐田等 8 家日本車企全球產量連跌</strong></p><p>據日本《工業新聞日刊》報道，豐田等 8 家日本乘用車製造商最新公佈的 11 月生產、銷售和出口數據顯示，8 家車企的全球產量為 212.2162 萬輛，同比下降 11.0%，已經連續 7 個月同比下降。有分析認為，市場競爭激烈、泰國等國收緊貸款審查對日本車企的產銷造成影響。路透社早前援引一位日本政府官員的話稱，「全球汽車產業正經歷重大變革，隨着中國車企崛起，日本國內 8 家汽車製造商還是太多了，產業競爭力難以提升。」報道認為，為維持汽車行業競爭力，日本國內 8 家車企今後很可能會進一步整合。（環球網）&nbsp;</p><p><strong>希臘政府將採取措施規範未成年人上網</strong></p><p>希臘總理米佐塔基斯 30 日在雅典表示，希臘政府正在推進一系列措施，以規範 15 歲以下未成年人使用互聯網和社交媒體的行為，應對網絡沉迷和網絡欺凌等現象。2025 年春季，希臘政府還將推出一個新平台，進一步強化家長控制功能，以監測未成年人在線互動，規避潛在風險。為防止學生沉迷手機，從 2024 年 9 月新學年開始，希臘政府已要求在全國中小學課堂內全面禁用手機。（新華社）&nbsp;</p><p><strong>《北京市自動駕駛汽車條例》將於 2025 年 4 月 1 日施行</strong></p><p>12 月 31 日上午，《北京市自動駕駛汽車條例》由市十六屆人大常委會第十四次會議表決通過，將於 2025 年 4 月 1 日施行。《條例》共 7 章 48 條，明確自動駕駛工作的總體要求；明確鼓勵支持自動駕駛汽車技術創新和產業發展的政策措施；從鼓勵多種技術路線融合發展的角度對基礎設施建設作出規定；對自動駕駛創新應用活動進行了全環節規範，實行包容審慎監管；明確了自動駕駛汽車安全保障的相關要求，以更好平衡促進產業發展與保障首都安全的關係。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>航旅縱橫：2024 年全國民航共執行客運航班約 550 萬班，同比增長 10.5%</strong></p><p>據航旅縱橫發佈的 2024 年民航數據報告，2024 年民航運輸市場活力旺盛，旅客運輸需求充分釋放，在春運、五一、暑運、十一等關鍵時間段均呈現高位運行態勢。千萬級機場表現穩定，中小機場增長顯著。市場呈現出「旺季更旺」的特點，旅客運輸水平超預期，航空客運規模預計全面超越 2019 年水平。2024 年，全國民航共執行客運航班約 550 萬班，同比增長 10.5%；全國民航累計運輸旅客突破 7 億人次，同比增長 18.1%，較 2019 年增長 10.7%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>永輝廣州首個「胖東來」調改店帶動首發經濟，日均銷售額翻 6 倍</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 27 日，永輝超市廣州首家「學習胖東來」自主調改店在南沙萬達廣場開業。12 月 27 日至 29 日，永輝超市南沙萬達店開業 3 日累計銷售額達 650 萬元，客流爆發率達 316%，日均銷售額超 210 萬元，日均銷售額為調改前的 6 倍。調改後的永輝超市南沙萬達店從商品、服務等方面全面向品質零售轉型，促進民生消費。據瞭解，接下來，廣州還將有更多的永輝「學習胖東來」自主調改店開業。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>反壟斷調查通過，英偉達正式完成對 AI 創企 Run:ai 收購</strong></p><p>據兩家公司 2024 年 12 月 30 日證實，英偉達已完成對以色列 AI 創企 Run:ai 的收購。Run:ai 創始人在博客文章中表示，公司計劃將其軟件開源，「儘管 Run:ai 目前只支持英偉達的 GPU，但軟件開源將使其能夠擴展到整個 AI 生態系統」。英偉達和 Run:ai 於 2024 年 4 月底宣佈達成交易，但未透露交易價格。歐盟委員會 12 月 20 日宣佈無條件批准收購提議，認為該交易不會引發歐洲經濟區的競爭問題。此前有媒體報道稱，美國司法部也曾對這筆交易展開反壟斷調查。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>通義千問視覺模型直降 80%，處理 1700 張圖片僅需 1 塊錢</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 31 日，阿里雲宣佈本年度第三輪大模型降價，通義千問視覺理解模型全線降價超 80%。其中 Qwen-VL-Plus 直降 81%，輸入價格僅為 0.0015 元/千 tokens，創下全網最低價格；更高性能的 Qwen-VL-Max 降至 0.003 元/千 tokens，降幅高達 85%。按照最新價格，1 塊錢可最多處理約 600 張 720P 圖片，或 1700 張 480P 圖片。&nbsp;</p><p><strong>日本政府擬着手開發用於自動駕駛的 AI，彌補道路及交通狀況數據不足</strong></p><p>據報道，為彌補道路環境及交通狀況數據的不足，日本政府將着手開發能生成虛擬數據並能夠提升質與量兩方面的人工智能。包括其他自動駕駛相關支援在內，日本經濟產業省在 2024 年度補充預算中確保了 70 億日元（約合人民幣 3.2 億元）。日本經產省説明稱，這將有助於實現 2027 年度以後自動駕駛出租車在地方上投入實用、以及搭載自動駕駛系統的日本汽車到 2030 年在全球銷量中佔 3 成的目標。（界面，新聞）&nbsp;</p><p><strong>Sam Altman 確定明年 OpenAI 新產品，包含 AGI、Agents、成人模式</strong></p><p>OpenAI 首席執行官 Sam Altman 在社交媒體上公佈了 2025 年 OpenAI 即將發佈的技術產品。分別是：AGI（通用人工智能）、Agents（智能體）、更好的 GPT-4o 升級版、更好的記憶存儲、更好的上下文窗口、成人模式、深度研究特色功能、更好的 Sora、更好的個性化定製。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>AI 端側應用加速落地，百鏡大戰風起雲湧</strong></p><p>近期，百度、Rokid、影目科技、億道信息等紛紛發佈 AI 眼鏡相關產品，多家國內科技企業也宣佈將在 2025 年 1 月 7 日至 10 日舉行的國際消費電子產品展覽會（CES2025）發佈 AI 眼鏡新品。業內人士表示，隨着 AI 應用在端側的加速落地，「百鏡大戰」已悄然上演。機構預測，AI 眼鏡已成為智能穿戴市場新風口，有望引領下一代終端革命。（中證網）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「橋介數物」完成數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，通用機器人「小腦」研發商「橋介數物」宣佈完成數千萬人民幣天使輪融資，本輪融資由正軒投資和復星創富共同領投。易凱資本在本次交易中擔任了橋介數物的獨家財務顧問。橋介數物在 2023 年底獲得由陸奇博士成立的奇績創壇的種子輪投資。&nbsp;</p><p><strong>「伯楨生物」完成 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，伯楨生物科技（蘇州）有限公司宣佈完成數千萬元 A+輪融資，本輪融資由阿斯利康中金醫療產業基金獨家投資。新一輪融資將主要用於海內外市場開拓、生產基地建設、創新技術開發等，提供類器官全流程解決方案。</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜灣區潮玩文創產業聯盟在東莞石排成立，首批 139 家單位入盟；中國移動咪咕攜手天成嘉華打造布達拉宮主題 VR 大空間沉浸影像展；北京：集中治理利用算法實施大數據「殺熟」等問題</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101215053156096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:23:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102442654584583"><strong>李寧與故宮博物院達成合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2024 年 12 月 30 日，故宮博物院與李寧公司在故宮建福宮花園敬勝齋舉行合作發佈儀式。據瞭解，本次合作旨在以中華優秀傳統文化為底藴，涵養並助力文化創意發展，為體育事業注入新時代的文化活力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102326219165447"><strong>春運首日火車票開搶，飛豬推出「春運免單」活動</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2025 年春運將於 1 月 14 日啓動，至 2 月 22 日結束，共計 40 天。根據目前火車票提前 15 天開始發售的規則，12 月 31 日起可購 1 月 14 日當日的火車票。飛豬數據顯示，春運首日火車票開售火爆，截至中午 12 時不少熱門車次已售罄，但熱門線路的非熱門車次還有餘票。據介紹，近日飛豬推出「春運免單」活動，活動期間，消費者三人組隊購買機票、火車票後將有機會獲得免單權益，免單名額至高可覆蓋十萬八千名消費者。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102434875870981"><strong>灣區潮玩文創產業聯盟在東莞石排成立，首批 139 家單位入盟</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，灣區潮玩文創產業聯盟在東莞石排正式成立。首屆輪值理事長由名創優品擔任，中國貿促會商業行業商會人力資源管理委員會作為秘書處。目前，已有 139 家單位加入聯盟，包括 4 家鏈主企業、86 家潮玩文創企業、33 家賦能中心企業、9 家高校和政府單位以及 7 家商協會。據介紹，聯盟將為粵港澳大灣區潮玩文創產業的發展注入新的活力，也為全球潮玩文創產業的交流合作搭建新的平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102304717213188"><strong>百川智能與北京市海淀區衞健委簽署戰略合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 31 日，百川智能與北京市海淀區衞健委簽署戰略合作。雙方將緊密圍繞基層醫療健康事業發展需求，積極探索醫療大模型技術創新與應用，通過「1+2+N」方案（1 個多模態醫療大模型，2 個 AI 醫生：AI 全科醫生、AI 兒科醫生，N 個不同場景），共建「AI 醫生-真人醫生雙醫協同」的醫療服務新模式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102299714948873"><strong>抖音電商全年銷售 154 億單產業帶商品，830 個產業帶銷售額過億</strong></a></p><p>12 月 31 日，抖音電商發佈《直播間裏的中國製造——2024 抖音電商產業帶發展報告》。報告披露，過去一年，來自全國產業帶地區的 1.7 億款商品，在抖音電商售出 154 億單，同比增長 39%。其中，直播間銷售額佔比 63%，累計有 5300 多萬場帶貨直播促成交易，近 15 萬款商品在直播間銷售額過百萬元。同時，貨架場景訂單量同比增長 70%，與內容場景共同驅動產業帶業務高速發展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102402729037577"><strong>通義千問視覺模型直降 80%，處理 1700 張圖片僅需 1 塊錢</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 31 日，阿里雲宣佈本年度第三輪大模型降價，通義千問視覺理解模型全線降價超 80%。其中 Qwen-VL-Plus 直降 81%，輸入價格僅為 0.0015 元/千 tokens，創下全網最低價格；更高性能的 Qwen-VL-Max 降至 0.003 元/千 tokens，降幅高達 85%。按照最新價格，1 塊錢可最多處理約 600 張 720P 圖片，或 1700 張 480P 圖片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102503620283910"><strong>中國移動咪咕攜手天成嘉華打造布達拉宮主題 VR 大空間沉浸影像展</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 28 日，由中國文物交流中心指導、中國移動咪咕公司與天成嘉華聯合出品的「心願同行·紀錄片《布達拉宮》VR 大空間沉浸影像展」開幕儀式在北京 798 藝術區舉辦。據瞭解，觀眾可在 500 平米空間內自由探索，在約 40 分鐘的藏文化沉浸式互動中，感受文化、自然與心靈的全新相遇。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102359292808708"><strong>何小鵬內部信透露 2025 年將擴招 6000 人</strong></a></p><p>小鵬汽車董事長兼 CEO 何小鵬今日發佈 2025 開年內部信。何小鵬稱，2024 年是 「逆風前行」 的一年，小鵬曾在上半年經歷至暗時刻，也曾在下半年連續 4 次打破歷史紀錄，他希望小鵬可以在 2025 年做到 「行穩致遠」。產品節奏上，小鵬計劃在 2025 年每個季度都有全新或改款車型上市。何小鵬還稱，希望曾經因為各種原因離開小鵬的員工重新加入小鵬。明年，小鵬計劃招聘員工超過 6000 人。（晚點 LatePost）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102374324080391"><strong>同仁堂醫養再度衝刺港交所上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 31 日，北京同仁堂醫養產業投資集團有限公司再次向香港交易所主板提交上市申請，中金公司擔任其獨家保薦人。此前，該公司已於今年 6 月 28 日首次遞交了上市申請。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102256806596354"><strong>傲目推出動態自然光智能護眼枱燈領航家 PRO</strong></a></p><p>36 氪獲悉，深圳明見怡然創新科技有限公司舉辦新品發佈會，推出了動態自然光傲目智能護眼枱燈領航家 PRO。據官方介紹，傲目智能護眼燈採用全自研的 Naturelux™ ONE7™七色光引擎，擁有 100 萬億種光譜還原能力，可實現自動調節亮度、色温、光譜，有效減少眼睛疲勞。其內置的 10 多個傳感器能夠精準檢測用户活動，實現壓力監測、配置光配方等個性化體驗。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102357855637250"><strong>習近平：預計全年國內生產總值增長 5% 左右</strong></a></p><p>習近平在全國政協新年茶話會上的講話，其中講到，一年來的發展歷程很不平凡，成績令人鼓舞。經濟運行總體平穩、穩中有進，高質量發展紮實推進，科技創新取得重要進展，新質生產力穩步發展，預計全年國內生產總值增長 5% 左右，糧食產量首次突破 1.4 萬億斤。改革開放持續深化，勝利召開中共二十屆三中全會，對進一步全面深化改革、推進中國式現代化作出部署。重點領域風險化解有序有效，民生保障紮實有力，就業、物價保持穩定。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102370234207744"><strong>去哪兒 CEO 陳剛：鼓勵員工用好福利，「卷得贏，躺得平」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 31 日，去哪兒 CEO 陳剛給全員發新年信表示，堅持「低價+傳播+質量」的戰略一年來，去哪兒業績取得長足的進步。陳剛希望員工們「卷得贏，也躺得平」，宣佈春節提前 2 天放假，加上 1 月 25 日週六公休，去哪兒員工春節喜提 11 天超長假期。陳剛在信中説，這一年，團隊悄悄的在變強。2025，去哪兒將迎來 20 週歲。去哪兒會堅持更低的價格、更好的服務，堅持為用户創造價值。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102482820026120"><strong>《中華人民共和國進出口税則（2025）》公佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據財政部，根據《中華人民共和國關税法》相關規定，國務院關税税則委員會發布《中華人民共和國進出口税則（2025）》，自 2025 年 1 月 1 日起實施。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102429508800263"><strong>北京：集中治理利用算法實施大數據「殺熟」等問題</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據網信北京官微，近期，按照中央網信辦等四部門聯合發佈的「清朗•網絡平台算法典型問題治理」專項行動有關工作部署，北京市委網信辦牽頭組織開展北京市算法治理專項行動。集中治理同質化推送營造「信息繭房」、違規操縱幹預榜單炒作熱點、盲目追求利益侵害新就業形態勞動者權益、利用算法實施大數據「殺熟」、算法向上向善服務缺失侵害用户合法權益等問題。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102471065587206"><strong>人形機器人面部表情技術取得新進展</strong></a></p><p>日本大阪大學近日發佈公報説，該校領導的研究小組開發出一種動態面部表情合成技術，可使人形機器人更好地表達情緒狀態，如興奮或睏倦。這項技術有望顯著提升交流型機器人的價值，使它們能夠以更自然、更像人類的方式與人類交換信息。（新華社）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克用外籍臨時工替代被裁美國人，大眾汽車子公司發生大規模數據泄漏｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3102623668178693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 18:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>現代 IONIQ 系列新成員曝光，IONIQ 3 電動車有望 2026 年亮相</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>現代汽車近期動作頻頻，在全球關鍵市場推出多款新電動車型。最新消息顯示，一款代號為「OE」的神秘現代電動車型再次浮出水面，外界普遍猜測這可能是備受期待的 IONIQ 3。此前，現代汽車已經為 IONIQ 5 和 IONIQ 6 等電動車型賦予了「CE」和「NE」等代號。最近，IONIQ 9 SUV 在洛杉磯車展上亮相，其代號為「ME」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_43b84f3d4fb14d7d93e4b76692265b7d@6130289_oswg818773oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 Casper（來源：Electrek）</p><p>據《TheKoreanCarBlog》報道，當地傳言稱這款新電動車可能是 IONIQ 3 或 IONIQ 4。這款神秘新車型預計將基於現代的 E-GMP 平台打造，該平台也是 IONIQ 5、IONIQ 6、IONIQ 9 以及起亞電動車系列的基礎。IONIQ 3 預計將比 IONIQ 5 略小，與起亞新推出的 EV3 相近。最新的諜照顯示，這款新車具有 IONIQ 系列的設計元素，包括車輪、門把手和一些內部特徵。</p><p>預計這款新電動車將提供單電機和雙電機動力系統，以及 62kWh 或 84 kWh 的電池包選項。作為參考，起亞 EV3 在搭載較大電池（81.4 kWh）時，WLTP 續航里程可達 605 公里，而較小電池（58.3 kWh）則提供約 436 公里的續航。在歐洲，起亞 EV3 的起售價約為 36,000 歐元（約合 38,300 美元）。在韓國，這款低成本電動車在享受補貼後的價格低於 30,000 美元。現代汽車的這款新電動車預計將在 2026 年初在中國首次上市，而美國、歐洲和其他海外市場的上市情況尚未確定。</p><p><strong>觀點：</strong><br>現代汽車在電動車領域的佈局越來越密集，從 IONIQ 5、IONIQ 6 到 IONIQ 9，再到可能的 IONIQ 3，可以看出現代在電動車市場的野心。IONIQ 3 的曝光，進一步豐富了現代的電動車產品線，也顯示了現代對不同細分市場的覆蓋能力。IONIQ 3 的定位可能介於 IONIQ 5 和起亞 EV3 之間，這樣的佈局有助於現代在中高端電動車市場與競爭對手展開競爭。預計 IONIQ 3 將憑藉其較小的尺寸和可能的較低價格，吸引那些尋求性價比較高的電動車消費者。</p><p>此外，IONIQ 3 基於 E-GMP 平台打造，這意味着它將繼承現代在電動車技術方面的優勢，包括長續航和快速充電能力。這對於提升現代電動車的競爭力至關重要。最後，現代汽車在全球電動車市場的佈局顯示出其長遠的戰略眼光。隨着 IONIQ 3 的加入，現代有望在全球電動車市場中佔據一席之地，尤其是在中國市場的首次上市，可能會對當地電動車市場產生重要影響。對於消費者來説，現代 IONIQ 3 的推出無疑將提供更多的選擇，同時也可能推動整個行業向更環保、更經濟的方向發展。</p><h3><strong>大眾汽車子公司 Cariad 發生大規模數據泄露，80 萬電動車主位置信息被暴露</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>大眾汽車子公司 Cariad 近期發生了一起嚴重的數據泄露事件，導致約 80 萬名電動車主的個人數據，包括地理位置信息，被在線暴露並可訪問數月。據德國《明鏡》雜誌報道，此次泄露涉及大眾、奧迪、西雅特和斯柯達品牌的電動車主，他們的聯繫信息和移動數據被泄露，甚至可以查看車輛何時停在家、在高速公路上行駛或停在某些敏感場所。</p><p>這些敏感信息在一個未受保護且配置錯誤的亞馬遜雲存儲系統中暴露了數月，目前問題已被修復。黑客組織混沌計算機俱樂部（Chaos Computer Club）首先發現了這一漏洞，並由匿名黑客提供線索。雖然大眾汽車的數據門大開，但幸運的是，目前沒有證據顯示有人實際訪問了這些數據。如果有人訪問了，他們可以獲取你的行蹤，並可能通過大眾的在線服務連接到你的個人憑證。</p><p>在涉及的 80 萬輛車中，大約有 46.6 萬輛車的位置數據非常精確，以至於任何人都可以追蹤司機的日常活動。據報道，車主名單中包括德國政治家、企業家、整個漢堡警察駕駛的電動車隊，甚至還有情報服務人員的懷疑對象。雖然目前沒有發生任何實際事件，但情況本可能更加嚴重。混沌計算機俱樂部在 11 月 26 日向大眾汽車發出警告，並聯繫了德國聯邦內政部和州警察，後者給了大眾和 Cariad 30 天時間來解決這個問題，然後才會公開。Cariad 對《明鏡》表示，沒有敏感數據被暴露，並稱客户「不需要採取任何行動，因為沒有敏感信息如密碼或支付數據受到影響」。</p><p>儘管如此，許多人對此並不滿意，尤其是名單上的德國政治家。《明鏡》審查了數據並向一些受影響的高層人士展示了情況，他們對此表示「震驚」、「煩惱」和「尷尬」。大眾汽車辯稱，訪問個人數據的過程比看起來更復雜。「只有通過繞過幾個安全機制，這需要高水平的專業知識和大量的時間投入，並且通過結合不同的數據集，CCC 才能從某些用户那裏得出關於個人客户數據的結論。」公司在聲明中説。當然，大眾汽車並不是唯一一個在軟件上出錯的汽車製造商，去年豐田也承認了一起涉及超過 200 萬日本車主的重大數據泄露事件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,514" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_516d6717d51a4d629c6473cb93416e1f@6130289_oswg787610oswg1080oswg514_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾德國（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>大眾汽車子公司 Cariad 的數據泄露事件再次敲響了數據安全和隱私保護的警鐘。在數字化時代，個人數據的安全變得尤為重要，尤其是對於汽車製造商這樣的大型企業來説，保護客户數據不僅是法律責任，更是企業信譽和客户信任的基石。此次事件中，80 萬電動車主的敏感數據被暴露，包括精確的位置信息，這不僅侵犯了車主的隱私權，還可能帶來安全風險。如果這些數據落入不法分子手中，後果不堪設想。因此，大眾汽車必須採取更加嚴格的數據保護措施，確保類似事件不再發生。</p><p>此外，此次事件也暴露了大眾汽車在數據管理和安全配置方面的漏洞。企業需要加強對員工的數據安全培訓，提高對數據泄露風險的認識，並定期進行安全審計，以發現並修復潛在的安全漏洞。對於受影響的車主，尤其是政治家和企業家等公眾人物，他們的隱私泄露可能會帶來額外的壓力和困擾。這要求大眾汽車不僅要修復技術問題，還要妥善處理受影響車主的後續問題，包括提供必要的支持和補償。</p><h3><strong>特斯拉被指用 H-1B 簽證替換被裁美國員工，馬斯克推動增加此類簽證</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，特斯拉被揭露在大規模裁員後，使用 H-1B 簽證引進外籍工人來替代部分被裁的美國員工。特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）目前正積極推動增加 H-1B 簽證的數量。H-1B 簽證是美國用於引進「專業職業」外籍工人的一種簽證，有效期為三年，可延長至六年，之後需要重新申請。持有 H-1B 簽證的外籍工人必須保持在簽證贊助公司的就業狀態，以保留工作簽證。如果就業結束，工人必須離開美國。這種簽證制度因給予僱主巨大權力並可能導致現代形式的契約奴役而受到批評。</p><p>儘管引進技術工人對美國有明顯好處，但由於這些工人往往薪酬低於美國工人，對薪酬造成下行壓力，尤其在科技行業，加之涉及外籍工人簽證的道德問題，人們對此事的看法分歧。美國國會規定，每年 H-1B 簽證的上限為 65,000 個，另外還有 20,000 個名額專門留給從美國大學畢業的外籍人士。特斯拉是 H-1B 簽證的大用户，馬斯克利用其政治影響力推動提高 H-1B 簽證的上限。</p><p>據《Electrek》報道，特斯拉在 2024 年 4 月左右裁員約 15,000 名員工，涉及各個部門，主要集中在德克薩斯州和加利福尼亞州。據稱，許多被裁的美國員工被使用 H-1B 簽證的外籍工人替代。美國勞工部的數據顯示，特斯拉在裁員期間申請了超過 2,000 個 H-1B 簽證。特斯拉員工表示，許多被裁的員工是薪酬較高的資深工程師，他們被薪酬較低的外籍初級工程師替代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_a2598033ac514f3ab8f43963e881639d@6130289_oswg324055oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉使用 H-1B 簽證替換美國員工的行為引發了對簽證制度及其對勞動力市場影響的廣泛討論。一方面，H-1B 簽證為美國帶來了全球的技術人才，促進了創新和經濟增長；另一方面，這種簽證制度可能導致對外籍工人的剝削，並影響美國本土工人的就業和薪酬。馬斯克對增加 H-1B 簽證的推動，可能基於特斯拉對高技能工人的需求。然而，這也暴露了他對勞動力成本控制的追求，以及對工人權益的忽視。</p><p>特斯拉以高壓工作環境和長時間工作著稱，H-1B 簽證的依賴可能進一步加劇了這種狀況，因為外籍工人為了保留簽證和實現移民夢想，可能更容易接受不利的工作條件。此外，特斯拉的行為也反映了美國在某些技術領域人才短缺的問題。這提示美國需要加大對本土人才的培養，特別是在 STEM 領域，以減少對外籍工人的依賴，並保護美國工人的就業機會。總體而言，特斯拉的這一行為引發了對 H-1B 簽證制度的重新審視，以及對全球化背景下勞動力市場變化的深入思考。這不僅是一個關於技術人才流動的問題，更是關於公平、道德和國家競爭力的複雜議題。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>豐田將推出首款電動 MPV：經典蛋形 Previa 電動版重生</strong></h3><p>豐田汽車公司宣佈將復興其標誌性的蛋形 MPV——Previa，並將其作為品牌的首款電動 MPV 推出。這一決策標誌着豐田在電動車領域的進一步拓展。據日本權威汽車雜誌《Best Car》報道，豐田 Previa 電動版預計將在 2026 年面市。Previa 以其獨特的蛋形設計在 1990 年代初期在美國及海外市場銷售，但由於面臨來自克萊斯勒 Town and Country、道奇 Caravan 等車型的激烈競爭，Previa 在 1997 年停產。在其銷售的最後一年，Previa 的銷量僅為 3780 輛，遠低於 1991 年的約 52000 輛的高峯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_8013bece06b541c3aab871e52e9cb0f4@6130289_oswg769940oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐田電動 MPV 概念車（來源：Electrek）</p><p>豐田 Previa 電動版預計將採用 GA-K 平台，該平台目前用於生產 Crown、Camry 和 RAV4 等車型。新車將提供純電動（EV）和插電式混合動力（PHEV）兩種動力選項。與前代車型一樣，電動 Previa 預計也將採用類似的蛋形設計，以優化空氣動力學性能。</p><p>最初，Previa 電動版被開發為氫燃料電池車（FCEV），但由於需求不足和充電設施的限制，豐田改變了計劃。FCEV 模型曾在 2017 年以「Fine-Comfort Ride」概念車的形式亮相。豐田首款電動車型 bZ4X 的銷售情況未達預期，部分原因是早期召回和中型電動 SUV 市場競爭激烈。豐田以其混合動力車型如普鋭斯而聞名，因此提供 PHEV 版本的 Previa 並不令人意外。然而，如果沒有專門的電動車平台，電動 Previa 可能會遭遇與 bZ4X 相同的命運，即續航里程和配置選項較少。</p><p>與此同時，競爭對手如現代汽車也即將推出首款電動 MPV。現代汽車計劃明年開始生產 Staria Electric 電動 MPV，並預計明年在韓國上市，隨後在 2026 年上半年進入歐洲市場。歐洲製造的車型將被進口到澳大利亞和泰國等豐田的關鍵海外市場。最近，有報道稱豐田將放棄 bZ4X（bZ）的命名體系，因此電動 Previa MPV 的出現顯得合情合理。豐田還暗示將復興其他電動車型，包括電動陸地巡洋艦和 Supra 車型，並剛剛在歐洲推出了 Urban Cruiser 電動 SUV。關於豐田首款電動 MPV 的更多信息，請繼續關注後續報道。</p><h3><strong>起亞召回近 23000 輛 EV9 SUV，因潛在的座椅螺栓缺失問題</strong></h3><p>起亞汽車近日宣佈，將在美國召回近 23000 輛 EV9 電動 SUV，原因是這些車輛可能存在座椅螺栓缺失的安全隱患。儘管估計只有約 1% 的電動 SUV 存在這一缺陷，起亞出於謹慎考慮，決定召回特定批次的 2024 年和 2025 年款 EV9 車型。此次召回涉及的 EV9 車型是在 2023 年 9 月 25 日至 2024 年 10 月 12 日期間，在韓國起亞汽車城光明組裝廠生產的。起亞表示，這一缺陷是由於工廠工人操作失誤導致的。在 2024 年 11 月，起亞曾隨機檢查了 990 輛庫存中的 EV9 車型，未發現有缺失或鬆動的座椅螺栓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_b6c9241ac6ec43daa55eabafc115a1b2@6130289_oswg569281oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV9（來源：Electrek）</p><p>儘管目前沒有因這一缺陷導致任何事故、傷亡或火災，起亞仍決定主動召回相關車型。EV9 車主將通過一級郵件被通知。起亞將指導車主將車輛送至經銷商處進行檢查，並在需要時安裝正確的螺栓。經銷商將確保所有座椅安裝螺栓都正確固定，以增加安全性。此項服務將免費提供。</p><p>此前，起亞曾在 9 月份因遠程智能停車輔助功能軟件故障召回了 12400 輛 EV9 車型。此次座椅螺栓問題召回進一步凸顯了汽車製造商在生產過程中對細節的嚴格要求，以及對消費者安全的高度重視。起亞的這一行動也體現了其對產品質量和客户滿意度的承諾。</p><h3><strong>特斯拉為清空創始版 Cybertruck 庫存提供終身免費超充服務</strong></h3><p>特斯拉近期推出了一項針對創始系列 Cybertruck 的促銷活動，購買庫存中的該車型將享有終身免費超級充電服務。這一舉措暗示了特斯拉在銷售這款高價限量版車型時遇到了困難。特斯拉以往經常推出限量版早期車型，如 Roadster、Model S 和 Model X 的創始人版和簽名版。儘管 Model 3 和 Y 更面向大眾市場，特斯拉為 Cybertruck 重啓限量版的做法，推出了創始系列。</p><p>創始系列是 Cybertruck 的早期版本，比基礎價格高出 2 萬美元，並且默認包含多個選項。該系列於 2023 年 11 月底開始交付。儘管銷量尚可，但大多數特斯拉的限量版車型通常只持續幾個月，銷售幾千輛車，創始系列卻延長了近一年，直到今年 10 月特斯拉才開始接受非創始系列的配置訂單。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_ffb5af38030a4bf1886ea8bd6827dda1@6130289_oswg352498oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉創始版 Cybertruck（來源：Electrek）</p><p>特斯拉銷售了約 3 萬多輛創始系列 Cybertruck，遠超過以往的限量版車型。然而，願意為這款最初宣佈基礎價格為 4 萬美元的卡車支付超過 10 萬美元的客户似乎已經失去興趣，特斯拉現在不得不想出別的方法來清理這些庫存車輛。最近，根據 Electrek 報道稱，特斯拉甚至將創始系列徽章從卡車上擦除，將它們送往加拿大作為非創始系列卡車銷售。</p><p>即便如此，似乎仍不足以解決問題，特斯拉現在將庫存中剩餘的 Cybertruck 創始版提供給購買者終身免費超級充電服務——這是原始創始系列卡車沒有的福利。終身免費超級充電是一項舊福利，特斯拉最初在其早期階段提供，既是為了鼓勵購買，也因為在當時建立一個圍繞他們正在建設的網絡的支付系統比價容易。這項福利經歷了多次變化，但最終在 2018 年因成本過高而結束。然而，特斯拉最近為了清理 Model S 庫存，在 Model S 銷量急劇下降時重新引入了這項福利，顯示出特斯拉願意在必要時重新開啓免費超級充電的「潘多拉盒子」。現在，在為 Model S 車輛提供這項福利兩週後，特斯拉也為 Cybertruck 提供了同樣的福利。</p><h3><strong>道奇 Charger EV：全球首款電動肌肉車即將海外上市</strong></h3><p>道奇汽車公司宣佈，其全新電動肌肉車型 Charger Daytona EV 將正式進軍海外市場，這標誌着全球首款電動肌肉車的到來。這一戰略舉措預示着道奇品牌在全球市場的進一步擴張。今年 3 月，道奇揭開了全電動 Charger Daytona EV 的神秘面紗，並宣稱它保留了「全球最快、最強大的肌肉車」的稱號。現在，這款電動 Charger 將有機會在全球市場上證明自己的實力。</p><p>非北美市場的肌肉車愛好者很快就能購買到全新的道奇 Charger EV。道奇的製造商 Stellantis 向 CarScoops 確認，Charger 電動車將從明年開始在海外市場上市。據 Stellantis 的發言人表示，道奇 Charger 也將從 2025 年下半年開始在中東市場銷售，並且將通過歐洲的進口商提供，這也將從明年晚些時候開始。道奇將向海外市場推出其完整的 Charger 系列，包括電動和汽油動力車型。該車型還將提供兩門和四門版本。然而，目前尚不清楚哪種動力系統的車型將首先上市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_988cc45762b946b297bfcf405bd6230c@6130289_oswg344594oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">道奇 Charger Daytona EV（來源：Electrek）</p><p>在美國，2024 款道奇 Charger Daytona EV 提供兩種選擇。道奇在 8 月開放了基礎 R/T 型號的訂單，起價為 59,995 美元。R/T 型號擁有 496 馬力，0 至 60 英里/小時加速時間為 4.7 秒；而高性能的 Scat Pack 型號起價為 73,190 美元，擁有 670 馬力，0 至 60 英里/小時加速時間僅為 3.3 秒。Scat Pack 型號包括直接從工廠提供的 Direct Connection Stage 2 升級套件，提供高達 670 馬力和 627 磅-英尺的扭矩，實現「SRT 般的性能」。道奇將推出兩款汽油動力車型，包括一款轎跑和一款轎車，預計將於明年到達經銷商處。此消息是在 Stellantis 於 10 月確認 Ram 的首款電動皮卡 Ram 1500 REV 也將在海外上市之後發佈的。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>科尼賽克 Jesko：速度、創新與藝術的完美融合</strong></h3><p>科尼賽克 Jesko，這款被譽為「超級跑車中的超級跑車」的車型，以其卓越的工程創新、震撼的設計和驚人的動力性能，重新定義了超級跑車的範疇。Jesko 不僅是科尼賽克品牌的最新力作，更是超級跑車領域的一個新里程碑。</p><p>Jesko 的核心創新之一是其獨特的 Light Speed Transmission（光速變速箱），這是由科尼賽克創始人 Christian von Koenigsegg 設計的七離合九速變速箱。這款變速箱的複雜程度令人難以置信，它不需要按順序逐個換擋，而是可以通過軟件邏輯和三軸設計，從第七檔直接跳至第三檔，所有齒輪始終處於齧合狀態，隨時準備切換。此外，它不需要飛輪，因此可以像超級摩托車一樣高轉速運行，從空擋到 8500 轉僅需 0.2 秒。</p><p>Jesko 搭載的是科尼賽克自家的 5.1 升雙渦輪增壓 V8 發動機，可輸出 1263 馬力和 1106 磅-英尺的扭矩。如果使用 E85 超級燃料而非普通汽油，動力可提升至 1578 馬力。Jesko 有兩種版本：帶有巨大尾翼的 Attack 版和低阻力的 Absolut 版，兩者均售價約 285 萬英鎊，且 125 輛 Jesko（包括 Attack 和 Absolut）已全部被預訂。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_5474c56fbd7a4e968ff8ecef19d3f284@6130289_oswg835888oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科尼賽克 Jesko（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_8f9aec8a5dab4d678b273c8e2b1c6d6c@6130289_oswg808586oswg1080oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科尼賽克 Jesko（來源：TopGear）</p><p>在性能方面，Jesko 的表現令人驚歎。它的發動機重量僅為 189 公斤，卻在 2700 至 6170 轉/分鐘的範圍內提供超過 737 磅-英尺的扭矩。碳纖維單體殼的扭轉剛度為 65,000 牛頓米/度，整車重量（含液體）為 1420 公斤，功率重量比達到 1111 馬力/噸，超越了 1:1 的馬力與重量比。</p><p>科尼賽克 Jesko 在內飾和外觀上同樣展現出極致的工藝和創新。碳纖維車身下是全碳纖維底盤，配備碳陶瓷剎車盤和科尼賽克首創的碳纖維輪轂。車內則以裸露的銀色碳纖維為主調，同時配備有磁吸鑰匙、隨方向盤轉動的小屏幕等巧妙設計。</p><p>Jesko 是科尼賽克超級跑車系列的直接繼任者，取代了 2011 至 2018 年間生產的 Agera，以及之前的 CC 系列。科尼賽克以其獨特的創新和設計，如 Regera 的單速 Direct Drive Transmission 和 Gemera 的 800 馬力 Dark Matter 電動馬達，證明瞭其在超級跑車領域的領先地位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_20ea464a3d9048f2ae03f607817bfcad@6130289_oswg1050391oswg1080oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科尼賽克 Jesko（來源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「千顧科技」完成 B 輪 4 億元融資，線控底盤定點超 50 款車型 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2948387309034372?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 14:20:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜田哲</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，上海千顧汽車科技有限公司近期宣佈完成 4 億元人民幣的 B 輪融資。本輪投資方為一汽股權投資、藍湖資本、達晨財智、清控金信、千乘資本、容億投資、大華創投、廣開基金、常熟經開國發、長江車百基金、保隆科技、鰲圖創業基金、智行啓源。</p><p>新能源汽車電動智能化正在不斷加速。乘聯分會發布的《2024 年 6 月汽車智能網聯洞察報告》指出，2024 年 1-6 月新能源乘用車 L2 級及以上的輔助駕駛功能裝車率達到 66.4%，目前智能駕駛市場正處於市場窗口期。</p><p>智能駕駛能力的增強，對汽車制動系統要求也相應提高，而線控制動系統可更精確控制制動壓力，滿足智能汽車對制動系統的要求。</p><p>線控制動是由汽車電子控制的制動系統，電子元器件替代部分機械元器件，由電子控制系統控制和分配製動力。相較於傳統機械制動系統的制動響應時間為 300-600 毫秒，線控制動系統可將響應時間降低至 150 毫秒左右，大幅度提高行車安全性。</p><p>成立於 2015 年的千顧科技專注於研發製造線控底盤，其團隊規模近 300 人，研發佔比近 80%，核心成員有着十餘年新能源和智能汽車線控底盤開發經驗，曾量產超 600 萬套智能底盤制動產品。</p><p>ESC、ABS 是千顧科技的主要產品，前者是車身穩定控制系統，用於實時監測車輛行駛狀態；後者是剎車防抱死系統，防止車輛制動時車輪抱死。</p><p>據悉，千顧科技 ESC、ABS 兩款產品已在 6 家主機廠實現量產，佔 2023 全年國產線控制動企業乘用車 ABS&amp;ESC 市場份額的 30%。</p><p>在線控制動系統方面，千顧科技研發了集成式 OneBox 產品——EHBI 電子液壓制動系統。</p><p>36 氪獲悉，其 EHBI 電子液壓制動系統集成了 ABS、ESC、E-booster 和 EPB 的功能，支持多傳感器融合，提升 70% 的車輛參數測量精度、驅動軸收斂速度降低 50%，使車輛擁有更精準的指向性和更高的穩定性。目前，千顧科技的 EHBI 的年產能為 80 萬套。</p><p>目前，千顧科技的線控底盤零部件獲得 11 家主機廠超 50 個車型定點，覆蓋覆本土知名主機廠的乘用車型和商用車型。</p><p>千顧科技副總經理徐松雲介紹，千顧科技還將開發 EMB（電子機械制動系統），實現真正的乾式線控制動，可將制動響應速度降低至數十毫秒，已推出 EMB 的 A 樣硬件和開發平台，並進入裝車測試階段，2026 年第四季度實現量產。</p><p>在芯片方面，千顧科技已與多家知名車企展開國芯戰略合作，並逐步實現產品落地。在校企合作方面，千顧科技與上汽通用五菱、武漢理工大學、保隆科技共同成立「智能線控底盤聯合實驗室」，建立智能底盤聯合攻關團隊，加速智能底盤技術突破。</p><p>未來，千顧科技將嘗試開發汽車懸架，拓展新的產品線。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜卓馭科技發佈中算力城市 NOA，端到端智駕下探到 10 萬元級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3102202050006537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 12:49:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>12 月 31 日，卓馭科技（大疆車載）宣佈推出基於中階算力的端到端智能駕駛方案，方案硬件配置為 7V+32TOPS，即 7 個攝像頭+1 顆 TDA4 VH 芯片（AI 算力約 32TOPS），可以實現城市 NOA（城市領航輔助駕駛）等功能。</p><p>這是卓馭科技針對 10 萬元級車型的高階智駕需求打造。卓馭科技表示，已經量產搭載了其中階算力方案的車企客户，可以通過軟件 OTA 的方式，向用户免費升級服務。</p><p>據官方信息，目前搭載了卓馭科技中階算力的車型包括寶駿、奇瑞 iCAR 等。卓馭預計，最早於明年上半年，該功能就能在卓馭首批合作客户車型上見到。</p><p>「端到端」是 2024 年智能駕駛行業的熱門技術。行業頭部玩家華為、小鵬、理想等，都開啓了「端到端」競技模式。普遍來看，行業的「端到端」主流方案大多基於英偉達 Orin&nbsp;X 芯片平台打造，至少 1 顆 Orin X 芯片起步，該芯片算力在 254TOPS。</p><p>換句話説，1 顆 Orin X 基本是行業主流「端到端」方案算力支撐的下限了，而卓馭科技想把「端到端」智駕，進一步下放至只有 32 TOPS 的算力平台，拉低具備城市 NOA 能力的高階智駕門檻。</p><p>隨着 2025 年到來，不少車企都在加速智駕產品的規模普及。為順應市場變化，智駕供應商也要有更普惠的產品方案。</p><p>目前，卓馭科技分別在兩個芯片平台都打磨了「端到端」高階智駕。一是基於高通 8650 芯片的高算力端到端智駕方案，AI 算力 100TOPS 左右，可以實現無圖城市領航功能，該方案將一汽紅旗的 E007、E009 等車上量產落地。</p><p>另一個就是基於 TDA4 VH 的中算力端到端智駕方案。事實上，該方案從去年 9 月就已量產，但當時僅具備高速 NOA 等功能，隨後一步步進化到記憶行車、以及最新的端到端高階智駕方案。</p><p>卓馭表示，通過極致的端側算力優化技術，針對芯片特性進行模型聯合訓練及優化，即便是有限算力也可實現端到端模型部署。</p><p>據卓馭相關技術人士介紹，卓馭的中算力平台（7V+32TOPS）端到端算法架構，與高算力平台（100TOPS）的模型架構同源，採用一個 AI 模型打通感知、預測、決策和規劃多個模塊；同時，方案還保留了一個安全推理框架，來為模型輸出的軌跡兜底。</p><p>卓馭科技相關技術負責人介紹，因為模型架構同源，兩個不同算力平台的模型在訓練上，可以複用已量產車型的大規模數據。因此中、高算力平台的城市領航功能體驗，在絕大多數場景下是一致的。</p><p>這背後還涉及到卓馭科技特有采用的雙目增強端到端架構。卓馭相關技術負責人表示，基於雙目攝像頭提供的圖像+點雲幾何信息，讓數據訓練效率提升 10-20 倍，只需常規單目/異構單目方案的 10% 左右訓練數據量，就能達到同樣性能，所需極大降低長尾數據需求。</p><p>卓馭科技表示，隨着具備城市領航功能的車型將下探到 10 萬元級別，這將加速高階智駕的滲透率。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「最慘」富貴病，苦等十年終迎一款新藥｜知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101837024071426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>説起代謝類疾病，許多人最先想到的大概就是糖尿病和高血脂。過去數年間，無論藥企還是投資機構，都在此傾注了無數金錢和精力。從以一己之力撬動整個丹麥 GDP 的重磅單品司美格魯肽（GLP-1），到定價萬元也能「每天新增 200 患者」的長效降脂藥英克司蘭鈉注射液，代謝病們支撐起了醫藥行業的一個又一個百億市場。</p><p>但相較於這些自帶話題度的疾病，很少有人注意到，早已躋身第二大代謝病的痛風及高尿酸血癥問題，已經快 10 年沒有新藥上市了。</p><p>據平安證券研報，隨着飲食結構和生活方式改變，痛風患病率在國內不斷上升。2020 年，國內痛風及高尿酸血癥患病人數約為 1.8 億人，到 2030 年時這一數字或將達到 2.4 億人，且「發病年齡愈發趨於年輕化」。</p><p>如果純從治療角度，痛風絕不是無藥可治，只是過去的產品或多或少存在些副作用。直到最近，衞材旗下一款名為多替諾雷片的藥物獲批在國內上市，用於治療痛風伴高尿酸血癥，這段「空窗期」才終於暫告一段落。</p><p>新藥的到來，將如何攪動痛風市場？</p><h3><strong>痛風藥物，十年終「上新」</strong></h3><p>痛風問題的發生和飲食習慣高度相關。這也是為何，過去時痛風常被認為是生活條件好的人才會得的「富貴病」。只是如今，隨着生活條件的改善，打工人鍾情於燒烤啤酒，年輕人愛喝「快樂水」，痛風逐漸開始平等地「背刺」全年齡段人羣。</p><p>如果深究其發生原因，尿酸沉積是因，痛風發生是果。在人體中，尿酸鹽晶體沉積會刺激機體啓動防禦機制，白細胞吞噬掉尿酸晶體，導致炎症化學物質釋放，從而引起相關症狀反應。</p><p>因此，抑制尿酸的生成就成為一種最為製劑的治療痛風的方式，這類藥物被統稱為黃嘌呤氧化酶抑制劑（XOI）。目前，國內市面上最常用的治療藥物非布司他，所遵循的就是這種原理。2013 年獲批之後，這款藥的市場表現可謂一路「常青」。直到 2020 年時遇上了集採，價格從原來的一片（40mg 規格）10 元左右降到了 1 元左右，直接導致市場「縮水」。</p><p>據 PDB 數據庫統計，在以二、三級醫院為主的樣本醫院中，2020 年時，非布司他的銷售額還有 4 億元。但到了 2021 年，已經直接下降至 1 億元出頭。</p><p>但降價的最終導向畢竟還是利好患者，真正令外界猶豫的問題在於，以非布司他為代表的 XOI 藥物，一直存在療效不佳的問題。相關統計顯示，約有 40%~60% 的患者在服藥後無法有效控制尿酸水平；另外，該藥物的安全也存在爭議。2019 年時，美國 FDA 甚至直接對其做出黑框警告，要求在藥物説明中標註「有增加心血管死亡風險，並存在痛風發作、肝毒性和嚴重皮膚過敏的風險」等問題。</p><p>換句話説就是，吃了傷肝，不吃又可能傷腎。</p><p>但如今，伴隨着衞材的多替諾雷上市，痛風「病友們」或許不再需要陷入這種困境中。</p><p>在國內，衞材曾開展過一項旨在評估多替諾雷和非布司他治療痛風療效的 3 期臨牀研究。該研究總共納入了 451 例痛風患者，並隨機分為多替諾雷組（4mg 劑量）和非布司他組（40mg 劑量），對比經兩種藥物治療 24 周後，血尿酸水平≤6.0mg/dL 的患者百分比。</p><p>結果顯示，在這項研究中，使用 4mg 多替諾雷治療後，24 周時血尿酸≤6mg/d（360μmol/L）的患者比例為 73.6%，而這一數字在非布司他組的比例僅為 38.1%；此外，先前在日本開展的另一項 3 期臨牀還顯示，使用多替諾雷治療高尿酸血癥患者（伴或不伴有痛風）58 周後，血尿酸水平≤6mg 的患者比例為 100%。</p><p>也就是説，多替諾雷比非布司他的尿酸達標率更高。更重要的是，長期使用多替諾雷對腎功能無明顯影響，對肝功能也沒有臨牀相關影響。</p><p>長久以來，痛風患者們其實一直處於臨牀需求未被滿足的狀態。這份「空白」，勢必將再造一個新的代謝藍海市場，而儘快突破安全性難題，也必然會成為其中的制勝關鍵。</p><p>從當前的市場表現來看，多替諾雷，或許就是其中最有潛力的一個。</p><h3><strong>多替諾雷背後，明星痛風靶點的 50 年</strong></h3><p>為什麼多替諾雷可以實現治療效果的「飛躍」，這大概還要從它背後的機理開始説起。</p><p>同樣是作用於尿酸，但機理不同。如果説非布司他等 XOI 類藥物是從源頭處阻止尿酸的生成；那麼，以多替諾雷為代表的促尿酸排泄藥，則是想辦法讓已經產生的尿酸「消失」。</p><p>具體而言，多替諾雷主要靠通過選擇性抑制與腎臟中尿酸重吸收有關的尿酸鹽轉運蛋白（URAT1），來抑制尿酸重吸收、並降低血尿酸水平。最初，這款藥由富士藥品研發，後被衞材在 2020 年時拿下在中國獨家開發和銷售的權益。</p><p>這是因為，在人體中，URAT1 的作用就是負責「吸收掉大部分尿酸鹽」，大約能夠介導 90% 左右的尿酸重吸收，且相較其他轉運蛋白而言，對尿酸具有更高的親和力和運轉效率，這也使得 URAT1 成為高尿酸血癥/痛風藥物研究史上，最「火」的靶點之一。</p><p>據浙商證券研報數據，當前，大約已有約 30 個 URAT1 類痛風治療產品處於研發或已批准上市的階段，遠高於其他類型靶點的藥物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="940,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_73de893f4ba44b72ac113a5ee62ce908@5930287_oswg89004oswg940oswg542_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：浙商證券</p><p>雖然在今天，促尿酸排泄藥的代表性品種無疑是多替諾雷，但自 URAT1 靶點首次登上歷史舞台至今的近 50 年間，其實已有多款產品反覆歷經了上市、退市，核心原因其實也是因為安全性。</p><p>1971 年，首個 URAT1 抑制劑苯溴馬隆在德國獲批，但後來，隨着該產品在全球的市場推廣不斷拓展，陸續在荷蘭、日本等多國被報道了肝毒性等問題。也因此，作為全球藥審風向標的美國 FDA，卻始終因「肝損害風險嚴重」的問題據批這款藥物。2000 年左右，苯溴馬隆落寞退市。</p><p>其實也正是這段「沉寂」的時間，XOI 類藥物短暫成為了痛風領域的研發熱點，直到 2015 年，全球第二款 URAT1 抑制劑雷西納德的出現，讓醫療界再一次看到了 URAT1 靶點的希望。</p><p>因為，雷西納德當時披露的臨牀數據顯示，藥物不僅療效顯著，且安全性良好，甚至可以直接用在腎衰患者身上。</p><p>這份亮眼的數據直接吸引了製藥巨頭們的注意，雷西納德的原研廠商後以接近 13 億美元的價格被阿斯利康收購，其 me too 藥物也成為後來者們追隨佈局的對象。</p><p>只是最終，雷西納德也沒能逃過安全性缺陷，迎來了被 FDA 黑框警告的命運。</p><p>有趣的是，這期間，苯溴馬隆肝毒性的原因也逐步被科學界確認並加以改造，利用新結構設計出的藥物以「多替諾雷」的身份重新問世。</p><p>兜兜轉轉了一大圈，終於為故事畫上了圓滿的句號。</p><p>URAT1 靶點的開發歷史，其實也是醫藥行業許多類藥物研發的縮影。不斷的推倒、重建、前進和超越，或許才是「follow」的真正意義。</p><h3><strong>多家國內藥企入局，新型 URAT1 抑制劑競爭激烈</strong></h3><p>三款初代產品的宿命糾葛雖已結束，但有關 URAT1 靶點的探索其實還在繼續。而中國藥企，如今已成為其中的重要參與者。</p><p>平安證券研報顯示，目前全球至少有 20 項治療高尿酸血癥/痛風的小分子藥物在研，其中以 URAT1 抑制劑為主。國內企業中，URAT1 抑制劑研發進展靠前的企業主要有恆瑞醫藥 SHR4640（國內Ⅲ期）、瓔黎藥業 YL-90148（國內Ⅲ期）、信諾維 XNW3009（國內臨牀Ⅲ期）、新元素醫藥 ABP-671（國內臨牀Ⅱb/Ⅲ 期）等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1368,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_d250dd6afe72414eaeccc6820800839a@5930287_oswg321549oswg1368oswg500_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：平安證券研報</p><p>這些選手的身後，其實多少能看到些「初代們」的影子。</p><p>比如恆瑞醫藥的 SHR4640，就是經過改造雷西納德的結構而得來的。2019 年時，其單藥用於治療原發性痛風伴高尿酸血癥患者的臨牀試驗，就已經進行到了臨牀 III 期，只是始終未披露更新進展；2022 年時，該藥又啓動了一項聯合非布司他使用的Ⅱ期臨牀，行業推測認為該試驗或意在「通過聯合療法解決安全性問題」。</p><p>再比如，信諾維的 XNW3009 與多替諾雷。II 期臨牀數據顯示，XNW3009 的 0.5mg 劑量組每次給藥即可實現超過 72% 的受試者血清尿酸濃度≤360umol/L，效果上已經優於作為對照組的苯溴馬隆，且安全耐受性良好，不良事件多為 1~2 級的輕度不良事件，也未見明顯的肝、腎毒副作用。</p><p>另一方面，除這些「改進型」的產品之外，更多針對其他作用機制的探索也在進行中。比如，靶向 IL-1 家族就被視為「治療痛風性關節炎的新選擇」。這是因為，痛風的炎症反應中會產生 IL-1α、IL-1β等大量炎症細胞因子。</p><p>目前，使用該研究路線的企業包括金賽藥業、三生國健等，且基本都已經到了 III 期臨牀階段。</p><p>可以預見，有關痛風藥物治療的市場正變得越來越豐富。下一個重磅單品，或許就在其中。</p><p>&nbsp;</p><p>參考資料：</p><p>平安證券《高尿酸血癥和痛風行業全景圖—國內千萬痛風患者羣體，亟待「療效佳安全優」新藥》</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「邁塔蘭斯」獲超億元 A+輪融資，建成全球首條超透鏡量產交付產線｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100756907593481?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日超透鏡設計製造廠商「邁塔蘭斯」宣佈完成超億元 A+輪融資。本輪資方為湧鏵投資、雲時資本、基石浦江、堅果資本、匯譽投資、湖商創投、南山戰新投、Ventech China 和正和資本，其中雲時資本為三輪老股東持續加註。本輪融資主要用於新產品開發和產能擴建。</p><p>邁塔蘭斯成立於 2020 年，主要從事超透鏡設計及製造。產品包含折超混合超透鏡系統、MetaToF®發射及接收和 MetaStruclight®結構光發射與接收、可見光消費電子鏡頭、可見光車載鏡頭等，應用覆蓋消費電子、汽車電子、工業檢測等領域。成立四年內，邁塔蘭斯已完成天使輪、Pre-A 輪、A 輪、A+輪融資，金額累計數億元。</p><p>超透鏡是一種將具有特殊電磁特性的納米結構按照一定方式進行排列的二維平面透鏡，可實現對入射光振幅、相位、偏振等參量的靈活調控。因其「薄、輕、簡、廉、高、穩」的特點，超透鏡曾被預測將在未來廣泛應用於手機攝像頭、汽車電子、傳感器等領域。</p><p>近些年，蘋果、三星等全球科技及消費電子龍頭企業開始大力佈局超透鏡方向，並已將此技術應用於終端設備中。</p><p>自創立起，邁塔蘭斯聚焦超透鏡寬光譜產品開發，其中手機攝像頭、車載攝像頭等產品都屬於寬光譜，全球市場規模已達上千億元。今年 3 月邁塔蘭斯發佈全球首款寬光譜可見光全像差矯正的折超混合光學系統原型鏡頭，並於 9 月發佈了車載場景的鏡頭產品樣品。目前，邁塔蘭斯鏡頭已進入量產階段。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="742,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_410499c540bd4d52aa37681eea3a4cc9@5932017_oswg365737oswg742oswg660_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球首款寬光譜可見光消像差折超混合光學系統原型鏡頭，圖源企業</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="624,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_9bf85eaea8ff493dbf0ef7f8e4eb79cd@5932017_oswg324046oswg624oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可見光車載鏡頭，圖源企業</p><p>產能方面，邁塔蘭斯現已進入訂單量爆發式增長階段。目前在消費電子等領域，其已交付數萬顆鏡頭並處於持續交付中，產能已接近飽和。為滿足持續大批量的訂單交付，邁塔蘭斯在湖州建成全球首條超透鏡量產交付產線，月產能可達到數百萬顆，產線現已正式投產運營。</p><p>此外在推進目前量產鏡頭組裝線完成之餘，邁塔蘭斯計劃建設可見光量產製造基地，滿足超透鏡從前道光刻到後道交付的全線自主化鏡頭生產。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>雲時資本表示：</strong>邁塔蘭斯秉承光學平面化的願景，步步為營地引領超表面光學技術的產業落地，從創業初期的原創專利佈局、全棧自研工具鏈和工藝數據庫、協作產業鏈上下游實現試產能力，到與行業巨頭共創實現產品在工業、消費電子、汽車等多個領域的落地，再到推出全球首款寬光譜可見光超透鏡，最後在湖州打造量產交付中心。邁塔蘭斯完成了行業推動者所必備的基礎原理突破、產業專利佈局、上下游共創、量產交付打磨等多個環節的躍遷，證明瞭團隊的科學家願景和企業家精神。雲時資本堅持「用創新助力創新」的理念，多輪助力邁塔蘭斯團隊，相信邁塔蘭斯的創新成果最終會驅動顯示、通信、計算等多個根領域的技術變革，並最終改變產業格局和日常生活形態。</p><p><strong>湧鏵投資表示：</strong>超透鏡是利用特定設計加工的亞波長微納結構陣列，與傳統透鏡相比可以實現對光進行高几個數量級的精確調控，以此實現平面透鏡對光束的聚焦、整形和定向傳播，具有很強的行業顛覆性意義。此外，公司首創的折-超混合系統設計，可減少鏡頭內昂貴的非球面鏡片或特殊材料鏡片用量，為可見光等領域的鏡頭設計帶來更高的設計自由度，從而帶來系統體積更小、重量更輕、成本更低、成像更好、更易集成等多個維度的優點。2024 年是豐收的一年，隨着湖州工廠的落地投產，邁塔蘭斯已經實現了超透鏡從前沿理論到百萬顆鏡頭交付能力建設的突破。未來湧鏵投資將匯聚產業生態，持續賦能，助力企業發展壯大。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>剪映產品負責人張逍然離職 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100992889671429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳，楊軒</strong></p><p>《智能湧現》從多個獨立信源獲悉，剪映產品負責人張逍然目前已經離職。</p><p>據公開資料顯示，張逍然畢業於武漢科技大學、香港中文大學。《智能湧現》瞭解到，她是剪映前身業務臉萌的早期成員，隨着臉萌被字節收購而加入字節。從 2021 年底開始，張逍然就負責剪映、醒圖、CapCut 等等產品在內的整體產品和業務，伴隨着這個業務從初創期走向高速發展期。</p><p>而在 2024 年初，原抖音 CEO 張楠宣佈離開抖音，帶隊剪映及 CapCut 業務，張逍然則直接向張楠彙報。</p><p>《智能湧現》就上述消息向字節跳動求證，截止發稿，暫無回應。</p><p>剪映是字節跳動在 2019 年推出的視頻剪輯產品，最初作為抖音的官方剪輯應用推出。過去五年中，剪映完成了從個人用户、專業用户再到企業的用户覆蓋——2021 年 2 月，剪映正式發佈了 Pad、Mac 和 Windows 版本；而在 2022 年，剪映正式發佈企業版，剪映也由此成為覆蓋 B 端企業、C 端創作者的全矩陣產品。</p><p>儘管一直保持低調，但剪映已經是國內規模最大的視頻剪輯工具產品。在字節體系內，剪映也是為數不多仍然保持高速增長的新業務，成立不到兩年，其月活就已經突破 1 億。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,361" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_25dd22700fbb448faa787d5c7e3477c5@2057308263_oswg28534oswg640oswg361_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△ 來源：彭博&nbsp;</p><p>剪映的海外版 CapCut，同樣隨着 TikTok 生態而經歷高速擴張。據 Sensor Tower，CapCut 自 2020 年推出以來迅速崛起，2023 年已經成為美國 App Store 下載量排行第二的應用。2024 年，CapCut 已擁有超過 3 億月活躍用户，佔據移動視頻編輯總活躍用户的 81%。</p><p>據界面 2024 年 11 月的報道，剪映和 CapCut，在 2024 年實現了超過三位數收入增長，總收入正接近百億元人民幣。同時，剪映和 CapCut 的全球月活用户，合計已經超過 8 億。</p><p>如今的剪映也承擔着更重要的歷史使命。</p><p>抖音之所以能迅速成長為一個內容社區，與背後的剪映密不可分。從前，視頻剪輯基本都需要用到 PC 端的專業剪輯軟件，使用門檻相當高。剪映的出現，恰好讓這個門檻大大降低——即使是普通用户，都能在手機上完成從靈感來源、找素材、拍攝、剪輯、配音等等工作。</p><p>近兩年的生成式 AI 浪潮，首先影響的也是內容創作領域，剪映是字節系產品中落地 AI 最早，覆蓋範圍最廣的產品之一。</p><p>《智能湧現》瞭解到，從 2022 年開始，剪映內部早就開始了對文生圖、AI 生成音樂等方向的研究和落地。現在，剪映產品中上線了多種多樣的 AI 功能，包括數字人、AI 智能口播剪輯、文生圖等等。</p><p><strong>剪映的業務重要程度也在進一步提升。</strong>《智能湧現》瞭解到，在張楠來到剪映前，張逍然主要負責整體產品和業務，而現在張楠的一線程度變得更高，產品和業務都在緊盯。剪映在 2024 年 5 月推出了 AI 視頻應用「即夢」，包括了圖片生成、智能畫布、視頻生成以及故事創作等功能。在剪映內部，研發和產品資源也開始更大程度往「即夢」傾斜。</p><p>即夢承載着字節跳動打造「下一個時代的抖音」的希望，定位也不僅僅是 AI 創作工具，更是內容社區。此前，張楠曾在內部信中表示看好 AI 前景，因此決定再次內部創業，打造新的 AI 工具。</p><p>字節也在計劃後續把更多資源向更多模態的產品形態轉移。<strong>本月，《智能湧現》也</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3073398098015105"><strong>獨家報道了</strong></a><strong>字節跳動優先提升了「即夢」的業務優先級。</strong>在未來，「即夢」的形態有可能會是一個面向遊戲、視頻、Metaworld 的大應用。</p><p><strong>👇🏻&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_7be3f80c06dd4d92876d10fc6ab6f4af@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_893cac3ff036490b8e0d346b802595b3@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YpbbeiwMyrn2kMjkrEmF9A">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>明星也逃不過孩子的「身高焦慮」，支撐起百億生長激素市場｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101507059174913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>焦慮在哪裏，生意就在哪裏。這句話在醫療行業體現得尤為明顯。</p><p>最近，拳擊奧運冠軍鄒市明的孩子因身高問題正在打生長激素的消息，頻頻登上微博熱搜。網友驚訝於「明星夫婦也逃不過孩子的身高焦慮」之餘，生長激素這個低調的百億市場也再度引起關注。</p><p>據弗若斯特沙利文報告，2023 年時，中國人生長激素市場規模就已突破 110 億元，預計在 2030 年時增至 286 億元，年複合增長率達到 13.7%。</p><p>作為備受家長們追捧的消費醫療級「單品」，生長激素也曾歷經多次技術迭代，從最開始的需要每天打一針，逐漸進入到每週注射一次的「長效製劑」時代。</p><p>過去近 10 年的時間裏，國內長期在售的長效生長激素產品，基本只有長春高新子公司金賽藥業的��金賽增」這一款。但今年以來，國家藥監局先後受理了三款長效生長激素的上市申請，分別是維昇藥業的隆培促生長素、特寶生物的怡培生長激素注射液，以及退市一年後重新「殺」回中國市場的諾和諾德的帕西生長素注射液。</p><p>至此，長效生長激素在國內終於形成了自己的競爭格局。</p><p>近期的第九屆醫藥創新與投資大會期間，維昇藥業董事兼首席執行官盧安邦在談及對生長激素市場的看法時提到，國內矮小症患兒數量接近 700 萬，但「起始治療時間晚、持續治療時間長」，整體滲透率不足 5%。這也意味着，產品的潛在增長潛力不容小覷。</p><p>維昇藥業成立於 2018 年，由納斯達克上市公司、丹麥生物醫藥企業 Ascendis&nbsp;Pharma 等機構孵化成立，後者在開發長效藥物療法上具備豐富的技術積累。維昇藥業成立後，一併獲得了包括隆培促生長素在內的多款內分泌類產品在國內的獨家開發、生產和商業化權益。</p><p>在維昇藥業引進產品之前，Ascendis Pharma 就曾為隆培促生長素開展過多個有關兒童生長激素缺乏症的 III 期臨牀試驗。目前，該藥物也已在中國完成 III 期關鍵性試驗。結果現顯示，隆培促生長素的 52 週年化生長速率（AHV）高於短效人生長激素。</p><p>據瞭解，2021 年和 2022 年時，隆培促生長素已先後在獲美國 FDA 和歐洲 EMA 的批准，成為「歐美市場首個獲批用於兒童生長激素缺乏症的長效生長激素」。Ascendis&nbsp;Pharma 財報稱，2023 年時，隆培促生長素的銷售額已達 1.79 億歐元（約合 13 億人民幣）。</p><p>今年 3 月，隆培促生長素在國內的上市申請正式獲受理。根據維昇藥業招股書，該產品預計獲批時間為 2025 年。屆時，海外市場的優異表現，是否會在國內「重現」？</p><p>當前，一個不容忽略的問題在於，生長激素雖然是處方藥，但內在的消費屬性也決定了其市場推廣的複雜性。長久以來，患者在院內拿處方、到院外自費購買是其主要市場特點。按照 Frost &amp; Sullivan 報告測算，生長激素在院內和院外的銷售比例大概在三七開左右。</p><p>因此，渠道競爭，或許是擺在長效生長激素後來者們面前的首要問題。</p><p>早些年間，行業先行者已經通過不斷的專家科普等形式為生長激素的社會宣傳打下基礎，社會「追高」意識已基本形成；並通過與兒童醫院及兒科門診合作等形式，拓展生長激素的銷售渠道。</p><p>對於維昇藥業等「排隊等獲批」的長效生長激素企業來説，市場教育的成本或許省了，但渠道競爭的壓力可能會更大。</p><p>這或許也是為何產品雖還未正式上市，各類準備工作已經開始的原因。今年 8 月時，維昇藥業就已經和國內頭部民營醫院和睦家醫療達成合作；11 月的進博會期間，維昇藥業又宣佈與上藥控股有限公司達成經銷合作。</p><p>在盧安邦看來，長效生長激素的競爭者數量有限，因此，市場的擁擠程度相對較低。這也意味着，上市進展，或許會成為未來各家企業的競爭關鍵。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用大模型打造 AI 科技導師，「無界矩陣」完成超千萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100205090180864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，揚州無界矩陣科技有限公司（以下簡稱「無界矩陣」）近期以億級估值完成超千萬元天使輪融資，本輪融資由力合金融領投。</p><p>無界矩陣是一家成立於 2024 年的人工智能初創公司。創始人崔森本科就讀於清華錢學森班，師從中科院院士鄭泉水教授，在清華攻讀博士期間一直深耕可信賴 AI 與大模型領域。</p><p>公司的核心目標就是打造一個集多模態技術、高效推理、可信賴與情感交互於一體的「AI 導師」，不僅教授學生科技技能，更具備個性化的情感陪伴。</p><p>「AI 科技將是每個組織和個人應對未來挑戰的核心鑰匙。不同於傳統數理化的知識學習，我們想把 AI 轉化為人人掌握的底層思維工具。」 崔森博士對 36 氪表示。</p><p>目前無界矩陣的首款產品在研發當中，預計於 2025 年年中正式推出。</p><p>崔森表示，AI 大模型落地應用場景，往往不只是哪一項技術，而是一系列技術的綜合工程。無界矩陣的 AI 導師大模型，需要知識檢索，推理優化，解釋驗證等各個環節突破，單一的通用 AI 大模型很難做到。</p><p>例如，反繹式檢索增強生成技術。它通過結合反繹推理與實時檢索機制，提升檢索效率與準確性，突破了傳統檢索增強生成在信息時效性上的侷限，能夠實現毫秒級的響應速度。</p><p>相比之下，傳統的檢索增強生成在複雜環境下常因缺乏認知自主性而顯得捉襟見肘，難以靈活應對實時需求，特別是在自主決定「何時檢索」及「檢索什麼」方面存在明顯不足。</p><p>無界矩陣公司才剛剛註冊成立不久，但團隊成員自 2016 年起一直緊密跟蹤 AI 創新前沿，包括多模態、元學習、大模型高效推理等，有着豐富的行業經驗。</p><p>公司核心創始團隊均為清華大學 AI 方向博士，曾在國內外知名會議期刊發表多篇學術論文，在可信賴 AI、大模型、智能體和情感計算領域有多年積累，其中聯合創始人有同樣來自清華 AI 方向的曹仲博士，馬競恆、華夏揚博士和洪博士，以及來自北大的孟德蘭博士。</p><p>在科技成為第一生產力的當下，單純的應試教育早已無法滿足人才培養需求，科創教育地位水漲船高。艾瑞諮詢、多鯨教育等機構預測，未來 5 年國內科創教育市場增速近 20%，遠期規模近千億元。</p><p>「技術的應用邊界通常不是固定的，而是在持續演進和擴展」。崔森表示，團隊目前以「AI 導師」技術為基座打造科技教育產品，同時也在嘗試將引導式學習系統應用於研討會，模擬實際工作場景中的決策過程，提高專業人士的問題解決能力和批判性思維。</p><p>下一步，無界矩陣將對技術研發注入更多資源，選擇性跟蹤前沿大模型技術並重點突破，加速 AI 導師產品功能的完善優化，同時也將探索 AI 導師更多應用場景，與更多夥伴構建多元化應用生態。</p><h3><strong>投資人觀點：</strong></h3><p>力合金融投資負責人申康表示，在可預見的將來，AI 應用將毋庸置疑給很多行業帶來突破性的效率提升，甚至帶來顛覆性的生產關係變革，未來圍繞「AI+」概念必然會催生眾多新業態。我們看好崔博士團隊的技術實力跟創業精神，團隊過去積累和掌握的可信賴 AI 等方面的核心技術正是當下 AI 智能體賦能各行業所亟需的關鍵能力。崔博士團隊選擇從 AI+教育切入，並快速推出產品並持續迭代更新，商業模型也得到了有效驗證。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城更新招股書：全球門店數超 4.5 萬家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3104112316665347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 19:46:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年 1 月 1 日，蜜雪冰城更新招股書。截至 2024 年 9 月 30 日，公司全球門店數超 4.5 家，覆蓋中國及海外 11 個國家，按門店數計，蜜雪冰城成為全球第一的現制飲品企業。2024 年前九個月，蜜雪冰城的門店網絡實現飲品出杯量約 71 億杯，同比增長 22.5%；營業收入 187 億元，同比增長 21.2%；終端零售額 449 億元，同比增長 21.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 25 週年李彥宏發全員信：AI 技術和應用將在 2025 年井噴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3104108745936645?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 19:42:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年 1 月 1 日，也是百度成立 25 週年，百度創始人李彥宏晚間發出全員信表示，「25 年來，我們始終走在技術的最前沿，始終相信技術創新才是百度的核心競爭力。」信中表明瞭對 2025 年的期待，「雖然超級應用尚未出現，但 AI 的實際滲透率已經不低，並且將在 2025 年繼續井噴式增長。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>夢網科技：籌劃發行股份及支付現金購買資產事項，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3104032659951369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 18:25:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，夢網科技 (002123)1 月 1 日晚間公告，公司正在籌劃通過發行股份及支付現金方式購買資產事項，本次交易的標的公司為杭州碧橙數字技術股份有限公司。公司擬以發行股份及支付現金方式購買標的公司控制權，並募集配套資金，本次交易不會導致公司實際控制人變更。公司股票自 1 月 2 日開市時起開始停牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴以 131.38 億港元出售高鑫零售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3104025214127878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 18:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 1 日，阿里巴巴集團發佈公告，宣佈子公司及 New Retail 與德弘資本訂立協議，出售所持高鑫零售全部股權，合計佔高鑫零售已發行股份總數約 78.7%。根據協議，阿里巴巴子公司及 New Retail 將有權就待售股份收取最高金額約 131.38 億港元，相當於 1.75 港元/股。公告顯示，阿里巴巴將持續聚焦核心業務，提升股東回報。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飛豬：元旦出境遊人均預訂量大幅增長，國際租車勁增超 70%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103941262233096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 16:52:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年 1 月 1 日，飛豬發佈《2025 元旦假期出遊快報》，數據顯示，國內高星酒店預訂需求依然強勁，近一週預訂量同比去年同期增長超 40%；出境遊人均預訂量同比去年雙位數增長，消費者在選擇出境旅遊跨年時，更傾向於一次性玩得更多樣、更豐富。出境遊延續 2023 年以來的高增長態勢。飛豬數據顯示，截至 2025 年 1 月 1 日凌晨，出境遊商品預訂量同比去年增幅近 70%，國際租車預訂量同比去年增長超 70%，其中美國、澳大利亞、新西蘭、埃及、沙特阿拉伯等目的地租車熱度排名靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪：2024 年新能源汽車銷量 427.21 萬輛，同比增長 41.26%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103940529655303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 16:51:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上市公司比亞迪發佈公告顯示：2024 年 12 月新能源汽車銷量 514,809 輛，2024 年全年新能源汽車銷量 4,272,145 輛，累計同比增長 41.26%。此外，2024 年 12 月公司新能源汽車動力電池及儲能電池裝機總量約為 23.495GWh，2024 年累計裝機總量約為 194.705GWh。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>學大教育：擬 1.1 億元至 1.5 億元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103919210073601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 16:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，學大教育公告稱，擬以 1.1 億元至 1.5 億元回購公司股份，將用於股權激勵和/或註銷，回購價格不超過 66.8 元/股。另外，公司已經取得了工商銀行廈門市分行出具的貸款承諾函，同意提供專項貸款支持，貸款金額不超過 1 億元，貸款期限不超過 1 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年上海市將繼續開展消費品以舊換新活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103915069558537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 16:25:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市商務委介紹，根據安排，上海市 2025 年將繼續開展汽車、家電、家居和電動自行車以舊換新活動。2024 年已納入國家家電以舊換新政策支持範圍的冰箱（含冰櫃）、洗衣機、電視、空調（含中央空調）、電腦（含台式和便攜式計算機）、熱水器（含壁掛爐）、家用灶具（含集成灶）、吸油煙機等 8 大類產品，自 2025 年 1 月 1 日起繼續實施以舊換新補貼政策。（澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽力斯：累計 2024 全年新能源車銷量同比增長 182.84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103901537308421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 16:11:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，賽力斯發佈公告，公司 2024 年 12 月新能源車銷量為 3.73 萬輛，同比下降 9.57%。其中，賽力斯汽車銷量為 3.02 萬輛，同比下降 1.4%。其他車型銷量為 4176 輛，同比下降 66.1%。累計全年新能源車銷量達 42.69 萬輛，同比增長 182.84%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>12 月樂道品牌交付過萬，蔚來品牌交付再超 2 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103856675065602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 15:26:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2024 年 12 月，蔚來公司交付新車 31,138 台，單月交付突破 3 萬台創新高，環比增長 51.3%，同比增長 72.9%。其中，蔚來品牌交付新車 20,610 台；樂道品牌交付新車 10,528 台。

2024 年全年，蔚來公司共交付新車 221,970 台，同比增長 38.7%。其中，蔚來品牌交付新車 201,209 台，同比增長 25.7%；樂道品牌交付新車 20,761 台。截至目前，蔚來品牌累計交付新車 650,803 台；樂道品牌累計交付新車 20,761 台；蔚來公司已累計交付新車 671,564 台。

作為全新品牌首款車型，樂道 L60 獲得廣大用户的歡迎，在 9 月 28 日開啓交付後第三個完整月即單月交付量過 1 萬台；上市 100 天累計交付量超過 2 萬台。從 2024 年 9 月 1 日至今，樂道門店數量達到 300 家，覆蓋 82 座城市，在新能源汽車中，品牌門店開業速度行業第一；樂道授權服務中心已經達到 317 家，覆蓋全國 172 座城市。截至 2024 年 12 月 31 日，樂道可用換電站數量已超 1000 座。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五菱繽果多款車型價格調整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103826155048706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 14:55:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，1 月 1 日，五菱汽車宣佈五菱繽果 SUV 多款車型價格調整，401 公里續航版新指導價為 8.28 萬元，價格下調 2000 元；510 公里續航版新指導價為 8.98 萬元，價格下調 6000 元。五菱繽果 SUV 採用 5 座佈局，於 2024 年 9 月 20 日正式上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>WPS Office PC 端國內日活設備數突破 1 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103822748519945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 14:51:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年 1 月 1 日，金山辦公宣佈，WPS Office 的 PC 端國內日活設備數突破 1 億。公開信息顯示，金山辦公自 1988 年成立至今，已經步入第 37 年。旗下產品 WPS Office 作為國民辦公軟件，用户覆蓋全球 220 多個國家和地區。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「Luka 盧卡 AI 學伴」2 日內預約量超 2 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103800507141640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 14:29:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至 2024 年 12 月 30 日，盧卡智能研發的「Luka 盧卡 AI 學伴京東渠道預約已超 2 萬台。盧卡智能成立於 2016 年，是一家專注於 AI 教育硬件研發的創新科技公司，旗下明星產品包括 Luka 系列早教機器人、Luka 繪本閲讀機器人等，累計銷售已經接近千萬台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>B 站發佈跨年晚會數據：直播峯值 3.46 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103778955415299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 14:07:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，12 月 31 日晚 19 時 30 分，2024「最美的夜」嗶哩嗶哩跨年晚會如約與觀眾相見。晚會前預約觀眾數便突破千萬人次，晚會直播峯值達到 3.46 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天貓率先上線 2025 年政府補貼活動，單品類補貼 2000 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103777516228104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 14:05:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年政府補貼活動持續，8 大家電品類至高補貼 2000 元，天貓率先啓動線上發放。1 月 1 日晚 8 點，天貓上線政府補貼會場，承接各省市補貼發放工作，淘寶 App 搜素「政府補貼」即可領取。國補 8 大品類（冰箱、洗衣機、電視、空調、電腦、熱水器、家用灶具、吸油煙機）一級能效家電補貼 20%，二級能效的家電補貼 15%，單件單次至高補貼 2000 元。2024 年領取過補貼的消費者，2025 年可再次領取。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞集團 2024 年銷售汽車超 260 萬輛，營收首次達 4800 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103760440364544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 13:48:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，奇瑞控股宣佈，2024 年全年銷售汽車 2603916 輛，同比增長 38.4%。其中，新能源汽車銷量 583569 輛，同比增長 232.7%，出口 1144588 輛，同比增長 21.4%。營收也創下新高，達 4800 億元，同比增長超 50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車：去年 12 月新增 50 家門店 1 月計劃新增 16 家門店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103700362415881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 12:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小米汽車官方表示，2024 年 12 月新增 50 家門店，全國 58 城已有 200 家門店，基本覆蓋全國省份/直轄市/自治區；2025 年 1 月計劃新增 16 家門店，預計新增覆蓋呼和浩特，洛陽等 6 座城市；本月另有 29 家小米汽車服務中心與授權服務中心開業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來李斌：開始 2200 公里東北行程，挑戰全程只用蔚來換電站和充電樁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103696316435976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 12:43:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，蔚來汽車 CEO 李斌微博發文稱：新年第一天，開始 2200 公里的東北出差行程。我給自己佈置了一個挑戰任務，從大連出發，途徑瀋陽、長春、哈爾濱、黑河、最後抵達漠河北極村，挑戰全程只用蔚來換電站和充電樁。1 月 4 號早上八點半，天氣最冷、難度最大的黑河到漠河路段，會在我的賬號全程直播，歡迎大家關注。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI CEO Sam Altman 公佈公司 2025 年目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103687500435202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 12:34:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，OpenAI CEO  Sam Altman 公佈了公司 2025 年新目標。此前，Altman 在個人媒體賬號徵集網友們對 OpenAI 的願望。此後 Altman 公佈了 OpenAI 2025 年的新目標，目標中 AGI 排名第一，其餘的排名為 agents、讓 4o 升級變得更好、更強的記憶能力、更長的上下文、「成長模式」、能夠深入研究的功能、更好的 Sora 以及更個性化的設置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《守望先鋒》國服官宣 2 月 19 日迴歸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3103684388654852?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-01 12:31:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，守望先鋒官方微博宣佈，國服將於 2 月 19 日正式迴歸。在正式迴歸前，官方將邀請大家在 2025 年 1 月 8 日至 15 日參加公開技術測試，所有參與玩家，將在之後獲得外觀獎勵。目前，國服預約已經開啓，官方表示所有的賬號數據均被完整保留。此前，因代理商網之易與《守望先鋒》製作公司暴雪娛樂公司協議期限到期，《守望先鋒》系列於 2023 年 1 月 24 日在中國大陸地區停止運營。此後，2024 年 4 月 10 日，網易遊戲官宣，將暴雪遊戲重新帶回國服。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>