<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>天津大學博士團隊融資千萬級，把「機器人眼睛」降到千元級｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404027670367616?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:37:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 張卓倩&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，專注於機器人全向 3D 視覺感知技術的天津環視智能科技有限公司（以下簡稱「環視智能」）已於近日完成千萬級人民幣天使輪融資，由天潤嘉誠領投，成都高投跟投，帕累託森林擔任獨家融資財務顧問。本次融資資金將用於產品量產、行業配套方案開發以及市場與生產體系建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「環視智能」成立於 2024 年 4 月，是一家專注研究機器人感知規劃控制技術的科技企業，其生產的全向 3D 立體視覺感知功能標準模組已應用於無人機、無人車、足式機器人、人形機器人等多種場景。此外，「環視智能」還可為量產機器人提供定製化方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1428,825" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_7698166e83a74af59f827f7f0a0def42@5721530_oswg97360oswg1428oswg825_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;環視智能空間感知模組&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着機器人行業的發展，機器人對感知的需求從低層次向高層次遷移，從 3D 視覺向空間智能升級，需實現環境建模、語義理解、情景理解和任務規劃。「環視智能」創始人孫航介紹，「兩年前主機廠注重激光雷達數量，如今越來越多廠家轉向純視覺路線」。因 AI 技術進步，純視覺在 99% 場景中可媲美甚至超越激光雷達，且機器人與自動駕駛行業技術相通，自動駕駛視覺技術可下沉至機器人行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，機器人從專用走向通用的最大瓶頸恰恰就在於感知。激光雷達以點雲形式輸出，信息密度低，無法分辨顏色、材質，成本仍保持在 3000 元以上；深度相機視野不足 90°，後端需百 TOPS 級算力，整機 BOM 瞬間破萬；純視覺方案雖能降本，卻受限於算力、功耗與海量標註數據，難以在 10% 整機成本紅線內落地。多傳感器融合又帶來噪聲疊加、標定複雜、售後成本不可控等問題。行業急需一款「看得全、算得快、賣得便宜」的通用視覺模組。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「環視智能」給出的答案是一枚直徑 10 釐米的標準模組：4 顆 200°廣角攝像頭融合出 800°全向視野，任意方向均具備稠密空間測量能力，徹底消除白牆、玻璃等無紋理場景下的「死鎖」盲區。模組內置自研硬件 3D 空間計算引擎，將 3D 幾何運算從 AI 推理中解耦，僅需 10-30 T 即可在邊緣端完成全局 3D 信息、語義理解與意圖預測，延遲&amp;lt;30 ms、功耗&amp;lt;5 W。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「過去機器人看到一堵白牆等弱紋理情況下，特別容易丟失導航及感知信息，因為沒有紋理可做特徵參考」，孫航告訴 36 氪，「800° 全向視野保證任意方向都有完備的冗餘信息，哪怕正面全是白牆，背面依舊有信息輸入，讓機器人知道自己‘卡’在哪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技術路徑上，「環視智能」提出「多目融合+硬件加速」全向 3D 感知架構，自研 2D-3D 數據復活技術，可將客户歷史 2D 圖像零標註生成 3D 訓練集，節省 80% 數據成本；其開發的無監督空間學習框架讓機器人在運行中不斷自我進化，形成可持續迭代的通用世界模型。與特斯拉 FSD、Intel RealSense 等方案相比，「環視智能」在視野、算力需求、成本三維同時實現代際差：能低成本適配眾多場景，滿足機器人行業對低成本、低算力的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「環視智能」成立一年，營收已實現數百萬量級，主要針對無人機、庭院機器人、清潔機器人、安防類機器人等場景。高校在機器人項目中也產生了小批量訂單。下一步，公司將進一步推動產品量產，擴大在無人機、清潔機器人、高校科研等場景的應用。孫航透露，「環視智能」還將向更深層次的以端到端為導向的產品升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「環視智能」核心成員來自天津大學博士團隊。團隊在機器人方向有長期研究和市場化經驗，技術團隊兼具技術研發與產業化、商業化經驗。創始人孫航在校期間師從齊俊桐教授，畢業後曾擔創業企業和大型軍工單位的技術負責人和首席架構師，參與無人機、機器人的環境感知、 智能控制、集羣算法等技術的設計與研發，應用於無人機集羣產品、智能機器人系統等。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華為 NCE-數據通信領域總裁王輝：AI 落地應用的新階段</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408170321137033?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:50:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2880,1921" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_dbdbc5c45a934d8197f54b5d968bfc07@5868219_oswg360219oswg2880oswg1921_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當大模型從技術奇點躍遷為產業基座，當智能體從實驗室走進產線診室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的鋭度重構全球經濟肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國在這場變革中展現出雙重稟賦：既是擁有超大規模應用場景的試煉場，又在芯片突圍、算法開源等深水區發起攻堅。從單點技術破壁到生態級創新，從效率工具到新質生產力引擎，一條具有東方特色的 AI 發展路徑正加速浮現。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大會（&lt;strong&gt;WAIC&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;2025）以「智能時代，同球共濟」為主題，匯聚了來自 AI 領域的科技巨頭、學術先鋒與政策制定者，而這場覆蓋技術、倫理、藝術的超級盛宴，昭示着 AI 已從「產業變量」進化為「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這場關於人工智能產業的盛會上，36 氪不僅作為產業觀察者，更以產業連接者的角色深度參與，在展館中搭建了「氪星直播間」，以對話的形式，揭秘人工智能產業進階的底層邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在對談中，華為 NCE-數據通信領域總裁王輝表示：以強推理模型為代表的大規模學習還沒有到達天花板，還差得很遠。如果通過多個領域知識的加持，讓一個大模型在一個領域內變得專精，這個是我們未來一段時間主要發力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_d029991aee7a49f6811c33209ccb360e@5868219_oswg12533584oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為對談實錄，經 36 氪編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：本次 WAIC 探討的一些問題或者是趨勢，您認為哪一個趨勢是最明顯的?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：這次大會我們看到的最重要的一個趨勢，是 AI 現在真正深入到了 ToB 行業，原來很多技術是承載在 PPT 上，以及視頻裏面，但這次來了之後，我們看到很多 AI 應用已經進入了生產車間，進入了工廠，從機器人打螺絲到我們現代教學裏面，學校通過 AI 可以輔助教學，甚至有一些 AI 數字老師，幫助學校去做很多課程，所以我認為最大的變化是在不知不覺之中，AI 已經深入到了每個行業，真正變成了生產力工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36&lt;/strong&gt;氪&lt;strong&gt;：您認為 AI 深入行業，對於咱們目前的工作來説產生最大的影響是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：我是在華為負責自動駕駛網絡的，不是那個自動駕駛汽車，而是用 AI 去驅動網絡。很多人可能覺得，網絡需要 AI 驅動嗎啊？確實是這樣的，網絡是非常複雜的，大到運營商電信網絡，小到一個企業的網絡，比如清華大學，會有幾萬台設備來構成校園網絡，並且承載了幾萬師生的使用，這種情況下，網絡運行、體驗、運營、安全的高度智能化就顯得非常重要，也是非常必要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再以網絡安全為例，全球 80% 以上的網絡攻擊其實是由 AI 發起的，很多勒索攻擊是 AI 自動去做的，導致 AI 勒索已經成為走私販毒之外的第三大黑色產業，所以這種情況下用人去對抗 AI 是不現實的，今年的哈爾濱亞冬會，賽事系統被網絡攻擊累計達到 27 萬次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們必須將很多 AI 技術應用到網絡裏面，來解決我們網絡的流量問題，再解決網絡攻擊的問題。從這個角度來看，AI 深刻地改變了網絡這個行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上提到的是 AI for network 部分，另外一部分叫 Network for AI，也就是我們的網絡怎麼為 AI 服務的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達的網絡業務很值錢，今年應該是超過了 100 多億的收入，華為公司的規模也很大，這個通信網絡跟原先的相比，發生了很大的變化，它需要高速無阻塞的長時間穩定運行。一個大模型的訓練常常持續 45 天甚至到 60 天，如果訓練過程一旦中斷，就需要重新開始，或者至少從上一個時間點開始。OpenAI 訓練它的新模型為什麼那麼慢？很重要的原因就是在不停地中斷，所以説我們必須通過 AI 來賦能網絡，從而讓整個 AI 訓練的過程中長時間保持穩定運行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總結來講，我認為 AI 深刻地改變了網絡，同時網絡也深刻地改變了 AI。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：您能不能舉一個更具體的例子，表現出 AI 對客户起到價值提升的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：比如清華大學，其實它的網絡還是非常複雜的，我們日常見到的這種 Wi-Fi&amp;nbsp;設備都有幾萬台，整個網絡非常複雜，一個很大的變化是，原來在學校裏面，特別是教室裏面，網絡其實沒那麼重要，很多老師不太希望學生天天在刷手機上網，影響授課的質量，但現在不是這樣子的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着現在智慧教室的發展，在課堂需要學生用 Pad 也好，筆記本也好，這些終端通過網絡去跟老師做互動，你要提交答案，又要看 AI 輔助教學的內容，或者有大量的課件要下載，這對網絡都提出了很多很高的要求。原來在清華大學的智慧教室裏面，經常有一兩百個學生在上課，如果大家同時在下載大量的課件的時候，其實網絡是非常繁忙的，而且一旦網絡出現故障，原來可能修復需要一個小時，甚至兩個小時，都已經下課了，這個是不可接受的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是我們通過引入 AI 之後，可以讓整個的網絡信號變得均勻，可以感知到每個學生每個應用的質量。比如在你提交考試答案的時候，保證你的網絡是安全可靠的，在你下載課件的時候，保證是高速流暢的。所以，通過這些 AI 手段，我們有效地保證了整個智慧教室的平穩運行。無論是 AI 輔助教學也好，還是智慧教育也好，能夠在 AI 的加持之下保證每一個學生的良好用網體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪&lt;/strong&gt;：那麼你&lt;strong&gt;認為現在 AI 或者人工智能技術面臨的一個最大的技術難點，或者是一個工程性的難點是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：這是 ToB 行業的一個普遍性問題，最核心的還是準確性的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為 AI 進入工程領域，跟 ToC 是不一樣的，讓它寫一首詩沒那麼準，沒關係，可能寫出來之後覺得更優美，讓它幫你唱一首歌，沒那麼準，其實也沒關係。但是進入每個垂直的 ToB 行業的時候，要求是不同的，比如我們現在也做了很多 AI 輔助醫療，如果診斷出現錯誤，可能影響這個病人一生。現在用的自動駕駛汽車，如果在剎車的時候出現一個誤操作，可能就是人的生命的問題，所以説 AI 進入一個工業領域行業的時候，它的準確性是當前最大的一個挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：ToB 行業從 0 到 99% 可能都是很好達成的，但是從 99% 甚至是 99.9% 到 100%，就是這個 0.01 的誤差是很難消除的，你認為如果想要真正使 AI 的準確率達到 100% 的話，行業還需要付出怎麼樣的努力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：我個人認為，現在的數據可能還有很多水分，實際上達到 99% 也很難，達到 90% 以上，甚至 95% 以上是可接受的，因為我們每個行業都有不同的閾值。比如，汽車行業會設這樣一個指標，10 萬公里的故障數，作為個人來講，可能平均 10 萬公里會出現一次駕駛的事故，但如果説我們用自動駕駛或者 AI 去超過這個閾值，這是可接受的。在其它領域也是一樣的，醫生的診斷也不會達到 100%，再有經驗的醫生一生中也會出現誤判，所以説這就是一個閾值問題，我認為在不同領域如果能達到 90%，甚至 95%，都可以，先去使用，這是 OK 的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個很關鍵的要素，是大小模型技術。因為我們現在也用了很多大模型技術，但是客觀講，短期內無論是大規模強化學習也好，還是其它技術也好，很難讓大模型做得那麼準確，這是非常非常難的，所以我們在工業領域內積累的很多小模型，或者是細分領域的專有模型就非常重要。就像你讓大模型去算數學題，雖然現在看分數很高，但實際上還是會有錯誤，你讓計算器去算，它的準確率基本上就接近 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更核心的是，現在這些 AI 的技術的組合，大模型的 AI 技術、原來領域的 AI 模型的技術，以及原來很多沒有 AI 的激勵模型技術，把這些技術組合起來，才能真正提升它的智能化水平，提升它的泛化性，同時又提升它的準確率，這是當前工程上的一條比較合理的路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：那麼您這次來 WAIC，發現這次大會向生態夥伴或者咱們自身傳遞了一個什麼樣的信息？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：很大一個的變化，在於大模型不再比分數了，而是比商業價值。以前大模型特別喜歡比分數，霸榜的時間從原來的一個月變成一個星期，甚至一天，最後變成只能霸榜一個小時，現在大家已經不太比較這個事了。機器人也不再比表演魔術比表演武術，而是在比誰真正在工廠裏打螺絲打的效果更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以從這個現象上來講，我覺得大家不太關心這些所謂的技術指標上的突破，而是轉變成關心它的商業價值，比如 AI 真正落地到每個行業裏面，最終能夠產生商業價值，這才是大家最關心的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這兩天我跟 AI 圈子裏很多知名專家，包括很多高校教授，也聊過這個事情，我們從純技術視角來看，從強推理模型，包括 DeepSeek 和 OpenAI 出來之後這段時間，其實沒有一個革命性的質變，是因為我們沒有找到這個技術變量。以強推理模型為代表的大規模學習，應該還沒有到達天花板，還差得很遠。如果通過多個領域知識的加持，讓一個大模型在一個領域內變得專精，是我們未來一段時間主要發力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如果您還來下一屆大會的話，您對&amp;nbsp;WAIC 有什麼樣的期待？希望看到一個什麼樣的新的一個現象或者趨勢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王輝：這次 WAIC 已經一票難求了，很多人想進都進不來，説明瞭 AI 的火爆。WAIC 提供了一個很好的平台，全球 AI 產業能夠一次性接觸、企業和客户能夠集中交流，這是非常好的一件事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面向未來，一個可見趨勢就是 AI 和大模型會更深度的走進千行百業。明年看到的可能不僅是機器人能夠在打螺絲了，它可能在工廠裏面做一些端到端的工作。WAIC 還可以更聚焦，為每個細分行業搭建一個相互交流、促進商業落地的一個平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2880,1921" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_05463ac18c614c8d96c66300743b9be4@5868219_oswg383366oswg2880oswg1921_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>洗衣機颳起「多筒」風、海外市場競爭加劇｜世研消費指數品牌榜 Vol.57</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408128193875336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:21:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，格力、海爾和 TCL 分別以 1.84、1.68 和 1.57 的綜合熱度指數位列榜單 Top3。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="992,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_3bdc7377ee8d4526aa89de858ff9c3ba@5345065_oswg280673oswg992oswg1433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;精細養娃和養寵趨勢下的分區洗護需求，催動洗衣機颳起「多筒」風&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從家電行業細分賽道來看，當下精緻育兒與科學養寵浪潮，正深度重構洗護市場的產品邏輯與品牌競爭格局，其中，母嬰用户高度關注嬰兒衣服的交叉清潔問題，「育兒式養寵」則催生高頻次、小批量洗滌需求，驅動品牌在洗衣機品類的產品形態上不斷創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了傳統上下雙筒的洗衣機之外，其中，以小天鵝和海信為代表的分體式組合筒產品成為熱門，海信棉花糖 Ultra 全家筒，採用「一個大筒+多個小筒」的分體式組合方案，大筒主要針對常規衣物，自由組合的小筒主要針對內衣、內褲、襪子、嬰童衣物；小天鵝則推出了「迷你小烏梅」系列產品，該產品是全球首個一公斤分區百搭所有品牌且洗烘一體的洗烘產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它以「樂高式」架構設計，滿足了不同用户對「懶人筒」「母嬰筒」「情侶筒」的組合需求。這種「積木式」洗衣機形態的優勢是給用户自由組裝的機會，理論上大筒上方可疊放多個雙小筒洗衣機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外是三滾筒產品形態。海爾集團旗下 Leader 品牌發佈了產品「懶人三滾筒」洗衣機，這類產品形態的優勢是針對年輕用户對輕便衣物的快速洗衣分區需求，其產品的創新設計和外觀，一經發售就引起用户搶購。但也有消費者不願嚐鮮，認為新產品還需要一段觀察期，不適合盲目入手。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全球化與高端化成為品牌增長雙引擎，海外市場貢獻率顯著提升&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從細分維度來看，家電品牌在本月都陸續發佈了第一季度財報，從海外成績來看，各品牌通過差異化佈局進行海外市場拓土。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，美的集團財報顯示其海外營收佔比突破 40%，以東芝、美的及 Comfee（海外）品牌為核心的自主品牌矩陣，正成為其撬動全球家電市場的「第二增長曲線」，實現「品牌出海」；此外，海爾智家海外整體收入同比增長 13%，主要依靠「併購實現高端化」戰略，在該模式下，海爾目前已經組建起海爾、卡薩帝、Leader、GE Appliances、斐雪派克、AQUA、Candy 七大高端品牌集羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而位於榜單第三的 TCL，則通過海外大屏戰略發力，一季度在亞太、拉美、中東非等市場的電視出貨量同比增長 18.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在全球市場上，美的雖然約四成收入來自海外，但代工收入佔比高，高端化進展較弱。而海爾過半收入來自海外，主要以兼併重組的方式佈局全球高端市場。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_fb6d113d59cc47598ea868a3c2c205dc@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新週期、新敍事｜36 氪 2025 年度「國資、併購及產業投資機構」系列調研啓動</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408122875284869?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:16:43  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;出品｜36 氪創投研究院&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界正經歷產業革命與資本力量共驅的深刻變革，中國產業乃至其全球化也進入全新敍事&lt;/strong&gt;——科研創新成果不斷湧現、技術難點不斷突破，固有產業形態在被逐步顛覆——一些代表着未來全球核心競爭力的產業，例如具身智能、人工智能、先進製造等，正在成為世界主要國家的重點戰略佈局領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫無疑問，新一輪週期的科技革命和產業變革已經到來。來自國家、企業以及大中型投資機構的產業資本，紛紛瞄準這一歷史階段。各方試圖發揮其在促進新技術發展與落地、新產品場景轉化與應用、推動商業層面新發展，最終形成對國民經濟重要支撐和巨大帶動的作用，實現政府、產業和資本的三輪驅動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我們觀察到，「國資機構」已然成為這一輪產業投資的主要引領者和參與者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;政策層面，國家倡導以「耐心資本」「因地制宜發展新質生產力」，發佈《關於進一步加強金融支持民營企業併購重組的通知》、《關於深化科創板改革服務科技創新和新質生產力發展的八條措施》、《關於促進政府投資基金高質量發展的指導意見》等政策，不斷引導市場形成更好的產業發展環境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實踐層面，國資機構則是進一步明確關鍵產業投資動作。比如北京國管旗下的北京市政府投資引導基金管理有限公司，就通過市場化 GP 合作、設立並管理八大產業投資基金，聚焦機器人、人工智能、信息產業、先進製造與智能裝備、醫藥健康、商業航天和低空經濟等領域。而獲得了國家中小企業發展基金及 20 多家國資機構支持的中科創星，於 2025 年 7 月完成首輪募集 26.17 億元的硬科技基金落地，主投方向則是以人工智能為核心的物質、能量、信息、生命、空間五大產業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在此背景下，36 氪創投研究院在以往「產業投資機構、投資人」等榜單評選的基礎上，新增了「國資投資機構」、「產業併購投資機構」的類目。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們將依託自有數據庫&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://touzi.36kr.com/account/login"&gt;「36 氪股權投資信息網站-在線調研系統&lt;/a&gt;」，通過問卷調研、訪談、數據彙總核實、綜合評分等流程進行篩選和評定，建立多維度評價標準（具體評選規則請參見「&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://topics.36kr.com/topic/1645523444931974"&gt;36 氪創投發佈&lt;/a&gt;」），試圖找到當下在產業投資層面最具專業影響力和市場關注度的重要參與者們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是此次調研設置、參與指南及評選流程：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;調研設置&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;國資投資榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中國最具影響力國資投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;併購榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中國股權投資行業產業併購投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國股權投資行業產業併購案例&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;產業投資榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中國最具影響力產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國先進製造產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新質生產力產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國半導體/集成電路產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國航空航天產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國具身智能產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國人工智能產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新能源產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新材料產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新消費產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國生命科學產業投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國先進製造產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新質生產力產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國半導體/集成電路產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國航空航天產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國具身智能產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國人工智能產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新能源產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新材料產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新消費產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國生命科學產業投資人&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;ESG 榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中國最佳 ESG 投資實踐投資機構&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最佳 ESG 投資實踐案例&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;精品投行榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中國最具產業影響力精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最具產業成長力精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最具產業影響力（併購重組）精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最具產業影響力（企業融資）精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國先進製造產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新質生產力產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國半導體/集成電路產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國航空航天產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國具身智能產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國人工智能產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新能源產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新材料產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新消費產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國生命科學產業精品投行&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;有限合夥人及其他榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中國最受關注有限合夥人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最受關注政府引導基金&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最受關注 S 基金&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國最受關注基金小鎮&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;參與指南&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;報名方式&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;36 氪創投研究院將針對此次排名進行調研，投資機構調研方式（除精品投行、有限合夥人及其他）通過線上填報。您可通過&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://touzi.36kr.com/account/login"&gt;「36 氪股權投資信息網站-在線調研系統&lt;/a&gt;」申請賬號、提交報名信息，我們將對註冊信息進行審核， 審核通過後我們會與您取得聯繫，您將開通在線調研系統賬號信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要注意的是，&lt;strong&gt;在線調研系統將始終開放（這意味着您可以在全年任何時間更新機構交易數據）&lt;/strong&gt;，獎項申報期我們將通過 36 氪主站、公眾號、郵件等多種方式與您取得聯繫，敬請關注我們所發出的信息。36 氪創投研究院誠摯希望繼續獲得您的大力支持和協助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;此次投資機構調研期為 2022 年 1 月 1 日到 2025 年 6 月 30 日，獎項申報週期為 2025 年 8 月 4 日至 8 月 18 日，請在 8 月 18 日晚 20 點前，完成數據填寫和獎項申報環節，分類提交調研問卷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有意參加精品投行、有限合夥人及其他榜單評選的機構夥伴，可通過發送信息至 36krmediair@36kr.com（36 氪創投研究院）與我們取得聯繫，獲取調研問卷。&lt;strong&gt;我們將於 10 月國慶節後陸續發送調研問卷，屆時歡迎填報。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;評選流程&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;報名啓動（公佈獎項設置和評選規則）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;走訪調研（機構在線填寫數據信息，電話或實地調研機構）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據整理（數據彙總核實、計算排名分數）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;排名公佈（9 月至 11 月）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>萬字釋疑理想 VLA，總負責人郎鹹朋：技術與研發流程改革都是挑戰</title>
      <link>https://36kr.com/p/3400676191406471?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 13:03:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;用純電車型殺入家用市場，理想是否擁有銷量新籌碼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日，理想旗下首款純電 SUV 車型 i8 上市，售價 32.18 萬至 36.98 萬元。從理想 i8 可以看到，空間魔法和舒適配置依然是理想汽車的產品亮點之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一款中大型純電 SUV，理想 i8 採用了三排六座佈局，無論是二排中間過道還是三排腿部空間，理想都做到了同級別優秀水平。車內舒適的背後，理想犧牲了後備箱空間，在車內六座乘客滿員的情況下，後備箱似乎未能容納六人份行李。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較其他純電品牌，理想 i8 在配置上也採用了不同思路。理想 i8 共推出三種配置，5C 超充電池與雙腔空氣懸架全系標配。對於追求舒適性、又存在里程焦慮的消費羣體而言，這是不錯的吸引力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，空間與配置並不是 i8 的最大看點，理想似乎把重點押注在 VLA 大模型加持的輔助駕駛系統上。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;VLA 大模型會是理想的新增長空間嗎？&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;AI 大模型在理想 i8 發佈會上佔據了很大篇幅，這家銷量領先的新勢力汽車品牌轉型 AI 公司意圖明顯。這其中，輔助駕駛的 VLA 大模型，是理想給未來押注的重要籌碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA 是理想汽車提出的輔助駕駛新技術路線，相較目前行業主流的端到端路線，VLA 的特點是讓汽車輔助駕駛實現自我升級，藉助 AI 大模型擴大數據數量與多樣性，讓輔助駕駛系統學習更多障礙物樣本與交通規則等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想認為，VLA 能通過 3D 和 2D 視覺的組合，完整地看到物理世界，而不像 VLM 僅能解析 2D 圖像。同時，VLA 擁有完整的腦系統，具備語言、CoT（思維鏈）推理能力，既能看，也能理解並真正執行動作，符合人類的運作方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從技術原理看，VLA 的確有希望解決端到端路線的弊端：由於企業能收集的數據有限，端到端路線面對極限場景常常缺乏處理能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但不同技術路線有不同的挑戰，VLA 是輔助駕駛技術路線的無人區，理想並沒有範本可以參考。無論是自研模型，還是數據訓練，理想都需要自行摸索。所以理想如何研發 VLA，VLA 大模型的實際效果如何，汽車行業都在密切關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在理想 i8 發佈會前一週，理想在北京組織了一場媒體溝通會，自動駕駛研發高級副總裁郎鹹朋及其核心研發團隊成員與 36 氪等媒體展開交流，關於 VLA 大模型的路徑與效果，理想汽車給出了全面解答。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;以下是 36 氪等媒體和理想的對話，略經改編：&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：VLA 司機具備推理能力，並且表現更像人了，但是需要幾秒鐘的推理時間，請問在突發場景下，VLA 司機是怎麼進行快思考的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;您認為思考過程很慢實際上是顯示的原因，本身推理速度是很快的，只是為了讓大家能夠看地更清楚我們摘取了一些重要的思考過程顯示出來。實際上現在 VLA 的推理幀率在 10Hz 左右，相比之前的 VLM 提升了三倍多，之前端到端的 VLM 部分是 3Hz 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：您剛才提到現在用 MindGPT 作為基座模型進行訓練，這比之前的模型好用嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;我們自研的基座模型對部署 VLA 有很大作用，我們 VLA 是 4B 模型，比以前更大了，但推理速度更快了。核心原因是我們自研的基座架構，並不是業界任何一個開源模型都能達到這個效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前在 AI Talk 上提到過我們是 MoE 的 0.4×8 的架構，目前沒有任何一個架構是這樣的，這是我們與基座團隊共同研發，專門對嵌入式芯片做了定製的 MoE 混合專家架構，在這個架構上我們才能達到這樣的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA 的推理幀率在 10Hz 左右，每一幀都會經過語言模型，這其中會有比較快的思考，也有會有比較長的思考，我們做了很多的優化，把思考過程儘可能地能夠在車端推理出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：您是如何判斷自動駕駛落地的時間表？如何進行商業變現？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;從技術層面看，我們認為 VLA 模型是可以走向更高級別的自動駕駛，但它現在處於起步階段，在這個技術週期裏，起步階段 VLA 模型約等於端到端的上限，它還有很長一段路要走。但我認為這個過程不會特別慢，因為端到端從 10MPI 到現在 100MPI 只用了一年左右的時間，我相信 VLA 的迭代速度也會非常快，可能我們明年坐在這兒的時候它已經迭代到 1000MPI 了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年我和大家溝通過，今年端到端會迭代是被、當時很多人也認為不太可能，但我們的確做到了。所以 VLA 模型的迭代速度也會非常快，但前提是要有完備的基礎能力，如算法、算力和數據等，並且要有工程能力的支撐才能夠實現。尤其 VLA 的訓練和端到端是不一樣的，它需要更多的和成熟和仿真環境來進行強化學習的訓練，和之前只是單純依靠實車的數據模仿學習訓練是完全不同的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業變現的影響因素非常多，最核心的是國家的法律政策。理想汽車也在積極參與國家相關政策法規的討論小組，從技術上來看 L4 級別的自動駕駛落地是非常快的，但從商業角度上看，還有很多問題需要考慮，比如保險，事故之後的賠償等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：是否可以用更通俗的方式介紹一下 VLA 模型的難度在哪裏？對企業的要求是什麼？如果一個企業想要落地 VLA 模型會面臨哪些挑戰？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;曾經也有很多人問過如果車企想做 VLA 模型是不是可以跳過前面的規則算法，跳過端到端階段，我認為是不行的。雖然 VLA 的數據、算法等可能跟之前不太一樣，但是這些仍然是要建立在之前的基礎上的，如果沒有完整的通過實車採集的數據閉環，是沒有數據能夠去訓練世界模型的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽車之所以能夠落地 VLA 模型，是因為我們有 12 億數據，只有在充分了解這些數據的基礎上，才能夠更好的生成數據。如果沒有這些數據基礎，首先不能訓練世界模型，其次也不清楚要生成什麼樣的數據。同時，基礎訓練算力和推理算力的支撐需要大量資金和技術能力，如果沒有之前的積累是不能完成的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：目前有一些友商的車載算力已經到 2000TOPS 了，這其中有一部分算力是提供給座艙的，請問未來理想汽車在車載算力上的規劃是怎樣的？有沒有標準？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;實際上算力和量化精度是相關的，也就是如何使用芯片。如果使用精度比較高的表達方式，等效算力或有效算力會低一些，但如果使用更好的量化精度，算力就會高。因為我們不清楚其它企業的量化精度，所以很難評判。我們在車載算力上有更加長期的規劃，但現在不方便透露。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：請問未來理想汽車把自動駕駛能力推升的過程中對於算力儲備和卡的規劃是怎樣的？是否能夠介紹一下從規則算法時代到模仿學習階段，再到強化學習階段，在這個三個階段期間，理想汽車的算力增長節奏是怎樣的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;算力增長過程與技術方案相關。在規則算法時代，訓練的卡只是用於訓練 BEV 模型和感知模型，相對數量較少，但在端到端時代，模型訓練需要大量算力及訓練卡，我們的訓練卡從不到 1EFLOPS 增長到去年的 10EFLOPS，增長了 10 倍左右。我們認為訓練算力是一方面，同時要增加推理算力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：智能駕駛存在一個「不可能三角」，也就是效率、舒適和安全三個目標之間是互相制約的，目前階段可能難以同時實現。請問理想汽車的 VLA 目前在當前階段最先優化的指標是哪一個？剛剛提及到 MPI，是否可以理解為目前理想汽車最終的指標是提升安全性以有效減少接管？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;MPI 是我們衡量的指標之一，還有一個指標是 MPA，也就是指發生事故的里程，現在是 300 萬公里左右。理想車主的人駕數據是 60 萬公里左右出一次事故，而在使用輔助駕駛功能的情況下是 350 到 400 萬公里發生一次事故。這個里程數據我們還會持續提升，我們的目標是將 MPA 能提升到人類駕駛的 10 倍，也就是比人駕安全 10 倍，我們希望在輔助駕駛功能下能夠做到 600 萬公里才出一次事故，但這必須等到 VLA 模型提升之後才能做到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對 MPI，我們也做過分析，可能一些安全風險問題會導致接管，但有時候舒適度不好也會導致接管，比如急剎、重剎等，因為並不一定每次都會遇到安全風險，但是如果駕駛舒適度不好，用户依然不想用輔助駕駛功能。因為 MPA 可以衡量安全性，在 MPI 方面，除了安全性之外，我們重點提升了行車舒適度，如果體驗了理想 i8 的輔助駕駛功能，會體驗到舒適度比之前的版本有很大提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;效率是排在安全和舒適之後的，比如走錯路，雖然效率有所損失，但我們不會通過一些危險的動作立刻糾正，還是要在安全和舒適的基礎上去追求效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：剛提到今年實車測試是 2 萬公里，請問大幅減少實車測試的依據是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;我們認為實車測試有很多問題，成本是其中一方面，最主要的是我們在測試驗證一些場景時不可能完全復現發生問題時的場景。同時，實車測試的效率太低了，在實車測試過程中要開過去之後再複測回來，我們現在的仿真效果完全可以媲美實車測試，現在的超級版本和理想 i8 的 VLA 版本中 90% 以上的測試都是仿真測試。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從去年端到端版本我們就已經開始進行仿真測試的驗證，目前我們認為它的可靠性和有效性都很高，所以我們以此替代了實車測試。但仍有一些測試是無法替代的，比如硬件耐久測試，但和性能相關的測試我們基本上會使用仿真測試替代，效果也非常好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：通常的做法是保持實測測試規模，大幅增加仿真測試數量，從理想汽車的實際反饋看，仿真測試的效果是比實車測試好很多對嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;是的。仿真測試效果好，成本低，為什麼不用仿真測試呢？我們保留實車測試是為了一些必要內容，任何技術的提升一定伴隨着研發流程的變革，工業時代來臨後，刀耕火種的流程被機械化替代；信息時代後，網絡替代了大量工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在自動駕駛時代也是一樣，端到端時代來臨後，我們進入了使用 AI 技術做自動駕駛的方式，從僱傭大量工程師、算法測試人員，到數據驅動，通過數據流程、數據平台和算法迭代提升自動駕駛能力。而進入了 VLA 大模型時代，測試效率是提升能力的核心因素，如果要快速迭代，一定要把在流程中影響快速迭代的因素迭代掉，如果這其中仍有大量的實車和人工介入，速度是會降低的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;並不是我們一定要替代實車測試，而是這項技術，這個方案本身就要求要使用仿真測試，如果不這樣做，並不是在做強化學習，並不是在做 VLA 模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：剛剛分享了端到端的瓶頸和一些無法解決的問題，VLA 是當時唯一考慮的路線嗎？還是有其它的選擇？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;我們並沒有很糾結方案。因為我們一直保持着對前沿算法的預言和探索，做端到端的時候我們也在考慮下一代人工智能技術，當時業內最有前途的就是 VLA 技術方案，但並不是隻是用於自動駕駛，它是具身智能領域的技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們認為它也是未來機器人領域的通用技術框架，其實自動駕駛也是一種機器人，是自主行駛的機器人，如果未來我們希望做其它機器人，也都可以基於類似的 VLA 框架，所以我們經過了長時間的調研和探索，制定了 VLA 的技術方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：剛郎博提到如果量化精度高的話，可以在 Thor 芯片上實現翻倍的算力，為什麼理想汽車能夠最大限度壓榨芯片的能力？基於這個能力，理想汽車是否還會自研智駕芯片？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;我們從去年開始用 Orin 芯片做大模型部署，當時英偉達覺得這是不可能的，但我們認為這是必須要要做的，和英偉達做了非常詳細的剖析和拆解，我們的工程團隊、部署團隊做了非常多的工作，包括我們魔改 CUDA 的底層，重寫 PTX 底層指令，才能實現現在的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽車自動駕駛團隊的工程部署能力是一以貫之的，從早期在地平線 J3 部署高速 NOA，到在 Orin 芯片上部署大模型，再到現在在 Thor 芯片上部署 VLA 高頻快速的大模型。這些都是有工程積累和工程實踐的，很多技巧和分析方法，以及基礎設施的工具鏈都繼承下來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這其中很關鍵的一點是我們打磨細節的能力，芯片能否被壓榨最主要的事做底層分析，解決瓶頸熱點。剛剛郎博分享了很多我們解決的問題，大家會發現 VLA 從最初推理一幀需要 500-600 毫秒到最後實現 10Hz，提升了近 10 倍的效率，這其中有非常多的細節都是我們在遇到問題後拆解當前芯片適配的算法，調整算子，讓算子和芯片目前的能力更匹配。大家會常用的推理模型會用 FP16，我們把它降到 FP8，性能做了非常的提升，同時 FP4 也是英偉達在最新的 Blackwell 架構中非常推崇的，我們會進一步把芯片算力壓榨出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;自研芯片的核心原因是作為一個專用芯片能夠針對自己的算法進行特定地優化處理，性價比和效率都會很高。現在我們依然使用 Thor 芯片是因為英偉達對一些新的算子支持是比較好的，算力也比較充足，在整體 VLA 迭代過程中依然有變化的可能性，所以我們依然在用 Thor 芯片。如果未來算法鎖定，為了更好的效率和成本，大家都會考慮自研芯片的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：您剛才講到從規則到端到端+VLM 是比較大的技術路線革新，但 VLA 其實沒有顛覆端到端+VLM，所以是否可以理解成 VLA 是偏向於工程能力的創新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;VLA 不只是工程方面的創新，大家如果關注具身智能，會發現這波浪潮伴隨着大模型對物理世界的應用，這本質就是提出了一個 VLA 算法，我們的 VLA 模型就是想把具身智能的思想和路徑引用在自動駕駛領域。我們是最早提出，也是最早開始實踐的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA 也是一種端到端，因為端到端的本質是場景輸入，軌跡輸出，VLA 也是如此，但算法的創新是多了思考。端到端可以理解為 VA，沒有 Language，Language 對應的是思考和理解，我們在 VLA 中加入了這一部分，把機器人的範式統一，讓自動駕駛也能成為機器人的一類，這是算法創新，不只是工程創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但對於自動駕駛而言，很大的挑戰是必須要有工程創新。因為 VLA 是一個大模型，大模型部署在邊緣端算力上是非常具有挑戰的。很多團隊並不是認為 VLA 不好，而是因為 VLA 部署有困難，把它真正落地是非常具有挑戰性的事情，尤其是在邊緣端芯片算力不夠的情況下是不可能完成的，所以我們是在大算力芯片上才能部署。所以這不僅僅是工程創新，但的確需要工程部署大範圍優化才能實現。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：VLA 大模型在車端部署的時候是否會有一些輕量化的版本，比如模型裁剪或蒸餾版本？如何在推理效率和模型之間做好平衡？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;在部署時的效率和蒸餾上我們做了非常多平衡。我們的基座模型是自研的 8x0.4B 的 MOE 模型，這是業界沒有的，我們在深入分析英偉達芯片後，發現這個架構非常適合它，推理速度快的同時模型容量大，能夠同時容納不同場景、不同能力的大模型，這是我們在架構上的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，我們是大模型蒸餾出來的，我們最早訓練了一個 32B 的雲端大模型，它容納了海量的知識和駕駛能力，我們把它做出的思考和推理流程蒸餾到 3.2B 的 MoE 模型上，配合 Vision 和 Action，使用了 Diffusion。我們用這樣的方法做了非常多的優化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從細節上來看，我們也針對 Diffusion 做了工程優化，並不是直接使用標準 Diffusion，而是進行了推理的壓縮，可以理解為一種蒸餾。以前 Diffusion 可能要推理 10 步驟，我們使用了 flow matching 流匹配只需要推理 2 步就可以了，這方面的壓縮也是導致我們真正能夠部署 VLA 的本質原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：我們在測試時看到了，可以對 VLA 説前進 10 米。您也提到了這個概念，大模型在訓練數據中是沒有學習過這麼具體的概念的，理想汽車是如何發現\瞭解背後機制的？另外，人類是否能信任大模型做出的判斷？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;首先，我們不會單純地讓模型學習向前走 10m、12m 這樣生硬的數據，但是在海量的通識數據中，有很多對物理空間的理解。比如前方白車距離多少米，前方路沿和我有多少距離，而且現在大模型也已經加入很多物理空間的知識，包括現在的 ChatGPT、千問都具備這樣的能力，把這些能力在大模型裏學習之後，我們只需要在 action 中把它體現出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛剛分享了五步訓練法，第一步就是加入通識能力和物理世界的知識，在第二步時相對進行一些微調，將這樣的能力和 action 結合，就能夠實現，這是端到端的學習思路就能做到的。其實有一些背後的機制和現在的大模型是非常一致。當我們把海量數據餵給它以後，這些數據具備組合泛化能力，並不是教什麼學什麼，當量級達到一定規模時，會湧現出一些能力，包括行為，並不是説必須 11m、12m、13m，分別教才行。它懂了數字，懂了米數，當你在給它一個新的東西，它就存在一種組合泛化的機制。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是大模型理論研究非常多的，但目前這樣的機制是可以在各個領域進行泛化應用的。所以我們很多能力和知識就是各個學科交叉的融合，我們也非常關注現在大模型的進展，隨時可以向自動駕駛上遷移。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：大語言模型可能缺乏長期記憶能力和長期規劃，在剛剛的 VLA 測試中會看到一些在某條路上開多少速度的能力，在這方面理想汽車做了怎樣的改進？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;大家可以發現，近一年，大模型和 Agent 的發展是非常快的。大模型用到了很多 tools 能力，包括 RAG 能力，剛剛看到的記憶就是 RAG 能力。當我們發出指令之後可以外掛在 RAG 中，當下次到這裏的時候可以很容易調度它，它能夠記得之前到這個地方的時候發出過這樣的指令，就能夠加到 prompt 中。我們會進行 prompt 的微調，本質是把這些知識放入 VLA 輸入中，大模型會具備這樣的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當我們把大模型系統看做一個 Agent，本質是它是一個以大模型為中心構建的系統，這其中有 tools，RAG 外掛系統來增強它的記憶和規劃能力，讓他形成一個真正的完整的智能體，我們做了很多工作才實現了這樣的功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：郎博提到物理世界中實車測試是無法 100% 復現場景的，在仿真測試過程中是怎樣做到 100% 復原的？為什麼理想汽車可以做到？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;湛逸飛：&lt;/strong&gt;我們在 2024 年還是進行了 150 多萬公里的實車測試。實際上我們在 2024 年就已經具備了世界模型仿真能力，我們在用這 150 多萬公里的實車測試來驗證仿真環境的可靠性。事實上，最初世界模型仿真復現率或真實性是存在問題的，但我們通過與實車測試數據對比，在過去一年裏針對仿真測試中的漏洞或缺陷進行了大量工程和算法優化，讓仿真一致性達到了非常高的程度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然並沒有達到 100%，但準確率也可以在 99.9% 以上。舉一個簡單的例子，在仿真環境中最開始紅綠燈的變化在 200 米外是看不清楚的，於是我們針對紅綠燈的視野模型仿真進行了大量的優化，包括對 30°相機分辨率的提升。我們用過去一年的時間將仿真系統的可靠性提升到了很好的程度，才會放心地去使用這套系統。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：近期理想汽車發佈了 OTA7.5 版本，這次的重磅升級是超級對齊監督模型的發佈，這對 VLA 實現人類老司機體驗的作用和意義是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;OTA7.5 版本的超級對齊做了兩件事，第一，對數據配比進行調整，使得模型訓練的數據質量和數據覆蓋提升；第二，增加了後處理能力，比如法律法規類的規則，強制讓模型輸出符合法規或合規的規定，讓它更加符合人類駕駛習慣要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA 很重要的意義是為我們提供了很多評測場景，剛剛提到我們在過去一年的迭代過程中積累了大量用於仿真評測的場景，現在的 VLA 模型仿真得分已經超越 OTA7.5 版本的得分，我們把 OTA7.5 版本超級對齊的一些場景用 VLA 的模型再去跑一遍，看它在這個場景裏的通過率和得分率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超級對齊裏也用了很多仿真測試，在超級對齊之前我們還沒有特別大量地使用仿真環境進行測試，在超級對齊中我們可以達到單天峯值 30 萬公里的仿真里程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，它對 VLA 的意義就是它為 VLA 積攢了很多評測場景和數據，假設其他團隊在做 VLA 模型，單純評測就是一項挑戰，需要積累很多的場景。我們在 VLA 模型中能夠快速迭代的原因是 VLA 評測就像之前的實車評測一樣，在實車評測時大家都有自己的方式和場景，我們的 VLA 仿真評測已經在超級對齊裏做好了基礎，現在已經有超過 40 多萬個場景評測了，我們還會持續補充，超級對齊對 VLA 的意義最重要的就是在評測方面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：郎博提到 VLA 要成為「更好的家庭司機」，那在駕駛風格或「司機性格」的個性化定製方面，未來是否會有更多可能性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;我們也在考慮給不同的車、不同的使用者跟你相類似的駕駛風格的體驗，不會所有車都是一套駕駛風格，因為強化學習是有這個能力來支撐它這個車越開越像你的風格或體驗，之前端到端可能還不具備這樣的能力。不是設定的你自己的路線、你自己駕駛的風格會越開越像你的，我們也在考慮端上的強化訓練。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：在 Thor 的 FP8 格式下實現 1000TOPS 算力，而行業普遍採用 FP16 處理算子。如何做到將精度從 FP16 降至 FP8 時保持模型精度（不掉點）？向 FP4 演進時需突破哪些關鍵技術？Blackwell 已支持 FP4 原生硬件，但 INT4 如何處理？Orin-X 等平台缺乏 FP4 原生支持，如何平衡硬件兼容性與計算效率？FP4 實現 2000TOPS 等效算力後，能否支撐類人感知的幀率（如 3FPS）？ 關鍵瓶頸會出現在哪裏？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;我先解釋一下，我們把數值精度，首先從 FP16 或者 FP32、FP8 和 INT8 這樣去縮減的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先這是業界比較共識的一個問題，在大模型領域，大家對數值精度的要求會降低，這也是為什麼到 LLM 領域，大家看到 DeepSeek 開始推它的 FP8，為什麼以前不行？也是因為模型參數規模過大，對它的容錯變低了，它通過更多的層，更多的數據容量，把之前的異常值降的越來越少，這是大模型一個特性，這也是為什麼到 VLM、VLA 領域以後，大家會逐漸往低精度，更精細的計算密集型的算子上去靠近，這是很大一個變化。如果我們還用原來的方法，那是不太行的，它會要很高的 FP32、FP16 這樣的數值精度，那到 VLM 才能做這樣的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個，量化訓練。傳統的訓練一般都會拿 FP32 去做訓練，所以拿出來的參數就是 FP32 的數值精度。那我們有一個訓練過程叫 QAT，就是在訓練過程中，我把參數就把它變成 INT8 或 FP8，這樣的過程中，我們在模型只能用數據精度去做模型訓練迭代，這樣我們拿出來的模型就能適配模型的推理精度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往企業是很難做好的，是因為這個訓練過程中會非常不穩定，這裏面會有大量的訓練框架優化，訓練策略的優化才能做。可能我先拿 FP32 把模型訓的收斂了，我再拿一個 QAT 的方式，訓練成 FP8 這樣的小數值精度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個很重要的，我們還是做了大量的數據清洗。以往出現這種數據噪點還是因為有髒數據，這也是為什麼剛剛説我們還是在 1000 萬上面做，但是我們這裏面做了大量的數據清洗、數據儲備工作，把不好的數據去掉，這樣才能讓訓練變得穩定、變得收斂，這也是目前像大語言模型大家常規的迭代方向，把數據精度做的越來越精細，把數據清洗的越來越乾淨，它訓練也會越來越收斂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一個方向是會往 FP8、INT8 方面做。另一個，FP4，這也是像英偉達他們這些最先進的芯片提出來的，我們能不能把算力再降 1 倍，原來是要 8 個字節才能算一個點，我們變成 4 個。這裏面很重要一點，模型的數值參數範圍一定要夠小，我們訓練要更加穩定，每一次數據用量對待你的模型訓練迭代都是有更高的要求，目前看我們是有機會做到這裏的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果你想做 FP4，所以你要在訓練上花更多精力，做更多的數據迭代、數據清洗，才能往這方面做。目前我們也在做這樣的嘗試，很快就可以在把 Thor 的芯片壓榨出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到 Orin，由於硬件限制，確實沒辦法做 FP8 這樣的計算，但是它有 INT8。所以我們在 Orin 上，現在也是用了 INT4 的量化，再加 FP16 和 INT8 的混合精度推理，逐漸把大模型在 Orin 上部署。再往後走，由於硬件的限制，我們不能在做更多的精度壓縮。但是我們會同樣把 VLA 這樣的模型體驗放在 Orin 和 Thor 上同平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：到 2000TOPS 之後，幀率能不能跑到 30 幀去？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;目前來看我們在絕大部分場景 10Hz，特別是城市，10Hz 是夠用的。如果我們算力能用 FP4，那肯定是能 double20Hz，是可以做到。但是需不需要跑到 30，這個我們得看情況，可能有人説特斯拉跑到 30，我們瞭解到它也並不是完整的 30Hz，它也有一些其他的方法做這樣的東西。那我們還是把反應速度和體檢做上來，並不是追求一個簡單的數字。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：VLA 我們更多在做大腦的事情，但看感知的問題可能也不一定完全解決了，包括懂車帝這次測試可能也顯示出有些問題。想問一下我們在做 VLA 過程中，在感知方面還做了哪些工作，以及再往後走還有什麼可以做的更好？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;還是要繼續提升技術能力，我們現在這邊正好有一個專門的技術能力提升的專項，就是要提升感知，在 VLA 中，我們現在對感知有一個比較大的升級，能看得更遠、更精細，比較典型的兩個例子是我們動態物體從原來 150 擴到了 200 米純視覺的範圍，OCC 通用物體檢測從原來的 80 擴到了 125，這都是目前在 VLA 上做的更多技術能力提升，包括數據、包括推理性能的提升才能做到，目前我們確實會在基礎能力上做更多提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：理想是國內 VLA 模型最早落地的車企，肯定也是摸着石頭過河，在研發 VLA 過程中哪方面挑戰是最大的，或者花費時間最長？在摸着石頭過河肯定有很多流程或什麼被驗證是錯的，就踩過哪些坑？從端到端切換到 VLA 的時候，可能不僅僅是技術路線的切換，可能整個組織架構也需要調整，理想在研發 VLA 組織架構進行了怎樣的調整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;去年端到端需要一個數據驅動流程，我們之前做得很好，到今年一定要做強化學習的流程，就必須要快速驗證我們世界模型的可靠性、有效性，也需要快速搭建我們高效仿真環境。我們今年很多推理卡也需要大量的去購買、去部署等等，我覺得研發挑戰最大的除了技術本身之外，是伴隨技術迭代的研發流程改革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;端到端去年是 180 個人，今年 VLA 稍微多一點，200 多個人，其實並不是弄幾千人去做，我覺得不需要，我覺得做得最好的是特斯拉，永遠都是那一兩百人，做的還都挺好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：後續還有很多國內友商也在跟進 VLA，理想在整個研發過程中，踩過最大的坑能給大家介紹一下嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;我在之前很多會上或對外的演講上也都提到過，你想做好人工智能必須做好你的算法、數據和算力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們第一個要突破的是數據問題，如果沒有數據，其實你的算力、算法再好也訓不出來，企業不可能空轉，你必須有很好的數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們一直認知還是比較好的，小坑肯定有，比如算力儲備的多少，交付快點慢點等，小的工程細節、優化，肯定各家都會遇到，我覺得遇到小坑其實沒有問題，但不要遇到大的判斷失誤，我覺得我們運氣還是可以的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;我補充一下，可能也不叫坑，是個經驗，還是要相信 AI 的力量，就是要相信 Scaling Law。可以看到開始郎博 KN 裏面有一個，我們之前是相信 data Scaling Law，其實我們看到了很好的效果，其實下一步就是現在的 test times Scaling Law。當我們能給更多的數據、更大的訓練時長，它總能出更好的效果，我覺得這就是一個需要堅信的或者 AI 界現在叫「the bitter lesson，苦澀的教訓」，我們要堅信這個地方。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：問題一：在 VLA 的訓練中，在語言模型上是怎麼避免大模型由於跟人類理解不同從而產生的反常識或者反人類習慣的生成指令，我們是如何解決的？在後續的強化訓練中，理想用一組 24 的案例去證明，那我們是以什麼樣的標準決定這個 case 是訓練 OK 的？VLA 在理想 i8 上首發，同時也是 i8 的核心賣點之一，如果您作為智駕的締造者，您是怎麼去看待用什麼樣更好的方式，去跟司機溝通，相互信任的感情也好，或者吸引顧客願意購買，去展示我們 VLA 的功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;詹錕：&lt;/strong&gt;首先以現在的技術而言大模型已經有了一些初步的共識方法和思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，我們需要對不好的數據做精細的清洗，清洗的越多，質量就越好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，生成數據。之前會有很多大語言模型會有幻覺，本質上因為「大模型」對這個東西是不理解的或者沒見過的，在它這個領域之外回答問題。所以我們需要構建很多數據，甚至生成數據，去讓它把這個領域理解到位，能把所有的知識能夠知道，甚至知道它什麼不知道，這是它很重要的一個能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過這兩個思路，其實大幅能降低語言模型的幻覺能力，甚至反常識的東西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，超級對齊，讓它去更做到符合人類價值觀，比如剛剛那個例子，不能跨對向車道，就是類似的思路，這是第一個問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;湛逸飛：&lt;/strong&gt;首先只有完整的走過這種閉環仿真的整個流程玩家才能真正的去做強化訓練。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為我們是在閉環仿真這個系統搭建起來的過程中積累了一套非常完整對車輛行為判斷的一套系統，這套系統甚至還用了剛才提到的這些雲端的 32B 模型，不僅是蒸餾完以後給車端用，在雲端用這些大的模型去做推理、判斷這個車在仿真環境裏的行為是否正確，同時我們從很多的維度，包括「安全、舒適、合規、效率」等，對車輛的行為做一個評價，總體來給出一個打分，我們也叫 reward，目的是告訴他這個車在仿真環境裏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：提問一個關於數據的問題，在仿真加進來並且它發揮的作用越來越大之後，理想是怎麼定義所謂的優質數據或者什麼是不好的數據，是不是説對模型迭代有促進作用的數據就叫優質數據，但這個定義可能又太寬泛，理想有沒有一些可以量化的衡量標準。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;湛逸飛：&lt;/strong&gt;我們需要的數據用一個詞總結叫「老司機數據」。在訓練過程中，對數據的篩選。從去年端到端開始一直到現在，我們在雲端有很多程序，甚至是雲端的大模型，對這些數據進行檢查，來檢查他們是否符合我們所定義的「老司機」的標準。比如他在正常行駛的時候，不可以不居中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;舉一個例子，望京地區有一些右轉車道上有違停車道，我們到底需不需要這個車輛可以壓着實線繞行過去，如果不壓着實線繞行過去，你在望京地區可能就沒法完成右轉。所以我們對這些數據的理解，是花費了很大的功夫，在這個基礎上做了很多清洗，總量還是 1000 萬，但實際上這裏面是在進行不斷替換的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郎鹹朋：&lt;/strong&gt;我們有實驗模型之後，像 corner case 場景以及一些困難場景的數據，我們會通過生成數據來提供。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛才你説是不是能提升性能數據就是好數據，你剛才問了這樣一個觀點。從某種意義上説是，但是在端到端的時候就是這樣的。但是在端到端的時候，我們的數據更多是用來訓練端上的模型，但是到了強化學習之後，數據其實更大的作用是來訓世界模型，讓世界模型變的更加符合真實世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們更多的訓練數據是來自於生成數據的。因為我覺得量上來説，或者類別來説，已經足夠了。但是在細分的類別上，還是需要更多的用生成數據來補充我們的訓練。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;各家做的也都不太一樣，5 年前確實理想作為一個追隨者進入了自研的自動駕駛賽道，但我們對自動駕駛的思考並不是從 2020 年開始的，我們剛進理想的時候，當時李想面試的時候跟我聊，説你覺得最重要的是什麼，比如想在自動駕駛做成功或者做到第一？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我説現在來看就是數據，雖然説別的都很重要，但數據必須要提前開始準備，我們是從理想 ONE 開始做數據閉環的一些工作，當然那時候數據還比較少。給大家公佈一個數字，其實 2021 年大家也覺得我們做的挺快的，雖然一些地平線芯片的加持，有一些可能當時做的 ADAS 也不是特別難，但有工作量很大，那時候我們訓模型的數據並不是買了個數據什麼的，而是在 2020 年我們通過第一個完整的交付年，累計了 1500 萬左右的有效回傳數據，我們確實做了很多數據標註，樣本是從這積累出來的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從那開始慢慢往後做，這 5 年做下來，從去年端到端開始，業界或我們的競爭對手真正把理想自動駕駛當回事了，但他們為時已晚，因為這些能力建設不是一天兩天就能完全建立起來或者達到我們效果的，今年開始做 VLA，我們是第一個提出並馬上是第一個交付的，很多人還在嘴上説，還在用端到端的方式去做 VLA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛才我畫了一個圖想表達一個觀點如果還是沿着端到端思路去做所謂 VLA 的話，你的速度一定會變慢，不管是 1000 萬，還是 2000 萬，哪怕是 1 個億的 Clips，首先你要訓 1 億個 Clips 需要多大的訓練算力，模型得搞到多少先不説。另外，你的迭代速度會變慢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果你沒有很好世界模型、仿真環境，這個世界模型不是部署在車端的，是在雲端的，雲端的世界模型真的是幫助我們算法訓練的，模擬了一個真實的物理世界，我們現在是場景的生成，在結尾處我們給它秀了一段 1 公里×1 公里的完整的區域仿真，如果再做的完善一點，我們最終的目標是讓我們算法在模擬世界裏跑極品飛車，像《SimCity》，是模擬的一個城市環境。我們希望在我們生存的世界裏是一個完整的 Agent，是智能體，有車來撞它時它會躲，有什麼人走過來它會讓什麼的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我剛才秀了一段我們 3D 資產，就是每一個裏面的交通參與者，我們是精緻到我都有他的 3D 模型，並且賦予他 Agent 的智能體，所以他在我的環境裏不管是靜態的東西，還是動態的東西是一個完整的、真實的物理世界的「純仿真、純模擬」，如果達到這種程度，我把我的車，我把我的算法在這裏面，就相當於他在這個環境下跑一天等於你在真實世界裏跑好幾年的訓練速度，那時候會非常快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，我覺得 VLA 現在可能看起來很慢，就像去年端到端一樣，其實端到端已經非常快了，從 2021 年我們走到端到端走了 3 年多時間，其實還是站在巨人的肩膀上，如果再往前走，整個行業如果從規則算法走到端到端的話，我可以説走了 10 年左右，但是從端到端開始迭代會非常快，因為那時候整個工程、整個數據都會成熟起來，到 VLA，我認為也是這樣一個速度，大家可能現在感覺 VLA 還沒有什麼感覺，就是做了一個比端到端稍微好一點的一個感受。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但一年之後你看到一個 1000MPI 的產品放在你面前的時候，相信大家都會覺得自動駕駛真的開來了。我相信在這裏面真正有技術、真正有能力、真正有責任心的企業一定會率先跑出來，我相信理想肯定是這裏面第一個會走出來的。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「伯克利四子」罕見同台，我們整理了 WAIC 最豪華具身論壇</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397047067773315?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 12:50:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜富充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年世界人工智能大會（WAIC）期間最「耀眼」的具身智能論壇，莫過於上海期智研究院舉辦的「��工智能交叉科學論壇」的主題活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這場論壇難得聚齊了當下國內具身智能領域的「伯克利四子」——吳翼、高陽、許華哲和陳建宇，這四位學者均畢業自加州大學伯克利分校，目前都從事具身機器人相關工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中陳建宇創立了星動紀元，高陽為千尋智能聯合創始人、許華哲為星海圖聯合創始人。吳翼則任螞蟻集團強化學習實驗室首席科學家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（點擊「&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3369771506779912"&gt;星動紀元&lt;/a&gt;」、「&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3229580146195587"&gt;千尋智能&lt;/a&gt;」，可查看我們之前的報道。）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這四位的罕見同台，分享內容自然離不開具身智能領域幾大核心問題：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具身智能的瓶頸——「獲取數據」，這個難題怎麼解？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從簡單任務（拿、放），到複雜任務（收拾屋子），機器人從大腦到本體該如何提升？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;已經形成共識的「VLA 算法」，裏面又有哪些非共識的方法論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了創業者/大廠科學家的身份以外，吳翼、高陽、許華哲和陳建宇四位均擔任上海期智研究院 PI（Principal Investigator，首席研究員）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;姚期智為圖靈獎得主、清華大學交叉信息研究院院長。2005 年，姚期智創立「清華學堂計算機科學實驗班」（姚班），以培養世界頂尖的計算機科學人才著名。上海期智研究院於 2020 年成立，姚期智擔任院長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_5ef93f4d2d2e4d06a47f228af2aa6cc0@6227116_oswg110251oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上海期智研究院院長、清華大學交叉信息研究院院長姚期智致辭；圖片：上海期智研究院&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下觀點來自陳建宇、高陽、吳翼、許華哲在「人工智能交叉科學論壇」的發言，由《智能湧現》總結、整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;陳建宇：獲取質量最好的數據，需要具身智能學習人類&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;暢想中會迎來一個與機器人有關的未來世界，我覺得達到這一願景會有三個階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一個階段，機器人將進入我們的生產力系統，生產手機、汽車等現在生活中所需物品。這個可能貢獻超過目前一半的 GDP。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二階段，機器人會成為最大的終端，也能夠自己製造自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三階段，機器人可以幫助人類去拓展能力邊界，比如馬斯克説的火星移民。在長遠的未來，機器人甚至能佈滿整個宇宙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要實現這樣的結果，我認為最短的路徑是直接去學習人類的經驗和數據，畢竟人類是現在世界上唯一的通用智能體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能的瓶頸，主要在於如何使數據和模型更高效。構建人形機器人，可以更方便機器人從人類的學習範式裏學習。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_2880ece1d471418fa49f72ee9295ea1b@6227116_oswg120596oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;陳建宇和他分享的「具身智能數據金字塔」 ；圖片：上海期智研究院&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能有一個數據金字塔模型，顯示了具身智能訓練數據的來源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金字塔的塔尖是遙操作採集的數據，數據量大概在 1 萬小時以內。但是我們訓練語言模型的數據，如果換算成小時的話，大概是 10 的九次方小時，所以僅使用遙操作收集數據達不到具身智能需要的數據量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而真正訓練具身智能的數據量比語言模型所需數據量還要大一些，所以我們必須要用到人類行為的數據，這就是具身智能訓練數據金字塔中間的一層。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們可以通過 VR 眼鏡、智能眼鏡等終端採集到人類第一視角的數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金字塔的最底端是我們稱為「一切發生在人類世界」的數據，也就是互聯網上的廣泛數據，比如視頻網站。目前統計出 Youtube 上所有視頻時長大概是 10 的十一次方小時。這類數據是現成的，而且非常非常多樣化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;確實，在很多情況下我們可以用仿真，但仿真有一個致命問題，就是仿真裏面沒有人類這樣的具身智能體去產生數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾乎所有的智能代碼和行為數據都是由人類去產生的，而如果仿真能構建出這樣一個智能體的話，實際上我們已經把這個「真」做出來了。所以這是一個雞生蛋、蛋生雞的問題。仿真基本上只能構建比較 Passive 的物理交互數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以要構建人形機器人，直接去對標人類機體性能。比如星動紀元最新發布的星動 L7，高度為 1.7 米，接近人類身高，同時它也有類人的胳膊、腰、頭部以及腿部，能更好收集人類的多樣性數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人會關心雙足機器人的成本是不是會更高，我認為不用特別擔心這個問題。因為對通用機器人來説，降低價格最重要的因素在於規模化，而不是僅僅降低它的自由度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通用人形機器人應用場景更多，隨着規模起量，成本也將大幅下降；但專用或簡易形態的機器人，由於可擴展的場景有限，所以也會限制規模化，所以成本的下降反而有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來，説説模型如何構建。當前主流的 VLA（Vision-Language-Action，視覺語言動作模型）模型會存在一些問題，因為本質上來説它是在做純粹的克隆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;問題一是模型只能從大量人類行為數據裏克隆，缺乏舉一反三能力；這也造成了第二個問題，機器人很難超越人類表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以具身智能要參考人類的學習方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一就是，建模整個世界，先形成物理世界的認知，類似我們説的「世界模型」。就像我們開車到十字路口會減速，即使沒有經過大量的數據教學，人類也知道要防止撞到路口突然衝出來的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二點就是，向人類學「強化學習」。比如學乒乓球，教練手把手教學是一個「模仿學習」的範式。但是這還不足以讓人學會這麼高難度的技巧，所以需要在自己訓練中根據擊球情況調整姿勢，達到想要的效果，這就是「強化學習」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們的方法是，把 VLM 擅長的理解和世界模型擅長的生成進行結合，做成統一的模型，放到具身智能上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是我們做的融合世界模型的第一個探索 PID 模型，同一個模型不光做預測，同時也是做行為的生成。要找到相應的工具，最接近的工具就是類似 sora 基於 diffusion 視頻生成的模型，因為它能生成非常細緻的物理世界的行為環境動作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於 Diffusion Policy，我們也有工具去很好地生成模型的行為。這樣一來，具身智能就可以對視覺、以及其他模態做出預測。接下來我們提出了「Video Addiction Policy」，進一步擴大了我們的數據，運用大量的互聯網和視頻數據進行預訓練，使得泛化性得到進一步提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，我們希望能真正把模型技術、數據通過我們不同形態的機器人，應用到現實生活中。通過一系列技術，機器人可以做出高動態全身運動，例如跳舞；除此之外可以完成操作，比如物流分揀&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;高陽：讓機器人的思考融合「快與慢」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_f9f6281905e1465caf90768071019f2e@6227116_oswg125070oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;千尋智能聯合創始人高陽；圖片：上海期智研究院&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ChatGPT 等模型取得今天的成功是基於擁有海量數據，但目前機器人的數據是非常匱乏的。當前公開最大的數據集，也才有不到 100 萬條軌跡。相對互聯網上文本、圖文數據，相差好幾個量級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;核心的問題是，我們到底該如何解決具身智能中的數據瓶頸，我認為最重要的方式就是「數據金字塔」。就是説我們要利用不同質量、不同來源的數據，把數據量去堆上去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛才陳建宇老師也提到了具身智能數據金字塔。我將具身智能數據分為上中下三層，下層是海量的互聯網視頻；中間層是人類操作數據；最上層是強化學習數據，也就是讓機器人在會某個技能之後，與環境進行進一步交互來修正它的能力使成功率達到 99% 以上，所使用的數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我今天想説的是，在具身智能的金字塔再往後一步，就是硬件的感知層面和獲取數據後的模型結構方面再做提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從感知層面而言，現在 VLA 只有視覺，但是對人類來説觸覺是一個非常重要的模態，比如插 U 盤的動作，人並不一定需要眼睛盯着 USB 口。但如果機器人要盯着才能完成這個工作，姿勢會非常奇怪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在提出的「TactileVLA」概念，就是在 VLA 基礎上加上觸覺。再舉一個例子，比如機器人擦黑板，一遍沒擦乾淨，它會用 VLM 嘗試思考，是不是因為黑板上的字跡特別頑固，要再用更大力氣再擦一遍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過帶觸覺輸入，帶觸覺輸出，以及帶觸覺反饋的過程，就可以把觸覺非常好的融合到 VLA 的模型裏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有了觸覺，讓具身智能去拿不同的物體，可以通過預訓練知識讓它拿得更好。比如説拿水果和拿鐵塊的力不一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就可以結合觸覺具有摩擦力等功能對擦黑板工作進行更準確判斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在通過數字金字塔獲取到豐富數據量之後，還需要一個好的數據結構，讓機器人從目前的數據裏面學到正確知識。就像大語言模型有 Transformer 架構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當我們想讓機器人做伏特加調酒的時候，面對面前巨多的瓶瓶罐罐，具身智能要把動作分解成若干可以去執行的原子動作。但如果只用 VLA 做反思性思考，或者我們常説的 System1 思考模式（一種大腦處理信息做決策的方式，更偏直覺、速度快）成功率會非常低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們提出了 OneTwoVLA，是一種把 System1 和 System2（大腦的系統性思考，速度更慢），做結合的模型。這個模型在接到任務之後會自主判斷，當前的任務是需要進行分析還是隻完成當前的動作路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體而言，比如一個涮火鍋機器人機器人面前有很多食材。你讓它涮牛肉，它就涮牛肉；你讓它涮蔬菜，它會發現面前有很多種類蔬菜，於是停下來問用户涮哪一種。通過這個模型，可以把任務在結構的層面上進行分解，達到更好的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;吳翼：具身智能未來不只有一個智能體，而是 Multi-Agent&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_813e119b11db48fd9dda2901123448c6@6227116_oswg127735oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;螞蟻集團強化學習實驗室首席科學家吳翼；圖片：上海期智研究院&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的終極目標是要讓機器人走進千家萬户，做很複雜的任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是即使我們實現了當前所有的技術，可能還是未必達到這個願景。那這個過程中我們是不是漏掉了什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2022 年 ChatGPT 開始，當時大模型可以基於人類指令，被動回答問題；到 2025 年退出 Agent 智能體，可以回答非常複雜的、宏觀且抽象的問題，主動做很多工作。三年間，大語言模型的發展非常迅速。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;機器人領域，我想也會有這樣一個過程。比如有一天我告訴「它把屋子進行打掃」這樣一個抽象的任務，它會自己調用工具完成。所以這就是一個具身智能體（Embodied Agent），像 Agent 一樣工作，但有物理的身體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們也可以從 Agent 的構建上，去尋找具身智能體的啓發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個 AGI 智能體需要有三個能力：規劃、記憶調整、使用工具。我們希望具身智能體也有這樣的三種能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Agent 是 Function Call（工具調用）智能體，同理，具身智能體也可以調用不同的 Function。具體而言，具身智能體會先做邏輯推理，然後寫代碼，然後具身智能體會做代碼執行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們可以想象家裏有一條四足機器狗，現在想讓它關燈，但是它的高度距離開關有一定差距，需要踩着一個箱子，完成這個動作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在和物理世界交互時機器狗發現，踩着一開始的箱子仍然達不到燈開關的高度，那從這個出錯的地方往後的代碼都沒有用了。大模型會從這裏開始重新思考，寫一段新代碼去換一個高度合適的箱子，然後機器狗去執行新的代碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個過程中，有一個軟件智能體在執行，還有一個硬件和現實世界做交互。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總結一下，就像大模型可以從 ChatGPT 可以進化成 Agent，希望具身智能也可以從機器人進化成具身智能體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再往後展望一下，我們希望未來不只是一個具身智能體，而是很多具身智能體交互，也就是所説的 Multi-agent 的概念。比如一個機器狗足球隊，多個機器狗一起踢球，會有競爭和合作；人和機器狗之間也可以有類似的人機交互。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後對未來做一個展望，我覺得未來世界會是一個具身智能體的世界，有很多聰明機器人，做很複雜的任務；人也可以和機器狗交互，牽機器狗着上街。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後推薦一下我的 AReaL 開源項目，希望通過這個開源框架幫助大家做更好的智能體。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;許華哲：多的數據不好，好的數據不多，但不能「放棄治療」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_501fe0e7d8384c6fbafffc6881adc7e4@6227116_oswg122805oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;星海圖聯合創始人許華哲；圖片：上海期智研究院&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個機器人，從它看一張圖，做一件事開始，最後它的行為形成了規模定律。這中間有怎樣的故事線呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我和一些觀點傾向認為，具身智能在小規模數據的情況下，是一場背誦的遊戲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如模型看到一個圖片，是桌面上有多個工具，它可以背下來這幾個工具的使用方法、在不同方向放置的情況下如何進行最好的拿取。但很顯然，這樣的模型是很難有好的泛化性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，真正的挑戰，如果這個圖片裏的空間非常巨大，模型就不能靠純背誦做好工作。這就產生了對泛化和規模化的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以還是要有足夠多的訓練數據，覆蓋範圍足夠廣，這樣機器在非常大量的數據中可以學到一些本質的東西。比如説在世界各地的人都能看到不同的物體從高處落下，最後總結出了本質「牛頓定律」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是現在採集數據的技術路線或多或少都有一定的問題。我個人懷疑，現在的數據採集永遠都到不了我們想要的規模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前我們有人類數據，也有仿真數據，他們雖然很便宜、也可以大量提供，但是如果數據裏是一些與現實世界有衝突的內容，那就未必能學到本質的東西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如何把有偏移的「牛頓定律」挪回正確「牛頓定律」的位置，這是一個未解之謎。這也是為什麼具身智能現在不能像大模型一樣立刻很好地幹活，簡而言之問題就是數據不夠好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多的數據不好，好的數據不多。但不能「放棄治療」，我有一個解決方法。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_a62290ad285d45ebb66bb7245ee5fcdd@6227116_oswg107628oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;許華哲提出的具身智能數據 Scaling 座標包括橫軸 Path Sampling，和縱軸 World Sampling，單邊提升也可以對 Scaling 形成促進；圖片：作者拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就是我們在談具身智能數據 Scaling 的時候，有橫軸、縱軸兩個座標可以影響它，一個叫 World Sampling，另一個叫 Path Sampling。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;舉一個例子，就像是讓具身智能學習倒水這個動作，World Sampling 是它在不同的「世界」裏倒水的案例。比如在辦公室倒水、在家裏倒水、在酒吧倒水；而 Path Sampling 是説先不用管它的位置，可以在家裏這一個場景用不同動作路徑實現倒水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在我的組裏也在沿着 Coodinate（座標）這一方向去做研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我的非常粗糙的猜想是，具身智能很難在這個座標裏，沿着一個理想的上升斜線往右上角行進。因為它需要的數據量太大，而我們現在拿不到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們或許可以先沿着其中一個軸做得好一些，再沿着另一個軸做突破。而不是一開始就在 World Sampling 這條軸上採集很多很多數據，這樣所需要覆蓋的空間就會太大了，工作量也會太大。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前華米高管創業，給寵物項圈加上 AI，已完成 Pre‑A 輪融資 | 湧現 NewThings</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401143348889733?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 12:00:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;如何使人類更瞭解自己的寵物？AI 或許是一種解決方法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;SATELLAI 星聯未來（以下簡稱「星聯未來」）是一家總部位於深圳的出海公司，主要業務是為寵物研發智能項圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星聯未來首款 AI 寵物智能項圈於今年春天推出，上線不到三個月，已實現數百萬美元銷售額。在剛剛結束的亞馬遜會員日，該產品還取得了該品類新品第一名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能湧現》獲悉，星聯未來近日完成 Pre‑A 輪融資，本輪金額數千萬人民幣，由零一創投（01VC）領投，老股東零以創投、麟閣創投持續加註。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 12 月，星聯未來完成千萬元天使輪融資，由未來光錐前沿科技基金、零以創投領投，麟閣創投跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_adf065387b2b4f78b39c18169b7ba496@6227116_oswg109702oswg1200oswg675_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，在 AI 技術取得突破之前，市面上就已出現多個寵物的智能項圈品牌。北美市場知名品牌包括 SpotOn、Halo 等，該類產品功能多數圍繞定位及健康監控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星聯未來推出的首款智能項圈兼容上述基礎功能，並在硬件、軟件、AI 算法層面等方面進行升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，星聯未來功能主要圍繞三點展開：寵物狗的安全與找回、日常訓練管理、AI 健康分析預測。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;定位管理方面，智能項圈具有軌跡追蹤功能，同時寵物主人可以自定義設置數千個大小能自由調節的虛擬圍欄，來劃定安全區域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該系統不依賴傳統的地面埋線及物理束縛方式，而使用基於位置的警報和 AI 訓練強化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當寵物跑出安全範圍，將發出震動、主人喚回語音等反饋，引導經過訓練的寵物回到安全的虛擬圍欄範圍內。同時，主人能夠實時收到寵物的逃逸信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該功能符合美國等在大空間養狗的家庭需求。目前北美總共有 9000 萬隻寵物狗，每年的丟失率高達 10%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;健康管理方面，項圈可以實時監控寵物的活動、睡眠等情況，還對急性異常進行預警。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;軟件層面的優化，也將星聯未來寵物項圈的續航時間提升至 5 天以上，同類產品續航時間多在 1 天左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今後，基於大量數據的採集和 AI、硬件能力的升級，星聯未來還計劃提供全鏈路的寵物智能管理，包括 AI 教練、個性化定製課程，及膳食建議等健康指導等功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過捕捉寵物的叫聲、姿勢表達、運動量等數據，AI 能夠幫助主人分析寵物的行為趨勢，也能在主人不在場的時候及時通知寵物的緊急情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着科技發展，寵物智能設備將形成生態，項圈在未來也可能成為該生態的入口，與餵食器等產品聯動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 項圈項圈收集的數據還可能和保險、醫療⽤品協同，促進寵物服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，北美知名寵物保險公司 Fetch Pet Insurance 也宣佈與星聯未來建立戰略合作伙伴關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙方可結合數據進行服務開發和算法，為保險公司優化寵物保費測算算法提供可能；也有可能通過聯合開發數據，打通從寵物硬件到保險投保到寵物醫療到寵物食品和藥品的鏈路。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_f6c301f55aad46acbf1cfc9cafdcadbf@6227116_oswg94964oswg1200oswg675_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，全球寵物行業增長迅猛，其中，美國市場擁有 1.64 億隻貓和狗。但相比上游的食品、營養品，和下游的醫療保險、日用品零售，智能寵物設備的集中度仍然較低，硬件品牌仍然存在較大空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於創始團隊的背景，星聯未來從成立之初就確定了寵物穿戴和出海兩大方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星聯未來團隊由硬件行業出海老兵組成，前華米科技海外業務副總裁毛漢勇、華米科技研發副總裁顧巖合創立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;兩位創始人均擁有豐富的智能硬件行業經驗和全球視野，涉及各類智能可穿戴產品、自有 OS 系統、健康雲服務、全球首個運動 AI Coach 助手等，曾參與兩億台級人類可穿戴的工程與商業化 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，聚焦智能項圈，可以在避開大廠的競爭的情況下，將團隊在人類可穿戴賽道積累的方法論系統遷移到寵物這一相對小眾的場景。團隊此前經驗積累具體包括，低功耗系統設計、射頻/天線⼯程、傳感融合算法、固件—雲協同、量產良率與品控等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_0a5f29a826184ea0b60de900dc2cdadc@6227116_oswg220813oswg1200oswg675_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星聯未來產品目前主要出海美國，這是因為目的地有更成熟的寵物付費習慣，公司計劃接下來將向歐洲地區銷售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;價格方面，星聯未來的產品也存在差異化。目前，美國市場智能項圈分為「功能較好但貴」和「白牌、功能簡單，但便宜」兩種定位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國高端智能項圈代表品牌 SpotOn、Halo 售價分別在在 999 美元和 599 美元起；白牌智能項圈約在百美元級別。依託於中國的供應鏈，星聯未來的功能接近前者，但亞馬遜官方定價相對較低，為 499.99 美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業模式方面，星聯未來採取「硬件+訂閲」。智能項圈監控寵物信息，用户通過付費軟件訂閲接收，這也組成了公司的另一部分收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;訂閲功能收取每月 9.99 美元訂閲費，這和北美頭部智能項圈品牌 Halo 的訂閲價一致。也與 Tractive 月訂閲費為 5 至 13 歐元（約等於 6 至 15 美元）相近。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能項圈行業的歐洲頭部玩家 Tractive 此前公佈，其訂閲服務的 ARR 已突破約 1.05 億美元。這也側面驗證「硬件入口+訂閲」模式的可行性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，星聯未來剛剛完成的新一輪融資，將被用於寵物定位項圈與衞星一體追蹤器的持續迭代與量產、海外渠道拓展，以及圍繞位置、行為、健康數據的服務化建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;CEO 毛漢勇提及，融資也將有利於下半年旺季銷售的備貨準備。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>安全合規出海，加速業務增長| 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401085402466441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 11:45:30  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心秘書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會將於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 -&amp;nbsp;技術&amp;nbsp;-&amp;nbsp;生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當日，TrustDecision 跨境負責人 Celia 帶來「&lt;strong&gt;安全合規出海，加速業務增長&lt;/strong&gt;」的主題分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為演講內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Celia：謝謝主持人，謝謝 36 氪的邀請。我是來自 TrustDecision 的跨境業務負責人 Celia。我今天給大家分享的主題是《安全合規出海，促進業務增長》。我看到之前普華永道老師講合規和風險，我今天的主題更聚焦電商，尤其是做獨立站，或者在一些建站平台有建獨立站的電商的出海客户如何面對風險以及如何應對。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單介紹一下 TrustDecision。TrustDecision 是專業的全球風險決策智能服務提供商，憑藉過硬的交易反欺詐、信貸合規以及軟件和 SaaS 產品，現在已經服務了超過 1000 多家客户。TrustDecision 總部在新加坡，現在在印尼、菲律賓、馬來、阿聯酋等其他國家和地區已經設立了當地辦事處，有我們當地的運營人員。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3917,2631" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_ea2045b6a970421a9802e0c8b4a8b093@5895246_oswg2215943oswg3917oswg2631_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説到線上業務，因為我們是做出海業務，做電商繞不開支付的風險。從一些支付的數據來看，我們可以看到這是 MRC 今年發佈的報告。報告顯示，從支付方式來講，海外用户的支付跟咱們國內的用户支付，我相信大家如果做出海業務肯定有所瞭解。咱們在國內更多是掃碼，無論是微信還是支付寶，在海外更多用的是信用卡、銀行轉賬或者當地錢包的支付。所以這種風險跟國內的支付寶和微信支付相比，其實風險是完全不一樣的，而且風險比我們在微信、支付寶支付風險高很多。從數據來看，從一方支付到卡測試以及代下單的情況，從最新的報告來看趨勢有所下降，但下降是基於前兩年的一方支付的快速增長，今年反而有所下降。但這是基於報告的調研來做的數據分析，基於調研採訪者、受訪者的數據顯示：98% 的企業都遭受過欺詐風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而這些風險又來自於哪些國家、地區和類型？我們看右邊的數據。不同國家和地區的風險還是不一樣的。比如我們在北美地區最大的風險來自於線上實時支付的欺詐風險；歐洲是釣魚的風險，亞太或者是拉丁美洲是政策濫用或者退款風險更高。從其他的數據表現來看，一些中小企業尤其是在實時支付，因為他們中小企業剛去出去或者剛做信用卡收單線上業務的時候，他對風險把控可能不是那麼好，所以反而容易遭遇黑產的攻擊，支付的欺詐風險更高。但對於大的企業，因為他們的品牌效應在那裏擺着，大家都知道這些品牌，所以反而也成為黑產攻擊的對象。所以從欺詐趨勢來講有這些數據表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了欺詐數據，我們再看看監管。我們做的海外業務尤其是跨境出海的線上支付業務不僅僅是從支付的欺詐損失上有損失，其實各個支付的監管機構，無論是收單、髮卡行甚至卡組織，都會對我們的線上業務的表現有監控。尤其今年開始 VISA 出了一個 VAMP 的政策，對我們整個線上欺詐風險，甚至整個拒付的風險都做了政策收緊。原來更多把這些風險把控在商户端，今年這次的政策變化反而是從收單行或者是銀行端，要求對商户進行更加嚴格的把控。所以從指標來講，我們看到數據是收緊的。從類型來看，原來把欺詐和 total 的這種 dispute 分別來看，今年今後要統一來看，這個對商户來講是風險，或者觸碰到他們紅線的概率就有可能更大一些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛才説到我們會有欺詐的損失，我們還會受到一些監管機構的處罰或者監管，為什麼會有線上欺詐的問題？我們可以看看，尤其是右邊這幾個圖，其實這都是黑產作弊的工具。我們在國內的時候有可能感受最深，為什麼 618 或者大促的時候，我們搶不到紅包或者緊俏的商品，為什麼黑產就能搶到？一些演唱會的門票，為什麼黃牛能搶到，我們搶不到？就是因為他們有自動化的工具，這些工具比我們人一個個去點的效率高得多。而且他們形成了自己的工作室，哪塊業務的利潤最高，黑產就會把這些工作室租用給哪塊業務去應用。比如今年有幾場演唱會特別火，我們這些黑產一窩蜂去到演唱會上。或者哪個電商的產品，無論是國內外，賣得特別火的話，反而是黃牛追蹤的熱點。支付欺詐也是一樣，支付欺詐在整個鏈路上會從卡信息的泄露，再到買賣，再到卡測試，最後去應用變現，而這些黑產作弊反而給我們的商家帶來了風險，這些損失都要由出海商家或者是電商平台來承擔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尤其是我們現在剛一做出海的企業做線上業務，我們要進行最基本的風險管理。但是這些風險管理的話，有些老闆意識稍微薄弱一些的，對風控會有天然的牴觸，認為風控是成本中心。無論是要做一些技術手段，還是我要採購一些數據，或者是用人工來看，無論怎麼樣都是成本。還有人會認為風控是對我的業務進行了阻攔，我好不容易投流廣告拉來了用户，你一風控，block 掉了，或者是這筆交易退款了，我前期的努力全都沒有了。但實際情況是不是這樣？其實好的風控反而會促進業務的增長。首先你的風控是幹什麼？風控就是要幫助企業降低欺詐風險，減少資損，所以這個肯定是要幫助企業獲利的；再有，好的風控能夠帶來好的客户、好的客户體驗，以及上下游供應商或者你的合作伙伴認為咱們有一個很好的風險管理措施，也會給你帶來更多的生意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些概念比較寬泛，我舉兩個例子，給大家看一下風控怎麼能夠幫助企業做降本增效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是一個電商平台，當時他們出海全球業務的過程中，因為他要拓展海外業務，勢必就要有更多的買家能夠投流獲得買家，然後讓買家在平台註冊、購買、交易支付。做了很多營銷活動、投了很多營銷費用，這種營銷的玩法也是五花八門。原來咱們無論在 618、雙 11，或者國內電商的營銷活動的玩法，其實是五花八門的。在海外來講，感覺還不是那麼花哨，有可能老外的計算沒有咱們這麼靈活。或者沒有他們這麼多玩法，比如電商平台新註冊領紅包。我們這個客户在新人註冊、裂變拉新甚至老用户的留存，還是做了一系列的營銷動作，但會發現一個問題：這些營銷費用投出去之後，都被黑產薅了羊毛。就是我每天投入營銷費用，但帶來不了真正的客户轉化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個時候怎麼辦？我們就要從用户畫像給他做定位。比如我這個營銷活動只是在北美地區投放，你別的地區的用户就不能薅這個羊毛；還有一個，我們通過終端設備來做風險的判斷。什麼叫終端設備？我們剛才看黑產作弊工具的時候，我們發現黑產會在手機裏面安裝很多作弊軟件，這個時候他一個手機偽裝成很多用户，或者偽裝各種身份，繞過我們的風險監控。所以我們就要從終端的風險來給它做判斷；再有一個，這些機器人的操作行為跟我們正常用户的操作行為不一樣，且關聯賬户的活動行為模式也有根本上的區別，所以我們根據各種維度的判斷，結合用户行為和設備環境，來識別異常交易與虛假註冊等行為。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們可以看到，在一個短週期內，平均一個欺詐團隊可以衍生出 30 倍的欺詐賬號。可以看到周邊的地圖，越大的圈，欺詐的團夥就越大。所以我們通過好風控，幫助企業在做營銷活動的時候能更好獲客、更好做轉化。這是一個營銷的案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;支付的案例。我估計我們在做線上業務的過程當中尤其是做海外業務，很多是通過郵箱政策。這跟國內不一樣，國內拿手機號註冊接收驗證碼就可以了，但是郵箱註冊在海外非常普遍。這個客户是出海中東的一家跨境電商，當時剛一做就發現有大量的虛假郵箱，這個郵箱長得都差不多。這些黑產註冊用户以後，他在用被盜的信用卡買賣，買完了以後在這些平台上操作，就會造成大量的真正的持卡人發起拒付。為什麼我説咱們的海外買家跟國內用户不一樣？海外買家付完款以後，180 天左右的時間都可以把錢撤回去。所以他用假卡付完款以後，就把這些錢撤走，給這些平台造成大量的損失。這個時候我們風控上場了，我們通過用户行為的分析、支付鏈路的優化，以及結合卡組織的 3DS 驗證，我們最後的風控效果從最初的欺詐比例 0.8% 降低到 0.2%。同時，支付成功率從原來 87% 上升到 95%。我們也可以算一下，比如咱們用自己平台的 GMV 來算，如果你通過支付成功率提升 1% 能帶來多少 GMV 的收入，這個通過 ROI 是可以算出來的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過這兩個案例，我們就可以看到如果現在出海企業遇到了一系列的風險，我們該怎麼辦？第一個就是 Gap 掃描，就是風險排查。以我們現在的行業最佳風險，我們判斷現在都有哪些風險、有哪些漏洞可以儘快彌補；再一個，通過程序化、標準化的內部系統建設、文檔生成以及運營政策的處理，不斷優化平台整體的管理風險措施；最後，在企業內部形成風險管理的企業文化，讓風險管理都當成企業的紅線，無論是前台還是中後台都有一個意識的話，整個風險管理就建立起來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説到風控，我們到底應該怎麼做？我們依據不同的企業在不同發展階段，我們把這個風控叫作樂高式的管理。我們不要等到風險發生以後，事後進行處理，因為這個時候風險已經發生了，所以我們儘量做實時風險管控。所以實時的決策以及準實時的回撈風險，是幫助企業及時止損的最好助手。最後要結合企業的運營，運營要及時把這些風險加入黑名單，防止它再次來，再做一些預警，這樣的話整體風險管理就建立起來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天的分享就到這裏，如果大家在出海過程當中遇到賬號營銷的風險，歡迎大家與我們聯繫，我們可以做一對一的診斷，看企業現在需要的功能或者產品，去解決企業遇到的出海支付和營銷的風險問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;謝謝大家！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「具身智能: 從科學走向產業的探索與創新」論壇舉行，國創中心深化人工智能科技金融合作</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407926179401089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:42:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3148,2098" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_9ecf74885506474487a0c6ada5e113f2@405798_oswg2503902oswg3148oswg2098_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片由長三角國家技術創新中心提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 28 日，&lt;/strong&gt;由長三角國家技術創新中心攜手哈爾濱工業大學計算學部、人工智能研究院及上海張江（集團）有限公司聯合主辦，長三角國創中心重大項目公司——上海具識智能科技有限公司承辦的&lt;strong&gt;世界人工智能大會生態論壇——「具身智能：從科學走向產業的探索與創新」論壇在上海世博中心舉行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3101,2067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_349b56b9caf44d839a4276068be1b9b1@405798_oswg3558461oswg3101oswg2067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片由長三角國家技術創新中心提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能作為全球科技競爭的前沿領域，正突破傳統人工智能的虛擬邊界，賦予 AI 在真實物理世界中「感知環境、執行任務」的能力。其產業化應用不僅能顯著提升生產效率、改善生活品質，更是推動傳統產業轉型升級、培育新質生產力的關鍵力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本論壇聚焦大模型與智能體的深度融合機制以及機器人操作系統和本體技術的創新演進，匯聚深耕基礎理論的學術專家和推動技術落地的產業領袖，旨在&lt;strong&gt;探討具身智能如何從實驗室研究轉化為實際生產力，推動其從技術驗證階段邁向規模化應用，並展望未來發展趨勢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長三角國家技術創新中心主任劉慶、哈爾濱工業大學人工智能研究院院長劉劼、上海張江集團有限公司副總經理王蕾在大會致辭。中國工程院外籍院士、德國國家工程院院士張建偉作「主旨演講。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;加大加快佈局人工智能產業&amp;nbsp;攜手探索 AI 專項基金模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;會上，長三角國創中心與風險投資機構——戈壁創投簽訂戰略合作協議，將攜手探索「人工智能專項基金」（以下簡稱「基金」）模式，標誌着長三角國創中心在人工智能領域的戰略佈局持續深化，AI 類項目的落地效能得到進一步提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙方將聚焦人工智能核心技術突破與垂直場景落地兩大核心方向，建立&amp;nbsp;「技術壁壘&amp;nbsp;+&amp;nbsp;商業化潛力」 雙重評估體系，計劃在未來 3 年內合作投資 15~20 個高潛力項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過本次合作，長三角國創中心搭建起對人工智能項目的全鏈條、靈活高效的資金支持體系：對早期概念驗證項目，提供首筆不超過 200 萬元的資金支持；通過概念驗證的項目，採用 「撥投結合」 模式提供千萬級人民幣的資金支持，助力從&amp;nbsp;1&amp;nbsp;到&amp;nbsp;10&amp;nbsp;的技術轉化；當項目進入商業化推廣階段，再通過「基金投資」 方式推動從&amp;nbsp;10&amp;nbsp;到&amp;nbsp;100&amp;nbsp;的規模擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過市場化的專業運營，構建「資金&amp;nbsp;+&amp;nbsp;場景&amp;nbsp;+&amp;nbsp;產業資源」 的組合支持，放大財政資金的槓桿效能，吸引更多社會資本共同參與人工智能生態的構建。依託長三角國創中心聯動龍頭企業成立的「人工智能+」產業創新聯合體，確保合作支持項目與產業需求精準對接。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;全國首個「具身智能操作系統」應用成果發佈&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;由長三角國創中心支持的重大項目公司——上海具識智能科技有限公司，在大會上隆重發布了自主研發的&amp;nbsp;InsightOS&amp;nbsp;通用具身智能操作系統。&lt;strong&gt;這一突破性成果標誌着我國在機器人操作系統領域實現了從「跟跑」到「自研主導」的關鍵跨越，為構建自主可控的機器人產業生態奠定了堅實基礎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈爾濱工業大學教授、上海具識智能科技有限公司董事長李治軍&lt;/strong&gt;在發佈會上表示：「機器人作為未來數字社會的核心終端設備，其操作系統與芯片同等重要。目前全球機器人系統中超過 90% 依賴國外平台，存在數據安全與技術封鎖的隱患。我們打造&amp;nbsp;InsightOS，不僅旨在破解‘缺芯少魂’的關鍵瓶頸，更致力於構建貫通基礎研究、技術攻關與產業落地的完整創新鏈條。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;頂尖學者及產業領袖&amp;nbsp;共議具身智能現實、發展與治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在主旨演講環節，&lt;strong&gt;中國工程院外籍院士、德國國家工程院院士張建偉&lt;/strong&gt;分享了&lt;strong&gt;「多模態具身智能在可持續農業中的應用」&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;哈爾濱工業大學（深圳）陳科海教授&lt;/strong&gt;分享了大模型、智能體、AI 安全等關鍵技術研究進展；&lt;strong&gt;倫敦大學學院汪軍教授&lt;/strong&gt;分享了「Agentic LLMs」——一種利用大型語言模型&amp;nbsp;(LLM)&amp;nbsp;通過交互、推理和決策自主執行任務的系統，他指出端側大模型加強化學習是具身智能的關鍵，需為智能體構建新的學習理論；&lt;strong&gt;德克薩斯大學奧斯汀分校 Stamoulis Dimitrios 教授&lt;/strong&gt;解析了大模型與智能體前沿技術；&lt;strong&gt;樂聚機器人董事長冷曉琨、上海人形機器人創新中心副總經理劉宇飛&lt;/strong&gt;等產業代表解碼了技術商業化路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;論壇的高峯對話環節由長三角國家技術創新中心信息技術首席專家劉國權主持，&lt;strong&gt;李治軍、劉劼、Stamoulis Dimitrios、冷曉琨、荷蘭 AI 安全與安保實驗室團隊負責人兼主管 Meindert Kamphuis、長三角國家技術創新中心智慧農業機器人研究所所長吳昊、北京通用人工智能研究院副院長董樂&lt;/strong&gt;等，以&lt;strong&gt;「具身智能的全球協作與生態共建」&lt;/strong&gt;為主題，探討算法研發到場景落地的全鏈條瓶頸與政策支持方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘉賓們普遍認為，中國、美國和歐洲在具身智能的研究方向、驅動模式、監管政策上存在區域差異，而全球協同創新需以信任為基礎分享創新與風險、加強跨區域合作。Meindert Kamphuis&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;聚焦人工智能監管體系，表示即將實施的《歐盟人工智能法案》是首部橫向監管人工智能的法律，認為監管並非阻礙創新，而是通過明確規則引導創新者在商業價值領域競爭，避免市場無序競爭。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>至格科技半年內再獲億元級融資，為清華孵化的 AR 眼鏡光學廠商｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407297031720329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:10:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，AR 眼鏡光學廠商至格科技於近期再次完成億元級融資，這是其 2025 年完成的第二輪億元級融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪融資由銀潤資本領投，老股東方廣資本超額追投，久德投資、人才科創基金、易景科技跟投。資金將主要用於產能提升、團隊擴充和產品研發迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技成立於 2019 年，是一家專注於 AR 衍射光波導、衍射光柵和微納光學領域的高新技術企業和專精特新企業，公司由清華大學精密儀器系光柵與測量實驗室孵化而來，核心團隊包括長江學者、國家傑青、國家萬人、清華博士以及前上市公司高管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波導是一項用於 AR/AI 眼鏡中的光學方案，因其具有輕薄、高透光率、可規模化量產等優勢，被認為是目前 AR 光學方案中最具有潛力的方案。近兩年發佈的 AR 眼鏡新品中，有一半以上已採用衍射光波導技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着近些年來 AI 大模型能力的提升，AI 眼鏡的發展大幅加速，Meta、三星、蘋果、亞馬遜、小米、華為、阿里、字節跳動等大廠都參與到對 AI 眼鏡的研發中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國際數據公司 IDC 數據顯示，2025 年全球智能眼鏡出貨量預計達 1280 萬台，同比增長 26%，中國市場將突破 275 萬台，同比增長 107%，躍居全球第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能眼鏡行業發展迅速之際，以至格科技為代表的光波導廠商，相當於下游品牌客户的「彈藥提供者」，其已經服務多家消費電子和互聯網大廠以及 AR 眼鏡獨角獸公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內衍射光波導實現量產開始於 2021 年，而至格科技已建成國內首條衍射光波導全自動批量生產線，月產能��達 10 萬片，且已實現單月 2 萬片的量產出貨，產能和出貨量均處於行業領先地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技自主掌握「光柵設計、光柵母版加工、納米壓印生產」三大核心技術，打造了 IDM 模式（指具備從設計到製造全鏈條能力的一種運營模式）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技 CEO 孟祥峯表示，AR 眼鏡是個對鏡片定製化要求極高的行業，很難用單個光學產品服務全部客户，不同的客户對波導鏡片的顯示性能和外觀都有自己的要求。而 IDM 模式能夠在實現客户定製化產品設計的同時，更快的迭代技術、實現產品量產，靈活性和自由度更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波導是項相當前沿且新興的光學技術，近些年在顯示效果、佩戴體驗等方面提升的同時，在實際應用中也面臨着彩虹紋（衍射分光造成的視覺污染）、漏光（佩戴眼鏡時對麪人會看到顯示內容，存在泄漏隱私的風險）等問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技過去也在同客户的合作中，意識到提升 AR/AI 眼鏡的佩戴體驗十分重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們做了重要的戰略決策，力爭讓光波導鏡片更接近於普通眼鏡鏡片的佩戴體驗。只有讓消費者更舒適的使用 AR 眼鏡，才更有可能推廣相關技術。」孟祥峯告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，針對彩虹紋這一影響 AR 眼鏡用户體驗的核心問題，至格科技開發了「無彩虹紋」專利技術。通過獨特的光學設計，引導彩虹紋向特定角度發散，避免其進入人眼，可保證用户在 95% 的場景下感受不到彩虹紋。同時，為提高 AR 眼鏡的透光率，至格科技採用複雜的光學設計和工藝手段，其波導鏡片綜合透光率超 98%，非光柵區域透光率達 99% 以上，與高端眼鏡鏡片水平相當。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技還擁有漸變光柵專利技術，提升了顯示均勻性和外觀美觀度。同時，其通過獨特的波導光學架構設計，有效改善了漏光問題。另外，其波導鏡片極致輕薄，重量不到 4g，純波導片厚度僅 0.4mm，疊加蓋板後厚度控制在 0.65mm 以內，極大提升了佩戴舒適性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，由於 AR 眼鏡需要在户外場景下使用並「對抗」陽光等高亮度場景，AR 眼鏡的入眼亮度也是衡量產品性能的重要指標。為此，至格科技通過技術改善不斷提升波導片的光效，其量產產品光效達 1000nits/lm，處於行業領先水平，光效的提升意味着更高的入眼亮度和更低的系統功耗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在孟祥峯看來，只有不斷提升光波導鏡片的顯示效果和佩戴體驗，讓光波導鏡片更像普通眼鏡鏡片，才能讓消費者實現全天候佩戴，並進一步推廣智能眼鏡的普及，從而推動整個 AR/AI 眼鏡產業鏈的發展。「要讓 AI 眼鏡變得越來越好用，行業才會吸引更多的上下游企業和各種資源進入，我們才有機會進一步實現技術迭代，最終實現 AR 眼鏡帶來的元宇宙和空間計算的未來。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>太力科技：董事長提議實施 2025 年度中期分紅</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408228998483587?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:49:49  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，太力科技公告，收到公司控股股東、實際控制人、董事長兼總經理石正兵出具的《關於提議廣東太力科技集團股份有限公司實施 2025 年度中期分紅的函》，董事長建議以實施權益分派股權登記日登記的公司股份總數為基數，向全體股東每 10 股派發現金紅利不低於 2.5 元（含税），不送紅股，不以資本公積金轉增股本。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>德國拜雅 AVENTHO 100 獲 QQ 音樂「臻品音質認證」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408227294269065?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:48:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，德國百年聲學品牌 beyerdynamic（拜雅）旗下貼耳式藍牙無線降噪耳機 AVENTHO 100 正式通過 QQ 音樂「臻品音質認證」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海洗霸：擬與有研稀土合資設立控股子公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408219524484739?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:40:11  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海洗霸公告，為推動硫化鋰業務的發展，公司擬與有研稀土新材料股份有限公司合資設立一家有限公司，新設子公司註冊資本為 2 億元，其中公司以貨幣和非貨幣資產出資，認繳出資額為 1.65 億元，佔註冊資本的 82.5%，有研稀土以貨幣出資，認繳出資額為 3500 萬元，佔註冊資本的 17.5%。新設子公司經營範圍包括新材料技術研發、電子專用材料製造等。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「中灣國際」聯合領投圓幣科技 4000 萬美元 A2 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408215081700996?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:35:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，「中灣國際」近日宣佈，作為聯合領投方，與眾安國際（ZAGlobal）、璀璨投資（BrightVenture）、HivemindCapital 等現有及新晉投資者共同完成對圓幣科技集團 RDTechnologies（以下簡稱「圓幣科技」）4000 萬美元 A2 輪融資。其他參與本輪融資的機構還包括紅杉中國（HSG）、恆久數字資本（EternalDigital）、君實投資及國泰君安國際私募股權基金等。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鑫宏業：正聚焦人形機器人線纜技術研發與產品迭代</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408213400063623?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:33:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，鑫宏業 8 月 4 日在互動平台上表示，目前公司正聚焦人形機器人線纜的技術研發與產品迭代，針對機器人關節運動、信號傳輸、耐彎折等核心需求持續投入，相關技術方案已完成多輪驗證，產品性能逐步優化，整體研發工作按計劃穩步推進。目前行業內已有多家企業積極佈局該領域，共同推動技術創新與產業成熟。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>騰訊混元開源多個小尺寸模型，支持端側部署</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408202668232065?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:23:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 4 日，騰訊混元宣佈開源四款小尺寸模型，參數分別為 0.5B、1.8B、4B、7B，消費級顯卡即可運行，適用於筆記本電腦、手機、智能座艙、智能家居等低功耗場景，且支持垂直領域低成本微調。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>安踏回應收購鋭步</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408200036175238?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:20:21  +0800</pubDate>
      <description>近期有市場傳言稱，安踏體育即將完成收購美國運動鞋品牌 Reebok 鋭步。安踏體育企業傳播部門就此消息表示：「我們不對市場傳聞發表評論。我們建議以公司官方發佈的信息為準。」（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小馬智行啓動上海浦東自動駕駛出行服務</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408194430569861?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:14:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，小馬智行今日宣佈，作為首批獲得上海新一批智能網聯示範運營牌照的企業，聯合錦江出租率先在浦東金橋和花木地區推出了面向公眾常態化運營的 Robotaxi 服務。每週一至週五早 7:30 至晚 9:30，市民通過「小馬智行」手機 App 或小程序，均可呼叫 Robotaxi 作為出行交通工具。運營線路覆蓋浦東新區人民政府、啦啦寶都購物中心、世紀公園、浦東足球場地鐵站等核心商圈、地標場所及熱門地鐵站。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>LG 化學將在韓國建設首個加氫植物油工廠</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408183201779073?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:03:14  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日消息，韓國 LG 化學旗下子公司 LG-Eni Biorefining 宣佈將在韓國瑞山市建設加氫植物油（HVO）工廠。LG 化學表示，這將是韓國首座 HVO 工廠，預計 2027 年建成，年產能達 30 萬噸。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體收漲，半導體板塊走強</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408181152714369?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:01:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.66%，深成指漲 0.46%，創業板指漲 0.5%；半導體、汽車零部件、貴金屬板塊領漲，東芯股份、日盈電子漲停，赤峯黃金漲超 7%，紫金礦業漲超 3%；教育、零售、多元金融板塊走弱，競業達、九鼎投資跌超 2%，跨境通跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士 7 月 CPI 同比增長 0.2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408155776994950?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:35:20  +0800</pubDate>
      <description>瑞士 7 月 CPI 同比增長 0.2%，預期 0.10%；7 月 CPI 環比持平，預期下降 0.2%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>農業農村部：今日全國農產品批發市場豬肉平均價格為 20.33 元/公斤，比上週五下降 1.3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408154627591559?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:34:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據農業農村部監測，8 月 4 日「農產品批發價格 200 指數」為 113.50，比上週五上升 0.41 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 113.61，比上週五上升 0.47 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 20.33 元/公斤，比上週五下降 1.3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>私募股權公司 CD&amp;R 宣佈將出售 Motor Fuel Group 少數股權</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408151761849988?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:31:15  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日，私募股權公司 CD&amp;R 發表聲明稱，將向出售其所持有的 Motor Fuel Group（MFG）的少數股權，此次交易的買方包括阿波羅管理基金及部分現有有限合夥人在內的機構投資者團體。CD&amp;R 表示，交易將通過新設特殊目的載體（SPV）籌集約 5 億英鎊結構化股權融資。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股再現「神預言」？黑芝麻回應：對傳言並不清楚</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408146935139973?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:26:20  +0800</pubDate>
      <description>黑芝麻發佈公告稱，公司控股股東正在籌劃涉及其所持有公司股份轉讓事宜，該事項可能導致公司控制權發生變更。公司股票自 2025 年 8 月 4 日開市起停牌，預計停牌時間不超過 2 個交易日。值得注意的是，社交平台上，曾有網友在 7 月 3 日發文稱，「黑芝麻將在 8 月 12 號要啓動重組了，你們還賣」。針對這一「預言」，黑芝麻工作人員表示，公司證券部也是上週五下午收盤後才接到相關信息，對於上述傳言並不清楚。（21 財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>優必選在衢州成立子公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408141008752004?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:20:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，優必選（衢州）科技有限公司成立，法定代表人為郝寶玉，註冊資本 3000 萬元人民幣，經營範圍包括智能機器人的研發、人工智能理論與算法軟件開發、人工智能行業應用系統集成服務、人工智能應用軟件開發等。股東信息顯示，該公司由深圳市優必選科技股份有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三大指數全線翻紅</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408132196420998?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:11:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，三大指數全線翻紅，滬指上漲 0.42%，深證成指上漲 0.11%，創業板指上漲 0.06%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>消息稱三星電機將為特斯拉機器人供應攝像頭模塊</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408115397741956?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 13:54:15  +0800</pubDate>
      <description>市場消息：三星電機將為特斯拉機器人供應攝像頭模塊。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>和睦家與阿里達摩院達成戰略合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408109887770244?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 13:48:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 3 日，由中國人工智能產業發展聯盟（AIIA）醫學人工智能委員會主辦的「AI 驅動的疾病預防創新與衞生經濟學價值」主題論壇在北京召開。會上，北京和睦家醫院與阿里巴巴達摩院達成戰略合作，雙方將基於達摩院研發的「一掃多查」醫療 AI 技術共同探索麪向廣泛人羣的多病種 AI 篩查服務。雙方此次合作將重點推動基於「平掃 CT+AI」的消化腫瘤與慢性病篩查。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南向資金淨賣出額達 120 億港元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408105263156864?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 13:43:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，南向資金淨賣出額達 120 億港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大禹節水：相關資產能否實現 RWA 上鍊仍存較大不確定性</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3408101895015811?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 13:40:31  +0800</pubDate>
      <description>大禹節水 8 月 2 日在 RWA 時代高端農產品創新研討會上表示，公司充分認識到 RWA 是農業水利資產與數字金融相結合的重要嘗試，將為行業的發展提供新型金融助力，將積極研究推動相關業務進程。目前，該事項尚處於籌劃階段，公司相關資產能否成功實現 RWA 上鍊仍存在較大不確定性，具體進展情況以公司公告為準。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
