<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | 中證 A500 哪家強？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3024250718905859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:15:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>9 月 23 日，中證指數公司正式發佈中證 A500 指數。</p><p>10 月 15 日，10 支中證 A500ETF 募集完畢後正式在上交所、深交所上市交易，首發規模 200 億元，並在 10 月 28 日擴充至超過 470 億元。</p><p>此外，10 月 25 日，20 家公募基金啓動中證 A500ETF 聯接、中證 A500 指數、中證 A500 指數增強等場外基金的申購，其中泰康、博時提前結束募集，預計場外基金募集結束後，可以為 A500 指數帶來數百億增量資金。</p><p><strong>而進入 11 月後，又有天弘、廣發、華夏等 12 家基金公司的場內中證 A500ETF 快速獲批，並於 11 月 5 日陸續進入發行認購階段，總髮行規模預計超 200 億元。</strong></p><p><strong>那麼，中證 A500 指數到底是什麼？投資者又該如何選擇琳琅滿目的基金產品？</strong></p><h3><strong>中證 A500 指數有何特點？</strong></h3><p><strong>指數簡單來説就是金融機構或者證券交易所按照特定權重和統計方法編制的一籃子股票組合，</strong>用來反映股票行市變動的一種參考指標。而<strong>指數基金，則是模擬對應指數成分股構成和比例構建的股票組合。</strong></p><p>簡單來説，我們常提的上證指數，就由上交所的所有上市公司按一定權重編制而成；滬深 300 則是由滬深兩市市值最大的 300 家公司構成；中證 500 則是滬深兩市市值排名第 301-800 名，共 500 家公司構成。</p><p><strong>那麼，中證 A500 指數是按哪個維度編制的？</strong></p><p>根據中證公司公佈的編制方案顯示：中證 A500 指數<strong>從各行業選取市值較大、流動性較好的 500 只證券</strong>作為指數樣本，以反映各行業最具代表性上市公司證券的整體表現。</p><p>具體看，選股方式主要有以下幾個特點：</p><p>1. 剔除<strong>中證 ESG 評價結果</strong>在 C 及以下的上市公司證券。</p><p>2. 滬深兩市的<strong>市值排名在前 1500 名。</strong></p><p>3. 優選<strong>中證三級行業中市值最大</strong>的股票。</p><p>4. 在<strong>滬股通</strong>或<strong>深股通</strong>證券範圍內。</p><p>從構成上看與滬深 300 對比，單就權重股構成來看，中證 A500 與滬深 300 前 20 大權重股基本相同。<strong>不過，如果從更廣泛的行業構成看，中證 A500 還是與滬深 300 有較大區別。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="541,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_20434a6192f64c41b6febadebcb46a96@5648246_oswg149191oswg541oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中證 A500、滬深 300 權重構成&nbsp; 資料來源：中證指數公司官網、Wind、36 氪整理</p><p>以 Wind 一級行業為準，中證 A500 中前五大權重行業分別為<strong>信息技術（19.2%）、工業（18.9%）、金融（14.3%）、材料（11.9%）、可選消費（9.5%），共佔比 73.8%；</strong>而滬深 300 前五大行業權重分別為金融（23.4%）、工業（17%）、信息技術（16.6%）、日常消費（11.3%）、材料（7.9%），共佔比 76.2%。</p><p><strong>也就是説，與滬深 300 相比，中證 A500 整體行業分佈更均衡，同時信息科技、工業、材料行業佔比更高，金融佔比則大幅下降，這與目前市場偏愛的新質生產力概念更為接近。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="726,429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_cd6de91819bc4613adc95c4b7b3bbf00@5648246_oswg59836oswg726oswg429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中證 A500 指數行業權重佔比&nbsp; 資料來源：中證指數公司官網、Wind、36 氪整理</p><p>如果與中證全指進行對比，其前五大行業分別為信息技術（19.7%）、工業（19.3%）、金融（14.1%）、材料（12.2%）、可選消費（9.7%），可見中證全指與中證 A500 行業構成高度相似，<strong>中證 A500 也更能體現出 A 股全市場的表現。</strong></p><p><strong>因此，對想要「一次性」買入 A 股全市場中各行業龍頭股的投資者而言，當下中證 A500 就是最佳選擇。</strong></p><h3><strong>A500 指數基金如何挑選？</strong></h3><p>對於想要分享中證 A500 指數收益的投資者而言，目前市場可供選擇的基金產品包括<strong>中證 A500ETF、中證 A500ETF 聯接、中證 A500 指數基金和中證 A500 指數增強基金。</strong></p><p>那麼，上述產品有何區別？又該如何選擇？</p><p><strong>中證 A500ETF 屬於場內基金，流動性較好，投資者開通股票賬户或基金賬户後可以實時交易 ETF。作為場內基金，ETF</strong>價格會受基金本身供需關係的影響而實時波動，因此可能會相對指數產生折價或者溢價。投資者買賣該 ETF 時，基金公司會收取管理費、託管費等手續費，證券公司會收取交易佣金。</p><p><strong>中證 A500ETF 聯接屬於場外基金，無需開户即可購買，但場外基金沒有實時價格，只有每日收盤淨值，一般在當日下午 3 點前買賣的基金，淨值按當日收盤價計算，3 點後買入則按下個交易日收盤淨值計算。</strong>在資金分配上，投資者買入 ETF 聯接基金後，基金公司會使用 90%-95% 資金再去場內買 ETF，5%-10% 資金留存為活期款項，承擔「中間商」的角色。</p><p>此外<strong>，ETF 聯接基金又主要分為 A、C 兩大類，</strong>A 類一般會收取申認購費，但不收取銷售服務費；C 類一般不收取申認購費，但收取銷售服務費。<strong>A 類適合長期持有，C 類適合短期持有。</strong></p><p><strong>中證 A500 指數基金也屬於場外基金，同樣無需開户即可購買、無法實時交易，同時也有 A 類和 C 類的區分。</strong>與 ETF 聯接基金不同的是，基金公司建倉的並不是中證 A500 指數，而是會直接使用對應款項去購買股票，模擬中證 A500 指數的組合。</p><p>中證 A500 指數增強基金，則是指基金公司會使用大部分資金購買股票組合模擬中證 A500 指數構成，少部分資金則用於其他資產或股票的投資。</p><p><strong>在瞭解了幾類基金的差別後，投資者在分享中證 A500 指數的收益前，首先需要思考自己對流動性的偏好，從而決定是否要進行場內交易，然後，對於選定的同類基金產品，則要考慮費率是否合理。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,251" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_dfcfd1e8c8d141c7b149c81460b11e69@5648246_oswg118899oswg830oswg251_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：各類基金產品特性&nbsp; 資料來源：36 氪整理</p><p><strong>1. 場內 ETF，各家基金費率相同，優選高流動性產品。</strong></p><p>場內交易的 10 只中證 A500ETF 是在同一天上市交易，偏「內卷」的競爭下，<strong>10 家基金公司的產品均只收取管理費和託管費，</strong>不收取申購贖回費。<strong>同時，10 只基金的管理費和託管費在 ETF 市場中均處於最低水平。</strong></p><p>因此，在手續費費率相同的情況下，投資者應優選流動性較高的 ETF，以方便買入/賣出操作，當前按交易份額（類似股份數）看，流動性最高的兩隻 ETF 分別為國泰中證 A500ETF、景順長城中證 A500ETF。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,432" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_27a3d541994b43db82debd4824caa83a@5648246_oswg132409oswg759oswg432_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中證 A500ETF 產品信息一覽（時間截止 10.29）&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><p>對 11 月 5 日起新發行的場內中證 A500ETF，考慮到相關產品的認購還需要繳納認購費用，且 ETF 基金髮行階段一般是做市商參與較多，因此對想要投資場內 ETF 的投資者而言，直接購買目前已經在交易中的 ETF 更加合適。</p><p><strong>2. ETF 聯接 A 類基金，優選低認購費率產品，持有期限至少大於 7 天。</strong></p><p><strong>目前正在發售的中證 A500 ETF 聯接 A 類基金，基金公司會在管理費、託管費基礎上，再收取申、認購及贖回費。</strong>基金髮行階段購買基金稱為認購，發行結束後購買基金為申購，<strong>目前除泰康外，其他基金公司均處於認購階段。</strong></p><p>其中，<strong>各家基金公司的管理費、託管費率均相同，與中證 A500ETF 保持一致，差異主要出現在認購、申購、贖回費率上。</strong></p><p>對認購、申購、贖回費率，基金公司往往採取階梯收費的方式，如認購和申購費率按購買金額進行區分，贖回費率按持有期限進行劃分。</p><p>贖回費率方面，<strong>若持有時間在 7 日以內，各家基金公司都會收取 1.5% 的贖回費，短期贖回的代價非常高，但若持有在 7 天以上，大部分基金都不會再收贖回費。</strong></p><p><strong>申認購方面，華泰柏瑞的認購和申購費率都是最低水平，</strong>認購、申購金額在 50 萬以下時，對應費率分別為 0.5%、0.6%。認購、申購金額在 50-100 萬時，對應費率分別為 0.2%、0.3%。</p><p>當然，<strong>如果認購、申購金額超過 100 萬甚至更高，費率還會進一步降低，如不少基金設置單筆金額超過 500 萬就僅按 1000 元固定金額收申認費等。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,246" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_789a477ee1bd431aacc7f0c4e75c8e7d@5648246_oswg124731oswg865oswg246_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：A500 ETF 聯接 A 費率比較&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>3. ETF 聯接 C 類基金，優選低服務費率產品，非大額或超長期持有比 A 類收費更低</strong></p><p>C 類基金不收認購、申購費，收服務費，其他費用結構與 A 類相同，目前<strong>華泰柏瑞的服務費率也處於最低水平，</strong>為 0.15%，其餘公募基金 A500 產品的服務費率均為 0.2%。當然，C 類產品基金也需要持有 7 天以上，不然會面臨較高的贖回費率。</p><p>關於 A 類和 C 類基金的選擇，主要就是比<strong>認購、申購費率與累計服務費率哪個更低。</strong></p><p>以招商中證 A500 基金產品為例，在基金淨值不變的情況下，A 類基金認購時一次性收取 0.8% 認購費，而 C 類基金每年收 0.2% 服務費率，C 類基金四年的累計費率為 0.8%，此時才與 A 類基金的認購費率接近，<strong>因此，除非投資者打算持有基金 4 年以上，否則購買 C 類基金就更划算。</strong></p><p><strong>當然，如果投資者購買金額極高，單筆認購就超過 500 萬，在淨值不變的情況下，此時 C 類基金持有一年的服務費用超過 1000 元，而 A 類基金認購費在整個持有周期內只收取 1000 元，此時 A 類基金性價比就更高。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="632,475" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_44e1fcfe7ac8406f82e6d13f2e452463@5648246_oswg123742oswg632oswg475_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：A500 ETF 聯接 C 費率比較&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>4. &nbsp;指數 A 類基金，各家費用結構基本相同，選擇認購費率低的即可。</strong></p><p>目前正在發售的中證 A500 指數 A 類基金，基金公司會在管理費、託管費基礎上，再收取申、認購及贖回費，費用收取方式、費率與 ETF 聯接基金也非常接近。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_025a49ea6587467a8ccc43dc45302dd0@5648246_oswg114942oswg865oswg275_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：A500 指數 A 費率比較&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>5. &nbsp;指數 C 類基金，各家費用結構基本相同，選擇服務費率低的即可。</strong></p><p>目前中證 A500 指數 C 類基金，與 ETF 聯接 C 類基金的收費結構接近，但指數 C 類基金的服務費率會略高於 ETF 聯接 C。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_ae7b182234424ca887b9901a40b52a66@5648246_oswg81555oswg474oswg439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：A500 指數 C 費率比較&nbsp;資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>6. 指數增強基金，各項費率均處於最高值，視需求而定</strong></p><p>目前中證 A500 共有 4 只指數增強類基金產品，其管理費與託管費率合計在 0.9% 以上，遠高於純指數基金 0.2% 的費率，此外，這類基金申購、認購費率也同樣高於純被動指數基金。</p><p>這是因為，增強型基金會有少量資金用於主觀性投資，多付的費率相當於購買了基金經理的投研服務，但是否要選擇增強型產品，還要由投資者自行決定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,113" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241106/v2_7ae4eb70ffd34e698f14d462eb62d128@5648246_oswg62117oswg831oswg113_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; 圖：A500 指數增強費率比較&nbsp; 資料來源：Wind、36 氪整理</p><h3><strong>交易選 ETF，小額選 C 類基金</strong></h3><p>整體來看，選取中證 A500 系列基金時，<strong>最好遵循先考慮投資目的，再對比綜合費率的方式。</strong></p><p><strong>如果對投資的時效性、流動性有較高需求，那麼場內 ETF 就是最佳的選擇；</strong>若無時效性要求，只想要選取一隻跟隨中證 A500 指數波動的基金，那麼中證 A500 ETF 聯接、中證 A500 指數基金均在可選範圍內。如果在跟隨指數波動的基礎上，還想要博取更高收益，那麼中證 A500 指數增強基金就是一個不錯的選擇。</p><p>對中證 A500 ETF 聯接、中證 A500 指數基金的選取上，二者實際上差異並不太大，主要比較哪類基金的綜合費率更低。</p><p>對 A 類、C 類基金的選擇上，對認購、申購金額在 100 萬以下的，如果是超長期持有（3-4 年以上），不收服務費的 A 類基金更加合適，<strong>若持有時間在 3-4 年以內，那麼 C 類基金累計服務費率一般會低於 A 類基金的申認購費率。</strong>對單筆認購、申購金額超過 500 萬元，且持有一年以上的，此時 C 類基金的服務費就會超過申、認購費，那麼 A 類基金就是更好的選擇。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>精密傳動製造商「三凱機電」完成億元 A 輪融資，減速器年產量將達 80 萬台 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3023035727881729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，浙江三凱機電有限公司近日宣佈完成過億元 A 輪融資，達晨財智領投、三花弘道、浙股坤鑫跟投。本輪融資資金，將用於研發投入、擴大精密行星減速機生產規模，以及諧波機器人關節減速器和驅動器研發生產。</p><p>浙江三凱機電有限公司（以下簡稱「三凱機電」）成立於 2007 年，專注於生產精密減速器、伺服電機、伺服驅動等產品，為自動化生產線和自動化設備領域提供產品，其已於國內外等多家知名廠商合作。&nbsp;</p><p>三凱機電是國內較早研發精密行星減速機的廠商之一，於 2012 年量產，行星減速機已成為三凱機電的核心產品。三凱機電創始人兼 CEO 江建斌表示，目前國內自動化領域廣泛應用三凱機電的行星減速機。</p><p>行星減速機可以降低電機的轉速，在保持運行精度同時增大輸出轉矩。行星減速機作為核心配套部件，已廣泛應用於新能源行業、半導體設備、智能物流、3C 等自動化行業。</p><p>隨着人形機器人的興起，三凱機電也組建機器人服務團隊，研發適用於機器人的行星減速器、諧波減速器。</p><p>人形機器人減速器關節驅動器有三種主流結構，分別為行星減速器、諧波減速器、滾珠絲槓。江建斌表示，行星減速器、諧波減速器的市場成熟度較高。</p><p>江建斌告訴 36 氪，三凱機電已成功研發驅動、電機、減速機⼀體化集成裝置，已批量生產。</p><p>他表示，驅動、電機、減速機⼀體化，首先解決了多供應商合作可能產生的售後責任劃分問題；其次，可提高了設備緊湊性，節省設備空間。此外，一體化設計減少了聯軸器的需求，降低了故障率和成本。江建斌預計，未來機器人和機器狗對一體化需求將不斷增加。</p><p>目前，三凱機電已擁有兩大核心製造基地，並在杭州設置銷售及研發中心。產品已出口至多個工業比較發達國家和地區。</p><p>江建斌表示，隨着新工廠的投入使用，未來三年，減速器的年產量將提升至 80 萬台，永磁同步電機、伺服電機、伺服驅動器各提升至 10 萬台。2023 至 2027 年，「五年年收入遞增至 8 億」目標，預計 2027 年年收入達到 8 億元。</p><p>本輪領投方達晨財智副總經理李端禎表示：近年來達晨在本體、減速器、靈巧手、關節模組、無框力矩電機等領域均完成佈局，行星/諧波減速器是我們對完善整個人形機器人產業鏈投資的關鍵一環。我們非常看好三凱在產品標準化方面的能力，相比單一的行星減速器廠商，三凱具備更好的產品研發能力和規模化降本能力，同時其減速器產品已在多個應用領域證明自身產品力，期待未來可以在更多的應用領域實現國產替代和規模化應用。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>古茗和蜜雪冰城，都在發力咖啡業務丨，獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3023239084713225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 08:55:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜楊亞飛</p><p>編輯｜喬芊</p><p>平價咖啡的戰火還遠未燃盡。</p><p>36 氪未來消費從知情人士處獲悉，古茗的咖啡產品已上線旗下超 2000 家門店，而在今年 9 月，這一數字尚且僅為 500 家。對於有着近 9000 家的古茗來説，咖啡已經不只是淺做試水，而是要把它做成產品第二曲線。</p><p>無獨有偶，蜜雪冰城旗下咖啡品牌幸運咖的門店數也在快速滾動：11 月 4 日開出了河南第 1000 家店，而 2 天前這一數字尚且僅為 981 家。其中僅洛陽單個城市，上個月末便已經開出 101 家。</p><p>這一增速是幸運咖近來拓店的縮影。根據窄門餐眼，截至 9 月的半年裏，幸運咖開出了 648 家店，平均每個月新增超 100 家。截止目前，幸運咖全國門店數已經超過 4000 家，大約是蜜雪冰城門店數的 1/10，後者目前共有約 3.8 萬家店，其中海外門店約 4000 家。</p><p>古茗和蜜雪冰城原本都不是做咖啡起家，都主攻下沉市場的茶飲生意。古茗是在 15 元價格帶，而蜜雪冰城把價格做到了 10 元以內，這種定價策略同樣延續到了咖啡生意上。</p><p>從已上線的門店菜單來看，古茗咖啡產品定價在 8-17 元不等，多數在 11 元-15 元區間。古茗使用的咖啡機是瑞幸「同廠」，均為瑞士 Schaerer。幸運咖也延續了蜜雪的平價價位，產品價格在 5-10 元區間。</p><p>如果説在咖啡大戰的主戰場，是瑞幸和庫迪的 9 塊 9 正面剛，那麼古茗和蜜雪選擇了各自的側翼戰場，在 9 塊 9 的上下分別拓展。</p><p>幸運咖早期的擴張策略是以河南為中心，向中部八省開拓，但此後逐漸演變成全國擴張，整個業務一下子攤開。而今河南突破千店，顯示出他們不只是要門店數，也至少要在大本營持續加密。根據窄門餐眼，截止 10 月 7 日，瑞幸在河南門店數尚且為 698 家。</p><p>相較於其他省市，河南為人所知的另一個特別之處是「經濟+人口大省」。根據華經情報網，2023 年度省市 GDP 排名第 6 名，但省市人均 GDP 僅排名第 25 名。儘管消費力相對有限，但平價咖啡消費並不遜色。</p><p>不過，幸運咖曾經嘗過擴張的苦頭。根據窄門餐飲，他們在 2022 年、2023 年合計開出 2858 家門店，門店數迅速衝高到 3000 家，但在去年底又被曝出關店風波。</p><p>一位接近幸運咖的知情人士告訴 36 氪，去年栽跟頭的一個原因是庫迪的橫空殺出，後者以 1 元、8 塊 8 的低價策略快速擴張，直接影響了幸運咖門店營業額。加上彼時咖啡賽道入局者大量湧入，以及 11 月又進入行業淡季，去年底是幸運咖最困難的時候。</p><p>這種情況在今年春節後才陸續回升，並逐漸重新回到擴張的節奏。前述知情人士透露，今年年中，幸運咖計劃到年底將門店數拓至 4500 家。而在 10 月舉行的運營部門四季度動員大會上，這個目標數字被更新到了 5000 家。</p><p>與蜜雪冰城很早便決定入局咖啡不同，古茗原本並沒有明確要做咖啡，重心更多是在門店擴張上，並在去年喊出萬店計劃。不過，這個計劃很快宣告擱置，此後創始人對外回應稱「不會過於去追求 1 萬店這個數字」。</p><p>而今年，咖啡產品的逐漸鋪開，顯示出古茗更明確不再執着衝規模，而是選擇在不增加額外租金成本的基礎上，提升存量門店的營業額。同樣持着謹慎姿態的還有喜茶。他們在今年 9 月一封給合夥人的內部信裏表示，不會追求短期的開店速度與數量，會控制門店加密。</p><p>咖啡茶飲已經不再是兩個獨立的市場，奶茶與拿鐵等產品層面的交叉，以及直接的價格激烈競爭，是所有飲品品牌都無法迴避的問題。加上市場環境的轉變，這也讓拓店和新品的結果充滿未知數。</p><p>但咖啡顯然成了一場確定性的生意，<span style="letter-spacing: 0px;">已經有兩家萬店品牌誕生。瑞幸在今年 7 月達成 2 萬家店，庫迪在 10 月份宣告開出 1 萬家店，頭部格局逐漸明晰。不過千店規模的咖啡品牌，還沒有拉開身位的差距，幸運咖和古茗仍有機會。</span></p><p>一位咖啡行業創業者告訴 36 氪，他創業的第一個瓶頸是咖啡機鋪到 400 台的時候，「卡了近半年，管理、供應鏈、研發所有的東西都跟不上。」而到規模快速更新到 1000 台後，發現之前的問題都不再是問題。</p><p>在他看來，古茗過去只在 500 家店裏賣咖啡，會束縛他們的業務動作，不敢做大量的廣告投入，因為無法最終把流量承接到門店，對上游也缺乏議價權。go big，也許是個明智的選擇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注機場自動駕駛應用，清維如風完成 Pre-A 輪數千萬元融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001686401890435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 08:25:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，北京清維如風科技有限公司（以下簡稱「清維如風」）已完成 Pre-A 輪融資。</p><p>本輪融資金額達數千萬元，由雲時資本領投，啓迪創投跟投。本輪資金用繼續於團隊擴張、產品研發及項目運營。</p><p>清維如風成立於 2022 年，專注於機場物流運輸 L4 級自動駕駛及數字化大腦平台研發，為機場、航司、物流公司提供一站式解決方案。公司擁有豐富的自動駕駛行業研發經驗，核心團隊由來自清華大學的優秀畢業生組成。</p><p>目前，清維如風的無人車產品已經部署到西安、蘭州、烏魯木齊、成都等全國 11 個城市機場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_432005300d4f426d930b7178cef003c0@5809365_oswg584914oswg800oswg511_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">清維如風產品圖</p><p>機場運輸是自動駕駛的重要細分賽道，相對封閉的園區環境、有序的運營秩序，是 L4 級無人自動駕駛落地的肥沃土壤。民航局在《中國民航四型機場建設行動綱要》中明確指出，要建設全面物聯，數據共享、協同高效、智能運行的智慧機場。其中，自動駕駛將是重要組成部分。</p><p>清維如風的核心技術包括：無人駕駛的安全系統，可有效識別飛機、人員和其他障礙物，進行緊急制動；高精度定位系統，可保障特種車輛在機場環境下全區域覆蓋運行作業；基於大模型訓練的智能規劃系統，在基於規則的前提下學習駕駛員的作業及操作方法。</p><p>擁有全面的感知系統的無人車，能通過智能決策與精準執行，來讓車輛自主運行，很大程度將避免交通違規、疏忽大意等情況出現，也能規避事故發生。</p><p>另一方面，由於不需要人類駕駛，自動駕駛無疑能幫助機場降低人力成本；無人車接入機場智能網聯繫統，在調度方面，也能減輕機場的運營難度。此外，能夠實現 24 小時不間斷工作的無人車，更是能直接提升機場物流運輸量。</p><p>今年 2 月，民航局發佈了《新時代新徵程譜寫交通強國建設民航新篇章行動綱要》，其中明確規劃，到 2035 年，全國運輸機場數量將由現在的 259 個增加至 400 個，具備年保障 3000 萬起降架次能力。</p><p>這預示着在未來十年，全國運輸機場將迎來新一輪的建設潮。在物流運輸量與人力成本不斷攀升的今天，自動駕駛將是機場物流運輸的未來解決方案，目前公司的無人駕駛牽引車等多型機場裝備已經部署到國內多個機場，同時在去年 10 月份實現了海外韓國機場的銷售。</p><p>在機場物流運輸場景外，清維如風還規劃將產品應用範圍擴大至航空物流中的客貨運輸、無人配送及低空經濟等領域，致力於推進機場航空領域自動駕駛應用的商業化進程。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜海馬體回應考研報名禁用海馬體照片；字節跳動反腐辭退 103 人；共享單車企業回應大學生夜騎開封</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3024153956836870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 08:11:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>官方回應 2025 考研報名禁用海馬體照片：可能會影響考試以及後續入學時的身份核驗</strong></p><p>據正在新聞，四川觀察 11 月 4 日報道，有網友發文稱 2025 年考研網上報名系統中，遼寧撫順報考點禁止使用海馬體照片作為準考證照片。該帖文顯示，2025 年全國碩士研究生招生考試網上確認系統中，遼寧省撫順市招考招生辦考點註明準考證照片「嚴禁化濃妝、修圖，禁止使用海馬體照片」。11 月 4 日，撫順市招考辦工作人員告訴正在新聞，使用海馬體照片可能會影響考試以及後續入學時的身份核驗，因此「絕對不能用」海馬體照片。正在新聞查詢公開信息發現，中國傳媒大學報考點也發佈相關公告，明確表示「請勿使用海馬體照片」。另有網友發文稱，高考報名時上傳了海馬體照片，導致在高考時人臉識別不通過，需要人工驗證並重新拍照。</p><p>11 月 5 日，海馬體回應考研報名被禁用：按顧客要求修圖，不怎麼修也能用。店裏有專門拍攝公務員、研究生考試照。&nbsp;（正在新聞，四川觀察）</p><p><strong>字節跳動反腐辭退 103 人，11 人涉嫌犯罪被立案</strong></p><p>字節跳動內部發布了年內第四份《企業紀律與職業道德委員會通報》。通報顯示，103 人因違法違規行為被辭退（含外包及實習生），其中 11 人因涉嫌構成刑事犯罪，被公安機關立案偵查。此外，通報中還披露了近期受到關注的實習生破壞模型訓練事件。</p><p>上述涉嫌構成刑事犯罪的 11 人中，從涉嫌罪名來看，其中 1 人涉嫌職務侵佔罪，5 人涉嫌非國家工作人員受賄罪，另有 5 人未披露具體涉嫌罪名。從涉及業務和部門來看，11 人中涉及電商業務 3 人、生活服務 3 人、抖音 2 人，企業服務、人力與管理、財經各 1 人。（新浪科技）</p><p><strong>共享單車企業回應大學生夜騎開封</strong></p><p>近日，河南鄭州的大學生們組團夜騎開封引發眾多關注。 不少網友發出疑問，這麼多單車騎到開封后怎麼處理？ 是否會增加單車企業的負擔？ 4 日，哈囉單車對中新經緯表示，鄭州至開封的跨市騎行超出了共享單車市內騎行的基本服務範圍，可能對企業產生額外的車輛調度費用，也會給用户帶來不必要的經濟負擔。 美團單車 4 日對中新經緯表示，對於開封出現的「共享單車段時間大量聚集」的狀況，美團也已經協同鄭州、開封兩城團隊人員，第一時間安排加強運力調度，協助政府部門進行城市維護管理。 （中新經緯）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>全國空間計量技術委員會在北京成立</strong></p><p>近日，經市場監管總局批准，全國空間計量技術委員會在北京正式成立，秘書處設在北京東方計量測試研究所。全國空間計量技術委員會主要面向航天強國建設和商業航天發展需要，緊密跟蹤空間科學、空間技術、空間應用及商業航天領域前沿計量技術發展趨勢，牽頭組織相關計量技術規範編制、修訂、審查、報批及宣貫等工作，研究建立適用於航天任務和地外空間的量值溯源計量體系，確保航天事業和地外空間測量活動的單位統一、量值準確可靠。（央視新聞）</p><p><strong>茅台酒價繼續回升</strong></p><p>茅台出手管理渠道秩序，在電商端價格提升效果明顯。此前，受電商大規模低價促銷的影響，2024 年飛天茅台酒價格一度降至 2000 元—2100 元左右。11 月 5 日，各電商平台 2024 年飛天茅台補貼後價格普遍出現 100 元—200 元左右的回升。業內人士認為，渠道巡檢是酒企釐清渠道秩序，穩定產品價格體系的常規操作，特別是在「雙 11」等電商渠道促銷活動下，穩定酒產品價格顯得更為重要。（中證報）</p><p><strong>多部門鼓勵車企走出去，哪吒汽車獲「中國發展觀察點」</strong></p><p>36 氪獲悉，據國研智庫消息，近日，以「新能源汽車產業」為樣本，探討中國企業「走出去」助推新質生產力發展的專題研討會在北京舉行。國家發展改革委、工業和信息化部、商務部、中國證監會、國務院發展研究中心、中國汽車工業協會等單位出席會議。國研智庫調研組介紹，哪吒汽車作為該領域的開拓者之一，積極響應國家戰略，在東南亞等海外新興市場形成先發優勢，被列為「中國發展觀察點」。</p><p><strong>馬斯克回應特斯拉造手機：能造但不會造</strong></p><p>當地時間 11 月 5 日，馬斯克接受知名播客喬.羅根專訪，他回應了特斯拉造手機的傳聞：「造手機不是我們想做的事，除非蘋果和谷歌開始做一些非常糟糕的事情。」（澎湃新聞）</p><p><strong>鄭州產投引育股權投資基金登記成立出資額 30 億</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 信息顯示，近日，鄭州產投引育股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為鄭州高新產業投資基金有限公司，出資額約 30 億人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。合夥人信息顯示，該基金由鄭州高新產業投資基金有限公司、鄭州高新投資控股集團有限公司、鄭州高新產業投資集團有限公司共同出資。</p><p><strong>國內機票價格跳水</strong></p><p>自 10 月 27 日開始，全國民航開始執行 2024 年冬春航班計劃，國內外航空公司計劃航班同比增長 1.2%。國內大部分地區機票價格出現了明顯下降，部分地區機票價格比動車票還要便宜。浙江某旅行社相關負責人表示：「之前 4000 多元的旅遊線路，現在可能就只有 2000 多元。」（央視財經）</p><p><strong>四周內 A 股獲得 1700 億元</strong></p><p>淨流入高盛最新發布的一份全球資金流向報告顯示，在截至 10 月 30 日的四周內，全球資金合計淨流入股票市場 636.28 億美元。其中，美股獲得 372.28 億美元淨流入，A 股市場獲得 243.85 億美元（約合人民幣 1700 億元）淨流入。高盛集團策略師在此前發佈的報告稱，新興市場基金在過去一個月一直在增加對中國和北亞的敞口，一旦美國大選結束，籠罩在市場上的不確定性解除，這種敞口可能會迅速增加。（券商中國）</p><p><strong>小米雷軍：將向車主推出小米公司內部高級駕駛課程</strong></p><p>財聯社 11 月 5 日電，小米集團董事長、CEO 雷軍在近期直播中稱，未來考慮對小米汽車車主開放小米公司內部的高級駕駛培訓、賽道駕駛培訓、以及漂移培訓三類課程。記者獲悉，目前並未制訂培訓費用具體金額以及合作駕校。(財聯社)</p><p><strong>常州一倉庫起火，蜂巢能源回應：不影響公司正常生產經營</strong></p><p>11 月 5 日上午臨近午時，鋰電企業蜂巢能源常州一工廠疑似出現火情。蜂巢能源相關方回覆稱，常州四期原材料倉庫發生起火，不影響公司正常生產經營，具體原因正在調查中。（21 財經）</p><p><strong>中國 ATF 燃料組件自主研發邁出關鍵一步</strong></p><p>36 氪獲悉，據中核集團微信公眾號消息，近日，由中國核工業集團有限公司中國核動力研究設計院牽頭研製的 ATF 耐事故特徵化燃料組件，完成了兩個長循環輻照運行考驗，在反應堆中運行三年並順利出堆，至此，中國完成 ATF 耐事故特徵化燃料組件全週期商用堆運行考驗。這標誌着中國 ATF 燃料組件自主研發邁出了關鍵一步，是中國自主化核燃料研發保持與國際核燃料前沿技術並跑的重要里程碑節點。</p><p><strong>交通運輸部：10 月 28 日-11 月 3 日郵政快遞累計攬收量約 39.58 億件</strong></p><p>36 氪獲悉，據交通運輸部官微消息，根據國務院物流保通保暢工作領導小組辦公室監測彙總數據，10 月 28 日-11 月 3 日，全國貨運物流有序運行，其中：國家鐵路累計運輸貨物 8073.3 萬噸，環比增長 0.69%；全國高速公路累計貨車通行 5514.7 萬輛，環比下降 3.37%；郵政快遞累計攬收量約 39.58 億件，環比下降 4.67%；累計投遞量約 39.13 億件，環比下降 5.53%。</p><p><strong>日本央行前理事：下次加息更有可能在 1 月</strong></p><p>日本央行前理事會成員櫻井誠週二表示，日本央行可能在未來幾個月加息，最有可能的時機是明年 1 月，屆時政治和市場形勢將更加明朗。他説，日本央行最終的目標是在 2028 年 4 月行長植田和男任期結束時，將短期借款成本從目前的 0.25% 提高到 1.5% 或 2%。「日本央行可能希望在明年 3 月之前再次加息。確切的時間將在很大程度上取決於市場和政治的發展」，櫻井誠在接受採訪時説。（新浪財經）</p><p><strong>腦機接口技術發展迅速，上市公司加快佈局</strong></p><p>近日，腦機接口領域再獲關注。據媒體報道，一家由傑夫·貝索斯和比爾·蓋茨押注的腦機接口初創公司 Synchron，正在以侵入性更小的設備成為腦機接口競賽中的黑馬。腦機接口作為當前神經工程領域中最活躍的研究方向之一，旨在在人腦與外部設備之間建立直接的通信和控制通道，有着巨大的應用潛力。腦機接口技術的迅速發展引發了資本密切關注，行業公司積極推進腦機接口技術發展，商業化進程加速，相關概念股熱度提升。11 月 4 日，據同花順 iFinD 數據，腦機接口概念指數上漲 4.19%，其中，創新醫療漲停，漢威科技、三博腦科等漲幅居前。（證券日報）</p><p><strong>德國舍弗勒集團宣佈裁員 4700 人，關閉歐洲兩家工廠</strong></p><p>德國舍弗勒集團（Schaeffler）週二宣佈，計劃在歐洲裁員約 4700 人，並關閉兩家工廠，因為歐洲汽車業的低迷拖累了其零部件的銷售。該公司表示，作為到 2029 年底每年節省約 2.9 億歐元（3.16 億美元）計劃的一部分，約 2800 人將在德國的 10 個地點裁員。（新浪財經）</p><p><strong>印尼第三季度經濟保持穩定增長</strong></p><p>在國內外需求的支撐下，印尼第三季度經濟繼續穩步增長。印尼統計局週二表示，在 7 月至 9 月期間，這個東南亞最大的經濟體同比增長了 4.95%。相比之下，第二季度的增長率為 5.05%，媒體對 12 位經濟學家進行的調查得出的預期中值為 5.00%。由於消費依然強勁，經濟學家此前普遍預計這份數據將顯示出穩定的同比增長。不過從環比來看，原本預計數據將顯示增長勢頭放緩。7-9 月的印尼 GDP 比第二季度增長了 1.5%。而今年第二季度的環比增長率為 3.79%。（新浪財經）</p><p><strong>土耳其汽車製造商 Tofas 與 Stellantis 歐洲公司簽署生產協議</strong></p><p>土耳其汽車製造商 Tofas 當地時間 11 月 4 日披露，與 Stellantis 歐洲公司簽署汽車生產協議，簽署的協議授予 Tofas 在土耳其生產輕型商用車及 Combi 版本的權利，適用於 Stellantis 旗下品牌的多能源平台，該項目預計投資金額最高可達 2.32 億歐元，目標是在 2024 年至 2032 年間生產 100 萬輛車輛。（界面新聞）</p><p><strong>Meta 在韓國面臨 216 億韓元罰款，被指非法收集個人信息</strong></p><p>據報道，據韓國個人信息保護委員會 11 月 5 日消息，委員會 4 日召開第 18 次全體會議，決定對違反韓國《個人信息保護法》的美國互聯網公司 Meta 處以 216 億多韓元（約合人民幣 1.12 億多元）的行政罰款。經查發現，Meta 向廣告客户提供擅自收集的個人敏感信息，約 4000 家廣告商利用了這些敏感信息。（界面新聞）</p><p><strong>研究顯示特朗普新關税計劃若實施，美國年度消費能力可能會損失 780 億美元</strong></p><p>當地時間 11 月 4 日，據全美零售聯合會（NFR）的一項研究指出，如果美國共和黨總統候選人、前總統特朗普提出的新關税計劃實施，美國消費者的年度消費能力可能會損失多達 780 億美元。研究表明，這些關税將影響到如服裝、玩具、傢俱、電器、鞋類和旅行用品等消費品類別，尤其是主要供應國為中國的商品。（央視新聞）</p><p><strong>蘋果公司提議向印尼萬隆工廠注資近 1000 萬美元</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，知情人士透露，蘋果公司提出向印尼萬隆工廠注資近 1000 萬美元，以尋求該國解除 iPhone 禁售令。</p><p><strong>Netflix 證實將下架幾乎所有互動內容</strong></p><p>美國流媒體平台 Netflix 證實，從 12 月 1 日起公司幾乎所有互動節目和電影都將下架。公司發言人克麗絲·凱萊赫（Chrissy Kelleher）表示，「這項技術完成了它的使命，但隨着我們將重點放在其他領域的技術努力上，現在這項技術已經受到限制。」Netflix「互動特輯」頁面列出 24 部作品，但僅有 4 部將保留下來，分別為《黑鏡：潘達斯奈基》《我本堅強：吉米大戰牧師》《蘭維爾 x 貝爾，對戰荒野》和《你的荒野求生》。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Meta 公司 AR 眼鏡團隊前負責人宣佈加入 OpenAI</strong></p><p>當地時間 11 月 4 日，Meta 公司增強現實（AR）眼鏡團隊前負責人凱特琳·卡利諾夫斯基（Caitlin Kalinowski）宣佈，她將於明天加入 OpenAI，負責機器人和消費硬件業務。凱特琳還曾領導 Meta 虛擬現實（VR）眼鏡的硬件團隊長達九年之久。更早之前，她曾在蘋果公司做 MacBook 硬件設計。（界面新聞）</p><p><strong>崑崙萬維重磅發佈天工 AI 高級搜索功能</strong></p><p>36 氪獲悉，崑崙萬維天工 AI 正式發佈最新版本的 AI 高級搜索功能。據瞭解，該功能針對用户在複雜問題解決、金融投資、科研學術、文檔分析等多領域的需求，在數據和信源的時效性、權威性、質量、相關性以及內容索引豐富度等方向進行全方位升級。天工 AI 還優化了文檔 AI 閲讀分析功能，不僅能精準歸納和分析複雜的文檔，還具備超強的上下文理解能力。目前，崑崙萬維已經構建了 AI 大模型、AI 音樂、AI 搜索、AI 遊戲、AI 社交、AI 短劇等多元 AI 業務矩陣。</p><p><strong>國泰君安：雲業務增速維持高位，AI 投資的回報正在逐步顯現</strong></p><p>36 氪獲悉，國泰君安研報指出，亞馬遜的 AWS 利潤率驚豔，資本金投入四季度繼續環比增加。缺卡導致 Azure 雲增速放緩，資本金投入 Capex 逐季度增加，推理需求已經相當大。這個季度微軟 Azure 雲的收入增長 34%。谷歌雲的利潤率大超預期，AI 投資的回報正逐步顯現。谷歌對於 AI 投資的進展樂觀：搜索領域 AI 讓搜索更加精準，更能理解用户；而關於新的搜索的貨幣化問題，管理層的指引與搜索的原方式接近，否認了左右手互博的囧境。Meta 本季度繼續在 AI 領域發力。Meta AI 幫助創作者創作，增加廣告主的廣告相關性從而提升變現率。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「深度原理」完成種子++輪融資，祥峯投資獨家投資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，Alfor Chemistry 科技創新企業「深度原理（Deep Principle）」宣佈完成了種子++輪融資，由祥峯投資獨家投資。本輪融資將用於進一步完善產品研發，開拓商業市場，及支持國際化佈局。</p><p><strong>人形機器人企業「月泉仿生」獲近億元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，人形機器人企業「月泉仿生」近期完成近億元 Pre-A 輪融資。本輪融資由洪泰基金領投，長興基金、中關村啓航基金跟投，浪潮資本擔任本次融資獨家財務顧問。募集資金將主要用於人形機器人研發投入，公司人才和技術壁壘的持續構建以及商業化加速交付落地。</p><p><strong>「鴻鵬航空」完成數千萬元 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「鴻鵬航空」近日完成數千萬元 A+輪融資，本輪融資由珠海大橫琴集團領投，重要股東銀珠資本持續加註跟投，超越摩爾基金跟投。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>騰訊推出 Hunyuan-Large 開源大模型</strong></p><p>11 月 5 日，騰訊宣佈推出業界參數規模最大、效果最好的開源 MoE 大語言模型 Hunyuan-Large。該模型的總參數量為 389B，激活參數為 52B，訓練 token 數量為 7T，最大上下文長度為 256K。（界面新聞）</p><p><strong>努比亞紅魔攜手京東方打造的全新一代真全面屏正式交付</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 5 日，中興通訊旗下努比亞、紅魔與京東方聯合打造的「全面好屏，全屏實力」全新一代真全面屏交付儀式在成都舉行。據瞭解，此次交付的全新一代真全面屏，擁有 1.5K 的最高屏下攝像全面屏分辨率、95.3% 的超高屏佔比，以及高刷新率和高亮度等卓越性能。</p><p><strong>整理｜</strong>成嘉慧</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車產線調整告一段落，一期產能即將拉滿｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3022799438915080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-05 20:13:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>產能接近極限、訂單再攀高峯，小米汽車急需擴充產能。</p><p>10 月，小米汽車交付量首次突破 2 萬輛，產能利用率高達 160%，然而，這並不足以應對消費者的購車熱情。10 分鐘 3680 台，預售價 81.49 萬元的 SU7 Ultra，10 月底一經開售，便收穫可觀訂單。</p><p>與其同時，SU7 車型仍在熱賣，8 月以來，其周均新增訂單規模穩定在 4000 輛水平。開賣 7 個月後，小米汽車 10 月新增訂單規模達到 2.3 萬輛。面對日益增長的訂單，小米急需擴充產能。</p><p><strong>36 氪獲悉，今年 11-12 月，小米 SU7 將衝刺月產量 2.4 萬輛。</strong></p><p>在小米汽車一期工廠的建設規劃中，其額定年產能為 15 萬輛，即額定月產能為 1.25 萬輛。衝刺 2.4 萬輛的月交付成績，小米的產線利用率已接近 200%，無論是生產班次還是生產效率，小米顯然做了大量準備。</p><p>根據每日經濟新聞報道，小米二期工廠也在緊張籌備，目前已開啓早晚雙班施工，將於明年 6 月中旬竣工。</p><p>36 氪瞭解到，小米汽車對二期工廠投產進度態度迫切，明年 6 月竣工後，二期工廠將先後經過小米驗收及當地住建局的核驗備案，<strong>最早 7 月、最遲 8 月便將正式投產。</strong></p><p>投產後，小米兩座工廠將提供總計 30 萬輛的額定年產能。</p><h3>產能與訂單同增長，小米交付任重道遠</h3><p>3 月 28 日，小米 SU7 上市後，迅速點燃了消費者的購車熱情，僅 24 小時，其大定訂單數便達到 88898 台。36 氪此前曾報道，SU7 發佈會次日，小米汽車供應鏈團隊便奔赴全國各地，與關鍵供應商討論零部件供應問題。加速 SU7 交付成為小米汽車的當務之急。</p><p>在 5 月召開的財報溝通會中，雷軍對外透露，稱小米汽車工廠將從 6 月開啓雙班生產，將月交付量提升至 1 萬輛。2024 年交付 10 萬輛的原本計劃，也動態調整至保證 10 萬輛、衝刺 12 萬輛的新目標。</p><p>經歷半年有餘的生產提速後，小米汽車交付量出現新突破。10 月，小米 SU7 月交付量首次突破 2 萬輛。雷軍在社交平台發文表示，小米預計將於 11 月提前完成全年 10 萬輛的交付計劃。</p><p>達到相同成績，2017 年開啓交付的特斯拉 Model 3 用時 18 個月，2021 年上市的極氪 001 耗時 10 個月。僅用 8 個月的小米，顯然擁有更充實的訂單與更強大的供應鏈能力。</p><p>即便如此，小米仍然面臨着巨大的交付壓力。小米汽車 app 顯示，SU7 鎖單後的交付週期顯示為 25-28 周。目前訂購小米 SU7，最快提車時間已經排到明年 4 月。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_7e5857874342406081a44524b922c845@5809365_oswg51034oswg1170oswg434_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米汽車 app 訂購頁面</p><p>工廠產能奮力爬坡的同時，小米 SU7 訂單新增並未停滯。</p><p>據悉，上市後兩月，小米汽車新增訂單進入平台期。但 6 月過後，SU7 再次呈現爆發趨勢，每週平均新增訂單 4000 台左右。10 月，SU7 Ultra 版本開啓預定後，其月新增訂單達到 2.3 萬台規模，已高於當月交付量。</p><p>目前小米一期工廠的規劃產能僅為 15 萬輛/年，當前 2 萬輛的生產速度，其產能利用率高達 160%。而今年年底，小米將再度挑戰產能極限，衝刺月產量 2.4 萬輛，緩解交付壓力。</p><p>產線已滿載運行，訂單卻還在增加，小米不得不繼續着眼產能擴充。</p><h3>兩款新車將投產，新工廠建設迫在眉睫</h3><p>2025 年，小米 SU7 Ultra 將率先開啓生產，並於 3 月開啓交付。與此同時，36 氪此前曾報道，小米汽車旗下代號為「MX11」的第二款新車 SUV，也將在 2025 年內實現量產與交付。</p><p>今年 1-9 月，在狹義乘用車銷售量中，SUV 車型佔比已超 50%。在 SUV 車型明顯更受歡迎的中國市場，小米必須為新車做足產能準備。</p><p>明年，小米將有 SU7、SU7 Ultra 以，及 SUV 新車三款車型同時投入生產，年產能規劃 15 萬輛的一期工廠顯然有些吃力，二期工廠擴建迫在眉睫。</p><p>公開文件顯示，小米二期工廠用地緊鄰一期工廠，建築面積也與其相似，佔地 71.8 萬平方米，總建築面積約為 40 萬平方米，產能規劃同為 15 萬輛/年。目前，工地實行早晚雙班工作制。</p><p>知情人士告訴 36 氪，小米要求儘快投產，目前的工期計劃是 2025 年 6 月竣工。竣工後，二期工廠會首先經過業主方小米的驗收，隨後在住建局核驗通過、備案成功後，「最快 7 月、最遲 8 月，二期工廠便可正式投入生產。」</p><p>相較一期工廠 14 個月的建設週期，二期工廠進度明顯加速。建設完成後，小米一期、二期兩座工廠將提供合計 30 萬的額定年產能，這將有效緩解小米汽車的交付壓力。</p><p>中國新能源汽車銷量爭奪戰仍在繼續，理想汽車在三季度財報會中表示，由於 L6 車型持續熱賣，理想需要在 2025 年春節進行擴產，方能滿足消費者的交付需求。</p><p>隨着新車增多，小米汽車供應鏈也將迎來新難題。在產能建設外，如何進一步提升小米在汽車供應鏈當中的話語權，保證零部件供應與整車在同一步調？訂單、產能和供應鏈資源該如何協調，這將成為小米汽車的長期挑戰。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「土豪」消失於辛丑年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3023370825049345?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-05 18:58:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1993 年，一位英國大學生從杜倫大學畢業。</p><p>那是一個嘻哈等街頭文化流行的時期，很多崇尚個性的青年穿着寬鬆牛仔褲、腳踩滑板飛馳在街頭，熒幕上最受歡迎的是《低俗小説》、《年少輕狂》這樣充滿個性、讓人躁動的敍事。</p><p>但這位杜倫大學的畢業生出生於一個精英家庭，而歐美的精英階層是從權力與資本中誕生的，因此，他聽從父親的建議，進了五大會計事務所之一的安達信。</p><p>與底層人充滿不確定的意外相比，精英人士的一生總是設定好了方向。在這條路上走下去，不出意外的話，他會靠着金融人士的金字招牌，成為標準的發達國家中產，久而久之，藏起年輕人過剩的好奇心，天天玩弄那些數字遊戲。</p><p>不過，命運也會出現一系列巧合。1990 年，畢業前的第三年，他以交換生的身份在北京中國人民大學留學一年，這讓他得以窺見另一個世界的一角。</p><h2><strong>&nbsp; 01&nbsp;&nbsp;</strong></h2><p>中國人民大學，中國最知名的高等學府之一，坐落於北京海淀黃莊，距離中關村只有一站路，從這裏很容易感受到世界互聯網發展初期，中國年輕人面對逐漸開放的世界所產生的萌動。</p><p>這段經歷給他留下了一段直觀而深刻的體驗，命運的齒輪由此開始轉動。</p><p>1995 年底，安達信成立上海分部，一年多之內業務快速擴張，需要更多人手，他精通中文，順利拿到機會，很快就再一次踏上了這片神奇的土地。</p><p>他發現相隔 7 年，中國已經有了翻天覆地的變化，可樂、彩電、港台音樂顛覆舊生活，電視裏最流行的電視劇，已經從都市小人物生活劇《渴望》，換成了港片《天龍八部》，傳統的工業、商貿快速發展，同時也有搜狐、網易等新星崛起。</p><p>大學生、年輕人、大城市中產們很容易就接納了新事物，併為之瘋狂。</p><p>作為知名會計事務所的一位僱員，他可以很方便地接觸到大量矗立經濟潮頭的企業，在它們時刻變化的財務數據中感受到強烈的中國經濟震動。</p><p>一個影響他一��的問題，出現在心底：</p><blockquote><p><strong>誰會成為中國的比爾蓋茨？</strong></p></blockquote><p>最開始，他利用職務之便暗中調查，1999 年結束在中國的工作，回到英國的時候，拿出了一份富豪榜單，榜單上是 19 箇中國最富有的人。</p><p>這份來自神秘地東方中國的榜單，直觀地標註了每位富豪擁有的財富，其中「首富」擁有的資產數值被模糊地標上了「10 億」，相當於 1.2 億美元，是全國人均可支配收入的 285714.3 倍。</p><p>在不同於西方制度的東方國家，出現了第一批超級富豪，這種撕裂舊秩序的現象很快引起了英國記者們的好奇。</p><p>他們將其視為瞭解中國的一面鏡子，並把它引申到了那個根本的問題：打開大門的中國往哪去？</p><p>公開的報道也一下子讓人記住了他的名字：「胡潤」。</p><h2><strong>&nbsp; 02&nbsp;</strong></h2><p>最開始，胡潤想找出「中國的比爾蓋茨」，但是他很快發現，「百富榜」裏，比例最大的是房地產老闆們。</p><p>2004 年、2005 年，來自房地產行業的富豪在榜單上佔比分別為：45%、28%。</p><p>極端的年份，榜單上前 10 位富豪中有 6 位主營房地產，還有 2 位也是以房地產為主業之一。</p><p>胡潤把對尋找中國互聯網界的「比爾蓋茨」，轉向了觀察中國經濟各行業的變遷，特別是房地產行業。</p><p>為此，2006 年，胡潤專門為房地產定製了一個子榜單：「胡潤房地產富豪榜」。</p><p>胡潤的朋友説，為了聯繫上房地產公司的老闆們，他拿着在街邊收到的房地產小廣告，從售樓員的電話挨個打過去，一個個找他們上一級的領導，直到聯繫上老闆本人。</p><p>第一份「胡潤房地產富豪榜」上，首富是世茂集團的許榮茂。</p><p>被公開進行財富排名，需要經過富豪本人同意，但多數房地產公司的老闆們會刻意迴避這個問題。</p><p>為了説服許榮茂答應上榜，胡潤把許約在上海的一家麥當勞餐館，對他進行了數小時的「心理建設」，直到對方答應。</p><p>後來，他又找了合生創展的朱孟依家族，他在第一份房地產富豪榜單中排名第二，以及雅居樂的創始人陳卓林，他在榜單上排名第三。胡潤説：</p><blockquote><p><strong>這些房地產富豪的故事，就是中國房地產業的故事。</strong></p></blockquote><p>也許是一種巧合，從胡潤拿出第一份房地產富豪榜開始，中國的地產進入了轟轟烈烈的大時代，上市，對賭，金融危機，4 萬億，限購，限價，棚改，三道紅線，暴雷……</p><p>榜單上的名字也不斷變化，財富數額翻倍增長。</p><p>2006 年，榜單上第一個名字是合生創展朱孟依，財富 165 億，世茂許榮茂比他少 5 億元。</p><p>2007 年的，碧桂園上市，首富換人，走上楊氏家族前台的楊惠妍的個人資產一下子變成了高達 1300 億。她也成為：</p><p><strong>國內第一個登上「百富榜」首富的地產人，以及國內第一個資產超千億的富豪。</strong></p><p>那時候，互聯網首富李彥宏的資產只有：180 億。</p><p>當時被人稱為「馬始皇」馬化騰的個人財富為：120 億，不到楊惠妍的十分之一。</p><p>三年後，2010 年，地產行業出現了第一個銷售額超千億的公司，但在資產數值上顯露頭角的是後來成為「地產首富」代稱的王健林。</p><p>隨着萬達模式跑通，王健林的個人財富增長到了 350 億元，進入了「百富榜」前十。</p><p>之後，房地產行業的財富增速更加瘋狂，<strong>僅僅過了 3 年，王健林就第一次登上了「首富」寶座，個人財富達到 1350 億元，是三年前的 3.86 倍</strong>。</p><p>地產的財富神話自此開始，房地產、互聯網成為「百富榜」前十的兩大主力，彼此輪換、交織而成了那一個十年的中國故事。</p><p>王健林（2013 年、2015 年、2016 年）、許家印（2017 年）先後登上「首富」，並「霸佔」了黃金十年中的 4 個年份。</p><p>數字成為競賽的一部分。為了快速增加銷售額和個人財富，高槓桿、高週轉、跟投等模式被用到極致，每一分與房地產相關聯的資本都被捲入、洗滌、加速，陷入狂歡。</p><h2><strong>&nbsp; 03&nbsp;</strong></h2><p>2019 年，胡潤忽然結束了已經有 14 年曆史的「胡潤房地產富豪榜」，取而代之的是「胡潤全球房地產富豪榜」。</p><p>就像開玩笑一樣，這次又成為一個巧合：</p><p>2019 年，中國房地產行業達到事實上的頂峯，此後，來自房地產的富豪們的排名開始在「百富榜」上下滑。</p><p>2019 年，地產首富許家印名列第三；2020 年，地產首富依舊是許家印，名次下滑至第五。</p><p>2021 年 10 月 27 日，《2021 胡潤百富榜》公佈，地產首富換成了碧桂園的楊惠妍，排在第 11 位。</p><p>「房地產行業第一次沒有一位企業家進入前 10。」胡潤覺察到了房地產行業正在走向另一個方向。</p><p>過去五年之內，來自房地產行業的富豪們逐年從「百富榜」上大撤退，房地產行業的上榜人數佔比大幅下降，五年前 15%，今年僅剩 9%。</p><p>今年，從「百富榜」前 100 中「消失」的知名房地產富豪包括（但不限於）：</p><p><strong>王健林</strong> （由上至下為 2023 年-2019 年）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,117" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_ac7ab7875d7f4b5f9afe47676f32900f@337187376_oswg29628oswg1080oswg117_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2023 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_21d3713064664eda94461ff977d6e11a@337187376_oswg31811oswg1080oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2022 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,102" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_624620fbf72b42a2b4497b9daa456f5d@337187376_oswg26700oswg1080oswg102_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2021 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,118" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_db2654c964b946e49fcf5a09ee3caa35@337187376_oswg29597oswg1080oswg118_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2020 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,109" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_719a081cc57641399b3470d6ea542fd3@337187376_oswg30664oswg1080oswg109_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019 年</p><p><strong>許家印</strong> （由上至下為 2021 年-2017 年）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,112" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_20be0609114943d6a13c7454071887af@337187376_oswg28698oswg1080oswg112_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2021 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,117" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_a261b2b34779437489dfb35fb02e9658@337187376_oswg26260oswg1080oswg117_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2020 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,128" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_e497583dff314b0da42d93764996bc82@337187376_oswg27693oswg1080oswg128_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_b032261843f84c2cb0c555f02db2baca@337187376_oswg29165oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2018 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,103" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_1e61684d9ef941bcbf65cfdd2e2c7068@337187376_oswg29310oswg1080oswg103_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2017 年</p><p><strong>許榮茂</strong> （由上至下為 2021 年-2018 年）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,98" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_c4adfa10a3914905b7987db18d9683fd@337187376_oswg20048oswg1080oswg98_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2021 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,120" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_be3b086d6f85448891b5c4a6d7b140f6@337187376_oswg22920oswg1080oswg120_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2020 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,114" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_fde7f11047ce4b649a76c643279d3cfd@337187376_oswg23269oswg1080oswg114_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,115" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_086bd7308ed54c3bac8d6e75a5863049@337187376_oswg23991oswg1080oswg115_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2018 年</p><p><strong>孫宏斌</strong> （由上至下為 2020 年-2017 年）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,118" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_ed27c28b6eec4b558d152e2cbe757506@337187376_oswg28724oswg1080oswg118_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2020 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,132" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_c501556ab1d54a22985f9650a66493de@337187376_oswg32244oswg1080oswg132_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,112" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_1da022181ad24108a52f7219cbf09c89@337187376_oswg31846oswg1080oswg112_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2018 年</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,108" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_a221c959bda14f568fe8c44b664f8cfb@337187376_oswg28756oswg1080oswg108_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2017 年</p><p><strong>2024 年，排入「百富榜」前 100 的傳統房地產領域的內地富豪，僅剩下吳亞軍家族（490 億）和楊惠妍（420 億），她們的最高排名為：79。</strong></p><h2><strong>&nbsp; 04&nbsp;</strong></h2><p>不知道是不是另外一個巧合，在房地產行業火爆的約 20 年中，「土豪」成為被人們廣泛提及的一個高頻詞。</p><p>隨着社會財富的不斷增長，人們也在改變態度：鄙視土豪，認同土豪，羨慕土豪，和土豪交朋友。</p><p>但 2020 年之後，「土豪」這個詞，被人提及的頻次斷崖式下降。</p><p>在微信搜索框中輸入「土豪」，上一篇有熱度的原創文章的日期還停留在 2020 年。而在視頻號內，它直接關聯向了「迪拜」。</p><p>短短五年，隨着房地產市場曲線向下，胡潤「百富榜」的「含房量」降至歷史最低，而在社會學意義上，與之一起被終結的，還有曾經活躍的「土豪」階層。</p><p>這一刻，富豪們能做的和普通人一樣有限。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜字節再發反腐及違規通報：辭退 103 人，11 人涉嫌犯罪被立案；MTR Lab 入股諦聲科技，系首次投資內地企業；全國空間計量技術委員會在北京成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3023313314965000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-05 18:44:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023176938399239"><strong>政府補貼疊加天貓雙 11 優惠，家電消費 4 小時 471 個品牌成交翻倍</strong></a></p><p>10 月 14 日晚 8 點起，天貓雙 11 家電現貨開賣。今年政府補貼首次疊加天貓雙 11 優惠，帶動家電品牌集體「狂飆」，首小時大家電整體成交同比去年雙 11 預售同期大漲 765%；開售 4 小時，老闆、TCL、西門子、方太、小米等 471 個家電品牌成交額翻倍。空調、冰箱、洗衣機、電視機、熱水器、燃氣灶和吸油煙機成為首日成交增速最快 7 大品類，同比去年雙 11 預售首日均翻了 4 倍以上。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023284388029952"><strong>字節再發反腐及違規通報：辭退 103 人，11 人涉嫌犯罪被立案</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 5 日，字節跳動內部發布了年內第四份《企業紀律與職業道德委員會通報》。通報顯示，103 人因違法違規行為被辭退（含外包及實習生），其中 11 人因涉嫌構成刑事犯罪，被公安機關立案偵查。此外，通報中還披露了近期受到關注的實習生破壞模型訓練事件。字節跳動表示，涉事實習生惡意幹擾商業化技術團隊研究項目的模型訓練任務，但並不影響商業化的正式項目及線上業務，也不涉及字節跳動大模型等其他業務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3022963831465481"><strong>鄭州產投引育股權投資基金登記成立，出資額 30 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 信息顯示，近日，鄭州產投引育股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為鄭州高新產業投資基金有限公司，出資額約 30 億人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。合夥人信息顯示，該基金由鄭州高新產業投資基金有限公司、鄭州高新投資控股集團有限公司、鄭州高新產業投資集團有限公司共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023343381325065"><strong>優必選：首次將人形機器人與無人車協同作業，並在比亞迪工廠應用</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 5 日，優必選攜手旗下智慧物流子公司 UQI 優奇在 2024 亞洲上海國際物流展，發佈了全棧式無人物流解決方案，首次將人形機器人與無人車協同作業，並在比亞迪工廠應用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023232604120326"><strong>中國能建：子公司中標 66.63 億元 EPC 總承包項目</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國能建公告，其子公司中國電力工程顧問集團西南電力設計院有限公司中標淮南洛河電廠四期 2×1000MW 煤電項目 EPC 總承包項目，中標金額約為 66.63 億元人民幣，項目總工期約為 26 個月。目前尚未與項目業主方正式簽署合同，上述項目仍存在不確定性。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023237115323653"><strong>「鴻鵬航空」完成數千萬元 A+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「鴻鵬航空」近日完成數千萬元 A+輪融資，本輪融資由珠海大橫琴集團領投，重要股東銀珠資本持續加註跟投，超越摩爾基金跟投。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023162118776323"><strong>「元戎啓行」完成獲 1 億美元 C1 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「元戎啓行」完成獲 1 億美元 C1 輪融資，由國內頭部主機廠獨家投資。本輪融資將用於夯實國內量產項目，拓展海外業務，同時為探索 Robotaxi 商業化運營和佈局 VLA 模型等前沿技術提供資金支撐。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023004537005313"><strong>MTR Lab 入股諦聲科技，系首次投資內地企業</strong></a></p><p>港鐵公司全資子公司 MTR Lab Company Limited 宣佈投資內地初創企業諦聲科技，其人工智能（AI）驅動的聲學監測科技主要應用於工業、電力、智慧城市及交通運輸等領域。此次戰略投資是 MTR Lab 在內地的首項投資，資金將用於推進諦聲科技的持續技術提升及產品研發，同時 MTR Lab 也將支持諦聲科技進一步開發符合國際標準的技術方案以發展海外市場。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023259806065923"><strong>美行瑞空發佈低空空管一體化智算平台</strong></a></p><p>36 氪獲悉，美行瑞空發佈低空空管一體化智算平台。據瞭解，該平台以低空智聯網和低空飛行資源為基礎，以所有入網低空航空器為管制對象，通過將空·地一體化時空要素進行動態採集、融合、建模與時空智算的新技術體系，統一面向政府、低空飛行活動服務提供商以及低空空管運營企事業單位等，提供全空域低空飛行活動全生命週期安全管理的一整套安全服務保障體系。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023266868765955"><strong>努比亞紅魔攜手京東方打造的全新一代真全面屏正式交付</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 5 日，中興通訊旗下努比亞、紅魔與京東方聯合打造的「全面好屏，全屏實力」全新一代真全面屏交付儀式在成都舉行。據瞭解，此次交付的全新一代真全面屏，擁有 1.5K 的最高屏下攝像全面屏分辨率、95.3% 的超高屏佔比，以及高刷新率和高亮度等卓越性能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3022948594345221"><strong>崑崙萬維重磅發佈天工 AI 高級搜索功能</strong></a></p><p>崑崙萬維天工 AI 正式發佈最新版本的 AI 高級搜索功能。據瞭解，該功能針對用户在複雜問題解決、金融投資、科研學術、文檔分析等多領域的需求，在數據和信源的時效性、權威性、質量、相關性以及內容索引豐富度等方向進行全方位升級。天工 AI 還優化了文檔 AI 閲讀分析功能，不僅能精準歸納和分析複雜的文檔，還具備超強的上下文理解能力。目前，崑崙萬維已經構建了 AI 大模型、AI 音樂、AI 搜索、AI 遊戲、AI 社交、AI 短劇等多元 AI 業務矩陣。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023329965303041"><strong>繼續「超配」中，國股市，高盛最新預測：A 股、港股未來一年潛在回報率將達 20%</strong></a></p><p>外資「唱多中國」的音量越來越強。在 10 月 5 日將中國股市上調至「超配」的一個月後，高盛再度發佈研報「唱多」中國資產。高盛研究部首席中國股票策略師劉勁津（KingerLau）及團隊在落款日期為 11 月 4 日（週一）的研報中，維持了對中國 A 股和 H 股的「超配（Overweight）」評級，並預計未來 12 個月這兩個市場的潛在回報率在 20% 左右。（每經網）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023097096332806"><strong>全國空間計量技術委員會在北京成立</strong></a></p><p>近日，經市場監管總局批准，全國空間計量技術委員會在北京正式成立，秘書處設在北京東方計量測試研究所。全國空間計量技術委員會主要面向航天強國建設和商業航天發展需要，緊密跟蹤空間科學、空間技術、空間應用及商業航天領域前沿計量技術發展趨勢，牽頭組織相關計量技術規範編制、修訂、審查、報批及宣貫等工作，研究建立適用於航天任務和地外空間的量值溯源計量體系，確保航天事業和地外空間測量活動的單位統一、量值準確可靠。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023216955581697"><strong>WN 國際遊戲商務大會即將開幕</strong></a></p><p>36 氪獲悉，WN 國際遊戲商務大會（WN Conference）將於 2024 年 11 月 20 日至 22 日在廈門集美湖豪生大酒店盛大舉行。此次大會由 WN Media Group 主辦，CiGA（中國獨立遊戲聯盟）、廈門信息集團創新軟件園管理有限公司聯合承辦，廈門市思明區人民政府、廈門市集美區人民政府、廈門火炬高技術產業開發區提供支持，廈門國際動漫節組委會提供指導， IGDA 作為合作伙伴，共同打造這一國際性行業盛事。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023301012858118"><strong>中老鐵路老撾段今年發送旅客突破 300 萬人次</strong></a></p><p>從老中鐵路有限公司獲悉，截至 4 日，中老鐵路老撾段累計發送旅客 300 萬人次，提前完成全年客運任務目標。數據顯示，截至 4 日，中老鐵路老撾段發送旅客數量較去年同期增長 44.4%，其中國際旅客列車發送 10.82 萬人次，同比增長 165.8%，旅客分別來自 101 個國家和地區。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3023148166587912"><strong>日本今年上半年出生人口同比下降 6.3%</strong></a></p><p>日本厚生勞動省公佈的人口動態統計初步數據顯示，2024 年 1 月至 6 月出生的嬰兒數量為 329998 人，較去年同期減少 6.3%。預計日本今年全年出生人數或將首次低於 70 萬。（央視新聞）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>九年了，「王者榮耀」還能變得更好嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3023321547073032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-05 18:30:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 |&nbsp;馮敏</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>10 月 27 日晚的王者峽谷，超 1 億玩家同時在線，為《王者榮耀》慶生。</p><p>在遊戲行業競爭趨向白熱化，各大新型 MOBA 遊戲如雨後春筍般紛紛露頭的當下，《王者榮耀》作為一部已經上線九年之久的老遊戲，卻依舊能在人氣方面保持斷層領先，證明瞭其自身的強勁生命力與持久吸引力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_18e87621d10546cb8d1e13c44c65eda8@6151540_oswg115880oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：王者榮耀官方微博</p><p>能長期保持如此的成績，除了遊戲本身的長期內容更新以外，同樣離不開騰訊遊戲對於 IP 價值的持續開發。從 10 月 27 日舉行的王者榮耀 2024 共創之夜活動中，我們或許可以窺見團隊在 IP 運營方向與內容方面的部分思路。</p><p><strong>遊戲運營需要離玩家更近</strong></p><p>根據移動應用市場研究機構 Appmagic 近日發佈的數據顯示， 在 2024 年 9 月全球手遊收入榜中，《王者榮耀》以 1.4 億美元的內購收入穩居榜首，儘管與 8 月相比略有下降，但依然遙遙領先其他產品，尤其是 MOBA 類遊戲。</p><p>對於騰訊遊戲來説，《王者榮耀》常青，離不開其大量的運營投入。</p><p>多人競技遊戲中，針對遊戲平衡和部分規則設定的爭執難以避免，長期的平衡失調和規則漏洞容易影響玩家的遊戲體驗及心態，造成玩家流失。</p><p>為了最大程度降低遊戲機製造成的用户流失，提高玩家遊戲體驗，王者榮耀的策劃團隊保持了「聽勸」的態度，在多個平台上響應玩家的意見與建議。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,985" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_fb6e0d8f23a44ef38b3b285b3542f07e@6151540_oswg111841oswg1080oswg985_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：微博截圖</p><p>「遊戲的最高配置是朋友」作為節目之一登上共創之夜，足見主創團隊對社羣文化搭建的重視。《王者榮耀》遊戲內部搭建了完善的社交系統，為玩家提供了較為便捷的溝通方式，包括語音和文字聊天等。玩家間添加好友，結成「遊戲搭子」與「開黑車隊」，分享遊戲經驗與個人生活等，玩家間的情感交流和社羣文化的搭建，不僅提升了遊戲的社交屬性，更為玩家帶來了歸屬感和成就感，各種活動與賽事也為玩家提供了展示實力和建立更深層次社交聯繫的機會，利用情感因素更好地留住玩家。</p><p>在 10 月 26 日的遊園會上，遊戲平衡策劃趙真人及匹配策劃堯天棋聖現場做客了微博遊戲採訪間的《策劃開麥了》活動，回應了關於英雄平衡、匹配機制以及舉報系統的一系列問題，並詳細解釋了部分英雄近期的調整計劃，如貂蟬的中路能力並預告了一系列當下表現不佳英雄的後續優化準備。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="893,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_57b95accd75a484f940d463944b55ccd@6151540_oswg67522oswg893oswg730_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：王者榮耀官方微博</p><p>理解和滿足玩家訴求，積極傾聽玩家的聲音是遊戲維持生命力，留住更多老玩家不可或缺的部分。王者榮耀策劃對玩家需求保持高敏感度，高效率修改玩家反饋，通過「策劃開麥了」回覆玩家意見，給出明確反饋，並對當前個分路英雄存在的強度調整作出解釋：「貂蟬此次體驗服調整的目標，是穩定中路貂蟬強度和使用體驗的同時平衡對抗路玩法強度」，「通過調整輔助裝備對軟輔和硬輔強度不平衡的現象做了一定體驗優化，未來還會通過戰場、裝備、英雄的綜合方式繼續優化，以拉近硬輔和軟輔間的差距」。推動着匹配與評分機制的日趨成熟，為這款「國民遊戲」兜足了底氣。</p><p><strong>多方聯動，擴大影響範圍</strong></p><p>如果只靠遊戲本身的質量，這樣一個「相對小眾」的 MOBA 遊戲類型的影響力只能輻射到年輕一代的遊戲愛好者，難以讓王者 IP 邁出更大的步子，提高自身多個領域的知名度與影響力。</p><p>《王者榮耀》對此給出的解決方案是同多個領域的知名品牌、熱門 IP 進行跨界合作，並以遊戲皮膚的形式在遊戲中呈現。</p><p>近年來，王者先後與 AOV、時尚芭莎、美少女戰士、狐妖小紅娘等聯動，推出定製化皮膚，道具及活動，不僅不斷提升自身知名度，為遊戲帶來新鮮的元素，也為合作品牌帶來了新的用户羣體，實現雙方共贏。</p><p>此外，王者榮耀也同多家文化機構進行了深度合作，以「文化索引」作為自身產品定位，藉助遊戲這一新觸點，將傳統文化與現代技術有機結合，以文創皮膚的形式助力文旅，推出瞭如王昭君「乞巧織情」皮膚，再現乞巧節「七月初七，夜懸長絲，投針驗巧，明月照看」的浪漫美好；弈星「滕王閣序」主題皮膚，吟誦滕王閣「落霞與孤鶩齊飛，秋水共長天一色」的千古名篇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_784dd0dde11146fe80326eaa4146b7bd@6151540_oswg126268oswg1080oswg549_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：王者榮耀</p><p>王者榮耀還將非遺「汪氏皮影」請到了共創之夜現場，由 13 位經驗豐富的師傅操縱 5 米高的皮影角色羋月進行表演，再現「一口道盡千古事，雙手對舞百萬兵」的皮影藝術魅力。</p><p>古老工藝與現代技術碰撞交融，讓玩家自然地受到優秀傳統文化的薰陶浸染，在幫助我國傳統文化通過遊戲形式煥發出新的生命力同時，也讓自身 IP 生態更加開放。</p><p>to</p><p>踐行社會責任方面，《王者榮耀》先後開展了「峽谷守護者」公益計劃、「知識傳遞，榮耀同行」教育援助項目，「長江生態數字保護」等多項活動。晚會現場，由此前王者榮耀官方發起的助農活動產出的稻穀也在現場作為禮物放送給到場觀眾，帶玩家們共同分享收穫的喜悦，在輕鬆的遊戲氛圍中實現正面價值觀的傳遞。</p><p><strong>AI 加持，騰訊想讓《王者榮耀》走得更遠</strong></p><p>能維持長盛不衰，《王者榮耀》背後的技術力支持同樣不容忽視。高級圖形渲染技術結合物理引擎，讓玩家在遊戲中得到視覺和操作體驗方面的雙重快感，NPC 設計與行為方面，AI 技術的應用又讓遊戲沉浸感更上一層樓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_1b5cb481c6594aa7a8dc89dab78d81a3@6151540_oswg60190oswg1080oswg594_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：王者榮耀</p><p>此外，開發團隊利用 AI 分析玩家行為，適時調整遊戲難度與玩法，這種個性化的遊戲體驗設計讓大多數玩家得以在適合自己的難度範圍內進行公平競技。</p><p>《王者榮耀》所做的一切，既是長期運營類遊戲可學習的典範，也是騰訊探索 GaaS 模式的先鋒。能否走得更遠，就看騰訊接下來如何緊跟時代大潮，讓這款老作品持續發出新芽了。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</p><p>——————————</p><p class="editor-note">本文首發自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkzOTY5MTQyNQ==&amp;tempkey=MTI5NF9FVlVqbEgrbDZzRXB2YUE5MTQtYWxWQXMya2dNdHBtMGE4bWtDX05xeG9KbXNpRzdlQVI0YXNKZGgzdWVuQ0p6SnduWk05RzVBSVdpV1dfV21QazFfUEU2OFV2TFBuakt6Yl9DZ05WUkplX1hoVGJoYkdhZ3IzSndFNy1VMDViakRwazJyLWhLNHA1blh5UG5EZjFZRl9rdlB0RFR0bFBNX19Xb2tBfn4%3D&amp;chksm=c2ec5e46f59bd750992affa0e801520bcf5f7022fe8d2e2ef3a7ca8f30cd25b8e9f4712c5cfa&amp;token=1527953418&amp;lang=zh_CN#rd">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>300 億市值的「怡寶」，為什麼市場不買賬？| 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3023230309508360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-05 16:30:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>10 月 23 日，「怡寶」純淨水的母公司華潤飲料正式登陸港股。</p><p>作為包裝飲用水領域的「萬年老二」，市場對這場 IPO 熱情十足。在豪華基石投資者的加持下，上市首日華潤飲料股價迎來大漲，收盤漲超 15%。但隨着熱烈情緒的降温，隨後幾個交易日，公司股價出現明顯回調，之後在 15 港元/股附近維持震盪。截止到 11 月 4 日收盤，公司上市以來的累計跌幅已經超過 11%。</p><p>那麼，作為國內即飲軟飲市場的頭部企業，華潤飲料的基本面究竟如何？未來值得關注嗎？</p><h2><strong>九成營收來自「怡寶」</strong></h2><p>消費者對於主打小綠瓶的「怡寶」純淨水並不陌生，但實際上「怡寶」只是華潤飲料 13 個品牌矩陣中的一個。作為國內即飲軟飲市場的頭部企業，華潤飲料擁有「怡寶」、「至本清潤」、「蜜水系列」、「假日系列」和「佐味茶事」等 13 個子品牌，共計 59 個 SKU，產品覆蓋了包裝飲用水、茶飲料、果汁、咖啡、奶茶等眾多軟飲品類。與此同時，公司依靠着全國 1000 多家經銷商網絡，將豐富的產品推向中國超過 200 個零售網點從而實現消費者觸達。</p><p>2021 年-2024 年 4 月 30 日，公司的營業收入分別為 113.4 億元、126.2 億元、135.1 億元和 41.5 億元，對應同比增速 11.28%、7.05% 和 5.33%。其中，以「怡寶」為核心的包裝飲用水產品收入分別為 107.97 億元、118.87 億元、124.05 億元和 36.91 億元，同比增速 10.1%、4.4% 和，2.1%，佔同期總營收的 95.21%、94.19%、91.82% 和 88.94%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_0eae5428d42a4f6abdea6e303d75e2d2@5335509_oswg59405oswg1080oswg492_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：華潤飲料收入及增速&nbsp; &nbsp;數據來源：招股書，36 氪整理</p><p>整體來看，雖然近年來華潤飲料不斷豐富產品品類和品牌矩陣，但實際上目前「怡寶」仍然是華潤飲料主要的收入來源，長期收入佔比維持在 90% 左右。過往來看在「怡寶」的強品牌效應下，公司包裝飲用水收入的年複合增速遠高於同期行業增速，為投資者貢獻了不錯的穩定性。根據灼識諮詢數據，2021 年-2023 年，中國包裝飲用水行業的複合年增長率為 4.1%，而同期華潤飲料的包裝飲用水產品的複合年增長率達到 7.4%。</p><p>但在創造穩定性的同時，隨着近幾年飲用水市場環境的變化，「怡寶」的營收增速出現持續下滑而同期其他飲料收入則快速增長，但因為怡寶產品佔比過高，在過度依賴「怡寶」品牌之下，導致了公司整體成長性的下滑。</p><p>拆分來看，「怡寶」純淨水為代表的包裝飲用水收入增速下滑的原因主要是由於產品均價的不斷下調。2021-2024 年 4 月 30 日，華潤飲料包裝飲用水業務的銷量增速分別為 8%、6% 和 8.2%，整體維持穩定，但均價則從 918 元/噸下降至 894 元/噸，同期均價的同比增速分別為 1.9%、-1.3% 和-5.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,327" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_d6658b20b9834f19a254f6a2bf19149d@5335509_oswg66690oswg865oswg327_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：華潤飲料包裝水價量增長&nbsp; &nbsp;數據來源：招股書，36 氪整理</p><p>而降價背後的原因，一個是由於為了適應市場需求變化公司主動調整了產品結構，增加了中大規格包裝的瓶裝飲用水佔比，導致均價下滑；另一個則是近年來在如火如荼的瓶裝水價格戰下，華潤飲料為了穩住市場份額提高了對經銷商的折扣來增加渠道吸引力，進一步加重了均價的下滑。</p><h2><strong>盈利能力好轉但不太亮眼</strong></h2><p>盈利能力方面，2021 年-2024 年 4 月 30 日，公司的綜合毛利率從 43.8% 提升至 47.1%。其中，包裝飲用水的毛利率從 44.6% 提升至 49%；飲料產品毛利率則從 28.7% 提升至 31%。淨利率方面，2021 年-2023 年，公司淨利潤分別為 8.6 億元、9.9 億元和 13.3 億元，同比增速 15.2% 和 34.7%，對應淨利率分別為 7.6%、7.8% 和 9.9%，淨利率相對穩定且有小幅提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_d08bfd32020746228eb8193118176093@5335509_oswg7163oswg794oswg330_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：華潤飲料毛利率&nbsp; &nbsp; 數據來源：招股書，36 氪整理</p><p>整體來看，近年來華潤飲料的盈利能力有所提升，背後一方面是由於成本佔比最大的關鍵原材料 PET 價格持續下滑；另一方面則是包裝水產品自有生產佔比的提升；除此之外，供應鏈管理優化等生產效率的提升也貢獻了一定積極因素。</p><p>儘管縱向對比來看怡寶的盈利能力持續改善，但橫向對比競爭對手農夫山泉，其盈利能力仍然有顯著差距。根據農夫山泉 2023 年報數據，公司 2021 年-2024H1 的毛利率分別為 59.5%、57.5%、59.6% 和 58.8%；同時根據招股書披露的信息 2019 年-2020 年 5 月底，農夫山泉的毛利率分別為 55.4% 和 59.1%，其中包裝水產品的毛利率為 60.2% 和 62.8%。淨利率方面，2021 年-2024H1，農夫山泉淨利率分別為 24%、25.4%、28.1% 和 26.9%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="848,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_9136703bb3204f6f81d19c680d0e931c@5335509_oswg9644oswg848oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：農夫山泉和華潤飲料毛利率對比&nbsp; &nbsp;數據來源：招股書，財報，36 氪整理</p><p>可見，無論是從毛利率還是淨利率對比看，怡寶相比競爭對手都有較大差距。那麼，兩家公司盈利能力的偏差究竟來自哪裏？通過拆解兩家公司收入和成本費用構成，這種盈利能力的差距主要源自三個方面：</p><p>第一，是產品結構差異及規模化帶來的毛利率差異。在收入結構方面，儘管華潤飲料的子品牌和品類呈現多元化，但目前 90%+的收入均來自包裝水產品，而農夫山泉在 2019 年的包裝水產品在總收入中的佔比 59.7%，2023 年進一步降至 47.8%。</p><p>從規模上看，農夫山泉其他軟飲的收入約在 200 億+，規模效應下軟飲的綜合毛利率較高，根據招股書披露，2019 年其佔比較大的茶飲料和功能飲料毛利率都超過了 50%；而華潤飲料目前其他軟飲的收入規模僅 10 億+，在規模化沒有充分顯現下，其軟飲的毛利率僅為 30%+。其他軟飲產品間的規模差異以及毛利率差異是導致兩者綜合毛利率差異的重要原因。</p><p>第二，核心產品包裝水毛利率間較大的差距，是導致兩家企業盈利能力偏差最關鍵因素。根據農夫山泉和華潤飲料招股書披露信息，若簡單核算成 550 毫升的瓶裝飲用水比較，在單位產品中，農夫山泉（2019 數據）包裝水的出廠價約為 0.54 元/瓶，單位成本 0.21 元/瓶，成本中佔比最大的原材料和包材約為 0.16 元/瓶佔比 75%，其次為製造費用 0.04 元/瓶佔比 20%，最後為人工薪酬 0.01 元/瓶佔比 5%；而怡寶的出廠價約為 0.51 元/瓶，單位成本 0.28 元/瓶，其中原材料和包材的成本為 0.17 元/瓶佔比 60.3%，其次為向生產夥伴支付的服務費約 0.08 元/瓶佔比 27.6%，生產費用+其他為 0.03 元/瓶佔比 12.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="438,213" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_0f281587479a4f59ab657c425fd3274a@5335509_oswg41860oswg438oswg213_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：農夫山泉和怡寶成本對比&nbsp; &nbsp;數據來源：招股書，36 氪整理</p><p>由此可見，包裝飲用水產品毛利率產生較大差異的主要原因是怡寶存在一筆非常可觀的銷售成本即向合作生產夥伴支付的服務費用。根據招股書的披露，2021-2023 年 4 月底，公司服務費分別為 19.92 億元、20.40 億元、20.67 億元和 4.96 億元，佔比 31.3%、27.7%、27.6% 和 22.6%。</p><p>之所以存在這筆費用是由於華潤飲料和農夫山泉兩家企業的包裝水產品在生產模式方面的差異。相比農夫山泉主打天然水自主生產的模式，怡寶的純淨水水源主要來自三方供水系統，且採用了代工和自主生產相結合的方式且代工佔據主要部分。截止 2023 年，華潤飲料在全國擁有 12 家已投產的自有工廠，47 條自有生產線，而同期的合作伙伴有 34 家，共計 81 條生產線。</p><p>這導致農夫山泉生產水產品的大額成本出現在前期水源開發時的資本支出，隨着水源地穩定供應後成本會處於持續遞減的狀態，而怡寶三方代工的模式則意味着需要每年向合作供應商提供穩定的代工服務費，進而導致了成本偏高。</p><p>第三，在毛利率存在 12 個 pct 左右的差距下，二者 2023 年淨利率卻有超 18 個 pct 的差距，這主要是因為兩家企業銷售費用率之間的差異。根據年報和招股書數據，2021 年-2023 年農夫山泉的銷售費用率分別為 24.4%、23.4% 和 21.6%，同期怡寶的銷售費用率則為 33.1%、30.7% 和 30.2%，其中主要的差距來自推廣費用和人工成本。考慮到華潤飲料其他軟飲產品大部分處於市場開拓期，因此未來推廣費用和用工成本的增加預計仍會持續。</p><h2><strong>估值想象空間在於能否打破「怡寶」天花板</strong></h2><p>截止到 2024 年 11 月 4 日，華潤飲料的總市值 316 億元人民幣，對應 PE(TTM)24 倍，相比上市 360 億元的市值已經蒸發 40 億+。我們選取農夫山泉、東鵬飲料、康師傅控股和統一四家軟飲龍頭作為可比公司，可比標的同期的 PE 均值為 27 倍，由此可見，目前華潤飲料的估值基本處在合理區間，短期出現大幅殺估值的概率不高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="483,163" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241105/v2_24dc168e61244038bbf7c06e12e18161@5335509_oswg5466oswg483oswg163_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：軟飲企業估值對比&nbsp; &nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><p>與此同時，根據海外經驗，一般軟飲巨頭進入穩態增長階段後的 PE 估值會穩定在 20-25 倍左右。但目前來看，在瓶裝水突破 100 億規模後，華潤飲料正處於從單一大單品驅動向多元化軟飲品類轉型的關鍵期，如果過渡順利將有望開啓新一輪增長爆發期。</p><p>因此從成長特點上看，其實華潤飲料和同屬於功能飲料向多品類擴張的東鵬飲料更為類似，理論上應該屬於成長屬性更高的軟飲標的。但對比東鵬飲料 37 倍左右的 PE 估值，市場給華潤飲料的估值明顯偏低且更接近穩態成長下的軟飲估值。</p><p>那麼市場這種保守背後的擔憂到底是什麼？</p><p>一方面，從過往增長情況看，相比包裝水子賽道，功能飲料的成長性更具想象空間。據歐睿數據，2013 年後我國軟飲行業整體進入平穩增長期，果汁、即飲茶等部分子品類甚至出現了負增長，2023 年軟飲零售額為 6372.4 億元，2013 年-2023 年的零售額 CAGR 為 2.3%。從細分板塊看，能量飲料、即飲咖啡、運動飲料、包裝水錶現相對較好，2013-2023 年銷售額 CAGR 分別為 9.8%、8.9%、5.8% 和 5.5%。可以看出來，相對包裝水而言，過往 10 年終功能飲料的年複合增速更高。</p><p>除了成長性的差異外，另一個因素在於行業現有的競爭格局。東鵬特飲快速發展背後很大一個因素是龍頭紅牛陷入了長期的內部訴訟紛爭，在動亂期內紅牛的市場份額從 60% 降至 30%，而東鵬飲料則是承接紅牛丟失份額最多的品牌。換言之，東鵬飲料本輪的崛起除了子行業帶來的β紅利外，也離不開龍頭自身問題導致的功能飲料行業激烈變動下的格局重塑，這背後除了公司良好的自身能力外更離不開運氣。相比而言，儘管農夫山泉在年內深陷輿論風波，但目前包裝飲用水龍一地位相對穩定，很難出現類似功能飲料的格局鉅變。</p><p>鑑於此，對核心的包裝水業務，其實目前市場對華潤飲料最大的預期並不是貢獻成長性而是在自有產線佔比提升後帶來的盈利能力改善。也就是説這部分業務在市場眼中未來只能為華潤飲料提供盈利穩定性，但不具備可觀的估值想象空間。</p><p>而真正的估值想象空間則要看未來公司多元化產品結構的擴張情況，也就是新品類能不能真正打開公司的第二增長曲線。</p><p>從華潤子品牌的發展情況看，其實早在 2011 年，華潤飲料就通過與日本麒麟品牌建立戰略合作關係的方式引入了「火咖」、「魔力」、「午後奶茶」等咖啡、奶茶和運動飲料等軟飲產品，2018 年後又通過加強自研的方式陸續推出了「假日系列」、「蜜水系列」為代表的果汁產品，「至本清潤」、「佐味茶事」為代表的即飲茶和無糖茶產品，以及「FEEL」為代表的蘇打水產品等。目前看盡管其品類覆蓋較為豐富且品牌矩陣相對完善，但其他軟飲產品方面始終沒能出現類似「東方樹葉」、「茶π」、「燃茶」等有爆發性和市場辨識度的大單品，這也就導致公司其他軟飲雖然發展多年但始終無法成為支撐公司獨立增長的來源，截至 2023 年其他軟飲收入佔比仍然不足 10%。</p><p>這種背景下，未來華潤飲料在其他軟飲市場中能不能擺脱跟隨者的姿態，通過精準的市場洞察和強大的自研能力打造另一個「怡寶」才是市場最關注的問題。但當下來看，「怡寶」的舊故事顯然已經撐不起公司二級市場的想象力，找到屬於自己的「東方樹葉」可能才是華潤飲料打開未來估值空間的關鍵。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MODIFI 貿德飛獲三井住友銀行戰略投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024324551878150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 11:02:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，B2B 先買後付解決方案平台 MODIFI 貿德飛今日宣佈，成功完成了新一輪 1500 萬美元的融資。此次融資由三井住友銀行亞洲投資基金領投，現有投資方馬士基，意大利聯合聖保羅銀行以及 Heliad 等投資者加碼入局。除了股權投資，MODIFI 貿德飛與三井住友銀行還簽署了備忘錄，雙方將共同推進數字解決方案，助推亞洲中小企業出口商擴大國際貿易業務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指數跌幅擴大至 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024321161995779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:58:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，恒生科技指數跌幅擴大至 2%，恒指跌超 1%；海爾智家跌超 3%，舜宇光學科技跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>境外發行的銀聯卡全面支持綁定微信支付和支付寶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024311658046983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:48:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從中國銀聯瞭解到，中國銀聯全資子公司銀聯國際今天（6 日）宣佈，境外發行的銀聯卡已全面支持綁定支付寶。同時在中國工商銀行支持下，微信支付也已開通支持該服務。也就是説從今天起，外籍來華人員下載支付寶 App 或微信 App，綁定境外本地發行的銀聯卡，就可以和境內用户一樣享受掃碼支付帶來的便捷體驗。據瞭解，目前，在境外已有 83 個國家和地區發行超過 2.5 億張銀聯卡，這些卡片可在 183 個國家和地區跨境通用。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水滴公司籌備在香港第二上市，目標今年實現收入增長兩位數</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024307940975876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:45:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，水滴公司 CEO 沈鵬在香港金融科技週期間接受彭博訪問時表示，該公司將尋找機會最快兩年內在香港掛牌上市。沈鵬稱，公司還投資於人工智能 AI，以促進保單銷售和處理客户服務。水滴公司目標今年實現收入增長兩位數。沈鵬表示，水滴已將香港團隊擴大到 100 人左右。公司在全球擁有 1000 多名員工，大部分在中國內地。（獨角獸早知道）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽車整車股異動拉昇，北汽藍谷、安凱客車雙雙漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024307380905222?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:44:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，汽車整車股異動拉昇，北汽藍谷、安凱客車雙雙漲停，海馬汽車此前封板，眾泰汽車、長安汽車等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳媒、遊戲股震盪拉昇，遊族網絡、新華傳媒漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024299782923523?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:36:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，傳媒、遊戲股震盪拉昇，遊族網絡、新華傳媒、華聞集團、省廣集團漲停，天龍集團、風語築、天娛數科等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富士康成都增資至約 10.3 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024297066309128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:34:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，富士康成都關聯公司鴻富錦精密電子（成都）有限公司發生工商變更，註冊資本由 9.5 億美元增至約 10.3 億美元。該公司成立於 2010 年 7 月，法定代表人為姚昌豪，經營範圍含通信設備製造、網絡設備製造、計算機軟硬件及外圍設備製造、移動終端設備製造、服務消費機器人制造、電池銷售、電池零配件銷售、電子元器件與機電組件設備銷售等。股東信息顯示，該公司由中堅企業有限公司、富士康科技集團有限公司、富泰華工業（深圳）有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳百度副總裁陳一凡輪崗 MEG，公司暫無回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024295056205057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:32:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據媒體報道，百度副總裁陳一凡近期從智能雲事業羣組（ACG）輪崗至移動生態事業羣組（MEG），負責商業化工作。對此向百度方面求證，截至發稿公司暫無回應。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>農業板塊大幅走高，康農種業、智慧農業漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024288857695753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:25:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，農業板塊大幅走高，康農種業、智慧農業漲停，秋樂種業、神農種業漲超 10%，農發種業、宏輝果蔬、登海種業等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>古茗和蜜雪冰城發力咖啡業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024286541948162?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:23:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪從知情人士處獲悉，古茗的咖啡產品已上線旗下超 2000 家門店，而在今年 9 月，這一數字尚且僅為 500 家。對於有着近 9000 家的古茗來説，咖啡已經不只是淺做試水，而是要把它做成產品第二曲線。無獨有偶，蜜雪冰城旗下咖啡品牌幸運咖的門店數也在快速滾動：11 月 4 日開出了河南第 1000 家店，而 2 天前這一數字尚且僅為 981 家。其中僅洛陽單個城市，上個月末便已經開出 101 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024278041814532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:14:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指漲超 3%，滬指、深成指漲超 1%；飛行汽車、鋰電池、光伏、風電等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股近 4100 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年前 9 月韓國汽車業氫需求飆升 59%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024274369209858?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:10:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國產業通商資源部週三公佈的數據顯示，今年前 9 個月，韓國汽車行業的氫消費量達到 6389 噸，較去年同期的 4016 噸增長了 59%。韓國產業通商資源部副部長 Lee Ho-hyeon 表示，「隨着氫動力公交車的增加，人們在日常生活中體驗氫產品的機會越來越多。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024269252011528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:05:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指漲超 2%，深證成指漲超 1%，滬指漲 0.8%；鋰電池、飛行汽車、軍工等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股超 4200 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>油氣股異動拉昇，貝肯能源、國新能源漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024266486965512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 10:02:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，油氣股異動拉昇，貝肯能源、國新能源漲停，傑瑞股份、凱添燃氣、通源石油、潛能恆信等快速跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏概念股震盪拉昇，上能電氣漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024261813282049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:58:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，光伏概念股震盪拉昇，上能電氣漲超 10%，帝科股份、京山輕機、愛旭股份、海優新材漲超 5%，金剛光伏、天合光能、大全能源、沐邦高科等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「三凱機電」完成過億元 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024257114694914?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:53:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「三凱機電」近日宣佈完成過億元 A 輪融資，達晨財智領投、三花弘道、浙股坤鑫跟投。本輪融資資金，將用於研發投入、擴大精密行星減速機生產規模，以及諧波機器人關節減速器和驅動器研發生產。三凱機電成立於 2007 年，專注於生產精密減速器、伺服電機、伺服驅動等產品，為自動化生產線和自動化設備領域提供產品，其已於國內外等多家知名廠商合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同花順漲超 10%，股價創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024251020912129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，大金融板塊持續活躍，同花順漲超 10%，股價再創歷史新高，贏時勝 5 天 4 板，華林證券、第一創業、古鰲科技、新力金融漲停，通達海、匯金科技漲超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告：2024 年第三季度全球智能手機出貨量同比增長 3.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024248633795842?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:44:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，TechInsights 最新報告顯示，2024 年第三季度全球智能手機出貨量同比增長 3.8%，達到 3.077 億部，持續四季度復甦。其中，聯想-摩托羅拉以最高的 26% 的同比增長率領跑市場，全球排名上升到第七位。TechInsights 表示，智能手機市場的復甦在很大程度上是由新興市場需求的激增推動的。非洲中東地區、拉丁美洲和亞太地區取得了顯著成果，成為復甦的主要動力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指數集體翻綠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024247405258245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:43:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，三大指數集體翻綠，此前創業板指一度漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地產股盤初下挫，光大嘉寶觸及跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3024246725305861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-06 09:42:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，地產股盤初下挫，光大嘉寶觸及跌停，渝開發、信達地產、津投城開跌超 5%，城建發展、金地集團、中交地產等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>