<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>蛋品产业隐形冠军：乘乘集团如何用数字化重塑鸡蛋供应链</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095508389492871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:12:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>鸡蛋，最常见的生鲜小品类，蕴藏着巨大的生意。&nbsp;</p><p>统计数据显示，中国是全球最大的蛋品生产国和消费国，平均每天要消费 10 亿枚鸡蛋。2024 年，中国蛋鸡产值规模超过 3200 亿元，市场规模在 6400 亿元以上，产业链体量在 2.3 万亿元以上。&nbsp;</p><p>而这样规模庞大、刚需强劲的蛋品产业，却始终没有跑出一个绝对的龙头企业——供应链、交易市场中的诸多问题都在影响着全产业链的效率和成本生命线。&nbsp;</p><p>一颗蛋从生产到加工，从运输到消费，中间到底经历了哪些环节？蛋品产业如何走向更智慧的阶段？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2666,1531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_f659524b8cde4aa18faf962204f78a28@5722974_oswg4792665oswg2666oswg1531_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「一颗蛋」背后的市场空缺</strong></h2><p>市场容量广阔、分散度高本身就存在着产业高度整合的机会。&nbsp;</p><p>「中国风险投资基金」旗下宣城绿色食品基金合伙人王强就认为，蛋品产业供给端极度分散，但需求端的复杂度又非常高，<strong>这个产业的市场信用体系基本没有被有效建立过，属于典型的有机会杀出「产业隐形冠军」的赛道。</strong></p><p><strong>一方面，对于养殖场来说，「一地一价」的过度区域化导致了多重利润受损的问题。</strong> 由于定价与结算仅产地当地报价模式，结算方式单一，还普遍存在三角债、有利润无现金的问题。而且随着蛋鸡长大，所生鸡蛋规格不同，导致无法满足单一客户固定需求；单一的销售渠道，也让养殖场更加依赖鸡蛋贸易商和批发商。&nbsp;</p><p><strong>另一方面，对于销售渠道来说，鸡蛋作为高频交易标品背后，不仅存在结算方式的问题，产品本身质量和售后保障的缺乏，也让产业整体的诚信和配套服务缺位。</strong> 再加上合同、发票、物流信息、现金流等不统一，更加容易出现纠纷。如果销售商缺乏稳定的产地供应货源，将有可能在上行周期拿不到货而导致资金损失、客户丢失，自己蒙受损失。&nbsp;</p><p><strong>面对这些痛点难点，让每一枚蛋都能体现出更大的产业价值，便成为了一家悄然崛起的蛋品运营商「乘乘集团」的使命。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,701" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_4f4d918a7ffe49eda9b8828ada1abd7a@5722974_oswg1075773oswg1080oswg701_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘乘安徽宣城产业园</p><p>成立于 2019 年的乘乘集团，在 2023 年就达到了 35 亿元营收，近日更是宣布完成由中风投旗下基金独家投资的超亿元 A 轮融资。规模上来看，乘乘集团 2023 年日均发货量超过 50000 件，合作养殖场规模超 3000 万羽，实现营收规模 35 亿元；在产业布局上，有 197 个云仓遍布全国，包括直通仓、前置仓和加工仓。&nbsp;</p><p><strong>乘乘集团如何抓住蛋品产业痛点背后的机遇，成立五年便一跃成为蛋品供应链龙头企业？站稳蛋品产业链核心生态位，乘乘集团究竟做对了什么？</strong></p><h2><strong>乘乘集团：做最专业的蛋品运营商</strong></h2><p>定位于蛋产业平台运营商，乘乘集团解决问题的方式并非一地一物，而是将产业内外相关性资源组织起来，在协同中真正实现产业价值变现。&nbsp;</p><p>为此，<strong>乘乘集团采用「S2B2C」的商业模式</strong>——S 指的是以数字化能力为基础，持续建设和完善蛋产业供应链能力；B 指的是蛋产业内的一个核心养殖场与五大渠道 B 端客户的业务交易与整合服务；C 则指的是需要以鸡蛋做产品、服务、营销的终端客户。&nbsp;</p><p>产业链中不同环节如何受益于产业整合带来的好处？&nbsp;</p><p><strong>第一，帮助养殖场享受产业发展红利。</strong></p><p>针对蛋品结算单一的问题，乘乘集团首先提出「不欠养殖场一分钱」。在稳定合作的总共超 3000 万羽规模的养殖场中，乘乘集团通过解决三角债问题切入鸡蛋供应链，以自有数字化在线蛋品交易的方式，在业务、物流、财务、运营等各环节，替代传统线下蛋品贸易市场。&nbsp;</p><p>具体而言，乘乘通过提供蛋品报价（每日百城蛋价系统）、撮合交易（乘乘 AI 商机撮合平台）、物流联网等服务，用专业化运营能力快速积累区域品牌口碑，基于蛋品交易数据和定价模型打破跨区跨省价格盲区，帮助养殖场真正抓住鸡蛋价格波动中的利润。&nbsp;</p><p><strong>第二，使 B 端客户获得更有保障、充足稳定的匹配货源，也使供应效率大幅提高。</strong></p><p>如何从生产到消费环节严格把握一枚鸡蛋的品质，不仅对生产商提出了更高的要求，流通环节也至关重要。一个鸡蛋的保鲜期通常在 14-30 天，而传统的蛋品供应经过层层经销到达消费者手里，流转周期已经长达 14 天。更关键的是，全国市场的「北蛋南运」现象带来的长距离运输损耗，也对蛋品的新鲜度和品质提出了严峻的挑战。&nbsp;</p><p>乘乘集团依靠广泛的合作资源和高效供应链不断提高蛋品的流转效率。&nbsp;</p><p>一些合作过的产业人士表示，乘乘集团的优势是货品资源丰富、规格匹配，送货效率高，「今天要明天就可以达，售后服务也跟得上」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,967" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_7da2739342f743078d1207355dd1bd33@5722974_oswg496727oswg1000oswg967_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>一名从 2021 年就开始与乘乘合作的西安渠道商透露，本地承包的鸡场规模不到 100 万，每天供应 1000-2000 件蛋品，不能满足其需求。与乘乘合作前，他曾在馆陶和湖北与站点合作，货源不稳定，涨价时常常断货。而乘乘能够保障稳定供应，不存在找不到货的情况，提供了极大的便利。现在，其业务规模的 50-60% 的蛋品都来源于乘乘。在他看来，乘乘的诚信、可靠性和服务是他选择与其合作的基石，能有效调整地域差异导致的信息差问题，才能真正提高效率、提高营收。&nbsp;</p><p>乘乘集团创始人和和告诉 36 氪，在上海疫情期间，曾有 6 万件蛋品囤积，而通过乘乘的全国客户优势及调度系统，成功在 15 分钟内实现了高效的销售，为上海补充了及时的鸡蛋市场供应。&nbsp;</p><p><strong>第三，消费端的体验也将得到全面提升。</strong></p><p>在专业营运服务的基础上，高效的供应链可以确保货源的数量和品质，让商超、生鲜平台、餐厅、食品加工厂、家庭零售等不同需求的客户，都能准确找到最匹配种类和加工方式的蛋品，真正满足不同需求。&nbsp;</p><p>通过三端打通整合，鸡蛋的流通性提升了，无论蛋价行情涨跌，对于供应端「什么货、多少货、款项问题」，对于客户端「多、快、好、省」的多元需求，都可以在这里得到解决。</p><h2><strong>数字化重构蛋鸡供应链，与产业各方共享价值红利</strong></h2><p>蛋品产业中各个流转的环节要「串珠成链」，离不开数字化带来的产销协同。<strong>在创立初期就用数字化思维推动企业发展，围绕着「连接、数据、智能」三个要素构建数字化能力框架模型，正是乘乘集团实现业务领先的重要原因。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,884" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_1fea7e88e6174ccca7a540b99fa507f6@5722974_oswg865162oswg1000oswg884_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>数字化的第一步无疑是数据。</strong></p><p>为了拥有更广泛、可靠的数据资源，乘乘集团建立了完善的数据来源策略。首先通过公开数据抓取，将全国每天的鸡蛋价格数据，甚至过去 14 年的历史价格数据统一进行搜集和分析，发现全国在货源交易中的价格机会，再通过这些机会建立业务模型，并进行落地和变现。&nbsp;</p><p>其次，将产业知识化后的衍生数据、不同仓库和物流的订单交易数据、以及合作伙伴的数据都统一到系统中，形成客户、商机、产品、价格、渠道、订单、物流、资金等关键要素。这些数据要素在平台上贯穿产供销三端，并与产业特有的业务流程紧密关联，结合人工智能算法，大大提升了产供销整体效率。<strong>和和提到，通过数字化系统，客户资源利用效率可提升 3 倍以上，供需商机撮合效率提高了 10 倍以上。</strong></p><p>有了数据作为关键生产要素，又有了数字技术作为核心驱动力，<strong>一个智能的「蛋品产业特色的数字化平台」应运而生。</strong></p><p>乘乘集团的数字化平台主要划分为智能交易撮合系统、供应链交付系统、产业金融支持系统和新媒体资讯系统四大模块，能够通过多种智能终端，实现移动化、全天候的业务处理，使得产业链上下游的信息更加透明，沟通和协作更加高效。&nbsp;</p><p>其中，「AI 商机库」是核心。以订单为抓手，通过数字化技术，系统可以对产业链上下游提供不同类别的数据服务产品，例如乘乘 EGG（小程序）为产业用户提供及时的蛋价行情播报，乘乘 AI 商机库可以为内部交易员提供实时的市场供需信息等。&nbsp;</p><p>在供应链数字化方面，AI 系统在智能配货、货品调配等方面发挥着重要作用，可以显著提高供应链效率和安全性。2024 年，乘乘集团在安徽建立了「全国首个数字化的蛋鸡产业智能中央大仓」，这个大仓常备库存 50 万件鸡蛋，能够实现全国鸡蛋产品供应的灵活调配。&nbsp;</p><p><strong>数字化系统的专业性最终取决于人才。</strong></p><p>乘乘集团的数字技术负责人在金融科技领域有 20 多年的从业经验，擅长信息系统规划与建设，具有深厚的技术研发和管理经验；其他核心业务负责人也都有相关产业上市公司、大型央企的高级岗位背景，对数字化有着高度的共识和执行力。&nbsp;</p><p>经历了大量调研和实践，并对蛋品产业进行深度分析和反复迭代后，乘乘的产业数字化平台才逐步应用落地。开放、专业、高效，才能让合作方真正获益，促进整个产业链的数字化进程。</p><h2><strong>打造蛋品产业的智能未来</strong></h2><p>打下了坚实的数字化基础，乘乘集团的产业生态之路才刚刚开始。&nbsp;</p><p><strong>12 月 7 日，乘乘蛋产业数字科技园在安徽省宣城市正式落地投入运行。</strong> 作为全国首个蛋鸡产业集群，乘乘产业园计划总投资 5.4 亿，分三期建设，占地面积约 143.7 亩，建筑面积 160967 平方米，将通过链接产业核心资源，为产业上下游提供一站式的蛋品解决方案，以「仓配一体」的模式，为客户、养殖场提供更专业化的服务。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_ca1c217b062d48ab8375ea9e5f333b01@5722974_oswg1292675oswg1080oswg708_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘乘安徽宣城产业园规划图</p><p><strong>产业园的落成也代表着乘乘集团在蛋鸡产业供应链的进一步布局。</strong> 和和对 36 氪表示，乘乘集团今年的目标是突破 100 亿，希望在 2029 年实现营收 1000 亿。&nbsp;</p><p>要实现这个目标，<strong>供应链、数字化、生物科技</strong>都将是乘乘集团在本轮融资完成后，着重发力建设的核心业务板块。&nbsp;</p><p><strong>在供应链方面，</strong> 乘乘集团将提供更专业、高效的物流解决方案。&nbsp;</p><p>「乘乘智慧物流管理平台」是其中的重要环节。物流人员管理、全国调度中心、智慧物流系统、智能路线规划都已经投入使用，逐步解决了信息不同步、调度不合理、运输效率低下等问题。未来，还将为客户提供高效、可靠、专业的蛋鸡运输，并通过大数据分析等技术手段，不断优化物流网络，为蛋鸡产业的可持续发展提供强有力的支持。&nbsp;</p><p><strong>在数字化科技方面，</strong> 经过两年时间的体系搭建，乘乘明年的目标是将这个数字系统更好地落地应用起来，找到更多的实际业务场景，从 7 个模型开拓到 14 个模型，或将率先建成一个产业大模型赋能资源整合的发展。&nbsp;</p><p>投资人王强也提到， 乘乘集团用产业互联网平台来提供标准报价、三方物流、信用认证等服务，提升了蛋交易市场效率，平台中沉淀的价格、交易和供应链数据会进一步凸显价值，具备非常强的产业生态延伸可能性。&nbsp;</p><p><strong>在生物科技方面，</strong> 乘乘集团计划推出富硒鸡蛋、叶酸鸡蛋、叶黄素鸡蛋、OMEGA-3 鸡蛋、虾青素鸡蛋等产品；并且，通过生物技术的力量，更好地提升鸡的产蛋率、降低鸡的死亡率、达到更合理的料蛋比，真正实现生物技术的市场转化。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_9a94e8bbb39448f4a5a34126e301d2f4@5722974_oswg1262277oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘乘集团总部（乘乘大厦）</p><p>&nbsp;除了三个核心板块，企业还将投入资金到<strong>全国子公司、产业投资基金</strong>等方面的布局，进一步扩大产业聚合力。依托完善的物流、包材、仓储、加工等基础设施与服务能力，乘乘集团从蛋品交易到蛋品加工，从包材服务到一件代发，从仓储到物流配送，从生物科技研发到产业金融服务，全方位构建起了一个充满活力与竞争力的蛋鸡产业新生态。&nbsp;</p><p>未来，蛋品产业将迈向数字化、智能化、品质化的新时代。在这个传统产业中，数字化的赋能将进入多深的场景，供应链能否跑出一个产业小巨头，产业上下都在拭目以待。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_fae2995fb0c94cb78166b1ef010ebeef@5722974_oswg497953oswg1080oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,73" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_51be447e97ea4aeb9e5a76875fe8b908@5722974_oswg5894oswg1080oswg73_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="639,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_f83a87abc7c24ed9aa25ee577e880166@5722974_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,168" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_83f0ba54e562446bae24ca39403ad2f1@5722974_oswg14028oswg1080oswg168_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTMwMl9TaFNDTGFmcW41VWwwOWJPYVllVWxkZUVubzVmNFVqOG1EY3ZNbzNPSU1HcjVSVEhZek9Jc1BNeXU5b2g1QkhobnQzbUhyRlpUeFZEdXhXSDVxUEVNaW5aQmRMVXZhVGtERzk0WmNnalJaeFZCbWItTXlRRjFwYVUtUnBJd0xIMWRGTHNteTJyOVBZS3kxdU41ZFltdVMwRDdOTDVobnllaWhnWW9Bfn4%3D&amp;chksm=68e0d9227bd8988a616e75b6f539cc9bb5c4b6a201f60183c9f4e9552073a72c1336f5d33742&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=1226hh0UuYRomYsj80pBHs9X&amp;sharer_shareinfo=3486f3efcf8cb7d1f97dfc9f8126c918&amp;sharer_shareinfo_first=3486f3efcf8cb7d1f97dfc9f8126c918&amp;key=&amp;ascene=1&amp;uin=&amp;devicetype=iMac+MacBookAir10%2C1+OSX+OSX+12.3.1+build(21E258)&amp;version=13080910&amp;nettype=WIFI&amp;lang=zh_CN&amp;countrycode=IS&amp;fontScale=100">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>投资人施压，机器人也要打「价格战」 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082563692345480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:05:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>临近圣诞节，波士顿动力发布了一条人形机器人 Altas 的视频演示，不再需要连着笨重的线缆，身穿圣诞服的 Altas 俯身下蹲，往后一跃，一个原地后空翻便完成了。</p><p>尽管波士顿动力没有公布电驱版 Altas 售价，但一位机器人行业人士告诉智能涌现，价格预估为百万元人民币。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="360,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_e6e2b9c0904e46a19ebfeca454ba5799@17715901_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">波士顿动力电驱版 Altas &nbsp;表演原地后空翻</p><p>在 Altas 视频公布的同一天，<strong>大洋彼岸的中国机器人市场点燃了硝烟</strong>：众擎机器人推出人形机器人 PM01，售价仅 8.8 万元起。</p><p>这再次刷新了人形机器人价格下限。2024 年 5 月，宇树科技发布 9.9 万元起售的人形机器人 Unitree G1，将人形机器人售价拉至 10 万元以内。</p><p>高成本曾是阻碍人形机器人量产的障碍。小米曾在 2022 年发布人形机器人，由於单台成本超 60 万元，因此难以规模量产。随着机器人初创公司不断出现，这一局面正悄然改变。</p><p>「机器人玩家多了，竞争也更激烈了。<strong>现在研发机器人不能只比较技术，还得拼价格</strong>。」多位产业上下游人士告诉智能涌现。</p><p>目前人形机器人行业仍在发展初期，产品没有统一定价，并且客户相对零散，因此低价成为了吸引客户，提升产品出货量的手段之一。</p><p>一位行业资深人士表示，自 2024 年起，人形机器人行业已有价格战趋势，由于他的产品定价比市场同类产品便宜 5 成，这为他带来了丰厚的订单。他表示，2025 年其公司人形机器人销量将达到数百台，是对手销量的数倍甚至数十倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1596,1364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_77ba740f13af478eadc105337943f0fc@17715901_oswg1888329oswg1596oswg1364_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宇树售价 9.9 万元起的 Unitree G1</p><p><strong>他将价格战的部分原因，归结于投资人对销量要求。「现在一级市场的资金开始向少数企业汇聚，只有提高销量，才能吸引投资人。</strong>」</p><p>人形机器人行业「爆发」不过短短两年，但商业化压力却如重山压在机器人公司肩膀，而降价促销，是短期内提升销量的最佳手段。</p><h3><strong>降低制造成本，才能掀起价格战</strong></h3><p>从丝杠到关节模组，一台人形机器人全身的零部件可达上千个。但现阶段，机器人通常需要人工手动组装，这意味着，<strong>人形机器人尚且不能像汽车制造那般，通过机器产线批量生产制造分摊成本，从而降低机器人的价格</strong>。</p><p>有行业人士告诉智能涌现，一位技术员每天只能组装一台机器人，如果机器人线缆数量超过 200 条，组装时间将增加至四天；如果寻求外包公司组装，虽然缩短了组装时间，但成本将增加。</p><p>对于机器人公司来说，如果暂时不能通过工业化规模量产降低成本，只能从零部件寻找降价可能。</p><p>激光雷达是机器人不可或缺的零部件之一，能为机器人提供感知外部环境的能力，因此其价格走向，一定程度反映了机器人整体成本变化趋势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="940,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_b7b6655a4ffb497ca075bb8a50335bd1@17715901_oswg826121oswg940oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">云深处机器狗，顶着一颗激光雷达</p><p>激光雷达公司速腾聚创 2024 年中期财报显示，今年上半年，其机器人及其它业务激光雷达销量同比增长 1600 台，但收入却同比减少 11.9%，原因是低价激光雷达产品占比增加。</p><p>激光雷达这类相对成熟的零部件，尚且能通过选择更便宜的产品，降低制造成本，<strong>但对于关节模组，大多数机器人公司只能无奈接受高价</strong>。</p><p><strong>关节模组是机器人成本较高的核心零部件，其占机器人 bom 成本比例超 30%-60%，原因在于，其原材料丝杠价格居高不下</strong>。</p><p>一位丝杠生产商告诉智能涌现，特斯拉宣布其人形机器人采用行星滚柱丝杠后，过去几年国内丝杠厂商一窝蜂地购买磨床，生产行星滚柱丝杠，甚至将拥有的磨床数量当做实力证明。</p><p>但一台磨床价格高则五百万，低则两百万左右，大量采购磨床后，丝杠厂商需要尽快回收成本，上述人士预计未来三年，行星滚柱丝杠不会明显降价。</p><p>为此，部分机器人公司自研零部件，替代外部采购。</p><p>云幕智造 CEO 贺亮告诉智能涌现，由于成本较高，目前公司正在自研关节电机，液压动力系统，灵巧手。他预计，通过自研零部件，机器人整体成本将下降 30%-40%。</p><p>此外，接近宇树、云深处等公司人士也表示，公司在几年前就已自研电机，大幅降低了电机成本；因时机器人甚至购买丝杠原材料、磨床，实现丝杠自给自足。</p><h3><strong>市场、投资者施压，加速机器人价格战</strong></h3><p>机器人公司想方设法降价，发布演示视频提高销量，但现实是，目前人形机器人所具备的功能相对有限。多位行业人士表示，人形机器人能够平稳行走，「技术已经算不错了」。</p><p><strong>据《智能涌现》了解，机器人公司将人形机器人整体划分为两类</strong>：</p><p>售价数十万、上百万元的人形机器人，拥有数十个关节自由度，具备跑、跳等能力。同时，其开放接口丰富，能够满足科研院校及机构多种开发需求，未来将投放至工厂等场景应用。</p><p>而售价十万元以内的人形机器人，是极度简化版本，其关节自由度通常为十余个，且接口数量更少。</p><p>无论哪种人形机器人，目前都没有合适的大规模落地场景，这意味着机器人公司的机器人出货量有限。但投资人施加的压力，迫使机器人公司降价促销。</p><p>「投资人今年对人形机器人公司的要求有了很大的变化。」一位机器人公司高管告诉智能涌现，上半年，机器人只要能走就能得到融资，但下半年，投资人希望机器人能完成复杂的任务，还更倾向投资资金充沛的公司。</p><p>他表示，非头部公司要想继续融资，只能尽快具备规模的商业收入能力，否则很难生存。</p><p>与此同时，机器人公司数量增加，市场主导权正由机器人公司转向买家，也促使机器人产品降价。</p><p>因时机器人市场总监房海南告诉智能涌现，2024 年初，考虑市场发展情况，因时机器人将灵巧手单只零售价下调 1.5 万元，今年其灵巧手的出货量已近 2000 台。</p><p>除了降价，机器人公司也开拓零部件产品业务，出售自研的零部件。</p><p>譬如，宇树中标多所高校模块材料、机械臂项目；智元机器人出售电机。在今年「双十一」期间，云深处宣布四足机器人、一体化关节降价数百、上千元。</p><p>在资本观望和市场挑剔的双重压力下，降价不再只是权宜之计，正成为机器人企业提升销量，获得资金支持的策略。只有提高销量，才能获得更多收入，吸引投资者目光的机会。</p><p>并非所有机器人公司愿意主动进入价格战。众擎机器人发布 8.8 万元的 PM01 后，一位行业人士向智能涌现表示：「我挺讨厌这样的企业，大家应该先神仙过海，各取所能，搞定各自的客户，再提价格战。」</p><p>不过，机器人行业处于市场早期，留给机器人公司成长的时间仍然充足，它们都希望，价格战能更晚到来。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>已实现全球首例 3 吨负载线控机器人工业应用落地，「线控科技」获数千万元 Pre-A 轮融资｜融资首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3094046503319940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日新型重载工业机器人研发商南京线控机器人科技有限公司（以下简称「线控科技」）完成数千万元 Pre-A 轮融资。本轮融资由云时资本领投，老股东清研天晟追加投资，远山资本担任独家财务顾问；资金将用于持续开拓线控机器人技术在多个场景的应用落地以及人才团队持续提升等。</p><p>线控科技 2023 年成立于南京，主要研发生产新型重载工业机器人，以应用于大工件、大空间工业场景。去年，公司已向东南大学交付国内第一台线控机器人；日前其已实现全球首例 3 吨负载的工业用线控机器人在 1200 平方米工作空间中落地应用，现已签署或正交付船舶制造、钢铁制造等行业的数个项目。</p><p>线控机器人是一种全新形态的重载工业机器人，相较于传统工业机器人，线控机器人在控制、载重、成本、灵活性等多个方面具有较大优势：其作业范围可超过 1000 平米，有效负载最高可达 20 吨。这使得线控机器人能够应对各种复杂的搬运、码垛、涂装、检测、吊装、打磨、焊接等应用场景，拓展性较强。</p><p>此外，行业方面，线控机器人可应用于钢铁制造、轨道交通、船舶制造、航空航天、石油化工、风电装备等重工业领域，在大空间、大负载、大工件场景下，改善长期普遍存在的传统方案工作效率低、安全隐患大、自动化成本高与操作精度难以保证等多个行业难题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="993,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241225/v2_1520217bdbf84236918eca058616989c@5932017_oswg1032806oswg993oswg610_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">线控科技的产品落地，图源企业</p><p>线控科技创始人杨海博士告诉硬氪：「多数传统机器人解决方案主要围绕 1-2 米以内的相对小空间、可控范围来规划产品，更强调高节拍、高一致性的批量生产场景。但这类方案无法满足船舶、钢铁、航空航天等行业的大工作空间、高负重和高操作柔性需求。如若使用传统方案将大幅增加复杂度，提升成本使得方案的可执行性降低。」</p><p>目前，线控科技推出的线控机器人产品可在大空间、大工件场景下实现快速部署，高效运行，允许自动、手动控制；具有 6 个自由度，可实现精准作业与姿态控制，可实现负载能力高达数十吨。近日线控科技落地的商业化方案可负载量高达 3 吨，有效负载是传统机器人方案的 5 倍以上。</p><p>成本节约方面，线控科技的产品呈柱体模块化结构、空间占用小，结构相对简单之余安装周期短，客户无需停工，节省安装与时间成本。</p><p>2025 年，线控科技将基于已通过客户验证的平台型机器人产品，在同一个使用场景中快速销售复制，并在更多工业场景与行业中实现首套机器人应用落地。</p><p>团队方面，杨海博士师从法国机器人学权威教授，在欧洲顶级研究院 Tecnalia 从事机器人创新研发十余年，参与以及主导过多个欧盟地平线以及法国国家重大机器人领域创新研发与产业化落地项目；公司核心高管均拥有十年以上工业自动化领域头部公司设计研发、生产制造及经营管理经验。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p><strong>云时资本表示：</strong>「线控科技」以创新性的自动化机器人技术，在生产过程和场内仓储方面提供具有代际提升性质的解决方案，较传统方案效率显著提升。以线控机器人为基本产品抓手，在未来生产制造追求高效品质的宏观环境下，公司有希望在重工制造领域开辟出较大市场空间。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万元羽绒服卖不动，波司登换个赛道跑｜商业 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095177312090248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 08:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜贺哲馨</p><p>编辑｜乔芊</p><p>「这种衣服，你不在加拿大绝对买不到正宗的。」</p><p>说话间，代购 L 拿出手机向我们展示了微信里刚刚成交的订单，一位客户穿着他带回国的滑雪服去大兴安岭度假，还 po 了九宫格，每张照片都露出衣服袖臂部位上一把剪刀似的大大 logo。</p><p>这件衣服来自 Moose Knuckles，这个直译过来叫「麋鹿蛋蛋」的加拿大户外品牌，曾在 2019 年接受了凯辉基金领投的少数股权投资。最近两年，随着户外风格的逐渐兴起，Moose Knuckles 也在小红书上以「小众」等标签推广种草，但始终难以匹敌它的同乡加拿大鹅的销量。</p><p>今年 10 月初，凯辉寻求添手，找来了波司登联合投资 Moose Knuckles。交易完成之后，波司登成了 Moose Knuckles 的最大股东，拥有该品牌 30% 以上的股权。Moose Knuckles 执行主席维克多·路易斯（Victor Luis）在一份声明中说："与波司登的合作将成为我们在亚洲发展的催化剂。」&nbsp;</p><p>目前，Moose Knuckles 已经在加拿大以外的地区开出了 36 家门店。</p><p>有时尚行业分析人士向 36 氪透露，此次收购背后的动机是波司登核心品牌的高端化进展并不顺利。</p><p>随着加拿大鹅等高端羽绒服品牌在中国蹿红，波司登从 2018 年开始启动高端化。虽然喊出的是一个针对「全年」的口号，但高端的主战场还是在冬季品类，羽绒服成了核心涨价的产品。波司登 CFO 朱高峰曾在公开场合透露，未来目标是将羽绒服均价推高至 2000 元以上。</p><p>然而进入 2023 年， 「性价比」的风潮又越刮越猛，今年双 11 期间，外形颇似 Moncler 的国产品牌高梵一款售价 1599 元的亮面羽绒服在抖音旗舰店卖出 5.7 万件，成为爆款。</p><p>想把羽绒服卖得更贵这件事，并没有波司登预期的那么容易——<span style="letter-spacing: 0px;">2023/24 财年，波司登的毛利率反而下降了 1.2 个百分点，至 65%。</span></p><p>相比之下，户外产品倒是越卖越贵。今年双 11，户外用品再次成为服饰领域的亮点，尤其是万元级别的高端产品，增速最快。</p><p>虽然具有保暖功能，羽绒服其实并不适合大部分户外场景。以滑雪为例，滑雪服外层以防风透气为主，内里是合成棉，产品轻便方便行动又能快速排湿。羽绒服通常较为厚重且不防水，在透气性能上也逊于滑雪服，设计上版型也并不适合户外运动。一心想高端的波司登，自然也把眼光投向了这一市场。</p><p>上述分析人士告诉 36 氪，过去波司登曾收购不少不知名的小品牌，但都没有发展起来，收购成熟且定位高端的户外品牌 Moose Knuckles 也许能挽回一局。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">据 36 氪了解，耐克、阿迪达斯这样的传统运动巨头同样垂涎户外市场的高利润，但它们的选择仍是自己下场做，而非收购。相比之下，国内企业在竞购这类品牌的时候更加野心勃勃。日前也传出报喜鸟将收购美国高端户外品牌 Woolrich，Woolrich 约 70% 的销售额来自 600 欧元到 1000 欧元之间的产品（约合人民币 4583 元至 7638 元），此前报喜鸟曾在财报中表示将预留 4 亿元作为并购资金。</span><br></p><p>假如以 2017 年为起始，户外已经火到了第八个年头，这在消费者高度喜新厌旧的时代显得如此不可思议。<span style="letter-spacing: 0px;">本质上，还是因为户外产品的专业、科技属性。</span></p><p>上世纪 60 年代，衣食无忧的欧美中产开始厌倦城市，渴望亲近大自然，对服饰的功能性要求因此诞生。始祖鸟、Patagonia、北面、Teva、Columbia 和 Birkenstock …这些品牌一开始绝对是因为严谨的功能性——绝非外观被摆上货架的。到了 90 年代的日本，新锐设计师开始追求时尚与机能属性的复合，大家今天熟悉的户外风格才有了雏形。</p><p>「鸟鼠象」一开始是小众户外爱好者圈子里的统一谐称，如今三个品牌发展出了不同轨迹——攀山鼠和猛犸象十多年前虽然已经进入中国，但始终不温不火，今年两个品牌都换了代理商，重新回到起跑线。而始祖鸟，早已在安踏这类产业资本方的运作之下升级为老板圈子里的 dressing code。自上市以来，始祖鸟母公司亚玛芬已经连续多个季度在大中华区实现双位数的高速增长。</p><p>以生产防水透气薄膜面料著称的 Goretex，其母公司戈尔的全球业务负责人阿希姆·莱夫勒（Achim Loeffler），前不久向 36 氪表示，如今越来越多的国内服饰企业开始对 Goretex 这样的科技面料感兴趣，「过去我们的客户多是耐克阿迪达斯这样的国际品牌，现在更多本土品牌也开始与我们合作，比如像是波司登、凯乐石。」</p><p>防水透气薄膜是登山外套面料的核心，一件优秀的外套能够在保温的同时及时将水蒸气排出，从而防止人体在极端条件下的失温。 Goretex 在防水薄膜市场市占高达 70%，成衣也以价格高昂著称，「我们只做高端市场」，莱夫勒说。他最近来了一趟中国，拜访了包括凯乐石在内的企业。他告诉我们，中国的合作伙伴对纺织品解决方案提出了更高的要求：「他们希望开发周期更短，纺织品种类更加丰富，甚至需要更多定制化服务，且更加注重交货时间的缩短，以便在激烈的市场竞争中占得先机。」</p><p>最近，瑞典户外集团 Fenix Outdoor AB 旗下品牌北极狐也在长期中国代理扬州金泉下加快开店节奏。这个以极端环保著称的品牌前不久宣布重新与 Goretex 合作，因为后者研发出了不含氟化合物的材料。</p><p>无论是科技还是环保，创新是一个市场充满活力的象征。相比安踏，波司登们虽然晚了一步，但户外市场的热度和消费者对高端功能性服饰的追求依然方兴未艾。波司登借助 Moose Knuckles 的品牌力和工艺，趁势补齐「高端」短板也是司马昭之心。如何平衡品牌调性与成本控制，避免「国产」之后带来的品牌稀释，将成为波司登下一步必须解的难题。</p><p>Moose Knuckles 之所以在加拿大本土立足，正是因为其材料的稀缺性与高辨识度。 L 最后告诉我们，帽子上的狐狸毛是 Moose Knuckles 的标志之一，如果换成其他材料，也许也能卖的得出去，但专业感是否能持续，「那就得看波司登的造化了。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜高德回应司机因「长期接不到女乘客」投诉平台；分析称失事航班机长最后举动挽救数十人生命；宠物葬礼价格最高可达数万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3096337034186503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 07:58:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>宁德时代&nbsp;</strong></p><p>宁德时代公告，为进一步推进公司全球化战略布局，打造国际化资本运作平台，提高综合竞争力，公司拟发行境外上市外资股 (H 股) 股票并申请在香港联合交易所有限公司主板挂牌上市。（新浪科技）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>长期接不到女乘客网约司机投诉平台，高德回应：平台没有此类限制&nbsp;</strong></p><p>近日，有网约车司机反映，自其 10 月份加入高德打车平台以来，连续两个月接到的乘客订单都为男性，疑似被高德平台打了标签。由于接不到女乘客，自己的收入也间接收到了影响。对此，高德客服表示，目前高德对司机派单是不参与的，派单是由服务商自己派单，并且注册平台也表示了，他们派单是系统随机指派，不区分男女，其账号也没有受限。&nbsp;</p><p>记者调查发现，各家网约车都表示派单系统并不区分性别，但接单情况会受到司机评分和服务质量等因素影响。比如安全派单，为了保障乘客的安全，平台在分配晚上或远距离订单时，会考虑司机的投诉率和服务质量。（潇湘晨报）&nbsp;</p><p><strong>分析称失事航班机长最后举动挽救数十人生命&nbsp;</strong></p><p>当地时间 12 月 25 日，阿塞拜疆航空公司一架客机在哈萨克斯坦西部的阿克套机场坠毁。失事客机 11 年机龄，原计划从阿塞拜疆首都巴库飞往俄罗斯格罗兹尼。飞行途中，飞机传输的 ADS-B 数据接收不良，在起飞一个半小时后的国际标准时 04:40 信号丢失。飞机位于里海上空时，已挂出 7700 紧急代码。随后挣扎飞行了 20 分钟，于世界标准时 06:28 （北京时间 14:28）坠毁于阿克套机场。&nbsp;</p><p>在飞行的最后 20 分钟，飞行员在努力挣扎控制飞机，确保飞机能够降落到里海东岸的阿克套机场，降落前还在机场上空盘旋了一个 8 字型大弯，努力对准跑道，最终挽救了不少乘客的生命，值得尊敬。（凤凰网）&nbsp;</p><p><strong>半年内超 1000 家宠物殡葬企业成立，宠物葬礼价格最高可达数万</strong></p><p>记者发现，在北京、上海、成都、杭州等一线及新一线城市，专业的宠物殡葬机构正在如雨后春笋一般出现。数据显示，截至 2024 年 12 月 24 日，全国已有超过 6000 家存续/在业的宠物殡葬相关企业，其中超过 1000 家在近半年内成立。与人类殡葬相似，宠物殡葬服务基本环节中设置个性化选择，价格浮动范围大多在千元以内，价格更高的私人订制主要指向的是宠物殡葬的衍生产品。&nbsp;</p><p>大牛告诉记者，拿宠物骨灰做成琉璃手串、宝石或者钻石的价格不一，便宜的能够做到几百元，贵的能达到几万元，「做钻石的机器造价很高，而且因为要放骨灰，一次只能做一颗，所以人工钻石的价格几乎跟天然钻石差不多。」（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>不少商品并非俄产且并未标识，多家俄罗斯商品馆开始整改</strong></p><p>多地集中出现的「俄罗斯商品馆」，因为销售的不少商品并非俄产，且并未有明显标识，最近站上了风口浪尖。报道推送后，杭州已有不少俄罗斯商品馆开始了整改。&nbsp;</p><p>工联 CC 一楼的「俄罗斯商品馆」，货架上增设了一张红蓝色的小插卡。对于产地为中国的商品，小插卡上写着「温馨提示：此区域商品产地为中国」；而对于俄罗斯进口商品，也写出了「此区域商品产地为俄罗斯」。新天地购物中心内的「莫俄码头·俄罗斯国家馆」，货架上多数商品的价签上也已经增加了产地信息。比如，巧克力区域，价签上的产地有俄罗斯、中国（中外合资）等。店长告诉记者，大部分商品价签已更换完成，剩下的会在这两天内全部换好。后续，还会摆放一些小牌子，注明产地信息。（钱江晚报）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉 199 元摆件 15 分钟被抢光，二手平台溢价千元&nbsp;</strong></p><p>12 月 26 日上午 10 时，特斯拉 Tesla Bot 人形机器人摆件正式对外发售，定价为 199 元。不过，仅不到 15 分钟时间，这款产品均宣告售罄，显示「缺货」「下架」状态。而在中国的某二手交易平台上，该摆件甚至被炒至千元，不过，更多标注 588 元、499 元等二手价格。&nbsp;</p><p>值得关注的是，特斯拉此前推出的周边产品也多次受追捧。公开资料显示，特斯拉 2020 年发售的龙舌兰酒 Teslaquila，售价 250 美元，商品上架后迅速被抢光；而二手市场上出现的空酒瓶，甚至被炒至 500 至 800 美元。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><p><strong>中国青少年抑郁症患病率达 15% 是谣言，专家：权威调查结果约为 2%&nbsp;</strong></p><p>12 月 25 日，国家衞健委召开新闻发布会，介绍心理健康和精神衞生工作有关情况。会上有记者提问：现在网络上流传着一些关于精神心理相关的数据，比如说心理疾病的发病人数、抑郁症的发病率等等。这些数据是否可信？&nbsp;</p><p>对此，上海市精神衞生中心党委书记谢斌表示，网络上确实流传着一些所谓的患病率、检出率等数据，比如「青少年抑郁症患病率已经达到 15%-20%」这样的谣言。根据权威机构流行病学调查结果，其实中国的青少年抑郁症患病率只有大概 2% 左右，随着信息化的普及，公众获取信息数据的方式更加多元化，也更加方便快捷，但是这些数据的科学性需要我们去甄别。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>男子滥用无理由退款获刑 11 年 ，买镜头退玩具诈骗 200 余万&nbsp;</strong></p><p>据报道，一男子借助电商平台支持在期限内无理由退货，和免税仓商品退货可以提前收到退款的漏洞，多次用数据线、塑料玩具调包真正商品，并对真正商品进行转卖获利，给电商平台造成了上百万元的损失。该男子为了不让电商平台发现，用了 12 个收货电话、35 个注册名、36 个收货地址在电商平台下单，据统计，该男子退货退款订单累计金额共 227 万余元，造成涉案电商平台损失 165 万余元。目前，北京市朝阳区人民法院判决胡某犯诈骗罪，判处有期徒刑十一年，剥夺政治权利二年，罚金人民币十一万元。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>广东最后一家娃哈哈奶茶店将闭店，有时一天一张单都没有&nbsp;</strong></p><p>据报道，12 月 25 日，广东的娃哈哈门店加盟商黄俊（化名）透露，其已决定于近期将该门店关闭。黄俊表示，该门店已开业四年，「现在奶茶竞争太激烈了，都没办法做下去，（门店）一天的杯量很���，现在只有头部品牌才能生存。」黄俊向记者透露，当时加盟娃哈哈奶茶品牌花费了 40 万元，但公司后面不再投资，因此有的门店合同到期后就直接关了。这家门店的老员工赵琪（化名）透露，24 年年初，娃哈哈创始人宗庆后去世，门店生意曾短暂变好，但一个月后就恢复如初，「最近每天的销售额只有几百元，有时候甚至一天一张单都没有」。（南方都市报）&nbsp;</p><p><strong>董明珠回应格力电器卖得贵：格力不是做眼前利益&nbsp;</strong></p><p>格力电器董事长董明珠在《珍知酌见》栏目里与新浪财经 CEO 邓庆旭对话时，回应格力电器卖得贵，她表示格力做的不是眼前一点利益，而是为国家、行业、消费者在坚守。「为短期利益，你可以不择手段，也赚到钱了，消费者看起来也买了一个便宜东西，但是随着时间褪去，消费者是最大的受害者。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>红果短剧：即日起逐一排查平台上所有剧集，违规内容将立即下线</strong></p><p>36 氪获悉，红果短剧官方账号发文称，红果短剧在接受广电主管部门约见后，高度重视，迅速响应，坚决落实好主管部门关于微短剧管理的有关规定和指导要求，进一步完善审核制度，即日起对平台上所有剧集进行逐一排查，对于发现的违规内容，立即采取下线等措施。&nbsp;</p><p><strong>娃哈哈工会向宗馥莉转让两家公司股份？娃哈哈：工商变更手续依法合规</strong></p><p>浙江真宗投资有限公司、浙江启力投资有限公司近日发生工商变更，杭州娃哈哈集团有限公司基层工会联合委员会退出上述公司股东行列，宗馥莉持股比例上升至 100%。对此，娃哈哈表示：「两家公司的工商变更手续依法合规。」（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>北京 5930 个无车家庭中签，家庭中签概率高于个人&nbsp;</strong></p><p>24 年最后一期普通小客车指标「摇号于 26 日上午进行，66 万多个无车家庭、近 266 万个人申请者同池摇号，「竞争」9600 个普通小客车指标。从摇号现场配置结果看，9600 个指标中，配置家庭指标数 5930 个，配置个人指标数 3670 个，超六成指标被「无车家庭」摇中，家庭中签概率高于个人。（北京日报）&nbsp;</p><p><strong>第五次全国经济普查结果出炉</strong></p><p>第五次全国经济普查的标准时点为 2023 年 12 月 31 日，普查的时期资料为 2023 年度，普查对象是我国境内从事第二产业和第三产业活动的全部法人单位、产业活动单位和个体经营户。总体上，第五次全国经济普查全面摸清了我国第二产业和第三产业家底，能够真实反映我国经济社会发展状况，达到了预期目标。普查结果显示，2023 年末，全国共有从事第二产业和第三产业活动的法人单位 3327.0 万个，与 2018 年末相比，增长 52.7%，从业人员 42898.4 万人，增长 11.9%，个体经营户 8799.5 万个，从业人员 17956.4 万人。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>医保码上线 5 周年：用户超 12 亿，超半数用支付宝扫码就医</strong></p><p>36 氪获悉，2019 年 11 月 24 日，全国首个医保码在山东省济南市激活，标志着就医购药正式进入「一码通」时代。国家医疗保障局党组成员、副局长黄华波于 26 日公布，截至目前，全国医保码用户超过了 12 亿人，覆盖 31 个省（区、市）和新疆生产建设兵团，接入 93 万家定点医药机构。支付宝数据显示，超 7 亿人通过支付宝激活医保码，其中 7 成人为家中一老一小绑定亲情账户、超 1000 万人已经可以率先体验医保、商保一站付的便捷服务。&nbsp;</p><p><strong>香港首航，国产大飞机 C919 新年起执飞沪港定期航班</strong></p><p>中国东方航空计划自 2025 年元旦开始，使用国产大飞机 C919，执飞「上海虹桥—香港」往返航班，正式开启国产大飞机在地区航线的商业运营，东航也将成为首家使用 C919 在香港执飞定期商业航班的航空公司。东航是 C919 的全球首发用户，累计订单达到 105 架，是目前 C919 机队规模最大的航空公司，香港是东航 C919 定期执飞商业航班的第 9 座城市。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>出海成「必选项」，国产游戏加大布局「第二增长曲线」</strong></p><p>国产游戏出海成为行业发展趋势，2024 年国产游戏海外营收再次创下历史新高。各大游戏上市企业纷纷加大海外布局，努力拓展「第二增长曲线」。业内专家认为，中国游戏企业出海往往伴随着文化出海，在推动国产游戏出海的过程中，游戏企业正在作品中融入更多中国元素、中国文化，讲好中国故事也是国产游戏出海致胜的关键。（经济参考报）&nbsp;</p><p><strong>蔚来中国增资至 78.57 亿</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，蔚来控股有限公司发生工商变更，注册资本由约 74.29 亿人民币增至约 78.57 亿人民币。该公司成立于 2017 年 11 月，法定代表人、董事长为李斌，经营范围含新能源汽车整车及相关零部件的技术开发、技术服务、技术转让和技术咨询，汽车零部件的批发和佣金代理，机器设备、汽车零部件、货物和技术的进出口业务，汽车销售、租赁、代驾、修理维护及售后服务等。股东信息显示，该公司由 Nio Nextev Limited、NIO User Enterprise Limited、合肥建恒新能源汽车投资基金合伙企业（有限合伙）等共同持股。&nbsp;</p><p><strong>韩国考虑对一定范围内的中国团体游客试行免签政策</strong></p><p>韩国总理办公室 12 月 26 日发布声明，宣布振兴韩国旅游业的措施，其中提到，为提高访韩便利性，考虑对一定范围内的中国团体游客试行免签政策。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>印度最大电动车制造商宣布单日新开 3200 家门店</strong></p><p>印度最大的电动两轮车制造商 Ola Electric Mobility Ltd．宣布在一天之内新开了 3200 家门店，以扩大其在当地的业务，并解决客户对服务不足的不满。12 月 25 日，该公司金融服务和零售汽车业务负责人安库什·阿加瓦尔（Ankush Aggarwal）在一次会议上表示，Ola Electric 已将其展厅和服务中心的数量增加到了 4000 个。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>Kaken 与强生签订 Stat6 全球许可协议</strong></p><p>日本制药公司 Kaken 于 12 月 26 日宣布，与强生公司就 Kaken 正在开发的 STAT6 项目的全球开发、生产和商业化签署了一份许可协议。根据协议条款，Kaken 将向强生公司授予 STAT6 项目全球开发、生产和商业化的独家许可，包括 KP-723（一种处于临床前开发阶段的口服 STAT6 抑制剂）。Kaken 将推进 KP-723 完成 I 期临床试验，之后强生将在全球范围内进行临床开发和商业化。Kaken 将保留在日本的商业化权利，而强生可以选择与 Kaken 签订共同推广协议。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>小米正搭建 GPU 万卡集群，将对 AI 大模型大力投入</strong></p><p>小米正在着手搭建自己的 GPU 万卡集群，将对 AI 大模型大力投入。小米大模型团队在成立时已有 6500 张 GPU 资源。据此向小米方面求证，截至发稿，小米暂未置评。一名知情人士表示，该计划已经施行数月之久，雷军在其中扮演了重要的领导角色。「在 AI 硬件这件事情上，最核心的是手机而不是眼镜，小米在这个领域不‘all in’是不可能的。」（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>马斯克预测 AI 将超越所有人类的智力</strong></p><p>12 月 23 日，马斯克于作出关于人工智能的大胆预测：不久的将来 AI 将超越所有人类的智力。马斯克表示，AI 的发展速度非常惊人，而人类却未能及时意识到这种变化的深远影响。他在 X 平台上写道：「AI 在 2025 年底前超越单个人的智力，在 2027 到 2028 年超越所有人类智力的可能性正在变得越来越大。而到 2030 年，人工智能超越所有人类智力的概率接近 100%。」（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 欲转营利性公司，与微软的谈判聚焦四大要点</strong></p><p>OpenAI 首席执行官阿尔特曼希望将这一由非营利机构管理的人工智能开发公司转变为营利性公司，而他面临的最大障碍是微软。该公司在这一过程中的影响力极大，因为其已向 OpenAI 承诺投入超过 130 亿美元。自 23 年 10 月以来，这两家公司一直在谈判 OpenAI 结构的潜在变化，讨论的重点主要集中在四个方面：微软在营利性实体中的股权；微软是否会继续作为 OpenAI 的独家云服务提供商；微软将维持使用 OpenAI 知识产权以满足其产品需求的权利多久；以及微软是否会继续从 OpenAI 的收入中提取 20%。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>微软、阿里老兵胡云华成为智谱清言负责人</strong></p><p>36 氪独家获悉，前微软亚洲研究院研究员、阿里达摩院资深技术专家、支付宝中国首席数据官胡云华加入大模型独角兽智谱，担任 C 端应用「智谱清言」负责人。此前，他于 2016 年成立 AI 公司「智能一点」，业务聚焦于对话式智能营销系统。针对上述信息，截至发稿前，智谱尚未回复。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「星光文化科技」获 A 轮融资 3000 万美元</strong></p><p>36 氪获悉，「星光文化科技」宣布完成 A 轮融资，融资金额高达 3000 万美元。本轮融资由 VVIP MANAGEMENT SDN BHDD 和 Budis Holding Limited 领投。&nbsp;</p><p><strong>「中微创芯」完成近亿元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，功率半导体器件研发商「中微创芯」近期已完成 Pre-B 轮融资，金额近亿元人民币。本轮融资由青岛国信领投，源创多盈投资与云晖舜和基金跟投。本轮融资将主要用于产品研发、市场拓展以及补充流动资金。此前 A 轮投资方包括钧石投资、青岛高创、南曦创投和中科恒益等。&nbsp;</p><p><strong>「DeepWay 深向」完成 7.5 亿元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「DeepWay 深向」宣布完成 B 轮融资，总募资金额达 7.5 亿元人民币。本轮融资由中安资本与普华资本联合领投，老股东建信信托继续追加投资，大湾区基金、合肥产投、肥西产投参与跟投。本次融资资金将主要用于推动 DeepWay 深向重卡在合肥地区加速电动化与智能化技术的研发及量产进程，同时加强在浙江长兴地区的关键零部件产业布局。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>无边框 iPhone 目标 26 年登场，消息称三星、LG 正开发相关 OLED 面板</strong></p><p>12 月 26 日，外媒 The Elec「已确认」三星显示和 LG 显示正在开发符合苹果要求的零边框 OLED 面板，预计将于 2025 年末完成。消息来源表示，苹果需要与韩国显示面板制造商完成关于此类 OLED 面板的技术讨论，以便在 2026 年推出相关 iPhone。他们补充说，苹果仍在积极与韩国供应商进行技术讨论和反复沟通，以实现零边框 OLED 面板。据了解，三星显示和 LG 显示分别是苹果最大的和第二大的 OLED 面板供应商。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>广汽集团发布第三代人形机器人，预计 2026 年实现量产</strong></p><p>广汽集团在 2024 年中国机器人网年会现场发布第三代具身智能人形机器人新品——GoMate。广汽第三代具身智能人形机器人采用了行业首创的可变轮足移动结构，融合了四轮足、两轮足两种模式，可根据实际应用自由切换，使得机器人有较强的环境适应能力与地形跨越技巧。广汽集团计划，在 2025 年实现自研零部件的批量全球发售，同时，GoMate 在不同行业实现示范应用；2026 年，GoMate 完成小批量生产并逐步扩展至大规模量产。（界面新闻）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>今晚 7 点！36 氪将在抖音「氪财经」直播间开启首场直播带货！不仅集结当下前沿科技潮品，直播间还有多轮抽奖，科技好礼大派送！&nbsp;</p><p>请准备好你的好奇心和钱包，带你「提前 100 小时看见 2025」！&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_ff54b35e55ca41589d8dcda7aa8c3e28@5667365_oswg307320oswg600oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪抖音直播</p><p><strong>年轻人「AI 使用」小调查</strong></p><p>「Chat GPT 崩溃后，全球学术水平倒退 5 年」，12 月初，在大学生期末周即将到来前最忙碌的时间段，GPT 崩溃的 4 小时，也让无数学生党崩溃。不知什么时候开始，年轻人已经离不开 AI 写作、AI 搜索、AI 总结、AI PPT 等一系列功能……&nbsp;</p><p>率先接触 AI 的年轻人，已经先一步搭上了快车。不管是寻找论文需要的相关数据，文章快速转换成专业 PPT，还是在工作中让 AI 帮助撰写策划文案，让 AI 帮助总结提炼文献内容，AI 助手俨然已经成为了当代人的生活管家和学习、工作助手。你的生活被 AI 渗透了多少？离开 AI 搜索和写作功能，会对你的学习工作造成多大困难？欢迎参与年轻人「AI 使用小调查」，和我们分享你的拥抱 AI 经历~&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_40daa4056fad4b0e8c050a2379724f00@5667365_oswg24534oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码参与调查</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣叶&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Cybertruck 二手车堆积如山，为支持特朗普，特斯拉被迫「双标」｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095640483248261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 20:10:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 在二手车场上堆积如山</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在 2024 年第二季度是美国最畅销的电动皮卡，在第三季度成为全国第三畅销的电动汽车，并在上半年成为最畅销的超过 10 万美元的车型。然而，在年初强劲开局后，对这款外观激进的不锈钢电动卡车的兴趣似乎正在减弱。12 月初，Cybertruck 的装配线工人被告知休息三天，这暗示可能存在需求问题。路透社现在强调数据显示，与年初相比，二手 Cybertruck 的销售时间远远超出预期，从 5 月的 27 天增加到 75 天，这意味着你更有可能通过谈判降低价格，获得一辆二手 Cybertruck 的好交易。这是需求减弱的强烈信号，根据 CarGurus 的经济和市场情报总监 Kevin Roberts 的说法，「它们停放的天数越来越长，价格正在下降，我可以告诉你销售量已经下降。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_9254ed31f8074d1e8137e4d8646ec165@6130289_oswg1258248oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：InsideEvs）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在 7 月份的销量达到了 5,546 辆，几乎与市场上所有其他电动卡车（福特 F-150 Lightning、Rivian R1T、GMC Hummer EV 和雪佛兰 Silverado EV）的总销量相匹配。然而，当时的分析师认为这可能只是特斯拉在填补旧订单的积压，并不代表车辆的实际需求。预订者开始提前接收他们的 Cybertruck，甚至那些预订了非创始人系列（FS）卡车的人也开始收到电子邮件，以最终确定他们的车辆配置，因为他们的车辆即将开始组装。与此同时，全国库存中有数十辆创始人系列 Cybertruck 等待销售，甚至有报道称其中一些正在将 FS 标识打磨掉，作为常规型号销售。在 Cars.com 上能找到的最便宜的二手 Cybertruck 是一款 Cyberbeast，通过 CarMax 销售，行驶了不到 13,000 英里，售价为 85,000 美元。还有很多双电机和三电机的 Cybertruck，里程非常低，售价低于 90,000 美元<strong>。</strong></p><h3><strong>特斯拉因马斯克政治立场欲取消美国电动汽车激励政策</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉公司因马斯克的政治立场，在美国对电动汽车激励政策的态度发生重大转变，欲取消相关激励政策，然而在其他市场却积极游说争取，这一行为凸显出其将 CEO 政治置于公司使命之上的问题。</p><p>几年前，特斯拉曾游说拜登政府改革联邦电动汽车激励政策，且该政策最终得以实施。当时，马斯克因女儿 Vivian 出柜为跨性别者，开始反对延长税收抵免政策，尽管如此，公司仍在游说。如今，马斯克成为特朗普的坚定支持者，特朗普明确表示要取消美国所有电动汽车激励政策，而特斯拉与特朗普团队沟通，表示支持这一举措。这表明特斯拉在美国与马斯克政治立场保持一致，其董事会受马斯克控制，这在其 CEO 薪酬法庭案件的调查结果中可见一斑。</p><p>然而在其他市场情况截然不同。近期曝光的一封信显示，特斯拉在英国工党获胜后，向其游说增加电动汽车激励政策并提高对燃油汽车的税收。特斯拉欧洲负责人乔·沃德在致英国新任交通部长的信中指出，英国需减少排放，电动汽车对实现该目标至关重要。他建议政府通过提高化石燃料汽车税收来恢复更强有力的电动汽车激励政策，还游说制定新的自动驾驶汽车法规并邀请部长试驾。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_53062c23b54c4b0a8dfc16a5ce4c9d6a@6130289_oswg612385oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">马斯克（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉在美国主张取消激励政策，在英国却主张增加，这种差异引发争议。若特斯拉真致力于加速可持续交通和能源发展，应倡导公平市场，考虑化石燃料汽车的外部成本或对电动汽车的益处给予公平补偿，而目前其在美国的做法显然与其使命相悖，马斯克的政治立场成为关键影响因素。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>劳斯莱斯银影重生：Evice 打造定制 800V 电动动力系统</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>英国遗产重制专家 Evice 已经开始测试其首款基于劳斯莱斯银影的原型车 XP1，这标志着 Evice 理念「不妥协地打造定制杰作」的实现。该公司致力于将先进的内部电气化技术与定制工艺相结合，目前正在进行严格的测试。Evice 计划在 2025 年第一季度开始生产 VP1，这将是 Evice 愿景的顶点——尖端技术与真正定制工艺的无缝融合。Evice 成立于 2023 年，由三位热情的英国工程师创立，其理念是将过去劳斯莱斯标志性车型的优雅、精神和风度与世界领先的技术相结合，追求完美。</p><p>Evice 的团队，包括工匠、动力系统、动态、NVH 和设计专家，对车辆的每个方面都进行了细致的审视。他们对车辆、时期和文化的深入了解确保了每一次改进都与劳斯莱斯的原始意图保持一致。Evice 的劳斯莱斯车型是 60 年前如果技术存在，工厂会制造的车型。它是激情、工程、设计和工艺的结合，创造出能够经受时间考验的汽车艺术。每一项改变都经过精心分析，以匹配原始车辆的精致和卓越特性，同时引入现代的可靠性、性能和便利性。Evice 的每辆重制车辆都配备了内部开发的 800 伏电气架构，电动机提供 400 马力，实现动态而轻松的驾驶，超越了原始发动机的性能。XP1 原型车配备了 77 kWh 的电池，续航里程超过 200 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,965" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_8656e7b2ec44440bb8b6a42b5a9c7036@6130289_oswg1070999oswg1080oswg965_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EVICE 劳斯莱斯银影（来源：ElectricCarsReport)</p><p>主动悬挂和升级的制动系统增加了动态稳定性，同时保持了劳斯莱斯特有的轻松、云般的乘坐体验。在内饰方面，Evice 全面升级了技术和系统，以适应现代的舒适和便利。改进包括加热和通风的电动调节座椅、全气候控制的空调系统和升级的音响系统，以及支持无线 Apple CarPlay 的信息娱乐屏幕和隐蔽的倒车摄像头。Evice 的 CEO Matthew Pearson 表示：「Evice 的使命是利用现代工程和精细工艺来致敬这些经典劳斯莱斯车型的遗产。我们对 Corniche 和 Silver Shadow 的工作是重新想象它们永恒的优雅，同时现代化它们以获得更大的精致、性能和可靠性。这是为现代时代从头开始的重制，涵盖了从动力系统和底盘到内饰设计、安全和技术的每一个细节。我们喜欢说，由 Evice 重制的劳斯莱斯是 60 年前如果技术存在，工厂会制造的车型。」</p><p>Evice 对劳斯莱斯银影的电动化重塑，不仅是对经典车型的致敬，也是对现代电动汽车技术的一次大胆探索。这种结合了传统工艺与现代科技的创新尝试，为汽车行业提供了一种新的可能性：即在保留经典车型独特魅力的同时，赋予它们新的生命力。</p><p>这种重制项目的成功，不仅在于技术层面的突破，更在于对历史和文化的深刻理解。Evice 团队通过深入研究劳斯莱斯银影的历史背景和设计哲学，确保了电动化改造不会破坏车型原有的优雅和风度，而是在尊重传统的基础上，增添了现代的便利和性能。</p><p>从环保和可持续发展的角度来看，Evice 的项目也具有重要意义。随着全球对减少碳排放和推广清洁能源的重视，电动化是汽车行业不可避免的趋势。Evice 通过将这一趋势与经典车型相结合，不仅为消费者提供了一种新的选择，也为传统汽车制造商提供了一种转型的参考。此外，Evice 的定制化服务也为消费者提供了个性化的选择，每辆车都是根据客户的审美和需求定制的，这无疑增加了车辆的独特性和吸引力。这种对细节的关注和对客户需求的深刻理解，是 Evice 能够在竞争激烈的汽车市场中脱颖而出的关键。总的来说，Evice 的劳斯莱斯银影电动版项目，不仅是一次技术上的创新，更是一次文化和艺术上的复兴。它让我们看到了传统与现代、经典与创新之间和谐共存的可能性，为汽车行业的发展提供了新的思路和灵感。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Kimera evo37：基于蓝旗亚 037 打造的限量版高性能改装车惊艳登场</strong></h3><p>Kimera Automobili 公司推出的 evo37 车型引起了汽车爱好者的广泛关注，这款车是对经典蓝旗亚 037 拉力赛车的重新演绎，展现出了独特的魅力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_3ec8c9eac7254b3385a838fa4bc41780@6130289_oswg859834oswg1080oswg602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimera evo37 （来源：TopGear）</p><p>蓝旗亚 037 在拉力赛历史上具有重要地位，是后驱车型在 1983 年赢得 WRC 制造商冠军的经典之作。Kimera Automobili 由热爱拉力赛且有着丰富赛车经验的卢卡·贝蒂于 2008 年创立，最初是一支赛车队，后涉足经典汽车修复与改装领域。evo37 项目始于 2018 年，2020 年开始研发，2021 年进行了首次试驾。</p><p>evo37 并非简单修复原版公路车型，而是以蓝旗亚 Beta Montecarlo 为基础进行打造。保留了其钢制单体壳并强化，采用锻造双叉臂悬架、双奥林斯减震器（后）和紧凑的螺旋弹簧悬架（前），制动系统由布雷博提供，车身面板为碳纤维复合材料。动力方面，保留 2.1 升排量，结合电动驱动的 Volumex 增压器和涡轮增压器，输出功率达 550 马力，动力输出特性独特。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_2e0f5ca1c24d40a586e9b5070ec890ba@6130289_oswg764826oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimera evo37 （来源：TopGear）</p><p>该车外观极具视觉冲击力，虽与原版不同，但忠实还原且富有现代感。限量版车型如「San Remo」为庆祝 037 的 WRC 胜利而打造，售价因市场需求从 45 万欧元涨至 84 万欧元。其内饰精致，操控精准，驾驶体验令人陶醉，驾驶感受流畅自信，动力强劲且沟通感良好，驾驶体验可与法拉利 F40 相媲美。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_813b3ce49ebc446fbc1dbf3733cbce3d@6130289_oswg813902oswg1080oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimera evo37 （来源：TopGear）</p><p>Kimera evo37 的成功得益于强大的设计和工程团队，包括曾负责蓝旗亚 B 组时代动力系统的克劳迪奥·隆巴迪、开发原版 037 底盘的塞尔吉奥·利蒙和两届蓝旗亚 WRC 冠军米基·比亚西翁。在竞争车型方面，与 Singer 等公司产品类似，但它以独特的拉力赛风格驾驶体验脱颖而出，未来还将推出四驱的 evo38 等车型。总体而言，Kimera evo37 是一款令人难忘的高性能改装车，融合了经典与现代元素，为驾驶者带来非凡体验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>数智时代，中产都在喝什么酒？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095551519340934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 18:42:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>酒对每天疲于工作、社交的都市人来说是刚需。</p><p>而在一众酒类选择中，<strong>白酒又是最特殊的那个。</strong>一方面因为已经拥有 4000 多年历史和饮用习惯被人们所熟知；<strong>另一方面，白酒又总是与商务局紧密相连。</strong></p><p>但是随着消费人群以及需求的改变，现在，白酒渐渐呈现出更多新的喝法和玩法，<strong>都市人正在追求一种更轻松、时尚的饮酒体验，</strong>大家对待白酒的态度也开始变得更加多元化、个性化。</p><p>与此同时，白酒企业也在顺应消费变化，通过产品和营销策略的创新为消费者提供满足更多需求的产品和服务。</p><h2><strong>白酒，走出商务局</strong></h2><p>有白酒在的场合总是很热闹，哪怕你们是从没见过的陌生人。</p><p>「有了白酒，我们就成了知己。」在北京工作 10 年，如今 34 岁的产品经理 Brian 告诉潮生 TIDE，<strong>「白酒是最能拉近彼此关系的利器，尤其是商务局，</strong>像我这种 I 人，不喝两杯还真不知道怎么和客户开口。」</p><p>的确，因为有了白酒，人与人之间的交流变得更加热络和深入，<strong>在推杯换盏之间，酒成为了沟通的催化剂。</strong>然而近两年，在社交媒体的带领下，白酒慢慢走出了旋转餐桌和包间，被越来越多的人带到了新场景，并且变得越来越时髦。</p><p><strong>Brian 认为这种转变可能源自于疫情时期，</strong>他说：「当时大家不是都见不着面吗，我们几个朋友就开了个视频会议，在线‘云喝’。我家里刚好囤了几瓶国台酒，没有分酒器，也没有白酒杯，<strong>就直接开了倒在平常喝水的杯子里，跟大家一起通过摄像头碰杯。」</strong>他还向潮生 TIDE 特别补充说那是他很长一段时间以来，第一次发自内心地想喝白酒，「我们几个朋友后面聊天，大家都觉得，朋友小聚聊天喝点白酒，带劲，却又很轻松」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_306ea25cde7943739601cac6cb423158@5043425_oswg92437oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>《2024 年中国白酒行业消费行为调查数据》显示，「在中国白酒消费者饮用白酒的场景中，<strong>家庭聚会、朋友相聚位列前二，</strong>占比依次为 49.11% 和 48.00%，然后才是占比 42.22% 的商务宴请」。这意味着，<strong>白酒的消费场景正从传统的商务应酬、请客宴会扩展到聚会聚餐等更加轻松、舒适的多元化场景。</strong></p><p>渐渐地，白酒开始出现在一些让人意想不到的地方。</p><p>比如，有的城市白领会在周五带一瓶去上班，晚上直接分享给相约 club 的朋友，大家一起<strong>为蹦迪「pre-drink（喝热身酒）」</strong>；有的会在忙碌了一天之后<strong>睡前小酌，放松身心，</strong>白酒对他们来说够劲儿，尤其是酱香型白酒，还有着不输威士忌的丰富层次；还有一些颇具购买力的城市中产，<strong>把白酒买成了理财产品，</strong>低价买，高价卖，像关注股市一样留心酒价。</p><p>这些可以从社交媒体上捕捉到的新变化，也反映出消费者对于白酒文化的重新解读与接纳——<strong>他们更倾向于在轻松愉快的氛围中享受白酒带来的微醺时刻。</strong></p><p>根据中国酒业协会发表的《2023 年中国白酒市场供需现状分析》里的数据来看，<strong>「31-40 岁消费者是购买的核心人群，该年龄段消费者占比接近一半」。</strong>而随着像 Brian 一样的 80、90 后人群逐渐成为各大企业员工的主要年龄段，即社会的主力后，白酒的消费场景越发多元化，大家喝酒的观念也在改变。白酒正渐渐挣脱固有观念的束缚。</p><p>Brian 就发现，同样是喝白酒，：「哪怕是商务局，都会点到为止，<strong>尤其是年龄相仿的合作伙伴甚至会劝我少喝点儿，</strong>心意到了就好」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_1ea98787c06e4312870bd8e6724983a5@5043425_oswg35820oswg800oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>我问 Brian，那为什么不干脆直接把白酒替换成其他酒类呢，比如更易饮的葡萄酒或者清酒。他回答说：<strong>「因为白酒的社交属性仍然不可撼动，</strong>比如送葡萄酒给别人就是一件很有门槛的事，首先我得从那么多的酒庄和年份的葡萄酒中选出合适的一款，其次对方万一完全不了解葡萄酒呢？但白酒就不会有这个担忧，尤其是酱酒，<strong>不同品牌的酒摆在那里什么价位，大家都一目了然。」</strong></p><p>由此可见，数千年传承下来的白酒文化，对于中国人有着不同寻常的影响。相比装在精致高脚杯里的葡萄酒，<strong>白酒让现代消费者在碰杯时离得更近，喝酒氛围更热络、亲近。</strong></p><h2><strong>时间是白酒的灵魂</strong></h2><p>与葡萄酒或者威士忌的品鉴类似，<strong>白酒也有属于自己的品评标准。</strong></p><p>首先是<strong>「色」</strong>，白酒的颜色透露着它的年龄，酒体颜色微黄透明，是很多白酒新手判断白酒品质好的标准。</p><p>其次是<strong>「闻」</strong>，好的白酒闻上去总能让人有种说不出的愉悦，酱香突出、留香持久，这样词语指向的都是闻香舒适。</p><p>最后是<strong>「品」</strong>，只需小抿一口，关键在于后味的平衡度——酸、甜、苦、辣、涩等味道之间没有哪一种过于突出，入口柔和、口感丰满，能够在舌尖感受到不同的味道在逐渐展开。</p><p>喜欢上白酒以后，慢慢地，Brian 开始品味到不同白酒的魅力：<strong>「我个人比较喜欢国台国标酒，53 度的酱香型酒，源自茅台镇第二大酒企，性价比却更高。</strong>而且这款酒也是我见过的唯一一个写着酿造年份的白酒。我很喜欢这个创意，因为我可以<strong>清楚地知道自己在喝哪一年的酒。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_9f171046d36e4a218191f94d8710fdb8@5043425_oswg120341oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瓶身标有具体酿造年份的国台国标酒</p><p>也因为瓶身标有年份，<strong>他还挑选过写着客户公司成立年份的国台国标酒（2018 年酿造）送给对方，</strong>作为破冰的小妙招。</p><p>年份对于白酒来说十分重要，关系到品质、口感和价值。<strong>每款年份酒都有其独特的风味特征，</strong>比如 Brian 喜欢的国台国标（2019 年酿造）就有着明显的陈香味，这也表明，这款酒的酿造工艺与勾兑一定是严格而复杂的。</p><p>中国酱香白酒酿造工艺复杂，1 年 365 天一个周期，都在酿造一樽美酒；历经 2 次投料，9 次蒸煮，8 次发酵，7 次取酒，简称「12987」正宗坤沙酿造工艺。<strong>还要经过 3 年陶藏、1 年涵养，至少 5 年时间才能上市。</strong></p><p>国台创始人、国台酒业创新生产力总师闫希军介绍说：国台坚持酒体贮足年份，在货源紧张时，也不吃种子粮。每年至少留存上年生产总量的 20% 作为沉淀的老酒，用于之后不同批次的精调，使酒体更加醇厚饱满，口感更加适宜，搭建了稳定的酒体体系。<strong>并且通过技术创新，结合人工品勾大数据，建立计算机 AI 算法模型，</strong>形成智能勾调+人工品勾的勾调模式，为国台酒产品质量保驾护航。」</p><p>今年 12 月 16 日，<strong>国台在贵州白酒交易所，发布推出了数智国标酒与数智珍藏酒。</strong>在保证酿造工艺和水准的基础上，通过创新营销模式，放大白酒的时间价值——在小程序「国粉俱乐部」线上下单后，不同于一般的商家直接发货和送达，<strong>消费者还可以选择线上「云持有」这两款酒。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_cc5f1f5424bd4896a9ec1d834e092b68@5043425_oswg115403oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国台数智国标酒（左）与数智珍藏酒（右）</p><p>不需要把大数量、占据收纳空间的白酒积攒在家里，而是直到品饮前都将其保姆式养护、储藏中，<strong>这样不仅节约了家庭空间，还保证了酒体的风味。</strong></p><p>消费者可以通过线上平台实现产品的<strong>随时享用、转让和送达服务，</strong>而且在这期间，数智国标酒与数智珍藏酒还拥有属于年份酒的增值（价值）与增质（质量）的双重空间——<strong>随着酱香酒时间越久越稀有的稀缺性，越存越超值。</strong></p><p>区块链技术则为交易提供了基础保障，<strong>每一款数智国标酒与数智珍藏酒都拥有独一无二的「数智酒证」，</strong>让消费者一键存、藏、分享和交易，不建酒库拥有酒库，动动手指就能随时追溯产品来源，了解产品情况并决定产品去向。</p><p>「酒是陈的香」这句话，不只是在说酒体和风味，打开「国粉俱乐部」小程序查看账户的产品持仓情况，也能从数字上感受到这句话的含义。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_ad57990d40524857b2ba3518767762f9@5043425_oswg467501oswg1080oswg864_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「国粉俱乐部」小程序中「我的持仓」页面</p><h2><strong>我们需要什么样的白酒？</strong></h2><p>在当下科技浪潮的推动下，<strong>数字化也成了白酒行业的新趋势。</strong>越来越多的白酒企业发现，科技与智能其实可以帮助白酒出品得更加稳定。</p><p>中国信通院发布的《中国数字经济发展研究报告（2024 年）》显示，「2023 年，我国数字经济规模达到 53.9 万亿元，较上年增长 3.7 万亿元。<strong>数字经济是经济发展中创新最活跃、增长速度最快、影响最广泛的领域。」</strong></p><p>以国台酒举例，在生产端，国台用十多年的时间，系统学习茅台镇正宗酱香的传统酿造工艺；在此基础上，国台又用十多年的时间，历经六次技术迭代，将茅台镇正宗大曲酱香酒「12987」酿造工艺，<strong>细化为 30 道工序、274 个工艺环节和 1508 项环节指标，建立了全过程标准化、数字化、现代化智能酿造生产体系。</strong>在营销端，国台利用区块链技术与「线上酒库」，拓宽了饮酒社交的维度，甚至还可以帮助消费者对数智珍藏酒进行分装寄送。与其说是时代推动白酒在数字化转型，不如说是白酒企业正主动拥抱消费者的需求变化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_ef0f3a28119946d7be4fbdc5d04a51ea@5043425_oswg115860oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_97c9ca01489d4549b10a94de2c26ebb8@5043425_oswg143787oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国台酒的智能车间</p><p>开始认真喝白酒后，Brian 发现身边的大多数人是愿意品味和了解白酒风味的。</p><p>他说：「我记得有一次，一个不习惯喝白酒的女生朋友主动提出想尝尝酱酒。一开始，她呲牙咧嘴着直呼气，<strong>但等她真的喝下去了，竟然跟我们感叹说‘好香’。</strong>我那时就觉得，白酒真的有魅力，当你开始尝试这个口感的时候，会发现真的很不错。」</p><p>根据《2024 中国白酒市场中期研究报告》的数据来看，<strong>「今年上半年，白酒市场动销最好的价格带第一名是 300—500 元」。</strong>拥有「高品质，高性价比」的白酒产品正显示出强劲的增长势头，而这也意味着，<strong>白酒正在往以城市中产为主的日常饮酒需求回归。</strong></p><p>Brian 还向潮生 TIDE 提出了一个很有意思的观点，他说：<strong>「喝酒其实是一件非常‘当下’的事情，无论是快乐还是忧伤。</strong>快乐时，朋友们聚在一起，分享彼此的喜悦和成功，酒让我们笑得更大声，让欢聚的气氛更热烈；忧伤时酒又成为了情绪的出口，有时甚至会哭一场，释放心中的苦闷和压力。」</p><p>就像 Brian 所说，喝酒最重要的一点就是要为人们带来情绪价值，所以不管是哪种酒类，<strong>作为情绪型消费，都需要格外看重个性化与仪式感。</strong></p><p>就像前面提到的国台数智国标酒与数智珍藏酒，就<strong>满足了大家想要在特殊的日子下单，然后一直保存到有纪念意义的那一天再与大家分享的需求，</strong>比如为父母、孩子珍藏一坛，等到结婚纪念日或者生日时再一起品尝。</p><p>在生活中每一个你认为值得的时刻，开一瓶好酒，再没有比这更幸福的事了。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：J</p><p>图片：国台酒官方</p><p>设计：曲枚</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fvL3yKbWJnrs9MBPV4Zx1A">「潮生 TIDE」</a>，作者：J，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜第五次全国经济普查结果出炉；哈啰：累计注册用户已超 7.5 亿；小米正搭建 GPU 万卡集群，将对 AI 大模型大力投入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095471287384199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 17:18:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095456642513286"><strong>天猫健康发布 2024 健康年度词，营养补充剂成为年轻人的刚需</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 26 日，天猫健康发布 2024 健康年度词，针对心肝脾眼脑腿等部位的营养补充剂成为年轻人的刚需。天猫健康数据显示，益生菌、氨糖软骨素、叶黄素、深海鱼油、护肝片成为保健品 Top 5 热单。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095198085822596"><strong>影目科技与成都广播电视台达成战略合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，在成都市广播电视台 2025 伙伴大会上，影目科技正式宣布与成都广播电视台达成深度战略合作，双方将共同推动 AI+AR 技术赋能文化创意产业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095148670925185"><strong>哈啰：累计注册用户已超 7.5 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，哈啰累计注册用户已超 7.5 亿，构建了由两轮共享服务、四轮出行服务以及新兴本地生活服务组成的业务版图。根据弗若斯特沙利文调查报告，以 2023 年顺风车搭乘次数计，哈啰的市场份额为 47.9%。此外，哈啰租车日 GTV 峰值突破 2100 万，自营门店超 300 家，覆盖城市超 600 个，车辆供给达 30 万台，合作商家数超 8000。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095112724347015"><strong>小米正搭建 GPU 万卡集群，将对 AI 大模型大力投入</strong></a></p><p>小米正在着手搭建自己的 GPU 万卡集群，将对 AI 大模型大力投入。小米大模型团队在成立时已有 6500 张 GPU 资源。 据此向小米方面求证，截至发稿，小米暂未置评。一名知情人士表示，该计划已经施行数月之久，雷军在其中扮演了重要的领导角色。「在 AI 硬件这件事情上，最核心的是手机而不是眼镜，小米在这个领域不‘all in’是不可能的。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095400401549698"><strong>红果短剧：即日起逐一排查平台上所有剧集，违规内容将立即下线</strong></a></p><p>36 氪获悉，红果短剧官方账号发文称，红果短剧在接受广电主管部门约见后，高度重视，迅速响应，坚决落实好主管部门关于微短剧管理的有关规定和指导要求，进一步完善审核制度，即日起对平台上所有剧集进行逐一排查，对于发现的违规内容，立即采取下线等措施。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095381625288837"><strong>三安光电：Micro LED 产品与 AR/AI 眼镜终端厂商紧密合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，有投资者问三安光电，请问公司全资子公司湖北三安在 MicroLED 专利产线上有什么优势？在面对 AI 眼镜、AI 智能产品大力发展的趋势下，有何部署？三安光电在互动平台表示，公司持续进行研发投入，截至 2024 年半年度末，公司拥有专利（含在申请）超过 4000 件，其中授权专利 2484 件，海外专利超 900 件，自有专利占比超过 95%。 公司 Micro LED 产品与国内外 AR 眼镜、AI 眼镜领域终端厂商紧密合作，产品早已送样验证，部分客户验证结束后进入方案升级优化阶段。公司 Micro LED 产能正在持续扩张中。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095370850171017"><strong>娃哈哈工会向宗馥莉转让两家公司股份？娃哈哈：工商变更手续依法合规</strong></a></p><p>浙江真宗投资有限公司、浙江启力投资有限公司近日发生工商变更，杭州娃哈哈集团有限公司基层工会联合委员会退出上述公司股东行列，宗馥莉持股比例上升至 100%。对此，娃哈哈表示：「两家公司的工商变更手续依法合规。」</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095377595545733"><strong>日本政府拟向芯片制造商 Rapidus 出资 1000 亿日元</strong></a></p><p>据报道，日本政府计划在 2025 年下半年，向 Rapidus 公司出资 1000 亿日元（约合人民币 46 亿元）。现有股东和新股东的资本参与预计合计达到 1000 亿日元左右，日本政府将进行同等规模的出资。Rapidus 计划用作追加购买 2027 年开始量产所需的极紫外线（EUV）光刻装置等的资金。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095325211310467"><strong>「星光文化科技」获 A 轮融资 3000 万美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，「星光文化科技」宣布完成 A 轮融资，融资金额高达 3000 万美元。本轮融资由 VVIP MANAGEMENT SDN BHDD 和 Budis Holding Limited 领投。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095215846717576"><strong>「中微创芯」完成近亿元 Pre-B 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，功率半导体器件研发商「中微创芯」近期已完成 Pre-B 轮融资，金额近亿元人民币。本轮融资由青岛国信领投，源创多盈投资与云晖舜和基金跟投。本轮融资将主要用于产品研发、市场拓展以及补充流动资金。此前 A 轮投资方包括钧石投资、青岛高创、南曦创投和中科恒益等。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095290458945927"><strong>爱德万测试 CEO：如果对数据中心的投资放缓，人工智能手机或将支撑芯片行业发展</strong></a></p><p>据报道，爱德万测试的首席执行官 Doug Lefever 表示，如果对于数据中心的投资放缓，对人工智能手机的需求将有助于保护半导体行业部分领域免受「恶性」衰退的影响。Doug Lefever 表示，他正在关注美国科技巨头在人工智能上的支出是否有放缓的迹象。Meta、谷歌和微软一直在数据中心上进行大量投资。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095435187468425"><strong>国家铁路局：预计全年全国铁路旅客发送量约 43 亿人</strong></a></p><p>36 氪获悉，据国家铁路据消息，全国铁路监督管理工作会议今日召开。截至目前，全国铁路营业里程约 16.2 万公里，其中高铁约 4.7 万公里，地方铁路超 2.5 万公里；预计全年全国铁路固定资产投资完成超 8000 亿元，投产新线约 3000 公里，其中高铁约 2300 公里。铁路客货运量保持稳步增长，预计全年全国铁路旅客发送量约 43 亿人，同比增长 11.7% 左右；铁路货运发送量约 51.8 亿吨，同比增长 3% 左右。铁路高质量发展取得新成效，有力支撑我国经济持续回升向好。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095410418677896"><strong>新疆今年接待游客突破 3 亿人次，创历史新高</strong></a></p><p>2024 年新疆接待国内外游客突破 3 亿人次，同比增长约 14%，创历史新高，实现旅游总收入约 3552 亿元，同比增长约 21%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095357786339715"><strong>我国首个商用堆在线辐照生产同位素装置正式投运</strong></a></p><p>据中核集团，12 月 26 日，我国首个商用堆在线辐照生产同位素装置在中核集团秦山核电基地正式投运，在此生产的首批镥-177 医用同位素也同步出堆，今后可规模化、稳定持续生产镥-177、锶-89 和钇-90 等短半衰期医用同位素，对推动精准医学及肿瘤治疗有积极意义，重水堆具有堆芯中子通量高、不停堆换料、运行稳定等特点，中核集团秦山核电基地克服一系列技术难题，此装置在同位素生产方面具备效率高、产量大、比活度高、连续生产、供应稳定等独特优势。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3095344470833539"><strong>第五次全国经济普查结果出炉</strong></a></p><p>第五次全国经济普查结果发布。此次普查的标准时点为 2023 年 12 月 31 日，普查的时期资料为 2023 年度，普查对象是我国境内从事第二产业和第三产业活动的全部法人单位、产业活动单位和个体经营户。总体上，第五次全国经济普查全面摸清了我国第二产业和第三产业家底，能够真实反映我国经济社会发展状况，达到了预期目标。普查结果显示，2023 年末，全国共有从事第二产业和第三产业活动的法人单位 3327.0 万个，与 2018 年末相比，增长 52.7%，从业人员 42898.4 万人，增长 11.9%，个体经营户 8799.5 万个，从业人员 17956.4 万人。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>和百年能源巨头的投资部老大聊：我不是在投资，我是在和他们共同创业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095238020495492?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 17:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 乔纳斯</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1566,885" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_6f116bb77bd54763971bf5d5a138898f@405798_oswg130127oswg1566oswg885_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎扫码收听节目</p><p>因为工作原因，我采访过很多投资人，他们是极度聪明的一群人，也是对机会、对人性极度敏感的一群人，一个好的投资人，很像是某个领域的百科全书。</p><p>按照这个比喻，陈英龙 Alan，就应该被放在属于「新能源」的那排书架上。</p><p>Alan 是香港中华煤气首席投资总裁和赋生资本管理合伙人，香港中华煤气是香港历史最悠久的公用事业机构，而 Alan 负责的投资业务，正是中华煤气在新能源前沿技术探索的重要板块，不管是聊氢能、储能、光伏，Alan 都能滔滔不绝地聊很久。</p><p><strong>作为一名投资人，Alan 与他的被投企业有着极强的连接，在聊天过程中，他会将被投企业的产品/业务，不由自主地说成是「我们的」产品。</strong></p><p>这和新能源的产业特性有关，和互联网行业不同，能源公司大多需要基础建设，要建厂，投设备，过程更加艰辛，也更需要投资机构和被投企业，紧密地绑定在一起来克服难关。</p><p>Alan 和我分享了一个有点矛盾的心态：他说回想过去的十年，每一天都过得很苦，但如果将这十年整体来看，又会觉得很幸福。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_3cd5c328744e496bad4289c828d85d7e@405798_oswg44249oswg1280oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陈英龙 Alan</p><p>在我和 Alan 聊天的这个 12 月，对他来说是非常忙碌的，由他主要负责的亚洲最大的绿色孵化器 TERA-Award 智慧能源创新大赛，已经开始第四届的活动筹办和项目招募。</p><p>TERA-Award 孵化出不少行业知名的独角兽，<strong>目前其孵化企业总估值已达到 60 亿美金</strong>，包括做可持续航空燃油的生物质精炼公司怡斯莱（EcoCeres），还有新型镍-氢气电池创业公司 EnerVenue 等。</p><p>站在 2024 年年末的时间点，我也和 Alan 聊了聊，香港中华煤气旗下的赋生资本是一家怎样的投资机构，他们是如何陪伴创业者成长的？2025 年的新能源创业，还有没有所谓的风口？AI 的蓬勃发展，又会给能源带来怎样的创新变化？</p><blockquote><p><strong>以下是谈话的核心讨论点，也欢迎您和我们在留言里展开讨论：</strong></p></blockquote><p>04：07 能源行业里有很多过剩的部分，不适合成为风口</p><p>07:42 uncertainty 跟 risk 是不一样的</p><p>10:34 科学家创业，要警惕 Tunnel Vison（隧道视野）</p><p>12:24 对被投项目不会那么温柔，要 execute like army（像军队一样去执行）</p><p>15:06 创业就是枪林弹雨，肩负的是几十个家庭的责任</p><p>17:33 孵化出的十几家企业，每家的企业文化都不一样</p><p>20:50 被投企业不会把我们当投资人，而是联合创业者</p><p>22:37 李家杰主席的理念：Doing well by doing good（做正确且有贡献的事）</p><p>28:14 创业十年：每天都很苦，可整体又很幸福</p><p>29:20 全世界五花八门的政府引导类基金</p><p>31:40 大家不愿意把能源行业当作工业，因为 PE 太低了</p><p>35:17 在能源这样一个古老的行业，AI 可以发挥很大作用</p><p>39:09 被动的 ESG，不是一个好的 ESG</p><blockquote><p><strong>方便你了解谈话内容的名词解释：</strong></p></blockquote><p><strong>Tera-award：</strong>由香港中华煤气集团发起的全球范围内聚焦「零碳科技」领域的创新大赛，旨在面向全球能源创新团队征集智慧能源领域的创新产品、技术和解决方案；本届大赛总奖金高达 115 万美元，线上报名通道即日起至 2025 年 4 月 9 日全面开启。（https://www.tera-award.com.cn，https://www.tera-award.life）</p><p><strong>李家杰：</strong>香港中华煤气暨港华智慧能源主席，恒基兆业地产创办人李兆基先生的长子。</p><p><strong>赋生资本：</strong>是 2014 年由李家杰博士创立的家族办公室，致力投资智慧能源解决方案和创新环保技术。公司以 doing WELL by doing GOOD 为理念。投资组合涵盖多家行业先锋和创新企业，包括从零开始培育的独角兽企业</p><p><strong>UKIB：</strong>英国基础设施投资银行</p><p><strong>Asian Development Bank：</strong>亚洲开发银行</p><p><strong>GBE：</strong>大英能源公司（Great British Energy）：由英国政府注资、经营和管理，新公司将在新一届议会期内获得 83 亿英镑（约 783 亿人民币）注资，主要投资清洁能源资本密集型项目。</p><p><strong>IRA：</strong>《通胀削减法案》（Inflation Reduction Act，IRA）法案包括未来十年投入约 4300 亿美元用于气候和清洁能源以及医疗保健领域等内容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2490,1219" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_721baadbf7914d4c9b695cd5dfe16164@405798_oswg788444oswg2490oswg1219_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎扫码关注</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上市累计涨超 82%，毛戈平带「活」国产美妆？| 氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3095284923431048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-26 14:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>陈思竹</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>谢芸子</p><p>毛戈平终于登陆资本市场，成为「港股国货彩妆第一股」。</p><p>上市首日，毛戈平股价一路走高。截至当日收盘，毛戈平每股报价 52.6 港元，较发行价大涨 76.51%，市值超 251 亿港元。</p><p>值得一提的是，在认购阶段，毛戈平的涨势就已见端倪。在 12 月 5 日孖展（保证金）认购结束时，毛戈平以 1738.14 亿港元的成绩，超过华润饮料上市时的 1323.9 亿港元，成为今年港股 IPO 的「冻资王」。</p><p>然而，在上市后的几天，毛戈平的股价逐渐回调并走向平稳。业内普遍的观点是，市场对毛戈平高端品牌定位带来的高溢价表示认可，自 2024 年以来，尽管国产美妆行业有一定回温，但整体市场表现仍然承压。</p><p>这也意味着，在资本回归冷静后，毛戈平能否成为国产美妆界的「新灯塔」，仍有待考量。</p><h3><strong>港股华丽转身</strong></h3><p>「资本们对于毛戈平很纠结。」</p><p>谈及毛戈平上市后的股价表现，美妆资深评论员白云虎如是说。「一方面，资本看到了中国美妆未来的潜力，另一方面，也对未来国货品牌的可持续竞争力有所质疑，这或许也是近期毛戈平换手率高的原因之一。」</p><p>12 月 16 日，国家统计局公布社会消费品零售数据。其中，11 月化妆品类零售额为 434 亿元，同比下降 26.4%；1 月至 11 月，化妆品类零售额为 4015 亿元，同比减少 1.3%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,893" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_874d88da46a74ada8e1f74ee7d9305ce@6076018_oswg129415oswg960oswg893_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：国家统计局</p><p>36 氪梳理财报发现，国产美妆企业们的日子也并不好过。</p><p>2024 年第三季度，完美日记母公司逸仙电商总营收为 6.77 亿元，同比下滑 5.7%；净亏损 1.21 亿元，连续亏损六个季度。拥有薇诺娜品牌的贝泰妮也出现首次单季度亏损，净亏损约 6900 万元，同比下降 153.42%。</p><p>在白云虎看来，近两年，过热的国产美妆市场逐渐走向冷静，线上增长的放缓，也使得国产美妆品牌持续性和收益性发展「难以为继」。在这样的背景下，主打高端化、线下渠道起家、线上渠道发力的毛戈平，或能为美妆企业们带来一定的启示。</p><p>1995 年，影视剧《武则天》爆火，彼时年过 40 岁的刘晓庆，从 16 岁的少女一路演绎到 80 岁的老者。在其中贡献了「化妆如换头」技术的毛戈平，也因此一炮而红。</p><p>2000 年，毛戈平成立了与��己同名的美妆品牌。与不少线上起势的国货品牌不同，毛戈平将重心放在了线下渠道，并将专柜开进了国际一线品牌云集的上海徐家汇。</p><p>此后数年间，毛戈平也逐渐发展为集「彩妆、护肤、化妆艺术培训」三大业务为一体的国产美妆集团。</p><p>截至 2024 年上半年，毛戈平在全国的自营专柜数达到 372 个，专柜配备的美妆顾问超过 2700 人，这些美妆顾问服务的注册会员数超过 420 万。</p><p><strong>然而，毛戈平的上市之路却并不顺利。</strong></p><p>2016 年底，毛戈平首次向上交所提交招股书，拟申请沪市主板 IPO，但于次年无疾而终。</p><p>2021 年 10 月，毛戈平通过证监会发行审核，也没有得到实际进展。2023 年，毛戈平重新递交申请文件，却因财务资料过期未通过。</p><p>2024 年 1 月，毛戈平主动撤回了 A 股上市申请。据此前市场消息，毛戈平主动撤回上市申请的原因，是受到了外部股东「九鼎投资」的拖累，后者曾因涉嫌违规而被证监会立案调查。</p><p>今年 4 月，毛戈平以 7.3 亿元与九鼎系切割，并转战港股，得以在年末达成上市目标。</p><p>实际上，毛戈平的「弃 A 转港」，也与资本市场的大环境有关。区别于硬科技，彩妆企业并不符合当下 A 股市场政策鼓励的方向。近年来，已有如湃肽生物、拉拉米、相宜本草等多个美妆企业折戟 A 股。</p><p>在香颂资本执行董事沈萌看来，从 A 股转战港股，或是美妆公司在短时间内上市的唯一选择。不过沈萌也强调，虽然港股市场能够为企业提供相对灵活的融资空间，但保持稳定的业绩增长，才是毛戈平获得资本认可的关键。</p><h3><strong>「高端化」保衞战</strong></h3><p>不同于「卷低价」的一众国内同行，毛戈平从诞生之初，就锚定了高端化的产品路径。</p><p>36 氪查询毛戈平天猫旗舰店，其彩妆产品的建议零售价均介于 200 至 500 元之间，护肤品的建议零售价介于 400 至 800 元之间。这样的价格基本可以与雅诗兰黛、兰蔻等国际一线品牌媲美。</p><p>也得益于高端化的品牌定位，毛戈平的盈利能力明显高于同业可比品牌的平均水平。</p><p>IPO 招股书显示，2021 年至 2023 年，毛戈平年营收从 15.77 亿元增长至 28.86 亿元，复合年增长率为 35.3%；净利润从 3.31 亿元增长至 6.64 亿元，复合年增长率为 41.6%。2024 上半年，毛戈平的营收为 19.72 亿元、净利润 4.93 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="777,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241226/v2_3203278805784fcea94a1eb4d5a8ed28@6076018_oswg273257oswg777oswg646_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：毛戈平招股书</p><p>根据弗若斯特沙利文的报告，按 2022 年的零售额统计，在中国市场的十大高端美妆集团中，毛戈平是唯一一家中国企业，市场份额为 1.2%。按 2023 年零售额统计，在中国国货彩妆品牌中，毛戈平这个单一品牌的市占率为 6%，排名第二。</p><p><strong>然而，随着赛道的饱和与行业内卷的加剧，越来越多的国产美妆品牌，也盯上了高端市场。</strong></p><p>2020 年 10 月，完美日记母公司逸仙电商，收购了法国高端护肤品牌科兰黎。随即，珀莱雅、贝泰妮等头部国产美妆公司，也纷纷推出高端线产品「能量系列」和高端品牌瑷科缦，产品价格均在 400 元至上千元的区间。</p><p>「如果有品牌力、有技术实力，消费者也是愿意为中高端国货买单的。」</p><p>在美 ONE 美妆发展部负责人朱晓玲的观察中，进入 2024 年以来，国货美妆市场有明显的回暖与变革趋势，品牌方也都在寻找自身的技术壁垒，推出一些趋向「中高端化」的新产品。</p><p><strong>不过，对于当下的毛戈平，其研发费率仍有很大的提升空间。</strong></p><p>2021 年至 2023 年，以及 2024 上半年，毛戈平的研发投入分别为 1370.3 万元、1454.8 万元、2397.5 万元和 1526.7 万元，研发费用率分别为 0.87%、0.8%、0.83%、0.77%。与之相比，国际高端美妆品牌欧莱雅，研发费率始终保持在 3% 以上。</p><p><strong>对比部分国产美妆品牌，毛戈平的研发投入也并不可观。2024 年上半年，逸仙电商的研发费率在 4% 左右，珀莱雅、上美股份等头部美妆企业的研发费率也基本保持在 2% 左右。&nbsp;</strong></p><p>除此之外，上市后的毛戈平也需要寻找新的增长曲线。</p><p>一直以来，毛戈平旗下品牌「MAOGEPING」承担了业绩的绝大部分。2021 年至 2023 年，以及 2024 年上半年，MAOGEPING 的销售收入占产品销售总收入的比重分别为 96.6%、98.4%、99%、99.3%。</p><p>反观毛戈平旗下的平价品牌「至爱终生」，销量始终不乐观。2024 年上半年，至爱终生的销售收入占产品总收入比仅 0.7%。单一的增长曲线，无疑为毛戈平的成长稳定性增添了风险。&nbsp;</p><p><strong>可以肯定的是，想要成为中国美妆行业的高端化代表，毛戈平的上市只是开始。从实际行动看，毛戈平也有意补齐自身的短板。</strong></p><p>2023 年 4 月，毛戈平美妆研发工厂在杭州奠基开工，预计两年内完成建设并投入运营。今年初，毛戈平又在杭州成立一家化妆品科技公司，注册资本 5 亿人民币，继续布局研发。</p><p>截至发稿，毛戈平每股报价 55 港元，下降 2.57%，总市值 263.13 亿港元，上市以来累计上涨 82.25%。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家地方共建具身智能机器人创新中心与北京大学计算机学院联合推出 RoboMIND</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096489170521865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:38:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，国家地方共建具身智能机器人创新中心与北京大学计算机学院联合推出了一个大规模多构型智能机器人数据集和 Benchmark——RoboMIND，捕捉机器人面对复杂环境、长程任务时的各种交互和经验，从而促进能够掌握不同操作策略的通用模型的训练。据了解，RoboMIND 包含 5 万 5 千条机器人轨迹数据，涉及 279 项不同的任务，涵盖了高达 61 种不同的物体，覆盖了家居、厨房、工厂、办公、零售等大部分生活服务场景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团副总裁毛一年：美团获迪拜无人机配送商业运营资质</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096495976910592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:38:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 2024 美团机器人研究院学术年会上，美团副总裁、美团机器人研究院理事长毛一年表示，近期，美团无人机业务部首次在海外拿到第一张无人机送货许可证，地点在迪拜，标志着美团无人机真正走向全球化运营。他表示，美团无人机已经开通 53 条航线，完成超过 40 万订单，在即时零售和医疗配送等场景发挥作用。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年春运全社会跨区域人员流动量单日峰值或创新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096491944382208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:34:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今天国务院新闻办公室举行的「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会上，交通运输部副部长李扬表示，近日，中办、国办印发了《关于做好 2025 年元旦春节期间有关工作的通知》。2025 年春运将于 1 月 14 日开始，至 2 月 22 日结束，共 40 天。综合研判，全社会跨区域人员流动量、高速公路车流量单日峰值可能会创历史新高。有关部门近期将专题部署，交通运输部已会同有关部门成立综合运输春运工作专班，将全力以赴实现「平安春运、便捷春运、温馨春运」目标。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本松下公司超 600 台空调性能数据造假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096483834662658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:32:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本松下公司当地时间 12 月 26 日表示，其部分商用空调产品有关空调性能的数据造假。该公司称，2012 年至 2024 年销售的 668 台空调设备实际性能未达到标示数值。据报道，截至 2024 年，该公司销售的 2305 台空调设备中，除 668 台已确认存在数据造假问题外，其余 1637 台也可能存在类似问题。调查确认工作最晚将持续到 2025 年 4 月。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白皮书：近九成用户购买科技产品前在 B 站搜索测评内容</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096485509467655?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:27:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，12 月 26 日，哔哩哔哩联合咨询公司凯度等机构发布《见新机·聚增长 | 2025 哔哩哔哩手机 PC 行业白皮书》。白皮书显示，B 站聚集了超过 2 亿的科技兴趣用户，AI 用户渗透率接近六成；2024 年，B 站科技内容的总观看量超过了 240 亿次；近九成用户表示在进行科技数码产品的消费决策前，会来 B 站搜索测评内容。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米集团大涨超 6%，股价逼近历史最高点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096483380792839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:25:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小米集团大涨超 6%，股价逼近历史最高点，成交金额超 44 亿港元。小米集团今年累计涨逾 120%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩元汇率跌破 1480 韩元兑换 1 美元，为 2009 年以来最低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096476774878976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:19:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[首尔外汇市场韩元对美元汇率 27 日突破 1480 韩元兑换 1 美元。此前，韩国政局动荡致韩币持续下跌。12 月 19 日，在首尔外汇市场，韩元对美元汇率以 1453.0 韩元兑换 1 美元开盘，创下韩元对美元汇率自 2009 年 3 月以来的最低值。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车在运城成立销售服务公司，含二手车经纪业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096470104067590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:18:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，理想智造汽车销售服务（运城）有限公司成立，法定代表人为卢青，注册资本 100 万人民币，经营范围含汽车销售、新能源汽车整车销售、二手车经纪、信息咨询服务、汽车零配件零售、汽车零配件批发、小微型客车租赁经营服务等。股东信息显示，该公司由理想汽车旗下北京励鼎汽车销售有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股金山云大涨超 40%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096475463192070?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，港股金山云大涨超 40%，成交额超 9 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半导体芯片股早盘拉升，康强电子涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096472612212483?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:14:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，半导体芯片股早盘拉升，康强电子涨停，同有科技涨超 15%，雷电微力、盈方微、东芯股份、安路科技、瑞芯微、纳芯微等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>液冷服务器概念反复活跃，川润股份触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096470503755527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:12:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，液冷服务器概念反复活跃，川润股份触及涨停，统一股份、川环科技此前封板，科士达、英维克、硕贝德等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银行、保险板块震荡走低，工商银行跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096467339808262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:09:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，银行、保险板块震荡走低，建设银行、农业银行、工商银行跌超 2%，中国银行、新华保险、中国人保等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国首个国家级海上风电研究与试验检测传动链平台基地投运</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096464248196610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:06:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 26 日，我国首个国家级海上风电研究与试验检测基地传动链平台在福建福清投运。这个平台具备国际先进技术水平和较为全面的测试能力，可开展 25 兆瓦级风电机组全工况模拟试验。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部：11 月份全国共销售彩票 527.06 亿元，同比增长 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096460105748224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 10:02:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部数据显示，11 月份，全国共销售彩票 527.06 亿元，同比增加 21.70 亿元，增长 4.3%。其中，福利彩票机构销售 168.92 亿元，同比减少 0.46 亿元，下降 0.3%；体育彩票机构销售 358.14 亿元，同比增加 22.16 亿元，增长 6.6%。1-11 月累计，全国共销售彩票 5659.17 亿元，同比增加 395.05 亿元，增长 7.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地产板块震荡拉升，亚通股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096451342945794?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:53:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，房地产板块震荡拉升，亚通股份涨停，天地源、中洲控股、栖霞建设、华丽家族、荣丰控股等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>疑混入玻璃碎片，日本罗森便利店超千袋冰块被召回</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096449414581762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 12 月 27 日获悉，日本罗森集团宣布回收 1320 袋便利店内销售的冰块，原因是其中可能混入玻璃碎片。据悉，此次回收的产品是「罗森冰块 1.1 千克」，于当地时间 25 日 0 时至 26 日 16 时在东京都、埼玉县和山梨县的部分罗森便利店内销售。罗森表示，25 日生产冰块的工厂确认到灭菌灯玻璃外罩出现破损。截至 26 日 19 时，尚未收到相关引发消费者健康受损的报告。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：地方国资成立低空经济公司，基建有望加快</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096429177425669?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:47:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券研报表示，近期中办、国办发布文件推动空管体制&空域管理改革有助于优化空域资源配置、扩大空域资源供给；汽车厂商纷纷布局飞行汽车有助于加快飞行器产业链发展；地方国资成立低空公司，有助于加快低空基建落地。我们认为 2025 年低空经济将迎来重大改变，应积极关注政策对低空经济的支持力度及资金、项目落地情况以及亿航智能运营证 OC 的发放情况。从区域上我们建议积极关注低空经济发展靠前的广深、江苏、合肥等地区，从产业链上我们建议关注三条主线：eVTOL 制造商；基础设施及运营商；产业链关键零部件厂商。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>医保码五周年用户超 12 亿人，半数通过微信开通使用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096442828492295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:44:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家医保局 12 月 26 日最新公布，上线五周年的医保码全国用户超过 12 亿人，覆盖 31 个省（区、市）和新疆生产建设兵团，接入 93 万家定点医药机构。腾讯作为国家医保局优秀合作伙伴，凭借互联网科技和社交平台优势，加速医保码推广，让参保人激活与使用更便捷。通过微信，医保码累计服务用户 6 亿人，每月超 1.5 亿医保参保人通过微信使用医保码；还有近 1500 万医保参保人通过微信开通了医保亲情账户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 眼镜概念反复活跃，雷柏科技 3 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096441830936069?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，AI 眼镜概念反复活跃，雷柏科技 3 连板，国光电器涨停，天键股份、华灿光电、亚世光电、国星光电等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零售股持续活跃，国芳集团涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3096440218455552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 09:41:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，零售股持续活跃，国芳集团涨停，中百集团涨超 9%，武商集团、大商股份、宁波中百、大连友谊等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>