<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | 跌破 3300 后，市场风格要变了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051680822528897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 18:51:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>黄绎达</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>上周（11 月 18 日~22 日），A 股震荡下跌，上证指数在周内下跌 1.91%，于 11 月 22 日收盘报收 3267 点；万得全 A 指数在上周下跌 2.08%。</p><p>板块方面，申万 31 个一级行业中，只有综合、商贸零售、纺服这三个板块在上周上涨，社服、食饮、通信、非银等板块在上周跌幅靠前。</p><p><strong>从风格来看，上周小票、红利相对抗跌，前期上涨较多的科创板块在上周的跌幅相对更深。</strong>反映到风格指数、宽基指数的表现上，中证 2000、万得微盘、中证红利、红利指数、国证 2000 等在上周跌幅相对较小，创成长、北证 50、创价值等在上周跌幅相对较深。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_c78e80d8e14047d98805b07556a90a15@5744684_oswg75061oswg828oswg1008_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：上证指数近期走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>上周港股走势与 A 股相似，港股大盘在上周亦横盘震荡，恒生指数周内下跌 1.01%；恒生科技指数在上周下跌 1.89%。板块方面，12 个恒生行业指数中，只有原材料、能源、资讯科技在上周上涨，非必需消费、地产、医疗等版上周跌幅较深。</p><p>海外大类资产方面，欧美、新兴市场主要股指大都在上周收涨，日俄主要股指在上周收跌。商品方面，原油涨幅较高；基本金属多数下跌；贵金属大都收涨且涨幅较高；农产品主要品种收涨、部分品种收跌。美元指数在上周持续上行。</p><h2><strong>01 当市场回归冷静，现在的下跌是未来的机会</strong></h2><p>上周的大 A 可以说乏善可陈，不过投资者大都对周五的那一跌是记忆犹新，当大盘开始跳水，投资者们最关心的是发生了什么，综合现有的信息，导致 A 股大盘在周五大跌且前期强势板块跌幅更深的主要原因有以下 3 点：</p><p><strong>首先，是国新办在 11 月 22 日早 10 点的例行吹风会，主要介绍促进外贸稳定增长的有关政策措施。</strong>对于周五的大跌，不少投资者认为是会上回答了媒体记者关于川普上任后全球贸易环境可能继续恶化的相关问题，在一定程度上抑制了风险偏好。其实市场对川普小院高墙的外交政策已有预期，不得不说汇率对 A 股的压力是有的，<strong>重点还是在对国内经济政策的理解上。</strong></p><p>经过这些年的市场教育，目前的投资者对政策的态度比较明确，一方面重点关注政策落地的节奏，另一方面是短期的政策行情需要超预期的政策予以支撑，典型如今年的 924 行情，这一轮暴涨行情持续的不长，本质上正是好政策的落地需要时间，但投资者却是「不见兔子不撒鹰」，好预期若想持续则需要注入下一个好预期。而对于本次吹风会的内容，市场简单的理解是没有超预期，同时与风险偏好走低又形成了共振。</p><p><strong>其次，东欧局势再度恶化，地缘政治风险上升，压制风险偏好。</strong>反映到大类资产价格上，可以看到俄股大盘在欧股中上周的跌幅最深，金、银等贵金属价格在短期内出现暴涨，市场避险情绪浓厚。这种避险情绪也传递给了 A 股的投资者，前期的主线红利再次回归，不过市场被压抑时表现的却有点分裂，在一部分投资者求稳的同时，小票、题材也在上周横飞。</p><p><strong>再次，部分活跃资金选择在市场降温时获利了结。</strong>这是交易行为本身对市场的影响，前期部分板块已经积累了一定的涨幅，比如非银、地产、军工、电子等，当市场出现加速下跌，投资者选择落袋为安，这些前期涨幅较高的板块自然在上周调整相对较深。</p><p>总的来看，目前市场进入了一段冷静期，好政策的落地需要时间，因此市场出现短暂的降温也实属正常。<strong>这段时间需要做的是通过高频数据来跟踪经济修复的情况，以阶段性验证政策是否起效，从 10 月的经济、金融数据来看，已经出现了一定的边际改善，比如 M1 增速负值收窄、地产成交回暖、社消增长走阔等，故而投资者对于未来应该保有信心和耐心。</strong></p><h2><strong>02 投资策略</strong></h2><p>目前的 A 股市场，虽有降温但格局不差。资金方面，在 A500ETF 大额净申购、新成立偏股型公募基金等各路资金的加持下，上<strong>周大 A 依然延续了净流入的态势。</strong>其中，A500ETF 的持续大额申购对大盘蓝筹风格形成支撑，可以说相关的大盘股在短期内有交易机会，若按着目前对经济复苏的预期，亦具备长期的投资价值。</p><p>随着市场进入冷静期，交易热度下降，又与风险偏好下行形成共振，而且距离 12 月的中央政治局会议和中央经济工作会议的召开还有一定的时间，接下来的这段时间属于政策空窗期，<strong>在核心主线不明的情况下，市场更侧重于求稳，以安全边际为重点考量，</strong>因此可以看到曾经的主线红利板块再次回归，市场整体也是处于再平衡的阶段。</p><p>同时，市场降温不意味着完全失温，<strong>一部分交易活跃的资金依然盘踞在弹性更大的小盘成长上，</strong>这也解释了上周为什么会出现相对分裂的市场风格。这部分投资者对挖掘新题材颇为着迷，典型如可控核聚变概念在上周走强，以至于多家上市公司紧急通过公告或互动交易平台来回复投资者，可控核聚变技术确实在做，但是目前对公司业绩影响都很小。在这里还是要提醒投资者概念炒作的风险很高，谨慎参与。</p><p>对于未来主线的展望，根据目前的政策基调与方向，在经济动能切换的大背景下，消费预计会随着经济复苏而出现景气度好转，因此而成为未来的核心主线之一。再考虑到市场容量对经济的承托作用，市场普遍看好汽车、家电、消费电子等板块。同时，科技的主线地位预计不变，「科特估」中的半导体、算力基建、人工智能等主题亦被投资者长期看好。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>双十一后，「智性脑买手」开始集体整顿朋友圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051644669889414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 18:20:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_77849a6b76e941ec9873e2bbce6a1415@1215450627_oswg203777oswg900oswg1500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>在这个刚刚过去的史上最长双十一，一系列凑单减免的复杂操作耗光了人们的精力。有网友表示，没想到毕业多年，归来仍是「购物做题家」。</p><p>这时，<strong>朋友圈里一种新型人设却悄悄出现了——「智性脑买手」</strong>。他们买贵的，但绝不会买贵了，即使不是购物季也能腰斩入手各种好物。秘籍并不在如何掏空心思买平替或者费劲地计算，而在于转向海淘。</p><p>最近，海淘狂欢节，一年一度的「黑五」购物季应势登场。</p><p>数据显示，2023 年中国的海淘人数达到 1.88 亿人，<strong>身边每十个人里至少有一个是海淘玩家。</strong></p><p>海淘人的「智性脑」体现在：他们视购物为一种学问，消费本身不再是简单的购买行为，而是反映出一个人的生活审美、财务能力、信息处理能力，甚至是一整套的生存智慧。他们是朋友圈里最受欢迎的人，不仅仅是点赞，还有频繁地被要链接。</p><p>在消费这门显学里，海淘人群是真正的卷王。<strong>他们卷价格、卷品质、卷稀缺性。</strong></p><p>海淘 10 年，面对即将到来的「黑五」购物季，这些高阶玩家又进化了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_0e75892594e542628f376485e4494a44@1215450627_oswg1078oswg900oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>全球卖场里的尖货杀手</strong></h2><p>去年的「黑五」购物季，大海最得意的事是通过海淘入手了好几幅国内买不到的 Galison 拼图。</p><p>Galison，一家美国专业的拼图品牌，<strong>在国内的拼图圈被亲切地称为「咖喱儿子」</strong>，因其精美治愈系的画风而备受追捧。去年入坑以来，大海频繁在亚马逊海外购上激情下单，现在已经是一个拥有十几款 Galison 的拼图大户。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_8e4deb37513a4f7392ed0967273625c2@1215450627_oswg255851oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●Galison 系列拼图</p><p><strong>Galison 经典的四季拼图，大海已经凑齐了春夏秋冬。</strong>每天忙完公司里互联网运营的工作回到家，她习惯把拼图散落在桌边，拼几片再睡觉。拼图对她来说是一种从繁忙生活里的解脱，「你需要特别专注在拼图这件事上，所以你在拼图的时间里也是一个非常难得的专注、但又不焦虑的状态。」</p><p>Galison 拼图虽然流行，但在国内没有官方渠道，并不好买。大海加了不少拼图群，<strong>大家会盯着最常购买的亚马逊购物 APP，一旦新款上新，就在群里奔走相告。</strong></p><p>作为一位生活在一线城市的 90 后，大海是亚马逊海外购的资深用户，海淘 10 年的经验让她发现，<strong>新一代的海淘人正在发生变化，「好像越来越年轻了。」</strong></p><p>她还记得最早的海淘客瞄准的基本是生活日用品，她在 2015 年底第一次在海外购上买的是当时很火的 Timberland 大黄靴，几个朋友一起拼单，以低于国内很多的价格拿下。<strong>她称那时的海淘有点像「一家之主做采购」的感觉，大家普遍追求实惠与大品牌。</strong></p><p>但现在再刷亚马逊海外购，她常常发现一些更新鲜有趣的东西，除了拼图，她还为自家的狗狗买了国外的益智玩具，为自己添置了配有水袋的徒步包。最近，她还入手了全球大火的 Polly Pocket 娃娃套装，是她最爱的哈利·波特主题。</p><p><strong>「根据自己的爱好，买一些国内买不到的、不一样的东西」，</strong>成为大海海淘的主要动力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_b96b21d8fa0f49a088ebfb2022497e48@1215450627_oswg179256oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●Polly Pocket 老友记主题玩具</p><p>《2024 年中国跨境进口消费趋势白皮书》显示，<strong>从 2018 年至 2023 年，五年间中国跨境进口电商规模从 4441 亿元提升至 5483 亿元</strong>，这其中美妆护肤、个人护理、营养保健、母婴是用户购买的主力商品，而近些年，3C 家电、时尚、宠物等品类也呈现高增长趋势。</p><p>亚马逊中国副总裁、亚马逊海外购中国区负责人李岩川对此的洞察是，在亚马逊海外购上，<strong>能带来情绪价值的好物越来越被大家喜欢，多元、小众的生活方式也不断进入大众视野。</strong>其背后是海淘圈层独特的全球文化、更加细分的垂直领域，以及更多中国消费者不断探索、链接世界多种生活方式的消费需求。</p><p>多元的购买需求背后的支持是丰富的商品供给，<strong>目前在京东亚马逊海外官方旗舰店中，已有超 40 万的全品类好物汇聚在一家旗舰店里，</strong>消费者可以像逛线上百货公司一样一站满足多种需求。</p><p>简单翻翻亚马逊海外购这几年的人气爆品，基本也是当代「智性脑」买手们潮流生活的完美记录——经典相机品牌 Polaroid 宝丽来、美国人气拼图 Galison、法国山系运动品牌 Salomon 萨洛蒙和美国健康品牌 Puritan's Pride 普丽普莱。<strong>从经典大牌到小众潮品，每一个小情趣和小爱好都在购物体验中被很好地承托住。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_bd12a6abc4aa45b6aab11ae7faca1386@1215450627_oswg117413oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●宝丽来相机</p><p>85 后家居博主@陈八顿，近几年已经在亚马逊海外购上消费了超过四万元，她对此的体验是，<strong>「海外购把世界拉得很近，真实得有一种足不出户，但是可以买遍全球的感觉。」</strong></p><p>六七年前 ins 风很火的时候，陈八顿就已经开始学习海淘北美博主们喜爱的好物。彼时国内还不温不火的 Alessi 的时钟和 Artemide 的枱灯，早已成为她的拍摄道具。</p><p>陆陆续续地，她在亚马逊的家居垂直领域挖到了更多时髦罕见的好东西：Georg Jensen 的 shake 壶三件套，Lyngby 的玻璃花瓶，Cooee 的雕塑摆件，<strong>这些北欧品牌在国内当时都没有代购，在亚马逊海外购入手让她有一种「捡漏的快乐」。</strong></p><p>日本学者三浦展在《第四消费时代》中提到，<strong>第三消费时代的显著特征是追求个性和体验，人们希望通过购买特色商品体现与众不同的自我，</strong>而中国的消费社会正处于这样的阶段。</p><p>海淘给当代的「智性脑买手」带来更多的生活可能，消费者不再盲目跟风，而是有了更大自主权，开始追求自己明确的喜好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_83ccb73d34424040845dde7b4cee3b5a@1215450627_oswg1351oswg900oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>智性海淘：蹲价=蹲股盘？</strong></h2><p>97 年的噗噗在朋友圈子里是名副其实的「好物猎人」。她海淘的最大成就感是，<strong>用很低的价格买到在专柜或者在国内其他的平台很贵的东西。</strong></p><p>一双在国内可以卖到 6900 元的乐途仕（LOTTUSSE）男鞋，她曾经以 900 元左右的价格在亚马逊海淘拿下。安妮·克莱因（ANNE KLEIN）腕表正常价格在 300-400 元左右，亚马逊海外购打折时，她只花了 100 出头的价格就收入囊中。</p><p>为长辈和丈夫添置德国贵价品牌 HUGO BOSS 的衣服，给自己选择经典品牌 ECCO 的切尔西靴，噗噗积累了不少骨折价买到高级好物的战绩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1499" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_6c375eab75c743ea8ae7174ae45f3494@1215450627_oswg75372oswg1000oswg1499_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●ANNE KLEIN 腕表</p><p>炫耀战绩也是智性脑买手们最快乐的时刻。</p><p>有一次，朋友来家里吃饭，感叹噗噗盛菜的盘子十分精致通透。那是一套德国唯宝的骨瓷盘子，一共 18 件，在国内单个盘子就要几百块，当朋友们感叹这个东西怎么可以这么贵的时候，噗噗翻出她在亚马逊海外购的购买记录，<strong>去年黑五打折购买，18 件总共只要 1100 元，折合每个才两位数的价格。</strong></p><p>「我不是那种我买了一个很大牌的包，或者一个奢侈品，我给大家看我有消费能力，我会因此很骄傲的那种人，我是那种我以非常低的价格买到了一个本来应该很贵的东西，<strong>我真的很会买，这个是我觉得成就感更多的一个来源。</strong>」噗噗告诉潮生 TIDE。</p><p>现在的噗噗俨然是朋友们的「海淘小助手」，询价、好物安利，大家通通都来问噗噗，相信并跟随她海淘多年练出的火眼金睛和先锋经验。</p><p><strong>噗噗获取海淘的好价信息主要有两个渠道，她加了至少 5 个海淘群</strong>，网友们在群里互相种草亚马逊海外购上的好东西。一来二去，大家眼光一致，消费观也一致，成了彼此的赛博买手。</p><p><strong>第二个渠道是亚马逊海外购的官方小红书。</strong>亚马逊海外购的官方账号目前有 11.8 万粉丝，经常不定时分享新品上架、商品突发降价的消息，看到好价商品，噗噗常常直接抄作业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1874" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_936f6801d4b541d09b24c35b79e44248@1215450627_oswg238367oswg1080oswg1874_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●亚马逊海外购官方小红书</p><p>按照噗噗的经验，在亚马逊海外购最容易蹲到好价格的是服饰大牌、生活用品和营养品。<strong>世界是一个巨大的信息差工厂，蹲到就是赚到。</strong></p><p>每过一段时间她都会给家人海淘一些营养品，像是维生素 D，家里总会囤一些。通常海外购下单一周左右可以收到，而她发现，<strong>自从 2023 年黑五前夕亚马逊海外购正式启用了宁波保税仓，一些营养品最快 2 日就可以收到。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_1936c81ec6d54214b22f2de67caafdc2@1215450627_oswg146352oswg1080oswg1621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●普丽普莱叶黄素</p><p>大海是海淘群体中的另一类低价杀手，她不会因为某个东西突然降价而临时决定买它，而是未雨绸缪。</p><p>通常她会把一段时间内想买的东西统统加入亚马逊海外购的购物车，<strong>然后像股市盯盘一样，时不时就去看一看它现在多少钱，一旦达到它的预期价格她会果断出手，</strong>她的心态是，「哪怕它再降价或者再涨价，这事也跟我没关系了，我已经买完了用上了，早买早享受。」</p><p>大海的最佳战绩之一是去年黑五，她用含税到手一千八的价格，斩获了一件在国内原价 4000 块的猛犸象三合一冲锋衣。三合一的意思是外面一层硬壳冲锋衣，里面一层羽绒内胆，既可以分别单穿又可以两件一起穿，大海觉得太划算了，立刻安利给亲戚朋友人手一件。</p><p>当消费降级的风刮来时，<strong>海淘人的消费心理早已从炫耀「我买得起」转变成了「我不仅买得好，还买得便宜」。</strong>每年黑色星期五，亚马逊海外购上的直降低价都能达成超高成交量。商品高性价比、平台优惠的加持，让智性消费的热情从未褪去，大家都竞相成为「折学家」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_aaa97e584d5a4fca85894ea047fbf535@1215450627_oswg1396oswg900oswg116_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>人生重中之重，探索全球灵感</strong></h2><p>当下，「探索型」消费正成为年轻人的精神 SPA。</p><p>从过去琢磨如何囤纸巾、洗发水这类日用品，到现在喜欢研究户外徒步、手账、家庭露营等相关的产品系列，<strong>年轻人海淘逐渐从基础消费向兴趣消费进发，购买的除了商品，还有背后所延续的全球文化。</strong></p><p>在陈八顿眼中，在亚马逊海外购上可以通过买收纳箱、浴室收纳挂架、厨房收纳挂架，体验到强大的日式收纳；通过购买纯正的日式厨具，体验到日式烹饪的健康和便捷；通过购买美国的母婴好物，获得独立育娃的先进感受。</p><p><strong>而对大海来说，探索海外的宠物用品，则帮她打开了科学喂养的信息大门。</strong>大海不仅是一个先锋户外爱好者、拼图大户，还是一名去年上任的铲屎官，她有一只一岁半的狗狗叫糯米。</p><p>糯米吃饭时见到食物就习惯猛吃猛吞，容易呛着或者反胃，为此大海为它在亚马逊海外购上买了一款慢食碗，所谓慢食就是在这个碗里面加上一些沟沟壑壑，让狗没有办法一口直接咬下去，它需要边舔边拱才能吃到。</p><p>她发现做慢食碗的北美品牌 Outward Hound，跟欧洲的动物行为学专家合作研发了一整套狗狗的益智玩具，<strong>她总共买了 4 款，按照不同的难度等级，对应糯米的状态和需要培养的能力。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="853,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_f3c397ed6b9246f1879e887a6bc97844@1215450627_oswg78257oswg853oswg1279_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●大海为狗狗糯米买的益智玩具，图源@大海</p><p>「这种益智玩具并不是大家理解的像小孩玩具一样，让他开发脑力，对狗狗来说不是这个概念，而是平衡他的精力，培养他的一些社会化能力和自信心，对狗狗的成长很重要。」<strong>现在，大海俨然一位科学养宠的推广者，在她的播客里，和 17000 多名听友分享国外的养宠潮流。</strong></p><p>打破地域的海淘文化正在给中国消费者带来新的意识和视野，让人们产生新的共鸣。用大海的话说，<strong>「会觉得很多事情离我自己不会那么遥远，海外流行的一些东西，也不会觉得是在另外一个世界发生的事。」</strong></p><p>最近，总有新爱好的噗噗又入了新坑——手账圈。她在亚马逊海外购上海淘了 Filofax 的 domino 系列手账本，柔软的皮质封面，可爱的马卡龙配色，每次只要摸到都会释放快乐多巴胺。</p><p><strong>在噗噗新买的房子里，她专门设计了一个「生活灵感角」。</strong>一整面的展示架，放着从亚马逊海外购买来的各种杯子、盘子，餐边柜里的 Nespresso 胶囊咖啡机，柜子上的宝路华的黑胡桃木中古钟，在这个小小的角落，是一种难以言喻的具象幸福。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a791733bf2c4491497b0d15de5c75073@1215450627_oswg44390oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●噗噗海淘来的中古钟，图源@噗噗</p><p>对于大海、噗噗这样的斜杠青年们来说，生活的灵感似乎总也用不完。<strong>她们用兴趣和消费确定生活的锚点，精心策划，带着欣赏和期待的心态去经营日常。</strong></p><p>「买东西，挑东西，是贯穿我整个人生的一个非常重要的主题。」噗噗说。</p><p>这无关消费主义，而是当下年轻人们所追求的生活智慧。从大海、陈八顿和噗噗所代表的海淘人身上，不难发现，<strong>关注自己的兴趣和需求，选择优质的品牌，通过海淘的优惠价格拥有，这套「生活折学」已经成为智性脑买手们的标配。</strong></p><p>亚马逊海外购拉近了全世界的 IP，让全球买家们共享先锋又潮流的生活方式，满足日常需求，同时养育自己的小众爱好。</p><p><strong>今年，亚马逊海外官方旗舰店入驻京东平台，并将在黑色星期五全球购物季正式开业。</strong>在海淘选品更加丰富的同时，物流体验也极大优化，宁波保税仓和顺丰直邮双渠道发货，海外好物最快 2 日达。</p><p>亚马逊海外官方旗舰店上线京东后，将有 40 万来自亚马逊海外购的全球好物上线，超过 12000 个国际品牌，横跨 35 大品类。其中，海淘消费者们钟爱的 Galison、宝丽来、普丽普莱保健品等都尽数囊括。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_886592a50e3840ae8e4aef1a5a3becfc@1215450627_oswg63768oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●</p><p><strong>11 月 21 日-12 月 3 日，亚马逊海外购黑五首次上线京东，全球好物低至 3 折起</strong>，同步亚马逊海外站点折扣，旗舰店专属价格，可叠加京东折上折，购物不用再做题领券算满减，智性脑买手们又可以大展拳脚了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,100" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a6e6bbfb9df9469da55d2feabea420b3@1215450627_oswg15162oswg900oswg100_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>撰文：杨柳、围巾方</p><p>图片：除特殊标注外，均来自亚马逊海外购官方</p><p>设计：曲枚</p><p>版式：J</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雕刻耐心丨第 18 届中国投资年会·有限合伙人峰会在沪召开</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051597493226368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 17:38:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「中国投资年会」作为私募股权行业的年度盛会，已成功举办了 18 届，吸引了全国 VC/PE 领域从业者的广泛关注，是行业趋势的风向标。11 月 21-22 日，由投中信息和投中网主办的第 18 届中国投资年会·有限合伙人峰会在上海盛大举行。本次峰会以「雕刻耐心」为主题，旨在呼吁投资者不仅要有敏锐的市场洞察力，更要有长期陪跑的耐心和精心「雕刻」的策略与能力，以在不确定的市场中寻找并创造确定的价值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_918d0d8ab08349d189bc157e1e769130@5868219_oswg1416749oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>大会汇聚了超过 100 位 LP 机构决策者和头部 GP 机构合伙人，以及超 600 位国内主流投资机构代表以及资深行业记者等专业人士参与。峰会通过深度闭门座谈、晚宴交流、峰会论坛、圆桌对话等多种形式，聚焦股权投资行业发展的各关键环节，深入挖掘合作模式的创新潜力，致力于激发行业向上的活力，为股权投资行业的持续健康发展注入新的动力。</p><p>出席本次峰会的重磅嘉宾包括：全国社保基金理事会原副理事长陈文辉，中国政法大学商学院原院长刘纪鹏，中金资本董事长单俊葆，诚通基金党委书记、董事长魏然，国家绿色发展基金总经理张荣庆，粤科金融集团党委书记、董事长林浩钧，安宏资本董事总经理兼大中华区主管李晰安，深圳市创新投资集团党委副书记、总经理刘苏华，松禾资本创始合伙人厉伟，中信建投证券投行委委员、董事总经理王晨宁，鼎一投资创始人、董事长兼总经理郑华玲等重磅嘉宾。</p><h2><strong>大咖论道，探索应变之策</strong></h2><p>大会现场，投中信息首席执行官杨晓磊在主题为「纵浪大化中，不喜亦不惧」的开场致辞中鼓励创投参与方在变化中奋进，但也保持平和的心境；同时他也倡导行业去伪存真以及对于适度泡沫持开放态度。水之清则无鱼，适度泡沫代表了非对称信息和非共识观点，这些因素可以激发创新和财富创造，从而推动行业向前发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_21dd8c1b706b40a89626d0165da77bfa@5868219_oswg1294296oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>全国社保基金理事会原副理事长陈文辉则以股权投资基金为核心，强调了耐心资本在促进新质生产力发展中的核心作用，特别是在科技创新领域。他指出，金融的可持续性是其价值创造的基础，且在国家政策中的地位日益提升。陈文辉在峰会上特别强调了「退」的重要性，即创投基金的退出机制。他提到，即使资金充足，如果退出渠道不畅，基金也不敢轻易投资，这直接影响了耐心资本的形成和投资的持续性。他认为，解决退出问题是激活创投市场、吸引更多耐心资本的关键，并且是实现科技、产业、金融良性循环的重要一环。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_88e17003ae2943e6b7e283517ed5f8cc@5868219_oswg1113455oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>中国政法大学商学院原院长刘纪鹏在大会上提出，中国股市资金充足，但市场信心不足，与市场机制不完善有关。他认为牛市需要增量资金、监管改革和经济基本面支持。股市指数超 3000 点是市场安全的标志，而 4000 至 4500 点才能显现政策成效。股市现在是经济增长的关键引擎，尤其在经济不确定性下，投资者信心尤为重要。为打造稳健股市，需防止上市公司和机构损害投资者利益，完善制度，实现公平正义的市场环境，促进「慢牛」行情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_4ef2d252ce5f40e5b8c3e673e81704fb@5868219_oswg1128756oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>中金资本董事长单俊葆在主题演讲「新质驱动发展，资本助力成长」中强调了私募股权投资在培育新质生产力和支持科技创新中的关键作用，特别是在人民币基金时代。面对市场环境的挑战，单俊葆分享了信心和耐心的重要性，并提出了五个策略：一是关注新技术革命的周期起点，二是逆周期思维，三是适应 LP 结构变化，四是寻找有「翅膀」的投资机会，五是强化投后赋能和数字化转型，并在最后鼓励大家在变革的时代中迎接私募股权市场的新纪元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_38bd1c2dbc154592bcd5625346691cdf@5868219_oswg1076403oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>粤科金融集团党委书记、董事长林浩钧主题演讲「占据‘主导地位’的国资如何更好发挥‘主导作用’？」中强调了国资机构在创投行业中的主导作用，指出其在科创资源、金融对接和社会融合中的关键地位。他同时提出国资机构存在结构、运作和能力上的问题，并建议通过顶层设计、机制建设、落地见效、结构布局和机构协同来优化国资机构的表现。最后，林浩钧以粤科为例，展示了如何通过创新模式和平台建设，推动国资机构成为市场化创投的引领者，并呼吁国资和民营机构合作，共同促进创投行业的繁荣发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a7b84a6a03e94c8c88a1840d178633c0@5868219_oswg575506oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>国家绿色发展基金股份有限公司总经理张荣庆聚焦绿色低碳投资，强调了耐心资本对于绿色转型和低碳发展的重要性，认为这是实现经济高质量发展的关键。他提到，绿色发展不仅是高质量发展的底色，也是实现碳达峰碳中和目标的基础。张荣庆分享了绿色低碳领域的投资布局方向，包括生态环保和双碳战略，并介绍了国家绿色发展基金在推动绿色产业发展和落实绿色发展战略中的引领示范作用。最后，他呼吁行业同仁共同关心和支持绿色发展事业，期待合作共赢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_d49beeab9d1846ea8f6ac4ac0544f374@5868219_oswg1321999oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>安宏资本董事总经理兼大中华区主管李晰安在「跨周期是并购市场不变的主题」的演讲中强调，中国市场以其全球第二大 GDP 和接近 5% 的增速，成为长期投资者的青睐之地。外资基金看好中国的长期发展潜力，认为长期投资是实现企业可持续增长和价值创造的关键。同时，过去 5-10 年 VC 和成长投资的活跃导致当前基金退出需求增多，资本市场成熟背景下，并购在私募股权交易中的比重上升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_442b3d6d3d71450cb37992b6f39b35cb@5868219_oswg520424oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>中信建投证券投行委委员、董事总经理王晨宁在「并购时代新作为」的主题演讲中表示，中国并购市场将迎来一个新时代，特征为产业整合、提升竞争力和创新能力、聚焦主业以及跨界并购。他强调，这一时代将不同于以往的并购热潮，而是一个持续的过程，涉及央国企产业整合、上市公司间的并购、增长曲线并购和跨境并购。王晨宁建议投资银行和机构适应这一变化，加强合作，以把握并购市场的新机遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_6b627231e02c4612bd89785bf34826bd@5868219_oswg749155oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>鼎一投资创始人、董事长兼总经理郑华玲概述了鼎一投资在重组并购领域的实践与成果，并且指出破产重整是地方政府招商引资的新形式，与 Buyout 模式相似，核心差异在于其司法程序下的债权债务清理。在估值和运营策略上，破产重整与传统 Buyout 保持一致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_b8272292c7c349daba71bb8d3ec565be@5868219_oswg1252732oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>权威发布，见证荣耀时刻</strong></h2><p>本届中国投资年会·有限合伙人峰会上重磅发布了「投中 2024 年度有限合伙人榜单」，其中包括「引导基金分榜单」、「保险资金分榜单」、「母基金分榜单」等多个重量级奖项，与此同时还揭晓了「投中 2024 年度最佳国资投资机构榜单」。「投中榜」凭借 CVSource 投中数据的强大支持，结合对超千家私募股权领域活跃投资机构的深入调研，通过标准化处理问卷数据，最终按照总体积分排名评选，细数 2024 年中国私募股权市场的动态变迁。</p><p>同时，投中研究院发布的《2024 年国有资本创新发展研究报告》深入探讨了国有资本投资平台如何通过股权投资方式进行产业重组和优化产业链布局，为国有资本参与股权投资提供了实用的决策参考，为行业带来了权威、全面和客观的分析。榜单及报告详细内容请移步「投中网」官网以及官方微信公众号了解。</p><p>在峰会下午的议程中，还安排了多场主题演讲和圆桌对话，聚焦于产业投资、新质生产力投资以及 GP 与 LP 之间的合作共赢等关键议题。这些环节旨在从不同视角深入分析行业趋势，促进合作伙伴间的深入交流，共同挖掘新的合作潜力和策略。在这次盛会中，行业领袖们汇聚一堂，分享了他们的深刻见解和智慧，共同探讨了投资领域的最新趋势和前沿洞察。展望未来，这些富有成效的思想碰撞和战略对话将激发出切实的行业行动，为投资领域的创新和增长提供强劲动力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉与 Rivian 电池技术纠纷案即将和解，现代在美国发起大规模召回｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051574762949509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 17:02:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>四年诉讼终落幕：特斯拉与 Rivian 电池技术纠纷案即将和解</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉与 Rivian 之间的电池技术窃取诉讼案终于接近尾声。这场持续了四年的法律纠纷始于 2020 年，当时特斯拉指控 Rivian 通过挖角特斯拉员工并鼓励他们携带文件，窃取了其商业机密。Rivian 对此指控予以否认。特斯拉在诉讼中声称，这些员工将包含高度敏感的商业秘密、机密和专有工程信息的文件带到了 Rivian。一年后，特斯拉进一步指控 Rivian「窃取了其下一代电池核心技术」。最初，两家公司尝试庭外和解，但未能成功，诉讼随后被提交至法庭。一年多后，特斯拉通知法院，它预计将在与 Rivian 达成条件性协议后，寻求撤销诉讼。尽管特斯拉并未披露和解协议的具体内容，但表示将在 12 月 24 日前，如果协议条款得到满意履行，将寻求撤销此案。</p><p>目前，特斯拉和 Rivian 均未对报道的和解发表评论。尽管特斯拉声称其专利在某种程度上是开源的，但实际情况并非如此。特斯拉声称，只要其他公司不因专利权起诉他们，就可以使用其专利技术。在本案中，特斯拉特别指控 Rivian 通过雇佣员工窃取技术，而 Rivian 再次否认了这一指控。根据时间线和「下一代电池」的指控，特斯拉可能指的是其 4680 电池单元，也可能是结构性电池包。Rivian 预计将使用 LG 能源解决方案提供的更高容量的 4695 电池，用于其下一代车辆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="695,332" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_bfdd9e5582b14611aeb3ec8117ec82a0@6130289_oswg339638oswg695oswg332_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉和其他品牌电动车（来源：特斯拉）</p><p><strong>观点：</strong><br>这场特斯拉与 Rivian 之间的电池技术窃取诉讼案，不仅是两家电动汽车制造商之间的竞争，更是对知识产权保护的一次考验。随着电动汽车行业的快速发展，技术创新和专利保护成为了企业竞争的关键。特斯拉在电池技术方面一直处于行业领先地位，其对技术的保护意识强烈，这从其对 Rivian 的指控中可见一斑。然而，和解可能是双方最明智的选择。长期的诉讼不仅消耗大量的时间和资源，还可能损害双方的商业声誉。通过和解，两家公司可以避免进一步的法律纠纷，专注于技术创新和市场扩张。</p><p>此外，和解也有助于维护行业的健康发展，避免因诉讼而引发的不必要的市场动荡。对于特斯拉而言，和解可能意味着其专利技术得到了一定程度的保护，同时也可能获得了对 Rivian 技术使用的某种形式的监督或访问权。对于 Rivian，和解可能意味着其可以继续发展自己的技术，同时避免了可能的巨额赔偿和负面舆论。</p><h3><strong>现代汽车在美国召回超过 14.5 万辆电动汽车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>现代汽车集团今年第二次在美国发起大规模召回，涉及 145,235 辆电动汽车及其他「电动化」车型，原因是担心这些车辆可能会失去驱动力，美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）在周五宣布了这一消息。NHTSA 表示，此次召回影响到了部分 2022-2025 款年的 IONIQ 5 和 IONIQ 6 电动汽车，以及某些豪华品牌捷尼赛思（Genesis）车型，包括 GV60、GV70 和 G80 电动化变体。有报道称起亚（Kia）的车型也包含在此次召回中，但截至发稿时尚未得到确认。问题似乎源于这些车辆的「集成充电控制单元」，这些单元可能会损坏并无法为 12 伏电池充电。NHTSA 指出，这种故障可能导致驱动力完全丧失，给驾驶员带来安全风险。今年 3 月，现代、起亚和捷尼赛思曾因集成充电控制单元损坏无法充电的问题，召回了 147,110 辆电动汽车。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="670,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_4c2e0d36842f4b64ba89258d4bf78af8@6130289_oswg233072oswg670oswg336_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 IONIQ6（来源：现代）</p><p><strong>观点：</strong><br>为解决这一问题，公司经销商将检查并更换充电单元及其保险丝（如有必要），同时对充电单元进行软件更新。重要的是，现代报告称，美国尚未有因这一问题导致的撞车、受伤、死亡或火灾事故。此次召回再次凸显了电动汽车安全问题的重要性，尤其是在集成充电控制单元等关键部件的可靠性方面。现代汽车集团作为全球主要的汽车制造商之一，其在电动汽车领域的任何召回行动都会受到密切关注，因为这不仅关系到品牌形象，也关系到消费者对电动汽车安全性的信心。随着电动汽车市场的不断扩大，制造商需要确保其产品能够满足日益增长的安全和性能标准。</p><h3><strong>比亚迪否认接管蔚来汽车的传闻</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近期，社交媒体上流传一则关于比亚迪将接管蔚来汽车（NYSE: NIO）的谣言，引发了广泛关注。该谣言最初由一名疑似比亚迪员工发布，但蔚来汽车已对此予以否认。据《CnEVPost》报道，蔚来汽车品牌与公关助理副总裁马麟在上周五否认了比亚迪接管公司的传言。<br>马麟在社交媒体上发布了一张截图，询问比亚迪品牌公关总经理李云飞，发布虚假谣言的人是否为比亚迪员工。此前，该疑似员工声称比亚迪和蔚来正在建立合资企业，比亚迪将持有 51%��股份，而蔚来则持有剩余的 49%。马麟表示，如果确实是比亚迪员工所为，那么李云飞需要发布官方声明并道歉。如果不是，他们可以一起报警处理。李云飞也否认了这一谣言，称其严重失实。这不是第一次出现比亚迪将接管蔚来的谣言，但由于此次涉及疑似员工，因此该帖子受到了更多关注。比亚迪正在大规模招聘，以提高产量以满足更高的需求。这家电动汽车巨头现在拥有超过 90 万名员工，成为中国 A 股上市公司中最大的公司。</p><p>比亚迪在 10 月份首次单月销量超过 50 万辆后，其扩张势头愈发强劲，正在向海外扩张以寻求增长。10 月是比亚迪连续第五个月创下销售记录，其全球交付量正逼近福特等汽车行业领导者。蔚来汽车也在增长势头中，10 月份销量连续第六个月超过 2 万辆。随着其新推出的低价 Onvo L60 电动 SUV 产量的增加，蔚来预计将继续看到更高的需求。马麟上周五表示，蔚来「近期情况相当不错」。公司的公关负责人补充说，「第三季度现金流转为正，10 月份毛利提高，额外赚取了 1 亿元人民币，Onvo（交付量）将在 12 月超过 1 万辆。」蔚来计划在 2025 年上半年推出其第三个品牌 Firefly，并预计明年销量将翻番，同时努力在 2026 年实现盈利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_3e108e4aef2f4003b46517ba5def9c7d@6130289_oswg369225oswg706oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海洋系列（来源：比亚迪）</p><p><strong>观点：</strong><br>近期关于比亚迪接管蔚来的谣言在社交媒体上引起了不小的波澜，但随着蔚来汽车官方的明确否认，这一不实消息得到了及时的澄清。这一事件反映出市场对于电动汽车行业巨头动态的高度关注，以及对于行业整合的敏感性。从行业角度来看，比亚迪和蔚来都是中国新能源汽车领域的重要参与者，各自在不同的细分市场和领域有着各自的优势和特色。</p><p>比亚迪以其在电池技术和成本控制方面的优势，在全球市场上取得了显著的增长。而蔚来则以其高端品牌形象和创新的用户服务模式，赢得了一定的市场份额。两家公司在业务上的竞争和合作都是行业发展的正常现象，但市场上的谣言可能会对投资者和消费者的信心造成不必要的干扰。因此，对于此类未经证实的消息，企业和行业监管机构应及时予以澄清，以维护市场的稳定和健康发展。同时，蔚来汽车近期的业绩表现和未来规划显示了其在新能源汽车领域的竞争力和发展潜力。随着新车型的推出和品牌扩张，蔚来有望在未来几年实现更大的突破。对于投资者和消费者来说，关注企业的长期发展和基本面，而非短期的市场谣言，将更为重要。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>梅赛德斯-奔驰 eActros 600 电动半挂卡车正式投产</strong></h3><p>梅赛德斯-奔驰旗下的 eActros 600 电动半挂卡车，以其高达 500 公里（310 英里）的全电动续航能力，专为长途运输设计，并已在德国巴伐利亚州的 Wörth 工厂正式投产。作为戴姆勒卡车公司梅赛德斯品牌电动化进程的一部分，eActros 300 和 400 型号主要负责码头作业和短途运输，而 eEconic 则在废物处理和机场加油领域发挥作用。新增的 600 型号扩展了这一工作，提供了一个真正能够应对长途运输的解决方案，帮助梅赛德斯的客户清洁他们的运营。戴姆勒卡车公司首席执行官 Karin Rådström 表示：「eActros 600 系列生产的启动，进一步证明了我们转型行业的雄心。<br>凭借单次电池充电 500 公里的续航能力，我们的 eActros 600 正在解决欧洲长途运输领域的问题，这一领域占重型公路货运二氧化碳排放的三分之二。因此，我们的纯电动长途卡车将真正产生影响。」eActros 600 的新特点包括更大的续航能力和成为首款在单一生产线上制造的电动梅赛德斯半挂车（eActros 300/400 和 eEconic 离开标准生产线，在 Wörth 的梅赛德斯未来卡车中心安装电动驱动组件）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="707,348" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_7fc579042413455ebb48a27e962954e8@6130289_oswg532941oswg707oswg348_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 eActros 600 电动半挂卡车（来源：Electrek）</p><p>梅赛德斯-奔驰卡车 Wörth 工厂负责人 Andreas Bachhofer 表示：「随着 eActros 600 系列生产的启动，我们正在用一款对未来重要的车辆扩展我们的 Wörth 产品组合。这款在 Wörth 制造的首款纯电动卡车将完全整合进现有的装配车间，与内燃机卡车的生产灵活并行。这意味着我们完全有能力生产更大数量的产品。我们的生产团队已经为未来几个月的连续增长做好了准备。」</p><p>这款新型电动半挂卡车配备了 600+千瓦时的电池（因此得名 eActros 600），向梅赛德斯-奔驰内部开发的新型高效电动驱动轴供电，足以「每天行驶超过 1000 公里。这是通过在法定司机休息期间进行中间充电实现的——即使没有兆瓦级充电。」公司声称，eActros 中巨大的 600 千瓦时电池在兆瓦级充电站从 20% 充至 80% 大约需要 30 分钟，这种充电站很快将在欧洲各地普及。预计新的 600 系列梅赛德斯电动半挂卡车的首批交付将在 2025 年第一季度开始，随后生产将加速至全速。</p><h3><strong>地下充电新突破：凯姆帕瓦和普罗维迪迪斯合作开发电动卡车充电站</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="711,342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_61f7ce5b2ab9476c854c7f5ccf4589a6@6130289_oswg399134oswg711oswg342_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凯姆帕瓦和普罗维迪迪斯合作卡车充电站（来源：Electrek）</p><p>法国基础设施专家普罗维迪迪斯（Proviridis）与电动车充电设备制造商凯姆帕瓦（Kempower）合作，推出了一种新颖的地下充电解决方案，专为电动半挂卡车设计，旨在轻松整合进现有的卡车停车场。通过将高功率充电柜安装在地下，并将充电电缆集成到坚固的金属管中，凯姆帕瓦和普罗维迪迪斯成功在原本没有足够空间安装传统电动车充电设备或架空「滴线」的现有卡车停车场中，为高功率充电点腾出了空间。在试点项目中，金属管被涂成醒目的黄色，以便于在停车场操作时更容易看到，并比传统的混凝土桩更有效地保护充电设备。600 千瓦的功率柜位于几码远的地方——这是凯姆帕瓦典型的节省空间解决方案——并通过地下电缆与充电点连接。普罗维迪迪斯认为，他们的解决方案提供了足够的竞争优势，那些寻求电动化的车队买家将急于尝试。普罗维迪迪斯的技术总监奥利维尔·韦尔杜（Olivier Verdu）解释说：「该产品在广泛的温度和条件下都具有耐用性，需要的通风量很小，并且能够满足广泛的客户需求。这些特点使得凯姆帕瓦的解决方案非常适合物流环境中这种类型的充电配置。</p><h3><strong>捷尼赛思新电动车型进军美国豪华车市场</strong></h3><p>捷尼赛思（Genesis）正在迅速在美国市场崭露头角，这家豪华汽车制造商目前在美国拥有 60 个销售网点，并正在向新的州扩张。随着新电动车型的推出，捷尼赛思正寻求在美国豪华车市场中占据更大的份额。作为现代汽车集团（Hyundai Motor Group）旗下的品牌，捷尼赛思自 2008 年以现代品牌车型的身份进入豪华车市场。2015 年，现代汽车宣布捷尼赛思将成为一个独立的豪华品牌。自在美国推出首款车辆以来，该品牌的销量从 2016 年的 7000 辆激增至去年的 69000 多辆，甚至超过了日产的英菲尼迪（Infiniti）。</p><p>捷尼赛思表示，这只是一个开始。这家韩国豪华品牌希望在市场中占据更大的份额，并将保时捷（Porsche）等品牌视为竞争对手。品牌信心的背后，是其新推出的一系列时尚电动模型。捷尼赛思在美国销售三款电动车：GV60、Electrified G80 和 Electrified GV70。Electrified GV70 电动 SUV 自去年推出以来，已成为捷尼赛思在美国最畅销的电动车型。根据《凯利蓝皮书》（Kelley Blue Book）的数据，截至 9 月，捷尼赛思在美国销售了 2343 辆电动 GV70 车型。总体而言，该豪华品牌的电动车销量在 2024 年的前九个月超过了 4600 辆，超过了保时捷（4291 辆）和沃尔沃（3644 辆）。捷尼赛思在洛杉矶车展上展示了更新版的 2026 Electrified GV70，这款豪华电动 SUV 现在拥有更长的续航能力，并且配备了 NACS 端口，使驾驶员可以在特斯拉超级充电站充电。它将于 2025 年上半年上市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="685,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_6116e7b9fdd04abf960e47652d648a5f@6130289_oswg343622oswg685oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷尼赛思 GV60 Magma 概念车（来源：Electrek）</p><p>同时，捷尼赛思在活动中展示了其全新的 GV60 Magma 概念车，这是其首款专门针对高性能的电动车型。该品牌希望其 Magma 性能品牌能够与奔驰 AMG、宝马 M 和奥迪 RS 等德国豪华品牌相媲美。捷尼赛思 GV60 Magma 电动车将于明年推出，引领品牌「进入高性能汽车领域」。捷尼赛思增强了电池和电机，同时微调了底盘、热力学和外形，以获得更大的动力和效率。它还具有激进的新设计，比当前的 GV60 车型更低更宽。捷尼赛思增加了一个 Magma 独有的音响系统，使其在驾驶舱内具有跑车般的感觉。</p><p>今年 4 月，我们首次看到了 G80 EV Magma 概念车，它可能是特斯拉 Model S Plaid 和保时捷 Taycan GT Turbo 的潜在挑战者。预计这家豪华品牌明年将推出其旗舰电动三排 SUV GV90。捷尼赛思在 3 月预览了这款超豪华电动车，此前已经推出了 Neolun 概念车。捷尼赛思目前在美国拥有 60 个销售基地，并在华盛顿、明尼苏达、纽约和佛罗里达开设了新店。它还在加拿大建设 30 个销售基地，以扩大其在北美豪华市场的影响力。该豪华品牌正在加利福尼亚开设一个新的专用设计中心。「捷尼赛思设计加利福尼亚」将在 2025 年上半年开业，作为其在美国网络建设的一部分。</p><h3><strong>北欧电池制造商 Northvolt 申请破产，CEO 辞职</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="707,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_a47dfd0736994d1eb46a839717ac680e@6130289_oswg256249oswg707oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Northvolt 工厂渲染图（来源：Electrek）</p><p>瑞典电池制造商 Northvolt 因资金链断裂，在美国申请破产，公司账户中仅剩一周运营资金。联合创始人兼 CEO 彼得·卡尔森，曾主导公司扩张，现已辞职。Northvolt 曾被寄予厚望，被视为欧洲电动汽车和绿色电池的希望，但近期遭遇财务困境。Northvolt 揹负 58 亿美元债务，申请 Chapter 11 破产保护，卡尔森虽辞去 CEO 职位，但将继续担任顾问和董事。公司表示，主要工厂将维持正常运营，并通过法庭程序获得约 1.45 亿美元现金抵押和额外 1 亿美元的债务人占有融资。Northvolt 在魁北克有 70 亿美元的项目，包括电池生产厂和回收设施，公司称破产不会影响这些计划。该项目预计年产 30 吉瓦时电池，足以为 100 万辆电动汽车供电，加拿大政府和魁北克将投入巨额资金支持。</p><p>Northvolt 曾获得巨额投资，与沃尔沃、大众、宝马等公司有未来订单合作。公司愿景是减少对中国的依赖，生产 100% 回收材料的绿色电池，并计划在欧洲和北美建厂。然而，生产问题和延误导致宝马取消大额订单，Northvolt 也推迟了 IPO 计划。公司近期进行了一系列调整，包括更换 CFO、关闭研究中心和裁员，以期重置发展方向。瑞典政府不考虑出资救助，Northvolt 需要超过 9 亿美元来稳定财务状况。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>本田 Integra Type S HRC</strong></h3><p>本田汽车近期在汽车界引起了广泛关注，原因是其性能部门 HRC（Honda Racing Corporation）的 Integra Type S HRC 原型车可能将投入量产。这款原型车今年早些时候首次亮相，作为本田性能配件部门的一个展示平台，目前看来它已经成功地为自己赢得了一席之地。HRC 性能配件总经理 Rob Ray 在洛杉矶车展上向 TopGear.com 透露，公众对这款车的反应非常热烈，公司内部也拥有将其实现的能力。</p><p>要将这款原型车推向市场，需要一个生产团队和公司的支持，表示「我们可以做到」。无论是单独的零件还是成套的配件，都有可能成为实现这一目标的途径。Ray 表示，他们正在将这些信息整合，并逐步向产品规划阶段推进，并向高管们展示，目前看来每个人都对此感到兴奋，包括公司内部。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="801,391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_b290165ec5aa4a34887efb0a8015a4ca@6130289_oswg284647oswg801oswg391_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Integra Type S HRC（来源：Electrek）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="620,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_f8ebe7d6c8fa4e57b36d2d5dbb808ccf@6130289_oswg265309oswg620oswg479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Integra Type S HRC（来源：Electrek）</p><p>Integra Type S HRC 原型车是一款典型的美式赛车，它经过轻量化处理，拥有加宽的翼子板和赛车座椅，以及为了赛道而设计的「超级粘性」轮胎。Ray 没有确认具体的发动机调校，但提到了双油冷却器，暗示了这款车可能拥有强大的动力。作为参考，启发这款 HRC 原型车的 DE5 Integra 赛车，其 2.0 升涡轮增压四缸发动机可以输出 360 马力。</p><p>Ray 还提到，Integra Type S HRC 原型车在赛道上表现平衡，可以提供良好的过度转向，并且在不断推进时感觉非常「有趣」且可预测。车辆经过约 200 磅（超过 90 公斤）的减重，得益于大量碳纤维材料的使用和后排座椅的移除。</p><p>尽管目前还没有具体的生产时间表，但 Ray 表示，内部和外部都对这款车充满了热情，尽管不会很快投入生产，但仍在积极推进。此外，本田 F1 车手 Yuki Tsunoda 对这款车表现出了极大的兴趣，他希望成为日本唯一拥有这款车的人。如果 Integra Type S HRC 最终获得绿灯，它将是一款结合了本田赛车技术与日常驾驶乐趣的车型，备受期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="689,477" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_1ef891a45a084b36b23602df89181e0a@6130289_oswg421152oswg689oswg477_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Integra Type S HRC（来源：Electrek）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谈谈「机器人创业」圈子里的鄙视链丨焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044092088322689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 13:19:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>2024 年，虽然大模型掀起的「具身智能」创业潮还没多久，但在「智能涌现」访谈过数十家机器人公司后，我们发现一条圈子里的「鄙视链」。</p><p>「<strong>搞软件的，鄙视搞硬件的，搞大模型的，看不起强化学习的</strong>」，多位行业人士给出了类似的观察。</p><p>认知的不同，决定了机器人创业者的入局姿势。</p><p>英诺天使基金合伙人王晟向智能涌现表示，国内涌现出的几百家机器人创业公司中，<strong>大概有三类基因</strong>：</p><p>一是原来机器人出身的创始团队，<strong>更关注机器人硬件能力</strong>，主要围绕控制和电机。本体派的核心是机器人本体（人形/四足狗），其次是机器人的臂或关节。</p><p>二是软件背景的团队，更关注机器人的智能化和泛化能力，但「软」还可以进一步细分：</p><p>一批是上一波 AI 热潮中的创业者，转型至机器人领域，比如<strong>CV、强化学习</strong>；另一批则是真正<strong>大模型</strong>背景的玩家，这波人更少，处于鄙视链顶端。</p><p>"<strong>看不上国内那些搞硬件的公司。</strong>」一家具身智能大脑公司创始人对智能涌现直言。在他看来，软件才是机器人发展的卡点，但目前硬件公司在 AI 软件上的预算太低，「只是简单接接国外开源的大模型」。</p><p>宇树科技是典型的「硬件派」，其创始人王兴兴曾在一次公开采访中回应过这一点——<strong>他们对于 AI 的投入很克制</strong>，因为太烧钱了，「机器人才是我们的立身之本」，他甚至直言，<strong>「欢迎客户用我们的硬件，哪怕把我们的软件全删了」。</strong></p><p>一位机器人硬件公司人士无奈表示，目前机器人在「软」的方面还没收拢共识——行业存在太多的技术范式和路线，大脑和小脑的边界是什么？具身智能到底怎么做？目前行业还很混乱，留有很多问号。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,876" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_a6cbeac1b6324cf5a48daa951b50bd8d@1199336245_oswg1064015oswg1200oswg876_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宇树 Unitree G1</p><p>而「软硬之争」的结果是，<strong>国内大部分硬件公司，还在用传统的硬件思维来做机器人，对于「脑」的运用只是蜻蜓点水；而大部分做「脑」的公司，则选择自己从头开始做一个硬件。</strong></p><p>各自为政，行业呈现出一种隐约的割裂状态。</p><h3>大模型，还没办法「赋能」机器人</h3><p>「<strong>现在搞硬件的公司，就是视频拍摄公司</strong>！」多位投资人、行业人士向智能涌现表示。</p><p>今年以来，许多机器人厂商在 demo 里展示的场景足够酷炫：比如机器人可以在汽车工厂搬东西，帮忙分拣货架商品，给人一种 AGI 时代机器人照进现实的感觉。</p><p>但实际情况却并非如此。</p><p>一个完美 demo 的幕后往往是：若拍摄一个机器人从抽屉里抓水杯的场景，比如训练的时候是早晨，到拍摄的时候天黑了；或者训练时抽屉里多摆了两个杯子、抽屉位置挪动了——这些<strong>细枝末节一改变，都可能导致机器人任务失败</strong>。</p><p>「有的 demo，甚至一万次才成功一次，（视频里）不诚实的情况非常严重。」一位行业人士表示。</p><p>但你可能会疑惑，大模型在手机、电脑各类终端上已经足够智能，为何无法让机器人大脑变得更聪明？以至于让硬件公司们需要在「完美」demo 上如此努力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1894,988" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_d244563315b84306abc52c8a1a5ec87a@1199336245_oswg3425998oswg1894oswg988_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">figure 02</p><p>据智能涌现了解，目前大部分硬件公司对大模型的理解和应用并不深入——基本只是<strong>简单接入国内外通用语言大模型。</strong>但实际上，<strong>大模型与机器人真正需要的」空间智能「，还有很远的距离。</strong></p><p>多位行业人士向智能涌现表示，语言大模型的数据量越大，反而更容易产生「幻觉」，干扰任务执行。「语言大模型和机器人落地一点关系都没有，区域任务上的成功率，惨不忍睹！」</p><p>而前述具身智能大脑公司创始人表示，<strong>目前国内没有一个团队真正从机器人出发，去做适配具身智能的大模型。</strong></p><p>此前，机器人行业的一项解决方法是，在多模态大模型和机器人身体之间，引入一个中间层「小脑」——它的作用是承上启下，存放多项「子任务」（比如把「让机器人冲咖啡」任务拆成「拿杯子-磨豆子-冲水」等多项子任务），供大脑调配，也让机器人身体能读懂并且动起来。</p><p>但新的难点又出现了。一方面，小脑的引入，意味着机器人厂商们需要在其中<strong>预设无穷无尽的子任务，</strong>若遇上覆杂的任务，各个子任务还需要再进一步拆分。</p><p>另一方面，<strong>数据匮乏则是更艰巨的难题。</strong>目前，政府和一些公司已经投入大量资源进行集中训练，但多位行业人士表示，效果并不理想，因为大家<strong>既不清楚应该收集何种数据，也不知如何界定优质数据的标准。</strong></p><p>以抓杯子的场景为例，理想状态下的高质量数据应该是，拿一个机械臂控制它从头到尾做一遍，告诉他——抓杯子要怎么抓，当任一场景变化了，又要怎么抓。但这也意味着，一个简单抓取的动作，就需要几千万条、甚至几亿的数据。</p><p>当大家怀揣着「大模型改变一切」的心态闯进机器人领域，才发现中间的 gap 远比想象的更大。</p><h3>一场集体纠偏</h3><p>从行业的角度来看，割裂的状态并不健康，而如今的投资人、产业玩家们，正在出现一场关于「纠偏」。</p><p>2024 年下半年，机器人行业的投资风向隐秘出现变化。王晟告诉智能涌现，在 2024 年前，很多投资人粗浅认为，<strong>投机器人=投资人形机器人硬件。</strong></p><p>在过去的一年半，人形机器人公司烈火烹油，估值飙升。据智能涌现了解，以宇树科技、智元机器人为例，两家炙手可热的机器人硬件厂商，近两年连续完成数轮融资后，估值双双迈过 10 亿美金大关，<strong>「贵到大家投不起」</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1294,1050" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_49e1a89e514b4861a3a846f770a1c96d@1199336245_oswg1991498oswg1294oswg1050_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智元远征 A2-max</p><p>而彼时，国内众多专攻机器人小脑/大脑的公司，则面临融资困境，有一些甚至需要重新思考如何向市场讲故事。</p><p>「今年下半年以前，我们和投资人讲，做机器人统一大模型、讲端到端，谁信呢？」前述机器人大脑公司创始人告诉智能涌现——「但是今天你不讲端到端，都不好意思出门了」。</p><p><strong>投资风向直至今年下半年，出现逆转。</strong></p><p>一家做人形机器人关节的公司创始人向智能涌现直言，今年以来，明显感觉纯做硬件的初创公司很难拿到大笔融资了，「<strong>市场有点冷</strong>」。</p><p>而从近期消息面上看——在海外，Skild AI、Physical Intelligence 成立短短时间内，估值飙升至百亿；在国内，不久前机器人小脑公司「星海图」拿到蚂蚁投资，大脑公司「自变量」、「千诀科技」也先后拿到融资。</p><p>「<strong>现在投资人从投人形，改投具身智能</strong>了」，王晟向智能涌现表示，因为大家现在意识到，<strong>具身智能才是更好机器人驱动完成泛化任务的关键。</strong></p><p>反思不止是在投资层面，一波硬件厂商也开始集体覆盘过去的模式——在以前，机器人厂商更多是在专用领域里收集数据，再去做专用的场景，大家信奉 <strong>「通用，就是没用」。</strong></p><p>如今，虽然大模型还没办法真正用起来，但它给这一派创业者的启示是，或许要先学会忘记专项场景，先构建通用的基础模型能力，再在上面长出专用的能力——这或许才是系统解决通用性的关键。</p><p>机器人领域的软硬之争，暴露的是，在 AI 的冲击下，机器人行业目前还处于一种共识尚未弥合的混沌状态。但不确定性中的确定是，机器人的终局是硬件与具身智能的结合，软硬件缺一不可。</p><p>「无论是从软件出发还是从硬件出发，大家的终局是接近的，就看谁的商业效率更高」，一位行业人士表示，「而 AGI 时代的机器人公司，本质上需要够既懂 AI、又懂硬件的团队。但更关键的是，大家还要相互认同」。</p><p>（本文图片都来自官方渠道）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_5131026cba9c4e3182c58f5bc37eea1d@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_60bc138204564dec9898d6bddcb85ab4@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>服务超 4 万家品牌，海外资金管理平台「Qbit 」获千万级美元 B1 轮融资｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047322933545863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日，一站式海外资金管理平台 Qbit 宣布完成千万级美元 B1 轮融资。此次融资将主要用于 Qbit 全球业务团队扩充、金融科技技术和项目研发，以及全球重要牌照的申请和获取。</p><p>Qbit 创立于 2019 年，是一家为全球企业提供一站式海外资金管理的 Neobank（创新数字银行）。公司总部位于新加坡，并在中国香港、杭州、深圳、硅谷等全球七个城市设立了本地化服务中心。</p><p>业务方面，Qbit 旗下有量子卡、全球账户、全球收单、Open API 等核心产品，覆盖超过 180 个国家及地区，提供 40 多种主流货币服务，累计交易金额超 60 亿美元，累计发卡量 488 万张，服务超过 40,000 家品牌。</p><p>其中，Qbit 的主营产品量子卡可供企业级客户进行花销管理，包括广告投放、红人营销、境外商旅、跨境贸易、产品采购、国际物流、平台店租等用途；充值方式支持跨境电商店铺回款、海外银行账户、海外电子钱包账户等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1890,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_302dea7f5f514142b99a94466da6a368@5932017_oswg215069oswg1890oswg886_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Qbit 主营产品量子卡，图源企业</p><p>除企业端管理外，客户还可批量开设量子卡员工账户，供其在全球各地使用多币种线上线下消费、预定差旅酒店，还可绑定 Apple Wallet 和 Google Wallet。使用过程中，企业客户能实时在平台后台或自接 API 查看并管理花销费用，并下载自定义周期交易记录进行对账。</p><p>关于监管与合规问题，Qbit&nbsp;CEO 吴羽君告诉硬氪，Qbit 的合规团队具有十几年的银行合规经验。在数据合规保障的基础上，团队会了解客户公司的董事、股东等基本信息与业务开展情况，在交易过程中也会进行交易监控，把控风险。</p><p>牌照获取方面，Qbit 已获得香港 MSO、香港 TCSP、美国 MSB 及 PCI DSS Level 1 等多个牌照和合规资质。</p><p>目前，Qbit 作为 Visa 香港 Principal Member 已发行香港 Visa 卡，其具备 Visa 及 Qbit 双重风控系统 7*24 小时安全保障，同时可支持客户定制自有品牌 logo 卡面，覆盖更广的商务消费场景并提供灵活的返点政策支持。</p><p>在提供海外花销管理服务之余，由于客户多来自广告行业、品牌电商出海、游戏出海等方向，Qbit 针对特定需求为其推出定制化金融解决方案。</p><p>面向品牌电商，Qbit 全球账户可满足其直连 Shopify、PayPal 等主流平台、自建独立站、电商平台和众筹渠道的全球收款、付款和结汇需求，还可通过充值量子卡完成云服务、AI 等软件订阅、广告营销等服务的支付。</p><p>针对海外红人营销方面的需求，客户可使用 Qbit 量子卡结算小额多笔、长期合作返佣的 KOL，以及通过全球账户支付大额低频的 KOL。对于后者，Qbit 全球账户支持超 180 个国家和地区的 SWIFT 转账，可在美国、欧洲、中国香港、新加坡、东南亚等地支持本地支付网络，支付速度更快、成本更低。</p><p>业务规划方面，吴羽君表示：「从服务客户的角度上来看，Qbit 关注布局全球化业务的中小型企业客户。我们今后在稳固发展北美、欧洲等发达国家市场的同时，也会服务越来越多的海外发展中国家客户，比如东南亚、非洲还有中东的一些客户。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合成生物企业「巨微生物」接连获两轮融资，创立首年已拿下数千万元级订单｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3050288786803586?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，合成生物领域企业巨微生物已接连完成两轮数千万级融资。投资方包括专注于健康美丽产业投资的云庐科创、上市公司佳禾食品董事长等，募集资金将主要用于产品研发和市场推广等用途。</p><p>巨微生物于 2024 年正式开始运营，由江南大学陈坚院士团队和华南理工大学程建华教授团队共同打造，目标成为健康美丽产业的绿色生物制造领导者。公司以生物活性糖为切入方向，专注于开发符合市场化需求的「高毛利创新产品」，提供功能性创新原料解决方案，应用场景包括美妆日化、功能性食品、医美医药等领域。</p><p>依托于创始团队的科研积累，巨微生物联合江南大学和华南理工大学的国家级科研平台重点布局了两大未来生物科学中心，开展从新原料基础研发到配方成果转化的应用研究，并成功在江苏和广东落地两大生产基地，共同实现创新产品研发落地和规模化生产。</p><p>基于妆食同源的产业逻辑，巨微生物已推出多系列的产品管线，广泛应用于美妆日化和功能性食品等领域。核心产品包括超低分子量透明质酸、二裂酵母溶胞物 2.0、新型麦芽四糖、硫酸软骨素寡糖、岩藻糖以及静电纳米多元纺丝膜等。</p><p>以超低分子量透明质酸为例，巨微团队介绍，透明质酸作为存量超级大单品，市场空间大，但行业集中度高，龙头企业已然具备品牌和规模效应。巨微生物选择切入的核心原因是强技术创新优势和低市场教育成本。作为新一代技术路线，和市面上主流产品相比，巨微生物的产品「菌种发酵得率更高」，具有分子量更低、产物均一、结构稳定等特点，可以根据客户需求定制化分子量，价格也比头部品牌更低。目前，该产品已获得数千万元的客户订单且持续增长，生产基地也已经落地，逐步实现产业化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4913,6164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_76377c26154442cb9a5b4dddf9d040df@5930287_oswg6563313oswg4913oswg6164_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：巨微生物</p><p>值得一提的是，基于当前产品，<strong>巨微生物先从美妆日化产业切入，在创办首年就已成功落地合作了多家品牌客户，合同订单数额达到数千万元，预计年收入超千万且实现盈利</strong>。</p><p>在商业化问题普遍困扰着合成生物企业的当下，巨微生物是如何实现这一点的？</p><p>这或许可以从「节流」和「开源」两个维度去理解。巨微团队认为，对于多数合成生物企业来说，「烧钱」的两点无非在于研发和建厂。就前者而言，巨微生物以实现江南大学和华南理工大学在合成生物领域的科研成果转化为主要目的。「许多研发工作在大学里其实已经完成了，<strong>我们会从中选择更有利于市场化落地的技术专利，所以研发投入本身并不会太多，而且转化周期会加快</strong>。」</p><p>产能搭建方面，巨微生物已在国内布局了广东和江苏两大核心生产基地。在实际建设过程中，公司并未选择「独自死磕」，而是与产业头部公司合作，由对方主要出资，巨微生物技术入股。比如，主要用来生产超低分子透明质酸的江苏工厂，就是与行业某头部企业合资共建的。</p><p>「我们的自有资金主要还是用来做研发和市场，供应链本身还是依靠战略合作来完成。」据了解，巨微生物现已与多家上市公司达成共建供应链体系的深度合作意向。</p><p>在「开源」的问题上，不同于许多高校创业项目，巨微生物属于科研和商业的复合型团队，从成立起就具备非常强的商业化意识、客户资源和执行能力。</p><p>市场对合成生物企业的理想发展普遍预期在于，首年融资、次年建厂，第三年实现收入，第四年做出规模化业绩。但在巨微团队看来，创业节奏决定生死存亡，不同发展阶段需要平衡资源的投入，建厂动辄要 2、3 年，过程中一旦销售跟不上或融资卡顿，公司的运营风险就会非常高。</p><p>巨微团队认为，研发和商业化并行，在保持现金流的同时探索大单品，才能更有效的拉长企业的生命周期。对于合成生物企业来说，单一产品的天花板有限，销售增长的驱动力来自大客户、大单品，以及多产品管线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_06eb70a38c72413c91d76e826d8470e7@5930287_oswg423770oswg1920oswg1080_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：巨微生物</p><p>得益于创始团队在行业内的积累，巨微生物在美妆日化和健康食品等领域有着广泛的客户资源，已成交及洽谈业务合作的知名品牌客户近百家，目前也在拓展东南亚等海外市场。</p><p>「单纯卖原料的天花板不高，我们大部分的研发都围绕应用创新进行，确定需求后为客户提供完整的功效配方解决方案。公司几乎每周都在和客户做研发共创，确保能够及时、深刻地了解市场变化和需求；同时，和客户共建、共同申请专利的方式，也能在最大程度维持后续的采购粘性。」</p><p>对于公司的优势总结，巨微团队表示：「我们专注健康美丽产业的创新产品与应用，拥有知名学术型研发团队，也具备商业化、品牌化和规模化的能力经验。生物制造符合当前国家新质生产力的发展战略，作为一家科技创新型的早期公司，我们的产品广泛应用美妆日化、食品保健品、医美医药等多领域，希望未来有更多合作伙伴能携手发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜微信将推出「14 天后自动清理原图」功能；北大毕业网红调侃 00 后找不到工作；孙东旭重回东方甄选直播间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051035444202118?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 07:55:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>微信将推出「14 天后自动清理原图」功能</strong></p><p>微信近日发布了 8.0.54 版本更新，多位用户发现微信正在小范围灰度测试一项清理原图、原视频的新功能，这项更新或有助于大幅减轻手机内存压力。据悉，新的功能允许用户在微信中查看和保存原图、原视频的时间限制为 14 天。超过这一期限后，微信将自动清理这些高质量文件，仅保留低画质的压缩版本。用户仍然可以在聊天记录中查看压缩后的图片和视频，而原图和原视频则被删除或压缩到更小的体积。例如，一个 97.4MB 的视频在 14 天后将压缩至约 3MB，压缩比例高达 97%。（陕视新闻、中国经济网）&nbsp;</p><p><strong>北大毕业网红调侃 00 后找不到工作，一夜掉粉 22 万</strong></p><p>近日，网红羊毛月发布视频「嘲讽 00 后找工作」的言论引发争议。数据平台显示，其 11 月 23 日的粉丝数为 877.1 万左右，而截至 11 月 24 日早 8 点左右，该播主的粉丝数已经减少到 855.3 万左右，一夜掉粉近 22 万。</p><p>据悉，800 万粉丝网红博主「羊毛月」毕业于北京大学，他在视频中一边强调自己的学历标签，一边自嘲「北大笨猪」。近日，他在社交平台上发布一则名为「这么难吗找工作」的视频，并吐槽 00 后找不到工作，引发网友热议。11 月 23 日晚，「羊毛月」发布一条道歉视频，表示自己发布「吐槽 00 后找工作」视频的初衷是想了解求职者的困难并想提供帮助，但是对于这种严肃的话题，自己采取了不恰当的表达方式，伤害了求职者们的感情。（九派新闻）</p><p><strong>时隔近一年，孙东旭重回东方甄选直播间</strong></p><p>11 月 24 日下午，时隔近一年未开播的孙东旭（东方小孙）现身东方甄选直播间。直播中，孙东旭和主播天权再次搭档，在仓库边给消费者打包发货，边介绍相关商品。</p><p>今年 1 月初，东方甄选小作文风波后，孙东旭曾现身东方甄选直播间带货，他表示，自己目前在公司的定位就是做些力所能及的事情，是一个兼职主播。不再做公司管理工作后时间很充裕，可以精心准备直播内容。2023 年 12 月 16 日，东方甄选通过官方账号宣布，免去孙东旭东方甄选执行董事、CEO 职务，董事长俞敏洪兼任东方甄选 CEO 职务。随后，东方甄选亦在港交所公告，于 2023 年 12 月 22 日，孙东旭已辞任公司非执行董事一职，即时生效。公告显示，孙东旭之辞任乃由于鉴于最近的舆论风波，其对公司品牌及声誉管理不善。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>民宿回应「只接待 18 至 26 岁客人」：考虑到整体居住环境和需求</strong></p><p>近日，有游客在某生活消费平台预订昆明火车站附近的一家民宿时，入住前发现该民宿对入住客人年龄有严格限制。根据民宿的订房政策，「不允许携带儿童入住，仅限 18 岁-26 岁客人入住。」该游客将截图发到网上引发热议。针对网友的疑问，记者以订房者身份咨询该民宿，一名工作人员回应表示：「我们确实在订房平台上规定只允许 18 岁到 26 岁的客人入住，主要是考虑到整体居住环境和需求。」</p><p>该工作人员解释，他们的房间里大多是上下铺的高低床，接待的多是年轻旅行者和短期逗留的客人，因此制定了相关政策以符合特定的住宿氛围。「根据反馈意见，线下已对入住年龄做了调整，目前允许 18 岁到 50 岁之间的客人入住。」工作人员补充说，「如果不接受我们的入住政策，也可以选择其他酒店。」（上游新闻）</p><p><strong>保时捷回应货拉拉纠纷事件：对引发纠纷和不当处理表示歉意</strong></p><p>11 月 23 日，一段「上海一货拉拉司机向保时捷工作人员维权」的视频，在社交平台引发关注，该司机称保时捷工作人员拖欠 600 元运费，还向平台投诉导致自己被封号，视频中还疑似出现了推搡的画面。11 月 23 日晚，保时捷发布声明称该司对引发这一纠纷及其中出现的不当处理表示歉意，并发布了一篇落款为前衞咨询上海有限公司的情况说明。保时捷在声明中称：11 月 21 日，合作方项目组（前衞咨询上海有限公司）与货运平台工作人员发生了纠纷事件，保时捷已第一时间向涉事人员了解详情，涉事人员是合作方的正式员工，合作方确认其员工与货运平台员工的纠纷已在相关部门的介入下进一步处理，双方已于当日达成和解。</p><p>当事货拉拉司机 24 日在社交平台发布了对此事的回应，并配有自己的验伤单和体检单。当事司机表示，自己的账号没有被封，但却被限制了接单功能。（北京日报、海报新闻）</p><p><strong>旺旺高管再发文：做食品就是良心事业，杜绝劣币驱逐良币</strong></p><p>11 月 24 日，旺旺集团首席营运官蔡旺家再发文，称做食品就是良心事业，杜绝劣币驱逐良币。其写道：「旺旺以金字招牌为荣，品质第一的保证，有心用心道德心，做食品就是良心事业。30 年前，30 年后，始终如ㄧ，一以贯之。杜绝劣币驱逐良币，支持旺旺，挺中国旺旺 。」</p><p>此前，11 月 20 日，有网友发视频称，在旺仔牛奶中疑似喝出类似老鼠的异物。22 日，该网友再次发布视频，称已与厂家取得联系，目前厂家提出了以一赔十的方案，而异状物则双方各自取一半，等待成分检测结果。（九派新闻）</p><p><strong>Windows 电脑也能发微信朋友圈了</strong></p><p>近日，微信 Windows PC 版发布 4.0.1 内测更新，微信迎来史诗级加强——支持发布朋友圈。在微信 PC 4.0.1 中，点击左侧功能栏朋友圈即可进入朋友圈，点击朋友圈顶部左上角「相机」，就能进入发布朋友圈页面，支持添加图片、表情、提醒谁看、设置浏览权限等功能，与手机端基本一样。除了能发朋友圈外，微信 PC 4.0.1 还新增收款功能，算是一次史诗级更新了。（新浪财经）</p><p><strong>美国总统选举以来，马斯克个人财富暴增超 6000 亿元</strong></p><p>凭借美国特斯拉公司股价近段时间的大幅上涨，世界首富、特斯拉创始人埃隆·马斯克的身家水涨船高，其个人净资产也创下历史新高，达到 3478 亿美元（约合人民币 2.52 万亿元）。报道称，自美国 11 月 5 日举行总统选举以来，特斯拉股价已上涨约 40%，马斯克的个人财富同期增加大约 830 亿美元（约合人民币 6014 亿元）。（央视财经）</p><p><strong>医护级衞生巾并非医用级衞生巾，新版行业标准起草中</strong></p><p>记者通过某电商平台检索关键词「医用衞生巾」发现，平台相关宣传图的标语为「医用衞生巾」，实际商品链接和包装则标注为「医用护理垫」。11 月 22 日，记者采访了医护级衞生用品领域的一位专家。该专家指出，《医护级衞生巾 (含衞生护垫)》行业标准中的「医护级衞生巾」并非「医用级衞生巾」，也不是「医用护理垫」。受访的医护级衞生用品领域专家表示，衞生巾属于快销品类，产品根据市场需求导向更迭较快，2025 年相关衞生巾的新国标将实施，《医护级衞生巾 (含衞生护垫)》的行业标准也在起草新版，新版本对医护衞生巾质量要求会更高，指标会更多、更严格。这位专家提到，到 2025 年年底，国内衞生巾的质量将进一步提升。（红星新闻）</p><p><strong>香港科技大学向英伟达创始人黄仁勋颁授工程学荣誉博士</strong></p><p>11 月 23 日，香港科技大学举行荣誉博士学位颁授典礼及博士毕业典礼，其中向英伟达创始人兼 CEO 黄仁勋颁授工程学荣誉博士，称赞其带领英伟达在加速运算领域取得杰出成果，研发的 GPU 重新定义电脑视觉体验并为人工智能时代奠基。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>华润双鹤：司美格鲁肽注射液获批临床试验</strong></p><p>11 月 24 日，华润双鹤公告，公司近日收到国家药品监督管理局签发的司美格鲁肽注射液的《药物临床试验批准通知书》，批准其作为生物类似药进行体重管理适应症的临床试验。该适应症涉及成人肥胖和超重患者，以及 12 岁及以上初始 BMI 为 95 分位或肥胖的患者。（北京商报）</p><p><strong>电影《好东西》总票房破 8000 万元</strong></p><p>据猫眼专业版数据，电影《好东西》上映 2 天，总票房破 8000 万元。（e 公司）</p><p><strong>21.9 万亿日元，日本宣布重大计划</strong></p><p>11 月 22 日，日本石破茂内阁批准了一项价值为 21.9 万亿日元（1400 亿美元）的经济刺激计划，以应对从通货膨胀到工资增长等一系列挑战，并强调对半导体和人工智能（AI）领域的战略投资。该计划略高于 2023 年 21.8 万亿日元的财政刺激。有消息指出，日本石破茂内阁会在 2024 年年底前推动议会通过实施这些措施的补充预算。（新浪财经）</p><p><strong>欧洲议会放出风声：涉电动汽车关税争端，中欧即将达成协议</strong></p><p>据德国新闻电视频道网站 11 月 22 日报道，欧洲议会贸易委员会主席贝恩德·朗格表示，欧盟在特朗普入主白宫后必须重新调整其竞争政策。他说，至少在有关中国电动汽车的关税争端中有望达成协议。对于德国总理朔尔茨坚决反对欧盟对中国电动汽车加征关税，贝恩德·朗格认为，朔尔茨对中国电动汽车关税有不同的评估，因为德国制造商在中国有市场。德国担心中国可能会强烈反对，从而影响这些在中国市场的制造商。此外，欧盟仍与中方就电动汽车进行谈判，并即将与中国达成取消关税的解决方案。(上观新闻)</p><p><strong>四部门：严禁利用算法实施大数据「杀熟」</strong></p><p>网信办、工信部、公安部、市场监管总局等四部门决定自即日起至 2025 年 2 月 14 日开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动。工作方案提到，严禁利用算法实施大数据「杀熟」。严禁利用用户年龄、职业、消费水平等特征，对相同商品实施差异化定价行为。提升优惠促销透明度，清晰说明优惠券的领取条件、发放数量和使用规则等内容。客观如实说明优惠券领取失败原因，严禁以「来晚了」「擦肩而过」等提示词掩盖真实原因。（界面新闻）</p><p><strong>胖东来发声明警告「AI 生成于东来声音行为」</strong></p><p>胖东来商贸集团 11 月 24 日发布声明，称近日，公司在第三方网络平台发现多个账号，未经授权擅自利用 AI 技术手段生成于东来先生的声音，并对于东来先生或公司享有著作权的视频内容进行非法剪辑和篡改，加入 AI 生成声音及误导性文案后发布，对公众造成误导和混淆。前述行为已侵犯了于东来先生的人格权及著作权，对公司品牌形象造成消极影响。鉴于近期屡次出现上述对公众造成误导和混淆的情形，公司受于东来先生委托郑重声明：对于此类未经授权，擅自利用 AI 技术手段和生成画面，实为博取流量而采取的违法侵权行为，对公众造成了误导，破坏了网络生态健康和秩序，表示严厉谴责！严正警告存在上述行为的账号立即停止侵权行为！对于为博取网络关注、获取流量而严重侵犯于东来先生及公司合法权益的，我们将坚决采取法律措施追究其法律责任！（界面新闻）</p><p><strong>全球可可供应严重短缺，可可价格飙升</strong></p><p>在德国，随着年底传统节日的临近，巧克力的需求近期显著增加。业内人士指出，世界上大部分可可产自西非，但去年以来，西非主要可可生产国——科特迪瓦和加纳出现大面积歉收，由此导致全球面临 60 多年来最严重的可可供应短缺问题，可可价格也是大幅飙升。(央视财经)</p><p><strong>白金汉宫将「关门歇业」3 年，耗费 3.69 亿英镑进行翻修</strong></p><p>据英国媒体《星期日泰晤士报》当地时间 11 月 23 日公布的消息，英国王室的府邸、常承接外国高级领导人国事访问活动的白金汉宫将耗费 3.69 亿英镑进行翻修，由此直至 2027 年，白金汉宫都不会再承接国事访问的活动。（央视新闻）</p><p><strong>知名私募温莎资本被注销登记</strong></p><p>中国证券投资基金业协会 11 月 22 日公布了多份《纪律处分复核决定书》，部分私募不服纪律处分，向协会提出复核申请，协会均给予复核意见。值得注意的是，知名私募深圳温莎资本管理有限公司，因未及时报告办公地址变更信息、不配合自律检查工作等违规行为，被注销私募管理人登记。厦门京道产业投资基金管理有限公司（以下简称厦门京道）因存在虚假报送投资者信息、在管产品存在非合格投资者的违规事实，被协会公开谴责。（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英伟达正在尽快认证三星的 AI 内存芯片</strong></p><p>英伟达 CEO 称，英伟达正在尽快认证三星的 AI 内存芯片，评估三星的 8 层堆叠和 12 层堆叠 HBM3E 内存。（财联社）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>年轻人「吃火锅」小调查&nbsp;</strong></p><p>降温了，又到了吃火锅的季节。虽然火锅店成为餐饮顶流已经有一段日子，不过，今年的火锅届似乎有不少新花样。贵州酸汤火锅彻底火了，几乎每个商场里都开着一家；旋转小火锅疯狂卷团购套餐，逐渐成为工作餐的常见选项。更有年轻人打开思路，既然有锅底、现吃现涮就叫火锅，那么街边的麻辣烫怎么不算一种火锅呢？&nbsp;</p><p>你喜欢吃哪种口味的火锅？有没有过被线下火锅店背刺，结账时两眼一黑的经历？你尝试过买底料自己在家涮火锅吗？一个人去火锅店，会不会被成群结伴的路人投来疑惑的目光？欢迎参与我们的「年轻人吃火锅小调查」，分享你爱的那一口~&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_d3812798ea8946a3abc7ea9488847a8f@5667365_oswg54061oswg660oswg642_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">问卷二维码</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>医疗健康行业周报 |「扬奇医芯」获数千万元 Pre A 轮融资；年轻人的焦虑，正在促成血糖仪「大生意」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3050405675797383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 23:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近年来，医疗健康产业创新不断涌现，并发展成为最活跃的行业之一，36 氪见证和陪伴着这一领域创新企业的成长，并为行业带来专业的声音。</p><p>为此，36 氪推出了「医疗健康行业周报」这一栏目，接下来将定期发布，为读者提供资本、政策、财务、新产品等多角度的行业资讯。</p><p>11 月 24 日医疗健康行业周报请查收。本次周报收录了本周医疗健康领域的融资新闻。</p><h3><strong>融资投资</strong></h3><ul><li><strong>精准放疗企业「扬奇医芯」获数千万元 Pre A 轮融资</strong></li></ul><p>近日，精准核医疗企业「扬奇医芯」完成数千万元 PreA 轮融资。本轮融资由安丰创投领投，募集资金将主要用于获批产品市场推广、新产品研发报批与宠物放疗市场拓展。扬奇医芯成立于 2021 年，专注于从事核医疗和肿瘤放���治疗产品开发。公司创始团队由斯坦福、阿里巴巴等国内外核医学、核物理和人工智能等领域专家组成。长期以来，放疗治疗存在术中治疗计划粗放、过程精准度不够、疗程过长等问题。为此，扬奇医芯通过自主研发的光学导航技术赋能精准放疗，公司现有产品组合包括光学体表监测产品「奇视」、低剂量 CT 增强产品「轻影」和 SRT 低能浅表放疗设备等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3040266844827648">精准放疗企业「扬奇医芯」获数千万元 Pre A 轮融资，核心产品将于年内拿证｜36 氪首发</a></p><ul><li><strong>佰福激光完成数千万元 B+轮融资</strong></li></ul><p>苏州佰福激光技术有限公司宣布完成数千万元 B+轮融资，本轮融资由幂方健康基金独家投资。本轮融资主要用于公司产能扩充、全球市场持续开拓、品牌形象提升以及自研产品创新迭代。佰福激光致力于中高端医美光电设备的研发、生产、销售。公司拥有 10 余款核心产品、100 余件知识产权证书，也是国家级高新技术企业。目前公司产品已经出口 70 余个国家和地区，公司业务同比 2023 年业绩实现超过 100% 的增长。</p><ul><li><strong>天港医诺完成数千万元人民币 pre-A+轮融资</strong></li></ul><p>合肥天港免疫药物有限公司宣布完成数千万元 pre-A+轮融资。本轮融资由合肥产投资本领投，中科创星、科大硅谷、海源资本等多家投资机构共同参与。本轮融资将为天港医诺的产品研发提供重要资金支持，以推进核心产品的临床试验及新产品开发，加速创新免疫药物的临床转化。天港医诺是由中国工程院、欧洲科学院双院士田志刚教授带领的研发团队所创建的生物科技公司，致力于创新靶点免疫药物的开发。研发团队专注于抗肿瘤免疫力研究 30 余年，近 10 余年团队利用人体天然免疫力的抗癌原理来发现抗癌免疫药物新靶点及其抗体类免疫药物的研发。</p><ul><li><strong>生纳科技完成数千万元融资</strong></li></ul><p>生纳科技（上海）有限公司完成 Pre-A 轮融资，融资总额达数千万元。据悉，本轮融资由冷杉溪资本领投，募集资金将用于公司小口径人工血管产品的临床实验研究申报和加速推进公司全球领先的生物微纳米材料技术的临床转化。生纳科技由生物医学材料专家、美国加州大学洛杉矶分校（UCLA）生物工程系前主任李松教授联合伯克利上海校友会会长戴伟民博士在张江伯克利创新中心支持下于 2015 年创立，专注于生物微纳米技术在高价值医疗器械和新材料领域的开发应用。公司建立了领先的生物微纳米技术应用和临床转化平台，基于生物微纳米材料开发系列产品。</p><ul><li><strong>百明信康完成新一轮融资数亿元</strong></li></ul><p>专注于提供突破性免疫治疗方案的生物制药公司百明信康宣布完成新一轮数亿元融资。本轮融资由人保资本股权、清松资本、某知名产业投资机构等多家知名机构和产业投资方共同投资。百明信康成立于 2018 年，致力于研发针对过敏性疾病及自身免疫疾病的新一代特异性免疫疗法。公司在欧洲拥有产、研、销一体化的全资子公司，拥有数十款商业化产品。公司正积极拓展全球市场，并推动欧洲已上市创新过敏免疫治疗产品在中国的临床开发及商业化。</p><h3><strong>医氪</strong></h3><ul><li><strong>年轻人的焦虑，正在促成血糖仪「大生意」｜医氪</strong></li></ul><p>首先，这不是为了治病，安宇想强调这一点。</p><p>她的控糖实验始于一场小型健康沙龙。分享人说，「别把健康当作理所应当」，然后详细解释了血糖失调对身体的影响，比如疲惫、嗜糖，体重增加和激素紊乱。安宇对「效率」「优化」有着偏执追求，如果被饭后血糖上升带来的昏沉感影响到工作状态，或压力太大产生暴饮暴食冲动，「真的会忍不了」。</p><p>于是，购入一款血糖仪，监测摄入食物对自己血糖的影响，成为保持精神状态的最简单方法。被 APP 上的数字「支配」了几周后，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，爱上喝白开水，感觉自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小红书上，分享动态血糖仪控糖、减肥经历的贴文是真实的「流量密码」。动辄数百条的评论中，网友们热情地分享着胡萝卜和燕麦奶哪个才是「血糖刺客」、怎样吃水果摄入的糖分更少，以及吃下某种食物后，血糖又升了几个单位……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3041675755008265">点击此处获悉详情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>编辑：胡香赟</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手 Q3：增长进一步放缓，AI 和短剧能否重振主业？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3049151882234499?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 17:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>11 月 20 日，快手交出了三季度的答卷，仍然有好消息。</p><p>据快手发布的截至 2024 年 9 月 30 日的未经审核业绩公告，今年 Q3，快手收入达 311 亿元人民币，同比增长 11.4%；经调整净利润额为 39 亿元，同比增长 24.4%。营收和净利润增速均符合市场预期。</p><p>此外，在互联网流量见顶的当下，快手的平均日活跃用户数维持住了增长，突破了 4 亿关口，同比增长 5.4%。</p><p>但是，增长在放缓。过去四个季度（从 2023 年 Q3 到 2024 年 Q2），快手的收入增速分别为 20.8%、15.1%、16.6% 和 11.6%。与之相对应，快手的经调整净利润增速也在放缓。</p><p>另据财报显示，今年 Q3，快手的销售及营销开支达到了 104 亿元，同比增长 15.9%，增速超过了营收增速。高额营销费用一定程度上保证了快手的用户和市场规模，但也压缩了利润空间。快手管理层还在业绩会上表示，第四季度预计电商用户补贴和在线营销服务投入将增加，销售及营销开支将有季节性增长。</p><p>此外，快手还在进一步「降本」。Q3，快手的研发开支同比变动较小，行政开支则同比下降了 11.4%。</p><p>在快手发布财报的次日，快手股价跳水，一度跌超 12%。</p><h3>电商增速持续放缓，战略方向开始改变</h3><p>分业务来看，过去一个季度，由于短剧和本地生活市场的拓展，以及快手智能投放能力的持续优化，快手的线上营销服务收入达到了 176 亿元，同比增长 20%，占比总收入的 56.6%。</p><p>快手的电商业务自去年突破了万亿 GMV 的关口之后，如今仍保持着两位数的增长，且促进了快手的其他服务（包含电商、本地生活等在内的业务）收入增长 17.5% 达到了 42 亿元。</p><p>但快手电商的增速也在放缓——Q3，快手电商的 GMV 为 3342 亿元，同比增长 15.1%，这一增速几乎与 Q2 持平，且远低于前几个季度超 20% 甚至 30% 的增速。</p><p>与此同时，为快手贡献近三分之一收入的直播业务收入仍在下降。</p><p>今年的「6.18 大促」惨淡收场后，淘宝、抖音电商和拼多多等一众电商平台相继被媒体披露调整经营目标优先级，不再把价格力放在首位。彼时的快手在 Q2 的财报中仍在强调「低价好物」的理念，这与快手的下沉市场基因相关，也一定程度上促进了快手电商业务的发展。</p><p>但极致的低价策略于商家、平台和消费者来讲，都不是长久之计。在 Q3 的财报和业绩会中，快手鲜少再提及低价，且与抖音一样，强调要立足于内容电商，坚持「好内容+好商品」的战略。快手还在财报中表示，要推进回归直播间、突破短视频、稳步建设泛货架的方向。</p><p>但就目前的情况来看，这一转向的推进并不容易，今年 Q3 快手泛货架 GMV 占比总电商 GMV 的 27%，在此之前，这一数字连续两个季度在 25% 左右，增长缓慢。</p><p>此外，在业绩会上，快手 CEO 程一笑在阐述快手 4.08 亿的日活用户时表示，相关数据巩固了快手作为中国第三大应用程序的地位（按季度平均日活跃用户计算）。</p><p>此前，国海证券估算表示，视频号在 2023 年的日活跃用户数就达到了 4.5 亿，已经超过了快手今年 Q3 的规模。快手此次对于排名的强调，某种程度上间接承认了这一事实。这也意味着，除去抖音之外，2020 年才开始内测的视频号早已具有比快手更广泛的受众基础。</p><p>今年以来，微信电商从组织架构到功能上频繁调整发力，此前还将视频号小店升级为微信小店，简化了商家入驻流程，降低了商家入局门槛，同时打通了店铺及商品信息在公众号、视频号、小程序和搜一搜等多个场景的流转。换言之，快手电商面对的竞争压力在不断增大。</p><p>快手作为增长引擎的电商业务面临着严峻的竞争，下一个增长曲线还未能形成核心竞争力，于是，如何实现下一步增长成为了投资者们最关心的问题。</p><h3>将增长希望寄托于短剧和 AI</h3><p>在快手的业绩会上，有投资者询问快手如何保证短剧广告和线上营销业务的持续增长。</p><p>对此程一笑表示，今年三季度，快手加速跑通短剧的 IAA（靠广告变现）短剧模式，迅速扩大了短剧的兴趣人群，以 IAA 和 IAP（用户直接付费）模式双轮驱动短剧营销消耗的高速增长。</p><p>而对于短剧业务的持续性，快手对于行业稳健增长持有乐观态度，且认为快手凭借如今的短剧生态和超 3 亿的用户基础，加上产品和算法的提升，可以持续促进短剧业务的的成长。</p><p>今年上半年，快手打造了付费短剧营销的原生链路，让用户可以在快手 APP 内完成观看和付费。相较于抖音，快手一度将更多的精力放在了付费短剧之上，但伴随着如今越来越多的品牌愿意通过短剧去做营销，且付费短剧有着较大的政策和舆论压力，快手也在进一步促进 IAA 短剧的发展。</p><p>此外，快手还在财报中表示，Q3 公司加速跑通了 IAA 短剧模式，扩大免费短剧内容的消费用户规模，与快手其他短剧发展措施一起，促进了同期短剧营销消耗同比增长超 300%。</p><p>10 月 30 日，快手还上线了短剧分销撮合平台。在该平台上，版权方可发布短剧剧集招募任务，分销商可选择更适配的短剧进行分销。</p><p>此前，有短剧营销商家向 36 氪表示，相较于快手，抖音在去年年初就已经推出了去中心化的撮合平台，更有利于推动 IAA 短剧合作的达成。</p><p>快手今年在 AI 上的进展也相对频繁。除了通过 AI 提高站内投放效率和营销变现外，快手也在加速其 AI 大模型可灵的应用落地和商业化进程。</p><p>据快手官方表示，可灵 AI 自今年 6 月问世以来，目前服务用户已超 500 万。近期，可灵 AI 正式推出独立 App，加码移动端 AI 创作布局 。</p><p>此外，可灵 AI 自 7 月底陆续向国内和海外的用户推出会员付费体系，并在 9 月底正式开放了 API 服务，涵盖了视频生成、图像生成和虚拟试穿等模块。程一笑在电话会上表示「目前可灵 AI 的商业化单月流水超千万人民币」。</p><p>这个收入或许还不是特别亮眼，但对于仍难看到盈利能力的大模型来讲已经不失为一种好消息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赣锋锂业：看好未来长时储能市场，正准备布局大容量电池</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051787267444870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:38:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，赣锋锂业在投资者关系活动中表示，目前储能市场发展势头良好，公司以储能为锂电业务发力点，享受行业高增长福利。公司储能电池的设计产能为 30GWh，明年储能电池的产能利用率有待提升。作为公司锂电板块增速最快的业务，公司储能不止做电池，还延伸至中游的储能系统、储能电站建设，开发 4C、5C 的动力快充业务。公司看好未来长时储能市场，正准备布局大容量电池。公司主要以国内储能市场为主，少量出口业务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十二部门：健全 5G 融合应用产业体系，研发推广基于 5G 技术的「小快轻准」数字化技术产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051786673738121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，工业和信息化部等十二部门印发《5G 规模化应用「扬帆」行动升级方案》，其中提到，健全 5G 融合应用产业体系。加速 5G 与行业融合产品落地，着力提升芯片/模组、融合终端/装备、行业虚拟专网、解决方案等关键环节低成本高质量供给能力，指导开展「5G Inside」（5G 内置）等产业供需对接活动，研发推广基于 5G 技术的「小快轻准」数字化技术产品，持续丰富 5G 行业应用解决方案，打造 5G 应用关键共性能力平台，推进 5G 与行业内网、设备等融合改造及更新。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十二部门：探索 5G 行业虚拟专网在海洋、低空等新兴场景部署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051785057325449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:36:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，工业和信息化部等十二部门印发《5G 规模化应用「扬帆」行动升级方案》，大力推进 5G 行业虚拟专网在工业、能源、医疗、教育等领域规模部署，带动云平台、边缘计算节点、智算基础设施等建设，充分发挥公网切片、网元下沉等技术能力，增强定制化服务水平，满足行业低成本、高安全应用需求。探索 5G 行业虚拟专网在海洋、低空等新兴场景部署。扩大 5G RedCap、5G LAN、定位增强、无源物联、通感一体等技术应用，推动 5G 行业虚拟专网与 NB-IoT、4G、IPv6 等协同应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>环动科技科创板 IPO 获受理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051784431734921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:35:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所网站显示，浙江环动机器人关节科技股份有限公司科创板 IPO 获得正式受理。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西啡科技：目前已向全球销售了 500 多万台胶囊咖啡机，覆盖近 90 个国家和地区</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051783986499713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:35:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，西啡科技公司数据显示，目前已累计向全球销售了 500 多万台胶囊咖啡机，覆盖近 90 个国家和地区。西啡公司市场总监刘意表示，公司可提供从家用、办公室用、商用场所使用，和公共场所售卖用的机器，包括车载使用等的全场景的胶囊咖啡机。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十二部门：构建 5G-A 产业链，持续推进上下行超宽带、通感一体等关键技术研发试验</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051782612242819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:33:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，工业和信息化部等十二部门印发《5G 规模化应用「扬帆」行动升级方案》，构建 5G-A 产业链，持续推进上下行超宽带、通感一体、无源物联、高精度低功耗定位、网络智能等关键技术研发试验，加快推进基站、核心网、终端、芯片和仪器仪表等设备研发及产业化。推进 5G NR 广播技术验证与试点示范，推动产业端到端支持 5G NR 广播功能。加快 5G 毫米波端到端产业链成熟，打造适配多类场景的终端创新生态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十二部门：推动基于 5G 的智能机器人、智能移动终端、云设备等研发应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051782239441024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:33:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，工业和信息化部等十二部门印发《5G 规模化应用「扬帆」行动升级方案》，推动基于 5G 的智能机器人、智能移动终端、云设备等研发应用，鼓励融合 5G 的 XR 业务系统、裸眼 3D、智能穿戴、智能家居等产品创新发展。推动「5G 上车」，鼓励汽车前装 5G 通信模块，助力智能网联汽车智驾、智舱提质升级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十二部门：深化基于 5G 的编队行驶、远程驾驶等高级别自动驾驶应用场景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051781860315013?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:33:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，工业和信息化部等十二部门印发《5G 规模化应用「扬帆」行动升级方案》，推进 5G 智能交通信号控制等应用场景规模部署，深化基于 5G 的编队行驶、远程驾驶等高级别自动驾驶应用场景。加快 5G 技术与 AGV、RGV 等物流终端融合，探索低空航空器交通运输等 5G 创新应用服务场景。推动 5G 在港机远程控制、自动导引运输、集卡自动驾驶等场景中形成标准化解决方案，加速 5G 海港解决方案向河港、内陆场站、空港等场景复制推广。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光弘科技：筹划以支付现金方式购买 AC 公司 100% 股权及 TIS 工厂 0.003% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051771005635458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:22:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，光弘科技公告，正在筹划以支付现金的方式购买 AC 公司 100% 股权及 TIS 工厂 0.003% 股权。收购完成后，公司将控制 AC 公司及其控股的 TIS 工厂的 100% 股权，AC 公司及 TIS 工厂将成为公司子公司。AC 公司 100% 股权及 TIS 工厂 0.003% 股权目前已在北京产权交易所公开挂牌打包转让，AC 公司 100% 股权转让底价为 7.33 亿元，TIS 工厂 0.003% 股权转让底价为 0.0001 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龙版传媒：子公司拟 5180.84 万元收购大庆书店 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051766409628296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:17:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，龙版传媒公告，为履行公司上市时作出的承诺，彻底解决公司与大庆市新华书店有限公司（简称「大庆书店」）之间存在的同业竞争问题，公司全资子公司新华书店集团拟采用现金支付方式，收购公司控股股东黑龙江出版集团持有的大庆书店 100% 股权，交易价格 5180.84 万元。交易完成后，大庆书店将成为公司全资孙公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三六零：AI 应用落地相关进展相关业务仍处于拓展阶段，后续存在一定的不确定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051752567016064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 20:03:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三六零公告，公司关注到近期市场对 AI 应用落地相关进展关注度较高。2024 年前三季度，公司基于「360 智脑」能力开发的互联网 ToC 端产品所产生的直接收入在整体营业收入占比不超过 2%，对公司业绩不构成重大影响。相关业务仍处于拓展阶段，后续存在一定的不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>格灵深瞳：拟成为国科亿道的控股股东</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051746775862152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:57:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，格灵深瞳公告，拟以增资及收购股权的方式取得深圳市国科亿道科技有限公司部分股权，其中拟以 5000 万元对国科亿道进行增资，以 1032.8352 万元受让国科亿道部分股东持有的股权，同时与国科亿道的部分股东签署《一致行动协议》，实现对国科亿道的控制。本次交易完成后，公司将直接持有国科亿道 23.4194% 的股权，成为其第一大股东，并通过一致行动关系取得国科亿道 54.6792% 的表决权，成为国科亿道的控股股东，国科亿道将成为公司的控股子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 连板南京化纤：公司滚动市盈率为负，市净率显著高于平均水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051736216963717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:46:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南京化纤公告，根据中证指数有限公司发布的滚动市盈率、市净率（中上协行业分类），公司所处行业最新滚动市盈率为 33.17，最新市净率为 1.52。公司最新的滚动市盈率为-18.39，最新市净率为 6.36。公司滚动市盈率为负，市净率显著高于平均水平。公司目前主营业务仍为纤维素纤维、PET 结构芯材，未发生重大变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 连板华胜天成：与华为合作对公司业绩不构成重大影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051732774062726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:43:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华胜天成公告，公司有关注到部分媒体对公司与华为合作关注度较高，现就相关事项说明如下：公司与华为主要合作模式为基于项目建设及运营需求采购华为软硬件产品，前述业务确认收入占全球业务收入比例较小，对公司业绩不构成重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>弘景光电创业板 IPO 审核状态变更为提交注册</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051728503229060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:38:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，弘景光电创业板 IPO 审核状态变更为提交注册，预计融资金额 4.8765 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国重型燃气轮机实现小型化新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051721165261700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:31:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[我国自主研发 F 级 15 兆瓦重型燃气轮机（代号 G15）在四川德阳一次性点火成功，这标志着我国重型燃气轮机实现小型化新突破（新华网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湘电股份：拟定增募资不超过 20 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051717555145604?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:27:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，湘电股份公告，拟定增募资不超过 20 亿元，用于航空电气系统系列化研制及产业化项目、磁悬浮轴承高速电机系统研发及产业化项目、补充流动资金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：年底前美股料走强，标普 500 指数有望再涨 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051706373475206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:16:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛集团交易员 Scott Rubner 称，美股料于本周启动年底涨势，推动标普 500 指数走高大约 4%，至 6200 点。就在股市进入最佳季节性交易模式之际，散户对股票和加密货币的热情持续升温。Rubner 上周五在致客户的报告中称，企业的回购需求也在增强，增添了涨势可能在未来几天启动的理由。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星源材质：拟与中科深蓝汇泽战略合作，联合开发固态电解质膜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051704675191431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:14:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，星源材质公告，公司与中科深蓝汇泽新能源（常州）有限责任公司签订战略合作框架协议书，协议建立起深层次战略合作关系，联合开发固态电解质膜，并在合适的时机进一步拓展商业合作，进行固态电解质膜的开发、生产和销售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融发核电：拟参与全资子公司破产重整暨债转股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051690535799689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 19:00:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，融发核电公告，公司下属一级全资子公司烟台台海玛努尔核电设备有限公司的债务人烟台玛努尔高温合金有限公司已进入破产重整程序。为维护子公司合法权益，避免大额应收账款无法收回产生重大损失，子公司拟作为重整投资人参与高温合金重整。子公司拟以 6,000 万元共益债权为对价认购高温合金重整后 60% 股权，普通债权在受偿 10 万元后剩余部分转为高温合金重整后 33.59% 股权，合计债转股比例为 93.59%。重整计划及投资协议尚需提交公司股东大会审议。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>