<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>不肝不氪民俗季，逆水寒手游还在发力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3276569351545218?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-03 15:42:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>‍上线近两年，《逆水寒》手游还在持续带来惊喜。&nbsp;</p><p>4 月 25 日，《逆水寒》手游「国风民俗季」版本正式上线。正如其名，新版本融入了大量国风民俗元素，将越剧、皮影戏、傩面等传统文化与游戏的剧情和副本有机融合，为玩家带来沉浸式的非遗文化体验。&nbsp;</p><p>此外，新版本还进一步升级了游戏的画面表现，不少玩家在抖音等社交媒体平台对游戏的新内容和画质提升打出了好评。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1077,1103" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250503/v2_a82d5ad09d664bccae23ffbaf1a89cda@16519798_oswg1186311oswg1077oswg1103_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源社交平台</p><p>持续加码内容的同时，《逆水寒》手游延续了一贯克制的商业化路径——免费和 6 元低价服装仍是主流，凭借高性价比激发玩家们的付费热情。新版本更新当日，游戏迅速冲上 iOS 游戏畅销榜第 8 的高位，考虑到此次版本接近赛季和赛年后期，这个成绩十分可观。&nbsp;</p><p>一年多以前，凭借领先同代的产品力和「不卖数值、小额付费」的商业模式，《逆水寒》手游开服即在口碑、新增、营收等多方面刷新了 MMORPG（大型多人在线角色扮演游戏，下文简称 MMO）手游的历史纪录。在持续运营了近两年后，这款游戏依旧保持着蓬勃的生命力，在持续不断为玩家带来惊喜的同时，获取可观的商业回报。&nbsp;</p><p>在这背后的长青密码，似乎已经成为了游戏行业未来发展中的重要参考答案。&nbsp;</p><h2><strong>融入传统文化，逆水寒手游还在发力</strong></h2><p>作为一款国风大 DAU 产品，《逆水寒》手游是通过数字化手段展现中国传统文化的绝佳舞台。&nbsp;</p><p>此次「国风民俗季」，游戏将越剧、皮影戏、傩面等非遗文化与版本内容深度融合。玩家不仅能通过新主线剧情亲历北宋闽南皮影戏演绎的上古传说，还能在戏曲主题副本《蝶梦三折》中化身梁祝角色，参与舞台化战斗。该副本由曹禺剧本奖得主余青峰、屈曌洁联合编剧，结合戏曲唱腔与光影效果，让玩家「以身入局」感受非遗艺术的张力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,494" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250503/v2_1f3c14826d94430f9d1266c5e7257d18@16519798_oswg884114oswg1080oswg494_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：逆水寒手游</p><p>新地图「枫林小驻」则打造了极致的东方美学场景：红枫林与古驿站的结合，辅以动态天气与昼夜光影，配合戏台上越剧《梁祝》演出，构建出「视觉、听觉、交互」三重感官的沉浸式体验。玩家甚至可通过「戏影模式」自由切换运镜视角，近距离观察戏曲服饰的苏绣细节——这些服饰由非遗传承人姚惠芬参与设计，针法通过图形技术精准还原。&nbsp;</p><p>在传统文化外，版本还联动国产民俗游戏佳作《纸嫁衣》，推出解密玩法《魂往阴阳》与限定外观。两者以「中式民俗」为纽带，将《逆水寒》的江湖敍事与《纸嫁衣》的悬疑风格巧妙嫁接，吸引大量非 MMO 玩家入坑。而游戏内「赛博算命」功能的加入，则通过 AI 技术模拟《周易》占卜，让玩家在互动中感知东方玄学的文化魅力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250503/v2_573e539d9539422eb13a0a02bfd68b75@16519798_oswg1303695oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：逆水寒手游</p><p>尽管版本内容丰富，但核心奖励仍延续「免费+低价」模式：签到即送佛系坐骑「卡皮巴拉」，听戏满 5 场可获戏服时装「缘许长亭」，战令与副本奖励则提供自选稀有内功与技能。这种「福利驱动」策略成功激发玩家的付费热情，让游戏再次冲至 iOS 畅销榜高位。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250503/v2_c2725b5af6fe4a5aadfe15f8692c5c06@16519798_oswg69851oswg500oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：逆水寒手游</p><p>此外，游戏的相关话题热度在抖音、快手、小红书等社媒平台上也实现了快速攀升。玩家评价中，「良心」「文化自豪感」成为高频词，再次印证了「低付费压力+高情感价值」组合的优越性。&nbsp;</p><p>回顾《逆水寒》手游上线以来的表现，不难看出游戏在「不肝不氪」「融入传统文化」等方面的一以贯之，这样的理念推动游戏持续破圈，长线运营过程中保持持续生命力，抬高品类天花板，给武侠 MMO 赛道带来了新的活力。&nbsp;</p><h2><strong>革新品类长线运营和商业模式，迎合新一代玩家需求</strong></h2><p>MMORPG 是中国游戏非常重要的支柱品类，它有着坚实的玩家基础，并且有很多长线稳固的头部产品。&nbsp;</p><p>中国版协游戏工委 (GPC) 的调研数据显示，早在 2013 年上半年，国内 MMORPG 游戏收入就突破了 142 亿元，占客户端网络游戏总收入的 60% 以上。彼时端游还是国内游戏行业的收入主力，占大盘的 64.5%，手游仅有 13.5%，可以说，早年间 MMO 品类占据国内游戏行业收入的半壁江山。&nbsp;</p><p>然而，传统 MMO 面临一些桎梏：对「高 ARPU（用户平均付费值）+强社交绑定」的路径依赖，是该品类最显著的问题之一。在新时代，这一模式引来大量年轻玩家对「付费碾压」与日常任务「打工感」的抵触，导致 MMO 用户圈层日益固化。相关数据显示，全球 MMO 手游市场规模在 2019 年达到峰值，此后便开始走下坡路。&nbsp;</p><p>不同代际玩家有着差异化的用户需求，随着时代变化，MMO 也需要演变和进化。如今，年轻一代玩家有着更多的选择，不愿在游戏中承担过多压力，付费也更多出于悦己和自我表达的需求，而非社交碾压。&nbsp;</p><p>基于这些变化，《逆水寒》手游进行了长线运营和付费模式的革新：将游戏的核心付费点由数值转向外观，通过 6 元时装、战令制、外观抽奖等小额付费设计，将商业模式转向「大 DAU+低 ARPU」。这种模式不仅降低了入门门槛，更将付费动机从「战力竞争」转向「审美表达」，契合 Z 世代「悦己消费」趋势。&nbsp;</p><p>为了迎合年轻玩家更多元化的需求，降低「打工感」，《逆水寒》手游开创式地推出了「殊途同归」系统，使得玩法偏好各异的玩家能够在游玩不同的内容后得到相近的奖励。&nbsp;</p><p>相应的创新并不容易，《逆水寒》手游的制作人曾表示：「殊途同归难，是因为它会牵扯到很多问题，比如获得同等资源的效率、难易程度、平衡性……在《逆水寒》手游出来之前，还没有游戏是这么做的。」&nbsp;</p><p>在游戏设计、游戏内容和商业化模式革新的紧密结合下，《逆水寒》手游上线后表现优异，仅用一个月就收回了 10 亿成本，用户规模超过了 4000 万，打破了网易内部、MMO 手游品类的多项记录。根据外部估算，《逆水寒》手游首年的流水达到了 200-300 亿。&nbsp;</p><p>新模式的优越性还体现在游戏的留存数据和用户画像上。制作人曾表示，《逆水寒》手游在上线很多天后，DAU 还在涨，而传统 MMO 一般第二、三天后就开始跌了。在用户构成方面，游戏吸引了不同类型的玩家，其中超过 7 成的玩家从来没玩过 MMO。因此，《逆水寒》手游被许多玩家称为「年轻人的第一款 MMO」。&nbsp;</p><h2><strong>大 DAU MMO 的战略价值</strong></h2><p>逆水寒手游将付费模型由「小 DAU、高 ARPU」转向「大 DAU、低 ARPU」，迎合了新时代玩家需求的变化，扩大了品类的用户基数，进一步拔高了赛道天花板，更良性的长线运营模式也为产品的长线生命力提供了保障。&nbsp;</p><p>在网易财报电话会上，网易集团执行副总裁胡志鹏曾着重表扬《逆水寒》手游的设计，表示网易致力于打造一种新型游戏付费模式。「经过我们统计，有 1/3 的《逆水寒手游》玩家之前没有玩过网易的游戏，这些用户主要来自于市场上其他规模比较大的游戏。」这也从侧面证明了逆水寒对很多泛用户来说，同样是一款比较友好的游戏。&nbsp;</p><p>在扩大用户群体的同时，《逆水寒》手游延续、甚至放大了 MMO 游戏在社交方面的独特优势——相比其他品类，MMO 的社交属性天然满足了非常重要的用户需求；在产能方面，社交的涌现性也极大降低了长线运营的内容生产压力。&nbsp;</p><p>对于网易这样的行业头部公司，用户社交关系的沉淀还有重要的战略意义，这是很多其他类型的游戏和厂商羡慕不来的。在此背景之下，《逆水寒》手游作为一款具有大 DAU 属性的 MMO，更加显得难能可贵。&nbsp;</p><p>独特的社交生态和相应的产品功能，赋予了《逆水寒》手游「游戏版抖音」的巨大想象空间。观察游戏的社交生态，不难发现《逆水寒》手游的玩家社交不仅局限于游戏内，在游戏之外也形成了巨量的社交传播。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1041" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250503/v2_6e6f1e59052041c385e174dc91878e24@16519798_oswg468741oswg1080oswg1041_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源社交平台</p><p>在抖音平台，「逆水寒」相关话题下的视频播放量已经突破了 1600 亿次。可以说，观看、分享，甚至生产游戏相关短视频内容已经成为了大部分《逆水寒》手游用户的日常。&nbsp;</p><p>基于游戏内外强大的社交粘性，近期《逆水寒》手游顺势推出「剧组站」功能，让玩家不必切换 App，在游戏内就能体验到观看和生产短视频的快乐。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250503/v2_90ba3da45fe442f8b6d34ed0de26301c@16519798_oswg126818oswg640oswg366_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：逆水寒手游</p><p>「剧组站」支持游戏角色与现实视频融合创作——玩家上传任意单人视频，就可以将画面中的人物替换为游戏角色，让江湖里的虚拟角色瞬移到现实的背景之中。&nbsp;</p><p>这些功能不断激发玩家的二创热情。这种「游戏内社交+跨平台传播」的生态，使其成为「武侠版抖音」，持续吸引泛用户流入，帮助游戏不断巩固甚至扩大用户基本盘。&nbsp;</p><p>在长线运营过程中，《逆水寒》手游还发挥了「新技术试验田」的作用。项目组通过对自身进行技术内卷，持续提升技术力，扩大竞争优势。&nbsp;</p><p>在游戏质感方面，《逆水寒》手游不断提升场景表现、优化人物模型，目前 PC 桌面版通过智能加载技术将启动速度提升 70%，并支持 4K 分辨率与写实光影渲染；在 AI 应用方面，作为网易 AI 技术的落地先锋，游戏已接入 DeepSeek、通义、文心等 6 大国产 AI 模型，构建智能 NPC 女团。这些技术突破不仅提升了《逆水寒》手游本身的用户体验，也能够反哺网易其他产品。&nbsp;</p><p>当多数厂商仍在为「如何延长 MMO 生命周期」焦虑时，《逆水寒》手游以「文化深耕+技术内卷+社交裂变」的三重引擎，证明了一条可持续路径：通过降低付费压力扩大用户基数，通过技术升级维持品质标杆，再以社交和 UGC 生态形成传播护城河。&nbsp;</p><p>其战略意义已超越单一产品，成为网易沉淀社交关系，布局未来的关键入口。正如玩家所言：「它不只是游戏，更是一个‘会呼吸的江湖’。」&nbsp;</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/DAYF1kiF89fZcq6LRJoXIQ">「36 氪游戏」。</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯 3 亿押注，2 年收入涨 3.6 倍，冲锋衣 「平替之王」 如何炼成？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269484422599046?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-03 10:02:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>编辑｜乔芊</p><p>腾讯压哨入局，2 年收入涨 3.6 倍，伯希和要赴港上市了。</p><p>伯希和最开始传出上市新闻是在 2023 年 8 月。彼时伯希和在安徽证监局办理辅导备案登记，拟首次公开发行股票并在深交所上市，但在 2025 年 4 月，伯希和终止了这轮上市辅导转而赴港 IPO。</p><p>相较于近期诸多奔赴资本市场的大热国货品牌，伯希和是相对水下的一个，不少消费者最初甚至误以为它是个舶来品，或和法国户外品牌迪卡侬沾亲带故。品牌名最初的确取自一位颇有争议的法国探险家、汉学家保罗·伯希和（Paul· Pelliot ），但意识到舆论风向不对后，品牌很快重写了故事，强调取名灵感来源于「伯牙抚琴，高山流水」的典故，强调人与自然的和谐共融。</p><p>伯希和主品牌由刘振及花敬玲夫妇于 2012 年创立，2015 年，二人在安徽亳州正式创立伯希和运动集团，截至去年底，在一二线城市共计拥有 146 家门店。</p><p>这个低调的户外品牌背后站着不少明星资本。自成立以来，伯希和完成两轮融资，投资方包括腾讯、启明创投、创新工场等知名机构及地方国资。2025 年 3 月，腾讯完成对伯希和 3 亿元增资，在 IPO 前夕持股 10.70%，成为该公司的第四大股东、最大机构股东。截至最后一轮融资，伯希和估值约 28 亿元人民币。</p><p>成立 10 年，伯希和前 8 年是个不算起眼的小品牌，直到 2022 年，销售额都只有 3 个亿左右，转机发生在近 2 年，伯希和凭借多款平价冲锋衣火遍驴友圈。户外在近年成为消费领域的热门赛道，冲锋衣是最核心、增长最快的品类。魔镜数据显示，2023 年，仅在线上渠道，冲锋衣已成为百亿大单品，国信证券研报称，运动户外所有品类中冲锋衣的增长断崖领先，超过 40%，瑜伽裤下滑，防晒服也显出颓势。</p><p>在爆款产品的加持下，伯希和的收入和利润也不断攀升。招股书显示，伯希和收入从 2022 年的 3.8 亿元跃升至 2024 年的 17.6 亿元，涨了 3.6 倍，占市率达到 5.2%，跻身国产三大高性能户外品牌之一；利润也实现了 10 倍的增长，调整后净利润从 2022 年的 2760 万元暴涨至 2024 年的 3 亿元，调整后净利润率从 2022 年的 7.3% 升至 2024 年的 17.2%，远高于始祖鸟母公司亚玛芬集团 2024 年经调整后 4.5% 的净利润率。</p><p>毛利率 60%，净利 17%，平价冲锋衣成了一门挺能挣钱的生意。</p><h3>性价比、自研技术和爆款冲锋衣</h3><p>与近年来颇为出圈的户外品牌始祖鸟、凯乐石类似，伯希和主品牌也以客单价高、功能性最强的冲锋衣为市场突破口，通过研发出不同的冲锋衣外壳和内胆面料组合，尤其是首创的「羽绒冲锋衣」，适合户外活动、城市通勤以及运动健身等多种场景，这也成为品牌标识的基石。</p><p>户外品牌都爱卷技术讲故事，尤其在中高端市场，通过一些黑科技实现垄断以抬高身价，如「鸟、象、鼠」（始祖鸟、攀山鼠、猛犸象）的 Gore-Tex 面料和热成型结构，这些品牌也基于此定义了这个市场的规则，形成了冲锋衣「专业=贵」的心智，定位上向奢牌看齐，而为了挤进「动物园」阵营，国产品牌凯乐石近年也在技术和定价上向大牌靠拢。</p><p>不少国产中低端冲锋衣虽然价格亲民，但普遍存在性能不足的问题：防水性差、透气性不佳、剪裁不合身等，难以满足户外运动的需求。这种「高端买不起，低端用不了」的市场断层，催生了消费者的「平替」需求。</p><p>伯希和在 2013 年就通过研发一套自有的技术体系 PT-China 获得了更多定价自由：STORM BREATH 放水透湿科技、STORM SHIELD 风遁科技和 eVent 蓝标专业级面料，这些技术和新面料使得伯希和的产品在防水、透湿、耐磨等方面表现出色。</p><p>例如，一位行业人士称，eVent 蓝标专业级面料，与始祖鸟的 Gore-Tex Pro 系列性能相当，但成本较低，以 1/3 的价格实现了 90% 以上的性能重叠，成功打破了国际品牌的技术垄断‌，一定程度上扭转了消费者对冲锋衣的认知和心智。一位多次在户外运动中穿搭伯希和冲锋衣的驴友的直观感受则是：「从三千米海拔突遇暴雨到挤地铁被咖啡泼身，实测抗造指数吊打某些溢价 200% 的国际大牌。」</p><p>基于自研技术的成功运用，伯希和由此和国际大牌走上一条完全相反的路，成为了户外运动界的「性价比之王」，无论是成人产品还是儿童产品，它走的都是性比价路线，瞄准最大众的消费群体。在伯希和官方店铺内，最畅销的冲锋衣售价仅 499 元，价格低于同类户外运动品牌，部分户外抓绒衣甚至只要 149 元，与迪卡侬同性能的价格接近。</p><p>品牌都想做下一个始祖鸟，产品也越卖越贵，伯希和这套差异化的打法为其寻到了增长机会。招股书显示，2022 年至 2024 年伯希和累计销售约 380 万件冲锋衣，销量 CAGR 达 144.0%，远高于行业其他头部玩家的增速。平价冲锋衣的确拥有较大的市场机会，同样是户外头部玩家之一，骆驼集团孵化的平价新品牌「熊猫」在 2024 年卖出 60 多万件平价冲锋衣，在抖音平台销售达到 8 亿元。</p><p>冲锋衣被打爆后，伯希和仍然面临新一轮增长的烦恼。伯希和的收入高度依赖部分爆款服饰产品，经典系列产品（服饰）贡献超 82% 收入。</p><p>反观始祖鸟等品牌，鞋类及女性产品表现尤为突出，其增速远超品牌整体水平，销售占比也显著增长，其中女性产品占比超过 25%，而鞋类也超过 10%，这些后拓展的品类已经占比超过 3 成。</p><p>为拓宽产品线，伯希和在 2020 年就引入韩国帆布鞋品牌 Excelsior，但该业务至今仅占营收 1.9%，还未能形成第二增长曲线。</p><p>为了寻找冲锋衣之外的爆款产品，伯希和对外投资了 10 多家企业，包括精益求精品牌管理、安徽大江服装服饰等，拥有伯希和户外服饰、伯希和精致露营、HIKERHIKER 户外文创、Excelsior 帆布鞋等多个户外运动品牌。这些投资帮助伯希和最大程度的扩宽了产品矩阵，如今，在伯希和的店里，也会售卖帐篷、登山杖、鞋履等产品。</p><h3>高度依赖线上，打造品牌力仍需时日</h3><p>伯希和靠着高性价比的爆款冲锋衣成功敲开资本市场的大门，这样的例子近年来在户外领域也并不少见。除了伯希和，蕉下、乐欣等也都有了上市相关的动作。牧高笛、探路者、三夫户外等产业链相关已经成功上市的公司也曾有过业绩颇佳和股价大涨。</p><p>对在户外赛道默默耕耘多年的中小企业来说，此时无疑是一个上市的好机会。不过，如今户外行业不缺热点，靠单品类破圈也非难事，难的是如何实现持续的高增长。</p><p>丰富产品矩阵、打造品牌力是关键。除了必要增加品类、持续进行技术研发投入，尽可能的开店、高端化也都是绕不开的路。招股书里提及，伯希和近期成功完成数亿元人民币 B 轮融资，这笔资金将被用于专业及高端产品线的创新设计与研发，同时还会投入到公司线下渠道的拓展布局，以及全球供应链体系的完善工作中。</p><p>国产户外品牌基本都靠电商和线上投流打开消费基本面，近两年双 11 排进前三的骆驼、伯希和、蕉下都从线上发迹。根据招股书的数据，伯希和线上销售占比高达 70%，其中主要销售渠道是天猫。</p><p>线上销售占大头，伯希和的营销费用也主要花在了向线上投流，且占销售比重高达 30%。伯希和创始人刘振曾透露，抖音、小红书、知乎，B 站均成为流量来源，公司有自己的内容及短视频运营团队，长期深耕内容营销。</p><p>招股书的数据显示，伯希和 2022 年-2024 年营销投入均在 30% 左右，这在运动户外领域是很高的水平，凭借着庞大的线下经销商网络和多年来较强的品牌心智，许多知名的运动户外公司营销费用都控制在了 10% 左右。随着线上投流费用的逐渐攀升，伯希和的营销费用恐有继续上涨的风险。</p><p>过于依赖线上，还会带来消费者品牌心智不足的问题。伯希和很早意识到这点，2020 年，伯希和董事兼总经理马雨彪在接受采访时曾表示，线下发展将成为伯希和发展的关键点，未来两到三年，有望完成线下的进一步突破，规划开设门店 500 家以上。但时至今日，伯希和只开出了 146 家门店，其中直营门店更是只有 14 家，绝大部分是联营门店。随着融资的到位以及成功登陆资本市场，伯希和或将有更多资金用于开店。</p><p>研发投入是不少户外品牌对外讲故事的一个重要卖点。从招股书数据来看，伯希和的研发投入的确在增长，但占整体投入的比重仍然很低。从 2022 年到 2024 年，伯希和的研发投入分别为 1360 万增长至 3150 万，超过 2 倍，但占比仍然远低于始祖鸟等品牌的接近 10% 的研发投入。</p><p>营销投入高，研发投入低，难免会被诟病「重营销轻研发」。同为户外行业的头部国牌，蕉下曾面临类似的舆论困境。这也是为何伯希和要在招股书中强调要融资要部分用于研发之中。</p><p>伯希和靠着性价比出圈，但要提升品牌力、稳定盈利能力，高端化依然是十分重要的步骤。2025 年 1 月，伯希和推出售价接近 2000 元的巅峰系列，不过该系列的销售额目前未披露，是否能够成功打下更高端的市场还未可知。</p><p>为了提升品牌形象，宣布与游美营地达成合作，并签约游美青少年登山队 001 好队员李浩榕为品牌登山运动员。此外，伯希和还常年赞助「伯希和杯」全国滑雪登山冠军赛。一些关注这类项目和赛事的社交媒体用户在相关视频下留言称：「没想到有一天穿上伯希和的衣服也能有成为专科科考队的即视感」。</p><p>乘着户外行业的东风，伯希和带着高性价比的爆款冲锋衣敲开了资本市场的大门，但上市是新的开始，如何摆脱「平替」标签，制造下一个爆款，仍然十分考验品牌的运营能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保时捷中国研发中心调整完毕，2-4 季度便可交付新项目｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3213470658055305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-01 17:05:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>上海车展期间，保时捷官宣中国研发中心已完成战略调整完毕。</p><p>新建研发中心整合了保时捷原有的研发中国分支、数字科技中国及保时捷工程中国三大实体，该团队最终规模约在 300 人。</p><p>研发中心成立后的首个技术项目，便是<strong>首款专为中国市场定制的信息娱乐解决方案，目前计划将于 2026 年正式搭载在保时捷的车型上。</strong></p><p>保时捷全球董事会成员、车辆信息技术负责人夏恪涵和保时捷中国技术部副总裁李楠，就此与 36 氪等媒体展开交流。</p><p>对于保时捷中国研发中心的重要性，作为保时捷全球车辆信息技术的负责人，夏恪涵表示，中国区主要负责人李楠将直接向他汇报，中间没有过渡层，中国研发中心将拥有很大的自主决策权。</p><p>该研发中心成立后，整体研发流程都会被大大缩短。夏恪涵表示，<strong>新的项目与功能的开发，预计将在 2-4 个季度以内实现。</strong>而过去，这个周期可能长达 2-4 年。</p><p>作为保时捷中国研发中心的主要负责人，李楠补充表示，在 2026 年推出的这套信息娱乐解决方案，从硬件到软件的开发，便全部都交给了中国团队及中国合作伙伴来做。</p><p>近期，保时捷在智能驾驶上的进展备受关注，行业传闻保时捷已经与国内智驾供应商展开合作。</p><p>对此，夏恪涵回应，保时捷正在就关键功能进行相关研发工作，不久的将来就会搭载在不同的车型上。虽然相关细节无法披露，但夏恪涵还是透露了保时捷选择智驾供应商的几个标准，<strong>「我们会选择其中最有潜力的、与保时捷品牌调性最契合的，且能够与我们展开高效研发合作的供应商」。</strong></p><p>成立中国研发中心是保时捷重塑品牌形象的关键举措。中国消费者对智能化的高期待，正在加速传统豪华品牌研发本地化的进程。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾赛科技发布感知方案「千厘眼」，覆盖 L2 到 L4 级别的智驾需求｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3261061655969923?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-01 17:03:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>上海车展前夕，禾赛科技发布了激光雷达感知方案「千厘眼」，分别为 L2 至 L4 级智能驾驶，提供三套不同组合的解决方案。同时发布了一系列车规级激光雷达新产品，包括 ETX 车规级超远距激光雷达、AT1440 车规级超高清激光雷达和 FTX 车规级纯固态补盲激光雷达。</p><p>其中，面向目前行业主流 L2 级组合辅助驾驶系统的感知方案「千厘眼 C」，核心传感器为 1 颗 ATX 小巧型远距激光雷达。</p><p>ATX 拥有 200 米@10% 反射率的超远测距，最高 256 线的高清部署，最佳角分辨率可达 0.1°×0.1°，能够精准感知远处障碍物，免受环境光影响，即使逆光、暗光、炫光下也能稳定工作，为辅助驾驶系统提供可靠的环境数据。</p><p>其搭载禾赛自研的波形解码引擎 IPE，可滤除 99.9% 以上的环境噪点，确保全天候稳定感知。此外，ATX 极致小巧的设计和超低功耗，使其能够灵活嵌入车身和挡风玻璃后，提供了更多安装选择。</p><p>「千厘眼 B」则是一套面向 L3 级有条件自动驾驶系统的感知方案，该方案采用 1 颗前向超远距激光雷达 ETX+2 颗近距补盲激光雷达 FTX 的组合，能够实现超远距探测能力与 320°感知视野的覆盖。</p><p>ETX 是目前行业量产测距最远的车规级激光雷达，可搭载于舱内挡风玻璃后，在视窗高度仅 32 mm 的前提下，可实现 400 米的超远测距（@10% 反射率）。</p><p>并且搭载了禾赛自研光矢量芯片，能在保持 Class 1 人眼安全等级前提下，将测距能力提升 30%，同时大幅减小高性能激光雷达的体积和功耗。目前，ETX 目前已获欧洲顶级主机厂多年定点，2026 年底开始批量交付。</p><p>此外，禾赛还推出了面向 L4 级自动驾驶系统的感知方案「千厘眼 A」，包含 4 颗超高清 AT1440，以及 4 颗纯固态 FTX。</p><p>该方案远距近距兼备，全视野无盲区，以业界最高线数的超高性能激光雷达实现 360°全覆盖，可实现厘米级小目标探测能力，满足 L4 自动驾驶应用如 Robotaxi、Robotruck 等高速行驶所需的全向高清感知</p><p>其中的 FTX 激光雷达，拥有最大 180°×140° 的超广视场角 ，分辨率较上一代提升超 2 倍，同时外露视窗面积大幅缩减 40%。</p><p>能有效覆盖车身四周盲区，精准检测低矮障碍物，如路桩、宠物等，助力自动泊车功能精准实现。此外，它还可实时监测侧后方快速接近的车辆，为安全变道决策提供关键支持。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯联更新招股书：年营收超 18 亿、大涨 83.2%，瞄准空间智能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269531002524295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-30 23:29:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>2025 年，当全球物联网设备的连接数量预计突破 300 亿，AIoT 作为人工智能与物理实体的超级连接器，随着 5G、生成式 AI、空间计算等技术交叉融合，正以迅猛态势重塑产业格局。</p><p>在这场万物智联的变革中，中国 AIoT 企业展现出三大优势：端侧 AI 算力突破让设备更聪明，行业大模型沉淀使场景更专业，生态协同能力让产业更联动。人与机器共存背后，是其基于核心技术突破在垂直场景的大规模落地，实现从算法应用、数据中台、边缘设备到家庭、城市的全面智能化，以「AI+IoT」双轮驱动模式撬动起一个千亿级市场。</p><p>近日，AIoT 独角兽特斯联完成递表后首次招股书更新，发布 2024 年业绩并公布了全新空间智能战略方向。</p><p>招股书显示，截至 2024 年 12 月 31 日，特斯联 2024 年度收入达 18.43 亿元，相较 2023 年同比提升 83.2%。2022-2024 年公司业绩分别为 7.38 亿、10.06 亿、18.43 亿，年复合增长率高达 58.0%，是业内增长最快的企业之一，增长韧性与发展潜力强劲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240409/v2_33a934852edf4d5ba8e485cbde5f48e3@6022551_oswg1937048oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯联重庆 AI Park</p><p>物理世界作为新一代智能终端的天然试验场，场景复杂多变。目前特斯联已构建了覆盖多种空间的 AIoT 场景矩阵，业务包括 AI 产业数智化、AI 城市、AI 人居、AI 能源等领域。</p><p>其中，AI 产业数智化作为特斯联最主要的收入构成，根据招股书，2024 年 AI 产业数智化业务收入由 2023 年的 6.24 亿、大幅提升至 16.4 亿，涨幅达 162.9%。随着产业数智化需求激增，该业务以人机协同与跨场景联动为核心，加快千行百业实现数智化转型，例如智能商业平台、智能商业运营、智慧新零售及智慧产业园区等，整体呈现出迅猛增长趋势。</p><p>2025 年，自 DeepSeek 系列基础模型发布以来，其连锁反应也在各领域持续发酵。一方面，其大幅降低了 AI 市场对 CUDA 生态系统的依赖，国产品牌信创算力迎来发展新阶段，对智算基础设施建设也提出了更高标准与要求；另一方面，全新的模型训练及推理范式，可以进一步压缩算力成本，加速了 AI 应用生态的爆发式增长，更多创新应用得以加速落地。</p><p>在此背景下，特斯联迅速调整了人员及团队结构，完成了业务体系升级，形成了 AIoT 领域模型、AIoT 基础设施、AIoT 智能体三大产品架构，以此打造空间智能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,1688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_9e2a3b67e12540c196628ea4c931c0b4@5542195_oswg2877519oswg3000oswg1688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯联</p><p>AIoT 领域模型基于 DeepSeek 融合基座，特斯联采用了「多模态」及「模型+系统+应用」技术路径，构建垂直场景模型与智能应用，能满足行业用户的定制化需求，实现跨模态、跨场景的联动控制；同时在复杂任务处理方面效率已实现明显提升，可以为行业提供更精准的智能方案。</p><p>AIoT 基础设施是特斯联空间智能体系的智算底座，以高效能绿色智算体为核心产品，包含一组硬件集群、四大软件平台和系列服务，帮助客户构建具备「芯、网、云、智」能力的全链路工具包，可实现开箱即用点。目前，AIoT 基础设施层全线产品已适配 DeepSeek 系列模型，并完成对其他前沿开源模型优化。</p><p>AIoT 智能体作为全栈空间智能交互界面，依托具身智能机器人与穿戴设备，以类人思考、长期记忆、高维感知及多智能体协同为主要特点，标志着特斯联在智能体产业的全面布局。结合 DeepSeek 系列模型，可以提升其任务执行效率与交互智能，进一步优化 B、C 端用户的使用体验。</p><p>在 2020 年迪拜世界博览会上，特斯联使用泰坦系列机器人，在 8 万 4 千余小时中完成对话超 65 万次、行程超 32.2 万公里，为约 1250 万名访客提供接待、出行和配送服务，且无发生重大故障或中断，验证了其强大的服务能力和可靠性。</p><p>截至 2024 年 12 月 31 日，特斯联产品覆盖中国、阿联酋、新加坡和澳大利亚等全球 160 个城市、超 800 家客户端部署，拥有生态伙伴约 1300 个；在总客户数量由 2022 年的 224 个、2023 年的 330 个拓展至 342 个，客户结构实现进一步优化，市场拓展能力强劲，现手上的订单金额已达到 23 亿。</p><p>财务数据方面，特斯联 2024 年应收账款周转天数实现了大幅缩减，由 2022 年的 238 天、2023 年的 180 天，降至如今的 104 天。</p><p>如今，数智化成为全球产业的共识和趋势。伴随 AIoT 技术应用和场景落地，推动产业链、供应链、创新链的深度融合，将加速全球产业的转型升级和高质量发展，这也为特斯联在内的中国科技企业带来了新的市场机遇。围绕「一带一路」，目前特斯联全球业务正加速扩张，在提升市场渗透率的同时，拓展海外版图，以在这一蓝海市场抢占先机。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 荣耀 MagicBook Pro 16 2025 发布：HONOR Turbo X 重塑轻薄静音游戏本体验</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3272762929127809?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-30 23:06:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 30 日，荣耀 MagicBook Pro 16 2025 正式发布。作为笔记本性能旗舰 Pro 16 系列的全新迭代产品，荣耀 MagicBook Pro 16 HUNTER 版 2025 首发搭载 RTX 5070 显卡，在 HONOR Turbo X 加持下，带来性能、静音、画质、通信、音效等全面进阶体验，打造行业领先的轻薄静音游戏本。新品于 4 月 30 日 15：30 将开启全渠道首销，国补到手价 5039.2 元起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_33ebf9abfc524a24a769b5c2116357ec@517825446_oswg647088oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>首发 RTX 5070 独显，整机至高 150W 性能释放</strong></p><p>荣耀 MagicBook Pro 16 HUNTER 版 2025 首发搭载满血版 NVIDIA® GeForce RTX™5070 显卡，它采用全新的 Blackwell 架构，拥有 4608 CUDA 流处理器，8GB 128bit GDDR7 显存，支持光线追踪和 DLSS 4.0。显卡拥有 115W 满血性能，可轻松应对 3A 大作和高负载生产力场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1343,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_24e148e20f5042f5b38fa04fac4e31ec@517825446_oswg667508oswg1343oswg539_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1334,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_63cf43137d684c8b83f8d29cdc4d6b4c@517825446_oswg714123oswg1334oswg545_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 MagicBook Pro 16 HUNTER 版 2025 拥有智能、高能、狂战三档性能模式可选，在狂战模式下，整机最高可释放 150W 超强性能。在 HONOR Turbo&nbsp;X 调校技术加持下，这款笔记本在不少主流 3A 和网游中实测的游戏帧率都达到行业领先水平，为用户带来更强大和流畅的越级体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1336,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_b92f159896e64c93a79b79647bb58132@517825446_oswg531874oswg1336oswg539_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>同时，产品采用全新荣耀智静散热设计，配备行业领先 12mm 大直径复合 3D 隧道式热管、12V 电竞级双百叶静音风扇、相变导热材料、0.075mm 超薄纯铜散热鳍片等散热组件，搭配风扇智能调度、壳温拟合以及环境音感知等技术，打造行业更冷更静的散热体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1318,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_8575793a99114a8683659e7eb7852b9d@517825446_oswg208718oswg1318oswg526_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>3K 电竞护眼屏，打造行业护眼标杆</strong></p><p>屏幕上，荣耀 MagicBook Pro 16 2025 全系搭载 3072*1920 高分辨率的 LCD 屏，16:10 屏幕比例，屏占比达到 93%，拥有 100% DCI-P3 广色域，10.7 亿色深。屏幕亮度最高 500 尼特，刷新率 165Hz，屏幕响应时间仅为 3ms。支持行业最多的 13 种色彩模式，几乎涵盖 99% 的生产力场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1323,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_cdf42e9fc539406e95d0ae8504c9218f@517825446_oswg801802oswg1323oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>承袭荣耀护眼基因，荣耀 MagicBook Pro 16 2025 采用绿洲护眼技术，通过德国莱茵硬件低蓝光、无频闪以及中标院 VICO A+视觉舒适度测试等权威认证，支持类自然光护眼和电子书模式，树立行业护眼新标杆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1349,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_62bdca501fd94015860dc04bbc639be4@517825446_oswg957500oswg1349oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>空间音频 2.0+AI 游戏管家&nbsp;游戏体验全面升级</strong></p><p>荣耀 MagicBook Pro 16 2025 空间音频软硬件全面升级，整机定制超大尺寸六扬声器设计，低频下潜提升 150%，全新算法实现至高 105°宽广声场，提供更震撼听感。空间音频 2.0 支持对 FPS、赛车、MOBA 等不同类型游戏进行针对性的调校优化，带来更精准的听声辨位，更强的沉浸感，让用户深度体验到游戏细节。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1340,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_78489d33554b4eda88fc08508b9d60e3@517825446_oswg879513oswg1340oswg536_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>针对用户游戏场景下的主要需求，荣耀 MagicBook Pro 16 2025 行业首创 AI 游戏管家，全程提升用户游戏体验。游戏开始前点击一键备战，即可将电脑各项参数调整至最适合游玩 3A 大作的模式，降低用户上手难度；游戏中支持 AI 搜索游戏攻略，实现边搜边玩；游戏后可点击生成高光时刻，与朋友交流分享游戏乐趣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1337,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_6b983675199e475690defeff3dfacf26@517825446_oswg401729oswg1337oswg540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>轻薄外观三色可选，丰富接口设计</strong></p><p>外观上，荣耀 MagicBook Pro 16 2025 延续前代的轻薄设计，独显版本轻至 1.86kg，集显版本轻至 1.81kg。整体机身采用了楔形设计，搭配 CNC 钻切镜面 C 角工艺，全金属一体机身设计等，让产品的高级质感更显性，手感更细腻。配色方面，新品在云霓色和凝夜色的基础上，新增了更具沉稳风格的星辰灰配色，正式商务会议场景也可以完美融入。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1320,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_e98d505f6cdd419f9c700a4ee7f00397@517825446_oswg505432oswg1320oswg532_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>接口上，荣耀&nbsp;MagicBook Pro 16 2025 全新升级 HDMI 2.1-FRL 接口，拥有 2 个&nbsp;USB-A 3.2 Gen2 接口，1 个雷电 4 和 1 个全功能 USB-C 接口，满足用户的扩展需求。全系搭配 1TB 固态大硬盘，另支持 2242 M.2 接口扩展。</p><p>荣耀 MagicBook Pro 16 2025 提供独显和集显两种配置，满足用户的不同预算需求。其中，搭载 RTX 5070 独立显卡的荣耀 MagicBook&nbsp;Pro&nbsp;16 HUNTER 版 2025 国补到手价 9499 元起，4 月 30 日 21:00 全渠道首销；集显版国补到手价 5039.2 元起，4 月 30 日 15:30 全渠道首销，想抢先体验的用户可以抓紧时间入手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_1a3ef8c39ec1431998d4104a11ed9314@517825446_oswg94664oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_89af97b03d0345518ce206852afda086@517825446_oswg112365oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>发布会上，荣耀还官宣即将推出两款全新系列智能手表。其中一款采用独特的八角形边框设计，配合旋转表冠，展现出非一般的奢华感；另一款则采用流行的牛仔蓝材质，圆弧的边框更显时尚，目前全系产品已在荣耀商城及各大授权电商平台开启预约。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_3f2bd9c479da4fed8c07dd3b3aa4628d@517825446_oswg224067oswg1269oswg519_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>「五一满电出发，荣耀再送 10 亿」补贴活动也已开启，在「国补+厂补」双重补贴下，荣耀 Magic7 系列手机至高立减 800 元，售价下探至 3799 元起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_afb552effaeb4893b2a4c80ce2d6949e@517825446_oswg437163oswg1269oswg519_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在阿尔法战略驱动下，荣耀 4 月迎来产品与技术的大爆发，不仅推出了续航最长的手机荣耀 Power，还发布了游戏性能卓越的荣耀 GT Pro 手机和 GT 平板，以及此次首发搭载 RTX 5070 的荣耀 MagicBook&nbsp;Pro&nbsp;16 HUNTER 版 2025。一连串的实力新品，展现出强大的品牌势能，也标志着荣耀向全球领先的 AI 终端生态公司转型加速。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 款产品入选，2025 春季「焦点」产品计划重磅发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3272303571378310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-30 21:30:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,19061" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_0468ce765d2f48af9c53687e17b4ffd4@5679941_oswg9284792oswg900oswg19061_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>让更多好产品被看见！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 KIC 知识艺术节启动，在大学路漫游「无界的大学」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270966486311044?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-30 20:32:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>以知识为酿，让思想绵长，灵感在此碰撞，文化永续传扬。日前，第三届 KIC 知识艺术节在上海 KIC 创智天地正式启幕，本届 KIC 知识艺术节以「为知识干杯」为主题，「无界的大学」为核心理念，旨在发掘多元灵感与文化内容，以一系列具有启发性的对话、分享、演出，创造城市里求知与交流的场域，激活有意思的文化创新与灵感碰撞。</p><p>KIC 知识艺术节在 4 月 22 日至 5 月 5 日持续进行，联合共创合作伙伴 bilibili、Meetu Lab、悦悦图书、是光诗歌、上海学生戏剧联盟、御成印象·富士大学路体验店，通过「知识阶梯」、「艺术在场」两大主题板块，在 14 天内推出了 40 余场文化知识活动，覆盖阅读、可持续、艺术、AI 科技等多元领域，将 KIC 创智天地打造为一座「无界的大学」——没有壁垒、不限身份，知识在这里平等地流动、碰撞、发酵，最终实现知识、艺术和生活的有机融合，形成具有上海特色的城市文化地标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_3e231cd32b834137af86cdbda961c07b@5510391_oswg7938858oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KIC 知识艺术节</p><h2><strong>大学路美好书店节：重构阅读的 N 种可能</strong></h2><p>书店，是城市里安静的一角，也是思想最活跃的空间，书店是人们眺望世界的窗口，也是滋养心灵的「精神桃花源」。今年，KIC 知识艺术节迈入了第三个年头，首次落地 「大学路美好书店节」，汇聚了 100+国内头部出版社、上海世纪初版集团、沪上特色书店、艺术衍生品、生活方式类等品牌，打造了以书会友的特色人文街区体验。</p><p>在这 14 天中，KIC 创智天地联合大学路片区的多家特色书店，策划了一系列活动：联动悦悦书店，邀请来自沪上各大名师，举办了「伟大的人物」系列线下分享会；在复旦旧书店举办「旧书觅新知——‘伟大的时间’旧书展」；在谜芸馆举办「旧书觅新知——‘伟大的推理’民国推理珍本展」；联动中信书店推出「灯塔·播客书单展」，在大学路街区开启声音漫谈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4703,3135" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_a7bb655483fd4bffbbe90988b10a7865@5510391_oswg7003708oswg4703oswg3135_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">复旦旧书店</p><p>此外，KIC 知识艺术节还与共创伙伴四叶草堂、InnoSpace 等，陆续在大学路上的咖啡馆及酒吧内举办 「知酩会谈」线下分享活动、众多学术大咖现身参与灵感讨论。联动书店及咖啡店、小酒馆推出「限定特调+推荐好书」，推出「书店漫游地图」，带领市民畅游大学路片区书店，以书香地图、特色书单、一系列的灵感特调，串联起大学路片区 8 家特色书店与 10 余家艺文宝藏小店，让人们在知识寻宝的过程中，重新体会生活中的灵感与美妙。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_bfcbe71b5bc14e048c25cbf93baa2b51@5510391_oswg4018905oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知酩会谈</p><p>另一板块「艺术在场」旨在为在地新生的文化创意组织提供展示平台，让艺术走进生活，让市民们近距离体验「一秒入戏」的艺演内容。KIC 创智天地联合周边高校资源，打破高校的「围墙」，将大学路社区的街头巷尾变为美好的城市舞台。五一期间，联动上海财经大学话剧团、华东政法大学沃原剧社等社团在大学路上进行环境戏剧演绎等特色文化活动，拓展「书香上海」地标图景，助推文商旅体展融合发展。</p><p>此外，KIC 创智天地与同济大学设计创意学院共同发起的公共创新实验室 Meetu Lab，在此次活动中发起了「大学路可阅读」的诗歌艺术展，通过点缀在大学路街区及大学路限时步行街上的诗歌天幕，展示在地居民及学生共创的诗歌。其中，联动云南昆明的「是光诗歌」，精选了 10 首来自大山里的孩子的诗歌进行展览，不同年龄的孩子们自由创作，用纯粹的文字呈现出美好的想象，换个角度看世界，从而发现生活的另一种读法。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_4251d888f53c46c18f3d511d86c7dd3e@5510391_oswg5739299oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KIC 知识艺术节 x 是光诗歌，儿童诗歌特别展</p><p>本届 KIC 知识艺术节还与 1862 时尚艺术中心联动，推出 Silent Disco City Tour 江湾体育场、大学路街区定制路线，开启城市漫舞。在社区的另一角，KIC 知识艺术节与富士大学路体验店联合推出「可再生创意肖像·镜子下的重生之美」主题展览，以影像语言重塑废弃塑料的艺术生命，感受消费主义背后的生态代价。</p><p>在五一佳节期间，大学路美好书店节上还推出了限时售卖的「大学路人文长街宴」，让人们在街头开启只此一次的限定「美食+诗歌」体验。这是一场「共食共读」的沉浸式餐桌体验，邀请了复旦、同济教授，书店主理人和泛文化生态圈伙伴，精选当季特色菜，以书为纽带，书写味蕾敍事，让人们在知识与美食香气四溢的交融中找到社区的归属感。</p><p>归根结底，大学路美好书店节不仅是一场书香盛宴，更是 KIC 创智天地对「复合型创新知识社区」理想的实践。当知识真正融入社区的烟火气，「无界的大学」便是正在生长的现实。</p><h2><strong>人文知识社区：无界的大学，有为的城市</strong></h2><p>在大学路的香樟树荫下，KIC 知识艺术节勾勒出一幅「知识即社区，社区即课堂」的生动画卷。KIC 创智天地始终扎根社区，用持续创新证明：真正的人文知识社区，是让知识从书本走向升华，在街角咖啡馆的对谈中、在马路快闪的戏剧中自然生长。</p><p>当碎片化阅读冲击深度思考，当城市空间被商业逻辑主导，KIC 知识艺术节发生的每一次翻书声、每一场对话、每一次灵感碰撞，都在为「书香社会」的蓝图添砖加瓦。在大学路社区，每个街角都是课堂，知识将重归河流般的自由，每个人都是源头，亦为大海。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_eafc7073d48a4eb6b60f888bc9b68e68@5510391_oswg5727245oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KIC 知识艺术节</p><p>这 14 天的时光，知识重新连接了人与人的温度，同时传承了城市文化基因。改变一条街，就是改变一座城。打造无界的大学，便是在建设有为的城市。未来，KIC 创智天地社区致力于成为一个世界级的人文知识共同体。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国泰乌鲁木齐-香港直飞航线开通，扩大东亚、东南亚至中西亚国际客流货运辐射通道｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3272417529880961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-30 17:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，国泰航空乌鲁木齐至香港的直飞航线于 4 月 28 日正式开通，往来香港与乌鲁木齐的航班由空客 A330-300 客机运营，目前每周营运四班航班，为新疆及西部旅客前往香港、或经香港中转前往国泰集团于全球的近 100 个目的地提供便捷出行选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4995,3383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250430/v2_ede342e3caa8497884a87cd83b7b757d@6022551_oswg2593351oswg4995oswg3383_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国泰航空空客 A330-300（图源/企业）</p><p>作为新疆的中心城市，乌鲁木齐是「一带一路」核心枢纽、连接中国西北部与中亚地区的重要节点，香港则是国际金融，贸易和航运中心。</p><p>国泰集团中国内地董事郑家驹告诉 36 氪等，国泰航空计划以乌鲁木齐至香港航线为纽带，一方面吸引全球旅客经香港中转抵达新疆，另一方面将国际客流输送至乌鲁木齐，进而辐射中亚国家。同时，依托香港在东南亚、东亚地区成熟的航线网络布局，可实现东亚、东南亚、中亚区域间的航空联通，形成「以香港为中转枢纽，以乌鲁木齐为西北支点」的立体化航线网络。</p><p>同时，基于国泰在大湾区区域内成熟的多式联运体系，能够有效整合深圳、广州等城市的旅客资源。通过衔接陆运与航空运输网络，将大湾区客源经香港输送至乌鲁木齐，强化区域交通网络的辐射能力。</p><p>在过境免签政策全面放宽优化等利好政策的推动下，郑家驹表示，这条新航线有望将吸引更多国际旅客以香港为门户，拓展新疆的旅游资源，加快西部地区旅游业提质升级。</p><p>新疆机场集团总经理吕辉斌向 36 氪等指出，国泰航空开通乌鲁木齐至香港的航线，可以满足新疆及周边地区旅客日益增长的出行需求，有助于将进一步增强新疆的区位优势和影响力，使乌鲁木齐成为面向中西亚、连接亚欧的区位门户复合型国际航空枢纽。</p><p>货运方面，国泰航空将充分利用腹舱空间，发挥其在冷链物流和高值货物运输领域的专业优势，依托乌鲁木齐作为门户国际航空枢纽的区位优势，打造连接中亚经新疆至香港，进而辐射东南亚及全球的高效、稳定的空运通道。这一运输体系的建立，有助于提升跨境物流时效与安全性，降低运输成本，继而推动新疆及西部地区的特色农产品、工业制成品等进出口贸易，加速区域间商品流通与资源配置。</p><p>据此前国泰航空 2024 年财报显示，2024 年营收高达 1043.7 亿港元（折合人民币约 966.5 亿元），同比增长 10%；净利润则达到 98.9 亿港元（折合人民币约 91.57 亿元），同比微增 1%，创下自 2011 年以来盈利新高。客运量上，国泰航空 2024 年全年运送旅客 2282.7 万人次，同比增长 26.9%，客座率 83.2%。新增 15 个客运航点，航班量恢复至疫情前水平。</p><p>货运业务也实现逆势上扬。国泰 2024 年货运量达 153.2 万吨，同比增长 10.9%，货运收入突破 240 亿港元。这一增长态势主要得益于电商行业蓬勃发展带来的旺盛需求，以及传统空运货物中电子产品运输量的显著提升。粤港澳大湾区城市的整体货运增长，也超过去年同期。</p><p>随着乌鲁木齐航线的加入，国泰预计在今夏出行高峰期将每周运营约 300 对航班往来香港与内地 22 个航点，成为运营香港和内地航班数量最多的航司。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为郭振兴： DeepSeek 浪潮后，AI 将快速释放巨大的制造业生产红利 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3272321127112839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-30 17:47:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 28 日，华为 AI+制造行业峰会 2025 在广州正式举办。本次峰会以「加速行业智能化」为主题，来自汽车、机械电子、医药、重工业、轻工业等制造行业的意见领袖、企业代表、产业伙伴、学者专家超过 900 人现场参会。</p><p>在行业峰会上，华为正式发布了「三层五阶八步」方法论，并且分享制造行业领域的七大场景 20 个解决方案。</p><p>华为副总裁、制造与大企业军团 CEO 刘超表示，华为的全栈 AI 基础设施可以灵活适配制造多场景，降低企业使用 AI 的门槛。基于自身生产实践孵化的智能应用，让一线工人也能轻松用 AI。</p><p>而华为联合伙伴打造的系列化方案，从车辆装备、机械电子、医药轻工到具身智能等新领域。</p><p>在汽车领域，以华为与广汽集团的合作为例，华为帮助广汽集团建设了智能化的研发平台。</p><p>在以前，传统的汽车制造企业迭代一款新的车型一般需要花费两到三年。而通过 AI 大模型以及研发的工具链，整车的研发时间，可以从从 36 个月优化至 18 个月。从概念设计到整个制造，迭代周期极大提速了。</p><p>在本次峰会上，广汽集团与华为也联合发布了智能化研发平台解决方案，并且宣布智能化研发平台样板点建设正式启动。</p><p>在大模型浪潮来临之后，华为从自身业务到与制造行业的客户，都开始了一场 AI 改造和提效。</p><p>华为中国政企智能制造系统部副部长冯睿，在会后采访中表示，在研发领域，目前华为已经把 1300 多万片高价值的基础文档，还有 1 万多篇的 API（接口技术文档）、850 多万个开源的代码舱前全都导入到了研发的数据平台中。</p><p>而通过研发大模型和 AI 助手，华为软件版本的开发周期，原来大概是 9—18 个月做到一个版本的发布，现在能够做到一个月一发布。</p><p>在 DeepSeek 浪潮后，制造业涌现了大量的部署需求。据华为中国政企业务副总裁郭振兴表示，2025 年，预计有 300 多家企业都制定了大模型部署的计划。</p><p>不少企业也已经迅速落地这些能力。比如，一汽已经依托 DeepSeek 的代码能力，整体代码的输出效率提升 30%；而广药集团用 DeepSeek 建设了医药的知识库，能够做到知识跨部门复用，运用到研发、销售、医学研究等不同部门跨部门的智能检索以及行业动态、竞品分析等等场景。</p><p>而华为已经基于升腾的解决方案，首先对 DeepSeek 进行了全方位的方案适配，从预训练到微调、强化学习场景、推理场景，都有提出了针对性的适配计算方案，能够帮助客户快速的完成 DeepSeek 的二次训练。</p><p>而华为跟主流的模型，包括 DeepSeek，做了大量的计算资源跟模型之间匹配的调优工作，能够做到各个模型在升腾环境下达到性能最优，比如 DeepSeek 的 MTP、MLA、大 EP 并行等技术。</p><p>当前，在生态层面，升腾的全栈软件站都已经开源开放的，如底层的 CANN，上层的 MindSpore，如今已经有 100 多个制造业的伙伴基于升腾打造了 DeepSeek 方案，覆盖了行业的各种需求。</p><p>本次峰会上，华为还设置了车辆装备、电子及新能源、计算部件伙伴等分论坛，围绕细分行业及重点场景深入交流。</p><p>华为中国政企业务副总裁郭振兴表示，2025 年，华为将抓住 AI 机遇，围绕数据「采传存、算管用」等需求，提供智能联接、存储、算力、平台的端到端的全栈新型基础设施，持续助力企业数智化转型，为客户创造价值。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五一苏宁门店以旧换新订单增长 57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279676752175240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 20:19:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，以旧换新扩围加力，「五一」消费市场升温。5 月 1 日至 5 日，苏宁易购全国门店客流同比增长 110%，家电以旧换新订单增长 57%，万元以上家电销量增长 79%。3C 数码方面，电脑、6000 元以上手机、平板电脑销售同比增长 104%、117%、232%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信：五一韩国微信支付笔数涨 50%，外籍用户在境内消费笔数、金额都同比增长了近 2 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279609385836932?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 19:11:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，5 月 5 日，微信团队发布的 2025 五一数据报告显示，假期微信支付交易笔数增长超 10%，高铁出行、公共交通、餐饮「领涨」假日消费，除成都、重庆、杭州外，东莞、苏州、佛山等城市进入全国消费热度 Top 10。这个假期，「双向奔赴」也成了出游新特点。一方面，内地居民「出境游」持续火热，出境微信支付交易笔数同比增长 37%；另一方面，外国人来华、港人北上同样火热，今年五一假期前三天，微信支付外卡数据显示，外籍用户在境内消费笔数、金额都同比增长了近 2 倍；港人北上到内地消费笔数、金额同比去年假期均实现翻倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现货黄金日内涨幅扩大至 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279539429204358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 18:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，现货黄金日内涨幅扩大至 2%，报 3305.31 美元/盎司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「五一」上海楼市掀起「改善潮」 房企卷品质带来新盘高认筹率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279528058200455?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 17:48:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[五一假期前夕，上海新房市场新增 11 个商品房项目过会，共计 1577 套房源于近日陆续入市，这些项目以高端改善型产品为主，最贵的一套房源价格超过了 1.5 亿元。尽管不少上海居民在假期离沪出游，但上海新房市场依然热度不减，多个新房项目选择在假期进行认购，最终的认筹情况依然火爆，多盘触发限售和积分制。不久前，位于浦东新区的翡云悦府第一批次房源只用了三个多小时就售罄，该盘在五一假期开出第二批次房源，又收获了 318% 的高认筹率。位于徐汇滨江的全国单价地王楼盘「绿城潮鸣东方」在假期第二天结束了认购，这个备案价高达 19.5 万元/平方米的楼盘一次性推出了全部 120 套房源，收获了超 200 组认购。记者实地探访发现，尽管部分楼盘单价较板块前期价格有所上涨，但购房者仍踊跃入场，多个楼盘样板间出现同时挤满 3 至 4 组家庭的火爆场景。与此同时，开发商在产品力上展开了「竞赛」，大横厅、智能家装、高端厨电配置等成为标配，楼市品质升级趋势越发凸显。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年五一档总票房（含预售）突破 7.2 亿，《水饺皇后》领跑五一档</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279513807774084?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 17:33:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版，截至 5 月 5 日 16 时 30 分，2025 年五一档（5 月 1 日-5 月 5 日）档期总票房（含预售）突破 7.2 亿，影片《水饺皇后》《猎金·游戏》《幽灵公主》《哪吒之魔童闹海》《雷霆特攻队*》暂列票房前五名。在观众画像上，整体上今年五一档男性观众占比达 43.8%，相较去年同期的 38.6% 提升明显，《雷霆特攻队*》《猎金·游戏》男性观众占比分别为 62.3%、51.4% 比较突出，《幽灵公主》《水饺皇后》则是女性观众占比超过 61% 比较突出；《雷霆特攻队*》《幽灵公主》在一二线城市优势明显。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒汽车 APP 和官网已恢复正常，知情人士：之前断网因流量欠费，假期无人看管</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279498541605257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 17:18:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[多位哪吒车主 5 月 2 日起反映汽车 App 断网、车辆远程操控功能无法使用，官网无法访问。5 月 3 日，有车主称收到通知，App 后台正在维护。目前，哪吒汽车 App 及官网已恢复正常使用。知情人士透露，此次问题主要是流量欠费，假期无人看管造成。值得一提的是，这并非哪吒汽车官网和 App 首次出现异常。哪吒汽车目前经营出现问题，仍在寻求融资解决债务。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>途家：「轻旅居」、跟着演唱会去旅行成为五一民宿新玩儿法，预订同比增长超四成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279485274185859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 17:04:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，民宿行业迎来近年最火五一。截止 5 月 5 日，途家民宿 2025 年五一热门城市预订量同比 2024 年增长超三成，创历史新高。与往年相比，今年五一民宿没有冷门目的地，九成以上的城市同比去年都迎来了更多的旅客。轻旅居、演唱会等成为五一民宿新玩儿法。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中航产融：子公司拟 40.67 亿元转让中航西飞和中航机载股份给控股股东中航工业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279474084569219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 16:53:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中航产融 (600705.SH) 公告称，公司控股子公司中航投资拟通过非公开协议转让方式，向控股股东中航工业转让所持中航西飞 160,136,566 股（占总股本 5.76%）和中航机载 22,677,248 股（占总股本 0.47%）股份。转让价款共计 40.67 亿元。本次交易构成关联交易，不构成重大资产重组，需提交公司股东大会审议，并需取得相关监管机构批准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永安药业：公司实际控制人、董事长陈勇被立案调查并实施留置</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279460548305028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 16:39:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[永安药业 (002365.SZ) 公告称，公司收到实际控制人、董事长陈勇家属通知，陈勇被鹤峰县监察委员会立案调查并实施留置。目前公司其他董事、监事和高级管理人员均正常履职，公司控制权未发生变化，生产经营情况正常。公司将持续关注该事项进展并及时履行信息披露义务。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>慧博云通：拟购买宝德计算机控制权 5 月 6 日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279447588970629?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 16:26:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，慧博云通 5 月 5 日晚间公告，公司正在筹划发行股份及支付现金购买宝德计算机系统股份有限公司（简称「宝德计算机」）控制权并募集配套资金事项。公司证券自 2025 年 5 月 6 日开市起开始停牌。公司预计在不超过 10 个交易日的时间内披露相关信息，并申请公司股票复牌。若未能在期限内召开董事会审议并披露重组预案，公司证券最晚将于 5 月 20 日开市起复牌并终止筹划相关事项。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电投能源：拟以国家电投集团内蒙古白音华煤电有限公司股权与电投能源进行资产重组，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279429353939079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 16:08:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，电投能源 (002128.SZ) 公告称，公司收到实际控制人国家电力投资集团有限公司《关于筹划发行股份及支付现金购买资产并募集配套资金暨关联交易事项的通知》，拟以国家电投集团内蒙古白音华煤电有限公司股权与电投能源进行资产重组。电投能源拟通过发行股份及支付现金方式购买上述标的资产，并将视具体情况募集配套资金。相关方案尚待进一步商讨确定。公司股票自 2025 年 5 月 6 日起停牌，停牌日期自 2025 年 5 月 6 日起不超过 10 个交易日。公司预计在不超过 10 个交易日的时间内披露本次交易方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲主要股指开盘涨跌不一，法国 CAC40 指数下跌 0.38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279415912194433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 15:54:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，欧洲主要股指开盘涨跌不一，欧洲斯托克 50 指数开盘下跌 0.36%。法国 CAC40 指数下跌 0.38%。德国 DAX30 指数上涨 0.11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「五一」假期预计全社会跨区域人员流动量累计 14.67 亿人次，同比增长 8.0%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279399326343558?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 15:37:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[记者从交通运输部获悉，5 月 1 日至 5 日，预计全社会跨区域人员流动量累计 14.67 亿人次，日均 2.93 亿人次，同比增长 8.0%。其中：铁路客运量累计 10169.2 万人次，日均 2033.8 万人次，同比增长 10.8%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）累计 13.45 亿人次，日均 2.69 亿人次，同比增长 7.6%。水路客运量累计 868.9 万人次，日均 173.8 万人次，同比增长 24.9%。民航客运量累计 1114.3 万人次，日均 222.9 万人次，同比增长 11.8%。 (人民日报)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>澳大利亚 S&amp;P/ASX200 指数收跌 0.97%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279381784977541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 15:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，澳大利亚 S&P/ASX200 指数收盘下跌 80.20 点，跌幅 0.97%，报 8157.80 点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 月 4 日全社会跨区域人员流动量完成 28204.2 万人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279368686952584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 15:06:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年 5 月 4 日，全社会跨区域人员流动量 28204.2 万人次，环比下降 2.7%，同比增长 12%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音生活服务「五一」消费数据：住宿、家庭餐团购订单量同比增长超七成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279350834438272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 14:48:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，5 月 5 日，抖音生活服务发布「五一」消费数据报告，呈现假期平台内食住行、游购娱等多维度消费情况及用户旅行偏好。数据显示，「五一」假期线下到店消费力强劲，大众在衣食住行、游购娱等方面的购物需求愈加多元，住宿、家庭餐抖音团购订单量同比增长超 7 成，酒店景区套餐团购订单量增长了 116%，服饰类连锁商家团购到店核销量增长 462%。「亲子游」「味蕾游」火爆，「新中式游」成为风向标。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国首批五座 9000 吨级气膜粮仓今天充气成型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279337440501896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 14:34:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在湖南长沙，我国首批五座 9000 吨级气膜粮仓今天将充气成型，这标志着我国第四代新型粮仓正式进入实践应用阶段。和传统粮仓相比，气膜仓最特别的就是它在传统钢筋混凝土仓体的基础上，又给它穿上了一层雨衣和棉衣。对粮食的储存来说，气密性和保温性都大幅提升。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未来六天南方大部多降雨和强对流，或对沪昆二广等高速有不利影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279321886433415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 14:18:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[未来六天（5 月 5 日至 10 日），江南、华南和贵州等地降雨连连，局地雨势猛烈，且强对流天气频发。强降雨和强对流天气可能对沪昆、二广、沈海、泉南等高速部分路段造成不利影响，公众需注意出行安全。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五一档新片总票房破 7 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279307523416449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 14:04:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据网络平台数据，截至 5 月 5 日 13 时 49 分，五一档新片（含重映）总票房（含点映及预售）已突破 7 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大北农：预计公司 2025 全年生猪出栏量约 800 万头</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3279288461009028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-05 13:44:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[大北农 (002385) 近日在电话会议中表示，结合公司 2025 年第一季度出栏情况及一季度末生猪存栏情况等，预计公司 2025 年全年控股+参股生猪出栏量在 800 万头左右，以最终实际为准。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>