<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>高阶智驾分水岭，芯片大时代来临：黑芝麻智能释出新武器</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106758966857222?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 16:53:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>随着自动驾驶技术不断逼近质变节点，今年无疑是自动驾驶落地爆发的分水岭，产业链上下游都按下了加速键。</p><p>12 月 30 日，黑芝麻智能宣布推出其专为下一代 AI 模型设计的高算力芯片平台——华山 A2000 家族。</p><p><strong>黑芝麻智能的华山产品线一直承载着重要使命，而此次推出的华山 A2000 家族更是对这一使命的有力承袭。</strong></p><p>华山系列向来致力于为汽车智能化提供强大的技术支撑，推动汽车从传统的交通工具向智能移动终端转变。华山 A2000 家族的问世，无疑是在这条道路上迈出的更为坚实的一步。</p><p>华山 A2000 家族具备更高的算力，能够轻松应对复杂的 AI 计算任务。在智能驾驶场景中，无论是对路况的实时分析、对周围车辆行人的精准识别，还是对各种突发状况的快速决策，都离不开强大算力的支持。而华山 A2000 家族凭借其高算力优势，宛如给汽车装上了一颗超级智慧大脑，使其能够更加敏锐、精准地感知和理解周围环境。</p><p>黑芝麻智能推出华山 A2000 家族，其目标清晰且宏大。它旨在以这款高算力芯片平台赋能汽车行业，加速高阶智能驾驶成为标配。</p><p>如今，智能驾驶虽然已经取得了一定的进展，但高阶智能驾驶仍未得到广泛普及。华山 A2000 家族的出现，有望打破这一局面，让更多的汽车具备高阶智能驾驶的能力，提升整个行业的智能化水平。</p><h2><strong>高阶智驾的新里程</strong></h2><p>近年来，高阶智能驾驶在汽车行业呈现出逐渐普及的趋势，正深刻地改变着汽车产业的格局。&nbsp;</p><p>而进入 2024 年，百度旗下智能出行平台萝卜快跑的爆火、特斯拉入局 Robotaxi 等，让「自动驾驶已成现实」的概念植入更多普通消费者的脑海。&nbsp;</p><p>从技术侧来看，自动驾驶已经进入各层级的成熟新阶段。据报告显示，自 2023 年下半年以来，高阶智能驾驶技术进入新的发展阶段，城市 NOA 成为行业主攻目标，头部智驾厂商正积极推出端到端大模型，以争夺城市 NOA 的最优解。&nbsp;</p><p>很多细分技术已经取得了诸多显著进展。比如传感器技术不断革新，摄像头、雷达（包括激光雷达、毫米波雷达等）等设备日益精进，能够更加精准且全面地捕捉车辆周围环境信息。&nbsp;</p><p>同时，先进的算法也在持续优化。大模型流行以来，深度学习、机器学习等技术被广泛应用于智能驾驶领域，使得车辆对获取的数据进行分析、处理和决策的能力大幅提升。</p><p>例如，通过大量的数据训练，智能驾驶系统已经能够实现自动跟车、自动变道、自动泊车等功能，甚至在一些特定场景下还能应对突发状况，进行紧急制动或避让操作，极大地提升了驾驶的便利性和安全性。</p><p>不过，更多技术难关有待攻克。</p><p>在传感器层面，目前不管哪一种传感器，都有一定技术缺点。比如当前的激光雷达技术可以提供精确的三维点云，但在雨雪天气条件下，性能会有所下降；摄像头能够精准捕捉路况信息，但会因光线的变化而对感知效果产生影响等等。</p><p>AI 芯片的研发上，提高芯片的算力、功耗、性能等，是企业当下的技术难题。<strong>在自动驾驶场景下，复杂的环境和实时性，都对芯片算力和性能提出了极高的要求。比如，自动驾驶的决策必须在瞬间完成，任何延迟都可能引发严重后果。</strong></p><p>当遇到突然闯入道路的行人或车辆时，芯片要在极短时间内（通常以毫秒甚至微秒计算）根据当前路况和车辆状态计算出最佳避让或制动方案。然而，随着自动驾驶级别提升，对环境感知的精细度和决策复杂度也大幅增加，维持这种实时性对芯片性能是巨大挑战。</p><p><strong>此外，汽车的使用周期较长，且可能在各种极端条件下行驶，这就要求自动驾驶芯片能够在长时间连续工作状态下保持稳定可靠。</strong></p><p>无论是高温的沙漠环境、寒冷的极地地区，还是高湿度的沿海地带，芯片都不能出现故障或性能下降。例如，在长途自驾游过程中，芯片若因长时间运行而出现异常，将使自动驾驶功能失效，把乘客置于危险之中。</p><h2><strong>高阶智驾驶向全场景通识智驾</strong></h2><p><strong>基于自动驾驶对芯片性能的高要求，黑芝麻智能华山 A2000 家族的诞生显得更加意义重大。</strong></p><p>黑芝麻智能观察发现，算法的未来发展将更加聚焦于提升效率和性能。随着行业步入大模型时代， Transformer 算法结构和混合模型架构将引领新的技术潮流。黑芝麻智能预计，从 2025 年开始，高阶智驾能力逐渐成为标配。&nbsp;</p><p>在智能驾驶场景中，车辆需要实时处理来自多个传感器的海量数据，包括摄像头捕捉的图像信息、雷达探测的距离和速度数据等。&nbsp;</p><p>例如，在复杂的城市交通环境下，面对众多车辆、行人以及各种交通标识，该芯片能够迅速解析相关信息，为驾驶决策提供有力支持。同时，它还具备更低的延迟特性。在智能驾驶过程中，任何延迟都可能导致严重后果，如对突发状况无法及时做出反应。&nbsp;</p><p><strong>对此，黑芝麻智能提出了全场景通识智驾概念。</strong> 基于知识范式将驾驶场景的信息引入到知识增强的表示空间中，这些信息可以被推导为场景语义空间中的通用知识，随后通过知识的反映来推断场景，从而指导实现更好的智能驾驶体验。&nbsp;</p><p>通识智驾具备实现高级感知、决策和执行的通用能力，能够全面覆盖城市道路、高速公路、昼夜变化以及各种气候条件的不同场景。&nbsp;</p><p><strong>华山 A2000 家族芯片的一大亮点在于其采用了自研的 NPU 新架构——「九韶」。</strong></p><p>九韶是黑芝麻智能为满足自动驾驶技术需求而推出的高性能 AI 芯片的计算核心。新一代通用 AI 工具链 BaRT 和新一代双芯粒互联技术 BLink 两大创新，共同赋能「九韶」计算性能的充分发挥和灵活扩展，构成了一个强大的智能驾驶技术底座。&nbsp;</p><p><strong>这一创新架构在 AI 模型适配和功耗优化方面具有显著优势。在 AI 模型适配方面，「九韶」架构具备高度的灵活性和兼容性</strong> 。&nbsp;</p><p>随着智能驾驶技术的不断发展，AI 模型也在持续更新和完善。华山 A2000 家族芯片的「九韶」架构能够轻松适配各类新型 AI 模型，确保芯片与最新的智能驾驶算法紧密结合，从而实现更精准的环境感知和决策制定。&nbsp;</p><p>此外，九韶架构还具备低延时和高吞吐的三层内存架构，包括大容量高带宽的 NPU 专用缓存、核心模块片内共享缓存，以及对称的双数据通路和专用 DMA 引擎。提升了性能和有效带宽，降低了对外部存储带宽的依赖，在性能、带宽和成本之间取得了极致平衡。&nbsp;</p><p>在功耗优化方面，「九韶」架构更是表现出色。智能驾驶芯片在运行过程中需要消耗一定的电能，而功耗过高不仅会影响车辆的续航里程，还可能增加散热成本。「九韶」架构通过先进的设计理念和技术手段，有效降低了芯片的功耗，使得华山 A2000 家族芯片在保证高性能运算的同时，能够最大程度地减少对车辆能源的消耗，为节能环保做出了贡献。&nbsp;</p><p><strong>可以看出，高阶智能驾驶标配对芯片提出了严苛的要求，尤其是在复杂场景处理和实时决策方面。华山 A2000 家族芯片精准地满足了这些需求。</strong></p><p>随着华山 A2000 家族芯片的发布，本土自动驾驶芯片格局将迎来重大变革，自动驾驶的进程也将跟进一步。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜腾讯 2024 年「注销式回购」1120 亿港元，总股本降至十年最低；飞猪推出「定制巴士次卡」，服务学生、务工人员一站式返乡；「星海图」发布 R1 系列仿人形通用机器人新品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106739804622342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 16:39:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>飞猪推出「定制巴士次卡」，服务学生、务工人员一站式返乡</strong><br>36 氪获悉，近日，飞猪针对学生、务工人员等推出春运返乡「定制巴士次卡」，起点覆盖杭州、郑州、广州、深圳、东莞、珠海、长沙等多个高校及产业密集型城市，并在大学城、办公园区附近设置上车点，终点覆盖舟山、开化、鹿邑、郸城、湛江、常德等市县。消费者在飞猪 APP 搜索「定制巴士次卡」即可查阅相应起讫点的「定制巴士次卡」产品。</p><p><strong>腾讯 2024 年「注销式回购」1120 亿港元，总股本降至十年最低</strong><br>36 氪获悉，港交所公开信息显示，截至 12 月 31 日，腾讯控股全年共回购 3.07 亿股，总金额达 1120 亿港元。从 2022 年 6 月大股东 Prosus 开始出售腾讯股份开始，截至 2024 年 12 月 27 日，腾讯回购总额已达 1876 亿港元，超越同期 Prosus 的售股金额 1745 亿港元，完全抵销了大股东售股的影响。此外， 截至 2024 年 12 月 31 日，腾讯总股本为 92.2 亿股，相比 2024 年初减少了 2.6 亿股。从 2021 年末至今，腾讯总股本三年减少了约 3.8 亿股，处于十年来最低水平。</p><p><strong>马斯克在 2024 年最后几天神秘捐赠 1.12 亿美元特斯拉股票</strong><br>马斯克在新年到来前的两天把 26.8 万股特斯拉股份捐赠给几家未具名慈善机构。周二的披露文件显示，这批股票总价值近 1.12 亿美元，是马斯克「年终税务计划」的一部分，受捐助方是「某些慈善机构」。马斯克和他的得力助手 Jared Birchall 暂未回应置评请求。（界面）</p><p><strong>OpenAI 称所需资金超出预期，已制定转向营利性结构计划</strong><br>人工智能（AI）初创公司 OpenAI 日前表示，它需要筹集比预期更多的资金才能实现其目标，并制定了向营利性结构过渡的计划。该公司目前已经转向了混合的「利润上限」结构，由其非营利部门控制的营利性子公司，以筹集资金来支持其工作。OpenAI 在一篇博客文章中表示：「大公司现在投资于 AI 开发的资金高达数千亿美元，这充分说明了 OpenAI 继续追求这一使命需要什么。」该公司补充说这意味着它需要「筹集比我们想象的更多的资金」。（新浪财经）</p><p><strong>特斯拉：2024 全年生产电动车约 177.3 万辆，交付约 178.9 万辆</strong><br>36 氪获悉，特斯拉发布 2024 年全球生产与交付报告。数据显示，2024 年第四季度，特斯拉生产约 45.9 万辆电动车，交付超过 49.5 万辆电动车；装机了 11.0 吉瓦时的能源存储产品，电动车交付量和储能产品装机量都达成了新纪录。2024 年全年，特斯拉全球范围内共计生产电动车约 177.3 万辆，交付约 178.9 万辆；储能产品全年装机量达 31.4 吉瓦时。</p><p><strong>阿里巴巴：截至 2024 年度止股份回购计划下仍余 207 亿美元回购额度</strong></p><p>36 氪获悉，阿里巴巴公告，截至 2024 年 12 月 31 日止季度期间，集团以 13 亿美元的总价回购了总计 1.19 亿股普通股 (相当于 1500 万股美国存托股)。这些回购根据集团的股份回购计划在美国市场进行。截至 2024 年 12 月 31 日止，集团流通的普通股为 185.17 亿股（相当于 23.15 亿股美国存托股）。截至 2024 年 12 月 31 日止，集团在董事会授权的股份回购计划下仍余 207 亿美元回购额度，有效期至 2027 年 3 月。</p><p><strong>普洛药业：司美格鲁肽注射液体重管理和成人 2 型糖尿病适应症的临床试验申请获得批准</strong></p><p>36 氪获悉，普洛药业公告，公司控股子公司康裕制药收到药监局签发的《药物临床试验批准通知书》，其申报的司美格鲁肽注射液体重管理和成人 2 型糖尿病适应症的临床试验申请获得批准。该药物是一种长效 GLP-1 受体激动剂，通过刺激胰岛素分泌和降低胰高血糖素分泌来降低血糖，同时通过增加饱感和饱腹感来降低食欲，从而达到减重作用。本次药物临床试验申请获得批准，是公司该领域产品布局的重要里程碑，将有助于丰富公司药品管线，助推公司业务高质量发展。</p><p><strong>雷军：小米澎湃秒充技术将面向车企、终端厂商、配件厂商免费开放</strong></p><p>36 氪获悉，小米创办人，董事长兼 CEO 雷军微博发文，小米澎湃秒充技术将面向车企、终端厂商、配件厂商免费开放。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「元始智能 RWKV」完成数千万人民币天使轮融资</strong><br>36 氪获悉，大模型架构创新公司「元始智能 RWKV」已于 12 月完成数千万人民币天使轮融资，投资方为天际资本。本轮融资后，公司估值较此前种子轮翻倍，而本轮融资将主要用于团队扩充、新架构迭代以及产品商业化落地。</p><p><strong>「小派科技」完成亿元级 C1+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「小派科技」近日完成亿元级 C1+轮融资，此次融资由诸暨经开创融投资领投，老股东常春藤资本追投。本次融资也是自 2024 年以来国内 VR 头显领域最大规模的融资之一。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>「星海图」发布 R1 系列仿人形通用机器人新品</strong><br>36 氪获悉，星海图发布了 R1 系列仿人形通用机器人新品，定价 19.9 万元起。星海图 R1 系列包含 R1 Pro、R1、R1 Lite 三款，标配英伟达 Jetson AGX Orin 32GB 平台，拥有 8 核 CPU 和 200 TOPS GPU 计算能力。此前的 2024 年 10 月，公司曾发布具身智能本体产品 R1。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>会德丰地产：预计上半年香港楼价平稳，下半年若降息将支持楼价上升</strong></p><p>会德丰地产副主席兼常务董事黄光耀称，今年香港楼市预计仍以一手为主，故上半年楼价会平稳，待发展商去库存情况较为理想时，售价可望调升，加上估计香港今年下半年仍有降息机会，这些因素均支持楼价上升。（财联社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>国家发改委：尽快向社会公布《全国统一大市场建设指引》</strong><br>国务院新闻办公室举行「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会，国家发展改革委副秘书长肖渭明表示，近期，国家发展改革委将尽快向社会公布《全国统一大市场建设指引》，综合施策推动全国统一大市场建设走深走实。抓紧出台《市场准入负面清单（2025 年版）》，制定《公平竞争审查条例》实施办法；加快启动实施要素市场化配置综合改革试点，加快推进全国统一电力市场体系建设。（中国网）</p><p><strong>国家发改委：推动房地产市场止跌回稳，继续提振资本市场</strong><br>国务院新闻办公室举行「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会，国家发展改革委副秘书长袁达表示，下一步，国家发展改革委将会同有关方面认真贯彻落实中央经济工作会议决策部署，实施好更加积极有为的宏观政策，强化政策统筹协调，增强政策一致性，加快政策传导落地，更快更充分地释放政策效能。重点做好以下六个方面工作：全方位扩大国内需求；推进标志性改革举措落地见效；扩大高水平对外开放；推动重点产业提质升级；加大保障和改善民生力度；有效防范化解重点领域风险。（证券时报）</p><p><strong>意大利财政部：2024 年预算赤字为 1249 亿欧元</strong></p><p>意大利财政部报告显示，2024 年预算赤字为 1249 亿欧元。意大利国有部门在 12 月份的预算盈余为 80 亿欧元。（财联社）</p><p><strong>全球咖啡产量锐减，2024 年 12 月咖啡豆期货价格飙升至近 50 年新高</strong></p><p>长期的极端干旱天气，让全球咖啡产量锐减，供需失衡导致 2024 年 12 月咖啡豆期货价格飙升至近 50 年来的新高。数据显示，2024 年 1 至 11 月，越南咖啡累计出口近 120 万吨，同比下降 15.4%。不过，随着 2024 年全球咖啡价格一路飙升，2024 年 1 至 11 月，越南咖啡出口额达到 48.4 亿美元，同比增长 32.8%。（央视财经）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪丨低点涨幅 40%，2024 年 A 股重回亚洲前五</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106751905500675?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 16:33:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达，丁卯，范亮</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>2024 年，A 股市场经历了近五年来最为激烈的多空较量，上证指数全年振幅高达 34%，点位变动超过 1000 点。而高波动的本质是宏观和资本市场政策取向的重大转向。</p><p>资本市场政策方面，4 月初，<strong>「新国九条」正式发布</strong>，严格退市制度，打击绩劣公司，引导上市公司加大分红，注重投资者回报，奠定了未来数年的投资基调。9 月底金融政策会议上，<strong>创设证券、基金、保险公司互换便利，创设股票回购、增持专项再贷款</strong>等举措更是为资本市场带来巨量的潜在资金。</p><p>宏观政策方面，财政部 11 月宣布推进落实一揽子化债方案后，12 月的<strong>中央经济工作会议也对 2025 年做出了最为积极的定调</strong>，如「实施更加积极有为的宏观政策，实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策」，并明确大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求。</p><p>就结果而言，924 之后的一系列政策成功将 A 股市场行情点燃，万得全 A 指数 2024 全年涨幅超 12%，从低点最高涨幅超 40%，却仍未收复 2022 和 2023 年跌幅。</p><p><strong>虽然 2024 已经成为过去式，但对投资者而言，如果想要更加精准地定位 2025 年的市场状态、判断 2025 年股市行情，那么 2024 年的市场表现无疑将是重要锚点。</strong></p><p>因此，36 氪依据季度时间线，对 2024 年资本市场的关键转折点以及市场热点进行了回顾，旨在帮助投资者构建对 2024 年市场整体认知，<strong>以便对 2025 年的行情有更清晰的预期</strong>。</p><h3><strong>一季度回顾：变革开启，情绪回暖</strong></h3><p>2024 开年时，市场延续 2023 年的弱预期逻辑，同时在雪球产品爆仓、量化大幅回撤等事件冲击下，1 月份-2 月初市场处于普跌状态，上证指数一路下探至 2600 点。</p><p>转折点发生在 2 月 7 日，吴清任证监会主席，其证券监管背景使得市场情绪明显回暖，A 股市场启动反弹行情，上证指数从 2635 点一路反弹突破 3000 点大关，至 3 月底报 3041 点，2024Q1 累计涨幅 2.23%。</p><p>这一阶段，资本市场情绪虽出现转折，但宏观因子尚未有明显好转，在这种背景下，<strong>杠铃策略开始显露苗头</strong>，即同时布局防御性的红利板块，以及受宏观影响较小的高风险板块。同时，<strong>市场也开始尝试景气度交易</strong>，提前布局政策利好方向。</p><p>宽基指数表现上，大盘风格明显优于小盘风格，沪深 300&gt;中证 500&gt;中证 1000&gt;中证 2000。从行业指数表现来看，2024Q1 最亮眼的无疑是红利板块，申万石油石化、家电、煤炭、银行涨幅均在 10% 以上；而医药、电子、房地产等指数依然下跌较多。</p><p>概念指数的表现，更容易体现出前述市场交易风格。2024Q1，涨幅超 10% 的万得概念指数包括政策驱动（设备更新、新质生产力、央企、中特估），杠铃策略（央企煤炭、航运精选、KIMI 概念、光通信）。</p><p><strong>总的来说，2024Q1 是资本市场整顿预期下的情绪修复市，未在宏观复苏层面进行过多交易。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_bdd4f76604c34b9faf18545c69f95c16@5648246_oswg81756oswg1080oswg674_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：31 个申万一级行业指数一季度涨跌幅；资料来源：wind，36 氪</p><h3><strong>二季度回顾：震荡下行，防御占优</strong></h3><p>进入二季度后，A 股大盘的走势是先震荡后下跌，反映到宽基指数的涨跌幅上，上证指数二季度内下跌 2.43%，万得全 A 指数在同期下跌 5.32%，沪深 300 同期下跌 2.14%。</p><p>从投资者的视角来看，二季度的 A 股在经历了一季度的暴涨后，尤其是部分股票估值已经抬升到了脱离了基本面的程度，<strong>估值风险下出现回撤实属正常</strong>。而且，前期的暴涨也让投资者在短期内收获了不俗的收益，<strong>获利了结亦是合理选择</strong>。</p><p>再从预期管理的维度来看，随着通胀、金融、景气度等高频数据接连走弱，由此确认国内经济运行遇冷，市场对「弱现实」的认知逐步强化。政策方面，虽先后有「新国九条」、政治局会议等持续释放了积极信号，在短期内对投资者风险偏好起到了一定的提振作用，但是政策加码的程度与市场预期之间却存在明显偏差。</p><p><strong>因此，A 股在二季度调整更深层次的原因，是投资者定价「弱现实」与政策预期差之间负向共振的结果。</strong></p><p>从宽基指数、概念指数的表现来看，由于投资者情绪低迷、市场持续调整的缘故，<strong>风格上防御策略占优，表现为大盘价值股相对小盘股更加抗跌，防御中的典型代表红利板块则延续了一季度以来的市场主线地位</strong>。</p><p>值得注意的是，<strong>红利股根据行业/概念出现了明显分化</strong>，煤炭与银行作为分红大户得到了投资者青睐，万得央企煤炭指数和央企银行指数在二季度的涨幅分别为 12.3% 和 7.3%，煤炭在所有万得概念板块中的同期涨幅排名第一。</p><p>公用事业作为核心的红利资产，彼时的市场风格对其十分有利，且自身基本面良好，申万公用事业指数在二季度上涨 5.2%，在一级行业中仅次于银行。公用事业的子版块核电又受益于「大力发展新质生产力」的政策利好，中国核电、中国核建等核电明星股在二季度分别上涨了 16% 和 13%。</p><p>与之对应的是，受「弱现实」拖累，大消费整体表现疲软，结构上可选消费、消费服务下跌较多，万得消费者服务指数在二季度下跌 20.3%，万得可选消费零售指数在同期下跌 19.8%。房地产方面，政策兜底对行业预期的改善起到了一定的积极作用，但是房地产的基本面在短期内并未发生反转，申万房地产指数在二季度下跌 12%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_3dba70d6ade84c949cbae0dadff34a48@5648246_oswg85900oswg1080oswg678_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：31 个申万一级行业指数二季度涨跌幅；资料来源：wind，36 氪</p><h3><strong>三季度回顾：V 字形反转</strong></h3><p>三季度的 A 股可以说是冰火两重天，大盘行情以 9 月 24 日为界跑出了一轮 V 字形反弹。7 月 1 日至 9 月 23 日之间，市场延续了二季度的跌势，持续的下行调整，至 9 月 13 日上证指数报收年内次新低，之后连续几日的小幅反弹主要是估值极度压缩后的均值回归。</p><p>从总量维度来看这一阶段的 A 股表现，经济弱复苏下，市场处于相对的底部，虽然连续阴跌调整的时间颇久，但是没有突破今年年初的低点位置。其间，即便有外资脉冲式流入、监管完善交易规则、券商重组等事件驱动的一部分短期结构性行情，<strong>然而经济预期悲观导致大盘缺乏足够的向上动力与催化，偏防御的红利策略依然是投资者的避风港</strong>。</p><p><strong>9 月 24 日，在宣布一揽子经济刺激政策之后，宏观政策预期转向后，A 股表现气势如虹，短期的暴涨一举收复前期失地。</strong>上证指数在三季度上涨 12.44%，9 月 24 至 9 月 30 日期间涨幅高达 21.4%。这一阶段是大家所熟知的 924 行情，政策转向驱动 A 股牛市确立。</p><p>在 924 前一周，<strong>美联储正式宣布降息</strong>，人民币汇率贬值压力趋缓，在美元潮汐资本流出与中美利差的持续修复下，影响我国货币政策的外部掣肘大幅弱化，这是未来货币政策保持宽松的基础之一，<strong>随着流动性预期的进一步宽松，很快与 924 开启的牛市预期形成共振</strong>。</p><p>前期的连续下跌也使得 A 股在彼时弹性十足，<strong>市场风格从防御策略转向全面普涨</strong>，券商、交易软件领涨，炒股软件指数和券商等权指数在三季度分别上涨 88% 和 41%。牛市预期下风险偏好也大幅提升，科创板块的好预期被提前透支，创业板低价股指数在三季度上涨 75%。</p><p><strong>行业层面，在 924 行情的带动下，一级行业在 3 季度全部收涨。</strong>申万非银金融指数季度涨幅 42%，在一级行业中排名第一；房地产的基本面虽无明显改善，但在好政策预期、估值优势、市场情绪等众多因素共振下，申万房地产指数在三季度上涨 33%，在一级行业中排名仅次于非银金融；二季度表现相对较好的银行、煤炭、公用事业等行业涨幅排名相对靠后。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_42e5417c09c6458da285f2d26a98b43e@5648246_oswg82703oswg1080oswg641_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：31 个申万一级行业指数三季度涨跌幅；资料来源：wind，36 氪</p><h3><strong>四季度回顾：震荡上行，波动加剧</strong></h3><p>在经历了 9 月底至 10 月初的疯牛行情后，<strong>国庆后 A 股开始转为盘整上涨的慢牛行情，并从前期的全面普涨过渡到结构行情</strong>。这期间，展现出几个重要特征：</p><p><strong>1.市场延续上涨，但力度和量能明显降低。</strong>四季度上证指数上涨 0.46%、万得全 A 上涨 1.62% 均远低于三季度表现，同时市场平均交易量和交易额也持续回落。</p><p><strong>2.市场分化明显，小微盘股表现好于大盘。</strong>四季度，中证 1000、中证 2000、Wind 小盘股和 Wind 微盘股指数的涨幅分别为 4.4%、8.4%、2.6% 和 13.0%，显著好于同期沪深 300 和上证 50 的-2.1% 和-2.6%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="508,289" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_4d26f0f6f41a44bd82e6a687a4c54b93@5648246_oswg2879oswg508oswg289_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：宽基指数四季度涨跌幅；资料来源：wind，36 氪</p><p><strong>3.缺乏明确主线，板块间轮动加速。</strong>谷子经济、低空经济、首发概念、并购重组、培育钻石等概念轮番表现，同时，上半年活跃的 AI 算力、红利等再度登场。整体看，31 个申万一级行业有 15 个实现上涨，涨幅前三为商贸零售（18.2%）、综合（18.0%）和电子（14.2%），跌幅前三位美容护理（-11.5%）、有色金属（-9.3%）和食品饮料（-8.4%）；概念板块也呈现涨跌互现，Wind 热门概念指数涨幅前五为培育钻石（53.2%）、最小市值指数（51.7%）、冰雪旅游指数（41.5%）、首发经济指数（39.7%）和 ASIC 芯片指数（38.8%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_e336cfd3719b4dfaae3b28d5bea0b9ad@5648246_oswg83506oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：31 个申万一级行业指数四季度涨跌幅；资料来源：wind，36 氪</p><p>归因来看，<strong>进入四季度后 A 股的整体估值得以大幅修复</strong>，基本回到十年估值中枢附近的合理水平，<strong>在安全边际收窄后，市场乐观情绪也有所收敛</strong>。在此背景下，四季度的行情一方面在持续消化前期市场情绪，另一方面也在等待宽松政策对经济基本面的实际提振效果的验证。</p><p>从近期的经济数据看，PMI 指数、消费、地产数据等均有一定回暖，显示四季度经济环比动能改善，但物价水平仍显低迷，企业盈利好转的预期也并未上升，这在一定程度上加大了市场的分歧。</p><p>另一方面，<strong>四季度外部环境的不确定性增强，成为扰动 A 股的另一大因素</strong>。随着美国大选的落定，中美地缘政治风险升温，不仅直接对市场的风险偏好产生了抑制，而且出口风险的提升也加重了未来经济增长的压力。受此影响，市场开始等待决策层的进一步表态，叠加年底中央经济工作会议的临近，加剧了市场的震荡博弈。</p><p>从结果看，12 月重要会议中管理层对 9 月底以来的政策予以肯定，同时提出了 2025 年加强超常规逆周期调节的要求，<strong>表明当前宽松政策的延续性较高，为后续市场的持续表现奠定基础。</strong></p><p>总之，<strong>前期大涨后市场逐渐回归理性，需要更多耐心对政策实际落地效果和基本面改善进行观察和验证，这是导致四季度市场震荡上行、波动加剧的根本原因。</strong></p><h3><strong>2025 展望：在挑战中寻找机会</strong></h3><p>2025 年，内外部环境仍存在较大压力，预计 A 股将面临多方势力的拉扯，市场波动性会进一步放大。同时，在经历了 9 月底后的估值修复后，目前 A 股第一阶段估值驱动行情结束，暂时进入了第二阶段的基本面验证等待期。而 2025 年能否再次出现趋势性行情，关键的落点是能否进入复苏确认后的第三阶段基本面驱动行情。</p><p>当下看，基本面的回暖<strong>需要政策端的进一步加码来对冲内外部不确定性的影响</strong>。从年底重要会议的表态看，目前决策层对持续宽松的决心较强，因此后续政策端的下行风险不大。未来受益于持续发力的财政支持，预计消费、地产等拖累项都有望回暖，从而提振经济基本面持续边际好转，最终带动企业盈利回升。根据券商的主流观点，预计 2025 年下半年基本面复苏的确认有望出现。</p><p>资金面上，2025 年 A 股仍然有两大潜在增量来源，一个是居民超额储蓄入市的增量支持，主要取决于个人投资者的信心回暖和情绪升温；另一个是整体流动性宽松之下，基本面扭转后海内外机构资金的流入。</p><p>估值上，一方面，<strong>2025 年无风险利率大概率处于下行趋势，会从分母端为 A 股提供估值空间</strong>；另一方面，<strong>尽管目前 A 股估值回到合理水平，但横向对比之下，仍存在 10% 以上的折价空间</strong>。如果后续基本面如期好转，那么低估值吸引力有望显现，引领 A 股进入新一轮基本面+估值的戴维斯双击。</p><p>综合看，无论是从基本面、资金面还是估值面，2025 年 A 股均存在较大的投资机会。但在关注机会的同时，投资者也需要注意财政政策的实际落地效果以及外部地缘政治风险的演变。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创投铁幕终于落下</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106703247592960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:48:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;施嘉翔</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>2023 年 8 月 9 日，美国总统拜登签署了一项行政命令，要求设立一套「对华投资审查制度」（以下简称「新规」）。博弈 500 余天后，在今天开始施行。&nbsp;</p><p>简而言之，新规限制「美国人」投资与中国有密切相关主体的敏感领域（如半导体、量子信息和人工智能）。值得注意的是，新规对「美国人」的定义相对宽泛。 <strong>除美国公民外，也包括绿卡持有者（无论身处何地）、在美国设立的实体及其外国分支机构和在美国境内的任何个人或实体（无论国籍）。</strong></p><p>此前，商务部发言人回应称，此举限制美方企业对华投资，打压中国产业正常发展，是典型的泛化国家安全做法，违背两国元首旧金山会晤共识，影响中美两国企业正常经贸合作，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产业链供应链安全稳定。中方对此表示严重关切、坚决反对，将保留采取相应措施的权利。&nbsp;</p><p>新规对本已低迷的创投行业来说，无疑又是一次加强。&nbsp;</p><p>首当其冲的，自然是过去二十余年间在中国叱咤风云、风险承受能力最高的美元基金们。过去一年多里，无论是红杉、GGV 还是经纬等多家跨国投资机构，相继拆分。&nbsp;</p><p>其次是这批从 DAY1 思考全球化的 AI 创业者——本就苛刻的融资环境再添一朵乌云。他们需要在更早做出更旗帜鲜明的选择。 <strong>有律师告诉我们，因为新规的缘故，一批 AI 应用项目赶在新规生效前交割。</strong></p><p>据新规，受限投资进一步被区分为「禁止类」和「需申报类」。高锐律所方面告诉我们，禁止类交易的范围远小于「需申报类」。然而，新规并没有关于遵守外国法律法规的豁免条款。 <strong>也就是说，严格按新规向美国政府提供所有项目信息，也有可能会同时违反中国法律下适用的信息保密义务。</strong></p><p>「需申报类」的具体实施方式，将决定美元基金们在 AI 投资里的具体策略。&nbsp;</p><p>靴子已然落地。无论是 GP，还是 AI 创业者，身处莫测的新环境，理解新牌局总是必不可少的。&nbsp;</p><p>过去两周，我们先后访谈了清律纽约分所合伙人黄敏达、美国高锐律所中国主管合伙人刘真、合伙人张睿元。博弈之下，今天的中国的创业者和基金，无法既要又要，不得不「选边站」。&nbsp;</p><p><strong>以下为对话正文，经「暗涌 Waves」编辑：</strong></p><h2 label="一级标题" style=""><strong>史上最严的创投铁幕</strong></h2><p><strong>「暗涌」：我们可以先概括一个受新规影响的具体画像？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>理解新规的内容，需要抓住三个要点：新规禁止或限制（1）美国人（2）以股权或类似方式投资（3）受关注国家的敏感行业。定稿的规则针对的是半导体和微电子、量子计算、人工智能三个大的领域，同时将美国对这三个领域的受关注国家的投资分为禁止类和需要申报类。前者，任何美国人都不得进行投资，后者，则需要向财政部申报。</p><p>美国公民和永久居民、美国公司、美国主体控制的外国主体等，都受该新规的限制。</p><p><strong>「暗涌」：在人工智能领域，新规关于禁止类和需要申报类，是如何规定训练算力门槛的？</strong></p><p><strong>张睿元：</strong>根据新规，训练算力达到 10^25 门槛的，或，训练算力达到 10^24 门槛且主要使用生物序列数据进行训练的 AI 系统，被列为禁止类。财政部选择了使用 10^25 这一目前《欧盟人工智能法案（EU AI ACT）》亦用来判断大模型是否具有「系统性风险」的标准。目前大部分全球顶尖模型（如 GPT-4 和 Gemini）已经能够达到甚至超过 10^25 这个标准。</p><p>而对于需事后申报的 AI 业务类别，则规定训练算力达到 10^23 门槛的 AI 系统。根据我们和行业技术专家的访谈，这个算力标准很低，基本可以囊括目前绝大多数主流 AI 大模型。</p><p><strong>「暗涌」：目前各方对新规的态度是什么？</strong></p><p><strong>刘真：</strong>其实在草案颁布前，至少市场上绝大多数美元基金已经在收缩投资，行为已经因为宏观发生变化。</p><p>所以我们现在与客户讨论新规影响，普遍认为比预期的最差情形要好。和 CFIUS（外国人对美投资）要求不同，这个新规是事后报备的，而不是交易交割前拿批覆。从行业人士的角度来看，有一个明确的规则来作实操指引，比没有规则而一路揣测是否会踩线要强。</p><p><strong>「暗涌」：在新规推出前，是否有类似的限制规定出台过？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>几乎没有。美国过去曾对特定国家或行业采取出口管制、禁运、经济制裁等措施，但都不如这次新规的影响这么大。</p><p>美元的特点是自由进出和汇兑。它背后的逻辑很简单，美元有价值，是因为美元可以在任何地方换到钱和买东西，所以任何限制美元流动的法规都会减损美元在市场上的竞争力，只是程度的大小。</p><p><strong>「暗涌」：有人认为，新规只是喊喊口号，未必会完全推行，所以实际影响未必那么大。</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>从过去类似的政策执法来看，美国联邦政府部门查处的案件数量不算多，这是事实。但是是否有投资机构愿意顶着被查处的风险还要继续投资，或者说，有多少收益能够让他们承担这样的风险，在现在的环境下可能是存疑的。</p><p><strong>刘真：</strong>这些新规都依赖于受限制的交易方去主动合规或完成报备，那么政府部门动用多大的人力和其它资源去追究它们认为该报未报、该回避未回避的投资交易，就完全看相关时间点这些政府部门的执法重心了。</p><p>从这个角度讲，新规的执行力度必然和政治环境相关。CFIUS 作为一套限制外国人士投资美国项目的法律规范存在已久，但美国官员，有些面临任期即将结束，针对有中国投资人参投的美国项目的审核，是在过去短短几年间突然高频化、深入化和持续化的。</p><p>这个新规也是类似，一方面大家在观望 1 月 2 日后谁会是第一批去吃螃蟹（作这个报备）的人，披露的内容有多少；另一方面，受特朗普政权上任后风向变化的影响，不出意外的话，我们也会看到财政部对新规执法尺度的时紧时松。</p><h2 label="一级标题" style=""><strong>新规下的基金众生相</strong></h2><p><strong>「暗涌」：新规施行后，哪一类美元基金受影响最大？</strong></p><p><strong>刘真：</strong> 针对被覆盖的新基金，在新规的语境下分别两种：基金自身作为美国实体（US person）（比如 GP 中有美国人），有直接合规义务的；以及基金自身为非美国实体，但出于美国 LP 的合规要求，GP 被「转移」了一定合规义务的。前者的投资行为被直接限制而几乎不存在安全港，后者有一定空间和 LP 约定一个合规框架。&nbsp;</p><p><strong>以后者来说， 对盲池（blind-pool）基金而言，只有在 2025 年 1 月 2 日之后融资设立的基金才直接受到新规影响，现有的存量基金的投资的 capital call，对美国 LP 而言是豁免的，他们也不能拒绝出资。</strong></p><p>我们帮很多基金客户设计新规的应对方案时，发现不同基金的尺度是不同的。&nbsp;</p><p>有些基金的风控相对严格和保守，认为对交易进行申报触及太多中国敏感信息的披露。 <strong>美国 LP，尤其大学捐赠基金，亦不愿意主动暴露在政府部门的记录当中，因而这类交易也不可以碰。</strong></p><p>这就意味着基金管理人需要和 LP 书面承诺基金不会参投禁止类及申报类项目，其在目前尤其热门的。比如 AI 赛道可出手的空间就大大减少了。&nbsp;</p><p>而另外一些基金，却认为申报亦是合规，既然有这样一条合法投资的渠道，何不利用它来参与到一些有前景的项目中。作一个比如一年内投 X 例申报类项目的频次限缩，以免日后市场上出现明星项目，LP 却来质问为何本可以投却错过。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：有没有 GP 因为新规，在最近的募资中直接遇到困难？</strong></p><p><strong>刘真：</strong> 遇到困难不会是因为新规。资本对宏观政经环境向来是很敏感的，其实在过去几年的时间里，美元的募资和投资在多重因素夹击下就是不容易的。&nbsp;</p><p>但同时也要意识到，资本的本质是要赚钱，在过去中国风投黄金的十来年时间里，中国市场是美国本土市场以外投资人赚到最多钱的市场，没有之一。美国 LP 被包括新规在内的很多客观因素吓得望而却步，但它们仍然在观望。&nbsp;</p><p>在走了一圈印度、东南亚、非洲、拉美……之后，美国 LP 也意识到，中国的创新市场和投资环境相对而言仍然是更为成熟的，它们会说「我们再看看」，但很少会说「我们从此不再投中国市场」。&nbsp;</p><p>对 GP 而言，新规更直接的影响是，我的募资故事该怎么讲：如果 AI 是最热门、大家都在加注的赛道，而我们因为新规不能把在中国投资 AI 作为募资核心，那么我的新基金投资逻辑是什么，团队怎么搭。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：那美国的 LP 们现在的主要顾虑是什么？</strong></p><p><strong>刘真：</strong> 今年来中国的美国 LP 数量还真不少，虽然出手少了，但它们一直在好奇地观望。所以我倒觉得它们更多不是顾虑，而是想知道机会在哪里和有机会的时间窗口在哪儿。&nbsp;</p><p>前两年喊着中国「uninvestable（不可投资）」的投资人这会儿也没这么大声响了。毕竟随着 「生而全球化」 的中国创业者在世界各地抢滩市场，任何投资逻辑把中国完全排除在外都是不明智的。&nbsp;</p><p>说到底，美国 LP 的诉求从来没有变过，简言之就是「既要也要」，既要不踩政府的红线，又要赚钱，而中国或源于中国的企业能让投资人赚到钱。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：一家美元基金，如果只有一名 GP 是美籍，是否也受新规影响？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong> (1) 假设这家美元基金设立在美国，不论其合伙人国籍情况如何，都将受到新规限制。&nbsp;</p><p>(2) 假设这家美元基金设立在第三国（如开曼群岛），如果其被认为受到该普通合伙人控制，例如该基金也受到新规限制。&nbsp;</p><p>而控制这个词也是有很大解释空间的，不会仅限于 50% 的股权，通过各种方式影响基金决策都可能构成控制。从谨慎的角度考虑，有美国籍的普通合伙人的美元基金应当考虑遵守新规。&nbsp;</p><p>(3) 即便该基金不被视为该美国籍合伙人的受控制实体，该美国籍合伙人也应当采取合理措施，不得在明知的情况下指示该基金违反新规的规定。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：新加坡持牌的美元基金能有效避开新规的影响吗？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong> 对在美国境外设立的基金，核心也要看该基金是否由美国个人或公司控制。对于意图投资中国市场的基金，美国国籍的人士担任管理职位，或享有主要的财务权利，会变得很微妙。&nbsp;</p><p><strong>「暗涌」：例如一家初创企业在融资时是非限制类，后来它的算力提升到禁止类，这种情况下，GP 是否有责任？</strong></p><p><strong>张睿元：</strong> 在投资发生时，GP 是否知道未来会做这件事情？如果你没有理由「知晓」，就没有问题。衡量是否「知晓」时，美国财政部整体考虑美国人当时获得了，或，经过合理、勤勉的调查本可获得哪些信息。比如：&nbsp;</p><p>基金是否努力获取了一些相关非公开信息；&nbsp;</p><p>基金是否刻意不作为，以避免获取可能证明标的被限制的相关信息；&nbsp;</p><p>标的公司对相关问题是否存在刻意回避、躲闪、沉默不提供信息等有警示信号的行为；&nbsp;</p><p>基金是否合理利用公开信息及可利用的商业数据库等资源来核实标的情况。&nbsp;</p><p><strong>如果美国财政部通过媒体、智库等途径获得关于标的公司从事被限制业务的信息，基金要表达自己投资时对其一无所知，也是站不住脚的。</strong></p><p><strong>「暗涌」：如何看待美元基金在之后的生存环境？对它们有哪些具体的预测？</strong></p><p><strong>刘真：</strong> 留在牌桌的人肯定是乐观的，唱衰的人早就离开了。他们认为没有希望，可以理解，但市场发展必须依赖于愿意承担风险的人。&nbsp;</p><p>美元 LP 在过去十几年中赚取了更多利润，他们在别的市场找不到中国的替代品，所以作为创投市场的一份子，美元基金会长期存在。&nbsp;</p><p>反向思考这个问题，现在中国市场最具规模的高科技企业，基本都是靠美元基金的一路支持发展起来的。&nbsp;</p><p><strong>美元基金需要中国市场，中国市场也需要美元基金，像任何曲线一样，它在微观处的发展时有低谷，但迟早会反弹，关键在于谁能坚持到那天。</strong></p><h2 label="一级标题" style=""><strong>创业者的 N 种可能</strong></h2><p><strong>「暗涌」：这次新规，对公司端、尤其是 AI 领域的公司，影响会有多大？</strong></p><p><strong>张睿元：</strong>模型的影响非常明确，应用确实有点 tricky。新规有大量篇幅讲述自己的立法背景以及为什么要报备，它可能想通过所有 case，了解中国敏感行业发展到何种程度。</p><p>而且美国财政部并不是以「LLM」和「非 LLM」来划分公司类型的。相反，新规里「开发 AI 系统」的「开发（develop）」，囊括产品量产前的任何阶段的活动，也包括「实质性修改（substantive modification）」产品使用的第三方大模型，比如移除 AI 模型的安全措施或防护就会被视作「实质性修改」。<strong>这也意味着，通过例如 API 接口的方式将第三方 AI 大模型整合到自身产品当中的应用型 AI 公司，并不一定完全不受新规限制。</strong></p><p><strong>「暗涌」：如果一家面向海外的创业公司，创始人有美国绿卡，且业务完全不涉及中国，但大部分员工 base 中国，是否受新规影响？</strong></p><p><strong>刘真：</strong>这里有一个尴尬的事实是，很多开拓美国市场的创业者，在用工上利用中国的工程师成本远低于硅谷的价差，来获得赢在起跑线的优势。</p><p>为了规避境外投资人的尽调或存在中国子公司的敏感性，有相当多创业者选择让雇佣这些中国员工的中国公司游离在境外融资实体的集团之外，或者，选择不设立中国实体而通过第三方雇佣机构来雇佣和管理这些人员。</p><p>这些「变通」的架构，或者违反中国涉及境外公司实际在境内有运营的法律管制，或者冒着对员工及其产出的知识产权无法完善控制管理的风险，都属于「灰色地带」，是新规意图纳入管理的对象。</p><p><strong>黄敏达：</strong>总的来说，业务和中国联系越紧密，越可能受到新规的限制。可以举一个例子，如果一家美国公司在中国设立全资子公司（方便给员工交社保等），且在中国从事新规限制的业务，如果整个公司集团的资本支出或运营费用超过 50% 都来自于这家中国的全资子公司，则该美国公司仍然受到新规限制。</p><p><strong>只要公司主要营收或者主要成本在中国，都可能构成被新规限制的投资对象，与最终用户在哪里无关。</strong></p><p><strong>「暗涌」：如果创业者把公司设立在新加坡，能够规避吗？</strong></p><p><strong>刘真：</strong>新加坡、开曼还是任何其他的，区别都不大，只要向上穿透是中国人控制，受到的限制是一样的。其实在今天的美国创投市场，看到新加坡，很多人默认是个中国实体或个人控制的壳，也是因为这个路数大家多年来见得太多了。</p><p><strong>包括设立所谓的中美两个平行架构，如果都是中国人控制，股东构成也一样，这种拆分的价值就不大——真正的拆分需要在市场、产品、IP、员工、管理层股东和外部股东多层面作解析和分割，要想完美的脚踏两只船基本意味着违规。</strong></p><p><strong>「暗涌」：在美华人的 AI 创业项目，会受到影响吗？</strong></p><p><strong>张睿元：</strong>除了国籍和绿卡问题，也要看这家公司的收入、资产等基本情况，和分析公司上层的控制结构。</p><p>如果一家美国公司在中国（直接或间接）设有从事敏感业务的子公司，且这些符合一定财务指标的子公司（指的是年度支出或收入等超过 5 万美元）合计贡献或占据了该美国公司超过 50% 的年收入、利润、资本支出或运营支出，则这家美国公司自身也变成了受限实体。根据其具体业务类型，美国人投资就可能被禁止或需要申报。</p><p>另一个例子是，一家由美籍创始人在美国设立运营且从事敏感业务的企业，如果中国籍人士或中国机构在股权权益、股东会投票权或董事会投票权这三个指标中的任一方面合计控制了不低于 50% 的比例，则这个美国公司也会划为限制投资的实体。</p><p><strong>「暗涌」：对于受新规影响的创业者，有哪些具体的建议给到他们？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>在中美之间「走钢丝」越来越困难，企业很多时候不得不「选边站」，并由此设计企业的股权架构和运营模式。</p><p>当然对于非美国的、新规不直接限制的国家，也有广大的海外市场。在这些市场下，仍然可以通过以中国为主的架构来开拓业务。</p><p><strong>刘真：</strong>因为新规直接影响创业者的公司未来在融资中能拿到什么样的钱，他们值得花一些时间对新规有基本概念，提前就公司架构、团队构成、知识产权所有、实体分布、融资方向、资金来源等进行规划。</p><p>这个规划需要是严谨和对症下药而非「自欺欺人」式的，作「取」、「舍」是个躲不掉的课题。</p><p>以上有关的内容仅供参考，不应视为针对特定事务的法律意见或依据。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>80 后父亲为儿子打造全球首个 AI 学校</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106650604326661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_da34b3c17c72467da2a57ee263b5f86e@5722974_oswg428200oswg1080oswg459_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,459"></p><p>80 后父亲司马华鹏先生，正用人工智能重塑教育模式，他用 AI 技术为儿子亲手打造了一所全球独一无二的学校。<br>一个父亲的爱，正在人工智能大模型技术的催化下，悄然改变着传统教育的边界。<br>2023 年，一次企业家闭门活动中，当被问及「如果生命只剩下一年，你最想做什么」时，司马华鹏的答案毫不犹豫地说「克隆我自己」陪伴儿子长大、辅导他功课，教给他立身处世的道理。<br></p><h2 label="一级标题">首个 AI 学校上线：从 AI 爸爸到 AI 校长</h2><p>司马华鹏的这一决定，最终催生了全球首个 AI 爸爸分身<a>simahuapeng.ai</a>。然而，短短几个月内，这个 AI 爸爸又「升级」成了一所汇聚古今中外历史名人、科学家的 AI 学校。<br>最初，<a>simahuapeng.ai</a>只是一个私人化的家庭教育平台。司马华鹏将自己思考并精选 329 万字的对世界本质的认知、人生的感悟、中华传统文化的精华，输入到硅基智能的炎帝大模型中训练，为儿子提供精英教育和成长指导。<br>然而，随着 AI 爸爸的运行逐渐成熟，他意识到，仅仅靠一个「爸爸分身」还不够。<br>一个孩子的成长，需要更多元的知识与视角。他需要物理学的启蒙，需要文学的薰陶，需要了解科学家的故事，也需要触摸哲学家的思想边界。<br>那么，能否通过 AI 技术将「教室墙上的历史名人们」请到课堂呢？<br></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_6f6dec71fdfd40f2bee4817d87d08497@5722974_oswg518536oswg1080oswg432_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,432"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">simahuapeng.ai 让孩子和伟大的头脑同行</p><p>很快，这一设想变成现实。2024 年 12 月，全球首个 AI 学校 simahuapeng.ai 正式上线。司马华鹏将 AI 爸爸升级为一个完整的教育系统，引入了居里夫人、牛顿等全球科学家、文学家和思想家的 AI 分身，AI 爸爸带领着一批历史上最伟大的头脑，正式走进儿子的学习生活。<br></p><p>如今，这个虚拟校园已经汇聚了世界古今中外几十位「最强大脑」。从司马华鹏到居里夫人、牛顿、苏东坡每个 AI 老师不仅拥有形象与声音，还带有各自特有的知识库，能够与学生进行实时互动，针对各自的领域，随时随地提供答疑与引导。</p><h2 label="一级标题">居里夫人教英语、牛顿聊物理，AI 学校打破传统教育的局限</h2><p>从这所 AI 学校的构想到落地，背后是司马华鹏对教育行业的深刻反思。<br>他曾写下万字长文的思考，「教育将成为大模型（LLM）冲击最大的产业。教育长期以来受到资源限制的困扰。无论是在线教育平台、学习资源网站，还是学习 App，这些技术创新都试图解决教育资源不足的问题。」<br>但无论形式如何进步，它们的核心模式始终没有超越传统教育的束缚。然而，大模型的到来，彻底改变了这一格局。LLM 不仅能传递更丰富的高质量教育资源，还为个性化、即时性、互动性的学习体验提供了全新的可能性。」<br>事实上，中国家庭平均 20% 的收入被用于课外辅导，这种沉重的经济负担并没有带来更高的教育满意度。特别是填鸭式教育对孩子主动思考能力的压抑，让许多家长陷入了「明知低效却又不得不做」的困境。城乡教育资源的不均衡，更是让教育公平成为遥不可及的理想。<br>simahuapeng.ai 试图在这个背景下提出一个颠覆性的解决方案。这不仅仅是一种技术工具，而是一种新的教育理念——通过 AI 技术，释放孩子的潜力，解放家长的时间，并让优质教育资源从一线城市延展到全球每个角落。<br>在这所 AI 学校里，孩子们不仅可以和居里夫人用英语对话；也可以向牛顿请教物理学；甚至能与苏东坡讨论诗词歌赋。这种基于名人知识库和思想体系的互动教学，不仅弥补了传统课堂的缺陷，还为孩子们开辟了一个充满探索和想象力的学习世界。<br></p><h2 label="一级标题">同为爸爸，同样的理念，马斯克为孩子打造私人学校</h2><p>在大洋彼岸，同样有另一位父亲为孩子打造了一所学校。<br>2014 年，马斯克决定为自己的五个孩子创建一所与众不同的学校 Astra Nova（原名 Ad Astra），被称为美国「最神秘而小众的学校，他将这所学校设立在 SpaceX 总部园区的一角，最初的学生包括他自己的五个孩子以及几位 SpaceX 员工的孩子，总数仅有十四名学生。<br>Astra Nova 取消了传统的年级和课本，学校没有标准化的考试、没有统一的课程，甚至没有传统的学校作业。马斯克认为，教育不应以死记硬背为核心，传统的教学方法无法激发孩子们的创新和批判性思维。<br></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_86b4669a855643c19cbcae3210bb655b@5722974_oswg678667oswg1080oswg1054_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,1054"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">马斯克在 X 写下：这正是我们国家所需要的真正的教育，而非灌输式的洗脑教育</p><p>于是，他要求学校的教育内容充满实践性和探索性，学生们不仅学习机器人的构建、火焰喷射器的原理，甚至涉及到未来科技、人工智能等前沿话题。课程更是灵活多变，根据学生的兴趣和反馈每年调整一次，学生们甚至参与课程的设计，拥有极大的自主选择权。<br>马斯克反对传统教育系统中常见的「填鸭式教学」，在他看来，教育不应当是「标准化生产」的过程，而是要鼓励孩子们动手实践，通过解决实际问题来学习。例如，在学习物理时，学生们并不是通过观看演示视频或阅读理论，而是直接动手拆解发动机、了解工作原理，甚至自己设计机器人。这种以项目驱动的学习方法，极大地激发了学生的探索精神和创新能力。<br></p><h2 label="一级标题">李飞飞：斯坦福应该录取最会用 ChatGPT 的学生</h2><h2 label="一级标题">北京市教委：在大中小学推广 AI 学伴</h2><p>「斯坦福大学应该录取最擅长使用 ChatGPT 的前 2000 名学生」，华人 AI 教母、斯坦福大学教授李飞飞在一次斯坦福大学的招生交流会上表示，在和自己孩子交流中得到了一个看似大胆的想法：大学应录取最擅长使用 ChatGPT 的学生。这个回答一开始显得荒谬，但很快让李飞飞感受到其中的深意。<br>她意识到，年轻人将人工智能视为一种必备工具，与这种工具的互动可以极大地增强他们的能力与竞争力。李飞飞强调，我们需要更新对教育的传统观念，将人工智能从「外在的工具」转变为「教育体系的一部分」，教导学生如何善用它。<br></p><p>她的观点启示我们：未来教育不再仅仅是知识的传递，而是能力与工具的结合。AI 学校的诞生正是对这一理念的实践，它将人工智能技术融入孩子的学习中，从名人导师到个性化互动，都在探索如何将人类智慧与 AI 协作推向新高度。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_7d564b9b754e42f48c3b8bfd80986dba@5722974_oswg1537901oswg1912oswg1286_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1912,1286"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">AI 教母李飞飞：斯坦福应该录用最会用 ChatGPT 的学生</p><p>与此同时，2024 年 10 月北京市教委等 4 部门发布的《北京市教育领域人工智能应用工作方案》，提出了到 2025 年实现人工智能教育场景全面覆盖的目标。<br>从小学的人工智能思维启蒙，到初中人工智能赋能生活与学习，再到高中阶段培养学生从跨学科视角理解 AI 与社会的关系，北京市的规划呈现出清晰的教育层级递进结构。<br>更引人注目的是，人工智能正在成为教育领域的「个性化导师」，通过 AI 学伴与 AI 导学工具，为学生量身定制学习路径与资源。<br>北京市教委政策的推动，是对 AI 教育应用的一次全面尝试，而 AI 学校的出现，则是人工智能教育模式在家庭场景中的一次深度落地。当政策的宏观视野与家庭的微观实践相结合，AI 学校 simahuapeng.ai 的教育理念将更具借鉴和推广价值。<br></p><h2 label="一级标题">一所承载父爱的 AI 学校让每个孩子都能站在巨人的肩膀上</h2><p>司马华鹏并不讳言，这所 AI 学校承载了他对孩子教育的全部期待。作为硅基智能的创始人，他深知 AI 技术在未来教育中的潜力与边界。他认为，AI 教育不仅是知识的传递，更是文化与精神的延续。<br>正如他打造 simahuapeng.ai 的初衷，不仅希望儿子能得到更好的教育，更希望 AI 爸爸分身能在未来继续陪伴孩子，无论自己是否在场。<br>而这种理念，也正在悄然影响着越来越多的家长。<br>「我觉得他帮我做了一件我一直想做但没做成的事。」一位家长在体验 simahuapeng.ai 后感叹道。她坦言，教育孩子过程中，最怕的就是无法给孩子最好的资源。而 AI 学校的出现，恰恰弥补了这一缺憾。<br>司马华鹏先生常强调，AI 不仅是冷冰冰的工具，更是人类情感与思想的延续。他希望通过这所 AI 学校，让更多家庭感受到科技的温度，让孩子们的学习不再是单调的任务，而是让孩子的思维时刻能与伟人同行。<br>这所 AI 学校的出现也引发了人们对教育本质的重新思考。教育的核心究竟是什么？是知识的传递，还是智慧的启迪？当技术打破了教育的时空限制，孩子们是否会因此获得更多自由？<br>simahuapeng.ai 用实际行动回答了这些问题。它让知识不再是稀缺资源，让教育不再受限于地理和经济条件，让每个孩子都有机会站在巨人的肩膀上，眺望更广阔的未来。</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不走 Transformer 寻常路，「元始智能 RWKV」获数千万天使轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106387659968257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:46:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，大模型架构创新公司元始智能（RWKV）已于 12 月完成数千万人民币天使轮融资，投资方为天际资本。本轮融资后，公司估值较此前种子轮翻倍，而本轮融资将主要用于团队扩充、新架构迭代以及产品商业化落地。</p><p>OpenAI 旗下的 ChatGPT 于 2022 年 11 月发布，并掀起全球生成式 AI 浪潮后，已经有两年多的时间。而支撑起 ChatGPT 的 Transformer 架构以及 Scaling Law（缩放定律），正是这场革命的技术发展主线。</p><p>大语言模型（LLM）之所以能够涌现智能，简而言之，是因为让 AI 模型的参数规模从原来的亿级扩大到了如今的千亿、万亿，在学习了足够多的数据后，模型涌现出了智能。</p><p>但大模型也有自己的「阿喀琉斯之踵」——幻觉、准确率几乎是无法完全解决的问题。在刚刚过去的 2024 年，随着大模型迭代放缓，无论是学界还是工业界，都迎来了对 Transformer 架构，以及 Scaling Law（缩放定律，指增加算力、数据规模，模型性能会相应提高，获得更多智能）的大讨论。</p><p>元始智能（RWKV）的成立，正是希望探寻一条能够超越 Transformer 架构的新路。"我们不仅是一家大模型公司，而且是一家有能力持续实现 AI 模型底层架构创新的「黑科技」公司。"元始智能联合创始人罗璇表示。</p><p>RWKV 的创始人彭博毕业于香港大学物理系，曾是量化交易专家。彭博从 2020 年开始，就选择独立开发 RWKV 这个创新架构和开源项目。2022 年底，RWKV 发布首个模型，到如今 2023 年 6 月正式成立商业公司，团队已从最初 3 人发展至近 20 人的规模。</p><p>与依赖巨额算力和数据的 Transformer 架构不同，RWKV 选择了一条更加注重效率和灵活性的技术路线。</p><p>「简单而言，目前主流的 Transformer 架构，相当于每次对话中，模型每输出一个 Token，都需要把前文从头全部‘读’一遍，并且需要始终记录前文每个 token 的状态（即 KV Cache）。」&nbsp;元始智能联合创始人罗璇表示。这也注定了 Transformer 不是一个高效的信息处理架构，而且需要大量的算力。</p><p>但 RWKV 最大的技术突破在于，模型不需要始终记录每个 Token 的状态——也就是不需要每次对话都「从头读全文再给回复」，计算量大大减少。这相当于将 Transformer 的高效并行训练、与 RNN 的高效推理能力相结合。</p><p>RNN（循环神经网络）并不是一个新技术。虽然它的推理效率高于 Transformer，但在 RWKV 之前，大家普遍认为 RNN 的能力弱于 Transformer。但 RWKV 的出现，证明了改进后的 RNN 不但效率保持高于 Transformer，且同样具有很强的语言建模能力。</p><p>不过，效率更高的代价是：作为状态空间大小固定的 RNN，不可能将无限长度的前文全部压缩进状态空间。也就是说，RWKV 会逐渐遗忘模型自动判断为「可以遗忘的细节」（对于模型自动判断为重要的细节，模型会持久记忆），相当于看了一遍前文就回答问题，不会再反复阅读前文。</p><p>彭博认为，这并不是 RWKV 架构的缺陷。正如，虽然人类大脑本身没有完美的记忆力，但人类通过少量复读和外部记忆，同样可以拥有完美的记忆力。RWKV 可以通过引入 RL（强化学习）的方法，来自动判断在必需的时候重新阅读前文，这比 Transformer「强行把所有东西都记住」的效率要高得多。</p><p>同时，RWKV 的特性也有利于在部分场景的应用和落地，比如写作、音乐生成等创意性场景，模型产出的结果会更创新，「AI 味」更弱。</p><p>「在音乐生成等创意领域，RWKV 的架构更接近人脑的记忆演绎机制，不是简单检索过去的信息，而是通过不断更新和重组来‘演绎’，从而产生新的内容。」罗璇解释。</p><p>目前，RWKV 已经完成了从 0.1B 到 14B 的模型训练，且海外社区已发布了 32B 的预览模型。在过去两年中，RWKV 也实现了重要的技术突破：架构从 RWKV-4 逐步迭代至 RWKV-7。</p><p>最新发布的 RWKV-7 模型，在同等参数规模下，可以全面超越 Transformer 架构的性能。这种优势体现在多个维度：例如，在模型学习效率上，RWKV-7 能比经过充分优化的 Transformer 架构更快地提升准确度。而使用相同参数和训练数据的情况下，在核心 benchmark 如英语和多语言测试中，RWKV-7 也能表现更优。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1675,501" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_5daa11727d2143d3b68a6ac2700f4668@2057308263_oswg277585oswg1675oswg501_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：RWKV</p><p>RWKV-7 的记忆力，比起之前的 RWKV 也显著更强。例如，0.1B 的 RWKV-7 在 4k 上下文窗口下训练，就能自动解决 16k 的大海捞针问题。</p><p>「RWKV 采用的类 RNN 架构更接近人脑和宇宙的运作方式，通过高效的信息压缩机制，使模型能够在有限资源下实现持续学习和进化。」罗璇表示。</p><p>持续学习，也是 RWKV-7 版本的一个重要技术突破。比起主流模型采用的「训练-推理分离」机制，RWKV 能够让模型「边推理边学习」，更好地学习前文中的的规律。</p><p>RWKV 高效推理的机制，相当适合用于小模型、端侧等场景中——大模型虽然性能强，但计算层面依然面临不少桎梏：无论是手机还是电脑，硬件层面如果没有足够强大的计算单元，也没有办法让模型在本地运转，而是要依赖云端的计算，这就降低了使用体验。</p><p>当前，元始智能的公司业务分为两大部分，一是将模型开源，这一部分将持续保持全开源和免费——在 GitHub 上，RWKV 的核心开源项目 RWKV-LM 已收获了超过 12900 的 star，并且逐步建立起开发者生态，当前已有包括腾讯、阿里、浙大、南方科技大学在内的多家高校和公司使用了 RWKV；二是商业实体。在 2024 年，RWKV 做了不少产品侧的尝试，同时覆盖 To B 和 To C。</p><p>在软件侧，RWKV 面向 C 端市场推出了 AI 音乐生成应用。而在 To B 领域，元始智能选择了具身智能和新能源两大领域，为企业提供模型授权，目前已达成的合作客户包括国家电网、有鹿机器人等企业。</p><p>在未来，元始智能计划在 2025 年推出 70B 及以上参数的 RWKV-7 和终端部署方案，并通过结合新型推理框架和新型芯片，探索更大规模的模型。罗璇表示，随着如今 Scaling Laws 转向，预计 2025 年上半年将迎来新架构的爆发期，届时元始智能也会加速商业化落地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_63ccdcf9191d4eca922ec2ce1fdbb3d2@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>连续三年营收翻倍，VR 头显企业「小派科技」完成亿元级 C1+轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105552163868168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:34:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，VR 头显研发制造商小派科技（杭州）有限公司（以下简称「小派科技」）近日完成亿元级 C1+轮融资，此次融资由诸暨经开创融投资领投，老股东常春藤资本追投。本次融资也是自 2024 年以来国内 VR 头显领域最大规模的融资之一。</p><p>小派科技成立于 2015 年，专注于高端 VR 头显的研发与制造。自成立以来，公司通过长期的研发投入，在屏幕、透镜及算力优化等核心领域建立了技术储备，成为市场上首批推出 4K、8K 及视网膜级 VR 头显的厂商之一。</p><p>据介绍，小派科技业务已经覆盖游戏娱乐、专业设计、大空间文旅、教育培训、VR 地产等多个领域，并已连续实现三年营收接近翻倍增长。目前公司的海外用户占比高达 80%，产品受到了国际市场的认可。</p><p>「这主要得益于公司持续的研发创新能力、完整的产品矩阵布局，以及成熟的海外市场战略，也得益于全球高端 VR 市场进入稳定和快速成长轨道的大趋势。」 小派科技创始人翁志彬对 36 氪表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1820,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_f5bb7f907f36439b85aa208a2bbe7c2d@594936739_oswg196150oswg1820oswg1024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小派科技的 VR 头显 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;图片来源：企业授权</p><p>技术积累方面，小派科技经过长期研发创新，自主研发了高刷新率显示技术、创新性光学解决方案等核心技术，并获得数百项国内外专利。</p><p>具体到产品层面，2024 年小派科技发布了三款创新型产品，分别是 Pimax Crystal Light、Pimax Crystal Super 和 Pimax Dream Air，在硬件性能、用户体验和多样化场景适配上均实现了提升。</p><p>其中，Pimax Crystal Light 作为 Crystal 系列的轻量化版本，该产品在保持高分辨率与宽视场角的同时，进一步优化了佩戴舒适性，适合更广泛的用户群体。Pimax Crystal Super 作为全球首款视网膜级 VR 头显，俘获了不少重度 VR 玩家和行业专业用户。Pimax Dream Air 凭借全球最轻、最薄、最小的 8K 全功能 VR 设计，实现了轻薄与高性能的结合。</p><p>当前全球 XR 产业正深度融入各类应用场景，市场需求也日益刚性化。在此背景下，小派科技持续专注于硬件研发，正不断推出创新产品，在清晰度、视场角、刷新率等关键性能指标上持续升级，为用户打造极致的虚拟现实体验。</p><p>本次融资完成后，小派将进一步扩大在美国的研发团队，同时在欧洲设立全新的研发平台，持续增强全球技术创新能力。</p><p>翁志彬表示，本轮融资将为小派快速发展提供有力的资金支持，公司将继续加大对下一代 XR 技术的研发投入，积极拓展应用场景，加速全球化布局。</p><h3><strong>投资机构观点：</strong></h3><p>常春藤资本合伙人付磊先生表示：「小派科技在高端 VR 头显市场已经确立了独特的竞争优势，其产品以超高清晰度和极致体验著称，在对显示效果和沉浸感有刚性需求的专业用户群体中建立了稳固的品牌认知，已成为这一细分领域的全球领导者。值得注意的是，在飞行模拟、赛车模拟等对视觉体验要求极高的专业场景中，VR 头显凭借其出色的沉浸感和空间感知能力，正在逐步取代传统显示屏，成为新一代显示终端的首选解决方案。这一趋势进一步验证了高端 VR 市场的发展潜力。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>被忽略的驾校生意，他们用 AI 机器人已经赚上亿了 | 时代的「小巨人」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106520965762567?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 12:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>引言：随着硬科技时代的到来，一大批隐形冠军、单项冠军、专精特新小巨人企业开始走向台前。这些企业是国产替代的核心支柱，也是中国公司走向世界公司的蓄水池。</p><p>基于此，硬氪特推出新栏目：时代的「小巨人」，通过和创始人、投资人的深度交流，让更多小巨人企业被看到、被记录。</p><p>以下是本栏目的第三篇文章</p></blockquote><p>作者&nbsp;|&nbsp;吴若瑜</p><p>编辑&nbsp;| 彭孝秋</p><p>AI 带来的巨大想象力，让更多人把眼光移到了大行业、大生意上。</p><p>而硬氪近期发现一家很有意思的小巨人企业，用 AI 去代替驾校教练，2024 年收入已经过亿。且在今年年初，成功拿到知名机构达晨的投资。</p><p>驾校生意很传统，也更容易被忽略。毕竟中国的互联网驾校已经倒过一波，比如曾经风靡一时的互联网驾校「猪兼强」「YY 学车」。但再强的技术，终究要落地、要实现商业化。所以 AI 场景应用，不应该有所谓的鄙视链。</p><p>这家叫易显智能的公司，早在 2015 年就成立，目前已覆盖全国 29 省（市、自治区），在运营智能机器人车辆有 6000 多台，市场占有率达 93.6%。但对创始人马宏来说「现在智能驾培产业还处于早期阶段，易显智能的故事也才刚刚开始。」</p><p>事实上，马宏在 2014 年还经营着 9 家驾校，是懂行之人。多年的从业让他看到国内驾培行业痛点，也一直希望用自动驾驶来解决驾培场景不规范、不标准的问题。于是，马宏同北京航空航天大学教授段桂江合作研发出一款原型机，经过测试，发现技术路线能够走通。</p><p>但智能驾培的推进并非一帆风顺。</p><p>「可以说，2019 年以前我们都处于积淀阶段，接触中小型体量的客户较多」，马宏告诉硬氪，真正转变是在 2019 年同驾校第一股「东方时尚」的合作。</p><p>上市公司的需求推动着产品商业化落地加速，市场接受度逐步提升，2021 年易显智能的营收就已经破亿。</p><p>新鲜感过后，产品的应用场景不完整等问题暴露了出来。加上疫情影响，在营收情况上，2022-2023 年易显智能经历了一个低谷期，最惨的时候掉到 2000 万。</p><p>「这是技术驱动型公司必经的阶段，我们推动新技术产品从‘早期采用者’跨越到‘早期大众’阶段，就需要承担相应的风险和代价。」马宏告诉硬氪。</p><p>马宏和团队花了一年时间，继续完善产品，弥补了仅有科目二的场景缺陷和技术不足，全面理解业务场景。战略方向上的坚持让易显智能恢复增长，尤其 2024 年 11 月发布的 9.0 产品，年营收也再度破亿。</p><p>近日，马宏���<strong>硬氪</strong>分享了他如何发现这个小而美的细分赛道，一步步把生意做大，以及他对驾培行业转型发展的思考。以下为部分对话（经编辑）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_b020919492644d599281147e2573f0cb@430412560_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>水土不服是产业转型的「焦虑症」</strong></p><p><strong>硬氪：AI 技术结合场景应用的案例并不在少数，易显智能为什么要选择驾培场景？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>综合下来有三点：</p><p>一是驾培市场痛点比较显著，市场供需不平、行业管理不足、教练员素养和学员需求不匹配，需要针对性解决；</p><p>二是我们前期联合北航做过自动驾驶原型机的测试，发现这条技术路径能够跑通，在驾培领域应用型 AI 的商业化实现闭环；</p><p>三是亚洲驾培市场前景广阔，目前国内 14 亿人口驾照保有量在 35.7% 左右，较发达国家 70% 的保有量，提升空间较大。</p><p>另外，从现实案例来看，诱发交通事故伤亡的主要原因是驾驶人行为不规范，我们希望通过智能驾培降低交通事故发生概率。</p><p><strong>硬氪：了解到您之前已经创办了 9 家驾校，为什么没有继续下去？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我当时想做驾培品牌的连锁，但是发展到第 9 家时，发现教练队伍的规范性和适配性不足，这靠应试教育解决不了。所以我才考虑用 AI 替代人，强化场景教学，模糊考试的边界和顺序，帮助考生了解更真实的驾考。</p><p><strong>硬氪：目前易显智能发展到什么阶段？在您看来，行业对智能驾培的接受度高吗？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>易显智能当下已进入早期大众接受阶段，各省头部驾校订单显著增长。应该说经过 9 年的技术积淀和场景需求挖掘，我们产品接受度还是比较高。</p><p>而且我认为在 AI 浪潮下，不拥抱 AI 将无法生存下去，这个迹象是明确无误的。</p><p><strong>硬氪：让传统驾校同 AI 技术融合，会不会出现业务、人员和价格等方面的「水土不服 」？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>这里应该谈的是整个产业水土不服，产业要转型升级，就需要摆脱过去的盈利模式、业务习惯，这个过程是痛苦的。</p><p>我们开始也摸不到头绪，比较焦虑，但是靠着时间和项目累积经验，一步步把全程的解决方案跑通，再通过案例反哺产品。我感觉我们有点像余承东造车，从前端到后端全线参与，为传统驾校提供更全面、实际的解决方案。现在我们交付项目，基本一个月内就可以全线运营，解决了水土不服的问题。</p><p>其次是价格问题，经济下行导致整个产业都在卷低价，AI 生逢其时。比如买 1 台机器人教练就可以抵过去的 10 个人工，每年可节约 9 名教练工人成本。综合设备投入，驾校一年可以回本。那么，成本下降反馈至学员端，学车价格下降，也更符合现在消费者追求性价比的观念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_16b0a5297d5f4df9a53dc0e7c28f94a3@430412560_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>从生源红利，到 AI 风口</strong></p><p><strong>硬氪：易显智能目前的主要产品有哪些？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们目前主要聚焦于智能驾培系统机器人教练 RoboCoach®这一款产品，分为高、中、低配版本。以及智能网联教培车的前装版本。</p><p><strong>硬氪：智能驾培产品研发阶段有遇到哪些难题？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们遇到过两个难题：一是安全保障。自动驾驶感知、评估、判断、决策、执行、反馈都可以做到自我闭环，但智能驾培在实际场景中，加入「人」这一不确定因素后，就需要对算法反复调试确保学员的安全。</p><p>二是垂类教学模型。我们需要让教学模型能够覆盖驾培的全场景，此前数据匮乏，我们在场景数据知识化的标注上踩过很多坑。经过九年探索，我们的 GoDrive 大模型已经可以完全适应业务场景。</p><p><strong>硬氪：您对易显智能是如何定位的？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们是特定场景 AI 移动型机器服务整体解决方案提供商。我认为产品最终是要落地的，很多创业公司过于聚焦技术，用 AI 技术推进业务，很难实现产品和场景的完美融合。</p><p><strong>硬氪：目前易显智能的竞争对手有哪些，其体量、规模如何？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>在这个细分赛道上，我们暂不存在竞争对手，目前市场上有一些仿品只会让客户受到伤害。未来会有竞争对手，但可能不在驾培产业。</p><p><strong>硬氪：易显智能提出的「驾培产业数智化整体解决方案」，具体是如何执行的？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们的解决方案就是一个可落地的战略执行方案，易显会像余承东造车一样，深度介入到客户运营的全流程里，从线索、成交、培训、到考试拿证每一个环节与触点都有涉及，帮助客户完成业务运营。</p><p><strong>硬氪：作为易显智能核心产品，RoboCoach® 智能机器人教练的渗透率如何？后续如何提高渗透率？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>现在的渗透率还很低，处于产业变革早期小众向大众市场迈进阶段。</p><p>我们会以 AI 为龙头，为产业牵引新能源教培车，搭建线上直播矩阵降低获客成本，并进一步为客户构建智能化、绿色化、融合化的新业态。没有照搬传统的互联网驾培获客方式，我们联合服务品控稳定的客户搭建营销矩阵「得手驾园」，通过抖音的本地生活提高获客效率，目前单日成交额突破 1000 万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_720e5c57395345c6898ad3d0236c5d8b@430412560_oswg4952oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>洗牌、聚焦，等待新巨头的出现</strong></p><p><strong>硬氪：目前易显智能的下游客户体量如何？核心客户的购买力、发展空间如何？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们客户群主要是 1 万人左右的中型驾校。</p><p>原有的牌照制下，市场竞争并不激烈，虽然每年有 2000 多万人学车，但是单个驾培机构的市场份额没有超过百分之二的。现如今，驾培行业实行放管服政策，即备案制，在政策的推动下，整个产业会重新洗牌，形成新的区域龙头，我们要做的就是识别出客户并加持它。</p><p>我认为未来五年之内，我国 2 万所驾校会经历退出、兼并等方式完成产业重构，核心客户可能保持在两三千家之内，并且会出现年培训过百万人的头部品牌驾校。</p><p><strong>硬氪：易显智能的生产模式是怎么样的？是否有扩产规划。</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们现在大部分硬件采购货架产品，核心域控是我们设计、定制生产，然后再集成产线封装，根据订单发货。因此，产品的形态伸缩性很强，增加 1-2 倍产能的情况下不会做扩产规划。目前和东风车厂签约了教培车前装并申请智能网联教培车公告，预计 2025 年下半年实现整车交付。</p><p><strong>硬氪：易显智能的国内市占率高，下一步计划是什么？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>下一步主要是增加渗透率。90 余万台教培车存量，装机至少 20 万台，覆盖 1000 万人。这是未来 5 年目标。</p><p><strong>硬氪：近几年 AI 驾培也颇受投资人关注，在行业走向爆发式增长的过程中，您认为驾培行业智能化应用与融合亟待解决的问题是什么？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>亟待解决的问题是制度性障碍与融资支持。我们一方面在促进行业标准的发布与政策落地，另一方面在积极地接洽金融机构。</p><p><strong>硬氪：后续有出海计划吗？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们也在关注国外市场，但没有主动出海，主要是国内渗透率还不足，我不想分散注意力。考虑海外市场的话，也会以亚洲为中心。</p><p><strong>硬氪：今年自动驾驶产品持续升温，假设有一天自动驾驶很成熟了，您认为大家还需要考驾照吗？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>其实我们也一直在关注这个问题，对自动驾驶最大的担忧是安全。</p><p>首先，我不认为自动驾驶是绝对安全的，自动驾驶基于场景数据运行，可是场景数据一直在更新变动，机器不能 100% 学习，即便有 0.01% 的空白，都可能会危害乘客的安全。</p><p>经过系统驾培训练和不会开车完全依赖自动驾驶，他们的安全上限不同。只要自动驾驶还没有超越人类，学车就有必要。</p><p>其次是全社会一旦出现全自动驾驶，会衍生出如隐私泄露、机器失控等问题；最后，回归现实层面，我认为二十年内人类应该还会处于自动驾驶和有人驾驶混合交通的状态。</p><p><strong>硬氪：从智能驾培角度，您如何看待 AI 冲击就业市场这一观点？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>这个问题的核心痛点在于驾培行业招不到人了，年轻人不愿意从事驾培工作，并且教练员的教学素养参差不齐，直接影响着教学质量和学员体验，甚至出现安全问题。我们应该以更开放的眼光去看待 AI 和人类的关系，不是竞争而是协同作业，帮助人类承载更多工作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉证实 Cybertruck 销量糟糕，Lucid 推出 AI 语音助手｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106503266618884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 12:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>亚马逊 2024 年全力布局叉车与人工智能电动物流车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年是亚马逊极具标志性的一年，在多领域实现重大突破。在物流配送板块，其达成关键里程碑，第 20,000 辆搭载人工智能的电动配送货车正式上路，这源于亚马逊与 Rivian 重金投入合作，不到三年让货车驰骋于道路，已向美国客户交付近十亿包裹，还雄心勃勃计划到 2030 年部署超 100,000 辆配送车队。于仓储方面，自主叉车市场蓬勃发展，预计 2034 年市值飙升至 125 亿美元，2 - 4 吨细分领域占总收入大半壁江山，年复合增长率达 11.4%。</p><p>亚马逊早在 2019 年就斥资约 34600 万美元与法国 Balyo 公司签订七年协议，拟购入 29% 股份，其仓库所用自主叉车和沃尔玛的 Fox Robotics 叉车类似，依靠先进传感器在复杂环境穿梭，精准执行任务。虽说自主叉车前期投入不菲，但长期而言，在亚马逊履约中心成效斐然，它有力优化货物流程，削减人工依赖，规避人为差错，提升物料搬运准度，加速订单处理，还能持续无休作业，大幅提升生产力，保障客户订单又快又好地完成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_bde66835917c4fb784b874ab681225bd@6130289_oswg841118oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚马逊 EDV 物流配送车（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>亚马逊在 2024 年的这些自动化布局极具挑战。一方面，大规模电动配送货车的部署是其在物流配送领域的重大突破，不仅顺应环保潮流，减少碳排放，还凭借高效配送提升客户满意度，巩固电商龙头地位， Rivian 合作模式也为新能源汽车产业与物流融合提供范例。<br>另一方面，自主叉车的广泛应用展现亚马逊对仓储运营效率的极致追求，面对劳动力短缺困境，自动化成为破局关键，降低人力成本同时提升精准度与速度，推动仓储行业向智能化迈进。然而，这一系列自动化举措虽带来效益，也引发思考，如就业结构调整、劳动密集型岗位流失等问题，需在科技进步与社会平衡间找到新的契合点，亚马逊的实践为整个行业探索自动化转型之路提供了鲜活样本，引领未来物流与仓储变革风向。</p><h3><strong>Lucid 推出 AI 语音助手</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Lucid 近期专为旗下电动汽车车主推出全新 AI 助手，该助手由 SoundHound Chat AI 驱动，车主驾驶时说 「Hey Lucid」 就能轻松唤醒，开启类似亚马逊 Alexa 或苹果 Siri 的便捷交互。其功能丰富强大，唤醒后，车主既能就体育、股票、天气等多领域实时提问获精准回应，拓宽驾驶信息获取渠道，又能深度操控车辆导航等内置功能，实现智能化驾驶，还可凭借内置的车辆完整手册权限随时答疑解惑。而且，它有别于依赖网络的智能设备，多项功能在无蜂窝网络时仍正常使用，让车主在信号差或想节省流量时也能畅享智能服务。</p><p>此外，Lucid 软件工程主管 Jean-Philippe Gauthier 博士表示，公司与 SoundHound 打造此助手不光着眼当下语音控制，更借频繁 OTA 更新持续拓展功能边界，未来有望带来更多惊喜交互与实用能力，贴合车主日益增长的智能化需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_fc6d59f71c9445688c6fc253bea56679@6130289_oswg575981oswg1080oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LucidAir 内饰（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>Lucid 此次推出的 AI 助手一方面，以创新交互模式打破传统人车沟通壁垒，车主双手无需离开方向盘、视线无需转移，通过简单语音指令，就能全方位掌控行车信息与车辆功能，大幅提升驾驶安全性与便捷性，让出行体验更加从容。</p><p>另一方面，其强大的离线功能和持续进化特性，展现出 Lucid 对用户真实场景痛点的深刻洞察与前瞻性布局，不仅满足当下需求，更为未来智能汽车服务生态描绘出无限可能，有望在竞争激烈的电动汽车市场树立智能交互新标杆，引领行业智能化变革风向，促使其他车企加速跟进，共同推动智能出行迈向新高度。</p><h3><strong>DHL 与 Oxa 合作在机场部署自动驾驶车辆</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>国际航运巨头 DHL 与自动驾驶软件公司 Oxa 强强联手，在伦敦希思罗机场取得亮眼成绩，14 天在机场交通环境中让自动驾驶汽车安全跑完超 1000 公里。DHL 本就是脱碳和新技术领域的佼佼者，自 2020 年起便与希思罗机场建立战略伙伴关系，提供行李物流等支持，此次合作意在借助自动驾驶技术优化机场内运营，提升航站楼间行李转运效率。</p><p>当下概念验证用的是自动驾驶的福特蒙迪欧轿车，后续长远规划是采用如福特 E-Transit 电动货车、电气化地面处理设备等更适配行李转运的车辆平台。Oxa 首席执行官加文・杰克逊指出，智能自动驾驶车辆为机场供应链现代化、改善客户体验创造了巨大契机，很高兴携手 DHL 推动希思罗乃至全球机场应用自动驾驶，迈向大规模全自动机场物流；伦敦希思罗机场首席通信与可持续发展官奈杰尔・米尔顿也表示，机场未来运营需依靠技术进步提升效率、减轻环境影响、扩大运量，该项目正是振奋人心的有力证明，将助力旅客在希思罗的出行更加美好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_643c102b0bac4c2a98bdcf4a42aa4590@6130289_oswg651811oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DHL 与 Oxa 公司合作（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>此次 DHL 与 Oxa 在希思罗机场的自动驾驶项目具有重大突破性意义。一方面，从行业实践角度看，在繁忙且复杂的机场交通场景下成功实现超 800 英里自动驾驶，充分验证了技术的可行性与稳定性，为全球机场物流自动化转型提供了可借鉴的范例，有望加速推动更多机场引入自动驾驶技术，革新行李转运、货物配送等流程，提高运营效率。</p><p>另一方面，从可持续发展视角出发，朝着使用电动车辆平台发展，契合当下全球绿色低碳潮流，不仅助力机场降低碳排放，还将促进整个航运物流行业向清洁能源转型，对生态环境保护有着深远影响。再者，多方积极的合作态度与对未来清晰的规划，展现出企业携手应对行业挑战、开拓创新的决心，将激励更多跨领域合作，共同塑造未来智能、高效、绿色的机场运营新模式，为旅客和行业发展带来福祉。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉发布最新季度业绩，证实 Cybertruck 销量糟糕</strong></h3><p>特斯拉在季度财报发布中，显示 Cybertruck 的销售情况不佳。这款备受争议的电动皮卡量产一年来销量停滞。尽管特斯拉一年多前才开始生产，现在评判成败或许为时尚早，但仍有理由担忧其销售前景。特斯拉曾宣称该车有超 100 万预订量，但因预订押金降至 100 美元，其购买意向存疑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_2d4f7260b54c4b50bb58274e73a8f786@6130289_oswg755757oswg1080oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck(来源：Electrek）</p><p>此外，量产版价格更高、续航更低。这些问题致使特斯拉在向预订外客户开放订单前，仅交付约 4 万辆。因特斯拉车型销售数据不透明，难以追踪 Cybertruck 销量。据估算，第四季度交付 9000 - 12000 辆，虽推出低价非基础版并开放预订外订单，仍可能少于第三季度。这并非生产问题，本季度特斯拉增加折扣与优惠，但第四季度末其他车型库存耗尽，Cybertruck 仍有现车。目前该车获 7500 美元美国税收抵免，或能刺激需求，但在马斯克支持下，即将上台的特朗普政府欲尽快取消抵免，该抵免可能仅持续数月，有望暂时提振销量，直至特斯拉推出单电机低价版车型。</p><h3><strong>美国电动车市场持续升温，11 月销量同比大增 11.5%</strong></h3><p>2024 年 11 月，美国电动车市场再次迎来增长高潮。根据能源和交通联合办公室的最新月度报告，11 月共售出 141,442 辆插电式电动车（PEVs），其中包括 117,929 辆纯电动车（BEVs）和 23,513 辆插电式混合动力车（PHEVs），较 2023 年 11 月增长 11.5%。截至 11 月底，美国已售出超过 140 万辆 PEVs，同比去年增长 9%。PEVs 在美国轻型车（LDV）销量中的占比已从 2023 年的 9.4% 上升至 10.4%，而在 2022 年这一比例为 6.8%。新入市的车型如本田序曲（Honda Prologue）和雪佛兰 Equinox EV 正在改变市场格局，它们的销量从 10 月到 11 月分别增长了 65% 和 69%。福特也表现突出，Mustang Mach-E 销量增长 79%，F-150 Lightning 销量增长 96%，跻身销量前十。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_3b06b86c919e445680870cc158318fc3@6130289_oswg857409oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田电动车（来源：Electrek）</p><p>在充电设施方面，11 月全美新增了 2,490 个公共电动车充电端口，使美国充电网络增长了 1.2%。其中，14 个新的 NEVI（国家电动车基础设施）站点上线，为俄亥俄州、夏威夷、纽约和德克萨斯州增加了 56 个快充端口。目前，美国拥有 205,000 个充电端口，分布在 74,500 个地点，包括 289 个联邦资助的端口，涵盖了 NEVI、CFI 和 RAA 项目充电器。此外，还有超过 24,000 个联邦资助的充电器正在部署中。</p><h3><strong>现代汽车发布全新 Creta 电动 SUV，续航超 480 公里</strong></h3><p>现代汽车于近日发布了其最新的电动 SUV——Creta 电动版。这款电动 SUV 在设计上借鉴了现代 IONIQ 系列的特点，拥有超 480 公里的续航里程。现代 Creta 电动版的发布，标志着现代汽车在印度市场的电动化进程迈出了重要一步。现代 Creta 电动版是现代在印度市场的首款本土化电动 SUV，对于现代印度业务的首席执行官 Tarun Garg 来说，这是一个重要的里程碑。尽管现代已经在全球销售了超过 110 万辆 Creta SUV，但电动版「承诺将重新定义市场」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_6dba125fdd884d8c883a4ca3cd4c40e6@6130289_oswg533978oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代全新 Creta 电动 SUV（来源：Electrek）</p><p>与燃油版相比，现代的新电动 SUV 在性能上有了显著提升。新车采用了类似 IONIQ 的设计元素，包括新的像素化前格栅、下部保险杠和 LED 尾灯。它还包括新的主动空气襟翼（AAF）、空气动力合金轮毂和低滚动阻力轮胎，以提高效率和性能。现代 Creta EV 提供了两种电池包选项，分别为 42 kWh 和 51.4 kWh。前者提供 242 英里（390 公里）的 ARAI 驾驶范围，而后者则可达到 293 英里（473 公里）的续航。支持直流快速充电，电动 SUV 从 10% 充至 80% 电量仅需 58 分钟。使用 11 kW 智能壁挂式充电器，从 10% 充至 100% 电量需要 4 小时。</p><p>现代 Creta EV 在配置上也进行了升级，包括车辆到负载（V2L）功能，可以为电子设备提供便携式电力。它还配备了人体工程学的线控换挡系统和数字钥匙，增加了便利性。现代 Creta EV 提供四种车型：Executive、Smart、Premium 和 Excellence。购车者可以从八种单色、两种双色和三种哑光色中选择，包括独家的海洋蓝配黑色车顶。</p><h3><strong>特斯拉证实，电动汽车的交付量为 495,570 辆，远低于自己的预期</strong></h3><p>特斯拉今日公布 2024 年第四季度及全年生产与交付业绩。第四季度交付 495,570 辆电动汽车，远低于预期及两个月前自身给出的指引。分析师此前预期第四季度交付 507,000 辆，市场原期望特斯拉交付超 515,000 辆以实现 2024 年交付量较 2023 年微增。尽管交付量低于华尔街预期与公司指引，但创特斯拉季度交付新纪录。为达此成绩，特斯拉实施史上最大幅度折扣与激励措施，包括直接降价、强化推荐计划以及免费超级充电、免费完全自动驾驶等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_67305a6dc85c4f7a8f2f9ab542ca396f@6130289_oswg309401oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 logo（来源：Electrek）</p><p>2024 年全年交付量较 2023 年微降 1%，增长态势从 2023 年相较 2022 年的 38% 增长大幅转变。交付业绩公布后，特斯拉股价盘前一度上涨近 2%，后下跌 3%。不过，特斯拉业绩也有亮点，其储能业务增长，四季度通过 Megapack 和 Powerall 产品部署 11 GWh 储能，创历史新高。</p><p>分析认为此次业绩比预期差，特斯拉曾因订单可见性好给出较准确的季度交付指引，但此次偏差超 20,000 辆。有评论指出，特斯拉价格亲民将大幅提升销量，但实现尚需时间，且特斯拉 CEO 马斯克的行为影响公司发展。总体而言，在增加车型、工厂满产且大力促销情况下，增长从 38% 转为 - 1% 是不良信号，尽管汽车市场整体下滑，但全球除特斯拉外的电动汽车市场呈上升趋势。通常这种情况公司领导层应有所变动，但马斯克对董事会有完全控制权，且有忠诚股东支持，基于对联邦层面可能存在勾结的预期而非基本面支撑股价。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Audi RS4 25 Years</strong></h3><p>奥迪 RS4 25 周年纪念版车型意义非凡，它不仅是为了纪念初代车型发布 25 周年 —— 初代车型开创了高性能旅行车领域，同时也标志着 RS4 即将被 RS5 取代。这款车限量 250 辆，在性能、配置和外观上都有诸多升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_459cad47fce0436d88c580a3cba1fe95@6130289_oswg730307oswg1080oswg568_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>性能层面，2.9 升双涡轮增压 V6 发动机功率提升 20 马力，达到 464 马力。0 - 100 公里加速时间缩短至 3.7 秒，取消限速后，最高时速可达 300 公里/h。车辆配备了更具运动感的悬挂，车身降低 20 毫米。刹车系统采用碳陶瓷材质，并且提供两种倍耐力轮胎选择，其中一款用于赛道的轮胎还带有能监测胎压和温度的传感器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_71f5f89e8b5f4f59a2aa59e084b877b3@6130289_oswg746925oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>内饰方面，变得更加舒适豪华。新增了缝线设计，更多使用 Alcantara 材质，还设有专属编号铭牌。仪表盘背景可自定义，以此致敬初代 RS2。此外，车辆标配丰富的配置。外观上，取消了车顶行李架，采用 20 英寸锻造合金轮毂，提供 「纳多灰」「神话黑」「伊莫拉黄」 三种车身颜色可选。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,603" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_a0c44edb2743455eac034fc75336c1f4@6130289_oswg711991oswg1080oswg603_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>然而，这款车价格高昂，起售价为 119,180 英镑，相比入门级 RS4 贵约 5 万英镑，比宝马 M3 Touring 贵 3 万英镑。尽管在传动系统方面具备优势，但在整体性能，如动力和操控灵活性上，不如 M3 Touring。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_ac41f348dec8468abd607e4c5efa4e7f@6130289_oswg956317oswg1080oswg691_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>总体而言，RS4 25 周年纪念版单独来看是一款出色的车型，适合那些追求独特且愿意为此投入资金的消费者。但如果只是单纯追求高性能旅行车，M3 Touring 会是更优的选择。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜茅台前董事长涉嫌严重违纪违法被查；路特斯正式更名为莲花跑车；马斯克回应 Cybertruck 爆炸事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106265613700871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 08:18:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>茅台前董事长丁雄军涉嫌严重违纪违法被查</strong></p><p>1 月 2 日，中央纪委国家监委网站发布公告，称贵州省市场监督管理局党组书记、贵州省市场监督管理局（贵州省知识产权局）局长丁雄军涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。</p><p>2021 年 8 月 30 日，丁雄军从贵州省能源局党组书记、局长调任中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司董事、董事长，贵州茅台酒股份有限公司董事、董事长。期间，丁雄军在白酒年轻化、茅台渠道方面进行了大规模的改革，比如推出茅台冰淇淋、酱香拿铁和茅台巧克力等联名产品。丁雄军于 2024 年 4 月 29 日调任贵州省市场监督管理局（贵州省知识产权局）局长。茅台由自主培养的干部张德芹接棒担任新掌门人。</p><p>值得注意的是，近年来茅台董事长位置如同「火山口」，2018 年 5 月以来，茅台 6 年时间换了 4 任董事长。2018 年 5 月，李保芳接替袁仁国，袁仁国在 2021 年 9 月以受贿罪被判处无期徒刑，并在 2023 年去世；李保芳接任 2 年后，2020 年高衞东被任命为茅台集团新董事长，但其在 2024 年 2 月也因受贿罪被判处无期徒刑。（第一财经）</p><p><strong>路特斯正式更名为莲花跑车</strong></p><p>1 月 2 日，路特斯汽车宣布，品牌标识及中文名称将更名为「莲花跑车」。1 月 1 日，冯擎峰发布新年祝福内部信表示：历经超过五年的努力，LOTUS 的圆标、字标、「莲花」的中文商标最终回到公司手中。同时他还宣布，在刚刚过去的 12 月，路特斯汽车全球单月销量已超 2000 辆。</p><p>作为与保时捷和法拉利齐名的超跑品牌，2017 年吉利集团控股收购路特斯 51% 的股份后，宣布将其全面转型为纯电动跑车品牌。目前，路特斯在售车型包括燃油超跑 Emira、纯电超跑 Evija、纯电 SUV ELETRE 和纯电轿跑 EMEYA。（界面新闻、新浪科技）</p><p><strong>马斯克回应 Cybertruck 爆炸事件</strong></p><p>当地时间 1 月 1 日，美国拉斯维加斯大都会警察局表示，警方正在对拉斯维加斯特朗普国际酒店门前发生的特斯拉赛博皮卡（Cybertruck）爆炸事件展开调查，并初步将其列为潜在的刑事案件或恐怖袭击。警方确认驾驶员当场死亡，另有 7 名旁观者轻伤。一位参与调查的官员表示，Cybertruck 卡车上的爆炸物为「烟花、燃气罐和野营燃料」，调查人员认为这些爆炸物与司机控制的引爆系统相连。</p><p>马斯克在社媒平台发帖称，特斯拉已证实拉斯维加斯特朗普酒店外一辆 Cybertruck 爆炸是由非常大的烟花和/或放置在车底的炸弹引起的，与车辆本身无关。他表示，该车为租赁车，特斯拉高管团队正在调查此事。马斯克还表示，在拉斯维加斯爆炸的 Cybertruck 是从汽车租赁平台 Turo 租来的，而新奥尔良袭击事件中使用的汽车也是从 Turo 租用。马斯克暗示这两起事件可能有关联，「看起来可能是恐怖主义行为」。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>苹果官宣降价，最高可立省 800 元</strong></p><p>据快科技报道，元旦刚过，苹果中国官网公布出了「叱咤福利」新年促销活动，将于 1 月 4 日-7 日开启。活动期间，以符合条件的支付方式购买指定商品，每位顾客每个产品类别限购 2 件，最高立省 800 元人民币，换购新 iPhone 还享折抵优惠。需要注意的是，苹果强调，Apple Store 零售店内可参与本次优惠活动的商品数量有限，售完即止。（快科技）</p><p><strong>小米已入股健身公司，持股约 15%</strong></p><p>1 月 2 日，雷军在微博上晒出了他在健身房的照片，并配文：「2025 年第一次打卡！」值得注意的是，在该条博文的评论区，不少网友喊话雷军进军健身行业。</p><p>天眼查 App 显示，小米科技有限责任公司为「AIDONG SPORT」关联公司乐渊网络科技（上海）有限公司股东，持股比例约 15%。后者成立于 2013 年 11 月，法定代表人为宋广慧，注册资本约 807 万人民币。公开资料显示，「AIDONG SPORT」是国内运动科技公司，以科技创新赋能健身行业的发展。（新浪科技、36 氪）</p><p><strong>微信与 TikTok 获马来西亚运营许可</strong></p><p>马来西亚通讯及多媒体委员会（MCMC）当地时间 1 月 1 日宣布，该国针对社交媒体平台的运营许可证制度正式生效。MCMC 表示，微信与 TikTok 已在去年 12 月 31 日的截止日前取得运营许可，Telegram 的申请则进入最后阶段。此外，Meta 已启动申请许可证的程序，「预计将很快完成」。（界面新闻）</p><p><strong>三星封装业务副总裁林俊成离职</strong></p><p>据报道，台积电前研发主管林俊成通过 Linkedin 证实他已离开三星，原因为与三星的聘用合约于去年年底届满。他于 2 年前加入三星，担任半导体业务先进封装业务副总裁。（界面新闻）</p><p><strong>国产 C909 飞机在渝完成国产制动系统验证飞行</strong></p><p>2025 年 1 月 1 日凌晨，华夏航空的国产 C909 飞机平稳着陆重庆市万州区万州五桥机场，标志着该型号飞机国产制动系统的验证飞行测试顺利完成。此次飞行测试的成功为进一步提升国产飞机的技术水平和市场竞争力奠定基础。（新华社）</p><p><strong>华东医药回应司美格鲁肽研发进展</strong></p><p>针对公司司美格鲁肽的研发及商业化进展，1 月 2 日，华东医药对记者表示，公司的司美格鲁肽注射液是与重庆派金合作开发的产品，目前糖尿病适应症已递交 pre-BLA 申请，并计划于今年一季度递交 BLA 申请，体重管理适应症已完成三期临床首例入组。而九源基因申报的司美格鲁肽注射液为其自主研发的产品，目前公司与九源基因就该产品未有商业化合作意向。（证券时报）</p><p><strong>印尼盾创两周来最大跌幅，印尼推迟了增值税上调计划</strong></p><p>印尼盾兑美元一度下跌近 1%，此前在公众的强烈抗议下，印尼推迟了上调增值税税率的计划。美元/印尼盾一度升至 16259，创 12 月 19 日以来最大盘中波动。（新浪财经）</p><p><strong>韩国近半数受访员工认为 2025 年工作环境或恶化</strong></p><p>韩国一项对工作环境展望的最新调查显示，近半数韩国员工对其 2025 年的工作环境持悲观预期，认为工作环境将恶化。这一比例比一年前的同类调查大幅增加 17.1 个百分点。（新华社）</p><p><strong>胖东来集团 2024 年累计销售额约 169.64 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，胖东来创始人于东来 1 月 1 日在抖音平台公布胖东来 2024 年销售数据。2024 年，胖东来集团累计销售额（许昌新乡两地）约为 169.64 亿元。</p><p><strong>IBM 原全球副总裁、大中华区首席技术官谢东加入北电数智</strong></p><p>36 氪获悉，北电数智发布消息称，IBM 原全球副总裁、大中华区首席技术官谢东博士正式出任公司首席技术官。北电数智是北京电控面向新质生产力布局的人工智能企业。</p><p><strong>德国 2024 年就业人数达 4610 万，创历史新高</strong></p><p>德国联邦统计局 1 月 2 日表示，2024 年，德国的年平均就业人数约为 4610 万，是两德统一以来的最高水平。德国联邦统计局表示，2024 年的平均就业人数比前一年增加了 7.2 万人。除了新冠疫情时的 2020 年以外，德国就业人数自 2006 年以来一直在增加。（新浪财经）</p><p><strong>马斯克「新宠」礼来替尔泊肽在华上市，含四个规格</strong></p><p>马斯克的减肥「新宠」替尔泊肽正式在华上市。2025 年 1 月 2 日，从礼来中国获悉，葡萄糖依赖性促胰岛素多肽（GIP）/ 胰高糖素样肽-1（GLP-1）受体激动剂替尔泊肽（商品名：穆峰达）正式在中国上市，同时覆盖两项适应证，包括二型糖尿病和减重。穆峰达目前在中国上市了 4 种规格，包括 2.5 mg:0.5ml，5 mg:0.5ml，7.5 mg:0.5ml，10 mg:0.5ml。（澎湃新闻）</p><p><strong>英国 12 月房价连续第四个月上涨，接近纪录高位</strong></p><p>英国全国房屋抵押贷款协会（Nationwide Building Society）1 月 2 日公布的数据显示，去年年底，英国房价攀升至距离创纪录高点近在咫尺的水平，表明富有弹性的房地产市场积聚了更多动力。该机构表示，12 月份房价环比上涨 0.7%，平均达到 269426 英镑（约合 337500 美元），略低于 2022 年夏季创下的 273751 英镑的历史高点。（新浪财经）</p><p><strong>特斯拉第四季度交付 495570 辆，交付量不及预期</strong></p><p>特斯拉公布第四季度交付数据，数据显示，该公司第四季度交付 495570 辆，预估 512277 辆。截至发稿，特斯拉股价盘前直线跳水。（新浪科技）</p><p><strong>《黑神话：悟空》美术总监杨奇：DLC 还在酝酿中</strong></p><p>1 月 2 日，游戏科学联合创始人、《黑神话：悟空》美术总监杨奇在回复网友时提到了《黑神话：悟空》后续 DLC 的开发进展情况，他表示，DLC（游戏扩展包）还在酝酿之中，「确实不能草草端上来，老师们再给点时间」。（界面新闻）</p><p><strong>许家印及中国恒大再被限制高消费</strong></p><p>中国执行信息公开网显示，2024 年 12 月 30 日，因未按执行通知书指定的期间履行生效法律文书确定的给付义务，中国恒大集团及许家印被限制高消费，执行法院为广东省广州市中级人民法院。案件流程信息显示，2023 年 3 月，中国恒大集团及广州市凯隆置业有限公司因此案被强制执行 60.54 亿余元。（界面新闻）</p><p><strong>宁德时代、北汽、小米汽车合资公司，更名为时代北汽</strong></p><p>天眼查 App 显示，北京时代动力电池有限公司发生工商近日变更，企业名称变更为时代北汽（北京）新能源科技有限公司，经营范围新增技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广，电池销售，货物进出口，同时，部分主要人员也发生变更。该公司成立于 2024 年 5 月，法定代表人为孟祥峰，注册资本 10 亿人民币，由宁德时代、北汽海蓝芯能源科技（北京）有限公司、小米汽车科技有限公司、北京京能科技有限公司共同持股。</p><p>对此，记者以投资者身份致电北汽蓝谷、宁德时代。北汽蓝谷相关人士表示，还未获悉有关信息，不过此次更名应该属于正常情况。合资公司有独立的管理团队，北汽蓝谷只是投资方，其所涉信息不在公司的披露范围之内；同时，宁德时代相关人士称，暂时不了解该消息，需稍后向公司有关部门询问。（21 财经）</p><p><strong>苹果同意支付 9500 万美元和解与 Siri 有关的录音集体诉讼案</strong></p><p>苹果公司同意支付 9500 万美元现金，以和解一项集体诉讼。该诉讼指控该公司在未经同意的情况下，通过 Siri 获取私人通信内容并将其分享给第三方。该诉讼的原告称，Siri 被无意间激活，并将该语音助手无意中听到的机密或私人谈话内容分享给了苹果公司。（新浪财经）</p><p><strong>OpenAI 称所需资金超出预期，已制定转向营利性结构计划</strong></p><p>人工智能（AI）初创公司 OpenAI 日前表示，它需要筹集比预期更多的资金才能实现其目标，并制定了向营利性结构过渡的计划。该公司目前已经转向了混合的「利润上限」结构，由其非营利部门控制的营利性子公司，以筹集资金来支持其工作。OpenAI 在一篇博客文章中表示：「大公司现在投资于 AI 开发的资金高达数千亿美元，这充分说明了 OpenAI 继续追求这一使命需要什么。」该公司补充说这意味着它需要「筹集比我们想象的更多的资金」。（新浪财经）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 6%</strong></p><p>36 氪获悉，1 月 2 日收盘，美股三大指数集体收跌，道指跌 0.36%，纳指跌 0.16%，标普 500 指数跌 0.22%。大型科技股涨跌不一，特斯拉跌超 6%，苹果跌超 2%，微软小幅下跌；Meta、英伟达涨超 2%，亚马逊、谷歌小幅上涨。热门中概股多数下跌，B 站跌超 5%，微博、小鹏汽车跌超 2%，百度、京东、网易跌超 1%；蔚来涨超 4%。</p><h2>投融资</h2><p><strong>天翎科完成数千万元天使+轮融资</strong></p><p>1 月 2 日，天翎科宣布接连完成数千万元天使和天使+轮融资，分别由轻舟资本和柏彦基金领投，上海天使会跟投，并于 2025 年 1 月正式开启 Pre-A 轮的融资。本轮融资将为正在研发制造中的首架全尺寸倾转涵道翼 eVTOL 的下线试飞提供资金支持。</p><p>据介绍，该公司近期发布了其旗舰产品 INFLYNC L600 Pioneer，最大航程 600km，最高巡航速度 360km/h，可搭载 1 名驾驶员和 5 名乘客，单次充电多次起降。天翎科目前已获得超过 500 架意向订单。（界面新闻）</p><p><strong>「赛泰诺」完成数千万 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「赛泰诺」宣布成功完成数千万 Pre-A 轮融资。本轮融资由投资机构梅花创投领投，资金将主要用于新产线建设以及新产品研发，为赛泰诺在食品安全检测领域的创新和技术突破提供支持。赛泰诺致力于智能化质量控制，依托检测技术与人工智能 AI 技术的深度融合，为工业化生产提供智能 AI 检测终端全套解决方案。</p><p><strong>2025 年首笔 AI 融资落地：小窗 AI 问答机完成天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，北京超级爸爸教育科技有限公司宣布完成天使轮融资，成为 2025 年国内首个获得投资的 AI 硬件项目。据介绍，公司推出的全球首款 AI 问答机「小窗」，上市一个季度销量近万台，且公司持续保持盈利状态。小窗 AI 问答机是以语音交互和无屏设计为核心特色的儿童 AI 硬件。</p><p><strong>「明心数智」获近 2 亿元的 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，基于大模型的产业级 AI 应用服务商「明心数智」获得近 2 亿元的 B 轮融资，本轮由柏睿资本领投，国方创新、狮城资本和老股东鼎晖 VGC 跟投，华兴资本担任独家财务问。本轮融资资金将用于技术研发，扩大其大模型训练量，持续构建技术优势；拓展其产品矩阵和业务，深度发掘跨境电商领域的核心痛点、低效场景，提供多元化产品服务；继续加大客户拓展投入，加速地域拓展和全覆盖。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>国内首辆分布式电驱动飞行汽车亮相</strong></p><p>1 月 1 日，由东南大学科研团队自主研发的国内首辆分布式电驱动飞行汽车「东大·鲲鹏 1 号」惊艳亮相。「东大·鲲鹏 1 号」飞行汽车是国内首辆全轮转向全轮驱动、四轴八桨构型飞行汽车，也是江苏省首辆陆空一体飞行汽车。该技术源于东南大学机械工程学院车辆工程系与江苏省智能电动运载装备工程研究中心。（南京日报）</p><p><strong>英伟达 GB300 或于 2025 年 Q2 发布，预计水冷散热需求更强</strong></p><p>据 Digtimes，供应链指出，英伟达下一代 GB300 AI 服务器正在设计，预计 2025 年第二季度发布，于第三季度开始试产。GB300 的散热需求更强，主机板风扇使用数量更少，水冷散热需求将会更强。（财联社）</p><p><strong>「星海图」发布 R1 系列仿人形通用机器人新品</strong></p><p>36 氪获悉，星海图发布了 R1 系列仿人形通用机器人新品，定价 19.9 万元起。星海图 R1 系列包含 R1 Pro、R1、R1 Lite 三款，标配英伟达 Jetson AGX Orin 32GB 平台，拥有 8 核 CPU 和 200 TOPS GPU 计算能力。此前的 2024 年 10 月，公司曾发布具身智能本体产品 R1。</p><p><strong>整理</strong>｜高佳雪</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 2024 年全年国内销量超 65.7 万台，创历史最高纪录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3107063866003206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 21:48:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年 12 月特斯拉国内销量达 8.3 万台，环比增长 12.8%，全年销量超 65.7 万台，同比增长 8.8%，均创下历史最高纪录。特斯拉上海超级工厂 2024 年 12 月交付量为 9.37 万辆，2024 年全年交付量达 91.6 万辆，占特斯拉全球交付量的 50% 以上。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 64 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3107010209599233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:54:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深交所，2024 年 12 月 30 日至 2025 年 1 月 3 日，深交所共对 64 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 6 起上市公司重大事项进行核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长源东谷：子公司携手亿航智能布局低空经济产业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3107003691896323?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:53:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从长源东谷获悉，其全资子公司襄阳长源朗弘科技日前与亿航智能签订合作协议，布局低空经济产业。据介绍，襄阳长源朗弘科技将携手亿航智能，承接低空飞行器零部件制造以及组装、整装。目前，该公司已与小鹏汇天等知名低空飞行器公司密切对接，已向小鹏汇天提供 6 款飞行器轻量化核心部件。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国政府医疗总监呼吁酒精饮品张贴癌症警示标签，欧洲酒类股闻讯下滑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3107003057065477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:46:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国政府医疗总监（Surgeon General）默西（Vivek Murthy）在一份报告中称，酒精饮品应张贴警示标签，表明存在引发癌症的风险。欧洲酒类板块股票闻讯下滑，人头马君度下跌 4.3%，保乐力加跌 2%，帝亚吉欧下跌 2.4%，百威英博下跌 1.9%。美国盘前方面，Constellation Brands 跌 1.6%，Molson Coors 跌 1%，Brown-Forman 跌 0.9%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，理想汽车涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106997368557056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:41:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，虎牙涨超 3%，携程、理想汽车涨超 2%，富途控股涨超 1%，京东涨 0.7%；蔚来跌 0.22%，小鹏汽车跌 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，亚马逊涨 0.48%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106992709897986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:36:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，亚马逊涨 0.48%，Meta 涨 0.37%，英伟达涨 0.35%，微软涨 0.32%，奈飞涨 0.27%，特斯拉涨 0.25%，谷歌涨 0.12%，苹果跌 0.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天力锂能：全资子公司签订 5566.3 万元资产收购合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106982910627587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:26:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天力锂能发布公告，全资子公司安徽天力与淮北高新产业投资发展有限公司签署《资产收购合同书》，约定由淮北高新产业投资发展有限公司收购安徽天力锂电池正极材料项目资产，合同金额为 5566.3 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：用好证券、基金、保险公司互换便利和股票回购增持再贷款等新设立工具</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106977135660552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:20:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行货币政策委员会 2024 年第四季度（总第 107 次）例会于 12 月 27 日召开。会议研究了深化金融供给侧结构性改革相关工作，指出要引导大型银行发挥金融服务实体经济主力军作用，推动中小银行聚焦主责主业，支持银行补充资本，共同维护金融市场的稳定发展。有效落实好存续的各类结构性货币政策工具，做好科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融五篇大文章，继续加大对重大战略、重点领域和薄弱环节的支持力度，推动加快发展新质生产力，更有针对性地满足合理的消费融资需求。用好证券、基金、保险公司互换便利和股票回购增持再贷款等新设立工具，维护资本市场稳定。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：下阶段建议加大货币政策调控强度，择机降准降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106975491559173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:18:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行货币政策委员会 2024 年第四季度（总第 107 次）例会于 12 月 27 日召开。会议研究了下阶段货币政策主要思路，建议加大货币政策调控强度，提高货币政策调控前瞻性、针对性、有效性，根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准降息。保持流动性充裕，引导金融机构加大货币信贷投放力度，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。强化央行政策利率引导，完善市场化利率形成传导机制，发挥市场利率定价自律机制作用，加强利率政策执行，推动企业融资和居民信贷成本稳中有降。充实完善货币政策工具箱，开展国债买卖，关注长期收益率的变化。畅通货币政策传导机制，提高资金使用效率，防范资金空转。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通宇通讯：拟出资 1.8 亿元设合资公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106973468724737?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:16:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，通宇通讯发布公告，为满足公司战略发展需要，加速衞星通信产业布局，充分发挥公司在衞星通信领域的技术优势，整合各方优势资源，拓展业务市场，公司拟以自有资金与武汉洪山资本投资有限公司共同出资成立湖北中洪通宇空间技术有限公司（简称「通宇空间」）。通宇空间注册资本为 2 亿元，其中公司认缴出资 1.8 亿元，占注册资本的 90%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛机构经纪业务称 ETF 空头流动创 2021 年以来最大增幅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106969167466244?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:12:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛机构经纪业务称，随着股市涨势降温，上个月对冲基金在美国上市各资产类别 ETF 中的沽空头寸创下近四年来的最大增幅。「美国上市 ETF 的空头流动在 12 月增加了 14.6%，为 2021 年 2 月以来最大月度增幅」，高盛 Prime Insights & Analytics 联席主管 Vincent Lin 写道。指数和交易所交易基金（ETF）等宏观产品在前半月获得净买入，但接近年底时卖出活动有所增加。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福石控股：时任董事王子豪因涉嫌违法违规被采取强制措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106968069869056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:11:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，福石控股发布公告，公司近日获悉公司时任董事王子豪于 2024 年 3 月 18 日至 4 月 17 日期间因涉嫌违法违规被有权机关采取强制措施。王子豪已于 2024 年 12 月辞去公司董事职务并不再担任公司任何职务，王子豪在职期间均亲自出席董事会并对公司定期报告签署书面确认意见，未对公司正常的生产经营管理活动产生影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>追觅科技正在测试新一代扫地机器人产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106966452178441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:09:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，追觅科技正在测试新一代扫地机器人产品，形态出现重大升级，在扫地机顶部，增加了「灵巧手」设计。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿根廷国有航空公司据悉在潜在出售前削减员工、航线和乘客福利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106965412564484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:08:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据路透，文件显示，阿根廷国家航空公司阿根廷航空（Aerolíneas Argentinas）正在为可能的出售进行「瘦身」，包括裁减 13% 的员工，削减了亏损的国内航线，甚至取消了以前向乘客提供的小吃。这些裁员行动是为了减轻航空公司对国家的负担并吸引私人投资而进行的暗中尝试的一部分。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中南文化：拟出售极米科技股份不超过 92.47 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106963841289734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 20:07:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中南文化发布公告，公司原持有极米科技 175.94 万股股票，占其总股本的 2.51%。自 2022 年 6 月 20 日至今，公司累计出售极米科技股份 83.46 万股，目前仍持有 92.47 万股，约占其总股本的 1.32%。为实现股东价值最大化，优化公司资产结构，提高资产流动性及使用效率，公司拟出售极米科技股份不超过 92.47 万股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所就《上海证券交易所首次公开发行证券发行与承销业务实施细则（征求意见稿）》公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106955436035585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 19:58:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，为深入贯彻落实中国证监会《关于深化科创板改革，服务科技创新和新质生产力发展的八条措施》有关要求，优化科创板未盈利企业发行网下配售及限售安排，促进机构投资者长期持有，上海证券交易所拟对《上海证券交易所首次公开发行证券发行与承销业务实施细则》进行修订（详见附件）。现向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为 2025 年 1 月 17 日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深水海纳：副总经理辞职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106946475118080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 19:49:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深水海纳发布公告，刘成寅因与公司签订的劳动合同到期，与公司协商一致，不再续签，辞去副总经理职务，刘成寅辞职后，不在公司及子公司担任任何职务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北部湾港：2024 年累计货物吞吐量同比增长 5.61%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106939308855046?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 19:42:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北部湾港发布公告，2024 年 12 月货物吞吐量 2905.21 万吨，同比增长 3.22%；2024 年累计货物吞吐量 3.28 亿吨，同比增长 5.61%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会就修改《证券发行与承销管理办法》部分条款向社会公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106933221166597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 19:35:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，为落实《关于深化科创板改革 服务科技创新和新质生产力发展的八条措施》中「在科创板试点对未盈利企业公开发行股票锁定比例更高、锁定期限更长的网下投资机构，相应提高其配售比例」的相关要求，中国证监会对《证券发行与承销管理办法》进行了修订，形成修订征求意见稿，现向社会公开征求意见。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽集团自主品牌开启整合</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106928772108034?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 19:31:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一份广汽内部文件显示，广汽集团将整合传祺、埃安的营销领域，设立品牌营销本部，该部门将负责广汽集团旗下自主品牌传祺、埃安、昊铂的大客户业务，并统筹传祺、埃安、昊铂品牌市场营销、整车销售、渠道建设和售后服务、新媒体营销等工作。广汽集团自主品牌的营销本部（传祺营销本部、埃安营销本部、昊铂营销本部）自 2025 年 1 月 1 日起成立实施，财务本部、采购本部、产品本部下设「室」统一更名为「部」。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>