<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特斯拉全新制造工艺曝光，Lucid 新车亮相，松下量产 4680 电池 ｜ 海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946505255803780?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:03:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top3 News</strong></h2><h3><strong>特斯拉在一项专利中展示了其模块化的电动汽车制造工艺</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉透露了其名为「Unboxed Process」的模块化新型电动车（EV）制造流程，该流程将被应用于即将推出的 Robotaxi。在 2023 年投资者日上，特斯拉展示了这一新的汽车制造系统，首席执行官埃隆·马斯克声称该系统将更快、更高效，并能够降低电动车的生产成本。</p><p>这种「模块化」流程的核心思想是能够分别在车辆的不同部分单独作业，然后在一个更终的组装阶段将车辆组合起来。这与传统的沿生产线持续移动整车体到最终组装的制造模式不同。尽管此前马斯克取消了两个旨在使用这一平台的较便宜车型的计划，但特斯拉目前只计划在这一平台上生产 Robotaxi。此外，特斯拉已经为这种非封箱组装方法申请了专利，并在此过程中披露了更多信息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,637" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_00528d1c9a314a5898e94f74e095d01f@6130289_oswg347675oswg1280oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Unboxed Process（来源：electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉首创的「一体化压铸」技术已经给汽车生产工业带来了巨大的革命性改变，该技术极大地简化了生产流程，减少了零部件数量和焊接工序，降低了生产成本。据估算，采用一体化压铸技术可使单车成本降低，并且工厂空间需求减少 40%。同时，一体化压铸的车身结构件具有更高的强度和刚度，提升了车辆的安全性和耐久性。而此次的「Unboxed Process」流程区别于传统流水线作业，该工艺类似于 「组装乐高积木」。在工厂的专用区域同时组装车辆的不同部分，然后将这些大型子组件装配在一起，而非让汽车车身在传送带上依次组装零部件。这一创新工艺有望使生产成本减半，制造所需占地面积降低超过 40%，并且可以缩短新车的开发周期至 18-24 个月。这一流程将会进一步提升特斯拉在「降本增效」方面的优势，强化自己的「护城河」，从而在自己产品的定价方面拥有更多的「话语权」，无疑会给国产新势力带来更多的挑战。</p><h3><strong>Jeep、Dodge Ram 的母公司「Stellantis」计划在密歇根州推出第一款电动车型</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Stellantis 正投资超过 4.06 亿美元用于重新装备位于密歇根的三家工厂，以扩大电动车（EV）的生产。这笔新资金将用于准备推出第一款电动 Jeep 和 Dodge Ram EV 皮卡，这些车型将进入美国市场。Stellantis 今天宣布的新投资是其「多能源战略」的一部分。其中超过 2.35 亿美元将用于加速 Sterling Heights 装配工厂（SHAP）的改造工作。该公司确认，SHAP 工厂将成为其在美国建造全电动车型的第一家工厂，即 Ram 的电动皮卡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c608580854034eb381e5aae30a1ffdf7@6130289_oswg1365722oswg1280oswg620_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jeep Recon 电动 SUV (来源：Stellantis)</p><p>Stellantis 表示，Ram 1500 REV 电动皮卡预计将在 2024 年底推出，并将与 2025 款 Ram 1500 Ramcharger（增程型）一起生产。基于 STLA Frame 平台，Ram 的电动皮卡提供最高 500 英里（229 kWh 电池）或 350 英里（168 kWh 电池）的续航里程。其他投资包括约 9760 万美元投入到沃伦卡车装配工厂（WTAP），为 Jeep 的首款全球电动车 Wagoneer S 做准备。Jeep 的 Wagoneer S 将是截至 2025 年底 Stellantis 全球推出的四款电动车之一。其他三款包括灵感来自 Wrangler 的 Recon EV，一款新的主流电动跨界 SUV，以及起价不超过 25,000 美元的 Renegade EV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_aff9f8456fee48419baf8498a3210abf@6130289_oswg746842oswg1280oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 Ram 1500 REV (来源: Ram)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>2024 年 5 月 14 日，零跑汽车与 Stellantis 携手成立了 「零跑国际」 合资公司，总部坐落于荷兰阿姆斯特丹，由 Stellantis 强势主导。随后，在 7 月 30 日，双方合作的首批 C10、T03 车型从上海扬帆起航，奔赴欧洲。零跑国际精心策划，计划在欧洲 9 国展开销售，并逐步增加销售网点。同时，还将自 2024 年第四季度起，在中东、非洲、亚太以及南美等广阔市场推出令人期待的新产品。值得一提的是，Stellantis 在北美的电动化布局中，无疑将主要目标锁定在了 SUV 和皮卡车型上。</p><p>在北美，作为主流车型的 Jeep 和 Dodge Ram 都拥有着一定的市场份额，其卓越的产品力也得到了北美用户的高度认可。然而，随着福特、特斯拉和 Rivian 在这一领域不断地向电动化迈进并持续创新，Stellantis 也敏锐地意识到了自身面临的危机。相较于福特、特斯拉和 Rivian 直接一步到位转型纯电的大胆计划，Ram 1500 Ramcharger（增程型）车型或许会成为北美市场的新 「突破」。不知道 Stellantis 是否看到了理想和零跑增程车型在中国市场的巨大成功，从而决定向北美市场提供增程车型，还是受益于零跑的帮助，助力自己在「增程「方面的试水，无论如何，这都会为国内新势力未来「出海」带来一定的参考意义。</p><h3><strong>2026 Lucid Earth EV 首发:新款美国中型电动 SUV</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>在 2024 年技术与制造日上，Lucid 终于揭晓了其自家的中型 SUV，名为「Earth」。关于 2026 款 Lucid Earth 中型全电动 SUV 的详细信息虽然不多，但会议中透露了一些关键信息。首先，新推出的驱动单元「Atlas」被设计用于中型车辆，比 Air 轿车和 Gravity SUV 下的驱动单元小很多，预计功率为 335 马力。更有趣的是，Lucid 提到新的 Atlas 驱动单元可能不仅会用在中型 SUV 上，还可能应用于更便宜版本的 Air 轿车和 Gravity SUV。此外，此次活动的重点是中型平台的发布和展示预告图片。目标生产日期定于 2026 年末，价格在 50,000 美元以下。据 Lucid 表示，这款中型 SUV 将使用比竞争对手小得多的电池组，但由于小型化和效率提升，续航里程将保持不变。从 2025 年起，Lucid 所有车辆将配备 NACS 连接器，这意味着到 2026 年 Earth 中型 SUV 将能使用特斯拉的超级充电网络。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e8adae7b716d4946b9fbeb730c9e65cf@6130289_oswg1141717oswg1280oswg722_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2026 Lucid Earth 全电动 SUV（来源：Motortrend）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>如同 Rivian 有着特定需求一样，Lucid 也面临着相似的紧迫情况。Lucid 凭借 「Air」 和 「Gravity」 这两款车型成功树立起高端品牌定位。然而，当前 Lucid 的关键需求是尽快实现盈利并拥有正向现金流，以确保自身能够持续生存。为了达成这一目标，一些能够走量的车型就显得尤为重要，所以 「Earth」 的出现必定是 Lucid 的迫切所需。最近观察到，越来越多的美国电动车型开始换装 NACS 连接器，其目的是加入特斯拉的超级充电网络。不可否认，NACS 确实能为更多的北美用户带来充电的 「便利性」。</p><p>目前，全球已有 4 万座以上的特斯拉超充站，并且特斯拉充电桩在全球范围内广泛覆盖且不断拓展。这意味着无论身处世界何处，都能轻松找到特斯拉的充电桩。而且，特斯拉充电桩具有极高的稳定性和安全性。基于此，特斯拉未来将会拥有更强大的 「话语权」 和 「定价权」。可见，特斯拉未来的计划不仅仅是一家电动汽车公司，其 「储能公司」 的定位将会更加突出。同样，据 4G 光元报道，若 NACS 在行业内的主导地位若得以确立，将为特斯拉带来超过 250 亿美元（约 1600 亿人民币）的年度营收。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>起亚 EV3 轻松实现长续航并拥有多项开创性技术</h3><p>起亚汽车在今年 5 月推出 EV3 时，展示了一款可以轻松实现长续航出行的汽车。为了实现这一承诺，起亚的新款紧凑型全电动 SUV 采用了行业领先的技术，EV3 的长续航属性可以平替混合动力的优势，意味着客户无需担心从内燃机 (ICE) 汽车过渡到电动汽车。不得不说，起亚创造一款全电动 SUV 的决心使得 EV3 拥有多项开创性的技术——延长版续航、创新的再生制动技术、高效的热管理系统、舒适的车内空间等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1172,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_00406be65dde467a9c59de4ee85523c6@6130289_oswg619995oswg1172oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3（来源：electriccarsreport）</p><p>提到电动汽车，客户首要考虑的因素基本都是续航能力。EV3 配备行业领先技术，拥有最大的同级别电池，续航达 372 英里 (600 公里)（WLTP 标准）。工程师们在风洞中优化其空气动力学性能，使其拥有低至 0.26Cd 的风阻系数。同时，车内的「驾驶里程指南」技术可根据驾驶风格显示最大和最小行驶里程，鼓励高效驾驶。</p><p>除此之外，EV3 具备创新的再生制动技术——起亚为 EV3 升级了 i-Pedal 和智能再生系统，再生制动水平分为 0 到 3 级以适应不同路况。更值得一提的是，EV3 能回收车辆和外界空气的废热以优化效率，其先进的热泵技术在寒冷天气下能保护电池性能并快速充电，电池还配备了液体冷却系统以优化电池热管理和提高充电速度。同时，起亚还将车辆对外供电（V2L）充电引入紧凑型电动 SUV 细分市场，并计划推出全轮驱动和 GT 车型，扩大客户选择范围。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1172,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_4022979657a1473184283f898ff3cf88@6130289_oswg734671oswg1172oswg690_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3 内部空间（来源：electriccarsreport）</p><h3>松下能源将开始量产 4680 车用锂离子电池</h3><p>松下能源已经完成了批量生产 4680 圆柱形汽车锂离子电池的准备工作，这标志着业界期待已久的突破。该公司还对其位于日本西部歌山县的工厂进行了改造，该工厂将成为新电池的母厂。在最终评估后将开始批量生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1176,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_362b61613a9d4423a1788dac9d860cc3@6130289_oswg340189oswg1176oswg760_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">松下 4680 锂离子电池（来源：electriccarsreport）</p><p>4680 是一种革命性的圆柱形电动汽车锂离子电池，与传统的 2170 电池相比有了很大的改进。这些新电池的容量是 2170 电池的 5 倍。这不仅延长了电动汽车的行驶里程，而且减少了相同电池组容量所需的电池数量。这将带来更高效的电池组组装过程，并最终降低电动汽车的成本，使其在更广泛的市场上更加实惠。</p><p>公司总裁兼执行官 Kazuo Tadanobu 对 4680 电池量产充满信心，认为这一里程碑将极大地变革电池和电动汽车行业，有力推动电动汽车的使用。</p><h3>曼恩商用车（MAN Truck &amp; Bus）推出新款电动卡车 MAN eTGL</h3><p>据 electriccarsreport 报道，2024 年德国国际汽车及智慧出行博览会（IAA 2024）上，曼恩商用车（MAN Truck &amp; Bus）推出新款电动卡车 MAN eTGL。这款 12 吨的电动卡车完善了曼恩的轻型配送运输电动卡车产品组合。它续航里程达 235 公里，约 30 分钟可快速充电，根据车身不同，有效载荷高达 6600 千克，加上 eTGS 和 eTGX，曼恩现提供从 12 吨到 42 吨的全电动总重产品组合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1006,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7bffc02a6e2c4e4b8db43ce503cdcae2@6130289_oswg852564oswg1006oswg780_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款电动卡车 MAN eTGL（来源：electriccarsreport）</p><p>城市配送运输因其较低的续航要求、物流地点的仓库充电选项以及市中心对燃油卡车的噪音和排放限制增加，成为向电动出行转型的重要起点。新款 MAN eTGL 基于成熟的 12 吨柴油车型，采用与「重型」兄弟车型 eTGS 和 eTGX 相同的技术组件，9 月 10 日发布。同时，为 MAN eTGL 客户提供 360 度电动出行咨询服务，包括车辆部署和充电基础设施需求的客户特定分析等，还有众多数字服务可供使用。</p><h3>Pioneer25 号成为第一辆成功通过国际汽联碰撞测试的氢燃料赛车</h3><p>世界首个氢动力赛车系列 Extreme H 的 Pioneer 25 赛车成功通过了国际汽联强制底盘碰撞测试，这是其发展计划中的一个重要里程碑。这一成就标志着赛车运动的重大时刻，Pioneer 25 成为首款满足国际汽联碰撞测试规定的氢动力汽车，为汽车技术和创新开辟了新纪元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1028,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7b9bfcb230f642209c8a4463287c6d17@6130289_oswg366178oswg1028oswg596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Pioneer 25 赛车（来源：electriccarsreport）</p><p>Extreme E 技术总监 Mark Grain 表示，这是巨大的成就，他们与国际汽联合作定义了这些测试，有很多合作才实现了这一重要里程碑。该车底盘更强，还增加了覆盖两个氢罐的碳复合防撞结构等。接下来，Pioneer 25 赛车将进行国际汽联对其油箱和电池组的韧性测试，本月晚些时候和 10 月还将进行进一步的赛道测试。据 electriccarsreport 报道，Extreme H 赛车的生产也将在未来几周开始，预计在 2024 年底前交付给车队。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><h3>McMurtry Spéirling</h3><p>McMurtry Spéirling 是一款由英国公司 McMurtry Automotive 开发的电动赛车，以其独特的设计和卓越的性能而著名。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c3aab790f95346dca4728f4bd0fe70a4@6130289_oswg1291360oswg1280oswg880_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Spéirling（来源：topgear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_eacc996560ed49d0b0cdf58b957f8a5f@6130289_oswg758853oswg1280oswg689_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Spéirling（来源：topgear）</p><p>McMurtry Spéirling 微型风扇汽车以超过八秒的巨大优势打破了拉古纳塞卡赛道的电动汽车最快圈速纪录。这辆车在进行演示圈时，由非专业车手驾驶，且仅以 50% 的功率运行。一个月前它刚在同赛道创造了新的爬坡纪录，一周前又在 Castle Combe 赛道称雄。此次创造纪录的是「PURE VP1」规格的车，最快圈速为 1 分 18.4 秒，比 Czinger 21C 的量产车纪录快了 6.3 秒。拥有一辆 Spéirling 要花近一百万英镑。</p><p><strong>1.外观特点</strong>：</p><ul><li><strong>独特科幻造型</strong>：车身长 3.2 米、宽 1.5 米、高 1.05 米，尺寸较一般跑车和赛车小一级，像缩小版的蝙蝠车。车身搭配分体式前大灯，四个大车轮类似「风火轮」，车顶上有两个类似鲨鱼鳍的鳍片。车门向上开启。</li><li><strong>极致空气动力学设计</strong>：车身上有两个从车头贯穿到车尾的风洞，可有效降低风阻。车尾有两个散热器和四个刹车灯，背部有通风的筋膜和巨大的扩散器。</li></ul><p><strong>2.续航能力</strong>：配备 60 千瓦时的电池组，在高速状态下大概能够持续行驶 30 - 60 分钟；如果以火力全开的动力输出，可在银石赛道连跑十圈（或是 300 公里综合续航），且电池组可在 20 分钟内充满。</p><p><strong>3.动力性能</strong>：</p><ul><li><strong>强大动力输出</strong>：整车重量不到 1000 公斤，但功率质量比高达 1000 马力/吨，拥有 999 匹最大马力，由两个电机后轮驱动，从静止加速到时速 300 公里可在 9 秒完成，最高车速可达到 402 公里每小时，1.5 秒便可完成 0 - 100km/h 的加速，这样的加速性能极为惊人。</li><li><strong>创新风扇系统</strong>：车尾加装「动力下压力」电风扇，在静止时启动该装置，能够产生 500 公斤的下压力，加上贴地的底部侧裙，使车辆在高速行驶时也能牢牢粘在地面上，保证驾驶员与车辆的安全。同时，风扇系统也会产生巨大噪音，约 120 分贝，接近喷气飞机发动机的噪声。</li></ul><p>该车全球限量发售 200 台，税前价格为 82 万英镑（约合人民币 748.65 万元）；如果加上税，总价约为 98.4 万英镑（约合人民币 897.4 万元）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PS5 Pro 亮相，但索尼仍在危险区 | 产品观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946500929723269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 11:37:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 兰杰，闫羽</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>北京时间 9 月 10 日晚，索尼如期发布了游戏主机 PlayStation 5 的升级版本——PS5 Pro，并预计于 11 月 7 日起正式发售。</p><p>在此次发布中，索尼披露了新产品的几个关键数据——相较于 PS5，此次 PS5 Pro 的 GPU 计算单元多出 67%，内存速度提升 28%，游戏渲染速度提高 45%，数据存储容量提升两倍达到了 2TB。此外，伴随着行业大趋势，索尼的新芯片在光线追踪性能方面的能力可以达到当前主机的 2-3 倍。</p><p>值得注意的是，这一次的 PS5 Pro 还搭载了 PSSR（PlayStation 光谱超分辨率技术），由索尼自研的人工智能驱动，既可以节省算力，又可以提升更高质量的画面表现。</p><p>简而言之就是此次的 PS5 Pro，会是一款可以让游戏从操作流畅度到画面观赏性都大幅提升的产品。</p><p>伴随着近期国产 3A 大作《黑神话：悟空》的风靡，这样的性能提升本该顺势博得玩家欢心，但事实上许多玩家对此并不买账，原因之一就是其过高的定价。</p><p>PS5 Pro 的官方建议零售价为 699 美元（含税），参考官方和港版的定价来看，国内最终的价格将在 5500-6000 元人民币左右，这还是在不包括支架和光驱等配件的前提下，比原先的 PS5 高出了快一半。而目前国行版 PS5 Pro 价格尚未公布。</p><p>这样的定价，已经足够玩家以相同的价格购入一台支持光追、性能较强的 PC。也难怪在知名游戏网站 IGN 的调查中，有 72.1% 的人认为 PS5 Pro 的定价太贵了，另外 22.1% 的人认为定价有一点贵。</p><p>上一回定了超玩家预期高价的还是 PS3，但后来的故事我们也都知道了，在玩家的抵触和 XBOX 360 的竞争下，PS3 不得不做出降价的选择。</p><p>如今，PS5 Pro 再次定出高价，在更加激励的竞争环境里也显得更加劣势。</p><p>从硬件的市场数据来看，索尼对于新产品的需求在变得迫切。8 月 7 日，索尼公布了 Q1（4 月 1 日至 6 月 30 日）的财报，其中，PS5 第一季度的出货量为 240 万，同比下降了 27.3%。</p><p>在 PS5 发售至今的这四年间，由于各种外置硬件的发展，已经有无数 PC 产品赶超了主机产品的性能，也有越来越多的游戏选择在 PC 端解锁。</p><p>而在独占游戏和第一方游戏上，索尼近期也跌了不小的跟头——索尼的《星鸣特攻》于 9 月 6 日正式停服，从上线到停服仅 13 天时间，而其背后的 Firewalk Studio 也被传出面临着裁员危机。</p><p>以顽皮狗为代表的索尼第一方游戏工作室，除了在 2020 年发布了 PS4、PS5 双平台共享的《最后生还者 2》以外，也已四年没有新作的具体消息了。</p><p>索尼在主机游戏端的「内忧」尚未有解法，而微软 XBOX 这个老对手带来的竞争压力也威胁着索尼 PS 系列主机的未来。</p><p>前不久， 据外媒 Windows Central 的消息，《最终幻想》系列游戏或将同步至 XBOX 平台，具体消息将在 9 月 26 日的东京电玩展「The Xbox Broadcast」的直播活动中公布——而在此前，畅销二十年的《最终幻想》系列很多经典作品本是 PS5 的独占游戏。</p><p>另一方面，坐拥 XBOX 主机和 PC 系统的微软，仍在通过 XGP 不断打通两大平台间的壁垒，让玩家能够以更低的成本、更灵活的方式畅玩主机大作。</p><p>从 PS4 的再创辉煌，到 PS5 初代的稍显平淡，PS5 Pro 涨价或许也有自己的苦衷，但这样的代价不应该转移到玩家身上，毕竟许多玩家白天已经当了一天的「吗喽」，晚上想要做一回大圣还做不起也太委屈了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪冯大刚：浪奔、浪流丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945273080748931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 11:10:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>活动现场，36 氪 CEO 冯大刚在致辞中对资本市场的现状阐述了自己的观点，他认为中国的资本市场已经全面来到以国资为主导，产业投资为主线的时代，机构要做的就是「别下牌桌」，要尝试理解变化，并且拥抱变化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_2b6b9cb55ca74b98b764a7e297cac8e6@5868219_oswg220201oswg1620oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚</p><h2><strong>以下为冯大刚先生演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h2><p>各位远道而来的各位伙伴们，大家上午好，我是冯大刚。</p><p>熟悉我的朋友都知道，我在 36 氪之前是做投资出身的，所以投资的朋友会比较多，我经常跟投资朋友们聊天，最近主要聊两个话题，一个问题是钱都去哪了，另外一个问题是人都去哪了，在今天的环境下人应该怎么办。这两个问题先不说答案，先卖个关子一会来回答。</p><p>其实我很高兴看到大家能够来到今天这样一个场合，这说明大家对一级市场还是有信心和期望的。但是我先聊下今天的市场有多难，确实很困难，甚至不能说是募投管退的某个环节出问题、不是某个环节难，而是四个环节都难。有人说不止是美元基金难，人民币基金也很难。有人开玩笑说，今天最大的好消息肯定是应该没有更坏的消息了吧。</p><p>但其实市场中真的是有好消息的，大家如果打开 36 氪，搜产业投资、搜国资，依然能够看到十亿基金、百亿基金、千亿基金都在不停成立。在这一两年的时间里，这么密集的信息轰炸，不断告诉大家这个行业钱在哪里，其实是很明确的。过去几年到底发生的变化是什么？如果 2023 年的主题是转舵的年份，2023 年开始明确了这个方向，2024 年的投资行业的主题是对 2023 年主题的再次明确和加强。今天我们迎来了一个时代叫做以国资为主导、以产业为主线，这样的结论应该是没有人会去反对的，我想这也是为什么今天我们的大会明明是一个投资人峰会，但是要叫产业未来大会的原因。</p><p>很多投资人朋友们跟我说是不适应的，原因是他们从一开始喜欢或者信仰的就是硅谷模式，硅谷模式更加市场化，并且没有什么国资参与，但我跟他们说不是这样的，硅谷也不是没有国资，硅谷有 NASA，NASA 不停地给订单，这些东西构建了硅谷，在美国也是一样的，国资跟市场化基金共同起舞才构建了硅谷这样的成功模式，所以对我们来说，市场化和国资一直都是平衡和比例的问题。</p><p>昨天是教师节，所以我想用达尔文老师的话来形容，就是适者生存，不是最聪明的不是钱最多的，是最能适应环境的人在生存。怎么跟国资共舞，这是我们不可避免要学习的东西，这里面一定有很多陌生的，我们过去没有经历过的东西，36 氪在里面扮演一个什么样的角色，我们希望不仅是能用传统的内容报道的方式，还希望能去构建这样的舞台，希望能够成为一个桥梁，能够真正地去为国资、地方政府，为投资机构、优秀的公司去搭建一个让他们能够沟通的舞台，这个是 36 氪的本分和职责，不管市场怎么变或者不管市场有多么艰难，我们都希望能够履行好自己的职责。</p><p>在很多人觉得这个市场不那么高涨的时候，我们去构建了这样一个会议。今天能够请来这么多重量级的嘉宾是非常困难的事情，但是我们依然坚持在做这样的事情，并且我们还会坚持很久，我想只要这个行业还有人心存希望，我们就要为这些人去服务，为了让这个市场变得更好。</p><p>今天每个环节、每个主题的设置大家都能够看到我们的用心，希望能够给大家提供真正有参考性、有实用性的建议，让大家知道用什么样的方法在今天的市场中活下去，做得更好。除了方法论以外，我们也会讨论耐心的问题，现在有一个说法叫耐心资本，这种心态也是今天非常重要的话题。</p><p>因为我身边有太多的 GP 已经开始想要离开这个行业，但是这个地方再次引用达尔文老师的另外一句话，叫做「别下牌桌」，这才是今天要做的事情，如果想要构建一个几十年、一百年的投资机构的品牌，今天的变化才刚刚开始，我们必须要有这样的心态才能够理解变化、拥抱变化。我们的每个人都应该意识到一个人或者一个公司一个机构也好，其实都是时代的产物，所以我们要理解趋势、应对趋势，很多人会想，在浪奔浪流的大时代里不想随波逐流怎么办，答案叫唯有创新，唯有做难而正确的事情，才能够去掌握浪潮的趋势方向，才能够不随波逐流。</p><p>说到这里，我一开始说的两个问题，钱去哪了？人应该怎么办？现在也就都有了答案，希望这两天大家都能收获满满，谢谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>冲破欧洲、日本巨头垄断，国产数控系统公司天使+轮融资近亿 | 潜伏独角兽</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944097392499329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>2024 年，身处数控技术行业的人员时常要和「憋屈」的感受共处。</p><p>从制造一部手机到一架飞机，现代工业离不开高精度的数控机床。无论是工程机械还是模具开发，数控机床无处不在。</p><p>数控机床已经诞生半个多世纪，但很长一段时间里，国内厂商自主研发数控技术的难度被拉到极致。</p><p>数控系统是数控机床的核心部件，包括硬件和软件部分，被称为数控机床的「大脑」。</p><p>在数控系统中，最核心的硬件是数控系统的数控装置，它负责把指令编码翻译成动作控制量，并做处理运算。可以说，突破数控装置技术是解决自研难题的关键一步。</p><p>这种部件（数控装置）的高档产品日本方面已限制供应，国内公司只能从德国、瑞士购买。虽然是花钱买但还得向卖家申请，且至少提前一年。不仅如此，高档数控机床到中国还配有监控装置。</p><p>国内客户买不到海外厂商最高端的产品，另一方面，尽管国内也有类似的数控系统，但要求比较高的客户仍使用得较少，因为相比海外产品，它们在精度和可靠性上仍存在明显差异。</p><p>这种局面正走向转折。<strong>近期，数控系统赛道迎来了一笔巨额融资。36 氪了解到，「伯太自动化」宣布于年初完成天使+轮融资，融资金额近亿元人民币，由适达投资领投，纪源资本、毅园投资跟投，老股东耀途资本继续追加投资。</strong></p><p>「伯太自动化」成立于 2023 年，创始团队成员均有世界一流数控公司工作经验，其董事长曾是三菱数控高端数控系统厂商研发负责人，且为唯一华裔高管。</p><p>在日系、德系高档数控厂商里面，接触到核心研发的中国人数量基本是 0。而伯太自动化的董事长也成为全球已知范围内唯一参加数控系统核心技术开发的华人，全职工作近 20 年，负责年规模 50 亿元的数控业务。</p><p>「伯太自动化」第一代样机将在今年投产测试。这背后有更深刻的意味，「伯太自动化」样机落地证明国内厂商有进入高端市场的实力，给整个行业带来新的可能性。</p><h2><strong>自研难题：海外技术封锁</strong></h2><p>近年来，随着下游 3C、新能源汽车、国防军工、航空航天等关键产业的发展，中国机床消费已进入更新替换周期，高端数控机床需求大幅增长。</p><p>高端数控机床上游主要由结构件、数控系统、传送系统、驱动系统、刀具以及其他关键零部件组成。数控系统掌控机床运作中金属切削与成型的细节，其性能优劣直接影响机床稳定性和精度水平，是最核心的零部件。数控机床进行加工时，数控系统能控制机床在加工程序指令下自动完成零件的加工。</p><p>从成本占比来看，数控系统占比约 40%。简单来说，越是高端的数控机床，其数控系统的价值也就更高。</p><p>中商产业研究院数据显示，2023 年中国数控系统市场空间达到约 273.81 亿元，近五年年均复合增长率为 6.18%。据其预测，2024 年行业市场空间将达到 290.73 亿元。</p><p>从竞争格局来看，因数控系统产品技术壁垒高，国内数控系统厂商大多被迫在「卷」中低端产品，高端市场仍为西门子、海德汉、发那科、三菱等海外企业主导。按照数控系统销售额计算，2022 年发那科、三菱、西门子等国外品牌占有率约 67%，广州数控、苏州新代、华中数控等国内品牌占比率约 33%。</p><p>我国数控机床起步时间并不晚，且已积累了一定的技术脉络。1952 年，世界第 1 台数控机床在美国麻省理工学院研制成功，同期我国拥有了自己的第一批数控机床企业，1958 年，中国有了自己的第 1 台数控机床。</p><p>但尽管如此，<strong>数控机床在过去几十年间，核心系统和主要零部件仍依赖海外进口，数控系统仍面临卡脖子难题。</strong></p><p>机床企业下游对于供应链安全、产品差异化、达标品质和可操作性的需求愈发强烈，<strong>数控系统赛道当前正面临客户需求无法满足、厂商研发「雾里看花」的窘境</strong>。</p><p>「伯太自动化」负责人告诉 36 氪，当前中高端数控系统市场实际 95% 以上由外资掌控，市占前三分别是发那科、三菱、西门子。普通工业领域中，中高端数控主流上还是使用海外品牌，因为国产品牌在稳定性各方面仍存在差距。一些军工航天领域，国内还是以德系为主。</p><p>这种近乎垄断的局面使得国内终端客户的需求难以得到满足。</p><p>通常，数控系统价值上会占到机床的约 20~40%，而机床本身的附加值在目前的市场环境里相对有限。一台 100 万的机床，实际上其中的大头是数控系统，也就是说机床越贵，数控系统的价值越高，占的比重也就越大。</p><p>因此，<strong>要想数控机床有竞争力，就需要做出数控系统、数控技术的差异化</strong>，然而，这种需求在当下难以得到满足。国内客户买不到海外厂商最高端的产品。尽管国内也有类似的数控系统，但因为相比海外产品，它们在精度和可靠性上仍存在明显差异。要求比较高的客户仍使用得较少。</p><p>「国外品牌在中国会提供售前售后的基本技术支持，但核心研发绝不放在中国，甚至产品管理的人员也不放在中国。这使得国内的机床厂，特别是一些有追求的机床厂，希望在品牌的差异和性能的需求上做定制化的开发，难以实现。」 「伯太自动化」负责人表示。</p><p>也正因如此，满足终端客户的定制化需求成了「伯太自动化」决定自研自主可控数控系统的重要因素。 「站在客户的角度，比如 3C 的生产过程对质量、产量、生产效率都有非常高的要求。如果只是用一个普通、标准的数控系统，很有可能达不到最优的状态。因此我们不仅想把国产高端的数控系统开发出来，还希望在这个基础上为用户提供进一步的定制优化（即专机数控）。」「伯太自动化」负责人告诉 36 氪。</p><h2><strong>路线突破：软硬自研</strong></h2><p>当前，国内数控厂家在交付、核心数控技术和人才端上仍有鲜明痛点。</p><p>国产数控通用性、稳定性较差，多适用于中低端机床，中高端数控多为项目制交付，然而其交付效果难达预期；国产机床已初步解决中高档机床的设计生产制造问题，但无法摆脱对进口数控的依赖；进入日系德系高端数控核心研发的华人全球凤毛麟角，掌握高端数控正向研发经验和认知的人才极度稀缺。</p><p>「伯太自动化」负责人坦言，我们的目标是做出真正的中高端数控系统产品，而不是项目制交付。</p><p>「国内很多企业都在研发数控系统，但实际上我们要达到‘稳定好用’还有很大距离。国内很多产品看说明书好像跟国外是一样的，但用起来可能就不是那么一回事了。因此，在解题思路上突破，或许是最好的。」 「伯太自动化」负责人告诉 36 氪，正因如此，「伯太自动化」选择了一条相对难的道路，<strong>从底层算法到功能模块，从软件到硬件都是做自研。</strong></p><p>「说是自研，但也不可能自己去做芯片。」「伯太自动化」负责人说，「伯太自动化」按照自研的高端数控系统产品整体框架，去选择自主可控的国产芯片、国产实时操作系统。<strong>目前「伯太自动化」自研的数控系统样机，硬件元器件国产化率达到了 85%。</strong>」</p><p>对数控系统来说，硬件是基础，软件才是产品的技术重心所在。「伯太自动化」的研发团队中，软件开发相关的人员占比超过 80%。经过一年的打磨，这支软硬件工程师配合默契的研发团队已经可以稳步产出各类数控功能。</p><p>「伯太自动化」的主要产品是金属切削数控系统，在数控系统中难度和要求都是相对最高的，主要面向航空航天、发动机，军工领域的客户，这类客户对精度的要求偏高，有的要求达纳米级，且对运行一段时间后能否保持精度也有高要求。</p><p>当前，对标国外成熟产品体系，「伯太自动化」研发的数控系统其通用性设计已可适配国外各类型机床，平均无故障运行时间 MTBF 目标 25,000 小时，且「伯太自动化」自研的运动控制算法已经可以对标发那科、三菱等国际高端数控系统，可达到高精度纳米插补。</p><p><strong>今年年底，「伯太自动化」会正式推出第一代产品工程样机。</strong>据介绍，其初代产品选择切入车铣复合机床，后者在加工效率、加工精度、加工复杂度等维度都属于最高端、最复杂的机床类型，对数控系统的要求也是最高的。近年来，车铣复合加工方式也愈有将对传统机床应用进行整合替代的趋势。</p><p>相较于传统的车削、铣削分序加工，车铣复合机床可以对工件仅进行一次装夹并整合多道机加工工序，由此避免由于定位基准转化而带来的误差积累，也能降低上下料和机床维修过程中的人工和时间成本。</p><p>除此之外，高端车铣复合机床大都配置较为先进的实时检测功能，实现制造过程关键数据的在位检测和精度控制，进一步提高机加工精度，可通过更为复杂的协同性车削与铣削工艺，在短时间内以较低的成本完成对高精度和复杂形状的加工要求。</p><p>机床作为通用机械设备，服役年限一般为 10 年，超过 10 年的机床稳定性和精度会大幅下降。当前，机床更新换代正迎来新的十年，会有更多厂商入局。未来，「伯太自动化」这条「新鲶鱼」能否搅动风云也仍待市场检验。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜佑航科技完成数千万元 Pre-A+轮融资，加速超声波雷达 AK2 芯片量产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945390443584137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p>36 氪获悉，近期超声波芯片公司佑航科技完成了数千万元 Pre-A+轮战略融资，由上市公司思瑞浦微电子旗下芯阳基金战略投资。据了解，本轮融资将主要用于车载超声波 Ak1、AK2 传感器芯片及车载光雨量传感器芯片的车规验证测试及量产。</p><p>佑航科技成立于 2021 年，是一家智能车载传感器芯片及部件二级供应商，专注为 Tier1 供应商提供车载超声波探芯和车载超声波雷达芯片、光雨量传感器芯片、微碰撞传感器芯片等产品，公司目前拥有近百名团队成员。</p><p>随着智能驾驶的火热，超声波雷达也成为车企智能化硬件不可缺失的部分。当下的智能泊车、代客泊车、车辆的横向辅助检测等功能，都需要高性能超声波雷达的支持。</p><p>目前，业界头部玩家基本都在推进新一代 AK2 编码超声波雷达，供货商基本以国外玩家为主。佑航科技是为数不多的国产 Tier2 玩家之一。佑航科技主要提供超声波雷达的探芯与芯片部分，占超声波 BOM 成本的 65% 以上。</p><p>创始人谢晓静向 36 氪透露，由于超声波雷达的核心部件探芯及芯片两大件全部自研并自制，加上全自动化产线，佑航能做到不错的降本优势。「今年上半年为核心战略客户连续降本近 30%。」这也帮助了 Tier1 在内卷的市场中拿到了更多车企项目。</p><p>除了核心部件自研自制，佑航科技也在丰富产品矩阵。除了新一代的 AK2 雷达芯片，佑航科技也在推出更轻量级的 AK1 雷达芯片产品，可以帮助车企将智能功能下放到更便宜车型。</p><p>「目前 AK1 超声波雷达传感器国产化比例在 60% 左右，AK2 比例在 45% 左右，得益于这几年自主品牌销量的提高，超声波雷达的国产化比例也在不断提升。」</p><p>据官方介绍，佑航科技的超声波雷达探芯产品，已经通过国内合作 Tier1 搭载在现在国内头部车企几十款车型上。同时，Ak2 芯片也同时通过了现有客户测试，预计 2025 年一季度小批装车量产。此外，佑航科技同步研发的车载光雨量传感器等芯片也于明年一季度批量交付。</p><p>规模出货量下，佑航科技也在筹备更大的产能。整体来看，佑航已拥有 6 条全自动化超声波探芯生产线，并在今年上半年完成超声波探芯 1500 万颗前装量产交付，预计今年全年能达到 3000 万颗探芯的产量。</p><p>在全球化方面，佑航科技认为，未来车载传感器一定是全球化产品。佑航科技表示将与国内晟泰克、辉创、海康等 Tier1 持续合作，实现与国内汽车品牌出口同步全球化；另一方面，佑航科技也还在与摩比斯，法雷奥等全球 Tier1 共同研发及量产国外汽车传感器项目，进一步拓展全球市场。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜「交个朋友」销售月饼品牌涉嫌造假，将退一赔三；日本陷入寿司危机；iPhone 16 系列手机出货量或超前代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946290717366917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 08:04:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>「交个朋友」销售月饼品牌涉嫌造假，将退一赔三</strong></p><p>交个朋友直播间称，几天前接到用户投诉，发现已售的「芬迪卡萨 FENDI CASA 月饼伴手礼」与奢侈品品牌「FENDI」（包括 FENDI CASA 系列）存在品牌关联性涉嫌造假的情况。公司立即启动专项调查，并停止销售相关商品。经仔细核查，交个朋友直��间发现起初在选品审查资质时确有疏漏。交个朋友直播间表示，将对购买该商品的消费者全部进行主动退款，并另行给予三倍购买金额的赔偿。将在未来的十个工作日内通知全部消费者并办理赔付事宜。&nbsp;</p><p>罗永浩就「交个朋友直播间月饼事件」发文致歉消费者，称退赔款十日到账。在文中他还指出，除了交个朋友和辛选，其他大直播间售假后几乎从来不主动退一赔三，并点名三只羊和东方甄选直播间「出来混，迟早都要还的」。罗永浩呼吁国家立法机关和市场监督部门完善相关法律法规，以更好地保障消费者权益。（中新经纬）&nbsp;</p><p><strong>日本大米价格持续上涨，日媒称日本陷入「寿司危机」&nbsp;</strong></p><p>近期日本多地大米价格持续上涨并创新高，超市及米店一度限购。这使得以大米为原料的商品被迫涨价，寿司首当其冲。日前，日媒称日本陷入「寿司危机」。在东京一家寿司店，据了解，部分鱼类进货价涨至原来 5 倍以上，店主称如此售价会亏本，不知能坚持多久。（央视财经）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 Pro Max 机型或占总销量 35%&nbsp;</strong></p><p>市场研究机构 TechInsights 发布报告，预计 iPhone 16 系列的出货量将超过其前代产品，2024 年全球出货量预计将达到 7300 万台。此外 iPhone 16 Pro Max 预计将成为 iPhone 16 系列销量最高的机型，占总销量的 35%，机构称这得益于其更大的显示屏、A18 Pro 芯片以及对高端用户的吸引力。（财联社）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>山姆中国 COO 换人，电商业务转向 CMO 汇报</strong></p><p>36 氪独家获悉，沃尔玛中国近日完成一项管理层调整：郑硕怀于 9 月 2 日起调任沃尔玛中国高级副总裁、兼任山姆会员店 COO（首席营运官），担任新职位后，他也继续领导山姆会籍团队。原山姆会员店 COO 方晓峰调任沃尔玛中国 CPO（首席人才官）。</p><p><strong>微信客服回应提现手续费偏高&nbsp;</strong></p><p>据 IT 之家报道，华东政法大学研一新生杨同学起诉微信提现手续费偏高一案已正式开庭，杨同学在其社交平台主页上详细记录了庭审前后的过程以及起诉腾讯的理由。事情的起因是杨同学的好友在今年上半年通过微信提取了一笔五万元的零钱，被收取了近五十元的手续费。杨同学认为这笔费用不合理，经过大量数据搜集和初步估算后，得出结论认为微信提现的手续费偏高。对此，腾讯客服微信智能助手回应称，微信收取提现手续费是因为银行侧存在交易成本，部分手续费用于平衡成本和可持续发展。然而，该回复并未具体说明银行侧交易成本的构成。（IT 之家）</p><p><strong>一汽解放成立国际汽车新公司，注册资本 2 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，一汽解放集团国际汽车有限公司成立，法定代表人为于长信，注册资本 2 亿元人民币，经营范围包括汽车销售、润滑油销售、汽车零配件批发；汽车零配件零售等。股东信息显示，该公司由一汽解放集团股份有限公司全资持股。&nbsp;</p><p><strong>余承东确认 MPV 发布计划，称现处于保密阶段</strong></p><p>华为终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东确认 MPV 发布计划，表示现处于保密阶段。据此前消息，鸿蒙智行首款 MPV 或为与江淮汽车合作的尊界车型。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>「疯狂小杨哥」带货的假牛肉卷公司被罚 50 万元，武汉合肥两地市监局回应</strong></p><p>近日，「疯狂小杨哥」带货的「原切牛肉卷」被举报为拼接肉，供应商已被罚款 50 万元。武汉青山区市监局回应确有该处罚，「三只羊」公司属地合肥市监局表示已关注到该情况。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>美团在贵州成立歪马科技公司，注册资本 2000 万美元</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，贵州歪马科技有限公司成立，法定代表人为程明，注册资本 2000 万美元，经营范围包括餐饮管理、新鲜蔬菜零售、日用杂品销售、互联网销售、供应链管理服务等。股东信息显示，该公司由美团香港有限公司全资持股。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数集体上涨，Arm 涨超 10%&nbsp;</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 11 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.31%，纳指涨 2.17%，标普 500 指数涨 1.07%。大型科技股普涨，Arm 涨超 10%，英伟达涨超 8%，微软、亚马逊涨超 2%，谷歌、Meta、奈飞、苹果涨超 1%，特斯拉涨 0.87%。热门中概股多数上涨，小鹏汽车涨超 4%，B 站涨超 3%，京东、拼多多、百度、网易、蔚来涨超 2%，阿里巴巴、腾讯音乐、微博涨超 1%；爱奇艺跌 2%。&nbsp;</p><p><strong>比亚迪否认上调 2024 年销量目标至 400 万辆</strong></p><p>36 氪获悉，比亚迪品牌及公关处总经理李云飞否认比亚迪上调 2024 年销量目标。近日有消息称，比亚迪管理层称将提高 2024 年销售目标至 400 万辆。按照规划，比亚迪销量目标指引约为 360 万辆。&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽车与拉美第二大金融集团签约</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 10 日，哪吒汽车与 BBVA 墨西哥、墨西哥电动汽车协会（EMA）以及多家当地经销商正式签署合作协议。据了解，BBVA 是西班牙对外银行，系拉美第二大投资金融集团。此次与哪吒汽车合作，将为墨西哥用户提供灵活且有竞争力的融资方式。伴随着此次战略联盟达成，哪吒汽车将在 2024 年第四季度携明星产品登陆墨西哥市场。与此同时，哪吒汽车将持续加速在中南美洲市场的拓展，目前已遍及巴西、厄瓜多尔、哥斯达黎加等地。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 或正商谈以 1500 亿美元的估值筹集资金</strong></p><p>据知情人士透露，OpenAI 正在商谈以 1500 亿美元的公司估值向投资者筹集 65 亿美元。新的估值不包括正在筹集的资金，已经远远高于该公司今年早些时候要约收购的 860 亿美元估值，巩固了其作为全球最有价值初创公司之一的地位。其中一位知情人士表示，OpenAI 还在商谈以循环贷款的形式向银行借款 50 亿美元。所有知情人士都要求在讨论未公开信息时不要暴露身份。OpenAI 不予置评。知情人士指出，讨论仍在进行中，数字可能会发生变化。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>Vidu 全球首发「主体参照」功能</strong></p><p>36 氪获悉，由生数科技和清华大学联合研发的国内首个纯自研原创视频大模型 Vidu 迎来更新。9 月 11 日生数科技举办媒体开放日活动期间，Vidu 全球首发「主体参照」（Subject Consistency）功能，该功能能够实现对任意主体的一致性生成，让视频生成更加稳定、可控。目前该功能面向用户免费开放。&nbsp;</p><p><strong>超威集团入股驰库新能源科技公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江驰库新能源科技有限公司发生工商变更，新增超威电源集团有限公司为股东，同时公司注册资本由 3000 万人民币增至 3333.3 万人民币。该公司成立于 2022 年 10 月，法定代表人为吴平，经营范围包括新兴能源技术研发、合同能源管理、储能技术服务、电池制造等。&nbsp;</p><p><strong>博世与倍耐力签署智能轮胎技术开发合作协议</strong></p><p>36 氪获悉，倍耐力与博世签署了一项联合开发协议。双方的合作将结合博世在系统级硬件、软件和 MEMS 传感器方面的专业知识，以及倍耐力在 Cyber 轮胎技术、算法、建模和胎内传感器方面的专业知识，旨在通过集成在轮胎中的传感器（也称为胎内传感器），共同开发基于软件的全新解决方案和驾驶功能。&nbsp;</p><p><strong>英国议会允许政府取消千万退休人员采暖补贴</strong></p><p>英国下议院投票决定，允许政府取消英国部分退休人员的采暖补贴。当日，下议院以 348 票对 228 票驳回在野的保守党反对削减冬季采暖补贴的议案。这意味着，约 1000 万名英国养老金领取者 2024 年冬天将无法获得采暖补贴。英国首相斯塔默称，「我们需要做出艰难的决定来稳定经济。」然而该项措施引发英议会部分议员的质疑，其中包括部分工党议员。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>美泰任命 Ken Wee 为首席战略官</strong></p><p>美泰（Mattel）当地时间 9 月 10 日宣布，Ken Wee 已加入公司担任执行副总裁兼首席战略官，Wee 曾担任动视暴雪公司的首席战略官。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>SK 启方半导体推出第四代 0.18 微米 BCD 工艺</strong></p><p>韩国 8 英寸纯晶圆代工厂 SK 启方半导体（SK keyfoundry）宣布推出其第四代 0.18 微米 BCD 工艺，性能较之前的第三代提升了约 20%。SK 启方方面表示，公司期望第四代 0.18 微米 BCD 工艺能够帮助延长移动设备的电池寿命、通过减少发热实现稳定的性能，并通过提高汽车用功率半导体的能源效率来改善整体性能。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>亚马逊 AWS 计划未来 5 年投资 80 亿英镑在英国建设数据中心</strong></p><p>亚马逊网络服务公司（AWS）9 月 11 日宣布，计划在未来五年（2024-2028 年）投资 80 亿英镑在英国建设、运营和维护数据中心。这项投资是该公司支持英国经济增长和提高生产力长期承诺的一部分，预计到 2028 年将为英国国内生产总值（GDP）总额贡献 140 亿英镑，并每年为英国本地企业提供平均超过 14000 个全职等效（FTE）工作岗位。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>大众汽车进一步削减成本，将终止已有 30 年历史的德国就业保障协议</strong></p><p>大众汽车将终止对德国汽车工人的就业保障，这是该公司削减成本举措的一部分。大众汽车当地时间 9 月 10 日取消了若干协议。这些协议与一项长达 30 年、本应保障就业直至 2029 年的契约相关，到明年年中相关保障实际上将到期。9 月 3 日大众汽车还宣布可能首次关闭德国工厂的计划，此前其削减支出的措施收效甚微。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>消息称 OpenAI 计划两周内发布新 AI 模型「草莓」，专注于推理</strong></p><p>两位知情人士称，作为 ChatGPT 服务的一部分，OpenAI 计划在未来两周内发布新 AI 模型「草莓」（Strawberry）。该时间表要早于之前的预期。根据之前的报道，「草莓」是一款专注于推理的 AI 产品，预计于今年秋季发布。但这两位测试过该模型的人士称，OpenAI 计划在未来两周内发布「草莓」。当然，最终的日期也可能生变。需要指出的是，虽然「草莓」是 ChatGPT 的一部分，但它是一款独立的产品。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>马斯克：特斯拉 2025 年末批量装备 Dojo 2 AI 训练芯片</strong></p><p>马斯克在出席 All-In Summit 2024 活动时表示，特斯拉的下代 AI 芯片 Dojo 2 将于 2025 年末批量装备。马斯克表示在特斯拉的 AI 基础设施结构中 Dojo 负责模型训练，而车端芯片负责模型推理。特斯拉未来将推出数代 Dojo 芯片，预计 2025 年末实现批量装备的 Dojo 2 可与英伟达 B200 AI 训练系统在一定程度上具有可比性。（财联社）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>慕帆动力完成数亿元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>近日，泛氢燃气轮机高新技术企业上海慕帆动力宣布完成数亿元 Pre-B 轮融资，本轮融资由启明创投领投，高瓴创投联合投资，其他参与投资机构还包括达晨财智、东方嘉富、善水资本、顺为资本等。资金将主要用于泛氢燃气轮机批量装配制造中心及大功率整机性能测试中心的建设等。</p><p>慕帆动力成立于 2015 年，是一家纯氢燃气轮机产品研发商，主要产品为泛氢燃料燃气轮机，致力于清洁能源零碳发电。（高瓴创投）</p><p><strong>精导智能完成数千万元新一轮融资</strong></p><p>近日，杭州精导智能完成数千万元融资，本轮融资由南方资产协同产业基金完成投资，资金将主要用于用以扩大特种电机产能。精导智能成立于 2016 年，是一家智能制造产品供应商和解决方案服务商，主要研制生产电动舵机、特种电机（伺服电机、微特电机）及转枱类产品。（中铝创投基金）</p><p><strong>「丈八网安」获 5000 万元人民币 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「丈八网安」获 5000 万元人民币 B 轮融资。本轮融资由广州白云金融控股集团有限公司，及泓沣北京私募基金管理有限公司共同投资。本轮融资所筹资金将用于加强技术人才的吸纳和网络仿真技术的研发，「丈八网安」旨在进一步拓宽产品方向、丰富产品应用场景，有效推动网络仿真的普适化发展进程。「丈八网安」创立于 2021 年，专注尖端网络仿真技术创新及产品研发。</p><p><strong>「英发德坤」完成 A 轮融资</strong></p><p>近日，四川聚信致远私募基金管理有限公司管理的四川省绿色低碳产业发展基金宣布成功完成对宜宾英发德坤科技有限公司（以下简称为「英发德坤」）的首笔投资。据悉，「英发德坤」是四川省 2024 年重点项目，也是宜宾市重大招商引资项目，该公司成立于 2023 年，项目总投资 45 亿元，规划年产量 24GW 单晶硅棒，主营大尺寸单晶硅棒的研发、制造与销售。（四川产业基金）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜山姆中国 COO 换人，电商业务转向 CMO 汇报；哈啰：学生成租电动车的主力群体，平台租赁订单增长 40%；华为 Mate XT 非凡大师京东开启预约，同一用户一年限购一台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945535953329032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:16:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>哈啰：学生成租电动车的主力群体，平台租赁订单增长 40%</strong><br>36 氪获悉，哈啰日前发布的相关数据显示，伴随着高校开学季，学生正成为租电动车的主力群体。9 月 1 日当天，在平台上租电动车的订单环比增长超 40%，其中 18-22 岁的大学生群体是订单增长的主要用户群体；杭州、上海、北京、合肥、武汉、苏州、南昌、深圳等高校集中的城市，长租电动车的需求环比增长最快。</p><p><strong>大连重工：前三季度净利润同比增长 20.7%-27.05%</strong><br>36 氪获悉，大连重工公告，2024 年前三季度归属于上市公司股东的净利润预计为 3.81 亿元至 4 亿元，较上年同期的 3.15 亿元增长 20.7% 至 27.05%。业绩增长的主要原因是公司营业收入预计实现 101.5 亿元左右，同比增加 10% 左右，带动整体毛利上升。</p><p><strong>华为 Mate XT 非凡大师京东开启预约，同一用户一年限购一台</strong><br>36 氪获悉，华为 Mate XT 非凡大师三折叠屏手机已经在京东开启预约，并将于 9 月 20 日 10:08 正式开抢。据了解，这款手机是全球首款量产的三折叠屏手机，配置了 16GB 内存和 512GB 或 1TB 的存储空间，售价分别为 21999 元和 23999 元。值得注意的是，京东对同一用户在任一 365 天周期内购买该手机有明确的限购规定，一年内只能购买一台。</p><p><strong>宁德时代回应江西锂矿停产传闻：根据市场情况对生产进行调整</strong><br>对于今日市场中流传的「宁德时代决定暂停江西锂业运营」的消息，宁德时代方面回应称：「根据近期碳酸锂市场情况，公司拟对宜春碳酸锂生产安排进行调整。」 （财联社）</p><p><strong>高瓴和新加坡政府投资公司据悉洽谈投资美的香港 IPO</strong><br>据报道，知情人士透露，高瓴和新加坡政府投资公司（GIC）正在考虑投资美的集团在香港的 IPO。据悉，高瓴正在洽谈订购超过 10 亿美元的股票，而 GIC 正在权衡在股票销售中认购约 5 亿美元的股票。美的集团正寻求在香港股票销售中筹集多达 35 亿美元的资金。（界面）</p><p><strong>中国电建：子公司联合中标 81.66 亿元抽水蓄能电站项目</strong></p><p>36 氪获悉，中国电建公告，近日，公司下属子公司中国电建集团华东勘测设计研究院有限公司、中国水利水电第一工程局有限公司、杭州华辰电力控制工程有限公司、浙江华东工程建设管理有限公司（联合体成员）中标了浙江建德抽水蓄能电站项目设计采购施工 EPC 总承包项目，中标金额约为 81.66 亿元。总工期暂定 2252 个日历天。</p><p><strong>尚美数智：旗下首批智慧酒店的数智化产品已覆盖 1000 家门店</strong><br>36 氪获悉，尚美数智数据显示，目前，尚美数智旗下首批智慧酒店的数智化产品已覆盖 1000 家门店，智慧客房数量达 50000 间。尚美数智表示，未来将持续推动智慧化酒店覆盖率，全面推动新一代智慧酒店的连锁化、规模化落地。</p><p><strong>机构：预计 iPhone 16 系列 2024 年全球出货量将达到 7300 万台</strong></p><p>36 氪获悉，市场调研机构 TechInsights 分析师预计，苹果 iPhone 16 系列的出货量将超过其前代产品，2024 年全球出货量预计将达到 7300 万台。iPhone 16 Pro Max 预计将成为 iPhone 16 系列销量最高的机型，占总销量的 35%。</p><p><strong>Zara 母公司 Inditex 半年报营收上涨 7.2%，净收入增长 10.1%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 集团发布 2024 财年中期业绩，2024 年 2 月 1 日至 7 月 31 日，其销售额同比增长 7.2% 至 181 亿欧元（约合人民币 1421.8 亿元），净收入同增 10.1% 至 28 亿欧元（约合人民币 220 亿元）。（界面）</p><p><strong>山姆中国 COO 换人，电商业务转向 CMO 汇报</strong><br>36 氪独家获悉，沃尔玛中国近日完成一项管理层调整：郑硕怀于 9 月 2 日起调任沃尔玛中国高级副总裁、兼任山姆会员店 COO（首席营运官），担任新职位后，他也继续领导山姆会籍团队。原山姆会员店 COO 方晓峰调任沃尔玛中国 CPO（首席人才官）。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「钧慧生物」完成新一轮融资</strong><br>工商信息变更显示，9 月 3 日，四川钧慧生物科技有限公司（以下简称为「钧慧生物」）完成新一轮融资，投资方为华兴智造。「钧慧生物」成立于 2023 年，总部位于成都东部新区未来医学城，是「类器官及动物模型一体化创新技术服务商」，专精于类器官构建、动物模型开发与精准检测，致力于提供相关设备、试剂盒及全方位技术服务。</p><p><strong>「铭远生态」完成新一轮融资</strong><br>工商信息变更显示，9 月 4 日，达州市铭远生态林业有限公司（以下简称为「铭远生态」）完成新一轮融资，投资方为国新证券。「铭远生态」成立于 2013 年 12 月，于 2016 年由宣汉县委县政府招商引资落户于宣汉县茶河镇钟坪村，以特色养殖发展为核心，以高山特色种植为导向，着力打造休闲农业、林事体验、 森林康养、科普教育等为一体综合型企业。</p><p><strong>「拓米双都」完成超 3 亿元 A 轮融资</strong></p><p>9 月 4 日，梧桐树资本宣布完成对成都拓米双都光电有限公司（以下简称「拓米双都」）的 A 轮投资，领投金额超 3 亿元。「拓米双都」成立于 2020 年，是一家 3D 手机玻璃盖板制造商，主要产品是 TUTG 和 TCFG 玻璃，作为光学显示材料，在折叠手机和平板电脑等新型显示领域具有技术优势和应用前景。（梧桐树资本）</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>韩国政府官员：通胀明显企稳，降息条件正在形成</strong></p><p>9 月 11 日，韩国总统尹锡悦的政策负责人 Sung Tae-yoon 表示，随着通胀放缓，降息条件正在形成；与其他发达国家相比，韩国的通胀已经明显企稳。（界面）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>欧盟将建立人工智能工厂提升全球竞争力</strong></p><p>欧盟委员会 10 日宣布，正式就建立人工智能工厂发起招标，旨在通过人工智能工厂提升欧盟在人工智能领域的全球竞争力。欧盟委员会当天发布公报说，欧盟委员会今年 1 月提出人工智能创新计划，建立人工智能工厂是该计划的重要组成部分。这些人工智能工厂将围绕隶属于「欧洲高性能计算联合体」的超级计算机建立，未来将向初创企业、各行业及研究人员等欧洲用户开放。（新华社）</p><p><strong>乘联会：9 月 1-8 日乘用车市场零售 38.8 万辆，同比增长 10%</strong></p><p>36 氪获悉，乘联会数据显示，9 月 1-8 日，乘用车市场零售 38.8 万辆，同比去年 9 月同期增长 10%，较上月同期增长 5%；新能源车市场零售 21.4 万辆，同比去年 9 月同期增长 56%，较上月同期增长 11%。</p><h2><br>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为手机折三折，两万天价不违和丨产品观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944876732308352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 18:51:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>9 月 10 日，在苹果 iPhone 16 系列发布的同一天，华为也拿出了他们的旗舰手机。</p><p>两家巨头的新品走向完全不同。<span style="letter-spacing: 0px;">苹果把重心放在了 AI 落地手机端侧，华为则发布了全球首款三折叠手机华为 Mate XT，起售价 19999 元，相当于三台普通的两折叠手机、3.5 台 iPhone 16。</span></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4080,3060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_cb3d0e35fedd4e3c8f486d2f24e413f0@1199336245_oswg3335384oswg4080oswg3060_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 发布会现场 36 氪拍摄</p><p>要造出这台华为历史上最贵的手机，根据余承东的说法，华为内部以世界上面积最大的岛屿「格陵兰」为代号，<strong>花了工程师们五年的研发时间，想法源于——他想把「平板装进口袋」。</strong></p><p>他的愿望实现了。</p><p>在展开状态下，Mate XT 厚度只有 3.6 毫米，和平板无异，华为甚至还为它搭配了一个可以移动办公的键盘；但在完全折叠的状态下，你可能会觉得厚重，几乎是普通直板机的两倍，像一块小砖头。</p><p>当手机从过去的两折进化到三折，Mate XT 的形态也是网友们的调侃重点，各种段子频出——「看似三折，实则奏折」、「Mate XT 的受众其实是皇上」......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,2273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5a14ff7ccb0146ebb7293220483a839e@1199336245_oswg630274oswg1280oswg2273_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 各种梗图，来自网络</p><p>在手机正式发售之前，华为延续了先锋计划，开启预售，发布前的预约量突破了百万。新奇的产品形态，叠加某种隐秘的情绪，这款产品也被大众称为「电子茅台」。</p><p>在一个微信群里，9 月 10 日，一位手机经销商在称，「目前通过特殊渠道已经到货十几台，一台以 38 万元卖出」。</p><p>消费电子行业向来风云涌动，为了刺激热情，他也判断，虽然未来价格会逐渐走低，「但到 20 号价格可能还要 8 万元左右」——是原价的四倍。</p><p>在小红书上，36 氪发现，也有不少「加五万高价收购」Mate XT 的帖子。</p><p>Mate XT，当手机折叠了三次，它凭什么卖这么贵？</p><h3>越过铰链和屏幕，两座大山</h3><p>折叠屏手机在技术上的两座大山是——屏幕和铰链。</p><p>折叠屏手机屏幕材料一般采用 UTG 材质（超薄柔性玻璃）。这是一种柔性超强的玻璃，并且兼顾高透光性、高防护性。只有这种材料，这才能使得折叠屏手机可以经过数万次折叠又不断裂、漏液。</p><p>可以说，相比于过去传统的手机屏幕材质，UTG 在参数上几乎是六边形战士的存在，但它最大的缺点是，研发难度大、良率低、价格高。在三折叠的 Mate XT 上，就用了 322cm²、目前行业最大的一块 UTG 玻璃，自然也使得价格水涨船高。</p><p>而就算翻阅了屏幕的大关，铰链又是另外一座高山。</p><p>折叠屏手机上，<strong>铰链起到了关键的分摊受力作用</strong>，让手机在折叠的时候，也能保持屏幕整体受力均匀，完好无损。铰链也是手机厂商、供应链厂商们这几年集体攻坚的方向，创造出了水滴型铰链、龙骨型铰链等新的方案。</p><p>折叠屏手机的折叠方案基本分为两种：内折和外折。尽管华为在这两种方案上已经有了相对成熟的产品推出，这些铰链的设计经验也可以在 Mate XT 上覆制粘贴，但事情也远没有想象中那么简单。</p><p>Counterpoint 一位分析师告诉 36 氪，从发布会上看，<strong>Mate XT 的铰链方案是外折搭配内折，这两个方向在折叠时天然互斥</strong>——外折的时候屏幕呈现拉伸状态，铰链需要帮助抗击拉伸，这样屏幕才不会受力过猛；而内折时候，屏幕又呈现相反的挤压状态，意味着铰链也有抗挤压。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5ef5b88868ab4f12bdbe75e6d1b48c13@1199336245_oswg2544622oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">铰链方案 36 氪拍摄</p><p>在屏幕和铰链单点攻坚的前提下，Mate XT 还要考虑到如何在互斥的情况下，让铰链和屏幕和谐共处，进一步放大了技术难度。一位铰链行业的资深从业者也向 36 氪表示，华为 Mate XT 最大的成本项，正是屏幕和铰链。</p><h3>考验产品化、工程化能力</h3><p>解决了这两个单点的技术难关还不够。</p><p>三折叠屏并不算是刚刚出炉的概念，三星此前就在西班牙 MWC 上展示过类似的方案。前述分析师向 36 氪表示，对于三折叠屏手机来说，<strong>真正的挑战在于，如何把艰深的技术和概念，工程化、产品化。</strong></p><p>比如，当外折+内折同时存在时，手机产品如何找到更好的铰链角度，均匀分摊相互作用力，同时尽量减薄减重，让用户接受。</p><p>而在机身只有 3.6 毫米厚度的极致情况下，手机还要进一步塞进传统配置，包括快充、5600mAh 的硅负极电池、以及和 Pura 70 一样的微距+潜望式长焦+微距的摄像头模组等等。</p><p>这也意味着，在三折叠手机上，<strong>每一寸空间的使用更要锱铢必较。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_12d3349ae5cc4315bd2ef4b5bf162a4a@1199336245_oswg3320612oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 36 氪拍摄</p><p>硬件层面的协同，只是一方面。</p><p>在软件层面，华为在发布会上也在不断证明，三折叠同样有用处。根据余承东的展示，Mate XT 兼顾了正常两折叠手机的功能，比如刷抖音、小红书、看财务报表等等。用户可以在完全展开时候的状态使用，也可以在只折叠一次的情况下使用。</p><p>这考验着，软件应用如何在一款手机上的三种折叠状态下，以旧完美呈现。</p><p>更有看点的或许是，三折叠手机，本质上更接近平板。在发布会上，华为也给 mate XT 配备了一个键盘，<strong>让用户进行轻办公</strong>，这也是过去的两折叠手机没有试水过的新场景。</p><p>不过，Mate XT 实际软件适配如何，暂时还无法获知。而短期内，三折叠注定不会是一款能普适化的产品。</p><p>在销售渠道方面，36 氪了解到，并不是所有的华为门店都有资格获得 Mate XT 的销售权。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_88845bbe45a14613838fbd1d420bd2c1@1199336245_oswg2167647oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 发布会现场，由礼仪小姐讲解呈现</p><p>在过去五年，折叠屏手机正处于持续攻坚的过程，不断提升市场占有率。IDC 预测，2024 年中国折叠屏手机市场出货量约 1068 万台，同比增长 52.4%。</p><p>对于华为来说，重新开辟一个折叠屏手机品类，不仅要在软硬件上需要付出更多，但收获则是，给用户种下了一个「高端」的心锚，也提升整体的客单价。</p><p>当 36 氪询问前述从业者，「Mate XT 为什么定价这么贵？」</p><p>前述从业者打趣道，「Mate XT 的成本，屏幕第二、铰链第三」。</p><p>「第一呢？」</p><p>「华为的品牌」——答曰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_006f7c362ef849389d5b254ff237fee1@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e8788b70e67a4876bbcda8954a723935@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山姆中国 COO 换人，电商业务转向 CMO 汇报｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945238249495429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 15:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊、杨轩</p><p><strong>36 氪独家获悉，沃尔玛中国近日完成一项管理层调整：郑硕怀于 9 月 2 日起调任沃尔玛中国高级副总裁、兼任山姆会员店 COO（首席营运官），担任新职位后，他也继续领导山姆会籍团队。原山姆会员店 COO 方晓峰调任沃尔玛中国 CPO（首席人才官）。</strong></p><p>据悉，郑硕怀于 2022 年 3 月加入沃尔玛中国，担任战略与地产高级副总裁职务。公开资料显示，郑硕怀是咨询行业出身，加入沃尔玛前，他在全球领先的管理咨询公司「贝恩」担任全球合伙人、大中华区零售业务主席。这与沃尔玛中国现任 CEO 朱晓静的履历有一定相似，后者曾任职于麦肯锡。</p><p>管理层对郑硕怀的评价中，主要认可了他在山姆新店开拓及云仓网络扩展中作出的贡献：「在任职期间，他提升了公司在战略规划与业务转型方面的专业能力，领导公司地产团队加快了山姆会员店的新店开发步伐，推动了山姆云仓网络的扩展，为公司业务的长远发展打下了坚实的基础。」</p><p>近几年，山姆会员店在中国的逆势增长和扩张有目共睹。2023 年，山姆会员商店在中国实现销售 800 亿元左右；8 月份发布的最新财报显示，沃尔玛中国第二财季净销售额 46 亿美元，同比增长高达 17.7%，连续两年保持高增长势头，其中的功臣便是山姆。沃尔玛 CFO 雷尼此前公开表示，「就总收入而言，我们表现最好的一些门店都在中国，或是中国的山姆会员商店。」</p><p>从新店开发的结果来看，山姆目前在全国 25 个城市开出了 48 家门店，一小时极速达、全城配、全国配等线上配送服务的布局也同步跟上。而他们内部对标的 Costco，截至 2023 财年在中国的门店数是 19 家。</p><p>云仓方面，自 2018 年起，山姆开始开设前置仓、推「极速达」服务，以「门店+云仓」模式，在许多城市实现全覆盖。与线下门店约 4000 个 SKU 相比，云仓的商品会更具「精选性」，覆盖约 1000 个高复购且适合即时零售的 SKU。</p><p>近两年，山姆的云仓扩张明显提速，今年 8 月，东莞、绍兴、温州等地的新建云仓密集完成开仓，「开仓即爆单」的情况也频频发生。据行业人士推测，山姆会员店目前在全国拥有近 500 个前置仓，仓均订单 1000 单，客单价或超 200 元。</p><p><strong>36 氪还独家获悉，山姆会员商店的电商业务转而向山姆中国 CMO（首席采购官）张青汇报。此前，该业务向 COO 汇报。调整后相当于，山姆的线下渠道运营由 COO 郑硕怀负责，线上渠道的运营则划归张青管理。</strong></p><p>电商业务是山姆在中国的一个重要增长点。2023 财年，山姆中国的销售额中，线上占比约 47%。2024 年上半年，线上销售的增长依然强劲——沃尔玛 CFO 雷尼在第二季度业绩会议上指出，会员增长趋势推动了中国区销售额的双位数增长，其中约 50% 的销售来自线上渠道。此外，「一小时极速达」订单数量在季内增长 28%，达到 5900 万单。</p><p>据 36 氪了解，山姆电商团队的日常工作一般涉及产品和页面功能、线上如何打爆款、主题活动的设计等等，各项活动都需要采购团队在商品侧的支持。一位接近山姆人士告诉 36 氪，电商业务开展初期，采购团队配合的积极性并不高。「大约在 2021 年底、2022 年后，随着线上增速的不断提升，一些单品在线上的销售甚至好于线下，内部团队间的配合和互动也明显变好。」</p><p>此番调整后，山姆会员店的商品采购和线上推品打法的结合必然会更紧密。上述人士称，「对于采购团队来讲是好事，线下的推品一直由采购团队负责确定，归到一起后，线上线下的推品会更聚焦一些。」</p><p>最新一季的财报里提到，沃尔玛将财务优先事项定义为：增长、利润、回报。其中，优先考虑「增长」，意味着「将专注于全渠道商业模式，为客户和会员提供他们想要的购物方式」，具体路径包括增加会员数量、加速电商销售额增长、扩大全渠道计划。从中可见全渠道的分量之重，组织调整之后，山姆在中国的电商业务能否进一步打透，值得关注。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>让不足百元的 AI 数字人替人打工，风平智能获近亿元 A 轮系列融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945188216248966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 14:33:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁滢靓</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>36 氪获悉，AI 数字人公司风平智能（Fullpeace）已完成累计近亿元 A 轮系列融资，由璀璨者资本及华为系企业家华鲲资本基金共同投资，包括汇财资本、北京大学人工智能创新中心主任雷鸣、清华大学杰出校友系的基金在内的老股东全部跟投。该笔资金将用于加强核心技术研发，优化 AI 数字人应用产品和 AI 营销解决方案。</p><p>林洪祥先后任职于 IBM、百度，属于国内做大数据与人工智能方向的最早一批技术专家。2019 年，首次创业项目「大特保」被并购，随后他开启了第二次创业，也就是现在的风平智能。</p><p>「大特保」专注于科技保险，风平智能延续了这一赛道的积累与优势，推出了「保险查查」。基于 Transformer 模型，「保险查查」可以 AI 生成大量以保险测评为主的文章和视频，不仅成本低，还能满足不同用户的大量信息需求。2020-2021 年，「保险查查」成为了保险行业最大的内容流量平台。</p><p>而后成立的「风平智能」，名字取自风平浪静，创始人兼 CEO 林洪祥告诉 36 氪，这与他的梦想有关，他希望 AI 技术造福人类，为人类构建一个风平浪静的幸福港湾。</p><p>第一次创业的经验，让早期的风平智能已然注重对不同行业的探索，在保险、母婴和游戏等均有涉足。</p><p>因此，诸多尝试之后，一条可循之迹逐渐清晰。</p><p>林洪祥发现，这些业务的共性是 AI 内容与 AI 数字人，在直播应用场景的催化下，市场需求也迅速扩大。因此，2022 年，风平智能将 AI 数字人单独产品化，专注于让数字人生产优质的 AI 营销内容。</p><p>AI 数字人，主要分为 3D 虚拟形象和高度拟真的数字人两大类，风平智能的数字人属于后者。</p><p>近年来，国内与 AI 数字人相关的企业如雨后春笋，也不乏阿里、百度、腾讯、硅基智能等明星玩家。天眼查数据显示，2024 年 1-5 月，相关企业新增注册有 17.4 万余家，与 2023 年同期相比增加 5.9%。然而，真正有自己核心技术的公司却不多，风平智能属于其中之一。</p><p>技术上，风平智能拥有自己研发的大模型，包括数字人应用平台对应的图像模型、声音模型，以及一些中等参数模型。对于 LLM 大模型，风平智能主要是在开源的基础上调优、整合和满足场景化需要。在林洪祥看来，一套通用模型去解决所有行业的问题是不现实的，只有把大模型做垂直做精，才能拥有稳定可靠的使用场景。</p><p>除此之外，风平智能主要投入的核心技术包括 AI 数字人的迭代，以及交互型数字人在情绪感知、自组织行动等方面的技术难题。技术的优势需要足够的资金去迭代，这些基础技术一方面供自用，另一方面对外技术输出，作为核心营收的一部分。但风平智能更多将投入放在了构建与基础技术相结合的行业应用上。</p><p><strong>「基础架构建设很重要」，林洪祥向 36 氪阐述，「但应用的产出价值绝对远大于基础架构建设。」</strong>在他看来，移动互联网时代中垂直类 APP 的迭代和如今 AI 应用的发展殊途同归，都是在探寻好的商业模式，而抖音将推荐算法这一基础技术和娱乐应用相结合，是非常成功的案例。这种经验也可以应用于风平智能的业务上，「AI 数字人技术+营销「是一条比较好的商业化模式和变现路径。</p><p>2022 年，风平智能推出了 To B 的数字人直播平台「风平 IP 智造」。电商直播分为两类带货模式，一类是人带货，数字人很难替代；另一类是货带人，关注商品本身，可以发挥数字人高效的应用价值。尤其，跨境电商尚未形成头部主播，数字人可以弥补个性化主播的空缺，从 0 分、20 或 30 分提升至 70、80 分的水平。</p><p><strong>去年，风平智能合作伙伴的公私域直播中，AI 数字人曾带来的单日 GMV 超过一个亿，</strong>如今这一业务的 To B 收入占据小部分比例，更多收入来源于 API 技术输出和 AI 视频企业营销解决方案。</p><p>对风平智能而言，数字人直播对平台和用户是一场双赢，其核心竞争力包括高质量、读懂平台规则等等。</p><p>以出海类直播为例，雇佣小语种的直播主持人成本高昂，尤其是针对非洲和拉美市场，直播设备、布景和人力成本可能高达数十万美元。AI 数字人能够以更低成本生成优质的多语言直播内容，在中小企业很有市场。同时，风平智能在平台安全合规层面有比较深厚的积累，提升内容的传播效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_9146f1ad1dc74115999f46bc9a6b0104@6092955_oswg123422oswg844oswg814_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数字人电商直播，图源：风平智能</p><p>做直播，需要和平台合作，但主流平台限制、纯粹降本工具分润难等问题，让风平智能如今更多聚焦在 To C 做高质量视频，以及 AI 对话上，主要应用场景是金融与医疗。其中，「1 号 AI」平台是这轮融资的核心，投产比非常高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1033,1053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_0071f9fba06f4719acd18a0f99af012e@6092955_oswg1018030oswg1033oswg1053_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1 号 AI 图源：风平智能&nbsp;</p><p>1 号 AI 结合数字人、AI 和 RPA 技术，帮助用户打造具备媲美真人形象、声音，甚至拥有 AI 大脑的专属 AI 数字人。平台上有两类用户，一类是小 B 大 C，如医生、律师和老师，他们创建数字人替他们打工。以医生为例，在繁忙的出诊、手术、教学和管理工作中，他们不再需要腾出时间进行拍摄和剪辑，就可以快速生产科普教育视频，极大提高了内容生产效率。</p><p>另一类是 C 端用户，即小 B 大 C 服务的用户。用户既可以与结合专家系统的 AI 进行对话，也可以通过该平台与律师、保险顾问、健康医师等专业人士视频对话，实时提出各种疑问。一个医生可以带来好几万的 C 端用户量，而 1 号 AI 平台上目前有 3000 多名医生，每天都在生产视频。</p><p>林洪祥向 36 氪介绍，风平智能为企业端提供高质量的数字人，<strong>价格从几万块到几千块不等。在 To C 端，由于体量较大，算力集群成本分摊下来成本低，按照用户的用途，有的场景甚至不足百元，很多小 B 大 C 用户购买的都是千元级别。</strong></p><p>目前，风平智能已达到了盈亏平衡状态，利润在持续增长。林洪祥表示，未来，这笔融资将主要投入 To C 端，并进一步扩展国际业务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部部长将访问欧洲，就欧盟对华电动汽车反补贴案进行磋商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946739193453189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日下午，商务部举行例行新闻发布会。有记者提问：据报道，近日，中方将赴欧就欧盟对华电动汽车反补贴案进行磋商。能否请发言人介绍相关情况？商务部新闻发言人何咏前表示，商务部部长王文涛近日将访问欧洲，9 月 19 日将与欧委会执行副主席兼贸易委员东布罗夫斯基斯举行会谈，就欧盟对华电动汽车反补贴案进行磋商。访问情况及磋商进展，我们会及时发布消息。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国务院关税税则委员会关于给予最不发达国家 100% 税目产品零关税待遇的公告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946738113141385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:37:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部消息，为扩大对最不发达国家单边开放，实现共同发展，自 2024 年 12 月 1 日起，对原产于同中国建交的最不发达国家 100% 税目产品适用税率为零的特惠税率。其中，关税配额产品仅将配额内关税税率降为零，配额外关税税率不变。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：硅片价格预计持稳运作，上下游排产均处于缩量阶段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946725262596744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:23:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，集邦咨询报告显示，本周各类型硅料价格继续持平，N 型棒状硅主流成交价格维持在 38-40 元/KG 区间，成交均价仍为 38 元/KG。本月各类型硅片价格预计持稳运作，上下游排产均处于缩量阶段，边际供需尚不足以推动价格作出较大变动。电池片报价持稳，N 型 M10 主流成交区间在 0.27-0.29 元/W。各类型组件价格持稳，部分二三线厂商受现金回流压力影响，出现低于主流报价区间的动作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国首条至波兰卡托维兹定期货运航线通航</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946717597817474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:16:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，经乌鲁木齐地窝堡机场海关验放，一架搭载 38 吨服装百货的航班 12 日从乌鲁木齐地窝堡国际机场飞往波兰卡托维兹，标志着中国首条至波兰卡托维兹的定期货运航线正式开通。据了解，该航线计划 10 月 1 日后每周执飞四至六班次，飞行时间仅需 10 个小时，显著提升货物运输效率。此次新航线的加入，将进一步促进乌鲁木齐与欧洲市场的贸易往来，为「一带一路」倡议下中国新疆地区与共建国家的经贸合作提供更加便捷、高效的物流服务。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国计划明年 3 月解除对所有股票的卖空禁令</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946716234947203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:14:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，韩国计划在（明年）3 月份解除对所有股票的卖空禁令。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泸州老窖回应中秋销售情况：公司正常备货，具体销量要节后才会出来</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946715659737992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:14:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有消息称，今年中秋白酒销售疲软，业内预计同比降 20%-30%。对此，记者以投资人身份联系了泸州老窖投资者关系部门，相关人士称，公司现在的情况是正常的备货，具体销售量要等到中秋之后才会出来。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数收盘集体下跌，海南自贸区概念全天活跃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946702890376071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 15:01:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数收盘集体下跌，沪指跌 0.17%，深成指跌 0.63%，创业板指跌 0.42%；海南自贸区概念全天活跃，海南海药 5 连板，海南瑞泽、海南发展、华闻集团等涨停；华为产业链、国企改革概念走强；白酒股领跌，贵州茅台、山西汾酒、泸州老窖跌超 3%；医药、日化板块跌幅居前；全市场超 3100 只个股下跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希尔副董事长抛售逾半持股，套现 1.39 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946682283825798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:40:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一份监管文件显示，伯克希尔哈撒韦公司副董事长阿吉特·贾恩（Ajit Jain）周一出售了价值 1.39 亿美元的公司股票，使他在该公司的持股减少了 50% 以上，此举可能会引发投资者的负面看法。根据当地时间周三晚些时候提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件，贾恩周一以平均每股 695418 美元的价格出售了 200 股伯克希尔 A 类股票。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广东云浮：9 月 13 日起全市试行开展商转公贷款业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946680036055941?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[广东省云浮市住房公积金管理中心发布《关于开办个人商业性住房按揭贷款转住房公积金个人住房贷款业务的通知（试行）》，9 月 13 日起在全市范围内试行开办个人商业性住房按揭贷款转住房公积金个人住房贷款业务。在商转公贷款的额度、期限方面，文件显示，商转公贷款额度不超过商业贷款余额；商转公贷款额度不超过房屋评估价值；商转公贷款期限不超过商业贷款剩余年限。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物价高企，韩国二手货交易应用使用人数创新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946675364141702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:33:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据《韩国商业电讯》11 日报道，手机应用和零售分析服务商 Wise App 日前发布的调查报告显示，8 月韩国主要此类手机应用的安装量和活跃用户数量均创历史新高。对韩国智能手机用户的抽样调查显示，有 3378 万人安装了此类应用程序，活跃用户达 2264 万。依照 Wise App 的说法，这些数字表明，韩国智能手机用户中，至少六成安装了二手货交易平台应用，平均每 10 个用户中就有 4 个活跃用户。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞银 CEO：抗通胀斗争尚未结束，别指望美联储大幅降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946674416228999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:32:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞银集团（UBS）首席执行官塞尔吉奥·埃尔莫蒂（Sergio Ermotti）周四表示，对抗通胀的斗争尚未结束，一些投资者对于美联储本月大幅降息的可能性似乎期待过高。埃尔莫蒂在一次采访中表示：「我认为，市场似乎有点过于期待美联储采取如此激进的行动。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辛选回应辛巴快手账号直播遭封禁：不影响赔付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946668181002886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，主播辛巴母公司辛选集团回应称，辛巴的账号虽遭封禁，但赔付依然会进行，且昨晚已经有一些消费者收到了赔付款。不过对方未透露辛巴何时会被解封。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家数据局：因地制宜，加快推进城市全域数字化转型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946663940643720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:21:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天（12 日），国家数据局首次发布城市全域数字化转型典型案例。相关负责人表示，接下来，要规范发展三类主体，因地制宜加快推进城市全域数字化转型。首次发布的全域数字化转型典型案例涉及北京、上海、重庆等 50 个地方，涵盖无证明办事、康养智能诊断、居民碳账户、数据跨境流动等一批新场景。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白酒板块午后持续走低，贵州茅台跌近 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946655913433736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:13:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，白酒板块午后持续走低，贵州茅台跌近 3%，成交超 50 亿元，山西汾酒、古井贡酒、泸州老窖、今世缘均跌逾 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黄仁勋：摩尔定律已经终结，更关注加速现代化数据中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946654971370376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:12:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英伟达 CEO 黄仁勋在谈及数据中心未来发展时表示，未来 10 年将加速现代化数据中心，密集化它，使其更节能。黄仁勋认为，摩尔定律已经终结，再也不会看到 CPU 和通用计算机的速度每年翻一番了。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天茂集团午后涨停，上演地天板行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946641940011648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:59:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，大金融板块人气股天茂集团午后涨停，上演地天板行情，成交超 10 亿元。此前该股走出 9 天 7 板，早盘股价一度跌停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果下调印度 iPhone 各机型售价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946640698334080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:57:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[苹果将在印度以比前代产品低约 15000 卢比（约 1272 元人民币）的价格出售 iPhone 16 Pro 系列手机，此外，苹果将 iPhone 15 及 iPhone 14 两款机型的 128G 版本的价格下调约 10000 卢比（约 848 元人民币）。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家电投在内蒙古投资成立铝电公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946640246692740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:57:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，内蒙古白音华铝电有限公司成立，法定代表人为祝元兵，注册资本 22 亿人民币，经营范围包括常用有色金属冶炼、信息技术咨询服务、机械设备租赁、有色金属合金制造、有色金属合金销售、高性能有色金属及合金材料销售等，由国家电投集团内蒙古白音华煤电有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本央行审议委员田村直树：利率变动可能会缓慢且逐步，尚未确定中性利率固定在 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946631503452808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:48:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本央行审议委员田村直树表示，利率调整的节奏取决于物价和经济状况，没有预设进一步加息的速度，利率变动可能会缓慢且逐步，难以确定中性利率的水平，短期利率何时能达到 1% 的确切时机将取决于当时的经济和价格状况。尚未确定中性利率固定在 1%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度 2024 年最大的 IPO 吸引高达 390 亿美元投标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946630617864838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 13:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Bajaj Housing Finance 在 IPO 中筹集 7.81 亿美元。这家印度最大影子银行的住房贷款部门上市首日获得热烈反响，凸显出投资者对该国上市的持续热情。Bajaj Housing Finance Ltd．寻求筹集 656 亿卢比 7.81 亿美元，这将是印度 2024 年最大的一次公开发行，在周三的最后一个交易日吸引了约 390 亿美元的认购。这相当于印度截至 2024 年财政年度国内生产总值（GDP）的 1% 以上。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>