<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>速腾聚创发布 Q1 财报：泛机器人业务增长 87%，拿下割草机百万级订单｜最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315977960302857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 16:33:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，RoboSense 速腾聚创（2498.HK）发布 2025 年第一季度财报。数据显示，速腾聚创 Q1 总营收约 3.3 亿元；毛利 7701.0 万元，同比大幅增长 73.1%，得益于 ADAS、机器人及其他产品应用毛利率的大幅提高，整体毛利率达 23.5%，同比提升 11.2%；净亏损显著收窄至 0.98 亿元，同比改善 24.4%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体来看，ADAS 激光雷达收入为 2.29 亿元；泛机器人激光雷达实现收入 7340.3 万元，同比大幅增长 87.0%；来自解决方案及其他收入 0.26 亿元，同比增长 61%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全线业务订单爆发。E1R 和 Airy 等产品基本拿下全线头部割草机器人品牌独家订单，ADAS 领域，EM4、EMX 已获得全球 5 家整车厂近 17 款车型定点，数字化激光雷达全面切入 L4 无人驾驶市场、与全球超 90% 的核心 Robotaxi 及 Robotruck 企业达成订单合作，在无人配送领域与行业超 90% 头部客户签订订单，还同超 20 家具身智能机器人企业建立合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="892,502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_29c6b04c2c994908bb297568335901b4@6022551_oswg44058oswg892oswg502_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;速腾聚创产品矩阵图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，机器人业务增速迅猛，成为公司新的支柱型增长点，其激光雷达产品销量约 11900 台，同比增长 183.3%，已与全球超 2800 家机器人客户达成合作，覆盖工业仓储、配送机器人、商业清洁、无人矿卡等应用领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，速腾聚创发布两款面向机器人的全新固态数字激光雷达——E1R 和 Airy。E1R 激光雷达作为全球首款全固态数字化解决方案，采用车规级设计，可帮助机器人精准完成避障、建图、导航等操作，目前已逐步开启量产交付；Airy 是全球首款超轻量化的半球形数字化激光雷达，接近乒乓球大小，可实现水平 360°、垂直 90° 的超广半球形 FOV，覆盖直径达 120m 的范围。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在割草机器人领域，凭借高可靠性、环境感知能力和系统集成度等优势，速腾聚创与库犸科技达成深度战略合作，双方签订首批 120 万台订单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;速腾聚创在财报会中指出，当前全球割草机器人市场正在经历新一轮转型，根据公开数据，2024 年欧美割草类工具年规模在 1200 万台，割草机机器人约为 100 来万台。这意味着，从传统割草工具向智能机器人的转化率将超过 50%，未来市场规模有望达到 600 万台/年以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术层面上，传统 RTK+视觉组合方案存在天然的「边界效应」，面对树荫遮挡导致衞星信号失锁、房屋边缘引发的视觉特征误判等复杂场景时，定位精度衰减、作业效率下降，难以满足用户对高精度、连续性作业的需求；相比之下，激光雷达在沿边精准割草以及避障等实际应用场景中性能表现更佳。市场预测，激光雷达方案的渗透率将有望达到 60%-70%，而随着其成本的不断降低，这一渗透率比例还将持续攀升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于割草机器人行业呈现显著的季节性特征，速腾聚创透露，基于当前趋势，预计今年订单将从 Q3 开始放量，并在 Q4 至明年 Q1 迎来集中交付期，这一节奏与公司营收增长预期高度吻合。未来两年，随着市场规模持续扩大，订单量预计将保持稳定增长态势，具体放量进度将随终端销售表现动态调整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，速腾聚创已获得 2 家全球头部割草机器人客户的独家合作，并基本锁定除追觅外全球头部割草机客户的独家合作。随着首款产品落地带来的头部效应，速腾聚创方表示，其有信心接下来同更多庭院机器人企业建立紧密合作，并推出更多满足多样化需求的产品。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海安福路 2025：网红店走了，谁来了？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314584208140295?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 10:19:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜贺哲馨&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安福路正变得更国际化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 20 日，阿迪达斯三叶草旗舰店在安福路 322 号正式开业，这是阿迪达斯在上海的首家三叶草全球旗舰店，配合新店开业首发的宠物系列吸引了不少人流，一度造成了交通阻塞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大约从去年起，这家德国运动巨头正在中国打造一个由一二线城市核心商圈的品牌中心和旗舰店、与经销商合作的多元化门店组成的金字塔型渠道网络——毫无疑问，安福路门店正属于这个渠道网络的顶端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比其他规格的门店，安福路门店的产品更新频率更高，相比别类门店按月甚至按季的上新速度，「每一周都有新鲜的产品上市」。此外，限量款和联名款也可以第一时间在这里找到。阿迪达斯大中华区运动时尚品牌营销副总裁卢震瀚向我们表示，选择安福路就意味着选择年轻人，「在这里开业的意义和我们在淮海路、南京东路上开店的意义一样重大。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们希望做一个好邻居。」阿迪达斯大中华区企业公关吴亮告诉 36 氪，这也是几乎所有品牌入驻安福路的统一动作。为此，阿迪达斯在门店改造上也颇费一番功夫，为了更贴近旧址的风貌，这家门店在二楼的鞋类陈列区域做成了放映厅的风格，一楼的地板也特地打造成老上海水门汀的式样。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1274,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_a6befc54fd7c46048e9182e44481b162@5922386_oswg262371oswg1274oswg849_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;阿迪达斯三叶草安福路门店&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;选择安福路是阿迪达斯推行本地化的一部分。尤其是当这家德国公司的 CEO 比约恩·古尔登在最新的财报会上再次重申，自己是「非常非常非常非常本地化的拥护者」。 谁最能代表上海本地消费文化？&lt;strong&gt;这一答案在今天可能就只剩下安福路了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;知情人士向我们透露，野兽派在 2023 年撤出之后，阿迪达斯便签下了这一地址，「前后准备期长达一年多。」曾用来展示野兽派美妆生活方式概念品牌 LITTLE B 的二楼，如今是阿迪达斯陈列鞋类以及户外系列 Equipment 的区域，一楼剩下的两个门面被两个潮牌的咖啡店所瓜分。同样在去年离开的还有三顿半-原力飞行门店，新入驻的山风馔饮是一个中端创意中餐品牌，于去年 11 月入驻，在我们探访期间恰好处于歇业状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿迪达斯并不是第一个，甚至不是唯一一个选择安福路的国际时尚品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这条街上的「辣妹装」鼻祖 Brandy Melville 虽然在中国门店不多，但算上今年，Brandy Melville 已经在安福路经营到了第六个年头。我们无法在公开渠道了解到它的营收，但分析师估算，这个品牌的年增长率达到 20%-25%。去年，它的同乡品牌 Subdued 也照模学样，将第一家门店开在了附近的武康路，两家品牌似乎都不愿意离「宇宙中心」太远，也并不着急扩张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年九月，名头和生意都更大的快时尚 Zara 也在安福路 298 号上开出一家快闪店，作为品牌陈列限量产品和最新创意的地方。负责设计该店的「AIM 恺慕」是这条街的熟客，Klee Klee、话梅、多抓鱼和三顿半「原力飞行」都是这一团队的作品。从 AIM 恺慕的作品页面看，他们比较擅长将极简做出不同的风格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有跃跃欲试的新加入者。在安福路不那么拥挤的中段，亚玛芬集团旗下的运动品牌萨洛蒙（Salomon）悄然包下了一处橱窗作为品牌展示窗口，这一动作立即在社交媒体上引发讨论，不少网友猜测这是否预示着品牌即将在此开设快闪店。过去一个季度，萨洛蒙是亚玛芬新开门店最多的品牌，净增了 22 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_08d6fd7235a1457f837951af29cbe428@5922386_oswg5146362oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萨洛蒙在安福路中段的广告位&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为什么到了 2025 年，在网红店消失后，有这么多大品牌争相涌入安福路？ 答案也很简单——只有它们才具备与高昂租金相匹配的营收能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「从 4 月 28 日到 5 月 20 日试运营期间，门店日成交额在 5-6 万之间，「阿迪达斯三叶草安福路的店长告诉我们」，这还是在限流的情况下。」据本地媒体报道，2020 年至 2022 年，武康路-安福路沿线商户的全年税收保持在 6700 万-7900 万元之间，其中部分知名服饰品牌纳税额常年保持千万元以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本地生活方式品牌集团素然 ZUGZUG 几乎是「贴着梧桐区」成长起来的公司，从 2002 年的不到 7 名员工，到如今拥有 7 个子品牌的多品牌集合公司。素然的线下店打造突出一个「非连锁感」， 不同门店风格搭配不同子品牌和衍生业态，每次都能给消费者新鲜的体验。据了解，素然品牌门店销售额在 700 万以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安福路这一轮新的品牌更迭当中，素然也在发生一系列「内部更新」：买手店 in the Park 关闭之后，属素然集团的 klee klee &amp;amp; friends 接手。相比前者偏艺术时尚的定位，klee klee &amp;amp; friends 更加生活化，除品牌服饰与家居品外，还销售植物、种子、园艺用品与手工艺品，并设有茶铺；原沿街的 klee klee 店仍在营业———但他们都没有离开安福路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更高频消费的餐饮业态在这里展现出最惊人的稳定性——尤其是乌鲁木齐中路与高档住宅区金苑、汇贤居交界的黄金地段。我们观察到，即便在工作日的下午茶时段，这里的西式简餐厅依然一座难求。Wagas 集团作为该区域最大的餐饮运营商，旗下 4 个子品牌长期在此密集布点，精准锁定两大客群：追求便捷品质的本地居民，以及因签证便利而激增的外国游客。据内部人士透露，仅其旗下 Baker&amp;amp;Spice 单店年营收就能突破千万大关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业态选择和门店布局依旧是表象，更深层次的原因或许是，在「谁有权定义空间使用规则」的博弈之下，这里的商家更愿意做出让步。一位附近街道物业负责人曾告诉我们，HARMAY 店铺窗户设置曾因为过高引发后排居民的担心，在街道出面沟通之后，商家做出了相应的调整。这些也许微不足道的妥协，让安福路呈现一种微妙的平衡感，而这种平衡感正是这里商业生态如此韧性的最大原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「风貌区不是博物馆，更不是空城，这里白天很热闹，但晚上居民们依旧能享有安静的环境。」一位附近居住的居民在街访中这样告诉我们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《共有性：行为的生产》一书中，作者将理想的街区描述为「众多亲密空间的共存，由此变成的生机盎然的公共空间」，书中列举的例子虽然多是政府主导设计的公共空间，例如口袋公园、城市花园和露天长廊，但也提到了不少商业介入的案例。眼下，安福路似乎代表了亲密与公共空间共存的一种可能，但我们无法判断这样的平衡是否能持续，唯有持续走进、观察、记录它。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>晚 8 点的打折超市，年轻人抢不过大爷大妈</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314794802096137?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 09:30:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_2ce6ecf6e7c145bf92646b6503f7b310@5624726_oswg1802337oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「是不是马上要出货了？我都害怕」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「别挤了行吗，人都站不住了，干啥啊！」一位被大爷大妈挤在中间的女生，一边扶着自己的眼镜，一边皱眉喊道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4 月 21 日晚上的 8:07，刚下班的李夕匆匆赶到北京姚家园万象汇地下一层的七鲜超市，&lt;strong&gt;虽只晚到了 7 分钟，但人已经多到连购物车都不够用了，她只能提着购物筐挤进人群。不知已经进行了几轮争抢，现场一片混乱。&lt;/strong&gt;晚 8 点，这家超市准时开始每晚的日清（即每日清空库存，避免商品隔夜销售），虽然是工作日，超市里也呜呜泱泱全是人，和楼上冷清的商场形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_f4866258e21b4fa3a0882d15797fac61@5624726_oswg205591oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;晚 8:07 的七鲜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有同样日清活动的还有盒马、沃尔玛、物美、永辉等各种老牌的、新兴的，甚至是网红超市，都加入了这场打折揽客的角逐，&lt;strong&gt;都像灰姑娘故事中被施了魔法的南瓜马车，每晚 8 点，变身「穷鬼天堂」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过七鲜的火爆程度远超其他几家超市，从上面的场景就能看出来了。有网友就曾发布过一则视频——在刚打开卷帘门的时候，大爷大妈就弯着腰闯进了超市，阵仗堪比最新款 iPhone 上市那天的黄牛们。还有网友吐槽自己遇到大爷大妈直接上（别人）购物车里拿，甚至上手里抢的离谱经历。也有年轻人叫苦，说自己根本抢不到好东西，&lt;strong&gt;甚至「七鲜怎么抢过大爷大妈」都成了小红书上的搜索关联词，能搜到 143 篇笔记。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚间清仓的突然火爆，可能源于两个月前，社交媒体上流行起的一种挑战——试用 100 元在晚 8 点后的北京能买多少东西。&lt;/strong&gt;一位博主用 10.88 元买到了白天 16.88 一盒的芭乐，14.8 元买到了白天 24.8 元一盒的凤梨，5 折买下了 1 整只乌鸡……视频得到了 53.7 万的点赞和 42.1 万的分享，评论区有人在征集打折超市的名字，有人分享自己的打折超市购物体验，有人惊叹北京的物价，&lt;strong&gt;一位七鲜的拣货员甚至表示，自己「每到打折点都害怕，老太太们像丧尸」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李夕就是在刷到这些视频后，专门在第二天下班来到了家附近的这家七鲜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是在 8:02 进入超市的，比李夕早 5 分钟。大爷大妈们已经开始了抢夺，力气难以与之抗衡的我，一直在外部徘徊，等人群散开后，才看到地上摆着几个箱子，里面有打折的当归菜、有机西兰花、富硒芹菜，以及一堆我叫不上名的绿叶菜，都是半价。至于网友们推荐一定要抢的 49 元 6 盒的蓝莓，50 元出头的大连美早樱桃，早就没了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_c3c17628a5ca4744a0448caaf9723c46@5624726_oswg181254oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;箱子里剩下的西兰花&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正当我忙着选菜时，另一边又开始了新一轮的抢购，这一次上新的是酸奶、肉类、面点和熟食。&lt;strong&gt;大家推搡着，争抢着，甚至一位来送货的工作人员都被围住难以脱身，只能吐槽到，「这点东西至于吗？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不到两分钟，抢到了热门商品的大爷大妈离开货源地，一群年轻人才慢慢走到箱子旁，开始筛选剩下的东西。&lt;strong&gt;而箱子里剩的，要么是保质期不到一天的窝头和凉菜，要么就是要将近 20 块、性价比并不高的酸奶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我看着李夕在箱子里挑挑拣拣，选了两盒酸奶，一盒西红柿和一袋茼蒿苗，全是半价，她说自己其实不经常吃这些，&lt;strong&gt;但「受到现场那种氛围的影响，就想买，就想抢。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一边，大爷大妈已经推着自己的战利品，前往了第二个战场——仓库门口。一位好心的大妈告诉我，赶紧去门口，工作人员有可能会推着一车日清的产品出来，再不去一会儿就没了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仓库门前至少站了 30 几个人，兵分两路，年轻人站左边，大爷大妈站右边，双方都翘首以盼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看着人群，一位中年男性一边摇头，一边伸出手拦着即将挤进人群的妻子，「这么多人你别抢了，太吓人了这也，没必要！」但对方却不为所动，头也不回地扎进人群中。&lt;strong&gt;看这架势，一位带孩子的女士躲在后面和同伴吐槽，「是不是马上要出货了？我都害怕。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;超市的集体促销&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;打折超市里，拥有最强战力的就是大爷大妈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们的购物车里堆满了打折商品。&lt;/strong&gt;没抢到一件心水好物的我，既羡慕，又有一种没占到便宜的挫败感，决定找这些大爷大妈取取经。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位抢到了特价蓝莓的大妈说，工作人员一般会先推出来一波蔬菜水果，&lt;strong&gt;自己每天晚上 7:30 到超市的仓库门口，就能抢到第一波蓝莓、奇异果，&lt;/strong&gt;「但每天几点放，放几波都没谱。」也有位大爷表示，能不能抢到好东西「都没准，每天有没有肉都不一定呢」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有些大妈甚至组成了抢货团——当鲜花这类最后一波清仓品被工作人员用小推车从仓库推出来，&lt;strong&gt;有两位大妈合作默契，一位在前线抢花，一位在后面值守，看着购物车里的「宝贝」。&lt;/strong&gt;前线的大妈抱着至少十束花走到购物车旁，和她的伙伴一起选了选，最后留下三束放进了购物车，剩下的重新扔回了小推车。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_7b8f2a11197946f9b319742eceded70b@5624726_oswg229533oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;抢花的大爷大妈&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而这位大妈每抢到一个商品，都会拍照发给自己的老姐妹，并询问「你要不要？这个保质期到 X 月 X 号，你不要我给送回去了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;见此情景，不少年轻人被劝退。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「以前偶尔还能买到几个，现在大妈们组团儿来抢，有负责拦着不让靠近的，还有疯狂装车的，特别服，根本啥都买不到了。」&lt;/strong&gt;一位网友吐槽，「体验也变得特别差，再也不是以前我喜欢的七鲜了，去的少了，谁爱抢谁抢吧。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当我向超市工作人员表示同样的想法时，她建议我以后早上来，能抢到的东西更多，概率更大。她告诉我，超市每天会有两场清仓，上午场从 8 点到 12 点，晚间场从 8 点到 10 点，&lt;strong&gt;上午场货更全，且人少，晚场的货有很多都是白天没清完接着清的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;学到了一些抢购规律，我决定再选几家超市去打卡逛逛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;听说位于北京四环的伊藤洋华堂，一到晚 8 点就有打折便当，第二天晚上 7:50，我来到了这家老牌日本超市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚进超市，没看到一位消费者，只看到一位工作人员支着小摊卖排骨，吆喝 3 盒打包买走只要 136 块，「如果想要的话，再送你一盒。」&lt;strong&gt;这跟七鲜的火爆场景简直天壤之别。&lt;/strong&gt;再往里走，还有一批低价肉，100 元可以买到 5 盒 110g 左右的牛肉或 4 盒 280g 的猪肉。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_4f4f19f6f9be4d9cb9d65910ca73025c@5624726_oswg255428oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;打折促销的肉片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位工作人员还告诉我，「如果你买完这次，白天再来的时候，只要告诉他之前买过，就会给你打折。」相当于用一次购物办了张打折会员卡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我问，「这么便宜能挣到钱吗？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「薄利多销呗，没人来只能这样。」她说，自从楼上的商场开始装修，超市就一直这样人烟稀少。&lt;strong&gt;那天与我擦肩而过的也都是年轻人，没有一位大爷大妈。一个小时后，我离开超市，货架上那些打 7-8.5 折的小食、蛋糕、便当，还剩了一大批。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4 月 24 日晚 8 点，我又准时出现在石景山区的永辉超市门前，这是北京首家学习胖东来的自改门店，刚营业半年多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先映入眼帘的零食区，没多少人。但往里走后，才发现是我「轻敌」了——人都聚在熟食区和烘焙区。所有打折食品被摆在柜枱上方，有猪耳朵、羊头肉、小龙虾、鸭脖、大拌菜等……白天没卖完的产品都会打折促销，品类比七鲜还丰富。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_0361e27320fa40b0ba6bf8a1e0752415@5624726_oswg183331oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;摆放在柜枱上的清仓产品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位熟食区的工作人员告诉我，如果想要人少一点，「千万别周末来。」商品剩的不多，超市就不会进行打折促销，「平时周内卖的不是很好，到晚上就打折日清，有 8 折的有 7 折的，最多是 6 折。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但这里以年轻人居多，至少有 7 成。&lt;strong&gt;和大爷大妈不同，他们不是一窝蜂地抢，而是在柜枱周边围成一圈，跟流水线一样，看到中意的食品果断放进购物车里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看着摆满了产品的柜枱，我和朋友没忍住也买了几大盒，以 200 多块的战绩离开。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「打工牛马的三餐专等超市打折商品」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;不置可否，&lt;strong&gt;大爷大妈肯定是晚间打折促销的最大获利者，既用实惠的价格买到了想买的菜，又打发了退休后有钱有闲的时间。&lt;/strong&gt;去七鲜那天，我连着问了几位大爷大妈，都说自己几乎每天都来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有网友甚至怀疑大爷大妈是不是已经成了七鲜代购，「一个老头买了十袋青菜能吃完吗？过两天就黄了。肯定是拿出去摆摊了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不过对于超市附近的打工人，晚间打折促销则是自己的优选食堂。&lt;/strong&gt;在发现晚 8 点的超市比菜市场还要划算，他们下班的第一站，不再是家里，而是打折促销的超市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位每周都会在晚上去超市采购的年轻人就告诉「后浪研究所」，从 2023 年偶然发现公司附近的超市会在晚上 8:30 开始打折后，&lt;strong&gt;自己每周都会去超市采购两次，一次买好三天的伙食，她说，「打工牛马的三餐专等超市打折商品。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_02e2eb6ee0f740bdadf405e22d9b351d@5624726_oswg1447053oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《昨日的美食》剧照，图源网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;也有些失业的年轻人，把晚间清仓当成自己的省钱妙招。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人总结了夜晚超市省钱攻略，汇总了各个超市晚上打折的时间，说用低价也能买到新鲜的菜，也有人把自己逛七鲜抢折扣的视频拍成 vlog，成为了「爱逛七鲜」的博主……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而超市也确实打着实惠的价格，吸引了很多消费者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;晚间打折清仓并非超市今年才有的活动。最早可以追溯到生鲜超市钱大妈头上。&lt;strong&gt;这个 2012 年开设了第一家主打「不卖隔夜肉」的生鲜门店的品牌，在国内首创性地提出了「定时打折」的清货方案&lt;/strong&gt;——每晚 7 点开始，全场 9 折，每过半个小时，折扣力度加一，直到 11:30，开始全场免费派送，只为确保门店每天卖的都是新鲜货。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2017 年，盒马推出自有品牌「日日鲜」系列，每天晚上 8 点过后开始打折，卖不完销毁。品类也逐渐从蔬菜、牛奶，扩展到了水果、肉禽蛋和 3R 产品（Ready to cook 即烹，Ready to heat 即热，Ready to eat 即食。&lt;strong&gt;近几年，沃尔玛、七鲜、被胖东来爆改的永辉超市和物美超市，甚至主打高端的精品超市，也接连开始了晚间折扣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当越来越多的年轻人，开始「只买对的，不买贵的」，&lt;strong&gt;超市们也用越来越低的折扣，迎合着年轻人的消费需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但目前看来，似乎超市要面临的挑战更多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于这些超市来说，日清的策略是能吸引想要买打折商品的消费者，并清掉即将过期的产品，但也面临着原价商品难以售出的情况。&lt;strong&gt;毕竟对于年轻人来说，有了低价能买到的新鲜菜，谁还愿意花原价去购买呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，钱大妈就因为经营异常，暂停了北京的所有门店。一位加盟商曾表示，日清的模式在北京并不赚钱，「因为我们毛利太低了，它的营销方式还是适合于南方，北方还是慎重一点，这种日清的模式损耗太大。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但薄利多销的日清模式一旦开始，就很难停下来。&lt;strong&gt;如果稍微调整价格，很容易导致客户的流失，让好不容易找回的客户市场，功亏一篑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且消费者也不一定完全会对这种模式买账。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;随着大爷大妈的涌入，年轻人在生鲜超市的消费体验大大降低。&lt;/strong&gt;社交媒体上关于七鲜清仓混乱的吐槽每天都有，有人说七鲜再也没有了超市刚开业时的体验感，也有人表示自己去了一次后决定再也不去了，有人发现抢特价菜搭进去的时间成本，比去菜市场卖菜还贵；有人发现自己好不容易抢回家的蓝莓，没多久就长毛了；也有人发现自己买回家的熟食，还没吃完就过期了……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_794ebfdd81d24314ba1f9d7e26000953@5624726_oswg70656oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《蜡笔小新》剧照，图源网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻人突然意识到，自己费尽周折，得到的不是省钱，而是浪费。&lt;/strong&gt;8 点后去抢打折商品的热度，逐渐冷却。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前几天，李夕也告诉我，她买回家的酸奶，一周后全都过期了，自己白白扔掉了 4 盒。「平均算下来，每个酸奶的单价，我还多花了几块钱。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;她决定，以后还是不掺和打折清仓的事儿了。&lt;/strong&gt;或许每天下班后，去家附近的菜市场挑两根黄瓜、称半斤排骨，再和卖菜大姐讲讲价，才是最适合她的购物方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/c3InPQhqEYZDjdcYLl50Fw"&gt;「后浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：杨小彤、巴芮，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 点 1 氪｜顺丰回应寄丢 5 万元手镯仅赔 67 元；胖东来「红内裤案」宣判：段某赔偿 40 万，道歉 30 天；瑞幸咖啡否认降价到 6.9 元</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315776548399362?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 08:50:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天富龙集团股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据证监会网站消息，证监会同意扬州天富龙集团股份有限公司首次公开发行股票并在上交所主板上市的注册申请。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杰华特微电子股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，杰华特微电子股份有限公司向港交所提交上市申请书，独家保荐人为中信证券。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;顺丰回应寄丢价值 5 万手镯仅赔 67 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;顺丰速运涉事网点相关负责人在接受媒体采访时表示，他们已经配合警察寻找失物，并称不存在监守自盗的情况。针对陈小姐快件丢失事宜，该公司成立了理赔小组，目前正在跟进处理。据了解，当事快递员仍在正常上班。目前，陈小姐正在走法律程序解决。对此，顺丰速运集团表示，由于快件没有保价，将按照非保价快件的条款与客户协商理赔，由于暂时无法达成一致意见，将继续与客户继续协商理赔。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来「红内裤案」宣判：段某赔偿 40 万，道歉 30 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 28 日，许昌市魏都区人民法院依法公开开庭审理了原告许昌市胖东来商贸集团有限公司与被告段某名誉权纠纷案，并当庭宣判，判决段某在其个人账号发布宣读书面道歉信的视频，书面道歉信的具体内容需经法院审核，发布后 30 日内不得删除；段某赔偿许昌市胖东来商贸集团有限公司各项经济损失共计 400000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前 2 月 4 日「两个小段」发布视频称，从胖东来购买的红色内裤发现掉色，并且在使用后有过敏反应。2 月 14 日，胖东来发布调查报告，确认该内裤为合格产品。对于段某传播误导性信息的行为，胖东来表示将依法维权。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞幸回应降价：随机发放 6.9 元优惠券，并非降价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，有消费者发现瑞幸咖啡多款饮品价格下调至 6.9 元区间，包括轻乳茶、果 C 美式等非核心饮品价格在瑞幸小程序及外卖平台上从 9.9 元降至 6.9 元，经典咖啡如生椰拿铁、陨石拿铁等仍维持在 13-17 元区间，甚至个别产品出现涨价。对此瑞幸咖啡向界面新闻回应：「我们为消费者推出端午节和儿童节的双节特惠福利，随机发放 6.9 元优惠券，并非降价。」（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈佛 「禁招令」 被暂停，校长毕业典礼暗讽特朗普获掌声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 5 月 29 日，美国马萨诸塞州联邦地区法院批准哈佛大学请求，「叫停」特朗普政府取消该校招收外国学生资质的政策，此前临时限制令继续有效，待各方协商并提交提议供法官下一步审议后发布最终初步禁令。就在裁决公布当天，哈佛大学校长艾伦・加伯开场致辞欢迎约 9000 名毕业生时说：「致 2025 届的同学们，你们来自街对面、全国各地以及世界各地。」 当他重复「世界各地」并强调「这才对」时，全场 3 万名观众起立鼓掌，持续 30 多秒，现场视频在社交媒体广泛传播。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军：最近不会参加车展，将专心做好 YU7 上市前准备工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，雷军在微博发文为 5 月 31 日开赛的小米·中国汽车耐力锦标赛成都站预热。他透露，小米 SU7 Ultra 将作为安全车和医疗车为赛事护航，还会带来精彩的开幕式漂移表演。评论区内，有网友询问雷军是否会来到成都锦标赛现场或者深圳车展，雷军回应：「这两个活动都很有趣，但我实在参加不了。小米 YU7 马上要上市了，我还是专心把产品上市前准备工作盯好！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亚迪李云飞：中国主流车企根本不存在所谓的「车圈恒大」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，比亚迪集团品牌及公关处总经理李云飞今日发文称，看到大量文章、评论、视频暗指比亚迪是「汽车圈恒大」；整体来看，中国主流车企的资产负债情况要好于国外车企，中国主流车企根本不存在所谓的「车圈恒大」。对于很多危言耸听的言论，已经向国家有关部门反映及上报了相关证据及线索。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪吒汽车「债转股」宣告失败&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日消息，哪吒汽车通过「债转股」减轻债务以获取新融资的方案宣告失败。知情人士透露，愿意接受「债转股」方案的供应商仅能帮助哪吒化解 20 亿出头的债务，「剩下几亿元实在啃不动了。」另有接近哪吒汽车的知情人士透露，有投资方仍想保住哪吒，但条件是罢免哪吒汽车创始人、董事长兼 CEO 的方运舟。5 月 13 日，哪吒汽车母公司合众新能源汽车公司新增股权冻结信息，方运舟为被执行人，冻结股权数额 2000 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，位于上海长宁区的哪吒汽车上海总部外墙的「哪吒汽车」LOGO 已被拆除，一并被拆除的还有位于总部的哪吒体验中心的标志。有媒体报道，哪吒汽车透露 LOGO 被拆除原因，系因场地到期，公司即将搬家。（21 世纪经济报道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米辅助驾驶再迎大将，前一汽南京 CTO 陈光加入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪从多个渠道获悉，前一汽南京研究院 CTO 陈光已经入职小米汽车，出任辅助驾驶感知负责人，向小米辅助驾驶负责人叶航军汇报。小米此前的辅助驾驶感知负责人蔡锐，已经转到了机器人相关部门。加入小米汽车前，陈光是一汽南京研究院 CTO，负责自动驾驶业务整体技术研发和构架设计，带领团队开发了一汽红旗第三代 L4 级全无人 Robotaxi（自动驾驶出租车）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星舰将携带特斯拉擎天柱机器人前往火星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 5 月 29 日，特斯拉在社交平台发文称，SpaceX 将于 2027 年发射携带特斯拉 Optimus 人形机器人的星舰前往火星。特斯拉 CEO 马斯克表示，明年年底，SpaceX 将发射携带特斯拉 Optimus 人形机器人的星舰前往火星，按照轨道周期计算，将在 2027 年抵达火星。届时，Optimus 人形机器人将在火星表面行走。如果一切顺利，SpaceX 将尝试送人类前往火星。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音 CEO：中方将重新接收待交付飞机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，波音首席执行官凯利·奥特伯格在周四出席伯恩斯坦会议时表示，中国方面已经表示他们将重新接收待交付的飞机。他透露，首批恢复交付的飞机将于下月完成。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年全国超 50 地加强购房补贴力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，多地发布购房补贴新政。5 月 29 日，合肥发布购房补贴政策有关通知，对 2025 年 5 月 15 日起至 2026 年 5 月 14 日，凡在合肥市新购买新房的购房人或新购买新建车位（库）的购置人，继续实施购房补贴。5 月 28 日，泰州发布购房补贴发放细则，购房补贴对象包括换新购、组团购、孝心购、多孩购、拥军购、进城购、返乡购、来泰购，补贴标准最高为购房款总额的 2%。据中指研究院不完全统计，2025 年以来，全国超 50 地发布购房补贴政策（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家银行调整中长期大额存单产品：5 年期大额存单基本下架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，5 月下旬，对 18 家银行（6 家国有大行、12 家全国性股份制银行）通过线下网点走访、电话咨询，以及手机银行的信息综合统计发现：5 年期大额存单基本下架；3 年期大额存单依然在售，部分机构的额度紧张或仅针对特定白名单客户；2 年期及以下大额存单产品的额度充足。有分析人士称，大额存单发行收紧是因为市场利率下行和银行资金成本管理的需要所致。宏观经济环境和货币政策的变化带来市场利率整体下行，银行相应调整大额存单的发行利率。同时，银行面临资金成本压力，不愿意以较高的成本吸收长期存款。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本医美市场规模超过韩国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据日本研究机构的推算，日本美容医疗行业的市场规模约为 5940 亿日元，约合人民币 296 亿元，这一数字已经超过被称为「整容大国」的韩国。随着社交媒体的发展以及流行文化的影响，越来越多的男性开始注重皮肤护理。根据多家美容医疗机构的统计，男性美容消费主要集中在脱毛、皮肤修复及祛痘印等轻医美项目。日本某大型美容医疗企业首席运营官介绍，来美容医疗的男性客人数量是 10 年前的 16 倍。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际乒联去年盈利了 150 万美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 9 日，国际乒联发布财报，2024 年国际乒联盈利 150 万美元，旗下 WTT 首次实现盈利，助力集团合并利润达 150 万美元。自 2020 年至 2022 年，国际乒联曾连续亏损，2024 年营收大增 52% 至 6116 万美元，得益于商业权利、赛事运营和奥运会分成三大板块拉动，如商业权利收入增长 45%，赛事相关收入增幅达 150%，背后是顶级赛事增加。不过，2024 年总支出也高达 5900 万美元，赛事及运营支出占比大且较上一年增长 1300 万美元。此前，国际乒联因选举争议、球员退榜等问题饱受质疑，虽此次财报亮眼，但组织管理混乱、赛事组织漏洞等问题仍待解决。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇树科技新海报：新机器人即将亮相，有 26 关节自由度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇树科技官方发布了海报，展现一个新机器人剪影，并配文「26 joint DOF (6*2+2+5*2+2)」。据悉，「26 joint DOF」指 26 个关节活动度。有网友猜测此次推出的是家庭服务机器人，但该说法未得到官方证实。(新浪科技)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;*ST 天喻：实际控制人之一闫春雨等人涉嫌挪用资金被刑事立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，*ST 天喻发布公告，公司收到武汉市公安局送达的《立案告知书》，公司实际控制人之一闫春雨等人涉嫌挪用资金案，武汉市公安局认为符合刑事案件立案标准，根据《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十二条之规定，现已决定立案侦查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;法媒：多家法国博物馆将对非欧洲游客涨票价，以改善法国文化机构财政状况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;法国《世界报》近日报道称，卢浮宫、凡尔赛宫等多家法国知名博物馆计划自明年起对非欧洲游客收取更高的门票价格，以改善法国文化机构普遍「入不敷出」的财政状况。有数据显示，近年来卢浮宫超半数参观者来自非欧洲国家，凡尔赛宫的非欧洲游客占比近四成。知情人士透露，卢浮宫将从 2026 年 1 月 1 日起，对非欧洲游客实行 30 欧元「特别票价」。目前，该馆标准门票为 22 欧元，且对未满 26 岁的欧洲民众及全球 18 岁以下游客免费。此次调价后，非欧洲游客门票价格预计将同比上涨约 36%，每年为卢浮宫带来近 2000 万欧元的额外收入。(环球网)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部：中方敦促美方彻底取消单边加征关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 5 月 29 日下午召开的商务部例行新闻发布会上，新闻发言人表示，中方敦促美方彻底取消单边加征关税的错误做法。商务部新闻发言人何咏前表示，中方注意到，当地时间 5 月 28 日，美国国际贸易法院判决特朗普全球关税、报复关税和「芬太尼」关税等违法，并要求撤销、永久停止实施。中方一贯主张，贸易战没有赢家，保护主义没有出路。美方推出单边关税措施以来，不仅没有解决美自身任何问题，反而严重破坏国际经贸秩序，严重干扰企业生产经营和民众生活消费，损人不利己，在美国内也引发了很多反对的声音。中方敦促美方正视国际社会和国内各方理性声音，彻底取消单边加征关税的错误做法。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;福特公司因软件问题在美召回超百万辆汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据美国广播公司当地时间 29 日报道，美国政府汽车监管机构表示，福特汽车公司因软件问题，在全美召回超过 100 万辆汽车。报道称，福特汽车公司本月早些时候向美国国家公路交通安全管理局报告了这一软件问题。该问题可能导致车辆在倒车时，后视摄像头影像出现延迟、卡顿或不显示等故障，增加事故风险。据悉，该问题将由车辆经销商，或通过远程软件升级的方式解决。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;62 岁俞敏洪骑行摔倒，本人报平安：骑车有点睡着了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，俞敏洪直播在青海骑行时不慎摔倒，膝盖等处磕破出血，引发不少网友关注。30 日凌晨，俞敏洪发文报平安，称自己只是皮外伤，骨头没事，并感谢大家关心。「今天骑车有点睡着了，摔了一下，感谢广大朋友关心。皮外伤，不用担心，报平安。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开资料显示，俞敏洪，1962 年 9 月 4 日出生于江苏省江阴市，毕业于北京大学西语系，为新东方创始人，新东方教育科技集团董事长、总裁，洪泰基金联合创始人。（光明网）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;金山办公发布 WPS AI 私有化方案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，WPS 365 AI 办公中国行走进西安。金山办公现场发布 WPS AI 企业级私有化解决方案，将已在公网上验证成熟的 AI 能力系统性向企业用户开放，并适配主流国产芯片和操作系统，满足企业级用户本地化部署 AI 办公应用的需要。金山办公有关负责人表示，「WPS AI 私有化方案通过简化部署流程和强大的 AI 能力，降低了企业 AI 的部署门槛，在保障企业数据安全的前提下，能够加速企业数据的知识化进程，提升企业办公系统、业务系统的智能化水平。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里云发布通义灵码 AI IDE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，阿里云发布旗下首个 AI 原生的开发环境工具通义灵码 AI IDE，深度适配了最新的千问 3 大模型，全面集成通义灵码插件能力，具备编程智能体、行间建议预测、行间会话等功能，不仅可以辅助写代码、修 BUG，还拥有自主决策、MCP 工具调用、工程感知、记忆感知等能力，可帮助开发者完成复杂编程任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;松下家电将接入通义千问，探索家电 AI 智能体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 30 日，松下家电中国与阿里云宣布正式达成 AI 合作协议，将基于阿里通义千问，升级旗下洗衣机、电冰箱等家电产品的智能化功能。未来，通过大模型驱动的 AI 智能体，家电将具备智慧洗衣、智慧料理、智慧食材管理等功能，同时升级家电端侧的环境感知等能力，从而实现「主动服务」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;霸王茶姬：一季度净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，霸王茶姬公开了其上市后的首份财报。财报显示，截至今年 3 月 31 日的 2025 年第一季度，其全球门店数达到 6681 家，季度总 GMV 达 82.3 亿元，同比增长 38%。本季度实现总净收入 33.9 亿元，同比增长 35.4%;实现净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8%;其小程序注册会员用户数突破 1.9 亿，季度活跃用户数达 4490 万。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPhone 17 标准版屏幕尺寸曝料：将从 6.12 英寸提升至 6.27 英寸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，屏幕供应链咨询公司 DSCC 首席执行官罗斯・杨（Ross Young）在 X 平台发布推文，分享了苹果 iPhone 17 系列机型的屏幕尺寸调整情况。标准版 iPhone 17 的屏幕将从 6.12 英寸提升至 6.27 英寸，与当前 iPhone 16 Pro 的屏幕尺寸相当。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱马仕头戴式耳机售价 1.5 万美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Hypebeast 在 5 月 25 日报道，爱马仕日前推出了品牌史上首款头戴式耳机。这款售价高达 1.5 万美元（现汇率约合 10.8 万元人民币）的奢华新品，出自旗下顶级工作坊 Ateliers Horizons，融合了先进音频技术与品牌标志性的美学。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lemmo 携手蔚来发布创新折叠电单车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，来⾃德国柏林的智能短途出行品牌 Lemmo 日前携手蔚来，联合预告发布了 Lemmo Zero 双模智能折叠电单车，并打造专属蔚来特别版本。该电单车车体尺寸较传统折叠车缩小超 20%，并配备专属收纳结构，可平推放入新 ET5T 的后备箱。此外，Lemmo Zero 还支持与蔚来车机系统深度互联，可自动同步行程与电量信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜袁思&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报 ｜霸王茶姬：一季度净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8%；小米辅助驾驶再迎大将，前一汽南京 CTO 陈光加入；马斯克：计划 2026 年底前将无人驾驶飞船送上火星</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315016322738689?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 19:42:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;霸王茶姬：一季度净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，霸王茶姬公开了其上市后的首份财报。财报显示，截至今年 3 月 31 日的 2025 年第一季度，其全球门店数达到 6681 家，季度总 GMV 达 82.3 亿元，同比增长 38%。本季度实现总净收入 33.9 亿元，同比增长 35.4%；实现净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8%；其小程序注册会员用户数突破 1.9 亿，季度活跃用户数达 4490 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中红医疗：拟 5.57 亿元投建 SEA2 生产基地一期 10 条丁腈手套生产线项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，中红医疗发布公告，公司拟投资建设 SEA2 生产基地一期 10 条丁腈手套生产线项目，项目总投资额为 5.57 亿元（或等值外币），建设周期 18 个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;速腾聚创：一季度毛利 7701 万元，同比增长 73.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，速腾聚创发布 2025 年第一季度财报，据公告显示，一季度总营收约 3.3 亿元，毛利 7701.0 万元，同比增长 73.1%，整体毛利率增长至 23.5%，同比提升 11.2 个百分点，净亏损收窄至 0.98 亿元，同比改善 24.4%。机器人业务激光雷达产品销量约 11900 台，同比增长 183.3%；同时实现收入 7340.3 万元，同比增长 87.0%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;柠季：已在海外签约 15 家门店&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，柠季宣布其国际化战略。依托香港作为其国际化的锚点，柠季已在海外签约 15 家门店，覆盖马来西亚、新加坡、澳大利亚、柬埔寨等国。目前，马来西亚及柬埔寨已分别开业 1 家门店，同步在马来西亚吉隆坡顶级商场 Pavilion 及吉隆坡国际机场的 3 家门店也正在筹建中，预计 7 月份正式开业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京东为何发行稳定币？回应：意在提升跨境支付能力和服务实体经济&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，香港立法会通过《稳定币条例草案》。以该条例为基础，香港将正式设立法币稳定币发行人的发牌制度。京东币链科技于 2024 年 7 月入选香港金管局公布的首批「稳定币沙盒」参与者。京东为何开展这项业务，有哪些考虑？对此，京东币链科技 CEO 刘鹏表示，「在京东集团海外业务发展战略的指导下，我们团队对 Web3 领域做了比较细致的研究和分析，发现通过区块链技术发行支付型稳定币，不仅可以解决自身跨境结算所遇到的问题，也可以有效地服务其他企业和实体经济，于公司于社会，都能产生巨大的经济及社会效应。同时香港政府也在大力扶持 Web3 产业。综合判断下，我们第一时间在香港发起牌照申请工作，通过约一年的努力，非常荣幸获得监管的认可并成为香港稳定币发行人沙盒的参与者。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米辅助驾驶再迎大将，前一汽南京 CTO 陈光加入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪从多个渠道获悉，前一汽南京研究院 CTO 陈光已经入职小米汽车，出任辅助驾驶感知负责人，向小米辅助驾驶负责人叶航军汇报。小米此前的辅助驾驶感知负责人蔡锐，已经转到了机器人相关部门。加入小米汽车前，陈光是一汽南京研究院 CTO，负责自动驾驶业务整体技术研发和构架设计，带领团队开发了一汽红旗第三代 L4 级全无人 Robotaxi（自动驾驶出租车）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;耐克与乐高集团宣布全球合作计划将于今年夏天启动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，耐克与乐高集团于今日正式宣布，双方的多年全球合作计划将于今年夏天全面启动，包括即将推出的一系列沉浸式互动体验和联名产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克：计划 2026 年底前将无人驾驶飞船送上火星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 5 月 29 日，埃隆·马斯克在其位于洛杉矶的公司 SpaceX 发布的一段视频中详细介绍了「星际飞船」的开发时间表，并表示预计这艘无人驾驶的「星际飞船」将于 2026 年年底之前飞往火星。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宁波博登智能科技有限公司完成亿元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，宁波博登智能科技有限公司完成由国和投资独家投资的亿元 A 轮融资，资金将重点投入四大方向：一是升级 BASE 数据标注平台、Blink 数据资产管理平台及 BBot 智能体开发平台，构建数据产品闭环；二是加速全球化布局，拓展中国、中东、欧洲及北美市场，输出高质高效的 AI 数据方案；三是扩充顶尖工程师与算法团队，强化多模态大模型、生成式 AI 领域的技术优势；四是深耕自动驾驶、具身智能等领域，提供全周期数据支持，推动产业智能化升级。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lemmo 携手蔚来发布创新折叠电单车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，来⾃德国柏林的智能短途出行品牌 Lemmo 日前携手蔚来，联合预告发布了 Lemmo Zero 双模智能折叠电单车，并打造专属蔚来特别版本。该电单车车体尺寸较传统折叠车缩小超 20%，并配备专属收纳结构，可平推放入新 ET5T 的后备箱。此外，Lemmo Zero 还支持与蔚来车机系统深度互联，可自动同步行程与电量信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸿蒙版微博上线直播开播功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日消息，鸿蒙版微博上线用户直播开播功能，并宣布微博智搜频道、群聊优化、「我的」页面完善、UI 性能提升等五项功能更新，成为首批支持直播开播的鸿蒙应用。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃尔沃推出新一代 S90 车型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 29 日，沃尔沃推出新一代 S90 车型。该车型推出燃油、插电混合两种动力，共分 7 个版本，官方指导价为 30.09 万元-45.49 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军：最近不会参加车展，将专心做好 YU7 上市前准备工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，雷军在微博发文为明天开赛的小米·中国汽车耐力锦标赛成都站预热。他透露，小米 SU7 Ultra 将作为安全车和医疗车为赛事护航，还会带来精彩的开幕式漂移表演。评论区内，有网友询问雷军是否会来到成都锦标赛现场或者深圳车展，雷军回应：「 这两个活动都很有趣，但我实在参加不了。小米 YU7 马上要上市了，我还是专心把产品上市前准备工作盯好！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里云发布通义灵码 AI IDE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，阿里云发布旗下首个 AI 原生的开发环境工具通义灵码 AI IDE，深度适配了最新的千问 3 大模型，全面集成通义灵码插件能力，具备编程智能体、行间建议预测、行间会话等功能，不仅可以辅助写代码、修 BUG，还拥有自主决策、MCP 工具调用、工程感知、记忆感知等能力，可帮助开发者完成复杂编程任务。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港：「科企专线」推出后接获大量咨询，正推进上市制度优化、有关措施会适时公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，宁德时代、恒瑞医药等 A 股龙头公司登陆港股，内地企业掀起赴港 IPO 热潮。对此，从香港相关主管部门独家获悉，港交所今年 5 月推出「科企专线」后，市场反应热烈，港交所接获大量咨询。与此同时，港交所和香港证监会正推进上市制度优化，包括审视主要上市、第二及双重主要上市的具体要求及上市后监管机制，改善企业来港上市的整体审批规则，有关措施会按「成熟一项、推出一项」原则适当对外公布并进行市场咨询。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中国驾培行业发展报告（2025）》发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，2025（第十一届）全国驾培市场创新发展大会在北京举行。中国交通运输协会驾驶培训分会与木仓科技（「驾考宝典」母公司）在会上联合发布《中国驾培行业发展报告（2025）》。《报告》指出，行业发展逻辑正从「规模扩张」向「价值深耕」全面切换。围绕「市场焕新与转型升级」主题，预计未来区域市场集约化进程将加快，「一费制」班型将成为驾培市场的预收费主流，驾校专业化数字营销的重要性将愈加凸显，以及更多驾校会选择融入低空经济发展大潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网约车监管信息交互系统 4 月份共收到订单信息 7.27 亿单，环比下降 6.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据网约车监管信息交互系统监测，截至 2025 年 4 月 30 日，全国共有 382 家网约车平台公司取得网约车平台经营许可，环比增加 5 家。网约车监管信息交互系统 4 月份共收到订单信息 7.27 亿单，环比下降 6.7%。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家外汇管理局：4 月我国国际收支货物和服务贸易进出口规模 43706 亿元，同比增长 6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，国家外汇管理局公布 2025 年 4 月我国国际收支货物和服务贸易数据。2025 年 4 月，我国国际收支货物和服务贸易进出口规模 43706 亿元，同比增长 6%。其中，货物贸易出口 21010 亿元，进口 16546 亿元，顺差 4464 亿元；服务贸易出口 2505 亿元，进口 3644 亿元，逆差 1138 亿元。服务贸易主要项目为：旅行服务进出口规模 1718 亿元，运输服务进出口规模 1709 亿元，其他商业服务进出口规模 1067 亿元，电信、计算机和信息服务进出口规模 733 亿元。按美元计值，2025 年 4 月，我国国际收支货物和服务贸易出口 3265 亿美元，进口 2803 亿美元，顺差 462 亿美元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>开放式关系、已婚单身、前任炮友……我们扒光了 36 段「非正常关系」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314802696365825?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 15:54:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="563,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_15f8f8da0ec94767a2470da63cf503f4@5624726_oswg301680oswg563oswg838_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谈过恋爱的年轻人可能都知道，现在感情里的门道有多深。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对方声称自己是单身，后来才发现&lt;strong&gt;Ta 是有暧昧对象的单身、和前任纠缠不清的单身、有性伴侣的单身。&lt;/strong&gt;无论有多少超越普通朋友的男女关系，只要没有确定恋爱，都不妨碍一个人给自己打上「单身」的标签。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;终于收获一段或精挑细选，或不期而遇的爱情，可它好像和想象中又不太一样，为什么我的恋爱对象是已婚的同事？为什么我的恋爱对象是教我们班的老师？为什么我的恋爱对象看起来很正常却有奇怪的性癖……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不合适，那就分手吧。可是成年人的社交圈子越来越小，除了同事，几乎没有机会再接触新的朋友了，&lt;strong&gt;不如暂时和前任当个「搭子」，孤单的城市里，好像只有 Ta 是最熟悉的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;年轻人的爱情真的不一样了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于是 520 前夕，「后浪研究所」发起了一项&lt;strong&gt;「非正常恋爱」的小调查征集，共有 1122 位朋友参与分享。&lt;/strong&gt;今天 520 到了，按照惯例，我们还是聊聊爱情，这次，有些不一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="945,767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_02260f3c8d7b4fe19498271b37c94a56@5624726_oswg21298oswg945oswg767_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="136,129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_7bafdad976e947a0b288c8f76611122d@5624726_oswg967oswg136oswg129_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,315" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_3215791d180e45309aebf374fd73c02d@5624726_oswg56981oswg1080oswg315_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你目前的情感是单身 or 非单身？当代年轻人的答案绝对不是二选一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;被问及自己当下的情感状态，&lt;strong&gt;在选择了单身的受访者中，只有 55% 的人是「没有任何情感关系」的单身——全日制单身。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「全日制单身」是一个网络热词，根据互联网友友们的总结，这是一种规范化、系统化的单身状态，生理上心理上都与外界没有情感链接，无暖昧无性关系无相亲无暗恋无前任瓜葛，是情感市场上最纯粹的单身状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="805,1211" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_96e58a8e2c7a4da083a450e2a6b3f71f@5624726_oswg31677oswg805oswg1211_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而剩下接近一半的年轻人，或许只能算是「相对单身」了。他们都或多或少地处在一些微妙的关系中：&lt;strong&gt;暧昧、性伴侣、和前任藕断丝连……甚至是被包养和已婚，但他们都将自己定义为「单身」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出于好奇，「后浪研究所」单拎出了这 2.2% 选择单身但又已婚的受访者，一共 25 位&lt;strong&gt;「已婚的单身人士」&lt;/strong&gt;，继续「追问」了他们的具体情况：其中 13 个人认为在精神上自己是单身的，10 个人已经分居但没有离婚，还有 2 位则给出了「形婚」的答案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统的「单身、恋爱、已婚」三分法，已经无法涵盖现代人的情感状态。如今人们对情感关系的选择，就如同是一张「光谱」：&lt;strong&gt;在单身和非单身之间，还存在着无数的中间状态。&lt;/strong&gt;这些看上去有些「不太正常」的单身状态背后，藏着怎样「不太正常」的关系？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「后浪研究所」继续提问，你为什么选择了这种「非正常」的单身状态？以下是他们的分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@明夜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，有性伴侣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为我喜欢他，他不喜欢我，他自己说最多是喜欢和我上床而已。但是我真的很爱他，我们没有可能在一起，离得又很远，所以 6 年来我都算是这种有性伴侣的单身吧。六年一共见面 3 次，我的第一次，目前为止的每一次，都是和他。&lt;strong&gt;不是我想选这样的关系，是没有办法，他不爱我，我们距离一千多公里，没可能在一起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@Rebecca&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，和前任藕断丝连&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任建立一种「非正常」亲密关系长达快 5 年之久&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;前三年更多是各取所需的 FWB&lt;/strong&gt;（Friends with Benefits，有利益的朋友）&lt;strong&gt;关系。&lt;/strong&gt;他是性伴侣导向，我更关注情感价值需求。因为一些「故事」，他跟我建立了同居的健康情侣关系。但是在 10 个月后因为性格和情绪问题，由他单方面宣告结束，在之后的不到半年的时间里保持着藕断丝连的关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可能因为他有性生活的需要，我对他又有情感上的依恋吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="827,1182" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_8ab906c7f3a84a34b80bc78af961cb43@5624726_oswg851760oswg827oswg1182_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《昼颜》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@匿名&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，有暧昧关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她老公不同意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@衍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，有暧昧关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;空虚，暧昧对象有很多个，但是没几个是喜欢到想要继续发展的。只是靠她们打发我无聊的时间，顺便享受下假装恋爱的错觉，&lt;strong&gt;还没有做好开启一段正式关系的准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,961" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_d7fac3bebee54ea1947ea492d9d80153@5624726_oswg95787oswg1000oswg961_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《非诚勿扰》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@蒙潆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，在常住城市没有对象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们没结婚，也一直没有确定恋爱关系，但我们是事实恋爱（从"事实婚姻"一词衍生而来）。因为决定了这辈子不生孩子，所以赚钱养老这件事很重要。他在隔壁城市有一份收入很高的工作，我对现在的工作也很满意，为了赚最多的钱，我们无法结束异地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我对我们的关系定义为「开放式关系」，但我们一直对彼此忠诚。&lt;strong&gt;我鼓励他和其他异性生孩子来解决他的养老问题，他一直拒绝。&lt;/strong&gt;但其实我并不确定，如果有一天他有别人有了孩子，我是不是真的能接受。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@哆啦美&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，已婚分居&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为现实原因不能立刻离婚，不得不合作育儿。但因为彼此不相爱，完全没有亲密交流关系，&lt;strong&gt;所以精神上和身体上都完全是把自己视为单身的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@Afkd&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，在常住城市没有对象&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;异地，我们用单身这种方式来维持这段关系，&lt;/strong&gt;非性伴侣关系。认识八年了，工作和学习原因被迫异地。我们从来不查岗，忙起来几天都不说话，生活上有什么事也会和对方分享，有重大决策也会和对方商量，还会一起去旅行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的底线是一定要对对方保持坦诚，哪怕在自己的城市有感情需求也会直白的告诉对方。之前尝试维持异地恋爱，&lt;strong&gt;太近的距离会带来很多问题，几次分分合合后最终摸索出这种状态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_d61a7ffb8f2c42c3aaed57de955cd7b5@5624726_oswg133048oswg1000oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《现在去见你》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@a&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，处在开放式关系中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对恋爱对象的要求比较高，不会轻易走进比较正式的恋爱关系中。现阶段有开放式的关系也很开心，不用顾虑那么多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@momo&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，处在包养关系中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大哥是冤种，比卖强太多了，卖的风险太大，稳定的大哥也给的多。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_fdf012918b26403bb6da752eaa2cfd84@5624726_oswg38100oswg1080oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《蜗居》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@查查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;情感状态：单身，地下恋爱、对方已婚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为真的互相喜欢，没办法控制感情。但又无法跟对方有什么真正的结果，我也不想让这段关系影响我的正常生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="137,129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_b0410eefc1d94a9f995f6f8dec9c452b@5624726_oswg1342oswg137oswg129_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,315" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_ea1d44ece727443caeb5b92c926ba7e0@5624726_oswg64368oswg1080oswg315_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幸福美满的爱情千篇一律，另辟蹊径的恋爱五花八门。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;互联网上各类 PDF 看多了，什么样的关系都见怪不怪了，好像这个世界的爱情本来就是应该是充满各种戏剧性的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但抛开个体差异去谈「正常」与否是有失偏颇的，每段亲密关系的建立是随着生活背景、社会阅历等因素的不同而动态发展的，&lt;/strong&gt;也许你在学生时代朦胧地仰慕博学多识的老师，也许在人生低谷的脆弱情绪下错付了真心 ，又或者你属于性少数群体，却又在社会的规训与自我意识的觉醒中反复挣扎。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="802,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_453806de3cf1489d91e899e16f3ddf0c@5624726_oswg68923oswg802oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，我们也发现伴随着恋爱观一起「革新」的，还有年轻人越来越自由的性观念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在「后浪研究所」的调查中，超过一半的年轻人能接受开放式关系，&lt;/strong&gt;这其中有近 20% 的人已经尝试过这样的关系，超 1/3 的人没有经历过，但跃跃欲试。分性别来看，数据显示男性更能接受「开放式关系」，但其实与女性差距并不大。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="803,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_62988ec720aa46bd8b5c9d13b5bc75e9@5624726_oswg22766oswg803oswg668_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也许当下社会的恋爱关系已经很难有一个所谓「正常」的标准了，在不违背法律、不影响他人的情况下&lt;strong&gt;追求恋爱自由的最大化，开始成为年轻人的恋爱信条之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;当意识到一段关系可能没有圆满结果的时候，应该「及时止损」吗？陷入「不正常」的关系却又无法脱身，应该如何自洽？也许你会好奇这些恋爱故事：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@YJJJ&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是前台小妹，他是隔壁公司的部门主管。有次我帮了他一个小忙，他塞给我了一瓶宝格丽香水"作为感谢"。后来他每次路过都会地敲敲我的桌板，有一次下班后教我玩德州扑克，摸牌时手有意无意地蹭拂过我的手背。我一直记得他们公司年会那天他喝多了，在消防通道长久地盯着我，然后说"你的耳钉真漂亮"。&lt;strong&gt;说没有想法是假的，但我清楚地知道他的朋友圈背景是一个两三岁的小女孩。&lt;/strong&gt;如今他跳槽去陆家嘴了，至此断了联络，但我还是放不下。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="887,1182" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_f2a7b0b0ff1b40b5b7961f41c721d91a@5624726_oswg800746oswg887oswg1182_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《昼颜》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@阳&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是个离婚的 85 后，房子抵押车子贷款还一身的负债，中年发福，甚至头有点秃。可是我在 9 年前认识现在这个她，比我小 12 岁，刚刚满 18，青春美丽。那个时候我刚破产，但是靠着自己工作多年的经验和人脉关系，培养她做自媒体涨了 100 多万粉丝，赚了些钱。&lt;strong&gt;那时候能看出她对我有一些好感，但我觉得她年纪小没有稳定的爱情观，我状态又很差，也就发乎情，止乎礼。&lt;/strong&gt;后来她恋爱了，我也稀里糊涂结婚了，这期间偶尔会聊聊天，一起吃个饭谈谈工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到去年我离婚，事业也又一次遭遇滑铁卢，失魂落魄的我想找她聊天倾诉的时候，得知她也刚经历男友出轨。我们俩约好一起搞事业，借着出去考察看货源的机会旅游散散心，路上我俩发生了亲密关系，回来后开始同居，但是始终没确定恋爱关系。我俩的共识是我岁数大，又离过婚，外貌也一般般，好歹要经济状况好，不然她家人朋友没办法理解她为什么跟我在一起，我也认可这件事，所以一直保持到现在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@阿灰 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我知道的一个，女生刚恋爱的时候出轨了，男生不知道，两个人之后感情很好。男生后来知道了这件事之后表示不能接受，&lt;strong&gt;最后男生在女生的同意下出去约炮了一次，以此来扯平……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="912,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_6364bd8f3bd54f76bd5607db677b2323@5624726_oswg24989oswg912oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《男与女》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@刘小玉&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我和我现在的「老公」算是各玩各的吧。他在外面包养女大学生（还是我从 ETC 扣费记录里发现端倪的，周末下午定期去隔壁县城），我从来没拆穿过，我也有固定的情人，是我的健身房教练，但只保持在约约会、看看电影，仅此而已。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@乔治大王&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大二时候喜欢上了结构力学老师，她年轻漂亮，在工科专业没有多少女生的环境中非常瞩目。其实我们年龄差得也不算多，&lt;strong&gt;在我多次表白后还是接受了，条件是我发誓不能跟任何人透露我们的关系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一段有些苦涩的地下恋情，她始终介意我们之间这层师生的关系，约会都是偷偷摸摸，我那时也有很多的年少气盛和不甘心不理解，短短几个月后还是以分手告终。但出于对她的尊重，我的室友们至今也不知道我们真的在一起过。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@阿狸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是正常谈着恋爱，没有什么狗血剧情，但我好像不是那么喜欢他。可是作为恋爱的「义务」，我又觉得应该在朋友圈晒一些我们的照片，毕竟也不想故意装单身啥的，我的朋友圈就像人生日记本一样，记录我不同时期的生活。所以&lt;strong&gt;为了避免分手之后删朋友圈导致记录的缺失，我每次都发两遍朋友圈，「无对象纯享版」的设置为私密，以防万一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@niko&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我有一个朋友（真是朋友）和现在的对象谈了很多年也见过家长了，虽然对方学历、工作、家庭条件什么的都很适合结婚。但这个对象没什么情趣，所以她经常玩社交软件，不见面也不越界，就纯聊天，可能有时候聊得有些暧昧，&lt;strong&gt;但从来没有实质性地出轨过，玩腻了就收心和对象好好过日子，无聊了就又去玩软件��天，循环往复。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@puff&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我自己这种就不太正常（反面教材，不提倡）。喜欢不同的人的不同特质，既要又要，做不到用道德标准约束自己，舍不得只和其中一个谈恋爱放弃其他人，也会真心对待他们，希望每个人都开心、都感觉到被爱、得到自己想要的情感支持。能接受对方也这样对待自己，装像一点别让我察觉就行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@111&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经历过所谓的 situation ship（特定情境下的模糊关系），非我本意，只是因为我很喜欢他就无缘无故接受了。现在清醒了觉得之前的自己真是又傻又蠢，&lt;strong&gt;一个男的不愿意承认你，那根本就不是喜欢啊，只是局部瘙痒罢了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="570,377" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_3baec6518614477f96aee87d89e20b61@5624726_oswg139641oswg570oswg377_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《密会》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@露露&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我可能是「不正常」的那个吧，喜欢幻想男朋友和别的女人做爱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@匿名&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我和对象从上学的时候就在一起了，今年是第 12 年，已经出柜见过家长了，在同性情侣中不算常见。工作之后我们俩开始异地恋，一年见不了几次，但是每天保持电话联系，我们没办法结婚，短期内也结束不了异地，后来逐渐成了开放式关系，他有时候会在社交平台晒和别人比较亲密的合照，我也会在自己的城市约会，我们互相都知道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@路一&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的性别认同是 she/her/they/them，性取向是泛性恋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不接受 monogamy（一夫一妻制），我也不是传统的 polygamy（一夫多妻制），就是各方同意，关系透明，有一些条件（例如每周和每个伴侣最多约会多少次）。我的各个性伴侣不知道对方存在，他们只知道我不是 monogamy，并且没有任何条件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是我的另一半可以处于任何恋爱关系，可以是单身，可以是 poly，或者其他。但是对方不可以是传统 monogamy，而且对方必须接受我非透明非 monogamy 的恋爱原则。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="137,129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_a1daefba15324efc97be7a41228219fa@5624726_oswg1435oswg137oswg129_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,315" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_c449248011e74e398104c68fc8ca05f7@5624726_oswg49262oswg1080oswg315_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几年前，互联网上还流行着一句话：一个合格的前任要像死了一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这几年，前任的存在感好像变强了。互联网通讯越来越发达的结果就是，&lt;strong&gt;超过一半的年轻人都表示和前任还有联系，&lt;/strong&gt;不过大多是保持健康的「没事不联系」的状态，13.4% 的人还会聊聊天，但不见面。剩下的又约会、又睡觉，和谈了没什么区别。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="802,687" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_dbe701029c6540eb9bea4f6783774213@5624726_oswg49525oswg802oswg687_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;乍一看很「炸裂」，有人还吐槽相爱的时候发生关系叫做爱，那分手之后还发生关系是「做恨」吗？其实，细看每个人的原因，好像也各有各的「苦衷 」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="803,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_8c42b2b41d6c430f95caa28852df303c@5624726_oswg69165oswg803oswg582_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在愈发原子化的现代社会，有的人朋友少，前任作为为数不多的熟悉「搭子」，在进入新关系之前还能和 Ta 保持「朋友」关系&lt;strong&gt;也不会那么孤独&lt;/strong&gt;。有些人被糟糕的对象「虐」得体无完肤却仍不放手，&lt;strong&gt;实际上是一种 「创伤成瘾」&lt;/strong&gt;，宁愿重复「熟悉的痛苦」也不想面临「未知的焦虑」……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果能有一段「正常」的关系，谁又想困在和前任的拉扯中呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@26&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会发生关系&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得我们的关系还是属于「非正常」的，&lt;strong&gt;我放不下他，不爱他，但仍然想占有他。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@🌟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会发生关系&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为两个人都馋对方身体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@匿名&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会见面约会&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他是一个熟悉的搭子，出去玩不用顾及和隐藏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@a&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会发生关系&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果双方都没有其他正式恋爱关系，不会伤害到第三方就 okay。&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;也不算「保持」这样的关系，只是不排除偶尔有和前任发生关系的可能。分手可能是各种各样复杂的原因，但只是睡一觉就不需要考虑这么多，眼前的人知根知底、干净，甚至还有点点感情，总比在外面随便约炮好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但睡了不代表能回到原来的恋爱关系中，毕竟客观存在的矛盾不会因为睡了一觉就解决。（再次强调，前提是两人都没有走进其他正式恋爱关系中，否则就算出轨，必须谴责）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@月饼&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会发生关系&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;既然以前能在一起就说明是很好的朋友，主要是相对和平的分手就应该重新做回朋友，要不然会觉得很可惜。如果双方都在空窗期/双方伴侣可以接受的话，偶尔发生关系也没有什么不好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@多&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：完全不联系&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他也不能算「前任」，我们没有真正分手，只是他毫无征兆地突然离开导致的被迫「分开」，他自杀的那天没有任何异样，警察联系我的时候我都不相信这件事。他一直很照顾我，对我花钱大方、家务全包，还提供了足够的情绪价值，我觉得遇到他是最幸福的事，后来才知道他欠了很多债，自杀也是蓄谋已久，那段时间我的生活完全停滞了，在最相爱的时候失去另一半的感受太痛了。今年他已经离开 5 年了，最近我开始了一段新的感情，也谈不上多喜欢，就是年纪不小了，经历了前任的事情后，&lt;strong&gt;我好像失去了全力爱一个人的能力，我对前任的感情很复杂，现在也不知道是爱还是恨，但肯定是永远有他的位置，&lt;/strong&gt;这对现任蛮不公平的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@Afkd&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会聊天，但不见面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对方婚后几乎不接触了，因为对方是比较传统的家庭，不希望给他们带来困扰。我们是高中时期的初恋，因为升学和平分手，分手后还和对方分享过感情生活和状态，甚至去他的城市旅行过，我的现任也完全清楚我们的感情，我也会和现任分享前任的动态。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_c7107ae15019487aa4a4acdf521f415e@5624726_oswg735128oswg1080oswg1412_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《花束般的恋爱》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@君乐煲&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：会发生关系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为他性格有毒，我也知道他性格有毒，但是他有毒的那部分特质似乎非常吸引我。而且他在性这件事上很热情，某种程度上我们算生理性喜欢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;@野大人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;和前任的关系：偶尔聊天，5 年见 1 次吃饭聊天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我离异，他有家庭。算是初恋，曾经在一起 7 年，分手 11 年一直偶尔有联系。为什么保持联系？以前是基于一种放不下，后来是因为不重要了，当朋友。最近一次见面是，我离婚了，他好奇我离婚原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="137,129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_4407a99cb44043b38cb68a05e750ce94@5624726_oswg1207oswg137oswg129_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,315" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_50080916cc4c4ee4843af29e64443301@5624726_oswg61133oswg1080oswg315_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有些人表面结婚了，实际上没有：婚宴照摆、婚纱照也拍，所有的流程一个不落，唯独删去「领证」这一手续。于是出现了&lt;strong&gt;在亲戚朋友面前已婚、法律上未婚的现象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年轻人的理由有很多，双方的财产不想牵扯在一起、怕对方给自己「买保险」、感情出问题的话离婚很麻烦、对方如果有案底不会牵扯孩子……&lt;strong&gt;为了避免各种潜在的风险，干脆就不领，目前可见的牺牲貌似只有十来天的婚假。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="803,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_682f33c52ec14d6e9a73dba15e2ac8f6@5624726_oswg17966oswg803oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「后浪研究所」问卷数据显示，超 1/3 的年轻人认为「领不领证都行」，而在认为「一定要领证」的选项下，男性的占比明显高于女性。有人说，结婚证实际上保障的是财产，并不是爱情，所以当现代社会中，男性对社会资源的垄断地位被打破之后，女性也开始有意识地保护自己的财产了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@1783&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看到这个问题，感觉终于有人理解我了，我一直很希望这样，办个酒、拍个婚纱照，给亲戚朋友一个交代+顺便收回份子钱就行了，&lt;strong&gt;至少目前我俩一致同意丁克，领不领证好像没什么特别的影响。&lt;/strong&gt;反正婚前的财产结婚之后互相也没关系，退一步讲要是我俩哪天过不下去了，还不用走麻烦的离婚程序。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="939,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_133843a513ed48789a6a4eb139793d5c@5624726_oswg118781oswg939oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《逃避可耻但有用》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@苏打水&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是省会城市的独生女，父母有社保有退休工资，家里早就在本地给我全款买了 3 套房，我自己住一套、出租两套，再加上工资收入，我在经济上完全没有任何顾虑。但是对象家里条件很一般，父母没有退休金，还有一个没毕业的弟弟，结婚对我来说就是「扶贫」。虽然各方面我们都很合得来，但我不希望因为婚姻降低我的生活质量，目前的恋爱开销都是 AA，&lt;strong&gt;我觉得保持现状就挺好，我可以接受形式上的「结婚」，但不想法律将我们的财产绑定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可能我自私吧，我家的经济条件也是我父母努力一辈子攒下来的，如果以后他父母、弟弟需要花钱的时候盯上我的财产怎么办？没领证可能算一道安全防线吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@苗子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;结婚证对我来说只是一个证书而已，保障的都是法律的义务，又不能保障爱情，旧时代绝大部分女性没什么社会资源，需要靠婚姻依附男人，现在谁也靠不住谁，好多人领了证也打着各自的小算盘。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_ca928c964fe54a3bbb55fd5bc5f824b5@5624726_oswg112323oswg1080oswg976_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源《非诚勿扰》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@SW&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和女朋友同居快两年了，我们也聊过这个问题，首先我们肯定是奔着好好过日子去的，一直有结婚的计划，双方家长见过面，我们两个各自名下都有一套房，财产上不存在谁占谁便宜。两边家长今年开始频繁催我们领证，但是她一直强烈反对，因为她最近想换工作，担心已婚未育会影响她跳槽，有时候顶不住长辈的压力真的想过干脆把流程走了，领证的事情不着急。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;@苹果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;感觉结婚证就是为了保护经济条件差的一方啊，&lt;/strong&gt;如果在家当全职主妇/夫，听信了对方一句「我养你啊」，自己又没收入，房子车子也都是对方婚前买的，那一分手什么都没了，有结婚证至少还能在离婚的时候判到一些家务补偿费用，领不领证还是根据自己实际条件来吧，别为了网上的清醒独立人设，搞什么不领证，这年头争取自己的利益最大化才是最清醒的人设。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;(篇幅原因，部分文字内容有所删减）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;🫗&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在社会学家齐格蒙特·鲍曼的《液态现代性》这本书中，当代社会关系如液体般流动且不稳定。借鉴到两性关系中，传统恋爱模式、婚恋模式中的长期承诺被视为「固态现代性」的产物，&lt;strong&gt;这些看上去「非正常」的单身、恋爱、分手、结婚模式，或许正是如今年轻人们开始倾向选择灵活、低风险情感模式的结果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如这一两年被恋爱综艺带火的&lt;strong&gt;situation ship&lt;/strong&gt;一词，「情景下特定关系」的模糊性恰好契合了这种「瞬间生活」的流动性，既满足情感需求，又避免被关系标签束缚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在文明时代，我们接纳了多样性，接纳了少数群体，接纳了个人意愿，因此很难用谁的主观认知去评判一个人的「正常」与否，更不用说瞬息万变的爱情了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「非正常恋爱」不是「非正确恋爱」&lt;/strong&gt;，每一段关系的出现都有它的缘由和道理。恰恰在一段段所谓「离经叛道」的亲密关系里能看到爱情最冲动、最自由的状态。这对吗？置身事外的我们无从判断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，无论多么「奇葩」的爱情，请别违法，请不要伤害无辜的人，请适当尊重公序良俗。也别忘了爱人先爱己，陷入爱情也要注重自己的感受，满足自己的需求，保持自我的主体性，是享受爱情的第一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天是 520，&lt;strong&gt;祝愿大家爱得开心、愉快！其他的，都不重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;策划：木也、豆豆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;视觉：曲枚&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面来源：MarinaAbramovic&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/7HviNAgRn-UyMXelE2aLcQ"&gt;「后浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：木也、豆豆、曲枚，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>王兴想赢下每个战场</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314475857471239?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 14:41:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜任彩茹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美团度过了一年多来最喧闹的一个季度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沸沸扬扬的外卖之争、闪购之战，在一季度只是「浅浅」开了个局，但已经足以引发太多的好奇和担忧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;单从业绩来看，美团的一季度是符合甚至超出预期的——收入同比增长 18.1% 至 866 亿元，经调整净利润同比增长至 10 亿元。其中，核心本地商业的收入同比增长 17.8% 至 643 亿元，新业务也实现收入的双位数增长和亏损的稳步收窄。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是，与二季度面临的巨大不确定性和板上钉钉的利润下降相比，这些成绩几乎被投资人们抛诸脑后。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谈到二季度的指引时，管理层表示尚不确定目前的非理性竞争将持续多久，因此无法为二季度和 2025 全年提供准确指引。财报后电话会上，第一个问题关于外卖领域的竞争演进，王兴终于表态说「我们会不惜一切代价赢得胜利」，但也如他所说，「这里 100 亿，那里 100 亿，好像每个互联网玩家都想在游戏里投入自己的 100 亿。」——一场以牺牲利润为代价的竞争已经展开。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;旧战场之外，新故事也不能停下。进入二季度后，美团的国际化进展频频，Keeta 仍在中东继续扩展、提高渗透率；2024 年底启动出海的小象超市，近期在沙特的利雅得部分区域以「Keemart」的品牌正式上线；拉美市场的第一步投入落定在巴西。上周，美团还在香港庆祝了 Keeta 的两周年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对美团而言，国际化和 AI 是新时代里不得不主动出击的「远方」，而作为传统优势业务的即时配送，则是必须保住份额的「眼前」。要向前望，也要时刻盯紧后方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一切似乎都是成本。电话会上，王兴表示，将在秉持公平有序竞争原则的前提下，继续加大投入，「预计二季度核心本地商业的收入增幅将比一季度有所放缓，该分部的营业利润将同比大幅下降。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为过去的「常胜将军」，王兴说「希望所有利益相关者能透过短期波动，聚焦我们的长期竞争优势和可持续增长潜力。」但短期里必然发生的利润下跌无法安抚投资人。财报发布后，美团开盘股价下跌，最低至 122.3 港元/股，当日报收于 132.1 港元/股。 截至发稿，美团报 131.4 港元/股。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;即时配送对手四伏，要「win the fight」&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;美团核心本地商业里，过去一段时期受到竞争压力的是到店酒旅业务，随着它与抖音的竞争格局趋稳，新的战场转移到了外卖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这场酝酿于 2024 年下半年、起步于 2025 年 2 月的外卖大战，由京东发起，美团被动成为守擂者，饿了么随之加入战局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几家平台的订单量一直在「实时滚动」。最新的战况是，京东在 5 月 14 日宣布日订单量突破 2000 万单；5 月 26 日，淘宝闪购联合饿了么宣布，日订单量已超 4000 万，其中茶饮订单占比 25%，非餐品类订单增长「远超预期」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从整个大盘来看，几家平台的订单量都在增长，意味着补贴战刺激了更多增量需求，激活了平静的外卖市场。体现到美团身上，是「更多中频用户提高下单频率，成为高频用户。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美团外卖的订单量情况具体如何？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于一季度的竞争变量并不明显，期内其订单量同比增长 9%～10%，主要得益于「拼好饭」和「神抢手」的增长，其中「神抢手」的订单量在一季度同比增长约 50%，订单占比也持续增长。进入二季度，尽管竞争加剧，但综合多家投行数据，美团外卖订单量的订单量增幅还将在 10% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;订单量还会继续维持不错增势的重要原因在于补贴。一位接近美团外卖人士告诉 36 氪，「最初内部认为，京东入局只是一场短暂的营销，商业模式完全难以持续。」后来，京东在以库迪为代表的茶饮咖啡类目「疯狂」补贴，美团在保持观望一段时间后，来到 3 月底、4 月初，也开始有针对性地加大该类目补贴，以此防守。本次电话会上也提到，4 月和 5 月，美团的饮料品类经历了「非常强劲的增长」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们注意到，近两个月美团的补贴力度进一步加大。其中，对金额超出 45 元的「神抢手」订单，每单都会补贴 80% 的技术服务费。5 月 21 日，「神抢手」日订单量突破 1000 万单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「只要这种竞争继续下去，我们的任务就是赢。」王兴表示。只是，如此近身肉搏的竞争中，利润必然要被牺牲——据摩根士丹利预计，美团外卖二季度的营业利润将同比下降 24%。高盛则预计后续三个季度美团外卖的单均利润会同比大幅下降 0.6～1.1 元，2025 年该业务的利润将下滑 33%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管如此，王兴对外卖大战表现出足够的决心和信心，「过去十年里，我们经历了几轮非常激烈的竞争，我认为这次有能力再次获胜。」他同时也对当下的补贴战提出疑义，「我必须指出，目前行业存在某种低价低质的非理性补贴竞争，从长远来看，这种局面无法持续。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就客观能力而言，1450 万家以上的最全商户供给、自配送占比 60% 以上所代表的运力网络等，都是美团外卖 10 年来形成的壁垒，目前也难以被打破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;行业的一个共识是，外卖大战不是单独存在，背后关乎着交叉销售带来的电商市场份额。其中，美团闪购所代表的即时零售业务，正在成为美团做电商的一张最大「明牌」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年一季度，美团闪购取得了堪称优异的成绩——订单量增幅约为外卖的 3 倍，其中非食类目订单量增长超 60%，总交易用户数超过 5 亿。正式对外推出「美团闪购」品牌后，其日活用户峰值被推升至近 650 万，95 后用户占比过半。供给层面，美团闪购有 3 万家门店入驻，其中超 1 万家为便利店，其余门店则覆盖 3C、家电、美妆个护、母婴、宠物、生活必需品和服饰等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;闪购的增长之所以备受警惕，是因为它代表着消费习惯的一种更迭。早在 2024 年 10 月的即时零售大会上，美团核心本地商业 CEO 王莆中就谈到闪购不再是「应急零售」，而是消费心理的转变，「它代表着生活的高确定性，即无需计划、无需囤货、万物随时送达。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月，王莆中再次在社交平台表示，要用「30 分钟到家」的闪购模式，取代传统电商的快递仓配体系。接下来，包括冰箱、洗衣机等大家电以及服饰等品类在内，对高客单价领域的渗透，成为美团闪购的主要增长方向，这些也是过去京东、天猫的优势品类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;乘胜追击需要投入。据多家投行预估，二季度闪购的订单量预计将同比增长 27% 左右，但由于公司对 618 的投入，该业务会录得季度亏损——5 月 27 日，美团正式宣布参与 618 大促。36 氪以白酒为例观察其优惠力度，发现 52 度、500ml 的第八代五粮液售价 850～860 元/瓶，相较天猫官方旗舰店、京东自营旗舰店低出 100～150 元，也比山姆的售价更低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;包含外卖、闪购在内，美团核心本地商业在接下来一个季度要面临的，是收入增长放缓、利润大幅下降。但电话会上，王兴多次表达要「win the game」、「win the fight」的决心。过去赢过多场仗的美团，这次也要「不惜代价」。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;出海与 AI，成就与代价同在&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;从香港到沙特，Keeta 的连番获捷，某种程度上验证了美团国际化的想象空间，但背后也伴随着持续的投入与亏损。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一季度，美团新业务的收入同比增长 19.2% 至 222 亿元，主要得益于食杂零售业务（快驴、优选、小象）增长，以及海外业务的发展。新业务亏损由 22 亿元环比扩大至 23 亿元，原因在于加大了海外投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;将境外市场切分来看，Keeta 第一个进入的香港市场，已经足够「稳」。进入香港不到一年，Keeta 便完成市占率第一的成绩。在它的激进扩张下，另一主流玩家 Deliveroo 在今年 3 月宣布退出香港市场，其在 2024 年年度报告中指出「由于竞争环境充满挑战，香港在主要市场中处于落后地位。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在香港，Keeta 能对其他平台形成压制性进攻，倚赖的是「先增长后盈利」策略，背后投入不容忽视——以更高薪资吸引外卖员、商家与 Keeta 签订佣金率更低的合同、为用户提供更高的补贴和更低的价格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借低定价和优秀的配送能力，Keeta 订单量很快滚动起来，一家当地餐厅对媒体表示，「Keeta 进入约一年时，就占据了店里 85% 的外卖订单，Deliveroo 则只有个位数。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是，用低价和骑手激励赢得市场、转而追求盈利后，也可能引发不可预见的问题。今年 5 月，香港多区的 Keeta 外卖员不满平台降低单价、推行优先派单及抢单机制。如何在公众层面获取更多支持，或许是 Keeta 在商业效率外需要平衡的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港之后，Keeta 奔赴中东，在沙特落地。目前，Keeta 在沙特 9 个城市开展业务，几乎覆盖沙特所有 100 万+人口的城市。Keeta 利雅得的一位员工向媒体表示，「公司内部评估 Keeta 已稳居市场第三名，目标是尽快成为市场第一。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以系统、经验的优势为基础，美团占领新市场的策略是相似的——用价格优势撬动规模，中东当地媒体形容「Keeta 激进的降价策略正在挤压规模较小的企业，并挑战利润丰厚的中东市场主流平台。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外卖之外，前置仓业务以「Keemart」的品牌 5 月 22 日在利雅得上线。据 36 氪了解，Keemart 目前仅在 Al Yasmin 区和 Granada 区运营，入口设置于 Keeta App 内，覆盖水果蔬菜、零食、饮料、乳制品、食品储藏室必需品、个人护理产品和清洁用品等品类，今年将陆续完成利雅得全域的覆盖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最新的动作，是美团 5 月宣布进军巴西，未来五年投资 10 亿美元。这是拉美最具吸引力的大市场，美团即将面对的竞争对手，有当地的「寡头」iFood，还有上个月宣布入局的中国企业滴滴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「很多人总是说其他市场跟中国市场相比很小，这样说是不公平的。」王兴认为，沙特和巴西为美团提供了绝佳的增量机会。「美团注定会成为一家全球化的公司，我们并不着急，会非常仔细地评估每一个机会。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;持续的海外投资反映到财务层面，摩根士丹利预估，Keeta 今年的亏损额将增加至 60～70 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国际化之外，AI 是另一个着眼「未来」的落点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;电话会上，王兴重申了美团的三重战略——Building LLM、AI at work、AI in products，并官宣将在 6 月推出 AI 驱动的业务决策助手 Kangaroo Advice，可以帮助商家完成菜系选择、门店选址、菜单开发及门店运营等，以提高商家的运营效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美团的 AI 路线正一步步被外界看到。在 Kangaroo Advice 之前，36 氪近期还曾独家报道，美团对外推出 AI 编程产品「NoCode」，这也是「AI at work」的代表。本次电话会最后，王兴也提到，目前美团约有 52% 的新代码是由 AI 生成的，一些研发团队中超过 90% 的成员都在密集使用 AI 编程工具，「我们的目标是逐步实现所有工程师的 100% 采用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回望美团创立来走过的路，先是在百团大战、外卖大战中猛烈出击，在赢得竞争后，市场开始在稳定业务之外担忧其新故事，但美团优选又迟迟未能撑起想象。如今的美团，再次身处「古典」的激战之中、同时也有看得见的「远方」——向前看，是 AI 和国际化的新想象，向内看，则是即时配送领域的市场争夺。这样的局面，是美团过去多个时期的状态之和，也更考验其耐心与执行力。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米辅助驾驶再迎大将，前一汽南京 CTO 陈光加入｜36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3310623111847431?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 12:45:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽车从多个渠道获悉，前一汽南京研究院 CTO 陈光已经入职小米汽车，出任辅助驾驶感知负责人，向小米辅助驾驶负责人叶航军汇报。小米此前的辅助驾驶感知负责人蔡锐，已经转到了机器人相关部门。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;加入小米汽车前，陈光是一汽南京研究院 CTO，负责自动驾驶业务整体技术研发和构架设计，带领团队开发了一汽红旗第三代 L4 级全无人 Robotaxi（自动驾驶出租车）。一汽南京研究院是一汽集团旗下子公司，但近期传出了团队解散的传闻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈光博士毕业于美国密苏里大学电子计算机系，拥有多年人工智能和计算机视觉研发经验，在人工智能顶级会议 CVPR 等发表过多篇论文。陈光还曾在百度 Apollo 美国研发中心就职多年，曾担任感知系统技术负责人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪汽车了解，目前小米汽车辅助驾驶团队分为「端到端」算法与功能、技术预研两个大组。加入小米后，陈光的主要任务是，持续推进「端到端」功能落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跟基于规则的传统方案不同，「端到端」方案将感知、预测、规划控制等模块整合为统一的深度学习模型。因此车企的「端到端」组织架构中，通常设置了感知、规控两个模型团队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 2 月份，小米正式向用户全量推送了「端到端」全场景辅助驾驶功能。这是小米基于 300 万 Clips（视频片段素材）训练出来的版本，小米称后续还将推出基于 1000 万 Clips 的版本，持续进化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术预研方面，有行业人士告诉 36 氪，小米也在预研当下火热的 VLA（视觉-语言-动作）模型等，由此前小米雷军亲自从英国自动驾驶公司 Wayve 招募的原主任科学家陈龙负责，「小米 VLA 的研发启动比较早，现在进度可能跟理想的差不多。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为 2024 年才正式发布首款车的造车新势力，小米本身需要投入更多资源，才能赶上辅助驾驶行业平均水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米也在不断吸纳高端技术人才。无论是去年加入的前图森 CTO 王乃岩，还是雷军亲自挖来的 Wayve 原主任科学家陈龙，以及最新加入的陈光，小米辅助驾驶高端人才密度已然不低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前据 36 氪汽车了解，小米辅助驾驶团队规模已经达到 1200 人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，辅助驾驶量产的工程化挑战与经验积累过程，很难被压缩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2023 年至今，理想数次切换路线，部门组织架构多次调整，先后押注「端到端」、VLA（视觉-语言-动作）大模型部门，才迎来如今的阶段性成果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如理想汽车 CEO 李想所言，企业没有办法直接吃第十个包子。「如果规则算法都做不好，根本不知道怎么去做端到端；如果端到端没有做到非常极致的水平，连 VLA（视觉-语言-动作模型）怎么训练都不知道。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米的辅助驾驶也正经历着类似的路线切换。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 6 月，在造车 3 年后，小米向用户陆续推送了基于规则的城市 NOA 方案。但正如辅助驾驶技术路线的演变，基于规则的方案很难应对复杂的城市道路，能力天花板有限，行业由此转到了特斯拉 FSD 引领的「端到端」方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米也于去年 9 月正式成立了「端到端」部门，经过半年研发，今年 2 月小米「端到端」方案正式推送给用户。不过从用户的实际体验来看，小米辅助驾驶水平距离行业第一梯队还有差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有知情人士表示，小米内部正在加紧开发下一代辅助驾驶方案 VLA，「可能在年内推出」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换句话说，小米汽车试图用更短的时间，来达到类似理想汽车的「超车」效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但小米辅助驾驶，当下正面临巨大的舆论压力。今年 3 月底，一辆开启入门级辅助驾驶的小米 SU7，在安徽铜陵高速道路发生了一起交通事故，车上三人去世，由此引发舆论轩然大波。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米陷入了严重的辅助驾驶安全信任危机，雷军称这是「创办小米以来最艰难的一段时间」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米辅助驾驶与小米，都需要一场翻身仗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而小米第二款车 YU7 承接了这一重任。在 5 月 22 日的新车亮相发布会上，雷军试图用辅助驾驶硬件全系标配，来打消用户的安全疑虑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在该款车型上，小米全系标配了制程 4nm、拥有 700TOPS 算力的英伟达 Thor 车载芯片，以及 1 个激光雷达、1 个 4D 毫米波雷达、11 个高清摄像头以及 12 颗超声波雷达。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在迎来多名大将、新车配置拉满后，小米辅助驾驶能否真正「超车」，还需要一份强有力的证明。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>看完「数龙杯」AI 大赛的报名后台，我狂想创业</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314598362801920?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 12:27:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍2025 年，可谓是新一轮 AI 狂潮进入落地发展阶段的关键一年。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先是以游戏为首的内容行业，米哈游创始人蔡浩宇新作《Whispers from the Star（星之呢喃）》，玩家能够通过与 AI 角色 Stella 实时互动，影响剧情分支和结局，让行业看到了「后元宇宙时代」AI 驱动的新故事；今年 3 月上线的生活模拟游戏《inZOI》中，玩家可开启「Smart Zoi」实验功能，让城市 NPC 由 ACE 驱动，基于个性和目标动态行动，并可通过自由文本指令影响 NPC 行为......&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了作为前沿技术的「试炼场」的游戏行业以外，影视、音乐、教育、医疗、消费电子、工业等多个领域也已开始跟 AI 接轨。例如，过去一年里，各大手机厂商纷纷接入语言大模型，结合图片识别等功能，让用户能够随时随地「知晓万物」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;类似的案例还有很多，AI 的落地应用正在以远超我们想象的速度，融入每个人的工作、生活、娱乐当中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大厂们的 AI 实验&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;首当其冲将 AI 进行 C 端产品融合的游戏大厂们已经开始行动。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年初，腾讯游戏旗下《和平精英》中的数字代言人吉莉开始接入人工智能技术。通过 DeepSeek 的大模型技术支持，「吉莉」不仅能够在游戏内提供战役覆盘技巧、参与闲聊等多种服务，还能够实现全场景连贯交互及语音功能。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;网易游戏旗下《逆水寒》手游推出了全球首个游戏内的 AI 大模型竞技场，为玩家提供了与 AI 角色实时互动的全新体验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;米哈游创始人蔡浩宇去往美国后，选择了全面拥抱 AI，并于今年 3 月公布了新项目《Whispers from the Star》，游戏中玩家将在陌生星球与 AI 少女 Stella 相依为命。这款游戏最显眼的 tag，莫过于「AI 智能体语音交互」。其 AI 的作用主要将体现在两个方面：一方面，AI 会实时生成 Stella 的对话，能根据玩家的内容输入达成不同的情绪和动作反馈，另一方面，AI 也会 100% 实时演算游戏画面，为玩家提供更沉浸的内容体验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_4cd5ba293ea14f83abd1add52fa69c7f@16519798_oswg157898oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片来自网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，《Whispers from the Star》正式推出可能还需要很长时间，但诸多 AI 类型产品的出现，给了游戏和泛娱乐产业新的思考。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 C 端产品中，通过 AI 提升用户体验，是技术应用的其中一个方式。而在游戏的开发过程中应用 AI，则是大厂们降本增效、解放创意的另一种选择。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世纪华通旗下的盛趣游戏已将 AI 工具深度融入游戏研发的各个环节，例如在美术创作流程中，AI 工具的运用使得批量生产环节的效率大幅提升，最高可达 80%，从原画设计到 3D 建模，AI 都发挥着至关重要的作用，不仅缩短了开发周期，还降低了成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;独立开发者的新机遇&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;除了在项目上进行「AI+游戏」的尝试以外，也有部分厂商早已从技术底层开始布局。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 年前，世纪华通便投入了大量资金着手建设大型数据中心。至今，位于上海和深圳的两座大型数据中心均已开始运行，为像国内多家大型企业提供智算力服务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯则在前不久发布了名为「混元游戏」（Hunyuan-Game）的创新项目，该平台是依托混元大模型打造的首个工业级 AIGC 游戏内容生产引擎，旨在通过人工智能技术革新游戏资产生成与制作流程。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_502c248c56e34215b1b4b04b7cb15df4@16519798_oswg903983oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「混元游戏」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，这些基建类项目的出现，不仅给相关产业大力发展 AI 带来了更强有力的支持，同时也给很多中小型厂商带来了 AI 创新的机会。相比于 2024 年走红全球且大量应用 AI 素材开发的模拟经营游戏《沙威玛传奇》，如今的开发者们已经有了更加丰富的工具可供使用。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如首支报名数龙杯的队伍「四方格团队」，其开发的 AI 文字小游戏《武侠世界 AI》让市场看到了文字游戏的全新可能。与传统文字游戏相比，《武侠世界 AI》在敍事结构、数值表达和交互方式上均有突破，借由 AI 技术实现了弹性敍事结构，并通过三层弹性敍事系统构建「可控」武侠世界。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前字节跳动高管李驰及其团队开发的新产品《萌爪派对》，则是一种 AI+陪伴的创新玩法。玩家将扮演萌爪岛上的居民，通过与宠物一起钓鱼、种田、采集、建造、聊天、玩派对游戏等多种互动方式，培养出千人千面的专属 AI 萌宠，体验轻松休闲的养宠生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;技术厂商的全力布局&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在游戏行业探索 AI 敍事边界的同时，技术厂商们也已将计入应用到了各个领域。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;快手研发的「可灵」视频生成平台，其骨骼绑定技术可精确模拟肌肉群联动效果，为虚拟人直播、电商展示等场景带来更真实的动态表现。生数科技推出的「Vidu」系统，通过其「运动轨迹预测」算法等技术，使传统动画全流程制作工序从七道简化至四道，且支持更多元的动画风格、更稳定高质量的生成效果，为创作者带来更多可能性。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;字节跳动旗下「即梦 3.0」平台的技术突破则体现在其他方面：在实现 2K 超清分辨率输出的同时，视频生成效率提升 30%，且能够将用户输入的文本指令转化为具备专业级构图、运镜的影视化画面，初步构建起从创意到成片的工业化创作闭环。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，整合大模型能力、面向不同行业的 AI Agent 产品也开始出现在人们视野当中。例如 OpenAI 最新推出的 Operato 智能体成为了 2025 年全球标杆产品，其基于 o3 模型的新框架可完成跨平台复杂操作。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;数龙杯启动，未来已来&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;当游戏及相关行业在 AI 大潮中探索前行，由世纪华通主办的「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛的项目报名也在如火如荼进行中。这项覆盖 60 万元奖金池、亿元级孵化支持的赛事，设立了 AI 游戏和 AI 应用两大报名方向，希望找到行业中极具潜力的新项目，并为这些创新者带来更适合发展的土壤。&lt;strong&gt;（报名方式详见文章末尾长图）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为大赛合作媒体，36 氪将依托其覆盖千万级用户的全媒体矩阵，为赛事打造立体化传播体系。除了提供深度赛事报道、开发者招募等外，我们还将联动行业专家策划线上技术沙龙，共同探讨 AI 游戏与 AI 应用的行业新趋势，为创业者们提供 AI 创业指南。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，数龙杯线上沙龙已成功举办三期，第四期计划于 6 月 3 日晚 7 点以线上直播的形式进行。此次，36 氪邀请了世纪华通旗下极测信息 CEO 王俊、Monolith 砺思资本投资人严宽、3D 技术开发厂商 VAST 的 CMO Sienna 以及 36 氪副总裁李政四位嘉宾，一起围绕「AI 游戏及应用创业」展开讨论。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_797c4c9e3fc04ee5ad12dc0bd30cede2@16519798_oswg1885424oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;6 月 3 日主题直播&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，联想也会以首席生产力伙伴身份支持此次大赛，凭借其高性能的硬件技术，帮助参赛者在高性，能 PC 上部署百亿参数大模型，助力开发者突破算力瓶颈，为 AI 技术在游戏开发中的实际应用提供坚实基础。与开发者一起，推动高性能产品的智能化转型。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为本次数龙杯的首席生产力伙伴，依托"端-边-云-网-智"全栈技术架构，打造覆盖硬件基础设施、智能算法引擎及场景化服务的一体化解决方案。同时，联想 Thinkpad P 系列及 ThinkCentre 以超强算力赋能专业工作强劲动力，基于 AI PC 为核心的下一代计算架构，重构人机协同交互体验，加速 AI 原生应用从技术验证到商业落地，致力于重塑用户在专业办公领域的 AI 体验，协助开发者高效作业，对企业的赋能服务不断升级。2024 全年，联想 PC 业务进一步巩固全球第一的市场地位，全年份额达 23.7%；AI PC 销售超额完成全年目标，为全球数千家企业完成了智能化转型。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为激活生态势能，联想发起了「初创企业星辰计划」，以技术开放为支点，全面解锁智能制造、智能供应链等核心能力图谱。通过「生态资源池+产业加速器」的双重能力，实现大中小企业需求对接、能力互补的共同发展，构建覆盖技术共创、场景共拓、价值共享的 AI 创新共同体。这一战略级举措，正加速企业的创新发展和智能化转型，推动中国数字经济及 AI 相关产业的发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论是传统大厂、创业团队，我们都欢迎大家报，名数龙杯，优秀项目将有机会获得产业链上下游的全方位助力，为你的 AI 游戏或应用带来助力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为数龙杯大赛的详细信息及报名方式：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1049,16383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_d5b1e0e392c24d1d9ae9cd096c397b92@16519798_oswg1431209oswg1049oswg16383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;项目方可扫码报名&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首发自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IyuHhXqS5TGpxcTTe0bhQQ"&gt;「36 氪游戏」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最前线 | 太蓝新能源推出大圆柱「冷芯电池」，支持 6C 超快充</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314534784100104?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-30 11:25:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2020 年，特斯拉对外发布 4680 大圆柱电池，这款采用全极耳与干法电极技术的产品曾被视作动力电池的未来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，随着新能源汽车对补能效率的需求日益迫切，4C、6C、甚至是 12C 的方形铝壳或软包电池产品接连推向市场，相比之下，以 4680 为代表的大圆柱电池进展却非常缓慢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比具备天然散热优势的方形铝壳或软包电池，4680 受制于圆柱结构的物理特性，快充能力是其短板所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想要具备更高倍率的快充能力，热管理是关键，随着方壳电芯快充上限不断突破，圆柱电池却迟迟无法跟进，加上生产良率和产能爬坡不及预期，市场上「抛弃大圆柱」的舆论正在发酵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，太蓝新能源全球首发「冷芯电池」，以 「结构 + 材料 + 工艺」 三位一体的协同创新体系，为大圆柱电池技术带来新的突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在结构上，太蓝原生开发 「轴心直通」 的全新结构形式，彻底解决大圆柱电芯热管理问题，为快充能力的升级提供了新的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过半通孔与全通孔两种设计，在常规底部液冷基础上，太蓝新能源开辟了直达电芯中心的散热通道，半通孔单侧出极柱设计使换热面积扩大 17%-20%，全通孔双侧出极柱方案构建起散热 「高速公路」，解决电芯中部热量累积问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1259,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_e8b727b2b2d64c5a9556cbfaad8f60a6@15545321_oswg67872oswg1259oswg708_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;冷芯电池&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不仅如此，「冷芯电池」轴向+底部的双区域穿透散热，给电芯内部安置「智能空调系统」，解决了大圆柱电池的散热难题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在材料端，冷芯电池的正极材料通过包覆改性调控，实现离子传输速度提升，建立立体导电网络，降低阻抗；负极材料创新采用各向同性石墨搭配多层涂布技术，把锂离子的移动路径从「山路十八弯」变成「直行快车道」。这些协同创新使得电池在保持安全性的同时，充放电速度也进一步提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，冷芯电池技术的诞生，同样离不开生产制造工艺的突破。比如为极耳-集流盘-壳体设计环形焊接工艺，可以有效降低电池内阻。面对电芯卷绕时极片松动的行业难题，太蓝新引入「卷轴加固工艺」，让电池极片内部始终紧致，告别性能衰减隐患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，冷芯电池工艺不仅适配多元材料体系，更通过模块化设计大幅提升产线通用性，不同型号电池可共享核心工艺，在降低制造成本的同时，显著缩短量产周期，为大规模商业化应用铺平道路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在充电速度上，搭载冷芯电池技术的 4695 与 50190 系列产品，在充电速度和环境适应性上实现了突破性进展，支持 6C 超快充，9 分钟即可将电量从 10% 充至 80%。不仅如此，该电池产品还支持全气候条件的稳定输出，在- 30℃至 55℃极端环境下仍保持稳定性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过「结构 + 材料 + 工艺」三重突破，冷芯大圆柱电池技术已完成 30 余项核心专利布局。这一产品解决了传统圆柱电池快充性能与散热效率的冲突，让大圆柱电池的规模量产再进一步。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>江苏南通：多子女家庭购买新建商品住房的给予 5 万元一次性购房补贴</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316524639791623?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 21:03:19  +0800</pubDate>
      <description>江苏省南通市住建局等八部门近日印发《关于促进全市房地产市场平稳健康发展若干措施的通知》。其中提及，给予多子女家庭购房补贴。对主城区（崇川区、南通经济技术开发区、苏锡通科技产业园区）范围内符合生育政策的多子女（二孩及以上）家庭购买新建商品住房的，给予 5 万元的一次性购房补贴。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>重庆优化创业担保贷款政策</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316523815135495?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 21:02:29  +0800</pubDate>
      <description>近期，重庆市人力社保局、市财政局、中国人民银行重庆市分行联合印发《关于调整优化我市创业担保贷款工作的通知》，个人创业担保贷款额度从 30 万元提升至 50 万元；小微企业贷款额度从 400 万元提升至 600 万元；合伙创业的个人贷款额度从 33 万元/人提升至 55 万元/人，贷款总额提升至 600 万元。对符合条件的创业担保贷款，财政部门给予最高 0.5%/年的担保费补贴。以贷款 50 万元为例，每年可减少 2500 元担保费。同时规定，展期、逾期贷款原则上不享受补贴，既激励创业者诚信履约，又保障财政资金精准支持优质项目，实现政策效益最大化。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年端午节电影票房已超去年同期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316425498323209?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 19:22:28  +0800</pubDate>
      <description>猫眼专业版数据显示，截至 5 月 31 日 18 时 13 分，2025 年端午节电影票房超 1.17 亿元，超越 2024 年端午节票房成绩，《碟中谍 8：最终清算》暂列端午节首日票房冠军。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>机构：6 月核心城市房地产市场有望保持修复</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316424940759296?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 19:21:54  +0800</pubDate>
      <description>中指研究院最新发布的《2025 年 1—5 月中国房地产企业销售业绩排行榜》显示，5 月单月，TOP100 房企销售额同比下降 17.3%，较 4 月单月降幅扩大 0.5 个百分点。中指研究院企业研究总监刘水表示，6 月楼市政策环境预计将保持宽松基调，叠加年中销售节点来临，房企推盘节奏及促销力度或将加大，核心城市市场有望保持修复，但各城市之间、新老项目之间分化行情仍将延续。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中原证券：A 股 6 月有望延续结构性行情，成长与价值继续轮动</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316377909996038?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 18:34:03  +0800</pubDate>
      <description>中原证券表示，总体而言，6 月 A 股在政策托底与盈利修复的共振下，有望延续结构性行情。一方面，5 月公布的经济数据超预期，工业、消费、进出口均表现良好，为 A 股提供了基本面支撑。同时，9 家股份制银行跟进下调存款利率，或将推动资金向权益市场迁移，为 A 股带来增量资金。另一方面，从政策层面来看，一揽子金融政策释放稳增长、降成本信号，如降准 0.5 个百分点、下调政策利率 0.1 个百分点、结构性货币政策工具和个人公积金贷款利率均下调 0.25 个百分点等，改善市场流动性环境，也有利于 A 股走势。配置方面，近期依旧是成长与价值的轮动格局，因此建议投资者关注两条主线：一是内需提振消费、产业需求的计算机、元器件、电子、通信板块；二是银行、煤炭、石油石化等低估值、高分红板块防御性板块。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>八个 OPEC+国家将同意 7 月提高石油产出 41.1 万桶/日</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316376578288128?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 18:32:42  +0800</pubDate>
      <description>消息人士称，欧佩克+开始举行线上会议，八个 OPEC+国家将同意 7 月提高石油产出 41.1 万桶/日。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米汽车：5 月新增 29 家门店 6 月计划新增 37 家门店</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316375359940866?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 18:31:28  +0800</pubDate>
      <description>据小米汽车微博消息，小米汽车 5 月新增 29 家门店，全国 82 城已有 298 家门店；6 月计划新增 37 家门店，预计覆盖宝鸡、沧州等 10 座城市；截至 5 月 31 日，全国已有 153 家服务网点，覆盖全国 88 城。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>岚图 FREE+将在 6 月开启预售</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316339384150529?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 17:54:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，岚图汽车 CBO、销售公司总经理邵明峰在社交媒体表示，「岚图 FREE+全球首搭 ADS 4 和鸿蒙 5。技术快速迭代的当下，FREE+让用户以 30 万预算，享有百万豪车智能体验。」据了解，岚图 FREE+将在 6 月开启预售。FREE+的智能座舱同样基于鸿蒙系统开发，并成为全球首款搭载鸿蒙座舱 5 与 ADS4 的「满血华为」车型。对于 FREE+的销量目标，邵明峰表示，「喊出月销 2 万，就因为 FREE+在同一价格带吊打一切对手」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>渤海汽车重大资产重组下，周二停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316270419880449?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 16:44:43  +0800</pubDate>
      <description>5 月 30 日晚间，渤海汽车发布公告称，公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买北京海纳川汽车部件股份有限公司（简称「海纳川」）持有的北汽模塑 51% 的股权、廊坊安道拓 51% 的股权、智联科技 100% 的股权、莱尼线束 50% 的股权，并向不超过 35 名（含）符合条件的特定对象发行股份募集配套资金。公告显示，本次交易预计构成重大资产重组，且构成关联交易。公司股票自 2025 年 6 月 3 日（星期二）开市起停牌，预计停牌时间不超过 10 个交易日。（上证报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧佩克+国家可能在 7 月将石油产量提高 41.1 万桶/日</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316268425423369?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 16:42:41  +0800</pubDate>
      <description>据消息人士在会议前表示，欧佩克+国家可能在 7 月将石油产量提高 41.1 万桶/日。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海航交所：本周中国出口集装箱运输市场保持持续向好态势</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316267396983045?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 16:41:38  +0800</pubDate>
      <description>据上海航运交易所消息，本周，中国出口集装箱运输市场保持持续向好态势，「关税战」缓和的利好消息继续支撑市场，多数航线市场运价继续走高，带动综合指数上涨。5 月 30 日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为 2072.71 点，较上期上涨 30.7%。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华润微：产品直接出口至美国的占比较少</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316266015615238?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 16:40:14  +0800</pubDate>
      <description>就中美关税调整对公司的影响，华润微 (688396) 近日接受机构调研时表示，公司产品销售以国内市场为主，直接出口至美国的占比较少，所受影响较低。公司现有整机客户的销售有部分比例出口美国市场，具体关税影响还有待进一步评估。供应链层面受影响程度有限。截至目前，公司综合评估认为整体影响可控。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>端午假期首日，预计全社会跨区域人员流动量 22997 万人次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316214245976576?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 15:47:34  +0800</pubDate>
      <description>5 月 31 日（端午假期第 1 日），全社会跨区域人员流动量预计 22997 万人次，环比增长 13.9%，同比（端午假期第 1 日，下同）增长 10.2%。其中：铁路客运量预计 1780 万人次，环比增长 12.8%，同比增长 3.2%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）预计 20922 万人次，环比增长 14.1%，同比增长 10.9%。其中高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量预计 17132 万人次，环比增长 14.9%，同比增长 12.9%；公路营业性客运量预计 3790 万人次，环比增长 10.7%，同比增长 2.4%。水路客运量预计 100 万人次，环比增长 52.8%，同比增长 26.5%。民航客运量预计 195 万人次，环比下降 9.8%，同比增长 1.76%。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港《稳定币条例》正式成为法例</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316148698720517?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 14:40:53  +0800</pubDate>
      <description>香港特别行政区政府于 5 月 30 日在宪报刊登《稳定币条例》，这意味着《稳定币条例》正式成为法例。此前，香港立法会已经在 5 月 21 日正式通过该条例草案，用以在香港设立「法币稳定币」 (挂钩法定货币的稳定币) 发行人的发牌制度。该法例旨在推动金融创新的同时保持金融稳定，并标志着香港在数字资产领域迈出了重要的一步。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海汽车出口枢纽南港码头 5 月商品车装卸破 12 万辆，创历史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316147463465218?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 14:39:38  +0800</pubDate>
      <description>在洋山港海事局现场+远程电子护航安全保障下，大型国际航行滚装船「诺西海洋」号满载 4271 辆汽车 2025 年 5 月 31 日 01 时在上海南港码头解缆，缓缓驶离码头，由临港新片区驶往波斯湾航线。该轮是本月南港出发的第 74 艘滚装运输船，标志着该码头 5 月份商品车装卸量突破 12 万辆，创下单月历史新高。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全国铁路迎来客流高峰，端午节假期第 1 天预计发送旅客 1780 万人次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316145760643332?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 14:37:54  +0800</pubDate>
      <description>5 月 31 日端午节假期第 1 天，全国铁路迎来客流高峰，预计发送旅客 1780 万人次，计划加开旅客列车 1029 列。5 月 30 日，全国铁路发送旅客 1577.7 万人次，运输安全平稳有序。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部张云明：中方将着力推动落实全球发展倡议，深入推进人工智能能力建设普惠计划</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316144536430849?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 14:36:39  +0800</pubDate>
      <description>5 月 30 日至 31 日，亚太电信组织（APT）信息通信技术部长会议在日本东京召开。APT 成员国主管部门、有关国际组织和产业界代表围绕「利用新兴技术促进区域可持续、包容、公正的数字化转型」主题进行了深入交流，审议通过了《东京声明》。中国工业和信息化部副部长张云明出席会议并发言。
张云明表示，中方愿与各方共同推动落实会议共识，为促进亚太地区大发展、大繁荣贡献力量。一是强化政策交流，促进区域协调。持续开展信息通信领域发展政策、监管实践的交流沟通，就全球数字议程加强立场协调，坚定维护多边主义，共同发出亚太声音。二是深化产业合作，打造增长动能。充分发挥 5G、人工智能、云计算等前沿技术赋能作用，加快推动数字化绿色化协同转型，共同探寻新的增长动能和发展路径。三是加强能力建设，实现共同发展。中方将着力推动落实全球发展倡议，深入推进人工智能能力建设普惠计划，通过开展交流培训、人才培养、合作项目等多种途径支持 APT 发挥更大作用。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国加速打造国际消费新形象，前 4 个月多地离境退税申请金额创同期新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316143033329923?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 14:35:08  +0800</pubDate>
      <description>离境退税，是指境外旅客离境时，对其在退税商店购买的商品退还增值税。我国自 2015 年起全面推行离境退税政策。随着离境退税政策持续优化，境外旅客消费活力得到进一步释放。记者在国内多个主要的国际机场观察到，多地离境退税申请单数量和申请金额都大幅提高。今年前 4 个月，多地离境退税申请金额创历史同期新高。从「中国游」到「中国购」，免签、退税、免税等政策红利持续释放，中国正通过优化消费环境、丰富商品供给，加速打造国际消费新形象，展现出了一个更具吸引力的消费市场。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚 5 月 1-31 日棕榈油出口量为 1320914 吨</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316055689439491?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 13:06:17  +0800</pubDate>
      <description>据船运调查机构 ITS 数据显示，马来西亚 5 月 1-31 日棕榈油出口量为 1320914 吨，较上月同期出口的 1120747 吨增加 17.9%。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>近一周机构调研多只牛股</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3316039986882817?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-31 12:50:18  +0800</pubDate>
      <description>近一周机构调研个股数量有 530 多只，拓荆科技获调研机构数最多。拓荆科技获 179 家机构调研。此外，还有金帝股份、华丰科技、科兴制药、聚辰股份等个股近一周获较多机构调研；其中科兴制药等个股属于近期火爆的创新药板块。（e 公司）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
