<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>万物云：2024 年营收同比增 9.2%，核心净利润降 4.8%，正在「蹲实筑底」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3222591911988098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 12:30:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，万物云空间科技服务股份有限公司（以下简称「万物云」）公布 2024 年度业绩。公告数据显示，去年全年万物云营业收入 362.2 亿元，同比增长 9.2%；核心净利润 22.3 亿元，同比降低 4.8%。</p><p>其中，循环型业务收入 307.93 亿元，同比增长 15.5%，占总收入的 85%，是营收增长的重要支撑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1631,991" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_d86a603ada1b413f93ab0c458650155c@337187376_oswg691072oswg1631oswg991_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">业绩会现场</p><p>万物云同时宣布将派发股息每股人民币 0.875 元（含税），其中包括年度末期股息每股 0.481 元（含税）和特别股息每股 0.394 元（含税）。加上之前派发的中期股息及特别股息，相当于将公司 2024 年度 100% 的核心净利润进行了派付。</p><p>3 月 26 日上午，万物云股价上涨 5.73%。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><h2><strong>减少与万科开发业务的关联</strong></h2><p>在业绩会上，万物云 CEO 朱保全表示，由于物业公司和地产母公司的高关联性，在地产开发增量阶段，使得物业公司有足够的增长潜力和业绩确定性，但过去三四年中，房地产市场急转直下，物业行业不确定性增加，物企公司业绩增长基石松动，需要企业解决自我生长问题。</p><p>对于万物云，2024 年采取的策略是通过资产抵债、现金回收两种方式降低与关联方（万科集团）之间的债务风险敞口，同时通过业主多元化提升非关联方业务收入占比，提升独立性。</p><p>截至 2024 年年中，万物云的关联方营收账款达到 38.2 亿元，风险敞口扩大，下半年开始对无现金流支持业务进行「关停并转」，并积极「催收」。</p><p>万物云财务负责人王绪斌回应，2024 年下半年万物云累计回收关联方贸易应收账款超过 30 亿元，其中通过收购实物资产专项偿还现金或实物资产直接抵偿关联方应收账款超过 12 亿元，包含流动性较优的工抵资产，以及蝶城辐射范围内的优质社区商业资产股权（武汉唐家墩、上海花木、沈阳长白），实现了关联方在应收账款、收入等三项指标中的占比均有下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1479,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_4ac08ce571ba45c0821996704cf4347f@337187376_oswg545333oswg1479oswg804_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：企业官方</p><p>朱保全透露，这几个社区商业项目通过抵债进入到万物云体系内之后，万物云组建了新的资产经营团队去管理，希望在解决关联方应收账款的同时，也能为业务找到新的增长点。</p><p>2024 年末，万物云关联方应收账款下降至 24 亿元。</p><p>管理层表示，2025 年，将会促使关联方交易占比进一步下降。</p><h2><strong>02&nbsp;</strong></h2><h2><strong>把服务做长、做密</strong></h2><p>作为轻资产模式，万物云的业绩规模增长主要来自多元业务和并购。</p><p>2024 年，万物云的主要收入来自于住宅物业服务、物业及设施管理服务、BPaaS 解决方案、居住相关资产服务、AIoT 解决方案等。各板块业务收入、利润情况分别为：</p><ul><li>住宅物业服务的收入约 192.29 亿元，同比增长 13.1%，占总收入的 53.1%；该业务在报告期内创造毛利 23.86 亿元，同比增长 5.2%，占总毛利的 50.8%。</li><li>物业及设施管理服务的收入为 99.71 亿元，同比增长 20.1%，占总收入的 27.5%；该业务在报告期内创造毛利 8.4 亿元，同比提升 17.6%，占总毛利的 17.9%。</li><li>BPaaS 解决方案的收入为约 15.93 亿元，同比增长 16.9%，占总收入的 4.5%。该业务在报告期内的毛利为 5.1 亿元，较去年同期增长 23.8%，占总毛利的 10.9%。</li><li>居住相关资产服务的收入为 13.47 亿元，同比下降 1.0%，占总收入的 3.7%；该业务在报告期内毛利为 3.88 亿元，同比下滑 0.5%，占总毛利的 8.3%。</li><li>来自 AIoT 解决方案的收入为 14.27 亿元，同比提升 0.7%，占总收入的 3.9%。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1116,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_5c2f0f01456c4d7995a73525816806ac@337187376_oswg222013oswg1116oswg1030_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：企业官方</p><p>此外，2024 年，万物云二手房经纪业务朴邻实现收入 8.2 亿元，总交易额突破人民币 210 亿元，人效为 140 万/人/月，优于头部中介的 90 万/人/月。</p><p>朱保全表示，2025 年将会加大对朴邻业务的投入，按照「应开尽开」原则，计划新开 112 家门店，新招募约 800 经纪人，快速提升业务规模。</p><p>在家装业务上，万物云 2024 年签订 5358 单局部改造合同，相比 2022 年增长 106.6%。</p><p>家装业务也会被当作物业服务的地理服务半径内一个拥有在地性优势，可以提升物业公司服务密度、延长服务链条的业务继续加大投入，推动增长。</p><p>在万物云的战略架构中，面向不同类型的客户，万物云也进行了服务团队的分工聚焦。针对住宅小区的物业服务有以「蝶城」为核心的基本盘；针对企业客户和写字楼空间，有以万物梁行为主的触角；针对医院、学校等公建和公共空间，有以丹田物业（2024 年并购）的专业团队。</p><p>整体而言，万物云一方面在延长服务链条，拓展服务场景，另一方面在进行不同方向上的专业化分工。此外，还通过线上的「灵石」「飞鸽」等数字化系统提升管理效率，三个维度共同作用，推动整个公司的人效提升。</p><p>对老旧小区等数量庞大的存量空间，万科在 2024 年也有所动作。</p><p>2024 年，万物云宣布推出「弹性定价」机制，「基础保障+个性增值」组合的可选服务内容，精准锚定过往服务盲区——2.5 元/㎡/月以下价格带的蓝海市场。</p><p>首席客户官兼万科物业首席合伙人杨光辉透露，弹性定价背后，是差异化的服务交付能力，目的是保证利润率的前提下，获得更多增量项目。弹性定价服务推出之后，目前有超过 64 个城市，160 个小区在接洽，8 个项目完成中标签约。</p><p>单价下沉，瞄准存量空间，万物云的目标是通过拓增量、定标准，直接推动在管面积增长，以及在同一区域内的「接单」密度，实现极致效率。</p><h2><strong>03&nbsp;</strong></h2><h2><strong>以 AI 作为破局点</strong></h2><p>朱保全认为，物业是一个劳动密集型行业，AI 可能会成为另一个破局点。</p><p>他透露，万物云和国内巨头公司合作，做了大模型专项，目标是做物业行业的大模型，通过本地化部署做服务提升，但试验了几种大模型，做了大半年的尝试，并没有调出令人满意的专业大模型。于是改向 RAG (Retrieval-augmented Generation) 路线，把专业知识写入矢量数据库，再根据需求调用不同大模型，据此做出的「智能物业管家」、「智能 IT 管家」及「智能 HR 管家」已经应用于实战。</p><p>目前，万物云构建了以「灵石」「飞鸽」为核心的数字化服务系统，2025 年还将加速推进「灵石+」生态战略，在商写、医院等场景部署灵石边缘服务器，通过标准化协议接入百万级 IoT 设备，构建空间智能化的泛感知网络，提升服务体验和效率。</p><p>但朱保全认为，AI 带来的作用并不是单方面利好，从另一个角度来说，智能体 (AI AGENT) 或是物业公司的最大威胁。如果说物业服务的核心，是通过与业主达成共识，并依托专业知识指挥「四保」高效作业，创造安全、安心的环境，助力资产保值增值。那么，是否可以基于数据创造一个物业项目的智能体，比如有三位住在一楼的业主连续报事家中地漏返水，智能体便可以判断并发出工单，把所有污水管排查一遍看看是否有系统性问题。针对日常任务的跟进、临时任务的督办、工单调度与质检、预防性分析，这些物业经理的职责，都是可以预判的智能体能力。</p><p>作为应对，万物云一方面卡位 AI 技术能力，提前做迭代和服务结合，另一方面计划按新的方式将岗位划分为三类：H 类为真人、R 类为机器人、A 类为智能体。</p><p>「作为企业现在就要努力去做，一方面做好企业知识库，帮助 R 类、A 类员工上岗，一方面要尽快区分哪些工作是必须的 H 类岗位，并提前做好转岗培训，在 R 类与 A 类员工上岗后提供转岗机会，避免失业。」朱保全说，很多外包型业务可以用 AI 来替代，但是机器人可以作为工具来提升服务体验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抢下安克高端充电宝市场，这家深圳公司营收超 2 亿｜Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221518797294721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>当出海越来越成为一家中国公司核心战略时，如何征战全球市场就成为一个极其专业的话题。在全球化的演变中，已有不少中国品牌站立潮头。鉴于此，硬氪特推出「Insight 全球」专栏，从品牌成长与变迁，探索中国品牌出海的前沿方向与时代契机，为出海玩家与行业提供思考与启发。&nbsp;</p><p>这是我们专栏第 37 期——2019 年，关注到氮化镓快充赛道的张波与朋友创立闪极科技，首款产品众筹就突破了百万美金。其主打高端路线，凭借差异化的用户定位和产品设计，两年内登上亚马逊美国站高客单价电源产品第一，2024 年营收破 2 亿元……中国硬件品牌如何避开内卷陷阱，在红海赛道找到新出路？基于此，我们与闪极创始人兼 CEO 张波聊了聊。</p></blockquote><p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>2025 年开年对闪极来说有些苦涩。它们的 AI 眼镜发布后被一抢而空，成了行业热点。仅仅过了半个月，这款热门产品却出现大规模退货。</p><p>很多人第一次知道了闪极的名字。这家公司成立 6 年，在 2024 年末那场声势浩大的 AI 眼镜发布会前，它一直是那种埋头挣钱的深圳硬件公司，活得非常滋润，却有些乏味。</p><p>2019 年，张波刚从魅族离职，和一群离开大疆、格力的朋友创业。</p><p>在那个时间点，一家创业公司，要在中国硬件行业存活下来，必须找到大厂还没涉足的细分赛道。</p><p>在考察市场后，他们发现看似红海的充电宝赛道，仍有部分用户的精准需求未能得到充分满足。比如户外运动爱好者需要更耐用、防水，且支持无人机、相机使用的大功率充电宝；经常出差的商务人群则追求更轻薄、充电快速，能兼容多种设备的高端线产品。</p><p>当年，一种新材料氮化镓刚刚开始从军用走向民用，它早年用于战斗机、相控阵、雷达，具有具有高功率密度、低能耗等特性，特别适合于快充充电器领域。彼时包括安克、倍思、绿联等企业都相继发布了氮化镓快充充电宝。</p><p>张波他们知道，一个短暂的机会窗口打开了。</p><p>他们将目光瞄准了对品质、性能和设计有更高要求的高端用户，首款氮化镓充电宝产品在 Kickstarter 筹集了数百万美金，品牌上线亚马逊美国站 2 年后，成为该站点 200 美元价格范围内、排名第一的电源产品。</p><p>硬氪了解到，2024 年，闪极科技的充电宝业务营收超 2 亿元。从拥挤的市场中闯出一片新的蓝海，对闪极科技来说，定位目标用户的精准产品力是技术创新的基础。</p><p>在早已拥挤不堪的充电宝赛道，闪极撕开一条血路。</p><p>它印证了硬件创业公司在这个时代的生存法则：在细分领域，挖深挖透用户使用习惯，并专一地做下去。</p><h2><strong>主打高端路线</strong></h2><p>与部分主打性价比、卷价格的充电宝品牌不同，闪极主打高端路线，其目标人群是对创新类产品抱有强烈的好奇心，追求极致的性能和体验，愿意为产品品质买单的极客和工程师用户。因此，相似产品定位的情况下，闪极会投入 2-3 倍的成本用于原料做工和设计工艺。</p><p>闪极团队参考了苹果 iMac G3 的透明造型，其充电宝的外壳采用透明材质，内部的 PCB 板、芯片、电池等元件清晰可见，增加产品外观的科技感，用户也能更直观地了解其内部构造和工作原理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_d15af10c2ace41f589486cb1378e8d5f@6022551_oswg187877oswg1000oswg653_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">闪极 170W 赛博棱镜充电宝（图源/企业）</p><p>而在部分产品上，闪极还增加了多功能显示屏，实时显示剩余电量、输入/输出电压、电流、功率、电池温度等信息，方便用户管理设备的充电需求。这会增加充电宝的体积重量、功耗，生产成本也会增加。</p><p>也因为有设计方面的溢价，闪极的产品售价普遍比友商要高出 2-3 倍。比如其之前发布的 Flow Mini、一款 5000 毫安的超小充电宝，采用了特斯拉级别的车规级 21700 电芯、并对充放电电路重构，可以直接挂在手机下方充电。这款产品售价 150 元左右，对比之下，市场上 5000 毫安的充电宝客单价普遍在 50-60 元。</p><p>「根据我们实际调研和用户反馈来看，对于比较关注产品性能和设计的用户来说，他们是愿意以贵点的价格，买一个更好看、性能更强的产品。」闪极创始人兼 CEO 张波告诉硬氪，「过去没有人做 1000 多块钱充电宝，把硬科技的风格和强性能做到产品中去，而事实上，用户这部分需求一直存在。我相信这部分市场仍然是增量。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_f3e6e682ff4140c4a71ed1dac67c824d@6022551_oswg2640889oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">闪极的产品矩阵（图源/企业）</p><p>除了极客，在充电宝的用户群体中，摄影摄像、无人机爱好者的数量也在增加。这些设备的电池容量有限，无法满足长时间使用或高强度拍摄的需求。无论是户外探险、旅行拍摄还是专业摄影，都需要一种更强劲的充电宝。</p><p>「这部分用户在充电方案的选择上更多元化，他们也是产品复购的主力军之一。比如远途旅拍要兼顾多台设备，会选择带 2-3 个大号电池的充电宝备用。」张波说。</p><p>充电宝行业早就没有什么技术壁垒可研，剩下的无非是尽可能精细地切分用户。根据海内外市场用户需求和喜好差异，闪极也做了针对性的 SKU 区分。</p><p>国内用户更关注对高效便捷充电、广泛场景适用性和高性价比，许多商场、餐饮店的共享充电宝很普及，因此闪极把产品做的更小巧、比日常共享充电宝更轻，同时在容量和效率上保持不变，价格带以 100-200 元为主。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_6beaa60c870f4b58b31ac00e6ef64fa8@6022551_oswg75975oswg1000oswg655_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">闪极 30W 快充移动电源 Pouch Mini（图源/企业）</p><p>而在海外，尤其是美国和欧洲市场，用户对设备的性能和使用体验要求更高。他们更喜欢尝试新技术，所以他们主推氮化镓技术的快充充电宝，能提供更高的充电速度和更大的电量&nbsp;。</p><p>硬氪了解到，目前闪极的产品中，性能最强的高端线产品在海外卖得最好，客单价能达到 100-200 美元。此前其独立站的月流量可达到 70-80 万，高峰时期最高能实现 100 万，月销售额基本保持在 40-50 万美金。2024 年，闪极的充电业务营收超两亿元，海外占 60%。</p><h2><strong>产品先行、营销导向</strong></h2><p>如今市场上，充电宝产品面临着严重的同质化问题，许多品牌在外观设计、电池容量、充电速度等基础功能上相差无几，用户在选择时也会感到困惑。在充电底层技术尚未取得重大突破的情况下，对各大厂商来说，这一现象不仅加剧了市场竞争的激烈程度，其技术创新迭代也是极大的难题。</p><p>充电宝市场早就过了红利期，现在只能围绕目标人群的核心需求做细微的功能设计与优化。而且，需要一群善于营销的人，能针对性做传播策略。</p><p>正如上述所讨论的，闪极最主要的用户人群，是一批对于规格、参数、性能都很懂的极客。这类用户鲜明的产品购买特征是：每当有更高性能、更强参数或创新设计的产品推出时，能关注到细微的性能迭代，例如能量密度的提升、对充放电过程实时监测等。</p><p>他们普遍消费能力较强，即便面对价格更高、设计更精美、功能更强大、更具趣味性的充电宝产品，愿意每年进行更新换代。还有部分用户会将高端充电宝视为时尚单品或收藏品，能彰显个性和品味，因此会收藏多个有特别设计或限量版的充电宝。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_58ad21b6094f499781c33a63d67b04d4@6022551_oswg50854oswg1000oswg558_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">闪极 35W 麦金塔充电器（图源/企业）</p><p>「充电产品的使用寿命较长，一个产品一用就至少三年。尽管闪极不断推出了很多款不同性能的 SKU，但事实上，我们不急着扩张用户。」张波坦言，「核心种子用户始终是我们产品迭代的主要考量对象。<strong>普通用户如果能体会到产品的创新点自然最好，如果感受不到，我们也不能强求。」</strong></p><p>而进入营销环节，闪极关注的重心也是对核心人群的触达、依托于种子用户实现二次传播。比如将首发平台选择在 Kickstarter 上众筹，面向欧美地区极客群体，其对创新类产品的包容性高，愿意为梦想买单。&nbsp;</p><p>张波告诉硬氪，对于亚马逊及纯销售平台而言，Kickstarter 早期可以为项目引入 30% 至 50% 的自然流量，将这部分流量引导至独立站，这批种子用户的年度复购率高达 40%。许多用户在初次购买后的第二年，相当比例都会选择回购其他类型的产品。</p><p>「我们做的不是大众市场，而是要基于兴趣、人群属性，通过平台的推荐算法和广告系统，把关注这方面的人持续筛选出来，并且不断影响他们。」张波说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,669" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8b6e218ad5de4002af3837a184d16691@6022551_oswg122163oswg1000oswg669_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">闪极 S4 唱片充电器（图源/企业）</p><p>具体到不同国家和地区，闪极也做了不少本地化投资。比如在欧洲，除英语站外，闪极特别开设了独立的德语站，并为其配备了全套社交媒体渠道，如 Instagram、X（原 Twitter）等均采用德语运营；在北欧还搭建了经销商网络、与当地的经销团队合作。</p><p>目前，闪极产品已出海全球数十个国家，除线上渠道外，在国内和海外也铺设了不少线下终端，包括国内的顺电、海外的 Media Markt、Best buy 等。</p><p>但是，从过去几年实际效果来看，充电类目进驻大渠道的价值不高。渠道有自己的品牌，初创品牌进驻需要支付高昂的成本，这其实是在交入场费和保护费，转化效果有限。所以，闪极正考虑在欧洲招募本地员工，准备开设小规模快闪店。</p><p>「做快闪店，可以选择在一些大卖场的优质地段，比如消费的核心通道等，成本上比进大渠道更低，线下体验效果更好。」张波说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1624,1064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_64affb94fb074b04bfaa44e296b52011@6022551_oswg239571oswg1624oswg1064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">闪极产品在 CES 2025 上（图源/企业）</p><p>闪极的创始团队了进入一块大厂暂时不想花精力的空白地带。他们不是在全新的领域打拼，而是在赢家的肩膀上做完善。从这个角度看，他们的产品谈不上创新，更谈不上大胆。</p><p>不过，因为他们足够专注，得以在深圳这样的硬件创业公司「坟场」中脱颖而出。</p><p>闪极未来的风险也很明显：随着电池原料价格持续下降，充电类产品成本必然进一步降低，短期内销售端的价格竞争会加剧。</p><p>对此张波的策略还是聚焦高端产品定位，并进一步提升摄影器材、无人机器材等充电功率。</p><p>同时，随着市场上 AI 硬件产品的增加，其续航问题亟待解决，随着后续算力需求增长，电力供应很可能成为瓶颈，为其提供适配的充电产品是闪极今年充电产品线的重点方向。例如研发可穿戴式充电宝、解放用户双手，针对出货量大的 AI 硬件开发专用充电设备等。</p><p>如今，竞争激烈的硬件市场，用户正逐渐由单纯的功能性需求，转向更加注重产品的个性化表达。闪极证明了一个事实，在广阔的海外市场，还可以找到卷低价之外的出路。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜雷军在武大颁发 100 万元奖学金；胖东来 2024 年合计流失 171 人；用人单位回应博士生月薪 1500 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3222329118837891?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 08:04:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>南山铝业国际</strong></p><p>36 氪获悉，南山铝业公告，公司控股子公司南山铝业国际正在进行全球发售股份并在香港联合交易所有限公司主板挂牌上市的相关工作。经香港联交所批准，南山铝业国际本次发行的 8823.53 万股股票（行使超额配售权之前）于 2025 年 3 月 25 日在香港联交所主板挂牌并上市交易。南山铝业国际股票中文简称为「南山铝业国际」，英文简称为「NANSHAN AL INTL」，股份代号为「2610」。南山铝业国际本次发行上市后，公司仍将维持对南山铝业国际的控制权。</p><p><strong>霸王茶姬</strong></p><p>36 氪获悉，北京时间 3 月 26 日凌晨，霸王茶姬向美国证券交易委员会（SEC）公开提交招股书。招股书显示，2024 年，霸王茶姬 GMV 为 295 亿元人民币；2024 年营收 124.05 亿元；净利润为 25.15 亿元；2024 年净利润率为 20.3%。截至 2024 年底，霸王茶姬全球门店数达到 6440 家。霸王茶姬将赴纳斯达克上市，其股票代码定为 CHA，即「茶」的拼音。</p><h2><strong>TOP3 大新闻</strong></h2><p><strong>雷军回应发 100 万奖学金：曾经被别人撑过伞</strong></p><p>3 月 24 日，小米集团创始人、董事长兼首席执行官雷军奖学金颁奖会在武汉大学举行，10 名学生获得雷军卓越奖学金，每人获得 10 万元，雷军亲自给获奖学生颁奖，并和他们合影留念。</p><p>雷军表示：「其实我上大学几乎所有的钱都来自奖学金和老师实验室给的补贴和发文章的稿酬。我就下定决心，如果有一天我挣了钱，我一定千倍万倍地还回来。从 1997 年设立了腾飞奖学金，到 2012 年，设立了雷军奖学金，这个回馈持续了 28 年的时间，曾经被别人撑过伞，有能力时更想去接力传承。时代造就人，同时人也造就了时代，你们的才华更将被 AI 工具放大 10 倍、100 倍甚至 1000 倍。」（每日经济新闻）</p><p><strong>胖东来公开人员流失率，2024 年胖东来集团合计流失 171 人</strong></p><p>近日胖东来官网公开了集团在许昌、新乡两地不同业态的人员流失率情况。数据显示，在 2025 年 1-2 月中，胖东来集团流失了 28 人，其中包括 2 名管理人员及 26 名员工，人员流失率为 0.33%。&nbsp;</p><p>在 2024 年，胖东来集团合计流失 171 人，其中包括 3 名管理人员及 168 名员工，人员流失率为 2.01%。其中许昌地区超市业务部门流失人员数量最多，共计 99 人，人员流失率 2.78%；许昌地区医药业务部门人员流失率最高，为 6.58%，共流失 10 名员工。（大象新闻）&nbsp;</p><p><strong>用人单位回应博士生月薪 1500 元：系印刷错误</strong></p><p>3 月 24 日，吉林长春某高校毕业生春季双选会上，一则博士生月薪 1500 元的招聘信息引发网络热议。25 日，用人单位工作人员告诉记者，系海报印刷错误，该海报并非用人单位制作，用人单位事先不知情，已在现场进行更正。（新京报）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>河北廊坊发生 4.2 级和 2.9 级地震，震源深度 20 公里</strong></p><p>今日 1 时 21 分，在河北廊坊市永清县 (北纬 39.42 度，东经 116.60 度) 发生 4.2 级地震，震源深度 20 公里。今日 1 时 25 分在河北廊坊市永清县（北纬 39.42 度，东经 116.57 度）发生 2.9 级地震，震源深度 15 千米。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>张颂文公司年报显示 0 人参保，名下多家公司注销</strong></p><p>近日，网友爆料张颂文把粉丝的信扔出车窗，引发舆论关注。企，查查 APP 显示，张颂文名下关联 4 家企业，其中 3 家已注销，目前仅厦门市思明区张颂文影视文化工作室为存续状态。年报信息显示，该工作室 2019 年、2020 年、2021 年、2023 年参保人数均为 0。（扬子晚报）</p><p><strong>阿里云开启近年来规模最大的 AI 人才校园招聘</strong></p><p>36 氪获悉，阿里云近日在全球顶尖高校招募 AI 技术储备人才，为近年来规模最大的 AI 人才校园招聘。据了解，此次校招面向清华大学、北京大学、浙江大学、麻省理工大学、斯坦福大学等全球顶尖高校，招募大语言模型、多模态理解与生成、模型应用、AI Infra 等领域技术人才。同时，项目设置 A Star 项目和 Al Clouder 项目，面向具备高水平论文、开源项目影响力等特质的顶尖人才，为这类毕业生提供更优薪酬和专业扶持。此举系之前 T 项目后，阿里巴巴推出的又一项 AI 人才战略。</p><p><strong>《哪吒 2》联名卡炒到「天价」：单张最高飙至 18.88 万元</strong></p><p>在《哪吒之魔童闹海》跻身全球电影票房榜第五名的同时，其周边衍生品市场也迎来商业热潮，以《哪吒 2》的收藏卡牌为例，更是出现了「一卡难求」的火爆局面。&nbsp;</p><p>记者调查发现，在二手电商平台上，卡位稀有和评级高的《哪吒 2》联名卡动辄能卖到上万元，以目前线上抽卡概率最低的（最稀有的）SP 系列为例，单张实际价格按照标价走的商家最高售卖到 18.88 万元/张。截至目前，被炒至「天价」的《哪吒 2》联名卡通常都是限制编号卡，其中，亲笔签名的、连号的和特殊数字的卖得更贵。（北京商报）&nbsp;</p><p><strong>二手名表价格跳水，劳力士黑水鬼价格已腰斩</strong></p><p>近日，社交平台上有不少关于劳力士二手价格下跌的讨论。一向被视为「硬通货」的劳力士二手价格正持续下跌，记者从多位表商处了解到，部分热门款二手价格较巅峰期近乎「腰斩」。不仅是劳力士，百达翡丽、爱彼、欧米茄、卡地亚等品牌腕表的二手市场价格也都呈现下降趋势。</p><p>不过也有例外。在国际金价上涨的带动下，黄金、白金等贵金属材质的表款价格却逆势上扬。（红星新闻）</p><p><strong>美股遭创纪录减持，资金涌向欧洲与中国市场</strong></p><p>近期，全球资金流向出现巨大变化：一方面，美股遭遇创纪录减持；另一方面，欧洲和中国股市受到机构投资者的青睐。数据显示，3 月机构投资者正以有史以来最快的速度从美国股市撤资。与此同时，机构投资者对欧元区股票的配置比例达到 3 年多以来的最高水平。根据美银证券近日发布的亚洲基金经理调查报告，从资产配置偏好来看，中国市场跃升至亚洲第二，50% 的机构投资者开始建仓中国资产。（上证报）&nbsp;</p><p><strong>国博凤冠冰箱贴销量破 100 万件，原型为首批禁止出境展览的国宝级文物</strong></p><p>3 月 25 日，中国国家博物馆现象级文创——凤冠冰箱贴累计销量突破 100 万件，带动凤冠 IP 全系列产品销售额跨越亿元，创下国博近二十年来单品及系列文创的销售纪录。该凤冠冰箱贴的原型是明孝端皇后九龙九凤冠，是首批禁止出境展览的国宝级文物，依明代万历时期礼制，镶嵌红、蓝宝石百余颗，珍珠四千余颗，展现了明代皇家的美学风范。（光明网）</p><p><strong>库克称苹果还将扩大在华规模</strong></p><p>3 月 24 日，商务部部长王文涛会见美国苹果公司首席执行官库克。库克表示，「苹果入华已经有三十多年了，我们认为苹果公司和中国是取得了这种前所未有的双赢合作成果。我们在中国会继续扩大业务，去创造更多的就业机会。」王文涛强调，贸易战没有赢家，保护主义没有出路。作为全球最大的两个经济体，中美加强经贸合作符合经济规律，脱钩断链将损及各方利益。（央视财经）&nbsp;</p><p><strong>「木头姐」凯茜·伍德点赞萝卜快跑，中美正在引领无人驾驶的发展潮流</strong></p><p>36 氪获悉，近期，「木头姐」Cathie Wood 旗下 ARK Invest 发布了年度展望报告《Big Ideas 2025》，强调中美正在引领无人驾驶出租车的发展潮流。随后，「木头姐」在相关节目中表示，10 年前预期能够实现自动驾驶的公司，目前只有三家成功落地运营，分别是美国的 Waymo 和特斯拉以及中国的百度。截至今年 1 月，百度旗下自动驾驶业务萝卜快跑，已累计向公众提供超 900 万次服务。「木头姐」Ark 公司通过 ARKQ 和 ARKW 两只 ETF，在 3 月 24 日共计买入百度股票 129451 股，总价值约为 1224 万美元。&nbsp;</p><p><strong>格力电器辟谣：未推出定价 999 元电动车产品</strong></p><p>36 氪获悉，格力电器通过「格力文传」微信公众号发文称，近期，关注到网络上有自媒体账号发布「格力‘明珠出行’电动车定价 999 元」等虚假产品信息，引发公众的误解。格力电器表示，公司从未生产和销售过上述产品，目前也没有相关产品业务规划。&nbsp;</p><p><strong>初创 AR 眼镜公司奇点临近业务已无法正常开展</strong></p><p>36 氪独家获悉，初创 AR 眼镜公司奇点临近在 2024 年末陷入经营困难后，目前业务已无法正常开展。多位接近该公司的人士表示，公司在巅峰时期员工数接近百人，目前只剩下包括创始人在内的寥寥几名员工协助善后。&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽车确认两位技术高管已离职</strong></p><p>哪吒汽车 3 月 24 日确认，前首席技术官（CTO）戴大力、智能驾驶业务负责人王俊平目前已离职。有业内人士透露，王俊平确已入职国内某智能驾驶初创企业；戴大力或已加入奇瑞汽车，但尚未得奇瑞方面的确认。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>波音正寻求撤回空难相关认罪协议，希望美新一届政府减轻处罚</strong></p><p>据美国媒体报道，知情人士透露，美国波音公司正在寻求撤回此前就两起波音 737 MAX 机型空难事故达成的相关认罪协议。波音希望在新一届政府领导下，美国司法部能减轻处罚。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>奔驰 A 级确认停产，现款 A 级掀背车是最后一款</strong></p><p>3 月 24 日消息，汽车媒体 Drive 发布博文，报道称梅赛德斯-奔驰为精简全球产品线，确认停产 A 级，现款 A 级掀背车是最后一款，后续不再推出换代车型。奔驰 A 级自 1997 年推出，现已是第四代车型，最新一代于 2018 年发布,2023 年进行更新。奔驰首席技术官 Markus Schafer 表示，品牌需要更具全球吸引力的车型，掀背车在欧洲受欢迎，但在中国和美国市场表现不佳。&nbsp;</p><p>消息称奔驰精简全球产品线，紧凑型车型从 7 款减少至 4 款，分别为 CLA 轿车、CLA 猎装车、GLA 和 GLBSUV，A 级停产后，CLA 将成为奔驰最便宜的入门车型。奔驰计划 2026 年推出下一代 CLA 车型，基于全新电动平台 MMA，提供混动和纯电版本，此外奔驰取消了原计划用于 EQE 和 EQS 后续车型的 MB.EA 平台，转而使用现有平台。（央广网）&nbsp;</p><p><strong>印度要求三星及其高管支付 6.01 亿美元的补缴税款和罚款</strong></p><p>据媒体援引一项政府命令报道，印度已责令三星及其在该国的七名高管支付 6.01 亿美元的补缴税款和罚款，以弥补其逃避关键电信设备进口关税的行为。海关专员 Sonal Bajaj 在 1 月 8 日的命令中表示，三星「违反了」印度法律，并「明知且有意地向海关当局提交了虚假文件以获得通关许可」公司被勒令支付 446 亿卢比（5.2 亿美元），其中包括未缴纳的税款和 100% 的罚款高管面临 8100 万美元的罚款。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>壳牌公司考虑部分或全部关闭其在欧洲的化工部门</strong></p><p>能源巨头壳牌公司将在未来一段时间对其全球所有化工部门进行评估，该公司在欧洲的各化工分支机构可能面临部分或全部关闭。据了解，目前在欧洲，壳牌在德国莱茵兰、荷兰莫尔迪克和英国莫斯莫兰运营大型化工综合体。壳牌公司表示，欧洲的「市场条件非常严峻」，能源成本、二氧化碳排放量和网络成本都很高。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>消息人士称印度计划取消数字税，试图缓和与美贸易关系</strong></p><p>印度计划取消一项有争议的 6% 数字税，该税主要影响到谷歌、Meta 和亚马逊等美国科技巨头。美国总统特朗普称自 4 月 2 日起对包括印度在内的贸易伙伴征收「对等关税」，引发印度出口商恐慌。一位了解内情的政府消息人士周二表示，作为 2025 年财政法案修正案的一部分，印度政府提议取消针对包括广告在内的在线服务征收的 6% 均衡税。该消息人士补充称，预计议会本周将批准该法案，使有关该税的决定从 4 月 1 日起生效。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>哪吒 2 内地票房突破 150 亿</strong></p><p>36 氪获悉，据网络平台数据，截至 3 月 25 日 20 时 16 分，《哪吒之魔童闹海》内地综合票房（含预售）突破 150 亿人民币，成为全球首部在单一市场票房超过 150 亿的影片。&nbsp;</p><p><strong>小米汽车加速欧洲布局，宝马 15 年老将挂帅电动车研发</strong></p><p>汽车媒体 carscoops3 月 25 日发布博文，小米汽车正从宝马等欧洲车企挖角至少 5 名高管，筹建欧洲研发中心，加速全球化进程。前宝马底盘技术主管 Rudolf Dittrich 出任小米欧洲研发中心负责人，他拥有宝马 15 年及威廉姆斯（Williams）、索伯（Sauber）两只 F1 车队管理经验。&nbsp;</p><p>同期还招募宝马/劳斯莱斯背景的 Dusan Sarac，及负责性能开发的高级工程师 Jannis Hellwig，消息还指出小米公司在德国慕尼黑开放高级汽车设计师、动态工程师等职位。小米计划 2025 年在中国销售 35 万辆电动车，若达成将超越 2024 年大众、奥迪、宝马、奔驰和保时捷的电动车型销量总和。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>蚂蚁集团取得重大 AI 突破，用国产芯片训练 AI 模型可将成本降低 20%</strong></p><p>国产 AI 模型，再次迎来突破。3 月 24 日，据悉蚂蚁集团使用国产芯片开发了一种训练人工智能模型的技术，可将成本降低 20%。知情人士称，蚂蚁集团采用了国产芯片，基于所谓的「专家混合」（Mixture of Experts）机器学习方法来训练模型。该公司取得的效果与英伟达 H800 等芯片的结果相当。有分析称，这些模型标志着蚂蚁集团加入 AI 领域的竞赛。自 DeepSeek 展示出能够以远低于 OpenAI 和 Alphabet 旗下谷歌投入的数十亿美元成本训练出强大模型以来，这一竞争加速升级。（星球财经）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 推出 GPT-4o 图像生成功能</strong></p><p>当地时间 3 月 25 日，美国开放人工智能研究中心（OpenAI）宣布推出 4o 图像生成功能，「将迄今最先进的图像生成器集成至 GPT-4o」。即日起，所有 Plus、Pro、Team 及免费用户将陆续在 ChatGPT 和 Sora 中体验该功能，企业版与教育版即将接入，Sora 平台同步启用。开发者即将通过 API 调用 GPT-4o 图像生成功能，接口权限将于未来数周内开放。据介绍，GPT-4o 图像生成功能可精准文本渲染、严格遵循指令提示、深度调用 4o 知识库及对话上下文——包括对上传图像进行二次创作或将其转化为视觉灵感。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>中国电信：2024 年股东应占利润为 330 亿元，同比增长 8.4%</strong></p><p>36 氪获悉，中国电信在港交所发布 2024 年度业绩，2024 年全年营业收入为人民币 5294 亿元，同比增长 3.1%，服务收入为人民币 4820 亿元，同比增长 3.7%；EBITDA 为人民币 1408 亿元，同比增长 2.9%；净利润 330.1 亿元，同比增长 8.4%，每股基本净利润为人民币 0.36 元。董事会决定向年度股东大会建议公司 2024 年度以现金方式分配的利润为本年度本公司股东应占利润的 72%，每股派发末期股息人民币 0.0927 元（含税）。</p><p><strong>快手：2024 年总营收 1269 亿元，同比增长 11.8%</strong></p><p>36 氪获悉，快手发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，快手全年总营收同比增长 11.8% 至 1269 亿元，全年经调整净利润同比增长 72.5% 达 177 亿元。线上营销服务和其他服务收入年同比增长率均超过 20%，对年收入的贡献占比分别为 57.1% 和 13.7%，直播收入占比为 29.2%。过去一年，快手继续深化 AI 战略的推进，并取得阶段性成果，公告显示，自商业化以来截至 2025 年 2 月，可灵 AI 累计营业收入超 1 亿元。</p><p><strong>招商银行：2024 年净利润同比增长 1.22%，拟 10 派 20 元</strong></p><p>36 氪获悉，招商银行发布 2024 年年度报告，2024 年实现营业收入 3374.88 亿元，同比下降 0.48%；归属于本行股东的净利润 1483.91 亿元，同比增长 1.22%；归属于本行普通股股东的基本每股收益 5.66 元。截至报告期末，本集团不良贷款余额 656.10 亿元，较上年末增加 40.31 亿元；不良贷款率 0.95%，与上年末持平；拨备覆盖率 411.98%，较上年末下降 25.72 个百分点；贷款拨备率 3.92%，较上年末下降 0.22 个百分点。拟每股现金分红 2 元（含税）。</p><p><strong>双汇发展：2024 年净利润同比下降 1.26%，拟 10 派 7.5 元</strong></p><p>36 氪获悉，双汇发展公告，2024 年实现营业收入 595.61 亿元，同比下降 0.55%；净利润 49.89 亿元，同比下降 1.26%；基本每股收益 1.44 元。公司拟每 10 股派发现金红利 7.5 元（含税）。报告期内，公司按照「产业化、多元化、国际化、数字化」的战略规划，围绕多元化、个性化、品质化的消费需求，不断加强新品研发，积极推动产品形态多元化、消费功能多元化、消费人群多元化和消费情景多元化，推动产品结构向肉蛋奶菜粮结合转变，向一顿饭、一桌菜转变，推动产品进家庭、上餐桌。</p><p><strong>海底捞：2024 年营收 427.5 亿元，同比增长 3.1%</strong></p><p>36 氪获悉，海底捞发布了 2024 年 12 月 31 日的年度业绩报告。报告显示，2024 年海底捞实现营业收入 427.55 亿元，同比上升 3.1%；净利润 47.00 亿元，同比增长 4.6%。核心经营利润为 62.30 亿元，同比上升 18.7%。收入、净利润实现连续两年增长。截至 2024 年年底，海底捞品牌共经营 1368 家餐厅，其中自营餐厅中国大陆地区 1332 家，港澳台地区共 23 家，加盟餐厅共 13 家。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「ELU.AI」完成数亿元人民币 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「ELU.AI」宣布完成数亿元人民币 Pre-A 轮融资，投资方为力鼎资本、杭实产投、兴泰资本等，以及天使轮投资方创世伙伴创投持续追投。ELU.AI 聚焦 AI 智能机器人、行业 AI Agent 和类脑智能三大核心领域。融资资金将重点强化 AI 决策系统、推进下一代智能机器人研发、加速全球市场布局三大方向。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>苹果将为 AirPods Max 带来无损音频和低延迟音频功能</strong></p><p>苹果公司周一宣布，当使用随机附带的 USB-C 连接线时，AirPods Max 耳机将支持无损音频和超低延迟音频功能。用户将能够通过 Apple Music 以无损音频格式收听超过 1 亿首歌曲。（新浪财经）&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>业绩快报｜海底捞去年客流超 4 亿，收入、净利润实现连续两年增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221739969858694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 22:14:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，海底捞国际控股有限公司（以下简称「海底捞」）公布截至 2024 年 12 月 31 日的年度业绩报告。</p><p>数据显示，2024 年海底捞实现营业收入 427.6 亿元，同比上升 3%；净利润 47 亿元，同比增长 4.6%。核心经营利润为 62.3 亿元，同比上升 18.7%。收入、净利润实现连续两年增长。</p><p>&nbsp;门店扩张上，截至 2024 年年底，海底捞品牌共经营 1368 家餐厅，其中自营餐厅中国大陆地区 1332 家，港澳台地区共 23 家，加盟餐厅共 13 家。</p><p>海底捞 2024 年全年共接待顾客 4.15 亿人次，日均客流量超 110 万人次，较上年增加 4.5%，平均翻枱率达到 4.1 次/天。截至 2024 年年末，海底捞会员人数已超过 1.8 亿人，活跃会员数超过 5200 万人，较去年提升 8.8%。</p><p>产品层面，海底捞根据不同地区的饮食习惯和食材供应，调整上架菜品和小料台调料搭配。数据显示，2024 年，海底捞全年推出了超 20 款全国新品和超 200 款区域特色菜品，包括北京区域的鲜切山羊肉、陕西区域的油泼辣子锅底、湖北区域的藕汤锅底等产品。</p><p>场景层面，为满足特定顾客的延伸需求，2024 年海底捞陆续推出包间店、亲子主题店、夜宵主题店以及与大型企业合作的企业店等不同形式特色场景店。</p><p>价格方面，采取「绝对好、相对便宜」的定价思路，门店根据自身情况精准执行差异化定价策略。针对外卖就餐场景，海底捞外送业务从 2023 年下半年开始推出「一人食」精品快餐。基于以上业务开展，海底捞外卖收入增加 20.4% 至 12.54 亿元。</p><p>2024 年 8 月，海底捞宣布实施「红石榴计划」，旨在鼓励孵化和发展更多的餐饮新品牌，推动餐饮服务创新。年报显示，截至 2024 年末，海底捞集团通过内部创业创立了包括焰请烤肉铺子、火焰官、小嗨火锅等 11 个餐饮品牌共计 74 家门店，覆盖正餐、简餐、快餐等不同消费场景。</p><p>基于以上创新餐饮品牌及露营火锅、校园火锅、企业火锅等多种餐饮场景的贡献，2024 年海底捞其他餐厅收入 4.83 亿元，同比增长 39.6%。</p><p>2024 年，海底捞正式启动加盟业务，截至 2024 年年末完成 13 家加盟门店的审核与落地，初步验证了加盟模式在规模化布局中的可行性。海底捞表示，加盟模式实施以来，下沉市场展现出强劲需求，超 70% 的加盟申请来自三线及以下城市，其中有不少来自县级城市。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜美的与华为达成深度合作，深化「人车家全生态」战略；壳牌公司考虑部分或全部关闭其在欧洲的化工部门；贝莱德在欧洲推出首款比特币产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221534628891522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 18:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221504713919362"><strong>美的与华为达成深度合作，深化「人车家全生态」战略</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，美的宣布与华为达成深度合作，双方借助技术的协同进一步打通了「人车家」全场景智能链路。据了解，美的在智能家居门店引入华为智慧屏等鸿蒙生态产品，华为则为美的开通了线上线下销售渠道，让双方形成"双向赋能"的商业闭环。未来双方还将深化「人车家全生态」战略，进一步扩大全场景智能生态布局，在能源管理、康养、影音等垂直场景拓展深度合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221447635651718"><strong>小马智行 2024 年营收 5.48 亿元，连续三年稳步增长</strong></a></p><p>36 氪获悉，小马智行发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，2024 年公司总营收达 5.48 亿元，同比增长 4.3%；自动驾驶出行服务收入为 5328 万元，乘客车费收入增长明显；经调整研发费用同比增长 14%，达 10.06 亿元，主要用于第七代 Robotaxi 研发。截至 2024 年 12 月 31 日，现金等价物及长短期理财投资总额达 60.23 亿元。小马智行强调「Robotaxi 业务优先、中国市场优先、一线城市优先」的业务战略，第四季度公司与广汽埃安、北汽新能源分别达成 Robotaxi 量产合作，单季营收达 2.59 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221466402475140"><strong>飞猪：清明假期主题乐园门票预订规模大增近 50%，租车自驾游人次增长 33%</strong></a></p><p>36 氪获悉，飞猪发布的《2025 清明假期出游风向标》显示，随着赏花踏青季节的到来，旅游市场日益火热。截至目前，飞猪平台上清明假期的国内机票、酒店预订量同比显著增长，国内租车服务的预订人次同比去年增长 33%，出境游火车票的预订人次更是大涨超 200%；近一周，平台上的主题乐园门票预订规模同比增长近 50%，竹海、草原、森林、景观步道等自然风景类景区的门票预订规模均同比增长超 100%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221477096770437"><strong>壳牌公司考虑部分或全部关闭其在欧洲的化工部门</strong></a></p><p>能源巨头壳牌公司将在未来一段时间对其全球所有化工部门进行评估，该公司在欧洲的各化工分支机构可能面临部分或全部关闭。据了解，目前在欧洲，壳牌在德国莱茵兰、荷兰莫尔迪克和英国莫斯莫兰运营大型化工综合体。壳牌公司表示，欧洲的「市场条件非常严峻」，能源成本、二氧化碳排放量和网络成本都很高。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221457710222212"><strong>贝莱德在欧洲推出首款比特币产品</strong></a></p><p>贝莱德已在欧洲推出其首款比特币交易所交易产品，此前该公司在美国推出的类似产品吸引了超过 500 亿美元的资金，此次推出新产品旨在满足新市场对加密货币投资敞口日益增长的需求。根据贝莱德的一个在线产品页面显示，这家全球最大的资产管理公司已推出了其 「安硕比特币交易所交易产品（iShares Bitcoin ETP）」，该产品注册地在瑞士，并在巴黎、阿姆斯特丹和法兰克福上市。路透社上个月曾报道过这一产品的推出计划。贝莱德拒绝置评。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221492565068937"><strong>印度要求三星及其高管支付 6.01 亿美元的补缴税款和罚款</strong></a></p><p>据媒体援引一项政府命令报道，印度已责令三星及其在该国的七名高管支付 6.01 亿美元的补缴税款和罚款，以弥补其逃避关键电信设备进口关税的行为。海关专员 Sonal Bajaj 在 1 月 8 日的命令中表示，三星「违反了」印度法律，并「明知且有意地向海关当局提交了虚假文件以获得通关许可」公司被勒令支付 446 亿卢比（5.2 亿美元），其中包括未缴纳的税款和 100% 的罚款高管面临 8100 万美元的罚款。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221488223390853"><strong>美国科技企业高管和外国领导人据悉敦促特朗普重新考虑 AI 芯片限制</strong></a></p><p>媒体报道称，美国科技企业高管和外国领导人敦促特朗普重新考虑对 AI 芯片的限制。据悉，英伟达和甲骨文正在推动全面废除 AI 扩散规则，阿联酋、以色列、印度是要求放宽规则的国家之一。公司需在 5 月 15 日前遵守全球 AI 限制。（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221498317180038"><strong>奇安投资完成新一期产业基金设立，继续布局深耕网信安全赛道</strong></a></p><p>日前，奇安（北京）投资管理有限公司宣布完成新一期人民币基金设立，首关规模 3 亿元，投资人包括专注于国产化安全应用的上市公司麒麟信安、长沙市科技成果转化天使投资引导基金、湖南湘江新区引导三号股权投资合伙企业以及基石出资人共青城孚迪投资等投资机构。此前，奇安投资已募集完成两支基金，目前在管基金规模近 20 亿，投资版图覆盖网络安全、数据安全、国产信创、人工智能等多个细分赛道。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221495358426248"><strong>vivo 成立机器人 Lab，携最新混合现实头显亮相博鳌</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 25 日，博鳌亚洲论坛 2025 年年会于海南博鳌启幕，vivo 携蓝科技矩阵、vivo 混合现实头显、6G 领域等最新技术成果亮相博鳌会场。vivo 执行副总裁、首席运营官，vivo 中央研究院院长胡柏山透露，vivo 已经正式成立了机器人 Lab。依托于 vivo「蓝科技」在 AI 大模型与影像领域的十年深厚积累，叠加自研混合现实头显积累的实时空间计算能力，vivo 将会聚焦孵化机器人的「大脑」和「眼睛」，同时主攻消费级市场，研发个人和家庭场景的机器人产品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221444822142086"><strong>海信发布全球首台 4 合 1 热泵洗烘一体机</strong></a></p><p>36 氪获悉，海信发布全球首台 4 合 1 热泵洗烘一体机棉花糖 Ultra 全家筒。据介绍，该产品采用底部主机+顶部迷你机的分体式设计，可叠放、可拆分、可嵌入，最大化的适配家居全场景。同时，搭载 AI 大脑，可精准理解用户需求，分析衣物因素、用户诉求、环境数据，自动解析温度、洗涤、转速等参数，自动生成「洗涤模式+烘干+护理」一体化方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221458329357447"><strong>我国科学家研制出全球首款电池供电的可穿戴经颅磁刺激设备</strong></a></p><p>从中国科学院自动化研究所获悉，该所脑网络组与脑机接口北京市重点实验室近日成功研发出全球首款电池供电的可穿戴阈上重复经颅磁刺激设备（rTMS），相关成果已发表在国际学术期刊《自然·通讯》上。论文的共同第一作者、中国科学院自动化研究所副研究员戚自辉介绍，这台设备重量小于 3 公斤，性能却与商用大型设备相当，为 rTMS 技术在家庭、社区及自由行动中的全场景应用提供了新可能。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221487244610433"><strong>小鹏规划了 5 款增程车，包含轿车和 SUV</strong></a></p><p>小鹏汽车开始全面拥抱增程。36 氪独家获悉，小鹏汽车目前至少规划了 5 款增程车型，包含轿车与 SUV。「相当于 P7 和 G6 都会有增程版型。」「首款增程车型将是基于 X9 开发而来，在今年下半年量产，E、F、H 等平台都有增程车型，放在明年及后年，未来小鹏绝大多数新车都将采取增程和纯电双动力模式。」知情人士称。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221524013337729"><strong>郭树清：持续推进基本养老保险扩面提质增效</strong></a></p><p>中国人民银行原党委书记、原中国银行保险监督管理委员会主席郭树清在博鳌亚洲论坛 2025 年年会「人口老龄化与养老金改革」分论坛上表示，持续推进基本养老保险扩面提质增效。目前居民养老保险缴费缴存仍较低，应调动各方积极性解决养老问题。提高投资回报率，可设立专业机构投资养老金。（中证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221464535698562"><strong>木头姐坚定看好特斯拉，预计其股价将达 2600 美元</strong></a></p><p>凯茜・伍德（Cathie Wood）旗下的方舟投资管理有限责任公司（Ark Investment Management LLC）依然看好特斯拉公司，并预计该公司股价将在五年内达到 2600 美元，这几乎是其当前股价的 10 倍。伍德在接受采访时表示，在这五年时间里，特斯拉的机器人出租车业务将占其公司价值的 90%。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221508832267395"><strong>力拓集团 CEO 石道成：全球锂年需求量未来或增至 400 万-500 万吨</strong></a></p><p>力拓集团 CEO 石道成表示，全球锂年需求量未来或增至 400 万-500 万吨。尽管当前锂价低，但力拓仍加大锂业布局。今年 3 月 7 日，力拓正式宣布已完成以 67 亿美元收购阿卡迪姆锂业股份有限公司的交易。阿卡迪姆锂业将更名为力拓锂业，并将整合力拓旗下 Rincon 锂项目。（财联社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221384467581829"><strong>商务部：将组织摸排外贸企业内销需求，建立重点外贸优品企业名单</strong></a></p><p>3 月 25 日，商务部市场体系建设司副司长李维正在记者提问时表示，通过高品质外贸商品创造消费需求是扩大国内消费的重要方面之一，今年商务部将继续以「外贸优品中华行」活动为引领，扩大外贸优品消费。李维正介绍，助力稳外贸、扩消费主要有四方面的重点工作：一是畅通外贸优品内销渠道，搭建外贸企业扩内销平台。二是加大外贸优品消费支持。三是培育外贸优品消费品牌，摸排外贸企业内销需求，建立重点外贸优品企业名单。四是推动内外标准认证衔接。（证券时报）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国内冰箱市场仍有增量，美的发布「最薄」餐边柜冰箱、瞄准中高端人群</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221203726502784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 18:04:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>冰箱作为传统白电领域的大型家电，在过去一段时间里，其产品设计与功能形态已进入高度成熟的阶段。但近年来，整个行业发展出现了两大明显趋势。</p><p>首先是高端化。如今用户并不满足于冰箱基本的保鲜与冷藏需求，对其高端化的追求涵盖诸多维度，比如外观上期望冰箱能更好地融入家居风格、实现无缝嵌入的安装效果，提供更多智能化的功能，包括用 AI 管理冰箱保鲜、手机 APP 远程控制、智能识别食材种类、自动调节温度湿度等等。</p><p>相较早前以 4000-5000 元价位的中低端产品占主导，冰箱市场的价格天花板也正在被打破。例如美的旗下高端旗舰产品、售价可达 5 万元，国内冰箱市场高端化趋势极为明显。</p><p>其二是场景化与细分化。从具体场景视角出发，关注使用者、使用位置及用途，如何让冰箱用于满足具体需求。例如面向年轻群体烹饪频率降低、社交需求增加的特性，冰箱功能从单纯食材存储向休闲娱乐、交互场景延伸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,754" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_1c0ed939bf86459e80470668057d9ee0@6022551_oswg112496oswg1000oswg754_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐边柜冰箱</p><p>近日，美的发布了全球首款餐边柜冰箱，其厚度仅 45 厘米、容量可达到 427 升，是当前全球机身最薄的冰箱。</p><p>对比普遍厚度在 60 厘米以上的传统冰箱，这款冰箱专为餐边柜设计，机身厚度与标准餐边柜深度一致，可实现无缝嵌入，解决了此前传统冰箱占用空间大、柜体凸出不美观等问题。</p><p>这款餐边柜冰箱首创了「左即食、右烹饪」的分储格局，左区可以放置即食饮品、零食，并配备有三折叠搁架，以灵活存放大小高矮不一的物品、例如瓶罐；右区则用于生鲜食材存储，搭载了独立温控系统保证新鲜度，通过精细化分区收纳提升摆放的灵活度，将冰箱从厨房场景「迁移」至客餐厅场景，可以满足年轻用户对冰箱兼具实用性与美观性的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3182,2121" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_7ab3e58549c0405c999f3f1d36bdb09a@6022551_oswg3026815oswg3182oswg2121_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐边柜冰箱发布会现场</p><p>美的冰箱事业部首席产品专家赵国尧告诉 36 氪，「当下中国冰箱市场正处于发展的黄金阶段，从长期发展来看，国内市场仍有增量产生，其主要体现在产品结构的优化升级、以及对细分场景需求的精准满足两方面。」</p><p>赵国尧指出，过去冰箱市场以外资品牌为主导，但近年来，外资品牌在该领域的投入力度反而不及国内品牌，包括美的在内的中国家电厂商均推出有多种规格产品。</p><p>中国家庭对家居一体化的要求日益提高，在品位、外观及用户体验等方面的诉求愈发强烈，国内家电市场中，高端产品的发展成效显著。比如嵌入式冰箱领域，中国纯平嵌式冰箱发展仅三四年时间，但其市场占比已迅速提升，接近甚至超过三分之一。</p><p>「这种快速变化在以往的发展周期中是难以实现的，核心原因还是用户需求的转变。」赵国尧说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_02971b9513354ca19375c2c0e763affb@6022551_oswg82787oswg1000oswg609_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐边柜冰箱</p><p>以高端品牌 COLMO 为例，COLMO 冰箱支持-40℃深冷功能，可用于保存高端食材、尤其在深海鱼的保存方面有显著优势，吸引了不少喜爱三文鱼的用户购买；用户将整鱼放入后，可实际体验到食材在长时间保存后仍能保持刚购入时的新鲜状态。</p><p>根据不同用户画像的差异化需求，依据不同细分情况，美的也推出了与之对应的产品系列。比如面向上海等一线城市中住房空间有限的用户，高端线品牌主打小体积、高容量产品；针对有「大储」需求的用户，美的冰箱系列中的最大容量可达 750 升，以满足多家庭式的大量存储需要。</p><p>其次，对同类型客户存在的个性化定制需求，以面板颜色为例，考虑到不同家居环境的搭配需求，美的目前多个系列产品均支持不同颜色定制。</p><p>未来，COLMO 也将进一步强化高端定制服务，除可以更换面板外，涉及内部的配置，如空间配件、保鲜功能等都可实现个性化选择。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月食品生鲜好物 TOP，提前吃出春天的味道｜世研消费指数产品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221478544854152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:51:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_dc5086ecffd049b49d143734c81cd239@5345065_oswg530375oswg1242oswg1794_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，大希地家用牛排整切 10 片装、云南版纳现摘妃子笑荔枝 4 斤装和佳沛新西兰阳光金奇异果礼盒分别以 1.65、1.62、1.24 的综合热度指数位列榜单前三。</p><h2><strong>健康与生鲜品牌以精细成分切人群，精准健康需求驱动产品创新</strong></h2><p>从榜单来看，健康食品与生鲜在销售呈现高热度，品牌通过低糖、高营养、天然化产品满足银发族、健身党等细分人群需求。其中燕之屋鲜炖燕窝低糖款套餐主打「科学炖煮+低糖配方」，契合都市女性抗衰养生需求，其推出的「7.28 倍小分子燕窝蛋白」系列，提升优质蛋白营养小分子的吸收，进一步强化精准营养定位。佳沛新西兰阳光金奇异果凭借高维生素 C 含量和抗氧化功能，成为健身人群的「天然补剂」，品牌联合 Keep 推出「运动营养计划」，深化健康场景绑定。</p><p>云南妃子笑荔枝以「现摘直发」「地域限定」为卖点，通过直播间「产地溯源」营销激发尝鲜热情，契合消费者对「新鲜直达」的极致追求。宜品益安睡眠纯羊奶粉针对银发族睡眠与骨骼健康需求，采用低敏配方，并通过「社区健康讲座」触达目标用户，体现细分市场渗透策略。</p><h2><strong>用户从功能满足转向情感创新体验，品牌向「精品便捷」方向升级</strong></h2><p>从细分维度来看，2 月份高端酒类、地域特色生鲜、节日 IP 食品热度居高不下，反映消费者愿为情感体验与品质溢价买单。</p><p>其中，休闲食品与冲调饮品则围绕场景体验创新，以社交分享、情感共鸣、便捷健康为核心。瑞幸元气弹咖啡借势「早 C 晚 A」潮流，推出「办公室咖啡角」联名活动，将速溶产品融入职场社交场景，将速溶咖啡转化为年轻人追逐潮流的符号。三顿半品牌面对现磨咖啡低价策略的市场挤压，则主打精品速溶咖啡，突出「冷萃提取和智能冻干」工艺，以及在包装采用彩色数字小罐设计等，精准切入职场精致人群的「口粮咖啡」需求。</p><p>此外，榜单中以酒类和节日食品呈现高热度，茅台飞天白酒与五粮液第八代普五占据酒类头部，销售热度排名位于前列，品牌通过原箱装设计、文化 IP 绑定等凸显收藏与礼品属性，将高端消费与传统文化绑定，满足商务宴请与投资需求。节日食品如思念柿柿如意汤圆以「柿柿如意」谐音梗与国风包装，同时推出了龙井茶和榴莲果肉等创新口味，抢占春节、元宵节情感消费红利，体现 IP 化产品设计对传统品类的激活作用。</p><h2><strong>榜单说明</strong></h2><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_5adcaddd50564836b2f16fc183928bec@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜小鹏规划了 5 款增程车，包含轿车和 SUV</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3220065896860546?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:45:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;韩永昌&nbsp;</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;张博文，杨轩 &nbsp;&nbsp;</p><p>小鹏汽车开始全面拥抱增程。</p><p>36 氪独家获悉，小鹏汽车目前至少规划了 5 款增程车型，包含轿车与 SUV。「相当于 P7 和 G6 都会有增程版型。」</p><p>「首款增程车型将是基于 X9 开发而来，在今年下半年量产，E、F、H 等平台都有增程车型，放在明年及后年，未来小鹏绝大多数新车都将采取增程和纯电双动力模式。」知情人士称。</p><p>对于增程车型的规划，小鹏的决策也是一波三折。36 氪了解到，早在 2022 年末，该公司内部讨论战略转型时，就存在两个方向，一是做低价，二是转向其他动力形式。但小鹏最终选择了低价方向。这就是如今的 MONA。</p><p>彼时增程市场也并不稳定，理想全年销量只有约 13 万辆，新势力年销量冠军仍是哪吒，市场前景并不明朗。</p><p>但到了 2024 年，增程市场已经全面开花，理想、问界、零跑等车企不断验证着增程车型的市场竞争力，做增程已经是箭在弦上。</p><p>除了特斯拉与蔚来，几乎所有纯电车企都有增程产品的规划，小鹏自然不甘落后，也重新把曾经放弃的增程路线提上日程。</p><p>「后来发现，转型不是主动选择，而是整体市场的方向所在。」这也是如今小鹏大力规划增程车型的原因。</p><p>于是，小鹏在 2024 年 11 月份官宣了增程的计划，发布了鲲鹏电动体系，但新车的具体车型、定价以及量产时间，并未官方披露。</p><p>据介绍，鲲鹏电动体系中的增程车型，最大的亮点是搭载 800V 平台，具备 5C 超充能力，纯电续航可以做到超过 400 公里。</p><p>这样的能力与宁德时代发布的骁遥增混电池如出一辙，也是在市场激烈竞争之下，未来增程车型都要必备的能力。</p><p>在增程车型密集上市之前，小鹏已经凭借低价路线重新坐回新势力第一把交椅。</p><p>2024 年下半年，小鹏推出了 11.98 万元起的 MONA M03，以及 18.68 万元起的新车 P7+，这两款车型在市场上迅速走红，尤其是 MONA M03，今年 2 月几乎占据小鹏超 3 万月销量的一半。</p><p>凭借这两款车型的爆火，2024 年四季度，小鹏售出了 9.15 万辆汽车，营收 161.1 亿元，销量比三季度 4.65 万辆增长 96.6%。</p><p>2024 年全年，小鹏卖出了约 19 万辆车，营收 408.7 亿元，同比增长 33.2%，亏损 57.9 亿元，同比收窄 44%。小鹏汽车董事长、CEO 何小鹏在财报电话会上表示，预计将在 2025 年四季度实现盈利。</p><p>在交出上市以来最强财报之前，小鹏最新款 G6 与 G9 也正式上市，前者上市 7 分钟斩获 5000 台大定订单， 后者则 45 分钟大定突破 3000 台。</p><p>接连的爆单让小鹏一时风头无两，即便是「目中无人」的理想，在如今的小鹏面前也被迫低调。</p><p>但小鹏并不能放松警惕，在汽车行业如今烈火烹油般的竞争局势中，每一款新车的生命周期都在无限压缩。</p><p>以小鹏 MONA M03 为例，这款针对年轻消费者的纯电 A 级轿车，以颜值与智驾为特点，切中了电动汽车市场的空白区间，是小鹏如今的销量支柱。其竞争对手越来越多，也越来越强。</p><p>去年紧随 M03 上市的埃安 RT 全面对标 M03，价格区��几乎完全一致，上市两月销量近 3 万，在小鹏手中抢走了不少订单。前不久，比亚迪秦 L EV 也正式上市，这款车在发布会上无数次提及「为年轻人造」，也是对标 M03 而生。</p><p>秦 L EV 标配了冰箱彩电大沙发，智驾配置比 M03 还要高，再加上比亚迪优秀的成本控制能力，这款车的价格为 11.98-13.98 万元，而 M03 的售价区间是 11.98-15.58 万元。</p><p>比亚迪向来信奉双车战略，秦 L EV 之后，还有海豹 06 EV 即将上市，多重冲击之下，小鹏 MONA M03 难免被抢走不少市场份额。</p><p>机会窗口总是稍纵即逝，如果不能抓住订单爆发期迅速交车，只会被竞争对手分走更多的市场份额。这又是小鹏的短板所在。小鹏一直存在的产能问题，到如今仍未妥善解决。</p><p>MONA M03 爆单后出现的「交付难」问题，在如今新款 G6 上再次若隐若现。何小鹏近期在微博发文称：因为供应链的原因我们首月产量非常紧张，目前我也正在努力地想办法解决，力争不负大家的喜爱。</p><p>近两年来，小鹏老款 G6，X9，M03，以及刚刚上市的新款 G6，都有过不同程度的产能问题。随着时间延长，如果错过了最初的订单热度，很难保证销量有稳定增长。毕竟，如 P7+、新款 G6、G9 等爆款车型，细分区间内的竞争过于激烈。</p><p>因此，小鹏也需要持续的爆款，而不是单一爆款。</p><p>MONA M03、P7+、新款 G6 等纯电产品固然强大，但除了特斯拉、小米以外，其余品牌的纯电车型的销量终归有限，在中国市场，增程车型已经成为长期的销量和利润来源，已经有多个品牌数次验证了这一点。</p><p>这也是为什么小鹏对增程车型规划如此之多的原因。毕竟，在汽车产业这场无限战争中，暂时的销量狂欢从不是终点，持续的造血能力才是活下去的底气。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 游戏化创作，为泛家居电商提供升级，「绘一科技」完成数千万元 A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221346203126659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:11:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 刘崇江</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>36 氪获悉，绘一科技已完成数千万元 A 轮融资。本轮融资由灵动基金领投。此次融资将用于产品迭代和市场拓展。</p><p>绘一科技成立于 2018 年，是一家以生活美学为核心的大数据智能科技公司，依托于 AI、大数据、云计算和区块链，以核心产品「来绘」数字产业化为抓手，驱动泛家居行业产业数字化升级。</p><p>创始人兼 CEO 雷赫告诉 36 氪，「来绘」是绘一科技打造的 AI 驱动型 3D 写实风格的美学创意平台，通过空间实时生成、智能建模与拆分、图像渲染与超分、虚拟数字人等技术，最终实现让用户以「装修游戏+美学社交」形式来实践虚拟空间创作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,2040" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8b7db422021846a480771b8ff6adda71@6192969_oswg2037236oswg4590oswg2040_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">用户在「来绘」创作的作品</p><p>在实机演示中，36 氪看到，用户不仅可以参与设计挑战、多人共创、家园创作等玩法，还能获得现实软装搭配灵感与商品购买服务。在这里，用户不仅可以对首页中喜欢的作品进行多次创作，还可以对场景素材进行自定义设置。例如，在客厅的场景中，用户不仅可以自由地选择沙发、茶几等家具素材，甚至还能在已选择素材的基础之上，对细节进行编辑，如沙发的皮料、纹理、颜色。而且，用户在此过程中所需的一切素材，几乎都是由 AI 设计并建模生成的。就连用户使用的场景模版，大部分也都是这样被创造出来的。</p><p>此外，「来绘」还满足了用户对于社交的需求。例如，用户在完成了上述的创作过程之后，还可以将自己的作品发布在社区，由其他用户来进行投票，并由票数来决定将获得的奖励。</p><p>而除了单人创作模式之外，「来绘」也支持多人创作，用户通过邀约、匹配等多种形式，与其他用户进行共创，可以一边聊天、一边创作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_73fbd4eb110845b295995070234d44f4@6192969_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「来绘」单人创作界面</p><p>值得注意的是，「来绘」从严格意义上来讲，目前在国内还没有对标的竞品；即便纵观国外畅销的相似产品「Redecor」和「Design home」，「来绘」也有着自己的独特之处。例如，「Redecor」和「Design home」只采用了 2D 的内容形式，而「来绘」则采用了 2D/3D 的内容形式。因此，从画面的真实度来看，「来绘」比上述两款产品对现实的还原更为逼真，尤其是对不同材质细节的还原、以及对画面光影的细腻表现。</p><p>在其他方面，「来绘」的表现也比「Redecor」和「Design home」更为丰富。例如，上述两款国外的产品也并不具备「多人创作功能」和「编辑素材细节」等其它的功能体验。</p><p>综上，通过游戏化工具、美学社交与游戏电商，「来绘」正朝着成为泛家居领域下的 3D 版「小红书」这一目标越来越近。那么，「来绘」又是如何实现这些体验的呢？</p><p>从技术层面剖析，「来绘」已成功自研具备低成本、高并发特性的图像生成与超分技术，以及视频流实时渲染技术。同时，凭借最新的&nbsp;3D 高斯算法、神经辐射场、diffusion 生成算法等实时 3D 技术，为三维业务场景赋能，涵盖空间构建、智能布局、模型生成、通道拆分、材质生成与美化等多个领域。</p><p>此外，通过运用大模型的&nbsp;RAG 定制化增强方法，「来绘」也实现了虚拟数字人业务的应用落地。例如，虚拟人物不仅可以和用户一起进行空间创作，还能陪用户进行实时的沟通，建立情感交流。这种「AI 陪伴」的创作模式，也是「来绘」的一大亮点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8cde7c35368d48429a045dc8d7ee4f94@6192969_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「来绘」双人创作界面</p><p>从家具市场角度来看，虽然目前&nbsp;80% 的成交场景都是在线下，但线上每年的销售额其实都在增加。越来越多的年轻人在线上去买一些泛家居类的物品，例如说懒人沙发、抱枕、地毯等。据悉，这种线上交易在国外已经达到了一个较高的水平，但在国内的渗透率只有 17%。「来绘」未来所瞄准的，正是高速增长的线上泛家居的市场。</p><p>从商业模式上来看，雷赫并不把「绘一」看作是游戏公司或家具公司：「我们是一家以生活美学为核心的 AI 数据公司，本质上是通过数据去赚钱的。一方面，我们通过数据向用户提供平台增值服务，另一方面，我们通过数据去打造泛家居的爆款实物。未来用户在「来绘」使用的素材都将支持实物购买，可以在应用内购买或者链接到第三方平台。」</p><p>目前，「来绘」推出了「会员」与「素材主题包」两种不同的付费方案，用户可以根据自己的需要进行选择，从而完成更加丰富的创作。而且，从雷赫给 36 氪展示的数据可以看出，「来绘」付费用户在 30 天内的留存率是 84.54%，在 60 天内的留存率是 45.5%，在 90 天内的留存率是 31.22%——相比于 25%、18%、12% 的市场基准线，「来绘」在用户粘性方面有着很好的表现：「我们付费留存特别高，而且付费用户每天的平均在线时长也超过了 70 分钟。」</p><p>雷赫还表示，现阶段「来绘」的产品仍然还在不断打磨过程中：「我们实际上才完成了 60%，很多创新的功能和新奇体验还没有上。在未来，我们会持续深耕产品，把用户的体验做到极致。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜全新 MINI Cooper Cabrio 燃油敞篷车即将到店，JCW Cabrio 首入中国市场。</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221286240783495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 14:59:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷车及其 John Cooper Works（JCW）性能版正式登陆中国市场，现车即将陆续到店。作为国内 4 米以下唯一的进口燃油敞篷车型，MINI Cooper Cabrio 诠释了 MINI 品牌自由、开放、多元的精神内核，将趣味性、时尚感和卓越性能融为一体。特别值得一提的是，高性能版本 MINI JCW Cabrio 首次引入中国市场，以激情的卡丁车式驾驶体验回馈中国粉丝的热切期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1976,1150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_50ff9ed5aae44165b4eeb0023c6627ad@6167988_oswg2403076oswg1976oswg1150_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷车</p><p>此次敞篷版与 JCW 性能版的首次联袂登场，将为中国 MINI 爱好者带来前所未有的驾控体验。</p><h2>经典敞篷，安全再升级</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1962,1206" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_ed9791f97f0a47fea5f789f270408e32@6167988_oswg386909oswg1962oswg1206_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI JCW Cooper Cabrio 敞篷车</p><p>作为 66 年经典品牌的代表车型，MINI Cooper Cabrio 历经半个世纪迭代，以 「Always open」 理念成为欧洲同级最畅销敞篷车。新车搭载全自动织物软顶，支持两种开启模式：时速 30km/h 以下 18 秒即可完全敞篷，关闭仅需 15 秒；软顶天窗可在任意车速下开启 40cm，兼顾 「E 人」 的高速敞篷需求与 「I 人」 的私享空间。安全配置方面，后排集成防翻滚保护系统（检测到风险瞬时启动），并通过底盘增重、车门三重加强筋结构强化车身刚性。此外，可选装挡风板减少风噪，实现 「只要风景，不要喧嚣」 的敞篷体验。</p><h2>承袭经典燃油版设计</h2><p>新车诞生于英国牛津工厂，承袭经典燃油版设计语言，3878mm 紧凑车身以 「二八原则」 呈现小车身大空间比例，蚌式引擎盖、圆形车灯等标志性元素诠释纯粹英伦血统。车内以座椅打孔 「M」 图案、中央储物区等细节强化品牌辨识度，下翻尾门兼具实用与美学功能，可扩展为游艇式尾凳，配合软顶折叠系统实现 160-215L 灵活储物空间。CMF 设计延续品牌创意精髓，提供 11 种车身配色及标志性三段式撞色方案，全系标配灰色米字旗软顶（开启后仍可见图案），与米字旗尾灯形成视觉呼应。首批 30 辆上市特别版车型更以星尘灰限定白色座椅，打造专属 「高光」 配置，将 MINI 的自由精神与个性表达推向新高度。</p><h2>保留「卡丁车般的驾驶乐趣」</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2190,1342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_4ef6451c4ebf4bcea10b1a0d61ebc5c6@6167988_oswg2599566oswg2190oswg1342_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷车</p><p>传承 65 年赛车血统，全新 MINI Cooper Cabrio 以 「卡丁车般的驾驶乐趣」 为核心，搭载宝马集团 B48 四缸发动机（150kW/204 马力，300N・m），实现 6.9 秒破百与 230km/h 极速。其 「四轮四角」 底盘搭配 F1 同源防倾杆，配合低重心坐姿与 5.4 米转弯半径，带来人车合一的操控体验。第九代横向动力学管理系统（集成 DSCi 与 ARB）及智能驾驶辅助功能（盲区预警、循迹泊车等），兼顾激烈驾驶的精准性与日常使用的安全性。</p><h2><strong>JCW Cabrio 性能进阶</strong><br>&nbsp;</h2><p>作为首次引入中国市场的高性能版本，MINI JCW Cabrio 搭载 BMW M 技术优化的 2.0T 发动机（170kW/231 马力，380N・m），匹配运动型双离合变速箱，6.4 秒破百。专属调校的悬架系统、辣椒红刹车卡钳及方向盘换挡拨片，将赛道基因注入敞篷车型，实现 「从车主到车手」 的即刻切换。</p><p>全新 MINI Cooper Cabrio 传承 65 年赛道精神，其 JCW 版本以纽博格林 24 小时耐力赛冠军原型车技术为基底，搭载 F1 同源中置单出排气与专属运动套件，以赛道级声浪与空气动力学设计致敬蒙特卡洛传奇。车内配备行业首个 240mm 圆形 OLED 中控屏及双向投影技术，通过智能助理 Spike 与 7 种个性化体验模式，将驾驶乐趣与数字交互深度融合。作为 「生活玩家的态度宣言」，其敞篷设计支持用户自定义墙纸，以天空为幕布展现个性；现车已陆续到店，续写 MINI「有趣、有型、有实力」 的时代传奇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台积电加快先进封装产能扩张，预计今年 SoIC 产量翻番至 1 万片</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222779082115972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据 MoneyDJ，台积电正加快其在中国台湾地区的先进封装产能扩张，其 AP8 工厂和 AP7 工厂均已提前设备安装时间表。前者致力于扩大 CoWoS 产能，预计最早于 2025 年 4 月开始安装设备，并可能于下半年开始量产；后者任务是提高 SoIC 技术产量，原定于 2025 年底进行设备安装，现已提前至 8 月，预计今年 SoIC 产量翻番至 1 万片，并且在 2026 年再翻一番。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯脑机接口运动控制专利获授权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222775711763591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:36:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查财产线索信息显示，近日，腾讯科技（深圳）有限公司申请的「基于脑机接口的运动控制方法及相关设备」专利获授权。摘要显示，本申请涉及脑机接口、运动控制领域。该方法包括：在展示或播报与目标运动相关的信息时，采集用户进行运动想象的脑电信号；针对脑电信号进行信号识别确定用户的运动意图；采集用户进行与运动意图相关的运动时对应的第一电生理变量；基于预设的电生理神经机制预估用户在运动意图下进行目标运动对应的第二电生理变量；基于第一电生理变量和第二电生理变量的差异，确定进行目标运动的控制策略，以基于控制策略控制用户在运动意图下进行目标运动。本申请的实施基于电生理神经机制实现对人体的运动控制，有利于提高控制精度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本首相拟出台强力措施应对物价上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222774458371208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:35:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本首相石破茂周二与执政联盟公明党代表齐藤铁夫会晤时表示，将研究制定应对物价上涨的新救济措施。齐藤在会后透露，首相明确表示要「制定强有力的物价对策」。内阁官房长官林芳正在当天的记者会上补充说明：「首相已表明决心，将充分运用 2024 年度补充预算和 2025 年度预算来应对高物价，而非另立新预算案。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天猫在浙江成立天猫优品电商公司，注册资本 1 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222767838547075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:28:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，浙江天猫优品电子商务有限公司成立，法定代表人为安新杰，注册资本 1 亿人民币，经营范围含互联网销售、家用电器销售、企业管理咨询、计算机软硬件及辅助设备批发、人工智能硬件销售、智能机器人销售、可穿戴智能设备销售、软件销售、软件开发等。股东信息显示，该公司由浙江天猫技术有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工银资本等在宁波成立私募股权基金，出资额 10 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222762994682752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，宁波甬投工融兴仑私募股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为宁波开投私募基金管理有限公司、工银资本管理有限公司，出资额 10 亿人民币，经营范围为创业投资，私募股权投资基金管理、创业投资基金管理服务。合伙人信息显示，该基金由宁波海洋产业基金管理有限公司、工银金融资产投资有限公司、宁波兴仑股权投资合伙企业（有限合伙）、工银资本管理有限公司、宁波开投私募基金管理有限公司共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁回应近期减持：提高资金使用效率，布局更新和更早期的机会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222759330745216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 26 日消息，针对蚂蚁集团减持奥比中光与永安行两家公司的动作，蚂蚁集团方面回应表示，「过去几年，我们的新增投资集中在前沿科技和全球化方向，为响应这一策略，对于部分持有时间较长且获得较好回报的项目进行减持，可以提高资金的使用效率，向更新和更早期的机会进行布局。」减持两家 A 股上市公司后，蚂蚁累计获得投资回报超 7.75 亿元。与此同时，去年以来，蚂蚁集团也加大了 AI 领域的投资。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱立信与软银签署战略技术合作谅解备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222753171999624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:14:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 26 日，软银公司与爱立信签署了一份谅解备忘录，以建立面向 2030 年的战略合作伙伴关系。这项合作的重点是将技术推进到下一阶段，包括人工智能、云无线接入网、XR（扩展现实）和 6G。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国石油在河北平泉成立新能源开发公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222750373645190?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:11:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，中石油冀油（平泉）新能源开发有限公司成立，法定代表人为师鹏，注册资本 300 万人民币，经营范围含热力生产和供应，太阳能发电技术服务，碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发，集中式快速充电站，电动汽车充电基础设施运营，储能技术服务等。股东信息显示，该公司由中国石油旗下中石油太湖（北京）投资有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知情人士：东南亚网约车巨头 Grab 正寻求 20 亿美元贷款以备收购竞争对手 GoTo</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222748609203334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:09:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据知情人士透露，东南亚网约车巨头 Grab Holdings 正在谈判筹集至多 20 亿美元的贷款，以支持其可能收购印尼竞争对手 GoTo Group。知情人士称，所谓的过渡性贷款期限可能为 12 个月左右。此外，与银行的谈判处于早期阶段，细节可能会发生变化。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英国 2 月 CPI 同比上涨 2.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222748113849478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:08:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国国家统计局 3 月 26 日发布数据，英国 2 月 CPI 同比上涨 2.8%，预期 3%；2 月 CPI 环比上涨 0.4%，预期 0.5%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重庆产投母基金等成立智联汽车私募基金，出资额 10.01 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222742747696001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:03:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，重庆渝富智联汽车私募股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为重庆渝富高质产业母基金私募股权投资基金管理有限公司，出资额 10.01 亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资。合伙人信息显示，该基金由重庆产业投资母基金合伙企业（有限合伙）、重庆渝富高质产业母基金私募股权投资基金管理有限公司共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收跌，银行股下挫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222740423019401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 15:01:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 0.04%，深成指跌 0.05%，创业板指跌 0.26%；银行、能源设备、贵金属板块跌幅居前，招商银行、海默科技跌超 5%，齐鲁银行、山金国际、赤峰黄金跌超 1%；化纤、汽车、工业机械板块走强，尤夫股份、力星股份涨停，江淮汽车涨超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽集团：华望（GH）项目将优先利用埃安、传祺产能，勿信市场传言</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222734421019785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:54:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[以投资者身份就「广汽集团华望（GH）项目将收购恒大汽车南沙工厂」向广汽集团董秘办进行求证，对方回应称，广汽 GH 项目是一家轻资产运营公司，将会优先利用埃安、传祺品牌产能。「不要轻信任何传言，以公司公告为准。」今日，恒大汽车港股异动，最大涨幅超 230%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利德科学公布 HBV、HCV、PBC 领域多项研究成果</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222728820755593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:49:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 26 日至 30 日，第 34 届亚太肝病学会年会（APASL 2025）在北京举行。本次大会上，吉利德科学将以壁报和口头报告的形式公布 31 项肝病领域的最新研究成果，包括慢性乙型肝炎（CHB）领域富马酸丙酚替诺福韦（TAF）的 3 期临床研究中国队列随访 8 年的有效性和安全性数据，原发性胆汁性胆管炎（PBC）领域 Seladelpar 在亚裔 PBC 患者中的有效性和安全性数据，乙型肝炎病毒合并丙型肝炎病毒感染患者的抗病毒治疗的真实世界数据等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智源研究院回应被美国商务部列入实体清单：毫无事实根据，强烈反对并要求撤回</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222717746252672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:38:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 26 日，美国商务部工业与安全局将北京智源人工智能研究院（简称「智源」）列入实体清单。智源研究院发布声明，称对于民办非营利科研机构被加入实体清单表示震惊，强烈反对这一毫无事实依据的错误决定，要求美国相关部门予以撤回。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京将新设 100 亿元规模医药并购基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222712449977476?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:32:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 26 日，北京市医保局局长马继业在博鳌亚洲论坛期间的一场活动中表示，北京市充分发挥市级 200 亿元医药健康投资基金的作用，2024 年，投决金额和撬动社会资本近 100 亿元。今年将再新设 100 亿元规模的医药并购基金，构建全周期接续支持、市区协同的医药健康产业基金体系。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额连续第 46 个交易日突破 1 万亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222709101431689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:29:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，沪深两市成交额连续第 46 个交易日突破 1 万亿，较昨日此时缩量近 800 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东风汽车博物馆正式开馆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222707226627203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:27:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 26 日，中部地区首座以汽车工业文化为主题的综合性博物馆——东风汽车博物馆正式在湖北十堰开馆。据介绍，2024 年，东风汽车新增发明专利授权 1800 多件，累计拥有有效专利 2.44 万件，连续 3 年获中国车企专利创新指数第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒大汽车涨幅扩大至 220%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222700544101512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:20:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒大汽车午后快速拉升，涨幅扩大至 220%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒大汽车涨幅扩大至 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3222694886624130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-26 14:14:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒大汽车股价大幅拉升，涨幅扩大至 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>