<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜ 金龙鱼：上半年净利同比增长 13.57%；马斯克的「星链」获斯里兰卡许可证；京东：进一步升级「免费上门退换」运费险服务，预计于 8 月底全面上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904540234865287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904514059442820"><strong>宁德时代：天行电池为液态电池，实现 8 年 80 万公里超长寿命</strong></a></p><p>36 氪获悉，有投资者提问，公司的天行电池是液态电池还是固态电池。宁德时代在互动平台表示，公司推出了商用动力电池品牌——「宁德时代天行」，发布的天行轻型商用车（L）超充版和长续航版可分别实现 4C 超充能力和 500 公里超长续航，均实现了 8 年 80 万公里超长寿命，是液态电池。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904513228594056"><strong>宁德时代：M3P 电池已落地奇瑞与华为合作车型</strong></a></p><p>36 氪获悉，宁德时代在互动平台表示，公司 M3P 电池已落地奇瑞与华为合作的车型，也在推进与其他客户的项目合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904484182235779"><strong>金龙鱼：上半年净利同比增长 13.57%</strong></a></p><p>36 氪获悉，金龙鱼发布公告称，公司上半年实现营业收入 1094.78 亿元，同比下降 7.78%；净利润 10.97 亿元，同比增长 13.57%；基本每股收益 0.20 元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904445900216962"><strong>宇通重工：无人驾驶相关产品占公司销售收入的比例较低</strong></a></p><p>36 氪获悉，宇通重工发布股票交易异常波动公告称，公司关注到近期无人驾驶概念受市场关注度较高。目前无人驾驶环衞设备和矿用车市场总体尚处于探索阶段，公司相关产品占公司销售收入的比例较低，未来在技术研发、产品竞争能力、盈利能力等方面尚存在不确定性，该类产品的生产销售受到未来的市场需求变化、行业和国家政策变化等多种因素影响，对于公司未来业绩的影响存在较大不确定性。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904438532201344"><strong>虎牙：二季度 Non-GAAP 净利润 9700 万元，将派发 2.5 亿美元特别现金股息</strong></a></p><p>36 氪获悉，虎牙公司发布公告称，2024 年第二季度实现总收入 15.4 亿元，同比下滑 16.1%；其中来自游戏相关服务、广告和其他业务的收入同比增长 152.7% 至 3.1 亿元。第二季度，公司调整后净利润为 9700 万元，同比下滑 17.1%；虎牙直播移动端 MAU（月均活跃用户数）增至 8350 万。公司宣布延长回购计划期限，将向股东派发总额约 2.5 亿美元的特别现金股息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904415863429760"><strong>京东：进一步升级「免费上门退换」运费险服务，预计于 8 月底全面上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，京东宣布进一步升级「免费上门退换」运费险服务，预计于 8 月底全面上线。据了解，京东已对投保「运费险」的商家开放试行，并针对实付金额 3000 元以下的商品免费提供「逆向保价服务」。京东表示，针对更高金额商品的「逆向保价服务」也将于 8 月底推出。数据显示，第三方商家打上「免费上门退换」标签后，消费者售后满意度达到 93.5%，逆向运费纠纷率大幅降低 56%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904414084340353"><strong>天职国际被暂停证券业务资格？上市公司回应</strong></a></p><p>天职国际会计师事务所被暂停证券业务资格的传闻持续发酵。京北方证券部工作人员表示，天职国际会计师事务所是服务公司发行可转债事项的会计师事务所。公司已经接到相关通知，称天职国际会计师事务所证券业务资格被暂停。该工作人员表示，虽然还没有收到正式函件，但公司已着手更换事宜。后续如果正式走更换流程，会及时进行公告披露。（中证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904397543512966"><strong>国元证券回应王晨被查：因个人原因配合调查，由李洲峰分管投行业务</strong></a></p><p>国元证券总裁助理、投行部总经理王晨被带走调查的消息引发市场关注，8 月 13 日，国元证券回应称，王晨因个人原因正配合有关部门调查。目前，公司已做出妥善安排，由公司执行委员会委员李洲峰分管公司投资银行业务，担任公司保荐业务负责人并兼任投资银行总部总经理，公司各类业务经营和管理正常，不存在应披露而未披露的事项。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904374573964163"><strong>腾讯音乐：第二季度调整后净利润 19.9 亿元，同比增长 25.7%</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯音乐发布公告称，2024 年第二季度实现总收入为 71.6 亿元，同比下降 1.7%；调整后净利润为 19.9 亿元，同比增长 25.7%。该季度，腾讯音乐在线音乐订阅收入同比增长 29.4%，达 37.4 亿元；在线音乐付费用户数同比增长 17.7% 达 1.17 亿，再创历史新高。2024 年上半年，腾讯音乐在线音乐付费用户数净增超过 1000 万。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>电源管理类芯片设计企业「辰芯半导体」完成数千万元 C 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，电源管理类芯片设计公司辰芯半导体（深圳）有限公司获数千万元 C 轮融资，本轮融资由金鼎资本与力芯微共同设立的基金独家投资。融资资金将用于加速公司新品研发、产品量产以及市场拓展等。据了解，「辰芯半导体」成立于 2017 年，是一家专注于电源管理和电池管理芯片研发的数模混合设计高科技公司，主打产品为开关快充及电荷泵芯片等电池管理系列产品。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904399743622021"><strong>用友大易发布首款对话式 AI 招聘产品</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，用友网络副总裁&amp;用友大易 CEO 石磊宣布正式推出首款最新对话式 AI 招聘产品。据官方介绍，用友大易对话式 AI 招聘产品可以通过自然式人机对话完成人才的检索、简历的筛选、面试的安排等招聘类工作。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904422536272768"><strong>媒体：东京房价猛涨，但日本房价收入比仍低于 OECD 平均</strong></a></p><p>据日经中文网，从日本住宅价格来看，东京都心的住宅平均价格已超过 1 亿日元。不过，与国际水平比较的话，情况明显不同，日本的住宅仍处于称得上「便宜」的水平。经济合作与发展组织（OECD）的数据显示，按与收入相比的住宅价格来看，日本低于平均水平。日本偏重新建住宅，二手房市场并不活跃，包括地方在内的闲置房屋增加。日本全国各地住宅过剩，价格落后于国际水平。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904414566292353"><strong>机构：预计 8 月磷酸铁锂产量为 20.78 万吨，下游需求有所回暖</strong></a></p><p>据 Mysteel 新能源，2024 年 7 月中国磷酸铁锂产量为 19.80 万吨，环比增加 1%。7 月仍处行业淡季，电芯厂维持去库走量，铁锂企业订单互有增减，整体需求相对持平。预计 2024 年 8 月份磷酸铁锂产量为 20.78 万吨，8 月受储能订单支撑，下游需求有所回暖，增加对铁锂的采购，产量环比增加 4.9%。（财联社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904515454229129"><strong>越南计划为电动汽车充电站提供电力补贴</strong></a></p><p>越南政府发表了一份声明，计划对电动汽车充电站提供电价补贴，以降低使用成本及促进电动汽车的普及。据外媒报道，该补贴计划将于 9 月中旬被提交中央政府及等待批准。目前越南国内拥有超过 15 万个充电端口，越南最大的电动汽车制造商 VinFast 拥有其中大部分的所有权。声明同时表示将在未来制定其他激励措施，促进电动汽车的生产和进口，并鼓励消费者转而购买和使用电动汽车。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2904451785366403"><strong>马斯克的「星链」获斯里兰卡许可证</strong></a></p><p>斯里兰卡总统办公室 8 月 13 日表示，斯里兰卡电信监管机构已向马斯克的「星链」（Starlink）颁发许可证，允许其向斯里兰卡提供衞星宽带服务。斯里兰卡议会上个月通过了一项新的电信法案，28 年来首次修订了法律，为「星链」进入斯里兰卡铺平了道路。斯里兰卡官员上个月表示，马斯克的「星链」已于 3 月份与斯里兰卡进行了接洽，提出了开展业务的建议。他们说，该公司必须为许可证支付关税。（界面）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>严重缺电，乌克兰光储市场迎来小高潮 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903354951097216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:50:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吴优</p><p>编辑 | 王方玉</p><p>最近一个季度，仍在战争当中的乌克兰成为了中国光储产品出口的新「热土」。</p><p>「乌克兰是近期欧洲最火爆的光储市场，最近一个月以来我们几乎每天都能接到大大小小的来自乌克兰的现货询盘。有乌克兰的客户反馈目前当地有些地区的停电时长超过 8 个小时。」一位从事海外储能业务的从业者在视频号中分享到。</p><p>出口数据也印证了该市场光储需求的「狂飙」。</p><p>机构招商证券近期的报告指出，今年 6 月中国对乌克兰出口的逆变器、组件单月金额分别环比增长 139%、69%。</p><p>国盛证券也指出，乌克兰灾后重建，使得户储成为刚需品类，高售价仍供不应求。该机构还预测，乌克兰户储新增规模或数倍于 2022 年欧洲户储新增水平，销量达到 84-126 万套/年。</p><p>乌克兰光储市场的火热不是突然到来，当地脆弱的电力环境是长期催化剂。俄罗斯持续袭击乌克兰的能源基础设施，导致了严重缺电。</p><p>据外媒 BBC 报道，截至今年 4 月中旬，乌克兰已失去 80% 以上的火力发电能力，最大的水电站也受到损伤。在首都基辅，大多数建筑物现在每天至少停电 10 小时。</p><p>机构 Green Deal Ukraina 估计，截至 5 月底，乌克兰的发电能力仅为 10 GW 左右（而战前约为 40 GW ）。其中，约 7 GW 的发电量来自核电站、其余火力发电机组（主要是煤）和水电站。超过 2GW 的额外发电量来自已安装的可再生能源，主要是光伏发电。</p><p>在此背景下，政府不得不在 6 月提升家庭电力价格。乌克兰能源部声明，从 2024 年 6 月 1 日至 2025 年 4 月 30 日，家庭电价上调到 4.32 格里夫纳/kWh（约 0.107 美元/kWh），上涨约 64%。</p><p>昂贵的电价和缺电都促使家庭考虑廉价的替代方案。随着光储成本的持续下降，居民通过安装户用光储的方式，可以保障家庭电力供应，降低用电成本，因此带动乌克兰户用光储市场快速增长。</p><p>与此同时，该国政府颁布的补贴政策也刺激了居民安装户用光储系统的需求。</p><p>7 月 24 日，乌克兰经济部副部长 Nadiya Bihun 宣布，乌克兰公民现在可以申请 0% 利息贷款来购买太阳能电池板和蓄电设备，最高贷款额为 48 万格里夫尼亚（折合人民币 8.5 万），还款期为 10 年。资金将通过乌克兰主要银行提供，有调研数据显示，当前 80% 的户储购买通过银行贷款完成。</p><p>「目前乌克兰大约有 70000 户家庭的屋顶上安装了太阳能电池板，这还远远不够。」Nadiya Bihun 表示。</p><p>同月 16 日，乌克兰议会还批准了两项法律，将取消发电机、风能和太阳能发电设备以及强力蓄电池进口设备的关税和增值税。</p><p>乌克兰市场工商业光储的需求同样在快速增长。总统泽连斯基在今年 6 月的一次讲话中呼吁，「太阳能电池板、储能设施应尽快出现在每所学校和医院」。</p><p>在今年海外户储整体需求遇冷的背景下，中国光储厂商是最直接感知到水温变化的参与者，正在积极开拓这一市场。包括德业股份、艾罗能源、华宝新能等多家上市公司均反馈乌克兰市场订单增加。</p><p>乌克兰市场对外海外光储产品需求的增长短期无虞。不过，这一市场的潜力有多大、热度能够有多久还有待市场验证。</p><p>根据乌克兰国家统计局（Derzhstat）的估算，称截至 2022 年 1 月 1 日居住在乌克兰的人口数量为 4190 万（不包括克里米亚以及俄占区）。国际货币基金组织 (IMF) 的显示，2024 年该地区的人均 GDP 为 5660 美元，‌而户储第一大国德国的人均 GDP 大约在 5 万美元左右，差距也十分悬殊。对于中国光储企业而言，最大程度推动市场销售，充分把握住市场红利，是当务之急。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 碳圆桌派」嘉宾揭晓：和亚马逊云科技胡进，聊聊 AI 如何驱动可持续发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904231169481347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 在企业可持续发展中应用的全貌是怎样的？</p><p><strong>当更多企业还停留在想象的时候，亚马逊云科技已经将 AI 技术，转化为了可持续发展的生产力，给出了值得学习和借鉴的方法和案例。</strong></p><p>为了开展气候行动，亚马逊云科技与巴西一家非营利组织，合作开发 AI 模型，这使得对 2000 万公顷森林面积的自动监测成为可能。据估计，随着监测的加强，帕拉州将恢复 340 万公顷的森林面积。</p><p>而面对最令人头疼的产品碳足迹测量挑战，亚马逊云科技也利用 AI 技术实现了效率的提升。<strong>通过实验测算，过去绘制 15000 种亚马逊产品碳足迹所花费的时间，已经从一个月减少到了几个小时。</strong></p><p>不止于此。亚马逊云科技还利用 AI 技术智能检测损坏商品，减少退货率；通过智能包装决策引擎，优化包装材料使用，节省包装材料；甚至还开发了工具，帮助品牌和销售合作伙伴，更好地了解客户的尺码需求，减少相关退货，提升客户满意度……在企业日常运营中发挥出巨大的作用。</p><p><strong>这些创新是如何实现的？AI 将如何应用到企业 ESG 实践的全周期中？数据中心又有哪些节能降碳的措施？</strong></p><p>8 月 20 日，36 碳圆桌派第二期嘉宾——胡进，将为我们一一揭晓。</p><p><strong>作为亚马逊云科技电力能源和公用事业行业总监，胡进曾在 Cisco,Cloudera 等跨国公司从事 20 多年的管理工作，对电力能源、工业制造、电信等行业的数字化、智能化，以及利用云技术赋能节能减碳和可持续发展有丰富的行业经验。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_118ab06b292b4fbaaeac211d004a7292@6025295_oswg174816oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉宾介绍</p><p>这不仅是一次聆听专业分享的机会，更是与行业大咖面对面交流的难得时刻。我们安排了充足的对话时间，让您与嘉宾深入探讨，畅聊 AI 如何助力企业和社会的可持续发展。详见<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895499221686915">《「36 碳圆桌派」第二期：寻一条路，通往绿色的人工智能》 。</a></p><p>锁定 8 月 20 日，我们「36 碳圆桌派」见！</p><p>下一期，我们将继续介绍我们的第二位嘉宾——联想高性能计算和人工智能解决方案主任技术顾问郝常杰，以及他将分享的精彩内容。</p><h3><strong>活动详情：</strong></h3><ul><li>时间：2024 / 08 / 20 ，14:00-17:00</li><li>地点：北京（具体地址将单独通知参会人员）</li><li>活动形式：闭门沙龙</li><li>报名方式：海报「扫码报名」（活动行二维码）</li></ul><p>「36 碳圆桌派」会持续举办，我们专门搭建了社群，方便行业人士互通信息，如果您也想参与我们的活动，可以扫描海报末尾二维码添加小助手微信，备注：36 碳圆桌派嘉宾报名/观众报名，私信小助手：公司+职位+姓名，小助手将会在审核后拉群。详见：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2858907985693570">《寻找 ESG 同路人，「36 碳圆桌派」招募嘉宾、专业观众》</a></p><p>活动筹备不易，36 碳也欢迎各种形式的商务合作，帮助我们走进更多城市、更多企业，去集结更大的 ESG 力量。如果您愿意与我们同路而行，也可以添加海报中「合作垂询」二维码，我们会有专人提供商务合作咨询。</p><p><strong>具体议程如下，扫描下方海报二维码（活动行）即可报名，如有疑问欢迎微信联系小助手：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1098,2917" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_88dac8df6b1740fdaff849ed9a2a1953@6025295_oswg357721oswg1098oswg2917_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活动议程</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>让消费回归该有的样子｜特昂节圆满举办&amp;36 氪 2024 年度态度品牌揭晓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904326490561161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 16:41:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_32380cb008ca4d83bd5a7e17e6adb0e1@5868219_oswg213163oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>36Kr X TAGSIU 2024 特昂节作为深圳市商务局 2024 黄金内湾消费季暨暑期促消费活动以及 2024 福田区夏季促销费系列活动之一，通过打造共创平台、异业态玩法结合、文化分享沙龙等多种形式，在更好满足人民群众个性化、多样化、品质化服务消费需求的同时，创新夜经济场景模式，为促进新型消费发展提供样板，助力城市消费提质扩容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_08607d797a95443e986aed9be6ef2b9f@5868219_oswg141279oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>可以看到从 2023 年的「消费提振年」到 2024 年的「消费促进年」，护航消费升温始终是中国经济工作的重点。随着一系列促消费政策落地显效，消费市场潜能也在不断释放。但是在中国消费复苏、回暖中，从消费者、资本到政策都发生的巨大变化，消费市场的「大变局」正悄然发生。</p><p>「不是 XX 买不起，而是 XX 更具性价比」，性价比文学成为热梗；淘宝、京东加入百亿补贴，重回低价战略、拼多多登上《财富》世界 500 强；线下各类型的折扣店、奥特莱斯商场加速扩张，典型如零食贩卖店，近年保持高增速并在 2024 年成为又一条万店赛道……理性消费观正占据主流。</p><p>但硬币的另一面，为了满足自身的情绪需求，消费者却不惜一掷千金。又贵又火的 Jellycat、几百、几千一款的「捏捏」、涨价脱销的羽毛球、大火的「淄博赶烤」、哈尔滨冰雪旅游、演出市场「井喷」……「抢券吃饭、头排观演」成为最具代表性的形象之一。</p><p>剧烈变化中，各个行业都面对着巨大的挑战和机遇。麦肯锡发布《2024 中国消费趋势调研》表示，消费者信心，是持续分化的。不同人群有着不同消费信心与偏好，背后蕴含着不同的消费机会；仲量联行在发布的《2024 年中国零售消费十大趋势展望》中表示，中国的「消费分层」正在加速上演。</p><p>如果要概括当下各种「矛盾」的现象，用「立足刚需，‘犒赏’自己」的生活态度或许会是最恰当的，消费者无比希望在消费理性与享受「买买买」的幸福感之间寻找平衡。</p><p>为期三天的 36Kr X TAGSIU 2024 特昂节，首先便抓住消费者的核心痛点，打造了全新的兴趣社交圈和能量场：夜晚「超好喝」的精酿啤酒、奥运月「超燃」的全民拳击、七夕佳节「超好听」的特昂音乐人现场，还有「超有趣」的戏剧表演、「超可爱」的 IP 周边，让整个城市弥漫欢乐和轻松的氛围。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_d3ad4712037142c7bed4dd12c9173ec3@5868219_oswg381321oswg1080oswg1618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>通过跨界合作与创意碰撞，本次活动将社交和文化融为一体，打造全新兴趣社交圈和能量场的同时，展现深圳现代化、国际化的都市形象，为深圳本土品牌文化「出圈」积蓄实力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,687" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_84db0292f4a54019922bf48984764371@5868219_oswg158038oswg1024oswg687_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>并且，作为浪潮变革的见证者和参与者，36 氪在活动现场再次落地【8 点 1 氪】线下直播沙龙，邀请投资人、品牌主理人、资深媒体人、文化名人、设计师、企业家等多方人士，通过「必要消费正在被改变」「夜间经济先行者」「品牌如何突围出圈」「生活方式：新表达、新共鸣、新想象」「深圳有可能」等议题，洞察消费者需求变化、探讨消费场景的可能、探索品牌与消费者共成长路径，在打造新型消费场景的同时，了解新消费趋势、交流在地文化、推广「特昂」精神、推动消费高质量发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_ac60faa4fd2a4596b73cecdfa76676cc@5868219_oswg275665oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,1371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_9b0ebe2266e745c1be6c12474738d445@5868219_oswg294909oswg1024oswg1371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>与此同时，36 氪深知品牌的下半场必将聚焦于用户。「让消费回归该有的样子，让消费者为了真正想要的生活消费」也将成为品牌当下最需要守护的消费态度，它无关商业模式、无关销售渠道，只是品牌坚守让消费者获得真正想要的生活消费的「商业正义」态度。</p><p>基于此，36 氪经过 2 个月的征集和评选，在 300 多个报名案例中，30 个极具代表性，能够对消费人群的需求、情绪和文化作出反应，通过帮助人、社区和地球来承担责任的「态度品牌」脱颖而出。于 8 月 9 日，在超 70 家品牌以及现场众多观众的见证下，36 氪正式发布《2024 年度态度品牌》。</p><p>它们分布在餐饮住宿、家政服务、养老托育等基础型消费；文化娱乐、旅游消费、体育消费、教育和培训、居住服务等改善型消费；数字消费、绿色消费、健康消费等新型消费领域，不仅涵盖了消费者日常中的点点滴滴，餐食、饮品、零食、健康，更深入到工作方式、生活态度、社会责任。</p><p>它们坚持性价比的态度，如量贩零食中的代表品牌赵一鸣零食，看到街头小吃的代表品牌夸父炸串；它们坚持科技的态度，如「创所未见」的 3i、「力学反馈，久骑不累」的米夸 mBike 力学车；它们坚持健康的态度，如「让食材不止在配料表」的派膳师、重「新定义草本」的草本先生；它们坚持时尚的态度，如「重新定义潮酷喝水方式」的吨吨 BOTTLED JOY、「让感官先自由」的花再；它们坚持绿色的态度，如「环保家居产品，自然有你的份」的人间废品；它们坚持「情怀」中「创新」的态度，如「够汽够味」的亚洲汽水、「以‘重铸民族魂’为使命，担当社会责任、创造社会价值」的玉玄道；它们坚持有趣的态度，「玩点有趣的」的 52TOYS、「刺激归来」的和平精英……</p><p>虽然每个品牌坚持的态度不同，但是 36 氪《2024 年度态度品牌》，它们都满足了消费者对幸福消费新期待，我们期待更多品牌能够加入到这个行列，共同推动消费回归该有的样子，让消费者为了真正想要的生活消费。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,11037" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_06719af714cd4b1095454e8670c97d45@5868219_oswg1006618oswg1080oswg11037_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黄仁勋看好的万亿 AI 赛道，中国为何冷清？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903014605707911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 14:11:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>编辑 | 海若镜</p><p>近期，海外 AI 制药赛道「热浪」翻滚，大额融资和并购事件迭起。</p><p>8 月 8 日，英伟达重金投资的 AI 制药公司 Recursion，以 6.88 亿美元的股票对价收购了竞争对手 Exscientia，书写了生物分子生成式 AI 模型公司收购「传统」AI 制药公司的故事。</p><p>据智药局统计，2024 年上半年，全球有 69 家 AI 制药企业获得新一轮融资，披露总金额约 33.36 亿美元，美国企业融资额占比高达 85%。其中，种子轮斩获 10 亿美金的 Xaira Therapeutics、D 轮拿下 3.72 亿美金融资的 Formation Bio，更是刷新赛道融资记录。</p><p>海外巨头们纷纷用真金白银表达着对「AI 制药」的信仰：最近一年多时间里，英伟达接连投资了 13 家 AI 制药公司；黄仁勋更是多次表示数字生物学是技术领域的「下一场惊人革命」、「人人学计算机的时代过去了，生命科学才是未来」。</p><p>不过，与美国的热闹相比，中国 AI 制药延续着去年冷冽的水温。上半年，国内 AI 制药共发生融资 22 起，披露总额约 18 亿元，与去年同期持平。其中，剂泰医药一家以 1 亿美元的融资额占据 1/3，其它拿到融资的公司多为 A 轮及以前。</p><p>在创新工场高级合伙人杨小龙看来，美国的 AI 制药投资回暖有三个周期性原因：「长期回溯过去十年的行业发展，AI、生物计算、药物研发等复合交叉人才储备更加丰富；</p><p>过去三到五年技术层面有实质提升，例如大模型在蛋白质结构预计及设计方面取得进展，芯片和 GPU 的突破使得算力极大增强；</p><p>短期看，美元降息的预期和美国生物医药行业集中的趋势愈发凸显，投资者看好未来 2-3 年的大规模医药资产整合，并支持孵化有技术特点和优质产品管线的药企并入上市公司。」</p><p>细究海外拿到大额融资的几家 AI 制药公司，可以清晰发现：AI 制药，早已不是「AI」技术的游戏；验证成药能力、适应「创新药圈」的资本和商业化规则，才是获得重金押注的关键。</p><p>国内生物医药的融资环境之艰辛，已无需多言。对于近年涌现出的 AI+蛋白质设计及优化企业、AI+RNA 小分子/分子胶/大分子药物设计公司而言，如何快速实现自我造血、或在海外市场获得融资，突破「现金流」的掣肘成为关键。</p><h2><strong>携 10 亿美金出生：AI 制药，不是「AI」的游戏</strong></h2><p>AI 制药行业上半年最受瞩目的融资事件，发生在 4 月。彼时，Xaira Therapeutics 拿下 10 亿美元种子轮融资，知名风投机构 ARCH Venture Partners 为之出资 2 亿美元，该机构联合创始人 Bob Nelson 表示，10 亿美元还只是「起始数字」。</p><p>Xaira 旨在利用 AI「重塑药物研发过程」，目前尚未公布管线规划。然而，前沿技术、豪华卡司、丰富的药圈资源及经验，令其自诞生之日起就备受关注。</p><p>斯坦福大学前校长、基因泰克前首席科学家 Marc Tessier-Lavigne，蛋白质折叠领域的超级明星 David Baker 作为联合创始人；FDA 前局长、诺贝尔化学奖得主、强生前 CEO 等顶级精英加入董事会，为之带去监管层、学界、商业界核心资源及洞察。</p><p>杨小龙认为，业界有影响力的高层加盟，正是支撑 Xaira 巨额融资的关键，这也体现了当前美国生物医药界高度集中、建制化的特点。「他们非常熟悉创新药研发的技术方向、跨国药企的并购重点等，Xaira 的技术平台能力、管线研发、BD 交易和资本化退出路径，应该经过规划。」</p><p>他同时指出，发展到今天，AI 制药早已越过那个以谈技术、讲概念为主的阶段。投资人的态度变得更加务实。现如今，被谈论更多的是管线进度、与大药企的合作情况、有没有自己造血的能力。归根结底是，在药物研发场景，「技术到底能够产出什么实际价值。价值不仅是形成有意义的药物资产组合，更是看 AI 是否能提高整体研发效率和成功率，从而升级公司的商业模式，使其更快产生现金流，提升药物研发企业的安全性和资本回报率」。</p><p>换言之，AI 提供巨量技术的加持，然而本质上，「AI 制药」仍然是「制药」的游戏。观察今年上半年其他获得过亿美元融资的公司，将对此有更深认识。</p><p>Xaira 之外，唯一在种子轮便融得过亿（1.42 亿）美元的公司是成立于 2023 年的 Evolutionary Scale，亚马逊、英伟达均为之买单。这家专注于为生命科学开发人工智能的公司，初创团队脱胎于 Meta。其日前发布的 ESM3 大模型已在包含超过 27.8 亿种蛋白质结构和序列的数据集上进行训练，能够同时对蛋白质的序列、结构和功能进行推理，被认为是生物学领域具有里程碑意义的生成式 AI 模型。ESM3 的应用案例之一是生成了一种新型绿色荧光蛋白（GFP），据称，该蛋白的自然进化可能需要超过 5 亿年。</p><p>而更多拿到大额融资的公司已有了临床进度较为靠前的管线，多数不止 1 条。部分公司亦与大型跨国药企达成合作，意味其在业界受到相当认可。若能找准临床痛点、打出「组合拳」，被看好的概率又将大幅提升。</p><p>获 1.7 亿美元 D 轮融资的 BioAge Labs 是一个典型。该公司主攻「抗衰」，基于拥有 6550 万多个数据点的平台评估衰老途径、识别靶点、开发药物。官网信息显示，BioAge Labs 目前有两条管线在研，其中之一据称能改善代谢和肌肉功能。礼来已就此与之共同启动一项临床 II 期试验，以评估该药物与替尔泊肽联用治疗肥胖症的效果，评估重点之一即它是否能够降低减肥造成的肌肉流失。</p><p>减肥药赛道的火热程度不言自明。如果能够成功让肥胖症患者摆脱「掉肌之痛」，等待 BioAge Labs 的，将是一个逾百亿的市场——据预测，到 2030 年，超重/肥胖适应症的市场规模有望达到 173 亿元。</p><p>另外，上半年拿到 3.72 亿美元 D 轮融资的 Formation Bio，则同时在加速临床试验、管线开发两个场景验证能力，也相继获得了与赛诺菲、OpenAI 合作进行药物开发的机会。</p><p>Formation Bio 聚焦于药物开发而非发现，一方面结合 AI 技术实现临床数据采集、核对等环节的自动化，以优化临床试验设计推进、加速药物研发，迄今已支持十余个治疗领域的 300 多项临床试验；另一方面，通过收购等方式，Formation Bio 也在更广范围内获取管线资产。现阶段已手握两条处于临床 II 期、一条处于临床 III 期的管线，分别以膝骨关节炎、特应性皮炎、慢性手部湿疹为适应症。</p><p>中国公司中，唯一拿到 1 亿美元 C 轮融资的是剂泰医药。利用人工智能驱动精准靶向药物递送和药物发现，剂泰医药已打造 RNA 药物、小分子新药相关的十余条产品研发管线，进展最快的小分子药物目前已经推进至临床 III 期。</p><h2><strong>小步快跑融资，抓住一切机会造血</strong></h2><p>据智药局不完全统计，中国 AI 制药公司数量至少已达 104 家。融资方面，今年上半年共发生 22 起融资事件、披露金额 18.09 亿人民币，投资机构为规避风险，仍倾向于选择估值安全垫较高的早期初创公司。</p><p>当下，AI 制药企业三种主流的商业模式分别是 AI-SaaS、AI-CRO 和 AI-Biotech。三者都对创新药行业态势有很强依从性——AI-Biotech 本质上仍属于创新药开发的范畴；而售卖软件、服务的 AI-SaaS 和 AI-CRO 所面向的买方市场，也大多以开展创新药业务的公司为主。</p><p>但经历了 2019-2021 年的资本泡沫后，当前国内创新药企处于严酷的资本寒冬。IPO 通道收紧趋近关闭、一级市场流动性吃紧、创新药入院及商业化困难重重，<strong>下游药企的艰难处境早已传导到试图为之提供「卖水」服务的 AI 制药公司。</strong>这也是当前多家 AI+蛋白质优化公司，将合成生物公司、农业育种企业等作为重要客户方向的原因之一。</p><p>自 2014 年，AI 制药发展至今，尚未有一款 AI 发现、设计的药物获批上市，这也是备受行业质疑的一点。不过，对此杨小龙认为，当时的「新生代」AI 制药公司初期以提供软件、药物发现等服务为主，正式开发药物管线的起点应是在 2018-2019 年前后，按照常规的「十年」研发周期推算，相关药物上市最快应在四五年之后。</p><p>在 AI 加速药物研发的潜力方面，德睿智药的创始人牛张明向 36 氪表示，AI 在制药行业的应用尚处于起步阶段，「刚刚崭露头角，潜力还远没被挖掘出来。」</p><p>他指出，与人脸识别等其他 AI 相关的、较为生活化的场景相比，制药行业中最大的难点在于「如何让算法/工程科学家理解制药各个环节的问题，并将它定义为一个计算机可以解决的问题」，以及「有限的高质量数据」，这些都会影响新药开发的速度。</p><p>「只能一步步地、脚踏实地地去尝试、实现」，牛张明说，「需要'让子弹再飞一会儿’。」</p><p><strong>当前，支撑 AI 制药企业发展的可行道路有两条：出海融资，拓展多元商业路径以实现自身「造血」。</strong>杨小龙向 36 氪表示，除了管线资产、技术实力之外，全球竞争力如何、是否能出海以获取后续资本支持，正成为投资人选择标的的重要标准。</p><p>对于想要进入美国资本市场融资的生物医药类企业而言，「如果冒高风险做新药管线，可能要规划在美国设立公司，融入当地产业和资金环境；如果做 CRO 等投入、风险相对可控的业务，也可以选择在新加坡等地设立公司开展全球业务，以获取海外的商机和融资支持。」</p><p><strong>而对于在中国本土成长起来的 AI 制药公司，更为合宜的策略可能是在采取「小步快跑」型融资节奏同时，拓展多元商业模式、培育自身持续造血能力。</strong></p><p>杨小龙举例讲道：「比如一家开发基因编辑工具的创业公司，早期其为药企、合成生物企业提供基因编辑工具和服务等，在收取服务费的同时，也尝试收取产品上市后的销售分成。等公司技术、融资和商业能力更强之后，也可开始投入独立开发产品管线」，这种更务实的发展策略，能够让企业「在短期养活自己和长期有更大发展空间中，寻得一种平衡」。</p><p>作为中国新锐 AI 制药企业之一，德睿智药迄今已融得资金 5000 万美元，其最为人所熟知的一款药物是 MDR-001，该药物在项目启动后第 19 个月便获得 FDA 针对二型糖尿病及肥胖症的新药临床批件，如今顺利推进到临床 II 期；另有三款针对肿瘤以及代谢的药物进入 IND-Enabling 阶段。</p><p>牛张明告诉 36 氪，尽管长久以来对外呈现的形象更偏向于 AI-Biotech，但德睿智药 60% 的团队成员都出身人工智能相关学科，对 AI 技术颇为注重。目前，公司已有多款 AI 产品处于外部验证阶段，「部分能满足海外大型药企需求的产品，今年下半年或明年会考虑将它们进一步市场化，给更多业内公司去使用。」</p><p>这一策略固然是基于公司自身技术积累和发展的「顺理成章」，也不乏借助该业务实现短期回款、在更大范围内实现造血的考量。</p><p>春潮的确漫过了 AI 制药行业，但对于身在其中的中国 AI 制药企业而言，水温并没有骤热。技术的突破、场景的选取、商业模式的探索方面，仍然道阻且长，考验着身在其中的企业家们。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 市场上还有基金能赚到钱吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904146712517508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 13:38:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>就在上周，国内几只跟踪日经指数的公募 ETF 基金跟随日股出现了暴跌，并因此还上了热搜，投资者就 ETF 基金的讨论一时间无比热闹。</p><p>公募基金在这两年相对落寞，主动型基金发行遇冷，往日风光无限的明星基金经理，光环也被市场击碎，而作为典型被动投资的 ETF 基金登上热搜，却也是因为跟随日股出现的单日暴跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_7b71dab9e2dc40f38f58dbce5124a66c@5426566_oswg275637oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：易方达日兴资管日经 225ETF 走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>其实，国内股票 ETF 基金在近两年的发展要比主动型基金好不少，只是比较低调，在基金规模持续增长的同时，A 股的结构性行情也决定了对应板块 ETF 基金的收益不俗，这也是当下国内公募基金市场不多的亮点之一。</p><p>那么，国内股票 ETF 基金市场的发展都有哪些特点？对广大基民而言，哪些主题/行业板块的 ETF 基金值得关注呢？</p><h2><strong>01 股票 ETF 基金明显扩容</strong></h2><p>近两年来，随着 A 股市场进入长期调整，受市场行情的影响，公募基金的行业形态亦跟随市场发生了不小的改变。其中，<strong>最为重要的一个变化趋势，是在主动型股票基金规模萎缩的同时，股票 ETF 基金无论是数量还是份额都保持了持续的增长，而且 ETF 基金也是 A 股今年以来最主要的增量资金来源之一。</strong></p><p>从存量来看，截至今年 7 月末，股票 ETF 基金的份额突破 1.6 万亿份，基金数量已有 783 只，相比于 2022 年初，数量增长了近 61%，基金规模则翻了接近 3 倍。横向来看，<strong>目前股票 ETF 基金的份额大约是主动型股票基金的 4 倍，股票 ETF 基金目前已然是我国权益基金市场的支柱。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_7e5fa5561faa47d9a0e924f7b2307cd4@5426566_oswg88038oswg1080oswg666_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：股票 ETF 基金的规模与数量；资料来源：wind，36 氪</p><p>从新发行基金的节奏来看，国内股票 ETF 基金的加速扩容始于 2019 年，无论是数量与规模都出现了强劲增长。当年新发行股票 ETF 基金的数量大约是 18 年的 3 倍；当年新发行基金的截止份额高达 2691 亿份，不仅远超同年的发行份额，更是超过了 18 年截止份额的 10 倍。</p><p>2020 年虽然有疫情的影响，但是基金热叠加 A 股结构性牛市，ETF 基金市场延续了 2019 年的火爆行情，当年新发行基金的截止份额超过了 2700 亿份，市场规模稳步提升。<strong>2021 年又是一个基金大年，股票 ETF 基金的数量爆发式增长</strong>，当年的发行数量高达 264 只，目前看称得上是空前绝后；规模增长相对稳健，同年新发行基金截止份额也达到了创纪录的 3004 亿份。</p><p>基金公司方面，招商、银华、天弘、南方、鹏扬、华宝、富国等 13 家基金公司在 2021 年的发行的股票 ETF 基金数量超过了 10 只，易方达与国泰基金的发行数量超过 20 只，华夏基金发行数量甚至高达到 30 只。</p><p><strong>2022 年后，股票 ETF 基金的发行数量和规模都出现了不同程度的下降</strong>。一方面是 A 股在 2022 年后进入了长期调整行情，从而影响到了 ETF 基金的整体业绩；另一方是以明星基金经理为代表的主动基金表现不佳，于基金公司的口碑不利，影响到了新基金的发行，这也是导致 ETF 基金规模超越主动基金的重要原因之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_788c7a5fa47d46aeb91529fac41884a3@5426566_oswg82374oswg1080oswg705_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：股票 ETF 基金新发行情况；资料来源：wind，36 氪</p><h2><strong>02 赚钱风格看价值与红利</strong></h2><p><strong>市场表现方面，远的不说，股票 ETF 基金在今年整体的表现并不够好</strong>。根据 wind 统计，截至 7 月 31 日，剔除一部分不可比的基金后，全市场 684 支股票 ETF 基金中，在今年同期取得正收益的有 229 支。</p><p>虽说基金业绩整体偏弱，但是结构性的机会依然存在，这 229 支取得正收益的股票 ETF 基金中，<strong>风格主要以中大市值为主，且红利策略的色彩浓厚，取得正收益的主题/行业板块主要集中在银行、央企/国企、电力/公用事业、资源类（包括贵金属、有色、能源、矿业等主题）、通信、交运、基建、家电等等。</strong></p><p>再看今年以来 A 股的表现，截至 8 月 2 日，31 个申万一级行业中，取得正收益的仅有银行、公用事业、家用电器、交通运输和石油石化这 5 个行业板块；从风格来看，可以简单的概括大票占优、突出价值、红利强势、中小创有波段机会。<strong>由此可见，作为被动投资的股票 ETF 基金，其表现无论是整体还是结构都与 A 股相当。</strong></p><p><strong>值得一提的是，上述取得正收益的行业/主题板块大都有红利的影子</strong>。其中，<strong>银行、资源类企业是传统的分红大户</strong>，央企/国企中稳定分红的企业也有不少，交运、公用事业等板块的情况亦与之类似。再从风格来看，<strong>A 股红利股的一大特征是中大市值的价值股为主</strong>，红利股依靠类固收属性在近两年来沉淀了大量的资金，由此成为了长期以来的核心主线，同时这也为今年 A 股大票为主、突出价值的风格特征提供了稳定的支撑。</p><p><strong>在市场风格上之所以会出现大票占优、突出价值、红利强势的格局，相对表层的原因在于特定历史背景下不同类型投资者之间的风格共振，而根源则在于今年以来的宏观敍事。</strong></p><p>近年来，A 股投资者的成分按流通值大体是机构不到 2 成、散户占 3 成，剩下 5 成主要是产业资本（一般法人）和少量外资。机构投资者主要包括公募、私募、保险、养老金和社保、券商资管等。<strong>今年以来，在外资长期净流出、交易量下行的背景下，A 股增量资金的主要来自保险和公募的 ETF 基金。</strong></p><p>险资之所以加大了对 A 股的配置，主要由于保费收入高增，驱动了对资产管理的需求；在投资策略层面，近一年来险资主动降低对权益的配置比例后，复又出现了一定的边际回升。从投资风格来看，<strong>险资的风险偏好相对较低、更倾向于保本，所以在资产配置中对价值股、红利股有天然的偏好</strong>，正好符合目前市场的口味。</p><p>公募方面，<strong>主动型股票基金</strong>在遭遇规模萎缩、新发行遇冷、股票仓位处于历史高位等不利情况下，<strong>今年调仓换股的一个重点方向是持续增持红利，特别是银行、煤炭、公用事业</strong>。再看<strong>股票 ETF 基金</strong>，<strong>今年新发行的基金中，红利、央国企、宽基大票、油气等风格/行业板块的占据了半数以上，与近两年的来的赚钱风格高度重合</strong>。</p><p>风险偏好较高的私募从去年开始资产管理规模就在明显下降，今年又有大量的产品被清盘，而且资产配置上股票仓位也整体在下降；量化则主要受到了来自监管的压制。私募与量化在风格上更偏重投机，今年以来无论是市场风格还是交易量的变化，对投机来说都相对不利。</p><p>从宏观的维度来解释当下的市场风格，在经济弱复苏的语境下，企业整体的盈利增长和业绩预期双双被下修，反映到资本市场是磨底行情，小盘股受经济环境影响导致业绩释放受限，<strong>而价值股中的大市值企业通常更加成熟稳定，且具备更强的抗风险能力</strong>，故而成为了投资者的首选。再看红利，多是大市值和价值股，而且随着降息持续、基准利率下行，在目前的资产荒里，<strong>股息收益的稳定性与性价比也由此被放大。</strong></p><p>从结果来看，作为今年主要增量资金的险资与公募 ETF，在风格上都偏向于价值和红利，赚钱风格的相对集中，赚钱效应也会驱动其他类型的投资者跟进。而从因来看，价值与红利风格主要是基于目前的经济基本面，当然也包含一部分资金本身的风险偏好属性。</p><h2><strong>03 投资策略：长线看红利，中小创或有投机机会</strong></h2><p>对于基金的投资者而言，之前买主动基金主要是相信明星基金经理可以帮他们赚钱，这两年随着市场进入长期的磨底行情，叠加基金经理去明星化，主动型基金风光不再，股票 ETF 基金随之崛起，其中一个重要原因正是 ETF 基金的被动投资属性，而如何选基始终都是投资者最为关心的话题。</p><p>不同于主动型基金主要看基金经理风格、过往业绩等选基的维度，ETF 基金的工具属性突出，选基还是要从经济基本面去找线索。<strong>在弱复苏的背景里，A 股磨底的行情预计还将持续，那么大票占优、突出价值、红利强势的格局也将因此而持续，所以红利相关的 ETF 基金作为长期主线值得继续关注，其中亦包括银行、能源等分红大户所在的行业 ETF 基金。</strong></p><p><strong>与之类似的是央企/国企主题的相关 ETF 基金</strong>，一方面是目前的经济基本面于价值股、大市值更为有利，而且部分央国企标的带有浓厚的红利属性；另一方面，央企/国企改革是重要的内驱力，尤其是央国企上市公司市值管理考核已经全面推开，有望与目前的市场风格形成共振。</p><p>从我国经济的边际变化来看，顺应当前经济转型的需要，出海既是大势所趋，也是投资的重要线索，而且今年的出口数据也显示出口在持续的边际改善。因此，<strong>出口链相关的 ETF 基金值得关注，具体则包括了海外收入占比相对较高的消费电子、家电等行业板块；主题基金的典型是一带一路相关的 ETF 基金</strong>。而且，部分一带一路主题基金和家电基金在今年都取得了不俗的收益，正是反映了投资者对上述出口/出海逻辑的认可。</p><p>大量的中小创 ETF 基金在今年整体表现不佳，今年以来的基金排名不少都排在同类型的末尾，主要是宏观经济压制了这部分企业的业绩释放与投资者的风险偏好。<strong>但从短期来看，中小创常有续性不强的有波段行情</strong>，这些波段行情主要是由事件性驱动，比如降息带来的宽松预期，相关产业链的边际需求变化等。</p><p>从市场预期来看，<strong>不少投资者看好中小创在 2025 年会因一二级联动所带来的科创高景气，另一个有利条件是货币政策的宽松预期，而且中小创板块还占着低估值的优势</strong>。因此，在 2025 年的景气预期下，今年余下的时间里，中小创 ETF 基金可能会出现抢跑行情，降息、降准等宽松操作也将带来短期的事件性行情。<strong>所以，即便宏观环境于中小创相对不利，但是相关的 ETF 基金在未来存在短期的投机机会。</strong></p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季丨中东、拉美的出海秘密</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2902571043773063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 12:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>越来越多企业主动选择出海，中东和拉美市场常被称为「未被充分挖掘的金矿」，成为当下最诱人的新大陆。这里以其庞大的消费群体、独特的消费习惯和高增长潜力，吸引了众多中国企业的目光。面对消费习惯和文化差异，如何更快了解到当地的文化特点和市场情况？又该如何有效找到当地政府支持以及靠谱的合作伙伴？未来的增长空间又在哪里？</p><p>8 月 8 日（周四）19:00，氪星直播间邀请到中东出海创业者/个人 VC 投资顾问高嵩、芯宏科技常务副总经理蒙积雄，带你揭秘中东、拉美的出海秘密。</p><p><strong>在这场直播中三位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1.8 年前的中东市场是怎么样的？现在感受到的中东热潮跟之前有哪些变化？</p><p>2.芯宏科技为什么早在 2017 年就开始聚焦拉美市场做跨境业务？这几年最大的变化是什么？</p><p>3.去年被称为出海元年，中国大大小小企业都开始向拉美和中东探索。那么拉美和中东当地的真实情况是怎么样的？</p><p>4.很多出海的 CEO 认为出海要做的第一件事是去到当地，去观察去体验当地文化。如果选择出海中东和拉美，怎样能更快的了解到当地的文化特点和市场情况？</p><p>5.不同阶段的企业在中东、拉美落地所面临的挑战是什么？大型国央企、互联网巨头、成长型企业、初创公司所面临的问题是否存在一些共性？</p><p>6.针对中东、拉美员工和中国员工的不同工作习惯，管理者应如何进行有效的管理？</p><p>7.作为在中东、拉美市场出海的先行者，对于计划出海的企业，有哪些建议？</p><p>&nbsp;</p><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：8 年前的中东市场是怎么样的？现在感受到的中东热潮跟之前有哪些变化？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>8 年前，中东市场尚未成熟，与现在相比热度较低。当时，中东市场正从一场大规模社会运动中恢复，多数国家在政权更迭后才开始重建经济。那时，我们的业务主要集中在轻资产的线上产品出海。很多人可能不太清楚，在这里我想跟大家分享一下中东市场的具体概念，它在狭义上指阿拉伯半岛及其周边海湾国家，而广义上则包括整个讲阿拉伯语的 22 个中东和北非国家。每个子市场既有共性，又具有独立性和复杂性。</p><p>近年来，中东市场特别是沙特和阿联酋变得非常热门，无论是在创投圈还是出海圈。沙特的热度主要源于其正在进行的改革开放，即沙特 2030 愿景，由王储穆罕默德·本·萨勒曼推动，旨在实现经济和社会的全面现代化和世俗化。沙特拥有 4000 万人口和丰富的石油资本，但过去经济结构单一、保守，因此现在被视为充满机遇的市场，政策上也支持新技术和新企业的引入。阿联酋则一直定位为自由贸易港，其营商环境和基础设施建设在中东地区具有竞争优势，成为出海企业进入中东的首选跳板。近两年，由于世界政治形势的变化，阿联酋不仅是自由港，也成为了资本和企业的避风港，社会开放度高。所以，现在的中东热潮与 8 年前相比，无论是规模还是概念都有很大的不同。</p><h2><strong>36 氪：芯宏科技为什么早在 2017 年就开始聚焦拉美市场做跨境业务？这几年最大的变化是什么？</strong></h2><p><strong>蒙积雄：</strong>我们公司是国内较早一批进入拉美市场的跨境电商企业。最初，我们在欧美市场开展业务，但在 2017 年，由于一些机缘巧合，我们得知墨西哥的网购市场正在逐渐成熟。当时，有亲戚从墨西哥回国，告诉我们当地线上购物的风气越来越盛行，人们热衷于网购。这启发了我们，既然我们已经在欧美市场有跨境电商经验，不妨尝试将业务扩展到墨西哥。基于这个偶然的机会，我们开始向墨西哥发货，探索当地市场。我们发现，与欧美相比，拉美的基础设施不够成熟，整个供应链条较长。起初，我们甚至找不到合适的物流商，不得不直接与船公司联系，自己安排货物运输和清关。从头开始搭建仓储物流体系，整个过程充满挑战。尽管起步艰难，我们在墨西哥市场取得了不错的成绩，并逐渐扩展到秘鲁、厄瓜多尔等其他国家，成为这些市场的早期卖家之一。随着经验的积累，我们在拉美市场的运营变得越来越得心应手。</p><p>从 2017 年到现在，我对拉美市场的变化感受颇深。首先，我们刚进入拉美市场时，发现那里的消费品，尤其是日常用品，真的挺稀缺的。这主要是因为拉美的轻工业不够发达。比如墨西哥，它的产业主要集中在汽车和家电这些高附加值的领域，给美国大品牌做代工，但日常用品就比较缺乏。我们一开始卖什么，很快就卖光了，周转率特别高。一开始，拉美市场可能还处于所谓的第一消费时代，物资不多，消费者的选择有限，不太挑款式、质量和材料。我们发过去的货，不管什么都能迅速卖完。售后要求也不高，所以那会儿做起来相对简单。但随着市场逐渐开放，尤其是近两年拉美市场越来越受关注，很多中国的优质品牌也进入了。消费者的消费习惯开始变化，供需平衡被打破，他们开始进入第二消费时代。现在，消费者在选择产品时更加多样化，不仅要求能用，还要款式漂亮、功能多样。这说明市场在不断开放。我们明显感觉到，市场在慢慢开放，很多国内企业和大品牌也进入了这个市场。不过，跟欧美市场比，拉美的消费市场还处于一个相对初期的阶段。但变化是实实在在的，我们对此深有体会。</p><h2><strong>36 氪：去年被称为出海元年，中国大大小小企业都开始向拉美和中东探索。那么拉美和中东当地的真实情况是怎么样的？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>关于中东市场，特别是之前提到的沙特和阿联酋。过去一年半里，确实有很多考察团去那边，无论是政策层面还是民间层面，人数都挺多的，而且主要集中在海湾国家。市面上也越来越多地聚焦中东的媒体报道。但实际上，真正落地的项目和考察团的数量相比，还没有达到我们预期的火热状态。我认为，目前大家主要还是在学习和试探阶段。可能的原因，首先是出海的两波热潮不同。八年前那波，很多企业在国内已经有成熟的商业模式和良好的现金流，他们想把成功的模式复制到海外。但现在，很多企业可能是因为国内产能过剩，被迫去寻找新的市场来维持现金流。所以现在的企业家和八年前的压力完全不同，他们更多是为了生存而战，这让他们在选择去中东时更加谨慎。</p><p>另外，中东市场并不是一个统一的市场。很多人可能以为中东都是富得流油的国家，遍地土豪，但实际上，比如沙特这样的国家，贫富差距可能很大。而像卡塔尔、科威特、阿联酋这些真正有钱的国家，市场容量又很小。企业家会考虑，是否值得投入高昂的成本，只服务一小部分有购买力的人。当他们看到更广泛的中东市场，比如伊拉克、埃及、敍利亚、摩洛哥时，又会发现虽然人口众多，但基础设施落后，支付能力也有限。这些情况可能出乎他们的预料，让他们意识到中东市场的复杂性。所以，尤其是中小企业，他们的落地并没有想象中那么火热。并且，真正让中东市场热起来的，其实和国家政策有很大关系。很多大规模的投资和合作，往往是政府牵头，在一个大的经济框架下进行的。</p><p><strong>蒙积雄：</strong>拉美市场其实挺复杂的，我们说的拉美包括墨西哥、中美洲和南美洲，主要是说西班牙语和葡萄牙语的地区。但这个市场其实挺分散的，有些地方现在特别火，比如墨西哥和巴西，尤其是墨西哥，现在热得不得了。很多中资企业和欧洲老牌公司都涌向那里。从我们的实际感受来看，比如从北京直飞墨西哥城的机票价格就能看出来，价格很高，通常要一万多，而且那边的酒店也特别贵，普通的酒店一晚都要几百美金，而且很可能周围都是中国人。</p><p>再说说仓库租金，我们最早租的时候可能七八十比索（墨西哥货币）一平方，现在已经听说有的地方涨到 250 比索以上了，换算成人民币就是一百多块钱一平方，这个价格甚至比广州一些 CBD 的商业写字楼还要高，这就足以说明墨西哥现在有多热。分析原因，首先是中美贸易壁垒，尤其是美国和中国的贸易问题，让很多原本在珠三角做代工的企业受到压力，他们被建议尽快把生产基地转移到墨西哥。墨西哥离美国近，运输成本低，而且北美有自由贸易协定，墨西哥制造的商品进入美国和加拿大是免税的。所以这两年去墨西哥考察和落地的企业特别多。</p><p>但有句话叫「虚假繁荣」，看上去很美，实际上里面有很多问题。比如墨西哥最大的平台叫美客多，上面商品的价格看起来很高，利润不错，但实际要考虑的是拉美的货物流转问题。比如物流周转率非常低，去美国的物流可能一个月左右，但到拉美基本要两个多月。再加上当地物流和基础设施不够成熟，物流损耗很大。我们以前发一些高客单价的 3C 产品过去，经常是发出去 100 个，最后收到 80 个就算不错了。所以虽然市场看起来很火，但实际上挑战还是挺多的。</p><h2><strong>36 氪：很多出海的 CEO 认为我们出海要做的第一件事是去到当地，去观察去体验当地文化。如果选择出海中东和拉美，怎样能更快了解到当地的文化特点和市场情况？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>中东相对于拉美来说，给人的感觉更神秘一些。中东的话语体系和文化都很独特，与西方有一定距离。所以，要真正理解中东市场，体验当地文化是必不可少的一步，这需要花费大量时间。</p><p>首先，我觉得到中东的第一件事，得先把英语学好，交流无障碍是基础。然后尝试找个阿拉伯朋友，这对理解他们的文化习惯非常重要。我自己虽然学了十年阿拉伯语，但感觉要完全理解他们的社会文化，还有很长的路要走。中东文化有很强的宗教依附性，对人与人交流、做生意习惯、推广产品和服务都有很多要求和禁忌。另外，不能太依赖在本地的中国人，因为真正理解并融入当地社会的中国人并不多。通过阿拉伯朋友或社群，可以更好地了解消费者的生活习惯和思维方式。比如中东人吃饭时间晚，可能晚上 9 点、10 点、11 点才吃晚饭，这对我们的运营策略是个挑战。在国内，我们可能认为晚上 6 点、7 点是高峰时段，但在中东可能不是这样。这些细节，只有真正在当地体验后才能了解。再者，中东的基础设施和信息化水平发展还不够充分，存在很多信息差。这些信息差需要通过业内人士的指引和熟人社会关系来弥补，帮你走上正确的道路，避免踩坑。总的来说，深入了解中东市场，需要时间和当地人的引导。</p><p>例如，最近我们举办了一个很有意思的活动，邀请了两位在当地有地位的阿联酋人，也就是我们说的「白袍」（这是对本地人的称呼）来给我们做分享。分享结束后，我们的企业家们都很高兴，纷纷上前想要和他们合照、握手。然后出现了一个小插曲，一位女企业家想要和其中一位阿联酋人握手，但发现对方并没有伸手，而是把手放在胸膛上鞠躬。她很困惑，不明白为什么不和她握手。其实，这是他们的文化习惯之一：在男女之间，他们通常不会轻易握手。如果是同性之间，握手就没问题。而且，在中东街头，你经常会看到两个男人手牵手走在一起，他们只是好朋友，这是他们表达友情的一种方式。中东是一个非常讲究礼节的地区，他们对自己的文化也很自信。所以，问候语也有很多讲究，不同的场合，比如早上好、刚醒来、参加葬礼、吃饭前后、生病或痊愈时，都有专门的问候方式。这些都是了解和融入中东文化的重要部分。</p><p><strong>蒙积雄：</strong>当我想了解某个市场时，我会通过朋友介绍，联系上当地的商人或贸易人士，先从他们那里初步了解当地的情况。如果觉得有必要，我会和他们约好时间，直接去实地考察。我个人更倾向于实地去看，因为仅通过媒体或网页了解市场，得到的信息很片面。到了一个国家，我会去多个城市看看，喜欢逛商场，从最豪华的到平民百姓消费多的地方，还有批发市场，因为我对我们的零售业务很感兴趣。我也会尝试融入当地，吃当地人的食物。比如，今年 4 月去肯尼亚，我雇了一个当地黑人司机，让他带我去本地人吃饭的地方。他带我去了一个市场，环境相对落后，我们吃了当地的食物，体验了当地的消费习惯和饮食。我认为，要真正了解一个国家或市场，需要亲自去走一走。同一个国家的不同城市，差异可能也很大。</p><p>至于拉美，他们的生活习惯和欧美有点像，因为拉美市场以前是西班牙和葡萄牙的殖民地，消费习惯、生活习惯和西班牙相似，比如喜欢即时行乐，喜欢玩。他们的下班时间比我们早，下班前会精心打扮，洗澡、化妆，然后去参加各种派对，派对几乎天天有。他们真的很喜欢玩，中午不睡午觉，而是打球或打牌，文化上和我们的差异还是蛮大的。总之，了解一个市场，最好的办法就是亲自去体验当地的风土人情。</p><h2><strong>36 氪：不同阶段的企业在中东、拉美落地的所面临的挑战是什么？对于大型国央企、互联网巨头、成长型企业、初创公司所面临的问题是否存在一些共性？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>目前，出海到中东的主要是大型国有企业，它们出海时间较早，通常依托国家政策参与大型项目和合作。这些企业接触的项目规模大，周期长，有国家信任背书，但有时在结款上会遇到压力。一些国企还会遇到需要垫资的项目，但垫资的回报周期和效果存在很大不确定性，这也是许多国企不愿接触这类项目的原因，因为过去确实遇到了不少问题。</p><p>另一方面，一些大型企业在中东市场表现不错，我们看到很多互联网产品在中东取得了显著成果。这主要是因为中东社会的宗教和道德标准较高，与拉美的宽松氛围完全相反，是一个受规则约束的社会。互联网生意大多与人性相关，因此容易取得成效。但这也是双刃剑，这些企业在政策方面会遇到挑战，比如之前有直播公司在埃及遭遇严重的舆论风波。尽管取得了成绩，但政策性挑战依然存在。目前，越来越多的电商巨头和服务型企业进入中东市场，我们期待他们的表现，因为他们可能有更大的发展空间。</p><p>对于成长型企业来说，可能才刚开始关注中东市场，还处于学习阶段。对他们来说，最大的挑战是如何真正认识这个市场，找到能够取得成功的人，总结出标准操作流程（SOP），找到一条稳定的进入中东市场的路径。对于规模更小的初创公司，甚至是开小餐馆或奶茶店的个体，轻资产运营或在投入一定资产后能否有效执行和落地非常关键。在陌生环境中，面对可能较高的政策门槛，他们需要克服语言、政策、交流等挑战，完成从 0 到 1 的搭建过程。这是这些创业者需要深思的问题。</p><p><strong>蒙积雄：</strong>我们从两个方面来谈谈拉美市场。首先，国企和央企在拉美主要与政府合作，承接大型基建项目，如道路、交通和通讯设施。我对这一块不太熟悉，但我更了解消费电子品牌和出海平台。目前，拉美市场机会很多。中国大品牌在那边表现不错，比如国内手机和新能源汽车品牌，它们的销售和品牌知名度都很高。拉美消费者对新兴品牌接受度高，更看重性价比，不像欧美市场对品牌的忠诚度那么高。</p><p>但同时，拉美市场也存在一些问题。由于这些国家发展阶段较初级，存在许多小而散的贸易商，在税收和合规方面做得不够好，还处于野蛮生长期。这对大品牌出海造成了一些挑战，比如一些手机品牌在拉美销售的产品并非专为该市场定制，而是通过刷机等手段进入市场，与正规渠道产品形成不公平竞争。此外，拉美的治安环境相对中国来说不够稳定。做高客单价或高附加值产品的企业要特别注意安全问题。在拉美做生意，不仅要关注产品质量和政府关系，还要考虑如何保护产品安全，如何避免政府和当地帮派的麻烦。这些都是需要考虑的因素。</p><h2><strong>36 氪：针对中东、拉美员工和中国员工的不同工作习惯，管理者应如何进行有效的管理？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>我觉得中东人非常讲究尊重，这可能是很多管理者遇到的第一个问题，我们传统的管理方式对他们来说可能有些严苛。此外，中东人很注重私人关系，所以在管理层面之外，如果能提供一些人性化的关怀，会给管理者加分。举个例子，一些小恩小惠其实是管理者需要注意的。比如我们在埃及出海时，任何节日我都会给团队发糖，我们有 40 人的团队，节日时发些糖，然后举行半小时的小型会议，边发糖边聊聊最近的情况，这种半工作半聊天的形式，能很快拉近管理者和员工的距离。另外，我们传统上可能认为管理者地位高，有时可能会使用强权或身份去强制推行一些事情。但在中东，这种做法很容易引起反感。中东人认为无论地位高低，如果管理者表现出对他们的不尊重，他们是不会配合的，甚至宁愿放弃工作。虽然不是每个人都会这么极端，但这是管理者需要小心的问题。</p><p><strong>蒙积雄：</strong>我们的做法主要是尊重当地的文化。以前我们尝试过把中国的管理模式输出到那边，但后来发现这实际上挺难的。一开始，我们不太理解他们的做法，比如为什么上班时间要去洗澡。但慢慢地，我们开始理解，因为整个市场和就业环境就是这样，所以我们逐渐接受了当地的文化。现在，我们更多的是用当地人来管理当地人。其次，在执行层面，我们也在 IT 方面进行投入。比如在仓储端，如果全靠人力，效率会很低。我们现在通过算法优化拣货路径和策略，减少需要人为思考的部分，直接按照系统的指令执行。我们正在逐步减少人为干预，通过系统化和标准化流程来提高效率。通过系统化和流程化，我们能够提升工作效率。</p><h2><strong>36 氪：在拉美和中东市场，如何建立比较有效的政府合作关系？</strong></h2><p><strong>高嵩：</strong>在像埃及和伊拉克这样较为"野性"的市场，建立政府关系的门槛非常高，通常需要有强大的背书或通过朋友介绍。例如在摩洛哥，清关可能通过非正式途径快速完成，而正式流程可能要等很久。这就需要根据具体业务、规模和级别来制定相应策略。海湾地区国家则相对开放，对中国人态度友好。建立联系除了依靠工作背景外，也会通过熟人介绍，利用熟人关系。中东人重视个人关系，通常先建立良好的个人关系，然后才能讨论业务交集，他们看重人品和信仰。所以与中东政府打交道时，我们要注重留下好印象，保持频繁交流。他们讲究这方面，经常要进行家庭拜访、喝咖啡、参观农场等。我的中东朋友认为我不像典型的中国人，因为我会主动参与他们的传统文化活动，如吃手抓饭，他们觉得我新奇且尊重他们的文化。建立了信任和真诚的基础后，他们可能会分享资源，但这种分享不是直接为了金钱回报，而是因为信任和热情。</p><p><strong>蒙积雄：</strong>与拉美地区的人们交流相对简单，没有那么多规矩。基本上，和他们一起吃个饭、喝个酒，或者出去玩一次，大家就能很快熟悉起来。总体来说，拉美的氛围比较随和。但需要注意的是，在拉美，尤其是像墨西哥这样的地方，还是要遵守当地的"丛林法则"。近两年，随着市场热度上升，很多商家和个人涌入，但有些人进去后不遵守规则，破坏了市场的平衡。比如，大家本来相安无事，突然有人以低价倾销或通过资本垄断的方式进入市场，影响了其他人的生存空间，自然会引起对方的反击。所以，在拉美做生意，要尽量保持低调，不要过于张扬，尊重当地的市场规则。当地人其实很简单，只要你真诚地和他们交往，比如一起吃个饭、散散步、聊聊天，他们就会觉得你不错，然后大家就熟悉了。只要不破坏当地的规则，就能和他们建立良好的关系。</p><h2><strong>36 氪：作为在中东、拉美市场出海的先行者，对于计划出海的企业，有哪些建议？</strong></h2><p><strong>蒙积雄：</strong>关于拉美市场，我认为第一个是安全性问题，无论在哪里，个人安全永远是第一位的。</p><p>第二个是发挥自身优势，要基于自己所处行业的优势，深入了解行业上下游和周边领域，探索拉美市场是否有机会成为业务的切入点或发力点。要对自己行业有深刻理解，不要盲目跟风，比如看别人电商做得好就去做电商，别人物流做得好就去做物流，而忽视了行业本身的不稳定性和不确定性。</p><p>第三个是构建护城河，在开拓市场的同时，要建立起自己的竞争优势。拉美市场虽然大，但每个国家的人口规模有限，要警惕供需平衡问题，避免过度投入导致市场饱和。小市场容易因为过度竞争而失衡，一旦供过于求，不仅可能面临亏损，还可能带来一系列后续问题。因此，对市场的敏感度要高，要有敏锐的市场嗅觉。</p><p><strong>高嵩：</strong>针对中东市场，我认为第一个是做好中东的功课，中东比我们想象的要复杂得多。如果能够深入理解中东，就已经超越了市面上很多创业者和竞争者。中东目前更多是以政策为导向，所以要享受政策红利，就需要深刻了解国家的发展状态和政策。例如，可以研读沙特的 2030 愿景，看看哪些行业有机会；阿联酋的 D33 计划也值得研究，理解这些政策文件，为自己做足准备。</p><p>第二个是关注本地化，尤其是在中东这样一个独特的体系中，理解中东人的思维方式和市场习惯对我们非常重要。随着大量资金和企业涌入中东市场，能够做好本地化的企业将能够占据先机，拥有未来的发展空间和先发优势。</p><p>第三个是合理调整预期，我们要保持冷静和耐心。中东的机遇无疑很多，但我们也是第一批探索者。我们要有信心，积极相信未来，同时也要做好长期奋战的准备，克服新兴市场的各种困难。出海的人能很明显的感受到，中国市场真的非常难得，世界上很少有如此优质的营商环境、基础设施和效率。在其他地方，可能很多年都无法复制这样的环境。因此，我们需要调整好自己的预期，不能简单地将国内的模式复制粘贴到国外。</p><p>同时对出海业务感兴趣可以<strong>微信搜索 zhushou36kr 添加 36 氪小助手，对接嘉宾资源</strong>。更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2894456921152387%2C%22title%22%3A%22%E4%B8%AD%E4%B8%9C%E3%80%81%E6%8B%89%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%87%BA%E6%B5%B7%E7%A7%98%E5%AF%86%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2894456921152387" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>猛卷卖家、扶持红人，TikTok 狠推直播电商 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903978922334850?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 10:41:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>「出海四小龙」贴身互博至今，对 GMV 的增长目标需求一致，分野却愈发明晰。</p><p>TikTok 直指直播带货，利用其短视频平台的特性大力发展其兴趣电商的特性，在英国区和美国区大力推广其直播带货的标杆案例，推行各类新政策旨在鼓励平台卖家发展直播电商。</p><p>前不久，有外媒报道称，TikTok Shop 计划将在英国的卖家基本佣金费用从 5% 提高到 9%。该变化于 9 月 2 日生效。了解称，这一调整是 TikTok Shop 重点发展直播电商和可购物内容，打造「未来市场」的一部分。</p><p>为此，TikTok Shop 推出一个「卖家任务」计划，英国卖家如果能创建「符合数量的 TikTok 直播或带货视频」，就能降低相应佣金。作为该计划的一部分，卖家可以与 TikTok 创作者合作，帮助他们创作相应视频，TikTok Shop 补充称，「激励措施是为了鼓励卖家通过直播和带货视频来扩大受众。」</p><p>自 2021 年创建英国区市场以来，TikTok Shop 的卖家费用基本没有变化。此外，TikTok 还计划于 9 月 4 日推出联合资助的送货模式，通过让卖家分担部分费用来提供免费送货服务，借此提升订单转化率。</p><p>诸多迹象都表明，TikTok 从未改变其在海外做直播电商的决心，相较于起步期的磕绊与文化摩擦。自 2023 年开始，TikTok 做直播电商的「打法」变得愈发细致，谨慎且有针对性。</p><h3><strong>01 制造「造富神话」</strong></h3><p>6 月底，英国美妆品牌 Mitchell Halliday 参与 TikTok Shop（英区）夏季促销活动，举办长达 12 小时的直播活动，创始人 Halliday 每秒售出一件化妆品，实现 83 万美元的收入，随后品牌在 24 小时内突破 100 万美元的销售额。</p><p>一个月后，美妆品牌 P.Louise 在 TikTok Shop（英区）12 小时内破 200 万美元的销售额，再次刷新纪录。</p><p>无独有偶的是美国市场。美国顶流网红 Jeffreestar5 月底在 TikTok 直播，创造了 TikTok 美区单场直播 66.5 万美金的成绩。其主要售卖美妆个护、美容护肤等美妆类的产品。</p><p>红人造富神话出现的同一时间，Tik Tok 官方扶持政策接连出台。</p><p>在直播电商上，TikTok 饶了一些弯路。英国是 TikTok Shop 最早上线的市场之一，在过去两年发展相当不顺利。2022 年时，曾有不少英国博主退出和 TikTok 的直播合作，即是因为市场不成熟，导致直播收入低不稳定，卖家也间接受影响退出不少。</p><p>但今年 7 月初，TikTok Shop 英区推出一项支持计划，旨在帮助新商家在该平台上实现 100 万英镑的收入。</p><p>具体而言，「100 万英镑俱乐部」提供的激励措施包括 90 天 0% 免佣金销售和卖家支持优先服务。TikTok Shop 还将为商家提供专门的促销支持，有助于提高品牌曝光度。卖家还能通过参与 TikTok Shop 提供的卖家学院，了解市场趋势和运营技能。</p><p>美国同样也能看到官方助推的手。6 月初，TikTok Shop 宣布推出「亿元俱乐部」计划，旨在通过一系列激励措施和资源扶持，助力美国跨境商家实现 GMV 的飞跃，目标直指亿元美金大关。该计划包含了佣金减免优惠、物流服务等支持性政策。</p><p>TikTok 美区首个单日破百万美金的直播间出现在 6 月，达人@iamstormisteele 实现 102 万美金的销售额。</p><p>第三方数据平台 Tabcut 的数据显示，在此之前，iamstormisteele 前三场的直播销售数据甚至没有突破过 1 万美金。</p><p>同样的故事早已在国内电商直播间上演，在抖音的帮助下，大主播都曾缔造过过亿销量的神话。罗永浩 2020 年首次在抖音直播，实现 1.1 亿元销售额。</p><p>欧美电商市场完全不同于国内，直播带货是新鲜事物的背后，也意味着电商平台必须花大力搭建好基础设施，包括对红人培养，平台推流支持、海外物流和货源。</p><p>欧美用户对于直播电商的接受度仍需观察，红人做直播也需要投入大量时间去培养和挖掘。</p><p>至少以东南亚市场而言，有 TikTok 卖家告诉硬氪：「东南亚的红人做直播带货能力还是不够，不太会讲述商品，效果很一般，我们后续打算给她们写稿，一点点教他们。」</p><h3><strong>02 拓宽护城河</strong></h3><p>对于电商业务的进展，TikTok 多少有些焦虑。</p><p>彭博社曾报道称，TikTok 预计 2024 年其美国商业销售额将增长 10 倍，达到 175 亿美元。但 Tabcut 显示，2024 年 1-5 月，TikTok 在美区的全闭环 GMV 仅不到 20 亿美元。业绩增长不容乐观。</p><p>36 氪曾报道，TikTok 下半年美区 GMV 目标 120-130 亿美金，其中 Global Selling（即通常理解的「跨境」）业务贡献约五分之一。</p><p>TikTok 在国内也不断调整其美区招商政策。</p><p>最新的标准是，2024 年 8 月 16 日起，TikTok Shop 美区将面向跨境自运营商家推出「店铺保证金」政策，每个店铺将收取 500 美元保证金。如果同一商家名下开通多家店铺，需为每家店铺分别缴纳保证金。</p><p>500 美元保证金其实对于商家要求并不高，对于规范商家开店有一定帮助。</p><p>6 月时，TikTok 明显下调其入驻门槛。以亚马逊合作店的招商为例，去年年底，该店型对商家的要求是，在亚马逊的年销售额超过 200 万美元，且至少一个商品位于亚马逊十万名以内；封禁风波后，只要满足全平台销售额 200 万美元以上即可入驻。到 6 月，200 万美元的销售额门槛直接取消。</p><p>除了大力招商国内商家外，TikTok 在海外也加强了同品牌商家的合作，提升其吸引力。英国区的 Asos、Zara、THG 的 LookFantastic 甚至 WHSmith 在内的零售商都已签约 TikTok Shop。美国区美妆品牌 Elf Beauty 和 CosRx 也加入 TikTok Shop。</p><p>不止如此，TikTok Shop 甚至在英国推出二手奢侈品。多家外媒报道称，TikTok 引入物价英国品牌，使得消费者可以在其 APP 上购买二手奢侈品。</p><p>二手奢侈品近年来在海外增长迅速，TechCrunch 认为，预计 2023 年全球二手设计师商品的销售额将达到 493 亿美元（450 亿欧元）。而 TikTok Shop 推出二手奢侈品类目则是是进军不断增长的二手奢侈品市场的战略举措。</p><p>TikTok 在海外开设直播电商业务四年有余，已在跌撞中找到些许「复制」国内的办法。从全球范围内看，TikTok 在直播电商发展许久的东南亚市场尝试本地生活业务，在英国和美国推行「百万直播间」计划，注重基础设施建设，并暂缓在欧洲其他市场电商业务的扩张。</p><p>然而，直播电商在国内的风靡有天时地利人和的因素，直播本就在国内发展多年，MCN 机构在国内深耕多年，挖掘红人、培养红人驾轻就熟；中国电商环境向来发展超前，大主播频频诞生的亿元直播间背后是疫情下的特殊背景。这一切在海外市场目前都不具备，TikTok 必定要花许久时间来培育。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜王自如被限制高消费；腾讯回应微信自动清理 3 天未读消息；哈啰回应男子打 1400 公里顺风车逃单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903841782586246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 08:23:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>王自如被限制高消费，此前已被强执 3383 万元</strong></p><p>8 月 12 日下午，中国执行信息公开网显示，王自如被深圳南山区人民法院下达限制消费令。案件流程信息显示，今年 1 月，王自如已因此案被强制执行逾 3383 万元。公开信息显示，王自如为 Zealer 创始人及 CEO，后入职格力，目前是格力电器渠道改革项目负责人。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>腾讯回应微信自动清理 3 天未读消息：已接收并下载，会被一直保存在当前设备内</strong></p><p>近日，有网友在社交媒体发文称，微信疑似会「吞噬」3 天前的未读消息。对此，腾讯客服表示，在微信聊天时，已接收并下载（查看）的图片、视频、文件、文字、语音、表情等聊天记录均会被一直保存在当前设备内，可被永久查看。但未接收的消息，微信服务器会自动保留 3 天，3 天后自动清理，清理后无法再接收。（金融界）&nbsp;</p><p><strong>哈啰回应男子打 1400 公里顺风车逃单：将协助车主挽回损失</strong></p><p>近期，「小伙打 1400 公里顺风车到后取消订单跑路」话题被讨论。8 月 12 日，哈啰顺风车向新京报贝壳财经记者回应称，已核实到相关订单，并已限制乘客发单资质，在未归还订单费用前，其将无法用车；无论如何，都将协助车主挽回损失；也再次提醒行程双方不宜脱离平台交易。&nbsp;</p><p>据报道，近日，一小伙打顺风车从北京到湖南，到达后取消订单跑路拉黑司机。司机刘先生称，自己是和父亲准备去湖南旅游，就在哈啰平台上顺路接了小伙，全程 25 小时，次日凌晨 7 点多到达的，当时因自己不熟悉流程出发时未点确认上车，到达后发现小伙取消了订单，对方表示会给微信转，因为自己觉得一路上和他聊的挺好，觉得小伙也挺不容易就同意了，下车后还请其吃饭，没想到他吃饭后借口上衞生间就跑路了，后面自己微信被拉黑，报警也没找到人。（贝壳财经）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>多家航司回应赴日机票退改签政策</strong></p><p>由于近期日本发生大地震可能性增高的警告引发民众担忧，中国游客赴日旅游是否受到影响，成为关注焦点。据了解，南方航空、春秋航空、吉祥航空、四川航空均表示目前航司尚未针对此出台退改签政策。东方航空公司客服表示，目前东航确实发布了关于受日本地震影响航班退改签政策的规定，但对行程的日期和地点有一些限制。中国国航也推出了相关退改签政策，购票日期在 8 月 9 日 16 点之前，旅行日期在 8 月 8 日-8 月 25 日之间，并在 8 月 8 日 17 点之后申请退票的旅客，可以全额退票。（中新经纬）&nbsp;</p><p><strong>LVMH 集团赞助奥运会花费 12 亿元，路易威登和迪奥营销最密集</strong></p><p>巴黎奥运会已于 8 月 12 日凌晨闭幕，参与奥运营销的品牌开始计算投入是否与产出效果相对应。</p><p>作为首席赞助商之一的 LVMH 集团则投入了 1.5 亿欧元（约合人民币 12 亿元），这在奢侈品行业遇冷背景下是笔不小的支出。作为集团旗下规模最大的两个品牌，路易威登和迪奥的奥运会营销最为密集。路易威登设计了火炬箱、颁奖托盘和志愿者制服；从 Lady Gaga 到 Celine Dion，迪奥赞助了开幕式表演嘉宾的服装。它们的共同点是在奥运会开幕前频繁官宣运动员作为代言人、大使或挚友。（界面新闻）</p><p><strong>百果园预计利润大跌，原因为公司执行「高质量水果专家与领导者」新战略</strong></p><p>7 月 30 日，「中国水果零售连锁第一股」百果园集团发布盈利预警公告，预计 2024 年上半年公司利润同比减少不超过 70%，营收减少不超过 15%。董事会认为，利润和收入预期下跌主要归因于：为执行公司年初制定的「高质量水果专家与领导者」新战略，此外，公司门店翻新、市场推广、聘请大使等导致费用增长，门店销售下滑，及上年同期可比基数较高所致。</p><p>「百果园随便买买，一百大洋就没了。」社交平台上，吐槽百果园贵的网友们不在少数，「月薪 2 万吃不起百果园」也不是危言耸听。而百果园也确实一直以高端水果的搬运工自居，高品质、高价格的水果优品始终是百果园的招牌。（新消费 101）</p><p><strong>电商平台巴黎奥运金牌仅售 111 元，律师称未经许可商业目的使用奥林匹克标志或侵权</strong></p><p>记者从多个电商平台搜索「巴黎奥运金牌」发现，各大平台上有诸多「奖牌」在售，商品图片与巴黎奥运会运动员所获的奖牌外观无异，售价从 111 元至 402 元不等。知名刑事辩护律师、河南泽槿律师事务所主任付建对记者表示，奥林匹克金牌上通常包含奥林匹克标志，如五环标志、奥运会会徽等。这些标志受到《奥林匹克标志保护条例》的保护，未经奥林匹克标志权利人许可，任何人不得为商业目的使用奥林匹克标志。商家仿制奥林匹克金牌并销售，侵犯了奥林匹克标志的专有权。（第一财经日报）&nbsp;</p><p><strong>香港迪士尼将扩建主题园区，预告加入「蜘蛛侠」角色</strong></p><p>36 氪获悉，香港迪士尼乐园度假区公布扩展计划，将建设全新的漫威主题园区，现时乐园内的史达科技展扩建成全新科技馆，「蜘蛛侠」彼得·帕克将加入成为科技馆中的讲解角色。&nbsp;</p><p><strong>萝卜快跑发布声明：未开展任何招商加盟、租赁及资金募集等相关业务</strong></p><p>36 氪获悉，针对近期不法分子以「萝卜快跑」名义开发虚假网站及 APP，并通过网络（社交媒体、聊天软件等）散布虚假招商加盟、租赁信息等涉嫌非法获取公民个人信息、诈骗的违法犯罪活动，萝卜快跑发布严正声明并已第一时间向相关部门举报。同时向各社交媒体平台累计发出 800 余次举报，截至目前已下架 736 条谣言内容。萝卜快跑也明确表示从未自行或授权任何第三方开展「招商加盟」、「租赁」、「资金募集」等相关业务。&nbsp;</p><p><strong>招商证券：副总裁熊开因个人原因辞职</strong></p><p>36 氪获悉，招商证券公告，公司董事会于 2024 年 8 月 12 日收到副总裁熊开的书面辞职报告。熊开因个人原因申请辞去副总裁职务。&nbsp;</p><p><strong>多家期货公司关键管理人员薪酬总额下滑，头部公司一年下降 68%</strong></p><p>据了解，在披露关键管理人员薪酬情况的 13 家期货公司中，大部分期货公司的关键管理人员薪酬总额呈现下降态势，有 10 家期货公司 2023 年的关键管理人员薪酬总额较 2022 年下降。其中，海通期货关键管理人员薪酬总额从 2022 年的 2,004.08 万元降至 2023 年的 638.97 万元，降幅高达 68%。在披露关键管理人员薪酬情况的 13 家期货公司中，有 10 家期货公司 2023 年的关键管理人员薪酬总额较 2021 年下降。（每经网）&nbsp;</p><p><strong>渣打银行据悉将合并两个团队，裁减逾 20 个岗位</strong></p><p>8 月 12 日消息，知情人士称，渣打银行将合并两个团队，并在全球裁减超 20 个工作岗位。据了解，渣打银行将于当地时间周五启动该计划，其并购团队人数增加一倍，达到 100 多名银行家。渣打银行先前宣布投资银行业务重组，此次合并是该计划的一部分。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>李继尊就任深交所总经理</strong></p><p>在空缺半年之久后，深交所总经理一职的人选最终落定。据了解，8 月 12 日，李继尊已卸任证监会办公厅主任，赴深圳正式就任深交所总经理。当天下午，深交所召开会议，宣布了这一消息。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>维生素价格跳涨，产业链公司回应投资者关切</strong></p><p>火灾事故后不久，化工巨头巴斯夫便公告了将中断部分维生素 A（VA）、维生素 E（VE）产品的供应，这直接牵引着市场涨价预期。从多家厂商处获悉，部分维生素产品已实现跳涨，不过业内对于「量价关系」的成交性和持续性看法不一。预期变动下，维生素产业链条上的诸多 A 股公司也成为投资者互动平台上被重点问及的对象，多家公司在回复中介绍了维生素系列产品布局，不少公司明确，（维生素供给变化）短期内不会影响市场供应和公司正常运营。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>因前大灯定向不正，日产在美召回 1119 辆汽车</strong></p><p>8 月 11 日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，日产北美公司将召回部分 2024 款日产 Frontier 汽车，共计 1119 辆。召回原因为：右侧前大灯组件可能存在前大灯定向标记缺失或模糊不清的情况，从而导致前大灯定向不正。前大灯定向不正会导致道路照明不足，降低驾驶员的能见度，增加碰撞风险。经销商将根据需要免费检查和更换右侧前大灯。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>8 月 12 日人民币对美元中间价调贬 9 个基点</strong></p><p>8 月 12 日，人民币对美元中间价调贬 9 个基点，报 7.1458，上一交易日中间价 7.1449。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>欧佩克下调全球石油需求增长预期，10 月增产计划或按下暂停键</strong></p><p>当地时间周一，欧佩克下调了对 2024 年全球石油需求增长的预测，理由是一些主要经济体的消费量低于预期，此外，它还下调了对明年的预期。这是欧佩克自 2023 年 7 月公布石油需求增长预测以来的首次下调。此前欧佩克+略微松动了原先的减产政策，同意从 10 月份开始逐步解除部分减产措施。在本月早些时候的会议上，欧佩克+表示可能会根据市场条件「暂停或逆转」增产计划。（财联社）</p><p><strong>加拿大皇家银行前 CFO 起诉老东家</strong></p><p>据报道，加拿大皇家银行前 CFO 安与加拿大皇家银行的前资本和定期融资副总裁梅森已经分别向安大略省高等法院提起诉讼，以「不当解雇」为由索赔千万加元级别的薪酬和赔偿金。其中，安的诉求是 5000 万加元（约合 3600 万美元，或 2.61 亿人民币），梅森索要的赔偿金超过 2000 万加元。起诉内容显示，两人均指控加拿大皇家银行错误地暗示两人存在婚外情。（财联社）</p><p><strong>强生解决婴儿爽身粉诉讼案获关键进展</strong></p><p>强生为推进一项耗资 65 亿美元的婴儿爽身粉赔偿协议扫清了一道关键障碍。该协议旨在解决有关其婴儿爽身粉产品致癌的数千桩诉讼。在截至 7 月末的无记名投票中，该团体中超过 75% 的人同意了强生的提议。这样的结果将有助于该公司的最新行动，即把责任限制在它为解决诉讼而成立的一个子公司之中。强生发言人 Clare Boyle 拒绝就统计数字置评。诉讼仍在进行中，强生解决诉讼的努力仍然面临重大障碍。（新浪财经）</p><p><strong>新航波音客机着陆后发动机冒黑烟，系刹车系统出现技术问题</strong></p><p>8 月 12 日，新加坡航空公司表示，当天早晨该航司一架在日本成田机场降落的客机左侧发动机冒出浓烟。该事件是由于刹车系统出现技术问题，目前问题已经解决。新航表示，目前地面工程团队更换了一只轮胎，问题已得到解决。新加坡航空 SQ638 航班 12 日早间降落在日本东京成田机场跑道时左侧发动机冒出浓烟，成田机场证实没有人员伤亡。（央视新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>马斯克：人工智能模型 Grok 2 测试版即将发布</strong></p><p>特斯拉 CEO 马斯克当地时间 8 月 11 日晚在 X 平台上表示，人工智能模型 Grok 2 测试版即将发布。（界面新闻）</p><p><strong>周鸿祎：大模型能帮助 360 从广告模式转向付费订阅模式</strong></p><p>360 集团创始人、董事长周鸿祎在网络社交平台发布视频表示，大模型提供了两个巨大的机会。他谈到，大模型带来了新的商业化机会。周鸿祎表示，用大模型赋能互联网用户，可能能帮助 360 尽快从广告模式转向用户使用各种能力付费订阅的模式，「这样也可以解决广告给用户带来的困扰。」（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>Meta 和环球音乐集团签署新的许可协议，以解决 AI 音乐问题</strong></p><p>据媒体报道，环球音乐集团周一宣布与 Facebook 母公司 Meta Platforms 续签了相关协议，以便在 Meta 的社交平台上为其艺术家和词曲作者创造新的机会。UMG 表示，早在 2017 年，UMG 就是第一家获得 Facebook 授权的大型音乐公司，上述协议涉及 Meta 的所有主要平台，包括 Facebook、Instagram、Messenger 以及首次加入的 WhatsApp 等。（新浪财经）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>统一股份：上半年净利润 2266.62 万元，同比扭亏</strong></p><p>36 氪获悉，统一股份发布半年报，上半年实现营业收入 12.69 亿元，同比增长 4.22%；归属于上市公司股东的净利润 2266.62 万元，同比扭亏。</p><p><strong>桃李面包：上半年净利润 2.899 亿元，同比下降 0.6%</strong></p><p>36 氪获悉，桃李面包发布半年报，上半年实现营业收入 30.21 亿元，同比下降 5.79%，归属于上市公司股东的净利润 2.899 亿元，同比下降 0.6%。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 1.20 元（含税）。</p><p><strong>阅文集团：上半年营收 41.9 亿元人民币，同比增长 27.7%</strong></p><p>36 氪获悉，阅文集团发布半年报。报告显示，上半年阅文集团实现营收 41.9 亿元，同比增长 27.7%，其中版权运营及其他业务收入增 73.3%，创三年内最大增幅；Non-IFRS 归母净利润达 7 亿元，同比增长 16.4%。</p><p><strong>小牛电动：第二季度调整后净亏损 1950 万元，同比盈转亏</strong></p><p>小牛电动公布第二季度未经审计的财务业绩，第二季度收入为 9.405 亿元，同比增长 13.5%；净亏损为 2490 万元，上年同期净亏损为 190 万元；调整后净亏损（非公认会计原则）为 1950 万元，而上年同期调整后净收入为 1440 万元。预计 2024 年第三季度的收入将在 12.98 亿元至 14.83 亿元，同比增长 40% 至 60%。（界面新闻）</p><p><strong>万华化学：上半年净利润 81.74 亿元，同比下降 4.6%</strong></p><p>36 氪获悉，万华化学发布半年报，上半年实现营业收入 970.67 亿元，同比增长 10.77%；归属于上市公司股东的净利润 81.74 亿元，同比下降 4.6%。拟向全体股东每 10 股派发 5.2 元现金红利（含税）。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「卓世科技」完成亿元 B+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，人工智能大模型公司「卓世科技」完成了亿元 B+轮融资，本次融资由投资机构深圳同创伟业领投，青岛国资平台青岛海发及启迪之星等机构跟投。</p><p><strong>「千寻智能」先后完成近 2 亿元种子轮+天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，具身智能机器人公司「千寻智能」先后完成了近 2 亿元的种子轮+天使轮融资。天使轮融资由弘晖基金领投，达晨和千乘跟投，种子轮投资人顺为资本和绿洲资本继续跟投。本轮融资所筹资金将主要用于技术研发和团队扩张。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>小鹏 MONA 开启预订，小鹏 AI 机器人曝光</strong></p><p>36 氪获悉，小鹏 MONA M03 自 8 月 8 日开启预订。8 月 12 日，何小鹏微博上发布一则通过 AI 机器人操作 MONA M03 下订视频，视频中机器手动作灵活，动作拟人化。今年特斯拉二代人形机器人 Optimus 在世界人工智能大会（WAIC 2024）上亮相，小鹏与特斯拉是仅有的能生产人形机器人的车企。</p><p><strong>马克·古尔曼：iPhone 16 系列调整不大，苹果明年或将推出 Air 版 iPhone</strong></p><p>据彭博消息，科技记者马克·古尔曼在其最新一期《Power On》栏目撰文称，今年的 iPhone 16 系列将较上一代产品调整不大，命名或为 iPhone 16、16 Plus、16 Pro 和 16 Pro Max，「看起来与现有版本没有什么明显不同，也不会增加主要的新功能」。更重大的变化将是明年 9 月的 iPhone 17。明年，苹果将再次尝试新款机型的概念，这次的方法是更薄的设计。苹果的想法是打造一款「Air」版 iPhone，介于 iPhone 17 和 iPhone 17 Pro 之间。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。上一个网球大满贯冠军球员、名列世界女单十强的李娜和今年奥运网球女单冠军郑钦文都是湖北人，湖北人是有什么网球基因吗？</p><h2>AI 图谱</h2><p>AI 喷人已经 Next Level 了，创作者称它每小时能赚 4000 美元，连马斯克都在用。</p><p><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 | 周鸿祎：大模型能帮助 360 从广告模式转向付费订阅模式；腾讯申请多枚脱口秀和 TA 的朋友们系列商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2903103145253767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-12 21:29:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903065545693831"><strong>广汇汽车：附属公司杭州宝信拟转让宝信置业 100% 股权</strong></a></p><p>36 氪获悉，广汇汽车公告，公司附属公司杭州宝信拟将其持有的宝信置业 100% 股权，全部转让给国田服饰，股权转让价格为 1.33 亿元。本次交易完成后，宝信置业将不再纳入公司合并报表范围。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903043727432324"><strong>超讯通信：公司及子公司涉及 2.83 亿元诉讼</strong></a></p><p>36 氪获悉，超讯通信公告，公司及全资子公司超讯设备于 2024 年 8 月 9 日收到广州市中级人民法院送达的《民事起诉状》，涉案金额为 2.83 亿元。该诉讼系因浪潮软件集团与公司客户济宁宁华间的英伟达 H800 GPU 模组交易纠纷引发的债权人代位权诉讼。浪潮软件集团要求超讯设备代为履行应向济宁宁华支付的款项，并要求公司对超讯设备的债务承担连带责任。截至目前，案件尚未开庭审理，暂无法判断对公司本期利润或期后利润的影响。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903041674484357"><strong>潍柴动力：董事长谭旭光因年龄原因辞任，公司董事会选举马常海为董事长</strong></a></p><p>36 氪获悉，潍柴动力公告，谭旭光先生因年龄原因申请辞去公司董事长/法定代表人、董事、战略发展及投资委员会主席等职务，并确认与公司及董事会无任何意见分歧，亦无任何与辞任上述职务须提请公司股东注意的事项。辞任上述职务后，将不在公司任职。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903037094468225"><strong>华为完成 2024 年度第四期超短期融资券发行</strong></a></p><p>8 月 12 日，据华为投资控股有限公司发布的 2024 年度第四期超短期融资券发行情况公告显示，本期债券简称「24 华为 SCP004」，实际发行总额 40 亿元，利率为 1.6%，期限为 130 天。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903027469900417"><strong>中海油服：境外全资子公司补缴税款约 4.24 亿墨西哥比索</strong></a></p><p>36 氪获悉，中海油服公告，公司位于墨西哥的全资子公司 COSL Mexico S.A. de C.V.近日收到墨西哥国家税务局关于税务补缴事项的最终缴款通知。缴纳款项总计约为 4.24 亿墨西哥比索，折合约人民币 1.57 亿元，墨西哥公司已完成该款项的支付。预计执行本次税务补缴事项对公司的影响为减少本期利润约人民币 1.57 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903003481299847"><strong>贝壳：二季度 GTV 达 8390 亿元，净收入同比增长 19.9%</strong></a></p><p>8 月 12 日，一站式新居住服务平台贝壳发布 2024 年第二季度财务业绩。随着精细化运营和品质建设的进一步深化，贝壳二季度实现总交易额（GTV）8390 亿元；净收入 234 亿元，同比增长 19.9%；净利润 19.0 亿元，同比增长 46.2%；经调整净利润 26.9 亿元，同比增长 13.9%。二季度，非房产交易服务业务收入同比增长 85.3%，占比同比提升至约 35%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902994384460425"><strong>科伦药业：上半年净利润 18 亿元，同比增长 28.24%</strong></a></p><p>36 氪获悉，科伦药业发布业绩快报，公司 2024 年上半年实现营业收入 118.27 亿元，同比增长 9.52%；归属于上市公司股东的净利润 18 亿元，同比增长 28.24%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902982834068357"><strong>万华化学：上半年净利润 81.74 亿元，同比下降 4.6%</strong></a></p><p>36 氪获悉，万华化学发布半年报，上半年实现营业收入 970.67 亿元，同比增长 10.77%；归属于上市公司股东的净利润 81.74 亿元，同比下降 4.6%。拟向全体股东每 10 股派发 5.2 元现金红利（含税）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903065545693831"><strong>广汇汽车：附属公司杭州宝信拟转让宝信置业 100% 股权</strong></a></p><p>36 氪获悉，广汇汽车公告，公司附属公司杭州宝信拟将其持有的宝信置业 100% 股权，全部转让给国田服饰，股权转让价格为 1.33 亿元。本次交易完成后，宝信置业将不再纳入公司合并报表范围。</p><h2>投融资：</h2><h2><strong>AI 数据服务公司「整数智能」完成数千万元 A 轮融资</strong></h2><p>36 氪获悉，近日 AI 数据公司「整数智能」宣布完成了数千万元人民币 A 轮融资。本轮投资由峰瑞资本领投，老股东藕舫天使跟投。此前整数智能还获得唐氏（中国）投资、尖晶资本等机构的投资。据了解，本轮融资资金将用于数据集构建服务和智能数据工程平台的强化建设，招募全球顶级的人才团队，加速公司对全球市场的产品和业务布局。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902868271815559"><strong>腾讯申请多枚脱口秀和 TA 的朋友们系列商标</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，腾讯科技（深圳）有限公司申请注册多枚「脱口秀和 TA 的朋友们」「朋友们和 TA 的脱口秀」商标，国际分类为健身器材、食品、珠宝钟表等，当前商标状态均为等待实质审查。据了解，《脱口秀和 TA 的朋友们》是腾讯视频即将播出的综艺节目，「笑友团」嘉宾包括张雨绮、鲁豫、大张伟、窦文涛、张绍刚。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902948117814148"><strong>周鸿祎：大模型能帮助 360 从广告模式转向付费订阅模式</strong></a></p><p>360 集团创始人、董事长周鸿祎在网络社交平台发布视频表示，大模型提供了两个巨大的机会。他谈到，大模型带来了新的商业化机会。周鸿祎表示，用大模型赋能互联网用户，可能能帮助 360 尽快从广告模式转向用户使用各种能力付费订阅的模式，「这样也可以解决广告给用户带来的困扰。」（新浪科技）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2903001724721801"><strong>上半年赴韩外国学生人数首次突破 20 万，同比增长 50.6%</strong></a></p><p>根据韩国观光公社韩国旅游数据实验室的统计，今年上半年赴韩留学和进修的外国人数达到 20.4 万人，较去年同期增长 50.6%，首次在半年内突破 20 万人。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902997990284163"><strong>上交所推动持有型不动产 ABS 产品加速落地，已形成较大规模项目储备</strong></a></p><p>目前上海证券交易所已组建专班，与各地政府主管部门联合开展盘活存量资产专项培训会，排摸并推动有盘活存量需求的企业开展持有型不动产 ABS 项目储备，目前已形成较大规模的项目储备池，预计下半年将加速推进产品落地。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2902991239846535"><strong>预计「十四五」末，北京亦庄新城生产性服务业营收将突破 3000 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，北京亦庄发布《关于促进生产性服务业高质量发展的若干措施》，计划到「十四五」末，亦庄新城生产性服务业营业收入规模突破 3000 亿元，年均增长 10% 以上。《措施》明确，推动生产性服务业企业应用新技术，支持开发应用人工智能垂类大模型，对设备及改造所必需的软件开发、系统集成总投资达到 100 万元及以上的智能化数字化改造项目，给予最高 1000 万元的支持。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黄仁勋卖出 24 万股英伟达股票，套现 2491 万美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904587195915140?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英伟达当地时间 8 月 12 日向美国证券交易委员会提交的文件显示，公司 CEO 黄仁勋于 8 月 8 日至 8 月 9 日共售出 24 万股英伟达普通股，总价值 2491 万美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>双汇发展：上半年净利同比降 19.05%，拟 10 派 6.6 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904586749303428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，双汇发展发布公告称，上半年实现营业收入 275.93 亿元，同比下降 9.31%；净利润 22.96 亿元，同比下降 19.05%；基本每股收益 0.66 元。公司拟每 10 股派发现金红利 6.60 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，虎牙涨近 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904581147810432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:52:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前涨跌不一，虎牙涨近 9%，哔哩哔哩涨超 2%，拼多多、斗鱼、满帮涨超 1%，蔚来涨 0.66%，小鹏汽车涨 0.53%，腾讯音乐跌超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前走强，英伟达涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904579151108741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:50:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前走强，英伟达涨 3.44%，亚马逊涨 0.79%，特斯拉涨 0.7%，谷歌涨 0.65%，Meta 涨 0.69%，微软涨 0.67%，苹果涨 0.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 7 月 PPI 同比增长 2.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904566654229381?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 7 月 PPI 同比增长 2.2%，前值由增长 2.6% 修正为增长 2.7%；7 月 PPI 环比增长 0.1%，前值增长 0.2%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>刷新世界记录，美国团队宣布高温超导新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904549303704194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:20:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 8 月 7 日，纽约州立大学布法罗分校的研究团队在最新一期《自然·通讯》报告了一项基于稀土钡铜氧化物（REBCO）的超高性能超导线材的制备成果，为世界上性能最高的高温超导线段，同时性价比指标显著提高。纽约州立大学布法罗分校在 8 月 10 日的新闻稿中表示，这是迄今为止报告的所有磁场和工作温度下，临界电流密度和钉扎力的最高值。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车：收购滴滴智能汽车开发业务资产的 SOP 交割已发生</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904541103692416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:12:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小鹏汽车发布公告称，董事会宣布，公司已于 2024 年 7 月 30 日开始生产量产车辆 Mona 以向普通客户销售和交付，因此股份购买协议项下的 SOP 里程碑已达成。自 2024 年 8 月 1 日起，智能纯电掀背轿跑小鹏 MONA M03 的首批展车已陆续抵达全国的小鹏汽车展厅。相应地，SOP 交割已于 2024 年 8 月 13 日发生。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克任命 Brian Niccol 为董事长兼首席执行官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904540283984514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:11:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[星巴克 8 月 13 日宣布任命 Brian Niccol 为董事长兼首席执行官。Niccol 将于 2024 年 9 月 9 日履新。在此之前，星巴克首席财务官 Rachel Ruggeri 将担任临时首席执行官。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克美股盘前涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904539191696259?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:10:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，星巴克美股盘前涨超 10%，此前星巴克宣布任命 BRIAN NICCOL 为董事长兼首席执行官。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1 月至 7 月澳门入境国际旅客同比增 122%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904531773282951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 20:02:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[澳门特区政府旅游局 13 日提供的临时数据显示，1 月至 7 月澳门入境国际旅客约 134.16 万人次，按年增加 122%，恢复至 2019 年同期的 68.1%。另据特区政府统计暨普查局公布的资料，澳门今年上半年入境旅客超过 1600 万人次，较去年同期上升 43.6%。其中国际旅客近 117 万人次，同比上升 146.3%。今年上半年的随团入境旅客有 96.8 万人次，按年上升 1.7 倍；国际团客增加 8.4 倍至 10.2 万人次，显示团队游对旅客具吸引力。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星工会表示将在 8 月 15 日至 18 日举行罢工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904524206381704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三星电子最大的工会表示将在 8 月 15-18 日举行罢工，此前工人于本月早些时候返回工作岗位，结束了无限期罢工。8 月 15 日为国家法定假日。三星表示，尽管工会罢工，但满足客户需求的能力没有问题；三星称，公司一直在与工会沟通以结束罢工。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通威股份：拟收购润阳股份控股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904518381787779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，通威股份发布公告称，公司拟与润阳股份及其相关方签订《增资意向协议》，由江苏悦达集团有限公司对润阳股份进行现金增资 10 亿元；在公司完成对润阳股份尽职调查以及审计、评估工作后，公司将以自有或自筹资金向润阳股份现金增资，并现金收购悦达集团前述增资 10 亿元取得的润阳股份股权，合计取得润阳股份不低于 51% 的股权。交易总计金额不超过人民币 50 亿元，交易完成后，润阳股份将成为公司控股子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越南计划为电动汽车充电站提供电力补贴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904515454229129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[越南政府发表了一份声明，计划对电动汽车充电站提供电价补贴，以降低使用成本及促进电动汽车的普及。据外媒报道，该补贴计划将于 9 月中旬被提交中央政府及等待批准。目前越南国内拥有超过 15 万个充电端口，越南最大的电动汽车制造商 VinFast 拥有其中大部分的所有权。声明同时表示将在未来制定其他激励措施，促进电动汽车的生产和进口，并鼓励消费者转而购买和使用电动汽车。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代：天行电池为液态电池，实现 8 年 80 万公里超长寿命</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904514059442820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:44:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，有投资者提问，公司的天行电池是液态电池还是固态电池。宁德时代在互动平台表示，公司推出了商用动力电池品牌——「宁德时代天行」，发布的天行轻型商用车（L）超充版和长续航版可分别实现 4C 超充能力和 500 公里超长续航，均实现了 8 年 80 万公里超长寿命，是液态电池。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代：M3P 电池已落地奇瑞与华为合作车型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904513228594056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:43:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宁德时代在互动平台表示，公司 M3P 电池已落地奇瑞与华为合作的车型，也在推进与其他客户的项目合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台积电核准配发第二季度现金股利每股 4 元新台币</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904499000695424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:29:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[台积电 8 月 13 日召开董事会，核准配发 2024 年第二季度现金股利每股 4.00 元新台币。核准第二季度营业报告书及财报，其中第二季合并营收约新台币 6735.1 亿元，税后纯益约新台币 2478.5 亿元，每股盈余为新台币 9.56 元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金龙鱼：上半年净利同比增长 13.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904484182235779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金龙鱼发布公告称，公司上半年实现营业收入 1094.78 亿元，同比下降 7.78%；净利润 10.97 亿元，同比增长 13.57%；基本每股收益 0.20 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科 A：子公司拟参设中信万科消费基础设施基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904480021092997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 19:09:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，万科 A 发布公告称，公司下属子公司万聚盈通、深圳万科与中信金石等公司共同投资设立中信万科消费基础设施基金，募集规模为人民币 22.34 亿元，主要用于收购万科的北京旧宫万科广场和深圳龙岗万科广场资产。公司下属子公司万聚盈通认缴出资金额为 1000 万元、深圳万科认缴出资金额为 12.42 亿元，合计占中信万科消费基础设施基金的比例为 56.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台积电核准资本预算 296.1547 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904469254101890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 18:58:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[台积电 8 月 13 日召开董事会，因应基于市场需求预测及技术开发蓝图所制定的长期产能规划，决议核准资本预算约 296.1547 亿美元，内容包括：1. 建置及升级先进制程产能；2. 建置及升级先进封装、成熟及/或特殊制程产能；3. 厂房兴建及厂务设施工程。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克的「星链」获斯里兰卡许可证</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2904451785366403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-13 18:41:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[斯里兰卡总统办公室 8 月 13 日表示，斯里兰卡电信监管机构已向马斯克的「星链」（Starlink）颁发许可证，允许其向斯里兰卡提供衞星宽带服务。斯里兰卡议会上个月通过了一项新的电信法案，28 年来首次修订了法律，为「星链」进入斯里兰卡铺平了道路。斯里兰卡官员上个月表示，马斯克的「星链」已于 3 月份与斯里兰卡进行了接洽，提出了开展业务的建议。他们说，该公司必须为许可证支付关税。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>