<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>十几万陌生网友，帮忙破解亲人临终时留下的「天书」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047434765716354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_120c28d851bc4f54bfd3e49db9b22123@5624726_oswg544706oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>不久前，我们发现小红书上出现了一篇不太一样的求助帖。求助的内容不是这件衣服该怎么搭配，也不是该怎么通马桶、杀蟑螂，而是求助网友帮忙辨认亲人最后的字迹。</p><p>帖主父亲在今年 10 月去世，生命的最后一刻，父亲把想说的话用水性笔写在了帖主的胳膊上，但因手已无力，字写得歪歪扭扭，难以辨认。</p><p>很快，这篇帖子得到了众多关注。<strong>有练过书法的网友根据每个字的重笔拆分了字的笔画，解出了这些零散的笔画，推测写的是「人走了，别一直想着」。</strong>高达 9 万的点赞和 5000 多条评论，多为亲人离世的最后一抹温情而感伤，同时也引发了网友大规模的共情。</p><p>后来，我们发现类似的求助贴不在少数。甚至在豆瓣上一个名为「史上写字最烂小组」中，聚集了很多求助者，有些人一看就是为辨认字迹才特意注册的新账号。这些帖子中，有些得到了几百条回复，在网友的拼凑下成功解出了答案，也有些石沉大海，慢慢被遗忘。</p><p>亲人离世之际，他们用尽力气写下最后的嘱托以及遗憾。<strong>而如何辨认这些字迹，并保留这一痕迹，便成为了在世亲人的执念。</strong></p><h2><strong>「有人能看出来这是什么字吗」</strong></h2><p>去年 12 月 30 日，广志的爷爷去世了。</p><p>此前一周，93 岁的爷爷因为疫情突然高烧不退，精神状态也变得很差，甚至已经糊涂到认不出家里人了。等到 30 号，爷爷烧出了幻觉，一面伸手在空中抓东西，一面嘟嘟囔囔地说话，但因为白肺，嗓子已经发不出任何声音。家里人赶忙随手拿了个信封和老黄历，让爷爷把想说的话写下来。</p><p>爷爷写了 7、8 分钟，写了一连串儿像符号一样的东西，家里人认不出。就连作为书法教师的广志也辨别不出那串「符号」是什么。</p><p>但最后的危机时刻，也没人顾得上在这件事情上分散精力，他们把信封和老黄历放在一旁，着急忙慌地送爷爷去医院。4 小时后，老人去世。</p><p>那天晚上，广志回家收拾遗物时想起爷爷写的字，他打开小红书，发帖求助，<strong>标题是「爷爷临终遗书，实在看不出来！求大家帮帮忙」，并附上了爷爷写的字。</strong>但他忙着去操办葬礼，发完后就没再管这件事儿，把手机放在一旁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_df7d959c29554c5690265606e6587955@5624726_oswg54738oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">广志爷爷写的字，图源小红书@无昂波㤙</p><p>第二天，从殡仪馆回来的广志得空看了眼手机，发现自己的帖子下面出现了好多评论。有人在帮助自己一笔一画地分析，但答案都不完整。有人建议广志去豆瓣「写字最烂」小组问问。</p><p>同样在小红书上发布字迹求助帖的还有 momo。</p><p>今年中秋，momo 的爷爷贲门癌复发，在睡梦中离世。momo 在外地工作，得知爷爷离世的消息，立即赶回老家。途中，弟弟发来一张图片，是一张纸上写着两个认不清的字，能看出写字的人没什么力气，字写的七扭八歪。「姐姐，这是爷爷今天下午三点多 (离世前 2 小时）写的字」，弟弟说，「就在下午，我到爷爷跟前，爷爷嘴中总是说什么话，我和奶奶都听不清。」</p><p>爷爷生前一直喜欢写字，<strong>在 momo 的印象里，爷爷写的字总是苍劲有力，但生病后写的字总是乱成一团。</strong>momo 盯着图片，怎么也看不懂。「爷爷去世了，没有力气还写了两个字」，momo 在网上发了个帖子求助，「有人能看出来这是什么字吗？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_27325a9647484873ba1ba299077c6cbc@5624726_oswg1155156oswg1080oswg1728_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">momo 爷爷写的字，图源小红书@momo</p><h2><strong>史上写字最烂小组</strong></h2><p>豆瓣有个专门看烂字的小组叫「史上写字最烂小组！」<strong>本来只是个烂字聚集地，没想到却延伸出了辨识字迹这种功能性阵地。</strong></p><p>几乎每个在网上寻求帮助辨识字迹的帖子下面，都会有网友建议贴主去这个小组试试。</p><p>小组的现任组长叫「一只大拖鞋」，00 后。2020 年，拖鞋练毛笔字怎么都练不好，便加入烂字组并申请成为了管理员。</p><p>拖鞋曾问过前任组长建组的初衷，组长说自己练字超过半年，但字迹没有任何改变，一度因为写不了一手好字而自卑，他开始思考，「为什么非得写一手好字？」为了反抗这一要求，组长在 2019 年建立了这个「史上写字最烂小组！」并吸引了 19 万名组员。</p><p>「希望给每一个写烂字但不想练字的人提供一个乌托邦，让在现实中因为字儿烂备受打击、饱经嘲笑的烂字书法家能在组里得到赞美，从而打破练字焦虑，<strong>写字不好也有写的权利，也能为大家带来快乐与意义</strong>」，前任组长在组规里这么说。</p><p>起初，小组帖子里囊括了五花八门的烂字，有仿佛小学生字迹的大学课堂笔记，有大家全部夸「丑」的毛毛虫字体，也有看不懂领导写的草书。组员们热衷于在组里猜那些烂字到底是什么内容，还会给字进行各种各样的比喻，有的像蜘蛛网，有的像天鹅在骑自行车，还有的像在做瑜伽……</p><p>直到 2022 年 8 月，组里突然出现了一个帖子，「想请大家帮忙看看外公临终前的日记写的是什么」，并附上了一张图，「这是外公去世前一天在养老院写的日记，家里人试图读懂他最后的文字，但实在看不懂。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d350745e58b46a3b2cf609379542eff@5624726_oswg1254846oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源@豆瓣网友 momo</p><p>组员们都纷纷点进来辨认，就算认不出来的也主动帮着顶帖，拖鞋也很惊讶，小组居然还可以这么用？<strong>「反正认什么字都是认，不如干点有意义的事情。」</strong>为了让更多组员注意到，她把帖子设置成了快闪活动。</p><p>拖鞋告诉「后浪研究所」，组里有很多语文老师，平常会在组里发布一些学生写的「烂字」，用娱乐的方式消解判卷的愤怒与疲惫。在接触了形形色色的烂字后，这群老师早就有了能甄别字迹的能力。</p><p>他们在那篇帖子下面逐字分析，拼凑出了爷爷日记的碎片——</p><blockquote><p>「第五天，照样起床洗脸吃早点，休息；第六天，照样起床洗脸；第六天什么眼，睡觉」&nbsp;</p><p>「第七天右眼睑老什么什么」&nbsp;</p><p>「第七天，园长为？眼睑（晓？）学习（也可能是，养老，二字）」&nbsp;</p><p>」倒数第三段：伶仃在此藉老，因为&nbsp;</p><p>倒数第二段：？举？未开始坚持，因为又&nbsp;</p><p>最后一段：？只要日子～好足以」</p></blockquote><p>因为最后外公写这些文字的时候已经意识不清，组员们也辨别不出后面的文字，但大家的帮顶和分析使帖子收到了近 300 条回复。<strong>有人在评论区说，「这可能是我在烂字组看到的最有价值的一篇文章了」，甚至有人表示自己是专门为了回复这个帖子才进组的，</strong>而帖主则表示，「其实大家的回答都对我更有意义」。</p><h2><strong>你需要的时候，它可以是任何字</strong></h2><p>从那天起，越来越多的人来到烂字组求助。</p><p>2023 年，有人在小红书上推荐了烂字组，组里一下就多了许多求助辨认字迹的帖子。<strong>这些帖主一看就是新用户，顶着初始 ID 和头像，没有认真研究组规里的暗号，只用一句「我爷爷病重，想发一个认字帖求通过」就发起了入组申请。</strong></p><p>而拖鞋也会放开入组标准，直接放行，「将心比心，如果是你去一个地方想寻求帮助，肯定不希望他有各种各样的门槛。」</p><p>随着进组的人越来越多，来这里求助的内容也越来越多样。</p><p>除了去世亲人留下的笔迹外，有人是想让看一下脑出血爸爸左手写的字，有人是希望能辨认下爸爸在 icu 写的字，还有人希望能看下爸爸生病写的字……</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_f73f4f56f14e466ea9ce77c37983e1ea@5624726_oswg999073oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源@豆瓣网友，豆友 63YkO6b7YA，组员猜出写的是「嘴里有东西」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d3a6e4b67834b87865761ec0f373412@5624726_oswg739216oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源@豆瓣网友&nbsp;有车我就上，组员推断第一行是「我心很乱」，最后一行是「照顾好妈妈」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_0ecd5b2f909040b39d9d8a758479f4ab@5624726_oswg397087oswg600oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源@豆瓣网友&nbsp;豆友 LvMZeRVgA0，还没有认出最终答案</p><p>也有组员会把小红书的帖子搬运到组内，寻求牛人的建议。广志的帖子就被搬运到了这里。没多久，小组里和小红书上就有人认出来，爷爷写的可能是「他们为什么不接我？」</p><p>广志的爸爸三年前因为心脏问题去世，家里人一直瞒着爷爷，说爸爸是去外地工作了，广志觉得爷爷应该是想问爸爸怎么还不回来，他越想越难受。后来广志告诉家里人把爷爷写着字的信封留下来，和他的手表、眼镜都放在一起，保存在了大伯家。</p><p>momo 帖子发布后的第 6 天，也有人推测出爷爷写的应该是「领钱」。自从爷爷生病后，退休金就是家里人每个月去取的，momo 和家里人猜爷爷应该是觉得自己快不行了，催着大家去领钱。<strong>后来，momo 也把这张字条和爷爷的照片一起，放进了奶奶的柜子里。</strong></p><p>但 momo 没想到，<strong>越来越多的网友在评论区分享亲人去世前留下的字迹。</strong></p><p>@李芋瑾的爷爷写的是，「孩子们再见了，人死一关谁都得过。」</p><p>@帕特里克.的爷爷说，「我的儿见字如面，我自己不想活了，你们都长大了。」</p><p>@网友小吴的爷爷给奶奶留下的是，「如果真的有来世的话，我俩再结夫妻来报答吧。」</p><p><strong>不光如此，也有网友分享了亲人的照片，以及对亲人的怀念。</strong>「这篇帖子已经成为了大家的情感寄托地，我不会删。」momo 说。</p><p>在 momo 的帖子下面，还有一条评论是，「它可以是任何字，在你撑不住的时候。」广志之前也看过类似的话，那时他还没猜出爷爷的字迹，但他一下子就被这句话击中了，<strong>他觉得爷爷到底写了什么已经没那么重要了，无论如何这些字都能给自己带来能量。</strong></p><p>很多网友在烂字组发了一个认字贴后，再也没登录过豆瓣，甚至可能已经忘记自己曾发过帖。虽然组长拖鞋还是希望小组能回归烂字组的本质，让组员感受到快乐和松弛。但也觉得，小组的存在或许能给他们带来一丝希望。她打算未来在组内建一栋专楼，专门发布想要辨别亲人临终字迹的帖子。</p><p>「哪怕他们可能也知道，自己永远不知道写这个的人到底想表达什么，<strong>但这里有一个希望，可能有一天就会有一个人认出来，你就会知道当时他想给你留下的话是什么。</strong>」拖鞋说。</p><p>（应受访者要求，文中名字均为化名。封面图源网络。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YXw5wKrTAWABFs3oxXIqNg">「后浪研究所」</a>，作者：杨小彤、巴芮，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>35 万首付在北京买房，北漂抄底「超级老破小」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047428091104133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:30:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_62ecc68dfc7f499fbef6a6afa99e22c0@5624726_oswg933350oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>35 万首付，「抄底」超级老破小</strong></h2><p>不结婚不养娃不买房的「三不青年」，最近开始买房了。&nbsp;</p><p>首付 35 万，月供 3400 元，90 后河北女孩橙子在北京古城附近买了一套总价 105 万的房子。&nbsp;</p><p>那是一栋建于 1958 年的老破小，还有 4 年就满 70 年产权了，建筑面积仅 26.6 平米，一室 0 厅，厕所还是蹲坑。&nbsp;</p><p>但是这些都不重要，因为从此她在北京有家了。&nbsp;</p><p>决定买房时，橙子，在北京只看了这一套就决定要买下来了，卧室和厨房朝南，方方正正的小房子，「我一进去就能大概想象到我未来要把它改造成什么样子。」&nbsp;</p><p>晚上下班后她去跟房东谈价格，做好谈到下半夜的准备。幸运的是，他们只谈了半小时就成交了，从 126 万谈到 105 万，十分钟签好了合同。&nbsp;</p><p>在她眼里，这套「超级老破小」房龄虽然老，但是周边的配套很全，楼下就是快递驿站和水站，小区门口开着一家盒马奥莱卖场，物价长期打六七折。更重要的是，从小区走路 5 分钟就能到达一号线始发站古城地铁站，这对于在国贸上班的她通勤极其方便。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_82c8c75c243540d58676629e963bb396@5624726_oswg32421oswg1080oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橙子新房的户型图@橙子酱 in 北京有个 20 平小家</p><p>作为北漂，橙子的月收入稳定在 1 万多，在北京买房这件事对她曾是个奢望。但是今年以来，北京房价政策的调整给了她「上车」的机会。&nbsp;</p><p>从去年下半年开始，北京持续发布了多项措施稳定房价，对房地产市场进行渐进式「松绑」，包括首付比例下调、降低存量房贷利率、调减非京籍家庭购房社保或个税缴费年限等。<strong>截至目前，北京市的首套住宅首付比例已经降至 15%，首套住宅商贷利率调整下限至 3.15%，非京籍家庭购房社保满 5 年改为满 2 年等。</strong></p><p>楼市「上车」门槛一降再降，房价也在持续下行，这也是促使她考虑在北京买房的重要原因。 橙子成交的这套小房子，同户型在 2019 年的成交价是 150 万，如今已经降到 100 万出头，她算了算手上的存款和可负担的月供，感觉抄底的时候到了。&nbsp;</p><p>麦田房产一门店经理李珈在北京从事房产中介多年，据他了解，北京「老破小」房价普遍降幅在 20-30％左右，之前 300 万总价以内的房子比较少，<strong>经过此次房价调整，300 万以内总价已经比较普遍，也出现了不少 200 万以内的房子，</strong>虽然房源一般，但对普通人而言，也算「够得上」。&nbsp;</p><p>橙子的 20 平米小家&nbsp;</p><p>31 岁的小姚，也是此次楼市「解绑」的受益者。5 年前，硕士毕业的小姚顺利入职北京一家国企。从参加工作的第一天起，他就把链家 APP 下载到了手机上，隔段时间就看看房价走势，评估一下自己离买房这个目标有多远，他给自己定了一个期限，5 年内要在北京买一套属于自己的房子。&nbsp;</p><p>买房前，身边所有人都劝他「再等等」。但是，北漂 12 年一共搬了 20 次家，他把这些声音全部屏蔽了，一个字都没听进去，「我一定要买。」&nbsp;</p><p>今年 8 月，他开始「特种兵式」看房，14 天内看完了 63 套房子。最终他掏空积蓄，还跟朋友借了 20 万，凑了 44 万，以 2 成首付比例，在十里堡入手了一套总价 244 万、60 平的顶层老破小，交定金的时候，他的手都在抖，「不敢相信我买房了。」&nbsp;</p><p>过户那天，他花了 65 元给自己买了一束向日葵，这是他人生第一次收到花，自己送给自己。他还发了一条朋友圈，没有屏蔽任何人，他写道：算是把破烂不堪的自己一点一点拼凑起来了。&nbsp;</p><p>这条朋友圈收获了他朋友圈有史以来最多的赞。&nbsp;</p><h2><strong>「家」的执念</strong></h2><p>每一个决定买房的年轻人背后都有一个心酸的租房故事。&nbsp;</p><p>小姚对房子有着特殊的执念。他出生在一个单亲家庭，从小跟着妈妈四处奔波，妈妈去哪打工，他就跟着去哪上学，在他的记忆里，他和妈妈一直在不停地搬家，自己从未在一个地方停留超过 10 年。&nbsp;</p><p>别人问他是哪里人，他也不知道自己到底算哪里人。<strong>因为总当「外地人」，不会说本地方言，他在学校遭遇过校园霸凌。</strong></p><p>高中时，他和母亲租住在同学家的阁楼上，蝙蝠经常在家里飞来飞去，一个人害怕极了。 夏天的阁楼闷热难耐，室温高达 40 度，为了降温，他把脚泡在水桶里写作业，就这样，他从安徽的小城考到了北京的一所重点大学。&nbsp;</p><p>小姚的买房日记@姚哥就爱摇</p><p>「年轻的时候不觉得搬家是个负担」，最近在房山买房的李文还记得十年前刚到北京的时候，正是冬天里的凌晨 3 点，天寒地冻，但她觉得未来的一切都是崭新的。&nbsp;</p><p>她一个人租住在 200 块钱的半地下室，一张小床，一张小桌子，再塞个行李箱，把 5 平米的房间塞得满满当当的。&nbsp;</p><p>但是，北漂十年，搬家十次。每搬一次家，「漂泊感就越重。」今年，她看到北京的房价和首付比例都在下降，一点一点，降到自己能「够得着」的位置，算了一下手里的钱，「差不多了。」&nbsp;</p><p>谈价的时候，她跟房东坦言一个人还贷的压力大，「你再给让点」，就这样一点一点磨，降了 10 万后，她凑了不到 50 万，贷款 80 万买到一套总价 125 万的房子。&nbsp;</p><p>「家」的概念，在单身女性身上还有着更复杂的解读。&nbsp;</p><p>30 岁的刘小小今年 7 月在北京房山区入手一套总价 125 万的老破小。在她看来，<strong>一个女性，不管是单身还是已婚，只要房子不属于你，你就没有家，你的娘家不是家，你的婆家也不是家。</strong></p><p>刘小小从 19 岁就离家打工，如今在北京已经漂了 12 年。每年过年，她抬头望着万家灯火感慨：为什么家家户户张灯结彩，只有她过年还要回父母和弟弟家。&nbsp;</p><p>回家就面临着催婚，这是每一个大龄女青年都难以回避的命题。「虽然我也有自己的房间，但找什么东西都找不到，感觉自己像个外人。」&nbsp;</p><p>今年房价和首付比例以及利率都在下降，她渐渐有了在房山买房的念头。颇有些传奇的是，刘小小看好的这套老破小，上一任业主恰好是一个八十多岁的独居老太太。老太太年轻的时候跟丈夫离了婚，独自将女儿抚养长大。「<strong>当时有另一个卖家出价比我高 10 万」，但是老太太没卖，不知是否是出于对单身女性的身份认同，老太太最终把房子低价卖给了刘小小</strong>。&nbsp;</p><p>单身女性买房的比例的确在增长。58 同城和安居客发布的《2024 女性置业调查报告》显示，在参与调研的女性购房中，未婚女性已购房的占比已达 61.6%，且女性独立购房的比例在上升。&nbsp;</p><h2><strong>没有 6 个钱包，只能掏空自己&nbsp;</strong></h2><p>眼下，单身年轻人买房的趋势或许刚刚开始。&nbsp;</p><p>近日，民政部公布的数据显示，今年前三季度，全国结婚登记 474.7 万对，较去年同期减少 94.3 万对，2024 年将大概率延续结婚人数递减的态势。另一边，2024 年上半年新生儿出生数量仅 433 万，尚且不到 500 万。&nbsp;</p><p><strong>这意味着「一人一屋一猫」的趋势或将持续很久。「一个人还房贷」，也成了单身年轻人买房的普遍现象</strong> 。&nbsp;</p><p>与过往以结婚为目的的购房需求不同，他们作为独立个体购房自住。失去伴侣和父母的支撑，也就没有「6 个钱包」了，他们只能掏空自己。&nbsp;</p><p>买房前，他们必须计算好手里的现金，以及未来十年甚至更长时间内能稳定支出的现金流。在不影响生活质量的前提下，算出一个首付比例和可承受的贷款总额。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c703f27cb235491eb640111f90e6dd38@5624726_oswg101393oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橙子决定自己刷墙。</p><p>橙子每个月可承受的月供是 3000 多元，这个数字跟她现在的房租十分接近，只要能付得起首付，月供就等于交房租了。&nbsp;</p><p>已经在房山买房的女孩刘小小在做买房预算时算了一笔账，<strong>她的月供不能超过公积金和现在的房租共和，她从月供额度倒推出一个贷款总额，加上她能负担的首付，就是她的购房预算。</strong></p><p>对于月薪不到 2 万的年轻人而言，他们的购房预算一般在 200 万左右。对于有通勤需求的人而言，能在市区找到一套总价 200 万以内户型方正、满足基本生活需求的房子并不容易。&nbsp;</p><p>橙子在网上看到太多奇奇怪怪的户型，「各种棱角的，还不是等边的，进去都要迷路了。」&nbsp;</p><p><strong>作为单身女孩买房，她们还需要格外留意安全问题。</strong>刘小小每到一个小区，先看这个小区有没有摄像头，再打听一下小区住户的背景如何。</p><p>幸运的是，房价下探给了他们更多的选择。仅链家 APP 能检索到的位于北京城六区 200 万以内的住宅就有 2000 多套，如果扩大到五环外，他们的选择显然会更多，仅房山、顺义、大兴、通州四区就集中了超 7000 套总价低于 200 万的普通住宅。&nbsp;</p><p>小姚在看房的时候，从大兴的新宫、丰台丽泽、一直看到双井、团结湖等等这些在他以前「从来不敢想的地方」。&nbsp;</p><p>看房过程中，小姚把所有看过的房子都汇总成一个 Excel 表格，分别列出房子的位置、地段、价格、优缺点，逐一对比。&nbsp;</p><p>最多的时候，他一天看了 10 套房子，看房的心态从「看什么都好」，到「哪哪都是缺点」，为了确认顶层的老破小会不会漏雨，他专门找了一个下雨天去看房，直到确认不漏雨才定下来，「就是它了。」&nbsp;</p><p>当他拿到房产证的时候，他「像摸彩票一样」抚摸着红色的硬壳封面，看着房产证上的「单独所有」，小姚突然意识到自己终于有了一个地理意义上的「家」。&nbsp;</p><p>万家灯火，从此也有自己的一盏了。&nbsp;</p><h2><strong>2 成首付「上车」后</strong></h2><p>在买房以前，小姚从未想象过，30 岁后迎来的另一段成长的契机，是由一个房子带来的。</p><p>他买房的首付仅 2 成，且首付有欠债，他不仅要还 7200 元的月供，同时还需要考虑偿还欠债。月供占到他月收入的 40%，「压力非常大。」&nbsp;</p><p>他开始全面缩减开支。<strong>以前一顿外卖三四十，现在换成了美团的拼好饭，12.9 元就可以买到一份麻辣香锅盖饭。点外卖的时候必须得用神券「膨胀」一下，「我现在最不喜欢听的一句话就是‘神券不膨胀’，必须膨胀。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,875" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_df75c82943124ee9b54bc6c7828805ba@5624726_oswg158796oswg1080oswg875_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小姚的户型设计草稿</p><p>盒马每天晚上 9 点以后有食品买一赠一或买一赠二，「我必须狠狠蹲点拿下」，为了抢到打折的食物，他特意加了面点区柜员的微信，叮嘱对方每天务必把打折的食物留出一份给他。&nbsp;</p><p>他的抠门连身边的朋友都察觉到了。室友问他，「自从买房后怎么见天就看到你往回捡破烂？」&nbsp;</p><p>「这哪是破烂，都是值钱的东西！」小姚不忿地反驳道。&nbsp;</p><p>房贷重塑了小姚的消费观。他开始对物价敏感，关心政府补贴，对自己的金钱有更明确的掌控感。&nbsp;</p><p>没买房的时候，他每天都会点一杯星巴克，在朋友圈里玩抽象，「每天一杯星巴克，不为什么，只是自己的生活习惯而已。」&nbsp;</p><p><strong>买房后，星巴克悄悄降级成了瑞幸。瑞幸涨价后，他立马换成了 9.9 元的库迪。</strong> 甚至有朋友建议他，把星巴克的杯子留着，以后每天往里倒咖啡就行，这样抽象还能玩得动。&nbsp;</p><p>被房贷改变消费观的不仅是小姚，还有刘小小。买房后，她每月需要还 6000 多元的房贷。为了防止自己乱花钱，她学会了记账。有一段时间，她曾陷入过焦虑，当时公司正在裁员，她很怕公司裁到自己。&nbsp;</p><p>也许，<strong>大数据都感受到了她的紧张。</strong>小红书经常给她推送「30 块钱一杯奶茶＝一盒鸡蛋」的帖子。于是，她戒掉了每天一杯的奶茶。&nbsp;</p><p>刘小小还是「李佳琦女孩」，经常买两三千的衣服化妆品，她购物很少看价格，双十一必须凑到 7000 的满减活动，把所有额度的消费券都用完。&nbsp;</p><p>买房后，她已经有好几个月没给自己买衣服了。刚刚过去的双十一，她只给新家添置了大件的家具和电器，本来打算买一件羽绒服的，但是看看价格，一件衣服快赶上一个月房贷了，果断放弃。&nbsp;</p><p>对于买房的单身北漂而言，压缩开支还不是最痛苦的，最痛苦的是装修阶段。<strong>老破小的装修堪比开盲盒，你永远不知道下一个问题会出在哪。</strong></p><p>小姚的老破小，开工即投诉。因为房子年代太久，拆除的过程中震了楼下住户一屋子灰，楼下大姐怒了，他立马连滚带爬地跑去道歉。&nbsp;</p><p>繁琐的装修过程让刘小小满脸长痘，月经不调。装修的钱也是自己的积蓄，她甚至萌生了能不能找个男朋友帮她盯着先把房子装完的念头。&nbsp;</p><p>刘小小见证了老破小的蜕变。</p><p>但是有时候，改造老破小带来的情绪价值远比实用性更重要。<strong>人人都有豪宅梦，但并不是人人都买得起豪宅。在橙子眼里，20 平米的老破小，也可以是一个女孩的城堡。</strong></p><p>橙子的卧室虽然只有 13 平米，完全没必要做隔断，但她依然花 4200 做了一个法式隔断窗。她打算给自己打造一个室内小花园，自己刷墙改造，「主打一个没苦硬吃。」&nbsp;</p><p>但是这个过程满足了她对一个私人空间的支配感。她说，未来的自己要过一种「不靠男人，不靠原生家庭，自己在独立王国与世隔绝的生活。」&nbsp;</p><p>高杠杆「上车」的北漂，都在适应新的生活处境。小姚是个极爱热闹的人，童年经历让他时常缺乏安全感，从小到大身边总围着一群人，从未一个人独处过，「现在一想到我要自己一个人搬进一个房子里，我就会感觉特别恐惧。」&nbsp;</p><p>装修时，设计师问询他想要什么风格。他果断拒绝了原木风和极简风，「很像住酒店，我受不了寂寞的感觉。」小姚打算把家设计成中古风，把家里塞得满满当当的。&nbsp;</p><p>对於单身买房的北漂，婚姻一直是悬在心上的一件大事。在后浪研究所的访问中，30＋的年纪，几乎没有人能逃过父母的催婚。哪怕买房也无法抚平上一辈的婚育焦虑。小姚的母亲一直希望他能有一个「完整的家」，哪怕不幸福，吵吵闹闹也能过得去。&nbsp;</p><p><strong>面对父母的婚育焦虑和快速流转的都市节奏，一套房子反而成了单身北漂短暂的「避难所」。</strong></p><p>橙子所在的公司大楼对面就是高耸入云的中国尊。但是她对国贸的繁华无暇他顾，下班后的她匆匆汇入人流，步行十分钟就可以到达国贸地铁站，乘坐一号线以后，只要在地下穿行 40 分钟，就可以到达五环外那个 20 平米的独立王国。&nbsp;</p><p>那里是另一个北京。&nbsp;</p><p>（文中部分受访者为化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KkplJz7uMOGghF0Cz2OyGQ">「后浪研究所」</a>，作者：张晶、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜山西明确符合政策生育奖励延长产假 60 天；衞生巾品牌 ABC 创始人公开致歉；胖东来员工称未曾售卖农夫山泉绿瓶水</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047724217289605?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:00:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>山西明确：婚假 30 天，符合政策生育奖励延长产假 60 天</strong></p><p>山西日报新媒体记者衞波报道&nbsp; 「2021 年 9 月，在全国率先完成了省级人口和计划生育条例修订，明确婚假 30 天，符合政策生育奖励延长产假 60 天，男方护理假 15 天，子女不满 3 周岁每年育儿假 15 天，夫妻双方所在单位可以分别每月发放不低于 200 元的婴幼儿保教费。」11 月 20 日上午，中共山西省委宣传部、山西省人民政府新闻办公室组织召开「推动高质量发展深化全方位转型」系列主题第十九场新闻发布会，省衞生健康委副主任、新闻发言人李瑞兵介绍了我省在完善生育支持政策体系和激励机制、推动建设生育友好型社会方面开展的工作。（山西日报）</p><p><strong>衞生巾品牌 ABC 创始人公开致歉&nbsp;</strong></p><p>11 月 22 日，高端女性护理品牌 ABC 创始人邓景衡通过公司官方微博发布道歉视频。视频中，邓景衡承诺：今年 12 月份会有部分产品实现国标零负差，2025 年 3 月全线产品实现国标零负差。就此，大河财立方记者向 ABC 旗舰店客服询问，店内客服统一回复称：ABC 即日起在落实一系列整改措施（出示统一说明）。随后，记者多次致电品牌热线电话，均未接通。「这一个多星期，我和团队每天都在和研发部、供应链和工厂开会讨论，确实是在争分夺秒地改进和迭代我们的产品，我们要争取成为行业第一个‘国标零负差’的企业。」邓景衡表示，静下来做好产品，可能是对这个事情最好的回应。（大河财立方）</p><p><strong>胖东来员工称未曾售卖过农夫山泉绿瓶水</strong></p><p>据 21 世纪经济报道，钟睒睒表示，农夫山泉纯净水只做了一个规格，一个 SKU，非常克制，口渴的时候可以临时买一瓶、两瓶没有问题，不要长期整个家庭从早上到晚上喝，长期喝一定是有问题的。钟睒睒还透露，自己一直控制绿瓶水的价格，不准卖贵，为的就是告诉大家，纯净水就是只值那么多钱。&nbsp;</p><p>对于农夫山泉绿色包装的矿泉水在许昌胖东来的销售情况，记者走访了胖东来天使城、金汇店等多家超市，发现均无该产品。胖东来员工表示：「我们所有门店都未曾售卖过农夫山泉绿色包装矿泉水。」据悉，2024 年 9 月 16 日，胖东来宣布自营饮用天然矿泉水（DL 矿泉水）正式上架销售，单瓶售价 1.2 元。有网友表示，该产品刚上架时，下午前往胖东来云鼎店购买 DL 矿泉水，发现该产品已被抢购一空。而在线上渠道，该产品同样受到了消费者的追捧，上午 10 点多刚上线，下午 17 点左右已被抢空下架。（21 世纪经济报）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>国内民用机场最大分布式光伏建设项目在江北国际机场开工</strong></p><p>36 氪获悉，据重庆机场集团消息，11 月 21 日，重庆江北国际机场光伏建设项目开建。该项目规划装机容量达 30 兆瓦，是目前国内民用机场建设规模最大的分布式光伏发电项目，预计 2025 年上半年全部建成投产运营。项目建成后，年发电量预计可达 2400 万度，约占整个机场年用电总量的 10%。</p><p><strong>香港航空宣布明年初重返长途航线市场</strong></p><p>11 月 22 日，香港航空宣布明年初重返长途航线市场。据介绍，今年香港航空航班数量已全面恢复至疫情前水平，平均客座率维持约 85%，预计全年载客量将符合预期，超过 500 万人次。为配合业务发展，香港航空今年大幅扩充机队，引进多架空中巴士 A330-300 宽体客机，支持中长途航线；并首次引进 A321 加长型客机，配置 220 个全经济舱座位，提升载客量及营运效益。预计今年年底机队规模将按计划增加至约 30 架客机。公司亦会继续按需扩张机队规模，以进一步提升运力。（界面新闻）</p><p><strong>农民工城镇落户有新政：进一步放开限制，推动参加社保</strong></p><p>近日，人力资源社会保障部、国家发展改革委等部门联合印发《关于进一步加强农民工服务保障工作的意见》（以下简称《意见》），进一步促进农民工高质量充分就业，推动农民工市民化高质量发展。《意见》强调维护农民工劳动保障权益，督促企业遵守劳动合同、劳务派遣、新就业形态劳动者权益保护等有关制度，规范企业用工管理。推动农民工参加养老、医疗、失业、工伤等社会保险，维护其社保权益。《意见》提出促进进城农民工均等享有城镇基本公共服务，进一步放开放宽城镇落户限制，推动有意愿的进城农民工在城镇落户，并保障进城落户农民工合法土地权益。（央视新闻）</p><p><strong>携程：中国新增对 9 国单方面免签，免签国家占入境游订单超 3 成</strong></p><p>36 氪获悉，为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围。消息公布半小时后，携程海外平台欧洲站点、日本站点，中国相关目的地搜索热度环比分别增长 65%、112%。携程集团副总裁秦静表示，今年 1-10 月份，携程平台上，入境游订单同比增长约 2 倍。加上此次新增的 9 个国家，中国实施单方面免签政策的国家已将近 40 个，截至目前，这些国家的游客订单已占中国入境游整体订单超 3 成。</p><p><strong>中国自主研发第五架新舟 60 人工影响天气作业飞机于湖北首飞</strong></p><p>36 氪获悉，据中国气象局，11 月 21 日，中国自主研发的第五架新舟 60 人工影响天气作业飞机在湖北省鄂州花湖国际机场顺利完成首飞。据了解，新舟 60 人工影响天气作业飞机加装大气探测、催化作业、空地信息、任务集成等子系统，具备大规模联合作业、科学探测、空地协同通信能力，单次作业有效面积达 9000 平方公里，最长作业时间达 6 小时，将在湖北农业抗旱、生态改善等方面发挥重要作用。</p><p><strong>腾讯出售超 4 亿美元 Reddit 股票</strong></p><p>社交媒体公司 Reddit 股价在 11 月 21 日盘后下跌 7.29%，此前腾讯披露称该公司出售了对 Reddit 的大量持股。根据提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件，腾讯 11 月 19 日以平均每股 133.76 美元的价格出售了 65.50 万股 Reddit 股票，在 11 月 14 日至 11 月 18 日期间以平均每股约 129.38 美元的价格出售了 88.26 万股，在 11 月 11 日至 13 日以平均每股 132.19 美元的价格出售了近 150 万股。在总计价值超 4 亿美元的抛售后，腾讯对 Reddit 的持股减至 775 万股。（界面新闻）</p><p><strong>小米第二款车或明年一季度上市</strong></p><p>据小米汽车内部人士透露：「小米第二款车型计划于明年 2、3 月上市。」这与小米集团创始人、董事长雷军此前透露的「小米 SU7 Ultra 量产版将于 2025 年 3 月正式发布」的信息，在时间上不谋而合。另一位接近小米汽车的消息人士也表示，小米第二款新车的上市安排将与此前 SU7 上市节奏一致。而 SU7 的上市时间恰好是 2024 年 3 月 28 日。不过，小米集团相关负责人对此只表示「相关问题已超纲」，他无法作出更多回应。（财经新闻）</p><p><strong>生物医药行业并购重组频现，创新药械等领域有望成为热点</strong></p><p>近期，生物医药行业并购活跃。10 月以来，康缘药业、千红制药、新诺威等多家生物医药领域上市公司披露并购重组相关事宜。业内人士表示，当前资产重组政策支持力度不断增强，国内生物医药行业有望掀起并购重组浪潮，并购驱动成长将成为未来重要主线之一。随着政策对「两创」板块公司并购的持续关注，预计创新药械行业中的并购将更为频繁。（中证网）</p><p><strong>今年内近 1300 款游戏获批，数量已超去年</strong></p><p>11 月 20 日晚间，国家新闻出版署公布了 2024 年 11 月份国产网络游戏审批信息，共计 112 款新游获批。从申报类别来看，本次获批以移动游戏为主，数量多达 104 款（包含 46 款休闲益智游戏），另有 7 款移动兼客户端游戏，1 款移动兼网页游戏。多家上市公司旗下新游榜上有名。数据显示，2024 年 1 月至 11 月，已有 1281 款新游拿到版号，总数已经超过去年全年的 1075 个，其中 1184 款为国产游戏，97 款为进口游戏。（证券时报）</p><p><strong>消息称 OpenAI 考虑开发浏览器，与谷歌竞争</strong></p><p>据报道，OpenAI 最近考虑开发一款与其聊天机器人结合的网络浏览器，并与一些公司讨论或达成了交易，以增强搜索功能。该报道援引看过产品原型或设计的人士的话称，OpenAI 已经与 Conde Nast、Redfin、Eventbrite 和 Priceline 等网站和应用开发商讨论了这款搜索产品。（新浪财经）</p><p><strong>日产汽车称约 1000 名美国员工接受提前退休计划</strong></p><p>日产汽车公司发言人 11 月 21 日表示，该公司约有 6% 的美国员工接受了提前退休方案，这是日产在全球裁员 9000 人计划的一部分。据一份文件显示，截至 3 月份，日产在美国约有 1.7 万名员工。由于提前退休，约有 1000 名美国员工将在今年年底前离开日产。（界面新闻）</p><p><strong>外交部：按现行标准阶段性调减 25% 的签证规费，外籍人员来华成本进一步降低</strong></p><p>外交部领事司负责人童学军在新闻发布会上表示，我们推出新版中国签证申请表，优化简化项目达 34%，填表时间大幅缩短。中国驻外使领馆全面取消了签证预约制度，进一步扩大免采指纹范围，对所有申请一次或两次入境、停留 180 日内的短期签证申请人免采指纹。免预约和免采指纹后，外籍人士来华签证手续愈发便捷。此外，我们按现行标准阶段性调减 25% 的签证规费，外籍人员来华成本进一步降低。（中国网）</p><p><strong>越南电动车商 VinFast 母公司成立机器人研发应用企业 VinRobotics</strong></p><p>当地时间 11 月 20 日，越南电动车商 VinFast 母公司 Vin 集团宣布成立「VinRobotics 机器人研发与应用股份公司」，法定资本为 10 万亿越南盾（约合 4000 万美元）。Vin 集团持有新公司 51% 的股份，Vin 集团创始人范日旺持股 39%。（界面新闻）</p><p><strong>对冲基金巨头格里芬对转让城堡投资的少数股权持开放态度</strong></p><p>据报道，肯·格里芬表示，他可以考虑卖出城堡投资的一小部分股权。「我们对未来某个时候出售城堡的少数股权这样一种可能性会持开放态度」， 他 11 月 21 日接受采访时说。格里芬还透露，城堡证券「就在几天前」刚收到一家私募股权公司投资 50 亿美元的提议。（界面新闻）</p><p><strong>日本 10 月大米类价格涨幅创新高</strong></p><p>11 月 22 日，日本总务省公布的该国 10 月全国消费者物价指数显示，大米类价格同比上涨 58.9%，创下自 1971 年有可比数据以来的最大涨幅。据了解，这主要受 2023 年产大米流通量减少及 2024 年新米生产成本和运输费用增加的影响。（央视新闻）</p><p><strong>印度阿达尼集团被美司法部与 SEC 指控欺诈和贿赂</strong></p><p>印度阿达尼集团（Adani Group）11 月 21 日否认了美国司法部和美国证券交易委员会（SEC）对该集团主席高塔姆·阿达尼（Gautam Adani）提出的贿赂和欺诈指控，称所有这些说法都是「毫无根据的」。在他因涉嫌贿赂和欺诈计划而被纽约联邦法院起诉之后，阿达尼集团股价暴跌。处于指控中心的阿达尼绿色能源公司（Adani Green Energy）的股价暴跌了 17.9%。（新浪财经）</p><p><strong>欧洲电池制造商 Northvolt 联合创始人兼 CEO 辞职，此前公司申请破产重组</strong></p><p>据 11 月 22 日声明，欧洲电池制造商 Northvolt 联合创始人兼 CEO 彼得·卡尔森（Peter Carlsson）辞职，将继续担任公司董事会成员和高级顾问。当地时间 21 日，Northvolt 在美国申请破产保护，将根据破产法第 11 章寻求重组。该公司在文件中表示，其拥有约 3000 万美元的可用现金，并揹负 58.4 亿美元债务。（界面新闻）</p><p><strong>苹果计划在 2026 年推出对话能力更强的新版 Siri</strong></p><p>据报道，知情人士透露，苹果公司正在研发一款对话能力更强的 Siri 数字助理，旨在赶超 OpenAI 的 ChatGPT 及其他语音服务。这款尚未对外公布细节的 Siri 新版本采用更先进的大型语言模型（LLM）来实现双向对话。他们表示，该系统还能更迅速地处理更复杂的请求。这款新的语音助手最终将被添加到 Apple Intelligence 中，研发人员称之为「LLM Siri」。苹果目前计划最早在 2026 年春季向消费者发布新版 Siri。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>全市场首只创业板人工智能 ETF 获批</strong></p><p>据了解，全市场首只跟踪「创业板人工智能指数」的 ETF 产品——华宝创业板人工智能 ETF 正式获批。业内人士表示，在人工智能产业大发展背景下，华宝创业板人工智能 ETF 的获批，有望在人工智能这个黄金赛道上引爆投资新纪元，成为 AI 主题投资热门品种。（中证报）</p><p><strong>AI「尝百草」，生物医药「智」造提速</strong></p><p>近日，英矽智能科技（上海）有限公司发布创新候选药物 ISM001-055 在临床 2a 期实验中的积极顶线数据。实验结果显示，其对治疗特发性肺纤维化具有积极效果，成为全球首个 AI 药物概念验证案例。截至目前，进入临床阶段的 AI 药物研发管线数量 30 余条，医药领域国家级智能制造示范工厂累计建成 23 家。在业内人士看来，经历了算法迭代、算力提升及海量实验数据的堆砌，随着 AlphaFold2 及 ChatGPT 等创新产品的出现，AI 技术正成为推动生物医药产业发展的关键驱动力之一。（上证报）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「奥创光子」获数亿元 C 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「奥创光子」近日完成数亿元 C 轮融资，本轮融资由舜宇产业基金、鼎晖百孚、华夏恒天、浚泉信等投资机构共同投资。本次 C 轮融资是「奥创光子」2024 年以来完成的第二轮融资。</p><p><strong>「摇橹船科技」获逾亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，人工智能企业「摇橹船科技」获得逾亿元 A 轮融资。本轮融资由东海投资领投，黄海金控、悦达资本等多家投资机构跟投。同时，中财融商、四川内江亦参与投资，目前交割工作正在有序进行中。摇橹船科技成立于 2020 年 12 月，主要面向制造业提供机器视觉器件、智能化传感硬件、智能工业机器人、AI 智慧平台及智能数字工厂系统解决方案。</p><p><strong>「晋鎏建工」获 800 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「晋鎏建工」宣布成功完成 800 万元天使轮融资，投资方为深圳市盛联投资控股有限公司。据官方介绍，此轮融资将助力晋鎏建工进一步扩大全国业务范围，并推动绿色建筑和可持续发展项目的投资与建设。</p><p><strong>「恩凯赛药」完成数千万元 A++轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「恩凯赛药」宣布完成数千万元 A++轮融资，本轮融资由三生制药领投，张科禾润、易津资本等跟投。本轮募集的资金将用于加速推进恩凯赛药在研产品管线的研发和临床试验进程。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>华为将推出原生鸿蒙耳机</strong></p><p>36 氪获悉，据华为终端，华为将于 11 月 26 日正式推出原生鸿蒙耳机——华为 FreeBuds Pro 4，是华为首款搭载 HarmonyOS NEXT 的 TWS 耳机，将支持技，术升级的星闪连接，并接入小艺智能体。&nbsp;</p><p><strong>IDEA 团队发布 DINO-X 通用视觉大模型</strong></p><p>36 氪获悉，2024 年 IDEA 大会上，IDEA 团队发布了 DINO 系列最新的 DINO-X 通用视觉大模型，拥有真正的物体级别理解能力，实现开放世界（Open-world）目标检测。与此同时，IDEA 团队还推出行业平台架构，通过一个大模型基座，结合通用识别技术结合，让模型不需重新训练，就可边用边学，支撑多种多样的 B 端应用需求。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。雪王卖辣条，茶颜卖面包丁，奶茶店开始卖零食自救？</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IDEA 研究院与腾讯、美团、比亚迪达成具身智能合作｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047564118133640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 22:13:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>对具身智能而言，开发环境感知和理解是核心能力。视觉感知作为机器和物理世界交互的基础，自 Transformer 架构诞生后，视觉模型与之结合、走上一条「从小变大，从 N 变 1」之路，带来了全场景视觉感知能力的提升，为技术落地拓宽空间。</p><p>11 月 22 日，2024 IDEA 大会在深举办，IDEA 研究院现场发布了最新的 DINO-X 通用视觉大模型，它具备物体级别理解能力，无需用户提示，即可实现对开放世界（Open-world）目标检测；同时还推出行业平台架构，通过大模型基座结合通用识别技术结合，实现模型不需重新训练就可边用边学，以支持多种应用需求。</p><p>以具身智能为代表新一轮落地浪潮中，技术路径更强调泛化性，追求现实场景适配。会上，IDEA 研究院宣布达成了三大合作：与腾讯，在深圳福田区、河套深港科技创新合作区落地建设福田实验室，聚焦人居环境具身智能技术；与美团，探索无人机视觉智能技术；与比亚迪，拓展工业化机器人智能应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_6f7c7ae7cc2d41f9954dca32d6fd9dfe@6022551_oswg2934651oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">IDEA 研究院创院理事长、美国国家工程院外籍院士沈向洋</p><p>此前，机器人已进入工厂制造、汽车生产车间、物流仓储码头等场景，可在半结构化领域中完成基础性工作，但仍缺乏对真实场景的认知能力，应用空间局限；比如住宅区域地面车辆的物流配送，需要克服复杂的地面环境。</p><p>IDEA 研究院计算机视觉与机器人研究中心负责人张磊就指出，「机器人有不同的形态，有双臂机器人、移动机器人，如果移动机器人分室内、室外，室外更像是无人驾驶，需要面对结构化、半结构化的道路环境，高速公路更结构化，进到城市再到小巷，面对的问题更复杂。」</p><p>而 AI 大模型的到来，大幅度提升了机器人认知和决策能力。腾讯 Robotics X 实验室智能体中心负责人韩磊表示，「语言作为人类知识或是思维的高度抽象，符号化的语言可进行长期且慢速的高维思考。而机器人是站在第一人称视角看待这个世界的 Agent，所以首要的是从视觉理解这个世界。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_b06bf36b46b246f983bbf39997d3a6d4@6022551_oswg3522546oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《从视觉到行动：具身智能的挑战和机遇》圆桌</p><p>当机器人进行运动时，一个纸盒子的折叠、向某一方向的行进，往往难以用简单的语言进行步骤描述，而有了多模态加入后，融合物理世界认知的具身智能可以有效增强机器人对世界的理解角度。</p><p>在落地方面，美团副总裁兼无人机业务部负责人毛一年认为，机器人首要的应用场景，应该以人类的高风险任务作为切入点，如上山巡检、 深海检测、油田钻井、高楼清洁等，「随着全身控制、行动控制、手、视��协同，从小场景做进去、用起来，用户不会说它好，也不会骂它，不会一脚把它清出去。我们希望看到它不砸锅，这件事很重要。」</p><p>IDEA 大会上，IDEA 研究院创院理事长、美国国家工程院外籍院士沈向洋指出，在技术大爆发时期开展创新，对技术的深度理解尤为重要。而「深圳是一座用迭代软件的速度迭代硬件的城市。」</p><p>除上述提及的福田实验室外，IDEA 与前海深港合作区共建 IDEA 前海创新院，与深圳龙岗区合作建设 IDEA 低空经济分院，与横琴粤澳深度合作区共建 IDEA-横琴数字技术及人工智能测评中心。初创生态方面，IDEA 也孵化有识渊科技、AI 玩伴机器人爱小伴、GPU 加速电影工业渲染器 Smaray 慧光追等生态企业。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜同仁堂集团近期换帅完成工商变更，增资至 7.24 亿；公安机关依法处罚快手公司；科大讯飞：拟推首期员工持股计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044580536454025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 21:17:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047303641811591"><strong>携程：中国新增对 9 国单方面免签，免签国家占入境游订单超 3 成</strong></a></p><p>36 氪获悉，为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围。消息公布半小时后，携程海外平台欧洲站点、日本站点，中国相关目的地搜索热度环比分别增长 65%、112%。携程集团副总裁秦静表示，今年 1-10 月份，携程平台上，入境游订单同比增长约 2 倍。加上此次新增的 9 个国家，中国实施单方面免签政策的国家已将近 40 个，截至目前，这些国家的游客订单已占中国入境游整体订单超 3 成。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047315450301318"><strong>同仁堂集团近期换帅完成工商变更，增资至 7.24 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，中国北京同仁堂（集团）有限责任公司发生工商变更，王贵平卸任法定代表人、董事长，由戴小锋接任，同时注册资本由约 6.55 亿元人民币增至约 7.24 亿元人民币。中国北京同仁堂（集团）有限责任公司成立于 1992 年 8 月，经营范围包括加工制造中成药及中药饮片，销售中药材，投资及投资管理等，由北京国有资本运营管理有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047399215991682"><strong>公安机关依法处罚快手公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，据国家网络安全通报中心微信公众号消息，近日，针对快手公司短视频中存在违法信息等问题，公安机关依据《网络安全法》规定，依法给予快手公司警告处罚。经查，快手公司存在对法律、行政法规禁止发布或者传输的信息未及时处置，以及落实青少年模式不到位等情况，导致违法信息扩散，危害未成年人身心健康，违反了《网络安全法》相关规定。公安机关依法对快手公司给予行政处罚，责令其全面落实青少年模式，全面排查清理违法信息，并依法依规处置违法违规账号。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047360133647241"><strong>支付宝参与项目获 2023 年度浙江省科学技术进步一等奖</strong></a></p><p>11 月 22 日，浙江省 2023 年度科学技术进步奖公布，支付宝联合浙江大学、谐云科技、阿里云共同研发的「基于云原生的大规模云边协同关键技术及应用」获得科学技术进步一等奖。据介绍，「基于云原生的大规模云边协同关键技术及应用」是一套大规模的云边协同计算技术，是分布式计算、云计算等领域的底层核心关键技术。目前，项目已在支付、金融、政务、医疗和国际赛事等多个领域得到广泛应用。项目中部分核心技术已开源，参与行业共建，并获得国际开源社区的赞誉。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047534024412033"><strong>科大讯飞：拟推首期员工持股计划</strong></a></p><p>36 氪获悉，科大讯飞发布首期员工持股计划草案，本次员工持股计划参加对象包括公司（含控股子公司）中层管理人员及核心技术（业务）骨干员工，预计不超过 1000 人。本次员工持股计划的股份来源为公司回购专用账户回购的公司 A 股普通股股票，受让的股份总数预计不超过 1091 万股，约占公司目前股本总额的 0.47%，员工持股计划受让公司回购股票的价格为 25.38 元/股，拟筹集资金总额上限为 27689.58 万元。本次员工持股计划的资金来源为员工合法薪酬、自筹资金以及法律法规允许的其他方式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047469290097286"><strong>哪吒汽车在巴西开启预售 ，计划明年首季度落地超 10 家门店</strong></a></p><p>36 氪获悉，据哪吒汽车官微，预计到 2025 年第一季度，哪吒汽车将在巴西开设超过 10 家门店，进一步拓展市场覆盖，推动大规模交付。截止到 11 月 22 日，巴西市场共有 5 场商超展示正在举行，主要分布在圣保罗州、南里奥格兰德州等地，并已开启对 AYA 和 X 车型的预售。按计划，本月将有另外两家商超开启，12 月将继续增加三家商超展示点，以在当地扩大曝光、增加知名度并获取订单。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047376976202376"><strong>DHL 快递与壳牌签署合作协议</strong></a></p><p>11 月 22 日，DHL 快递宣布与壳牌（Shell）签署协议，这项为期一年的协议包括通过输送管道向布鲁塞尔机场运送 2.5 万吨经国际可持续发展和碳认证（International Sustainability and Carbon Certification，即 ISCC）体系认证的可持续航空燃料。（界面）</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047301585259137"><strong>BP 将向印尼天然气田项目投资 70 亿美元</strong></a></p><p>印尼总统办公室 11 月 22 日发布声明称，印尼总统普拉博沃当地时间 21 日在英国伦敦会见 BP 等多家公司高管。普拉博沃表示，BP 承诺向印尼西巴布亚天然气田项目投资 70 亿美元，其他公司的计划投资总额为 15 亿美元。BP 在一份声明中证实了在印尼的投资承诺。该公司表示，Ubadari 气田定于 2028 年投产，产出的天然气将在公司位于西巴布亚的 Tangguh 液化天然气厂加工。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047189159250822"><strong>「摇橹船科技」获逾亿元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，人工智能企业「摇橹船科技」获得逾亿元 A 轮融资。本轮融资由东海投资领投，黄海金控、悦达资本等多家投资机构跟投。同时，中财融商、四川内江亦参与投资，目前交割工作正在有序进行中。摇橹船科技成立于 2020 年 12 月，主要面向制造业提供机器视觉器件、智能化传感硬件、智能工业机器人、AI 智慧平台及智能数字工厂系统解决方案。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047558422383232"><strong>欧洲央行副行长：降息路径比降息幅度更重要</strong></a></p><p>欧洲央行副行长 Luis de Guindos 表示，央行显然在降息的道路上，但每次货币政策会议的降息幅度并没有那么重要。他补充说，明年薪资增长将放缓，并且欧洲央行预计通胀将向 2% 的目标靠拢。「如果我们对明年的通胀预测确实成为现实，那么货币政策路径是明确的」，他周五在马德里的一次会议上说。「我们是降息 50 个基点还是 25 个基点的问题就不那么重要了。」（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047527797705608"><strong>摩根大通预测 2025 年全球原油供应将出现大约 130 万桶/日的过剩</strong></a></p><p>摩根大通预测 2025 年全球原油供应将出现大约 130 万桶/日的过剩，布伦特原油的平均价格为 73 美元，但预计年末价格将稳定在 70 美元以下，WTI 原油价格预计为 64 美元。预计 2026 原油供应过剩将加剧，推动布伦特原油价格在年底前跌破 60 美元，年内布伦特原油平均价格预期为 61 美元/桶，WTI 原油为 57 美元/桶。（财联社）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047540565085059"><strong>国家药监局：同意北京等十省（市）开展优化药品补充申请审评审批程序改革试点</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家药监局发布关于同意北京等十省（市）开展优化药品补充申请审评审批程序改革试点的批覆。同意北京、天津、河北、上海、江苏、浙江、山东、广东、重庆、四川省（市）药品监督管理局开展优化药品补充申请审评审批程序改革试点，请严格按照《国家药监局关于印发优化药品补充申请审评审批程序改革试点工作方案的通知》（国药监药注〔2024〕10 号）要求，组织开展试点工作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047376648161923"><strong>中国证券业协会召开股权与另类投资业务专业委员会全体会议</strong></a></p><p>2024 年 11 月 14 日，中国证券业协会在江苏南京召开股权与另类投资业务专业委员会全体会议。会议强调，行业机构要认真履职，树立并坚持理性投资、价值投资、长期投资的理念，以契合金融「五篇大文章」为主要目标选择投资标的，发挥证券公司在创业投资和私募股权投资方面的主力军、排头兵作用，加强投资过程管理，注重维护和保障投资者的利益，避免资金「脱实向虚」，为推动实体经济发展、优化资源配置、支持科技创新等做出更大贡献。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3047349887781768"><strong>「白名单」项目贷款审批通过超 3 万亿元，年末将超 4 万亿元</strong></a></p><p>为促进住房项目建成交付、保障购房人合法权益，我国于今年年初建立了城市房地产融资协调机制。9 月召开的中央政治局会议提出，加大「白名单」项目贷款投放力度。近期，金融监管总局会同住房城乡建设部研究制定了协调机制「白名单」项目扩围增效方案，推动商品住房开发贷款项目全部纳入「白名单」。从金融监管总局获悉，在协调机制下，截至 11 月 18 日，「白名单」项目贷款审批通过金额超过 3 万亿元；预计到 2024 年末，「白名单」项目贷款审批通过金额将超过 4 万亿元。（上证报）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>借助 AI 大模型，搜狗输入法实现功能升级 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047313809656707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 19:02:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>又一款老牌应用借助 AI 大模型实现了功能的升级。</p><p>11 月 21 日，腾讯搜狗输入法宣布全新升级。在腾讯混元大模型技术的支持下，搜狗输入法推出和升级 AI 搜索、AI 快查等功能，实现「输入即搜索」。</p><p>在学习、办公、社交等场景中，用户使用搜狗输入法可以做到边聊边搜、边写边搜，智能化提供参考信息，快速获得相关答案。且服务完全免费。</p><p>在最新版腾讯搜狗输入法上，输入框也是搜索框。搜狗输入法在 PC 端和移动端同步上线的 AI 搜索功能，可以让用户在输入信息或者提出问题时，都可以快速获得相关答案，并为用户创作文案、浏览网页、阅读文章以及求科普、涨知识等提供便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1140,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_bfedb1804427421abb7f840ab9dada56@594936739_oswg270374oswg1140oswg872_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">搜狗输入法的 AI 搜索功能 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 图片来源：企业授权</p><p>社交等日常生活场景中，用户需要频繁查询天气等信息。对于这类小需求，搜狗输入法的 AI 快查功能将为用户提供便利。在聊天框输入要查询的信息，点击相关联想词，答案就可以直接呈现。</p><p>目前，AI 快查已涵盖 40 多个生活场景。包括房贷计算、延迟退休年限计算、节假日、城市信息、翻译、古诗词等日常生活需求，均可实现「边聊边搜」。</p><p>「搜狗输入法目前有 6 亿多日活用户，人均使用时长超过半个小时，覆盖了几乎所有的终端平台。通过产品的迭代和进阶，搜狗输入法想要让更多用户体验到大模型的能力。」 搜狗输入法大模型产品负责人柴宝全告诉 36 氪。</p><p>发布会现场，腾讯混元模型应用负责人张锋就技术方面的应用进展进行了分享。</p><p>张锋表示，混元模型的研发思路主要有两个方向，一是在广度上通过语言模型扩展到多模态，多模态理解和多模态生成，拓展跟物理世界的交互。另一个是在深度上，进一步提高模型的智能上限，完成更难的任务，最后能做到真正的 AGI。</p><p>「目前混元大模型已经接入了 700 多个应用，我们把这些应用分成两类，一类是业务提效类，一类是产品创新类。搜狗输入法接在混元支持下推出 AI 搜索就是一种产品创新，让用户用起来更快，效率更高。」张锋表示。</p><p>同时，张锋在分享中「预告」了腾讯混元模型近期要上线的新产品和新功能。</p><p>&nbsp;一是新模型，下一代腾讯要上线的混元模型，在参数量更小，只有现在的大约一半，效果对齐混元 turbo 的前提下，模型生成速度会提升一倍所以模型生成速度提升了 1 倍。&nbsp;</p><p>二是新开源，腾讯混元将会有其他继续开源更多尺寸的模型，正在准备中会陆续推出，继续希望开源。&nbsp;</p><p>三是新功能，包括语音通话的 AI 助手和 AI 生成 PPT 演示文档。张锋表示，AI 生成 PPT 功能难在效果完成度。腾讯混元即将推出的 AI 生成 PPT 功能完成度很高，用户只需要小幅改动，就可以获得不错的效果。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最让年轻人疯狂的火锅菜，土豆能排第一吗？｜年轻人「吃火锅」小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047444285000583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 19:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_1ad877c410f542f4a96a52cf3aa8f8ef@5624726_oswg429031oswg800oswg533_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>降温了，又到了吃火锅的季节。虽然火锅店成为餐饮顶流已经有一段日子，不过，今年的火锅届似乎有不少新花样。贵州酸汤火锅彻底火了，几乎每个商场里都开着一家；旋转小火锅疯狂卷团购套餐，逐渐成为工作餐的常见选项。更有年轻人打开思路，既然有锅底、现吃现涮就叫火锅，那么街边的麻辣烫怎么不算一种火锅呢？</p><p>你喜欢吃哪种口味的火锅？有没有过被线下火锅店背刺，结账时两眼一黑的经历？你尝试过买底料自己在家涮火锅吗？一个人去火锅店，会不会被成群结伴的路人投来疑惑的目光？欢迎参与我们的「年轻人吃火锅小调查」，分享你爱的那一口~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/wehdxoL.aspx">点击参与</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本田首次公开全固态电动车电池生产线，日产接入特斯拉超充网络｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047320578509701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 16:55:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>奥迪 25 款 RS e-tron GT 高性能版亮相：千匹马力，2.4 秒破百</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>奥迪近日推出了 2025 款 RS e-tron GT 和 S e-tron GT，这两款高性能电动车型标志着品牌历史上最强劲、加速最快的量产车型。RS e-tron GT 拥有近 1000 匹马力，0 至 60 英里/小时加速时间仅为 2.4 秒，正式加入电动超级跑车的行列。2025 款 e-tron GT 系列包含两款车型：S e-tron GT 作为令人印象深刻的入门选择，以及备受瞩目的 RS e-tron GT Performance。两款车型均进行了显著升级，包括提升的电池容量、续航能力和快速充电能力。S e-tron GT 拥有 670 匹马力，0 至 60 英里/小时加速时间为 3.3 秒，续航能力达到 EPA 估计的 300 英里。RS e-tron GT Performance 则以其创纪录的加速性能、先进的热管理和全新的 105 kWh 电池组以及尖端底盘技术脱颖而出。</p><p>奥迪为 2025 款 e-tron GT 车型配备了一系列性能增强升级，包括 RS Performance 车型独有的 Push-to-Pass Boost 功能，能在 19 英里/小时以上的速度下额外提供 94 匹马力，持续 10 秒；先进的能量回收系统，在制动时可回收高达 400 kW 的能量；直流快速充电功率提升至 320 kW，可在 18 分钟内完成 10% 至 80% 的充电。此外，新车型还引入了新的主动悬挂技术，提供更好的过弯动态和乘坐舒适性。RS Performance 模式专为顶级车型设计，优化扭矩分配和悬挂设置，以适应具有挑战性的道路或赛道条件。<br>&nbsp;</p><p>在外观上，2025 款 e-tron GT 系列引入了新的外观颜色、重新设计的前保险杠和独特的锻造碳设计元素。RS 车型特别展示了奥迪首次在内外饰上使用锻造碳纤维，呈现出高科技、轻量化的外观。内饰方面，奥迪首次推出了具有可调透明度的玻璃天窗，驾驶员可以通过液晶膜从透明调节至磨砂状态，以自定义车内氛围。两款车型现已通过美国奥迪经销商接受预订，S e-tron GT 起价为 125,500 美元，RS e-tron GT Performance 起价为 167,000 美元。我们期待尽快试驾这款新 e-tron GT 系列，因为与往年相比，这些车型似乎有了显著的提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="701,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5e4e11f2643d4b06abc57613a50762de@6130289_oswg290803oswg701oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 2025 RS e-tron GT（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>奥迪 2025 款 RS e-tron GT 的发布，不仅展示了奥迪在电动车领域的技术实力，也为电动超级跑车市场带来了新的竞争者。这款电动猛兽以其惊人的动力和加速性能，再次证明了电动车在性能上可以与传统燃油超跑相媲美，甚至在某些方面超越。RS e-tron GT 的推出，是奥迪对电动化未来的一次大胆投资，也是对市场趋势的积极响应。随着全球对减少碳排放和推广新能源汽车的重视，电动车市场正迎来快速增长。奥迪通过推出高性能电动车型，不仅满足了消费者对速度和激情的追求，也展现了其在电动技术领域的领先地位。<br>此外，RS e-tron GT 的技术创新，如 Push-to-Pass Boost 功能和先进的能量回收系统，不仅提升了驾驶体验，也提高了电动车的实用性和环保性。这些技术的运用，预示着未来电动车将更加注重性能与效率的平衡，为消费者提供更多选择。然而，高性能电动车的普及也面临着挑战，如充电基础设施的建设、电池成本的降低以及消费者对电动车接受度的提高等。奥迪需要在这些方面持续努力，以确保其电动车型能够满足市场需求，并在未来的汽车市场中保持竞争力。总的来说，RS e-tron GT 的发布，是奥迪电动化战略的重要一步，也是对未来出行方式的一次积极探索。</p><h3><strong>特斯拉向日产电动车主开放超级充电网络</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉近日宣布，日产电动车车主，特别是 Ariya 车主，现在可以在美国和加拿大使用特斯拉的超级充电网络。自今年初以来，特斯拉一直在扩大其超级充电网络，接纳更多的汽车制造商。此前，福特、通用汽车、Rivian、沃尔沃和极星等品牌已加入该网络。日产成为最新一个获准使用特斯拉超级充电网络的汽车制造商。根据特斯拉网站的最新更新，日产现在可以使用 NACS 适配器接入特斯拉的超级充电网络。目前，日产尚未宣布或确认是否会为 Ariya 车主提供适配器。</p><p>值得注意的是，只有配备 CCS 连接器的日产 Ariya 能够使用 NACS 适配器接入超级充电网络，而日产聆风使用的是 CHAdeMO 标准，该标准不被超级充电网络支持。这一变化将使日产 Ariya 车主能够使用超过 15,000 个特斯拉超级充电站，大大提升了快速充电的便利性。目前尚不清楚车主是否需要购买自己的适配器，或者日产是否会提供适配器。不同汽车制造商对此采取了不同的策略，直接从汽车制造商处获得适配器的机会相对有限。一些电动车主依赖第三方适配器，但这些适配器并不总是被推荐使用。</p><p>随着通过适配器接入超级充电网络，下一步是非特斯拉电动车的直接集成。2025 年的现代 Ioniq 5 将开始这一进程，预计从明年开始，许多新电动车将 NACS 作为标准充电端口。2025 年将是北美电动车连接器的过渡年，从 2026 年开始，预计大多数，甚至所有新电动车都将 NACS 作为标准配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="708,345" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d303471e54a448b8bc3afbc447dc0d6@6130289_oswg250943oswg708oswg345_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉超充（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉向日产电动车主开放超级充电网络是一个积极的举措，这不仅为日产车主提供了便利，也进一步推动了电动车充电网络的互联互通。这一行动体现了特斯拉在推动电动车行业发展和构建开放充电生态系统方面的领导力。从环保和可持续发展的角度来看，特斯拉的这一决策有助于减少电动车主的里程焦虑，鼓励更多人选择电动车作为出行工具，从而减少碳排放。随着越来越多的汽车制造商加入特斯拉的超级充电网络，电动车主将享受到更广泛的充电网络，这将进一步促进电动车的普及。然而，适配器的普及和标准化仍然是一个挑战。不同品牌和型号的电动车使用不同的充电标准，这给车主带来了不便。<br>未来，随着 NACS 成为新的行业标准，我们期待看到更多的电动车型能够直接兼容特斯拉的超级充电网络，无需适配器。总体而言，特斯拉的这一决策不仅为日产车主带来了实际利益，也为整个电动车行业树立了合作和共享资源的典范。随着电动车市场的不断扩大，我们期待看到更多这样的合作，共同推动电动车行业的发展和环保目标的实现。</p><h3><strong>起亚 2026 款 EV9 GT 亮相：7 座高性能电动 SUV 的新选择</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>起亚汽车在洛杉矶车展上全球首发了 2026 款 EV9 GT 高性能电动 SUV，这款大型三排座 SUV 在动力和性能上进行了显著升级，并承诺支持北美充电标准（NACS）。EV9 GT 的亮相，不仅增强了起亚在高端电动车市场的竞争力，也为消费者提供了更多选择。EV9 GT 的动力提升至 501 马力，相比当前顶配 GT-Line EV9 的 379 马力有了大幅提升。动力系统由前置 160kW 电机和后置 270kW 电机组成，使得这款三排 SUV 能在 4.3 秒内从 0 加速至 60 英里/小时，相比现款顶配 EV9 的 5.0 秒有所提升。</p><p>此外，EV9 GT 还首次引入了电子控制悬挂系统，可根据驾驶模式调整减震，提供更运动或更舒适的驾驶体验；同时，为了应对额外的动力，前刹车盘尺寸加大，并且增加了电子限滑差速器以改善极限驾驶时的操控性。</p><p>EV9 GT 在设计上也进行了专属升级，包括荧光绿刹车卡钳、内饰绿色点缀、GT 专属方向盘和更加支撑的运动座椅等。与同日公布的 EV6 GT 一样，EV9 GT 也将配备起亚的「虚拟换挡」功能，通过视觉、音效和电机扭矩调整模拟传统手动挡汽车的驾驶感受。EV9 GT 预计将于 2025 年下半年上市，与 EV6 GT 一样，将在韩国组装，而非起亚在美国乔治亚州的工厂。此外，起亚还宣布，从 2025 年上半年起，所有 EV9 车型将标配 NACS 充电接口，无需适配器即可直接使用特斯拉超级充电站。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="699,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c5d6facfa065463c95cc7965c44b9d0a@6130289_oswg319206oswg699oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2026 起亚 EV9 GT（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>起亚 EV9 GT 的发布，标志着起亚在高性能电动 SUV 领域的进一步拓展。这款新车型不仅在动力和加速性能上有所提升，更通过电子悬挂和限滑差速器等技术，增强了车辆的操控性和驾驶乐趣。EV9 GT 的推出，无疑为那些寻求高性能电动 SUV 的消费者提供了新的选择，同时也展示了起亚在电动车技术领域的深入发展。从市场角度来看，EV9 GT 的推出有助于起亚进一步拓宽其在高端电动车市场的份额，尤其是在北美市场。随着越来越多的消费者开始接受电动车，高性能电动 SUV 的需求也在增长。</p><p>EV9 GT 凭借其出色的性能和豪华配置，有望吸引那些既重视环保又不愿放弃驾驶乐趣的消费者。然而，EV9 GT 的延迟上市也给竞争对手留下了机会。在电动车市场竞争日益激烈的今天，快速响应市场变化和消费者需求至关重要。起亚需要确保 EV9 GT 能够在预定时间内上市，并且提供符合消费者期待的性能和配置，以保持其市场竞争力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>本田 Prologue EV 租赁优惠：每月仅需 229 美元</strong></h3><p>本田汽车公司近期将其超低价 Prologue EV 租赁优惠扩展至美国至少 17 个州，使得这款价值近 5 万美元的电动 SUV 更加亲民。根据在线汽车数据公司 CarsDirect 的信息，本田现在在科罗拉多、康涅狄格、华盛顿特区、特拉华、马萨诸塞、马里兰、缅因、新泽西、纽约、俄勒冈、宾夕法尼亚、罗德岛、弗吉尼亚、佛蒙特、华盛顿和西弗吉尼亚等州提供 Prologue EV 租赁优惠。</p><p>这项租赁优惠包括为当前本田租赁客户和竞争对手品牌租赁客户提供 1000 美元的额外现金奖励。在签订合同时需支付 1299 美元，实际每月成本仅为 259 美元。对于一款价值近 5 万美元的电动 SUV 来说，这是一个极具吸引力的交易。2024 款本田 Prologue EX FWD 的续航里程最高可达 296 英里，而 AWD 车型的续航里程最高可达 281 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="699,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_83fc9e32ed47430c9d6dd1cef906e929@6130289_oswg388576oswg699oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田 Prologue（来源：Electrek）</p><p>本田 Prologue 在第三季度成为美国第五大畅销电动车型，销量达到 12,644 辆，超过了包括现代 IONIQ 5、雪佛兰 Equinox EV、大众 ID.4 和丰田 bZ4X 在内的竞争对手。仅特斯拉 Model Y、Model 3、Cybertruck 和福特 Mustang Mach-E 的销量超过了 Prologue。随着 10 月份超过 4100 辆 Prologue 的销售，本田的电动 SUV 甚至超过了 Mach-E 的 3313 辆。</p><p>本田的电动 SUV 正在席卷美国市场，现在巨大的激励措施使其比以往任何时候都更加实惠。这些优惠将于 2025 年 1 月 2 日结束，有兴趣的消费者可能需要尽快行动。</p><h3><strong>现代 Ioniq 9 电动 SUV 亮相：豪华内饰，旋转座椅打造独特乘坐体验</strong></h3><p>现代汽车在洛杉矶车展前夕正式亮相了其全新电动 SUV——Ioniq 9，这款大型三排 SUV 以其概念车般的内饰设计吸引了众多目光。Ioniq 9 的内饰设计允许第二排座椅旋转，将车辆转变为一个类似客厅的空间，提供了一种全新的乘坐体验。Ioniq 9 配备了可能过于庞大的 110.3kWh 电池，为长续航后驱版车型提供了高达 335 英里的续航里程。车辆支持快速充电，能在 24 分钟内从 10% 充至 80%，前提是连接到合适的充电器（现代汽车表示在最佳条件下可达 350kW）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,343" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_96a643da1c814927975f77425f50f2fc@6130289_oswg289939oswg700oswg343_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 Ioniq 9（来源：Electrek）</p><p>在性能方面，长续航版 Ioniq 9 配备了一台 160kW（约 215 马力）的后置电机，而全轮驱动版车型则增加了一台 70kW（约 94 马力）的前置电机。性能版全轮驱动车型则在前后轴各配备了一台 160kW 电机。长续航后驱版车型 0-100km/h 加速时间为 9.4 秒，全轮驱动版为 6.7 秒，性能版全轮驱动版为 5.2 秒。Ioniq 9 的车身尺寸为长 5060mm、宽 1980mm、高 1790mm，比其姊妹车型 EV9 长 2 英寸，比 Rivian R1S 短 1 英寸。外观设计保留了 Ioniq 5 的一些设计语言，但更为圆润。特别是，它保留了 Ioniq 5 的点阵/像素式灯光美学。</p><h3><strong>本田首次公开全固态电动车电池生产线</strong></h3><p>本田汽车公司近日首次公开了其全固态电动车电池的示范生产线，标志着该公司在先进电池技术领域迈出了重要一步。本田的目标是到 2050 年实现所有产品和企业活动的碳中和，而电动车是实现这一目标的关键。本田认为，为了提高电动车的续航里程并降低成本，需要在电池化学上进行创新。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="717,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_1d97710ae28244539fafe1f7ea44e859@6130289_oswg492856oswg717oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田电池生产工厂（来源：Electrek）</p><p>本田正在自主研发全固态电动车电池，以装备其下一代车型，并不仅限于实验室级别的技术，而是着眼于未来几年的大规模生产。本周三，本田公开了其位于日本栃木县 Sakura City 的研发设施中的全固态电池示范生产线，让我们首次看到了其进展。该生产线占地约 295,000 平方英尺（约 27,400 平方米），已配备验证每个生产过程所需的工具，包括称量和混合电极材料、涂层、辊压电极组件等。该生产线还支持电池单元的形成和模块的组装。</p><p>本田计划在 2025 年 1 月开始在新的示范线上生产。通过高效的生产流程和广泛的应用案例，包括汽车、摩托车和飞机，本田旨在大幅降低电池成本。为了加快开发进程，本田正在材料规格和制造方法两个主要领域进行「快速研究」。本田计划在 2020 年代后半期开始大规模生产全固态电动车电池，并希望到 2040 年实现全球汽车销量的 100% 为电动车或燃料电池车，以实现其 2050 年的碳中和目标。本田相信，新的电池技术将成为其差异化因素。</p><h3><strong>凯迪拉克 LYRIQ 成为美国最畅销的中型豪华电动 SUV</strong></h3><p>凯迪拉克 LYRIQ 在美国市场上引起了购车者的共鸣，他们重视豪华、实用性和全电动能力。在 2024 年的前三个季度中，LYRIQ 成为其类别中销量最好的车型。从 2024 年 1 月到 9 月，在美国销售了超过 20,000 辆新的 LYRIQ，其中在加利福尼亚州销售超过 3,000 辆，在佛罗里达州和德克萨斯州各销售超过 2,000 辆。电动车购买者重视三个关键要素：续航、设计和价格。LYRIQ 在这三个方面都表现出色，其在美国的销售成功证明了这一点。LYRIQ 的 EPA 估计续航为 314 英里，公共直流快充能在短短 10 分钟内增加高达 77 英里的续航，为电动车驾驶员提供了安心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="613,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_6626c9de869742628448576028af71b3@6130289_oswg236485oswg613oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凯迪拉克 LYRIQ （来源：凯迪拉克）</p><p>凯迪拉克 LYRIQ 提供了免提的超级巡航驾驶辅助技术以及豪华的内饰，为每一次驾驶带来舒适和便利。对于准备转向全电动豪华 SUV 的驾驶员来说，LYRIQ 的起始建议零售价为 58,590 美元，使其不容忽视。今年晚些时候，凯迪拉克将向其产品线增加两款全电动模型，ESCALADE IQ 和入门级 OPTIQ 豪华 SUV。在 2025 年，全电动 VISTIQ 三排 SUV 将加入阵容，使凯迪拉克成为唯一在每个豪华 SUV 细分市场提供全电动模型的汽车制造商之一。</p><p>凯迪拉克 LYRIQ 是通用汽车引人注目的全电动车组合的一部分。今年，通用汽车的总电动车销量超过了 300,000 辆，LYRIQ 在美国的成功将帮助我们达到更大的里程碑。随着 2026 年高性能 LYRIQ-V 的到来，购买者将有更多方式享受这款时尚、能干且引人注目的电动车。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>&nbsp;DS 全新跨界 SUV</strong></h3><p>DS 即将发布全新轿跑型 SUV ，可以从车身侧面清楚地看到，DS 宣称该车单次充电续航可达 750 公里。按照 WLTP 综合工况来算，就是 466 英里，这让该车具备了出色的长途行驶能力。</p><p>令人惊讶的是，该车的风阻系数为 0.24，而且 DS 表示每个车身部件都经过了风洞测试。前保险杠上有主动式进气口、垂直的日行灯以及 3D 尾灯。车轮也很别致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,408" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_b2bb2ace28a243d19d81ee362ff733b6@6130289_oswg480683oswg810oswg408_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;DS 全新跨界 SUV(来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="841,434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_8c4e18afa5a84e1b945cd8894ceaae72@6130289_oswg519646oswg841oswg434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;DS 全新跨界 SUV(来源：TopGear）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商家奔向有内容的货架场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047319540616071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 16:54:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>电商的流量生态，流水的方向在悄然变化。</p><p>前不久落下帷幕的双 11，抖音电商披露了商家经营情况及大众消费趋势。数据显示，10 月 8 日至 11 月 11 日，超 3.3 万个品牌成交额同比翻倍，近 1.7 万个品牌成交额增速超 500%，超 2000 个单品成交额破千万元。数字背后，折射消费市场的巨大活力。</p><p>与此同时，消费者的购物需求日益多元化，不同的场域交织互融，令商家的经营更有弹性。大促期间，抖音电商平台上由货架场带动的成交额继续提升，占据大盘 42%，超值购成交额同比增长 170%，反映出抖音电商的货架与以短视频、直播为主的内容，隐隐有双足鼎立之势。</p><p>内容场与货架场，流量的互联互通在创造新的增量经营价值。当消费者越来越习惯在抖音电商主动搜、主动逛，货架场逐渐成为商家生意增长的关键阵地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_e0d9acc3fe7b44588e92ba4aa3eb9102@1215450627_oswg4836oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>在场域融合中，走向长效经营</strong></h2><p>当下的消费市场逐渐走向新的秩序，回归质量与价值。</p><p>这届消费者，不再盲目追求品牌和价格，消费理念趋于成熟、理性，消费决策也变得更审慎。他们既看重「质价比」，关注产品实际的价值，也追求「情价比」，愿意为情绪价值及认可的品牌内涵买单。</p><p>这种多元化、个性化的消费趋势，带动电商行业从价格转向价值竞争，新一轮「人货场」三要素的重构中，既要「人找货」，又要「货找人」，这两套思维亟需打通。</p><p>两年前，抖音电商提出「全域兴趣电商」的概念，明确了要在内容的根基之上，大力发展货架电商。</p><p>不少敏锐洞察到风向的商家，积极开拓新场域，为自家生意寻找新的增量。</p><p>比如，彩妆品牌 FUNNY ELVES 方里，就基于货架的全新想象力，掀开了新的发展篇章。</p><p>这个成立仅 4 年的新锐品牌，在竞争激烈的美妆赛道，杀出重围，去年实现了品牌 GMV 破 10 亿，业绩一路高歌猛进。抖音电商是其深耕的主要渠道，去年在抖音电商的 GMV 同比增速超 200%，成为抖音电商彩妆领域增速最快的品牌之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,940" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_2b7cc8a894414d528d4425a95aede89e@1215450627_oswg432610oswg720oswg940_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>方里的创始人杨菊，深耕化妆品行业将近 20 年，对产品和市场形式的判断十分敏锐。产品方面，瞄准亚洲女性的底妆痛点，方里从「亚洲肌肤新底妆」的定位切入；渠道方面，2021 年入驻抖音电商后，很快掌握用「爆款内容」创造「爆款商品」的打法，仅用半年时间实现月销增长十倍。</p><p>深耕抖音电商渠道，方里继续进阶，开拓货架场。其两款核心产品柔焦粉饼与便携粉底液，通过抖音电商的千川商品卡，日销成交额做到了 10 万元。</p><p>美妆品类「精准种草-商销转化」的链路，与抖音电商「内容打入心智-货架承接复购和二次转化」的底层逻辑，其实是高度相合的。</p><p>内容+货架的融合，很好地切中了消费者亲眼看妆效+查成分+问肤质的多重需求。美妆品牌在抖音电商实现内容和货架的一站式打通，不仅能大幅减少消费者反复跳转资讯平台查询功效和性价比的「注意力损耗」，也能基于品效合一，实现爆品更爆。</p><p>用全局视角盘活全域流量的，不止方里一家品牌、不止美妆一个赛道。</p><p>鲜花绿植，相继美妆等热门品类，显得有些小众，有着非标品、非刚需的属性。基于内容与货架的双场景驱动，许多商家的生意焕发出新的活力。</p><p>在家乡漳州创业卖绿植的徐松滨，很早就入驻抖音电商。他创办的品牌「创享绿洲」，通过搭建直播间、做短视频，绿植的美得以直观展现在屏幕前，从而挖掘出潜在的兴趣人群，给自家生意带来可观的订单量。</p><p>但绿植这样带有易损非标属性的品类，毕竟特殊，既要解决销路难题，还都得面对产业供应链重塑、标准化建设的挑战，稳步升级并非一朝一夕。</p><p>徐松滨敏锐察觉到，货架场景，也许是新的破局点。在铺垫好内容、打出知名度后，绿植产品能在货架场获得稳定的销路，给经营更添一份可确定性。</p><p>「人们一般会认为抖音电商适合做爆品，核心原因只在于直播间和短视频，其实低估了货架场景的作用。」徐松滨说。</p><p>他提到，相比直播和短视频的投入，抖音电商货架场景的投入运营成本低，抓住机会，有效利用平台的自然流量，销售就能稳定持续增长。同时，由于抖音电商里内容和货架的协同性很强，用货架去打爆一款产品，甚至会更容易些。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1026,1098" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c9fd215128f24e1abb2558795ee1fe05@1215450627_oswg827508oswg1026oswg1098_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c474d44ae3604171976956febb24fe07@1215450627_oswg5222oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>借力打力，精耕细作沉淀打法</strong></h2><p>黏合内容与货架场域，让流量平滑流转，许多商家逐渐沉淀出一套独特的经营方法论，在做好内容的同时，围绕抖音商城、搜索、店铺等货架场景精耕细作，打通链路。</p><p>搜索，是公认的消费决策的前置动作。由于抖音本身就是个巨大的消费决策场，搜索的流量属于非常精准的流量，对转化的影响很大。</p><p>一些成熟的电商玩家，把早就深谙于心的货架电商搜索运营方法论搬来抖音电商，直接上手，优化商品标题和描述中的关键词，从而提高搜索曝光率。</p><p>比如服饰品牌森马，就借助抖音电商的产品功能，对上架商品的标题进行持续优化，搜索量和销量双提升，搜索商品卡 GMV 提升 30%。</p><p>像商城这样的货架场景，最重要的内容载体是商品图文，商家的进入门槛和迁移成本较低，需要注重长期维护、动态调整。</p><p>绿植电商品牌花知态创始人陈佩莲表示，在运营抖音货架的过程中，会把链接的积累与维护，当作首要任务，不断优化和维护那些动销良好的链接，确保它们在货架电商平台上获得稳定的流量和转化效果。</p><p>她与丈夫一起创业，深耕绿植行业多年，积累了较强的供应链优势。入驻抖音电商的同年，一看到平台开放货架的机会，花知态立马跑步进场。</p><p>「抖音的货架电商有很多特别突出的好处，比如超值购、秒杀等入口的流量就很大。我们通过报活动的方式，可以快速提升店铺的曝光度和销量。」陈佩莲说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="591,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_93d5deb78531494daee438fdacbc2f20@1215450627_oswg462952oswg591oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>她提到，与传统电商相比，抖音电商货架场的运营方向明确、入口相对集中，令商家能更专注于产品和服务本身，并且抖音电商的运营团队，也给予了非常专业的指导。</p><p>除了积极参与平台活动，许多商家还充分借助抖音电商精准的货架推广工具，比如商品卡、千川广告等，及时优化产品推荐和营销策略，提高销售效率。</p><p>就拿商品卡来说，这个货架场景下展示商品信息的小卡片，具有门槛低、易上手的特点，适合所有商家尤其中小商家。商家设置好以后，不用直播和发短视频，也有机会获得商城推荐、搜索等十余个渠道的展示，触达大量目标用户。</p><p>看似小的工具切口，利用得当，也能撬动巨大的增长空间。</p><p>例如，有的人从电商达人转型，在经历短视频和直播试水后，转向商品卡，在近一个月 GMV 就达到 1000 万的成就。抖音电商陆续出台了一系列扶持政策，包括商品卡免佣扶持。2023 年，该扶持为超过 360 万商家节约佣金达 60 亿元，带动商家商品卡订单量、GMV 增幅达 149%。</p><p>抖音电商的内容与货架，并非此消彼长或各自为营，流量在里面是融汇、流动的，二者并驾齐驱。</p><p>内容场给货架场带来即时性、「脉冲式」的流量后，货架场给予商品规范化的展示，补全悄悄种草、静默下单用户的消费路径，带来稳定、细水长流的老客复购和日常销售，平滑了原本短视频和内容逻辑下，脉冲式流量会有的生意波动，经营变得可预测、有确定性。</p><p>反过来，货架场所积攒的数据和反馈，又帮商家及时捕捉市场需求，为开拓新的爆款储备力量。</p><p>有了优质内容+优质产品+完备的生意路径，商家的经营，真正走向了品效合一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_cf325772ce524cc99975aef67d103f94@1215450627_oswg5283oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>生态进化，培育产业的「热带雨林」</strong></h2><p>细看抖音货架场，其底层逻辑和流通思路，具有平台的独特性。</p><p>消费者在抖音与品牌的互动路径，是边刷边搜、边看边种草，看到感兴趣的内容，启发下一步搜索动作，浏览搜索结果页的时候，无缝衔接到以商城为主的货架场景，进而触发购买决策。</p><p>由此，从内容这一流量的起点，到商城这一流量的尽头，种草直达生意，且周期缩短。</p><p>所以，严格意义上，抖音货架不是单纯的搜索驱动消费，是内容的激活效应下，有内容的货架电商。</p><p>以「全域」「兴趣」为锚点，抖音电商将内容场、货架场以及营销场结合起来，沿着这一方向，一个「热带雨林」式的商业生态，在抖音电商上生长出来，丰富多元的中腰部带货作者、各个类目的品牌、各具区域特色产业带中小店铺，大大小小形态各异、各有所长的个体和商家，获得了同等的被看见的机会。</p><p>比如从福建福清走出的祥兴集团，主做出口贸易和大牌代工，这个诞生于 1992 年的老牌子，往日的辉煌在新时代逐渐沉寂，网店一度是关停状态。</p><p>偶然之下，因一个「北京奥运揹包经久不烂」的视频爆火出圈，背后的生产商祥兴集团，趁着热度，在抖音直播间满血复活，实现 3 天涨粉 70 万、2 个月销售数千万。</p><p>祥兴集团抓住机会，以高频次、长时长的直播与消费者近距离互动，承接瞬间涌入的「泼天」流量，同时重视建设货架，供好奇而来的消费者直观浏览、查找商品信息。</p><p>祥兴箱包的直播间，最高时超 50% 的流量，来源于用户主动搜索进入，搜索成交占比达到 50%。内容与货架的联动效应，在这一闭环里充分呈现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="661,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_bcb367fa47ee424aadf82780eaadd32c@1215450627_oswg465069oswg661oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>有制造无品牌的产业带商家，再度被看见，求新求变的头部品牌，在抖音电商全域生态的加持下，也获得了新的红利。</p><p>家电品牌海信，很早便精细化布局「商城+搜索+店铺」组成的货架场景。</p><p>世界杯赛事期间，海信与抖音电商合作超级品牌日，配合内容和货架的双向流转，实现了品牌声量和生意成交量的大幅提升，当时，货架场景成交占比能达到 47%。海信透露，当年在抖音电商的 GMV，同比去年保守估计增长近十倍。</p><p>不同阶段、不同特性的商家，都能在抖音电商找到各自的生态位，持续发展的货架场，实实在在地给予他们增长的新力量。</p><p>存量时代里，生意增长是平台和商家永恒的课题。既要丰富有内容的货架，也要有带货架的内容，从电商的传统思维跳出来，抖音这种向「全域兴趣电商」升级的实践，为整个产业提供了一条有效的路径思考。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，百度最重用的两位女高管｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047152109357958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 16:28:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>办完年度重磅活动「百度世界大会」，发了三季度财报——百度，这家中国最重要的 AI 巨头（之一），基本答完了 2024 全年的业务考卷。</p><p>单从财报来看，AI 还没有给百度主营业务增添太多色彩。这一季度，百度总营收为 336 亿元，作为「现金牛」的在线营销收入是 188 亿元，同比都有所下降。</p><p>但 2024 年，百度的 AI 业务并非全无亮点，我们认为，如果你想看懂百度今年的 AI 业务，不妨以两位最受重用的女性高管为座标系。</p><p>第一位是<strong>王颖</strong>，百度副总裁、文库事业部负责人。2022 年中旬接手百度文库的她，用一年的时间，将「垂暮」的文库，用 AI 改造成了「<strong>百度最赚钱的产品</strong>」。截至 2024 年 6 月，百度文库付费率年同比增长了 60%，用王颖的话来说，「<strong>利润率还不低</strong>」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5780199d45994de6bd08a4ba27bc61aa@5783683_oswg126614oswg1920oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度副总裁、文库事业部负责人王颖。图源：36kr</p><p>王颖杀出的这条血路对百度极为关键。受限于搜索广告模式，百度对 AI 应用「文小言」等产品中的投入一直持谨慎态度，但随着文库被 AI 改造后交出不错的商业化成绩，相当于跑通了 AI 工具赚钱的路径。</p><p><strong>这对于长期仰仗广告的百度来说，是扎扎实实的增量收入。</strong></p><p>如今，文库在百度 AI 应用中的核心地位有目共睹——2024 年 2 月，百度文库由业务部升级为 BU（事业部）；同年 9 月，百度网盘并入了文库。《智能涌现》获悉，百度网盘年收入很高，是货真价实的「抢手金疙瘩」。</p><p>第二位在今年颇受重视的女性高管是<strong>李莹</strong>，百度集团副总裁、小度科技 CEO。2023 年 10 月，原 CEO 景鲲突然离职。临危受命接棒小度，是这位 20 年老百度人第一次从软件转向硬件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_f1e2ec05b949447f9d97eb1d39df0da1@5783683_oswg223076oswg693oswg462_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度副总裁、小度科技 CEO 李莹。图源：百度</p><p>但也是这位硬件领域的「新手」，在半年内将小度全线产品接入大模型和 AI 系统。她曾对《智能涌现》提到重构小度的难处：「<strong>对于小度这样一个老产品，‘换脑’既要面对技术架构重构的‘包袱’，也要降低大模型的成本消耗。</strong>」</p><p>「换脑」的成果，李莹最终选择用产品来说话。近一年内，小度推出「AI 闺蜜机」和 AI 眼镜等新品，让小度有了留在智能硬件牌桌上的机会。</p><p>两位女性高管，掌管着百度 AI 一软一硬两大类重点产品，关系着百度的现在，更昭示着百度长远发展 AI 的未来。</p><h3>王颖：打破百度的惯性，做百度的产品</h3><p>2023 年以来，但凡被百度看重的 AI 业务，大都交给了在百度十多年、由百度体系培养起来的「百度系老兵」们。</p><p>比如李莹，从实习起待了 20 年；负责百度电商的平晓黎，从管培生起待了 17 年；曾经负责「文心一言」App 的李小婉，也是百度自己培养的干部，打过 2018 年信息流之战等硬仗。</p><p>而 2021 年才加入百度的王颖，是个例外。</p><p>此前，她是搜狗的高级副总裁，也是中国第一代的产品经理，做过浏览器、QQ 书法、智能硬件、互联网金融，也手把手带过虚拟人的 B 端商业化。</p><p>但恰恰是百度外的多元业务经验，让这位互联网老兵做产品，可以一定程度甩开百度的业务惯性。她也多次对外提到，「我做产品没有包袱」。</p><p>落实到用 AI 重构文库，为了对抗这个 15 年老产品的惯性，王颖从员工，再到工作流，都做了大刀阔斧的改革。</p><p>她曾对《智能涌现》表示，原有「产品提需求，研发满足需求」的工作流，完全不适用于 AI 创新业务：</p><p>「每个人都要深入了解业务，目标要一致。在产品需求讨论阶段，产品策略就要选模型，技术也要决定工程架构怎么实施。」</p><p>这就要求，产品和策略要懂大模型技术，研发也要理解用户需求。在 2023 年 7 月，王颖就给文库大换血，老员工只剩下了算法、产品两人，她才组建了一个符合上述要求的团队。</p><p>在一个成熟运行了 20 多年的大公司中，进行组织的调整需要相当魄力。王颖告诉《智能涌现》，当时，她已经向文库团队立了军令状：「如果做不成，我走。」</p><p>改变组织惯性只是第一步。王颖对 AI 应用的思考是，用户需求和体验要放在「展示 AI 能力」前面；<strong>AI 重构的目标，不在于挣钱，而是不赔钱地扩张</strong>。</p><p>因此，比起直接给文库接入一个通用模型，王颖早于行业共识，在文库自研了 MoE（混合专家）架构，原因是推理速度快，且更省钱；</p><p>再比如，为了满足研报、论文等专业场景的长文本处理需求，王颖没有把所有服务集成到文库内，让它成为一个臃肿的产品，而是直接独立做了一个新应用「橙篇」。</p><p>与此同时，在收费模式上，王颖反而将文库的付费拦截从原有的 60%，降低到了 20%，原因还是为了改善用户体验，提高用户留存，「留存的同时，让用户体验更多的服务，才能持续获得付费，形成正循环」。</p><p>如今文库形成的经验，已经被复制到其他业务上，「一个月我们就能出一款新品」。世界大会上，王颖宣布推出「自由画布」功能。「自由画布」就像一块智能白板，用户能够通过点选、对话、框选，自由选择和组合文库和网盘上需要操作的内容。</p><p>藏在「自由画布」背后的，是王颖打通文库和网盘两者内容生态的野心。她记得，这个产品从构想到上线，只花了 2 个月。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c0cd22c2498348cd965b7d90b425d834@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">自由画布功能。图源：百度</p><h3>李莹：临危受命，给小度「换脑」</h3><p>百度文库的 AI 故事，带有逆天改命的爽文气质；那小度在 AI 时代的底色，则带有绝处逢生的味道：续命。</p><p>2023 年 10 月，原 CEO 景鲲突然离职，小度失去了掌舵手。</p><p>作为百度唯一用户日活过千万的硬件业务，小度必须有主将，带领全线产品做完软硬件的 AI 重构，才能留在 AI 硬件的牌桌上。</p><p>软件出身的李莹，成了临危受命的人。</p><p>站在百度的视角，将小度的接力棒传给李莹，是个稳妥的决定。李莹在百度有 20 年的工作经验，期间带过搜索推荐、知识图谱、百度地图等多个业务。</p><p>更重要的是，2015 年，李莹曾经支持过小度的前身——「度秘」的系统研发。与此同时，做出在百度内部口碑极佳的「如流」，让李莹对百度各个业务的工作流都有相当高的熟悉度。</p><p>但对软件出身的李莹而言，这次「救火」并不容易。在小度挂帅前仅两个月，她还以「百度 CIO」的身份，在如流上推出了 AI 助理。</p><p>为了快速融入新角色，李莹的路径是：先拆解用户需求，给小度做 AI 重构，再开拓 AI 新硬件品类。</p><p>李莹曾对《智能涌现》表示，从 2015 年的「度秘」，到如今的小度，用户对产品的核心诉求只有一点：<strong>一句话给出令人满意的答案</strong>。</p><p>她认为，小度的能力，核心逻辑和搜索逻辑一样。但如今小度面临的问题是，面对更复杂的自然语言需求时，它「不够聪明」了。</p><p>因此做 AI 重构，被李莹形容为替小度「换脑」。她将不同的场景和需求进行拆解，并用相应的技术方案支持。</p><p>比如用文心 4.0 支持复杂和高语境交流，用不同的智能体负责响应不同场景下的需求，用 MoE（混合专家模型）架构来提高问答的精确度——这一些技术，又被集成在统一的 AI 系统，DuerOS X 上。</p><p>「换脑」只是第一步，而对于李莹而言，智能音箱已经是景鲲时代的敍事，在 AI 时代带领小度讲出新故事，是证明自己能力的一场硬仗。</p><p>「<strong>总结小度这么多年，核心是开创了很好的一些产品定义，比如智能音箱。</strong>」李莹曾告诉《智能涌现》，品类定义能力是小度的一个核心优势，而 AI 对小度能力的拓展，为开拓新品类带来了机会。</p><p>比如 2024 年 4 月发布的小度添添 AI 平板，营销打着「闺蜜机」的名号，在 2024 年上半年，就为小度带来了 2.9 亿元的销售额。</p><p>而计划在 2025 年 Q2 上市的小度 AI 眼镜，则彻底告别了音箱和屏幕的形态，有望成为国内第一台面世的 AI 眼镜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_d4ed9e97f74345dd83dd0dde122aff96@5783683_oswg137777oswg1280oswg853_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小度 AI 眼镜。图源：百度</p><h3>小结：</h3><p>对于百度来说，一个必须思考的问题是：当业务遭遇 AI 的剧烈冲击，百度需要怎样的高管，用怎样的姿势，带领业务打赢 AI 时代的仗。</p><p>这个问题，同样适用于所有亟待 AI 重构业务的企业。</p><p>大公司皆有惯性，所谓的「舒适区」、向上汇报、山头赛马……百度也不例外。文库和小度的增长故事，对百度而言不仅意味着营收上的数字，更重要的是，提供了做创新业务的新范式。</p><p>眼下的关键时刻，<strong>谁先「醒来」，谁先革新，谁有敢于承担大公司试错成本的勇气</strong>，才有可能杀出重围。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9b7cfea47a7e490b8256defcc743abfd@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商证券投资者业务自查工作启动，重点关注十类事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048361664973697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 10:33:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 23 日，记者从业内获悉，中国结算近日组织各相关证券公司开展 2024 年度证券投资者业务（包括证券账户业务及投资者证券登记业务）的自查工作。记者了解到，此次自查的重点关注事项涵盖十个方面。第一是制度建设及组织保障情况，自查要点包括是否按照中国结算的相关业务规则制定相关的制度流程，代理机构证券账户业务、投资者证券登记业务的组织架构、人员配置和经费保障情况，以及是否设置了业务经办岗及业务复核岗等。第二是证券账户开户环节实名制落实情况，具体包括账户开立环节实名制落实情况、未成年人和老年人开户情况、现场开户业务开展情况、非现场开户业务开展情况。第三是证券账户使用环节实名制落实情况，具体包括账户异常使用情况的监控和核查工作机制、重点账户使用环节实名制落实实施情况、配合中国结算开展账户实名制管理的相关工作。第四是证券账户信息更新情况，具体包括自然人及普通机构证券账户信息核对更新情况、使用信息报送情况、交易权限或账户标识报送情况。第五是证券账户注销业务开展情况。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国冰雪经济再度升温</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048358064638854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 10:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小雪已至。这一天，被称为「滑雪场里的火车站」的亚布力南站迎来新雪季首趟列车，涵盖百余项活动的新疆热雪节盛大启幕，吉林多家滑雪场「开板」迎客。中国各地纷纷开启冰雪季，冰雪运动拓宽了全民健身赛道，也带动冰雪产业、冰雪消费日益勃兴，「冷资源」再次热了起来。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对冲基金持有的欧元空头头寸升至三年来最高水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048285196487554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:16:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据美国商品期货交易委员会（CFTC）的最新数据，杠杆基金在截至 11 月 19 日当周增加了欧元空头头寸，目前空头合约数量约 61747 份，为 2021 年 10 月以来的最高水平。基金还转而持有少量澳元净多头头寸。资产管理公司、对冲基金和其他投机交易员整体增加了美元多头头寸，当前美元多头合约金额达约 233 亿美元，创 6 月以来的最高水平。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美联储：杠杆对冲基金放大了 8 月份的市场抛售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048283988494978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:14:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美联储在其最新的金融稳定报告中表示，基础交易（对冲基金在国债市场上进行的杠杆套利）的指标仍接近历史最高水平。这导致对冲基金的杠杆率普遍偏高。但美联储表示，基础交易可能不是 8 月份市场大幅波动的主要原因。相反，美联储发现证据表明，一些对冲基金在日元中的杠杆头寸是一个重要因素——这与许多人的猜测相符，即日元套利交易是 8 月份交易量激增的一个主要原因。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海电气与甘肃电投签订战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048282642975363?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:13:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海电气消息，11 月 21 日，在上海电气集团党委书记、董事长吴磊与甘肃省电力投资集团有限责任公司（简称「甘肃电投」）党委书记、董事长蒲培文的共同见证下，上海电气与甘肃电投共同签署战略合作框架协议。吴磊表示，当前，上海电气正积极响应国家「双碳」战略，加大在新能源技术研发、装备制造和项目建设等方面的投入，期待与甘肃电投在风光储氢、信息与数字化等领域进一步深化合作，共同推动中国能源产业从技术到应用的全产业链协同发展，为甘肃经济社会高质量发展作出更大贡献。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京君正：公司异构多核处理器 X2600、T41 等已应用在扫地机器人等领域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048276208355975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:06:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京君正在互动平台表示，公司推出的异构多核处理器 X2600、T41 等，已应用在扫地机器人、斗宠机器人等领域。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主题指数 ETF 规模突破 4000 亿元，超八成产品年内浮盈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048274213014148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:04:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近年来，随着工具化产品持续丰富，主题指数 ETF 作为其中的一个分支，也实现了稳步增长。今年以来截至 11 月 22 日，主题指数 ETF 共「上新」42 只新产品，目前共计 423 只，较年初规模增加 174.77 亿元，至 4081.81 亿元，增长 4.47%。数据显示，今年以来截至 11 月 22 日，423 只主题指数 ETF（仅统计初始基金）中，有 341 只实现浮盈，占比达 81%，其中有 70 只产品浮盈超 30%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人形机器人产业受青睐，多家上市公司更新研发「进度条」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048273149102728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:03:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，埃夫特-U、兆威机电、双林股份、长安汽车等多家上市公司对外披露了在人形机器人业务上的进展或规划。整体上看，上市公司已取得阶段性成果，相应零部件多处于研发出样品、客户验证的阶段。信心，则是人形机器人产业链的又一关键词。多家上市公司明确，后续将加大在人形机器人业务上的投入，力求切入一线客户的供应链或发布自研人形机器人。比如长安汽车就明确表示，未来五年内计划投入超 500 亿元，布局海陆空立体交通方案和人形机器人领域。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全国已有 16 地拟发行再融资专项债置换存量隐性债务，发行总额超 10852 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3048272066480768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:02:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 12 日以来，全国已有 16 地披露了拟发行再融资专项债务置换存量隐性债务。据不完全统计，11 月 12 日至今，全国 16 个地区披露的用于置换存量隐性债务再融资专项债券总额为 10852.1068 亿元。(e 公司)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行副行长：降息路径比降息幅度更重要</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047558422383232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行副行长 Luis de Guindos 表示，央行显然在降息的道路上，但每次货币政策会议的降息幅度并没有那么重要。他补充说，明年薪资增长将放缓，并且欧洲央行预计通胀将向 2% 的目标靠拢。「如果我们对明年的通胀预测确实成为现实，那么货币政策路径是明确的」，他周五在马德里的一次会议上说。「我们是降息 50 个基点还是 25 个基点的问题就不那么重要了。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺丰控股在香港上市据悉计划将价格定在区间中点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047557616241538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:55:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[顺丰控股在香港上市据悉计划将价格定在区间中点。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱婴室：股东拟减持不超过 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047551466965632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:55:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱婴室发布公告，股东莫锐强的一致行动人茂强投资、莫锐伟拟通过集中竞价交易方式合计减持公司股份不超过 138.54 万股（即不超过公司总股本的 1%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏 MONA 哨兵模式将于明年一季度上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047554012810119?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:52:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小鹏汽车董事长何小鹏在微博发文，小鹏 MONA 即将于 2025 年第一季度推出哨兵模式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三六零：前三季度基于「360 智脑」能力开发的互联网 ToC 端产品直接收入占整体营收不超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047547308542598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:49:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三六零发布股票交易异常波动公告，公司于 2024 年 10 月 31 日披露了《三六零安全科技股份有限公司 2024 年第三季度报告》，2024 年 1-9 月归属于母公司所有者的净利润为-5.79 亿元。2024 年前三季度，基于「360 智脑」能力开发的互联网 ToC 端产品所产生的直接收入在整体营业收入占比不超过 2%，对公司业绩不构成重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪硅产业：12 英寸硅片产能在年底将实现 60 万片/月建设目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047524759653252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:44:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沪硅产业召开 2024 年第三季度业绩会，公司董事、总裁邱慈云在回应 12 英寸硅片产能时表示，上海工厂半年度时已经达成了 50 万片/月的产能，会按原计划在今年年底实现 60 万片/月的产能建设目标。同时，公司在太原建设的项目也会逐步有新的产能释放。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，微博跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047545168792194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:43:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，微博跌超 5%，小鹏汽车跌超 4%，百度跌超 3%，理想汽车、阿里巴巴、爱奇艺、网易跌超 2%，拼多多、蔚来跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，特斯拉涨 0.49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047543271213705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，特斯拉涨 0.49%，苹果涨 0.18%，奈飞涨 0.06%，亚马逊涨 0.01%，谷歌跌 0.86%，英伟达跌 0.46%，Meta 跌 0.33%，微软跌 0.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家药监局：同意北京等十省（市）开展优化药品补充申请审评审批程序改革试点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047540565085059?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:38:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家药监局发布关于同意北京等十省（市）开展优化药品补充申请审评审批程序改革试点的批覆。同意北京、天津、河北、上海、江苏、浙江、山东、广东、重庆、四川省（市）药品监督管理局开展优化药品补充申请审评审批程序改革试点，请严格按照《国家药监局关于印发优化药品补充申请审评审批程序改革试点工作方案的通知》（国药监药注〔2024〕10 号）要求，组织开展试点工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴滴张博卸任 CTO，未来将专注自动驾驶业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047535992965763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 22 日，滴滴内部宣布，公司同意张博卸任集团 CTO（首席技术官）的申请，张博未来将专注到自动驾驶业务中。张博将继续担任集团班委和自动驾驶公司 CEO（首席执行官）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞：拟推首期员工持股计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3047534024412033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-22 20:31:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞发布首期员工持股计划草案，本次员工持股计划参加对象包括公司（含控股子公司）中层管理人员及核心技术（业务）骨干员工，预计不超过 1000 人。本次员工持股计划的股份来源为公司回购专用账户回购的公司 A 股普通股股票，受让的股份总数预计不超过 1091 万股，约占公司目前股本总额的 0.47%，员工持股计划受让公司回购股票的价格为 25.38 元/股，拟筹集资金总额上限为 27689.58 万元。本次员工持股计划的资金来源为员工合法薪酬、自筹资金以及法律法规允许的其他方式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>