<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>近 50% 的听众为内容付费，播客商业化的春天来了吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2877581699109508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:33:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜阿至</p><p>从历史文化、商业财经、职场万象、宗教玄学到喜剧脱口秀，<strong>中文播客内容品类越来越丰富的背后，是播客的受众群体也正在加速走向泛化。</strong></p><p>来自第三方的数据调研也佐证了这一趋势。根据播客机构「日谈公园」联合喜马拉雅及益普索中国近期发布的《2024 年播客行业报告》（下简称《报告》）显示，<strong>企业在职员工和学生是当下播客节目的主要收听群体</strong>，二者在参与访谈调研的 2000 多名用户中合计占比近七成，分别为 47.2% 和 21.1%。</p><p><strong>除此之外，自由职业者、企业管理者、政府工作人员甚至离退休人群，也都出现在了统计结果之中。</strong>不过，目前中文博客听众的女性占比达到 2/3，对比男性听众占 6 成的美国同期数据，这似乎不是一种全球普遍情况。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_8e9630a6c3dd4b8eb2ebf3b0e2b707ef@577536001_oswg158286oswg1280oswg719_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源《报告》</p><p>从群体分布来看，今天的播客内容显然已经触达到了更多元化的用户人群，打破了早期行业内对于播客听众普遍「精英化」和「高收入」的固有印象。</p><p>这一方面是因为有小宇宙、苹果 podcast 等专业播客应用影响力的持续提升，另一方面包括网易云音乐、QQ 音乐、喜马拉雅等 MAU 过亿的大平台方在持续拓展播客业务，提供更多内容消费的形式选项，甚至连微信公众号的文章页面都早已上线了「听全文」的内嵌音频功能。</p><p>不过，除了收听渠道的多元化，<strong>平台能否给创作者提供一个清晰的内容上升通道，针对不同垂类内容匹配什么样的运营策略和流量权重，才是一种新兴媒介能否持续实现用户增长和群体破圈的关键。</strong>虽然播客的受众体量还无法与图文、短视频等媒介形式相比，但爬坡期的路径轨迹大抵相似。不论是曾经的 B 站还是小红书，无一例外都是从垂类标签做起抓住一群高粘性用户，然后一步一步通过内容多元化策略实现用户泛化和下沉。</p><p>一个良好的平台生态会更倾向于鼓励新的优质内容持续生长，在播客内容品类和内容丰富度还有较大拓展空间的当下，优质作者和新栏目也更需要依赖于平台的发现和推荐。</p><p>比如在小宇宙首页会有「新节目广场」「新星榜」，喜马拉雅播客频道也有「新锐榜」等板块分区为新栏目做曝光。《报告》显示，有 58.1% 的听众是通过各平台首页推荐/榜单发现新节目，平台导流对新内容帮助最大。其次，紧跟热门话题、明确标题关键词有助于承接搜索流量，也是新栏目更容易被用户关注到的有效途径之一。</p><p>对平台来说，持续推荐新内容既利于内容品类拓展，实际上也符合今天互联网用户的使用习惯——喜新厌旧，<strong>过载的信息密度让我们难以对某个内容创作者或者固定内容领域保持高忠诚度。</strong>《报告》的调研也指出，订阅播客不等于持续收听，「尽管有超过一半的听众订阅了 10 档以上节目，但是每周定期收听 10 档以上节目的听众不到 5%，大多数听众定期收听的节目在 3 档及以下。 」</p><p>当然，这种情况的出现并非只是因为听众「不专一」，平台的运营策略和社区路线选择才是那双「无形的手」，比如抖音和快手今天的社区生态差异，就是内容平台对不同运营模式选择的结果。</p><p>总结来看，从内容到用户，播客行业在过去一年依旧保持了较快的发展速度。《报告》显示，相比于其他音视频和社交媒体，有超过 4 成的听众表示自己将最多的时间花在了收听播客上。此外，根据喜马拉雅年初的一份行业生态报告统计，2023 年中文播客听众数已经超过 2.2 亿人。</p><p>而从商业的角度来看，<strong>多元化、泛化的内容和用户也直指更大的商业变现空间。毕竟除了视频号，播客几乎算是当下为数不多的线上流量洼地。</strong></p><p>两组数据值得关注。 根据《报告》的调研显示，在内容付费方面，近一年里有 45.9% 的听众购买过付费播客节目；在带货的维度，51% 的听众在一年内有过播客消费，35.4% 的听众有过重复消费。换句话说，虽然购买行为不是在平台内直接发生，但是有超过一半的听众会为听到的商品或活动产生消费。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_19a76642a7594ce19e331f809fc26407@577536001_oswg141827oswg1280oswg721_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源《报告》</p><p>在去年的一篇播客营销观察中，我们对 2023 年的总结是：播客创作者、平台和品牌三方逐步探索出更多样化的商业合作路径，曾经的「商业废墟」正成为品牌与用户沟通的新场域。</p><p>今年，播客商业化的路径和玩法也有一些新的变化。</p><p>除了常规的品牌内容植入、品牌播客、内容付费等，<strong>今年平台和创作者在带货的探索上似乎更积极。</strong>比如声音特稿节目「跳进兔子洞」第三季上线后，其内容调查深度和节目制作水平被广泛认可，这一季内容除了常规的专辑付费收听，栏目方还与耳机品牌启动了联名活动，听众可以通过购买联名款耳机免费获赠第三季声音特稿的完整专辑。</p><p>显然，对于适合承载和传递更长、更深度信息的播客来说，优质内容所对应的商业合作创新空间更高。</p><p>现阶段播客听众对广告和商业化的接受度相对较高，但阶段性破圈之后，面对更泛化的群体和内容偏好，从业者可能也要探索如何在平衡内容质量和听众需求的前提下，持续并且稳定的赚钱。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜蔚来：拥有专利及专利申请总数已超 9000 件；「百川智能」完成 50 亿元 A 轮融资，北上深国资入局；在岸、离岸人民币兑美元双双升破 7.22</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2877498029921157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 17:47:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877447295177605"><strong>商汤大模型技术将用于巴黎奥运会赛事转播、竞技分析等领域</strong></a></h4><p>36 氪获悉，巴黎奥运会期间，商汤 AI 智慧篮球产品将全程参与中国国家篮球队的赛事征程，提供运动数据分析及竞技策略优化支持等。此外，商汤智慧赛事转播技术将用于乒乓球、射箭两个项目的全程赛事转播。据介绍，基于商汤与 SMT 合作开发的 InnoMotion 赛事转播方案，可利用商汤 3D 无感知运动捕捉技术，在完全无穿戴设备的情况下，实现多人、大范围、多角度的多元场景覆盖，实时获得空间运动姿态信息。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877324155359879"><strong>SHEIN 内部确立半托管重点发力方向：超 30 个「高优」细分品类将获更大扶持</strong></a></h4><p>36 氪获悉，SHEIN 内部确立半托管重点发力方向，男女鞋靴、旅行箱包、健身器械、露营骑行、节庆派对、家具灯饰、储物收纳、个护电器、花园用品、香水香氛、厨房电器、游戏影音消费电子 30 多个细分品类出海可获得重点扶持。据透露，上述品类可享有 SHEIN 站内流量资源扶持、专属站内活动资源以及专属站外流量投放资源、24 小时极速核价绿色通道。重点品类商品有机会获得 SHEIN 专属售价补贴。主营重点品类的卖家新手期结束后 SHEIN 员工 1 对 1 对接。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877034305377159"><strong>英特尔：已与 500 多家 OEM/ODM 和 150 多家 ISV 建立合作关系</strong></a></h4><p>36 氪获悉，第十七届英特尔网络与边缘计算行业大会在天津举行。英特尔公司高级副总裁兼网络与边缘事业部总经理 Sachin Katti 表示：「AI 有望成为近几十年最具颠覆性的技术，它将帮助企业大幅提升处理复杂商业问题的能力。英特尔专注于帮助企业简化在 PC、边缘和数据中心部署 AI 的复杂流程。」截至目前，英特尔网络与边缘事业部在中国已经与 500 多家 OEM/ODM 和 150 多家 ISV 建立了合作关系。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2876996811543176"><strong>小红书：过去一年购买用户数增长 4.3 倍</strong></a></h4><p>36 氪获悉，7 月 24 日，小红书电商在杭州举办 link 电商伙伴大会。小红书电商运营负责人银时表示，过去一年，在小红书电商月销 500 万及以上的商家增长达 3.5 倍，小红书购买用户数增长 4.3 倍，有购买意图的搜索占比达 25%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877166859916160"><strong>唯品会：奥运相关产品销量持续上涨，专业线运动产品更受消费者关注</strong></a></h4><p>36 氪获悉，据唯品会数据，近期平台上「奥运」「奥运同款」等相关产品销量持续上涨，越野跑鞋、速干 T 恤、运动 Polo 衫、儿童防晒服等趋势品类同比销量增长均超过 100%。据了解，今年专业线运动产品更受消费者关注。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2876933686432392"><strong>蔚来：拥有专利及专利申请总数已超 9000 件</strong></a></h4><p>36 氪获悉，近日，由中国汽车技术研究中心旗下中汽信息科技统计制作的《2019-2023 年汽车专利数据统计》报告正式发布。报告显示，蔚来以 3719 件发明专利公开量跻身「2019-2023 年全球发明专利公开量排行榜」第四。据了解，截至 2024 年 6 月，蔚来拥有专利及专利申请总数已超 9000 件。专利知识产权布局涉及整车工程、车型设计、数字座舱技术等全领域。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877039959987077"><strong>苹果深圳应用研究实验室即将投入运行</strong></a></h4><p>苹果在深圳成立的应用研究实验室即将投入运行。该实验室将研究方向为 iPhone、iPad、Apple Vision Pro 等产品可靠性、质量和材料分析测试。据了解，苹果在应用研究实验室投资超过 10 亿元人民币，并于北京、上海、苏州和深圳等地设有研发中心。（财联社）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.cls.cn/detail/1743773">原文链接</a></p><h2><strong>新产品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2876236930044550"><strong>达能考虑同微软合作，将 AI 应用于公司整体运营过程</strong></a></h4><p>达能 7 月 23 日在声明中表示，公司正探索与微软开展为期多年的合作，以便在公司的整个运营过程中整合人工智能。达能的初期目标是在供应链中使用 AI，并为公司员工创建达能微软 AI 学院。（界面）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.jiemian.com/article/11463138.html">原文链接</a></p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2876241940845442"><strong>华策影视：拟 1 亿元参与设立投资基金，与北京智谱华章联合打造影视领域 AI 研究平台</strong></a></h4><p>36 氪获悉，华策影视公告，全资子公司华策投资拟与海南智桥共同设立盐城智华创业投资基金，华策投资以自有资金出资 1 亿元，占比 99.99%。盐城智华将直接或间接投资于北京智谱华章科技有限公司股权。公司和北京智谱华章将在本次投资的基础上，签约战略合作，在联合开发影视内容生成智能体以及影视内容审查垂直模型；联合打造国内影视领域 AI 领军研究平台，共同推动双方联合推出的文生视频标准成为行业应用的标准。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://static.cninfo.com.cn/finalpage/2024-07-24/1220720345.PDF">原文链接</a></p><h2><strong>投融资：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877170723099273"><strong>「百川智能」完成 50 亿元 A 轮融资，北上深国资入局</strong></a></h4><p>36 氪独家获悉，大模型初创公司「百川智能」已于近期完成 A 轮融资，总融资金额达 50 亿元人民币。此前，百川智能已经在 2023 年 10 月官宣了 A1 轮融资，披露了包括阿里、腾讯、小米等科技巨头及多家顶级投资机构在内的名单。在 A 轮融资中，除了上述机构，百川智能还获得了包括北京市人工智能产业投资基金、上海人工智能产业投资基金、深创投等国资背景产业投资基金的投资。据了解，A 轮融资完成后，百川智能估值已达 200 亿元，并将以这一估值开启 B 轮融资。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2876035612430721">原文链接</a></p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877460883379080"><strong>「鲸鱼机器人」完成第 7 轮融资，融资金额超 1 亿</strong></a></h4><p>36 氪获悉，上海鲸鱼机器人科技有限公司宣布完成第 7 轮融资。由上海久事集团、陆家嘴集团、上文投、五星体育传媒等多个国资平台共同设立的上海体育产业基金参与了本轮融资，融资金额超过 1 亿人民币。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877430701675137"><strong>宁德时代增资至约 43.99 亿</strong></a></h4><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，宁德时代新能源科技股份有限公司发生工商变更，注册资本由约 24.42 亿人民币增至约 43.99 亿人民币。该公司成立于 2011 年 12 月，法定代表人为曾毓群，由厦门瑞庭投资有限公司、黄世霖、香港中央结算有限公司、宁波联合创新新能源投资管理合伙企业（有限合伙）等共同持股。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://aiqicha.baidu.com/company_detail_85602182595777?tab=basic">原文链接</a></p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2876899084260228"><strong>比亚迪获南非 120 台电动大巴订单</strong></a></h4><p>36 氪获悉，当地时间 7 月 23 日，比亚迪南非分公司与南非巴士运营商金箭公司（Golden Arrow）达成合作协议，获 120 台大巴订单。首批电动大巴的交付工作预计将于今年 12 月正式启动，并计划在明年年底前完成全部交付。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/jY6ImmdAx6PHL-GPWSVjjA">原文链接</a></p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877419608052612"><strong>有分析指出 OpenAI 今年或亏损 50 亿美元</strong></a></h4><p>据媒体援引内部人士消息称，截至今年 3 月，OpenAI 预计在租用微软的服务器以支持 ChatGPT 这一底层的大型语言模型上，花费了近 40 亿美元。此外，今年包括数据费用在内的训练成本可能也会攀升至 30 亿美元，员工薪资总成本在 15 亿美元。整体来看，OpenAI 今年的运营成本可能高达 85 亿美元，而年收入将达到 35 亿美元至 45 亿美元之间。通过计算就可以得出，OpenAI 今年可能会亏损 40-50 亿美元。（财联社）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1805534075361702611&amp;wfr=spider&amp;for=pc">原文链接</a></p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877177454514816"><strong>扎克伯格：AI 智能体或达到数十亿，最终数量可能超过人类</strong></a></h4><p>近日，扎克伯格在一次访谈节目中预测，未来人类将生活在一个有数亿、甚至数十亿 AI 智能体的世界中，最终 AI 智能体的数量可能会比人类还多，人们能以不同的方式与之互动。（澎湃）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28190991">原文链接</a></p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877050132894595"><strong>AI 同根生、业绩不同命，细分领域研判成基金经理「试金石」</strong></a></h4><p>越来越多的基金经理在二季报中明确表示，看好人工智能板块的投资机会。很多迹象显示，重仓 AI 板块的基金在重仓股的选择上有着较高的趋同性。很多 AI 主题基金今年以来业绩显著分化。数据显示，截至二季度末，两只在二季度末同样重仓 CPO 领域龙头的 AI 主题基金，回报率可以相差超过 50 个百分点。有业内人士表示，与去年相比，今年的 AI 行情不再是主题投资和概念炒作，「如果说去年的 AI 行情是普涨状态，那么今年的 AI 行情则更为聚焦，更加考验基金经理对细分领域的研判和投资策略的成熟度」。（中证报）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://jnz.cs.com.cn/html/details/Information-details.html?infoId=d3616a0152c4854c8759a86560e74dc5&amp;infoType=1&amp;funcCode=006005,006&amp;greyType=    ">原文链接</a></p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877409971212928"><strong>在岸、离岸人民币兑美元双双升破 7.22</strong></a></h4><p>36 氪获悉，据中国货币网，在岸人民币兑美元日内涨超 400 点，目前报 7.2144。据新浪报价，离岸人民币兑美元持续走高，日内累计涨 500 点，目前报 7.2125。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877408809128581"><strong>商务部：上半年我国对外非金融类直接投资 726.2 亿美元，同比增长 16.6%</strong></a></h4><p>商务部新闻发言人介绍，2024 年 1—6 月，我国对外非金融类直接投资 726.2 亿美元，同比增长 16.6%。其中，我国企业在「一带一路」共建国家非金融类直接投资 154.6 亿美元，同比增长 9.2%。2024 年 1—6 月，对外承包工程完成营业额 722.5 亿美元，同比增长 2.2%；新签合同额 1155.4 亿美元，同比增长 22%。其中，我国企业在「一带一路」共建国家承包工程完成营业额 589.2 亿美元，同比增长 0.7%；新签合同额 933.5 亿美元，同比增长 18.5%。（证券时报）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.egsea.com/news/detail?id=1826840">原文链接</a></p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2877339589137029"><strong>A 股三大指数集体收跌，沪指失守 2900 点</strong></a></h4><p>36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 0.52% 失守 2900 点，深成指跌 0.22%，创业板指跌 0.39%；光伏板块全天领涨，福莱特、鹿山新材、绿康生化、福斯特等 10 余股涨停；汽车、建材、水务板块走强；PCB、CPO 概念跌幅靠前，黄金、石油股走低；紫金矿业跌超 6%，中国海油、中国石油跌超 4%；沪深两市上涨个股逾 3200 只，成交金额约 5900 亿元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新绿碳和获千万元级天使轮投资，首条固碳加气砌块产线落地广州 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2876234060141449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 15:05:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小顽</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 碳获悉，深圳新绿碳和科技（集团）有限公司近日已完成千万元级天使轮融资。本轮投资由香港 X 科技基金（HKX）领投，融晗基金、高轼资本跟投，由高轼资本担任独家财务顾问。</p><p>新绿碳和创立于 2021 年，是全球碳固化技术商业化应用先锋。该公司专注于研究和开发新型二氧化碳转化利用技术，<strong>围绕火力发电厂，从石化燃料煤炭进厂到发电后固废处理，提供一站式循环能源综合处理和水泥混凝土二氧化碳矿化技术方案</strong>（Onestop Carbon Mineralization Concrete，OCMC）。</p><p>36 碳了解到，新绿碳和的总部位于深圳，并在西安设有研发中心，研发团队来自被誉为公路交通领域「黄埔军校」的长安大学（教育部直属首批 211 重点大学）。该公司的核心创始团队均来自电力能源、混凝土及二氧化碳矿化研究和应用领域，具备多年的技术研发经验和深厚的产品研发能力，并且拥有丰富的商业资源。目前，公司项目主要分布于粤港澳大湾区、关中平原城市群和成渝城市群。</p><p>全球碳中和背景下，CCUS 作为「天平的右端」，是电力、钢铁、水泥等高碳排行业深度脱碳的关键性技术，是实现碳中和目标技术组合中的重要构成部分。其中，碳利用（Utilization）正加速商业化、规模化进展，推动技术落地转化应用。</p><p>新绿碳和的核心技术，正是基于二氧化碳矿化利用的一站式水泥混凝土矿化技术（OCMC）。公司创始人兼 CEO 陈雨介绍，<strong>所谓「一站式」，是指公司围绕火力发电厂，就地处理烟气中的二氧化碳和发电产生的固废，利用核心的矿化技术将其制成加气砌块等一系列绿碳产品。</strong></p><p>具体来说，OCMC 技术是以传统的水泥混凝土制备、养护为基础，在生产、养护过程中加入火力电厂烟气中捕集的二氧化碳和催化剂，实现二氧化碳矿化利用，在增加混凝土强度的同时，二氧化碳永久矿化在水泥混凝土制品中，达到固碳目的。</p><p><strong>「OCMC 技术包含催化剂、工艺、设备及控制系统等一整套技术体系，打出一套组合拳。」</strong>新绿碳和联和创始人兼首席科学家、长安大学吕晶教授说，「这套技术下每立方最多可矿化吸收 50 公斤电厂烟气捕捉的二氧化碳。同时，用 OCMC 矿化技术替代传统蒸养，每立方可节约 25 公斤煤耗，相当于减少 92 公斤碳排放——每立方 Obrick 产品共计可减少<strong>142 公斤碳排放</strong>。」</p><p>OCMC 技术方案具有丰富的应用场景，例如建筑、设施、道路、水利等一系列与建设相关领域。尤其是低零碳园区建设，为 OCMC 技术及产品提供了广阔的市场空间。</p><p>对以 CCUS 为代表的低碳技术而言，商业化落地和盈利模式是一大共性痛点。新绿碳和的商业化解法是，创新提出「5W」（五方共赢）的合作理念：重排企业火电厂捕捉二氧化碳，通过新绿碳和 OCMC 矿化技术永久矿化在水泥混凝土企业产品中，终端用户使用到绿碳产品，响应了国家双碳目标，从而达到五方共赢。</p><p>值得一提的是，近期新绿碳和在固碳技术商业化应用方面，取得最新进展。7 月下旬，<strong>新绿碳和与大湾区最大的加气砌块供应商之一——广州发展环保建材有限公司共同合作，落成了首条固碳加气砌块产线。</strong>据介绍，这是全国首条固碳加气砌块产线。</p><p>36 碳在产线现场了解到，该条产线集固碳技术、工艺、设备和中央控制系统于一体，可以在智能稳定的生产线上，生产出新绿碳和标志性固碳产品：Obrick 绿碳立方。</p><p>从减排效果来看，Obrick 绿碳立方每立方最多可矿化吸收 50 公斤二氧化碳，减少 92 公斤隐性碳排放。按照 30 万立方 Obrick 绿碳立方的设计产能，每年可减少 4260 万公斤二氧化碳，相当于每年多种植 1936 万棵树。</p><p>在产品性能方面，Obrick 绿碳立方可以减少水泥用量，并增强混凝土砌块的抗裂和耐久性。据介绍，经过机械性能测试，相比于普通加气砌块，<strong>Obrick 绿碳立方在轻质减重、抗震性、隔热隔音等各项性能上可提升 10%。</strong></p><p>陈雨透露，新绿碳和目前已与同济大学建筑设计研究院（集团）有限公司、西安建工二建集团、西安建工六建集团等众多大客户签署战略合作协议，稳步推进合作。尤其是与国企广发建材合作的全国首条固碳加气砌块产线的落地，预计首年即可实现盈利，初步实现商业模式闭环。未来，<strong>公司将以香港为出海口，以中东、欧洲市场为抓手，进行全球化布局。</strong></p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>香港 X 科技基金（HKX）投资总监陈业裕：新绿碳和团队深耕电力能源领域多年，在 CO2 矿化固碳技术研究及实践应用方面有丰富的积累，通过其自主研发的 OCMC 矿化技术，把 CO2 永久封存在混凝土里，成为绿碳产品，真正意义上实现了 CCUS 闭环。</p><p>新绿碳和是香港 X 科技基金在双碳及新材料新能源领域的重要布局之一，在团队孵化过程中我们感受到由陈雨总带领的团队非常务实接地气，行动力很强。很高兴能与团队密切合作。我们也在积极帮助公司落地香港，拓展香港市场，并一起开拓中东等市场。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大模型初创「百川智能」完成 50 亿元 A 轮融资，北上深国资入局 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2876035612430721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 12:06:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜邓咏仪</p><p>编辑｜苏建勋&nbsp;杨轩</p><p>36 氪独家获悉，大模型初创公司「百川智能」已于近期完成 A 轮融资，总融资金额达 50 亿元人民币。</p><p>此前，百川智能已经在 2023 年 10 月官宣了 A1 轮融资，披露了包括阿里、腾讯、小米等科技巨头及多家顶级投资机构在内的名单。</p><p><strong>36 氪经多方确认了解到，在 A 轮融资中，除了上述机构，百川智能还获得了包括北京市人工智能产业投资基金、上海人工智能产业投资基金、深创投等国资背景产业投资基金的投资。</strong></p><p>一位知情人士对 36 氪表示，A 轮融资完成后，百川智能将以 200 亿元的投前估值开启 B 轮融资。</p><p>36 氪就以上信息向百川智能求证，截至发稿，百川智能尚未回应。</p><p>百川智能是在 2023 年 4 月成立的第一批国内 AI 大模型公司，由前搜狗公司 CEO 王小川创立。其核心团队由来自搜狗、Google、腾讯、百度、华为、微软、字节等科技公司的 AI 人才。</p><p>某种程度上，百川新一轮融资的股东名单，也是国内大模型融资竞赛升级的缩影。</p><p>比如，阿里和腾讯在同一家企业下注，要追溯到移动互联网时期，对滴滴、小红书等 To C 明星项目的投资。而后，在 2023 年大模型浪潮来临后，这种现象再度频繁出现。</p><p>甚至，在投资大模型这件事上，大厂里还出现了像阿里这样的激进玩家——截至目前，阿里已经确定投资了人称大模型「六小虎」里的五家公司。</p><p>无论是 VC 还是大厂，投大模型于他们而言已是一场明牌游戏，共识迅速形成：先上牌桌，搁置竞争。</p><p>百川的 A 轮融资也是如此。除了一系列大厂和市场化投资机构，这轮融资还包括了北京、上海、深圳等地的国资机构。</p><p>2024 年初，就有投资人对 36 氪表示，如今的大模型「已不是 VC 的游戏」。对创业公司而言，昂贵的大模型游戏还需要更多资金，融资竞赛也还未停止。现在的出资人，也已经从风投、大厂走向了国资系基金。</p><p>而到今年，第一梯队的大模型玩家们，已经虹吸了国内大部分投向这波生成式 AI 浪潮的资金。包括 MiniMax、月之暗面、智谱在内的玩家，已经将第一梯队的估值门槛，抬升至 200 亿元后。</p><p>融资军备竞赛还要打，手握重金的大模型玩家们如今要迫切回答的问题，是大模型的落地和商业化。</p><p>年初，金沙江创投管理合伙人朱啸虎对于让大模型落地「见好就收」，先落地赚钱的表态，被打上「现实主义派」的标签，这也是一次大模型公司面临的集中讨论。</p><p>王小川的上一家公司搜狗，诞生于搜索赛道的激烈竞争期，从第一天起就需要在现实与愿景中寻求商业平衡。也正因如此，王小川从成立百川后就喊出「超级模型+超级应用」双轮驱动的发展战略——既做 AGI（通用人工智能），也做具体场景。</p><p>无论在技术还是应用落地上，百川的节奏都称得上颇为快速。</p><p>在模型层，成立至今，百川智能已先后发布了 12 款大模型，包括 Baichuan7B/13B、Baichuan2-192K、Baichuan-NPC、Baichuan 4 等，覆盖开源、闭源领域。</p><p>今年 5 月，百川也推出了 AI 助手「百小应」，搭载了多步搜索、定向搜索等能力，这也是 2024 年陷入激烈竞争的 To C AI 产品赛道。</p><p>但对于百川来说，AI 助手只是一个过渡性的产品。与其他大模型玩家相比，百川尤为突出的，是对医疗场景的笃信。</p><p>「医疗是大模型皇冠上的明珠。」王小川曾在公开场合中多次表示。他认为，在 AI 医疗应用端取得突破之后，可以根据真实需求扩大模型规模，提升模型能力，然后再用升级后的模型反哺应用。</p><p>医疗也是如今全球大模型落地关注度很高的方向。AI 三巨头之一的杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）在今年五月份的访谈中，就提到「医疗将是 AI 应用的最重要领域之一」，他认为如果 AI 在某些任务上超越人类，那么人们有可能人均拥有三位医生。</p><p>在大模型落地医疗上，百川在今年已经披露了不少进展。今年 1 月，百川发布的 Baichuan 3，在多项权威医疗评测任务中，已经能超过 GPT-4。</p><p>而在前不久的世界人工智能大会上，百川还发布了内测版本的 AI 健康顾问，它像从业多年的全科医生一样，能持续和用户对话，收集到足够多病症信息后再综合判断，给出诊断结果和用药建议。</p><p>近期，百川对标无人驾驶，对 AI 医疗的技术发展路线图给出了 L0-L5 的分级。他们认为为现有技术能够做到 L3 级别——AI 在特定条件下自动推荐治疗方案，关键决策由医生确认。而因为医疗场景的需求足够深，可以一直延续到 AGI（通用人工智能）甚至 ASI（超级人工智能）阶段，最终能够构建起生命大模型。</p><p>在今年 4 月，36 氪曾与王小川有过一次对话，他表示，现在的大模型是在造「人」，而远不止是一个工具。这也是王小川所认为的本轮 AI 浪潮的最大不同。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_bd8c78b6fab7437f9d570d64cb9d19e5@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加入「智涌 AI 交流群」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_7b1f794a24f8417ba6e0a9017ed2aee7@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜抖音电商上半年 GMV 未达预期，客单价、动销商家留存率双下滑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2875871698227589?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 11:33:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜杨林</p><p>36 氪独家获悉，抖音电商二季度支付口径 GMV 为 7600 至 7700 亿元。今年上半年，共实现了约 1.4 万亿元。</p><p>一位知情人士表示，抖音电商今年上半年目标为 1.5 万亿，这意味着目前的成绩并没有达到抖音年初的预期。</p><p>虽然距离完成目标的差距看起来不大，但是在抖音突飞猛进的这几年，增长一直是核心关键词。2023 年，抖音电商的 GMV 单月增速维持在 50%-70% 之间。但据《晚点 LatePost》报道，今年三月，抖音电商首次出现了同比增速下滑，至 40% 以下。二季度后，增速进一步跌至 30% 以内。</p><p>一份高盛发布的报告也印证了这一点， 5 月 20 日-6 月 18 日整个 618 大促期间，各大电商平台数据如下：淘系 GMV 增速在 10%-15% 之间；京东个位数增长；拼多多增速 15%-20%；抖音增速 20%+。抖音增速依然最高，但已经不复一马当先的态势。</p><p>抖音电商 GMV 增速的下降，也许与低价政策不无关系。一名接近抖音电商的人士告诉 36 氪，去年，抖音电商商城和搜索的客单价曾达到 100-120 元，但目前已降至 80 多元，下滑幅度达 30%-40%。&nbsp;</p><p>今年年初，抖音电商曾将 「价格力」 设定为了 2024 年优先级最高的任务，GMV 则排在末位，但目前的情况已经发生了改变。上半年，GMV 增速下滑之快超出了抖音的预期，接下来抖音电商将弱化低价，GMV 重回第一优先级。</p><p>当然，也不是只有抖音一家公司这么做，今年上半年，低价策略曾是拼多多、京东和淘天的共识。但 36 氪本月刚刚报道，淘天集团已经弱化了绝对低价战略，搜索权重改回由 GMV 分配。</p><p>许多商家抱怨，抖音的全网比价系统迫使自己流血出让利润，以换取抖音的流量扶持。这种竭泽而渔的做法打击了商家投放广告的能力。</p><p>低价影响了商家的留存率和营销预算，进而也影响了平台的广告增长。一名接近抖音电商的人士告诉 36 氪，今年二季度，抖音动销商家的留存率从年初的 81%，降至了第二季度末的 59% 左右。目前，每月活跃动销商家约为不到 200 万，总商家数约为 400 万左右。</p><p>抖音电商的广告投放商户数占比约为当月动销商家的 25%，目前大约有 40-50 万。抖音原本计划，到今年年底时，这一数字可以增长至 90 万，但现在这一目标看来很有达成难度。</p><p>开启低价策略时，抖音引入了大量的白牌商家。现在，虽然平台已经不再强调低价，但可以拉高平台货币化率的白牌仍然是抖音希望扩大的类型。消息人士对 36 氪称，今年一季度，白牌商品带来的 GMV 在抖音电商之中占比接近 40%，抖音的目标是在今年年底将这一数字提升至 44%-46%。</p><p>「未来几年内，白牌占比预计会继续上升，但不会达到 60% 或以上。中短期内大概率会维持在 50% 左右。」该消息人士说。</p><p>36 氪就以上内容向抖音方面求证，对方表示不实。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 AI 大模型多场景赋能医疗，落地临床诊疗尚有距离 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2876169014923909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 11:30:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 继续「狂飙」。几乎所有人都曾沉浸于「多模态」、「大模型」等概念带来的狂喜或惊讶中。但当前，如何将 AI 嫁接到行业内部，如何利用 AI 产生真正的能效等，成为热议话题。</p><p>具体到应用层面，「技术为先、场景为重」是基本的逻辑。</p><p>「相较于‘AI+医疗’，我觉得更多的是‘医疗+AI’。我们的角色是赋能者，服务患、医、药」。近日举行的百度健康产业生态大会上，谈及自身定位，百度大健康事业群组总裁何明科数次强调「赋能」。</p><p>基于何种场景赋能？围绕「以患者就医旅程为主路径，渗透医患药各环节」的策略，百度健康目前已形成五大产品：面向普通用户的 AI 健康助手，面向医患双端的在线医疗 Copilot，核心面向医院的「AI 智慧门诊」，大模型的私有化产品 CDSS，核心面向企业的灵医开放平台产品。</p><p>灵医开放平台将面向医疗服务提供 API 1000 万 token 的免费额度。据悉，在纯 To B 场景，百度健康已形成 5 大核心 API+3 大产品套件+Ν个基础 API 的能力集合，行业付费客户累计超过 100 家，助力企业经营提质、增效、降本。</p><p>而在院端，如何打破患者与院端信息差、提升医疗资源利用效率，历来是医疗 AI 企业都试图解决的问题。华中科技大学同济医学院附属协和医院门诊办公室副主任谭捷介绍，借助百度大健康 AI 产品，目前武汉协和医院已在分导诊、加号、候诊三个环节探索智慧化方案。</p><p>以加号为例，针对专家号紧俏难挂且实践中存在医患不匹配的现象，百度健康通过病情收集、病例整理、AI 预审和医生复核的加号流程，为患者开通应急预约通道，匹配擅长对应疾病的专家。据院方统计，上线 75 天内，AI 智能加号共计审核 5478 人的加号申请，通过人次 755 人，专家审核通过 720 人，这意味着其审核准确率高达 95% 以上。</p><p>压缩医生在书写病历等重复性工作上的时间支出，则是目前百度健康在「AI 医生助手」模块推进的工作之一。</p><p>「基于大模型辅助医生提升书写效率，从实际的反馈来看是受欢迎的，能将医生花费的时间从 1 个多小时降低到 20 分钟左右」，百度大健康事业群组策略研发部及 AI 产业部总经理黄海峰介绍，为了保证内容的严谨性，「每一段输出内容都会有相关的溯源标注，告诉他是来自哪个单据。」</p><p>大模型在具体领域运用的深度很大程度上取决于其对数据的获取、发掘，而医院众多不同科室的现实情况又对此提出了新的挑战。黄海峰表示，百度健康将逐步实现从「公有云」到「私有化」、「专门化」的迭代，应用场景大体遵循从由简到繁、由通用到具体的逻辑逐步推进。</p><p>具体到较受瞩目的临床应用，目前百度还在「筛选具体场景」的阶段，因为「投入确实会比较重」。黄海峰介绍，一方面，针对不同临床场景开展的工作复用性较差，例如做肺部手术导航和做口腔建模就涉及两种完全不同的需求。另一方面，如果要开展具体的临床诊疗，现阶段的病例数据也并不足够，尚需继续收集、发掘。</p><p>让 AI 真正在临床场景发挥活力，医生是必不可少的一环。上海仁济医院泌尿科主治医师迟辰斐认为，医生应该「卸掉高墙，学会跟大模型合作，不吝啬于把自己的知识告诉企业」。</p><p>承认 AI 巨大潜力的同时，迟辰斐也结合自己的医疗实践和观察提出了一些「冷思考」，结合他参与的多次 AI 测评的实际情况来看，在面对一些需要判断力的开放性问题时，AI 的能力远在医生之下。</p><p>因此，建立更科学、与现实拟合程度更高的测评环境也尤为关键。「大模型到底能不能看病，不是现在测评中这些选择题和科普性的 Q&amp;A 说了算」，迟辰斐指出，「医生怎么看病、多轮问诊怎么进行、怎么采集患者数据、进行推导、给出诊疗建议，需要基于医患交互的自然语言生成的真实场景，把这些东西结合进去，做成一个真正的测评体系。」</p><p>总之，正如何明科所讲的那样，大模型让「我们手里的‘子弹’更多了」。但如何找到痛点、瞄准子弹，真正实现对医药大健康领域全面、深度的赋能，仍然需要更多路径层面的探索。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>只做企业大模型的「Cohere」，获 5 亿美元融资，估值超 55 亿美元 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2875901805908102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 11:27:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://techcrunch.com/2024/07/22/cohere-raises-500m-to-beat-back-generative-ai-rivals/">据 TechCrunch</a>，生成式 AI 初创公司「Cohere」近日获 5 亿美元 D 轮融资，由思科、AMD、富士通、加拿大养老金投资管理公司 PSP Investments 及加拿大出口信贷机构 EDC 联合投资。本轮融资结束后，「Cohere」估值将突破 55 亿美元。</p><p>「Cohere」创立于 2019 年，由艾登·戈麦斯 (Aiden Gomez) 与尼克·弗罗斯特 (Nick Frosst) 和伊万·张 (Ivan Zhang) 联合创办。其中，艾登·戈麦斯获牛津大学计算机科学博士学位，他在 2017 年联合发表的学术论文」Attention is all you need」，正是本轮生成式 AI 浪潮的关键性研究工作，为 OpenAI 等公司的大模型研发奠定理论基础。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1334" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240724/v2_aed9bf1bc56f494faff78421c4c8e5c8@5564860_oswg377957oswg2000oswg1334_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Bloomberg</p><p>比起专注在 C 端用户的 OpenAI，「Cohere」的方向与之截然相反——只做面向企业端的大模型服务。该公司为 Oracle、LivePerson 和 Notion 等企业量身定制 AI 模型，这些模型帮助企业端用户执行总结文档、编写网站文案等任务。</p><p>从技术层面看，「Cohere」的 AI 平台能够部署公有云（例如 Google Cloud、Amazon Web Services）、客户现有云、虚拟私有云等。这家初创公司在研发过程中紧密与客户合作，根据用户专有数据创建定制模型。</p><p><strong>事实证明，「Cohere」面向企业端用户的运营策略非常成功。截至今年 3 月底，「Cohere」的客户已包括数百家公司，预计 2024 年的赢利突破 3500 万美元，高于 2023 年底的 1300 万美元左右。</strong></p><p>除了上述业务，「Cohere」还运营着一家非营利性研究实验室 Cohere for AI，并发布了开放模型，例如用于理解和分析文本的多语言模型。其最新旗舰模型 Command R+，还能以更低的成本提供更昂贵模型（例如 GPT-4o）的许多功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240724/v2_b6520bf411404bcf92dc87c91f64f0fa@5564860_oswg252366oswg2048oswg1152_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：TechCrunch</p><p>「Cohere」通讯负责人 Josh Gartner 表示，本轮融资所筹资金将用于公司业务的进一步扩张。公司将继续扩充技术团队，并增加在研发方面的投入，以打造维护用户隐私安全的企业 AI 应用。</p><p>Gartner 表示，「Cohere」也将继续与 Google Cloud 的合作，依托 Google 提供云基础设施来训练和运行「Cohere」的模型。</p><p>目前，「Cohere」正在筹备下一轮融资，公司预计在新一轮融资中筹集 5 亿至 10 亿美元。此外，「Cohere」正在与英伟达（Nvidia）和 Salesforce Ventures 洽谈融资事宜。通讯负责人 Gartner 表示，英伟达和 Salesforce 均确认参与公司的下一轮融资。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240724/v2_b077185a38d04b11af7420dcb20575ed@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240724/v2_f53be7e6cffe48888ec00bfc039aa58d@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>和小米渐行渐远，雷军曾站台的九号公司市值跌去七成 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2876504390030214?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 10:00:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>逐渐摆脱小米后，九号公司正陷入矛盾的局面中。</p><p>上市初期，受益于平衡车+滑板车业务快速起量带来的业绩支撑，以及龙头地位和市场稀缺性的加持，九号公司股价在 2021 年初达到 112 元/股的巅峰，市值一度接近 770 亿元。现如今，公司股价徘徊在 30 元/股左右，市值在 200 亿元左右，跌回最初的起点。</p><p>然而，只看财报，九号公司业绩增长惊人，八年前其营收规模勘勘突破十亿元，去年已破百亿元。</p><p>仅看单个季度，九号公司「去小米化」的第三年成绩不错。公司 2024 年第一季度报告显示，营收达到 25.62 亿元，同比增长 54.18%，归母净利润为 1.36 亿元，同比增长 675.34%。在海外需求下滑、国内路权限制、去小米化的多种因素冲击下，九号公司平衡车、滑板车业务收入与销量下降明显。不过，平衡车遭遇业绩瓶颈后，公司在电动两轮车业务上不断突破。该业务去年营收达 43.23 亿元，同比增长 74.1%，营收比重已与平衡车、滑板车的收入平分秋色。</p><p>而且，九号公司也在不断布局其机器人业务。2024 年一季度，九号公司割草机器人销量 3.31 万台，收入 1.80 亿元，同比增长 267%。</p><p>然而，在一系列动作后，资本市场反应冷淡。显然，投资者对九号公司没有太大预期。国内，电动两轮车是相当成熟的存量市场，雅迪、爱玛强者环伺，市场竞争激烈的同时突破艰难；放眼海外，平衡车增长遇困，割草机器人业务带来的营收尚显微薄。</p><p>即便如此，九号公司也已是米链生态企业「去小米化」的不错范本。它的变化佐证着米链生态的复杂性，考验管理者在关键时刻的抉择，以及在利润与收入的博弈之下，企业如何有前瞻性的布局并有承受阵痛的能力。</p><h3>01 旧业务遇困</h3><p>九号公司没有正面回答过：在小米和红杉减持其股份后，是否会继续支持公司发展？仅表示公司已经完全摆脱了对单一客户的依赖。</p><p>近两年，小米和红杉陆续减持着持有的九号公司股份。有投资人十分关注，小米、红杉减持股份后，是否会继续支持九号公司的发展？</p><p>在九号公司成为百亿规模企业的路上，离不开小米和红杉的帮助。</p><p>2014 年，小米和红杉等向九号公司投资 8000 万美元，助力九号公司以「蛇吞象」的方式收购赛格威，自此一跃成为全球平衡车龙头企业。此后，九号公司同小米紧密合作，依托小米的渠道，九号公司为其生产平衡车和滑板车。</p><p>同小米密切合作使其产品不愁卖，毛利率却极低。数据显示，2019 年，九号公司对小米的毛利率为 15.11%，而其自主品牌毛利率高达 42.58%，比小米渠道毛利率高 27 个百分点。</p><p>九号公司上市后，不断降低对小米的业务依赖，谋求盈利能力更强的渠道结构，到 2023 年来自小米渠道的收入仅占 4%。</p><p>「去小米化」完成的背后，曾支撑九号公司上市的平衡车和滑板车业务「阵痛」显著。从历史业绩看，平衡车和滑板车是公司业务的基本盘，过去五年营收占比一直在 50% 以上，但占比持续下滑。</p><p>滑板车方面，2021 到 2023 年，九号公司来自小米滑板车的销售收入从 25.43 亿元下降至 3.21 亿元，整体下降近九成；自营滑板车营收仅从 18.65 亿元增长至 21.12 亿元，增量不足 3 亿元。另外，九号公司海外共享滑板车客户出现经营风险，也使得九号公司共享滑板车及配件的营收从 17.16 亿元下滑至 13.48 亿元。</p><p>平衡车业务，九号公司的平衡车收入占总营收的比例本不高，「去小米化」则使得相关收入从 2021 年的 10.92 亿元腰斩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,241" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_cb3ccfa58774480fb5856a78cf8dc7f1@5836910_oswg106259oswg864oswg241_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">收入占比</p><p>更重要的是，无论在中国还是海外，平衡车和滑板车始终面临的「路权」问题，没有「路权」意味着产品将始终难走进大众市场。倘若九号公司不转新赛道，平衡车和滑板车业务早晚也会遇到天花板。</p><h3>02 左右夹击</h3><p>电动两轮车和机器人业务成为九号公司的新押注。</p><p>九号公司自 2019 年开始发布电动两轮车，到 2020 年，九号电动车实现 10 万台销量，成为行业中产品上市首年最快达成该成就的品牌。</p><p>九号公司的电动车定位偏中高端，智能化是其重要标签。</p><p>前瞻产业研究院的数据显示，中国两轮电动车保有量在 3 亿辆以上，其中存在新国标替换需求的超标车约为 1 亿台，预计 2022-2024 三年间新国标驱动的电动两轮车增量为 2500 万辆、3000 万辆、2500 万辆。</p><p>新国标替换的过渡期确实带来不少机遇，也使得参与者更多。传统厂商爱玛、雅迪尝试补足智能化短板，在硬件方面不断「修补」；新入局者更多，华为、美的想跨界，春风动力、本田也都推出电动两轮车产品。</p><p>鲁大师调研的数据显示，消费者购车主要考虑电池以及续航，并且理想价格也集中在 3000-5000 元。电动两轮车消费者的核心诉求仍然是骑行的基本功能，比如电池寿命、续航时间等。高端化和智能化的功能只是锦上添花。</p><p>九号公司在逐渐下探其电动两轮的价格段，以其收获更多消费者。</p><p>在九号公司发布的投资者关系活动记录表中，公司表示，2024 年电动两轮车主销价格段还是 4000 元+，预计 2025 年会有几个拳头产品进入 3000-4000 元价格段。</p><p>吊诡的是，九号公司当初因毛利率过低而「去小米化」，但其实电动两轮车业务在业内毛利率水平向来不高，普遍保持在 15% 到 20%。</p><p>九号公司亦是如此。2023 年，公司综合毛利率为 26.9%，电动两轮车的毛利率仅 19.27%，在各项产品线中处于末端位置。</p><p>九号公司另一押注的机器人业务，成长更需时间，面临的竞争也不比电动两轮车业务少。</p><p>以九号公司进展颇多的割草机器人为例，属于细分赛道的细分产品，国内厂商参与者众多。</p><p>兴业证券预计全球割草机器人市场预计在 2026 年将达到 35 亿美元市场规模，2021—2026 年复合增长率预计达 12%。市场空间可谓有限。</p><p>九号公司的割草机器人在海外复用其赛格威滑板车的渠道，并依托赛格威品牌在欧美的知名度进军线下渠道。根据公司公告，割草机器人市场目前主要是欧洲，第一代产品目前已在欧洲 27 个国家开展销售，今年将开启北美市场，产品遍布 1200 余家终端门店。2022 年第一代 Q3-Q4 销售近 2 万台，23 年销量接近 4 万台。</p><p>割草机器人业务作为新的增长点，成绩不错。回到九号公司内部来看，其带来的营收显然过于微薄。在很长一段时间中，九号公司或许都难获得投资者的信心。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞幸错过了「杀死」库迪的最好时机｜深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2876984159998853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 09:20:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>钟艺璇，杨亚飞</p><p><strong>编辑</strong>｜乔芊，杨轩</p><p><strong>封面来源｜</strong>视觉中国</p><h3><strong>轻敌</strong></h3><p>2023 年初，一位接近瑞幸的人士与郭谨一见面，他们谈到了对手。</p><p>到底什么是对手？那个时段，瑞幸的答案并不难猜——走出造假阴云、扭亏为盈后，股价 4 个月内成功翻倍，一度冲破 32 美元，内外信心大涨，对于这个已经在中国拥有最多门店数的咖啡品牌来说，它要做的，是在营收规模上超越星巴克。</p><p>对手是堪配角力和超越的另一个自己。在外人眼中克制的郭谨一，罕见露出了自己的野心。「瑞幸的对手只有星巴克。」他说。</p><p>他们还谈到了陆正耀——郭谨一的前老板、瑞幸前创始人、库迪幕后组局者——身份很多，却唯独不再是对手。在那场对话之外，库迪的 9 块 9 已经打了半年有余，门店规模突破了 2000 家。不过这并没有改变郭谨一的态度。「他说，自己对库迪足够清楚，包括产品力和组织，陆正耀已经对瑞幸不会有什么影响。」上述知情人士告诉 36 氪。</p><p>与此同时，陆正耀也坐着火车四处见人。在私下聚会中，他怒斥郭谨一、黎辉（大钲资本创始合伙人，瑞幸最大股东）们的背叛，表达自己「复仇」的渴望，并且说，自己找到了克敌制胜的方法。</p><p>与之对应的，是瑞幸与过往的切割。2022 年，大钲资本牵头完成了对瑞幸老股东的股权收购，陆正耀和亲信彻底出局。瑞幸搬离北京联想桥也被认为是一个重要标志，这里与陆正耀关系颇深，瑞幸和神州、宝沃在联想桥的办公室，曾经共享一套系统。何况两年来，郭谨一多次在公司内外提到，「除了名字，瑞幸已经是一家全新的公司」。</p><p>在更私密的圈子里，这种表达甚至剥去了委婉。某场投资者交流会上，郭谨一意味深长地介绍自己，「我叫郭谨一，谨言慎行的谨，表里如一的一。」</p><p>某种程度上，郭谨一的态度是合理合情的。在资本市场和大众舆论中，彼时的陆正耀都是一位不折不扣的失信者、失意者。库迪的神秘资金何来？现金流又能否支撑 9.9 价格战？怀疑和恶评长期笼罩着这家公司。</p><p>但故事很快出现了反转。</p><p>2022 年 10 月，库迪发起 9 块 9 后，就像外界经常形容的那样，「一条鲶鱼」，打又费劲，不打就蛮缠，这让瑞幸陷入摇摆。一位知情人士告诉 36 氪，早在 2023 年二季度，郭谨一已经想跟进 9 块 9，却被瑞幸真正的话事人，拥有 32.4% 股权、55.3% 投票权的大钲资本拦下，理由是不利于财务报表，担心影响瑞幸重新上市。</p><p>「那个季度瑞幸的财务数据非常好，管理层还很乐观，觉得库迪的威胁没那么大。」上述人士称。当时瑞幸应对竞争的最大动作，充其量是要求上游供应商在自己和库迪之间「有我没他」。</p><p>直至 2023 年三季度，竞争态势持续恶化，瑞幸不得不全面跟进 9 块 9。</p><p>但库迪今非昔比。不到两年时间，库迪门店扩张到超 6000 家，接近星巴克在中国的门店数。人们依然相信陆正耀能带自己赚钱，许多门店也盈利不错。</p><p>瑞幸则被迫结束了连续两年盈利的好日子，重回亏损线之下——9 块 9 价格战拉低了单杯均价，门店数量的快速增长又进一步放大了亏损效应。2024 年一季度瑞幸自营门店利润率跌至 7%，不到去年同期巅峰水平的 1/3。其整体营业利润率更是低至-1%。</p><p>「搅屎棍子。」有咖啡行业人士愤怒地评价陆正耀和库迪。受 9 块 9 影响的不止是瑞幸，连带着，原本格局趋稳的整个咖啡市场都受到冲击。</p><p>强调「不参战」的星巴克默默靠发券调低了价格，一家速溶咖啡品牌去年销售额下滑 7 成，背靠蜜雪冰城的幸运咖增长停滞，更别说那些成批倒下的线下咖啡店们——有能力参与这场 9 块 9 咖啡大战、狙击库迪的玩家并不多。</p><p>9 块 9 咖啡大战何时能结束？「如果瑞幸在去年二季度全力狙击，今天估计没库迪什么事了。」一位接近库迪和瑞幸的行业人士惋惜地对 36 氪评价道。</p><p>回头来看，那是在一个关键决策上的失误。瑞幸的轻敌，让它错过了「杀死」库迪的最好时机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2508,1512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_08a84bce09d44045b583d69a4e53f529@5971123_oswg1144709oswg2508oswg1512_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制，来源：财报、公开信息</p><h3><strong>众筹版瑞幸</strong></h3><p>瑞幸轻敌之际，在小面、舌尖英雄等新项目上连续受挫的陆正耀，决定在咖啡生意上卷土重来。</p><p>区别于台前的隐身，许多人都在私下见过陆正耀——深夜赴一位供应商的局，陆正耀没吃晚饭，簌簌地就着一桶泡面，坐下就聊，对方抬头一看，「头发白了」。还是和供应商见面，他阳了发烧，但应酬依旧持续了接近一个小时。甚至在库迪早期招商会上，有加盟商见到陆正耀，「钱治亚都没出现，他来了」。为什么？「台下的人需要确认库迪还是他在操盘」。</p><p>对比他在瑞幸的日子，今非昔比。从私募股权到 IPO，瑞幸在资本层面都是一个极其封闭的小局，全部围绕陆正耀及其少数朋友展开。他和大钲资本黎辉、愉悦资本刘二海被视为「铁三角」——瑞幸起盘时，陆正耀曾自筹了 2 亿美金的启动资金，随后是大钲资本和愉悦资本入局的 A 轮 2 亿美金。融资效率之高，外界几乎难以近身。</p><p>但这次，陆正耀在美元基金市场名声已坏，也很难想象美股市场还会接受由一家他带领的上市公司，传统的融资之路是走不通了。但是陆正耀又还残存一点「名声」，有人相信他还不是完全的骗子，不会做加盟业常见的「快招公司」，他可以换一批拿游说对象拿钱，组一个非常规的局。</p><p>「带资超过 5000 万的个人投资者，据我所知就不少于 4 个。」一位瑞幸前高层告诉 36 氪。</p><p>他们愿意相信陆正耀，原因复杂，又出奇一致——抛开造假丑闻，瑞幸的商业模型在今天被成功验证。虽然陆正耀的小面、舌尖英雄创业不算成功，但他却是整个中国市场最懂、也最能复制瑞幸的人。</p><p>从诞生的第一天起，库迪与瑞幸就有着高度重合的基因。</p><p>2022 年底，库迪诞生不久，急于扩充人手，不少瑞幸员工都收到了邀请。孙思淼当时还在瑞幸总部工作，他观察到，库迪几乎不计一切代价复制瑞幸的人员体系，准确来说，是搬移。「从区域经理、店长，再到仓库和物流管理，甚至连送货司机，都是从瑞幸整套高薪挖过来的。」</p><p>陆正耀确实是「挖角」、打动人心的高手。</p><p>一位与陆正耀有过接触的供应商告诉 36 氪，他曾有机会成为瑞幸某分部供应商，之所以最后选择库迪，原因很简单，陆正耀一开口，就允诺他成为核心供应商。</p><p>早期，库迪从瑞幸大举挖人，开出的条件也极为诱人。「一个瑞幸的区域经理，去了库迪就是城市总，从区总到市总，你干不干？」一位从瑞幸跳槽到库迪的员工对 36 氪说。</p><p>一位接近库迪的知情者称，如今库迪的城市总经理，大多都从瑞幸追随陆正耀而来，「老陆一句话，就来了」，甚至不惜拒绝瑞幸的期权挽留。</p><p>甚至连早期的库迪加盟商，大批都是曾经想加盟瑞幸、却找不到门路的人。瑞幸在 2023 年 1 月才全面放开加盟，身在上海的加盟商王青青立刻找到瑞幸，却被告知「我们不在一线城市放」，最后她只能选择加盟库迪。</p><p>「库迪抓住了瑞幸在很多地方不放加盟的机会，甚至直接拿走了很多瑞幸意向加盟商的资料和联系方式。」某位精品咖啡品牌创始人告诉 36 氪。</p><p>他还记得，曾经有库迪招商人员一年能开出 80 家库迪，数据听起来骇人，谈及原因，对方却相当直白：「不是我有多厉害，而是有现成的（瑞幸）招商资料可以用，光靠地推肯定慢，一个月一家就不错了。」</p><p>业务高度相似，员工相互渗透，甚至还是十分熟稔的前同事，两家公司间，甚至很难有秘密可言。</p><p>孙思淼说，在库迪和瑞幸之间，以金钱为诱饵收买信息的行为，并不稀奇，「两边都安插了不少间谍」。</p><p>他还在瑞幸总部时，某天一位已经跳槽去库迪的前同事，突然发来消息，「你快帮我看看，郭谨一在不在办公室？」</p><p>不提原因，不谈细节，只要一个是与否，就能获得一笔报酬。</p><p>有意思的是，孙思淼说，库迪和瑞幸对「内鬼」的存在心知肚明，却无可奈何，彼此的人脉相互缠绕，两家公司只能被动「默许」。</p><p>人与人之间的暗流涌动只是局部，真正的知己知彼，是陆正耀团队对瑞幸体系的熟知。前瑞幸 CEO 钱治亚曾在一场大会中提到，瑞幸咖啡之所以能够支撑接近 2370 家（实时数据）直营门店的增长，核心在于瑞幸拥有一套高效的信息系统。</p><p>这也是早期瑞幸区别于其他咖啡品牌的核心能力，即用互联网的方式做咖啡。那场大会上，钱治亚特别提及了瑞幸对于这套系统的巨大投入，「在开第一家店之前，花了相当长一段时间，数百个工程师来构建信息系统。」</p><p>但今天，这套系统被原样复制到了库迪的后台，库迪加盟商陈明向 36 氪证实了这一点。他曾经是瑞幸的加盟商之一，如今经营多家库迪门店。他注意到，库迪从一开始，其商家版后台就和瑞幸高度相似。打开库迪后台，从账户收支、盈利测算，到每个产品的盘盈盘亏，再具体到经营效能、销售分析以及小时进单量，数据都极为清晰。</p><p>「库迪这套系统，后期又经历过几次迭代，对比下来，它现在的数据化能力甚至还要好于瑞幸，毕竟两家的服务主体不一样，库迪对加盟，瑞幸对直营，前者只会比后者更详细。」陈明说。</p><p>这种熟知，甚至为库迪带来了某些后发优势。</p><p>库迪核心供应商何旭，早期接触陆正耀、钱治亚一行人时发现，库迪高管团队在供应商的筛选、合作与管控，以及对供应链的认知上，都流露出了极高的专业性和熟悉度，「虽然当时啥也没有，但你可以把库迪团队看作是拥有 5000 家门店的供应能力的一群人。」</p><p>但有一点，是瑞幸和库迪模式的重要分野：瑞幸生于创业的时代，是美元基金支持的天量资本、高举高打的直营模式，利益牢牢掌握在自己手里；库迪生于生意的时代，一开局就是个加盟的「众筹」模式，靠分享利益、一起发财来组局，却也有其灵活和韧性。</p><h3><strong>9 块 9 的秘密</strong></h3><p>而轻敌的瑞幸，却未尝重视威胁的迫近。</p><p>2022 年下半年，库迪创立前夕，陆正耀和钱治亚亲自去拜访了一位咖啡豆和设备供���商汪海林。那天陆正耀告诉汪海林，中国的未来不止有星巴克和瑞幸，还一定能容得下第三家咖啡品牌。</p><p>与外界所盛传的 3 年 1 万家店不同，汪海林告诉 36 氪，陆正耀真正的计划要凶猛得多，「2 年，1 万家店」。而上一个中国万店咖啡品牌瑞幸，完成这个目标用了 5 年。</p><p>回头覆盘，库迪早期的第一目标、核心策略，是以极快的速度做大规模，其余一切皆可为这个目标让路。而疯狂的规模，恰恰成为之后陆正耀控制上下游的最大筹码，也是这场咖啡大战的关键。</p><p>王阳明是库迪最早一批选址员工，他告诉 36 氪，库迪刚成立半年里，领导曾给他下达过「一月一家店」的硬任务。至于开店逻辑，「紧贴瑞幸就好」。在总部，孙思淼也发现，库迪总部对于选址审核相当宽松，「基本没有审批，直接通过」。</p><p>而库迪一面世就打出的 9.9 元低价，看似疯狂，其实也是快速撑开杯量、打开市场的关键。</p><p>这个定价策略大杀四方。「以前还有 4-9 元的幸运咖、15-20 元的 Manner，20-29 元的 Tims、代数学家，再往上 30+的 Seesaw、M stand」，前述精品咖啡创始人告诉 36 氪，如今其他价位段市场被无限挤压，「现在，只有 9 块 9。」</p><p>对一家咖啡连锁品牌来说，定价 9 块 9 到底意味着什么？</p><p>瑞幸 2020 年造假，彼时说服资本市场公司能盈利的杯单价，是 11 元；一位瑞幸早期加盟商告诉 36 氪，2021 年他的门店均价是 17-18 元；去年四季度，瑞幸尚能勉强维持盈利状态的杯单价是 13 元。而库迪的原料采购成本整体仍高于瑞幸。</p><p>这意味着，无论对瑞幸还是库迪，9.9 都是一个贴地飞行、很难挣钱的价格。</p><p>这自然和加盟商最初的期望相悖。因此库迪承诺了三种补贴，并延续至今：开多家店每杯补贴 0.5 元、贴着瑞幸开的店每杯补贴 0.5 元-1.5 元不等，房租每杯补贴 1-2.5 元不等。综合下来，每卖出一杯 9 块 9 的咖啡，加盟商实收会在 12 块 5 左右。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_9108dd5c65524a7aa74ab2f18e3ec809@5971123_oswg507865oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">武汉，一家库迪紧贴着瑞幸门店，两者距离不超过 50 米，竞争补贴可达单杯 1.5 元（图源受访对象）</p><p>这份补贴的压力最终落在了陆正耀头上。库迪总部的收入来自给加盟商供货和门店的利润分成，补贴的本质相当于「总部回吐一部分收入给加盟商」。</p><p>为此陆正耀需要更早、更坚决地降低成本。从上游供应链，到门店运营，到营销和总部开支，动作发生在方方面面。</p><p>自建工厂也能更省钱。2023 年 5 月起，陆正耀已经在此事奔波。一位参与过库迪供应链基地洽谈的知情人士告诉 36 氪，当时陆正耀在昆山、屏南、马鞍山、芜湖四个地点中选择，「但库迪的最终诉求只有两点，一是要快，二是政策要更优惠。」</p><p>2023 上半年，库迪门店迅速破 3 千家，陆正耀第二次找到汪海林，这次对话的主题是降价。「非常非常意外。」他说，在合作之初，陆正耀曾经亲口允诺，库迪的降本动作会在门店超过 1 万家后开始。</p><p>「正常情况下，一家连锁品牌在走完创新、食品安全和标准化后，才会进入上游降本环节，大概要经历 5 年时间。」汪海林告诉 36 氪。但库迪只用了不到半年，便大大提前降本的速度。</p><p>另一位库迪核心库迪供应商何旭也提到，陆正耀对降本十分迫切。「库迪和我们签合同，起初都是 3 个月一签，合同每次一到期，就开始重新报价格。库迪对（降价）这个事，盯得非常紧。」</p><p>据何旭观察，陆正耀相当擅长拿捏尺度，3 个月一到就降价，但幅度往往「正好」控制在 9 折，在库迪同步增长的规模效应下，「大家算一算，倒也能勉强接受」。</p><p>一个细节是，何旭告诉 36 氪，直到 2023 年初，库迪内部承诺的全年目标还是开 3500 家，冲刺 5000 家。到了下半年 10 月份，库迪的门店已然狂奔至 6000 家，早已超出预期甚远。</p><p>2023 下半年，因为采购价格无法谈拢，汪海林与库迪终止了合作。他同步得知，在 3 千家门店规模的时候，已经有许多中小供应商主动找到库迪。只要存在供需关系，以库迪彼时的规模，不缺愿意为其降价的供应商——用规模许诺，用规模谈判、夺取话语权，成为一个完美闭环。</p><h3><strong>瑞幸的反击</strong></h3><p>2023 年夏天，瑞幸这个中国第一家万店咖啡品牌终于决定转过身来，反杀库迪。</p><p>迄今看来，这场迟到的绞杀堪称疯狂。跟进 9 块 9 价格战，使得瑞幸的毛利率短短半年就跌去了 27.5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,875" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240725/v2_fe085e7afc90405bba4c26250517ca31@5971123_oswg44214oswg1080oswg875_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：瑞幸财报</p><p>但只跟进 9 块 9 远远不够。短短半年内，瑞幸还新增了 7754 家门店——这约等于星巴克入华 25 年的门店总数，且数字持续增长，到 36 氪发稿前更超过 2 万家。</p><p>「这个开店速度放眼全世界的零售企业也是极其罕见的，简直是杀红了眼。」一位消费行业投资人感慨。</p><p>这些新店不仅开在下沉城市，更有意加密在一二线城市的写字楼、校园、社区乃至街边店，目的很简单，只为提前占据库迪的点位。</p><p>库迪门店选址经理王阳明记得，当时的点位争夺已经到了「你死我活」的地步。「我们都知道瑞幸会和库迪抢位置，后来领导告诉我们，抢不过可以，但是必须炒高瑞幸的房租，不能让对方好过。」</p><p>瑞幸加盟商张超亲眼目睹了瑞幸对点位的执念：一家瑞幸直营门店不惜花费接近 60 万租金的天价，相隔 200 米处，库迪租金一年只要 20 万，足足差了 40 万，「完全不符合常理」。</p><p>不只直营，加盟商也在为瑞幸的加密买单。「去年下半年来，瑞幸如果要加密，区经会提前问加盟商，‘要不要自己主动加密，在 500 米内再开一家瑞幸’。如果你不加密，这个钱就是其他瑞幸老板挣。」张超说。</p><p>现实如此戏谑——加盟商多出一家门店的租金和人力，只为保住原有的杯量。至于那些「被加密」的老门店，据张超观察，「不少千杯店的销量直接折半」。</p><p>左手抢右手的生意，直接拖累了瑞幸财报中的一项关键指标——「同店销售额」。今年一季度财报披露，这个指标下滑约 20%。一位茶饮行业投资人告诉 36 氪，今年二季度的这项指标更糟。</p><p>这颇为讽刺。瑞幸当年更换陆正耀为首的大股东和管理层后，试图扭亏的第一个关键举措就是大举关闭经营业绩不佳的门店。</p><p>但是瑞幸别无选择。「我们不开，对手就会开。」一位瑞幸内部员工告诉 36 氪。</p><p>瑞幸的加密行动的确让库迪失去了潜在的增长空间。今年以来，库迪的门店数始终维持在 6000 家水平，还有行业人士观察，瑞幸「加密」也遏制了库迪门店的杯量。</p><p>那么，瑞幸的反击能「杀死」库迪吗？</p><p>相比瑞幸，库迪还是存在劣势：采购成本要高一些、品牌形象上要差一些、产品爆款要少一些。</p><p>即使陆正耀竭力做大库迪规模，由于库迪门店数只有瑞幸的 1/3，库迪的原料采购成本整体仍然高于瑞幸。先后加盟过瑞幸和库迪的陈明告诉 36 氪，「比如咖啡豆，瑞幸卖给我是 105 元每公斤，库迪就是 125 元每公斤」。</p><p>为保能给门店生意补贴，总部花钱必须小心翼翼、捉襟见肘。</p><p>库迪总部的裁员和降薪已经启动。库迪前员工孙思淼说，最早一批裁员出现在 2023 上半年，和针对上游的降本几乎同步。随后库迪大约经历了两轮降薪、三轮组织架构调整。最快的时候，调岗 3 个月一变。</p><p>一位前库迪员工告诉 36 氪，今年以来陆正耀给市场部开会传达的意见是，「不用花太多钱，保证基础动作配合产品和运营即可」。</p><p>此外，库迪薄弱的产品能力一直被诟病，它似乎始终未能有一款类似「生椰拿铁」的爆品，足以让大众记住。</p><p>曾经从事库迪产品研发的李志林告诉 36 氪，在产品上新上，库迪经常畏手畏脚，「怕新品不成功，也怕新品太成功」。</p><p>原因就在于，库迪几乎 1 比 1 复制瑞幸供应商的做法，早期跑得迅速，也间接放大了被对手「二选一」的风险。「库迪如果一个产品爆了，瑞幸去上游截胡了自己的原材料该怎么办？」李志林说。</p><p>他记得，库迪在去年曾经执行过一个马蹄乳项目，当时内部评价颇高，但很快，团队从一些渠道得知，瑞幸也在观望这个产品。「马蹄比较特殊，它的物料供给更多集中在餐饮端，饮品端和餐饮端抢物料本身就不现实，所以留给我们的供给只会更少。如果瑞幸出手，会直接冲击到库迪的原材料稳定性。」李志林说。</p><p>宁可不上，也不想被瑞幸牵制。马蹄乳在产品会上停留、犹豫了好几轮，最终还是没能得到上线的机会。</p><p>缺乏爆款，这是库迪加盟商们集中不满的一点：「爆款」产品才能带来更多的杯量、更高的售价、更好的生意。</p><p>但库迪也一时死不了，一个关键点在于，这是一支「蚂蚁雄兵」。</p><h3><strong>苦战何时终结</strong></h3><p>库迪的模式，在今年三四月从「总部托管」转向「加盟商自管」：这是加盟商变重，库迪变轻的信号。与之对应的，库迪在裁撤门店运营侧人员。</p><p>经济不景气时，加盟生意受欢迎，一家小店就是一位老板的生计。老板比职业经理人更有动力盯成本，从运营细微处抠利润。</p><p>王青青在上海的第一家库迪门店就是一例。起初她的门店由库迪托管，当时仅仅一名店长的工资就接近 1 万元（总部定价），叠加上海的高昂社保，成本更高。托管模式下，库迪老板们甚至决定不了自己的营业时间，「隔壁瑞幸什么时候关门，库迪就什么时候关门，哪怕根本没有客人。」</p><p>转为自管后，通过全职+兼职配比，王青青将一家店的月人工总成本控制在 1.5 万以内。「9 块 9 的模式，一个店长的工资，就决定库迪到底是生还是死。」她说。</p><p>她的另一位朋友有正职工作，在上海写字楼开了家库迪，托管模式下门店濒临倒闭。「后来她辞职了，自己当店员，一个人干，每个月还能盈利一万多。」</p><p>据 36 氪调研观察，库迪门店目前的经营状况还不错。</p><p>「4 月份，东部某省整体闭店率约在 6%，调整中的门店约占 20%，正在经历转让或者内部消化，剩下 7 成以上门店均属于盈利水平。」一位接近库迪的知情人士告诉 36 氪。</p><p>该省加盟商陈明目前经营的 6 家库迪门店，其中包括 3 家绿灯店（盈利），2 家黄灯店（盈亏平衡）、1 家红灯店（亏损）。</p><p>他向 36 氪打开了今年 4 月的实时后台，算了一笔账——这个月，一家绿灯店的单店杯量达到 400 杯，单杯材料（含奶、咖啡、包材）成本约为 4.5 元、人力成本为 1.5 元-2 元，租金单杯在 1-1.5 元，平均单杯成本在 7-8 元。售价 9.9 元，库迪补贴 1.5 元，不算折旧，每杯陈明能赚 3.5 元。也就是说，即便在 4 月淡季，店均净利润能在 2 万元左右。</p><p>当然，「3 绿 2 黄 1 红」的经营表现，既建立在陈明的全力经营上，也建立在库迪总部的补贴上。</p><p>到了今天，瑞幸和库迪都清楚，9 块 9 继续打只会两败俱伤。「价格战对消费者有好处，但对行业影响很坏，长期对消费者的反馈也好不到哪里去。」有消费投资人直言。</p><p>9.9 不是长久之计。一个只能做价格竞争的市场是乏味的。瑞幸走过的老路也证明了，要靠爆款新品，「生椰拿铁」、「酱香拿铁」，才能把打下去的价格再一杯一杯提起来。</p><p>不过，休战也需要一番迂回试探。</p><p>一位瑞幸内部人士告诉 36 氪，「目前瑞幸只有 1100 家门店左右在继续维持 9 块 9」。瑞幸的态度已经颇为明显，先行收缩阵线，仅仅留下一小部分力量羁留在前线。</p><p>一位二级市场分析师对 36 氪说，经测算瑞幸今年二季度的客单价已经逐步回升。</p><p>库迪也似乎没打算全力向前。6 月中旬，库迪高管在公开声明「价格战打三年」的豪言之后，加了一句「不排除提前结束的可能」。</p><p>陆正耀一年半前带着库迪项目横空出世时，这似乎是一个激情上头的复仇故事，但实际上，这个故事带着它需要兑现的诺言：支持者们希望库迪能作为瑞幸的抗衡者，带大家分一杯羹，如果没有实实在在的利益支撑，加盟商们难免会「树倒猢狲散」。面对库迪这个更分散的局，陆正耀很难像当年在瑞幸时一样，当一个强控一切的枭雄。</p><p>瑞幸也很难再重回它毛利率高达 40% 的好日子。库迪之外，蜜雪冰城旗下的幸运咖正在推「6 块 6」咖啡。过于丰厚的利润难免会诱来豺狼的撕咬。在一个微利时代，没有人会允许一桩低门槛的生意独自闷声发财。</p><p>（应受访对象要求，文中皆为化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>资本百亿豪赌的合成生物菌株，开始赚钱了吗？｜36 氪新风向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2874443150446985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 08:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 海若镜</p><p>2024 年，批量看了上百个合成生物创业公司后，投资人张艺（化名）还是没能果断出手。她就职的市场化基金管理规模上百亿元，弹药充足，<strong>确定要投这个代表未来的赛道</strong>，但当下还没找到理想标的。</p><p>「理性设计生命、合成万物」的科技热潮，叠加「双碳」政策驱动，令合成生物学在 2021 年时成为一级市场大风口。资本泡沫那两年，一些创业公司估值抬高到二三十亿人民币，但至今仍未实现规模化业绩，PS 倍数高企，<strong>「即便打折卖，也接不起</strong>」。</p><p>张艺想过按照生物制造的逻辑，投<strong>估值低、做大宗产品</strong>（脂、酸、醇等）的早期技术型企业。但这要求小公司融大钱建大厂、搞定碳源、挑战巨头成本，难度系数过高。对比之后，她暂时决定还是选高附加值化合物，寻找一个类似重组胶原蛋白这样的爆品。</p><p>在分子选择上，峰瑞资本合伙人马睿想找「量产规模、附加值、市场空间」比较平衡的品。<strong>「那些规模在 5000-10000 吨之间，有一定量产规模门槛、附加值较高、市场空间也不错的」，</strong>他认为现在选这类品更踏实，而不是再去追求超高附加值的新分子，或动辄几十万上百万吨量产规模的大宗。</p><p>前后投资了 6 家合成生物学公司，马睿表达了财务投资人对合成生物公司的期待周期：<strong>第一年融资，第二年建厂，第三年产生收入，第四年做出规模化业绩。</strong>按这一节奏，从 2020 年到现在，很多创业公司到了兑现商业化成绩单的时候。</p><p>尽管赛道曾吸引数百亿元融资，但由于内外部原因，近两年实现规模化收入、业绩持续增长的合成生物<strong>创业公司</strong>很少。2023 年，除首钢朗泽（上市辅导）、百斯杰（4290 万美元）、创健医疗（2.83 亿元）、引航生物、量维生物、维达康等等少数公司年收入规模达数亿元，大部分公司仍在数百万、数千万元量级奋斗。</p><p>这直接影响着赛道融资：2023 年，一级市场合成生物赛道（不含细胞基因治疗等创新药企业）约完成 60 笔融资，估算总额约在 50-60 亿元，不及招商局集团定增凯赛生物的 66 亿元之多。据不完全统计，<strong>2024 年上半年（截至 7 月 1 日），市场官宣的融资数量仅 18 笔，其中 16 起交易为 A 轮系列及以前。</strong>近一年多，B 轮及之后合成生物公司获得大额融资的少之又少。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1935,1173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240723/v2_31591b30d0894e8facb4c71c8bcda038@5452796_oswg194249oswg1935oswg1173_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国内合成生物公司融资表（2024 年 1 月 1 日-7 月 1 日）</p><p>市场寒意渐浓的另一面，<strong>以国央企为代表的国家队基金、各地政府合成生物专项引导基金等，正在加速布局生物制造。市场对这一新兴赛道仍然看好</strong>。不过，<strong>具体到一家公司，技术故事不再万能，产品做出来、卖出去，才可能融到更多钱</strong>。特别是迁移到「制造业」的投资逻辑：可以短期没利润，但不能迟迟没收入。</p><p>经过多方访谈，36 氪总结发现国内合成生物赛道正在发生诸多变化：</p><p>1、单纯 ESG 概念能撬动的销售有限，作为上游供应商，核心是帮下游客户降本或增收；科研背景的创始人们正在快速学习生意之道，找到与市场真正匹配的应用场景。</p><p>2、「卷旧分子」：以新生物技术制造大宗化合物，特别以非粮生物原料为碳源，是当前热门方向；但创业公司新入局大宗、「从研发到商业化」全链条自己做的路径挑战巨大。和产业集团合作开发、授权许可、技术转让等形式将更多见。</p><p>3、「赌新分子」：部分高附加值新原料，出现下游渠道未开、上游原料已卷的现象；多家企业尝试加速注册准入、开发下沉新场景、出海等，拓宽销路。</p><p>4、国家队、地方引导基金携百亿资金和支持生物制造的任务下场，出于战略布局、招商引资等发展考虑，对合成生物公司的估值宽容度较高；但企业可选择的机会有限。</p><p>5、融资赚钱两难，很多合成生物企业选择「省钱」，如砍掉或卖掉一些管线，个别管线单独孵化融资；研发、量产也选择更节约的方式，降低 burn rate。</p><p>6、二级市场上，有传统生物发酵业务的利润打底，又有合成生物概念加持的上市公司，如川宁生物、安琪酵母等，资金充足、量产经验丰富，是新产品赛道的有力竞争者。</p><p><strong>&nbsp;</strong></p><h2><strong>从科学家到生意人：边踩坑，边挣钱</strong></h2><p><strong>&nbsp;</strong></p><p>「挣钱真是累死了。比起来，建厂量产的压力都小了很多。」</p><p>袁欣（化名）是一家合成生物学企业的创始人，在多家投资机构的融资支持下，加速走过了新分子实验室小试、中试、建厂、量产等层层关卡。2023 年真正开始卖货后，大大小小来撩的客户络绎不绝，提出很多投入研发才能适配的新需求，也曾口头给出过大额采购意向，但真正转化成付费订单的却很少。</p><p>做研发，就要投人投资源，「不能转化成订单就白瞎了。」迅速地，科学家出身的袁欣意识到，单纯靠绿色制造、环境友好的 ESG 概念，能撬动的实际销售有限。如今，<strong>下游客户做采购决策时最关注的就是：降本、增收，供应链用了新料能否多赚钱。</strong>对于一个新原料产品而言，在市场渗透期，关键是<strong>拒绝伪客户、找到真需求。</strong>只有真需求，才能带来真金白银。</p><p>至于这些能帮客户降本增效的需求场景是什么，袁欣不愿公开。进入 2024 年，越来越多合成生物公司选择把产品管线、或新品应用场景「藏起来」，避免友商一拥而上；<strong>与当年「to VC」时代的状态大不相同。</strong></p><p>合成生物的菌株设计和量产工艺，不似创新药专利保护那样成熟，也不像半导体等高端制造壁垒显著。「<strong>生物技术有时像一层窗户纸</strong>，有了方向后，别人花时间钻研也可能做得出来。」<strong>这也是很多产品陷入同质化竞争的原因之一，在技术领先的时间差里，建立起规模和渠道的先发优势，就很关键。</strong></p><p>为了获取一些技术信息，<strong>有些公司不惜派出商业间谍</strong>。在招聘时，一家合成生物公司创业者发现了一份反常的简历：候选人前半生几乎没离开过偏远的老家城市，却在中年突然决定到北京闯荡求职，且每月只要四五千元的工资。直觉不对、调查之后，创始人发现这人的老板正是多年前就向他寻求过技术合作、但没成功的「老相识」<strong>。因此，他一直秉承着「赚钱的东西别多说」。</strong></p><p>进入到真实世界的生意场，会面临很多测算之外的「坑」，比如以秸秆作为发酵原料，看似是农业废料，但收购也会产生成本；「收的时候可能遇到农民往里加石子、增加重量；运回来打碎加工，石子还会破坏机器」，一位行业人士分享道。</p><p>不过，对于企业家而言，创业就是不断「升级打怪」，<strong>一些合成生物公司还是找到了与下游需求匹配的应用场景，</strong>并收获良好市场反馈。</p><p>像农业养殖业领域，农民对成本极敏感。应用合成生物技术量产的新饲料、肥料，如低价虾青素等，可节省饲料成本，同时令农产品增产提质。再比如一些生物基材料用于食品包装后，可以阻隔气体，延长酸奶、啤酒等保质期和货架期，对于客户而言也是较刚需的场景。</p><p>只要商业账算得清，下游就有复购、推广的可能，最终也会体现在公司业绩上。</p><p>通常而言，<strong>产品价格与普及推广程度直接相关</strong>。市场有一种观点认为：当生物基材料价格与石油基持平，或略高于后者（10%-30%）时，有可能形成全面替代，因为市场有环保低碳生产等需求。当生物基材料售价是传统产品 2-3 倍时，能够小范围应用于高端市场；若售价高于 3 倍，那则是概念性商品，缺乏市场。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>选品新风向：赌「新」还是卷「旧」？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>合成生物学的技术潜力之所以备受追捧，一方面在于其能利用基因编辑、菌株理性设计等技术，低成本量产既往价格昂贵、没能在市场上大规模应用的新分子，典型如 HMO（母乳低聚糖）、人参皂苷、阿洛酮糖、角鲨烷、微生物蛋白等。</p><p>另一方面，生物制造替代传统化学合成技术，以更绿色、高效的方式，生产已广泛应用的分子，如醇酸类化学品、医药中间体、生物基材料等。</p><p>两种「选品」路径，在中国都跑出了上市公司，前者如钜子生物、华熙生物；后者如凯赛生物、华恒生物，其面临的商业化挑战各不相同。<strong>前两年，量产规模小（百公斤级）、附加值高、能快速带来现金流的下游产品，是创投圈的香饽饽。</strong>随着经济周期和政策鼓励方向的更迭，行业选品风向似乎也在悄然发生着倾斜。</p><p>选品，要结合自身技术能力，在<strong>产品附加值、市场空间、量产规模</strong>等要素间，寻找到适合的平衡点，形成壁垒。这考验着团队对市场先机的洞察，及对自身及行业技术能力的理解。</p><p>当前合成生物公司做的多是原料生意，技术随时间外溢，定然会带来产品价格下降，<strong>「商业化确实难，但也是合成生物公司出路所在；生物制造也属于‘中国制造’，就得在世界范围‘卷赢’才行。</strong>」马睿认为。</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>（1）赌「新」：敬畏市场，而非陷入技术想象</strong></h3><p>&nbsp;</p><p><strong>「赌」新分子，首先要应对准入监管，</strong>特别是食品添加、医用原料方向的新品种<strong>。</strong>国家衞健委等对通过「转基因微生物」生产的新食品原料和添加剂，监管颇为严格，<strong>现行政策是双重审批，即「添加成分+公司特定菌株/工艺」都获批，才能合规入市。</strong>即便首选出海，也需要先获得海外 GRAS 认证。</p><p>2023 年，转基因微生物生产的 2’FL（母乳低聚糖 HMO 成分，主要用于婴幼儿奶粉等）正式获准上市，令这一细分方向有了「放量」希望。对公司而言，拿到批文并非易事，据知情人士介绍，<strong>5 月获茅台投资的虹摹生物，也是在母公司蒙牛集团大股东中粮的助力下才拿到批文</strong>，「包含毒理、药理测试等的申报材料，堆起来有 2 米多高。」</p><p>不过，利好在于，<strong>「生物制造」被定义为新质生产力后，相关新食品原料、添加剂的审批受理速度正在加快。</strong></p><p><strong>「赌」新分子，另一个关键在于：下游需求能否迅速放量。</strong>华熙、钜子、锦波等之所以能够成为数百亿市值的产业龙头，也是因为在早年即押中了玻尿酸、重组胶原蛋白两个爆款原料，建立起规模优势，并相继将之推到医疗、妆品、食品等场景。「<strong>下一个爆款分子是什么?」</strong>成为众多投资人和创业者探索的问题。</p><p>这个问题目前尚没有共识性答案。近两年，「消费降级、平价时代」成为市场关键词，消费者对于产品终端价格很敏感，为新概念支付溢价的意愿也在降低。因此，<strong>部分合成生物技术生产的新原料，面临着「下游需求未爆、上游价格已卷」</strong>的局面，<strong>单品市场规模的盘子没有扩大、反而萎缩，</strong>一定程度上影响着相关企业的业绩增长速度。</p><p>典型如高纯度合成麦角硫因，被认为是「抗衰抗炎抗氧化」的潜力单品，价格曾高达 15 万元/公斤。随着合成生物技术的进步，入局者迅速增多，据了解，去年底麦角硫因行情价就已下降到 3 万元/公斤，依克多因的行情价约 3000 元/公斤，今年仍在继续下探。<strong>行情价虽然极速下降，但该原料的终端需求却没有如预期般快速放大。</strong></p><p>麦角硫因应用在妆品赛道，需求确实比较窄，它更多应用机会是在食品、保健品方向，但新食品原料的监管准入严格。<strong>未来随着监管放开，新应用场景被挖掘，麦角硫因的需求会起量。</strong>好消息是，2024 年 5 月，麦角硫因作为新食品原料，已进入国家衞健委的受理审核程序。</p><p>产能过剩，价格开卷的单品还有很多，如昔日风靡一时、如今被禁售的「不老神药」NMN；价格降至 2 万多元/吨、贴近成本线的可降解塑料 PLA（聚乳酸）；风靡小红书的多种短肽化合物等等。</p><p>一些前景被广泛看好的新食品原料/添加剂，国内监管尚未准入，各家已经纷纷布局了千吨/万吨级产能，先走海外出口，典型如阿洛酮糖、甜菊糖苷等。保龄宝、三元生物、金禾等上市公司都有投产阿洛酮糖，<strong>「衞健委一旦批准使用，产品上市，各家就会直接拼刺刀，没什么酝酿时间，直接开卷。」</strong>一家将阿洛酮糖推进到量产阶段的合成生物企业创始人认为。未来就看哪家技术和成本能够在竞争中取胜。</p><p>面对残酷市场，很多人意识到：<strong>在选品时，要做「命题作文」。市场需求明确、或公司有渠道能拿到明确订单时，投入量产。</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><h3><strong>（2）卷「旧」：重资产投入，机会稀缺</strong></h3><p>&nbsp;</p><p>相比去「赌」高附加值新分子的市场放量速度，<strong>另一种路径是以合成生物路径，生产市场需求明确、单位价格低的标准品，</strong>集中于大宗化学品、生物能源等领域，典型如纤维素乙醇、柠檬酸、丁二醇、聚酰胺等。做大宗，市场天花板高，一旦成功，单品即可成就一家上市公司。</p><p>「<strong>高附加值原料的很多价值是体现在品牌、渠道上，技术创新带来的成本降低、质量提升，不一定是市场竞争的决定因素。</strong>」食气生化联合创始人闻志强讲了另一种选品理念：<strong>用高技术生产低附加值的大宗标准品，</strong>把成本降低到极致后，自然就能具备竞争力。</p><p>从政策角度，当前能通过合成生物量产的大宗化学品仅几十种，在基础化学品大盘中占比很低。如果取得技术突破，<strong>以「生物制造」替代传统化学合成，摆脱对化石原料的依赖，同时降低能耗、物耗及环境污染，能够为区域带来的社会、经济效益显然更加显著。</strong>如果可以用「非粮生物基」作为原料，那就更加符合当前的政策导向。</p><p>一级市场代表企业<strong>首钢朗泽，</strong>以工业废气中的一氧化碳、二氧化碳为碳源，生产生物乙醇和饲料蛋白等；<strong>据了解，其 2022 年就实现了数亿元营收，2023 年收入增长超 1 倍</strong>，这样的「成绩单」在一级市场并不多见。</p><p>因此，即便市场不景气的上半年，仍有几家开发生物基大宗产品的公司官宣融资，如绿色康成（招商局创投领投），武汉睿嘉康（鼎晖 VGC、华恒生物等投资）、食气生化（博远资本投资）、中科国生（华映资本领投）等。</p><p>二级市场上，2024 年 6 月底，华恒生物募资 16.9 亿元的定向增发方案获证监会批准，用于 5 万吨生物基丁二酸、生物基苹果酸等生产建设。此外，2023 年，凯赛生物向招商局集团定增募资 66 亿元，且后者拟在 2023-2025 年间向凯赛生物采购 1 万吨、8 万吨、20 万吨生物基聚酰胺。</p><p><strong>做大宗，与高收益匹配的是高风险，除了巨资投入重资产，原料、技术、产能等每个要素都不容出错</strong>。此前，有知情人士透露，位于山西太原的凯赛生物 90 万吨生物基聚酰胺工厂建设，因一些原因而拖慢进度。后续凯赛在年报中也披露了相关情况：一来园区配套设施需陆续建成投入运行；二来聚酰胺客户需求的释放需要一定过程，因此决定将项目完工时间从 2024 年底推迟至 2025 年底。</p><p>此外，大宗产品通常具有一定的周期性，价格随行情波动显著。在油价下跌的前些年，前有<strong>合成生物学鼻祖 Amyris 高歌猛进、投资生物燃料而陷入财务困境；后有 2017 年杜邦抛售产能 8.3 万吨的纤维素乙醇「超级工厂」。</strong>即便巨头资金弹药充足，也难免踩错节奏，可见做大宗着实是一条历险滩、过窄门的寻宝之路。</p><p><strong>如今，创业公司要新入局大宗产品赛道，「一杆子插到底、全链条自己做」的路子很难再行得通。</strong>募资角度，像蓝晶微生物 B1-B4 轮股权融资近 20 亿元的大手笔，几乎不可能在一级市场重现。商业实践中，资方会算更细的成本和商业化之账，而创业公司在初期，以小工厂和大厂进行成本 PK 时，<strong>技术进步带来的降本潜力，不一定能够完全释放</strong>。</p><p>「别人的的理论成本高，但在小工厂、小产能的情况下，固定资产摊薄，计算到综合成本，可能不比大厂低。另外合成生物新工艺在生产过程中，还要解决品控、批次稳定性等失误问题」，袁欣总结道。</p><p>所以，越来越多<strong>以技术禀赋见长的合成生物公司，选择和大型产业集团合作，成立合资公司，利用其原料、资金、产能、渠道等资源，一起开发大单品。</strong>像西湖大学张科春教授创立的元素驱动，与牧原股份成立了合资公司牧原安粮，开发氨基酸以实现豆粕减量；摩珈生物也与湖南海利建立战略合作，通过技术转让、合作开发等推进管线量产和商业化。</p><p>尽管在合成生物行业里，因为菌株专利保护、量产周期等诸多原因，技术和管线转让交易的模式，还比较单一。<strong>但未来可能像创新药赛道看齐，探索出类似管线「首付款+合作研发+销售分成」等多种 BD 交易模式，产品管线 License-out 有可能形成风潮。</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><h2><strong>融资：国家队带资下场，但钱并不好拿</strong></h2><p><strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>近一年多，政策对生物制造的强调和扶持，成为市场的核心变量之一。</strong>2023 年底召开的中央经济工作会议上，「生物制造」被定义成战略性新兴行业；2024 年政府工作报告中，也明确将「生物制造」与商业航天、低空经济等一起，列为新增长引擎，成为新质生产力的重要赛道。具体行动上：</p><p>首先，据行业受访者介绍，<strong>以招商局、国投集团、国药集团、中粮集团等为代表的大型央企，都已经领了支持生物制造等战略新兴产业发展的任务。</strong></p><p>一位多次获得国资投资的创业者透露道：国央企产业支持规模高达数百亿元。其中，招商局与国投将支持新材料等行业的生物制造转型；中粮是支持农业及食品领域的生物制造；国药则主要支持生物医药等大健康领域的生物制造。</p><p>再者，多个省市地方已经募集了合成生物产业基金：<strong>深圳合成生物专项基金规模 15 亿元、常州市基金矩阵规模 20 亿元、河南首支基金目标规模 15 亿元、盐城合成生物创投基金 10 亿等等。</strong>除了专项基金，不少地方政府引导基金也将生物制造列为重点投资方向。从 2024 年上半年合成生物的融资事件来看，与医疗等赛道相似，国资已经成为投资主力。</p><p>如今资本市场上，关注合成生物的机构主要有四类：<strong>有战略需求的国央企/国字头基金、有招商引资需求的地方引导基金、市场化财务投资机构、产业方资本 CVC。</strong></p><p>不同类型投资方选择被投的标准和估值接受度也有很大差异：国家队格外看重企业业务方向的战略价值，一位来自招商局创投的投资人在交流时提及，团队有关注合成生物上游技术，如基因编辑工具、AI+合成生物等；下游产品类会关注大宗生物基材料、绿色能源等方向。</p><p>与不同背景的机构交流合作后，易凯资本董事总经理廖洁莹介绍道，国家队和政府引导基金会从宏观层面考量企业，如能否为更多合成生物企业提供平台型的工具和数据支撑，<strong>类似基因读写改能力（基因编辑/长链合成技术等）、底盘菌库资源、工程酶库等基础设施/底层技术支持能力。</strong>他们服务的慕恩生物等合成生物公司，近期在市场上也有较好融资表现。</p><p>估值方面，「当前<strong>各地也在积极布局合成生物项目，地方引导基金等如有招商落地需求，对估值的宽容度会更大一些；大部分市场化基金处于募资低谷阶段，给出的估值可能低于企业预期，会参考上市公司 PE、PS 等倍数</strong>。一轮融资通常不会只有一家机构投资，通常会在高与低之间取一个中间数。」廖洁莹总结道。另外，由龙头上市公司主导的产业投资方，可能为被投企业提供生产支持、销售渠道、品牌背书等，以资源换估值。</p><p>2020-2022 年，不少合成生物学公司的价格被推到相对高位，相比国资追求「对与稳」；市场化风投还是需要一定的收益回报率，因此要追求「估值与商业化进程的匹配」。另有财务顾问介绍：在做项目过程中，常出现多方估值谈不拢的情况，<strong>即政府引导基金愿意以高估值领投某合成生物公司，让他们过去落工厂，但没有市场化机构愿意按同一估值跟投。</strong></p><p>现在，拿来自政府的融资，也并不容易。「你只有一次机会，（公司/工厂）搬到了 A 城市，就不可能再搬出来，但 A 政府能给的钱其实有限，<strong>单个项目给到一亿人民币就已经很高。但如果企业迟迟没找到合适的商业化出路，这笔钱不足以救命。</strong>」马睿认为。</p><p>上述多次接受国资投资的创业者也表达了相似看法，「<strong>地方通常偏好投资几千万元招商，但投资几亿元的案例比较少。（这类决策）是终身追责，所以不会轻易投资</strong>。特别像深圳、北京等地的国资做了多年，早已练就火眼金睛，选公司的标准比较高，尽调也非常严格。大家越来越谨慎，不会只看技术就给你撒钱，公司还是要证明自己能赚钱。」</p><p>廖洁莹也认为，2024 年是各家形成商业闭环的关键年，<strong>如果企业无法兑现业绩、又没有融到未来过冬的钱，今年就会是市场优胜劣汰的分水岭。</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>结语：省钱，先活下去</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>在繁花锦簇的时候，企业往往会拓展管线、加大研发投入。如今，不少创业者选择精益创业，降低 burn rate：砍掉枝节产品，聚焦主业；或者适应当前市场「投早投小」的走向，<strong>将农业、营养保健等方向的管线装入新公司，单独孵化融资，而不占用母公司现金流。</strong></p><p>研发方面，与 2021 年流行的「自动化、高通量、BioFactory」等合成生物故事不同，<strong>当前的研发投入，需要实在地转化成业务能力、商业业绩。</strong>相比于昔日多管线自研的模式，受上市公司青睐的传统「校企合作」等模式，或许更加经济。技术能力较强的合成生物公司，也在输出科研服务，以补充现金流。</p><p>量产环节，创业者也会格外斟酌自建工厂的高昂重资产投入。<strong>调整工艺，适应租借工厂、改造过剩产能产线的需求，成为量产的重要备选方案。</strong>与此同时，原料采买运输、水电气、设备等成本，更是要精打细算；一些投资人会要求企业复现试验数据，如菌株产物的表达量等，以合理评估成本。</p><p>中国合成生物学的发展，一直对标着美国的进程，昔日大洋彼岸创业明星 Zymergen、Amyris、Ginkgo Bioworks 接连折戟沉沙。中国合成生物创业者早已将对标企业更换成帝斯曼、巴斯夫、杜邦等制造业巨头，<strong>不过，从制造业发展规律来看，每个细分领域能够容纳的巨头相当有限，「未来有百八十家大公司，就一统江湖了，不太会有成千上万家公司成规模。」</strong>一位产业投资人说道。</p><p>作为一个新赛道，合成生物学的兴起还很短暂，<strong>回顾二级市场制造业属性的生物技术公司，基本都经历了十多年的积累，才成长为细分赛道龙头。</strong>资本会加速创业公司的进程，但商业化拓展也很难一蹴而就。</p><p>在全球制造业的视野下，现阶段全球每年生产的化工产品总量约 23 亿吨，而生物基产品仅 1.8 亿吨，<strong>其中生物基聚合物的总产量仅 490 万吨，约是化石基聚合物总量的 1%。</strong>要实现麦肯锡曾经预测的「60% 替代」这一宏大图景，仍有很漫长的道路要走，有很多技术难点要克服。</p><p>一切才刚刚开始，熬过寒冬，就可能有新机会。</p><p>每一个入局者，都需要更多耐心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240724/v2_7c0336ea2a0545b6a1c565bd51fde39f@5452796_oswg139645oswg883oswg484_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龙芯中科：3C6000 服务器芯片初样测试总体符合预期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877689229529735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:56:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，龙芯中科发布公告称，公司服务器芯片 3C6000 样片已于近日回片，完成基本功能测试和初步性能测试，总体符合预期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，新东方跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877673890501251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:41:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌不一，截至发稿，京东、理想汽车涨超 2%，小鹏汽车、蔚来、爱奇艺涨超 1%，网易、B 站涨 0.9%；新东方跌超 3%，腾讯音乐跌超 1%，百度跌 0.6%，阿里巴巴跌 0.46%，拼多多跌 0.13%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国至 7 月 20 日当周初请失业金人数 23.5 万人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877669326836615?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:36:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国至 7 月 20 日当周初请失业金人数 23.5 万人，预期 23.8 万人，前值 24.3 万人。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国第二季度实际 GDP 年化初值环比升 2.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877668017968007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:35:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国第二季度实际 GDP 年化初值环比升 2.8%，预期升 2.0%，第一季度终值升 1.4%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，Arm 跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877667347174019?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:34:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，截至发稿，Arm 跌超 3%，英伟达、特斯拉跌超 1%，苹果跌 0.66%，微软跌 0.3%，谷歌跌 0.51%，Meta 跌 0.08%；亚马逊涨 0.54%，Netflix 涨 0.15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管关注理财「收盘价估值」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877664566596486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:31:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期华北地区有金融监管部门通知部分信托公司，禁止信托公司在与银行理财合作的过程中提供「收盘价估值」服务。这也是监管通知中首次直接提及「收盘价估值」这个新型估值模式。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海市上半年进出口总值 2.1 万亿元创新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877656270508675?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:23:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从上海海关获悉，2024 年上半年，上海市进出口总值 2.1 万亿元，较去年同期增长 0.6%，外贸规模创历史新高。其中，出口 8574.9 亿元，增长 1.8%；进口 1.24 万亿元，下降 0.2%，贸易逆差 3826.5 亿元，收窄 4.5%。船舶出口增长迅猛，劳动密集型产品出口稳定增长。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥迪调整车型命名规则，多款车型后续或更名</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877655309161347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:22:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着产品阵容的不断壮大，奥迪决定对其车辆命名方式进行调整。近日，全新奥迪 A5 在海外亮相，但「此 A5」非「彼 A5」，而是由奥迪 A4 改名而来。从今年起，奥迪车型名称中的数字将成为区分电动车型和燃油车型的标志。此后，偶数将代表电动车型，奇数则代表燃油车型。所以，按照新的车型命名规则，奥迪 A4 将更名为奥迪 A5。以此类推，奥迪 A6、A8 两款车型，也将在未来升级中更名，其中 A6 更名为 A7，A8 更名为 A9。（每经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董宇辉官宣离职后：东方甄选掉粉，与辉同行 20 分钟涨粉 5 千</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877652449301122?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:19:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 25 日，东方甄选以及与辉同行直播间都开播进行带货。记者观察到，官宣后东方甄选持续掉粉，而与辉同行持续涨粉。在 7 点 33 分到 7 点 48 分的 15 分钟内，东方甄选减少了 1 千粉丝，粉丝从 2987.0 万降至 2986.9 万。而与辉同行账号则快速涨粉，在 7 点 42 分到 7 点 44 分的 2 分钟内涨粉 1 千，粉丝从 2150.2 万涨至 2150.3 万。截至发稿，与辉同行账号粉丝达到 2150.8 万，20 分钟内涨粉 5 千。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英伟达合作伙伴 SMC 据悉正筹集 9.5 亿美元，借力 AI 服务器热潮刺激业务发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877647606977161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:14:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新加坡数据中心新贵 Sustainable Metal Cloud（SMC）据悉正筹集约 9.5 亿美元资金，寻求借势全球人工智能热潮来刺激公司发展。知情人士称，这家澳大利亚 Firmus Technologies 的附属公司正在敲定一轮约 4 亿美元的首轮股权融资，此外还在进行 5.5 亿美元的债务融资。SMC 也是英伟达的合作伙伴。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇安信：奇安壹号拟协议转让不超过 5.01% 股份给特定战略对象</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877645888820102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:12:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，奇安信发布公告称，股东奇安壹号现持有 5.93% 公司股份。奇安壹号计划于 2024 年 7 月 31 日至 10 月 30 日期间，通过协议转让的方式将其持有的不超过 3425.86 万股（不超过公司股份总数的 5.01%）公司股份转让给特定战略对象。本次减持不涉及实际控制人减持，亦不会导致公司控制权发生变更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智平方发布全新品类的通用智能机器人「Alpha Bot」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877637663855496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:04:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，智平方（深圳）科技有限公司推出全新品类的通用智能机器人「Alpha Bot」。据官方介绍，Alpha Bot 根据场景搭载不同形态的移动底盘、夹具等模组，能够在高度灵活、柔性、多样的场景中精准感知世界，仿人自然交互，完成多种任务执行。智平方创始人兼 CEO 郭彦东表示，未来，智平方致力于打造全球领先的通用具身智能系统和多形态终端产品，将 AGI 从数字世界拓展到物理世界。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳用电负荷首次突破 2300 万千瓦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877634086523527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 20:00:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[南方电网深圳供电局发布数据显示，7 月 25 日 13 时 35 分，深圳电网用电负荷达 2313.4 万千瓦，历史首次突破 2300 万千瓦，也是连续第四年突破 2000 万千瓦，较去年最高负荷增长 4.8%。今年以来，深圳市经济发展持续稳健向好，尤其是进入 7 月份，叠加暴雨、高温等极端天气偏多，电网负荷和全市用电量持续快速攀升。7 月以来，除周六日外，工作日深圳最高负荷均保持在 2000 万千瓦以上。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董宇辉或将拿到超 1.4 亿元奖励</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877630141485954?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:56:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 25 日，俞敏洪在抖音评论区回应董宇辉离职称，「与辉同行自成立以来获取的全部收益包括全部利润，东方甄选分文未取，全部留给了宇辉和与辉同行，支持他们继续发展」。根据东方甄选公告，与辉同行公司于 2023 年 12 月 22 日成立，于 2023 年 12 月 22 日至 2024 年 6 月 30 日止期间，公司纯利为 1.41 亿元人民币。这也意味着，除公司外，董宇辉或将拿到 1.4 亿元奖励。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小红书举办 live 直播伙伴大会：首次发布买手经营成长工具</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877606104454021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:47:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，7 月 25 日，小红书在杭州举办了 live 直播伙伴大会，会上首次发布了「买手经营成长工具」，旨在帮助创作者获得更多合作机会与更清晰的经营指导。数据显示，近一年来产品撮合带来的买手收入增长了 3.7 倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国电建：签订 53.84 亿元阿布扎比光伏项目合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877605170320265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:31:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国电建发布公告称，近日，公司阿布扎比分公司与公司下属子企业华东院中东有限责任公司（HDEC）组成联合体与阿吉班光伏项目控股有限公司签订了阿布扎比 PV3 阿吉班 1.5GW 光伏项目 EPC 合同。合同金额约为 7.55 亿美元，折合人民币约为 53.84 亿元。该项目主要工程内容为 1500MW 光伏电站和 400kW 升压站的设计、建设、采购、安装、调试、试运行以及质保期 24 个月内的运维工作。项目总工期约为 28 个月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Wealth Broke 与澳交所、复星财富、摩根士丹利等签订基金产品合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877604045771396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，数智化投资与财富管理平台 Wealth Broke 宣布与澳交所、复星财富、摩根士丹利等交易所和资产管理机构签订了基金产品合作协议。同时，Wealth Broker 宣布其股票交易应用将在 8 月下旬进行全面升级。此次升级将整合证券交易、数字资产交易及财富管理功能。据介绍，Wealth Broker 是一家总部位于新加坡的数智化一站式投资及财富管理平台，持有澳大利亚 ASIC 金融资质。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俞敏洪：董宇辉购买与辉同行的钱我已安排，公司是送给他的</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877586554082180?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:12:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，俞敏洪在抖音评论区强调，「宇辉持有与辉同行所需的股权购买款，我也按符合上市公司规则和公司章程规定的方式予以安排支付。这句话的意思是，宇辉购买公司的钱我安排了，公司是送给宇辉的。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>游戏工委：上半年国内游戏市场收入增长 2% 至 1473 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877585049097092?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:10:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国游戏工委发布 2024 年上半年中国游戏产业相关数据。今年 1-6 月，国内游戏市场实际销售收入 1472.67 亿元，同比增长 2.08%；游戏用户规模近 6.74 亿人，同比增长 0.88%，再创新高。今年 1-6 月，国内自主研发游戏国内市场实际销售收入 1177.36 亿元，同比减少 3.32%，部分头部产品收入下降较为明显。自主研发游戏上半年海外市场实销收入 85.54 亿美元，同比增长 4.24%，部分新上线产品出现爆款，带来明显增量。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国中水务：重大资产重组事项最终能否实施及实施的具体进度均具有重大不确定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2877583346700934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-25 19:09:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国中水务发布异动公告，公司针对收购诸暨文盛汇不低于 2.32 亿元注册资本事项签署的《股权交易意向协议》仅为意向性协议，旨在表达各方合作意愿及初步洽谈结果。最终交易方式、交易的股权比例需在完成审计、评估后，由交易各方进一步协商确定，并以各方签署的正式协议为准。最终能否实施及实施的具体进度均具有重大不确定性。对于此次涉及的交易事项短期内不会对公司经营活动产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>