<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>安徽草根老板，带着 663 家店上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067336714072706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:45:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;李馨婷</p><p>编辑&nbsp;|黎倩</p><p>距离首次递交招股书近一年，12 月 4 日，小菜园国际控股有限公司（下称「小菜园」）通过了港交所主板上市聆讯，有望成为 2024 年首家登陆港交所的餐饮企业。</p><p>小菜园 2013 年成立于安徽铜陵，处于大众便民中式餐饮赛道（即客单价在 50 元至 100 元之间），尽管在众多地方餐饮品牌中，小菜园的知名度并不算高，但其在赛道内表现不俗。</p><p>最新更新的聆讯后文件显示，截至 11 月 28 日，小菜园共有 663 家在营的直营门店，其中包括 658 家同名品牌小菜园门店及五家其他子品牌门店，覆盖中国 14 个省的 146 个城市或县。其中，主要门店经营地区位于华东地区。</p><p>根据弗若斯特沙利文的资料，就 2023 年的门店收入而言，小菜园在中国大众便民中式餐饮市场的所有品牌中排名第一，占市场份额的 0.2%。这一收入规模超过了太二酸菜鱼、绿茶集团、呷哺呷哺小火锅以及江浙菜品牌外婆家。</p><p>作为一个低门槛、高竞争、低利润的行业，餐饮不仅要面对外部环境的变化，对资本市场的吸引也十分有限。</p><p>近两年，多家餐饮企业均对上市发起冲击，其中，老娘舅餐饮、老乡鸡纷纷折戟 A 股 IPO，未来可能会改道港股；而今年 6 月，绿茶集团也再度向港交所递交招股说明书，若 12 月未通过聆讯，招股书也将面临失效。</p><h3><strong>01 厨师变老板，10 年开店超 600 家</strong></h3><p>小菜园背后是一支草根出身的创始团队，创始人汪书高在业内相当低调，鲜少接受对外采访。</p><p>据安徽广播电视台报道，汪书高出生在安徽铜陵的普通农家，十八岁时便早早离开学校，步入社会。在积累了一定工作经历后，汪书高与妻子从开夫妻店起步，逐渐发展出在铜陵拥有十多家门店的商务型连锁酒店——和谐大酒店。</p><p>完成了从厨师到老板身份转换的汪书高，带着 600 万元转战南京。然而，投资了一家商务型酒店后却遭遇连续六个月亏本。经此一役，汪书高决定转道休闲中式餐饮，小菜园应运而生。</p><p>在出身草根的汪书高带领下，小菜园的拓店策略颇为「接地气」，深耕低线市场。2021 年、2022 年、2023 年与 2024 年前 8 个月，小菜园在三线及以下城市的门店数量分别达 191 家、213 家、242 家与 278 家，同一时期，小菜园来自上述地区的门店收入占比分别达 45.3%、45.7% 与 42.6% 与 40.8%。</p><p>靠着布局三线及以下市场，小菜园的业绩在过去 3 年平稳增长。2021 年、2022 年与 2023 年前八个月，小菜园的营收分别为 26.46 亿元、32.13 亿元、30.70 亿元；净利润为 2.27 亿元、2.38 亿元、3.95 亿元；净利润率为 8.6%、7.4% 与 12.9%。2022 年与 2023 年，小菜园同店销售增长率分别为 1.2% 与 20.8%。</p><p>今年以来，餐饮行业竞争加剧，性价比消费趋势明显，多家上市公司增速放缓，小菜园也受到环境波及，对两大招牌菜地锅仔鸡与石板蒜蓉虾进行了调价。截至 2024 年 8 月 31 日止八个月，与 2023 年度相比，地锅仔鸡的平均价格由 64.5 元降至 54.9 元，石板蒜蓉虾的平均价格则由 55.7 元降至 53.3 元。</p><p>2024 年前八个月，小菜园的净利润率下滑至 11.3%，同店销售也出现了 11.4% 的降幅。</p><h3><strong>02 内部管理信奉师徒制，三年分红超 4 亿元</strong></h3><p>根据最新的招股文件，小菜园的核心管理团队基本来自汪书高此前的创业团队。目前，小菜园的三位董事兼区域总经理周斌、陶旭安与汪维芳（汪书高的侄女），都曾在汪书高创立的铜陵市和谐餐饮有限责任公司任职，担任行政总厨与经理等职位。</p><p>草根出身的汪书高也有朴素的利他理念。</p><p>2019 年小菜园的一次内训会上，汪书高曾表示，小菜园的文化，就是要让更多的厨师服务员改变自己的命运。「我们要相信自己，相信自己带的人，帮助他实现梦想。」汪书高如此说道。</p><p>汪书高的主张在小菜园的管理方式与股权分配方面均有体现。</p><p>目前，小菜园有百余名受股权激励的自然人股东来自总部管理人员、区域管理人员及骨干员工。同时，公司内部也实行师徒培养制并辅以一定的绩效激励。截至 11 月 28 日，小菜园现有股东中有 90.4% 从门店基层员工发展而来，几乎所有店长及厨师长都来自内部培养提拔，区域经理则 100% 为内部培养提拔。</p><p>股权方面，截至 11 月 28 日，汪书高透过七个持股平台控制小菜园已发行股本的约 92.99% 的投票权，包括 XCY YongqingLimited、XCY Xuyuan Limited、XCY Zhiyuan Limited、XCY Huiming Limited、XCYWeiyuan Limited、XCY Liyuan Limited 及 XCY Future Limited，分别持有小菜园已发行股本的 39.96%、25.61%、6.48%、5.21%、2.50%、1.91% 及 11.32%。</p><p>其中，汪书高及其他个人股东（即李道庆、田春永、周斌、陶旭安、叶红利、方志国、汪维芳及陈海燕）分别持有 XCY Yongqing Limited 29.26%、9.84%、9.84%、9.84%、9.84%、8.51%、8.51%、7.18% 及 7.18% 股权。同时，李道庆、田春永、周斌、陶旭安与汪维芳为小菜园执行董事，叶红利、方志国及陈海燕则为小菜园附属公司小菜园餐饮控股的监事。上述个人股东自 XCY Yongqing Limited2021 年成立以来便一直与汪书高一致行动。</p><p>截至目前，小菜园共进行过三次派息。2021 年、2023 年与截至 2024 年前八个月，小菜园分别宣派股息 1.5 亿元、1.35 亿元与 1.88 亿元，金额共计 4.73 亿元。</p><p>为实现业绩进一步增长，小菜园未来还将加速拓店。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 8 月 31 日止八个月，小菜园新开门店数量分别为 107 家、48 家、132 家及 109 家。而 2025 年与 2026 年，小菜园计划新开的门店数量则为约 160 家与 180 家门店。招股书中，小菜园表示，募集所得资金将用作持续扩大门店网络，以扩大公司的地理覆盖范围并提高市场渗透率等。</p><p>不过，随着地方餐饮品牌全国化的竞争程度加剧，小菜园未来的发展也将面临更大的挑战。</p><p>在公布拓店计划的同时，小菜园表示门店扩张计划包括提高品牌在现有门店所处市场的渗透率，而门店加密可能会导致区域内现有门店的销售表现及客流量的下降。同时，小菜园也可能会在几乎没有或完全没有运营经验的市场开设新门店，这也颇为考验八大菜系中偏小众的徽菜的市场吸引力。</p><p>值得注意的是，被小菜园视作第二增长极的品牌「菜手」，发展也并不顺利。2023 年 10 月，小菜园推出社区餐饮品牌菜手，门店菜品定价为 20 元~40 元。然而，截至 11 月 28 日，菜手的门店数量仅为 3 家，今年 5 月与 7 月，两家菜手门店因为所在商业区的客流量未达到集团预期而闭店。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/6dVA6ghswl64BA_kbyjM7Q">「时代财经 APP」</a>，作者：李馨婷，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>学胖东来爆改，步步高只剩 27 家超市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067603262927488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:37:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张雪梅</p><p>编辑&nbsp;|黎倩</p><p>学习胖东来爆改门店大半年后，湖南超市龙头步步高（002251.SZ）的闭店并没有停止。</p><p>近日，步步高总裁兼超市总经理邓静在 2024 联商东来总裁班的分享中表示，「步步高在 2021 年有 235 家门店，2023 年还有 84 家门店，但是到今年年底，我们把那一些没有能力做好的门店，全部关闭，到今年 12 月份仅剩下 27 家门店。」</p><p>12 月 5 日，步步高方面向时代财经证实，截至目前，其超市门店剩余 27 家。</p><p>今年 4 月，河南零售巨头胖东来集团正式启动对步步高的调改，在商品结构、售价、卖场布局与动线、员工薪资方面进行优化。根据步步高方面数据，其已经完成调改的门店基本实现「销售增五六倍，客流提升三倍，客单价均在 100 元以上」的转变。</p><p>不过，眼下爆改带来的门店改善并未扭转步步高超市整体业绩向下的趋势。</p><h3><strong>3 年关闭超 300 家超市</strong></h3><p>作为「中国民营超市第一股」，步步高曾是湖南最大的连锁企业，2019 年鼎盛期，步步高门店数量超 400 家，营收近 200 亿元。然而，近几年，传统商超式微，前期疯狂扩张的步步高也陷入困境，闭店不断。</p><p>截至 2021 年底，步步高还拥有各业态门店 386 家（超市业态门店 343 家、百货业态门店 43 家）。到了 2024 年中，步步高共经营百货门店 37 家，超市门店 78 家。而截至 12 月，超市门店数量已进一步减少至 27 家。也就是说，7 月只至今，步步高的超市门店关闭 51 家；而在近 3 年时间内，步步高的超市业态门店更是减少超 300 家。</p><p>反映在业绩上，步步高的营收规模从 2019 年的 196.61 亿元断崖式下降至 2023 年的 30.87 亿元；2024 年前三季度，步步高实现营业收入 25.25 亿元，与 2021 年同期的百亿规模不可同日而语。</p><p>破产重组进度方面，2023 年 7 月 17 日，湘潭市中级人民法院决定对步步高启动预重整。今年 4 月以来，步步高引入多位产业投资人和财务投资人，包括产业投资人 4 家和财务投资人 13 家。</p><p>至今年 9 月 28 日，湘潭市中级人民法院已正式裁定确认步步高及其十四家子公司的重整计划执行完毕，并终结了相关的重整程序。与此同时，步步高向深圳证券交易所申请的退市风险警示撤销获得审核同意，成功「摘星」。</p><h3><strong>学习胖东来「放手」</strong></h3><p>为改善业绩，步步高今年请来了于东来做「导师」。</p><p>3 月 31 日至 4 月 2 日，河南胖东来商贸集团董事长于东来率高管团队抵湘，考察了长沙、湘潭部分步步高门店、物流中心，随后正式启动主导步步高超市调改行动。</p><p>其中，梅溪湖店于 4 月调改完成，5 月该门店总销售额为 4128 万元，总客流 36.1 万。5 月 22 日，步步高九华店恢复营业，首日销售额达 164 万元，增长了 15 倍。截至 7 月中旬，梅溪湖店和湘潭九华店的日销已经稳定在 120 万元与 106 万元左右。</p><p>今年 11 月 30 日，湖南湘潭老城区首家胖东来指导调改店——步步高超市金海店恢复营业，这也是胖东来指导步步高的第 10 家调改店。尽管调改后门店业绩改善明显，但步步高的关店步伐并未停止。</p><p>步步高总裁兼超市总经理邓静称，「学习胖东来调改也让我们学会了，放手也是一种爱。正如东来哥所说，你不要做超越你能力范围之内的事，你做不好，把这个市场让给那些可以做好的企业去做，这也是一种美。」</p><p>此前，于东来也曾在直播中表示，「很多企业家一有钱，想的就是扩张，盲目扩张会造成各方面的隐患，任何一个隐患都会让你非常辛苦，甚至遭遇灭顶之灾，或者失去尊严。」于东来还指出，不好的店都关掉，能开几家就开几家店，即便改造一家店都让员工干得非常快乐。</p><p>早年，在步步高等超市疯狂跑马圈地时，胖东来先后关闭了十多家门店；在其他企业不分昼夜抢市场的时候，胖东来从 2012 年开始「每周二闭店休息」。</p><p>目前，胖东来共有 13 家门店，截至 11 月 26 日，胖东来集团年内累计销售额达 146.38 亿元。</p><p>另据邓静在总裁班分享中透露，经过胖东来的帮扶，步步高超市在 12 月份即将跑出盈利正负零，结束近三年连续亏损的局面。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/qDrjM-AS6nA-DOuecFh6Gw">「时代财经 APP」</a>，作者：张雪梅，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银河星舰 7 EM-i，想用 3000 元打败比亚迪 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067519033439104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:00:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;韩永昌&nbsp;</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</p><p>经过一个多月的发布会和铺天盖地的预热后，星舰 7 EM-i 终于上市，限时 4000 元的先享补贴后，最低仅需 9.98 万元。</p><p>星舰 7 EM-i 对标比亚迪宋 Pro，在新车上市前，为了应对这个后起之秀，宋 Pro 限时优惠后，最低价也来到了 10.28 万元，两款车低配车型的价差仅有 3000 元。</p><p>在价格上，星舰 7 EM-i 具备优势，这也是与比亚迪做对手的入门要求。同时，星舰 7 EM-i 也是一款全能型产品，无论是外观，内部空间，还是各类配置，都诚意十足。</p><p>安全是银河品牌一直强调的特性，星舰 7 EM-i 依旧如此，其首搭的 GEA 架构，不管是电池包，还是油箱，都有相应的安全防护设计，几乎面面俱到。再加上 EM-i 系统带来的百公里 3.75L 的馈电油耗，新车确实让人心动。</p><p>但也有美中不足之处，在银河品牌官方公众号上，星舰 7 EM-i 的答网友问已经更新了三期，网友最关心的一个问题却没有做出回答，就是座舱芯片的型号。</p><p>银河 L7、L6 搭载了高通骁龙 8155 芯片，这样的性能自不必说。银河 E5 使用的则是吉利自研的龙鹰一号，反响也不错。到了星舰 7 EM-i，发布会并没有明确使用哪款座舱芯片，虽然新车搭载了 Flyme 系统，但也有消费者担心长期使用的车机流畅度。</p><p>在懂车帝上对比数据来看，星舰 7 EM-i 最低配车型没有天窗，没有电动后尾门，副驾驶位没有电动调节，前排座椅不配备通风加热，这也许是其做到价格优秀的原因之一。</p><p>当然，9.98 万元的起售价，买到这样的配置，已经是非常不错的选择。综合来看，星舰 7 EM-i 已经具备了爆款潜质。</p><h3><strong>「&nbsp;模仿比亚迪，销量必定好&nbsp;」</strong></h3><p>「四连杆后独立悬架远超筷子悬架」、「长刀不是最优解，短刀才是新一代」，这样的金句频繁出现在今天的发布会上。</p><p>吉利银河与比亚迪王朝网、海洋网的车型正在捉对厮杀，星舰 7 EM-i 的发布会丝毫没有手软。</p><p>对标比亚迪带来了可观的销量。除了早期的银河 L7、L6、E8 车型外，近期上市的纯电车型银河 E5 对标元 PLUS，凭借低价策略迅速打开了市场，随后星愿车型对标海鸥，单月销量也已突破 2 万。</p><p>银河的策略非常简单，同级车型更大的屏幕，更新的配置，凭借新车的「后发优势」，自然可以抢到比亚迪的部分市场份额。</p><p>星舰 7 EM-i 也是这样一款车型，与宋 Pro 做直接竞对，在预售时，价格区间几乎完全重合，限时补贴后售价要便宜 3000 元。</p><p>宋 Pro 在 2019 年上市，虽然经过多次改款，销量仍然十分可观，品质也非常稳定，但比之最新的星舰 7 EM-i 来说，在外观和配置上，确实不占优势。</p><p>两款车型差异最为明显的是动力系统，星舰 7 EM-i 使用单档 DHT 的 EM-i 系统，而宋 Pro 则是 DM-i。DHT 是油电混动技术，而 DM-i 是以电为主的混动技术，两种技术都有各自的特点，也各有分支。</p><p>比如银河 L7 上使用的是三档 DHT 系统，动力性能更强。星舰 7 EM-i 的单档 DHT（EM-i）能耗更低。单档 DHT（EM-i）的驾驶体验更丝滑，更接近纯电，与比亚迪 DM-i 更加相似。</p><p>当然，对于消费者来说，无论哪一种系统结构，省油才是最高的追求。</p><p>在比亚迪官方公布的数据中，宋 Pro 可以做到 1400km 的续航，NEDC 工况下油耗表现百公里 3.79 升，第五代 DM 系统对应的发动机热效率为 46.06%。</p><p>而星舰 7 EM-i 的官方公布的综合续航里程为 1430 公里，在 CLTC 工况下的油耗数据是百公里 3.75L，雷神电混系统的发动机热效率为 46.5%。不难看出，星舰 7 EM-i 在数据上非常出色，这同样是「后发优势」。</p><p>不同工况下计算的油耗实际如何，这个问题在比亚迪第五代 DM 系统上市时已经有过太多人讨论。每个人的驾驶习惯不同、驾驶环境不同，都会有细微的差异，因此两款车型在体验端，可能并不能有太明显的感受。</p><p>但比亚迪第五代 DM 系统的「省油」特点，已经受住市场考验，销量足以证明一切。</p><p>星舰 7 EM-i 作为新贵，对比于已经上市五年的宋 Pro 来说，有后发新车自带的优势。但宋 Pro 的 2025 款车型，在上市后，10 月份销量仍超过 3 万台，可见产品力之出色，同样是一个非常具有挑战性的对手。</p><p>星舰 7 EM-i 能让消费者在其和宋 Pro 之间摇摆，其实已经成功了一半。</p><h3><strong>「&nbsp;双车战略，银河 L7 何去何从？&nbsp;」</strong></h3><p>汽车行业向来是学我者生，似我者死。</p><p>近几年国内车企对 Model Y 和 Model 3 的像素级模仿，并未对两款车销量造成太大影响。在今年开始，越来越多的车企开始在模仿后走出自己的风格，才真正分走了一些市场份额。这也是为什么「保时泰」昙花一现，而「保时米」却风靡一时。</p><p>如今吉利对比亚迪的攻势，也从模仿开始。星舰 7 EM-i 与银河 L7 分别对标宋 Pro 和宋 PLUS，向比亚迪展开冲锋。</p><p>车企向来喜欢双子星战略，早年间的迈腾和帕萨特、朗逸和宝来、卡罗拉和雷凌，都非常成功，如今的比亚迪也有双车配置。</p><p>但不管是最开始的宋 PLUS 和宋 Pro，还是如今的海豹 06 DM-i 和秦 PLUS DM-i 等，比亚迪的双车战略要么是在价格上有明显区分，要么是在车型定位人群上做出区隔，因此并不会出现互相抢单的情况。</p><p>而星舰 7 EM-i 的出现，与银河 L7 的消费群体似乎有所重合，可能会给消费者造成一定的选择困难。</p><p>两款车无论是车身外观，内部空间，安全配置，辅助驾驶功能，车机系统等，几乎如出一辙。动力性能 L7 要更胜一筹，价格也要更贵一些，这是区隔所在。</p><p>但同样作为家用 SUV，对动力性能的需求并不强烈。而且星舰 7 EM-i 的部分配置似乎更出色，比如 120km 续航版本支持 1.9C 快充，仅需 0.33 小时便可充满，而银河 L7 所有版本，快充时间均需要 0.5 小时。</p><p>更重要的是，星舰 7 EM-i 油耗更低，而且更便宜。因此，星舰 7 EM-i 的上市，首先冲击到的可能不是宋 Pro，而是银河 L7。</p><p>这些车型都处于 10-15 万元家用 SUV 市场，厮杀异常激烈。宋 PLUS 发布 2025 款后，10 月销量达到了 51615 辆。新晋车型深蓝 S05，奇瑞风云 T9 等销量也在逐步攀升。更不用说油车系列的瑞虎 8、星越 L 等经典车型，月销仍在 2 万左右。</p><p>银河 L7 在 2023 年上市即巅峰，连续数月销量破万，创造过十分优秀的成绩。但近期销量已经有所下滑，在 7000 辆左右徘徊。如今星舰 7 EM-i 的出现，让 L7 不仅需要直面这些外部对手，还要接受来自内部的压力。</p><p>银河品牌 2023 年 2 月正式对外公布，2023 年全年交付接近 15 万辆。到了今年，1-11 月累计销量约 42.5 万辆，全年交付量已经可以冲刺 50 万辆。</p><p>成立至今还不到两年，就已经做到了如此成绩，银河 L7 作为首款车型，功不可没。但星舰 7 EM-i 出现后，与银河 L7 组成的双子星战略，能创造更高的市场销量，还是内部自相矛盾，仍是一个需要时间来检验的问题。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨哥伦比亚一机库发现约 2 万具尸体；正豪大大鸡排将关闭中国大陆所有门店；向佐穿女装带货首场卖出 5 千万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067642660090759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>联合国调查：哥伦比亚一机库发现约 2 万具尸体，可能与武装冲突和有组织犯罪有关‌</strong></p><p>当地时间 12 月 5 日获悉，联合国强迫失踪问题委员会（CED）在完成对哥伦比亚的访问后，公布了一份调查报告。报告显示，在哥伦比亚首都波哥大埃尔多拉多国际机场的一个机库里发现约 2 万具身份不明的尸体。联合国强迫失踪问题委员会指出，这一事件可能与哥伦比亚历史上持续存在的武装冲突和有组织犯罪有关‌。非法武装组织长期从事贩运人口、强迫卖淫、强迫童工、器官买卖，以及争夺土地等。而无法确认身份的受害者普遍没有得到适当的安葬。</p><p>目前，哥伦比亚总检察长办公室正在埃尔多拉多机场进行调查。（央视新闻、界面新闻）</p><p><strong>正豪大大鸡排将关闭中国大陆所有门店</strong></p><p>据报道，12 月 6 日，正豪大大鸡排发文称上海新世界城店将于 2024 年 12 月 26 日停止营业。「正豪大大鸡排」品牌在中国大陆地区的所有门店将陆续于 2024 年 12 月 31 日前闭店。中国香港特别行政区、中国台湾地区及海外授权地区门店仍照常经营。&nbsp;</p><p>此前，由于山寨横行，为了加以区分，「豪大大鸡排」在名称前加上「正」字，改为「正豪大大鸡排」作为中国大陆地区品牌名称。数据显示，截至 11 月 7 日，正豪大大鸡排在营门店仅剩 11 家。企查查 APP 显示，正豪大大鸡排关联公司上海豪篷实业有限公司成立于 2010 年 1 月，目前已有十余家分支机构注销。（阳光报、新闻晨报）&nbsp;</p><p><strong>向佐穿女装带货首场卖出 5 千万，团队否认签约 MCN 公司</strong></p><p>12 月 3 日，向佐开启首场直播带货，吸引近 1200 万人次观看，连续两日销售额均达到 2500 万-5000 万元。在带货日榜中登上第 2 位，仅次于「与辉同行」。对此，向佐客服团队告诉记者，向佐目前是自己公司在做直播业务，没有签约 MCN 公司。&nbsp;</p><p>据悉，此次直播与海旅免税集团合作，在三亚海旅免税城带货美妆大牌产品，向佐的浓妆女装造型引发关注。直播中带货 46 款商品，销售额最高的是雅诗兰黛精华和郝莲娜面霜。两天内，向佐涨粉 28.5 万，粉丝总量增至 250.8 万。（长江云新闻、海峡网）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>Kimi 创始人杨植麟发文回应近期事件始末</strong></p><p>36 氪获悉，近日，金沙江创投合伙人朱啸虎连发两条朋友圈，一则对近期「杨植麟仲裁事件」进行了回应；一则把整个事件中的人做了切割：愿意豁免 Kimi，张宇韬以及月之暗面公司，支持年轻人追求 AGI 梦想；但同时把张予彤分离出来，认为其违背受托责任。&nbsp;</p><p>12 月 6 日晚，Kimi 创始人杨植麟发文回应。杨植麟在文中表示，离开前公司重新创业获得了每一位董事的签字同意和所有必要手续。感恩所有循环智能投资人和月之暗面投资人支持早期创业梦想，相信分歧会有合理的解决方式。&nbsp;</p><p><strong>烧烤炉通风孔撞脸蔚来 logo 被判赔 30 万，蔚来公司回应</strong></p><p>12 月 4 日报道，江苏南京。2023 年 4 月，蔚来汽车发现「北山狼户外」售卖的便携烧烤炉，其通风孔设计撞脸蔚来 logo，损害了原告已达驰名状态的权利商标的合法权利，要求赔偿经济损失 200 万元，支付维权成本 28 万。11 月 22 日，审理该案的南京市中级人民法院一审认定，北山狼户外构成侵权，判令其停止侵权，赔偿蔚来汽车经济损失及合理费用共计 30 万元。&nbsp;</p><p>12 月 4 日，蔚来汽车法务部相关负责人表示，蔚来有自营的户外露营产品，已有部分消费者误以为对方卖的是蔚来产品，若出现质量问题，会对品牌形象带来巨大不良影响。（九派新闻）&nbsp;</p><p><strong>胖东来计划将部分爆品转线上售卖</strong></p><p>12 月 6 日，胖东来创始人于东来发文，罕见提及胖东来代购问题，称对于过度代购现象公司正研究解决方法，一定会尽快解决。5 日，有胖东来新乡客服官方账号回复顾客截图流出，称目前对于代购现象正在商讨解决方案，计划采取火爆单品限购、银饰分时段预约售卖、茶叶开放线上取消线下（正在商讨中）。12 月 6 日，工作人员回应称网传截图属实。具体政策措施仍需等公司发布官方声明。（蓝鲸新闻）</p><p><strong>《黑神话：悟空》入选时代杂志 2024 最佳游戏</strong></p><p>《时代》杂志最新公布的 2024 年的十大最佳游戏榜单中，《黑神话：悟空》再次上榜，位列第七。对于《黑神话：悟空》，《时代》杂志认为其创造了历史，成为了中国视频游戏行业第一款 3A 级游戏：这款游戏毫无疑问拥有年度最佳艺术设计，充满了华丽而细致的森林、寺庙和山脉场景。对神话的诠释与《战神》系列一样大胆，有时甚至令人恐惧。但游戏的难度太具有挑战性」，非常痛苦，以至于在某个时候，它不再有趣。（新浪科技）</p><p><strong>中国付费自习室涨至近 7 万家</strong></p><p>近年来，付费自习室在国内迅速崛起，从一线城市到小县城，线上线下全面开花。企查查数据显示，国内现存近 7 万家自习室相关企业。近十年相关企业注册量呈整体显著增长态势，2023 年全年注册量首次突破万家，猛增 523.70% 至 2.25 万家。（大皖新闻）&nbsp;</p><p><strong>减肥药供不应求，礼来将斥资 30 亿美元扩大美国生产基地</strong></p><p>礼来将再投资 30 亿美元扩大其在美国的生产基地，以加大其重磅糖尿病和减肥药物的产量。据周四的一份声明称，最新投资是该公司总部所在地印第安纳州以外最大的一笔投资，将扩建位于威斯康星州的新生产工厂，预计明年开工。此举将有助于满足对 Mounjaro 和 Zepbound 等注射药物日益增长的需求。（智通财经）&nbsp;</p><p><strong>新加坡淡马锡成立 100 亿新元私人信贷平台</strong></p><p>新加坡淡马锡控股 12 月 6 日宣布成立一个私人信贷平台，初始投资组合规模约为 100 亿新元（约合 75 亿美元），该投资组合将包括直接投资和信贷基金。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>比特币破 10 万美元后大跳水，看跌期权热度飙升</strong></p><p>据第一财经报道，欧易 OKX 行情显示，比特币价格今日（6 日）6 点 28 分左右一度下探至 9 万美元附近，随后迅速反弹。截至发稿前，报价 96950 美元/枚，日内跌幅约 4.27%。面对可能的进一步下行风险，部分交易员已通过看跌期权进行对冲。（第一财经）</p><p><strong>麦肯锡支付超 1.22 亿美元了结美国司法部对南非贿赂案件的调查</strong></p><p>美国司法部当地时间 12 月 5 日发布消息称，麦肯锡非洲子公司将支付超过 1.22 亿美元，以解决美国司法部对其在 2012 年至 2016 年期间向南非政府官员行贿的调查。一名参与贿赂计划的麦肯锡前高级合伙人的认罪书也同时公布。麦肯锡非洲与该部门签订了一份为期三年的延期起诉协议。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>日本 10 月基本薪资增幅创纪录</strong></p><p>日本厚生劳动省 12 月 6 日发布数据，10 月全职就业人口基本工资同比增长 2.8%，为 1994 年以来可比数据最大增幅。实际现金收入保持不变，三个月来首次避免下降，此前市场预期为下降。所有工人的名义工资增速从前一个月的 2.5% 加快至 2.6%，符合预期。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>韩国金融市场巨震，一度跌破 1420 韩元兑换 1 美元</strong></p><p>12 月 6 日早间，韩国金融市场再度出现大幅波动，韩元兑美元汇率一度急跌，韩国股市方面，韩国综合指数一度跌近 2%，目前跌幅收窄至 1% 以内。韩元对美元汇率大幅下跌，盘中一度跌破 1420 韩元兑换 1 美元。韩元方面，美元兑韩元盘中一度直线拉升，涨近 1%，目前涨幅大幅回落。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>英国央行委员 Greene 称英国通胀从根本上更具持久性</strong></p><p>英国央行委员 Megan Greene 警告称，英国通胀在中期内可能保持在高于 2% 目标的水平，它正变得「从根本上更加持久」。「特别是服务业通胀一直居高不下」，Greene 说。「这主要受到工资增长的支撑。工资增速也在回落，但没有我希望的那么快」。Greene 仍然预计，到三年预测期结束时通胀率将回到英国央行 2% 的目标水平。风险包括通胀持续性、美国候任总统唐纳德·特朗普的贸易政策以及英国公司如何应对增加的就业税。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>阿斯麦前 CEO 埃里克·莫里斯加入英特尔董事会</strong></p><p>12 月 5 日，英特尔宣布，阿斯麦前总裁、首席执行官兼董事长埃里克·莫里斯（Eric Meurice）和微芯科技董事长兼临时首席执行官史蒂夫·桑吉（Steve Sanghi）已被任命为英特尔董事会成员，任命立即生效。两人都将担任独立董事。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>花旗提拔 344 名新董事总经理，是至少六年来人数最多的一次</strong></p><p>花旗集团提拔了 344 位新董事总经理，是这家华尔街银行至少六年来最多的一次。花旗的执行管理团队周四在一份给员工的备忘录中表示：「这是我们公司历史上最大规模的晋升董事总经理之一，再次反映了花旗以及我们所服务的同事、社区和客户的全球多样性。」新晋董事总经理包括来自 29 个国家的员工，其中超过四分之一是女性。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>中国建成开通 5G 基站突破 410 万个</strong></p><p>从工业和信息化部获悉，截至目前，中国已建成开通 5G 基站突破 410 万个，5G 网络不断向农村地区延伸，实现了「乡乡通 5G」。5G 已融入 80 个国民经济大类，应用广度和深度不断拓展。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>报道称 Meta 开始外包 MR 部分设计工作给歌尔股份</strong></p><p>据报道，Meta Platforms 正在将其混合现实（MR）头显的部分开发和设计工作转交给歌尔股份。这将使 Meta 能够减少其在开发 MR 硬件方面的工作，而专注于利润更高的软件业务。在此前，Meta 负责 MR 设备设计，歌尔股份负责制造。Meta 发言人回应称，公司与歌尔股份合作，但公司将一如既往设计头显。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>美银：建议使用澳元对冲全球贸易风险</strong></p><p>美国银行表示，担心地缘政治和贸易风险上升的投资者应该做空澳元进行风险对冲，因为澳元是 G10 货币中受全球因素影响最大的货币。包括 Vadim Iaralov 在内的分析师指出，在 G10 货币中，澳元对全球股市的变动最为敏感，相对于其隐含波动率，其对股市的敏感性更具有吸引力。「与大多数其他货币对不同，澳元兑美元在危机中对全球因素的依赖程度最高，敏感性也在上升。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>Waymo 业务将扩展到迈阿密</strong></p><p>Alphabet 旗下自动驾驶子公司 Waymo 宣布其自动驾驶业务将扩展至迈阿密。该公司称，将努力在 2026 年通过 Waymo One 应用程序为乘客提供叫车服务。（界面新闻）</p><p><strong>Uber 和文远知行在阿联酋落地中东最大商业运营 Robotaxi 车队</strong></p><p>36 氪获悉，据文远知行官微，文远知行 WeRide 与优步 Uber Technologies, Inc.宣布，双方合作的自动驾驶出行服务正式落地阿联酋首都阿布扎比。这是 Uber 平台首次在美国以外地区上线自动驾驶车辆，也是美国和中国之外规模最大的商业运营 Robotaxi 车队。</p><p><strong>腾讯控股：12 月 6 日耗资约 6.98 亿港元回购 170 万股公司股份</strong></p><p>36 氪获悉，腾讯控股在港交所公告，当日耗资约 6.98 亿港元回购 170 万股公司股份，每股回购价格 405.4 港元-414.4 港元。</p><p><strong>顺丰控股：香港联交所已确认本公司可在深交所进行顺丰基础设施 REIT 的建议分拆</strong></p><p>36 氪获悉，顺丰控股在港交所公告称，于 2024 年 12 月 6 日，香港联交所已确认本公司可在深交所进行顺丰基础设施 REIT 的建议分拆。</p><p><strong>日本据悉考虑提前提高加热烟草产品税率</strong></p><p>据报道，日本政府正考虑在 2026 财年提高加热烟草制品的税率，早于其他烟草税上调计划，作为增加国防开支资金的一部分。与香烟相比，目前加热烟草制品的税率较低。日本计划先统一税率，然后从 2027 财年起逐步提高这两种烟草制品的税率。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>马斯克的 xAI 完成 60 亿美元融资，估值据悉超 400 亿美元</strong></p><p>根据一份监管文件，马斯克的人工智能初创公司 xAI 已经筹集了 60 亿美元的新资本，完成了一轮持续数月的融资，估值据悉超过了 400 亿美元。周四提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件显示，这些股权融资来自 97 位投资者，其中包括低至 77593 美元的股权。该公司没有列出投资者的名字，也没有披露估值或营收。今年 10 月报道称，xAI 正在寻求新的融资，估值为 400 亿美元，这还不包括已筹集的资金。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 推出「满血版」推理模型 o1 和 ChatGPT Pro</strong></p><p>OpenAI 为期 12 天的活动开幕。在第一天的活动上，OpenAI 创始人 Sam Altman 表示，今天发布的是「满血版」推理模型 o1 和 ChatGPT Pro（每月订阅费 200 美元）。据介绍，o1 是世界上最智能的模型。比 o1-preview 更智能、更快速、功能更多（例如多模态）。现已在 ChatGPT 中上线，即将在 API 中推出。新推出的 ChatGPT Pro 将能够充分利用模型和工具，包括无限接入 OpenAI o1 和一个仅仅有 Pro 版本的 o1。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>豆包支持带有指定文字的图片生成，App 已开启测试</strong></p><p>36 氪获悉，近日，字节跳动旗下智能 AI 助手豆包升级文生图能力，支持一键生成指定文本。用户可以在生图提示词中加入文本要求，即可生成带有指定文字的图片。目前该功能已经在豆包 App 开启测试，即梦也已小范围测试。&nbsp;</p><p><strong>「Luma AI」完成千万美元融资</strong></p><p>36 氪获悉，美国硅谷 AI 视觉领域企业「Luma AI」近日完成新一轮融资，金额为千万美元。该轮的投资阵容包括亚马逊、AMD、Factorial Funds、LDV Capital 四家欧美企业或基金。与此同时，老股东 A16Z、Amplify Partners 和经纬（Matrix Partners）继续加码。据了解，该轮融资主要用于加速视觉人工智能基础模型和产品的开发。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>lululemon：三季度全球净营收同比增长 9% 至 24 亿美元</strong></p><p>36 氪获悉，lululemon 发布了 2024 财年第三季度财报。在第三季度，公司全球净营收同比增长 9% 至 24 亿美元，其中国际市场净营收同比增长 33%，中国大陆净营收同比增长 39%；固定美元基础上，第三季度国际市场净营收同比增长 30%，中国大陆净营收同比增长 36%。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>全球首款碳-14 钻石电池有望供电数年</strong></p><p>据英国布里斯托大学官网 4 日报道，来自该校和英国原子能管理局的研究团队研制出全球首款碳-14 钻石电池，这款电池有望为设备供电数年。团队透露，碳-14 在放射性碳测年领域举足轻重。此次，他们借助一种新兴技术，使用人造钻石安全地包裹少量碳-14，打造出这款独特的电池。（科技日报）</p><p><strong>整理｜</strong> 高佳雪&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杨植麟终发声：创立新公司是股东都同意的，张予彤以联创身份加入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067458726687364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 22:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 邓咏仪</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>旷日持久的「Kimi 仲裁」案，终于迎来当事人的另一方——杨植麟的发声。</p><p>此前的近一个月里，月之暗面创始人杨植麟，以及其联创兼 CTO 张宇韬被循环智能时期投资人提起仲裁一事，已经被讨论已久。但月之暗面一方始终噤声，对外表示一切以法律结果为准。</p><p>而在 12 月 5 日，金沙江创投董事总经理朱啸虎的朋友圈发文，彻底将此案推向舆论高点。</p><p>朱啸虎的控诉主要集中在以下几点：</p><p>此前舆论热议的「同意豁免」争端，确实存在——拿到循环智能几个投资方的同意豁免书之前，杨植麟的新公司就已开始创立，并且融资。</p><p>但争端远远不止此项。此次发声的矛头，指向了另一位关键角色——前金沙江合伙人张予彤，以及其在月之暗面与金沙江创投之间尚未厘清的关系。</p><p>「张予桐（彤）向基金合伙人，其他循环智能投资人/股东故意隐瞒并欺骗自己在新拆分的公司有巨大的免费股份（900 万股，相当于初始股份的 14%，远超孵化月之暗面 2 年的母公司循环智能拿到的 9.5%）的事实，违反了基金合伙人对 LP 的受托责任。」朱啸虎的朋友圈原文表示。</p><p>「受托责任」一项，是朱啸虎此次控诉最为关键的一点。简单而言，即是张予彤在尚未正式离职金沙江创投之时，即用个人身份/亲属身份，获得新拆分的公司股份，且并没有让金沙江创投知情。</p><p>12 月 6 日晚，月之暗面创始人杨植麟正式发布个人回应，关键点如下：</p><ul><li>离开前公司「循环智能」重新创业，杨植麟获得了每一位董事的签字同意和所有必要手续；</li><li>循环智能的股东对新公司的看法并不一致，循环智能的数位老股东没有参与，但决定成立月之暗面时，该走的流程都谈妥了，包括：无偿给予了老公司循环智能一定比例的股份；豁免杨植麟和张宇韬（前循环智能联创）的全职义务；约定了两家公司的合作关系；</li><li>授予张予彤股份，是对其作为联合创始人的支付对价，此项决策与他的重新创业、以及老股东不投月之暗面的决策，均互相独立。</li></ul><p><strong>杨植麟发布声明后约一小时后，金沙江创投董事总经理朱啸虎再度于朋友圈回应：</strong></p><p>第一，书面沟通是不够的，需要严格的按照公司章程，股东决议（每一轮股东多数的签字）；董事决议有利益冲突的董事必须明示并申请回避，不能隐瞒欺骗。</p><p>第二，利益冲突必须第一天就披露，900 万股是第一天就给的，并不是后面陆续给的，而且不是简单的没有披露，而是设计了很多方式（代持，投很少的钱来欲盖弥彰）来隐瞒欺骗。虽然是月之暗面，但希望所有的行为都能在太阳底下，堂堂正正。</p><h3>以下为杨植麟回应全文：</h3><p>最近围绕我和循环智能早期投资人之间的事情有一些讨论，我想从我的角度把一些事实和想法还原出来。</p><p>22 年底是一个历史的拐点。AGI 技术的几个重要因素同时被满足：（1）互联网发展 20 余年积累大量高质量数据（2）超大浮点数运算的算力基础设施变得成熟（3）Transformer 架构可以被有效地规模化训练。我决定创办月之暗面，希望探究有效的产生智能的方法，探索智能的上限。我跟登月伙伴们都十分相信这个技术趋势，认为这是接下来 10 年甚至此生唯一值得做的事情。从大量实验中获取世界的真相并继续迭代，是我们重要的快乐来源。</p><p>循环的股东对新公司的看法并不一致。红杉和真格选择主导投资新公司，金沙江、博裕、万物、靖亚、华山没有参与。朱啸虎先生指出了大模型创业公司面临的挑战，我虽然不认同结论，但我认为一些挑战客观存在，是非常有价值的提醒。我理解并尊重没有参投的这些机构的决策。</p><p>2023 年 2 月，我跟循环 CEO 陈麒聪达成了一致，月之暗面单独成立公司，循环无偿获得月之暗面一定比例的股份，沟通过程有书面记录。当时恰巧碰上硅谷银行倒闭事件，循环大部分现金存在硅谷银行，我帮忙对接了三家愿意在公司第一轮融资时就购买老股的机构，并同意循环出售数百万美元月之暗面老股来缓解现金流危机。这个过程循环的股东都知情。同时，我以 0 元的价格放弃了我在循环一半的股份，由麒聪安排给在循环继续奋斗的兄弟。</p><p>循环董事会决议通过了月之暗面成立新公司的安排，循环的每一位董事（包括循环团队董事和外部投资机构委派的董事）均签字同意。循环和月之暗面签订了协议，内容包括循环的占股安排，豁免我和宇韬的全职义务，约定了两家公司的合作关系，等等。根据循环交易文件的约定，我完成了离开循环重新创业的所有必要手续。</p><p>大模型创业不光需要技术能力，也需要业务、战略、融资能力，这些方面我的经验不多，所以需要在团队上做补充。在我的朋友圈中，张予彤是最合适的人，她既对业务和战略有深刻的洞察，也有丰富的投融资经验，更重要的是，她愿意走出舒适区而选择冒险、选择相信和支持我。所以我邀请予彤作为联合创始人加入月之暗面，股份按照多年兑现（vesting），兑现的条件是持续性为公司提供多年的服务及产出业绩。</p><p>迄今，予彤在业务、战略以及多场融资战役中对公司做出了重要贡献。月之暗面授予予彤股份的本质，是其作为月之暗面联合创始人对公司后续多年持续工作的对价，跟循环及其股东对于我离开循环重新创业的决策是独立的，跟部分股东没有投资月之暗面的决策也是独立的。</p><p>我过去、现在、以后都感谢循环的老朋友们。麒聪和发哥是我在创业路上最初的战友和老师。所有循环的投资人、月之暗面的投资人支持了我们的创业梦想，对此我充满感激。对于循环的五家投资机构，我在感恩的同时，也相信分歧会有合理的解决方式。</p><p>在我们讨论这个问题的时候，大洋彼岸的团队正在发布新的 AI 产品。对我来说，最重要的是，和团队继续全力以赴把 Kimi 的技术和产品做好。今天 Kimi 作为一个 AI 产品，受到很多用户的喜欢，但还处于 AGI 之路的初级阶段，还有很大的智能提升空间，这也是我们前行的动力。我们有充分的信心持续通过规模化来产出更高级的智能。在强化学习时代，因为技术范式的变化，模型的迭代会更加快速，我们会夜以继日地战斗。See you on the dark side of the moon.</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔沃 11 月插电式车型全球销量增长，特斯拉无杆方向盘引发市场新需求｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067379451704198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 21:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>教皇新座驾亮相：奔驰全电动版「教皇车」交付梵蒂冈</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，梅赛德斯-奔驰公司向梵蒂冈交付了历史上首辆全电动教皇车，标志着教皇方济各正式迈入电动出行时代。这款特别定制的电动教皇车基于奔驰 G 级 SUV 改造而成，外观以白色为主色调，并进行了多项特殊调整，以适应教皇在公共场合挥手致意的需求。</p><p>这款全电动教皇车采用了四轮独立电机设计，能够在低速行驶时精确控制车辆，确保教皇在公开露面时的安全与舒适。车辆特别设计了一个开放式座椅区域，配备了一个全白色的、可 360 度旋转的高背座椅，使教皇能够在较高位置向人群挥手致意。此外，车辆还配有一个可拆卸的顶棚，以保护教皇免受恶劣天气的影响。值得一提的是，这款教皇车并未采用传统的玻璃侧板设计，而是保持了开放性。</p><p>奔驰集团 CEO 奥拉·凯勒尼乌斯表示：「这对我们公司来说是一种特别的荣誉，我要感谢教皇陛下对我们的信任。通过这款教皇车，我们也在发出一个明确的电动出行和减碳的信号。奔驰不仅代表着特别和个性化，而且一直致力于为 2039 年实现净零碳排放新车队创造条件。」</p><p>奔驰与梵蒂冈有着悠久的合作历史，在过去 100 年中，大约三分之一的教皇车都是由奔驰制造。这款电动教皇车被称为 G 580，配备了 116 千瓦时的电池，快充时间为 32 分钟，从 10% 充至 80%，这将为教皇提供充足的低速行驶时间，并确保快速充电不会让教皇等待太久。梵蒂冈还宣布，将逐步用电动车替换现有的汽车，计划到 2030 年实现全电动车队。上个月，大众汽车宣布将成为推进该计划的合作伙伴，从明年开始交付近 40 辆纯电动车，包括 ID.3、ID.4 电动 SUV 和 ID.5。这款全新的奔驰教皇车更适合短途、低速且频繁停车的城市使用场景。教皇将享受到无声、无排放的电动出行体验，同时，围观的人群也不再需要忍受尾气之苦。这无疑是一个双赢的局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="636,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5e03e35383f44774b1bbb1db19cf2c22@6130289_oswg177006oswg636oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">教皇全新座驾电动奔驰 G-class（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>奔驰向梵蒂冈交付首辆全电动教皇车，不仅是汽车工业电动化进程中的一个标志性事件，也是对全球减碳行动的一次有力推动。这一举措不仅体现了奔驰在电动车领域的技术实力，更是对环保理念的一次深刻诠释。从环保角度来看，电动教皇车的使用将减少梵蒂冈地区的碳排放，为全球减碳做出示范。同时，这也传递出一个强烈的信号：即使是宗教领袖，也在积极拥抱新能源，倡导绿色出行。这种以身作则的行为，无疑会对全球信徒和公众产生深远影响，鼓励更多人选择电动车作为出行工具。</p><p>此外，电动教皇车的设计也体现了对教皇安全的重视。四轮独立电机的设计确保了低速行驶时的稳定性，而开放式座椅区域则让教皇能够更亲近民众，这在以往的教皇车中是难以实现的。这种设计不仅提升了教皇的出行体验，也加强了教皇与信徒之间的联系。总的来说，奔驰电动教皇车的交付不仅是一次技术上的突破，更是一次文化和环保理念的传播。它预示着一个更加绿色、更加亲近民众的新时代的到来。随着电动技术的不断进步和环保意识的提高，我们可以期待未来会有更多这样的创新出现，共同推动全球走向更加可持续的发展道路。</p><h3><strong>沃尔沃 11 月插电式车型销量增长 40%，占总销量的 48%</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>沃尔沃汽车公司公布了 11 月份的全球销量数据，共售出 66,977 辆汽车，与去年同期相比增长了 5%。这一增长主要受到欧洲和美国市场的推动。尽管在中国市场的销量有所下降，但沃尔沃电气化车型的表现依然稳健。沃尔沃的电气化车型——包括纯电动和插电式混合动力车型——销量同比增长了 40%，占 11 月份总销量的 48%。纯电动车型占总销量的 21%。从 1 月到 11 月的累计销量达到 689,585 辆，同比增长了 9%。在欧洲市场，沃尔沃 11 月份的销量达到 31,611 辆，同比增长 20%。沃尔沃电气化车型的销量同比增长了 39%，占 11 月份欧洲总销量的 65%。在美国市场，11 月份的销量增长了 5%，达到 12,259 辆。电气化车型的销量同比增长了 58%，其中插电式混合动力车型增长了 96%。</p><p>在中国市场，沃尔沃 11 月份的销量为 13,923 辆，同比下降了 8%。电气化车型的销量为 1,847 辆，同比增长了 38%。沃尔沃 XC60 成为 11 月最畅销的车型，销量为 21,586 辆，其次是 XC40/EX40，总销量为 14,613 辆，XC90 销量为 10,533 辆。沃尔沃汽车的这一销量增长显示了其在全球汽车市场中电气化转型的成功。特别是在欧洲和美国市场，电气化车型的强劲增长为沃尔沃的全球销量增长做出了重要贡献。尽管在中国市场面临挑战，但电气化车型的增长仍然显示出沃尔沃在电气化战略上的坚定步伐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="437,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_997c53b5b53647b19497c74bdea2f9f3@6130289_oswg164280oswg437oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃尔沃 EX30（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>沃尔沃汽车在 11 月份的电气化车型销量增长，以及在全球范围内的电气化车型占比提升，显示了沃尔沃在全球汽车市场中电气化转型的积极进展。这一成绩不仅体现了沃尔沃对电气化技术的重视，也反映了市场对电动汽车需求的增长。从市场角度来看，沃尔沃的电气化车型在欧洲和美国市场的强劲表现，说明这些地区的消费者对电动汽车的接受度越来越高，电动汽车市场正在快速增长。特别是在欧洲，沃尔沃电气化车型的销量占比高达 65%，这一比例远高于全球平均水平，显示了欧洲市场在推动电气化方面的领先地位。</p><p>在中国市场，尽管整体销量有所下降，但电气化车型的增长仍然显示出沃尔沃在中国市场电气化转型的决心。中国市场作为全球最大的汽车市场，对电动汽车的需求持续增长，沃尔沃需要进一步加大在这一市场的电气化车型推广力度，以适应市场变化。沃尔沃的电气化战略不仅有助于减少碳排放，也有助于公司在全球范围内提高竞争力。随着全球对减少温室气体排放的压力增大，电气化车型将成为未来汽车市场的主要趋势。沃尔沃通过提前布局电气化车型，有望在未来的市场竞争中占据有利地位。总体来看，沃尔沃在电气化车型销量上的增长是一个积极的信号，表明公司正朝着可持续发展的方向稳步前进。随着全球对电动汽车需求的持续增长，沃尔沃有望在未来的汽车市场中继续保持增长势头。</p><h3><strong>特斯拉无杆方向盘引发市场新需求：第三方转向杆应运而生</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近期，特斯拉的一项创新设计引发了汽车配件市场的新动向。随着特斯拉在新款车型中取消了传统的方向盘转向杆，一个全新的市场——后市场转向杆配件市场——应运而生。这一变革始于新型号的 Model S 和 Model X，随后更新的 Model 3 也跟进了这一设计，而 Model Y 预计不久也将采用无杆方向盘。特斯拉的这一设计选择，是其对自动驾驶技术即将成熟的信念的体现。CEO 埃隆·马斯克曾表示，「任何驾驶员的输入都是一种错误」，他希望车辆能够预测驾驶员的任何输入并自动完成。</p><p>因此，特斯拉取消了方向盘上的转向杆，取而代之的是方向盘上的触控按钮和中控屏幕上的驾驶齿轮控制。这一改变引发了争议，许多长期特斯拉车主表示，如果没有转向杆，他们不会更新到新款特斯拉。然而，市场的反应证明了这一设计变革的市场需求。第三方特斯拉配件制造商 Enhance 推出了适用于 Model 3 的附加转向杆，这些后市场转向杆可以基本替代原始功能，尽管它们没有来回移动的动作。安装过程看似简单，通过车辆的 OBD 端口无线通信与 Enhance 的通信单元连接。Enhance 以 344 美元的价格销售该套装。尽管我们尚未亲自试用，无法评论其实际效果，但可以理解市场为何对此类产品有需求。在驾驶 Cybertruck 和新 Model 3 后，转向信号在方向盘上的问题并不大，几天内就能适应。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e640f050f27c4fcdac1efcbb06c89026@6130289_oswg276869oswg690oswg344_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉老款 Model 3 方向盘转向杆（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>对于特斯拉取消方向盘转向杆的设计，我认为这是一个大胆的创新，但同时也带来了一定的争议。从技术发展的角度来看，随着自动驾驶技术的进步，减少驾驶员的物理操作是大势所趋。特斯拉的这一决策，无疑是在推动这一趋势的发展。然而，从用户体验的角度来看，取消转向杆可能会让一些习惯传统操作的驾驶员感到不适应。后市场转向杆的出现，正是对这种不适应的回应。<br>它不仅满足了那些希望保留传统操作习惯的车主的需求，也为配件制造商提供了新的商机。从长远来看，随着自动驾驶技术的成熟，我们可能会看到更多类似的创新设计。但在这个过渡期，如何平衡技术创新与用户习惯，将是汽车制造商需要考虑的问题。特斯拉的这一尝试，无疑为整个行业提供了宝贵的经验。对于我个人而言，我更倾向于接受新技术带来的便利，但我也理解那些对传统操作有情感依赖的车主。因此，我认为市场上应该提供多样化的选择，以满足不同用户的需求。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>福特瞄准印尼丰富镍资源，拟建电动汽车制造厂</strong></h3><p>美国汽车制造商福特公司在失去中国和欧洲市场部分份额后，正寻求在电动汽车领域尚未充分开发的市场——印度尼西亚扩张。福特计划在印尼投资建设电动车工厂，印尼是全球最大的镍生产国，福特的新工厂将靠近其 45 亿美元的镍加工项目。尽管福特尚未正式确认这一消息，但据报道称，印尼政府已经与包括大众集团和福特在内的几家全球汽车制造商进行了会谈。福特目前在欧洲进行大规模裁员，并在中国市场份额下滑，但该公司视印尼为潜在的亮点。福特于 2022 年通过与曼谷的 RMA 集团合作重返印尼市场，此前已离开六年。福特目前在印尼销售泰国制造的 Ranger 皮卡和 Everest SUV，今年迄今已交付 664 辆。</p><p>印尼专注于发展电动车有两个原因：一是利用该国丰富的镍资源，二是为庞大的年轻劳动力创造就业机会。印尼一直在吸引汽车制造商到该国投资，强调其市场规模、低汽车渗透率和对南亚市场的地缘战略位置作为关键卖点。至于镍，印尼生产了全球总量的 20.6%。在雅加达的一个活动上，印尼工业部副部长 Faisol Riza 向媒体表示，福特已承诺在明年实现其在印尼的工厂和投资。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="702,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_ab5c8b7a0f2a4a4d82fe1cdc8a8d8be9@6130289_oswg441976oswg702oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 F-150 电动皮卡（来源：Electrek）</p><p>去年，福特与全球矿业巨头淡水河谷和中国的浙江华友钴业公司一起，在印尼苏拉威西岛投资了一个 45 亿美元的镍加工项目，预计 2026 年开始运营。该矿预计每年将为电动车电池阴极生产高达 12 万吨的镍中间产品。</p><p>自普拉博沃·苏比安托总统 10 月上任以来，印尼政府一直在与包括大众和福特在内的几家主要汽车制造商进行会谈。Faisol Riza 在活动中表示：「看起来一些曾经在这里然后又消失的全球汽车制造商将会回来。</p><p>我们希望所有制造商都能在印尼建立工厂，因为它们在社会和经济影响上都很高，特别是在创造就业方面。」印尼计划到 2026 年底将纯电动车的地方含量要求提高到 40%，并分阶段提高到 2030 年底的 80%。这一举措不仅显示了福特对电动车市场的重视，也反映了印尼在全球电动车供应链中的战略地位。通过利用印尼丰富的镍资源，福特有望降低电动车电池的生产成本，并提高其在全球电动车市场的竞争力。同时，这也将为印尼创造大量就业机会，推动当地经济发展。随着全球对电动车需求的增长，福特在印尼的投资有望成为其全球战略的关键一环。</p><h3><strong>日产 Ariya 车主可在北美使用超过 1.78 万个特斯拉超级充电站</strong></h3><p>日产汽车公司宣布，从 12 月 10 日起，日产 Ariya 电动车的车主将能够在美国和加拿大使用超过 17,800 个特斯拉超级充电站。这一扩展使得日产能源充电网络（NISSAN ENERGY Charge Network，简称 NECN）在美国的公共充电站总数超过 10 万个，在加拿大超过 25,000 个。为了使用特斯拉超级充电站，日产电动车车主需要一个日产提供的北美充电标准（Nissan-provided North American Charging Standard，简称 NACS）适配器套件，售价为 235 美元。从 2025 年开始，日产将为美国和加拿大市场销售的电动车配备 NACS 充电端口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="465,265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e64e6e9585074d3585c60c4487020888@6130289_oswg205891oswg465oswg265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 F-150 电动皮卡（来源：Electrek）</p><p>除了新增的特斯拉超级充电网络，NECN 还包括在美国的 Electrify America、壳牌 Recharge 品牌网络、ChargePoint 和 EVgo 网络；在加拿大，则包括 ChargeHub、壳牌 Recharge 品牌网络、FLO、Chargepoint、Circuit Electrique、BC Hydro 和 IVY 品牌网络。Ariya 车主可以通过 MyNISSAN 应用程序轻松搜索实时充电站的可用性、充电状态，并支付充电费用。这一 MyNISSAN 应用程序的增强功能简化了电动车的拥有过程，将车辆管理和公共充电整合到一个应用程序中。用户在 MyNISSAN 应用程序中存储默认支付方式，然后在兼容的 NECN 充电站，只需轻触屏幕上的按钮即可开始充电会话。目前，这一功能尚未对日产 Leaf 车主开放；不过，他们可以通过 NissanConnect EV 和 Services 应用程序搜索充电位置。</p><p>日产此举不仅为 Ariya 车主提供了更广泛的充电网络，也进一步推动了电动车的便利性和实用性。通过整合多个充电网络，日产为电动车主提供了一站式的充电解决方案，减少了在不同充电网络之间切换的复杂性，使得电动车的使用体验更加便捷。随着电动车市场的不断扩大，日产的这一举措有望吸引更多消费者选择电动车作为出行工具，同时也为日产在全球电动车市场中的竞争地位增添了砝码。</p><h3><strong>极星 3 电动 SUV 美国制造，最经济型号续航达 563 公里</strong></h3><p>瑞典电动汽车品牌极星（Polestar）宣布，其最经济的长续航版极星 3（Polestar&nbsp;3）豪华电动 SUV 现已在美国投产。这款极星 3 长续航单电机版起售价低于 7 万美元，美国环保署（EPA）估计的续航里程高达 350 英里，成为市场上性价比较高的豪华电动 SUV 之一。此前，极星 3 在美国市场仅销售长续航双电机版。上个月，极星推出了这款新的长续航单电机入门级车型，它不仅拥有更长的续航能力，而且价格更为亲民。新车型起售价为 67,500 美元，相较于双电机版起售价 73,400 美元，新车型更具竞争力。极星 3 的生产自 8 月起已在南卡罗来纳州查尔斯顿与沃尔沃共享的工厂进行。公司在周四宣布，新车型已加入生产线。极星 CEO 迈克尔·洛施勒（Michael Lohscheller）表示，新车型的投产意味着极星 3 现在能够触及更多消费者，公司将直接向北美客户交付这款长续航单电机版极星 3。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5d4aac2f71c442678f57744d8d7b7d1b@6130289_oswg248875oswg693oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">极星 3SUV（来源：Electrek）</p><p>新车型比当前基础车型便宜 6,400 美元，由单个后置电机驱动，提供 295 马力和 361 磅-英尺的扭矩。尽管只有一台电机，新车型的 0 至 60 英里/小时加速时间为 7.5 秒，相较于全轮驱动（AWD）车型的 4.8 秒略慢。若追求更高性能，消费者可以选择性能套件，提供高达 517 马力和 671 磅-英尺的扭矩，0 至 60 英里/小时加速时间仅为 4.5 秒。极星 3 的内饰保持了其豪华感，配备了 14.5 英寸的 LED 信息娱乐显示屏和 9 英寸的驾驶员显示屏。后排乘客还增加了额外的气候控制屏幕。与双电机车型一样，新的后轮驱动（RWD）车型支持快速充电，10% 至 80% 的充电仅需 30 分钟，充电速率高达 250 千瓦。极星的新车型发布之际，公司最近宣布，驾驶员现在可以订购 NACS 插头，以接入特斯拉的超级充电网络。这一举措进一步扩大了极星 3 的充电便利性，提升了其市场竞争力。</p><h3><strong>Lucid （LCID）准备交付 Gravity 电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="760,374" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_25bda5bc513e42eab10bf7afb1ce6550@6130289_oswg395129oswg760oswg374_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（来源：Electrek）</p><p>Lucid Motors（LCID）在亚利桑那州卡萨格兰德工厂生产出首辆 Gravity 电动 SUV，标志着公司取得了重大成就。这款车型是首批准备交付给客户的量产车型。Lucid 在社交媒体上发布了首辆 Gravity 电动 SUV 下线的视频，并宣布这款「开创性 SUV」已在亚利桑那州正式投产。Gravity 电动 SUV 以其超过 708 公里的续航里程和高达 120 立方英尺的货物空间，预示着电动 SUV 新时代的到来。Lucid 上个月开放了 Gravity SUV 的预订，起始价格为 94,900 美元。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>BMW&nbsp;&nbsp;Neue Klasse</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e371262ee9f340fe8ccf947649faccb4@6130289_oswg501163oswg827oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（来源：TopGear）</p><p>宝马集团（BMW Group）的设计总监 Adrian van Hooydonk 确认，宝马的新设计语言和座舱技术将很快应用于公司新一代的燃油车型。宝马的 Neue Klasse 概念车以其冷静、简洁的车身设计和新的数字界面受到关注，尽管有些人仍然希望拥有配备发动机的 3 系车型。Neue Klasse 是宝马大胆的新一代纯电动车型，从明年开始，将逐步推出，首先是 iX3 的替代品，然后是 2026 年的电动 3 系大小的轿车。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_c9c3a9b7bb95442da865352d388eda99@6130289_oswg480192oswg796oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（来源：TopGear）</p><p>宝马在巴黎车展上再次展示了 Vision Neue Klasse X 和 Vision Neue Klasse 两款预览概念车。尽管轿车概念车已有两年历史，但他表示，量产版本的变化很小。宝马长期以来一直表示不会在任意日期停止燃油车型的生产。van Hooydonk 表示，Neue Klasse 电动车的设计和座舱体验将从电动车转移到燃油车和跨界车。宝马的电动技术、设计语言将应用于整个产品组合，包括燃油车型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_ec2f20b48562497688d28b9ee959325c@6130289_oswg646632oswg831oswg451_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（来源：TopGear）</p><p>对于客户来说，他们将获得新的现代宝马车型，并可以选择驱动系统。宝马的全新电动车型将在未来两年内推出五款，它们将拥有比现在快 10 倍的「超级大脑」，无论是在动态性能还是自动驾驶方面。它们还声称在效率上有所提升，并使用大量回收材料以减少整体足迹。新的设计思路从电池单元（充电更快、能量密度更高、制造过程显著减少）到 800V 电气系统贯穿整个宝马电动车架构。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>为了让 AR 眼镜体验更好，XREAL 造了一颗芯片 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067275509035649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>2024 年 12 月 5 日，XREAL 正式发布全新一代消费级 AR 眼镜——XREAL One。</p><p>这款新产品定价 3299 元，带来了相比前代更广的视野，更好的清晰度，更高的全局刷新率，还搭载了 Bose 调音的全新声学器件。</p><p>更重要的升级是，XREAL One 搭载了一颗自研的 X1 空间计算芯片。XREAL 创始人兼 CEO 徐驰表示，这是「自推出轻便、便携的有线 AR 眼镜以来最大的创新」。</p><p>为什么选择自研一款芯片？徐驰解释称：现有芯片是为通用设备设计的，并不能满足 AR 的独特需求。这些芯片在延迟、功耗效率和针对空间计算的定制化能力方面存在明显不足。因此，为了满足更好的用户体验，必须打造一款专为 AR 眼镜设计的芯片。</p><p>徐驰告诉 36 氪，XREAL 2021 年的 C 轮融资用途之一就是为了自研芯片，经过 3 年时间的打磨，才最终实现了量产。</p><p>这款 X1 芯片相当于 AR 眼镜的「大脑」，可以和不同系统和芯片的主机设备的无缝协作，实现实时的超低延迟、无缝的感知驱动计算以及跨设备的兼容性。</p><p>据 XREAL 方面介绍，在芯片助力下，XREAL One 一方面实现了空间计算能力的增强，让显示效果和视觉质量得到了提升，另一方面还可以实现 3 毫秒的低延迟，仅是苹果 Vision Pro 的 1/4，还可以更好地兼容 iPhone、Android 设备、Windows PC、MacBook 等不同生态系统的设备，实现稳定的 AR 效果。</p><p>对于 XREAL One 的市场表现，徐驰也寄予厚望：「X1 芯片成就了有史以来最便携最好的显示器」，「保守预计单品销量至少会突破 60 万台。」</p><p>当前智能眼镜产业正发生着快速变化。XREAL 是国内 AR 眼镜的龙头企业，IDC 数据显示，2024 年上半年其 AR 眼镜的全球市占率达到了 47.2%。但另一条产品路线 AI 眼镜在今年异军突起。</p><p>2023 年美国科技巨头 Meta 发布的 AI 眼镜 MetaRay-Ban 销量超过百万台，带动了国内的「百镜大战」，不断有新玩家入局。</p><p>对于 AI 眼镜市场的火热，徐驰表示，MetaRay-Ban 之所以火爆不是因为 AI，而是因为它是一个带着科技属性的时尚单品。</p><p>「今天的 AI 眼镜都是 AI 弱智眼镜，无论是在拍照、显示模块、轻量化和芯片性能上，还难以达到消费者对 AI 体验的需求。整个行业在上半场的体验还不够 ready。」</p><p>不过，这不意味着 XREAL 不做 AI 眼镜，徐驰表示，XREAL 有 AI 眼镜的团队，也在进行长期的布局，但眼前更重要的是，进一步升级其 AR 眼镜的产品体验。</p><p>除了 AI 眼镜、AR 眼镜之外，目前智能眼镜这条道路上还有第三条发展路径——以苹果 Vision Pro 为代表的头戴式「空间计算」显示设备。不过这类设备便携性差，比较笨重，就连巨头苹果也没能带动其真正流行。</p><p>徐驰认为空间计算设备的普及难度更大，不仅需要高性能眼镜，还需要全新且规模化的生态和开发者，并非一家企业可以做到，需要很长的发展周期。</p><p>他把目前 AI 眼镜的发展阶段定义为行业上半场，而 XREAL 的策略是尽力一直留在牌桌上，才有机会在技术高度成熟后创造更极致的产品。</p><p>「AI 眼镜是一个万米长跑，跑对方向比抢跑更重要。」徐驰说道。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 WISE2024 闭幕：你寻找的商业解题思路在这里！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067228627481472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 18:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f8fe8b9e27b043e2bab7e6c55a6fecb8@5868219_oswg1011786oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>11 月 28 日-29 日，36 氪年度重磅商业大会——WISE2024 商业之王在北京 798·751 园区 79 罐圆满举行。本届大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，聚焦 11 大热门赛道，跨地域设立 WISE2024「继续下沉」全球化分论坛（深圳）以及 WISE2024 「与你常在」未来消费大会（北京）两大分会场，与「商业之王」展开为期两天的高浓度对话，用全新的视角深入探索中国商业发展「正确的事」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5a25ab219eb84db1a8688a8b76928914@5868219_oswg790377oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士，小米集团合伙人、总裁卢伟冰，联想集团高级副总裁、中国方案服务业务群总经理戴炜，vivo 品牌副总裁贾净东，华大集团 CEO 尹烨，智谱 AI CEO 张鹏，优必选首席品牌官谭旻，谷歌大中华区首席市场官黄介中，光源资本创始人&amp;CEO 郑烜乐</strong> 等 200+来自千行百业的中国商业领袖与精英们参与大会，分享了对中国商业发展的前瞻观点，为中国商业参与者把握航向带来深刻的参考价值。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_0819832f60964c0ab69c00f41d3358aa@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚</p><p>「勇敢与坚持变得比以往更加重要——我们与时代狭路相逢，狭路相逢勇者胜，坚持做正确的事的人才会胜利。」36 氪 CEO 冯大刚在开幕致辞中强调。「越是艰难的时刻，我们越不应该去讨论艰难还是容易，痛苦还是快乐，不应该抱怨或者说鸡汤，我们要讨论正确与错误，要去探讨今年做的正确的事，以及思考正确的事的逻辑。」</p><h3><strong>聚焦生而全球，中企出海破解「做正确的事」</strong></h3><p>2024 年，是中国企业踊跃出海的一年。全球化浪潮席卷而下，什么是出海企业应该选择的正确的事？处于不同阶段的企业又该如何正确做事？在出海之路上闯出一片坦途的商业创新者们，现场从战略思考、本地化营销、资本赋能、SaaS 服务等多个层面，为后来者们描绘了正确出海的航线与方向。‍&nbsp;</p><p>「从出口外贸到海外并购投资，再到商业模式的出海，中国企业出海现在已经发展到了第三个阶段，也是真正跨到了全球化的范畴。以大公司为主力舰队，小而美的创业公司借桥出海，各个赛道与生态异常火热。」<strong>36 氪首席内容官李洋</strong>在 29 日的开场演讲中表示。「但是要警惕的是，我们当下所处的时代环境是逆全球化的。如何让企业成为一个多方共赢的新全球化公司，就是我们要讨论的正确的事。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_a2e36fc3f2fa42e0b0c206292d3f7fdf@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席内容官李洋&nbsp;</p><p>作为中国企业出海的先行者，名创优品在东南亚地区的运营已成为我国企业出海的范式。在<strong>名创优品集团 CMO 刘晓彬</strong>分享的《如何迈向全球化「超级品牌」》中，他指出，名创优品近两年一直在做一件事情就是品牌升级，通过占据更大的市场份额，增强用户心智份额，向全球输出品牌价值主张，实现高度全球化的品牌认知。在这个过程中，名创优品围绕超级门店和超级品类，将 IP 设计作为品牌的差异化价值，背靠全球领先的中国供应链和不断积累全球 IP 资源，最终构成了名创优品独特的增长飞轮。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_505217581f2b4651ae6ce9be563c87fd@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名创优品集团 CMO 刘晓彬&nbsp;</p><p>来自新快消品、新式茶饮咖啡赛道的企业家们，同样用多元化的成功案例，为其他赛道的出海玩家们提供了思路与经验。以「成为全球领先的咖啡供应商和技术方案提供商」为愿景的库迪咖啡为例。库迪咖啡从创立之初就建立了完善且庞大的全球供应链基地，严把产品品质与成本，降低开店门槛。因此在这一波出海浪潮中，库迪能够将门店快速复制和扩张到了韩国、日本、加拿大以及东南亚国家，甚至入驻了多哈和迪拜等中东城市，让全球消费者享受喝得起、喝得到的咖啡生活。&nbsp;</p><p><strong>光源资本创始人&amp;CEO 郑烜乐</strong> 则在演讲《新时代，新机遇：中国产业升级引领价值创造》中分享了中国产业升级的新格局，这一格局由多元素共同驱动，并指出三浪融合正带来产业升级的新机遇。郑烜乐认为：「在全球三大底层不平衡格局下，中国将通过产业升级成为引领新全球化格局的关键角色。中国大市场凭借技术红利、市场规模、政策支持和资本循环的优化，为产业升级提供了理想的环境。未来中国产业创新最重要的就是智能化、全球化和产业化三大浪潮。光源作为产业投行做正确的事，就是用好投资、并购、产业孵化三类工具，帮助企业更好地实现创新和突破，推动产业发展与时代进步。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_72aa12e2a4184ccf8d97050b50b52bb2@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">光源资本创始人&amp;CEO 郑烜乐</p><h3><strong>AI 焕新产业，千行百业践行「正确地做事」</strong></h3><p>2024 年是 AI 落地百花齐放的一年，作为新质生产力，AI 正在从底层焕新千行百业。在本届 WISE 期间，36 氪特别邀请<strong>零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士，小米集团合伙人、总裁卢伟冰，联想集团高级副总裁、中国方案服务业务群总经理戴炜，vivo 品牌副总裁贾净东，猿辅导集团副总裁、小猿学练机 CEO 王向东，优必选首席品牌官谭旻</strong>等赛道嘉宾，分享 AI 带给千行百业的无限机遇与增长价值，为中国商业参与者们带来更深刻的引导与思考。&nbsp;</p><p>国产 AI 模型、算力混元集群等细分赛道的商业发展同样值得关注。大会第二天，<strong>北电数智 CMO、战略与市场负责人杨震</strong>在演讲《「国产算力 PoC 平台」 以场景测评寻找算力最优解》中强调了发展国产算力、促进集群协同作战的正确性和重要性。他表示，北电数智正在搭建一个应用场景方和国产算力方双向奔赴的国产算力 PoC 平台，让国产算力真正能够像电一样被用起来，从而推动中国人工智能的加速落地。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_d0f33dc27f4a405cb412d83b9f42848f@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北电数智 CMO、战略与市场负责人杨震</p><h3><strong>构建商业服务新中枢，36 氪新经济服务平台战略发布</strong></h3><p>在大会的最后，<strong>36 氪合伙人、副总裁李政、北京氪睿城市发展执行董事周雷亚、炫氪传媒 CEO 林冠朝、冠捷科技 Smart space 副总经理张昭、36 氪战略发展部投资总监 Bonnie 以及 36 氪研究院高级分析师何莉洁</strong>，联合发布了<strong>36 氪新经济服务平台战略</strong>。这也是 36 氪以平台角色推动中国商业积极探索「RIGHT THING」的道路上，一次协同创新的产业服务升级。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_69d0acd8ec0841d2a1888c8e12e9cc2e@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪新经济服务平台战略发布仪式&nbsp;</p><p><strong>李政</strong>介绍称，基于以往在产业服务、出海服务、数字化运营层面的深厚积累，36 氪将再度携手营销传媒、数字管理、空间服务等多领域的高价值合作伙伴，构建和打造全新的多元化商业服务中枢，为企业带来更加高质量的商业服务体验。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_33a240899d7d4195ae79e90b47ebb9e4@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合伙人&amp;副总裁李政&nbsp;</p><p><strong>周雷亚</strong>分享了氪睿助力长江商学院落户北京东城区的案例。他表示，氪睿定位于企业空间的规划师和利润保护者，致力于给所有企业提供完善的空间解决方案。依托 36 氪强大的企业网络和睿意德资源，和透明高效的服务，氪睿未来将持续帮助企业做出正确的空间决策，帮助企业多赚两年。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f9757c3c98374d22b29de9d6fba7f843@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京氪睿城市发展执行董事周雷亚&nbsp;</p><p><strong>林冠朝</strong>则对该战略平台的发布表达了进一步的期待。他表示炫氪作为中国领先的整合品牌传播机构，以内容策略和选题能力为核心，以优质图文和视频内容帮助民企塑造国民品牌、帮助外企讲好中国故事，是炫氪的核心竞争力，也是炫氪努力要做的「难但正确」的事情。期待未来和 36 氪一起，以专业服务专业，一起做好连接品牌主和媒体内容创作者之间的专业桥梁。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_fa6018a7dc2c4dbab29ba3c505631f95@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">炫氪传媒 CEO 林冠朝&nbsp;</p><p>此外，WISE2024 还全新发布备受商业关注和期待的 WISE 商业之王名册，其中包括「WISE2024 商业之王，年度人物」、「WISE2024 商业之王，年度企业」、「WISE2024 商业之王，年度案例」、「WISE2024 商业之王，年度焦点产品」，以及「中国股权投资基金有限合伙人系列名册」、「WISE2024 低空经济年度企业」、「36 氪 2024 年[职场红利雇主] 名册 TOP50」，聚焦 2024 年备受关注的投资市场与新经济产业，为行业观察和了解新经济发展贡献更多价值。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_2eba9443ddaf4cae93ab3dccb87b1898@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WISE2024 商业之王，年度企业」名册部分名单&nbsp;</p><p>今年是 36 氪成立的第 14 年，也是 WISE 大会走过的第十二年。作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。36 氪期望，在未来持续通过 WISE 商业之王大会等社交媒介，为中国商业参与者们搭好平台、组好局，让商业洪流中的每一位参与者，都能够在这里近身交流、获得启发。面向未来，36 氪衷心祝愿领潮而上的商业之王们，带领中国商业经济做正确的事、正确地做事，共同翻开全新的增长篇章，奋发向前！&nbsp;</p><p>*感谢声智科技、PELLIOT 伯希和、vivo、参半口腔、HOLOHOLO、华大优美达·玖伴益生菌、欧菲斯、乐源健康、让茶、库迪、茉莉奶白等企业对此次活动的鼎力支持！</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IfPeJ48SGHWd-dXNI2846w">「36 氪」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MMO 赛道疯狂内卷，这款手游凭什么成为「武侠白月光」？| 游戏制作人专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067192676840071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 18:07:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 冯敏&nbsp;</p><p>编辑 | 刘士武&nbsp;</p><p>作为游戏玩法最丰富、体验最多元的游戏品类之一，MMO 游戏的长线运营一直是行业关注的焦点。无数 MMO 游戏在运营 3~5 年后便走到了生命周期的终点，也成为一大批玩家心中的遗憾。</p><p>然而，游戏行业发展一日千里，当下市场上的大热游戏无论是画质、战斗系统的设计，或是战斗动效，都已经达到了精致的水平，单纯的卷内容、卷画质再难在当前的 MMO 市场杀出一条道路。</p><p>激烈的同类产品市场竞争催生游戏各类玩法的创新。为了不让玩家产生「审美疲劳」，各大 MMO 游戏厂商可谓花尽心思。从频繁新颖的 IP 联动活动，开放式剧情设计，到「赛季制」的引入与社交互动系统的不断优化，MMO 游戏已经在传统的角色扮演之外不断进行创新和演变。</p><p>2024 年末，距离《一梦江湖》初次上线已经过去了将近七年的时间。和同期的 MMO 类游戏相比，《一梦江湖》的「移动端独占」属性似乎限制了其长期吸引玩家的能力，但开发团队正在通过其他方式，希望引领武侠 MMO 的新潮流。</p><p>作为一款已经运营了六年半的老游戏，《一梦江湖》并没有掉队。</p><p>在更新经典服各项玩法之外，《一梦江湖》于 2024 年 11 月 15 日启动了平行服公测，这一全新服务器不仅打造了一个低差距的轻简江湖，更是带有满满经典武侠回忆的热闹大服。「逆转时光，重逢最初的江湖」，平行服成为了回流玩家「再入江湖」的最佳时机，在平行服中，玩家可以与当年挚友再会，找回那个「忘不掉的 TA」。</p><p>《一梦江湖》平行服以公平、热闹、轻简为特色，致力于打造一个可容纳 14 亿人、不肝不氪的大型江湖，公测以来吸引了上百万玩家参与，也让这款运行了 7 年之久的老游戏一度上升至游戏排行榜前 40 名。</p><p>不同于传统怀旧服对游戏早期版本内容的完全还原和纯粹重温，《一梦江湖》平行服「怀旧而不陈旧」，更像是打造出一个能与旧日侠缘再会，同往昔故友重逢，可以根据主观意愿更改从前剧情中「意难平」人物结局的「平行世界」，让玩家可以轻负担、高自由地重温熟悉的江湖岁月。</p><p>在 36 氪与《一梦江湖》的小寒采访沟通中，小寒表示：「平行服怀旧轻简，慢节奏更休闲；经典服拥有更多玩法，求新多样。我们希望，为经典服和平行服，打造更具差异但各自精彩的江湖体验。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_c42f217dde2d437294c71c2ec8905870@6151540_oswg1224076oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《一梦江湖》官方微博</p><p><strong>以下为 36 氪采访实录（精选）：</strong></p><p>Q：首先想问一问，一梦江湖新推出的平行服最近在市场上的表现非常不错，您可以先简单介绍一下平行服的具体情况，以及当时为什么会想到要推出这样一个服务器吗？</p><p>A：其实平行服概念的最早提出，要追溯到 2021 年的发布会，当时的 PX 计划就是后来的平行服。提出这个计划的时候，其实项目组就对平行服已经有了初步的构思，但是因为它是一个比较特殊的服务器，我们需要为它设计和经典服的差异化定位。同时考虑到七年间玩家对于 MMO 的需求也一直在变化，我们在筹备期间也对平行服的方向进行了一系列的校准，花费了很多时间对其中细节进行打磨，因此平行服直到今年才正式与大家见面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_cdda921327bb4241a57621224727d8b5@6151540_oswg48714oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《一梦江湖》官方微博</p><p>Q：可以简单讲一下您是如何看待平行服的吗？</p><p>A：从本质上来说，它有很深的怀旧感，但不是大家想象中那种陈旧、照搬原有内容的像素级复刻的怀旧服。它怀旧而不陈旧，核心是建设一个能实现低差距数值体验的热闹服务器。至于为什么最后决定叫平行服，是希望这个服务器能带给玩家「平行世界」的不同体验。比如在平行服里，剧情和内容好像都回到了过去，但是玩家仍带有经典服剧情的记忆，更像是两个时空同时存在。因此平行服其实是一个四年前就提出计划、不断顺应市场需求进行改变，最后落地的一个非典型怀旧服。</p><p>Q：我们这两天去体验了平行服的内容，同时采访了部分一梦的老玩家，能感觉到平行服和经典服无论是在玩法上还是在社交内容上都有所不同。那么针对平行服，咱们是如何打造专属的剧情体验、玩法形式和社交氛围的，可以分享一下吗？</p><p>A：其实自从一梦江湖上线后，对于游戏的世界观、人物塑造以及剧情推进，一直都是制作团队比较得心应手的内容，在玩家群体里也备受好评。那么针对平行服的剧情，我们设置了一系列的明月清风故事线与大量碎片化剧情任务，希望能为玩家打造「回到以前」的游戏体验，更能让玩家感受到这个江湖确实有「我」来过的痕迹。而在以后陆续开启的主线中，我们也希望能让少侠们在平行世界的时间线感受不同的故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_73ad0823b8fb4414ba4c8764663bba4c@6151540_oswg86292oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《一梦江湖》官方微博</p><p>因为平行服上线后其实创造了单服的 PCU 纪录，世界一服的设置让所有的玩家聚集到一个非常热闹的服务器里，带来了非常热闹的社交氛围。但在玩法上，确实也有遇到移植和适应的难点。当时的一些经典玩法很难在如此大容量的服务器里流畅运营，因为最初设置这些玩法时确实没有考虑到会有如此庞大的参与人数，所以在平行服上线之初有一些玩家可能没有能及时参与进去。不过后续项目组这边也是非常注重玩家的反馈，通过开设分线或者分流的办法去解决了这个问题。</p><p>平行服另一个关键点就是社交。其实一直以来一梦江湖在 MMO 游戏中的社交属性就是很强的，我们的玩家非常有趣有才，在平行服这个以热闹为核心的服务器中更凸显了出来。当然我们也做了许多内容来促进社交，比如现在很流行年轻人「找搭子」一起旅游一起玩，我们也顺应推出了「江湖搭子」的功能，从潜移默化的地方去加热这种欢乐的社交氛围。</p><p>那同时因为平行服还是一个主打情怀、非常怀旧的服务器，我们希望玩家能够在平行服里找回曾经认识的人、重建当时的羁绊。所以其实我们借助后台数据制作了全新的寻亲系统，希望帮玩家找到以前认识的人，即使双方只是 18、19 年的时候在游戏里面短暂相处过，可能现在已经见面不识，但我们也会为他们创造重逢的机会，我们已经留意到很多少侠都找到了自己曾经的师父、结义甚至是侠缘，希望他们能有机会在新的江湖里弥补旧的遗憾，并且共同创造全新的美好记忆。</p><p>Q：目前平行服已经上线一段时间，加上前期预热可能更久。平行服的上线让《一梦江湖》冲到了畅销榜的第 40 名，我们也比较好奇，平行服吸引到的这些玩家中，有多少是回归的老玩家？</p><p>A：其实说实话平行服几乎所有的概念都是针对老玩家的。在我看来，作为一个运营 7 年的游戏推出的怀旧服务器，其实很难做到同时满足回流玩家和新增玩家的，因为两边的需求其实有比较大的区别。所以我们最终决定平行服的设计方向和概念是以回流玩家为主要群体的，上线后在数据上的呈现也验证了这一点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_4007876d9dde467d8c66900aa9fa813d@6151540_oswg1058077oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《一梦江湖》官方微博</p><p>Q：在当下经典服跟平行服共同运营的过程当中，两者最大的区别和不同在哪里？</p><p>A：平行服怀旧轻简，慢节奏更休闲，相对简单低门槛；经典服拥有更多玩法，求新多样，内容丰富，节奏也比较快。我们希望为经典服和平行服，打造极具差异但各自精彩的江湖体验。平行服和经典服的交叉玩家其实在整体玩家群体中的比例是很小的，就像之前说的，群体追求不同。经典服的玩家会更倾向于更新颖的玩法与副本，平行服玩家会更喜欢休闲热闹、轻松一些的江湖。</p><p>Q：不难看出平行服其实是基于玩家的喜好或需求而诞生的非典型服务器，您觉得现在的 MMO 或者说武侠类游戏玩家，有哪些需求共性呢？</p><p>A：对我来说， MMO 其实是一个能够包容非常多方向的游戏品类，而市场的进步、科技的发达，玩家接触到的游戏种类比以前更丰富更容易，诉求也更多样。所以现在其实不同的 MMO 游戏侧重点不一样，有侧重战斗体验的，也有侧重社交孵化的，做开放世界的也比比皆是。以前想到 MMO 可能就是「重肝重氪」、多人社交、boss 战斗之类，但是现在再提起来 MMO，大家也可以接受它就是一个轻数值的，甚至是不卖数值的游戏，或者是有大世界自由探索、抽卡玩法、休闲玩法等多样化体验的游戏。与其说需求共性，其实我觉得聊需求差异性会更适合一些。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f2f5addd31874a1a8ff03c5213db586b@6151540_oswg95223oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《一梦江湖》官方微博</p><p>Q：聊完平行服，我们也想了解下七年间，《一梦江湖》是如何在竞争如此激烈的 MMO 环境中，始终保持稳定长线运营的？可以分享下运营思路或技巧吗？</p><p>A：分两种情况来看吧，第一种是项目没有面对不可抗力和风险时，最重要的就是跟玩家的沟通。我始终认为运营团队一定要跟玩家保持高默契度，要知道玩家想要什么，而玩家也清楚你的运营思路和方向。对于长线稳定运营的游戏来说，其实就是玩家和制作团队之间知彼知己的状态，持续为玩家放出他们想要的但又带有惊喜的东西。不过我觉得任何一个游戏运营其实都不会这么舒适。无论什么类型的游戏，无论上线是不是蓝海市场，到最后都会面临红海市场的困局。除了竞品的出现，还有政策等等都会有影响。</p><p>那其实就会到了另一种情况，就是不得不变革的时候。如果突发情况下，单纯依靠团队跟玩家的默契已经不能解决问题，那么就必须要变革。显而易见地，变革会打破玩家和制作团队间长久持续的默契，因此一定会带来部分玩家的不适应，所以刚开始也会面对较大的阻力，就比如之前《一梦江湖》的 2.0 赛季制改革。面对这样的情况，我觉得核心就是要有耐心。我们的团队想要用三个赛季，也就是一年半的时间，让玩家慢慢地习惯 2.0 赛季制的改革。这份耐心也得到了印证，2.0 赛季制变革后能看到数据是持续向好，今年 7 月份的新门派大巫版本更回到了之前的水平。所以我觉得当不可抗力出现时，制作团队要有魄力、有决策，基于对于玩家的了解和信任做出开创性的改革和转变。可能会面对玩家的质疑、不理解和不适应，但我们会不断地按照玩家的反馈去敏捷地改变和调整，积极回应玩家诉求，持续建立玩家的信心。</p><p>Q：这七年时间里其实 MMO 游戏的竞争非常激烈，无论是网易还是外部其他游戏厂商都在一直推陈出新、技术迭代。甚至一些经典游戏比如魔兽世界，也一直在进行引擎和渲染的更新。我们作为一款 7 年前就已经上线的游戏，又该如何去应对这样一个趋势？</p><p>A：确实现在有很多游戏的美术品质，都获得了许多从业者和玩家认可。如果硬要把新出的游戏的模型精度、贴图大小、粒子数量等等硬指标来对比七年前上线的我们，这其实没有任何价值。我们认为，以上的硬参数部分决定了画面表现，但是有自己特色的美术风格，更加关键。</p><p>那我们也一直在不断的提升属于一梦的江湖美学，为玩家带来更适配他们的游戏体验。在游戏舒适度上，一梦的游戏引擎是弥赛亚，是一个可以不断突破上线的引擎。项目组内也有自己的引擎团队，不断对弥赛亚进行孵化和更新。虽然一个游戏上线后，再去更新引擎是一件非常痛苦和大费周章的事情，但是项目组内达成的共识都是一定要做，并且一定要坚持做。</p><p>我们一直觉得比指标、比参数没有太大的意义，一个游戏能否形成专属独特的风格和具有辨识度是一件更值得被重视的事情。这也是我刚提到的关于江湖美学的部分。今天正好在超话上看到一个玩家拍的江南场景。如果从一个游戏从业者的角度来看，可能会觉得这个游戏的石头精细度、面数没有那么出彩，但是如果从玩家的角度看，一眼就能认出这是《一梦江湖》的风景，是记忆中的江南，我觉得这对项目组来说是更大的认可。而我们认为，这就是一梦江湖的品牌，我们的竞争力就在于玩家一定能感受到属于《一梦江湖》的江湖美学，从捏脸、时装、风景，都能打上属于《一梦江湖》的品牌烙印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_3f966c7d1191442c88432b910458a74f@6151540_oswg112577oswg1080oswg614_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《一梦江湖》官方微博</p><p>Q：七年之久，一梦江湖承载着无数少侠炽热的侠心，共同在 MMO 的武侠史上写下了属于你们浓墨重彩的一笔。和您聊下来，也能感受到无论何时，项目团队都在为了玩家的需求和喜爱，在创作、创造和创新的道路上不断探索，我们对此表示由衷的敬佩。</p><p>最后，请小寒老师向 36 氪的读者以及热爱武侠的朋友们送一句寄语吧。</p><p>A：那就送给大家一梦江湖里我最喜欢的一句话吧：唯有炙热之人，方可御极寒之剑。江湖七载，佩剑再出发！</p><p>本文图片均来自《一梦江湖》官方微博。</p><p>——————————</p><p class="editor-note">本文首发自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_ZM63KkHuvd8eU_rfY_0MA?token=1124415072&amp;lang=zh_CN">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜华为明年量产「一段式端到端」智驾，正主攻大模型；去哪儿：春运旅游航线预订率先启动，新一线、二线出发更便宜；小米申请 REDMI 图形商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067162120680324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 17:55:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：<br>&nbsp;</h2><p><strong>神农集团：11 月公司销售生猪收入 4.07 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，神农集团发布公告，11 月公司销售生猪 19.34 万头（其中商品猪销售 18.51 万头），销售收入 4.07 亿元。11 月公司商品猪价格呈现下降趋势，商品猪销售均价 16.71 元/公斤，比 2024 年 10 月份下降 4.3%。2024 年 1—11 月，公司共销售生猪 205.99 万头（其中商品猪 192.34 万头），销售收入 40.91 亿元。<br>&nbsp;<strong>荣耀申请魔法扩图等多枚魔法系列商标</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近期，荣耀终端有限公司申请注册「魔法扩图」「魔法影像」「魔法散热」「魔法写真」「魔法消除」等多枚商标，上述商标国际分类均为科学仪器，商标状态均为申请注册中。</p><p><strong>舜宇光学科技：11 月手机摄像模组出货量 3740.6 万件，同比下降 28.1%</strong><br>36 氪获悉，舜宇光学科技发布公告，11 月手机镜头出货量达 1.11 亿件，同比减少 5.6%；手机摄像模组出货量 3740.6 万件，同比下降 28.1%。</p><p><strong>华为明年量产「一段式端到端」智驾，正主攻大模型</strong><br>36 氪独家获悉，华为车 BU 智能驾驶产品线成立了一个技术开发部，与感知、规划控制等技术部门平行。据了解，该部门由 AR 地图业务老将郦光丰带队，团队规模在 50 人左右，其中还包括两位通过华为「天才少年」招聘计划加入的工程师，分别负责规划控制、大模型方向。有内部人士猜测，该团队会负责端到端与大模型的结合等，这将是更前沿的智驾技术演进方向。据了解，「一段式端到端」方案将是华为预计明年推出的智能驾驶系统 ADS 4.0 版本的重要能力。</p><p><strong>软银集团：11 月回购价值 240.6 亿日元的自有股票</strong></p><p>软银集团：11 月回购价值 240.6 亿日元的自有股票。（新浪财经）<br>&nbsp;</p><p><strong>天齐锂业董事长：2023 年中国锂盐供给占全球 68%，但锂资源对外依存度仍较高</strong></p><p>天齐锂业董事长蒋安琪在 2024 第十三届中国上市公司峰会上表示，我国是全球最主要的锂盐生产基地，2023 年中国锂盐供给占全球总供应量的 68%，但锂资源的整体禀赋不高。从地域分布来看，盐湖锂资源主要位于青藏高原的高海拔地区。��川锂辉石资源储量丰富，但均受基础设施薄弱且生态环境脆弱等因素影响，开采难度相对较大，开发进度不如预期，导致当前国内锂盐产业的锂资源对外依存度依然较高。如果能在资源的自给率上进一步提升，将能更好促进国内锂电产业链提质增效。（每经网）</p><p><strong>张旭任茅台酒销售公司董事长</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，贵州茅台酒销售有限公司发生工商变更，王晓维卸任法定代表人、董事长，由张旭接任；黄杰卸任董事兼总经理，由付小波任总经理；此外，部分主要人员也发生变更。贵州茅台酒销售有限公司成立于 2000 年 5 月，注册资本 1000 万人民币，经营范围含茅台酒及其系列产品销售、啤酒、饮料销售、包装及其它材料销售，由贵州茅台酒股份有限公司、中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司分别持股 95%、5%。</p><p><strong>蔚来与万事达卡签署战略合作协议</strong><br>36 氪获悉，据蔚来官微，蔚来与万事达卡在上海签署战略合作协议。根据协议，蔚来与万事达卡将围绕用户增值服务、支付创新、数据服务与咨询、联合营销、ESG 等业务在全球范围开展全方位、多层次的深度战略合作。双方将携手为万事达卡持卡人提供充换电、维保、租车、商旅贵宾权益等增值服务与专属福利，探索为蔚来用户搭建车内支付功能，实现充电、停车、通行、购物等费用的车内无感支付。<br><strong>鸿海将布局护理机器人领域</strong><br>据台湾经济日报消息，鸿海 B 事业群暨数位健康总经理姜志雄表示，正在布局「护理机器人」，希望可以整合 AI 技术，帮助护理师解决重复性问题。他强调，「护理机器人」正是鸿海董事长刘扬伟的重要布局，但一切尚在规划当中，细节还无法对外透露太多。（界面）</p><p><strong>三六零减资至 70 亿</strong><br>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，三六零发生工商变更，注册资本由约 71.45 亿人民币减至约 70 亿人民币。三六零安全科技股份有限公司成立于 1992 年 6 月，法定代表人为周鸿祎，经营范围含互联网安全服务、互联网设备销售、互联网数据服务、工业互联网数据服务等，由天津奇信志成科技有限公司、胡欢、周鸿祎等共同持股。</p><p><strong>去哪儿：春运旅游航线预订率先启动，新一线、二线出发更便宜</strong><br>36 氪获悉，进入 12 月，距离春节还有不到两个月，在去哪儿平台上，春运期间机票价格有下降趋势，部分航线放出折扣舱位，本周二的机票预订量达到近两个月新高，出行时间集中在除夕前。这意味着，春运机票的预售已开始。从航线来看，北京、上海、广州、深圳等大城市出发的航班票价仍然较高，从新一线、二线城市出发的机票价格相对较低，例如青岛、武汉、西安等城市出发，返乡航线的机票价格也降至 4-6 折之间。</p><p><strong>减肥药供不应求，礼来将斥资 30 亿美元扩大美国生产基地</strong><br>礼来将再投资 30 亿美元扩大其在美国的生产基地，以加大其重磅糖尿病和减肥药物的产量。据周四的一份声明称，最新投资是该公司总部所在地印第安纳州以外最大的一笔投资，将扩建位于威斯康星州的新生产工厂，预计明年开工。此举将有助于满足对 Mounjaro 和 Zepbound 等注射药物日益增长的需求。（智通财经）</p><p><strong>豆包支持带有指定文字的图片生成，App 已开启测试</strong><br>36 氪获悉，近日，字节跳动旗下智能 AI 助手豆包升级文生图能力，支持一键生成指定文本。用户可以在生图提示词中加入文本要求，即可生成带有指定文字的图片。目前该功能已经在豆包 App 开启测试，即梦也已小范围测试。</p><h2><br>投融资：</h2><p><strong>「Luma AI」完成千万美元融资</strong><br>36 氪获悉，美国硅谷 AI 视觉领域企业「Luma AI」近日完成新一轮融资，金额为千万美元。该轮的投资阵容包括亚马逊、AMD、Factorial Funds、LDV Capital 四家欧美企业或基金。与此同时，老股东 A16Z、Amplify Partners 和经纬（Matrix Partners）继续加码。据了解，该轮融资主要用于加速视觉人工智能基础模型和产品的开发。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>小米申请 REDMI 图形商标</strong><br>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，小米科技有限责任公司申请注册「REDMI」图形商标，国际分类为皮革皮具，当前商标状态为等待实质审查。据媒体报道，此前，REDMI 红米手机官宣，Redmi 正式变更为 REDMI，品牌形象全面换新。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>机构：2024 年全球智能手机出货量预计为 12.2 亿台，同比上升 6%</strong><br>36 氪获悉，Canalys 数据显示，2024 年第三季度，全球智能手机市场同比增长 5%，连续四个季度实现同比反弹。尽管今年上半年以来全球的经济状况有所复苏，消费者需求逐步回暖，但进入下半年开始由于成本压力的上升以及低端市场的激烈愈加激烈，Canalys 对于今年下半年的出货表现仍持谨慎乐观的态度。2024 年全球智能手机出货量预计为 12.2 亿台，同比上升 6%。在经历今年的强势反弹后，长期来看，智能手机市场的增长将从 2025 年开始步入平台期，2024 年至 2028 年的年复合增长率进一步下调至 1%。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>农业农村部：全国农产品批发市场猪肉平均价格比昨天下降 0.9%</strong><br>据农业农村部监测，12 月 6 日「农产品批发价格 200 指数」为 121.08，比昨天下降 0.53 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 122.24，比昨天下降 0.67 个点。截至今日 14:00 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 23.13 元/公斤，比昨天下降 0.9%。（证券时报）</p><p><strong>新加坡淡马锡成立 100 亿新元私人信贷平台</strong><br>新加坡淡马锡控股 12 月 6 日宣布成立一个私人信贷平台，初始投资组合规模约为 100 亿新元（约合 75 亿美元），该投资组合将包括直接投资和信贷基金。（界面）</p><p><strong>我国建成开通 5G 基站突破 410 万个</strong><br>从工业和信息化部获悉，截至目前，我国已建成开通 5G 基站突破 410 万个，5G 网络不断向农村地区延伸，实现了「乡乡通 5G」。5G 已融入 80 个国民经济大类，应用广度和深度不断拓展。（新华社）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国 11 月末黄金储备 7296 万盎司，此前央行连续六个月暂停增持黄金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068165321290376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 10:19:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国央行数据显示，中国 11 月末黄金储备报 7296 万盎司，10 月末为 7280 万盎司。此前央行连续六个月暂停增持黄金。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家外汇管理局：截至 2024 年 11 月末，我国外汇储备规模为 32659 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068162629776003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 10:16:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家外汇管理局统计数据显示，截至 2024 年 11 月末，我国外汇储备规模为 32659 亿美元，较 10 月末上升 48 亿美元，升幅为 0.15%。2024 年 11 月，受主要央行货币政策及预期、宏观经济数据等因素影响，美元指数上涨，全球金融资产价格总体上涨。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传苹果首款自研调制解调器芯片或最快明年亮相，寻求逐步取代高通组件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068153329775488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 10:06:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，苹果公司经过逾 5 年研发的自研调制解调器系统将于明年春季首次亮相。该组件将用于苹果入门级智能手机 iPhone SE，这款手机将于明年迎来 2022 年以来的首次更新。据悉，苹果接下来将推出的几代自研调制解调器芯片将变得愈发先进，该公司希望到 2027 年在调制解调器技术上超越高通。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会副主席陈华平：将期货市场各类经营主体所有金融活动全部纳入监管</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068146015368073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:59:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，在 2024 年第 19 届中国（深圳）国际期货大会上，证监会副主席陈华平致辞表示，要进一步完善期货监管制度，将期货市场各类经营主体开展的所有金融活动全部纳入监管，全面强化机构监管、行为监管、功能监管、穿透式监管、持续监管，树立全面从严的监管导向，强化监管权威，严厉打击期货市场违法违规行为和非法期货活动。要进一步强化期货市场风险防控，统筹期现货、场内外和境内外，充实风险应对处置工具箱，盘活并用好各类风险准备资源，严防价格异常波动、交割违约、重大信息安全事故等风险的产生和蔓延。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首募 8 亿，全市场首只创业板人工智能 ETF 成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068124110467971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:37:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[创新类行业主题 ETF 发行再度回暖，全市场首只创业板人工智能 ETF，华宝创业板人工智能 ETF 在短短 5 个交易日内募集规模达 7.89 亿元，已于昨日成立。人工智能火热引发基金公司布局热潮，当前还有 4 只科创板人工智能 ETF 上报待批。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地方密集谋划储备 2025 年重大项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068118955422593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:31:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[临近岁末，四川、安徽、浙江等多地密集谋划部署，储备 2025 年重点项目。明年，我国将继续发行超长期特别国债并优化投向。「两重」（国家重大战略实施和重点领域安全能力建设）、「两新」（大规模设备更新和消费品以旧换新）等政策资金成为地方争取的重点。从项目投向来看，各地突出重大基础设施、先进制造、民生工程等领域，力争尽早形成实物工作量。（经济参考报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>胖东来：因出现哄抢缺货现象，2024 年 12 月 7 日起部分商品限购、结账需凭会员</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068103676473989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:16:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 6 日晚间胖东来商贸集团发布《关于超市购物需凭会员结账的说明》称，由于近期商场客流量太大，部分商品出现哄抢、缺货现象，胖东来针对商品、服务方面进行调整，自 2024 年 12 月 7 日起，许昌及新乡地区超市、烟酒柜对部分商品采取限购的方式，在购买商品时，需出示电子会员二维码或提供注册会员手机号，每个会员每日限购商品及数量以门店公示为准。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蓝皮书预计 2030 年前后中国 65 岁及以上老年人口占比将超 20%，进入超级老龄化社会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068069279183751?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:41:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国社会福利与养老服务协会、当代社会服务研究院与社会科学文献出版社 6 日共同发布《银发经济蓝皮书：中国银发经济发展报告（2024）》。报告预计，中国将在 2030 年前后进入 65 岁及以上老年人口占比超 20% 的超级老龄化社会，到 2060 年，老年人口约占总人口的 37.4%。根据测算，目前中国银发经济规模在 7 万亿元左右，约占 GDP 的 6%，到 2035 年，银发经济规模有望达到 30 万亿元，占 GDP 的 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日产汽车中国区含乘用车和轻型商用车两大事业板块在内的 11 月销量为 63545 台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068065505358473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，日产汽车公司公布了 2024 年 11 月中国区业绩。日产汽车中国区含乘用车和轻型商用车两大事业板块在内的 11 月销量为 63,545 台。2024 年 11 月，东风日产（包括日产、启辰和英菲尼迪品牌）销量为 59,512 台。轻型商用车事业板块（郑州日产）销量为 4,033 台。2024 年 1-11 月，日产汽车中国区含乘用车和轻型商用车两大事业板块在内的累计销量为 621,713 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国巨石：控股股东拟 5 亿元—10 亿元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067349252551303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国巨石发布公告，控股股东中国建材拟增持公司股份，本次增持不设定价格区间，增持总金额不低于 5 亿元，不超过 10 亿元。中国农业银行向中国建材出具《贷款承诺函》，同意为中国建材增持本公司 A 股股份提供专项贷款支持，贷款金额最高不超过 9 亿元，承诺函有效期自签发之日起 1 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长安汽车：拟定增募资不超过 60 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067375196205701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:55:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长安汽车发布公告，拟向特定对象发行 A 股股票，募集资金总额不超过 60 亿元，扣除发行费用后的募集资金净额将投资于新能源车型开发及产品平台技术升级项目、全球研发中心建设及核心能力提升项目。发行对象为实际控制人兵器装备集团及其子公司中国长安、南方资产，发行价格为 11.78 元/股。本次发行的股票数量为 5.09 亿股，发行数量不超过公司现行总股本的 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浪潮信息：前三季度拟每 10 股派发现金红利 0.45 元（含税）</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067367337734788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:47:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，浪潮信息发布公告，截至 2024 年 9 月 30 日，母公司累计可供分配利润为 62.99 亿元。公司 2024 年前三季度的利润分配预案为：以公司现有总股本 14.72 亿股为基数，向全体股东每 10 股派发现金红利 0.45 元（含税），共计派发现金股利 6624.61 万元，不送红股也不进行资本公积金转增股本，剩余未分配利润转入以后年度分配。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美银上调特斯拉 12 个月目标价至 400 美元并维持买入评级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067360428159617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:40:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国银行上调特斯拉 12 个月目标价至 400 美元并维持买入评级，因看好其 FSD 和人工智能领域的发展。分析师 John Murphy 认为特斯拉有能力在维持增长与大胆投资之间维持平衡；特斯拉 FSD 技术试驾表现显著改进，Optimus 机器人已取得长足进步。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深纺织 A：拟使用不超 10 亿元自有资金进行现金管理业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067360015692421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:39:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深纺织 A 发布公告，公司董事会审议通过《关于使用部分自有资金进行现金管理业务的议案》。公司及子公司拟使用自有资金在不超过 10 亿元额度范围内购买低风险、高流动性的银行理财产品、货币基金，资金在额度及期限范围内可循环滚动使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，京东涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067358533808776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，京东、富途控股涨超 3%，阿里巴巴、小鹏汽车涨超 2%，拼多多、百度、网易、微博、蔚来涨超 1%，理想汽车涨 0.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067356832772738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:36:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，特斯拉涨超 1%，亚马逊涨 0.41%，奈飞涨 0.4%，微软涨 0.28%；Meta 跌 0.27%，英伟达跌 0.26%，谷歌跌 0.15%，苹果跌 0.08%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾远钴业：拟投建年产 5000 吨电钴产品技术改造升级项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067352906756998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:32:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，腾远钴业发布公告，公司拟在赣州高新技术产业开发区稀金大道 9 号公司厂区内投资建设《年产 5000 吨电钴产品技术改造升级项目》，项目投资金额 9890.19 万元，建设周期为 10 个月，预计 2025 年 9 月建成。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新华述评：中央财政还有比较大的举债空间和赤字提升空间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067351194039177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:30:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[展望 2025 年，「十四五」规划将迎来收官之年。海内外关注，我国在推进化债工作的同时，财政政策未来发力空间还有多大？可以从世界座标上寻找答案——从负债率看，根据国际货币基金组织统计，2023 年末 G20 中的国家平均政府负债率 118.2%，G7 国家平均政府负债率 123.4%。同期，我国政府全口径债务总额为 85 万亿元，其中，国债 30 万亿元，地方政府法定债务 40.7 万亿元，隐性债务 14.3 万亿元，政府负债率为 67.5%。从赤字率看，我国长期以来对于赤字率的安排较为谨慎，大多数年份低于 3%，明显低于其他全球主要经济体。此外，我国地方政府债务形成了大量有效资产。地方政府债务支持建设了一大批交通、水利、能源等项目，很多资产正在产生持续性收益，既为经济高质量发展提供有力支撑，也是偿债资金的重要来源。可以说，我国政府杠杆率明显低于主要经济体和新兴市场国家，中央财政还有比较大的举债空间和赤字提升空间。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福能东方：公司涉嫌信披违法违规被证监会立案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067347244806787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:26:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，福能东方发布公告，公司收到中国证监会下发的《立案告知书》。因公司涉嫌信息披露违法违规，中国证监会决定对公司立案。公司目前经营情况正常，上述事项不会对公司经营活动产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报道称 OpenAI 考虑取消 AGI 条款，以释放投资潜力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067343149757057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:22:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据英国金融时报，OpenAI 正在与微软磋商放弃 AGI 条款。据称，此前两家签订的合同中包含一项条款，规定如果 OpenAI 开发出通用人工智能（AGI）：即当前人工智能领域的重要目标，与人脑能力相近的机器智能，微软就将失去对 OpenAI 技术的使用权。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>