<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>去不了巴黎的年轻人，盯上「莎头」同款冲锋衣｜营销观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887298120555142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊</p><h3><strong>&nbsp;「莎头」夺金，红色冲锋衣出圈</strong></h3><p>最时尚的一届奥运会，运动品牌也不能缺席「时髦单品」的讨论。</p><p>7 月 30 日，中国乒乓球运动员王楚钦/孙颖莎以 4:2 战胜朝，鲜组合，拿下中国乒乓球历史上首枚奥运会混双金牌，数个词条瞬间「霸屏」热搜榜。</p><p>守在手机、电视前的观众们被点燃热情，巴黎去不了，但衣服「高低得整一件儿」。除了有球迷激情下单比赛服同款的李宁 T 恤外，在微博、小红书刷起赛后采访视频时，很容易看到「安踏！赶紧上这件冲锋衣！」「莎莎这个冲锋衣在哪可以买到」「这件冲锋衣怎么谁穿都好看」这样的帖子或评论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_83492cb14b9b4783ad23a4b3a88165f2@5748245_oswg4023145oswg5667oswg3778_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孙颖莎、樊振东身穿安踏红色冲锋衣接受采访</p><p>在今年的奥运赛事中，李宁是中国乒乓球队的官方赞助商，队员上场比赛的「战服」提供者。安踏则作为中国奥委会合作伙伴，为中国体育代表团提供领奖装备和生活装备，比如所有中国选手的领奖服「龙服」，以及上述的冲锋衣等。</p><p>这件红色冲锋衣是安踏在奥运举办之际上新的「中国甲」，官方售价 1199 元，远高于大众认知中的百元级安踏产品，天猫平台显示已有超 4000 人加购。</p><p>做奥运同款的生意，对安踏来说并不陌生，最具代表性的便是近几年推出的冠军系列与冠军门店。2021 年，安踏申请注册「安踏冠军」商标，发布未来五年战略目标时提到，将在一、二线城市主流商圈推出新店型「安踏冠军店」，主打高专业度和高质感的形象设计。</p><p>这也成为安踏「品牌向上」的一个主阵地。在冠军店中，产品上的国旗图案成为最具辨识度的标识，让人很容易联想到国家队和奥运这样的国际赛事，动辄千元的价格带也明显区隔于普通的安踏门店，在社交平台被戏称为「不怕耐克和阿迪，就怕安踏带国旗。」</p><p>作为公认「含奥量」最高的中国运动品牌，安踏围绕巴黎奥运的营销动作不止于装备——品牌代言人王一博以火炬手身份参与圣火传递，与喜茶联名推出「喜悦夺冠」，与小米联合推出「小米安踏冠军澎湃礼盒」，雷军本人不仅在巴黎直播开箱该礼盒，还身穿安踏冠军外套、在 vlog 中露出自己的安踏跑鞋等等。</p><p>不难看出，奥运营销的常规动作之外，安踏希望与当下最受年轻人欢迎的人和品牌站在一起。</p><h3><strong>逐鹿奥运 15 年，安踏和李宁分野的 15 年</strong></h3><p>某种程度上，奥运给安踏的发展史带去了一个里程碑。</p><p>安踏第一次与奥运产生交集，是 1999 年请孔令辉代言，据传这一代言花掉了 380 万元。2000 年，孔令辉在悉尼奥运会上夺得乒乓球男单冠军，在电视上拿起安踏运动鞋，说着「我选择，我喜欢」的广告语，带动安踏知名度大涨。</p><p>如果说这是一次试水，那 2009 年是真正的转折点。2009 年 6 月，安踏体育正式成为中国奥委会合作伙伴，至今已有 15 年，先后经历了伦敦、索契、里约、平昌、东京、北京、巴黎等夏奥和冬奥赛事。<strong>2012 年的伦敦奥运会之年，是签约之后的第一个奥运，安踏当年实现营业收入 76.2 亿元，首次超过李宁，成为国内第一大运动品牌。</strong></p><p>有许多细节能体现安踏对奥运的看重。2016 年，安踏在奥运期间针对其营销成立了特别行动小组，当时的品牌管理中心高级总监透露过，整个团队在上海 1 个月，为了实时监测赛果、制造相应的热门话题，平均每人每天至少工作 15 小时以上。</p><p><strong>有趣的是，在安踏一炮而红之前，李宁 2008 年在北京奥运会上的「伏击营销」令人印象深刻。</strong></p><p>那一年，中国首次举办奥运会，李宁担任最后一棒火炬手，大约 40 亿全球电视观众能看到，李宁绕鸟巢内场一圈后，被威亚吊到高空，点燃奥运圣火，这是颇具英雄色彩的一幕。第二天，李宁本人的运动生涯登上每一份报纸的头版，他所创办的李宁公司也变得无人不知。</p><p>当年的官方赞助商是阿迪达斯，但因「出不起那么多钱」输掉赞助权的李宁，在影响力上显然盖过了它。彭博社对此有过一篇专门报道，记者采访过的每位中国人都知道李宁是最后一棒火炬手，但没人知道他穿的制服是谁做的，其中一位受访者说，「如果要猜的话，我会认为制服是李宁公司的，难道他们不是赞助商吗？」</p><p>这个出人意料的营销案例也引起了学术界兴趣，甚至有了一个词叫「李宁效应」。有学者在北京奥运会后，调研了普通受访者能否正确识别出赞助商和非赞助商，以此评估奥运会的品牌赞助效果。他们的结果显示，67.4% 的受访者错误地认为李宁是当年的赞助商，对李宁的推荐意愿明显高于真正的赞助商阿迪达斯。</p><p>在创始人「飞天点火」的刺激下，李宁公司 2008 年的营收暴增至 67 亿元，同年安踏的营收是 46.27 亿元。</p><p><strong>彼时，奥运会的关注度和影响力如此之高，但李宁的成功故事没能持续下去。</strong></p><p>2010 年，李宁的「漂浮」开始显现，品牌重塑、全面提价，希望以匹敌耐克、阿迪的姿态抓住 90 后消费者，但结果却是错估了年轻人的消费水平和品牌偏好，2012-2014 年的三年亏损近 30 亿，当时正是安踏迅猛增长的时点。后来「中国李宁」在 2018 年纽约时装周上的一举成名，一度让人看到王者归来的希望，但如今国潮似乎也深陷瓶颈。</p><p>回过头看，恰好是从安踏决意绑定奥运会起，这两家最能代表中国的运动品牌开始走上不同的道路——李宁跌跌撞撞而又高举高打地走起高端化、时尚化之路，安踏围绕大众市场继续平稳发展数年，直到近两年开始冲击更高的市场。如今，二者都想抓住专业、户外的风潮，但境况已截然不同。</p><p>时至今日，奥运依然是让资本市场相信安踏的重要变量。在今年 3 月安踏发布 2023 年年报后，不少机构给出「推荐」或「强烈推荐」评级，并在研报中表示，「看好公司作为鞋服头部企业在奥运年的业绩表现。」</p><h3><strong>安踏的「奥运成功故事」圆满了吗？</strong></h3><p>2009 年起步的奥运赞助，似乎是安踏一路向上的见证者。</p><p>但客观来讲，今天由奥运营销带来的关注度在降低。毕竟，时代情绪里掺杂着人们在疫情后对经济、政治不确定性的焦虑，巴黎奥运会、以及两年前的东京奥运会，作为某一时期中全球最大体育盛事，都很难像过去那样激情澎湃、昂扬向上。</p><p>数据显示，在社交媒体上，与奥运会相关的话题讨论量较 2020 年东京奥运会下降了 30% 以上。</p><p>对安踏自己而言，奥运会所承载的大众化、知名度营销似乎也慢慢完成了使命，这家公司先后完成了对李宁、阿迪达斯和耐克的超越，成为中国市场的「第一名」，有了在趋于稳定的格局下发展的机会。</p><p><strong>新的增量该来自哪里？一方面是「品牌向上」所追求的高线城市消费者、中产阶层，另一个重点则是海外。</strong></p><p>奥运营销本应是走向国际的好机会。除了与中国奥委会合作之外，安踏从 2019 年起成为国际奥委会官方合作伙伴，最新合约期持续至 2027 年，在续约现场，丁世忠感叹「这是安踏走向国际化的一个见证，背后是中国体育行业的快速发展和中国体育品牌的文化自信。」</p><p>但实际来看，安踏的国际化才刚起步不久，奥运带来的影响力也有限。有内部员工告诉 36 氪，「国际化战略在安踏的重要性很高，现在内部出海的重心在欧美市场，要去最艰难的地方打最艰巨的仗。」不可否认的事实是，欧美的运动文化更成熟，消费者对品牌精神的追求也更高。</p><p>以耐克的奥运营销举例，尽管其今年的奥运宣传片引起了不小争议，但围绕合作运动员推出的系列海报还是让不少人感受到「久违的热血」、奥运应有的竞技精神，还有耐克深入人心的「Just do it」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3187" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_6e0eedffec8145b99264bb2f49154d70@5748245_oswg5306611oswg5667oswg3187_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克奥运海报（图源小红书）</p><p>品牌精神的塑造不止一朝一夕。 「一方面要用跨越种族、跨越语言的思维去做国际化营销」，营销策略专家沈博元告诉 36 氪，「另一方面在大众化赛事之外，中国的头部运动品牌可能还要在小众市场、极限运动里投入更多，前者沟通成本低、效果最直接，但提升用户忠诚度更倚赖的是那些细分领域的专业人群。」</p><p>如何从内核中强化品牌精神，可能是安踏还未完成的课题。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 上线泰国站，东南亚低价战场没有新硝烟 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887704025422726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:00:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>近期，有外媒报道称，Temu 于 7 月 29 日在泰国正式上线，正式进入其在东南亚的第三个市场。彼时，距离 Temu 进军马来西亚和菲律宾市场已经过去一年。</p><p>Temu 在全球的增长速度十分惊人。36 氪此前报道称，Temu 在 2024 年上半年 GMV 高达约 200 亿美金，超过 2023 年全年销售额。截至今年 7 月，Temu 已进驻全球 70 多个国家和地区。</p><p>然而，Temu 似乎并未在东南亚市场应用高举快打的策略。墨腾创投统计的数据显示，去年 Temu 在东南亚的 GMV 为 1 亿美元，远低于 TikTok Shop 的 163 亿美元。</p><p>Temu 在东南亚市场发展步伐的缓慢，看似不合常理，却极其符合现实状况。</p><p>低价商品在东南亚市场有着广阔空间，这是 Temu 最为擅长的领域，也是 TikTok、Lazada、Shopee 共同逐鹿的竞争点。晚来者 Temu 并不其他平台更有价格优势。</p><p>东南亚年轻的人口结构、较低水平的电商渗透率，也让不少电商平台早早布局于其中。加之，东南亚各国经济水平、物流基础设施建设都有不同差异，也使得运营需要细分策略。</p><h3>01 高折扣之外的难题</h3><p>动作虽慢，Temu 搞折扣的力度不减。</p><p>Temu 上线泰国站初期，推出高达 90% 的开业折扣。目前网站提供各种跨境商品，并对热门商品提供全球评论和评级。</p><p>墨腾创投发布的《2024 年东南亚电商报告》显示，泰国是东南亚继印尼之后的第二大电商市场，且增速排名第二（仅次于越南），同比增长 34.1%。与此同时，印尼仍然是东南亚最大的电商市场，为该地区的 GMV 贡献了 46.9%。</p><p>Temu 尚未布局到印尼，而以竞争格局来看，泰国市场留给 Temu 的空间并不多。2023 年，泰国电商平台市场由 Shopee（49% 的市场份额）、Lazada（30%）和 TikTok Shop（21%）主导。</p><p>据墨腾创投报道，为应对这些挑战，Temu 开发了自己的物流系统来在不同地点完成订单，卖家可以通过卡车将货物从广州运到曼谷。送货上门只需不到 5 天的时间，短于海运时间但费用略高。</p><p>五天的送货周期对 Temu 而言，已经是很大的效率提升。但在 Shopee、Lazada 这类在东南亚市场布局许久的平台，都已自建物流体系，物流效率提升不少。</p><p>东南亚各国地址系统、道路规划、交通工具差异较大。印尼是有着 17508 个岛屿的「万岛之国」，菲律宾也存在类似岛屿间船运交通的问题。越南、泰国也都存在着城市道路拥堵严重的问题。同时，公路、铁路等硬基建不完善，尾程配送人力效率低下等都是物流难点。东南亚的物流难题，发展多年的电商平台改善情况尚有限，目前以小件包裹为主，采用国际物流方式的 Temu，后续想要持续拓展东南亚市场会遇到很多挑战。</p><p>支付问题也是 Temu 遇到的难点之一。Temu 的主流付款方式以国际信用卡、paypal 为主，但东南亚地区的信用卡覆盖率没有中日韩地区高，更不可能超过北美。</p><p>TikTok 发布的《全球消费趋势白皮书东南亚篇》显示，在 2023 年，货到付款占全球电商交易额的 2%。东南亚国家以货到付款为主电商支付方式的比例整体高于全球平均水平，其中印尼为 11%，菲律宾为 14%，越南则高达 17%。</p><p>相较而言，Shopee 在东南亚支持街口支付、Lazada 可以货到付款，都更符合当地的消费习惯。</p><h3>02 不就是低价</h3><p>靠着低价、挖掘下沉市场用户，拼多多和 Temu 以不可阻挡的姿态席卷中国和欧美。只是，在东南亚市场，这些策略多少显得有些「失灵」。</p><p>「低价」刀刃仍然锋利，但它在东南亚早就不是新招数。</p><p>Shopify 发布的一份关于东南亚消费者行为和电商策略的报告显示，随着东南亚电商的迅速发展，价格成为消费者在购物时首要考虑的因素之一。随着通货膨胀导致消费者支出减少，83％的东南亚人削减他们认为不必要的开支；其中 39％的人计划在购买商品时选择更便宜的商品。</p><p>由于东南亚大部分国家人均 GDP 相对欧美等发达国家都有较高增长空间，加之通货膨胀的影响，愈发让东南亚消费者更看重商品的性价比，价格敏感度高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_9e06e1d7edd140e591322ee7e63a666c@5836910_oswg129330oswg864oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源&nbsp;TikTok 发布的《全球消费趋势白皮书东南亚篇》</p><p>在东南亚定位类似京东、天猫的 Lazada 早已开始弯腰，成为东南亚首家引入全托管模式的电商平台，主要面向极致性价比的货品。不同于 TikTok、Temu 等平台，Lazada 的全托管模式下既有跨境卖家，也有本土卖家，而且卖家可以同时选择自营与全托管，将有性价比、能走量的商品，走全托管模式。</p><p>Shopee 也是大搞各类折扣活动，商品价格下降不断。品玩对比发现，以 Shopee 菲律宾站女装区为例，有大量一比索包邮的衣服，不参与活动的同品类商品，单价最高也很难超过 120 比索（2 美元出头）；Temu 同品类的单价则大概在 160-200 比索的区间，相比之下没什么优势。</p><p>对于东南亚消费者而言，低价商品的电商平台实在有太多选择。Temu 的低价淹没在「性价比」洪流中。</p><p>更何况，现如今的东南亚电商平台处于乱斗的阶段，TikTok Shop 弯道超车迅速，Shopee 占据半壁江山，Temu 相比它们已经晚了很多步。</p><p>墨腾创投发布的《2024 年东南亚电商报告》显示，去年，东南亚地区的电商平台商品交易总额达到 1146 亿美元，Shopee 以 48% 的市场份额，位列第一；其次是 Lazada，占比 16.4%；TikTok 和 Tokopedia 各占 14.2%，排名第三。</p><p>此外，去年 TikTok 控股了印尼最大的电商平台 Tokopedia，并持有多数股权，两者相加市场份额达到 28.4%，TikTok Shop 成为东南亚第二大玩家。</p><p>除了份额增长，东南亚人口结构年轻的特性，让该地区的社交媒体渗透率极高，对直播电商、社交电商接受程度高，KOL 对消费者影响较大。Statista 统计数据显示，目前社交媒体已经成为东南亚消费者购物主要渠道之一，其中越南仅有 4% 的消费者没有使用过社交媒体网络进行购物。Tik Tok 在东南亚做电商有先天优势。</p><p>而且，Shopee、Lazada 这类较为传统的货架电商，也都顺应发展潮流在东南亚市场搞直播电商模式。这对 Temu 当然又是新挑战。</p><p>回到 Temu 自身，其发展的重点仍是欧美市场，去年大力推广全托管模式，今年则是火力全开的推行半托管，都旨在持续提升欧美市占率，获取更多客户。更何况，Temu 在欧美市场的退货规则和低价战略，已让不少卖家不满。来到东南亚市场后，有多少卖家愿意参与、能够参与也是未知数。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>并购如战场，如何达成一场体面的交易？| 36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2884397573102211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 海若镜</p><p>IPO 和并购的「跷跷板」，再一次发生了倾斜。</p><p>「现在一级市场上，越来越多公司选择在更早阶段关注被并购机会。」浩悦资本创始管理合伙人、COO 丁亚猛分享道，其正在服务的寻求被并购公司中，既有收入达数亿元人民币的成长期企业；也有创新医疗产品刚拿证、商业化才起步的公司；还有处于临床前阶段的早期项目。</p><p>医疗行业资本寒冬已经持续了近三年，IPO 通道急剧收缩。<strong>上市新规出台后，仅 6 月 A 股三大交易所就有 106 家拟上市企业终止 IPO</strong>。通过并购或老股转让，加快退出，成为越来越多 GP 主动或被动的选择。</p><p>资本压力的另一面，行业涌现数起大额并购案，普方生物、亘喜生物等<strong>接连以喜人的对价，「嫁入」海外 MNC 豪门，</strong>这也让市场对并购退出增添了一些期待。不过头部「尖儿货」相对稀缺，只能代表一部分行情。</p><p>医疗一级市场仍面临很大的出清压力，新估值体系处于剧烈的震荡和重构中，需要对市场的残酷程度有理性认知。<strong>在买方市场中，卖方资产估值需降到一个合理水平，才可能增强市场流动性，进入良性循环。</strong>正如市场上常听到的一句话：<strong>「没有做不成的交易，只有成交不了的价格」。</strong></p><p>在既往参与的上百亿融资并购交易中，丁亚猛曾服务过投资机构股东方多达 50 余家、创始人股权稀释至 20%、各方利益诉求十分多样的医疗公司；也曾遇到买卖双方对抗激烈、交易近乎停摆的案例；及近期支持天境生物（杭州）完成战略重组的跨境复杂交易等。</p><p>近日接受 36 氪访谈，丁亚猛讲述了他对寻求并购时点的看法、不同买方的类型偏好，及既往的实操经验。「每笔交易发生，都有一定的偶然性和独特性。<strong>很多时候，并购能够成功，是因为特殊时点上，有的人看到了机会，而有人看到的是风险；如果每个人都看到同样的利益和风险，那交易可能很难达成</strong>。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>买方市场下，何时卖、卖给谁？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>据执中发布《中国私募股权市场流动性白皮书 2024》数据，<strong>2023 年中国并购市场交易规模、并购交易事件数量均是近五年的最低点。</strong>2023 年被并购标的中，有 12.39% 是医疗健康领域的公司。</p><p>经历了资本追捧、烈火烹油的几年，医疗健康赛道积压了大量资产，从 2024 年上半年的资产交易情况来看，下行走势仍未见底。近期，有多位医疗投资机构合伙人对 36 氪预测：未来或有 50%-60% 的医疗公司，将从市场上消失。</p><p>丁亚猛认为，对于 GP 而言，未来一半以上的退出，可能需要通过并购、卖老股方式实现。不过，面对估值体系和退出方式重塑，业内还处于高度不共识的状态。<strong>一些投资人会直接表示：所有 Profolio 的老股价格合适都可以考虑出售；也有不少企业和投资方仍期待：二级市场再次打开大规模上市的窗口。</strong></p><p>不过有券商投行部人士对 36 氪表示，当前政策的引导方向是提高上市公司质量、减少数量。从中期来看，上市窗口不会大规模打开；同时监管层面支持上市公司做优做强，因此鼓励同业并购、产业链上下游并购及「A 收 A」交易。</p><p>「有的企业家已经在坚定而低调地行动，这是为了给自己争取先发优势。<strong>而对于某些缺乏核心竞争力的企业来说，如果还抱有不切实际的幻想，错过了战略并购的窗口期，最终可能面临着很严峻的困境。」</strong></p><p>当前买方市场格局明确：待价而沽的卖家很多，但想「买买买」且出得起价的买家却有限。</p><p>「跨国药械巨头的商业化体系能够覆盖全球市场，在购买 biotech 资产时，给的估值也是基于管线在全球的商业潜力。中国市场的支付能力规模约是美国市场 1/10，<strong>如果仅聚焦中国业务的本土买方，大概率无法给出 MNC 那么高的并购对价。</strong>」丁亚猛观察道。</p><p>因此，海外 MNC 巨头、biotech 自然是各家争相触及的金主，他们会寻找在全球范围内具备交易价值的创新管线。</p><p>国内产业龙头中，以国药、通用、华润等为代表的国央企，以迈瑞医疗、远大医药、爱尔眼科、海尔集团等为代表的民营企业，也是并购实力派。<strong>这类产业龙头进行并购时，更看重横向并购的产业协同价值；且普遍更偏好上市公司标的，</strong>典型如海尔收购上海莱士，华润收购昆药集团等。</p><p><strong>「上市公司流动性强，收购能够利用资本市场杠杆，获得公司控制权，付出的对价其实更低。</strong>另外上市公司治理结构相对清晰，定价逻辑也较为简单。「丁亚猛认为迈瑞并购惠泰这类百亿级公司的交易，未来会成为中国资本市场的热点和主流。</p><p>另外，有土地财政转型、招商引资需求的地方国资平台，也在围绕当地产业基础、产业链需求，寻找并购标的，以推动地方产业升级，属于有意愿、有资金实力的买家类型。</p><p>一些市值处于中腰部的上市公司，也想通过并购培育新增长点，这类并购需求的数量更多，但买家预算约束相对紧张。「<strong>对于这类上市公司，我认为当下‘买不如卖’，寻求被并购或合并成某一大平台的二股东，可能是更好的选择。未来市值 100 亿元人民币可能是一个分水岭，市值 100 亿以上的上市公司才会有较强的流动性和抗风险能力。」</strong></p><p>并购交易中，上市公司卖方可以市值作为锚定上下溢价；但非上市公司的市场公允价值往往缺乏共识，价格评估个性化程度很高，不同类型买方的偏好、报价和出手风格差异显著。简单如人民币基金习惯看 PE 倍数，美元基金更多看 EBITDA 等，都会有很多不同。</p><p>「在创新药并购浪潮中，横跨中美两地的国际化基金更熟悉全球外资本市场的游戏规则、打法套路，所以是既往的主要玩家。」在丁亚猛看来，投资机构通过低买高卖、赚一二级市场差价的通道不断收紧，并购基金要有更强的资产运营能力。</p><p>「当前中国已经产生了一些成熟的并购基金，如早期的外资基金——华平、KKR、凯雷等；以及如今的本土基金——博裕、晨壹、德福、德弘、CPE、Hillhouse 等。中国风投基金的学习融合能力很强，当前的历史机遇，也会倒逼一级市场机构加速国际化。浩悦资本也会强化自身的国际化布局，将把以往研究驱动的交易能力和经验放在全球化的背景下再次验证。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>平衡并购交易中的分歧</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>一场资本交易，最理想的状态自然是每一方都能实现收益最大化，但这种情况，在真实并购案中却鲜有发生。</p><p>丁亚猛分享了此前撮合的一场医疗器械行业并购案，<strong>被并购企业的股东中有 50 多家投资机构，各家进入的时间点不同、估值不同、资金成本不同，利益诉求非常多样。</strong>说服创始人和投资人，坐上「被并购」的牌桌，是第一步。</p><p>这家外科医疗器械公司，当时年收入两三亿元，由于拓展新产品管线需不断投入研发，导致利润迟迟无法增长。<strong>既往的数轮融资之后，创始人股权被稀释至 20% 左右，</strong>且身处美国，对国内董事会的控制力大大削弱。彼时，创始人意图收购一家海外器械公司，但遭到投资人股东质疑，双方分歧不断加大。</p><p>尽管也有独立赴科创板上市的可能，但<strong>对投资人而言，在股市解禁期后、再减持大额股权，监管约束多，且股价不确定性很强。</strong>对创始人而言，股权占比低，上市后公司依然面临着同时做创新研发、业绩增长的双重挑战；叠加当时公司主营的医疗器械品类，带量采购已是山雨欲来，政策和渠道推广上也有很多未知数。</p><p>所以，对各方而言，被并购成为一个可谈的选择。在买方层面，<strong>一家中美双币 PE 基金愿意牵头拿出数亿美元，</strong>来打造横跨微创外科、神经介入、心脏介入等领域的平台型器械公司；<strong>已寻觅好有国际经验的职业经理人团队，急需收购一些核心底层资产，</strong>上述外科医疗器械公司正好符合其战略要求。</p><p>接下来就是如何定价，并通过复杂的交易条款设计，让各方都相对满意。这对撮合交易的服务方而言，不仅是行业、专业技能层面的挑战，也需要洞察人心及成熟的谈判技巧。最终，综合平衡多方的利益需求，丁亚猛促成交易各方完成了这起并购案，事后这家外科医疗器械公司也顺利进行了重组。</p><p>撮合交易，关键在于深度理解各方不同的诉求，化解分歧，设计出尽可能多地照顾到最大利益相关方的方案。「在不同时刻，<strong>资产接棒到不同类型的投资人手中，大家对投资回报应该有一个理性预期，</strong>」丁亚猛称。</p><p>不过，商场如战场，在动辄几十亿元的并购交易中，每一个利益方都不会轻易让步，<strong>金钱与权力的激烈争抢、人性与欲望的对抗交锋才是常态。</strong>丁亚猛在服务另一起并购案时，就曾多次面临买卖双方矛盾激化。</p><p>在并购方入场前，这家医疗科技公司已引入了几家知名基金，公司主营业务成长性和盈利性都不错，但创始人盲目扩张，进军多个与主业无关的新业务，甚至不惜将主营业务的现金流投喂这些不赚钱的新公司。当时，尽管投资人股东利益受到一定影响，但因为股权分散且占比低，矛盾一直隐而未发。</p><p>彼时，一个资金充裕的买方意图寻找优质医疗资产，上述公司标的有其特殊价值，但风险也很明确。买方意欲全面控盘，卖方却不愿出让控制权，丁亚猛建议买方分两步走：第一步，先投，成为战略股东；第二步，助力该被投企业独立上市；或退而求其次，进一步增加投资，并最终控股。</p><p>后续，该买方如愿入局，成为公司重要战略股东。出乎意料的是：不到一年，买方和创始团队之间的冲突迅速激化。双方都为自己利益死磕：收购公司全部股权，成为买方没有退路的选择；同时创始人坚决不愿退出，意欲继续带领公司独立上市。</p><p>从最后结局来看，这是一起皆大欢喜的并购案，创始人携现金和荣誉离场，买方全面接盘，改造升级公司业务。但整个过程确实暗流涌动。</p><p><strong>并购商战中，时常要用上「胡萝卜+大棒」，利用商业、法律、人性、人情等多种工具，以团结更多利益方，让交易朝着预期方向推进，避免「死局」</strong>。</p><p>「投行撮合交易，并不只是说拿着计算器看 PE、PS 多少倍，这些学过金融的人都会做。关键在于如何影响交易的关键决策方，比如什么时候给决策人以信心、如何驱动决策人及时做出选择等等。」丁亚猛将并购交易比作是「平衡的艺术」。在前几年的并购交易中，财务投资人算的往往是并购和 IPO 哪个更划算的「财务账」；而当行业处于「买方市场」的下行区间时，更需要从产业协同的角度，挖掘、平衡各方深层次的需求，提高并购整合的成功率。</p><p>如今，尽管他经手的并购案还有很多，但「<strong>不到签约打款，都不作数，最后一刻崩盘的交易太多了。市场上的玩家中，也有一些是非理性决策。</strong>」</p><p>「交易参与方都明确知道路在哪里时，其实并不一定需要投行参与。投行真正的价值，在于大家都看不到路的时候，能够用创造性的思维、丰富的交易经验去开辟出一条新路，帮助大家形成共识、达成交易。」丁亚猛总结道。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>技术驱动的医疗并购浪潮</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>国内医疗健康行业并购事件不断，也出现几次并购小浪潮。</p><p>2016-2018 年前后，在「健康中国 2030」等政策的助推下，社会资本涌入医疗行业，同时仿制药一致性评价、两票制等医药政策频出，推动着药企、药房、医院等领域的并购交易发生；在「走出去」的大时代感召下，中资企业并购海外医疗资产也十分活跃，典型如复星医药 10.9 亿美元收购印度原料药企 Gland Pharma；威高股份 8.5 亿美元收购美国器械公司 ARGON。</p><p>2020-2021 年前后，医疗健康资本市场的活跃度日趋顶峰，水大鱼大的行情下，并购交易也相对活跃。典型如迈瑞 5.3 亿欧元收购海肽生物、海吉亚医疗超 17 亿收购苏州永鼎医院等。</p><p>2024 年，「并购」声浪再起。不同于昔日的繁花似锦、遍地黄金，在 IPO 收紧、医疗反腐加码的今天，驱动并购交易发生的逻辑已经改变。</p><p>」<strong>最近创新药领域发生的并购浪潮，我觉得主要是技术驱动。</strong>从 2015 年国家支持创新药到今天，十年积累，中国人强大的创业精神和学习能力，使得国内新药团队在 1-10 层面的创新跑得更快，具备超越国际化水平的能力。近期的 BD、并购交易，也说明中国新药企业的平台技术和底层创新，得到了国际主流市场认可。「丁亚猛认为，这种技术驱动的并购浪潮持续性可能更强。</p><p>相比创新药，<strong>国内创新医疗器械在国际资本市场的交易热度相对较弱，</strong>2022 年波科收购先瑞达控股权后，少有新案例发生。年初，迈瑞 66 亿元并购惠泰医疗的控股权，又让很多人对器械并购重拾信心。</p><p><strong>「器械巨头通过并购，进入到一个细分领域后，有可能会颠覆既往的市场格局，创业公司在单产品上具备的技术、产品注册等先发优势，可能受到冲击。」</strong>面对医疗器械赛道单品天花板低、市场规模有限的特点，丁亚猛认为，器械公司要么能够成为行业整合者，要么尽快被整合，才有望提高抗风险能力，以大公司的身位进入 IPO 市场。</p><p>在基金的主导下，一些医疗器械公司也在尝试」抱团合并「，以发挥各家技术、产品、注册、渠道等特长。不过，这种方式要走向成功，也需要很多必备要素：如耐心资本的长期支持、强资产整合能力的基金团队、高质量的经理人队伍等等。</p><p>对于卖方而言，「<strong>一家公司核心竞争力在于是否具备独特的长板，这一长板带来的竞争优势能持续多久。有了这个基础，才能够登上并购谈判的牌桌</strong>，否则只能被动地被选择。」丁亚猛认为，当下需对市场残酷程度有更加理性的认识，在有路可走时选择被并购，或许可以避免以更激烈的方式退出市场。</p><p>对于买方来说，「对产业发展有真正推动意义的并购交易往往是基于创新驱动和价值创造。当我们回溯国外医疗巨头的发展之路，会发现它们往往起势于一步步的并购整合。无论是并购创新企业，收品种；还是并购成熟的上市公司，都应证了’风起于青萍之末，浪成于微澜之间&nbsp;’。</p><p>同样，目前中国也有一批质地不错的公司，如果大型央国企、地方政府，或大型产业集团或并购基金收购了合适的医疗公司，以之为平台，整合更多具有产业协同效应的资产进来，未来也极有可能诞生中国的美敦力、强生、辉瑞等真正意义上的产业龙头。」在丁亚猛看来，中国医疗行业的并购大时代已经到来，抓住这个时点、这波机遇至关重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪丨王楚钦球拍被踩事件正在调查；佳能苏州回应裁员赔 n+12 或 2n+12；新东方回应给董宇辉补偿金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888281571515265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>汇舸环保</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 31 日，上海汇舸环保科技集团股份有限公司向港交所递交上市申请，联席保荐人为中信证券、中国银河国际。招股书披露，汇舸环保是一家全球领先的船舶 ESG 解决方案提供商。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 4 月 30 日，公司的收入分别约为 1.41 亿元、2.67 亿元、5.10 亿元及 2.47 亿元人民币。</p><p><strong>ST 迪马</strong></p><p>36 氪获悉，ST 迪马发布公告，公司于 2024 年 7 月 31 日收到上交所出具的自律监管决定书《关于重庆市迪马实业股份有限公司股票终止上市的决定》，上交所决定终止公司股票上市。</p><p><strong>讯飞医疗</strong></p><p>36 氪获悉，科大讯飞旗下的讯飞医疗向香港交易所重新提交了上市申请文件。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>王楚钦球拍被踩事件正在调查</strong></p><p>7 月 31 日，王楚钦的球拍被摄影师踩坏引全网热议。记者回忆王楚钦球拍被踩现场：很多摄影记者挤进教练席拍照，但教练席并不是记者可进区域。颁奖仪式结束后，摄影经理记下了现场记者的证件号和摄影背心号，还向记者要了网上流传的视频，作为证据正在调查。（四川观察）&nbsp;</p><p><strong>佳能苏州回应裁员赔 n+12 或 2n+12</strong></p><p>近日，有网友爆料苏州佳能开始新一批裁员，由于市场收缩裁员规模涉及上千人，而赔偿刷新了外企裁员的天花板——无固定合同期限 n+12 或是 2n+12。随后网友称，这是国内顶级赔偿，没有之一。苏州佳能官网接线员回应：赔偿 n+12 或是 2n+12 的消息是假的，公司不是在裁员是再就业，再就业是可以自己选，达到标准有赔款，但这个标准就不清楚了。（凤凰网科技）&nbsp;</p><p><strong>新东方回应给董宇辉补偿金</strong></p><p>7 月 31 日，在新东方 2024 财年第四季度财报电话会上，新东方教育科技集团执行总裁兼首席财务官杨志辉回应是否会给予董宇辉补偿金，他表示这项费用将在本财年第四财季和下一财年第一财季产生，具体数额将在下一次财报电话会上公布，但这是一次性的支出。（第一财经日报）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>广州：购买新建商品住房可申请提取本人及其配偶名下住房公积金支付购房首付款</strong></p><p>36 氪获悉，据广州住房公积金管理中心官微，在广州市行政区域内购买新建商品住房的住房公积金缴存人，可申请提取本人及其配偶名下住房公积金支付购房首付款。本通知自印发之日起实施。&nbsp;</p><p><strong>郑钦文战胜世界第一闯入网球女单决赛</strong></p><p>8 月 1 日，在巴黎奥运会网球女单半决赛中，中国选手郑钦文战胜世界排名第一的波兰选手斯瓦泰克，闯入决赛，创造了中国网球单打的奥运最好成绩。（央视新闻）</p><p><strong>魔兽世界正式上线</strong></p><p>8 月 1 日，魔兽世界正式上线。此前官方公告曾提到，本次正式服开放「地心之战」版本前夕内容，相关商品也将同步战网商城和游戏内商城上线，商城内提供了一系列点卡套餐和角色直升包。同时，开服后玩家首次登录，系统将会进行全新战团系统的转换流程，时间可能需要多达 20 分钟或更长时间，或出现服务器登陆排队情况。（新浪游戏）&nbsp;</p><p><strong>汇源果汁 90 后总裁已被免职</strong></p><p>据报道，汇源执行总裁咸晓芳已被免职，接替者不详。在国中水务（600187.SH）收购的当口，汇源这一重要人事变动颇受业内关注。7 月 31 日，界面新闻向汇源公关部门求证获知，目前，咸晓芳女士已被免去汇源果汁执行总裁职务，属公司正常人事变动。对于免职的更多原因，对方仅表示，「为公司正常人事变动。」 （界面新闻）</p><p><strong>农业农村部：8 月 1 日全国农产品批发市场猪肉平均价格比 7 月 31 日上升 0.3%</strong></p><p>36 氪获悉，据农业农村部监测，8 月 1 日「农产品批发价格 200 指数」为 120.21，比 7 月 31 日上升 0.57 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 121.21，比 7 月 31 日上升 0.66 个点。截至 8 月 1 日 14:00 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 25.23 元/公斤，比 7 月 31 日上升 0.3%。&nbsp;</p><p><strong>东阿阿胶：目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展未产生明显不利影响</strong></p><p>36 氪获悉，东阿阿胶 7 月 31 日在机构调研时表示，近年来，针对复方阿胶浆这一气血双补独家产品，公司聚焦全产业链建设，全面启动了大品种发展战略，产品销售实现大幅增长。对于医保政策变化等情况，公司及时研究综合研判，做好动态跟踪和综合应对。目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展，未产生明显不利影响。&nbsp;</p><p><strong>中国首个基本医保参保长效机制正式公布</strong></p><p>8 月 1 日，国务院办公厅印发《关于健全基本医疗保险参保长效机制的指导意见》。意见指出，连续参保有激励，对连续参加居民医保满 4 年的群众，从第 5 年起每多参保 1 年可提高大病保险最高支付限额至少 1000 元；基金零报销有激励，对于当年没有使用医保基金的参保群众，第二年可提高大病保险最高支付限额至少 1000 元；重申放开放宽参保的户籍限制，推动外地户籍中小学生、学龄前儿童在常住地参保工作；对非集中征缴期缴费参保和断缴人员再参保明确固定和变动待遇等待期规则，并明确可以通过缴费方式修复变动待遇等待期，公平维护全体参保人利益。（新华社）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，大型科技股多数下跌</strong></p><p>36 氪获悉，8 月 1 日收盘，美股三大指数集体下跌，道指跌 1.21%，纳指跌 2.3%，标普 500 指数跌 1.37％。大型科技股多数下跌，特斯拉、英伟达跌超 6%，英特尔跌超 5%，苹果、亚马逊跌超 1%，谷歌、微软、Netflix 小幅下跌；Meta 涨超 4%。热门中概股多数走弱，蔚来跌超 8%，小鹏汽车、名创优品跌超 5%，京东跌超 4%，百度跌超 2%，理想汽车、阿里巴巴、网易跌超 1%；B 站、36 氪小幅上涨。&nbsp;</p><p><strong>红旗否认开展「购车赠送茅台」活动</strong></p><p>近日，一张网络流传的红旗汽车海报显示显示，红旗汽车针对两款车型开展「购车送茅台酒」的活动。一汽红旗方面对第一财经记者表示，在调查中，促销活动不属实，Logo 都不对。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>小米汽车：7 月小米 SU7 交付量超万台，预计 11 月提前完成全年交付目标</strong></p><p>36 氪获悉，小米汽车官微消息，2024 年 7 月小米 SU7 交付量超 10000 台，8 月交付量将持续破万，预计 11 月提前完成全年 10 万台交付目标。&nbsp;</p><p><strong>「蔚小理」披露 7 月交付数据</strong></p><p>36 氪获悉，「蔚小理」披露 2024 年 7 月交付数据。其中，理想汽车 7 月交付 51000 辆，同比增长 49%；小鹏汽车交付 11145 辆，同比增长 1%；蔚来交付 20498 辆，同比下降 3.4%。&nbsp;</p><p><strong>国中水务回应跌停：与汇源果汁人事变动无关，收购还需要评估</strong></p><p>国中水务股价接连大跌，8 月 1 日收盘价触及跌停。对于 8 月 1 日股价跌停，国中水务投资者关系部门相关人士表示，是市场行为，应该是前两天热度过后回调。对于股价波动是否和汇源果汁人事变动有关？上述人士否认了该说法，并称，「我们现在和汇源还是意向，涉及不到汇源人事变动」。对于目前收购进度，该人士表示，目前还是意向中，还需要评估。（21 财经）&nbsp;</p><p><strong>美当局：特斯拉车祸致摩托车手死亡的事故中，车辆启用了完全自动驾驶功能</strong></p><p>美国华盛顿州当局表示，今年 4 月在西雅图地区撞死一名摩托车手的特斯拉司机在事故发生时使用的是该公司名为「完全自动驾驶能力（FSD）」的驾驶辅助技术。发言人 Chris Loftis8 月 2 日表示，这起撞车事件是华盛顿州巡逻队刑事部门正在进行的调查的一部分。尽管这项技术名为「完全自动驾驶能力」，但特斯拉和行业专家表示，司机在使用该软件时必须手握方向盘并注意路况。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>马斯克评价比亚迪与优步合作</strong></p><p>当，地时间 7 月 31 日，对于比亚迪和优步达成战略合作的消息，特斯拉 CEO 马斯克在公开渠道上评论称，比亚迪需要改变方向，否则将陷入困境。7 月 31 日，比亚迪宣布与国际移动出行及配送科技公司优步（Uber）达成一项为期多年的战略合作伙伴关系，计划在全球关键市场投放 10 万辆全新比亚迪电动汽车。该合作将从欧洲和拉丁美洲开始，并逐步拓展至中东、澳大利亚和新西兰等地区。除此之外，另有消息称，双方将合作开发自动驾驶汽车。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>韩电动汽车累计注册登记量破 60 万，现代、起亚占比合计超 67%</strong></p><p>韩联社消息，据韩国汽车移动产业协会（KAMA）和国土交通部、无污染汽车综合网站消息，截至今年上半年，韩国注册登记的电动汽车累计 60.661 万辆，自 2017 年开始相关统计以来首超 60 万辆。按品牌看，现代汽车（24.17 万辆，39.8%）和起亚（16.63 万辆，27.4%）分列前二，两家电动汽车占比合计 67.2%。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>三星电子与工会的工资谈判失败</strong></p><p>知情人士表示，在罢工持续之际，三星电子与其最大工会未能在工资谈判中达成妥协，目前尚不清楚双方是否会很快重启谈判。韩国的全国三星电子工会表示将继续罢工。（新浪财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>AiPPT.cn 与 Kimi 达成产品级战略合作</strong></p><p>近日，国内领先的智能 PPT 制作平台 AiPPT.cn 与 AI 智能助手 Kimi 达成产品级战略合作。即日起，Kimi 用户可在官网左侧导航栏点击「Kimi+」，再在办公提效板块点击「PPT 助手」即可使用 AiPPT.cn 的功能。&nbsp;</p><p>此次合作融合了 AiPPT.cn 的产品能力，视觉中国的 5 亿版权素材和 Kimi 的大模型能力。据悉 AiPPT.cn 与联想等多家终端厂商和诸多头部 SaaS 应用厂商均已达成合作。&nbsp;</p><p><strong>微软将 OpenAI 列入人工智能及搜索竞争对手名单</strong></p><p>微软在提交给美国证券交易委员会（SEC）10-K 表格中，将 OpenAI 列为竞争对手。名单中还包括亚马逊、谷歌和 Meta 等公司。在文件中，微软将 ChatGPT 聊天机器人的创建者 OpenAI 确定为人工智能产品以及搜索和新闻广告的竞争对手。上周，OpenAI 发布了一个名为 SearchGPT 的搜索引擎原型。OpenAI 发言人表示，两家公司之间的关系没有发生任何变化，微软仍然是 OpenAI 的良好合作伙伴，在建立合作伙伴关系时，双方就已经达成了可能形成竞争的共识。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧盟《人工智能法案》正式生效</strong></p><p>欧盟《人工智能法案》1 日正式生效。该法案是全球首部全面监管人工智能的法规，标志着欧盟在规范人工智能应用方面迈出重要一步，聊天机器人等人工智能系统必须明确告知用户他们在与机器互动，人工智能技术提供商必须确保合成的音频、视频、文本和图像内容能够被检测为人工智能生成的内容。此外，该法案规定，禁止使用被认为对用户基本权利构成明显威胁的人工智能系统。(新华社)</p><p><strong>山姆·奥特曼：OpenAI 正与美国人工智能安全研究所合作</strong></p><p>OpenAI CEO 山姆·奥特曼 8 月 1 日表示，OpenAI 的团队一直在与美国人工智能安全研究所（US AI Safety Institute）进行合作。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>日立开发出判断文章是否由 AI 创作的技术</strong></p><p>日经新闻消息，日立制作所开发出了能够判断文章是否由生成式 AI（人工智能）创作的技术。该技术根据文章中的词语使用模式进行判断，未来不仅可以防止传播由生成式 AI 制造的错误信息，还可以帮助企业和行政机关在撰写重要文件时规避侵犯著作权等风险。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>大众汽车：第二季度营业利润 54.6 亿欧元，同比减少 2.4%</strong></p><p>大众汽车第二季度营收 833.4 亿欧元，同比增长 4.1%，预估 819.2 亿欧元；第二季度营业利润 54.6 亿欧元，同比减少 2.4%，预估 51.7 亿欧元；汽车部门经营现金流 84.0 亿欧元，同比增长 36%，预估 74.1 亿欧元。（财联社）</p><p><strong>宝马汽车：第二季度息税前利润 38.8 亿欧元，同比减少 11%</strong></p><p>宝马汽车第二季度销售额 369.4 亿欧元，同比减少 0.7%，预估 379.9 亿欧元；第二季度息税前利润 38.8 亿欧元，同比减少 11%，预估 39.3 亿欧元。公司第二季度汽车部门营收 320.7 亿欧元，同比增长 1.4%，预估 319.3 亿欧元。第二季度交付量 618743 辆，同比减少 1.3%，市场预估 622754 辆。（财联社）</p><p><strong>苹果：2024 财年第三财季实现营收 857.8 亿美元，同比增长 4.9%&nbsp;</strong></p><p>36 氪获悉，苹果公司发布 2024 财年第三财季业绩。财报显示，苹果公司第三财季实现营收 857.8 亿美元，同比增长 4.9%；净利润 214.5 亿美元，同比增长 7.9%。公司第三财季大中华区营收为 147.3 亿美元，同比下降 6.5%。</p><p><strong>亚马逊第二季度营收 1480 亿美元，净利润同比大增 100%</strong></p><p>亚马逊发布该公司的 2024 财年第二季度财报。财报显示，亚马逊实现净销售额为 1480 亿美元，同比增长 10%，不计入汇率变动的影响为同比增长 11%；净利润为 135 亿美元，同比大幅增长 100%；每股摊薄收益为 1.26 美元，与上年同期的每股摊薄收益 0.65 美元相比大幅增长。(新浪科技)</p><p><strong>丰田第一财季营业利润同比增长 17%</strong></p><p>丰田汽车公司 8 月 1 日公布，截至 6 月底的第一财季营业利润增长 17%，达到 1.3 万亿日元（约合 87 亿美元），得益于日元疲软和削减成本的努力，抵消了日本国内市场销量和产量下滑的影响。丰田维持本财年营业利润预期为 4.3 万亿日元，低于接受 LSEG 调查的 18 位分析师平均预期的 5.3 万亿日元。（新浪财经）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「博新全宇宙」母公司获上海文化产业发展投资基金千万级战略投资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，大空间沉浸式互动内容品牌「博新全宇宙」母公司卢瓦文化传播（上海）有限公司与上海文化产业发展投资基金共同宣布达成千万级战略投资协议。据介绍，未来，博新全宇宙计划进一步拓展其沉浸式探索中心的全国布局，将更多优质的沉浸式文旅体验内容推向市场。</p><p><strong>「智微新材」完成数千万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「智微新材」宣布完成天使轮融资，本轮共融资数千万元人民币，由中科创星领投，万联天泽和广州红鸟启航基金联合投资。本轮融资将用于进一步提升公司微胶囊核心技术的开发能力，推进新产品研发和量产产品的标准化生产，持续引进高端人才。</p><p><strong>「神济昌华」完成近亿元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，神济昌华（北京）生物科技有限公司完成近亿元 Pre-A 轮融资，本轮融资由中关村资本领投，中博聚力、传化资本和三美投资跟投。本轮所融资金将主要用于神济昌华首个管线 SNUG01 的 IND 申报及其他管线产品的推进等。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 吴遥遥&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>15 号线首站，卖给北京年轻人尽兴生活的地铁盘首发亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887438569101961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>城市与时俱进，理想生活亦然。当下，年轻人对生活的追求逐渐进化，更注重城市配套和居所品质的综合体验，以实现物质享受与精神世界的美好共生。</p><p>什么是青年的理想生活，什么是他们热爱的住区？住总俸伯新项目在深度挖掘青年需求、对他们内心向往的生活场景进行数轮研究后，发现年轻人希望在忙碌的工作和生活里保持平衡，即「work-life balance」，以寻求人生的自在悦活。</p><p>因此，住总俸伯新项目以「住总丨青年 ONE」命名，7 也 27 日正式亮相，以地铁首站从容自在的出行生活、潮白河湾惬意宜居风景、低密洋房与自然诗意栖居、陪伴孩子的成长学府和结识志同道合邻里的青年住区为蓝本，做年轻人对生活居所期待的理想居所。</p><p>年轻人应该以什么样的居住方式，对待自己的人生？</p><p>住总丨青年 ONE 在设计伊始便从需求出发，希望带给年轻人一种尽兴自在的生活体验，择址 M15 号线首站俸伯站，满足通勤需求基础上，打造约 1.5 容积率的低密洋房，实现外部繁华自然、内部宜居舒适的生活方式，以高心价比，让年轻人无需负担过大压力，即可拥有尽兴自在的理想生活。</p><p>业内人士认为，「有了房子之后，对未来的人生目标可能更坚定、更有动力。」而「人生的第一套房会带来一种完全不同的生活体验。」</p><p>住总丨青年 ONE 距离 15 号线俸伯站约 400 米，产品 72-89-105㎡三居、四居，容积率仅有 1.5。该项目负责人透露，项目会给购房者带来超高得房率和产品黑科技，同时「价格美丽」，虽然面向刚需客群，但是实际上一个极具诚意的作品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜维生素价格暴涨多股攀升，河化股份、浙江医药回应；投行 Berenberg：美国需求仍然很差，锂矿价格可能要到 2026 年才会回升；360AI 搜索月活用户超千万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887391621864072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 17:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>华为与申通地铁集团签署深化战略合作协议</strong><br>36 氪获悉，据华为官微，华为与申通地铁集团签署深化战略合作协议。根据协议，双方将秉持优势互补、互惠互利、共同发展的目标，积极在数字化转型方面开展合作，建立全面、深入、可持续的战略合作伙伴关系，将在自主创新基础设施建设、数字化应用场景创新、完备的安全体系构建等领域进行全面深入合作。<br><strong>维生素价格暴涨多股攀升，河化股份、浙江医药回应</strong><br>今日收盘，维生素概念股涨幅居前。河化股份 3 连板，浙江医药、富士莱涨超 5%。河化股份的相关人士表示，「公司并不直接生产维生素，具备生产维生素 D3 中间体的能力，不过目前没有安排相关生产计划。」浙江医药的接线人员指出，「市场上涨得比较厉害的是维生素 D3，但公司在这块的产量较少，因此对公司影响不大。公司的主导产品是维生素 E。」该接线人员还透露，「公司也关注到巴斯夫化工厂爆炸一事，但这家公司的厂区非常大，而且爆炸点在南部，据我们所知，那边的生产线可能不涉及维生素生产线。」（21 财经）</p><p><strong>东方电气等 5000 万元成立能源公司</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，四川东能能源有限公司成立，法定代表人为张雪松，注册资本 5000 万元人民币，经营范围包括石油天然气技术服务、太阳能发电技术服务、余热发电关键技术研发、光伏设备及元器件销售等。股权穿透图显示，该公司由东方电气旗下东方电气集团东方汽轮机有限公司等共同持股。</p><p><strong>360AI 搜索月活用户超千万</strong></p><p>36 氪获悉，周鸿祎在 ISC.AI2024 第十二届互联网安全大会上透露，360AI 搜索月活已经过千万。在他看来，从用户体验上看，搜索+AI 比在大模型+搜索增强效果要更好。一是搜索习惯用户已经养成了，不需要教育，但用大模型提示词去交流可能难度很高；二是用户对搜索的期望不像大模型聊天机器人那么高，用户体验更好；三是两种产品形态的难度不一样，聊天机器人只是沟通方式看起来很容易，但要把用户体验做好难度更大，搜索更容易把产品体验做好。</p><p><strong>汇源执行总裁咸晓芳被免职，回应称为正常人事变动</strong><br>据报道，汇源执行总裁咸晓芳已被免职，接替者不详。在国中水务收购的当口，汇源这一重要人事变动颇受业内关注。7 月 31 日，界面新闻向汇源公关部门求证获知，目前，咸晓芳女士已被免去汇源果汁执行总裁职务，属公司正常人事变动。对于免职的更多原因，对方仅表示，「为公司正常人事变动。」（界面）</p><p><strong>三菱日联：第一季度净利润 5558.9 亿日元，同比减少 0.4%</strong></p><p>三菱日联第一季度毛利 1.54 万亿日元，同比增长 24%，预估 1.26 万亿日元；第一季度净利润 5558.9 亿日元，同比减少 0.4%，预估 4108.9 亿日元；第一季度费用和佣金 4479 亿日元，同比增长 22%；第一季度贷款利润 8231 亿日元，同比增长 41%；第一季度债券和证券交易利润 1212 亿日元，同比减少 17%；第一季度持股利得 557 亿日元，同比增长 27%。公司仍然预测 2025 年净利润 1.50 万亿日元，预测 2025 年股息 50 日元。（财联社）</p><p><strong>美团买药开通深圳线上医保购药服务，24 小时药店占比超八成</strong></p><p>36 氪获悉，深圳市医保局发布消息，线上医保个人账户购药服务已接入 400 余家药店。从美团买药了解到，作为首批获准开通该服务的平台，美团买药联合海王星辰、叮当快药等连锁品牌，快速拓展服务规模，已实现深圳全城覆盖。目前，深圳美团买药线上医保购药门店中，24 小时药店占比超过 80%。</p><p><strong>东阿阿胶：目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展未产生明显不利影响</strong><br>36 氪获悉，东阿阿胶 7 月 31 日在机构调研时表示，近年来，针对复方阿胶浆这一气血双补独家产品，公司聚焦全产业链建设，全面启动了大品种发展战略，产品销售实现大幅增长。对于医保政策变化等情况，公司及时研究综合研判，做好动态跟踪和综合应对。目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展，未产生明显不利影响。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>AI 机器人公司「星尘智能」完成数千万美元 Pre-A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日，AI 机器人公司「星尘智能」（Astribot）宣布完成数千万美元 Pre-A 轮融资，由经纬创投领投，道彤投资及清辉投资等产业资本跟投，老股东云启资本跟投。华兴资本担任独家财务顾问。本轮融资将用于顶尖人才招募、研发投入、商业化部署等工作。</p><p><strong>「博新全宇宙」母公司获上海文化产业发展投资基金千万级战略投资</strong><br>36 氪获悉，近日，大空间沉浸式互动内容品牌」博新全宇宙「母公司卢瓦文化传播（上海）有限公司与上海文化产业发展投资基金共同宣布达成千万级战略投资协议。据介绍，未来，博新全宇宙计划进一步拓展其沉浸式探索中心的全国布局，将更多优质的沉浸式文旅体验内容推向市场。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>奔驰新款 EQA 纯电 SUV 及 EQB 纯电 SUV 正式上市</strong><br>36 氪获悉，梅赛德斯一奔驰官微宣布，新款 EQA 纯电 SUV 及 EQB 纯电 SUV 正式上市，其中，EQA 260 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 32.2 万元，EQB 260 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 35.2 万元，EQB 350 4MATIC 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 42.8 万元。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2887355331369605"><strong>投行 Berenberg：美国需求仍然很差，锂矿价格可能要到 2026 年才会回升</strong></a><br>德国投行 Berenberg 一份报告显示，锂的价格自 5 月以来一直在下降，目前低于每公吨 12000 美元。Berenberg 表示，欧洲的需求基本持平，美国的需求仍然很差，价格可能要到 2026 年才会回升。Berenberg 在雅宝财报公布前将其评级下调至持有，并将其目标股价下调近一半至 83 美元。（财联社）</p><p><strong>工信部：加强 OTA 升级活动监督管理</strong><br>36 氪获悉，工信部公开征求对《关于进一步加强智能网联汽车准入、召回及软件在线升级管理的通知》（征求意见稿）的意见。其中提出，加强 OTA 升级活动监督管理。企业实施 OTA 升级活动前，应当确保汽车产品符合国家法律法规、技术标准及技术规范等相关要求，并按相关要求向工业和信息化部、市场监管总局备案，备案内容包括企业管理能力、车型及功能、具体升级活动以及相关证明材料等。</p><p><strong>机构：今年上半年韩国对美汽车出口最多，对英国汽车出口单价最高</strong><br>据报道，韩国汽车移动出行产业协会（KAMA）8 月 1 日发布的数据显示，今年上半年（1 至 6 月）从韩国出口至美国的汽车（不包括商用车）数量达 77.9477 万辆，在全体出口国中出口车辆最多，其次依次为加拿大（12.0859 万辆）、澳大利亚（8.4335 万辆）、英国（4.6381 万辆）、沙特（3.4909 万辆）等位居前五。（界面）<br><br><strong>其他值得关注的新闻：</strong><br><br>山西省开行首趟「光伏专列」<br>从中国铁路太原局集团有限公司获悉，8 月 1 日凌晨，山西省中部的山西转型综改示范区内，一趟满载 50 车光伏设备组件的快运专列从中鼎物流园驶出，开往青海省，拉开了山西开行「光伏专列」的序幕。当天开行的专列编组 50 辆，由 50 个 40 英尺集装箱组成，所载货物均为光伏组件。这趟专列采取直达列车模式开行，中途不分解编组，抵达青海省德令哈站，助力当地清洁能源技术开发和利用。（央视新闻）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「时识科技」获三星等数亿元战略融资，专注类脑软硬件一体化解决方案｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887220254399110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 14:41:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，宁波时识科技有限公司（英文名：SynSense，以下简称「时识科技」）近日完成数亿元战略融资，本轮投资由宁波通商基金领投，三星等大厂成为新进股东。</p><p>「时识科技」是一家专注类脑感知计算的解决方案供应商，其核心团队组建于 2017 年，由苏黎世神经信息研究所孵化而来，目前在苏黎世、宁波、上海、成都等地均有⾼级研发中⼼及联合实验室。&nbsp;</p><p>类脑智能指采用神经形态计算，通过模仿人类大脑的运作方式，对信息进行高效处理，具有低功耗、低延迟、高能效比的特点。对比传统 AI 解决方案，类脑智能可在功耗、实时性和计算能效比上实现 2-3 个数量级的提升。</p><p>近年来，随着大脑成像、脑机交互、生物传感、大数据处理等新技术的不断涌现，类脑智能研究迅猛发展，在医疗健康、安防、家居、消费电子、工业等边缘端场景已实现商业化落地。仅类脑计算方面，根据 YOLE Development 测算，预计 2035 年，类脑计算市场将占全球 AI 计算总收入的 15%-20%，达到千亿美元以上规模。</p><p>在苏黎世神经信息研究所 20 余年研发积累的基础上，「时识科技」聚焦边缘计算应用场景，提供高能效感知+计算、芯片+软件的软硬一体化解决方案。其产品矩阵由类脑感存算一体动态视觉智能 SoC（系统级芯片）Speck™系列，类脑感知相机 DVS 事件相机系列、融合相机 Aeveon™，类脑计算专用处理器 DYNAP™-CNN 系列、Xylo™系列等三大板块构成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1798,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_7897f610bd9247c5ba562caff1d6b9bb@6022551_oswg164272oswg1798oswg780_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">时识科技部分产品图</p><p>作为全球首款可商用感存算一体的类脑智能 SoC，Speck™已实现量产。Speck™支持各类动态视觉 IoT 视觉场景，包括人脸检测、手势控制、高速避障、物体追踪等。它采用了 sCNN（大规模脉冲卷积神经网络）芯片架构，最多可配置 32 万脉冲神经元；同时，芯片内集成有动态视觉传感器，在超低功耗的情况下，可提供提供高效动态视觉输入，将实时性提升 100 倍、延时控制在 1 毫秒级，实现系统成本 5-10 倍降低。</p><p>以人形机器人为例，人形机器人内置有视觉、听觉、触觉等多个传感器，融合多模态 AI 运算，实现在物理世界的感知和互动。传统算法路径中，端侧方案的具身智能所需算力成本极高、功耗大，且存在延迟问题；对比之下，Speck™仅用传统算力芯片 1%、甚至更少算力，可降低 2-3 个量级的能耗，性价比、能效比更高。</p><p>DVS 事件相机及即将面世的融合相机 Aeveon™是「时识科技」的核心产品。日前，「时识科技」宣布完成战略收购瑞士类脑视觉传感器公司 iniVation AG，完善在类脑智能领域的全栈技术布局。iniVation AG 由类脑视觉技术发明人 Tobi Delbruck 教授创立，是一家类脑视觉传感器技术的原创企业。</p><p>硬氪了解到，与传统相机不同，传统相机是以固定的采样率对光电流的绝对值进行采样，从而生成图像「帧」信号；而 DVS 事件相机则是通过模拟人类视网膜，在电路层面做出根本性改变，来突破全局快门对相机成像的帧率限制。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_2531721e60634123b78b100a18f22702@6022551_oswg98286oswg1358oswg704_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">传统相机与事件相机的输出对比</p><p>在超低功耗类脑边缘计算技术加持下，类脑处理器基于 DVS 事件相机的稀松点云数据完成计算，「类眼+类脑」具有高动态范围、低延迟、低功耗等优势，更适用于检测现实场景中的动态变化，尤其适合高速运动场景。</p><p>比如在电力行业的实际落地中，「时识科技」提出的基于 DVS 的完整感知+计算解决方案，可在太阳能供电条件下进行 7*24 小时监测外部破坏事件；DVS 事件相机万帧级别的超高速摄像能力，还能拍下闪电瞬间，并同步唤醒主摄像头对周边环境进行拍摄。</p><p>「时识科技」创始人兼 CEO 乔宁告诉硬氪，「目前 DVS 事件相机的商业化主要集中在工业和消费电子两大板块。我们希望尽快实现 DVS 量产，并结合类脑边缘计算芯片，实现 DVS 在以电网为代表的工业场景规模化应用。另一方面，我们正在紧密布局新一代融合相机系列 Aeveon™，面向手机、车载、机器人及 XR 等大的消费电子产业。」</p><p>目前，「时识科技」已拿下部分企业订单，并达成有关移动设备应用的战略合作。「期待不久的将来，消费者将有机会体验到无惧抖动的拍摄体验。」乔宁说。</p><p>本轮融资结束后，融资资金将用于 DVS 高速相机等产品的量产投入及新一代融合相机 Aeveon™等产品的量产投入，同时公司将进一步加强同中科院等院校和研究机构的交流合作，研发类脑大算力边缘推理芯片，并加快其现有技术和产品在工业安防、消费电子、航空航天和自动驾驶等更多领域落地应用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜SKG 加速出海计划，获摩根士丹利战略投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887131292949122?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 13:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>SKG（未来穿戴健康科技股份有限公司）是一家从佛山顺德起家的按摩家电公司，成立于 2007，从最早的颈部按摩仪产品开始，目前 SKG 的按摩热敷产品已经覆盖至眼部、颈部、腰部、膝部等身体部位。</p><p>SKG 正在加速全球化的部署。7 月 30 日，SKG 宣布与摩根士丹利签订了战略投资合作协议，获得了摩根士丹利私募股权部门的亿元级独家投资。</p><p>SKG 表示，在摩根士丹利的助力之下，SKG 的全球化战略布局将进一步加速。截止目前，SKG 的产品已经畅销 50 多个国家和地区，全球累计销量突破 2700 万。</p><p>SKG 首席品牌官陆信澎表示，SKG 今年会全新布局个护健康领域，这是除了按摩、健康检测、睡眠之外的第四大业务。36 氪在现场看到了 SKG 的个护产品，譬如高速吹风机及直板夹等。在健康检测领域，海外市场方面，V7 Pro 智能健康检测手表斩获了亚马逊品类销量 Top1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_5fc489cc09d8495a80930d8b80cb9ab9@5612643_oswg478875oswg1920oswg1080_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">skg</p><p>按摩产品是 SKG 的强项，早在 2018 年，SKG 以便携式颈部按摩仪，颠覆了传统机械式按摩仪笨重的结构与外观设计。今年，SKG 推出了自研的混动按摩系统，在行业内开辟了一条全新的技术发展路线。据介绍，G7 系列按摩仪上市以来，在千元以上的颈部、腰部按摩仪类目中，G7 系列产品的市场占有率高达 90％。</p><p>在出海方面，陆信澎表示，海外市场之前以按摩枪产品为主导，SKG 能够提供多元化产品矩阵。线下渠道方面，SKG 进驻了包括 Walmart 在内的大 B 渠道，也有 Media Market 这样的细分渠道。</p><p>根据 2023 年 SKG 公开披露的信息显示，SKG 的研发投入占比高达 10%，而行业平均水平仅为 3% 到 6%。据 SKG 介绍，其在全球累计拥有超过 2000 项专利，在数量上几乎是第二名的两倍，稳居行业第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>端到端下的智驾人：曾经年入百万，如今焦虑失业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886269414677383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 11:15:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>「要么拥抱端到端，要么几年后离开智驾行业。」</p><p>进入智驾行业数年，智驾工程师秦风（化名）原本已经适应智驾行业激烈的内卷节奏。但当新技术「端到端大模型」来临时，他觉得首先被冲击的可能不是人类司机，而是作为工程师的自己。</p><p>这种焦虑并非秦风独有。不少智驾工程师告诉 36 氪，为了学习新技术，他们在工作加班的间隙看起了行业最新论文、去 B 站听课，有的甚至从研究生课本开始学起。</p><p>「端到端大模型」是今年智能驾驶行业的最新技术炸弹。</p><p>今年 1 月，特斯拉面向普通用户正式推送了 FSD（自动驾驶软件包） v12 的测试版本。该版本采用了端到端网络方案，不少用户称效果惊艳，比之前的 v11 版本要拟人得多。</p><p>马斯克曾介绍端到端的能力，称之为「图像端输入，控制端输出」。尽管多位行业人士向 36 氪表达，他们不相信特斯拉端到端方案在实操层面如此激进与神乎其技，但端到端依然如蜜般驱策着国内同行。国内玩家逐渐相信，在大模型、大算力、海量数据的驱动下，AI 系统会像人类一样开车。</p><p>嗅到新的技术风潮，国内的车企与头部智驾公司已经付诸行动。华为、蔚小理、比亚迪等头部玩家都投入了团队与资源推进端到端方案；理想与蔚来两家车企，还成立了专门的端到端大模型部门，以更快推进技术落地。</p><p>高端人才的争夺也在明暗处涌动。在第一款车推向市场之际，为追上智驾进度，小米汽车挖来了前图森中国 CTO 王乃岩加盟。还有智驾行业人士告诉 36 氪，华为智驾甚至通过相关专利来锚定人才，做定点挖掘。</p><p>新方案的确在引燃国内市场。但这枚硬币另一面是，端到端强依赖于数据驱动，而非大量工程师的人力堆叠实现。特斯拉 300 人左右的团队规模，被当成范本在头部玩家之间传播。</p><p>然而行业现实是，当下头部玩家的智驾团队，人才规模几乎都是千人级。追赶智驾中的老牌车企比亚迪，有达 3000 人的软件团队，华为智驾团队人数也不遑多让。行情好的时候，工程师们普遍能拿到年薪百万的薪资包。</p><p>但不少智驾工程师都相信，如果端到端方案效果被进一步验证，车企智驾团队裁员将是大概率事件。</p><p>「200-300 人都用不上。」一位前新势力车企智驾骨干坚定地对 36 氪说道。甚至深度学习背景的应届生，可能都比一些智驾工程师进入端到端项目更有优势。</p><p>一些智驾猎头也明显感受到了行业的人才满溢：车企智驾团队不再放出新岗位，人员开始要精简，「很多挂着的 HC 都是僵尸岗。」在一位猎头的最新动态中，他已经切换赛道，转而替机器人公司招揽人才。</p><h3><strong>被堵在门外的工程师</strong></h3><p>智驾工程师田炜（化名）告诉 36 氪，这场新技术变革中，比起感知模块、预测模块，规划控制模块的工程师受到的冲击会更大。</p><p>这主要因为端到端方案与传统智驾方案有明显差异。传统方案分为感知、定位、地图、预测、规划控制等多个模块，模块功能实现基本由工程师的代码驱动。感知、规划控制两大个部门的人员，往往占智驾团队人数大头。</p><p>但端到端方案的特点是，从工程师的代码驱动，变成了数据驱动。最理想的方式是，给系统输入图像，系统可以直接输出车辆的控制，中间的环节都由 AI 神经网络来完成。</p><p>从国内头部玩家的进度来看，引入端到端方案后，传统方案的多个模块通过 AI 神经网络改造，正在被整合成 2 个大网：感知大模型、预测决策大模型。「当下很多的方案都是在感知大模型的基础之上，接入一个预测规划大模型。」</p><p>更进一步的方案，会将感知预测决策规划集于一体，行业称之为「One Model」（一个模型）。</p><p>而新的技术路线，也对车企智驾团队有了全新的人才画像。</p><p>有智驾人士告诉 36 氪，端到端团队需要的人数变少，但人才门槛要求变得更高了。大模型本身要求团队有很强的深度学习背景，「搭建方案阶段，更需要很强的 infra（基础架构）人才，对感知、规划控制每个模块都有深刻认知，了解不同芯片算力平台的支持力度、不同 AI 推理框架等。」</p><p>但负责模型搭建与训练人只占很小一部分。「可能团队 90% 的人都是在为端到端提供数据，以及数据闭环工具链支持等。」</p><p>「大模型本身就是一个很精干的团队。」有智驾人士说道。这也是 OpenAI 等 AI 科技公司早期仅有 200-300 人，但也能推出大语言模型 ChatGPT，改变全球 AI 进程的原因。</p><p>对工程师而言，端到端技术带来的冲击也深浅不一。</p><p>有智驾人士告诉 36 氪，感知、规控两大模块中，感知大模型原本就依赖深度学习技术。尽管视觉检测路线从过去的 CNN 卷积神经网转向了基于 Transformer 的 BEV，但工程师们的受到的影响并不大。</p><p>但对规控工程师而言，如果要加入端到端，几乎是重新切换赛道。有智驾人士告诉 36 氪，传统的规控工程师主要有几个方向：路径预测、路径优化、规则后处理，以及车辆控制。「都是蛮细分的学科，基本不相关。除了路径预测模块之外，其他方向的工程师基本没有深度学习背景。」</p><p>智驾工程师田炜告诉 36 氪，规控的人如果想转端到端，一个方向是模型训练本身，但需要很强的深度学习背景。「有可能研究深度学习的应届生，对模型的理解都比你好。」</p><p>其次，是数据挖掘和处理，为端到端提供数据养分。「但如果工具链的基建搭建完成，模型大概结构稳定之后，也可能不会再需要人。」最后是模型后处理，端到端大模型输出的轨迹不可信，仍需要一小部分工程师要写规则兜底。</p><p>工程师们的焦虑也来于此。「一方面是，端到端大模型本身不需要这么多人。另一方面是，大家都想做端到端，但公司的量产业务需要有人运转。」</p><p>一位智驾员工也因为公司当前的量产项目，错过了进入端到端项目组的时机而懊恼。但他也很纠结：即便进入端到端方案中，也是为新的方案兜底，但这不是核心的大模型本身岗位；</p><p>而如果留在现在的量产项目岗位，可以积累一段完整的智驾量产项目经验，未来几年也还能流向传统车企。</p><p>但另一种险境也会到来，一旦端到端方案向全行业普及，那么他积累多年的技术栈在几年后也会面临淘汰的风险。「可能就要离开智驾行业。」</p><h3><strong>技术分野、资源游戏</strong></h3><p>为了转入端到端项目组，工程师田炜直接从深度学习的研究生课程开始看起。</p><p>他找来深度学习的经典课程，以及一张显卡，对着课本上的实战课程，去实现一些简单的图像识别算法。「至少先把知识点吃透了，才能知道模型本身是怎么运转的。」</p><p>看书、实践训练两个月后，田炜才稍微感觉自己能看懂一些端到端大模型开源代码。&nbsp;</p><p>事实上，不只田炜焦虑，田炜所在智驾公司比他更焦虑。他告诉 36 氪，其公司与一家车企合作开发智驾量产方案，但车企内部也有团队在推进端到端，「整个公司就很焦虑，也早就启动了端到端计划。」</p><p>田炜表示，据公司了解，只要上千小时的视频数据，就可以训出来一个端到端 demo，而这个量级的数据公司基本能搞定。</p><p>但田炜很清楚，以公司现有的资源，最多也只能支撑训练出来一个端到端 demo，证明方案可行。从 demo 到量产，中间还有相当大差距。</p><p>而这场新技术的分野游戏，会最先体现在资源分野上。</p><p>特斯拉 CEO 马斯克就曾强调过数据对端到端的重要性：「用 100 万个视频 case 训练，勉强够用；200 万个，稍好一些；300 万个，就会感到 Wow（惊叹）；到了 1000 万个，就变得难以置信了。」</p><p>另一方面是算力资源，马斯克还大肆采购了英伟达的显卡训练，称到年底其人工智能训练算力将是 9 万张英伟达 H100 的等效算力。算力的储备与需求惊人。</p><p>这个门槛相当高。对于至今仍然赚钱艰难的智驾公司而言，一方面是不与车企合作，智驾公司的训练数据很难光靠自身采集得到；另一方面，云端的训练芯片在国内一卡难求，不少车企都在高价收购。「量产项目与融资都还不明朗，很难长期投入端到端。」</p><p>而另一位智驾工程师也感受到了无奈。在开发端到端项目小半年后，他接到了公司的通知，暂停端到端项目。原因是公司要集中精力与资源去开发当前的城市无图智驾方案，「端到端要消耗的资源太多了」。</p><p>端到端新技术未在国内真正落地，但对智驾行业的人才结构重塑、生态格局的冲击都已经开始显现。</p><p>尽管如此，头部玩家还是会想尽办法挤上这趟具有颠覆性意义的快车，而掌握数据资源、芯片资源、人才资源的巨头时代会到来。</p><p>（文中秦风、田炜均为化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话联塑：300 亿管道龙头，要在家装界树一个新标杆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886970114923396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 10:18:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近年来，家居家装赛道涌进了大批新参与者，其中一个重要的新势力是建材企业，它们凭借在产业链上建立的生产和材料供采优势，纷纷在 toB 业务线之外构建 toC 业务。国内最大的管道生产企业联塑集团在今年 6 月推出了服务新产品「安家堡」，希望在家装市场中一站式解决消费者的采买、装修、交付、售后维保问题。&nbsp;</p><p>联塑集团品牌总监冼炳淳在近日接受 36 氪专访时表示，联塑很看好国内庞大的存量市场产生的二次装修机会，家装业务已经被公司提升到了战略高度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_34787d596e1e40e0bc68dc92c2f4c830@337187376_oswg511301oswg1080oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联塑集团品牌总监冼炳淳</p><p>联塑 2023 年度总营业收入超 308 亿元，截至目前市值约百亿港元。1986 年在广东顺德成立，2012 年开启多品牌发展战略，在家居市场注册成立领尚品牌，通过工装、橱柜、衣柜、木门等产品进入家居赛道，去年至今开始加大家装赛道的投入，加速发展 toC 业务。 &nbsp;&nbsp;</p><p>联塑今年重点推出的「安家堡」，包含了「给、排、防、电、暖」材料集成供应，水电暖一体「产品+施工」和「监理+验收」，「产品质量保障、施工安全保障、家庭财产保障」3 重保险服务，以及交付之后的维修保障服务。&nbsp;</p><p>冼炳淳介绍说，在国内家装领域，首次装修的消费者对装修风格的关注度比较高，再次装修之后会对水电等隐蔽工程的品质更加重视，联塑和旗下的领尚品牌正是从消费者的这个需求角度去切入，通过强化隐蔽工程的施工、交付和保障，免除消费者的后顾之忧，同时也是将联塑在建材业务上的能力进行延伸。&nbsp;</p><p>目前家装赛道上的各家企业都在向整装业务转型，因为整装模式对于消费者而言省心、省力，对于家装企业而言可以成为入口，做集成的生意。但从半包模式到整装过程中，后者并没有解决非自产产品的售后问题，特别是水电工程的维保，在目前多数企业使用的外包工长模式下是一个消费痛点。&nbsp;</p><p><strong>如何解决水电工程的质保和维保，成为联塑拓展家装业务主打的一个差异化策略。为此，联塑建立五星工匠认证管理体系，对施工人员进行筛选、技能培训、评级认证；推出一对一的「双质保」服务和售前家装水电咨询、产品真伪鉴别、专业水压测试、水电管路验收及数码管路图拍摄等「五免」服务；提高施工管理和验收标准，制定了 7S 管理标准，将施工完毕后的验收项提高到 40 多项。</strong></p><p>冼炳淳认为，家庭内的水电工程虽然在表面上难以显露，但对家装的使用寿命影响非常大，一旦出了问题，例如漏水等，不仅维修耗时耗力，也非常难找到合适专业团队处理，还容易造成财产损失。联塑推出「安家堡」服务，就是聚焦在产品、交付、服务上，通过从建材到施工，再到售后、保险，全方位保障，从源头上掐断意外风险，从体系上解决意外风险。</p><p>凭借在建材领域的生产研发优势，联塑家装还推出了多款 PP-R 材质的给水管产品，不仅能够实现管道自清洁，减少内壁污垢，还可以抑制细菌滋生，保证家庭高品质用水生活体验；推出针对家装电路安全的阻燃绝缘透明 PVC 电工套，提升产品质量和安装透明度。&nbsp;</p><p>冼炳淳介绍，在联塑集团内部，研发团队的规模超过 1000 人，可以保证产品技术和生产能力的不断提升，同时也可以对市场需求进行快速响应。在技术和生产能力不断积累之后，联塑集团以管道产品线为核心，产品线已经延伸至水暖衞浴、厨房、门窗等 16 个建材、家居品类，通过产品驱动，最终在家装赛道完成「合围」，形成一体化成品交付模式。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震荡走低，新易盛、天孚通信、中际旭创跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888403174972291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:35:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股震荡走低，新易盛、天孚通信、中际旭创跌超 7%，长电科技、景旺电子、罗博特科等跌幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：鼓励跨境电商平台拓展商品的品类和服务功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888401896299395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:34:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部对外贸易司司长李兴干在国新办新闻发布会上表示，将深化国际合作，积极参与国际多双边谈判，利用双边经贸联委会、贸易畅通工作组这些沟通机制，推介我国跨境电商发展的经验、做法、成效。大力发展「丝路电商」，支持跨境电商综试区、行业与企业等各个层面都来积极开展国际交流与合作。我们鼓励跨境电商平台拓展商品的品类和服务功能，既要支持主要面向 C 端的消费品电商平台健康发展，也支持主要面向 B 端的工业装备、半成品、零部件电商平台创新发展。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中关村商业航天产业联盟：将对商业航天使用国产 COTS 器件进行调研，促进国产元器件在商业航天的应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888399714851460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:32:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中关村商业航天产业联盟将开展国产 COTS 元器件在商业航天的应用调研，以促进国产元器件在商业航天的应用。为贯彻落实商业航天相关政策和措施，更好地支撑我国商业航天产业高质量发展，结合商业航天衞星器部件及元器件发展中面临的现实问题，专委会正在开展商业航天元器件领域的研究分析、组织制定适用商业航天行业应用的元器件标准规范体系、建立商业航天用元器件目录及元器件产品在商业航天领域的推广与应用等工作。针对目前商业航天大量使用进口 COTS 器件，现拟对商业航天使用国产 COTS 器件的情况进行调研，以促进国产元器件在商业航天的应用。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芝加哥期权交易所近半价出售前总部大楼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888397402086276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[芝加哥期权交易所（CBOE）已将其位于芝加哥金融中心的前总部出售，售价约为疫情前价值的一半。根据该地的房产记录，此处房产以 1200 万美元的价格易手，比 2019 年底首次进入市场时的价值低 43%，买家为房地产开发商 The Prime Group。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告：饿了么今夏冰杯外卖暴涨 350%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888390566108039?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:22:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，饿了么联合尼尔森 IQ 共同发布的《2024 夏季即时零售冰品酒饮消费洞察报告》。报告显示，大暑前后冰杯外卖量同比去年增长 350%，冰杯搭配啤酒等酒水饮料的外卖量也同比增长约 300%。饿了么数据显示，冰品消费中一二线城市占比超过七成。以 7 月为例，上海、北京、杭州冰杯消费位列前三，深圳冰杯外卖量同比增长超过 8 倍，温州、哈尔滨、东莞、长春和佛山等城市冰杯增幅也均超过 500%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信地震预警全国上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888386002688899?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家地震烈度速报与预警工程已于 7 月 25 日正式通过国家验收。8 月 2 日，在中国地震局指导下，中国地震台网中心、中央广播电视总枱国家应急广播与腾讯联合推出「中国地震台网」全国微信预警服务，面向公众开展公开测试。江苏、河北、海南、甘肃、广东、陕西等各地也陆续上线了本地地震预警服务。全国微信用户可通过小程序开启地震预警。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茅台旗下科创基金等入股芯片研发商思朗科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888385020877702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:17:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上海思朗科技有限公司发生工商变更，新增茅台旗下茅台科创（北京）投资基金合伙企业（有限合伙）、茅台金石（贵州）产业发展基金合伙企业（有限合伙）和鸣汐股权投资基金（海南）合伙企业（有限合伙）等为股东，同时，该公司注册资本由约 1250 万人民币增至约 1375 万人民币。公开信息显示，思朗科技是一家致力于国产自主处理器内核研发、芯片设计和应用服务的高科技企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基绿能在宁夏成立隆盛光伏科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888384526228357?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:16:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，宁夏隆盛光伏科技有限公司成立，法定代表人为常鹏飞，注册资本 1.5 亿元人民币，经营范围包括光伏设备及元器件制造、电池制造、电子元器件与机电组件设备制造等。股权穿透图显示，该公司由隆基绿能科技股份有限公司间接全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞控股集团：7 月销售汽车 195759 辆，同比增长 30.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888383997614980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:16:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据奇瑞汽车官微，奇瑞控股集团 7 月份销售汽车 195759 辆，同比增长 30.1%。其中，出口 90281 辆，同比增长 16.8%；新能源销量 45370 辆，同比增长 254.5%。1-7 月份，集团累计销售汽车 1296380 辆，同比增长 45.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首创证券：直播经济仍在持续快速扩张</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888382169733764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:14:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，首创证券研报指出，达人经济高度绑定于达人自身，绑定达人，在业界往往以师徒制形式进行，如何以公司形态进行稳定的商业化，仍是业界难题。直播经济仍在持续快速扩张，但从品类上看拓展边界已相对清晰，电商竞争也在上半年持续加码后趋缓，主要企业估值均处于底部，建议关注在长期精打细算环境下持续推荐低价电商平台及货架电商龙头。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国轩高科在合肥成立储能公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888381872462724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:13:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，合肥国轩储能科技有限公司成立，法定代表人为朱信捷，注册资本 500 万元，经营范围包括储能技术服务、新兴能源技术研发、太阳能发电技术服务、新能源原动设备销售、工程和技术研究和试验发展、软件开发、信息系统集成服务、物联网技术研发等。股东信息显示，该公司由安徽国轩新能源有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国泰君安：地缘油价影响短期，不改中枢上行趋势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888381403650695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:13:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国泰君安研报指出，油运市场产能利用率已处阈值，预计未来数年供需将继续向好，油运景气上升与持续将超预期。预计地缘与油价将继续影响油运贸易与短期运价，不改运价中枢上行趋势。油运仍具超级牛市期权，将提供业绩与估值双重空间。建议关注：中远海能、招商轮船等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本财务大臣：尚不能说日本已完全摆脱通缩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888380706740865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:12:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本财务大臣铃木俊一表示，目前不考虑削减销售税；尚不能说日本已经完全摆脱了通缩。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉再成立保险经纪公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888379649464965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:11:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，特斯拉保险经纪（中国）有限公司成立，法定代表人为朱晓彤，注册资本 5000 万元，经营范围为保险经纪业务。股东信息显示，该公司由特斯拉保险服务有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>郭明𫓹：英伟达 NVL72 单一机柜版本短期无法量产，NVL36 面临前所未见的设计生产挑战</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888378639915908?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知名分析师郭明𫓹今日发文称，GB200 NVL36 每个机柜耗电约 80kW，而根据 AMAX 今年四月调查，目前全球少于 5% 的数据中心可以支援每机柜 50kW 服务器；因此购买 GB200 NVL36 前，需先确保有没有足够空间安装。并且，GB200 NVL72 单一机柜版本，每机柜耗电 130kW，短期内无法量产。虽有提供双 NVL36 机柜的 NVL72 方案，但 NVL72 提案时对客户的关键卖点在于用最小的空间提供最大的 AI 算力，故须观察更占空间的双 NVL36 机柜方案能否得到客户青睐。GB200 NVL36 的算力优势无庸置疑，但也面临许多前所未见的设计与生产挑战。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾达科技再度涨停，走出 10 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888376268381063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:08:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，腾达科技再度涨停，走出 10 连板。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本财务大臣：将分析外汇波动对经济的影响，并作出适当回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888373178981248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:05:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本财务大臣铃木俊一表示，最近的外汇走势有利有弊，将分析外汇波动对经济的影响，并作出适当回应；将继续密切关注外汇走势和股市波动。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低空经济概念股持续活跃，宗申动力 3 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888370304670595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:02:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，低空经济概念股持续活跃，宗申动力 3 连板，上工申贝、安达维尔、商络电子、万丰奥威、王子新材等涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希尔哈撒韦出售约 1922 万股美国银行股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888364911827844?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 09:56:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国证券交易委员会文件显示，在 7 月 30 日至 8 月 1 日期间，伯克希尔哈撒韦出售了约 1921.68 万股美国银行的股票。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 月深圳二手房交易量再破 5000 套，新房住宅成交量环比下降 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888364340992640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 09:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月深圳新房、二手房呈现冷热不均现象。其中二手房延续市场行情，单月二手房交易量再次超 5000 套，新房住宅成交量环比下降 11%。根据深房中协统计，2024 年 7 月深圳全市二手房录得（录得量系指深房中协以二手房买卖合同发起时间为口径统计的数据，并非最终成交过户套数）5381 套，环比增长 1.4%，同比增长 79.4%，创下 2021 年 2 月以来的新高。这也是今年以来，深圳二手房交易量第三个月突破 5000 套的水平。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>