<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜欣旺达：预计上半年净利同比增长 75%-105%；独家供应萝卜快跑 P-Box？华测导航回应：目前该业务占公司的整体营收还比较小</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2863534135954052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 21:03:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>余承东揭秘「25 亿元转让问界」：国家法规要求，问界品牌至少值上百亿元</strong></p><p>7 月 15 日，华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在一场「与辉同行」的直播中，回应「问界」等商标转让的原因。他表示：「问界这个品牌现在以很低的价格就给了赛力斯，（这是）因为国家法规要求，品牌商和生产商必须合一，这个品牌必须由生产厂商拥有，所以我们把四个"界」都转给了车厂。」（证券时报）</p><p><strong>小米集团：今日以 4940.79 万港元购回 300 万股 B 类股份</strong></p><p>36 氪获悉，小米集团在港交所公告，当日耗资约 4940.79 万港元购回 300 万股 B 类股份，购回价 16.44 港元/股-16.5 港元/股。<br><br><strong>东方集团：法院决定对公司启动预重整</strong><br>36 氪获悉，东方集团公告，7 月 15 日，公司收到哈尔滨中院《决定书》，为降低重整成本、提高重整成功率、有效识别重整价值及可行性，哈尔滨中院决定对公司启动预重整。</p><p><strong>美锦能源：氢能交易平台已开发完成，预计四季度上线运营</strong></p><p>36 氪获悉，美锦能源公告，氢能交易平台将将围绕制氢企业、物流企业、贸易商、加氢站等用户，提供氢气生产、销售、运输、物流全流程数字跟踪服务及线上交易和结算服务，打通采购、生产、销售、物流、支付结算环节，建立服务于买卖双方的交易平台。平台将支持氢能生产企业、消费企业线上交易。目前，氢能交易平台已开发完成，进入内测和合规资质申请阶段，预计于 2024 年第四季度上线运营。</p><p><strong>A 股今年首份半年报出炉，中金辐照上半年净利同比增 1.08%</strong><br>36 氪获悉，中金辐照公告，2024 年上半年实现营业收入 1.79 亿元，同比增长 5.44%；净利润 6468.25 万元，同比增长 1.08%；基本每股收益 0.25 元。<br><strong><br></strong></p><p><strong>新易盛：预计上半年净利润同比增长 180.89%-229.44%</strong><br>36 氪获悉，新易盛公告，预计上半年净利润 8.1 亿元–9.5 亿元，同比增长 180.89%-229.44%。报告期内公司受益于行业景气度持续提升，高速率产品需求快速增长，公司预计销售收入和净利润较上年同期大幅增加。<br><br><strong>大众交通：智能网联汽车模式目前尚处于实验阶段，对公司基本不产生收入</strong><br>36 氪获悉，大众交通发布异动公告，公司关注到近期智能网联汽车受市场关注度较高，该模式目前尚处于实验阶段，对公司基本不产生收入，未来业务发展趋势尚存在不确定性，短期内对公司经营活动不会产生重大影响。</p><p><strong>消息称高盛计划为其首只亚太私募股权基金筹集 20 亿美元资金</strong><br>两位知情人士今日称，高盛计划为其首只专注于亚太地区的私募股权基金筹集 20 亿美元的资金，希望加深对一些全球增长最快的经济体的投资。其中一位知情人士称，该基金将主要专注于日本市场的投资机会，预计其约一半的资本将分配到日本市场。此外，印度、韩国和澳大利亚也将成为该基金的关键市场。当然，高盛也将继续在中国市场寻找机会。对此，高盛发言人拒绝发表评论。（新浪财经）<br><br><strong>欣旺达：预计上半年净利同比增长 75%-105%</strong><br>36 氪获悉，欣旺达公告，预计上半年净利 7.67 亿元–8.98 亿元，同比增长 75%-105%。2024 年半年度，公司经营计划有序开展，随着市场营销力度的加大，公司 2024 年半年度主营业务收入稳步增长，盈利能力提高导致业绩相应增长。<br><br><strong>独家供应萝卜快跑 P-Box？华测导航回应：目前该业务占公司的整体营收还比较小</strong><br>华测导航盘后在互动易表示，公司目前与百度达成合作，是百度萝卜快跑第六代无人车 P-Box 产品的独家供应商。华测导航相关人士回应称，产品供应价值不方便透露。不过，可以将 P-Box 理解为 GPS 的一个形态，它将为车辆提供一个高精度的位置，给汽车的自动驾驶和智能判断提供较强参考性的位置信息，帮助算法判断自动驾驶的方向等。提及对公司业绩的影响，该人士表示，P-Box 主要是一次性收费使用，目前该业务占公司的整体营收还比较小，去年营收约为几千万元。（21 财经）<br>&nbsp;</p><p><strong>天迈科技：未有无人驾驶车身控制及算法相关产品，未与百度萝卜快跑开展相关合作</strong><br>36 氪获悉，天迈科技公告，公司注意到近期市场对无人驾驶、「萝卜快跑」网约车相关概念关注度较高，目前公司业务主要是基于车联网等技术为城市公共交通提供运营管理数字化解决方案，未有无人驾驶车身控制及算法相关产品，未与百度萝卜快跑开展相关合作。公司于 2020 年与百度签署合作框架协议，双方合作仅限于公交领域，公司主要提供调度排班、客流统计、电子站牌等产品，相关项目收入占公司整体营业收入的比例较小，对公司整体业绩不构成重大影响。<br>&nbsp;</p><h2>投融资：</h2><p><strong>弥费科技完成亿元 C 轮融资</strong></p><p>近日，上海弥费科技宣布完成亿元 C 轮融资，由大众聚鼎领投，璟侑资本跟投。此次融资将加大在研发和运营方面的投入，扩充海外产能的建设，助力弥费科技在全球范围内加速布局半导体自动物料搬运系统（AMHS） 弥费科技成立于 2024 年，致力于半导体 AMHS 系统及核心零部件的研发与生产。公司已成功研发出 5 大产品系列，33 款软硬件结合的 AMHS 产品，服务于国内外晶圆厂，实现了产品的持续优化与迭代。（弥费科技）</p><p><strong>浩博医药 AusperBio 完成 3700 万美元 A 轮融资</strong></p><p>近日，杭州浩博医药 AusperBio 完成 3700 万美元 A 轮融资，由 InnoPinnacle Fund 追加领投，元生创投、汉康资本、启明创投、元生资本共同参与。资金将主要用于推进其潜在乙肝治愈基石性药物 AHB-137 的Ⅱ期临床试验、联合用药方案探索及 CMC 生产等一系列开发工作，同时拓展 Med-Oligo™技术平台及其产品管线。 浩博医药成立于 2010 年，是一家在中国和美国同步运作的临床阶段创新药研发公司，致力于研发 First-in-class 和 Best-in-class 自主创新的靶向递送小核酸药物。（浩博 Bio）</p><h2>新产品：</h2><p><strong>美团无人机在沪开拓公园场景，在公园点外卖可享「空投」服务</strong></p><p>36 氪获悉，美团无人机的上海黄兴公园航线已进入试运行阶段，这也是该团队首次在上海的公园场景开展配送。据介绍，新航线以五角场商圈为起点，最快约 10 分钟即可将商圈内的热门餐饮空投到 2 公里外的黄兴公园内。美团无人机商业战略负责人表示，目前团队已在部分市政公园试水无人机配送服务，消费者只需要走到园内的指定空投柜取餐即可。截至 2024 年 6 月底，美团无人机在上海、深圳、广州等城市开通 31 条航线，完成超 30 万用户订单，服务覆盖办公、社区、市政公园等多种场景。</p><h2 label="一级标题" style=""><span style="letter-spacing: 0px;">其他值得关注的新闻：</span></h2><p><span style="letter-spacing: 0px;">欧洲央行将推迟发布杠杆贷款调查结果</span></p><p>据报道，欧洲央行将推迟对高风险贷款进行大规模调查的结果。知情人士称，欧洲央行可能至少要等到 9 月份才会向贷款机构转达杠杆融资审查的最终结果，而最初计划是在本月左右转达。知情人士称，与今年早些时候向银行传达的初步调查结果相比，监管机构可能还会降低对银行追加贷款损失准备金的要求。（界面）</p><p><br>个人养老金理财产品再次扩容<br>中国理财网发布了第五批个人养老金理财产品名单，本次农银理财、中银理财、中邮理财各新增一只产品，均设置个人养老金专属 L 类理财份额。截至今年 7 月 10 日，目前个人养老金理财产品总只数达到 26 只，其中工银理财发行数量最多，达到 8 只；中银理财发行 6 只，农银理财有 5 只；中邮理财、建信理财、贝莱德建信理财分别有 4 只、2 只、1 只。（中国基金报）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费降级的风终于吹到「金融消费」上了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2863263733402245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 16:26:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="947,16369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_b5475f6d9c7d420da87b134dc3d21cb2@5551057_oswg4732255oswg947oswg16369_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「金融消费」小调查</p><p>回顾 2024 上半年，金融市场风云变幻，时而平静，时而汹涌。</p><p>在这场金融消费的「期中考试」中，成绩分布呈现出鲜明的特点。44.92% 的投资者选择了减少投资额度，而 63.57% 的投资者对上半年的投资结果并不满意，仅有 4.28% 的投资者稳健前行，在发财路上取得了低调的成功，他们的存在或许也在提醒我们，理性投资和长期规划的重要性。</p><p>投资，不仅仅是一场数字的博弈，更是一次心灵的历练。市场的波动、个人财务状况的变化、投资知识的储备，都是影响投资决策的重要因素。</p><p>展望下半年，无论市场如何变幻，愿每位打工人都能带着上半年的数据与经验，以更加理性的态度，继续前行。</p><p><strong>下次想看什么话题的财经调研内容？欢迎在评论区告诉我们~</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>霸王茶姬在业内大量挖人，前星巴克副总裁李涛加入丨 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856006047681156?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 11:33:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜杨亚飞</p><p>编辑｜乔芊，杨轩</p><p>36 氪独家获悉，星巴克副总裁李涛已离任，并在今年上半年加入霸王茶姬。</p><p>霸王茶姬就此回应 36 氪称，「并无此事。」</p><p>据了解，李涛此前在星巴克主管全国门店开发和资产管理工作。在星巴克之前，李涛从业经历横跨餐饮、零售多个领域，曾任百胜餐饮（中国）有限公司、Coach 中国贸易有限公司开发总监、达芙妮（国际）控股有限公司副总裁、一茶一坐餐饮管理有限公司副总裁。</p><p>「李涛在行业里很资深，手握很多重要的物业资源。」一位接近星巴克的人士告诉 36 氪。</p><p>霸王茶姬这一挖人动作，发生在其向「东方星巴克」冲击的关键期。今年 5 月，霸王茶姬创始人张俊杰放话，2024 年的目标是「中国销售额超过星巴克中国」。在此之前，霸王茶姬 2024 年 Q1 单季度 GMV 超过 58 亿元。</p><p><strong>李涛的加入，只是霸王茶姬近期大面积挖人动作的一部分。</strong>36 氪从多位知情人士了解到，霸王茶姬近期正在行业大量招人，「从总部到各分公司」，以星巴克、Tims 居多。品牌营销方面，则从小红书、华为等公司挖人。</p><p>密集人员补齐，核心还是为快速扩张服务。</p><p>2023 年以来，霸王茶姬便已新开 3500 余家门店，而前 1000 家店，他们花了 5 年多的时间。今年全年 GMV 超 200 亿目标背后，管理层对于门店规模显然有很高预期。正如麦当劳、肯德基被认为是中餐连锁的「黄埔军校」，星巴克则有咖啡连锁的「黄埔军校」之称，以其门店管理体系和晋升体系完善著称。</p><p>霸王茶姬还传出今年内赴美 IPO 的消息，业绩之外，一个履历光鲜的高管团队也能让投资者更认可其管理能力。</p><p>尽管走加盟体系，但霸王茶姬的管理需求不小，他们采用的是「1+1+9+n」的加盟强管控模式，核心是将经营权和所有权剥离，所有权归门店投资者，经营权交给公司，「确保用户体验是一致的、产品的质量是受到保障的。」张俊杰说。</p><p>其中第一个「1」，便是全资控股的全建制在地子公司或者在地办事处。据 36 氪了解，目前，仅在中国市场，霸王茶姬这样的子公司及办事处便有 30 个，人数从几十人到百余人不等。</p><p>从分公司管理，再到门店端营运，在狂奔背景下，霸王茶姬需要做到高速扩张但不失控。</p><p>作为创业公司的管理短板已经在局部显现。今年 5 月，霸王茶姬推出万里木兰新品一周免单活动，原本是品牌送福利，但据一位霸王茶姬加盟商反馈，免单订单需要门店在订单当天闭店前逐笔核销，但由于卡券来源众多，在订单繁忙时根本来不及操作，导致门店要承担部分补贴金额。而这一切，完全可以通过数字化系统来自动实现。</p><p>霸王茶姬是茶饮连锁现象级品牌，创下了 GMV 和出杯量的双高，增长势头正盛，可能也是当下红海市场里独一档的存在，「茶拿铁」定位的鲜奶茶，也让人们重新看到「东方星巴克」的可能。但横跨全国市场的门店营运体系梳理，可能是扩张道路上正面临的最大考验。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「带癌上班」的年轻人，和他们不能失去的工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2862974308567680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 11:30:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_b31aa879425b4859a33294fb080e5dc5@5624726_oswg973098oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>一边抗癌，一边上班</strong></h2><p>从 2023 年 4 月起，每个月的月中，孙婉婉都要在清晨六点匆匆出门，坐 4 个小时的动车到华西医院进行检查和治疗。因为她的乳腺癌复发了，晚期并伴随骨转移。</p><p>7 年前，孙婉婉 27 岁时第一次被诊断出乳腺癌，当时她还在四川的一个地方媒体做记者。为治疗，孙婉婉请了一年病假，做完了化疗、保乳手术，和 30 多次放疗后，才重返了工作岗位。没想到时隔 5 年，癌症复发。</p><p>这次，她不想自己的病情被太多人知道——<strong>第一次病发时，领导和同事们知道了孙婉婉的情况，还专门给她送了慰问红包，孙婉婉很不好意思，因为她不知道什么时候能还上这些人情。</strong></p><p>所以每次只敢请一天假，尽量去把当月的检查和治疗全部做完，然后在第二天赶回去工作。</p><p><strong>孙婉婉第一次确诊乳腺癌时，痛苦根本没办法支撑她完成工作。</strong>化疗让她的白细胞下降得厉害，每次化疗结束，她都要从肿瘤治疗科去急诊大楼去打升白针。十分钟的路程，孙婉婉每走两步就要停下来休息。最严重的一次，她走了半个多小时。「那种难受有点像晕车晕倒特别厉害的时候，还有人在把车和船使劲儿摇，整个人天晕地眩，站都站不稳。」</p><p>这一次，尽管骨转移曾让她的腿和腰痛得想吐，甚至「整晚都想着怎么写遗书，在阳台上的窗台前徘徊」，但在打上护骨针后，疼痛缓解了，除了需要定期服药、打针外，孙婉婉觉得自己看起来和正常人已经没什么区别。于是她决定「带癌上班」。</p><p>现在她已经不做记者了，在得知病情复发后她申请调岗去做了策划，<strong>这是一份无需频繁外出和熬夜的工作，方便她能每天上午十点准时在餐后服用靶向药，并保证规律的作息。</strong></p><p>同样「带癌上班」的还有 35 岁，来自河南的王楠。</p><p>2020 年 8 月，刚生完孩子一年半的她右侧腋窝出现了一个鸡蛋大小的疙瘩，做了穿刺后，病理检查单上显示她患上了非特殊性浸润性癌。这算是乳腺癌中治疗难度较大的癌症类型，且已经到了中晚期，医生给她的治疗方案是先进行 8 次化疗，再进行全切手术和 25 次放疗。</p><p>化疗的周期是 21 天一次，每次要输液 2-3 天。所以每隔 21 天，王楠都会和公司请一周的病假，和十几个癌症患者一起住在日间病房里。</p><p>每次化疗耗时近 4 个小时。病房里人多，一些患者为了得到好的休息，会自备眼罩和耳机。<strong>但王楠却带着一台笔记本电脑，因为不知道什么时候，就会有活儿找到她。</strong></p><p>王楠曾是一位互联网大厂的美工，负责公司内部的海报设计。尽管公司的领导和同事们都知道她的情况，但偶尔还是会找她对接，「可能是你以前接手的活，他要再找你，不干也不合适。」每次化疗，她只能一边在病房里输液，一边对着电脑做设计。</p><p>但化疗的威力远超王楠的想象。除了基本的恶心、想吐，每到第二天，都会吃不下饭、干呕、嘴巴苦、吐酸水。<strong>好在等一周后去公司的时候，这些症状都会减弱，同事们也看不出来王楠有什么异样。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_ed0cdf910bf7443191d175c14990f335@5624726_oswg51595oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">化疗后的王楠</p><p>直到第 5 次化疗，出于耐药性的考虑，医生给王楠换了一种副作用更大的药物，这让她化疗结束后，变得手脚发麻，骨盆疼痛，晚上睡不着，情绪也开始暴躁。</p><p>更直观的是，她的头发在两天之内全都掉没了。</p><p><strong>那次化疗结束的第二周，王楠回到公司，同事看到她，「楠，你的头发没了」。</strong>还好那时是冬天，王楠每天都会带着假发和帽子掩盖一下。她也不敢梳头，因为她的头皮和后脑勺都很痛，「想跳楼的动机都有。」</p><p>像孙婉婉和王楠这样，一边抗癌一边上班的并不是少数。</p><p><strong>近几年，宫颈癌、乳腺癌、甲状腺癌等一部分癌症的发病逐渐年轻化。</strong>一篇名为《宫颈癌发病年轻化的趋势分析与相应对策》的论文就指出，从 1996 年-2015 年，年轻宫颈癌的构成比由 8.70％升至为 28.29％。国家癌症中心党委书记也曾在新闻发布会上表示，「女性乳腺癌从 30 岁开始发病率就逐渐上升。」</p><p>癌症发病年龄的降低，让一部分处在职场上升期的年轻人被肿瘤找上门。<strong>但她们却不敢停下来，只能「带癌上班」。</strong></p><h2><strong>不能失去的工作</strong></h2><p>化疗期间，王楠的公司里一直流传着要裁员的风声。她的领导也换了一个又一个，部门里也开始实行末位淘汰制。因为经常请假，王楠每个月的绩效都是倒数第一。这让她有些恐慌。</p><p>对于她来说，<strong>患病后公司对她最大的帮助，就是公司给配的商业保险，这也是她在生病后没有考虑离职休养的主要原因，「起码还能有个保障。」</strong></p><p>王楠算过一笔账，从确诊乳腺癌到现在，自己 8 次化疗花费 8 万块，右乳全切手术和一期重建花费 7 万，25 次放疗花费 2 万，再加上十几万的靶向药、内分泌治疗，医疗开销至少已经花了 30 万。这还是在医保报销后的花费。而日常康复需要的各种中药与营养补充剂，也花了不下 5 万。</p><p><strong>但公司保障的两年大病医疗期还没到，她就失业了。</strong>疫情期间，在家线上办公的王楠收到 HR 的通知，「你合同到期了，不续了」，并承诺给她 N+1 的赔偿。</p><p>王楠不愿意，为了继续使用商业保险，她打算请长期病假。但转念一想，病假期间自己每个月的薪资只能拿到 1000 多块，不划算。2022 年 8 月，和公司经历了一轮对峙，王楠拿到了 N+6，决定暂时回家休息。</p><p>她给自己的休息期限是 6 个月。但作为「上有老下有小」的中年人，王楠身上揹着房贷车贷，还有个正在上幼儿园的 5 岁女儿要养。长期的病假已经让王楠的薪资大打折扣了，再加上日常治病的开销，王楠工作十年攒下的存款，花的就剩 5 万了。</p><p><strong>「中年人生病真的太狼狈了，对于本就揹负着房贷车贷的小家庭来说，每一个重病的难关都可能是万劫不复的深渊。」王楠说。</strong></p><p>但王楠真正找到工作已经是近一年后。因为年龄和身体原因，她已经无法再回互联网大厂，为赚钱，她摆摊卖过寿司，去服装店卖过衣服，却都因为体力不支放弃了。</p><p>2023 年 7 月，<strong>她终于找到了一份单休且薪资缩水 30% 的工作，但只工作了 3 天也因为体力跟不上而被劝退了。</strong></p><p>同样不能失去工作的，还有 29 岁的周周。</p><p>2023 年 3 月，她的乙状结肠上长了一颗菜花状的肿瘤，被确诊了乙状结肠中分化腺癌，中早期。因为发现得早，周周的身体并没有太明显的症状，做了全切术后的第 16 天，她就重返了工作岗位。<strong>一方面是她想让自己有点事儿做，可以不再因为癌症胡思乱想，更重要的是，她需要赚钱。</strong>手术花了十二万，加上她刚在 2022 年买了套房子，既要还房贷又要装修，每个月都要有固定的支出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1048" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_6ce5703952634f389caeaf3e205c5670@5624726_oswg100420oswg1080oswg1048_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">术后周周的检查结果</p><p>她和自己的主治医生表达了想去上班的想法，对方告诉她没什么不舒服就可以正常工作，不舒服就休息。</p><p>周周是深圳一家乙方公司的项目执行，生病前一直呆在一个项目里。<strong>为了手术，她请了一个月病假，跟领导和客户说自己「身体出了问题，要去做个手术。」</strong></p><p>公司里唯二知道她患癌的，是 HR 和与自己交接工作的同事，前者是因为请长假需要提交材料审批，后者是因为周周知道自己以后不能也不会再做这样高强度的工作了，「他肯定得知道为什么要他做而我不做」。</p><p>但在重返岗位的第二周，周周就从同事的手里慢慢接回了项目。<strong>尽管那一周，她要同时开始进行 4 次化疗，但她只会在化疗那周请 3 天病假，其余时间正常上班。</strong></p><p>她已经不敢请长假了。&nbsp;</p><p>因为她能感觉到，尽管领导没直说，但总是问她「状态怎么样？」「今年的项目怎么打算？」，这让她担心自己可能会被辞退。</p><p>周周更怕自己再也找不到与现在同等薪资待遇的工作了。<strong>作为一名癌症患者，如果再求职，入职体检是一道随时可能炸开的雷。</strong>她知道，有些单位甚至会对癌症患者带有偏见。而在社交媒体上，也能看到有人曾因为癌症病史没有被新单位录用。</p><p>整个化疗期，她都在一边治疗，一边给甲方想产品方案。<strong>化疗让她没有办法集中注意力，稍微进行一些深度思考就会疲惫，连说话都没有力气。</strong>但她也没有办法，只能靠晚上吃安眠药，试图通过深度睡眠恢复体力。那段时间，她平均每天瘦一斤。</p><h2><strong>「带癌上班不一定会死，但不上班肯定饿死。」</strong></h2><p>2023 年末，随着医保的断缴与失业金的到期，王楠决定重新工作。</p><p>但 35 岁的年纪和病后体力大幅下降使她难以找到一个合适的工作。<strong>失业近一年后，王楠才最终在朋友的内推下，进入了一家电商公司做美工，月薪 4000 块。</strong></p><p>刚入职的时候，赶上双十一，白天工作强度本来就大，又因为自己不熟悉工作，常因出现差错导致晚上加班。那段时间，王楠每天晚上回家都没有力气说话，却还失眠，晚上 12 点都要盯着电脑屏幕的 UI 界面，看自己做的图有没有出错。</p><p>强度和之前相当，偶尔还会加班。入职几周后，王楠感觉自己快坚持不下去了。<strong>但离了职自己又能去哪呢？这已经是为数不多她能找到的工作了，最起码还能交个社保，「现在真的没有选择。」</strong></p><p>为了多赚点钱，除了本职工作，现在的孙婉婉还会在空闲时间接撰稿、做博主，再加上原本的工资，算下来一个月收入能有 6000 块，加上老公的月薪 4000 块，能保证家里每个月近 10000 块的收入。</p><p>但治疗花销更大。</p><p><strong>癌症复发初期，她吃的靶向药刚在中国上市，还没纳入医保，每两个月孙婉婉都要去药房自费 13360 元买两盒。</strong>除了药物治疗，她还要打护骨针，医保报销后 1060 元。再加上每三个月一次的全面复查，也要自费 2000 多块。</p><p>她本打算在今年换一款价格更低的「降级版」药物，但好在原本那款一盒近 7000 块的靶向药在今年 1 月进了医保，报销后只需要 1340 块。</p><p>但在每次复查结果出来之前，孙婉婉依旧会害怕。「我真被一趟趟折腾怕了，不想治了。」</p><p>孙婉婉的公司里，还有 3 位像自己一样还在「带癌上班」的同事。<strong>每当孙婉婉出现消极的念头，领导甚至会和她说，「你看 XXX，人家生病了还是好好的呢，你要为家人坚持住。」</strong></p><p>她想到自己的儿子，也有了许多斗志，「至少要活到我儿子人生观、价值观建立得差不多的时候。」</p><p>周周的化疗也在起效。化疗结束，医生建议她「正常生活就好」，只要不吃辛辣的，不熬夜，不要让自己有一些重体力的劳动就行了。</p><p>但周周的心里一直有着一块不知道会不会砸下来的大石头。<strong>尽管她看起来也已经是一个正常的状态了，「但它是癌症，就会有复发的风险，而且比正常人的患病概率要高。」</strong></p><p>为了降低这种概率，周周决定不再像以前一样再高强度地工作了。以前她万事追求完美，但她现在只奉行「尽力而为」，甚至直接和领导说自己「不能加班，最迟也就到 8 点」。</p><p>对于她来说，身体才是第一位的，今天完不成那就明天再做。至于领导会不会因为这件事儿裁掉自己，她也不在乎了，「解决得了就解决，解决不了就不管了。」</p><p>她不再内耗，并决定好好生活。<strong>以前的她总想着多搞些钱，现在的话，「我能正常还下个月的房贷，能正常吃好每一餐饭，能睡好每一个觉就可以了。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1156" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_bd8728bf1e294a2ea3890b49815aa7cf@5624726_oswg133879oswg1080oswg1156_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">周周最新的复查结果，一切顺利</p><p>而王楠，在熬过了去年冬天后，也已经适应了一边抗癌一边上班的生活。</p><p>她在自己的社交媒体上把自己患癌后的职业轨迹详细地进行了介绍与分享，<strong>吐槽自己患癌后被裁员的经历，感叹重新找工作的不易，又再重新上班后用 vlog 记录自己的上班日常。</strong>她把自己作为例子，记录着带癌上班这一路上遇到的问题，希望给其他病友们病人群体提供一个可以参照、能产生共鸣、具体详实的指南。</p><p><strong>「带癌上班不一定会死，但不上班肯定饿死。」</strong>王楠在一篇笔记中说，在她看来，带癌上班也是有好处的，除了能让自己有一定的物质保障，还能督促自己，「不会因为无所事事而陷入思想焦虑，能让我更好地融入社会，更有成就感。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_ef45beb1709b4eeca491fe7c7230bf23@5624726_oswg97094oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现在的王楠，图源小红书@小小楠</p><p>对于每一位癌症患者来说，抗癌都像是在冰冷的河里游泳，恐惧，疲惫，却不知道什么时候能上岸。<strong>而上班，却给这些游泳的人带来了几片浮萍。</strong></p><p>好在那些最难熬的日子已经过去。「回头看，轻舟已过万重山。」王楠说。</p><p>（应受访者要求，文中所有名字均为化名。封面图源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzMzgzMTY5OA==&amp;mid=2247566384&amp;idx=1&amp;sn=249772ce665dda726b73fdf4f00834c1&amp;chksm=e8fc284ddf8ba15b5462be0bcfdcac4ff2077880452018ea2b3700daadcf0de379b5e7c6b40b&amp;token=1237317414&amp;lang=zh_CN#rd">「后浪研究所」（ID:youth36kr）</a>，作者：杨小彤、巴芮，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万亿级消费税改革将至，哪些行业迎来潜在利好？｜智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2862943929944966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 11:01:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 丁卯</p><p>编辑 | 郑怀舟</p><p>随着二十届三中全会的临近，消费税改革成了财经界的热门话题。</p><p>消费税改革并不算什么新鲜事，关于本轮消费税改革的谋划早在 2019 年就有端倪。在国发〔2019〕21 号文件和「十四五」规划中均提到过「后移消费税征收环节并稳步下划地方」等消费税改革的细节。</p><p>但是由于消费税牵扯各方利益复杂，所以改革之路非常艰难。2019 至今的五年时间里，尽管市场传闻不断，但却没有实质性的举措落地。典型如消费税虽然连续三年纳入人大预备审议项目，但却均未列入立法计划。</p><p>进入 2024 年后，在全国人大中进一步明确了今年财税改革的重点就是消费税改革，随后的对预算报告的审查意见又再次指出要「推动消费税改革，完善增值税制度」。结合最近政策端的不断吹风，市场普遍认为，当下消费税试点改革已经箭在弦上，而且将成为本届三中全会财税体制改革的重要方向。</p><p>舆论的发酵下，近期二级市场也有所反应，免税、零售等板块均在利好之下迎来短期波动。那么，消费税究竟是什么？为什么要进行消费税改革？改革的方向在哪？对哪些行业有潜在利好？</p><h2><strong>消费税是什么？</strong></h2><p>我国现行的消费税可以概括为四个主要特点：「价内税」、「间接税」、「中央税」和「个别税」。</p><p>「价内税」是指消费税作为消费品价格的一部分存在，具有一定隐蔽性。意味着消费者对税负没有直观感受，敏感性不高，导致消费税对购买者行为选择和消费决策影响不大，主要的功能在于引导消费。</p><p>「间接税」是指消费税的最终承担者虽然是消费者，但目前在征税效率等考虑下征收主要集中在生产环节，由生产企业向所在地主管税务机关代为缴纳，税负隐含在终端价格中。在这种特征下，从税源地看，我国消费税收入主要集中在烟、酒、油、汽车的生产地， 2022 年我国消费税收入占比前十的省份为广东（9.2%）、上海（7.5%）、山东（6.8%）、云南（5.7%）、江苏（5.6%）、湖北（4.6%）、湖南（4.5%）、四川（3.7%）、贵州（3.5%）、辽宁（3.5%），合计超过 54%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_a81a0d2532424d549566147d81c07db5@5335509_oswg109746oswg865oswg398_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各省消费税收入占比分布&nbsp; &nbsp;数据来源：西部证券，36 氪整理</p><p>「中央税」顾名思义就是消费税与关税一样，税收收入全部归属于中央政府所有。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_b210c3ada46e48bfaee8c4c7d930f050@5335509_oswg178797oswg644oswg625_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">不同税种央地分配比例&nbsp; &nbsp; 数据来源：36 氪整理</p><p>与此同时，与所得税、增值税不同，我国现行的消费税只针对特定消费行为来征收，税基相对较窄，主要税目为 15 个，涉及四类商品：（1）烟、酒、鞭炮等特许经营消费品；（2）高档化妆品、贵重首饰及珠宝玉石、高尔夫球具等非必需的奢侈品；（3）成品油、地板等高污染、高耗能的资源消耗品；（4）小汽车、摩托车等其他高耗能消费品。根据《中国税务年鉴 2023》的数据，2023 年烟草消费税占比约为 51%，其次为油占比 35.6%、车 6.9% 和酒 4.6%，四大类合计占比超过 98%，是消费税最重要的组成部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_d254282e035e4e1d8bbc1a5818bfcc4b@5335509_oswg163921oswg864oswg411_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">消费税税目分布&nbsp; &nbsp; 数据来源：西部证券，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_3ecf56bd184b41d480fee041d21b057f@5335509_oswg92931oswg864oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">消费税收入主要构成 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 数据来源：《中国税负年鉴 2023》，方正证券，36 氪整理</p><p>目前，消费税已经成为我国第三大税收来源，且是四大税种中唯一一个中央独享的税种。数据显示，2023 年全国税收收入为 18.1 万亿，其中国内增值税、企业所得税、国内消费税、个人所得税分别为 6.9 万亿、4.1 万亿、1.6 万亿和 1.5 万亿元，占全国税收收入比重分别是 38.3%、22.7%、8.9% 和 8.2%。</p><p>从计税方法上看，我国现行消费税主要实行三种方法计算应纳税额，分别是从价定率、从量定额以及从价定率和从量定额的复合计税。</p><p>具体而言，从价定率征收的应税消费品，其计税依据是不含税的销售额，也称应税销售额或应税销售收入，计算公式为：应纳税额=销售额×比例税率。以雪茄为例，其比例税率为 25%，消费税额就是按照雪茄的销售收入乘以 25% 的税率计算。</p><p>从量定额征收的应税消费品，其计税依据是销售应税消费品的实际销售数量，计算公式为：应纳税额=销售数量×定额税率。比如甲类啤酒，其定额税率为 250 元/吨，假设销售量为 100 吨，那么就是按照 100*250 来计算消费税额。</p><p>复合计税办法的应税消费品，其计税依据是从量部分为销售量、从价部分为销售额，计算公式为：应纳税额=销售额×比例税率＋销售数量×定额税率。典型的比如白酒，当下的税率为 20% 的比例税率+0.5 元/500ml 的定额税率，假设销售 1L 白酒，单价 1000 元/L，那么消费税额就是按 1000*20%+0.5*2 计算。</p><h2><strong>为什么要进行消费税改革？</strong></h2><p><strong>我们认为，本轮消费税改革的直接目的是平衡中央和地方政府财政分配、扩充地方政府财政收入来源以化解土地财政难以为继下的地方政府财政风险。</strong></p><p>在 1998 年我国实施房地产制度改革后，作为政府性基金归地方所有的土地出让金收入得以大幅增长，成为地方财政的重要收入来源，土地财政的收入占比始终在地方政府财政收入的 50% 左右，部分省份甚至出现了过度依赖土地财政的情况。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,407" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_6aa2f2c1f8e1492fac20ae19f6b7a594@5335509_oswg89370oswg865oswg407_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">地方土地财政依赖度&nbsp; &nbsp;数据来源：西部证券，36 氪整理</p><p>近年来，在「房住不炒」的政策指引下，国内地产市场进入调整期，尤其是 2022 年后，随着需求的下滑，我国商品房销售面积和新屋开工面积均维持下行态势，导致土地收入同比增速持续下行，2023 年国有土地出让收入相较 2021 年就下降了 33%，土地相关税收收入相较 2021 年下降了 17%，极大缩减了地方政府的财力，加剧了部分地方政府的财政风险。</p><p>根据西部证券的统计，考虑债务收入、调入资金后，2023 年地方一般公共预算收入总量和政府性基金收入总量合计为 33.43 万亿元，较 2022 年增长 1.66%；但 2023 年地方一般公共预算本级收入与地方政府性基金预算本级收入合计为 18.35 万亿元，较 2022 年增长 0.07%，仍不及 2021 年的九成水平。这意味着地产景气度下行后，地方可自主支配的财力显著受限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_43f39f3920c94351bd03175af90235ec@5335509_oswg109836oswg865oswg398_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">地方政府可自主支配的财力&nbsp; &nbsp;数据来源：西部证券，36 氪整理</p><p>这种背景下，消费税改革后，通过「后移」和「下放」，相当于直接对地方政府形成了税收转移，而且也会从绝对规模上扩大税收基础，对地方政府进行财力补充。地方政府财力的改善不仅能对冲当下土地市场萎缩后的财政风险，而且也能在一定程度上强化地方政府的公共事业属性，促进地方产业结构的协调发展。</p><p><strong>除了补充地方政府财力外，消费税改革更重要的作用是可以从一定程度上改善地方政府当前「重生产」、「轻消费」的现象，调动地方政府的积极性，从根本上释放内需潜力。</strong></p><p>由于我国现行的消费税税收制度倚重生产环节，多数税收来自企业，且主要在生产环节征收，导致了部分地方政府「重生产」、「轻消费」的问题，致使地方政府的职能定位更加聚焦生产建设，而轻视了「扩充消费」和「公共服务」。</p><p>此次消费税改革，通过「生产地原则」向「消费地原则」的转变，在收入利益共享驱动下，为了扩充税收来源，地方政府的响应积极性将会有所提升，推动地方政府有更大的动力去促进本地消费、完善配套的基础设施建设，增加来自消费环节的税收收入。</p><p>这不仅可以使地方政府的天平从「生产」向「消费」和「公共服务」边际倾斜，而且也有助于打破地方保护和市场分割，形成消费、投资正向循环，促进全国统一大市场建设。以汽车消费税为例，如果将汽车消费税收部分下放给地方政府，一方面，为了保持本地汽车保有量，地方政府就会有动力去鼓励当地的汽车消费；另一方面，为了增加汽车消费，地方政府也会通过改善基建设施以及优化用车环境等来增加用车体验而达到促进消费的目的。</p><h2><strong>消费税改革，改的是什么？</strong></h2><p>2019 年以来，本轮消费税改革的细则就一直在谋划和准备中，在国发〔2019〕21 号文明确提出「后移消费税征收环节并稳步下划地方」后，2024 年初财政预算草案中再次明确「推动消费税改革，完善增值税制度」。结合 2019 年以来的重要文件及重要会议表述，市场对目前对消费税改革方向的预期主要集中在三个方面：（1）消费税征收环节后移；（2）消费税收入下划地方；（3）调整消费税征收范围。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_f3be57fc52e04b89a2bbab84941014a1@5335509_oswg692332oswg860oswg641_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">消费税改革相关表述梳理&nbsp; &nbsp;数据来源：申万宏源，36 氪整理</p><p>（1）<strong>征税环节后移，就是过去消费税的缴纳以生产和代加工环节为主，改革后将会后移到批发和零售环节缴税。</strong></p><p>例如，以前茅台在出厂时就由茅台集团代为缴纳了消费税，然后按照含税价格设定出厂价后进入批发零售环节；改革后，茅台出厂不再缴纳消费税，即按照不含税价出厂进入批发零售环节，在销售时再按照市场的批发价或者零售价作为税基计算消费税额，由售卖地经销商代为缴纳。</p><p>征税环节后移主要会产生三个影响，第一，相比生产而言消费更具分散性，意味着消费税的税源也将扩散到全国各地，在一定程度上可以平衡地方政府间的税收差异。仍以茅台为例，在现行消费税下，税收主要是在生产地贵州产生，而改革后就会变成哪里消费茅台哪里就会产生消费税税收；第二，由于「价内税」的特征，征收环节后移后，相当于税基从出厂价变成了批发或零售价，在不调降税率的基础上，实质上就等于变相提高了商品的终端价格；第三，消费的分散性也会提升改革后消费税的征收难度和监管难度，但 2020 年我国已经在高档手表、贵重首饰和珠宝玉石等条件比较成熟的品目中试点实施，目前已经运行了 4 年多，相关经验积累较为丰富，根据银河证券的观点，现行 15 个税目中已经有 12 个具备后移基础，仅一次性筷子、电池、涂料暂不具备后移条件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,175" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_6bdafec5c4f64aaf9edeccecb3410856@5335509_oswg100441oswg864oswg175_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">具备后移条件的消费税税目&nbsp; &nbsp;数据来源：银河证券，36 氪整理</p><p><strong>（2）下划地方，是指现行消费税制度下，税收收入全部由中央所有，改革后，中央将会下放部分收入给地方政府，相当于税收的转移支付。</strong>以烟草为例，在现行消费税制度下，玉溪在出厂时由红塔集团向云南地方政府缴纳消费税，云南地方政府再将消费税收入全部缴纳给中央政府；改革后，将变成消费者消费玉溪后，消费地经销商向当地政府缴纳消费税，当地政府再把部分消费税收入上交中央政府。</p><p>目前市场对分配环节改革的预期较为明确，主要是一方面，在现存税种中可供调整的空间较小，比如增值税地央分配是五五开，个人所得税和企业所得税是四六开，相比而言消费税作为一个相对较大的小税种，且 100% 归中央所有，具备较大的调整空间；另一方面，下划地方后才能起到扩充地方政府财力、重塑地方政府定位、提升地方政府积极性的作用。</p><p>从进度上看，目前市场普遍认为前期将会把存量部分核定基数上交中央，增量部分归属地方，条件成熟后再逐步提升央地间的分成比例。至于消费税下划会给地方政府带来多少增量收入，根据光大证券的预测，假设烟、酒和其他分类的消费税，中央和地方各分成 50%；成品油分配给地方 20%；小汽车消费税的地方分成比例为 100%。在以上分配比例的假设基础上，采用 2023 年的基数测算，预计地方增加税收超 7000 亿元，拉动地方财政收入约 6 个百分点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_a7c6f4a197ec466cb6ea3c5c86d98fc4@5335509_oswg192883oswg865oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">消费税分成方案测算&nbsp; &nbsp;数据来源：光大证券，36 氪整理</p><p>（3）<strong>扩大征税范围及调整税率，</strong>首先要明确消费税征税范围的扩充，并不是为了简单地扩充税收收入，其主要目的在于适应经济变化，确保税制公平合理，响应国家的消费导向政策。在此基础上，<strong>目前市场预期的方向有两个</strong>：一是，细化现有税目，比如对高档化妆品、鞭炮、烟火等现有单一税目进行细分，区分入门级和平价消费产品，对其设定较低的税率，而对于高消费、高污染产品，则维持或提升税率；二是，新增服务类高消费项目，例如会所、高端俱乐部、豪华邮轮、私人飞机等新型高端消费领域，以体现税收政策对消费升级和社会发展的适应性和前瞻性。</p><p>总体来看，税率调整和范围扩充都属于非常直接的调节手段，市场的感受也会更加明显，为了避免被动「消费升级」的出现，以及考虑到当前我国减税降费的大趋势，因此，我们预期本轮消费税改革早期调升税率和大幅扩充征税范围的概率并不大。</p><h2><strong>利好哪些行业？</strong></h2><p>如前文所述，目前市场预期的改革方向主要是征税环节后移、扩充征税范围和分配向地方政府倾斜。<strong>在这样的预期下，我们认为，以中免为代表的免税商、以贵州茅台为代表的高端白酒、以王府井等为代表的大型零售商和以税友股份等为代表的财税数字化企业均存在不同程度的利好。</strong></p><p><strong>首先，免税商的逻辑。</strong></p><p>本次消费税改革的重要预期方向是征税环节后移和扩充奢侈品等商品的征税范围，从扩充征税范围的角度看，奢侈品和高端服务征税范围的扩充，意味着增加了有税渠道下该类商品服务的实际税负，由于消费税价内税的特征，最终转换为商品和服务终端售价的提升；从征收环节后移角度看，相同税率下征税环节向批发或零售端的后移，相当于应税金额的增加，在从价定率下可能也会导致有税渠道下终端价格的提升。</p><p>因此，<strong>无论是哪个预期的方向，其实都会变相提升有税渠道下的终端价格，这种背景下，预计免税渠道的同种商品性价比会有明显的边际提升，进一步加大免税渠道的价格竞争力，带动免税渠道销量增长，提振免税商的业绩表现。</strong></p><p><strong>其次，高端白酒的逻辑。</strong></p><p>如前文所述，消费税征收后移，会带动终端售价的提升，价格的调整对不同品牌力和渠道掌控力的酒企边际影响不同。<strong>对于高端白酒企业，由于消费者对价格的敏感度偏低且这些企业对上下游具备强议价权，可以在维持出厂价稳定下实现增量税负的转嫁，维持利润空间，同时受益批价和终端价的提升也会进一步提升高端白酒的市场竞争力和集中度 。</strong>而对于低端白酒企业，由于消费者对价格的敏感度更高且企业本身话语权偏弱，终端价格的提升预期可能会反向促使这些企业调降出厂价以维持价格稳定，以保证既有的市场份额不被侵蚀，最终会降低盈利预期。</p><p><strong>第三，零售商的逻辑</strong>。</p><p>消费税改革的目的除了直接扩充地方政府财力以外，更重要的一点是进行消费引导，转变地方政府「重生产」、「轻消费」的思路。征收环节的后移将影响产地与消费地的税收分配，促进地方政府重新审视生产与消费的平衡，这种背景下，<strong>地方政府可能会推出更多的配套政策鼓励本地消费，同时完善基础设施建设改善消费环境来促进消费，以期通过消费量的增长来带动税收收入提升。而百货公司、大型商超等零售商作为地方最重要的综合消费渠道可能因此迎来景气周期。</strong></p><p><strong>最后，财税数字化提供商的逻辑。</strong></p><p>相比于生产环节的征收，改革后消费税的征收下移到流通环节，考虑到流通环节的分散性特点，必然需要加强税务机关的征管能力，而数字化将会成为一个重要的解决手段。<strong>税务机关数字化能力要求的提升，在一定程度上会提振财税数字化供应商的业绩表现。</strong></p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注于智能机电伺服系统研发设计，「航星传动」累计融资已超亿元 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2862239548574601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 09:21:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近日，我国自主研制的 HH-100 商用无人运输机在陕西成功完成了首次飞行试验，标志着这型飞机正式转入科研试飞阶段。其中，该无人机机电作动系统由硬科技企业「航星传动」配套研制，并成功应用于本次商用无人运输机飞行试验。</p><p>「航星传动」2021 年成立于北京，是一家具备「航空、航天、航海」伺服系统研发、设计、批量生产、试验及售后等「全流程、体系化」配套及服务的民营供应商，是专注于军用、民用伺服系统（智能机电作动系统、高性能电动舵机系统）的研发、设计及批量生产的国家高新技术企业，致力于为客户提供「海陆空天」各领域武器装备舵机系统的产品及服务，已建立了完备的航空、航天产品研制体系，并具备伺服系统研制及批产的质量控制能力。</p><p>去年，「航星传动」宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资，成立至今累计融资已逾亿元。该轮融资由中信建投资本领投，丝路金桥、国仪资本跟投。</p><p>伺服系统是工业自动化控制设备主要的动力来源之一，主要由伺服控制驱动器、伺服电机、传动部件、反馈元件（高性能传感器）四部分组成。伺服含义为「跟随」，指按照指令信号做出位置、速度或转矩的跟随控制。</p><p>通过对控制指令的响应和控制参数的设置，伺服系统可通过多维度闭环方式实现精确、快速、稳定的位置控制、速度控制和转矩控制，也可通过自适应智能控制算法来满足不同被控对象的需求。因此，伺服系统目前广泛地应用于对定位精度、运行速度、产品可靠性、工作寿命和响应带宽要求较高的高端智能自动化控制领域。</p><p>其中，机电伺服机构由于使用维护性好、产品配套简单、效费比高等优点，特别适合于大、中、小功率级别（50KW 以下）的实战化武器装备、各类火箭弹和无人机系统等。</p><p>智能装备市场的巨大市场空间牵引着伺服系统（舵机系统）的需求释放，比如：商业火箭、无人机、水下潜航器等场景累计市场规模达数百亿，未来市场空间巨大。具体来看，据国联证券预测，到 2026 年军品伺服系统现存市场规模将超过 200 亿元；随着低空经济时代的到来，多电无人机和 eVTOL 等应用场景带来的全电化舵机系统的市场规模预计将超过 100 亿元，而商业航天赛道虽火热，但仍处于初级发展阶段，伺服现存市场规模约为 5 亿元，预测到 2030 年，将迎来爆发式增长，伺服产品市场规模将超出 50 亿元。此外，据有关机构预测，2025 年全球水下潜航器产业有望增长至 91.20 亿美元。</p><p>2019 年，第一枚民营商业火箭成功发射，「航星传动」CEO 岳振波看到了商业航天的发展机会，他决定带领团队切入商业火箭伺服系统研发领域。</p><p>当前，「航星传动」核心产品主要为「中小功率电动舵机系统「和」中大功率机电伺服系统「两大类，二者功率范围覆盖了 20W 到 50kW，可满足「商业航天、商业航空、商业航海」和特种装备行业领域的不同功率级别的「定制化、专用化、规模化」应用需求。</p><p>此外，「航星传动」还将航天伺服系统的生产能力释放出来，开发伺服相关衍生产品，如伺服电机、一体化关节、谐波减速器、地面模拟负载台、专用测试设备等，以满足不同总体单位的实际需求。</p><p>「航星传动」实质运营三年多以来，已与航天科技、航天科工、航空工业、中船集团等多家军工集团达成合作，目前已进入多个型号。岳振波表示，「此次 HH-100 商用无人运输机采用的航空双余度舵机系统技术由「航星传动」自主研发，实现了 100% 全国产化、低成本。团队未来将继续助力实现我国关键核心设备自主可控，为商业航天、航空、航海带来更大的发展机遇。」</p><p>团队方面，「航星传动」团队核心人员均来自航天系统、航空系统等，团队成员均完整经历过国防装备机电伺服系统的全流程研制，平均从业时间超过 14 年，型号预研、研制及批产经验丰富。</p><p>未来，岳振波认为，「我们即将迎来全电化的时代，伺服系统将来会往‘带宽更高、速度更快、效率更优、体积更小、重量更轻、负载力更强’的方向发展，且会往‘小型化、智能化’方向升级。商业航空、航天、航海领域增量市场也很大，存在很大想象空间和发展空间。我们也将持续致力于以‘先进伺服技术’推进‘商业航天、低空经济’的发展，迎接太空经济、低空经济时代的到来。」</p><p>当前，「航星传动」正计划开展 A 轮融资，本轮投资将主要用于产品批量生产能力建设、业务拓展、人才团队持续提升、航空无人机领域舵机系统的研制及配套应用等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人形机器人公司「逐际动力」完成数亿元 A 轮融资，多巨头领投｜智涌独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2860538964462467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 08:55:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨常敏潇、邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>36 氪获悉，通用机器人公司「逐际动力」完成数亿元 A 轮战略融资，由阿里巴巴、招商局创投、上汽集团旗下尚颀资本领投，原始股东峰瑞资本、绿洲资本和明势资本跟投。值得注意的是，这也是阿里出手的第一家人形机器人公司。</p><p>「逐际动力」创立于 2022 年，主要产品包括全尺寸人形机器人、四轮足机器人、双足机器人等，落地应用于智能制造、工业巡检、物流配送、家庭服务等领域。本轮融资所筹资金将主要用于技术迭代，以满足人形机器人的商业化应用。</p><p>据了解，「逐际动力」是最早将空间智能和运动智能，在人形机器人上结合起来的公司之一。</p><p>2023 年 12 月，「逐际动力」首次展示自主研发的「CL-1」的人形机器人；2024&nbsp;年 4 月，「逐际动力」又展示了「CL-1」的最新应用进展，机器人可以完成基于实时地形感知一步一阶上楼梯、起跑加速、转身往返等运动。而在完成了全地形的移动能力的验证后，接下来「逐际动力」将重点攻关通用移动操作能力，以及逐渐将多模态大模型技术融入人形机器人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240713/v2_1c28a2e1d0f44b878ffff23fa970c16f@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">逐际动力产品展示</p><p>过去，人形机器人落地最大的挑战是部署成本很高，泛化能力有限，只能在特定场景里工作。因此，人形机器人的核心能力正是突破可靠通用性这一大关。这意味着，人形机器人有了进入现实生活的基础，能够构建在新环境中的适应能力，好比人类基于过去生活经验，不断适应新的生活场景。&nbsp;</p><p>而要突破难关，「逐际动力」一方面逐步将多模态大模型技术（具身、力觉、触觉、关节信息等模态）引进人形机器人，另一方面则推动硬件上实现通用性。</p><p>不过，如何提升人形机器人的泛化能力，虽然业内还没有达成技术共识，但也在不断涌现各种新的方法，比如模仿学习、基于视频的学习等。</p><p>据了解，「逐际动力」方面选择采用大量的人类运动数据，对人形机器人进行预训练（Pre-training），帮助机器人更好的完成任务、适应人类社会。总共分为三步：</p><p>1.&nbsp;数据筛选：从现有视频资料中，选取人类各种运动各种画面；</p><p>2.&nbsp;预训练：采集数据后，把通用机器人的基础运动能力从易到难进行分级，循序渐进预训练，这个过程让训练的结果更可控，得到高性能的策略；</p><p>3. 强化学习：利用 Real2Sim2Real 闭环，让现实数据不断在仿真环境中学习、训练，再进入真实世界印证学习 AI 的学习成果。在仿真和现实不断轮替学习的过程中，逐步缩小 AI 在两个环境中应用的差距，让机器人的 AI「大脑」能真正的理解现实世界。</p><p>创始团队方面，「逐际动力」创始人张巍是南方科技大学长聘教授，此前曾任美国俄亥俄州立大学电气与计算机工程系（ECE）长聘教授。</p><p>目前，国内外大厂在人形机器人领域的抢夺早已白热化——腾讯去年投资港股成功上市的「人形机器人第一股」优必选；百度今年以来连续两轮押注「华为天才少年」稚晖君的智元机器人；美团选择了银河通用，还领投了宇树今年年初的 B2 轮融资。</p><p>在海外，各大科技巨头也纷至涌入人形机器人赛道，从特斯拉的标志性产品擎天柱，到英伟达、微软、OpenAI 和亚马逊创始人贝索斯一众看好的 Figure AI。</p><p>不过，据 36 氪观察，当前国内外互联网大厂在具身智能机器人方面的布局，主要分为两派：投资派和自主研发派。相比于大厂们财大气粗的直接投资，字节跳动、小米、英伟达、特斯拉等则选择自主研发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1184,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240713/v2_322fa061323545848ed09ff0d33ff89a@5564860_oswg110292oswg1184oswg530_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国内大厂在人形机器人领域的布局，制图：智能涌现</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1184,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240713/v2_cde7b865903b4348a2f0b6ce147c3db3@5564860_oswg99251oswg1184oswg536_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国外大厂在人形机器人领域的布局，制图：智能涌现</p><p>根据 2023 年 5 月高工产业研究院（GGII）发布的报告预测，人形机器人预计在 2030 年全球市场规模突破 200 亿美元。</p><p>「逐际动力」创始人张巍曾经表示，人形机器人本质上是「具有硬件载体的 AI」，&nbsp;AI 决定了机器人的泛化性，制造决定了产品的可靠性，从而实现其核心的能力——稳定可靠的通用性。可见人形机器人是 AI 世界和物理世界为数不多的交汇点，而大厂纷纷布局人形机器人，也是在抢先布局大模型之后的下一个人工智能大势。</p><h2>资方评价：</h2><p>招商局创投：「AI&nbsp;是招商局集团‘第三次创业’战略新兴产业布局的重要方向之一，通用机器人作为&nbsp;AI&nbsp;技术的重要物理载体，未来将走进千行百业。招商局集团作为一家综合央企，在交通物流、综合金融及城市与园区综合开发领域拥有着丰富的应用场景，对逐际动力的投资是我们在产业人工智能创新布局的重要一步，我们看好逐际动力团队的技术积累和创新能力，期待未来通用机器人在我们集团产业的落地。」</p><p>尚颀资本投资团队：「随着大模型技术的爆发与硬件成本的持续降低，我们认为通用人形机器人是搭载&nbsp;AI&nbsp;最佳的下一代智能终端硬件。张巍博士深耕人形机器人领域研究多年，带领逐际动力团队不断推进具身智能&nbsp;Foundation Model&nbsp;的建立，并实现 Real2Sim2Real&nbsp;的真正数据闭环。作为本轮领投方及产业方，我们期待和逐际动力一起加速推进通用人形机器人在智能制造等领域的应用。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240713/v2_ca2b7dc149454c04a146b64650032303@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240713/v2_8c94a02f70804fe197e370dfd77204a3@5564860_oswg98929oswg1300oswg398_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240713/v2_1ce8a14572c148f3b0ea626c332a4f1a@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪 ｜ 「特朗普集会枪击事件」枪手身份已确认；萝卜快跑目前无法在极端天气接单；景区月薪 5000 招聘「野人」引关注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2862766323862400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 08:02:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>「特朗普集会枪击事件」的枪手身份已确认</strong></p><p>当地时间 13 日，据美国有线电视新闻网记者在社交媒体上发帖，美国联邦调查局已确认前总统特朗普竞选集会枪手身份。据称枪手为一名 20 多岁男子，为宾夕法尼亚本地人。</p><p>此前，前美国总统唐纳德·特朗普在美国宾夕法尼亚州举行的竞选集会上发表演讲时，现场突然响起枪声。&nbsp;据美国福克斯新闻网报道，当天集会上，特朗普被子弹擦伤，随后他在特勤人员保护下撤离演讲台。&nbsp;此前，据央视新闻消息，有直播画面显示，特朗普右耳有血迹。美国特勤局人员随后向媒体证实，特朗普情况安全。美联社表示枪手已被击毙，另有一名支持者身亡。（央视新闻）</p><p><strong>萝卜快跑目前无法在极端天气接单</strong></p><p>近期，萝卜快跑无人驾驶火爆出圈。中国证券报记者在武汉、北京实探发现，市民试乘萝卜快跑车辆热情高。在实际体验后，感觉乘车整体顺畅，但用车的便利性和效率仍有待提升。此外，极端天气对萝卜快跑也是一个挑战。7 月 12 日，北京下午为雷暴雨天气，萝卜快跑 APP 显示「根据法律法规要求，极端天气（大雨、冰雹等）自动驾驶不允许提供服务，感谢理解」。大雨时段通常网约车运力不足、打车需求多，自动驾驶车辆暂时不能弥补天气特殊时的运力供给不足。（中国证券报）</p><p><strong>月薪 5000 的「野人」岗位引关注，工资属当地较高水平</strong></p><p>近日，有网友在社交平台分享去景区扮演「野人」的视频，称当野人工资一天 200 元工作内容就是扮野人吓游客。消息引发了网友的大量讨论，甚至一度登上热搜，不少网友纷纷在评论区里询问起了报名方式。</p><p>据了解，视频中招聘「野人」的景区为本溪关山湖风景区， 该景区工作人员张先生告诉记者，景区原本就有 10 位全职演员。今年 4 月发布「野人 NPC」的招聘通告后，一周就有接近一百人报名，最后录用了 4 个全职演员。 此外，野人演员工作时间是从上午十点到下午三点，包午饭。 关于网上流传的景区「野人」月薪 5000 元的传闻，张先生表示确有其事：「5000 元的工资在我们这一块儿算是比较高的了。 」 （封面新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>拜登竞选团队宣布暂停接下来的所有外出活动</strong></p><p>当地时间 7 月 13 日，美国总统拜登竞选团队宣布暂停拜登所有接下来的外出活动，并将尽快撤下所有的电视竞选广告。当地时间 13 日下午，美国前总统特朗普在宾夕法尼亚州举行竞选集会发表演讲时，现场响起枪声。直播画面显示，特朗普右耳有血迹。美国特勤局人员向媒体证实，特朗普情况安全。美国总统拜登在收到消息通报后表示，很高兴听到特朗普安全并情况良好。感谢特勤局将特朗普安全送达医院。美国不会容忍这种暴力行为。（央视新闻）</p><p><strong>萨莉亚回应涨价：原材料成本上升，个别菜品进行了小幅价格调整</strong></p><p>近日，有消费者向时代周报记者反映，萨莉亚此前售价 18 元一份的牛肝菌鸡肉芝士烤饭，价格小幅上升至 20 元；此前售价 11 元一份的金枪鱼沙拉，价格上涨至 12 元。此外，水果沙拉、鸡胸肉沙拉也出现了 1 元的价格涨幅。7 月 13 日，时代周报记者以消费者身份致电萨莉亚广州子公司，接线工作人员确认了涨价的消息。「因为原材料成本上升，供应商涨价了，所以我们只能是对个别菜品进行了小幅价格调整。」（时代周报）</p><p><strong>灯塔专业版数据：今年暑期档电影票房突破 40 亿元</strong></p><p>据灯塔专业版实时数据，截至 7 月 14 日 13 时 31 分，2024 年暑期档（6 月—8 月）档期总票房（含预售）突破 40 亿元。《默杀》《云边有个小卖部》《头脑特工队 2》暂列档期票房榜前三位 。</p><p><strong>上半年，全国演出市场票房收入超 190 亿元</strong></p><p>记者从中国演出行业协会获悉，今年上半年全国营业性演出（不含娱乐场所演出）场次 25.17 万场，同比增长 30.19%；票房收入 190.16 亿元，同比增长 13.24%，观众人数 7910.13 万人次，同比增长 27.10%。今年上半年，全国大中型旅游演艺项目演出场次同比增长 26.37%。（央视财经）</p><p><strong>花呗测试新功能：毕业生上传毕业证、四六级证书可提额</strong></p><p>近日，有网友发现，毕业生可以在花呗里通过上传毕业证、四六级证书等材料来申请提额了。据悉，该功能目前正在测试阶段，暂未全量开放。（新华网）</p><p><strong>爱奇艺限制投屏案原告宣布上诉</strong></p><p>7 月 13 日，「爱奇艺限制投屏案」原告朱元律师微博宣布将会继续上诉。他表示，上诉目的是争取不断订的单次会员与连包会员应该有同等待遇。对于一审判决司法确认老会员原有期限内享有高清投屏权益以及补偿 41 天会员期限结果上均表示认同。据悉，爱奇艺七年「老粉」朱元律师去年因不满平台限制高清投屏权益，将爱奇艺告上法庭。经过一年多的审理，法院一审判定原告在 2025 年 7 月 15 日前享有 720P 以及 1080P 的高清投屏权益，爱奇艺平台补偿原告 41 天的黄金会员 VIP 时长。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>截至今年 6 月底，日本已有 1144 例「食人菌」感染病例</strong></p><p>据媒体报道，俗称「食人菌」感染症的链球菌中毒休克综合征患者数量在日本持续增加。截至 6 月 30 日，日本今年已确认 1144 例「食人菌」感染症病例。另据日本妇产科医师协会发布的一项调查，从去年 7 月到今年 3 月，日本已有 5 名孕产妇因此死亡。链球菌中毒休克综合征是一种由溶血性链球菌引发的败血性休克，感染途径一般为经鼻腔、咽喉黏膜的飞沫传播和经伤口等的接触传播。患者从出现症状到发展为休克和多脏器衰竭只需要 24 至 48 小时，且致死率高达 30%，因此其致病菌在日本被称为「食人菌」。（央视新闻）</p><p><strong>工信部：加快在汽车、机器人等重点领域推广北斗应用</strong></p><p>中国工业和信息化部 12 日对外发布关于开展工业和信息化领域北斗规模应用试点城市遴选的通知。其中提出，加快在汽车、船舶、航空器、机器人等重点领域推广北斗应用。（中新网）&nbsp;</p><p><strong>潍烟高铁通车进入倒计时，胶东半岛将实现高铁成环</strong></p><p>据中国铁路济南局集团有限公司 (下称「国铁济南局」)7 月 13 日消息，当日上午 8 时，55101 次检测列车从山东潍坊昌邑站开出，标志着潍坊至烟台高速铁路 (以下简称「潍烟高铁」) 联调联试正式启动，‍通车运营进入倒计时。（中新网）&nbsp;</p><p><strong>江西首台出口海外盾构机成功下线，开挖直径达 9.48 米</strong></p><p>7 月 12 日，江西首台出口海外盾构机——由江西中铁工程装备有限公司生产制造的「防爆型」土压盾构「中铁 1412 号」在南昌轨道交通产业园顺利下线。该土压盾构机将应用于意大利西西里二期项目 1+2 标段铁路隧道工程。（中新网）&nbsp;</p><p><strong>中国上半年社融增量 18.1 万亿元</strong></p><p>中国央行 12 日公布数据显示，据初步统计，2024 年上半年社会融资规模增量累计为 18.1 万亿元 (人民币，下同)，比上年同期少 3.45 万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加 12.46 万亿元，同比少增 3.15 万亿元。同时，6 月末社会融资规模存量为 395.11 万亿元，同比增长 8.1%。（中新社）&nbsp;</p><p><strong>85 件国产大型设备从吴淞口岸出口助力几内亚力拓西芒杜铁路建设</strong></p><p>中国香港籍「德信」轮装载 85 件由中国制造的大型设备等从上海吴淞口岸驶向「一带一路」共建国家几内亚。据透露，这 85 件中国制造的自卸车、吸污车、平板运输车等设备及其零部件，是建成几内亚力拓西芒杜铁路的重要保障。该铁路是目前西芒杜铁矿开发工程的重要基础设施之一。建成后的西芒杜铁矿项目具有年产 1.2 亿吨高品质铁矿石的能力，将成为新建跨几内亚经济走廊的重要组成部分，为区域经济发展提供强大动能。（中新网）&nbsp;</p><p><strong>上半年中国铁路发送旅客突破 20 亿人次，创历史同期新高</strong></p><p>今年上半年，全国铁路累计发送旅客 20.96 亿人次，旅客周转量完成 7779.52 亿人公里，同比分别增长 18.4% 和 14.1%，均创历史同期新高。目前，中国铁路旅客发送量和周转量等指标稳居世界首位。（中新网）&nbsp;</p><p><strong>江西南昌恢复至布鲁塞尔全货运定期洲际航线</strong></p><p>13 日凌晨 3 时许，由首都航空执飞的一架空客 A330 全货机在南昌昌北国际机场装载货物，并于 7 时 4 分乘载近 60 吨货物直飞比利时布鲁塞尔。这标志着江西南昌往返布鲁塞尔全货运定期洲际航线正式复航。（中新网）&nbsp;</p><p><strong>商务部：1 至 6 月全国吸收外资 4989.1 亿元人民币</strong></p><p>据商务部网站发布数据显示，2024 年 1—6 月，全国新设立外商投资企业 26870 家，同比增长 14.2%；实际使用外资金额 4989.1 亿元人民币，同比下降 29.1%。&nbsp;</p><p><strong>浩吉铁路今年累计发运货物列车突破 10000 列</strong></p><p>浩吉铁路，是中国「北煤南运」最长的煤炭运输大通道。记者从国铁西安局了解到，浩吉铁路今年累计发运货物列车已突破 10000 列，比去年提前了六天。今年浩吉铁路物流中心成立后，采用增量激励、量价互保等措施，开拓货运市场。二季度共与 14 家客户签订量价互保协议，与 3 家企业签订了揽货合同。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>今年全国夏粮获得丰收，总产量达 2996 亿斤</strong></p><p>国家统计局 12 日发布数据显示，2024 年全国夏粮总产量 14978 万吨（2996 亿斤），比上年增加 362.7 万吨（72.5 亿斤），增长 2.5%。其中小麦产量 13822 万吨（2764 亿斤），比上年增加 365.8 万吨（73.2 亿斤），增长 2.7%。全国夏粮获得丰收。（新华网）&nbsp;</p><p><strong>2024 年巴黎奥运会已售出 860 万张门票</strong></p><p>据阿根廷布宜诺斯艾利斯经济新闻网 7 月 11 日报道，巴黎奥运会组委会透露，2024 年巴黎奥运会已售出 860 万张门票，打破了 1996 年亚特兰大奥运会创造的 830 万张门票的销售纪录。「我们已经超过这个数字有一段时间了。2024 年奥运会已售出门票 860 万张，残奥会 100 万张。」巴黎奥组委主席托尼·埃斯坦盖说。（参考消息）&nbsp;</p><p><strong>法国再削减预算 50 亿欧元以争取赤字达标</strong></p><p>法国经济和财政部部长勒梅尔日前宣布，在年初宣布的 200 亿欧元预算削减基础上，将法国政府 2024 年预算支出再削减 50 亿欧元，以争取实现预算赤字达标。法国政府此前计划，预算赤字占国内生产总值（GDP）的比重在 2024 年降至 5.1%，到 2027 年降至欧盟《稳定与增长公约》规定的 3% 以内。2023 年法国预算赤字占 GDP 的比重高达 5.5%。（新华网）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>亚马逊向美国客户推出 Rufus AI 购物助手</strong></p><p>经过对部分消费者进行五个月的测试后，亚马逊公司的人工智能购物助手 Rufus 现已向所有美国客户推出。该公司在周五的一篇博客文章中表示，通过点击亚马逊智能手机应用程序中的图标，购物者可以调出文本聊天界面并向 Rufus 询问一系列问题，例如识别耐用的户外扬声器型号、比较跑鞋或获取订单更新等。（新浪财经）</p><p><strong>整理｜</strong>木也&nbsp;祁翔</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜监管部门回应萝卜快跑定价争议；iPhone 17 顶配或配备 4800 万像素摄像头；特斯拉或推迟发布自动驾驶出租车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2859535000832649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-13 09:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>上市进行时</strong></h2><p><strong>维旺迪 Canal+</strong></p><p>7 月 11 日消息，知情人士称，传媒巨头维旺迪旗下法国付费电视频道 Canal+考虑在英国伦敦上市的可能性，分拆最快将于今年年底启动。审议仍在进行中，各方尚未就上市时间和地点做出最终决定。其他潜在上市地点包括荷兰阿姆斯特丹。（界面新闻）&nbsp;</p><h2><strong>TOP 3 大公司</strong></h2><p><strong>监管部门回应萝卜快跑定价争议&nbsp;</strong></p><p>近日，百度「萝卜快跑」无人驾驶网约车在武汉市订单量大幅增长。与传统网约车相比，萝卜快跑价格更实惠，有网友晒出打车 28 公里仅需 26 元。一位武汉市民晒出自己 7.1 公里的行程一共花费了 5.07 元。中新社国是直通车向武汉市经开区市场监管部门了解到，无人网约车价格属于市场调节价，未纳入政府定价范畴，他们无权干涉。京师律师事务所合伙人张明律师认为，此情况不构成不正当竞争，与法定的不正当竞争行为存在明显界限，是科技发展的积极成果。（国事直通车）&nbsp;</p><p><strong>iPhone17 顶配或配备 4800 万像素摄像头&nbsp;</strong></p><p>据苹果公司分析师郭明𫓹称，明年的 iPhone 17 Pro Max 将配备升级的 4800 万像素四棱镜摄像头，以提高照片质量和变焦功能。</p><p>爆料指出，今年下���年登场的 iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 将配备 1200 万像素潜望长焦，支持 5 倍光学变焦，规格跟 iPhone 15 Pro Max 保持一致。明年亮相的 iPhone 17 Pro Max 将升级为 4800 万像素潜望长焦，而且传感器尺寸由 1/3.1 英寸升级为 1/2.6 英寸，感光能力和变焦表现将会进一步提升。届时，iPhone 17 Pro Max 的主摄、超广角和长焦都全部告别 1200 万像素时代，而且苹果会对这款旗舰的影像进行深度优化，以便更方便地跟 Vision Pro 头显进行跨屏协同。（快科技）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉或推迟发布自动驾驶出租车&nbsp;</strong></p><p>知情人士透露，特斯拉公司将自动驾驶出租车 Robotaxi 的发布时间从 8 月推迟到 10 月，以便让该项目的团队有更多时间制造更多的汽车原型。（财联社）&nbsp;</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>匈牙利提出欧盟电动汽车发展提案，反对向中国电动汽车加征关税</strong></p><p>匈，牙利国家经济部长纳吉·马顿当地时间 7 月 10 日在布达佩斯举行新闻发布会宣布，匈牙利向欧盟竞争力委员会提交了一份提案，包含一揽子措施，以加快欧盟向电动汽车转型。 纳吉·马顿强调，目前欧盟需要能够协调各成员国间不同电动汽车战略的措施。 他还建议每 50 公里建立一个充电站，在 80% 的加油站提供充电装置，并为每个购买电动汽车的欧盟公民提供 4500 欧元的购车补贴。 对于向中国电动汽车征收临时反补贴关税，纳吉·马顿表示，匈牙利政府不支持欧盟的保护主义和市场限制措施，这一举措意味着会导致贸易战，不会对任何一方有好处。 （央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>TikTok 在海外开启本地生活业务</strong></p><p>36 氪独家获悉，TikTok 正在海外试水本地生活业务，首站是东南亚地区，目前业务已在印尼和泰国开启。一位在印尼从事 TikTok 电商服务商的人士向 36 氪透露，TikTok 本地生活业务还处于内测阶段，仅有部分用户能够在信息流中刷到相关的团购套餐，以餐饮商家为主。为了抓住新商机，他已开始着手拓展本地生活业务，正在建联达人、搭建团队。&nbsp;</p><p><strong>农业农村部：7 月 12 日全国农产品批发市场猪肉平均价格比 7 月 11 日下降 0.2%</strong></p><p>36 氪获悉，据农业农村部监测，7 月 12 日「农产品批发价格 200 指数」为 116.22，比 7 月 11 日上升 0.20 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 116.49，比 7 月 11 日上升 0.24 个点。截至 7 月 12 日 14:00，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 24.73 元/公斤，比 7 月 11 日下降 0.2%。&nbsp;</p><p><strong>高飞任蒙牛公司总经理完成工商变更</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，内蒙古蒙牛乳业 (集团) 股份有限公司发生工商变更，卢敏放卸任法定代表人、总经理，由高飞接任;陈朗卸任董事长，由庆立军接任。该公司成立于 1999 年 8 月，注册资本约 15.04 亿元，由中国乳业 (毛里求斯) 有限公司、中国蒙牛乳业有限公司等共同持股。&nbsp;</p><p><strong>武汉调整个人住房公积金贷款最高额度</strong></p><p>36 氪获悉，据湖北发布，7 月 11 日，武汉住房公积金管理中心发布最新通知，为更好满足刚性和改善性住房需求，调整首套个人住房公积金贷款最高额度为 120 万元，第二套个人住房公积金贷款最高额度调整为 100 万元。&nbsp;</p><p><strong>北京二手房成交量整体位于高位，成交速度有望加快</strong></p><p>对北京地区二手房市场走访发现，北京二手房成交量整体位于高位。北京不少片区对老旧小区进行了改造。有二手房销售人员表示，翻新后，一些所谓的「老破小」有望旧貌变新颜，成交速度有望加快。挂牌量方面，贝壳找房系统目前北京二手房挂牌量为 160226 套，相比月初减少了 600 套左右，相比 6 月初减少了 4000 多套。（中证网）&nbsp;</p><p><strong>中通快递在惠州成立物流新公司，注册资本为 4.5 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，惠州市吉瑞中通物流有限公司成立，法定代表人为任晓磊，注册资本为 4.5 亿元人民币，经营范围包括国内货物运输代理、机械设备租赁、计算机系统服务、软件开发等。股东信息显示，该公司由中通快递股份有限公司全资持股。&nbsp;</p><p><strong>2024 年暑期档票房破 35 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，据猫眼专业版数据，截至 7 月 12 日 14 时 55 分，2024 年暑期档档期（6 月 1 日-8 月 31 日）总票房突破 35 亿元，《默杀》《云边有个小卖部》《头脑特工队 2》分列档期票房榜前三位。&nbsp;</p><p><strong>联合利华据悉拟在欧洲裁减三分之一的办公室岗位</strong></p><p>据报道，联合利华计划到 2025 年底在欧洲裁员多达 3200 人。公司首席人力资源官 Constantina Tribou 在视频通话中表示，裁员将主要适用于办，包括工厂岗位。该公司在欧洲办公室拥有 10000 至 11000 名员工。此次裁员是公司 3 月首次宣布的计划的一部分。(界面)&nbsp;</p><p><strong>国际奥委会:首届电竞奥运会将于 2025 年在沙特举办</strong></p><p>国际奥委会 7 月 12 日宣布，将与沙特阿拉伯国家奥林匹克委员会合作，于 2025 年在沙特举办首届奥林匹克电子竞技运动会。这一提案将交给即将在巴黎举行的第 142 次国际奥委会全会审议。(央视新闻)&nbsp;</p><p><strong>联合国：世界人口将在本世纪 80 年代中期达峰</strong></p><p>联合国 11 日发布的《2024 年世界人口展望：结果摘要》报告显示，预计世界人口将在本世纪 80 年代中期达到约 103 亿的峰值，到本世纪末回落至约 102 亿。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>上海迪士尼票价已高于东京迪士尼&nbsp;</strong></p><p>据悉，上海迪士尼乐园门票已涨到 719 元/张。目前，上海迪士尼门票分为 4 个档位，「常规日」「特别常规日」「高峰日」「特别高峰日」，价格分别为 475 元、599 元、719 元、799 元。&nbsp;</p><p>曾经上海迪士尼是全球拥有最便宜门票的迪士尼乐园，如今其票价已经高于东京迪士尼。同样都是高峰期单日门票，东京迪士尼不到五百元一张，美国的奥兰多迪士尼和加州迪士尼为一百多刀（1000 元人民币左右）。（光明网）&nbsp;</p><p><strong>宝马中国回应退出价格战传闻：下半年将重点关注业务质量</strong></p><p>据贝壳财经，针对于宝马中国将退出价格战的传闻，宝马中国方面表示，下半年宝马在中国市场将重点关注业务质量，支持经销商稳扎稳打。日前，有博主在社交媒体平台表示，因价格战导致门店亏损严重，宝马将从 7 月起，通过减少销售量来稳定价格，缓解门店的经营压力。（贝壳财经）&nbsp;</p><p><strong>黄仁勋再出售 24 万股英伟达股票，套现约 3190 万美元</strong></p><p>美国证券交易委员会最新披露的监管文件显示，英伟达 CEO 黄仁勋在 7 月 9 日和 10 日出售了 24 万股英伟达股票，套现约 3190 万美元。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>美国 2 名宇航员被困太空近 1 个月&nbsp;</strong></p><p>目前，波音「星际客机」所运送的两名宇航员已在太空超期停留将近 1 个月。10 日，宇航员在连线时提到，飞船接近空间站时，5 台推进器意外关闭，导致无法对接。此外，本次试飞任务还出现了 5 次氦气泄漏、1 次推进剂控制阀门运行不良问题。飞船原定 6 月 14 日脱离空间站返回地球，但由于上述故障，返航时间一再推迟，无法确认何时返航。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>波音据悉告知客户 737 Max 飞机交付面临进一步延迟</strong></p><p>据报道，波音公司最近几周通知一些 737 Max 客户，原定于 2025 年和 2026 年交付的飞机面临进一步延迟。据知情人士透露，这家飞机制造商提醒说，除了已经存在延迟之外，交付时间还将进一步推迟三到六个月。他们说，在某些情况下原定明年交付的产品已经推迟到 2026 年。（财联社）</p><h2><strong>大公司财报</strong></h2><p><strong>桐昆股份：预计 2024 年半年度净利润同比增长 849.40% 至 991.81%</strong></p><p>36 氪获悉，桐昆股份公告，经财务部门初步测算，预计 2024 年半年度实现归属于上市公司股东的净利润 10 亿元至 11.5 亿元，同比增加 8.95 亿元至 10.45 亿元，增幅 849.40% 至 991.81%。扣除非经常性损益的净利润预计为 8.5 亿元至 10 亿元，同比增加 8.91 亿元至 10.41 亿元，增幅 2186.62% 至 2554.85%。</p><p><strong>沪电股份：预计上半年净利同比增长 119%-135%</strong></p><p>36 氪获悉，沪电股份公告，预计上半年净利 10.8 亿元–11.6 亿元，同比增长 119.24%-135.48%。受益于高速运算服务器、人工智能等新兴计算场景对印制电路板的结构性需求，预计公司 2024 年半年度的营业收入和净利润较上年同期均将有所增长。</p><p><strong>中国中免：上半年营业总收入 312.65 亿元，同比下降 12.81%</strong></p><p>36 氪获悉，中国中免发布业绩快报，上半年营业总收入 312.65 亿元，同比下降 12.81%；归属于上市公司股东的净利润 32.88 亿元，同比下降 14.94%。</p><p><strong>北方华创：预计上半年净利同比增长 42.84%-64.51%</strong></p><p>36 氪获悉，北方华创公告，预计上半年净利 25.7 亿元-29.6 亿元，同比增长 42.84%-64.51%。报告期内，公司应用于集成电路领域的刻蚀、薄膜沉积、清洗、炉管和快速退火等工艺装备工艺覆盖度及市场占有率持续稳步攀升，收入同比稳健增长。</p><p><strong>石头科技：预计 2024 年上半年净利润同比增长 35.24% 至 62.29%</strong></p><p>36 氪获悉，石头科技公告，公司预计 2024 年上半年实现归属于母公司所有者的净利润为 10 亿元至 12 亿元，同比增长 35.24% 至 62.29%。扣除非经常性损益的净利润为 8 亿元至 9.5 亿元，同比增长 21.17% 至 43.89%。业绩增长主要得益于公司产品性能和技术优势的提升，以及海外市场需求的快速增长。此外，公司全资子公司通过国家重点软件企业认定，享受所得税优惠政策，对净利润产生积极影响。</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>粉笔推出 AI 大模型级应用</strong></p><p>36 氪获悉，粉笔召开「粉笔 AI 智教无界」产品发布会，发布了基于首个专注于职教行业的垂域大模型 AI 产品——粉笔 AI 老师 「粉笔头」。这意味着 AI 大模型正式进入职教行业。据粉笔官方公布，粉笔 AI 老师有个性化学习规划及指导、学习成果检测及辅导、题目答疑及其他做题辅导、知识点答疑讲解、考情答疑及报考指导、督学提醒和解压疏导共七大功能，覆盖学员学习各个流程。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 首席技术官:没将产品优先程度置于安全之前</strong></p><p>近日，OpenAI 首席技术官米拉·穆拉蒂 (Mira Murati) 在一次访谈中再次谈起 AI 安全，并对「超级对齐」安全团队解散、ChatGPT 斯嘉丽语音风波、公司面临监管审查等问题作出回应。穆拉蒂回应称:「超级对齐是 OpenAl 非常重要的安全团队，但只是团队之一，公司有很多人负责安全工作。」她表示并不认同「公司把产品放在安全之前」这一观点，并称这一论调有点过于愤世嫉俗。(澎湃新闻)</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>红杉资本、英伟达等向人工智能初创公司 Fireworks AI 投资 5200 万美元</strong></p><p>人工智能初创公司 Fireworks AI 在红杉资本领投的一轮融资中获得了 5.52 亿美元的估值。红杉以及英伟达、AMD、MongoDB 等投资者在本轮融资中向该公司投资了 5200 万美元，使其现金总额达到 7700 万美元。Fireworks 的工具帮助企业微调和定制模型以满足特定需求，它允许企业使用其平台访问 100 多个模型。（界面新闻）&nbsp;</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><p><strong>全新一代迈腾上市，售价 17.99 万-24.69 万</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 9 日，全新一代迈腾在一汽-大众长春基地迎来正式上市。全新一代迈腾提供 1.5T EVO2 及 2.0T 高功率动力，共推出三款车型，分别为 300TSI 尊享版、380TSI 尊贵版、380TSI 至尊版，官方指导价 17.99-24.69 万元。&nbsp;</p><p><strong>苹果新专利：不用 Wi-Fi/蜂窝网络，在 iPhone/AirPods 等产品上实现语音群聊</strong></p><p>根据美国商标和专利局（USPTO）公示的最新清单，苹果公司获得了一项通信专利，在不借助 Wi-Fi 或者蜂窝网络的情况下，让附近使用 iPhone、AirPods 耳机等苹果设备的用户可以语音聊天。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>iQOO Neo9S Pro+发布，搭载七项 AI 功能</strong></p><p>36 氪获悉，iQOO Neo9S Pro+发布，搭载高通第三代骁龙 8 旗舰芯片和 vivo 自研电竞芯片 Q1。此外，手机还首次在三千元价位段普及了超声波 3D 指纹功能，搭载 8 项 AI 功能（vivo 蓝心大模型文生图、AI 识屏、AI 去路人、AI 剪辑、AI 润色、AI 出行、AI 帮记）。电池方面， iQOO Neo9S Pro+搭载 5500mAh 蓝海电池和 120W 闪充，2899 元起售。</p><p><strong>整理｜</strong> 吴遥遥&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲杯一块小小荧幕，被中国家电厂商抢疯了丨营销观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2859034692488071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-13 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王沁</p><p>编辑｜邱晓芬、苏建勋</p><p>万众瞩目的欧洲杯，6000 平米广袤的绿荫坪上，输赢常在毫微之间：</p><p>球到底有没有出线？球员 A 到底有没有绊到球员 B？</p><p>比赛暂停，几个裁判聚在赛场旁的 VAR（视频助理裁判）屏幕前，紧张地来回播放慢镜头，而球场上的几万名观众正焦心盯着球场上的 LED 大屏幕，等待判决结果。</p><p>VAR（Video Assistant Referee），指的是视频助理裁判，利用视频回放辅助裁判做出判罚。当 VAR 做出决定后，相关比赛画面将会在球场 LED 大屏幕上以慢速度反复重播，并配备文字解释，告知球迷为什么这样判罚。</p><p><strong>在场的几万名观众，以及电视和网络转播的千万观众，同时盯着这块 VAR 屏幕，不愿放过这块屏幕上的每个角度和细节</strong>：过线还是没过线？这个角度好像过线了，那个角度又好像没过？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1480,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_70c6971e0ad74507b007009a20cd6e7c@6069545_oswg2243911oswg1480oswg832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 欧洲杯上的视频裁判在回看 VAR 屏幕画面，图片来源：Gameclopedia</p><p><strong>一块屏幕的清晰度和响应速度，从未像这样让这么多人揪心</strong>。正因如此，足球赛事的 VAR 屏幕赞助权，成了屏幕厂商的兵家必争之地。</p><p>2024 年欧洲杯，抢下 VAR 屏幕官方提供商的，是中国家电厂商海信。 而在地球另一边的美洲杯，今年的 VAR 官方提供商则被 TCL 收入囊中。 一块小小的屏幕，赞助权争夺可谓火热。</p><p>在移动互联网时代，人们越来越习惯在小屏上看抖音、快手的短视频，用户已经习惯了模糊的画质和小屏视频。<strong>但在体育赛事中，每一个进球、每一次过线都关乎输赢大事，大屏和高清仍然是刚需</strong>。因此，体育赛事的赞助权，对于家电厂商，就是必争的堡垒。</p><p>而且，<strong>体育赛事营销，对于打开一个区域市场至关重要，虽然营销花费不菲，但能迅速打响一个品牌的知名度</strong>。</p><p>早在 1984 年，当时中国的市场经济还一片空白、刚刚起家，健力宝就是在那时赞助中国女排出战洛杉矶奥运会，观众看到女排运动员喝的是一种当时还很新鲜的易拉罐包装运动饮料。为此，健力宝从此打响了「民族饮料第一品牌」的知名度。</p><p>而在四十年后，时代变迁，出海成了中国家电厂商的生存必经之路，这时赞助海外体育赛事就成了打开海外市场的助推剂。</p><h3>一块屏幕，中国家电跃进高端化</h3><p><strong>为什么欧洲杯的视频裁判屏幕，能成为屏幕厂商的兵家必争之地？</strong></p><p><strong>因为能体现产品的高端化。</strong>据欧足联消息，今年欧洲杯小组赛期间共有 20 次 VAR 介入，其中 8 次是场上裁判观看回放，12 次是 VAR 直接审查。今年欧洲杯 VAR 判罚的平均时间是 51 秒，比欧冠联赛快了 5 秒。</p><p>这 5 秒，背后就是屏幕高端化所带来的技术进步——<strong>能上欧洲杯的屏幕，必定不是普通屏幕，体育赛事的视频裁判屏幕，对于性能有特殊要求</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1798,1047" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_8d34e0570fd24d4897e309dfd9095aa8@6069545_oswg3819354oswg1798oswg1047_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欧洲杯上每当裁判走向 VAR，观众就会看到海信的商标，图片来源：海信 Facebook 账号</p><p>由于比赛时间跨度大，而且现场环境光线尤为复杂，对显示屏自身的亮度、抗眩光能力、色彩还原度、色温匹配能力都提出了更高要求。</p><p>而更重要的是，如果屏幕的响应速度不够快，那么屏幕上就会显示拖影，就会影响裁判裁决。而 VAR 屏幕要求在输赢攸关的关键时刻，在一毫一微之间判断是否越位、是否擦碰，连观众戏称的「体毛级越位」也要识别出来，那么就不能容忍一点拖影，就对屏幕的响应速度要求非常高。</p><p>比如，2024 年拿下欧洲杯官方 VAR 赞助资格的海信，这块屏幕就使用了 ULED X 技术， 使得图像的最亮和最暗区域都保留精细的细节。</p><p>而且，海信使用的 AI 画质芯片，能实现 HDR 高动态呈现和毫秒级背光响应，配合 144Hz 高刷屏和运动补偿技术（在高速运动帧之间插入补偿帧画面），使得运动画面清晰无拖尾，「体毛级越位」也能识别。</p><p>所以，家电厂商如果能拿到欧洲杯这样的国际大型赛事的赞助资格，不仅仅是赞助商与体育赛事的合作关系，更是一种金标准、一种加冕——产品获得了欧洲杯标准的认可。</p><p><strong>只有产品高端化，才能刺激已经饱和的家电市场，让用户有动力换机</strong>。</p><p>正如海信德国执行副总裁 Sühel Semerci 坦诚，市场已经饱和，平均每个家庭拥有三台半电视，但如果电视的图像质量更好、尺寸更大，特别是如果标榜上欧洲杯相关的技术，用户就有兴趣购买第四台电视。</p><p>德国海信营销主管 Anja Zankl 也证实，欧洲杯等赛事期间，海信产品销量确实会激增，新增的销量主要来换新——用户想升级已有的产品。</p><h3>用体育营销，撬开海外市场</h3><p>如今，<strong>出海是家电厂商生存的必经之路，而体育营销又能助推打开海外市场</strong>。</p><p>今年欧洲杯，屏幕营销的最大赢家可谓是海信。海信的广告口号「中国第一，不止于世界第二」在足球场边外围的 LED 屏上时常刷屏。</p><p>海信拿到欧洲杯的 VAR 赞助权，也极大增加了品牌曝光。每一次裁判被叫到边线做出裁决时，海信品牌就会出现在球场边的监视器上。海信还在德国各地的零售场所设立了沉浸式 VAR 试验，让消费者有机会通过站在裁判的角度来体验。</p><p><strong>欧洲杯的营销，大大助推了海信在海外市场的销量</strong>。</p><p>海信欧洲公司副总经理侯路在公开采访中表示，截至今年 5 月份，海信今年在德国市场实现了 52% 的增长，一个重要原因是，在德国举办的欧洲杯对海信产品销量的提升，而且增长最猛的是电视，因为电视跟赛事强相关，其次是冰箱。</p><p>侯路称，过去几年海信在德国一直保持 30% 的增长，而今年由于赛事的提振，全年有望实现 35% 的增幅。</p><p>海信在德国的销量增长，是海信打开整体海外市场的缩影。市场调研机构 Omdia 发布的数据显示，2023 年，海信电视全球出货量 2611 万台，蝉联全球第二，同比增长 6.4%。</p><p>赞助国际赛事不仅能打开海外市场，由于欧洲杯在中国的高人气，还能顺便做一波针对国内消费者的营销。</p><p>有趣的是，像容声冰箱这样只在中国市场销售的、海信的子品牌，也出现在德国体育场外围的 LED 显示屏上，这表明该海信凭借欧洲杯还能顺带做一波国内营销。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1311" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_851dfbaf2b8a4795b0f3e657fe875dbb@6069545_oswg3475082oswg2048oswg1311_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 欧洲杯赛场，围栏屏幕上有一众中国品牌的广告，包括海信。图片来源：视觉中国</p><p>需要注意的是，<strong>体育赛事的赞助权是需要争夺的</strong>，不是砸钱就能有的。</p><p>「<strong>如果不是欧洲杯赞助商的身份加持，这些渠道不会把那么多重要的位置留给我们，因为具有排他性</strong>。」 海信欧洲公司副总经理侯路在接受线上公开采访时称。</p><p>那么海信的竞争对手 TCL 战况如何？TCL 虽然没能拿到今年欧洲杯的大赛官方赞助权，但是可以赞助球队和球员啊。TCL 是今年欧洲杯 5 支国家队的合作伙伴，包括德国、西班牙、意大利、波兰、斯洛伐克的国家队，而且 TCL 还签下了法国足球队边锋金斯利·科曼。</p><p>TCL 的布局，也有营销最大化的考量。TCL 合作的 5 支球队中，德国是东道主，而金斯利·科曼所在的法国队又是足球历史上的老牌强队，这样的布局能最大程度让 TCL 在赛事中获得品牌曝光。</p><p>TCL 在海外大搞体育营销，是为了开拓海外市场。根据市场调研机构 Omdia 数据，2023 年 TCL 电视销量市占率达 12.5%，位居全球第二。</p><p>在北美市场，TCL 更是势头猛烈。根据数据，2023 年 TCL 在北美市场的电视出货量同比提升 15.8%，零售量在美国排名第二。而今年，TCL 拿下了 2024 美洲杯的官方赛事赞助权，为美洲杯提供 VAR 设备及技术支持。</p><p>TCL 长期在北美市场做精细化的营销布局。在北美，运动业和娱乐业都是吸金的行业，北美小孩是出了名的在体育比在课业上更拼，围在电视机大屏幕前看比赛是美国人的社交常态。此前，TCL 赞助过 NBA 球队、NFL 球队（国家橄榄球联盟），还赞助过好莱坞 TCL 中国大剧院。</p><p>家电出海征途漫漫，而体育营销，将继续成为家电厂商们打开海外市场的助推剂，是厂商们战火正酣的兵家必争之地。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股三大指数集体收涨，苹果再创历史收盘新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2864102398610055?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-16 07:00:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，7 月 15 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.53%，再创历史新高；纳指涨 0.4%，标普 500 指数涨 0.28%。大型科技股多数上涨，苹果涨 1.68%，再创历史收盘新高，总市值达 3.59 万亿美元；特斯拉、Netflix 涨超 1%。热门中概股普跌，百度跌近 6%，爱奇艺、京东、哔哩哔哩跌超 5%，小鹏汽车、微博、蔚来跌近 5%，理想汽车、拼多多跌超 3%，唯品会、阿里巴巴跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，小鹏汽车跌超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863533362924163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:56:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，小鹏汽车跌超 4%，B 站跌近 4%，百度、拼多多跌超 3%，京东、理想汽车跌近 3%，阿里巴巴、蔚来跌超 1%，微博跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东方股价大跌超 7%，公司回应：投资者对上半年业绩解读出现分歧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863531107879814?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:54:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 15 日，面板一哥京东方大跌 7.44%。此前京东方披露了上半年业绩预告：预计今年上半年归母净利润为 21 亿元-23 亿元，较上年同期增长 185%-213%；扣非后的净利润为 14.5 亿元-16.5 亿元，上年同期为亏损 15.8 亿元。面对股价大幅回撤，京东方相关人士表示，可能业绩预告发布后，不同投资者的解读不一样。这位人士解释称，上半年 LCD TV 面板在涨价，但公司两条 10.5 代线股权比例都不过半，在财务上处理上可能会有些影响。另外，OLED 这块今年在经营上还是有一定压力，二季度是 OLED 的淡季。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，特斯拉涨近 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863528478149513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:51:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，特斯拉涨近 4%，苹果涨近 2%，英伟达、ARM 涨超 1%；Netflix 跌 0.84%，亚马逊跌 0.3%，谷歌跌 0.17%，微软跌 0.13%，Meta 跌 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天迈科技：未有无人驾驶车身控制及算法相关产品，未与百度萝卜快跑开展相关合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863501011208835?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:46:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天迈科技公告，公司注意到近期市场对无人驾驶、「萝卜快跑」网约车相关概念关注度较高，目前公司业务主要是基于车联网等技术为城市公共交通提供运营管理数字化解决方案，未有无人驾驶车身控制及算法相关产品，未与百度萝卜快跑开展相关合作。公司于 2020 年与百度签署合作框架协议，双方合作仅限于公交领域，公司主要提供调度排班、客流统计、电子站牌等产品，相关项目收入占公司整体营业收入的比例较小，对公司整体业绩不构成重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>余承东揭秘「25 亿元转让问界」：国家法规要求，问界品牌至少值上百亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863516033305479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:43:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 15 日，华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在「与辉同行」的直播中，回应「问界」等商标转让的原因。他表示：「问界这个品牌现在以很低的价格就给了赛力斯，（这是）因为国家法规要求，品牌商和生产商必须合一，这个品牌必须由生产厂商拥有，所以我们把四个‘界’都转给了车厂。」（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米集团：今日以 4940.79 万港元购回 300 万股 B 类股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863508881508995?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:41:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小米集团在港交所公告，当日耗资约 4940.79 万港元购回 300 万股 B 类股份，购回价 16.44 港元/股-16.5 港元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东方集团：法院决定对公司启动预重整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863492223273604?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:39:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东方集团公告，7 月 15 日，公司收到哈尔滨中院《决定书》，为降低重整成本、提高重整成功率、有效识别重整价值及可行性，哈尔滨中院决定对公司启动预重整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行将推迟发布杠杆贷款调查结果</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863509052033928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，欧洲央行将推迟对高风险贷款进行大规模调查的结果。知情人士称，欧洲央行可能至少要等到 9 月份才会向贷款机构转达杠杆融资审查的最终结果，而最初计划是在本月左右转达。知情人士称，与今年早些时候向银行传达的初步调查结果相比，监管机构可能还会降低对银行追加贷款损失准备金的要求。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南网储能：拟投资 1 亿元设立南网战新基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863491520940673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:32:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南网储能公告，公司拟作为有限合伙人出资 1 亿元参与设立南网战新产业投资基金，预计占一期认缴规模的 2.5%。该基金总规模不超过 50 亿元，重点投向储能、新能源等战略性新兴产业项目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淡水河谷：董事会尚未确定首席执行官候选人名单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863486929308294?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:26:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[淡水河谷在提交的文件中称，公司通知董事会「迄今为止」尚未确定候选人名单。淡水河谷重申，董事会在执行公司首席执行官继任程序时，将遵守淡水河谷公司章程和公司政策，以及董事会内部条例和适用法律。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汇物流：拟 2 亿元-4 亿元回购公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863473934928515?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:13:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广汇物流公告，拟 2 亿元-4 亿元回购公司股份，回购价格不超过 7.84 元/股（含），本次回购的股份将全部予以注销并减少公司注册资本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MLF 利率的政策利率色彩将淡化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863486266723203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:08:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国人民银行行长潘功胜 6 月 19 日在陆家嘴论坛上表示，「未来可考虑明确以央行的某个短期操作利率为主要政策利率，目前看，7 天期逆回购操作利率已基本承担了这个功能。其他期限货币政策工具的利率可淡化政策利率的色彩，逐步理顺由短及长的传导关系。」这意味着下一步政策利率体系将有重大调整，在强化 7 天期逆回购利率的主要政策利率地位的同时，MLF 操作利率的政策利率色彩将会淡化。（金融时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美锦能源：氢能交易平台已开发完成，预计四季度上线运营</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863472377137792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 20:02:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美锦能源公告，氢能交易平台将将围绕制氢企业、物流企业、贸易商、加氢站等用户，提供氢气生产、销售、运输、物流全流程数字跟踪服务及线上交易和结算服务，打通采购、生产、销售、物流、支付结算环节，建立服务于买卖双方的交易平台。平台将支持氢能生产企业、消费企业线上交易。目前，氢能交易平台已开发完成，进入内测和合规资质申请阶段，预计于 2024 年第四季度上线运营。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根士丹利将苹果视为首选股，得益于人工智能平台带来的优势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863464586218369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 19:55:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[苹果公司被摩根士丹利列为首选股，摩根士丹利认为这家科技公司人工智能平台的推出将引发用户升级智能手机、平板电脑和电脑的创纪录热潮。分析师 Erik Woodring 将苹果股票目标价提高至 273 美元，目标价在机构追踪的分析师中排在第三高，称 Apple Intelligence 有可能推动创纪录的设备升级数量。苹果股票的最高目标价来自 Loop Capital，其周一将该股评级从持有上调至买入， 并将目标价从 170 美元上调至 300 美元。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股今年首份半年报出炉，中金辐照上半年净利同比增 1.08%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863471452637833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 19:53:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中金辐照公告，2024 年上半年实现营业收入 1.79 亿元，同比增长 5.44%；净利润 6468.25 万元，同比增长 1.08%；基本每股收益 0.25 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新易盛：预计上半年净利润同比增长 180.89%-229.44%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863453748300677?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 19:49:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新易盛公告，预计上半年净利润 8.1 亿元–9.5 亿元，同比增长 180.89%-229.44%。报告期内公司受益于行业景气度持续提升，高速率产品需求快速增长，公司预计销售收入和净利润较上年同期大幅增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞荣达：预计上半年净利同比增长 1243.65%-1492.48%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863449314921344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 19:44:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，飞荣达公告，预计上半年净利 5400 万元–6400 万元，同比增长 1243.65%-1492.48%。公司消费类电子业务由于主要客户业务回暖、出货量持续提升，以及公司手机及笔记本电脑等终端产品的市场份额提升，订单量增加，促使该领域营业收入同比有较大增长，毛利率提升，盈利能力增强。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众交通：智能网联汽车模式目前尚处于实验阶段，对公司基本不产生收入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863444019678084?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 19:39:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大众交通发布异动公告，公司关注到近期智能网联汽车受市场关注度较高，该模式目前尚处于实验阶段，对公司基本不产生收入，未来业务发展趋势尚存在不确定性，短期内对公司经营活动不会产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国东航：6 月旅客周转量同比上升 27.73%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2863440692185730?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-15 19:35:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国东航公告，6 月份本公司的客运运力投入同比上升 16.27%，达到 2019 年年同期的 108.24%；旅客周转量同比上升 27.73%，达到 2019 年同期的 109.09%；客座率为 83.44%，同比上升 7.49 个百分点，2019 年 6 月客座率为 82.78%。2024 年 6 月货邮周转量同比上升 44.29%，达到 2019 年同期的 126.01%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>