<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>产业升级下一局：不拼故事，改拼「精耕」|36 氪 2025 产业未来大会金句集锦</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470496193516930?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:32:13  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 10 日，由 36 氪主办的 2025 年 36 氪产业未来大会在中国厦门盛大启幕。本次大会重磅携手商务部主办的「中国国际投资贸易洽谈会」，以「精耕时代，潮涌嘉禾」为核心主题，倾力打造一场兼具国家高度、产业深度与市场热度的高规格、高价值、高影响力产业盛典。大会紧密锚定国家战略导向与产业发展前沿，聚焦人工智能、低空经济、先进制造、新能源、大消费五大核心赛道，汇聚行业顶尖力量共商发展路径、擘画产业未来。在为期两天的议程中，大会以「产业协作链条」为逻辑主线，重点聚焦「政、资、产」三方协同机制，深入探讨如何打破壁垒、整合资源，精准破解产业发展中的痛点堵点与瓶颈制约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;会上，36 氪合伙人、副总裁李政分享了其对行业的前瞻观察：今年一级市场募资端和投资端呈现同比双升态势，投资方向也逐步转向符合国家战略导向的硬科技领域，从关注用户量、GMV 到频繁地讨论起技术参数、良品率，创投市场已经从上一个「创新模式」周期进入「硬核时代」。硬科技创业者除了需要在各自的技术领域上深耕，他们也需要产业资本多维度的赋能，更需要社会共同搭建起一个适合创新产业发展的生态环境，而这也是产业资本的未来方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，参与本次大会的国资与财务基金掌舵人、明星创业公司及产业龙头创始人们分别带来了最前沿的理论洞察、最敏锐的资本洞察、最真实的产业需求以及最鲜活的实战经验。一句点睛，或许就得以窥见未来一隅。让我们回顾大会嘉宾的精彩洞见——&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="750,15629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_efae0496009f4ffd9eebf1b08ebfd0a9@5868219_oswg8945104oswg750oswg15629_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>荣耀 Magic V Flip2 评测：实用至上的小折叠旗舰</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470407989351817?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:15:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;4 英寸外屏适配 99% 应用，5500mAh 电池打破续航短板，新一代铰链让折痕几乎消失。荣耀 Magic V Flip2 于 2025 年 8 月 21 日正式发布，作为第二代竖向折叠屏手机，它在保持时尚设计的同时，显著提升了实用性，特别是 4 英寸外屏的交互体验、几乎无感的折痕控制和突破性的续航表现，使其成为目前最实用的小折叠屏手机之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;设计：轻薄机身与高定质感&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;荣耀 Magic V Flip2 采用直角中框设计，相比前代的圆润造型更显利落。机身展开厚度仅 6.9mm，折叠后为 15.5mm，重量 204g（比前代增加 11g，主要因电池增大）。雾面金属中框防指纹且触感细腻，握持时手掌贴合度良好，无明显硌手感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_316382deb3cb45e089c32f1c510fec09@517825446_oswg1446323oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;评测拍摄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;手机提供四种配色：织梦蓝（高定款）、晨曦紫、月影白和钛空灰。高定款由国际时尚大师 Professor Jimmy Choo 设计，采用双切火彩工艺，背板在光线下呈现水晶般闪亮效果；普通版则采用高定弧光工艺，质感同样出色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;防水能力是另一大亮点，支持 IP58/IP59 双认证，可防淋雨、防高压喷水，日常使用更安心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;屏幕：内外双屏均旗舰级&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_c861cd52ff934570907fc835e41f99ed@517825446_oswg966817oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;评测拍摄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;内屏为 6.82 英寸 OLED 屏幕，分辨率 2868×1232（1.5K 级），支持 1-120Hz LTPO 自适应刷新率，峰值亮度 5000nits。采用 UTG 超韧玻璃，配合新一代铰链，日常使用中折痕几乎不可见，手指划过时也无明显凹凸感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_6c98abeb51d543789ba78fe56802d2cf@517825446_oswg1945486oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;评测拍摄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外屏升级至 4.0 英寸（上代为 3.4 英寸），分辨率 1200×1092，支持 0.1-120Hz 自适应刷新率，峰值亮度 3600nits。外屏从微曲屏改为直屏，显示区域更实用。护眼方面，内外双屏均搭载荣耀绿洲护眼技术，支持 3840Hz/4320Hz 高频 PWM 调光、AI 干眼友好、类自然光护眼等功能，长时间使用不易疲劳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;铰链：折痕控制与耐用性&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代鲁班铰链采用钛合金材质和双侧门板设计，轴区开孔面积减少 40%，支撑性提升 25%。转轴部分更加平整，通过了 SGS 长效平整认证，官方称 35 万次折叠后折痕深度仍小于 50μm。实际体验中，仅在特定光照和角度下才能看到轻微折痕，亮屏使用时基本无感，手指滑动屏幕时也无阻滞感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_041ecfc75dde4f7c901bde8c21c4f478@517825446_oswg1187167oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;评测拍摄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外屏生态：从辅助到主力&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外屏的实用性是 Magic V Flip2 的核心升级点。4 英寸大外屏支持绝大多数应用直接操作，包括微信回复、刷短视频、听音乐等，无需展开内屏即可完成 99% 的日常操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;荣耀将外屏应用分为「精选应用」（深度适配）和「实验应用」（基础功能），覆盖了大部分用户需求。外屏还支持一些便捷交互：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;- &amp;nbsp; 指关节圈选：在任意界面圈选内容，可智能跳转相关应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;- &amp;nbsp; 双敲击亮码：双击后盖快速调出支付码或乘车码。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;- &amp;nbsp; 智能变色：根据应用自动切换深/浅色背景，提升视觉统一性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_6a27ec414bb24340a8a600181d044b13@517825446_oswg693026oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;评测拍摄&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_03da7a11c0de4ae2933af429602ccfd6@517825446_oswg971614oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;评测拍摄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;荣耀 Magic V Flip2 成功解决了小折叠屏手机的多个痛点，可以说是实用主义的小折叠标杆：外屏不再只是装饰，而是真正实用的交互窗口；5500mAh 电池消除了续航焦虑；新一代铰链让折痕几乎消失。虽然重量略有增加，但换来了更好的续航和无线充电功能。这款手机适合追求便携性与实用性平衡的用户，尤其是重视外屏效率、自拍质量和续航能力的消费者。如果你想要一款时尚又实用的小折叠屏手机，荣耀 Magic V Flip2 是目前市场上值得考虑的选择。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圆桌对话：新周期，新敍事|2025 年 36 氪产业未来大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3467581225260416?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:07:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 10 日，由 36 氪主办的 2025 年 36 氪产业未来大会在中国厦门盛大启幕。本次大会重磅携手商务部主办的「中国国际投资贸易洽谈会」，以「精耕时代，潮涌嘉禾」为核心主题，倾力打造一场兼具国家高度、产业深度与市场热度的高规格、高价值、高影响力产业盛典。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大会紧密锚定国家战略导向与产业发展前沿，聚焦人工智能、低空经济、先进制造、新能源、大消费五大核心赛道，汇聚行业顶尖力量共商发展路径、擘画产业未来。在为期两天的议程中，大会以「产业协作链条」为逻辑主线，重点聚焦「政、资、产」三方协同机制，深入探讨如何打破壁垒、整合资源，精准破解产业发展中的痛点堵点与瓶颈制约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在产业未来大会策划了一场「新周期，新敍事」的圆桌对话。36 氪合伙人、副总裁【主持人】李政，厦门创投副总经理陈杰，厦门高新投董事长林志超，国兴投资副总经理檀文，赛富基金合伙人黄延涛，几位大咖共同探讨当产业进入新周期，产业投资需要的新敍事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250915/v2_d5e3d36419224c9687fe250466e7e4fd@5868219_oswg353652oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为圆桌内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：首先欢迎厦门创投副总经理陈杰；厦门高新投董事长林志超；国兴投资副总经理檀文；赛富基金合伙人黄延涛等嘉宾。请各位用几句话介绍一下自己和所在的机构。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈杰：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;我是厦门创投的陈杰，厦门创投母公司是厦门金圆集团，是厦门财政局全资子公司，集团是厦门金融服务平台，牌照比较全，我们厦门创投主要做两块业务，一块是政府引导基金，包括我们跟在座的嘉宾都有市级和区级的引导基金的投资合作。另一块业务我们也是市场化基金的管理人，现在管理的基金规模也超过 30 亿，每年平均保持 1 到 2 支新基金的规模。谢谢大家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;我是厦门高新投的林志超。公司 2013 年成立至今，一直坚持「投早投小」的早期创业投资风格，累计投资 50 余个初创项目；同时也做母基金业务，参股以中小基金为主，核心目标是支持科技类科创企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;大家好，我是国兴投资的檀文。国兴是 2018 年在国贸集团与央企国投支持下成立的混合所有制平台，管理基金类型很全，包括 CVC、政府引导基金、母基金和创投基金，总规模约 130 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄延涛：&lt;/strong&gt;我是赛富基金的黄延涛。赛富 2001 年成立，2013 年在厦门设立管理团队，至今已运作 12 年，在厦成立 4 支基金，规模约 25 亿人民币，目前主要专注科技产业早中期投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：刚才大家提到了国资、混合所有制、市场化资本等不同背景，想请各位从自身视角谈谈，今年投资行业的变化是什么？机构又做了哪些应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈杰：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;刚才李总讲的很多数据，从体感上都可以有很强的感受。一个是募资端，因为我们是做政府引导资金出资代表，我们投的时候也感受到国资目前是主力，但是这里有新的成分变化，比如我们去年响应国家的号召跟工农中建四家做 AIC 基金，成立规模有 220 亿，有很好的新的出资平台加入，我们也希望探讨跟社保基金的合作，会带来很多新增量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外一个是投资策略上，大家更多是投向科技创新，比如我们去年跟 AIC 成立一个基金，第一个项目就是投到厦门的瀚天天成，这也是很多在座嘉宾共同投的项目，非常重视科技创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在退出上我们响应国家的号召，我们集团跟市里最近做一个并购基金，去年我们跟厦门自贸区发起成立全国首只市场化运作的 S 母基金，从退出的渠道上我们也在做积极的尝试。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从退出的体感数据，从我们管理政府引导基金参股子基金今年应该退出的金额是去年的两倍，我们自己作为市场化基金的管理人，我们给 LP 今年的分配也会达到去年的 2 倍以上，从退出上也可以感到明显的回暖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;今年最直观的是资本市场回暖，信心回来了。比如出现了宇树、DeepSeek 这样的现象级项目，大家开始相信「100 倍回报项目」的可能性；二级市场上，港股消费、医药板块表现亮眼，也带动了一级市场的投资热情。前几年很多机构躺平，现在都动起来了。我们的调整是「提前布局」——不能等行业火了再投，不然估值已经很高了，得沉下心研究技术趋势，等爆发时再退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;我从业 25 年，经历过三轮周期，今年最大的变化是从「模式驱动」彻底转向「科技驱动」。早年在今日资本投京东，看的是商业模式，不关心技术；现在如果不投科技类项目，基本没上市退出机会——我们最近投的两家科创板公司都是亏损的，但技术过硬。举个例子，三年前选大硅片项目时，我们放弃了国有津贴科学家的团队，选了国企背景的企业家团队，虽然技术差不多，但后者市场意识强，现在已经上市了，前者还在挣扎。另外，不管是政府引导基金还是 CVC，都得先保证财务回报，我之前管的 2.47 亿平潭引导基金，10 年 IRR 做到 10%，还培育了一家上市公司，这是基础。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄延涛：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;赛富近年来一直在投科技，今年的感受是从「敍事驱动」到「落地与效率驱动」。过去三年大家都在讲元宇宙、卡脖子这些宏大敍事，市场中也火了很多概念性的板块；今年市场回暖后，大家更关注「能不能落地」「效率有没有提升」。比如大模型，去年还在炒概念，今年资本都往能落地的应用端走。另外，国资和市场化机构的分工很明确：国资做后端的基础设施、场景提供，我们市场化机构做前端的技术突破与市场拐点发现，相互间的合作远大于竞争，比如我们和厦门创投、火炬创投在多个项目上都有配合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：志超总专注早期投资，硬科技早期项目不仅路径不清晰，技术路线错了还可能清零，想问问你们怎么在这种不确定性下保持耐心？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;核心是从三个维度把控风险。一是技术判断，我们虽然不是专家，但必须对技术趋势有 60%-70% 的把握，要是心里没底，绝对不投。二是团队配置，纯技术出身的团队不行，得有懂市场的人搭配，不然技术做出来了，也卖不出去。三是市场空间，必须确认这个技术对应的市场足够大，能支撑项目长大。这三点都满足了，即使周期长，我们也有耐心等；要是有一点不确定，再热的赛道也不跟风。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：刚才几位都提到了技术的重要性，但檀文总举的大硅片例子里，技术差不多的情况下，市场能力更强的团队走得更远。想问问您，技术和市场怎么平衡？是不是技术好就一定回报好？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;肯定不是技术越好回报越好。我们找的是「有市场需求的技术」，不是「为技术而技术」。很多科学家创业，技术很牛，但眼里只有技术，没有市场，最后产品卖不出去，投资人也拿不到回报。反而有些企业家，技术不是最顶尖，但能精准找到应用场景，把技术转化成赚钱的产品，这种项目更靠谱。比如我们投的钙钛矿项目，没选最火的叠层路线，选了薄膜路线，因为能和丰田合作做车载节能，一上来就有场景，这比单纯的技术领先更重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：檀文总提到基金要兼顾战略和回报，很多产业基金背后有政府或企业背景，难免要考虑产业链攻坚，但财务回报又是机构的立身之本，这两者怎么平衡？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;根本原则是「以财务回报为基础，契合战略方向」。首先，不管是政府引导基金还是 CVC，不给 LP 赚钱就没人再给钱，这是底线 —— 我 13 年管的兴证战略基金，IRR31%，十个项目三个 IPO、两个并购，就是靠回报说话。其次，国家战略方向本身就有市场潜力，比如硬科技、新质生产力，不是说为了战略就要牺牲盈利，而是战略方向里藏着长期机会。另外，招商的时候不能盲目，要让企业、政府、基金三方共赢。比如我们把电动重卡项目引到厦门，就是因为厦门的出口政策好，项目能打开中东、非洲市场，既符合厦门的产业导向，基金也能拿到回报。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：延涛总所在的赛富是老牌市场化机构，现在国资出资占比越来越高，你们觉得压力大吗？是竞争多还是合作多？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄延涛：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;现阶段肯定是合作远大于竞争。国资的优势在后端：有场景、有基础设施、有政策支持，但容错机制相对谨慎，不适合投早期技术拐点前项目；我们的优势在前端：对技术商业化的判断更敏锐，能在项目瓶颈期果断出手。比如厦门的翰天天成，早期是火炬高新投给了扶持政策并投了种子轮，后来企业遇到财务瓶颈，我们领投了 B 轮，帮它度过拐点，现在厦门创投又进来支持量产扩张，大家各司其职，形成了接力。当然，要是未来国资如在激励机制、决策效率与容错机制上有突破，可能会有竞争，但现在更多是互补。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：那国资&amp;nbsp;LP 的进入，会不会改变你们的投资基因和决策机制？比如过去追求超额回报，现在是不是要更多考虑战略？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄延涛：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;投资方向上会有约束，比如国资 LP 会要求 60%-70% 的资金投特定赛道（如半导体、低空经济），但决策逻辑还是市场化的。另外，大家担心的「返投」问题，其实在区域深耕后会发现是水到渠成的——我们在厦门的第一支基金，在投资期后申请延长半年才完成返投；但其后和厦门创投合作的第二支基金，三个月就超额完成了返投。因为厦门有产业基础，能够持续吸引和孵化出好的项目，不是硬凑的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：陈杰总来自厦门本土机构，刚才提到厦门基金规模十年涨了十倍，想问问厦门的产业差异化优势在哪？国资和民营资本合作中，又遇到了哪些挑战？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈杰：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;肯定是像您说的，从最近的角度是做资本和产业的结合。厦门有一些产业优势，比如刚才延涛说的，他给我们带了一些很好的项目，其实也是因为厦门这边要重点发展这些产业，比如我们在集成电路领域，14 年就引入了台湾的联电，在厦门成立了联芯，围绕他引入很多芯片设计的公司，也发展出厦门集成电路设备企业还有材料企业，前几周也刚过会一家上市企业，还有下游的封装测试企业的，整个产业链条就会比较完善，这个过程中很多参股基金就会围绕这个产业链把企业投资并带到厦门或者是把一些好的项目跟这些合作企业做一些应用上的关联，这是挺明显的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个过程中，我们整个集成电路的产业规模从过去几年也有 4、5 倍的增长，所以从资本和产业有很好的结合。刚才延涛说跟我们合作，用市场化的方式投了思坦科技做 Micro-LED，也是厦门重点发展的新型显示的产业，厦门有天马是做 TFT-LCD，厦门在天马上投入的资金特别大，我们也希望依托这个产业布局新的技术路线，而我们引入的 Micro-LED 可能是未来新的方向，赛富投了之后介绍给我们，也是用市场化的方式投资他们，落到火炬，去年量产，今年开始做新的产品业务。其实从我们的角度说我们特别希望能够依托产业，总书记也说要因地制宜发展新质生产力，其实也是不能够凭空做的。厦门有好的方面，还是有开放的基因，是开放型的港口型城，有优越的环境，很多海外回顾的科学家也喜欢到厦门做事情，所以真要因地制宜做事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：陈杰总提到的扎堆投资，其实是全国性问题——各地都上同样的项目，很容易造成产能过剩。想请各位聊聊，这个问题有什么解法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈杰：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;像您说的，有很多内卷的项目大家集中投资，也反过来说，如果支持科技创新真正有创新能力的企业，这也是一个好事，还是举刚才共同投的瀚天为例，厦门在 18 年以前帮他做了非常多年的推广，但那个时候整个市场没有起来，还没有认可，从赛富 18、19 年左右投了，估值正好在拐点过程中，快速的起量，正好抓住市场的空间，用了市场上融到的资金做科技创新，一步一步以来也抓住市场机会，现在应该是全球最大的碳化硅外延片的企业，还在继续的创新，去年用参股 AIC 基金做了很大的投资。其实我们可以沿着龙头产业和它优势的产业链做集中的投资，我们把一个企业从小到大扶持创新，把科技水平做到全球的最强。从这个角度说，反过来可以带动上下游企业的成长。我们用这样的模式扶持企业，打造标杆性的企业。因为真正能够带来产值、税收、就业还是那些龙头企业，我们希望用这样的方式跟参股基金合作，共同做这样的动作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;中国的问题是「同一赛道百个团队竞争」，欧美一般就 3-4 家，这就需要引导机构「差异化布局」。建议政府和机构联合做赛道评估，筛选前 5 名最优质的项目重点支持，后面的就少给资源，避免大家都挤在一条路上内卷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;核心是「找对应用场景」，产能过剩本质是「无场景的扩张」。很多地方招商只看项目热不热，不看有没有场景，结果工厂建起来了，产品卖不出去，自然就过剩了。我们投项目时，会要求企业家先找到下游场景再扩产，比如电动重卡要先确认出口市场，钙钛矿要先绑定车企，这样就不会盲目扩产。另外，要让企业家学会「靠自己养活自己」，现金流打平比融资更重要，不然很容易倒在产能扩张的路上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄延涛：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;最关键的是「各角色归位」。政府别去抢市场化机构的活，作好「场景提供商」和「基础设施服务商」，降低企业产业化门槛与试错成本；市场化机构别去跟国资比资源，作好「技术方向判断和市场拐点的观察者」，助力企业突破技术与市场化临界点；创业者也别仅专注于「技术原教旨主义」，善用各方资源做好技术与场景的深度耦合与落地。比如&lt;/span&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;瀚&lt;/span&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;天天成的成功，就是因为厦门高新投（政策）、赛富基金（商业化）、厦门创投（量产）各司其职，没有互相抢位，这样才能把一个早期项目接力扶成龙头，而不是大家都扎堆去投同类项目搞内卷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：最后请各位结合今天的讨论，给政府、基金、企业等相关方提一些建议，比如怎么找到自己的生态位，更好地协同合作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄延涛：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;对企业和基金来说，落地项目要多看「产业适配性」，别只看政策补贴——落在一个有产业链集群的地方，比拿再多补贴都有用；对政府来说，要多提供产业配套，而不是单纯给钱给地做「内卷式招商」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;厦门的政府官员很多是工科出身，懂产业，这是优势——建议政府多和机构探讨产业决策，做自己擅长的基础设施、政策支持，别介入项目具体运营，越俎代庖反而会帮倒忙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;我呼吁更多资金关注早期科技项目。创业有风险，但没有早期投资就没有中国科技的未来。我们除了给钱，还会联合 36 氪做创意营，帮创业者对接资源，希望更多机构能一起参与，降低早期创业的门槛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈杰：&lt;/strong&gt;对国资机构来说，要坚持「市场化投资」——只有赚到钱，才能长期支持行业；同时，要追求「投资多效合一」，通过一笔投资，既获得回报，又把外地的优质项目引到厦门，带动本地产业发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李政：时间刚好，今天的对话全是干货，非常感谢四位嘉宾的分享！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最新，万科组织架构大调整已完成</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470303578183041?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:36:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 17 日，万科集团官网变更了组织架构、管理团队信息，意味着这场万科史上调整最大、酝酿了近一年的的组织大变革已经落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01 &amp;nbsp;史上最大组织变革落地&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;新的组织架构中，集团总部被分为董事会办公室、集团办公室/党群工作部和 11 个中心；原先的区域层级全部取消，变成了 16 个城市总公司；物业、商业、长租公寓等 8 个事业部保持不变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;变更后：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_a434e4d464ad4be387d5ec2a01343029@6208419_oswg101914oswg1080oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：万科官网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;变更前：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1002,391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_ad67092d65694250b8637300e4b93818@6208419_oswg79881oswg1002oswg391_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：万科官网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，与开发业务相关的管理层人员也已经就位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在集团层面，董事长辛杰、工会主席解冻、执行副总裁郁亮、执行副总裁李锋、执行副总裁华翠、执行副总裁，财务负责人韩慧华、董事会秘书田钧等人，以及分别负责物业、商业与酒店事业部的朱保全、孙嘉职务不变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;集团执行副总裁李刚，新兼任了北京公司总经理；原开发经营事业集团总经理张海，新职务变成了集团首席产品官、集团产品设计中心总经理；原西南区域管理部首席合伙人/总经理李嵬，新担任集团投资发展中心总经理；华东区域管理部首席合伙人/总经理吴镝，新职位为集团首席营销官；卜令秋任集团财务总。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在各个城市公司层面，万科内部工作系统中也已经按新的组织架构完成更新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;16 个城市公司负责人分别为：&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;北京公司，李刚&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;浙江公司，陈灏&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;广佛公司，周轶群&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;华中公司，易平安&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;津冀公司，王一川&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;苏皖公司，任鹏飞&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;莞珠公司，周嵘&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;西南公司，刘伟东&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;山东公司，张强&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;苏南公司，谭伟&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;福建公司，卞文军&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;东北公司，曾巍&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;上海公司，耿冰&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;深圳公司，唐激杨&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;云桂公司，梁勇&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;西北公司，金亚斌&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本次调整是万科今年以来的第二次大规模变动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月 27 日，万科发布公告宣布了公司管理层核心岗位人事大调整，董事会主席郁亮、总裁祝九胜、董秘朱旭集体辞任。郁亮职务变为变为集团执行副总裁，祝九胜不再担任万科的任何职务，朱旭进入长租公寓事业部工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛杰接替郁亮，新任万科集团董事会主席。郁亮、李锋、华翠、李刚任集团执行副总裁，田钧接任董事会秘书。深圳市地铁集团全面接管万科。之后，开始酝酿最新落地的这次组织架构变革。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 &amp;nbsp;深铁铁了心支持万科&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在新组织架构落地的同时，9 月 16 日晚间，万科公告表示，公司第一大股东深圳市地铁集团有限公司（以下简称「深铁集团」）向公司提供不超过 20.64 亿元借款。借款期限不超过 3 年；借款利率为 1 年期贷款市场报价利率（LPR）减 66 个基点，即 2.34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深铁集团接管万科以来，已累计向万科提供了 259.41 亿元借款。可以说，万科今年能在公开债市场保持不违约，全靠深铁集团真金白银的全力支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深铁集团铁了心支持万科，主要有三个原因：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，万科已经从一家事实上的民营企业，变成了深铁集团的「亲儿子」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，深铁集团不仅持有万科 27.18% 股权，为公司第一大股东，还由「深铁人」辛杰率领的管理层全面接管万科的运营工作，获得了人、财、事的管理权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过最新的组织架构变革，随着万科区域公司被取消，开发业务的投资、财务等权限上收到集团，深铁背景管理层的实际权限已经从集团渗透到一线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以说，现在的万科，实质上已经是深铁集团的一家子公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，万科目前虽然陷入史上最大亏损，财务的账是烂的，但万科的资产包中有大量优质资产。这一点是万科与恒大等企业的最大区别。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万科旗下的物业、物流、商业、长租公寓的资产质量都不错。这些资产都是过去很多年内，依靠开发业务「喂」起来的，现在已经产生大量的正向现金流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万科亏损的根本原因在于 2018 年之后踩错节奏，在低线城市屯了大量土地，商办资产库存太高，以及涉足需要大量资金的城市更新项目，拖累了整个公司的财务报表，但还有大量在一二线城市的项目并没有问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「万科开发业务体量庞大，在近几年高速发展的过程中，沉淀了部分难以短期变现的资源。」新管理层表示，问题是历史原因造成的，并不是万科出现了本质问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在深铁及时介入之后，万科的品牌和信用也还在。根据万科 8 月 22 日投资者关系活动公布的信息，上半年万科旗下首开项目均兑现投资承诺。其中、温州璞拾云洲、成都都会甲第、成都锦上扬华、天津东庐等多个存量盘活项目首开实现 9 成及以上的认购去化。2022 年以来主动获取的 70 多个新项目收益已经有明显改善，已售部分的毛利率水平在 16% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，深铁集团相信，万科甩掉了包袱，就能好起来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后一点，&lt;strong&gt;救万科是政治任务。&lt;/strong&gt;从地产行业的角度来说，2021 年的房企 TOP5，已经暴了 3 家，房地产行业的企业信用下滑刚刚出现筑底回升迹象，不能再出现一家巨头拉爆行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从深圳市的角度来说，万科是随着改革开放成长起来的企业，曾经在企业治理模式、资本市场、城市建设等方面都当过典型案例，有形象分，且深圳 GDP 总量仅次于上海、北京，增速在一线城市总最快，深圳有能力救一个万科。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;在央国企充当地产行业主力军的当下，国企在城市开发中的角色愈加重要，&lt;/strong&gt;未来深圳也需要一家有号召力的国企当深圳地产界的领头羊，「深铁+地铁」的组合恰好符合这一要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/zCeS3GHmAiokR3oSm8gP_w"&gt;「未来可栖」&lt;/a&gt;，作者：小屋见大屋，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「AI+农业」破解行业痛点，「麦麦科技」获过亿元 Pre-A 轮融资｜36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3468836860810884?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 12:59:13  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「麦麦科技集团」（下简称「麦麦科技」）已完成超 1 亿元的 Pre-A 轮融资，投后估值超 10 亿元，由启鸿育远、星连资本、春光里、鸿链启元等机构联合领投，部分老股东跟投。本轮融资主要用于 AI 农业大模型、智能传感设备等核心技术的研发创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据麦麦科技集团创始人、董事长兼 CEO 李楠透露，此次融资是近期智慧农业领域最大规模的早期融资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麦麦科技是一家以数据、算法、场景为核心基础，以「科技+消费」为核心商业模式，通过农业生产技术与物联网、人工智能、云计算、区块链等信息技术改造传统农业的人工智能公司，总部位于北京中关村核心园。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谈及为何扎入农业赛道，李楠坦言源于两个刺痛人心的反差。此前在互联网大厂任职时，他看着空天遥感、虚拟现实等前沿技术扎堆消费娱乐领域，可支撑消费的农业却技术滞后；而后的农村调研则发现 95% 以上地区的种地人都是 55 岁以上，「55 岁以下既不爱种也不会种」，农业面临 「后继无人」 的危机。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这种冲击下，李楠进入了农业领域，并花费了半年时间组建了一支堪称 「豪华」 的创始团队。不同于传统农业企业或纯科技公司，其核心团队由三类跨界精英组成，形成了 「懂农业、强技术、善商业化」 的稳固三角架构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2018 年至今，麦麦科技的商业模式一直在贴着产业需求迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最初两年，用李楠的话说，公司更像一个 「农业技术方案集成商」，把各类技术拼凑起来解决农民的具体问题，面对的是客户的技术性需求。中间麦麦科技为了做最懂产业的科技公司，又完成了新模式的创新，既给客户提供技术能力，同时帮其完成产销的对接。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;真正让麦麦科技建立壁垒的，是从 2021 年就开始投入人工智能的相关研究。经过几年探索，麦麦科技已成功构建了「模型+数据+场景」的核心底座，以及覆盖「描述、诊断、预测、决策」的完整作物生长模型体系，深度赋能农业种植管理关键环节，在作物模型、数据算力、场景深耕等方面建立起了优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超级大脑智慧农业大数据平台是麦麦科技依托物联网、AI、大数据、衞星遥感、区块链等技术，结合农业专业知识与一线业务经验，构建的智慧农业数字化基础设施。该平台以「模型、场景、数据」为核心要素，通过三层架构（信息感知层、数据处理层、智能分析层）实现农业全产业链数据的收集、处理、分析与应用，为农业生产、流通、销售全流程提供数据赋能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据李楠介绍，麦麦科技研发的 「作物大模型」 并非通用大模型的 「简化版」，而是聚焦垂直场景的 「小模型耦合体」，能准确解决具体的产业问题，比如一个垂直模型只能解决桃子在华中地区种植的问题，而华东地区李子、樱桃怎么种则需要另外的模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，麦麦科技已经完成小麦、水稻等主粮作物以及草莓、蓝莓等经济作物等 15 个大品类、200 多个��品类近千个垂直场景模型的研发，并在北京、湖北荆门、重庆、海南等地布局了多点位数据采集，用于模型的验证和优化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术的价值，最终要靠产业结果验证。湖北某柑橘种植客户，此前面临三大痛点：花皮果占比高，无法进入商超；大果率低，售价上不去；糖度不足，口感竞争力弱。麦麦科技团队经过分析，将 「水」 作为核心调控因子，通过模型量化两大关键维度：一是水环境（干旱时长、空气湿度、土壤水分），二是作物需水规律（不同生长阶段的需水上限、下限）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过四年落地应用，效果显著：花皮率降至 5% 以内，大果率稳定在 85% 以上，糖度提升 2.5-2.7 个单位最终帮助客户成功进到一些高端商超渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，以云南某蓝莓大模型为例，麦麦科技基于蓝莓作物机理的深度分析，对蒙自的自然环境进行科学论证，建立全面的蓝莓模型体系，包括环境模拟与优化模型、土壤水肥模拟与优化模型等，最终，作物生长模型的应用助力蓝莓产量提升高达 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在草莓种植大模型上，麦麦科技基于自主研发的作物生长模型结合农业物联网技术，通过草莓种植环境数据的智能采集和分析，实现了对草莓种植生长环境如光照、温度、湿度、二氧化碳等环境参数的精准决策。实践数据显示，草莓生长模型的应用可促使草莓的生长周期缩短 10%，产量提高 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在研发上，麦麦科技拥有全国研发中心和农业产业研究院两个核心研发机构。其中，全国研发中心组建 7 个国家级专家团队，拥有 270 人专业研发团队，专注硬科技的研发，比如无人机、自动化设备和视觉识别技术，覆盖农业人工智能全链条技术攻关；而农业产业研究院专注于农业基地的研究，专门研究作物生长机理和产品优化，致力于作物生长大模型等前沿技术突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术积累上，麦麦科技拥有智慧农业相关专利和软件著作权超过 120 项，服务中国 500 强级别客户超过 170 家。在生产端，深度参与 70 多个现代化数字农场技术与生产指导，总产能超过 100 亿元；与 190 余个现代化数字农场建立生态合作，总产能超 180 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，公司连续六年经审计净利润为正，收入增速多年保持 200% 以上。目前，公司已启动 A 轮融资规划，并明确 2027 年正式冲刺 IPO 的战略目标，未来将持续以技术驱动实现收入与利润的指数级增长。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球硬件大爆款，生于中国｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470301182891396?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 12:17:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;访谈&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯来，黄楠，张子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;杨轩&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普挥动关税大棒的时候，却不知道，中国公司仍然在纽约时代广场的荧幕上抢占眼球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;巨幕下的匆匆过客中，一定有这款 Plaud AI 录音笔的用户。它纤薄小巧，能贴在 iPhone 背后，接入 ChatGPT 整理录音，售价不算便宜，159 美元起，但销量却迅速突破了百万台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="461,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_ae998813e36647559ff882af6918b1f9@15419058_oswg49115oswg461oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（2025 年 6 月，Plaud 广告登上时代广场屏幕，图片来自 Plaud.AI 公众号）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论从产品、宣传，Plaud 这家公司都看起来「中美莫辨」。但实际上，它成立在 2021 年的深圳。创立之初，创始人许高就表达过 Plaud 的愿景：「Day One（第一天）就要做一个全球化的企业」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样的口号放在十年前，没有多少人会当真。当下，却可能是许多野心勃勃年轻人理所当然的创业路径。不止一位创业者向 36 氪表达了这样的想法：&lt;strong&gt;一个硬件创业公司，在 2025 年要是不盯着全球市场，不想做高溢价的品牌，那就太没想象力了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在全球环境动荡不安的眼下，这样的「想象力」充满了珍贵的乐观主义勇气。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果追寻这种勇气的源头，或许要将时间拨回到十年前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2014 年时，《华尔街日报》发文称赞一家产品刚上市两年的中国公司是「首个在全球主要的消费产品领域，成为先锋者的中国企业。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赞誉背后的现实是：以中国加入 WTO 为标志的全球化十几年后，中国出口总值已达到 14 万亿人民币，但中国产品给世界留下的印象仍然是：性价比不错，但没什么趣味，更谈不上「酷」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;直到大疆出现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很长一段时间中，北美最大的民用无人机制造商是 3D Robotics。创始人 Chris Anderson 曾是连线杂志的总编，最初无论是资源还是人脉，都远胜大疆这样的中国初创公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 Chris Anderson 清楚这个对手的凶猛。他 2014 年公开表示大疆是 「第一波我们在 21 世纪需要应对的中国公司，他们在执行力上是无可挑剔的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一年，大疆的爆款 Phantom（精灵）无人机推出了第二代，营收超过 10 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一年后，3D Robotics 撤离了消费级无人机领域。「我们意识到，一家位于硅谷、以软件为中心的公司，要和一家位于中国、垂直整合的强大制造公司竞争，这本身就很困难。」3D Robotics 的前首席营收官科林·格温回忆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在之后的十年中，大疆长期占据全球消费级无人机市场七成以上份额。这带来了可观的收入（业界认为大疆年营收已超 500 亿元），也带来了高利润率，一扫过去中国产品廉价利薄的处境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「以前中国公司是不敢定高价，也没有能力定。接着，他们有能力定了，但还是不敢定。」星联创新的创始人毛汉勇对 36 氪说，&lt;strong&gt;「现在是又有能力又敢定出高价。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆向世界展示了中国制造新的可能性，也启发了一代硬件创业者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石创新 CEO 刘靖康 2017 年接受采访时，希望自己的公司「能像大疆公司一样，被世界认可。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，90 后刘靖康成为科创板最年轻的敲钟人——过去十年，影石不断吞噬硅谷明星公司 Go Pro 的市场，已经成为全景相机赛道的绝对龙头——上市后，影石创新市值只用了三个月就突破千亿，引发了整个市场的关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是以小博大的奇袭，也是中国制造业积淀的点状爆发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_31081d8fe3a64b3eabf1d5bb586f32b5@15419058_oswg174738oswg1080oswg1349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（36 氪制图）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它们带来一个疑问：十年间，从大疆开始，为什么有安克、影石、正浩……新一代硬件公司接连不断出现？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论是许高、汪韬还是刘靖康，身上都有新一代硬件创业者共同的特质：拥有全球化的硬件产品视野，能够直接触达海外消费者的心智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些心怀猛虎的年轻人，早就厌倦靠山寨货赚取薄利，他们渴望造出全球领先的产品，获得世界用户的尊重和追随。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媒体曾报道，在影石办公楼挂上自家招牌的那一天，刘靖康在朋友圈写道：小子，你来到这里，就要把这变成自己的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘靖康的豪言并非年轻人的呓语，他们知道，自己实际上站在某个历史性的临界点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「你问什么时间点中国开始引领创新？就是你的能力已经越来越强，强到压不住的时候，临界点就到了。」毛汉勇说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「硬件工程师的红利在外溢，软件工程师的红利在外溢，供应链的也在外溢。谁能找到市场机会，弄到合适的团队，就能做起来。」一位投资人分析，「现在可不是机会多一点，是机会多多了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是中国硬件创业者的黄金时代。对于许高、刘靖康们而言，寻找「金羊毛」的冒险已经开始。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大疆，一种方法，一种榜样&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;哪怕在大厂云集的深圳，西丽街道仍然有独特的意义。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;西丽和桃源、粤海街道串联，构成一条「独角兽走廊」。在这片狭长地带，有 20 家独角兽企业，总估值超 700 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任何一位投资人都不愿意错过这条走廊，正如你不可能错过西丽街道最醒目的建筑——大疆的总部天空之城。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2017 年，苹果剧院设计师诺曼·福斯特决定参与设计大疆全球总部。6 年后，两栋接近 200 米的超高建筑拔地而起，面积超过两万平米。玻璃体建筑倒映天光，一条羽毛状的钢结构悬索桥连接东西塔，奇特而轻灵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;搬入新总部时，大疆的营收已经跨入 300 亿元，是当年创业板公司平均营收的十倍以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代的深圳的硬件创业公司大都绕不开大疆：它展示了硬件公司创业的另一种产品方法论，而「大疆系」创业者，又一次次将其验证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中国，以往硬件公司最便捷的路径是：以中国的供应链能力做平替。最有代表性的是一批电动牙刷企业，一旦押中爆款，两三年就能冲到数亿营收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但大路很快变得拥挤。以电动牙刷为例，几乎没有门槛，差异更多在于营销技巧，很难建立起品牌堡垒。一旦更多入局者下场厮杀，行业增长迅即见顶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而大疆代表另一种产品方法论：在一个细分赛道，做有技术门槛、客单价高的产品，不吝惜营销费用，在全球利基市场拿下统治地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在大疆成立头十年，它的成功仍是孤例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「大疆方法论有个问题，就是前期投入很高，且做大单品，市场看起来很小，是个浪漫主义的方式，所以有些投资人算不过来账。」&lt;/strong&gt;高速吹风机「物种起源」的创始人林源告诉 36 氪。他也是大疆的前员工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，大疆播下的种子，还是萌动了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「天空之城」动工那一年，大疆电池研发部的负责人王雷决定离职。他在大疆总部 900 米外成立了正浩创新，做当时还小众的便携储能电源，还挖来了老同事陈熙当 CTO。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正浩很长一段时间一直亏损。直到 2019 年，正浩都没做出一个爆款。王雷只能反复读《三体》缓解焦虑，也做好了要坐十年冷板凳的心理准备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但哪怕在这些时刻，正浩仍然没失去某种「大疆气质」。比如王雷坚持要开发双向逆变技术，因为他认定理论上是可行的，哪怕研发新同事直接断言「不可能」。没有爆款，正浩该花的钱还是要花，坚持投放媒体广告，坚持将产品铺到线下渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2019 年，正浩发布了一款重要产品 DELTA 1300。王雷对技术的执著最终在产品力上得到回报：其他产品自充都在 8 小时以上，DELTA 1300 只要 1.6 小时。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;靠这一个爆款，2020 年正浩扭亏为盈，收入翻了十倍以上。2023 年，乘上欧洲能源危机风口，正浩市占率超过老牌公司华宝新能，成为全球第一，公司的估值也来到 10 亿美元——这是迈入独角兽的门槛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正浩翻盘那一年，王雷的老同事陶冶离开大疆。他是大疆消费级无人机事业部负责人，已经 36 岁了，在公司内部位置不低。决定创业时，陶冶告诉来劝说的同事：「这是我这辈子最后一次做大事的机会，我能感觉到我的青春正在逐渐离我而去，所以我要赌这个。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陶冶选择了 3D 打印这个当时看起来不太性感赛道，成立了拓竹科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓竹的爆款产品 Bambu Lab X1 也经历了研发期漫长的煎熬，但一上市就击爆了现有产品：当市面上产品还在单色打印时，拓竹可以同时实现 16 色打印，打印时间相比同类产品少 70%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Bambu Lab X1 众筹就达到 700 万美元，打破了众筹平台有史以来的记录。对于一台售价数倍于同类产品的机器来说，算得上一道奇观。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只用了 4 年，拓竹营收就从 0 做到 50 亿元。在很长一段时间中，除了令人惊叹的增长，拓竹没有什么大事发生。用一个投资人的话说，「只是单纯地赢。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当正浩、拓竹相继成为现象级公司后，投资者开始相信，大疆的产品方法论也许有着更好的风险报酬比，哪怕它代表的「饱和投入」策略会让一家初创公司的 CFO 心惊肉跳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以大疆风格鲜明的拓竹为例，它创立初期，就和其他硬件创业公司打法明显不同。「别人招一个人，拓竹招十个人，把所有的机会都探索一遍，挑最好的开花结果。」一位 3D 打印机行业人士解释。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些人力最终会扑在几款产品上并行开发，「别的公司三五个人做个项目，拓竹可能一两百人做一款产品。我们拿两把狙击枪放子弹，人家端的冲锋枪。」上述同行表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且拓竹和对手的另一个核心差异在于&lt;strong&gt;：它不做通板组装货，而是承袭大疆对供应链的全程把控。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;攒一台 3D 打印机不算复杂。硬件层面，Klipper 这样的开源 3D 打印固件问世多年。至于生产，创想三维、智能派这类大卖打磨多年后，珠三角供应链早已成熟，150 元就能买到驱动电机，最基础的芯片不到十块钱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和拓竹同期，不止一家公司在做类似的高速打印机，通常做法是由工厂买料代工。但根据上述业内人士介绍，拓竹直接在代工厂租下一块区域，自己招聘工人和厂长，自己采购材料。据说他们还换了门锁，派专人看管大门。「工厂老板都不能进去，工人进入都要录指纹的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是典型的大疆式管理。在大疆，关键零部件「小到几分钱都是自己采购的。」一位大疆前员工告诉我们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在正浩和拓竹身上，都有对生产和产品细节近乎苛刻的把控。拓竹的「门中门」管理，很容易让人联想到汪韬的一个故事：他会告诉员工，要用几个指头拧到什么样的感觉时，螺丝松紧度才是对的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓竹、正浩短时间估值蹿升，无疑是大疆方法论的完胜。以至于最近两三年，大疆的员工成了资方争抢的对象，尤其类似陶冶这样负责过核心产品供应链、市场、研发的「大产品经理」，哪怕还没做出产品雏形，就有投资人排队等着给钱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「这就是榜样的力量。」林源总结道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「再过几十年，回望中国科技企业史，会发现大疆是一个分水岭」，参与大疆投资的香港科技大学教授高秉强说，因为大疆最早证明了「中国的年轻人可以做出世界级的产品，和科技超前的公司。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_5795c62a1dc5491fb366520446526275@15419058_oswg159624oswg1080oswg1349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（36 氪制图）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全球品牌，全球视野，全球创新&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;公元前 50 年，恺撒在一次决定性的战争后，给元老院发出一份只有三个单词的捷报：我来，我见，我征服。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从某种意义上看，这一批硬件创业者面对全球市场有着同样的眼界和雄心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2012 年，大疆投资人李泽湘问红杉资本全球合伙人莫里茨：「要做国际品牌应该从哪里切入？」——当时国内投资人都把大疆产品当玩具，但莫里茨却赞誉有加——他建议：美国，美国硅谷，美国硅谷高科技公司的「头儿」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他们通过微软前全球副总裁沈向洋，把样品给到了比尔盖茨，又通过莫里茨送给其他硅谷科技大佬。从来不用苹果产品的比尔盖茨为了体验，不得不破例用了 iPhone（或 iPad），因为当时大疆只支持 iOS。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大佬背书无疑是一次顶级的营销。这样的方式对上一代许多草根出身，几乎不会英语的老板们来说，太过陌生和奇特。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2001 年加入 WTO 后，中国很快出现了一批全球经营的企业。代表性的联想、华为、TCL 在世纪之初就已经在海外派驻了很多员工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，早期中国硬件公司在全球市场中很难建立起品牌影响，只能靠收购打开市场。2004 年的冬天，联想用 30 亿美元收购百亿美元 IBM PC 业务的并购案，仍是全球商业史上浓墨重彩的一笔。此后海尔、TCL 陆续斥巨资，收购了不少海外老牌公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多时候，中企虽然是花钱的主，却比卖方身段还柔软。2010 年吉利收购沃尔沃时，李书福半开玩笑地形容那次交易：「如同一个农村来的穷小子追求一个世界顶级的明星。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但最近十来年诞生的许多硬件创业公司，却表现出全然不同的姿态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一批 80、90 后创业者，大多出生于中产家庭，受过良好的教育，「见过好东西」，不少人在香港或欧美拿学位，伴随全球化浪潮起伏成长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘靖康在 2014 年 Google Cardboard 发布后，就能从海外淘一副试玩。他反复讲述的人生格言「You Only Live Once」（你只活一次），在欧美年轻人中同样流行。大疆更是在十年前就开始启用外籍高管——这在当时的中国公司中极其罕见。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这一代创业者，有全球化的格局和眼界。而且基本都是高学历、高认知，做的都不是传统生意，基本都会偏科技创新。」运动健康硬件 AEKE 的联合创始人 Loong 如此分析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种选择其实也是市场倒逼的结果。当这代人开始创业时，传统大品类已经饱和。早在 2018 年，中国就能给全球供应 18 亿部手机、3 亿台计算机、2 亿台彩电。中国制造的这三大类产品，占全球总产量的 90%、90% 和 70% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「大家显而易见先做钱很大的事情。主干道一定要雍塞不动的时候，才会去看有没有小路和旁边的小路去走。」毛汉勇解释。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 3D 打印机行业为例，某家老牌头部公司很长一段时间没有品牌部门，年终奖拿最多的是做亚马逊渠道和管生产的负责人。创始人学历不高，和技术团队开会时提不出太多想法，很多时候只能保持沉默。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但这个创始人有胆量、能吃苦，公司背靠庞大的供应链一年做到 10 多亿营收，拿到上亿的利润。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但陶冶 2020 年创业时，不可能再复刻这样的路径。即便在消费级 3D 打印机这样看似小众的硬件赛道，中国每年产量也能达到近 400 万台，占全球九成以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓竹最后拿出领先于对手两代的产品，才得以杀出重围。陶冶本人据说在海外和用户同吃同住了几个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「最早的时候供应链能做什么东西出来，就往外卖什么东西。」毛汉勇表示，但「最近五、六年，大家开始了解海外有什么需求，再去做出来。&lt;strong&gt;中国企业家开始真正看世界，而不是看自己。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代创业者勇于进入自己并不熟悉的场景，开创全新的品类。比如庭院机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个泳池公司创始人，此前没什么出国经历，家里也没有泳池。他和合伙人花了近半年，到美国考察了上百家独栋别墅，有时还得伪装成买家进入后院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摸清需求后，他们很快推出了定价上千美元的泳池机器人。有用户告诉他们，自己两套房子的泳池各配了一台，花了近 5000 美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;探索外部世界的回报也是可观的：公司成立两年营收数亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;类似的故事也发生在割草机器人行业。大疆前高管魏基栋创立的库犸动力，割草机器人定价比老牌割草机器人厂商富世华、嘉丁拿等高出三分之一以上。多位投资人告诉 36 氪，库犸动力目前营收或已超过 20 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这正体现出中国硬件初创公司出海的代际差异：第一代出海靠 B 端大订单，不用研究用户，没有品牌露出；第二代靠亚马逊等跨境电商，有用户和产品研究、有品牌露出，但是更适合卖通用品；第三代先走全球众筹平台 Kickstarter、Indiegogo 等做验证，讲求测试全球用户的反馈，产品要有新颖的亮点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球视野，以及技术创新，成为这一代硬件创业的关键词。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个典型的案例是 xTool，它靠着小众的激光雕刻机，营收已经突破 20 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;xTool 的创始人王建军 2014 年做教育机器人时，就在 Kickstarter 上靠单品拿过百万美元众筹。此后每一款新品，几乎都会先到 Kickstarter 验证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，王建军成立了新品牌 xTool，做中国人很少接触的激光雕刻机。当时公司副总裁都看不懂这个产品，「觉得很难实现，甚至很难成功」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;激光雕刻机的众筹成绩出乎所有人预料。该年其激光切割雕刻机众筹超过 260 万美元，在所有科技类目众筹中排名第七。接下来几年，xTool 的营收几乎每年都在翻倍增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果分析 xTool 的用户群，它的成功又不太突兀。Kickstarter 汇聚了欧美最先锋、视野最开阔的一群人，他们乐于为有创意的硬核产品支付溢价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而新一批中国公司，越来越善于击中欧美用户的七寸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十年前，王建军在众筹时，百万美元就称得上是个里程碑式的成果。到 2025 年中，安克旗下子品牌 eufyMake 一款消费级 UV 打印机，众筹了超 4000 万美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2014 年到 2024 年间，Kickstarter 上来自大中华区的项目众筹总金额翻了 20 多倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="594,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_50049163aee746a3b8425fbfed01bf48@15419058_oswg33494oswg594oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（36 氪制图）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至此，硬件创业公司开始形成一条发布创新产品的轨迹：拿一笔天使轮融资-研发样品-到 Kickstarter 或 Indiegogo 上众筹验证-改进并扩大产量。如果顺利交付第一批货，雪球就能顺利滚动下去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;纵观全球市场，一把卖价 60 元的筋膜枪和用最好材料、供货价 500 元的筋膜枪都有自己生存的空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但即使是靠性价比横扫市场的那些老板，也都能感受到海外市场对中国廉价商品日益增长的敌意。他们清楚，「60 元筋膜枪」的生意，将越来越难做。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大家都在转型。但是彼此基因和认知很不一样。」林源告诉我们，&lt;strong&gt;「一个时代有一个时代的企业家。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;华米 OV 能量外溢，中国供应链中万物生长&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;一个不争的事实是，如果不是背靠中国供应链，不会有大疆、影石这样的明星公司诞生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，一名硬件创业者，如果站在华强北商圈中心，方圆 1 公里之内，可以从 1350 家公司中找设计，3200 家公司里找研发。小样测试有 1260 个选择，3480 个供应商能做量产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如华强北博物馆蓝色展板上所写：「上午设计、下午打样、次日量产、一周出海」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种速度实际上是深圳十来年的常态。2015 年，如果你到深圳创业，两天就能在这里找到 400 种手机零部件，在美国硅谷，至少需要两个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个信奉嗅觉、胆量和取巧的新兴城市，头脑灵活的人到华强北三尺档口采购点半散装件、运到非洲组装成山寨机和电脑，卖给当地政府，就能赚上一大桶金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「（那时）大家都只是做东西，没有很强烈的品牌观念。」硬件公司蚯比创始人 Kooon 对我们回忆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有意思的是，就在「山寨帝国」华强北 22 公里外，龙华富士康每天向全球输送几十万部 iPhone 手机。苹果公司以要求严苛著称，iPhone 铝合金边框及后盖仅允许 0.02 毫米以内的划伤——这比正常人一根头发丝还细。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这实际上是中国供应链强大力量的一体两面。中国有最顶尖硬件供应链，但普通创业者能触达的，只有廉价粗糙的那一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到一段「手机传奇」诞生，供应链的界限被打破，万物生长的时代来临。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2010 年，雷军创办「小米」，想做出「全球最好的手机，只卖一半的价钱。」次年，小米一代上市，由富士康和英华达代工，用上当时旗舰机的配置，售价 1999 元，最终卖掉近 800 万部。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一年，低调的东莞公司 OPPO、vivo 各自推出智能机，还在做运营商业务的华为，也准备发力智能手机。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短短 5 年后，中国公司在全球智能机出货量前六中拿下四席，仅次于苹果和三星。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是中国制造神话第一次出圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能手机是最精细复杂的消费电子产品。巨量出货的背后，是中国供应链的快速迭代和膨胀能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中国供应链发展这么好，有一个原因就是手机供应链能力的外溢。手机形成的整个产业链，外溢到了其他智能硬件那里。」Kooon 说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所谓「外溢」，是因为手机产量太庞大，只要手机行业开始下单，任何一个零部件的价格就会在短时间直线下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，还在北京做方案商的创业者高望书关注到，小米推出了第一款支持双频 GPS 定位的手机小米 8。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这成为他后来做智能割草机器人的起点。「在这之前，双频的 GPS 芯片是一个非常小众、高端、高价的专用芯片，它不太适合民用。」他对 36 氪回忆道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，当他南下深圳创业时，全套芯片组合已经降到 300 多元。除了双频芯片，曾经旗舰机才有幸用上的 NPU 芯片，经过手机到平板、机顶盒的大量应用，价格已经低到「烂大街」的地步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，中国公司能批量推出一种欧美人从未见过的产物：无边界智能割草机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;从电脑、家电，到智能手机、智能汽车……中国供应链被喂养成一头巨兽之后，降维攻击成为了诸多产业的常态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，不到 5 年，以徕芬为首的国产「平替」吹风机，就把戴森市占率从 36% 打到 7%。林源告诉我们，2017 年他创业时，定制高速马达要几百块。经过企业和供应链一起打磨，到 2025 年，高速马达价格就降到十分之一，良率超过 95%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中国供应商变得越来越优秀。他们高质量、低价格的零部件催生了新的、本土的、极具侵略性的竞争对手。」美国记者费晓闻 20 多年前已经如此描述。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国供应商似乎被一种无法遏制的力量驱使，永远在为自己的产能寻找新客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;费晓闻时代，产品洪流涌向中国消费欲望旺盛的城市人口。2015 年开始，极具性价比的「Made in China」商品，通过跨境电商平台开始涌入欧美家庭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那是草根创业者赚快钱的美好时刻，根本不需要关注所谓的品牌，供应链老板们也不太会在一些「小而美」的公司身上花费时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而大路货的潮水很快褪去了，传统外贸卖家的钱越来越难赚。供应链老板不得不开始重视起过去忽视的小客户。它们或许会才是产能的下一个出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟，在珠三角闯荡几十年，老板们除了大进大出赚钱，也不时见证很多「从 1 到 N」的传奇。比如一家做电源的老工厂，一年卖个几十万台，因为一家 3D 打印机创业公司下单，产能直接翻倍；或者松山湖 Xbotpark 创业基地几个大学生做出点新东西，突然有一天单量开始暴涨，代工厂随之从小厂长成中厂甚至大厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以影石供应商弘景光电为例，这家在广东中山的公司 2015 年，就见到还没成立公司的刘靖康。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;弘景光电的创始人赵治平是行业老人，在舜宇做过总经理，而刘靖康还在南京大学读大四。2016 年，影石第一款产品 Nano 发布后，弘景光电决定押注这家公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石这样的新一代公司，让合作的供应链们获得了丰厚的回报。2021 年，弘景光电前五大客户销售金额为 1.2 亿元。2022 年时，影石一家就下了 1.4 亿元订单，弘景光电营收直接翻倍。到 2023 年，弘景光电营收已经超过 7 亿，影石作为第一大客户，贡献近一半的营收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，弘景光电的扣非后净利率在 2024 年达到 15%，这在供应链企业中是了不起的高利润。相较之下，以手机光学器件业务为主的舜宇光学净利率只有 7.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月，弘景光电在创业板上市，比影石还早 3 个月。从营收刚破亿的小厂到上市公司，弘景光电只用了 3 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石另一个供应商能率，在接触影石创新前，客户都是欧美和日本的头部品牌。他们至今还记得，2017 年影石第一代全景相机 ONE X 上市后，不到一年月销量翻了近 3 倍，厂里模具都不够用了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="728,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_4ee94461b4524fd7ab6356dcac5132a2@15419058_oswg43296oswg728oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（图说：影石供应商的利润率不逊于苹果供应链公司）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去 20 多年，生产过全球顶级品牌产品的中国工厂，最不缺少制造实力。全球 30% 小家电都在慈溪这个不到 200 万人的县级市生产，全球 16% 的大家电在广东佛山生产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中国工厂特别擅长的事情，就是你给本手册，越具体越好，厚到 100 页都行。他们能按照你的手册百分之百完成。」&lt;/strong&gt;跃然创新创始人李勇告诉我们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而与十年前相比，中国供应链的能力已经向上突破到更远。长期被韩国厂商把持的 OLED 屏幕，中国公司只用了 5 年，就把市场份额从 3% 做到 45%。深圳汇顶科技发明了屏下光学指纹传感器，成为全球安卓机的标配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国供应链在全球市场拥有更多的关键元器件定价权后，开始渴求真正的「新」公司出现：更有想象力、更有质感的公司，这些新人的产品将卖出过去中国公司难以想象的价格，并且畅销全球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但要完成这样的征途，显然很难靠一腔孤勇。年轻人需要更有力量的支持者。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;为梦想买单的人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2025 年夏天，AI 玩具公司跃然创新（英文名 Haivivi）完成累计近 3 亿元融资，破了行业记录。但两年前这家公司差点破产倒闭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，Haivivi 濒临绝境。李勇在北京已经融不到任何钱，公司欠了几百万，社保断缴一年。最感无力的时刻，他打算给估值打个对折，拿些钱清算关门。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最终李勇还是心有不甘，融资中介告诉他，有个香港教授正好在找 AI 硬件项目，他决定再南下碰碰运气。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇飞去深圳，见到一个叫高秉强的天使投资人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久后李勇会知道，高秉强是深圳创投圈无人不知的伯乐。他和李泽湘、甘洁同为港科大教授，共同创立了松山湖 XbotPark 基地，有很多知名的投资案例，包括大疆和上市公司固高科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;见面时，李勇只看到办公室里坐着一个笑咪咪的老人，和想象中严厉古板的教授不太一样。「高老师有各种天马行空的想法，特别幽默。」李勇告诉 36 氪。后来，李勇看到高秉强微信介绍是一句粤语：「最紧要好玩」，意思是「好玩最重要」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇和教授聊了一个小时，高秉强「情绪特别饱满」，说得比李勇他们还多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇心头稳了，估摸总能拿到百八十万人民币投资，没想到高秉强一口给了 100 万美元。他告诉李勇：「你们自己准备一个协议给我签吧。」——没有被尽调、没有来回审核，钱一个月内就打到了账上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇接触过不少投资人，碰过很多壁，还是第一次这样爽快地拿到了钱。「高老师真的是‘天使’投资人。」李勇对我们感慨，&lt;strong&gt;「或许世界上真有这样的人，不缺钱，就是有情怀。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;两年后，Haivivi 已经成了投资人口中「融资挺顺利」的一家公司。李勇依然难忘绝处逢生的那一天，「我们特别感激高老师，没他公司就死了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在十年前，对于硬件初创公司来说，遇见高秉强这样「贵人」的机会，实际上并不多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投资人普遍认为，&lt;strong&gt;投硬件和买彩票没什么区别。「赌性很强，因为它的不确定性很高。」一位投资人表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十年前，一位看硬件赛道的投资人带着自己看好的项目上内部投决会，但是合伙人一句话就否决了他辛苦找来的项目：做硬件成本高，失败率高，回报低，为什么不把钱投给互联网？这话也没错，当时正是移动互联网高速成长的节点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很长一段时间中，愿意投资硬件初创公司的，只有极小一撮「理想主义人士」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2014 年，香港科技大学教授李泽湘北上，联合高秉强、甘洁，在东莞松山湖发起了 XbotPark 基地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李泽湘身上有些朴素的家国情怀，在他眼里，靠模仿、抄袭的产品之路很快会走入死局。他想推行「新工科教育」，找到一群「能用科技创造新东西的人」，并帮助这些年轻人在世界分工体系中，赚取头部利润。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;松山湖 Xbotpark 基地走创业孵化器路线，他们初期投资金额一般几百万，金额不算高，但足以支撑一家公司做出原型机，不至于被扼杀在初生期。除了大疆，后来成为投资人追逐对象的云鲸、Liberlive、松灵机器人、逸动科技，都是在松山湖 Xbotpark 拿到早期投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「李老师还是比较相信梦想。」一位投资人评价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在基地当时尚未装修的厂房里，云鲸是第一批孵化的项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;初生的云鲸差点没活下来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成立早期，云鲸融资很不顺利，张峻彬创业时 26 岁，学生气未退。有投资人记得当时张峻彬常常「被疯狂 diss，觉得你就是个小孩、书生，懂什么供应链。」似乎所有人都在问张峻彬：「你知道现在石头有多牛吗？你知道科沃斯有多大吗？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;云鲸做第一次对外融资时，资方一定要对赌。李泽湘曾对媒体回忆，最后是他和几个老师掏钱领投，「顶了他一轮。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2019 年，云鲸推出初代扫拖机器人 J1，当年销售额就破了 2000 万。从它之后，「可自动洗拖布」这个功能逐渐成为扫地机器人的标配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;云鲸很快成了普通基金「高攀不起」的独角兽。2020 年开始，云鲸在 5 年中完成 8 轮融资，名单里不乏南山新战投、腾讯、字节等头部基金，最新估值已经突破百亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此时，互联网红利已经消失，而新一代硬件公司一次又一次证明了赚大钱的能力，投资市场的偏好开始转向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但硬件投资市场，很长一段时间一直有种「错配」：很容易从早期「看不懂」，到产品火了之后「投不进」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以一位做机器人的创始人为例。他很早就开始创业，但业务一直没有爆发，最苦的时候，创业早期的兄弟都走了大半。那几年，他受了投资人不少冷眼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个创始人靠自己死扛，熬出了一个大爆款。公司只用了两三年，就冲到细分领域头部。现在投资人去搭话，他会回复：「滚蛋」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同样的故事还发生在 Plaud 身上。许高拿出第一代产品时，因为「智能」体验提升不大，一级市场对 Plaud 反应普遍冷淡。「就觉得他就是一个硬件，也没什么特色。」一位投资人告诉我们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年夏天 Plaud 爆火后，它的大门几乎没有为国内投资人打开过。有投资人告诉我们，有不少机构找上门想参股，最后连许高的面都没见到。它唯一一次公开可见的融资，来自一家日本背景的硅谷基金 Carbide Ventures。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一次又一次，新一代硬件公司用真实的业绩，推翻了此前投资市场对硬件公司的成见。5 年前上市的安克创新市值突破 700 亿元，掀起第一波热潮。今年影石创新上市后股价狂飙、市值目前已超 1200 亿元，又把投资市场对硬件的追捧推上高峰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去看消费、看游戏的投资人，纷纷都看起硬件。一位原本关注半导体赛道的投资人，现在看起了 AI 眼镜。有投资人直言：「再不关注，就要掉队了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沉寂已久的市场开始躁动。某头部机构现在每个月上会 15 个早期项目，大多数是硬件产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「今年是硬件的小阳春，把整个市场都盘活了。」&lt;/strong&gt;一位投资人告诉 36 氪，「一部分资金在平衡配置回到亚洲，而中国最有特色，又能在海外看到销售成绩的就是消费硬件。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾经在互联网、消费行业才会出现的狂欢，现在终于发生在硬件赛道。「好项目都是挤破头进去。」一位投资人告诉 36 氪。一家创始人背景不错的割草机器人项目半年融了三轮，累计上亿，最近的一轮份额根本不够分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有一家头部硬件公司没有大范围路演，架不住很多机构听到消息找上门。老股东能优先认购，很多腰部机构连创始人面都没见上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种繁荣背后是一段艰辛的岁月。在过去十年，没有李泽湘、高秉强这样的投资人，很多明星公司早已夭折。他们给予硬件创业者最宝贵的，就是试错的机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「就像走夜路，你一个人会很害怕，两三个人或三五个人一起，然后再给你一个手电筒，一个打狗棍，你就不害怕了。」李泽湘曾经这样说。而现在，走硬件创业这条路的队伍正快速壮大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当新一代创业者克服了恐惧，更自在地服从内心愿力的驱使，他们面前会展开无比广阔的世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;八十多年前，在战后废墟中创立的索尼，尚未拿下日本市场，却已放眼海外。当时创始人盛田昭夫也表达过相似的愿景：&lt;strong&gt;「外国人的固有观念是日本制造=粗制滥造，我们则一心想改变这种现状。」他始终坚信一点：模仿只会造就二流地位与二流利润。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛田昭夫的坚信造就了一家年销售收入十三万亿日元（约合 6332 亿元），营业利润达一万四千亿日元（约合人民币 676 亿元）的全球巨头。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;八十年后，大疆创始人汪滔在朋友圈写道：「文化、价值观、产品的二等公民，我做腻了，期待我们的产品也可以早日让美利坚五体投地。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种信念跨越了时间和国界，如今在中国年轻一代企业家身上重现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他们也有了让自己理想生长的土壤。强大的供应链、一群仍有情怀的投资人，以及丰沛的全球市场，足以筑造出一个宽广的新舞台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国硬件如猛虎下山，势不可挡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考资料：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[1]《大疆汪滔：世界笨得不可思议》，中国企业家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[2]《对话正浩 EcoFlow 王雷：创新的信仰要靠一层层追问》，极客公园&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[3]《Who Builds the World’s Most Popular Drones?》，华尔街日报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[4]《Chinese Drone Maker DJI in Talks to Raise Funding at Valuation of $10 Billion》，华尔街日报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[5]《The World’s Top 10 Most Innovative Companies Of 2015 In Consumer Electronics》，快公司&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[6]《海龟博士从大疆离职创业，风投排队塞钱》，品牌工厂&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[7]《对话李泽湘：孵化大疆、云鲸后，怎么培养更多科技创始人》，晚点 LatePost&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[8]《Plaud 创始人访谈：AI 录音硬件，全球超 20 万用户，如何做到的？》，九谦资本&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[9]《Plaud AI CEO 许高：全球出货近 70 万台设备背后，Plaud 想用 AI 重塑对话价值链》，有新 Newin&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[10]《影石十年：走进那片硬件的迷雾森林》，饭统戴老板&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[11]《揭秘李泽湘：一个工科教授和他的最佳位置》，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[12]《影石敲钟，与刘靖康复盘创业十年》，衞诗婕商业漫谈&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[13]《这个 90 后破解周鸿祎手机号走红，借 15 万创业一年两登福布斯》，南方都市报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[14]《拓竹凶猛》，雷锋网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[15]《80 后徽商出海，从年亏千万到营收几十亿》，品牌工厂&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_6f895a5fc0334ea29ba391b0021dc20e@15419058_oswg188664oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_9fc691ebfde747869548bebc11a4f39b@15419058_oswg42165oswg883oswg484_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,204" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_fc60f2a57e454d30b93f85a48ed84e7c@15419058_oswg37682oswg900oswg204_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,204" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_d49979e115914bdc8eefba99e88ad4d7@15419058_oswg38601oswg900oswg204_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>链接创新与资本 | 第二十五届投洽会-36 氪·未来产业项目路演及投资交流会聚焦两大热门赛道，打造产业赋能盛会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470300609533318?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 12:16:05  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作为第二十五届中国国际投资贸易洽谈会期间聚焦优质项目与资本对接的核心环节，活动以「链接创新力量，赋能产业未来」为目标，精选信息技术与人工智能、智能制造两大热门赛道的 12 个优质项目，银河证券、多维资本、浔商创投、福建省闽商研究会、中仑科技集团有限公司等多家创投机构、协会参加本次路演。活动搭建起集项目路演、资本对接、趋势洞察于一体的专业交流平台，为参会者呈现了一场兼具思想深度与实践价值的创新盛会。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_5b1ef45c58964e67ac94eac2842b2ec0@5722974_oswg248364oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;路演环分上下午两场进行，信息技术与人工智能、智能制造赛道的 12 个优质项目依次登台，全方位展示技术创新、商业模式、市场潜力及团队优势，现场投资人与企业家积极提问、深入交流，形成了高效的对接氛围。​&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;信息技术与人工智能赛道——创新技术赋能数字未来​&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;信息技术与人工智能赛道的 6 个项目涵盖 AI 大模型应用、半导体及集成电路、物理 AI 仿真、AIoT 设备制造等多个细分领域。​&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现场投资人围绕项目技术壁垒、数据安全保障、商业化落地进度等核心问题与项目方进行了探讨，部分项目当场收到投资机构的进一步对接邀约。参会企业家也表示，此类项目的技术创新方向与自身企业的数字化转型需求高度契合，期待后续开展技术合作与产业链协同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;上海算模算样科技有限公司：拥有独立知识产权的红熊多模态大模型开发中台和记忆科学，结合了模型即服务 (Model as a Service) 和大模型垂直应用平台 (Large model vertical application platform) 的理念基础上，通过 AI+原生应用的方式从互动引流、营销获客到客户服务转化的全生命周期 AI 服务，已完成红熊智能体客户互动服务平台商业化，旨在快速帮助企业构建新一代人工智能场景化垂直应用和集团数智化转型升级方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;南京星蝠科技有限公司：基于大模型和 AI 外呼为企业赋能，致力于为百万家企业提供更智能的呼叫中心。产品是以大模型为主的 AI 智能外呼、人工呼出、人机协同、AI 接听为主，数字人客服为辅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;北京炎黄国芯科技有限公司：专注于高可靠电源管理芯片的研发与生产，主要服务于航空航天、汽车电子等领域，研发线性稳压器、开关稳压器、功率器件等高性能电源管理芯片，多款产品填补国内空白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;上海松应科技有限公司：松应科技作为物理 AI 仿真领域的创新型企业，凭借自主研发的国内首个物理 AI 仿真系统 ORCA，在物理 AI 研发应用领域占据领先地位。企业围绕物理仿真与虚拟训练场建设，推出物理 AI 仿真系统一体机、ORCA 物理 AI 仿真系统，为智能制造、数字工厂、仓储物流、家庭服务等多领域打造物理级精准数字仿真平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;秒秒测科技（北京）有限公司：秒秒测是小米生态链与复星生态链企业，发展方向是 AIoT（人工智能+物联网）。其产品与解决方案用于智能家庭、医药疫苗、连锁食品、楼宇节能、IDC 机房等领域所用的传感器。秒秒测所制造的产品包括智能温湿度计、智能空气质量监测设备、智能人体体温计（医疗器械）、冷链所使用的无线温度标签，其年销量达到了数百万只。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;宇曜（北京）科技有限公司：模型包含 16 个一级垂类，88 个二级垂类，覆盖新能源、半导体、航空航天等 10+关键领域。材料研发周期缩短&amp;nbsp;80%（传统 5-15&amp;nbsp;年→1 年），成本降低&amp;nbsp;70%&amp;nbsp;实验失败率从 80% 降至 5% 以下，目标预测精度可达 98%，覆盖面广；支持高通量材料设计（单日完成百万级组合模拟）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_65034ea728ff4b27bcd556688ac91f31@5722974_oswg2987200oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;路演现场&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;智能制造赛道——硬核科技驱动产业升级&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;智能制造赛道的 9 个项目聚焦高端装备制造、工业机器人、新能源装备、智能传感技术等领域，展现出「硬核科技+产业落地」的鲜明特色。投资人重点关注项目的产能规划、供应链稳定性及政策适配性，项目方则结合行业趋势与自身优势逐一回应，现场涌现出多组「资本-项目」的精准匹配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;人加智能机器人技术（北京）有限公司：&amp;nbsp;人加智能是国内率先将 FPGA 增强型双目视觉技术实现技术工程化落地并成功推向全球市场的北京专精特新和国家高新技术企业。公司以嵌入式 3D 视觉、边缘端 AI 深度学习、机器人视觉伺服控制技术为核心，构建全栈自研 3D 视觉认知与计算引擎架构，实现 100fps@VGA 540°五方向全景深度感知与 4.5K 像素三维立体成像，产品以 3D 视觉相机、AI 算法及软件、「感知、决策、执行」机器人解决方案为主，场景聚焦智能生产制造中的物料流通环节以及公开场所的人员识别与监测场景，覆盖医疗、航空航天、汽车制造、钢铁、石油等国家重点发展领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;杭州手滑科技有限公司：手滑科技早期以「IP+智能硬件」模式切入儿童陪伴机器人赛道，现拓展至成人情感陪伴及 AI 可穿戴设备领域。公司核心业务包括曾与迪士尼皮克斯、汤姆猫等 IP 方合作（to B），以及自主开发 C 端情感交互硬件。其第三代 AI 机器人及体感芯片已通过头部客户验证，硬件成本较行业平均水平低 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;成都启英泰伦科技有限公司：启英泰伦是集语音芯片、语音算法、应用方案、开发平台于一体的行业领导型语音解决方案供应商。成立至今，启英泰伦芯片产品已历经三次大迭代，四次小迭代，共计推出 15 款型号的智能语音芯片，涵盖 AI 语音芯片，AI 语音 Wi-Fi 芯片，AI 语音 BLE 芯片，形成系列化的芯片产品布局。其中第一代 CI1006 芯片被认定为行业首创，第二代 CI110 系列芯片被认定为国际先进，第三代 CI13 系列芯片年装机达数千万台。公司芯片产品现已广泛应用于智慧家居家电、智慧养老、智慧穿戴、智慧医疗、智慧酒店、智慧安防、智慧教育、智慧汽车和机器人等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;嘉兴智行物联网技术有限公司：闪开新能源在目的地充电场景的业务布局，涵盖四轮慢充和两轮/三轮充电业务，主要聚焦社区停驻时间长的场景。闪开新能源的业务覆盖广泛，已实现中国大陆省份全覆盖，投放大量充电枪和设备，与头部物业建立战略合作伙伴关系。公司注重智能运营和运维，通过线上线下结合的方式及时响应工单处理需求，并在光储充领域进行探索，开发出两轮光储充微电网系统。此外，闪开新能源提供选址、热力图等数据支持，助力合作伙伴更好地进行场站建设和运营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;黑龙江丰沃非凡农业科技发展有限公司：主要从事智能播种机及其周围产品的数字化开发。相继研发高速气吹智能条播机，高速智能精量气吸免耕播种机等多个填补国内空白产品，开创了国内播种机电脑控制的先河，打破了国内播种机高端市场被国外农机企业垄断三十年的局面，并获得广大用户认可。为了使农民从繁重的插秧种植方式解脱出来，公司经过多年的研究，彻底解决了制约寒地水稻直播出苗难、控草难、熟期滞后等问题使水稻旱直播的产量与插秧基本持平或略高。直接播种水稻每亩可节约成本&amp;nbsp;300&amp;nbsp;元以上，节水&amp;nbsp;70%、生产水稻机械化率达到&amp;nbsp;95%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;星逻智能科技（苏州）有限公司：专注于无人机赋能领域，是国内商业化运营成熟的低空无人机全自动供应商，为行业用户提供基于无人机机库以及云端的人工智能软件产品。公司已完成数轮融资，研发出的无人机自动化系统兼容多款行业无人机机型，并与多家世界五百强企业合作。截至目前，公司产品已落地海内外数十个城市，部署百余个项目，在光电风气和低空城市巡检领域进行垂直性应用，是国内第一家出口海外的无人机自动化供应商&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二十五届中国国际投资贸易洽谈会-36 氪·未来产业项目路演及投资交流会的成功举办，为信息技术与人工智能、智能制造领域的创新力量搭建了高质量的交流对接平台。未来，期待以本次活动为契机，持续深化「项目-资本-产业」的三方联动，挖掘更多具有潜力的创新项目，推动优质资源向重点赛道集聚。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>第三届中国 AI 智能体年会 11 月上海启幕， 探索企业级与金融场景 AI 智能体落地！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470279752586884?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 11:54:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，国务院《关于深入实施&amp;nbsp;「人工智能&amp;nbsp;+」&amp;nbsp;行动的意见》明确提出，2027&amp;nbsp;年新一代智能终端、AI&amp;nbsp;智能体应用普及率需超&amp;nbsp;70%，标志着&amp;nbsp;「AI&amp;nbsp;智能体经济」&amp;nbsp;进入加速落地阶段。在此政策背景下，第三届中国&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能体年会将于&amp;nbsp;11&amp;nbsp;月&amp;nbsp;21&amp;nbsp;日在上海举办，大会以&amp;nbsp;「智启新程」&amp;nbsp;为主题，由米塔之家（MetaverseFamily）主办，聚焦企业级与金融 AI 智能体，两大核心赛道，汇聚产业链上下游力量，破解智能体技术落地痛点，助力&amp;nbsp;「人工智能&amp;nbsp;+」&amp;nbsp;政策落地见效。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;两大核心板块发力，打造行业交流&amp;nbsp;「标杆场」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;作为&amp;nbsp;「人工智能&amp;nbsp;+」&amp;nbsp;政策落地后的重要行业盛会，本次大会以&amp;nbsp;「实战性」「精准性」&amp;nbsp;为核心，通过&amp;nbsp;「主论坛定调&amp;nbsp;+&amp;nbsp;分论坛破题&amp;nbsp;+&amp;nbsp;特色环节赋能」&amp;nbsp;的形式，为参会者提供全维度交流机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_57aa24c736b54e48848d94d386d6f1c8@5868219_oswg1627711oswg1191oswg654_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;主论坛聚焦 AI 智能体趋势，锚定技术方向&lt;/strong&gt;：上午时段，行业大咖将围绕&amp;nbsp;「AI&amp;nbsp;智能体最新发展与未来机会」&amp;nbsp;展开讨论，深入解析多模态融合、工具增强、记忆升级三大技术路径，同时结合《意见》要求，探讨智能体如何与&amp;nbsp;6&amp;nbsp;大重点领域深度融合，为企业布局提供方向指引。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分论坛直击「企业级与金融 AI 智能体」，提供实战方案：&lt;/strong&gt;下午设置两大分论坛，精准匹配不同领域需求。其中，「企业级 AI&amp;nbsp;智能体驱动营销与业务变革」&amp;nbsp;分论坛，将拆解智能体本地化部署、数据库搭建的实操方法，分享业务流程自动化降本案例，助力企业将技术转化为实际效益；「金融&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能体重塑行业未来」&amp;nbsp;分论坛，则聚焦&amp;nbsp;7×24&amp;nbsp;小时&amp;nbsp;「风控哨兵」&amp;nbsp;技术原理、大模型驱动智能客服升级等议题，为金融机构平衡创新与合规提供参考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;强化资源对接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大会还设置&amp;nbsp;10 +&amp;nbsp;标杆案例深度拆解、1&amp;nbsp;场智能体领袖炉边对话、1&amp;nbsp;场年度颁奖盛典及&amp;nbsp;15 +&amp;nbsp;技术展示体验区。参会者可近距离体验智能体在合同审核、风控拦截等场景的应用，与&amp;nbsp;300 +&amp;nbsp;行业精准人群对接；&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="693,354" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_653b5cbb22a44353a59e199478d5bbd5@5868219_oswg346448oswg693oswg354_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高层决策者加持，覆盖全产业链&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次大会吸引&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能体产业链核心力量参与，参会人群层级凸显&amp;nbsp;「高端化」——&amp;nbsp;据统计，参会者中&amp;nbsp;30%&amp;nbsp;为企业董事长&amp;nbsp;/&amp;nbsp;总经理，25%&amp;nbsp;为管理层，涵盖企划、市场、信息技术、业务等关键部门，能直接推动合作落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为大会主办方，米塔之家（MetaverseFamily）是&amp;nbsp;AI &amp;amp;&amp;nbsp;元宇宙领域的枢纽型媒体平台，具备丰富的行业资源与活动经验，为大会实效提供有力保障。截至目前，该平台已举办线下&amp;nbsp;AI &amp;amp;&amp;nbsp;元宇宙大会 20 +&amp;nbsp;场、线上活动&amp;nbsp;40 +&amp;nbsp;场，覆盖&amp;nbsp;10W +&amp;nbsp;行业从业者，拥有&amp;nbsp;2W +&amp;nbsp;优质微信社群私域人群；同时成功促成&amp;nbsp;20 +&amp;nbsp;起商业合作，包括南京牛首山招商落地、手机天猫元宇宙业务合作、奥特莱斯&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;购物体验升级等项目，能切实为参会者链接资源、推动合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了核心议题外，大会举办的&amp;nbsp;「2025AI 智能体年度颁奖盛典」&amp;nbsp;也值得期待：&amp;nbsp;「2025&amp;nbsp;年度十大&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能体影响力品牌奖」「金融&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能体典范奖」&amp;nbsp;等重磅奖项花落谁家，即将揭晓。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2180,1180" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_3942606afb514a969053204e44b50a83@5868219_oswg1868998oswg2180oswg1180_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;联系我们：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;智枢：&amp;nbsp;159 0191 1431 &amp;nbsp;Alex.gan@ccglobal.com.cn&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_365619df47b149e5aae8972da4aa9026@5868219_oswg152109oswg500oswg500_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;(活动报名）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Nothing 完成 2 亿美元 C 轮融资，估值达 13 亿美元｜最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3469395003774597?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者丨欧雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑丨袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，9 月 16 日，硬件科技品牌 Nothing 宣布完成 2 亿美元 C 轮融资，本轮融资估值为 13 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本轮融资由老虎环球（Tiger Global）领投，跟投方包括谷歌风投（GV）、Highland Europe、EQT、Latitude、I2BF、Tapestry 等现有股东，以及&lt;strong&gt;新战略投资方&lt;/strong&gt;Nikhil Kamath 和高通创投（Qualcomm Ventures）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Nothing 于 2020 年在英国创立，是一家专注于消费电子硬件和生态系统的科技公司。其产品线包括智能手机、TWS 耳机等。成立四年多以来，Nothing 已累计出货数百万台设备，并在 2025 年初跨越累计 10 亿美元销售额的里程碑，2024 年增长率更高达 150%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Nothing 联合创始人兼 CEO 裴宇（Carl Pei）表示，本轮融资将加速公司的创新路线图，并进一步扩展分销规模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;IDC 数据显示，2024 年全球智能手机出货量达到 12.2 亿台，同比上升 6%，2025 年预计保持稳健增长。其中，AI 是驱动出货量增长的关键因素之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;裴宇表示，短期来看，智能手机仍将是唯一年出货量达到十亿级的设备。并且，除去规模优势，智能手机最强大的地方在于它独一无二的上下文信息和用户认知获取能力。「因此，我们相信在 AI 时代，智能手机仍将是最重要的设备之一。」裴宇称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但同时，即便过去三年 AI 已取得革命性进展，智能手机体验却几乎停滞不前。所谓的创新仅限于拍照、翻译或语音助手的微小改进，效果也差强人意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「要让 AI 充分发挥潜力，消费级硬件也必须与之同步重塑。」裴宇表示。他认为下一代操作系统将具备以下特征：高度个性化的用户理解能力；基于上下文和需求的自适应交互机制。这样的系统将逐步跨越所有设备形态，从智能手机、音频产品和智能手表起步，未来还将延展到智能眼镜、人型机器人、新能源汽车等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，Nothing 计划在明年推出首批 AI 原生设备（AI-native devices）。据裴宇介绍，AI 原生设备品类能在用户需要时随时可用，并由智能驱动，将理解转化为行动。重要的是，设备能够跨模态捕捉上下文，并按需生成交互界面，随用户目标而变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，裴宇还透露，Nothing 也在积极筹备下一轮社群融资。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>usmile 因贬低徕芬被罚 25 万，个护行业集体彷徨｜硬氪分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3469391450641800?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者丨欧雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑丨袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;电动牙刷企业之间的营销战，早已不留任何情面。但这一次，有企业因此翻车。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「9 块 9 的刷头长这样！你敢用吗？！每一根都是毛刺。」2024 年 4 月 30 日，usmile 电动牙刷在其官方抖音账号「usmile 电动牙刷直播间」发布了一条短视频，主播手持竞品徕芬的电动牙刷，面对镜头说出了上述言论。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不到一个月，剧情再次更新。2024 年 5 月 23 日，同一账号发布另一条短视频。画面中，主播一边演示 usmile 的「扫振科技」，一边拿起另一支印有「laifen」字样的电动牙刷，称其「只能单一震动或旋转」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些行为有没有带来销量暴涨并不明确，但能确定的是，usmile 遭遇了行政处罚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;信用广东官网的一则公示透露：今年 7 月 28 日，usmile 母公司广州星际悦动股份有限公司因发布贬低竞争对手的误导性内容，被广州市天河区市场监管局处以 25 万元罚款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这起看似孤立的事件，折射出了电动牙刷行业在激烈竞争下所暴露出的失序与焦虑。这不仅是单纯的竞争行为，更是整个行业陷入焦灼的一个典型缩影。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_96477d5847c640b78aad23f0344a8e73@6221844_oswg132902oswg1080oswg658_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;对广州星际悦动股份有限公司的行政处罚（图源/信用广东网站截图）&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;徕芬入场，usmile 焦虑&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;usmile 成立于 2015 年，由前「宝洁人」陈建群创办，是电动牙刷行业的新贵。其以电动牙刷为起点，目前产品矩阵已涵盖冲牙器、牙膏、刷头配件等多个品类。母公司广州星际悦动股份有限公司曾获得钟鼎资本、高瓴创投等知名机构的投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借营销与渠道优势，usmile 在短时间内实现飞速扩张：2023 至 2024 年，其市占率已从 23% 跃升至 29%，首次超越飞利浦，登上行业第一宝座。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而徕芬则是一条闯入电动牙刷赛道的「鲶鱼」。徕芬以高速吹风机起家，直至 2023 年 10 月才正式进军电动牙刷市场，产品用了扫振一体技术。相比常见的「旋转式」和「声波震动」两种模式，有一定区分度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方数据来看，徕芬扫振电动牙刷上市首月，销量超 13.5 万支，销售额超 4000 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徕芬产品出现后，usmile 在产品上得以迅速跟进，不久也带来了自家的扫振电动牙刷。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="709,488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_7e59ca089edf4561a2d43f7dd72b429f@6221844_oswg39669oswg709oswg488_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;双方的扫振电动牙刷海报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了技术路线的对垒，双方在定价策略上也较为接近。从电商平台官方旗舰店来看，usmile 电动牙刷产品的售价区间为 149-779 元，徕芬电动牙刷产品的售价区间则为 239-788 元。可以说，徕芬和 usmile 在贴身肉搏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徕芬的电动牙刷之路并非一帆风顺。在快速扩张的背后，公司也曾深陷营销与供应链的双重考验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚开始时，徕芬重金投入的营销活动因未能准确把握流量趋势，导致 ROI 不及预期、库存积压及巨额亏损；同时，有媒体报道，公司自建工厂虽出于降本初衷，却因规模不足反而推高成本，2024 年牙刷线净亏损达 8000 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，凭借「硬件微利+刷头低价」的商业模式，徕芬仍成功打破了行业依赖高价刷头盈利的固有逻辑，实现了市场份额的快速扩张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据机构报告，2024 年其扫振电动牙刷市占率已达 11%，预计 2026 年将提升至 15%。渠道数据更是显示，2025 年上半年，徕芬在京东、天猫、抖音等主流电商平台销量均已登顶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，usmile 的领先优势正逐渐收窄。尽管其电商平台上仍挂着「中国全网牙刷销售额 TOP1」的宣传标语，但细心者不难发现，这一成绩的统计时段仍被定格在 2023 年 1 月至 6 月。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;行业遇冷，增长何寻？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;这起被处以 25 万元罚款的事件，折射出的是国产电动牙刷品牌在行业转型期的集体焦虑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 2024 年奥维云网（AVC）线上推总数据显示，电动牙刷线上渠道零售额 51.9 亿元，同比降低 6.9%。行业整体进入调整期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而与大盘下滑形成鲜明对比的是，入局者数量仍在持续增加。目前赛道内挤满了专业口腔清洁设备商、个人护理厂商、互联网平台、智能家电品牌甚至传统牙膏企业，多元背景玩家同台竞技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从更大的层面来看，usmile 此次暴露的问题也是全行业的困境。玩家越来越多，但玩家的手段却越来越像：行业似乎陷入了「重营销、轻技术」的内卷怪圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从携手代言人占据社交媒体到联名 IP，再到频繁登陆网络红人直播间，营销手段层出不穷。各大品牌不断探索更符合年轻群体触媒习惯的营销通道。价格战此起彼伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，主流厂商在电机技术布局上，技术路线仍非常类似，「旋转式」和「声波震动」占据大部分市场。旋转式电动牙刷清洁力度大但容易损伤牙齿，声波式相对温和但清洁效果有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徕芬推出的扫振一体伺服电机方案为行业带来了新思路，吸引 usmile、小米、华为等企业相继布局。同时智能化功能如压力感应、智能识别等技术也开始涌现。但是，在技术层面，「电动牙刷行业仍未迎来一个真正的戴森。」有业内人士这样评价。说到底，电动牙刷还是一种低技术门槛的成熟消费品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次处罚事件应当成为行业一个值得深思的转折点。中国电动牙刷市场历经多年发展，行业红利逐渐消退，市场正从增量走向存量。在这一背景下，营销轰炸或低价策略已难以真正打动日益理性的消费者。然而，电动牙刷企业除了营销之外，没有其他收益率更高的选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是个护产能大过剩的时代，usmile 希望聚焦在口腔领域，但不得不面临越来越猛烈的进攻，徕芬则选择主动出击，却必须面对亏损的风险。这并非徕芬或 usmile 两家的困局，而是整个行业的彷徨。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三安光电称用于智能眼镜的碳化硅光学衬底已小批量交付</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470497634866823?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:38:40  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，三安光电董事长林志强在公司线上业绩说明会上透露，在 AI/AR 眼镜领域，三安光电的 Micro LED 产品正与国内外终端厂商配合做方案优化，已从技术验证迈向小批量验证阶段。碳化硅光学衬底产品与 AI/AR 眼镜领域的国内外终端厂商、光学元件厂商紧密合作，已向多家客户小批量交付，正在优化光学参数，未来 AI/AR 眼镜等领域的新应用将成为其碳化硅业务新的增长点。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次延长 TikTok 禁令执行，外交部回应</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470497087870594?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:32:12  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。美国总统特朗普周二延长了 TikTok 禁令执行，宽限到了 12 月 16 日。关于有报道称中美元首将于周五通话，中方能否提供任何细节？林剑表示，关于你提到的中美两国高层互动问题，我要强调的是，元首外交对中美关系有着不可替代的战略引领作用。对于你提到的具体问题，目前我没有可以提供的信息。关于你问到的 TikTok 有关问题，中方的主管部门已经介绍了有关情况。（北京日报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：将在约 50 城开展消费新业态、新模式、新场景试点建设</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470496398546312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:31:29  +0800</pubDate>
      <description>今天（9 月 17 日），国务院新闻办举行新闻发布会，介绍《关于扩大服务消费的若干政策措施》的主要内容及亮点。商务部有关负责人表示，下一步，我们将通过竞争性评审方式在全国选择 50 个左右人口基数大、带动作用强、发展潜力好的消费新业态、新模式、新场景试点城市，增加优质消费供给，创新和丰富多元化消费场景，推动新的消费业态不断涌现、消费活力进一步提升，更好满足人民群众多样化、差异化消费需求，为经济高质量发展提供有力支撑。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：扩大服务消费，坚持惠民生和促消费相结合</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470483309925767?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:18:11  +0800</pubDate>
      <description>今天（17 日），国务院新闻办举行新闻发布会，介绍《关于扩大服务消费的若干政策措施》的主要内容及亮点。商务部有关负责人表示，《政策措施》提出 5 方面 19 条具体任务措施，坚持惠民生和促消费相结合，坚持优化供给和激发需求相结合，坚持对外开放和对内放开相结合，吸引更多优质服务消费资源进入，解决供给侧优质服务短缺问题，激发经营主体活力，提高服务供给的质量和效率。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>迈瑞医疗回应「拟赴港二次上市」传闻：以官方发布信息为准</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470471897765508?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:15:30  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，针对拟赴港上市的传闻，迈瑞医疗表示，以官方发布的信息为准。据此前市场消息，华泰证券、摩根大通将负责处理迈瑞医疗香港 IPO 的准备工作，可能会引入更多投行参与。迈瑞医疗目标募资或最少 10 亿美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米已注册妙享系列商标</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470468624193156?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:09:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，9 月 17 日，小米董事长雷军发布视频，正式曝光了小米手机 17pro 的背屏设计。这条主题「小米手机 17pro 与小米 17ProMax 搭载全新妙享背屏」的视频，展示了多个手机背面的特写镜头。爱企查 App 显示，小米科技有限责任公司公布上千项专利，专利类型涵盖外观设计、发明专利与实用新型，其中绝大多数为发明专利。此外，知识产权相关信息显示，该公司已申请注册「小米妙享」「妙享」「妙想澎湃「等商标，国际分类涉及科学仪器、网站服务、通讯服务等，目前上述商标大多已注册成功。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部就智能网联汽车组合驾驶辅助相关标准公开征求意见</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470471092295305?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:05:45  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，工业和信息化部公开对《智能网联汽车组合驾驶辅助系统安全要求》强制性国家标准，向社会征求意见。这次发布的征求意见稿构建了智能网联汽车产品的安全基线，要求系统只能在其设计运行条件下激活。针对单车道、多车道、领航辅助等不同功能，设置了人机交互、功能安全和预期功能安全、信息安全、数据记录等全方位安全技术要求，构建了「三重安全保障」。征求意见稿中提到，标准要求系统具备手部脱离检测以及视线脱离检测能力，一旦系统激活期间驾驶员出现手部脱离、视线脱离，系统应发出提示以及报警，并在驾驶员未及时响应系统报警的前提下可控地退出激活状态。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数收盘集体上涨，宁德时代涨超 6%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470467097106048?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:01:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数收盘集体上涨，沪指涨 0.37%，深成指涨 1.16%，创业板指涨 1.95%；多元金融、半导体、汽车产业链领涨，宁德时代、中芯国际涨超 6%，比亚迪涨超 2%；贵金属、农业、餐饮旅游板块跌幅居前，邦基科技跌超 8%，西部黄金跌超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>飞猪 AI「问一问」推出拍照讲解功能</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470449766700417?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:52:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，9 月 17 日，飞猪 AI「问一问」推出拍照讲解功能，当用户置身博物馆、历史古迹、地标建筑、典型景观等景点时，对着文物等拍照即可享受到专业级的随身语音讲解服务。目前，该功能已对部分用户开放，近期将全量上线。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科大讯飞：全年智能硬件收入预期呈现稳中有增趋势</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470432789779840?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:44:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，科大讯飞接受机构调研时表示，公司主营业务财务报表中智能硬件收入不包含学习机，结合讯飞星火大模型能力的持续提升，讯飞自有的翻译机、录音笔、办公本等智能硬件，对于面向用户的真实场景，可以更加专业、安全地满足用户需求。全年智能硬件收入预期呈现稳中有增趋势，海外 C 端硬件表现出良好的增长态势。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲央行前行长：欧洲经济面临更严峻挑战</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470431934748038?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:37:53  +0800</pubDate>
      <description>欧洲央行前行长德拉吉 16 日在欧盟委员会会议上发表讲话说，欧洲经济正面临更严峻的挑战。去年 9 月，德拉吉受欧盟委员会主席冯德莱恩委托，提交了一份有关欧洲未来竞争力的战略报告，指出欧盟必须显著提升创新能力和整体竞争力。16 日当天，冯德莱恩与德拉吉共同主持会议，审议欧盟委员会在落实报告建议方面的进展。德拉吉在会上说，一年过去了，欧洲处于更艰难的境地，增长模式承压，脆弱性增加，而且没有明确途径来筹措所需的投资资金。他指出，能源价格依然过高，欧洲企业在人工智能应用领域投入不足，芯片生产也落后于其他地区。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宁德时代曾毓群：储能企业已超 30 万家，大批被淘汰后将出现「孤儿电站」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470430534768005?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:30:00  +0800</pubDate>
      <description>在 2025 世界储能大会上，宁德时代创始人、董事长曾毓群表示，目前储能产业处于转型的关键时期，行业主要存在安全隐患、价格竞争激烈、无序扩张等五大挑战。据曾毓群介绍，目前注册的储能企业已经超过 30 万家。全面市场化将加速行业的洗牌，大批企业将被淘汰，「孤儿电站」将会出现。所谓「孤儿电站」就是企业已经关闭，这个电站还在，却没人维护。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沪深两市成交额突破 2 万亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470428335789702?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:22:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，沪深两市成交额突破 2 万亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英国 8 月通胀率持稳于 3.8%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470427891225991?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:21:48  +0800</pubDate>
      <description>英国国家统计局（ONS）周三公布的数据显示，英国 8 月份的通胀年率稳定在 3.8%。8 月份的核心通胀（不包括波动较大的能源、食品、酒精和烟草价格）年率为 3.6%，低于 7 月份的 3.8%。英国央行正在密切关注通胀数据，此前该行预测通胀率可能在 9 月份达到 4% 的峰值，然后在 2026 年上半年回落。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>泸州老窖集团旗下公司等在泸州成立股权投资合伙企业，出资额 2.6 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470404798944640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:13:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，泸州曦元阜汇股权投资合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为北京三曦私募基金管理有限公司，出资额 2.6 亿人民币，经营范围包括以自有资金从事投资活动，以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。股权穿透图显示，该合伙企业由泸州老窖集团旗下四川元景达食品有限公司以及山东晓麦产业投资集团有限公司、泸州汇兴投资集团有限公司等共同出资。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宁德时代曾毓群：今年公司专利将增加 7000 件</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470406797186690?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:08:15  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，2025 世界储能大会在宁德召开。宁德时代董事长曾毓群在大会开幕式上指出，2014 年以来，宁德时代累计研发投入超过了 800 亿元。截至 2024 年底，宁德时代拥有的及在申请的专利合计达到了 4.3 万件，今年还会增加 7000 件左右。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奇瑞汽车香港 IPO 据悉已获足额认购</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470402767328897?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:56:15  +0800</pubDate>
      <description>知情人士称，奇瑞汽车香港首次公开募股 (IPO) 中的投资者认购规模已达到发售规模。他们表示，奇瑞汽车周三启动公开招股后不久即获得足额认购。上市文件显示，奇瑞汽车寻求募集至多 91.4 亿港元。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>韩产业部长：韩美关税后续磋商处于拉锯阶段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470399952475520?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:53:23  +0800</pubDate>
      <description>据报道，韩国产业通商资源部长官金正官 16 日对韩美关税后续磋商表示，两国谈判进入拉锯状态，反复出现僵局，但谈判持续推进，双方力求实现双赢。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宝马将于下月在匈牙利德布勒森工厂启动 iX3 量产</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470397529380226?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:50:55  +0800</pubDate>
      <description>宝马集团发表声明称，将于 10 月下旬在匈牙利德布勒森新工厂启动 iX3 电动车型的批量生产。宝马表示，新车型产能将在投产后分阶段逐步提升，首辆车预计于 2025 年底下线，并于 2026 年 3 月在欧洲市场开始销售。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：优化「新资本投资者入境计划」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470397085816450?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:50:28  +0800</pubDate>
      <description>香港特区行政长官李家超今日（17 日）在香港特区立法会发表新一份施政报告。李家超表示，「新资本投资者入境计划」要求申请人在港投资不少于 3000 万元（港币，下同），其中房地产投资额（无论是住宅或非住宅）目前最多只算入 1000 万元。特区政府会优化计划，如购买非住宅物业，可算入额由 1000 万元提升至 1500 万元，物业成交价则仍不受限制；如购买住宅物业，可算入额维持 1000 万元，但可算入的住宅物业投资会放宽，成交价门槛由 5000 万元下调至 3000 万元。（大湾区之声）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
