<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>西门子「Realize LIVE」活动透视：AI+工业软件新征程，持续推进一站式 AI 解决方案</title>
      <link>https://36kr.com/p/3321142074009859?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-04 03:21:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「人不能两次踏入同一条河流，因为河流已非昨日之河，人亦非昨日之人」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国东部时间 6 月 2 日，在底特律举行的 2025 年西门子 Realize Live 大会上，西门子数字化工业软件总裁兼首席执行官&amp;nbsp;Tony Hemmelgarn&amp;nbsp;以古希腊哲学家赫拉克利特的名言做了开幕演讲，用以比喻「变革」是如何「润物细无声」地发生在西门子的日常工作场景中。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="843,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_80088c8a12e04cdabc5e5d664cfde251@405798_oswg291774oswg843oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;西门子数字化工业软件总裁兼首席执行官&amp;nbsp;Tony Hemmelgarn 在&amp;nbsp;Realize LIVE Americas 2025&amp;nbsp;发表主题演讲&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为西门子数字化工业软件年度盛会，本届 Realize Live 共计有超过 2500&amp;nbsp;名西门子客户、合作伙伴、及行业专家参会，共同分享工业最佳实践与产业深度洞察，聚焦人工智能与数字化深度融合，为重塑制造业未来提供思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在主题演讲，Tony Hemmelgarn 阐述了公司在推动制造业数字化转型中的最新进展与战略方向，着重介绍了西门子 Xcelerator 平台的持续演进。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该平台作为西门子数字化战略的核心，正不断拓展功能与服务，旨在帮助客户构建真正的数字企业，显著提升制造敏捷性。通过整合软件、硬件和服务，Xcelerator 为企业提供了一站式数字化转型解决方案，加速产品创新、优化生产流程并提升企业运营效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 技术可在西门子 Teamcenter 软件中提供自动问题检测能力，在&amp;nbsp;Simcenter&amp;nbsp;产品中缩短工程计算时间，并在制造技术中同步工厂资产与管理配置挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Tony Hemmelgarn&amp;nbsp;强调，AI&amp;nbsp;并非突然突破，而是一项长期投资，旨在改变企业运营模式，最终通过让复杂流程更智能、更高效，帮助客户获得竞争优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在过去一年中，西门子通过收购 Altair，进一步强化了其在数字孪生领域的能力。数字孪生技术作为工业 4.0 的关键使能技术之一，能够在虚拟环境中对物理系统进行精确建模与仿真，实现从机械设计到电气系统、从软件到自动化的全维度覆盖，从而更紧密地拉近虚拟与现实世界的距离。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过将 Altair 的能力融入西门子生态，西门子现在可提供更全面的高性能计算解决方案，实现&amp;nbsp;GPU&amp;nbsp;与&amp;nbsp;CPU&amp;nbsp;在本地和云端的工作负载平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次收购进一步强化了西门子应对复杂工程的能力，特别是在结构分析、仿真与数据分析领域，Altair&amp;nbsp;的技术支持更复杂的建模与预测能力，帮助工程师更高效地执行高级计算任务，并对产品与数据进行深入洞察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，借助 Altair 的先进技术，西门子的数字孪生解决方案得以将非线性分析和电磁仿真等高级功能纳入其中，为客户提供更加全面、精确的产品设计与验证工具，助力企业在产品研发阶段减少物理原型制作次数，缩短产品上市时间，降低研发成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「西门子的数字孪生技术是长期投资的结晶，我们希望打造稳健发展的技术。」Tony Hemmelgarn 强调： 「我们对&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;的投入并非心血来潮 —— 多年来我们一直在进行基础建设，如今这些技术正取得飞速发展。我们的目标就是确保客户能够借助西门子&amp;nbsp;Xcelerator&amp;nbsp;创造更强的市场竞争优势。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;低代码开发平台在数字化转型中的重要性日益凸显，西门子旗下的 Mendix 作为行业领先的低代码平台，能够使企业在无需大量专业编程知识的情况下，快速构建各种应用程序，实现内部系统与第三方产品的无缝整合。这大大降低了企业数字化转型的技术门槛，使得业务人员与 IT 人员能够更紧密地协作，快速响应市场变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，西门子的 PLM（产品生命周期管理）解决方案也迎来重大升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过引入人工智能能力，实现了产品全生命周期智能化管理。在过去 18 至 24 个月间，Teamcenter 作为西门子 PLM 的核心产品，性能提升达 20 倍，并引入独立发布流程和企业级变更功能，可同时管理多产品变更并实现完全追溯。借助人工智能技术，Teamcenter 能够对产品数据进行深度分析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国零排放车辆制造商 Workhorse 首席信息官&amp;nbsp;Jeff Mowry 也于会上发表演讲。该公司采用西门子&amp;nbsp;Xcelerator&amp;nbsp;实现了全面的数字化转型，目前已开发出一系列高质量电动卡车。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="843,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250604/v2_794990ce47314eb7a332df409df4a89e@405798_oswg415994oswg843oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;电动车制造商&amp;nbsp;Workhorse&amp;nbsp;首席信息官&amp;nbsp;Jeff Mowry&amp;nbsp;分享公司如何通过数字化转型快速将产品推向市场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;电动车制造商&amp;nbsp;Workhorse&amp;nbsp;首席信息官&amp;nbsp;Jeff Mowry&amp;nbsp;分享公司如何通过数字化转型快速将产品推向市场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeff Mowry&amp;nbsp;分享了关于 Workhorse&amp;nbsp;采用 Teamcenter X 的成果：&amp;nbsp;「我们曾是一家没有基础设施团队的小公司，西门子帮助我们快速完成了所有搭建，帮助我们在节约成本的同时，增强了网络安全，并获得了产品线扩展能力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过部署 Designcenter&amp;nbsp;产品组合中的&amp;nbsp;NX 以及 Teamcenter X PLM 软件，Workhorse&amp;nbsp;仅用&amp;nbsp;22&amp;nbsp;个月便完成了下一代电动车从设计到生产的全流程开发，&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://newsroom.sw.siemens.com/en-US/siemens-workhorse/"&gt;持续突破电动车设计与制造的边界&lt;/a&gt;，持续探索更先进的数字能力。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪晚报｜小米手机目标全球年销 2 亿部；宇树科技经营范围新增出版物零售业务；Spotify 因数据保护违规被罚款 5800 万瑞典克朗</title>
      <link>https://36kr.com/p/3320604203674113?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 18:27:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320582578186505"&gt;&lt;strong&gt;Spotify 因数据保护违规被罚款 5800 万瑞典克朗&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 3 日消息，瑞典斯德哥尔摩上诉法院声明称，因发现音乐流媒体平台 Spotify 未能按照欧盟《通用数据保护条例》的规定处理数据主体权利，法院裁定对 Spotify 处以 5800 万瑞典克朗的罚款。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320600057784841"&gt;&lt;strong&gt;小米手机目标全球年销 2 亿部&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据贝壳财经报道，在小米集团 2025 年投资者日上，小米集团合伙人、总裁、手机部总裁、小米品牌总经理卢伟冰在分析手机业务时表示，小米手机品牌势能持续提升，已经进入国内 TOP2。小米的后续目标，便是进入全球年销量 2 亿俱乐部。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320231087565319"&gt;&lt;strong&gt;顺丰同城：无人车运营规模已增至 200 台，服务网络覆盖全国 38 个主要城市&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，顺丰同城宣布无人车运营规模已增至 200 台，服务网络覆盖全国 38 个主要城市，5 月全国月度活跃路线已突破万条。据介绍，顺丰同城部署的白犀牛 R5 无人车搭载高精度激光雷达、感知摄像头等融合设备，支持全天候运行。该车型在暴雨、大雾等极端天气下可实现 100% 无人化运营，并精准应对地下车库陡坡、早晚高峰复杂路况，完成红绿灯识别、施工路面绕行等高难度任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320381687114246"&gt;&lt;strong&gt;速卖通韩国站持续增长，马东锡继续担任代言人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据韩国媒体报道，马东锡今年将继续担任阿里速卖通韩国站的代言人。这是速卖通 AliExpress 与马东锡第三年合作。近年来，速卖通在韩国快速增长，已成为中国商家进军韩国最重要的平台。据韩国市场调研机构 Wiseapp・Retail 数据，2024 年韩国消费者在中国跨境电商平台上的支付总额同比大增，达 4.2 万亿韩元，是 2022 年的三倍。其中，速卖通 AliExpress 一个平台就占到了 85% 的成交份额。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320176808307206"&gt;&lt;strong&gt;零一万物在北京成立智能技术公司，注册资本 1 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京零一万物智能技术有限公司成立，法定代表人为马杰，注册资本 1 亿元人民币，经营范围包括软件开发、人工智能基础软件开发、人工智能应用软件开发、计算机系统服务、人工智能双创服务平台、人工智能理论与算法软件开发、人工智能通用应用系统、人工智能公共数据平台等，由零一万物（香港）有限公司全资持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320196081477895"&gt;&lt;strong&gt;敦煌「数字藏经洞」数据库平台全球上线，腾讯提供技术支持&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 31 日，敦煌研究院宣布「数字藏经洞」数据库平台正式上线，9900 多卷敦煌文书经卷、60700 多幅图像的数字化版本将与全球用户零距离接触，内容涵盖佛经、律典、契约、绢画等。腾讯基于混元大模型和智能检索技术，助力网站实现更智能化的平台能力，为用户提供了古籍检索、多语言翻译、文白互译、智能问答、AI 归纳等功能，让丰富而深厚的敦煌文化内容，被更好地展现和理解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320580792887808"&gt;&lt;strong&gt;宇树科技经营范围新增出版物零售业务&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，杭州宇树科技股份有限公司日前发生工商变更，经营范围新增出版物零售。宇树科技股份公司成立于 2016 年 8 月，法定代表人为王兴兴，注册资本约 259.42 万元人民币，由王兴兴、汉海信息技术（上海）有限公司、宁波红杉科盛股权投资合伙企业等共同持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320454511766018"&gt;&lt;strong&gt;一汽富维：获得知名新能源品牌客户外饰项目定点&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，一汽富维公告，公司近日收到知名新能源品牌主机厂的定点通知书，将作为其零部件供应商，为其新能源车型开发外饰产品。项目预计将于 2026 年 3 月开始批量供货，生命周期总销售金额预计为人民币 8 亿元。该项目的获取将提升公司技术协同创新能力和成本控制竞争力，但不会对本年度业绩产生重大影响，且存在项目延期、变更、中止或终止等风险。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320549244053767"&gt;&lt;strong&gt;恒星科技：拟在越南投资不超过 1000 万美元建设年产 15 万吨高性能预应力钢绞线项目&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，恒星科技公告，公司基于战略发展需要，拟在越南投资设立公司，逐步投资建设年产 15 万吨高性能预应力钢绞线项目，投资总额预计不超过 1000 万美元。资金来源为公司自有资金和自筹资金。该投资需经国内相关部门审批或备案，以及越南当地投资许可和企业登记等审批程序，存在不确定性风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320301179267585"&gt;&lt;strong&gt;「天辰生物」完成超 2 亿元 C 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据天辰生物官微，「天辰生物」宣布完成超 2 亿元 C 轮融资。本轮融资由弘晖基金、原有股东方启明创投共同领投，临创蓝湾基金、贝达基金、真脉基金跟投，原有股东方三奕资本、山证创新等持续加码。融资资金将重点用于核心管线——新一代抗 IgE 抗体 LP-003 的 III 期临床和后续的商业化准备，以及全球首创补体双功能抗体 LP-005 的多个适应症的 II 期临床开发，进一步巩固天辰生物在过敏与补体疾病领域的创新优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320418103454209"&gt;&lt;strong&gt;「土星视界」完成 B 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，「土星视界」宣布完成 B 轮融资，金鱼嘴创投、盛泽产投联合投资数千万元。本轮融资过程中，老股东邦盛资本、道生资本继续追加投资。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320532547103239"&gt;&lt;strong&gt;华为手表接入盘古及 DeepSeek 双大模型&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，在今日举办的华为智能穿戴与运动健康新品技术沟通会上，华为官宣新一代智慧旗舰华为 WATCH 5 将接入盘古大模型及 DeepSeek 大模型，并融合穿戴运动健康专业模型，将在语音交互、运动健康、生态互联方面带来全新升级。同时，全新腕上小艺能够智能分析用户 20+运动和健康领域近 200 项指标，为用户带来更个性化、更专业的运动健康体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320530610743559"&gt;&lt;strong&gt;lululemon 推出 Go Further 女士跑步系列&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，基于运动员的测试、反馈与调整，lululemon 今日正式推出 Go Further 女士跑步系列。据了解，未来，lululemon 还将推出更多源自 FURTHER 项目的创新产品，包括今年 8 月即将发布的一款全新日常跑鞋。此外，lululemon 研究团队及合作伙伴已开始在科研峰会上发布 FURTHER 项目的初步研究成果，更多报告内容将于 2026 年发布。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320476850383369"&gt;&lt;strong&gt;雷军：YU7 定价将在开售前 1-2 天确定，小米汽车业务预计今年三四季度实现盈利&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米创始人雷军在小米投资者大会上披露，最新推出的小米 YU7 售价不可能是网传的 23.59 万元，正式定价要 1-2 天前才能确定。据雷军表示，小米的汽车业务亏损正在逐步收窄，预计将在今年第三到第四季度实现盈利。在 YU7 的智驾研发投入上，总预算达到 35 亿元，整体投入在行业处于领先水平。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320569333180677"&gt;&lt;strong&gt;英国央行行长：通胀数据没有特别意外&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，英国央行行长 Bailey 表示，通胀数据没有特别意外。劳动力市场变得宽松。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320593532119304"&gt;&lt;strong&gt;央行：5 月对金融机构开展常备借贷便利操作共 14.01 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据央行网站，为满足金融机构临时性流动性需求，2025 年 5 月，人民银行对金融机构开展常备借贷便利操作共 14.01 亿元，其中隔夜期 0.01 亿元，7 天期 14 亿元。5 月末，常备借贷便利余额为 14 亿元，隔夜、7 天、1 个月常备借贷便利利率分别为 2.25%、2.40%、2.75%，较上月末均下降 0.1 个百分点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320535327320321"&gt;&lt;strong&gt;2025 年端午节假期国内出游 1.19 亿人次，同比增长 5.7%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文旅部发布数据，2025 年端午节假期，各地举办丰富多彩的文化和旅游活动，拓展新业态、新场景，着力满足人民群众假日生活需求，全国文化和旅游市场安全平稳有序。经文化和旅游部数据中心测算，端午节假期 3 天，全国国内出游 1.19 亿人次，同比增长 5.7%；国内出游总花费 427.30 亿元，同比增长 5.9%。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3320203427424518"&gt;&lt;strong&gt;全国工商联汽车经销商商会倡议：坚决抵制以「价格战」为主要形式的「内卷式」竞争行为&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，全国工商联汽车经销商商会发布《关于反对「内卷式」竞争，促进汽车经销行业高质量发展的倡议》。其中提到，全行业应以中国汽车产业实现高质量发展大局为重，严格遵守公平竞争原则，坚决抵制以「价格战」为主要形式的「内卷式」竞争行为。关注品牌形象。防止因频繁调整销售政策和产品销售价格，增加经销商销售难度，影响品牌在消费者中的形象。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>第十届「创客中国」人工智能专题赛全国火热征集</title>
      <link>https://36kr.com/p/3320242683537672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 17:13:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;当人工智能的浪潮席卷全球，一场聚焦于此的国家级赛事正悄然拉开帷幕。第十届「创客中国」人工智能中小企业创新创业大赛，带着推动产业融合、助力嘉兴市区域发展的使命，向全国乃至全球的创新创业团队发出了诚挚的邀请。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次大赛由工业和信息化部网络安全产业发展中心（工业和信息化部信息中心）联合浙江省经济和信息化厅共同主办，是一场高规格、大规模的创新创业盛会。大赛聚焦于 AI 基础设施、水平 AI 领域、垂直 AI 领域、AI 智能终端四大前沿领域，旨在征集全球范围内征集具有创新性和发展潜力的人工智能项目。这不仅是一次技术的展示，更是一场智慧的碰撞，它将汇聚各方力量，激活人工智能产业的创新动能，推动人工智能与实体经济的深度融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大赛的赛程从 2025 年 5 月中旬开始，一直到 9 月上旬进行决赛及颁奖活动。参赛者们将经历报名、初赛、复赛培训、产业对接交流活动以及复赛等多个环节，最终在决赛中一决高下。而 9 月至 12 月的赛后服务及相关配套活动，则为参赛者提供了持续的支持与服务，确保项目的落地与发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报名请扫码：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2250,12952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250603/v2_e61f3c06b69348789e346948aae56aa8@5023078_oswg12523161oswg2250oswg12952_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月运动户外好物，引领「全天候穿搭」风潮｜世研消费指数产品榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3320404400581127?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 14:57:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1240,1796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250603/v2_3477ba69d87b47a6a816bcef3eceeff3@5345065_oswg490403oswg1240oswg1796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次监测周期内，骆驼 3514 春季新款三合一冲锋衣、阿迪达斯三叶草椰子 350V2 和伯希和经典 2.0 冲锋衣分别以 1.95、1.87、1.77 的综合热度指数位列榜单前三。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;功能性与时尚性平衡融合，户外服饰与鞋袜引领「全天候穿搭」风潮&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在户外活动从专业化向大众化渗透的背景下，品牌通过技术创新与场景化设计，满足用户对「高颜值」及「细分场景适配」的需求，推动户外消费进入「精致实用主义」时代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，骆驼 3514 三合一冲锋衣以 1.95 的热度指数成为爆款，其核心卖点在于「经典三防+三合一可拆卸」的模块化设计，兼顾城市通勤与户外徒步场景，通过推出明星款新配色，将传统硬核户外装备转化为时尚单品，精准吸引年轻用户。伯希和经典 2.0 冲锋衣则进一步强化「耐磨指数」，加入防刮抗撕裂设计，满足专业户外与日常运动的融合需求。李宁 CF 溯行川徒步鞋则以「全掌填腹式 BOOM+船舱式中底」技术，适配轻徒步与日常穿着。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在产品升级与营销策略方面，品牌则通过按月推出限量配色或联名款，维持用户新鲜感；以及通过「周期性提醒」，加强品牌与用户沟通互动的关键，例如可根据用户购买周期推出专业且全面的装备保养、课程预约等服务。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;礼赠场景下户外用品成社交货币，女性消费驱动品牌向美学力升级&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分维度来看，生日礼等节日礼赠场景驱动下，爆款户外用品成为「既有面子、又有里子」的贺礼。截至今年 3 月，在小红书平台上，求助「运动户外用品送礼推荐」的笔记多达 290 万条，品类更是囊括了冲锋衣、骑行服、滑雪服、越野徒步鞋、滑板鞋、瑜伽裤等重点鞋服品类，其中女性向用品更受关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;女性用户占比的提升倒逼户外产品设计向「时尚化」转型。蕉下披肩防晒衣以冰丝凉感面料与披肩式剪裁为核心卖点，推出莫兰迪色系，在防晒功能外强化穿搭属性，成为小红书「户外 OOTD」热门单品。而挪客屋脊 13 自动帐篷凭借「一键速开」功能与 ins 风外观，成为闺蜜露营打卡的仪式感装备。另一方面，女性用户对产品的需求从「功能满足」转向「自我表达」，例如迪卡侬 RC100V2 升级版公路自行车推出银色和黄色等潮流色系，并搭配女款头盔，直击「骑行打卡拍照」的社交需求。以及威克多龙牙之刃缪斯羽毛球拍，采用轻潮粉色和龙纹元素，成为高颜值进攻型球拍。值得注意的是，斯凯奇醒山鞋以「一脚蹬」设计和茱萸粉等配色迎合女性市场，结合「轻量缓震」技术，精准覆盖女性用户对功能性与美观的双重需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250603/v2_8e27f2cdc1ca42649c16f4c3c41ae3cc@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>余承东：不能为了低成本牺牲质量</title>
      <link>https://36kr.com/p/3319255125354753?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 10:54:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;6 月 1 日晚间，小米集团董事长雷军发布了一条博文：「我们正在全力为，小米 yu7 大规模量产做准备，预计 7 月份量产。刚学会一句莫言名言：'诋毁，本身就是一种仰望'。」外界普遍认为，这条微博是在回应华为常务董事长余承东在未来汽车先行者大会上的发言。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在刚刚过去的未来汽车先行者大会上，余承东在谈到智能汽车相较传统汽车时代，卖车逻辑的演变时提到，有从其他行业来的公司，尽管质量和辅助驾驶能力都不那么好，却凭着强大的流量能力、营销能力打造出了爆款单品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;余承东这话到底是否在影射小米；小米的质量和辅助驾驶能力，又是否真的与销量不相匹配，这些都还有商榷的空间。但有一点可以肯定的是，随着新能源汽车渗透率不断提升，安全和质量问题日益凸显。在未来汽车先行者大会上，余承东对车企现行的安全和质量标准，进行了一番犀利的评价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对今年以来行业热议的电池安全问题，余承东余承东一针见血地指出，质量是产品的生命线，而很多车企的电池，按华为的质量标准，一台都不能出厂，可友商却还在海量发货，看得他一身冷汗。为此，他呼吁行业都要做高质量的产品，质量才是车企的生命线，不能为了低成本而牺牲质量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不仅如此，他还坦言，其实许多车企的质量标准都不及华为。华为不仅有着及其严苛的质量管理体系，而且十分强调用户体验。余承东对华为终端业务的考核从不看 KPI，只看用户满意度 NPS、用户净推荐值。在他看来，产品故障率很低，但不好用那就是废物；质量好但不好用就是垃圾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，在上半年有关部门重点整顿的辅助驾领域，余承东虽也支持打击盲目乱吹、不顾生命安全的做法，却认为不该用全年级最差的学生的成绩作为标准，限制优等生的发挥，扼杀了新能源汽车在全球竞争中的优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个所谓的「优等生」当然指的是华为，余承东在未来汽车先行者大会上宣布，华为 ADS 5 要实现的高速和城区的 L4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有这样强大的技术实力，销量却不及部分友商的「零头」，余承东对此不无遗憾。他认为如果哪个「界」贴着华为的 LOGO，那它完全可以躺赢。如今 5 个「界」都是新品牌，建立品牌的信任度、美誉度是个不小的挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但好在如今问界品牌已积累了一定声量，其他几个品牌还在成长，但余承东相信未来它们都将拥有广泛的知名度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是余承东在未来汽车先行者大会的演讲全文：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天非常高兴，咱们鸿蒙智行五界聚首在这里，我特别感谢深圳市人民政府和咱们论坛的主办方，感谢各位给予的支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们第一次四界聚首是在三亚，那次我们还没想到会增加第五届，但后来发生了很多变化，在贾总和各位领导的强力推动下，我们又增加了一界。我觉得可能也就到此截止了，因为我们的能力做两三个界都已经很不容易了，做五个界其实非常难。但是我们看到五个界的厂家都非常优秀，后来想了半天，认为一个拳头需要五个手指头握上才有力量，所以不可能有六个手指头。我们到此手就握紧了，今后一起努力干，一起打天下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;昨天我们在这里发布了尊界，尊界是我们品牌上攻、带领中国产业升级的重要力量。今天我给大家报告的题目是：《技术扎根，生态协同，帮助新能源汽车产业高质量发展》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智能汽车时代，智慧出行场景下，鸿蒙智行是华为终端、消费者业务全场景战略里的出行场景名称。我们的家庭场景智能解决方案是鸿蒙智家，办公场景是鸿蒙办公，出行场景是鸿蒙智行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鸿蒙智行的理念和今天这个时代非常契合。过去汽车行业主要是以制造和销售服务为主。产品生产制造出来，在进行销售就结束了。但今天进入新时代，卖出去后还需要不断 OTA 升级，产品迭代更新速度很快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在智能化、电动化时代，智能电动汽车也进入了像消费电子一样技术更新迭代非常快的状态，竞争非常激烈。这时，我们不仅需要过去的制造和销售服务，还需要强大的用户体验把握能力，产品定义、产品分析、产品市场定位和设计的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;进入互联网社交网络时代，传统媒体广告在今天这个时代都不是很 work。大家看到从其他行业来的公司，只做一款车就卖爆了，虽然它的产品可能不是那么好，无论质量和智驾能力都不是那么好，但是一样卖得好。因为它有强大的品牌能力、流量能力、新媒体时代强大的营销能力，所以一个产品就能打爆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们做的产品比它还好，质量好、体验好、性能好，各方面都好，还卖不过它，甚至卖不过它的零头。这就是说在今天这个时代没办法。还有渠道零售也在改变，过去我们在 4S 店卖车，今天在手机 APP 上、网上卖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去汽车的核心技术是发动机、变速箱、底盘三大件。今天智能化成为了汽车工业的核心部件，因为发动机基本被废掉了，增程对发动机技术要求低，变速箱根本没了，底盘数字化、智能化后能力得到极大提升。比如昨天发布的尊界 S800，底盘性能远远超越了现在售价千万级高端车的底盘能力，这是采用了新技术来实现的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统技术走向智能化、电动化、网联化时，过去的武功基本都被废掉了，今天的核心技术是智能化、电动化和网联化的技术。过去核心三大件在今天也基本被废得差不多了，有新的核心能力来替代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;围绕今天这个时代的能力，华为车 BU 能在智能化方面帮助车企，华为数字能源在电动化方面帮助车企，华为终端在网联化方面帮助车企。而新品牌的营销、新渠道的零售、产品定义设计、全场景生态构筑和用户体验把握，这方面是很多传统车企不擅长的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华为过去也没有这方面能力，但华为终端、消费者业务经过十几年的摔爬滚打，踩过很多坑，吃过很多苦，积累了深厚经验，包括成功经验和失败教训。这些宝贵经验可以帮助车企构筑品牌营销、产品定义、产品设计、用户体验把握、全场景生态构建、新渠道零售等方面的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们把这些能力拿出来想跟车厂合作时，很多大车厂看不上我们。我很感谢赛力斯的张兴海董事长，他有企业家的勇气和锐气，率先选择和我们合作。经过几年积累，问界品牌崛起、大卖，形成了高端车王者地位。现在中国真正的高端车王者是问界，50 万元以上的第一名是 M9，超过了 BBA。问界 M8 上市又成了 40 万元以上的销量冠军，这是绝对王者地位。短短一个月卖了 8 万台，均价接近 42 万，问界 M9 的均价接近 55 万。可以看到国产高端品牌的崛起。我相信问界其他系列的迭代更新，都会成为热销车型，一路向上势不可挡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华为在汽车领域投入了巨大研发投入，智能汽车解决方案领域投入超过 1 万人，因为我们不仅有引望，还有数字能源的智能电动产品线，还有车联网的 T box，还有和芯片和其他业务，其实远远不止 1 万人。我们每年的研发费用超过 200 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华为现在提供的技术有六大方面：智能驾驶、智能座舱、智能电动、智能车控、智能车云和智能网联。这六大智能是华为能汽车行业变革提供的重要支撑。我们相信在这六大技术领域都能做到最强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如智能驾驶，我们不是第一阵营，我说话不是很谦虚，我们是第一名。我们有信心能持续保持、继续扩大第一名的领先优势。我们的鸿蒙智能座舱，曾引领智能座舱行业的发展和进步。这两年因为我们在忙着搞单框架鸿蒙生态的发展，所以这方面的创新进步稍微慢了一丁点，但我们一直是这个方面天花板的存在，大家都在追赶我们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我告诉大家，我们下一个版本再一升级和迭代以后，我们又会甩开整个行业一大截。我今天先把牛吹在这里，大家再继续看，看看我们能不能做到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能电动领域，我们做的也是很棒的。大家看到昨天发布的尊界 S800 的三电机高压碳化硅，从芯片到整个的东西都是咱们自己干的，还有与车域的协同控制、 EMB 等等很多方面，我们都构筑了很强大的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能车控这一块，大家看到我们昨天在全世界第一个发布了全域六合一的全域融合架构方案，可以说颠覆了汽车工业 100 多年来所有的技术实践。所以大家看到，我们的尊界 S800 的，仿佛有轻功一样，经过地上的坑，一抬轮子就过了，那个轮子经过的时候才抬起来，过了那个坑马上又回到正常状态，仿佛这个坑和减速带不存在一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论是弯道还是直道，还是很复杂的路面、湿滑的路面，传统卖的千万级的车上去就失控了，因为这超过了物理极限的控制能力，但我们的新一代的车控技术，由 AI 中央大脑控制和智能驾驶系统全域融合，它和我们的时空推理网络结合，构筑了过去不具备的强大的能力。还有我们的智能车云。大家看到我们的 BMS 管理、车钥匙，很多都是车云在管理。还有我们的 OTA，我们的大量服务和不断升级，都依赖于车云的能力。我们的车云在安全可靠、隐私保护等方面和性能方面都是卓越领先的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后是智能网联。大家知道华为是做通讯的企业，所以这个领域我们无论是技术能力、产品能力、性能、体验各方面都是碾压行业的存在，因为这个是华为的老本行，我们干了 30 多年，就是干这个出身的，就算什么都不行，但这个方面一定能做到最好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美国没有制裁我们之前，芯片生产没有停止之前，几乎全世界的主流的车企都选用了华为的车联网，当然现在我们的问题解决了。我想在这个领域的能力、性能，我们绝对是这个行业最强的，我们性能 2.8 倍于最接近于我们的同行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们现在把衞星通信、天地网联结合起来，所以我认为这六大技术领域我认为我们都能做到行业 NO.1 的水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的智能电动车可能做不到销量、发货量的 NO.1，但它能做到技术、可靠性、安全和高效率方面的 NO.1。这是我今天在这个大会上告诉大家的，互联网都是有记忆的，将来大家看看我们能不能做到，我到底是余大嘴还是余小嘴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们服务车厂的模式，有零部件模式，提供标准化的零部件；还有 HI 模式，就算华为 inside 模式，我们提供全栈的集成解决方案模式；我们还有一个模式是鸿蒙智行模式。鸿蒙智行模式和 HI 模式的唯一的区别就是，用华为消费者业务、华为终端十几年来积累的 To C 能力来帮助车企，包括用户体验的把握、产品定义、产品设计、产品质量的管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以鸿蒙智行就是 HI 解决方案模式，加上华为终端的 To C 能力赋能车企。这就是我们鸿蒙智行五个界的做法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鸿蒙智行 5 个界从问界起步，问界做的是中国最好卖的 SUV；智界做年轻人喜爱的、运动感的轿车、SUV；享界做高端的轿车；尊界是百万级的王者，昨天上市以后反响很好，待会我补充介绍一点信息给大家；尚界在贾总的率领下，战斗力爆表，超越了民企的战斗力，让我非常敬佩。但尚界定位的市场，竞争压力也很大，因为这是最海量的市场。成本压力也非常大，所以我们必须做到铺天盖地，成本才能降下来，才能持续健康良性发展。就像贾总说的，先铺天盖地，再一起再顶天立地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们打造的这五个界都是中高端品牌，我们没有低端品牌，只是一个是高端，一个是超高端而已。我们的中端也是业界普遍意义上的高端品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鸿蒙智行过去也取得了一些成绩，连续三年质量排名第一名。其实这一块我们还能够做得更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的 IPD 是一个非常严苛的体系，这套体系被率先用在赛力斯上，产品质量大幅提升。现在其他几个界也引入这套体系，我们发现端到端全流程质量管理理念和 IPD 制度非常有效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这套体系帮助我们把华为手机，从最初故障率比美国友商高一个数量级，很快做到比它们低一个数量级。现在这套体系也会不断赋能五个界，帮他们做到质量绝对领先的王者地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我对华为终端内部考核不看 KPI，只看用户满意度 NPS、用户净推荐值。用户满意度高，华为终端业务才能越来越成功。所以，每个产品上市，我都考核用户满意度、故障率 FFR。故障率很低，但不好用的产品是废物；质量好但不好用是垃圾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FFR 低只是木桶底，用户关注的体验是桶帮子，这个也得高，不能有短板。质量不行，木桶没有底；但用户关注的体验做不好，也盛不了多少水。所以按木桶理论，用户关注的关键体验要做好，才能提升竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们跟车企合作，开始也摔过跟头。车企说他们整车做了多少年，质量问题交给他们，我们只要负责好智能化。结果还是出问题，因为他们要求雨刮器能刮水、反光镜能看到后面、空调能工作就行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而我们要求雨刮器不仅要刮掉水，雨大的时候还要刮得快，雨小的时候刮得慢，而且要刮得没有声音。空调不是能制冷、加热就行了，还要安静、没有噪音，还要空气质量好、没有霉味。反光镜过一段时间会自己偏移，车企说要找供应商解决，结果供应商半天也解决不了问题，只能让我们的专家进去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以后来我们统一采用华为严苛的质量管理体系，提高对于体验的标准和认知，因为我们要做高端品牌，做卓越质量产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华为终端连续十几年质量第一名，我还是觉得不够，要拉开和第二名的差距，不能以微弱优势领先。在汽车领域，我们有多个界，我每个车厂和我们都有磨合过程，一旦磨合期过了以后，我们今后一定会飞速发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的努力也取得了一些成绩，鸿蒙智行累计 75 万辆交付，问界 M9 一个月接近 2 万台销量，M8 也很猛，智界 S7、R7 的消费者满意度还是很高的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们宣传的规格不像有些厂家，宣传得很夸张，比如说续航打了很大折扣，我们宣传得都比较实在，所以我们达成率很高。人家都宣传加速指标之类的，我们很实在，能做得更快的加速，但我们不去搞这个，我们要的是稳稳地快、安全地快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得我们最大的问题是，这几个界都是新的品牌，品牌构筑需要时间。如果某一个界贴着华为的 LOGO，那它就直接躺赢了，因为这个品牌的知名度、认可度很高。而每个界的技术、产品设计、质量把关各方面虽然都是我们来把握的，但因为他不叫华为，所以建立品牌的信任度、美誉度，就是一个挑战。今天问界的品牌做起来了，其他几个界的品牌还在成长的，但我相信它们都能做起来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;昨天尊界 S800 全球首发，这是献给时代的作品，昨天夜里一个小时大定超过了 1 000 多台，100 万的最高配置版占比 70% 多。所以我相信尊界 S800 一定能成为现象级的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时我在这里也告诉大家一点，这款车带动了中国十几个省的 、221 家零部件厂家做高端产品，你看得见的、看不见的地方都是我们最高端的。过去我们能造车灯、反光镜、轮子，但最高端的东西我们造不了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次我们牵引中国产业链攻克了高端的、最难的领域。在做这款产品的时候，我给团队的参考设计是千万的车，我们要在传统豪华领域超越它们，在他们不具备的智能化能力方面，更要是绝对碾压性的存在。但是我们要学习他们做品牌，做产品设计、外观、内饰、材料、工艺等方面做得好的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们在被动安全、电池安全、主动安全方面都做到了行业领先的水平，这是我给我们团队提的要求，现在来看，我们都做到了，所以我觉得我们还是能把一些不可能的事情变为可能的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我举一个电池的例子，华为和新宁德时代一起定义的巨鲸电池，从 1.0 开始就提前 5 年超越了新国标的标准。我看到中国很多车厂海量发货的电池，按华为的质量标准，我今天说的话可能说得有点过头，但真话又不能在哪个场合都能讲，一台都不能发货。华为公司有严苛的质量标准，如果达不到这个质量标准，任何人都无法批准出厂。但我们的有些友商还在海量发货，我看完以后一头汗呀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我呼吁大家做高质量的产品，不能过分地追求低成本而牺牲质量，质量是我们的生命线，质量才是最大的豪华。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的主动安全绝对是顶级的存在，无论是前向、后侧向还是后向，都做到了业界最高的水准。前向 AEB 不是我们发明的，但是我们把它能力不断推高，侧向和后向的防碰撞都是华为发明的。我们还有全天候特殊障碍物和特殊场景能力，是行业的这个奠基者、引领者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安全的最高正境界是不发生交通事故，华为的 ADS 高阶辅助驾驶，到现在为止避免了 220 万次可能的碰撞，鸿蒙智行贡献了 186 万次可能的碰撞。而且随着时间的发展，这个数字在迅速增加。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有的问题我们没办法化解，很短距离的、在视野盲区的闯入是超过物理极限的，神仙都刹不住，但只要不超过物理极限，我们都能把他给干掉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的 ADS 3.3，我今天举个例子，前不久有一个企业家朋友开着他的 M9，带着另外一个企业家朋友去广州，车主一路开着辅助驾驶到广州。他的朋友怔住了，说你要早点告诉我，买 M9 等于又送了一个老司机，那我早就买了。后来他路上就买了一辆 M9。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们有新技术带来颠覆性的体验，但营销比较笨，其实我们的 ADS 相当于免费送了一个老司机。我们 ADS 4 将来要实现高速的 L3 商用，ADS5 要实现的高速和城区的 L4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但我觉得国家 L3 的法规标准借鉴了过去好多年前欧洲和国外的标准，定义得不是那么合理。如果能搞定城区的 L3，就成了 L4 了，所以我个人认为标准不是那么合理。在新时代要站到用户体验和安交通安全角度，重新定义真正合理的标准。同时我也要讲一点，我们要鼓励真优秀，打击吹牛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们还想说，要避免像在学校里，用全年级最差的学生的成绩来作为标准，限制教学进度，要鼓励一些优秀生的发挥，否则社会都没法进步了。我非常支持打击盲目乱吹、不顾生命安全的做法，但某一个人拖后腿乱搞，集体遭殃，这对整个产业是个灾难，对用户体验是个灾难，对整个行业也是一个灾难。因为中国汽车要向上发展、参与全球市场竞争，我们不能自己把优势灭掉，要鼓励突破、鼓励进步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后我还要再次呼吁，我们来共建智能电动汽车的新生态。刚才贾总说得特别好，美美与共，大家要和谐共生。我们欣喜于看到同行的进步，行业的进步和发展，只要是良性的竞争和发展，我们都是特别欢迎的，但要避免一些恶性的做法。我们要不断要卷安全、性能方面的能力，为新能源汽车高质量发展注入新的动力，贡献自己的一份力量。谢谢大家。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不见投资人，年入 1 亿美金，一款 AI 录音机的 10 倍增长神话</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315175009200386?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 09:30:25  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回溯至两年前，鲜少有人能预见，一款贴在 iPhone 背后的 AI 卡片录音机，能让一家年轻的公司几年内席卷海外市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，年轻的连续创业者许高正在寻找第四次创业方向。他发现，Google 上一个名为「Live Transcribe」的 APP 下载量超过 10 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一个实时语音转文字的应用，基于自动语音识别技术（ASR），可将实时对话内容转录为文本，但由于无法储存音频或文字，因此还需将信息挪移至 Google Pixel 上才能使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;语音转文字显然是个刚需。国内录音笔中支持实时转写的 AI 录音笔占比超 35%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吊诡的是，在海外没有一款硬件能解决这个问题。录音笔大厂索尼、Olympus、Philips 的产品迭代停滞将近十年，功能上仍以单一录音为主，并没有实时转写、多场景适配、智能降噪等技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一个绝佳的时机。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关注到海外人群对语音转文字工具的迫切需要，许高创立 Plaud.AI 并以录音设备为切入点，在次年发布了首款支持手机控制、具备 IoT 能力的录音笔产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半年内，公司实现了盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自此，Plaud.AI 进入了无人之地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 6 月，Plaud.AI 推出了搭载 AI 功能、可无线控制的智能录音笔 Plaud Note，营收和销量迎来爆发式增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1324,940" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_48f18055cd544ddfb7b80a97eec9010e@6022551_oswg290813oswg1324oswg940_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud Note（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 Z Potentials 报道，截至 2024 年 11 月，Plaud.AI 年化收入 1 亿美金，连续 2 年达十倍增长。创始人兼 CEO 许高在接受《时代》杂志采访中也透露，其产品已向全球出货近 70 万台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们做的事情就像无线耳机取代有线耳机一样。定价上是按照业界均价的三倍来定价，但依然做到了整个品类销售额的第一名。」他在接受媒体采访时公开表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投资人当然不会忽略这个项目。然而，公开信息中暂无 Plaud.AI 获得融资的记录，也未见任何投资机构以资方身份发声或披露相关信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多位业内人士告诉硬氪，不少投资人对 Plaud.AI 颇感兴趣，但创始人始终没有深度沟通意向。有投资人告诉硬氪，产品 Plaud Note 爆火后，有不少机构找上门想参股，最后连创始人都没见到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;也有投资人坦言，尽管 Plaud.AI 成长速度超预期，部分机构曾密切关注过该项目，但一个现实的情况是，这类消费科技向产品在早期其实很容易踩雷，投资人往往难以决策出手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「核心原因就在于，AI 录音笔作为一个并不创新的产品形态，其差异化价值在前期难以被直观感知。&lt;strong&gt;再加上海外用户和国内用户的需求也有很大不同，产品力存在不确定性，所以我们对这类项目的态度也就愈发谨慎。&lt;/strong&gt;」关注智能硬件领域的投资人胡昀告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud.AI 背后是硬件创业公司的悄然转变。过去，入局者比拼供应链能力、研发实力、资金多寡，如今，创业者却能用难以捉摸的「体验」撬动大市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬件赛道的投资人发现，当中国公司彻底拥抱全球市场，赌局更加复杂，留给他们犹豫的时间，却越来越短 。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;从解决单点任务到一站式方案&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;每个双周的周五，位于深圳的一家跨境电商公司都会去东莞工厂召开跨部门巡检例会。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工厂嘈杂的机器声中，运营、品控、物流和采购人员围成半圆，手里或攥着沾着油墨的报价单、或举着产线上抽检的样品，一边翻动平板的物流轨迹图。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他们边走边讨论着东南亚订单的赶工进度、欧洲新规的质检要求和南美客户临时加单的备料问题。当中偶尔夹杂着粤普、越南语计重单位和产线「黑话「。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往这种会议记录都得安排三个人：一人全程录像和拍照，一人紧盯现场记笔记，还有一个负责随时抓节点追问细节。即便有录音，但各种专业术语和交叉讨论仍然增加了不少覆盘难度。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;散会后，他们要将零散的笔记与录音影像对照，整理会议纪要核对数据、再逐条拆解，至少要整理半天，才能把资料递到老板桌前。一旦遇到市场变动，往往来不及反应就错过了最佳响应时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而现在，这些问题都可以用一个卡片大小的录音笔来解决。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud Note 是一款无线控制的智能录音笔，用户轻触开启按钮即可开始录音，当中内置了三个高灵敏度麦克风，以保障录音效果清晰无杂音。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它的外形轻薄，厚度只有 2.9 至 3 毫米，支持 Magsafe 磁吸技术，能吸附在手机背部。满电状态下，最长连续录音可达到 30 小时，并容纳约 480 小时的音频内容。同时，它还具备 AI 降噪优化功能。录音结束后，其内容可同步上传至云端保存，防止数据丢失。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1340,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_e587d52e57af4b23ac45a65d683178c1@6022551_oswg140893oswg1340oswg962_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud Note 支持 Magsafe 磁吸（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在具体功能上，Plaud Note 最大卖点之一，是它作为全球首款搭载 ChatGPT 的录音笔，将 AI 智能算法与录音功能有效融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud Note 支持近 60 种语言的文本转换，可将录音内容整理成脑图、笔记或日记形式，提升信息整理效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud.AI 发现了用户最底层的需求：录音只是手段，最终目的是完成内容整理。&amp;nbsp;比如开会录音的最终目的，是为了不遗漏关键决策点和待办事项，而不是整理出一份讲话稿&amp;nbsp;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="520,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_deacc0f508e84f9e96b5ebfec6fac404@6022551_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;使用 Plaud Note 录音中（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「今天市场上各种消费电子商品琳瑯满目，拉高了用户对创新产品的功能集成度、场景适配性与使用体验的期待值，用户不再为单一卖点买单，而是希望能解决实际生活里的多元问题。对企业来说，产品能否精准切中痛点，需要团队花时间深入场景去理解用户。」胡昀说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他告诉硬氪，Plaud Note 能够爆火的原因就在于&lt;strong&gt;，它构建了一套完整的用户体验闭环——从硬件音频采集、智能转写再到深度内容总结提炼，形成一站式的解决方案，无需在不同产品间切换，极大提升了效率与使用便捷性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如许高所说，「未来每个人都会拥有一个随身 AI 设备，捕捉其说过、听过、看过的内容。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以 Plaud.AI 也在不断地挖下挖掘，许高也透露，公司正探索如何将 Plaud Note 融入更多工作场景；比如在生成摘要的基础上增加协作功能，通过 API 打通 Salesforce、HubSpot 等 SaaS 工具系统，实现语音数据的自动识别与跨平台同步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果要一边录音一边生成纪要，Plaud.AI 是唯一选项。所以它们理所应当地赚起两份钱：硬件本身售价 159 美元，如果要使用全部 AI 功能，用户每月需再支付 9.9 美元的订阅费用。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;赌一把还是错过大收益？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;过去两年，当 AI 硬件创业者们蜂拥至人形机器人、AI 眼镜等资本风口时，Plaud.AI 却将目光投向看似传统到近乎平淡的录音笔品类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个称得上被智能手机边缘化的工具赛道，它捕捉到指数级增长的潜在商业机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud.AI 在爆发式增长的同时，吸引了众多投资人的关注，可以说成了大热门。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，Plaud.AI 刚诞生时，情况截然相反。长期服务消费电子、智能硬件项目的 FA 刘畅则告诉硬氪，即使是如 Plaud.AI 这样创收能力强劲的项目，实际上在这个圈子里，早期并不吃香。「很多时候这类项目都推不出去，可能连 CEO 都拿不准产品到底能不能爆，投资人也就更犹豫了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个典型案例是无弦吉他品牌 LiberLive，两年内实现年营收超 10 亿、销量全球第一，而在其早期参加路演时，投资人对这个创新品类普遍兴趣寥寥。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这类消费科技产品在资本市场往往面临一定的认知时滞，它呈现出独特的投资周期特性。在萌芽阶段，早期投资人因产品需求未经过市场的充分验证，难以预见其用户增长潜力而踌躇不前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投资机会转瞬即逝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等到产品引爆市场、现金流日趋稳健时，企业已建立起自造血能力，更倾向于保持产品迭代与业务布局的独立性，反而对资本持审慎态度，投资人已经难以介入。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250602/v2_09409647b8f74c18a29259797743ef7b@6022551_oswg181718oswg1620oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud.AI 在 CES 2025 上（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「传统消费电子投资的逻辑框架正在失效。过去投资人可依靠技术参数对比、市场规模测算和用户调研数据来判断，但这种办法到了尽头，硬件创新已进入一个模糊地带。」刘畅告诉硬氪，&lt;strong&gt;「如今，一款硬件产品的成功标准不再由硬件参数主导，而是取决于能否精准捕捉用户痛点和需求，与用户认知习惯、使用场景和情感诉求深度绑定。这种动态变化的关联性，是任何静态的市场分析都难以预见和决策的。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，硬件赛道普遍面临「三明治困局」，夹在大厂和华强北白牌之间。&amp;nbsp;以 Plaud.AI 所处的智能录音赛道为例，这种产品上有手机厂商升级原生系统的 AI 转写、笔记等功能挤压，下有白牌厂商通过价格战抢夺市场空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;「当产品差异化越来越依赖于场景创新和产品体验，对创业公司来，需要在用户洞察和软件能力构建上投入大量时间和资源，这注定是一个长期的过程，与资本期待的短期回报存在矛盾，无疑进一步加深了投资决策困境。」胡昀告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到 Plaud.AI 本身，目前来看，它们在产品研发策略上试图通过多矩阵产品形成差异化覆盖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 8 月，Plaud.AI 推出可穿戴式 AI 录音机 Plaud NotePin，采用药丸形状的机身，可搭配挂绳、腕带和夹子等多种配件，售价 169 美元。Plaud Note 定位为管理者的会议效率工具，具备电话录音功能；Plaud NotePin 则专注于移动场景，以磁吸式穿戴设计适配高频对话的工作人群，如医生、建筑管理者、奢侈品从业者、数字游牧民等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1322,782" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_aa4fe66adb8544848af4220163c3e333@6022551_oswg106720oswg1322oswg782_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud.AI 推出的两款录音产品（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「针对不同的人群和场景，什么样的形态能够提供最佳的产品体验，我们就会去开发这样的产品形态。」许高这样表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 Plaud.AI 需要在一个短暂的时间窗口迅速长大、站稳，因为一旦手机本身能完成 Plaud&amp;nbsp;Note 的功能，创业公司会很难抗争。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但无论如何，Plaud.AI 给无数创业者展示了诱人图景：在复杂而广阔的海外市场，背靠中国强大的供应链，一个寂寂无名的年轻人也能缔造增长神话。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（应受访者要求，投资方及 FA 姓名为化名）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜雷军再发文回应被质疑：后来者总有机会；张雪峰称动了太多人蛋糕，可能告别直播；微信朋友圈新增折叠功能</title>
      <link>https://36kr.com/p/3319997797001730?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 07:58:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京奕斯伟计算技术股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日，RISC-V（开源指令集架构）芯片龙头企业北京奕斯伟计算技术股份有限公司向港交所递交招股书，中信证券和中信建投国际为保荐人。这是继西安奕斯伟材料科技股份有限公司申请在上交所科创板上市之后，京东方创始人王东升带队冲刺的又一个 IPO。（上证报）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军再发文回应被质疑：后来者总有机会&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，雷军，发布微博称，2025 年 5 月小米 su7 交付量超 28000 台。我们正在全力为小米 yu7 大规模量产做准备，预计 7 月份量产。此外，雷军还表示，刚学会一句莫言名言：诋毁，本身就是一种仰望。随后，雷军编辑了本条微博，删除了这句话，仅留下了相关图片和小米汽车相关信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，华为余承东在 2025 未来汽车先行者大会称，某跨行业公司仅凭一款车就卖爆，虽产品、质量、智驾能力未必出色，但凭借强大品牌、流量及新媒体时代营销能力迅速打爆市场。反观自家产品各方面更优，销量却不及对方零头，凸显当下行业现状。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 2 日， 雷军，再发文：我们永远相信，后来者总有机会！并配图：后来者一开始肯定不完美，总会被嘲笑、被怀疑，但后来者总有机会，疑似回应被质疑。（新浪科技、读秒财经、极目新闻）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张雪峰称动了太多人蛋糕，可能告别直播&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 31 日晚，有网友发视频称，张雪峰 2025 届高报季直播结束。直播中，张雪峰表示：「干我这个行当不容易的，我动了太多的人的蛋糕了，有些东西我不能说得过于直白。因为我们正常恢复直播是 8 月份，我期望 8 月 1 日能跟大家见面，如果实在不行的话，9 月 1 日也行，但是也有可能，这是你最后一次在网上看见我，我都不敢保证明年你一定能见到我，就是 9 月份的时候，8 月份的时候你一定能见到我，我都不敢说。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，张雪峰在直播快结束时，眼含热泪向屏幕前的家长和考生深深鞠躬：「我真的特别想说的是，我在任何事情上，包括说我后面不管发生什么事情，我希望大家一定记住，张雪峰对得起大家，对得起这个社会……我真的这一年我真的尽力了。」（东方财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信朋友圈新增折叠功能：好友发布的多条朋友圈信息可能会被折叠&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有网友发现微信朋友圈出现了「折叠」功能，好友发布的多条朋友圈信息可能会被折叠，在朋友圈信息下方显示「余下 x 条」，点击后可显示好友发布的其他朋友圈消息。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于朋友圈的折叠功能，腾讯客服表示，如朋友圈频繁发送广告营销等内容，为了优化用户体验，该信息被折叠，用户点击该条朋友圈即可查看完整信息。朋友圈是用户分享和关注朋友们生活点滴的空间，鼓励在朋友圈分享更多生活的新鲜事情和感悟。为了优化用户体验，限制了批量或多次发送的营销类信息等打扰用户信息的展示形式，根据《微信个人账号使用规范》，这类内容有可能被折叠或者处理为发布者自己可见。（红星新闻）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尾号 0000000 手机号拍出 61.2 万&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，「13**0000000」的手机号码使用权以 25 万元的底价起拍，吸引了 13 人报名参拍。经历了激烈竞拍后，截至 6 月 2 日上午拍卖结束，该手机号最终拍出了 61.2 万元的高价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;竞买公告显示，截至 2025 年 4 月 23 日，「13**0000000」手机号码无欠费，余额约 9.14 元。该手机号码套餐为 4G 全国流量王 8 元套餐，未绑定宽带，无最低资费要求，过户无预存话费要求，过户后若需携号转网，无在网时长限制，完成过户即可转网。目前，该号码使用权已被天津市滨海新区人民法院冻结。（现代快报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 端午档档期票房破 4 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据猫眼专业版数据，截至 6 月 2 日 12 时 47 分，2025 年端午档档期票房破 4 亿，《碟中谍 8：最终清算》持续领跑 2025 端午档档期票房榜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午假期预计全社会跨区域人员流动量累计 6.57 亿人次&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 31 日至 6 月 2 日（端午节假期期间），预计全社会跨区域人员流动量累计 6.57 亿人次，日均 2.19 亿人次，同比增长 3.0%。其中：铁路客运量累计 4710.8 万人次，日均 1570.27 万人次，同比增长 2.3%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）累计 6.0 亿人次，日均 2.0 亿人次，同比增长 3.14%。水路客运量累计 288.1 万人次，日均 96.0 万人次，同比下降 1.65%。民航客运量累计 560.1 万人次，日均 186.70 万人次，同比增长 1.22%。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京东外卖：近期将扩招至 15 万名全职骑手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，京东外卖全职骑手规模已突破 10 万人，比原计划提前近 2 个月达成。京东外卖表示，将加大招聘力度，近期将扩招至 15 万名全职骑手。据介绍，京东外卖日订单量已突破 2500 万单，有超过 150 万家品质餐饮门店入驻。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一德克士店长用消费券套现 13.7 万，被判处有期徒刑 3 年&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日，上海市松江区人民法院公开审理上海首例政府消费券补贴诈骗案。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，2024 年，上海市发放「乐品上海」餐饮消费券，采用「在线报名、公平摇号」的方式，公众可通过支付宝、微信等平台参与，消费券设有满 1000 减 300 等多种补贴额度。使用时，消费者满额支付后，补贴会发放给商家。相关部门强调，发放与核销时，参与者不得有刷单套现等违规行为 ，但仍有人企图「薅羊毛」套取补贴。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海某餐饮公司法定代表人夏某某，在知晓店铺可核销消费券后，发现网上有人售卖「乐品上海」满 1000 减 300 消费券，便购买并虚构消费流水进行核销。此后，她以顾客团建消费等理由，大量购入该消费券虚构交易。2024 年 11 月 9 日至 28 日，夏某某共核销 400 余张，骗取补贴 13 万余元。最终，松江区人民法院认定其构成诈骗罪 ，鉴于她自愿认罪认罚，有坦白、全额退赃等情节 ，判处其有期徒刑三年，缓刑三年，并处罚金。（上观新闻）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海警方通报迪士尼打架事件&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，据警民直通车-浦东通报：5 月 31 日 18 时许，浦东公安分局接报警称迪士尼乐园内有人打架。经初步调查，闫某某（男，22 岁）与女友在拍照时，因刘某某（男，36 岁）夫妻的女儿进入拍摄画面，双方发生口角后引发肢体冲突，造成闫某某和刘某某互有皮外伤，小女孩未受伤。目前，调查处理工作正在进一步开展中。（封面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国主要新能源车企 5 月销量出炉&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日，各大新能源品牌不约而同地晒出了月销量成绩单。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比亚迪：5 月新能源汽车销量 382476 辆，同比增长 15.26%。极氪科技：5 月销量 46538 台，同比增长 15.2%，环比增长 12.6%，并连续三个月月销超 4 万台。零跑汽车：5 月交付 45067 辆，增速超 148%。理想汽车：5 月交付 40856 辆，同比增长 16.7%。小鹏汽车：5 月交付 33525 台，同比增长 230%，已连续 7 个月交付量突破 30000 台。小米汽车：5 月交付超 28000 台。蔚来汽车：5 月交付 23231 辆，同比增长 13.1%。阿维塔：5 月销量 12767 辆，同比增长 179%，再创历史新高，并实现连续三月破万。（新浪财经 ）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深蓝汽车辟谣行驶中推送广告：车辆处于 P 档才弹出，可自主关闭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 月 2 日，深蓝汽车法务部发布声明称，「深蓝汽车行驶中推送广告影响安全」「广告无法自主关闭需观看五秒以上」等网络内容为不实信息，强调车机系统开屏权益提醒仅在 P 档时才弹出，优先级最低，用户可自主关闭或操作车辆时主动退出，不存在安全风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，有车主投诉深蓝汽车未提前告知，车机强制投放约三秒开机广告，显示向首任车主发放专属购车券，引发不满，车主认为广告未经同意、无法关闭，启动车辆自动弹出，影响使用体验和驾驶安全。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，深蓝汽车就此事道歉，称本意是提醒已购首任车主查收深蓝 S09 专属购车券。（新浪科技、红星新闻）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;平台客服回应买到假 iPhone：涉事店铺已停业整顿&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 2 日， 金华兰溪的杨先生在直播间花费 2000 元购买了一台 512G 的苹果 15 Pro Max 手机，手机从外观、桌面及应用图标来看，似乎是苹果手机，但记者点开 APP Store 时，看到的却是「手机助手」字样。对此，苹果客服表示，辨别设备真伪主要看手机「关于本机」、包装盒条形码下方和三包卡这三处的序列号是否一致，同时需查询设备质保时间是否为 1 年。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外关于杨先生的退款问题，平台客服回应称，涉事店铺已被停业整顿，直播间相关问题正在审核中。杨先生购买手机的 1960 元为到付款项，目前未看到其提供的报警回执，若警方联系，平台将协助调查。（1818 黄金眼）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;强制破解 Switch 2 会导致变砖&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任天堂即将发售的 Switch 2 似乎对黑客来说是一块难啃的骨头。在 Reddit 的 switch 2hacks 板块上，有帖子称这些拿到 Switch 2 的黑客发现，该设备的防护措施比以往要强大得多，尝试解锁会立即变砖。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于 Switch 2 尚未正式发售，获取早期版本的难度较大，因此这些说法仍需谨慎对待。不过，考虑到任天堂一贯对黑客的强硬态度，这些说法似乎并非空穴来风。（ IT 之家 ）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收涨，大型科技股多数上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 2 日收盘，美股三大指数集体上涨，纳指涨 0.67%，道指涨 0.08%，标普 500 指数涨 0.41%。大型科技股多数上涨，Meta 涨超 3%，英伟达涨超 1%，奈飞、亚马逊、苹果、微软小幅走高；谷歌、特斯拉跌超 1%。热门中概股多数上涨，老虎证券、腾讯音乐涨超 3%，富途控股、叮咚买菜、微博、百度、京东、爱奇艺、网易涨超 1%；小马智行跌超 9%，新东方跌超 3%，理想汽车跌超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年《财富》美国 500 强出炉：沃尔玛连续第十三年位列榜首&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年《财富》美国 500 强排行榜 6 月 2 日发布，从整体来看，今年的上榜门槛从去年的 71 亿美元上升至 74 亿美元，榜上全部 500 家公司总收入由去年的 18.8 万亿美元上升到 19.91 万亿美元，较前一年增长约 6%，上榜公司总收入相当于美国当年 GDP 的三分之二。在今年的榜单上，沃尔玛凭借其营业收入连续第十三年位列榜首，亚马逊连续六年位列第二，联合健康集团超越苹果公司，位列第三。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从盈利能力来看，科技和金融行业仍然是最赚钱的行业。Alphabet 公司去年盈利 1,001.18 亿美元，较上一年大幅增长约 35.7%，超越苹果公司位居利润榜榜首；苹果公司去年盈利 937.36 亿美元，较上一年下降约 3.4%，滑落至利润榜第二位；伯克希尔-哈撒韦公司去年盈利较上一年下降约 7.5%，为 889.95 亿美元，在利润榜中位列第三。在最赚钱的前十家公司中，有 6 家为科技公司，其中，英伟达去年盈利达到了创纪录的 728.8 亿美元，比上一年增长 144.9%，上升至利润榜第五位。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;继上个月宣布裁员 6000 人后，微软再裁员超过 300 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据媒体看到的通知，周一有 300 多名微软员工被告知工作岗位被裁减。微软发言人表示，此次裁员是继上个月宣布的 6000 人裁员计划之后的又一次裁员。该发言人表示：「我们将继续实施必要的组织结构调整，为公司在充满活力的市场取得成功创造最佳条件。」（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 月 1 日起，中国单方面免签「朋友圈」再增 5 国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 1 日起，中方对巴西、阿根廷、智利、秘鲁、乌拉圭 5 国持普通护照人员试行免签政策，中国单方面免签「朋友圈」又添新成员。2025 年 6 月 1 日起至 2026 年 5 月 31 日，上述 5 国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过 30 天，可免办签证入境。这是中方免签政策首次拓展到拉美和加勒比地区国家。至此，适用单方面免签政策来华国家已扩展至 43 个。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普再催哈佛交出国际学生名单&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间 5 月 30 日接受媒体采访时，再次催促哈佛大学交出国际学生名单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 26 日，特朗普再度对哈佛大学发出削减资金威胁，称如果哈佛不提交外国学生名单，联邦政府将考虑削减该校的 30 亿美元拨款，并将这些拨款分配给全国各地的职业学校。（新华国际）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抵御美元贬值带来的风险，美国多地已承认金银为法定货币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 5 月 27 日，美国佛罗里达州州长德桑蒂斯签署了一项法案，正式将符合特定纯度标准的黄金和白银硬币认定为该州的法定货币。德桑蒂斯表示，此举旨在增强佛罗里达州居民的金融自由，抵御美元贬值带来的风险。像高盛集团最新研报也认为，若要对冲美元崩盘风险，相对比特币而言，黄金是更佳选择。犹他州是美国第一个通过类似法案的州。之后，得克萨斯州、田纳西州、阿肯色州、密苏里州等都陆续颁布将金银币定为法定货币的法案。（央视网）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉短期内无意在印度设厂&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据印度《经济时报》报道，尽管印度推出了颇具吸引力的电动车政策，试图吸引全球汽车制造商进入这一全球主要市场之一，特斯拉近期仍无意在当地设厂。印度重工业部长库马拉・斯瓦米今日表示，特斯拉短期内不会在印度生产汽车。他还透露，印度将很快就电动车制造政策公开征集企业申请。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，特斯拉已在印度敲定若干展厅地址，并发布超过二十个招聘职位，显示其在当地市场的布局正在加快。 （IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克最新发声：不想为美政府所做的一切承担责任&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 6 月 1 日，美国企业家埃隆·马斯克当日在接受美国哥伦比亚广播公司的采访时表示，他不想公开反对美国政府，但也不想为政府所做的一切承担责任。马斯克在采访中表示，他所领导的「政府效率部」成了一切的替罪羊，所有的裁员无论是真是假都被怪罪到了「政府效率部」的头上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，马斯克表示，他对国会共和党目前正在讨论的数万亿美元的减税与支出方案感到沮丧，他认为这项法案会破坏政府效率部团队正在进行的工作。马斯克称，虽然他一直是特朗普的坚定盟友，但他并不总是支持特朗普政府的政策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，美国政府效率部负责人埃隆·马斯克 5 月 28 日在社交媒体平台 X 上发文官宣离职决定，美国总统特朗普 5 月 29 日称，5 月 30 日是马斯克在政府效率部任职的最后一天。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta 计划利用 AI 全面自动化广告创意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据华尔街日报，消息人士透露，Meta Platforms(META.O) 目标是在明年年底之前让品牌能够完全利用人工智能创建广告。Meta 广告平台已经提供了一些 AI 工具，可以生成现有广告的变体并对其进行细微修改，然后将广告定向投放给 Facebook 和 Instagram 上的用户。现在公司目标是帮助品牌从头开始创建广告概念。广告占 Meta 业务的大部分，2024 年广告收入占总收入的 97% 以上。利用 Meta 正在开发的工具，品牌可以展示其想要推广的产品形象以及预算目标，然后 AI 将创建整个广告，包括图像、视频和文本。熟悉内情的人士说，系统随后将决定针对哪些 Instagram 和 Facebook 用户，并就预算提出建议。Meta 还计划让广告商利用 AI 个性化广告，让用户根据地理位置等因素实时看到同一广告的不同版本。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AR+AI 厂商 INAIR，618 霸榜京东 XR 热卖榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，INAIR 推出的「全球首台无屏幕空间计算机」开售即登京东 XR 实时榜第一，小红书、抖音等平台相关话题阅读破千万。本次新品通过自研空间操作系统实现多屏协同、AI 实时辅助，重塑轻办公与休闲娱乐新体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元机器人：远征 A2 成为全球首个同时拥有中、美、欧三个区域认证的人形机器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，智元机器人宣布旗下远征 A2 人形机器人通过中国 CR、欧盟 CE-MD、欧盟 CE-RED、美国 FCC 四项产品认证，成为全球首个同时拥有中、美、欧三个区域认证的人形机器人，也是国内首个获得 CR 和 CE-MD 认证的人形机器人。智元远征 A2 机器人是智元在 2024 年 8 月对外发布的为交互服务打造的通用人形机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曝 iPhone 17 基础款升级幅度有限，将采用 A18 芯片&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;苹果分析师蒲得宇（Jeff Pu）最新研究报告显示，苹果今年最低端的 iPhone 17 机型将采用与 iPhone 16 基础款相同的 A18 芯片，仍基于台积电第二代 3 纳米工艺（N3E）打造。据介绍，超薄设计的 iPhone 17 Air/Slim 预计搭载 A19 芯片，而 iPhone 17 Pro 系列将采用 A19 Pro 芯片，而这两种芯片均计划采用台积电第三代 3 纳米工艺（N3P）制造。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蒲得宇预测 iPhone 17 将延续 iPhone 16 的 8GB 内存。据悉，另一位苹果分析师郭明𫓹上个月曾表示 iPhone 17 Air 及两款 Pro 机型均将升级至 12GB 内存，基础版仍在考虑是 8GB 还是 12GB 内存。若蒲得宇信息准确，则表明苹果已确定沿用 8GB 方案，从而更凸显另外三款机型的性价比。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;综合现有信息，iPhone 17 基础款相比 iPhone 16 升级幅度有限，两者外观设计基本一致，传闻中的主要升级包括：显示屏刷新率从 60Hz 提升至 120Hz，前置摄像头由 12MP 升级至 24MP。另外，显示行业分析师 Ross Young 透露，iPhone 17 基础款屏幕尺寸将略微增大至 6.3 英寸（iPhone 16 为 6.1 英寸）。（IT 之家）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜娃娃菜&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>尊界 S800，靠什么卖到了一百万？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314832021235457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 12:15:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;华为与江淮合作打造的百万豪车终于来了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 30 日晚，尊界首款车型 S800 正式上市，共分 4 个版本，最终售价为 70.8-101.8 万元，选装满配后的最高价格可至 112.8 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;余承东在 31 日的直播中透露，目前尊界 S800 的大定订单已突破 1000 台，且其中 70% 都为超百万元的顶配版本。从销量成绩看，这款自主新能源品牌的百万豪车，已经取得了第一阶段的胜利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，华为和江淮都是首次踏足百万豪车领域，尊界 S800 是否够格百万级，仍是如今的话题核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4800,3200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250601/v2_39b7375eeacb4c8499e1a25ed542e223@5809365_oswg2808751oswg4800oswg3200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 发布会现场&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;在设计上，尊界选择「老钱」打法&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;空间大、设计贵、用料好，这是一款汽车价值百万的直观条件。无论是传统外资品牌奔驰、宝马，还是曾推出百万级燃油豪车的国产品牌红旗，都遵从着这样的行业规则。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从发布会公开的产品信息看 ，尊界 S800 是符合用户想象的。这是一款轴距达 3370mm，二排腿部空间达到 1240mm 的 D 级轿车，内部空间媲美迈巴赫 S 级、宾利飞驰。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="14204,10652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_77a3be0f1e37406e8d61f4422c671715@5809365_oswg13033119oswg14204oswg10652_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 内饰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 的设计和用料也同样在线，木饰板是百万豪车上十分常见的材质，但尊界 S800 在细节上进行了雕琢。&lt;strong&gt;余承东介绍称，尊界 S800 上的所有木饰板都来源于同一棵进口木材，以此来确保内饰的木头纹路是连贯、美观的。&lt;/strong&gt;在这其中，尊界 S800 还突破了国内对车规级亮面木饰板的制造工艺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了豪华的用料与严谨的细节，市场经验丰富的华为还进一步洞察了豪车客群的隐藏需求，在尊界 S800 上推出了创新的「隐私后排」功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前后排之间的投影幕布、幕布两侧的隔板以及中控台尾部的挡板可实现前后排隔绝；后排两侧的车窗采用了智能光幕玻璃，可在 1 秒内将玻璃见光度调至最暗；隐私声盾系统，还可以让前后排声音隔绝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，尊界 S800 的后排可以形成一个视觉与听觉都相对隐私的独立空间。「我们对小订用户做过调研，不少人对这个二排隐私有强需求的」，有尊界的产品人士告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800「老钱风」的气质和用户，似乎并不符合新能源品牌标新立异的形象和主张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个国产新能源品牌蔚来，拥有一款与尊界 S800 的起售价相似的车型 ET9，这便是一款彻头彻尾「新能源气质」的豪车。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250531/v2_7cc753be1f5b4547a5c8138423bd8d62@5809365_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;蔚来 ET9 内饰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与大量采用金属、木饰，追求光泽的尊界 S800 不同，蔚来 ET9 的气质显得内敛、追求未来感。ET9 的风格与蔚来旗下 30-50 万元的车型相似，但细节更为精致与复杂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔚来 ET9 的形象是一件科技艺术品，其目标是科技行业的新贵人群，通过不同于传统豪车的设计、注重车主与其家庭的用途，来吸引这群「理性精英」买单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 则更像一件奢侈品，强调身份品味与仪式感，瞄准的是传统豪车的客群：企业主。与百年品牌抢夺客户，这条路不算容易。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;在传统豪车的长板上超车&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;传统豪车并不只有品牌价值，过去，在发动机、变速箱和底盘这核心三大件上，传统豪车的确都是行业的技术领袖。迈巴赫追求发动机变速箱的平顺性与底盘的舒适性，保时捷死磕跑车底盘，这些品牌在各自的技术领域都做到了最好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行业技术的进步，让新能源品牌拥有了超车的机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 及智能化技术的确是新能源车的独特竞争力，但如今，配备激光雷达的车型价位已经下探至 20 万元以内，高阶辅助驾驶的技术方向也是走向平权。所以新能源豪车的技术差异，还是体现在动力与底盘上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与迈巴赫 S 级、保时捷帕拉梅拉一致，尊界 S800 使用的悬架结构也是前双叉臂、后多连杆式。不过，如今 15 万元级车型也能配备相同的结构，尊界 S800 的技术超车主要体现在架构设计与软件能力上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊界 S800 搭载的是华为自研的途灵龙行平台，这是一个实现了车身、动力、悬架、转向、制动以及热管理六大模块融合的协同控制体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过精准的扭矩矢量分配、感知执行策略合一的架构以及毫秒级响应的控制系统，尊界 S800 打破了动力底盘系统独立运行时代的体验天花板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在雪地紧急避障的测试中，传统豪车品牌的极限是 52km/h 不失控，但尊界 S800 做到了 80km/h 不失控，在底盘领域给足安全感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在行车舒适度上，途灵龙行平台能够实现车辆提前检测路面起伏，并快速调整悬架，减少坑洼路面冲击，有效提升乘坐舒适度。尊界此前的技术发布会上，便展示了车辆路过颠簸路段，可以实现白沙不扬、玻璃不碎、踏水无痕的实测场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="712,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250601/v2_dbecbb50c9f442dc84d6c1de821dd078@5809365_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;尊界 S800 途灵龙行平台&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是普通新能源汽车难以追赶的高度，也是传统百万级豪车还未能实现的水平。从这个维度看，尊界 S800 又为何不能够价值百万呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「尊界的底盘平台与鸿蒙智行其他品牌都不同，是花了很多心思和投入的」，有内部人士告诉 36 氪。在传统豪车的长板上实现突破，这才是尊界的豪华内核。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在设计与技术上，尊界 S800 展现出了百万豪车应有的水准。但对于消费者而言，百万级豪华汽车，是工程学、美学与奢侈品的三重结合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何为汽车行业的奢侈品？含义其一是品牌带来的情绪价值与稀缺性，含义其二便是投入，用 200% 成本来提升金字塔尖 10% 体验的豪华式投入，比如将车身防腐材料浸润率提升至 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一个全新的豪华品牌，尊界的确还有不小的成长空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，市场已经用真金白银投下信任票。奢侈品属性固然是豪华品牌的护城河，但用户真正为之付费的，从来不只是历史光环，而是当下的情绪与体验。当技术实力与用户洞察足够锋利，中国品牌同样能劈开百万豪车的铁幕。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>只办婚礼不领证，年轻人开始一种很新的「婚姻」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314799948867589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:30:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_fb7b458314ff42bd8e7c0beb9fe3c2ed@5624726_oswg1110004oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;只办婚礼，不领证&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;爱情长跑了 9 年，29 岁的李晴和男友没少讨论要不要结婚生小孩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一次是 2019 年，两人恋爱的第四年。男友家里决定给他俩买婚房，但因男友征信出了问题，房子写了李晴的名字。李晴担心要是俩人没结成婚，「这事儿就闹大了」。她向男友坦白，自己没有生孩子的打算，&lt;strong&gt;「如果你不能很坚定地说不生小孩，我们两个现在就应该抛弃沉没成本分手，你去找一个志同道合的人。」&lt;/strong&gt;男友表示自己也不打算生小孩。俩人签了协议，约定如果在结婚之前俩人掰了，房子该怎么处理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二次是 2021 年，男友向李晴求婚，李晴很感动，但她却说自己不想领证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「为什么？」男友不解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「因为你给我的安全感不足以让我觉得可以和你领证。」&lt;/strong&gt;李晴回得直白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一直以来，李晴都对传统婚姻有种恐惧感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她记得小时候过年，亲戚会说她「连水饺都不会包，将来结婚了可怎么办？婆婆肯定会嫌弃你。」后来大学期间，第一次见男友家长，也被问「会不会做饭？」&lt;strong&gt;李晴觉得一旦步入婚姻，自己就要洗衣做饭生小孩，而且领证后，男方家长的手肯定伸得更长。&lt;/strong&gt;最近几年那些「家暴离不掉」的新闻，更让李晴觉得自己不能轻易「把命交到家庭和对方手里」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然男友对自己一直很好，且表示自己「不是这种人」，但李晴担心对方未来会变，她又一次强调，「我是不会领证的。」&lt;strong&gt;而且俩人也没有生孩子的打算，「那为什么一定要领这个证？它的作用是什么？」&lt;/strong&gt;男友看起来是被说服了，「不领就不领」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但家长那关没这么好过。男友大李晴 4 岁，家里人对俩人还不领证有些着急。李晴的爸爸也不能接受自己女儿迟迟不结婚和不生小孩，逼着女儿赶紧办婚礼。&lt;strong&gt;为了给双方家长一个交代，「只要能办一个我喜欢的，我是可以接受的」，去年 10 月，李晴和男友办了场没领证的婚礼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_09430f75bc124b37a514b576b512f292@5624726_oswg233174oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;李晴的婚礼现场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李晴不想让大家把它真的当作一个婚礼，最终选了个和婚礼最不搭的动画 IP 布景。李晴穿的也不是婚纱而是洛丽塔裙，主持人的祝福是「祝二位新人早日暴富」。&lt;strong&gt;与其说是婚礼，李晴更愿意称之为「party」，「我只是需要一个仪式，什么仪式都行，婚礼也行，周年纪念日也行。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像李晴这样只办婚礼不领证的年轻人，不在少数。社交媒体上，一篇关于年轻人开始结婚不领证的帖子下面，有 4000 多条评论，&lt;strong&gt;不少人表示自己就只办了婚礼但没有领证，甚至有人生了孩子，也没有领证的打算。&lt;/strong&gt;29 岁的邱瑞就是其中一位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 9 月，在父母的逼迫下，邱瑞和男友在各自老家办了两场婚礼。规模很盛大，分别在当地的高级酒店宴请了 4、50 桌的客人，都是按照当地比较高的规格举办，光是在邱瑞老家那一场，就花了 40 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这之前，邱瑞和男友已经恋爱 4 年，家里人都觉得她们该结婚了，即将退休的父母，也担心女儿再不结婚，等「退休之后，婚礼肯定没有人来」，让邱瑞无论如何都要在自己退休前把婚结了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可邱瑞一直没有结婚的想法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;从小看爸爸心情不好就家暴妈妈，这让邱瑞对婚姻很悲观，潜意识里觉得结婚就是要受到另一个人的控制，并「对男性在婚姻当中起到的作用不是很信任」。&lt;/strong&gt;但邱瑞不敢反抗父母，毕竟自己的房和车都是父母买的，「那种我又要吸你的血，我又不听你的话，这种事我做不出来」，而且按照之前的经验，即使反抗了，到最后也还是按照父母的要求走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞在心里开始了左右互搏。&lt;strong&gt;「只要这个人（男友）身上有我图的东西」，邱瑞觉得自己可以在父母的要求下硬着头皮结婚，但她心中的领证好时机，要等到自己 30 岁工作稳定，一切步入正轨的时候。&lt;/strong&gt;但父母又给了个糖衣炮弹，说婚礼不需要邱瑞出钱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;思来想去，邱瑞决定先办婚礼应付父母的要求，把领证往后拖一拖，「只是个婚礼而已，又没人逼着我领证，等婚礼办完了，我爸就不管我了」。至于男朋友那边，也没反对邱瑞的决定，一方面是邱瑞一直在恋爱关系中处于强势地位，另一方面男友觉得领证是迟早的事，「不领也没有关系，我们跟父母说我们领了就可以了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就这样，邱瑞和男友开始备婚。双方家长见面，订婚，选日子，订酒店，按部就班。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_47cb338a1fd740e3aad416a0376eff67@5624726_oswg49128oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;邱瑞和男友婚礼当天&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;婚礼当天，流程一切如常。&lt;strong&gt;现场除了邱瑞、男友和她父母，几乎没什么人知道他们没领证，就算零星几个知道的，也觉得俩人过不了多久就会领证。&lt;/strong&gt;那时连邱瑞都这样认为。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「你能拿出什么吸引我跟你领证？」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞和男友是相亲认识的。男友条件不错，研究生学历，收入高，脾气好，家庭氛围也不错。但家境相对差些，所以一开始邱瑞并没有完全排斥领证，觉得「可领可不领」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但当俩人办完婚礼步入婚姻生活后，邱瑞发现了男友不太好的一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从小到大，父母都在培养邱瑞做家务的意识，只要回家，邱瑞就要自己洗衣服，妈妈做了饭，邱瑞必须洗碗。&lt;strong&gt;妈妈总教育她，「要在家庭中找到一个存在的位置，必须要做些事情对家庭起到你的作用」。&lt;/strong&gt;但男友没有这样的概念。所以现在邱瑞要在每天上班前告诉男友，把地扫了，把衣服洗了，把被套换了。虽然男友会应声，但总是要拖到两天后才做，并且做得很粗糙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有时男友爸爸还会打电话过来，说让邱瑞管着男友不要打游戏，邱瑞心里不愿意，「我凭什么管你，我们两个都是成年人了，你管不好自己吗？好像我找了个儿子一样。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最大的导火索，是去年年末男友瞒着邱瑞裸辞，至今也没找到工作。&lt;strong&gt;养家的重担全都落在了邱瑞头上，邱瑞觉得男友的条件优势一下子没了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几年间，男友至少和邱瑞提过至少 5 次去领证的事情，心情好的时候，邱瑞会开玩笑地答应，但多数时候，她都是不回应或是转移话题。但在今年男友又一次提出要去领证的时候，邱瑞直接表示，&lt;strong&gt;「你当时的收入比我高不了太多，家境也没有我好，我都没有和你领证的必要，更何况你现在离职了，经济收入没有我高，你能拿出什么吸引我跟你领证？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,935" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_b84fc2740ae0478283a2392acaf8ec4a@5624726_oswg56721oswg1080oswg935_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《粉红女郎》剧照，图源网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;越来越多女性在逐渐认清婚姻的本质并追求婚姻关系的平等，&lt;/strong&gt;使她们不再认为那本具有法律效益的证明是保护自己的工具，反而可能会给自己带来后患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 32 岁、即将举办婚礼的陈曦君，也和恋爱近 4 年的男友商量先不领证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈曦君比男友大几岁，收入也比男友更高。男友家庭条件不太好，妈妈有慢性传染病，需要一直吃药，但二老的医保很低，经济压力比较大。&lt;strong&gt;陈曦君担心结婚后要和男友共同承担这些，但自己的父母丝毫没给自己养老压力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;还有和男方家长的认知差异。&lt;/strong&gt;第一次去男友家，陈希郡发现男友父亲全程没有抬头说话，态度也很疏离，陈曦君猜测可能是男友父亲的个人习惯，但还是感觉到了双方的隔阂。还有一次，男友也许是收到了母亲的指示，试探着过来问能不能先生孩子再结婚，说是家里那边的规矩，陈曦君被气坏了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，陈曦君和男友在一起的第 3 年，父母觉得女儿年纪不小了，逼她「要么结婚，要么分手」。&lt;strong&gt;陈曦君不想换对象，决定「办个婚礼给家里人应付一下」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在去年过年，陈曦君和男友订婚前一天，闺蜜得知陈曦君男友的家庭情况，发了至少 100 条消息劝她，让她「别扶贫」，说男方家里穷还有病号，大概率没有医保，还说男友对她好说不定是图她条件好。&lt;strong&gt;那天闺蜜劝陈曦君到凌晨 3 点，陈曦君也被闺蜜一针见血的表述说得举棋不定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二天，陈曦君直接推迟了订婚，告诉男友「暂时还没想好（要不要结婚）」。&lt;strong&gt;但陈曦君还是狠不下心分手，毕竟男友本人没什么问题，而且一直都对她很好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_8bc7b54814d0439680376b44906f18c2@5624726_oswg138658oswg1080oswg1429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;旅游时男友给陈曦君拍的照片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了给父母一个交代，陈曦君还是在去年 5 月和男友订婚，但商量好只办婚礼不领证。男友没反对，但男友家里人坐不住了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟谈恋爱是两个人的事，婚姻是两个家庭的事。&lt;strong&gt;陈曦君男友的哥哥得知俩人都要办婚礼了还没领证，质问男友，「你们都要结婚了，不领证是什么意思？」&lt;/strong&gt;男友只能用缓兵之计，「只是在结婚前不领，结完婚我们找个时间再去。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;举办婚礼后，邱瑞也几乎每隔三个月，就会被妈妈问一次打算什么时候去领证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为担心父母施压，邱瑞没告诉他们男友裸辞的事，所以父母一直不理解邱瑞为什么不领证、不生孩子，「你们两个人都有稳定的工作收入，我找不到你们这么久还不生小孩的理由。」并告诉邱瑞，「你对象只是拿你没办法或者催不动，就算他心里没想法，他父母肯定也有想法。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邱瑞每次只能随口糊弄，因为她已经做好了永远不领证的打算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;就这么谈一辈子恋爱也挺好的&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;邱瑞的朋友曾经告诉她，结婚要有一股冲动的劲儿。&lt;strong&gt;但在举办婚礼后，邱瑞发现自己的冲动越来越弱。&lt;/strong&gt;所以在男友最后一次提出向自己领证时，邱瑞直接表示「你现在压根就没有让我想要跟着你的冲动，你也拿不出吸引我和你领证的条件」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但她也知道一直拖着不领证，男友可能会和自己分手。抱着「等一等，说不定男友就找到工作了」的希望，&lt;strong&gt;与不想当同龄人里第一个离婚的——毕竟公开举办了婚礼，大家都觉得自己是已婚状态——邱瑞尝试和男友进行谈判。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;婚礼前，男友还没辞职的时候，俩人就曾商量过一胎跟男友姓，二胎跟邱瑞姓，男友同意了，说「妈妈能理解，而且爸爸不会管这些事。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但现在因为经济状况的不平衡，邱瑞越来越在意孩子跟谁姓这件事，她不知足了，觉得一胎就要跟自己姓，&lt;/strong&gt;「我可能没有太多长处，不是特别富裕或是赚的特别多，但我没有短板。但你现在没有工作，这是很明显的短板。」邱瑞想让男友同意一胎跟自己姓，吸引自己和他领证，为了进行交换，邱瑞表示自己可以把彩礼退回去。男友不同意，说自己很难和家里人交代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;俩人不欢而散，邱瑞也决定继续拖着，大不了自己一辈子不领证。&lt;strong&gt;万一真怀上小孩，孩子直接跟自己姓，跟着自己上户口，父亲那一栏直接空白，反正自己没什么损失，也养得起小孩。&lt;/strong&gt;如果未来俩人领证了，男友还可以追认这个小孩。她觉得这很公平，「你在对家庭没贡献的情况下，这个小孩和你没关系，但我们可以生，等你对家庭有贡献了，我认可你了，那可以追认。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="891,1487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_6e1b7003d7d647feba08c1e20164636e@5624726_oswg137850oswg891oswg1487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《败犬女王》剧照，图源网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在践行的过程中，李晴也逐渐发现不领证对自己没有任何影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为外地人，她以为结婚证可以帮助自己以家庭为单位在上海买房，但疫情后，和男友的经济收入双双下滑，李晴发现自己和买房彻底无缘，她决定攒点钱，等几年后和男友找个小城市躺平。而且自己没有生孩子的打算，&lt;strong&gt;所谓的结婚证可以让法院给自己判一些抚养费，和自己没什么关联，「除此之外，以我浅薄的认知，我想不出还有别的好处。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在李晴身上，这张证能发挥的价值太小了。&lt;strong&gt;她甚至觉得不领证可以保护自己，在法律范围内不会受到对方债务的牵连。&lt;/strong&gt;从小到大，李晴见过太多因为不当因素而揹债的生意人，对于同样是做生意的男友，她担心「领证之后，他的钱不一定是我的钱，但他的债一定会成为我的债」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于互联网上那些「不领证对方更容易出轨」的声音，李晴觉得要是这件事真落到自己身上，她愿意为自己的选择付出代价，「我眼光不好，我技不如人了，我认了。」而且，&lt;strong&gt;「如果对方有比你强很多的经济能力，你怎么会觉得一张证，他就能把钱给你？他有的是方法把这个钱转走。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_42dc887f8cbc43dc971f8618b31876b9@5624726_oswg153873oswg1080oswg1216_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《生活大爆炸》剧照，图源网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;决定不领证前，陈曦君在网上搜过各种关于领证的好处，试图找到一个可以说服自己去领证的理由。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人说领证可以分财产，&lt;strong&gt;但陈曦君不想分他的财产，「我的钱比他多，我不结婚的话，我的钱还是我的钱，结了婚还得分他一半」；&lt;/strong&gt;有人说不领证对方容易出轨，但陈曦君觉得「结婚他照样能出轨，我也不能因为他出轨了我就得到应有的补偿，基本是做不到的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她甚至和男友说，&lt;strong&gt;「领这个证有什么用？到时候你要出轨还得离婚多麻烦，而且我们现在的生活和领证之后有什么不一样吗？」&lt;/strong&gt;不知道男友是在开玩笑，还是认真思考后提出，「你不想领结婚证的话，我们去领个假证也行。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有好处都被陈曦君一一反驳。而且她发现，自己现在和男友的状态与谈恋爱时没什么区别，只需要在节假日的时候，去男友家里吃顿饭。&lt;strong&gt;至于催生的破事儿，都可以让男友自己扛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 9 月末，陈曦君和男友要在老家办婚礼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本来之前定的是国庆期间，但因决定的太仓促，又选了一个热门日子，酒店、化妆、摄影全都没有档期。最后，陈曦君决定在国庆放假前的工作日举办，「对于普通人来说真的是一个很差的日子，因为它是一个工作日，大家不会因为你专门请假，但对于我来说是一个超好的日子」，&lt;strong&gt;她觉得婚礼这个事儿，「人少挺好，本来就不想大张旗鼓」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且如果不是家里人催自己赶紧结婚，她觉得就这么谈一辈子恋爱也挺好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（应受访者要求，文中人物均为化名）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gGBfq3Dqn--Cdp9nHcg7Kw"&gt;「后浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：杨小彤、巴芮，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>具身智能机器人落地前，还有这些难关要过｜焦点分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314870949930760?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-02 09:30:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，在一场机器人比赛中，把整理桌布、关闭保鲜盒作为任务，似乎有些太过儿戏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，这些人类随手完成的动作，对机器人至今是难题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月下旬，美国亚特兰大 ICRA WBCD 2025 现场，一台星海图双臂机器人正缓慢地将网球挪放至包装纸箱内，半人形结构的 ARX 机器人反反复复开合保鲜盒卡扣，还有松灵机器人在模拟科学实验桌上进行着操安装硅胶柱、操作透明试管等操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些展示和人类梦想中的「具身智能」相差很远，可以说有些简陋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个多月前，北京亦庄人形机器人马拉松赛上，多台参赛设备接连摔倒的画面，以一种戏剧性的方式暴露出智能化表象下的技术短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一场景多少戳破了市场长期以来的非理性期待。资本狂热涌入后，部分具身智能企业没有落地能力、缺乏实际应用支撑，估值却短时间暴涨，这种不平衡之下显然危机潜伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也要看到，具身智能厂商方面正加速收敛各自路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前业界对具身智能机器人的应用已形成普遍共识，工业制造、物流仓储、生物医疗、商业服务等被视为核心场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些场景中，工业制造领域机器人相对普及。以美国市场为例，作为交通物流枢纽之一，亚特兰大有众多仓储物流企业在此设仓，需雇佣大量本地工人完成作业，但人力成本高昂。根据 Indeed、Glassdoor 等网站数据估算，仓库工人时薪在 20 - 32 美元不等；按平均时薪 25 美元、一年工作 2000 小时估算，年薪达 5 万美金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以很多物流仓库等已实现高度自动化，其中代表性的有亚马逊 Kiva 构建的 「货到人」 仓储网络。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;机器人还远未到代替人类的程度，但它们已经可以承担部分重担。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「即便只是某一细微环节问题的突破，机器人设备在规模化作业放大效应下，从非结构化环境中精度与灵活性的提高，对整个系统的效率带来显著提升。这种面向实际需求、具备商业价值的环节突破，正推动机器人从‘指令执行’向‘智能自主’的跨越。」WBCD（What Bimanual Can Do、探索双臂机器人能力边界挑战赛）发起人、DeepMind 机器人团队许倬告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;三大核心场景问题&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;对比其他领域，厂房车间、物流仓储等作为典型的工业场景，结构化明显，工作环境更稳定。加上过去重型机械臂、协作机器人、物流无人车、AGV 等设备积累了大量真实场景数据，能直接复用到具身机器人的训练中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但进入物流封装环节，自动化技术还未能实现对其有效覆盖与解决。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，全球有不少仓储中心仍依赖大量人工操作来完成，工人们需要根据商品的形状、尺寸和特性，灵活调整装箱方式并完成精准封装。这也映射出现有的机器人技术在柔性操作和环境适应上的根本性挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星海图联合创始人虞磊告诉硬氪，看似应高度自动化的封装环节还离不开人工，一是商品形态多样，不同品类的商品在尺寸、重量、形状上差异显著，需要动态调整装箱策略；二是封装工艺复杂，需确保商品合理摆放且箱体封闭牢固，涉及多指协同、力控感知等精细动作；三是单臂操作有局限，难以完成 「一手固定箱体、一手封装」的协同任务，传统双臂方案则受算法限制，灵活性也不足。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_321706cbdf704bc6959a2bad1a231874@6022551_oswg4525362oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;ICRA WBCD 2025 现场（图源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而生物医疗领域要实现自动化技术的难度更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在制药领域的实验场景中，试管操作、移液器使用等重复性基础工作耗费人力，还面临操作一致性与精度的挑战，催生了一个规模可观的实验外包行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合碳科技创始人、前药明康德 CIO 陈志刚指出，仅 「纯化」 环��、即从合成反应混合物中分离目标产物，就要耗费大量人力，「虽市面有自动过柱机完成部分步骤，但全流程自动化仍有细节难点，如对准、连接、稳压等动作需高精度协调控制。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以药明康德为例，作为一家市值超 2000 亿人民币的头部医药企业，就承接了欧美实验室的部分研究任务，并在中国及亚洲其他劳动力相对低廉的地区组建团队，处理重复性较高、技术门槛较低的实验环节。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但即便有相对廉价的人工，企业仍希望能引入机器人提效。「由于许多生物实验流程复杂，并且现有机器人末端执行器自由度有限，智能化和灵巧操作能力受限，因此在操作生物样品时，很难模仿人手所展现出的高柔韧性和灵巧性。」Robotics and AI Institute（RAI）研究员孙凌峰告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4013,3010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_df37917107ee40ecbe33d7e6cb6fe701@6022551_oswg3466629oswg4013oswg3010_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 物流打包场景中使用的星海图机器臂（图源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;松灵机器人北美负责人曾逸恒也向硬氪表示，生物医疗场景的实现难度更大，一方面医疗器械普遍价格较高，需要在有限预算约束下实现最优作业效果；其次试管识别、力度控制等精细动作也很难实现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「完成任务的方法可以多种多样，但在具体执行中，如何保障数据质量、系统稳定性和实验完成质量，是必须面对的挑战。」曾逸恒说。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_74d32981ec344ad78e3430ff836a0c5e@6022551_oswg5524897oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 生命科学实验挑战中的松灵机器人（图源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三类场景，也是所有具身机器人厂商的终极目标，即面向 C 端消费者，让机器人真正融入千家万户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前有部分任务已具备先行落地的条件。以家庭厨房及部分商业餐饮机构为例，其中的食材处理、餐具清洁等操作流程高度标准化、模式化，恰好为机器人替代人工提供了理想的应用场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过这类场景也只有少数公司在试水。仅铺桌布、食品封装保鲜盒等看似简单的日常操作，其动作复杂、操作流程长，且缺乏相关训练数据集和 demo，无法提供有效的可参考路径。ARX（方舟无限）机器人 CEO 张鑫亮认为，这类柔性物体及双臂协同对力反馈敏感的任务，未来一两年内都是业界需共同努力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_761d3d6ea1df4b96bce3992e3d9d8b5e@6022551_oswg4637457oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;WBCD 用于餐桌整理场景的 ARX 机器人（图源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能面临的问题虽然源于不同行业、不同场景，但本质上都归为一点：现实的复杂远超目前软硬件的解决能力。无论是机械本身还是自动化系统，还需要很长时间突破瓶颈。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;多种方案待验证&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从 WBCD 现场数十家企业与科研机构的演示来看，大体上可将具身智能方案分为三类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一类是遥操作，包括远程遥操和新型遥操作系统加执行器硬件两种。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二者都是通过交互设备或通信链路实时控制机器人，优势在于操作更果断灵巧，可以解决机器人在复杂、非结构化环境中自主能力不足的问题。比如具身智能方案商艾欧智能，其将控制端部署在深圳总部，由技术人员远程操作美国会场的机器人；FrodoBot 公司的解决方案可实现从纽约到亚特兰大的远程操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪了解到，这种 「远程操作」 模式不仅适用于数据采集场景，还可以通过跨地域人力调度实现成本优化。一个直观案例是，通过由东南亚地区的操作者远程管理欧美仓库的机器人，可实现劳动力成本降低至本地水平的三分之一至十分之一不等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250530/v2_3ba840d01ab9480681aa373407e32fd0@6022551_oswg4896091oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;ICRA WBCD 2025 现场，卡耐基梅隆大学团队（图源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二类是目前市场热度较高的灵巧手方案，通过机械结构对人类手部的模拟仿真，融合感知和运动控制系统，确保机器人能完成精细的操作任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;苏黎世联邦理工学院团队在 WBCD 上演示了其开发的 ORCA 机械手，这是一款低成本、开源、高度拟人化的机器人手，17 个自由度、手腕具备 60 度弯曲能力，能直接使用人类的各种工具，完成旋转物体、堆叠积木等任务，还支持强化学习与模仿学习。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三类是自动模型，即通过给机器人 「投喂」 海量操作数据训练，让机器人自主决策，最终可以独立完成任务，无需人工实时干预。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但目前模型的发展仍面临关键瓶颈，其泛化能力和对真实世界动态变化的适应性显著不足，这本质上源于训练数据的"三重困境"：真实场景数据虽质量优异但采集成本高昂；互联网开源数据规模庞大却噪声干扰严重；合成仿真数据虽可控性强但存在落地鸿沟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也直接制约了模型在开放环境中的实际表现，成为亟待突破的重点方向。比如同样采用 VLA（Vision-Language-Action）框架的耐基梅隆大学、跨维智能和佐治亚理工等团队，其方案在复杂指令解析能力、动态场景理解深度等技术路径上有明显差异表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250602/v2_dee0fab290e9415a80c867ad512dc22a@6022551_oswg5208773oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;印度 TSC Consulting 团队（图源/WBCD）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期来看，"人机协作"仍是主流范式，这也意味着机器人首先要在特定场景、单点任务中，接近人类作业水平，并各种维度上建立优势。长期而言，随着数据飞轮、仿真训练、强化学习等技术成熟和突破，自主智能才是终极目标。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个进程中，人机共存的过渡形态不仅是合理的存在，更是产业迭代的必经阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商业世界远比实验室来得真实与复杂。身处浪潮中的企业，首要任务不再仅取决于技术先进性，而是如何精准把握「技术成熟度」与「市场需求」之间的微妙平衡。尤其是加快垂直场景的商业化验证，才是在激烈的市场竞争中生存的关键。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>帝欧家居：控股股东、实际控制人筹划一致行动变更等事项，股票停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320763533322496?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:55:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，帝欧家居公告，公司控股股东、实际控制人刘进、陈伟、吴志雄正在筹划一致行动变更等事项，可能涉及公司控制权变更。公司股票及可转换公司债券自 2025 年 6 月 4 日上午开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。该事项目前处于筹划阶段，具体方案正在磋商中，尚存在重大不确定性，如双方不能达成一致，可能存在终止筹划的风险。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前涨跌互现，蔚来跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320761493629187?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:53:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌互现，截至发稿，理想汽车涨超 6%，爱奇艺、网易涨超 1%，腾讯音乐、阿里巴巴涨近 1%，拼多多涨 0.59%，百度涨 0.54%；蔚来跌超 2%，B 站跌 0.65%，京东跌 0.37%，微博跌 0.22%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，谷歌跌超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320759722584324?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:51:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，英伟达涨 0.5%，特斯拉涨 0.37%，Arm 涨 0.27%，苹果涨 0.14%，奈飞涨 0.08%；谷歌跌超 1%，Meta、微软跌 0.09%，亚马逊跌 0.02%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>杰普特：股东拟合计减持不超 3.80% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320748917008899?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:40:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，杰普特公告，公司持股 5% 以上股东厦门同聚拟减持不超过 1.34% 股份，公司控股股东、实际控制人、董事长黄治家拟减持不超过 1.66% 股份，公司副董事长、核心技术人员刘健拟减持不超过 0.80% 股份。减持计划自公告披露之日起 15 个交易日后的 3 个月内实施。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 中润：撤销退市风险警示及其他风险警示，股票简称变更为「中润资源」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320731498408454?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:22:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，*ST 中润公告，公司股票自 2025 年 6 月 4 日开市起停牌 1 天，并于 6 月 5 日开市起复牌。公司股票自 6 月 5 日起被撤销退市风险警示及其他风险警示，股票简称由「*ST 中润」变更为「中润资源」，证券代码不变。撤销后，公司股票交易价格的日涨跌幅限制由「5%」变更为「10%」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>爱仕达：拟在越南投资不超过 1.5 亿元建设炊具、小家电和工业机器人项目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320725600610823?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:16:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱仕达公告，公司拟在越南投资建设现代化的炊具、小家电、工业机器人研发、生产和同步建设相应的营销网络，项目总投资不超过 1.5 亿元人民币。投资金额主要用于设立境外孙公司、租赁厂房、建设生产线及配套设施等。该投资金额为预算金额，具体投资金额以实际投入为准。公司表示，本次投资可以进一步完善公司的全球化布局，提高海外市场占有率，有利于应对全球宏观环境波动等潜在不利影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Arc 采用西门子 Xcelerator 助推船舶行业电气化转型</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320725076060419?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:16:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，西门子数字化工业软件日前宣布，致力于船舶行业电气化的初创企业 Arc Boat Company（简称 「Arc」）已部署西门子 Xcelerator 的工业软件解决方案，用于高性能的全电动船舶设计与制造。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>台铃发布都市漫骑 CITY RIDE 系列新品雅典、罗马</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320712904763906?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:03:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，近日，台铃宣布将正式开启回馈用户的台铃魅力骑行第一季·全城寻「博」计划。活动期间台铃将免费送出 100 台都市漫骑·雅典。同时，台铃发布都市漫骑 CITY RIDE 系列新品雅典、罗马。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>罗平锌电：控股股东协议转让 22.4% 公司股份，股票复牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320711583394310?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 20:02:30  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，罗平锌电公告，公司控股股东锌电公司与曲靖发投签署了《股份转让协议》，转让其持有的公司 7242.76 万股股份（占总股本的 22.3960%），转让完成后，曲靖发投将持有公司 22.3960% 的股份，锌电公司仍持有 5.0001% 的股份。该协议尚需取得有权国资监管部门审批同意、深交所合规性审查、反垄断主管机构备案、登记、批准等程序，并办理股份过户登记手续。公司股票将于 2025 年 6 月 4 日复牌。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>猛士 M817 首次公开内饰细节、空间尺寸等核心产品力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320698620406022?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:49:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，5 月 31 日，第二十九届粤港澳大湾区国际汽车博览会开幕。会上，东风猛士科技携猛士 M817 震撼亮相。这是继上海车展发布后，猛士 M817 首次公开内饰细节、空间尺寸等核心产品力。据了解，在车身尺寸方面，猛士 M817 车长 5100mm，车宽 1998mm，螺簧版车高 1899mm，空簧版车高 1919mm，搭配 3005mm 超长轴距，空间宽敞。且空簧版地库模式下底盘降低 45mm 至 1874mm，摆脱限高烦恼。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>慈星股份：拟购买顺义科技 75% 股份，股票明起复牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320694889867776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:45:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，慈星股份公告，公司股票将于 2025 年 6 月 4 日开市起复牌。公司正在筹划发行股份及支付现金购买沈阳顺义科技股份有限公司 75% 股份并募集配套资金。本次交易涉及的标的公司审计、评估等工作尚未完成，董事会决定暂不召集股东大会审议本次交易相关事项。本次交易尚需履行多项审批程序，包括再次召开董事会、股东大会审议批准、深圳证券交易所审核通过及中国证券监督管理委员会同意注册等。公司将于复牌后继续推进本次交易的相关工作，并履行必要的审批程序和信息披露义务。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔚来：二季度交付指引 7.2 万-7.5 万台，同比增长 25.5%-30.7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320687310039555?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:37:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，蔚来发布 2025 年第一季度财报。财报显示，该季度蔚来净亏损 67.5 亿元，同比增长 30.2%；交付 42094 台，同比增长超 40%。二季度交付指引 7.2 万-7.5 万台，同比增长 25.5%-30.7%，二季度交付预计环比大增 71%-78%。截至发稿，蔚来美股盘前跌近 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>乐普医疗：「童颜针」获得 NMPA 注册批准</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320668728371465?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:24:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，乐普医疗公告，司自主研发的聚乳酸面部填充剂获得国家药品监督管理局（NMPA）注册批准，注册证编号：国械注准 20253131101。聚乳酸面部填充剂，即「童颜针」，是一种真皮组织填充剂，通过将聚左旋乳酸（PLLA）注射于真皮深层，起到修复外形，矫正轮廓以达到填充沟壑、皱纹的效果。该产品的成功获批上市是公司在皮肤科领域的重要里程碑事件，标志着公司正式进入皮肤科领域。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔚来：一季度营收 120.3 亿元，同比增长超 21%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320673864460553?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:24:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，蔚来发布 2025 年第一季度财报。财报显示，该季度蔚来实现营收 120.3 亿元，同比增长超 21%，市场预期 123.5 亿元；整车毛利率 10%。一季度研发投入 31.8 亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>菲林格尔：金亚伟将成为实际控制人，股票复牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320671751334404?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:21:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，菲林格尔公告，公司实际控制人丁福如筹划控制权变更事项已取得进展，公司股票将于 6 月 4 日开市起复牌。本次控制权变更涉及安吉以清科技合伙企业（有限合伙）及其实际控制人金亚伟，通过协议转让获得公司 25.00% 的股份及表决权，公司实际控制人将由丁福如变更为金亚伟。本次交易尚需取得上海证券交易所的批准或确认，并通过中国证券登记结算有限责任公司上海分公司申请办理股份转让过户登记。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国科军工：股东拟减持不超 2.97% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320668178524675?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:18:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，国科军工公告，股东泰豪科技持有公司 2.97% 股份，计划通过集中竞价交易、大宗交易方式合计减持公司股份数量不超过 624.84 万股，占公司总股本的比例不超过 2.97%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融发核电：一级全资子公司中标 1.89 亿元项目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320667936123396?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:18:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，融发核电公告，公司一级全资子公司烟台台海玛努尔核电设备有限公司（简称「烟台台海核电」）于近日收到中广核工程有限公司发来的《中标通知书》，确认烟台台海核电为 TY 项目 3、4 号机组 LOT120G 主管道中标单位，中标金额为 1.89 亿元。如项目签订合同并顺利实施，将对公司未来的经营业绩产生积极的影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>广康生化：股东拟合计减持不超过 6% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320663388826112?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:13:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，广康生化公告，持股 5% 以上股东共青城瑞宏凯银壹号股权投资基金合伙企业计划自公告披露日起 15 个交易日后的 3 个月内，通过集中竞价、大宗交易方式合计减持公司股份不超过 222 万股，即不超过公司总股本的 3.00%。此外，4 家特定股东共青城华拓至盈贰号投资合伙企业、深圳市华拓至远投资企业、深圳市华拓至远贰号投资企业、深圳市华拓至远叁号投资企业计划自公告披露日起的 3 个交易日后的 3 个月内通过集中竞价、大宗交易方式合计减持公司股份不超过 222 万股，即不超过公司总股本的 3.00%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科兴制药：公司在研的多个创新药项目尚处于临床前阶段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320662986516737?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:13:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，科兴制药公告，公司股票连续三个交易日内收盘价格涨幅偏离值累计超过 30%，属于股票交易异常波动。公司在研的多个创新药项目尚处于临床前阶段。公司特别提醒广大投资者，创新药具有高科技、高风险、高附加值的特点，药品从研制、临床试验报批到投产前的周期长、环节多，后续研究进程、研究结果及审批结果、上市销售等尚存在诸多不确定性。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2 连板中衡设计：目前「低空经济」、「商业航天」相关项目设计收入占公司合并报表收入比例很小</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3320658233698567?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-03 19:08:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中衡设计公告，公司股票连续三个交易日内收盘价格涨幅偏离值累计达到 20%，属于股票交易异常波动。相关媒体报道、市场传闻说明及风险提示：近期公司关注到市场对公司的「低空经济」、「商业航天」等概念关注度较高，现就相关情况说明如下：根据公司披露的《2024 年年报》，公司中标了部分低空经济及商业航天等新质生产力产业基地设计项目，但由於单个项目设计合同额都有限，公司目前「低空经济」、「商业航天」相关项目设计收入占公司合并报表收入比例很小。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
