<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜京东推出手机「法国 30 天盗抢保」，看奥运被盗抢可赔新机；达美乐中国：预计上半年总收入同比增长不低于 45%；沃尔沃汽车 7 月全球销量同比增加 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888899262061445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:05:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>微信支付马来钱包暂停运营？回应称区域业务调整，中国游客跨境支付不受影响</strong></p><p>对于媒体报道称微信支付马来钱包（WeChat Pay MY）9 月 1 日起停止所有支付服务一事，微信支付回应称，WeChat Pay MY 是为马来西亚本地用户提供的电子钱包服务。由于马来西亚当地业务策略调整，该业务将于 2024 年 8 月 1 日起停止新用户注册，有余额的用户可通过现有服务提取资金。（21 财经）</p><p><strong>LG 集团旗下 IT 服务公司 LG CNS 据悉拟最早明年在韩国 IPO</strong><br>彭博消息，知情人士透露，LG 集团旗下 IT 服务公司 LG CNS 正为最早 2025 年在韩国首尔 IPO 做准备。LG CNS 的一位代表表示，公司尚未决定上市时间。（界面）</p><p><strong>淘宝内测售后协商工具：向消费者自动提供多个协商方案，可有效降低退款率</strong><br>36 氪获悉，淘宝将面向全体淘宝天猫商家上线一款售后协商工具，以应对售后场景下商家与消费者的自主协商需求。据介绍，该工具目前已面向部分商家内测，可根据售后场景中消费者的不同需求，自动提供多个个性化协商方案供消费者选择，帮助商家加强售后主动服务能力，降低退款率。<br><br><strong>飞猪：赴巴基斯坦机票搜索热度激增超 5 倍</strong><br>36 氪获悉，飞猪数据显示，巴基斯坦将对中国公民免签消息公布 1 小时内，平台上 8 月 14 日及之后飞往巴基斯坦的机票搜索热度环比上月同期激增超 5 倍，北京、广州、上海、成都、杭州等是热门出发城市，伊斯兰堡、卡拉奇、拉合尔等是热门到达城市。<br><br><strong>沃尔沃汽车 7 月全球销量同比增加 6%</strong><br>沃尔沃汽车公布 2024 年 7 月份销量数据。2024 年 7 月，沃尔沃汽车全球销量为 57,447 辆，同比增加 6%；其中在华销量为 9,775 辆，同比减少 31%。2024 年 1 月至 7 月，沃尔沃汽车全球总销量为 445,520 辆，同比增加 13%。（界面）</p><p><strong>任天堂第一财季销售净额 2466 亿日元，同比减少 46.5%</strong><br>任天堂第一财季销售净额 2466 亿日元，同比减少 46.5%；第一财季净利润 809 亿日元，同比减少 55.3%。（界面）<br><br><strong>京东推出手机「法国 30 天盗抢保」，看奥运被盗抢可赔新机</strong><br>部分京东自营旗舰店上线了一项「法国 30 天盗抢保」服务，法国看奥运手机被盗抢，可赔新机。在某款国产手机的页面，该保险显示的费用为 14 元。服务介绍显示，该服务又称「奥运手机丢失保」，在服务期限内，产品正常使用过程中出现意外被盗或被抢情况，京东将在服务限额（主商品购买金额）为用户提供一次换新服务。用户可在主商品订单收货后的 8-30 天内申请服务。京东商品页显示，申请该服务，需要提供活动当地的报警记录证明、签证照片、往返当地机票截图以及活动门票等材料。（新浪科技）<br><br><strong>现代起亚 7 月份美国销量下降 3.3%，因纯电汽车需求疲软</strong><br>现代汽车和起亚汽车 7 月在美国的总销量比去年同期减少 3.3%，原因是电动汽车市场的需求停滞不前。两公司表示，它们上个月在美国共售出 138976 辆汽车。其中，现代汽车的销量为 75396 辆，比去年同期增长 3.5%；起亚汽车销量为 63580 辆，同比减少 10.4%。混合动力车型的总销量为 19386 辆，比去年同期增加 20.6%。但电动汽车的销量同比下降 10.9% 至 9256 辆，原因是市场对电动汽车的需求减少。（新浪财经）</p><p><br><strong>渣打集团上半年经营收入同比上升 11% 至 100 亿美元</strong><br>根据渣打集团财报，2024 年上半年经营收入同比上升 11%，至 100 亿美元，按固定汇率基准计算则上升 13%；税前基本利润为 40 亿美元，按固定汇率基准计算同比上升 21%；每股基本盈利增加 23.5 美分或 31%，至 98.5 美分。（界面）</p><p><strong>达美乐中国：预计上半年总收入同比增长不低于 45%</strong></p><p>达势股份有限公司（达美乐中国）公告，集团预计 2024 年上半年总收入不低于人民币 20.0 亿元，同比增长不低于 45.0%；净利润不低于人民币 1000 万元，而 2023 年上半年约为人民币 880 万元。（财联社）</p><h2>投融资：<br><br>牛津智能完成天使轮融资</h2><p>近日，杭州牛津智能宣布完成天使轮融资。资金将主要用于公司在人工智能领域的研发和市场扩展。 牛津智能成立于 2024 年，是一家 AI 估值解决方案提供商。专注于采用 AI 赋能的估值方法，运用数据库和为多个行业特制的 AI 算法，为客户提供估值方案。（牛津智能杭州科技有限公司）<br><br><strong>企小喵完成 700 万元天使轮融资</strong><br>近日，智能财税企业服务平台「企小喵」宣布完成 700 万元天使轮融资。资金将主要用于产品迭代、智能财税系统建设、品牌推广及人才梯队优化。 企小喵成立于 2021 年，公司研发的财税工具及信息化系统「智能财税 SaaS 平台」面向中小企业提供从公司开办到开票、记账、报税等企业财税及增值服务。（来源：投中网）</p><h2>新产品：</h2><p><strong>百度智能云大模型赋能中心落地唐山</strong><br>36 氪获悉，8 月 1 日，百度智能云（唐山）智能产业园大模型赋能中心——「凤凰智谷」落成活动在河北省唐山市高新区举行。据介绍，「凤凰智谷」落成后，将作为产业级大模型服务平台，与当地在建的上百个项目形成联动，为企业提供全方位大模型技术支持，预计形成钢铁、港口大模型生态产品 30 余款，满足超过 50 余个特色行业场景的需求。未来，百度将与唐山携手在钢铁、高端装备制造、化工、机器人、交通等产业领域展开智能化赋能探索。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>国家金融监督管理总局、上海市人民政府：将上海打造成为具有国际竞争力的再保险中心</strong><br>国家金融监督管理总局、上海市人民政府发布关于加快上海国际再保险中心建设的实施意见，其中提出，在中国（上海）自由贸易试验区临港新片区（以下简称临港新片区）建设要素集聚、业务集中、交易活跃、规则完善的上海国际再保险登记交易中心（以下简称登记交易中心），将上海打造成为具有国际竞争力的再保险中心。着力发展再保险增量市场，强化再保险供给能力，健全风险管理制度机制，有效发挥再保险分散保险风险的功能作用，建设现代再保险市场体系。（证券时报）</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深氪 lite｜小游戏没有梦想，暴富之下尽是梦碎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888708209433221?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 16:10:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文/兰杰、刘士武</p><p>编辑/杨林</p><h2>一、「天气好极了」</h2><p>2024 年，中国最热闹的赛道在哪里？答案或许是小游戏。</p><p>那小游戏行业到底有多热闹？</p><p>还在读书的龙龙，突然发现，单子多的都接不过来了。「我忽然就一堆游戏要画，画不完了」。6 月的一天，她告诉 36 氪，她手里的单子在不断累积，「接单的一个，分成的一个，我自己开发的一个，还有一个我只是喊想去做就直接找上我。」</p><p>这个因忙碌焦头烂额的 21 岁女生，是护理专业的。按照原来的人生轨迹，她本该成为一名护士。</p><p>入行初期，龙龙原本打算自己做一款小游戏，没有代码基础，她就自学，能做得有模有样。在社交平台上，不少同行还向她请教过问题。由于龙龙一开始使用的代码编译器出现了问题，游戏最后没能做出来，但这不影响她热火朝天的状态。如今，龙龙在多个小游戏团队中担任美工。而之前搁置的小游戏，不过数月的时间就有人接手了。</p><p>小游戏的风口，今年还迎来了很多行业里原本意料之外的人。一家在成都的独立小游戏开发工作室，最近迎来了一个新员工——一名职业律师也加入了。这个律师原本只是老板的朋友，去年开始，工作室老板时不时地向他请教一些法律方面的问题。久而久之，律师从闲聊中听出了别样的故事——做小游戏很赚钱。经过近半年的调研和学习后，那名律师目前除了担任工作室的顾问，还即将参与一款小游戏的研发。</p><p>一名曾经从事区块链行业的人，如此形容自己杀进这个赛道的过程：之前的创业项目青黄不接，踌躇消极之时，在抖音上无意点开了一款小游戏。之后的四五天时间里，他再也没有精力去做其他事，从早到晚沉迷于此。直到有一天，他幡然醒悟，研究了小游戏的模式，然后和自己的团队一头扎了进去。和区块链一样，他认为这都是掌控人性、让人上瘾的生意。</p><p>近期的微信小游戏开发者大会公布数据显示，平台上有超过 40 万的小游戏开发者，其中超一半是中小团队，其中不乏之前从事非游戏行业的群体。这些人中，开发 IAA（依靠广告变现，无需版号）小游戏的开发者占据多数，为平台贡献了大量的活跃用户。</p><p>热钱涌动之下，更多等不及招兵买马搭建团队的人，直接选择单干。</p><p>六月一个工作日的早晨，刘旭辉揹着电脑来到市图书馆，准备在这里敲代码敲到晚上。去年 10 月从互联网公司离职后，他依旧过着早九晚八写代码的生活。一个人，一台电脑，就可以开发出一款小游戏。半年多的时间里，刘旭辉作为独立开发者，已经做出了 6 款小游戏，其中有 4 款已经上线，曾经高峰期的日均访客数可以达到上万。</p><p>他做的项目中，有一款集合了摇骰子、心理测试、功德木鱼等多种玩法的小游戏。他给这个项目想了一个不甚精妙的名字，「游戏工具一大把」。整个项目只用了他两天时间。因为 AI 生图的工具帮他大大缩短了开发的时长，「不然的话要一周」——当然，对于开发一个游戏项目来说，一周的时间并不算多。</p><p>一个共识是，小游戏已经成为今年最火热的赛道之一。模式轻、成本低，但能快速带来回报——最明显的例子之一莫过于传统游戏公司三七互娱，据业内人士称，其开发的小游戏《寻道大千》月流水已经达到了 4-5 亿元，可以与《原神》掰掰手腕。</p><p>政策为这样的热度又添了一把火。7 月 1 日，广东省游戏产业协会发布了《关于开展省内出版网络游戏 APP 测试备案工作的通知》，这一政策意味着 IAA 小游戏可以通过获取备案的方式上线测试，从而避开版号难关。有潜力的 IAA 小游戏，也可以在这期间，验证自己是否有上线充值的能力。</p><p>如今，小游戏用户达到 10 亿，月活用户 5 亿，且还在不断增长，尽管这一增长有所放缓。</p><p>一些数据更显示了这个行业的「疯狂」。2023 年的年底，中国游戏产业年会上公布了过去一年游戏市场的实际销售收入，首次突破了 3000 亿的关口，其中小游戏收入贡献高达 200 亿元人币民——这相当于国内很多省份去年一年的 GDP 总值。</p><p>而据巨量引擎发布的数据，2024 年，小游戏的市场规模还将扩张到 600 亿甚至更多，相当于国内整个游戏市场的近五分之一。</p><p>更疯狂的是小游戏的增速。去年，小游戏的收入增速达到了 300%。一家从 2018 年就做小游戏出海的公司，眼瞅着国内小游戏赛道的壮大，特意成立了一家专攻国内市场的分公司，其中一个员工告诉 36 氪，今年公司的营收预计同比增长 400%。</p><p>更不要提，行业里曾经一夜暴富的故事，还在低调延续。</p><p>今年 6 月，刘旭辉把一张截图发给 36 氪，上面是小游戏开发者社区中的一则招聘信息，标题是「来个大佬帮帮我，羊了个羊项目」。这个信息的发布者是北京简游科技有限公司（简称「简游」）的时任客户端主程序员董密，而简游科技最成功的案例就是此前做出了「羊了个羊」。董密在招聘信息里强调，包括羊了个羊在内的几个项目「非常挣钱」。刘旭辉猜测，这估计是财富自由了。</p><p>事实上，「自由」倒不至于，但董密确实在加入简游一年后的时间里，收获了不错的薪水，凑够了创业的钱。如今，挣到了钱的董密决定回乡创业，组建自己的游戏团队，为了孩子，也为了梦想。他觉得在奔四的年纪，要做出点东西。</p><p>而简游的老板，已经在考虑投资董密新团队的可能。</p><p>「羊了个羊」是小游戏风口故事中不得不提到的一个转折点。据其创始人张佳旭透露，自 2022 年 6 月上线以来，「羊了个羊」在半年多的时间里，就实现了破亿的营收，而这款游戏的初始成本只有 50 万。</p><p>不少人也是从那个时候开始，关注到小游戏行业居然如此赚钱。「如果说去年上半年，大家还在探索和调研阶段，那么去年下半年开始，很多人彻底回过味来。」一名从业者称。</p><p>一个隐秘的原因在于，过去几年，除了 AI 领域，互联网行业难见风口。「小游戏似乎让人看到了一点点希望，一群人又可以热闹一段时间了」，上述从业者称。</p><p>「我觉得，天气好极了（俄国作家契科夫的经典名言）」，他说。</p><h2>二、流水线上的换皮小游戏</h2><p>在小游戏开发者王涛看来，大批人的涌入，还有一个关键原因，小游戏的开发门槛比大多数人想象中还要低。</p><p>他最近被拉入了一个微信群里，除了他之外还有两个开发者。三个人用了不到二十分钟就决定做一款消除类的小游戏。</p><p>怎么决定的？点开某个小游戏热门排行榜，榜首的正是另一款消除类游戏。而三个人只需要将同样的风格、同样的玩法复制到自己的项目里，甚至连背景图案都是一样。不到一周后，一款新的消除小游戏就被生产出来了。</p><p>类似的场景每天重复上演。在北京东五环外一个民居改成的办公室里，也有一个新的微信群成立。刚刚和客户对接完的小游戏策划，打了个哈欠，将需求丢进群里。闪烁的消息随后被负责美术和代码的员工点开。两个人相对无言，各自点燃了一根烟，之后就是日夜交替的加班。等烟灰缸被倒了七八次——时间大概过了一个多星期，数款类似王涛做的那种小游戏就会出现在玩家的常用 APP 中了。</p><p>已经玩了三四年小游戏的豆子，原本觉得自己不会点击那些充斥在信息流中无聊的小游戏广告，但耐不住它们一而再再而三地出现。广告中说，只有极少数的人能通关，但视频中显示的操作明明很简单，于是豆子决定试一试。玩起来后，豆子发现这些游戏完全是《羊了个羊》的翻版。</p><p>不同的的是，「羊了个羊」消除的是绵羊、手套、白菜和玉米，这些游戏需要消除的是火锅食材、麻将、川剧脸谱和球鞋。</p><p>当被问及觉得这样一款游戏的成本是多少时，豆子表示，「不到 100 万吧。」</p><p>事实上，这种小游戏的成本，远远用不上 100 万，甚至要抹去四个 0。</p><p>以上这些，被业内人士称为「换皮游戏」，也是小游戏赛道中的主流。一位深耕小游戏行业近十年，产出过爆款的从业者逍遥生向 36 氪透露，这个赛道中有 99% 的游戏都是换皮游戏。</p><p>从淘宝、拼多多或者小游戏开发者的交流群中、论坛里，都可以很容易地找到一个爆款小游戏的源码（支撑游戏运作的底层代码），接下来只要在美术上稍作加工，例如水果换成动物、 圆形变成方形，就可以投入市场了。这就像一个流水线工程一样，只要高效重复就好。</p><p>就是这样的换皮游戏，仅合成类，执象在过去一年就卖出了 300 组。</p><p>执象是一家软件外包公司，其近两年的收入主要是小游戏撑起来的。执象的 CEO 赵东向 36 氪表示，一款换皮小游戏，最少三天就可以生产出来，只需要包含策划、设计、前端、后端和测试在内的五个人的团队就行。如果用已有的代码模版，还能再砍掉两个人。最终成本也就千八百块钱。</p><p>而一款原创的小游戏，成本则要几十万到上百万不等，开发周期可能也要数月甚至以年为单位。譬如执象 2023 年接待了一位想要为自己的珠宝品牌定制小游戏的客户，用七个月的时间，做出了这款模拟金饰生产售卖的小游戏，用作品牌宣传。最终客户支付了近 300 万元的成本。</p><p>作为一家软件外包公司，执象就像一团橡皮泥，被不同的时代浪潮捏成贴合的形状。2017 年，微信推出的《跳一跳》火了，带动小游戏行业发展，执象也开始接小游戏的单子。2022 年 9 月，《羊了个羊》引爆全网，2023 年，执象小游戏业务的客户数跟着增长了 30%。</p><p>客户们的需求都如此简单。小游戏《咸鱼之王》连续几个月登上排行榜首位，大家都一窝蜂找过来，想要个「like 产品」，经营类小游戏营收见长，客户们的问询就又变了。</p><p>市场无形中吹大了换皮小游戏的繁荣，无论是卖方和买方，都在不需要动脑子就能赚钱的需求里沉迷。一个小游戏外包团队称，有一次，两个不同的客户提交了相似的需求，都想要做一款经营模拟类的小游戏，客户经理在交付时搞错了，正好把作品发反了，直到小游戏上线，两家客户都没有发现。</p><p>但如果想要靠换皮小游戏赚大钱，还得指望批量生产。此外，赵东表示，一款换皮小游戏的开发成本只占总成本的 10% 左右，更多的钱要拿来投流运营，不然就只是游戏池里多了两款游戏罢了。</p><p>多位小游戏从业者向 36 氪表示，玩家观看一次广告，最后揣到开发者兜里的钱也就几毛，甚至更少。在这样薄利的情况下，IAA 换皮小游戏需要被大量生产和投运，才能实现规模化的效益。</p><p>一位负责微信渠道小游戏运营的从业者向 36 氪表示，换皮游戏就是靠量洗利润，一款换皮游戏一个月只能挣一千的话，那十个，百个呢，「反正又不要什么成本」。</p><p>豆子曾经沉迷于《羊了个羊》，那时候盘踞在她脑海里的想法是，「为什么别人可以通关，而我却不行」。那段时间，豆子走路玩，吃饭也玩。于是豆子开始被重复推送消除类的换皮小游戏。她隐约感觉到，换皮小游戏的投流方式也是可以抄的——哪些类型的游戏，适合怎样的受众群体和平台，早已经被验证过了。</p><p>在投流运营和批量生产的情况下，换皮游戏净利润率可以达到 100%，但大部分原创小游戏的利润率只有 30%。</p><p>赵东语气肯定，「用源码去换皮，是最好的一个变现和盈利模式，无论任何类型或任何体量的公司都是如此。」</p><p>「所以，即使很多游戏行业的人对此嗤之以鼻，认为换皮小游戏都是垃圾，但是不计其数的‘垃圾’还是这么被制造出来了」，一名游戏行业观察者说。</p><p>被换皮的小游戏已经验证了市场，而它受到哪些受众的喜爱，更适配哪些平台是公开的秘密。</p><p>此外，相较于同样依赖投流的短剧，换皮小游戏不需要赌一个爆款，也并不在意 ROI（投资回报率）的数据，因为它的成本足够低，很难赔钱。放弃投流运营也不是什么难以做出的决策，因为「没什么成本，不停地、大量地去试各种类型就好了」，上述负责微信渠道小游戏运营的从业者总结道。</p><h2>三、入局的大厂</h2><p>独立开发者们对于小游戏的热度描述，可能还有所保留——毕竟这个行业已经过于拥挤。但互联网大厂们如今的表现，则更能看清一些端倪。</p><p>有小游戏玩家发现，抖音上小游戏的广告在今年额外多。「平时刷二三十个视频都未必有一个，今年刷十个视频，就恨不得两三个都是小游戏广告」。</p><p>最新的消息是，大厂们纷纷入局了。过去一段时间，执象的大客户多了不少，其中一个是科大讯飞，后者想要在 B 站上做一款云蹦迪游戏用作品牌营销。</p><p>熟悉 B 站的用户或许还记得一款直播间游戏，名为《修狗夜店》。只要进入这个直播间，玩家就可以「变狗蹦迪」，期间玩家可以发送移动或者做表情的指令性弹幕，操控代表自己的小狗做出相应动作。就是这样一款看似平平无奇还有点吊诡的游戏，一度创下了 60 万人同时在线的记录。</p><p>有趣的是，这款游戏在登陆 B 站之前，曾尝试过抖音这一平台，但抖音抗拒的态度让它转战 B 站，这才有了后来的爆火。而在 B 站尝到了直播间游戏的甜头之后，抖音也在 2023 年开始大力发展直播间游戏，彼时平台上头部的直播间游戏月流水一度达到 3-4 亿元。</p><p>此外，淘宝、京东、拼多多、小红书……从去年开始，也在逐渐加大对小游戏的采购。</p><p>而流量巨头们，更是开始在这个赛道上「掐架」。</p><p>今年 4 月初，抖音宣布了利好小游戏的消息：IAP 小游戏开发者最高能够获得安卓消费总额的 95% 收益。此前开发者能够获得的内购收入不过 60%。此外，新推出的条款门槛设置的并不高，没有要求首发或者独家。抖音小游戏此举被许多业内人士视为对微信小游戏的挑衅——后者曾于 3 月推出了小游戏增长激励计划，当时微信针对开发者进行的广告金激励比例是 40%。</p><p>短短三个月之后，抖音再度加码——7 月到 9 月暑期档期间，开发者们还能再获得平台返还的 10% 的广告激励金。</p><p>热战已然打响。有趣的是，微信和抖音现在疯抢的小游戏蛋糕，恰恰是之前他们共同做大的。</p><p>小游戏的存在离不开小程序。曾经现象级小游戏「跳一跳」、「合成大西瓜」，也都是在微信小程序上火起来的。抖音一名内部员工提及此事，曾称内部几年后覆盘，对此「有点后悔」、「后知后觉」，「因为 2020 年之前，抖音短视频的红利还远没吃完，做小游戏又需要开发者，也有门槛，所以当时并没有当作重点业务去发力」。</p><p>直到 2022 年 IAA 小游戏的开山之作「羊了个羊」横空出世。抖音小游戏负责人徐兴阳，在 7 月的全球小游戏论坛暨 LayaAir 八周年庆典上还表示过，「羊了个羊」的火爆，「还是依赖于抖音有更多的一些爆款内容，让这个玩法被更多人知道，所以才会有这么大的内容势能」。</p><p>这可能只是抖音对自身流量的夸赞之词，但 2022 年确实是小游戏行业是一个关键性的转折点。那一年，抖音开放了微信小程序跳转，两个国内最大的流量池选择了合作。这使得多个依托于小程序的行业飞速崛起，包括去年市场规模接近电影行业的短剧，也包括可以与短剧 400 亿市场规模相媲美的小游戏。</p><p>一位休闲游戏的资深从业者向 36 氪表示，那之后有很多人将抖音的流量导流到了微信上，狠狠吃下了这笔红利。</p><p>小游戏赚钱的风口，谁也不想错过。对于平台方来说，最直接的原因当然莫过于肉眼可见的营收增量——开发者发布小游戏，平台要抽成，用户点击观看广告，对于平台也是一笔不菲的收入。更不用计还有发布者投流的极高成本。</p><p>争夺用户时长，则是另一层焦虑。据移动数据分析平台 QuestMobile 数据，截止到 2024 年 6 月，中国移动互联网月活跃用户规模达到了 12.35 亿，同比增长 1.8%——相较于 2023 年下半年时不时破 2 的增速，1.8% 已经是过去几个月中的最大增速。</p><p>具体到渠道，过去几年间，微信的月活用户增长乏力，且逐年放缓。反映在财报上，2020 年至 2023 年，微信及 WeChat 的合并月活跃账户数的增长率同比变动分别为 5.2%、3.5%、3.5% 以及 2%。</p><p>幸好，小游戏让微信这颗老树开出了新芽——在 2023 年的员工大会上，腾讯总裁刘炽平表示，过去一年，微信小游戏的 MAU（月活跃用户）超 4 亿，年流水增长达 50%，在整个游戏大盘中占比达到 8%。此外，刘炽平还在业绩会上表示过，微信小游戏与腾讯 App 游戏的用户重合度不到五成，这意味着，小游戏依旧是巨大的增量市场。</p><p>2024 年，小游戏的蛋糕已经做大，接下来是分蛋糕的时候了。如今的抖音，也想长出小游戏这颗新芽。</p><p>许多人都记得去年游戏产业大会上，抖音小游戏专场人山人海的景象。每个人都努力将手机举到头顶，将镜头对着单调的 PPT 疯狂拍摄。人们从场内挤到了场外，又挤进了过道。在那之前，大会上刚刚宣布了 2023 年小游戏的收入，同比增长 300%，达到了 200 亿元以上。</p><p>平台方的入局，看似给小游戏开发者们提供了更多的渠道和支持，但大手反复拨弄之间，一批又一批开发者们的命运已然被决定了。</p><h2>四、「钱几乎没有」</h2><p>当契科夫写出「天气好极了」之后，其实还有下一句话——「钱几乎没有」。</p><p>这也能反应出一些独立开发者的心境。小游戏赛道，已经越来越像一个比拼投流的游戏。</p><p>相较于刚刚进入这个赛道的玩家和还在观望的人，一些敏锐的开发者已经提前嗅出了一丝不对劲的气味。</p><p>知秋和一个负责后台开发的朋友曾一起兼职做小游戏。最风光的时候，学着当时的爆款游戏，知秋和他的伙伴两年时间挣了十万多，已经是笔不错的兼职收入。但相较于那时候的意气风发，太卷了、做不动了，是现在知秋讲述小游戏创业时的频繁提及的词语。他的语气中透出焦急，「现在的小游戏大部分拼的是真正的实力了，不像以前，随随便便一个小游戏就能挣到钱。」</p><p>什么是真正的实力？一名开发者直言不讳地说，比的就是谁有钱去买更多的流量。无论是做换皮还是原创，流量成本已经越来越贵。</p><p>与小游戏创业蓬勃发展相对应的，是流量主要集中在两大渠道手中：腾讯和字节跳动。</p><p>一方面，越来越多的竞争者挤进赛道，而流量是有限的，低价买量的红利已经所剩无几。一位小游戏公司的运营向 36 氪表示，他负责的微信渠道，买量成本在不断提升，今年比去年大概长了一倍。</p><p>另一方面，可以预见的是，个人开发者的盈利空间正在被压缩。和微信「跳一跳」、「羊了个羊」相似的 IAA 小游戏（靠用户点击广告变现）利润正在被锁死，「能挣到多少钱是平台已经算好了的」。这也就意味着，小游戏赛道里的参与者，不但需要投流，还需要足够的敏感，能够精准地吃到已经被锁死的这块流量才有的赚。</p><p>还有一个近在眼前的焦虑是，小游戏在平台上的审核时间已经被不断拉长。知秋发现，以前一款小游戏做出来，一两个小时就能成功上线。但现在，申请软件著作权一个月，备案一到三个月不等，审核一两天，时长一下子拉到了四五个月。</p><p>刘旭辉也有同感，审核越来越严，已经是公认的趋势。部分人认为，「一方面是为了生态的建设，平台方还是想把小游戏的发展命运掌控在自己手里，另一方面是平台技术能支撑的小游戏数量已经趋近饱和」。</p><p>端午节期间，执象正热火朝天地在河北邯郸举办关于小游戏的线下活动，与当地政府达成合作，开发结合当地文旅宣传的成语小游戏，是执象今年以来接到的最大的一个单子，项目金额达到了 1000 万。关于这次合作对于公司的重大意义，从执象的创始人到员工都可以如数家珍。</p><p>至于换皮小游戏，执象做得越来越少了。赵东表示，源码谁都可以有，换皮也在越来越卷。</p><p>此外，在 IAA 小游戏赛道中，一边是越来越长的广告，一边是玩家越来越少的耐心。赵东提高了音量，「现在有的 IAA 小游戏，一个广告甚至有 300 秒」。</p><p>与之相对应，作为玩家的豆子表示，超过 30 秒的广告她都难以接受。而她刚开始玩《羊了个羊》的时候，使用一个道具或者复活只要十几秒的广告，「现在已经是双倍的时长甚至更多」。</p><p>而那些没钱投流或者不愿意被国内平台规则所困的独立开发者们，已经开始将目光转向了海外。</p><p>在一个数百人的独立小游戏开发者的交流群里，出海是最新的话题。有新进群的人问及，QQ 小游戏是否还有机会时，一位被称为「大佬」的人回答说，「国内不好搞，去出海吧，也就 TapTap 自然量多点」。另一位群友也分享了自己的经验：国内抖音平台在没买量的情况下，日均访客数也就几十。</p><p>早些时日前，这个群里更津津乐道的还是关于「大佬」的传闻，说他靠小游戏创业买了车也买了房。玩笑之间，「大佬」回应，「呸，想学习 vme50 我倾囊相授」。</p><p>与独立开发者们的失落不同，有钱的「大玩家」们仍旧是一派热闹的景象。</p><p>6 月中旬，数据分析平台游理游据研究院公布了《2024 年一季度小游戏投放 TOP100》，榜单中，前 14 款游戏都实现了月投放金额上亿，排行第一的《寻道大千》投放金额近 7 亿，可以与国内流水前几名的中重度手游媲美。</p><p>5 月底，游戏媒体 GameLook 更新了 5 月的小游戏畅销榜单，虽然排行在变化，但回看这些游戏背后的公司，仍是熟悉的那几个——包括了从手游赛道入局，现已成为头部的三七互娱，以及深耕小游戏赛道已久的豪腾创想等等。</p><p>在这些榜单中，已经难以再见小团队和独立开发者的身影。曾以三人初始团队做出「羊了个羊」的简游科技，是小游戏这个神奇故事里的巅峰存在，但也几乎是绝唱。</p><p>如今，董密已经回到了沈阳，他的事业刚刚开始。提到游戏的时候，董密语速很快，眼睛很亮，他打小就喜欢游戏。毕业了十多年，董密仍然记得大学时期的游戏选修课，他做了一款即时战略类游戏，老师很喜欢，给他评了 A。</p><p>爆款难得，但现实是，细水长流才是未来更常见的路径。董密的期望并不高，「开发三五款小游戏，每天能有个几百的收入就可以了」。此外，国内的小游戏赛道只是他规划中的一部分，还有海外和 Steam 平台可以发展，「不是非得在一棵树上吊死」。</p><p>而董密的愿望，也是刘旭辉的。这名独立开发者如今也在调整自己的心态。当被问及今后的打算时，他说，「继续走走看，后面也许会找个发行商」。</p><p>但清醒者毕竟是少数的。小游戏开发者的交流群里，每天依旧还有人在不断问着挣钱的方法，即使对话经常结束在一问一答上，「你们的 ecpm(每千次展示可以获得的广告收入) 多少？」</p><p>「两块还是八毛来着」。</p><p>（应受访者要求，龙龙、逍遥生、知秋、王涛、豆子为化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>让雷军头疼的问题，韩国人给解决了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888686449285769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 15:37:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>前段时间的小米发布会，最大的彩蛋，是雷军对外公布了小米 SU7 Ultra 原型车，并且表示今年 10 月，这辆原型车会征战纽博格林北环赛道，目标是 10 年以内，成为圈速最快的四门电动车。</p><p>然后在发布会之后两天的直播中，雷军说：</p><blockquote><p>我觉得明年上半年，量产车应该来了，大家等一等明年上半年应该就发布了，Ultra 的实力是很强的，Ultra 的量产车也是两台小米 V8s 和一台 V6s 发动机，1548 匹，不仅仅是原型车，量产车也是这样的实力，各位想一想听一听这个数字会嗨，整个动力超过了千万豪车的动力，当然 Ultra 会有点小贵，也不会特别贵，所以我们就没有做 SU7 的赛道套件，但是我真的没想到网友会拿 SU7 去跑赛道，所以我们两个月前紧急开发 SU7 上的高性能制动套件，目前还在最终测试阶段，因为我们官方做对质量验证要求特别高，所以在此还是建议大家民用车不要上赛道，如果你一定要上的话也等一等我们的高性能制动套件，或者再等等直接等 Ultra 吧。当然 Ultra 的动力非常非常好，到时候可能要有一个解锁的过程，水平不够我就不让你解锁。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2082,1218" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_4288e509a87d450192088bc76604425c@6047367_oswg3186206oswg2082oswg1218_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 SU7 Ultra 原型车，图片来自小米官网</p><p>某种意义上，也算回应了前段时间很多小米 SU7 在赛道上「刹车失灵」的问题。</p><p>逻辑就是：SU7 目前还没有高性能制动套件，所以不建议大家下赛道，要么大家等等高性能制动套件（注：目前高性能制动套件已经上线，小米的效率还是挺高的），要么就等等专门为了赛道表现而推出的 SU7 Ultra。</p><p>虽然对于赛车或者各种赛道日比较了解的人都会知道，燃油民用车下赛道，其实门槛没那么高，属于丰俭由人，可以换套好轮胎，换个新刹车皮，几千块钱就可以获得更好的赛道表现，也可以搞全车拆空，各种赛化改装，虽然贵，但圈速提升更加明显。</p><p>不可忽略的一点，是民用燃油车，大体上，刹车和底盘的标定，和动力极限是相符的，简单来说，就是很多燃油民用车，刹车确实不咋强，但车不太重，动力也一般，油门到底，在一个小赛道的大直道末端，速度也根本加不到 200km/h 以上。</p><p>但民用电动车，确实不适合下赛道。</p><p>一方面，电动车比燃油车更沉，即便小米 SU7 Ultra 的原型车，做了全车碳纤维覆盖件的轻量化改造，整车重量也有 1.9 吨，而大部分的民用纯电车，重量超过 2 吨。重量越大，惯性越大，对底盘悬挂的强度要求就更高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1934,1176" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_d15db068a0c3459fb080326a4aa88f90@6047367_oswg3139802oswg1934oswg1176_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米 SU7 原型车，图片来自小米官网</p><p>另一方面，电动车更快的加速，让车辆更容易在赛道直道末端获得比燃油车更高的尾速，所以在刹车时，刹车的压力也会更大。</p><p>所以目前，大部分的民用电动车，确实无论从刹车到悬挂，都无法支持激烈的赛道驾驶，毕竟，在设计初期，这些车的设计导向，就是舒适与家用，不同版本之间的差异，基本也只是电机输出功率和电池容量之间的差别，更不用说，大部分的国产车企，因为没有赛道经验，在研发时也不会针对赛道激烈驾驶做特殊的调校。</p><p>我们不妨看看国外大牌们都是怎么做的。</p><p>以普通消费者相对比较熟悉的宝马 M 和奔驰 AMG 这俩高性能品牌为例。</p><p>宝马 M 和奔驰 AMG 作为这两家品牌的高性能子品牌，不但参加各种国际顶级赛事，有自家车队和车手，还有独立的研发人员，来做高性能车的调校。另外在产品定位上，也会针对不同的性能需求，有不同的产品梯度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2712,1174" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_82a3a11cf8114623b7da3d216739f65b@6047367_oswg4101913oswg2712oswg1174_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自宝马官网</p><p>比如，一款宝马车型，大致上会分为，普通的宝马/ M Performance 车型/ M Power 车型三个类型。</p><p>相比于最普通的车型，M Performance 一般会使用马力更大，缸数更多的发动机，但刹车和底盘，和普通车型没什么大变化，而 M Power 车型，则会在 M Performance 车型的基础上，做更多的性能强化改装，比如锻造的发动机缸体，更强的刹车，更硬的悬挂，更多的碳纤维零件优化车身重量等等，甚至在 M Power 的车型序列中，还会细分出 C / CS 等更激进的赛化改装车型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4454,2970" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_595a9dd3a6004177a8ae276e56ee261b@6047367_oswg1013145oswg4454oswg2970_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马 M4 CSL，相比去普通 M4，有更多轻量化部件，图片来自宝马官网</p><p>我们国家的车企，在最近几年的电动车竞争中，确实在智能化和电动化这两方面遥遥领先，但性能层面，国外车企这门槛，确实有点高，并不那么好追。</p><p>强如雷军，造车只用 3 年，但想要站上纽北赛道巅峰的目标，还是给自己定了个 10 年以内的期限。</p><p>不过有一说一，雷军估计的时间挺客观的。因为我们的邻居，韩国车企现代，其实就用了差不多 10 年时间，打造出了类似于欧洲车企的高性能产品矩阵，并且已经有了和像奔驰宝马这样的老牌高性能品牌掰手腕较劲的能力，甚至，还造出了一辆，真能下赛道的民用高性能电动车。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2492,1286" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_a7d9a84e233344f889c6765fb34a6e79@6047367_oswg3350672oswg2492oswg1286_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自现代官网</p><p>2013 年 12 月，现代正式公布了 N 这个标志，对外宣布将会参加 2014 年的 WRC 世界汽车拉力锦标赛，并且在接下来的 10 年里，持续参加世界顶级赛事。</p><p>2015 年秋天，N，作为现代的高性能品牌，正式亮相，并对外展示了多项技术。</p><p>2017 年，现代首款高性能车，i30N 正式上市，燃油手动挡小钢炮车型，对标的是大众的高尔夫 GTI，也就是高尔夫的高性能版本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2368,1070" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_852a4825fb3b4ded8ecc334c9fc3b319@6047367_oswg3377664oswg2368oswg1070_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 i30 N，图片来自现代官网</p><p>2023 年 4 月，N 品牌正式进入中国，先上市的，是燃油高性能车 Elantra N，今年 8 月，N 品牌的首款电动车，IONIQ 5 N，会在中国正式上市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1812,878" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_e47c60555b83479fb67761cedecf448a@6047367_oswg1786269oswg1812oswg878_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">IONIQ 5 N，图片来自现代官网</p><p>IQONIQ 5 N 这车上用的所有技术，主要围绕俩事儿：</p><blockquote><p>1/让车更快，不光是所有电动车都擅长的加速快，而是在赛道上更快。</p><p>2/让车更有趣。</p></blockquote><p>先看客观层面，现代是怎么让车在赛道里更快的。</p><p>首先，电动车在赛道，要有四个主要部件会受到考验：电池，电机，刹车，悬挂。</p><p>电池需要能量密度够大，且热管理优秀，尽可能最大程度减重的同时，保证足够的电流输出。同时还要足够安全，赛道上碰撞经常发生，激烈碰撞后，电池绝对不能起火，才能保证驾驶员安全。</p><p>电机需要有足够冷却能力，确保动力输出不会因为发热而衰减。</p><p>刹车需要足够强，同时散热能力优秀，避免赛道驾驶时，频繁的全力刹车导致赛车热衰减或者彻底失灵。</p><p>悬挂也需要足够硬，确保在弯道和急加速急减速时候的车身姿态。</p><p>说起来挺简单，似乎也挺容易做到。</p><p>但赛车的调校，本质上是一个系统型工作，每个部分互相影响，牵一发动全身。</p><p>举个例子，在传统燃油车上，更大的发动机，能带来更强的动力，但也会增加车头的重量，会给整车的悬挂设定，刹车都带来更多的压力。</p><p>所以，在 IONIQ 5 N 上，现代的高性能团队做了些巧妙的尝试。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1484,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_6a21137a9ff64394957691b9d6001a51@6047367_oswg1557423oswg1484oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自现代官网</p><p>比如，既然电动车更重，对刹车压力更大，那就干脆把动能回收做一个超强的模式，用电机的动能回收，实现一部分的刹车功能，一方面减轻刹车压力，另一方面也能优化续航，他们做了一个叫做 N Brake Regen 的技术，可以实现最大 0.6G 的制动力，所以即便刹车卡钳只是 4 活塞，看上去数量不多，但配合动能回收，以及很强的散热，IONIQ 5 N 可以在纽北赛道，全速跑 2 圈。</p><p>这是相当强的整车表现，雷军在那场小米会上没说错，大部分电动车，别说全力刷圈，就算是稍微激烈一些的驾驶，可能连一圈都跑不下来。</p><p>增加动能回收来帮助刹车的技术逻辑很简单，但实际操作要考虑的事情极多。</p><p>因为在赛道上，刹车除了代表入弯前的减速，还意味着车辆重心的移动和车身姿态的变化，以及紧接着出弯时候的油门到底，动力全开。</p><p>所以，IONIQ 5 N 要实现的，并不仅仅是加强动能回收来辅助刹车，还要考虑当 ABS 防抱死系统启动时，动能回收如何在轮胎间歇打滑这种相对极限的工况下，同样保持稳定且足够的制动力，还有就是通过热管理，确保在刹车后的紧接着加速，电池和电机都在最佳的工作状态，随时输出最强的动力。</p><p>甚至，因为真实参加国际顶级汽车比赛经验确实很多，现代高性能团队，还给 IONIQ 5N 做了更细致的驾驶模式预设。 N Race 模式（现代管这叫 N 专属竞技模式，你可以理解为最暴躁的高性能模式）里，分为 Sprint 冲刺赛和 Endurance 耐力赛俩模式，冲刺赛会释放全部的性能，适合在赛道里刷出最快单圈，耐力赛模式会相应限定功率和优化散热，保证车辆尽可能在赛道上跑得更久。电子限滑差速器有 11 档可调，可以根据赛道的状况和车手的驾驶习惯，更细致的调节后轮的动力输出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2284,986" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_0824576f52be4aa19ad6df4a24960f63@6047367_oswg3176847oswg2284oswg986_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自现代官网</p><p>毫无疑问，这可能是目前最硬核的高性能纯电动车，不但没有之一，甚至目前大部分的燃油性能车，都不会搞的这么专业。</p><p>但毕竟 IONIQ 5 N 还是一辆会卖给普通消费者的民用高性能车，下赛道并不会占太多的使用比例，所以为了让这辆车更有趣，现代的高性能团队也做出了很多目前市场上的电动车中相当「稀有」的功能。</p><p>N Drift Optimizer，可以理解为「傻瓜式漂移」，驾驶员只需要控制好油门和方向盘，就能做出相当炫酷的漂移动作，不需要过多考虑车辆动力输出的设定。</p><p>N e-shift 和 N Active Sound + 则提供了燃油车模拟的功能，从车辆加速时给驾驶员的体感和车内的声音两方面，模拟高性能燃油车的感觉。也确实，目前的高性能车消费者，基本上，还是对燃油高性能车有好感的一批人，用纯电动车的模拟出燃油高性能车的感觉，属于确实没什么用，但还是会让人感到挺有意思的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1796,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_3748ca63441f4f1594f4b55562aed982@6047367_oswg2466297oswg1796oswg962_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自现代官网</p><p>除此之外，800V 架构所带来的 14 分钟充满 80% 的快充，整车 NEDC 标准下 600 公里的续航，也让 IONIQ 5 N 作为家用电动车时，可以提供让人足够满意的基础电动化体验。</p><p>要单看国产厂商最喜欢标榜的加速参数，IONIQ 5 N 百公里 3.5 秒的加速，好像也就挺平庸，有大把厂商能做到更快。</p><p>但高性能，赛道，驾驶乐趣，这么几个标签，从汽车诞生以来，就不是靠零百加速定义的，小米算是国产厂商中，「觉醒」得比较早的，准备在操控这条赛道上发力的公司，中国车企想要走向世界，确实得跟咱韩国邻居学习学习。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碳足迹管理体系建设，迎来「远景」力量 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888458367900292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 14:45:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>随着越来越多的国际贸易规则将产品全生命周期碳足迹作为必要的考核指标，碳足迹俨然已成为产品出海的绿色通行证。建设我国的产品碳足迹管理体系、提高中国在气候变化领域的话语权势在必行。</p><p>今年 6 月，国家发展改革委、生态环境部、工信部等 15 部门联合印发的《关于建立碳足迹管理体系的实施方案》为今后一个时期我国产品碳足迹管理体系建设明确了「任务书」和「施工图」，我国产品碳足迹管理体系建设进程也在加速。</p><p>近日，在以「绿色发展，零碳创造」为主题的 2024 鄂尔多斯零碳产业大会上，由远景科技集团发起、多方参与的中国首个 ILCD 全生命周期数据网络（以下简称 「网络」）正式发布。我国碳足迹管理体系建设迎来了从 0 到 1 的突破。</p><p>据悉，该网络是中国首个基于 international life cycle data system(ILCD) 标准建设、集中展示碳足迹及环境影响数据的网络平台。其发布是对上述 6 月份 15 部委发布方案的快速响应，也是对推动碳足迹国际互认先试先行，助力中国产品碳足迹标准、认证、标识体系建设的重要尝试，将为中国产品出海提供重要支撑。</p><h3><strong>先试先行，推动碳足迹因子库建设</strong></h3><p>「我们发布的这一网络平台是目前国内首个，可以把多方数据集合在一起，为用户提供免费碳足迹数据的平台，希望通过先行先试推动我国产品碳足迹因子库的建设。」 谈及远景在该数据网络建设过程中扮演的角色，远景智能零碳产品首席科学家邱林这样解释道。</p><p>据邱林介绍，国际 ILCD 全生命周期数据网络是包含多国别数据，集中展示和管理的网络。数据网络中除了远景自主开发的碳足迹数据，还得到了国内多个权威机构的支持和参与，包括天工数据库、易碳积木数据库。</p><p>同时，该数据库还整合了国际上符合 ILCD 标准的数据，包括 EFRP、Ecoinvent、Blonk、Ecosystem 等 7 个国际数据库，涵盖了新能源、食品、农业、电子产品等多个产品类别。数据网络有助于数据库的访问者了解国际碳足迹数据，实现数据对比分析、行业研究等工作。</p><p>当前，全球主流产品碳足数据库由欧美国家主导。这种现状很大程度上是因为其在该领域的历史积累。目前国际上如 Ecoinvent、GaBi 等权威数据库由于发展较早，企业大量使用，慢慢地变成了欧盟体系下被认可的权威数据库。但中国企业在计算产品碳足迹过程中，很难找到准确的数据作为依据。Ecoinvent 数据库中关于中国的数据严重不足和滞后。</p><p>不过 6 月十五部门联合印发的《实施方案》已经打响了发令枪，我国碳足迹数据库建设速度正在加快。「现在很多地方政府在统筹碳足迹管理体系的建设，包括建设核算平台、认证体系，并推动企业收集碳足迹数据。」</p><h3><strong>掌握碳足迹话语权，应对绿色贸易壁垒</strong></h3><p>建设适合中国国情的碳足迹管理体系具有重要意义。面对激烈的国际市场竞争，做好产品碳足迹管理可以帮助企业更好地应对绿色贸易壁垒，提高产品在国际市场上的竞争力。</p><p>举例来说，欧洲某权威数据库中的中国区电力上游碳排放因子比我国实际水平高出 30% 以上。显然，如果采用该数据测算产品，会大大降低我国出口到欧洲产品的绿色竞争力。</p><p>邱林告诉 36 氪，中国企业测算的产品碳足迹往往受到欧洲进口国的挑战，主要由于数据库的缺失。在此背景下，建设打通欧洲认可的符合中国国情的碳排放因子数据库和碳足迹管理体系势在必行。</p><p>这也是远景牵头建设国际 ILCD 全生命周期数据网络的初衷。邱林告诉 36 氪，一方面我国要实现绿色低碳转型，建设美丽中国、实现双碳目标都需要精细化的碳管理。</p><p>另一方面，应对国际贸易中面临的碳壁垒挑战，我们也需要中国自己的产品碳足迹数据库，才能掌握话语权，避免遭受不公正的规则待遇。</p><p>建设符合中国国情的碳足迹管理体系，离不开像远景科技集团一样的民间「建设者」和贡献者。国家政策鼓励有能力的行业协会、企业或科研机构初步建立碳足迹管理体系和背景数据库，当然，要增强数据库和碳足迹管理体系的权威性、可复用性也离不开国家的支持。</p><p>远景科技集团首席可持续发展官孙捷表示，远景正在与国家商务部、工信部等部委、多个地方政府以及相关行业协会机构合作，打造面向不同行业的产品碳足迹公共服务平台，为行业提供精细化的产品碳足迹核算工具。</p><p>千里之行，始于足下。此次远景发布国际 ILCD 全生命周期数据网络无法毕其功于一役，但将助力我国碳足迹管理体系建设。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去不了巴黎的年轻人，盯上「莎头」同款冲锋衣｜营销观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887298120555142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊</p><h3><strong>&nbsp;「莎头」夺金，红色冲锋衣出圈</strong></h3><p>最时尚的一届奥运会，运动品牌也不能缺席「时髦单品」的讨论。</p><p>7 月 30 日，中国乒乓球运动员王楚钦/孙颖莎以 4:2 战胜朝，鲜组合，拿下中国乒乓球历史上首枚奥运会混双金牌，数个词条瞬间「霸屏」热搜榜。</p><p>守在手机、电视前的观众们被点燃热情，巴黎去不了，但衣服「高低得整一件儿」。除了有球迷激情下单比赛服同款的李宁 T 恤外，在微博、小红书刷起赛后采访视频时，很容易看到「安踏！赶紧上这件冲锋衣！」「莎莎这个冲锋衣在哪可以买到」「这件冲锋衣怎么谁穿都好看」这样的帖子或评论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_83492cb14b9b4783ad23a4b3a88165f2@5748245_oswg4023145oswg5667oswg3778_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孙颖莎、樊振东身穿安踏红色冲锋衣接受采访</p><p>在今年的奥运赛事中，李宁是中国乒乓球队的官方赞助商，队员上场比赛的「战服」提供者。安踏则作为中国奥委会合作伙伴，为中国体育代表团提供领奖装备和生活装备，比如所有中国选手的领奖服「龙服」，以及上述的冲锋衣等。</p><p>这件红色冲锋衣是安踏在奥运举办之际上新的「中国甲」，官方售价 1199 元，远高于大众认知中的百元级安踏产品，天猫平台显示已有超 4000 人加购。</p><p>做奥运同款的生意，对安踏来说并不陌生，最具代表性的便是近几年推出的冠军系列与冠军门店。2021 年，安踏申请注册「安踏冠军」商标，发布未来五年战略目标时提到，将在一、二线城市主流商圈推出新店型「安踏冠军店」，主打高专业度和高质感的形象设计。</p><p>这也成为安踏「品牌向上」的一个主阵地。在冠军店中，产品上的国旗图案成为最具辨识度的标识，让人很容易联想到国家队和奥运这样的国际赛事，动辄千元的价格带也明显区隔于普通的安踏门店，在社交平台被戏称为「不怕耐克和阿迪，就怕安踏带国旗。」</p><p>作为公认「含奥量」最高的中国运动品牌，安踏围绕巴黎奥运的营销动作不止于装备——品牌代言人王一博以火炬手身份参与圣火传递，与喜茶联名推出「喜悦夺冠」，与小米联合推出「小米安踏冠军澎湃礼盒」，雷军本人不仅在巴黎直播开箱该礼盒，还身穿安踏冠军外套、在 vlog 中露出自己的安踏跑鞋等等。</p><p>不难看出，奥运营销的常规动作之外，安踏希望与当下最受年轻人欢迎的人和品牌站在一起。</p><h3><strong>逐鹿奥运 15 年，安踏和李宁分野的 15 年</strong></h3><p>某种程度上，奥运给安踏的发展史带去了一个里程碑。</p><p>安踏第一次与奥运产生交集，是 1999 年请孔令辉代言，据传这一代言花掉了 380 万元。2000 年，孔令辉在悉尼奥运会上夺得乒乓球男单冠军，在电视上拿起安踏运动鞋，说着「我选择，我喜欢」的广告语，带动安踏知名度大涨。</p><p>如果说这是一次试水，那 2009 年是真正的转折点。2009 年 6 月，安踏体育正式成为中国奥委会合作伙伴，至今已有 15 年，先后经历了伦敦、索契、里约、平昌、东京、北京、巴黎等夏奥和冬奥赛事。<strong>2012 年的伦敦奥运会之年，是签约之后的第一个奥运，安踏当年实现营业收入 76.2 亿元，首次超过李宁，成为国内第一大运动品牌。</strong></p><p>有许多细节能体现安踏对奥运的看重。2016 年，安踏在奥运期间针对其营销成立了特别行动小组，当时的品牌管理中心高级总监透露过，整个团队在上海 1 个月，为了实时监测赛果、制造相应的热门话题，平均每人每天至少工作 15 小时以上。</p><p><strong>有趣的是，在安踏一炮而红之前，李宁 2008 年在北京奥运会上的「伏击营销」令人印象深刻。</strong></p><p>那一年，中国首次举办奥运会，李宁担任最后一棒火炬手，大约 40 亿全球电视观众能看到，李宁绕鸟巢内场一圈后，被威亚吊到高空，点燃奥运圣火，这是颇具英雄色彩的一幕。第二天，李宁本人的运动生涯登上每一份报纸的头版，他所创办的李宁公司也变得无人不知。</p><p>当年的官方赞助商是阿迪达斯，但因「出不起那么多钱」输掉赞助权的李宁，在影响力上显然盖过了它。彭博社对此有过一篇专门报道，记者采访过的每位中国人都知道李宁是最后一棒火炬手，但没人知道他穿的制服是谁做的，其中一位受访者说，「如果要猜的话，我会认为制服是李宁公司的，难道他们不是赞助商吗？」</p><p>这个出人意料的营销案例也引起了学术界兴趣，甚至有了一个词叫「李宁效应」。有学者在北京奥运会后，调研了普通受访者能否正确识别出赞助商和非赞助商，以此评估奥运会的品牌赞助效果。他们的结果显示，67.4% 的受访者错误地认为李宁是当年的赞助商，对李宁的推荐意愿明显高于真正的赞助商阿迪达斯。</p><p>在创始人「飞天点火」的刺激下，李宁公司 2008 年的营收暴增至 67 亿元，同年安踏的营收是 46.27 亿元。</p><p><strong>彼时，奥运会的关注度和影响力如此之高，但李宁的成功故事没能持续下去。</strong></p><p>2010 年，李宁的「漂浮」开始显现，品牌重塑、全面提价，希望以匹敌耐克、阿迪的姿态抓住 90 后消费者，但结果却是错估了年轻人的消费水平和品牌偏好，2012-2014 年的三年亏损近 30 亿，当时正是安踏迅猛增长的时点。后来「中国李宁」在 2018 年纽约时装周上的一举成名，一度让人看到王者归来的希望，但如今国潮似乎也深陷瓶颈。</p><p>回过头看，恰好是从安踏决意绑定奥运会起，这两家最能代表中国的运动品牌开始走上不同的道路——李宁跌跌撞撞而又高举高打地走起高端化、时尚化之路，安踏围绕大众市场继续平稳发展数年，直到近两年开始冲击更高的市场。如今，二者都想抓住专业、户外的风潮，但境况已截然不同。</p><p>时至今日，奥运依然是让资本市场相信安踏的重要变量。在今年 3 月安踏发布 2023 年年报后，不少机构给出「推荐」或「强烈推荐」评级，并在研报中表示，「看好公司作为鞋服头部企业在奥运年的业绩表现。」</p><h3><strong>安踏的「奥运成功故事」圆满了吗？</strong></h3><p>2009 年起步的奥运赞助，似乎是安踏一路向上的见证者。</p><p>但客观来讲，今天由奥运营销带来的关注度在降低。毕竟，时代情绪里掺杂着人们在疫情后对经济、政治不确定性的焦虑，巴黎奥运会、以及两年前的东京奥运会，作为某一时期中全球最大体育盛事，都很难像过去那样激情澎湃、昂扬向上。</p><p>数据显示，在社交媒体上，与奥运会相关的话题讨论量较 2020 年东京奥运会下降了 30% 以上。</p><p>对安踏自己而言，奥运会所承载的大众化、知名度营销似乎也慢慢完成了使命，这家公司先后完成了对李宁、阿迪达斯和耐克的超越，成为中国市场的「第一名」，有了在趋于稳定的格局下发展的机会。</p><p><strong>新的增量该来自哪里？一方面是「品牌向上」所追求的高线城市消费者、中产阶层，另一个重点则是海外。</strong></p><p>奥运营销本应是走向国际的好机会。除了与中国奥委会合作之外，安踏从 2019 年起成为国际奥委会官方合作伙伴，最新合约期持续至 2027 年，在续约现场，丁世忠感叹「这是安踏走向国际化的一个见证，背后是中国体育行业的快速发展和中国体育品牌的文化自信。」</p><p>但实际来看，安踏的国际化才刚起步不久，奥运带来的影响力也有限。有内部员工告诉 36 氪，「国际化战略在安踏的重要性很高，现在内部出海的重心在欧美市场，要去最艰难的地方打最艰巨的仗。」不可否认的事实是，欧美的运动文化更成熟，消费者对品牌精神的追求也更高。</p><p>以耐克的奥运营销举例，尽管其今年的奥运宣传片引起了不小争议，但围绕合作运动员推出的系列海报还是让不少人感受到「久违的热血」、奥运应有的竞技精神，还有耐克深入人心的「Just do it」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3187" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_6e0eedffec8145b99264bb2f49154d70@5748245_oswg5306611oswg5667oswg3187_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克奥运海报（图源小红书）</p><p>品牌精神的塑造不止一朝一夕。 「一方面要用跨越种族、跨越语言的思维去做国际化营销」，营销策略专家沈博元告诉 36 氪，「另一方面在大众化赛事之外，中国的头部运动品牌可能还要在小众市场、极限运动里投入更多，前者沟通成本低、效果最直接，但提升用户忠诚度更倚赖的是那些细分领域的专业人群。」</p><p>如何从内核中强化品牌精神，可能是安踏还未完成的课题。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 上线泰国站，东南亚低价战场没有新硝烟 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887704025422726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 10:00:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>近期，有外媒报道称，Temu 于 7 月 29 日在泰国正式上线，正式进入其在东南亚的第三个市场。彼时，距离 Temu 进军马来西亚和菲律宾市场已经过去一年。</p><p>Temu 在全球的增长速度十分惊人。36 氪此前报道称，Temu 在 2024 年上半年 GMV 高达约 200 亿美金，超过 2023 年全年销售额。截至今年 7 月，Temu 已进驻全球 70 多个国家和地区。</p><p>然而，Temu 似乎并未在东南亚市场应用高举快打的策略。墨腾创投统计的数据显示，去年 Temu 在东南亚的 GMV 为 1 亿美元，远低于 TikTok Shop 的 163 亿美元。</p><p>Temu 在东南亚市场发展步伐的缓慢，看似不合常理，却极其符合现实状况。</p><p>低价商品在东南亚市场有着广阔空间，这是 Temu 最为擅长的领域，也是 TikTok、Lazada、Shopee 共同逐鹿的竞争点。晚来者 Temu 并不其他平台更有价格优势。</p><p>东南亚年轻的人口结构、较低水平的电商渗透率，也让不少电商平台早早布局于其中。加之，东南亚各国经济水平、物流基础设施建设都有不同差异，也使得运营需要细分策略。</p><h3>01 高折扣之外的难题</h3><p>动作虽慢，Temu 搞折扣的力度不减。</p><p>Temu 上线泰国站初期，推出高达 90% 的开业折扣。目前网站提供各种跨境商品，并对热门商品提供全球评论和评级。</p><p>墨腾创投发布的《2024 年东南亚电商报告》显示，泰国是东南亚继印尼之后的第二大电商市场，且增速排名第二（仅次于越南），同比增长 34.1%。与此同时，印尼仍然是东南亚最大的电商市场，为该地区的 GMV 贡献了 46.9%。</p><p>Temu 尚未布局到印尼，而以竞争格局来看，泰国市场留给 Temu 的空间并不多。2023 年，泰国电��平台市场由 Shopee（49% 的市场份额）、Lazada（30%）和 TikTok Shop（21%）主导。</p><p>据墨腾创投报道，为应对这些挑战，Temu 开发了自己的物流系统来在不同地点完成订单，卖家可以通过卡车将货物从广州运到曼谷。送货上门只需不到 5 天的时间，短于海运时间但费用略高。</p><p>五天的送货周期对 Temu 而言，已经是很大的效率提升。但在 Shopee、Lazada 这类在东南亚市场布局许久的平台，都已自建物流体系，物流效率提升不少。</p><p>东南亚各国地址系统、道路规划、交通工具差异较大。印尼是有着 17508 个岛屿的「万岛之国」，菲律宾也存在类似岛屿间船运交通的问题。越南、泰国也都存在着城市道路拥堵严重的问题。同时，公路、铁路等硬基建不完善，尾程配送人力效率低下等都是物流难点。东南亚的物流难题，发展多年的电商平台改善情况尚有限，目前以小件包裹为主，采用国际物流方式的 Temu，后续想要持续拓展东南亚市场会遇到很多挑战。</p><p>支付问题也是 Temu 遇到的难点之一。Temu 的主流付款方式以国际信用卡、paypal 为主，但东南亚地区的信用卡覆盖率没有中日韩地区高，更不可能超过北美。</p><p>TikTok 发布的《全球消费趋势白皮书东南亚篇》显示，在 2023 年，货到付款占全球电商交易额的 2%。东南亚国家以货到付款为主电商支付方式的比例整体高于全球平均水平，其中印尼为 11%，菲律宾为 14%，越南则高达 17%。</p><p>相较而言，Shopee 在东南亚支持街口支付、Lazada 可以货到付款，都更符合当地的消费习惯。</p><h3>02 不就是低价</h3><p>靠着低价、挖掘下沉市场用户，拼多多和 Temu 以不可阻挡的姿态席卷中国和欧美。只是，在东南亚市场，这些策略多少显得有些「失灵」。</p><p>「低价」刀刃仍然锋利，但它在东南亚早就不是新招数。</p><p>Shopify 发布的一份关于东南亚消费者行为和电商策略的报告显示，随着东南亚电商的迅速发展，价格成为消费者在购物时首要考虑的因素之一。随着通货膨胀导致消费者支出减少，83％的东南亚人削减他们认为不必要的开支；其中 39％的人计划在购买商品时选择更便宜的商品。</p><p>由于东南亚大部分国家人均 GDP 相对欧美等发达国家都有较高增长空间，加之通货膨胀的影响，愈发让东南亚消费者更看重商品的性价比，价格敏感度高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_9e06e1d7edd140e591322ee7e63a666c@5836910_oswg129330oswg864oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源&nbsp;TikTok 发布的《全球消费趋势白皮书东南亚篇》</p><p>在东南亚定位类似京东、天猫的 Lazada 早已开始弯腰，成为东南亚首家引入全托管模式的电商平台，主要面向极致性价比的货品。不同于 TikTok、Temu 等平台，Lazada 的全托管模式下既有跨境卖家，也有本土卖家，而且卖家可以同时选择自营与全托管，将有性价比、能走量的商品，走全托管模式。</p><p>Shopee 也是大搞各类折扣活动，商品价格下降不断。品玩对比发现，以 Shopee 菲律宾站女装区为例，有大量一比索包邮的衣服，不参与活动的同品类商品，单价最高也很难超过 120 比索（2 美元出头）；Temu 同品类的单价则大概在 160-200 比索的区间，相比之下没什么优势。</p><p>对于东南亚消费者而言，低价商品的电商平台实在有太多选择。Temu 的低价淹没在「性价比」洪流中。</p><p>更何况，现如今的东南亚电商平台处于乱斗的阶段，TikTok Shop 弯道超车迅速，Shopee 占据半壁江山，Temu 相比它们已经晚了很多步。</p><p>墨腾创投发布的《2024 年东南亚电商报告》显示，去年，东南亚地区的电商平台商品交易总额达到 1146 亿美元，Shopee 以 48% 的市场份额，位列第一；其次是 Lazada，占比 16.4%；TikTok 和 Tokopedia 各占 14.2%，排名第三。</p><p>此外，去年 TikTok 控股了印尼最大的电商平台 Tokopedia，并持有多数股权，两者相加市场份额达到 28.4%，TikTok Shop 成为东南亚第二大玩家。</p><p>除了份额增长，东南亚人口结构年轻的特性，让该地区的社交媒体渗透率极高，对直播电商、社交电商接受程度高，KOL 对消费者影响较大。Statista 统计数据显示，目前社交媒体已经成为东南亚消费者购物主要渠道之一，其中越南仅有 4% 的消费者没有使用过社交媒体网络进行购物。Tik Tok 在东南亚做电商有先天优势。</p><p>而且，Shopee、Lazada 这类较为传统的货架电商，也都顺应发展潮流在东南亚市场搞直播电商模式。这对 Temu 当然又是新挑战。</p><p>回到 Temu 自身，其发展的重点仍是欧美市场，去年大力推广全托管模式，今年则是火力全开的推行半托管，都旨在持续提升欧美市占率，获取更多客户。更何况，Temu 在欧美市场的退货规则和低价战略，已让不少卖家不满。来到东南亚市场后，有多少卖家愿意参与、能够参与也是未知数。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>并购如战场，如何达成一场体面的交易？| 36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2884397573102211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 海若镜</p><p>IPO 和并购的「跷跷板」，再一次发生了倾斜。</p><p>「现在一级市场上，越来越多公司选择在更早阶段关注被并购机会。」浩悦资本创始管理合伙人、COO 丁亚猛分享道，其正在服务的寻求被并购公司中，既有收入达数亿元人民币的成长期企业；也有创新医疗产品刚拿证、商业化才起步的公司；还有处于临床前阶段的早期项目。</p><p>医疗行业资本寒冬已经持续了近三年，IPO 通道急剧收缩。<strong>上市新规出台后，仅 6 月 A 股三大交易所就有 106 家拟上市企业终止 IPO</strong>。通过并购或老股转让，加快退出，成为越来越多 GP 主动或被动的选择。</p><p>资本压力的另一面，行业涌现数起大额并购案，普方生物、亘喜生物等<strong>接连以喜人的对价，「嫁入」海外 MNC 豪门，</strong>这也让市场对并购退出增添了一些期待。不过头部「尖儿货」相对稀缺，只能代表一部分行情。</p><p>医疗一级市场仍面临很大的出清压力，新估值体系处于剧烈的震荡和重构中，需要对市场的残酷程度有理性认知。<strong>在买方市场中，卖方资产估值需降到一个合理水平，才可能增强市场流动性，进入良性循环。</strong>正如市场上常听到的一句话：<strong>「没有做不成的交易，只有成交不了的价格」。</strong></p><p>在既往参与的上百亿融资并购交易中，丁亚猛曾服务过投资机构股东方多达 50 余家、创始人股权稀释至 20%、各方利益诉求十分多样的医疗公司；也曾遇到买卖双方对抗激烈、交易近乎停摆的案例；及近期支持天境生物（杭州）完成战略重组的跨境复杂交易等。</p><p>近日接受 36 氪访谈，丁亚猛讲述了他对寻求并购时点的看法、不同买方的类型偏好，及既往的实操经验。「每笔交易发生，都有一定的偶然性和独特性。<strong>很多时候，并购能够成功，是因为特殊时点上，有的人看到了机会，而有人看到的是风险；如果每个人都看到同样的利益和风险，那交易可能很难达成</strong>。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>买方市场下，何时卖、卖给谁？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>据执中发布《中国私募股权市场流动性白皮书 2024》数据，<strong>2023 年中国并购市场交易规模、并购交易事件数量均是近五年的最低点。</strong>2023 年被并购标的中，有 12.39% 是医疗健康领域的公司。</p><p>经历了资本追捧、烈火烹油的几年，医疗健康赛道积压了大量资产，从 2024 年上半年的资产交易情况来看，下行走势仍未见底。近期，有多位医疗投资机构合伙人对 36 氪预测：未来或有 50%-60% 的医疗公司，将从市场上消失。</p><p>丁亚猛认为，对于 GP 而言，未来一半以上的退出，可能需要通过并购、卖老股方式实现。不过，面对估值体系和退出方式重塑，业内还处于高度不共识的状态。<strong>一些投资人会直接表示：所有 Profolio 的老股价格合适都可以考虑出售；也有不少企业和投资方仍期待：二级市场再次打开大规模上市的窗口。</strong></p><p>不过有券商投行部人士对 36 氪表示，当前政策的引导方向是提高上市公司质量、减少数量。从中期来看，上市窗口不会大规模打开；同时监管层面支持上市公司做优做强，因此鼓励同业并购、产业链上下游并购及「A 收 A」交易。</p><p>「有的企业家已经在坚定而低调地行动，这是为了给自己争取先发优势。<strong>而对于某些缺乏核心竞争力的企业来说，如果还抱有不切实际的幻想，错过了战略并购的窗口期，最终可能面临着很严峻的困境。」</strong></p><p>当前买方市场格局明确：待价而沽的卖家很多，但想「买买买」且出得起价的买家却有限。</p><p>「跨国药械巨头的商业化体系能够覆盖全球市场，在购买 biotech 资产时，给的估值也是基于管线在全球的商业潜力。中国市场的支付能力规模约是美国市场 1/10，<strong>如果仅聚焦中国业务的本土买方，大概率无法给出 MNC 那么高的并购对价。</strong>」丁亚猛观察道。</p><p>因此，海外 MNC 巨头、biotech 自然是各家争相触及的金主，他们会寻找在全球范围内具备交易价值的创新管线。</p><p>国内产业龙头中，以国药、通用、华润等为代表的国央企，以迈瑞医疗、远大医药、爱尔眼科、海尔集团等为代表的民营企业，也是并购实力派。<strong>这类产业龙头进行并购时，更看重横向并购的产业协同价值；且普遍更偏好上市公司标的，</strong>典型如海尔收购上海莱士，华润收购昆药集团等。</p><p><strong>「上市公司流动性强，收购能够利用资本市场杠杆，获得公司控制权，付出的对价其实更低。</strong>另外上市公司治理结构相对清晰，定价逻辑也较为简单。「丁亚猛认为迈瑞并购惠泰这类百亿级公司的交易，未来会成为中国资本市场的热点和主流。</p><p>另外，有土地财政转型、招商引资需求的地方国资平台，也在围绕当地产业基础、产业链需求，寻找并购标的，以推动地方产业升级，属于有意愿、有资金实力的买家类型。</p><p>一些市值处于中腰部的上市公司，也想通过并购培育新增长点，这类并购需求的数量更多，但买家预算约束相对紧张。「<strong>对于这类上市公司，我认为当下‘买不如卖’，寻求被并购或合并成某一大平台的二股东，可能是更好的选择。未来市值 100 亿元人民币可能是一个分水岭，市值 100 亿以上的上市公司才会有较强的流动性和抗风险能力。」</strong></p><p>并购交易中，上市公司卖方可以市值作为锚定上下溢价；但非上市公司的市场公允价值往往缺乏共识，价格评估个性化程度很高，不同类型买方的偏好、报价和出手风格差异显著。简单如人民币基金习惯看 PE 倍数，美元基金更多看 EBITDA 等，都会有很多不同。</p><p>「在创新药并购浪潮中，横跨中美两地的国际化基金更熟悉全球外资本市场的游戏规则、打法套路，所以是既往的主要玩家。」在丁亚猛看来，投资机构通过低买高卖、赚一二级市场差价的通道不断收紧，并购基金要有更强的资产运营能力。</p><p>「当前中国已经产生了一些成熟的并购基金，如早期的外资基金——华平、KKR、凯雷等；以及如今的本土基金——博裕、晨壹、德福、德弘、CPE、Hillhouse 等。中国风投基金的学习融合能力很强，当前的历史机遇，也会倒逼一级市场机构加速国际化。浩悦资本也会强化自身的国际化布局，将把以往研究驱动的交易能力和经验放在全球化的背景下再次验证。」</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>平衡并购交易中的分歧</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>一场资本交易，最理想的状态自然是每一方都能实现收益最大化，但这种情况，在真实并购案中却鲜有发生。</p><p>丁亚猛分享了此前撮合的一场医疗器械行业并购案，<strong>被并购企业的股东中有 50 多家投资机构，各家进入的时间点不同、估值不同、资金成本不同，利益诉求非常多样。</strong>说服创始人和投资人，坐上「被并购」的牌桌，是第一步。</p><p>这家外科医疗器械公司，当时年收入两三亿元，由于拓展新产品管线需不断投入研发，导致利润迟迟无法增长。<strong>既往的数轮融资之后，创始人股权被稀释至 20% 左右，</strong>且身处美国，对国内董事会的控制力大大削弱。彼时，创始人意图收购一家海外器械公司，但遭到投资人股东质疑，双方分歧不断加大。</p><p>尽管也有独立赴科创板上市的可能，但<strong>对投资人而言，在股市解禁期后、再减持大额股权，监管约束多，且股价不确定性很强。</strong>对创始人而言，股权占比低，上市后公司依然面临着同时做创新研发、业绩增长的双重挑战；叠加当时公司主营的医疗器械品类，带量采购已是山雨欲来，政策和渠道推广上也有很多未知数。</p><p>所以，对各方而言，被并购成为一个可谈的选择。在买方层面，<strong>一家中美双币 PE 基金愿意牵头拿出数亿美元，</strong>来打造横跨微创外科、神经介入、心脏介入等领域的平台型器械公司；<strong>已寻觅好有国际经验的职业经理人团队，急需收购一些核心底层资产，</strong>上述外科医疗器械公司正好符合其战略要求。</p><p>接下来就是如何定价，并通过复杂的交易条款设计，让各方都相对满意。这对撮合交易的服务方而言，不仅是行业、专业技能层面的挑战，也需要洞察人心及成熟的谈判技巧。最终，综合平衡多方的利益需求，丁亚猛促成交易各方完成了这起并购案，事后这家外科医疗器械公司也顺利进行了重组。</p><p>撮合交易，关键在于深度理解各方不同的诉求，化解分歧，设计出尽可能多地照顾到最大利益相关方的方案。「在不同时刻，<strong>资产接棒到不同类型的投资人手中，大家对投资回报应该有一个理性预期，</strong>」丁亚猛称。</p><p>不过，商场如战场，在动辄几十亿元的并购交易中，每一个利益方都不会轻易让步，<strong>金钱与权力的激烈争抢、人性与欲望的对抗交锋才是常态。</strong>丁亚猛在服务另一起并购案时，就曾多次面临买卖双方矛盾激化。</p><p>在并购方入场前，这家医疗科技公司已引入了几家知名基金，公司主营业务成长性和盈利性都不错，但创始人盲目扩张，进军多个与主业无关的新业务，甚至不惜将主营业务的现金流投喂这些不赚钱的新公司。当时，尽管投资人股东利益受到一定影响，但因为股权分散且占比低，矛盾一直隐而未发。</p><p>彼时，一个资金充裕的买方意图寻找优质医疗资产，上述公司标的有其特殊价值，但风险也很明确。买方意欲全面控盘，卖方却不愿出让控制权，丁亚猛建议买方分两步走：第一步，先投，成为战略股东；第二步，助力该被投企业独立上市；或退而求其次，进一步增加投资，并最终控股。</p><p>后续，该买方如愿入局，成为公司重要战略股东。出乎意料的是：不到一年，买方和创始团队之间的冲突迅速激化。双方都为自己利益死磕：收购公司全部股权，成为买方没有退路的选择；同时创始人坚决不愿退出，意欲继续带领公司独立上市。</p><p>从最后结局来看，这是一起皆大欢喜的并购案，创始人携现金和荣誉离场，买方全面接盘，改造升级公司业务。但整个过程确实暗流涌动。</p><p><strong>并购商战中，时常要用上「胡萝卜+大棒」，利用商业、法律、人性、人情等多种工具，以团结更多利益方，让交易朝着预期方向推进，避免「死局」</strong>。</p><p>「投行撮合交易，并不只是说拿着计算器看 PE、PS 多少倍，这些学过金融的人都会做。关键在于如何影响交易的关键决策方，比如什么时候给决策人以信心、如何驱动决策人及时做出选择等等。」丁亚猛将并购交易比作是「平衡的艺术」。在前几年的并购交易中，财务投资人算的往往是并购和 IPO 哪个更划算的「财务账」；而当行业处于「买方市场」的下行区间时，更需要从产业协同的角度，挖掘、平衡各方深层次的需求，提高并购整合的成功率。</p><p>如今，尽管他经手的并购案还有很多，但「<strong>不到签约打款，都不作数，最后一刻崩盘的交易太多了。市场上的玩家中，也有一些是非理性决策。</strong>」</p><p>「交易参与方都明确知道路在哪里时，其实并不一定需要投行参与。投行真正的价值，在于大家都看不到路的时候，能够用创造性的思维、丰富的交易经验去开辟出一条新路，帮助大家形成共识、达成交易。」丁亚猛总结道。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>技术驱动的医疗并购浪潮</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>国内医疗健康行业并购事件不断，也出现几次并购小浪潮。</p><p>2016-2018 年前后，在「健康中国 2030」等政策的助推下，社会资本涌入医疗行业，同时仿制药一致性评价、两票制等医药政策频出，推动着药企、药房、医院等领域的并购交易发生；在「走出去」的大时代感召下，中资企业并购海外医疗资产也十分活跃，典型如复星医药 10.9 亿美元收购印度原料药企 Gland Pharma；威高股份 8.5 亿美元收购美国器械公司 ARGON。</p><p>2020-2021 年前后，医疗健康资本市场的活跃度日趋顶峰，水大鱼大的行情下，并购交易也相对活跃。典型如迈瑞 5.3 亿欧元收购海肽生物、海吉亚医疗超 17 亿收购苏州永鼎医院等。</p><p>2024 年，「并购」声浪再起。不同于昔日的繁花似锦、遍地黄金，在 IPO 收紧、医疗反腐加码的今天，驱动并购交易发生的逻辑已经改变。</p><p>」<strong>最近创新药领域发生的并购浪潮，我觉得主要是技术驱动。</strong>从 2015 年国家支持创新药到今天，十年积累，中国人强大的创业精神和学习能力，使得国内新药团队在 1-10 层面的创新跑得更快，具备超越国际化水平的能力。近期的 BD、并购交易，也说明中国新药企业的平台技术和底层创新，得到了国际主流市场认可。「丁亚猛认为，这种技术驱动的并购浪潮持续性可能更强。</p><p>相比创新药，<strong>国内创新医疗器械在国际资本市场的交易热度相对较弱，</strong>2022 年波科收购先瑞达控股权后，少有新案例发生。年初，迈瑞 66 亿元并购惠泰医疗的控股权，又让很多人对器械并购重拾信心。</p><p><strong>「器械巨头通过并购，进入到一个细分领域后，有可能会颠覆既往的市场格局，创业公司在单产品上具备的技术、产品注册等先发优势，可能受到冲击。」</strong>面对医疗器械赛道单品天花板低、市场规模有限的特点，丁亚猛认为，器械公司要么能够成为行业整合者，要么尽快被整合，才有望提高抗风险能力，以大公司的身位进入 IPO 市场。</p><p>在基金的主导下，一些医疗器械公司也在尝试」抱团合并「，以发挥各家技术、产品、注册、渠道等特长。不过，这种方式要走向成功，也需要很多必备要素：如耐心资本的长期支持、强资产整合能力的基金团队、高质量的经理人队伍等等。</p><p>对于卖方而言，「<strong>一家公司核心竞争力在于是否具备独特的长板，这一长板带来的竞争优势能持续多久。有了这个基础，才能够登上并购谈判的牌桌</strong>，否则只能被动地被选择。」丁亚猛认为，当下需对市场残酷程度有更加理性的认识，在有路可走时选择被并购，或许可以避免以更激烈的方式退出市场。</p><p>对于买方来说，「对产业发展有真正推动意义的并购交易往往是基于创新驱动和价值创造。当我们回溯国外医疗巨头的发展之路，会发现它们往往起势于一步步的并购整合。无论是并购创新企业，收品种；还是并购成熟的上市公司，都应证了’风起于青萍之末，浪成于微澜之间&nbsp;’。</p><p>同样，目前中国也有一批质地不错的公司，如果大型央国企、地方政府，或大型产业集团或并购基金收购了合适的医疗公司，以之为平台，整合更多具有产业协同效应的资产进来，未来也极有可能诞生中国的美敦力、强生、辉瑞等真正意义上的产业龙头。」在丁亚猛看来，中国医疗行业的并购大时代已经到来，抓住这个时点、这波机遇至关重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪丨王楚钦球拍被踩事件正在调查；佳能苏州回应裁员赔 n+12 或 2n+12；新东方回应给董宇辉补偿金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888281571515265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 08:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>汇舸环保</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 31 日，上海汇舸环保科技集团股份有限公司向港交所递交上市申请，联席保荐人为中信证券、中国银河国际。招股书披露，汇舸环保是一家全球领先的船舶 ESG 解决方案提供商。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 4 月 30 日，公司的收入分别约为 1.41 亿元、2.67 亿元、5.10 亿元及 2.47 亿元人民币。</p><p><strong>ST 迪马</strong></p><p>36 氪获悉，ST 迪马发布公告，公司于 2024 年 7 月 31 日收到上交所出具的自律监管决定书《关于重庆市迪马实业股份有限公司股票终止上市的决定》，上交所决定终止公司股票上市。</p><p><strong>讯飞医疗</strong></p><p>36 氪获悉，科大讯飞旗下的讯飞医疗向香港交易所重新提交了上市申请文件。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>王楚钦球拍被踩事件正在调查</strong></p><p>7 月 31 日，王楚钦的球拍被摄影师踩坏引全网热议。记者回忆王楚钦球拍被踩现场：很多摄影记者挤进教练席拍照，但教练席并不是记者可进区域。颁奖仪式结束后，摄影经理记下了现场记者的证件号和摄影背心号，还向记者要了网上流传的视频，作为证据正在调查。（四川观察）&nbsp;</p><p><strong>佳能苏州回应裁员赔 n+12 或 2n+12</strong></p><p>近日，有网友爆料苏州佳能开始新一批裁员，由于市场收缩裁员规模涉及上千人，而赔偿刷新了外企裁员的天花板——无固定合同期限 n+12 或是 2n+12。随后网友称，这是国内顶级赔偿，没有之一。苏州佳能官网接线员回应：赔偿 n+12 或是 2n+12 的消息是假的，公司不是在裁员是再就业，再就业是可以自己选，达到标准有赔款，但这个标准就不清楚了。（凤凰网科技）&nbsp;</p><p><strong>新东方回应给董宇辉补偿金</strong></p><p>7 月 31 日，在新东方 2024 财年第四季度财报电话会上，新东方教育科技集团执行总裁兼首席财务官杨志辉回应是否会给予董宇辉补偿金，他表示这项费用将在本财年第四财季和下一财年第一财季产生，具体数额将在下一次财报电话会上公布，但这是一次性的支出。（第一财经日报）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>广州：购买新建商品住房可申请提取本人及其配偶名下住房公积金支付购房首付款</strong></p><p>36 氪获悉，据广州住房公积金管理中心官微，在广州市行政区域内购买新建商品住房的住房公积金缴存人，可申请提取本人及其配偶名下住房公积金支付购房首付款。本通知自印发之日起实施。&nbsp;</p><p><strong>郑钦文战胜世界第一闯入网球女单决赛</strong></p><p>8 月 1 日，在巴黎奥运会网球女单半决赛中，中国选手郑钦文战胜世界排名第一的波兰选手斯瓦泰克，闯入决赛，创造了中国网球单打的奥运最好成绩。（央视新闻）</p><p><strong>魔兽世界正式上线</strong></p><p>8 月 1 日，魔兽世界正式上线。此前官方公告曾提到，本次正式服开放「地心之战」版本前夕内容，相关商品也将同步战网商城和游戏内商城上线，商城内提供了一系列点卡套餐和角色直升包。同时，开服后玩家首次登录，系统将会进行全新战团系统的转换流程，时间可能需要多达 20 分钟或更长时间，或出现服务器登陆排队情况。（新浪游戏）&nbsp;</p><p><strong>汇源果汁 90 后总裁已被免职</strong></p><p>据报道，汇源执行总裁咸晓芳已被免职，接替者不详。在国中水务（600187.SH）收购的当口，汇源这一重要人事变动颇受业内关注。7 月 31 日，界面新闻向汇源公关部门求证获知，目前，咸晓芳女士已被免去汇源果汁执行总裁职务，属公司正常人事变动。对于免职的更多原因，对方仅表示，「为公司正常人事变动。」 （界面新闻）</p><p><strong>农业农村部：8 月 1 日全国农产品批发市场猪肉平均价格比 7 月 31 日上升 0.3%</strong></p><p>36 氪获悉，据农业农村部监测，8 月 1 日「农产品批发价格 200 指数」为 120.21，比 7 月 31 日上升 0.57 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 121.21，比 7 月 31 日上升 0.66 个点。截至 8 月 1 日 14:00 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 25.23 元/公斤，比 7 月 31 日上升 0.3%。&nbsp;</p><p><strong>东阿阿胶：目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展未产生明显不利影响</strong></p><p>36 氪获悉，东阿阿胶 7 月 31 日在机构调研时表示，近年来，针对复方阿胶浆这一气血双补独家产品，公司聚焦全产业链建设，全面启动了大品种发展战略，产品销售实现大幅增长。对于医保政策变化等情况，公司及时研究综合研判，做好动态跟踪和综合应对。目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展，未产生明显不利影响。&nbsp;</p><p><strong>中国首个基本医保参保长效机制正式公布</strong></p><p>8 月 1 日，国务院办公厅印发《关于健全基本医疗保险参保长效机制的指导意见》。意见指出，连续参保有激励，对连续参加居民医保满 4 年的群众，从第 5 年起每多参保 1 年可提高大病保险最高支付限额至少 1000 元；基金零报销有激励，对于当年没有使用医保基金的参保群众，第二年可提高大病保险最高支付限额至少 1000 元；重申放开放宽参保的户籍限制，推动外地户籍中小学生、学龄前儿童在常住地参保工作；对非集中征缴期缴费参保和断缴人员再参保明确固定和变动待遇等待期规则，并明确可以通过缴费方式修复变动待遇等待期，公平维护全体参保人利益。（新华社）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，大型科技股多数下跌</strong></p><p>36 氪获悉，8 月 1 日收盘，美股三大指数集体下跌，道指跌 1.21%，纳指跌 2.3%，标普 500 指数跌 1.37％。大型科技股多数下跌，特斯拉、英伟达跌超 6%，英特尔跌超 5%，苹果、亚马逊跌超 1%，谷歌、微软、Netflix 小幅下跌；Meta 涨超 4%。热门中概股多数走弱，蔚来跌超 8%，小鹏汽车、名创优品跌超 5%，京东跌超 4%，百度跌超 2%，理想汽车、阿里巴巴、网易跌超 1%；B 站、36 氪小幅上涨。&nbsp;</p><p><strong>红旗否认开展「购车赠送茅台」活动</strong></p><p>近日，一张网络流传的红旗汽车海报显示显示，红旗汽车针对两款车型开展「购车送茅台酒」的活动。一汽红旗方面对第一财经记者表示，在调查中，促销活动不属实，Logo 都不对。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>小米汽车：7 月小米 SU7 交付量超万台，预计 11 月提前完成全年交付目标</strong></p><p>36 氪获悉，小米汽车官微消息，2024 年 7 月小米 SU7 交付量超 10000 台，8 月交付量将持续破万，预计 11 月提前完成全年 10 万台交付目标。&nbsp;</p><p><strong>「蔚小理」披露 7 月交付数据</strong></p><p>36 氪获悉，「蔚小理」披露 2024 年 7 月交付数据。其中，理想汽车 7 月交付 51000 辆，同比增长 49%；小鹏汽车交付 11145 辆，同比增长 1%；蔚来交付 20498 辆，同比下降 3.4%。&nbsp;</p><p><strong>国中水务回应跌停：与汇源果汁人事变动无关，收购还需要评估</strong></p><p>国中水务股价接连大跌，8 月 1 日收盘价触及跌停。对于 8 月 1 日股价跌停，国中水务投资者关系部门相关人士表示，是市场行为，应该是前两天热度过后回调。对于股价波动是否和汇源果汁人事变动有关？上述人士否认了该说法，并称，「我们现在和汇源还是意向，涉及不到汇源人事变动」。对于目前收购进度，该人士表示，目前还是意向中，还需要评估。（21 财经）&nbsp;</p><p><strong>美当局：特斯拉车祸致摩托车手死亡的事故中，车辆启用了完全自动驾驶功能</strong></p><p>美国华盛顿州当局表示，今年 4 月在西雅图地区撞死一名摩托车手的特斯拉司机在事故发生时使用的是该公司名为「完全自动驾驶能力（FSD）」的驾驶辅助技术。发言人 Chris Loftis8 月 2 日表示，这起撞车事件是华盛顿州巡逻队刑事部门正在进行的调查的一部分。尽管这项技术名为「完全自动驾驶能力」，但特斯拉和行业专家表示，司机在使用该软件时必须手握方向盘并注意路况。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>马斯克评价比亚迪与优步合作</strong></p><p>当，地时间 7 月 31 日，对于比亚迪和优步达成战略合作的消息，特斯拉 CEO 马斯克在公开渠道上评论称，比亚迪需要改变方向，否则将陷入困境。7 月 31 日，比亚迪宣布与国际移动出行及配送科技公司优步（Uber）达成一项为期多年的战略合作伙伴关系，计划在全球关键市场投放 10 万辆全新比亚迪电动汽车。该合作将从欧洲和拉丁美洲开始，并逐步拓展至中东、澳大利亚和新西兰等地区。除此之外，另有消息称，双方将合作开发自动驾驶汽车。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>韩电动汽车累计注册登记量破 60 万，现代、起亚占比合计超 67%</strong></p><p>韩联社消息，据韩国汽车移动产业协会（KAMA）和国土交通部、无污染汽车综合网站消息，截至今年上半年，韩国注册登记的电动汽车累计 60.661 万辆，自 2017 年开始相关统计以来首超 60 万辆。按品牌看，现代汽车（24.17 万辆，39.8%）和起亚（16.63 万辆，27.4%）分列前二，两家电动汽车占比合计 67.2%。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>三星电子与工会的工资谈判失败</strong></p><p>知情人士表示，在罢工持续之际，三星电子与其最大工会未能在工资谈判中达成妥协，目前尚不清楚双方是否会很快重启谈判。韩国的全国三星电子工会表示将继续罢工。（新浪财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>AiPPT.cn 与 Kimi 达成产品级战略合作</strong></p><p>近日，国内领先的智能 PPT 制作平台 AiPPT.cn 与 AI 智能助手 Kimi 达成产品级战略合作。即日起，Kimi 用户可在官网左侧导航栏点击「Kimi+」，再在办公提效板块点击「PPT 助手」即可使用 AiPPT.cn 的功能。&nbsp;</p><p>此次合作融合了 AiPPT.cn 的产品能力，视觉中国的 5 亿版权素材和 Kimi 的大模型能力。据悉 AiPPT.cn 与联想等多家终端厂商和诸多头部 SaaS 应用厂商均已达成合作。&nbsp;</p><p><strong>微软将 OpenAI 列入人工智能及搜索竞争对手名单</strong></p><p>微软在提交给美国证券交易委员会（SEC）10-K 表格中，将 OpenAI 列为竞争对手。名单中还包括亚马逊、谷歌和 Meta 等公司。在文件中，微软将 ChatGPT 聊天机器人的创建者 OpenAI 确定为人工智能产品以及搜索和新闻广告的竞争对手。上周，OpenAI 发布了一个名为 SearchGPT 的搜索引擎原型。OpenAI 发言人表示，两家公司之间的关系没有发生任何变化，微软仍然是 OpenAI 的良好合作伙伴，在建立合作伙伴关系时，双方就已经达成了可能形成竞争的共识。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧盟《人工智能法案》正式生效</strong></p><p>欧盟《人工智能法案》1 日正式生效。该法案是全球首部全面监管人工智能的法规，标志着欧盟在规范人工智能应用方面迈出重要一步，聊天机器人等人工智能系统必须明确告知用户他们在与机器互动，人工智能技术提供商必须确保合成的音频、视频、文本和图像内容能够被检测为人工智能生成的内容。此外，该法案规定，禁止使用被认为对用户基本权利构成明显威胁的人工智能系统。(新华社)</p><p><strong>山姆·奥特曼：OpenAI 正与美国人工智能安全研究所合作</strong></p><p>OpenAI CEO 山姆·奥特曼 8 月 1 日表示，OpenAI 的团队一直在与美国人工智能安全研究所（US AI Safety Institute）进行合作。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>日立开发出判断文章是否由 AI 创作的技术</strong></p><p>日经新闻消息，日立制作所开发出了能够判断文章是否由生成式 AI（人工智能）创作的技术。该技术根据文章中的词语使用模式进行判断，未来不仅可以防止传播由生成式 AI 制造的错误信息，还可以帮助企业和行政机关在撰写重要文件时规避侵犯著作权等风险。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>大众汽车：第二季度营业利润 54.6 亿欧元，同比减少 2.4%</strong></p><p>大众汽车第二季度营收 833.4 亿欧元，同比增长 4.1%，预估 819.2 亿欧元；第二季度营业利润 54.6 亿欧元，同比减少 2.4%，预估 51.7 亿欧元；汽车部门经营现金流 84.0 亿欧元，同比增长 36%，预估 74.1 亿欧元。（财联社）</p><p><strong>宝马汽车：第二季度息税前利润 38.8 亿欧元，同比减少 11%</strong></p><p>宝马汽车第二季度销售额 369.4 亿欧元，同比减少 0.7%，预估 379.9 亿欧元；第二季度息税前利润 38.8 亿欧元，同比减少 11%，预估 39.3 亿欧元。公司第二季度汽车部门营收 320.7 亿欧元，同比增长 1.4%，预估 319.3 亿欧元。第二季度交付量 618743 辆，同比减少 1.3%，市场预估 622754 辆。（财联社）</p><p><strong>苹果：2024 财年第三财季实现营收 857.8 亿美元，同比增长 4.9%&nbsp;</strong></p><p>36 氪获悉，苹果公司发布 2024 财年第三财季业绩。财报显示，苹果公司第三财季实现营收 857.8 亿美元，同比增长 4.9%；净利润 214.5 亿美元，同比增长 7.9%。公司第三财季大中华区营收为 147.3 亿美元，同比下降 6.5%。</p><p><strong>亚马逊第二季度营收 1480 亿美元，净利润同比大增 100%</strong></p><p>亚马逊发布该公司的 2024 财年第二季度财报。财报显示，亚马逊实现净销售额为 1480 亿美元，同比增长 10%，不计入汇率变动的影响为同比增长 11%；净利润为 135 亿美元，同比大幅增长 100%；每股摊薄收益为 1.26 美元，与上年同期的每股摊薄收益 0.65 美元相比大幅增长。(新浪科技)</p><p><strong>丰田第一财季营业利润同比增长 17%</strong></p><p>丰田汽车公司 8 月 1 日公布，截至 6 月底的第一财季营业利润增长 17%，达到 1.3 万亿日元（约合 87 亿美元），得益于日元疲软和削减成本的努力，抵消了日本国内市场销量和产量下滑的影响。丰田维持本财年营业利润预期为 4.3 万亿日元，低于接受 LSEG 调查的 18 位分析师平均预期的 5.3 万亿日元。（新浪财经）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「博新全宇宙」母公司获上海文化产业发展投资基金千万级战略投资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，大空间沉浸式互动内容品牌「博新全宇宙」母公司卢瓦文化传播（上海）有限公司与上海文化产业发展投资基金共同宣布达成千万级战略投资协议。据介绍，未来，博新全宇宙计划进一步拓展其沉浸式探索中心的全国布局，将更多优质的沉浸式文旅体验内容推向市场。</p><p><strong>「智微新材」完成数千万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「智微新材」宣布完成天使轮融资，本轮共融资数千万元人民币，由中科创星领投，万联天泽和广州红鸟启航基金联合投资。本轮融资将用于进一步提升公司微胶囊核心技术的开发能力，推进新产品研发和量产产品的标准化生产，持续引进高端人才。</p><p><strong>「神济昌华」完成近亿元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，神济昌华（北京）生物科技有限公司完成近亿元 Pre-A 轮融资，本轮融资由中关村资本领投，中博聚力、传化资本和三美投资跟投。本轮所融资金将主要用于神济昌华首个管线 SNUG01 的 IND 申报及其他管线产品的推进等。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 吴遥遥&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>15 号线首站，卖给北京年轻人尽兴生活的地铁盘首发亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887438569101961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>城市与时俱进，理想生活亦然。当下，年轻人对生活的追求逐渐进化，更注重城市配套和居所品质的综合体验，以实现物质享受与精神世界的美好共生。</p><p>什么是青年的理想生活，什么是他们热爱的住区？住总俸伯新项目在深度挖掘青年需求、对他们内心向往的生活场景进行数轮研究后，发现年轻人希望在忙碌的工作和生活里保持平衡，即「work-life balance」，以寻求人生的自在悦活。</p><p>因此，住总俸伯新项目以「住总丨青年 ONE」命名，7 也 27 日正式亮相，以地铁首站从容自在的出行生活、潮白河湾惬意宜居风景、低密洋房与自然诗意栖居、陪伴孩子的成长学府和结识志同道合邻里的青年住区为蓝本，做年轻人对生活居所期待的理想居所。</p><p>年轻人应该以什么样的居住方式，对待自己的人生？</p><p>住总丨青年 ONE 在设计伊始便从需求出发，希望带给年轻人一种尽兴自在的生活体验，择址 M15 号线首站俸伯站，满足通勤需求基础上，打造约 1.5 容积率的低密洋房，实现外部繁华自然、内部宜居舒适的生活方式，以高心价比，让年轻人无需负担过大压力，即可拥有尽兴��在的理想生活。</p><p>业内人士认为，「有了房子之后，对未来的人生目标可能更坚定、更有动力。」而「人生的第一套房会带来一种完全不同的生活体验。」</p><p>住总丨青年 ONE 距离 15 号线俸伯站约 400 米，产品 72-89-105㎡三居、四居，容积率仅有 1.5。该项目负责人透露，项目会给购房者带来超高得房率和产品黑科技，同时「价格美丽」，虽然面向刚需客群，但是实际上一个极具诚意的作品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜维生素价格暴涨多股攀升，河化股份、浙江医药回应；投行 Berenberg：美国需求仍然很差，锂矿价格可能要到 2026 年才会回升；360AI 搜索月活用户超千万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887391621864072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 17:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>华为与申通地铁集团签署深化战略合作协议</strong><br>36 氪获悉，据华为官微，华为与申通地铁集团签署深化战略合作协议。根据协议，双方将秉持优势互补、互惠互利、共同发展的目标，积极在数字化转型方面开展合作，建立全面、深入、可持续的战略合作伙伴关系，将在自主创新基础设施建设、数字化应用场景创新、完备的安全体系构建等领域进行全面深入合作。<br><strong>维生素价格暴涨多股攀升，河化股份、浙江医药回应</strong><br>今日收盘，维生素概念股涨幅居前。河化股份 3 连板，浙江医药、富士莱涨超 5%。河化股份的相关人士表示，「公司并不直接生产维生素，具备生产维生素 D3 中间体的能力，不过目前没有安排相关生产计划。」浙江医药的接线人员指出，「市场上涨得比较厉害的是维生素 D3，但公司在这块的产量较少，因此对公司影响不大。公司的主导产品是维生素 E。」该接线人员还透露，「公司也关注到巴斯夫化工厂爆炸一事，但这家公司的厂区非常大，而且爆炸点在南部，据我们所知，那边的生产线可能不涉及维生素生产线。」（21 财经）</p><p><strong>东方电气等 5000 万元成立能源公司</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，四川东能能源有限公司成立，法定代表人为张雪松，注册资本 5000 万元人民币，经营范围包括石油天然气技术服务、太阳能发电技术服务、余热发电关键技术研发、光伏设备及元器件销售等。股权穿透图显示，该公司由东方电气旗下东方电气集团东方汽轮机有限公司等共同持股。</p><p><strong>360AI 搜索月活用户超千万</strong></p><p>36 氪获悉，周鸿祎在 ISC.AI2024 第十二届互联网安全大会上透露，360AI 搜索月活已经过千万。在他看来，从用户体验上看，搜索+AI 比在大模型+搜索增强效果要更好。一是搜索习惯用户已经养成了，不需要教育，但用大模型提示词去交流可能难度很高；二是用户对搜索的期望不像大模型聊天机器人那么高，用户体验更好；三是两种产品形态的难度不一样，聊天机器人只是沟通方式看起来很容易，但要把用户体验做好难度更大，搜索更容易把产品体验做好。</p><p><strong>汇源执行总裁咸晓芳被免职，回应称为正常人事变动</strong><br>据报道，汇源执行总裁咸晓芳已被免职，接替者不详。在国中水务收购的当口，汇源这一重要人事变动颇受业内关注。7 月 31 日，界面新闻向汇源公关部门求证获知，目前，咸晓芳女士已被免去汇源果汁执行总裁职务，属公司正常人事变动。对于免职的更多原因，对方仅表示，「为公司正常人事变动。」（界面）</p><p><strong>三菱日联：第一季度净利润 5558.9 亿日元，同比减少 0.4%</strong></p><p>三菱日联第一季度毛利 1.54 万亿日元，同比增长 24%，预估 1.26 万亿日元；第一季度净利润 5558.9 亿日元，同比减少 0.4%，预估 4108.9 亿日元；第一季度费用和佣金 4479 亿日元，同比增长 22%；第一季度贷款利润 8231 亿日元，同比增长 41%；第一季度债券和证券交易利润 1212 亿日元，同比减少 17%；第一季度持股利得 557 亿日元，同比增长 27%。公司仍然预测 2025 年净利润 1.50 万亿日元，预测 2025 年股息 50 日元。（财联社）</p><p><strong>美团买药开通深圳线上医保购药服务，24 小时药店占比超八成</strong></p><p>36 氪获悉，深圳市医保局发布消息，线上医保个人账户购药服务已接入 400 余家药店。从美团买药了解到，作为首批获准开通该服务的平台，美团买药联合海王星辰、叮当快药等连锁品牌，快速拓展服务规模，已实现深圳全城覆盖。目前，深圳美团买药线上医保购药门店中，24 小时药店占比超过 80%。</p><p><strong>东阿阿胶：目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展未产生明显不利影响</strong><br>36 氪获悉，东阿阿胶 7 月 31 日在机构调研时表示，近年来，针对复方阿胶浆这一气血双补独家产品，公司聚焦全产业链建设，全面启动了大品种发展战略，产品销售实现大幅增长。对于医保政策变化等情况，公司及时研究综合研判，做好动态跟踪和综合应对。目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展，未产生明显不利影响。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>AI 机器人公司「星尘智能」完成数千万美元 Pre-A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日，AI 机器人公司「星尘智能」（Astribot）宣布完成数千万美元 Pre-A 轮融资，由经纬创投领投，道彤投资及清辉投资等产业资本跟投，老股东云启资本跟投。华兴资本担任独家财务顾问。本轮融资将用于顶尖人才招募、研发投入、商业化部署等工作。</p><p><strong>「博新全宇宙」母公司获上海文化产业发展投资基金千万级战略投资</strong><br>36 氪获悉，近日，大空间沉浸式互动内容品牌」博新全宇宙「母公司卢瓦文化传播（上海）有限公司与上海文化产业发展投资基金共同宣布达成千万级战略投资协议。据介绍，未来，博新全宇宙计划进一步拓展其沉浸式探索中心的全国布局，将更多优质的沉浸式文旅体验内容推向市场。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>奔驰新款 EQA 纯电 SUV 及 EQB 纯电 SUV 正式上市</strong><br>36 氪获悉，梅赛德斯一奔驰官微宣布，新款 EQA 纯电 SUV 及 EQB 纯电 SUV 正式上市，其中，EQA 260 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 32.2 万元，EQB 260 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 35.2 万元，EQB 350 4MATIC 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 42.8 万元。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2887355331369605"><strong>投行 Berenberg：美国需求仍然很差，锂矿价格可能要到 2026 年才会回升</strong></a><br>德国投行 Berenberg 一份报告显示，锂的价格自 5 月以来一直在下降，目前低于每公吨 12000 美元。Berenberg 表示，欧洲的需求基本持平，美国的需求仍然很差，价格可能要到 2026 年才会回升。Berenberg 在雅宝财报公布前将其评级下调至持有，并将其目标股价下调近一半至 83 美元。（财联社）</p><p><strong>工信部：加强 OTA 升级活动监督管理</strong><br>36 氪获悉，工信部公开征求对《关于进一步加强智能网联汽车准入、召回及软件在线升级管理的通知》（征求意见稿）的意见。其中提出，加强 OTA 升级活动监督管理。企业实施 OTA 升级活动前，应当确保汽车产品符合国家法律法规、技术标准及技术规范等相关要求，并按相关要求向工业和信息化部、市场监管总局备案，备案内容包括企业管理能力、车型及功能、具体升级活动以及相关证明材料等。</p><p><strong>机构：今年上半年韩国对美汽车出口最多，对英国汽车出口单价最高</strong><br>据报道，韩国汽车移动出行产业协会（KAMA）8 月 1 日发布的数据显示，今年上半年（1 至 6 月）从韩国出口至美国的汽车（不包括商用车）数量达 77.9477 万辆，在全体出口国中出口车辆最多，其次依次为加拿大（12.0859 万辆）、澳大利亚（8.4335 万辆）、英国（4.6381 万辆）、沙特（3.4909 万辆）等位居前五。（界面）<br><br><strong>其他值得关注的新闻：</strong><br><br>山西省开行首趟「光伏专列」<br>从中国铁路太原局集团有限公司获悉，8 月 1 日凌晨，山西省中部的山西转型综改示范区内，一趟满载 50 车光伏设备组件的快运专列从中鼎物流园驶出，开往青海省，拉开了山西开行「光伏专列」的序幕。当天开行的专列编组 50 辆，由 50 个 40 英尺集装箱组成，所载货物均为光伏组件。这趟专列采取直达列车模式开行，中途不分解编组，抵达青海省德令哈站，助力当地清洁能源技术开发和利用。（央视新闻）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>非农报告后美债飙升，交易员料美联储 9 月或降息 50 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889010748464005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 21:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在弱于预期的美国 7 月就业报告公布后，美国国债跃升至盘中新高。收益率曲线前端日内大跌近 30 个基点，2s10s 和 5s30s 利差跃升至日内最宽，短期和中期债券表现超过长期债券。与美联储会期对应的 OIS 在数据发布后变得更加鸽派，现预计 9 月降息 44 个基点，对至 12 月 FOMC 会议的累计降息幅度预期约为 117 个基点。美国 10 年期国债收益率当日下跌约 19 个基点，至 3.80% 左右。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联想控股：预期上半年归属于公司权益持有人的净利润不高于 3 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889008109623936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:51:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，联想控股发布公告称，截至 2024 年 6 月 30 日止 6 个月，预期集团将录得除税前利润介乎 28 亿元至 33 亿元，及预期集团于该期间将录得归属于公司权益持有人的净利润不高于 3 亿元（上年同期为 6.68 亿元）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前走低，蔚来跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889006833802121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:49:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前走低，蔚来跌超 3%，爱奇艺、小鹏汽车、理想汽车、阿里巴巴、拼多多、富途控股跌超 2%，百度、网易、京东、微博、哔哩哔哩跌 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，英特尔跌超 24%、亚马逊跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889005172595588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:48:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前普跌，英特尔跌超 24%，亚马逊跌超 10%，英伟达跌超 6%，特斯拉跌超 3%，微软、谷歌跌超 2%，苹果、Meta 跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>离岸人民币兑美元短线拉升，收复 7.18 关口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2889000151489152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:42:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，离岸人民币兑美元短线拉升，日内涨超 800 点，收复 7.18 关口。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 7 月非农就业人数增加 11.4 万人，7 月失业率为 4.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888999868979841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:42:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 7 月非农就业人数增加 11.4 万人，预估为增加 17.5 万人，前值为增加 20.6 万人。美国 7 月失业率为 4.3%，创 2021 年 10 月以来新高，前值为 4.1%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：落实好 3000 亿元保障性住房再贷款政策，促进加快建立租购并举的住房制度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888987086904198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:29:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据央行官网，8 月 1 日，中国人民银行召开 2024 年下半年工作会议。会议要求，扎实做好金融支持融资平台债务风险化解。防范化解房地产金融风险，落实好 3000 亿元保障性住房再贷款政策，促进加快建立租购并举的住房制度。推动建立权责对等、激励相容的风险处置机制，积极稳妥推动存量风险处置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：加大宏观调控力度，加强逆周期调节</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888985719773825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:28:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据央行官网，中国人民银行召开 2024 年下半年工作会议，学习贯彻党的二十届三中全会精神。会议要求，下半年，加大宏观调控力度，加强逆周期调节，扎实做好下半年各项重点工作，增强经济持续回升向好态势。一是继续实施好稳健的货币政策。二是加强做好金融「五篇大文章」统筹规划和政策落地。三是持续防范化解重点领域金融风险。四是深化金融改革开放和国际金融合作。五是持续提升金融服务和管理水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海日供水量 889 万立方米，创今年新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888983062469253?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:25:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从上海水务局获悉，连日来上海持续高温。8 月 1 日和 2 日，上海连续发布高温红色预警，全市日供水量快速攀升。8 月 1 日，上海市日供水量达到 889 万立方米，创 2024 年新高，并超过 2023 年最高日供水量 886 万立方米。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IMF：预计中国 2024 年全年经济增速为 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888973424908937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:15:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国际货币基金组织（IMF）8 月 2 日发布的报告显示，预计中国 2024 年全年经济增速为 5%，2025 年增速为 4.5%，较今年 4 月预测均上调 0.4 个百分点。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东莞控股：拟与东莞金控共同参与竞拍东莞证券 20% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888972302785413?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东莞控股发布公告称，拟与东莞金控组成联合体，共同参与竞拍东莞证券 20% 的股权，其中公司拟受让 10650 万股股份（占总股本的 7.1%）、东莞金控拟受让 19350 万股股份（占总股本的 12.9%）。本次公开挂牌转让股权的底价为 22.72 亿元，即公司受让东莞证券 10650 万股股份对应的挂牌底价为 8.06 亿元。公司自 2009 年投资东莞证券至今，一直持有其 20% 的股权。若本次成功竞拍并顺利完成审批、股权交割程序，公司持有东莞证券的股权将上升为 27.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三六零持股平台「奇信志成」拆股，实控人周鸿祎将变为上市公司第一大股东</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888962984254342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:05:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三六零发布公告称，其控股股东天津奇信志成科技有限公司决议清算。清算后，奇信志成将从 360 公司单一大股东拆分成 36 个小股东，直接持有上市公司股份，同时上市公司第一大股东将由奇信志成变为周鸿祎。360 公司经营不受影响，管理层和董事会不变，公司实控人仍为周鸿祎不变。奇信志成解散清算期间，周鸿祎承诺 12 个月内不减持三六零股份。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海伦司：预计上半年营收 4.3 亿元-4.5 亿元，同比减少 36.6%-39.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888961322424962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 20:03:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海伦司发布公告称，预计上半年营收 4.3 亿元-4.5 亿元，同比减少 36.6%-39.4%；净利润为 6700 万元-7400 万元，上年同期净利润 1.575 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南印发「数据要素×」行动实施方案，争创国家级数据交易场所</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888945685044100?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:47:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[河南省发改委等 20 部门印发《河南省「数据要素×」行动实施方案（2024—2026 年）》，到 2026 年底，「数据要素×」行动各专项取得突破性进展，数据要素在全省经济社会各领域的乘数效应得到充分显现，打造示范作用明显的典型应用案例 30 个以上、数据要素产业园 10 个左右，培育一批创新能力强、成长性好的数据商和第三方专业服务机构，争创国家数据要素应用示范地区、国家级数据交易场所，形成资源体系完善、应用场景广泛、产品供给丰富的数据生态体系。（大河财立方）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特海国际：预期上半年亏损净额 400 万美元-500 万美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888944169589378?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:45:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，特海国际发布公告称，预期于截至 2024 年 6 月 30 日止 6 个月将录得不低于 3.7 亿美元的收入，同比增加约 14.2%；录得 400 万美元至 500 万美元的亏损净额，而 2023 年同期则为 340 万美元的利润净额。董事会认为该利润净额减少主要由于汇兑亏损净额增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>克而瑞：7 月新房供需皆环降约 3 成，预期 8 月延续低位波动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888941348526977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:43:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[克而瑞地产研究指出，7 月新房供需两淡，绝对量均为年内低位（仅略高于年初 1-2 月），二手房成交走弱，但环比跌幅小于新房，同比仍增 31%。土地成交规模回落，同比降幅超三成，但平均溢价率升 0.6pcts 至 3.8%。预判 8 月，受高温天气、供给约束、利好政策提振效应边际递减等综合影响，8 月整体成交预期延续低位波动，与本月成交规模持平或小幅微增。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天山股份：终止向不特定对象发行可转债</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888930621004680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:32:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天山股份发布公告称，公司决定终止向不特定对象发行可转换公司债券并向深交所申请撤回相关申请文件。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天动力：上半年净利润亏损 5692.6 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888929555683970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，航天动力发布公告称，上半年实现营业收入 3.76 亿元，同比增长 5.87%；归属于上市公司股东的净利润亏损 5692.6 万元，上年同期亏损 2766.76 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保险业首提建立预定利率与市场利率挂钩及动态调整机制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888928592337537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:30:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金融监管总局 8 月 2 日向行业下发了《关于健全人身保险产品定价机制的通知》，在保险行业里首次提出建立预定利率与市场利率挂钩及动态调整机制，并对人身保险产品备案及保单利益演示等再度规范。通知明确，自 9 月 1 日起，新备案的普通型保险产品预定利率上限为 2.5%，相关责任准备金评估利率按 2.5% 执行；自 10 月 1 日起，新备案的分红型保险产品预定利率上限为 2.0%，相关责任准备金评估利率按 2.0% 执行；新备案的万能型保险产品最低保证利率上限为 1.5%，相关责任准备金评估利率按 1.5% 执行。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球最大锂矿商雅保二季度净销售额同比下降 40%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2888924041108355?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-02 19:25:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据全球最大锂矿商雅保公司公布的财报，第二季度净销售额为 14 亿美元，同比下降 40%，主要原因是储能的定价较低；净亏损为 1.88 亿美元，或归属于普通股股东的摊薄后每股亏损 1.96 美元，其中包括与资本项目资产注销以及相关合同取消成本相关的 2.15 亿美元税后费用；归属于普通股股东的调整后的摊薄每股收益为 0.04 美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>