<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>10 万亿地产企业们，为什么上不了座谈会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172888563549060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:55:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2018 年 11 月，参加民营企业座谈会的有：刘积仁、鲁伟鼎、王小兰、孙飘扬、卢勇、汤晓鸥、刘汉元、谈剑锋、刘屹、耿哲。</p><p>2025 年 2 月，参加民营企业座谈会的有：黄代放、雷军、冷友斌、梁文锋、刘永好、马化腾、马云、南存辉、齐向东、任正非、王传福、王兴兴、虞仁荣、曾毓群。</p><p>从东软、万向、时代、恒瑞、商汤、通威，到小米、幻方、宇树、韦尔、宁德时代，哪里需要革新，创立一片天地，哪里就是民营企业发展最有空间的地方。</p><p>如果把我国 134.9 万亿元的经济体量比作一把刀，农业是刀把，是一个安全区，制造业是刀背，提供了稳定的结构支撑和配重，而现在科技就是刀刃，最尖端，最锋利的那部分。</p><p>AI 时代，科技的发展和传统制造业已经是两个类型，后者诞生于工业化、标准化、规模化，技术是源，但企业管理和纪律是体。而对于前者，创新精神是 1，其它是 0。</p><p>在技术买不来的全球格局中，创新的难度增加了 N 倍，因此也更依赖于受传统企业管理制度影响较少的民营企业。</p><p>所以，民营企业座谈会的座上宾，都是新时代勇立潮头的人。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><p>在今年的民营企业座谈会上，有一句话是岁月史书：<strong>民营企业是伴随改革开放伟大历程蓬勃发展起来的。</strong></p><p>但每个阶段，在市场上蓬勃发展的民营企业类型都会不同。</p><p>体系转换初期的江湖草莽时代，率先雄起的是「倒爷」。连王石也不例外。</p><p>转轨初步完成到 2008 年之间，最炙手可热的民营企业家是制造业、家电业。</p><p>2008 年之后的近十年间，是移动互联网和房地产。</p><p>2018 年至今，最受重视的又换成了硬科技和尖端科技。</p><p>这是经济发展规律使然。</p><p>1978 年经济制度开始破冰，第一阶段要解决的主要矛盾是物资短缺和「劳动、资本和要素」参与分配的制度体系重建问题，所以，基础制造业、贸易商起到了「填补空白」，给区域市场带来增量的重要作用。</p><p>当中国乘着人口红利逐渐成为「世界工厂」，不到 20 年时间内，生产力突飞猛进，义乌、昆山、常州等城市靠着生产制造崛起。同时，基础工业品、日用品不再稀缺，还有一部分人变成了有钱人，教育积累的人才红利和财富积累，开始推动移动互联网和房地产加速发展。</p><p>人们有了钱，钱必然会流向消费和资产。</p><p>所以，每个国家的经济快速发展期，都会伴随着房地产行业的大爆发。它不仅仅是一种货币现象，也是经济发展的伴生物。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>人才和资本，这两大要素是需要日积月累的。从「改开」开始，到加入 WTO 之后，我们逐渐完成了这个积累阶段。</p><p>中国房地产的高增长、高规模、高房价，是钱与人不断积累的结果，和力量展示。</p><p>2009 年，城镇化率达到约 50%，大量人口进城；</p><p>2009 年，我国 GDP 突破 5 万亿美元；2010 年，取代日本成为世界第二大经济体；</p><p>4 万亿救市出台，社会资本流动性大增；</p><p>1986-1990 年的第三次婴儿潮，在 2010 年前后走上社会；</p><p>2011 年，全国城镇居民人均可支配收入超过 2 万元/人。「六个钱包」买房潮出现。</p><p>资本、需求、政策、财富效应推动之下，民营地产企业在这一阶段成为「勇立潮头的人」。</p><p>在这个阶段内，地产与地方财政收入、基建、投资「相得益彰」，地产企业不仅是富豪榜上的常客，也是地方政府的座上宾。</p><p>但在超 5000 万地产人的疯狂生产力之下，十年时间内，房子从稀缺品变成了结构性过剩商品。</p><p>根据人口普查数据，2010 年全国城镇人均住房面积为 30.3 平方米‌‌；2020 年，我国城镇人均住房建筑面积达到 38.6 平方米。</p><p>2000、2010、2020 年三个节点上，我国城镇户均住房套数分别为 0.92、1.01、1.06 套。</p><p>住房不再稀缺，「三道红线」最终出台。民营地产企业迎来大退场。</p><p>根据克而瑞统计数据，2024 年房企操盘榜 TOP10 中，只有两家民营企业。两家企业操盘金额合计占比只有 10.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="972,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_3719cc40a0f9404aacc95fdb40de8067@337187376_oswg881026oswg972oswg918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：克而瑞</p><p>未来三年内，民营地产企业的份额大概率还会萎缩。</p><p>2024 年房企新增货值 TOP10 中，只有一家民营房企：滨江。</p><p>TOP15 中，只有两家民营房企：滨江，以及非知名的行业黑马宁波江山万里置业。它们的货值占比只有 8.55%。</p><p>另外 91.45% 的全年新增货值都在国央企手中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="972,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_878c42d867fc4ddb9066d6ca0c5f8dc5@337187376_oswg881026oswg972oswg918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：克而瑞</p><p>一个非稀缺行业的出路，只有「卷产品」。这也意味着，它对资本的利用会相对低效。</p><p>地产又是重金融属性，资金占用量大，一个项目就可以达到几十亿的体量。让有创新精神的民营资本在其中低效内卷，显然不是理想选项。</p><p>地产开发「生产力饱和」的阶段，民营地产企业的未来，要么在塔尖产品，要么在资产运营方向，这两个区域是仅靠资本和标准化管理无法做出优势的非标领域。</p><p>用马化腾的话说：<strong>你什么都没做错，只是老了</strong>。</p><p>没有人可以永远站在潮头，特别是资本蜂拥过后。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/kLe47osz-CSK7iGBUPqJHA">「未来可栖」</a>，作者：小屋见大屋，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破国际禁运技术壁垒，「罗根激光」获数千万元 B 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172869804295047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:34:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张卓倩</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，固体激光器制造商罗根激光科技（武汉）有限公司（以下简称「罗根激光」）近日宣布完成数千万元 B 轮融资，投资方为兴富资本，由启辰资本担任独家财务顾问。本轮融资将主要用于新产线建设和新项目研发。</p><p>「罗根激光」成立于 2017 年，总部位于武汉江夏区。公司专注于先进固体激光器的研发、生产和销售，产品涵盖纳秒固体激光器、皮秒超快激光器以及水导激光系统等，广泛应用于航空航天、第三代半导体、超硬材料和新能源等领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1843,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_795c54051b6e4826b52798448bd02d60@5721530_oswg761001oswg1843oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">核心产品</p><p>近年来，随着航空航天、半导体和新能源等高端制造业的快速发展，对高精度、高能量激光器的需求日益增长。然而，高端激光器市场长期被国外企业垄断，国内企业面临技术封锁和高昂的设备成本。「罗根激光」通过自主研发，成功突破了多项核心技术，实现了高端激光器的国产化替代。</p><p>在技术方面，「罗根激光」研发了适用于激光微射流技术（水导激光）的高功率大能量激光器以及高能量基模激光器，这是一种用于将高能量激光耦合在水柱中的创新技术。通过将激光能量聚焦在微米直径的水柱中，水导激光技术实现了高精度、高能量的加工能力，同时兼具光纤激光器和固体激光器的优势。</p><p>「我们是国内该领域唯一能提供激光器商用化交付的企业，项目自 2019 年立项研发 2022 年上市销售并不断迭代，实现了全部配件 100% 国产」，「罗根激光」CEO 华明介绍。「罗根激光」与国内外 30 多家企业、科研机构和应用单位合作近百个高端项目并实现批量交付终端，到目前为止该类型的激光器年销售额已超过 3000 万。</p><p>基于不同场景和参数，「罗根激光」已推出 20 多个系列 50 多种型号的全固态紫外激光器和超快激光器，核心产品为 HPE 系列高功率大能量绿光激光器和 DSP 系列高能量基模激光器。HPE 系列产品单脉冲能量 10~100mJ，峰值功率超过 5 万瓦，该系列产品已实现批量商用交付，广泛应用于航空航天耐高温合金、复合材料加工以及第三代半导体材料、超硬材料（如金刚石、陶瓷等材料）的精密加工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1843,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_820a23aab0ff4fdc9c0eba89ccef3a7f@5721530_oswg1078561oswg1843oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">典型应用</p><p>「罗根激光」的客户包含设备集成商和终端用户两部分，目前已和中航工业、中国航发、中国航天以及半导体、培育钻石等领域企业达成合作。「罗根激光」今年的预测产值目标近亿元。未来公司的研发方向包括在主营业务领域提升激光器性能，探索全固态飞秒激光器以及连续高功率固态激光器等。</p><p>在团队方面，「罗根激光」现有职工 60 余人，其中研发人员占比 70% 以上。核心团队由激光行业的资深专家组成，具备丰富的研发和市场经验。CEO 华明曾先后担任过知名国资和外资激光企业高管。在激光行业拥有超过 15 年的市场和管理经验，曾主导多项重大市场战略和产品推广。研发总监邓家星在激光技术研发领域拥有超过 10 年的经验，专注于高能量激光器和超快激光技术。「罗根激光」还与中科院材料所、华中科技大学、西北工业大学、西安电子科技大学等科研机构保持紧密合作。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>兴富资本投资人表示：</strong>「兴富资本致力于智能制造前沿技术领域投资，而激光作为一种高性能的加工手段，其性能维度多、各维度均在不断提升性能上限、产业化跟随、各类应用落地不断涌现，未来有望作为各类高端制造场景核心激光设备的核心标准化价值量集中环节，担当行业上下游枢纽角色引领技术迭代进步。罗根激光作为固体激光器大赛道中的翘楚，在高能、高脉冲能领域积累深厚，在水导激光及其他国产化空白的高脉冲能应用领域居于行业头部，为兴富资本隐性冠军投资理念引领的制造业布局下的重要一环。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>募资 2 亿，安克要抢特斯拉的储能生意｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171855979184515?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:30:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>储能的风又吹起来了。</p><p>近日，安克创新向中国证券监督委员会提出的向不特定对象发行可转换公司债券已获得同意。其中募资需求不超过 11.05 亿元（含 11.05 亿元），用于便携及户用储能产品研发及产业化项目的资金超 2 亿元。</p><p>自充电产品起家，在能源问题席卷全球之际投身户用储能，安克的这项业务布局或许不足为奇。</p><p>事实上，早在 2015 年，安克创新已经推出过移动储能产品，对市场需求和技术也展开过调研。而彼时储能赛道的市场空间尚未展现，储能没有成为安克创新的重要发力方向。</p><p>《中国便携式储能产业发展研究报告 (2021 年)》数据显示，时至 2016 年，全球便携式储能产品的出货量也仅为 5.2 万台，仍处于整体市场规模较小、消费者认知度较低的阶段。安克这项业务也走向沉寂。</p><p>2019 年，整个行业风向变了。那一年，正浩创新推出 DELTA 1300 新品，凭借超快充、大容量的优势，迅速占领市场，一年内营收增长超十倍，风头远超安克。</p><p>安克坐不住了。2020 年，安克便携式储能产品线重新组建，当时核心业务线之一的负责人调至该品线，大量招人，并推出新产品。此后安克推出多款新品，但已经错过了爆发期。</p><p>「起大早赶晚集」成为对安克储能业务颇为贴切的形容。随着市场潮起潮落，安克开始明确，储能产品的需求必然存在，但品牌应该有更为系统的路径。</p><p>不过，从安克的 2 亿资金投入规模也可以看出，储能目前还在试探期。相比还未上市的正浩，安克有丰富的募资渠道，它们却没有高举高打。在经历储能市场过去几年大起大落后，安克决定更谨慎地前进。</p><h3><strong>赶晚集、共甘苦</strong></h3><p>2019 年开始，便携式储能体量增长迅猛，蛰伏已久的玩家一跃而起，将该条线边缘化的安克没能拔得头筹。</p><p>储能赛道的爆发，天时地利缺一不可。</p><p>疫情期间，人们难以外出，家庭供电稳定的重要性上升，家庭备用电源的需求急剧增加，便携式储能产品成为不少家庭的选择。</p><p>当疫情逐渐缓和之际，酷爱户外活动的海外消费者热情重燃，自驾游、野餐等便携储能的使用场景增加，产品销量大增。</p><p>彼时，便携储能的核心部件成本也迎来下放。根据彭博新能源财经（BNEF）数据显示，锂电池组的平均单位成本已由 2013 年的 684 美元/kWh，下降至 2021 年的 132 美元/kWh，降幅高达 80.70％。</p><p>由此，便携储能市场迅速爆发。据中国化学与物理电源行业协会相关数据，全球便携式储能市场规模由 2017 年的 1.2 亿元快速提升至 2021 年的 111.2 亿元，年复合增长率高达 210.3%；2021 年，便携储能产品的线上销售比例已超过 80%。</p><p>抓住这波机遇的公司们均迎来了迅猛增长。其中，正浩创新 2020 年同比增长十几倍增长，出货量和销售额市占率跃居全球第二；华宝新能 2020 年以 Jackery 和电小二品牌，拿下 16.6% 的出货量市场份额，2022 年其趁势成功上市，成为「便携式储能第一股」。</p><p>反观安克，当正浩创新与华宝新能等公司抢占市场份额之时，2020 年，安克方才重新组建便携储能产品线。</p><p>此后，安克推出了系列产品，其中 2022 年 4 月，其全球上线的型号为 757 的 1500w 户外电源，在上市第一天就成为亚马逊同品类第一名，户外储能产品的总销售额也在一年时间翻了 3 倍。</p><p>但全年来看，2022 年安克在全球发布了 3 款储能产品，全年营收 5 亿元，并未达到公司预期目标，更无法与营收数十亿元的华宝新能和正浩创新相比。</p><p>就在 2022 年末，便携储能赛道也迎来了低点。在此期间，美国作为全球最大市场，其货币超发与疫情期间大量发放民生补贴所带来的消费力渐渐减弱；盲目进入便携储能赛道逐金的玩家大量供应，供需失衡下，整个行业都面临库存压力。</p><p>安克创新董事熊康曾表示，到 2023 年初，仅一个季度的时间，公司该产品线的销售额就跌了 60% 到 70%。</p><p>断崖式下跌的背后，是公司们仅凭对市场行情的判断下决策，并未对产品需求进行洞察。大浪淘沙下，安克创新等头部企业均开始寻找第二增长曲线。</p><h3><strong>户用储能成为新选择</strong></h3><p>2023 年，寻找新的方向成为储能公司们的迫切需求。安克清理库存之际，做出了与华宝新能等公司一致的决定：投入户用储能。</p><p>户用储能主要用于家庭场景，是以存储电能为核心功能，为家庭提供电力支持和能源管理的系统，由电池组、逆变器、电池管理系统（BMS）和能量管理系统（EMS）构成。</p><p>便携储能企业转向户用储能的门槛并不低。在海外，户用储能系统涉及家庭安全，认证过程漫长，对产品稳定性要求更高；与便携储能相比，户用储能体积更大、部件复杂，更考验企业的运输、安装服务与售后等能力。</p><p>面对一系列难题，安克选择先借助自身海外线上营销与销售能力使决策周期缩短，推动产品更快走向消费者。</p><p>安克创新充电与储能事业部负责人熊康曾向媒体表示，海外消费者安装家庭用光伏储能系统成本高昂，在欧洲可能需 2 万欧元，美国则是 3 万美金起步，从购买、安装、贷款到后期维护的决策过程颇为复杂。同时，户用储能的安装商多为产品的线下销售方，消费者缺乏自主了解产品和品牌的渠道。</p><p>对此，安克尝试借助线上渠道改变销售模式。</p><p>2024 年，安克在北美发布了 Anker SOLIX X1 家用储能系统，通过 KOL、媒体宣传、社媒营销，数天内便获得了 6000 多条来自消费者的地址线索，他们主动要求安装 X1 系统。此外，在欧洲市场，安克的阳台光储系统在推出的第一周便卖出了 4000 套，收入约 800 万美金。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1196,1036" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_ecab5307291541dfbe95891913239a53@5932017_oswg969931oswg1196oswg1036_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Anker SOLIX X1 家用储能系统，图源企业官网</p><p>销售反馈给了安克在户用储能继续投入的底气。然而，从整体市场来看，户用储能并不是新的赛道，已有成熟的玩家们把握住了市场，安克创新、华宝新能等企业希望借助该产品线拉起储能板块，仍为时尚早。</p><p>QYResearch 于 2024 年 12 月发布的报告显示，全球家用储能系统的核心厂商包括 Tesla、BYD 和 LG 等，这三家企业已经占有约 41% 的市场份额。</p><p>其中，特斯拉从 2015 年开始在美国推出家用储能电池 Powerwall 和超大型商用储能电池 Megapack，分别面向家用储能市场，和商业、工业储能市场。特斯拉在产品研发、生产到销售服务等方面已经形成了较为完整的体系。</p><p>Powerwall 自推出以来，截止 2024 年 2 月，全球安装量已突破 60 万台；2023 年在美国的市场份额高达 30.2%。</p><p>显而易见，与特斯拉等企业相比，安克创新在户用储能的布局与现有销售量仍处于早期阶段，加大投入后如何在集中的市场占有一席之地，考验着其产品、渠道与品牌等多重能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉的 AI「游戏」，「理想们」不能照搬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172218337936265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>在比亚迪、理想汽车等国内十余家车企宣布接入 DeepSeek（深度求索）大模型后，马斯克也准备将其最新一代 AI 大模型 Grok 3 接入特斯拉全系车型。</p><p>2 月 18 日，马斯克旗下的人工智能公司 xAI 发布了最新一代 AI 模型 Grok 3。这是 xAI 发布的第三代人工智能模型。数日前，马斯克称，Grok 3 的性能超过目前发布的所有其他产品，是「地球上最聪明的人工智能」。</p><p>「Grok 3 通过大量计算能力和合成数据进行训练，拥有极其强大的推理能力。它给出的答案你可能完全想不到。」马斯克夸赞道。</p><p>在发布会直播现场，xAI 团队将 Grok 3 模型与行业多个模型进行对比。总的来看，Grok 3 在数学、科学和编码三个方面都超过了 Gemini 2 Pro、Deepseek V3、ChatGPT 4o 三个竞对模型。</p><p>这是马斯克与 xAI 团队「大算力出奇迹」的成果。据 xAI 团队介绍，Grok 3 大模型的背后，是 20 万块 GPU 算力支撑；Grok 3 的训练计算量是上一代大模型 Grok 2 的 10 倍。</p><p>值得关注的是，Grok 3 在力证大模型的 Scaling Law 法则依然生效的同时，还在模型中整合了推理能力。在回答问题时，用户能看到 Grok 3 的「思维链（Chain Of Thought）」过程，一步步解读与推理用户需求，最终给出清晰答案。类似能力，此前在 Open AI 的 GPT-o1 模型、DeepSeek 的 R1 模型上也能见到。</p><p>除了与友商在技术上对飙，马斯克还在探索更多元的商业化收费方式。xAI 开启了会员订阅计划，用户可通过每月 30 美元或每年 300 美元的订阅，获得额外推理、无限图像生成等功能。</p><p>马斯克还透露，Grok 3 最快于一周后推出语音模式。他还确认了，特斯拉用户很快能在驾驶过程中使用 Grok 3 处理复杂任务。</p><p>不过，马斯克还不想太快将 Grok 3 进行开源，只会开源上一代模型 Grok 2。换句话说，大模型的开源与闭源之争也会持续扩大到智能汽车语音对话领域。</p><h3><strong>Grok 3 上车，但可能对卖车贡献有限</strong></h3><p>「所有特斯拉汽车最终都将配备 Grok 作为智能语音助手，其功能远比当前的语音命令系统强大。」在今年 1 月的一场直播中，马斯克早就剧透过 Grok 大模型的上车计划。</p><p>虽然现在特斯拉的车上也有语音交互功能，但基本只能响应简单指令。如果按照 Grok 3 的表现，大模型上车后，无疑能为用户提供更自然的语音对话服务。有特斯拉用户在论坛上猜测，Grok 3 大模型还能根据车辆的实时信息、位置等提供个性化服务。</p><p>还有用户猜测，Grok 3 的推理能力和多模态数据处理能力也能与特斯拉 FSD（自动驾驶系统）融合。比如 Grok 3 接入特斯拉车辆传感器网络和实时信息流，可以实时解析摄像头和雷达数据。</p><p>对特斯拉的车辆而言，如果有更强的用户需求理解、语音交互能力，叠加 FSD 功能，其形态会更接近汽车机器人的角色。</p><p>在自动驾驶进度上，特斯拉计划在 2025 年 6 月在德州奥斯汀推出无人监督的全自动驾驶服务，并于年内扩展到多个地区。</p><p>不过，特斯拉的关键 AI 进展，可能在国内智能汽车市场算不上新鲜事。国内的智能座舱市场已经是红海一片，智能语音交互成为了车企新车的基本操作。</p><p>尤其在国内现象级、开源 AI 产品 DeepSeek 的出现后，比亚迪、长城、吉利，甚至新势力理想汽车等十余个汽车品牌宣布接入 Deepseek 功能。</p><p>有老牌车企高层表示，DeepSeek 作为通用模型，在语言泛化和生成上有很大帮助，比如在智能座舱领域，DeepSeek 可以在用户的模糊语义识别基础上，加上联网新闻检索，推理出来很好的答案。</p><p>随着特斯拉 Grok3 大模型上车，也会面临与 DeepSeek 的正面商业交锋。如果 Grok3 大模型在汽车领域进一步商业化，也可能接入其他车企智能汽车中，创造更大的商业想象空间。</p><p>不过，有 AI 行业人士测试体验并告诉 36 氪汽车，如果在中文语料的训练与推理回答上，DeepSeek 可能比 Grok 3 的表现更好。</p><p>Grok 3 大模型的上车，特斯拉车辆智能化能力会进一步补足，但这可能对卖车的贡献有限。</p><p>当下，特斯拉依然没有挣脱销量疲软的泥潭。2024 年，特斯拉销量出现了 10 年来首次下滑，全年共交付 178.92 万辆汽车，同比下跌 1%；总营收也只同比增长 1%，达 976.9 亿美元。</p><p>尤其是利润方面，去年四季度，特斯拉毛利润率为 16.3%，弱于分析师预期的 18.9%，也低于上年同期的 17.6%。</p><p>财报显示，特斯拉汽车业务的疲软主要受库存清理、旧款 Model Y 折扣及低价车型销量占比提升等因素影响。</p><p>比起 AI 进展，特斯拉新款 Model Y 与更便宜的 Model Q 车型，可能是更重要的销量提升主力。</p><p>与 Grok 3 大模型发布同一天，2 月 18 日，特斯拉官方微博显示，新款 Model Y 在上海超级工厂正式量产。新车有较大改动，共有两款配置，起售价分别为 26.35 万元和 30.35 万元，相比旧版本涨价 1.26~1.36 万元。这将让国内的 20 万元级电动 SUV 市场竞争更加激烈。</p><p>此前，还有海外博主爆料称，Model Q 将于 2025 年 6 月 25 日发布，预计售价低于 30000 美元。在中国市场，这款车的售价或在 15 万元左右，这可能是特斯拉新的销量刺激点。</p><h3><strong>车企做 AI：不同的土壤、不同的游戏</strong></h3><p>尽管车企做 AI 大模型还难有明显的收益计量，但从去年开始，国内车企掀起了做 AI、机器人、具身智能的热潮。</p><p>但 AI 的投入需要相当前瞻的技术路线判断以及资源储备。而马斯克做 AI 的道路，并不容易模仿。</p><p>横亘在国内车企面前的，最大难题就是算力资源。在 Grok 3 的发布会上，xAI 团队也介绍，去年 4 月，马斯克决定，xAI 想要取得成功，就必须创建自己的数据中心。于是 xAI 花了 122 天时间建成了一个 10 万张显卡的数据中心，随后又将数据中心扩大到了 20 万卡规模。</p><p>据行业人士推算，这远远超过 OpenAI 的 GPT-4o、DeepSeek-V3 所使用的计算资源。</p><p>这背后需要相当庞大的财力支持。数日前，有外媒援引消息人士报道，xAI 还正在接洽潜在投资者，计划筹集约 100 亿美元资金，此轮融资可能使该公司估值达到约 750 亿美元。</p><p>而在去年 12 月，xAI 宣布完成 C 轮融资，筹集了 60 亿美元，累计融资总额已经达到 120 亿美元。</p><p>就当下而言，除了创造盛况的 DeepSeek 公司，无论是大模型创业公司还是车企，都很难像 xAI 一样撬动如此巨额的融资。</p><p>而在 xAI 的大模型之外，马斯克还掌控着一系列 AI 软硬件创新：自动驾驶 FSD、人形机器人 Optimus、储能系统 Megapack，以及脑机接口 Neuralink、太空探索技术公司 SpaceX。这些公司与业务描绘的愿景尽管宏大，但彼此关系密切、相互支持。</p><p>国内也有一批新势力将愿景瞄准了 AI，例如在机器人、飞行汽车上探索的小鹏，推出自研的对话大模型的理想汽车，但他们难有马斯克与特斯拉一样的成长土壤。</p><p>尤其在当下汽车市场竞争激烈，新势力与老牌车企交锋暗战，公司一号位的重心脱离与业务失焦，容易产生更大危机。</p><p>据 36 氪汽车了解，去年底，理想汽车 CEO 李想曾有一段时间抽身汽车业务，专注于 AI，但很快又回归了汽车业务。尽管理想汽车总裁马东辉很早就担任了智能汽车战略负责人，为智能汽车领先战略的规划和落地负责，但有知情人士向 36 氪汽车表示，在具体业务上，李想的精力分配没有太大变化，各种汽车业务关键决策，依然参与。</p><p>就当下而言，中美车企做 AI 的路径差异明显，国内车企玩家似乎还无法按照更大的 AI 游戏架构运转。卖车的残酷淘汰赛，还远未结束。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒 2》赢票房，红果短剧赢时间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172210044765064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>2 月 17 日，《哪吒 2》的票房已经突破 120 亿元，超过了《狮子王》票房成绩，成为首部进入全球票房榜前十的亚洲电影。</p><p>对照之下，被热议了一整年的短剧，其春节档已经在缺乏爆款的议论中落幕，即便近日红果短剧公布了战报——春节档的总观看量达到 193 亿，也没能引起太多波澜。</p><p>拥有着《我在 80 年代当后妈》《闪婚老伴是豪门》等爆款短剧的听花岛相关负责人向 36 氪表示，今年的春节档确实与预期有落差。</p><p>刚过去的春节，可以说是短剧行业的第一个春节档，大家尚不清楚爆款会在哪个题材、哪个平台中出现，但一致摆出了摩拳擦掌的状态。</p><p>对于听花岛来说，去年春节期间他们还完全没有档期的概念，累计充值流水超 8000 万的《我在八零年代当后妈》也只是「碰巧在春节后期上映」。</p><p>与之相较，2024 年听花岛在 11 月的时候就开始筹备春节期间上映的短剧，拿出了更高的预算，还认真研究了「竖屏美学」，总计上线了 7 部作品，涵盖了甜宠、重生等题材。</p><p>对于平台来讲，据《新声 Pro》报道，红果大概从去年 9 月就开始陆续与一线制作方敲定合作，以至于其它平台在 11 月找来谈合作的时候，公司的生产力已经被预定出去了。小红书也赶在 1 月 23 日的时候，官宣上线短剧频道。</p><p>大家齐发力的结果就是，超 400 部短剧挤进了春节期间十余天的假期中，而这一数据是通过各大平台推出的「过年看短剧」专区统计的，实际上的数字只会多不会少。</p><p>但对比之下，再难有一部像《我在八零年代当后妈》那样的作品出现。</p><p>短剧行业的暴富神话一度让短剧制作方很苦恼，他们反复向媒体强调，是流水过亿，而非挣了过亿。但当暴富神话真的不在了之后，短剧制作方们显然也不大习惯这种寂静。</p><h3>「幸亏春节档没有上新」</h3><p>春节对于电影这样的大众娱乐来讲，是绝佳的宣发契机，这是自打上世纪 90 年代贺岁片在中国内陆出现之后，就已经被反复验证的成功经验——就像是《哪吒 2》如今的百亿票房，已经相当于去年电影行业总票房的约四分之一。</p><p>但短剧还算不上是一种大众娱乐，它是从人们碎片化的时间和注意力中结出的果实，而春节期间密切的社交行为已经夺取了人们太多的注意力。</p><p>豆子在过去一年中已经是短剧的忠实爱好者，几乎每天睡前都会看，有时候看一两个小时，困了就睡了；有时候因为「（短剧）的剧情节奏感特别强，会把它追完。」「一部大概两小时左右，四个小时也不是没可能。」</p><p>但就是这样的豆子，在春节期间几乎没有看短剧。过年期间她的活动很多——包括大扫除、洗菜做饭、走亲访友以及打牌等等，「家庭团聚的氛围也不适合看短剧」。更不必提以《哪吒 2》为代表的、近三年来最火的电影「春节档」还分走了不少用户观剧、观影的额度。</p><p>与此同时，短剧行业的竞争也在变得激烈。</p><p>「卷」成为了短剧行业的春节关键词，听花岛的相关负责人向 36 氪表示，「从初一到初五，每天都有几十部短剧上新，而且各大平台都有自己的剧单。」「很多人说，幸亏春节档没有上。」——因为太卷了。且与保量不保质的 2023 年不同，2025 年春节档的短剧质量水准明显拉升了不少。</p><p>行业上下在热火朝天筹备春节档的同时，也有很多疑惑。</p><p>短剧适不适合春节？免费模式下的爆款和付费模式下的怎么对比？分账模式下，短剧制作方能分到和充值模式下一样多的钱吗？</p><p>这些疑问之所以会产生，是因为今年春节恰好与短剧行业的过渡期迎头碰上。监管不断加码、红果短剧带头推动行业商业模式的免费转向，旧的方法论在失效，新的方法论仍在探索中。</p><p>一个明显的转变是，免费模式的短剧正逐渐成为行业的主流。免费短剧也需要投流宣发，但对比付费短剧来讲，对投流的依赖并没有那么高。</p><p>在付费短剧还是行业主流商业模式的阶段，很多短剧厂商走的是以量取胜的路子。</p><p>简单解释就是用十部低成本短剧去赌一个流水千万甚至上亿元的爆款。十部短剧中大概率有九部都会扑掉，但只要有一部能出来就能赚钱。赚到钱后再用这部爆款短剧营收的 80%-90% 去投更多的低成本短剧，此时更考验的是投手的能力。</p><p>而在免费的模式下，短剧出品发行方有了平台作为依托，不再需要靠自己将投流素材推到每一个用户手里，宣发的逻辑也更向长剧靠近——例如不少走上了精品化的路子的短剧厂商，是依靠口碑和话题破圈，而非投流。</p><p>听花岛相关负责人表示，今年短剧春节档被业内视为爆款的《好一个乖乖女》，「投流其实中规中矩」。</p><p>此外，短剧出品方的情况不尽相同，宣发费用跨度较大，从几万元到几十万元不等，在总成本中所占比例并不固定，但远不会达到付费短剧 80%-90% 的占比程度。</p><p>更依赖内容，也就意味着观众的意见和口味更加重要。爆款的经验难以复制，观众喜欢的内容在飞速变化，这是生产过诸多爆款的听花岛感受到的危机感的来源。</p><p>在短剧成为风口之初，那些可以获得巨大流量的题材是类似的，男频就是赘婿、战神，女频就是霸总、重生。但这些曾经的爆款题材在同质化的质疑和监管的加码中再难创造奇迹。如今的短剧行业也已经有了明显的分众化趋势，涌现出谍战、主旋律甚至女性主义等主题的短剧。</p><p>即便爆款的路径还不清晰，下沉市场之中也还有不少中老年人在为付费短剧贡献流水，但可以确定的是，在红果短剧的推动下，免费模式短剧占据的市场份额已经与充值短剧平分秋色，且将成为 2025 年的行业新风口。</p><h3>免费模式统治下的春节档</h3><p>春节期间，豆子虽然自己没怎么看短剧，但却在和父母的相处中，瞥见了他们看短剧的行为，聊过之后，还发现他们很熟悉红果短剧的存在。</p><p>2024 年年初，行业依旧很难放弃付费短剧的模式，到底做免费还是付费几乎是所有短剧相关的论坛和活动都必要探讨的话题。但是到了 2025 年年初，要不要做免费模式已经落后的话题，问题是如何做、和谁做。</p><p>此时，有着巨大流量优势和网文资源的红果短剧已经被视作短剧行业的必选平台。而红果短剧自身的发力，让其上下游都感受到了信心。</p><p>听花岛的相关负责人向 36 氪表示，在和红果短剧的对接过程中，能感觉到对方处理问题的效率很高，「春节期间，我们在合作选题的时候会和平台沟通，他们回复很快，十几分钟就给你确认说 OK，可以做。」</p><p>节日期间，红果短剧还利用自身的流量优势进行了大声量的宣发。除了在字节系 App 中投放了大量的弹窗、开屏广告，还与舒畅、刘晓庆等明星，以及听花岛、好有本领等短剧厂牌达成宣发合作。</p><p>春节对于各大 App 来讲意味着更多的用户注意力、更长的用户使用时长，以及绝佳的拉新契机。在此之前，红果短剧团队已经达成了 5000 万 DAU（日活跃用户）的目标，又重新订下了 1 亿日活的新目标。</p><p>从此次红果短剧发布的春节档战报来看，节日期间平台的总观看量达到 193 亿次，如果以单日观看量计算（春节假期按 10 天计），日均观看量达到 19.3 亿次，远超普通月份的流量。</p><p>这也是一个难以比较的数字，从纵向上来讲，2024 年还没有明确的免费短剧春节档和相关数据；从横向上来讲，其他平台还没有披露相关数据。</p><p>但可以确定的是，红果短剧及其免费模式已经得到了行业的认可和拥护——在免费模式下，出品方可以分到和付费模式下差不多的钱。</p><p>听花岛相关负责人表示，《我在八零年代当后妈》的流水虽然惊人，但是作为出品方，他们最后拿到手的分账金额只有 500 多万元。对比之下，据业内人士推测，《我是乖乖女》的热度虽然不及《我在八零年代当后妈》，但出品方分得的收益却不一定比投流充值模式下分得的低。</p><p>红果短剧的分账制度相对透明，包括常规广告分账模式和精品短剧「果燃计划」分账模式，总体以用户观看时长和广告观看量等作为标准，后者对优质短剧给予制作资金支持和保底分账外，上线后还会给予流量支持。</p><p>1 月 17 日，红果短剧公布了去年 12 月的剧本分账情况，单月剧本总分账金额超 3200 万，一些头部短剧剧本的分账金额单部可以超百万元。</p><p>更早之前，2024 年 6 月，红果首次披露分账金额超 1 亿元，9 月超 2 亿元，11 月则达到了 3 亿元以上。</p><p>除了红果短剧，今年春节档还有个意料之外的新玩家——小红书。早在 1 月 23 日正式官宣之前，小红书已经成为了短剧重要的宣发平台之一。</p><p>小红书将短剧频道设置为「发现」下的二级入口，目前走的也是免费模式的路子。另据短剧垂类媒体新腕儿报道，平台付费短剧的链路也正在搭建之中。</p><p>从平台侧来讲，此举只是小红书在春节期间为 App 拉新的诸多手段之一。从短剧侧来讲，目前 App 内热度较高的短剧以女频题材为主，符合小红书的用户画像特征。一个颇为有趣的现象是，在小红书上线的短剧都配上了英文字幕，这与前段时间 TikTok 被禁风波中平台涌入了大量的「洋抖难民」相关，也进一步强化了小红书国际化的调性。</p><p>但总的来讲，这个几乎最后入场短剧的互联网 App 还算不上搅动赛道的「鲶鱼」，许多短剧厂牌只是顺手入驻，平台上也没有爆款短剧出现。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺奖得主领衔，构建模块化点击化合物库，「迪普深合」获数千万元天使轮融资｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111296365760258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>36 氪获悉，分子砌块领域公司「迪普深合」近期完成数千万元天使轮融资。本轮融资由厚雪资本、力合金融、小苗朗程投资，募集资金将主要用于点击化学自动化实验室建设，以及叠氮化合物库、AI 数据底座搭建等。</p><p>迪普深合于 2024 年正式启动运营，其成立主要建立在「点击化学」这一诺奖成果之上，并依托于上海交通大学的优势学科及软硬件配套，完成科技成果转化。公司创始人董佳家教授曾在美国点击化学之父、诺奖得主 K. Barry Sharpless 团队工作，后通过中科院「百人计划」加入中科院有机所，2022 年时又以长聘教授身份加入上海交大。</p><h2><strong>突破点击化学技术「最后的难点」</strong></h2><p>当前，随着学科间的交叉渗透日益加强，更高效地通过合成实现分子功能已经成为合成学科的内在需求。1999 年，美国 Scripps 研究所的 Karl Barry Sharpless 教授提出了一种模块化合成方法，他认为，合成化学家应使用少数的、极高效率的、高度专一的化学反应，模块化连接砌块分子，进而高效实现分子功能，并将此方法命名为 Click Chemistry（点击化学）。</p><p>点击化学中最具代表性的反应，是 2002 年 Sharpless 和丹麦科学家 Meldal 分别独立报道的一价铜催化的端炔与叠氮的环加成反应（CuAAC）。叠氮和端炔在绝大多数化学条件下保持稳定，却可以在一价铜催化条件下，高效专一地转换为 1，3-取代的三氮唑，具有条件温和、产率高、具有很高的化学选择性且不受水氧干扰等特点。</p><p>目前，CuAAc 已经广泛应用于有机合成、药物化学、化学生物学、材料化学等多个领域。凭借此研究，Sharpless 与 Meldal 等三位科学家共同获得 2022 年的诺贝尔化学奖。</p><p>不过，CuAAC 反应也存在一些客观问题。例如，该反应的合成空间极大受限于叠氮化合物与端炔类化合物的可得性。因潜在毒性和制备过程的爆炸风险，叠氮试剂并不容易获得（此前，商业可得的叠氮仅有几百个，无法涵盖多样的分子结构空间），这也导致该方法此前最大的用途是在复杂条件下链接分子，而非传统意义上多样性的合成。</p><p>迪普深合试图解决的正是这个问题。目前，依托于董佳家教授的研究，<strong>公司发明了一种「模块化点击化合物库构建技术」，利用氟磺酰叠氮将一级胺化合物（目前商业可得的、数量最多的化学砌块 (100000+)）高通量、模块化、低成本地转化为叠氮化合物，由此解决叠氮化合物难以获得的科学难题</strong>。</p><p>「由于叠氮化合物在纯品状态发生爆炸的风险远大于其溶解于溶剂后的稀释状态，因此在具体实践中，我们在 96 孔板中直接合成叠氮，避免分离纯化叠氮化合物，使其保持在溶解稀释状态，从而最大程度上降低了其爆炸的可能性。」董佳家教授解释。</p><p>据介绍，过去使用传统合成方法，每人每日合成的分子数量一般只有几个。但在「模块化点击化合物库构建技术」之下，得以<strong>实现每人每日合成数千甚至上万个分子的更高的化学合成通量，极大提高合成速率</strong>。</p><p>同时，得益于两步连续点击反化学反应，产物无需分离，该技术大大减少了分离成本与时间。此外，利用该技术，可在 96/384 孔板里进行化学合成，即时合成的化合物可直接用于生物表型筛选，实现了高通量合成与高通量筛选的无缝衔接。</p><h2><strong>已筛选出多个先导化合物</strong></h2><p>董佳家教授介绍，目前，迪普深合已经与药企和科研院所开展多项目合作，寻找更好的活性分子和重要生理过程的探针分子，<strong>现已筛选出多个针对不同疾病模型的具有高度生物活性的先导化合物</strong>。</p><p>凭借「模块化点击化合物库构建技术」的应用，相较于传统 CRO 类企业，迪普深合的产品形式主要呈现三类新特点：</p><p>首先，可供制作的药物种类更多。「常规的大分子、小分子药物，以及化妆品类产品、农药、兽药等我们都可以去尝试。目前，我们大概有将近 38 万种化合物在库，底座迭代约为 5000-6000 个，未来年产化合物预计可达到百万级别。」</p><p>其次，则在于效率和成本上的优化。迪普深合可深入参与临床前药物发现的全部流程，尤其是在先导药物发现阶段，迪普深合可以快速、大量地提供低成本活性小分子库，实现降本增效的效果。该技术已在抗肿瘤、抗病毒、抗结核杆菌等领域取得相关进展。「<strong>目前，我们的客户定制需求基本能够实现在 2 周内交付，单孔成本可以压低至百元以内</strong>。」</p><p>第三，商业模式上的创新。目前，迪普深合的商业化尝试主要聚焦于两方面：一方面是常规的为药企、科研院所等提供药物开发服务；另一方面，公司也在布局更多有关「AI for science」方面的合作可能，<strong>比如通过提供有效的湿试验底层数据，矫正模型参数，为垂直领域赋能</strong>。</p><p>但不同与传统 CRO 模式的是，<strong>技术介入让迪普深合在商业分成上拥有相对更强的话语权</strong>。</p><p>以公司和上海瑞金医院合作的抗肿瘤分子胶产品合作为例，迪普深合在短时间内为上海瑞金医院其提供了 50000+活性小分子，并筛选出了一款具有很高的抗肿瘤活性的分子胶（DC50 为 5 pmol），实现双方联合申请专利（各占 50%）。「分润模式下，不管我们在什么阶段去进行销售或者变卖，收入都会是一人一半。」</p><p>在 AI for science 的业务探索上，一直以来，困扰许多 AI 制药公司的难点在于，可供其参考、关联学习的数据大部分源于公开文献，所训练的算法大多也以此为基础完成，导致模型实际应用于特定药物开发场景时，很难得到好的结果。</p><p>「在某种程度上，我们可以承担 AI 的数据底座角色，通过为其定制化地做湿实验，并达到其训练所需的数据量，最终训练的模型效果会比使用传统方法要很多。」董佳家表示。</p><p>据了解，在这方面，迪普深合业已与相关 AI 制药类企业取得合作。</p><p>另据介绍，围绕迪普深合公司布局的「点击创源孵化器」近期在上海闵行挂牌成立。据悉，该孵化器将围绕点击化学技术提供全生命周期孵化服务链，通过打造技术支撑体系、投资服务体系以及低成本运营体系，形成孵化闭环。目前，上海智肽、北京安吉百奥生物等企业均已完成入驻。</p><h3>投资人观点：</h3><p>厚雪资本方面表示，合成生物医药产业作为我国战略性先导产业，正成为大国博弈的制高点和推动新时代经济发展的重要引擎。迪普深合团队是难得的兼具雄厚研发能力和丰富产业化实践经验的团队。厚雪坚定相信，迪普深合凭借世界前沿的「点击化学」技术可实现药物研发成本效益和性能的双重优化，有望改变欧美垄断的产业格局，成为国产新药研发产业链前端的引路人。厚雪非常荣幸参与迪普深合本轮融资，我们将与企业携手并进，努力践行发展新质生产力。</p><p>力合金融方面表示，我们高度认可迪普深合在「点击化学」领域的深厚技术积累，以及其业务所蕴含的巨大商业潜力。化合物库是制药企业核心底层资产，构建成本巨大，迪普深合基于「点击化学」，能够高效且模块化地将一级胺转化为叠氮化合物，该技术在合成效率和成本控制等方面展现出显著优势，极大地降低了新药研发的门槛。目前，迪普深合已经快速切进行业头部客户，同时也在布局「AI for Science」业务，为 AI 赋能新药研发提供真实训练数据。我们相信，迪普深合有望凭借其技术创新为行业带来变革。</p><p>紫竹小苗基金方面表示，AI for Science 在快速发展，但 AI 无法代替化合物筛选的物理过程，也缺乏海量真实数据用于训练，点击化学有望成为 AI 研究的基础设施和加速其发展的催化剂。根据研究，只有第三代点击化学真正具备大规模商业化潜质，而迪普深合是全球唯一具备专利、材料和工艺技术的团队，具有极高的壁垒，我们十分看好公司的商业化前景。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜马斯克称 Grok3 大模型性能超越 DeepSeek V3；深圳首批「AI 公务员」上岗；iPhone 17 Pro 模具曝光</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172774115066246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 07:54:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>马斯克 Grok3 大模型发布，数学推理性能超 GPT4o</strong></p><p>马斯克宣布 Grok 3 发布，在数学推理、科学逻辑推理和代码写作等能力表现方面，Grok-3 在多项 benchmark 测试中均取得了比 DeepSeek-v3、GPT-4o、Gemini-2 pro 更优的效果。</p><p>据悉，目前 Grok 3 已经在 xAI 内部运行了 2 周。此前，马斯克发布预告，称其为「地球上最聪明的人工智能」。</p><p>马斯克在发布会直播中首次披露了 Grok 3 的训练成本，称 Grok 3 训练过程累计消耗 20 万块英伟达 GPU，训练在 xAI 公司的数据中心完成。 据马斯克介绍，首批在 X 平台上预订 Grok-3 的用户，将会优先体验到 Grok-3 系列模型。 「虽然我们也在积极与 AppStore 对接，但因为上线这一平台需要满足他的合规等要求，所以我们最新的模型始终会是网页上的。 」马斯克表示。 （新浪科技、界面新闻）</p><p><strong>官方回应「AI 公务员」上岗：只是辅助，AI 公务员均配备监护人</strong></p><p>据北京日报报道，记者从深圳市福田区获悉，近日，该区率先推出基于 DeepSeek 开发的 AI 数智员工，首批 70 名「上岗」。 据介绍，福田这 70 名新员工可实现： 公文格式修正准确率超 95%，审核时间缩短 90%，错误率控制在 5% 以内等。</p><p>据齐鲁晚报，此事迅速在社交媒体引起热议，「AI 公务员」这一说法也在讨论中被频频提及。 18 日上午，记者采访了深圳市福田区政务服务和数据管理局党组成员、副局长高增，他表示，「AI 数智员工」是 AI 助手，它能辅助开展公共管理和服务，提高工作效率，不能单独决策，不能算是「AI 公务员」。 （北京日报、齐鲁晚报）</p><p><strong>iPhone 17 Pro 模具曝光：横向大矩阵设计</strong></p><p>快科技 2 月 18 日消息，爆料人 Majin Bu 在社交平台上晒出了 iPhone 17 Pro 的相机模具原型。 尽管画面比较模糊，但仍然能够看出模具开了五个孔，左边三个开孔对应的是三颗摄像头，右边两个开孔对应的是闪光灯和 LiDAR 激光雷达扫描仪。 由此看来，iPhone 17 系列的工业设计基本确定，iPhone 17 和 iPhone 17 Air 采用横置相机模组，DECO 设计神似条形跑道，跟谷歌 Pixel 9 系列外观接近。</p><p>iPhone 17 Pro 和 17 Pro Max 则是采用横向大矩阵的设计语言，工业设计跟小米 11 Ultra 比较接近。核心配置上，iPhone 17 Pro 系列将会升级到 12GB 内存，这将是苹果史上内存最大的机型，目前售价超过 1 万元的 iPhone 16 Pro Max 仅仅配备 8GB 内存，同档位的三星 Galaxy S25 Ultra 也给到了 12GB。</p><p>另外，iPhone 17 Pro 系列搭载 A19 Pro 芯片，这颗芯片基于台积电 3nm 工艺制程打造，无缘最新的 2nm 制程，报道称由于台积电 2nm 成本高、产能有限，苹果将 2nm 商用时间推迟到了 2026 年。（快科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>《哪吒 2》登顶全球动画电影票房榜，预测票房下跌</strong></p><p>36 氪获悉，据网络平台数据，上映 21 天，《哪吒之魔童闹海》（即《哪吒 2》）总票房（含预售及海外）已突破 123.19 亿元，超过《头脑特工队 2》登顶全球动画电影票房榜，同时位居全球影史票房榜第 8 名。</p><p>此前， 据灯塔专业版数据显示，2 月 17 日《哪吒 2》的单日票房为 1.92 亿，为上映以来单日票房最低。截至 2 月 17 日，对于《哪吒之魔童闹海》的 AI 票房预测数据为 150.12 亿，连续两日小幅下滑，较 2 月 14 日的预测票房高点下跌 2.245 亿。（36 氪、金融界）</p><p><strong>光线传媒再度巨震，拉开价值重估大幕</strong></p><p>截至 2025 年 2 月 17 日，《哪吒之魔童闹海》总票房（含点映及预售）已超 120 亿元。数据显示，2 月 5 日至 2 月 14 日，光线传媒股价涨幅超过 200%，总市值突破 1019 亿元。然而，2 月 17 日，光线传媒当日主力净流出 1.66 亿元，报 29.66 元/股，全天下跌 14.6%，市值回落至 870 亿元。</p><p>值得注意的是，光线传媒市盈率已然高达 170.54 倍，在行业中绝对「遥遥领先」，这背后蕴含的估值风险让人难以掉以轻心。2 月 17 日，光线传媒股价大跌了 14.6%，或许这是市场对其高度泡沫化估值敲响的第一记警钟。（21 世纪经济报道）</p><p><strong>多品牌回应咖啡是否涨价</strong></p><p>近期，咖啡豆持续涨价的消息受到业内关注。在社交平台上，不少网友担心「咖啡自由」不保。「咖啡豆涨价会造成成本上升，但这个成本不具有关键性影响。大宗期货锁定也帮助我们降低了咖啡豆价格波动带来的影响。我们还是会坚持‘9.9 元’策略，不会有任何涨价的动作。」库迪咖啡首席策略官李颖波表示。Tims 天好中国相关负责人也回应称，品牌所用咖啡豆由全球总部供应，目前未受到涨价影响。M Stand 官方小程序客服也表示「暂未接到涨价通知」。而雀巢中国相关负责人未明确回复是否有涨价计划。（中新经纬）</p><p><strong>京东回应「打车服务」：2022 年接入第三方打车服务，暂无推广计划</strong></p><p>2 月 18 日，针对京东 App 上线的「国内打车服务」，京东相关负责人回应称：「京东 App2022 年接入了一家第三方的打车服务，暂无推广计划。」这家第三方合作商为「易企出行」，天眼查 APP 显示，其关联公司成立于 2015 年，曾于 2022 年获 A+轮融资。用户在京东 APP 主页搜索「打车」，页面便会出现「国内打车服务」的选项，可选择国内实时、预约及接送机叫车服务，车型覆盖普通、舒适、商务、豪华，接入了包括曹操、飞嘀、阳光等网约车平台。（界面新闻）</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，大型科技股多数下跌</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 18 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.02%，标普 500 指数涨 0.24%，纳指涨 0.07%；大型科技股多数下跌，Meta 跌超 2%，结束 20 连涨；奈飞跌逾 2%，亚马逊、谷歌、苹果、特斯拉小幅下跌；受拆分传言影响，英特尔涨超 16%，2 月以来累涨超 40%，创去年 8 月份以来新高；微软、英伟达小幅上涨。热门中概股涨跌不一，文远知行涨超 28%，小鹏汽车涨超 4%，拼多多涨超 3%，阿里巴巴、网易涨超 1%；爱奇艺跌超 9%，百度跌超 7%，京东、哔哩哔哩跌超 5%，蔚来跌超 1%，理想汽车跌近 1%。</p><p><strong>王兴兴：2025 年人形机器人会达到「新量级」</strong></p><p>结束民营企业座谈会后，研发机器人企业负责人王兴兴接受了采访。王兴兴表示，在今年年底之前，整个 AI 的人形机器人会达到一个新的量级。如果顺利的话，到明年或者后年一些基础的，比如说服务业或者一些工业其实基本可以推起来了，但家用可能会稍微慢一点，因为家用可能对安全性的要求更高，还是会需要技术相对更成熟一点点。（央视新闻）</p><p><strong>香港调升最低工资标准，有望 5 月 1 日实施</strong></p><p>2 月 18 日，香港特区行政长官会同行政会议已接纳最低工资委员会的建议，将香港法定最低工资水平由现行每小时 40 港元调升至 42.1 港元，增幅为 2.1 港元或 5.25%。特区政府将于 2 月 21 日在宪报刊登《2025 年最低工资条例（修订附表 3）公告》，并于 2 月 26 日提交立法会。如获立法会通过，经修订的最低工资水平将于 2025 年 5 月 1 日实施。（大湾区之声）</p><p><strong>特斯拉焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产</strong></p><p>36 氪获悉，特斯拉宣布，焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产。稍早时候，焕新版 Model Y 车型交付时间更新，该车将于 2 月下旬开始交付。据了解，首发版车型将限时销售至 2 月 28 日，后轮驱动版售价 26.35 万元，长续航全轮驱动版售价 30.35 万元。</p><p><strong>科大讯飞在杭州成立新零售公司</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，杭州讯飞新零售有限公司成立，法定代表人为徐荣盛，注册资本 10 万人民币，经营范围包括电子产品销售、办公设备销售、办公设备耗材销售、人工智能硬件销售、信息系统集成服务、智能机器人销售等。股权全景穿透图显示，该公司由科大讯飞旗下安徽讯飞新零售有限公司全资持股。</p><p><strong>《哪吒 2》22 日起在港澳地区上映</strong></p><p>在国家电影局指导下，经中央政府驻港联络办和香港特区政府相关部门的大力协调，《哪吒之魔童闹海》将于 2 月 18 日在香港举行首映仪式。经中央政府驻澳联络办和澳门特区政府相关部门的大力协调，《哪吒之魔童闹海》将于 2 月 19 日在澳门举行首映仪式。2 月 22 日起，该影片将在港澳地区全面上映。（央视新闻）</p><p><strong>李彦宏：百度萝卜快跑将寻找合作方</strong></p><p>百度创始人李彦宏在业绩会上表示，2025 年是萝卜快跑重要的扩张之年，我们将寻求合作，包括移动服务运营商，出租车公司，第三方车队运营方等。（科创板日报）</p><p><strong>理想汽车开年变阵：总裁马东辉升任智能汽车战略「一号位」，李想精力向 AI 转移</strong></p><p>从多位信源处获悉，理想汽车公司最高决策层战略委员会评审通过了「智能汽车战略闭环管理方案」，评审结果是由总裁马东辉担任智能汽车战略负责人，负责和智能汽车业务相关的战略目标规划和执行落地。在组织上，为了支持马东辉开展相关业务，战委会决定让马东辉担任「产供销联系会」主任。原产供销联系会主任是理想汽车董事长兼 CEO 李想。（21 财经）</p><p><strong>三星将回购总计 3 万亿韩元的股票</strong></p><p>三星 2 月 18 日提交的监管文件显示，三星电子将回购价值 2.7 万亿韩元的 4810 万股普通股和价值 3040 亿韩元的 660 万股优先股。此次回购是三星去年宣布的 10 万亿韩元回购计划的一部分。（界面新闻）</p><p><strong>沙特主权基金 PIF 间接收购英体育流媒体巨头部分股权，并成立中东合资子公司</strong></p><p>沙特主权财富基金——公共投资基金（PIF）旗下体育投资公司 SURJ Sports Investment 近日宣布，已完成对全球知名体育流媒体平台英国 DAZN 的少数股权收购，打开沙特获取优质体育内容的新通道，助力沙特体育产业的进一步发展。据 2 月 17 日发布的官方声明，双方将成立合资公司 DAZN MENA，重点辐射中东及北非市场。（财联社）</p><p><strong>特斯拉在印度贴出招聘广告</strong></p><p>特斯拉公司正在印度招募员工，越来越多的迹象显示，在首席执行官埃隆·马斯克与印度总理纳伦德拉·莫迪的美国会谈后，特斯拉计划很快进入印度市场。据 2 月 17 日领英页面上的广告显示，这家电动汽车制造商正在为 13 个职位寻找候选人，包括面向客户的职位以及后端职位。（新浪财经）</p><p><strong>美国新版「空军一号」再度延期交付</strong></p><p>当地时间 2 月 17 日，美国政府高级官员称，波音公司的「空军一号」项目可能被推迟至 2029 年或数年后，理由是供应链问题和不断变化的要求。这位官员表示，由于一些制造商已经破产，波音公司在获取零部件方面遇到了问题。特朗普于 2025 年 1 月 20 日正式就任美国总统，开始其第二个总统任期，预计将于 2029 年 1 月 20 日卸任。此次波音「空军一号」升级版交付延长后，特朗普可能会直到本届总统任期结束都无法等来交付。（央视新闻）</p><p><strong>OpenAI 联合创始人的 AI 初创公司以逾 300 亿美元的估值进行融资</strong></p><p>据报道，知情人士透露，OpenAI 联合创始人伊尔亚·苏茨克维（Ilya Sutskever）正在为自己的 AI 初创公司 Safe Superintelligence 筹集逾 10 亿美元，令其估值超过 300 亿美元，从而一跃跻身全球最有价值的私营科技公司之列。知情人士称，总部位于旧金山的风险投资公司 Greenoaks Capital Partners 正在领投这轮融资，计划投资 5 亿美元。Greenoaks 此前也投资了 AI 企业 ScaleAI 和 Databricks。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>百度搜索全量上线 DeepSeek 满血版</strong></p><p>36 氪获悉，目前百度搜索已全量上线 DeepSeek 满血版。用户可在百度 App 输入任意搜索词，完成一轮搜索后，在搜索结果页点击「AI+」进入 AI 搜索，再点击下方去试试「满血版」即可与 DeepSeek 对话。据了解，百度搜索和文心智能体平台于 2 月 16 日宣布将全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><strong>DeepSeek 带动算力设备咨询量攀升，智算中心利用率有望逐步提高</strong></p><p>从多位业内人士处获悉，DeepSeek 在业内快速广泛的部署应用，助推了年后开工两周以来 AI 算力市场的再度火爆。当前，算力设备租赁及采购的咨询量大幅攀升，需求仍集中于英伟达产品，特别是 H 系列算卡。虽然多位受访者称需求还未影响到供给，但算卡价格已经上涨。当前，智算中心的空置率也已有所降低，受访者预计未来随着 DeepSeek 等国产技术的崛起和应用场景的拓展，智算中心利用率有望逐步提高。（财联社）</p><p><strong>月之暗面宣布推出新模型 Kimi Latest</strong></p><p>2 月 18 日，月之暗面宣布推出一款新模型 Kimi Latest，它将对标 Kimi 智能助手当前使用的模型，随智能助手产品更新而同步升级（模型名称始终不变），用户现已可在 Kimi 开放平台体验。据介绍，Kimi Latest 总是使用 Kimi 智能助手产品使用最新的 Kimi 大模型，可能包含尚未稳定的特性；上下文长度为 128k，会自动根据上下文长度选择 8k/32k/128k 模型作为计费模型；支持自动上下文缓存。目前 Kimi Latest 仅支持调用 Kimi 普通版模型，Kimi k1.5 长思考模型暂不支持 API 调用。（界面新闻）</p><p><strong>DeepSeek 推出 NSA，用于超快速的长上下文训练和推理</strong></p><p>36 氪获悉，DeepSeek 推出 NSA。DeepSeek 称，NSA 是一种与硬件一致且本机可训练的稀疏注意力机制，用于超快速的长上下文训练和推理。通过针对现代硬件的优化设计，NSA 加快了推理速度，同时降低了预训练成本，而不会影响性能。在一般基准测试、长上下文任务和基于指令的推理上，它的表现与完全注意力模型相当甚至更好。</p><p><strong>OpenAI 考虑设立特殊投票权以抵御敌意收购</strong></p><p>据报道，知情人士透露，OpenAI 正考虑通过授予其非营利董事会特殊投票权来强化治理架构，以抵御马斯克发起的 974 亿美元现金敌意收购。OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼及其他董事会成员计划在公司转型为传统营利性企业后，引入包括非营利董事会超额投票权在内的新型治理机制，此举将确保非营利实体在重组后的公司中保留控制权，可推翻微软、软银等现有投资者的决策。尽管尚未最终定案，特殊投票权设计不仅能够阻止外部收购，也有望回应马斯克关于「OpenAI 偏离造福人类开发 AI 初心」的质疑。（界面新闻）</p><p><strong>OpenAI 可能发布 GPT-4.5，狙击马斯克 Grok3</strong></p><p>2 月 18 日凌晨 1 点，OpenAI 首席执行官兼联合创始人 SamAltman 表示，对于高要求的测试者来说，试用 GPT-4.5 带来的感受 AGI 的体验，远比我预期的要深刻得多，这说明 GPT-4.5 已经进入测试阶段，离正式发布非常近了。而马斯克在 2 月 16 日宣布，将在美国太平洋时间 2 月 17 日晚上 8 点，直播发布「地球最聪明的 AI」——Grok3。（新浪财经）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>百度：2024 年总营收 1331 亿元，净利润同比增长 21%</strong></p><p>36 氪获悉，百度发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，百度 2024 年总营收达 1331 亿元；归属百度核心的净利润达 234 亿元，同比增长 21%。四季度，智能云营收同比增长 26%。截至 2025 年 1 月，百度自动驾驶出行服务在全国累计提供超 900 万次的乘车服务；四季度内提供的乘车服务达 110 万次，同比增长 36%。2024 年 12 月，百度 App 月活用户达 6.79 亿，季度内百度核心在线营销收入 179 亿元。</p><p><strong>爱奇艺：全年营收 292.3 亿元，连续三年运营盈利</strong></p><p>36 氪获悉，爱奇艺发布 2024 年第四季度及全年财报。第四季度总收入 66.1 亿元，Non-GAAP 运营利润 4.1 亿元，Non-GAAP 运营利润率为 6%。全年收入 292.3 亿元人民币，Non-GAAP（非美国通用会计准则）运营利润 23.6 亿元，连续三年运营盈利。爱奇艺创始人、首席执行官龚宇表示：「爱奇艺开年延续了可喜的增长势头，订阅会员从 2024 年底至今显著上涨。微剧业务实现阶段性突破，已完成产品改造和用户体验优化，内容规模扩充至超万部，并优化了广告投放系统，具备下一步发展的核心竞争力。」</p><p><strong>搜狐 2024 年营收 5.98 亿美元，Q4 总收入 1.35 亿美元</strong></p><p>2 月 18 日，搜狐公布 2024 年第四季度及 2024 年度财务报告。财报显示，2024 年第四季度，搜狐总收入 1.35 亿美元。其中，品牌广告收入 1900 万美元，在线游戏收入 1.10 亿美元。2024 年全年，搜狐总收入 5.98 亿美元，较 2023 年持平。其中，品牌广告收入 7300 万美元，在线游戏收入 5.02 亿美元。搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官张朝阳指出，2024 年第四季度，公司品牌广告收入达到此前预期高线，在线游戏收入及集团净亏损均大幅优于预期，在线游戏业务同样表现出色。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「海纳 AI」再获 5000 万融资，德同资本领投</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「海纳 AI」宣布再获 5000 万元融资，本轮融资由德同资本领投、求是资本跟投。融资资金将用于 AI 技术研发、市场拓展、生态建设等方面。据介绍，海纳 AI 目前已为近百家 500 强集团面试超 1200 万人，海纳 AI 面试官 2024 年全年面试量达 800 多万人次，相比前年增长超 3 倍。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>内部人士：华为、广汽 GH 项目首款车型计划 2026 年上市</strong></p><p>从广汽集团相关人士处获悉，华为与广汽合作的 GH 项目全新品牌首款车型计划于 2026 年上市，该项目与最新发布的「传祺向往」M8 干昆系列无关。2 月 17 日，广汽传祺官方宣布，传祺 X 华为联合创新计划全球首发车型 M8 干昆系列即将登场。（财联社）</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对标 Apex+捉宠大逃杀，莉莉丝这款新游能在国服翻盘吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171982272283529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-18 18:41:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 薛德兴</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>拥挤的战术竞技类游戏赛道又添进新的一员，《远光 84》国服官宣将于 3-4 月份上线。这款铺垫许久的主机级吃鸡游戏，既是莉莉丝近几年的重要转型之作，也是国产吃鸡赛道备受瞩目的游戏之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_39857237224c4bc0973a65129466ba52@6163287_oswg121504oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《远光 84》</p><p>然而，无论是玩家社区的讨论，还是官方的宣传口径，这款游戏都试图将自己包装成「Apex 平替」或「大逃杀集大成者」。当玩家剥开其潮酷美学与营销话术的外壳，会发现其品质与 Apex 的差距不小，以及隐藏在缝合玩法下的困境。</p><p>仅从数据端来看，外服上线不到一年半，单日 Steam 在线人数已经下跌至一千左右，那么《远光 84》的国服前景如何？</p><h2><strong>莉莉丝的野望：试图「破圈」的首款英雄射击游戏</strong></h2><p>莉莉丝向来以 SLG 和卡牌品类见长，战术竞技游戏并不是他们的传统优势所在。作为旗下第一个虚幻 4 引擎的 3D 射击游戏，《远光 84》无疑是一个不那么「莉莉丝」的游戏。</p><p>正如写在介绍里的第一句话，《远光 84》如今的特色是捉宠大逃杀，宠物在其中充当了不少的胜负变量和玩法变化，在战场上玩家可以捕捉不同宠物，利用它们的技能为胜利做铺垫。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_d9c8605e2acc40ea840c3e0f95ef2fbf@6163287_oswg505989oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">游戏内画面</p><p>除此之外，我们完全可以把它作为一款二次元画风的第三人称《Apex lengend》，无论是长 TTK（必要击杀时间）、四类英雄定位、滑铲射击、护甲升级和天赋加点，里面都有太多 Apex 的影子，也难怪这款游戏目前的宣传口径对标和内涵 Apex 这个英雄射击老大哥。</p><p>承载着「破圈」和开拓新赛道的任务，我们可以看到莉莉丝对这款游戏的重视和谨慎：《远光 84》的发行采取先海外后国内的策略，早在 2023 年 9 月就在海外测试上线移动端和 steam 平台，同年六月也拿下了国服版号，但一直没有国服消息。</p><p>游戏在 2023-24 年中间还进行过包括人物模型、技能、甚至特色玩法在内的多轮大改，宠物叭嘀的特色玩法就上线于 2024 年 9 月。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="845,199" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_001abf065d0a4628bf5d4377878add3d@6163287_oswg286418oswg845oswg199_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《远光 84》更新内容</p><p>海外的《远光 84》上线后曾进入过 steam 日活前二十，截至目前获得了 78% 的好评，也拿下了 Google Play 的最佳多人对战游戏。</p><p>看起来还算不错？</p><p>但作为一款免费的服务型游戏，如今它的在线人数并不乐观——最近一个月 steam 日活为一千人左右，这还是在国服预热宣传开启的情况下。<strong>总的来看，进入 2024 年后，这款游戏的日活一直在走下坡路，玩家留存率并不高。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,501" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_bc28a240a04d48b7a82b8b1222687cd7@6163287_oswg170449oswg865oswg501_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源 Steam</p><p>即使已经塞进去大量人机，匹配时长依旧「不容小觑」。尤其在亚洲地区，高分段几乎全是同一批人在打，以至于玩家的鉴挂方法就是看对方自己认不认识。在不断更新且向 Apex 靠拢的过程中，原本特色玩法的消失也逼退了一部分老玩家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="630,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_3711d4b2201842d49772a5c3739c63cf@6163287_oswg152639oswg630oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：小黑盒</p><h2><strong>对标 Apex？质量上的硬差距不容忽视</strong></h2><p>在近期，《远光 84��国服的预热宣传可谓无限对标 Apex。不仅邀请到中国 Apex 热度最大的主播进行合作，还不断在宣传视频中内涵 Apex 的运营败笔，颇有贴脸开大的感觉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="741,684" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_f40365ccd7234f9e8f44e1754e2557d4@6163287_oswg632985oswg741oswg684_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：B 站</p><p>不难感觉出，《远光 84》希望在 Apex 热度下降的窗口期，试图将自己包装成「Apex 平替」或「大逃杀集大成者」，进而吸纳到众多的「Apex 失望玩家」。这种营销策略也尝到了一点甜头，在 b 站的最新两个视频播放量都接近百万，许多 Apex 玩家的目光也确实被吸引过来。</p><p>在游戏内容上，《远光 84》确实踩中了 Apex 玩家的一些痛点，比如更拿得出手的人物形象和皮肤设计。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_6ae6df83426b4985bc04314e88334407@6163287_oswg563363oswg865oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《远光 84》</p><p>作为多元化内容和政治正确的弄潮儿，Apex 的大量角色和皮肤一直都被玩家批评「审美缺失」、「重量级的丑」，即使是和《最终幻想 7 重生》这样的俊男美女 IP 联动，最后的皮肤成品同样让人难以直视。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="472,403" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_bc7e75859e444c32b4ff2c5537ae6acd@6163287_oswg290070oswg472oswg403_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《最终幻想 7 重生》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_e5f59c56cb8a4affad69b5345b406b25@6163287_oswg597181oswg700oswg774_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Apex 最近的周年庆皮肤同样让人两眼一黑</p><p>相比之下《远光 84》的人物形象属实要养眼得多，我们在这里看不到那么多敏感标签，也看不到那种「故意丑化」角色的感觉。</p><p><strong>然而，《远光 84》归根结底在游戏硬质量上差了 Apex 一大截，这种一时的「借势」并不真正好用，反而会弄巧成拙。</strong></p><p>一方面，Apex 玩家对射击手感、技能平衡性、地图设计的要求极高，而《远光 84》的「半成品感」容易引发落差。</p><p>例如，其射击反馈被诟病「塑料感强」，画风格则被吐槽「太过粗糙」，地图设计和角色技能组合深度不足，让已经熟悉过 Apex 以及类似端游的竞技玩家难以提起兴趣。而游戏内第一人称玩法的缺乏同样让人感觉缺乏真正「平替」Apex 的诚意。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="943,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_b26c1fa816de4dc8811b9463917f6da4@6163287_oswg256407oswg943oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宣发视频评论区</p><p>而 Apex 最近在运营层面的「回光返照」，也使得《远光》原本的舆论优势变弱了——随着新赛季的大版本更新，Apex 终于走过了许多玩家诟病的盾战赤石版本，重新找回平地拉枪战斗爽的感觉。2 月份 Apex 的平均活跃人数重新回到了十万，steam 平台最高同时有 22 万人在线，虽然不复前几年的辉煌，但也已经达到了热门的标准。</p><p>另一方面，过度强调与 Apex 的相似性，反而让玩家忽视其真正的创新点（如捉宠系统、成长经验机制），陷入「模仿者」的认知陷阱。若能避开与 Apex 的正面竞争，依靠独有的「捉宠+多样载具」形成记忆点，吸引非传统的 FPS 玩家以及手游玩家，《远光》或许还有一战之力。但结合游戏最近的版本改动和宣传口径，《远光》似乎正在往枪口上撞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_df893bcfda0b455dbabf7c45774279f9@6163287_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">战斗表现</p><h2><strong>未来的生死局</strong></h2><p>回到文章开头的问题，《远光 84》的国服前景如何？目前来看，并不乐观。</p><p>《远光 84》的困境，本质是「缝合型」产品在红海市场中的普遍难题：既想承接成熟 IP 的流量红利，又试图通过微创新开辟新赛道，最终却陷入「两头不靠」的尴尬境地。我们可以看到莉莉丝在面对这类游戏上面的经验不足：整个游戏仍然处于一种试探性的「变动不居」中，包括核心特色在内的人物、枪械、玩法都经历过大改。</p><p>从目前版本来看，《远光 84》的轻量化质感实际上并不符合国内 PC 端大逃杀以及 Apex 玩家群体的口味，只是借助跳脸宣传吸引了一波关注度，游戏国服上线的情况不容乐观。</p><p>要么继续打磨更新，要么重心转向移动端，服务非传统的 FPS 玩家，和手游赛道上的《高能英雄》拼上一拼。而令人担忧的是，官方日前宣布第一人称正在加紧制作，恐怕是铁了心要在 PC 端走下去。</p><p>前面已经提到，莉莉丝在 SLG 和卡牌赛道的过往成就不可谓不大，2018 年推出的《万国觉醒》长年稳居中国手游出海收入前三，年收入超 30 亿元，而《剑与远征》（AFK）系列在欧美市场的连续爆款，更是让其站稳了手游出海的第一梯队。</p><p>但近年来随着海外市场隐私政策的收紧，莉莉丝原本擅长的精准投放打法受到限制；再加上用户市场增长放缓和众多仿品的激烈竞争，SLG 和休闲卡牌的市场天花板逐渐显现，到 2023 年底，《剑与远征》的年度 IAP（应用内购买）收入相比三年前下降了七成以上。</p><p>这样的市场颓势，或许是莉莉丝希望突破品类依赖，押宝射击竞技游戏的原因之一。</p><p>无疑，《远光 84》是一款极具战略意义的产品，游戏直接与 2022 年莉莉丝成立的海外发行品牌 Farlight Games 同名，而如今游戏在长线运营和玩家留存上的衰败显然不是大家想看到的情况。</p><p>诚实来讲，若《远光 84》不能在未来 3-6 个月内完成从「APEX 模仿者」到「独特品类定义者」的蜕变，又或是仍然坚持面向传统的 PC 端 FPS 玩家进行宣传，这款被莉莉丝寄予「破圈」厚望的游戏，可能很难在吃鸡这条赛道活下来。</p><p>本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/l6WqbqD-j2Oj99T67IoshA">「36 氪游戏」。</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「量子智能」获 4000 万元 A 轮融资，专注危险环境作业的特种机器人研发制造｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3167452209637889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-18 17:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，西安量子智能科技有限公司（以下简称「量子智能」）近日完成 4000 万元 A 轮融资，投资方为中集弘远、天鹰合智，融资资金将用于扩大生产规模、拓展市场版图，增加研发投入以推动产品迭代升级 。</p><p>「量子智能」成立于 2016 年，专注特种机器人研发制造，通过融合 AI 创新技术，为客户提供可用于危险环境的智能作业机器人及场景解决方案，减少恶劣工作环境对人身伤害，提高生产安全性和生产效率。</p><p>近年来，随着人工智能和机器学习技术发展，特种机器人日渐趋向智能化、自主化，对复杂环境的认知和决策能力增强，从孤立工具转变为人机协作，模块化设计与标准化接口成为行业趋势。</p><p>其中，通过采用模块化设计，特种机器人的各个功能部件，可以像搭积木一样进行组合和替换，降低研发成本和周期；标准化接口也能增强了不同类型机器人间的兼容性和互操作性，推动产业的规模化发展，在消防、医疗、工业制造、深海乃至太空等领域，都能看到特种机器人的身影。</p><p>根据 IFR 等统计，2017 年以来，我国特种机器人市场年均增长率达到 30.7%，预估 2024 年市场规模将有望达到 34 亿美元，产能持续提升。</p><p>面向危险、繁琐、高强度工种，「量子智能」推出了智能作业类和智能巡检作业类两大产品线。其中，智能作业类产品多用于替代人工在高空、易燃易爆及有毒有害等极端危险环境作业，有效解决风电、造船、化工等行业人员短缺和安全生产的难题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="704,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_81f3ce5ff25b4d5d81eb570db3f9fcca@6022551_oswg196159oswg704oswg500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高空作业机器人（图源/量子智能）</p><p>以风电高空一体化作业机器人为例。「量子智能」推出了基于鸿蒙系统协同的智能作业机器人平台，通过无人机+多机器人，对塔筒进行全方位扫描，迅速完成三维建模，精准生产座标并即时同步至平台，再由操作人员根据实际需求，灵活设置自动定点行走与位置点行走，让机器人在复杂环境下也能按预设路线精准移动。</p><p>运行过程中，机器人会实时显示自身速度、位置、温度、电流以及耗材使用状态等关键信息，方便人工实时掌握其运行状况。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1004,741" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_48020b6703f54a7ca5d940a361b20d31@6022551_oswg920867oswg1004oswg741_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">基于鸿蒙系统协同的智能作业机器人平台</p><p>「量子智能」的智能巡检作业类产品线涵盖了防爆巡检机器人、撕裂检测等多种类型，主要用于工业生产环境中，替代人工执行巡检任务。</p><p>它不仅可以实时传输现场图像与声音，还能精准检测现场设备的温度、烟雾、有害气体浓度等关键参数。通过对检测数据的深入分析，机器人能够迅速判断设备是否存在故障，并准确锁定故障点，实现多维度智能巡检。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="704,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_04b71fcbd1b14312adc00324b42ecbc7@6022551_oswg207963oswg704oswg504_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巡检作业机器人（图源/量子智能）</p><p>这一功能不仅极大减轻了工作人员的劳动强度，降低劳动风险，还能及时发现潜在问题，有效避免事故的发生和扩大，以保障生产的连续性和稳定性，对皮带输送（散料输送）、冶炼、矿山、石油化工等危险环境行业的数字化转型和智能化升级有重要影响。</p><p>核心零部件方面，「量子智能」自主研发了防爆电机、机器人三轴陀螺自稳云台、端侧 AI 核心板、防爆充电设备等多个核心部件，以进一步提升产品可靠性和安全性。其中，基于力反馈的电动打磨系统和高效金属粉尘回收系统，打磨厚度可精准控制在 20 - 800μm，完全满足造船等行业的高精度需求。</p><p>通过打通视觉感知算法、多传感器融合等关键技术，「量子智能」特种机器人已在采矿、野外施工、造船、风电维修等复杂工业场景落地应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="918,785" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_5a630c03974943a1a493b45f9216895e@6022551_oswg189443oswg918oswg785_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陆空一体化机器人（图源/量子智能）</p><p>未来，公司将扩大研发团队规模，加快新产品研发和迭代升级，专注先进核心零部件、算法及控制系统，增强机器人自主性等；同时在市场端强化品牌建设，搭建多元销售渠道，通过参加行业展会、与系统集成商合作、设立海外分支机构等提升市场占有率。</p><h4>投资方评论：</h4><p>深圳中集弘远私募股权投资基金表示，我们非常看好量子智能在特种机器人领域的技术、数据积累和行业前景。随着工业自动化和智能化进程深化推进、高危特种场景作业无人化需求的紧迫拉升以及 AI 软硬件底座的跨越式发展，量子智能的智能作业机器人和巡检机器人产品矩阵，在解决既有行业作业痛点的同时、显著提升作业安全性及效率，实现领域内智能机器人相对于传统人工的：能做尽做、不能也做、做得更好。本轮投资将助推量子智能向行业领军定位加速成长。</p><p>珠海天鹰合智投资管理合伙企业表示，量子智能凭借其深厚的技术研发能力和对市场需求的精准把握，已经在特种机器人领域占据了重要位置。我们相信，随着资本的注入，量子智能将加速产品迭代和技术升级，进一步巩固其在危险环境作业机器人市场的领先地位。我们期待与量子智能携手，共同推动智能机器人行业的创新发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜百度搜索全量上线 DeepSeek 满血版；特斯拉焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产；马斯克正式发布 AI 模型 Grok 3</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171750153929094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-18 16:27:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>奇瑞汽车申请磁悬浮商标</strong><br>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，奇瑞汽车股份有限公司申请注册「磁悬浮」「奇瑞磁悬浮」商标，国际分类均为运输工具，当前商标状态均为等待实质审查。公开信息显示，奇瑞瑞虎 9 的 CDC 磁悬浮悬架系统是一种利用电磁力调节悬架刚度和阻尼的技术。它能够在极短时间内根据路况和驾驶模式进行智能调节，提高行驶的平稳性和稳定性。</p><p><strong>耀百岁 A﻿p﻿p 利用 AI 构建动态健康分析系统，生成个性化养生方案</strong><br>36 氪获悉，耀百岁 A﻿p﻿p 宣布以 AI 驱动中医数字化，构建动态健康分析系统（自我问诊查健康等）和普通人易懂的中医辨证知识结构数据显示，生成个性化养生方案。据介绍，依托物联网技术，平台实现了远程中医干预和调理产品供应链等支持，用户足不出户即可享受辨证和调养服务。</p><p><strong>搜狐 2024 年营收 5.98 亿美元 Q4 总收入 1.35 亿美元</strong></p><p>2 月 18 日，搜狐公布 2024 年第四季度及 2024 年度财务报告。财报显示，2024 年第四季度，搜狐总收入 1.35 亿美元。其中，品牌广告收入 1900 万美元，在线游戏收入 1.10 亿美元。2024 年全年，搜狐总收入 5.98 亿美元，较 2023 年持平。其中，品牌广告收入 7300 万美元，在线游戏收入 5.02 亿美元。搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官张朝阳指出，2024 年第四季度，公司品牌广告收入达到此前预期高线，在线游戏收入及集团净亏损均大幅优于预期，在线游戏业务同样表现出色。</p><p><strong>百度搜索全量上线 DeepSeek 满血版</strong></p><p>36 氪获悉，目前百度搜索已全量上线 DeepSeek 满血版。用户可在百度 App 输入任意搜索词，完成一轮搜索后，在搜索结果页点击「AI+」进入 AI 搜索，再点击下方去试试「满血版」即可与 DeepSeek 对话。据了解，百度搜索和文心智能体平台于 2 月 16 日宣布将全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><strong>将被海尔集团收购？汽车之家回应：不了解此信息</strong></p><p>有报道称，海尔集团将收购汽车之家，目前双方已确认谈拢条件，预计近期正式官宣。海尔集团回应媒体称，「目前还没有得到消息」。汽车之家工作人员回应记者称，不了解此信息。（21 财经）</p><p><strong>周大生：1 月新增 44 家自营门店</strong></p><p>36 氪获悉，周大生公告，公司在 2025 年 1 月份新增 44 家自营门店。这些新门店分布在华北、华南、华东等多个地区，经营形式包括专卖店和联营专柜。</p><p><strong>阿里云：大数据开发治理平台 DataWorks 接入 DeepSeek 两款模型</strong></p><p>36 氪获悉，据阿里云官微，其一站式智能大数据开发治理平台 DataWorks 正式接入 DeepSeek-R1（671B）模型与 DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B 模型。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「海纳 AI」再获 5000 万融资，德同资本领投</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「海纳 AI」宣布再获 5000 万元融资，本轮融资由德同资本领投、求是资本跟投。融资资金将用于 AI 技术研发、市场拓展、生态建设等方面。据介绍，海纳 AI 目前已为近百家 500 强集团面试超 1200 万人，海纳 AI 面试官 2024 年全年面试量达 800 多万人次，相比前年增长超 3 倍。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>特斯拉焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产</strong></p><p>36 氪获悉，特斯拉宣布，焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产。稍早时候，焕新版 Model Y 车型交付时间更新，该车将于 2 月下旬开始交付。据了解，首发版车型将限时销售至 2 月 28 日，后轮驱动版售价 26.35 万元，长续航全轮驱动版售价 30.35 万元。</p><p><strong>马斯克正式发布 AI 模型 Grok 3</strong></p><p>36 氪获悉，马斯克旗下人工智能初创公司 xAI 正式发布新一代聊天机器人 Grok 3。此前马斯克称其为「地球上最聪明的人工智能」。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>机构：预计今年 2 月电视面板价格全线上涨</strong></p><p>36 氪获悉，CINNO Research 报告显示，春节期间，国内补贴政策持续释放效能，市场需求在短期内维持旺盛，推动大尺寸电视面板价格在今年 1 月持续上涨，进入 2 月，美对华上调 10% 关税政策落地，对墨西哥等地增加关税的不确定性风险增加，品牌方或加大采购需求，面板厂仅小幅上调稼动率以应对，预计今年 2 月面板价格全线上涨。</p><p><strong>机构：预计小米 YU7 首发依然能取得不俗销量，强力挑战销冠 Model Y</strong></p><p>工信部公布《减免车辆购置税的新能源汽车车型目录》（第十四批），小米 YU7 也在其中。数据显示，YU7 将提供两种不同电池容量版，分别为 96.3 度和 101.7 度，续航里程最远可达 820 公里。 机构认为，展望 2025 年，小米 YU7 将强力挑战销冠 Model Y。优秀的营销能力叠加过硬的产品力，预计首发 SUV 依然能取得不俗销量，预计小米汽车 2025 年销量为 30 万辆，同比增长 119%。 （证券时报）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>香港调升最低工资标准，有望 5 月 1 日实施</strong></p><p>今日，香港特区行政长官会同行政会议已接纳最低工资委员会的建议，将香港法定最低工资水平由现行每小时 40 港元调升至 42.1 港元，增幅为 2.1 港元或 5.25%。特区政府将于周五（21 日）在宪报刊登《2025 年最低工资条例（修订附表 3）公告》，并于 2 月 26 日提交立法会。如获立法会通过，经修订的最低工资水平将于今年 5 月 1 日实施。（大湾区之声）</p><p><strong>《哪吒 2》22 日起在港澳地区上映</strong></p><p>在国家电影局指导下，经中央政府驻港联络办和香港特区政府相关部门的大力协调，《哪吒之魔童闹海》将于今日在香港举行首映仪式。经中央政府驻澳联络办和澳门特区政府相关部门的大力协调，《哪吒之魔童闹海》将于 2 月 19 日在澳门举行首映仪式。2 月 22 日起，该影片将在港澳地区全面上映。（央视新闻）</p><p><strong>中国科学家发现常压下镍氧化物具高温超导电性</strong></p><p>由国家最高科学技术奖获得者薛其坤院士领衔的南方科技大学、粤港澳大湾区量子科学中心与清华大学联合研究团队于北京时间 2 月 18 日在国际学术期刊《自然》线上发表研究成果，发现常压下镍氧化物的高温超导电性，为解决高温超导机理的科学难题提供了新突破口。该研究成果在常压环境下实现了镍氧化物材料的高温超导电性，这一发现使镍基材料成为继铜基、铁基之后，第三类在常压下突破 40K「麦克米兰极限」的高温超导材料体系。（新华社）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 医疗概念再度活跃，国际医学、德生科技涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172934886801800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:36:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，AI 医疗概念再度活跃，国际医学、德生科技涨停，金域医学、迪安诊断、华大基因、嘉和美康、祥生医疗等多股涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联想小新 Pro 系列新品正式发布，接入 DeepSeek-R1 联网满血版大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172932890542982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2 月 18 日晚间，联想在北京举办联想小新 Pro 系列新品发售会，发布了联想小新 Pro 14 2025 款、联想小新 Pro 16 2025 款、联想小新 Pro 14 GT AI 元启版、联想小新 Pro 16 GT AI 元启版四款产品。在 AI 智能进化方面，联想小新 Pro GT AI 元启版内置的个人智能体小天，已接入 DeepSeek-R1 联网满血版大模型（671B 参数）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「罗根激光」获数千万元 B 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172930150498696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:31:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，固体激光器制造商「罗根激光」近日宣布完成数千万元 B 轮融资，投资方为兴富资本，由启辰资本担任独家财务顾问。本轮融资将主要用于新产线建设和新项目研发。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电气风电在北海成立新能源装备公司，注册资本 1000 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172923527775106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:24:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，上电（北海）新能源装备有限公司成立，法定代表人为李江坤，注册资本 1000 万人民币，经营范围包括海上风力发电机组销售、陆上风力发电机组销售、风力发电机组及零部件销售。股东信息显示，该公司由上海电气风电集团股份有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 概念再度走强，润建股份 8 天 5 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172917165179780?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:18:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，DeepSeek 概念再度走强，润建股份 8 天 5 板，航锦科技 12 天 9 板，四川金顶 3 连板，禾盛新材 2 连板，协创数据、赢时胜、并行科技、首都在线等涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震荡走高，烽火通信拉升封板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172916881785736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:17:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股震荡走高，烽火通信拉升封板，紫光股份、中京电子、九联科技、沃格光电、仕佳光子等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江西国控增资至 67 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172914637292424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:15:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，江西省国有资本运营控股集团有限公司发生工商变更，注册资本由 60 亿人民币增至约 67 亿人民币，增幅约 11.7%。该公司成立于 2004 年 5 月，法定代表人为林榕，经营范围包括国有资产及国有股权的管理和运营、资本运营、资产托管和代理等，由江西省国有资产监督管理委员会、江西省行政事业资产集团有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172910215480196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:11:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指涨超 1%，沪指涨 0.48%，深成指涨 0.69%，机器人、超导、半导体芯片、新能源车等方向领涨，沪深京三市超 4200 股飘红。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东将逐步为京东外卖全职骑手缴纳五险一金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172900494967683?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:01:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据京东黑板报，自 2025 年 3 月 1 日起，京东将逐步为京东外卖全职骑手缴纳五险一金，为兼职骑手提供意外险和健康医疗险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>基建股再度拉升，中钢国际、北方国际涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172896538395529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:57:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，基建股再度拉升，中钢国际、北方国际涨停，中工国际、神州高铁、金奥博涨超 5%，中材国际、北新路桥、新疆交建、天桥起重、中铁装配等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本央行审议委员高田创：1 月加息后金融环境仍保持宽松</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172892552675713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:53:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 19 日，日本央行审议委员高田创称，1 月加息后金融环境仍保持宽松，需要避免通胀上行风险成为现实，日本央行正接近实现价格目标。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯片股震荡拉升,华虹公司涨近 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172888643765129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，芯片股震荡拉升,华虹公司涨近 10%，路维光电涨超 10%，江波龙、清溢光电、韦尔股份、晶方科技涨幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗预计未来三个月铜价将下跌约 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172875826250626?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:45:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[花旗集团最新报告认为，未来三个月铜价将下跌约 10%，4 月初之后铜价将回落至每吨 8500 美元，届时美国进口关税的实施将开始影响现货市场。该行分析师将 0-3 个月的目标价设在 8,500 美元，但表示铜价可以维持在当前水平附近直到 4 月。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>算力概念股表现活跃，平治信息 20cm 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172882784977289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:43:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，算力概念股表现活跃，平治信息 20cm 涨停，福鞍股份封板，弘信电子、浙文互联、科华数据、艾可蓝涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越南国会批准 84 亿美元跨境铁路项目计划，拟连接中国铁路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172881886610306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:42:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[越南国会 2 月 19 日批准一项建设约 84 亿美元跨境铁路项目的投资计划，该项目拟将越南和中国的铁路连接起来。越南交通运输部目标是在 2025 年启动老街-河内-海防铁路的建设，目标是到 2030 年完成。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 医疗概念延续调整，塞力医疗跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172876171198849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:36:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，AI 医疗概念延续调整，塞力医疗跌停，美年健康跌超 7%，安必平、贝瑞基因、光正眼科、泓博医药等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神州信息引入国产开源大模型 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172875185832839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:35:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，神州信息最新引入国产开源大模型 DeepSeek，实现对全栈金融解决方案的智能化迭代升级，通过低成本、高安全的私域环境部署，帮助银行客户快速获得大模型的各项能力，全面加速银行智能化发展。通过接入 DeepSeek，神州信息九大产品线、30 多款关键业务解决方案完成智能化升级，全面覆盖零售客户运营、数字化渠道、开放银行、信贷业务、数据智能、企业级中台等多领域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人概念股继续活跃，卓翼科技、新时达、金发科技涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172873937650049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:34:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，机器人概念股继续活跃，卓翼科技、新时达、金发科技涨停，汉威科技、弘信电子涨超 10%，丰立智能、长盛轴承、双飞集团等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：1 月份一线城市新建商品住宅销售价格同比下降 3.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172873647866241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:33:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据国家统计局，1 月份，一线城市新建商品住宅销售价格同比下降 3.4%，降幅比上月收窄 0.4 个百分点。其中，北京、广州和深圳分别下降 5.7%、8.4% 和 5.2%，上海上涨 5.6%。一线城市二手住宅销售价格同比下降 5.6%，降幅比上月收窄 1.1 个百分点，其中北京、上海、广州和深圳分别下降 3.8%、2.3%、10.0% 和 6.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：1 月份一线城市商品住宅销售价格环比继续上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3172872454947204?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:32:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据国家统计局，2025 年 1 月份，70 个大中城市中，一线城市商品住宅销售价格环比继续上涨，二三线城市环比总体略降；一二三线城市同比降幅均持续收窄。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>