<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>苹果 Apple Intelligence 来了：AI 定制表情包，Siri 更懂你 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012912168658440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:21:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>&nbsp;编辑 | 苏建勋</p><p>苹果 Apple Intelligence 终于到来。</p><p>10 月 28 日，苹果发布 iOS 18.1 系统，新系统包含适用于人工智能平台 Apple intelligence，其具备文本校对、照片优化、通知汇总、增强版 Siri 等功能。</p><p>据悉，Apple intelligence 将支持符合硬件设备配置要求的 iPhone、iPad 以及 Mac，首先开放 iPhone 16 和 iPhone 15 Pro、iPhone 15 Pro Max 机型使用。</p><p>不过，Apple intelligence 暂未开放中国大陆地区使用。苹果官网显示，在中国大陆购买的 iPhone 机型，位于且 Apple 账户地区为中国大陆，目前无法使用 Apple Intelligence。</p><p>此次发布的新的写作工具套件，可为使用者调整措辞、生成会议录音或者文字纪要、总结摘要等功能。该功能适用于苹果内置应用软件 Note，以及第三方应用。</p><p>通知汇总功能，可以将通知栏的新消息的内容精简，以便直观了解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241029/v2_65f0d294516b4be3a83b54be061933f8@17715901_oswg517650oswg1358oswg952_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">通知摘要</p><p>此外，用户输入只需输入文本，Apple Intelligence 就能自动生成 AI 表情 Genmoji 或者新图片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1720,1116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241029/v2_cfc48e6c03a94a89a2bfdb70f8ddb34e@17715901_oswg1024007oswg1720oswg1116_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自动生成 Genmoji 和图片；来源：苹果官网</p><p>如果用户试图将多张图片制作为视频，只需在图库中输入关键词，Apple Intelligence 会找到最匹配的照片和视频，识别主题就能将照片排列为有敍事感的电影。</p><p>苹果介绍，增强版 Siri 在与人交流时会更加自然，可通过感知用户周围的环境、正在使用的应用及设备功能，自动提供服务。譬如，当用户提出问题时，Siri 可以分步骤给出解决方案；询问刚创建的日历位置天气，Apple Intelligence 会理解并回复该位置的天气情况。</p><p>此外，增强版 Siri 还具备屏幕识别能力，能够理解屏幕上的内容并执行用户的任务。比如收到了新地址，可以说「将此地址添加到他们的联系人卡片」，Siri 就会处理。</p><p>在跨应用功能方面，Siri 也有所升级。苹果列出的一个例子是，用户可以要求 Siri 将起草的电子邮件发给指定联系人，Siri 将知道引用的电子邮件，以及所处的应用软件。</p><p>调用 Siri 也更加便捷，用户可在不说话的情况下，双击 iPhone 或 iPad 屏幕底部，就能唤起 Siri。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="822,1078" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241029/v2_d417c4d54b5b4ddb8e8cb2637c789da6@17715901_oswg440507oswg822oswg1078_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新 Siri 的显示方式</p><p>据悉，Apple Intelligence 将在今年 12 月进一步升级，ChatGPT 将集成到 Siri 和图像生成功能。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>生成式 AI 重新定义电子方案设计，「指数科技」完成数千万天使轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012039694116105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，「指数科技」近日已完成数千万元天使轮融资，投资方为启赋资本、华盖资本、后浪资本及头部 PCB 大厂，后浪资本担任长期战略财务顾问。</p><p>「指数科技」成立于 2023 年，是一家专注于人工智能技术在电子设计方案和制造领域应用的公司。公司通过生成式 AI 技术优化电子产品传统研发流程，提供从产品需求到 PCBA 生产图纸和配套嵌入式代码的自动化生成服务。</p><p>生成式 AI 在近年来取得了显著的进展，尤其在文本生成、图像生成、音频处理等多个领域展现出巨大的潜力和应用价值。作为 AI 领域的一个重要分支，生成式 AI 市场正不断增长且快速发展。</p><p>过去，传统电子方案设计完全依赖人工，耗时且容错率低。生成式 AI 技术在电子产品设计中的应用，可以通过自动化设计流程，优化性能，并确保设计规则的符合，从而提高设计效率和创新能力。</p><p>在电子行业，生成式 AI 正在重塑 PCBA 的创造方式。</p><p>PCBA 设计，即印刷电路板组装设计，是电子产品制造中的关键环节。它涉及到将电子元件通过焊接或其他方式组装到印刷电路板上，以实现电子设备的功能。</p><p>据智研咨询统计，全球 PCB 市场规模在 2022 年达到了约 817 亿美元，并预计在未来几年内保持稳定的增长趋势。中国 PCB 市场规模在 2023 年达到了 3096 亿元，预计到 2024 年将达到 3300 亿元。</p><p>电路板可以根据电路层数可以分为单层板、双层板、多层板和柔性板等。四层板通常被认为是一个分水岭，因为它提供了足够的层数来实现更复杂的电路设计，同时保持相对较低的成本。四层板一般包括两个信号层和两个电源/地层，这有助于提高电路的性能，如减少串扰和提高信号完整性。此外，四层板的设计和制造工艺相对成熟，因此在成本和性能之间提供了一个很好的平衡点。</p><p>在消费电子、汽车电子等领域，对于小型化、高性能的四层板以下的 PCBA 具备市场大、应用广、种类多、需求快的特点，比如日常随处可见的智能家居、小家电、照明产品、电子玩具、电源都是四层板及以下，针对该市场的 PCB 制造企业已诞生多家出色的创新型公司例如嘉立创、华秋电子等。</p><p>基于此，「指数科技」团队选择切入四层板以下 PCBA 市场。</p><p>据了解，「指数科技」的主要产品解决方案包括 AFH-L4 和 AFH-F3.0，其中 AFH-L4 已经在 LED 照明行业实现应用，能够根据 LED 照明产品的需求自动生成电子设计方案的生产文件和配套嵌入式代码，L4 模型终局状态可以实现四层板以下 PCBA 全行业完全生成。而 AFH-F3.0 则是基于 AFH 技术的第三代数字化中试平台，能够全自动完成 PCBA 的功能和性能测试，以提高生产效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5716,2924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_6bf25f45867d426ab288731fcbadc944@6062283_oswg882208oswg5716oswg2924_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AFH- LED 软件实际应用图</p><p>具体应用来看，AFH 平台可实现电子方案设计的自动化与智能化。快速响应市场需求，还可以根据用户需求进行个性化定制。比如，用户可通过交互沟通确认方案功能并生成需求文件，然后通过需求书生成用户需求，得到进一步确认，无需再进行复杂操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3724,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_2c3cdbbdeff94d46983f388f7cfbfeb0@6062283_oswg2382043oswg3724oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AFH- LED 软件实际应用图</p><p>这一技术创新大幅缩短了设计和制样周期，预计未来可以从传统的 15 至 60 天设计时间减少到 1 至 5 天，同时将新品设计的迭代次数从 3 至 5 次降低到 1 至 2 次。</p><p>面对不断火热的生成式 AI 应用市场，「指数科技」创始人叶群松认为，「未来会有越来越多的优秀公司将生成式 AI 与工业细分场景相结合，但想要做成、做好这件事，需要出色的算法能力和过硬的工业领域应用能力的交叉结合，垂直行业 AI 应用的门槛不容小觑。」</p><p>团队方面，创始人叶群松拥有 Honeywell、普源精电超 15 年硬件产品需求挖掘、供应链管理、开发量产经验，以及消费电子 AI 应用经验；核心团队由国内顶尖人工智能、电子产业全栈技术、PCB 全栈设计专家及市场管理老兵构成。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>获数千万元 B 轮融资，「知行机器人」加速布局具身智能 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012907546502402?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:51:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，知行机器人科技（苏州）有限公司（以下简称「知行机器人」）于近期完成数千万元 B 轮融资，本轮融资由诚美资本与中关村智友科学家基金联合领投。融得资金将用于公司核心产品及系统的研发、拓展及推广。</p><p>知行机器人成立于 2018 年 8 月，已快速发展成为一家专注于灵巧手及具身智能机器人研发与生产的国家级高新技术企业。</p><p>公司致力于研发灵活、可靠、安全、智能的机器人手及机器人系统解决方案，截至目前，已累计服务客户超过 300+家，与国内 50+家企业建立合作，积累了多个行业智能制造及自动化成功案例。</p><p>随着智能制造和人工智能技术的飞速发展，具身智能正在机器人领域掀起新的浪潮。AI 赋予了机器人「硅基生命」，可以替代人类从事许多工作，为千行百业打开了广阔的想象空间。英伟达创始人兼 CEO 黄仁勋明确表示，人工智能的下一个浪潮是具身智能。</p><p>这一浪潮也带动了智能机器人手赛道的快速发展。</p><p>「人形机器人热起来之后，市场对于电动夹爪的认知提升了很多，越来越重视和认可。具身智能机器人常用在通用场景，并非抓取同样固定、或某一类型的物品，因此电动智能机器人手的优势就可以体现。」 知行机器人创始人白国超博士告诉 36 氪。</p><p>作为具身机器人核心零部件供应商，知行机器人推出的知行手系列产品，包含了工业平动手、协作手、仿生手、重型手等四大类别，重量则覆盖了几克到 60 多公斤，并开发了与产品配套的触觉感知模组，视觉 AI 算法等，可代替人手或协助人实现精确抓取和灵活操作。</p><p>技术研发方面，知行机器人以自适应可重构技术、多感知信息融合技术、AI 智能控制技术为核心构建具身智能技术生态，在精密力控抓取技术、视觉引导抓取技术、AI 智能驱控技术、数字孪生技术等方面拥有深厚积累。</p><p>以机器人末端执行器为切入点，知行机器人迅速在智能机器人领域市场展开布局，为行业客户提供了灵活、可靠、安全、智能的智能机器人解决方案。</p><p>截至目前，知行手及智能机器人装备已在航空航天、人形机器人、工业制造、仓储物流等行业推出相应的解决方案，在精密装配，柔性分拣等场景广泛应用，助力众多企业实现降本增效。</p><p>随着中国科技的迅猛发展、数字化转型的加速以及人工智能技术的持续突破创新，具身智能市场规模显著增长，未来发展潜力巨大。</p><p>「具身智能的发展，让越来越多的工厂有了使用机器人的需求，工业生产由粗糙走向精细，这是知行的发展机遇。」白国超表示，知行机器人正加速在具身智能机器人方向的战略布局，将深入打造机械智能、感知智能、驱控智能三大核心智能生态技术，为全球客户提供卓越的智能机器人产品和解决方案。</p><h3><strong>投资方观点：</strong></h3><p>诚美资本王飞雪表示:「随着工业机器人智能化水平的持续提升，知行机器人在航空航天领域深厚技术积累和高品质的产品，将对其未来发展打下坚实基础。」</p><p>北航机器人研究所名誉所长、中关村智友研究院院长王田苗教授表示: 「知行机器人不仅在灵巧抓持模块化机构与机电控制方面有突出核心竞争力，从几克到 60 多公斤都有工业实际销售，目前正在加大航空、物流纵向应用领域从灵巧夹持器、机器人装备到 AI 视觉导航控制应用布局及开拓步伐。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜塔斯汀汉堡被曝吃出生肉；飞天茅台价格跌近 2000 元；南京博物院免费门票被黄牛炒至 200 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012833415226889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 08:13:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>塔斯汀汉堡被曝吃出生肉&nbsp;</strong></p><p>近日，有消费者发布视频曝光塔斯汀中国汉堡吃出生肉。10 月 28 日，记者以消费者的身份就此事致电塔斯汀全国客户服务热线，客服表示，因为门店是加盟店，他们暂时不太清楚广州门店的这一情况。客服称，加盟店餐饮原材料是统一配送的，但食材加工由门店店员操作，「公司有统一的标准，但也是由门店去执行」。10 月 28 日中午，记者走访位于天河、越秀多家塔斯汀门店，不少店员向记者表示，对于「有门店吃出生肉」的情况并不了解，他们的门店没有出现这一情况。</p><p>另外，也有消费者反映，该品牌不止一次出现过类似的食品安全的问题。记者在天河一家门店的网络点评中看到，有消费者在 10 月 18 日发布评价表示，所点的鸡肉里面疑似是生肉。商家在 1 天后回复称「对此表示抱歉」。10 月 28 日，记者致电该门店就此事件当时的处理情况，工作人员告诉记者，稍后会有相关工作人员联系记者。截至记者发稿，暂未收到相关回复。（南方日报）&nbsp;</p><p><strong>飞天茅台价格跌近 2000 元</strong></p><p>今年「双 11」，白酒行业价格战激烈，飞天茅台价格逼近 2000 元。电商平台通过「百亿补贴」使其跌至 2050 元，报价平台散装价也降至 2200 元，较国庆大幅下跌。业内称价格下跌与电商大促及市场形势有关，白酒市场竞争激烈问题凸显。据了解，为稳定产品价格，贵州茅台于 6 月发布了两条政策，即取消大箱 12 瓶飞天茅台整箱投放，原件拆箱政策或将取消；同时暂停 15 年陈年茅台、精品茅台发货。随后，飞天茅台原箱和散瓶批发价出现短暂回升。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>南京博物院免费门票被黄牛炒至 200 元&nbsp;</strong></p><p>今年暑假，市民游客反映南京博物院一票难求，同时部分社交平台有匿名用户倒卖门票，将免费票哄抬至一两百元。南京警方与南京博物院深度研判，发现多个异常 IP 地址，其短时间内有大量异常请求行为，时间间隔达毫秒级别，日均访问预约系统超 2000 次。警方迅速行动，奔赴广东、贵州、浙江三省同时收网，成功抓获 67 名犯罪嫌疑人。（央视网）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>小米 SU7 10 月目标交付 2 万台，雷军：还在冲刺</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 27 日晚，小米董事长兼 CEO 雷军在微博发文回应网友问题。对于小米 15 系列涨价幅度，雷军称即便涨价，小米 15 依旧物超所值，「相比往代同内存版本的涨价幅度，也肯定让大家觉得‘贵得有理由’」。此外，对于小米 SU7 单月交付 2 万台目标能否完成，雷军表示：「还在努力冲刺」。</p><p><strong>北京二手房 10 月成交已破 2 万套，网签创 19 个月新高</strong></p><p>北京楼市优化政策实施近一月，二手房市场回暖提速。截至 26 日，10 月二手房实际成交量已超 2 万套，网签量达 1.3 万套。业内普遍预测，10 月总网签量将破 1.7 万套创 19 个月新高，实际成交有望超 2.5 万套，达 2017 年以来八年同期最高水平。但业内也提示，与过往成交量的大幅增长引发价格上涨的预期不同，从当前市场反馈来看，成交量反弹更多地催生价格企稳，整体上涨的局面尚未出现。（北京商报）</p><p><strong>国际黄金回收价突破 600 元每克&nbsp;</strong></p><p>金价节节攀升，金店黄金报价也水涨船高。10 月 27 日，记者对北京地区黄金消费市场进行实地走访发现，目前，各大品牌黄金饰品及黄金摆件报价基本都在 800 元/克以上，部分品牌黄金回收价则突破 600 元/克。&nbsp;</p><p>「最近（黄金饰品及黄金摆件）价格确实涨了不少，突破 800 元/克之后，也没有太多优惠。算上工本费，每克黄金价格已经突破 850 元/克。」北京一家老凤祥店面工作人员说。回收业务方面，记者走访了解到，周大福回收金报价为 606 元/克，老凤祥目前的回收价也在 600 元/克左右。（中国证券报） &nbsp;</p><p><strong>上海二手房 10 月成交已破两万套&nbsp;</strong></p><p>10 月 28 日，上海网上房地产网站数据显示，上海二手房 10 月 27 日成交量达 1102 套。至此，10 月至今上海二手房成交总量已达 21130 套，自 3 月、6 月、7 月之后，年内单月第四次突破 20000 套。另据安居客上海监测，截至 10 月 27 日，10 月上海二手房日成交量已经五度破千套大关，10 月至今成交量环比 9 月同期增长逾 50%。业内人士认为，仅从数据层面看，市场需求得到了一定的释放，前期一系列政策的推出对成交量的增长也起到了积极的推动作用。随着市场信心的增强和政策效果的持续释放，预计上海二手房市场在接下来的一段时间有望继续保持较高的交易热度。（中证金牛座）&nbsp;</p><p><strong>菜鸟全面接入京东第三方平台，提供菜鸟速递和菜鸟大件服务</strong></p><p>36 氪独家获悉，继京东物流接入淘宝天猫之后，近日，菜鸟也全面接入京东第三方平台，为商家和消费者提供菜鸟速递服务，双方系统已基本完成对接。菜鸟的自营快递—菜鸟速递、菜鸟大件在接入之列。据了解，这意味着京东平台第三方商家有了新的服务选择。</p><p><strong>阿里影业接盘华谊兄弟所持东阳美拉 70% 股份</strong></p><p>36 氪获悉，近日，浙江东阳美拉传媒有限公司发生工商变更，华谊兄弟退出股东，退出前持股 70%，新增北京阿里巴巴影业文化有限公司为股东，同时公司法定代表人由王忠磊变更为李捷。信息显示，该公司成立于 2015 年，注册资本 500 万元人民币，经营范围包含：影视文化信息咨询；影视剧本创作、策划、交易等。</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，热门中概股普涨</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 28 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.65%，纳指涨 0.26%，标普 500 指数涨 0.27%；大型科技股涨跌不一，英特尔涨超 1%，谷歌涨 0.88%，苹果、Meta 涨 0.86%，亚马逊涨 0.3%；特斯拉跌超 2%，奈飞跌 0.74%，英伟达跌 0.72%，微软跌 0.36%。热门中概股普涨，名创优品、蔚来涨超 10%，小鹏汽车、老虎证券涨超 8%，百度、微博涨超 3%，36 氪涨超 2%，理想汽车、网易涨超 1%。</p><p><strong>诺基亚与中华电信就 5G-Advanced 达成扩展协议</strong></p><p>诺基亚 10 月 28 日宣布，与中华电信将签署为期一年的续约协议，以更新在中国台湾中部和南部地区的 5G 网络。该项目旨在提升中华电信 5G 网络的性能、容量和能效，并为中华电信的 5G-Advanced 网络演进奠定基础。部署工作正在进行中，预计将持续 12 个月。（界面新闻）</p><p><strong>法国巴黎银行据悉再度裁员，信贷销售和交易部门受到影响</strong></p><p>根据知情人士透露，法国巴黎银行上周在纽约解雇了至少六名员工，其中包括美国高收益交易主管 David Malvern。知情人士表示，两名投资级信贷交易员以及两名销售人员也被解雇。（财联社）</p><p><strong>DeepTrin 在香港设立亚太地区总部</strong></p><p>香港投资推广署宣布，内地图形处理器云端平台 DeepTrin 在香港设立亚太地区总部。DeepTrin 香港办事处将负责拓展美国地区以外的海外及内地市场业务与技术研发。（界面新闻）</p><p><strong>印尼禁售 iPhone 16，称苹果未履行投资承诺</strong></p><p>10 月 28 日消息，印尼政府日前宣布禁止在该国销售 iPhone 16，称苹果公司未履行在印尼国内的投资承诺。印尼工业部早些时候表示，苹果承诺向印尼基础设施和本地采购投资 1.7 万亿印尼盾（约合 1.09 亿美元），但实际兑现金额仅为 1.48 万亿印尼盾。（界面新闻）</p><p><strong>大众汽车据悉酝酿 40 亿欧元降本计划，包括减薪和关闭部分德国工厂</strong></p><p>据消息，知情人士称，大众汽车董事会已拟定计划，寻求为其表现不佳的乘用车品牌削减约 40 亿欧元成本。提议包括全员减薪 10% 和暂停 2025 年和 2026 年的工资增长，以及关闭部分德国工厂的方案。(财联社)</p><p><strong>LG 化学在欧洲设立研发中心</strong></p><p>36 氪获悉，据 LG 化学消息，LG 化学位于德国法兰克福的欧洲创新中心近日正式启动。LG 化学计划在欧洲集中培育新一代电池材料、生物材料以及塑料再利用等环保技术。同时，LG 化学正通过欧洲创新中心与弗劳恩霍夫研究所、瑞士联邦理工学院（ETHZurich）等欧洲先进研究机构以及大学，一同探讨构建合作伙伴关系。此外，LG 化学计划到 2028 年，将欧盟地区的研发人员规模扩大至 40 余名。</p><p><strong>大众德国工人 10 月 28 日暂停生产，抗议关闭工厂计划</strong></p><p>大众汽车集团在德国的工人将于 10 月 28 日暂停生产，加入抗议该公司在德国史无前例的工厂关闭计划的集会。工会领袖计划通知德国 11 家工厂的员工与该公司谈判的最新进展。这些事件为这家欧洲最大汽车制造商充满争议的一周拉开了序幕。该公司 10 月 30 日公布第三季度业绩时，预计将公布销售额和利润双双下滑。（新浪财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>阿里巴巴国际站发布首个全流程 AI 产品</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 28 日，阿里巴巴国际站发布首个全流程 AI 产品：推出 AI 生意助手 2.0。新产品在发品、接待、营销、合规领域分别为中小企业配备了 4 个专业的 AI Agent，能实现整个外贸经营的全流程托管，为中小企业创造生意增量。据了解，新的 AI 外贸产品还将能关联企业专属知识库，形成更加个性化、更具专业化的服务方案。</p><p><strong>Meta 据悉正在开发人工智能搜索引擎</strong></p><p>据 The Information 消息，试图在开发人工智能方面跟上 OpenAI 的步伐，Meta 正在开发一个搜索引擎，该搜索引擎可以爬行网络，为使用其 Meta AI 聊天机器人的用户提供有关时事的对话答案。据一位曾与该搜索引擎团队交流过的人士称，Meta 希望通过这种方式降低对谷歌搜索和微软必应的依赖，目前这两家公司为使用 Mete AI 的用户提供新闻、体育和股票方面的信息。（界面新闻）</p><p><strong>万兴科技万兴喵影焕新升级，推出十余项 AI 功能</strong></p><p>36 氪获悉，近日，万兴科技旗下视频创意软件万兴喵影桌面端发布全新版本万兴喵影 2025。据了解，万兴喵影 2025 一次性新增上线超十项 AI 功能，助力视频创作增效提质，如 AI 翻译唇形驱动、智能马赛克等创作增效功能，以及 AI 超清、AI 人声美化等视频提质功能。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>华谊集团：前三季度营业收入 341.13 亿元，同比增长 9.91%</strong></p><p>36 氪获悉，华谊集团发布第三季度财报。财报显示，公司前三季度实现营业收入 341.13 亿元，同比增长 9.91%；归属于上市公司股东的净利润 6.03 亿元，同比下降 9.07%。第三季度实现营业收入 117.01 亿元，同比增长 2.10%；归属于上市公司股东的净利润 1.89 亿元，同比下降 65.70%。</p><p><strong>海马汽车：前三季度净利润 5610.45 万元，同比扭亏</strong></p><p>36 氪获悉，海马汽车发布第三季度财报。财报显示，公司第三季度营业收入 4.50 亿元，同比增长 94.15%，前三季度实现营业收入 10.46 亿元，同比下降 45.34%；第三季度净利润 2.08 亿元，同比增长 341.95%，前三季度净利润 5610.45 万元，上年同期亏损 1.49 亿元；前三季度基本每股收益 0.0341 元。</p><p><strong>中国海洋石油：前三季度归母净利润 1166.6 亿元，同比增长 19.5%</strong></p><p>36 氪获悉，中国海洋石油发布第三季度财报。财报显示，前三季度公司实现油气销售收入约人民币 2714.3 亿元，同比上升 13.9%；归属于母公司股东的净利润达人民币 1166.6 亿元，同比上升 19.5%。前三季度，公司的平均实现油价为 79.03 美元/桶，同比上升 2.9%；平均实现气价为 7.78 美元/千立方英尺，同比下降 1.8%。&nbsp;</p><p><strong>中国石化：前三季度归母净利润 442.47 亿元，同比下降 16.5%</strong></p><p>36 氪获悉，中国石化发布第三季度财报。财报显示，前三季度归母净利润 442.47 亿元，同比下降 16.5%。第三季度归母净利润 85.44 亿元，同比下降 52.1%。</p><p><strong>绿地控股：前三季度营收为 1599.49 亿元，同比下降 36.93%</strong></p><p>36 氪获悉，绿地控股发布第三季度财报。财报显示，前三季度营收为 1599.49 亿元，同比下降 36.93%，公司房地产业结转规模、基建产业营收规模受行业低迷影响同比均有较大幅度下降；归母净利润为 2.37 亿元，同比下降 90.40%；基本每股收益 0.02 元。第三季度营收为 446.22 亿元，同比下降 43.82%；归母净利润为 2695.04 万元，同比增长 118.40%。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「珅斯科技」宣布完成 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「珅斯科技」宣布完成 A 轮融资，投资方为同创伟业、协立投资，融资资金主要用于新产品研发、新产线建设和市场推广。本轮融资由启辰资本担任财务顾问。据介绍，珅斯科技成立于 2021 年，其主打产品为电流传感器和位置传感器，应用于汽车、新能源、储能及工业自动化等四大领域。</p><p><strong>「轻舟智航」完成数亿元 C+轮融资</strong></p><p>36 氪独家获悉，近日智能驾驶公司「轻舟智航」完成了数亿元 C+轮融资，由逐鹿聚航基金投资。本轮融资主要用于加大全栈自动驾驶技术的研发投入，推进中高阶 NOA 方案的大规模量产交付。</p><p><strong>「丰郅 Fonrich」完成 A 轮数千万元兴证资本独家融资</strong></p><p>36 氪获悉，丰郅（上海）新能源科技有限公司宣布正式完成 A 轮数千万独家融资，投资⽅为兴证资本。本轮融资主要⽤于加强前沿技术研究，提升⾏业产品渗透率，将安全智能新能源系统拓展⾄更多场景，实现从系统研发延展到未来产业布局的转化⽬标。</p><p><strong>Filigran 完成 3500 万美元 B 轮融资</strong></p><p>欧洲网络技术公司 Filigran 宣布完成 3500 万美元的 B 轮融资，由 Insight Partners 领投，并得到现有投资者 Accel 和 Moonfire 的持续支持。这笔资金将推动该公司的全球扩张，特别是在美国和太平洋地区，同时支持持续的产品创新，重点关注人工智能和数据工程用例。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>苹果发布搭载 M4 芯片的 iMac，第一批 AI 功能正式落地</strong></p><p>苹果公司推出人工智能 Apple Intelligence 的第一阶段功能，并发布配置 M4 芯片的新款 iMac 台式机。该公司 10 月 28 日公告称，新款 iMac 的起售价与之前的型号同为 1299 美元，处理速度更快，并且配备了用于处理人工智能任务的增强型神经网络引擎。这款产品将于 11 月 8 日上市。另外，苹果表示，其 Apple Intelligence 软件现在可用于 iPhone、iPad 和 Mac。尽管苹果在 6 月介绍了人工智能更广泛的应用，但最初阶段只是覆盖一小部分。（财联社）</p><p><strong>全新 smart 精灵 5 号正式发售，22.99 万起</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 27 日，豪华大五座 SUV 全新 smart 精灵 5 号正式发售。新车主打运动户外，共推出四个版本，并配备激光雷达、800V 平台等，最大续航里程可达 740km，限时到手价 22.99-36.8 万。&nbsp;</p><p><strong>智己汽车：2026 年将具备 L3 级自动驾驶量产条件</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 28 日，智己汽车宣布成为全国首个同时具备 L2、L3、L4 智能驾驶量产能力的品牌，2026 年将具备 L3 级自动驾驶量产条件。据了解，在本月开通「全国都好开、全场景都敢开」无图 NOA 后，智己已启动在德国、法国等欧洲市场的 L2+道路测试，为智驾出海打造首个「全球都能开」的无图 NOA。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果 29999 元一台的 Vision Pro 确实要停产了 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3007628930393346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>10 月 24 日，The Information 援引多位供应链人士消息称，苹果空间计算设备 Vision Pro 最早将于今年 11 月份停止组装，后续将停产。</p><p>作为押注下一代交互方式的重磅产品，更是库克职业生涯里最重要的里程碑，苹果一直对 Vision Pro 寄予厚望。「减产、停产」消息一出，也引发了行业热议——</p><p>一位苹果生态开发者向 36 氪表示，"虽然几个月前就知道了，但看到这个信息还是会难过一下"。也有创业者提出，担忧苹果这一动向或影响投资人对空间计算的信心。</p><p>不过，多位 XR 行业资深人士则认为，该新闻有误导之嫌，其容易产生「苹果未来不再开发空间计算设备」的错误理解，导致恐慌。</p><p>36 氪经过多方求证，<strong>Vision Pro 在 2024 年底即将减产、停产，确是事实</strong>。不过，这一动向是苹果意料之内的举措，既符合苹果的预期，也是国内供应链的正常举动。</p><p>而在第一代产品停产后，苹果在空间计算设备上的探索，将逐步往轻量化、降价的方向上延续。</p><h3>Vision Pro「停产」，不奇怪</h3><p>根据天风国际分析师郭明𫓹此前披露的信息，苹果对 Vision Pro 的出货量预测，从最早时的 70-80 万下调至后来的 40-45 万台；</p><p>而 36 氪从供应链处了解到，自今年 1 月份发售以来，苹果 Vision Pro 截至目前的<strong>销售量大概为 40 万台，预计今年内不会超过 50 万台</strong>——结合前后这两项数据，可以表明，<strong>Vision Pro 虽然没有最初设想般热销，但销售量基本符合苹果在供应链的备料预期。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_968641c293d34cfda4bae344edf9fc16@1199336245_oswg47686oswg828oswg552_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Vision Pro 图源官方</p><p>选择在年底做调整，也在国内供应链的常态。</p><p>36 氪了解到，国内消费电子供应链工厂一般选择在每年第四季度对全年生产做「收尾」，同时对明年的需求做出备料预测。</p><p><strong>「Vision Pro 正处于年底‘清货’阶段」，</strong>一位行业人士向 36 氪分析，「<strong>按照苹果此前销售预估的数据，供应链的物料预备正好够，所以在今年把这个版本卖掉，结束生产也很正常</strong>」。</p><p>这种调整，其实苹果很早就预料到。</p><p>一位 XR 产业链人士表示，苹果早在<strong>2024 年 4 月份</strong>，已经<strong>不再向供应链订购更多的 Vision Pro 零部件——</strong>也就是说，这款产品仅仅卖了不到三个月，苹果就充分意识到产品需求不足的问题。</p><p>不过，不管从苹果 Vision Pro 的设计思路来看，还是过往产品打法，这都不是一款能走量的产品。可以说，苹果本来就没打算靠 Vision Pro 走量。</p><p>从产品的层面，Vision Pro 最「炫技」的交互，实际用起来有一定门槛，小白用户难以快速上手。产品也不够轻薄，价格过高。有接近苹果的人士表示，苹果内部也非常清楚——Vision Pro「太贵、太重，很难走量」。</p><p>从过往苹果的产品打法上，也可以看出苹果的节奏把握：苹果新产品线的第一代产品，<strong>核心目标往往是呈现产品设计思路，为下一代探路试水，后续几代才真正大卖。</strong></p><p>当苹果并不把空间计算设备普及的重任押宝在第一代时，Vision Pro 在今年年底清完货就及时减产停产，是再正常不过的一件事。</p><h3>筹备「SE 版」<strong>Vision Pro</strong></h3><p>Vision Pro 卖不动是事实，苹果的空间计算布局却并不止步于此。</p><p>前述接近苹果的人士表示，苹果<strong>目前研发资源都投资在了 Vision Pro 下一代产品，在</strong>全新的项目组中，「<strong>从 Vision Pro 项目组转过来的人很多」。</strong></p><p>从带头人的选择上，也可以看出苹果并不会放弃对空间计算的探索。据彭博社此前报道，目前负责苹果 Vision Pro 项目的主管丹·里奇奥（Dan Riccio）即将退休，扛起大旗的是苹果硬件负责人约翰·特努斯（John Ternus）。</p><p>这位 49 岁、在苹果工作了超过 20 年工程师，被外部认为是<strong>「最有可能接替库克担任苹果 CEO 的候选人</strong>」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,422" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_0cbeced5eb094de2a207068e4669cc65@1199336245_oswg28010oswg750oswg422_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">John Ternus 图片来自公开渠道</p><p>36 氪从接近苹果人士处了解到，苹果下一代全新产品大概率会针对重量、定价、交互方面重新做出调整，类似苹果手机「SE」系列的思路。&nbsp;</p><p>具体而言，<strong>下一代产品或将重量控制到 300 克以内，比 Vision Pro 减重一半，价格控制在一万元以内，是 Vision Pro 的 1/3，考虑在 2025 年发布。</strong></p><p>此外，EyeSight 和眼动模式，也会做出相应调整。</p><p>此前，为了支撑这两项功能，Vision Pro 的整体屏幕设计不仅过于厚重、挤占了成本，还过滤掉了大部分戴眼镜的用户。并且，眼动功能在实际使用时，容易出现误触、眼睛疲劳的问题，相当一部分用户选择关闭这一功能。</p><p>前述人士向 36 氪分析，苹果的下一代产品或去掉 EyeSight 和眼动，考虑改用<strong>屏幕自动吸附、以及头瞄（</strong>即准心在屏幕中间，头动时准心跟着动<strong>）的方式。</strong></p><p>不过，有开发者对此表示担忧，认为如果交互出现变化，或对后续开发产生影响，不过其认为，「还要真机出来才能知道（怎么应对）」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1447,861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_21ce7219b1f846a9883a6ad91b236bfb@1199336245_oswg216768oswg1447oswg861_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EyeSight 功能，图源官方</p><p>其实，先推更贵、更高阶的产品验证思路，再搭配「减配减价」版本冲销量的做法，在 XR 行业内并不罕见。</p><p>不久前，Meta 就在 Quest 3 之后，又推出了售价仅为 300 美金的 Quest 3S（前者起售价 500 美元）——后缀的"S"，有着「开始」普及的意思。</p><p>虽然刚开始销售不到一个月，还没有沉淀销量数据，据 Meta 官方信息，Quest 3S 已成为亚马逊美国视频游戏类别中最畅销的设备，算开了个好头。</p><p>而从苹果的角度，用「SE 版"的产品思路做第二代产品，不失为一项性价比很高的选择。这代表着，苹果 Vision Pro 过去积累的研发经验都可以复用，供应链纵有多备的料，也可以被下一代消化掉。</p><p>而苹果也对于下一代产品同样寄予出圈厚望，有供应链人士称，预期大概至少是<strong>Vision Pro 今年出货量的两倍（约百万台）以上。</strong></p><p>在经过了过去一年艰难的市场探索和产品思路验证之后，2025 年，正是考验苹果空间计算设备能否真正大众化的关键一年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241026/v2_522eeee3834c4768a7174f51835c0fdc@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷鸟创新发布分体式 AR 眼镜「雷鸟 Air 3」，售价 1699 元 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012124861031944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 20:17:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>10 月 28 日，雷鸟创新举办雷鸟 Air 3 系列秋季新品发布会。会上，雷鸟创新推出雷鸟 Air 3 和雷鸟 Air 2 三周年冠军版，定价分别为 1699 元、1399 元，首次将分体式 AR 眼镜价格降至 2000 元以内。</p><p>发布会上，雷鸟创新创始人兼 CEO 李宏伟分享了一组用户调研数据：91% 的分体式 AR 眼镜用户主要使用眼镜来观影和游戏。他表示，绝大多数用户希望使用 AR 眼镜来体验沉浸式娱乐，而非复杂的多任务应用。</p><p>因此，Air 3 被定义为一款可以装进口袋，戴在脸上的显示终端——雷鸟创新将其称为「口袋电视」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_6edaf81d7c814d399fa80c3d039c51fb@17715901_oswg37294oswg1274oswg638_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Air 3</p><p>Air 3 专注于提升用户的观影和游戏体验，据悉，其搭载了由雷鸟创新和 TCL 联合研发的全新孔雀光学引擎。&nbsp;</p><p>光路方面，Air 3 实现了多层高精度 AR 镀膜，减少多余杂光的干扰。通过重新设计半反射镜的镜片，Air 3 的 Eyebox 面积达到了 14mm*7mm，在更大 EyeBox 面积下，Air 3 能够更好地适配不同脸型，同时攻克了此前用户经常提到的边缘清晰度问题，通过减小畸变的程度，使画面边缘的清晰度提升了 35%。</p><p>屏幕方面，Air 3 使用的是雷鸟创新和视涯共同首发了第五代 Micro-OLED，这代屏幕上搭载了 Tandem OLED 技术，显示色彩达到了 145% sRGB 色域覆盖、98% 的 DCI P3 色域覆盖，入眼亮度达到了 650 nits，对比度提高到了 200000∶1。在与 TCL 共同成立的光学实验室中，雷鸟对这代屏幕的色彩精准度进行校正，每台出厂的 Air3 的 Delta E 均小于 2，达到专业级色彩表现力。&nbsp;</p><p>此外，Air 3 全面支持 3840Hz 的 PWM 调光，结合硬件防蓝光技术，可缓解眼部疲劳。这两项技术的加持，Air 3 通过了南德 TUV 的防蓝光和抗疲劳两项认证。</p><p>声音方面，李宏伟表示，目前市面上大部份厂商选择的公版方案远远达不到雷鸟理想中的声音效果。Air 3 上使用了雷鸟创新耗时两年完全自研，专为眼镜设备设计的四单元背靠背式扬声系统。</p><p>该扬声系统采用了两倍于公版扬声器面积的振膜，使用特殊复合膜高分子材料，声压级达到行业平均水平的 2.5 倍，Air 3 也因此获得了 CGEC 的 5 星金耳朵认证。</p><p>雷鸟创新还发布了雷鸟 Air 2 三周年冠军版。李宏伟表示，希望这款产品能够成为「年轻人的第一台 AR 眼镜」，让每个人都能随时随地享受 AR 带来的大屏视觉乐趣。</p><p>公开资料显示，雷鸟创新是国内消费级 AR 公司，具备 XR 光学和整机自研能力，近半年已完成超 5 亿元融资。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众在美国发布全新品牌，博世发布 800 伏电动驱动系统｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012074598262272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 19:22:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「&nbsp;Top 3 News&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>大众汽车旗下新品牌 Scout Motors 发布首款 SUV 和皮卡电动车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>大众汽车在美国的独立品牌 Scout Motors 刚刚发布了它的前两款车型，目前这两款车型被称为「生产意向概念车」。它们分别是 Traveler SUV 和 Terra 皮卡。这两款车型的设计灵感来源于 1960 年代和 1970 年代生产的原始 Scout 车型，因此它们都具有非常复古的外观。这两款车型都采用了坚固的非承载式车身底盘，配备了实心后轴和前后差速锁。Scout 表示，其电动机将产生 1000 磅英尺的扭矩，通过四轮驱动系统传递，帮助 Traveler 和 Terra 在大约 3.5 秒内完成 0-60 英里/小时的加速。虽然目前尚不清楚电池容量的大小，但 Scout 预计 Traveler 和 Terra 的续航里程将达到 350 英里。这两款车型将基于 800V 电气架构构建，并将支持高达 350kW 的快速充电。它们还将具备双向充电功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_b7aa1619b4b742d8a66ef636ef30aef3@6130289_oswg1066335oswg1080oswg570_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众旗下新品牌 Scout（来源：TopGear)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Scout Motors 作为大众汽车旗下的新品牌，其首批电动 SUV 和皮卡车型的亮相，标志着大众集团在电动化和美国市场专用品牌方面的深入布局。这两款车型的复古设计不仅向经典致敬，同时也展示了品牌对未来电动车设计理念的探索。1000 磅英尺的扭矩和 3.5 秒的 0-60 英里/小时加速性能，体现了 Scout Motors 对性能的追求，而 350 英里的续航里程和高达 350kW 的快速充电能力，则展示了其在电动车技术方面的雄心。增程式变体的计划和强大的牵引及有效载荷能力，使得这两款车型不仅适合日常使用，也能满足越野和冒险的需求。Scout Motors 的定价策略也显示出其在市场中的竞争力，尤其是考虑到美国对中国联网汽车的禁令，这可能为 Scout Motors 提供了一个进入市场并建立品牌忠诚度的机会。</p><h3><strong>特斯拉的储能业务正在蓬勃发展，但太阳能已经消失</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉的能源存储业务正在蓬勃发展，并且增长才刚刚开始。特斯拉的能源存储部署年增长率达到了 75%。特斯拉的 Lathrop Megafactory 目前正以每年 40 GWh 的全计划产能生产 Megapacks，而 Powerwall 的年生产能力达到了 700,000 个，可以为每个季度贡献超过 2 GWh 的能源存储部署。此外，特斯拉还透露其上海超级工厂计划在 2025 年第一季度开始首次发货 Megapacks。特斯拉的 Megapack 是一种大型固定式电池储能系统，使用锂铁磷酸电池技术，这种电池类型更耐用，可以充电至 100% 而不会有太大的损耗。一个 Megapack 单元的最大能源容量为 3 兆瓦时（MWh），相当于 3,000 千瓦时（kWh）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_cbaf94b0fc6d4912a5949e94a63fe031@6130289_oswg275085oswg1080oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Megapack 电池包（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉的能源存储业务预计将在未来一年内部署约 60 GWh，这将是一个令人印象深刻的成就。与此同时，特斯拉的太阳能业务似乎正在走向终结。特斯拉通过有争议的 SolarCity 收购获得了太阳能业务，这是由马斯克的表兄弟创立并由马斯克本人资助的。尽管太阳能部署自特斯拉收购 SolarCity 以来有所下降，但马斯克曾辩护称太阳能业务仍是公司重要的一部分。然而，在他赢得诉讼后，特斯拉开始停止报告太阳能部署并逐步淘汰了这项业务。尽管特斯拉不再大量从事太阳能业务，但市场上仍有其他公司提供太阳能服务，对北美用户而言这是一种减少电费的有效方式。</p><h3><strong>英国采用低成本技术进行车对网充电试验</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>英国目前正在进行一个名为 V2VNY 的项目，旨在通过使用新的、成本更低的技术来试验车对网（V2G）电动车工作场所充电。V2VNY 项目探索使用交流（AC）V2G 充电器来降低碳排放和能源成本的有效性，这种充电器比在工作场所和家庭中使用的直流（DC）充电器更具成本效益。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_5f6f02ebebec4755a30bbe7a895d2fa9@6130289_oswg666750oswg1080oswg704_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英国 V2VNY 项目（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>V2VNY 试验的首批充电器已经安装，该项目的目标是展示一种商业上可行的方式，让车队所有者、企业和电动车驾驶员节省资金，同时帮助英国在高峰时段减轻电网负荷。车对网充电意味着电动车可以从电网获取电力，也可以将电力送回电网。如果电动车在电价低时充电，然后在高峰时段电价高时将电力送回电网，车队/建筑所有者可以节省电费。V2VNY 项目还在试验将能量从电动车发送到建筑物和其他车辆，作为车对一切（V2X）的一部分。V2VNY 项目由 Hangar 19 领导，与 CrowdCharge 和 DriveElectric 合作。CrowdCharge 已经在家庭中运行 V2G 超过三年，取得了有效的结果。其他项目合作伙伴包括 Electric Corby、Oxfordshire County Council、Grid Beyond 和 JLR。JLR 为试验提供原型电动车。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>现代 N 系列新概念车</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_ccd58507fcdb4099a6ac15a442362d5f@6130289_oswg776624oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 RN24 概念车（来源：ElectricCarsReport）</p><p>现代汽车的高性能 N 部门在年度「N Day」活动上推出了 RN24——一款下一代「滚动实验室」（Rolling Lab），展示了未来高性能电动车辆的可能性。该活动突出了现代 N 在高性能、经过赛车验证的技术方面的不懈创新和承诺，尤其是针对电动车型的。RN24 是现代 N 系列测试车系列中的最新进化，这些测试车连接了赛车技术和 N 系列量产车型之间的桥梁。从 2012 年的 RM（Racing Midship）系列开始，包括 RN22e 和 N Vision 74 等电动车型，滚动实验室一直是高性能技术的试验场。</p><h3><strong>特斯拉 Model Y 中期改款伪装车在中国现身</strong></h3><p>特斯拉 Model Y 的新款车型最近在中国被拍到，这些被伪装覆盖的车辆预示着即将到来的设计更新。继去年 Model 3 的更新之后，市场一直在期待 Model Y 的更新。去年，路透社报道称特斯拉计划在 2024 年推出名为 Juniper 的 Model Y 更新。随后，彭博社补充说，特斯拉计划在 2024 年中期发布 Model Y 的更新。尽管特斯拉及其 CEO 埃隆·马斯克都曾表示，今年不计划更新 Model Y，但这一声明并没有排除明年年初的可能性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,515" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_e07b2617e5fd4ffdb4fad9f464b4d7cb@6130289_oswg539148oswg1080oswg515_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y 改款伪装车现身中国（来源：Electrek）</p><p>今年夏天早些时候，加利福尼亚州开始出现伪装的 Model Y 原型车，最近，一些泄露的信息揭示了即将到来的 Model Y 更新的一些新设计元素。最新的报道显示，特斯拉可能在本周开始试生产。在中国，几辆新的特斯拉 Model Y 伪装车本周被发现，这些伪装表明新 Model Y 将有新的前端和后端设计。内饰预计将与新 Model 3 类似，包括一个新的环境光条，这一点已经通过泄露的信息得到确认。泄露的信息还显示，尾灯之间将有一条红色光条，上面有「特斯拉」的标志。此外，特斯拉还预计将在中国发布 Model Y 的新 7 座版本。近年来，特斯拉的新车型通常首先在上海的超级工厂投产，这次 Model Y 的更新似乎也不例外，但预计这将是一个全球性的项目。</p><h3><strong>博世发布 800 伏电动驱动系统</strong></h3><p>博世工程公司近日推出了一款针对电压高达 800 伏的电气系统开发的高性能电气化解决方案，进一步扩展了电动驱动在海上应用中的潜在用例，同时提高了系统效率。新款电动马达 SMG 230 设计用于 400 至 800 伏的系统电压。在理想的电压和温度范围内，它能够提供高达 200 千瓦的持续功率输出和约 250 牛顿米的扭矩。得益于 800 伏技术，功率密度也得到了显著提升。SMG 230 比相同重量的 400 伏同类机器多提供 80 千瓦的功率，或者在相同性能水平下，拥有更紧凑的尺寸和更轻的重量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="669,391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_ea648d28873848fd80deab51402a0796@6130289_oswg341499oswg669oswg391_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博世 800 伏电气电压平台（来源：博世）</p><p>这款设计用于高达 800 伏电气电压的逆变器，采用碳化硅半导体，其效率超过 99%。功率模块中的碳化硅半导体能够实现更快的开关操作，这意味着以热量形式损失的能量显著减少。博世为船用驱动系统的电气化提供了一套完整的组件，包括电子控制单元、逆变器、电动马达和传动装置，适用于 400 伏和 800 伏应用。这为造船厂和系统集成商在适应各自要求的电气化策略时提供了最大的灵活性，并允许他们快速轻松地将相关组件集成到他们的船只中。系统组件基于现代汽车技术，结合了高鲁棒性和极高的可靠性。通过其全面的船用驱动系统电气化套件，博世正在为持续减少温室气体和噪音排放做出关键贡献。</p><h3><strong>福特、LG 将把电动汽车电池生产从波兰迁至密歇根州</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_51df314eb2e54799b408998a91902b63@6130289_oswg625056oswg1080oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 Mach-E 电动车（来源：Electrek）</p><p>福特和 LG 达成了一项新协议，计划在 2025 年将福特 Mustang Mach-E 的电动汽车电池生产从波兰转移到密歇根的工厂。这一举措与美国的 IRA（通货膨胀减少法案）和税收抵免有关。新协议将福特 Mach-E 电池生产转移到美国，以便这些电池能够利用美国的各种激励措施。在欧洲，LG 计划通过为福特的电动商用货车供应总计 109 GWh 的电池来利用那里的激励措施，从 2026 年开始。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>劳斯莱斯幻影金手指特别版</strong></h3><p>为庆祝 1964 年电影《金手指》上映 60 周年，两大汽车品牌巨头——劳斯莱斯和阿斯顿·马丁——推出了向这部 007 经典电影致敬的车型。继阿斯顿·马丁 DB12 金手指版之后，劳斯莱斯也推出了幻影金手指版，这款特别版车型采用了与电影中奥里克·金手指的 1937 年幻影 II 型相同的规格。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_8d96794b5d1a4c3c955840e2c7d42f86@6130289_oswg1067800oswg1080oswg618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劳斯莱斯幻影金手指特别版（来源：TopGear）</p><p>幻影金手指特别版采用了电影中标志性车辆的黑金配色方案。2024 年版车型配备 21 英寸轮毂，其光滑的碟形外观向电影中的经典设计致敬。此外，这款致敬车型采用了 18 克拉黄金镀层和银色涂层，呼应了电影中经典的黄金配色车辆</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_8b2d4e3d2d9c4fb280f8f7b6973142f3@6130289_oswg1026705oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劳斯莱斯幻影金手指特别版（来源：TopGear）</p><p>车内装饰精致非凡，劳斯莱斯在前中控台上嵌入了一个 18 克拉黄金打造的 Phantom 车形装饰条，前后中控台均饰有金色边框。手套箱上刻有电影中的经典台词「这是黄金，邦德先生。我一生都热爱它的色彩、光辉和神圣的美感」。内饰还包括海军蓝真皮座椅和胡桃木细节装饰，整体奢华典雅</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_d5f36ce3e0374fa49d6b6d4e6452ea07@6130289_oswg835531oswg1080oswg614_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劳斯莱斯幻影金手指特别版（来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜菜鸟全面接入京东平台，提供电商快递和供应链服务；小米 SU7 本月目标交付 2 万台，雷军：还在冲刺；诺基亚与中华电信就 5G-Advanced 达成扩展协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011955623519744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 17:21:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011939242829062"><strong>菜鸟全面接入京东平台，提供电商快递和供应链服务</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，继京东物流接入淘宝天猫之后，近日，菜鸟也全面接入京东平台，为商家和消费者提供全球快递和全球供应链服务，双方系统已基本完成对接。菜鸟的自营快递—菜鸟速递、菜鸟大件家装供应链等都在接入之列。据了解，这一消息受到品牌商家和电商卖家们的关注，这意味着他们有了新的服务选择。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011916013184519"><strong>智己汽车：2026 年将具备 L3 级自动驾驶量产条件</strong></a></p><p>36 氪获悉，10 月 28 日，智己汽车宣布成为全国首个同时具备 L2、L3、L4 智能驾驶量产能力的品牌，2026 年将具备 L3 级自动驾驶量产条件。据了解，在本月开通「全国都好开、全场景都敢开」无图 NOA 后，智己已启动在德国、法国等欧洲市场的 L2+道路测试，为智驾出海打造首个「全球都能开」的无图 NOA。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011902858814728"><strong>诺基亚与中华电信就 5G-Advanced 达成扩展协议</strong></a></p><p>诺基亚 10 月 28 日宣布，与中华电信将签署为期一年的续约协议，以更新在中国台湾中部和南部地区的 5G 网络。该项目旨在提升中华电信 5G 网络的性能、容量和能效，并为中华电信的 5G-Advanced 网络演进奠定基础。部署工作正在进行中，预计将持续 12 个月。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011640194835714"><strong>小米 SU7 本月目标交付 2 万台，雷军：还在冲刺</strong></a></p><p>36 氪获悉，10 月 27 日晚，小米董事长兼 CEO 雷军在微博发文回应网友问题。对于小米 15 系列涨价幅度，雷军称即便涨价，小米 15 依旧物超所值，「相比往代同内存版本的涨价幅度，也肯定让大家觉得‘贵得有理由’」。此外，对于小米 SU7 单月交付 2 万台目标能否完成，雷军表示：「还在努力冲刺」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011857120273672"><strong>ParTec 在慕尼黑对英伟达提起专利侵权诉讼</strong></a></p><p>声明显示，ParTec 与其独家授权人和授权代理 BF exaQC AG 当地时间 10 月 27 日在慕尼黑统一专利法院对英伟达提起专利侵权诉讼。诉讼要求法院下达禁令，要求英伟达不得在欧洲受专利保护的国家销售其 GPU 产品组合中的重要产品。此外，ParTec 还要求英伟达提供有关迄今为止所开展的销售活动的信息以及损害赔偿等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011631680464134"><strong>印尼禁售 iPhone 16，称苹果未履行投资承诺</strong></a></p><p>10 月 28 日消息，印尼政府日前宣布禁止在该国销售 iPhone 16，称苹果公司未履行在印尼国内的投资承诺。印尼工业部早些时候表示，苹果承诺向印尼基础设施和本地采购投资 1.7 万亿印尼盾（约合 1.09 亿美元），但实际兑现金额仅为 1.48 万亿印尼盾。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011514699605512"><strong>美国麦当劳称牛肉饼非大肠杆菌污染源，将恢复下架产品</strong></a></p><p>当地时间 10 月 27 日，美国麦当劳表示，经检测，汉堡中的牛肉饼不是大肠杆菌的污染源，麦当劳将于下周恢复销售此前因涉及大肠杆菌污染而暂时下架的汉堡产品，但恢复销售的汉堡将不含目前被认为是污染源的生洋葱片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011430487418112"><strong>英特尔宣布扩容英特尔成都封装测试基地</strong></a></p><p>36 氪获悉，英特尔宣布扩容英特尔成都封装测试基地。在现有的客户端产品封装测试的基础上，增加为服务器芯片提供封装测试服务，并设立一个客户解决方案中心，以提高本土供应链的效率，加大对中国客户支持的力度，提升响应速度。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011688742364420"><strong>「成都造」人形机器人首发</strong></a></p><p>36 氪获悉，据成都发布消息，成都人形机器人创新中心在成都科创生态岛全国首发成都造人形机器人「贡嘎一号」（Konka-1），实现成都造人形机器人零的突破，吹响了科技创新赋能产业园区高质量发展的冲锋号。目前该产品为国内唯一、全球唯三，真正拥有人形机器人「最强大脑」的超轻量级人形机器人整机产品。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011931549541640"><strong>龙蟠科技在香港上市寻求集资 5.5 亿港元</strong></a></p><p>36 氪获悉，据报道，龙蟠科技在香港上市寻求集资 5.5 亿港元。此前，据香港交易所，公司 H 股发行的价格区间初步确定为 4.5 港元至 7.0 港元，预计于 2024 年 10 月 30 日在香港联交所挂牌并开始上市交易。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011901168625154"><strong>「路大兮科技」完成千万元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「路大兮科技」宣布完成千万元人民币 A 轮融资，投资方暂未披露。此轮融资将助力路大兮深耕本地生活商家智慧运营及营销服务领域，推动公司的持续发展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011877113472518"><strong>立邦涂料宣布 23 亿美元收购复合材料供应商 AOC</strong></a></p><p>日本立邦涂料公司周一宣布，计划以 23 亿美元收购全球化学品配方制造商 LSF11 A5 TopCo LLC，后者是是涂料、着色剂和复合树脂生产商 AOC 的母公司。根据周一提交给交易所的文件，这家日本涂料和化学品制造商表示，其目标是在 2025 财年上半年完成这笔交易，并将立邦涂料表示，此交易对当前日历年的任何财务影响都应该是微不足道的。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011777937417479"><strong>德国 OHB 公司：泰雷兹与空客合并航天业务将损害竞争</strong></a></p><p>据外媒报道，10 月 27 日消息，德国航天科技集团 OHB 首席执行官 Marco Fuchs 接受采访称，泰雷兹与空客合并航天业务将不利于竞争，有可能在欧洲形成「一个有损客户和行业的垄断联盟」。Fuchs 表示，如果泰雷兹与空客的商谈产生具体提案，他计划向欧盟竞争当局提出担忧。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011730420917509"><strong>Jumio：面对生成式 AI 带来的欺诈风险，用 AI 对抗 AI 是唯一解决之道</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，Jumio 举办中国媒体见面会。Jumio 方面表示，面对生成式人工智能带来的欺诈风险，用 AI 对抗 AI 是唯一解决之道。据介绍，Jumio 利用自动化、生物识别、人工智能/机器学习、活体检测和无代码编排等技术，结合数百个数据源，确保真实客户能够快速完成开户和登入流程。自 2010 年成立以来，Jumio 已累计处理 10 亿多笔交易，业务覆盖 200 多个国家和地区。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011942734210562"><strong>商务部新闻发言人就美对多家中国实体实施出口管制制裁事答记者问</strong></a></p><p>36 氪获悉，有记者问：近日，美商务部宣布将多家中国实体列入「实体清单」「未经验证清单」等出口管制制裁清单。请问中方对此有何评论？答：中方注意到有关情况。美方近日以所谓涉军、涉伊等为由，将 6 家中国实体列入「实体清单」，并将 3 家中国实体列入「未经验证清单」。中方对此强烈不满、坚决反对。长期以来，美方泛化国家安全概念，滥用出口管制措施，打压遏制包括中国在内的他国企业，严重损害企业合法权益，破坏全球产业链供应链安全稳定。中方敦促美方立即停止错误做法，并将采取必要措施，坚决维护中国企业正当权益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011924215555331"><strong>中国手机市场三季度排名出炉：vivo 市占率蝉联第一</strong></a></p><p>Counterpoint 今日公布 2024 年第三季度中国智能手机市场销量报告，数据显示，2024 年第三季度，中国智能手机销量同比增长 2.3%，有望实现五年来的首次年增长。其中，vivo 以 19.2% 的市场份额再次夺得第一，报告表示，多样化的产品组合和在各个价格段的畅销机型帮助 vivo 保持了领导地位。其次是华为（16.4%）和小米（15.6%）。值得一提的是，vivo 本月发布的 X200 系列新品旗舰，首销当天全渠道销售额突破 20 亿元，打破了 vivo 历史所有新机销售纪录。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「灵生科技」获千万级天使轮融资，专注具身智能机器人的泛化使用｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011649489396997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 12:09:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 吴若瑜</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>硬氪获悉，专注具身智能的北京灵生科技有限公司（以下简称「灵生科技」）近日宣布完成千万级天使轮融资，投资方包括天容海色、万物为创投、夸克电力。融资资金将用于灵生类脑产品线研发。</p><p>「灵生科技」成立于 2023 年，基于自创的多模态感知融合、决策和执行一体化系统，构建新一代人形和具身智能机器人通用类脑。其中云-边-端一体化类脑（Ling Cybrain）是其在机器人具身智能领域的核心竞争力。</p><p>Ling Cybrain 相当于人的中枢神经系统，通过这一系统，机器人能实现基础动作的泛化和涌现，包括物品的抓取、放置、推拉等。其次，Ling Cybrain 能够对机器人的动作进行自动化编排，并完成动作的在线仿真，最后由从仿真过渡到真机运行。</p><p>Ling Cybrain 在架构上分为本体使能层、动作执行层和技能规划层，分别���责本体闭环控制、战术执行和战略规划，三者协同配合，使各种型态的机器人都可以像人一样和周围环境交互。</p><p>工业场景常有末端分拣任务和精细化操作，需要机器人具备非常强的手眼协同能力。灵生类脑平台搭载的视听力触的多模态感知，能够完成毫秒级感知融合，并实现机器人后续的运动规划执行。</p><p>团队方面，「灵生科技」创始人杨洪兵毕业于清华大学，曾在腾讯等互联网大厂带领大规模产研团队完成 AI 及大模型产品研发及商业化，后担任某头部人形整机厂 VP 兼 AGI 负责人，具备人形与具身智能机器人批量交付经验。杨洪兵表示：「灵生科技」类脑已初步具备跨硬件、跨厂商、跨型号的横向扩展能力，可大幅提升人机交互体验，基于非结构化环境和复杂任务的强泛用性，逐步提升机器人的类人适应性并最终唤起机器人空间灵智。」</p><p>目前，「灵生科技」已经与国内外多家零部件与主机厂商达成合作，未来将继续与产业链上下游展开协同。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p><strong>天容海色总经理王景斌</strong>表示：「我们对灵生的持续创新和快速成长能力充满信心。人形机器人集成了人工智能、高端制造、新材料等先进技术，有望成为继计算机、智能手机、新能源汽车后的颠覆性产品，而其中类脑和上层工程化平台的需求将持续增长。灵生凭借其卓越的架构设计和系统工程能力，不仅能为人形机器人行业提供了高效的类脑解决方案，还能通过标准化、模块化满足行业客户灵活可变的需求，持续推动技术和市场的发展。我们相信，灵生将在未来的机器人类脑和工程化平台领域发挥关键作用，推动人形机器人在产业端加速进化。」</p><p><strong>万物为创投创始合伙人、朗科科技（300042）创始人成晓华</strong>表示：「灵生机器人拥有深厚扎实的具身智能与人形机器人技术积累，也包含良好的产品基因。在创始团队的努力下，通用类脑迭代速度非常惊人，目前已具备跨硬件、多厂商的泛用性。能与主机厂商达成合作，体现了灵生对行业伙伴一起共建赋能的良好初心与宏大愿景。人形机器人市场正在迎来爆发式增长，除了关节等硬件、零部件外，为了要实现真实场景的产业化落地，对高效智能的类脑平台需求会日益增加。我们相信灵生在杨洪兵总的带领下，一定会是未来具身智能赛道里的强力玩家之一。万物有灵，生生不息，希望万物为与灵生的合作可以成为行业的优秀案例！」</p><p><strong>夸克电力董事长王彪彪</strong>表示：「第一次见洪兵是在人工智能大会，当时惊讶于具身类脑概念的超前性，而一个月后在机器人大会再见到时，灵生类脑已经运行在多家主机厂商的本体中，惊叹于灵生的产品迭代速度与团队的执行力。灵生团队具备在大模型算法和平台独特的行业技术优势，同时兼具开阔的商业视野与稳健的商业化推进节奏。我们看好团队的持续创新能力，相信他们能够实现为具身智能产业赋能的远大目标，能够成为机器人硅基灵智诞生的引领者。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_3e95864f07724a1392d2ebaf9782437d@15419058_oswg200437oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_eda5c2e6151f4667a83fcd912d09c061@15419058_oswg188664oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李宁红杉联手出海；星巴克退出价格战；146 亿瓶怡宝撑起近 400 亿市值丨品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3010094324409864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 10:55:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理丨彭倩</p><h2>Big News</h2><h3>李宁红杉联手，出海迎来「联盟军」</h3><p>「自力更生」投入大、风险高，寻求外援搭子成了品牌出海性价比更高的做法。</p><p>近日，李宁发布公告称，与红杉成立合资公司。综合来看，双方股份差别不算大，几乎是势均力敌：李宁公司和李宁本人合计持有新公司 55% 的股份，红杉中国则合计持股 45%。</p><p>从合作内容来看，红杉也不只是出钱而已。公告称，公司将在其他地区独家开发和经营李宁品牌业务（包括销售李宁品牌产品），包括李宁品牌产品的设计、制造、采购、经销、批发、物流、零售及市场营销业务，还有与之相关的其他业务。</p><p>根据公告的内容，投资双方都会动用各自的资源，尽力协助合资集团建立独立经营能力，实现李宁品牌在海外的长期发展，并在日后寻求 IPO 机会。</p><p>随着国内消费市场逐渐杀成红海，增长空间有限，中国企业出海已经是非常明确的趋势。但海外市场分散而复杂，中国企业纯靠自建团队和供应链面临诸多挑战，靠收购和财务投资则很难真正建立对海外市场的认知。如今拉来熟悉本地市场环境、实力雄厚的投资方，无疑是一条更好走的路。</p><p>如果说此前收购 Kappa 主要为了扩大其在国内的销售，那么近年来李宁逐渐通过收购，开始加注海外市场，且不仅限于体育产业。2020 年起，李宁旗下的非凡中国先后收购了中国香港的休闲服饰品牌堡狮龙、意大利奢牌 Amedeo Testoni 以及英国百年历史的鞋履品牌 Clarks。</p><p>很显然，这些收购并没有帮助李宁真正在海外形成品牌心智，因为它们的产品都没有打上李宁的标签和 logo。直接向海外消费者售卖国内成熟的产品又很容易出现水土不服的问题，与了解本地、接近产业的红杉合作开公司，开发更具有针对性的产品，显然是更合适的做法。</p><p>红杉也一直在消费行业耕耘颇深。仅在出海消费这个方向上，红杉中国投资了跨境电商巨头 SHEIN，并深度参与了企业的发展，成为 SHEIN 机构股东中的关键一员；始祖鸟的母公司亚玛芬，正瞄准海外市场的泡泡玛特、卡游等，红杉也是其中的重要投资人；此外，传出上市消息的跨境电商傲基、出海电动自行车品牌 Aventon、全球头部科技鞋履品牌集团 Miracle Miles 等背后，都有红杉的身影。</p><p>有了红杉的加盟，李宁出海的确定性提升了不少。</p><h3>比萨莉亚还便宜，必胜客 WOW 店这步棋走对了吗？</h3><p>号称「披萨 19 元起，小吃 9 元起」的必胜客 WOW 店，仅在半年时间就开出了 100 家，第 100 家门店落户北京，这也是必胜客 WOW 店在北京的第一家。</p><p>不同于必胜客大店动辄上百元的消费，在「一人食」的用餐场景下，必胜客 WOW 店客单价或低至 30 至 40 元区间，价格明显更便宜亲民。</p><p>大众点评上传的该门店菜单显示，必胜客 WOW 店产品价格在 9 元至 55 元之间，价格最高的芝香和牛披萨普通装为 55 元。主推单品包括夏威夷风味披萨 25 元、托斯卡纳风味焗蜗牛 19 元、意式风味肉酱面 17 元、四重冰爽柠檬水 9 元。此外，牛排、芝士烤三文鱼、鸡腿排等主菜价格 19 元起，饭面 15 元起，其他披萨 19 元起，韩式风味炸鸡、芝士焗玉米等小食 9 元起。</p><p>随着消费者对平价消费理念逐渐深入，「薅羊毛」之风愈演愈烈，多个餐饮品牌都卷进了价格战之中，不同于大部分品牌直接降价，百胜中国为必胜客制定更为复杂但也更长期主义的策略：开平价子品牌。百胜中国的执行力也十分惊人，今年 5 月，必胜客 WOW 店开始在广州、重庆、西安等地开设第一批试点店。截至 7 月底，必胜客已推出 100 多家 WOW 店。</p><p>在定价策略上，很显然参考了「西餐界沙县」萨莉亚的价格带（人均消费 40 元），甚至更低一筹；在选址上也避开了「北上深杭」等一线城市，而先从对西餐有一定认知、但西餐店相对不那么饱和的新一线城市开店，试探市场反应；在选品上，也基本不踩雷，都是西式快餐标准的必点单品；选址上，部分门店都是必胜客旧店翻新而来，基本上能承接住那波降费降级的中产家庭，更多的店则开在了更为下沉的地方，或许能改变必胜客此前高线城市店多而低线较少的局面。</p><p>必胜客到了不得不变的时候。财报数据显示，从 2018 年到 2022 年，必胜客只有 2021 年的营收实现了同比增长，其他 4 年都在负增长。必胜客 2024 上半年实现营收 11.35 亿美元，同比下降 1.39%。虽然是同比微跌但还在持续新开门店的情况下，必胜客似乎有点涨不动了。</p><p>客单价太高是主因。据窄门餐眼数据显示，披萨品类中，必胜客的客单价较高，达到有 68.17 元，相较而言尊宝披萨只有 32.5 元，达美乐介于两者之间 57.78 元。</p><p>反观萨莉亚，凭借平价西式餐饮的成功，其近年在中国市场赚足了钞票，也助其总营收大涨。其 2024 财年年报 (截至 2024 年 8 月) 显示，以中国为中心的亚洲业务的营业利润同比增长 38%，达 116 亿日元，占到整体营业利润的 8 成左右。</p><p>在中国市场耕耘多年的必胜客当然不想错过这个新的增长机会。</p><h3>美国通胀、中国也没好转，欧莱雅日子有点难</h3><p>大环境持续低迷，美妆巨头的日子依然没什么起色。</p><p>作为行业数一数二的老大哥，欧莱雅首当其冲。数据显示，2024 年前三季度，欧莱雅销售额达 324 亿欧元（约合人民币 2486 亿元），同比增长仅 6%。单看 Q3 则更糟，欧莱雅这个季度实现销售额 102.85 亿欧元（约合人民币 789 亿元），同比增长 3.6%，增速低于分析师预测的 6%。</p><p>被欧莱雅寄予厚望、近年来重注的科学美容部门，表现更是令分析师们大跌眼镜。财报显示，坐拥 5 大品牌（理肤泉、适乐肤、修丽可、薇姿、蒂可丽）的皮肤科学美容部 Q3 销售额同比仅增长 0.8%，远低于分析师预计的 10.8%，也远低于前三季度整体 11.3 的增长%。</p><p>据海外分析师的说法，这与美国市场通胀高度相关，该部门内多个品牌在北美销售不佳，原因是手头紧的北美消费者购买该部门内品牌的欲望不高，尤其相较于其他品牌，修丽可等品牌产品单价本身已经很贵，原本平价的适乐肤、理肤泉等品牌通胀后也涨价明显。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_e4388a8fd8fc423b86a472f892c63f8a@1934172915_oswg17737oswg640oswg372_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欧莱雅各大区域市场增速，图片来自欧莱雅公告</p><p>中国市场一直以来都是欧莱雅海外增长的重要引擎，如今却成了差生，这也导致欧莱雅增长乏力。欧莱雅北亚区销售额同比减少 3%，成为前三季度唯一出现下滑的地区。欧莱雅在公告中表示，在中国大陆，受消费者信心的影响，美妆市场表现欠佳（ Q2 已经出现负增长）。在这种情况下，前 9 个月的销售额出现了小幅下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,321" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_a77d78cf8a764d8f8be1a1a828e1efd4@1934172915_oswg18928oswg750oswg321_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各大市场销售增速，图片来自欧莱雅公告</p><p>中国市场业绩没有好转，这多少令欧莱雅有些措手不及。近日，欧莱雅集团 CEO 叶鸿慕在媒体采访中，将欧莱雅在中国市场的表现描述为「出乎意料的动荡」。</p><p>核心还是护肤品在中国卖不动了。在北亚市场，该品类占据欧莱雅总销售的 40% 左右，但近两年销售一直在下滑，即使护发和香水均在这个市场保持了双位数的增长，但体量较小，贡献的销售额有限。</p><p>欧莱雅集团称，Q4 在中国的重点任务是扭转销售下滑的趋势，而「双 11」成为实现这一目标的关键。目前，欧莱雅中国已经加大了对双 11 的投入，如推出了「买一不止送一」的促销活动，参加李佳琦的预热节目《所有女生的 offer》以及在小红书等平台上的商业投放。</p><p>对于在中国的长期发展，欧莱雅希望政府能出台更多的消费激励措施，并表示将通过产品创新和下沉市场来寻求在中国的进一步增长。</p><h3>找回初心，星巴克放弃价格战</h3><p>「买一送一、降价 50%」这种优惠活动，或许要成为星巴克门店的历史了。</p><p>自布莱恩·尼科尔成为星巴克新的掌舵人后，这家公司正在掀起新一轮改革，首先被动刀的就是前任 CEO 纳思翰主导的「低价策略」。据虎嗅报道，在北美等市场，星巴克目前彻底取消了 Laxman Narasimhan 力推的「买一送一」和「降价 50%」等活动，其他市场也将效仿。</p><p>纳思翰曾认为，在宏观环境急剧变化后，星巴克需要「基于 APP 频繁的发送优惠券，以拉动用户的消费」频次，但今年以来一直低迷的业绩则表明，这一策略并不奏效。再加上疫情后，一堆均价几块钱的低价咖啡品牌崛起，在多个市场，星巴克的折扣价格都毫无优势。</p><p>更糟地是，「低价策略」破坏了过去几十年来星巴克建立的消费生态。无论在中国还是美国，打开社交媒体都能看到各类对星巴克如今环境不满的表达：「大爷大妈在星巴克占座打牌」、「吸毒者、流浪汉扎堆（美国）」，纽约的一家明星星巴克门店甚至因此永久关闭。</p><p>布莱恩·尼科尔决心推翻这一切，近日，他提出要「从根本上改变策略」，并提前引爆了前任掌舵时期的「财务地雷」。布莱恩·尼克尔对 2024 财年第四财务季（截至 9 月 29 日的 13 周，即自然年 Q3）和全年业绩进行了描述，称结果反映出顾客体验受到挑战，但强调管理层正在制定重回星巴克初心的计划。星巴克还宣布暂停公布 2025 财年业绩指引，以便给新帅争取更多扭转业务的时间。</p><p>客流量明显下降，北美市场收入疲软，导致 Q3 星巴克初步财务业绩显示其全球同店销售额下降了 7%，综合净收入下降 3% 至 91 亿美元，GAAP 每股收益为 0.80 美元，同比下降 25%。2024 财年全年，星巴克全球同店销售额下降 2%，合并净收入增长 1% 为 362 亿美元，GAAP 每股收益为 3.31 美元，同比下降 8%。此外，不同于北美市场客单价仍然增长，中国市场还出现了客单价下滑的问题，这是当地竞争异常激烈导致。</p><p>该财年预警发布后，星巴克股价盘后曾一度下跌 7%。</p><p>针对这些前所未有的棘手挑战，上任不到 2 个月的布莱恩·尼科尔于近日在星巴克总部西雅图发出一条约 6 分钟的视频。他表示，星巴克一直专注于「星享俱乐部」顾客（会员），而不是与所有顾客交流，但这种状况正在迅速被改变，星巴克将针对不同的用户，设计更有针对性的营销方案，而不是一味降价；星巴克将把品牌放在首位，并会简化过于复杂的菜单，修正定价结构，确保物有所值。具体而言，在北美等市场，他已对中高层表示：「要通过改善门店体验、调整产品，拉升用户的复购率，而不是靠低价去提升消费频次，尽快回到原先的占市率。」</p><p>提升会员复购，而非为了服务所有人去降价，这与星巴克中国如今的策略高度一致。</p><h3>146 亿瓶怡宝，撑起近 400 亿市值</h3><p>华润集团迎来了第 18 个 IPO —— 「华润饮料」已于 10 月 23 日正式登陆港交所。</p><p>瓶装水有多赚钱？农夫山泉的钟睒睒靠卖水多次蝉联首富，身价超越多个互联网巨头创始人，其老对手怡宝矿泉水的母公司华润饮料，在 IPO 难推的大环境下，今年 4 月启动赴港上市计划，只用了半年时间就顺利走向了资本市场。</p><p>上市当日，华润饮料高开 13.5%，报 16 港元，总市值接近 400 亿港元，是今年港股的第二大 IPO，仅次于美的。在公开发售阶段，华润饮料就获得了 236 倍超额认购。</p><p>在「寒冷」成为资本市场的代名词的当下，华润饮料为何受此热捧？包装水市场遵循「二八定律」，行业发展一直十分稳定，因此少有挑战者能成气候。就拿华润饮料来说，它已经连续 10 年位居包装饮用水（主要分纯净水、天然水，其中天然水中还有矿泉水、山泉水这些细分类目）零售额的前两位，并连续 12 年在中国纯净水市场排名第一。可以说，对资本而言，这是一个稳赚不赔、风险极低的买卖。</p><p>不过，相比于 2020 年就成功上市的农夫山泉，华润饮料还是慢了 4 年，是什么造成了这种时间上的先后差距？</p><p>虽然与农夫山泉同为包装饮用水行业的「双巨头」之一，但二者仍然存在差距，外界在提及该行业的玩家时，农夫山泉也常常是那个唯一能被记住的名字。从财务数据来看，相比于华润饮料，农夫山泉无论在体量还是挣钱能力上都更胜一筹。</p><p>体量上，农夫山泉今年上半年营收为 221 亿元，而华润饮料今年前 4 个月营收仅为 41 亿元。由于扩品更为成功，业务组合多元，农夫山泉目前已发展出靠包装饮用水和茶饮料的「双引擎」增长模式，旗下东方树叶更是在今年上半年销售额同比增长超过 90%，茶饮料占比接近 40%。而华润饮料业务组合更为单一，包装饮用水占比仍然超过 90%。</p><p>从挣钱能力来看，农夫山泉上游成本更低：天然水主要依托自有水源地，有效降低了外包生产的成本，这让农夫山泉的毛利接近 60%。而华润旗下的怡宝主打纯净水，涉及多道净化工艺，为此华润饮料大量自建工厂和寻求工厂合作，每年都需要向工厂支付生产成本，而这项成本就占到了总成本的 30%，这也导致华润饮料的毛利最高的时候也只到 47%。</p><p>上市成功是阶段性胜利。接下来，华润饮料还将在业务的多元化发展和全球扩张上努力，争取找到自己的「东方树叶」，在规模上尽力追赶农夫山泉。</p><h2>营销那些事儿</h2><h3>频繁联名，老品牌亚瑟士也想变得越来越潮</h3><p>不卷价格卷设计，亚瑟士想让自己看起来更年轻更潮。</p><p>近日，Pleasures x ASICS 新一轮联名系列上市，当中有一款特别配色的 GEL-NYC，它的灵感来自自然世界，如同泥土的棕色从鞋底蔓延至鞋身，而鞋面却是柔和的淡粉色，并有黄色细节的点缀，这与深沉的棕色形成了强烈的反差，也是亚瑟士比较少见的配色方案。</p><p>在鞋头位置还有 Pleasures 的 logo 加持，彰显了联名款的身份。这在亚瑟士的产品设计中十分少见，此前该品牌以其简洁、流线型的结构性设计出名，主打专业运动，如今为了吸引更多年轻人，尤其是年轻女性，在不影响舒适性和功能性的基础上，亚瑟士更多的向户外、慢跑等多个场景延伸，设计也随之做出改动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_cdde4e9bfdde43c480fbf43a68aa71e9@1934172915_oswg510051oswg700oswg856_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚瑟士联名款，图片来自品牌官方</p><h3>黄油小熊联名彩妆上线</h3><p>黄油小熊算得上是今年秋天最火的 IP。</p><p>这个来自泰国黄色小熊，凭借蜜糖一般甜美的微笑，征服了无数「少男少女」心，小红书的「黄油」含量也很高，许多用户都骄傲的晒出自己抢到的黄油小熊周边。</p><p>近日，PinkBear 皮可熊和黄油小熊共同打造熊熊烘焙屋，推出特别联名系列。该系列将烘烤中的温暖元素融入彩妆单品的每一抹色彩中，合作单品包括口红、眼影盘、粉饼等。</p><p>借着黄油小熊的东风，这个完美日记下成立不过 3 年的新品牌如今已经获得了 172 万粉丝。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3>CHANEL 开售新款 「月牙包」</h3><p>奢侈品销售遇冷，大牌希望用新设计留住核心客群。</p><p>近日，知名奢侈品牌 CHANEL 推出 COCO NEIGE&nbsp;2024/25 系列，专为雪峰和城市而设计，将运动精神、滑雪技术材料与都市风情融为一体。</p><p>该系列中的两款大号红色和米色流浪包目前在社交媒体走红。红色千鸟格纹流浪包采用羊毛花呢面料，柔软舒适，格纹由红色、白色、米色和深棕色搭配而成。米色菱格纹肩流浪包则是采用毛绒绒的羊毛小羊面料，搭配浅褐色的金属皮质包带。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_cb3907fdac5d4e2ca223bf9da761853e@1934172915_oswg561862oswg700oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CHANEL 新款月牙包（也叫流浪包），图片来自品牌官方</p><h3>加强专业运动定位，耐克上新超跑</h3><p>业绩低迷后换帅，耐克加速产品创新。</p><p>近日，耐克推出全新超级跑鞋 ZOOM FLY 6，作为一款超级训练鞋，Nike Zoom Fly 6 融合了耐克最好的缓冲技术和镀层创新，旨在提升跑步者的锻炼效果并助力创造个人最佳成绩。</p><p>新款 Zoom Fly&nbsp;6 是耐克「超级鞋」同类产品中最佳的训练和比赛混合鞋，不论在训练或比赛，都能帮助跑步者获得更快速度。流线型设计使其重量比前代产品至少减轻 10%&nbsp;，重新设计的中底则使 Zoom Fly&nbsp;6 拥有 Nike Racing 系列中最高的堆叠高度。</p><h2>What's more</h2><p><strong>胖东来今年收入将破 150 亿元，「成为一个大型商贸集团」</strong></p><p>从街边店到商超「天花板」，爆款制造机胖东来收入突破新高。在河南省委宣传部召开的许昌专场新闻发布会上，许昌市委副书记、常务副市长张庆一称：「我们的胖东来，从 20 多年前一个街边烟酒店，现在发展成为中国商超界的天花板。今年的销售收入将突破 150 亿元，成为一个大型商贸集团。」（金融界）</p><p><strong>马云蔡崇信家族有意入股法国时尚品牌 Sézane</strong></p><p>&nbsp;Sézane 或将入驻电商平台。据外媒引述消息人士称，Sézane 股东之一的泛大西洋投资（American General Atlantic），正打算出售手上 35% 股权的其中一部分，而马云与阿里主席蔡崇信的家族办公室蓝池资本（Blue Pool Capital），已表达对该个法国品牌的兴趣，最终或收购 Sézane 约 10% 股份。（新浪财经）</p><p><strong>卷去国外卖商超尾货，报道称好特卖出海日本</strong></p><p>中国折扣零售巨头好特卖将于 2025 年春季正式进军日本市场。据了解，好特卖已经在日本大阪设立了当地法人 HotMaxxJapan 株式会社。好特卖日本现地法人社长刘泽凯称，一号店将在 2025 年春季落地日本大阪的闹市区，将以西日本为起点，逐步向日本全国展开。界面新闻向好特卖方面求证上述信息，相关负责人未直接否认该信息的真实性。今年 9 月 30 日，好特卖已经开到了中国香港市场。（界面新闻）</p><p><strong>1000 家门店落成，中国成为 Tims 最大的国际市场</strong></p><p>又一个咖啡玩家继续重注中国市场。近日，Tims 天好咖啡开出第 1000 家店。这也意味着中国也成为 Tim Hortons 品牌首个门店数量破千的海外市场，也成为最大的国际市场。（FBIF）</p><p><strong>「美素佳儿」母公司菲仕兰中国区总裁换人</strong></p><p>知名奶粉品牌「美素佳儿」的母公司荷兰皇家菲仕兰已在日前敲定中国业务新掌门人选，计划由张展红接任菲仕兰中国区总裁一职。菲仕兰中国区总裁一职此前由陈戈担任。自陈戈于 8 月中正式离任并前往联合利华中国担任领导职务后，菲仕兰专业营养品全球总裁林万鹏（Harvey Uong）就与中国管理团队紧密配合以代管这一业务，正式「继任人」一直空缺。（小食代）</p><p><strong>出海「续命」颇有成效，泡泡玛特重新站上千亿市值</strong></p><p>国际爆火爱豆 Black pink Lisa 在社交媒体的视频中向粉丝展示她心爱的泡泡玛特玩偶，中国出海大军又出「明星」。2022 年受疫情大环境影响，泡泡玛特业绩曾一度低迷。2023 年起，泡泡玛特将出海作为首要战略，国际化员工也扩充了一倍。目前已在海外开出 100 家门店，虽然数量与其他国内玩家相比不算多，但其海外业务增速超过 440%。</p><p><strong>可口可乐三季报收入超出市场预期，将在中国更加聚焦核心品类</strong></p><p>可口可乐公司发布 2024 年第三季度财报显示，公司三季度营收 118.54 亿美元，超出市场预期的 116.1 亿美元；经营利润为 25.1 亿美元；净利润为 28.5 亿美元。公司更新 2024 年业绩指引，预计 2024 年全年有机营收增速为 10%。品类方面，含气饮料和茶品类有不俗表现。含气饮料及旗舰品牌「可口可乐」全球销量与上年持平；无糖「可口可乐」销量全球增长 11%。茶销量全球增长 7%，主要受亚太、拉丁美洲、欧洲、中东及非洲市场的增长驱动。公司在中国市场更聚焦核心品类，例如含气饮料，取得积极市场反馈。</p><p><strong>珀莱雅前三季度营收增速跑赢美妆大盘</strong></p><p>美妆市场整体冷淡的情况下，珀莱雅逆势增长。珀莱雅日前发布 2024 年第三季度财报，依然保持双位数增速。报告期内，珀莱雅营收同比增长 21.15% 至 19.65 亿元，归母净利润增长 20.72 % 至 2.98 亿元。分品类看，主品牌珀莱雅、悦芙媞等护肤类产品仍是主力，营收达 16.54 亿元，占比 84%；美容彩妆类，即珀莱雅旗下的美妆品牌彩棠营收 2.33 亿元，占比 12%；洗护类，包括洗护品牌 Off&amp;Relax 和惊时 Awaken Seeds 的营收为 7520 万元，占比 4%。前三季度，珀莱雅营收增长 32.72% 至 69.66 亿元，归母净利润增长 33.95% 至 9.99 亿元。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港 9 月楼价环比跌近 1.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012978105787657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:39:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据香港电台网站报道，香港 9 月楼价创逾 8 年新低，连跌 5 个月。差饷物业估价署数据显示，9 月私人住宅售价指数报 287.9，环比跌 1.67%，同比跌 12.5%，创 2016 年 8 月以来最低。今年以来已累计跌 7.5%。期内，中小型单位指数环比跌 1.7%，大型单位指数跌约 1.6%。另外，9 月租金指数连升 7 个月，并创逾 5 年高位，报 196，环比微升不足 0.1%，同比升 5.8%，今年以来升约 5.4%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「指数科技」完成数千万元天使轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012976405718272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「指数科技」近日已完成数千万元天使轮融资，投资方为启赋资本、华盖资本、后浪资本及头部 PCB 大厂，后浪资本担任长期战略财务顾问。指数科技成立于 2023 年，是一家专注于人工智能技术在电子设计方案和制造领域应用的公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国元国际证券：围绕互联网板块游戏出海、AI 场景落地等方向进行布局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012958899250432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国元国际证券研报指出，总体来看，随着港股总体估值已有所修复，经过此前大幅拉升后大盘开始向下盘整，目前资金观望情绪有所提升，港股成交金额持续萎缩。目前估值正在重新筑底。未来如果有积极因素出现，如宏观经济数据好转、政策利好释放、企业业绩改善等，可能引发市场新一轮反弹。目前互联网板块投资标的应该仍然围绕着游戏出海、AI 场景落地以及云服务需求复苏来进行布局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深京三市成交额突破 1 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012966610740488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:28:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，沪深京三市成交额突破 1 万亿元，较昨日此时放量超 900 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>双成药业股价达 40 元/股，较 7 月 25 日低点股价翻十倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012965634041352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:27:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，并购重组龙头股双成药业继续冲高，股价一度触及 40 元，较 2024 年 7 月 25 日的低点股价翻十倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「知行机器人」完成数千万元 B 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012955627791625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:16:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「知行机器人」于近期完成数千万元 B 轮融资，本轮融资由诚美资本与中关村智友科学家基金联合领投。融得资金将用于公司核心产品及系统的研发、拓展及推广。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>钟睒睒重回福布斯、彭博实时富豪榜「中国首富」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012953478800897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:14:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在福布斯和彭博的实时富豪榜单中，钟睒睒已经悄然回归「中国首富」的位置。10 月 29 日上午 10 时，福布斯实时富豪榜显示，钟睒睒当前的财富值为 503 亿美元（ 约合 3585.53 亿元人民币）。彭博亿万富翁指数中国排名最高的，也是钟睒睒，财富值为 507 亿美元（ 约 3614.91 亿元）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北证 50 指数涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012948242343177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:09:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，北证 50 指数涨超 3%，柏星龙、佳先股份、恒合股份、润农节水 30cm 涨停，东和新材、安徽凤凰、浩淼科技、艾能聚等多股涨超 20%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>集邦咨询：MicroLED 芯片 2023 年至 2028 年复合年增长率为 84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012946795570435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:07:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[TrendForce 集邦咨询预计到 2028 年，MicroLED 芯片的产值将达到 58 亿美元，2023 年至 2028 年的复合年增长率（CAGR）为 84%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克将放弃低价？官方客服：没收到此类通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012939166819846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:00:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据媒体近日报道，在布莱恩·尼科尔成为星巴克新的掌舵人后，前任 CEO 纳思翰主导的「低价策略」或正成为星巴克新一轮改革的对象，「买一送一、降价 50% 等优惠活动或将成为星巴克门店的历史」。今日向星巴克中国方面求证是否将会涨价一事，有星巴克中国官方客服人员回应称：「没有收到此类通知，而且目前我们会通过多渠道随机地往用户账户里面发放优惠券，在一些用户微信群，我们也会不定时地免费发买一赠一券或者相关优惠券。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费电子概念逆势活跃， 银邦股份冲击 20cm 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012937425397251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，消费电子概念逆势活跃， 银邦股份冲击 20cm 涨停，水晶光电、福日电子此前封板，光弘科技、杰美特、捷邦科技、信维通信等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012930714314242?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:51:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指跌超 1%，沪指跌 0.22%，深成指跌 0.58%，煤炭、钢铁、有色、游戏等方向跌幅居前，沪深京三市下跌个股超 4100 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民生证券：看好国产软件出海的良好发展空间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012928568796680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:49:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，民生证券研报指出，在西方软件后门频发严重影响安全性、持续垄断加价让海外用户成本过于高昂的背景下，海外已经产生通过国产软件进行替代的需求；同时国内政策持续助力国产软件出海，「纯血鸿蒙」面世有望成为国产软件出海的催化剂，看好国产软件出海的良好发展空间，建议关注：1）金山办公、万兴科技等产品标准化程度较高具备出海优势的企业；2）逐渐凭借性能、性价比等优势已经展现出在海外实现高增的厂商，如梦网科技、中望软件等；3）伴随中企出海有望迎来第二增长曲线的公司，如用友网络、石基信息等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深京三市成交额突破 5000 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012926395819527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，沪深京三市成交额突破 5000 亿元，较昨日此时放量超 400 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多元金融板块异动拉升，中粮资本、电投产融涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012922497639945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:43:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，多元金融板块异动拉升，中粮资本、电投产融涨停，五矿资本、新力金融、渤海租赁、瑞达期货等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股盘初拉升，东北证券涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012918768313609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:39:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，券商股盘初拉升，东北证券涨停，天风证券、华安证券、方正证券、东吴证券、长江证券跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>并购重组概念股延续强势，华立股份 13 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012916046210311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:36:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，并购重组概念股延续强势，华立股份 13 连板，因赛集团、电投产融、万通发展、松发股份、至正股份、远达环保、大唐电信等十余股涨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股高开高走，恒生科技指数涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012914557035785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，港股高开高走，恒生科技指数涨超 2%，恒指涨 1%；半导体、汽车板块涨幅居前；信义光能、阳光能源涨超 15%，蔚来涨超 10%，小鹏汽车涨超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱 AI 概念股继续走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012909597566471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:30:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，智谱 AI 概念股继续走强，豆神教育、电广传媒、思美传媒、正和生态竞价涨停，首都在线涨超 12%，传智教育、创业黑马等均大幅高开。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>优化生育、三胎概念股开盘活跃，贝因美、爱婴室竞价涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012909178594564?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:29:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，优化生育、三胎概念股开盘活跃，贝因美、爱婴室竞价涨停，荣信文化涨超 10%，读客文化、葫芦娃、悦心健康等集体高开，消息上，国务院办公厅日前印发《关于加快完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会的若干措施》。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>