<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>欧莱雅加速平价化；耐克学习阿迪达斯复苏计划；瑞幸在香港连开五店｜品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3098635818782215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 09:43:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜贺哲馨</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3><strong>欧莱雅收购百元韩国护肤品牌 Dr G，加速平价化</strong></h3><p>针对疲软的中国市场，欧莱雅希望继续投放更多大众品牌，这一思路也体现在收购策略。</p><p>上周，欧莱雅宣布从瑞士零售商 Migros 买下 Gowoonsesang Cosmetics，其中包括韩国护肤品牌 Dr.G，这笔交易没有透露金额。</p><p>Dr.G 由韩国皮肤科医生 Ahn Gun Yong 创立，产品针对包括干燥、暗沉、酒糟鼻、日晒损伤和敏感型皮肤提供「临床级」解决方案，产品价格多在 100-200 元之间。目前，Dr.G 尚未进入大陆市场。</p><p>欧莱雅在一份声明中说，Dr.G 将满足人们对 K-beauty 和高效而实惠的护肤品日益增长的需求，并补充说，该品牌在泛亚地区的业务不断增长，具有全球增长潜力。</p><p>欧莱雅上一笔收购还要追溯到 2023 年，当时这家法国化妆品巨头斥资 25 亿美元从巴西化妆品集团 Natura Co 手里买下 Aesop，创下公司的历史上收购交易最高记录。</p><p>中国在内的北亚区已经连续两个季度出现下滑，三季度跌去 6.5%。<strong>欧莱雅集团首席执行官叶鸿慕（Nicolas Hieronimus）在媒体采访中将欧莱雅在中国市场的表现描述为「出乎意料的动荡」。</strong></p><p>"有 4 亿中国人买得起我们的产品」，叶鸿慕说。 「我们只触达到了 1 亿人，接下来欧莱雅必须通过线上和线下两种方式深入三四线城市，我们已经为此制定了计划。」</p><p>他也提到，过去一段时间包括修丽可、YSL 美妆、Prada 美妆和 Cerave 在内的品牌在中国表现可圈可点。如果除开欧莱雅在中国国内市场和亚洲旅游零售市场的表现，这家公司迄今为止的销售额增幅将超过 8%。</p><h3><strong>学习阿迪，耐克新老板制定复苏计划</strong></h3><p>耐克如何走出阵痛期的策略，看起来如此熟悉。</p><p>上周全球最大的运动鞋销售商耐克公布了截至 11 月的季度销售额为 124 亿美元，与去年同期相比下降了 8%。但这一表现仍然好于分析师预期的 9% 的降幅。</p><p>值得一提的是，这是耐克新 CEO 埃利奥特·希尔（Elloit Hill）的电话会首秀，这位耐克老臣表示，当下为复苏制定的计划可能会继续影响短期业绩，但对公司长远有利。希尔的复苏计划包括：</p><p>1、重回运动赛场，增加专业产品数量。</p><p>2、减少对潮鞋依赖，尤其是 Air Force 1, Jordan 1 and Dunks 三大产品线；</p><p>3、减少库存，这一过程估计要花费数个季度，减少打折幅度，增加全价销售比例；</p><p>4、重新平衡直销和分销，在各地采取在地化的研发和销售；</p><p>5、重新重视品牌营销，减少绩效营销的开支。</p><p>巴黎奥运会期间，不少人对耐克的全新广告语印象深刻，这也是这个品牌回到赛场的一部分。今年耐克召回了不少曾经离职的高层，这些人曾因为公司策略激进转向，在过去的四年内陆续离职。</p><p>值得一提的是，另一个运动巨头阿迪达斯这两年几乎执行了一模一样的政策。唯一的区别在于，阿迪在潮鞋市场的后撤并非自愿，而是来自于与 YE 的合作流产。</p><p>刚不久在「鞋类奥斯卡」之称的 FN Footwear Awards 上，阿迪达斯全球执行官比约恩·古尔登（Bjørn Gulde）荣获年度风云人物，这位阿迪达斯功臣领奖的时候调侃了一下老对手耐克：去年他们在这，但今年他们不在了。</p><h2><strong>营销那些事儿</strong></h2><h3><strong>耐克宣布王嘉尔为 Jordan Brand、Nike 全球合作伙伴</strong></h3><p>耐克的代言人家族迎来新面孔。耐克近日宣布王嘉尔将作为 Nike 与 Jordan Brand 的全球合作伙伴，耐克在公告中表示，两者合作助力品牌「解锁从运动到时尚、艺术与文化的多种可能。」</p><p>从耐克新 CEO 对品牌制定的转型方针来看，王嘉尔也符合品牌对未来代言人的期待。王嘉尔出身击剑运动员，赴韩转型潮流艺人，回国之后继续演艺事业，也曾成立个人品牌 TEAM WANG。王嘉尔还是少数具有国际影响力的中国艺人，其在 Instagram 上的粉丝数达 3283 万，是华人明星之首。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_afb1e467cd79452492113644cb8786ac@5922386_oswg203385oswg1300oswg949_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc">王嘉尔</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>新一季优衣库 X JW Anderson 上架</strong></h3><p>12 月 19 日，优衣库发布了和 JW Anderson 合作的 2025 春夏系列，并确认系列将在 1 月 10 日正式上市，这也将是优衣库 2025 年发售的首个设计师系列。</p><p>JW Anderson 是奢侈品牌 LOEWE 创意总监 Jonathan Anderson 的个人品牌， Anderson 在 2024 年蝉联了英国时尚大奖「年度设计师」。</p><p>与过往的 JWA 联名系列一样， 此次合作系列依旧学院风格浓厚。优衣库在官网介绍此次联名「重新定义 Preppy 学院风格」，Preppy 中文可称为贵族学院风或预科生风格，于美国 20 世纪时便开始流行，棒球外套、格子裙、百褶裙和宽松衞衣都是重点单品，美剧 Gossip Girl 中主角穿搭可视为 Preppy Style。</p><p>据理想生活实验室，整个系列已经在优衣库官网和天猫旗舰店开放了预览，国内的产品阵容包括 6 款女装、10 款男装和 4 款配饰，而价格仍然是亲民的：最便宜的袜子是 27 元，帽子、领带和抽绳包都是 149 元，T 恤和 Polo 衫则从 129 元到 249 元不等，最贵的是 499 元的学院茄克。</p><h2 label="一级标题"><strong>what’s&nbsp; more</strong></h2><p><strong>瑞幸在香港连开五店</strong></p><p>瑞幸正式进军香港市场，五家门店于 12 月 28 日落地，均位于港九新界的黄金地段，包括上环德辅道中、尖沙咀美丽华广场、将军澳新都城中心 MCP、旺角新之城及沙田中心。据了解，香港消费者首次下载瑞幸咖啡 APP，即可领取优惠，包括价值 15.9 港币的新人专享礼、15.9 港币的香港门店礼以及全场饮品 4.8 折优惠券。此前 Manner Coffee、库迪咖啡、喜茶、霸王茶姬均已在香港开店，价格也均高于内地水平。</p><p><strong>蒂芙尼关闭昆明金格百货店，退出云南市场</strong></p><p>奢侈品继续在中国收缩业务。珠宝品牌 Tiffany &amp; Co 蒂芙尼周六向客户发布消息，宣布关闭位于昆明金格百货店精品店，该店是品牌昆明和云南唯一门店。&nbsp; 据该品牌中国官方网站统计，包括昆明店，品牌目前在中国运营 45 间门店。据本土零售观察，9 月份品牌被指将关闭位于上海香港中心旗舰店一半面积，同时要求业主——香港丽新集团旗下丽丰控股降租。 &nbsp; &nbsp;</p><p><strong>传兰芝将撤出大陆市场</strong></p><p>日韩美妆在中国市场的撤退还在继续。日前，韩国美妆集团爱茉莉太平洋旗下品牌兰芝被传撤出中国市场。针对传言，集团官方回应表示，兰芝品牌正对部分线下渠道进行优化与调整，并非要退出中国市场，未来会积极探索新的线下渠道，构建多元的线上线下相融合的新模式。兰芝近年在欧美市场依靠社媒营销迅速走红，明星单品睡眠面膜、唇部睡眠面膜在年轻消费者群体间颇为流行。</p><p><strong>森马服饰称旗下品牌已入驻微信小店</strong></p><p>品牌正在广泛响应上周微信小店推出的「送礼物」功能。森马日前在互动平台表示，公司旗下森马、巴拉巴拉等品牌已入驻微信小店，消费者可在微信平台搜索品牌名称，点击进入小店。微信小店近日上线的「送礼物」功能灰度测试，除珠宝、教育培训类目之外，商品款式原价不得高于 1 万元的商品将默认支持「送礼物」功能，引发了市场的广泛关注。</p><p>（参考资料：理想生活实验室、本土零售观察、Ladymax、Hypebeast、WWD 等）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024，刷新美国药圈融资纪录的创业公司，为何「独爱」这种中国新药｜行业 Mapping</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3098655286824710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>医药圈的 BD、NewCo 热闹了一年，临近 12 月底，终于上演了今年最精彩的一场「赢家通吃」。&nbsp;</p><p>最近，成立仅 3 个月的美国「黑马级」创新药公司 Candid Therapeutics 接连官宣 3 项有关 TCE 产品的交易，披露金额超过 13 亿美元。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2993203474590470">算上今年 9 月时收购的两家 TCE 概念创新药企业</a>，Candid 已经密集完成了 5 起 TCE 产品的合作，且<strong>合作对象均为中国企业或华人在美创办的医药公司</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1964,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_8fc6afbc2f8546c884f988cf616da585@5930287_oswg192698oswg1964oswg504_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图，数据来源公开信息</p><p>TCE 双抗，本质上是一种可以激活 T 细胞的免疫疗法。和大众熟知的「百万元一针」的 CAR-T 产品相比，它更便利，也更具成本优势。</p><p>而 Candid 的创立自带「明星光环」，9 月时，3.7 亿美元的融资金额直接刷新了今年生物医药行业的融资纪录。它背后站着的，不仅是 Foresite Capital、Venrock Healthcare Capital Partners 等近 20 家美元基金，创始人 Ken Song 也是「行业里非常有 reputation」、极具资产变现能力的连续创业者。Candid 成立前，他管理的创新药项目公司刚被百时美施贵宝以 40 亿美元价格收购不久。</p><p>这样的组合和「扫货」速度，几乎是在明着昭告全球制药界，<strong>当下，顶级资本和创业团队有多看重 TCE 领域</strong>。而 Candid，或许就是行业内最具竞争力的 TCE 公司。</p><p>值得一提的是，TCE 资产交易也是今年的热门 BD 方向。除了 Candid 之外，葛兰素史克、默沙东等跨国药企也纷纷与中国创新药公司达成了有关 TCE 产品的合作。其中，默沙东买下同润生物 TCE 管线时的首付款，就有 7 亿美元之多。</p><p>近年来，医疗行业的热点研发方向不算少，但能获得这项殊荣的并不多见。</p><p>在医药行业全员期盼繁荣回归的当下，TCE 究竟会掀起多大的水花？中国企业，又将在其中扮演怎样的角色？</p><h3><strong>2024，最热门的新药 BD 方向</strong></h3><p>从来都不要小看科学家们「追热点」的意愿。</p><p>在医药行业，新机制得到临床验证，或某类产品创下大额销售纪录，经常是引发该类产品 BD 交易热潮的导火索，比如过去的 PD-1、ADC，以及如今的 TCE。</p><p>今年以来，这也是跨国药企来中国「买买买」的重点方向。据 36 氪不完全统计，包括嘉和生物、同润生物、岸迈生物、维立志博、康诺亚等在内，<strong>今年至少有 7 家中国药企通过 TCE 资产实现出海</strong>。</p><p>回归到最核心的问题上，TCE 究竟是什么？</p><p>从原理上理解，这是一种创新的生物工程抗体，其优势在于可以同时结合两个细胞上的不同抗原。其中一端为 T 细胞表面的 CD3 分子，另一端则是与肿瘤细胞或自免疾病相关细胞表现的特定抗原。相较于传统的单抗产品，TCE 双抗的设计可以在空间上拉近 T 细胞与目标细胞的距离，进而激活 T 细胞，实现更强大的「击杀」效果。</p><p>凭借在多数肿瘤细胞中均可表达的特性，基于 CD3 分子开发的双抗管线几乎占据了全球双抗药研发的「半壁江山」；而从从商业角度，开发 TCE 产品则意味着更强的成本优势和安全。</p><p>得益于此，早年间，TCE 产品就曾是跨国药企们的竞争高地。截至目前，全球已有 11 款 TCE 药物获批上市，常见的靶点组合包括 CD3×CD19、CD3×CD20、CD3×BCMA 等，适应症集中在多发性骨髓瘤、弥漫大 B 细胞淋巴瘤等血液瘤领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1938,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_bc47c7e6c1414c7dab49adc76c083eee@5930287_oswg465631oswg1938oswg706_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">已上市 TCE 产品（图源：海通国际研究报告）</p><p>从销售角度来看，部分 TCE 产品也已展现出了「重磅单品」的实力。比如，强生对旗下两款产品的销售预期均已达到 50 亿美元。</p><p>庞大市场的诱惑下，中国药企们自然也不愿放弃这块「蛋糕」。据海通证券统计，当前，仅血液瘤和实体瘤两大领域，国内正在推进的 TCE 双抗临床项目就有 30 项之多。</p><p>但相较之下，一方面，中国企业在双抗药物研发上的整体起步较晚；另一方面，现有成熟产品在相对容易的血液瘤适应症开发上，已经取得过不俗成绩，而市场更大的实体瘤适应症开发存在安全性难题，国内企业在探索 TCE 管线时，其实存在着诸多限制。</p><p>这也是为何国内的 CD3 管线多处于早期临床阶段的原因。比如，今年披露的多项 TCE 管线 BD 交易中，同润生物的 CN201（CD13xCD19）算是临床进展较快的管线，但也只到了 Ib/II 期阶段。</p><p>「跨国药企喜欢选择疗效确切或有一定依据的产品。但目前为止，<strong>跨国药企与中国 TCE 资产的交易大多集中在 IB 到 IIA 临床阶段，距离真正的成药还有距离，通过推进速度和数据来证明哪个产品更好还为时过早</strong>。」有正在寻求 TCE 双抗产品 BD 交易的国内药企人士认为。</p><p>换句话说就是，乾坤未定，谁都有可能成为下一匹「黑马」。</p><h3><strong>等待验证的自免「新风口」</strong></h3><p>不过，真正有可能决定中国 TCE 概念企业未来的，可能并不是如今临床「扎堆」的肿瘤，而是自免疾病。</p><p>一个有趣的现象在于，虽然<strong>国内 TCE 管线在 BD 前大多开展的是肿瘤类适应症的研究，但跨国药企们花出真金白银后，其实是意在用这些基于肿瘤适应症开发的 TCE 管线去做自免临床</strong>。</p><p>有关 TCE 管线的交易，是徐尧所在企业成立以来完成的第一笔出海授权。这项交易自今年 1 月时的摩根大通医疗健康年会（JPM）上就开始酝酿，当时，公司「展示的虽然都是肿瘤数据，但前来询问的海外药企和基金，却纷纷看重它做自免的潜力」。</p><p>最近，Candid 与 Ab Studio 和岸迈生物达成的新合作，也都将围绕自免疾病来进行。而此前，Candid 通过并购 Vignette Bio 获得的两条 TCE 管线，当时虽已完成肿瘤相关的 I 期临床试验，<strong>现在也都会转向自免疾病研究，预期将在 2025 年左右获得安全性数据</strong>。</p><p>一方面，这是因为随着 TCE 双抗在肿瘤赛道的竞争逐渐拥挤，基于双抗通过将 T 细胞作为效应器杀伤 B 细胞的能力（B 细胞在自免疾病中扮演关键角色，深度清除 B 细胞或可使多种自免疾病获益），国内外部分企业已经将目光转向更为广阔的自免蓝海市场。「不同于肿瘤这种单个适应症，自免可以衍生初十几、甚至几十个适应症，加上国内老龄化趋势不断加深、支付体系不断完善，自免疾病的后续潜力更大。」徐尧认为。</p><p>另一方面，今年以来，一些成熟 TCE 产品在多种自免疾病的临床开发上已得到验证，为后来者们奠定了充足的信心。</p><p>比如，今年 4 月时，安进的贝林妥欧单抗（CD19/CD3）成功治疗 6 名难治性类风湿性关节炎患者的数据在《Nature Medicine》上发布，证实了 TCE 药物是一种可行的类风湿性关节炎等 B 细胞介导的自身免疫疾病的治疗方法；6 月，该药物又发表了系列治疗系统性硬化（SSc）的数据在，在实现疾病改善的同时，安全性也良好。</p><p>「<strong>用 TCE 做自免适应症的很重要一点就是解决安全性问题，因为肿瘤和免疫对安全性门槛的要求截然不同</strong>。放在 10 年前，大家可能会觉得‘TCE+自免’的组合不可思议，因为那时大家还没有学会怎样设计这个分子能够在临床上控制它的安全性，避免出现细胞因子风暴等。随着这些年来不断的临床反馈、跟进、优化，才有了如今的技术突破，TCE 市场才因此到达如今爆发前的临界点。」</p><p>而在这个「临界点」上，全球企业间尚未拉开决定性差距。部分头部跨国药企的布局虽相对较早，但大多也刚刚推进至 I 期临床，比如罗氏旗下正在开发系统性红斑狼疮适应症的 Mosunetuzumab，IGM/赛诺菲旗下针对类风湿关节炎/系统性红斑狼疮的 imvotamab 等。</p><p>国内企业的进展多数处在临床前阶段，比如恒瑞医药、苏州广鑫生物、德琪医药等。而进展快者如神州细胞的 SCTB35，在今年 9 月时已经获国家药监局批准开展针对自免疾病的临床试验。</p><p>整体而言，TCE 产品在自免适应症上的开发仍处在起步阶段，伴随着临床开发的推进，如今这些第一梯队玩家们的竞争，<strong>基本要在一到两年后才能初见分晓</strong>。</p><p>而 TCE 领域的「药王」，或许就在它们之中。</p><p>（徐尧为化名）</p><h3><strong>公司盘点：</strong></h3><p><strong>嘉和生物：</strong>嘉和生物创办于 2007 年，曾是港股备受关注的明星创新药企，IPO 募资超过 24 亿港元。近期，嘉和生物与 CSO 公司亿腾医药达成反向收购。</p><p><strong>同润生物：</strong>同润生物成立于 2018 年，是药明生物孵化的创新药公司。今年，与默沙东达成合作的 TCE 管线 CN201，也是公司创立之初时从药明生物引进的核心管线，据称是药明生物「建立的最好的创新药管线之一」。融资方面，同润生物创办初期曾获得一笔 1.5 亿美元融资，投资方包括通和毓承、博裕资本和淡马锡。</p><p><strong>岸迈生物：</strong>岸迈生物专注于多特异性抗体开发，现已搭建具有自主知识产权的双特异性抗体技术平台 FIT-Ig®。在 2024 年的 TCE 授权热潮中，岸迈生物也是表现最突出的中国企业之一，先后与 Candid 达成两次合作，其中第二笔交易金额突破 10 亿美元。</p><p><strong>恩沐生物：</strong>恩沐生物成立于 2016 年，近期宣布完成 B 轮融资，投资方为 Foresite Capital 和礼来亚洲基金。值得一提的是，Foresite Capital 也是 Candid 背后的重要推手之一。近期与 GSK 达成有关 TCE 三抗 CMG1A46 的 8 亿美元合作后，CMG1A46 未来的开发方向将集中在以系统性红斑狼疮（SLE）和狼疮性肾炎（LN）为代表的自免疾病上，预期于 2025 年开展针对 SLE 的 I 期临床。</p><p><strong>维立志博：</strong>维立志博创立于 2012 年，自 2020 年开始布局 CD3 T-cell engager 技术，基于自有的 LeadsBody™研究平台，已开发 GPRC5D/CD3 双抗 LBL-034、MUC16/CD3 双抗 LBL-033 等管线。其中，LBL-034 在今年 10 月获美国 FDA 孤儿药资格认定，用于治疗多发性骨髓瘤。11 月底，维立志博已递表港交所。</p><p><strong>康诺亚：</strong>港股上市公司，业务上呈现出自身免疫及慢性疾病+肿瘤双线布局。今年达成合作的 TCE 管线 CM336，是基于康诺亚的 nTCE 双抗平台开发的一款 BCMA/CD3 双抗。目前，CM336 正在推进一项用于治疗治疗复发或难治性多发性骨髓瘤患者的多中心、开放性 I/II 期临床研究。</p><p><strong>诺纳生物：</strong>和铂医药子公司，是后者探索新型盈利模式的重要角色。今年上半年，诺纳生物的研究服务费达到 232.6 万美元，同比增长 167.4%（约合人民币 1600 万元）；此外，公司已通过授权等形式多次赚取大额收入。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联想升级智能体系统天禧 AS，要让 PC、手机、平板及 IoT 终端都用上 AI 大模型 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097134957399554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 11:12:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>2024 年，硬件终端的智能化成为技术革新的重要趋势。全球科技公司们纷纷推出搭载 AI 功能的消费电子新品，试图在竞争中抢占有利生态位。</p><p>12 月 26 日，联想在北京召开天禧生态伙伴大会，宣布新一代智能体系统天禧个人智能体系统（天禧 AS）全新升级。</p><p>天禧 AS 由联想自主研发，是联想「一体多端」战略中的「一体」部分。天禧 AS 不仅包含个人智能体「小天」，还包括智能体运行平台，该平台由个人知识库、智能体框架及智能体⽹络、跨设备互联 (Smart connect)、模型服务及调度、推理加速引擎，以及数据安全和隐私保护等模块组成。</p><p>「天禧 AS 是运行在传统 OS 之上的个人智能体系统，它与 OS 深度集成、紧密相融，具备实现跨端、跨不同操作系统的运行能力。」 联想集团高级副总裁、中国消费业务群总经理张华表示。</p><p>天禧 AS 能实现端侧和个人云混合部署，为用户提供个性化的服务，打造专属的个人助理。</p><p>当前大模型大多部署在云端或者只是基于 PC 操作系统的智能体验升级，而 AIPC 能调用本地+云端的混合大模型和个性化知识库，依托于设备本地内嵌的专属模型和云端私域空间来实现个性化服务。</p><p>同时，天禧 AS 还拥有全时空记忆能力，能够规划和分解任务，甚至具备调用工具等行动能力，可以链接生态多智能体共同解决问题。</p><p>为了完成用户相对复杂的任务，智能终端设备往往需要不同的 AI 应用及调用能力。在模型生态方面，联想与其他合作生态伙伴建立了广泛的合作。</p><p>天禧生态伙伴大会上，还成立了中国软件行业协会 AI 终端智能体创新专业委员会，联想为该委员会主任委员单位。</p><p>当前，联想正在将「天禧 AS」&nbsp;赋能更多终端智能设备，升级它们为 AI 手机、AI 平板以及多样化的 AIoT 设备。这就是「一体多端」战略中的「多端」。</p><p>据介绍，天禧 AS 将自 2025 年第二季度开始在联想中国区的 PC、手机、平板及 IoT 终端上逐步落地。</p><p>张华表示，2024 年联想全力推动「一体多端」战略不断深化落地，截至目前，联想已有 8000 万活跃终端数量以及 2.5 亿月活用户。在天禧 AS 的驱动之下，联想将下一阶段目标设定为活跃终端数量突破 1 亿、软件矩阵用户月活突破 3 亿。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>做网红，企业家有自己的流量密码｜氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097882962480643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 10:13:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>12 月 23 日，张朝阳在搜狐视频自己的帐号上一共发布了 64 条动态。此前一天，2024 搜狐时尚盛典刚刚落幕，张朝阳转发的多是前一天活动现场的采访或明星嘉宾的互动。而在非活动宣发时段，张朝阳一天的更新量通常也在 30-40 条左右。</p><p>据 36 氪了解，<strong>张朝阳在搜狐视频的帐号无员工代运营，</strong>一天几十条的动态均是本人发布。其在简介中也提到「更新互动全是本人，没有助理」。</p><p>张朝阳对自己网红身份的态度旗帜鲜明，在多个公开场合都曾提到，做网红是企业家精神的一部分，短视频、自媒体时代，企业家必须顺应潮流。</p><p>实际上，最近两年，除了像搜狐这样产品自带社交媒体属性的公司创始人，<strong>多家科技、消费类公司创始人也纷纷下场做起网红。</strong></p><p>早前应对「双减」变化，俞敏洪带领新东方一众教师转型直播带货；随后到今年，年初还在自嘲是「过气的老一辈企业家」的周鸿祎，靠着一日更新数条短视频成功「翻红」，频繁登上热搜；同样在今年突破新能源车业务的雷军，目前已成新晋「顶流」，在抖音坐拥近 3600 万粉丝。</p><p>而对于如何做好网红并维持长久热度，各位企业家有自己的流量密码。</p><h3><strong>不装，不端，真实，自然</strong></h3><p>在今年 11 月的一场媒体采访中，当张朝阳被问及如何常年维持网红热度时，他向 36 氪表示，要不装、不端，保持有趣和真实，并能够给听众带来真正的价值。</p><p>周鸿祎在新浪微博上的个人简介也是「不装，不端，有点二」。</p><p>同样地，雷军也多以与此相近的形象出现在自媒体中，并因亲和、朴实的特质收到好评，甚至「建议出来单干」等调侃已成小米粉丝群体的内部梗——这在一定程度上提升了雷军帐号的评论数和互动量。</p><p>而进一步观察，诸多企业家在这一大标准下又形成了各自的风格。雷军在多个平台的短视频帐号尽管尚未做到每日一更，但几乎每条视频都是「精装修」版本，亲和的只有出镜的雷军本人，视频内容则是有产品、有角度、有运镜、又有梗，自然制作周期不短。</p><p>周鸿祎的视频风格更为原始，多是一人、一镜、怼脸自拍，跟进热点、输出评论的形式。但这样的「毛坯风」凭借周鸿祎对热点话题的敏感度，照样收获了极好的流量反馈。过去一年，诸多话题事件如「黑神话悟空游戏上线」、「微信增加好友单删功能」等，常有周鸿祎在第一时间跟进评论。</p><p>今年 4 月，他策划的「卖车征集令」——换掉迈巴赫，改用辆国产新能源——更是在一天后就发酵成一场国内车企小型盛会。第二天周鸿祎专门发布视频，称当时心情「就像是老鼠掉到米缸里，不知道该吃哪一个」。</p><p>与其他企业家多在抖音、小红书和新浪微博上活跃日更不同，张朝阳做网红的主阵地在搜狐视频。但除去推广公司业务的出发点之外，他似乎更乐在其中。</p><p>多年之前，对于攀登雪山、跑马拉松等一系列行为，张朝阳还直言不讳就是为了推广搜狐的业务。如 2003 年为推广搜狐短信客服号 6666，张朝阳攀登至珠峰海拔 6666 米处，但也直言「往上再多一步我都不爬了」。</p><p>而近几年，透过其对开播物理课、策划《星空下的对话》等动态的发声，似乎可发现张朝阳的网红之路，也有来自兴趣、乐于挑战以及「人生在于折腾」的生活理念的驱使。</p><p>如其在公开场合谈及物理课时曾多次提到，重拾物理研究是对自己负责任，是给自己一个交代，因为有兴趣所以能坚持下来。「当年因为考试竞争和压力没有认真学好，后来因为兴趣，我把四大力学都认真研究了一遍，以及量子力学等，我还会继续直播物理课，继续保持风格，继续探索研究。」</p><p>此外在今年 9 月挑战横渡威海湾时，他亦表示「人活着就要折腾」，并认为这就是网红的自我修养。</p><h3><strong>个人 IP 代言，老板最省钱</strong></h3><p>诚然，能将公司业务与个人爱好结合、老板顺理成章做网红的条件可遇不可求，但站在短视频、直播的风口上，不少公司仍尝到了自家老板 IP 营销的甜头。</p><p>今年 7 月，胡润研究院发布《2024 胡润中国流量新势力百强榜》，东方甄选位列流量新势力 TOP 10。此时距离新东方业务调整，进入直播带货领域，重新做回创业公司仅三年。回想彼时直播带货竞争渐入红海，东方甄选能在短时间内杀出重围，也离不开俞敏洪个人 IP 知名度的加持。</p><p>12 月，「小米销冠」雷军也在短视频中宣布，今年 11 月小米 SU7 交付量再次突破 2 万辆，自今年 4 月以来的 230 天内，小米 SU7 下线交付汽车已超过 10 万辆，并将于今年冲刺 13 万辆的目标。</p><p>不久前，周鸿祎也交出一份「带货成绩单」：今年 10 月 360 AI 搜索用户访问量至 2.87 亿，超过全球知名 AI 搜索引擎 Perplexity AI 三倍。</p><p>其在短视频中表示，自己的企业家 IP 带来的流量，除了转化为与各地政府、企业见面洽谈前就形成的熟识和信任、帮助 360 在各地达成多项战略合作外，公众对 360AI 搜索、AI 办公等产品的支持，也体现着 IP 的巨大作用。</p><p>此前周鸿祎就在新浪微博坦言：「我研究网红经济是因为用户接收信息的方式变了，躬身入局才能熟悉水性，做出更好的产品。很多企业家已经迈出第一步了，小米的雷军、华为的余承东都是神级网红，我要向他们学习，为 360 发声，<strong>给公司节省广告费。」</strong></p><p>而今年 2 月的亚布力中国企业家论坛第 24 届年会上，周鸿祎表示，「如今已是网红时代，我现在已经拜了俞敏洪为师，在学习如何当网红，每天勤奋地发短视频。」</p><p>值得注意的是，俞敏洪也在今年成为亚布力论坛轮值主席，并在此后组织企业家进行过一次网红经济「大学习」。</p><p>张朝阳亦在出席今年搜狐财经年度论坛时提到，「企业家亲自下场做直播，打造个人 IP 已经成为趋势，这是这个时代给我们的绝好机会，<strong>用最少的成本来推销你的产品，</strong>做网红也是企业家精神的一部分。」</p><p>此外，新榜研究院近期发布 11 月企业家 IP 抖音影响力排行榜上，雷军继续蝉联榜首，该机构的统计显示，雷军 11 月内共发布了 25 条视频内容，较上月多出 1 倍，总获赞超过 1400 万，发布作品依旧围绕小米车、小米家生态产品宣传展开。</p><p>周鸿祎凭高频产出位居第二，11 月共发布 66 条视频，新增粉丝数达 40.6 万人，粉丝增长主要来自短视频作品《未来赚钱的 3 个拐点，分享给想创业或者找工作的人》，该视频共收获 117 万点赞数。</p><p>位列第三的于东来，排名相较上月上升 35 名，主要因为当月于东来发文称「从明年起，胖东来人结婚不许要或付彩礼，婚礼得从简，酒席不能超五桌，否则取消一切福利」。&nbsp;</p><p>这份报告指出，企业家正通过各自的方式，在社媒平台讲产品、讲故事、讲观点，从另外一个角度为企业寻求更多曝光。</p><p>这或显示，未来一段时间内，更多企业家仍将努力打造个人 IP，<strong>成为公司最具性价比的代言人。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_2b0ae9d9b9e44d1189c60fb133b3905f@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费走向「求真」与「向实」，品牌如何在趋势变化中寻找新敍事？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097295331003904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜阿至、张冰冰</p><p>过去这一年，消费市场难言火热。对未来预期的走弱让人们的选择更加趋向于保守，供给过剩带来的低价内卷几乎蔓延到各个品类，品牌经营挑战层出不穷，身在其中的从业者，都有着相似的体感。</p><p>但这并不能简单粗暴地概括为消费降级。供需关系的改变带来了结构性调整，市场、渠道、供应链的变化也催生出了新的机会。比如线下零售在价值链重构的过程中，既跑出了折扣零售这种创新业态，也有以山姆为代表的会员制仓储模式保持着增长。</p><p>归根到底，消费做的是人的生意。在市场的增量周期里，有太多需求等待被满足，便宜是壁垒，贵也可以是。但当外部环境进入存量周期，需求挖掘和用户匹配就变成了一个相对复杂的问题，创业者尤其需要在趋势变化之中找到新的消费敍事。</p><p>「经历了整个消费环境变化的中国消费者，越来越回归到本质，关注真实可感的消费体验。<strong>2025 年会怎么样？我们总结了两个词，一个叫求真，一个叫向实。</strong>」知名趋势与营销专家、知萌咨询机构创始人兼 CEO 肖明超在 12 月 26 日举办的 2025 消费趋势大会上指出，<strong>今天进入到个体敍事时代，消费者对产品品质有着更极致的渴求，探索更加实际的新质体验，当消费走向「求真」与「向实」，消费就要回归本质、商业祛魅。</strong></p><p>作为一家基于消费趋势的创新策略和内容营销公司，知萌已经连续 9 年对外发布《中国消费趋势报告》，旨在为企业和品牌提供趋势策略指引。</p><p>回顾过去一年消费市场的变化，肖明超认为，「2024 年消费结构最重要的变化是，大家越来越关注必要消费、家庭消费、自我精神充实。」知萌相关统计数据显示，2024 年消费支出增加的前五名分别是子女教育、健康养生、旅游、自我提升、个人兴趣爱好。而<strong>在 2025 年消费支出方向上，关怀自我的「内在小世界」消费会持续升温。</strong></p><p>当消费者迈向「物质丰裕时代」，单一层面的产品功能不再能带来新的消费意义，消费者在不断寻求和探索消费的意义。新的场景、新的体验、新的社交感、新的仪式感，哪些趋势会成为触动消费的密钥？</p><h2>2025 年消费趋势解读</h2><p>在知萌发布的《2025 中国消费趋势报告》中，「求真」与「向实」被定为 2025 年的关键词。这一趋势的显现，背后是消费者自我意识的觉醒和国家政策导向的深刻影响。</p><p>肖明超指出，2025 年将成为中国消费市场的跨越之年，一系列新的消费趋势正在兴起。会上，知萌正式对外发布了「2025 年中国十大消费趋势」，分别是<strong>品质觉醒、心界重塑、线下新生、味蕾探险、功效主义、悦养身心、附近重构、品牌向心力、中式新韵、悦享 AI</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_74996eb6b9194743a1f7668dfd587659@577536001_oswg1158042oswg1280oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">发布会现场拍摄</p><p>在消费心态的转变下，品质成为最重要的关键词。更加理性务实的消费者，不再仅仅追求性价比，而是在不断寻找价格与品质双优并恰到好处的「质价比」产品。</p><p>肖明超指出：「我们发现，消费者对价格的要求在降低，但这并不意味着品质要求的降低。相反，消费者对品质的追求是无止境的，品质已经成为他们获得幸福感的关键。」这一观点得到了知萌调研数据的支持，81.7% 的消费者认为「买到价格和质量特别匹配的产品，让我觉得幸福」。</p><p>可以说，消费者已经步入「质价双优」的平衡阶段，需要的是更低成本得到的幸福感，情绪价值也成为驱动购买行为的关键力量。这一转变不仅在传统消费领域凸显，也体现在了脱口秀、短剧、谷子、jellycat 等新兴娱乐产品的火爆中。</p><p>其背后折射出的是人们「向内探索」的需求——逐渐摆脱外界期望的束缚，追求情感的真挚满足与内心的平和。在这一过程中，消费者所追寻的已远非单纯的产品实体，而是希望通过消费来重塑个人秩序，实现心灵滋养与情绪疗愈的「心界重塑」。</p><p>而在电商的迅猛发展与广泛渗透后，线下零售正在经历新生。肖明超认为：「当大家在虚拟世界呆了很久以后，对于真实感和体验感的需求反而又会迸发出来。所以 2025 年重新拥抱实体和线下的新世界会成为一种新的转向。」</p><p>据知萌《2025 中国消费趋势报告》，2024 年线下消费持续涌现出活力，文旅、电影、住宿等行业呈现出可观增长。与此同时，户外活动作为一种健康的休闲放松方式，更加深入人心，调研数据显示，有 43.9% 的受访者相较于去年，显著增加了参与户外运动的时间。</p><p>此外，肖明超指出，消费需求正驱动分级消费趋势，健康、技术、功效成为消费者愿意溢价买单的驱动力。由此可以看到，味蕾探险成新风尚满足多元化感官需求、AI 陪伴具身化正融入日常生活、功效主义盛行推动细分产品快速增长。品牌向心力依然强劲，而中式新韵的回归，则让地域文化、非遗与东方美学重新焕发光彩。</p><h2>在更长的发展维度中重新看待消费</h2><p>从知萌《2025 中国消费趋势报告》总结的十大关键词不难看出，消费已经整体进入讲究质价比、体验经济的新趋势。</p><p>近年来，随着物质需求稳定，耐用品消费存量更新升级的趋势逐渐明显。国务院发展研究中心市场经济研究所副所长刘涛在会上指出：「当人均 GDP 达到较高水平时，耐用品消费更多转向存量调整阶段，特别是汽车、家电、住房等方面。居民消费行为的突出特点是以性能更优质量更好的商品替代性能差、已经过时的商品。」</p><p>其中，汽车作为核心消费品，受宏观结构及政策影响最为明显。中国汽车工业协会数据显示，2024 年 1-11 月，新能源汽车销量为 1126.2 万辆，而 2024 年出台的「两新」政策（报废更新、置换更新），预计补贴数量超过 520 万辆，对销量拉动刺激明显。</p><p>与此同时，升级意味着消费需求的进一步细化，「大众」式的消费需求式微，取而代之的是精耕细作之下的小众消费场景。北京工业大学文法学部社会学系教授赵衞华认为，从产品和服务角度，要更加注重体验的个性化：「深入到对应的消费群体里，往小众的、能打动他情感的一个方向去精耕细作。」</p><p>大会上最频繁被提及的案例，是卡夫亨氏与黄天鹅共同打造的番茄炒蛋。面对番茄酱类西式调味品渗透率低的问题，卡夫亨氏将番茄酱与中国家常菜场景中最常见的菜品——番茄炒蛋深度绑定，在妈妈拿手菜、第一次做菜等场景中，加深产品与日常的关联，卡夫亨氏中国区首席营销官蔡宏表示：「产品好很重要，但不落到具体场景中去是没有意义的。」</p><p>消费群体的变化是另一个确定性的长趋势。商务部研究院电子商务研究所副研究员毛军指出，随着「新老人」进入大众视野，银发经济成为不可忽视的经济力量：「近年来，每年将近 2000 万进入退休的‘新老人’出现，而对于这部分人群来说，相应的很多的供给是不足的。」以老年康复产品举例，全世界 2 万多个品类，中国是很重要的生产商，但消费量预计不足 1/10，消费端还有很大缺口。</p><p>虽然今天创业者们在「术」上已经内卷到极致，但消费创业永远不晚，每一个细微之处的创新都有可能改变产品甚至是行业的发展方向。这就需要品牌能够应势而变，驭势前行，未来企业在战略上的勤奋，可能更加关键。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜麦琳转让股权给李行亮；樊振东、陈梦宣布退出 WTT 世界排名；韩国拟斥资 20 万亿效仿台积电建韩积电</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097240446832393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 08:55:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>恒坤新材科创板</strong></p><p>36 氪获悉，厦门恒坤新材料科技股份有限公司科创板 IPO 申请已获上交所受理，拟募资 12 亿元，中信建投为其保荐机构。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>麦琳退出李行亮新歌出品方，转让股权给李行亮</strong></p><p>企查，查 APP 显示，近日，北京少年攻略文化传媒有限公司发生工商变更，麦琳卸任法定代表人、股东、执行董事等职务，均由李行亮接任，退出前持股 90%。该公司成立于 2023 年 6 月，注册资本 50 万元。据悉，该公司为李行亮为《再见爱人》第四季创作并演唱的片尾曲《山海有规则》的出品方。（四川观察）&nbsp;</p><p><strong>樊振东、陈梦宣布退出 WTT 世界排名，不参赛将被罚款 5000 美元</strong></p><p>12 月 27 日，巴黎奥运会男、女单打冠军樊振东、陈梦接连宣布退出 WTT 世界排名。两人在宣布退出的理由中都提到了 WTT 最近出台的新规——不参赛就罚款。根据 WTT 的规定，选手不得参加已退出、取消或弃权的同一周举行的任何乒乓球赛事、俱乐部比赛或表演赛。如果选手不遵守此规则，将被处以以下罚款：排名 1-20 的选手：5000 美元；排名 21-50 的选手：3000 美元。据报道，目前樊振东 4050 分世排第 6、陈梦 4700 分世排第 4，如不参赛将被 WTT 罚款 5000 美元。（钱江视频）&nbsp;</p><p><strong>韩国拟拿 20 万亿效仿台积电建韩积电</strong></p><p>据报道，全球半导体竞争日趋激烈， 为了保障半导体出口优势，近日，韩国计划拿出 20 万亿韩元（约合 139 亿美元）支持本土芯片产业，效仿中国台湾企业台积电（TSMC）的成功模式，建立韩国的「韩积电」（KSMC），以解决国内芯片行业发展不均衡的问题。&nbsp;</p><p>近日，在韩国国家工程院（NAEK）举行的研讨会上，韩国工业界和学术界提议效仿台积电，筹备设立一家由政府资助的芯片代工制造商——韩国半导体制造公司（KSMC）。该计划旨在通过多样化制造工艺（包括尖端工艺和传统工艺）在代工厂和无晶圆厂公司之间打造一个平衡的生态系统，以解决国内半导体行业面临的挑战，强化在全球市场中的竞争力。有专家估计，对 KSMC 投资 20 万亿韩元可在 2045 年之前产生 300 万亿韩元的经济效益。（环球时报）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>法院判决「龙猪-集车」赔偿比亚迪 202 万元</strong></p><p>据新浪汽车报道，12 月 27 日，比亚迪法务部发博公布，就比亚迪起诉自媒体「龙猪-集车」及相关账号名誉权纠纷一案，法院一审判决如下：&nbsp;</p><p>判决认定：被告长期针对比亚迪发表侮辱、诋毁的言论，并且存在严重歪曲事实的行为，构成对比亚迪名誉权的侵害。判令被告：删除侵权言论、赔礼道歉，并赔偿比亚迪经济损失等共计 201.87 万元。&nbsp;</p><p>据封面新闻报道，据比亚迪法务部提供的消息显示，2023 年 7 月 24 日，针对新浪微博用户「龙猪-集车」长期发布大量不实信息，恶意诋毁、贬低侮辱比亚迪，对比亚迪品牌声誉造成了严重损害等情况。比亚迪法务部收集、固定了大量证据，向有关部门反馈了其涉嫌黑公关的线索，并决定正式起诉「龙猪-集车」，要求其删除相关侵权言论、公开道歉并赔偿 500 万元人民币。（新浪汽车、封面新闻）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉北京：Model 3 试驾量周环比增长 60%</strong></p><p>36 氪独家从特斯拉获悉，本周以来北京区域 Model 3 的试驾量环比增长近 60%。据统计，在置换补贴、5 年 0 息、车漆免费等政策推动下，北京用户购车最多可省 7 万元。&nbsp;</p><p><strong>网易云客服回应年度听歌报告不准：已生成的报告不支持更改</strong></p><p>据中新经纬报道，有网友称「年度听歌报告数据不准确」「出现我没有听过的音乐」等。对此，网易云音乐客服表示，2024 年度报告数据统计周期是 2024 年 1 月 1 日—12 月 20 日，若用户有使用过私人漫游/日推等功能，随机播放的歌曲也会计入在内，若账号有出借他人使用，也会导致听歌数据存在差别。目前听歌报告已生成，不支持更改重新生成。&nbsp;</p><p>此外，客服表示，歌单、听歌排行、听歌记录里被加入没有听过的歌，可能是由于：音箱、车机、手表、游戏等其他设备收藏或授权播放过歌曲；共享账号或在不常用设备上登录收藏或播放过歌曲；绑定的手机号或三方账号不再使用，建议及时换绑。（中新经纬）&nbsp;</p><p><strong>2024 中国谷子经济市场规模增超 40%，市场规模未来有望超三千亿</strong></p><p>据央视财经报道，今年，「谷子」门店爆发式增长。2024 年中国「谷子经济」市场规模达 1689 亿元，较 2023 年增长超 40%，市场处于高速增长期，预计 2029 年市场规模有望达 3089 亿元。&nbsp;</p><p>「谷子」由商品的英文单词「goods」音译而来，是对二次元周边衍生品的统称。售卖衍生品的店叫「谷子店」，购买商品称为「吃谷」。「谷子经济」作为消费新趋势，撬动了超千亿元的消费市场。据统计，「谷子经济」消费群体中女性居多，一线城市消费者居多。&nbsp;</p><p>据中国基金报报道，此前市场中「谷子经济」概念股火热，出现多只个股出现连板现象。多家券商发布了「谷子经济」相关研报，其认为，「谷圈文化」的崛起，已经成为一股不可忽视的新消费力量，未来将撑起千亿规模市场。&nbsp;</p><p><strong>董明珠称有人希望她退休，但股民员工不会让她退</strong></p><p>据新浪财经报道，格力电器董事长董明珠在访谈中谈及退休问题，称只要退了不影响企业发展就没所谓，你终是要完成这个使命的，就一代代的承接团队培养。「有人希望我退」，董明珠进一步表示，「我退不退是格力自己主宰的问题，跟外部有啥关系？我所有的股民都不会让我退，想让我退的人不是股民，更不是我的员工。」&nbsp;</p><p>据快科技报道，董明珠曾多次公开回应自己从格力退休的问题，2022 年，她在一次采访中直言：「没考虑，因为现在不是考虑这个事的时候，我一考虑就懈怠了。」她还强调，她要一股劲往前冲，这三年要把企业做好，把班子搭得非常完美，有战斗力。 （新浪新闻、快科技）&nbsp;</p><p><strong>有部分俄罗斯商品馆开始撤店，品牌曾宣传：最快仨月回本</strong></p><p>近期，在这些俄罗斯商品馆里，不全是俄货、有不少国内代工产品的现象引发不少网友「避雷」。有记者调查发现，目前已有监管部门对此进行检查，有俄罗斯商品馆因受经营场所和产品资质的问题影响而撤店。因「利」而聚的俄罗斯商品馆，也出现了撤退迹象，目前开店的疯狂更像是为挣快钱的短期狂欢。（北京商报）&nbsp;</p><p><strong>东方甄选首次详细披露自营产品销售数据</strong></p><p>36 氪获悉，东方甄选在三周年之际，公布了「东方甄选十大自营爆品」榜单，这也是东方甄选第一次详细披露自营产品的各项销售数据。榜单显示，东方甄选自营烤肠、鸡蛋、牛奶、吐司、果冻橙、鸡胸肉、青虾仁、意面、披萨、蓝莓花色苷叶黄素酯软糖，累计销量位居前十名。2024 年 6 月，东方甄选曾公布，2023 年 12 月-2024 年 5 月，自营产品半年 GMV 超 36 亿元，同比增长 108%，目前自营产品已推出 400 多款。&nbsp;</p><p><strong>疑混入玻璃碎片，日本罗森便利店超千袋冰块被召回</strong></p><p>当地时间 12 月 27 日获悉，日本罗森集团宣布回收 1320 袋便利店内销售的冰块，原因是其中可能混入玻璃碎片。据悉，此次回收的产品是「罗森冰块 1.1 千克」，于当地时间 25 日 0 时至 26 日 16 时在东京都、埼玉县和山梨县的部分罗森便利店内销售。罗森表示，25 日生产冰块的工厂确认到灭菌灯玻璃外罩出现破损。截至 26 日 19 时，尚未收到相关引发消费者健康受损的报告。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>美国今年上市公司 CEO 离职数量创历史新高</strong></p><p>美股的繁荣让美国上市公司的 CEO 们在今年获得了相当可观的薪酬奖金，但管理层的动荡似乎也正变得愈发频繁。年内迄今美国上市公司的 CEO 离职数量已创下历史新高，包括波音、英特尔、耐克和星巴克等在内的多家知名公司的 CEO 都在业绩不佳的情况下离职，也有人担心因为特朗普上台后的关税和贸易战必将严重冲击供应链，选择提前「跳船」。（北京商报）&nbsp;</p><p><strong>研究报告：苹果将在 2025 年进入增长的黄金时代，有望达到 4 万亿美元</strong></p><p>据研究报告显示，苹果将在 2025 年进入增长的黄金时代，届时将迎来一个为期数年的、由人工智能驱动的 iPhone 升级周期，但华尔街仍未对此给予足够重视。分析师表示，该公司的 Apple Intelligence 战略的种子正在形成，并将在未来几年改变其消费者增长敍事。分析师估计，围绕 Apple Intelligence 开发的数百款应用程序应该会从年度服务中创造数十亿美元的收入来源。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>马斯克的「省钱大师」登陆华盛顿，正为政府效率部招兵买马</strong></p><p>综合多家媒体报道，埃隆·马斯克的长期副手史蒂夫·戴维斯（Steve Davis）正帮助美国拟设立的「政府效率部」招聘员工。据知情人士透露，戴维斯在「马斯克集团」中以节俭著称，他经手的采购项目可以低至几百美元。媒体分析称，戴维斯加入到美国政府效率部的工作表明，这个部门可能会重现一些他曾经采取过的一些激进的成本削减措施，甚至可能会让联邦政府陷入短期混乱。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>英伟达成散户投资者最爱：今年吸引了 298 亿美元投资</strong></p><p>据报道，散户投资者今年总计购买了近 300 亿美元的英伟达股票，使得该公司成为 2024 年散户投资者净买入最多的美股。截至当地时间 12 月 17 日，散户投资者今年购买了 298 亿美元的英伟达股票，高居美股榜首，而去年为 114 亿美元，排名第四。与 2021 年相比，更是增长了近 9 倍。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>今年春运全社会跨区域人员流动量单日峰值或创新高</strong></p><p>在 12 月 27 日国务院新闻办公室举行的「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会上，交通运输部副部长李扬表示，近日，中办、国办印发了《关于做好 2025 年元旦春节期间有关工作的通知》。2025 年春运将于 1 月 14 日开始，至 2 月 22 日结束，共 40 天。综合研判，全社会跨区域人员流动量、高速公路车流量单日峰值可能会创历史新高。有关部门近期将专题部署，交通运输部已会同有关部门成立综合运输春运工作专班，将全力以赴实现「平安春运、便捷春运、温馨春运」目标。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>林肯中国回应「林肯并入福特中国」传闻：实为财务体系并入</strong></p><p>针对「林肯将被并入到福特中国」传闻，林肯中国 12 月 27 日回应表示，2025 年起林肯财务结算体系并入福特中国，简化整合内部复杂的财务体系，以实现更高效的内部运营。「林肯中国各项业务保持不变，将继续作为福特集团全资的外资独资企业，在中国市场独立运营。」（财联社）&nbsp;</p><p><strong>去哪儿：元旦冰雪游热门景区一半在南方</strong></p><p>36 氪获悉，去哪儿数据显示，截止 12 月 26 日，元旦当天平台最热门景区为哈尔滨冰雪大世界、北京环球影城度假区、上海迪士尼度假区、香港迪士尼乐园、乐山峨眉山、天津泰达航母主题公园、阿坝藏族自治州九寨沟风景区、延边长白山景区、珠海长隆海洋王国和北京八达岭长城。冰雪游在 2025 跨年独领风骚，平台「滑雪」「冰雪」「温泉」等关键词搜索量环比上月增长 1.7 倍。此外，今年元旦冰雪游前十名的景区中，有一半在南方城市。&nbsp;</p><p><strong>韩国央行：超三成韩国人持有加密货币</strong></p><p>韩国央行根据在 Upbit、Bithumb、Coin One、Cobit 和 Gopax 等五大韩国交易所拥有账户的投资者数量统计发布报告称，截至今年 11 月，在韩国交易所持有加密货币的人数超过 1559 万人，比 10 月份的 1498 万人增加了 61 万人。目前，韩国总人口预计在 5123 万人左右。这意味着，持有加密货币的人口数量相当于总人口的 30% 以上。报告称，韩国加密货币投资者的数量一直在上升，而在 11 月更是直线飙升。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>日本松下公司超 600 台空调性能数据造假</strong></p><p>日本松下公司当地时间 12 月 26 日表示，其部分商用空调产品有关空调性能的数据造假。该公司称，2012 年至 2024 年销售的 668 台空调设备实际性能未达到标示数值。据报道，截至 2024 年，该公司销售的 2305 台空调设备中，除 668 台已确认存在数据造假问题外，其余 1637 台也可能存在类似问题。调查确认工作最晚将持续到 2025 年 4 月。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>印度卢比创 6 月以来最大跌幅，触及纪录新低</strong></p><p>印度卢比兑美元出现 6 月以来最大跌幅，触及纪录新低 85.5875，进口商的月末美元买盘以及对印度贸易逆差扩大的担忧令卢比承压。「亚洲货币走软将令卢比面临风险，因为印度央行的干预力度可能会变弱」，新韩银行副总裁 Kunal Sodhani 称。他表示，未来几天卢比可能跌至 85.60-85.80。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI：API 现已运行，ChatGPT 正在恢复</strong></p><p>据 IT 之家报道，OpenAI 的 AI 服务器再次「跳闸」，本次系统服务中断于北京时间 12 月 27 日凌晨 2 点 30 分左右开始，影响 ChatGPT 聊天机器人、Sora 视频生成模型以及部分 API 调用。OpenAI 公司状态页面显示，北京时间今天凌晨 3 点发布动态，称 ChatGPT、API 及其文本到视频生成器 Sora「目前错误率较高」。&nbsp;</p><p>北京时间 12 月 27 日上午 8 点 20 分，OpenAI 更新说明称，API 现已运行，ChatGPT 正在恢复。早些时候 OpenAI 表示，Sora 现已全面运行，API 开始恢复。当天多名用户报告 OpenAI 的使用出现问题，在美国的故障报告超过 1 万件。（IT 之家、界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>可灵 AI 推出可图 1.5 模型，新增 AI 模特功能</strong></p><p>36 氪获悉，可灵 AI 全球发布可图 1.5 图像模型。同时新增 AI 模特功能，支持一键生成 AI 模特，结合 AI 换装、图生视频等能力可为服装等商品展示提供全流程解决方案。此外，可灵 1.5 模型还带来全新增尾帧生成能力和对口型功能增强等。&nbsp;</p><p><strong>谷歌澄清未在 Anthropic 模型上训练 Gemini</strong></p><p>据报道，参与改进谷歌 Gemini 人工智能模型的承包商正在将其答案与 Anthropic 的竞品模型 Claude 的输出进行比较。此举引发了谷歌是否获得 Anthropic 授权使用 Claude 进行测试的合规性质疑。谷歌 DeepMind 发言人 McNamara 表示，DeepMind 确实会「比较模型输出」以进行评估，但并未在 Anthropic 模型上训练 Gemini。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>国泰君安：OpenAI 提升用户体验，o3 模型创新突破</strong></p><p>36 氪获悉，国泰君安研报表示，OpenAI 12 days 发布会最后四天发布了 o1 API、o3 等最新功能。o1 模型通过增强 API 功能（如函数调用、结构化输出和视觉输入），大幅提升了开发者的效率和应用场景的多样性；o3 系列模型则在编码、数学和科学推理等领域展现出接近或超越人类专家的能力，同时通过灵活的推理强度设置，显著降低了使用成本。重点关注以下赛道：AI 开发工具与平台（如 API 服务和 SDK 支持）；AI 推理与高性能计算，以及 AI 安全对齐技术产品。这些领域或将受益于 OpenAI 的技术突破而得到更多发展机遇。</p><h2>投融资</h2><p><strong>新型重载工业机器人研发商「线控科技」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，新型重载工业机器人研发商「线控科技」完成数千万元 Pre-A 轮融资。本轮融资由云时资本领投，老股东清研天晟追加投资，远山资本担任独家财务顾问；资金将用于持续开拓线控机器人技术在多个场景的应用落地以及人才团队持续提升等。&nbsp;</p><p><strong>「海得利兹」获千万级 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「海得利兹」获千万级 A 轮融资，本轮由北商资本领投，兴业恒盛资本跟投。据介绍，海得利兹围绕「氢、电、热」三位一体不断拓展应用场景。2024 年在已经落地高温膜燃料电池技术热电联供、增程式叉车多个项目基础上，实现北京移动基站电源、大兴国际氢能示范区零碳园区热电联供、白洋淀船用电源等项目成功落地。&nbsp;</p><p><strong>「恩力动力」完成数亿人民币 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，固态电池解决方案提供商「恩力动力」完成数亿人民币 B 轮融资，由清大海峡与金石投资共同领投，老股东大兴投资旗下基金跟投。本轮资金将用于固态电池研发、市场拓展及产能建设等方面。</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 游戏体验天花板，一加 Ace 5 系列售价 2299 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097360618311173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 01:18:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 12 月 26 日，一加正式发布游戏体验天花板一加 Ace 5 系列——一加 Ace 5 及一加 Ace 5 Pro。一加 Ace 5 系列深度聚焦性能和游戏体验，搭载骁龙 8 系旗舰平台和行业首个自研芯片级游戏技术「风驰游戏内核」，带来持久满帧的流畅游戏体验。一加 Ace 5 系列采用全新直屏设计以及同档唯一陶瓷机身，首发 1.5K 第二代东方屏，搭载行业最高能量密度冰川电池，还拥有旗舰影像和饱受好评的「机圈德芙」 ColorOS&nbsp;15&nbsp;等众多行业领先的硬件和功能配置，带来远超同档的旗舰体验。传奇电竞选手一加 Ace 首席电竞官 UZI 简自豪也出席了发布会，一起见证电竞传奇一加 Ace 5 系列正式登场。</p><p>一加 Ace&nbsp;5 Pro 售价 3399&nbsp;元起，一加 Ace&nbsp;5 售价 2299&nbsp;元起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1272,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_bb69d0aee02e4060a62ccf4d2efac692@517825446_oswg688961oswg1272oswg672_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加中国区总裁李杰表示<strong>：</strong>「一直以来，一加 Ace 系列都是同档位性能标杆。这次，一加&nbsp;Ace&nbsp;5 Pro 和一加 Ace&nbsp;5&nbsp;双杯齐发，我们将用最顶级的硬件配置和最领先的游戏技术，打造行业游戏天花板，带给用户带来最酣畅淋漓的游戏体验！」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,970" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_04d0d1878fe440fba4bb7759ea9b0c7a@517825446_oswg401390oswg1267oswg970_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e041096584d244aa98278b2f204b6cd2@517825446_oswg789000oswg1920oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>全新直屏设计搭配同档唯一陶瓷，手感颜值处处巅峰</strong></p><p>一加 Ace 5 系列采用全新设计语言，简洁优雅，同时充满性能感。一加 Ace 5 系列带来六款全新配色，全部采用行业旗舰级工艺打造，搭配专属「Ace Performance」标识，象征一加对游戏体验的极致追求。其中一加 Ace 5「引力钛」以及一加 Ace 5 Pro「星穹紫」采用行业首创的「星轨玻璃工艺」，在玻璃上画出万条星轨纹理，带来细腻的整机手感。一加 Ace 5「天青瓷」以及一加 Ace 5 Pro「白月瓷」，更是采用同档唯一的陶瓷材质，莫氏硬度达到 8.5，手感温润，坚固耐磨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,1297" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e5bfea5586df40469a9d2dde01d527c1@517825446_oswg1272226oswg1269oswg1297_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 Ace 5 系列采用的直屏设计，能够有效减少游戏操作中的边缘误触，整体机身相比上代更加轻薄，同时采用 1:1&nbsp;的黄金机身配重比例，拥有绝佳横屏游戏握持手感。在边框方面，一加 Ace 5 系列采用「微边金属中框」设计，以旗舰级金属喷砂工艺带来更加细腻的边框触感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_36e5729ca506434f8f27a2aefb8786bd@517825446_oswg1234158oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>顶级硬件配置全面拉满，打造行业最强性能体验</strong></p><p>一加 Ace 5 系列带来行业顶级的性能配置，全系搭载骁龙 8 系旗舰处理器，其中一加&nbsp;Ace 5&nbsp;Pro&nbsp;搭载年度最强旗舰处理器骁龙 8 至尊版移动平台，搭配行业目前规格最高的&nbsp;LPDDR5T&nbsp;+ UFS4.0 顶配内存规格，获得前所未有的强悍性能实力，安兔兔平台综合跑分高达 3218978。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_06a7de80afaa418caa354e574c5003b2@517825446_oswg839593oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加&nbsp;Ace 5 Pro 首发搭载专为超高性能芯片打造的全新散热系统「天工散热&nbsp;Elite」，带来散热快、温感低的优秀散热表现，为长时间重载游戏保驾护航。在散热最重要的 VC&nbsp;结构上，一加 Ace 5 Pro 首发「双重冰芯 VC」，带来 3D&nbsp;立体的双层超薄毛细结构，散热速度较上一代提升两倍。同时，一加 Ace 5 Pro&nbsp;还采用行业首个芯片风道结构设计，在芯片底部定制了超过 100&nbsp;条金属散热风道，大幅降低 CPU 核心温度，长时间玩游戏不卡顿不发烫。此外，一加还与&nbsp;PEL 职业选手展开进行热感联调，真正做到散热速度快，握持不烫手，让普通用户也能拥有极致的电竞级游戏体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_f759dc881c1e41e7a5615e56698ea8ff@517825446_oswg1085838oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>多项自研游戏黑科技，打造游戏体验天花板</strong></p><p>一加 Ace 5&nbsp;系列在拥有顶级硬件的同时，更带来多项行业领先的游戏黑科技，打造行业游戏天花板，给用户带来最极致的游戏体验。一加 Ace 5 系列首发搭载行业首个专为游戏场景设计的芯片级游戏技术——「风驰游戏内核」。这项技术深入到芯片最底层，从内核层面入手，实现性能需求和性能供给的精准平衡，不仅可以让一加 Ace&nbsp;5&nbsp;系列长时间打游戏不卡顿发烫，还突破帧率和画质的限制，带来更清晰更流畅的游戏体验。</p><p>基于对于芯片底层的技术理解与积累，风驰游戏内核对传统安卓系统的底层性能调度逻辑进行改写，针对游戏场景最大程度优化性能匹配机制、减少一切非必要的功耗产出，让芯片性能直接为游戏体验服务。在 CPU&nbsp;层面，「风驰游戏内核」首次突破 Android 系统限制，彻底重构芯片底层内核，实现行业最优单帧功耗控制。在这项技术的加持下，一加 Ace 5 系列的游戏场景性能、能效大幅提升。在《王者荣耀》6 小时连续游的场景下，一加 Ace 5 Pro 最高温度只有 37.7°C，相比于同平台机型温度低 2.3°C，温控表现优异；即使以目前负载最高、压力最大的手游《崩坏：星穹铁道》为例，连续三小时游戏，一加 Ace 5 Pro 依然可以做到满帧运行，温度更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_4c2aef50b4e94e3b855ee7ca04ecd62a@517825446_oswg702793oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>而在 GPU 层面，「风驰游戏内核」则重构游戏渲染管线，将 GPU 单帧渲染效率提升 80%，带来行业独家的原生级 120 帧流畅体验。相比于传统的外挂插帧芯片，原生级 120 帧有着 0 延迟、画面效果好、3nm 旗舰芯片制程、帧率真实可测、功耗低能效好的多项优点，领先行业不止一代。在这项技术加持下，一加 Ace 5 Pro 可以做到某大型开放世界手游 120 帧+ 1080P&nbsp;满血并开，并且做到连续 24 个小时都能满帧流畅。</p><p>一加 Ace 5 Pro 首发搭载行业首个专门为手机游戏网络定制的芯片——电竞 Wi-Fi 芯片 G1。在连接同个路由器的情况下，一加 Ace 5 Pro 网速对比没有&nbsp;Wi-Fi 芯片的同平台机型高 50%，彻底告别游戏中的网络延迟和卡顿。同时，电竞&nbsp;Wi-Fi 芯片&nbsp;G1 还拥有超远的信号连接能力和穿透能力。在信号穿墙场景下，网络时延相比无 Wi-Fi 芯片的同平台机型降低&nbsp;30.2%。即使穿透&nbsp;3 堵墙、超过 200&nbsp;米，一加 Ace 5 Pro&nbsp;也始终保持稳定通信，堪称 Wi-Fi 信号「穿墙王」。此外，一加 Ace 5 Pro 还采用 13 根电竞天线环绕式分布的天线设计，支持「对战流加速」、「AI 弱网增强」以及「游戏云计算专网」技术，即使在学生宿舍或弱网情况下，一加 Ace 5 系列也能保持赛场级流畅。</p><p>一加 Ace 5 系列还支持最新一代「灵犀触控」，通过对电竞游戏场景进行针对性的提升，可以做到《王者荣耀》技能三连放只需 0.8 秒，《和平精英》100 发子弹连射不断触，触控精准滑动顺手。搭配行业领先的雨水触控，在激烈的游戏过程中，即使是汗手也能精准触控，堪称「电子镁粉」。凭借优秀的触控表现，一加 Ace 5&nbsp;系列获得和平精英职业联赛赛场级触控认证。</p><p>凭借超强游戏性能实力，一加 Ace 5 Pro 成为 2025 年《和平精英》职业联赛的官方比赛用机，将在&nbsp;2025 年&nbsp;PEL 春季赛中正式登场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_afdec4844a084348adfe8c14b97fae65@517825446_oswg1154548oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>首发第二代 1.5K 东方屏，全面继承旗舰屏幕体验</strong></p><p>一加 13 首发搭载的第二代东方屏是全球首个获得 DisplayMate A++ 认证的顶级好屏，一经发布便广受用户认可。一加 Ace 5 系列首发全新第二代&nbsp;1.5K 东方屏，全面继承一加&nbsp;13 第二代东方屏顶级屏幕体验。这块屏幕采用 X2 发光材料，拥有 4500nit 峰值亮度和 1600nit 全局最高亮度，还运用最新 8T LTPO 电路设计配合独家自研屏幕芯片 Display P2，色彩显示更准确、屏幕功耗更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e3c78b167abf45f3b656f89eaace8e2b@517825446_oswg1056749oswg1268oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>针对手机屏幕在户外场景看不清的问题，第二代 1.5K 东方屏搭载独家太阳显示技术，根据不同的环境光强度智能匹配显示效果，大幅提升户外视觉可视性，并根据环境色温精准还原色彩表现。一加 Ace 5 系列还搭载一加 13 同款「明眸护眼&nbsp;2.0」技术，支持行业唯一的「真·全亮度类 DC」与「明眸低频闪 2.0」，实现显示、护眼和流畅性三者的完美结合。此外，一加 Ace 5 系列全面升级全亮度自然光显示、舒适色温 2.0、节律健康 2.0、硬件级低蓝光和 AI 护眼等多项护眼黑科技，全场景呵护高强度游戏用户的用眼健康。凭借全维度领先的护眼技术，一加 Ace 5 系列搭载的第二代 1.5K 东方屏获得「德国莱茵 TÜV 智能护眼 4.0 认证」。</p><p>同时，一加 Ace 5 系列也搭载了备受用户好评的「手套触控」功能。基于&nbsp;46 个自研触控算法，一加 Ace 5 系列对触控体验进行全链路优化，实时自适应调节用户触控阈值。在冬季户外场景回消息、开相机，无需摘下手套即可轻松完成屏幕触控操作。</p><p><strong>行业最高能量密度冰川电池，游戏持久续航奋战到底</strong></p><p>一加 Ace 5 系列搭载专为高性能手机打造的新一代冰川电池，首发全新「仿生球形硅碳」材料，电池含硅量达到行业最高的 10%，能量密度达到行业最高的&nbsp;859Wh/L。即使搭载至高 6400mAh 的超大容量电池，整机厚度也能够减薄至最低 8.02mm，用更轻薄的体积实现更持久的续航。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_5fdfb727cf804bde972e60e3c7c2a44f@517825446_oswg839672oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 Ace 5 系列至高搭载 100W 超级闪充，仅需 35 分钟即可快速补满电量。同时，一加 Ace 5 系列还支持智慧充电引擎 5.0，智能识别充电场景，在满足高效充电体验的同时，最大程度保障充电安全。此外，一加 Ace 5 Pro 还带来行业领先的「旁路供电」功能，通过直接为手机系统供电减少电池充放电次数，延长电池寿命，大幅缓解机身发热情况。</p><p><strong>旗舰主摄搭配旗舰算法，清晰记录每个精彩瞬间</strong></p><p>一加 Ace 5 系列全系搭载旗舰同款主摄索尼&nbsp;IMX906，感光能力相比上一代提升 27%，能够有效提高夜晚照片的暗部噪点控制。在旗舰影像硬件配置的基础上，一加 Ace 5 系列还全面继承一加&nbsp;13 旗舰同款影像算法「超光影画质算法」、「超光影图像算法」。一加 Ace 5 Pro 搭载旗舰同款「无影抓拍」，用行业顶级的抓拍体验，帮助用户记录每个精彩瞬间。此外，一加 Ace 5 Pro 支持「柔光人像」、「胶片风格」风格引擎，让用户轻松拍出极具质感的大师影像。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_537a808a91cc416fabf521e921b75267@517825446_oswg964803oswg1268oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,1691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_342528e0c8054af1841ae37b57af4668@517825446_oswg2199737oswg1268oswg1691_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 Ace 5 系列还全新升级「实况照片 2.0」，不仅支持全焦段拍摄、美颜功能、封面编辑、封面帧 ProXDR 显示等多项功能，还全新支持同 iPhone 互传。在影像 AI 功能方面，一加 Ace 5 系列还拥有 AI 消除，AI 去反光、AI 超清像素等多项升级的 AI 影像功能。</p><p><strong>机圈德芙 ColorOS&nbsp;15，安卓流畅天花板</strong></p><p>一加 Ace 5 系列出厂搭载 ColorOS 15，拥有「自研潮汐引擎」、「自研极光引擎」两大引擎，打造安卓流畅天花板的丝滑体验。此外，还支持多项独家特色功能，「一碰互传」轻松实现与 iPhone 跨生态互传；全新「流体云」常驻显示、实时刷新重要信息；全新「超级小布助手」一键问屏功轻松解答用户难题。从底层到应用，全面革新用户体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_fbb0ab84393c496c974f808e51534988@517825446_oswg520130oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>多款 IoT 产品同步推出，带来超强游戏互联体验</strong></p><p>一加平板提供苔原绿、深空灰两种配色，搭载天玑 8350&nbsp;旗舰芯片，拥有至高 16GB+512GB 存储组合。一加平板搭载 11.6&nbsp;英寸 2.8K 144Hz 黄金比例高刷原彩屏，不仅显示清晰，还兼具舒适的握持感；一加平板支持 67W&nbsp;超级闪充，且拥有 9520mAh&nbsp;耐用大电池，还支持智能&nbsp;70&nbsp;天保电，持久耐用。一加平板搭载 ColorOS&nbsp;15&nbsp;系统，不仅流畅易用，还拥有系统级 AI&nbsp;能力，支持一键问屏、AI&nbsp;智慧文档、AI&nbsp;语音摘要等功能，无论是学习还是办公都能更加高效便捷。此外，一加平板还支持通信共享、一碰互联、文件随心开等功能，既能畅玩游戏，也能高效学习，是当代大学生的首选平板。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1065" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_53051068f49842d396653e9fb3a588e1@517825446_oswg846881oswg1600oswg1065_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 Buds Ace 2&nbsp;提供潜航黑/瞬影青两种配色，拥有&nbsp;43&nbsp;小时超长续航，刷一下午视频，晚上还能继续和室友一起开黑。一加 Buds Ace 2&nbsp;配置旗舰级莱茵认证降噪，搭载双麦克风、ANC&nbsp;主动降噪技术和&nbsp;AI&nbsp;降噪技术，最高降噪深度可达&nbsp;32dB，不管是穿梭在校园，还是处在嘈杂课间，语音通话也能听得一清二楚。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1065" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_c5b44e20303d41348211aeaa8e95fc5a@517825446_oswg682558oswg1600oswg1065_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>全新发布的一加 Ace&nbsp;5&nbsp;系列搭载骁龙 8 系旗舰平台，在「风驰游戏内核」的加持下，带来同档最强的游戏体验，同时，一加 Ace&nbsp;5&nbsp;系列在设计、屏幕、影像、充电续航等方面有着同档领先的旗舰体验。同时，一加 Ace 5 系列还有同档位最香的价格！一加 Ace 5&nbsp;售价 2299&nbsp;元起，一加 Ace&nbsp;5 Pro&nbsp;售价 3399 元起。</p><p>此次发布会一加 Ace 5 系列保护壳以及多款新年元气配件产品，一加 Ace 5&nbsp;系列智美生活保护壳售价 39 元，一加 120W&nbsp;全能充元气版充电器 249 元，一加 100W SUPERVOOC&nbsp;移动电源元气版 269 元，一加双 Type-C&nbsp;元气版电竞集结线 79 元。</p><p>一加 Ace 5&nbsp;将于发布会后立即开售，一加 Ace 5 Pro 今日发布后在 OPPO 商城、京东、天猫、拼多多、抖音等平台开启预售，12&nbsp;月 31&nbsp;日正式开售。首批购机用户可享限时分期免息、限时以旧换新补贴、限时加赠新机权益大礼包、屏碎保买一年赠一年等丰富服务。</p><p>一加 Ace 5 系列具体售价如下：</p><p>一加 Ace 5 售价 2299 元起；</p><p>一加 Ace 5 Pro 售价 3399 元起；</p><p>IoT 新品具体售价如下：</p><p>一加平板售价 1999 元起；</p><p>一加 Buds Ace 2&nbsp;限时优惠价 169 元，搭配一加&nbsp;Ace&nbsp;5&nbsp;系列购买优惠价 159 元。</p><p>12 月 28 日，一加 Ace 5 系列 Pop-up&nbsp;将在北京、长沙、贵阳等八城同时开启，一加特邀电竞官程潇将空降深圳快闪现场，参与《和平精英》对抗赛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_8d837e035bb54c12b4c843a805f4217e@517825446_oswg1222130oswg1600oswg1064_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 荣耀 Magic7 系列全面升级大王影像，首发 AI 超级长焦拍远更清晰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3097351975947782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-28 01:09:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>【12 月 23 日，北京】大王影像，年度王炸！在今天举行的荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计及影像技术发布会上，荣耀正式宣布 Magic7 系列将全面升级「大王影像」，旨在以人性化的摄影体验为核心目标，重塑摄影体验新境界。借助行业首个端云协同 AI 大模型计算摄影系统 AI 驭光引擎，大王影像升级带来手机影像的全场景画质提升。尤为值得一提的是，行业首发的 AI 超级长焦功能，更借助云端增强大模型，明显改善手机超长焦摄影的清晰度，百倍望远景物细节亦能纤毫毕现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_ff00d69c53f547ff96848be868bce45e@517825446_oswg243030oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计版，在本次发布会上也公布了完整的产品规格，除了联合全球享负盛名的奢华创新品牌「保时捷设计」精心打造的运动美学外观外，该产品搭载行业领先长焦光圈、行业领先的双电磁对焦马达等影像配置，协同全新升级的大王影像系统，成为荣耀影像技术集大成的巅峰之作，为用户带来超越想象的非凡摄影体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_7b847331716b4c7ab26cf0a6cac46fcd@517825446_oswg1107870oswg1280oswg852_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>AI 重构移动影像，荣耀 Magic7 系列大王影像升级带来 AI 计算摄影的全面进化</strong></p><p>手机移动影像有着区别于传统相机的独特镜头组成及成像特质，荣耀 Magic 系列手机在影像领域的发展历程，是一段融合了技术创新与计算摄影突破的壮丽篇章，从早期实现全镜头协同、全焦段融合的计算摄影技术，到后来深度学习算法和神经网络模型的加入，荣耀 Magic 系列不仅见证了手机摄影技术的飞跃式进步，更在很多维度引领了行业发展的方向。荣耀 Magic7 系列发布之初，就带来了「小王影像」升级，为用户带来包括 55+复杂场景的曝光准确性提升，85+生活场景的光影优化，以及 14 版算法模型迭代后的拍摄主体画质清晰度提升，持续优化以用户为核心的拍摄体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_74f6932e23184b9e9d2182b4a0ed0f78@517825446_oswg263537oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_33f599a698354fd186914434561ab1cc@517825446_oswg220644oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_ce4e3204115c457da924f98871fe7d4c@517825446_oswg541591oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>本次发布会上，荣耀 Magic7 系列更是迎来了大王影像升级，这次升级是荣耀对影像理念的重新梳理，是对 AI 时代手机摄影的最新诠释，怀着「探索视界、拓展创意、情感共鸣」的全新愿景，以人性化的 AI 摄影体验为目标，荣耀带来全新的 AI 驭光引擎系统。该系统以人像、抓拍、长焦等核心场景为牵引，通过串联从镜头模组到图像传感器、再到影像算法的软硬协同，以及端侧大模型（包括光影增强大模型、抓拍增强大模型、AI&nbsp;RAW 大模型）和云端大模型（包括细节增强大模型、质感增强大模型、颜色保真大模型）的算力调度，用 AI 全面重构光学系统和色彩风格，无论是拍摄静态人像、动态物体还是长焦风景，都能够得到清晰、生动、自然、真实的照片效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_94c479d96015443abdeae444ba6ac5b6@517825446_oswg662248oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>行业首发 AI 超级长焦，实现百倍长焦远景皆清晰的先锋体验</strong></p><p>荣耀 Magic7 系列的大王影像升级，基于 AI 驭光引擎的全新影像算法，在长焦和超长焦影像画质上提升巨大。全新端侧 AI RAW 大模型技术，让手机可以充分释放传感器极限解析力，重点提升 12x-30x 焦段中高倍望远拍摄的照片画质，AI RAW 大模型技术可灵活适配多种自研影像画质增益算法，如 Hex、Quad 等，基于卷积神经网络、生成式对抗网络及 VIT 视觉注意力模型，端到端系统性完成去噪、去马赛克、HDR 恢复、色调重建等多种画质提升，全链路改善中高倍画质效果。基于高达 14 亿的物理建模数据，全新荣耀自研 AI RAW 大模型可解决 200 余种画质退化问题，有效提升中高倍照片清晰度最高可达 50%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_c0dc44a85e5945af9b205cd7d5532ef7@517825446_oswg302224oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_cfa8ffb275f6470fae623fee6f7fbd0c@517825446_oswg934966oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_f09c1d433f374c9383afebc362563bb2@517825446_oswg411763oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在此基础上，荣耀大王影像升级还带来全新 AI 超级长焦功能，优化了 30x-100x 超长望远焦段的拍照清晰度。整个拍照过程会基于部署在云端的 124 亿参数大模型，通过训练 AI 学习建筑、自然风光、植物等场景类别的主体拍摄物理特征，让镜头及传感器采集的光学信息进行归纳总结，此时结合不同光照，手机就会输出接近真实效果的纹理、颜色等细节，为了进一步提升用户的长焦使用体验，在联网情况下，用户还可以使用 AI 超级长焦即拍即得，无需二次进入图库进行云端增强。得益于大模型基座带来的强大算力支撑，荣耀 Magic7 系列搭载的云端长焦增强大模型，平均每张图片的细节生成计算量达到 1.27 万亿次，让输出的照片更加细腻锐利，手机望远镜头之所及，细节皆清晰可辨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_b9e55c2d526d419885ab62d93c01e6aa@517825446_oswg520993oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_d04aefedcbb84e07b5f9a78276ff4a74@517825446_oswg728080oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_bb4cf9b1989d4a1e9423c16a6fcffc8e@517825446_oswg904125oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>7 大行业领先配置，荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计成就更强 AI 影像旗舰</strong></p><p>在本次发布会上，荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计，更是以超豪华的影像配置，配合全新大王影像升级，展示了全面、强大的拍照实力。荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计，拥有行业领先 2 亿像素超感光潜望长焦，搭载行业更大底的 1/1.4 英寸长焦传感器，以及行业更大潜望长焦光圈 f/1.88，让进光量提升 98%，实现了业界长焦镜头的更强感光能力；搭配领先 I-CUT 非球面玻璃镜片加工工艺和行业领先的 5P 镜片超低反镀膜，大幅提升暗光拍摄效果，引领业界暗光长焦极限解析力和综合效果的突破，让长焦暗光拍摄画质更佳，长焦大光圈虚化更有质感，长焦微距更清晰更好用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_cede86a7d4e84616ab5cb77384830dd7@517825446_oswg264289oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_54730532d925406eb213bf350e26a17c@517825446_oswg408268oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计的长焦镜头，同时使用行业首发的双电磁对焦马达，对焦推力提升 83%；结合 1200 点激光雷达对焦检测，让追焦范围提升 120%，准焦率提升 90%，大幅提升长焦抓拍能力；开启全新的鹰眼超级连拍功能，更可实现 10x 焦段以内的 10fps 高质量连拍，连拍画质清晰度较上一代大幅提升，高速抓拍，定格激情，实现动静皆可、远近皆宜的长焦影像能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_60093124a17c409bb4587630147fb75f@517825446_oswg356131oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>除了拥有优异的影像系统，荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计的其他配置也是行业领先的,除了拥有 AI 自然光绿洲护眼屏，骁龙 8 至尊版移动平台，北斗+天通双衞星通信，国内行业第一的 5G 频段数量，荣耀金刚巨犀玻璃、IP69&amp;IP68 防尘抗水等等超大杯旗舰的配置和功能，还享有保时捷汽车魔法锁屏和保时捷仪表风格智慧摆台等专属 UI，是高端商务人群及追求卓越品质精英人士的理想选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e0b9048f86f149c2a8085e714d392f9a@517825446_oswg515778oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>荣耀大王影像全网升级，成就技术创新和边界突破的行业先行者</strong></p><p>荣耀手机在影像领域的发展历程是一段不断追求创新、突破自我的历史，在影像技术上的每一次进步也都为用户带来了更出色的拍摄体验，荣耀 Magic7 系列的大王影像升级，携端云协同的大模型计算摄影 AI 驭光引擎系统，将重塑影像处理与创作的边界，开启手机 AI 影像的新时代，为用户带来前所未有的视觉盛宴同时，更引领行业影像技术的创新飞跃。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_f94aa20eebb24af2b022ce2a6d5f3838@517825446_oswg255001oswg1269oswg423_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>发布会最后，荣耀宣布「大王影像」将于 12 月底在 Magic7 系列上全网升级；广受好评的雅顾人像功能，也将会在 2024 年 12 月底和 2025 年 1 月底，依次在 Magic6 系列和 Magic5 系列上全网升级，普惠更多 Magic 系列老款机型，让更多用户体验到荣耀影像提升的优异成果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241228/v2_e833c92b2c284591805c4f76557d36bf@517825446_oswg219036oswg1280oswg426_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计提供超跑原厂金属质感的「玛瑙灰」和「普罗旺斯紫」两种配色，16GB+512GB 和 24GB+1TB 两个容量版本售价分别为 7999 元和 8999 元。荣耀 Magic7 RSR 保时捷设计在发布会后即刻开启预售，并将于 2024 年 12 月 24 日 10:08 在荣耀商城、各大授权电商、荣耀体验店、授权零售门店正式开售，同日也在保时捷中心同步开售。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众汽车将削减 3.5 万个工作岗位，赫兹因电车大幅降价大量抛售特斯拉｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3096986871860999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 18:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>现代汽车全固态电动车电池即将实现重大突破</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>现代汽车在全固态电动车电池技术领域即将迈出重要一步，这种新型电池技术承诺将带来更长的续航里程、更快的充电速度和显著更高的能量密度。去年六月，现代汽车 CEO 张在铉宣布了一项巨额投资计划，将在未来十年内投资 73 亿美元（9.5 万亿韩元）以推进电动车电池技术的发展。</p><p>现代计划开发多种电动车电池，包括磷酸铁锂（LFP）、镍钴锰（NCM）和全固态电池，以覆盖广泛的市场细分领域。据知情人士透露，现代的全固态电动车电池即将达到一个重要的里程碑。12 月 23 日，行业消息称现代几乎完成了全固态电池生产示范线的建设。</p><p>接近项目的官员表示，各个工艺的设备几乎已经齐全，目前只剩下物流自动化部分。现代计划在 2025 年开始测试配备全固态电池的电动车，并计划在本十年末开始大规模生产。该生产线位于现代汽车位于韩国的蔚山研究与开发中心。现代汽车在四个部门共有 22 个联合研究项目，包括锂金属电池、固态电池、电池管理系统和电池工艺技术。其中，14 个项目将与锂金属和固态电池相关。</p><p>现代表示，这些举措将「为韩国成为世界领先的电池技术国家铺平道路」。今年 9 月，现代和起亚启动了一个联合项目，为即将推出的低价电动车型开发磷酸铁锂电池正极材料的前驱体。现代计划在 2025 年推出配备自主研发的磷酸铁锂电池的电动车。此消息发布在本田上个月刚刚公布其全固态电池示范生产线之后。本田也计划在 2030 年推出由新型电池技术驱动的电动车。Factorial 公司与梅赛德斯-奔驰合作，宣布其「Solstice」全固态电池单元已扩展至 40Ah 容量，这是一个新里程碑。凭借高达 450Wh/kg 的「突破性」能量密度，Factorial 声称其电池技术可以将电动车续航里程提高高达 80%，或约 600 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_06a3e71ab05b4e74ba55cfe6d6edd14c@6130289_oswg817948oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Syros EV（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>起亚 Syros EV 的推出，标志着起亚在全球电动车市场布局的进一步深化。作为一款定位于低成本市场的电动车型，Syros EV 不仅丰富了起亚的电动车产品线，也显示了起亚对于不同市场细分领域的深入理解和战略布局。随着全球电动车市场的快速增长，尤其是像印度这样的新兴市场，低成本电动车的需求日益增加，起亚 Syros EV 的推出无疑是对市场趋势的积极响应。从技术角度来看，Syros EV 与现代 Inster EV 共享平台，这意味着它将继承现代集团在电动车领域的技术优势，包括较长的续航里程和可靠的电池技术。这对于消费者来说是一个吸引人的卖点，因为它不仅提供了电动车的环保优势，还保证了一定的性能和实用性。此外，起亚 Syros EV 的定价策略也显示了起亚对于价格敏感型消费者的关注。在电动车市场，价格往往是影响消费者购买决策的重要因素之一。通过提供具有竞争力的价格，起亚有望吸引更多首次购买电动车的消费者，从而扩大其市场份额。</p><h3><strong>特斯拉据传与亿纬锂能签订电池供应协议</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉近期被传出与中国电池制造商亿纬锂能（EVE Energy）签订了电池供应协议。多年来，特斯拉一直在增加使用磷酸铁锂（LFP）电池的电动车比例。相较于富含镍的电池，LFP 电池成本更低，但能量密度较低，导致续航里程较短。然而，近年来 LFP 电池的能量密度已足够提高，使其在成本较低的电动车中变得可行。特斯拉此前已从中国的宁德时代（CATL）和比亚迪（BYD）采购 LFP 电池。2021 年，就有传言称特斯拉正在与亿纬锂能讨论采购 LFP 电池。如今，三年后，似乎双方已达成协议。</p><p>据中国媒体报道，亿纬锂能已与特斯拉达成供应协议，从 2026 年开始，其在马来西亚的工厂将向特斯拉美国供应能源存储电池。亿纬锂能确认最近与「美洲客户」签订了协议，但没有透露客户身份。当《晚点财经》报道特斯拉是客户时，亿纬锂能既未确认也未否认。长期以来，特斯拉只有松下作为其电池供应商。特斯拉是首家在电动车中使用圆柱形锂离子电池的汽车制造商。在特斯拉之前，这类电池主要用于个人电子产品，如笔记本电脑。当时，松下是唯一愿意为特斯拉车辆提供电池的制造商。在过去几年中，特斯拉大幅增加了其电池供应商，与 CATL、LG、BYD、三星等签订了合同，现在似乎又增加了亿纬锂能。</p><p>观点：特斯拉与亿纬锂能签订电池供应协议的传闻，显示了特斯拉在全球电池供应链多元化战略上的进一步行动。这一举措不仅体现了特斯拉对于电池供应稳定性的重视，也反映了其对于成本控制和供应链优化的持续追求。随着全球电动车市场的快速增长，电池供应成为制约电动车制造商发展的关键因素之一。特斯拉通过增加新的电池供应商，不仅能够分散供应链风险，还能够通过竞争机制推动电池成本的降低，这对于维持其在电动车市场的竞争力至关重要。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_20bc9a23a5d9454692fc3e31e910e278@6130289_oswg483328oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model 3（来源：Electrek）</p><p>此外，特斯拉选择与亿纬锂能合作，也意味着对于 LFP 电池技术的认可。LFP 电池虽然能量密度相对较低，但其成本优势和安全性使其在某些市场和应用场景中具有竞争力。特斯拉的这一选择，可能会推动 LFP 电池技术在电动车领域的更广泛应用。对于亿纬锂能而言，成为特斯拉的供应商无疑是对其产品质量和技术水平的认可，也为其打开了进入全球高端电动车市场的大门。这不仅能够提升亿纬锂能的品牌影响力，还可能带动其在全球电池市场的份额增长。</p><p>总体来看，特斯拉与亿纬锂能的合作，对于双方乃至整个电动车行业都是一个积极的信号。它不仅有助于推动电池技术的创新和成本的降低，还可能加速电动车在全球的普及。随着更多电池制造商加入特斯拉的供应链，我们有望看到电动车行业迎来更加多元化和竞争性的发展格局。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>现代汽车在全固态电池技术上的进展，预示着电动车行业即将迎来一场技术革命。全固态电池因其在能量密度、安全性和充电速度方面的潜在优势，被视为下一代电动车电池技术的有力候选。现代汽车的这一举措不仅展示了其在电动车领域的雄心，也反映了全球汽车制造商在电池技术竞赛中的竞争态势。</p><p>全固态电池技术的发展，对于提高电动车的实用性和吸引力至关重要。更长的续航里程和更快的充电速度能够显著提升用户体验，而更高的能量密度则意味着电池组可以更轻巧，从而进一步提高车辆的性能和效率。这些改进将有助于电动车在市场上的进一步渗透，尤其是在消费者对电动车续航里程和充电便利性有更高要求的背景下。</p><p>然而，全固态电池技术的商业化道路仍然面临诸多挑战，包括制造成本、规模化生产和安全性等问题。现代汽车及其他全球电池领导者和汽车制造商正在积极推进这项新技术，但要实现大规模商业化，还需要克服这些技术和成本障碍。</p><p>现代汽车计划在 2025 年开始测试全固态电池电动车，并在本十年末实现大规模生产，这一时间表显示了现代对于这一技术的乐观态度和信心。如果现代能够成功实现这一目标，它不仅能够巩固其在全球电动车市场的地位，还有可能改变现有的电池技术竞争格局，为电动车行业带来新的发展方向。</p><h3><strong>零跑汽车将在 2025 年布鲁塞尔车展上首次亮相 C10 增程式电动车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>由 Stellantis 集团支持的中国电动汽车制造商零跑汽车（Leapmotor）计划在 2025 年 1 月 10 日至 19 日举行的第 101 届布鲁塞尔车展上，首次在欧洲展示其增程式电动车（REEV）技术——零跑 C10。REEV 技术融合了电动车和传统燃油车的优势，提供了一种混合解决方案，以满足消费者的多样化需求。</p><p>零跑 C10 REEV 搭载了一台 158 千瓦（215 马力）的电动机和一台 1.5 升内燃机。28.4 千瓦时的电池提供了 145 公里的纯电续航里程（WLTP 标准），而总续航里程超过 950 公里。在混合模式下，C10 REEV 的油耗仅为 0.4 升/100 公里，二氧化碳排放量为 10 克/公里，相比传统燃油车大幅降低了排放和油耗，成为环保的选择。</p><p>增程器主要作为电动车运行，电动机驱动车轮。当电池电量低时，内燃机启动发电，为电池充电，延长续航里程。这一系统使得 C10 REEV 能够提供电动车的平稳、安静和响应迅速的驾驶体验，同时也提供了传统燃油发动机的灵活性，以适应长途旅行。驾驶员可以通过主屏幕快速命令选择他们偏好的「能量模式」，根据需要优化车辆性能。可选模式包括优先电动驾驶或按需增强动力输出。</p><p>C10 REEV 支持交流和直流快速充电，能够在短时间内增加显著的续航里程，方便长途旅行。使用直流快速充电，C10 REEV 仅需 18 分钟即可恢复一半的纯电续航里程。电动机提供 215 马力，提供平稳且响应迅速的驾驶体验。零跑 C10 REEV 是零跑汽车扩大在欧洲市场影响力的关键产品。该车型的创新技术和竞争力定价使其成为寻求灵活高效混合解决方案的消费者的吸引力选择。这款模型特别适合那些寻求电动驾驶优势但又需要更大续航里程灵活性的客户，增程技术提供了这种便利。此外，C10 REEV 提供了安静舒适的乘坐体验，使其成为城市驾驶和长途旅行的理想选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_1c0360dee34f4eb7902bef97a73412f4@6130289_oswg811569oswg1080oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零跑 C10 增程式电动车在布鲁塞尔（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>零跑 C10 REEV 的推出，标志着零跑汽车在技术创新和市场扩张方面迈出了重要一步。这款增程式电动车不仅展示了零跑在电动车技术领域的深入探索，也体现了其对市场需求的敏锐洞察。在欧洲市场，消费者对于环保和节能的需求日益增长，C10 REEV 以其低排放和高效率的特点，有望吸引那些既重视环保又不愿放弃长途驾驶便利性的消费者。</p><p>从技术角度来看，C10 REEV 的增程技术有效解决了电动车的续航焦虑问题，同时保留了电动车的驾驶乐趣。这种技术路径为电动车的普及提供了新的可能性，尤其是在充电基础设施尚不完善的地区，增程式电动车可以作为纯电动车和传统燃油车之间的过渡产品。此外，C10 REEV 的快速充电能力也是其一大亮点，这不仅提高了电动车的实用性，也减少了用户的等待时间，提升了用户体验。在欧洲市场，随着电动车市场的不断扩大和充电网络的逐步完善，C10 REEV 有望成为零跑汽车在欧洲市场的突破口。总体而言，零跑 C10 REEV 的推出，不仅丰富了零跑汽车的产品线，也为消费者提供了更多的选择。随着全球对低碳出行解决方案的需求不断增长，C10 REEV 有望成为零跑汽车在全球电动车市场中的有力竞争者。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>大众汽车（Volkswagen）将削减 3.5 万个工作岗位，但工厂仍在运营</strong></h3><p>大众汽车宣布了一项被称为「圣诞奇迹」的计划，该计划涉及对其德国业务进行大规模改革，但没有立即关闭工厂、裁员或降低工资。尽管如此，未来将有大约 35,000 个工作岗位面临被裁减的风险，但工厂将保持开放。经过 70 小时的紧张谈判，大众汽车与工会领袖达成了协议，避免了大规模罢工。大众汽车承诺保持其 10 家德国工厂的运营，并延长工作安全协议至 2030 年。然而，工人们同意放弃一些奖金，减少对学员的长期就业，并在五家工厂削减约 700,000 辆汽车的产能。大众汽车还计划到 2030 年在德国削减超过 35,000 个工作岗位，但将以「社会负责的方式」进行，预计这些削减将每年节省大约 42 亿美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,574" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_894fc103ff6046e4bbcdb4534799e9df@6130289_oswg966986oswg1080oswg574_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众奥迪工厂（来源：Electrek）</p><p>大众汽车的管理人员也将面临未来几年的大幅减薪，大约 4,000 名管理人员将放弃相当于他们年收入 10% 的奖金，而高管，包括 CEO Oliver Blume，似乎不在减薪之列。但有报道称，工会也在推动高层领导减薪 10% 与此同时，大众汽车正在彻底重组业务以降低成本，同时寻求简化生产和开发流程，缩短特定项目的开发周期，以紧缩腰带，并重新思考其电动汽车零售模式以保持竞争力。大众汽车在中国的销售急剧下降，这是其核心市场，同时也面临着比亚迪和其他中国汽车制造商进入欧洲市场的挑战。</p><h3><strong>起亚 Syros SUV 将推出电动版，成为低成本现代 Inster EV 的姊妹车型</strong></h3><p>起亚汽车最近推出了其全新的 Syros SUV，虽然最初版本搭载的是汽油发动机，但起亚计划不久后推出全电动版本。这款全新的起亚 Syros EV 将与其姊妹车型——现代 Inster EV 共享平台，成为起亚最新的低成本电动车型。印度的电动车市场预计在未来几年将迅速增长。2024 年，印度电动车市场的价值预计将达到约 240 亿美元，预计到 2032 年将接近 1180 亿美元。起亚正寻求利用这一转型机遇。自 2019 年在印度推出首款车型 Seltos 以来，起亚已经成为该地区十大汽车制造商之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,527" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_444047281aa14cb682ca78676905915a@6130289_oswg547411oswg1080oswg527_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Syros SUV（来源：Electrek）</p><p>这家韩国汽车巨头已经为其产品线增加了多款车型，包括 Sonet、Carnival、Caren 以及电动 EV6 和 EV9 SUV。就在上周，起亚 Syros 全球首次亮相。起亚称这款紧凑型 SUV 为「革命性」的产品，但目前它只有两种汽油发动机选项。这一局面将很快改变。据《Autocar India》报道，起亚计划在 2025 年初在印度推出 Syros EV。尽管尚未确认其他细节，但起亚 Syros EV 将与现代 Inster EV 共享 K1 平台。现代的紧凑型电动跨界车有两种电池选项，分别为 42 kWh 和 49 kWh，根据 WLTP 循环测试，续航里程在 300 公里（186 英里）到 355 公里（220 英里）之间。</p><p>在欧洲，Inster EV 的起售价约为 3 万美元。在韩国，这款电动跨界车被称为 Casper Electric，包括补贴在内的起售价约为 2 万美元。起亚这款新电动 SUV 预计售价将在 150 万至 200 万卢比（出厂价）之间，约合 1.75 万至 2.35 万美元。尽管动力系统有所不同，但预计电动版本将与汽油车型拥有相同的风格和功能。起亚预计到 2026 年，即将推出的电动 Carens 和 Syros EV 车型的总销量将在 5 万至 6 万辆之间。该公司正在全球推出一系列更实惠、面向大众市场的电动车型，包括 EV3、EV4 和 EV5，以确保其在行业向电动车转型时能够占据一席之地。</p><h3><strong>现代 IONIQ 5 荣获吉尼斯世界纪录：电动车辆最大海拔变化纪录</strong></h3><p>现代汽车旗下的全电动 SUV 车型 IONIQ 5 最近完成了一项非凡的挑战，荣获吉尼斯世界纪录「电动车辆最大海拔变化」的称号。这次挑战由现代汽车印度有限公司（HMIL）组织，并由 Evo India 的专业团队驾驶，IONIQ 5 成功注册了 5802 米的海拔变化记录。挑战从印度可驾驶的最高点——位于拉达克的乌姆林拉山口（Umling La）开始，海拔高度为 5799 米，终点是位于喀拉拉邦的库塔纳德（Kuttanad），海拔低于海平面 3 米。整个旅程历时 14 天，总行程超过 4900 公里，IONIQ 5 克服了复杂的地形和极端的气候条件，充分展示了其卓越的耐久性、先进技术和优越性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_609fb00841514823b2fbc507aef52b83@6130289_oswg358805oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">IONIAQ 5 （来源：现代）</p><p>在这次旅程中，IONIQ 5 不断证实其作为电动出行基准的地位，从喜马拉雅山脉的冰点温度和陡峭的山路，到喀拉拉邦潮湿的沿海地区，IONIQ 5 都能无缝导航，轻松应对恶劣环境。IONIQ 5 是基于现代汽车最先进的电动全球模块化平台（E-GMP）开发的，旨在重新定义智能出行体验。其未来主义和前衞的设计灵感来自现代汽车标志性的 PONY 车型，是迈向电动出行新时代的革命性一步。IONIQ 5 配备了高容量 72.6 千瓦时的电池，提供出色的驾驶续航、先进的安全性能和尖端的智能技术，为客户提供激动人心且多功能的电动出行体验。这次挑战的成功不仅证明了 IONIQ 5 在极端条件下的性能和可靠性，也为电动车辆的长途旅行能力提供了有力证明，进一步巩固了现代汽车在电动车领域的领导地位。</p><h3><strong>赫兹正试图把特斯拉卖给租客</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_ee6937e042294f7293da9526a61009c9@6130289_oswg549498oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赫兹租车（来源：Electrek）</p><p>赫兹租车公司（Hertz）正试图将其特斯拉卖给租车者，因为它在电动汽车价值大幅下降后迫切希望清理其电动汽车库存。2021 年，赫兹订购了 10 万辆特斯拉 Model 3，并后来增加了 Model Y，这一举措提升了顾客满意度。然而，当特斯拉在 2022 年和 2023 年降低 Model 3 和 Model Y 的价格时，二手车的转售价值急剧下降，这对赫兹造成了沉重打击，因为它依赖车队价值来维持财务健康。为了减轻损失，赫兹宣布今年早些时候计划出售约 2 万辆特斯拉，并最近加大了这一力度。赫兹网站上的特斯拉车辆价格异常便宜，尽管它们的里程数在很短的时间内就很高，并且被无数人使用过，但价格低至 17000 美元且仍在动力总成保修期内，这不一定是个坏交易。然而，赫兹似乎在销售这些二手特斯拉汽车方面遇到了一些问题，已经开始了一个新的项目，联系租用其特斯拉汽车的人，试图说服他们购买这些车辆。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>路虎揽胜运动 SV 版</strong></h3><p>路虎揽胜运动 SV 版搭载了 4.4T 双涡轮增压 V8 发动机，配备轻度混合动力技术，最大功率 635 马力，峰值扭矩 750 牛·米，0-100km/h 加速仅需 3.6 秒，最高时速可达 289 公里/小时。</p><p>SV 版拥有独特的碳纤维外观套件，包括碳纤维材质的 Range Rover 标志、前保险杠叶片、格栅边缘等，以及 23 英寸锻造黑色轮圈和碳陶瓷蓝色刹车卡钳。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_dd01b874001b42cfbf407279c02031a9@6130289_oswg1051394oswg1080oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">揽胜运动 SV 版（来源：TopGear)</p><p>SV 版拥有独特的碳纤维外观套件，包括碳纤维材质的 Range Rover 标志、前保险杠叶片、格栅边缘等，以及 23 英寸锻造黑色轮圈和碳陶瓷蓝色刹车卡钳。车内配备了全液晶仪表盘和悬浮式 13.1 英寸中控多媒体显示屏，三辐式多功能方向盘与电子换挡机构。内饰采用 Ultrafabrics™ PU 材料，提供轻质且无缝的「3D 针织形式」编制，减少重量并降低碳排放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_3662e5f206ee4292bd9d965eee67ea65@6130289_oswg837417oswg1080oswg568_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">揽胜运动 SV 版（来源：TopGear)</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241227/v2_8e43496da3b24b5a83dbd1d27068bca5@6130289_oswg879672oswg1080oswg634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">揽胜运动 SV 版（来源：TopGear)</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜东方甄选首次详细披露自营产品销售数据；特斯拉北京：Model 3 试驾量周环比增长 60%；我国首个国家级海上风电研究与试验检测传动链平台基地投运</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3096867293728257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-27 18:39:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096800669158916"><strong>蚂蚁集团等入股原力聚合，后者为信息系统集成服务商</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，原力聚合（重庆）信息技术有限公司发生工商变更，新增蚂蚁集团旗下上海云玡企业管理咨询有限公司、淘宝旗下杭州灏月企业管理有限公司、深圳见微投资合伙企业（有限合伙）等为股东，同时注册资本由约 11.7 万人民币增至约 33.9 万人民币，增幅约 191%。此外，新增多位高级管理人员。公开信息显示，原力聚合是一家专注于信息系统集成服务的技术公司。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096784975777539"><strong>百度百科推出繁星计划</strong></a></p><p>36 氪获悉，百度百科联合中国科协、中国科学院大学举办史记 2024·科学百科 100 词发布会暨「繁星计划」启动仪式。「繁星计划」旨在用数字人、智能体等 AI 技术和百度搜索的流量，赋能百度百科，预计覆盖超 10 万名权威专家，超 100 万知识内容。大会还发布了 2024 年最受关注的科学类 100 关键词，数字人、智能体、地磁暴、火烧云、MBTI、PUA 等热门关键词入选。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096766474489603"><strong>东方甄选首次详细披露自营产品销售数据</strong></a></p><p>36 氪获悉，东方甄选在三周年之际，公布了「东方甄选十大自营爆品」榜单，这也是东方甄选第一次详细披露自营产品的各项销售数据。榜单显示，东方甄选自营烤肠、鸡蛋、牛奶、吐司、果冻橙、鸡胸肉、青虾仁、意面、披萨、��莓花色苷叶黄素酯软糖，累计销量位居前十名。2024 年 6 月，东方甄选曾公布，2023 年 12 月-2024 年 5 月，自营产品半年 GMV 超 36 亿元，同比增长 108%，目前自营产品已推出 400 多款。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096762548227587"><strong>小米：已全面开源 Vela，IoT 平台合作伙伴已超 10000 家</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米「人车家全生态」合作伙伴大会在京召开。小米集团合伙人、总裁卢伟冰分享，小米全球月活跃用户数已超 6.86 亿，小米澎湃 OS 互联能力日均使用超 4000 万次，小米 IoT 已连接设备数达到 8.6 亿台。据介绍，小米 IoT 平台目前已有超过 200 个品类面向全行业开放，合作伙伴已超过 10000 家。随着小米 SU7 的加入，小米正式完成「人车家全生态」闭环。目前，小米已全面开源 Vela。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096747736518148"><strong>小马智行：L4 级别自动驾驶行业洗牌暂告段落，明年车队规模将突破千辆大关</strong></a></p><p>小马智行副总裁、Robotaxi 业务负责人张宁在媒体沟通会上表示，L4 级别自动驾驶行业本轮洗牌已经暂告段落，「明年还在牌桌上的企业已经补充了弹药，大家都有 3-5 年的现金流，未来要比拼的是能否做到‘百台到千台、千台到万台’。」在小马智行的规划中，2025 年，公司自动驾驶车队规模将突破千辆大关，同时实现单车运营盈亏平衡（即毛利转正），并开始迈向 Robotaxi 大规模商业化；2026 年底，车队规模将进一步扩张至 2000-3000 台；未来 3-5 年的时间里，则是从千台到万台规模的进程。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096699338149632"><strong>特斯拉北京：Model 3 试驾量周环比增长 60%</strong></a></p><p>36 氪独家从特斯拉获悉，本周以来北京区域 Model 3 的试驾量环比增长近 60%。据统计，在置换补贴、5 年 0 息、车漆免费等政策推动下，北京用户购车最多可省 7 万元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096764759232000"><strong>台积电熊本工厂开始量产</strong></a></p><p>日本熊本县知事木村敬在 12 月 27 日的例行记者会上透露，台积电位于熊本县的首家工厂已启动量产。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096558485311236"><strong>菜鸟海外仓圣诞旺季出货量增长超 60%，洛杉矶新仓投入使用</strong></a></p><p>36 氪从菜鸟获悉，进入圣诞季以来，菜鸟海外仓出货量同比去年增长超 60%，3D 打印机等品类出货量同比增长 2 倍以上。为帮助跨境卖家从容发货，菜鸟美国西部的第六座海外仓正式在洛杉矶投入使用，可以为跨境卖家、出海品牌提供 B2C 仓配、B2B 仓配以及一站式/定制化跨境供应链解决方案等服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096495976910592"><strong>美团副总裁毛一年：美团获迪拜无人机配送商业运营资质</strong></a></p><p>在 2024 美团机器人研究院学术年会上，美团副总裁、美团机器人研究院理事长毛一年表示，近期，美团无人机业务部首次在海外拿到第一张无人机送货许可证，地点在迪拜，标志着美团无人机真正走向全球化运营。他表示，美团无人机已经开通 53 条航线，完成超过 40 万订单，在即时零售和医疗配送等场景发挥作用。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096793483939330"><strong>可灵 AI 推出可图 1.5 模型，新增 AI 模特功能</strong></a></p><p>36 氪获悉，可灵 AI 全球发布可图 1.5 图像模型。同时新增 AI 模特功能，支持一键生成 AI 模特，结合 AI 换装、图生视频等能力可为服装等商品展示提供全流程解决方案。此外，可灵 1.5 模型还带来全新增尾帧生成能力和对口型功能增强等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096409796218628"><strong>现代汽车据悉明年起试生产全固态电池，计划 2030 年前量产</strong></a></p><p>据报道，现代汽车即将开始生产全固态电池，并计划将其投入电动汽车市场。业内消息人士称，现代汽车的全固态电池示范生产线已基本完成，目前仅剩下物流自动化部分。该公司目标是在 2025 年开始测试采用全固态电池的电动汽车，并在 2030 年前开始量产。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096737666453252"><strong>「恩力动力」完成数亿人民币 B 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，固态电池解决方案提供商「恩力动力」完成数亿人民币 B 轮融资，由清大海峡与金石投资共同领投，老股东大兴投资旗下基金跟投。本轮资金将用于固态电池研发、市场拓展及产能建设等方面。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096812236377605"><strong>「海得利兹」获千万级 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「海得利兹」获千万级 A 轮融资，本轮由北商资本领投，兴业恒盛资本跟投。据介绍，海得利兹围绕「氢、电、热」三位一体不断拓展应用场景。2024 年在已经落地高温膜燃料电池技术热电联供、增程式叉车多个项目基础上，实现北京移动基站电源、大兴国际氢能示范区零碳园区热电联供、白洋淀船用电源等项目成功落地。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096572589116932"><strong>林肯中国回应「林肯并入福特中国」传闻：实为财务体系并入，林肯中国各项业务保持不变</strong></a></p><p>针对「林肯将被并入到福特中国」传闻，林肯中国今日回应表示，明年（2025 年）起林肯财务结算体系并入福特中国，简化整合内部复杂的财务体系，以实现更高效的内部运营。「林肯中国各项业务保持不变，将继续作为福特集团全资的外资独资企业，在中国市场独立运营。」</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096464248196610"><strong>我国首个国家级海上风电研究与试验检测传动链平台基地投运</strong></a></p><p>12 月 26 日，我国首个国家级海上风电研究与试验检测基地传动链平台在福建福清投运。这个平台具备国际先进技术水平和较为全面的测试能力，可开展 25 兆瓦级风电机组全工况模拟试验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3096442828492295"><strong>医保码五周年用户超 12 亿人，半数通过微信开通使用</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家医保局 12 月 26 日最新公布，上线五周年的医保码全国用户超过 12 亿人，覆盖 31 个省（区、市）和新疆生产建设兵团，接入 93 万家定点医药机构。腾讯作为国家医保局优秀合作伙伴，凭借互联网科技和社交平台优势，加速医保码推广，让参保人激活与使用更便捷。通过微信，医保码累计服务用户 6 亿人，每月超 1.5 亿医保参保人通过微信使用医保码；还有近 1500 万医保参保人通过微信开通了医保亲情账户。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>林洋能源：预中标约 2.78 亿元南方电网采购项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099756301241859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 17:55:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[林洋能源公告，公司为中国南方电网有限责任公司 2024 年计量产品第二批框架招标项目的中标候选人，预中标共 4 个包，中标品类为三相智能电能表、单相智能电能表、智能量测终端（公变型）、宽带双模通信模块。预计公司此次合计中标金额约 2.78 亿元。本次中标预计对公司 2025 年经营业绩有积极影响，其合同的履行不影响公司经营的独立性。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中电电机：公司控股股东变更为高地资源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099754152808193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 17:52:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中电电机公告，根据相关方签订的股份转让等协议，高地资源受让宁波君拓、王建裕、王建凯持有的 4426.46 万股、1264.20 万股、1365.34 万股上市公司股份，合计 7056 万股股份（占上市公司总股本的 30%）。王建裕、王建凯承诺自愿累计放弃行使其持有的剩余股份中的 5315.95 万股（占上市公司总股本的 22.6%）股份所代表的全部表决权。本次权益变动事项的过户登记手续已办理完成，过户日期为 12 月 27 日，过户数量为 7056 万股，股份性质为无限售流通股。本次协议转让公司股份已过户完成，上市公司控股股东变更为高地资源，实际控制人变更为郭文军。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国济州航空：事故飞机投保了 10 亿美元赔偿责任保险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099753451441668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 17:52:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国济州航空称，事故飞机投保了 10 亿美元赔偿责任保险。12 月 29 日，韩国一架载有 181 人的客机着陆时发生碰撞起火。据韩国国土交通部推测，该事故由飞机撞上鸟群引起。韩国全罗南道消防厅表示，事故客机上除 2 人幸存以外，其余人员全部遇难。目前，已找到 174 人遗体。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国务安国际机场跑道将关闭至 2025 年 1 月 1 日 5 时</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099663443824387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国国土交通部表示，务安国际机场跑道将关闭至 2025 年 1 月 1 日 5 时。当天，一架客机在位于韩国全罗南道的务安机场着陆时，偏离跑道后撞上机场围墙。发生事故的客机是由泰国曼谷出发的济州航空 7C2216 号航班，载有 175 名乘客和 6 名乘务人员。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 连板电光科技：公司股票价格短期大幅上涨，可能存在短期涨幅较大后的下跌风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099662924320260?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[电光科技公告，公司股票已经连续 6 个交易日（2024 年 12 月 20 日，12 月 23 日，12 月 24 日，12 月 25 日，12 月 26 日，12 月 27 日）涨停，股价剔除大盘和板块整体因素后的实际波动幅度较大。公司特别提醒投资者审慎决策、理性投资，注意二级市场交易风险。公司股票价格短期涨幅较大，股票价格受到多种因素影响，但公司基本面未发生重大变化，也不存在应披露而未披露的重大信息。公司股票价格短期大幅上涨，可能存在短期涨幅较大后的下跌风险。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中核科技：拟购买中核西仪 71.965% 股权，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099662149226240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:19:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中核科技公告，公司接到中核集团通知，正在筹划发行股份购买资产并募集配套资金暨关联交易事项。本次交易的标的为中核西仪，公司拟以发行股份的方式购买中核工程接受无偿划转后持有的中核西仪 71.9650% 股权，同时发行股份募集配套资金。本次交易预计构成重大资产重组，亦构成公司关联交易，本次重组不会导致公司实际控制人变更。公司证券自 2024 年 12 月 30 日开市时起停牌，预计停牌时间不超过 10 个交易日。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>林洋能源：预中标约 2.78 亿元南方电网采购项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099661386469128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:18:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[林洋能源 12 月 29 日公告，公司为中国南方电网有限责任公司 2024 年计量产品第二批框架招标项目的中标候选人，预中标共 4 个包，中标品类为三相智能电能表、单相智能电能表、智能量测终端（公变型）、宽带双模通信模块。预计公司此次合计中标金额约 2.78 亿元。本次中标预计对公司 2025 年经营业绩有积极影响，其合同的履行不影响公司经营的独立性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>群兴玩具：图灵小镇智能算力服务二期项目已交付完成并验收合格</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099660940267267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 16:18:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[群兴玩具公告，1 月 18 日，公司与中国移动浙江公司签订了《算力服务合同书》，向中国移动浙江公司采购算力服务；6 月 27 日，公司与全资孙公司杭州图灵引擎、中国移动浙江公司签订了补充合同，由杭州图灵引擎向中国移动浙江公司履行支付义务。图灵小镇智能算力服务二期项目已交付完成并验收合格，杭州图灵引擎已于 2024 年 12 月 26 日按约定向中国移动浙江公司支付了 1.54 亿元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱华荣：2025 年长安汽车预计销量目标超过 300 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099566297616129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:41:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今天在 2025 长安汽车全球伙伴大会上，长安汽车董事长朱华荣对全球及中国市场的预测。

2025 年长安汽车预计销量目标超过 300 万辆，市占率升至 9.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国客机坠落事故发生前，机场塔台曾向飞行员发出鸟群冲撞警报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099563132227336?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:38:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国国土交通部 12 月 29 日在记者会上说，当天务安机场客机坠落事故发生前，机场塔台曾向客机飞行员发出鸟群冲撞警报。一分钟后飞行员发出求救信号，求救信号发出 2 分钟后客机坠毁。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>支持长三角区域一体化发展，海关总署出台 16 项新措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099561776877317?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:37:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天 （12 月 29 日），海关总署公布出台新一轮支持长三角区域一体化发展 16 项措施，聚焦支持新质生产力发展、促进物流降本增效、营造高水平口岸营商环境、坚决守护国门安全、提升整体智治水平等 5 个方面。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报北大附小海口学校食堂老鼠乱窜：警告，罚款 5 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099558969429505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 14:34:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海口市市场监督管理局 12 月 29 日通报，近日，接到学生家长反映北京大学附属小学海口学校食堂存在鼠迹等食品安全问题后，该局立即赶赴现场进行检查并立案调查。经调查，涉事学校食堂存在防鼠设施不完善且未在规定期限内整改到位的违法行为，违反了《中华人民共和国食品安全法》相关规定，该局依法作出对涉事学校罚款 5 万元的行政处罚。涉事学校食堂存在未落实食品进货查验记录管理制度、未落实食品安全风险防控动态管理的违法行为，违反了《中华人民共和国食品安全法》相关规定，该局依法作出对涉事学校给予警告的行政处罚。针对市场监管相关责任人员，该局已依法启动问责程序，并将根据调查结果严肃处理。对涉事学校食堂是否存在市场监管领域其他违法行为，正在开展进一步调查。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海军四川舰正式出坞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099493449846276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 13:27:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由我国自主研制建造的首艘 076 型两栖攻击舰——四川舰今天上午正式出坞。四川舰的正式出坞也意味着整船主体建造已经完成，将进入下一阶段的舾装和调试工作。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南省出台 20 项举措促进高校毕业生就业创业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099492494233348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 13:26:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《河南省教育厅关于做好全省 2025 届普通高校毕业生就业创业工作的通知》印发。在以就业岗位开发为重点、着力拓宽毕业生就业渠道方面，《通知》提出统筹协调好党政机关、事业单位、国有企业招聘（录）高校毕业生；同时，畅通入伍绿色通道，配合兵役机关做好兵员预征预储和大学生精准征兵工作。《通知》提出，加强与省直部门、行业协会联动，开展医疗、文旅和专精特新企业、重点产业链企业等分行业、分类别人才供需对接活动；开拓省外市场，开展不少于 2 次集中访企拓岗活动；省高校毕业生就业市场每周举办双选会、网络招聘、直播带岗等活动，全年不少于 50 场。对毕业生重点群体帮扶。《通知》给出多条具体措施，各高校要开展「一对一」帮扶，为每名困难毕业生提供稳定性高的就业或实习岗位，确保每一位重点群体毕业生都能得到精准帮助。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海关总署：研究推进在义乌开展进口日用消费品正面清单管理制度试点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099442673257992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:36:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天 （12 月 29 日），海关总署公布出台新一轮支持长三角区域一体化发展 16 项措施。其中提出，支持新兴贸易业态发展，优化完善跨境电商出口转关模式，支持开展出口跨境电商跨关区退货监管业务试点，支持跨关区保税展示交易业务开展，研究推进在义乌开展进口日用消费品正面清单管理制度试点。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联合国儿基会：冲突对全球儿童的影响或将达创纪录水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099442358652680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[联合国儿童基金会 12 月 28 日表示，2024 年武装冲突对全球儿童的影响达到了毁灭性的程度，且有可能达到创纪录的水平。

据联合国儿童基金会的数据估计，今年生活在冲突地区或因冲突和暴力而被迫流离失所的儿童比以往任何时候都要多。受冲突影响导致权利遭到侵犯的儿童数量达到创纪录的水平。「权利遭到侵犯」包括因冲突死亡或受伤、失学、错过接种关键疫苗以及严重营养不良。这一数据预计仍将增长。

数据显示，当前全球有超过 4.73 亿儿童生活在受冲突影响的地区，而这一数字超过全球儿童总数的六分之一。当前，世界正在经历自二战后最多的冲突。生活在冲突地区的儿童占全球儿童总数的比例从上世纪 90 年代的 10% 左右增加到如今的近 19%。截至 2023 年年底，全球共有 4720 万儿童因冲突和暴力而流离失所。而由于今年多地冲突加剧，这一数据还将会升高。儿童占全球人口总数的 30%，却占全球难民人口的约 40%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国消防：事故客机上除 2 人幸存以外，其余人员全部遇难</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099441846078979?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:35:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 12 月 29 日，韩国全罗南道消防厅在务安机场对着陆时偏离跑道爆炸起火的济州航空 7C2216 航班乘客家属表示，事故客机上除 2 人幸存以外，其余人员全部遇难。

有关部门目前正在确认乘客名单和飞机内乘客位置等，确认遇难者身份。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南省政府与新紫光集团签署战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099441332309761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:34:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 27 日下午，湖南省政府与新紫光集团有限公司在长沙签署战略合作协议。根据协议，双方将在打造国家绿色智能计算产业先导区、建设华中地区规模领先的半导体产业科技园、共建智能科技产业投资基金等方面加强合作，加速打造「产业引领、政府引导、产教融合、科研赋能、金融支撑」的科技创新和产业生态。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国全罗南道消防署：大部分失踪者死亡，已转入善后工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099440944582147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 12:34:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 12 月 29 日，韩国全罗南道消防署表示，济州航空 7C2216 航班上 181 人中，80 人确认死亡，99 人失踪，2 人受伤。全罗南道消防署表示，大部分失踪者死亡，目前已将救援工作转为善后工作。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长安汽车朱华荣：2030 年中国新能源渗透率预计突破 80%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3099317565591042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-29 10:28:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[长安汽车董事长朱华荣今日表示，2024 年中国新能源渗透率预计为 47.2%，预计 2025 年中国汽车销量将突破 3200 万辆，同比增长 3.2%，2030 年预计超过 3500 万辆。2030 年中国新能源渗透率预计突破 80%。在出口方面，中国汽车出口总量 2025 年预计为 680 万辆，同比增长 13.3%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>