<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>自研超声打断技术和全自动基因测序文库构建系统，「青元开物」助力基因测序设备国产替代｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186359546110082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 22:13:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>前两年，在新冠疫情的催化下，生命科学自动化赛道一度成为一级市场投资风口，但伴随着同质化竞争出现，当前又逐渐显露出「内卷」的趋势。这一背景下，初创企业应如何应对市场竞争？</p><p>近期，由清华工业开发研究院、全球健康产业创新中心（GHIC）联合主办的全球健康产业创新大会上，我们约访了青元开物创始人王东，一位在此深耕 20 年余年的行业「老炮儿」，听了听他的看法。</p><p>青元开物创立于 2021 年，聚焦于生命科学和生物医药行业上游，聚焦高端仪器装备及其工业化应用。王东毕业于清华大学精密仪器系，曾任国内基因检测龙头公司博奥生物集团仪器研发负责人。目前，青元开物现有员工 50 余人，以研发和生产团队为主。</p><p>目前，青元开物已全面布局测序前处理产品线、质谱前处理产品线，以及合成生物学专用工具几大板块。产品数量上，公司现已开发的产品十余款，已有多款即将进入量产阶段。「后续，我们的核心目标之一就是布局差异化方向，让产品在更多不同应用场景内落地。」</p><p>以测序前处理产品线为例：从整体工作流程上来讲，测序的核心工作包括提取核酸、核酸片段化、NGS 文库构建等。鉴于行业内针对核酸提取技术的发展已相对成熟，因此，青元开物在开发产品时重点瞄准了核酸片段化和 NGS 文库构建两大环节。</p><p>目前，行业内主流认可的将核酸片段化的方法为酶打断法和超声打断法。相较于前者，超声打断法具备样本包容性强等诸多优势，但使用的仪器和耗材成本相对较高，且受海外公司垄断。为此，青元开物团队花费近 2 年的时间，尝试完成针对超声打断技术及相关设备的「国产替代」研发工作。</p><p>据介绍，青元开物的超声打断技术的优势有三点：首先，实现了高效、精准的样本处理，缩短基因测序前的样本准备时间，提高了整体实验效率；其次在于广泛的应用适配性，无论是医疗领域的疾病基因检测、科研领域的基因组研究，还是农业领域的作物育种基因分析，该技术均能完美适配；最后在于成本优势，通过创新技术手段大幅降低样本处理成本，使基因测序整体成本得到有效控制。</p><p>「不同于海外设备，我们的超声打断设备不需要使用专用耗材。所以，用我们的仪器打断完 DNA 后，可以把孔板直接移到建库设备里。这一方面提高了整个 NGS 文库构建的效率；同时，使用通用耗材也可以大幅降低试验成本。经我们测算，大约每 10000 份样本可以节省约 100 万元的成本。」王东表示。</p><p>目前，青元开物的超声打断系列产品已取得 NMPA 一类备案证书和 CB、CE 认证，并已与多家 IVD 企业和第三方检测公司取得合作。</p><p>此外，青元开物还推出了一款全自动基因测序文库制备系统，能够集文库构建、浓度质控及均一化于一体，通过与超声打断技术的无缝衔接，实现「从样本处理到文库构建的全自动化流程」。</p><p>王东认为，基于这样的「打建一体化」方案，有助于简化基因测序前处理的复杂流程，从而助力国产替代的进行。</p><p>另据了解，未来，国际市场也是青元开物核心的发展方向。2024 年时，公司已有相关设备成功销往新加坡。未来，公司将重点开拓欧洲和东南亚市场。「我们侧重于选择有需求量、产品开发成熟稳定，且后期维护相对容易的产品先行出海。目前为止，公司的整体出海进展相对顺利。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「烁乐信息」旗下医学大模型 Med-Go 接入 DeepSeek，病历诊断准确率提升 10%｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186270068219782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:49:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek「爆火」后，各家医疗企业争相部署似乎已成为春节复工以来的头等大事。据 36 氪不完全统计，节后复工以来，至少 20 家以上医疗领域企业公开宣布正在引入 DeepSeek。其中虽不乏恒瑞医药、云南白药等传统药企；金域医学、圣湘生物等老牌 IVD 企业，但表现更活跃的各路 AI 医疗概念公司，如智云健康、鹰瞳科技、医渡科技、树坤科技等。</p><p>在与多家已经接入 DeepSeek 的企业的交流中，我们得知，整体而言，DeepSeek 未必称得上是「颠覆性的技术创新」，但经过微调后，其在推理和决策场景下的出色表现，已经能为各公司自有的 AI 类产品在处理复杂医疗数据，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3171687564231557">或支持精准决策等方面提供更强大的支持</a>。</p><p>烁乐信息是较早接入 DeepSeek 的医疗企业之一。CEO 张翰相介绍，去年 11 月，烁乐信息刚刚联合上海东方医院推出了 AI 医学大模型 Med-Go。</p><p>模型发布前，烁乐信息团队总共精选了 6000 多本国内外医学教材「投喂」Med-Go，「现已经达到以 200 亿高质量医学数据作为基础支撑」。目前，接入 DeepSeek-R1(671B) 后的医学模型 Med-Go 也已在上海东方医院等临床机构应用，并在 ICU 环境下验证了能力。</p><p>以下是张翰相向 36 氪分享的更详细的内容（经编辑）：</p><h3>Q：Med-Go 接入 DeepSeek 的考虑是什么，预期达到怎样的效果？</h3><p>我们主要考虑的是它优秀的推理能力及数学能力，结合 Med-Go 医学知识库后，可以更好发挥医学数据价值。对于 Med-Go 版本的 DeepSeek，我们与医学团队进行了大量案例测试，<strong>病历诊断准确率提升了 10% 以上，尤其在复杂病例的诊断准确率尤其明显。</strong></p><h3>Q：请结合具体场景，聊聊您对 Med-Go 版本 DeepSeek 的使用体验？</h3><p>目前 Med-Go 已经在医院临床使用，从 ICU 医生的使用情况来看，Med-Go 版的 DeepSeek 在「深度思考模式」下，极大地提升了医生综合分析患者病情的能力，尤其在复杂或多重疾病的鉴别诊断中发挥了重要的作用。</p><p>因为在 ICU，医生治疗重症患者时往往要在短时间内做出关键决策。我们曾遇到一位多器官功能衰竭的患者，病情复杂且变化迅速。医生们面临着多种治疗选择，包括机械通气、血液净化、药物治疗等。在这种情况下，微调后的 DeepSeek 能够结合患者的病史、检查结果和最新医学研究，为医生提供一个全面的决策支持框架。&nbsp;</p><p>在某些危重患者的诊断过程中，它能够快速分析患者的各项数据，包括生命体征、实验室检查结果、影像学资料等，并提供多个可能的诊断方案，这帮助医生缩短了决策时间并提高了诊断的准确性。</p><p>此外，DeepSeek 可以预测不同治疗方案对患者预后的影响，帮助医生选择最适合患者的治疗方案。它还能根据患者的实时数据，动态调整治疗建议，确保治疗方案的及时性和有效性。通过这种方式，DeepSeek 不仅提高了医生的决策效率，还降低了医疗风险，提升了患者的治疗效果。</p><h3>Q：对于医疗企业来说，使用 DeepSeek 和之前部署其他生成式 AI 大模型可能有什么不一样？</h3><p>DeepSeek 最大的价值在于，<strong>为医疗行业提供了一种「开源+本地化」的强推理模型解决方案。这</strong>使得企业能够更加自主地掌控技术与数据，同时能够针对具体业务需求进行深度定制。这不仅解决了数据安全的顾虑，也为未来无限多元的 AI 应用场景提供了可能。</p><h3>Q：大模型在医疗领域应用时的核心矛盾之一在于数据和隐私。在这一点上，您如何看待 DeepSeek 的表现？它对推动 AI 医疗的进步可能有哪些推动作用？</h3><p>DeepSeek 为医疗领域的大模型落地提供了一个切实可行的途径。就是通过本地化部署、开源透明的模式，DeepSeek 的开源有效缓解了医疗机构对隐私与合规的担忧，同时赋能更多的应用场景与创新机会，进而全方位地推动 AI 医疗行业的进步与发展。</p><p>医院落地的 Med-Go 都是私有化部署，不连接外网，所以数据不出院从源头解决了隐私泄露的问题。</p><h3>Q：DeepSeek 可能是一个更出色、更具成本效益的工具。从商业化角度，您认为 DeepSeek 是否会表现得更好？</h3><p>从技术角度看，DeepSeek 的开源和本地化部署特性，意味着医疗企业可以大幅降低对第三方云平台的依赖，一方面节省了云端服务的成本，另一方面也更好地掌控数据合规和安全。</p><p><strong>对于很多高度注重用户隐私与合规的医疗场景，这种模式具有明显的成本效益优势</strong>。更重要的是，DeepSeek 开源的策略可以让企业深度定制模型，在临床诊断、药物研发、患者管理等多个业务线上衍生出更多专属化 AI 应用，从而增加产品市场竞争力。</p><p>以 Med-Go 为例，我们是和医生强耦合的，从语料选取再到多轮训练和深度思考都是基于医生来蒸馏的，医生是我们 Agent 的产品经理，而基座大模型医疗类的语料并不专业，ETL 也不会很仔细，所以严肃医疗上准确率会低。这就是我们深度定制的区别。DeepSeek 这次主要提升了我们在数学计算问题上的能力。</p><h3>Q：此前，大模型在医疗领域应用时，经常被质疑找不到合理的应用场景。在这个问题上，DeepSeek 是否会带来些不同？</h3><p>大模型在医疗领域应用找不到应用场景的核心原因，还是原生大模型医疗能力不过关，他的能力没有得到医生这类专业人群的认可。现在 DeepSeek 的出现，让基础模型的能力得到了大幅的提升，在通过医学团队深度优化的 DeepSeek 模型，一定能有效解决医疗领域的痛点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「不浪费每个捐赠肝」，瞄准移植器官修复需求，「清瀚医疗」自研常温灌注 NMP 系统｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186059264384896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 18:23:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>说起器官移植，供需比悬殊一直是世界性难题。世衞组织的一项数据曾显示，每年全球器官移植总数不及需求量的 10%。在中国，虽然自 2010 年就开始试点器官捐献，但直至 2024 年底约 14 年间，国内累计完成的公民逝世后器官捐献仅有 5.5 万例，捐献器官约 17 万个。</p><p>&nbsp;与此同时，在供需比本就不足的情况下，「器官移植手术过程中的弃用率较高」问题，也开始引起行业关注。&nbsp;</p><p>近期，由清华工业开发研究院、全球健康产业创新中心（GHIC）联合主办的全球健康产业创新大会上，清瀚医疗 CEO 张向军对 36 氪提到，造成这种现象的原因之一，是由于保护和修复技术有限，导致不少器官「在摘取、转运、保存或手术环节就废掉了，无法再用」。&nbsp;</p><p>具体而言，国内医疗机构在获取移植器官后，主要采取静态冷保存技术（SCS）进行存储，也就是摘取到器官之后，马上将其放置在合适的灌注液中灌洗，迅速、均匀降温到 0-4℃之间，再转运到手术现场。优势是简单易用，缺点则在于会造成器官损伤。&nbsp;</p><p>因此，近年来，一种名为常温机械灌注技术（NMP）的方法开始在行业内流行起来。简单理解，NMP 设备以血液为载体，可以把养分、生物素等加入循环系统，并外置氧合器模拟正常人体环境，从而更好在体外监测器官质量、评估移植效率。牛津大学此前针对超过 200 名肝移植患者进行的一项统计称，相较于 SCS，NMP 方法可以整体降低约 50% 的器官弃用情况，同时，肝损伤更少、平均保存周期提高约 54%。&nbsp;</p><p>只是，受限于高难度开发壁垒，当前，国际上仅有 3 家海外企业的相关产品取得了美国 FDA 或欧盟 CE 认证，尚无国产设备注册获批。&nbsp;</p><p>为解决这个问题，清瀚医疗在清华大学精准医学研究院的扶持下成立，专注开发全系列体外循环高端医疗装备；2020 年时，公司曾与协和医院等单位一起，承担工信部 ECMO 国产化攻关项目。&nbsp;</p><p>张向军介绍，机械灌注技术的历史虽可以追溯至 1930 年代，但开始成设备、进入商业化，还要从 2018 年左右开始算起。从技术开发壁垒角度，灌注液的配置、氧合器技术，以及灌注策略等多个因素都直接影响着灌注效果；此外，在灌注过程中，器官微循环也会影响到器官血管灌注、氧供、代谢、器官修复键。「核心是要让肝脏认为，它还‘活’在人体内，所以一定要营造出合适的温度、血液环境。」&nbsp;</p><p>针对此，清瀚医疗主要从三个方面对 NMP 设备开的发进行了技术创新：首先，在灌注模块，公司基于微循环模型理念，采取搏动式灌注设计来实现微血管的灌注效果，确保能够将血液迅速送达至微血管；&nbsp;</p><p>在氧合模块上，由于不同脏器的氧合指标各有不同，公司自研了全系列、各脏器专用的氧合器；&nbsp;</p><p>此外，为实现智能化氧合，便于观察、评估灌注效果，清瀚医疗的 NMP 系统除了做到可以显示血液动力学指标外，还对血气指标等进行实时监测。同时，系统内嵌了针对温控系统和氧供系统的智能算法，使离体肝脏器官实现「最优仿生环境下的生存和修复」。&nbsp;</p><p>据了解，清瀚医疗的肝脏常温机械灌注系统已于 2024 年 11 月正式发布，并已陆续获得科研订单。此外，公司还在探索 NMP 系统在肾脏、心脏、肺脏等领域的应用。&nbsp;</p><p>值得一提的是，基于微循环的技术理念，以及创始团队在微流动界面/流场设计、生物涂层技术和中空纤维膜制备三大核心技术板块的研究积累，除器官医学之外，清瀚医疗还在生命支持领域，如体外膜肺系统、人造子宫系统；以及溶解气体控制领域，如医用氧合膜、医用换热膜等方向布局相应产品线。&nbsp;</p><p>张向军提到，之所以这样规划产品开发思路，是因为团队认为，人体内各脏器都是依靠和血液的相互作用，通过微循环来交换物质，比如心脏靠生物电+机械的方式驱动血液循环、肺靠跨肺泡膜来传质、肾靠肾小球毛细血管薄壁过滤血浆成分等。</p><p>&nbsp;「就好比我们不能在高速公路上吃饭、聊天，和外界交互，但可以在乡村公路上停下来享受生活。生命也如此，大血管就像高速公路，它只是在运输血液。血液只有流到微循环（乡村公路）上，才可能到达不同脏器、交换不同物质。因此，清瀚医疗希望以微循环研究为起点，逐渐进入到对肺循环、体循环，乃至循环动力技术和装备的全系列研发创新。」张向军表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜特斯拉发视频介绍 FSD 智能辅助驾驶使用技巧；TikTok 计划 5 年内在泰国投资 88 亿美元；2024 年我国免签入境外国人人次翻番</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186077930135429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:35:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3186034701525122"><strong>李佳琦直播间 38 开局预售火爆，国货美妆稳占榜首</strong></a></p><p>36 氪获悉，2 月 27 日晚 8 点，李佳琦直播间 38 大促正式拉开帷幕，美妆、母婴、宠物等诸多细分类目国货单品受到消费者热捧。截至 2 月 28 日下午四点，可复美胶原棒累计售出超 9 万件、珀莱雅超膜银管防晒售出超 5 万件；珀莱雅红宝石面霜、珀莱雅双抗精华面膜、Mistine 小黄帽防晒霜分别登上预售曝光人数 Top3。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185997913497474"><strong>丰田拟为日本生产的零部件支付更高价格，以帮助供应商提高工资</strong></a></p><p>丰田汽车公司周五表示，计划提高为日本国产零部件支付的价格，以便供应商能够提高工资，从而帮助丰田维持稳定的供应基础。此前日本政府表示，他们希望看到小企业在今年的年度工资谈判中加入大公司的行列，提出大幅加薪。丰田在日本国内的零部件供应商网络已扩展至约 6 万家公司，其在年度谈判中的立场被视为日本企业的风向标。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185861323480965"><strong>特斯拉发视频介绍 FSD 智能辅助驾驶使用技巧</strong></a></p><p>36 氪获悉，特斯拉官方发布视频，详细说明特斯拉 FSD 智能辅助驾驶使用技巧，时长为 4 分 11 秒。特斯拉提示，FSD 智能辅助驾驶功能，目前仍属于 GB/T40429-2021《汽车驾驶自动化分级》中定义的 L2 级组合驾驶辅助。本功能的运行表现可能受实际道路环境、天气等因素影响而和预期有所差异，很多情况下可能需要驾驶员的干预，驾驶员干预不及时可能出现包括但不限于如碰撞、不能准确识别交通信号灯或道路标识等风险。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185836255928196"><strong>TikTok 计划 5 年内在泰国投资 88 亿美元</strong></a></p><p>据彭博消息，TikTok 计划 5 年内在泰国投资 88 亿美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185834081378440"><strong>宝马新世代电动车型计划明年夏季在德国投产</strong></a></p><p>当地时间 2 月 27 日，宝马集团宣布，德国慕尼黑工厂正加速推进「新世代」电动车型的生产准备，计划于 2026 年夏季正式投产。在现有产线持续运转的同时，该厂目前正在新建三座生产车间——车身车间、总装车间及配套生产物流区。自 2027 年起，该工厂将全面转型为纯电动车型生产基地。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185769275187074"><strong>京东亚马逊海外官方旗舰店商品突破百万</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，京东亚马逊海外官方旗舰店正式品类拓新，上线 50 万款服饰鞋包新品，来自 1600 个国际品牌。截至目前，亚马逊海外官方旗舰店商品总数已突破百万，品牌总数超 7000 个。未来，旗舰店将持续每周新增 10 万款新品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185692281675649"><strong>强强联手，阿里国际站与国际航运巨头马士基启动深度合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，2 月 28 日，B2B 出海平台阿里国际站宣布：与国际航运巨头马士基启动深度合作，联手为中小企业改造海运体验。日前，双方合作的首批物流线路已经上线，不仅费用能省 10%，流程也已简化。阿里国际站称，未来还将与更多合作伙伴一起，改造更多线路、覆盖更多市场，让简单可靠的物流体验成为外贸中的常态。随着体验的优化，预计全球更多新客户都将涌入 B2B 领域，中小商家的外贸生意规模也将快速扩大。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185617600651142"><strong>特斯拉寻求在美国加州提供无人驾驶出租车服务</strong></a></p><p>据美国加利福尼亚州监管机构称，特斯拉已经申请了与司机服务相关的许可证，这标志着特斯拉迈出无人驾驶出租车（Robotaxi）业务监管审批的第一步。特斯拉目前已获准在加利福尼亚州测试有安全驾驶员的自动驾驶汽车，但还没有获得该州机动车辆管理局颁发的无人驾驶测试或运营许可证。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185513580028037"><strong>OpenAI 创始人回应 Meta 拟发布独立 AI 应用</strong></a></p><p>当地时间 2 月 27 日，OpenAI 创始人山姆·奥特曼在社交平台 X 发文，回应 Meta 拟二季度发布独立 AI 应用的计划。他表示，「如果 Meta 试图冲我们来，而我们能以一种出其不意的方式进行反击，情况将会非常有趣。也许我们会做一个社交应用。」</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185743063916422"><strong>马斯克：Grok 应用新版本现已上线</strong></a></p><p>北京时间 2 月 28 日，马斯克在社交平台 X 发文宣布，新版本的 Grok 应用现已上线。马斯克建议用户试试 Grok 语音模式，体验大幅提升。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185737290440580"><strong>小米发布多款科技家电新品</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米 15 Ultra、小米 SU7 Ultra 产品发布会上同步发布了米家中央空调 Pro、Xiaomi 智能音箱 Pro 等多款小米科技家电新品，其中，米家中央空调 Pro 是小米推出首款家中多联机中央空调产品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185850943627395"><strong>亚马逊推出新款量子计算芯片 Ocelot</strong></a></p><p>当地时间 2 月 27 日，亚马逊云科技（AWS）宣布推出一款新型量子计算芯片 Ocelot。与现有方案相比，该芯片可使量子纠错成本最高降低 90%。Ocelot 由加州理工学院 AWS 量子计算中心团队研发。相关成果已发表于《自然》杂志。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185484225453956"><strong>Meta 与私募阿波罗洽谈 350 亿美元数据中心融资</strong></a></p><p>据彭博消息，知情人士透露，另类资管巨头阿波罗（Apollo Global Management Inc.）洽谈牵头对扎克伯格旗下「元宇宙公司」Meta Platforms 投资大约 350 亿美元，从而帮助（后者）在美国打造一系列数据中心。阿波罗将是主要的出资方，融资计划还处于早期讨论阶段。近期，Meta 已经宣称，2025 年要在人工智能（AI）相关领域投资多达 650 亿美元。&nbsp;</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185791001780102"><strong>星际荣耀将在成都投资 33 亿元建设火箭生产基地</strong></a></p><p>36 氪获悉，据成都发布，近日，国内首个成功完成运载火箭入轨发射任务的民营公司星际荣耀航天科技集团股份有限公司（简称「星际荣耀」），将在成都投资 33 亿元建设火箭生产基地，用以生产能力对标美国太空探索技术公司（简称「Space X」）猎鹰 9 火箭的产品。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3186010709827458"><strong>IBM 回应「中国投资公司停止运营」：全球范围内整合产品开发职能，并未退出中国市场</strong></a></p><p>据媒体报道，IBM 内部发布公告称，商业机器（中国）投资有限公司及其分公司将于 2025 年 3 月 1 日起停止业务活动，相关办公场所亦将停用。官方对此回应称：IBM 没有退出中国市场，IBM 在全球范围内整合产品开发职能。继去年秋天中国实验室的调整后，原以承载 IBM 产品开发职能为主要目的国际商业机器中国（投资）有限公司已完成其主要使命， 因而计划关闭。 关闭流程将依据国家相关法律法规执行。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185945244524424"><strong>第五次全国经济普查结果显示：我国第三产业规模扩大质量提升</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家统计局消息，第五次全国经济普查结果显示，我国第三产业经营主体大幅增加，总体规模扩大，发展质量提升，成为带动经济增长、促进充分就业的重要力量。2023 年，第三产业增加值占 GDP 的比重为 56.3%，比 2018 年提高 2.2 个百分点。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3185820594954369"><strong>2024 年我国免签入境外国人人次翻番</strong></a></p><p>国家统计局 28 日发布的 2024 年国民经济和社会发展统计公报显示，2024 年，通过免签入境外国人 2012 万人次，增长 112.3%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚洲数码未来：经济学人影响力第五届年度「亚洲科技变革峰会」将展示商业和社会创新，香港特别行政区政府财政司司长陈茂波先生, GBM, GBS, MH, JP 将发表主题演讲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186058469499014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:29:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1365" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_e9a5dbdc93bc4e91a8883a0ec8fe590c@5868219_oswg624122oswg2048oswg1365_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>图示：经济学人影响力将于 3 月 12 日至 13 日在香港合和酒店举办第五届年度「亚洲科技变革峰会」。</p><p>【香港】 – 经济学人影响力将于 3 月 12 日至 13 日在香港合和酒店举办第五届年度「亚洲科技变革峰会」。这场盛大的活动将汇聚 500 位领袖，共同探讨新兴科技为商业和社会进步带来的变革力量。</p><p><strong>主要议题包括：</strong></p><p>● 人工智能时代的工作未来：分析人工智能对就业市场、技能发展以及人机关系演变的影响。</p><p>● 量子革命：探讨量子计算如何重塑网络安全、医疗保健和金融等领域。</p><p>● 可持续科技解决方案：讨论应对气候变化和促进可持续发展的创新绿色科技。</p><p>● 以人为本的创新：确保科技应用以人类需求和社会福祉为优先。</p><p>● 粤港澳大湾区转型*探索大湾区在推动亚洲创新和经济增长方面的重要作用。</p><p>● 中国数码路线图：深入了解中国科技领袖对塑造全球科技格局的创新见解。</p><p>● 智慧绿色出行：探讨电动汽车、智慧城市倡议以及政府推动可持续交通的政策。</p><p>● 伦理人工智能：解决数据隐私、网络安全和生成式人工智能公众信任等关键问题。</p><p><strong>70 位演讲嘉宾已确认出席，包括以下杰出人士：</strong></p><p>● 香港特别行政区政府财政司司长陈茂波先生, GBM, GBS, MH, JP</p><p>● 著名物理学家、作家及电视节目主持人 Brian Cox 教授</p><p>● 理想汽车首席技术官谢炎</p><p>● Google 亚太区首席资讯安全官办公室总监 Daryl Pereira</p><p>● 梅赛德斯-奔驰集团首席人工智能科学家 Milind Gaharwar</p><p>● 兰桂坊集团主席盛智文</p><p>● 德意志银行全球新兴市场首席资讯官 Chris Bezuidenhout</p><p>● Sephora 首席技术官 Paulo de Guzman</p><p>● Grab 风险和 GrabDefence 业务主管 Puneet Gambir</p><p>● WhatsApp 全球社会影响力总监 Clair Deevy</p><p>● 松下亚太区企业基础设施、网络安全和智能创新总经理 Irwan Yulianto</p><p>● 领英中国人才解决方案事业部总经理 Nancy Wang</p><p>● DHL 亚太区分析主管 Prerit Mishra</p><p>● Pinterest 亚太区内容高级总监 Ayumi Nakajima</p><p>● Klook 首席客户体验官 David Liu</p><p>● Booking.com 亚太区副总裁兼董事总经理 Laura Houldsworth</p><p>● 等等</p><p>「我们正处于一个关键时刻。量子计算、核聚变和人工智能等新技术有望彻底改变我们的社会，而亚洲正处于舞台中央」，布莱恩·考克斯教授说道。「但这些技术的发展和部署需要集中资金、研发和监管。我们不能忘记它们源于好奇心驱动的科学。我相信，保持科学基础——新知识的源泉——与基于过去发现的新技术发展并驾齐驱至关重要。我期待与各位领导者和专家交流，并为这场重要的辩论做出贡献。」</p><p>「从量子计算到伦理人工智能，2025 年亚洲科技变革峰会将应对定义我们未来的创新」， 经济学人影响力项目亚太区科技与社会负责人查尔斯·罗斯表示。「我们将进行的对话不仅关乎技术，更关乎塑造一个更具韧性和公平的世界。我期待与引领变革的领导者们进行交流。」</p><p>第五届年度「亚洲科技变革峰会」由 Kellogg-HKUST Executive MBA Program、香港科技园公司、塔塔通信、IBM、友邦保险和麦肯锡全球研究院赞助。活动得到「香港品牌」、香港旅游发展局、AI Club Asia、Asia MarTech Society 和英国驻香港总领事馆的支持。官方旅行合作伙伴为国泰航空。</p><p><strong>关于经济学人影响力</strong></p><p>经济学人影响力致力于协助企业、政府和基金会促进变革和实现进步。经济学人影响力将经济学人集团闻名的专业知识整合到单一品牌下，汇集政策研究和见解、数据可视化、定制化故事敍述、活动和媒体。经济学人影响力将智库的严谨性与媒体品牌的创造力相结合，在可持续发展、医疗保健和新全球化领域吸引观众。 访问<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.economistimpact.com">www.economistimpact.com</a>了解更多信息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜泳池机器人「思傲拓」完成 7000 万元 A+轮融资，以极致性价比打造出海品牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3183336483364229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:13:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，水下清洁机器人公司「思傲拓」（深圳市思傲拓科技有限公司）近日已完成 7000 万 A+轮融资，投资方为地方产业，以及上市公司捷荣股份等，本轮融资主要用于产品生产、备货。</p><p>「思傲拓」成立于 2021 年 10 月，总部位于深圳，是一家专注于水下清洁机器人的企业，其产品泳池清洁机器人主要通过亚马逊、Temu 电商平台销往北美等海外市场，公司成立仅三年，已拥有 17 项自主知识产权及核心技术，并于 2023 年 6 月入选深圳市智能机器人应用示范典型案例。</p><p>得益于技术的革新则让泳池机器人在清洁效率、智能操控等方面不断升级，以及消费者对便捷、高效泳池维护的需求增加，泳池机器人市场近年来展示出强劲的增长势头。</p><p>数据显示，预计到 2029 年，全球自动泳池机器人市场规模将达到 21.6 亿美元，年复合增长率为 10.9%。这一增长趋势背后，是全球范围内泳池保有量的持续上升以及泳池机器人普及率的逐步提高。</p><p>尤其北美地区，已成为全球增长最快的市场之一。&nbsp;这一趋势主要得益于其庞大的家庭泳池保有量——美国拥有全球最多的私人泳池（超 1000 万个），而泳池业主平均每年要花 1432 美元来维护泳池，包括定期清洁、维修和季节性开闭等，单次费用平均超过 100 美元。</p><p>人工维护成本高昂且劳动力短缺问题日益凸显，推动自动化清洁设备成为刚性需求。泳池机器人能替代多次昂贵的人工清洁服务，从长期使用的角度计算，具有更高的长期投资价值。这使得泳池机器人不仅是一种科技产品，更是一种经济实惠的泳池维护解决方案。</p><p>「思傲拓」创始人邓卓明告诉 36 氪，受消费能力影响，美国绝大部分用户倾向购买 500 美元以下的泳池机器人产品，而「思傲拓」甚至将价格做到了 400 美元以下，比如其 SAT 1X 系列售价仅为 199 美元，价格高一些的 SAT 2X 产品也不过 399 美元。</p><p>技术出身的邓卓明创立「思傲拓」前，曾在一家经营无人船业务的公司任职，将营收从 600 万做到 1800 万。「美国消费者主要看价格，对他们来说，这就是一个家庭工具而已。」据他透露，公司 2024 年营收超 1 亿元，出货量近 10 万台。</p><p>在邓卓明看来，「思傲拓」的核心竞争力在于「将成本控制做到极致」，从而建立低价优势。这源于其对「第一性原理」的坚持——从物理本质出发重构产品逻辑。</p><p>以电池续航为例，行业普遍通过堆叠电池容量延长工作时间，但成本随之飙升。「思傲拓」却反向拆解问题本质：续航的核心是能耗，而影响能耗的关键是摩擦。团队花费两年时间，通过改造电机传动系统，将行星齿轮寿命从行业平均 500 小时提升至 2000 小时，最终实现降低摩擦损耗的目的。</p><p>此外，「思傲拓」产品还具有体积小、轻巧等特点，「大部分用户是女性，轻便会很重要。」据悉，在具备相同吸污容量的情况下，行业里其他产品的体积普遍是思傲拓产品的 1.5 倍。较大的体积往往意味着更高的运输成本，产品的售价可能因此相应提升。相比之下，「思傲拓」体积不大，运费更低，这进一步强化了其价格优势。</p><p>靠着超高的性价比，「思傲拓」今年第一季度出货量已经超越去年全年，销售额也超 5000 万元，并已经进入盈利状态。其中 Temu 半托管增长迅猛，与亚马逊销量相当。另外，邓卓明透露，凭借碾压性的价格优势，「思傲拓」逼得对手只能通过更大的广告投放来拉动交易，「广告支出要占到总销售额的百分之三四十。」</p><p>2024 年，「思傲拓」在亚马逊销量排第四位，第一名为以色列知名泳池机研发与制造商 Maytronics 下的 Dolphin 品牌。而今年「思傲拓」的目标是站上亚马逊上泳池机器人销售榜 TOP1。</p><p>值得一提的是，去年，「思傲拓」与 Maytronics 达成了战略合作，双方合作新的品牌「Niya」，并通过 Maytronics 的所有渠道进行销售。根据公告内容，「思傲拓」将利用自有的电机、传感器产线为 Maytronics 研发和生产无缆泳池机器人。「你说对方看中了什么？就是我们的成本优势。」</p><p>据悉，「思傲拓」在惠州建立了约 2 万多平方的工厂，拥有 300 多员工，生产产品包括无刷电机、传感器、电源、电池密封、配件产线和组装生产线。</p><p>正是基于供应链的打通以及技术创新，「思傲拓」才将成本控制变为现实。而随着生意的增长，邓卓明需要不断寻找各个环节上的降本可能。</p><p>在跨境电商的运营体系中，海外仓扮演着至关重要的角色，它作为建立在海外的仓储设施，能够提前将商品存储在消费者附近。当消费者下单后，商品可以从海外仓直接发货，大大缩短配送时间。</p><p>除了关乎卖家的物流时效、用户体验，海外仓的选择还与成本高低挂钩。目前，跨境电商卖家获取海外仓的途径大致分为三种：寻找第三方海外仓合作，使用亚马逊的 FBA 仓，或者卖家自行租赁海外仓。</p><p>对于具有一定规模的卖家而言，自行租赁或是最可行的选择项。春节前，邓卓明只身跑到美国，就是想解决海外仓的问题。他告诉 36 氪，很多做跨境电商的消费电子都是死于库存管理，而自己设立自有仓库可以有效解决这一问题，以便动态调整备货策略。成本节省下来后，「思傲拓」有望将爬墙泳池机器人的价格从 600 美金打到 300 美金。</p><p>邓卓明向 36 氪表示，水下清洁机器人行业里并不存在太大的竞争壁垒，市面上一些突出 AI 视觉、识别障碍等概念的产品多是本末倒置，「你只需要做到清理干净，价格不贵就行了。」之于「思傲拓」，低价不是内卷，而是一种向品牌进化的途径。</p><p>安克创新大概就是一个很好的例子。「他们最初出海的时候主打的也是性价比，只不过后来慢慢做起来了，逐渐成为品牌。」</p><p>在邓卓明的理解里，做品牌的前提是活下去，「活得时间长，卖货足够多，让消费者能天天看到你，当销售额起来后，进一步打磨产品，让消费者对你有认知，觉得这个品牌与质量挂钩。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025，中国优质新药「怎么卖」，大厂们给出了明牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3185905562083201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 17:09:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年开年来，创新药出海延续了高歌猛进的势头，陆续已有多笔十亿美元级别的创新药出海 BD 交易披露。</p><p>比如，信达生物宣布将旗下一款 ADC 产品的全球开发、生产和商业化权益独家授权给罗氏，潜在里程碑付款达到 10 亿美元；先声药业旗下肿瘤创新药公司先声再明则与艾伯维达成一项有关多发性骨髓瘤药物的授权，里程碑付款同样超过了 10 亿美元。</p><p>不少人用「中国创新药的 DeepSeek 时刻」的形容，来表达对创新药出海的未来期待。</p><p>这个概念最初被带火，是因为美国《华尔街日报》近日报道称，经过十几年的持续发展，中国创新药的实力「已经不容忽视」；医药媒体 Endpoints New 甚至直言，中国生物技术的发展，正在「威胁美国制药商的主导地位」。</p><p>促成这样认知的背后，本质上在于这两年蓬勃发展的创新药管线交易。据统计，2024 年国内创新药出海总数达到近百笔，披露金额接近 600 亿美元。尽管其中也不乏中国药企在资本寒冬、融资受阻情况下的无奈，但从结果上来看，它同样为国产新药的出海敍事完成重要开篇。</p><p>近期的一场行业论坛上，药明生物首席执行官陈智胜甚至称，目前，第一批「扫货团」已相继来中国了，且「医院非常强」。作为手握全球 700 家客户的 CDMO 巨头，药明生物对市场风向的感知足够敏锐。</p><p>但经历了过去两年的「扫货」，买卖双方对价格、条款、权益等诸多维度的考虑，都变得更加谨慎。对于仍有意愿出售产品的创新药企来说，接下来应该怎么做？</p><h2><strong>土豪买方「不在意创新源自何处」，</strong></h2><h2><strong>去中国淘金是「公开的秘密」</strong></h2><p>近两年，陆续到期的「专利悬崖」压力之下，制药大厂们一直在寻求更高的创新效率，买方需求持续存在。</p><p>本质上，是大型制药公司们逐渐意识到，美国生物技术公司那一套从 0 到 1 的创新逻辑太昂贵了，既然可以通过 license in 的方式从中国以相对更低的价格获得类似的分子，为什么还要像以前那样，花费百亿美元收购一家美国 Biotech？</p><p>今年 1 月中旬，素有生物医药行业发展风向标的摩根大通医疗健康年会（JPM）上，赛诺菲方面的高管公开表示，制药企业从事创新业务，但从根本上来说，「并不在意创新源自何处」。</p><p>性价比的加持上，中国公司的产品自然是很好选择。一位服务过多项 BD 交易的第三方人士提到，今年的 JPM 大会上，海外的投资人、企业人士都在毫不避讳地谈到，「去中国淘金，这是个公开的秘密」。</p><p>但与此同时，一些变化已经在悄然发生。前述人士表示，一些 MNC 人士近来在与他交流时也会提到，公司无论看哪个赛道时，都会依次扫过全球的管线。「但他们看到最后经常发现，，数据好的几个领域都是中国资产，这些产品未必是真正的 FIC、BIC，但对于他们来说，有时 Me Too 和 Me Better，其实也够了」。</p><p>有企业人士尝试从中总结跨国药企的喜好，并发现了一些小细节，比如，他们现在<strong>开始对更早期，甚至是没有进入到临床阶段的项目展现出兴趣</strong>，这与外界「MNC 喜欢稳定性」的刻板印象略有差别；</p><p>再比如，海外企业喜欢直接收单品，做「clean」的交易。毕竟，初创公司有的技术平台、研发设备或人才，MNC 也有，甚至更好。</p><p>对于近些年热衷于花大价钱自研技术平台的 Biotech 来说，实际的交易中，这就在某种程度上变为沉没成本。「<strong>平台会源源不断地产生新产品，但买方愿意给出的价格只建立在产品的市场价值上</strong>；而公司又需要维持平台的运转来产生新的产品继续做交易。从公司运营层面，这是一个令管理层困惑的局面，但很难解决。」该企业人士表示。</p><p>待价而沽还是马上卖出，中间的考量不仅仅是出了一个临床数据后的产品溢价，还有来自企业的预期，这就带来了更强的不确定性。</p><p>此外，「讲个好故事」，这个颇有些老生常谈的道理仍然值得重视。前述第三方人士解释，本质上，说服大厂买家的核心有两点，科学上如何优秀、商业上如何赚钱。「一定要说重点，比如讲临床数据，不仅要告诉他们你的数据有多好，还要说你的数据比别人好在哪儿，提前帮买方把竞品工作做在前面，就会是一个加分项。」</p><h2><strong>关于 NewCo，先行者给出了几点提示</strong></h2><p>过去一年，最受市场关注的交易方式无疑是能够快速回血的 NewCo。</p><p>借由金融资本攒局在海外成立新公司，中国药企可以将产品管线剥离出来向其授权，并获取一定现金及股权补偿。而攒局者们对新公司结局的最理想预期，便是被 MNC 高价并购，或直接在美股上市。</p><p>一般情况下，NewCo 架构和国内公司不存在直接关联，管理层、股东、团队均为本地化结构，成为一个面子上的「纯血统」美国公司，从而享受美国资本市场为生物医药企业开出的更高估值和融资渠道。</p><p>2024 年以来，恒瑞医药、康诺亚、嘉和生物等做成了的案例接连出现，一度将针对这种模式的讨论引向高潮；今年开年，康诺亚再度官宣两笔 NewCo，其中一款针对自免药物的交易潜在里程碑和销售分成达到了 3.38 亿美元。</p><p>但���着越来越多的交易出现，一些有过 NewCo 经验的交易者们也开始发出警示。一方面，适用于这种交易的产品很有限，一般是难以直接被 license out 给 MNC，或出价不及企业心理预期的非核心管线。这一过程中，<strong>Biotech 实际是被动参与者，对应的 NewCo 首付款价格也会很低，所以才需要股份进行平衡</strong>。</p><p>2024 年，公开披露的 6 起 NewCo 交易中，总交易金额虽高达 80 亿美元，但涉及的首付款金额却仅有 2 亿美元左右。</p><p>另一方面，不同于恒瑞、康诺亚这类已经上市的成熟企业，和传统 BD 一样，NewCo 模式也无法根本性解决 Biotech 短期面临的退出问题。拿到授权的初创 NewCo，被并购、上美股都可能是几年后的事，在此之前，Biotech 自己的「回购条款一来，能不能撑过去」？</p><p>其中一个妥协成分或许在于，强势美元资本的介入，的确省去了部分 Biotech 进入海外市场的成本。</p><p>梁勇职业生涯的早年在国内某头部医药企业做投资，如今自己出走创业，看过不少在美国的项目。「在这里干什么都看圈子，华人找华人，白人找白人。除非管理层在海外工作生活过很长时间，能融入白人圈子。」</p><p>如果不满足这个条件，即便是有足够强的资金实力聘请白人团队，也未必真的合适。因为，双方建立信任需要过程，文化、认知层面也有许多需要磨合的问题，比如「只有中国人自己能懂的对效率的极致追求」。</p><p>这些，对于想要继续入局 NewCo 交易的企业来说，或许值得注意。</p><p>（梁勇为化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>烘焙粮霸榜，人宠同款消费反映情感进阶｜1 月宠物用品产品消费指数榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186023500865667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 16:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1230,1799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_9e19b6fb4fbe4b7b9e71e6060659e8ac@5345065_oswg511807oswg1230oswg1799_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，鲜朗低温烘焙猫粮、蓝氏猎鸟乳鸽冻干猫粮 1.5kg 和弗列加特全价鲜肉烘焙猫粮囤货装分别以 1.85、1.77、1.72 的综合热度指数位列榜单前三。</p><h2><strong>烘焙粮产品凭工艺和成分霸榜，品牌借力春节和达人营销销量激增</strong></h2><p>相比上月，前列产品变化不大，但显著特征是烘焙粮霸榜。鲜朗、蓝氏、弗列加特三大本土品牌占据前三，其核心驱动力在于低温烘焙技术突破与抖音内容生态的深度绑定。</p><p>鲜朗凭借「93% 动物性原料」辅以低温烘焙技术的工艺宣传，精准切中消费者对宠物食品营养成分含量的焦虑，配合「春节囤货季」推出大额优惠，单日直播间 GMV 突破 500 万元，销售热度在榜单中排名第一；弗列加特则以「磷虾油美毛配方」打出差异化，借助多名 KOL 宣传推广并开展春节促销活动，抖音直播间销售额暴涨 200%，验证了高端化市场的爆发力。</p><p>此外，蓝氏猎鸟乳鸽猫粮作为市面上少有的添加乳鸽肉的猫粮冲上前三。该产品不仅添加足量乳鸽肉、果蔬助力猫咪好身材，还加入多种益生菌维护猫咪肠胃健康，从源头上帮铲屎官们解决猫咪肠胃问题。</p><p>此外，该产品通过抖音「老爸抽检」IP 打造质检人设，将产品检测拆解为看配方、看工厂、看进食「三步走」的硬核科普，实现了从流量到销量的闭环。制作工艺的精进、营养配方的打磨与对营销渠道的创新，宠物主粮也在不断升级，满足消费者不断提高的养宠需求。</p><h2><strong>节庆场景促宠物个性化服饰大卖，人宠同款消费反映养宠情感进阶</strong></h2><p>从细分品类来看，宠物服饰品类有两款产品上榜，反映了冬日寒冷气候和春节红火氛围带来的宠物用品需求升级。憨憨乐园招财款服饰以「加厚柔顺+招财喜庆」的组合拳突围，本质是抓住春节节点下沉市场对吉祥符号消费的强需求。其加厚抓绒面料针对北方低温环境，让爱宠无惧寒冷玩耍于街头。</p><p>蕉内 5 系保暖背心以「人宠同款」破局，背后是都市青年对拟态家庭关系建构的极致追求。该款背心以软糯的材质、独特的配色和设计赢得消费者众多好评，而「赵露思同款」营销则巧妙转化粉丝经济。</p><p>值得关注的是，该产品在天猫旗舰店的转化率是传统宠物服饰的 3 倍，且 72% 消费者同时购买人用保暖内衣，印证了「爱宠即爱自己」的新型消费心理。相较憨憨乐园的节日限定属性，蕉内通过打通人宠产品线，正在构建全年化的消费场景。</p><p>宠物服饰消费呈现「情感符号压倒功能」的转向，从「看家护院」到「家庭情感代偿品」——三四线城市通过宠物服饰构建节日仪式感，一线消费者则借由潮流设计完成「人宠关系美学化」，两类市场共同指向宠物经济已进阶为「家庭情感基建」消费。</p><h2>&nbsp;<strong>榜单说明</strong></h2><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_fffb24619580490bbe29802078398ef0@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>竞逐「天空之城」，成都靠什么出圈？｜36 氪产业带计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186017670160263?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 16:33:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_f845a74ab9e74c8d8cc676d8b697006c@5807859_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">低空经济，一场城市竞赛。‘</p><p><strong>文｜阿至</strong></p><p>100 年前，美国三大汽车巨头福特、通用和克莱斯勒先后在底特律诞生。跟着他们一起出现的，除了外来的竞争对手，还有大量零部件供应商。</p><p>汽车革命改变了底特律的命运，让这个工业城市取代欧洲，在 20 世纪中叶成为新的「世界汽车工业中心」。</p><p>历史的发展告诉我们，<strong>每一轮交通革命都会带来城市的崛起。</strong></p><p>但底特律的结局又单独补充了一条经验：<strong>城市想要保持繁荣，只抓住一次变革大概率不够。</strong></p><p>反观国内城市化进程加快的几十年，交通变革也拉动了许多城市的发展，比如轮船港口之于上海，高铁之于郑州，航空工业之于成都。</p><p>这些城市的发展几乎都能从这里找到源头，但又在此之上深入不同领域，各自攻关，为新产业的落地打开通路。</p><p>低空经济，可能就是今年被赋予最多期待的新领域。它的发展包含「天地人机」四个关键要素，简单来说，就是开放的空域、地上的基础设施、专业的人才和产业链的配套。</p><p><strong>这四项关键要素放眼西南，聚焦成都，几乎条条可循。</strong></p><p>西南地区是军工和航空产业的集聚地，而成都作为「西三角经济圈」核心发达城市之一，过去一直是全国重要的航空工业中心。</p><p>这意味着，至少在「飞上天」这件事上，成都既有制造的基础，又有基建的配套。改革开放之后，中国加码科技建设，高新技术攻坚成为国内科学界的头等大事，以「611 所」为代表的航空科研机构在成都发展迅速，大量人才汇聚于此，搞技术、做项目， 很多今天低空经济领域打头阵的创业者，其实都出自成都这些科研院所。</p><p>支撑一个万亿级产业发展的关键要素都已具备，这不仅让成都再一次抓住了城市产业变革的机会，也为创业者提供了坚实的发展土壤。</p><p><strong>尽管今天低空经济领域还存在着很多非共识的部分，但几乎所有创业者都认同的是，未来的企业竞争，并非公司之间的排位赛，而是一个生态与另一个生态的竞争。</strong></p><p>在这场围绕低空经济所展开的城市竞赛中，创业者都想紧抓政策红利期，融入产业生态，但想要真正参与到产业链条的机会分配并非易事。</p><p>为了帮助低空经济领域的创业企业进一步了解区域优势、融入产业合作，链接落地机会，<strong>10 月 24 日，「36 氪产业带计划」的第九站来到了成都高新区，这一站我们与联想合作，携 20 余家优质企业来到产业一线，实地参访沃飞长空、纵横股份，围绕产品技术、业务发展、产业政策和企业间生态合作等问题，展开了深入交流。</strong></p><h2><strong>产业现场</strong></h2><h3><strong>沃飞长空，在西南中心城起飞</strong></h3><p>自 2023 年 6 月官宣完成超亿元的首次市场化融资，短短一年时间，沃飞长空先后拿下三轮融资。这个专注研发低空载人航空器的明星企业，不仅是一级市场的热门标的，也是当下成都招引优质低空产业项目落地的有力标签。</p><p><strong>今年 5 月，沃飞长空全球总部正式落地成都高新区，生产制造基地正在同步建设，</strong>项目投产后，预计每年可生产 40-50 架 eVTOL。</p><p>6 月，沃飞长空宣布，其自主研发的战略级产品<strong>AE200 电动垂直起降航空器适航技术验证机，顺利完成了全倾转过渡飞行</strong>相关科目的首次对外公开展示，成为中国首个、全球第二个完成该类试验科目的 eVTOL 企业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_c3cac3dd1ef743c4b5212913f566dfca@5807859_oswg90011oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1:4 等比例缩小的 AE200 模型机</p><p>目前 eVTOL 领域主要有 3 种技术路线，多旋翼、复合翼、倾转旋翼，三者的研发难度依次递增。</p><p>所谓倾转旋翼，简单来说就是螺旋桨可以做到 90 度倾转，然后通过倾斜角度的变化，为飞行器提供不同方向的动力。</p><p>倾转旋翼构型技术难度大，但它在航程、巡航速度和载重等方面，有明显的比较优势。<strong>现阶段在技术上可以实现全倾转飞行的 eVTOL 企业，全世界只有三家，除了沃飞长空，另外两家是美国的 Joby 和 Archer。</strong></p><p>一组数据可以更直观的感受。<strong>AE200 目前使用的是纯电动力，时速为 248 公里每小时，在续航一小时的基础上，航程可以达到 200 公里的范围，最多可以乘坐 6 个人。</strong>参考城市居民的市内出行通常都在 30 公里以内，AE200 的应用场景不止于短途市内交通，还能支持跨市域通行，成为未来公共交通的补充。</p><p>AE200 规划的标准配置是「1+4」座舱体系，即 1 名驾驶员与 4 名乘客，所以 AE200 的真机尺寸其实比较大，翼展可以达到 14.5 米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_da9ac051c4084c9ca9aaeb693e94f525@5807859_oswg99086oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">驾驶模拟舱</p><p>尽管离正式投入商业化运营尚有一段距离，但行业端反响不错。早在去年，沃飞长空就与华龙航空签署了 100 架 AE200 的协议订单。今年 4 月，沃飞长空与国内最大的通用航空公司中信海直达成战略合作，在传统直升机等运营场景中应用新技术产品，逐步推动 eVTOL 的商业落地。</p><p>此前，民航西南地区管理局已正式受理沃飞长空 AE200-100 的型号合格证申请，并颁发了中国首张有人驾驶载人 eVTOL 型号合格审定受理申请通知书。</p><p>相关负责人现场表示，沃飞长空预计会在 2026 年通过适航审定和 TC（型号合格证）取证，接下来 3-4 年的时间会通过点对点合作等方式，探索示范性的商业化运营，随着政策法规和基础设施的成熟，有望在 2030 年进入大众消费者层面，实现商业规模化运营。</p><h3><strong>纵横股份，崛起于工业无人机之都</strong></h3><p>如果说 eVTOL 是今年低空经济领域最火的细分赛道，那无人机就是确定性最强，且已经被验证过的板块。</p><p>业内有句话，叫<strong>「消费无人机看深圳，工业无人机看成都」</strong>。</p><p>其实早在十年前，成都的工业无人机产业就开始萌芽。纵横股份是其中最早一批开拓者，创始人任斌毕业于清华大学力学专业，早年供职于部队科研院所，还参与过中国载人航天工程，是典型的科学家创业的代表。</p><p>成立于 2010 年的纵横股份，<strong>早期业务专注在飞行控制和导航系统的研发，这也是无人机最核心的技术环节。</strong>在 2014 年底，纵横股份研发的飞控系统，市占率就做到了国内前三，客户对象包括科研院所、高校和无人机公司。</p><p>2015 年，纵横股份拿到了德迅投资创始人曾李青的投资，<strong>开始转做无人机整机的研发和生产，2021 年在上交所科创板上市，成为国内第一家、也是唯一一家工业无人机上市公司。</strong></p><p>纵横股份在成都天府新区的生产基地，<strong>是目前中国最大的垂直起降固定翼无人机生产基地，</strong>整个园区占地 5.4 万平方米，投资 3.4 个亿，包含制造工厂、研发大楼、测试区域、办公区域、生活区域及配套设施。</p><p>据工作人员现场介绍，一架无人机从原材料生产到整机出库的制造全过程，都可以集中在一栋楼内完成。整个园区当初规划设计的最大年产量是 3700 架，但随着工艺和技术的提升，目前实际产能应该会大于这个数字。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_fdd105e14bd94a7b8a0902164687479c@5807859_oswg123097oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">纵横股份无人机生产车间</p><p>相比 eVTOL 等新兴赛道，工业无人机的产品体系和场景应用更成熟和丰富。纵横股份面向行业和政府端客户，其产品主要应用在地理测绘、安防巡视、矿山开采、能源巡检、应急灾害的抢险救援和智慧城市打造这 6 大板块。</p><p>在园区走访中，我们看到了纵横股份现阶段的主要产品，包括 9 款垂直起降固定翼无人机，3 款旋翼机，1 款直升飞机，以及 1 款大载重滑跑固定翼无人机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_1a15347fe33d4bd7a1aad5c2a60d5858@5807859_oswg111591oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CW-100 无人机</p><p>比如 CW-100，作为目前纵横股份所有垂直起降固定翼无人机中最大的一款，采用的是油电混合驱动，它的起飞重量可以到 110 公斤，飞行时长 10 小时，能够挂载 25 公斤的任务载重。这种长航时、大载重的无人机，能够执行复杂任务，也因此经被广泛用于应急通信、侦察监测、灾害救援等多个领域。</p><p>除了无人机产品，还有软件和应用平台。「纵横昆仑无人值守系统」就是纵横股份近两年着力通过「大鹏无人机＋无人值守系统＋纵横云」打造的无人机创新平台体系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_63ae29986cc7433f96b85c6ac21065da@5807859_oswg112686oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">无人值守系统</p><p>简单来说，就是通过无人机+机库+云平台的软硬件结合模式，让无人机能够在多种任务环境中尽量实现真正的无人化作业。比如从巡检、充电、到数据回传等环节全自动完成，同时依托 5G、AI 等技术的成熟，能够进行远程规划指挥和实现无人监测。</p><p>纵横股份董事长任斌此前也曾公开表示，工业无人将进入「iPhone 时代」，即<strong>工业无人机将朝着去人工化、工具平台化、平台生态化的方向发展。</strong></p><h2><strong>产业共创</strong></h2><p>民航数据显示，2023 年我国低空经济规模超 5000 亿元，2030 年有望达到 2 万亿元。中共中央、国务院印发的《国家综合立体交通网规划纲要》，则直接把 2035 年的产业规模预期拉到了 6 万亿。</p><p>这意味着，如果低空经济能够持续发展，<strong>一个 10 年 10 倍级的增长机会，</strong>摆到了城市和企业面前，一部分人已经先走到了产业一线。</p><p>通过一天的生产基地走访和交流，20 余家企业和机构，先后与沃飞长空、纵横股份两家身处不同赛道的链主企业，围绕产业政策、产品技术、应用场景以及生态合作等具体问题进行了深入交流。</p><p>而在产业分享共创环节，两家标杆企业也围绕自身业务和行业政策、趋势等方面，进行了详细的分享。</p><p>谈到落地成都的考量，<strong>沃飞长空品牌公关负责人梁炯</strong>重点提到了产业链配套、人才密度和产业政策三个关键要素。作为工业无人机之都，成都工业制造基础扎实，政策端支持有力，且航空工业人才密度高，部分人才也是可以直接聘用到 eVTOL 领域，对创业期的公司来说，这类关键人才对技术突破尤为重要。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_8cda09837be94c32ae01b8664fa92f0e@5807859_oswg73790oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃飞长空品牌公关负责人梁炯</p><p>随后，<strong>沃飞长空结构强度工程总师李唐</strong>围绕当前 eVTOL 领域的技术发展态势、行业代表机型、航空器关键技术，以及阶段性发展阻碍等具体问题，进行了分享。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_97f3382bbeb94c07acba2d844ee5a103@5807859_oswg79485oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃飞长空结构强度工程总师李唐</p><p>不同于 eVTOL 企业尚未开始商业化进程，更多还处于产品验证阶段，工业无人机在过去十年的发展中，拥有大量的落地实践，而这些经验和思考，对今天的创业公司依然适用。</p><p><strong>纵横股份高级解决方案工程师马添</strong>在分享「无人值守系统」的具体赋能案例时，提到了纵横股份「3+3」发展低空数字经济的规划思路。即构建智慧安全网、智慧能源网、智慧政务网，通过智能化巡检，服务于国家安全、能源安全、生态与社会发展安全的具体需求。</p><p>此外马添提到，纵横股份还会通过建设「航路网」「服务网」和「智联网」，以 3 张数据应用网的建设，促进新质生产力的发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_ba066d5cf7e44fe39c376b3708eded2f@5807859_oswg55823oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">纵横股份高级解决方案工程师马添</p><p>对纵横股份来说，从产品到平台再到生态的发展思路，决定了其在这一轮低空经济爆发中，坚定提出了要大力发展低空数字经济的决心。</p><p><strong>纵横股份常务副总经理、董事会秘书李小燕</strong>在总结中也谈到，「无人值守系统是中国工业无人机行业一个大的未来趋势，即工业无人机将朝着去人工化、工具平台化、平台生态化的方向发展。在防务市场，中小型无人机将会迎来高速增长。此外，低空经济领域对数字化和运营服务的需求也会显著高于装备的增长。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_4acec5d21b25495987959eac60ab0a2d@5807859_oswg70707oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">纵横股份常务副总经理、董事会秘书李小燕</p><p>据悉，纵横股份致力于转型成为无人机大型综合运营服务商，并且在低空数字经济，无人机基础设施建设、低空保障等方面探索更多机会。</p><p>在产业交流的最后，作为此次活动的主办方，<strong>36 氪产业社群负责人余熠</strong>在总结中表示，低空经济是 36 氪接下来会重点关注、并将长期深耕的领域。在陪伴优质项目生长的过程中 ，36 氪会围绕企业全生命周期的需求，提供从媒体报道、融资对接、研究报告、产业对接、社群运营等各种服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_c30822970dee43cdb1aaa5fe3e0ed9c6@5807859_oswg63778oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪产业社群负责人余熠</p><p>从新经济到新产业，36 氪希望用变化的眼光，去看待今天的企业和市场，跟随整个行业一起成长。</p><h2>联想初创企业星辰计划</h2><p>联想初创企业星辰计划依托于联想全球化产业生态和科技创新能力，通过「全开放」的业务模式整合资源，致力于为初创企业提供产研共创、生态开放、亿元资本扶持、业务商机拓展等全链路多方位能力，以品牌赋能、生态赋能，落实链式增值服务，陪伴中小企业持续成长。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek：从技术破局到多领域赋能的 AI 创变者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3185987711967112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 16:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek 在技术创新层面成果显著，在模型架构与训练优化等关键领域实现突破。通过创新性算法与架构设计，优化模型训练效率与性能，提升对各类数据的处理与分析能力，为产业应用提供坚实技术支撑。其在数据处理上的深度与精准度，有效降低数据噪声干扰，挖掘数据潜在价值，为产业应用打开新的技术路径。从短期来看，DeepSeek 能快速提升各产业运行效率，优化业务流程，降低运营成本。以制造业为例，借助 DeepSeek 数据分析能力，企业可精准调控生产环节，减少资源浪费。从中期来看，DeepSeek 将持续推动各产业关键业务流程的完善与优化，提高产业精细化管理水平。从长期来看，DeepSeek 有望在多产业引发深层次变革，尤其是在数字内容创作产业上，将会重新定义内容生产模式。总体而言，以 DeepSeek 为代表的 AI 创新者们无疑将成为中国产业智能化转型与创新发展的关键推动力量，重塑全球 AI 产业格局，从单一竞争到全球竞合。</p><h2><strong>核心观点</strong></h2><ol><li>算法突破打破算力霸权，未来的 AGI 竞技场，不再是芯片堆砌的军备竞赛，而是算法创新的脑力马拉松。</li><li>AI 民主化浪潮来袭--「开源社区+低成本训练方案」，中小企业首次获得与科技巨头同场竞技的入场券。</li><li>AI 赋能产业跑出「中国速度」，垂直场景加速渗透，AI 应用从「云端」走向「边端」。</li><li>多模态融合引领交互革命，当 AI 开始用"五感"理解世界，"具身智能"不再遥远。</li><li>中国方案重塑全球 AI 话语权，中国正从 AI 规则接受者转变为标准共治者。</li></ol><h2><strong>一、DeepSeek 崛起，低成本 AI 颠覆全球科技格局</strong></h2><p>2025 年伊始，DeepSeek-R1 正式发布并开源，其推理性能对标 OpenAI-o1 正式版，以「低成本+高性能+开源」等优势，成为全球科技界现象级标杆。DeepSeek-R1 通过模型层面的创新，在高端芯片受限的背景下达到了全球顶尖闭源模型的性能水平。这一技术突破引发国际热议，外媒评价其「让 AI 技术更便宜、更普惠」，标志着中国企业首次在底层算法层面实现对国际巨头的赶超。</p><p>幻方量化旗下的深度求索（DeepSeek）公司成立于 2023 年 7 月，是一家致力于实现通用人工智能（AGI）的创新型科技公司。2024 年 12 月，DeepSeek-V3 发布，性能对标海外领军闭源模型。据官方技术论文披露，V3 模型的总训练成本为 557.6 万美元，而 GPT-4o 等模型的训练成本约为 1 亿美元。2025 年 1 月，DeepSeek-R1 发布，在数学、代码、自然语言推理等任务上，性能比肩 OpenAI-o1 正式版。在 DeepSeek-R1 爆火后，DeepSeek 紧接着发布了 Janus-Pro 多模态大模型，进军文生图领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1113,562" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_f3f9e768b20742a8b373224e4b9f4aa1@12547972_oswg22806oswg1113oswg562_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>据彭博社报道，DeepSeek 的人工智能助手在 140 个市场下载次数最多的移动应用程序排行榜上名列前茅。国外大型科技公司如微软、 英伟达、亚马逊等已先后上线部署支持用户访问 DeepSeek-R1 模型。截至 2025 年 2 月，DeepSeek 开源社区开发者突破 50 万，其技术架构被斯坦福大学等顶尖机构纳入研究案例。</p><p>DeepSeek 的崛起在技术、产业、生态层面均有着不可忽视的战略意义。技术层面，美国长期通过技术封锁构建 「算力霸权」，DeepSeek 凭借技术创新，成功突破了传统 Transformer 架构对算力的高度依赖，打破了算力瓶颈，降低了 AI 应用门槛，极大推动了 AI 技术的普及。产业层面，DeepSeek 开辟了 「算法突破替代硬件依赖」 的新范式，减少了对国外高端芯片的依赖。让国内企业能自主开展 AI 研发与生产，带动上下游产业协同发展，重构了 AI 供应链话语权。生态层面，DeepSeek 实施开源战略，全面开放核心资产。这一举措吸引全球开发者基于其开源成果进行二次开发和创新，为 AI 技术的快速迭代提供了强大动力，重塑了全球开源大模型生态格局。</p><h2><strong>二、DeepSeek 技术破局，重新定义 AGI 发展座标系</strong></h2><p>DeepSeek 基于模型框架创新、模型训练优化、高效强化学习和数据蒸馏技术，实现了多维度的技术突破与创新。在模型框架创新方面，引入动态稀疏路由算法，打破传统 Transformer 架构局限，根据输入文本语义实时调整注意力头的激活范围与连接权重，在处理长文档和对话场景时显著强化语义关联和逻辑捕捉，不仅提升 40% 推理效率，还降低了对显存的依赖；构建分层次知识蒸馏体系，以 「教师-学生-助理」 三级蒸馏架构，在模型轻量化进程中精准捕获复杂语义逻辑，尤其在代码生成等任务中协同发力提升性能。同时，其多模态融合能力支持图像、音频等多元数据输入，为跨领域应用筑牢了根基。</p><h3>1. <strong>模型框架创新</strong></h3><p>在模型框架层面，DeepSeek 大胆创新，采用了 MoE（混合专家模型）架构。MoE 作为一种网络层结构，由专家网络、门控网络与选择器构成。DeepSeek 的训练主要采用稀疏 MoE 架构，门控机制仅激活少数设备上的少量专家，在扩大模型容量的同时控制训练资源消耗。具体而言，其创新主要体现在两个方面：一是精细化专家分割，将专家细分 mN 个单元，依权重激活 mK 个专家，实现知识细粒度分解，在计算成本不变时，增加专家数量并灵活激活，使专家精准学习多样知识，保持高专业化能力；二是共享专家隔离，保留 K 个共享专家捕获通用知识，让其他路由专家摆脱共同知识，减少非共享专家间的冗余。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_254df04e233e4aeea314bc9832bfcf54@12547972_oswg94413oswg999oswg496_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图示：DeepSeek MoE 架构示意图，资料来源：DeepSeek 官方论文）</p><h3>2. <strong>模型训练优化</strong></h3><p>在模型训练优化方面，常见的大模型训练一般选用 BF16 或 FP32/TF32 精度作为数据计算与存储格式，以此保障较高的训练精度。但 DeepSeek 团队另辟蹊径，采用了混合精度框架。在此框架下，大部分密集计算操作以 FP8 格式开展，少数关键操作则策略性地保留原始数据格式，这种方式有效平衡了训练效率和数值稳定性。DeepSeek 在 FP8 训练框架上进行了一系列创新。其一为细粒度量化，把数据分解成更小的组，针对每个组都运用特定乘数进行调整，从而维持高精度。其二是混合精度策略，DeepSeek 对多个关键模块维持原有精度，如嵌入模块、输出头、混合专家门控模块、标准化算子以及注意力算子等。通过这种方式，为模型训练提供更优的解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="793,247" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_147579e0637149e5896eb93c969efeb0@12547972_oswg46366oswg793oswg247_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图示：DeepSeek-V3 混合精度框架示意图，资料来源：DeepSeek 官方论文）</p><h3>3. <strong>高效强化学习</strong></h3><p>在模型的后训练阶段，DeepSeek 创新性地将 GRPO 算法应用于强化学习过程，显著提升了大语言模型（LLMs）的数学推理能力。以训练 R1-Zero 为例，DeepSeek 团队摒弃了以往训练 LLMs 常用的基于人类反馈的强化学习（RLHF），转而完全依赖应用 GRPO 技术的强化学习。强化学习主要包含两个关键环节：一是如何给予智能体决策反馈，二是智能体如何依据反馈优化。与其他技术路线不同，GRPO 的优势在于为智能体决策提供反馈时，无需借助价值模型（Value Model）。其核心思路是，用组内候选输出平均水平替代原本由价值模型计算出的状态值，作为比较基准，进而计算当前模型的优势值。这一创新使得 GRPO 在节省显存和算力的同时，避免了价值模型带来的误差，为强化学习提供了更高效、更精准的实现方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="935,414" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_a09a30252d1346ac89a06e49af6ea20f@12547972_oswg83667oswg935oswg414_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图示：GRPO 算法示意图，资料来源：DeepSeek 官方论文）</p><h3>4. <strong>数据蒸馏技术</strong></h3><p>DeepSeek 将数据蒸馏与模型蒸馏相结合，实现了从大型复杂模型向小型高效模型的知识有效迁移。这种融合策略不仅显著增强了模型性能，还大幅降低了计算成本。具体而言，DeepSeek 借助高性能的教师模型，对数据进行生成或优化处理，涵盖数据增强、伪标签生成及数据分布优化等方面。教师模型能够扩展或修改原始数据，生成丰富的训练数据样本，进而提升数据的多样性和代表性。同时，DeepSeek 采用监督微调（SFT）方法，将教师模型的知识迁移到学生模型中，实现模型蒸馏的优化。通过数据蒸馏与模型蒸馏的有机结合，DeepSeek 的蒸馏模型在推理基准测试中表现卓越。例如，DeepSeek-R1-Distill-Qwen-7B 在 AIME 2024 上取得了 55.5% 的 Pass@1 佳绩，超越了当前最先进的开源模型 QwQ-32B-Preview。</p><h2><strong>三、DeepSeek 赋能百业，解锁 AI 应用新边界</strong></h2><p>在短期内，DeepSeek 将迅速在对效率提升需求迫切的产业中发挥积极作用，如金融领域快速处理交易数据以优化风险评估；智能制造产业借助其优化生产流程，缩短产品交付周期。中期而言，医疗产业有望借助 DeepSeek 实现更精准的疾病早期筛查与诊断方案的完善；教育产业可利用其构建更成熟的个性化学习体系，逐步改变传统教学模式；数字内容创作产业或将基于其发展出全新的创作生态。从长期视角来看，DeepSeek 会从大模型逐步演变成适配产业发展特征和所需的垂类模型，推动产业实现深度变革，进而重塑产业格局。</p><h3>1. <strong>智能制造领域突破</strong></h3><p>在智能制造领域，DeepSeek 正引领生产模式的变革。它能深入挖掘生产数据，通过精细化的监测与分析技术，构建起故障预测的坚固屏障，有效降低设备故障率，提升生产线的顺畅度和效率。例如，富士康在智能手机组装线中引入 DeepSeek，用于协调机器人作业，缩短节拍时间，提升了产能和产品竞争力。同时，DeepSeek 还在比亚迪、宁德时代等众多制造业企业的产品质量检测、生产流程优化等方面发挥重要作用。此外，借助 DeepSeek 搭建供应链智能管理平台，企业能够全面、精准地分析多源数据，科学制定采购计划和库存策略，有效提高库存周转率，降低供应链成本。</p><h3>2. <strong>医疗健康革命</strong></h3><p>在医疗健康领域，DeepSeek 通过分析患者病史和症状，能够为医生诊断疾病提供建议，辅助医生做出更准确的决策。在中医领域，DeepSeek 也展现出独特优势，通过引入特定技术，能够进行中医六经辨证和脏腑辨证，完成辅助中医辨证的工作，进而提高辨证的准确性，为中医的现代化发展注入科技力量。除此之外，DeepSeek 在多模态临床数据治理方面也发挥着重要作用。它能够整合和分析来自不同源头的临床数据，提升数据治理的效率和精度，为医疗机构提供全面、可靠的数据支持。同时，DeepSeek 在个性化健康管理方面也展现出巨大的潜力。以美年健康为例，其血糖管理 AI 智能体「糖豆」在接入 DeepSeek 后，能够结合自有系统和数据集，为客户提供更加精准的健康管理建议。这种个性化的健康管理方案，不仅能帮助客户有效控制血糖水平，还能提升客户的健康意识和生活质量。</p><h3>3. <strong>金融科技进化</strong></h3><p>在金融科技领域，DeepSeek 的加入为行业带来了智能化升级。它凭借强大的数据处理和分析能力，成为金融机构提升业务效率和服务质量的得力助手。具体来说，DeepSeek 被广泛应用于智能合同质检、自动化估值对账、信贷材料识别与审核、信息检索与报告撰写等多个环节。例如，江苏银行引入 DeepSeek 实现智能合同质检和自动化估值对账，大大节约了工作量，释放了生产力；苏商银行则通过 DeepSeek-VL2 多模态模型提高了信贷材料的识别准确率和审核效率；南京银行基于 DeepSeek-R1 模型为一线客户经理构建助手，提高信息检索与整理效率，辅助撰写企业分析报告；广发证券、东方证券等券商利用 DeepSeek 为客户提供智能问答服务，缩短响应时间，提升客户满意度。</p><h3>4. <strong>教育科研赋能</strong></h3><p>在教育科研领域，DeepSeek 正引领智能化教学的新风尚。高途教育等教育机构积极接入 DeepSeek，借助其强大的数据分析能力，为学生量身定制学习规划和策略。通过学习评估系统，DeepSeek 能够深入挖掘学生学习数据，生成具有针对性的学习建议，助力学生更高效地掌握知识点。同时，将 DeepSeek 融入 AI 教学助手，能够有效提升信息整合与反馈的效率，使教师更便捷地了解学生的学习情况，及时调整教学策略。以北京朝阳区一家中学的「数字园丁」智能教学辅助系统为例，该系统在引入 DeepSeek 教育大模型后，获得了师生和家长的高度认可。该模型不仅为教师提供教学提醒，还能深入分析学生学习情况，给出针对性建议，帮助教师定制教学内容，极大地提升了教学的细致程度和针对性。</p><h3>5. <strong>数字内容新范式</strong></h3><p>在数字内容领域，DeepSeek 正为数字内容创作带来颠覆性变化。一方面，DeepSeek 助力实现全链条自动化创作流程。通过深度融合大模型技术、智能语音合成与图像生成系统，数字内容创作平台能够自动完成从文案生成到视频剪辑的全过程。例如，华数传媒利用 DeepSeek，仅需输入原始文本，90 分钟内即可产出高质量短视频，大幅提升了生产效率。另一方面，DeepSeek 也能对数字内容进行智能化处理。其中文智能中枢能够深入理解中文语境，配合「文化基因解码器」和 AI 智能剧本分镜系统，为内容增添文化底蕴，实现技术与艺术的融合。</p><h2><strong>四、DeepSeek 领航，AI 未来发展趋势洞察</strong></h2><h3>1. <strong>趋势一：提升大模型的能力密度</strong></h3><p>在人工智能持续发展进程中，提升大模型的能力密度成为关键趋势。这意味着在单位参数或计算资源下，模型能够实现更强的智能表现。未来，研发将聚焦于优化模型架构、算法及训练方式。一方面，通过改进 Transformer、MoE 等基础架构，提升模型对复杂信息的处理能力；另一方面，采用更高效的训练算法，如自适应学习率调整、分布式训练优化等，减少训练时间与资源消耗。同时，引入强化学习、迁移学习等技术，使大模型能够在多领域、多任务中快速适应并优化性能，从根本上提升能力密度，为各行业提供更强大、智能的技术支持，推动 AI 应用向纵深发展。</p><h3>2. <strong>趋势二：端侧 AI 有望加速</strong></h3><p>端侧 AI 在未来将迎来加速发展的黄金时期。随着边缘计算技术的成熟与硬件性能的提升，设备端处理数据的能力不断增强。DeepSeek 凭借其先进的算法和优化技术，能有效压缩和优化 AI 模型，使其更适配手机、智能家居设备、智能穿戴设备等终端。这不仅让 AI 模型可以在终端上直接运行，减少数据传输延迟，提升响应速度，还能保障数据隐私安全。例如，在手机端无需上传数据至云端，就能实现实时图像识别、语音交互等功能。而且端侧 AI 在 DeepSeek 的助力下，还能降低对网络连接的依赖，在弱网或无网环境下也能稳定运行。</p><h3>3. <strong>趋势三：多模态融合与具身智能突破</strong></h3><p>随着 DeepSeek 的 Janus-Pro 多模态大模型发布，多模态融合迎来新的发展契机。Janus-Pro 能够整合文本、图像、语音、视频等多种数据模态，让 AI 更全面、准确地理解和处理信息，为用户带来更自然、智能的交互体验。例如，在智能客服场景中，借助 Janus-Pro，智能客服能同时识别语音与文字，并结合图像理解用户需求，提供精准服务。在具身智能领域，DeepSeek 通过优化算法，能够助力智能体在真实环境中更高效地感知和行动。智能体可以凭借身体与环境的互动进行学习和决策，未来机器人在复杂环境下的自主导航、操作任务等能力将不断提升，在工业生产、物流配送、家庭服务等领域发挥重要作用。</p><h3>4. <strong>趋势四：中国 AI 迅猛发展，重塑全球 AI 格局</strong></h3><p>当下，中国 AI 发展迅猛，正深度重塑全球 AI 格局，DeepSeek 在这一进程中贡献突出。在技术研发上，DeepSeek 带动国内科研力量在大语言模型、多模态融合等关键领域取得突破，相关成果在性能和创新性上逐渐达到甚至超越国际同类水平。在产业层面，各行企业纷纷接入 DeepSeek，加速 AI 技术的落地应用，形成技术和应用的完整闭环。这种广泛且深入的产业实践，将带动一批中国企业的崛起，形成完整且富有活力的 AI 产业生态。可以预见的是，随着中国 AI 技术的进步和产业的壮大，全球 AI 产业格局将由以中美博弈为主的格局，逐渐向全球竞合转变。</p><h3>5. <strong>趋势五：全球 AI 技术标准与治理话语权博弈加剧</strong></h3><p>全球 AI 技术标准与治理话语权的博弈日趋激烈。随着 AI 技术的广泛应用，制定统一、合理的技术标准和有效的治理规则迫在眉睫。DeepSeek 的技术创新打破了美国在 AI 领域长期的话语权垄断，其开辟的技术路径为全球 AI 发展提供了新方向，尤其对发展中国家形成示范效应。在这场话语权争夺战中，开源生态将成为关键阵地。中国正积极推动 AI 技术开源，吸引全球开发者参与，共享技术成果，共同完善技术标准。通过开源，中国未来或将成为全球 AI 领域实质上的标准制定者。同时，在 AI 治理方面，中国秉持负责任的态度，推动建立符合伦理道德、保障数据安全和隐私的治理体系，在国际舞台上积极发声，为全球 AI 治理贡献中国智慧，提升中国在全球 AI 治理领域的引领作用。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 113 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186288083394691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:59:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2 月 24 日至 2 月 28 日，深交所共对 113 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 14 起上市公司重大事项进行核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保龄宝：蜜雪冰城为公司重要战略合作终端客户</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186285703733385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:57:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，保龄宝在互动平台表示，公司产品广泛应用于食品饮料领域，覆盖终端上千家客户，与国内大部分茶饮品牌均有合作，其中蜜雪冰城目前为公司重要战略合作终端客户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，小鹏汽车跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186278048472967?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，小鹏汽车跌超 7%，理想汽车、高途跌超 5%，阿里巴巴、好未来、富途控股跌超 4%，京东、拼多多、爱奇艺、B 站、腾讯音乐、微博、蔚来跌超 3%，百度跌超 2%，网易跌 0.54%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，英伟达跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186276469530759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:48:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，Arm、英伟达跌超 1%，特斯拉跌 0.83%，苹果跌 0.01%；Meta 涨 0.44%，奈飞涨 0.12%，谷歌涨 0.08%，亚马逊涨 0.05%，微软涨 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国央行：扎实做好数字人民币研发工作，持续探索应用和场景创新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186268491407496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:39:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行召开 2025 年货币金银和安全保衞工作会议。会议要求，2025 年货币金银和安全保衞业务条线要不断提升服务管理水平，筑牢安全生产底线，推动各项工作迈上新台阶。高质量做好现金服务，全力保障现金供应，优化现金流通环境，完善县域反假货币治理体系，提升人民币回收、清分和销毁各环节工作水平。扎实做好数字人民币研发工作，持续探索应用和场景创新。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广信材料：公司光伏 BC 电池绝缘胶随着 BC 电池量产开始放量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186260570496898?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:31:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广信材料公告，公司光伏 BC 电池绝缘胶作为光伏 BC 电池核心增量辅材将随着光伏 BC 电池扩产优先受益。截至目前，公司光伏 BC 电池绝缘胶近两年随着 BC 电池量产开始放量，录得年营业收入 5000 万左右，稳居行业遥遥领先的主要供应商。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本零售公司永旺拟将旗下永旺永乐私有化，并收购永旺梦乐城</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186253627990147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:24:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据日本零售公司永旺发表的两份声明，永旺将对旗下从事设施管理业务的永旺永乐发起要约收购，将其私有化，同时还打算通过换股收购商业地产开发公司永旺梦乐城（Aeon Mall）。永旺将以每股 5400 日元的价格收购永旺喜悦，收购价高达 1094 亿日元。永旺称正在商讨通过换股将永旺梦乐城变为全资子公司，计划于 4 月初达成最终协议，并于 7 月实施交易。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>至正股份：拟通过重大资产置换、发行股份及支付现金购买 AAMI 99.97% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186251121401989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:22:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，至正股份公告，公司拟通过重大资产置换、发行股份及支付现金的方式取得 AAMI 99.97% 股权，置出上市公司全资子公司上海至正新材料有限公司 100% 股权并募集配套资金。AAMI 系全球前五的半导体引线框架供应商，通过本次交易，公司将加快向半导体新质生产力方向转型升级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安赛乐米塔尔南非公司将在第二季度暂停长材业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186241994039429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[安赛乐米塔尔南非公司和南非政府尚未及时找到推迟长材业务停产的解决方案，这些业务将在今年第二季度最终转入维护和保养阶段。「尽管进行了广泛的讨论，但导致长材业务停产的结构性因素仍未得到解决。自 2024 年初开始谈判以来，这些条件不仅没有改变，反而恶化了。」该公司表示。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中芯国际：公司处置长电科技股份事项已于四季度完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186240658644868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:11:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中芯国际在互动平台表示，2024 年四季度所得税开支增加主要是由于公司处置长电科技股份事项已于四季度完成。公司前期通过权益法认列的部分长电科技收益，相关企业所得税在处置当期计提。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利据报将预留近 30 亿欧元应对能源成本上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186236368445316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:07:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，意大利政府准备在 2 月 28 日批准价值近 30 亿欧元的措施，以抵消能源成本飙升对家庭和企业的影响。意大利政府还可能提出一项法案，允许政府讨论对核能的潜在投资。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中兴通讯：拟使用不超 300 亿元自有资金进行委托理财</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186234740023172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:05:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中兴通讯公告，公司于 2025 年 2 月 28 日召开董事会，审议通过使用自有资金进行委托理财的议案，资金总额不超过 300 亿元。该事项需提交股东大会审议。公司将选择安全性高、流动性好、中低风险的理财产品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中兴通讯：2024 年净利润 84.25 亿元，同比下降 9.66%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186229549047688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:00:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中兴通讯发布 2024 年度报告。报告显示，2024 年营业收入为 1212.99 亿元，同比下降 2.38%。归属于上市公司普通股股东的净利润为 84.25 亿元，同比下降 9.66%。2024 年，中兴通讯运营商网络、政企、消费者业务分别实现营收 703.3 亿元、185.6 亿元、324.1 亿元，占比分别为 58.0%、15.3%、26.7%。业务布局持续优化，国际市场及政企、消费者业务均实现增长，营收占比提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团外卖持续打击「恶意差评」，流程缩短 12 小时维护商户合法权益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186227550593152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2024 年 12 月，美团外卖启动了「恶意差评治理专项行动」。截至目前，商户遭遇「恶意差评」的处置流程缩短了 12 小时，商家紧急诉求「不过夜」，系统通过升级技术模型后月均拦截「恶意差评」能力提升近两成，保障商户正当权益。此外，美团外卖还将推广多项新功能，包括为全量商家开放「限制恶意用户」功能，上线「误拉黑用户提醒」等。美团外卖相关负责人表示，平台将继续深化「恶意差评治理专项行动」，进一步完善风控体系，提升差评治理的公正性与处置效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：支持香港国际金融中心建设，巩固香港全球离岸人民币业务枢纽地位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186221891117186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:52:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国证监会在《关于政协十四届全国委员会第二次会议第 00316 号（财税金融类 024 号）提案答复的函》中表示，下一步，中国证监会将进一步深化内地和香港金融合作，不断优化拓展互联互通渠道，支持香港国际金融中心建设，巩固香港全球离岸人民币业务枢纽地位，推动香港加快融入国家发展大局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：支持优秀民营供热企业发行 REITs</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186219921219712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:50:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，证监会在《对十四届全国人大二次会议第 0055 号建议的答复》中表示，下一步，中国证监会将继续支持符合条件的供热企业发行 REITs 进行融资，更好发挥 REITs 盘活存量资产、促进有效投资的功能。同时，支持优质供热企业发行 REITs 实现产业整合优化，支持优秀民营供热企业发行 REITs，鼓励管理人通过提高资产运营管理能力，增厚基金收益，提升运营效能，促进我国能源结构绿色转型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：支持符合条件的西部地区上市公司通过并购重组促进资产整合和产业升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186217259835521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:47:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，证监会在《关于政协十四届全国委员会第二次会议第 02650 号（财税金融类 171 号）提案答复的函》中表示，下一步，中国证监会将继续支持上市公司、私募基金、证券公司等积极参与面向西部产业的专项并购引导基金，在并购重组监管中持续落实好国家产业政策导向，鼓励依法设立的并购基金等投资机构参与并购重组，支持符合条件的西部地区上市公司通过并购重组促进资产整合和产业升级，进一步发挥资本市场服务高水平科技自立自强、服务现代化产业体系建设的积极作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：目前暂不具备条件设立重庆证券交易所</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186215515136130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:46:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，证监会官方网站近日发布关于政协十四届全国委员会第二次会议第 02650 号（财税金融类 171 号）提案答复的函。证监会在函中表示，目前我国境内设有上海、深圳、北京三家证券交易所，全面实行注册制落地后，多层次资本市场体系更加清晰，较大程度满足了不同行业、不同类型、不同成长阶段企业的需求，沪深北三家证券交易所均在成渝地区设有市场基地，为西部地区提供直接便利的资本市场服务，发挥服务实体经济高质量发展的重要作用。目前暂不具备条件设立重庆证券交易所。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲天然气创一年来最大单月跌幅，成交创纪录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186214616620930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:45:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲天然气将以一年来最大单月跌幅和创纪录交易量告别 2 月份。在 2 月初飙升至两年高点后，本月大部分时间价格下跌，迈向单月累计下跌 15%。截至周四洲际交易所有近 1150 万份基准 TTF 期货和期权合约成交，创下月度纪录。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国铝业：包头铝业拟吸收合并内蒙古华云新材料有限公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3186213314977667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 19:43:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国铝业公告，全资子公司包头铝业拟吸收合并其控股子公司内蒙古华云新材料有限公司，以包头铝业自身部分股权置换中铝集团持有的内蒙古华云 50% 股权。吸收合并完成后，内蒙古华云将注销法人资格，中铝集团成为包头铝业参股股东，公司对包头铝业的持股比例降至 65.5759%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>