<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>花香壹号园林示范区开放，艺蕴东方共鸣人居理想</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2805024010565255?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 12:59:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 31 日，中建壹品·花香壹号园林示范区开放。项目园林整体设计主题为「花香芳园，香凝六卷」，以约 1.1 万平贴身绿地公园和约 2.5 万平栖居自然府苑，实现礼仪门厅、下沉水庭、主题场景、全龄乐园、归家入户五重礼仪场域营造。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_4774f38299a44700ab7f8e564d01829c@337187376_oswg1603074oswg1265oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">园林实景图</p><p>在细节上，项目引绿入园，打造以流水、叠瀑、置石、园林小品为元素的「花香芳园，香凝六卷」景观空间，营造行、望、游、居，不断入画与游画的归家体验，以当代东方的园林气质，全龄全时社交休憩空间，全方位呈现社区归家的仪式感与尊崇感。</p><p>花香壹号的园林总设计师王娜娜介绍表示，花香壹号园林示范区的设计循迹「京都花乡」、「父子尚书」、「王熙别业」的历史文化脉络，向世人讲述一段从春意盎然到归隐自然的故事。</p><p>王熙为清顺治期尚书，最高官居礼部侍郎兼翰林院掌院学士，是丰台名仕的代表人物，其居所王熙别业曲水流觞，风雅卓著。花香壹号从中汲取灵感，并尊重丰台的花香文脉，再现古典雅韵，敕造人居范本，实现东方美学与现代生活理念的高度和鸣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_513e8f0ba0824c26bff42c2982095d7e@337187376_oswg1672504oswg1265oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">园林实景图</p><p>项目位于四环丰科园板块，是高质量创新资源聚集，具有较高的发展潜力；在交通方面，项目悦享地铁 9 线号、4 号线、房山线三条地铁线路，南四环、京良路、丰科路等城市主干道，可快速畅行北京。附近约 2 公里范围内有三大核心商圈，丰台科技园商圈、丽泽商圈、五棵松商圈，生活便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,769" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_0d0bfe953bd94e1cbac50a2ba5a7f5d5@337187376_oswg2093413oswg1268oswg769_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">项目效果图</p><p>&nbsp;中建壹品·花香壹号周边「丰台五小+北大附中」高阶教育资源组合，优质教育学风蕴藏，助力成长锦绣人生。丰台五小教育集团旗下阳春小学咫尺即达。</p><p>中建壹品·花香壹号园林示范区的开放，不仅是对美好生活的又一次诠释，更是对东方文化传承与创新的深刻实践。四环丰科园，千年花乡文脉，国匠馥香造园，先进户型设计理念，超高得房率，开启了人居理想。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,950" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_aeaf876d6a0e4a90b82b899ece838bfa@337187376_oswg990148oswg1267oswg950_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">项目样板间</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>让北美中产维护庭院体面，「Yarbo 汉阳科技」发布割草除雪机器人丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2804149646653063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者：王沁</p><p>编辑：邱晓芬</p><p>除雪、割草、吹树叶，在中国是小众需求，但在北美，就不一样了。</p><p>在中国，即使大雪封道，社区也会召集街道办、网格员、事业单位人员、小区保安等等，齐力扫雪，一天内让道路可以通行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3024,4032" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_840a33b3ba314bbcb96cfe1a82e83e29@6069545_oswg1034478oswg3024oswg4032_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美国暴雪后真实的庭院场景</p><p>但在北美大部分地区，尤其是加拿大及美国五大湖地区，一年中从 11 月到 4 月都是雪季，地广人稀，靠公路连接一个又一个独立的庭院，动辄上千平米的庭院要自己打理。美国有接近 70% 的人口生活在雪区，而加拿大更是有 65% 的面积每年都有超过一半的时间会被雪覆盖。当大雪封路，你面临的是：雪堆积到膝盖深，不除雪就无法出门，困在家里，可能粮食及生活用品耗尽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_dd7e27214493456bb22116485941c28f@6069545_oswg499323oswg474oswg579_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暴雪后家门口变成了「冰箱」</p><p>而割草，在北美也大有市场——北美大多数住房是独栋 House。据 Statista 数据，截至 2021 年，在美国 1.29 亿套居住单元中，约有 8200 万套是独栋 House。</p><p>在美国电影中，你常会看到这样的画面：男孩、女孩从小就推着割草机，为自家的草坪除草，赚取零花钱。参考 Home Guide 等网站的相关数据，以及实际需求情况，北美中产家庭每年在割草、扫雪、吹树叶等庭院维护上的花费通常在每次 60 至 350 美元，每年花费约在 4000 美元至 5000 美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_f950526b58f24b00875114a9c3dafe81@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Yarbo 机器人全自动割草</p><p>草坪的精致与否也反映一个家庭是否体面。如果不除草，杂草丛生，周围人会知道这家人疏于打理，甚至荒废，是不体面的。在秋天，如果不吹走树叶，厚厚的落叶不仅给庭院和人行道带来不整洁的外观，而且会堵塞排水管道、阻碍植被生长，甚至会增加火灾的风险。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="415,277" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_99a74b9464a848abb3b2c0fe3065647d@6069545_oswg51838oswg415oswg277_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">秋天清理落叶场景</p><p>在美国，维护庭院的责任在户主，如果因疏于打理而造成事故，户主还会面临法律风险。如果不扫门前雪，路人因积雪而摔倒，户主还要赔钱。在美国 50 个州中，有 39 个州有明确的除雪相关条例，其中 29 个州的条例相对严苛，不在规定时间内扫雪，将面临罚款及刑事责任。</p><p>「Yarbo 汉阳科技」的创始人 Allen 黄阳在早年间到北美拜访朋友时，就切身感受到了在冬天除雪以及庭院维护的刚需，并看准了庭院机器人这个广阔的未被开发的市场，想要开发出一款除雪机器人。相比于需要人工开动的除雪机，除雪机器人省时省力，省掉一笔人工费，而且更安全，避免事故。在创业过程中，公司通过市场调研和产品不断的打磨和迭代，推出了一体化全季节家用智能庭院机器人，在易用、耐用、智能化的前提下，进一步满足了用户各个季节的多种需求。而从用户的角度，这样的产品定义更是帮助了他们节省了多种庭院开支、减少了维护庭院的精力，也节省了空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1800,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_dd0a34ed05c240a6be792cc6d9501b48@6069545_oswg851832oswg1800oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo 推出的一体化全季节家用智能庭院机器人</p><p>「Yarbo 汉阳科技」成立于 2015 年，总部设在深圳，此外在纽约、香港和新加坡设有办公地点，广东惠州和浙江嘉善设有生产工厂。Yarbo 推出了消费级模块化设计的庭院机器人，并推出消费级扫雪机器人模块，推出之初仅用 1 小时便突破了 100 万美元的众筹额，首轮众筹额达 345 万美元，并已成功实现量产和海外交付。</p><p>在今年销售预热的初期，Yarbo 上线一个月就实现了近亿元人民币的锁单量。销售开放当天，一天之内实际收款超过 200 万美元，目前订单数量仍在增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,338" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_8c7a1f430fa04486b656af58e28a8aa2@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Yarbo 的割草模块、扫雪模块、吹叶模块工作场景</p><p>今年新一代 Yarbo 产品在性能上有几大特点：</p><p>第一，消费级特种机器人。Yarbo 庭院机器人是 C 端消费级产品，但功能上达到特种机器人级别，可在零下 25 度到零上 45 度之间工作。极端的工作条件，对于所有的元器件、电池的性能都有要求。庭院机器人常常会在车库或室外低温场景长时间放置几个月，会出现冷凝水，而 Yarbo 庭院机器人整个车身是工业级防冷凝水的。另外，电池有自加热系统，在低温下可以保持电池电芯的温度在 0 度以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_8f1b463166514f319ddcba430160549b@6069545_oswg1464751oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo 动力单元、吹叶模块、割草模块、扫雪模块</p><p>第二，双天线厘米级定位，拆箱即用。Yarbo 在三个不同方位都有摄像头，衞星导航定位的两支天线，就是机器人的眼睛。Yarbo 采取 RTK 定位系统，传统的 GPS 定位系统有 10 米级的误差，而 RTK 定位系统可以将误差控制在厘米级别。另外，Yarbo 采取双天线系统，相比於单天线系统开箱后需要校准方位，双天线系统在启动后不需要校准，用户开箱即用。定位基站的信号覆盖范围也扩大到 31 英亩（约 12.5 万平方米），机器人可以在 31 英亩的范围内工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="501,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_d6dfe99e3cd04f069a55bd830c01402b@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Yarbo 扫雪模块工作场景</p><p>第三，无线充电桩，机器人自主充电，无人化操作。Yarbo 采取了目前世界上唯一一款在室外高低温环境下都可工作的无线充电板，并申请了发明专利。无线充电对于机器人的定位系统精度要求高，Yarbo 的二次定位系统，使得机器人即使没有信号，也能自动回到充电桩。如此，不用人工手动用电线给机器人插电，无人化操作，用户在雪天不用出门，Yarbo 机器人就可自动充电。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_0efe8ff1681c42a4b736163845f9d242@6069545_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Yarbo 机器人自主无线充电</p><p>第四，多模块、多场景。多功能庭院机器人 Yarbo 由一个通用主机和多个功能模块组成，能够满足包括扫雪、割草、吹树叶、灌溉、播种、庭院巡逻、快递收取、垃圾桶搬运、犁地、除虫害、果蔬采摘、垃圾异物拾取等在内的 20 多种庭院需求。一机多用的方案为用户解决了购买和存储多种庭院工具的问题。冬天除雪，夏天割草，秋天吹树叶，全年可用。</p><p>目前，Yarbo 庭院机器人本机（动力单元）售价 3499 美元，加上割草模块、除雪模块、吹叶模块售价 6299 美元。</p><p>据了解，庭院机器人出海的赛道，在 2021 年之前还很冷门，到 2022 年才开始火起来。「机器人是一个势，全球化是一个势，硬科技产品是一个势，但只是一个势头。你真正想做好这件产品，是要趁着势头，把用户的痛点把握住，把用户的行为习惯、真实的使用场景分析清楚，知道整个产品的 know-how，才能把产品做好。」 「Yarbo 汉阳科技」产品总监 Jay 向 36 氪表示。</p><p>据报道，在庭院机器人赛道，除了汉阳科技的扫雪机器人外，泳池清洁机器人赛道的智橙动力、潜行科技、星迈创新和众清科技等，割草机器人领域的库犸动力、来飞智能等，这两年都逆势融到资金。九号机器人旗下 Navimow 割草机器人 2024 年一季度销量 3.31 万台，收入 1.80 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_41203864c98646bb9097a344a28bac4b@6069545_oswg122866oswg900oswg335_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊丨 AI 如何焕新互动娱乐产业？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2804840266921609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 09:52:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>自去年以来，全球都被包裹在 AI 的惊天大潮之中，所有行业都在主动或被动地迎接改变。已经有大量公司正在把 AI 工具内化到生产的第一线去。「人类不会被 AI 取代，但不掌握 AI 的人类将被掌握 AI 的人类取代」已经成为共识。当我们聚焦到互动娱乐产业，AI 落地应用究竟走到哪一步了？各家对 AI 工具开发的侧重点又是怎样的？互动娱乐领域内容创作和用户体验又有哪些变化？</p><p>带着这些问题，本期 36 氪《CEO 锦囊》栏目，氪星直播间邀请到趣丸科技副总裁兼首席战略官庄明浩和布乐科技 CEO、知名游戏监制杨晟，一起来聊聊 AI 如何焕新互动娱乐产业？</p><p><strong>在这场直播中两位嘉宾主要讨论了以下问题</strong></p><p>1、这一波 AI 浪潮给互动娱乐产业带来哪些具体的改变？</p><p>2、众所周知 AI 落地场景实践很难，具体体现在哪些方面？</p><p>3、AI 技术能否在短期内比较显著改变用户的社交和娱乐体验？</p><p>4、AI 虽然可以辅助内容创作，想完全依赖 AI 进行创作肯定不行，如何平衡 AI 与人工创意之间的关系？</p><p>5、互动娱乐最主要的特征就是玩家与玩家之间的互动性，在提升用户体验和互动性上 AI 的价值是什么？</p><p>6、技术对互动娱乐产业的商业模式已经产生了哪些的影响或改变？</p><p>7、现在各家大模型都在降价，面对 AI 带来的成本结构变化，两位有什么应对之策吗？</p><p>8、关于 AI 如何焕新互动娱乐产业，请两位给到我们三条建议。</p><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：这一波 AI 浪潮给互动娱乐产业带来哪些具体的改变？</strong></h2><p><strong>庄明浩：</strong>AI 创作内容最直接的影响是在创作者的供给端。在我们最熟悉的游戏领域，从最初的创意、原画设计、编写代码、3D 建模、动画制作、骨骼绑定、贴图处理，到后续的所有工作流程中，AI 的参与已经非常深入。特别是在 2D 场景美术这一相对简单的环节，几乎所有的主流厂商都在大量应用 AI 技术。这可能是因为 2D 场景本身不是 3D，不需要那么复杂的物理规则；同时，它作为场景贴图，并不需要像人物或表情那样精细的细节处理。因此，在这些较为前端或相对容易的场景中，AI 的应用已经非常明显。</p><p>今年更流行的趋势是 AI 音乐创作。自从 AI 音乐模型出现后，人们开始尝试用 AI 技术改进整个音乐的生产流程，包括编曲、风格、节奏、歌词等各个方面的微调和每个环节的匹配，AI 在这方面都在不断努力地向前发展。</p><p>目前，AI 尚未达到理想状态、尚未完全进入生产流程的可能是 3D 领域，以及物理引擎相关的技术，因为 AI 在理解和处理现实世界的 3D 环境和物理规则方面仍存在一定难度。但展望未来，这一天似乎也并不遥远。</p><p><strong>杨晟</strong>：前段时间，我的一位远房亲戚的孩子即将读大学，他们询问我选择什么专业比较好，说孩子平时喜欢玩游戏。我告诉他们，目前绝大多数设计类工作在未来都有可能被 AI 取代，如果真的要说学习游戏设计或者编写代码，我认为这些都是有风险的。只有审美方面的东西是不会被替代的。</p><p>我们目前正在与一些在 AI 领域非常领先的公司合作。他们的观点是，不要试图用 AI 去解决实际问题，因为在 AI 的演进过程中，实际问题可能就已经被解决了，甚至可能不再是需求。以《哈利·波特》为例，说《哈利·波特》可以同时被四个学院选中。但问题是，被四个学院选中之后，故事该如何收尾，如何重新塑造一个和原著一样感人的故事？所以现在游戏行业做的更多的事情并不是进一步发散 AI 的能力，而是利用 AI Agent 去限制 AI 的想象范围，让 AI 在一个可控的时间线上进行创作，把故事讲述到一个有趣的节点。无论《哈利·波特》中的哈利被哪个学院选中，晚上校长一定会逼着他说：「你还是去格兰芬多吧。」这样，故事才能回到经典模式中去。</p><p>所以我认为，影视行业需要的是创意发散，而游戏行业已经足够发散，现在可能更需要做的是收束，这是我目前的感受。</p><h2><strong>36 氪：众所周知 AI 落地场景实践很难，具体体现在哪些方面？</strong></h2><p><strong>杨晟：</strong>去年，我们与智谱合作做了一个名为"characterGLM"的超拟人情感大型模型。这个模型本身增加了一些非常有趣的参数，使得模型的对话更接近真人的情感。做这个模型我们是非常骄傲的，但在商业应用过程中，我们遇到了一个问题。AI 就像我们的小孩一样，会产生幻觉。面对中文语义时，AI 有时无法判断这段语义，它会重复自己的发言，甚至重复对方的发言。但对我们成年人来说，这更像是一种挑衅。</p><p>目前 AI 的幻觉问题是实际应用中的一个困境。当我们基于这个模型与游戏公司合作时，游戏公司表示这是一个很好的产品，但幻觉问题是他们无法承受的。因为他们要培养的是完美的偶像，是完美的"纸片人"。如果玩家问一个问题，而 AI 的反应是重复玩家的问题三遍，那么它对玩家的吸引力何在？</p><p>我们以前总认为游戏行业或传媒娱乐行业的容错率较高。但当 AI 介入后，大家对 AI 的期待值提高了。而我们现在面临的问题是，如何让这个拥有超高智力的"婴儿"像我们正常人一样讲话、对话？甚至将来这个接口可能还能让它操纵某个角色的移动。这可能还需要我们应用端长时间努力。</p><p><strong>庄明浩：</strong>我分享一个非常有意思的案例，我认为它代表了一种趋势，这实际上与杨总刚才讲的内容逻辑是一致的。最近，我和一位朋友详细过了一遍 YC 过去一年所有的 AI 项目。在这些项目中，有一类特别突出，叫做安全类项目。在安全类项目里，大约有一半是传统安全 AI 的升级版，另一半则是全新的 AI 安全项目。</p><p>这些安全项目是从何而来的呢？背后的逻辑是这样的：随着这一波大型模型的崛起，大家开始强调 LUI，即自然语言对话成为了整个用户界面（UI）体系的核心。在传统安全领域，有一个专有名词叫做「注入」。所谓的注入，是指在互联网上，无论是网站、游戏还是社交类 APP，任何用户可以输入的地方，理论上都存在注入风险。因为你无法预知用户会输入什么内容，万一他们输入了一些恶意代码并被执行，那么攻击者就可以进行后续的恶意操作。</p><p>因此，在传统安全领域，防止注入一直是一个重大问题。而如今，随着 AI 时代的到来，所有的输入输出都建立在一个文本框中，注入问题被无限放大。这意味着，我们需要更加重视 AI 时代的安全防护，以应对不断演变的安全挑战。</p><h2><strong>36 氪：AI 技术能否在短期内比较显著改变用户的社交和娱乐体验？</strong></h2><p><strong>庄明浩：</strong>我举一个更现实的例子，还是在游戏这个领域。AI 在生产端的改进，比如图像、视频、谷歌、动画、文案、NPC（非玩家角色）、logo 等，这些方面都已经在使用 AI 技术。但在游戏最核心的环节，也就是所谓的"gameplay"，我们能够看到的 AI 应用还比较少。就像刚才杨总提到的，我们希望给每个玩家提供独特的体验，即"千人千旅"，类似于开放世界的元宇宙概念。但从现阶段的技术能力来看，这还是有一定难度的，无论是从算力、算法、时间延迟、渲染等各个方面来看。</p><p>那么，更现实的问题是，行业应该如何在这个时间点解决这个问题？既然我们没有办法完美解决，我们就去寻找，在现有的各个游戏类型中，有没有哪些类型天生就适合采用 AI 技术。大家找到了几个可能适合的点，比如像"roblox"这样的游戏，或者像"roguelike"（肉鸽游戏）这样的类型。因为人们普遍认为，肉鸽游戏的爽感实际上就是随机生成的。</p><p>既然我们没有办法立刻想到一个完美的方式，来打造出理想中的 AI-Native Game，那我们就去寻找现阶段哪些游戏类型比较适合 AI 技术的应用，然后尝试迈出一小步，与这些类型进行一些结合，看看能否开发出一些成果。</p><p><strong>杨晟：</strong>我想可能会有更多类型的 AI 产品涌现出来，比如文字类、放置类，甚至是冒险类、文生文的，还有可能包括一些融入机器视觉技术的 AI 产品。我认为在下半年，我们可能会看到大量这类产品出现。</p><p>在这种 AI 模式下，玩家在游戏中角色死亡后，只需观看一段激励视频就可以重新开始游戏，这实际上解决了许多 AI 公司面临的问题。因为据我所知，无论是大模型公司还是应用公司，他们普遍面临的问题是缺乏资金，需要从消费者端（C 端）获取收入。但消费者端并不愿意为此付费，公司还是需要通过商业端来获利。我认为，随着算力成本的降低，他们会计算出如何利用这些资源。</p><p>比如说，我这次有 2000 万个 token，就足够可以运行一个类似江湖题材的游戏。在这些产品中，可能最终会有一款能够顺应时代的潮流，站在浪潮之巅。虽然可能是 A，可能是 B，也可能是 C，但终会有一款产品能够超越浪潮，迎接所有人的期待。</p><h2><strong>36 氪：AI 虽然可以辅助内容创作，想完全依赖 AI 进行创作肯定不行，如何平衡 AI 与人工创意之间的关系？</strong></h2><p><strong>杨晟：</strong>从泛娱乐的角度来看，我们需要关注流量的源头，毕竟核心还是人。我最近有很强烈的感受，比如国内这几个大型模型公司，他们在争夺的是日活跃用户数、月活跃用户数，还是热度，这些东西在泛娱乐领域实际上应该被放弃。</p><p>比如，《庆余年 2》一旦上线，它可能当天的热度就达到 3 亿。这对于科技公司来说，听到这样的数据可能会感到惊讶，觉得怎么可能有如此高的数据。但对娱乐圈来说，现在可以说正处于注意力经济时代，就是 attention 这个部分。在注意力这方面，我认为 AI 获得的注意力还远远不够。就像现在我们三个人在讨论 AI 对行业的帮助，实际上还没有达到全行业关注的程度。目前在泛娱乐端，甚至游戏端，可能只需要再出现一到两个，或者一组引人注目的产品，那么注意力的天平就可能慢慢倾斜过来，AI 产业可能就会迎来实质性的改变。</p><p><strong>庄明浩：</strong>我想到另外一个案例，可能是半年或者大半年前，Adobe 本来计划以大约 200 多亿美元收购 Figma，大概 200 多亿美金。但后来 Adobe 放弃了这个收购案，并支付了大约 10 亿美元的违约金。当时有很多分析认为，在 AI 这一波浪潮来临之后，基于移动互联网范式的前端 UI 形态及工作流程可能将不复存在，它们可能会被直接跳过。</p><p>举例来说，产品经理有一个想法，他需要告诉 UI 设计师在哪里画一个框，在哪里画一个按钮，点击这里后跳转到下一个页面，这个工作流程在 AI 时代可能就不存在了。当然，这是一种观点，我们不知道它是否会完全消失。但现实问题是什么？我们看到世界演进的状态又是怎样的呢？正如我刚才提到的，我们和同事一起查看了 260 个 YC 的项目，其中有 6 个项目是做 AI 前端代码生成的，它们只专注于前端代码，也就是说它们是用 AI 去替代 Figma 的部分功能，而不是完全替代整个工作流程。我们确实可以用 AI 来做这件事情，但它只是迈出了一小步，并没有完全替代整个工作流程。</p><p>所以你会发现，在许多领域，不仅仅是 AI，在整个互联网、移动互联网的大量过程中，也存在类似的逻辑。它并不是把你现有的工作全部消除，而是可能以另外一种方式重新进行，当然这种方式可能速度更快，成本更低，需要的人力更少，但它仍然存在，至少在初期是这样的。</p><h2><strong>36 氪：互动娱乐最主要的特征就是玩家与玩家之间的互动性，在提升用户体验和互动性上 AI 的价值是什么？</strong></h2><p><strong>杨晟：</strong>我们去年开发的几款 AI 应用中，有一个被告知 AI 之间不应该进行无限制的对话，因为一旦 AI 之间开始对话，它们会没完没了，并且对话速度会非常快。因此，在开发这款游戏时，我们试图模仿斯坦福小镇的环境，让 AAI 的行为能够被 BAI 所知晓。我们采取的方法是，AAI 和 BAI 之间每隔一定时间周期会互相通信一些关键信息。AAI 有一些关键的核心节点，一旦这些节点发生改变，它们会通知 BAI。在这个构建之上，我们发现人工设计的部分又上来了。</p><p>我们需要设计一种称为社群关系的东西，AI 之间的社群关系是不会变化的。在这个基础上，我们进一步思考，是否也应该让 AI 像人类社会一样，将对话的权重分出不同的等级。例如，权限高的 AI，它的一个想法可以同时群发给一群权限较低的 AI，而权限低的 AI 则不能向上级发送自己的想法。但我们在这个过程中意识到，我们似乎又将一个原本平等的东西，还原到了人类社会中一些不太合理的体系里。所以我们现在考虑的是，如果我们只是让玩家体验到情感陪伴，这可能是一个非常有限，我相信这个功能将来会越来越独特，甚至可能与一些真实的明星和 IP 结合。</p><p>与 AI 的互动将变得更加有机，不再像以前那样，只是与几个固定的 AI 角色（如 ABCD）单独聊天。在未来，玩家可能每个人都会拥有自己的一个小王国，这个小王国里有十几个、二十几个，甚至几万个能够与自己互动的账号，这些账号可能因为玩家的一句话或某个行为而受到影响。这个王国是在一定周期下会不断重启的，它完全属于玩家。我认为这种可能性将会到来，无论是冒险还是其他形式，将会更加个性化，实现千人千面的体验。但它将与情感陪伴类的 AI 逐渐分开，即玩家的情感支撑、社交互动和娱乐消遣将由三种不同的 AI 来提供，而不再是我们所说的通用型 AI。</p><p><strong>庄明浩：</strong>类似于斯坦福小镇以及各种斯坦福小镇的变种，是过去半年左右许多人尝试的方式。超参数之前也发布了一个视频，他们制作了一个虚拟的长安城。目前大家能做的还是要进行划分和设定，就像我们作为「上帝」一样，作为这个虚拟世界的创造者，我们需要制定许多规则，才能让这个世界按照一定的条件运转起来。即便我们已经加入了 AI 并增加了许多宽容度，但我们仍然需要设置非常多的规则。我记得特别清楚，超参数长安小镇项目会为每个角色设定职业、体力、爱心等各种各样的数值，有数值的增减和时间限制。所以反过来讲，「上帝」真的太厉害了，他设置了许多我们看不到的规则，保证了这个世界的正常运转。</p><p>当我们成为「上帝」的时候，发现我们只能做最简化的切割。你不可能让它真的变成一个生态且复杂的东西，这确实是我们需要解决的问题。这个可能不仅仅是技术问题，它可能还涉及到许多非技术因素，比如社会学、伦理道德等各种各样的问题。因此，这个问题未来可能也会成为许多学者和专家们需要探讨的议题。</p><p>我再举一个更现实的例子。最近有一款名为「恋与深空」的游戏非常受欢迎，它是一款恋爱向的游戏。有一位作者写了一篇文章，讲述了她把「恋与深空」中沈星回的声音放到了小爱音箱里。然后有一天晚上，她突然产生了一个念头，这让她感到非常害怕。她的念头是：被放在音箱里的沈星回知不知道他自己在音箱里？他会不会想要出来？当我不在家的时候，他会想些什么？这些问题再深入思考，就变得非常复杂了。现实我们的技术已经到这了，OpenAI 的 GPT-4o 的语音反应跟情绪表达和反馈度非常好了，所有的技术都是 ready 的，但是这里面开始出现一些技术解决不了的问题。</p><h2><strong>36 氪：AI 技术对互动娱乐产业的商业模式已经产生了哪些的影响或改变？</strong></h2><p><strong>杨晟：</strong>在编剧或游戏设计行业中，AI 可以采用穷举法，列出所有可能性供我们选择。光是这一点，就已经大大缩短了我们的整个创意流程。包括 AI 生成文本和音乐的能力，它可以使单人或小团队独立制作游戏逐渐兴起。如果我们专注于制作流程，许多人可能会想到许多有趣的制作方法。但归根结底，大家都在尝试用一个人的公司或两个人的公司，在 AI 的帮助下制作游戏。我对此有非常强烈的感知，现在我看到很多，包括今年即将出现的，我们可能会看到很多这样的独立制作者。这似乎是达到了一个更公平的起跑线，只看谁对生成文本的理解更深，谁对生成图形的理解更好，以及谁对 AI 的整体理解更透彻。</p><p><strong>庄明浩：</strong>我举一个我朋友的案例。他原来在某个大厂担任 AI 中台的负责人，负责游戏相关的工作，这个案例是关于 AI 如何影响游戏的生产流程的。通常，AI 可能更多地影响一些新项目，而已经完成的项目则很难再去改变。因此，人们尝试用 AI 去影响已经完成的项目，比如 AI 生成的营销素材，比如举办活动时制作的图像，或者制作一些舞蹈动作等，但他觉得这样还不够。</p><p>当时，AI 还没有真正意义上完全融入到整个生产流程中，所以他想找到一个既不影响游戏主场景和核心玩法，又能让用户体验到 AI 技术的方法。他选择了一个 3D 的、有一定打击感的 ARPG 类游戏，让 AI 尝试帮他选择用户与一个 boss 战斗的大约两分钟的分镜。这个分镜指的是角色与 boss 战斗的画面，包括俯拍、仰拍、侧拍、全景特写等不同视角。理论上，这些工作原本需要技术、美术、导演和设计师等团队成员反复试验和经验积累来完成。这项工作特别依赖经验，非常耗费精力。他认为这个场景既不影响核心的玩法，也不影响数值、装备或 boss 等任何元素，只影响用户观看体验。如果以前这项工作非常麻烦和累人，那现在能否让 AI 来帮助完成？</p><h2><strong>36 氪：现在各家大模型都在降价，面对 AI 带来的成本结构变化，两位有什么应对之策吗？</strong></h2><p><strong>杨晟：</strong>归根结底，取决于你希望你的产品在哪个受众市场上取得成功。我的一个观察是，海外应用的日活跃用户数在某个数值，比如十几万到二十几万，这已经非常高，非常令人惊讶。但中国的互联网普及率是最高的，中国有上亿的互联网用户，可能与海外市场的用户规模相比也毫不逊色。因此，对于我来说，关键在于它对中文的理解，它是基于什么视角来看待问题的，以及它的合规性。我认为合规性是商业前景中非常重要的考量因素，它是否合规，是否有可能触发合规风险，是我考虑商业性的首要任务。作为企业主，最关心的是合规性等同于商业前景。</p><p>谈谈更现实的问题，那就是具体的成本。现在，对于各个公司的市场营销部门，包括他们的财务报表，大家都在讲述盈利故事。我的感受是，我们在应用端运行某个产品时，更多地看谁给我们的价格更低，响应速度或其他因素都是次要的。首先，重要的是让它运行起来，先运行起来还有机会选择。我记得去年有一款程序是先跑出来再换的基座。所以如果在这要给创业者们、商业小伙伴们一个建议的话，那我的建议就先跑出来再说。这个是最现实的，如果跑出来而且成功了，那么所有的基座大模型任君挑选。</p><p><strong>庄明浩：</strong>今天这个时间点，大模型在国内的竞争中，大家都感到有些无奈，就像俗话说的「人在江湖，身不由己」。设想一下，如果你是李开复老师、王小川，或者是其他几位公司的创始人，在当前的环境和情况下，你的很多决策本身就是没有办法的，只能跟随大局。当 Kimi 火的时候，虽然有人会质疑这样砸钱是否合适，但反过来问那些人，你会不羡慕吗？当然会羡慕，这是人性使然，换做谁来做决定都是一样的。</p><p>举个例子，这次豆包首次真正意义上以公开的名义向公众推出，最后的传播点只落在了「便宜」上。我问他们，这是项目组主动的选择吗？是真的想要引发价格战吗？我提出这个问题本身就代表了我的观点，很无奈，也没有办法。也许有很多观点认为，这一波大模型在这个阶段的基础能力提升已经非常难了，大家很难找到真正意义上的所谓差异化、优劣势等。</p><p>还有一个现实的问题是，可能和中国的快速发展环境有关，或者和大家过于习惯于那样的敍事结构和方式有关。无论是我们这些做应用层的公司，还是大厂商自己，还是媒体观众，还是行业讨论，大家都默认这件事情要走得非常快。但现实问题在于，这一波可能不仅仅是国内，全世界范围内对 AI 的关注是非常高的，而且在很早的时候大家就有共识。不像之前一些小的技术出现时，政府的监管政策可能落后于行业发展，但这一波完全不是。在这个过程中，我们就是要适应这样的环境，走出自己的路径和发展状态。我们看到这几家国内大厂商的 CEO 最近频繁出来讲话，每家都有自己的坚持，每家都想强调自己的状态。我相信他们大部分说的是心里话，但从第三方或者「上帝」视角来看，大家其实没有那么大的差别。</p><h2><strong>36 氪：关于 AI 如何焕新互动娱乐产业，请两位给到三条建议。</strong></h2><p><strong>庄明浩：</strong>既然大家都不知道标准答案和路径是什么，那么当有人迈出一步时，市场会给你数量级的正反馈。因为没有人知道什么是对的，所以当有人走出一步时，所有人都会看到，所有人都会觉得你可能是在朝正确的方向前进，然后他们会给你更多的反馈，无论是资源、关注、信心还是其他。你会发现，无论是中国还是美国，无论是已有业务的公司，还是完全初创的公司，无论是大型知名厂商还是应用公司，大家内心都还是要坚持向前走。哪怕今天这个时间点没有人知道目标在哪里，但至少大家要向前走，要敢于迈出几步。</p><p>另外一种方式是 Sam Altman 所说的。他在谈到今天大家做 AI 相关尝试时，建议可以假设通用人工智能（AGI）已经来了，然后把这个作为你的基础认知线，在此基础上再去思考你应该做什么，这是一个以终为始的角度。</p><p>我觉得这些路径并没有绝对的对错。要根据自身的经验和知识、团队的天赋、资金状况、过去做过什么、没做过什么、对什么事情有更深的认知，以及在什么事情上获得过正反馈，然后再基于这些向前发展。这是一个相对理性的建议。</p><p><strong>杨晟：</strong>我非常喜欢「日拱一卒」这个概念。我个人的理解是，要找准用户需求并尽快迭代，根据用户反馈快速调整产品，同时要设法实现盈利。</p><p>目前算力成本已经降低，用户也是现成的，大家都处于同一起跑线上。因此，尽快找到自己的目标用户群体非常重要。在 AI 创业浪潮中，我们会听到很多关于 AI 创业产品的讨论，但关键是要找到产品的受众是谁。只要能找到准确的用户定位，然后要尽快迭代。因为现在技术发展迅速，有可能因为现阶段是文生文，文生图和文生视频很快就来了。我特别害怕听到有人说他们要做一个长达 10 个月开发周期的产品，这样的开发周期太长了，市场机会可能已经错过了。因此，我也会建议身边的年轻创业者们压缩开发周期，尽可能按周为单位来计算开发进度，这是最现实的。</p><p>最后一个要求是尽可能想办法挣到钱。在 AI 领域虽然看似火热，但投资机构的心态已经完全变了。投资机构现在不看独角兽，而是看「独角虎」，即不仅要有出色的概念，还要能自给自足，实现盈利。现在如果有些创业者还停留在只强调概念吸引关注的时代，这是非常危险的。他们需要改变敍事结构，适应时代的变化。如果还用老一套的说法去跟大老板谈，很可能对方就会失去兴趣。因此，尽快挣钱是最后一个要求，虽然相对高一点，但哪怕是几万块、几千块也要先挣起来，这是非常重要的。如果 ToC 挣不到钱，可以尝试 IAA 挣钱。如果 IAA 也挣不到钱，没有那么多热度，哪怕通过 ToB 几千块几百块也好，至少不会亏损。</p><p>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2795435095372679%2C%22title%22%3A%22AI%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%84%95%E6%96%B0%E4%BA%92%E5%8A%A8%E5%A8%B1%E4%B9%90%E4%BA%A7%E4%B8%9A%3F%22%7D" data-type="live" data-id="2795435095372679" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜「LEMMO」完成近千万美元 Pre-A 轮融资，自研 E-PLUS 技术，实现单车与电单车无缝切换</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803405988771203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 09:46:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，来自德国柏林的电动轻出行品牌「LEMMO」完成近千万美元 Pre-A 轮融资，由愉悦资本领投，青山资本跟投。本轮资金主要用于产品研发和品牌运营等方面。此前，LEMMO 曾获得青山资本领投的天使轮融资。</p><p>乘上欧美的短途出行风潮，E-bike（电助力自行车）赛道几乎一夜崛起，2021 年左右其投融资动作达到高峰，海外本土公司、中国出海公司、想象着「降维打击」的车企，纷纷加入战局。历经喧嚣，行业从 2023 年起进入洗牌期，开始回归更真实的商业本质。</p><p>一个必须回答的问题是，用户究竟需要怎样的 E-bike？这也关系到行业是否还会迎来真正的爆发期。&nbsp;</p><p>在 LEMMO 看来，E-bike 的爆发潜力仍在酝酿中。它的传统群体最初是骑不动自行车的中老年人，笨重的车辆将年轻人隔绝在外，但随着新品牌入局、电池电机小型化集成化等新趋势的出现，年轻人正在逐渐成为主流用户。不过，「当你问一个 35 岁以下的人是否已经拥有人生中第一辆 E-bike 时，超过 80% 的回答是没有。」这意味着巨大空间，也反映出市场依然缺乏足够好的技术和产品。</p><p><strong>「LEMMO」2022 年创立于德国柏林，其首款产品「Lemmo One」于 2023 年推出，从用户友好性出发，以车电分离方式实现单车与电单车的无缝切换，获得红点至尊奖 (Reddot 'best of the best')。以欧洲为主阵地，Lemmo One 在 2024 年的销售额相比去年同期有超过 5 倍的增长，已达到盈亏平衡。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_1c69f6d866dc4d34bd5c7a22993cabbf@5748245_oswg735256oswg2000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lemmo One 产品图</p><p>不同于常见的供应链出海模式，LEMMO 背后是一支「生而全球化」的团队，中国设有部分研发及供应链，全球化采购优势零配件，整装主要在匈牙利，其余都是欧洲纯本地化运营。</p><p>LEMMO 创始人 Victor 毕业于德国柏林工业大学，联合创始人 Daniel 也有着深厚的欧洲背景。团队经历过共享出行等互联网加持的全球化高速发展，2023 年加入的负责品牌和创新业务的合伙人 Frank Aldorf 则是前闪电（Specialized）和峡谷（Canyon）单车的双料 CBO（Chief Branding Officer）。以产品定义、技术研发和用户触达为核心，站在本地化视角、挖掘真实需求，也成为 LEMMO 的优势所在。</p><p>在创业前期， LEMMO 在德国和荷兰的设计团队进行了大量用户访谈，最终得到一个特别的洞察——<strong>「汽车领域的共识在于兼顾了油车与电车的混动车辆只是过渡状态；但对于纯运动外的骑行而言，E-bike 与 Bike 的灵活混合才是这种产品的最佳终极形态，而不是 bike 都转变成具备电助力的 ebike，或是二分天下。」</strong></p><p>这构成了 LEMMO 对于产品的本质定义，他们认为传统单车与电单车不应该是两个市场，而要从产品形态上合二为一。</p><h3><strong>拆掉单车与电单车之间的墙</strong></h3><p>如何理解 Bike 和 E-bike 的混合形态？</p><p>现在看来，传统自行车与 E-bike 似乎是两个市场，但 LEMMO 认为一辆 E-bike 的理想状态是，用户希望人力骑行时可以人力骑行，想要电动骑行也可以无缝切换为电助力，这也是人们对 E-bike 最初的想象。</p><p>在欧洲的青年用户访谈中，LEMMO 团队看到了两种需求：活力、健康的文化深植人心，年纪轻轻就用上和父辈们一样的电助力车让他们心有不甘，也失去了全力输出自身能量的爽快和乐趣。然而当面对恶劣天气、体力不够或长途骑行时，电助力又成为诉求。</p><p>换句话说，人们有 50% 的场景希望自行车能够电助力。如果有一辆车能在单车、电单车两种状态下都做到极致体验，才能真正打动年轻用户，带来全新的增长。</p><p><strong>这种对终局的理解，催生了 Lemmo One 最核心的「E-plus」技术。Victor 对 36 氪介绍，Lemmo One 既是电动自行车，也是传统机械自行车，称之为「E+Bike」，它的转换通过两件事来实现：</strong></p><p><strong>一是后轮上的双模花鼓（Dual Mode Hub）。</strong>电机花鼓在电助力模式下正常运转，当使用 LEMMO 全球专利的二道离合器时，电机的机芯与外壳便完全脱离。一般来说，不通电的普通花鼓电机会比自行车的花鼓产生更大阻力，而 Lemmo One 从物理上将电机的机芯与外壳分离开，在人力骑行模式下消除电机带来的阻力，营造和普通自行车一样的轻便、丝滑的骑行感。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_53b8eb53955743749c7c1d8b5e6062a4@5748245_oswg540202oswg2000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">双模花毂</p><p><strong>二是安装在车架上的 Smartpac。</strong>Lemmo One 将电池、电机控制器和物联网功能等关键电子元件从车体内分离出来形成一个紧凑的可拆卸单元，称为 Smartpac，在不需要时可轻松拆下，同时保持车身形态的完整。这是对 E-bike 机电体系的完全重构，也意味着将复杂电系统打包为一个接近消费电子产品的 package，在生产品质控制、售后维修上会形成天然优势。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_4d6b477f0832407ab9004955f5238bf7@5748245_oswg1547606oswg2000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">安装在车架上的 Smartpac</p><p>要论 Smartpac 的意义，另一个 E-bike 品牌应当算是前车之鉴。VanMoof 曾有过惊人的销售成绩，它的大部分电系统相关零部件都安装在车身中，集成度和定制度更高，但自行车的生产精度毕竟有限，品控极难把控，且需要整车维修，最终由于质量和售后问题走向破产。</p><p>同时车电分离也更加环保可持续。它将不同生命周期的产品分开，让单车本体能被尽可能久的使用，而电系统则会随着电池的衰减或通讯网络的发展，每隔 3-5 年去更新。对于环保观念强烈的欧洲年轻人而言，车电分离既提供了生活上的便捷性，又最大程度上保持了长生命周期的可持续使用。</p><p>值得一提的是，Lemmo One 的技术为全栈自研——看清想要去往的终局，再去看中间路径，这样的思维方式需要更强的自研能力。据悉，除去 3kg 重的 Smartpac，Lemmo One 的重量是 15 公斤，与传统多功能城市单车相似，而 LEMMO 的电机花鼓和电系统包还在持续开展技术迭代，接下来会不断推出更轻量化、更小型的产品。</p><p>除了核心技术上的创新，Lemmo 视骑行为一种生活方式，一方面推出了更多基于对用户需求深度理解带来的小创新配件，如售价 115 欧元的隐藏式避震坐杆，有超过 80% 的用户会不断复购；Smartpac 设有对外放电接口，可以随时为手机、电脑充电，成为随身携带的超大号充电宝。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_c4d5cac4851a434baeff81eb1ba7261c@5748245_oswg2006816oswg2000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Smartpac 对外放电接口</p><p>另一方面不断强化都市户外的品牌属性，与一系列城市机能（urban outdoor）品牌和媒体展开合作，于 2024 年 4 月推出售价更高的 2650 欧的 Green Exploration 限量款，上线三天宣告售罄，5 月又推出了售价 3390 欧元的 Lemmo One Max ‘Turbo Trekker’，具备更强的越野和爬坡能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_2c237c365dfc447a911e89125b0950b2@5748245_oswg867885oswg2000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Green Exploration 限量款</p><h3><strong>不止做 E-bike 公司，电动出行有更多可能</strong></h3><p>目前，Lemmo One 主要在线上直销，同时会在一二线城市的买手店、服装店、生活方式店等配合设置试驾空间，从而更好地触达年轻人。LEMMO 在德国、法国、荷兰、奥地利、比利时等欧洲国家设有密集服务点，以此搭建便捷的维修网络。&nbsp;</p><p><strong>不过，LEMMO 不想只做一家布满 E-bike 产品线的公司。谈到希望实现的愿景时，Victor 的形容是「轻量化、电动化的城市轻交通工具」，这也是 LEMMO 的全称——Light Electric Micromobility。</strong></p><p>在 Victor 的观察中，今天的巴黎塞纳河畔早已不像《碟中谍》画面里那样遍布机动车道，而是被自行车道和慢车道铺满，承担着轻通勤、休闲等复合功能，各类慢行交通工具穿梭其中；柏林已有 10% 的道路变成「bike street」，接下来还会不断增多。</p><p>诸如此类的城市规划方向变得常见，街道上也能看到不少「奇奇怪怪」的交通工具，譬如平衡车与斗子结合成的宝宝接送车、电池和装货空间组成的小型物流车等等。它们的产品形态完全称不上成熟，但需求却是真实存在的，三电技术、通讯技术等也与 E-bike 相通，「这其中有大量可去横向延展的空间，去发挥我们定义产品和技术研发的优势，以及在用户和品牌上的积累。」</p><p>回到当下，E-bike 依然是新型交通工具里增速最快、需求最明确、应用最成熟的品类，短期内它仍会是 LEMMO 聚焦的主线，以此保障健康的现金流，明年他们会正式进入美国市场。</p><p>据悉，LEMMO 今年内将实现盈利。下一阶段，团队对增长抱有更多的耐心和冷静，因为欧美市场很难像中国消费品那样一夜爆发，尤其是高客单价的产品。前期稳步发展，打好基础和铺垫，定会迎来高速增长的拐点，这才是欧美市场的规律。Victor 所相信的节奏是，把服务和口碑做好，然后「尊重它的规律，你可以做得扎实而久远。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>提供国产 CGM 芯片解决方案，「列拓科技」有望为终端创造 35% 降本空间 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803727692969349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 08:47:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>过去两年间，GLP-1 产品带火了减重赛道。但作为一款新型降糖产品，糖尿病市场才是基本盘。而对于糖尿病患者来说，除药物外，能够提供血糖监测功能的检测仪产品同样重要。</p><p>传统方法中，这部分工作主要依赖指尖血糖（BGM）产品来完成，存在反复采血、感染风险、携带不便等问题。近年来，作为新型解法的持续血糖监测（CGM）产品逐步进入糖尿病患者的视野。这类产品的硬件包括传感器、发射器、接收器 3 部分，主要通过埋植皮下的传感器实时监测人体内的葡萄糖浓度，并将其转变为电信号传输至配套的接收器或手机 APP 内，拥有 24 小时动态监测、具备存储功能、低感染风险、无感佩戴等优势。</p><p>从终端产品角度来看，多个海内外品牌的产品已为患者提供了丰富选择，但现阶段售价还比较昂贵，比如一个使用周期为 14 天的传感器的常见价格区间就在 180-400 元不等。对比之下，部分 BGM 产品的年治疗花费仅为千元。</p><p>「过去几年，我们看到了 CGM 产品的患者教育普及、放量，截止到去年 1400-1500 万贴的用量大约对应近 30 亿元的市场；但未来 3-5 年后，想要实现自费市场上亿规模的放量，降成本是必要问题。」列拓科技创始人易志中表示。</p><p>列拓科技成立于 2016 年，初期主打高性能微控制器（MCU）产品，提供微控制及模块化定制 SOC、信号链等一站式芯片解决方案，过程中「关注到 CGM 等医疗品类的市场前景后」，于 2020 年开始切入医疗信号链芯片领域，成为较早一批提供国产化 CGM AFE 芯片及完整解决方案的企业之一。公司核心团队共事时间超 10 年，核心技术人员均具备 10-15 年集成电路行业国际大厂从业经验，在产业链整合及相关资源方面颇具积累。</p><p>「过去的方案以分立式为主，主要基于运放、基准源电源等国外芯片组成，导致整体解决方案（PCBA）成本偏高，PCBA 尺寸偏大造成佩戴体验不佳，良率偏低等问题；而我们的 AFE 方案通过把 ADC（模数转化器）、TIA（可编程互阻放大器）、DAC（数模转化器）等功能集成到一张芯片上，实现一张集成芯片完成传感器模拟信号转为数字信号给主控芯片处理，元器件使用数量和整体大小均有所减少，一方面能够降低功耗、提供良率及佩戴体验同时也可带动成本下降。」易志中介绍称。</p><p>据列拓科技介绍，这样的设计能够带动整体解决方案降本超 50%、AFE 芯片降本在 50-70% 之间。传导至终端市场，有望为产品「提供 35% 以上的降本空间」，同时也为下游品牌商「提供更大的降价区间选择」。</p><p>此外，从性能上看，列拓科技的 CGM AFE 芯片实现了更低功耗、更高精度及集成度，以及可灵活配置等特点。以低功耗为例，一代产品 standby 模式和 sleep 模式下的能耗分别为 2.5uA 和 4.2uA，宽工作电源电压范围 2.0V-5.5V。</p><p>今年 1 月开始，公司的第一代 CGM AFE 芯片产品已经开始批量生产，目前正在定义二代、三代产品系统需求，其中第二代产品预计在今年年底完成开发、推进量产。</p><p>据易志中介绍，从产品开发周期上看，当解决方案把软件测试等环节的开发完全打通后，下游客户就能够将精力重点放在算法和传感器的研发上。「我们基本达成在 2 周内形成产品化的能力。相比之下，传统分立式方案的开发周期往往在 2 月以上。在某种程度上，我们也可为客户节省一定研发成本。」</p><p>商业化方面，依托较早布局和快速开发的优势，列拓科技已积累一定的核心客户及上下游合作伙伴。目前，公司 CGM 解决方案/AFE 芯片送样客户数量超过 40 家，其中 20 家以上已到人体临床阶段。「CGM 产品作为三类医疗器械，送样型检通过后，厂商更换解决方案/AFE 芯片供应商需再次进行审批。今年正式开始放量后，预计公司 CGM 板块营收将达千万元以上。」</p><p>目前，列拓科技已启动 A 轮融资，主要用于流片及晶圆费用、产品研发及市场拓展等。此前，公司曾获得来自毅达资本等多家产业、财务投资机构的投资，由后浪资本担任长期独家财务顾问。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>搭建衞星间激光通信高速路，「极光星通」成功发射极光双星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2795313688407681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-03 20:21:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜刘年华</p><p>编辑｜彭孝秋</p><p>近日，谷神星一号遥十二运载火箭在我国酒泉衞星发射中心成功发射升空，将「极光星座 01 星（复旦信息星）、02 星（上海电机学院一号）」激光通信试验遥感衞星顺利送入预定轨道，发射任务获得圆满成功。</p><p>极光星座 01 星 (复旦信息星)、02 星 (上海电机学院一号) 由北京极光星通科技有限公司联合中国航天科技集团、上海埃依斯航天、中国电子科技集团第二十九研究所、星河动力航天公司、北京天链测控、复旦大学、复旦大学信息科学与工程学院、上海电机学院、馥昶空间、久之洋、巡天航宇、湖南正道建设集团等单位共同研制。</p><p>成立于 2020 年 8 月的北京极光星通科技有限公司（以下简称「极光星通」），聚焦于空间激光通信技术研发及相关产品制造，致力于为用户打造多场景的空间激光通信组网解决方案。极光星通研制的星间激光通信相关产品与系统级解决方案，可满足同轨衞星、异轨衞星以及衞星和地面的激光通信需求，是构建大规模衞星星座必要的基础设备，已应用于我国多个衞星星座的建设。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_2f5cf29e3abe49059570a90a5c56c705@1689326231_oswg80975oswg1080oswg1692_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">发射现场，图片来源：极光星通</p><h3>极光双星</h3><p>本次发射的极光星座 01 星、02 星在抵达预定轨道后，重点开展星间激光通信载荷在轨标校、快速捕获建链、日凌自主规避、断链自主恢复、长时建链保持等技术验证，完成从 300km 至 4000km 不同星间距下最高 2.5Gbps 速率通信，实现星间业务数据高速稳定传输。</p><p>极光星座 01 星、02 星配置的激光通信载荷，在无信标高精度动态捕获跟瞄技术、在轨高精度光轴自主标校技术、光机电一体化轻小型高集成技术等多项关键技术上实现了突破，可有效满足星座规模化组网星间通信需求。</p><p>极光星通极光星座项目总指挥李峰表示，下一步，两颗衞星会根据多方需求开展长时建链，在轨机动等各种星座级在轨应用模拟试验。同时极光星座 03 星和 04 星也将陆续开展 100G 以上通信测试，以及跨轨道间、跨不同轨道高度等需求的试验。</p><p>目前，两颗衞星已建立稳定的通信链路，太阳能帆板展开正常，遥测数据表明各分系统状态良好。</p><h3>激光通信技术</h3><p>激光通信技术在构建空天地一体化的低轨衞星宽带网络技术中起着极其重要的角色。衞星宽带网络技术依托激光星网的高速实时信息传输能力，前端业务节点获取的有效信息可迅速传递至数据中心，可形成大数据集群优势，可构筑全球域、全时、全天候的实时通信保障能力。</p><p>极光星通结合国内低轨衞星星座的应用需求，形成了激光通信终端完整技术研发及生产体系。激光通信技术的在轨验证成功将有效提升未来商业衞星宽带网络组网的技术水平和其商业化应用。</p><p>目前，公司具有针对空间激光通信技术领域光学、结构、电子学、应用软件、运动控制、处理算法等全专业方向自主设计研发、生产能力，可实现空间激光通信终端产品的完全自主设计研制，不仅能够针对特殊应用需求开展定制化产品设计研制，同时具备定型产品的批量化生产能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2977,1920" src="https://img.36krcdn.com/20220814/v2_ba3978131e214a78ae66b9303860d60d_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">衞星间激光通信示意图，图片来源：NASA</p><h3>商业化前景</h3><p><strong>极光星通与多家航天院所、商业衞星平台头部企业展开合作，聚焦轻小型、低功耗、同轨/异轨激光通信终端产品研制。</strong>公司现已成为多项国家重点型号任务的供应链名录单位，在手订单数千万元。</p><p>公司目前已中标国内多个重大型号研制任务，某特种星座、国网某星座、多家商业低轨衞星星座，系多家央企的核心供应商。现已完成一期批量化产线的投资建设，可实现年产 100 台多种型号规格的激光通信载荷产品。</p><p>极光星通研制的星间激光通信相关产品与系统级解决方案，可以满足同轨衞星、异轨衞星，以及衞星和地面的激光通信需求，是构建大规模衞星星座必要的基础设备，已应用于我国多个衞星星座的建设。</p><p>根据 2022 年 2 月 NSR 公司发布的第四份光衞星通信报告。2031 年，衞星光通信设备市场将达到 20 亿美元，主要服务于各种衞星星座的建设。行业将以 47% 的复合年增长率来加速增长，预计未来 10 年对激光通信终端设备的需求可能达到 6000 多台。目前光通信市场的潜在总额只有 8 亿美元，而到 2030 年可能增长到超过 100 亿美元，最终可能将超过 200 亿美元。36 氪曾报道「<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1871071888560644">氦星光联</a>」、「<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2148462809844228">蓝星光域</a>」等衞星激光通信领域相关企业。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>社区熟人「潜入」家装市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803858059720068?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-03 17:40:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>摸着石头过河</strong></h2><p>2023 年 11 月，我国二手房交易量占住房总交易量的比例创下历史新高，达到 37.1%，较上年同期提高约 10 个百分点。当房地产市场进入存量时代，围绕存量房，家装、家居行业的模式和入局者也随之增多。</p><p>「房子变老了，意味着市场逐年在扩大。比如深圳，这个城市大概有超过 8000 个小区，其中超过三分之二的楼龄超过十年，甚至更长。房子每过一年，楼龄长一岁。到 2030 年，这三分之二小区的楼龄将超过 15 年。居住是刚需，这个市场也不可能再有很多新房子。所以，存量房的持续维护改造是很重要的。」万物云研选家业务首席合伙人周珂锐表示。</p><p>需求在增长，但传统家装公司并不轻松。在刚刚过去的年报季，东易日盛、名雕股份、齐屹科技等几家传统家装上市企业当中，仅有名雕股份在 2023 年实现盈利，且利润率仅为 4.97%。东易日盛更是在近日传出「闭店跑路」消息。</p><p>「新势力」还在进入。一个月前，前理想汽车总裁拿着 6 个多亿的融资，杀入家装市场，企图用造车经验颠覆行业；2024 年初，由雷军、姚劲波等互联网大佬投资的「啄木鸟维修」，敲响了港交所的大门，这家声称除了「感情不修，啥都修」的家庭维修服务平台，投前估值 15 亿元；收购圣都家装后，贝壳家装家居业务合同额首破百亿，近乎实现翻倍增长。</p><p>中国建筑装饰协会住宅装饰装修和部品产业分会的数据显示，2023 年，家装行业总产值约为 2.77 万亿元。据前瞻网计算，2022 年，中国家装行业市场集中度 CR4 和 CR10 均未超过 1%。在这个万亿级别的行业中，尚未出现一个真正意义上的头部企业。</p><p>家装行业的投诉率仍然很高。「卖家秀」与「买家秀」差距大、恶意增项、交付时间延期、售后找不到人，任何一个环节都可能成为投诉事件——没有标准、售后服务实现难，家装行业的痛点，至今没有人能解决，行业新老势力都在摸着石头过河。</p><h2><strong>熟人替代「投流」</strong></h2><p>一位家装品牌加盟商表示：「不管是 2 万亿、还是 3 万亿的规模，这个市场里有无数的主体，因此，大公司更愿意做整装大单，以此打平营销等日常费用，大头的资金支出，包括支撑大店模式的租金、线上引流费用、支付供应商货款等等。因此，大公司通常还需要非常强的资金运营能力。」</p><p>与价格动辄十几万的整装相比，主打社区店规模的局部装修成为家装赛道探索的业务模式。</p><p>2022 年，万科集团物业板块子公司万物云（HK2602）在港交所上市，并提出「蝶城」战略，在 3 公里为半径的地理空间内，打破传统住宅物业壁垒，通过智能物联对服务流程做集中调度，提升区域内物业服务效率。&nbsp;</p><p>相似的逻辑，在「蝶城」的范围内，房屋维修匠人也可以被系统调度。随着蝶城智慧化的推进，2023 年 5 月，这个基于蝶城模型，聚焦房屋维修的全新业务线，就在万物云内部成立了。</p><p>根据过往物业服务业务积累的装修备案数据，研选家发现，85% 的装修备案是局部装修，只有剩下 15% 是全屋装修，社区内的局装无疑是一个巨大的市场。在局部装修备案中，75% 是由游击队完成的，只有 25% 是由正规装修公司完成。需求零散、缺乏交付标准、售后难度高，是装修领域的痛点。</p><p>与大部分家装公司基因、特点不同，研选家主打<strong>空间局改、自有工人、家门口的服务。</strong></p><p>周珂锐认为，消费者基本隔五至八年会选择一次整装 ，装修公司和消费者之间基本属于一次性服务的低频消费，而局装则是跟客户之间的长期、多次服务。他表示，「基于蝶城里家门口的服务站，初期我们可以从最前端的家政维修入户做起，第二次服务可能是房间踢脚线的整改、或者是马桶维修，当客户有了局部翻新、改造需求，他们可能就会想到你。通过每年三到五次的接触，逐渐提高客户的复购率。」&nbsp;</p><p>「研选家」小程序上，客单价最低的是「预估 1499 元起、6 小时完工」的 5 平方米厨房集成吊顶焕新服务，相同面积，整体翻修厨房的预估价是 2.38 万元。</p><p>自下而上的视角来看，研选家是由万科物业生长出来的业务。与大部分家装企业获客方式不同的是，根植于社区，研选家的种子用户是社区里的熟人。</p><p>周珂锐表示：「物业服务场景里聚集了很多劳动者，他们平时会跟客户有密集的接触，在日常服务和交流中，可以捕捉到各类房屋维修的商机；其次，所有的二手房交易在成交后都需要到物业办理过户，虽然比房屋经纪的介入时间晚了一点，但也可以在过程中实现对所有社区新住户的触达。」</p><p>装修本质上是手工作业，不能保证 100% 无误差交付。在蝶城范围内，研选家选择自建工人团队提供家装服务，使得工人跟公司有比较强的绑定关系，提高了售后响应的及时性和整改跟进的确定性，使得服务流程可控。</p><p>但是，能否把品牌和服务口碑扩散到整个蝶城范围是个挑战。周珂锐与 36 氪分享称：「目前研选家已经跑通了单元效率模型（UE 模型）。家门口的工匠 30 分钟上门、客户一年与研选家接触三到五次，有装修改造需求就想起研选家，是比较理想的运营状态。其次是对蝶城内消费者的传播和渗透，比如一个五万户居民体量的蝶城，两万户由万科物业管理，如何把剩下 3 万户也通过服务和接触逐渐变成研选家的粉丝，让蝶城内的更多消费者知道我们，是接下来面临的挑战，也是发展机会所在。」</p><h2><strong>楼龄越长的社区，局改需求越多</strong></h2><p>数据显示，截至目前，研选家业务在全国十个城市，通过 70 多个线下社区服务站提供局改服务。如果考量蝶城的服务覆盖程度，研选家尚有不小的扩张空间。据万物云近期财报显示，2023 年，公司完成蝶城改造 150 个，蝶城底盘数量由 2022 年的 584 个，增长至 2023 年的 621 个。</p><p>周珂锐表示：「目前研选家的选择的最重要市场是深圳和上海，这类城市楼龄相对长、消费成熟度高。发展<strong>进度未达预期的城市是西安、武汉，因为这些市场整体楼龄较新，房龄不到、需求就不够。</strong>」截至目前，万物云并未披露所有蝶城底盘的楼龄水平。</p><p><strong>36 氪发现，研选家去年的业务名称还是「万物研选家」。</strong>对此，周珂锐坦言：「我们的目标是服务蝶城内的所有住户，而不限于万科物业社区的业主，叫"万物研选家"过去为业务拓展带来了一些难度。现在，研选家也有相当比例订单来自非万科物业服务的小区，通过社会化的营销方式进入其他社区，为有需求的消费者提供服务。」&nbsp;</p><p>银发群体也是研选家选择的重要目标客群。近日，研选家计划一年内至少为全国 1 万个「银发家庭」提供免费安装适老化设备的服务。</p><p>上海是老龄化程度很高的城市，「一些楼龄超过十五、二十年的社区，年龄在 60 岁以上的银发群体比例很高。如何从产品侧、服务侧，为他们提供服务，是我们后续更关注的领域」周珂锐表示。</p><p>「老年人都念旧，不一定会选择重新装修自己的房子，但安防设备、适老化产品是他们需要的，他们也需要住得更好、更舒适。我们的妈妈可能不怎么看小红书，通过线下场景为他们提供服务，是更好地与他们产生接触的方式。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁数科为「马来西亚贝壳」提供技术支持、四部门推进智慧城市发展、滴普科技完成 5000 万美金 A+轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803779249403520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-03 15:51:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜生境科技获数千万天使轮融资，瞄准 C 端家具品类电商</strong></p><p><strong>大公司动态｜滴普科技完成 5000 万美金 A+轮融资</strong></p><p><strong>海外市场｜实达集团打造马来西亚版贝壳 App，蚂蚁数科 mPaaS 提供技术支持</strong></p><p><strong>行业政策｜四部门联合发布指导意见，智慧城市发展加速</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>生境科技获数千万天使轮融资&nbsp;</strong></p><p>「生境科技」已于 2024 年年初完成数千万天使轮融资。本轮投资由香港 X 科技基金（HKX 基金）、清水湾基金、重庆智能建造研究院联合领投，万华生态集团、金牌厨柜战投德韬资本跟投。公司成立于 2023 年，聚焦于室内空间 AI 设计系统的研发，基于对市场环境的判断，生境科技做出了两款 AI 产品——针对 B 端家装公司的 AI 设计平台「生境 AI」和针对 C 端客户的 AI 家装商城「闪境 AI」 ，前者负责构建 3D 模型，后者负责细化 2D 渲染。生境科技的目标是直接服务消费者，并且将商品带到消费者面前，让每个人都能一键做设计，通过技术去尽可能解决上述问题。虽然生境科技的最终瞄准的是 C 端市场的家具品类电商这块「肥肉」，生境科技目前的商业合作项目仍主要集中在 B 端的定制化业务。</p><p>生境科技前身是由刘紫东在美国读博期间创办的建筑领域学术组织「AAE 建筑自编码研究组」 。刘紫东介绍，从 AI 建筑到 AI 家装的原因，是「由于建筑设计涉及的环节多、周期长，对效率敏感度低，所以软件付费意愿并不强。然而家装设计领域对效率很敏感，更快出图的家装公司，就会更容易获客。」毛坯房照片或户型图可以在数秒内直接生成设计方案，刘认为这会带来「效率的本质性的变革，以及新的互联网巨头公司机会」。</p><p><strong>「铸基未来城市」行动正式发布&nbsp;</strong></p><p>5 月 30 日，2024 大模型生态创新发展大会上，「铸基未来城市」行动正式发布。基于这一行动，36 氪「未来城市大奖」与中国信通院「铸基计划」深度融合，双方将共同征集、评选「铸基计划年度数字化转型十大典型案例」，编制《高质量数字化转型产品及服务全景图》，推动城市全域数字化转型。中国信通院泰尔终端实验室数字生态发展部副主任吴荻博士在大会上表示，围绕《指导意见》提出的城市数字化转型 3 大类 12 项重点任务，「铸基未来城市」行动将联动发挥「铸基计划」的权威性与「未来城市大奖」的影响力，聚焦未来城市的新基建、数据要素流通、产业聚集及数字生态等重点领域，征集、评选出服务于目标领域、细分环节的数字化产品及服务，精准打通城市数字化转型供给侧与需求侧的链接障碍。&nbsp;</p><p>36 氪副总裁李政表示，「铸基计划」与「未来城市大奖」的目标不谋而合：寻找新一代信息技术落地应用的项目案例，推动社会关注、激发公众参与、促进异地复制。双方合作发起「铸基未来城市」行动，旨在鼓励城市决策者采用创新技术和可持续方法，为未来城市数字化转型提供多元的产品及服务。36 氪将借助覆盖全网全平台的媒体势能及聚焦创新、创业、创投的社群基础，扩大「铸基未来城市」行动的影响力与链接力。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>滴普科技完成 5000 万美金 A+轮融资</strong></p><p>滴普科技宣布完成 5000 万美元 A+轮融资，此轮融资由高瓴资本、BAI（贝塔斯曼亚洲投资基金）、三峡鑫泰领投，招商局创投、晨兴资本、IDG 资本、初心资本、光源资本跟投，光源资本担任本轮融资的独家财务顾问。宣布融资当天，滴普科技还发布了升级的核心产品 DEEPEXI®3.0，通过构建全场景的数据智能服务能力，加大产业数字化服务范围，重点关注商业智能、工业智能、智慧园区、数字政府等领域，以数据智能赋能组织业务创新与增长，推动产业数字化进程。</p><p>滴普科技董事长兼 CEO 赵杰辉（厚坤）表示：「数字化服务市场因为 5G、IoT、AI、数据智能技术的成熟和应用，开始更加注重基于数据为核心的智能化建设。滴普科技在前期构建的企业数字化平台 DEEPEXI®2.0 的基础上，重点投资以 X 系列产品为核心的数据智能产品体系和 deepexi.com 为核心的线上运营体系，将企业数字化平台升级为 DEEPEXI®3.0。」</p><p><strong>恒达科技将在新三板挂牌公开转让</strong></p><p>5 月 31 日，全国中小企业股转系统公告显示，天津恒达文博科技股份有限公司（证券简称：恒达科技，证券代码：874469）的挂牌申请获得批准，并于 2024 年 6 月 3 日起挂牌。公告显示，恒达科技 2022 年度、2023 年度营业收入分别为 17,136.96 万元、27,294.38 万元；净利润分别为 1,762.59 万元、5,819.82 万元。</p><p>恒达科技是文旅智慧化整体解决方案、参观讲解服务设备及文化创意体验服务提供商。恒达科技本次挂牌公开转让的主办券商为申万宏源承销保荐，法律顾问为北京国枫律师事务所，财务审计为北京大华国际会计师事务所（特殊普通合伙）。</p><h2>|海外市场</h2><p><strong>实达集团打造马来西亚版贝壳 App，蚂蚁数科 mPaaS 提供技术支持</strong></p><p>马来西亚房地产公司 S P Setia（实达集团）宣布在蚂蚁数科旗下移动开发平台 mPaaS 的技术支持下，正式推出 Super App——Setia Go。Setia Go 是一款生活方式 App，为马来西亚用户提供了一个一站式管理房产、参与开发商组织的优惠活动的平台。实达集团将借助它优化会员系统，面向本土用户提供数字服务。</p><p>S P Setia 董事长兼 CEO Datuk Choong Kai Wai 表示，「过去 50 年以来，建设智慧社区的目标一直激励着我们，并将继续成为公司开展一切业务的核心。我们致力于引入最新的创新技术，以增强购房者的消费体验，这符合实达集团创建可持续社区的发展理念。」</p><p><strong>目的地旅游 OTA 平台 Headout 收购 Dabble</strong></p><p>近日，目的地旅游 OTA 平台 Headout 收购 Dabble，Dabble 是一家人工智能解决方案提供商，由计算机视觉驱动，专注于家居品牌内容，提供完整的 AI 产品摄影平台，帮助电商内容达到营销目标。Headout 近日宣布收购 Dabble，并计划于今年晚些时候推出新的个性化、沉浸式旅行产品。据了解，Headout 为在线旅游预订平台，成立于 2015 年 1 月，总部位于美国，拥有员工 101 人。其服务目前已覆盖北美、欧洲、中东、亚太和北非的 50 个城市。</p><p>2021 年，由于海外旅游的反弹，使得 Headout 业务再次增长，Headout 声称，自 2021 年 1 月以来其业绩增长了 800%。同期，公司宣布已筹集了 1200 万美元，由 Glade Brook Capital 领投，这家公司还投资了 Airbnb、美团和优步等公司。此外 ，该轮融资包括回归投资者 Version One Ventures、Nexus Venture Partners、FJ Labs、500 Startups、Haystack 和 Ludlow Ventures，以及新投资者 Espresso Capital 和 Practical VC 的参与。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>四部门联合发布指导意见，智慧城市发展加速</strong></p><p>近日，国家发展改革委、国家数据局等四部门联合印发了《关于深化智慧城市发展，推进城市全域数字化转型的指导意见》（以下简称《指导意见》），从全领域推进城市数字化转型、全方位增强城市数字化转型支撑等 5 个方面提出了 13 项具体举措，提出，到 2027 年形成一批横向打通、纵向贯通、各具特色的宜居、韧性、智慧城市，有力支撑数字中国建设。到 2030 年，全国城市全域数字化转型全面突破，人民群众的获得感、幸福感、安全感全面提升，涌现一批数字文明时代具有全球竞争力的中国式现代化城市。&nbsp;</p><p>对于如何推进城市数字化转型，国家数据局党组书记、局长刘烈宏近期在公开场合表示，要以深化数据要素高水平开发利用为主线，将数据要素贯穿城市规划、建设、管理、服务、运行全过程，整体性重塑智慧城市技术架构、系统性变革城市管理流程、一体化推动产城深度融合，推动数字中国建设在城市全面落地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不是调休就是 996，现在的打工人还有周末吗？｜年轻人周末外出小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803770189706886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-03 15:42:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,574" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_840a42866e314555be90de87a96c0271@5624726_oswg461772oswg800oswg574_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>辛辛苦苦上了一周的班，周末便成为了打工人十分宝贵的放松时刻——有人瘫在家里，养精蓄锐；有人外出游玩，与大自然和形形色色的人来一次近距离的接触；也有人趁着周末，把工作日想做却不能做的事情悉数打卡，来一次特种兵日程。</p><p>你呢？你的周末都是如何度过的？喜欢去哪儿度过自己的周末？会如何制定自己的周末行程？欢迎参加 36 氪「年轻人周末外出」小调查，和我们分享你的周末度假宝典吧～</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/eIYA2lI.aspx">点击参与</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「清昴智能」完成数千万元 Pre-A+轮融资，做懂国产芯片的模型工具链 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799536638078595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-03 14:19:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>编辑 | 邓咏仪</p><p>36 氪获悉，AI 推理部署解决方案厂商「清昴智能」近日完成了数千万元 Pre-A+轮融资，启赋资本、达晨财智领投，老股东奇绩创坛跟投。此前，清昴智能已获得某世界 500 强科技巨头公司的千万元战略投资。据了解，资金将主要用于人才梯队组建，产品研发和市场落地。</p><p>早在大模型浪潮席卷之前，高推理延迟、高推理成本、高资源占用这「三高」，以及算力层的硬件适配，一直是困扰模型落地的最后一公里。尤其在 AI+消费级硬件成为行业趋势的当下，如何让大模型在有限算力的终端设备上跑起来，也成为不少终端厂商亟需解决的难题。</p><p>然而，痛点的存在对应的是上游解决方案的空白——一方面，市面上推理部署工具链的主流玩家，大多集中在北美；另一方面，大多中间层厂商，提供的是英伟达等海外硬件适配服务，当国产替代逐渐成为国内算力的主要解决方案，大模型与国产芯片适配的痛点一直难以得到解决。</p><p>作为推理部署工具链最早的国内玩家之一，「清昴智能」成立于 2022 年 10 月，通过提供 AI 模型的推理和部署优化工具链，从而降低下游客户模型的部署和使用成本和门槛。</p><p>早在 2022 年 6 月，在 Stable Diffusion 等 AIGC 模型爆发的风口，清昴智能团队就开始着手布局模型部署和推理优化工具链的研发。针对 AIoT（AI 物联网）、自动驾驶等智慧场景，清昴智能推出了第一代 AI 模型推理优化工具链 MLGuider。除英伟达之外，MLGuider 还支持 AMD、高通、升腾等国内外芯片的部署。</p><p>基于市场需求，MLGuider 的功能和框架也进行了不断迭代。清昴智能 CEO 关超宇告诉 36 氪，早期的 MLGuider 主要针对边端芯片和传统小模型，采取量化、蒸馏、稀疏化等一系列优化方法。</p><p>随着市场对大模型的需求爆发，清昴智能联合模型优化、分布式优化和编译优化等优化技术栈，打造了面向基础模型和底层算力硬件的全链路工具链，着重对大模型和底层 AI 芯片，尤其是国产芯片的适配优化进行了功能迭代。</p><p>以国产头部硬件升腾为例，在今年 2024 升腾开发者大会上，清昴智能作为升腾伙伴代表也首发了基于升腾原生开发环境的 MLGuider-Ascend 工具链，解决了 AIGC 模型在落地国产升腾硬件过程中模型-算力不匹配，技术栈复杂，迁移与优化成本高等问题。</p><p>除模型推理部署优化工具链外，清昴智能还推出了企业级基础模型开发部署平台 LLMOps、大模型一体化整机方案、大模型本地化及边端部署方案等解决方案矩阵。</p><p>关超宇认为，中间层厂商的困境，往往在于如何让商业化成规模。对此，清昴智能在直接面向企业客户提供解决方案的同时，还着力与芯片厂商、地方算力中心达成生态合作。「我们能够通过链接芯片、服务器以及模型解决方案商等生态伙伴，为客户提供端到端的整体解决方案。」关超宇解释。</p><p>模型推理部署工具链，做的是算力层和模型层的软硬件适配工作，因此也被称作中间层。关超宇认为，中间层的任务就是将模型的运行效果能无限趋近于硬件的峰值性能，充分挖掘模型和硬件的潜能。</p><p>面对是否会被上下游厂商吞并的问题，关超宇告诉 36 氪，从模型层和芯片层的角度来说，他们各自有自己的关注点，就是提升模型或芯片本身的性能。与此同时，繁多的模型选择和碎片化的硬件环境，让模型-中间层-芯片的生态合作愈加清晰。</p><p>在人才组织层面，清昴智能核心成员主要来自清华大学、华为、阿里等高校和公司。创始人兼 CEO 关超宇毕业于清华大学计算机系，2021 年西尔贝学者奖学金获得者（全球不到百人），并带队研发世界首个自动图学习项目 AutoGL。科学家顾问朱文武为清华大学计算机科学与技术系教授，曾任微软亚洲研究院主任、英特尔中国研究院首席科学家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳官方回复：存量房贷利率不调整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805179534816644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:36:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，有市民就调整优化个人住房贷款利率下限咨询「深圳 12345 热线」。对此，深圳市住房和建设局、人民银行深圳市分行、金融监管总局深圳监管局在回复市民咨询时表示：为更好满足居民刚性住房需求和多样化改善性住房需求，按照因城施策原则以及关于调整优化个人住房贷款利率下限的有关规定，结合深圳实际，从 2024 年 5 月 29 日起调整优化个人住房贷款利率下限。2024 年 5 月 29 日之前发放的个人住房贷款，执行当时深圳利率下限政策。（南方日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：推动《金融稳定法》《反洗钱法》立法进程，抓紧修订《中国人民银行法》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805176577701248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行条法司党支部发表《以高质量金融法治助力金融强国建设》文章称，下一步，中国人民银行将坚定不移走中国特色金融发展之路，紧紧围绕建设金融强国的目标任务，全面推进金融法治建设各项工作。一是加快推动金融重点领域立法，进一步完善金融法律体系。推动《金融稳定法》《反洗钱法》立法进程，抓紧修订《中国人民银行法》，加快修订《商业银行法》等基础性法律法规。二是完善依法行政制度体系，深入推进法治央行建设。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>周小全：上海市将尽快出台全球金融科技中心新一轮建设方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805174157342341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:30:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市委金融办常务副主任周小全表示，下一步，上海市将尽快出台全球金融科技中心新一轮建设方案，充分发挥科技赋能金融创新的乘数效应，把握新技术、新模式、新业态迭代创新的新机遇，坚持技术推动与需求拉动相结合，推动金融科技底层关键技术发展。推进金融科技重要基础设施建设，打造一批国际领先的金融科技应用场景。依托金融科技领域重大试点，全面提升金融科技创新能力和风险防范水平，为金融科技企业和人才在沪发展营造良好生态环境，高质量推进具有全球竞争力的金融科技中心建设。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会将会同市场有关各方，共同推动新「国九条」和资本市场「1+N」政策体系落实落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805171692549512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:28:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[证监会办公厅王利副主任王利表示，近一段时间来，中国证监会先后赴北京、浙江、上海、广东等地，分别召开部分上市公司、行业机构以及投资者座谈会，对新「国九条」落地情况开展调研督导，同时与地方党委政府进行沟通交流，深化央地协调联动，共同推动新「国九条」落实。全国各地结合当地实际，对新「国九条」学习宣传贯彻作出部署安排。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路德环境 3000 万元在湘西成立生物科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805163256985225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:25:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，路康德生物科技（湘西）有限公司成立，法定代表人为刘菁，注册资本 3000 万元人民币，经营范围包括生物饲料研发、畜牧渔业饲料销售、资源循环利用服务技术咨询等。股东信息显示，该公司由路德环境科技股份有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>农业农村部：今日全国农产品批发市场猪肉平均价格比昨天上升 1.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805166754657922?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:23:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据农业农村部监测，6 月 4 日「农产品批发价格 200 指数」为 114.54，比昨天下降 0.24 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 114.40，比昨天下降 0.35 个点。截至今日 14:00，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 23.56 元/公斤，比昨天上升 1.6%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国资委：不断提高中央企业 ESG 治理能力和绩效水平，增强在资本市场的价值认同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805159737816457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:16:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国资委发布关于新时代中央企业高标准履行社会责任的指导意见。其中提出，切实加强环境、社会和公司治理（ESG）工作。将 ESG 工作纳入社会责任工作统筹管理，积极把握、应对 ESG 发展带来的机遇和挑战。推动控股上市公司围绕 ESG 议题高标准落实环境管理要求、积极履行社会责任、健全完善公司治理，加强高水平 ESG 信息披露，不断提高 ESG 治理能力和绩效水平，增强在资本市场的价值认同。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收涨，电力股走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805146327774598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 15:02:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收涨，沪指涨 0.41%，深成指涨 1.05%，创业板指涨 1.33%；发电设备走强，平高电气、保变电气、明星电力、中国西电等多股涨停，阳光电源涨超 4%；地产、中字头个股领涨，中成股份封板，香江控股、新华联、郑中设计涨停；年报被问询股大跌，恒信东方、联建光电、超越科技等多股跌停；教育、煤炭、半导体板块跌幅居前，台基股份、中公教育跌停，陕西煤业、安源煤业跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华闻集团直线拉升触及涨停，上演地天板走势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805133733328265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:49:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，华闻集团直线拉升触及涨停，上演地天板走势。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>润建股份在云南成立新能源公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805125214762371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:48:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，云南润投新能源有限公司成立，法定代表人为马海涛，注册资本 100 万元人民币，经营范围包括太阳能发电技术服务、风力发电技术服务、风力发电机组及零部件销售等。股东信息显示，该公司由润建股份有限公司、深圳市利行天下科技有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多元金融概念股尾盘异动，香溢融通涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805123023124098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:38:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，多元金融概念股尾盘异动，香溢融通涨停，新力金融涨超 5%，电投产融、华金资本、中粮资本、越秀资本、中油资本等跟涨]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深成指、创业板指双双涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805121627174276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:37:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，深成指午后涨超 1%，沪指涨 0.36%，创业板指涨 1.32%，电力、有色金属、房地产、中字头等方向领涨，沪深京三市上涨个股近 2000 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会将在 2024 陆家嘴论坛期间发布资本市场相关政策举措</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805119413941888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:35:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 陆家嘴论坛将于 6 月 19 日至 6 月 20 日在上海举办。上海 6 月 4 日举行市政府新闻发布会，介绍第十五届陆家嘴论坛有关情况。中国证监会办公厅副主任王利在发布会上透露，6 月 19 日上午，证监会主席吴清将出席论坛开幕式暨全体大会，并围绕「以金融高质量发展推动世界经济增长」发表主题演讲。6 月 19 日下午，证监会副主席方星海和上交所理事长邱勇将围绕「科技创新与资本市场高质量发展」发表主题演讲。「2024 陆家嘴论坛期间，证监会将发布资本市场相关政策举措。」（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意法半导体与吉利汽车集团签署长期碳化硅供应协议并建立联合实验室</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805114127447429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:29:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，意法半导体与吉利汽车集团宣布，双方已签署了一份长期碳化硅供应协议，以加速双方在碳化硅器件方面的现有合作。此外，基于双方在多个汽车应用领域的长期合作，吉利和意法半导体建立了一个联合实验室，用来交流信息并探索与汽车电子/电气架构、高级驾驶辅助等相关的创新解决方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳交通运输局：深圳有望成为「国家车路云一体化」、「交通部组织的交通基础设施数字化升级」双试点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805109318629001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:24:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，深圳市交通运输局党组成员、副局长徐炜在 2024 全球智能网联汽车商业化创新论坛上发表了《构建全国自动驾驶最开放城市打造无人车新质经济发展高地》演讲。徐炜表示：「重点任务之一是实现推动车路云。对于国家车路云一体化的试点，前几天我去北京参加了答辩，和市里面也参加了答辩，深圳将应该会成为第一批试点，包括接下来的交通部组织的交通基础设施的数字化转型升级的试点，双试点应该讲都会在深圳进行落地。」（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山西汾酒老白汾全系列产品将迎来涨价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805106678510982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:22:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，山西汾酒销售公司经销商大会在云南昆明举行。根据行业媒体消息，会上，汾酒宣布从 6 月 20 日起，公司老白汾全系列产品每件上涨 30 元。（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺和诺德回应司美格鲁肽或致男性阳痿：说明书未提及该副作用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805102384395911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:17:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[对于司美格鲁肽可能与男性勃起功能障碍有关的研究结果，6 月 4 日，诺和诺德中国表示，根据已批准的美国处方信息或欧盟产品特性概要，性功能障碍并非 Wegovy（减重版司美格鲁肽）说明书提及的副作用。诺和诺德并未参与该研究的执行或分析。其分析结果未提供有关司美格鲁肽剂型和剂量（起始治疗和结束治疗时）或治疗持续时间的充分信息。因此，无法确认该研究中评估的司美格鲁肽的剂量是否已被研究或批准用于长期体重管理。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告：第一季度个人智能音频设备出货量增长 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805099563857287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:14:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，Canalys 报告显示，2024 年第一季度，全球个人智能音频设备市场呈回暖的迹象，同比增长 6%，出货量超 9000 万台。此次增长主要得益于真无线蓝牙耳机和无线头戴式耳机的强劲表现，两者的出货量分别增长 8% 和 12%。主要厂商正积极地在各个商用市场寻求新的发展机会，为行业注入新的活力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鸿海宣布在台湾高雄建置先进算力中心，将与英伟达深化 AI 等多领域合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805097732601477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:12:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 4 日，鸿海于 Computex 2024 宣布，将携手英伟达以超级芯片 GB200 服务器为核心，在台湾高雄建置先进算力中心，总计共 64 柜、4608 颗 GPU，预计 2026 年完工。双方也将持续深化在 AI、电动车、智慧工厂、机器人、智慧城市等多领域合作。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特高压板块走高，平高电气拉升封板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2805095391573380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-04 14:10:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，特高压板块走高，平高电气拉升封板，中国西电涨超 9%，四方股份涨超 7%，国电南自、国电南瑞、保变电气、许继电气齐齐上扬。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>