<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>全国产智能体 MasterAgent：一句话造专属 AI 团队，专业协同交付</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403648679628421?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:19:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;MasterAgent 坚持核心技术自主研发，确保从底层架构到上层应用的安全可靠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果说大语言模型让全世界看到了 AI 的潜力，那么 AI Agent（AI 智能体）就是这场生产力革命中的核心工具。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为由大语言模型驱动，能自主调用工具帮助人类完成复杂任务的代理程序，AI 智能体的出现让 AI 能力从单一的人机对话延伸到了面向真实世界并执行复杂任务。无论是学术调研、投资理财、信息搜集，还是订票买菜都可以让它来完成。其中人类需要做的，仅仅是用自然语言给出一条指令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被普遍认为是 Agent 元年。从年初的 Manus，到最近 OpenAI 推出的 ChatGPT Agent，AI 智能体产品数量爆发式增长，整个 AI 领域内的头部公司都在布局 AI 智能体。据 IBM 统计，99% 的 AI 开发者正将重心转移到智能体探索或开发上，而调研机构 Gartner 估计，到 2028 年，15% 的日常工作将由智能体自主完成，市场前景极为广阔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过目前看来，大多数面向 C 端的通用型 AI 智能体产品仍有许多问题。比如搭建智能体的流程比较复杂，需要一定的代码基础，门槛较高；而单个智能体的功能又比较单一，通用性不够，无法完成复杂任务。调优也是一大难点，智能体一旦完成部署，再想修改设定会非常困难。这些痛点始终阻碍着 AI 智能体嵌入到生产生活场景中去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，一家来自中科大的本土团队——深元人工智能，自主研发了全球首个 L4 级智能体母体系统 MasterAgent，以「多智能体极速生成、专业协作、定制调优」三大特性，让智能体真正走进用户的生活之中。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;首个 L4 级多智能体生成与协作平台&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;深元人工智能的核心技术团队来自中国科学技术大学，自 2018 年起便专注智能体自主决策领域研究，是土生土长的国产 AI 科技公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 18 日，深元人工智能正式对外发布了一款全自主研发的智能体产品——MasterAgent 智能体母体系统，是全球首个 L4 级多智能体生成与协作平台，专为解决复杂问题而生。其中，L4 级别对标无人驾驶技术中的概念，表示 MasterAgent 可以全程自主完成任务，期间无需人工干预。而「多智能体生成与协作」，正是 MasterAgent 能够自主完成复杂任务的核心技术之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;得益于深元人工智能自主研发的 Master Builder 与 Agent Group 双引擎架构，MasterAgent 能够在接收到自然语言命令的几分钟内，自动生成具备复杂行为策略、长期记忆、专业知识体系和 API 操作能力的专业智能体。之后，MasterAgent 能够让多个专业智能体有序组建为分工明确的全数字化团队，并且根据任务目标进行自主分工与协同决策，最终向用户交付一个完整的解决方案。这相当于 MasterAgent 能在瞬间根据用户指令雇佣一群 AI 专家，并将它们组建成了一个专为一人服务的 AI 公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从需求理解到结果交付，整个过程都由 MasterAgent 自主完成，过程全 AI 化，快速且高效。目前，MasterAgent 已经落地在法律、金融、医疗等多个行业的具体工作场景中，帮助企业重构工作流程，提升生产效率。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一键生成，专业协作，智能调优&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我们来看看它是怎么工作的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_bed106d1e7f04d1fb0033f514e3146aa@16805102_oswg138975oswg1080oswg712_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;打开 MasterAgent 的官方网站，区别于其他智能体平台首页有五花八门的说明和按钮，它的界面像早期的大语言模型一样简洁。不同的是，你可以在对话框里用自然语言输入更复杂的任务，例如「创建一个能够总结论文内容、评估论文影响力、行业前景和商业价值，并推荐一些其他相关论文的智能体」。几秒钟后，MasterAgent 就给出了一些更为详细的问题，来进一步明确需求，这就省去了用户自己琢磨智能体设定的时间。如果不想自己补充需求，还可以选择「由 AI 补充」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;补充完成后，点击「立即生成」。借助其自主研发的全球首个 Agent 生成引擎——Master Builder，MasterAgent 马上就开始创建多智能体集群，右侧可以看到实时进度，每个智能体都拥有自己的头像，代码自动编写飞速输出，最后打包成一个智能体团队。仅仅用时不到 1 分钟，一个由「论文解析智能体、评估专家智能体、推荐系统智能体和报告生成智能体」组成的智能体团队就创建完成了。整个过程真正实现了「一键生成多智能体集群」，省去了所有以往创建智能体的复杂步骤。这得益于团队首创的 Few-shot Learning 技术，仅需 1 到 3 个示例，就可以极速成型新领域 Agent 模板，并支持强化学习微调，越用越智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_2de97753468c4ae09a6b20a3c28cfe6a@16805102_oswg140050oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们给它一个最新的前沿脑科学论文的链接，这个多智能体团队立刻开始分工执行任务，智能体之间的协作也一览无余。在 Agent Group 引擎的调度下，生成的多智能集群之间不是机械地按照顺序完成各自的部分，而是在相互交叉专业自主协作，根据需求拆分以「集体智慧」协作完成复杂任务，这也体现了 MasterAgent 在多 Agent 协作与调度方面的技术突破。值得一提的是，Agent Group 还引入改进了 PBFT 协议，在多 Agent 决策冲突时实现快速一致，保障资源调度公平高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_034c1df6dd0d4a5c8b6eb994affea247@16805102_oswg159519oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几分钟后，一份论文分析研究报告就生成了，从论文内容解析，到行业影响力和商业价值打分，再到相关论文推荐，可以帮助行业小白快速了解专业信息，制定投资策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_6af5d0b6801843b1b7986954aa574ecf@16805102_oswg135573oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果觉得结果呈现太死板，MasterAgent 还提供了两种可视化呈现方案：PPT 和网页。选择一键生成网页，2 到 3 分钟后，一个配色高级、排版清晰，甚至加了不少动效的可视化网站就生成了。全程下来，用户只需要给出一个需求，剩下的事情 MasterAgent 全都自动搞定了，可见 MasterAgent 是在易用性上做足了功夫。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,754" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_dabd899a05454ea68081d48080106a3b@16805102_oswg160581oswg1080oswg754_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在即时调优上，MasterAgent 也更加灵活。用户可以添加新的单智能体，或者随时进入每个单智能体的设置页面，添加修改智能体设定，还可以在插件一栏中修改该智能体所能调用的工具。比如在报告生成智能体中加入一条「生成音频报告」的指令，再添加「TTS 语音合成」插件之后，我们就能让 MasterAgent 把调研结果做成一期播客，随时随地都可以听音频报告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，MasterAgent 还拥有递归自我进化的能力，通过周期性增量训练，每周会自动更新知识库与技能模型，这使得生成的 Agent 集群可自主学习，保持行业领先能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_325ec443abd94d4197e2c3c41814709d@16805102_oswg84434oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="758,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f1ea66496d4e4c69a41b9009b3eeb9bc@16805102_oswg95238oswg758oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从需求输入到结果可视化，再到智能体的灵活调整，MasterAgent 真正实现了不需要用户过多操作、全程自主决策，分钟级完成复杂任务，并精准交付结果的全链路优质服务，让智能体不再是 AI 专家和程序员独享的精英化工具，而是普通用户也可以尝试创建并轻松使用的智能体专家助理。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 智能体的未来&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;正如诺贝尔奖得主、「AI 教父」杰弗里·辛顿在 WAIC 大会上所说：AI 智能体将会越来越聪明，甚至超越人类。在可预见的未来，AI 智能体将进一步深度融入千行百业的具体应用场景中，从工业制造的自动化生产到金融市场的快速决策，从医疗行业的精准诊疗到日常办公的数据处理，AI 智能体将承担越来越多工作，在解放人力的同时提升自身工作效率，开启人机协作新纪元。可想而知，海内外在人工智能领域的竞争焦点，也将从基础设施层面的算力竞赛、算法核心的大模型角逐，迅速延伸至更具实用价值的 AI 智能体领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一款扎根本土、纯国产自研的智能体产品，MasterAgent 坚持核心技术自主研发，确保从底层架构到上层应用的安全可靠，致力于打造真正属于中国、服务中国的智能体解决方案，构建好用、易用的多智能体协同系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，MasterAgent 正沿着这条道路不断探索。无论是小型创业公司快速搭建自动化流程，还是大型企业构建复杂的智能决策中枢，MasterAgent 期望让每个有需要的团队、甚至个人，都能拥有自己的数字化助手。相信在不久之后，构建、管理和运用属于自己的 Agent 集群，将成为人人触手可及的便捷体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/jzaFsSLtG1Xt0yuLSAxPPQ"&gt;「36 氪 Pro」&lt;/a&gt;，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜英伟达因 H20 芯片漏洞后门被约谈；8 月起现金买黄金超 10 万需上报；微软成史上第二家市值破 4 万亿美元公司</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403531686579589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 08:12:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天链机器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据证监会网站消息，四川天链机器人股份有限公司于 2025 年 7 月 30 日在四川证监局办理辅导备案登记，拟首次公开发行股票并在上交所科创板上市，辅导券商为华安证券。辅导备案报告显示，该公司无控股股东，实际控制人为胡天链，一致行动人为胡天链、吴健、陈刚、唐皇、蒋明、罗干又、岳志斌、宋治慧、田荣、颜进，一致行动人合计持股比例为 48.53%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;云汉芯城（上海）互联网科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，证监会同意云汉芯城（上海）互联网科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的注册申请。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家网信办约谈英伟达公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，英伟达算力芯片被曝出存在严重安全问题。此前，美议员呼吁要求美出口的先进芯片必须配备「追踪定位」功能。美人工智能领域专家透露，英伟达算力芯片「追踪定位」「远程关闭」技术已成熟。为维护中国用户网络安全、数据安全，依据《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》有关规定，国家互联网信息办公室于 2025 年 7 月 31 日约谈了英伟达公司，要求英伟达公司就对华销售的 H20 算力芯片漏洞后门安全风险问题进行说明并提交相关证明材料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日深夜，针对英伟达算力芯片被曝出存在严重安全问题，英伟达回应：「网络安全对我们至关重要。NVIDIA 的芯片不存在‘后门’，并不会让任何人有远程访问或控制这些芯片的途径。」（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 月起现金买黄金超过 10 万需上报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，央行印发了《贵金属和宝石从业机构反洗钱和反恐怖融资管理办法》的通知 (下称《办法》)，自 2025 年 8 月 1 日起正式施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《办法》规定，从业机构开展人民币 10 万元以上 (含 10 万元) 或者等值外币现金交易的，应当根据本办法规定履行反洗钱义务；客户单笔或者日累计金额人民币 10 万元以上 (含 10 万元) 或者等值外币现金交易的，从业机构应当按照规定在交易发生之日起 5 个工作日内向中国反洗钱监测分析中心提交大额交易报告。（人民网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软成为史上第二家市值突破 4 万亿美元公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 31 日（美东时间），微软股价开盘涨超 8%，成为史上第二家市值突破 4 万亿美元公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 7 月 31 日收盘，美股三大指数集体下跌，道指跌 0.74%，纳指跌 0.03%，标普 500 指数跌 0.37%。大型科技股多数下跌，特斯拉跌超 3%，谷歌、奈飞跌超 2%，英伟达、苹果小幅下跌；Meta 涨超 11%，微软涨近 4%，收盘市值未上 4 万亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽研回应理想对撞乘龙卡车争议：测试全过程符合规定和标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，理想汽车新车上市发布会上播放的一段理想 i8 与一卡车 100 公里/小时对撞测试的视频显示，正面碰撞后卡车的四个车轮出现弹起，卡车驾驶室发生倾倒。该测试视频引发部分网友对被撞卡车的质量进行了质疑，对此卡车所属品牌方乘龙卡车官方回应称，法务部门正在处理。乘龙卡车明确质疑了测试结果的真实性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，记者以投资者身份致电对撞试验的测试方中国汽研（601965.SZ），其证券部工作人员回应称，测试的全过程肯定符合所有的规定和标准，不会因为（哪一方）是客户，去刻意调节车辆参数。关于卡车的来源，其表示，测试卡车是一辆全新车，具体来源还需要与业务部门确认。（九派新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《职业病分类和目录》调整：「鼠标手」被纳入职业病范畴&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，国家衞生健康委员会与人力资源社会保障部等部门，对《职业病分类和目录》进行了调整，新增了腕管综合征和创伤后应激障碍两个职业病类别，并于 2025 年 8 月 1 日起正式实施，标志着中国在保障劳动者健康权益方面又迈出了坚实一步。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腕管综合征，俗称「鼠标手」，是由于长时间使用鼠标和键盘而引发的手部疾病，发病率在现代社会正逐年上升。这一病症的主要症状包括手腕疼痛、手指麻木、无力等，严重时甚至会影响手部的正常功能，给患者的日常生活和工作带来极大的困扰。在过去，由于缺乏对这一病症的足够认识和重视，许多劳动者在患上腕管综合征后，其健康权益并未得到充分保障。（钱江晚报）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易云起诉 SM 娱乐滥用市场支配地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，法院公开杭州乐读科技有限公司、杭州网易云音乐科技有限公司起诉 SM ENTERTAINMENT CO. 、卡斯梦（上海）文化传播有限公司等开庭信息，案由涉及滥用市场支配地位纠纷。公告显示，该案件计划将于 8 月 6 日，在浙江省杭州市中级人民法院开庭审理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月，网易云音乐曾发布致韩国 SM 歌迷的一封信，告知各位歌迷朋友因版权方单方面通知不续约，2025 年 1 月 31 日，网易云很可能不得不下架韩国 SM 娱乐公司旗下全部歌曲内容，网易云方面会争取版权续约的可能，如果有进一步的消息会第一时间告知用户。（九派新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家医保局：已全面将辅助生殖技术纳入报销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍育儿补贴制度及生育支持措施有关情况。国家医疗保障局待遇保障司副司长刘娟介绍，全国 31 个省（区、市）及新疆兵团全面将辅助生殖技术纳入报销，2024 年已有超 100 万人次享受待遇，助力万千家庭圆了「生育梦」。部分省份将分娩镇痛纳入报销，为孕产妇减负又减痛。同时，加快新生儿护理、「亲情陪产」等价格项目立项，促进儿科产科优化服务，更好满足群众对生育服务的多元化需求。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年上半年结婚登记 353.9 万对，比去年同期增加了 10.9 万对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;民政部 30 日公布的《2024 年民政事业发展统计公报》显示，2024 年，全国婚姻登记机构和场所共计 4190 个，其中婚姻登记机构 1134 个，全年依法办理结婚登记 610.6 万对，结婚率为 4.3‰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者梳理公报公布的 2024 年结婚登记人口年龄分布数据发现，去年结婚人口中，25 到 29 岁年龄段结婚人数最多，为 428.8 万人，占比达到了 35.1%。自 2013 年开始，连续 12 年成为占比最高的年龄段。另外，根据民政部最新公布的数据，2025 年上半年结婚登记 353.9 万对，比去年同期增加了 10.9 万对。（第一财经日报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李嘉诚 40 万起卖大湾区 400 套房产，中介：「很多香港客户来买」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，长江实业旗下和记黄埔地产集中向香港买家推介惠州泷珀花园、中山泷珀花园、广州逸翠庄园及东莞海逸豪庭四个项目，共计 400 套产品，总价最低 40 万元起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以惠州泷珀花园为例，51 平方米的一房户型单价此前为 1.04 万—1.4 万元/平方米，而如今一套中高楼层的 51.34 平方米一房，售价 44.3 万元，折合单价约 8632 元/平方米；东莞海逸豪庭的别墅价格从 2023 年 5 月的 4.4 万—6.8 万元/平方米，回落至今年 6 月的 1.8 万—3.6 万元/平方米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据人民银行广东省分行对外披露的数据，截至今年 6 月末，广东省分行辖区共办理 3341 笔港澳居民内地购房业务，产生跨境收入折合人民币 30.8 亿元。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ceconomy 首席执行官预计欧盟将审查京东的收购计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;德国 Ceconomy 公司首席执行官凯-乌尔里希・戴斯纳周四表示，该公司预计欧盟竞争监管机构将审查京东对其的收购计划。戴斯纳在电话会议中补充称，考虑到这笔交易的规模，相关计划预计将由欧盟而非德国联邦卡特尔局负责审查。他还表示，与中国合作伙伴联手后，Ceconomy 将能够更快地增长，并获得领先技术。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 年化收入达到 120 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，OpenAI 年化收入达到 120 亿美元，已将其 2025 年的现金消耗预测上调至约 80 亿美元。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gucci 连续 6 个季度销售下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日晚，开云集团发布 2025 年第二季度及半年业绩报告。财报显示，今年第二季度，开云集团营收下降 15% 至 37 亿欧元，在集团利润中占比最大的 Gucci（古驰）营收下降 27% 至 14.6 亿欧元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者注意到，这已是 Gucci 连续 6 个季度销售下滑。而在今年上半年，开云集团整体营业收入 75.87 亿欧元，同比下降 16%；经常性营业利润 9.69 亿欧元，同比下降 39%；净利润 4.74 亿欧元，同比下降 46%。Gucci 营收同比下滑约 26% 至 30.27 亿欧元。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊停止在谷歌旗下电商平台 Google Shopping 投放广告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，亚马逊已停止在谷歌旗下电子商务平台 Google Shopping 上投放广告。MRS Digital 业绩主管 John Burton 表示：「所有迹象都表明，（亚马逊）他们在 Google Shopping 上的广告投入已经完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 补充称：「根据截至 7 月 23 日的 Google 最新数据，亚马逊似乎已全面退出 Google Shopping 的广告拍卖，这是自 2020 年大流行早期以来首次出现这种情况。」（智通财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;樱花动漫运营者被判 2 年 3 个月，罚金 1.5 万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 IT 之家援引日本内容产品海外流通促进机构（CODA）报道，樱花动漫运营者于 2023 年 10 月 14 日被四川省成都市公安局以刑事案件立案调查，成都市天府新区人民法院去年 12 月 13 日公布一审判决：因侵犯著作权罪和伪造文书罪，数罪并罚判处其有期徒刑 2 年 3 个月，罚金 1.5 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报道提到，在刑事审判中，该运营者继续以盈利为目的经营该网站，并在 2017 年至 2021 年间多次更改域名。同时，该网站是中文运营，发布的内容大多是日本动漫，并提供中文字幕。在此期间，该网站还未经许可发布了 2100 多部动漫（30000 集），其中 10000 集以上被 CODA 成员公司确认为是日本动漫作品。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;电信宽带催缴称逾期将影响子女求学，运营商回应：短信起善意提醒的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，市民徐女士在微博上晒出的一条电信宽带「欠费催缴」短信引起不少网友的关注。短信显示，因欠费已逾期，徐女士身份证信用材料可能将无法购买高铁、机票、养老保险、医疗保险，影响子女求学、支付宝收付款使用等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者就电信宽带欠费逾期是否会直接影响个人信用等相关问题咨询中国电信温州分公司。中国电信温州分公司办公室相关负责人称，目前尚未将这部分内容纳入到征信中，「假如有欠费，只要把钱缴了，问题是不大的。短信主要起到善意提醒的作用，可能各个网点在操作过程中会有所不同。」（温州都市报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本解除全国所有地区海啸注意预警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 31 日 16 时 30 分，日本气象厅宣布解除日本太平洋一侧所有区域的海啸注意预警。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月中国汽车经销商库存预警指数为 57.2%，同比下降 2.2 个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，中国汽车流通协会发布的最新一期「中国汽车经销商库存预警指数调查」VIA 显示，2025 年 7 月中国汽车经销商库存预警指数为 57.2%，同比下降 2.2 个百分点，环比上升 0.6 个百分点。库存预警指数位于荣枯线之上，汽车流通行业景气度有所下降。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部回应美国暂停小额包裹关税豁免政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部发言人郭嘉昆 7 月 31 日主持例行记者会。法新社记者提问，美国今天暂停了针对小额包裹的免税政策，许多来自中国的包裹会受到影响，请问外交部对此有何评论？郭嘉昆表示，中方注意到有关情况。希望美方恪守公平竞争的市场原则，为包括中国企业在内的各国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。（北京日报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国大模型应用个人用户注册超 31 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从国家网信办获悉，当前 AI 正通过网页、移动应用、API 接口、本地部署、云服务部署等多种方式为用户提供服务。据不完全统计，大模型应用的个人用户注册总数已超过 31 亿，API 调用用户总数超过 1.59 亿。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果：2025 财年第三财季营收 940.4 亿美元，同比增长 9.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，苹果发布 2025 财年第三财季财报，该季度营收 940.4 亿美元，同比增长 9.6%；净利润 234.3 亿美元，同比增长 9%。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊第二季度营收 1677 亿美元，净利润同比增长 35%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亚马逊发布了该公司的 2025 财年第二季度财报：净销售额为 1677 亿美元，同比增长 13%，不计入汇率变动的影响为同比增长 12%；净利润为 182 亿美元，同比增长 35%；每股摊薄收益为 1.68 美元，与上年同期的 1.26 美元相比实现增长。亚马逊第二季度调整后每股摊薄收益超出华尔街分析师此前预期，但营收则未能达到预期。与此同时，亚马逊对 2025 财年第三季度营收作出的展望也未能达到预期。（新浪科技）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国石化：预计上半年归母净利润同比下降 39.5%-43.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，中国石化公告，按中国企业会计准则，预计公司 2025 年上半年实现归属于母公司股东的净利润为人民币 201 亿元至人民币 216 亿元，与上年同期相比，将下降 39.5% 至 43.7%。，预计公司 2025 年上半年实现归属于母公司股东的扣除非经常性损益后的净利润为人民币 200 亿元至人民币 215 亿元，与上年同期相比，将下降 39.6% 至 43.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宝马集团上半年净利润同比下降 29%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，宝马集团公布上半年营业收入总计 676.85 亿欧元，同比下降 8.0%；净利润 40.15 亿欧元，同比下降 29.0%。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文远知行：第二季度营收 1.27 亿元，同比增长 60.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，文远知行 WeRide 发布 2025 年第二季度财报。财报显示，二季度公司营收 1.27 亿元，同比增长 60.8%；Robotaxi 业务营收 4590 万元，同比增长 836.7%，创公司成立以来单季度新纪录；Robotaxi 业务占二季度营收比例升至 36.1%，创 2021 年以来单季度历史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸿蒙青年小调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年轻人身上，总有种不按套路出牌的探索欲和创造力。最近我们发现，在 iOS、安卓的「老赛道」旁，一场属于年轻人的「鸿蒙热」正悄悄兴起。 他们不仅玩转系统，更有一批先锋玩家深入鸿蒙生态，亲手开发应用，把热爱直接「码」进了现实。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你是否也是这波「鸿蒙浪潮」中的一员？ 又为何 Pick 了它？鸿蒙系统中哪些功能让你直呼「真香」？欢迎扫描二维码，参加「鸿蒙青年」小调查，分享你和鸿蒙系统间的灵感与故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_da54ba4af4814263a6d613378ad67d94@5667365_oswg25121oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;扫码参与调查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜秋夏&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>让机器人拥有智能触觉，「悟通感控」获数千万元融资 | 36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3400812930779271?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪获悉，柔性触觉感知科技公司「悟通感控」近日完成数千万元系列融资：Pre-A 轮由尚势资本领投、水木创投跟投；Pre-A+轮由广发基金瑞元资本领投。该公司天使轮于 2023 年底完成，由水木创投领投，全球健康产业创新中心（GHIC）、北京市医疗机器人产业创新中心（IMC）等机构跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能领域，机器人手部的柔性触觉感知，是实现其与物理世界高效互动的关键之一。这不仅是为了模仿人类的灵巧操作，更影响着机器人在复杂环境中的适应性和智能化水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;试想一下，如果机器人既能轻柔地拿起一枚生鸡蛋而不捏碎，又能稳稳地抓起沉重的扳手进行精细化维修，那就离不开高精度的「电子皮肤」——触觉传感器。在传统技术路线下，传感器性能存在一个「不可能三角」：感知微小变化的灵敏度、长期可靠工作的稳定性、适应不同力度的宽量程，三者间难以兼得。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，当具身智能进入商业化阶段，机器人触觉感知面临的核心挑战，已从实验室的「三角」参数平衡，延伸至装机后的长期可靠性。「客户更关注装机后能稳定用多久，而不是纸面参数能有多高」，悟通感控创始人兼 CEO 陈立洋告诉 36 氪。据其介绍，悟通感控研发的离电式薄膜触觉传感技术，目前已经突破了这一行业困境，且产品实现量产及落地应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人陈立洋，为北京大学光华管理学院博士、工学院力学系硕士，北京科技大学（学士）智能车校队成员，拥有产业供应链、力学、机器人等复合学科背景。核心硬件团队来自于清华大学、北京科技大学、北京交通大学。此前团队研发的业内知名医疗智能硬件，已被上市公司并购。2023 年创立悟通感控后，又获得来自中科院、北京化工大学两个院士团队的青年材料科学家加入。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「智能触觉」的难题与解法&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能的热潮下，让机器人具备灵敏而稳定的触觉感知能力，显得重要而迫切。但现实的骨感在于：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;实验室理想环境下的「高灵敏度」与「宽量程」，在真实应用中，常因材料物理特性而大打折扣，导致信号「蠕变」（压力读数随时间延长发生变化）和「漂移」（信号基线上涨或下滑）。同时，温度、湿度、机械疲劳等环境因素会显著加剧这些效应，使传感器读数失真甚至失效，最终导致机器人动作失准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了突破上述技术难点，悟通感控选择了第四代离电式柔性传感技术，其工作原理，可通俗理解为一种「离子放大镜」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统电容传感器依赖于测量两片电极间的距离变化，而离电式传感器则利用了离子导电材料与电极界面处形成的纳米级「双电层」。这层「离子水膜」的电容密度比同尺寸的传统平行板电容器高出三个数量级。当微小压力施加时，「离子水膜」的电荷密度会剧烈改变，产生比传统技术强千倍的电信号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;基于这一天然信号放大器，悟通感控向 36 氪介绍了其柔性触觉传感器的性能：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「首先，利用离子水膜的超级放大能力，配合独家材料配方，使传感器既能感知一张纸的重量变化，又能承受汽车轮胎级别的压力（量程达 4 兆帕，远超行业 500 千帕水平），量程与灵敏度得以兼顾，解决了‘机器人抓握微小力敏感度与大抓握力’的性能矛盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_58e7413b4f334d8c9fbdacf13936d1b6@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;汽车碾压测试，企业供图&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_09f83159d16641c280c286f8014a3fb4@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;水滴测试，企业供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，驯服‘记性问题’：柔性材料如塑料薄膜，受力后易产生信号蠕变、漂移，稳定性差。悟通发明‘分子锚定术’，通过物理结晶和化学交联协同策略，在材料内部织出高弹性渔网，将分子链牢牢锁住。当前业内蠕变率通常在 10% 以上，我们的薄膜压力传感器长期静态蠕变率缩减近 10 倍，性能大幅提高；万次按压后漂移仅 3.34%，并通过模拟电路层自行抵消温度干扰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，突破量产瓶颈：我们已实现中试级别薄膜压力传感器的量产。微结构对于离电式薄膜压力传感器灵敏度的二次提升具有重要的意义，传统离电传感器微结构加工使用光刻技术，类似于传统的微雕工艺，成本高昂，悟通自研了‘材料自组装术’，让材料像冰晶形成雪花般自发生成微结构，省去刻蚀、模具倒模等复杂工艺环节，大幅降低了高性能薄膜压力传感器的生产成本。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于上述突破，悟通感控开发了一系列超薄柔韧的「电子皮肤」系列产品：高灵敏三维力传感器、二维力传感器及法向力阵列等。实际使用时，可像「创可贴」一样贴合在机器人关节、指尖等部位，赋予机器人智能触觉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们认为薄膜传感器的优势还在于，它更接近皮肤真实状态，一旦解决了蠕变、漂移等问题，在成本具有优势的情况下，电子皮肤大面积应用，将极具商业价值。」陈立洋告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;跑通量产，落地多场景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;通过自研的「促结晶法」和「离电式微相分离技术」，悟通感控不仅提升了产品性能，也实现了低成本的规模化生产。目前，公司已建立 2000 平米的研发与小试产线，并正在建设国内首条离子型薄膜量产线。据介绍，其主要原材料已实现国产化，成本结构方面有很强的优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在寻求技术落地的过程中，悟通感控选择了「双轮驱动」的策略：以医疗器械领域的长周期、稳健收入为基础，以新能源、机器人等工业领域的高增长爆发为突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;医疗器械是悟通感控最早进行商业化的领域，该传感器主要用于开发膝关节置换术中的压力平衡测量仪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中国，每年有近百万例膝关节置换手术，且以近 30% 的复合增长率快速增加。手术成功的关键之一在于精确的关节及软组织平衡，但这在过去依赖医生的主观经验，导致术后疼痛、假体松动甚至二次翻修的风险较高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;悟通感控开发的数字化压力垫片，利用大面积、高密度的柔性传感阵列，可以定量测量并显示关节间室的二维压力分布图谱，将医生的「手感」转化为客观数据，从而支持医生做出更精准的软组织松解方案。商业进展方面，悟通感控已和春立医疗等多家国内骨科上市公司合作，为之提供核心部件、触觉解决方案等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_8d6ab6f4d04a45f994fb7a9b55d5508a@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;膝关节压力垫片测试，企业供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新能源领域，悟通感控选择先在「锂电储能膨胀力检测系统」方面，进行落地应用，包括热失控预警、碰撞监测功能等。传统的电池管理系统（BMS）主要监测电压、电流和温度，但在电池发生热失控的早期，这些信号的变化往往滞后。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「异常发生时，相比电、热等信号，压力信号在电池喷阀前最早出现显著变化，可有效表征电池安全状态的改变。电池正常充放电过程，压力与电池状态具有明确的映射关系，相比于电压信号变化更为显著，能够更加精准的感知电池健康状态。」悟通感控技术人员解释道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;悟通感控创新的 BMS 系统，通过在电池模组内集成「一芯一管理」的柔性压力传感器，实时在线监测电池内部的膨胀力学变化，构建了「力-电-热」多物理场融合的防护体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借在真实工况下解决蠕变、漂移、电磁干扰等关键问题的能力，该方案已获得新能源领域头部企业的认可。「2024 年，我们的触觉传感器技术通过国家重大专项验证，实现规模化商业装机应用。悟通感控团队也获得了北京理工大学深圳汽车研究院首席科学家姜久春教授等 BMS 领域知名科学家加盟。当前，已与南方电网、国家能源集团、中汽研等行业知名企业建立合作。」陈立洋介绍道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;力触觉传感器，作为具身智能时代的关键技术，正迎来广阔的市场机遇。据 QYResearch 数据，全球柔性触觉传感器市场规模预计将从 2022 年的约 15.3 亿美元，增长到 2029 年的 53.22 亿美元，复合年增长率达 17.9%。其中，医疗和机器人领域是主要增长驱动力，悟通感控也将进一步拓展当前技术的应用场景。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奔驰大电池新车，计划采用吉利插混技术｜36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389534892589443?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 23:52:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;借助中国产业链，提速本土化产品的落地，是奔驰这些跨国车企的共同选择。在智能化上，这早已经成为共识，如今，奔驰将这个战略贯彻到了动力系统领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪此前曾报道，奔驰拟面向中国市场，推出一款超长续航的插电式混动新车，以参与愈发白热化的大电池插混产品竞争。&lt;strong&gt;而如今，据 36 氪跟进了解，奔驰初步计划与吉利汽车合作开发这款新车的插电混动系统方案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「双方正在密切洽谈，关键方向性的决策已经做出，目前还在就开发主体与细节进行协商。」消息人士告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就此消息，奔驰回应称不属实。今年以来，吉利和奔驰已经开展了一系列合作。此前据 36 氪报道，奔驰已经决定采购吉利系业务亿咖通和星际魅族的联合座舱方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪此前曾报道，奔驰这一混动新车项目已启动预研工作，新产品的定义之一便为油电同驱、超长续航，目标超过上千公里续航&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;amp;mid=2247494285&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=12182754d8bc2bcc9363cd94258b9691&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;（点击查看往期文章）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔驰自身的最新插混技术，使用的是电机安装在发动机与变速箱之间的并联式 P2 混动系统，既允许发动机和电机分别单独驱动，又能够实现两者同时参与。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这套技术方案的优势是技术成熟，劣势为纯电续航短、亏电性能乏力。以奔驰 GLC 的插混版本为例，其纯电续航仅有 115 公里，而国内目前主流的大电池混动车，都已经突破 200 公里线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，奔驰主要面对的市场对手，包括增程版问界 M8 纯电续航里程达到 310km，综合续航超 1500km；极氪 9X 在工信部备案的纯电续航里程也已达到 380km；理想汽车的增程系列，纯电续航也已经突破 280 公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;纯电驾驶的平顺体验和经济性，决定其「越多越好」，也因此成为消费者关注的重点，同样发力混动新车的奔驰势必紧跟行业趋势。而&lt;/strong&gt;与国内拥有成熟技术的企业合作，的确是奔驰降低成本和提升效率的双优选择。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;选择吉利，奔驰走上「快车道」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;作为一家百年汽车品牌，奔驰对插电式混动技术并非没有投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，奔驰在华主销的产品序列中，插电混动产品共有 5 款，分别为长轴距的 C 级、E 级、GLC，与进口标准轴距版的 S 级与 GLE。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但选择与吉利合作开发混动新车，原因之一是奔驰的 P2 并联式方案，已不再是中国市场插电混动技术的主流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国内车企如今主要分为，比亚迪 DM-i、吉利超级电混等单档 DHT，以及理想、问界等品牌使用的纯电驱动的增程式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于奔驰此前数年的目标都是在 2030 年之前实现全面电动化，所以近年来，其主要精力都投向了电动化技术的研发，对如今主流插电混动技术，奔驰没有来得及进行深入推进。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然奔驰电动化进程被推迟，但战略方向并没有动摇，资源依然集中在「电动化转型」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「奔驰现在的工作重点，一个是即将上市的 MMA 平台纯电新车，还有就是更新的纯电平台 MB.EA」，与奔驰有业务联系的人士告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔驰 2025 半年财报显示，上半年全球销量 107.63 万辆，净利润为 27 亿欧元。主力市场中国区销量有所下滑，上半年总销量为 29.31 万辆，下滑幅度超 18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对残酷的市场竞争，奔驰急需一艘打破销量趋势的破冰船。奔驰的产品销量结构，也将方向指向插电式混动车型：2025 上半年，奔驰纯电车型销量下降 24%，而插电式混动汽车增长 34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，想要跟上目前火热的大电池插电混动产品，从头研发，自然缓不济急。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有行业人士表示，想要独立研发成熟的单档 DHT 技术，至少需要 3-4 年，「不仅需要重建架构，还要自研控制算法，以及在供应链上取得突破」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这对奔驰中国来说，显然有些漫长。而与擅长混动技术的企业展开合作，的确当前更务实的选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「股权的联系、吉利的努力」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中国，比亚迪、奇瑞等车企，都在持续进行插电混动技术的研究。奔驰选择吉利的另一核心原因，便是这两者之间有着更千丝万缕的联系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在奔驰的股权结构中，与其在中国合资的北汽持股 9.89%，为奔驰第一大股东，吉利则以 9.69% 的持股比位居第二大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这两家公司虽然没有位列奔驰监事会，参与实际经营，但接触到奔驰业务的人士告诉 36 氪，在寻找供应商或合作伙伴方面，「如果条件相似，北汽或吉利系企业会被优先选择」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 2019 年-2020 年，吉利便与奔驰成立了 Smart 品牌的合资公司，由奔驰负责设计与品牌管理，吉利则负责工程研发、工厂及供应链。到 2021 年，戴姆勒又宣布将与吉利合作可用于混合动力汽车的新一代内燃机，并搭载于欧洲和中国市场的新车型上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月奔驰发布了第三代 CLA 车型，其中 48V 混动版本采用的 2.0T 四缸涡轮增压发动机，便来自雷诺和吉利合作的内燃机企业 Horse Powertrain Limited。吉利的内燃机与整车研发能力已经获得了奔驰的多次信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在插电混动技术上，吉利近期也有新进展，其插混新车极氪 9X 也已公开亮相。据极氪官方表述，其搭载的电混技术采用 800V 高压系统、支持 6C 快充、纯电续航长达 380 公里，发动机与三电机协同工作、提供零百加速 3 秒级性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吉利对插电混动技术的经验沉淀，是奔驰再次向吉利抛出橄榄枝的原因之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于奔驰和沃尔沃一类外国豪华品牌而言，在国内合作方的产业大池塘中择优使用，是提升新能源产品竞争力的高效路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪近期曾报道，奔驰已与吉利旗下亿咖通、星纪魅族达成合作，Flyme Auto 即将进入奔驰中国车型序列&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;amp;mid=2247494400&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=66f2404fb56279e287eb615f8336776c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;（点击查看文章）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有知情人士告诉 36 氪，奔驰该座舱项目共有 8 家供应商参与竞标，最终由亿咖通联合魅族拿下项目。亿咖通负责整套底层座舱系统开发，星际魅族负责上层的车机应用开发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，吉利总销量超 193 万辆，同比增长 30%。其中，新能源车销量破百万辆，同比增长 73%，吉利星愿更是成为以 20 万辆的成绩稳居销量榜首位。目前，吉利已将 2025 全年销量目标调整至 300 万辆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔驰中国本地化的推进中，吉利的身影逐渐频繁。而对于吉利，抓住与这些豪华巨头们的合作机会，助力其在中国市场实现转型，也是走出竞争泥潭的关键筹码。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜转转集团与迪拜机场自贸区签署合作备忘录；亚马逊停止在谷歌旗下电商平台 Google Shopping 投放广告；Arm CEO：公司正在自研芯片</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402643167660165?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 17:11:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402634036922757"&gt;&lt;strong&gt;一加刘宝有：一加 2025 年上半年手机销量同比增幅行业第一&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，一加中国区品牌总经理刘宝有在今日透露，2025 年上半年一加手机全渠道销量同比增长 31%，增幅位列手机品牌第一。一加持续加码性能及游戏领域投入，发布多项行业首创自研技术，同时深化游戏产业链上下游合作及玩家生态建设。此外，一加自研的芯片级游戏技术「风驰游戏内核」将迎来重大升级，并于下半年新品首发搭载。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402604527405448"&gt;&lt;strong&gt;美团：7 月以来「机票」搜索量增长 99%，「酒店住宿」搜索量同比增长 48%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，日前，美团旅行发布《2025 暑期热点及趋势报告》。报告显示，暑期作为全年出游高峰，7 月以来，美团 App 首页「酒店住宿」搜索量同比增长 48%，「机票」搜索量增长 99%，「旅游团」搜索量增长 42%，「周边游」搜索量增长 48%。「深度旅游新玩法」兴起，「住宿+」经济带动更多关联性消费，美团数据显示，新疆「赛里木湖跳伞」「赛里木湖帆船」搜索量暴增 600%，带热赛里木湖酒店热度上涨 476%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402575351548295"&gt;&lt;strong&gt;转转集团与迪拜机场自贸区签署合作备忘录&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，转转集团与迪拜机场自贸区（DAFZ）签署合作备忘录，将在自贸区内设立区域总部，打造中东二手循环经济跨境供应链中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402568062159237"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊停止在谷歌旗下电商平台 Google Shopping 投放广告&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，亚马逊已停止在谷歌旗下电子商务平台 Google Shopping 上投放广告。MRS Digital 业绩主管 John Burton 表示：「所有迹象都表明，（亚马逊）他们在 Google Shopping 上的广告投入已经完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 补充称：「根据截至 7 月 23 日的 Google 最新数据，亚马逊似乎已全面退出 Google Shopping 的广告拍卖，这是自 2020 年大流行早期以来首次出现这种情况。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402228224985220"&gt;&lt;strong&gt;Arm CEO：公司正在自研芯片&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日消息，英国半导体 IP 大厂 Arm 公司于当地时间周三公布了低于市场预期的下一财季预测，部分是由于 Arm 计划将部分利润投资于制造自己的芯片和其他组件而令投资者失望。这也使得周三盘后交易中，Arm 股价下跌 8.65%。Arm CEO Rene Haas 表示，该公司正在投资开发自有芯片，这标志着公司向其他公司授权芯片 IP 设计蓝图的模式发生了重大转变。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新产品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402622068820361"&gt;&lt;strong&gt;大疆 Osmo 相机新品上线京东，预约人数超 5 万&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆创新宣布将于 7 月 31 日晚 8 点正式发布全景相机产品「Osmo 360」。新品将于发布会当晚 8 点同步在京东开启抢购。京东已上线该产品并开启预约，截至目前预约人数已超 5 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402340529293704"&gt;&lt;strong&gt;文生视频大模型全球榜发布，万兴科技旗下万兴天幕 2.0 基模能力跻身国内第四&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 29 日，大模型评测平台 SuperCLUE《7 月文生视频大模型全球榜单》发布，万兴科技旗下万兴天幕音视频多媒体大模型 2.0 基模华为盘古大模型 Pangu-T2V 能力，经过综合评估，处于国内第四的水平，测评总分超 OpenAI Sora，且在 SuperCLUE-T2V 文生视频模型象限图中位于卓越领导者象限，其通用能力（涵盖视频画质渲染、要素搭建、动态塑造）和场景应用能力（包括世界模拟、影视素材、应用设计、中国文化等方面）在测评中表现突出。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融资：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402425949899142"&gt;&lt;strong&gt;「风火轮萤图」完成数千万元种子轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「风火轮萤图」完成数千万种子轮融资。由 DNA Fund、高信、新威集团等联合参与。资金将用于类脑架构的 AI 特级老师智能大脑、个性化学习引擎及具身智能硬件的研发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402297279269248"&gt;&lt;strong&gt;「零次方机器人」再获两轮亿元级融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，「零次方机器人」宣布完成天使+和天使++轮亿元级融资。天使+轮融资由包河创投、同创伟业、力合科创出资，天使++轮由水木基金、包河创投、瑞穗力合、拉尔夫创投出资。据了解，继 2 月份拿下天使轮融资，零次方已于半年内完成三轮融资。资金将重点投向：技术攻坚、量产提速和生态布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402266336725380"&gt;&lt;strong&gt;派拓网络将以近 250 亿美元收购网络安全企业 CyberArk，为以色列史上第二大收购案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国网络安全巨头派拓网络 7 月 30 日宣布达成最终协议，将收购以色列身份安全企业 CyberArk。在这笔交易中，CyberArk 的股权价值约为 250 亿美元。据了解，这是以色列历史上第二大收购案。第一大收购案是今年早些时候谷歌斥资 320 亿美元收购以色列网络安全独角兽 Wiz 的交易。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402491586791812"&gt;&lt;strong&gt;IDC：预计到 2029 年全球机器人市场规模将超过 4000 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，IDC 预测，到 2029 年全球机器人市场规模将超过 4000 亿美元。其中，中国市场占据近半份额，并以近 15% 的复合增长率位居全球前列，成为推动全球机器人产业增长的核心引擎。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402403028257158"&gt;&lt;strong&gt;国家互联网信息办公室就 H20 算力芯片漏洞后门安全风险约谈英伟达公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，英伟达算力芯片被曝出存在严重安全问题。此前，美议员呼吁要求美出口的先进芯片必须配备「追踪定位」功能。美人工智能领域专家透露，英伟达算力芯片「追踪定位」「远程关闭」技术已成熟。为维护中国用户网络安全、数据安全，依据《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》有关规定，国家互联网信息办公室于 2025 年 7 月 31 日约谈了英伟达公司，要求英伟达公司就对华销售的 H20 算力芯片漏洞后门安全风险问题进行说明并提交相关证明材料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402380554750085"&gt;&lt;strong&gt;马来西亚总理：美国对马来西亚商品的关税税率将于明日公布&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，马来西亚总理表示，今天上午与美国总统特朗普通话，特朗普称将于周五宣布对马来西亚商品的关税税率。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>把汽车产线搬进光储，行业「另类」华昱欣</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402620964587653?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 16:47:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;没有人想只因为自己忘记密码，就去花 3 分钟检查设备，接着在 4 分钟内完成「断开交流开关-闭合交流开关-断开交流开关-闭合交流开关」一连串动作，最后保证在 10 分钟内登录 APP 修改密码。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这却是大多数逆变器的常态。因为设计需要，逆变器在进行初次安装时必须设置密码，但由于使用频次较低，很多人会忘记密码。通常的解决方案是，现场重置，一方面非常麻烦，另一方面密码的安全性也得不到保证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华昱欣研发中心技术总监魏齐良告诉 36 氪，针对逆变器重置密码问题，它们开发了一款「无线设备密码设置方法、装置、计算机设备和存储介质」的专利，用户可以根据产品的序列号，自由生成一个「超级密码」，再通过原本内置的密码设置接口，无线设置密码。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;密码设置无线化在逆变器产品上，远不如功率、价格等参数重要，但这恰好折射出华昱欣的产品理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们的宗旨是把复杂留给自己，客户享用简单。」魏齐良说。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_fd7cb73068bc401cb563d3ce63e3854f@5510391_oswg838803oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于这种客户为先，「技术黑盒」的开发理念，华昱欣敏锐地发现了光储一体化的行业新趋势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在早期，光伏电站基本上只有光伏板和逆变器两大产品。近几年电化学储能逐步兴起，可以很好地解决光伏发电波动性大的问题，逐渐成为光伏电站的必选项。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但很多光伏电站，尤其是建设较早的光伏电站，在设计时没有考虑过接入储能的可能性，导致安装商在接入储能产品之后，整体维护、安装成本过高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安装商希望产品厂家能够提供光伏、储能、逆变器一体化产品，以解决产品间不适配的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于此，华昱欣通过将光伏、储能、逆变器集成在一套系统中，大幅降低了安装成本，让安装商从一天接两台提升到一天接六台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良向 36 氪详细介绍了该理念如何应用到其户储产品 All-in-One 光储一体机。该产品通过线路内置，只保留 PV、AC 两路输出的接线槽，以及自主研发的云平台运维系统，只需不到一小时即可完成光伏、储能、逆变器三大产品的相互连接，并简化运维流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近几年，光伏板价格从 2 元多每瓦跌到 7 毛钱每瓦，储能电芯从 1 元每瓦时跌到 3 毛钱每瓦时，彷佛价格决定了客户需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但魏齐良不这么认为，他向 36 氪表示， 「低价竞争一定不是我们的赛道，我们是价值竞争。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;行业「另类」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;华昱欣在过去几年的光储厮杀里显得低调沉稳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，华昱欣正式成立。彼时国内光伏新增装机再创新高，储能电池装机同比增长 180%，那年光伏板、储能电芯价格也相继达致高点。市场上「一货难求」，无论是一线厂还是二三线厂，都在那年加速扩产、销售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行业传奇屡见不鲜，仅成立几年的企业就能趁着风口迅速崛起，成为备受关注的明星公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华昱欣却没有急于扩大市场声势，而是选择将 70% 的人力投入到核心技术的研发中。成立三年以来，华昱欣深入布局电力电子拓扑、核心算法、热、磁、EMC、BMS、EMS、AI、智慧云平台等领域，拥有七十余项核心知识产权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良告诉 36 氪，华昱欣在成立之初便明确意识到，卷价格只是行业的初级阶段，真正做技术的企业才能在后面留下来，华昱欣选择「做长期价值的朋友」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为此，华昱欣扎根客户需求，在全球范围内布局落地实践——每年建设数百个样板点，深入细化各类应用场景下的真实痛点，不断验证与优化产品方案，逐步构建起自己的「护城河」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_17cb1f9c1edb43e8996817300ad06a01@5510391_oswg832980oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华昱欣德国光储项目现场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良向 36 氪举例，客户普遍希望光伏板有较好的弱光效应，进而增加发电收益，然而弱光状态下电流不稳定，容易对光伏板造成损伤，行业干脆一刀切，让光伏板「晚起」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如光伏板在工作过程中，因为发电功率波动，会产生谐波振荡问题，很多厂商也不会去特意解决。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，通过「裂相逆变电路控制方法、装置、存储介质及裂相逆变电路」专利，华昱欣通过确定交流测电流差，能够针对电路中存在的谐波进行精确抑制，提高电能质量；通过「光伏逆变器的控制方法、装置、电子装置和存储介质」专利，华昱欣解决了弱光状态下光伏组件的供电不稳定造成的设备烧毁的问题，确保了光伏逆变器运行的稳定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业内很多厂商也宣称在这些痛点上进行研发投入，但在实际应用上落地较慢。与其辛苦研发推迟产品上市时间，不如往能卖产品的地方尽量多卖来得快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华昱欣的想法是，产品既要满足行业一般性的标准，又要有自己独特的产品优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如为了满足业内最严苛的北美国家认证，华昱欣先后启动了网络研发、EMC 测试等开发项目，最终拿到了相关认证，实现了效率认证高于标准要求 1%-1.5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据魏齐良介绍，华昱欣目前建有专门面向基础研究和工程试验能力、可靠性试验、EMC 试验、器件分析试验、抗干扰噪声实验等 30 余个实验室，有将近 300 项试验能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_16568790d0dd45888c61d4c139f4012f@5510391_oswg513065oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华昱欣测试实验室&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;借助于先进的科研基础能力和持续的研发投入，华昱欣实现了从光伏逆变器、储能系统到智慧云平台的全域自研能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良向 36 氪介绍，早在「136」号文出台前，华昱欣就已经提前储备了构网型储能、光储系统调频调峰、虚拟电厂聚合等能力，以应对新能源入市带来的冲击。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;借鉴汽车行业革新光储&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「做长期价值的朋友」，并不只是单纯做技术的朋友，华昱欣深知交付给客户的产品，才是客户感知技术能力的触点。在公司成立伊始，华昱欣便决定落地业内首条「车规级」电池产线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所谓「车规级」，简单理解就是用在汽车上的产品，汽车会遇到的环境更加复杂，因此对产品的要求也就更严苛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比于行业内常见的户用电池，车规级电芯最好的级别是 A 级，华昱欣选用的是 A 级之上的 A+级电芯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种电芯一致性非常强，电压差异也比常见电芯低 0.4 毫伏-0.3 毫伏；在选型上，车规级电池筛选流程更多，淘汰比例也更大；使用全自动化生产线生产，保证产品一致性和良率； BMS 也采用车规级高精度型号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最终的结果是，车规级电池更加安全，温差更小，而且寿命也更长，带给客户的价值也更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，华昱欣拥有约 4 万平方米的智能制造基地，搭载 AI 分选与自动化质检系统，实现电芯容量极差小于等于 1.5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良告诉 36 氪，由于该产线是业内第一家应用于光储行业的车规级电池产线，在建设初期华昱欣团队也面临过不少挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良回忆，在产线中有一个机械抓手，要通过其移动设备。由于抓手要兼容不同的设备，设计过程相当繁杂，供应链负责人在现场待了一个多月才解决问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_88a7e519ea2246efbdc6e9a6e2d188f7@5510391_oswg720010oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华昱欣车规级产线工厂&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于是华昱欣想到了自己深度合作的生态合作伙伴零跑汽车。作为造车新势力的头部企业，零跑汽车不仅对于产品有着成熟的安全设计理念，还有智能制造产线等资源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在零跑汽车的帮助下，华昱欣解决了 ATE 定制开发、MES 系统、研发与供应链协同、AI 质检等一系列困难，生产良率实现了快速提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「通过吸收其他行业的优势，实现跨赛道的协作创新，能够给我们带来高度成熟的安全性以及制造效率的提升。」魏齐良表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;锚定高质量，同时也是锚定高性价比。虽然投建车规级产线的前期投资成本更高，但后续产品的单位密度提升、良率的改进以及使用寿命的延长，能够让客户用相同价格享有更高的收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个鲜少为人关注的方面是，通过高质量的、一致性强的车规级电池，华昱欣的光储一体化产品能够更便捷地进行安装，从而降低了整款产品的成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;比客户想的更多&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;对于华昱欣来说，「做长期价值的朋友」，也即做客户的朋友，「好钢要用在刀刃上」，不止埋头苦干，更抬头看看市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良将这种理念称为「彩钢瓦」精神，他向 36 氪讲了一件关于「彩钢瓦」的研发故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彩钢瓦是一种广泛应用于房屋、仓库等建筑上的建材。在彩钢瓦上建设光伏电站时，彩钢瓦形成的金属环境会强烈反射、吸收无线信号，削弱传统无线通信的有效距离，并产生大量的电磁噪声，降低无线信号的信噪比，大幅影响光伏设备连接的稳定性和远程运维。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚开始出现这一问题时，行业将其称为「彩钢瓦困局」，客户也逐渐接受了这一现状。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良说，虽然客户对我们的产品表示了理解，但我们自己不妥协，投入了很大的研发力量解决「彩钢瓦困局」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_9ab82fda50c74484b244df3ae2143fb5@5510391_oswg747951oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华昱欣北美「彩钢瓦」项目现场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从环境模拟到无线算法，从底层研发到现场试验，华昱欣甚至在公司内部搭建了实验室，最后用了半年时间攻关出专门针对微型逆变器的 iMesh 技术，解决了「彩钢瓦困局」。目前「彩钢瓦困局」已经成为业内产品必解的基本技术问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;勇于挑战自己，是「彩钢瓦精神」的底色。只有抱着比客户更严苛的态度要求自身，才能博得客户信赖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;勇于挑战自己，并不是毫无策略的鲁莽，为了实现研发目标，最终耗费大量资金却一事无成的案例比比皆是。华昱欣的底气既来自于自身的底层技术实力，也来自于全域自研带来的柔性化的云平台研发能力以及更具韧性的供应链能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齐良向 36 氪举例，曾有一款需要进口的芯片被加征高达 125% 的关税，在此情况下，因为芯片也由华昱欣自主设计，华昱欣快速切换到了国产化的芯片，实现产品的平稳交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，通过华昱欣搭建的云平台，研发人员可以直接跟远在欧洲、北美的客户进行对接，快速响应客户需求，制定定制化解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_69cd03c5e2e545d5ae01dd7864970091@5510391_oswg807037oswg862oswg483_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华昱欣员工为客户讲解技术亮点&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了有效了解客户需求，华昱欣还培养了一批「技术型销售」。技术型销售，不仅要懂技术参数，更要懂底层的技术逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在华昱欣整个销售体系中，销售不仅仅承担卖货的单一角色，而是要了解客户需求，创造客户价值的沟通者的角色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在与客户沟通的过程中，销售能够了解客户对于产品的痛点在哪，进而为客户提供定制化的产品，实现「复杂留给自己，客户尽享简单」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，魏齐良向 36 氪介绍，华昱欣会定期组织销售人员深入生产车间进行抽检，在抽检过程中，这些技术型销售更关心客户的痛点在哪，产品是不是满足了客户需求，而不是单纯地对技术参数是否合格进行检查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在目前产品价格甚至低于产品成本线的情况下，单纯的价格拼杀势必会导致产品质量参差不齐，客户需求也将逐渐回归理性，从单一的价格维度迈向更全面的技术维度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得欣慰的是，目前国家层面也明确了「反内卷」，尤其是在光伏、锂电池和新能源汽车三大领域。单纯的价格竞争有望逐步退出市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着「136」号文的发布以及全国统一电力市场建设逐步加快，新能源正在从「补贴」走向「市场」，「好不好」正在逐步替代「有没有」。产品的全生命周期越来越受到关注，光伏、储能、逆变器也不再是越大越好，而是发的电越「值钱」越「好」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行业从蛮荒走向成熟的过程中，可以预见单纯的集成厂商将会退出，像华昱欣一样能够做好各产品之间的协调，更懂产品底层特性的企业的竞争力会越来越强。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融创的「冰雪」，华发还没玩明白</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402607246657672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 16:33:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2022 年底、2023 年初的时候，融创到处在找战投，某央企和几家地方国企「亲密接触」的传闻都有过，但最后不了了之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此后，融创就进入了「自救」阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实，在战投传闻之前，融创已经开始在卖掉项目股权回笼资金，努力保证公开债不违约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在融创进入较晚的华南区域，2021 年 4 月刚刚与厦门国贸联合拿下的广州增城地块，2022 年 3 月就把股权全部转让给了合作方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 4 月，融创又把中山铭晟项目 30% 的股权转让给了中融信托。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华南区域最后一笔大交易是深圳冰雪文旅城。2023 年 1 月，融创把手中持有的 51% 的项目股权转让给了合资方华发，&lt;strong&gt;作价 35.8 亿元&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;转让股权的同时，融创还给自己留了一个后门：保留 2025 年 11 月 23 日前的回购权，回购对价包含资金占用费；双方成立合资公司共同负责项目开发、销售及冰雪场馆运营，融创保留轻资产代建管理权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这意味着，如果融创将来回购股权，华发的收购行为会&lt;strong&gt;转变为一次借款&lt;/strong&gt;。因此，这次交易还被形容为是「‘国企注资+民企代建’的合作范式」、「‘纾困+轻资产化’的创新样本」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="991,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c8af4d8174cb418c8fba99655d65ef8a@337187376_oswg1156945oswg991oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;项目效果图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 1 月 3 日，前海冰雪世界项目股权完成变更，华发 100% 控股，同时融创华南区域集团深莞公司总经理田军卸任公司法人代表，由时任华发股份执行副总裁、珠海大区副董事长的向宇接替。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融创华南区域集团投资发展中心总经理肖江华、融创广深区域深圳公司总经理刘钢林、融创华南区域总裁助理韩耀林等人全部从项目公司退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之后，加盟华发 7 个月，任华南大区深圳公司总经理的李挺，接替了向宇，任项目公司法人、总经理。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_aea594685d46489a8018e6c08cfc6713@337187376_oswg113764oswg1080oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：天眼查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融创甩掉前海冰雪世界项目股权之后不久，就宣布不再大规模甩卖资产，转而&lt;strong&gt;「保价值」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之后地产行业加速下滑，华发开始负重前行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时间到了 2025 年年中，融创的回购杳无音信，华发不等了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 28 日，华发股份发布公告称：公司子公司融华置地收到深圳土储中心发来的《市土地储备中心关于协商收回收购前海冰雪世界项目 7 块商业用地有关事宜的函》（深土储函〔2025〕102 号），深圳土储中心拟以 44.05 亿元人民币（含政府本次收回收购承担的契税）收回收购融华置地持有的前海冰雪世界项目 7 块商业用地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华发同时称：&lt;strong&gt;预计本次交易产生的亏损超过公司 2024 年经审计净利润的 50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过计算，前海冰雪世界项目 70468.23 平方米土地被回收，给华发带来了&lt;strong&gt;13.55 亿元亏损&lt;/strong&gt;，交易价格与账面值相比，折价-24.59%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0dcdb01a4e46487ca680eab81a051c34@337187376_oswg93217oswg1080oswg678_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;前海冰雪世界项目位置示意图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据公开信息，以上 7 块商业用地计容建筑面积达 46.1 万平方米，其中包含约&lt;strong&gt;41.97 万平方米的写字楼和约 3.64 万平方米的商业配套&lt;/strong&gt;。「退地」总建面占到了整个前海冰雪世界综合体项目规划的办公商业部分的&lt;strong&gt;6 成以上&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照原先的规划，写字楼办公部分的定位为&lt;strong&gt;「超创方舟办公群」&lt;/strong&gt;，将会引入与冰雪产业、现代服务业相关的总部企业，如冰雪装备研发、文旅 IP 运营等，与冰雪产业、现代服务业相关的总部企业，形成产城融合的产业聚集效应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年该项目地块出让时，挂牌文件中曾规定「本次出让宗地中商业服务业用地部分须自《出让合同》签订之日&lt;strong&gt;2.5 年内开工，6 年内竣工&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但被政府收储回收时，&lt;strong&gt;7 块商业用地均处于未建状态。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据媒体此前的报道，华发股份从 2020 年 11 月与融创合作拿地起始，就对这部分业态不感兴趣。华发只看上了综合体中的人才住房部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融创 2023 年从项目退出之前一年，还&lt;strong&gt;曾找过在附近有项目开发的招商蛇口和华侨城兜售&lt;/strong&gt;，但招后者拒绝收购，最终才有了合作方华发接盘的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在华发接手全部股权时，该项目&lt;strong&gt;还有 63.55 亿元地价款未付清&lt;/strong&gt;，这部分欠款是融创一直没有补齐土地款产生的。欠款时间已远超深圳公开出让土地通常约定的一年时限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了付清土地款，华发股份借款给已经成为全资子公司的深圳融华置地投资有限公司（前海冰雪世界项目的主体公司）63.55 亿元，加上收购款，相当于华发在该项目追加了&lt;strong&gt;超 100 亿元&lt;/strong&gt;投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;两年半之后，华发退掉上述 7 块商业用地，收回了约 40 亿元流动资金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前海冰雪世界项目每次变动都能引发高度关注，一是因为先后操盘该项目的都是地产知名企业。二是因为该项目在出让时就定位为&lt;strong&gt;深圳文旅产业的一张名片&lt;/strong&gt;，要建成世界上最大的室内冰雪场、最大的冰雪文旅城。土地成功出让之后，2021 年，深圳宝安区将其列入&lt;strong&gt;「重大项目计划」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_8e8d7e87b9d1498aaf52499834d06d13@337187376_oswg257995oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;图源：深圳政府在线&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该项目出让时明确规定「&lt;strong&gt;本次出让宗地项目建成后，游乐设施、配套酒店限整体转让。&lt;/strong&gt;」所以其中冰雪世界、酒店部分目前还在华发手中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据华发官方发布的最新消息，目前项目已经推进到了雪道施工、幕墙安装阶段，冷库板安装完毕。&lt;strong&gt;融创旗下的热雪奇迹仍是主要运营合作伙伴&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这意味着华发仍旧以传统地产开发模式在操盘项目，走的是销售-周转路线，冰雪场的核心运营能力，华发并没能学到，或是无意自己下场做长期运营。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="994,1075" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0ff18ce9b786489f943ddce125c36989@337187376_oswg753540oswg994oswg1075_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：深圳前海华发冰雪世界官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华发曾想在地产下行期上演一个高周转逆袭的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 年前，2022 年，在地产开启下行的时候，华发开始疯狂逆周期扩张。来看一下华发 2021 年至今的拿地数据：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;2021 年，权益拿地金额 142 亿元，行业排名第 54 位。拿地销售比 17.72%；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2022 年，&lt;strong&gt;权益拿地金额 299 亿元，行业排名第 10 位。拿地销售比 39.81%&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2023 年，&lt;strong&gt;权益拿地金额 280 亿元，行业排名第 10 位。拿地销售比 32.08%&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2024 年，权益拿地金额 68 亿元，行业排名 31 位。拿地销售比 18.92%。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;2022 年、2023 年，华发大举拿地，同时还有一系列并购动作，通过不断以并表的方式增厚资产来淡化自己的债务水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一阶段内，华发猛在业内挖人。李挺、张文、张健、王孝锋、孟伟、邵昶魁、张道远、许珂、史昱、梁俊、周超、郑枫、杜晓晖、包辽新、章鑫、郭仁义等不下 20 位具有中海、万科、龙湖、新城等企业背景的营销条线高管先后加盟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「疯狂」只持续了两年&lt;/strong&gt;，就后续乏力了。因为，华发并没有自己的明星产品线，营销策划可以靠引进人才快速解决，产品能力却需要一定的时间积累。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年开始，华发主动收缩布局，不再做二三线城市项目，只聚焦约 10 个一线、准一线城市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;土地市场上已鲜见华发的身影。2025 年上半年，华发只在成都举牌获得&lt;strong&gt;2 宗住宅用地&lt;/strong&gt;，对应的权益金额合计约 12.6 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但前期逆势扩张已经在财务报表上留下「拖累」。2022 年以后，华发的净利润加速下降。衡量企业财务风险的现金流量比率已经降低至 0.05。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴随着大量如前海冰雪世界这样的项目沉淀，华发在 2024 年底的存货周转率将至 0.07 次/年，远低于上市房企 0.3 次/年左右的平均值，有大量库存待消化。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_68c10fa378c94e8ca37db2001d340dd5@337187376_oswg89882oswg1080oswg437_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：雪球&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，华发股份发布半年度业绩预告，2025 年上半年销售金额 502.2 亿元，同比增长 11%，销售面积 189.8 万平方米，同比增长 14%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但业绩增长之下，陷入「增收不增利」的困境。经初步测算，华发股份预计 2025 年半年度实现归属于母公司所有者的净利润约 1.68 亿元，&lt;strong&gt;同比减少 86.69% 左右&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华发股份解释，利润下降的主要原因是「房地产项目结转毛利率同比下降，公司结合市场情况拟对部分项目计提资产减值准备」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;翻译一下就是：前三年的拿地、收购成本太高了，做出来的项目没有利润，甚至出现亏损。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但翻开华发 2023 年、2024 年年报，就会发现：其对高速扩张期的项目减值计提并不充分，仍有大量隐藏的财务风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;包括目前被高度关注的前海冰雪世界项目，也从未有过资产减值计提的会计操作，预计本次退地产生的 13.55 亿元实际亏损将会出现在 2025 年年报中，大幅拉低公司的利润表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眼下这家珠海国企和投资总额约 346.5 亿元的前海项目，仍有漫漫长路待走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 1 月从融创手中以 35.7 亿元收购前海项目 51% 股权时，华发&lt;strong&gt;只支付了约 20.8 亿元&lt;/strong&gt;现金，双方约定剩余的近 5 亿元款项将在 2026 年&lt;strong&gt;以「其他地块中的冰雪项目、商办等项目公司未售物业按照成本价」工抵充当「尾款」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2020 延续到 2026，经历数次转折，这真是一笔跨越周期的交易。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>敦煌网 COO 杨青青：全球化重塑时代，协同共创的出海之路 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398295493773441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:52:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，敦煌网 COO 杨青青带来《协同共创：把出海做成共赢可持续的好生意》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3679,2452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_3594b002d8704d18837405cce838d2c3@5868219_oswg1976622oswg3679oswg2452_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为杨青青演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家上午好！我是敦煌网的杨青青，很荣幸能有机会和大家交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当下是一个充满不确定性与剧烈变化的时代，今天我想和大家探讨：全球化的未来会是什么模样？对于出海企业而言，又存在哪些可能性？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对许多跨境从业者来说，当下或许是艰难的时期，我们面临着关税、供应链区域化、地缘冲突等诸多挑战，似乎全球化正在退潮。但深耕跨境数字贸易领域 20 多年的敦煌网并不这么认为，我们觉得全球化并未退潮，而是在重塑。在新的全球化时代，出海可以成为一门协同共创、共赢且可持续的好生意。在这种新商业逻辑下，企业不仅要关注战术能力的升级，更需重视协同共赢底层系统的搭建，这也是敦煌网想和大家交流的核心内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具体介绍我们的做法之前，先花一两分钟简单介绍一下敦煌网。敦煌网成立于 2004 年，始终致力于为跨境电商中小微企业提供一站式服务。经过 20 年的积累、大数据沉淀以及 AI 能力升级，如今我们能高效为中国商家提供从店铺开设、营销推广到跨境物流支付等全链路服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的「多维生态布局」有四大支撑：2004 年成立的跨境电商平台 DHgate；去中心化社交电商平台 MyyShop；智慧物流平台 DHLink；跨境金融支付平台驼驼数科。20 年来，我们已拥有超过 278 万注册供应商，在线产品数量超过 3400 多万，以及上亿注册卖家，能为全球 225 个国家和地区提供全链路跨境服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为平台，我们一直在重塑自身价值。我们不仅想连接买家和卖家，更希望将生态中的所有角色，包括工厂、国内外分销商、内容创作者、网红、服务商和用户等，都聚集到一起，让他们彼此看见、共同成长、平等参与。我们致力于成为生态的协同者和组织者，打造一个去中心化的价值网络，一个有技术赋能的协同生态社群。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;协同的第一步，是连接真实的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们并非做社交功能，而是想让各角色建立真正的关系，这通过社群来实现。社群能实现真实链接、建立真正信任，这正是社群经济的价值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说到社群，就不得不提 Inner Mountain，这是敦煌网集团创始人王树彤女士 2023 年成立的国际社群。国内有中国出海创业者、从业者参与，国外则有分销商、渠道商、内容创作者、网红等加入。在这个社群里，大家可以分享信息、共享资源、探讨未来机会。短短两年，社群已有四千多人。与传统货架电商的上架、搜索、购买模式不同，这里是透明共建的环境，能碰撞出许多火花。比如广州一家珠宝工厂，在社群中与海外一位销售服装和珠宝的网红选品师一拍即合，结合工厂的强生产制造能力，共同开发新产品，打造新品牌，创造了新的商业机会，这就是社群的价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样的案例并非个例。我们经常举办线下的买家、卖家、服务商、网红见面会，还会走进源头工厂做直播。今年 4 月，我们在洛杉矶举办买家大会，生态内所有角色齐聚一堂，展示产品，共同探讨应对关税等问题。此时，平台不再是高高在上的规则制定者，而是以协同者的身份出现。社群中还有一个例子，一位经历过严重烧伤的美国小企业主，凭借出色的衣服配饰搭配能力受到很多人喜爱，工厂也愿意为他提供商品，在社群中形成了小型合作。他不仅实现了自我价值，也让生态中的工厂、网红等获得了收入。在这个社群里，每个角色都被看见、被尊重、被赋能，因此大家不仅愿意留下来，还愿意贡献力量，形成强大的能量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月，DHgate App 在 90 多个国家冲上购物榜第一，在美国仅次于 ChatGPT。这并非运气，而是与我们一直深耕社群经济，激发自下而上的草根创新力量密切相关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 赋能，让协同共创规模化、自动化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 赋能方面，我们不断探索，借助 AI 实现数字化转型与诸多创新。这不仅提升了效率，更让每个参与者变得更独立、更强大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过 AI 赋能，我们优化商品表达，实现便捷高效的翻译，使商品的文字、图片、视频质量极高，能提升 20-50% 的转化率。AI 还能快速发现社媒热点，助力打造导购机器人、实现个性化推荐、优化广告等。可见，AI 技术让整个协同生态更加规模化、自动化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本地化运营，新全球化的核心是本地贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后想和大家分享我们的一个观察：在旧全球化秩序不断改变的背景下，新全球化的核心必然是本地贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去的传统全球化，往往以「掠夺」姿态进入市场，一心想着带走更多利润、抢占更多市场份额和资源，却很少考虑对本地的真正贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在新全球化时代，我们认为应回归人的本身价值。我们需要以利他姿态进入市场，真正链接当地人，建立社群，激发本地创造力，让每个角色都能过得更好。我们不仅要带走利润，更要亲自参与其中，做出真正的贡献，留下共同生长的土壤和本地发展的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，如今全球化布局时，我们不应再纠结哪个市场还有更多红利，而应更多思考进入一个市场时，能带来什么样的真正本地贡献。通过与本地合作，共创品牌、探索复杂环境下的新机会、共同制定规则，这才是我们理解的可持续出海方式，也是敦煌网一直在践行的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，想和大家分享我们的三个坚信：坚信真实的链接才能带来真正的信任；坚信长期的关系才能构建稳定的韧性；坚信扎根本地、持续贡献才能撑起可持续的全球化未来。在协同中创造价值，在共赢中走得更远，这就是我们所理解的，把出海做成协同共创、共赢可持续的好生意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谢谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>原中国航发研发团队创立「汉发长空」，攻坚国产民用中低空航空动力市场，获险峰、协立数千万天使轮投资｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402529372162176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:12:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，民用中小功率航空发动机研发公司「汉发长空」已完成数千万元人民币天使轮融资，由险峰长青、协立投资联合领投。首期资金主要用于 400 千瓦级涡轴/涡桨/涡电发动机样机研制及整机试车台建设，和加速核心产品落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「汉发长空」成立于 2024 年 3 月，核心团队拥有中国航发集团某主机所从业履历，以及航空领域近 20 年从业经验。团队成员曾经深度参与了包括太行、玉龙、XZ-16、XXS100、XXP500 等国家级重大航发型号项目的闭环开发，具备从预研、设计、试验到定型的全流程研发经历。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据中国航空运输协会通航分会数据，2023 年国内通用航空器保有量达 4892 架，较 2020 年增长 37%，但民用航空发动机国产化率不足 5%。在关键的 400-800 千瓦功率段，赛峰 Ardiden 3G（涡轴）、霍尼韦尔 HTS900（涡轴）、普惠公司 PT6 系列等进口产品占据超过 95% 市场份额，发动机单价高达 1.5-2 万元/千瓦，导致飞行器价格居高不下。另一方面，近两年兴起的 eVTOL 飞行器多依赖纯电动力，当前量产动力电池能量密度仅 0.3 千瓦/千克，与燃气涡轮发动机普遍超 3.5 千瓦/千克的功率密度具有数量级差异，纯电路线面临着根本性瓶颈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对上述痛点，「汉发长空」精准定位长期被国际巨头垄断的国内民用中低空航空动力市场，首款产品为 400 千瓦级模块化通用核心机平台，可衍生涡轴型（适配直升机与多旋翼机）、涡桨型（针对固定翼飞机）及混合动力涡电型发动机（服务 hVTOL），覆盖 1.5-10 吨级货运无人机、垂直起降飞行器及混合动力飞行器的动力需求。公司采取全流程正向研发途径，其 400 千瓦级通用核心机采用先进的性能参数指标，压气机与涡轮部件选用成熟稳健的气动及结构设计方案，燃烧室采用浮动壁结构简化冷却系统，核心机成本相比同量级航发可降低约 30-40%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在供应链端，公司整合国内制造资源，核心供应商中民营企业占比达 80%，涵盖精密铸造、数控加工、热表处理、TBC 涂层等全环节。针对纯电动力的短板，公司同步开发混合动力涡电系统，通过涡轴发动机驱动 400kW 级发电机，结合高倍率电池组实现功率互补，目标达成千公里级航程与吨级有效载重，相比纯电动力提升 3-5 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在研发模式上，「汉发长空」首创「云端互联」工作模式，提高团队沟通效率，自建整机试车台，并联合知名国内高校燃烧实验室、转子动力学团队攻关特种工艺。目前，公司首台 400 千瓦涡轴发动机核心机已完成三维设计冻结，压气机与涡轮叶片进入试制阶段；预计今年三季度完成整机装配及首次点火；计划于今年四季度完成性能调试；2026 年将进入持久试车验证及适航认证流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商业化方面，公司已与国内多家货运无人机及 hVTOL 飞机厂商开展技术对接，覆盖中大型货运无人机、混合动力 hVTOL 及特种作业平台三大领域。公司目前正推进多型 400 千瓦级发动机工程化验证，拓展市场应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;险峰长青管理合伙人赵阳表示：&lt;/strong&gt;中小型航空发动机是低空经济的「心脏」，也是整条产业链中技术壁垒最高、价值最集中的环节之一。随着低空经济加速发展，大型货运无人机、直升机及混合动力 hVTOL 等飞行平台对高性能、低成本、可靠性强的动力系统需求日益迫切。汉发长空核心团队来自国内顶尖航空发动机主机所，具备行业领先的正向设计能力与批产落地经验。我们相信，汉发长空将在国产民用航空动力领域实现关键突破，为中国低空经济的腾飞提供坚实支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;协立投资合伙人翟刚认为：&lt;/strong&gt;航空发动机被称为制造业皇冠上的明珠，技术门槛高、供应链长、试错成本高，长期以来欧美品牌几乎垄断市场。随着近年来国内低空经济的快速发展，市场迫切需要大量纯国产皮实耐用的高性能中小功率航空发动机。汉发长空团队在航发领域属于连续化、长周期的完整建制研发的工程团队。公司即将发布的首款发动机，属于国内民用首台套，极大支撑了国内低空经济的发展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最前线｜长安汽车朱华荣：看到了满满的机会，2030 年产销目标 500 万辆</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402492920055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:38:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「我发现，长安面临的这片天地太广大了，我看到的全是满满的机会。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中国长安汽车集团有限公司党委书记、董事长朱华荣在媒体沟通会上感慨。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，长安汽车公告显示：经国务院批准，对兵器装备集团实施分立。其汽车业务分立为一家独立中央企业，由国务院国资委履行出资人职责。7 月 29 日，经国务院批准，由国务院国资委直接履行出资人职责的汽车央企——中国长安汽车集团有限公司正式成立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，长安汽车成为一汽、东风之后的第三家央企汽车集团。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中国长安汽车集团成立后举行首次媒体沟通会举行。会上，中国长安汽车集团公司核心管理层集体亮相，介绍业务架构，并描绘新长安的发展前景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长安汽车首先宣布了&lt;strong&gt;「智领 2030」战略，向「世界一流电动车品牌」迈进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2030 年，中国长安汽车整车产销规模目标为 500 万辆，其中，新能源销量占比超过 60%，海外销量占比超过 30% 的目标任务」，努力奋进全球汽车品牌前十，成为世界级汽车品牌」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具体来看，到&lt;/strong&gt;2030 年，长安汽车的海外销量占比将达到 35%，累计推出新品 30 款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;同时，长安汽车将&lt;/strong&gt;以全域 AI 为驱动，构建「1+4」超级技术体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在产品上，长安汽车要在&lt;/strong&gt;2030 年前构建「3 纵 3 横」产品格局，累计推出 30 款新车型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而为了实现上述目标，长安汽车计划在&lt;/strong&gt;2030 年前累计研发投入超 1000 亿元，2030 年前招募不低于 500 位行业顶级专家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，长安汽车已经形成了三大品牌矩阵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿维塔品牌聚焦于「高颜值、高智能、高价值」，打造全球新豪华智能电动汽车品牌，「将全力承接中国长安汽车集团向新向上的战略使命」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在产品规划上，2026 年，阿维塔首款百万级大六座旗舰产品将和另外两款全新车型一起上市；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2030 年，阿维塔将推出 17 款全新产品，形成覆盖轿车、SUV、MPV 在内的完善产品矩阵。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长安启源品牌定位于「智能移动生活家」，面向主流家庭用户，提供融合多元生活场景且具有极致性价比的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据介绍，长安启源 Q07 激光版，定位&lt;/strong&gt;全家人的智能 SUV，将于 9 月上市；&lt;strong&gt;而长安启源 A06，&lt;/strong&gt;舒享新家轿，预计于四季度上市；&lt;strong&gt;全新纯电小型 SUV，&lt;/strong&gt;B216 预计于四季度上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;随着家族产品矩阵不断丰富，长安启源将力争实现月销规模突破 5 万辆，冲击主流新能源品牌 TOP 5。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深蓝汽车品牌面向中高端主流新能源市场，为全球年轻态新能源用户提供 15 万-30 万纯电/增程产品的科技运动潮牌。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深蓝汽车在智能路线上已经与华为干昆 ADS SE 实现技术共研，推出 20 万内唯一搭载华为干昆智驾的 SUV 及轿车；华为全家桶已经上车深蓝 S09，ADS3.3、HarmonySpace 5、即将首批升级 ADS4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在海外市场，&lt;/strong&gt;深蓝多款车型已导入东南亚、中东非、中南美、欧亚、欧洲等五大区域，覆盖&amp;nbsp;66 个国家及地区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国新能源车产业正在快速崛，而重新出发的新长安，也正在追逐更宏远的目标。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：坚决制止新兴领域盲目跟风、一哄而上、一哄而起</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403690543992194?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:53:04  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委国民经济综合司司长周陈表示，围绕纵深推进全国统一大市场建设，要更好统筹有效市场和有为政府，更好统筹做优增量和盘活存量。在盘活存量方面，重点推进重点行业产能治理。在新兴领域坚持鼓励创新、适度竞争；同时，坚决制止盲目跟风，坚决制止一哄而上、一哄而起形成一哄而散。传统领域将更加注重以创新驱动转型升级，防止出现低水平、同质化重复建设，加力破除「内卷式竞争」。此外，还要坚持适度超前、不能过度超前原则，建好用好基础设施，充分发挥多重效应。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美团、淘宝闪购及饿了么发文：呼吁抵制无序竞争</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403689715617153?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:52:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美团发文《繁荣行业生态，抵制无序竞争》，淘宝闪购及饿了么发文《持续提升服务，推动良性竞争，激发消费烟火气》。先后提及，不以显著低于成本的价格销售商品和服务，严重扭曲价格信号，扰乱市场竞争秩序，造成浪费。坚决抵制恶性竞争。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：推动民营企业更多参与国家重大项目建设</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403683339161218?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:45:44  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委国民经济综合司司长周陈表示，近期国家发展改革委将报批加快设立投放新型政策性金融工具，将推动民营企业更多参与国家重大项目建设，核电领域要更加开放，让民营企业参与其中。同时，国家发展改革委还将完善交通能源等领域的价格形成机制，提高投资回报水平。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：今年「两重」建设项目清单 8000 亿元已全部下达</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403679323917960?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:41:39  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委政策研究室主任、新闻发言人蒋毅在新闻发布会上表示，今年「两重」建设项目清单 8000 亿元已全部下达完毕，中央预算内投资 7350 亿元已基本下达完毕。下一步将会同各部门各地方，加强统筹协调和要素保障，加快项目建设进度，高质量推动「两重」建设。同时，建立健全项目全生命周期管理机制，强化定期调度和事中事后监管，确保资金用到实处。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「悟通感控」完成数千万元系列融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403676397866371?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:38:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，柔性触觉感知科技公司「悟通感控」近日完成数千万元系列融资：Pre-A 轮由尚势资本领投、水木创投跟投；Pre-A+轮由广发基金瑞元资本领投。该公司天使轮于 2023 年底完成，由水木创投领投，全球健康产业创新中心（GHIC）、北京市医疗机器人产业创新中心（IMC）等机构跟投。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：治理企业无序竞争，扎实开展市场准入壁垒清理整治行动</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403665312910983?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:27:24  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委体制改革综合司司长王任飞表示，围绕全国统一大市场建设，国家发改委将深化要素市场化配置改革，完善全国统一电力市场体系，培育全国一体化数据市场，协同推进统一开放的交通运输市场建设。同时，国家发改委将依法依规治理企业无序竞争，推进重点行业产能治理，规范招标投标，加强对中标结果的公平性审查，规范地方招商引资行为，加强招商引资信息披露，扎实开展市场准入壁垒清理整治行动。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：研究制定纵深推进全国统一大市场建设行动方案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403663949057415?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:26:00  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委体制改革综合司司长王任飞表示，全国统一大市场建设成效显著，1—4 月份，全国省际贸易销售额占全部销售收入的比重为 40.4%，较上年同期提高 0.6 个百分点。上半年全国跨省区交易电量同比增长了 18.2%，占市场化交易电量的比例同比提高 2.6 个百分点。这些数据反映出市场的交易成本在降低、资源要素在更大范围内实现优化配置。下一步，国家发展改革委将发挥好牵头部门作用，研究制定纵深推进全国统一大市场建设行动方案。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>捷豹路虎全球首席执行官 Adrian Mardell 宣布将于年底退休</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403662837468807?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:24:53  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日上午消息，作为捷豹路虎最资深的员工之一、捷豹路虎全球首席执行官 Adrian Mardell 将于 2025 年 12 月 31 日正式退休，其继任者将于后续公布。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：常态化开展政策预研储备，将根据实际需要及时推出</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403660592565640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:22:36  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委国民经济综合司司长周陈在 8 月 1 日国家发展和改革委员会新闻发布会上表示，上半年经济运行彰显强大韧性，内需对 GDP 增长的贡献率为 68.8%，继续发挥增长动力作用，外贸进出口现强大韧性，装备制造业压舱石作用持续发挥，现代服务业加快发展。下一步，国家发展改革委将继续推动稳就业、稳经济若干举措陆续出台实施，保持政策的连续性、稳定性，增强灵活性、预见性，将外部的压力转化为内生动力，稳住经济大局；另一方面，国家发展改革委将加强经济监测预测预警，常态化开展政策预研储备，不断完善稳就业、扩内需的政策工具箱，根据实际需要进行推动，统筹今明两年政策衔接和工作衔接，着力稳就业、稳企业和市场预期，努力实现物价水平合理的回升，社会就业大局稳定和经济增长的优化状态。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：目前处在人工智能应用落地的关键窗口期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403657214643590?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:19:09  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委政研室主任蒋毅 1 日表示，目前社会各界应用人工智能的需求强烈，处在人工智能应用落地的关键窗口期。（新华财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部印发《2025 年度多晶硅行业专项节能监察任务清单的通知》</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403650910834055?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:12:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，工业和信息化部印发 2025 年度多晶硅行业专项节能监察任务清单，要求各地工业和信息化主管部门按照通知要求抓紧组织实施，于 2025 年 9 月 30 日前将监察结果报送至工业和信息化部（节能与综合利用司）。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家发改委：第四批 690 亿元消费品以旧换新资金将于 10 月下达</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403648056233606?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:09:50  +0800</pubDate>
      <description>国家发展改革委政研室主任蒋毅 1 日表示，今年第三批 690 亿元支持消费品以旧换新的超长期特别国债资金已下达完毕，将于 10 月份按计划下达第四批 690 亿元资金。（新华财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷军：7 月小米汽车交付量超过 30000 台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403642792693128?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:04:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，雷军发文称，7 月小米汽车交付量超过 30000 台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>距火箭发射仅剩 67 秒，SpaceX 因天气原因临时取消载人「龙」飞船发射任务</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403634280074626?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:55:50  +0800</pubDate>
      <description>据美国彭博社、哥伦比亚广播公司（CBS）等媒体报道，美国太空探索技术公司（SpaceX）当地时间 7 月 31 日在火箭升空前 67 秒，因天气原因取消搭载「奋进」号载人「龙」飞船的「猎鹰 9」运载火箭的发射。（环球网）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家税务总局发文明确境外投资者以分配利润直接投资税收抵免政策有关事项</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403626247147140?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:47:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，国家税务总局发布关于境外投资者以分配利润直接投资税收抵免政策有关事项的公告。其中指出，境外投资者以分得的利润用于补缴其在境内居民企业已经认缴的注册资本，增加实收资本或资本公积的，属于「新增或转增中国境内居民企业实收资本或者资本公积」情形。境外投资者在确定税收抵免额度时，可选择按再投资额的 10% 或者可适用的税收协定（或安排）规定的低于 10% 的股息征税比例计算。相关比例一经选定，在持有投资满 5 年（60 个月）后收回投资并申报补缴递延的税款时，不得再适用税收协定（或安排）规定的更低的股息征税比例。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>零跑汽车：7 月全系交付 50129 台，同比增长超 126%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403620161981831?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:41:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据零跑汽车消息，7 月全系交付 50129 台，同比增长超 126%，零跑汽车月销量首次突破 5 万台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三家基础电信企业统一外呼号码，规范电话营销</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403618226261379?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:39:30  +0800</pubDate>
      <description>为落实「信息通信暖心服务实事」，解决用户反映突出的通信业务电话营销虚假宣传、诱导消费等问题，三家基础电信企业今天集体发布规范电话营销举措，统一外呼营销号码。三家基础电信企业唯一官方外呼营销号码分别是：中国电信 10001、中国移动 10085、中国联通 10016。如果接到其他号码要你办卡办套餐，可以肯定不是正规渠道。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>TCL 华星 CEO 赵军：越南模组厂预计 9 月量产</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403614855269768?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:36:04  +0800</pubDate>
      <description>TCL 科技高级副总裁、TCL 华星首席执行官赵军表示，公司在印度的工厂 2022 年量产，今年印度工厂的产出将有大幅度提升。越南模组厂正在建设，主要服务 IT 产品，预计 9 月量产。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数集体低开，油气股下挫</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403607091383939?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:28:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.14%，深成指低开 0.08%，创业板指低开 0.19%；油气、钢铁、电子元器件板块跌幅居前，方邦股份跌超 6%，西宁特钢跌超 5%，中国石化跌超 1%；互联网、软件、航空板块领涨，申通快递涨超 7%，卓易信息、鼎捷数智涨超 4%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指开盘跌 0.12%，恒生科技指数跌 0.09%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403601787965065?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:22:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指开盘跌 0.12%，恒生科技指数跌 0.09%；钢铁、零售板块领涨，重庆钢铁股份、阿里巴巴涨超 1%；电气设备、石油石化板块跌幅居前，中国石油化工股份跌超 2%，宁德时代跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
