<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>2 年花 2000 万建「最美」礼堂，只为一场宠物葬礼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947859730979459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:48:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_4b5a0d31164143fb871c961f451865fb@6127001_oswg147588oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>宠物去世之后，你打算怎么办？&nbsp;</p><p>对不少人来说，宠物更像是家人。宠物去世之后，也希望安葬自己的宠物，为它办一场「体面」的葬礼。&nbsp;</p><p>《中国宠物市场发展现状研究与投资前景调研报告（2024-2030 年）》数据显示，2022 年中国宠物数量从 2016 年的 1.3 亿只增长到了 2.2 亿只。宠物保有量节节攀升，随之而来的则是宠物老龄化。&nbsp;</p><p>市场上已经有非常多提供宠物殡葬的商家，在爱企查搜索宠物殡葬有超过 400 家提供相关服务的企业。&nbsp;</p><p>这一新兴行业中依然存在着不少灰色地带和乱象，不少购买过服务的家长提到最大的痛点是， <strong>宠物火化流程不透明，收费不透明，一切都成了「黑箱」状态。</strong></p><p>造成这个问题的根本原因在于合规性。 <strong>《中华人民共和国动物防疫法》规定，商家经营宠物火化，除经营执照外必须持有《动物防疫条件合格证》。</strong>没有获得该合格证的商家害怕被举报就会通过各种方式劝阻宠物家长去到火化现场。更过分的是还有商家收到宠物遗体之后将其集体火化，或者直接扔掉。&nbsp;</p><p>去年，在成都周边诞生了一家宠物殡葬中心——时光之丘。 <strong>这是为数不多国内拿到《动物防疫条件合格证》的合法合规的宠物殡葬机构。</strong></p><p>不仅如此，时光之丘用了 2 年，投资 2000 多万，建了一栋拿了 2024 全球红点大奖的房子用于宠物火化、殡葬、善终告别、遗体存放。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_c8522a52446a484ca837e8350039091c@6127001_oswg631398oswg1080oswg644_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">时光之丘建筑全貌</p><p>开业不到一年时间里，几乎所有的评论都在感谢他们体面地送了自己的宠物最后一程，甚至在他们的小红书下面，不少留言都在问招不招人，自己想去工作。&nbsp;</p><p><strong>本质上，宠物殡葬业是在「服务」活着的人。</strong>怎么在一个更细分垂类的赛道精细化运营，并将对人的关怀做到细致入微？&nbsp;</p><h2><strong>一场「不体面」的猫咪葬礼</strong></h2><p>2020 年，时光之丘的创始人田野的一位好朋友家里 11 岁的猫咪因为肾病去世了。她们是第一次经历宠物的死亡，十分慌张地在网上找了一家提供宠物火化服务的商家。&nbsp;</p><p>一位司机上门只接走了猫咪的遗体，不让她们跟随去火化，甚至中途还说因为猫咪超重需要加钱，否则就要退回。&nbsp;</p><p>最后，商家只给她们发来了一段炉子里在烧东西的视频，根本看不清炉子里烧的是什么。 <strong>当收到寄回来一包「骨灰」时，她们根本不确定这是不是自己家的猫。</strong></p><p>这件事成为了田野和朋友心中的一根「刺」。&nbsp;</p><p>匆忙安葬好猫咪之后，田野搜索了一下新闻才知道，自己购买的宠物火化服务商家大概率是违法经营，商家怕被举报会拒绝家长跟随去火化现场，也害怕家长知道火化的真实场景。&nbsp;</p><p>小红书上一位宠物家长也分享了类似的经历，「我宝贝走的时候网上看的一家，也不懂，过去之后发现是一个小区底商，一个小房间，做完仪式说都要到别的地方火化，要去还得自己打车，各种理由引导我不去。」&nbsp;</p><p>时光之丘副店长张旋，2016 年就进入了宠物殡葬行业。&nbsp;</p><p>他回忆起，当年「宠物殡葬」还是个很小众的词汇。那时候成都能提供宠物殡葬服务的店不过五家左右，他称之为行业的 1.0 时期。 <strong>商家服务主要是为了解决宠主的燃眉之急：宠物去世之后的尸体没有合适的地方掩埋，但也不舍得扔进垃圾桶。</strong></p><p>火化是当下人们能想到的最体面的方式。远离市区的偏远地带准备一台火化炉，上门接运尸体，火化后把骨灰装罐再送回，就是全部的流程。甚至当时都很难找到宠物专用的骨灰盒，「大家可能就是拿茶叶罐来代替」。&nbsp;</p><p><strong>不少宠物殡葬商家都将其当成「一次性的生意」，收费贵、服务差、骗子多是当下的行业现状。</strong></p><p>在过去 8 年里，田野一直在文旅行业工作。2020 年文旅行业受到了很大的冲击，她的上一个创业项目失败后，田野与合伙人想找一个不受疫情影响的事情。&nbsp;</p><p>这次不愉快的「送葬」经历，也让田野发现了一个机会。&nbsp;</p><p>死亡不可避免，未来势必有更多的养宠人需要这项服务。 <strong>而且不同于之前所从事的行业是锦上添花，宠物殡葬做好了是一件能够雪中送炭的事情。</strong>田野决定去做一个能够长期经营，合法合规的宠物殡葬品牌。&nbsp;</p><p>不过，即使有多年从事文旅行业和政府打交道的经验，田野一开始也低估了做一家正规宠物殡葬品牌的难度。因为之前在国内并没有正规商家拿证从事宠物殡葬的案例可供政府部分参考，而动物防疫一直是国家衞生检疫的重中之重。&nbsp;</p><p>时光之丘团队不断和主管部门沟通磨合近 2 年的时间，甚至将烟囱开到距离居民区多少米之外都有严格的标准，才拿到了《动物防疫条件合格证》。&nbsp;</p><p><strong>回顾这两年的过程，田野形容这不像是去建一栋房子、开一个店铺，而是一群普通人白手起家建一家医院的难度。</strong>当时光之丘落成之后，她回顾走过的这段创业经历，「如果再来一次，都不知道自己和团队能不能坚持下来，走过一遍有种轻舟已过万重山的感觉。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1829" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_ac2b10971cc946a490ec702b2cc59817@6127001_oswg198478oswg1080oswg1829_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一点点建造房子</p><p>因为宠物火化并不能开在市区里，时光之丘承包了一块地，从零开始建了一栋近 2000 平米的白色建筑，划分有一间宠物理容室、两间告别室、一间火化房，提供宠物梳洗、理容、告别、火化仪式、骨灰存放一站式服务。&nbsp;</p><p><strong>这栋美丽的建筑获得了 2024 年全球红点设计大奖。不过时光之丘并不是刻意想把房子建的很漂亮，打造了一个「网红」景点。</strong>她们团队之前从事文旅时做了很多与美相关的事情，所以养成了一个底层的审美就是「不能太 low」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_26080a269c574cff8a9e7f16113b619a@6127001_oswg51643oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">时光之丘外观</p><p>建筑灵感来源是团队都认可村上春树的一段话「 <strong>死亡并非生的对立面，而将作为生的一部分永存。</strong>」他们想为宠物家长建造一个纪念堂一样的地方。在开会时团队对建筑设计师的要求只是， <strong>「要有光，很多很多光」。</strong>想给宠物家长们传递，死亡是冰冷的，但离别可以是温暖的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_210e137f016c444099e3ce848d53b0d1@6127001_oswg40001oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在大厅有一个圆形的水池，很多家长都会看水释放情绪&nbsp;</p><p>所以这栋建筑以沉静的灰白色为主基调，天幕上加上一圈彩虹色透明玻璃，增添一丝温暖与跳跃。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_c4e1751e061d4147ae991b830c69b4a3@6127001_oswg1255057oswg1080oswg1478_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">顶部的彩色玻璃</p><p><strong>一个美丽的巧合是，阳光透过天幕玻璃会折射出一道小小的彩虹洒在理容间放置宠物遗体的小床上，就像一道来自天国迎接宠物的彩虹桥。</strong>不少宠物主人都被这个瞬间治愈过。&nbsp;</p><p>最初田野和团队以为，给宠物葬礼可能也会跟人的葬礼一样会有很多亲人朋友来送别，还建了一间能够容纳 20 多人的三角礼堂告别室，这里曾经举办过一场成都一只「网红」狗狗的告别葬礼。&nbsp;</p><p>不过实际运营中发现，大部分宠物葬礼只有 2-4 人的小家庭来送别，这间礼堂告别室虽然使用频率不高，倒是给宠物主人提供了一个人安安静静呆一会，释放自己情绪的空间。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_58cc6d7fd6484e57828554f9e63f9b74@6127001_oswg104302oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">告别礼堂内景</p><p>在时光之丘，宠物家长能够透过透明的玻璃看到自己的宠物理容、告别、火化的全过程，解决了宠物家长最大的一个痛点，能够明确地知道自己的宠物是体面离开的，不会在心里留下怀疑的种子。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_a265b10a771845f7a803a30468256ff8@6127001_oswg692723oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宠物家长可以隔着玻璃看到火化的全过程</p><h2><strong>一点点松动的「泄压阀」</strong></h2><p>目前宠物殡葬的服务流程已经有了一套「标准」模式：上门接运遗体、整理遗容、告别仪式和最后的火化。&nbsp;</p><p>行业在内卷，这一条「流水线」上衍生出的花样越来越多，从告别仪式的场地，到鲜花的布置，再到骨灰盒的款式，大家都在拼服务，讲差异化。 <strong>但都反映出一个本质：宠物殡葬业在「服务」活着的人。</strong></p><p>「宠物其实已经走了，现在更应该关心的是家长」，田野说道，「除了让宠物体面地离开，还要给家长情绪价值。」&nbsp;</p><p>从业 8 年的张旋在经历了宠物殡葬的更新迭代后，也意识到宠物遗体处理之外，养宠人还有更多的「痛点」，情绪是最需要直面的问题。&nbsp;</p><p>与宠物的生死离别，和人类似乎没有什么差别。 <strong>在宠物行业，养宠人更多地被称为「家长」，而不是「主人」。</strong>张旋接到的电话那头，通常是个悲痛且大脑一片空白的家长。&nbsp;</p><p>他的工作就是一步步引导和回答家长的问题：我该怎么办。&nbsp;</p><p>宠物殡葬的服务从上门接运宠物的尸体开始，全程会接触到司机、宠物殡葬师和火化师。&nbsp;</p><p>司机在接到宠物尸体的同时，就会开始进行一些正向的语言引导，要避免一些「不合时宜」的话语刺激到家长。&nbsp;</p><p>比如，司机在接宠物时，不能直接说「你这个狗死了多久」之类的话，而是用更温和的方式询问「咱们宝贝是不是刚刚离开」和「我现在可以把它放在车上了吗？」&nbsp;</p><p>田野看来，宠物殡葬面对的是生命，而不是商品， <strong>「我们每一步都得小心翼翼，如果没做好，不仅是对宠物的伤害，更是对家长的伤害。」</strong></p><p>当宠物殡葬师接手后，便开始了整个流程中情绪压力最大的流程：理容与告别。&nbsp;</p><p>时光之丘的理容间像一间宽阔的浴室，置物台上整齐地摆放了清洁工具：湿巾、棉签、毛梳、指甲剪、清洁剂……有些宠物在离开的时候会出现大小便失禁等情况，理容间的作用就是让宠物漂亮、干净地离开。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_1ba97d95adf74b6c859a9101ade59d7f@6127001_oswg896685oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宠物理容间&nbsp;</p><p>进入告别室，就意味着「最后一面」的时刻到来了，这间屋子简洁而温馨，宠物会盖上柔软的婴儿毯，看着就像只是睡着了一样。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_52c6c7596dae4bdd97cc805233b62af1@6127001_oswg48775oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宠物告别室</p><p>在张旋的印象中，多数家长看见与自己朝夕相伴多年的宠物被鲜花和蜡烛簇拥，表现出来的情绪是茫然、不知所措，他们不知道该怎么和宠物说再见，只知道这「最后一面」必须做点什么不留遗憾的事情。&nbsp;</p><p>在这种氛围下，安慰的语言多余且苍白，殡葬师会把空间留给家长，贴心地留下一个告别指南，引导家长的情绪在此释放。&nbsp;</p><p>你和 Ta 是如何相遇的？&nbsp;</p><p>Ta 的名字有什么特殊含义和故事吗？&nbsp;</p><p>Ta 最喜欢的食物、物品、活动？&nbsp;</p><p>……&nbsp;</p><p><strong>情绪的气球不是一瞬间扎破的，从进入流程开始，宠物殡葬师便会一点点松动「泄压阀」。</strong></p><p>时光之丘洗手间的镜子上，贴有「你是最棒的家长」。&nbsp;</p><p><strong>在家长开始登记资料的时候，除了基础信息，还设置了一栏「最想对宠物说的话」，而这句话会在家长不知情的情况下，以投屏的形式，出现在告别仪式上。</strong>除此之外，信息卡上的其他信息也都有可能被暖心地「利用」上。&nbsp;</p><p>同样的「出其不意」还有一本精心设计的留言簿，里面除了暖心的手绘漫画，还有留有宠物爪印和寄语的位置。告别仪式结束后，这也会成为纪念品之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_6878312ef83f4fd2b26b7e1b28615860@6127001_oswg102989oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">绘本内页</p><p>所有的细节并非「多此一举」，书写会让人集中精力，「在写留言的时候，绝大多数家长的情绪会稳定下来，写完之后就会变得比较冷静。」&nbsp;</p><p>翻开时光之丘的留言簿，几乎每一本都写有：「 <strong>来世再做我们家的宝宝</strong>」。这一刻更能体会那句：悲伤是爱的代价。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_bdd183562b6549b29e51002de7197714@6127001_oswg123470oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一位宠物家长的留言&nbsp;</p><h2><strong>不做收集悲伤的容器</strong></h2><h2><strong>要做宠物家长的向日葵</strong></h2><p>目前时光之丘只有一台火化炉在运行，基本上是满负荷的状态，已经在计划增加炉子了。现在宠物火化需要提前预约排期，当天没能火化的会暂存在「雪房」。 <strong>每天至少接待四、五家客人，多的话可以达到十家以上，一般周末人多一点。</strong></p><p>店里人来人往，每天听到最多的声音，是家长的哭声。&nbsp;</p><p>刚进入宠物殡葬行业时，共情的本能让张旋总是被家长的情绪带动，时间久了他发现这样并不能缓解家长的负面情绪， <strong>殡葬行业要做的不是陪家长一起悲伤，而是做他们的向日葵。</strong></p><p><strong>这也是张旋在工作中不断分享的经验：不能成为收集悲伤的容器。</strong></p><p>宠物葬礼不单是一场告别仪式，也是一个治愈的过程和圆满的收尾，人生的大多数追求就是为了「不留遗憾」，张旋是那个提供情绪价值的人。&nbsp;</p><p>告别之后，需要思考的问题就是如何更好地怀念。宠物留下的纪念品是家长最大的心灵寄托。&nbsp;</p><p><strong>时光之丘现在提供的宠物纪念品有将近 50 种，主要分为四类：骨质类、肖像类、爪印类和毛发类。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_9a926f28d1374b1ebe4d2f7b25d38d25@6127001_oswg59056oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宠物纪念品</p><p>骨质类目前最受欢迎的是微晶石，将骨灰处理后制作成晶石，可以加工成首饰随身佩戴。肖像类则是用雕塑之类的形式还原宠物外貌，而毛发类和爪印类因便于收集，几乎是每个家长都会留下的纪念品。&nbsp;</p><p><strong>选择到了合适的纪念品，对家长来说会是极大的一种心理安慰。</strong>这是宠物去世后能用以怀念的物品，很多人甚至会随身携带。&nbsp;</p><p>这一选择需要在火化之前完成。「所有纪念品的制作原理需要解释给家长，让他们提前决定好合适的品类」，张旋介绍，「很多纪念品在火化之后就没办法留存了，为了让家长有更多的选择，前期的沟通就比较关键。」&nbsp;</p><p>有一部分家长既没有将宠物骨灰做成纪念品，也没有带回家中，而是选择寄存在店里。&nbsp;</p><p><strong>时光之丘规划了 9000 余个骨灰存放柜，柜子上贴有宠物的照片和名字等信息，还会有一个雕刻的二维码名牌，扫描之后可以看到家长分享的宠物故事。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_dcb2fafe609e4ba09606a7dfb862466a@6127001_oswg872331oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">部分宠物骨灰存放处&nbsp;</p><p>临近等候区，还有一整面照片墙，有的家长看到了和自己宠物外貌相似的狗狗，还会主动要求当「邻居」，希望它们在另一个世界可以相遇，交个朋友。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1111" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_f14c121b5ba74c0cab661ce2b83946b7@6127001_oswg108676oswg1080oswg1111_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">两只狗狗以另一种方式相遇了</p><p>纪念宠物的方式，在这里可以看到很多种。宠物殡葬师会从家长的角度出发，思考哪些东西留下或许对他们来说有重要的意义。&nbsp;</p><p>一堆温暖的篝火，点燃在冰冷的死别中。虽然行业里忌讳说「再见」，但是不少家长会再次回到这里，有的人是送来鲜花感谢殡葬师给了毛孩子体面，有的人是已经送走了第二个毛孩子。&nbsp;</p><p>走出布置有告别室和火化炉的主体建筑，开阔的绿草地上有一片祈福风铃，它们有各种颜色，呼应着理容间屋顶上的彩虹玻璃，每一个风铃都代表着一个逝去的小生命。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_539b642928734db89242a546fa837862@6127001_oswg1198096oswg1080oswg786_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">彩色风铃</p><p>起风了，最后一点悲痛被吹散，人们带着回忆与想念从这里离去。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：普通小夏、豆豆&nbsp;</p><p>编辑：薇薇子&nbsp;</p><p>设计：曲枚&nbsp;</p><p>排版：普通小夏&nbsp;</p><p>图片来源：由受访者提供&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/0wDe4gGOD1DIK1dfiL_eNw">「潮生 TIDE」</a>，作者：普通小夏、豆豆，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餐饮萧条，祸及啤酒？| 氪金·大消费</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947826691136393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:11:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;刘艺晨</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;谢芸子</p><p>即便有奥运会、欧洲杯的加持，2024 也未迎来预想中的「啤酒大年」。</p><p>作为聚会佐餐最常见的饮品，啤酒与餐饮业命运相连。官方统计数据显示，今年上半年，北京市年营收 200 万以上的餐饮企业，营收总额同比下降 2.9% 至 492.1 亿元，利润总额同比下降 88.8%；上海地区限额以上住宿和餐饮业企业收入同比下滑 2.6%，营业利润为负。</p><p>极端的降雨不仅冲击了露天夜市的生意，也冲淡了今夏的啤酒行情。上半年，部分龙头啤酒企业出现了营收、利润、规模的倒退迹象。<strong>在消费分级的大趋势下，啤酒行业的高端化敍事迎来挑战。</strong></p><p>摆在从业者面前的问题是，当即饮渠道疲软成为现实，该如何在存量竞争的红海中获得增量？对于当下的啤酒行业来说，俘获年轻人的关键又在哪里？</p><h3><strong>啤酒卖不动了</strong></h3><p>从龙头企业的财报表现来看，2024 年上半年，业绩下滑、增速放缓已成为啤酒行业的主旋律。</p><p>其中，华润啤酒业务期内啤酒板块营收同比下降 1.4% 至 225.7 亿元，对应啤酒销量 634.8 万千升，同比下降 3.4%。</p><p>青岛啤酒上半年收入同比下降 7% 至 200.7 亿元，对应啤酒销量 463 万千升，同比下滑 7.82%。单看二季度，青岛啤酒销量、营收降幅分别为 7.8%、8.9%。</p><p>重庆啤酒上半年营收 88.61 亿元，同比增长 4.18%；对应啤酒销量 178.38 万千升，同比增长 3.3%，较比上年同期增速放缓。二季度，重庆啤酒的销量仅增长约 1.5%，公司在半年报中提示，可能无法达到年初的营收预期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,269" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_35e415ce78c94b4a94f8a57218a49dc1@5485360_oswg65240oswg1080oswg269_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">头部啤酒企业上半年业绩表现，百威亚太未披露中国市场具体销量</p><p><strong>此外，有高端龙头之称的百威亚太交出了同业中的最差答卷。</strong></p><p>百威亚太财报显示，上半年，公司实现收入 33.99 亿美元，同比下滑 4.3%，中国地区销量同比下滑 8.5%，收入同比下滑 9.4%。百威亚太首席执行官兼联席主席杨克表示，第二季度，公司在中国的核心区域市场福建省和广东省遭遇强降雨，导致中国市场单季销量下降 10.3%，收入减少 15.2%。</p><p><strong>对于依赖线下渠道的啤酒行业，极端天气对销量的影响不容忽视。不过，在酒类分析师肖竹青看来，社会购买力不足，以及消费者对未来收入的悲观预期导致的消费紧缩，才是啤酒销量下滑的关键。</strong></p><p>肖竹青补充道，在消费不景气的环境下，人们自然而然减少社交频次，餐饮、酒吧、KTV 等业态客户流失，使得啤酒即饮渠道的消费频次降低。</p><p><strong>这也致使，更多品牌开始扩展即饮外的其他渠道。</strong></p><p>公开资料显示，百威亚太已开始关注非即饮网点的拓展。2023 年底，百威亚太与太古可口可乐签约，在份额占比较低的安徽和湖北两省展开合作。</p><p>与此同时，啤酒厂商们正通过灵活的规格组合，迎合家庭自饮、小规模聚餐的需求。在 36 氪的观察中，市面上 6 瓶装、3 瓶装的小规格产品越来越多。近年来，头部啤酒厂家都希望通过罐装对瓶装的替代，在电商渠道获得更多的增量。</p><p>今年上半年，华润啤酒在电商渠道的销售同比增长近 60%，燕京啤酒在电商渠道的收入也达到了 1.04 亿元，同比增长 28.11%。</p><h3><strong>「绿棒子」时代结束</strong></h3><p>不过，无论从增量空间还是溢价水平看，啤酒在非即饮渠道的机遇都有限。</p><p>国信证券 5 月发布的一份研报显示，疫情前，啤酒现饮渠道销量占比约 50%，疫情及疫后的疤痕效应导致现饮渠道占比下滑，却仍在 40% 以上。<strong>且相比封闭、社交化的餐饮场景，消费者在电商平台及线下商超，对啤酒的产品价格更为敏感。</strong></p><p>即便是已在某一区域实现垄断的龙头啤酒企业，也难以借助当下的渠道力量直接提价来获得业绩增量。</p><p>财报数据显示，五大头部啤酒企业中，仅有规模较小、高端化转型较晚的燕京啤酒，在今年上半年有较为明显的吨价上涨。</p><p>同一时期，重庆啤酒的高档产品仅同比增长 2.8%，低于其主流产品的 4.4% 和经济产品的 11.5%。</p><p>另一边的华润啤酒，上半年中档及以上产品的销量占比首次超过 50%，但高端产品的销量仅同比增长超过 10%，次高档及以上啤酒的销量只实现个位数增长，使整体吨价涨幅仅为 2%。</p><p>酒类分析师蔡学飞告诉 36 氪，在以「绿棒子」为代表的工业啤酒时代，行业主要通过直接提价、产品升级来完成价格跃升，获得整体利润的上涨。「但在如今的消费环境下，渠道不再具备推广能力，啤酒整体价格带向上遇到阻力。」</p><p><strong>可以肯定的是，消费结构的分化已是啤酒企业不得不重视的关键。</strong></p><p>财通证券表示，中国消费结构复杂，消费升级和消费降级同时存在，啤酒主要的消费体量仍集中于每 500ml 价格 8 元以下。各啤酒企业应针对不同消费能力的人群，打造不同价位的产品。</p><p>在今年的业绩会上，华润啤酒董事会主席侯孝海也提到，高端化和经济型啤酒产品「双轨并进」的趋势愈发明显。</p><p>他表示，华润啤酒上半年的一个不足之处是，小部分市场未能坚决落实夯实经济型啤酒的策略，令对手在该价格区间销量增长。未来，公司也会经济型产品、高端化产品「两手抓」。</p><h3><strong>高端化进入第二阶段</strong></h3><p><strong>尽管如此，啤酒行业「量减价升」的趋势仍未改变。</strong></p><p>拉长时间线看，在人口结构老化、人均饮酒量减少的影响下，中国啤酒行业产销量早已达到饱和。公开数据显示，啤酒行业近年来的产销量基本稳定在 3550 万千升上下，主流产品的销售均价却始终低于海外市场。</p><p>民生证券研报显示，当前的龙头酒企仍呈现「竞合式」的发展态势，中高价位产品仍有扩容空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,498" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_5ba7c1d96e2c4a4d9d9fa1e7ec6e280f@5485360_oswg137358oswg1080oswg498_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">头部啤酒企业产品矩阵，据公开资料整理</p><p>在「工业淡啤」不断向高附加值产品转型的过程中，口感更浓郁的精酿啤酒，一度成为传统酒企转型的主要选择。</p><p><strong>观研网数据显示，2018 至 2022 年间，中国精酿啤酒市场的消费量 CAGR 达到 15.3%，远高于啤酒行业整体 2.5% 的增速。</strong>预计到 2025 年，中国精酿啤酒的渗透率将提升至 6.3%，对应的市场规模将达 1300 亿元。</p><p>不过，也有声音认为，精酿啤酒较高的价格限制了其发展，曾经流行的「精酿搭配小酒馆」的模式，市场声量已大不如前。<strong>但精酿概念的火热至少表明，消费者对高品质产品的需求没有改变，且消费偏好日趋小众与多元。</strong></p><p>除最主要的佐餐之外，啤酒的悦己、解压和社交场景均具备发展潜力。这也意味着，啤酒企业不仅要敏锐捕捉到细分市场的机遇，也要具备产品个性化打造和精准营销的能力。</p><p>早年间，重庆啤酒旗下的乌苏啤酒因「夺命大乌苏」的称号出圈。而后，乌苏啤酒官宣吴京成为新代言人，夯实了品牌的硬核形象。今年上半年，阿勒泰风起，乌苏啤酒借势营销，进一步强化了其新疆啤酒地域龙头的属性。</p><p>为了迎合健康食品的消费趋势，百威啤酒推出了零糖哈尔滨冰极纯生。今年正式成为全球首款赞助奥运的啤酒品牌「科罗娜无醇啤酒」，也在 7 月进入中国市场。</p><p>在蔡学飞看来，中国啤酒竞争已经从单纯的渠道与价格竞争进入品牌、文化与场景竞争。啤酒高端化的涵义也从单纯的提价，转变品类、渠道与场景的多元化创新，进入高端化发展的第二阶段。</p><p><strong>归根结底，啤酒厂商要给年轻人创造更多喝啤酒的理由。</strong>在价格需求层次多元，饮酒人群、场景及价值诉求不一的情况下，啤酒企业想要对抗周期、拉拢年轻人，时间紧迫。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_92b9a28f4caf43c98ad115168071341c@5485360_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>排队 3 小时，日本上班族疯抢出海轻奢女鞋 | 出海 New Land</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947178551532161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:00:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p><strong>引言：</strong>全球商业处于动荡和剧变之中，出海成为许多中国公司当下无法回避的命题。海外 65 亿人口，分散在近 200 个发展极不平衡的国家和地区。涉足这个复杂市场的难度，可能大大超出企业家们的预判或想象。</p><p>硬氪长期关注海外市场和出海企业，基于此，硬氪推出新栏目：「出海 New Land」。我们将覆盖欧美日澳等发达国家和地区，也会聚焦东南亚、拉美、中东、非洲等新兴市场。</p><p>栏目将以公司和产品为核心，以专业的角度拆解成功出海公司的实操过程，透视在一国或一地区爆款产品的前因后果，我们更高的期望是，借以洞悉并传达新趋势的微光。</p><p>以下是本栏目的第四篇文章</p></blockquote><p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>东京新宿伊势丹百货，作为一家拥有 130 多年历史的百货公司，该店常年是以千亿日元的高销售额领跑日本百货店的「店王」，也被称为日本线下零售的「天花板」,是东京消费者的必逛之地。</p><p>去年，国货美妆品牌花西子曾在新宿伊势丹百货开设限定店铺，被媒体认为是进入日本高端美妆市场的重要一步。</p><p>花西子开设限定店之前，出海女鞋品牌 VIVAIA 也曾在伊势丹百货开设快闪店，该店刷新了其日本线下店最久排队记录——3 小时，并创造出该百货店快闪店的历史最高销售记录。</p><p>VIVAIA 于 2022 年进入日本市场后，今年月销售额同比翻两倍。在日本开设一家常驻店铺的同时，VIVAIA 每月会在不同商场开设快闪店。</p><p>「泡沫经济」后的日本进入第四消费时代，不愿意为过高的品牌溢价「买单」，追求实用主义，去品牌化消费，注重消费体验。</p><p>对于多数出海企业而言，日本市场进入难度颇高，线上电商市场渗透率仅在 8% 左右（2021 年数据），线下零售市场则被独特的商社（总分销商）体系所把控。日本消费者对产品的挑剔、对细节的追求，也难倒不少企业。</p><p>「因地制宜」是出海日本的基本要素，打通线上与线下市场则是难点中的难点。</p><p>成立于 2020 年的 VIVAIA，以 DTC 在线销售的方式，在超过 60 个国家和地区销售其产品。其是跨境电商深圳斯达领科网络科技有限公司（STARLINK，下称斯达领科）孵化的品牌。该公司曾获得包括红杉、字节、天图、祥峰等多家机构和企业的投资。</p><p>那么，年轻的时尚品牌 VIVAIA，在日本时尚消费市场闯出一片天地，要做对什么？</p><h3><strong>01 「拇指外翻」背后的独特诉求</strong></h3><p>VIVAIA 在日本市场「做错」的一步是：易穿好走路的产品定位。</p><p>环保、舒适、易穿、百搭是 VIVAIA 的产品特点，让其在欧美市场风行一时。</p><p>VIVAIA 的产品早期的原材料多选用回收的塑料瓶，凭借其供应链技术，将塑料瓶切碎、压成颗粒、纺丝，再加工成纱线，通过一体成型 3D 飞织工艺技术，省略了传统的布料裁剪步骤，制成的鞋子重量兼顾轻便与舒适，重量仅约等于 5 双袜子。其产品采用科技材料和人体工程学设计，鞋面采用蜂窝式材料，可降低鞋子重量和磨损，同时提供更好的透气性和穿着舒适度。</p><p>在香港，VIVAIA 的消费者将其称为「更适合 OL 体质的通勤鞋」，认为是环保针织材质、轻盈不挤脚。在欧美市场，网站分析工具 SimilarWeb 显示，Vivaia 官网 2023 年总访问人次超过千万，月平均访客数超过 63 万，增长率高达 654.6%；被认为是欧美 25-44 岁职场女性的唯一选择。</p><p>可见，VIVAIA 的女鞋「环保、易穿」的特点深入人心。也具有全球市场宣传的普适性。</p><p>在开拓日本市场的初期，PTMIND 合伙人、VIVAIA 日本负责人李景岩发现，30 岁到 45 岁的日本职场女性通勤步数日均为 2 万步，需要长时间的乘坐电车，站立和行走时间久。</p><p>「基于这类用户数据，我们对应的产品卖点是‘鞋子更软、更有支撑力，可以日行上万步’，但是通过投放和落地页的数据分析，发现产品转化不是特别高。」李景岩告诉 36 氪。</p><p>日本自上世纪 90 年代后进入「低欲望社会」后，整体消费意愿在不断下降，从而催生了以无印良品为代表的极简风品牌。日本本社会学家三浦展认为日本的消费特点是「共享、利他和简洁」。</p><p>伴随日本千禧一代和 Z 世代逐渐成为消费主力人群，日本消费者推崇简约与环保主义。根据日本的年龄层次调查，35 岁以上的人群消费能力更强，比较追求有追求的品牌。</p><p>VIVAIA 初期做对的是对于目标用户群体的把握，并且持续贯彻且发挥其产品特点。</p><p>李景岩和其团队通过第三方用户深访发现，日本人拇指外翻率极高，4 成日本女性都有拇指外翻的问题。日本人的脚型以埃及脚脚型为主，宽脚比例高且足弓矮。</p><p>而且，VIVAIA 在日本市场以自建独立站的形式，也帮助其进一步收集用户数据，了解用户喜好。独立站不仅是电子商务平台，也能留存用户的私域数据。</p><p>「DTC 运营的好处是能抓住用户的核心诉求，后台页面里面用不同的红色、绿色、蓝色去标注用户在哪个内容的停留时间和关联时间越长。在这过程中发现，用户会在拇指外翻的内容部分停留时间长，我们会反向推测用户的兴趣。此外，只要有用户下单，我们会给用户弹个问卷调查，了解她的需求和喜好。」李景岩表示。</p><p>对用户诉求喜好使得 VIVAIA 逐渐抓住日本市场的细分诉求，并针对于此做产品设计和营销。</p><p>以 VIVAIA 的 Margot 平底鞋系列为例，产品介绍称：在设计上，加强了指尖空间的同时保持舒适美观；材质上，原来虽为塑料瓶，但制成的纱线极具弹性，四项拉伸，轻松应对拇指外翻；中底加强足弓支撑，长久站立、行走不累；材质上选择了天然植物原材料，抗菌防臭；后脚跟加厚设计，避免鞋子磨脚；鞋底设计了 V 型交叉纹路，增加摩擦，走路不滑。</p><p>无独有偶的例子则是出海日本的美妆品牌们。</p><p>界面新闻报道称，在国内市场 Colorkey 珂拉琪的品牌定位为「甜酷」，但在「可爱」盛行的日本市场，为其负责出海日本的操盘方摩柯则是让 COLORKEY 明确在日本市场「超可爱」风格的定位，从广告到宣发的视觉效果都依此而进行改变。</p><p>日本市场发达且极为成熟，出海企业必须把握住产品的多元化和精准性。在日本发展，企业并没有「放之四海而皆准」的通用定理，「在什么山上唱什么歌」才更符合实际。</p><h3><strong>02 找到关键合作伙伴</strong></h3><p>2022 年 10 月，PTMIND 两位创始人西装革履，身携一沓 VIVAIA 的产品资料和样品鞋，在雨中等待和伊势丹百货买手的初次见面。</p><p>零售品牌倘若想入驻新宿伊势丹百货，需要冲破层层关卡。</p><p>PTMIND 从伊势丹百货的一级买手的层层递进，拉锯中进行五六次的商谈。半年后，VIVAIA 在新宿伊势丹百货的快闪店终于开业，带来消费者排队三小时的热潮。</p><p>在 VIVAIA 开拓快闪店的过程中，PTMIND 作为合作伙伴，其多年在日本市场的发展经历是得以撬动线下零售资源的信任背书。</p><p>36 氪了解到，PTMIND 是一家于 2010 年中日两国联合创业的 SaaS 公司，其在日本服务的品牌包括如无印良品、欧莱雅、山本耀司、狮王等企业，其 SaaS 产品为 Ptengine，为企业提供网站数据解析、热图分析、无代码 AB 测试、弹窗等功能。李景岩过去多年在日本工作，创立的日本直播/短视频 APP 曾于 B 轮被字节跳动收购。</p><p>VIVAIA 的出海日本之路，斯达领科全部交由 PTMIND 负责。</p><p>「我们两家公司属于兄弟单位，运营上完全公开透明。全球市场的工作群里只有 12 个人，每天都会同步各个市场的运营情况。」李景岩告诉 36 氪。</p><p>这是颇为明智的选择。日本市场的信任建立成本极高，对于同新兴品牌的合作，很少有日本企业愿意做「第一个吃螃蟹的人」，商业文化中讲究「熟人关系」与代理人文化。</p><p>多数出海日本的中国企业，想要打开日本市场要么是持之以恒的等待，要么找到对日本市场熟悉且有积淀的合作伙伴。</p><p>36 氪曾经采访过的工业 3D 打印机企业摩方精密，在拓展第一位日本客户时，先是历经半年的等待，关系反复绕叠才见到客户第一面；此后在长达两年时间里，借着大量零部件制作订单，对设备进行长时间的观察和测试，才最终同日本客户实现合作。</p><p>而据界面新闻报道，花西子、花知晓、Colorkey 珂拉琪出海日本，是交由横跨日本和中国两地的摩柯操盘。摩柯创始人郭兮若早年在日本留学后成立营销公司，为资生堂、花王等日系品牌在中国做品牌宣传。</p><p>秉持着长期主义的态度发展日本市场也是必备技能。</p><p>出海品牌脱毛仪 JOVS，为尝试突破日本线下的中高端商超和家电连锁店，团队线下渠道一家家商谈合作，在足够的品牌支持外还需借助人情疏通。为了进入茑屋家电，JOVS 花费了 3-6 个月的时间。</p><p>在李景岩看来，在日本发展的速度无法非常快，必须稳打稳扎的关注每个细节。中国市场基数大、用户多，消费者会像流水一样流入，日本市场更像沙子，要一层一层的积累，聚沙成塔。</p><p>「日本线下开店不是要经济模型，而是要做好体验模型，消费者购物体验细节要全方面的做好，如果体验做不到位，消费者是不会再相信你的。」</p><p>对于不少线上电商渠道起家的品牌而言，渠道的控价问题向来掣肘着其发展。当消费者发现，线上、线下渠道价格不一时，影响的不止是销量，更包括品牌形象。</p><p>李景岩告诉 36 氪：「日本市场我们线上只做独立站，线上线下同价，除了逢年过节的营销活动，不会随便做折扣活动。我们团队希望能慢慢做好品牌，而不是要短期的销售增长。」</p><p>在日本市场发展两年后，李景岩也发现，在日本也开始有不少品牌学习同 VIVAIA 相似的营销话术、产品定位，以此吸引消费者。</p><p>模仿与抄袭几乎是时尚消费品牌无法回避的命运。</p><p>VIVAIA 在欧美市场横空出世前，女鞋品牌核心单品也是平底鞋，核心受众也是职场女性，核心卖点也是回收塑料瓶制成可机洗的鞋。而 VIVAIA 以更多的款式、更有性价比的价格取胜。</p><p>如今，唯一确定的是，持续的创新与捕捉消费者的核心诉求，以及尊重且适应不同国家与地区的市场，是品牌发展道路上不能绕开的一环。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>名士表全球 CEO Michale Guenoun：我们想成为年轻中产的「第一块腕表」｜专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945008198949763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:58:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜贺哲馨</p><p>编辑｜乔芊</p><p>奢侈品也是有鄙视链的。</p><p>在社交网络上，随处可见将奢侈品牌排排坐的帖子，居高临下的往往是香奈儿、爱马仕，再往下是路易威登、迪奥、 普拉达… 而曾经是他们中间的一员的博柏利因为业绩跌跌不休，很大可能将要被除名，昔日不起眼的副线品牌 miu miu 涨势凶猛，大有升格到第一梯队的架势。</p><p>但若按照稀缺度和价格划分，上述专精在皮具包袋的玩家则远不如另一系列产品「更有价值」，那就是腕表。这个被在坊间被定义为 Hard Luxury（硬奢）的品类，仅是最基础的入门款腕表，价格也可以与香奈儿 CF 并肩。</p><p>历峰集团旗下的 Baume &amp; Mercier（名士）就是这样一个「入门级」的腕表品牌。</p><p>「（在中国）有些腕表品牌可能已经进入了发展成熟期，但名士不一样，我们的潜力还很大。」名士表（Baume Mercier）全球首席执行官 Michael Guenoun 告诉 36 氪，他讲话语速很快，稍不留神就冒出法文单词。采访过程中， Guenoun 不断展示左手上的腕表，将它打开又合上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,1114" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_30fc5cc6ff6a410c88ea64cf8759e3be@5922386_oswg1321712oswg740oswg1114_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名士表全球首席执行官 Michael Guenoun</p><p>在经历了两年多的稳步增长后，瑞士表出口于 2 月份首次出现明显下降，随后的数月内也不见起色，原因即是以中国为主的亚洲市场「进取型消费者」（aspirational consumers）后撤。过去五年，历峰集团有 40% 左右的收入来自这一地区。</p><p>虽然分析师对中国国内奢侈市场复苏进度看法不一，但都一致认为海外市场将会率先迎来一波消费。相比疫情期间，品牌将会放缓在国内的开店速度，将重心转移到营销活动和客户关系的构建之上，相应地，旅游目的地的门店和机场门店将会迎来一轮升级。</p><p>Guenoun 曾负责卡地亚在远东地区的出口贸易。在任期间，卡地亚的分销渠道大幅缩减，以多品牌分销为主的策略改为直营店为主的策略，尤其是将机场等免税地点的改为专柜位置改为直营店。后者产品数量更丰富，服务体验也更好，对于品牌形象的提升至关重要。毫无疑问，这一举动吸引了不少外出旅游的中国消费者。卡地亚迅速成为国内消费者最熟悉的奢侈品牌之一。</p><p>Guenoun 会不会对初露锋芒的名士实行大刀阔斧的渠道改革呢？</p><p>他在采访中告诉 36 氪，针对名士表的价格定位，直播和视频非常适合品牌的营销活动，「已经在接触一些国内电子商务平台」，Guenoun 随后补充了一句，「不过，触摸和感受也十分重要。」</p><p><strong>奢侈品行业的数字化并非是单纯的零和博弈，而是更强调一种 Omnichannel（全渠道）互补的概念。</strong>根据名士官网，目前品牌在大陆分销模式为主，尚无品牌直营店。</p><p>当然，数字化改革只是达到销售目的的手段，Guenoun 认为眼下奢侈品牌面临的实际问题仍是代际传承， 「年轻一代不会选择对他们毫无意义的东西。他们希望拥有的东西对他们来说是有意义的。我们相信，今天的奢侈品如果要是真正的奢侈品，就应该朝着这些方向发展：真实、可持续性、以及能够被永续修复的产品。」</p><p>以下是 36 氪在 2024 年「钟表与奇迹」展览期间，与 Michael Guenoun 的专访实录，内容经过整理。</p><p><strong>36 氪：请简单介绍一下名士表品牌和你的个人经历。</strong></p><p>Michael Guenoun：我在历峰集团工作了 20 年，其中包括在 Cartier（卡地亚）的 10 年，以及在 Cartier 亚洲区 7 年。随后，我调任日内瓦，负责 Richemont（历峰集团）的钟表部门，之后我开始担任 Time Vallée（时光天地）的首席执行官，Time Vallée 是一个钟表的多品牌店，我们重新开发了概念店并重新塑造了 Time Vallée，让它更面向年轻人。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_0ba7e113a41f4812bc8f5816d46e803d@5922386_oswg50134oswg700oswg467_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：Time Vallée 时光天地官网</p><p>自 2024 年 6 月起，我开始担任 Baume &amp; Mercier（名士）的全球首席执行官。我是怀着远大的目标来的，因为我认为只要坚持在制表工艺、专业技术和品牌精髓上的传统，同时也不断加速创新，就可以确保名士能够吸引并持续打动新一代消费者。</p><p>我们品牌的一个非常重要的亮点是，我们已经拥有三个世纪的历史。这并不代表我们过时了，是老古董了。自 1830 年以来，我们始终是一家真实而正统的制表世家。我相信这一点对新一代消费者来说非常具有吸引力。</p><p>我最近分享了一个观点：对于年轻一代而言，今天他们所购买的东西必须对他们有真正的意义。他们不再只是为了品牌 logo 而买单。我这一代或更年长的人往往会因为品牌 logo 和地位象征而选择产品，而年轻一代希望产品能真正代表他们的价值观，能与他们产生共鸣。</p><p>我很幸运能成为名士的 CEO。我们的理念之一是打造可以「终身可修」的腕表。和那些三四年后就坏了、没法修的电子产品不同，机械机芯的腕表是可以一直修下去，代代相传的，这才是真正的可持续。更重要的是，它代表着真切的传承价值。当你拥有一块可以不断传给下一代的腕表时，它已经不仅仅是一件物品，更是一段珍贵的记忆。</p><p><strong>36 氪：历峰集团以珠宝腕表著称，仅仅是专业腕表品牌就有八个，你认为名士特别之处在哪里？</strong></p><p>Michael Guenoun：我最近拜访了我们的博物馆和工坊，看到了一些三代前的作品，我们到今天还在维修。你能想象吗？已经三个世纪了，我们仍然在修复这些腕表。同时让我感到惊喜的是，年轻一代看到这些非常古老的传统作品时，他们会觉得‘哇，这真是太酷了！’但我们并不是为了显得酷而去做这些事情，而是因为我们坚持真实和本真。我们的设计师所做的一切都是经典而永恒的，不是那种今天流行、明天就不再吸引人的东西。我们的设计是经得起时间考验的，这种永恒性和真实性对我们来说至关重要。」</p><p>所以真实性非常重要。年轻一代不会选择对他们毫无意义的东西。他们希望拥有的东西对他们来说是有意义的，是他们的一部分。我们相信，今天的奢侈品如果要是真正的奢侈品，就应该朝着这些方向发展：真实性、可持续性、以及能够被永续修复的产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="784,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_9a080d6c9d614ae0b4073eb5e74d63d5@5922386_oswg494199oswg784oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">克莱斯麦「初雪」系列，在上海时光天地独家发售</p><p><strong>36 氪：「终身可修」为什么重要？名士又是如何做到这一点的？</strong></p><p>Michael Guenoun：我上任之初就去拜访了我们的工厂和博物馆——这是每一任 CEO 上任之后要做的第一件事，我在那里向我们的手工艺人问了很多问题，了解了很多细节。</p><p>比方说，我在博物馆收藏中看到了许多惊艳的腕表款式，要知道我们一直保留零件，并持续制造新的零件，以确保这些作品可以永久修复。很多时候，一些传承到第三代、第四代的客户会带着腕表，来问我们是否还能修复。答案当然是肯定的——<strong>这一点非常重要，因为当你购买了一件能激发情感共鸣的物品时，你希望这种情感能够传递给他人。</strong></p><p>最近，我在美国时看到一位年轻女士佩戴着我们所谓的复古款腕表。其实，这正是我们几年前重新推出的 Riviera 系列，（今天它的版本是复刻版），初版诞生于 1973 年。</p><p>我询问她这块表背后的故事是什么，她告诉我说这块表是她奶奶的，她非常喜欢这块表，觉得它很酷。现在这位女士也在社交媒体上开始分享关于 Baume &amp; Mercier 的故事。</p><p><strong>36 氪：在你们所有的产品中，哪一款腕表最适合中国的年轻一代？</strong></p><p>Michael Guenoun：相比一件具有计时功能的产品，我们更愿意将自己视为艺术的承载体，比方说我们拥有圆形、十二边形以及矩形等形状的表款。每种设计都能满足不同人的品味。因此，我们的款式并非单纯地针对年轻一代。虽然我们在传播方式上确实有很多面向年轻一代的策略——这一点非常重要。但我们的设计是永恒的，不仅仅是跟随当下的潮流。我们所设计的腕表，不只是为了迎合今日的时尚，而是因为背后有真实而有意义的故事，这也是我们在年轻一代中取得成功的原因。</p><p>比方说，这个夏天我们推出了一系列彩色的款式，包括粉色、白色、绿色和蓝色的表带，这些表带跟表盘的颜色相配，这个系列在年轻人中大受欢迎。但其实我们并不是特意为了某个目标群体去设计的，只是因为我们设计了一个很酷的产品。虽然它在夏天特别受欢迎，但我们的设计不是为了迎合一时的潮流，而是因为我们一直坚持做经典、永恒的设计。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1844,880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_4b72b3bbfa1d45759d7506df3ef53650@5922386_oswg1333031oswg1844oswg880_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：Baume&amp;Mercier 官网</p><p><strong>36 氪：说到年轻趋势就绕不开数字化。名士在 2018 年曾推出过一个仅限线上购买的系列，叫 Baume，但这个系列并没有持续太久。如今，线上购物的体验已经深刻地改变了世界，而且这个趋势还在持续增长，你是如何应对这种趋势的？</strong></p><p>Michael Guenoun：确实如此，而且这个趋势只会持续增长。我们毫不怀疑，社交媒体和线上渠道在品牌的曝光、品牌故事的讲述以及直接购买等等方面都是非常重要的，不管产品的价格如何，这种趋势都会继续发展。</p><p><strong>在腕表和珠宝领域，有一个非常重要的价值点，就是‘触摸和感受’，这是关键所在。</strong>我最近知晓了国内一个非常重要的数字平台，明显可以发现‘触摸和感受’对腕表而言非常关键，因为它能够带来情感共鸣。即使在视频或直播中（这在中国非常重要）看到腕表背面的机芯，也能感受到它的魅力，但腕表的实际触感和佩戴的贴合感仍然不可替代。</p><p>当然，对于价格定位适中的名士表来说，线上业务确实非常重要，它是我们客户覆盖面的关键，而且不仅是线上的客户，还包括对线下客户的引流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1115,2087" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_6a6f5306c95f4573bbc780f07da42c38@5922386_oswg5523242oswg1115oswg2087_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名士表小红书直播间</p><p><strong>36 氪：可以说目前，线上渠道更像是一个 showroom，作为品牌曝光的渠道。</strong></p><p>Michael Guenoun：不是的，我们官网的销售表现同样十分优秀。</p><p><strong>36 氪：第三方电商也会是名士表今后的销售拓展重点吗？</strong></p><p>Michael Guenoun：我们确实在探索通过渠道来扩大客户群，这对我们来说非常重要。因为我们对自己做的事非常自豪，所以我打心底里希望大家都能看到我们的新产品和新动向。</p><p><strong>36 氪：我们注意到从今年年初开始，奢侈品市场似乎在中国的富裕人群中出现了一些变化，他们的购买热情不像过去几年那么高了。你觉得这是暂时现象，还是说这意味着一个转折点？</strong></p><p>Michael Guenoun：我们很早就进入中国市场了，经历过起起伏伏，我们对此已经习惯了。所以（暂时性的消费下滑）并不是什么值得担心的事情。只要我们坚持自己的方向，不降低品牌标准，也不妥协于质量和研发，我觉得我们会很安全。</p><p>今天，我们在「钟表与奇迹」展会上展示了我们对腕表和中国市场的信心，我们会继续在中国进行大规模投资，因为我们中国的腕表市场持续保持信心，这点我们完全没有疑虑。</p><p>我们需要保持真实，确保我们的工作有价值。保持始终如一的质量，开发更多品牌创意。提升品牌价值非常重要，我们在这些方面做了很大的投入。</p><p><strong>36 氪：你指的是在线下更多销售点的开拓吗？</strong></p><p>Michael Guenoun：我说的是在创意和质量上的投入。这是我们继续大力投资的关键。市场有波动，我们依然在稳步增长。我们希望通过我们「入门级奢侈品」的品牌定位，来持续扩大客户覆盖面。这一点非常重要，我知道有些腕表品牌可能已经进入了发展成熟期，但从我今天看到的中国市场分布来看，名士还有很大的增长潜力。</p><p><strong>36 氪：我之所以提出这个问题，是因为我很想了解您对国内富裕人群消费习惯的看法。他们的钱更多花在国外还是在国内？这对品牌来说是一个巨大的差别，因为它会影响品牌如何投资和建立与消费者的联系。比如，是应该开设更多门店，还是更注重一对一的客户关系？这之间的区别非常大。</strong></p><p>Michael Guenoun：首先‘富裕人群’的定义可以有很多种说法，尤其是在越来越成熟的市场中，消费水平会有波动，这是正常的。我想说的是，名士在市场成熟度方面仍有潜力，能够吸引一些目前还未覆盖的客户。在中国国内市场，我们还在不断增长，有很多国内的消费者还不了解我们的品牌故事，我们也拥有许多尚未开发的分销资源。</p><p>在过去的 48 小时里，我们与客户、记者、专家、零售商和业主进行了交流，他们的反馈都是一致的：只要我们保持初心，未来就是增长的，我们对中国市场的未来十分有信心。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 震撼发布里程碑式模型，代号 o1：更强了，也更贵了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947776026041217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:14:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 虞景霖</p><p>编辑 | 苏建勋，邓咏仪</p><p>传闻已久、拖了又拖的 OpenAI 模型项目「草莓」，终于现身了。</p><p>北京时间 9 月 13 日凌晨，Open AI 正式发布了其首款具有推理能力的模型，代号为 OpenAI o1，包括无所不能的大哥 o1-preview，和效率惊人的小弟 o1-mini。</p><p>OpenAI 的研究负责人 Jerry Tework 向 The Verge 透露：「o1 使用了一种全新的优化算法和为其量身定制的新训练数据集。」也因此模型的命名并未延续 GPT 系列，而是「被命名为 o1，以表示‘将计数器重置回 1’。」</p><p>o1 的革命性意义也正在于此——这代表了大模型能力在推理这条道路上的人新起点，而不是简单地作为 GPT 系列的延续。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,868" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_b1e322d3a27e47ed8fedcbb832222635@5725712_oswg582362oswg1080oswg868_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：OpenAI</p><p><br>传闻已久的 o1 一经上线，就在 X 引发广泛讨论：评论区网友拍手叫好，AI 圈网红 Jim Fan 依旧现身宣传。</p><p>并且 Jim Fan 还表示，o1 的发布里程碑意义在于，它验证了此前所说的「两条曲线协同工作」理论，展示了训练计算和测试计算如何共同影响模型的最终性能。</p><p>传统的模型训练强调在训练时投入大量计算资源。而 o1 模型代表了一种新的 AI 模型开发范式。它强调了测试时计算（或推理时计算）的重要性——o1 通过增加在测试/推理时的计算资源显著提高了模型性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1175,1041" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_8e10a8e2f2c145e2a2b8adf2753b6911@5725712_oswg165218oswg1175oswg1041_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：X</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_c45be9ea34b848ea87fdd3a019f285ac@5725712_oswg250283oswg1080oswg678_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「休假中」的总裁 Brockman，同样现身打 Call 来源：X</p><p>如果说此前的模型是用「直觉」回答问题，那么 o1 给出的则是深思熟虑后的回答，这一改变来自于背后的「链式思考」（Chain-of-thought）机制。</p><p>用 OpenAI 研究主管 Mark Chen 的话说就是：「模型在学习自己思考，而不是试图模仿人类的思维方式。」</p><p>简单来说，o1 在给出回答前会在「脑子」里进行一场内部对话，还会使用「让我想想」「我在考虑」等短语来展示思考过程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_eaacf03801d44e6d8210b959b8528bf7@5725712_oswg238113oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">模拟思考过程：「我很好奇」「我正在思考」「好的，让我看看」 来源：OpenAI</p><p>o1 的表现究竟如何？用数据来说话：</p><p>数学方面，在 2024 年美国数学邀请赛（AIME）中，GPT-4o 的平均正确率为 12%（15 道题解决 1.8 题），o1 在首次尝试的平均正确率就达到了 74%。通过使用集体决策和高级评分策略，o1 的正确率最高可达 93%。这一成绩不仅让 o1 跻身全美前 500 名优秀学生之列，还超过了美国数学奥林匹克竞赛的入选分数线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_820659dbf2c149b7b04a4d4d36b62048@5725712_oswg60738oswg1080oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：OpenAI</p><p>GPQA Diamond 是一项专门评估化学、物理和生物等领域专业知识的测试。o1 不仅完成了这项测试，还超越了拥有超越了部分拥有相关领域博士学位的人类专家，表明 AI 在特定专业领域的能力已经达到了一个新高度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_3c77c4fae43c450588cd52cda4eed3f5@5725712_oswg178206oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：OpenAI</p><p>编程方面，o1 在国际信息学奥林匹克竞赛（IOI）中也表现卓越，在和人类参赛者相同的条件下，o1 获得了 213 分的高分，位列参赛者的前 50%。当限制进一步放宽（每个问题的提交次数从 50 提高到 10000 次），o1 取得了 362.14 的高分，超越了金牌的获得门槛。</p><p>在模拟 Codeforces 平台的竞争性编程比赛中，o1 获得了 1807 的高分，超越了 93% 的人类竞争者，这一成绩远远超过了 GPT-4o（Elo 评分为 808，仅超过 11% 的人类竞争者）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_e5cd9f216bef4c7da69e98d979d254e7@5725712_oswg46779oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：OpenAI</p><p>简单来说，o1 是一个非常善于思考、推理的大模型。并且，其运作机制与基于 scaling law 的大模型不同，这让它不必基于大量的计算消耗来提升性能，而是一个相当垂直的模型。</p><p>尽管 o1 模型展现出了卓越的能力，但仍然存在一些值得注意的局限性。</p><p>首先，在处理速度方面，o1 可能不如其他模型迅速。</p><blockquote><p>Thomson Reuters 的副总裁 Pablo Arredondo：「o1 有时需要超过 10 秒才能回答一个问题，这在某些需要快速响应的场景中可能会成为一个问题。」</p></blockquote><p>其次，相较于 GPT-4o，o1 在功能上还有一些欠缺——目前无法浏览网页，也不能处理文件和图像。</p><p>此外，o1 不是一个多模态模型，这意味着它无法解析图像或音频输入。</p><p>在模型输出的质量方面，OpenAI 承认 o1 存在一些挑战。根据技术论文中的反馈，o1 似乎比 GPT-4o 更容易产生「幻觉」，即生成看似合理但实际上并不准确的信息。同时，o1 似乎不如 GPT-4o 那样经常承认自己不知道答案，这可能会在某些情况下导致误导性的输出。</p><p>OpenAI 官方特别建议将 o1 用于解决以下领域的复杂问题：科学、编码、数学和相关领域。</p><p>即日起，ChatGPT Plus 和 Team 用户可以访问 o1-preview 和 o1-mini；企业用户和 Edu 用户将于下周获得访问权限。OpenAI 计划为所有 ChatGPT 免费用户提供 o1-mini 的访问权限，但尚未确定正式发布日期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,168" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_a42611ce9cd641589199f244dc5a5c87@5725712_oswg60305oswg1080oswg168_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：X</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_ee1677753ea74a65bc31be214380fc87@5725712_oswg267931oswg1080oswg751_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：OpenAI</p><p>对于 API 访问，符合 API 使用等级 5（已经支付 1000 美元并且超过 30 天）的开发者可以使用 API 中的两个模型进行原型设计，当前的速率限制为 20 次请求/分钟。此外，当前的 API 版本还不支持一些高级功能，如函数调用、流式处理和系统消息支持等。</p><p>在定价方面，在 API 中，o1-preview 中每 100 万个 token 的输入价格为 15 美元，输出价格为 60 美元，较 GPT-4o 高出 3-4 倍。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>👇🏻&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_9e2ce1d26c794355bf67a5e62e1b8e74@5725712_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：公众号【智能涌现】</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜「MORROR ART 无锡未来镜」完成近亿元 B 轮融资，让音箱成为家居美学的一部分</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946678994525061?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:30:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，国内歌词音箱先锋品牌「MORROR ART」近日完成近亿元 B 轮融资，由海控天程基金领投，零一创投跟投，鞍羽消费担任独家财务顾问，本轮资金将用于产品研发和出海。本轮之前，MORROR ART 已完成百万级天使轮融资和数千万元 A 轮融资。</p><p><strong>「MORROR ART」于 2020 年成立于江苏无锡，希望将听觉艺术与视觉艺术相结合，让显示科技融入音箱产品，从而打造与家居美学一脉相承的歌词音箱。沿着「让音乐被看见」的思路，MORROR ART 已推出透明歌词音箱、壁画歌词音箱、唱片歌词音箱等 6 款产品。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1463" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_ca052052b4e14d3fad10a7ea68493a58@5748245_oswg388495oswg1920oswg1463_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 产品组合</p><p>一直以来，蓝牙音箱的头部格局相对稳定且传统。以 2024 年第二季度为例，TOP10 品牌的市场份额达到 67%，其中位居前两位的马歇尔、哈曼卡顿占据近 30% 份额。MORROR ART 的可贵之处在于，作为后来者，仍然凭借差异化的美学特点挤上牌桌——2023 年实现约 3 亿元 GMV，多次登上几大电商平台音箱品类榜单的 TOP3 或 TOP5，跟它一同出现的正是一些为大众熟知的传统品牌。</p><p>与常规的音箱品牌相比，MORROR ART 更多了一层美感。在创始人张俭看来，「音乐不仅是听的，也可能是看的。」他用三个关键词概括这个品牌的底色，分别是：家居家具品牌、情绪价值、生活美学。</p><h3><strong>一款产品=一个场景，把家居陈列单品重做一遍</strong></h3><p>「比起专业音箱品牌，它更像一个家居家具品牌。」这是张俭对于 MORROR ART 的第一定义，他希望音箱能在家居软装中扮演更重要的角色。</p><p>背后的逻辑在于，一方面，过去几年国人的审美在快速提高，另一方面，当房产销售趋于疲软，软装的需求反而会被拉升。所以，「音箱的肉身加上我们擅长的显示科技，就有了这个品牌的底色。」</p><p>一般而言，头部几大音箱品牌都有自己的绝对大单品。MORROR ART 则呈现出完全不同的特征，在产品开发上，他们以横向的场景延伸为逻辑，目前推出的 6 个 SKU 分别对应桌面摆件、壁画等不同家居场景。这意味着，品牌的增长因为场景增加而产生，新品不是对打旧产品，只是带来边界的又一次延展。</p><p>MORROR ART 内部也不会强调大单品概念，每款产品的年销售额都在 4000 万元以上。一个颇具说服力的例子是，MORROR ART 最早的一款「悬浮透明歌词音箱」，至今仍保持着每年 5%～8% 的销售增长。这款产品的设计秉承极简主义美学理念，将透明和玻璃的装置艺术与音乐结合，且能通过对歌曲风格的实时分析，呈现出契合音乐情绪的动态悬浮歌词，被一些用户评论称为「很适合下酒」。</p><p>场景拓新的思路也让张俭能够更清晰地描摹 MORROR ART 的未来——壁画可以是音箱，黑胶唱片、茶几、枱灯都可以，万物皆可音箱，「等于我们把家里的陈列单品重新做一遍，每个产品都能让人感觉意料之外又情理之中。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,876" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_572a9ffc4f3c4a0496d746bbdd9232e9@5748245_oswg140798oswg749oswg876_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 的悬浮透明歌词音箱</p><p>不少投资人会向张俭问起复购率问题，「但音箱是长销品，我们不谈复购率，更看重荐购率。」在他看来，当用户购买了一款产品，忍不住在小红书、抖音、朋友圈分享时，种草就自然而然发生了，这种喜爱会在一定的消费节点被唤醒和转化。</p><p>目前，MORROR ART 的销售额有 40% 来自天猫，京东、抖音分别占 25%，其他渠道约占 10%。张俭告诉 36 氪，明年品牌还将发力线下渠道，「看到实物和看图片看视频的感官体验是��同的。」</p><h3><strong>靠近生活美学，做「润物无声」的显示</strong></h3><p>站在用户视角，所有消费都需要一个理由。MORROR ART 的那个理由或许就是「情绪价值」。</p><p>对于这个老生常谈的词，张俭有不同的理解，「比起其他很多产品倡导的外观、疗愈感，我觉得真正的情绪价值是对抗孤独感。」视觉和听觉有通感，而 MORROR ART 就是借用「显示」这件事去消化用户的孤独感，因为有屏、歌词、内容的呈现，「使得歌词就像古人在扇面上的题字一样，用户在独处、小酌时会感受到它所表达的情绪，层次更加丰富。」</p><p>在传统音箱的用户中，男性通常占比更高。但据 36 氪了解，MORROR ART 的男女用户比例约为 3:7，这也印证了其品牌出发点——生活美学与情绪价值。而这些女性用户通常也是各大社交平台的意见领袖，带来的自然流能在很大程度上帮品牌压低销售费用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_6febf5da5b6f4c16920384d30073d6cb@5748245_oswg143456oswg749oswg872_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 的唱片歌词音箱</p><p>对于音箱而言，美是其中一面，另一面是不得不提的音质。</p><p>张俭并不回避 MORROR ART 在音质上的不足，传统音箱在研发中重点解决腔体、喇叭的问题，对于 MORROR ART 而言，还要加上显示主板，「我们没办法做到同等售价情况下，音质还更好。」团队内部的自我要求是，「音质要做到同等售价音箱的 60%～70%。」另外，他也希望破除「低音强=音质好」的认知误区，在更高的细腻度和解析力上做投入。</p><p>将显示科技与音箱融合，这样的产品理念很容易陷入过度的科技导向，「克制」反而更加重要，这也被张俭视为 MORROR ART 始终将「山寨对手」甩在身后的原因。</p><p>不少山寨的歌词音箱产品会在基础功能之外，加入投影、平板等功能，但反而不会被市场选择。在张俭的理解中，「用户不会想用音箱去看视频、刷吃播，这款产品就应该静静放在一个地方，有简单的、底色清晰的字体，让歌词和光带来一种氛围感。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4284,5712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e121074672eb438ab1b760833767dcc5@5748245_oswg6416583oswg5712oswg4284_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 音箱的显示效果</p><p>除此之外，研发、生产则是更坚固的壁垒。首先，MORROR ART 研发团队超 100 人，每款产品的研发周期约 10～14 个月，重点围绕显示、歌词算法、音学硬件展开，这也让其歌词显示体验远优于众多对手「跑马灯式」的歌词滚动。其次，对于这样的融合性品类，市面上并没有成型的供应链体系，团队选择了 100% 控股一家工厂，做到了设计研发、软件和算法、供应链、生产与品质、市场营销和直播等各环节自主控盘，而不依赖乙方协助，「坦诚讲每一环都不算精尖科技，但也并不容易。」</p><p>下一步，MORROR ART 的增长可能会在三个方向产生：一是产品矩阵的持续扩展，探索更多家居软装场景与音箱的融合；二是出海，海外的人均住房面积更大、party 文化盛行，且 TikTok 仍处于流量红利窗口期，这些都意味着不错的想象空间；三是品类扩张，据张俭透露，MORROR ART 已经在音箱之外押注了第二赛道，新产品预计在今年 12 月面市。</p><p>团队方面，创始人张俭此前曾从业于影视宣发领域，在 MORROR ART 同时担任「产品经理」角色和市场宣发操盘人，负责最前端与最后端。此外，软件负责人此前是某游戏公司一号位，工业设计负责人来自小米生态链公司，供应链负责人曾在音箱工厂担任厂长多年。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜淘宝 9 月 12 日起逐步开放微信支付；江小白正式起诉东方甄选；辛选回应辛巴快手账号直播遭封禁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947708483492741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:06:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>美的集团</strong></p><p>据报道，美的集团据悉准备在港上市筹集 40 亿美元，上市发行价将定在区间最高端。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>淘宝开放微信支付，目前已逐步开放试用</strong></p><p>36 氪获悉，根据此前淘宝公告，9 月 12 日起，淘宝正式向全体淘宝天猫商家逐步开放微信支付。对此，淘宝客服回应称，商家分批开通完毕后消费者端将全量上线微信支付，「目前我们正在推进商家们分批开通中，同时消费者侧也在逐步开放试用中，还请您耐心等待，根据节奏，预计全量消费者可以在 9 月底前使用微信支付」。&nbsp;</p><p><strong>东方甄选被江小白起诉不正当竞争&nbsp;</strong></p><p>近日，重庆江小白酒业有限公司与东方甄选关联公司东方优选（北京）科技有限公司相关不正当竞争纠纷案件新增开庭公告，原告为重庆江小白酒业有限公司，该案将于 11 月 19 日在重庆市第一中级人民法院开庭审理。事件的起因是东方甄选的主播「天权」在直播过程中发表了「江小白不是白酒」的言论，这引起了江小白方面的强烈不满。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>辛选回应辛巴快手账号直播遭封禁：不影响赔付</strong></p><p>近日，辛巴和小杨哥纠纷不断，辛巴此前表示将在 9 月 11 日晚 8 点直播赔付 1 亿并回答网友问题。但在 9 月 11 日晚 7 时 40 分左右，有网友发现，辛巴快手账号显示直播功能已被封禁，9 月 11 日晚已经有一些消费者收到了赔付款。9 月 12 日，主播辛巴母公司辛选集团回应称，辛巴的账号虽遭封禁，但赔付依然会进行，不过对方未透露辛巴何时会被解封。（澎湃新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>比亚迪全球研发中心规划公布</strong></p><p>近日，深圳市规划和自然资源局公布了比亚迪位于龙岗区宝龙街道的全球研发中心项目规划许可及总平面图。据了解，该项目将布局超 50 个前沿技术实验室，包括全球造型中心、微纳光学实验室、高分子材料实验室等，建设 11 大研究院，包括汽车工程研究院、产品规划及汽车新技术研究院、基础科学研究院等。（上海证券报）</p><p><strong>歌德盈香回应「仓库被封」传言：系谣言、已报案</strong></p><p>近日，华侨控股集团执行董事余增云失联，网络有传言称与之有合作的知名酒类流通企业歌德盈香股份有限公司的仓库被「封存」。对此，歌德盈香表示，近日有不法分子在网络散布谣言，称公司仓库遭所谓「封存」，由此造成对公司声誉的损害。公司已经向公安机关报案，北京市公安局大兴分局已经于 2024 年 9 月 10 日正式立案受理并展开相应查办工作。公司的所有业务均正常运营，任何企图利用谣言侵害公司合法权益的行为，公司将追究到底。（每经网）</p><p><strong>小鹏汽车申请注册小鹏 AI 汽车商标</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广东小鹏汽车科技有限公司申请注册一枚「小鹏 AI 汽车」商标，国际分类为广告销售，当前商标状态为等待实质审查。</p><p><strong>麦当劳正在试验无收银员结账模式</strong></p><p>据报道，麦当劳正在推出一系列提供无收银员结账选项的数字下单站点。据媒体 9 月 11 日援引未具名消息人士的话报道称，这些数字下单站点将在这家快餐巨头的少数餐厅推出，将能够收取现金并提供找零，无需收银员参与。（新浪财经）</p><p><strong>汇丰考虑退出马耳他业务</strong></p><p>9 月 11 日消息，汇丰控股有已开始对其马耳他分行进行战略审查。汇丰银行在给马耳他证券交易所的一份声明中说，该行已通知其马耳他业务的董事，正在研究该行所持马耳他业务 70% 股权的处理方案。汇丰表示，将适时提供进一步消息。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>大众汽车与德国金属工人工会将于 9 月 25 日提前开始薪资谈判</strong></p><p>大众汽车 9 月 12 日表示，该公司与德国金属工人工会 IG Metall 将于 9 月 25 日开始薪资谈判。大众汽车表示，由于公司目前面临的严峻形势以及由此产生的不确定性，谈判双方共同决定将集体谈判的开始时间从 10 月底提前到 9 月 25 日。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>英伟达 CEO：Blackwell 需求太旺，供不应求让客户关系变得紧张</strong></p><p>英伟达首席执行官黄仁勋表示，热门芯片产品的供应有限使一些客户感到恼火，关系陷入紧张。他在旧金山举行的高盛技术会议上对听众说，「需求太旺了，每个人都希望自己能第一批拿到，大家都想订最多，我们的客户比较激动，这是理所应当的，的确很紧张，我们在尽力做到最好。」黄仁勋告诉听众，客户对最新一代 Blackwell 芯片的需求强劲。英伟达将硬件的实体生产外包了出去，供应商正在努力赶进度。（新浪财经）</p><p><strong>海底捞计划进一步扩张海外业务，有望明年在纽约、洛杉矶开更多门店</strong></p><p>据报道，海底捞表示，未来几年将专注于进一步向成熟海外市场扩张，特别是美国。特海国际首席执行官杨利娟表示，最快明年将在纽约和洛杉矶开设更多门店，美国市场在全球范围内「潜力最大」。杨利娟说，海外市场足够大，「我们可以一点一点培育市场」；为了培养更广泛的客户群，公司计划改变一些海外分店的餐食供应，包括目前在东南亚国家试运行的清真食品。杨利娟说，特海国际计划把目光投向更远的海外市场，正在考虑潜在市场例如瑞士、德国、西班牙和法国。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，纳指、标普 500 指数均连涨四日</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 12 日收盘，美股三大指数集体上涨，纳指涨 1%，标普 500 指数涨 0.75%，道指涨 0.58%。其中，纳指、标普 500 指数均连涨四日。大型科技股普涨，谷歌、Meta 涨超 2%，英伟达、亚马逊涨超 1%，特斯拉、苹果、微软、奈飞小幅上涨。&nbsp;</p><p>热门中概股多数下跌，蔚来、小鹏汽车跌超 5%，富途控股跌超 4%，理想汽车跌超 3%，满帮、哔哩哔哩、网易跌超 1%；拼多多涨超 2%，阿里巴巴、京东、百度小幅上涨。</p><p><strong>麒麟控股宣布对美妆品牌 Fancl 的要约收购成功</strong></p><p>日本麒麟控股 9 月 12 日宣布，其对护肤品牌 Fancl 的要约收购获得成功，击败了一家海外基金的竞购，将推动该啤酒巨头进一步进军医疗保健领域。麒麟在一份声明中表示，在要约收购将其持股比例提高至略高于 75% 之后，Fancl 将于 9 月 19 日成为其合并子公司。Fancl 成立于 1981 年，以其洁肤油和营养补充剂而闻名，主要通过在线和目录销售。（新浪财经）</p><p><strong>苹果下调印度 iPhone 各机型售价</strong></p><p>苹果将在印度以比前代产品低约 15000 卢比（约 1272 元人民币）的价格出售 iPhone 16 Pro 系列手机，此外，苹果将 iPhone 15 及 iPhone 14 两款机型的 128G 版本的价格下调约 10000 卢比（约 848 元人民币）。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>微软将在 Xbox 游戏部门裁员 650 人</strong></p><p>在试图控制成本并整合此前收购的动视暴雪之际，微软公司表示将在其 Xbox 部门裁员 650 人，这也是该公司今年第三次在游戏部门裁员。根据 Xbox 负责人菲尔·斯宾塞（Phil Spencer）9 月 12 日发给员工的备忘录，裁撤的职位「主要是公司和辅助职能部门」，「在 9 月 12 日的调整中没有游戏、设备或体验岗位被取消，也没有工作室被关闭」。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>波音首席执行官警告工人罢工将危及公司复苏</strong></p><p>波音公司首席执行官奥尔特伯格敦促该公司最大工会的成员不要罢工，并警告称，在经历了多年的动荡后，罢工将损害该公司扭转工厂困境的努力。「我希望你会选择光明的未来，但我也知道，有些员工正在考虑另一条道路—这是一条没有赢家的道路」，奥尔特伯格在给华盛顿和俄勒冈州的所有波音员工的信息中说。IAM 751 区的 3.3 万名成员将于 9 月 12 日投票表决该公司的提案，以及在当前合同于午夜到期时是否罢工。停工可能会导致波音在太平洋西北地区的工厂关闭，包括 737 Max 的总装线。（新浪财经）</p><p><strong>美国或考虑允许英伟达向沙特出售先进芯片</strong></p><p>据报道，知情人士称，美国政府正在考虑允许英伟达向沙特出口先进芯片。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>微软任命 Carolina Dybeck Happe 为执行副总裁和 COO</strong></p><p>微软 9 月 12 日对公司员工宣布，任命 Carolina Dybeck Happe 为执行副总裁和首席运营官（COO）。Dybeck Happe 此前供职于通用电气，曾在 2020 年至 2023 年 9 月间任高级副总裁和首席财务官。（界面新闻）</p><p><strong>普华永道将在美国裁员约 1800 人</strong></p><p>据报道，因面临部分咨询业务需求放缓的情况，普华永道美国公司将裁员约 1800 人，同时还将重组其产品和技术团队，这是自 2009 年以来该公司首次正式裁员。普华永道计划在 10 月份通知受影响的员工，约占美国公司员工总数的 2.5%。（界面新闻）</p><p><strong>恩智浦半导体未来几年将在印度投资超过 10 亿美元</strong></p><p>据报道，恩智浦半导体首席执行官库尔特·西弗斯在新德里附近举行的印度半导体会议上说，恩智浦承诺在未来几年内将其在印度的研发投入增加一倍，将远远超过 10 亿美元。他说，该公司正在与印度的汽车行业和其他行业谈判，公司在印度有四个半导体设计中心，约有 3000 名员工。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>夸克发布全新智能对话助手 CueMe</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 12 日，夸克发布全新智能对话助手 CueMe。据了解，CueMe 是基于夸克大模型自主研发，AI 写作能力突出，不仅支持全体裁写作，并且不同体裁、不同篇幅都能生成高质量内容，输入网址 cueme.cn 或打开夸克 App 即可使用。</p><p><strong>网易有道词典 slogan 新升级，新增 20 余项 AI 功能</strong></p><p>36 氪获悉，11 日，网易有道词典官宣 slogan 新升级，由「Word to World，陪你看世界」升级为「All is AI，10 亿人的 AI 学习助手」，并新增 AI 同传、AI 英语作文生成等 20 余项 AI 功能，为用户带来全新的智能学习体验。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 发布具有推理能力的人工智能模型 o1</strong></p><p>为了在竞争激烈的市场中保持领先地位，OpenAI 推出了内部代号为「草莓」的新人工智能模型，该模型可以执行一些类似人类的推理任务。该公司 9 月 12 日在一篇博客文章中表示，这个名为 o1 的新模型在回复用户询问之前会「花更多时间思考」。有了这个模型，OpenAI 的工具应该能够解决多步骤问题，包括复杂的数学和编程问题。ChatGPT Plus 和 Team 用户 9 月 12 日可以使用该模型的预览版本。（新浪财经）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「济惠生活」获 980 万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，山东国弈通讯科技有限公司旗下的品牌「济惠生活」宣布成功完成了 980 万元人民币 A 轮融资。由国恒世纪「江苏」投资管理有限公司和东方华远投资两家机构投资。本轮融资资金公司计划用于加大市场推广，扩大品牌影响力，加强技术研发等。</p><p><strong>「贝斯生物」完成数千万元 A2 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「贝斯生物」宣布完成 A2 轮融资，融资金额达数千万人民币。本轮融资由戈壁大湾区（Gobi Partners GBA）管理的 AEF 大湾区创业基金领投，资金将用于加强贝斯生物的研发团队、优化产品管线、加速临床试验。此外，公司计划在大湾区建立业务据点，以香港为核心支持国际化进程、持续研发创新及国际合作交流活动。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>斗鱼：第二季度总营收 10.32 亿元，净亏损环比收窄</strong></p><p>36 氪获悉，斗鱼发布 2024 年第二季度未经审计的财务报告。第二季度，斗鱼实现营收 10.32 亿元，同比下滑 25.8%，其中直播业务收入 7.9 亿元，创新业务、广告及其他收入 2.42 亿元。二季度斗鱼净亏损 4920 万元，调整后净亏损为 4550 万元，环比亏损大幅收窄；移动端季度平均 MAU 为 4410 万，付费用户数为 340 万。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>舒适刹车，电车晕车的「药方」｜氪研车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2916754584951429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:05:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>舒适刹车，这个看似不起眼的功能，正在越来越多的新车中出现，企业也挖空心思在优化。</p><p>这个功能最早来自制动巨头博世。<strong>作为供应商，博世的逻辑自然是从制动系统，也就是常说的刹车入手。</strong>比亚迪汉 EV，第一批吃了螃蟹，近期的新车小鹏 MONA 03，也搭载了相同的功能。可以说，这是目前最主流的方案。</p><p>而去年，理想汽车 CEO 李想在微博对外表示，由于博世一类供应商交付的制动产品底层代码都是黑盒子，<strong>所以理想汽车的办法是，利用悬架中的 CDC 减震器，来解决刹车点头和起步抬头。</strong>但仍有用户抱怨效果不够好，这一办法似乎无法根治电车开起来摇晃太大的问题。</p><p>研发能力更全面的华为，也推出了自己的舒适制动功能。在售的智界与问界车型，实现逻辑与理想无异，都是调节减震器的阻尼。但今天新上市的问界 M9 五座版上，这一功能进阶了。<strong>华为的新办法是：让驱动电机精准介入，</strong>对抗车身惯性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_fcd2bec90bab43679bfe1775949b108c@5809365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">问界 M9 舒适制动功能对比</p><p><strong>车企之所以重视刹车体验，一是因为电车整车重量更大，其惯性本就更大；二是能量回收又增强了制动力，而且制动力输出更快，惯性释放反应更急。</strong></p><p><strong>实际体验中能感受到的就是，刹车时车辆更容易摇摆，且摇摆幅度更大，这让很多用户感觉「晕车」。</strong></p><p>怎样刹车才没有顿挫感，是几乎每个新手司机的必修课，有经验的驾驶员通常采用缓踩或多次点踩的方式。缓踩很好理解，尽量让车缓慢停止，而点踩原理则是通过降低单次刹车冲击，达到平缓的效果。</p><p>所以，把这套老司机经验放到电车上，也就有了刹车点头的解题思路，首先当然是车辆减重，但这是更大的工程设计，车企能在后期可操作落地的，就是更精妙地控制刹车力的输出。</p><h3><strong>从制动系统寻求晕车药方</strong></h3><p>目前，最主流的刹车结构还是盘片摩擦。即当驾驶员踩下刹车踏板，位于卡钳内侧的两块刹车片夹紧刹车盘，用产生的摩擦力让快速运动的车轮趋向静止。</p><p>在刹车片夹紧和放松的瞬间，轮胎会经历动静状态的快速切换，就在这一瞬间，车辆与乘客都会因为惯性会向前倾倒，这便是刹车带来不适感的根源。<strong>所以人们如何评判刹车是否舒适呢？核心便是避免力度过猛。</strong></p><p>而电车又比油车多了一层制动力：动能回收。这个将势能转换成动能的过程，能给车辆再提供一定的制动力。也就是，电车其实在用更大的力截停汽车。<strong>双重制动力帮助缩短刹车距离的同时，也加重了刹车时的点头现象。</strong></p><p>针对这一现象，博世推出了舒适制动功能。</p><p>有博世工程师告诉 36 氪汽车，<strong>这套舒适制动功能的原理，是计算车辆所需的最小制动力，提前释放驾驶员施加的多余力量。</strong>从制动系统上避免刹车过猛，这的确是最基础的解决方案。</p><p>想得出最小制动力并不复杂。首先需要判断车辆当前速度与路面坡度，然后根据车辆刹车片的摩擦系数、轮胎/卡钳/叉臂等簧下结构及制动力的前后分配形态，计算出车辆当时所需的最小制动力。</p><p>这是一道理论计算题，且行业计算能力已相当成熟。真正的考验是刹车的过程，也就是制动力该怎么输出。</p><p>从日常驾驶中不难发现，除了急踩，刹车后从踏板急抬也会致使车辆晃动，晃动来源于速度的剧烈变化，<strong>所以舒适制动的调教要领便是「缓」。</strong></p><p>有经验的司机通常会在充分观察路况的情况下，采取松油门滑动至自然停车，或采取多次点刹，降低单次减速度的方式让车辆缓慢刹停。</p><p>开发舒适制动功能的工程师对 36 氪汽车表示，他们的工作就是将制动力增大与减小的过程「变得平滑」，但平滑不意味着两点之间是直线，<strong>他们需要模拟老司机的开法，让减速度均匀发生，使制动力变化形成最适合乘客的曲线，</strong>「每款车硬件结构不同，跟底盘一样，制动曲线也得一车一调教」。</p><p>这里的调教，涉及车型所用刹车片与刹车盘的材质、卡钳类型、轮胎型号以及制动力分配等等，「这里的调教不太追求个性化，无论哪家车企什么车型，对舒适刹车的标准都比较相近，比较考验每款车的工程落地」，有工程师向 36 氪汽车讲述道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e99d0966ac28408d950e2428aa8b0d1d@5809365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蔚来 ES6 ISS 舒适制动功能对比</p><p>在蔚来 ES6 车型上，我们可以清晰地看见，「舒适制动」功能开关前后，车辆在刹车瞬间的点头现象得到明显缓解。效果来源于系统调节，而非驾驶员「脚法」，所以无论驾驶经验如何，在非紧急状况下，车辆都会呈现优秀的刹车体验。</p><p>但消费者可能又有疑惑了：这样的功能会增加制动距离，威胁行车安全吗？</p><p>博世相关工程师告诉 36 氪汽车，首先，舒适制动功能有开启条件，在紧急情况下，车辆以驾驶员需求的制动力为执行的第一标准。而这个紧急，系统会通过车辆减速度来判断，一旦瞬时减速度达到某一个阈值，舒适制动功能便不会启动。这项判断，技术已经非常成熟了。</p><p>但舒适制动开启后，还会增加 40 厘米左右的距离，不过在非紧急状况下，这个距离并不影响驾驶的安全。</p><p>以上功能的实现，<strong>均需建立在解耦式的线控制动系统上。</strong>这是一项底盘的新技术，量产上车至今只有三年，应用这项新技术的车型总量并不大，代表有比亚迪汉、蔚来 ES6 等。</p><p>那在此之前发售的电车，如果也有舒适制动需求，该怎么办呢？给车辆施加一个对抗惯性的力。</p><h3><strong>主动悬架调节是良方么？</strong></h3><p>这个力的来源，一种方案是通过驱动电机提供力。</p><p>简单地说，在车辆制动时，其仍需启动驱动电机，来对抗车辆惯性。制动供应商需要坚守安全逻辑，在踩下制动踏板时，无论启动驱动电机、或违背驾驶者意愿不让刹车，都是不被允许的。</p><p>余承东在享界 S9 发布会上公开表示，为了更新制动方面功能，华为在与供应商的交涉上，付出了很大精力。显然，这种技术路线的普及难度更大。</p><p>另一种方案便是通过悬架，过滤来自车轮的力与力矩。</p><p>悬架其实是个两面体，操纵稳定性与乘坐舒适性，往往相互矛盾。举个例子，行车时，支撑性强的悬架在过弯、刹车等场景表现稳健，但其对路面颠簸的过滤力度便很小。能大幅度过滤路面颠簸的悬架，通常行程较长，行车时舒适，但往往容易出现起步抬头、刹车点头等现象。</p><p>有工程师向 36 氪汽车表示，通过悬架达到舒适制动，其实就是调节舒适性悬架在刹车时的摇晃力度。首先来看结果：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7ae797955f054ba3a641bfb2747ebcd2@5809365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智界 S7 舒适制动功能对比</p><p>无论起步还是刹停，应用了华为途灵底盘的智界 S7，车身俯仰姿态都有明显改善。有华为工程师告诉 36 氪汽车，<strong>这套功能起核心作用的是悬架结构中连续可变阻尼的 CDC 减震器。</strong>在刹车的瞬间，CDC 减震器能在毫秒间完成阻尼调整，为弹簧提供拉住车身的力。</p><p>而弹簧需要做的，一是刹车瞬间提升硬度，应对点头下沉，二是弹簧能量示范的瞬间，阻止回弹动作，<strong>「减震器的调节速度与精准度是关键，而挑战其实在调教」。</strong></p><p>传统机械结构避震器每秒调节次数仅为个位数，而当前热门的 CDC 减震器，每秒可调节 100 次，搭载 CDC 减震器的车型已经赢在起跑线了。<strong>而关于悬架调教，多位工程师向 36 氪汽车表示，「这是一门玄学」，「凭经验，靠阅历，多试验」。</strong></p><p>并且，悬架布局、质量、车身及整车底盘情况，都将影响调教结果。调教不佳，效果可能适得其反。这种方案，非常考验车企的技术功底。</p><p>搭载 CDC 且拥有优秀调教能力的企业并不多，随着线控制动新技术的推广，未来，行业还是会制动供应商开发的功能为主流，毕竟成本更低、难度更小。</p><p>不过，刹车的第一要义仍是安全，舒适制动总归是一种辅助功能，核心是改善刹车体验、避免乘坐晕车，而非帮助司机刹车。要想兼顾安全与舒适，还得靠成熟的驾驶习惯。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI「创造」蛋白质，「分子之心」获数亿元 A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947151117343366?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>36 氪获悉，AI 蛋白质设计平台公司「分子之心」近日完成数亿元 A 轮融资，由谢诺投资、深创投联合领投，商汤国香资本、久奕投资跟投。本轮融资将用于进一步扩大复合型人才团队，深入完善 AI 蛋白质基础大模型、AI 蛋白质优化设计平台 MoleculeOS 等技术平台，加速 AI 蛋白质技术的产业落地和商业化进程。</p><p>据悉，这已是分子之心在过去两年多里获得的第三轮融资。过往投资方包括合成生物学龙头企业凯赛生物、红杉中国、百度 BV、联想创投等。</p><p>分子之心成立于 2022 年 1 月，由知名计算生物学家许锦波创立，团队成员均来自全球知名科研机构、跨国药企、AI 公司、合成生物学公司，兼具 AI 生物交叉背景和跨领域产业经验。公司目前已自研十余项性能业界领先的 AI 蛋白质预测、优化、设计算法。</p><p>一站式 AI 蛋白质预测、优化与设计平台 MoleculeOS 是分子之心的核心技术平台，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/p/2135614142742919">36 氪此前曾针对该平台做过介绍</a>——通过运用 AI 方法，该平台能够帮助生物工作者快速发现、改造、甚至从头设计具备特定功能的蛋白质，加速实验室成果的产业转化。目前已被用于多肽、抗体、酶和小蛋白等各类型蛋白质的研究和设计。</p><p>借助自研产业级 AI 蛋白质生成大模型 NewOrigin（达尔文），MoleculeOS 的能力正在不断提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1771,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_68c77575615d4222a4e77c8bfb1cea84@6092321_oswg344034oswg1771oswg900_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">分子之心推出的一站式 AI 蛋白质预测、优化与设计平台 MoleculeOS；受访公司供图</p><p>作为集成序列、结构、功能和进化的产业级 AI 蛋白质生成大模型，NewOrigin 具备高效的、功能驱动的蛋白质生成能力。「可针对产业应用需求在几小时内、甚至是分钟级‘定制’具有特定功能的蛋白质」，谈及 NewOrigin 的优势，分子之心向 36 氪表示，该大模型具有成功率高、普适性强、使用门槛低的特点，能够大幅降低湿实验筛选、验证的成本，提升蛋白质优化和从头设计的效率和成功率。</p><p>分子之心告诉 36 氪，NewOrigin 已在大分子药物设计、极端环境下蛋白质稳定性优化、酶活性优化、酶-特定底物对接、蛋白质从头设计等产业任务中得到应用，亦已在真实的生产体系中获得验证。</p><p>例如，在与合成生物学龙头企业凯赛生物联合进行的一项关键蛋白质优化项目上，「相对于野生菌，人工智能设计的一个重要酶蛋白结构使菌种产率提高了 5 倍。」</p><p>此外，在一项蛋白质疫苗设计项目中，分子之心借助 NewOrigin 同时针对蛋白疫苗的稳定性、表达量等进行多目标优化，经动物实验初步验证，疫苗产生中和抗体滴度为已公开专利和相关大型药企蛋白疫苗的数倍，突破相关疫苗稳定性专利。</p><p>「按需定制」之外，针对蛋白质动态结合设计这一业内兼具产业价值与突破难度的问题，分子之心也自研了算法。分子之心向 36 氪介绍：「目前 AlphaFold 等算法局限于蛋白质静态结构预测，全球范围内尚无公开的成熟方法。我们自研的蛋白动态结合设计算法，能够有效规避目前主流算法和大模型大量存在的假阳性问题。」</p><p>据悉，前述 NewOrigin 大模型及蛋白动态结合算法等能力正在被逐渐集成至 MoleculeOS 中。未来，该平台将面向生物经济领域不同背景、不同需求的用户，提供 API、软件、解决方案、技术服务等多种形式的蛋白质设计工具和服务，通过搭建基础设施平台降低 AI 蛋白质技术的应用门槛。</p><p>除了面向产业发展建设 AI 生物领域的共性技术平台以外，分子之心也在逐步与医药、材料、化工、食品、农业等领域的头部企业达成深度合作，用 AI 蛋白质技术突破传统生物方法的局限，设计性能更优的超级酶，并赋能代谢通路设计、工艺优化等生物制造全流程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前小米机器人骨干创业：完成数千万天使轮融资，研发高性价比机器人关节丨 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936510975925123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>36 氪获悉，机器人关节厂商「灵足时代」完成数千万元天使轮融资，资方为英诺天使基金、雅瑞智友科学家基金 (由国内机器人泰斗王田苗发起成立)、一维创投。资金用途为机器人关节的新产品研发、团队搭建等等。</p><p>「灵足时代」成立于 2024 年 1 月，主要开发适用于机器人的一体化关节产品，以及机器人整机方案架构。公司将通过提供机器人整机硬件方案定制服务，将关节产品推广到其他行业应用。</p><p>值得注意的是，<strong>「灵足时代」的创始团队来自于小米机器人团队</strong>——「灵足时代」创始人&amp;CEO 王勃，曾是小米机器人关节总负责人、小米 CyberGear 总设计师；创始人&amp;COO 邵元欣，则是小米 CyberDog、CyberGear 项目负责人。</p><p>目前，人形机器人还处于产品验证开发的阶段，距离商业化应用还有很长的距离。在人形机器人繁复的产业链中，<strong>目前唯一能量产、最有商业前景的零部件，当属机器人关节</strong>。据了解，关节产品目前占据了机器人整体硬件成本的六七成。</p><p>尽管「灵足时代」成立时间不长，得益于创始团队在机器人行业超过 10 年的机器人关节系统开发经验，「灵足时代」目前已经<strong>快速迭代了三款机器人关节产品。</strong></p><p>伴随着此次融资，「灵足时代」也即将发布全新的准直驱一体化关节模组「RobStride03「，售价只有 999 元，相比于行业同等类型的产品便宜了一半以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5cc353f4f81841e18f51c14babce2b88@1199336245_oswg3299292oswg4000oswg3000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RobStride03</p><p>「灵足时代」创始人&amp;CEO 王勃向 36 氪介绍，「RobStride03「标配行星减速器、外转子电机、双磁编码器、驱动器，作为一款四合一产品，整体重量仅仅为 900g。此外，「RobStride03「峰值扭矩为 60N.m，额定扭矩为 20N.m。</p><p>这款产品发布之后，「灵足时代」也补齐大、中、小三档性能区间产品矩阵——该公司此前发布的」RobStride 01「、「RobStride 04」分别定价 599 元、1199 元，通过不同的性能指标，适配人形机器人不同的开发场景和诉求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_6e1c11fa40ed46f29944c23bb101defe@1199336245_oswg487723oswg4000oswg3000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RobStride03 参数</p><p>据了解，「灵足时代」通过提供高可靠性、一致性、性价比的关节模组，可以大幅降低人形机器人硬件开发成本，为此，商业化进程迅速。目前，国内已经有<strong>30% 左右人形机器人厂商购买/应用「灵足时代」的关节产品。</strong></p><p>不过，「灵足时代」的关节产品不仅仅只局限在人形机器人行业，也在尝试破圈，扩充到其他行业落地。</p><p>「灵足时代」创始人&amp;CEO 王勃向 36 氪表示，「灵足时代」通过提供产业化的机器人电机模组，以高扭矩密度、高集成度、先进的智能控制方法，替代传统的工业伺服系统。相比于传统方案，机器人电机模组的重量仅仅为其 1/4，价格更是只有其 1/3。</p><p>目前，智能滑板车、电动车、自动驾驶清洁车、外骨骼等领域都是「灵足时代」系列产品可广泛应用的方向。</p><p>不仅如此，「灵足时代」也在推进出海进程。目前，该公司的产品已经进入欧洲、美国、南非市场。和国内一致，海外的机器人行业发展如火如荼，目前，「灵足时代」已经就机器人整机硬件架构，与美国某知名企业展开共研合作。</p><h3><strong>资方评价</strong></h3><p><strong>英诺天使基金：</strong>我们对灵足时代的成长潜力保持乐观。公司战略布局明确，技术积累深厚，不仅紧贴机器人行业的发展大势，更展现出跨领域应用的巨大潜力，有望对传统传动市场进行革新。创始团队成员出自大厂，拥有丰富的行业经验和资源优势，为公司的快速成长提供了支撑。</p><p>灵足时代的一体化关节产品，通过精心设计和量产工艺的优化，大幅度降低了成本，同时也确保了产品的高一致性与可靠性，显著提升了市场竞争力。此外，灵足时代具备机器人方案设计能力，预示着未来市场的进一步拓展。我们坚信灵足时代将在机器人及智能装备领域绽放光彩，期待与之携手共创辉煌成就。</p><p><strong>雅瑞智友科学家基金：</strong>灵足时代是具身智能核心零部件的新秀企业，拥有电机驱动、电机本体、电机减速器的全套自主研发设计能力，他们的一体化关节电机极具性价比，高可靠性，具有高转矩密度、功率密度，高控制精度，高响应速度，且有稳定量产能力，一体化关节电机是机器人的关键组件。</p><p>特别是对于人形机器人来说，它们提供了必要的动力和精确控制，随着机器人行业发展，一体化关节电机模组需求量将显著增加。 灵足同时在开展出海业务和升级消费品、自动化等行业的转向机构，为泛自动化领域提供「核动力」，具有广阔的市场空间。 核心创始人来自小米机器人团队，是 80、90 后，优势互补、创业动力足，战略和落地思路清晰，产品和沟通能力强，非常看好他们。</p><p><strong>一维创投：</strong>机器人是一维创投长期看好的赛道，灵足掌握了机器人的核心硬件能力，在业内有显著的比较优势。同时，团队基于长期的技术沉淀和深刻的行业理解，选择了独特、务实的商业模式，有望长期走在产业的潮头。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_e62ae574a0e04077912f6a566c72669e@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_7ebcf690d94d4be8b43a557dab3103ea@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蓝丰生化发产品调价通知函：生产原辅材料价格持续上涨，9 月 15 日起系列产品涨价约 5% 一 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947856986659718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:41:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，蓝丰生化发布产品调价通知函，近期，生产原辅材料价格持续上涨，生产成本逼近销售价格，经营压力与日俱增。为此，公司决定自 2024 年 9 月 15 日起，启动价格调整策略，系列产品的涨价幅度约为 5% 一 10%（具体调整幅度根据产品剂型、规格及数量等而定）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃达丰最新研究：近一半受访中国企业表示已开始在工作中使用人工智能技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947854935219081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:33:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃达丰商业最新的「顺应未来」研究显示，中国企业正在积极投身于数字化转型和人工智能技术的应用。近一半的受访企业表示，已经开始在工作中使用人工智能技术。同时，消费者对于人工智能及其他新兴技术表现出更加开放的态度，超过八成的受访消费者更倾向于信任使用新兴技术的公司。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震荡反弹，新易盛涨超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947847772756610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:25:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股震荡反弹，新易盛涨超 8%，中际旭创、天孚通信、生益电子、剑桥科技、太辰光等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国企改革概念持续走强，近 20 股封涨停板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947844470283145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，国企改革概念持续走强，本钢板材、青岛双星、贵绳股份、宁夏建材、保变电气、岭南股份、大唐电信等近 20 股封涨停板。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代旗下宁普时代电池法定代表人变更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947831081425540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:19:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，宁普时代电池科技有限公司发生工商变更，朱正良卸任法定代表人、总经理，由杨峻接任法定代表人并担任董事、经理，同时，部分主要人员也发生变更。宁普时代电池科技有限公司成立于 2020 年 12 月，注册资本 9 亿人民币，由宁德时代、宁德市交通投资集团有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>FAA 负责人将于 9 月 25 日在波音参议院小组听证会上作证</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947810970491522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国参议院常设调查小组委员会主席 Richard Blumenthal 在电子邮件声明中表示，美国联邦航空管理局（FAA）局长 Michael Whitaker 将于 9 月 25 日下午 2 点在波音调查听证会上作证。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>固态电池概念股震荡调整，蓝海华腾跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947835121982341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，固态电池概念股震荡调整，蓝海华腾跌超 10%，南都电源跌超 8%，科森科技、天齐锂业、联创股份、德方纳米等跌幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中秋假期临近，全国口岸将迎来出入境高峰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947832701278856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:10:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中秋佳节历来是家庭团圆的重要节日。据国家移民管理局预测，中秋假期跨境游和港澳台同胞、境外侨胞返乡团聚客流叠加，全国口岸将迎来出入境高峰，日均出入境旅客将达到 180 万人次，较去年同期增长 21.9%。预计出入境客流高峰将主要集中在 9 月 14 日和 17 日。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯雷据悉选择让 StandardAero 进行 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947810318752644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:05:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，凯雷投资集团（Carlyle Group Inc.）在试图出售飞机维修服务提供商 StandardAero Inc. 后，已决定让这家公司上市。上述知情人士表示，这家另类资产管理公司决定对 StandardAero Inc. 进行首次公开发行。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多国通胀降温，降息步调不一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947804794264200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:00:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京时间 9 月 12 日晚，欧洲央行决定将存款机制利率下调 25 个基点至 3.50%。最近数月，多国通胀整体延续下行态势，给各央行降低利率提供了支撑。有分析指出，由于不同经济体通胀回落状况和经济走势存在分化，降息步调料将不一致。（经济参考报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五部门联合发文：加快推进县办中医医疗机构全覆盖</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947819564178048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:57:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家中医药管理局、人力资源社会保障部、国家衞生健康委、国家医保局、国家药监局等五部门 9 月 13 日联合发布《关于加快推进县级中医医院高质量发展的意见》。《意见》明确，到 2030 年，除人口小县外，基本实现县办中医医院全覆盖，中医药服务能力和综合救治能力得到较大提升，更好地满足城乡居民对中医药服务的需求，为实现「大病不出省，一般病在市县解决，日常疾病在基层解决」提供中医药保障。具体目标是，到 2030 年，县级中医医院力争实现五个「100%」，即医疗服务能力达标率、基础设施标准化率、中医类别医师占比达标率、二级甲等达标率、电子病历系统应用水平达标率力争达到 100%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加速进驻中国资产，外资机构连发股票基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947802999266177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:56:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，全球投资机构密集发行中国股票基金，并表态看好中国资产的长期投资价值。从英国资管巨头 M&G 投资公司的重磅出击，到美国金瑞基金在纽约证券交易所推出的「AI 选股版」中国 A 股 ETF，还有安盛投资在欧洲市场发行的中国 A 股 QFII 基金等，中国股市的估值优势和增长潜力让全球机构投资者为之心动。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>锂矿股震荡走低，威领股份触及跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947817278380930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，锂矿股震荡走低，威领股份触及跌停，天齐锂业、德方纳米、赣锋锂业、金圆股份、融捷股份等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国「5G+工业互联网」项目数超 1.4 万个</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947807955065731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:52:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，2024 全球工业互联网大会在沈阳开幕。会上发布了我国工业互联网发展的最新成果。当前，我国「5G+工业互联网」项目数已超过 1.4 万个，工业互联网全面融入 49 个国民经济大类，实现工业大类全覆盖。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法国 AI 编程初创公司 Poolside 估值据悉接近 30 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947797223332486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:47:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，知情人士透露，法国 AI 编程初创公司 Poolside 目前正在商谈新一轮融资事宜，这将使其在发布首款产品之前就达到 30 亿美元的估值。知情人士透露，该公司将在新一轮融资中筹集近 5 亿美元。Poolside 的现有投资者贝恩​​资本正在商谈牵头这轮投资。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地产股早盘拉升，中交地产涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947809473157760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:46:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，地产股早盘拉升，中交地产、空港股份、电子城涨停，沙河股份、京投发展、天保基建等纷纷走强。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重组概念股继续活跃，多股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947808484842115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:45:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，重组概念股继续活跃，汉嘉设计、双成药业、新宏泰、电子城、贵绳股份、宁夏建材等多股涨停。消息面上，证监会表示，我国资本市场并购重组进入「活跃期」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「」分子之心获数亿元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947805251951495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，AI 蛋白质设计平台公司「分子之心」近日完成数亿元 A 轮融资，由谢诺投资、深创投联合领投，商汤国香资本、久奕投资跟投。本轮融资将用于进一步扩大复合型人才团队，深入完善 AI 蛋白质基础大模型、AI 蛋白质优化设计平台 MoleculeOS 等技术平台，加速 AI 蛋白质技术的产业落地和商业化进程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一批深化「一带一路」知识产权合作项目即将启动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947796392663680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:42:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从国家知识产权局获悉，一批深化「一带一路」知识产权合作项目即将启动。据介绍，这些务实合作项目覆盖专利、商标、地理标志、版权四个知识产权领域，将从业务合作、价值提升、能力建设、服务用户、民间交往五大方面，推动形成近 20 项务实合作项目和成果，进一步推动「一带一路」知识产权合作走深走实，构建「一带一路」知识产权合作新格局，促进共建国家知识产权事业高质量发展。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>争夺流量入口，多家银行投身短剧赛道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947778946472577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:40:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「得年轻人者得未来」这一理念正深入银行从业者内心。金融业里的各家银行，已开始尝试在短剧这一新的流量密码上发力。银行业扎堆短剧赛道的背后，是新媒体兴起对传统金融运营模式带来的新挑战。为吸引用户在页面上停留更多时间，时下热门的短剧赛道，频频出现银行的身影。在这场流量争夺战中，银行人纷纷化身为「跨界艺人」，用短剧的方式让营销更有趣。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>