<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>敦煌网 COO 杨青青：全球化重塑时代，协同共创的出海之路 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398295493773441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:52:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，敦煌网 COO 杨青青带来《协同共创：把出海做成共赢可持续的好生意》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3679,2452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_3594b002d8704d18837405cce838d2c3@5868219_oswg1976622oswg3679oswg2452_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为杨青青演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家上午好！我是敦煌网的杨青青，很荣幸能有机会和大家交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当下是一个充满不确定性与剧烈变化的时代，今天我想和大家探讨：全球化的未来会是什么模样？对于出海企业而言，又存在哪些可能性？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对许多跨境从业者来说，当下或许是艰难的时期，我们面临着关税、供应链区域化、地缘冲突等诸多挑战，似乎全球化正在退潮。但深耕跨境数字贸易领域 20 多年的敦煌网并不这么认为，我们觉得全球化并未退潮，而是在重塑。在新的全球化时代，出海可以成为一门协同共创、共赢且可持续的好生意。在这种新商业逻辑下，企业不仅要关注战术能力的升级，更需重视协同共赢底层系统的搭建，这也是敦煌网想和大家交流的核心内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具体介绍我们的做法之前，先花一两分钟简单介绍一下敦煌网。敦煌网成立于 2004 年，始终致力于为跨境电商中小微企业提供一站式服务。经过 20 年的积累、大数据沉淀以及 AI 能力升级，如今我们能高效为中国商家提供从店铺开设、营销推广到跨境物流支付等全链路服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的「多维生态布局」有四大支撑：2004 年成立的跨境电商平台 DHgate；去中心化社交电商平台 MyyShop；智慧物流平台 DHLink；跨境金融支付平台驼驼数科。20 年来，我们已拥有超过 278 万注册供应商，在线产品数量超过 3400 多万，以及上亿注册卖家，能为全球 225 个国家和地区提供全链路跨境服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为平台，我们一直在重塑自身价值。我们不仅想连接买家和卖家，更希望将生态中的所有角色，包括工厂、国内外分销商、内容创作者、网红、服务商和用户等，都聚集到一起，让他们彼此看见、共同成长、平等参与。我们致力于成为生态的协同者和组织者，打造一个去中心化的价值网络，一个有技术赋能的协同生态社群。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;协同的第一步，是连接真实的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们并非做社交功能，而是想让各角色建立真正的关系，这通过社群来实现。社群能实现真实链接、建立真正信任，这正是社群经济的价值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说到社群，就不得不提 Inner Mountain，这是敦煌网集团创始人王树彤女士 2023 年成立的国际社群。国内有中国出海创业者、从业者参与，国外则有分销商、渠道商、内容创作者、网红等加入。在这个社群里，大家可以分享信息、共享资源、探讨未来机会。短短两年，社群已有四千多人。与传统货架电商的上架、搜索、购买模式不同，这里是透明共建的环境，能碰撞出许多火花。比如广州一家珠宝工厂，在社群中与海外一位销售服装和珠宝的网红选品师一拍即合，结合工厂的强生产制造能力，共同开发新产品，打造新品牌，创造了新的商业机会，这就是社群的价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样的案例并非个例。我们经常举办线下的买家、卖家、服务商、网红见面会，还会走进源头工厂做直播。今年 4 月，我们在洛杉矶举办买家大会，生态内所有角色齐聚一堂，展示产品，共同探讨应对关税等问题。此时，平台不再是高高在上的规则制定者，而是以协同者的身份出现。社群中还有一个例子，一位经历过严重烧伤的美国小企业主，凭借出色的衣服配饰搭配能力受到很多人喜爱，工厂也愿意为他提供商品，在社群中形成了小型合作。他不仅实现了自我价值，也让生态中的工厂、网红等获得了收入。在这个社群里，每个角色都被看见、被尊重、被赋能，因此大家不仅愿意留下来，还愿意贡献力量，形成强大的能量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月，DHgate App 在 90 多个国家冲上购物榜第一，在美国仅次于 ChatGPT。这并非运气，而是与我们一直深耕社群经济，激发自下而上的草根创新力量密切相关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 赋能，让协同共创规模化、自动化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 赋能方面，我们不断探索，借助 AI 实现数字化转型与诸多创新。这不仅提升了效率，更让每个参与者变得更独立、更强大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过 AI 赋能，我们优化商品表达，实现便捷高效的翻译，使商品的文字、图片、视频质量极高，能提升 20-50% 的转化率。AI 还能快速发现社媒热点，助力打造导购机器人、实现个性化推荐、优化广告等。可见，AI 技术让整个协同生态更加规模化、自动化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本地化运营，新全球化的核心是本地贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后想和大家分享我们的一个观察：在旧全球化秩序不断改变的背景下，新全球化的核心必然是本地贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去的传统全球化，往往以「掠夺」姿态进入市场，一心想着带走更多利润、抢占更多市场份额和资源，却很少考虑对本地的真正贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在新全球化时代，我们认为应回归人的本身价值。我们需要以利他姿态进入市场，真正链接当地人，建立社群，激发本地创造力，让每个角色都能过得更好。我们不仅要带走利润，更要亲自参与其中，做出真正的贡献，留下共同生长的土壤和本地发展的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，如今全球化布局时，我们不应再纠结哪个市场还有更多红利，而应更多思考进入一个市场时，能带来什么样的真正本地贡献。通过与本地合作，共创品牌、探索复杂环境下的新机会、共同制定规则，这才是我们理解的可持续出海方式，也是敦煌网一直在践行的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，想和大家分享我们的三个坚信：坚信真实的链接才能带来真正的信任；坚信长期的关系才能构建稳定的韧性；坚信扎根本地、持续贡献才能撑起可持续的全球化未来。在协同中创造价值，在共赢中走得更远，这就是我们所理解的，把出海做成协同共创、共赢可持续的好生意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谢谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>原中国航发研发团队创立「汉发长空」，攻坚国产民用中低空航空动力市场，获险峰、协立数千万天使轮投资｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402529372162176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:12:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，民用中小功率航空发动机研发公司「汉发长空」已完成数千万元人民币天使轮融资，由险峰长青、协立投资联合领投。首期资金主要用于 400 千瓦级涡轴/涡桨/涡电发动机样机研制及整机试车台建设，和加速核心产品落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「汉发长空」成立于 2024 年 3 月，核心团队拥有中国航发集团某主机所从业履历，以及航空领域近 20 年从业经验。团队成员曾经深度参与了包括太行、玉龙、XZ-16、XXS100、XXP500 等国家级重大航发型号项目的闭环开发，具备从预研、设计、试验到定型的全流程研发经历。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据中国航空运输协会通航分会数据，2023 年国内通用航空器保有量达 4892 架，较 2020 年增长 37%，但民用航空发动机国产化率不足 5%。在关键的 400-800 千瓦功率段，赛峰 Ardiden 3G（涡轴）、霍尼韦尔 HTS900（涡轴）、普惠公司 PT6 系列等进口产品占据超过 95% 市场份额，发动机单价高达 1.5-2 万元/千瓦，导致飞行器价格居高不下。另一方面，近两年兴起的 eVTOL 飞行器多依赖纯电动力，当前量产动力电池能量密度仅 0.3 千瓦/千克，与燃气涡轮发动机普遍超 3.5 千瓦/千克的功率密度具有数量级差异，纯电路线面临着根本性瓶颈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对上述痛点，「汉发长空」精准定位长期被国际巨头垄断的国内民用中低空航空动力市场，首款产品为 400 千瓦级模块化通用核心机平台，可衍生涡轴型（适配直升机与多旋翼机）、涡桨型（针对固定翼飞机）及混合动力涡电型发动机（服务 hVTOL），覆盖 1.5-10 吨级货运无人机、垂直起降飞行器及混合动力飞行器的动力需求。公司采取全流程正向研发途径，其 400 千瓦级通用核心机采用先进的性能参数指标，压气机与涡轮部件选用成熟稳健的气动及结构设计方案，燃烧室采用浮动壁结构简化冷却系统，核心机成本相比同量级航发可降低约 30-40%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在供应链端，公司整合国内制造资源，核心供应商中民营企业占比达 80%，涵盖精密铸造、数控加工、热表处理、TBC 涂层等全环节。针对纯电动力的短板，公司同步开发混合动力涡电系统，通过涡轴发动机驱动 400kW 级发电机，结合高倍率电池组实现功率互补，目标达成千公里级航程与吨级有效载重，相比纯电动力提升 3-5 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在研发模式上，「汉发长空」首创「云端互联」工作模式，提高团队沟通效率，自建整机试车台，并联合知名国内高校燃烧实验室、转子动力学团队攻关特种工艺。目前，公司首台 400 千瓦涡轴发动机核心机已完成三维设计冻结，压气机与涡轮叶片进入试制阶段；预计今年三季度完成整机装配及首次点火；计划于今年四季度完成性能调试；2026 年将进入持久试车验证及适航认证流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商业化方面，公司已与国内多家货运无人机及 hVTOL 飞机厂商开展技术对接，覆盖中大型货运无人机、混合动力 hVTOL 及特种作业平台三大领域。公司目前正推进多型 400 千瓦级发动机工程化验证，拓展市场应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;险峰长青管理合伙人赵阳表示：&lt;/strong&gt;中小型航空发动机是低空经济的「心脏」，也是整条产业链中技术壁垒最高、价值最集中的环节之一。随着低空经济加速发展，大型货运无人机、直升机及混合动力 hVTOL 等飞行平台对高性能、低成本、可靠性强的动力系统需求日益迫切。汉发长空核心团队来自国内顶尖航空发动机主机所，具备行业领先的正向设计能力与批产落地经验。我们相信，汉发长空将在国产民用航空动力领域实现关键突破，为中国低空经济的腾飞提供坚实支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;协立投资合伙人翟刚认为：&lt;/strong&gt;航空发动机被称为制造业皇冠上的明珠，技术门槛高、供应链长、试错成本高，长期以来欧美品牌几乎垄断市场。随着近年来国内低空经济的快速发展，市场迫切需要大量纯国产皮实耐用的高性能中小功率航空发动机。汉发长空团队在航发领域属于连续化、长周期的完整建制研发的工程团队。公司即将发布的首款发动机，属于国内民用首台套，极大支撑了国内低空经济的发展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最前线｜长安汽车朱华荣：看到了满满的机会，2030 年产销目标 500 万辆</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402492920055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:38:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「我发现，长安面临的这片天地太广大了，我看到的全是满满的机会。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中国长安汽车集团有限公司党委书记、董事长朱华荣在媒体沟通会上感慨。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，长安汽车公告显示：经国务院批准，对兵器装备集团实施分立。其汽车业务分立为一家独立中央企业，由国务院国资委履行出资人职责。7 月 29 日，经国务院批准，由国务院国资委直接履行出资人职责的汽车央企——中国长安汽车集团有限公司正式成立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，长安汽车成为一汽、东风之后的第三家央企汽车集团。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中国长安汽车集团成立后举行首次媒体沟通会举行。会上，中国长安汽车集团公司核心管理层集体亮相，介绍业务架构，并描绘新长安的发展前景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长安汽车首先宣布了&lt;strong&gt;「智领 2030」战略，向「世界一流电动车品牌」迈进。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2030 年，中国长安汽车整车产销规模目标为 500 万辆，其中，新能源销量占比超过 60%，海外销量占比超过 30% 的目标任务」，努力奋进全球汽车品牌前十，成为世界级汽车品牌」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具体来看，到&lt;/strong&gt;2030 年，长安汽车的海外销量占比将达到 35%，累计推出新品 30 款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;同时，长安汽车将&lt;/strong&gt;以全域 AI 为驱动，构建「1+4」超级技术体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在产品上，长安汽车要在&lt;/strong&gt;2030 年前构建「3 纵 3 横」产品格局，累计推出 30 款新车型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而为了实现上述目标，长安汽车计划在&lt;/strong&gt;2030 年前累计研发投入超 1000 亿元，2030 年前招募不低于 500 位行业顶级专家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，长安汽车已经形成了三大品牌矩阵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿维塔品牌聚焦于「高颜值、高智能、高价值」，打造全球新豪华智能电动汽车品牌，「将全力承接中国长安汽车集团向新向上的战略使命」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在产品规划上，2026 年，阿维塔首款百万级大六座旗舰产品将和另外两款全新车型一起上市；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2030 年，阿维塔将推出 17 款全新产品，形成覆盖轿车、SUV、MPV 在内的完善产品矩阵。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长安启源品牌定位于「智能移动生活家」，面向主流家庭用户，提供融合多元生活场景且具有极致性价比的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据介绍，长安启源 Q07 激光版，定位&lt;/strong&gt;全家人的智能 SUV，将于 9 月上市；&lt;strong&gt;而长安启源 A06，&lt;/strong&gt;舒享新家轿，预计于四季度上市；&lt;strong&gt;全新纯电小型 SUV，&lt;/strong&gt;B216 预计于四季度上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;随着家族产品矩阵不断丰富，长安启源将力争实现月销规模突破 5 万辆，冲击主流新能源品牌 TOP 5。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深蓝汽车品牌面向中高端主流新能源市场，为全球年轻态新能源用户提供 15 万-30 万纯电/增程产品的科技运动潮牌。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深蓝汽车在智能路线上已经与华为干昆 ADS SE 实现技术共研，推出 20 万内唯一搭载华为干昆智驾的 SUV 及轿车；华为全家桶已经上车深蓝 S09，ADS3.3、HarmonySpace 5、即将首批升级 ADS4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在海外市场，&lt;/strong&gt;深蓝多款车型已导入东南亚、中东非、中南美、欧亚、欧洲等五大区域，覆盖&amp;nbsp;66 个国家及地区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国新能源车产业正在快速崛，而重新出发的新长安，也正在追逐更宏远的目标。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国品牌出海，如何在不确定中锚定「确定」？2025 出海大会嘉宾超级金句来了！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402474633464193?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:24:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4897,2084" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_9b3508a4db71432eb198f822537dd59f@5868219_oswg2856620oswg4897oswg2084_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月 25 日， 2025 出海大会在浙江钱塘成功举办。本届大会以「以「匠心」至「世界」为主题，特设主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会，主会场围绕「不确定中的确定」和「在全球做生意」两大核心议题，辐射消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，汇聚出海领域的专家学者、品牌高管及行业先锋，围绕出海趋势洞察、区域政策法规解析、品牌出海实战落地、文化认知革新、创新模式探索等五大维度，共同探讨出海征程中「确定」的事，帮助更多中国企业「走出去」、「融进去」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为大会举办地，浙江及钱塘区为企业出海提供了坚实支撑。浙江省商务厅党组成员、副厅长胡真舫在致辞中表示，将通过构建海外服务体系、深化金砖合作，为企业出海筑牢后盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪 CEO 冯大刚则从行业视角感慨道，两年前，中国企业的出海敍事还是如何把货卖到海外，而今天再谈出海，很多企业已经开始用科技重新定义行业标准，中国文化 IP 也拥有了大量海外粉丝。可以说，中国企业正在完成从「中国制造」到「中国创造」，再到「中国信仰」的跃迁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌出海已驶入深水区，如何在不确定中锚定「确定」？如何从「走出去」真正「融进去」？让我们重温大会嘉宾的精彩洞见——&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1501,26740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c1aa02f699b848bf8711803403753648@5868219_oswg11922181oswg1501oswg26740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圆桌对话：技术之变局，如何为全球化布局提供「确定性」？| 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398282824599945?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:05:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大会特别策划了一场从「单一市场依赖」到「全球化韧性布局」的圆桌讨论，主题为「技术之变局，如何为全球化布局提供「确定性」？」。36 氪出海资深编辑【主持人】杨越欣，领英中国区人才解决方案新业务拓展部总经理张飞，华立集团党委书记、华立海外执行董事肖琪经，方达律所北京/香港办公室合伙人卜睿，亚马逊全球开店大客户团队代表 Winston Mao，几位大咖共同探讨出海的「确定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3989,2655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_edcd04a499214a9782c54332bf878963@5868219_oswg2488095oswg3989oswg2655_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为圆桌对话内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是 36 氪出海资深编辑杨越欣，感谢各位企业家朋友坚持到现在，来到我们的峰会，也感谢在座的几位嘉宾，都是我们 36 氪的老朋友。今天峰会的主题是「在不确定性中寻找确定性」。自 4 月份关税政策调整以来，企业出海面临的不确定性如何解决，成了大家最大的痛点。我们今天的圆桌主题聚焦于一个核心概念：如何进行全球化多市场布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欢迎领英中国区人才解决方案新业务拓展部总经理张飞、华立集团党委书记及华立海外执行董事肖琪经、方达律所北京/香港办公室合伙人卜睿、亚马逊全球开店大客户团队代表 Winston Mao。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，我想请肖总分享一下。华立集团从 20 多年前就开始出海，一直注重多市场布局。华立不仅在主营业务上有所拓展，在海外的工业园也接触了大量出海企业。很多企业可能在单一市场取得了巨大成功，但现在如何摆脱单一市场依赖，将成功经验复制到其他市场，或者解决过程中的挑战，您在这方面有没有经验或案例可以分享？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖琪经：&lt;/strong&gt;华立从 2000 年开始在海外办工厂，2005 年在国外做工业园区，在泰国、墨西哥、乌兹别克斯坦建了三个工业园区，在柬埔寨建了一个农业园区。我们发现，80% 的中国企业「走出去」时都瞄准欧美市场，因为贸易摩擦或反倾销，特别是特朗普第一任期对中国全面加征关税。但欧美市场关税变化大，光伏新能源行业也是如此，中国企业「走出去」后不断面临关税或反倾销措施。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，我们发现当地市场在变化。以泰国为例，2005 年人均 GDP 为 2800 多美元，2015 年接近 5000 美元，2025 年预计达到 7500 美元，本地市场潜力巨大。同时，国际化趋势已从全球一体化转向区域一体化，以东盟为例，其覆盖范围广，且与印度有很好的关税互免协议。因此，企业在做好原有市场的同时，应关注本地市场和本地区域市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：不仅是大型制造业企业，很多普通跨境电商商家也知道不能只做美国市场，需要开拓新兴市场。Winston，亚马逊在这方面有没有一些案例或经验可以分享？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winston Mao：&lt;/strong&gt;我们在全球有 20 个站点，除了美国，加拿大、欧洲、日本，澳大利亚、墨西哥等站点发展都比较快。很多卖家在美国市场做得好的基础上，也会去发展其他市场机会，这是亚马逊的优势之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们发现中国卖家在应对环境多变时韧性十足。今年，我们看到中国卖家在面对挑战的情况下销售额仍有可观的增长；同时很多原本专注北美市场的卖家也借机拓展欧洲及其他新兴市场并抓住了增长的机会，大客户团队服务的中国卖家销售额在欧洲市场相比去年实现了三位数的强劲增长。中国卖家非常优秀，即使面对外部的不确定性的条件下，在当地市场仍然很有竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：很多企业在摆脱单一市场依赖时会有恐惧心理，全球化布局意味着人才和员工的全球化。张总，您认为企业在全球化布局时，在人才方面首先会遇到哪些风险？领英在这方面有没有好的建议？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张飞：&lt;/strong&gt;我在肖总面前班门弄斧了，华立出海多年，有丰富的实战经验。我在领英待了十年，接触过超过一千家中国出海企业，谈谈我的想法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海分很多阶段。早期，企业可能先派自己最熟悉业务的人去当地探路，测试市场，不会立即搭建团队，因为成本较高，且当地劳动关系复杂。这个阶段，企业可能通过亚马逊或当地渠道打通通路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;确定当地有业务后，企业开始搭建团队。搭建团队时，首先要解决数据问题，找到合适的人。领英作为全球布局的会员平台，可以帮助企业联系到全球人才。但找到人后，如何让他们加入是关键，这涉及雇主品牌建设。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雇主品牌与传统商业品牌不同。商业品牌关注产品质量、性价比等，而雇主品牌关注老板背景、工资、晋升机会、办公环境等。很多中国企业产品力很强，但在品牌上缺失，导致在欧美市场难以获得认可。因此，企业在招聘和卖产品时，都要注重品牌建设。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们有一个国央企客户，业务扩展到 14 个大区，必须用当地人才能开展业务。他们先派当地学生到总部培训三个月，了解企业文化和技术，再回去工作，提高了管理效率和文化融合度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国企业出海时，不仅要解决当下招聘问题，还要对未来招聘未雨绸缪。如果确定要进军多个国家，应提前在这些国家积累人才池，建立全球一盘棋的人才供应链体系。当企业出海到后期，每个地方都已本地化布局时，就要解决文化融合问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：产品品牌和雇主品牌全球化是同时进行的过程。华立集团在这方面做得很好，肖总，您能分享一下华立在泰国建工业园时，如何搭建本地团队并实现融合的经验吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖琪经：&lt;/strong&gt;张总的人才本地化说得很好。我们在海外拓展时，注重派驻人员和当地的融合。组建团队时，我们及时让当地人融入，便于交流。我们鼓励员工长期扎根当地，不喜欢员工两三年轮岗一次。比如，我们在泰国的员工最长有二十多年，娶了当地老婆生了孩子。长期扎根当地便于管理，避免不断换人，也使企业国际化不仅产品国际化，还融入了当地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们在墨西哥也希望同事融入当地，鼓励与当地人成家立业。我们跟张总学习，不断搭建不同梯队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：我理解华立人才全球化的做法是派出核心工种，长期扎根当地。但对于很多刚刚出海的企业来说，可能无法一下子达到这种程度，越来越需要依赖技术或 AI、数字工具的创新。卜律师，企业在运用数字化工具时，很快会遇到法律和数据合规问题，云服务商也可能向企业提供服务。您认为企业在这个过程中会遇到哪些风险和挑战？云服务商和律所如何为企业出海提供服务？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卜睿：&lt;/strong&gt;现在 AI 供应商、云服务商与企业之间是相辅相成、互相促进的关系。企业在出海过程中需要云服务商、AI 提供商帮助做海外可行性调研、法律法规检索和商业资源获取。但 AI 工具有缺陷，科技发展快，合规水位低，使用过程中可能产生知识产权和数据合规风险。因此，企业在搭建 AI 服务或出海 AI 云服务时，需要法务部门建立合规体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;律所应拥抱企业使用 AI 或云服务的法律工具，提高合规意识和水平。律师的工作不会被 AI 替代，而是让律师做得更好，更符合客户需求。AI 和云服务帮我们做了很多基础工作，我们只需解决问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：对于跨境电商商家来说，可能只需通过平台上的工具解决基础或降本增效的问题。Winston，亚马逊在这方面如何通过技术或最新的 AI 技术为企业赋能？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winston Mao：&lt;/strong&gt;我们内部使用很多 AI 工具，让新客户经理也能快速获取老经理的 Know-How 经验，提高服务效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在合规方面，我们有人工+智能的模式，背后是大量工具支持客户经理。我们服务头部卖家，但对头部卖家的定义与国内电商不同。我们服务很多从 0 开始的卖家，用大客户团队服务他们，通过能力赋能帮卖家少走弯路。比如，有一个去年才成立的公司，今年 3 月份才有品牌和店铺，现在已经做到年营收千万美金级别。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：商家体感不明显，是因为技术侵入到内部运营和团队管理上。在合规风险方面，企业办签证或海外实际管理时，会高频碰到摩擦或踩雷。张总，领英在这方面有没有经验可以分享？领英在技术上有没有创新，帮助企业解决这些问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张飞：&lt;/strong&gt;关于合规，我觉得卜律师和肖总有更多补充。我接着前面的话题，数字技术或 AI，短期不高估，长期不低估。领英是微软的全资子公司，有大量数据和微软的加持。我们有 12 亿会员的档案数据，还有行为数据和公司趋势性数据。人工智能需要技术和数据，我们天然具备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们有应用场景，大量 HR 用我们的平台招人。我们把技术嵌入实际场景中，对于资深招聘官，AI 的帮助可能不大，但对于刚入门的招聘官，AI 的帮助非常大。但短期内，AI 不能取代资深招聘官的判断力。长期来看，会用 AI 的人会取代不会用的人，提高整体招聘效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有一点是 AI 公平性的问题。早几年，AI 发展迅速，甚至在一些功能迭代上领先于海外。但未来是否能在 AI 普及上，包括合规、法律、隐私保护和公平性问题上，让每个人都有机会，而不是数据都储存在一些大公司手上，这是未来可以探讨的话题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：您刚才说的「短期不高估、长期不低估」，对企业来说很有启发性。卜律师，在全球化多市场布局时，企业会遇到很多具体合规问题。比如，企业应该在每个市场找律师团队，还是找中方律所做全球化布局？在不同国家，是找本地律所还是有经验的中国律所？这涉及企业法务如何全球协同。您有什么观察或观点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卜睿：&lt;/strong&gt;这个问题问得很好，也很有深度。我们服务的企业基本上都是中国出海的企业。出海企业合规需求涉及的国家很多，服务模式与客户合规要求、当地国家合规要求有关。我们需要对涉及国家的合规难度进行分类，第一档是欧美国家，第二档是东南亚，第三档是对中国友好的国家。根据合规难度配置法律团队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合规类别和项目也很多，比如数据合规、出口管制合规、高科技合规等。合规类型决定团队搭建，数据合规可能当地律师更专业，交易并购可能需要中国律师牵头。因此，要根据具体情况判断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：企业迈出出海第一步时，如何先判断后续具体问题？第一步应该先找谁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卜睿：&lt;/strong&gt;还是要找中国的律师事务所，因为中国律师事务所最了解企业的业务。业务是一切合规的出发点。中国律师事务所能跟客户深入聊海外业务，拆解业务部分，分析可能涉及的法律风险。我们设计法律风险难度和复杂程度的分级，确定哪些是中国律师可以解决的，哪些需要跟当地律师合作，帮客户节省法律合规开支。海外律师费也很高，通过中国律师可以优化开支。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：Winston，在全球协同过程中，亚马逊是一个很好的线上平台。很多中国企业的出海最早也是从亚马逊开始做的。您怎么理解企业面对当下的不确定性，同时又要做全球布局时，如何增强韧性或坚持长期主义？亚马逊在这方面有没有体会？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winston Mao：&lt;/strong&gt;这是一个比较大的话题，我分享一些微观点。首先，中国卖家非常强，大家要有自信。中国卖家在很多领域超越海外卖家，在产品能力和供应链实力上都很强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在亚马逊上，我们看到一些定价中高端的品牌获得了更多流量和支持，消费者也在寻找更好的产品。敢于定价高的中国卖家也吃到了一波红利。在一些品类结构性细分机会上，比如庭院机器人、泳池机器人等，中国卖家表现出色。很多卖家能定高价，同时销量也很好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韧性的基础，一方面是大家本身的实力，另一方面是大家在做跨境出海时是否有足够的决心和对当地市场的理解。我们希望看到更多中国卖家敢于迈出这一步，定高价，相信自己的产品值这个钱，去当地市场做相应投入。今天这个时代对中国卖家，尤其是对中国优秀的供应链和品牌卖家来说，是非常好的时代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：肖总，过去十几年、二十年都是中国大型机械工程类或新能源车企业去海外建厂投资，但现在企业先通过跨境电商在海外输出品牌，慢慢也开始有品牌想在海外建工厂、招人、组建团队。对于还在进程中的企业来说，您有什么建议？他们如何做好不同要素的协同，包括创新要素、生产要素、资金的高效匹配？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖琪经：&lt;/strong&gt;中国企业「走出去」一开始先派一个点，然后开始全球化布局。但中国企业在海外建厂喜欢自己买地建厂房，为了节约 3-5% 的效率。但欧美企业喜欢租厂，不喜欢建厂。这里有两个原因：一是中国企业老板自己干，最求利润最大化；外国企业是职业经理人做的，追求现金回报。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但这种模式导致中国企业成为「候鸟工厂」，特朗普二任上台后，在全球征关税，中国企业被迫把工厂搬到另一个地方，投资成本没有收回来，工厂半荒废。因此，我建议很多企业，除了特殊产品，如炼钢厂、重型机器厂，应该用标准厂房模式去占领市场。建工厂时间长，租厂房 6 个月就投产，能避免时间成本和潜在风险成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国企业「走出去」现在加速，与中国推行的《中国制造 2025》智能制造有关。中国企业智能制造水平高，海外投资风险降低，管理难度降低。抱团出海能避免不可控风险，降低建厂成本，提高建厂速度，响应时代变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨越欣：&lt;/strong&gt;抱团出海能提高出海的确定性，有更好的抵御风险能力。这也是四位嘉宾的企业在帮助企业做的事情。由于时间原因，我们的圆桌分享暂时到这里。非常感谢大家参加今天的活动，希望四位嘉宾的分享能给企业的出海提供一些思路和启发，谢谢！&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>对话阿里巴巴智能终端业务负责人宋刚：AI 眼镜进化论，一场生态、续航的攻坚战</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402339665234312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 11:59:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c58b0ba20d984c80870b58e7cbc02aa4@5868219_oswg220484oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当大模型从技术奇点跃迁为产业基座，当智能体从实验室走进产线诊室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的锐度重构全球经济肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国在这场变革中展现出双重禀赋：既是拥有超大规模应用场景的试炼场，又在芯片突围、算法开源等深水区发起攻坚。从单点技术破壁到生态级创新，从效率工具到新质生产力引擎，一条具有东方特色的 AI 发展路径正加速浮现。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大会（WAIC 2025）以「智能时代，同球共济」为主题，汇聚了来自 AI 领域的科技巨头、学术先锋与政策制定者，而这场覆盖技术、伦理、艺术的超级盛宴，昭示着 AI 已从「产业变量」进化为「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这场关于人工智能产业的盛会上，36 氪不仅作为产业观察者，更以产业连接者的角色深度参与，在展馆中搭建了「氪星直播间」，以对话的形式，揭秘人工智能产业进阶的底层逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在对谈中，阿里巴巴智能终端业务负责人宋刚表示：未来，决定 AI 眼镜市场格局的关键指标体是用户粘性，即用户活跃度与用户时长。阿里眼镜的目标打造一副好戴好用的超级眼镜，并最终成为用户在 AI 时代的个人移动入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为对谈实录，经 36 氪编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：先请您简单介绍一下自己和贵公司的基本情况，来此次 waic 的感受如何，有什么样的收获？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我是来自阿里巴巴智能信息事业群智能终端业务的宋刚，我们的团队一直专注于智能终端硬件的设计、研发和生产销售，比如哇哦闺蜜机、智能音箱，以及此次在 WAIC 上亮相的夸克 AI 眼镜。非常高兴能够参加本次大会，和来自海内外的国际专家、行业伙伴共同探讨如何用 AI 赋能生活，为消费者带去更多具有科技感的人工智能产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：当前 AI 眼镜产品存在场景鸡肋、续航短板、佩戴不适三大痛点，阿里眼镜如何实现性能、功耗、舒适性的三角平衡？有哪些独家的工程学创新？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：在场景方面，我们将夸克 AI 眼镜打造成一个「真正意义上的 AI&amp;nbsp;随身入口」，通过「阿里巴巴自有生态构建+行业拓展合作」满足用户的更多场景需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们还联合集团内部的生态，构建起了覆盖搜索、导航、支付、个人出行和商旅出行等垂直场景的 AI 能力矩阵，让 AI 更好地服务用户的生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在解决现阶段 AI 眼镜续航能力不足的方面，夸克 AI 眼镜采用双芯双系统设计，通过高性能芯片与低功耗蓝牙芯片双芯片智能调度来优化电池使用；在工程方面我们也进行了创新，采用双电池+换电设计，通过热插拔镜腿让用户快速更换主电池；搭配一个可随身携带的-耳机盒大小的换电仓，可以实现 24 小时续航，全天候使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了提升用户的佩戴舒适感，我们眼镜鼻托和耳弯接触面采用了仿生曲面设计，实现压力均匀分布；同时将设备重心精准控制在眼镜几何中心位置，实现了佩戴时的最佳平衡感；而且我们还采用钛合金一体注塑成型镜腿，结合弹性棘轮转轴设计，在保证轻量化的同时，实现运动场景下的结构包裹稳定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;综上，夸克 AI 眼镜通过系统深度定制裁剪优化，通过深度自研与产业器件定制能力，达成了三角平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在整机架构方面，通过定制研发双音圈大振膜小型化的扬声器、设计超窄一体化 FPC，运用高折射率镜片加镀膜工艺，进一步缩小波导区域光栅面积，使得我们的哇哦眼镜镜腿更细、镜框更窄更薄、镜片看起来更通透；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在穿戴方面，通过鼻托和耳弯接触面采用了仿生曲面设计，实现压力均匀分布；同时将设备重心精准控制在眼镜几何中心位置，实现了佩戴时的最佳平衡感；而且我们还采用钛合金一体注塑成型镜腿，结合弹性棘轮转轴设计，在保证轻量化的同时，实现运动场景下的结构包裹稳定；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在电子架构方面：采用了双电池与换电设计，通过热插拔镜腿让用户快速更换主电池；搭配一个可随身携带的，耳机盒大小的换电仓，可以实现 24 小时续航，全天候使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在系统 OS 方面，搭配安卓加 RTOS 双系统实现动态资源调度，既大幅提升了重载场景下的能效，又有效降低了待机场景下的功耗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在影像系统方面，我们自主研发了 Super Raw 暗光处理算法，通过 RAW 域多帧融���与自适应降噪，有效地抑制了暗光下的噪声，显著提升了图像信噪比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：眼镜整合了阿里的服务生态，在您看来，哪一类场景能成为用户每日刚需？这类场景需要突破哪些技术壁垒？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我们认为通过 AI 技术能力与服务，渗透到用户的衣食住行相关生活需求场景都可能成为用户刚需。阿里生态场景可以很好地赋能这些消费者刚需场景，比如各种信息提醒（日程、信息提醒）是高频生活场景，我们通过和飞猪的合作，可以实现航班信息提醒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过 AI 眼镜实现免掏手机就能安全又快捷地支付，特别是在各种解放双手的场景，AI 眼镜能给用户带来便利，如行进当中的扫码支付、户外徒步拍摄等，在跨语言沟通的场景，翻译、同声传译等功能也很重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对工作学习需要提效的场景，AI 眼镜的如会议记录、百科问答等功能也能帮助用户提升效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要突破的技术壁垒一是 AI 的感知与理解能力，包括语音、图像识别，语义理解、意图判断等多个方面，这中间需要强大的 AI 中控能力加持，合理拆解任务并调用不同生态服务，之后才能真正实现「听得清、看得懂、理解准、答得好」，才会形成更好的用户粘性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是端云协同能力，眼镜端需在低功耗下完成响应，云端需对接不同生态伙伴的云端 AI 服务完成信息处理，两端要在不同网络条件下协作响应，实现既快又准的体验闭环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里的优势就在于，我们既有多模态 AI 能力，又掌握服务生态与系统能力，可以把这些技术打穿到真实场景中，让 AI 眼镜真正「用得上、用得顺、离不开」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在面对行业竞争时，阿里眼镜的核心壁垒是什么？您认为 AI 眼镜行业未来 3 年将因哪项技术突破将会彻底爆发？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：基于阿里自研大模型创新的 AI 应用，联合内外部生态整合能力，以及基于自研的软硬件能力构建的技术创新，构成了阿里做夸克 AI 眼镜的核心壁垒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术突破点包含三个，分别是硬件、AI 能力以及生态。硬件方面，在近眼显示、拍照、感知能力等多个方面提升，同时，实现外观小型化也是关键因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人因穿戴：高集成柔性电路板，高容量高密度电池，下一代创新复合材料构建小型化极致穿戴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近眼显示：技术突破小型化双光机双目显示，推进显示功耗、轻薄化等行业痛点的改善落地&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;声学音频：开放式声学系统结合用户环境的自适应与个性化服务提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拍摄感知：摄像头传感器、计算能力与影像｜感知算法融合提升，革新影像与视觉感知能力&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 能力：AI 眼镜要实现真正的「智能化」，除了强大的语音识别能力，更在于理解和决策能力的全面进化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先进语音识别与理解： 在嘈杂环境下的高精度语音识别（降噪、分离）、支持口语化和轻声交互、支持多语种实时翻译、低延迟响应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多模态对话理解能力：基于语音、文本、视觉的多模态对话理解能力，能更准确地理解用户的交互意图，让用户从「操作指令」转向「一句话直接表达需求」；第一视角的视觉多模态理解，能听也能看，体验更自然；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超级智能体： AI 眼镜可能成为用户最贴身的数字助理，不仅能回答问题、执行命令，还能处理复杂事务（超级智能体），理解用户的长期目标和价值观。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;端云协同推理能力：AI 模型要在轻量化、低功耗的端侧快速运行，同时结合云端大模型能力实现高精度复杂任务推理。二者需在不同网络和算力条件下自适应切换，确保体验稳定、反应即时。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;连续学习与个性化：模型需具备持续学习用户习惯和语境的能力，从而构建更加贴合个人的服务体系，实现从「通用 AI」到「专属 AI」的演进，真正成为个人的随身智能助理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 内容生态：AI 眼镜的使用频次和黏性，最终依赖于围绕它建立起的内容与服务生态。我们综合了全行业的主要内容生态，从各种维度提供融合内容服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从被动获取到主动推荐：在内容和信息服务的供给方式上，基于用户当前所处场景和历史行为偏好，主动推送有价值的信息、服务与行动路径，真正实现「想用户所想」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与生态深度打通：在生态内容的广度上，从现在的搜索、导航、支付、个人出行和商旅出行等核心场景服务不断拓展到日常出行、购物、学习、工作等更多场景，让用户戴上眼镜就能打通从「感知」到「行动」的完整闭环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;垂类知识与服务的深度融合：在生态内容的深度上，通过与垂直行业内容体系结合（如旅游、教育、商业等），构建高质量、结构化、可理解的 AI 内容源，让 AI 眼镜具备长期留存和复购的内容价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三方内容服务生态：支持第三方内容与能力接入，推动内容与服务开发者共建 AI 眼镜的新生态，使 AI 眼镜成为一个可生长的智能平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在 AI 眼镜彻底爆发后。您认为决定市场格局的终极指标是什么？阿里眼镜的目标是什么？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我们认为， 决定 AI 眼镜市场格局的关键指标体是用户粘性，即用户活跃度与用户时长。而决定用户粘性主要有：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1、&amp;nbsp;持续为用户解决问题提供价值：有优秀的整机软硬基础体验，快速、准确地响应用户的需求，甚至预测需求；设备能够全天候多场景使用；有丰富实用的应用和内容生态：多样化的 AI 原生服务，能覆盖用户日常衣食住行等各个方面；强大的多模态理解与调度能力，能更好理解用户意图，快速准确地提供各类 AI 服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2、&amp;nbsp;持续产品市场渗透与增长力：丰富多元产品矩阵，通过「高端显示+主流拍摄」产品组合入局 AI 眼镜赛道，以高端树立品牌心智，以主流覆盖大众市场，形成「高端标杆+规模增长」的协同效应；完善销售服务体验：为用户提供眼镜行业专业，全面的验光配镜、加工制造与视力数据服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里眼镜的目标打造一副好戴好用的超级眼镜，并最终成为用户在 AI 时代的个人移动入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：展望未来 3-5 年，在 AI 驱动下，您认为您所在的行业将发生哪些最具变革性的重构？这种重构对产业竞争的关键影响会体现在哪里？贵司如何提前布局？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：AI 眼镜拥有眼镜消费品、AI 创新科技品和数码电子品的三重属性，所以核心变革预期主要有：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1、在眼镜方面：与眼镜品牌在技术、渠道、服务以及 C2M 定制能力的整合，推动眼镜产业价值链变革；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2、在消费电子方面：构建深度自研软硬件开发能力，联合上游核心供应链（如光学、芯片、传感器等），打造一套融合 AI 多模态感知能力的全新自然交互方式，推动人机交互方式的变革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3、&amp;nbsp;在 AI 生态方面：从有限的 AI 服务场景，到多元化服务场景；从用户选择 AI 服务，到 AI 主动感知理解用户意图、主动推荐 AI 服务。推动 AI 应用内容生态的变革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们将联合全球领先的眼镜品牌，融合通义千问大模型与夸克 AI 应用能力，构建能听会看的智能交互体验。通过「阿里巴巴自有生态构建+行业拓展合作」双轮驱动，构建覆盖搜索、导航、支付、商旅等高频场景的 AI 服务矩阵，并不断拓展更多可落地的生态服务，重构人与信息的连接方式，加速整个生态的发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_f524167af2e9440cb2b8b910f8e002ad@5868219_oswg5051553oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>对话易鑫首席 AI 科学家、高级副总裁张磊：AI 如何重塑汽车金融服务生态</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402337423509895?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 11:56:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_adf17247d3d942a998637062390a8f8a@5868219_oswg224109oswg2880oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当大模型从技术奇点跃迁为产业基座，当智能体从实验室走进产线诊室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的锐度重构全球经济肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国在这场变革中展现出双重禀赋：既是拥有超大规模应用场景的试炼场，又在芯片突围、算法开源等深水区发起攻坚。从单点技术破壁到生态级创新，从效率工具到新质生产力引擎，一条具有东方特色的 AI 发展路径正加速浮现。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大会（WAIC 2025）以「智能时代，同球共济」为主题，汇聚了来自 AI 领域的科技巨头、学术先锋与政策制定者，而这场覆盖技术、伦理、艺术的超级盛宴，昭示着 AI 已从「产业变量」进化为「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这场关于人工智能产业的盛会上，36 氪不仅作为产业观察者，更以产业连接者的角色深度参与，在展馆中搭建了「氪星直播间」，以对话的形式，揭秘人工智能产业进阶的底层逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在对谈中，易鑫集团（02858.HK）首席 AI 科学家、高级副总裁张磊表示：汽车金融这个行业会慢慢地从人力密集型过渡到 AI 密集型；同时 ，AI 会从所谓的工具，逐步过渡到做核心的决策，包括自动化程度，以及自主决策方面，整个行业还有很长的路要走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为对谈实录，经 36 氪编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：首先请张总先介绍一下公司的基本情况，以及这次来 WAIC 的整体感受吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：易鑫是一家 AI 驱动的金融科技平台，成立于 2014 年，2017 年在香港上市，致力于为消费者提供普惠便捷的汽车融资和增值服务，同时以 AI 驱动科技，用科技赋能的方式为汽车产业链的合作伙伴提供便捷的、完整的、高效的金融科技解决方案。易鑫的服务遍及全国 340 多个城市，服务了超 100 家主机厂和超 100 家金融机构，同时与全国的 42, 000 家经销商建立了合作关系，累计服务超千万用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次是我们第一次来参加这个大会，我觉得对提高认知、拓宽眼界有很大的帮助。尤其是在论坛的板块，像 Jeffrey Hinton 这样世界顶级的科学家，通过他的分享，让我们学到了很多东西；同时这个大会也提供了与 AI 专业领域同行交流沟通，进行思维碰撞的机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：明白，这次 WAC 的主题是人工智能，易鑫在落地一些像人工智能或者 AI 技术的时候，遇到最大的技术性的瓶颈或者是挑战是什么？以及整个行业有没有一些共性的挑战？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：OK，挑战我觉得有两方面，一方面是我们要在做金融科技的过程中做大量的高质量决策，这些决策同时又要对用户比较透明，能够让用户明确地知道为什么做这样的决策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二是数据不出域，金融领域对于数据的隐私合规等各方面其实都是要求非常高的。我们要在保证合规的情况下又能把效果做出来，这个是很有挑战的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于整个汽车金融行业来说，其实有两个核心的难点，一个叫做复杂场景的决策，一个叫做长链路的决策流程，当下大部分的企业，都是通过铺人力的方式去处理这两个问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：不管是人工智能和 AI，都在改变着服务客户的生态，能否分享一个具体的案例，突出易鑫的服务或者解决方案对于客户的价值？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我们把整个汽车金融的服务链条拆开来看，它大概有几个环节，第一个环节是渠道管理，第二个环节是客户进件，然后第三个环节是金融风控，第四个环节是资金的链路匹配，第五个是客服，第六个是融后的资产管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如在金融风控的环节，过去像我们这个行业，客户申请汽车融资，需要提供很多纸质的材料，基本上是以天为粒度的风控审批，或者最快也就做到小时级别。而在易鑫，我们智能化的线上审批可以在保障做好风控的前提下，最快达到「秒级」，从效率上、用户体验上都是非常好的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：当 AI 或者大模型技术加入到产业生态中以后，整个竞争格局有没有一个新的变化？后续还会有什么样的趋势？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：从这个行业的整体来看，AI 化的程度目前还不够高，对于竞争格局，我认为未来这个行业会慢慢地从人力密集型过渡到 AI 密集型。同时 ，AI 会从所谓的工具，逐步过渡到做核心的决策，包括自动化程度，以及自主决策方面，我认为整个行业还有很长的路要走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的模型基本上可以认为是汽车金融行业的通用模型， 24 年我们自主研发的「智鑫多维」多模态通用人工智能模型成功通过国家《生成式人工智能服务管理暂行办法》备案，这是行业首家；今年 3 月，我们更成为行业里第一个正式发布并开源高性能推理模型的企业。今年年内，我们还将发布&amp;nbsp;agentic AI 模型，通过自主决策智能体深度结合汽车金融场景需求来解决行业的长期痛点。我们认为，整体来讲 AI 化会是这个行业未来大的趋势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在行业 AI 变得非常成熟以后，易鑫又是想要以一个什么样的定位在这个行业里面去生存？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：未来我们自己的定位是属于这个行业生态的科技赋能者，我们期望能更在 AI 驱动下，精准高效地服务于全球汽车金融产业。这也是为什么我们开源推理模型的原因，我们希望的是整个汽车金融生态能够有更智能化的发展，大家能够一起去把它建设起来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：其他的垂直行业，他们更依赖于通用大模型的一个泛化能力，还是垂直大模型的深耕某一个领域的能力？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我个人的观点是垂直大模型。举一个典型的例子，比如说今年比较火的通用 Ai 智能体产品，它其实是一个通用的助手，它能解决什么问题呢？可以协助用户去订机票，去订酒店。但如果让它去解决这个垂域的问题，他可能连汽车金融是什么都不知道，对于其他行业也是一样的，所以从商业模式上来讲，通用的没办法直接泛化过去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：那么通用大模型的泛化能力，在企业的哪些实际应用场景中才能比较好地发挥出来？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：以服装为例，目前全球在流行什么样的服装？这个是通用大模型比较适合去做的，可以看到就是各大企业，像 Google 、OpenAI 其实在做的就是所谓的 deep research，去做这种深度的研习报告，它可以全网去抓数据，然后大模型根据这些数据去做这个相应的分析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：展望一下未来 3 ~ 5 年，当这人工智能技术越来越成熟以后，您认为您所在的行业将会发生哪些不一样的变化？公司将会如何提前做布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我认为这个行业三到五年最大的变化是 AI 与产业的深度融合，AI 可能从工具层面变成真正的战略层面的东西，实现战略赋能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有的环节都 AI 化，这样能够从根本上去提高行业的运营效率，同时能够给到用户更优质、便捷的服务体验。定位方面，我觉得我们可能是真的是扎根于服务主机厂和经销商集团，包括说未来能够跟随国家战略，服务中国的车企出海，其实在海外是很少有我们这样的公司的。尤其是能够帮助中国企业的这样的公司是非常少的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次来参展，有一些国内大厂以及金融机构的人来展台交流，其中有一个对话比较有意思。当我和他讲清楚一些技术细节时，他问这个是你们自己做的吗？是不是调第三方的？我说所有的模型、所有的产品、所有的技术都是我们自主研发的，因为我们从 15 年就开始有 AI 团队了，一直在做，他就很难想象我们会走在这么前面。所以说，这也显现出来 AI 在一个公司战略层面的重要性。如果我战略上把这个事考虑清楚了，那我们三至五年甚至五到十年的事都会想得比较清楚，这其实也是当前我们公司已经处在的这个阶段，也是从&amp;nbsp;15 年开始，发展到现在就是一步一步走过来。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="6720,4480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_7db2c945fa144c6ea84175812469ab5f@5868219_oswg10191706oswg6720oswg4480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「匠心」即答案，国产品牌驶向「大航海时代」｜2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402273741310088?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:57:01  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_9034adf28f2a4bb78c7ccf6be28d5783@5868219_oswg511892oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，中国企业出海进入「精耕时代」——地缘波动中藏着新机遇，供应链重构里孕育新秩序，文化壁垒间生长新共鸣。在这场挑战与机遇交织的浪潮中，中国品牌以「匠心」为核心破局密码，中国企业出海正实现从「中国制造」到「中国创造」、再向「中国信仰」的跃迁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪与钱塘建投集团联合主办的 2025「以‘匠心’，至‘世界’」出海大会在浙江钱塘盛大开幕。「开放的浙江始终是企业全球化的最佳伙伴。」浙江省商务厅党组成员、副厅长胡真舫在致辞中表示，将通过构建海外服务体系、深化金砖合作，为企业出海筑牢后盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,762" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_81c2cb5a41a14297b5e055e80a013bb6@5868219_oswg1306719oswg1080oswg762_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;浙江省商务厅党组成员、副厅长胡真舫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;钱塘新区管委会副主任、区政府党组成员李俊专题推介了金砖领域相关工作：依托金砖国家特殊经济区中国合作中心落地优势，钱塘区已构建起浙企出海的综合服务平台，助力打造开放型国际经贸环境。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_b8c072c95dcb48808694d0f8339977bb@5868219_oswg892535oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;钱塘新区管委会副主任、区政府党组成员李俊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为 36 氪全新打造的全球化 IP 盛会，「East Forward」出海大会主论坛围绕「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，汇聚地方政府、平台方、品牌方等全产业链嘉宾，解码「产品-技术-生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾提供路径参考。36 氪 CEO 冯大刚在致辞中表示：两年前，中国企业的出海敍事还是如何把货卖到海外，而今天再谈出海，很多企业已经开始用科技重新定义行业标准，中国文化 IP 也拥有了大量海外粉丝。可以说，中国企业正在完成从「中国制造」到「中国创造」，再到「中国信仰」的跃迁。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_66ef920c8635402580600fd0b19fd8b0@5868219_oswg614114oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪 CEO 冯大刚&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_17fb96101e584c39a622c3ee174b50b4@5868219_oswg6453oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;从「卖货」到「信仰」，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;品牌出海如何打造全球价值链？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当「中国制造」的标签覆盖全球，从产品输出到标准定义，如何让品牌承载的文化与价值观被世界认同？或许「匠心」正在成为这场跃迁的核心引擎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;元气森林的出海之路，是中国新消费品牌「破圈」的典型样本。从本土出圈到登陆 Costco，联合创始人王璞拆解了三大挑战：精准捕捉用户需求、文化符号创新、突破合规门槛。「从亚马逊销量前十到进入 Costco，我们用三年探索发现：健康饮品的全球普适性，对好产品的期待，全球消费者是一致的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c3f7bc8bea6246288ae97640713055bb@5868219_oswg880301oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;元气森林联合创始人王璞&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在全球碳中和浪潮中，中国新能源企业正从「参与者」变为「领跑者」。正泰新能常务副总裁、首席可持续发展官黄海燕详解了「产品-品牌-产能」的出海三部曲：从覆盖 140 多个国家和地区的销售网络，到全球品牌活动提升公信力，再到布局海外制造基地积极应对贸易壁垒。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_f5cbf27dd5654945b4f49c1e7d22ccd5@5868219_oswg465239oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正泰新能常务副总裁、首席可持续发展官黄海燕&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「从‘中国制造’到‘全球品牌’：消费电子出海的突围之道」圆桌论坛上，嘉宾们聚焦消费电子出海的突围之道。SGS 中国区副总裁、SGS 中国互联与产品事业群总经理赵晖强调：「合规不是成本，而是品牌溢价的‘通行证’。」创想三维营销总监韩宗波提出「用户共创」策略：「注重用户体验，用公益融入当地文化，让用户从‘买产品’到‘认品牌’。」雷克沙海外电商总经理宛谦则坚守「长期主义」：「存储行业没有捷径，要么在细分场景做到极致，要么在线下渠道熬出壁垒。」华宝新能全球品牌负责人 Tracy Wang 则补充：「绿电品牌的溢价来自‘价值观共鸣’，找到每个市场的‘价值锚点’，才能让 ESG 从责任变成增长引擎。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_aa452baf04044aa5a71f9f524ba323e9@5868219_oswg1015967oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;圆桌对话：从「中国制造」到「全球品牌」：消费电子出海的突围之道&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c6576e3f8eee4a5b9fd9711fe6b0b0c7@5868219_oswg10273oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;当 AI 技术与文化输出狂奔，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中国故事」如何被全世界听懂？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当 AI 技术重构产业逻辑，当中国故事通过多元载体走向世界，「技术匠心」与「文化匠心」的碰撞，正在打开全球化的新可能。中国品牌不再是「单向输出者」，而是「全球价值共创者」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人工智能如何真正成为企业出海的「加速器」？商汤科技大模型综合商务部执行总监李星冶的答案直指核心：「AI 不是噱头，而是能落地的工具。」通过大模型、AIGC、AR 等技术，商汤正重构出海营销的「成本-效率-体验」三角，「算法迭代支撑对行业场景的深耕。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_abad44a9e9b040598073cecf6badea0b@5868219_oswg572223oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商汤科技大模型综合商务部执行总监李星冶&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从大模型到生成式 AI，从智能驾驶到工业自动化，中国企业如何在 AI 出海的全球赛道上抢占先机？在「边界之外，世界之内：企业出海的 AI 进程」圆桌对话中，多维资本创始合伙人曹芳宁指出：「AI 出海需把握三点：选高付费行业、控履约成本、搭中外双轨团队。」小佩 PETKIT 创始人郭维科从消费端破题：「AI 是生存入场券，我们靠软件服务实现 90% 毛利，在增量市场避开竞争。」一知智能消费事业部总裁曾益干强调 AI 落地要「可监督、可量化」；涂鸦智能 AI 创新硬件负责人任航波则坚持「合规先行」，「小步快跑比追求完美更重要。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_73fd82fb47ba4238819431677a517a26@5868219_oswg1014630oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;圆桌对话：边界之外，世界之内：企业出海的 AI 进程&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从短剧到文创，中国文化正以更鲜活的姿态融入全球视野，但「跨越文化鸿沟」仍是最大挑战。在「文化出海：中国产品如何火遍全球？」圆桌对话上，嘉宾们分享了「本土化」的实操智慧。趣丸千音商业化副总裁邢瑞琪提出「人机协同」：「AI 能搞得 90% 的翻译工作量，但替代不了对‘文化暗码’的理解。」DataEye（剧查查）副总裁林启文以短剧出海为例：「用全球语言讲中国爽感，保留‘逆袭’核心情绪，替换文化符号，就能撬动最大共鸣。」敦煌网增值事业部总经理吴思永提出，社群可以作为文化出海的「共鸣放大器」，让中国文化与海外用户双向奔赴。「本对本，用当地人去影响当地人，依托社群建立更强的用户互动，实现文化价值与商业变现的统一。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_ac7d21fa454c4e89b31877193d57d9ce@5868219_oswg953909oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;圆桌对话：文化出海：中国产品如何火遍全球？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_544b49fb7f90408fb8435204b1c2ac18@5868219_oswg10802oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球化背后的「隐形基建」，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何翻译「确定性」的中国方案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化「精耕时代」，比拼的不仅是前端品牌与技术，更是后端服务与合规能力。从支付结算到法律风控，「专业匠心」正为中国企业构建「确定性护城河」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中欧国际工商学院金融学教授、副教务长、EMBA 课程主任、中欧企业与资本市场研究中心主任黄生指出，成功出海企业有三大共性：清晰的战略规划、深度的市场洞察、持久的战略定力。「产品技术的不可替代性、深度本地化能力、长期主义耐心，是中国企业出海的关键密码。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_389d2961ff204bd28029abbe7d25dfc9@5868219_oswg690595oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中欧国际工商学院金融学教授、副教务长、EMBA 课程主任、中欧企业与资本市场研究中心主任黄生&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在全球化深水区，数据与新技术合规是企业的‘生存题’。」普华永道中国风险与监管业务经理杨雄表示，全球 80% 以上国家已出台数据法规。「企业需分场景梳理数据链路，建立全球管控机制——普华永道全球 50 个中国业务中心助力企业在合规前提下行稳致远。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_2fc224156327455c98c9ba519df6cdc1@5868219_oswg500519oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;普华永道中国风险与监管业务经理杨雄&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海企业的财务「顽疾」，严重拖累效率、侵蚀利润。分贝通副总裁、出海业务负责人朱然介绍，分贝通的核心价值是「低价+服务」双引擎。我们承诺「贵必赔」，企业客户在分贝通预订机票酒店，若发现价格高于 C 端平台，我们会赔付差价。同时，保障 50 项海外客服覆盖从预订到安全的全流程，为企业出海护航。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_db50ba1c2fb8446997b746a136647098@5868219_oswg387762oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;分贝通副总裁、出海业务负责人朱然&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;TrustDecision 跨境负责人 Celia 则提到，在过去的一年，几乎 98% 的企业都遭受过欺诈攻击。黑产从营销薅羊毛到支付欺诈形成完整链条，VISA 等卡组织，即将执行更为严格的监管新规。风控不是成本，而是出海企业的生存底线与增长密码。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,726" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_fd0631d070f8476a8362156d278f99e1@5868219_oswg838988oswg1080oswg726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;TrustDecision 跨境负责人 Celia&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;敦煌网深耕跨境贸易 20 多年，COO 杨青青的观察颇具穿透力：「看似全球化退潮，实则在重塑。新全球化时代，出海应该是一门协同共创的好生意——通过社群连接真实的人，通过 AI 赋能让共创更规模化，通过本地化运营带来真实的本地贡献。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_5899977c046b4633a9628dc0d7a3b84b@5868219_oswg791097oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;敦煌网 COO 杨青青&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「品牌出海已不是‘可选项’，而是‘生存项’。」交个朋友高级合伙人张雅珺分享实操方法论：「选人群、说人话、造场景、铺系统」，背后是对本地化运营的极致追求。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_1a2e749558b443e89bea33b461d70856@5868219_oswg849060oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交个朋友高级合伙人张雅珺&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑战即是机遇的另一种面孔。在看似严峻的贸易环境下，中国企业如何制定有效的应对与突围策略？在「技术之变局，如何为全球化布局提供‘确定性’？」圆桌对话上，嘉宾们进一步聚焦全球化布局的「确定性」。华立集团党委书记、华立海外执行董事肖琪经提出「抱团出海」：「智能制造降低了海外投资风险，抱团能避风险、提效率。」亚马逊全球开店大客户团队代表 Winston Mao 看好中国卖家韧性：「中国卖家在面对挑战的情况下销售额仍有可观的增长；同时很多原本专注北美市场的卖家也借机拓展欧洲及其他新兴市场并抓住了增长的机会。」领英中国区人才解决方案新业务拓展部总经理张飞强调「人才先行」：「搭建团队先解决‘找得到、留得住’，雇主品牌与商业品牌同样重要。」方达律所北京/香港办公室合伙人卜睿建议：「企业出海第一步应找中国律所，设计风险分级、节省合规开支。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_5f99faab0b4f49e9b289f9bff54c901e@5868219_oswg920885oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;圆桌对话：技术之变局，如何为全球化布局提供‘确定性’？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中资企业出海中东，为何迪拜常成首选?」迪拜商会驻上海代表卓佳梦解答：战略地理位置和区位优势，日益完善的资本市场与金融服务体系，良好的税收政策，可持续发展的中阿关系，均为中国企业投资迪拜提供了良好的基础，让迪拜成为「链接中东与全球的黄金门户」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_23732759456a49e38a01767ba3285b66@5868219_oswg945554oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;迪拜商会驻上海代表卓佳梦&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化智库（CCG）副秘书长、高级研究员张伟的总结颇具深意：「出海不是简单的‘地理迁移’，而是企业战略、文化包容、制度创新的全面变革。」在全球化 3.0 时代，中国企业的「匠心」，正在于将供应链优势、数字技术实力与文化韧性转化为全球市场的扎根能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_6e82372e5a0f49b18c867a755dad6c8d@5868219_oswg474079oswg1267oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化智库（CCG）副秘书长、高级研究员张伟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为把「匠心」具象成可复制的出海座标，大会现场发布「East Forward 2025 出海全球化创新名册」。榜单以「领航人物、创新人物、创新企业」为座标轴，为中国品牌提供一份「按图索骥」的航海图。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_98479de508a24052a78d34b9b1f5ba27@5868219_oswg1408652oswg1268oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，大会分论坛「投资金砖」-国别合作对接会，聚焦阿联酋投资机遇和企业落地痛点等关键议题，为中国企业对接阿联酋市场搭建交流平台。迪拜商会、阿布扎比投资办公室等阿联酋方面的代表，与现场参会的 50 多家出海企业深入交流互动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;钱塘区商务局副局长练晔在开场致辞中，介绍了钱塘和金砖国家特殊经济区中国合作中心的基本情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1264,862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_d34d41b628d443cfaa0f1615f896fdaa@5868219_oswg927459oswg1264oswg862_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;钱塘区商务局副局长练晔&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿布扎比投资办公室大中华区代表张桐现场解读阿布扎比的投资环境与合作潜力。迪拜商会驻上海代表卓佳梦表示，迪拜在货物贸易、交通运输和金融等领域的连通性位居全球前列，加上良好的税收政策，日益完善的资本市场与金融服务体系，不断吸引越来越多外国直接投资（FDI）。哈伊马角经济区驻华代表宋家良介绍，哈伊马角也是进入全球市场的绝佳选择，不仅有优越的地理位置，还提供极具吸引力的引进外资政策。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1262,842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0912a96d441c4e678d39d9c6d88f17e6@5868219_oswg814504oswg1262oswg842_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿布扎比投资办公室大中华区代表张桐&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1260,840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_65291d2ff45446fd9887fe81f47efce2@5868219_oswg779959oswg1260oswg840_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;迪拜商会驻上海代表卓佳梦&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0fbbfdd22f28460f8125a716f45e338d@5868219_oswg1050621oswg1267oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;哈伊马角经济区驻华代表宋家良&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DMCC（迪拜多种商品交易中心）中国事务部商务代表杜杉杉与 DP World（迪拜环球港务集团）大中华区华东及中西部区域、物流商务总经理李育柏，也分别介绍了所属机构向中国出海企业提供的优质服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1263,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_6d25afcf85f84ace8c293ab6b003654c@5868219_oswg1005306oswg1263oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DMCC（迪拜多种商品交易中心）中国事务部商务代表杜杉杉&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1261,839" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_2b26adf9b8874c149283b9f108caf4a5@5868219_oswg1058237oswg1261oswg839_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DP World（迪拜环球港务集团）大中华区华东及中西部区域、物流商务总经理李育柏&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;活动中，钱塘建投集团副总经理李建军代表中企国际服务中心与竞天公诚、汇智集团、万成云商、卓信企业、中国人保财险等服务商完成签约。此次签约旨在整合优质服务资源，构建覆盖企业出海全生命周期的支持体系，为中企布局阿联酋市场提供法律合规、税务筹划、营销推广等一站式服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1266,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_fae2f07153a04cedaedd7a45102ba65f@5868219_oswg1201587oswg1266oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在圆桌论坛环节，赞美汽车副总裁刘彦君、普华永道国际税合伙人李弼良、汇智集团创始合伙人边疆、中东之桥市场部总监 Lily、英特利普集团出海事业线 VP Vera Tang 五位嘉宾，围绕「如何实现阿联酋市场本地化运营」展开探讨，通过实际案例分享，为中国品牌出海阿联酋提供经验和建议。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1258,837" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_49b7951ceaa74efabe0f63fa99302e3f@5868219_oswg1222031oswg1258oswg837_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当「中国制造」的品质标签逐渐被「中国创造」的技术溢价取代，当「中国故事」通过 AI 与文化 IP 实现全球共情，「匠心」正在成为中国品牌穿越周期的「定盘星」。中国品牌终将在全球舞台上书写属于自己的「价值传奇」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;感谢合作伙伴「让茶」「TORRAS 图拉斯」「星世线 STARAY」提供赞助支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,72" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_ce69574c3e254bd2a1e8c65aff40da9a@5868219_oswg4950oswg1080oswg72_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圆桌对话：文化出海：中国产品如何火遍全球？ | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398302116497540?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:10:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大会特别策划了一场关于文化融合与本地化运营的圆桌讨论，主题为「从文化出海：中国产品如何火遍全球？」。36 氪游戏资深编辑【主持人】果脯，趣丸千音商业化副总裁邢瑞琪，DataEye(剧查查) 副总裁林启文，敦煌网增值事业部总经理吴思永，几位大咖共同探讨出海的「确定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3898,2596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_038daea8a4954c18bc5148b4ba0d87eb@5868219_oswg2265052oswg3898oswg2596_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为圆桌对话内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;感谢三位嘉宾的到来。开始之前，先请三位嘉宾都做一下自我介绍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;感谢 36 氪的邀请。我叫邢瑞琪，来自趣丸千音。趣丸千音隶属于趣丸科技，搭载自研 AI 语音技术，是一个视频翻译一站式 AI 工具。趣丸科技最早以兴趣社交产品「TT 语音」被业界熟知，近年来我们大力向 AI 领域转型，旗下已有三个自研模型，分别是 AI 语音、AI 音乐生成和数字人技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;大家好，我是 DataEye 的林启文。DataEye 成立于 2013 年，主要围绕游戏、短剧、小说、网文 APP 等行业提供大数据服务。我们的主要服务产品是 ADXray，在泛娱乐行业的营销数据分析方面有广泛应用。此外，公司旗下「剧查查」平台，专门为短剧行业提供一站式服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;我是来自敦煌网的吴思永。敦煌网成立于 2004 年，是国内最早的小额 B2B 跨境电商出口平台，为中小微企业提供交易、营销、履约等一站式的跨境电商服务。很高兴能有这个机会与出海行业的伙伴交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;俗话说一方水土养一方人，传承数千年的中国文化技术是我们的养分，也是我们对外呈现的形象。在出海浪潮下，我们希望将优良内容分享给世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、2025 年文化出海：从量变到质变的新机遇 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：如何看待 2025 年文化出海市场？各位已在哪些领域布局？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;中国文化出海正从「量」向「质」跨越——从《黑神话：悟空》等 3A 作品到短剧、动态漫，数字内容成为核心载体。趣丸千音通过 AI 语音技术，为短剧等结构化内容提供高效翻译工具，比如一键完成多语种配音、字幕生成，助力内容快速触达全球用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;2025 年文化出海呈现「精品化、IP 化」的趋势。如今中国符号（如泡泡玛特 Labubu）、文化 IP 已形成初步影响力，短剧出海规模增速尤为显著。通过我们 ADXray（海外版）数据工具能很大程度上帮助合作伙伴分析海外用户偏好（如女频占比 77%，偏好「大女主」剧情），本地化营销广告投流素材如何制作（如情感+都市+反转）；并借助我司 AI 工具提升短剧的译制效率，推动内容精准落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;文化出海最终需要「实体载体」。敦煌网主要通过「故事包装+本地传播」让海外用户理解商品背后的文化价值——比如用视频讲清苏绣的针法传承，再通过本地网红线下推广，形成「认知-认同-购买」的闭环。我们和苏绣等非遗资源，以及故宫文创，都是在按这个逻辑来推进。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、突破文化壁垒：翻译、内容与供应链的本土化实践 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：AI 翻译如何平衡「信雅达」？短剧和实体商品又如何适配海外市场？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;AI 翻译能做到「信」（内容准确）和「达」（逻辑通顺），但「雅」（文化适配）仍需人机协同。比如翻译古诗或网络梗时，机器先输出基础版本，再由人工根据本地语境优化——我们的工具会拆解编辑界面，支持译者实时调整译文、语种、音色，确保「接地气」。例如将「年夜饭」译为欧美用户理解的「家庭盛宴」，既保留核心含义，又贴合当地表达。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;短剧出海的关键在于「微创新」。我们预估 2025 年海外市场规模达 45 亿美金，但用户偏好和国内市场有差异：女频占比 77%，更爱「大女主逆袭」而非国内流行的「男霸总」；付费模式以「内购」为主（占 60%），免费模式仅 20%。我们建议：在国内验证过的剧情框架上调整细节——比如把「赘婿打脸」改为「吸血鬼逆袭」，用本地场景替换中国元素，既保留爽感，又避免文化隔阂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;实体的文化商品出海，需要「故事先行」。一种是我们的故事，通过视频等方式，让海外消费者知道产品背后是什么样的故事，不管是悟空还是哪吒，先沉浸进去，才有可能对产品感兴趣；还有一种敦煌网在做的，是他们的故事，用海外的本土 IP，结合国内供应链商品，也会有一些化学反应。另外，只有当地人最懂当地人。敦煌网正在通过社群的方式，把国内供应链端和海外消费者、泛网红拉在一起，组织各种线上线下的活动，直接沟通什么样的故事他们能懂，什么样的产品他们需要，现有商品还需要做哪些调整，让文化商品也能有适合的本地化改造。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、本地化难点：从语言到文化的深层适配 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：文化出海在本地化运营中最棘手的问题是什么？如何解决？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;最大难点是「语言背后的文化暗码」。比如直译「龙」在西方可能引发负面联想，需结合语境调整为「神兽」。我们的解法是「技术+本地人才」：用 AI 完成基础翻译后，邀请目标市场的母语者优化表达，同时在产品中预留「灵活编辑」入口，让用户能根据反馈实时修改。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;核心是要价值观相符，其次本土禁忌与文化偏好的差异是最易踩坑的。比如中东市场不能提「饮酒」，欧美对「多元性别」更开放。我们建议「红线不碰，细节微调」：先用数据工具排查当地禁忌，再通过「小规模测试+快速迭代」验证内容——比如在拉美推短剧时，把「春节团聚」改为「狂欢节家庭聚会」，既保留情感内核，又贴合本地文化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;对本地用户需求的精准把握最难，所以中国企业往往基于国内经验去选定 「爆品」，但国内热销的文创很有可能在海外遇冷，比如复杂纹样的丝巾在欧美不如简约款受欢迎。因此敦煌网坚持「本对本」，依托海外深耕多年的本地网红、泛网红社群及线下小 b 见面会等资源，让整个链条上的相关方都能参与进来，共创交流，形成 「用户反馈 - 产品升级 - 商业变现」 的正向循环。对于文化产品而言，其溢价源于品牌与文化价值，需更强的用户互动培养忠实粉丝，而本地社群正是连接用户与商家的关键，助力产品打透市场、实现持续商业变现，我相信会是未来文化出海的核心力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、平衡之道：文化融合与本地化的动态适配 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：如何在保留中国文化内核的同时，让海外用户产生共鸣？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;核心是「价值锚点」。比如我们服务的一部短剧，讲「孝道」时不直接搬「二十四孝」故事，而是转化为「孙女帮奶奶实现心愿」的普世剧情，再用 AI 译为多语种。技术确保「故事能懂」，文化内核确保「情感能通」，这是平衡的关键。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;短剧出海的逻辑是「内核不变，形式本地化」。国内验证过的「逆袭」「情感救赎」等核心剧情，在海外仍能打动用户，只需替换场景：比如把「四合院恩怨」改为「庄园继承权争夺」，用「吸血鬼」替代「霸总」，既保留爽感，又贴合本地想象。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;还是要找文化共通点，用对方的语言去包装我们的内核。另外就是一定要强互动，不是我们单向输出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、未来展望：文化自信下的全球化新可能 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：2025 年文化出海还会有哪些新趋势？需要做好哪些准备？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;双向流动将成主流——不仅中国内容出海，海外博主（如 YouTube 千万粉博主）也在通过我们的工具进入中国市场。这要求我们的 AI 技术更「懂文化」：既能译好《红楼梦》，也能讲透莎士比亚，让跨文化交流更顺畅。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt; 短剧出海会进入「全球化协作」阶段。比如一部剧在国内上线当天，就能当天译为多个语种同步发往全球；很多国内的爆款剧，剧情会根据区域特色、投放数据作出实时调整（如在东南亚加「巫术元素」，在欧美强化「职场逆袭」）。关键是「快速试错，微创新，依托数据快迭代」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;实体商品的「文化溢价」会进一步释放。随着海外用户对中国文化的好奇加深，非遗、手作等「有故事的商品」将更具竞争力。敦煌网将持续推动社群实践，让海外消费者、内容创作者都能切实参与进来，真正实现「文化共创」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;文化出海不是单向输出，而是「各美其美，美美与共」。三位的实践让我们看到：无论是 AI 翻译的精准、短剧的灵活，还是实体商品的温度，核心都是用对方能理解的方式，讲好中国故事。谢谢各位！ &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首发 | 夯实产业能力构建，智能洗碗机制造商「轻美电器」完成近亿元 B 轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401174472133000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 钟艺璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，智能洗碗机制造商「轻美电器」近期完成近亿元 B 轮融资，由新光资本和金牌家居联合领投，老股东小米跟投。轻美电器创始人赵雪刚告诉 36 氪，本轮融资将用于 100 万台洗碗机产能的智慧厂房建设、设备更新与研发技术投入等产业能力建设环节。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轻美电器创立于 2019 年，主要从事自主研发、生产、销售智能洗碗机，2023 年与小米、金牌厨柜达成战略合作，目前主要产品有台式机系列、全尺寸嵌入式洗碗机系列、全尺寸独嵌式洗碗机系列等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为舶来品，回溯过去十年，中国洗碗机市场经历了从爆发、存量调整到复苏的成长轨迹。2015 年至 2017 年，得益于城市化进程加快，洗碗机实现了对中国家庭第一次真正意义上的渗透。2021 年，洗碗机市场规模首次突破百亿大关后，产业步入回调期，增速放缓。直到近两年，借助于国家+品牌补贴的驱动，加之中国家庭人口结构化改变和消费升级趋势，洗碗机重回稳健增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奥维云网（AVC）数据显示，2020 年至&amp;nbsp;2024&amp;nbsp;年间，洗碗机行业规模从&amp;nbsp;87&amp;nbsp;亿元增长至&amp;nbsp;132&amp;nbsp;亿元，年复合增长率达&amp;nbsp;10.9%。但相较于欧美国家 70% 以上的家庭渗透率，中国洗碗机市场渗透率目前只有 4% 左右，正处于消费培育期向爆发期的关键跃迁阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，谁能抓住本土化需求，理解中国人的厨房，洞察中国家庭洗碗需求，就能在蓝海市场中抓住机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵雪刚告诉 36 氪，相较于西方，中国人对洗碗机的痛点可总结为四点——中国厨房餐具尺寸不一，尤其是炒锅的存在，对洗碗机摆放要求较高；受饮食文化影响，中国餐具附着油污重；中国人对洗碗速度有要求，而西方洗碗机一般在 2-3 小时内才能完成工作；以及，中国用户对洗碗机还存在刚性的消毒需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，针对这些痛点，轻美如今已经在技术上逐步一一解决。轻美的柔性碗篮设计，能够支持用户 DIY 调整，适配中式多样餐具。智能投放与自动开关门技术，解决了用户对洗碗液精准用量和烘干效果的需求。而在消毒方面，区别于市场上的单一高温消杀，轻美还具备 135°洗消一体专利技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵雪刚还称，轻美仍在持续迭代「洗消存」技术，未来将在存储延长、杀菌强化上实现进一步效果提升。他以存储延长举例，过去国外洗碗机不能存储碗筷，原因在于洗碗机存储空间与下水道相通，碗筷存储后，容易产生异味，需要及时取出，有时一楼用户甚至会遇到下水道返水至洗碗机内部的情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_08731120d778461793825071fc787bdf@5971123_oswg446743oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;轻美电器创始人赵雪刚&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中国人的橱柜空间普遍较小，存储也是许多家庭的核心需求。目前轻美已经实现了存储突破，通过自动化的机械装置，将下水道和洗碗机进行物理隔离，餐具在洗碗机内最长可存放 6 天，未来我们还会在时间上继续突破延长。」赵雪刚告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除去产品迭代革新，轻美近期还落地了新厂房，通过提升自动化水平，进一步降低制造成本。目前，轻美已经签约落户张家港高新区项目，总投资 5 亿元，洗碗机智能制造项目总用地面积约 76 亩，总建筑面积约 8 万平方米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪了解到，该项目未来计划建设 3 条洗碗机智能产线、注塑车间、钣金车间、智能仓库、数字化国家级实验室等，轻美将结合小米生态链与金牌厨柜产业优势，聚焦柜电一体化研发与智能厨房场景拓展，致力于打造集设计、生产、销售于一体的数字化工厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,509" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_7562cabe74254639954d79991655657b@5971123_oswg776090oswg1080oswg509_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;轻美电器张家港高新区项目&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洗碗机定价上，轻美 5 千至 6 千元的价格带属于中高端定位，对标西门子、方太等高端品牌。「选择中高端价格区间，并不意味着与性价比相悖，轻美希望做到性能和配置不减，但市场售价亲民。」赵雪刚说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵雪刚告诉 36 氪，下半年，小米洗碗机准备在线下渠道集中发力，进一步提升小米之家门店的覆盖和动销率」。另外，轻美未来还将配合金牌厨柜「柜电一体化」战略，为消费者提供全嵌入、集成、融合的整体厨房空间场景方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时移世易，伴随着国产品牌研发能力爆发，国产品牌的中国洗碗机市场份额已经实现了对海外品牌的弯道超车，曾经的计划和构想已经从萌芽变成现实。尽管目前整个中国洗碗机的市场渗透率才 4%，市场还处在培育期，但赵雪刚认为，市场渗透率 10% 或将是一个行业的拐点，「当 100 个人中有 10 个人使用洗碗机，那一天，洗碗机行业一定会迎来爆发性增长。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国建筑在雄安新设建筑科技公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402546027399558?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:56:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，中建五局（雄安）建筑科技有限公司成立，法定代表人为卢领其，注册资本 8500 万元人民币，经营范围包括园林绿化工程施工、体育场地设施工程施工、土石方工程施工、金属门窗工程施工、工程管理服务等。股权穿透图显示，该公司由中国建筑股份有限公司旗下中国建筑第五工程局有限公司全资持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三晖电气：全资子公司签订机器人产品销售框架合同</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402569505540227?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:52:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，三晖电气公告，全资子公司三晖联璟智算与淄博蓝丝带健康管理有限公司签订《产品销售框架合同》，双方就销售机器人设备等相关事宜达成初步合作意向。销售产品清单为 2025 年不低于 50 台；2026 年不低于 300 台；2027 年不低于 450 台。具体商用机器人、家用机器人产品名称型号，由双方在届时签署的后续实施协议中确定。框架合同不涉及具体金额，具体事宜将另行协商约定。预计对公司本年度的财务状况、经营成果不会产生重大影响，但有助于加速公司机器人业务商业化进程与应用落地。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊停止在谷歌旗下电商平台 Google Shopping 投放广告</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402568062159237?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:51:13  +0800</pubDate>
      <description>据报道，亚马逊已停止在谷歌旗下电子商务平台 Google Shopping 上投放广告。MRS Digital 业绩主管 John Burton 表示：「所有迹象都表明，（亚马逊）他们在 Google Shopping 上的广告投入已经完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 补充称：「根据截至 7 月 23 日的 Google 最新数据，亚马逊似乎已全面退出 Google Shopping 的广告拍卖，这是自 2020 年大流行早期以来首次出现这种情况。」（智通财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>威富集团：2026 财年第一季度营收 18 亿美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402562371307906?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:45:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，VF 威富集团发布了 2026 财年第一季度（截至 2025 年 6 月 28 日）的业绩报告。报告显示，该季度集团营收 18 亿美元，其中亚太区营收达 2.72 亿美元，同比增长 4%。分品牌看，北面（The North Face）亚太区业务同比增长 16%，添柏岚（Timberland）亚太区业务同比增长 10%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国暂停小额包裹关税豁免政策，外交部回应</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402558133323910?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:41:07  +0800</pubDate>
      <description>外交部发言人郭嘉昆 7 月 31 日主持例行记者会。法新社记者提问，美国今天暂停了针对小额包裹的免税政策，许多来自中国的包裹会受到影响，请问外交部对此有何评论？郭嘉昆表示，中方注意到有关情况。希望美方恪守公平竞争的市场原则，为包括中国企业在内的各国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。（北京日报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>反投机炒作，三大钢企暂停钼铁采购</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402555224066179?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:38:09  +0800</pubDate>
      <description>7 月 30 日，国内三大钢铁企业掀起一场「反投机炒作」行动——太钢集团、中信泰富特钢和青拓集团发布《关于维护钼产业链健康发展的联合声明》，宣布暂停钼铁采购，剑指近期钼铁市场的非理性上涨。三大钢企在联合声明中措辞严厉：「强烈谴责市场上的非理性炒作行为。」声明提到，钼铁价格的大幅上涨已造成高端含钼不锈钢及特钢原料成本严重倒挂，威胁国家高端制造装备供应链安全。（上证报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中方约谈英伟达讨论 H20 芯片严重安全问题，外交部回应</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402552930322822?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:35:49  +0800</pubDate>
      <description>外交部发言人郭嘉昆主持 7 月 31 日例行记者会。会上有外媒记者提问称：中国今天宣布已约谈美国公司英伟达，讨论其 H20 芯片相关的严重安全问题，请问外交部有何评论？郭嘉昆对此表示，具体问题请你向中方的主管部门进行了解。（环球网）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>34.39 万亿元，公募基金资产规模再创历史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402551824025731?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:34:42  +0800</pubDate>
      <description>中国证券投资基金业协会数据显示，截至 2025 年 6 月底，我国境内公募基金资产规模创历史新高。最新数据显示，截至 2025 年 6 月底，我国境内公募基金管理机构共 164 家，公募基金资产净值合计 34.39 万亿元，公募基金总规模较 5 月末环比增长 6519 亿元，增幅为 1.93%，这也是我国公募基金总规模自 2024 年初以来，第九次创下历史新高。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商务部回应「长和集团出售港口」：将依法进行审查监管，保护市场公平竞争</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402549370783880?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:32:12  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日，商务部在北京举办例行新闻发布会。商务部新闻发言人何亚东在回答媒体记者关于「长和集团出售港口」的问题时说到，中国政府将依法进行审查监管，保护市场公平竞争，维护社会公共利益，坚决维护国家主权、安全、发展利益。（澎湃）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国石化等在杭州新设科技公司，含家政服务业务</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402545615112581?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:28:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，易捷点点（杭州）科技有限公司成立，法定代表人为胡志舜，注册资本为 100 万元人民币，经营范围包括代驾服务、洗车服务、机动车充电销售、家政服务、餐饮管理等。股权穿透图显示，该公司由中国石油化工股份有限公司旗下中国石化销售股份有限公司、杭州网兰科技有限公司共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>微软任命庆雪辉为大中华区首席伙伴官</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402545149299081?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:27:54  +0800</pubDate>
      <description>据微软消息，2025 年 7 月，微软正式宣布任命庆雪辉（Johnson Qing）为大中华区首席伙伴官（Chief Partner Officer），全面负责微软在中国大陆、香港和台湾地区的企业级生态战略与合作伙伴业务发展。庆雪辉将向微软全球资深副总裁、大中华区董事长兼首席执行官侯阳汇报。此前，庆雪辉担任微软中国生态伙伴事业部负责人。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>抖音电商报告：全国 57 个城市兴趣产业带支付 GMV 破亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402541878512000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:24:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，抖音电商发布《2025 抖音电商兴趣产业带数据报告》。报告显示，过去一年全国 5 个市兴趣产业带支付 GMV（商品交易总额）超百亿元，57 个突破亿元，65 个超千万元；店播 GMV 过百万的商家达 1.4 万家，6.7 万商家实现销售额翻倍增长。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商务部谈中美瑞典经贸会谈情况</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402538013083784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:20:39  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日下午，商务部召开例行新闻发布会商务部新闻发言人何亚东表示，7 月 28 日至 29 日，中美双方在瑞典斯德哥尔摩举行经贸会谈，就中美经贸关系、宏观经济政策等共同关心的经贸议题开展了坦诚、深入、富有建设性的交流，回顾并肯定了中美日内瓦经贸会谈共识和伦敦框架落实情况。中方期待与美方一道，继续按照两国元首通话重要共识，充分发挥好中美经贸磋商机制作用，进一步深化对话磋商，不断争取更多双赢结果。（日月谭天）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：今年上半年，全国离境退税销售额同比增长近一倍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402533347920256?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:15:54  +0800</pubDate>
      <description>商务部表示，今年上半年，全国离境退税销售额同比增长近一倍，离境退税商店数量超过 7200 家，比去年年底增长约 80%。（日月谭天）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商务部回应冯德莱恩有关中欧经贸合作表态</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402532865149063?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:15:25  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日下午，商务部召开例行新闻发布会。商务部新闻发言人何亚东表示，希望欧方保持市场开放，重视中国企业关切，克制使用限制性经贸工具，为中国企业赴欧开展贸易和投资提供公平、公正、非歧视的营商环境。与此同时，中国将持续扩大高水平对外开放，不断改善营商环境，全面落实外商投资国民待遇，加强知识产权保护，为外资企业提供良好的服务保障。中方欢迎更多的欧洲企业投资中国、深耕中国、共享中国发展机遇。（日月谭天）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国中冶在上海成立宝浦盛置业公司，注册资本 1.5 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402530815068544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:13:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上海宝浦盛置业有限公司成立，法定代表人为周宏，注册资本 1.5 亿元人民币，经营范围为房地产开发经营、建设工程施工。股权穿透图显示，该公司由中国冶金科工股份有限公司旗下中冶宝钢技术服务有限公司全资持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷诺集团：2025 上半年营收 276.4 亿欧元，同比增长 2.5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402530526546056?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:13:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，雷诺集团发布 2025 年上半年财报。财报显示，2025 上半年雷诺集团营收 276.4 亿欧元，同比增长 2.5%，按固定汇率计算同比增长 3.6%；其中，汽车业务营收 244.9 亿欧元，同比增长 0.5%，按固定汇率计算同比增长 1.6%；净利润 5 亿欧元（不包括日产影响）。2025 年集团营业利润率约为 6.5%，自由现金流在 10 亿至 15 亿欧元之间。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数收盘集体下跌，大金融领跌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402519018473861?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:01:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数收盘集体下跌，沪指跌 1.18%，深成指跌 1.73%，创业板指跌 1.66%；大金融，钢铁板块领跌，包钢股份跌超 7%，中银证券跌超 5%，中国人保、中国太保跌超 3%；医药、AI 算力逆势走强，昂利康、共同药业涨停，优刻得涨超 6%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家医保局支持脑机接口等新技术进入临床并收费</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402506517694857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:48:36  +0800</pubDate>
      <description>为支持药品和医疗器械创新发展，国家医保局制定新上市药品首发价格机制，新增了 100 多项与医疗新技术相关的价格项目。国家医保局从立项、定价等方面入手，畅通新技术的收费通道，助力满足临床急需的新技术新产品加快收益回报。目前已公布的 30 批立项指南新增涉及新产品新设备的价格项目 100 多项，基本形成「价格立项与技术创新并行」的格局。比如：神经系统类立项指南统一设立「脑机接口置入费」「脑机接口适配费」等价格项目，脑机接口技术成熟获批进入临床后，可快速进入临床应用并收费。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工业富联成交额达 100 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402504738998659?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:46:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，工业富联成交额达 100 亿元，现涨超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
