<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>ETF 选择困难？易方达基金厘清四大分类</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255010101505797?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:08:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>当前 ETF 已迈向「千基时代」，但整体上看，ETF 的分类仍然比较模糊，投资者可能难以分辨不同类别产品的特征差异，陷入「选择困难」。</p><p>在前期率先大批量调整 ETF 简称之后，近日，易方达基金结合本土实践与国际标准，将股票指数 ETF 进行系统梳理，分为规模指数（宽基）、风格因子指数、行业指数、主题指数四大类，方便投资者了解不同 ETF 的实际特征，找到适配自身需求的产品；同时在梳理时与国际惯例相对一致，便于境外投资者更好地了解中国 ETF、投资中国。</p><p>首先是规模指数（宽基）这一类，目前境内外对宽基指数的定义有差异，可能导致投资者无法在全球范围内按照统一标准进行筛选比较，也难以辨别指数的真实特征。易方达基金将泛称的宽基指数重新梳理，按照市场和市值两个维度，更客观地展示规模指数（宽基）的实际特征。例如，中证 A500 是 A 股大盘指数、科创板 50 是科创板大盘指数。由此，投资者可以清晰了解产品的特征差异，从而更好地匹配自己的投资需求。</p><p>其次，对于风格因子这类近年发展较快的产品，可能有的投资者还比较陌生。风格一般指成长、价值；因子则包括动量、市值、质量、红利和低波等，学术研究认为这些因子能在长期改善收益或控制风险。易方达基金此次结合市场认知度和产品发展情况，将风格因子梳理为成长、价值、红利和其他四大类，便于投资者快速了解产品特点，结合自身需求匹配产品。其中，成长和价值进一步叠加了大中小盘维度进行划分，例如，沪深 300 成长是大盘成长，中证 1000 价值是小盘价值，两者风险收益特征完全不同，适配不同类型的投资者。</p><p>对于行业和主题 ETF，目前境内外存在 GICS、中证、申万等较多行业分类体系，想快速了解有哪些行业分类的投资者可能不知道要看哪个体系；而且行业和主题指数的界限不是特别清晰，投资者也很难进行检索和对比。易方达基金厘清了什么是行业指数、什么是主题指数：前者以行业分类为基础、反映某一特定行业内股票表现，后者则围绕某一长期趋势、主题或概念，通常跨多个行业。同时，在整合境内外常用行业分类体系的基础上，形成八大行业分类，并基于我国产业优势和行业发展趋势，形成六大主题类别，涵盖市场上全部行业和主题指数产品，投资者可以更清晰、便捷地对各类行业或主题 ETF 进行检索、比较和投资。</p><p>易方达基金表示，将始终坚持以客户为中心，优化指数配置体验。不论是此次梳理 ETF 分类，还是此前在业内率先大批量调整 ETF 简称、推动简称标准化等等，都是力求让 ETF 投资变得更简单、更便捷。未来，易方达基金将继续坚持低费率、精细化管理、平台型发展，致力于为投资者提供更优质的 ETF 产品和服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7292,11191" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_b83ff8c9e95343f0ac17be1f667639de@5579416_oswg4680781oswg7292oswg11191_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">易方达权益 ETF 产品分类</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万亿低空市场，无人机率先起飞｜OpenTalk 直播预告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3253894306754567?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:01:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6810,4032" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_e4593fb78950480189956bf4820daaf2@5807859_oswg9729125oswg6810oswg4032_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎报名 4 月 23 日直播见</p><p>低空经济作为国家战略性新兴产业，已从概念验证迈入应用落地的关键阶段。在政策、技术、资本的三重驱动下，2025 年，中国低空经济市场规模预计突破 1.5 万亿元，并加速向 2035 年 3.5 万亿目标迈进。无论是在基础设施层、技术层，还是在应用层、治理层，低空经济领域内企业都正在迈向更加完备和多样态的发展。这一领域的崛起不仅有望重塑城市交通、物流配送和应急救援等传统业态，也将进一步释放低空旅游、无人巡检等场景应用潜力。在此背景下，低空经济正迎来新的发展机遇。</p><p>2025 年 4 月 23 日（周三）17:00，36 氪 OpenTalk 专家直播分享活动<strong>「万亿低空市场，无人机率先起飞」&nbsp;</strong>特别邀请到了<strong>蜂巢航宇创始人、董事长兼 CEO 李威</strong>、<strong>国科容远合伙人兼战略及投融资副总裁李一凡</strong>、<strong>鸿鹏航空董事长兼 CEO 许可达&nbsp;</strong>三位嘉宾。嘉宾们具体将围绕低空新基建、城市数字基座和空中服务、低空安全与治理、电子对抗、适航低成本航发等话题，探讨低空经济赛道未来的创业趋势和机会，为投资者和企业决策者提供宝贵的市场分析和战略指导。</p><p>欢迎关注低空经济的创业者、投资人及从业者扫描下方活动海报二维码报名，参与和三位嘉宾的共同探讨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3105,12500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_a4098fc0a26a4a08b2ded7125f3100f9@5807859_oswg9834739oswg3105oswg12500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎报名</p><h2>嘉宾介绍</h2><h3>李威｜蜂巢航宇创始人、董事长兼 CEO</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3726,8064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_4ce719bf987649f7aa9c818fcb7a21c7@5807859_oswg8466671oswg3726oswg8064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李威｜蜂巢航宇创始人、董事长兼 CEO</p><h3>李一凡｜国科容远合伙人兼战略及投融资副总裁</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_76247ec63dc04b91b213e918a6647154@5807859_oswg8705331oswg2484oswg5376_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李一凡｜国科容远合伙人兼战略及投融资副总裁</p><h3>许可达｜鸿鹏航空董事长兼 CEO</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3726,8064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_fbdccccbb4c0460ea957859370e1a719@5807859_oswg7746621oswg3726oswg8064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">许可达｜鸿鹏航空董事长兼 CEO</p><h2>36 氪未来产业</h2><p>「36 氪未来产业」持续关注城市发展、产业转型和创新创业项目落地。寻求报道可邮箱联系 wangfengzhi@36kr.com 或扫码联系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_c10e60def1a240d4b212de7d5dae7067@5807859_oswg149979oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎沟通</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2475,859" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_96698789f2e546c4913bba32477d9c9b@5807859_oswg638675oswg2475oswg859_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码关注</p><h2>创变者俱乐部——企业⼀号位的顶级社群</h2><p>创变者俱乐部是由 36 氪发起的产业社群联盟，已吸纳 20000+新经济企业的核心决策人和活跃在一线的优质投资人。通过 36 氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，为中国高潜、创新企业决策者构建深度链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_f6749b151672488782825d9e82442880@5807859_oswg76525oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎加入</p><h2>36 氪企业投资指南内参</h2><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企业投资指南内参》，依托在经济圈产业群、区域重点推进规划与招商领域的深厚积累，36 氪通过提供深入详细、更为及时、独家专有的全面信息服务，为政府部门提供高效、精准的产业项目内参；助力项目方匹配产业资金、链接关键人脉、快速融入新的产业生态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_bf5c4bee2ae54d70bec07614c39ed98b@5807859_oswg464390oswg1036oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码了解</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长曜创新创始人胡岳：创业公司想量产割草机器人，先准备 1 个亿｜硬氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3242855476625409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:00:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>这或许是硬件创业者最艰难和无奈的时代。一个新产品，刚走出市场验证的第一步，就会迅速陷入价格战中。</p><p>从几千美元到 599 美元，无边界割草机器人只用了 2 年。此时，这类产品的全球销量不过百万台，只有传统割草机器人的几十分之一。对比来看，扫地机器人从诞生、普及到中国公司以性价比征服全球，用了三十多年。</p><p>一切都在快进。</p><p>短短 3 年时间，割草机器人这一百亿市场已经历了融资密集、大厂入局与离场等诸多阶段，实力丰厚的玩家陆续出货占领市场。全球 2.5 亿个私人庭院草坪，吸引数十家中国割草机器人厂商涌入。</p><p>市场看上去还很热闹。2024 年伊始，九号、科沃斯、松灵、追觅等旗下的割草机器人海外销量明显增加，订单量均已达到数万台。其中，九号旗下 Navimow 割草机器人前三季度营收累计近 6 亿元，预计全年销量可达 10 万台。</p><p>而紧跟步伐的部分创业公司们当前也完成众筹，在 CES 2025 上展出。长曜创新的 AIRSEEKERS TRON 与 Tron Max，在 Kickstarter 平台单月预售金额超 220 万美金，首款产品预计定价 2000 美金以上。松灵旗下子品牌 Mammotion 的 YUKA 系列割草机器人，2024 年众筹金额超过 220 万美金。</p><p>当前，头部厂商已走入欧美数十个国家，创业公司们开始小批量交付并验证市场。关于技术方案的讨论尚未停止，数亿元融资后仍有资方下注。</p><p>但投资人已经变得谨慎和现实。「创业公司的产品还没有形成规模产量，投资人会因为看不到营收不敢轻易投资。」长曜创新创始人胡岳告诉硬氪。</p><p>这个行业显然已经处于比拼资金实力的阶段，某种程度上，割草机器人的起落背后是硬件行业一个残酷的变化：在生存为第一要义的时代，技术理想主义者的冒险，将成为一种鲜有人买单的奢侈。</p><p>这样的局势中，创业公司将发现，自己试错空间极度逼仄。「要想实现完整出货并形成一定规模，至少需要 1 亿人民币的资金，这是比较理想的情况。」胡岳告诉硬氪。</p><p>为解读不同厂商的技术方案选择、高壁垒高投入的行业特性等议题，硬氪与在公开讨论中颇为活跃的长曜创新创始人胡岳聊了聊。</p><p><strong>以下是与胡岳的对话，内容经编辑：</strong></p><h3><strong>创业公司更弱势</strong></h3><p><strong>硬氪：相较于前些年多笔融资涌入，今年好像比较安静，不同类型割草机器人厂商们今年的情况大致是怎样的？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>前两年已经顺利投放到市场上并成功实现量产的品牌，其母公司本身也有其他现金流业务为创新业务输血，所以前期资金方面不存在太大的问题。</p><p><strong>相比之下，一些创业公司就比较艰难。因为它们还没有形成规模产量，投资人会因为看不到营收不敢轻易投资。</strong></p><p><strong>硬氪：孵化的割草机器人品牌和长曜这类自主创业的垂类品牌在产品规划、资源投入等方面会存在哪些不同，创业公司的优劣势体现在哪些方面？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>创业公司面临的挑战确实相对较多。首先，资金方面相对较紧张，尤其是在招聘优秀人才时，由于背书能力和品牌影响力的局限，吸引力有所不足。同时，团队的构建也需要一个逐步完善的过程，缺乏一些成熟的组织体系。另外，备货资金的压力也是一个不可忽视的挑战。</p><p>不过，创业公司也有独特的优势。团队的灵活性和快速响应能力是其一大亮点。与大公司相比，创业公司能够更迅速地调整方向和决策。在很多大公司，产品的定义往往需要经过长时间的讨论和多方协调，而这其中的决策效率较低。而在创业公司，很多关键决策能够由少数几位核心成员迅速做出，这种灵活性在产品开发和市场响应上是一个显著的优势。</p><p>此外，大型企业更多关注的是如何确保现有业务的稳定和持续增长，对创新业务的投入会更谨慎和保守。而创业公司则更加注重每一个产品的创新和发展，更能聚焦于市场需求和产品场景的结合。对于创业公司来说，我们能够在这一领域中找到更多细分市场的机会，并通过灵活的决策推动业务发展。</p><p>总的来说，大公司和创业公司各有其优劣势，虽然创业公司面临的挑战更多，发展过程中也更为艰难。</p><p><strong>硬氪：割草机器人被认为是一个烧钱、高投入的行业，您能量化一下创业公司不同阶段所需的投入吗？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>不同公司的效率和体系各不相同，我来举个例子说明一下大致的平均情况。以一家创业公司为例，从早期创业阶段开始，到做出能进行第二轮测试的机器（也就是 EVT 机），大概需要花费 3000-4000 万人民币的成本，这还算比较低的。</p><p>在初期阶段，我们的团队规模需要达到 60 到 70 人，而研发人员的成本较高，同时还需要考虑物料采购等其他开支，因此前期的投入大约在 3000 万元左右。接下来，开模阶段可能会产生 500 到 600 万元的费用。进入小批量生产时，备货的成本主要取决于不同产品的成本结构。对于一些高成本的产品，备货成本相对较高，而对于成本较低的产品，备货成本则会相对较低。</p><p><strong>从产品启动到能够实现量产规模，如果不算备货资金，大概就需要 6000 万左右。而你又需要额外 4000 万左右的资金用于周转。所以，要想实现完整出货并形成一定规模，至少需要 1 亿人民币的资金，这是比较理想的情况。</strong></p><p><strong>硬氪：现阶段你们在招人上有遇到困难吗？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>招聘的挑战主要来源于行业的特殊性和人才的稀缺性。首先，这个行业相对较新，<strong>即使是以前从事扫地机器人行业的专业人士，经验和技能也并不能完全平移。这样一来，市场上具备相关经验的人才池就较为有限；而新进入的人才尚不具备足够的经验，仍需耐心培养。</strong></p><p>此外，虽然市场上存在一定的求职需求，但由于整体行业环境的影响，很多优秀人才仍然留在现有的公司。而且，创业公司相较于大公司，风险更高，因此并不是每个人都愿意选择加入创业公司。</p><p><strong>硬氪：在硬件出海领域，长坡厚雪这个形容经常出现，也有不少创业公司倒在了量产的前夜或者大厂团队解散。您觉得原因是什么？</strong></p><p><strong>胡岳：只要公司发展不行，最大的原因肯定是钱不够。</strong>即使公司面临困难，只要资金充足，企业可以通过更多的时间和人力投入，反复调整，能够取得一些成果。而对于创业公司而言，资金的不足确实是一个巨大的挑战，这也是很多公司在量产前就面临的困境。</p><p>从大公司的角度来看，当一个项目被解散，往往是因为老板认为投入的资金过多，继续投资的风险较大，因此做出了调整。归根结底，资金的充足与否，确实是影响公司持续发展的一个关键因素。</p><h3><strong>价格战和市场节奏</strong></h3><p><strong>硬氪：为什么现阶段已经有厂商开始卷价格？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>我个人认为，价格并不是唯一的决定因素。每个用户群体是不同的，真正优质的用户是那些能够接受产品溢价，并且认同品牌价值的用户。这类用户，能够带来更长久的品牌价值，也能形成更好的生态系统。</p><p>相比国内市场价格战的激烈程度，海外市场要「躺平」得多，用户会更愿意为打动他们的好产品支付溢价。每个企业的经营策略不同，无法一概而论地说某家公司只会拼价格，价格也可以是某些情况下的竞争优势之一。</p><p><strong>硬氪：投了多轮后，面对九号、科沃斯这类已经出货万台的速度，投资人们的心态有变化吗，着急吗？对公司的销售进度有催促吗？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>我们不会急于求成，因为这个市场本身很大，着急反而可能带来一些不必要的问题。实际上，大家都不希望仓促行事，因为这可能影响到产品的质量和长远发展。我们专注于将产品打磨得更完善，投资人也理解并支持这一点，因此大家都保持冷静、耐心的态度。对于我们来说，确保产品足够成熟、做好长远规划，才是最重要的，真正值得去做的事。</p><p><strong>硬氪：您觉得九号和松灵在割草机器人这块为什么增长这么快？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>市场对这类产品的需求一直存在，关键在于之前缺乏足够优质的产品。只要有好的产品面市，肯定会吸引大量消费者。目前长曜为欧美市场定制的首款产品 Tron 已经顺利完成众筹，从近 1400 名海外用户成功募集近 2000 万人民币的订单，如果我们能够有足够的资金，我相信我们一定能拿出非常能打的本地化产品，把庭院服务这个垂直场景打穿打透，把极致的客户服务做到用户心坎上。</p><p>目前来看，即使已经获得一定市场认可的产品，仍存在可优化的空间。例如，在 AI 能力方面，现有的技术支持还不够强大；另外，目前使用的 RTK 定位技术在一些特定环境下，比如树下，可能会出现定位丢失的情况。而且，产品的越野能力也有所限制，因为底盘较小，动力相对较弱，容易在某些复杂环境中卡住。</p><h3><strong>RTK 还是纯视觉技术路线？</strong></h3><p><strong>硬氪：相较于传统的埋线产品，无边界割草机器人的体验感会有大的提升吗？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>在性能方面，无边界产品确实表现得更为出色，毫无疑问，它们比传统的埋线产品要强大得多。就像扫地机器人一样，相比早期的碰撞式扫地机器人，用户体验上已经有了显著提升，这一点大家都很认同。</p><p>不过，现阶段的智能化产品在一些特定场景下，仍然面临适应性的挑战，一些用户的需求尚未完全得到满足，有些消费者可能会觉得，如果新产品相较于旧产品，虽然产品本身在技术上已有进步，但对他们的实际使用帮助不大，那么他们可能会选择等待，直到更具吸引力的产品出现。</p><p>可以肯定的是，任何埋线产品能做到的，无边界产品同样可以做到，甚至能够做得更好。我们相信，随着技术的不断进步，无边界产品会在更多场景中展现出独特的优势。</p><p><strong>硬氪：目前在环境感知方面采用混合方案和 RTK 的厂商较多，包括已经出货上万台的厂商，为什么他们倾向选择 RTK？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>从一个角度来看，RTK 方案因为其成熟度较高，并且有多个供应商可供选择，厂商可以减少在算法研发上的投入，更多地专注于集成工作，这也是为什么许多厂商选择使用 RTK 方案的原因。</p><p>目前，RTK 已经被普遍认为适用于大部分场景，比如 40% 的使用场景中，RTK 能够提供足够的精度。如果能够占据 40% 的市场份额，销量就已经非常可观了。这有点像扫地机器人，随着技术进步，不会仅仅依靠增加一个杆子来解决问题，RTK 方案提供了一个技术缓冲带，未来则可能会有更先进的技术路线来覆盖 RTK 的能力。而目前的部分用户是能够接受这种方案的，且足以支持厂商盈利。</p><p>以市面上比较主流的产品为例，它们的产品采用了视觉和 RTK 结合的方案。不过，很多时候，视觉功能并非用于定位，而是主要用于避障，通过视觉识别来避开障碍物，定位则基于 RTK。</p><p>当然，RTK 方案也有其局限性，在某些特殊情况中，可能会出现定位偏差。而视觉方案在实际环境中也会受到诸多因素的影响，比如阳光照射、阴影可能导致误识别，或者摄像头被遮挡、变脏，甚至雨天等因素，都会影响视觉功能的表现。</p><p><strong>硬氪：长曜创新为什么不考虑 RTK？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>首先，RTK 设备的体积相对较大，包括杆子、基站、支架等，这可能占用一定的运输空间，从而增加运输成本。其次，RTK 设备的使用需要一定的学习成本，对于一些普通用户，尤其是年龄较大的用户，在组装设备、寻找信号良好的安装位置等方面都会遇到一些困难。有的用户可能甚至需要将设备安装到屋顶，以确保信号的畅通，这无疑增加了设备部署的难度和成本。如果遇到恶劣天气，比如大风，设备可能会受到影响，导致定位中断，而用户可能并不知情。</p><p>此外，RTK 技术的成本相对较高，无论是机器人端还是基站端，都需要额外的配置，一台机器光模块等的成本基本要 1000 人民币，这对于初创公司来说是一个需要特别考虑的成本因素。相比之下，视觉方案的成本要低得多，且我们从现在开始积累更多的数据，有望通过数据飞轮效应实现持续优化。因此，视觉方案是我们认为非常具有前景的发展方向。</p><p>最后，RTK 技术在某些场景中可能并不适用，比如在存在较多树木的场景里，RTK 的定位精度可能会受到影响。因此，我们选择主要采用视觉解决方案来覆盖大部分用户场景，针对部分庭院面积较大的用户，结合 RTK 的能力来辅助定位，但会积极拓展更先进的技术路线来覆盖 RTK 的能力，从而更进一步释放用户的双手。</p><p><strong>硬氪：对厂商而言，现在的视觉方案能使割草机克服复杂地形、不同坡度和光线差异带来的影响吗？</strong></p><p><strong>胡岳：</strong>实际上，我们目前能够有效完成约 80% 的任务。我们配备了多个环视摄像头，实现 360°全视角覆盖。这个灵感来自我在西工大研究飞机时的实验。飞机通常配有两个或四个发动机，即便其中一个或两个发生故障，飞机仍能顺利返航，我们的割草机器人也借鉴采用了类似的设计思路。由于阳光只能照射到某一方向的摄像头，但其他摄像头仍然能够确保良好的成像效果。</p><p>同样，在雨天情况下，尽管某些摄像头可能会被雨水打湿，但我们拥有多个摄像头，能够获取更全面的信息。我们的摄像头分布在不同的方向，即使某个方向受到阳光照射，其他方向的摄像头依然能够稳定工作。同时，即使有少量污点或脏点存在，也不会影响整体的使用效果。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>看完 AI 开的药方，老中医笑了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3253687914983172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 08:30:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>AI 可以替中医看病了么？</strong></p><p>「假如你是一位北京中医药大学毕业的中医博士，后师承火神派名医，现一位患者前来问诊，自述症状：<strong>男，30 岁，近半年情绪低落、心脏间歇性疼痛、面部爆痘、工作压力大。</strong>请你为他辩证并开出参考药方。」</p><p>输入简单的提示词，一分钟后，DeepSeek 就给出了参考药方。</p><p>我把药方和开方思路<strong>拿给一位行医 30 多年的执业中医师，问「靠谱么，什么水平？」</strong></p><p>老中医回答：<strong>「AI 级，对症下药。能治病因、疗效明显的病。」</strong></p><p>自互联网医疗时期，「智能医生」的概念就一直存在，<strong>市场期待：AI 从医生的玩具、进化成必不可少的工具，再到医生的数字分身、智能增强伙伴。</strong>在大模型这个「超级大脑」的加持下，技术似乎到了奇点来临时刻。</p><p>具体到「中医」这个传承千年的赛道，AI 正在发挥怎样的能力？未来 AI 可能是替代中医的「屠龙刀」吗？</p><p>访谈过程中，在医疗行业浸润多年的从业者多数不提「造医生」或「替代医生」，传递出的共识更接近：<strong>「替代中医的不是 AI，而是会用 AI 的中医。」</strong></p><h2><strong>AI，还替代不了老中医</strong></h2><p>为了解在中医场景中 AI 的应用情况，我联系了北京三家三甲中医院的年轻主治医生，询问他们在工作中使用 AI 的情况。</p><p>其中两位中医告诉我：日常面对面诊疗时，不会用 AI；在做教学课件、写工作计划总结等文书工作时，会用豆包或 DeepSeek。</p><p>另一位中西医结合医院的医生则回复：偶尔遇到复杂病例或疑问时，会用 AI 帮助分析病因和诊疗方案，以拓宽思路；现在问 AI 的，主要是西医问题。</p><p><strong>就「中医 AI 最容易攻破哪些病种」，</strong>阿里健康旗下小鹿中医 CEO 陈志宇告诉 36 氪：<strong>「可能是疗效易评估的病」</strong>，即通过检验检查易量化疗效、或患者自述疗效显著。</p><p>之所以强调疗效易评估，是因为在训练 AI 中医模型时，很多病历并非结构化数据；且与自然科学不同，「很多中医病案缺乏准确的结果描述数据」，<strong>这就意味着 AI 在「刷题」学习中，判断这道题答得对不对，成为关键之一。</strong></p><p>中医的理论体系比较复杂，涉及到阴阳、寒热、虚实、表里等多维度，理论上 AI 可以对患者疾病、体质、所处环境等进行建模，结合流派输出诊疗方案。</p><p>但由于业内缺乏完整病案和「标准答案」（如开头询问 DS 的病案，开启新对话，输入相同提示词，它会给出另一个不同的药方），使得中医 AI 模型的能力离独立诊病还比较远。</p><p>针对疗效数据，陈志宇介绍，小鹿中医平台会对接受了诊疗咨询服务的用户，<strong>进行回访，询问治疗效果情况。批量化采集到的疗效数据，令中医病例数据更加完整、标准化，</strong>用以反哺 AI 模型，能令训练出来的模型更具可靠性。</p><p>就中医数据来源问题，讯飞医疗 AI 诊疗助理产品线总经理马文君在一次行业会议中表示，中医讲究传承、重经验体系，在训练模型时，中医数据来源甚至比西医更重要一些，在 AI 零启动阶段，<strong>要用来自三甲医院或名老中医的、经过人工精标的高质量数据，</strong>大规模训练和迭代 AI 阶段，再加入基层数据。</p><p>除了训练数据的完整性、高质量，<strong>AI 执行辅助诊疗任务的结果，与能采集到的患者信息强相关。中医讲究「望闻问切」四诊法，</strong>尽管很多厂商尝试推出舌诊仪、脉诊仪、智能对话机器人等信息采集硬件，但目前实际应用中，仍难以替代人类医生的问诊过程。</p><p>「中医讲究‘辩证’，<strong>目前 AI 无法独立完成四诊，即便搭配市面已有的智能硬件，仍存在很多漏诊的情况。</strong>」陈志宇认为，四诊不只是采集患者信息，「关键是要<strong>学习医生问诊的‘思维链’，学习他的提问方式，</strong>」中医互联网问诊平台沉淀了海量的病症与病例数据，可供 AI 学习。</p><p>除了线上问诊平台，公立三甲医院也在积极探索 AI 中医诊疗。近日，中国中医科学院广安门医院应用了「广医·岐智」中医大模型，其合作开发方杭州全诊医学科技有限公司技术人员告诉 36 氪，「实际临床中，<strong>医生和患者的对话往往具有多义性、主观性</strong>，且患者病情表述通常携带复杂的背景信息、口语描述，<strong>难以直接结构化。</strong>」</p><p>其采取的方案是：医生在望闻问切过程中，<strong>口述患者的四诊信息（如舌苔厚薄、颜色、润燥等），</strong>基于大模型预训练+微调，结合自然语言处理和知识图谱，<strong>将医患口述转化为相对标准的中医病证、主诉/症状等，</strong>为后续分析、建模提供可用数据，进而进行推理诊断、给出 AI 推荐处方。</p><p>在「开药方」这个关键环节，目前 AI 仍处于辅助医生、拓展思路的阶段。<strong>因为实际诊疗中，中医分多种流派，包括伤寒派、温病派、火神派等。不同流派的开方用药风格差异巨大</strong>，如火神派会用大量「附子、干姜」等中药，各流派是相对独立完整的思维模型，较难用一个通用中医 AI 模型拟合多流派的诊疗方案。</p><p>再者，「AI 幻觉」是被普遍提及的问题，对此讯飞医疗马文君介绍，不能依赖某一个大模型去做端到端的全流程任务，可采用混合专家架构的体系，来降低幻觉。比如将国家发布的 52 个中医优势病种的临床指南，作为模型外挂的知识库做增强检索等。不过，要注意：<strong>AI 幻觉率可以降低，但难以消除。</strong></p><h2><strong>AI，做中医生的师兄弟</strong></h2><p>除了能力问题，在患者接受度方面，AI 也尚未到让人完全信任、广泛接受的程度。尽管 Deepseek、豆包等以席卷之势，教育了市场和用户，但在「治病救命」这一严肃场景，患者普遍还是更信任有行医资质和经验的医生。</p><p><strong>那么，现阶段在中医场景，AI 可以做哪些事？有了 AI，可能让哪些环节变得更好？</strong></p><p>陈志宇表示，研发 AI 并不是为了替代医生，而是为了解决中医行业现存的痛点问题，如医患资源错配、对中医生能力缺乏真实权威的评估、医生培养周期长、中药品质难把控等。用新技术解决行业难题，才能将中医服务行业的天花板顶得更高。</p><p>首先，「找中医」环节。既往患者寻觅中医，多数靠周围人口碑介绍、自己就医经历，或单纯找大医院的名中医、年资高的老中医。这导致广大年轻中医缺患者、知名专家难以释放更多精力治疗疑难杂症。</p><p>通过 AI 评估中医生诊疗能力，及 AI 预问诊后的分诊、导诊，有可能改变上述问题。「基于对患者症状的了解，<strong>AI 也可以预测哪位医生为其诊病可能有较好结果，平台会推荐医生给这位患者，</strong>」陈志宇认为，基于病种和疗效数据的智能导医服务，是应用 AI 的方向之一。这能省去中医研究如何变成网红的烦恼，「只要疗效好自然不缺流量」。</p><p>另外，<strong>「诊断治疗」环节，AI 可帮助中医分析问诊内容、书写病历文书，提供辩证的证型分析和用药建议等。</strong></p><p>全诊医学技术人员告诉 36 氪，目前在广安门中医院推广过程中，<strong>「医生调用频次相对较高的是：AI 预问诊、AI 病历文书书写（如门诊病历、入院记录等）。」</strong>这两个场景的智能服务，可以帮助医生快速了解患者基本情况，且从繁琐的文书工作中解放出来，将更多注意力放在与患者的沟通和诊疗上。</p><p>用 AI 拉高中医的诊疗技术水平，是多家厂商努力的方向，<strong>直观产品即是推出「AI 智能问诊助手」、名医「AI 数字分身」等。</strong></p><p>因为知名中医的资源十分稀缺，中医传承一直是行业重要问题，如果能够将名医的临床经验数字化，借助大模型的能力，使该「名医数字分身」能够在诊疗场景给出参考思路，且及时为基层、年轻医生答疑解惑，将极大解决传承难题，也可能拉高基层中医诊疗水平。不过<strong>目前「AI 名医数字分身」尚处于研发阶段，能力具体如何，仍需测试观察。</strong></p><p>再者，问诊结束后，在「随访和健康管理」环节，AI 也能够回复部分患者问题，帮助医生管理患者咨询。如全诊医学最新上线的 AI 随访机器人等。</p><p>自互联网医疗兴起至今，「智能医生」概念一直存在，但市场期待的是：在大模型这个「超级大脑」加持下，<strong>AI 智能医生能在真实世界的诊疗中，更独立地，给出更加准确、正确的诊疗方案。</strong></p><p>当前，多数 AI+中医厂商开发的工具，仍是 2B 场景，通过服务医生、进而服务患者。显然 AI 如今并不能替代中医，那么未来呢？</p><p>讯飞医疗马文君表示：未来，<strong>替代中医的不是 AI，而是会用 AI 的中医</strong>。把 AI 变成自己的师兄弟，一起成长，医生和 AI 的思维互相印证、促进，才是真正的<strong>「会用 AI</strong>」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拿下头部新势力订单，高端精密传动零部件公司获上汽独家投资｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254097128796169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，深圳市诺仕机器人有限公司（以下简称「诺仕机器人」）近日完成天使+轮融资，本轮由上汽创投独家投资。这也是上汽创投首次布局人形机器人上游核心零部件。融资资金将用于支持 C5 级行星滚柱丝杠产品的量产落地。</p><p>「诺仕机器人」于 2023 年 7 月成立，其脱胎于一家拥有 30 余年丝杠制造经验的家族企业，第一代创始人徐根林教授拥有逾 30 年的丝杠理论研究及生产经验，第二代创始人徐杨、联合创始人王晓斌及主要团队均来自于法雷奥集团。公司专注行星滚柱丝杠及配套执行器模组的设计、生产和制造，已开发出全球最小行星滚柱丝杠并获头部客户商业验证，在深圳设立研发中心并建有上海生产制造基地，以保障核心零部件的生产效率和质量稳定性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1116,894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_e88bdb6d53f640b59a6d5a3dfdc1de79@6022551_oswg373312oswg1116oswg894_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">诺仕机器人研发中心（图源/企业）</p><p>行星滚柱丝杠作为高端精密传动零部件，对比传统的梯形丝杠以及滚珠丝杠，其在承载能力与使用寿命等多方面具有明显优势。一方面，它所能承载的负荷更大，可以为各类高精度、高负载的机械设备提供可靠的传动保障；另一方面，在使用寿命上远超出梯形丝杠和滚珠丝杠，能有效降低设备的维护成本和停机时间，提高整体生产效率。</p><p>然而，由于其磨制加工工艺极为复杂，涉及到多个加工环节和严格的质量控制要求，从原材料的采选到产线步骤的精细操作，都需要专业技术和先进的设备支持。目前，大批量、低成本、微型化生产行星滚柱丝杠是全球制造业共同存在的「卡脖子」难题。</p><p>尤其在人形机器人领域，灵巧手对微型丝杠有着极高的需求，但进入大规模量产阶段，长期面临着成本居高不下、交货周期冗长等严峻挑战。高昂的成本导致人形机器人整机造价大幅攀升，限制了其在市场中的应用普及，同时，冗长的交期周期也会进一步影响产品的研发节奏与市场投放速度。</p><p>基于多年的技术积累，「诺仕机器人」在此前产品基础上，再次突破 C5 级精度丝杠瓶颈，研发出新款全球最小的行星滚柱丝杠，丝杠直径为 1.5mm、螺母 5.5mm 直径，可以轻松集成到人形机器人的灵巧手中，在确保手部动作的精确性和稳定性的同时保持高精度、高承载，且不会增加额外的体积和重量，有助于实现机器人的紧凑化和轻量化设计。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="952,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_caf2b9280f25414a8375663dabef7355@6022551_oswg38620oswg952oswg608_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球最小行星滚柱丝杠（图源/企业）</p><p>在生产端，「诺仕机器人」采用了独特的高精度金属成型工艺，已实现行星滚柱丝杠 C5 级精度稳定量产，可广泛应用于人形机器人关节和灵巧手、半导体、锂电池涂敷设备、医疗设备和工业机床等领域。</p><p>硬氪了解到，目前「诺仕机器人」已拿下头部新势力订单，正加快细分领域应用落地和批量出货；同时在 EMB 制动、转向、悬架等汽车底盘领域与上汽集团合作空间广泛。未来，公司将继续展开行星滚柱丝杠与执行器的正向设计工作，构建并掌握全套生产工艺，实现自主化生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_349f030ba9b54b64a7ece8ede53bcf90@6022551_oswg1190554oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">诺仕机器人行星滚柱丝杠（图源/企业）</p><h4><strong>投资方观点：</strong></h4><p><strong>上汽创投投资团队</strong>表示，行星滚柱丝杠作为高端精密传动零部件，具备承载、寿命等性能远优于梯形丝杠或滚珠丝杠的特性，但磨制加工工艺复杂，大批量、低成本、微型化是全球卡脖子难题。诺仕机器人基于 30 年的技术积累，采用独特工艺，突破 C5 级精度量产瓶颈，价格优势显著。公司产品可广泛应用于人形机器人关节和灵巧手、半导体、医疗、锂电等行业，并在汽车底盘（EMB 制动、转向、悬架）领域与上汽集团有广阔合作空间。上汽创投将一如既往、坚定落实上汽集团技术创新战略和投早投新投科技要求，积极推动并落实投资团队、已投企业与产业之间紧密协同，助力集团创新升级转型发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜认养一头牛广告被指嘲讽打工人；小米汽车确认 YU7 不参加上海车展；卤制品「三巨头」大幅关店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254867490680840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 07:45:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>茶姬控股有限公司（Chagee Holdings Limited）</strong></p><p>36 氪获悉，霸王茶姬正式登陆纳斯达克。上市首日开盘涨超 20.53%，报 33.75 美元。根据发行价 28 美元测算，此次 IPO 募资规模为 4.11 亿美元。今年 3 月 6 日，中国证监会国际合作司披露了《关于 Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外发行上市备案通知书》，霸王茶姬成为中国证监会启动境外上市备案制度以来，第 89 家通过备案的拟赴美上市的企业。获得证监会备案许可后，霸王茶姬于 3 月 26 日凌晨公开递交了招股书。据招股书信息，此次 IPO 募集的资金，将用于用于科技投入、新品研发、扩大门店规模、构建海外供应链网络等。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>认养一头牛回应广告被指嘲讽打工人：想表达我们对奶牛的重视，像招聘人才一样</strong></p><p>近日，乳业品牌认养一头牛的一则广告引起争议。杭州、上海多个地铁站内，认养一头牛的海报广告语显示，「COWS 直聘，找工作，直接跟老板哞！」；另外在杭州一小区电梯内，其一则广告海报语则称「跳槽吧！奶牛，听说你们场晒不到太阳？」一位网友告诉记者：对这个广告的不适之处在于「像是在嘲讽我们打工人」。</p><p>对此，认养一头牛方面告诉记者：这是近期的一系列广告，他们的确是在广告画面上致敬了 BOSS 直聘的设计元素。「因为奶牛是需要照顾和情绪价值的，这则广告的创意是通过招聘奶牛，表达我们对奶牛的重视，像招聘人才一样。同时，也能传达出我们牧场的环境。」（九派新闻）</p><p><strong>小米汽车确认 YU7 不参加上海车展，副总裁回应称「别着急」&nbsp;</strong></p><p>4 月 15 日，小米汽车副总裁李肖爽在个人社交平台发文称：欢迎大家来上海国际车展参观小米 SU7 Ultra、小米 SU7 全系产品。有网友在评论区询问真没 YU7 了吗？李肖爽回复称没有 YU7，并表示「别着急，该来的会以最好的状态来」。</p><p>此前，上海车展展位图公布，小米 YU7 是业内关注的重点，车圈人士和广大网友纷纷猜测 YU7 是否会亮相本届车展。2024 年年底，小米公布了首款 SUV 汽车——小米 YU7，并表示其将于 2025 年六七月正式上市，引起持续关注。（中国蓝新闻、杭州日报）</p><p><strong>卤制品「三巨头」大幅关店</strong></p><p>近日，周黑鸭、绝味食品、煌上煌陆续披露 2024 年财报。「卤制品三大巨头」去年均录得营收、净利润双双下跌，且门店数都出现大幅下滑。据悉，这不是「卤制品三巨头」第一次出现业绩下滑。近年来，「卤味太贵」的话题时不时登上热搜，引发不少网友吐槽。（江苏新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>ADM 回应关闭中国贸易业务传闻：仍将服务重点业务领域</strong></p><p>4 月 15 日，有消息称，全球「四大粮商」之一的 ADM 公司已开始关闭在中国大陆的贸易业务，并在当地最大业务部门进行裁员。针对这一消息，4 月 16 日，ADM 公司表示，本次调整仅涉及托福国际贸易（上海）有限公司在中国的内贸业务及相关员工，涉及人数在整体上海办公室中占比较小。上海办公室的其他各项业务照常运行，未受到影响。ADM 还称，将继续服务于包括外贸业务、营养事业部、淀粉及淀粉衍生物事业部等在内的重点业务领域，并与价值链各环节的合作伙伴紧密协作。（界面新闻）</p><p><strong>美团小象超市将开线下店</strong></p><p>36 氪独家获悉，美团小象超市重新启动线下业务，店型的探索方向起初对标盒马旗下的社区店品牌「盒马 NB」，近期，类似「盒马鲜生」的大店模式也成为一种可能。该业务在内部尚处于较高级别的保密状态。据了解，目前小象超市线下业务已启动工程、营运等相关岗位的招聘。</p><p><strong>日本米价连创新高，日本人赴韩国「淘米」</strong></p><p>日本米价近期涨势持续，市场上一袋 5 公斤装大米均价达到创纪录的 4214 日元（约合 217 元人民币），约为去年同期的两倍。据日本多家媒体报道，近期在韩国首尔等地的超市大米货架旁，日本游客身影显著增多。日本农林水产省 16 日宣布，将于 23 日至 25 日拍卖第三批政府储备米，数量为 10 万吨，通过中标企业向市场投放。此前，日本政府已于 3 月分两批拍卖共计 21 万吨储备米，但米价涨势未得到有效遏制。（新华社）</p><p><strong>腾讯开启史上最大就业计划，三年新增 28000 校招岗位</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 17 日，腾讯宣布启动史上最大就业计划，三年内将新增 28000 个实习岗位并加大转化录用，其中仅 2025 年，就将迎来 10000 名校招实习生，有六成面向技术人才开放。腾讯方面表示，今年开放的校招实习岗位涵盖技术、产品、设计、市场、职能等五大类 70 余种岗位，包括大模型、研发、算法、市场、策划、运营、销售、美术等多个岗位职能。</p><p><strong>12306 客服回应候补成功率多高能抢到票：根据后台放票的数量来决定</strong></p><p>记者 16 日查询发现，以 4 月 30 日北京南到唐山的高铁票为例，候补一趟车次的成功率为 45%，候补 5 车次和 10 车次的预估成功率都为 85%。12306 客服 17 日解释，一般情况下候补多车次比选一趟车的成功率高，但并不代表候补的越多成功率越高。客服强调称，候补票的数量主要看有没有其他旅客退票，候补的兑现率只是根据去年同期的一个候补成功的概率来测算，只是作为一个参考。客服称，不同车次的候补成功率不同，同一车次不同时间段候补的成功率也不同，是根据后台放票的数量来决定。（中新经纬）</p><p><strong>金饰价飙到 1027 元</strong></p><p>黄金价格续创历史新高。4 月 17 日，伦敦金现货价格、COMEX 黄金期货价格均已站上每盎司 3350 美元。国内金饰价格也大幅飙升再达新高。周生生足金饰品标价 1027 元/克，较前一日调整后标价 1003 元/克价格大涨 24 元/克，2 天涨 32 元/克。（财经网）</p><p><strong>扎克伯格反驳垄断指控：收购并非打压，我让 Instagram 和 WhatsApp 变得更好了</strong></p><p>Meta 首席执行官马克・扎克伯格在证人席上的最后一天把 Instagram 和 WhatsApp 描绘成了超出他本人预期的成功投资，而不是像美国联邦贸易委员会（FTC）所指控的那样，是他为了巩固垄断地位而采取的「先收购后扼杀」策略的牺牲品。（新浪财经）</p><p><strong>美国用户使用支付宝消费金额同比增长 2 倍</strong></p><p>36 氪获悉，支付宝数据显示，2025 年 4 月前半月，来华游客用支付宝消费金额同比增长 1.5 倍，美国用户使用支付宝消费金额同比增长 2 倍。</p><p><strong>马斯克大本营告急：特斯拉加州电动车市场份额跌破 50%</strong></p><p>据美国加州的新注册数据，特斯拉已不再占据该州新注册电动车的大多数份额，而加州占全美零排放汽车购买量的近三分之一。加州新车经销商协会周三表示，特斯拉在该州的电动车市场份额已从一年前的 55.5% 下降至今年第一季度的 43.9%。在特斯拉注册量下降 15% 之际，其他所有电动车品牌的销量在今年初增长了 35%。</p><p>另外，特斯拉还面临股价连续下行的局面。今年以来，特斯拉股价下跌了 37%，比 52 周高点已经大跌了 50%。特斯拉 2025 年第一季度财报即将发布，届时将公布的全年汽车交付量。分析师预计特斯拉第一季营收将同比小幅增长至约 217 亿美元，但每股收益预计将降至约 0.43 美元，低于上年同期的 0.45 美元，也远低于上一季度的 0.73 美元。（界面新闻、华尔街见闻）</p><p><strong>苹果成特朗普关税最大受害者之一：市值跌破 3 万亿美元</strong></p><p>美东时间周三，苹果股价收盘下跌近 4%，其市值重新滑落到 3 万亿美元以下，至 2.92 万亿美元。</p><p>尽管本周早些时候，特朗普「豁免」电子类别产品关税的消息曾一度推动苹果股价经历了所谓的「缓解性反弹」，但在特朗普后来澄清豁免消息并启动对出口半导体产品的调查后，苹果股价又重新揹负上关税带来的压力。（科创板日报）</p><p><strong>英伟达 CEO 到访北京，称中国是非常重要的市场</strong></p><p>4 月 17 日，中国贸促会会长任鸿斌在北京与英伟达公司首席执行官黄仁勋举行会谈。这是黄仁勋时隔 3 个月再次到访北京。黄仁勋在会谈中表示，中国是英伟达非常重要的市场，希望将继续与中国合作。（央视新闻）</p><p><strong>中国与马来西亚签署互免签证协定</strong></p><p>外交部发言人林剑 17 日就中马签署互免签证协定表示，这必将进一步促进双边人员往来和各领域交流合作，推动共建中马命运共同体迈上新台阶。</p><p>林剑在当日例行记者会上答问时表示，中马友谊源远流长，两国理念相近，利益相融，人文相通。在习近平主席对马来西亚进行国事访问期间，两国政府正式签署关于互免持公务普通护照和普通护照人员签证的协定。这必将进一步促进双边人员往来和各领域交流合作，推动共建中马命运共同体迈上新台阶。（新华社）</p><p><strong>微信公众号新功能上线，手机端微信支持个人公众号一键发布</strong></p><p>36 氪获悉，微信官方宣布，手机端微信支持个人公众号一键注册和发布内容。已拥有个人公众号的，进入「微信-公众号-右上角（个人中心）」，管理员能直接用手机撰写发布公众号图文/文章，回复留言私信。目前该功能正在灰度中。此外，公众号分享到朋友圈能直接查看来源。</p><p><strong>桑坦德银行市值超越瑞银集团，成欧洲大陆最大银行</strong></p><p>按市值计桑坦德银行现在是欧洲大陆最大的银行，超越了瑞银集团。这家西班牙银行股价今年飙升，市值达到 910 亿欧元（1040 亿美元）。与此同时瑞银股价大跌，估值缩水至 860 亿欧元，这家银行面临着瑞士大幅提高资本要求的可能性。英国的汇丰控股仍然是欧洲最大的银行，市值 1390 亿英镑（1840 亿美元）。（财联社）</p><p><strong>福特汽车公司在美召回 24655 辆汽车</strong></p><p>美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）：福特汽车公司正在美国召回 24,655 辆汽车，因为当车辆置于停车档（P 档）且未拉起手刹时，损坏的驻车系统可能导致车辆溜车。行驶中发动机熄火可能导致突然失去驱动力。这两种情况中的任何一种都会增加发生碰撞的风险。（财联社）</p><p><strong>美国土安全部取消对哈佛大学 270 万美元拨款</strong></p><p>当地时间 4 月 16 日，美国国土安全部长克丽丝蒂·诺姆宣布取消国土安全部向哈佛大学提供的两项总额超过 270 万美元的拨款。（央视新闻）</p><p><strong>无招重整钉钉：「暗访」三地客户，推动中层重返一线</strong></p><p>36 氪独家获悉，在回归钉钉的第一天，无招就已经见了 P7 级别以上的所有产研和设计员工，了解产品情况。无招目前的一个要求是，所有的产品和设计师，对产品体验链路进行全面排查。产品排查主要包括两个方向。一是产品体验上，对每个产品功能，钉钉都要求梳理 N 个最小的 MVP 场景。另外，无招也要求内部基于这些 MVP，和竞品的体验进行逐一对比，以更好地做产品改进。排查不仅在钉钉内部。无招在回归第一周，就带领团队分别到北京、广东、华东地区，密集走访调研，和钉钉客户「共创」。</p><p><strong>居然智家：公司实际控制人、董事长兼 CEO 被留置</strong></p><p>36 氪获悉，居然智家发布公告，公司收到实际控制人、董事长兼 CEO 汪林朋家属通知，汪林朋近日收到武汉市江汉区监察委员会签发的《留置通知书》和《立案通知书》。目前公司其他董事、监事和高级管理人员均正常履职，控制权未发生变化。公司经营情况一切正常，不会对日常经营活动产生重大影响。公司将持续关注事项进展并及时履行信息披露义务。</p><p><strong>爱马仕因特朗普关税提高美国手袋和围巾价格</strong></p><p>爱马仕奢侈品手袋、围巾和其他商品在美国的价格将从 5 月 1 日起上涨。该公司在周四的分析师电话会议上表示，将寻求 「完全抵消」 美国总统唐纳德・特朗普全面征收 10% 关税的影响——目前还不包括欧盟可能面临的 20% 关税。本周早些时候，爱马仕超越法国竞争对手路威酩轩集团（LVMH），成为全球市值最大的奢侈品公司。（新浪财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Grok 新增「记忆」功能，可回复个性化内容</strong></p><p>北京时间 4 月 17 日，马斯克旗下 xAI 宣布 Grok 新增「记忆」功能，现已能记住用户的会话，用户寻求推荐或建议时会得到个性化的回复。同时，「记忆」也是透明的，用户可以确切地看到 Grok 知晓的内容，并选择「忘记」什么。（界面新闻）</p><p><strong>OpenAI 发布 o3 和 o4mini：新模型价格是 DeepSeek 的 18 倍</strong></p><p>4 月 17 日凌晨，OpenAI 发布了最新推理模型 o3 和 o4-mini，成为 o1 和 o3-mini 的最新替代模型，许久未公开露面的 OpenAI 总裁格雷格·布罗克曼坐镇发布会。</p><p>o3 和 o4-mini 是 OpenAI 目前最智能的模型，比前身 o1 和 o3-mini 也更高效，同时成本也更低。比如，在 2025 AIME 数学竞赛中，o3 和 o4-mini 的性价比分别远高于 o1 和 o3-mini，这也使得最新模型的价格有了下降可能。但最新模型依然要比 DeepSeek-R1 贵出不少，如 o3 的输入价格和输出价格都是 R1 的 18 倍。（搜狐科技）</p><p><strong>字节 Seed 智能体模型 UI-TARS-1.5 开源</strong></p><p>36 氪获悉，字节跳动豆包大模型团队（Seed）发布并开源 UI-TARS-1.5。据介绍，这是一款基于视觉-语言模型构建的开源多模态智能体，能够在虚拟世界中高效执行各类任务。目前，UI-TARS-1.5 已在 7 个典型的 GUI 图形用户界面评测基准中取得 SOTA 表现，并首次展现了其在游戏中的长时推理能力和在开放空间中的交互能力。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>爱马仕第一季度营收 41 亿欧元，同比增长 9%</strong></p><p>4 月 17 日，爱马仕公布数据显示，第一季度合并收入达到 41 亿欧元，以现行汇率计算增长 9%，以固定汇率计算增长 7%。按业务部门划分，皮具与马具部门销售额同比增长 10%，成衣与配饰部门同比增长 7%，丝绸与纺织品部门同比增长 5%，香水与美妆部门同比基本持平，钟表部门销售额则出现 10% 的下滑。（界面新闻）</p><p><strong>横店影视：一季度净利润 3.43 亿元，同比增长 56.77%</strong></p><p>36 氪获悉，横店影视发布 2025 年第一季度报告，第一季度实现营业收入 11.72 亿元，同比增长 39.15%；归属于上市公司股东的净利润 3.43 亿元，同比增长 56.77%；基本每股收益 0.54 元。报告期内，公司院线实现票房收入 9.97 亿元（不含服务费），同比增长 50.76%，累计观影人次 2527.87 万，同比增长 47.16%，院线票房市占率 4.53%。</p><p><strong>顺丰控股：3 月速运物流业务收入 178.97 亿元，同比增长 10.61%</strong></p><p>36 氪获悉，顺丰控股发布公告，公司 2025 年 3 月速运物流业务、供应链及国际业务合计收入为 236.61 亿元，同比增长 9.63%。其中，速运物流业务收入 178.97 亿元，同比增长 10.61%；业务量 12.95 亿票，同比增长 25.36%。</p><p><strong>Netflix 第一季度营收 105.43 亿美元，净利润同比增长 24%</strong></p><p>美国视频流媒体服务提供商 Netflix 公布了该公司的 2025 财年第一季度财报。报告显示，Netflix 第一季度营收为 105.43 亿美元，与上年同期的 93.70 亿美元相比增长 12.5%；净利润为 28.90 亿美元，与上年同期的 23.32 亿美元相比增长 24%；每股摊薄收益为 6.61 美元，与上年同期的 5.28 美元相比实现增长。（新浪科技）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「动易科技」完成天使+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，通用人形机器人公司「动易科技」宣布完成天使+轮融资，天使轮累计融资额超亿元。天使+轮融资由清智资本领投，普超资本跟投，老股东峰瑞资本、Z 基金（智谱生态基金）超额大幅追投，麟阁创投、信雅达、银杏谷资本、水木清华校友种子基金持续加码。据了解，本轮融资将主要用于技术研发、团队扩充及产品商业化落地，进一步巩固公司在具身智能领域的技术领先地位。</p><p><strong>「X-ORIGIN-AI」完成近亿元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，消费级 AI 机器人公司「X-ORIGIN-AI」（玄源科技）宣布完成近亿元 Pre-A 轮融资，本轮由东方富海领投，金鼎资本与联想之星跟投，仁辰资本担任财务顾问。本轮融资距离 X-ORIGIN-AI 的天使轮融资仅有不到一季度时间，此前的数千万元天使轮由阿尔法公社领投，多名产业投资人跟投。据介绍，今年，X-ORIGIN-AI 会根据市场需求，打造多款差异化交互产品，并陆续推向市场。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>脑虎科技高精度实时运动解码临床试验取得突破</strong></p><p>4 月 17 日消息，在天桥脑科学研究院（TCCI）的支持下，脑虎科技联合中国科学院上海微系统所陶虎/周志涛研究员团队在复旦大学附属华山医院开展的高精度实时运动解码临床试验再获重要突破：一名 19 岁右侧额叶癫痫患者成功植入脑虎科技自主研发的 256 通道柔性脑机接口，术后患者恢复良好，两日后顺利进入临床试验。通过累计 19.87 小时的 Center-out、WebGrid 等经典范式训练，受试者实现了对经典游戏《吃豆人》、《坦克大战》和大型复杂游戏《王者荣耀》、《黑神话：悟空》的精准脑控操作。（界面新闻）</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 打响四驱平权战役，二代哈弗枭龙 MAX 最低 11.68 起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254209606954761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 20:36:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 16 日，长城旗下第二代哈弗枭龙 MAX 正式上市，共有 5 个版本，建议零售价 13.18-16.98 万元，限时换新价只要 11.68-15.48 万元。</p><p>这辆新车长 4780mm，轴距 2810mm，不仅整体比同级竞品车型足足大了一圈，更长的轴距也让车内空间更加宽阔。</p><p>不仅如此，与上一代枭龙 MAX 相比，新车在在外观、内饰，全部焕新，还搭载了 Coffee Pilot Plus 智驾系统，支持智能泊车、高速 NOA 和城市记忆领航，以及第三代 Coffee OS 3 智能座舱等。</p><p>当然，这辆车最特殊的配置，还是全系标配第二代 Hi4 插电混动四驱系统。</p><p>在不少车企高速 NOA 等智驾功能推向标配之时，长城做出了更难的选择，即将四驱系统推向标配。这不仅要克服成本问题，还要突破技术关隘。</p><p>但随着新能源车愈发普及，三电系统取代油车三大件后，加速性能已经成为廉价的能力，这也催生了对安全的需求。有速度但没操控的车辆，在高速行驶时，无异于一颗定时炸弹。</p><p>也就是说，新能源车，比传统燃油车，更需要操控，更需要安全，也就是更需要四驱。</p><p>第二代 Hi4 创新采用双电机前后轴分布式布置，实现串并联电混四驱架构。整车搭载 1.5L 混动专用直喷发动机+Hi4 四驱+150kW 后桥，发动机与前后电机并联三动力输出，让整车综合功率达到 238kW，综合扭矩 595N·m，百公里加速达到 6 秒级。</p><p>这辆车还可以通过 Hi4 智能四驱技术调节前后轴的扭矩输出，将打滑轴扭矩分配至非打滑轴，增大非打滑轮的扭矩输出，从而减少打滑发生，并提升车辆加速及爬坡性能。</p><p>在遇到障碍时，其轴荷分配接近 50:50 的先天优势，可以做到前后轴间扭矩 0-100 的全范围自由转移。当两轮顶在障碍无法越障时，可以用其余的驱动轮驱动车辆，完成越障和脱困。</p><p>四驱系统还给二代枭龙 MAX 带来了更好的操控性，其可以每 10 毫秒传递一次路面信息，精准识别驾驶人的转向意图，并迅速通过扭矩分配，在低附、爬坡、高速过弯、连续过弯、陷车等场景下具备极强的适应性。</p><p>传统四驱系统油耗高的问题，第二代 Hi4 也给出了解决方案。</p><p>第二代 Hi4 可基于实际道路工况智能切换工作模式，使发动机始终工作在经济区且动力传递路径始终高效区。具体而言，相比单挡串并联，Hi4 在市区正常驾驶、市区急加速或爬坡、减速制动等三大工况均效率领先，油耗最大可降低 7.93%。</p><p>相比串联增程，Hi4 在市区行驶、市区急加速或爬坡、高速巡航、高速超车、减速制动等五大工况均效率领先，油耗最大可降低 18.82%。</p><p>最终，搭载第二代 Hi4 的枭龙 MAX，做到了 WLTC 综合油耗低至 0.97 L/100km ，CLTC 馈电油耗低至 4.2L/100km；这也让四驱车的用车成本，甚至比两驱车还要低。</p><p>再加上智能驾驶系统、智能座舱等配置，总的来说，这是一辆与两驱车相比，价格更低，油耗更省，更加安全，操控性也更好的四驱 SUV。</p><p>在燃油车时代，四驱系统一直是高端车型的专属符号。复杂的分动箱结构、额外的传动轴和差速器，不仅让动力系统成本陡增，更使得整车重量更重，车辆日常使用和维护成本更高。这种机械时代的"贵族配置"，在电动化浪潮中迎来了反转。</p><p>长城二代哈弗枭龙 MAX 的上市，正式打响了四驱平权的第一枪，也推动新能源车，正式进入了四驱时代。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 方程豹钛 3 正式上市，13.38 万起，可选「百变前脸」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254176810856456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 20:00:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>方程豹钛系列第一款产品终于来了。</p><p>4 月 16 日，比亚迪旗下方程豹品牌新车钛 3 正式上市，这款硬派 SUV 共有 5 个版本，售价 13.38 万 - 19.38 万元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_37d9bc79c81146b9ae87a1542e40fe3b@15545321_oswg1138681oswg4000oswg2666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">钛 3 售价</p><p>方程豹钛 3 的使命是以科技打造潮流美学，其凭借其独有的「1 机 3 舱」潮流配置、「E+2C」智能三件套及「iCT」安全三件套，想要在年轻消费者群体中一战成名。</p><p>钛 3 「1 机 3 舱」非常独特，「1 机」指的是比亚迪与大疆联合开发的灵鸢智能车载无人机系统，可以实现随行好拍、一键成片。</p><p>「3 舱」则是指电动前舱、生态座舱和便捷后舱。其中，电动前舱配备同级唯一的电动开合功能与 151L 超大容积。</p><p>生态座舱包括多功能灵动岛、人体工学座椅、自定义按键、15.6 英寸中控屏、双温区空调、冷暖冰箱、帝瓦雷音响以及 6kW 大功率外放电、后排座椅一键放倒，配合官方定制的充气床垫，轻松躺平，秒变大床房。</p><p>而便捷后舱则是一个 28L 的车尾小书包，可以满足更多元、更灵活的日常个性化收纳需求。</p><p>「iCT」安全三件套则让钛 3 的安全科技属性拉满，其中 i 指的是 iTAC 智能扭矩控制系统，不仅可以让车辆极速响应，还可一键漂移。C 指的是 CTB 整车安全架构，具备耐挤压、不怕折、更抗撞等特点。T 则是 TSC 高速爆胎稳定控制系统，可以提供 140km/h 的高速爆胎控制辅助，让用户遇到危险也不慌张。</p><p>「E+2C」智能三件套包含智能 EVO+平台，其特有的 iATS 智能全地形识别系统，更是可以做到草地/沙地/泥地/雪地等路况自动识别，并自动切换驾驶模式。在能效上，这一平台可以让用户低温充电时间缩短 40%，30-80%SOC 常温充电时间缩短至 18min。</p><p>在操控上，钛 3 配备前双球节麦弗逊，后五连杆悬架，再加上 20000 转电机，百公里加速可达 4.9s，给用户带来极致的驾驶体验。</p><p>智能化方面，钛 3 搭载的天神之眼 C 高阶智驾辅助系统，可以实现高快领航辅助、智能泊车、主动避障等。</p><p>更惊喜的是可以选配云辇-C 智能阻尼车身控制系统，能实现智能预瞄路况、智能阻尼控制，给用户带来灵敏过弯轻、丝滑操控顺、车身姿态稳、路面适应强的驾乘感受。</p><p>此外，为了让年轻人更加喜欢，钛 3 打破汽车传统套娃模式，提供前脸模块化换装系统，让汽车真正做到拥有千姿百态。发布现场，《钛 3 变脸计划》正式发布，多款前脸方案，将陆续上架方程豹官方商城，全国方程豹门店都可进行「变脸」换装。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜李彦宏将发表 2025 年首场演讲，百度 Create 开发者大会带来多项新发布；霸王茶姬据悉在美国 IPO 中融资 4.11 亿美元；工伤保险异地就医直接结算全面实施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254125566406408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 19:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253834379702275"><strong>腾讯开启史上最大就业计划，三年新增 28000 校招岗位</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 17 日，腾讯宣布启动史上最大就业计划，三年内将新增 28000 个实习岗位并加大转化录用，其中仅 2025 年，就将迎来 10000 名校招实习生，有六成面向技术人才开放。腾讯方面表示，今年开放的校招实习岗位涵盖技术、产品、设计、市场、职能等五大类 70 余种岗位，包括大模型、研发、算法、市场、策划、运营、销售、美术等多个岗位职能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254059336757255"><strong>微信公众号新功能上线，手机端微信支持个人公众号一键发布</strong></a></p><p>36 氪获悉，微信官方宣布，手机端微信支持个人公众号一键注册和发布内容。已拥有个人公众号的，进入「微信-公众号-右上角（个人中心）」，管理员能直接用手机撰写发布公众号图文/文章，回复留言私信。目前该功能正在灰度中。此外，公众号分享到朋友圈能直接查看来源。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254047250608128"><strong>桑坦德银行市值超越瑞银集团，成欧洲大陆最大银行</strong></a></p><p>按市值计桑坦德银行现在是欧洲大陆最大的银行，超越了瑞银集团。这家西班牙银行股价今年飙升，市值达到 910 亿欧元（1040 亿美元）。与此同时瑞银股价大跌，估值缩水至 860 亿欧元，这家银行面临着瑞士大幅提高资本要求的可能性。英国的汇丰控股仍然是欧洲最大的银行，市值 1390 亿英镑（1840 亿美元）。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254006853316357"><strong>360 织语正式升级为 360 智语</strong></a></p><p>36 氪获悉，360 旗下智能业务协同平台「360 织语」升级为「360 智语」。「通过‘两个底座+五大能力’的产品架构，360 智语层层打通了 AI 在政企应用落地的关键环节。」360 数智化集团产品总监廖百成介绍说，其中，人工智能服务底座对大模型提供建设、训练、评估、调度等全生命周期的管理，以保证交到用户手里的模型更「专业」；通讯连接底座则将消息、应用、门户、会议、文档等协作功能统一归集，构建为智能协同交互的「超级入口」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253964960542720"><strong>美国用户使用支付宝消费金额同比增长 2 倍</strong></a></p><p>36 氪获悉，支付宝数据显示，2025 年 4 月前半月，来华游客用支付宝消费金额同比增长 1.5 倍，美国用户使用支付宝消费金额同比增长 2 倍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253929576247041"><strong>作业帮：旗下快对 AI 成中国 AI 应用榜 Top5 唯一教育产品</strong></a></p><p>近日，AIGCRank 最新发布 3 月中国 AI 应用排行榜。排名显示，作业帮旗下教育 AI 应用产品快对 AI 以 1293 万日活、489 万月下载量位居总榜单第五名，是排名前五的唯一教育 AI 应用，也是唯一垂类 AI 应用。排名前四的应用分别为阿里巴巴的夸克、深度求索的 DeepSeek、字节跳动的豆包、腾讯的腾讯元宝，均为通用 AI 助手。据介绍，快对 AI 是一款全能 AI 学习工具，为用户提供答疑解惑、AI 解题、AI 写作、AI 搜索、AI 翻译、文件扫描等服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253859898666754"><strong>李彦宏将发表 2025 年首场演讲，百度 Create 开发者大会带来多项新发布</strong></a></p><p>36 氪获悉，百度创始人李彦宏的 2025 年首场演讲海报曝光，他将于 4 月 25 日在 Create2025 百度 AI 开发者大会上，带来持续 1 个小时的演讲《模型的世界，应用的天下》。海报背景文案囊括了 MCP、智能体、数字人、模型成本等 AI 热点议题，预告了李彦宏将在大会现场带来百度 AI 的全新产品发布和业务进展。此前，百度预告将在 Create 大会上发布文心大模型 4.5 Turbo，从海报看，李彦宏或将在演讲中详细介绍这款模型的特色和能力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253726451806209"><strong>淘宝已在 16 个国家 App 下载榜登顶</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 17 日，据第三方数据机构统计，截至目前，淘宝已经在 16 个国家 App 下载榜上排名第一，在 123 个国家排名前十，大量海外消费者涌入淘宝。公开数据显示，4 月 12 日，淘宝 App 海外下载量为 10.4 万，而到了 4 月 15 日，这一数字达到 32.6 万，环比 12 日暴涨 222%。其中仅 iOS 平台，北美地区下载量环比 12 日增长了 483%，欧洲则增长了 439%。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253856699625220"><strong>「X-ORIGIN-AI」完成近亿元 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，消费级 AI 机器人公司「X-ORIGIN-AI」（玄源科技）宣布完成近亿元 Pre-A 轮融资，本轮由东方富海领投，金鼎资本与联想之星跟投，仁辰资本担任财务顾问。本轮融资距离 X-ORIGIN-AI 的天使轮融资仅有不到一季度时间，此前的数千万元天使轮由阿尔法公社领投，多名产业投资人跟投。据介绍，今年，X-ORIGIN-AI 会根据市场需求，打造多款差异化交互产品，并陆续推向市场。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253842762461185"><strong>霸王茶姬据悉在美国 IPO 中融资 4.11 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，据外媒报道，霸王茶姬据悉在美国 IPO 中融资 4.11 亿美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253971023458050"><strong>新中式茶饮品牌「月上茶涧」完成千万元天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，济南稻商餐饮管理有限公司旗下新中式茶饮品牌「月上茶涧」宣布完成 1000 万元天使轮融资，本轮融资由翰畔创投领投，资金将用于品牌升级、产品创新及全国市场渠道拓展，加速推动「文化茶饮」生态布局。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254019672682503"><strong>黄仁勋：英伟达坚定不移服务中国市场，AI 将在每个行业引发颠覆性变革</strong></a></p><p>针对美国政府决定对英伟达对华出口的 H20 芯片，黄仁勋表示，美国政府加强芯片出口管制已对英伟达业务产生重大影响，作为深耕中国市场三十载的企业，英伟达与中国市场共同成长、相互成就，中国不仅是全球最具规模的消费市场之一，其蓬勃发展的产业生态与领先的软件实力，更成为他们持续创新的重要动力。英伟达将继续不遗余力优化符合监管要求的产品体系，坚定不移地服务中国市场。黄仁勋还表示，人工智能正在深刻改变众多行业的发展格局，但这仅仅是个开端，无论是医疗健康、金融服务、气候科技还是制造业，每个行业都将迎来人工智能引发的颠覆性变革。（央视财经）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253944979369985"><strong>中国人民银行等六部门联合印发《促进和规范金融业数据跨境流动合规指南》</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国人民银行等六部门联合印发《促进和规范金融业数据跨境流动合规指南》。《指南》旨在促进中外资金融机构金融业数据跨境流动更加高效、规范，进一步明确数据出境的具体情形以及可跨境流动的数据项清单，便利数据跨境流动。《指南》要求金融机构采取必要的数据安全保护管理和技术措施切实保障数据安全。下一步，中国人民银行将会同相关部门根据《指南》实施情况及效果，不断优化完善，持续推动金融高水平开放。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253736769269510"><strong>首批 20 家，浙江联合全球各大平台拓展新市场</strong></a></p><p>36 氪获悉，据浙江发布，为帮助传统外贸企业、跨境电商企业加快开拓新市场、上线新站点，浙江省商务厅联合全球各大平台开展跨境电商新市场拓展行动。首批参加的 20 家跨境平台包括全球速卖通、Lazada、Daraz、淘宝出海、阿里国际站、亚马逊、集酷、Voghion、中国制造网、义采宝、Inniverse、毛衫派、得物、OTTO、日本乐天、新蛋、Shopee、wildberries、Egatee、Ozon Global。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253708898480128"><strong>工伤保险异地就医直接结算全面实施</strong></a></p><p>从人力资源社会保障部获悉，自 4 月 1 日起，工伤保险跨省异地就医直接结算在全部地级市开展。各地依托全国工伤保险异地就医结算信息系统，逐步实现工伤职工持社保卡直接结算跨省异地就医住院工伤医疗费用、住院工伤康复费用和辅助器具配置费用。（央视新闻）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>无招重整钉钉：「暗访」三地客户，推动中层重返一线 | 智能涌现独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254090028118018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 18:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋，杨轩</strong></p><p>《智能涌现》曾独家报道创始人陈航（花名：无招）重返钉钉一事。而在 4 月上任的这两周，无招已火速在内部开展一场改革。</p><p>这场整改覆盖范围很广，从产品设计、排查，到整改，无招都在一线深度参与。</p><p>《智能涌现》独家获悉，在回归钉钉的第一天，无招就已经见了 P7 级别以上的所有产研和设计员工，了解产品情况。</p><p><strong>产品、客户体验，是现在无招的第一优先级。</strong>有钉钉员工表示，无招近期反复对员工强调，对于每一个客户都要快速响应，并服务到底：「明明一个问题三天就能解决，为什么要耗三四个月？到底有没有人对客户负责？没人解决，有没有人追责？客户不分大小，都要重视。」</p><h2><strong>取消部分付费墙，重启产品共创</strong></h2><p>无招目前的一个要求是，所有的产品和设计师，对产品体验链路进行全面排查。</p><p>产品排查主要包括两个方向。一是产品体验上，对每个产品功能，钉钉都要求梳理 N 个最小的 MVP 场景。比如，在基于电脑、手机端以及多种网络环境下，对用户登录、企业创建、发起群聊等等基础场景进行排查。</p><p>另外，无招也要求内部基于这些 MVP，和竞品的体验进行逐一对比，以更好地做产品改进。</p><p>排查不仅在钉钉内部。一位钉钉员工对《智能涌现》表示，无招在回归第一周，就带领团队分别到北京、广东、华东地区，密集走访调研，和钉钉客户「共创」。</p><p><strong>无招在拜访客户时，为了想听到更一手的声音，形式也更偏向「暗访」。</strong>无招没有带任何前线服务团队。业务部门在汇报工作时，为无招提供过客户调研名单，但是无招并没有完全参考。</p><p>「前线一些 leader 都慌了，都在打听无招去了哪些企业，客户都说了什么，听说有些客户吐槽得挺狠。」上述员工称。</p><p>钉钉创业初期，「共创」就是无招惯用的找产品定位、改进产品的方法。2014 年，无招曾带着团队拜访了上百家企业，并提出了「共创伙伴」的概念，带着一班人马搬到客户公司一起工作、开会、吃饭，随时随地根据客户的要求来进行产品设计和改进。</p><p><strong>无招调整的第二重点，在商业化落地。</strong></p><p>经历过「云钉一体」，以及从阿里云体系再度独立出来的钉钉，在 2023 年之后就已是独立门户的状态。2022 年开始，钉钉从建立大客户服务部，再到推出个人版之后开启付费，都是因为钉钉需要快速商业化，证明能够自我造血。</p><p>钉钉曾在 2024 秋季公布商业化进展。2025 上半财年，钉钉的 ARR 已超 2 亿美元。</p><p>不过，在前几年较高的商业化目标下，产品体验的优先级会暂时靠后，这会导致产品体验上的一些不适。比如，钉钉的开屏广告，以及个人版付费会员的「免广告」功能，就被不少网友调侃为「牛马上班，还要贴钱才能不看你的广告」。</p><p>可以预见，无招回归后，钉钉的新目标已不是商业化第一，而是产品以及 AI 方向的创新。</p><p><strong>商业化更多要为产品体验服务。</strong>一位钉钉员工对《智能涌现》表示，无招如今要求对钉钉所有的付费路径进行调研——简单而言，就是模拟客户视角，摸清一个企业从入驻、到用起来、到用得深，中间一共有多少付费墙，同样要与竞品做对比展示。</p><p>本周，钉钉已有几个产品功能下架整改，多个付费墙被下线。</p><h2><strong>要求中层重返一线</strong></h2><p>无招回归钉钉后，对内部工作纪律的整顿，也成为近日的舆论热点。</p><p>在清明假期前后，有多位网友在社交媒体平台爆料称，无招颁布了多项新规定，如要求上班时间调整至早上 9 点，组织早会、晚上的工作总结，上班期间非工作需求禁止使用手机微信、微博、小红书等 App。甚至有传言称，无招晚上还会在钉钉办公室「扫楼」，看看谁没有加班。</p><p>在阿里体系内，无招被公认为一位超级产品狂人。很长一段时间内，钉钉在阿里体系内流传的外号是「疯人院」，除了指初创期，不眠不休做产品的「疯狂」程度，也指对外的战斗力之凶猛，比如当年钉钉与微信的大战。</p><p>据《智能涌现》了解，无招整顿考勤的措施，有一些是明确向所有员工提出，比如早上 9 点上班，短早会等。但有一些属于过度夸大，如禁止使用微信。「无招鼓励员工优先使用钉钉，而不是禁止使用微信。」一位员工称。但小红书确实是在上班期间禁止使用的 App，除非一些有工作需要的团队。</p><p>多位钉钉内部人士表示，社交媒体上所传的要求加班，其实更多是无招是对钉钉管理团队提了要求。无招说钉钉不需要纯管理者，要求员工做到的，管理者必须先做到。曾有中层要求团队周末来加班，刚通知下去，就被 HR 叫停了。</p><p>有钉钉员工表示，就在这周，也有 00 后钉钉员工当面询问无招如何看待加班。无招现场回应称：「我们还是要确保双休，严禁过度加班。」但他同时要求，如果有同学下班还没走，leader 就不该离开，「不要让我看到 leader 跑了，但让员工在加班。」</p><p><strong>推动中层重返一线，这不只是钉钉一家在推进的动作。</strong>2025 年，大模型能力有代际提升后，再度打开了 AI 应用市场。为了能让产品层面的市场嗅觉更加敏锐，包括字节、阿里在内的大厂都在努力让管理者重返一线。</p><p>在管理层面，无招近期也在「整风」。对内部的汇报，他向团队提出的要求是：不做 PPT，不要搞形式，直接写个文档，把事情讲清楚就好。</p><p>成本控制是另一方面。无招也在提倡，员工不要把差旅标准的额度用尽；钉钉内部目前也正在查差旅，主要针对数额巨大的跨国差旅或者严重超标的不合规差旅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_32a8ce6ad2b14277a33896eeaeeaac4f@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_4f108e9c783944aaaf5131253bd2d6cb@2057308263_oswg135185oswg900oswg296_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p>本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2qkWUVwGqRIJ8I4kDFjhvA">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：加快制定并发布新一轮电子信息制造业稳增长行动方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255042621271811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:40:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国新办于今日上午 10 时举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，工业和信息化部信息通信发展司司长谢存表示，下一步，我们将坚持技术驱动、应用牵引，继续强化优质电子信息软硬件供给，加快制定并发布新一轮电子信息制造业稳增长行动方案，持之以恒推进软硬件技术攻关，加强消费电子典型应用案例和试点示范优秀成果宣传推广，推动更多 APP 上架鸿蒙应用商店，满足群众多样化需求，不断提升用户体验。鼓励各方以更加开放的姿态拥抱开源、贡献开源、使用开源，加快打造互利互惠、共建共享的软件生态。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：已累计培育 400 余家人工智能领域国家级专精特新「小巨人」企业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255037151719429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:35:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工业和信息化部总工程师谢少锋表示，目前已累计培育 400 余家人工智能领域国家级专精特新「小巨人」企业。下一步要引导耐心资本加大支持力度，加快培育一批行业龙头企业和专精特新中小企业。建设人工智能开源社区，发挥人工智能标准化技术委员会作用，加快关键急需标准研制。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴国际站霸榜 120 国 App 下载榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255035299491585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:33:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，继淘宝之后，阿里国际站也冲进美国 App Store 的购物榜第 5 名，并在全球 120 个市场的 App 购物榜位居前 10。据了解，阿里国际站推出了多项中小外贸商家举措，数千名小二已经奔赴外贸产业带，并成立多个专项小组，在 4 月初即已飞赴全球各地，调研当地买家，帮商家找销路。同时，阿里国际站还开启专属流量通道，定向为拓展新市场的商家提供流量倾斜，对接更广阔的全球客户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：一季度装备制造业增加值同比增长 10.9%，拉动整体工业生产增长 3.5 个百分点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255030524407810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:28:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 4 月 18 日举行的国务院新闻办公室新闻发布会上，工业和信息化部总工程师谢少锋表示，一季度重点行业稳中提质。装备制造业发挥重要支撑作用，一季度增加值同比增长 10.9%，拉动整体工业生产增长 3.5 个百分点。在「两重」「两新」等政策支持下，电子、汽车、电气机械器材行业增加值实现 10% 以上增长。原材料制造业效益明显改善，前两个月利润同比增长 15.3%。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度境内银联钱包在柬交易金额同比增长超 2 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255028455386884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:26:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据中国人民银行消息，中国人民银行持续推动中柬二维码支付互联互通，取得积极进展。今年一季度，银联云闪付及境内银联合作钱包在柬二维码交易持续提升，交易笔数同比增长超 1 倍，金额增长超 2 倍。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：截至 3 月底累计建成开通 5G 基站 439.5 万个</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255026455817987?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:24:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国新办于今日上午 10 时举行一季度有关经济数据例行新闻发布会，工业和信息化部总工程师谢少锋表示，以 5G、人工智能大模型等为代表的数字技术迅速发展，前两个月数字产业完成业务收入同比增长 8.2%。网络基础设施能力持续增强，截至 3 月底，累计建成开通 5G 基站 439.5 万个，具备千兆网络服务能力的 10G PON 端口数达到了 2925 万个，5G 用户普及率达到了 75.9%，千兆宽带用户达到了 2.18 亿户。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>菜鸟无人车投入连锁零售业，业内人士：无人车将为行业降本增效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255021700067331?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:19:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，不少网友在合肥街头拍到了菜鸟无人车。从菜鸟获悉，菜鸟无人车已在合肥取得路权，正式投入合肥市场，承担了一家大型连锁零食品牌从仓库到门店的补货工作，降低运输成本提高生意的效率。这也意味着，随着多地出台政策支持无人物流车上路，无人车除了在快递末端大规模使用外，或也将大规模进入连锁零售业，实现降本增效。业内人士认为，随着无人车在越来越多的城市获得路权，无人车补货或将大规模进入这一行业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重庆将申创科创金融改革试验区</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255019911917319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:17:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据重庆市政府官网消息，人民银行重庆市分行等 7 部门近日联合印发《金融支持重庆市民营经济高质量发展若干措施》，着力解决民营企业融资难融资贵问题，助力重庆打造民营经济发展高地。其中提出，积极申创科创金融改革试验区，组建科技金融联盟、实施「科创领航计划」，落实好金融资产投资公司股权投资和科技企业并购贷款试点等政策，力争 2025 年科技型企业贷款余额突破 8500 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu、Shein 提示美国消费者：关税将提高美国商品价格，4 月 25 日起调价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255019317833480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受美国关税影响，Temu 和服饰类电商 SHEIN 近日提醒美国消费者将提高美国商品价格。Temu 和 SHEIN 近日均更新通知称，由于最近全球贸易规则和关税的变化，运营费用有所增加，为了不降低质量，将从 2025 年 4 月 25 日起调整价格，在 4 月 25 日之前，价格将保持不变。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府将批准全球最大铜矿项目之一的土地交换</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255018366922500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:15:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特朗普政府周四表示，将批准力拓和必和必拓建造全球最大铜矿之一所需的土地交换，尽管美国原住民担心这会破坏一处具有宗教价值的地点。此举可能会加剧原住民团体和西方政府之间的紧张关系。原住民团体强烈要求保护历史悠久的土地，而西方政府则迫切希望提高关键矿产产量。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银行股震荡走强，上海银行、建设银行再创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255013696515849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:11:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，银行股盘中震荡走强，重庆银行涨超 2%，股价创阶段新高；上海银行涨超 1%，建设银行涨近 1%，均再创历史新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度工业对宏观经济增长的贡献率达 36.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255012121489161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:09:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据工业和信息化部消息，一季度规模以上工业增加值同比增长 6.5%，装备制造业发展良好，电子、汽车、电气机械器材等行业拉动作用突出。一季度，工业对宏观经济增长的贡献率达 36.3%。工业民间投资保持两位数增长，企业预期提振、效益改善，规模以上工业企业数量持续增加，制造业采购经理指数（PMI）连续 2 个月扩张。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>复旦大学科研团队发布全球最快半导体电荷存储技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255001719599108?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:58:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[复旦大学集成芯片与系统全国重点实验室、芯片与系统前沿技术研究院科研团队日前发布一项半导体电荷存储技术，每秒可执行 25 亿次操作，这是迄今为止全球最快的半导体电荷存储技术。这一成果已在国际知名学术期刊《自然》发表。据介绍，团队科研人员提出了全新的提速思路，这一创新不仅实现了速度上的巨大突破，而且这种新型存储器在掉电的情况下，数据也不会丢失。主要负责人介绍，这一全新成果距离转化为商业应用并不遥远，目前团队已经与生产厂家合作进行了流片验证，未来这一技术有望在人工智能计算等方面发挥巨大作用。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海洋经济概念走强，巨力索具直线拉升涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254997506043655?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:54:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，海洋经济概念走强，巨力索具直线拉升涨停，蓝科高新此前涨停，中科海讯涨近 8%，神开股份、深水海纳等大涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京人形机器人半马参赛名单揭晓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254995643527172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:52:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据北京亦庄消息，2025 北京亦庄人形机器人半马参赛名单揭晓，此次马拉松共有 21 个战队参赛。参赛机器人包括宇树 G1、众擎 PMOI、夸父等型号。其中，「小巨人队」参赛机器人身高仅 75 厘米，采用刚柔耦合关节技术，可实现拟人化 180°大角度运动范围。「天工队」参赛机器人身高达 1.8 米，最高奔跑速度可达 12km/h。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行行长潘功胜会见高盛集团总裁兼首席运营官温泽恩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254994270351109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:51:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据央行官微，4 月 16 日，央行行长潘功胜会见了来访的高盛集团总裁兼首席运营官温泽恩，就全球经济金融形势、中国宏观经济政策等议题进行了交流。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：数据中心扮演着支撑数字经济发展的关键角色</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254936606469893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:50:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中金公司研报认为，数据中心扮演着支撑数字经济发展的关键角色。数据中心服务商主要提供服务器物理机房环境的托管业务，从初期的简单数据存储，逐步演变为支持云计算、大数据分析及人工智能应用的核心基础设施；90 年代以来经历了技术萌芽期、产业化培育期、云化转型期，当前进入了智算快速增长后的新阶段。行业需求在 2024 年迎来拐点。智算带来了需求变化，数据中心的需求与云厂商的资本开支相关度较高，云厂商增加对于服务器的采购会传导至对数据中心需求提升；展望 2025 年，下游云厂商和互联网资本开支呈现上升趋势，带动第三方 IDC 市场中涌现出较多大单，需求的回升有望带来新签订单价格同比企稳。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>算力概念股异动拉升，海南华铁触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254990726983425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:47:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，算力概念股异动拉升，海南华铁触及涨停，大位科技涨超 6%，深桑达 A、并行科技、奥飞数据、鸿博股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融股异动拉升，御银股份直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254985557470982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:42:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，金融股异动拉升，御银股份直线涨停，翠微股份、九鼎投资、南华期货、中油资本、新力金融等快速跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通义万相「首尾帧生视频模型」开源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254984013066241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:40:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今天，通义万相「首尾帧生视频模型」开源，该模型参数量为 14B，是业界首个百亿参数规模的开源首尾帧视频模型。它可根据用户指定的开始和结束图片，生成一段能衔接首尾画面的 720p 高清视频，此次升级将能满足用户更可控、更定制化的视频生成需求。用户可在通义万相官网直接免费体验该模型，或在 Github、Hugging Face、魔搭社区下载模型本地部署后进行二次开发。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>