<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜世界先进为新加坡建厂事宜寻求 600 亿新台币银行贷款；央行：10 月末 M2 余额 309.71 万亿元，同比增长 7.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031990532861444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 23:14:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031915327235330"><strong>印尼科技公司 GoTo：与腾讯云和阿里云签署协议，促进印尼云基础设施和数字人才发展</strong></a></p><p>印尼科技公司 GoTo 11 月 10 日发布声明称，与腾讯云和阿里云签署协议，将促进印尼云基础设施和数字人才发展。根据声明，腾讯云承诺到 2030 年在印尼投入约 5 亿美元，涉及基础设施、资源和新投资。此外，为进一步加强印尼的云基础设施，腾讯云正在该国建立其第三座互联网数据中心。声明称，阿里云目前在印尼拥有三座数据中心，并与当地机构合作，为近 40 万名云计算和人工智能人才提供培训。阿里云计划到 2033 年将该数字翻番至 80 万，并将在印尼大学设立技能中心，提供专业培训。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031710530872582"><strong>渤海化学：全资子公司 PDH 装置例行停产检修</strong></a></p><p>36 氪获悉，渤海化学公告，根据化工企业生产工艺和生产装置的要求，为确保生产装置安全有效运行，按照年度计划，公司全资子公司天津渤海石化有限公司的 PDH 装置（60 万吨/年）于 2024 年 11 月 9 日开始停产检修，预计检修 65 天左右。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031800346567945"><strong>格林美：与淡水河谷印尼公司签署合作协议共同开发镍资源建设 HPAL 工厂</strong></a></p><p>36 氪获悉，格林美公告，2024 年 11 月 10 日，公司与 PT Vale Indonesia Tbk 在印尼总统的见证下共同签署了项目投资合作框架协议，双方将在印度尼西亚中苏拉威西省建造一个镍资源高压酸浸绿色冶炼厂及其配套基础设施，将来自 PTVI 一个矿区的部分镍矿加工成符合市场标准规格的含镍和钴的混合氢氧化物沉淀产品（MHP），目标产能为每年 6.6 万吨镍含量的 MHP 产量，以及积极考虑开发正极和前驱体工厂（下游工厂）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031795315811846"><strong>科丝美诗：三季度营收同比增长 15.6%</strong></a></p><p>化妆品设计代工（ODM）企业科丝美诗于 11 月 11 日发布了第三季度财报，显示合并营业收入达到 5298 亿韩元（约合人民币 27 亿元），同比增长 15.6%；营业利润为 434 亿韩元，同比增长 30.4%。今年前三季度的累计营业收入达到 1.6081 万亿韩元，创下公司化妆品业务的历史新高。（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031945095439621"><strong>世界先进为新加坡建厂事宜寻求 600 亿新台币银行贷款</strong></a></p><p>据报道，晶圆代工厂世界先进将在新加坡建设 12 英寸晶圆厂。据透露，世界先进已向金融业争取筹组规模 600 亿元新台币（19 亿美元）的大型联贷案，预期最快可望明年第一季度签约。针对联贷架构，金融圈人士指出，这座 12 英寸晶圆厂的建厂计划总投资金额 78 亿美元，其中第一期资金约 40 亿美元，世界先进和合资的恩智浦半导体（NXP）先分别注资 24 亿美元、16 亿美元，预计 2027 年开始量产。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031869047072263"><strong>宝马将在韩国投资 650 亿韩元扩建零部件物流中心</strong></a></p><p>宝马集团韩国分公司表示，到 2027 年将对安城区域物流中心（RDC）进行 650 亿韩元（约合人民币 3.4 亿元）投资，把园区总面积扩大到目前的 1.5 倍。宝马韩国公司已于 2017 年投资 1300 亿韩元兴建安城区域物流中心。若算上新发布的投资计划，公司对该物流中心的累计投资额将达 1950 亿韩元。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031847499015424"><strong>英搏尔：与亿航智能签署战略合作协议</strong></a></p><p>36 氪获悉，英搏尔公告，公司与亿航智能设备（广州）有限公司签署了《战略合作协议》，双方将共同致力于发展在城市空中交通（Urban Air Mobility）的低空经济领域中 eVTOL 产品动力系统的研发及产业化。根据协议，英搏尔将负责向亿航智能提供满足其技术指标要求的电机产品，亿航智能负责产品到电动垂直起降航空器的整机安装、销售等。双方将相互给予充分的商务和技术支持，实现资源共享。本协议有效期三年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031835316315648"><strong>特锐德：子公司与逸安启签署约 5.28 亿元充电站销售与服务合同</strong></a></p><p>36 氪获悉，特锐德公告，控股子公司特来电新能源股份有限公司（简称「特来电」）与北京逸安启新能源科技有限公司签署《充电站销售与服务合同》，合同总金额约 5.28 亿元（不含税）。合同标的为特来电按照宝马要求建设并运营的充电站，包括充电桩、充电枪、电缆、液晶屏、充电功率柜、充电模块、光伏与锂电池储能系统等配套设施及其维修、保养服务等服务权益，以及充电站所在场地的承租权。交易对价中的场站设备及建设费用 5 年内结算完毕，场地租金费用按照结算周期内实际租赁时间结算。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031925864261122"><strong>亚马逊据悉正为司机开发智能眼镜，旨在缩短送货时间</strong></a></p><p>据报道，多名知情人士称，亚马逊正为其送货司机开发智能眼镜，提供沿途和每个站点的转向建议导航（turn-by-turn），旨在缩短送货时间。亚马逊发言人在一份声明中表示：「我们正不断创新，为司机创造更安全、更好的送货体验。除此之外，我们不会对产品路线图发表评论。」（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031764188882179"><strong>赛诺根推出与哈佛医学院等医学机构联合研发的衰老干预新品瑞拓龄 Pro</strong></a></p><p>36 氪获悉，在第七届进博会上，数十家世界 500 强原研药企超 400 项新品在华首展。其中，赛诺根首次在华推出了和哈佛医学院、妙佑医疗国际等医学机构联合研发的突破性衰老干预新品瑞拓龄 Pro，并公布了最大规模衰老干预试验的最新研究进展。据官方介绍，赛诺根衰老干预候选药 SRN-901 在临床前试验中将中年哺乳动物（约为人类 50 岁）的剩余寿命延长 1/3，与年龄密切相关的肿瘤发生率降低 40%。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031812377372160"><strong>潘功胜：做好金融法起草工作，配合全国人大常委会推进金融稳定法、反洗钱法后续审议工作</strong></a></p><p>36 氪获悉，央行行长潘功胜受国务院委托作关于金融工作情况的报告。潘功胜表示，下一步工作考虑，全面加强金融监管，切实提高监管有效性。严格实施金融机构市场准入和非现场监管。抓好发行上市、再融资审核全链条监管，压实中介机构「看门人」责任。加强中央和地方金融监管协作，严厉打击违法违规金融活动，依法实施机构和人员「双罚」。强化金融消费者和投资者权益保护。做好金融法起草工作，配合全国人大常委会推进金融稳定法、反洗钱法后续审议工作。推动加快制定修订中国人民银行法、商业银行法、证券投资基金法、国有金融资本管理条例等法律法规。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031779972408581"><strong>空客预测中国到 2043 年将需要超过 9500 架新飞机</strong></a></p><p>36 氪获悉，空中客车预测，未来 20 年，中国将需要超过 9500 架（9520 架）新客机和货机，占同期全球总需求的 20% 以上。全球未来 20 年将需要 42430 架新飞机。空客预测，新交付到中国的飞机将包括 7950 架以 A220 和 A320 系列飞机为代表的单通道飞机，以及 1570 架以 A330neo 和 A350 飞机为代表的宽体飞机（其中包括 190 架新货机），其中近 75% 的飞机将用于支持机队扩张，25% 将取代现有飞机。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031733569266950"><strong>央行：10 月末 M2 余额 309.71 万亿元，同比增长 7.5%</strong></a></p><p>36 氪获悉，据央行数据，10 月末，广义货币（M2）余额 309.71 万亿元,同比增长 7.5%。狭义货币（M1）余额 63.34 万亿元,同比下降 6.1%。流通中货币（M0）余额 12.24 万亿元,同比增长 12.8%。前十个月净投放现金 9003 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031720268670470"><strong>天津：到 2027 年底，跨境电商年交易额占全市外贸进出口总额比重达 10%、力争突破 1000 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，天津市人民政府办公厅印发《天津市推动跨境电商高质量发展实施方案》提出，到 2027 年底，跨境电商年交易额占全市外贸进出口总额比重达到 10%、力争突破 1000 亿元，打造 6 个以上跨境电商特色产业带、8 个以上市级跨境电商产业园区，跨境电商经营主体超过 5500 家，引育集聚一批跨境电商专业卖家、服务商，培育 50 个以上具有一定国际影响力的跨境电商出口品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031718230631944"><strong>中国人寿：前 10 月累计原保险保费收入约 6269 亿元，同比增长 4.9%</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国人寿公告，2024 年 1 月 1 日至 2024 年 10 月 31 日期间，累计原保险保费收入约为 6269 亿元，同比增长 4.9%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊丨企业在不同阶段，战略到底该怎么制定？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031845733508611?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 18:33:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>不需要战略思考，不需要组织，不需要管理人就能挣钱的时代可能过去了。越是焦头烂额的时候，越是应该思考真正的战略问题。那么企业在不同阶段，战略到底该怎么制定？企业制定战略过程中常见的问题又该如何避坑？同时，对于职场人来说，如何提升自己的战略思维？</p><p>带着这些问题，36 氪《CEO 锦囊》直播间硬科技系列专场邀请到了邀请到了直方大创新中心创始人许正、中科慧远创始人兼 CEO 张正涛，和我们一起聊聊企业如何制定战略。</p><p><strong>在这场直播中两位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><ol><li>怎么定义，战略？</li><li>巨变时代下，企业要实现战略成功的关键因素是什么？</li><li>有没有工具或方法论，在一开始能评估战略的可行性？</li><li>在企业初创期主要目的是求生存，这个阶段战略的核心是什么？</li><li>在企业成长期，要实现做大做强，这个阶段核心战略是什么？</li><li>成熟期企业，既要保持优势业务稳定发展，也要寻求新的增长点，这个阶段核心战略是什么？</li><li>企业制定有效战略，最重要的三点锦囊是什么？</li></ol><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2>36 氪：「越是焦头烂额的时候，越是应该思考真正的战略问题」。请教两位，到底什么是战略？</h2><p><strong>许正：</strong>战略是一个多维度的概念，有时被定义为定位，有时被视为愿景和使命，还有人将其简化为目标分解或行动计划。然而，这些定义都不够全面。我倾向于给战略一个更全面的定义，这个定义综合了学界主流观点和实践经验。</p><p>首先，战略是一组行动计划，我强调将其具体化为行动。战略不应仅仅是抽象的概念或理论，而应是能够指导我们实际行动的指南。</p><p>其次，这组行动计划必须能够带来差异化的客户价值。这意味着我们需要明确我们的目标客户，并了解我们的价值创造在何处得到体现，以便为客户创造价值。</p><p>最后，战略应该使我们获得持续的竞争优势。换句话说，与同行业竞争者相比，我们的战略应该使我们能够做得更好。</p><p><strong>张正涛：</strong> 战略这个词，我曾长时间感到困惑，不清楚其真正含义。每年都会制定战略，但后来意识到，我们所制定的并不一定是真正的战略，有时可能仅仅是明年的行动计划。随着时间的推移和实践的积累，我逐渐认识到，从实践的角度来看，企业战略实际上是在有限的资源和条件下，比较竞争优势，设计企业目标和长期竞争优势，并将这些转化为产品竞争力和行动计划。对于我们这样的企业来说，战略就是清晰地表达自己的差异化优势和要做的事情。</p><p>以我们为例，最初大家都像无头苍蝇一样，连自己是做什么的都不清楚。我记得曾经有客户问我，我们是软件商、装备商还是解决方案提供商？从这个过程中，我们可以看到战略的重要性。如果战略不清晰，尤其是在企业规模化之后，整个组织就会陷入混乱，甚至连该不该接订单都不知道，接的订单也是乱七八糟。因此，我认为企业战略的核心是清晰地定义自己的差异化优势。比如我们，最早在大型装置中做光学元件检测做得很好，那么我们的第一个战略就是将玻璃检测做到世界第一，与行业前列的友商对标。这就构成了我们接下来两到三年的战略目标，大家都朝着这个目标努力，非常清晰。</p><p>所以，我认为战略决定了一家企业的天花板和成败，其指导和影响作用非常大，关键是要特别清晰。这就是我对战略的一些理解。</p><h2>36 氪：现在市场环境变化非常快，在巨变时代下，企业要实现战略成功的关键因素是什么？</h2><p><strong>许正：</strong> 在今天这个巨变的时代，有几个成功的关键要素：</p><p>1.共创：今天的战略不能再是自上而下的指令或单纯的目标分解，而应该是核心团队共同面对问题，通过共创达成共识。这意味着找到问题的关键，共同寻找解决方案，并在此过程中达成共识，明确什么是可以做的，什么是优先做的，哪些是最关键的。这样，团队的凝聚力会增强，参与者也更清楚战略的构成，执行起来更顺畅。</p><p>2.快速迭代：在企业的使命和愿景框架下，我们需要根据市场变化快速调整自己的节奏和步调。例如，企业最初可能是产品供应商，但随着客户需求的变化，可能需要转变为系统解决方案提供商。这种转变可能是组织的重大挑战，但组织应保持开放心态，在迭代过程中寻找新的机会。</p><p>3.内部沟通：战略的执行需要组织内部保持非常通畅的沟通。过去的战略制定往往是自上而下的宣贯，但现在，尤其是在科创企业中，管理层级扁平，客户导向明显，因此沟通变得极其重要。在沟通过程中，我们还需要对执行结果进行快速反馈。</p><p>这三个要素形成一个闭环：围绕客户和市场需求进行共创，敏捷地进行迭代，而迭代的源泉来自于快速的沟通和反馈。如果一个组织能够做到这些，在快速变化的时代中，它就有可能保持不败之地，并在此基础上争取更大的成功。</p><p><strong>张正涛：</strong> 我也特别认同「共创」这个概念，这也是我将其放在首位的原因，因为它非常关键。我们最近在周一到周二开了两天的战略会议，目的就是为了实现上下对齐。这个过程相当辛苦，甚至有些痛苦，因为战略制定后，可能只有少数人清楚，到了中层就变得模糊，到了执行层可能就完全不知道了。这样的战略实际上是形同虚设。因此，战略需要传达给组织中的每一个单元，但每个单元不需要完全理解整个战略，而是要根据自己的层次去执行。</p><p>共创的过程是自上而下的，这个过程是否扎实，决定了大家是否认同共创的结果。我们之所以辛苦，是因为在提出目标时，大家可能会有不同的意见，需要通过讨论和摩擦来达成共识。共创的结论需要大家签字确认，这样每个人都会认同并积极去执行。</p><p>大模型的出现改变了工业检测等领域，使得一个模型可以应用于多个行业和产品，这对我们这样的企业来说，可能会实现以更少的人力实现更高的的交付效率，这是一种革命性的变革。就像许老师提到的，战略中要体现出新的 AI 技术对产业和产品变革带来的变化。如果战略中没有体现和拥抱新技术的应用和渗透，可能会对我们的战略规划和未来的竞争力产生影响。</p><p>同时，我认为战略的执行要坚决，能够用简单的话说清楚，并且大家都坚决去执行。在面对诱惑和订单时，要知道何时说「是」，何时说「不」。这需要战略执行到位，上下对齐，共创到位。</p><p>我认为，共创、对新技术的快速变化的适应、出海战略的融入，以及坚决执行战略，这些都是关键点。执行层不需要考虑为什么，中层需要将自己的战略与绩效联系起来，激发执行战略的欲望。最终，我们希望看到的是真金白银的成果，而不是空洞的承诺。战略应该是实实在在的，能够带来能力提升、产品成就感和经济效益的提升，这些都是看得见、摸得着的成果。</p><h2>36 氪：很多时候制定的战略并不能落地，请问有没有工具或方法论，在一开始能评估战略的可行性？</h2><p><strong>张正涛：</strong>我认为，作为战略制定者，我们对战略的好坏有着切身的感受。战略的制定不仅涉及工具和方法，还包括感性和理性两个方面。从感性角度来看，一个好的战略能够迅速影响企业的团队文化，使团队展现出强烈的决心和战斗力。这种战略不仅能够为客户创造价值，还能为团队带来显著的收益。在战略实施过程中，我们可以感受到团队的变化。例如，会议结束后，团队成员会积极思考如何改进工作，考虑哪些方面未被注意到，以及需要调动哪些资源。如果能够持续这种势头，并将战略逐步传达给执行层，我们会发现企业内部充满了士气、活力和信心。这种变化就像春天的到来，让人感受到战略给团队带来的生机和滋养。</p><p>从理性角度来看，战略的好坏最终还是要通过指标和财务数字来衡量。例如，对于我们这样的装备公司，好的战略执行半年或一年后，客户的满意度是否提升，产品的毛利率和净利润是否提高，研发的长远规划是否增强了产品的竞争力，这些都是可以量化的指标。因此，无论是 HR 还是财务 BP，他们的效果都是在好的战略引导下产生的。</p><p>一个优秀的领导者、创始人或组织部门负责人应该能够感受到好战略带来的春天和活力。在战略运行半年、一年甚至更长时间后，企业的经营指标和财务指标是否有明显的改善，内耗是否减少，组织是否变得更加高效，目标是否清晰，战斗力是否提升，这些都是战略带来的巨大好处和提升。虽然我们在理论方法上还没有特别清晰的具体方法，但对于战略的感性和理性评估，我认为每个团队都应该具备这样的能力和感知。</p><p><strong>许正：</strong>在战略制定和执行的过程中，我们不仅需要关注即时状态和最终结果，还需要一些指标或特征来评估战略是否在正确推进。因为很多组织在制定战略后，并不清楚战略是否有效，等到财务结果出来发现无效时已经晚了。</p><p>我这里有六个指标，虽然听起来有点多，但实际上可以分为两类：一类是战略的杠杆，有三个指标，它们需要足够长，才能撬动战略。另一类是战略的支点，也有三个指标，它们需要离客户和市场足够近，杠杆才能发挥作用。就像阿基米德说的，「给我一个支点，我可以把地球撬起来」，所以我们的支点一定要离客户够近。</p><p>三个杠杆指标：</p><p>1.客户价值：你是否创造了足够优越的客户价值？与竞争对手相比，你的客户价值是否超越和优越？我们要与国际最好的比较，确保我们的客户价值创造得非常优越。</p><p>2.竞争优势：你是否不仅创造了价值，还能比对手做得更好？竞争优势是一个时间函数，你能保持优势多久？如果能保持更久，并有技术和管理上的积累，让优势不断产生，那么组织就走上了健康的道路。</p><p>3.持续学习能力：战略不是一次性的，它必须成为团队的思考方式。在这个不断迭代的过程中，团队的学习成长能够自发地优化战略，使组织成为一个战略管理型的组织。</p><p>三个支点指标：</p><p>1.简单：战略的方法和执行方法不能复杂，要直截了当。每个人都要非常清楚自己的职责和目标，战略要简易到每个人都能用一两句话说清楚。</p><p>2.敏捷：我们要根据客户和市场的变化快速反应，不能拖泥带水。要迅速将市场反馈纳入考量，重新审视战略是否正确。</p><p>3.共创：团队要能够发挥群策群力的智慧，共同解决问题，而不是等待某个人来解决。</p><p>如果这三个支点都做得非常快、非常高效，加上前面的三个杠杆的力量，不断检视，那么组织的战略一定在正确的道路上。最终，无论是财务目标、市场占有率还是客户满意度，都能够比较容易地实现。</p><h2>36 氪：企业在初创期，核心目标是验证商业模式并生存下来，这个阶段战略的核心是什么？</h2><p><strong>张正涛：</strong>对于像我们这样的学院派创业者来说，在第一次创业或转化研究成果时，运气成本很高。因为在原有的研究方向已经进行了多年，我们可能只是在寻找适合这个方向的机会，而缺乏战略引导。因此，成功或失败与切入点密切相关。不同的领域和行业的切入点，无论是在上升期、平稳期还是衰退期，都对结果有重大影响。</p><p>我们最初创业时，态度非常谦卑，没有明确的战略，只有激情。我们走遍了长三角、珠三角寻找方向，尝试了各种方案，但对行业的了解并不深入。后来，我们发现中国有很多年轻人在从事对视力有伤害的工作，这激发了我们用科技向善的想法，认为这是一件有意义的事情。于是，我们将原有的玻璃检测技术应用到了手机盖板玻璃检测上，这成为了我们的切入点。正好赶上整个行业品质提升和 AI 算法的进步，企业在这个过程中逐渐发展壮大。但在没有战略引导的情况下，选择产品和行业是危险的，缺乏市场调研和成熟的方法论，运气成分占比太高，这可能是初创企业成功率低的一个重要因素。</p><p>我们后来覆盘发现，尽管我们拥有技术，但在产品定义和战略选择方面的能力并不高。在成熟的体系中，无论是哪个领域，都有世界上最优秀的公司可以作为参考，我们应该学习全球最好的榜样。能否对标最优秀的典范，从产品定义、商业模式、组织方法、用人方法等方面学习，是非常重要的。例如，日本企业通过垄断优秀人才来提高产品定义和服务，直销模式也是其战略亮点。我们可以学习这些，同时结合中国的算法能力和工程师人才优势，贴近市场和客户，提供良好的服务。在工业领域，物美价廉是一个非常有杀伤力的竞争优势，但前提是产品要好，然后才是价格低廉。这背后的技术支持是实现物美价廉的关键。</p><p>因此，初创企业应该对标世界领先的企业和产品，专注于自己的优势，实现物美价廉的效果，从而度过初创阶段并快速成长。过了这个阶段，方法论自然会提升。</p><p><strong>许正：</strong>在 0 到 1 的阶段，企业需要关注三个关键要素。首先，要找到一个未被满足的需求，也就是管理术语中所说的「价值缝隙」（value gap）。这个需求可能是市场上完全没有被注意到的，或者是现有的解决方案做得不够好的地方。找到这个点后，企业需要利用自身的优势，无论是技术、人才还是管理等，来提供比别人更好的解决方案。</p><p>其次，在实施过程中，企业需要不断快速验证自己的解决方案。因为市场是动态变化的，客户需求可能会变化，竞争对手也可能随时加入。在这个过程中，企业需要形成一个闭环，即围绕价值点或痛点，不断验证自己的优势，最终形成一个在市场上被接受的产品或方案。这个阶段通常不以盈利为目的，企业可能依赖外部融资来维持运营。在这个阶段，企业的目标是生存下来，而不是制定长远的战略。</p><p>真正的战略形成是在从 1 到 10 的阶段，也就是企业生存下来之后，如何更好地活着，并将资源效能最大化的行动方案和规划。在初创时期，企业可能没有太多选择，只要有机会就会抓住，先确保生存。但一旦企业站稳脚跟，就需要开始做出选择，决定自己要做什么，不做什么。这些选择构成了企业的战略，是企业在成长过程中的关键命题。所以，0 到 1 的阶段是关于生存的基本法则，而 1 到 10 的阶段则是关于如何制定和执行战略，以实现更有效的成长和扩张。</p><h2>36 氪：在企业成长期，首要目标是要实现做大做强，这个阶段核心战略是什么？</h2><p><strong>许正：</strong>在 0 到 1 的阶段，企业的产品或模式已经得到了验证，表明其成功的可能性。进入 1 到 10 的阶段，企业面临两个选择：要么扩大规模，要么在细分领域内持续强化。扩大规模意味着企业需要在不同行业或客户群体中扩展，这通常需要大量的资金支持。在这个阶段，融资通常用于扩大市场影响力和市场份额，而不一定能够立即盈利。</p><p>另一方面，如果企业选择不扩大规模，而是专注于做精，那么它可能会深入几个特定领域，这有其优势，但也伴随着风险，因为企业的战略将完全聚焦在一类客户群体上。这时，企业需要做出战略选择，决定是扩展客户群体，还是聚焦于一两个客户群体，或者实现对若干个客户的产品和服务多样化。在这个阶段，企业通常还在发展中，并且往往是在融资和高扩展的阶段。在这个阶段，要获得稳定的收益是很困难的。正如之前与张总讨论的，他在手机领域投入了大量资金，目前还谈不上回报，实际上是在行业内进行多元化，以分散风险和产业机会，最终目标是收获。</p><p>到了第三个阶段，即优化阶段，企业已经占领了一定的市场份额，并拥有足够的优势。这时，企业会关注如何比竞争对手做得更好，包括提升管理、流程、客户服务和效率等方面。</p><p>前两个阶段不强调效率，而是强调扩张速度，要求企业要快速、准确、果断地行动。到了后期，为了超越竞争对手，就需要比较效率。当然，由于时代变化迅速，这些阶段有时不太容易区分，它们往往是相互交织在一起的，但内在逻辑就是这样。</p><p><strong>张正涛：</strong> 在成长期，企业的核心任务是快速抢占市场份额，将从 0 到 1 的优势转化为占据市场上的主导地位。这一阶段，企业需要利用时间窗口，将规模化效应发挥出来，迅速占领客户和市场。在这个过程中，企业需要考虑如何建立竞争壁垒，因为单纯依靠成本竞争是有极限的，过低的成本可能会影响创新能力。尽管如此，物美价廉的产品往往能在市场竞争中脱颖而出。同时，企业在成长期还需要考虑如何将核心优势转化为规模化优势，确保产品的品质和服务。此外，企业还需要思考如何将沉淀的数据转化为竞争优势。例如，通过数据有效控制工厂的良率，为工厂提供诊断服务，从而提升设备的价值。拥有数据、传感器，以及配套的软件，形成软硬一体、虚实互动的竞争优势。</p><p>在成长期，企业的战略思考应该提前布局，将单纯的物美价廉优势转变为数据价值和资产优势，形成竞争的漩涡和飞轮。这种战略思考对于企业的长远发展至关重要，不能仅仅依赖于技术和成本。成长期是企业快速抢占市场份额、建立行业壁垒、数据壁垒和竞争壁垒的关键时期。这个时期非常宝贵，任何一个环节的失误都可能导致企业付出巨大的代价，甚至需要花费两到三年的时间重新建立竞争优势。企业的存活和发展是一项充满挑战的任务，需要不断前进和努力。</p><h2>36 氪：成熟期企业，既要保持优势业务稳定发展，也要寻求新的增长点，这个阶段战略的核心是什么？</h2><p><strong>许正：</strong>在谈到成熟业务时，我们应当考虑下一步的发展，即下一个增长曲线。根据中国哲学，事物发展到极点就会向相反方向转变，成熟阶段的下一步往往是衰退。因此，在成熟阶段，企业应该开始考虑转型。我在过去十几年中，作为顾问和教练，帮助许多企业进行转型设计。最佳的转型时机是在企业成熟时期，但转型的方向是多元化还是寻找新的增长点，这是需要深思的问题。我认为转型的基本点有两个。</p><p>张总提到了竞争优势，这是一个非常重要的战略思路。无论企业如何发展，都需要构建和强化自己的核心竞争力。最佳的战略思维是让核心竞争力持续保持并得到优化。以我在陕鼓工作的经历为例，陕鼓是一家大型装备制造企业，在压缩机领域非常领先。它最初是做通用设备，后来转型为设备向服务转型。转型的原因是产业已达到天花板，成熟了。服务转型并不容易，陕鼓一直围绕自己的核心技术展开服务，例如工业服务、全生命周期服务或工程总包服务，都是围绕产品本身。产品强大，服务自然强大，而强大的服务又增强了客户对产品的粘性。</p><p>这是陕鼓的第一轮转型。现在陕鼓正在进行第二轮转型，开始做绿色能源和能源互联的解决方案。这同样是围绕核心设备技术，如数据采集、预防性维护、人工智能算法优化等。通过几轮转型，陕鼓的核心技术越来越强，而不是被弱化。无论企业走向第二曲线还是其他方向，都必须抓住根本，确保核心竞争力能够持续支撑组织在不同阶段的转型。</p><p><strong>张正涛:</strong>企业发展是一个环环相扣的过程，从 0 到 1，再到 10 再到 N，每一环节都不能出现大问题，否则就会被淘汰。特别是在寻找第二增长曲线时，企业是否有足够的资源和优势，这需要很好的时机把握。因此，在成熟期寻找第二增长曲线是一个关键过程。</p><p>许老师提到，陕鼓的转型过程中，战略眼光至关重要。在成熟期，首先要有对产业发展的认知和远见。技术、资金、人才都是次要的，最重要的是对产业需求的认知和围绕客户发展。对于我们公司来说，我们现在有两种选择，一方面，我们有一手的品质数据，品质是决定企业生存的关键。例如，良率 90% 可能是盈亏平衡，99% 则利润很高，85% 则可能亏损。我们通过将检测数据与 AI 结合，精确分析工艺，准确控制良率。</p><p>另一种方式是基于我们以往的技术优势，例如，在半导体领域，我们研发了纳米级的光学成像核心器件，以及高速、高稳定性的算法控制。我们可以选择继续在这些尖端领域深耕，尽管与领先装备有 20 年甚至三代的差距，但这是一个长周期的规划。</p><p>如果市场太小，就谈不上战略。在大市场中，有长周期规划，能更好地实施战略，发挥优势。因此，成熟期企业在选择第二增长曲线时，可能源于以往的优势进行嫁接和升华，这是一个稳健的选择。同时，从技术上，我们可能考虑技术优势进入更大的赛道，面临更大的竞争和多维度的竞争。</p><p>有些企业家非常有眼光，他们总是在产业风口起飞的前两三年提前布局。他们并不需要所有技术都自主研发，但对产业需求把握得特别准，每次都能踩在产业发展的头几年去布局，这是非常厉害的。因此，第二增长曲线和第三增长曲线的选择，关键在于对产业发展的敏感度，是否能在一线感受到新产品、新技术的发展。对于成熟企业来说，在转移过程中，抛开技术、资金和资源，战略眼光和对市场的感知理解至关重要。战略的学习和迭代过程也是一条捷径，需要向全球顶尖企业和身边最优秀的企业家学习。</p><h2>36 氪：企业制定有效战略，最重要的三点锦囊是什么？</h2><p><strong>张正涛：</strong> 首先，为客户创造价值是最重要的，尤其是对于技术出身的人来说。我们往往过于注重技术，而忽视了这一点。因此，我们应该将为客户创造价值放在首位，回归商业的本质。</p><p>第二点是差异化。差异化的大小直接影响成功的程度，越大的差异化越可能带来巨大的成功，而越小的差异化则可能导致较小的成功。如果一个产品或服务的差异化足够新颖，即使一开始别人可能觉得它莫名其妙或奇怪，这反而可能预示着它是一个重大的创新。差异化是决定成功的关键因素，它像一个巨大的杠杆，能够撬动整个市场。</p><p>第三，无论战略多么好，都需要坚决贯彻地执行。一旦确定了战略，就不要犹豫，不要有太多的想法，而应该果断、迅速地执行。这一点对所有朋友，包括我自己，都是一个提醒。</p><p><strong>许正：</strong> 首先，战略趋势中有一个常见的说法，即「与趋势交朋友」。这意味着企业必须确保自己的行动与市场趋势保持一致，专注于那些有未来前景的事情。企业应该顺应并利用趋势，而不是逆趋势而行。</p><p>其次，在趋势中，企业必须创造客户价值，并且要以客户为中心。这意味着所有的产品和服务都应该围绕满足客户需求和提升客户体验来设计和优化。客户价值的创造是企业成功的关键。</p><p>第三，企业需要学会迭代和反思。团队应该不断学习、改进并适应变化，通过不断的迭代过程来促进团队的成长和进步。这种持续的自我反思和改进是企业持续发展和适应快速变化市场环境的重要能力。</p><p>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3021665711744518%2C%22title%22%3A%22%E4%BC%81%E4%B8%9A%E4%B8%8D%E5%90%8C%E9%98%B6%E6%AE%B5%EF%BC%8C%E6%88%98%E7%95%A5%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%88%B6%E5%AE%9A%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3021665711744518" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首创无损 Micro-LED 芯片，「秋水半导体」获数千万元天使+轮投资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3028940628223490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 18:25:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，Micro-LED 显示技术公司「秋水半导体」近日已连续完成了数千万元人民币的天使轮及天使+轮融资，由英诺天使基金领投，力合资本、汕韩光层和数字光芯跟投，兴棠资本担任其长期财务顾问。据了解，本轮资金主要用于 Micro-LED 技术的研发与工艺验证。</p><p>「秋水半导体」成立于 2022 年 11 月，是一家专注于 Micro-LED 显示技术的半导体公司。公司的主要产品为 Micro-LED 微显示芯片与模组，覆盖应用领域包括数字车灯、微投影和 AR 显示等。</p><p>所谓 Micro-LED 微显示芯片，为了更好地理解这个概念，首先我们需要先明白常见的 LED 存在的痛点。传统的 LED 显示屏由于像素间距较大，分辨率受限，且在亮度和能耗方面也存在一定的局限性，是一种显示大屏幕图像的显示屏。</p><p>而 Micro-LED 微显示技术因其独特的优势，拓宽了投射式主动显示的应用空间。Micro-LED 微显示芯片由于其像素点更小，芯片尺寸更小，可以实现更高的分辨率和更好的色彩饱和度，同时在亮度和能耗方面也有所优化，因此它可以作为一个更精细、更节能的显示技术来补充现有的 LED 技术。</p><p>Micro-LED 微显示技术的应用场景广泛，包括数字车灯、增强现实（AR）设备、可穿戴设备、车载显示。在数字车灯领域，它通过提供更精细的光束控制和更高亮度，增强驾驶安全性。在 AR/XR 领域，Micro-LED 以其高亮度和低能耗特性，改善视觉体验。对于智能手表等可穿戴设备，Micro-LED 技术能够在保持小尺寸的同时提供高分辨率显示，同时降低能耗。在车载显示市场，它提升了车辆信息系统的显示质量。</p><p>根据 Grand View Research 的报告，2023 年全球 Micro-LED 市场规模估计为 623.6 百万美元，预计从 2024 年到 2030 年将以 77.4% 的复合年增长率增长，到 2030 年市场规模将达到 256.5 亿美元。</p><p>「秋水半导体」的创立，源于创始人蒋振宇博士在宾夕法尼亚州立大学读博期间的研究。在 2013 年谷歌推出第一代谷歌眼镜时，蒋振宇认为，Micro-LED 显示技术是下一代革命性的显示技术，将打开全新的应用领域。</p><p>而 Micro-LED 技术彼时仍存在材料损伤和光学效率低等问题，这些问题严重限制了 Micro-LED 技术的发展和应用。因此，据 36 氪了解，作为专利第一发明人，蒋振宇博士开创了 Gap-free Microdisplay 技术，该技术在全球首次提出采用离子轰击而非刻蚀的方法来改善材料损伤的问题。</p><p>蒋振宇告诉 36 氪，团队进一步发明了一种全新的技术路线——无损（Damage-free）Micro-LED 芯片技术。这项技术采用电性绝缘结构替代物理绝缘方式，在无材料损伤的情况下实现了像素点的电性隔离，有效解决了传统 Micro-LED 芯片生产中因刻蚀工艺带来的材料损伤问题，提升了芯片的效率和稳定性，为 Micro-LED 芯片的大规模量产提供了可能性。</p><p>从技术路线来看，蒋振宇进一步介绍，此技术不仅打破了国外公司芯片技术在投射式显示的独家垄断，还解决了投影产业的「卡脖子」问题。同时，「秋水半导体」采用了 Hybrid Bonding 3D 半导体封装工艺，采用先进半导体工艺制程，全面提升了 Micro-LED 芯片的制程工艺水平，一定程度上提升芯片的良率，降低成本。据了解，「秋水半导体」是国内首个报道实现基于 8 英寸混合键合先进制程的 Micro-LED 初创公司。</p><p>目前，「秋水半导体」的主要产品为 Micro-LED 芯片产品，这些产品可广泛应用于微投影和 AR 显示领域。</p><p>公司的第一代产品是 0.61 英寸的数字车灯芯片。数字车灯是一种新型的车灯技术，它利用 Micro-LED 芯片实现更精细的照明控制。与传统车灯相比，数字车灯能够实现像素级的光束调节，减少不必要的光线散射和炫光。由于 Micro-LED 芯片的高亮度和低能耗特性，这些车灯在提升照明效率的同时，也降低了能耗。</p><p>此外，Micro-LED 技术的反应速度更快，使得车灯能够迅速适应不同的驾驶条件。数字车灯的智能化功能也更加丰富，它们可以与车辆的智能系统相结合，提供自适应照明模式，甚至在路面上投影导航信息。这些特性使得使用 Micro-LED 芯片的数字车灯在性能和功能上都远远超出了传统车灯的范畴。</p><p>Statista 的数据显示，2021 年中国汽车 LED 照明市场规模达到 33.5 亿美元，预计从 2022 年到 2027 年将以 8.66% 的复合年增长率增长，到 2027 年市场规模将接近 55 亿美元。</p><p>蒋振宇博士认为，「Micro-LED 的车灯市场是一个有待开放的广阔天地，是一个从 0 到 1 的机会，谁先解决技术瓶颈，谁先抢占市场，谁就可以拿下定义权，可主导芯片制作、电路板匹配等标准。通过技术的进一步成熟，未来 Micro-LED 芯片将实现照明和显示的嘉会，即通用光源不仅具备单一的照明功能，还具备显示等多种智能化功能，这也是未来智能化浪潮下的大势所趋。」</p><p>当前，「秋水半导体」的第一代产品车灯芯片已给客户送样，预计明年可实现量产。</p><p>团队方面，「秋水半导体」拥有无损 Micro-LED 技术路线等一系列专利，其核心技术团队是中国混合键合技术的开拓者之一，拥有成熟的量产工艺经验。团队成员具备深厚的专业知识和丰富的行业经验，曾实现最小 pitch 0.7 微米的混合键合量产工艺开发。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>天使基金合伙人卢健表示，英诺天使基金看好以 XR 为代表的下一代个人计算平台，持续投资相关领域。Micro LED 是其终极显示方案，但受限于现有技术路线，尚未得到规模应用。蒋博士开创的无损（Damage-free）技术路线，有望实现高良率、低成本的量产，助力相关产业如 XR 快速发展。秋水半导体经过一年多的努力，完成了工艺验证。 我们祝愿秋水半导体再接再厉，早日实现量产。</p><p>汕韩光层创始合伙人方楠表示，秋水半导体刚刚成功验证全球首创无损（Damage-free）Micro-LED 芯片技术，团队在公司成立短短的一年时间内就完成了技术验证和工艺验证。公司使用的 Gap-free Micro-LED 技术路线是创始人蒋博士在宾州州立攻读博士时的专利成果，该技术融合了 8 寸晶圆级先进混合键合（Hybrid Bonding）制程工艺，可实现高分辨率、高良率、低成本的 Micro-LED 芯片量产，是汕韩光层 Micro-LED 产业链布局中关键一环。从帮助筹建秋水半导体并成为天使投资人，汕韩光层有幸一路参与、见证秋水团队的快速发展，祝愿秋水半导体数字车灯产品顺利实现量产。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥迪德国进行大规模裁员，路虎确认推出星脉电动 SUV｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031777893148169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 17:24:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉推出 Cybertruck 租赁服务，月租 999 美元起以刺激需求</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉近日在美国市场推出了 Cybertruck 电动皮卡的租赁服务，以刺激市场需求。根据报道，特斯拉 Cybertruck 的租赁价格从每月 999 美元起，这一策略旨在吸引更多消费者体验和购买这款电动皮卡。此前，特斯拉在美国的 Cybertruck 预订单似乎已经耗尽，因为现在没有预订的消费者也可以直接下单，并在几天内提车。此外，特斯拉还在加拿大开始了 Cybertruck 的交付，但由于起价高达 138,000 加元，预计加拿大市场对 Cybertruck 的需求量有限。特斯拉为 Cybertruck 提供了不同的租赁方案，包括双电机和三电机版本，以及有无首付的不同选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_1d91f394908f411580dead2f5c1ecd2e@6130289_oswg863338oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：特斯拉）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉此次推出 Cybertruck 的租赁服务，是其在电动车市场中的又一创新举措。这一策略不仅能够为特斯拉带来即时的现金流，还能够让更多的潜在买家以较低的门槛体验到 Cybertruck，从而可能转化为购买行为，增加销量。从市场策略的角度来看，租赁服务的推出显示了特斯拉对市场需求变化的快速响应。随着电动车市场竞争的加剧，特斯拉需要不断寻找新的销售和营销手段来保持其市场领导地位。Cybertruck 作为特斯拉在电动皮卡领域的旗舰产品，其市场表现对特斯拉来说至关重要。此外，租赁服务的推出也反映了特斯拉对消费者购买行为的深刻理解。许多消费者在购买高价值商品时，尤其是像电动车这样的新兴产品，往往希望先进行试用。通过租赁服务，特斯拉能够满足这部分消费者的需求，同时也能够收集宝贵的用户反馈，为产品的持续改进提供数据支持。然而，租赁服务的推出也可能带来一些挑战。例如，如何管理租赁车辆的维护和回收，以及如何确保租赁服务的盈利性，都是特斯拉需要考虑的问题。此外，租赁服务可能会对特斯拉的品牌形象产生影响，因为消费者可能会将租赁与产品的贬值联系起来。总体而言，特斯拉推出 Cybertruck 租赁服务是一个积极的市场策略，它不仅能够刺激短期内的需求，还能够为特斯拉在电动皮卡市场中的长期竞争打下基础。</p><h3><strong>奥迪新品牌 AUDI E 概念车亮相，放弃四环标志，保留经典旅行车设计</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>奥迪汽车公司近日在中国市场上推出了一个全新的电动子品牌——AUDI，这一品牌放弃了奥迪标志性的「四环」标志，转而使用四个大写字母作为标识。尽管品牌标识发生了变化，但 AUDI 品牌依旧保留了奥迪品牌的经典设计语言，特别是其引以为傲的德系长顶旅行车造型。AUDI 品牌的首款车型 AUDI E 概念车由奥迪与上汽集团共同开发，车长约 4.8 米，定位于宝马 5 系和奔驰 E 级之间的市场。这款四驱旅行车搭载了两台电动机，分别位于前后轴，总功率达到 570 千瓦（约 765 马力），扭矩高达 800 牛·米，使得 AUDI E 能够在 3.5 秒内完成 0-60 英里/小时的加速。AUDI E 概念车配备了 100 千瓦时的电池包，据奥迪公司称，这可以支持车辆在中国测试循环下行驶约 700 公里（约 430 英里）。此外，车辆还采用了先进的数字化平台和 800 伏系统架构，支持超快速充电，仅需 10 分钟即可增加 370 公里（约 220 英里）的续航里程。奥迪官方表示，使用「AUDI」而非近一个世纪的汽车联盟标志，旨在连接并区分姐妹品牌。这一策略是否能够为奥迪在中国市场上带来更多的市场份额，还有待市场的检验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_d89b3c13d8b04c42bfaac3d824acbaf9@6130289_oswg313303oswg1080oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AUDI E 概念车（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>奥迪此次推出的全新电动子品牌 AUDI，以及其首款车型 AUDI E 概念车，无疑是奥迪在电动化转型道路上的又一重要举措。从品牌战略的角度来看，奥迪放弃四环标志，可能是为了在中国市场打造一个更加年轻化、科技化的品牌形象，以适应日益增长的电动汽车市场需求。AUDI E 概念车的设计和性能参数显示出奥迪在电动汽车领域的技术实力和创新能力。尤其是其强大的动力输出和快速充电能力，这些都是消费者在考虑购买电动汽车时非常关注的因素。然而，放弃四环标志可能会让一些忠实的奥迪粉丝感到困惑，因为这一标志已经成为了奥迪品牌的一部分，代表了其历史和品质。从市场的角度来看，奥迪此举可能是为了在竞争激烈的中国市场中寻找新的增长点。通过与上汽集团的合作，奥迪可以更好地了解和适应中国市场的需求，从而推出更符合当地消费者口味的产品。但同时，这也带来了品牌识别度下降的风险，因为消费者可能需要时间去适应这个全新的品牌标识。总的来说，奥迪的这一策略是一次大胆的尝试，它既展示了奥迪对未来电动出行的愿景，也反映了其在全球化竞争中寻求新突破的决心。</p><h3><strong>通用汽车停产凯迪拉克 XT4，为下一代雪佛兰 Bolt EV 腾出空间</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>通用汽车（GM）近日宣布，将在其堪萨斯州工厂停产凯迪拉克 XT4 SUV，以为新一代雪佛兰 Bolt EV 电动车型腾出空间。这一举措标志着通用汽车在电动化转型道路上又迈出了重要一步。凯迪拉克 XT4 是凯迪拉克品牌中最便宜的 SUV，起售价为 41,990 美元。然而，2024 年前三季度 XT4 的销量下降了 12%，继 2023 年第四季度下降 28% 之后。通用汽车此前已宣布将停产雪佛兰 Malibu 车型，以便在堪萨斯州工厂为下一代电动车型，包括 Bolt EV，腾出空间。Malibu 车型自 1964 年推出以来，全球销量已超过 1000 万辆。通用汽车总裁马克·鲁斯（Mark Reuss）确认，新一代 Bolt EV 将是一个「Bolt 家族」的一部分，包括一款价格更低的车型。新车型的起售价将略高于前代车型的 28,785 美元，但将提供更快的充电速度。此外，通用汽车首席执行官玛丽·巴拉（Mary Barra）表示，新一代 Bolt 将提供「更好的驾驶、充电和拥有体验」，并将首次在美国市场上推出搭载磷酸铁锂电池（LFP）的电动车型。通用汽车预计将在 2025 年底开始生产新一代雪佛兰 Bolt EV，作为 2026 年款车型。为此，公司将投资 3.9 亿美元升级其位于堪萨斯州费尔法克斯的工厂，以准备重新引入新一代 Bolt EV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_2807b7ce4d2d435f85022049a86b01a0@6130289_oswg831879oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰 Bolt EV（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>通用汽车停产凯迪拉克 XT4 SUV，全力推进新一代雪佛兰 Bolt EV 的生产，这一决策体现了通用汽车在电动化转型上的坚定决心。随着全球汽车市场逐渐向电动车转型，通用汽车的这一举措无疑是顺应市场趋势，同时也是对自身产品线进行优化调整的体现。从环保和可持续发展的角度来看，这一决策是积极的。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的重视，电动车市场的需求日益增长。通用汽车通过停产燃油车型，转而生产电动车型，不仅能够减少对环境的影响，还能够满足市场对电动车的需求。此外，新一代 Bolt EV 的推出，预计将进一步降低电动车的入门价格，使得更多的消费者能够负担得起电动车，从而推动电动车的普及。这对于提高电动车的市场渗透率，以及加速全球向清洁能源汽车的转型具有重要意义。然而，这一决策也可能带来挑战。一方面，停产燃油车型可能会影响通用汽车在短期内的销售收入，尤其是在电动车市场尚未完全成熟的情况下。另一方面，电动车的充电基础设施建设、电池技术的进步以及消费者对电动车的接受度等方面仍存在不确定性，这些都是通用汽车需要面对和解决的问题。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>现代全新 IONIQ 5 升级上市，配备 NACS 充电口，起价 44000 美元</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_96b64ed39d8b434b8751756385d41f39@6130289_oswg586465oswg1080oswg504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代全新 IONIQ 5（来源：Electrek）</p><p>现代汽车正式宣布了 2025 款 IONIQ 5 的定价和 EPA 续航里程估计。这款升级版的 IONIQ 5 是现代首款配备 NACS 充电口的电动车，意味着车主现在可以利用特斯拉广泛的超级充电网络进行充电。新款电动 SUV 在续航、功能和款式选择上都有所提升，全面改进。2025 款现代 IONIQ 5 的起售价为 43,975 美元，包括 1,475 美元的目的地费用。这是基本的 SE RWD 标准续航版车型，EPA 估计续航里程可达 245 英里。如果选择续航更长的 SE RWD 车型，价格为 46,550 美元，续航里程可达 318 英里。新推出的 XRT 车型增加了越野设计特点，如地形模式和前拖钩，起价为 56,875 美元。而顶配的 Limited AWD 车型起价为 58,100 美元，配备了全新功能。2025 款 IONIQ 5 现在标配特斯拉 NACS 充电口和 CSS 适配器，使得车主可以访问超过 36,000 个直流快充站，是现有车主可访问数量的两倍多。现代北美产品规划高级副总裁 Olabisi Boyle 表示，NACS 充电口将「使客户拥有更便捷、更愉快的用车体验和公路旅行」。新车型还配备了更大的电池，标准车型现在配备 63 kWh 电池包，从 58 kWh 升级而来。长续航车型配备 84 kWh 电池，从之前的 77.4 kWh 升级。所有在美国生产的 IONIQ 5 车型都有资格获得 3,750 美元的联邦税收抵免，但现代通过租赁提供全额 7,500 美元的税收抵免。2025 款车型将于 2024 年底开始到达经销商处。</p><h3><strong>奥迪宣布裁员 4500 人，削减成本以应对行业变革</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_2bafb39901f947118cbd000f2c481d9a@6130289_oswg844251oswg1080oswg510_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 Q8 e-tron Sportback（来源：奥迪）</p><p>德国汽车制造商奥迪近日宣布，计划裁员 4500 人，占其员工总数的 15%，以削减成本应对汽车行业的快速变化。这一决定紧随大众、日产和 Stellantis 等汽车巨头的大规模裁员之后。据德国《Manager Magazin》杂志报道，奥迪将重点保护生产线上的工作岗位，而将裁员重点放在「间接」岗位，如研发部门，这意味着将有 2000 个工作岗位受到影响。奥迪计划关闭其在布鲁塞尔的工厂，该工厂生产即将停产的奥迪 Q8 E-Tron 电动 SUV，由于销量低迷，该车型将于几个月后停产。公司宣布将在 2025 年 2 月 28 日关闭工厂，届时布鲁塞尔地区将有 3000 名工人失业。奥迪表示正在与工人代表进行谈判，但未确认裁员的具体数字。奥迪第三季度在美国的销售额下降了 21%，交付量为 46752 辆，几乎所有奥迪车型的销量都有所下降，除了 e-tron GT 电动版销量小幅增长 5%，达到 673 辆，以及 Q3 SUV 销量增长 36%，达到 7422 辆。与此同时，日产正在出售其在三菱的部分股份，削减产能，并裁员 9000 人。在美国，Stellantis 将从其托莱多组装厂裁员 1100 人。德国，作为欧洲最大的汽车市场，正感受到转型到电动车生产的压力，一项研究估计在未来十年内可能会失去 186000 个工作岗位。到目前为止，德国已有 46000 名汽车工人失业。</p><h3><strong>特朗普上台，加拿大 500 亿电动车产业面临巨大变数</strong></h3><p>加拿大在过去三年中已获得超过 500 亿美元的电动车相关投资，这些投资主要是为了满足美国市场的需求。然而，随着特朗普重返白宫，加拿大的汽车行业和其他经济领域正面临一系列不确定性，特别是在电动车领域。特朗普政府可能对加拿大制造的汽车征收新的关税，这可能导致加拿大电动车产业的计划受挫。此外，美国对电动车政策的变动可能导致市场完全转变，加拿大可能看到 60 年来的「跨境汽车共识」戛然而止。加拿大汽车零部件制造商协会会长弗拉维奥·沃尔佩表示，如果特朗普切断与加拿大的联系，对加拿大征收关税，将伤害通用汽车、福特以及 Stellantis 等美国公司的利益，同时也会影响美国的零部件公司和材料供应商。特朗普政府可能会对全球进口到美国的汽车征收 10% 的关税，这将从加拿大的 GDP 中削减数十亿美元，尤其是对汽车行业造成打击。加拿大总理特鲁多在特朗普胜选后迅速表示祝贺，并强调两国经济「深度交织」，渥太华目前正在处理关键的跨境问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_6f92015d49494753a497630ad58aac08@6130289_oswg237206oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大（来源：Pexels）</p><p>特朗普一直对电动车持贬低态度，并表示将迅速废除拜登的《通胀削减法案》，该法案已投入数十亿美元于电池供应链项目。他还表示，墨西哥制造的汽车可能面临高达 200% 的关税，而来自中国、欧洲等地的汽车可能面临更高的关税。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克在这一问题上的角色及其对特朗普的影响力是一个重要的变数，这可能对加拿大等国家产生深远影响。特里利姆网络先进制造总监布伦丹·斯威尼表示，特斯拉可能在某种程度上缓和特朗普政府对电动车支持的完全撤回，因为这将使特斯拉的生活变得非常艰难。底特律三巨头——福特、通用和 Stellantis——都在加拿大有重要的业务，那里有成千上万的工会汽车工人，因此特朗普的决定不仅会影响这些公司，还会影响到一系列零部件供应商。本周，比亚迪决定暂停进入加拿大的计划，这可能是由于加拿大对从中国进口的电动车征收 100% 的联邦关税以及美国即将做出的决定。这一决定搁置了比亚迪数月的努力，此前比亚迪高管与加拿大各地的经销商会面，讨论可能的分销网络，并与游说者讨论如何获得联邦政府的支持。今年 8 月，加拿大总理特鲁多告诉记者，加拿大政府将效仿美国对中国电动车进口征收高额关税的计划。</p><h3><strong>路虎揽胜将推出更小的星脉电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_c4bc65fcd03e48008872666bde275b65@6130289_oswg463300oswg1080oswg522_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">揽胜电动 SUV（来源：Electrek）</p><p>路虎揽胜的首款电动 SUV 预计很快首次亮相，2025 年开始销售。之后不久，路虎揽胜运动版电动汽车将上市。捷豹路虎（JLR）首席执行官阿德里安・马德尔（Adrian Mardell）证实，基于其新 EMA 平台的首款电动汽车将在不到两年内推出。与路虎揽胜旗舰电动车不同，新车型将基于该公司新的 EMA 平台，路虎揽胜电动版和运动版电动汽车与当前的燃油版车型共享相同的 MLA 平台。据《汽车》杂志消息，新电动汽车预计是较小的路虎揽胜星脉电动版，将在两年内推出。马德尔表示：「我们首先会有 MLA 平台的纯电动车（BEV），路虎揽胜纯电动车在明年晚些时候推出，然后是 EMA 平台的首款车，可能在 2026 年春季推出。」</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Fiat 500&nbsp;electric beach car</strong></h3><p>这是一款特别的菲亚特 500 「Marina」，它没有过多装饰、车顶、部分车门、支柱，而且是电动的（没有内燃机）。这是 Real Italian Cars 的最新项目，500 Jolly 的传动系统被拆除，换成了来自日本供应商的防水电池和电动机。电池续航 155 英里（250 公里），电动机功率为 31.5 千瓦（约 42 马力）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e9b490cd42034ed6beaa6b97df8f236d@6130289_oswg1195038oswg1080oswg672_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 500 beach car （来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_002d7ebb3c0646939f93d4fdb4498bd4@6130289_oswg1214011oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 500 beach car （来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_5148e728d4de4c7dba9ae7b6b49f6437@6130289_oswg1150233oswg1080oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 500 beach car （来源：TopGear）</p><p>RIC 给出该车 0 - 80&nbsp;公里&nbsp;/ 小时加速时间约为 6 秒，最高时速限制在 110 公里&nbsp;/ 小时，虽然这些速度在实际使用中可能并非必需，但有总比没有好。该车还有其他亮点，如阿巴斯（Abarth）刹车，总重量不到 1000 千克（还是因为没有车顶和车门），使用快速充电器约 40 分钟可充满电，相比普通的菲亚特 500 更实用。由于发动机舱和油箱原来的位置现在都空了（因为没有发动机和油箱了），所以有大量空间可以放野餐用品和太阳镜。该车的灯是 LED 灯，据称比原来的灯亮 5 倍，车内通过数字显示屏也有更多 LED 效果，有运动、道路和节能三种模式可选。车内方面，每辆 500 Jolly 都可以完全定制，比如展示车有车载淋浴，而且由于原来的布线被舍弃，音响和连接等方面有更多选择，内饰材料也都是定制的。这意味着价格也会是定制化的，Marina 版起价 5 万欧元，如果想在普通的（没这么 「欢乐」 的）菲亚特 500 上使用这种动力系统，电动车起价 3.5 万欧元。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 预期落地，A 股牛市确认？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3030309844215303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:44:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟&nbsp;丁卯</p><p>上周（11 月 4 日~8 日），A 股大盘强势上涨，上证指数在周内上涨 5.51%，于 11 月 8 日收盘报收 3452 点；万得全 A 指数涨幅更大，在本周暴涨 7.11%。</p><p>板块方面，申万 31 个一级行业在上周全部上涨，其中计算机、军工、非银金融、商贸零售等板块涨幅居前，上述四个板块的周涨幅均超过 10%，银行、公用事业、煤炭、家电等板块在上周涨幅居后。</p><p><strong>从风格来看，上周的 A 股科技板块明显占优，大票的涨幅相对不及小票。</strong>反映到风格指数、宽基指数的表现上，北证 50、科创 100、科创 200、创价值、创业板指、创业板 50、科创 50 等涨幅居前；MSCI 中国 A50 互联互通、中证红利、红利指数等指数涨幅居后。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_0e8bc5cb64f14c789eb49d6b0e528755@5426566_oswg224415oswg1080oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：上证指数和恒生指数走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>港股大盘在上周横盘震荡，恒生指数周内上涨 1.08%；恒生科技指数在上周上涨 4.11%。板块方面，12 个恒生行业指数中，有 9 个行业板块在上周上涨，必选消费、医疗保健、可选消费、金融在上周涨幅居前，能源、电讯、公用事业这三个板块在上周下跌。</p><p>海外大类资产方面，北美、日韩主要股指大都在上周收涨，欧洲股指则分化明显，东欧收涨、西欧收跌。商品方面，原油小幅收涨；基本金属中，铝大涨，钢、铜下跌；贵金属大都收跌；农产品主要收涨。美元指数在上周震荡上行。</p><h2><strong>01 川普交易 2.0 下的大类资产预期</strong></h2><p>上周海外影响最大的宏观事件是川普胜选，随着川普交易 2.0 的持续，将对于全球大类资产价格产生重大影响。</p><p>先来看美债，在上一个加息周期里，随着基准利率的上行，美债利率也随之被推高，那么如果只考虑经济周期的影响，从今年初市场开始交易降息预期，到今年 9 月降息落地，以及后续的持续降息，美债利率的预期走势是将会随着基准利率下行而发生均值回归。</p><p>从实际情况来看，前期在降息交易的驱动下是顺着上述逻辑推进，今年 4 月到 9 月中旬，10 年期美债利率的下行幅度超过了 100bps。然而，在降息落地之后，特别是在通胀数据已经很接近政策目标的情况下，美债利率却从 9 月中旬开始明显上行，10 年期美债利率从 9 月 16 日的阶段性低点到 11 月 8 日上行了接近 70bps，显然是受到了川普交易 2.0 的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_ab7611690710435e8e92e040cf7adb9a@5426566_oswg111209oswg1080oswg832_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片：10 年期美债利率走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>近期美元汇率的行情亦是川普交易 2.0 的结果，此前受降息交易影响，美元在今年整体偏弱，然而在 9 月降息落地后，随着川普交易 2.0 的介入，美元走强并带动非美货币对称性贬值。美债利率、美元汇率、美股等大类资产今年 9 月中旬以来的表现，在一定程度上表明资本市场早已押注川普胜选。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="996,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_eb30c101b3cc451d8a9445987b330c6d@5426566_oswg148796oswg996oswg733_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：近年来美元指数走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>说到川普交易 2.0，本质上是川普的政策取向 price in 大类资产价格，而川普政策取向的主要特征则可以简单的概括为小院高墙、财政宽松、监管松绑、减税、制造业回流、重视传统能源等方面。</p><p>依照上述政策取向来进一步推演，川普上任之后在宽财政、监管松绑、减税、制造业回流等政策的引导下，将催生大量来自实体经济建设的新增需求。同时，也会加剧全球贸易的复杂性，导致出口至美国的成本升高，而且进口成本升高与总需求暴涨之间又将形成共振，共同加剧美国国内的再通涨风险。</p><p>不得不说，川普胜选对未来的货币政策影响是复杂的。在川普 1.0 时代，美联储的货币政策与财政政策之间有着比较高的配合度；此番进入 2.0 时代后，正好赶上了降息周期，宽货币与宽财政将再次彼此配合。但是，美联储货币政策的双目标制并没有改变，再通胀风险还是会对未来的降息节奏产生一定的扰动，不过这都是后话。</p><p>因此，基于上述政策逻辑，川普交易 2.0 下的大类资产预期大致是强美股、强美元、强原油、强基本金属，弱美债、弱贵金属的格局，明显利多风险资产，特别是科技板块会有更好的行情预期。</p><p>而且，根据川普交易 1.0 的历史经验，川普交易会明显放大情绪面的影响，导致资产价格出现超预期波动。值得注意的是，本轮川普交易 2.0 可能不仅仅是对其胜选的预期博弈，政策本身的长周期性在一定程度上也决定了大类资产行情的持续性。</p><h2><strong>02 12 万亿化债方案开启新投资线索</strong></h2><p>上周国内最为重大的宏观事件，莫过于宣布总额 12 万亿的地方化债方案。具体安排上，是三箭齐发：</p><p>1.安排 6 万亿元债务限额置换地方政府存量隐性债务；</p><p>2.从 2024 年开始，连续五年每年从新增地方政府专项债券中安排 8000 亿元专门用于化债，累计可置换隐性债务 4 万亿元；</p><p>3.2029 年及以后年度到期的棚户区改造隐性债务 2 万亿元仍按原合同偿还。</p><p>根据财政部的数据，2028 年之前地方上要消化掉 14.3 万亿的隐性债务，在 12 万亿化债方案后，地方化债压力大减，化债总额降到了 2.3 万亿，平均每年的化债数额将不到 5000 亿。随着地方化债压力的显著下降，受益的板块主要有以下 3 个方向：</p><p>1.化债压力大减有助于提升地方国企资产质量，未来地方国企在投资上有望加码，相关产业园区建设的景气度会有明显回升，利好水泥、有色、机械设备等行业；</p><p>2.以垫资施工为主要特征的一部分行业的资产负债表将会有所修复，特别是现金流与 ROE 将会有明显改善，典型如建筑、环保等行业；</p><p>3.扩充专项债用于土储，有助于部分房企现金流的修复，利好房地产。</p><p>从预期管理来看，12 万亿化债方案宣告明年的财政依旧会延续积极的政策取向，具体布局则包括发行特别国债、继续拓宽专项债用途、加大设备和消费品以旧换新的政策力度等。宽财政、宽货币的好预期亦会体现到股市上，再基于目前针对二级市场的一揽子刺激政策，大 A 牛市预期的兑现正在渐行渐近。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保时捷执行董事傅伦轲：正在接触电池、ADAS 等领域的中国供应商｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3021495204144641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:51:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「关于 eFuels 合成燃料，我们在中国暂时没有投资规划」，「但我正在与电池、ADAS、互联、娱乐系统等方向的中国供应商接触，希望建立新的合作」，保时捷负责采购的执行董事傅伦轲向 36 氪透露道。</p><p>在 2035 年禁售化石燃料新车目标下，欧盟为燃油汽车制造商留下了折中方案：完全使用 eFuels 合成燃料的燃油汽车仍然可以进行注册。<strong>作为内燃机时代的佼佼者，保时捷制定了双 e 战略，果断押宝 eFuels 合成燃料。</strong></p><p>eFuels 是一种合成甲醇，是由水、氢和二氧化碳合成的液体燃料，可以与汽油、柴油混合注入燃油汽车，驱动发动机运作。保时捷称，eFuels 具有便捷的补能方式，可以在现有的加油站单独提供包含 eFuels 的混合物。</p><p>然而，与保时捷合作的合成燃料供应商 HIF 公司，目前年产量仅有 13 万升，成本高达 10 美元/升，远高于化石燃料及电能的成本，让 eFuels 的推广困难重重。</p><p>目前，全球在售车型中，仅有宾利欧陆 GT 极致版能够使用 eFuels 合成燃料，这款售价 331.2 万元起的豪华车型，销量并不足以达成规模效应。</p><p><strong>在新能源汽车渗透率逐渐走高的中国市场，保时捷的双 e 战略显然已向电动汽车倾斜。</strong></p><p>近日，保时捷执行董事傅伦轲在到访中国期间，就保时捷双 e 战略相关，与 36 氪等媒体展开交流。作为双 e 战略中 eFuels 的主要负责人，她详细地介绍了保时捷目前的电气化战略。</p><p>双 e 战略是保时捷在 2022 年提出的新电气化战略，双 E 的具体含义是 eMobility 电动出行和 eFuels 合成燃料。保时捷对 eMobility 电动出行的目标是到 2030 年实现纯电车型占新车销量 80%。对于 eFuels，保时捷的商业化进程并没有那么激进，但其 eFuels 的年生产量正在逐步提升。</p><p>傅伦轲向 36 氪表示，保时捷电气化的制定逻辑是实现环保目标，纯电汽车的确是最好的解决方案，但前提是电能要来源于可再生能源。但现实情况是，目前我们仍然依赖燃煤发电。为了降低碳排放，eFuels 合成燃料是非常有效的途径。</p><p>eFuels 合成燃料是一种液体碳氢链燃料，形态与常见的汽油无异。其制作过程是将可再生电力电解水完成绿氢制备，再将空气中捕集的二氧化碳和绿氢，通过催化反应后合成。eFuels 可以替代汽油或柴油，驱动汽车发动机。</p><p>傅伦轲认为，电动汽车推广需要时间，在充电设施没有普及的时候，eFuels 合成燃料是非常合适的能源选择。目前，与保时捷合作的合成燃料供应商 HIF 公司，其在智利的工厂年产量已经达到 13 万升。</p><p>公开资料显示，eFuels 合成燃料的成本约为 10 美元/升，随着规模扩大，最低能达到 2 美元/升。在部分国家，这样的价格仍然高于化石燃料，推广难度并不小。目前 eFuels 的推广仍然需要建立在补贴的基础上。傅伦轲表示，保时捷在中国地区暂且没有 eFuels 相关的投资规划。</p><p><strong>但傅伦轲透露了保时捷在中国地区的另一重要动作，她将拜访多家中国供应商，方向涵盖电池、ADAS、互联及娱乐系统这几大方向。</strong></p><p>相比 eFuels，这显然是保时捷目前更迫切想落地的方向。今年前三季度，保时捷在中国市场额累计销量为 43280 辆，同比下跌 29%，中国已从保时捷全球最大单一市场滑落至全球第三大市场。</p><p>中国汽车市场的激烈竞争，让保时捷不得不着手提升其电动汽车的产品竞争力。续航、智能驾驶、智能座舱便是保时捷关注的核心。</p><p>全球采购负责人的到访，无疑表明了保时捷对中国市场及供应链的重视，保时捷会以怎样的速度推进电池及智能化成果上车，这将直接影响保时捷电动汽车的未来命运。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2999,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e9ab1531d8324c2b80f46aa940be51f9@5809365_oswg3372385oswg2999oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷执行董事会成员傅伦轲</p><p><strong>以下是 36 氪等媒体与傅伦轲的访谈实录，不改变原意的基础上，略经改编：</strong></p><p><strong>媒体： 保时捷开发 eFuels 燃料的初衷是什么？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>我们开发 eFuels 是希望生产一款可持续的绿色燃料，以减少二氧化碳排放对环境的影响。我们与一家合成燃料供应商 HIF 公司建立了合作关系，自 2022 年起，我们就已经在智利南部的试点工厂成功量产 eFuels 燃料。迄今为止，保时捷是唯一一家能够大量生产这种可持续燃料的品牌。</p><p><strong>媒体：保时捷接下来在全球的布局有怎样的计划？您觉得您接下来面临的最大挑战又是什么？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>过去三年，新冠疫情、半导体供应短缺，以及一系列国际政治事件，都给我们的供应链带来挑战，我和团队一直在努力地克服并寻找解决方案。接下来保时捷的挑战之一便是供应链转型。</p><p>保时捷作为一家拥有 76 年历史的跑车品牌，在 Taycan 推出之前，一直专注于内燃机和插电混动这两种动力形式，之前的供应商主要集中在发动机部件、排放部件、油箱这些领域。</p><p>然而随着我们向电动化迈进，一些传统零部件就不再是必需了。现在，我们需要采购的是电池、电子元件、软件等等这些，<strong>这意味着我们需要逐步从依赖传统的供应链转向与新技术供应商建立合作关系，这是我目前的一个艰巨任务。</strong></p><p>过去的很长一段时间里，我们主要与传统的汽车供应商合作，他们对汽车行业的规则了如指掌。但随着新技术的涌现，新的合作伙伴进入到汽车供应链领域，他们需要深入了解这个行业的情况，比如说，安全性对汽车行业至关重要。</p><p>有些供应商之前一直活跃在消费品行业，比如说手机行业，那边的要求与汽车行业截然不同，现在，他们必须理解，技术的失败可能会直接威胁到客户的生命安全。因此，我们需要花费大量时间和精力来帮助他们理解这些，双方共同努力，达到我们一贯的高质量标准，这也将是我未来持续面临的挑战之一。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>媒体：保时捷研发和生产 eFuels 的成本是怎么样的？包括消费者端的使用成本如何？这是否具有很好的商业前景，是一项有较高回报的投资？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>首先，我要澄清一点，保时捷自己并不生产 eFuels 这款燃料，我们的合作伙伴 HIF 才是 eFuels 真正的生产者，而我们是这家公司的股东。目前，我们智利工厂的年产量是 13 万升，尽管这一数字并不庞大，但我们已经掌握了这项技术，未来随着产量规模的增大，成本也会逐步降低。</p><p>如果对传统的燃油生产加以限制，对我们这种生产中性燃料的企业有所奖励，这样长期来看的话，两者的成本会越来越接近。</p><p><strong>媒体：保时捷在中国有没有 eFuels 相关的投资计划？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>目前我们在中国还没有相关的投资规划，不过保时捷一直持开放态度，会对任何潜在的发展机会进行细致评估和考量。</p><p>我了解到，中国有一些电动车为了提升续航能力，会搭载一块轻量化的电池，同时装配一个小型的内燃机，用于延长行驶里程。通过这种电池加燃料的组合，可以真正实现长距离行驶。</p><p>eFuels 就为这样的车型提供了一个很好的解决方案，特别是当充电设施还没有完全普及的时候，它也是一种非常可持续的能源选择。</p><p><strong>媒体：现在的能源供应倾向于纯电车或者混动车，人们很清楚的知道，通过贴近第一性能原理的方式去实现环保目标是可行的。您刚才说使用 eFuels 不需要在基础设施方面做出改造，但如何让用户更清楚 eFuels 的技术逻辑呢？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>我们所做的一切都是为了实现环保这一最终目标，纯电动车确实是最好的解决方案。但有一个前提，就是电能要来源于可再生能源。然而现实情况是，全球很多地区仍然依赖燃煤发电，所以严格意义上讲，纯电动车并不能完全视为降低碳排放的最佳途径。</p><p>我们也是考虑到这一点，才着手研发生产 eFuels。目前全球还有超过 13 亿的内燃机车型行驶在路上，不可能一夜之间全部电动化，所以对那些内燃机车主来说， eFuels 无疑是实现脱碳目标的极佳选择。</p><p><strong>媒体：eFuels 是环保可持续的，而环保可持续是所有的欧洲车企都会面临的一个核心问题，eFuels 会像纯电汽车一样成为保时捷未来的重点战略吗？保时捷在环保可持续方面的长期规划是什么？跟之前相比有没有改变？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>保时捷致力于「双 e 战略」，即电动出行与 eFuels。</p><p>在电动化方面，我们一直持续投入，这是当前的主流。但就像我刚才说的，对那些仍然行驶在道路上的燃油车，还有那些充电网络仍然不完善的国家，eFuels 就是非常好的可持续解决方案。</p><p>据我所知，中国已在最近的五年规划中明确提出，要大力发展非化石能源。因此，这项技术不仅可以应用于汽车和航空领域，也将有助于解决中国的能源问题。</p><p><strong>媒体：德国车企中的奔驰、宝马等品牌，近几年都在中国大力发展自己的本土供应链网络。那么保时捷怎么看待日益发展的中国汽车供应链？你们有没有在接触，或者有没有计划启用来自中国的供应商？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>尽管目前我们没有在华生产的计划，但我们已经有很多中国供应商，因为我们知道中国的技术是全球领先的，我们也有很强的意愿，把更多的中国技术带到我们的车型上。我这次和团队来中国，将与不同的中国供应商会面，希望跟他们建立新的战略合作。</p><p><strong>媒体：能否透露一下，这一轮接触主要关注哪些方向？比如说中国车企比较重视的智驾、座舱？还是传统的底盘发动机领域呢？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>目前可以向您透露的是：电池、ADAS、互联、娱乐系统这几大方向。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「可栗口语」完成数百万元天使轮融资，打造 AI 个性化口语学习平台 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3027441691125252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:48:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，AI 口语学习软件「可栗口语」近日宣布完成数百万元天使轮融资，投资方为嘉程资本和源合资本，本轮及后续融资由源合资本担任独家财务顾问。此次融资资金，将主要用于团队扩展、核心技术研发和市场推广。&nbsp;</p><p>可栗口语成立于 2023 年，致力于通过个性化 AI 学习方案，为用户提供高效的英语口语提升体验。其 CEO 兼创始人周树帆曾在微软互联网工程院担任算法工程师，在深度学习、自然语言处理、多语言模型等领域具备丰富经验。此外，可栗口语团队的核心成员在教育领域也拥有深厚积累。</p><p>随着全球化的推进，成人英语学习需求相应增加，而现有市场尚未完全满足用户的深度学习需求和碎片化学习习惯，尤其是不同场景如日常生活、出国旅游、职场商务等，英语口语交流需求大量存在。《百度成人培训行业白皮书》显示，中国成人培训教育市场规模 2023 年达 1.3 万亿元。</p><p>针对这一痛点，可栗口语利用 AI 技术打造了高度定制化的「AI 情景课」，涵盖职场交流、出国旅游等 2000 多节课程，覆盖超过 1.5 万个高频词汇及 3 万个例句。据悉，用户课通过 AI 情景课可以巩固目标场景的基础知识，并与 AI 在虚拟情景中实战对话。可栗口语会根据用户表现提供实时反馈，帮助用户精准跟踪学习进展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="632,1266" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241108/v2_c99f0ca672f1487ea810152829df59e9@17715901_oswg145833oswg632oswg1266_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可栗口语 AI 情景课</p><p>周树帆告诉 36 氪，可栗口语通过 AI 算法的优化，力求在短时间内最大化学习效率，让用户每天只需投入较短时间（如 15 分钟），即可获得显著的进步，逐步培养长期稳定的学习习惯。</p><p>个性化学习路径和数据驱动的内容推荐机制是可栗口语的核心优势。依托深度学习和 AI 大模型技术，可栗口语能够动态分析并建模用户的学习情况，提供与用户能力和需求相匹配的学习材料，实现高度个性化的学习体验。</p><p>周树帆表示，通过与 AI 对话，用户可以降低语言学习过程中的心理负担。同时，AI 还能根据用户的发音、语法、词汇量和表达习惯等方面提供精准的个性化反馈，提升学习的实用性与效率。同时，可栗口语正积极构建 UGC 生态系统，优化学习资料的生产与消费体验，积累用户数据，持续提升个性化学习模型。</p><p>周树帆表示，可栗口语将持续迭代升级其 AI 能力，为用户提供更精准和个性化的学习内容。用户群体也将逐步扩展，满足更广泛的学习需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费「质价比」时代，拼服务的闪送顺势而为</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3027428062340360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:10:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>一个普通的工作日，北京的朝阳区正经历早高峰，闪送员慕红雷将项目招标书送到正堵在出租车上的客户手中；四川的成都市下着大雨，闪送员陈国林从一栋办公楼取回 U 盾送到这家公司的财务人员家中；河南的平顶山市，第一人民医院内，一台手术因为缺少医疗器械陷入僵局，医护人员很快通过闪送联络到快递员王菲，器械及时送到，当天手术顺利完成。</p><p>以上事件发生在今年的同一个 5 月。如今，这类临时急件的「闪电配送」每天都在中国各线城市同步上演。送取临时、紧急或十分重要的物品，用户也多会首先想到闪送。专注即时配送市场的闪送，也终于在今年 10 月叩开 IPO 的大门。</p><p>今年 10 月 4 日，闪送正式登陆纳斯达克，以每股 16.5 美元的发行价，成功售出 400 万股美国存托股票，募资总额达到 6600 万美元。这或显示了资本市场对闪送发展模式和未来成长空间的信心。</p><p>而从外部来看，最近几年，一众快递巨头纷纷入局即时配送。这一行情下，闪送保持自身竞争力的壁垒是什么？</p><h2><strong>01 一对一专送，个性化需求下的确定性服务</strong></h2><p>一对一配送，是闪送留给用户和市场最鲜明的特征。不同于依托电商、外卖等平台成长起来的快递企业，最开始的目光瞄准在相对长途或相对稳定的配送需求，闪送最初关注的是各种临时的、突发的、紧急的个性化场景。</p><p>对于前者，依靠规模效应压降成本是主要导向，因此前期多通过优惠、补贴等低价策略，做高单量，中间环节多采取统一集散、转运、分拣、配送的模式。这样的基因影响着其后来拓展即时配送业务时多沿用拼单模式的思路，但也难以避免在时效、准确率上存在短板。</p><p>而对于闪送，安全准时，尽可能地提升寄件、收件双方的服务体验，是其用户人群的主要需求，也是其提供配送服务的出发点。因此，一对一的配送模式在这一场景下更能保证履约的效率和确定性。</p><p>诚然，一对一的配送模式前期在成本端高于拼单模式，进而也会反映在客单价上，但伴随后续快件单量以及配送员数量的扩充，成本得以随着规模效应的凸显而下降。</p><p>数据显示，在闪送创立之初的前 18 个月，平台订单量维持着周环比 20% 以上的增速。这在一定程度上凸显了即时配送领域的市场空间以及用户群体对服务体验的注重。</p><p>而闪送当下的业绩，也验证了一对一模式的盈利能力。闪送招股书显示，其在 2021 年、2022 年、2023 年以及 2024 年前六个月，订单量逐年攀升，分别达到 1.59 亿、2.13 亿、2.71 亿和 1.38 亿，毛利率由 6.2% 提升至 11.3%，并自 2023 年起实现盈利，当年净利润为 1.1 亿元，今年上半年净利润达 1.24 亿元。</p><p>此外，在当下消费偏好逐渐由「性价比」转向「质价比」的大趋势下，快递用户以价格敏感型为主的印象也正逐渐走弱，服务质量则成为用户关注的重点。</p><p>如艾瑞咨询在 2023 年 10 月展开的一项用户调研显示，用户主动使用即配服务时看重的前三个因素依次是：平台配送时效、配送服务体验和平台配送价格，三个因素占比分别为 55.5%、41.8% 和 35.8%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1173,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e14082464a0a4b5d95c59e013af26b80@6062546_oswg277871oswg1173oswg579_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>同一时间，用户的下单频率也印证了这一趋势的变化。艾瑞咨询在上述调研中同样发现，有 70.4% 的调研用户认为自己主动使用��配平台的次数相较 2022 年以前有明显增加。</p><p>该机构分析，随着居民收入水平持续提高、消费者消费观念整体升级、即配服务平台不断扩展城市线并纵向加强对消费者的心智占领，配送需求逐渐多样化并出现明显分层，对于配送时效、配送服务体验有较高要求和配送商品客单价较高的配送需求也逐步出现。</p><p>这构成了闪送所专注的即时专送领域未来市场持续扩容的基础。</p><h2><strong>02 价格敏感底色转换，用户更具粘性</strong></h2><p>曾几何时，快递行业用户粘性一向较弱。因为聚集的用户多数为价格敏感型，因而用户也极易在多家快递品牌间来回比价，随时转换。</p><p>但在行业外部昔日还热衷于「卷价格」、「卷时效」的阶段，闪送一直坚持「拼服务」的路径，这让其在较早期吸引了一批对配送时效要求较高、注重服务体验的用户，而优于行业平均水平的业务能力和客户满意度又和前述用户需求形成正反馈，帮助闪送留存住更多用户。</p><p>目前闪送的用户口碑跑赢同行业。如尚普咨询的报告显示，2020 年至 2023 年，闪送用户好评率稳步提升，从 98.6% 提升至 99.1%。艾瑞咨询的用户调研也显示，对于闪送「满意」及「非常满意」的用户比例达 82.0%，优于行业平均水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_4ee6b908968d4a36bc2beec890eeab4e@6062546_oswg92222oswg987oswg449_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>同时，艾瑞咨询的数据还显示闪送的客户转化率亦高于行业均值，并且有 30.2% 的用户表示非常愿意将闪送推荐给其他用户。</p><p>另一方面，消费升级等趋势下衍生的各类新场景也培养了用户使用即时专送服务的习惯。根据艾瑞咨询的调研，有超过 80% 的消费者期望配送能在 1 小时内完成，近 40% 消费者期望配送能在半小时内完成。</p><p>基于这一需求，此前有 21.9% 的消费者每月使用即时配送服务达 10 次以上，每月使用 1-10 次即时配送服务的消费者占比也高达 84.1%。</p><p>实际上，闪送面向的个性化需求看似细碎且分散，但多源于三个场景：在重要时刻寄送物品，向重要对象寄送物品、寄送重要物品。</p><p>这些场景下，安全时效有保障，寄件、收件体验优越，必然是用户关注的首要因素。而一对一配送则能更稳定地实现这样的履约能力。</p><p>如紧急的重要时刻，一对一配送显然更快更及时，避免了拼单、绕路带来的时效拖累和不确定因素，目前闪送已可做到平均 7 分钟上门、27 分钟送达全城。</p><p>又如向重要对象寄送物品，一对一专送才能让配送员有能力为收件方提供 VIP 一般的专属服务体验，而无需收件方在成堆的快件中寻找自己的包裹，或配合配送员作出各种临时性响应，从而更能体寄件方心意。</p><p>再如寄送重要物品时，如商务文件、医疗器械等，一旦无法如期送达或出现损坏，造成的损失不可估量。拼单模式显然寄错、丢单、污损、超时的概率更高，相比之下，一对一配送则能将此类错漏降到极低。</p><p>因此在即时配送领域中，一对一模式可看作是闪送为自己构筑的护城河，而消费升级大趋势衍生的生鲜食品、蛋糕鲜花配送，以及工作场景衍生的商务配送，又强化了用户使用即时专送的习惯。两者叠加，就成为闪送用户粘性增强，同时下单频率增高的顺风车。</p><p>而且，这股风还正向吹向潜在用户数更庞大的下沉市场。</p><h2><strong>03 在下沉市场找到新增量</strong></h2><p>闪送最先在一线城市跑出规模，但早在 2018 年其就已悄然布局下沉市场。</p><p>与下单急、要求快的一二线城市用户特征相比，广大三四线城市在同城配送中对时效的要求并不难满足，这些城市真正缺少的是高效率、高品质的即时配送服务。</p><p>尤其在消费升级背景下，「每周一束花」、「下班一份小龙虾」，这样的消费新场景逐渐激发三四线城市消费潜力。此前 QuestMobile 去年 9 月的一项调查还曾显示，在线上高消费意愿用户增长贡献率方面，一线城市占比仅为 1.7%，三线及以下城市占比则达 44.2%。</p><p>同时，目前本地生活类应用正加速向下沉市场渗透，但多座城市仍欠缺与之匹配的即时配送网络。对于闪送而言，这一缺口或也可视为其后续的增量空间。</p><p>并且，相对于长途快递运输环节较多、资产较重，线下搭建周期较长，即时配送业务轻便，核心是在当地城市招募、培训闪送员，更易于快速复制。如闪送自布局下沉市场至目前约 4 年，已覆盖全国 295 个城市，截至今年 6 月其骑手注册数量约有 270 万。</p><p>而三四线城市的庞大数量也构成了形成规模效应的基础。今年上半年，闪送每位活跃骑手的每日订单量达 9.3 单。</p><p>与此同时，中国即时配送市场亦在高速扩容。据艾瑞咨询今年 3 月测算，中国即时配送行业 2019-2023 年均复合增速为 19.8%，预计在 2023-2028 年间，年均增速将高达 19.1%，至 2028 年行业整体规模或将增加至 8096.4 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1171,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_b9c93d7cb1a24e1aa868dea57de4df40@6062546_oswg157128oswg1171oswg680_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>另据沙利文报告统计，2023 年中国即时配送行业订单规模达到约 408.8 亿单，同比增长 22.8%，预计到 2028 年，市场规模将达到 813.1 亿单，未来 5 年保持年均 14.7% 的两位数增长。</p><p>这在一定程度上锁定了即时配送行业未来的增长空间。在这个仍在扩张的行业内，已积累下「好人缘」的闪送也有望持续走高。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一家美籍华人公司的墨西哥掘金记｜暗涌看世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031350176834818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:09:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>2012 年，投资人 David Vélez 从美国红杉资本离职，搬到巴西。开设银行账户是他在这个国家遇到的第一件棘手事：他去分行，被困于一个防弹门中、身边武装警察护送，等待一小时终于开始办理，然后返回分行六次，等待五个月后才完成开户。</p><p>Vélez 当时难以理解，这家全巴西最赚钱行业里的最大公司，「为什么要这样对待客户」。更让他吃惊的是，这家公司还将 6000 多万人拒之门外——在巴西 2 亿多人口中，有三分之一甚至连银行账户都没有。</p><p>但这也令他发现了机遇。次年，Vélez 火速创办了一家数字银行 Nubank。11 年后，Nubank 靠着 1.05 亿客户撑起了如今 600 多亿美元的市值和每年数十亿美元的营收（2023 年第四季度净利润额达到 3.609 亿美元、创下历史新高）。</p><p><strong>Nubank 的发迹是在新兴大陆的一场大型试验。</strong>就在 2017 年 Nubank 获得 DST 领投的 1.5 亿美元融资、正式晋级独角兽，2018 年 10 月又拿到腾讯 1.8 亿美元投资、估值蹿升 40 亿美元中间的时候，一位美籍华人乘坐飞机，从华盛顿来到了距离巴西 7000 公里外的墨西哥城。</p><p>这个人名叫谌斌。谌斌出生于中国，复旦毕业后曾去美国芝加哥大学求学，依靠奖学金拿到硕士学位，但生活费一直捉襟见肘。幸亏美国一家信用卡公司当时批给他一张信用卡，解决了燃眉之急。毕业后，谌斌加入为全美低收入人群提供银行服务的 Capital One。</p><p>在美国生活多年的谌斌和另外 4 位联合创始人也同样嗅到拉美的潜力。于是，他们拉着硅谷、华盛顿来的美国人和墨西哥本地人，在 2018 年成立 Stori。Stori 这个词象征着成为「金融进步‘故事’的一部分」——接受信用记录良好或欠佳的人，为他们提供机会。最初的目标横刀直入：「能做成比 Nubank 更大的数字银行。」</p><p>六年后的 2024 年 8 月，Stori 宣布完成 2.12 亿美元新融资，这是它的第 7 轮融资。「暗涌 Waves」从多位投资人处获悉，在墨西哥的金融科技领域至少有 600 家公司，但 Stori 已经成为其中最大独角兽之一。</p><p><strong>支付和普惠金融是拉美国家的集体痛点。墨西哥大概是所有新兴国家里，金融科技成长性最好的市场。</strong>这里有一组佐证：它是为数不多人口过亿且人均年 GDP 在 1 万美元以上的国家；是和美国经济高度绑定的制造业大国；是 G20 国家中银行利润率最高的之一（Return on Equity 接近 20%）；伴随着友岸外包的工业化、城市化和数字化进程加速，目前还比较低的金融服务的渗透率正在提升，具备大量未开发的用户需求。</p><p>探究 Stori 的成长史，一家美籍华人联创的公司，如何在这片土地上卷起风暴，将是我们理解这片魅力十足但又极为复杂新大陆的有趣样本。</p><h3><strong>裂缝下取黄金</strong></h3><p>最初谌斌带着商业计划书寻找投资时，墨西哥市场的数字金融业务并没有被大部分投资人认可。</p><p>还好有少数投资人观察到，全球两大统一市场——中美各具优势领域，美国在基础研究、2B 创新及风投生态方面领先，中国在 2C、产品运营等方面突出，而墨西哥等拉美国家的基础与中美不同，数字化及普惠金融潜力巨大。</p><p>谌斌创业前的 17 年分别供职于三家公司：Capital One、BCG（波士顿咨询）和 Mastercard，都对他日后创立 Stori 影响颇深。</p><p>在美国金融史上，Capital One 是一个无法绕开的名字。它在美国中低收入群体中做信用卡起家，花了 30 年时间，从一家不起眼的地区银行信用卡部，发展成为美国前三甲的信用卡公司。全球普惠金融中做的最成功的，Capital One 占有一席。</p><p>Capital One 也是中国互金圈的「黄埔军校」。除了谌斌，Stori 天使投资人、融 360 创始人叶大清也出身 Capital One，甚至 David Vélez 最初能创立 Nubank，也因为他与 Capital One 创始人是好朋友，曾偷偷拜师学艺。</p><p><strong>Capital One 的成功有两大基因：用数据做决策以及营销方式。</strong>Capital One 每年会做几万个实验（大部分实验都是失败的，没有效果），但这么做的核心目的就是要通过不断的测试找到最合适、风险可控并拥有良好营销转化率的产品类型。而从 Capital One 出来的精英大多智商超群、对数据和逻辑有极高信仰，他们将此精髓沿用下来。</p><p>BCG 的工作培养了谌斌战略层面的考量。他在 BCG 亚洲的时间正好是 2006 年到 2010 年，很多新兴行业刚刚兴起。「那时候做项目，都是怎么打入一个新市场、推新产品，需要做很多市场分析。」谌斌曾在 2020 年的一次访谈中回忆，如果覆盘 2018 年他判断墨西哥市场将会发生的事情，「80% 都是正确的，这是在 BCG 锻造的能力」。</p><p>此后，谌斌在 Mastercard 做到一个产品条线的总经理。这份工作使得 Stori 拿到了一块敲门砖——Mastercard 给墨西哥金融科技公司发的第一个主会员机构资质。在 Stori 之前，只有大中型银行有机会取得该资质。</p><p><strong>谌斌和他的联创们看上去集齐了「天时地利人和」，但最关键的莫过于他们抓住了市场的空白期。</strong></p><p>如同巴西银行系统常年被寡头垄断一样，墨西哥银行业也常年被外资银行垄断。按资产量计算，五大外资银行占墨西哥的三分之二以上。且，这些银行只服务于高端人群，中低收入人群对金融服务的需求强烈但往往被传统银行系统忽视。</p><p>墨西哥每两周发一次工资，这时所有人都在银行外排队，等着取钱。当地一种很成熟的商业模式是 Pay Day Loan（发薪日贷款），依赖的信用依据是借款人的工作及薪资记录，借款人承诺在下一发薪日偿还贷款并支付一定的利息及费用。</p><p>该模式的特点是单笔金额小，但利率和还款频次非常高。对于这样的生意模型，Stori 不太买账。Stori 认为真正长期的办法，是根据用户的实际信用情况来动态制定贷款额度。</p><p>这些年众多金融科技公司进驻墨西哥，但业务重点迥异。信用卡业务的门槛高限制了竞争对手数量，也为 Stori 提供了发展空间——Stori 先获得的是一批优质人群，对暂时没达到风控要求的群体会再提供次级抵押贷款，或者是更高利率的线上贷款。</p><p>「这个行业进入壁垒真的挺高的，我们算是很有经验的团队，三个国家的同事一起也做了两年才能产品搞出来。」谌斌曾提及。2020 年，Stori 推出首款信用卡产品。目前墨西哥提供数字信用卡服务的机构仍然较少，作为墨西哥唯一一张批准率为 99% 的信用卡，Stori 拥有 300 万用户。</p><p>「<strong>发一张 99% 通过率的信用卡是容易，但是如何在这个人群上做好风控则是有巨大门槛和壁垒的。</strong>专注中低收入人群，其实就是把在美国 Capital One 的积累、技术，加上中国金融科技公司的产品运营经验——比如怎么运用人工智能反欺诈结合起来，在拉美巨大的大众人群中打出一片蓝海。」谌斌告诉我们，「机会和 Nubank 一样大」。</p><h3><strong>最重要的事</strong></h3><p>谌斌最近一次公开露面，是在其投资方 BAI 资本的活动上。BAI 资本曾系统调研过拉美市场，认为墨西哥是全球第三大金融普惠市场（人均 GDP x unbanked 人口数量），前两大是中国和美国。墨西哥 9 个独角兽有 6 个是 Fintech 公司。</p><p>事实上，Stori 的估值亦是在 2020 年推出首款信用卡产品之后显著高涨的。「现有银行在发放信用卡时非常严格，拒绝了约四分之三的申请者，但在我们这 99% 的客户都能获得信用卡。」谌斌说。</p><p>墨西哥银行业的利润率是 G20 国家里数一数二。有几个核心原因。<strong>第一是行业集中度高，历史以来始终是利差高的市场。</strong>墨西哥是一个自由市场定价的国家，银行借给贷款人的利息远高于银行给储户的存款利息。而中国信用卡利率是法定 18%。</p><p><strong>第二是用户借贷需求旺盛。</strong>根据谌斌观察，墨西哥信用卡用户的循环生息率（指每个月的信用卡余额有相当大部分是从上个月滚动而来，是用户要付利息给发卡行的）很高。相比之下，中国的信用卡余额的循环率比较低（大概 25%），因为中国人更愿意存钱。当然循环生息率高的市场对坏账风险管控的能力要求很高，否则得不偿失。</p><p>除了信用卡，2023 年 10 月在获得 Sofipo 监管牌照批准后，Stori 还推出了一款存款产品——年利率 15% 的 Stori Cuenta+，在墨西哥帮助各收入阶层储户增加收益。</p><p>据「暗涌 Waves」了解，Stori 为储蓄存款支付的利息显著高于传统银行，后者的利率通常低于通货膨胀率。Stori 正在大幅改变墨西哥用户「存款只能在银行」和「存款利率低，越存越贬值」的常规思维，客户数量从 2022 年的 100 万增长到如今的 300 万。</p><p><strong>另据我们了解，Nubank 自全力进军墨西哥市场至今，已有与 Stori 齐头并进之攻势。</strong>两家区别在于，Nubank 选择了墨西哥 15% 的高端用户，而 Stori 定位 40% 的中端人群——不过起初面向的人群虽不同，但随着竞争加剧，亦有重合。</p><p>谌斌认为，Stori 之所以能在 600 多家金融科技公司中杀出，做对了几件事：</p><p>其一，Stori 在 Capital One 征信数据建模基础上，加入 AI 和机器学习，并在落地墨西哥后经过多次迭代。据了解，其风控表现比当地征信局的模型评分提升了 30% 以上。此外 Stori 的反欺诈技术手段，也是信用卡发卡效率大幅提升的原因。</p><p>商业模式上，为了降低使用门槛，Stori 免收使用年费——相比之下，主流的外资银行平均收取年费高达 40 美元。再加上利息和每笔交易所产生的手续费，墨西哥市场信用卡的利润率和国内对比高了好几倍。</p><p>其次是完整的本土化。谌斌创业之初找合伙人时，提出一个要求——一半时间在墨西哥，而且是每个月都有 50% 的时间在，「要不然这个事情搞不定」。目前 Stori 五位合伙人来自美、墨的知名金融机构和科技公司，是典型的全球化联创团队、也是拉美顶尖人才。比如其 CFO 曾任拉美最大上市科技公司 MercadoLibre 的财务 2 号位，并作为 CFO 带领拉美最大的支付科技公司 DLocal 成功上市。</p><p><strong>技术优势、创新的金融产品、团队背景带来的本地化策略以及国际化资本支持等，共同促成 Stori 在墨西哥起势。</strong></p><p>今年 7 月，Stori 联合创始人、首位在墨西哥创立「独角兽」的女企业家 Marlene Garayzar 宣布，Stori 将在墨西哥投资 3.8 亿美元以推动金融科技创新和普惠金融。开设银行账户是迈向经济独立必不可少的一步，它赋予人们管理自身财富、进行投资并享受劳动成果的能力。据了解，受益者中将包括大量女性。</p><h3><strong>AI 风暴来临之前</strong></h3><p>2024 年初，Capital One 宣布将以 353 亿美元的全股票交易形式收购美国大型信用卡发行商 Discover，这是一个标志性事件——两者合并之后，可能成为全美第三大（仅次于摩根大通和美国运通）的信用卡公司。</p><p><strong>Capital One 一手促成这场搅动美国金融格局的联姻，来势汹汹。全美前十大银行中有 9 家百年老店，只有它是崛起于近 30 年内。</strong></p><p>Capital One 前员工、也是 Stori 的一位早期投资人告诉「暗涌 Waves」，Capital One 的成功除了基于数据驱动做创新——从发信用卡到营销、催收、信用评审，每一个环节都离不开对数据的深入挖掘和分析，「他（费尔班克）现在 70 多岁了，张口就是数据。」</p><p>更重要的一点在于，「他们一直在探索新的业务模式和产品形态，比如思考如何利用 AI 解决终端客户的问题。」</p><p>2020 年其就成为美国第一家全面采用云科技的银行，如今又在创建现代数据生态系统上不遗余力。据了解，Capital One 甚至建立了一支 14000 人组成的内部技术团队，并通过人机协作流程在业务的每个部分普及 AI。</p><p><strong>Capital One 几乎是所有互联网金融公司的精神图腾——这套行之有效的方法与创新，也被争相学习和模仿。</strong>Stori 亦是利用 AI 技术在征信数据建模基础上不断迭代，提高了信审能力，其审批成功率是传统银行的数倍。</p><p>2023 年，在硅谷银行倒闭、美国金融行业受冲击的情况下，巴菲特投资了 Capital One，他还曾两次投资 Nubank，抬手就是 7.5 亿美金。最新消息是，巴菲特自今年 7 月抛售其在美国银行的股票，已获利超 100 亿美元——这个巴菲特从 2011 年开始投资、2017 年增持，视为自己投资组合中「压舱石」的存在，某种程度上证明传统金融生态的失宠。</p><p>美国银行有两百多年历史，其零售银行发展路径的最大特点就是伴随互联网崛起，实现了从支票到信用卡的转变；而中国零售银行发展路径是抓住了移动互联网时代，支付宝、微信等移动金融服务发达。但墨西哥、巴西等拉美国家的底色与中美不尽相同。</p><p>上述投资人告诉我们，AI 的崛起，的确会给当地金融服务带来巨大变革，而且全球各国在 AI 金融应用方面都还处在同一起跑线，「这是拉美金融科技公司真正的机会」。</p><p>但 AI 在金融领域的应用并不是最早、最快的，且因为金融业在信息保护、监管等方面更严苛的要求，短期来看金融与 AI 的结合较其它行业会更加艰难。</p><p>「但需要我们提前押注的不正是下一个十年、下一个时代，金融科技行业将产生多家一亿以上用户、千亿和万亿市值的公司吗？」上述投资人说。</p><p>「暗涌 Waves」正在招募同行者、前往我们关注的各个地区。如果你对全球化主题感兴趣，邀请你扫码参与暗涌「Waves Odyssey」调研。我们期待集思广益，打造一个互动的、共同探索的「全球化出游」社区。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_386015f80afc4ba4aa3a647766e7cfc4@5507783_oswg238109oswg1080oswg1473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码报名</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龙宇和她的 20 个朋友在墨西哥｜暗涌看世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031340993275400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:00:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>美国大选给全世界带来了地震般的冲击。</p><p>这次大选，让我们看到了特朗普支持者的复杂性：并不符合刻板印象；有所隐藏但又不时流露种种偏见；埋藏在经济诉求之下的是更深层次的文化和身份认同……欧洲人表示，已经无法理解这个国家，甚至无法真正理解美国社会和政治的运作方式。而正是这样一个国家，却又影响着世界的未来。</p><p>竞选过程中，除了中国，最近成为出海显学的墨西哥——这个拥有近 1.3 亿人口的国家再次成为他在贸易、移民和毒品贩运问题上激进立场的风暴中心。有人难免担心：「中国 VC 去墨西哥做投资的逻辑是不是就崩塌了？」</p><p>在市场的躁动和焦虑中，我们访谈了 BAI 资本创始管理合伙人龙宇。对于这个问题，龙宇有自己的一套理解。</p><p>今年国庆，就在墨西哥新女总统宣誓就职期间，BAI 资本组织了 20 多位企业家和他们的家人远赴墨西哥。这次被龙宇称之为「天花板中局中局」的出行，也是 BAI 的国际化探索中的一次集中展现。</p><p>时间回到 2015 年，初代移动互联网出海之时，BAI 其实已有一些国际化投资布局比如 Bigo Live、Club Factory、OPay 等，只是当时还星星点点。2020 年，BAI 则迅速领投 Stori 的 A+轮，且在之后的每一轮持续加注——这也是 BAI 在墨西哥最为「豪赌」的公司。与此同时，他们还投出另外 6 家墨西哥公司。</p><p>2019 年初，我们曾访谈过龙宇。其时的她谈到了过去十几年中 BAI 的所得和遗憾。毫无疑问，这是一家伴随着中国移动互联网时代成长起来的基金，从最初的小步快跑、到而后的渐入佳境，BAI 用一种精品基金的打法证明了自己的独特存在方式。</p><p>但当原本的主敍事被瓦解，BAI 又迅速找到了一条新路径。关于中国公司国际化、墨西哥的危与机，以及当下的基金生存方法论，我们与龙宇聊了聊。</p><p><strong>「暗涌看世界」是暗涌的一个新栏目。过去三年来，我们陆续推出了一系列全球化内容，接下来我们将更系统地推出系列报道。墨西哥是我们第一阶段的研究重点。</strong></p><p>以下为对话正文：</p><h3><strong>天花板中的局中局</strong></h3><p><strong>「暗涌」: 先来聊聊这次旅程吧。</strong></p><p><strong>龙宇：这不是一次说走就走的旅行。9 天 8 夜的墨西哥行程，我们筹备了大半年时间，带 20 位朋友飞了 22 个小时到地球的另一端。精心营造了一个场域，让中国的新生代企业家与墨西哥顶级的政要精英、商界领袖深度碰撞。</strong></p><p><strong>我们特意安排在墨西哥首位女总统克劳迪娅·辛鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 宣誓就职期间来到墨西哥城，感受到整个国家锐意改革、欣欣向荣的朝气。从小学习芭蕾，优雅端庄的辛鲍姆，常以标志性的高马尾示人，同时也拥有能源工程博士学位，被誉为「墨西哥默克尔」，在担任墨西哥城市长期间政绩斐然，以将近 60% 的压倒性得票获胜。</strong></p><p><strong>BAI 在墨西哥耕耘了五年，更深理解它依存于北美尤其是美国，政治经济的利弊。短短两个月时间，两国都迎来了新一届总统，回想起我们当时的对话，的确意味深长。</strong></p><p><strong>告别的时候，大家告诉我这是天花板级别的体验，甚至有人说人生都升华了，我自己也觉得总算不负信任。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 能不能具体说说，见了哪些人？探讨了什么？</strong></p><p><strong>龙宇：新任的经济部长 Marcelo Ebrard、也是内阁魁首，在他上任的第三天从飓风救灾现场赶回来接见了我们企业家代表团。2 小时的谈话直奔主题，对于大家最关心的《美墨加协议》续约、中美墨竞合关系，都给出了最犀利诚实的评估。</strong></p><p><strong>在强调了与美国密不可分的关系和中国企业因此将面临更严苛监管和关税挑战的同时，Marcelo 也表现出对中墨合作的积极态度，他欢迎中国直接投资于墨西哥本地市场，比如消费、金融、服务业等。经济部的同僚高度肯定了 BAI 资本在墨西哥的投资成果，尤其赞许了我们支持 Stori 推动金融科技，拉动消费增长，吸引国际化人才，迅速崛起为墨西哥初创企业明星的示范效应。</strong></p><p><strong>而关于最近大家热议的墨西哥司法改革，他直言墨西哥之前司法体系的弊病是被约 800 个既得利益家族通过数代积累的多方影响力掌控，因而低效、缺乏透明度和问责制。新的司法改革旨在营造更透明公平的营商环境和社会机制，而非外界所担心的过度强调社会福利，一味迎合自由派的左倾潮流。</strong></p><p><strong>面对企业家的进一步提问，他当场请工作人员打印出一份司法改革简报，分发给在场所有人，并详尽解释。这种雷厉风行的作风，一改很多人对拉美懒散、官僚的刻板印象。</strong></p><p><strong>另有一个小小的细节特别打动我们：现场摆放的中方嘉宾名牌是依据护照上的中文拼音，在自我介绍环节，为了交流方便，企业家们都自然地使用了英文名字来介绍自己。我惊讶地发现，2 分钟后，工作人员丝滑地换上了我们的英文名牌。整套操作行云流水、默契高效。</strong></p><p><strong>另外我借汇丰董事会的渊源，安排了墨西哥最重要的政治家和学者 José Antonio Meade 进行闭门交流。他曾担任过两任财长、一任外交部长、一任内政部长、一任劳工部长，律师出身的他曾是呼声极高的总统人选。对于墨西哥的政经，几乎可以说没人比他有更深刻全面的了解。当时他对特朗普必将赢得大选和之后对墨西哥及中国政策的预测，现在想起来更觉得有理有据。</strong></p><p><strong>最给我欣喜触动的是，同行的中国企业家们表现出的自信洒脱和好奇谦逊。这群企业家的国际化视野、战斗力、进取心和松弛感也改变了墨西哥商界对中国卷王「血刃刀锋砍成本、所过之处寸草不生」的成见。虽然我们准备了同声传译，但是绝大多数企业家都可以放松地用英文交流。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 组织这么多顶级企业家参与的出行团，你的初心是什么？</strong></p><p><strong>龙宇：这趟旅行，其实是我们 BAI 年度的「私董会」。</strong></p><p><strong>国内创投行业过去这两年面对艰难的环境，的确有不少负面情绪的弥漫。「全员失速」的时刻，很容易失衡、失去方向。但是我一直认为，面对现实挑战，是要把持底线思维，但是要摒弃末日情绪，保持积极行动，对现实的接受不等于放弃，躺平肯定不是出路。我不信做多错多的借口，倒想看看有没有别的做法。</strong></p><p><strong>我常常警惕同质化的抱怨，只会带来日益低质量的思考，离真相会更远。在哀叹黄金年景已经过去，没有机会、没有出路、苦等 Beta、讨论什么时候 Vintage 是最好时，殊不知下个时代早已悄然开始了。</strong></p><p><strong>我和 BAI 的同事多年来一直奔波在国际化的这条道路上，每年我们都有超过一半的时间绕着地球飞，发现世界变化之快非亲身经历不能体会。</strong></p><p><strong>中国最卓越的企业家们都在认真地探讨下个时代的生存问题——国际化的命题几乎每个人都在思索。我很早就在考虑如何组一个「局」，来一场深度的思考、碰撞和切磋，找寻「破局之道」。</strong></p><p><strong>要组这个局，首先得有个场。欧美日韩东南亚大家都不新鲜了。在新大陆上打开脑洞，鲜少有国人涉足的墨西哥应该再合适不过了。有了场，又邀请哪些人呢？这些人得有行业上的异同，得有类似的思考深度，有自己的成功经验，也对外面世界充满好奇心；在年龄和兴趣上既要有连接又要匹配。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 一起在遥远的地方待 8 天，有什么具体的收获？</strong></p><p><strong>龙宇：我们成型的团最后大概 20 人，有掌握中国经济脉动的年收入合计超 5,000 亿人民币的传奇创业者、新生代领袖、中国企业出海先行者，也有万亿收入超级跨国企业的战略投资者，非常感谢他们的信任，把宝贵的国庆假期给了我们，甚至是带着自己的家人来的。</strong></p><p><strong>所以我们希望带给他们对墨西哥更全面立体的认知。除了安排了久负盛名的墨西哥国立人类学博物馆的闭馆深度导览，在国家艺术宫看民俗芭蕾，也漫步黄墙市场体会地摊经济。我们也到恢宏的日月金字塔去凭吊文明的兴衰，这公元前 200 年建成的太阳之城，已经是清朝时期的北京三分之一的规模。</strong></p><p><strong>然而当三星堆进入青铜时代，美洲文化却止步于坚硬的黑曜岩。在 Frida 的蓝房子里还有托洛斯基流亡的遗迹。蒙特雷当代艺术博物馆 (MARCO) 是我个人最爱，建筑大师 Ricardo Legorreta 的作品，把光线运用得灿烂又洁净。</strong></p><p><strong>大家的碰撞不是简单对商机的考察，而是对人文、政治、经济、消费、价值观、文化等全方位沉浸式体会。可能是仙人掌和龙舌兰带来的神奇能量，在墨西哥这个场，我们发现了不一样的角度和市场——原来有这么多可能性，但是也有那么多「不可为」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1031,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_ed4b2e021c4d4be8b5a45c1833f8f9cd@5507783_oswg176951oswg1031oswg708_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">人类学博物馆镇馆之宝太阳历石 ©BAI</p><p><strong>「暗涌」: 从未在墨西哥展业（甚至从未踏足）的企业家们最关心的问题是什么？</strong></p><p><strong>龙宇：穿越周期、代际传承，是我们最想向本土企业家求教的课题。</strong></p><p><strong>Cinépolis 的 CEO Alejandro Ramírez Magaña，在老派精英的实业家具乐部招待我们，分享他如何接手一家墨西哥的家族企业，通过一系列技术内容和体验的创新，成功转型为全球第三大电影院线。</strong></p><p><strong>在工业重镇蒙特雷，老朋友 Carlos Montemayor 亲自陪我们一整天去走访工业园区和商业地产，他的家族拥有蒙特雷一半以上的土地，像我们小时候打大富翁游戏一样，Carlos 家族历经五代把蒙特雷的土地一块块买来连成片，见惯了这片土地上工业园区是如何兴起、商业如何走向繁华的，也习惯了历史周期和大国博弈的起落。</strong></p><p><strong>如今供应链转移是一波巨大红利，但特朗普的新政也会带来短期的挑战。同行的一位企业家「微服私访」到 Carlos 旗下的一家电子城，欣喜发现了自家手机产品。来之前很少有人意识到从蒙特雷驱车至美墨边境，不过 2 个多小时车程。</strong></p><p><strong>这里实在让我想起 2000 年的深圳。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_4f5dc6a6c8f04ccd89c516249dbf2cd6@5507783_oswg232553oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">墨西哥经济「大动脉」蒙特雷 ©BAI</p><h3><strong>仙人掌上的双头蛇</strong></h3><p><strong>「暗涌」: 特朗普的再次上台，会对墨西哥产生哪些具体影响？</strong></p><p><strong>龙宇：其实国庆期间我们在墨西哥与前财长 José Antonio Meade、经济学家 Gabriel Lozano 等闭门交谈的时候，他们就已经预见到，并且坦言了特朗普上台的隐忧与挑战。</strong></p><p><strong>首先是移民问题。特朗普一直在强调要加强边境安全，驱逐数百万无证移民。在过去两届美国政府期间，墨西哥实际上变成了白宫边境政策的延伸，成为了特朗普在第一任期要建造的「墙」。特朗普再次上台，可能会实施美国历史上最大规模的驱逐计划，针对约 1100 万居住在美国的无证移民。无证移民最常见来自墨西哥，约占 400 万人。</strong></p><p><strong>特朗普煽动性的言辞已在移民社区中引发了深深的恐惧，无论这些政策在实践中是否可行或可实施，这些政策都会对人们产生实际影响，带来了显著的「寒蝉效应」。</strong></p><p><strong>侨汇 (Remittance)，是墨西哥经济非常独特的最重要的收入来源之一。自 2014 年开始连续 10 年都在增长，2023 年侨汇占墨西哥 GDP 的 3.5%，预计 2024 年将达到 3.7%。美国对移民问题的高压政策，也会间接影响到墨西哥的外汇收入。</strong></p><p><strong>制造业上，特朗普会大力围堵「阳澄湖」。美国企业有很多想把自己的工厂建到墨西哥，搞 Nearshoring（近岸外包），而特朗普是非常介意美国产业外流转移到墨西哥的。他提出对墨西哥生产的汽车，以及所有将制造业从美国迁往其他国家的公司一并加征惩罚性关税。</strong></p><p><strong>这可能会对一个向美国出口近 900 亿美元成品汽车的行业造成巨大影响，约占墨西哥 GDP 的 5%，如果实施，对墨西哥来说无疑是一股巨大的冲击波，虽然我不认为这些政策最终会落地。超额的惩罚性关税，让很多美国车企放弃了在墨西哥建厂的想法。当然，我很关注 Elon Musk 会不会让他改变想法，特斯拉在墨西哥的超级工厂到底会否重返议题。</strong></p><p><strong>此外，特朗普扬言要对包括欧盟在内的所有其他国家征收 10%-20% 的进口关税，而由于墨西哥离美国地理距离非常近，尤其存在转移产能的风险，所以墨西哥最后的结果极大可能是大于等于这个数的。</strong></p><p><strong>在竞选集会上，特朗普曾向辛鲍姆「喊话」，如果墨西哥不阻止「犯罪分子和毒品的大规模涌入」，他将在「第一天或更快」地通知辛鲍姆立即对所有来自墨西哥的商品征收 25% 的关税。</strong></p><p><strong>说回中国，中国企业想简单包装经由墨西哥「阳澄湖」转卖到美国会有更大挑战。和其他政客不同，特朗普对中国企业通过投资的方式把产业链供应链转移到墨西哥，再借道进入美国的方式异常敏感。他反复声明，在他上台后，将会对此类行为严格制裁，并会通过加征关税的办法实现「不让任何一个由墨西哥生产的中国汽车品牌卖到美国」。</strong></p><p><strong>短期之内，制造业尤其是汽车和消费电子承压会较大。但长期近岸外包的趋势依然大有机会，很难逆转。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 在这种情况下，你怎么看待美国与墨西哥的关系？</strong></p><p><strong>龙宇：「¡Pobre México, tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos!（可怜的墨西哥！离天堂太远，离美国太近！）」这是墨西哥史上著名的强人总统迪亚斯发出的悲叹，也道出了两国间复杂的历史情感和紧密的现实依存。</strong></p><p><strong>墨西哥在地缘上离美国太近，很难脱离美国的影响。这种和美国由来已久的爱恨交织，早就磨砺了这个国家的韧性和圆融。墨西哥有机会在美国、拉美和其他国家（中国等）之间寻求平衡，我想用阿兹特克文化中崇拜的羽蛇神来形容它圆滑的、务实的平衡技巧，我说墨西哥是仙人掌上的双头蛇。相信它有足够的准备应对早已习惯的风浪。</strong></p><p><strong>特朗普称「关税」是「字典中最美丽的词汇」。如今，墨西哥已经超过中国成为美国最大的进口来源国，两国之间的生产链已经深度连接，大幅增加关税可能会同样伤害美国公司和消费者。关税可能会鼓励某些国内生产，但代价是让美国消费者购买进口商品的成本大幅增加，加剧美国已经很严重的通胀危机。</strong></p><p><strong>特朗普任期初期，两国关系可能会恶化，墨西哥比索也可能遭受打击。不过特朗普是个交易型的人，相信辛鲍姆也会让美国看到墨西哥为减少移民所做的努力，并避免触及对墨经济最具破坏性的美国政策。</strong></p><p><strong>因此，墨西哥可以借助美国企业的力量，特别是那些依赖《美墨加协定》的企业，游说反对特朗普政府加征关税。特朗普表示将在上任后正式通知墨西哥和加拿大，启动《美墨加协定》重谈，他强调，这一重新谈判不会削弱他之前达成的协议，而是希望通过调整，尤其是针对汽车行业，进一步改善协议，充分利用现有的行业机会。</strong></p><p><strong>我们会见的现任经济部长 Marcelo Ebrard，曾在 AMLO 政府负责外交，与特朗普打交道有较多亲身经验，相信在美墨经贸谈判中应当比较善于斡旋。</strong></p><p><strong>小国在大国的阴影下求生存，要仰其鼻息。墨西哥经济生态在北美自由贸易协定的影响下经历了剧变，许多传统地摊经济被迫转型，其中的情绪是暗流涌动的。</strong></p><p><strong>而同时，鉴于墨西哥与中国人均 GDP 的相似性，中国的发展经验被视为一剂更为「适宜」、「对症」且「有效」的良方，相较于硅谷的模式，更易于被当地接受和采纳。因此，中国企业在墨西哥备受尊重与欢迎，实现了蓬勃发展。小米和华为在当地市场享有盛誉，滴滴也日渐深入人心。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 前段时间，大家都说墨西哥是投资热土。特朗普上台后，有人说中国 VC 去墨西哥投资的逻辑是不是就崩塌了？你怎么看？</strong></p><p><strong>龙宇：我想说，哪片热土都不属于简单头脑发热的跟风者，观光客一定是人走茶凉，热土是耕耘出来的。淘金也要时间和耐心。</strong></p><p><strong>作为中美新形势的最大受益者，墨西哥依托近岸外包优势，接住供应链红利，经济迅速升温，2023 年 FDI 达到 360.58 亿美元，创下 30 年新高，并在全球 FDI 接收国中排名第 9，比 2022 年还提升了 2 名。截至 2024 年 7 月，墨西哥共吸引了 146 项投资，预计金额超过 450 亿美元，创造了超 6.5 万个就业岗位。</strong></p><p><strong>但其实，这也就是和 2013 年的 351.88 亿美元相持平，当然那年有百威英博以 132.49 亿美元收购 Grupo Modelo 的一笔大型交易。拉美的 Rosy Picture 被描绘很多年了，拉美新兴市场的「小火苗」早就把美国的投资人心头撩得暖暖的很久了、然后又烧伤了好多次了——说这里是一片热土，对硅谷和华尔街不是个有吸引力的新故事，反而是很 Mixed Feeling，让人激动不起来。</strong></p><p><strong>所以当我们顺着线索，到墨西哥投资的时候是不敢夹杂任何天真幻想的，不 Deliver Solid Performance，国际资本市场是不会认的。简单讲故事，拉增长的老套路绝对不行。</strong></p><p><strong>目前，墨西哥的 FDI 里近半数资金来自美国，在短期来看，这一部分投资大概率会减少。比索从 5 月以来就在持续走弱，在特朗普胜选之后，更是一度降到了 26 个月以来的最低水平。不能寄希望于热钱涌入、迅速形成风口，反而是要做自己的「接盘侠」，做好产品业务、建好生态，良性务实发展。</strong></p><p><strong>很多人会误以为墨西哥是南美位列巴西之后的经济体，但如果你打开 Wikipedia，就会发现墨西哥的定义是「位于北美洲的最南部」，北部与美国接壤，所以墨西哥不是南美，而是北美，是美国经济的延伸，几乎是美国经济的一部分，近岸外包的脚步停不下来。BAI 非常看好的是墨西哥本土经济，在中长期一定是非常强劲的。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 为什么如此笃定？</strong></p><p><strong>龙宇：上任总统 AMLO 任职期间，墨西哥最低工资水平大幅度提升。2024 年，墨西哥人的日最低工资增长了 20%，达到 248.9 比索（北部边境自由区为 374.8 比索），与 2018 年同期相比，分别累计增加了 142.4% 和 112.1%。在 35 年停滞之后，墨西哥的实际购买力涨了一倍。</strong></p><p><strong>失业率创下自 2006 年以来的历史最低水平，正式工作岗位增加了 2,230 万个，使全国 6,030 万人有了正式工作，失业率降至 2.9%，是经济合作与发展组织 (OECD) 中失业率第二低的经济体。此外，墨西哥的贫困人口也减少了 500 万。大型基建项目如玛雅铁路、特万特佩克地峡跨洋走廊以及机场公路等也得到了兴建。</strong></p><p><strong>新总统辛鲍姆的风格也很务实和理性，她承诺将建立一个「没有腐败或不法之风的政府」，承诺将为所有人服务并成为一名投资者友好型总统。</strong></p><p><strong>墨西哥本来就有着相当雄厚的制造业基础，是世界第四大汽车制造业基地。近 20 年间，全世界各地的制造业也都开始在墨西哥建自己的 Super Factory。制造业底层接驳了巨大的红利，开始创造了源源不断需求就业，让原来地摊小贩逐渐变成了产业工人，于是整个国家开始产业升级、消费增长，像中国一样开始起飞。我们幸运地在爆发的前夜来到了这里。</strong></p><p><strong>但我们投资的逻辑是反过来的，因为制造业的链条长、周期慢、回报晚，需要巨大的耕耘，不太适合 VC 而更适合大产业去搞。制造业有放大效应，往上放大就是消费、是零售，再往上放就是金融服务。我们投资反而是从下往上的，先投了很多金融科技去「变现」，接下来渐渐往零售和供应链里去渗透，最后看制造业的机会，顺理成章。</strong></p><h3><strong>一个呼之欲出的 Beta</strong></h3><p><strong>「暗涌」: 据说在 2020 年左右，你去海外接触了很多"Top&nbsp;Brains"，是他们让你确信墨西哥的潜力和重要性吗？</strong></p><p><strong>龙宇：贝莱德的创始人 Larry Fink 从 2019 年起，每次我们在纽约见面他都告诉我说中美形势下的最大受益者是墨西哥，开始我也没有具体的感知，直到在 2019 年偶然投中了 Stori，有了第一个「墨西哥抓手」的时候，才有了一个真实的样本。</strong></p><p><strong>前面我提到的这些宏观逻辑都一步步地印证在了 Stori 身上。墨西哥是仅次于中国、美国的第三大金融普惠市场，大于印度、印尼和巴西。以前没有被银行服务的人被服务了，他们对这家美籍华人做的数字外国银行欣然接受了。</strong></p><p><strong>社会的中产阶级兴起、被制造业放大的就业与财富、比黄金还珍贵的消费信心，大家敢借钱消费了，对未来有期许了，这些都不是我们可以后面去塑造的，而是一个呼之欲出的 Beta。原来摆地摊的农民现在进华为、小米，变成了制造业的工人，他们工作有保障，银行有账户，还能借钱买房买车消费，现在甚至还能刷 Stori✖️Shein 联名卡购物了，老婆们也高兴了——整个国家的心气儿就这么昂扬向上了。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 除了宏观层面的助力，Stori 还有哪些成功秘诀？</strong></p><p><strong>龙宇：诚实讲刚投 Stori 的时候，我还对墨西哥并不熟悉，然而投了之后这个公司就不断地带来优异的数据。等到我 2023 年 1 月第一次去墨西哥的时候，Stori 已经成为独角兽了——这也是驱动我去往地球另一端的原因，我太好奇了，我太好奇它是怎么这么快成长成独角兽了，所以实地去看看，去验证 Larry Fink 告诉我关于墨西哥的那些事情都是真的。</strong></p><p><strong>Stori 是一家真正的华人创立的国际化公司。4 位美籍华人中年男子从决心到墨西哥创业的第一天起，就决定了要寻找一位 Local 的创始人加入，最好还是一位女性——很幸运，他们找到了 Marlene Garayzar，在传统上由男性主导的金融科技领域，Stori 成为墨西哥唯一一家由女性领导的独角兽公司，也正因为此，Marlene Garayzar 还受到了新总统辛鲍姆的亲切接见。</strong></p><p><strong>我偶然在墨西哥城参加过公司内部的一次产品发布会，大约 100 多位中层员工骨干周末聚在一起嗨。我惊讶地发现，跟我交谈的前 10 个人，就来自 8 个不同国家——阿根廷、委内瑞拉、哥伦比亚，也有美国甚至德国，日益摩登的墨西哥城对世界各地的人才都有虹吸效应。</strong></p><p><strong>Marlene 的先生无比自豪地陪着太太热舞劲歌。而在投资人面前稍显羞涩的 CEO 谌斌跳上桌子挥着拳头给同事打鸡血，连干 10 个 Tequila Shot，估计自己的婚礼都没这么奔放。Stori 的团队在墨西哥以能打著称。同事们不介意加班加点，但 Work Hard 必须 Play Hard——尊重和鼓励是非常必要的，社畜文化行不通。</strong></p><p><strong>最近令人欣喜的是，我们也确实看到了在海外市场华资背景企业直接的「抱团」合作，得到了 1+1&gt;2 的效果。如果你现在打开墨西哥的 Google Play 和苹果 App Store，你会发现 Stori 的应用下载数量最近突然暴涨，攀升至前三名，仅次于拉美的国民应用 Mercado Libre。</strong></p><p><strong>这仿佛中国互联网爆炸式增长故事的昨日重现，而这背后的驱动因素就是 Stori 和 Shein 的联名卡合作。而 Stori 也帮助 Shein 巨大规模的活跃用户取得了信用额度，提升了下单转化率，增加了交易单价，这是一个双赢。Stori 会把这种联名式营销当作一个标准运营动作深化下去，包括手机厂商、车企、出行公司、跨境电商等的合作都正在发生，未来我们一定会看到华企之间迸发出更强大的协同效应。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_3195f16a98e047cbb0fd12248b890d54@5507783_oswg435786oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日益摩登的墨西哥城 ©BAI</p><p><strong>「暗涌」: 中国经验在墨西哥，极致的案例还有哪些？</strong></p><p><strong>龙宇：滴滴肯定算一个，我们这次走访的华企里就包括滴滴。滴滴目前已经在亚太地区、拉丁美洲和非洲的 15 个国家 260 多个城市提供服务，把全球超过 5.5 亿用户连接起来，满足他们在出行、外卖、金融服务等方面的需求。</strong></p><p><strong>2018 年滴滴进入墨西哥市场，如今业务已覆盖墨西哥 50 多个城市，出行、外卖、闪送等多方面渗透，深受墨西哥人欢迎。我们从本地市场了解到，滴滴在墨西哥的市场份额是比 Uber 还要大的，而拉美本土外卖独角兽 Rappi 的市场份额却一直在下滑。</strong></p><p><strong>我们看到的不止是滴滴在墨西哥的成功，而是一个真正的国际化企业，它怎么做成的。有个流行的概念叫「Glocal」，也就是「Global」+「Local Approach」，真正融入当地的文化，真正贴近当地民众的需要，尊重当地的市场规则，而不是靠价格战让所到之处寸草不生——滴滴就是这样一家「Glocal」企业的典范。未来，我们也会与滴滴深度碰撞，共同挖掘孵化，推出一系列的合作。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 墨西哥这个市场之于 BAI 有着怎样的意义？</strong></p><p><strong>龙宇：墨西哥的投资在整个 BAI 的投资策略里是一个「模式打炼」的存在。我们想把我们的打法更加系统性地锤炼出来，我们在墨西哥除了金钱收益之外，其实得到了更多经验和打法的收益。在一个新的更复杂的时代里面，全世界整体的 Beta，如果不考虑 AI 板块的话，真的比较小，所以要提高命中率，手法上要更稳更准，准头要更强。</strong></p><p><strong>我们在墨西哥一直在努力增大确定性，这样这部分的增益是由你创造出来的，而不是你赌到的，是别人抢不走的。投资墨西哥对我们来讲，战略意义远大于这个国家，当然也是因为这个国家存在高 Beta，我们绝不会在低 Beta 的地方花投资人钱练手。</strong></p><p><strong>在墨西哥现在有很多的「观光客」，但能做到系统性地去打的可能只有我们。我们准备带着中国的经验，还带着中国的企业一块去操盘，不管是孵化、合资、拆分，招团队也好，我们自己要付出努力真正去耕耘，促成这些事情的发生。</strong></p><p><strong>「暗涌」: 听说你们马上又要官宣一个新项目？</strong></p><p><strong>龙宇：我们与在国内的被投企业——亚洲最大的汽车金融科技平台合作，推出了全新的墨西哥汽车金融公司 Mstar。今年 1 月份，我们带着这家被投企业的管理层在墨西哥当地考察小一个月，回来大家就下了决心立刻干。</strong></p><p><strong>我们把它在国内起点高的风控体系、组织结构等学到的东西带过去，它们天然地早就深度服务了中国汽车主机厂们，然后我们帮助找到当地团队。Mstar 的操盘人与 Stori 的创始人背景颇为相似，同样出身于 Capital One，受到这片土地上激励人心的创业故事的鼓舞，所以选择加入。</strong></p><p><strong>我们在这次行程期间恰好也举办了 Mstar 的签约仪式，很多中国的车企代表都过来「站台」，这些代表加在一起已经是每年二三十万台车的体量了，有一种众志成城的感觉。Mstar 从落成的第一天，就有 50% 墨西哥本地员工，我一一与他们握手交谈，他们从各大银行加入，有些都是资深高管。</strong></p><p><strong>中国车企在墨西哥本土市场份额已经从 10% 涨到 20% 了，未来一定还会持续上升，中国车就是造得又便宜又好，非常受欢迎。那我们要做的事情，就是首先为他们解决贷款买车的方案，非常朴实但是明确的需求。整个汽车金融市场光在墨西哥就是 1,300 亿美金的盘子，墨西哥最大的独角兽就是一家汽车金融科技公司。这个体量巨大的市场，迎来了结构性机会，且与中国相关。</strong></p><p><strong>「暗涌」：有人说墨西哥现在可能像 2015 年的中国，是时光机模型的一种现实的比喻，但这种简单的类比，其实可能充满了陷阱。</strong></p><p><strong>龙宇：这是一种敬畏心不强的表现，用时光机模型去套一下就觉得什么都可以再做一遍。大的方向已经对了，但关键是去找里面的细节上的差异是什么？当地人的需求到底是怎样的，是怎样的脉动？把这些把握好是制胜的关键。很多 Beta 与你无关，但 Beta 里永远有 Alpha。</strong></p><p><strong>Alpha 很多时候不是追求出来的，是自己培育出来的，这就要看每个人天生的禀赋。关键就是要做好自己的资源匹配，找到自己最适合干什么，才能催生出源源不断的 Alpha。</strong></p><p><strong>今年 3 月，我们有两位墨西哥 Venture Partner 加入，都是在当地非常有影响力的人物。他们在当地帮我们做非常多的招人、策略、加速这些服务，所以我们找到了方向、抓手、资源，也找到了打法，也知道该怎么跟人合作。这些听起来简单，但可能只有我们一家真的付出了。</strong></p><p><strong>这些都是我们的主意，我们一手 Initial Founding 和 Shape 出来的，我们独家的。我们会持足够大的比例股份，因为会付出大量的劳动。我们不孵化小公司，我希望这些公司出来的 3 年内的 Loan Balance 就要超过 Nubank，我希望他们就是墨西哥下一只独角兽。</strong></p><p><strong>墨西哥目前 9 只独角兽 BAI 已经抓住一只，如果预测未来十年出现二三十只独角甚至十角兽，应该是大概率。我们想抓住或养出个 3-5 只，可能性不是没有。</strong></p><p><strong>「暗涌 Waves」正在招募同行者、前往我们关注的各个地区。如果你对全球化主题感兴趣，邀请你扫码参与暗涌「Waves Odyssey」调研。我们期待集思广益，打造一个互动的、共同探索的「全球化出游」社区。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_455cc55f613343b480ab4b0d1767bbe7@5507783_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码报名</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安巩：中国市场将成为欧莱雅全球最大市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031997202951680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 21:07:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在上海第七届进博会上，欧莱雅集团董事长安巩表示，对欧莱雅在中国的发展、对中国经济、对中国消费者及消费市场充满信心。尽管具体时间未知，安巩相信，中国市场会成为欧莱雅全球第一的市场。据了解，今年 4 月，欧莱雅苏州智能运营中心正式投运，该中心每年能处理超过 5000 万个包裹。此外，欧莱雅也在积极推动初创企业的赋能，将更多科技创新成果带到中国。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天智航：先进制造基金和京津冀基金拟合计减持公司股份不超过 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031986557398786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:56:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天智航公告，股东先进制造基金拟在公告之日起 15 个交易日后的三个月内，以集中竞价方式减持不超过 224.70 万股，以大宗交易方式减持不超过 449.39 万股；京津冀基金拟在公告之日起 15 个交易日后的三个月内，以集中竞价方式减持不超过 224.70 万股，以大宗交易方式减持不超过 449.39 万股。两者合计减持不超过公司总股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺络电子：拟 2 亿元-4 亿元回购股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031983734566659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:53:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，顺络电子公告，拟 2 亿元-4 亿元回购股份，回购价格不超过 40 元/股。公司已取得兴业银行股份有限公司深圳分行出具的《贷款承诺函》，贷款资金不超过 2.8 亿元。本次回购的股份将用于公司股权激励计划或员工持股计划。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中电港：股东国家大基金减持计划实施完毕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031982986489606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:52:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中电港公告，公司股东国家集成电路产业投资基金股份有限公司减持计划已实施完毕。国家集成电路基金通过集中竞价方式累计减持公司股份 195.3 万股，占公司总股本的 0.257%。本次减持后，国家集成电路基金持有公司股份 7883.73 万股，占公司总股本的 10.37%。本次减持符合相关法律法规规定，不会对公司股权结构、治理结构及持续经营产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首颗静止轨道微波气象衞星在中国航展正式亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031980004109824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:49:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在第十五届中国航展上，全球首颗静止轨道微波气象衞星正式亮相。这颗静止轨道微波气象衞星装载了毫米波、亚毫米波探测仪，可以实现对大气温度、湿度等要素全天时、全天候、大范围的高频次三维探测。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，小鹏汽车涨超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031976068195849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:45:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，小鹏汽车涨超 5%，理想汽车、阿里巴巴涨超 2%，京东、百度、B 站、微博、蔚来涨超 1%，爱奇艺涨 0.85%，拼多多涨 0.46%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031974579234308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:44:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，特斯拉涨超 7%，亚马逊、英伟达涨近 1%，谷歌涨 0.28%，奈飞涨 0.18%，微软、Meta 涨 0.11%；苹果跌 0.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海航控股：拟以不超 1.65 亿美元向 CFM 购买 9 台全新 LEAP-1A 发动机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031968116876801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:37:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海航控股公告，为保障公司的正常生产运营需要，提升飞机使用效率，降低运营成本，公司拟向 CFM 购买 9 台全新 LEAP-1A 发动机作为备用发动机，交易总金额不高于 1.65 亿美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日丰股份：拟定增募资不超过 2.3 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031963954996741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:33:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，日丰股份公告，拟向特定对象发行股票募集资金总额不超过 2.3 亿元，扣除相关发行费用后全部用于补充流动资金及偿还银行贷款。发行对象为公司控股股东、实际控制人冯就景，其以现金方式认购本次发行全部股票。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本政府或提出 10 万亿日元计划，推动国内芯片产业发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031957106484481?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:26:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，草案显示，日本政府将提出一项规模至少 10 万亿日元（约合 650 亿美元）的计划，通过补贴和其他财政援助的形式，在多年内推动该国芯片产业发展。预计经济影响总额将达到近 160 万亿日元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山推股份：拟 18.41 亿元收购山重建机 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031955287729665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:24:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，山推股份公告，公司拟支付现金购买临沂山重工程机械有限公司（简称「山重工程」）持有的山重建机有限公司（简称「山重建机」）100% 股权，交易价格为 18.41 亿元。本次交易完成后，山重建机将成为公司的全资子公司。本次交易构成关联交易，不构成重大资产重组。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华海诚科：筹划发行股份及支付现金购买资产事项，公司股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031950833034761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:19:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华海诚科公告称，公司正在筹划通过现金及发行股份相结合的方式，购买华威电子 100% 的股权，同时募集配套资金。经初步测算，本次交易预计构成重大资产重组，但不构成关联交易，不会导致公司实际控制人变更，不构成重组上市。公司股票自 2024 年 11 月 12 日开市起开始停牌，预计停牌时间不超过 5 个交易日。本次交易具体方案以后续公告披露的信息为准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界先进为新加坡建厂事宜寻求 600 亿新台币银行贷款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031945095439621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:14:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，晶圆代工厂世界先进将在新加坡建设 12 英寸晶圆厂。据透露，世界先进已向金融业争取筹组规模 600 亿元新台币（19 亿美元）的大型联贷案，预期最快可望明年第一季度签约。针对联贷架构，金融圈人士指出，这座 12 英寸晶圆厂的建厂计划总投资金额 78 亿美元，其中第一期资金约 40 亿美元，世界先进和合资的恩智浦半导体（NXP）先分别注资 24 亿美元、16 亿美元，预计 2027 年开始量产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板百傲化学：目前芯慧联新不属于公司参股公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031942444164608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:11:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百傲化学公告，公司全资子公司芯傲华拟增资并控股芯慧联事项存在经营风险、并购整合风险、技术开发风险、核心技术人员流失风险等，且尚需提交股东大会审议，审议结果存在不确定性。芯傲华与芯慧联新签署的《股权投资意向性协议》为意向性合作协议，尚未签署正式协议，目前芯慧联新不属于公司参股公司。本次交易若实施完成，公司对芯慧联新不形成控制，不会将其纳入公司合并报表范围。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金徽酒：股东铁晟叁号计划减持公司股份不超过 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031938484315400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 20:07:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金徽酒公告，公司持股 5% 以上股东��晟叁号因自身资金需求，计划通过集中竞价或大宗交易方式减持其持有的公司股份合计不超过 1521.78 万股，减持比例不超过公司总股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>祥源文旅：拟出资 4000 万元设立合资公司祥源通航</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031927083443713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 19:55:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，祥源文旅公告，公司拟与间接控股股东祥源控股、刘江涛共同出资设立祥源通航航空发展（上海）有限公司，注册资本暂定 5000 万元。其中，祥源文旅出资 4000 万元，持股比例为 80%；祥源控股出资 500 万元，持股比例为 10%；刘江涛出资 500 万元，持股比例为 10%。本次设立的合资公司为公司控股子公司，将纳入公司合并报表范围。本次对外投资为与关联方的共同投资，构成关联交易，但不构成重大资产重组。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚马逊据悉正为司机开发智能眼镜，旨在缩短送货时间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031925864261122?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 19:54:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，多名知情人士称，亚马逊正为其送货司机开发智能眼镜，提供沿途和每个站点的转向建议导航（turn-by-turn），旨在缩短送货时间。亚马逊发言人在一份声明中表示：「我们正不断创新，为司机创造更安全、更好的送货体验。除此之外，我们不会对产品路线图发表评论。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 宁科：中科新材重整结果存在不确定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031923736569095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 19:52:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，*ST 宁科公告，子公司中科新材已进入重整程序，重整结果存在不确定性。若重整不成功，中科新材可能被宣告破产，导致公司失去对其控制权，对公司资产和利润产生影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板华大九天：近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031920673694982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 19:49:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华大九天公告，公司目前无控股股东、无实际控制人。经自查和核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处；未发现近期公共传媒报道了可能或已经对本公司股票交易价格产生重大影响的未公开重大信息；近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化；公司、第一大股东及其最终控制人不存在关于公司应披露而未披露的重大事项或处于筹划阶段的重大事项；第一大股东及其最终控制人在股票交易异常波动期间不存在买卖公司股票的情形。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印尼科技公司 GoTo：与腾讯云和阿里云签署协议，促进印尼云基础设施和数字人才发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031915327235330?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 19:43:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印尼科技公司 GoTo 11 月 10 日发布声明称，与腾讯云和阿里云签署协议，将促进印尼云基础设施和数字人才发展。根据声明，腾讯云承诺到 2030 年在印尼投入约 5 亿美元，涉及基础设施、资源和新投资。此外，为进一步加强印尼的云基础设施，腾讯云正在该国建立其第三座互联网数据中心。声明称，阿里云目前在印尼拥有三座数据中心，并与当地机构合作，为近 40 万名云计算和人工智能人才提供培训。阿里云计划到 2033 年将该数字翻番至 80 万，并将在印尼大学设立技能中心，提供专业培训。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>