<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>95 后：对房地产最失望的一批人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915974562060937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 22:09:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p><strong>房子刚卖，亏了 180 万</strong></p></blockquote><p>95 后可能是对房地产最失望的一批人。&nbsp;</p><p>相比 70 后抓住了房地产黄金期，80 后抓住了房地产黄金期的尾巴，95 后对房地产多少都有点怨念。&nbsp;</p><p>95 后（1995-2000 年）出生在互联网行业形成初期，伴随着房地产的轰轰烈烈长大，在成长的路上看到的都是日新月异，眼看着到了找工作、买房的年纪，移动互联网增长见顶、房地产开始走下坡路，一个带来了就业焦虑，一个带来了资产缩水焦虑，两大红利齐齐消失。&nbsp;</p><p>当他们进入社会，想买房的时候，听到的故事是这样的：&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="460,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_20fa18386b214233821523fbcea02cdf@337187376_oswg21733oswg460oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例来源于雪球</p><p>而当他们攒了首付，咬牙上车之后，真实的故事是这样的：&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="536,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_42c187f26a3b451fa391ef1564ba8156@337187376_oswg95404oswg536oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例来源于小红书</p><p>以及这样的：&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="448,562" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_f989b7b76d2e43b08f40458b9a80d5b8@337187376_oswg46542oswg448oswg562_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例来源于小红书</p><p>早先买房的一批人，收获的是财富，而 95 后买房收获的是：学会了「好好爱自己」，区别只在于「上车」时间点不同。&nbsp;</p><p>在相当长的一段时间内，靠买房赚钱一直被认为是一个不太有技术门槛的事情（如果有足够的启动资金），它不太挑投资标的，新房或是二手房、城区或是郊区，无非是赚多赚少的问题；不用刻意择时，只要买入并持有三年以上，基本上没有赔的。&nbsp;</p><p>更准确地说，这个时间段在 2000-2018 年。&nbsp;</p><p>2000 年之前，买房只是少数人参与的游戏，据国家 2000 年第五次人口普查的数据，当时住商品房的家庭占比只有 9.2%，经适房占比 6.5%，两者合计只有 15.7%。而自建住房的比例高达 26.8%，住公房的家庭比例更高，为 29.4%。&nbsp;</p><p>2000 年之后，城镇化提速，住房市场化提速，福利分房全面取消，买商品房才逐渐成为解决居住需求的主流选择。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,250" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_376f3c8bc0674d84be6d48d550160ec8@337187376_oswg29858oswg830oswg250_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年第五次人口普查数据</p><p>在这个时期内，全国各地都在开发新区、城区扩容，以便能拿出更多的土地盖房子，2018 年、2019 年的房地产高峰期，全国房屋新开工面积增长到了 2000 年的 10 倍。&nbsp;</p><p>2000 年我国城市存量住房总面积为 65 亿平方米，而 2000-2023 年的十四年间，房屋新开工面积合计 313 亿平方米，相当于所有城市「膨胀」了 4.8 倍。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_4c5a8b2164ab491aac78836133e6029d@337187376_oswg46803oswg830oswg426_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">单位：亿平方米</p><p>这个时间段内的房价，如果以北京市为例，则增长了约 15 倍。2019 年，中国人民银行调查统计司专门成立了一个「城镇居民家庭资产负债调查课题组」，对全国 30 个省（自治区、直辖市）的 3 万余户城镇居民进行访问调查，得出的统计学结论是：&nbsp;</p><p>城镇居民家庭户均总资产 317.9 万元，住房占比近七成，住房资产约等于 222 万元。&nbsp;</p><p>房产市场规模和房价的「双膨胀」，产生了一个史无前例的买房红利期，很多人因为买房而「一夜暴富」，有了人生第一笔被动收入。&nbsp;</p><p>那么，95 后是如何错过这一波大红利的呢？还要从 95 后的年龄说起。&nbsp;</p><blockquote><p><strong>大部分人实际上并没有多少钱</strong></p></blockquote><p>以第五次人口普查数据为依据，新中国第一波人口出生高峰出现在 1962 年-1976 年的 15 年间，期间每年的出生人口都超过 2000 万，到了 2000 年，这批人的年龄来到了 24-38 岁。他们的人数，合计约 3.6 亿。&nbsp;</p><p>这批人是进城的第一波主力军。&nbsp;</p><p>之后，出生人口短暂下降到 2000 万人/年之下，1982 年再次上升，进入第二波生育高峰，这一次持续了 10 年，到 1991 年。2000 年时，他们的年龄在 9-18 岁，人数合计约 2.3 亿。&nbsp;</p><p>这批人是「进城」的第二波主力军。&nbsp;</p><p>为什么这么说呢？&nbsp;</p><p>2000 年，我国的城镇化率约为 36.1%，城镇常住人口不到 4.56 亿，农村人口超过 8 亿。&nbsp;</p><p>到了 2021 年第七次人口普查，城镇人口超过了 9 亿，居住在乡村的人口约 5.1 亿。&nbsp;</p><p>二十年间，城市人口多了 4.5 亿，农村人口少了 3 亿，城市/乡村的人口比例，正好颠倒过来。&nbsp;</p><p>而前述两波生育高峰的人口合计 6 亿人，按 2000 年之前约 1/3 的城镇化率粗略计算，其中有 2 亿人在城市，4 亿人在农村。假设这 4 亿人流向城市，则与 2000 年之后的城镇化率数据大致吻合。&nbsp;</p><p>所不同的是，第二波生育高峰的人，在成长期伴随着九年义务教育普及和大学扩招，等到他们大学毕业的 2004 年至 2013 年，又是社会工业化进程最快的时期，农村人口选择「进城」是人生发展的必然。&nbsp;</p><p>而第一波生育高峰中的「农村人」，在 24-38 岁的年龄，正好进入「已婚已育」阶段，碰上了房地产被定位为支柱产业，市场化进程加速，前者需要「养娃」，后者需要大量的劳动力，再加上工业化发展加速同样需要工人，所以，他们进城务工也成为必然。&nbsp;</p><p>而从农村进入城市，从小城市进入大城市的人，对于楼市就是「刚需」，因为他们在本地城市中无房。&nbsp;</p><p>大量的「新增」买房需求因此产生。他们无法享受「福利分房」和经适房的配给式福利，只能通过购买商品房在城市安家。&nbsp;</p><p>他们不仅会涌进新房市场，也会在城市存量房中购买「老破小」，为城市「老破小」房主提供了置换改善的启动资金，刚需带动改善的传导链条也由此形成，进一步为楼市规模添砖加瓦。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_6cdd5a7cc097460d9c6b01b822f717c0@337187376_oswg21643oswg568oswg406_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年住房情况，数据来源：第五次人口普查</p><p>但 2000 年之后，房地产开发一直在加速，出生人口却进入了「瓶颈期」，一增，一降，两者走出反差曲线，供需逐渐被拉平，而这个「拉平」的转折点就暗藏在 95 后的出生期内。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_a39110c0b5d04ea5a3c213a3dd0a0fa7@337187376_oswg40451oswg830oswg426_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年-2023 年，单位：亿平方米，百万人</p><p>95 后一代的 5 年时间内，只有约 9000 万人出生，每年出生的平均人数比第二波生育高峰少了近 500 万，相当于每年少一个特大型城市人口。&nbsp;</p><p>更重要的是，第一波生育高峰和第二波之间，只间隔了 6 年，而此后，出生人口不仅反弹缓慢，切总量较低，2017 年之后更是快速下跌。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_76431d2e344d4c429718bcf1b04b18c2@337187376_oswg54200oswg830oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">出生人口趋势</p><p>两条曲线走势反差加速的节点，大致在 2018 年至 2020 年，地产行业销售规模再创新高，但暗藏风险。&nbsp;</p><p>而这个时间点，95 后的年龄来到了 18-25 岁，正好是第一批新生代走上社会，考虑买房的时期。&nbsp;</p><p>而我国的新房实行的是期房预售制度，买了新房的 95 后们，签了合同之后，还需要再等 2-3 年才能拿到房子，等房子交到他们手里的时候，等到的是 2021 年之后漫长的楼市寒冬，房价进入下行期。&nbsp;</p><p>2021 年之后，全国新房市场的交易量每年下降 30% 左右，房产价值的下降幅度要低于交易量降幅，但均数约在 5-15% 区间，<strong>两年时间约等于跌掉一个首付，会导致家庭资产下降 10-20%。</strong></p><p>与此同时，近 20 年的房地产高速发展，培养了购房者加杠杆买房的习惯，2000 年至 2022 年，我国住户部门杠杆率从 7% 左右上升至 71.8%，翻了约 10 倍。&nbsp;</p><p>当房价上涨超过银行贷款利息，房主就能获得超额的杠杆收益，但如今房价减值，再加上贷款成本，让坐在杠杆上的房主们感受到了资金的加速消耗。&nbsp;</p><p>于是房主们纷纷通过去杠杆优化家庭资产负债表，2022 年末，我国住户部门杠杆率为 71.8%，2024 年一季度，这一数据下降至 64.0%（中国人民银行数据）。&nbsp;</p><p>野村证券首席经济学家陆挺说，「中国居民杠杆率的上升主要是由于‌房贷和其他消费贷款的增加。这种快速的上升在一定程度上反映了居民部门对贷款的依赖，尤其是在房地产市场中的投资行为。然而，也有观点认为，中国居民储蓄率世界第一，但实际上，大部分储蓄是由少数人贡献的，而大部分人实际上并没有多少钱。」&nbsp;</p><p>对多数人来说，「房子是用来住的」怎么强调都不过分，但它更是一个普通家庭资产中最重要的组成部分。&nbsp;</p><blockquote><p><strong>房地产给不了 95 后安全感</strong></p></blockquote><p>房地产的作用，除了直接影响一个家庭的财富之外，还与社会资本的流动和上亿人的收入水平息息相关。&nbsp;</p><p>据第五次人口普查数据，2000 年时，在城市的就业人口中，建筑业与房地产业就业人口合计占总就业人口的 6.57%，合计约 195 万人。&nbsp;</p><p>根据国家统计局的数据，2021 年全国农民工总量达到 2.9251 亿，其中从事建筑业的农民工比重为 19%，数量达到 5557 万人，相比 2000 年增长 30 倍。&nbsp;</p><p>房地产业直接就业人口约 1012 万人，比 2000 年增长约 64 倍。两者合计近 7000 万人。&nbsp;</p><p>如今，从各家地产企业上市公司公告数据来看，「缩编降本」是普遍趋势。据 CRIC 统计的 64 家上市房企员工人数来看，2023 年末 64 家上市房企总人数为 118.6 万人，同比减少 6.5%，对比员工人数最高峰 2021 年，则减少 16.6%。&nbsp;</p><p>伴随缩编的，降薪范围则更加普遍，更有部分企业存在欠薪现象，员工收入预期转向悲观。&nbsp;</p><p>因此，95 后不仅越来越不愿意买房，甚至也不愿意进入房地产行业工作，地产开发企业都在感慨：留不住年轻人了！&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_b7862bcb7ff24504bde39403fa88fa38@337187376_oswg64186oswg830oswg580_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2000 年建筑业与房地产就业情况统计，资料来源：五次人口普查</p><p>在房地产加速时期，产业对 GDP 和就业的带动作用非常明显，2000 年时，占就业人口比例不到 1% 的房地产，增加值占 GDP 的比重已经达到 1.86%。&nbsp;</p><p>此外，房地产还有一个非常重要，但经常被忽略的作用：拉动地方投资，甚至是地方政府对科技创新的投入。&nbsp;</p><p>众所周知，我国很多城市的发展是投资驱动型，投资的钱从哪里来？土地出让金起到了非常重要的作用，也就是俗称的「土地财政」。&nbsp;</p><p>在房地产高峰期，2021 年土地出让金 8.7 万亿，科技企业扎堆的北上广深等地区，都是土地出让金收入「大户」，像杭州、苏州、南京、合肥、长沙这些主要二线城市，土地财政依赖度也都徘徊在 100% 左右。&nbsp;</p><p>土地财政依赖度高和土地出让金收入高的城市画像，与科创发展快、勇于投入的城市画像高度重合。&nbsp;</p><p>但过热的房地产是把双刃剑，陆挺认为：「放到中国 2021 年这样一个背景下，也许可以做一点点类比，我们当时不是要面对高通胀，那时候通胀确实也不低，但是我们那时候是想解决国内的房地产问题。我们可能认为房地产价格过高，上涨过快，吸收了太多国内的资源。我们那时候也是希望执行一定的产业政策，要让中国不仅是富起来，还要强起来，我们要花更多的资源，放到核心的硬科技方面，我们要在芯片产业上有所建树。这样的背景使得我们在那时候推出了三道和两道红线。」&nbsp;</p><p>于是，在人口趋势和政策考量之下，房地产开始下行，从全民买房，转向对房地产「怯魅」。&nbsp;</p><p>房地产市场规模下降之后，也对这些地方政府寻找新的拉动经济增长点和财政收入来源提出了新的挑战。与此同时，依靠产业健康发展拉动就业，避免卷向同质化，卷向人效和成本，也是我们面临的新问题。&nbsp;</p><p>同时，这也是「奔三」的 95 后在亏本卖房、拒绝内卷之后，在即将「而立」的人生阶段，不得不重新理解社会经济运行的新逻辑和新趋势，也要重新思考，不靠房产投资，如何才能积累家庭财富。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第三届新生代创业家国际论坛在京举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915966485797765?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 21:56:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>创业创新是激发市场活力，推动经济高质量发展的重要动能，而新生代创业又是时代浪潮中一股炙热的力量。8 月 17 日，由天九共享集团主办的「第三届新生代创业家国际论坛」在北京举办，国内外众多政界精英和商界领袖与 60 多位来自不同领域的优秀新生代创业家共话创新发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_bb10d90b9710496590a7520289d67738@337187376_oswg4909707oswg2560oswg1706_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">对话环节现场</p><p>「我们这一代人承载了这颗星球许多的梦想和希望，也揹负着不可替代的社会责任和历史任务。」天九共享集团旗下锦上科技集团董事长兼 CEO 卢泰宇指出，在新世界面前，没人可以独善其身，最好的解决方案就是年轻一代群策群力，共创未来。</p><p>天九共享集团共同主席、天九企服董事长兼 CEO 戈峻戈峻认为，创业者要在年轻时积累时间资本，打造自己的长板。同时也要与时俱进去学习很多被 AI 重构的知识，以应对变化越来越快的未来世界。当今时代，单打独斗的创业模式已成过往，取而代之的是团队协作与平台共享，通过资源的优化配置，实现共创、共享、共赢。</p><p>本届「新生代创业家国际论坛」不仅为新生代创业家们搭建了一个交流合作的广阔舞台，同时，作为本届论坛的亮点环节之一，《遇见独角兽——黑马路演》活动中，康小虎·健康小屋、汇医慧影、知服科技、麦吉特 4 个创新项目精彩发布，展现了科技创新的活力与趋势。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 | 小米：二季度营收创新高，同比增长超三成；拉瑞安工作室：《黑神话：悟空》只是一个开始，中国将开发出更多 3A 级游戏；京东集团：截至 8 月 20 日止，沃尔玛不再持有本公司股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915904417897348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 21:12:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915116871981958"><strong>OpenAI 将允许企业客户对最强大的人工智能模型进行定制化处理</strong></a></h4><p>OpenAI 将发布一项新功能，允许企业客户用自己公司的数据对 OpenAI 最强大的模型 GPT-4o 进行定制化处理。OpenAI 计划周二推出定制功能，在人工智能行业，这通常被称为「微调」。微调允许现有的人工智能模型接受关于特定类型任务或主题领域的额外信息训练。负责定制的 OpenAI 软件工程师 John Allard 表示，最初用户将只能使用基于文本的数据来微调模型，不能用图像或其他内容。（新浪财经</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915269954444164"><strong>梅赛德斯-奔驰与云游戏平台 Boosteroid 达成合作</strong></a></h4><p>当地时间 8 月 20 日，梅赛德斯-奔驰宣布与独立云游戏平台 Boosteroid 建立新的合作伙伴关系。该应用程序将于明年作为 MBUX 娱乐包增强版的一部分提供给配备第三代 MBUX 的车型。据介绍，与 Boosteroid 的合作为梅赛德斯-奔驰汽车带来 1000 多款游戏，包括大量 3A 级游戏。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2914676847041160"><strong>小鹏汽车何小鹏：今年下半年将进入更多右舵市场</strong></a></h4><p>8 月 20 日，小鹏汽车董事长何小鹏在财报电话会上表示，今年三季度，小鹏 G6 在海外市场首次上市后的订单需求强劲，小鹏汽车将在 8 月开启 G6 左舵版本和右舵版本的上市交付。截至 7 月小鹏通过经销商合作伙伴进入了包括欧洲、中东、拉美的 30 个国家和地区，并拥有 70 多家销售店。今年下半年小鹏将进入更多的右舵市场，包括英国、澳大利亚和东南亚的多个国家，与此同时国际市场销售门店的数量预计在今年下半年将会翻倍提升。（证券时报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915710847703682"><strong>小米：二季度营收创新高，同比增长超三成</strong></a></h4><p>36 氪获悉，小米发布 2024 年第二季度财报。财报显示，二季度小米实现营收 888.9 亿元，同比增长 32%，超市场预期。其中，小米智能手机业务收入 465 亿元，同比增长 27.1%；小米 IoT 与生活消费产品业务及互联网业务收入均创新高，分别为 268 亿元及 83 亿元，同比增长 20.3% 和 11.0%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915801259121541"><strong>科大讯飞：上半年营收 93.25 亿元，消费者、教育、汽车等核心业务增长显著</strong></a></h4><p>36 氪获悉，科大讯飞发布 2024 年半年报，公司上半年实现营业收入 93.25 亿元，同比增长 18.91%；毛利增长 19.08%，销售回款总额 90 亿元，较去年同期增长 15 亿元，增幅达 20%。公司多项业务保持高速增长，教育业务上半年营收 30.12 亿元，同比增长 24.41%；医疗业务营收 2.28 亿元，同比增长 18.80%；开放平台营收 23.4 亿元，同比增长 47.92%；智能硬件营收 9 亿元，同比增长 56.61%；汽车业务营收 3.5 亿元，同比增长 65.49%。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2914690793233288"><strong>腾势 Z9/Z9GT 开启预售</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 20 日，腾势 Z9/Z9GT 正式开启预售，预售区间为 33.98 万元-41.98 万元。据介绍，腾势 Z9/Z9GT 搭载易三方技术，零百加速达 3 秒级，最小转弯半径小于 5 米。易三方是比亚迪研发的，全球首个能同时实现三电机独立驱动和独创后轮转向的技术平台。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915220282022790"><strong>鸿蒙智行新品发布会定于 8 月 26 日举行，问界新 M7 Pro 将上市</strong></a></h4><p>36 氪获悉，鸿蒙智行在微博宣布，新品发布会将于 8 月 26 日 14:30 举行，届时问界新 M7 Pro 将正式上市。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915570181610118"><strong>我国自主研制载人飞艇完成首次长途转场飞行</strong></a></h4><p>今日从中国航空工业集团了解到，我国自主研制的载人飞艇 AS700 顺利抵达广西桂林阳朔月亮山起降点，标志着首次跨省区长途转场飞行圆满成功。按照计划，首架飞艇将在今年交付。投入商业运营后，这型飞艇不仅可以用于低空旅游，还能够覆盖低空运输、低空测绘、应急救援等多个应用场景。（央视新闻）</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915890387622535"><strong>美股大型科技股盘前多数上涨，亚马逊涨 0.85%</strong></a></h4><p>36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，亚马逊涨 0.85%，Arm 涨 0.68%，Meta 涨 0.45%，英伟达涨 0.41%，特斯拉涨 0.29%，奈飞、苹果涨 0.14%，微软涨 0.11%，谷歌跌 1.12%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915864432220800"><strong>京东集团：截至 8 月 20 日止，沃尔玛不再持有本公司股权</strong></a></h4><p>36 氪获悉，京东集团公告称，本公司知悉 WalmartInc.及其关联公司沃尔玛于 2024 年 8 月 20 日（美国东部时间）就沃尔玛出售本公司股份的事宜向证券交易委员会提交了附表 13G/A。根据附表 13G/A，截至 2024 年 8 月 20 日止（美国东部时间），沃尔玛不再持有本公司股权。本公司注意到，本公司股份今日于香港联合交易所有限公司买卖之价格及成交量出现变动。就本公司所知、所悉及所信，本公司并不知悉该等价格及成交量变动之任何其他原因（除上文所披露者外）或任何需要根据香港法例第 571 章《证券及期货条例》第 XIVA 部披露的内幕消息。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915177231489671"><strong>中信证券：风电装机需求超预期，量利迎修复拐点</strong></a></h4><p>36 氪获悉，中信证券研报指出，在绿电入市和投资成本大幅下降的背景下，国内风电项目经济性优势凸显，装机规模有望迎来加速放量，2025 年陆上风电装机规模增长有望超预期。受益于供需格局边际改善，出口稳步回升，以及下游压价压力或将减弱的预期，风机和零部件环节价格有望趋于平稳。此外，风电零部件环节排产出货有望于 2024 年三季度迎来显著上行拐点，产能利用率提升将带动成本摊薄；且相关原材料成本或将持续下降，料将推动铸件、主轴等「打铁类」零部件毛利率进一步改善。看好 2024 年下半年起风电行业量利齐升的机会。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915189618252677"><strong>中信证券：互联网广告重点领域需求旺盛，平台转化效率为先</strong></a></h4><p>36 氪获悉，中信证券研报指出，互联网广告跑赢经济大盘，主要系电商平台投放加大、游戏产品密集上线、消费行业投放加大等因素带动了广告投放需求逆势高增。商业化流量增长趋缓背景下，广告投放 ROI 是驱动格局变化的关键，判断高景气平台仍有望延续增长势能领跑大盘，但随着商业化加速广告 ROI 回落，对于其他平台的影响或将边际弱化。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915713522359176"><strong>拉瑞安工作室：《黑神话：悟空》只是一个开始，中国将开发出更多 3A 级游戏</strong></a></h4><p>国际知名电子游戏开发商拉瑞安工作室（Larian Studios）的出版总监迈克尔・杜斯（Michael Douse）8 月 20 日预测，《黑神话：悟空》的巨大成功为中国工作室制作大量大制作游戏铺平了道路。杜斯指出，当今 80% 的游戏玩家都在中国，通过适当的培训，出版商可以吸引多达 25-40% 的受众。他相信，《黑神话：悟空》只是一个开始，中国还将为国际市场开发出一系列 3A 级游戏项目。（界面）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915201893194625"><strong>2024 年世界机器人大会开幕，人形机器人集中亮相</strong></a></h4><p>8 月 21 日，2024 年世界机器人大会在北京开幕。本届大会将举行持续 3 天的主论坛及 25 场专题论坛，而历届机器人大会最受参观者欢迎的机器人博览会也将同期举办。届时，169 家企业将展出 600 余件创新产品，其中首发新品 60 余款。中国电子学会副秘书长梁靓介绍，今年是人形机器人亮相最多的一届，共有 27 家人形机器人整机企业亮相机器人产品，同时还有 30 余家人形机器人产业链上下游的企业亮相。（北京商报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915744292395653"><strong>中办、国办：对涉及重要民生领域的教育、衞生、体育等行业，稳妥放宽准入限制</strong></a></h4><p>中办、国办发布关于完善市场准入制度的意见，有序放宽服务业准入限制。对不涉及国家安全、社会稳定，可以依靠市场充分竞争提升供给质量的服务业行业领域逐步取消准入限制。清理不合理的服务业经营主体准入限制，破除跨地区经营行政壁垒，放宽服务业经营主体从事经营活动的资质、股权比例、注册资金、从业人员、营业场所、经营范围等要求，不得在环保、衞生、安保、质检、消防等领域违规设置准入障碍。推动市场准入相关中介服务事项网上公开办理。（新华社）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热闹的黑神话，荒芜的游戏投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915745061608329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 18:17:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜施嘉翔</strong></p><p><strong>编辑｜刘旌</strong></p><p><strong>封面来源｜《黑神话·悟空》实机过场动画</strong></p><p>2007 年 2 月，25 岁的冯骥第一次在游戏圈里崭露头角，是因为一篇讨伐网游的檄文。在这篇名为《谁谋杀了我们的游戏？》的文章里，他问：「要不要把玩家当牲口看？」</p><p>他操着极具个人色彩的语言写道：「狗日的网络游戏产业，催生出一帮像我这样的狗东西，天天琢磨下面五个命题」。这五个命题是：如何让玩家一直沉迷；如何让玩家吐出更多的人民币；如何让玩家拉帮结伙；如何让玩家相互仇视；如何实现隐性的现金赌博和金币交易。</p><p><strong>此时的中国游戏行业，几乎被《征途》式的氪金网游垄断。冯骥所在的公司内部，一度还发起过争论，但到最后，主题逐渐变成：「我们是不是也要像征途那般黑」。</strong></p><p>一年后，冯骥加入腾讯。在腾讯的 6 年里，他先后负责过《寻仙》运营和《斗战神》主策划。某种程度上，《斗战神》已经有了冯骥后来作品的影子：技术筹备时间是一般产品的 2-3 倍，研发团队人数和资源投入也是最多的，甚至一度通过自研引擎实现了《魔兽世界》和《暗黑破坏神 3》的技术特性。在冯骥离开腾讯后，《斗战神》变成了一款纯粹的氪金网游，当然这是后话了。</p><p>2014 年 6 月，冯骥成立游戏科学。这一年，腾讯将手游定为主攻方向。</p><p>而后四年，游戏科学四处求索。为了活下去，冯骥在当时立项的首款游戏叫《百将行》——一款玩法山寨《刀塔传奇》、但美术风格自创的手游；随后是《战争艺术：赤潮》。它们解决了游戏科学短期的生存难题，后者还帮助他们拿到 6000 万来自英雄游戏的天使融资。</p><p>一切都在轨道上运转。但团队们突然觉得再不做单机游戏，「一个人的创作黄金时间可能就只有几年，这个时候如果不做一点好东西的话，这辈子可能就没什么机会了……」联合创始人杨奇曾在一次访谈中说道。</p><p>冯骥后来说，凡事都有因果，如果没有之前做手机游戏的经历，没有成熟的商业社会给予的资源，没有中国的人口红利，那么今天也没有机会做《黑神话：悟空》这样的产品。</p><p>以上就是黑神话的前传。</p><p>六年磨一剑。黑神话在今天引发的轰动，是超乎多数人意料的。它也勾起了一个许久没人提起的话题：中国游戏在投资行业还有一席之地吗？</p><p>「不会。」专注游戏领域投资的庄明浩斩钉截铁地说，国内短期内就不可能会有创业投资的热潮；进而短期内就不可能会有游戏创业投资的热潮；所以更谈不上有什么 3A 游戏创业投资的热潮。</p><h2><strong>几乎只剩战投</strong></h2><p>中国游戏投资是伴随着移动手游发展成长起来的。据 IT 桔子，中国游戏市场投融资在 2014-2015 年迎来高峰，两年投资事件在 400 起以上，投资金额在 100 亿元左右，但在 2016 年后就远离了投资的主战场，一度单年投资金额仅 53 亿元。</p><p>庄明浩告诉「暗涌 Waves」，2016 年，当时的收购全面爆雷，早期项目成本升高，巨头全面进入手游市场，「以小博大的机</p><p>会，或者说‘大饼’/梦想圆不下去了。」两年后，版号限制出台，水温持续降低。</p><p>2020 年是短暂复苏的节点。疫情的红利和几款核心游戏产品（《使命召唤》《原神》《万国觉醒》）的上线加速了游戏战略投资爆发，投资金额再度突破 100 亿元。</p><p>但此时细数牌桌上的玩家，会发现几乎只剩大厂们的战投（比如哔哩哔哩、吉比特、米哈游），产业投资占比已经达 80%。</p><p>其中，错过《原神》的腾讯正在成为最激进的投资方。它在 2020 年投资超过 30 家游戏公司，开年又密集投资 11 家。</p><p>腾讯对《黑神话：悟空》的投资也发生在这一时期。腾讯在谈判时承诺：不干预经营决策、不抢占项目主导、不寻求发行运营，甚至表示「不会刻意追求商业回报」。</p><p>尽管如此，贴着「抄袭」、「盗版」标签入局的腾讯还是引起了舆论非议，冯骥本人不得不回应称「我们选择的路并不好走，所以一直以来，对于认同我们价值观，愿意帮到我们实现梦想的，无论是人、技术还是资金，我们都会在坚持独立自主的前提下，进行认真的接触与有条件的接纳。」</p><p>但目及之处，腾讯已经是游戏开发商的理想投资方。多位游戏行业人士对「暗涌 Waves」评价，腾讯「如果承诺不干涉就不会干涉」。</p><p>2016 年 6 月，腾讯以 86 亿美元收购了研发出《部落冲突》和《皇室战争》的 Supercell 84.3% 股权，这是游戏行业最大规模的一笔收购，但 Supercell 始终保持独立运营，并且不需要离开芬兰；再往前，腾讯收购了风靡十年的《英雄联盟》开发商 Riot。曾有一位电竞行业人士对我们透露，理论上《英雄联盟》国际项目组是腾讯全资收购的子公司，但在实际执行过程中，二者的关系却是反过来的。</p><p>另一个典型案例是腾讯在 2021 年投资了一度被视为与《黑神话：悟空》齐名的「国产 3A 之光」《影之刃零》。</p><p>《影之刃零》的制作人是梁其伟，2008 年，还在耶鲁建筑系就读的他发布了单机游戏《雨血》系列首作。然而，在 2012 年和 2013 年先后接受真格基金和网易的投资后，他把目光转向移动平台，在单机与手游之间选择了更商业向的后者，他坦承向所有商业化修改意见妥协，因此被追随的玩家指责「堕落」。</p><p>但从 2018 年起，梁其伟带着一个小团队，在没有对外透露任何信息的情况进行单机游戏开发，「一个在留存/付费率/ARPU 的世界中可供暂时喘息的庇护所。」</p><p>2021 年春节，来自网易和真格的两轮早期投资期满，梁其伟选择回购这部分股权；而腾讯在得知《影之刃零》的开发动向后，主动提出在不干涉公司经营，不绑定产品合作，不影响作品创作的前提下进行投资。</p><p>知情人士透露，独立游戏制作人梁其伟在手游阶段「赚钱，但很痛苦」，回购股权是为了拿回话语权，「也给腾讯腾出进入空间」。愿意支持有别于氪金手游的单机，这是开发商们欢迎腾讯的重要原因。</p><p>腾讯同时也是 Epic Games 的控股股东，其正式公布用于游戏制作的虚幻引擎 5（UE5）后，《黑神话：悟空》是首批使用方，《影之刃零》也在开发过程中大量使用了 UE5。</p><p>2018 年，在全网刷屏的《腾讯没有梦想》指出腾讯正在丧失产品能力和创业精神，变成一家投资公司，「他的强项不再是产品业务，而是投资财技。」但在今天来看，躬身进入垂直领域（如电商）屡屡受挫时，用投资贯连平台与流量不失为明智之举。</p><p>放眼望去，腾讯已经是中国游戏市场为数不多的投资方。在此之前，有过一些 VC 基金投资游戏，但大多因为版号管控、退出路径不明等原因撤出战场。</p><p>另一个值得一提的是英雄游戏（当时还叫英雄互娱）。2017 年，游戏科学获 6000 万来自英雄游戏的天使融资。不过据英雄游戏 2022 年的年报，他们在当年将《黑神话：悟空》开发商游戏科学的股权以 4.8 亿元售出。其中 2.8 亿元已在当年完成交割，而剩余的 2 亿元则定于 2025 年 4 月 1 日之后支付。如今的英雄游戏也逐渐转型自研。</p><p>8 月 20 日，英雄游戏 CEO 吴旦在朋友圈表示，「今年很多人都来问我，怎么投的黑神话，怎么投的鸣潮，我其实答不上来，因为这里面的方法论简单到没啥可说的（多说一句都是装逼），就是：事在人为……人对了就行。」</p><h2><strong>3A，一种精神</strong></h2><p>买断制的 3A 游戏从来不是一项好生意。梁其伟曾经说过，做单机在「达到 3A 级游戏品质、需要投入好几个亿成本」的前提下，如果想保本，且要继续做下去，需要实现高级国际化——以品牌影响力产生国际化收益，从而在主机玩家群体里面获得轰动，「才可能在核心玩家群体里面卖出几百万套、上千万套游戏，才有可能回本。」</p><p>对于回报为王的机构而言，仅仅赚回成本实在缺乏吸引力。</p><p>据移动应用市场研究机构 Appmagic，2024 年上半年，《王者荣耀》以 9.61 亿美元夺得全球手游收入桂冠、《原神》也有 3.2 亿美元。</p><p>另据接近微信小游戏《咸鱼之王》的人士透露，「《咸鱼之王》是公司内部唯一一个七星项目，七星意味着每月利润超 6000 万。」</p><p>一名小游戏从业者同时告诉「暗涌 Waves」，这款游戏的最大付费点是玩家之间的仇恨与争斗，当新人氪到第一后会进行合服，这样就能让十个相同氪度的开始新一轮竞争，「后来都有大 R 玩家（游戏中的高付费玩家）主动问怎么还不合服？」</p><p>这也是冯骥在入行时就讽刺过的——游戏策划们的工作焦点——不是研究如何让游戏更好玩更丰富，而是让玩家习惯党同伐异，谩骂虐杀，以及进行更安全的在线现金活动（赌博，虚拟物品交易等）。「相比那些过时的，传统的单机元素，这些新玩意儿在经济效益上获得了明显的，甚至是空前的成功。」</p><p>但显然，《黑神话：悟空》这样的买断制 3A，完全无法在商业化上和氪金游戏相提并论。</p><p>另一个影响因素是研发周期。黑风山是《黑神话：悟空》里的第一章，你会在这里遇到第一个小头目刀狼教头，当你打败他后，可以捡起一把名为「赤潮」的刀。冯骥在接受采访提到，为了让猴子在任何地方都可以走过去，握紧刀，把刀从地上拔出来，放进耳朵里——其中的关键是走过去，拔刀。把这个大多数玩家意识不到的动作调到平滑顺眼，需要开发组两三个月的时间。</p><p>而一名小游戏从业者在与「暗涌 Waves」交流时，提到他们更多的考虑是「为了让用户即点即玩，要怎么塞更少的东西」。他们目前已经把游戏中的 3D 部分完全去除。</p><p>上述人士对「暗涌 Waves」表示，行业需要《黑神话：悟空》这样的游戏带领大家进步。他开玩笑说，「他们如果不做尝试，我们就一直换皮、一直换下去，像现在的二次元游戏换皮原神一样。」</p><p>但他同时也慨叹，「做一个商业游戏，营收再高，都不会有人接受，十年之后，也没有人记得你是谁。」</p><p>有行业人士告诉「暗涌 Waves」，不少独立游戏开发者是看到《黑神话：悟空》宣传片后加入这个行业的，而《黑神话：悟空》的成功与否，会直接影响他们的职业选择。</p><p>在《斗战神》第三章节结束后，「白骨之后，再无西游」是冯骥绕不过的坎坷；六年后，「白骨之后，重走西游」出现在《黑神话：悟空》首支实机演示视频的结尾，玩家们为此兴奋、激动；十年后，《黑神话：悟空》正式上线，截至 8 月 21 日凌晨，四百五十万份的销量已经突破历史。</p><p>对前途仍然坎坷的国产 3A 游戏来说，冯骥那句流传甚广的话也同样适合形容他们的征程：「踏上取经路比抵达灵山更重要。」</p><p>参考文献：</p><p>[1]&nbsp;梁其伟的选择 II</p><p>[2]&nbsp;如今我风华正茂：游戏科学如何制造《黑神话：悟空》</p><p>[3]&nbsp;冯骥和他的《战争艺术：赤潮》</p><p>[4]&nbsp;过去的三年（2020-2022）是「弯路」吗？——投资视角下的中国游戏业行业</p><h2><br>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 Q2 财报前瞻：云业务营收双位数增长，AI 收入占比持续提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915670120241798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 17:24:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 22 日，科技龙头百度集团将发布 24Q2 的财务报告。</p><p>受益于 AI 相关业务增长驱动，公司在智能云、文心大模型等领域表现亮眼，多家机构对百度智能云业务给予了积极预期。根据 IDC 最新报告，受益于多年来在 AI 领域的大力投入以及大模型的早期投入，百度智能云 2023 年大模型平台份额位居第一，达 19.9%。<br>展望未来，随着大语言模型在用户和企业两端应用的逐步落地，百度在 AI 领域的长期投入有望进入变现期，从而持续贡献增量业绩。</p><h2><strong>01.AI 驱动云业务加速增长，预计营收保持双位数扩张</strong></h2><p>24Q2 多家卖方机构对百度智能云业务给予了积极预期，普遍预测 Q2 智能云业务同比增速在 14% 左右。智能云业务的快速增长，主要由两方面驱动：</p><p><strong>第一，生成式 AI 的快速发展，提振企业对大模型的需求，叠加 AI 应用对 GPU 的需求增加，共同推动公司 AI 相关云收入高质量增长，同时随着产品组合优化，带动云业务利润同步改善。</strong></p><p>AI 的快速发展，使得大模型的商业化进程提速，一方面体现为大模型算力支撑需求的不断增长，另一方面则是大模型与应用绑定的市场需求强势走高。根据云头条数据，2024 年 1-5 月，国内大模型项目中标公告已发布近 260 个，披露金额已接近 2023 年全年水平。百度领跑中标单位排行，在主流大模型厂商中拿下最多中标项目数量（10 个）、覆盖最多行业（8 个）、中标金额总数最高（6400 万+），三项第一。</p><p><strong>第二，得益于 AI 相关云产品的良好口碑，客户对百度云业务整体的认可度提升，反馈至传统 IT 相关的云业务需求上，提升交叉销售。</strong>根据高盛观点，企业在采用百度 AI 基础设施的过程中，部分传统 IT 支出也已转向百度。</p><h2><strong>02.文心大模型日调用量持续高速增长</strong></h2><p>为了更好地赋能企业智能化转型，有效降低大模型使用门槛，近一年里百度持续扩大模型组合，迭代大模型能力。本季度，百度发布了文心大模型 4.0 Turbo，继续丰富文心大模型系列，为用户提供更多样化的选择。</p><p>经过数据、基础模型等核心技术创新及飞桨联合优化，在典型用例中，文心大模型 4.0 Turbo 的速度更快，效果更好。截止到 24 年 6 月，文心大模型累计用户规模已达 3 亿，API 日调用次数达 5 亿，相较于 Q4 财报公布的 5000 万次日调用量增长 10 倍。</p><p>同时，为了帮助客户降低大模型使用门槛和试错成本，本季度百度宣布旗下 ERNIE 4.0、ERNIE 3.5 两款旗舰模型大幅降价，ERNIE-Speed、ERNIE-Lite、ERNIE-Tiny 三款模型免费，而机构普遍认为，「降价和免费」策略将成为未来驱动文心大模型用户数及 API 调用量继续大幅提升的有效策略。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 检测对抗 AI 伪造，「中科睿鉴」完成近亿元融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898952079940227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 15:53:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>编辑 | 邓咏仪</p><p>《智能涌现》获悉，近日数字内容伪造检测企业「中科睿鉴」，已经完成了近亿元融资，由达晨财智独家投资。据了解，该轮融资主要的用途是将业务线从 ToG 拓展成 ToG、B 和 C 三条产品线，实现 AI 鉴伪产品的规模化。</p><p>中科睿鉴成立于 2020 年，主打用 AI 技术检测 AI 伪造的音视图文内容，包括深度伪造（Deepfake）、生成式人工智能伪造（AIGC）、软件编辑篡改（PS）等，在 AI 伪造检测、虚假信息识别、多媒体内容安全审核、大模型安全评估等场景具有技术的布局，面向监管单位、企业、个人提供解决方案和产品服务。</p><p>就团队而言，中科睿鉴是数字伪造检测领域的「国家队」。创始人曹娟来自中国科学院计算技术研究所，目前担任「数字内容合成与伪造检测实验室」主任。团队已在 WWW、TKDE、ACL、CVPR 等国际顶会和权威学术期刊发表论文 70 余篇，拥有伪造检测相关发明专利 50 余项。</p><p>好比人的指纹，每一种大模型算法的背后，也有自己独特的特征——这种在学术上被称为「算法指纹」的特征，也成了人们用模型破解算法合成信息的突破口。</p><p>比如，在检测具有写真风格的人脸照片时，中科睿鉴的检测结果就能显示，其中有 3 张人像是使用 AIGC 技术生成，算法指纹为「Midjourney」，一种基于文生图的技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="970,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_ef8a4d02cedc454c975bb5ca652bb67a@5783683_oswg321667oswg970oswg511_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图像生成内容检测工具「睿图」针对 Midjourney 生成内容检测结果。图源：中科睿鉴</p><p>然而，随着 AIGC 技术原理的突破式演进，原有的检测技术已经不够用了。</p><p>曹娟告诉《智能涌现》，传统检测手段主要依靠针对垂直领域的检测小模型，但随着大模型技术的发展，伪造算法的通用性和泛化性大幅提升。这意味着，垂直检测小模型已经无法应对层出不穷的 AI 伪造内容。</p><p>用魔法打败魔法，同样的，中科睿鉴的应对策略是，用同样具有强泛化性的检测大模型，去应对深度伪造内容。</p><p>2023 年 3 月，中科睿鉴发布了自研的图像生成内容检测大模型基座——「睿鉴图灵」。</p><p>据曹娟介绍，这一具有 60 亿参数的多模态检测模型底座，基于 200TB 的高质量生成数据以及场景数据训练而成，并在检测领域开创性地采取了 MoE（混合专家模型）架构，优点是能够充分整合此前的 40 多个垂直领域检测小模型，在具体检测任务中更高效精准。</p><p>新的伪造技术一旦面世，「睿鉴图灵」就能基于自身的泛化性，快速进化出相应的检测能力。</p><p>目前，围绕全类型伪造检测、多模态数据生成、内容合规审核的核心技术，中科睿鉴布局了「模型-数据-硬件」的 AI 技术设施，以及面向公共安全、金融安全、媒体安全、教育安全的行业应用，实现了对文本、图像、视频、音频模态伪造内容的检测。</p><p>比如针对 Stable&nbsp;Diffusion、Midjourney、DALL·E、VideoPoet、Sora 等主流的图像视频生成技术，基于「睿鉴图灵」基座模型推出的检测引擎，平均准确率能达到 90% 以上。此外，应对 Gen-2、Pika 等十余种其他主流服务的 AI 生成视频，检测引擎的平均检出率超过了 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_0944a363944f4f5eade940a87355091f@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">「睿鉴图灵」生成视频检测引擎对生成视频（左）和真实视频（右）的检测结果。图源：中科睿鉴</p><p>在曹娟看来，2023 年是深度伪造检测技术规模化的元年。此前，碍于 AIGC 数据数量的不足和场景的单一，检测技术泛化性不足，只能在少数垂直领域发挥较好的效果。因此，G 端和 B 端场景也是中科睿鉴业务布局的重点。</p><p>如今，随着 AI 伪造数据的增多，以及应用场景的扩大，检测技术也必须顺势往 C 端普及。早在 2022 年，中科睿鉴就上线了「睿鉴 AI」微信小程序，面向大众开放了文本、图像和视频检测服务。曹娟告诉《智能涌现》，未来中科睿鉴将提供 PC 软件、App 等更多形式的 To C 检测工具。</p><p>以下是投资人评价：</p><blockquote><p>达晨财智执行董事，姜铭：</p><p>过去两年，AIGC 能力爆发，公开可用的 AIGC 算法和应用层出不穷，使得人工生成逼真的图像、音视频变得易如反掌。无论国家、行业还是个人的安全都面临挑战，需要强大的深伪检测能力来对抗风险。鉴伪技术也正在成为守护人工智能行业安全的刚需，决定了生成技术的应用边界。</p><p>深伪检测行业具备极高的技术门槛，中科睿鉴和曹老师团队在这个领域有多年的深耕和积累，打造了体系化的能力基座，技术前沿性和实战性均居于国内头部，并在诸多重点行业和应用场景中率先做了布局。我们看好这个专注的团队，期待睿鉴可以借助本轮融资加快发展步伐，不断打磨技术、迭代产品，成为守护人工智能安全的标杆企业。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240820/v2_502f34ba18e5440493fb4cc0c1f6a9d2@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话袁进辉：必须实现 Token 自由，下一个「张小龙」才会出现 | 涌现 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2915571270851202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 15:15:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_827b6c3936344ba5a4693b2491901ff9@2057308263_oswg222372oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p><blockquote><p>涌现（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一个关键现象：当模型规模扩大至临界点，AI 会展现出人类一般的智慧，能理解、学习甚至创造。</p><p>「涌现」也发生在现实世界——硅基文明一触即发，AI 领域的创业者、创造者，正在用他们的智慧与头脑，点亮实现 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新旧生产力交替之际，《智能涌现》推出新栏目「涌现 36 人」，我们将通过与业界关键人物的对话，记录这一阶段的新思考。</p></blockquote><p>文｜邓咏仪</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>在国内大模型市场，大概没有哪个人的经历，会比 2023 年的袁进辉更具戏剧性。</p><p>「坐过山车的一年」，硅基流动 CEO 袁进辉总结道，「年初，OneFlow 是估值 1 亿美元的公司。被并购一个月后估值就超过 10 亿美元。两个月之后这个数字又变成零。再经过一个月成立硅基流动，又回到了起点。」</p><p>2023 年，ChatGPT 爆火之后，袁进辉创办七年的一流科技 OneFlow，瞬间成为炙手可热的项目。这源于前美团联合创始人王慧文成立大模型公司「光年之外」，且迅速通过并购方式，邀请袁进辉作为联创加入。但数月后，光年之外因故被美团收购告一段落。</p><p>8 月，袁进辉即宣布创立新公司「硅基流动」，方向还在老本行：AI Infra（AI 基础设施）。</p><p>AI Infra 相当于 AI 领域的「iOS」或「安卓」，上承算法和应用，下接硬件芯片。它的好坏与否，决定着下面的芯片层是否能将性能发挥到极致。AI Infra 也是开发者们的「工具箱」，能帮助他们快速开发出 AI 模型和应用。</p><p>这个赛道是兵家必争之地。AI 框架是 AI Infra 的重要组成，是被大厂和芯片公司「上下夹击」的一层——现在最广泛的 AI 开源深度学习框架 PyTorch 和 TensorFlow，分别由 Meta 和 Google 主导开发。</p><p>在袁进辉看来，Infra 和芯片都是 AI 的底座的重要组成部分。选择 Infra 方向，胜在走向市场的速度够快。「芯片公司做一款芯片，都要两年起步，远水解不了近渴。」袁进辉向《智能涌现》解释。</p><p>当下，正值 AI 大模型走向应用层的爆发时期，AI 推理市场开始大规模增长。袁进辉的目标，就是在 AI 应用爆发之际，给开发者提供关键的「铲子」。</p><p>6 月，硅基流动刚刚推出新产品 SiliconCloud，目前已达日均百亿 Token 的调用量，团队还宣布多个主流模型服务永久免费——袁进辉也因此被许多开发者称为「赛博活佛」。</p><p>「必须扩大 AI 开发者的基数，让他们实现 Token 自由，才会有下一个「张小龙」的出现。」袁进辉说。</p><p>而纵观袁进辉的两次创业，都是关于证明自己、「舍我其谁」的故事。</p><p>七年前成立 OneFlow，源于他看到的一个趋势：AI 模型体量将会越来越大，但已有的深度学习框架难以承载，需要全新的基础设施。OneFlow 成功打造出了世界前沿的分布式深度学习训练框架，不过当大模型突然成为共识时，却没来得及跑通商业化闭环。</p><p>现在，面对全新的 AI 推理市场，袁进辉渴望完成这道证明题。</p><p>在上一个互联网创业浪潮中，中国创业者往往被认为擅长模仿，快速迭代出最经济的商业模型。但袁进辉这样的创业者，代表着一种新时代技术创业者的面貌——从第一天创业起，就敢于站在世界舞台上，直面最前沿技术的竞争。</p><p>「AI 框架就是一个赢者通吃的市场。无论我们面对大厂时多么弱小，资源多么匮乏，我们的雄心壮志，一直就是为全世界做最好的产品。」他说。</p><p>8 月，硅基流动正好成立满一周年。《智能涌现》与袁进辉覆盘了过去他的心路历程，以及聊了聊新出发后的风景。</p><p>以下为对话实录：</p><h2><strong>暴风眼中的一年</strong></h2><p><strong>《智能涌现》：</strong>从去年 8 月份成立硅基流动，到现在也将近一年时间了。最近工作状态怎么样？</p><p><strong>袁进辉：</strong>这一两个月我才缓过劲来，因为去年一整年就像坐过山车。2023 年的半年时间里，我换了 4 家公司，从 OneFlow，到光年之外，又到美团，然后 8 月份又分拆出来，就像大海风浪中的一只小船。</p><p>到了 2023 年下半年，大模型方向的投资也冷静下来。幸运的是，硅基流动成立以来顺利完成了几轮融资，资金上有了保障，现在产品推出后，还得到挺好的反馈，一定程度上缓了一口气。</p><p>这一年 AI 行业的创业者，应该都有一种推背感。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>2023 年时，为什么会选择和王慧文（原美团联合创始人）合作，让 OneFlow 被收购？当时其实王慧文去聊了非常多人，我们观察到，大家想法态度也都很不一样。</p><p><strong>袁进辉：</strong>无论是科学家还是创业者，最本源是在追求做有 Impact 的事业。要做一件更大的事情，需要面对更复杂的局面、整合更多资源时，需要团队，是不是我自己把握方向盘不重要，有这样的 ego 是没必要的。当时的状况是，老王的产品、商业都是业内顶级，我们有技术、工程能力，其实是一个非常好的配置。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>这段经历给现在的创业，带来了什么？</p><p><strong>袁进辉：</strong>非常独特的一段经历。与老王（王慧文）一起共事，在非常短的时间里，学到非常多，共事的几个月里，很多事情我们几个联创会一起讨论，能感受到他的思考和决策方式。我个人收获最大的是商业、组织层面以终为始的思考——以完成更大、更远的追求和目标来倒推。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>怎么理解这个「很大、很高」的目标？</p><p><strong>袁进辉：</strong>顶级企业家所表现出的作风，不给自己设限，永远在迭代，永远在进步。</p><p>他们不会从自己有多少资源开始，再决定要去做什么事情，而是去首先思考世界、社会或者行业中最重要的问题是什么？再看要通过什么路径来实现。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>你觉得以前并不是「工具箱」不够好，而是在于想得不够大？</p><p><strong>袁进辉：</strong>以前想得也大，不过没有找到路径。那几个月正处在风暴眼中，迅速补完了很多课和 Skill Set——这是打过仗才能获得的体会。老王打过仗，就像创业课的博导。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>哪些思考让你最受益？</p><p><strong>袁进辉：</strong>&nbsp;「先想清楚做什么事，事情对了，资源都会有，包括人与钱。」</p><p>事后，这些话都得到了验证。我们选择再创业的时候，一个突出矛盾是，大模型那时仍是最令人激动的事，但我们没有足够资源了，我们怎么才能有机会继续留在牌桌上，也要首先想清楚做什么事。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>我们在去年采访老王的时候，听到过一模一样的话。</p><p><strong>袁进辉：</strong>创业者要思考清楚那个特别客观的东西，就像雷军所说的「顺势而为」里的那个「势」。这个可以是趋势的「势」，也可以是事业的「事」。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>分拆的时候，有过哪些选择？</p><p><strong>袁进辉：</strong>选择非常多，几乎所有的大模型厂商都给我们抛橄榄枝了。还有很多大厂以非常夸张的薪资包裹来挖人，压力非常大。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>所以这些朋友的鼓励，算是帮你消解了一些不确定性。</p><p><strong>袁进辉：</strong>是的。整个环境趋冷的状态下，所有投资人或靠谱人才都会更理性，他们首先考虑这件事是否靠谱，这是说服别人开枪的最关键的一点。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>硅基流动现在做的是什么事情，能用简单易懂的语言来解释下吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>我们的技术核心是提供一个推理引擎。要有效利用大模型，需要几个关键要素：GPU、模型，以及让模型在 GPU 上运行并具备问答能力的引擎。这个引擎的关键任务是确保模型运行稳定、不损失精度，并且运行速度尽可能快，运行速度直接影响到使用模型的成本。</p><p>在一定的算力基础上，能够快速生成更多的 Token，成本效益就更高。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>也就是像大模型界的「水电煤」，随取随用。</p><p><strong>袁进辉：</strong>现在国内外大家都比较喜欢讲 MaaS 这种产品形态，这实际上就是把模型、引擎、云上的算力整合成一个 API。</p><p>开发者不需要自己去找 GPU 或优化引擎。他们只需注册，然后通过 API 调用模型并开发应用，按 Token 计费即可。大模型公司通常只提供自己的模型，但我们是一个中立第三方，提供业内常用的开源模型，如通义、智谱、DeepSeek、零一万物，以及海外的 LLaMA、Mistral 等。用户可以根据自己的需求选择最合适的模型。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>你们以前做大模型的训练框架，再创业后，转向现在的推理框架。最后为什么还选择继续创业？</p><p><strong>袁进辉：</strong>既有长远的问题，也有眼前的问题。我们需要选择一个很大的市场，另一方面，在达到最大的一个目标（AGI）之前，要保证我们在牌桌上，要生存下来。从这两个角度出发，我们都应该转去做推理。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>这个市场有多大？</p><p><strong>袁进辉：</strong>单纯从算力消耗来说，很快推理会远超训练。做训练方向的 Infra，客户集中度很高，而且，大模型训练是阶段性的需求，训练数据通常是固定的，比如几万亿、几十万亿 token 的量级。但做推理，可能每天都是几万亿到 10 万亿 Token，一周就超过了训练的计算量。而且，大家都认为模型推理成本下降是超级应用爆发的前提条件之一。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>现在模型的训练和推理使用的算力，大概是在一个怎样的比例？</p><p><strong>袁进辉：</strong>前段时间英伟达有个财报电话会透露，按销售出去的卡来算，训练和推理比例已经不相上下。由于中国比海外的节奏会慢几个月或者半年，所以国内可能训练会多一些。</p><p>但现在也在发生一些变化，我相信你们也注意到，随着开源模型水平上升，开源模型越来越多，已经能做出应用了。国内外行业的重心已经转到应用，而不是再去卷模型训练。我相信推理的算力已经超过训练。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>最近你们也新上了产品 SiliconCloud，效果大概怎么样？</p><p><strong>袁进辉：</strong>我们公测时没有做任何的推广，但每天涌进来很多新用户，几天后单日调用量就超过几十亿 Token 了。大家对这个数字可能没有直观的感受。ChatGPT 的调用量都是万亿到数万亿 Token/天，国内知名大模型一天的 Token 总量几百亿或几千亿，所以我们也挺受鼓舞。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>比起原厂的模型，你们的优势会在哪里？</p><p><strong>袁进辉：</strong>首先，模型种类非常全面，甚至包括一些很挑战而稀缺的模型。像 Deepseek 236B 这样的模型要部署好，其实有很多挑战。目前为止，除了我们和官方，没有其他公司能将这些模型部署在自己的平台上。而且，好多开发者发现，同样的模型，在我们平台上的推理速度更快。</p><h2><strong>模型降价，比想象中早</strong></h2><p><strong>《智能涌现》：</strong>5 月开始，模型厂商纷纷降价。降价潮，你觉得是提早来了吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>我们预计这个事一定会发生，但确实来得比想象早，比较突然，模型降价是 Deepseek 最早引爆的，其他各方主动也好，被动也好，都得跟进。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>大家都是出于什么心态在做降价这个事情？</p><p><strong>袁进辉：</strong>大家态度不是很相同，但降价也是势在必行。至少我们自己，用技术手段把成本真的做到了很低的水准，技术手段完全可以做到保证不亏本，甚至有钱赚。不过，业内绝大部分参与方还不是真正做到这一点，那就得补贴亏钱，非常有钱的厂商，可以这么做。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>这算是对你们有利的吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>是的，我们准备得足够充分。</p><p>5 月份，Deepseek 发新产品的时候，我们也没在第一时间推出来产品，两三周之后我们的 MaaS 上线，我们计划 6 月 25 号做推广活动，结果正好赶上 OpenAI 宣布对中国停服，我们就推出了部分大模型永久免费的活动。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>我记得有一个报告提到，OpenAI 在过去一年的推理成本下降了至少 90%。无论是训练还是推理两边，成本都下降得非常快。这个趋势以后会怎么演变？</p><p><strong>袁进辉：</strong>毫不夸张。我在一个开发者大会上做过一个报告，标题是《让模型部署成本降低 1 万倍》。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>1 万倍，怎么做到？</p><p><strong>袁进辉：</strong>多方面综合发力。在芯片层面，有 10 倍的优化空间，最近有个很热的新闻，一位 00 后创立了一个芯片公司，做了一款叫 Sohu 的芯片，号称可以超过英伟达最新 GPU10 倍。模型层也有 10 倍。比如，现在 100 亿参数的模型能力，超过一年前的千亿参数模型。模型缩小了 10 倍，计算量也相应减少 10 倍。我们所在的基础设施层面至少也有 10 倍的优化空间，一年前运行缓慢的模型，现在可以运行得非常快。</p><p>还有底层的云计算，可以把算力部署在电费较低的地方，潮汐效应也有优化空间，白天服务一个区域，晚上服务另一个区域。综合下来，相对于一年前的水平，10000 倍是可以做到的。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>如果把硬件和软件分开来看，硬件的优化空间更大，还是软件？</p><p><strong>袁进辉：</strong>在大模型推理上，软件的优化空间更大，这是由大模型推理本身计算负载的特点决定，它是访存瓶颈的任务，主要优化机会是软件层面的调度，不是芯片层面的问题。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>如果软件的优化空间更大，是否意味着，未来对大模型公司来说，芯片不再是问题了？</p><p><strong>袁进辉：</strong>应该是，芯片供应商会变得更加多元化。未来应该会有更多的芯片竞争者，一旦竞争充分，芯片价格有很大的下降空间。之前有人做过粗略估计，一张 H100 的制造成本大约 3000 美元，但售价高达 3 万美元，芯片成本有很大下降空间。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>国内有不少创业公司出来做推理芯片，也想发展自己的软件生态。大厂也在竞争，比如百度的 AI 框架「飞桨」已经做了很多年，同时大厂都是全栈式打法。你们所处的赛道，刚好是夹在芯片层和算法层之间，上下两方都有可能侵蚀你们的赛道。</p><p><strong>袁进辉：</strong>所有相关方都有竞合关系。其它赛道的玩家站稳脚跟后，也可能会向我们发起冲锋。</p><p>做推理方面的软件优势在于，能更快进入市场。芯片的开发周期长，即使现在开始做，也得两年后才能出来。现在解决当前问题只能靠软件。即使将来芯片出来，仍然需要软件基础设施。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>所以这个事儿，相当于打个时间差的问题。在别人大规模做应用的情况下，我们能很快地进入这个市场。</p><p><strong>袁进辉：</strong>是的。AI 应用的基础设施中有几个环节，包括模型、芯片和软件，这些环节相互合作才能给用户带来能力。所以我们都是互补的，谁也离不开谁。</p><p>如果模型层竞争非常充分，比如很多模型公司要和 OpenAI 竞争，这个环节供给多元化的话，其他环节就会活得更舒适一些。反过来，如果 OpenAI 的宝座坐得稳，它也会垂直整合其他环节。所以，模型、芯片、Infra 都在竞争底座的生态位，即基础设施的生态位。关键是谁先到达那个位置，或者谁能整合别人。</p><h2><strong>现在的模型，已经能支撑超级应用</strong></h2><p><strong>《智能涌现》：</strong>我注意到你在朋友圈说，你觉得现在的模型能力已经足以支撑超级应用（Super APP）的出现，只是这样的应用还没有出现。为什么会有这样的判断？</p><p><strong>袁进辉：</strong>大模型在三个方面的能力取得了突破。首先是语言能力，即模型说话是否流畅自然，大模型的语言能力甚至比大部分人都要好。</p><p>第二是知识能力。现在模型里有了一些知识，虽然有一些所谓的幻觉，但有手段去解决，比如大语言模型+RAG。</p><p>第三是逻辑。目前逻辑推理还不是很强，这限制了模型在复杂场景中的应用，特别是 Agent。</p><p>我想表达的是，前两个能力在很多应用场景里完全足够做出惊艳的产品。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>但无论是上下文长度或者幻觉问题，现在都还没有解决得非常好。</p><p><strong>袁进辉：</strong>上下文长度已经做得很好了，幻觉也有 RAG 等技术可以克服。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>所以就差逻辑了。</p><p><strong>袁进辉：</strong>是的。我相信，基于当前这些开源的模型，完全能做出新的 Super App，当然，Super App 还需要另外一些条件，我们需要等待。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>我们首先来对齐定义，你觉得 Super App 的定义是什么？</p><p><strong>袁进辉：</strong>大家心里会有个标杆，比如类似抖音、微信这种量级的，日活非常高，用户离不开的产品。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>这都是用户数到 10 亿级别的应用了。所以你是觉得，只是还没有人做出这样的创新而已？其实还有人说模型能力不够——这是最近大家常常提到的一点。</p><p><strong>袁进辉：</strong>我不相信模型能力还不够这种说法。现在除了 PMF，还开始讲 TPF（Technology Product Fit），其实产品上足够有创意，不一定需要最尖端技术，介于 GPT 3.5 和 GPT 4 之间的开源模型对有的产品够用了。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>能举个例子吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>比如陪伴对话，模型可以表现得非常自然。注意到最近美团推出的产品 Wow，在海外上线后，有一位留学生使用它来解决生活中的烦恼。楼上的邻居深夜开派对，影响她休息，但她不敢去交涉，Wow 机器人一直给予她合理和理性的建议，就像一位朋友一样。当她需要用英文与邻居沟通时，Wow 立刻转换语言，帮她妥善处理了问题。</p><p>我认为，这个场景需要的能力，开源模型都可以做到。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>所以，开源模型和闭源模型的差距是在不断缩小的？</p><p><strong>袁进辉：</strong>开源模型追赶速度还是很快，这也说明最前沿的闭源模型的迭代速度变慢了。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>参照云计算的发展路径，其实云计算到现在已经是一个特别标准化的事情了，很早就陷入到同质化竞争。大模型的稀缺性能维持多久？</p><p><strong>袁进辉：</strong>开源模型实现了让模型触手可及，现在不是那么稀缺了。以后会不会稀缺，还要再走一段时间，看是不是会出现大模型厂商的收敛。</p><p>真正做到特别 Top 的模型非常少，或许有的模型厂商以后重心就会转成应用了，甚至像朱啸虎讲的，几年之后没有所谓的模型公司，都是应用公司。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>所以拼到后面，大家要拼什么？</p><p><strong>袁进辉：</strong>现在最容易想到的是钱和 GPU，模型的技术传播扩散还是很快的，以后很多公司都会模型技术，最后比拼模型之外的能力。最后都会反映到数据优势上。比如现在腾讯出了元宝，基于微信生态的内容，元宝的效果就非常好。小红书也很有优势。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>所以，你会更看好大厂做的 AI 应用吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>短期是大厂，长期我相信还有其他力量会起来。产品的创意和洞察具有偶然性。既然是偶然性，从概率角度来看，一个微小的概率，叠加一个巨大的基数，就很可观了。今天的大厂里做应用的人，加起来可能一两千人，但他们之外，做应用的人可能是数百万之众。10 年前，大家也不会想到有人能挑战 BAT，但总有新的公司出现。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>从环境上来看，这跟上一个时代的创业一样吗？现在无论是钱、人才，可能都不太能相比。</p><p><strong>袁进辉：</strong>AI 也会有所谓的「傻瓜窗口期」，在一定阶段内，可能都不会有多少人注意到他们。当年快手起来时，很多人对这个产品后知后觉，并没注意到原来五环外还有这么一个需求。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>以后，国内有什么方面能够做到世界顶尖的水平吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>客观来说，现在我们的芯片、模型，还不是世界顶尖。但在 AI Infra 领域，我很自信地说，我们肯定是世界顶尖，可以把国内外大厂的模型响应体验、水准进行直接对比。在全世界都有竞争力，所以我们也在做出海。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>框架层，还是大公司主导的领域，比如 Facebook 的 PyTorch、百度的飞桨等，很讲开源生态。中国公司想要出海，难度会在哪？</p><p><strong>袁进辉：</strong>中��企业出海，开源是一个有效的手段，开源没有国界，一些中国的开源项目在全球也产生了影响。</p><p>如果产品界面足够清晰，足够标准，容易嵌入已有的生态系统，只要能让潜在用户知道且低成本尝试，就能和用户建立联系。</p><p>例如，MaaS 产品就是一个 API 调用，界面非常清晰，所有供应商都一样，从一个地方迁移到另一个地方不需要任何改动。只要满足大家最关心的基础指标，如服务保障、响应速度、成本等，出海也相对容易。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>现在，硅基流动的海外商业化进展怎么样？</p><p><strong>袁进辉：</strong>我们的 MaaS 服务推出之前，软件订阅在海外就已经有 10 来个付费客户了。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>以后的重心会放在国内还是海外？</p><p><strong>袁进辉：</strong>客观来说，海外 MaaS 市场更大，国内海外并重。我们更熟悉在国内开发者社群做产品和推广，所以先从国内起步，海外产品也上线了。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>关于商业化这件事情，有什么东西是你现在坚持要做的？有什么事就不做了？</p><p><strong>袁进辉：</strong>关键的一点是，创业公司资源有限，必须找到一个非常好的点，深入挖掘，实现突破。切口可以小，但要切得深。无论这个点多小，都要在整个行业，甚至全球范围内确立优势。然后，将这种模式或方法论扩展到更广泛的产品或方向上。</p><p>而不是一开始就什么都做，但什么都不精，这是很多公司遇到困难的原因。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>这种转变，跟现在的投资环境很有关系。</p><p><strong>袁进辉：</strong>资金不是那么充沛的情况下，也逼迫着每位创业者去思考，在更加节俭的状况下做到引爆点。我觉得大家有一个共识，就是做强比做大更重要，更加健康。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>你预计往后做的话，硅基流动还大概会需要多少钱，多少资源？</p><p><strong>袁进辉：</strong>以现在的增长速度来看，我甚至冲动地觉得，不一定需要再融资，就能把生意转起来，而且建立起比预期还要好的循环。当然，理性地看，还是应该拿到更多的资金，这样做成功的概率更高，更有保障。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>为什么现在就能实现了？</p><p><strong>袁进辉：</strong>内外部条件都比较成熟。外部看，行业发展到了需要我们产品的阶段，市场需求旺盛，而我们恰好处在正确的位置，一切都变成了我们的助力。</p><p>内部看，我们现在的技术水平，在同类产品里也是世界上最能打的团队。商业化方面最近也有顶尖高手加盟。</p><h2><strong>预测长期变得非常困难</strong></h2><p><strong>《智能涌现》：</strong>这次新创业，目标有变化吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>和以前 AI 框架一样，我们面对的是赢者通吃的市场，一旦决定做这件事，目标就是做成全世界都需要的产品。不管我们开头多么弱小，相对于大厂资源多么匮乏，想的就是为全世界做最好的东西，这一点没有变。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>跟当年创立一流科技的时候相比，你的心态有发生什么变化吗？</p><p><strong>袁进辉：</strong>当年做 OneFlow 时还名不见经传，当时做这样的事情只有谷歌这种大厂，我们经常要说服别人，这事我们真的能干好。现在不需要了，好玩的是现在实现了声誉自由，很多人相信我们不仅能做，而且能做最好。现在追求的是更完整的成功，不光是技术有多厉害，还有产品、商业化、组织、文化等方面的成功。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>什么事变得更难了？</p><p><strong>袁进辉：</strong>做 OneFlow 时，我们提前多年就预判了一个趋势：大模型会出现，我们提前好几年为大模型做 Infrastructure，而且很长时间内别人不信，只有我们相信，当时的窗口期非常之长，所以就很从容。</p><p>但现在，大模型就是明牌，节奏非常快，一天一个变化，想做非常长期的预测，变得非常困难。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>五年之后，比如说你觉得哪些事情，但目前还是没有办法解决的？</p><p><strong>袁进辉：</strong>有些能力也许根本不在大模型的能力范围之内。大模型的价值观是我们教给它的，它可能不会有真正的主观追求和情感。</p><p>另外，语言模型之所以先爆发，是因为自然语言有良好的数字化基础，有大量的语料，但迁移到其他领域，譬如和真实世界的交互——具身智能等领域，历史数据非常少，收集这些数据也面临很多困难，我不知道这些问题在五年内能否解决。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>过去一年，市场上有没有一些共识的出现，是让你觉得特别惊喜的？</p><p><strong>袁进辉：</strong>大家普遍开始认为应用非常非常重要，即使是 OpenAI 现在也开始亲自上阵或以并购的方式为应用产品做准备。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>有没有一些你自己之前非常坚定相信的东西，在这一年里会发生一些变化？</p><p><strong>袁进辉：</strong>一年前我高估了大模型的难度，没有预料到其他玩家追上 OpenAI 的速度这么快。应该有不少人和我一样想错了。去年上半年，绝大多数人还在猜测谁能搞出 GPT-3.5，现在是家常便饭了，现在普遍要追上 GPT-4.0，甚至 Claude 都已经开始超过 4.0。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_5a07d9555ceb4a17b059f46e8e8ea21a@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊｜未来，显示屏的极限在哪里？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2912923052432265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 11:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>最近，各大手机品牌卷完芯片卷屏幕，曲面屏、墨水屏、折叠屏纷纷登台「亮相」，诸如此类创新性的显示屏真的好用吗？对我们普通人来说，市面上令人眼花缭乱的显示屏是「智商税」吗？万物可显示的时代，未来显示技术的极限在哪里？</p><p>8 月 16 日周五晚 19 点，氪星直播间邀请到了扑浪量子联合创始人/董事长张志宽、光舟半导体合伙人兼 CMO 张学礼、赛富乐斯半导体战略副总裁申辰，一起来聊聊未来显示技术。</p><p><strong>在这场直播中三位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1.未来显示技术应用在哪些场景？目前市场上主流的显示技术，LCD、LED、OLED、MiniLED、MicroLED、量子点、光波导，它们之间有什么区别？</p><p>2.显示器这个行业，已经有几十年历史，之前做显示面板的都是大厂，创业公司该如何跟巨头竞争？</p><p>3.目前我们广泛使用的显示产品，如手机、电脑、ARVR 可穿戴设备，未来终极形态可能会是什么样的？</p><p>4.三位刚好分别处于产业链上中下游，各自在行业中目前面临最大的困难或挑战是什么？&nbsp;</p><p>5.未来显示技术与人工智能 AI 结合，会带来哪些惊喜？</p><p><strong>以下为三位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2>36 氪：未来显示技术应用在哪些场景？目前市场上主流的显示技术，LCD、LED、OLED、MiniLED、MicroLED、量子点、光波导，它们之间有什么区别？</h2><p><strong>张学礼：</strong>显示技术在多个应用领域中非常重要，因为人眼摄入的信息占我们所有信息的 70% 至 80%。我们追求的显示效果是即时反应，即「所见即所得」，并且显示内容能够根据需求随时出现或消失。我们希望辅助显示的设备是无感的，与日常佩戴的眼镜相似，但能通过光学技术叠加显示内容。目前，我们与理想中的显示技术还有一定差距。打个比喻，我们可能还在早期发展阶段，类似于卡尔·本茨制造第一辆汽车时的状态。未来的 AR 和 VR 设备应追求无感体验，外观和使用上与普通眼镜相似，但能提供增强现实或虚拟现实的显示内容。例如，通过眼镜上的摄像头拍摄题目，然后通过计算显示解题思路。这需要快速的网络传输和运算能力，以减少延时和眩晕感。我们的目标是实现所有设备的无感体验，与现有的可穿戴设备或功能性眼镜无缝结合。</p><p>首先，我们来聊聊光波导。光波导，英文叫 wave guide，它利用了光的波动性质。就像申总之前比喻的，光波导有点像幕布，Micro LED 则是投影仪本身。我们在家里看投影仪时，会发现把镜头放得越远，投影出来的画面就越大。这是一个放大过程，利用了光的波动传播特性。光波导的原理就是让光沿着特定的路径传播并放大。比如，我眼镜中间的一点绿光，虽然原始光源很小，但通过光波导，可以在眼镜上显示出来，让你感觉像是在五米外看一个 120 寸的屏幕。这是怎么做到的呢？其实就是在玻璃上压印了特定的光栅，光在玻璃里经过无数次反射和折射，按照设计好的路线传播，最后从眼镜正前方直射入你的眼睛。</p><p>现在，光波导的应用还比较有限。一方面，它可以用于智能眼镜等可穿戴设备。另一方面，由于光波导形成的是虚像，有一定的成像距离，理论上可以把成像距离放到无穷远。这意味着，虽然你看到的内容就在你眼前，但当你想看清楚时，眼睛的状态和看远处的山一样放松，而不是看近处的东西。这对眼睛的舒适度有很大提升，比如在看 Pad 或电脑屏幕时，眼睛不会那么疲劳。如果把光波导应用到儿童教育上，家长可能就不用担心孩子长时间看屏幕导致近视了，因为孩子的眼睛是放松的。此外，光波导还可以应用在汽车上。现在只有高档车才有 HUD（抬头显示），因为现有的 HUD 系统体积很大，占用空间多。但光波导可以让 HUD 小型化，以后即使是便宜的车，也可以装上 HUD，没有任何问题。我们希望越来越多的人能加入这个行业，贡献自己的想法。也许一些天马行空的想法，就能创造出我们之前没想到的新产品形态，利用光波导技术，给我们的生活带来更多便利和惊喜。</p><p>总之，光波导技术有很大的潜力，无论是在智能眼镜、教育、汽车 HUD 等领域，都有广阔的应用前景。我们期待这个行业能不断进步，带来更多创新。</p><p><strong>申辰：</strong>让我们把 LCD、LED 和 OLED 这些显示技术说得更通俗易懂一些。首先，LCD，也就是液晶显示屏，你可能在电视或者笔记本电脑上都见过。它的工作原理其实挺简单的：背后有一块背光板发出白光，然后前面有液晶格栅来控制这些光，通过改变电压来让不同颜色的光通过，比如蓝色、绿色或红色。如果你想要紫色，就让红光和蓝光通过，把绿光过滤掉，这样就能显示紫色了。这是一种从 90 年代就开始流行的成熟技术，甚至更早，比如老式的计算器，虽然它们是黑白的，但也是用液晶显示数字的。然后是 LED，它的发光原理和 LCD 完全不同，是直接发光的。想象一下，如果 LCD 的背光是一整片白光，那 LED 就是每个像素点里都有三盏小灯，分别是红、绿、蓝。这样，如果我只想点亮某个像素，就可以只让它亮起来，旁边的像素保持暗，这样既省电，又能提供很高的对比度，让显示效果更清晰。OLED，也就是有机发光二极管，它用的是有机材料。通过一种叫做蒸镀的技术，把有机材料做成小点，然后通过电流激发它们发光。OLED 可以做成很大的屏幕，但通常不会超过 100 寸。而且，OLED 的制造成本相对较高，因为它需要特殊的生产线。</p><p>最后，我们来说说 Mini LED 和 Micro LED。Mini LED 是 LCD 的一种升级版，它在屏幕背面安装了很多小的 LED 灯珠，这样只点亮需要的区域，既省电又提高了对比度。而 Micro LED 则是 LED 的升级版，它使用更小的晶片，可以做出更精细的显示屏，甚至可以用于手机等小型设备。</p><p>总的来说，这些显示技术各有千秋，适用于不同的场景和需求。无论是家庭娱乐、商业广告还是个人设备，都有合适的选择。</p><p><strong>张志宽：</strong>量子点是一种半导体纳米材料，它最近在显示技术领域非常火。就像孙总提到的，量子点现在主要用于提升液晶显示屏的性能。液晶屏有两个主要缺点：一是背光不均匀，导致对比度不高；二是色彩还原能力差，因为它通常使用蓝色和黄色的背光源。量子点材料的加入可以解决这些问题，即使是普通的液晶屏，只要加上量子点，色彩表现就能超越价值两三万的 OLED 电视。正因为这个原因，量子点技术去年还获得了诺贝尔奖。颁奖词简洁地指出，量子点是首次让纳米材料展现出光电特性。</p><p>在过去几十年里，纳米材料领域有很多热门话题，比如碳纳米管和石墨烯，但它们都有一些共同的问题。首先，很难实现大规模生产。全球能够量产这些材料的厂家并不多，尽管在大学实验室里用试管做出来是可能的，但要达到公斤级或吨级的量产就非常困难了。其次，这些纳米材料大多只能利用其机械物理特性，比如散热、导电或润滑，而很难利用其光学和电学特性。再者，尽管纳米材料已经出现很多年，但很难找到一个产品是必须使用纳米材料的。它们的理论特性很神奇，但实际应用中往往变化不大。例如，石墨烯常用于电池的负极，理论上可以大幅提升电池性能，但实际上提升可能只有 1%。</p><p>量子点之所以获得诺贝尔奖，是因为它不仅让纳米材料的光电特性得到了实际应用，而且它在产品端能够展现出 90% 以上的量子效应，这是其他纳米材料所不具备的。量子点是目前能够量产的、性能最好的半导体纳米材料，它的光效可能是 OLED 的 5 到 10 倍。量子点还有一个神奇的特性，就是通过调整粒径，可以改变其物理特性。例如，2 纳米的量子点可以发出蓝光，4 纳米的发出绿光，8 纳米的发出红光。这意味着量子点可以覆盖从可见光到不可见光的整个光谱，应用范围非常广泛。</p><p>短期内，量子点可以帮助液晶、Mini LED 和 Micro LED 实现高性能、成本效益高的量产。中长期来看，我们的团队正在承担国家的重大专项，致力于开发完全自发光的量子点技术，这有可能取代 OLED 和 LED。在最近的美国 SID 展会上，三星也展示了类似的技术。我们与京东方、华星光电等合作伙伴一起，希望在五年内实现这一技术的量产。到那时，我们相信量子点自发光技术将能够取代现有的显示技术，因为它是一种成本效益高、应用范围广泛的纯半导体显示屏技术。现在的 LED 和 OLED 应用都有一定的限制，比如 OLED 主要用于手机，LED 主要用于大屏幕和照明。而量子点自发光技术的应用将不受这些限制，我们对未来充满信心。</p><h2>36 氪：显示器这个行业，已经有几十年历史，之前做显示面板的都是大厂，创业公司该如何跟巨头竞争？</h2><p><strong>张志宽：</strong>我们创业的初衷相对简单。我与合伙人孙老师都认为，研发多年的技术应该走出实验室，成为消费者可以使用的产品。同时，我也希望通过创业，开发出中国人自己的材料和装备，减少对进口产品的依赖。创业之路并不容易。虽然技术和产品紧密相关，但将技术转化为产品是一个复杂的过程。许多创业公司直接从学院出来，技术上很强，但技术到产品之间的转换并非直接等同。技术到产品的过程需要考虑合理的成本和其他实际因素。产业思维与学术思维存在差异，产业更关注公差、误差和不一致性，而学术研究往往基于理想化的边界条件。 产品开发不仅要考虑技术特性，还要考虑市场、环保、材料回收、碳足迹等多维度因素。成功的产品开发是一个多维度、全生命周期的复杂过程。技术是产品开发的基础，但最终能否成功，取决于对技术多维度应用的理解和实现。希望分享这些经验，帮助大家快速理解技术到产品的转化过程，真正将技术应用到产品中，实现其价值。</p><p><strong>张学礼：</strong>中国企业在技术创新上并不落后于西方，但创新型技术的起源往往来自西方社会。例如，光波导技术的早期发展主要来自以色列和芬兰的公司，以及行业内的 Magic Leap。许多公司在这个领域尝试后失败，只有少数如微软成为行业的先驱和学习典范。</p><p>作为创业公司，光舟公司致力于在技术上寻找差异化和创新点。我们发明了使用单一光机为两只眼睛提供显示的技术，这一创新减少了成本、功耗和体积，提高了产品的市场竞争力。我们相信，通过坚持创新而非模仿，解决行业痛点，我们能从跟随者变成领导者。一旦我们的价值被大公司发现，我们可能面临两种选择：加入他们或与他们竞争。我们的目标是成为行业领导者，与全球知名企业如 Amazon、Google 同台竞技。</p><p><strong>申辰：</strong>在科研和产业转化中存在差异。科研类似于奥运会单项竞技，追求单一指标的优化，如 LED 领域的电光转换效率 (WPE)。科学家通过提升这一指标超越世界纪录，即可发表高水平论文。然而，产业转化不仅要考虑技术优化，还要考虑工艺复杂性、良率、设备成本等因素，以实现商业价值。对于创业公司而言，资源有限，不能全面铺开，而应专注于自身独有的优势点，深入做精做透。例如，光机发光最初是蓝光，尽管公司 CTO 和核心团队有外延工程师背景，但考虑到成本和商业合理性，选择融入现有供应链，购买而非自行生产蓝光外延片。创业公司应专注于自身不可替代的环节，集中资源做深做透，这是创业成功的核心。</p><h2>36 氪：目前我们广泛使用的显示产品，如手机、电脑、ARVR 可穿戴设备，未来终极形态可能会是什么样的？</h2><p><strong>张志宽：</strong>显示技术应用广泛，从智能手表到大型户外屏幕，液晶显示因其成熟的供应链和成本效益仍是主流技术。尽管 VR 等新兴技术在发展，但大多数产品，如与瑞典 Varjo、国内 PICO 和美国 Meta 合作的产品，依然主要使用液晶加上量子点技术。量子点技术能显著提升液晶显示的色彩表现，且与现有液晶产线完全兼容，无需额外设备或工艺投资。这使得量子点成为显示领域的潜在标准配置，尤其在色彩和成本效益方面具有优势。新技术虽多，但能稳定高效量产的技术才是关键。量子点技术因其高效、简洁的转换效率，已逐渐成为多种显示产品的标配，包括电视、显示器、笔记本，以及 VR 设备。随着成本降低，量子点的应用范围将进一步扩大，尤其是在车载显示市场中，它提供了比 OLED 等其他技术更低的成本和更高的稳定性。全球首款使用量子点技术的汽车显示屏已经开始量产，预示着量子点技术在未来显示市场中的巨大潜力和增量市场。</p><p><strong>张学礼：</strong>VR 和 AR 眼镜被看作是进入元宇宙的门户，它们构建了一个与现实世界平行的虚拟时空。美国电影《失控玩家》和《头号玩家》具体展现了 VR 和 AR 技术成熟后如何与人类生活结合。在 VR 中，我们能体验一个虚拟世界；而在现实世界中，通过 AR 眼镜，我们可以无缝地与虚拟内容互动，获得一种全新的体验。 Meta 推出的带摄像头智能眼镜在全球销售火爆，它象征着手机摄像头功能的转移至眼镜，这是一项大胆的创新尝试。这种转变提示我们，随着技术的发展，特别是电池、运算和显示技术的提升，未来 5 到 15 年内，我们有望看到大规模普及的智能眼镜产品。 AR 眼镜在设计之初就被构想为可能替代手机的设备。Meta 的智能眼镜展示了眼镜电子化的可能性，并且如果功能到位，消费者是愿意接受并为之付费的。随着技术的进步，将显示功能集成到眼镜上并实现手机的替代，在未来几年内是可预期的。虽然显示技术可能还需要进一步发展以达到完全替代手机的水平，但目前的趋势已经清晰可见。</p><p><strong>申辰：</strong>显示技术的终极形态被设想为「无处不在」。在科幻作品《三体》和《钢铁侠》中，未来世界展示了这一概念：所有表面，无论是平的还是曲面，都能变成显示屏。这些屏幕可以根据穿戴者的情绪变化展示不同内容，如衣服随着情绪变化而改变显示图案，墙面可随时激活展示信息，甚至日常物品如烟盒也能作为屏幕使用。《钢铁侠》中的 Jarvis 智能助理，能够实时提供飞行高度、速度、敌人位置和身体状况等信息，这代表了 AR 技术的终极应用——与人工智能无缝结合。如果每个人都有一个类似 ChatGPT 水平的 AI 助理，将极大地提升效率和便利性。 AR 技术的发展目标是使其更便宜、更轻薄、更高效，以便能够被广泛使用。这样的 AR 设备将成为人类的「外脑」，帮助处理信息爆炸带来的记忆负担，通过与人工智能的结合，提高脑力工作者的生产力。</p><h2>36 氪：各位刚好分别处于产业链上中下游，各自在行业中目前面临最大的困难或挑战是什么？&nbsp;</h2><p><strong>张学礼：</strong>我们主要将 Micro LED 技术应用于制造光机，即小型投影仪。尽管 Micro LED 技术已发展多年，但制造过程中的巨量转移技术仍面临挑战。例如，一个 400*500 像素的面板中即使只有 60 个坏点，在几十万个像素中也非常明显，这是不可接受的。 巨量转移的复杂性导致 Micro LED 成本较高，目前尚未可控。我们感受到这一点，因为 Micro LED 的使用成本仍然昂贵。 我们在透明玻璃上进行光传导，理论上大部分光应该直接透过，造成浪费。我们面临的挑战是如何通过技术提高光的利用率，减少在光栅上的传导损耗，并确保光在传输过程中的衰减尽量小。 我们必须确保用户在显示设备上看到的图像尽量均匀，明暗和颜色还原度一致，避免出现局部过亮或过暗的问题。 我们选择的技术路线是随着产量增加，成本可以指数级下降。这对于降低整体成本至关重要。 电池技术多年来没有大的突破，如果显示技术的光利用率低，对电池续航是一大挑战。如果效率提升，电池的依赖将减少，可以为 AI 等其他功能提供更多电力。 目前，光波导显示设备对于近视用户来说存在适配问题。过渡方案是通过框架适配近视眼镜，但这不是理想的解决方案。未来可能会实现度数与显示晶片的融合，但这需要解决定制化和批量生产的问题。</p><p><strong>申辰：</strong>&nbsp;目前，下游市场对设备的需求非常强烈，预计明年将达到百万台级的出货量。这要求我们必须解决量产性问题。虽然制作演示样品相对容易，但实现量产要复杂得多。 量产能力取决于多个因素，包括良率、人机协同、物料、方法和环境。良率尤其关键，它直接影响成本和市场接受度。我们认同使用半导体制造工艺来生产，而非传统的 LED 制造方法。这意味着需要高精密的设备和高洁净度的生产环境。目前，产品的研发阶段已基本完成，技术迭代仍在持续推进。现在的主要任务是将产品转化为可销售、可使用的形式。 面临的主要挑战是如何在保证合适良率和成本的前提下，提供百万级甚至更高数量的产能。成本控制是核心问题，因为如果良率低，单个产品的售价必须覆盖其他不良品的成本，这将影响市场竞争力。 如果能够通过先进的半导体制造设备提高良率，比如提升到 80%，那么成本将大幅降低，产品对消费者来说会更加可接受。</p><p><strong>张志宽：</strong>量子点技术已在电视、手表等领域得到应用，甚至出口到欧洲飞机和汽车。在经济紧张的环境下，增加成本对销售构成挑战。对于创业者而言，系统优化和产品在产业链中的清晰定位至关重要，需要识别并解决刚需问题。以 AR 和 HUD 为例，市场真正需要的是高性能、高透光率的透明屏，但目前全球缺乏高清晰度透明屏的制造方案。这限制了相关技术的发展，使得现有产品体积庞大且使用不便。个人认为，现有 VR 和 AR 技术不太可能成功，因为它们可能违反人性，缺乏长久生命力。尽管如此，AR 因其符合未来趋势而具有潜力，预计最终可能取代手机。然而，现有技术，尤其是 Micro LED 配合光波导的低效率，使得 AR 眼镜难以成为便携式产品。建议创业者专注于提升能源效率，解决行业核心问题，如提升光波导的效率，这比单纯提升 Micro LED 性能更为关键。创业者应识别并解决行业最紧迫的问题，而非仅仅在现有技术上做表面改进。</p><h2>36 氪：未来显示技术与人工智能 AI 结合，会带来哪些惊喜？</h2><p><strong>申辰：</strong>我认为 AI 本质上是人类的外脑，它能够帮助我们在学习和工作中集中精力处理那些非我们不可的任务。VR 的终极形态可能更接近于游戏机，其市场规模可能与游戏机类似。而 AR 则是一种生产力工具，对于提升人类智力和效率至关重要。随着人类知识体系的不断增长，传统的学习方式变得不够高效。AI 的意义在于辅助我们，让学习过程更加集中于创造性劳动，而非重复性工作。 就像计算器取代了学习口算的需要一样，AI 也将在许多场景中减少我们所需的学习时间，使我们能够专注于那些真正需要人类参与的创造性任务。AI 的最终目标是解放人类从重复性劳动中，让我们能够更容易地专注于创造性劳动，这是 AI 的终极意义。</p><p><strong>张学礼：</strong>AI 首先是一个工具，它作为人类的辅助工具，特别是像外脑一样帮助我们。AI 能显著提升我们的记忆和信息检索能力，节省时间，并可能在某些方面将我们的能力提升到与记忆力超群的人相近的水平。 AI 通过节省我们处理重复性任务的时间，让我们有更多机会去思考和创新。这种时间的节省可能是提升创新能力的关键，因为它为我们提供了更多空闲时间去探索新想法。 AI 不仅改变个人生活，还可能在更广泛的层面上改变一个国家的整体定位。通过提升创新能力，AI 成为国家发展和竞争力的重要工具。</p><p><strong>张志宽：</strong>我个人一直在思考 AI 的作用以及它与我们人类的关系。从马斯洛需求模型角度看，人的存在是为了实现自我价值、获得尊重和社会认可。AI 在这一过程中扮演的角色是辅助我们获取知识，提供丰富的素材，帮助我们做正确的事。尽管 AI 能提供大量知识，但并非知识丰富就能解决问题。很多人学识渊博，但缺乏常识，这在解决问题时是不够的。AI 在这方面可以提供帮助，但人的判断力是未来最关键的。人与人的区别将体现在判断力上。AI 虽可供大家使用，但素材永远不会 100% 充分，这时就需要我们的判断力。判断力依赖于生活经验、常识，以及将知识通过工具具象化的能力。互动，即沟通的过程，是至关重要的。除了显示技术外，未来最重要的是各种传感器，它们将带来发展的巨大飞跃。没有传感器，想法无法落地，无论是具身智能还是其他 AI 应用，核心都是传感器。我本身从事封装工作，对传感器非常感兴趣。虽然现在主要从事显示技术，但一直认为传感器的接收（输入）和显示的发送（输出）是相辅相成的两个维度，只有共同进步，才能真正利用好所有资源。</p><p><strong>「CEO 锦囊」硬科技专场是由 36 氪&amp;中科创星共同策划，接下来还有更多硬科技主题直播，我们希望嘉宾们的真知灼见和实战经验能为创业者们提供更多解法，也让更多人感受到科技强国背后的技术进步。</strong>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2906965127912066%2C%22title%22%3A%22%E8%B0%81%E6%89%8D%E6%98%AF%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%BB%A3%E6%98%BE%E7%A4%BA%E6%8A%80%E6%9C%AF%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2906965127912066" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜快手发布 Q2 财报：电商 GMV 仍有双位数增长，但增速放缓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2914703853624196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 11:16:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 20 日，快手发布了截至 6 月 30 日的 Q2 未经审核财报。</p><p>今年 Q2，快手实现了 309.75 亿元人民币的收入，同比增长 11.6%；经调整净利润达 46.79 亿元，同比增长 73.7%。相较于前几个季度，快手的总收入增速有所放缓，但净利仍保持着大幅增长。</p><p>其中，线上营销服务收入仍是快手收入的基本盘，同比增长 22.1% 达 175 亿元；其他服务收入受电商业务增长驱动，同比增长 21.3% 达 42 亿元；而仍占据着快手总收入近三分之一的直播业务收入，同比减少了 6.7% 至 93 亿元。</p><p>快手线上营销服务的增长，一定程度上受益于短剧市场的飞速拓展，和本地生活赛场上的激战。据快手财报，2024 年 Q2，快手外循环营销服务收入增长显著，特别是在传媒资讯、电商平台和本地生活等行业。其中，在传媒资讯行业中的付费短剧营销，日均消耗同比增长超 2 倍。而快手内循环营销服务收入的增长，由于快手星芒短剧获得了天猫等大客户的复购，招商收入在二季度同比增长超 20 倍。</p><p>今年上半年，快手还打造了付费短剧营销的原生链路，可以让用户在快手 APP 内完成观看和付费。另据快手 CEO 程一笑在业绩会上表示，这种原生链路还会复制到小说和小游戏等行业，预计下半年带来可观的营销投放增量。</p><p>程一笑还表示，由于快手用户对于本地生活的巨大需求，也为本地商家的经营带来巨大增量，促使相关商家投放增长达 60%，但具体基数未披露。</p><p>在本地生活的发展战略上，快手选择与美团合作，借美团的供给能力拓展商家。今年 7 月，快手与美团的战略合作续签并升级，未来三年，二者的合作范围将扩大到全国的「百城万店」。</p><p>在电商相关业务上，快手自去年迈入万亿 GMV 俱乐部之后，仍保持着不错的增长速度，尽管这一速度有所下降——2024 年 Q2，快手电商业务 GMV 同比增长 15% 至 3053 亿元。而过去三个季度，快手电商 GMV 的增速分别为 30%、20.6% 和 28.2%。也因此，有接近快手人士向 36 氪表示，其电商增速不达预期。</p><p>回看快手在电商上的发展战略，其将视线放在了下沉市场。与之相对应，快手电商也走低价策略，并强调范货架经营场景。</p><p>不过，各大电商平台的低价内卷，在今年的「6.18 大促」中惨淡收场。随后不久，淘宝、抖音电商和拼多多相继被媒体披露调整经营目标优先级，不再把价格力放在首位。但目前快手还没有类似的消息传出。在电商基因上适配下沉市场和低价策略的快手，在这一季度的财报中，仍然强调了「低价好物」的理念。</p><p>而在电商场景的拓展上，快手反复强调的泛货架电商 GMV 的占比提升较慢，连续两个季度在 25% 左右，此前也一度连续保持在 20%。</p><p>此外，快手 Q2 的平均日活和平均月活分别达到了 3.95 亿及 6.92 亿，分别同比增长 5.1% 和 2.7%。无论是日活还是月活，其增速都能以再实现双位数的增长，且逐渐放缓，这也是短视频平台流量增长见顶的必然趋势。</p><p>一方面，在增收的同时，活跃用户数还能有增长已经是很不错的成绩；另一方面，面对流量见顶的问题，如何更大程度地释放现存用户的商业价值成为当务之急。也因此，快手二季度每位日活跃用户平均线上营销服务收入为 44.3 元，同比增长约 16%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季｜出海到非洲，是门好生意吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2912679164566145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 11:01:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>野性自由的「非洲 Safari」在这段时间刷屏各种社交平台，其实非洲这块神秘的「宝藏大陆」也是中国企业出海的不二之选。那么，非洲市场目前的现状是怎样的？哪些行业在非洲是大热趋势？出海非洲真的能赚钱吗？</p><p>8 月 15 日（周四）19 点，氪星直播间邀请到 Amanbo 聚焦非洲网的创始人兼 CEO 廖旭辉和 Roselake Ventures 合伙人灵，修 Lingxiu，与我们一起解读这片神奇热土的出海密码。</p><p><strong>在这场直播中两位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1.非洲的电商经营环境相比 10 年前有哪些变化？哪些渠道是必须要抢占的？</p><p>2.在非洲什么品类会受大家喜欢？哪种生意成功率大一些？</p><p>3.从去非洲考察到最终落地，无功而返的情况多吗？想在非洲投资工厂，需要注意哪些方面？</p><p>4.非洲的哪些细分行业现在处于早期风口阶段？人工智能、新能源行业发展怎么样？</p><p>5.被誉为「非洲手机之王」的传音控股，有哪些成功经验可以借鉴？</p><p>6.对于未来计划出海非洲的企业，有哪些好的建议？</p><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：非洲的电商经营环境相比 10 年前有哪些变化？哪些渠道是必须要抢占的？</strong></h2><p><strong>廖旭辉：</strong>首先，网速有很大的的提升。10 年前，许多非洲国家的网速仅为 5K 每秒，现在已经可以流畅地进行视频通话。其次，用户能力和教育程度有所提高。10 年前，很多用户甚至不知道 APP 是什么，需要手把手教他们下载和使用。而现在，用户已经能够主动寻找并使用 APP，这显示了用户素质的明显提升。</p><p>然后是生态条件的改善，十几年前，互联网创业条件非常艰苦，包括网速慢、频繁断网、电力供应不稳定等。例如，我们公司曾经为了应对电力问题，开发了离线数据库。而如今，包括物流、支付在内的基础设施和配套服务已经大为改善。十年前，在线支付几乎不存在，现在大多数国家的电子钱包，至少能够实现在线支付功能。</p><p>此外，用户的消费习惯也发生了显著变化。十年前，让用户在线直接下单几乎是不可能的，很多人下单后还会到店里取货，因为他们担心被骗。这与中国早期电商发展阶段的情况相似，支付宝最初作为交易担保工具出现，就是为了解决信任问题。十年前的非洲，还没有这样的解决方案。</p><p>总体来看，基础建设和配套服务的完善，为电商的发展提供了条件。如果现在进入非洲市场开展电商业务，不仅可行，而且有很大的发展潜力。我坚信，未来三到五年内，非洲电商领域将出现显著增长。</p><p>在非洲做生意，渠道的重要性不言而喻。所有交易都需要实际交付，不仅仅是在线下单。由于非洲目前基础设施的限制，如物流条件和营销手段，并不发达。因此，依赖传统渠道成为必然。我理解的渠道，不仅包括线上，还包括线下。线上渠道相对容易突破，所以不必完全依赖某一渠道。线下渠道则不同，需要自己辛苦建立，或依赖第三方。</p><p>另外，商业的成功不仅在于获得订单，还在于能够交付商品并收回款项，这涉及到许多本地化的工作。例如，我亲自遇到的一个案例是：开车出门被交警以闯红灯为由罚款，实际上并没有红灯。如果要避免这类问题，就需要了解当地的情况和渠道。</p><p>此外，即使在国内市场，直播和纯线上销售等方式，其用户群体仍然有限。在非洲，如果不了解当地市场和生活习惯，就很难深入品牌策略和用户需求。品牌策略，首先要考虑的是定位，而定位需要基于对用户需求和使用场景的深入理解。产品当然重要，但在非洲市场，如果没有合适的渠道和营销途径，好产品也难以销售出去。渠道不仅完成交付，还包括服务。营销则负责产品的认知和传播。没有有效的传播途径，即使产品再好也难以成功。随着渠道的多元化和线上比重的增加，对传统渠道的依赖会逐渐降低。但在目前阶段，至少 70% 的业务仍然依赖于传统渠道。</p><h2><strong>36 氪：在非洲什么品类会更受大家喜欢？哪种生意成功率大一些？</strong></h2><p><strong>廖旭辉：</strong>在非洲做小生意，道理挺简单的，关键看非洲现在处于哪个发展阶段。比如，非洲目前的人均 GDP 大约是 2000 美金，因此，经营生活必需品就是一个不错的选择。像洗衣粉和方便面等，这些商品不仅利润可观，而且投资回报期通常不会超过一年。我认为只要经营得当，一年内回本是可行的，三年回本则显得稍慢。非洲市场的发展有几个特征，围绕这些特征来选产品，策略自然就清晰了。</p><p>首先，是基建期。现在非洲很多地方都在大兴土木，无论官方还是民间，都在盖房子。所以，建材、装修材料、家居家电这些，都是热销品。其次，是高出生率，即婴儿消费期。非洲的出生率特别高，比如 1960 年，非洲独立年，人口才 2.8 亿。现在到了 14 亿，差不多 15 年翻一番。在乌干达，当地的平均年龄是 17 岁，平均每个妇女生 5 个孩子。所以，非洲的婴儿用品市场，潜力巨大。</p><p>然后是青少年期。随着孩子们长大，青少年的娱乐、教育、服装这些消费品，需求逐渐旺盛。再之后，是消费升级期。20 年前，非洲人洗头可能还用稻草碱，现在都用上面膜了。这些变化说明，随着生活水平的提高，人们开始追求更好的产品。最后，是工业化。以前的非洲没多少工厂，如果有人在非洲卖电梯、流水线这些工业设备，简直是笑话。现在不一样了，随着工业化的发展，市场对这些设备的需求逐年增长，交易结构也逐渐改变。</p><p>总的来说，非洲市场虽然不能一概而论，但大体上，人均 GDP 在 2000 美金这个阶段，正是发展的黄金时期。未来 5 到 10 年，有望增长到 5000 美金，市场潜力更大。所以，选产品时，就得围绕这些核心特征和经济结构来考虑。</p><p><strong>灵，修：</strong>我想分享一些个人的观察。首先，我注意到女性用品在非洲市场上逐渐流行起来。不论是彩妆还是护肤品，不同收入水平的消费者，都对它们有持续的需求。非洲女性对美的追求始终如一，这使得像假发、睫毛和美甲等美容周边产品，在非洲市场上变得非常受欢迎。其次，非洲市场可能正在经历一个需求增长期，这与中国在 80 年代或 90 年代的情况相似。增长的需求主要集中在家庭日用品上，如厨房用品、洗衣用品和白色家电等。这种趋势预示着市场的巨大潜力。此外，据我了解，一家新加坡企业在非洲市场销售厨房用品取得了显著成绩，这进一步证实了这些产品类别具有可观的市场机遇，值得我们关注。</p><h2><strong>36 氪：从去非洲考察到最终落地，无功而返的情况多吗？想在非洲投资工厂，需要注意哪些方面？</strong></h2><p><strong>廖旭辉：</strong>近几年，我观察到在非洲落地的中国企业和个人数量有所增加。以去年 3 月的数据为例，大约 5 万中国人前往肯尼亚，但只有 2 万人在随后的两到三个月内返回，这表明，很多人选择留在当地发展。这种现象可能反映了非洲市场对创业者的吸引力。与过去相比，非洲现在的创业机会更多样，从开小面馆、理发店到涉足 AI 等高科技领域。并非所有留在非洲的人都从事高端技术行业，这也是为什么我觉得留下来的人数在增加的原因之一。总的来说，非洲市场为不同领域的创业者提供了机会，吸引更多人落地生根。</p><p><strong>灵，修：</strong>中东和非洲在吸引企业投资方面，存在差异。中东地区因其王储的 2030 年计划和与中国政府的良好关系，在媒体上较为热门，吸引了许多知名公司和独角兽企业的关注。而非洲市场则更多地被民营企业所占据，这些企业可能没有在媒体上获得太多曝光，但它们在非洲进行着许多盈利的商业活动。虽然在创投圈中名声较小，但在实际商业领域，这些民营企业，包括一些在中国具有优势的企业，已经在非洲布局，或正在积极探索非洲市场。这是一个值得关注的现象。</p><p><strong>廖旭辉：</strong>在非洲投资工厂，首先要明确工厂的产品，是面向本地市场还是国际市场。许多工厂，实际并不在非洲当地销售产品，而是把非洲当作突破贸易壁垒的跳板。例如，将服装出口到欧美。这些企业并非面向当地市场，因为当地的不少人还在购买二手服装。其次，需要关注工厂所在地的基础设施条件，尤其是水电供应和交通状况。安全保障也是一个不可忽视的因素。与贸易不同，工厂运营需要与当地基础设施持续互动，因此基础设施的完善程度至关重要。第三，要考虑材料供应链的配套情况。这不仅适用于非洲，也适用于其他地区，如越南。制造业的生产率，在很大程度上取决于早期的配套问题，缺乏基本的配件，可能导致生产停滞。</p><p>在这里，我也想给大家分享一个观点：在非洲投资，虽然具体操作上需要谨慎，但总体而言，非洲市场为投资者提供了诸多优势。包括成本结构、本地化解决方案、客户服务响应能力以及政府的税收优惠和支持。未来十年内，我认为非洲的工业化，将迎来黄金发展期。</p><h2><strong>36 氪：非洲的哪些细分行业现在处于早期风口阶段？人工智能发展如何？新能源行业发展怎么样？</strong></h2><p><strong>灵，修：</strong>目前，非洲的互联网和科技创投市场，还处于相对早期阶段。可以理解的是，过去十年在中国兴起的多个行业赛道，包括金融科技、互联网教育、电子商务、娱乐和文化等，目前都在非洲经历着类似的崛起过程。同时，全球范围内追求碳中和已成为一个重要话题，非洲也不例外。非洲各国政府也在支持电动化发展，绿色经济和气候相关的项目开始在非洲兴起，例如电动三轮车、摩托车和分布式光伏项目。</p><p>AI 领域，尽管非洲的发展相对全球而言还处于初级阶段，无法与美国或中国的大模型公司相比，但非洲创业者正试图学习硅谷和中国的经验。他们将 AI 技术，如算法，应用到自己的创业项目中，主要是应用层面而非底层开发。例如，在金融科技领域，风控措施可能会采用 AI 和大数据算法。此外，一些外包服务可能会选择在肯尼亚或其他非洲国家进行，利用当地便宜的劳动力来完成 AI 项目的外包工作，如美国的知名 AI 公司 Scale AI 的数据标注业务。</p><p>新能源是一个广泛的概念，涵盖了许多细分领域，包括发电。在非洲，我们看到了光伏领域的显著发展。无论是家庭还是商业用途，由于当地电网稳定性的不足，分布式光伏系统变得至关重要。比如，许多农村地区缺乏稳定的电力供应，通过安装光伏设备，分布式光伏企业帮助这些家庭实现了自给自足的用电模式，这种商业模式在非洲发展得很好。其次，电动三轮车和两轮车的企业也在非洲迅速崛起。这与非洲的主要交通工具有关，无论是电商还是外卖行业，摩托车或三轮车都是主要的运输工具。电动车辆不仅比燃油车的成本低，而且能减少对化石燃料的依赖。因此，这类项目近两年在非洲发展很快。</p><p><strong>廖旭辉：</strong>我认为新能源领域在非洲存在巨大的机遇。我接触到很多，像一百兆瓦、几十兆瓦的发电项目，以及销售储能系统等，这些都蕴含着巨大的市场潜力。首先，由于当地电力供应不足，这些项目与当地需求结构紧密相关。其次，非洲的政府领导人相对年轻，他们对减排和绿色能源的概念，持开放态度，这为新能源项目提供了政策支持。第三个，也是我认为最重要的，是市场行为。新能源项目的成本结构较低，这是它们在非洲具有吸引力的一个重要原因。已经有多个国家的领导人，至少是部长甚至总统级别，找到我们，希望能引进电动车整车厂。这表明在非洲，电动车有很大的市场需求。总的来说，我认为新能源领域在非洲的机会很大。不仅仅是因为政府在推动，更关键的是市场需求和成本结构的优势。基于这些因素，我对新能源领域的发展前景持乐观态度。</p><h2><strong>36 氪：被誉为「非洲手机之王」的传音控股，有哪些成功经验可以借鉴？</strong></h2><p><strong>廖旭辉：</strong>我认为传音在几个关键方面，做得非常好。比如产品策略，传音的产品策略定位精准，没有走低质低价路线，也没有制造与华强北相似的产品。它让产品既有良好的性价比，又让消费者负担得起，这一点在价格和产品策略上都非常成功。同时，传音也抓住了手机发展的高峰时期。</p><p>其次是营销策略，传音的营销策略非常成功。它早期并没有自建渠道，而是采用了国代模式，利用渠道优势迅速打入市场。在广告策略上，传音非常接地气，例如通过招牌广告和墙面广告，进行有效的市场传播。这些策略虽然简单，但却是很有效的传播手段。还有品牌策略，在许多企业还在销售山寨或假冒品牌时，传音勇敢地推出了自己的品牌，并持续强化品牌影响力。早期的推广并没有花费太多资金，通过刷墙和挂招牌的方式，成功塑造起了品牌形象。传音的成功，是一个典型的「闷声发大财」的案例。上市之前，这家公司很少人知道。靠着在非洲市场的深耕、本土化策略、品牌战略，传音塑造了一个非常接地气的成功案例。</p><p><strong>灵，修：</strong>这个品牌我认为在本土化方面做得非常好，主要体现在以下几个方面：首先是产品适应性，他们非常尊重非洲用户的需求，并没有简单地将亚洲产品稍作修改，就在非洲市场销售。例如，针对非洲早期网络覆盖不足的问题，他们推出了双卡手机，让用户可以根据网络情况，切换不同的 SIM 卡。第二个是功能优化，他们的手机拍照功能，专为非洲用户设计，能够使较深的肤色，在照片中看起来更亮丽。此外，音响效果也非常出色，满足了非洲用户播放和分享音乐的习惯。第三个是品牌宣传，在市场推广和品牌建设方面，他们采用了与当地文化融合的策略。过去可能通过刷墙广告进行宣传，现在则利用社交媒体，并请非洲当地知名的网红来推广，这使得很多非洲用户误以为它是非洲本土的品牌。</p><h2><strong>36 氪：对于未来计划出海非洲的企业，有哪些好的建议？</strong></h2><p><strong>廖旭辉：</strong>首先，要根据你的项目，选择合适的国家。非洲包含五六十个国家，每个国家都有其独特性。因此，做好基础调研非常重要。你不可能一次性覆盖所有国家，必须有针对性地选择目标市场。其次，要遵循当地规律，不要简单地将中国的经验直接应用到非洲。非洲有其自身的规律和商业环境，盲目的「降维打击」很可能会导致问题，必须按照非洲的实际情况来开展业务。</p><p>建立本地团队和管理体系：如果你打算进行本地化经营，尽快建立本地团队和管理体系是非常关键的。虽然这很有挑战性，但也是成功的关键因素。我们这一代出海非洲的商人，有句行话：「老板在就赚钱，老板一回国就不赚钱。」这句话实际上反映了管理体系和团队建设的重要性。非洲充满商机，即使是开面馆也能赚钱，但能否建立有效的管理体系和本地化团队是一大挑战。</p><p><strong>灵，修：</strong>我认为应该考虑以下几个方面：第一个，是尽可能地实现本地化。这可能意味着，在某些行业中寻找当地合作伙伴，共同成立合资公司或进行其他形式的合作。这特别适用于那些需要特定牌照、渠道或资质的行业。第二个是合规与风险管理。在合规方面，包括劳工法律、税务以及资金流动等，都要做好风险防范。可以借助当地专业机构或华人机构的帮助，规避风险，避免可能的法律诉讼。然后是调整预期，在非洲发展业务需要耐心和时间。非洲虽然充满机会，但可能不会像中国过去 20 年那样快速增长。因此，需要调整自己的预期，准备进行长期的深耕。最后，是享受当地生活。在非洲生活和工作，享受当地美丽的风景和热情的人文。如果能够在非洲开心地生活，同时开展事业，那将是一种理想的状态。</p><p>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委帕内塔：认为利率将下降是合理的</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915895074495364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:58:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管理委员会成员兼意大利央行行长法比奥·帕内塔（Fabio Panetta）8 月 21 日表示，进一步降息的预期是现实的。帕内塔说，「我们有理由认为我们正在走向货币政策宽松的阶段。」他表示，通胀在放缓。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兆易创新：实控人提议回购 1.5 亿-2 亿元公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915885073390473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:55:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兆易创新公告，控股股东、实际控制人、董事长朱一明提议回购 1.5 亿-2 亿元公司股份，回购价不超 120 元/股，回购股份将全部用于注销并减少注册资本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《黑神话：悟空》全球发售第二天：《西游记》IP 相关的出版书籍销量显著的增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915884050438788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在游戏热销的同时，在网购平台上，包括原著、绘本、解说在内的多类与《西游记》IP 相关的出版书籍的网络销售页面中均显示了显著的销量增长，部分书籍还在其销售页首页加入了与《黑神话：悟空》相关的字样，显示出游戏对相关文化产品销售的正面影响。（每经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>��门中概股美股盘前多数上涨，京东跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915894224231296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:40:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，小鹏汽车、爱奇艺、蔚来、微博涨超 1%，理想汽车涨 0.94%，阿里巴巴、拼多多涨 0.86%，腾讯音乐涨 0.48%，京东跌超 7%，哔哩哔哩跌 0.79%，百度跌 0.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，亚马逊涨 0.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915890387622535?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:37:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，亚马逊涨 0.85%，Arm 涨 0.68%，Meta 涨 0.45%，英伟达涨 0.41%，特斯拉涨 0.29%，奈飞、苹果涨 0.14%，微软涨 0.11%，谷歌跌 1.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长川科技：上半年净利润 2.15 亿元，同比增长 949.29%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915857112029827?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:35:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长川科技发布 2024 年半年度报告，报告期内，公司实现营业收入 15.28 亿元，同比增长 100.46%；归属于上市公司股东的净利润 2.15 亿元，同比增长 949.29%。公司计划不派发现金红利，不送红股，不以公积金转增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>药明生物：上半年公司拥有人应占纯利 14.99 亿元，同比下降 33.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915882033420930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:28:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，药明生物在港交所公告，2024 年上半年收益 85.74 亿元，同比增长 1%；公司拥有人应占纯利 14.99 亿元，同比下降 33.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>珍酒李渡：上半年净利润 10.2 亿元，同比增长 26.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915855948126848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:26:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，港股白酒股珍酒李渡发布 2024 年半年业绩，报告期内，营收 41.33 亿元，同比增长 17.5%，较去年同期提升 2.5%；经调整净利润 10.2 亿元，同比增长 26.9%，较去年同期提升 4.9%；毛利率 58.8%、经调整净利率 24.6%，较去年同期分别上升 0.9 和 1.8%。白酒行业深度调整期，珍酒李渡已连续 4 年保持增长，且主要指标量质双增，盈利能力持续增强。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京市副市长靳伟：北京 2023 年机器人产业总收入超 200 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915854188845952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京市委常委、副市长靳伟在 2024 世界机器人大会上表示，机器人是实现新时代首都高质量发展的战略性先导性产业之一，2023 年，北京机器人产业总收入超 200 亿元，企业数量超 400 家，其中专精特新「小巨人」企业 50 家、居全国首位。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：基本面与资金面共振，推动银行板块跑出超额收益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915853178362501?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:13:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中金公司研究部银行业分析师林英奇认为，银行的超额收益主要由基本面和资金面的共同作用：尽管经营环境承压，但银行通过压降负债成本、以及投资收益和拨备贡献实现了稳定的利润和分红。在「守住不发生系统性金融风险底线」的导向下，政策也更加支持稳定银行息差、资产质量和盈利。因此，银行能够保持稳定的利润增速和高分红，成为市场中的稀缺资产，此外指数基金和保险等资金流入也推动了对银行板块配置的再平衡。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东集团：截至 8 月 20 日止，沃尔玛不再持有本公司股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915864432220800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 20:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，京东集团公告称，本公司知悉 WalmartInc.及其关联公司沃尔玛于 2024 年 8 月 20 日（美国东部时间）就沃尔玛出售本公司股份的事宜向证券交易委员会提交了附表 13G/A。根据附表 13G/A，截至 2024 年 8 月 20 日止（美国东部时间），沃尔玛不再持有本公司股权。本公司注意到，本公司股份今日于香港联合交易所有限公司买卖之价格及成交量出现变动。就本公司所知、所悉及所信，本公司并不知悉该等价格及成交量变动之任何其他原因（除上文所披露者外）或任何需要根据香港法例第 571 章《证券及期货条例》第 XIVA 部披露的内幕消息。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本国家旅游局：7 月访日外国人超 329 万，创单月新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915851670264707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:57:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本国家旅游局发布的估算数据显示，7 月访日外国人数为 329.25 万人次，创单月新高并连续 5 个月超过 300 万人次。日元贬值继续成为利好因素。7 月的人数同比增加 41.9%，与新冠疫情前的 2019 年 7 月相比也增加了 10.1%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国购房抵押贷款申请跌至 2 月以来最低水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915850668432006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一项衡量美国购房抵押贷款申请的指标上周下滑至 2 月以来最低水平，表明房价上涨正在妨碍抵押贷款利率下降带来的需求回升。截至 8 月 16 日当周，美国抵押贷款银行家协会（MBA）的购房按揭贷款申请指数下降 5.2%，至 130.6。再融资申请也出现下滑，此前一周飙升至两年高点。8 月 21 日发布的 MBA 数据显示，30 年期固定利率抵押贷款的合约利率再降 4 个基点，至 6.5%，仍然是去年 5 月以来最低水平。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汇汽车：公司股票及可转债将于 8 月 28 日终止上市并摘牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915826707733125?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:56:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广汇汽车公告，公司股票于 2024 年 6 月 20 日至 2024 年 7 月 17 日连续 20 个交易日的每日收盘价均低于 1 元，触及终止上市条件。公司于 2024 年 8 月 21 日收到上交所出具的自律监管决定书，上交所决定终止公司股票及可转换公司债券上市。终止上市暨摘牌日为 2024 年 8 月 28 日。公司股票及可转换公司债券终止上市后，将进入全国中小企业股份转让系统有限责任公司的退市板块挂牌转让。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴滴：二季度 GTV 同比增长 14.7% 至 963 亿元 ，经调整 EBITA 盈利 13 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915840402070152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:46:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 21 日，滴滴在其官网发布 2024 年二季度业绩报告。报告显示，二季度滴滴业务规模持续增长，包括中国出行和国际业务在内的核心平台交易额（GTV）达 963 亿元，同比增长 14.7%；核心平台交易量为 38.75 亿单，同比增长 17.4%；国内国际业务日均单量持续创新高，分别达 3300 万单、957 万单。二季度滴滴经调整 EBITA（非公认会计准则口径）盈利 13 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞：三名高管拟增持公司股份，合计增持金额不低于 2000 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915823776635521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:42:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞发布高管增持计划，公司总裁吴晓如、副总裁江涛、副总裁聂小林等三人拟以集中竞价交易方式增持公司股份，合计增持金额不低于 2000 万元。其中吴晓如拟增持 1000 万元，江涛和聂小林拟分别增持 500 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旗天科技：公司与黑神话悟空游戏无业务合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915822733499271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:28:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，旗天科技披露股票交易异动公告称，经查询，有媒体将旗天科技列为黑神话悟空概念股，并报道旗天科技控股股东七彩虹联合英伟达，共同推出了《黑神话：悟空》定制版显卡。关于上述报道说明如下：截至目前，公司与黑神话悟空游戏无业务合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万达商管在贵阳成立两家商业管理新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915776870242944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:19:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，贵阳龙湾万达商业管理有限公司、贵阳数博万达商业管理有限公司成立，法定代表人均为潘韬男，注册资本均为 100 万元人民币，经营范围均包括商业综合体管理服务、物业管理、企业管理等。股东信息显示，二者皆由万达商业管理集团有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微盟 2024 年中报：聚焦主业降本增效，经调整净亏损同比收窄 81.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915774259370880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:08:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今日，微盟集团发布 2024 年中期业绩报告，总收入达 8.67 亿元人民币，整体毛利率保持平稳。报告期内，集团销售成本削减 25.9%，其中销售及分销开支减少近 1/3，行政开支降低 24.5%。得益于商家解决方案的广告需求旺盛，带动毛利和盈利的修复，以及持续的降本增效，成本费用得到有效控制，微盟集团经调整净亏损约为人民币-0.46 亿元，较去年同期收窄 81.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞：上半年营收 93.25 亿元，消费者、教育、汽车等核心业务增长显著</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2915801259121541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-21 19:06:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞发布 2024 年半年报，公司上半年实现营业收入 93.25 亿元，同比增长 18.91%；毛利增长 19.08%，销售回款总额 90 亿元，较去年同期增长 15 亿元，增幅达 20%。公司多项业务保持高速增长，教育业务上半年营收 30.12 亿元，同比增长 24.41%；医疗业务营收 2.28 亿元，同比增长 18.80%；开放平台营收 23.4 亿元，同比增长 47.92%；智能硬件营收 9 亿元，同比增长 56.61%；汽车业务营收 3.5 亿元，同比增长 65.49%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>