<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>「36 碳圆桌派」第一期：聊聊消费品牌如何组局 ESG 朋友圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867203976384647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:08:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 36 碳编辑部</p><p>消费永不眠，当「可持续」与衣食住行融合，我们开始从源头到货架，追踪一个产品的生命轨迹，关心绿色生产、绿色包装、绿色运输和绿色回收……</p><p>品牌也开始思考，<strong>如何在保持竞争力的同时，实现自身的可持续发展？</strong></p><p>这个过程中，企业越来越意识到，ESG 绝不是一个孤立的议题。作为上承供应链，下接消费者的关键环节，打造可持续生态圈不仅对于品牌自身，更对整个产业的发展起着重要的作用。</p><p>36 碳关注到，众多品牌已经开始行动，他们不仅对自身产品的绿色程度提出了要求，更开始影响整个供应链，并积极地向消费者进行理念推广。</p><p>供应商们也正主动发力，通过自身的绿色转型，找到客户，拿下百万订单。</p><p>本期「36 碳圆桌派」，<strong>我们将邀请东鹏控股副总裁兼供应链中心负责人刘勋功、SHEIN 中国 ESG 可持续发展负责人 Stone Wang、百威中国亚太区可持续发展总监姚渭洲，以「从源头到货架：如何打造可持续生态圈？」为主题，讲讲故事，聊聊难点。</strong></p><p>不管你是企业的 ESG 业务负责人、供应链上下游的企业代表、还是绿色消费的倡导者，「36 碳圆桌派」都向您发出诚挚邀请。</p><p>建构可持续生态圈，咱们先从「组个朋友圈」开始。</p><p><strong>活动详情：</strong></p><ul><li>时间：2024 / 07 / 25 ，14:00-17:00</li><li>地点：上海（具体地址将单独通知参会人员）</li><li>活动形式：闭门沙龙</li><li>报名方式：海报「扫码报名」（活动行二维码）</li></ul><p>「36 碳圆桌派」会持续举办，我们专门搭建了社群，方便行业人士互通信息，如果您也想参与我们的活动，可以扫描海报末尾二维码添加小助手微信，备注：36 碳圆桌派嘉宾报名/观众报名，私信小助手：公司+职位+姓名，小助手将会在审核后拉群。详见：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2858907985693570"><strong>《</strong>寻找 ESG 同路人，「36 碳圆桌派」招募嘉宾、专业观众》</a></p><p>活动筹备不易，36 碳也欢迎各种形式的商务合作，帮助我们走进更多城市、更多企业，去集结更大的 ESG 力量。如果您愿意与我们同路而行，也可以添加海报中「合作垂询」二维码，我们会有专人提供商务合作咨询。</p><p><strong>具体议程如下，扫描下方海报二维码（活动行）即可报名，如有疑问欢迎微信联系小助手：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_be7ee6e294374945a43808879ea48a97@6025295_oswg1673521oswg1080oswg3633_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活动议程</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜钻石需求持续疲软，英美资源考虑进一步减产；今年娃哈哈大量自然人股份遭拍卖；暑期全国将发放超 4 亿元文旅惠民补贴促消费</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867465336246409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:02:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867358523773314"><strong>瑞幸咖啡第 20000 家门店落地北京中关村</strong></a></p><p>36 氪获悉，7 月 18 日，瑞幸咖啡宣布品牌的第 20000 家门店——北京中关村·在握旗舰店正式开业。公开资料显示，2023 年 6 月，瑞幸咖啡在福建厦门开出第 10000 家门店，距今仅过 1 年零 1 个月。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867241553711489"><strong>中国信达于珠海成立投资公司，注册资本 29.65 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，珠海市粤信宸投资有限责任公司成立，法定代表人为钱江，注册资本为 29.65 亿元人民币，经营范围包括以自有资金从事投资活动。股权穿透图显示，该公司由中国信达资产管理股份有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867452926677376"><strong>钻石需求持续疲软，英美资源考虑进一步减产</strong></a></p><p>戴比尔斯的母公司英美资源集团（Anglo American Plc）周四表示，正寻求削减更多的钻石产量，因为该行业仍在努力应对需求疲软和库存过多的问题。虽然该集团目前维持戴比尔斯部门的产量目标，但英美资源表示，正在考虑如何进一步减少产量。由于钻石市场的持续低迷，该公司正考虑出售或分拆其戴比尔斯业务。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867404099047553"><strong>腾讯手游《元梦之星》DAU 日均千万级别</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，《元梦之星》的 DAU 在春节期间一度超过了 5000 万，反超《蛋仔派对》，随后掉到了 1000 万以下，数月前又恢复到了 1200 万以上的水平。据报道，《蛋仔派对》的 DAU 在周末的峰值可以达到 3000 万。据行业内人士估算，《元梦之星》的开发成本约在 8-10 亿元，团队规模在 200-300 人左右，其中包含其他事业群调往支持的成员。对于上述信息，腾讯未予回应。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867610720489863"><strong>抖音：将投亿级资源补贴优质微短剧</strong></a></p><p>抖音推出微短剧经营扶持计划，将投入亿级资源补贴优质内容，从微短剧营销、小程序经营、内容创作等方面扶持微短剧制作方经营，促进行业精品化、高质量发展。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867289761632391"><strong>今年娃哈哈大量自然人股份遭拍卖</strong></a></p><p>7 月 18 日上午，一则「致娃哈哈集团全体员工的函」在网上流传。据了解，娃哈哈的股权结构较为复杂，娃哈哈集团有限公司中，杭州上城文商旅投资控股集团有限公司持股 46%，娃哈哈创始人宗庆后个人持股 29.4%，杭州娃哈哈集团有限公司基层工会联合委员会（职工持股会）持股 24.6%。从阿里拍卖平台获悉，2024 年，浙江娃哈哈实业股份有限公司的自然人股份出现近 50 次拍卖，从 5000 股到 6 万股不等，价格从 9 万多元到几十万元。公开资料显示，浙江娃哈哈实业股份有限公司的法人仍为宗庆后，宗馥莉担任董事。（北京商报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867475169955975"><strong>海油工程：签署 5.23 亿美元气田开发总包合同</strong></a></p><p>36 氪获悉，海油工程发布公告称，7 月 17 日与韩国浦项制铁国际公司签署 SHWE 气田四期开发总包合同，公司作为总包商将承担设计、采购、海上运输安装及预调试总承包工作，合同金额约 5.23 亿美元。该项目为第二个海油工程在缅甸海域承揽的海上工程总包项目，该项目的履行标志公司超 1000 米水深总包能力得到了业主认可与信任。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867264416469123"><strong>华纳兄弟考虑拆分数字流媒体和制片部门</strong></a></p><p>据英国金融时报援引未具名知情人士报道，华纳兄弟首席执行官 David Zaslav 正在研究几个战略选项，从出售资产到将华纳兄弟电影制片厂和 Max 流媒体服务剥离成立一家新公司。华纳兄弟探索频道不予置评。（新浪财经）</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867329183535232"><strong>小米、王田苗、智源投资具身智能科技公司「小雨智造」</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，此前，小米集团和机器人泰斗王田苗，投了一家具身智能科技公司「小雨智造」。这家公司 2023 年 2 月成立，成立之后陆续完成了亿元种子轮融资，由小米集团、机器人泰斗王田苗、北京智源研究院出资。这也是小米对外投资的第一家具身智能领域公司。小雨智造创始人乔忠良是小米的初创成员之一，曾经是 MIUI 研发负责人，负责过 MIUI 9 到 MIUI 12 等产品，于 2023 年 1 月从小米离职。小雨智造主要打造「一脑多形」的具身智能机器人。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867626061484424"><strong>工业零部件 B2B 电商平台「蚂蚁工场」获亿元 C++轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，深圳蚂蚁工场科技有限公司近日完成过亿元 C++轮融资，由北京信息产业发展基金、北京经开区产业升级股权投资基金投资。本轮资金将用于在京建设柔性敏捷先进制造研发中心、工业互联网与数智化赋能工程技术中心，同时面向京津冀建立示范级工业零部件柔性敏捷先进制造基地。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867407904788873"><strong>美光 MRDIMM 内存发布，将于下半年批量出货</strong></a></p><p>36 氪获悉，美光科技近日宣布，已出样多路复用双列直插式内存模块（MRDIMM）。据介绍，与 RDIMM 相比，MRDIMM 可实现有效内存带宽提升 39%，总线效率提升超过 15%，延迟降低高达 40%。该款全新内存产品为美光 MRDIMM 系列的首代，将与英特尔至强 6 处理器兼容，于 2024 年下半年批量出货。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867620982804873"><strong>暑期全国将发放超 4 亿元文旅惠民补贴促消费</strong></a></p><p>全国暑期文化和旅游消费季主场活动 7 月 17 日在内蒙古鄂尔多斯举办。31 个省（区、市）同步开展暑期系列文旅消费促进活动，推出消费券、票价优惠、消费满减、折扣套餐等惠民措施，各地、各支持机构共将发放超 4 亿元文旅消费惠民补贴，让优质文旅产品惠及更多居民游客，更好服务人民群众暑期美好生活需要。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867541537919362"><strong>法国巴黎奥运村正式开放</strong></a></p><p>当地时间 18 日，经过近三年的建设，巴黎奥运会奥运村正式开放，预计在奥运会期间将接待约 14000 名运动员和工作人员，残奥会期间将接待约 9000 名运动员和工作人员。奥运村位于巴黎北部，占地约 52 公顷，共有约 80 栋建筑。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867351758835842"><strong>国家有关部门正在审批在安徽合肥、黄山两地入境口岸实施外国人 144 小时过境免签政策</strong></a></p><p>7 月 18 日从上海市公安局新闻发布会上获悉，国家有关部门正在审批在安徽合肥、黄山两地入境口岸实施外国人 144 小时过境免签政策，安徽公安机关也正在有序推进相关筹备工作。届时，外国人 144 小时过境免签政策将在长三角区域各入境口岸全面实施。（上证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867306691285123"><strong>日兰高铁全线贯通运营</strong></a></p><p>7 月 18 日，日照至兰考高铁庄寨至兰考南段（以下简称日兰高铁庄兰段）正式建成通车，标志着日兰高铁全线贯通运营，不仅让兰考迈入「双高铁时代」，也为河南山东两省提供了新的连通选择，为沿黄各省增加了一条沿黄达海的新通道。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2867439464026241"><strong>意大利反垄断部门对谷歌展开不公平商业行为调查</strong></a></p><p>意大利反垄断机构已对在线搜索巨头谷歌展开调查。该监管机构周四表示，该公司及其母公司 Alphabet 涉嫌不公平商业行为。该监管机构在一份声明中表示，谷歌向用户发送的同意链接到其服务的请求「可能构成误导性和侵略性商业行为」，并补充说其提供的信息「不完整且具有误导性」。（新浪财经）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「领充新能源」获中石油昆仑资本近亿元战略投资，持续推进新能源充储业务 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867520129962371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:58:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日「领充新能源」完成近亿元战略融资，由中国石油集团昆仑资本独家投资。融得资金将用于研发投入、市场拓展和产能提升。据悉，这是中石油在充电设备和新型电力设备领域的首个投资布局。</p><p>在油电转型的大趋势下，碳中和成为全球共识，政策面暖风频吹。2023 年，国家发布《关于进一步构建高质量充电基础设施体系的指导意见》等政策文件，指导新能源汽车及充电基础设施行业高质量发展，为中国新能源充电基础设施的建设提供了政策保障。</p><p>据 CIC 灼识咨询预估，2030 年中国公用充电桩数量将达 2630 万台，中国充电站将达到 132 万-260 万座，充电桩累计投资规模接近 3 万亿，新能源服务市场具有巨大的发展空间。</p><p>随着新型电力系统建设的不断推进，未来储能、充电桩与电网的融合互动将是大势所趋。去年 12 月四部委联合印发的《关于加强新能源汽车与电网融合互动的实施意见》明确指出，到 2030 年，我国车网互动技术标准体系基本建成，市场机制更加完善，车网互动实现规模化应用。</p><p>领充新能源团队于 2020 年 6 月创立，是一家专注于新能源电动汽车充换电和新型电力系统等领域的产品研发、制造及销售为一体的国家高新技术企业。总部位于陕西西安，目前已在四川绵阳、陕西西咸新区和浙江海盐建立了三大生产基地。</p><p>具体来说，领充专注于两个领域的业务：一是围绕新能源汽车全生命周期的智能充换电、车载充电及智能检测等产品的研发、生产、销售；另一个是新型电力系统下的智能微电网及储能相关产品的研发、生产、销售。同时依托充电网、智能微电网等技术，为客户提供全场景、全生命周期的能源服务。</p><p>从充电桩到储能，领充的业务覆盖了两个千亿级的新能源赛道，两个市场近两年均处于快速增长的阶段。且新能源汽车本身就可以作为移动式电化学储能资源，充电桩和储能两类设施在新型电力系统下正面临着融合互动的发展趋势。</p><p>据了解，领充新能源在电力电子领域有较长时间的积累，公司已累计申请国内专利 300 余项，国际专利累计申请 20 件，软件著作权 51 件，主持并制定了行业相关标准 10 余项，涉及到新能源汽车技术发展路线、二手车评定规范及超级充电等方向。</p><p>目前，领充的储能业务主攻微电网场景，并聚焦在低压台区综合治理、新能源配储、工商业储能配电、光储充一体化和风光储微电网 5 大细分场景。</p><p>充电桩领域，领充新能源现有产品包含，3.5kW-22kW 全系列交流产品，20kW-360kW 中大功率直流产品、480kW-960kW 超级充电产品，能为客户提供全场景、全生态的充电解决方案。据介绍，领充的交流充电产品市场占有率高达 10%，位于行业前三。</p><p>顺应新能源变革趋势，传统加油站正在发生巨大变革。今年 3 月，在中国石油举办的 2023 年业绩说明会上，中国石油董事长戴厚良称，2024 年公司将加快网络布局，尽快构建全国一张网，加快「国际知名、国内一流的油气氢电非综合服务商」建设，推动销售业务转型升级，计划建设充换电站 1000 座以上，并将根据市场需求及时优化调整。</p><p>此次获得昆仑资本投资，领充新能源将发挥与中石油集团产业协同优势，助力产业投资人实现油气销售终端与充电桩的协同布局，提高综合服务能力，持续推进充换电网络建设。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>惠达衞浴总裁王佳：消费需求变化加快，惠达会更精准出击</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867613076689026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>尽管已经大规模使用智能制造、绿色工厂和数字化运营管理，甚至在设计环节找到了 AI 技术的应用空间，但家居行业的头部企业集中度和品牌成熟度还远没有达到汽车、电器等行业的水平，竞争加剧的同时，头部企业仍然有较大的提升空间，也需要头部企业尽快在三个方向性问题上给出自己的答案：&nbsp;</p><p>市场需求变化加速，家居企业是否有足够的产品迭代能力，通过新产品、大单品在旧市场中辟出新赛道？&nbsp;</p><p>行业整体增速放缓，企业如何解决增长问题？是加大出海力度，还是在国内红海中抓住更多份额？&nbsp;</p><p>目前，国内的生产技术已经不落后于国外，如何能把国内生产端的产业链优势整合为企业自身的品牌优势？&nbsp;</p><p>在家居行业内，增长预期见顶之后，整装、定制化、出海等少数几个可以看到确定性的趋势中，聚集了越来越多的参与者，快速地走向同质化布局，但不同的企业在行业竞争中具备不同的技术和产品深度，面向市场的侧重点和出击节奏也有所不同，由此也形成了企业的比较优势和差异化竞争策略，构成了企业解题的关键。&nbsp;</p><p><strong>在 7 月 8 日至 11 日第 26 届中国建博会 (广州) 开展期间，惠达衞浴总裁王佳接受 36 氪专访，深入解释了惠达衞浴在产品端和市场端的打法，以及她对目前市场变化、产品革新、家居产业链的理解。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_f53b48642e03404bb296c67a92f13ac2@337187376_oswg6359686oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">惠达衞浴总裁王佳</p><p>惠达衞浴创办于 1982 年，在 2024 年 6 月发布的《中国 500 最具价值品牌》中，以 718.93 亿元的品牌价值位列第 161 名。作为一家成立超过 40 年的「老企业」，惠达衞浴提出「整体化、智慧化、数字化、生态化」战略，通过智能、健康持续深耕家居行业。&nbsp;</p><p>在采访中，王佳表示，现在国内的家居行业不仅非常卷，市场需求端的变化还非常快，惠达必须快速出击、精准出击。&nbsp;</p><h3><strong>关于产品&nbsp;</strong></h3><h3><strong>产品是子弹，需要饱和配置</strong></h3><p>产品是企业和消费者沟通的直接媒介，而一家企业对产品的重视程度有多高，在企业的研发投入上会有直接体现。&nbsp;</p><p>据惠达衞浴财报数据，2023 年，惠达衞浴研发投入合计 1.5 亿元，研发投入总额占营业收入的比例为 4.16%，在行业中是一个相对比较重的投入比。王佳透露，惠达衞浴把大量的经费花在了产品设计、智能产品研发、技术人员等方面，在企业后端围绕着产品能力运行。&nbsp;</p><p>「<strong>如果市场是打仗的战场，那你的产品就是你的子弹。</strong>」王佳接任惠达衞浴管理层核心以来，对主业板块资源投入更大，更聚焦，同时在技术端和一些研发机构及企业寻找深度合作机会，快速进行产品迭代。&nbsp;</p><p>2023 年「618」，惠达衞浴推出 ES20、ET520 新品，上线即成为天猫超爆单品；2024 年 7 月，惠达 009 全智能马桶正式成为中国国家强制性产品认证（CCC 认证）证书首批获得权威认证的产品；同月，惠达衞浴在广州建博会期间重点展示了 Z90 抗菌智能马桶系列，该系列产品采用抗菌材质和先进杀菌技术，不仅抗菌率高达 99%，还配备了完善的杀菌系统，包括电解水、紫外线等技术，在「健康」方向上的进一步创新。&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2867535071350919%2C%22title%22%3A%22%E6%83%A0%E8%BE%BE5G%E6%95%B0%E6%99%BA%E5%8C%96%E5%B7%A5%E5%8E%82%22%7D" data-type="video" data-id="2867535071350919" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p>深耕智能马桶赛道，惠达衞浴不断在消费者中刷新品牌认知。财报数据显示，2023 年惠达衞浴的「智能衞浴」收入为 4.46 亿元，同比增长了 37.55%。&nbsp;</p><p>除了智能马桶，惠达衞浴实际上一直在淋浴器、面盆、配件等与衞浴场景直接相关的产品上加大研发投入，推进产品升级。今年 6 月公布的红点设计大奖（Red Dot Award）中，惠达衞浴的静悦 Serenity 快装钢琴键暗装淋浴器、Logan 系列面盆、Eva 遥控器、Plug 角阀等多款产品获奖，显露了惠达衞浴在全衞浴产品方面的雄心。&nbsp;</p><p>王佳说，健康、绿色产品是惠达衞浴的优势，现在惠达衞浴的智能产品也走在行业前列，市场份额有所提升，这是惠达衞浴主动加速转变的结果。&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2867527308005510%2C%22title%22%3A%22%E6%83%A0%E8%BE%BE009%E5%85%A8%E6%99%BA%E8%83%BD%E9%A9%AC%E6%A1%B6%22%7D" data-type="video" data-id="2867527308005510" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p>但王佳强调，市场有更加残酷的一面，国内家居市场需求迭代前所未有的快，同时也远远超出海外市场，现在家居行业每年都会有大量企业消亡，是行业竞争加剧的表现，也是它们跟不上市场节奏的结果，对于惠达衞浴的警示是「我们产品一定是要根据终端的需求来，我们在了解消费者方面的投入还远远不够。」&nbsp;</p><p>王佳认为，「挖掘消费者未被满足的需求」是做产品的出发点，对于生产研发，只有做出满足消费者需求的产品才是有效的投入，而现在的消费者在对产品个性化、审美、功能等方面都有非常高的要求，甚至也会很关注产品提供的情绪价值，对产品和品牌都看「眼缘」，对于企业而言，能把自己和消费者拉多近，产品能否进入消费场景，决定的不仅仅是企业的增长问题，更是生存问题。&nbsp;</p><h3><strong>关于增长</strong></h3><h3><strong>寻找足够的产品替代空间</strong></h3><p>国内市场进入非增量阶段，对所有家居企业会形成巨大的压力，加速企业之间的内卷，而赢得内卷的关键是用足够的产品力去形成产品替代，在产品升级中寻找市场空间。&nbsp;</p><p>王佳说，「大家都在说消费降级，其实所谓的消费降级是消费者愿意付出的成本少了，但不代表产品需求是降级的，市场环境对企业提出了更大的挑战。」要求企业要有足够强的产品研发、升级能力，同时在供应链中寻找解决空间。&nbsp;</p><p>王佳透露，惠达衞浴在加大衞浴产品研发的同时，在定制化方面会重点做产品定制和空间的整体定制升级，比如今年将会推出 1.8 米，甚至 2.5 米以上的台盆切割定制，在陶瓷体的定制化上满足星级酒店及大户型消费者的个性需求。在空间定制方面，惠达衞浴不仅可以提供整体解决方案，还研发了一些提升空间利用率的针对性产品，如厚度只有 0.5 厘米的瓷砖。&nbsp;</p><p>「家居行业依旧是一个好赛道。」王佳说，从需求端来说，消费者对品质的要求不断提升，从无牌产品到品牌产品，从普通马桶到智能马桶，再到健康绿色、预制空间、全屋智能，需求不断升级就会有市场空间存在；从生产端来说，市场还处于深度调整期，远远没有达到稳定阶段，产业集中度还非常低，分散的市场上有无数的小企业，随着这些小企业在市场竞争加剧中关停，他们的市场份额也会空出来，给深耕品牌留下更多机会。&nbsp;</p><p>此外，目前家居企业在不断向产业链融合发展，通过整装业务变成「流量入口」，一方面做整合运营的生意，另一方面走向存量空间改造。惠达衞浴在瞄准整装市场的同时，为了有匹配的生产能力，特意研发了装配式建筑技术，通过技术改变工艺，向生产端要效率和效益。&nbsp;</p><p>与此同时，海外市场对于惠达衞浴也越来越重要。王佳预计今年惠达衞浴的外销业务增长将超过 30%。&nbsp;</p><p>王佳说，国外市场的产品迭代要慢于国内，这样就形成惠达衞浴有很多代际差的产品可以走出去，通过全球化「两条腿走路」，用国内先进的产品占领国际市场，拿到更多的增长空间，同时也能降低产品研发的边际成本，带来更大的产品附加值，提升惠达衞浴的国际市场竞争力。&nbsp;</p><h3><strong>关于产业链和品牌</strong></h3><h3><strong>聚焦主业，通过整合打造极致产品</strong></h3><p>在横向上有越来越高的市场集中度，在纵向产业链上专注一到几个环节，大量的 OEM 企业出现，甚至出现超级代工企业，可能是未来家居领域的现象之一。&nbsp;</p><p>王佳接任惠达衞浴管理层核心以来，逐渐剥离了一些非主业板块，同时在生产端寻找一些代工企业的深度合作机会。&nbsp;</p><p>王佳表示，未来是否具有强大的供应链整合能力，决定了你的品牌能走多远，这些年在家居行业内除了面向消费者的终端企业在卷，实际上供应链企业也在卷，产业链上已经出现了一些前沿的、技术非常好的生产企业，「一个小小的零部件，都有企业在把它做到极致」，惠达衞浴会花更多的精力在了解消费者、做产品策略方面，在供应链端则是去整合更多优秀的企业。&nbsp;</p><p>市场增长趋缓，赛道内拥挤程度增加，对于头部企业而言，什么工厂都自己配置，什么产品都自己生产，什么产品都卖的时代已经成为过去式，也许像苹果手机一样把部分生产环节释放给市场，面向消费者打造强大的品牌吸引力才是制胜关键。&nbsp;</p><p>目前的国内家居行业，消费者对家居品牌的认知度还比较低，激烈的市场竞争环境下，国内企业无法像发达国家一样有比较稳定的品牌忠诚度和品牌溢价率，在国内市场产品不断内卷、企业产品持续升级的大背景下，市场走向了低利润、高性价比、低集中度、快节奏的方向，从长期来看，品牌建设这一环是需要被补足的。&nbsp;</p><p>但从生产设计能力和产品品质来看，国内已经有非常多的厂家具备了符合高标准的优势，在细分领域做得非常好，甚至放到国际市场上也具备综合优势，如何把这一部分生产能力整合起来，做出更好、更具性价比的产品，在产品和模式上跟得上市场变化的节奏，做到更精准出击，是惠达衞浴计划做的事情。&nbsp;</p><p>王佳表示，「整体化、智慧化、生态化、数字化」的战略，代表着惠达衞浴对市场变化、消费趋势、产品迭代、产业链融合、生产模式变革、企业责任等全方面的思考，虽然市场变难了，但家居仍然是一个有空间和想象力的大行业，惠达衞浴会坚定地走下去。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国车企活不好，都赖老板不懂车？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867573114753154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 17:56:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>前段时间，丰田集团的董事长，丰田章男来上海了。</p><p>这老大爷确实挺酷的，2005 年，他为了低调参加纽博格林 24 小时耐力赛，用 Morizo 这个名字考了赛照，随后参赛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_dd49b4924d6d4b26acabda7403a705a4@6047367_oswg330292oswg750oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">左边的是丰田章男，图片来自丰田 GR 车队官网</p><p>虽说按照后来的爆料，丰田章男来到上海，主要是为了与中国政府商谈雷克萨斯在中国建厂，以类似于特斯拉的全外资身份，在中国生产的事情。</p><p>但外界能看到的，是丰田在上海举办了一个叫 GR 超级嘉年华的赛事文化活动，在这场活动上，丰田章男开着一辆 GR YARIS Rally1 HYBRID 赛车，非常熟练的表演了场地漂移。</p><p>有一说一，68 岁的车企老板秀车技，确实挺吸粉的，所以很快，在中文互联网上，就高频出现了这么个说法：</p><blockquote><p>丰田章男是真的爱车，只有爱车的人，才能造出来好车。</p></blockquote><p>这说法本身没什么问题，但和这样的话术同时出现的，是大量对中国车企的偏见：</p><blockquote><p>瞧瞧人家多懂车，多认真造车，中国车企只会搞钱，搞概念，搞舆论，搞宣传。</p></blockquote><p>这话术其实不是最近几年才出现的，多年以来，中文互联网一直有一种这样的声音：中国没有汽车文化。</p><p>过去这么说，是因为我们确实技术落后，还要通过合资的形式，拿市场空间与外资车企来换技术，现在这么说，是因为好不容易似乎在电动车的技术领域，中国车企弯道超车成功领先了，但好景不长，很快，中国车企陷入了激烈的市场竞争内卷中，别说汽车文化了，配置都挺高的智能电动车，连卖到 20 万以上的售价，都挺费劲。</p><p>但这些，真的是赖中国老板不懂车，只会搞营销吗？</p><h2><strong>如今的赛车，对大多数车企没啥用</strong></h2><p>汽车刚被发明，赛车运动就诞生了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1057,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_6033862823e74e45bd1c10b80a6df092@6047367_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">早期的赛车运动</p><p>别看现在赛车看上去门槛挺高，但本质上，这事儿和赛跑一样，都是竞速，无非就是需要个有外部动力的四轮交通工具，可大操大办，也可以随意玩玩。</p><p>车企以官方身份参加汽车赛事，其实就两个目的：</p><blockquote><p>1/ 展示自己的技术实力，可以把参加比赛，当作一种营销行为。</p><p>2/做技术储备，把比较新的技术在赛车上检验，后续下放给民用车型。</p></blockquote><p>听起来挺妙是不？</p><p>但问题就在于，现在的赛车，对于一家车企，这俩点的意义都不大。</p><p>如今最为人熟知的汽车赛事就是 F1，但现在的 F1，一共就 10 支队伍，还在以官方厂商队身份参赛的车企，其实也只有奔驰，法拉利，迈凯轮，阿斯顿马丁，Alpine（雷诺）5 家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2704,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_1bf7daf778d04eb9b259faa3f5bd12ce@6047367_oswg444080oswg2704oswg796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 F1 官网</p><p>这里面除了奔驰，剩下的几家，基本上都可以算是纯粹的跑车公司。甚至，如果较真看，奔驰的 F1 车队，全名叫做梅赛德斯 AMG 车队，实际上代表的，也是 AMG，这个奔驰的高性能产品条线。</p><p>即便在外界看起来格外热爱赛车运动的丰田，在 F1 也是几进几出，甚至最近的十几年，丰田都没有涉足 F1。</p><p>原因很简单，如今的 F1，对造普通民用车的车企，真没什么价值，这比赛，看上去像是赛车，但本质上，是一场「造飞机」大赛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_c02973836b394733a0c062c958424001@6047367_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 F1 赛车，图片来自 F1 官网</p><p>因为赛车越来越快，所以需要越来越多的下压力，同时为了减少各家车队的研发负担，动力部件基本上几年才会更新一次规则，各家车队努力卷的，实际上是空气动力学。</p><p>或者说的更直接些，这比赛，比就是 F1 赛车上那些扰流板的设计，看这些翼片能不能让赛车在平均速度超过 200km/h 时能被紧紧按在地上，而不是就地起飞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_3515b507c3124fa2aa4651072f3fb6a0@6047367_oswg246693oswg1200oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">复杂的 F1 赛车翼片，并非为了装饰，而是提供更多下压力</p><p>至于 FE，电动方程式，看上去挺符合「营销价值」和「技术测试」价值是不？</p><p>其实更尴尬，前几年，奔驰，宝马，奥迪纷纷以官方车队的身份入场，很快就都退出这个赛事了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_27d8e9bbbffd452c8ac7fb62e8fce479@6047367_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电动方程式赛车，图片来自 FE 电动方程式官网</p><p>这里面的原因说起来也挺好笑的，因为赛车得轻才能跑得快且操控好，所以 FE 赛车的电池小，因为电池小，所以续航短，因为续航短，所以基本只能在城市路段改造的街道赛道跑比赛，因为赛道短，所以赛车极速低，平均速度也低，车手之间的差距也就更小，每场比赛的变数就极大。</p><p>这对车企可不是什么好事儿，你就想吧，既然已经参赛了，那车企肯定是希望能够通过重金投入，碾压式获胜，然后拿着奖杯吹自己技术先进，领跑所有竞争对手，赢不了的比赛，车企们可不爱玩。</p><p>就算电动方程式的开销要远比 F1 少很多，但没有回报的投入，车企们自然也不去参加，陆陆续续都跑差不多了。</p><p>回过头来看中国车企，吉利集团算是在中国车企中，最懂赛车的厂商，甚至没有之一，李书福年年人大提案谈到赛车和改装车，吉利旗下的领克品牌，也是目前唯一一个，还在参加国际顶级赛车赛事的中国车企。</p><p>那为什么吉利的领克要这么干？</p><p>因为他们参加的赛事，可以算是各种顶级汽车赛事中的独特个例，参赛「性价比很高」。</p><p>领克参加的 TCR 世界巡回赛，算是目前国际顶级汽车赛事，这比赛，要求参赛队伍必须使用原厂车架、原厂悬挂结构以及原厂发动机，也就是说，本质上，马青骅夺冠用的领克 03 TCR 赛车，其实就是你从任何一家领克经销商能买到的领克 03 的「改装车」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1806,978" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_46caf961d30740948b39c61800a06e1e@6047367_oswg2439646oswg1806oswg978_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">领克 Cyan Racing 车队的领克 03 TCR 赛车，图片来自 Cyan Racing 车队官网</p><p>而且领克这公司，也确实老实本分，参赛不是赢了一年就跑了，而是从 2019 年开始参赛，到 2023 年，总共赢了 4 次车队年度总冠军。</p><p>这还真不是个花钱就能搞定的事儿，TCR 巡回赛不像 F1，赌对了赛车研发方向，砸钱造赛车就能连续夺冠。TCR 巡回赛有一个叫 BoP 的机制，简单说就是为了让比赛好看，当一辆车性能比别的车更强时，就需要通过增加配重来平衡赛车间的差异，恰巧，领克的赛车，几乎每场比赛，都被 BoP，这也就意味着夺冠会更加困难，首先，需要量产车的底子足够好，才能改出足够强的赛车，其次，车队得技术实力足够强，车手也得足够厉害，才能在每一个分站赛拿到尽可能多的积分，去争夺最后的冠军。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1142,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_accb80351035416daf5bdcec98ed2cde@6047367_oswg1775102oswg1142oswg750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">领克车手马青骅，图片来自 Cyan Racing 官网</p><p>难归难，但终究功夫不负有心人，领克这冠军是没少拿。而且，这个参赛动作和最终成绩，其实刚好满足了我们上面文章所说的「营销价值」和「技术积累」两个关键要素。不光让领克品牌，在谈自家新车操控时，比别的厂商都「硬气」不少，还让中国汽车市场上，有了领克 03+ 这样年轻人喜欢的高性能车。</p><h2><strong>家底不厚，别玩赛车</strong></h2><p>看到这儿，估计很多人就琢磨了：你看这不是有成功案例吗？其他中国车企怎么不走这条路？</p><p>原因极其简单，车企想要涉足赛车，有两个先决条件：</p><blockquote><p>1/ 老板爱车，喜欢赛车。</p><p>2/ 家底子够厚，要么有钱，要么有技术，要么钱和技术都有。</p></blockquote><p>只要车企老板本人就是造车出身的，那大概都不排斥赛车，甚至都挺喜欢赛车，最大的障碍，其实还是钱和技术的门槛。</p><p>以领克的 Cyan Racing 车队为例，1996 年就以 Flash Enginnering 的名字涉足赛车，2005 年更名 Polestar，然后又被沃尔沃收购，Polestar 成为了沃尔沃的高性能品牌（后来又被改成了独立的电动车品牌）后，原本的车队被命名为 Cyan Racing，后面在吉利的支持下，Cyan Racing 成为了领克的厂商车队，使用领克 03 TCR 赛车参加比赛，大杀四方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1748,904" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_cc491c847a624acabb1e92ccedec26b8@6047367_oswg2409022oswg1748oswg904_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自领克 Cyan Racing 官网</p><p>别总觉得在中国赛车小众，其实在世界上任何地方，赛车都是小众运动，赛车行业的从业者圈子非常小，技术门槛也很高，一家从来没干过赛车的车企，想要进入到赛车世界，并且通过赛车实现品牌价值和技术积累的双丰收，是非常困难的。</p><p>我们再看看丰田。</p><p>丰田从上世纪 50 年代就开始参加比赛，也开始陆陆续续打造一些民用跑车，但拉一下丰田造跑车和参赛的时间表就可以发现，从上世纪 90 年代，到 2008 年以前，是丰田最爱参加汽车赛事，或者按照网友们喜欢说的「打造汽车文化」最疯狂的时间。中国年轻人们喜欢的 JDM，也是发源于那个时代。</p><p>为什么是这个时间段？</p><p>是因为在这个时间段里，丰田的利润率极高，且日本经济状况极好。人们都像朴树的 NEW BOY 那首歌里唱的那样，觉得现在日子很不错，之后还会更好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_1a12bd103b244d9ca46ce18a3b14b49f@6047367_oswg239547oswg750oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自丰田官网</p><p>吃饱了饭才有动力玩儿起来，这逻辑一点儿毛病都没有。</p><p>2008 年后，经济危机来了，虽然丰田还是靠混动技术以及在美国市场的份额崛起，不但保住了利润，同时也扩大了营收规模。</p><p>但可见的，是丰田从 2010 年之后，还是缩减了赛车方面的投入，民用市场的跑车也越造越少，甚至像 Supra 这样的「传奇」车型，也只是和宝马合作，用宝马 Z4 换壳的形式，推向了市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2160,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_122b83c5314242f1953d63fb6407de49@6047367_oswg184831oswg2160oswg760_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">目前丰田 GR 高性能产品线，图片来自丰田 GR 车队官网</p><p>因为丰田也很明白，赛车对企业的价值，早就不如当年了，甚至可以说，如果不是丰田章男真的喜欢赛车，这家公司大概早就不参加任何赛事了。</p><h2><strong>中国车企努力生存，其实并不丢人</strong></h2><p>所以你看，如今这个中国车市，车企们都在疯狂「内卷」，价格越降越低，车企利润都不能保证，各部门咔咔裁员，企业生存都成问题，拿什么谈「生活品质」。</p><p>更何况，一个国家的汽车工业发展向哪个方向，或者说车企的新车是什么导向，其实是和消费市场的需求分不开的。</p><p>现在大街上随便抓个人，你问他，送给他一辆车，他是要后续维护成本低，各种科技配置拉满的智能电动车，还是要一辆极致轻量化，以至于配置格外简陋，但驾驶体验拉满的赛道玩具，得到的答案，想必你自己心里也已经有答案了。</p><p>这真不是中国人不懂车，而是现阶段，车企们卷的，其实就是消费者最需要的车型。</p><p>而且，目前中国车企造的这些新能源车，不光中国人需要，其实外国人也需要。</p><p>但值得警惕的，是当中国汽车行业内卷愈演愈烈时，容易被车企「主动忽略」的，那些消费者不容易看到，让一辆车变得「好开」的技术点。</p><p>中国车企，太擅长通过对内饰设计的堆料以及对车机软件快速迭代更新，让一辆车「好坐」和「好用」，但「好开」，在现阶段，往往会被车企们用电动车的加速参数，刹车参数，以及麋鹿测试数据来刻板定义。</p><p>让一辆车变得好开这课题，找那些擅长玩赛车的人，确实大有帮助。我们身边最直接的案例，就是连年参赛，连续拿奖，打造出 03 TCR 的吉利领克，还有就是通过挖角宝马 M 团队，打造出自家高性能产品线 N 系列的韩国现代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1786,836" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_36e145a107944bd689407c142ceb9ebb@6047367_oswg2105398oswg1786oswg836_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">领克车队夺冠合影，图片来自 Cyan Racing 官网</p><p>至于中国车迷们想要的「汽车文化」，别急，让中国人更愿意买国产车，中国车企已经快做到了，属于我们自己的汽车文化，其实也不远了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成立 4 个月估值超 10 亿美元，「AI 教母」李飞飞的新公司要做空间智能 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867530056863876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 16:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李锦辉</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>据英国金融时报报道，「AI 教母」李飞飞在短短四个月内建立了一家价值数十亿美元的初创公司，名为<strong>World Labs</strong>。这家初创公司在今年 4 月成立，至今已完成两轮融资，迅速获得超过 10 亿美元的估值。</p><p>据知情人士透露，该公司在最新一轮融资中获得约 1 亿美元的融资，投资方包括 Andreessen Horowitz 和 Radical Ventures。但这两家投资机构均没有回复媒体的置评需求。</p><p>李飞飞在斯坦福大学的休假期间创立了 World Labs，她在斯坦福大学人类中心人工智能研究院（Human-Centered AI Institute）担任联合主任。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_38a85c8b9321438a9a0593c40a9f878f@2057308263_oswg381690oswg1080oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：Stanford University</p><p>李飞飞的公司希望尝试在 AI 中创建<strong>「空间智能」</strong>，通过开发类人处理视觉数据的能力。在四月于温哥华举行的 TED 演讲中，李飞飞谈到了这一概念，她描述了机器理解和导航三维空间的潜力——这项工作将代表 AI 领域的一大突破，帮助其与现实环境进行互动，并推进更复杂的自主系统。</p><p>李飞飞在演讲中说：「如果我们想要让人工智能超越当前的能力，我们需要的不仅是能看和能说的人工智能。我们需要能做的人工智能。」</p><p>为了说明空间智能的概念，她指向了一张猫推倒玻璃杯的图片。她解释道：「在最后一瞬间，你的大脑看到了这个玻璃杯的几何形状，它在三维空间中的位置，它与桌子、猫及其他一切的关系，并且你可以预测接下来会发生什么。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_57e2f096198f43e4b4636c43eb016c2d@2057308263_oswg628856oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：TED</p><p>李飞飞是著名 AI 科学家，被称为「AI 教母」。2009 年，李飞飞加入斯坦福大学，并迅速在 AI 领域崭露头角。在计算机视觉方面，李飞飞领导学生完成的 ImageNet 项目，可以说是里程碑式的突破。ImageNet 创建了当时最大的图像识别数据库，推动了神经网络算法的发展。</p><p>李飞飞也因此获得了多项重要奖项，包括英伟达 AI 研究奖、国际模式识别协会 J.K. Aggarwal 奖以及技术领导者 Abie 奖等。</p><p>2013 年至 2018 年之间，她担任斯坦福人工智能实验室主任，领导了多项重要 AI 研究。2017 年至 2018 年，她在 Google 担任副总裁及 Google Cloud AI/ML 首席科学家，推进公司的 AI 和机器学习技术。</p><p>在 2019 年，李飞飞成为斯坦福大学以人为本人工智能研究院（HAI）的联合主任，推动跨学科研究，将 AI 技术与人类价值观相结合。她还联合创立并主持 AI4ALL，倡导多样性参与。2020 至 2022 年，她担任推特董事会成员，并担任白宫 AI 工作组的顾问。</p><p>李飞飞对「空间智能」的愿景更加宏大：<strong>训练一台能够理解复杂物理世界及其内在物体关系的机器。</strong>一位了解李飞飞工作内容的风险投资人在采访中表示：「World Labs 正在开发一种模型，能够理解三维物理世界；基本上就是物体的<strong>维度、位置</strong>以及它们的<strong>功能</strong>。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_06dd40dd6b8140cd80ef9622ef941beb@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>获亿元 C++轮融资，「蚂蚁工场」自研 AI 非标云平台和数字柔性工厂｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867523994521986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 16:37:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，深圳蚂蚁工场科技有限公司（以下简称「蚂蚁工场」）近日完成过亿元 C++轮融资，由北京信息产业发展基金、北京经开区产业升级股权投资基金投资。</p><p>本轮资金将用于在京建设柔性敏捷先进制造研发中心、工业互联网与数智化赋能工程技术中心，同时作为北京市公共技术服务平台，近距离、快速地服务人形机器人、半导体、航空航天、医疗器械等行业产品研发打样，用「AI+互联」手段服务传统制造，面向京津冀建立示范级工业零部件柔性敏捷先进制造基地。</p><p>「蚂蚁工场」成立于 2017 年，是一家集工业互联网、柔性敏捷制造、供应链为一体的服务平台，公司瞄准装备制造业，构建了海量工业零部件线上交易、快捷定制的现代制造服务业生态体系。</p><p>创始团队中，多位核心成员曾任职于阿里、京东、北航、金蝶等企业，在工业自动化、智能制造和 AI 领域有丰厚的技术积淀和产品经验。</p><p>工业互联网平台面向制造领域企业的数字化、网络化、智能化需求，基于对海量数据的采集、汇聚、分析，构建一个工业云平台，以支撑制造资源在连接、弹性供给、高效配置，帮助企业实现降本增效。</p><p>随着新能源汽车、光伏、锂电等高端装备领域快速发展，机械零部件加工产业增长迅猛；根据 MIR、怡合达数据显示，2020-2028 年，国内 FA（标准零部件）和 FB（非标准零部件）市场规模有望从 1400 亿增长至 2200 亿元。&nbsp;</p><p>但其现实情况是，以机械零部件加工为代表的装备生产行业长期处于传统人工作业状态，劳动力紧缺、招聘、困难、人工成本逐年攀高等问题日趋凸显。&nbsp;</p><p>在这一背景下，许多企业纷纷选择搭建自动化生产工厂，加快机械加工业数智化转型。AI、大数据、云计算、物联网、机器人等技术发展带来了新一轮科技与产业革命，机械加工业的数智化转型有望成为新质生产力，为我国新型工业化提供底层支撑。</p><p>「蚂蚁工场」自成立以来一直深耕工业零部件领域，主营产品包括直线运动零件、传动零件、气动流体设备、直线模组等 FA 标准件，也包括非标零部件加工、质量及交期可视化管控的派单、以及机加数控工艺及编程等 FB 定制。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_64f41c8cd8e84bedb5a3ea6d5a9961cd@6022551_oswg91264oswg872oswg532_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">工业零部件一站式进货平台</p><p>以非标件来图加工工艺为例，传统生产模式高度依赖人员经验与工艺，智能化程度低，量产的自动生产线柔性不足，难以大规模普及；同时，车间信息化改造对数据采集、信息融合与辅助决策的需求量大，难以实现高智能化生产管理与调度。</p><p>关注到这一问题，「蚂蚁工场」基于自研的 AI 非标云平台，提出了「秒报分接小时造」方案，通过工艺自动规划软件，可将非标定制零部件的报价响应时间控制在 30 秒内容。面向端云协同的多维信息管理和高效资源调度，「蚂蚁工场」集网络自动接单、工艺自动规划、产线自动加工为一体，推出了云到端全链条生产管理系统，可以覆盖接单、派产、排产、生产、交付全制程的云到端全链条生产管理，建立数字化柔性敏捷制造产线，可缩短 40% 的交付时间。</p><p>目前，「蚂蚁工场」已在北京、深圳、东莞、佛山、苏州、无锡设立了制造基地和服务机构，具备全矩阵工业零部件生产能力。</p><p>客户方面，「蚂蚁工场」可供应涵盖直线运动/传动等标准件、来图加工非标件、气动元件、电缸模组等百大类别，超过 1500 个系列产品，已服务半导体、新能源、机器人、汽车、医疗、消费电子等行业客户超过 2 万家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_c3da056f6a0c4c288e8671355c48d812@6022551_oswg155319oswg1000oswg709_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">以数字柔性敏捷制造为轴，打造「未来工厂」</p><h4><strong>投资方评论：&nbsp;</strong></h4><p><strong>北京信产基金（京国瑞和君联资本共同管理）表示，</strong>北京信产基金是北京市 2023 年 12 月 28 日发起的 500 亿规模四支产业基金（信息发展、医药健康、人工智能、机器人）的一支，重点投向产业互联网、网络安全和信创、北斗、互联网 3.0 等领域。近几年，我国制造行业快速崛起，机械加工行业亟需数智化转型。蚂蚁工场作为柔性敏捷制造平台的领军者，将积极响应北京政策号召，带动北京当地制造业转型升级。我们相信并看好蚂蚁工场有能力为北京人形机器人、航空航天、半导体等行业提供坚实的基础支撑，助力行业快速发展。</p><p><strong>北京经开区产业升级基金表示，</strong>北京经开区产业升级基金是通过基金投资+产业平台赋能模式，聚焦新一代信息技术、机器人和智能制造、数字经济等重点企业，重点关注产业链提升、强链补链的重大项目。智能制造是国家发展战略的主攻方向，用工业自动化推动产业转型升级已成为行业共识。蚂蚁工场具备深厚的行业积累，团队完备性强，业务紧密契合国家政策，期待公司充分把握行业机遇，继续保持领先地位，助力北京市高端装备行业的快速发展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一场微醺文化节，一次生活态度的浪漫追寻|特昂节亮点速递</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867446022606980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 15:39:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_6dbae1231e1546038d9c6dff13824940@5868219_oswg293214oswg1080oswg470_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>消费，一头链接宏观经济，是经济增长的重要引擎，也是今年《政府工作报告》中的热点高频词；一头链接千家万户，是人们行为不可或缺的一部分，也是人们追求美好生活的最终表现。</p><p>我们可以看到，商务部将 2024 年主题定调为「消费促进年」，中央各部门发力，一方面积极培育新的消费增长点，另一方面稳定和扩大传统消费。大江南北，一系列持续扩大消费的举措陆续推出。</p><p>上半年宏观数据也已出炉，23.6 万亿的社会消费品零售总额，同比增长 3.7%，扣除价格因素，实际增长 3.9%。其中，商品零售额 20.97 万亿，增长 3.2%；餐饮收入 2.62 万亿，增长 7.9%。</p><p>我们经历着消费市场的全面复苏回暖，也见证着各类新兴场景的火爆出圈。但与此同时，我们也实实在在地感受到，受到中国经济发展、人口结构改变、数字技术普及、中国文化提升等众多原因，消费领域的底层逻辑正在发生变化。</p><p>「不是 XX 买不起，而是 XX 更具性价比」，性价比文学成为热梗。过去一段时间里，线下各类型的折扣店、奥特莱斯商场加速扩张；线上淘天、京东纷纷推出百亿补贴，拼多多 2024 年 Q1 营收 868 亿元，同比增长 131%……「不能买贵了」的消费观念将持续占主导，消费者也变得更加理性。</p><p>不过，尽管消费者对价格更为敏感，但对于美好生活的向往却丝毫没有减退。又贵又火的 Jellycat、几百、几千一款的「捏捏」、涨价脱销的羽毛球、大火的「淄博赶烤」、哈尔滨冰雪旅游、演出市场「井喷」……</p><p>走出消费主义的人们更加理性，变得更加清醒、自主与自信。而硬币的另一面，消费者为了满足自身的情绪需求，却不惜一掷千金。「重精神，轻物质；重质量，轻数量」成为当下消费的特征；理性与感性交织间，「节制的是额外需求，不是对美好的追求」是当下消费理念最好的注解。</p><p><strong>「让消费回归该有的样子，让消费者为了真正想要的生活消费。」</strong></p><p>聚焦消费态度，帮助消费者追求更多物质商品以外的满足，8 月 9 日，36 氪联合深圳精酿啤酒品牌 TAGSIU 举办的深圳都市力酿精酿啤酒节&amp;第二届深圳特昂节于深圳福田星河 COCOPark 正式拉开帷幕，由深圳市商务局、深圳市文化广电旅游体育局、深圳市福田区商务局作为支持单位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2019,5661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_fc785a86b66447c09a9f9c0637f21605@5868219_oswg3448544oswg2019oswg5661_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>这是一场致力于探索新型消费场景、推动新质消费、促进夜经济发展的活动，同时也是洞察新消费趋势、交流在地文化、推广「特昂」精神的平台。</p><h2><strong>一、全新的兴趣社交圈和能量场</strong></h2><p>为期三天的活动，我们打造全新的兴趣社交圈和能量场——汇聚全深圳最好喝的精酿啤酒品牌，连续 3 天的啤酒大赛，更有神秘大奖等着你；「超燃」的全民拳击，擂台汗水与啤酒让奥运月更精彩，带来 THAILAND 泰拳表演赛以及现场教学拳击公开课；「超好听」的特昂音乐人现场，独立音乐人用动感的节奏点燃夏季的热情；「超有趣」的戏剧表演《爪马世界：&nbsp;不止戏剧》，让整个城市弥漫欢乐和轻松的氛围；「超可爱」的 IP 周边，LOLO FAMILY 呆萌小恐龙，萌化你的心……作为一场全民狂欢的啤酒节，我们更是邀请全国各地精酿品牌齐聚特昂现场，打造一场别开生面的微醺盛宴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="719,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_ced53826558846c3a749459582b0618c@5868219_oswg188831oswg719oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>二、聚焦态度，探索未来</strong></h2><p>打造消费者青睐的新型消费场景的过程中，我们也不忘关注现象背后蕴含的消费者态度、品牌态度、城市文化，通过对话、分享、思想碰撞，探讨如何从生长出极具有感染力的消费态度，探讨消费者、品牌、城市文化如何共同成长与破圈。</p><p>活动现场，我们将邀请投资人、品牌主理人、资深媒体人、文化名人、设计师、企业家等多方人士，通过现场版 8 点 1 氪、微醺沙龙、大咖分享等形式，以用户需求变化、消费与品牌的共生、共成长、时下最潮流与时尚的生活方式、夜间经济的可能等话题。大事件科技 TIME 邀约本地生活领域大 V 举行一场别开生面的线下见面会，面对面深度探讨城市文化的独特魅力与蓬勃发展；WEONE TIME IP 设计大师将倾情揭秘《诞生于深圳的恐龙蛋-DILO》背后的灵感源泉与创作历程；与此同时，单车品牌 Michael Blast 将带来关于《骑行与都市穿梭》的分享，讲述如何将复古风情与现代都市生活完美融合；深圳市插画协会将呈现《插画的世界不止这些》主题演讲，揭开插画艺术神秘面纱的另一角，让观众重新认识插画的无限可能。</p><p>此外，现场还将汇聚超过 50 家品牌，通过跨界合作与创意碰撞，激发更多灵感火花，共创探索「特昂」的未来生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_372c038a0bf5489ebfa7554b115fd677@5868219_oswg148923oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>三、年度态度品牌重磅发布</strong></h2><p>作为浪潮变革的见证者和参与者， 36 氪深知品牌的下半场必将聚焦于用户。事实上，让消费真正地回归到解决用户需求，是当下需要守护的消费态度，它无关商业模式、无关销售渠道， 只是品牌坚守让消费者获得真正想要的生活消费的「商业正义」态度。</p><p>为此，36 氪发起《2024 年度态度品牌》征集活动，致力于寻找能够对消费人群的需求、情绪和文化作出反应，通过帮助人、社区和地球来承担责任的「态度品牌」，并将于特昂节活动现场正式重磅发布。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="726,1143" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240718/v2_c567c0f72a0e48799d3b6dd32384591a@5868219_oswg878921oswg726oswg1143_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>微醺的精酿啤酒文化狂欢；超燃、超好听、超好玩、超可爱的节目轮番上演；超有趣的异业态跨界玩法齐聚；更「特昂」的在地文化；更多有关消费、品牌、态度的思想碰撞……都将带来一场难忘的节日体验。8 月 9 日至 8 月 11 日，让我们相约深圳福田星河 COCOPark，在 LOLO FAMILY 呆萌小恐龙陪伴下，庆祝深圳都市力酿精酿啤酒节&amp;第二届深圳特昂节，感受深圳在地文化的独特魅力，共同追求美好生活。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜腾讯手游《元梦之星》DAU 有大幅波动，日均千万级别</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2863388872968832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 14:28:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文/兰杰、刘士武</p><p>编辑/杨林</p><p>最近，在游戏圈里依旧受到广泛关注的腾讯手游《元梦之星》的 DAU（日活跃用户数）被披露出来。</p><p>接近腾讯游戏人士告知 36 氪，《元梦之星》的 DAU 在春节期间一度超过了 5000 万，反超《蛋仔派对》，随后掉到了 1000 万以下，数月前又恢复到了 1200 万以上的水平。另据《晚点 Late Post》报道，上线一年半以后，《蛋仔派对》的 DAU 在周末的峰值还可以达到 3000 万。</p><p>此外，据上述接近腾讯游戏人士消息，据行业内人士估算，《元梦之星》的开发成本约在 8-10 亿元，团队规模在 200-300 人左右，其中包含其他事业群调往支持的成员。</p><p>对于上述信息，腾讯未予回应。</p><p>「元蛋之争」是自去年年末以来的游戏圈大事件。腾讯游戏和网易游戏作为国内的头部游戏公司，都有着全民级的游戏作品傍身，但也都面临着「下一个爆款」的焦虑。</p><p>在全民级新 IP 方面，网易游戏的《蛋仔派对》无疑是成功的，曾实现日活高达 4000 万，超越了旗下《梦幻西游》《阴阳师》《逆水寒》等老牌知名 IP，在 DAU 等核心数据方面成功和腾讯进行了正面交锋。</p><p>而腾讯游戏则试图重现曾经「吃鸡大战」中后来居上的历史��虽然在去年年初就拿到了版号的《元梦之星》拖到了年底才正式亮相，但亮相之初就宣布了共计 14 亿的宣发计划，与《蛋仔派对》正面对抗的意图很明显。对于这款游戏，腾讯游戏的推广力度几乎达到了顶峰，包括 IP 联动、渠道扶持以及重注 UGC（游戏内的用户生成内容）生态建设等等——而 UGC 生态，也恰恰是《蛋仔派对》的核心优势之一。</p><p>两款游戏你追我赶之时，泼天的富贵也落到了广告业头上，一定程度上加速了腾讯和字节跳动之间的破冰。</p><p>《元梦之星》首发初期，几乎所有的主流社交内容平台上，都能看到《元梦之星》和《蛋仔派对》的广告，甚至微信朋友圈都出现了蛋仔的 Q 萌形象。</p><p>随后，两者的争斗很快就迎来了第一个赛点——天然适合派对游戏社交属性的春节。当时据《游戏日报》和游理游据研究院的数据，二者的投放广告创意数和广告投放强度不相上下，且分别位于「国产游戏买量排行榜」的前三。也是在那时，《元梦之星》的 DAU 一度实现反超。</p><p>两大巨头的碰撞必然要付出金钱的代价——据网易财报，2023 年 Q4，网易的销售及市场费用为 42.26 亿元，去年 Q1-Q3 这一费用分别为 29.05 亿元、32.71 亿元以及 35.67 亿元，可以看到营销费用正在加大侵蚀网易游戏的利润。当然，据另一位业内人士表示，相较于《蛋仔派对》，《元梦之星》的营销费用也不在少数。</p><p>虽属同一大类的游戏，但《元梦之星》和《蛋仔派对》也并非要斗到你死我活，且在上线的平台和覆盖的用户群体方面，两款游戏还是有一些不同点的。就像过去几年的 MOBA 和射击游戏市场一样，即使同平台也会有不同 IP 的产品实现健康长线运营，是否能征服玩家也需根据具体情况判断。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国户用光伏企业，正在批量倒闭 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2867381274071176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 14:16:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吴优</p><p>编辑 | 王方玉</p><p>全球范围内，分布式光伏近两年发展如火如荼，但在大洋彼岸的美国市场，户用太阳能安装商们正在面临批量倒闭的境地。</p><p>刚刚过去的 6 月份，美国头部户用太阳能安装商之一的 Titan Solar Power 宣布永久停业。</p><p>Titan 成立于 2013 年，专注于户用光伏市场，机构 Wood Mackenzie2023 年发布的报告显示，Titan 的市场份额在美国户用安装商中<strong>排名第四</strong>，市占率为 2.9%。据外媒报道，Titan 在过去几个月持续与潜在买家谈判，但最终交易失败，遗憾退场。</p><p>Titan 的破产倒闭不是个例。</p><p>据机构 Roth Capital Partners（罗仕证券）的数据，仅 2023 年就有超过 100 家户用太阳能公司和经销商倒闭，是前三年总和的 6 倍。且<strong>该机构预计，还将有 100 多家户用太阳能公司将面临倒闭。</strong></p><p>户用太阳能安装商通常被认为是一个轻资产的生意，其主要业务是负责户用屋顶光伏系统的设计、‌安装及维护，美国的安装商们‌何以陷入到批量倒闭的境地？</p><p>36 氪了解到，<strong>美国户用光伏安装商的业务模式本身与金融工具相伴而生，强强绑定，从而放大了自身经营的风险。</strong></p><p>据悉，目前美国市场有两个通用的户用光伏系统解决方案。第一种方案是户用光伏安装商向信誉良好的房主提供全额安装费用贷款；第二种方案是房主进行租赁，安装商拥有光伏系统所有权，安装商或其投资者可以申请 30% 投资税收抵免（ITC）——这两种模式都受到贷款利率的较大影响，有机构评论称贷款是美国户用光伏市场的发展支柱。</p><p>自去年以来，美联储为对抗通胀而频繁加息，导致安装商的借贷成本大幅提高。而户用太阳能企业严重依赖借入资本来为其运营提供资金，这造成了普遍的财务紧张和现金流困难，因此导致了不少安装商破产。住宅太阳能金融机构 Sunlight Financial 在<strong>去年 10 月申请破产时便将原因归于高利率。</strong></p><p>此外，作为美国最大的光伏市场，美国加州于 2023 年 4 月 15 日实行的 NEM (Net Energy Metering 净计量)3.0 新政策，也为太阳能公司们带来了另外的烦恼。</p><p>在此前的 NEM2.0 政策下，电站所有者可以按照他们支付的零售价将余电卖回给电网。而 NEM3.0 新政策只允许他们以批发价卖回电力，价格相比之前降低了约 75%。光伏电站的效益相应降低，电站持有者回本周期也因此延长，这让安装商的财务状况变得更加紧张。</p><p>同时 NEM3.0 新政策也使得家庭消费者对于户用光伏系统的需求下降。据外媒报道，加州 2024 年第一季度的户用光伏安装量与 2023 年相比下降了近 40%。</p><p>在此背景下，就连<strong>美国最大的住宅太阳能安装商 SunRun 也面临着经营的困境，该公司近五年来一直处于持续亏损状态。</strong>财报显示，SunRun2024 财年第一财季收入 4.58 亿美元，同比减少 22.32%，净亏损高达 2.83 亿美元。拉长周期看，其股价相比 2021 年高点下跌已经超过 80%。</p><p>NEM3.0 新政策和安装商批量倒闭，也让美国户用光伏市场的增长受到负面影响。</p><p>机构 SEIA 和 Wood Mackenzie 一致预测，加州转向 NEM3.0 将持续导致美国 2024 年户用光伏装机容量的下降，预计除加州外所有州的安装量将下降 2%，全国范围内的安装量将减少 14%。</p><p>美国户用光伏市场何时能够重回增长？Wood Mackenzie 分析师指出，明年降息预期和电力零售价格的上涨或有望推动该市场逐步复苏。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏伊士运河 2023/2024 财年收入降至 72 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867773506523265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:50:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 18 日，埃及苏伊士运河管理局主席拉比耶宣布，受红海危机影响，苏伊士运河 2023/2024 财年船只通过数量为 20148 艘，总净吨位 10 亿吨，收入 72 亿美元。而在 2022/2023 财年，有 25911 艘船只通过运河，总净吨位 15 亿吨，收入 94 亿美元。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，爱奇艺、蔚来涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867772173652354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:48:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前多数上涨，爱奇艺、蔚来、哔哩哔哩涨超 1%，阿里巴巴涨 0.58%，拼多多涨 0.52%，京东涨 0.41%，小鹏汽车跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前走高，英伟达涨近 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867768865919113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:45:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前走高，苹果涨 0.74%，微软涨 0.51%，亚马逊涨 0.98%，谷歌涨 0.66%，Meta 涨 1.76%，特斯拉涨 1.54%，英伟达涨 2.97%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Meta 据悉探索向眼镜品牌 EssilorLuxottica 投资数十亿欧元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867758868009346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国金融时报消息，Facebook 的母公司 Meta 正在探索向眼镜品牌 EssilorLuxottica 投资数十亿欧元。一些知情人士表示，Meta 一直在与 EssilorLuxottica 进行谈判，以深化双方现有的合作。去年，EssilorLuxottica 成功推出了改进版的「Ray Ban-Meta」智能眼镜。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家北交所公司迎机构「组团」调研</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867744128766083?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，多家北交所公司迎来机构「组团」调研。值得一提的是，晶赛科技在数十家机构上门调研后，公司股票在二级市场走势夺目，本周以来公司股价累计涨幅超 41%。在机构调研中，企业涉及无人驾驶、新能源等热点领域备受关注。对于未来在无人驾驶领域的布局，同力股份介绍称，大型化、无人化、新能源已经成为矿山运输领域发展趋势且已经在逐步落地。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「招行代销公募基金买入费率一折起」实情如何？当前仅适用持营产品，暂不包含新发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867743678976387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:19:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日招行代销公募基金买入费率一折起引发市场关注，消息显示，招行行长王良在上海举办「2024 财富合作伙伴论坛上宣布，招行代销公募基金将全面实施买入费率一折起。目前招行的持营产品申购费已经降为一折，首发阶段产品的认购费依然执行此前标准。不同类型产品收费不同，招行 APP 新发产品显示，以某首募权益类基金为例，认购低于 100 万元时费率仍为 1.2%；某新发债券基金方面，认购低于 100 万时，费率仍为 0.3%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行维持三大关键利率不变，符合市场预期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867743224565896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:19:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行维持主要再融资利率于 4.25% 不变，存款机制利率于 3.75% 不变，边际借贷利率于 4.50% 不变。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>帝尔激光：上半年净利同比预增 26.69%—35.63%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867742265905545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，帝尔激光发布公告称，预计上半年度实现净利 2.25 亿元—2.4 亿元，同比增长 29.15%—37.76%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三环集团：上半年净利润同比预增 30%—50%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867741894234246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:17:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三环集团发布公告称，预计 2024 年上半年度实现净利润 9.51 亿元—10.97 亿元，同比增长 30%—50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团：今日回购 419.83 万股 B 类股份，耗资约 5 亿港元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867734164083079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:10:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美团在港交所公告，7 月 18 日回购 419.83 万股 B 类股份，耗资约 5 亿港元，每股回购价格为 116.8 港元—120 港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俄罗斯诺镍公司据悉正与几家中国电池企业洽谈合资建厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867729643819397?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 20:05:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[路透消息，三位知情人士表示，俄罗斯诺里尔斯克镍公司（Nornickel）正与几家中国电池企业洽谈合资建厂事宜，中伟新材料（CNGR Advanced Materials）和宁德时代子公司邦普循环科技（Brunp Recycling）据称在与诺镍接触公司之列。诺镍和中伟方面不予置评。邦普循环未回应置评请求。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>又见并购声明，海尔智家回应：不排除未来还会在非洲地区进行收购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867720197542020?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:55:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海尔智家与瑞典伊莱克斯集团签订相关交易文件，拟以 24.5 亿南非兰特（折合约 9.8 亿人民币）的企业价值，收购瑞典伊莱克斯集团旗下于南非市场从事热水器业务的 Electrolux South Africa Proprietary Limited 的 100% 股权并接收其家电业务人员。对此，南财快讯记者以投资者身份致电海尔智家，相关人士回应称，此次并购对海尔智家的业绩和商誉影响不会特别显著，不排除未来还会在非洲地区进行收购。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 暑期档总票房破 50 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867719568674947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据网络平台实时数据，截至 7 月 18 日 19 时 40 分 ，2024 年暑期档（6 月-8 月）档期总票房（ 含预售）突破 50 亿！《默杀》《抓娃娃》《云边有个小卖部》暂列档期票房榜前三位。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成本超支，美国国家航空航天局取消月球车项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867717878927747?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:53:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「阿波罗 11」号登月成功 55 周年纪念日前夕，美国国家航空航天局（NASA）当地时间 17 日宣布，由于成本超支和发射延迟，取消新一代月球车项目。法新社说，这是美国探月计划一大挫折。这型月球车全称「挥发物调查极地探索车（VIPER）」，原定于 2023 年底搭乘美国航天机器人技术公司「格里芬」着陆器，在月球南极着陆，执行为期 100 个地球日的探索月球水冰资源任务，为后续「阿尔忒弥斯」登月计划做更充足准备。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「顶流」谢治宇最新重仓股曝光，加仓半导体</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867710724739464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:46:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知名基金经理谢治宇管理的兴全合润、兴全合宜等公募产品披露了 2024 年二季报。截至二季度末，兴全合润、兴全合宜的股票仓位相比一季度末均略有提升，分别达到了 93.75%、93.56%。对比一季报的持仓来看，今年二季度，兴全合润、兴全合宜加仓了多只半导体个股。两只基金均增持了澜起科技、海尔智家、晶晨股份、公牛集团，并且同时新进水晶光电、北方华创为前十大重仓股。此外，两只基金均减持了三安光电、宁德时代，兴全合宜还减持了快手-W。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>必和必拓 2024 财年铜产量增长 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867697805627779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:33:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[必和必拓近日发布 2024 财年运营公报。本财年，必和必拓所有矿产均达到了全年生产指导目标，其中炼焦煤产量达到其调整后的指导目标范围的上限。相比上一财年，集团铜产量增长了 9%；预计 25 财年将进一步增长 4%。Escondida、西澳铁矿（WAIO）和 Spence 矿山有望实现 24 财年既定的单位成本指导目标。BMA 矿山预计将达成修订后的单位成本指导目标。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息称自动驾驶初创企业文远知行考虑在 8 月底前在美国进行 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867672584671366?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:07:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[IFR 消息，自动驾驶初创企业文远知行考虑在 8 月底前在美国进行 IPO。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众交通：智能网联汽车模式目前尚处于实验阶段，对公司基本不产生收入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867665991192963?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 19:00:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大众交通发布公告称，公司关注到近期智能网联汽车受市场关注度较高，该模式目前尚处于实验阶段，对公司基本不产生收入，未来业务发展趋势尚存在不确定性，短期内对公司经营活动不会产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星河智联发布 FLOW.源大模型座舱系统</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867665221832832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:59:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，星河智联正式对外发布 FLOW.源大模型座舱系统。据官方介绍，该系统是星河智联智能座舱操作系统 SYNCORE OS 的最新代际版本，运用全新自研端云一体化技术，已经适配到昊铂 AH8 车型上，近期将推向消费者市场。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星据悉拟推出 7.7 毫米超薄可折叠智能手机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2867663314505862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-18 18:57:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据韩国经济日报，业内人士透露，三星移动体验部门总裁兼负责人 TM Roh 最近要求三星工程师开发一款超薄可折叠智能手机，类似于直板式 Galaxy S24，折叠后厚度为 7.7 毫米。该部门还致力于将下一代可折叠设备的重量降低到 239 克以下。消息人士称，三星可能会在今年年底推出 10 毫米 Galaxy Z Fold6 Slim 机型，并在未来几年使后续机型变得更薄。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>