<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>华皓伟业完成 4000 万 A 轮融资，为国内首批车用 LED 国产替代商 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838832239053699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:09:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>36 氪获悉，深圳市华皓伟业光电有限公司（以下简称「华皓伟业」）于近期完成 4000 万元 A 轮融资，投资方为敦鸿资产和国芯创投。本轮资金主要用于产能扩张、新品研发以及市场拓展。</p><p>华皓伟业成立于 2014 年，旗下有三大产品线，包括车载半导体、Mini 背光和植物背光。公司积累近十年的高性能 LED 设计与封装技术沉淀后，已正式步入车规级 LED 赛道，产品覆盖车外照明、车内氛围和车载屏，是国内首批正式进入一线车企供应商名录的企业。</p><p>由于中国汽车市场的发展，推动数字座舱、智能座驾、像素大灯、数字大灯等需求的成长，同时也带动新型汽车技术背后的产业链发展，这其中包括 LED 行业。国内外 LED 供应链都在加大布局车用领域，以抓住细分市场需求，车用领域成为 LED 行业最热闹的细分领域之一。</p><p>TrendForce 集邦咨询《2023 全球车用 LED 产品趋势与区域市场分析》报告显示，在全球车用 LED 厂商的积极研发和推广下，ADB 矩阵式大灯、智能氛围灯、Mini LED 背光、贯穿式尾灯、格栅灯等产品稳步发展，成功带动全球车用 LED 市场的需求，预估 2024 年车用 LED 市场产值可成长至 34 亿美元。</p><p>面对车用 LED 前景广阔的市场，华皓伟业也加速在车用市场的产品探索与布局。</p><p>据华皓伟业介绍，公司有 7 年的车载背光产品的交付经验，产品实现量产化。其车用头灯，针对业内相关产品温升太高的问题，通过公司自研白胶结合热压共晶技术，能够有效控制温升，仅比主流国际厂商头灯高出 5℃；其车用尾灯和日行灯，针对业内相关产品功率过大、影响续航里程的问题，公司产品能够普遍降低 30% 功率；在价格方面，有同欧司朗和首尔一样的产品体系，但能满足国产汽车的降本需求。</p><p>车载背光市场存在明暗对比度和亮度的痛点问题，需要改用 Mini 背光才能解决，然而普通 Mini 背光产品会增加背光厚度，导致整车需要改模具，难以实现量产。</p><p>华皓伟业表示，公司研发的 Mini 背光产品，是国内唯一可以实现车规 Mini 背光直接替换方案的企业，能够达到更高的动态范围，实现更高对比度效果，实现在高亮度 (&gt;1000nit) 下散热均匀，做到超薄化的同时对比度不输给 OLED 屏幕，使用寿命比 OLED 长。目前已经实现批量供应 Mini 高亮屏背光模组，亮度高达 5000nit 是国内第一。</p><p>华皓伟业 CTO 杨志隆告诉 36 氪，车载 LED 在 LED 行业中属于顶尖应用，由于有高可靠性、高性能等严苛要求，使得车载 LED 目前主要被国外企业垄断。国内少数 LED 厂商进入该领域，也仅限于给车灯厂开发 logo 灯、迎宾灯、或者低端车型尾灯的替换。少有国内 LED 厂商能以车企为开端做全规格导入。「一方面 LED 厂商都没有这方面经验，很多产品具体规格如何定义、如何测试都不一定弄得明白，另一方面车用 LED 测试流程非常复杂、测试周期很漫长。」</p><p>此外，多数汽车部件智能实现结构件和组件的国产替代，在车规半导体元器件方面国产化率极低。华皓伟业希望在扩大车用 LED 的规模的同时，继续导入车用碳化硅光继电器等系列隔离芯片产品，实现对新能源汽车领域从光器件到安规器件的全面覆盖。</p><p>华皓伟业创始人陈志明告诉 36 氪，公司已成为吉利汽车战略合作伙伴，今年装载华皓 SMART LED 的吉利汽车正式量产下线，Miniled 车载屏与 TCL 签订战略合作协议。</p><h3><strong>投资人观点：</strong></h3><p><strong>敦鸿资产合伙人俞文超</strong>认为，过去车用 LED 因为技术门槛高，市场一直以来被欧司朗、三星、首尔等海外厂商垄断，在当前新能源汽车市场白热化竞争态势下，车厂对车用 LED 这一高价值元器件有强烈降低成本的诉求，因此对于国内厂商存在巨大的进口替代机会。华皓团队从创立之初就瞄准了高端市场，近十年的研发积累，特别多年的大厂陪跑经历，公司终于成为国内屈指可数突破了技术难关，实现量产的厂商之一。我们希望通过本次投资，能加速车用 LED 国内替代的进度，助力华皓成为车用 LED 领域领导厂商。</p><p><strong>国芯创投合伙人沈亮</strong>认为，国内显示厂商持续布局 Mini led，近年来在芯片、灯板、封测工艺等环节均有技术突破，成本下降明显，相比 OLED，更具性价比优势，在中大尺寸面板中渗透率持续提升。公司核心团队深耕行业多年，掌握 COB、POB 等多种封装技术，能够在不提升成本的情况下，凭借独创性的封装方案大幅提升光源出光效率，同时公司也是业界少有能实现 LED 封装、背光模组、驱动、算法一站式解决的方案商，应用领域覆盖 AR-HUD、车载屏、商显、TV 等；另一方面公司积极寻求产业落地，重点发力车载市场，目前已经与吉利、TCL 等国内主机厂建立合作关系，现阶段产品导入进展顺利，预计将成为公司新的业绩增长支撑点。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 要拆除巴别塔，外贸企业看热闹｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838826810805121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:05:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>上海的老丁有个困扰。最近，他很想将产品卖去小语种国家。摆在眼前的问题是，他不可能为了这些摸不着影的订单，雇上一群懂小语种的员工，只为了回答价格和产品细节。</p><p>但老丁有其他选择吗？外贸不同于国内电商，门槛多且复杂。语言沟通是第一道门槛。外贸知识是第二道门槛，不同国家的支付规则、关税政策、海外物流、包括法律法规，规则复杂细碎，无形中成为外贸行业人士的门槛与壁垒。</p><p>时间进入 2024 年，AI 成了最热的名词之一。老丁这样的传统商人也无可避免地和它产生联系，甚至，一款 AI 产品能够帮他忙。</p><p>面向外贸行业的 SaaS 服务商 OKKI 于今年五月中旬升级其 AI 产品。从现场演示的产品功能来看，OKKI AI 作为外贸业务员的「客户管家」，可以帮忙拓展、管理海外客户。以常用的 AI 写开发信为例，外贸业务员只需输入公司名称、产品名称、润色内容，可以一键生成客户开发邮件。老丁终于能流畅回复那些陌生语言的疑问了。</p><p>现阶段，跟上 AIGC 应用的步伐，是时下多数企业的共识。在大模型惊起的巨浪面前，没有企业会放过可能性的发展机会。语言门槛高，但重复性极强的外贸行业成了试水池。</p><p>不过，另一方面，当下的 AIGC 应用使用效果不够优秀，加之，外贸企业在使用 AIGC 相关功能时，也要考虑 ROI（投资回报率）、数据安全、成本问题等，在竞争激烈，「内卷」严重的当下，不少公司也注重降本增效，给 AI+SaaS 的商业化前景埋下阴霾。</p><h3>01&nbsp;电商行业呼唤 AI</h3><p>试想一下，社交媒体的文案、电商平台里的产品图、产品的宣传视频......如果能使用 AI 来解决，似乎能在一定程度上实现降本增效。</p><p>AI+电商确实被赋予不少想象，也有实际应用产品的落地。以服务国内电商企业的 SaaS 企业微盟为例，其最新发布的 WAI&nbsp;Pro 除了常规的文生图创作外，提供包括品牌图片及文本模型、多图统一风格生成、AI 生成视频等应用。</p><p>对于使用场景、客户群体更为多样化的外贸行业，SaaS 产品对 AIGC 的应用则是另一种落地方式，更多针对跨语言、时差、政策的沟通障碍。比如 OKKI AI 提供的客户管理功能，能够帮外贸业务员完成客户建档、自动跟进、辅助回复，以及提出沟通建议等。</p><p>对外贸企业管理者而言，OKKI AI 能够帮助他们了解公司业务进展、外贸业务员订单跟进情况等。OKKI AI 提供基础数据分析功能，使用者输入文字指令让其帮忙分析不同渠道投放的 ROI、复购率情况，及时跟进了解店铺经营的数据成果。</p><p>但显然，让机器相对自然地完成沟通很难，必须长时间磨合。</p><p>「驯化机器我们花了很长的时间，直到最近，我们才开始比较大规模地给用户（AI 功能）。」小满科技 CEO 杨渊表示。</p><p>根据他介绍，一开始，AI 开发信的采用率是 30%、40%，几乎无法用。但反复训练后，采纳率一步步走到 80%，并逐渐稳定稳定率，甚至每一封稍微改一改就可以直接使用。</p><p>这无疑解放了外贸员的时间和精力。然而，即便一些产品拿出不错的成绩，企业用户也显出踟蹰。</p><h3>02 无法保证的 ROI</h3><p>中小电商从业者的行事风格之一——实际。没有 ROI，也就没有信任度。</p><p>36 氪此前接采访过的创业公司中，一家发展 AI+电商应用，给电商企业提供一键生成产品图、AI 模特等功能，实际应用过程中，AI 生图的虚假性，图片审美的局限问题，包括客户要求 AI 生图价格要降低，以及行业竞争加剧、价格不断下探，都使得公司决定收缩在 AI+电商业务的发展。</p><p>另一家创业企业主营 AI 生成视频，提供视频营销等相关服务。最初的客户面向跨境电商，频繁面临的问题是客户对视频营销后 ROI 转化结果不满意，使得企业需要生成大量的营销视频，在艰难提升 ROI 转化过程中抬升其服务成本，影响自身利润率。「他们非常看重 ROI，但营销视频很难保证 ROI，我们无法决定最后转化。」创始人告诉 36 氪。</p><p>老板们希望看到立竿见影的效果，只是，对于使用 AI 技术的 SaaS 企业而言，ROI 是无法承诺也无法保证的指标。</p><p>在今年 OKKI 年度发布会的群访现场中，杨渊告诉 36 氪：「我们无法承诺客户用了 AI 以后的 ROI，因为我们除了是营销工具也是效率工具，是客户资产的存储工具。」</p><p>在 AI 功能商业化的道路上，OKKI&nbsp;产品内部分为 AI 版本和非 AI 版。当日后 AI 功能成为基础功能时，二者可能会合并。</p><p>SaaS 企业的尴尬之处在于：企业一方面需要 SaaS 企业帮助其提升效率，一方面有确实有种种指标衡量着其中的投入产出比。ROI 是具体的指标，SaaS 企业的价值却往往不是短期指标能够确证，AI 应用更是如此。</p><p>「最大的挑战就是现在大环境不好，客户对预算把控比较严格，现在精打细算是首要目标。其次，客户对 AI 大模型的预期想象和真正落地效果之间有差距，需要不断磨合、弥合这中间的差异。」对于 AIGC 应用商业化推广的困难，微盟集团 AI 负责人裘皓萍对 36 氪坦承。</p><p>AI 正试图打破沟通障碍这一藩篱，这是外贸企业无可辩驳的刚需。可他们也无比看重物有所值。对于 SaaS 厂商，要打动这些 B 端客户，产品关之外，如何做到性价比是更大的难题。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国对手围剿，亚马逊扛不住了｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838823730482056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:01:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>面对「出海四小龙」的持续围猎，亚马逊沉默许久后终于重拳出击。</p><p>36 氪综合多家媒体消息了解到，亚马逊于 6 月 26 日深圳举办闭门会，向部分卖家透露「低价商店」新项目。此次会议是邀请制，只有部分受到亚马逊邀请的卖家、供应商才可参加。</p><p>现场 PPT 显示，低价商店是一个专门为顾客提供白牌类时尚、家居和生活用品类目的商店；商品将由亚马逊在中国运营的仓库进行履约配送，预计在 9-11 天内将商品直接送到消费者手中。</p><p>值得注意的是，到目前为止，中国跨境电商向亚马逊美国客户销售的商品通常都通过转运完成。</p><p>白牌低价和小包直邮的新尝试都表明，亚马逊对于 Temu 等新兴跨境电商平台的动作不再如去年那般亦步亦趋、反复试探，而是正面迎击，重新争夺白牌商家——他们是亚马逊早就扔到脑后甚至要「清洗」掉的群体。</p><p>亚马逊在美国电商市场稳固占有四成市占率，本不会如此焦灼，然而各方面的动作都显示出亚马逊扛不住 Temu 和 SHEIN 的来势汹汹。</p><p>对中国商家资源的抢夺已愈发白热化。</p><p>Temu 和 Shein 今年开始重点推行半托管业务，旨在寻找在海外有仓储能力的跨境电商。36 氪参与的跨境电商活动中，来自 Temu 和 SHEIN 的招商人员都直言：欢迎亚马逊品牌商家入驻半托管。</p><p>对美国消费者的争夺也更为直接。</p><p>研究公司 Apptopia 的数据显示，2023 年美国消费者在 Temu（拼多多海外版）上花费的时间几乎是在亚马逊等主要竞争对手 APP 上花费时间的两倍。2023 年，在年轻用户中，每天花在 Temu 上的时间达 19 分钟。报告显示，用户在 Temu 上花费的时间继续增加，10 月份达到了 22 分钟左右，与亚马逊、沃尔玛和塔吉特公司等购物巨头的差距越来越大。</p><p>显然，当突围低端市场后，下一步 Temu、SHEIN 们必然会向高价市场进军，动摇亚马逊的根基。鼓声已经靠近核心地带，亚马逊必须立刻回击。</p><h3>01 步步为营</h3><p>亚马逊推出其低价商店的项目看似突然，然而从目前流露出的规定来看，亚马逊仍然保持其节奏以及对自身平台的定位。</p><p>综合多方信息来看，亚马逊的低价商店将以「店中店」的模式出现在主站首页里——即在亚马逊首页设置一个「低价商店」的独立板块入口，底层技术框架和主站共享，但页面的呈现方式会有所不同，供应商后台管理与主站通用。</p><p>低价商店售价要求在 20 美金以内、低重量，由亚马逊负责站内外广告推广，收取卖家佣金 (费率与主站保持一致)。商品类目目前仅开放时尚、家居、生活品类，跟 Temu 的热门品类高度重合。不同于 Temu 的是，卖家拥有选品、定价和活动参与权。</p><p><strong>不过，跨境电商长期从业人士周翔告诉 36 氪：「亚马逊目前开放的类目是它原先比较弱势的类目。作为卖家，我更关注的是，有没有可能让原有模式不能售卖的产品，通过邮政小包的形式可以售卖。」</strong></p><p>目前，低价商店项目初期为定向邀请制，将于今年夏季开放项目注册，2024 年秋季接受商品入库。</p><p>定向邀请制意味着即便是亚马逊欢迎白牌商品类的卖家，也坚守其姿态。它更希望利用积累多年的资源库，从中挑选合适且靠谱的卖家，避免鱼龙混杂，扰乱平台生态。</p><p>秋季通常是跨境电商的销售旺季，「黑五」也是美国零售市场至关重要的购物节，去年 Temu 和 Shein 在美国市场铺天盖地的广告营销也自秋季开始，在「黑五」收获颇丰。</p><p>亚马逊选择在秋季正式开放低价商店，无疑想重新夺回被 Temu 和 SHEIN 抢走的低价客户群。</p><p>有趣的是，距离亚马逊会员日（Prime Day）已不足半月，亚马逊却选择在这一时间点前推出新项目。过去，亚马逊会员日作为向 Prime 会员提供购物折扣的年度大型购物日，一直是平台为提升销量、为品牌提升影响力的重要时间点。</p><p>低价商店项目完全错过这一时间点，这意味着要么 Prime 会员不是新项目的目标群体，要么亚马逊对竞争对手的回击慢了半拍。</p><h3>02 亦步亦趋</h3><p>一切有迹可循。</p><p>去年下半年，据《晚点 LatePost》报道，一位接近亚马逊的人士表示，Temu 上线至今，亚马逊对于 Temu 的讨论依有限的，还没有推出专门针对 Temu 的竞争策略。</p><p>纵观亚马逊去年的策略，不是没有对「低价商品」动心，只是动作保守，拉不下姿态。</p><p>去年 6 月 13 日，亚马逊宣布将 Temu 排除在其价格搜索算法之外。该算法的存在是为了确保市场上同类商品的价格与亚马逊的定价不会差太多。该声明暗示其不会参与到与 Temu 的低价比拼中。</p><p>然而，同样是在 6 月，亚马逊推出「平台补贴」、「大额折扣」等折扣活动，但具体折扣由亚马逊提供补贴。8 月推出配送费改革，对价格低于 10 美元的商品推出较低物流费率，同时提供更快的配送时效。这一政策被认为是鼓励低价商品。12 月，亚马逊下调服装类目的佣金，潜台词是让服装卖家下调产品均价。</p><p>此外，亚马逊去年年底推出亚马逊供应链整体解决方案（Supply Chain by Amazon），该模式类似于半托管模式，即商家为运营主体，拥有选品、定价、玩法等自主权，而把物流托管给平台。</p><p>物流方案的「全托管」模式，既是亚马逊对其物流系统最大效应的利用，也能窥见对其他平台全托管模式的焦虑。</p><p>到今年 3 月，有外媒报道称，Temu 和 Shein 已经取代沃尔玛和 Target，成为亚马逊内部讨论的焦点。有知情人士称，员工正在努力增加电子产品等类别的当日配送商品选择，公司正在探索强调可靠性和配送速度的促销活动。</p><p>亚马逊发言人在接受外媒采访时表示，公司「一直在探索与销售伙伴进行合作的新方式，试图以更多的选择、更低的价格和更大的便利来满足我们的客户。」</p><p>亚马逊奉行的飞轮理论，即以为用户营造优质的服务体验为目标，通过选品与便利实现平台流量的增长，平台流量的增长自然会吸引更多供应商加入，从而丰富平台上的品类、降低价格，最终再进一步提升用户的体验，如此循环往复。</p><p>亚马逊的飞轮诚然持续运转着，Temu 和 SHEIN 却是群凶猛的闯入者。它们逐渐卡住齿轮的运转，其平衡不断被打破。</p><p>亚马逊 Prime 会员体系向来对其十分重要，Coresight 去年调查的数据发现，在 Prime 会员日到来前，只有 72.5% 的受访者表示可以参与今年的会员日。这是自 2018 年来，该数据首次跌至 75% 以下。</p><p>据 Adobe 称，去年亚马逊为期两天的活动总销售额达 127 亿美元，创下 Prime Day 以来的新纪录。这比 2022 年 119 亿美元的销售额增长 6.1% 。但是，它低于 Adobe 9.5% 的预期增长率。</p><p>亚马逊的 Prime 用户对折扣活动仍是身体力行地参与，只是亚马逊电商业务的增长却已逐渐迟缓。美国通货膨胀和利率下行都使得低价商品对消费者有着充足的吸引力。</p><p>至于卖家，Gartner 旗下的 Capterra 的一项调查显示，2023 年有 99% 的亚马逊中小卖家计划在其他电商平台开店销售。</p><p>更值得注意的是，Temu 和 SHEIN 席卷的可不只是美国市场。亚马逊或许可以利用其在美国庞大的仓储网络和数百万 Prime 用户作为对抗新竞争对手的屏障。而在海外，亚马逊的电商城池没有如此深的护城河。</p><p>现阶段，推行「低价商品」是正面迎击，也是被动防御。</p><p>「亚马逊这波招商肯定没问题，我都想丢些产品去跑跑数据。问题是，在没有 FBA 支持的情况下，走邮政小包，亚马逊的成本和效率会怎么样？我拭目以待。」周翔告诉 36 氪。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「不停科技」获近亿元 A+轮融资，主攻 AI 数字厨房解决方案 | 硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838135479356294?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，深圳市不停科技有限公司（以下简称「不停科技」）近日完成近亿元 A+轮融资，本次由华山资本（WestSummit Capital ）领投，老股东高秉强教授生态圈基金未来科技参与投资，老股东李泽湘教授旗下清水湾基金、甘洁教授旗下知行一号基金连续三轮继续超额加持。星辰资本担任后续融资独家财务顾问。&nbsp;</p><p>本轮资金将用于产品研发及全球交付。&nbsp;</p><p>「不停科技」是硬氪长期关注的企业。公司面向全球市场提供软硬件一体的 AI 数字厨房整体解决方案，通过智能烹饪机器人和智能厨房调度系统等产品，将厨房场景全程数字化，保证菜品的一致性，帮助餐饮企业降低人力成本、缓解人力短缺的问题，提高运营效率和大规模连锁化速度。&nbsp;</p><p>基于深度学习、多传感器融合、自然语言处理、计算机视觉等技术，「不停科技」进一步训练和调优厨房场景垂直模型，可以实现进行 1:1 烹饪数字化复刻，尽可能还原厨师的手艺和菜品口味。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_48f064872caf45908e5044badff0fdab@6022551_oswg487882oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数字厨房理念图</p><p>目前，「不停科技」建立了全球化销售渠道和服务网络，产品出货 17 个国家及地区，客户包括世界头部餐饮集团和餐饮运营商，覆盖连锁品牌餐饮、酒店、航空、餐食服务等场景。&nbsp;</p><p>「规模化一直是困扰餐饮企业的难题， AI 数字厨房整体解决方案可以加快餐饮企业扩张速度，完成全球化业务布局。」「不停科技」 创始人兼 CEO 陈锐向硬氪分析。&nbsp;</p><p>团队方面，「不停科技」超过 90% 团队成员来自世界前 100 高校和世界级头部企业，在机器人、AI 及软件系统等领域拥有丰富的技术积累和产品落地经验。&nbsp;</p><h4><strong>投资方观点：</strong></h4><p><strong>华山资本（WestSummit Capital ）合伙人刘明豫</strong> 表示，在全球餐饮行业走向「餐企数智化和全球化」的高质量发展趋势下，不停科技的 AI 数字厨房解决方案应运而生，进而为全球餐厅、酒店、超市、航空等各类客户提供软硬件一体化的数字厨房解决方案。我们看好「机器人+AI」在餐饮后厨场景的落地应用，为餐饮客户创造真实可感的业务价值，同时不停团队服务全球顶级客户的能力亦是其核心竞争力所在。我们期待公司能够引领餐饮行业数智化浪潮，成为中国智造出海的先锋力量。&nbsp;</p><p><strong>知行一号基金甘洁教授</strong> 表示，近年来不停一步一个脚印，取得了可喜的成绩。与此同时，创业团队常见的困难也都遇到不少。不停团队的坚持和韧劲、对产品的极致追求、以及超常的努力，让他们得以不断克服困难、持续加深对客户和行业的理解，为全球客户创造优秀的价值和体验。相信不停会不断突破、达到新高度。知行也将长期陪伴并支持其成长。&nbsp;</p><p><strong>清水湾创投总经理段誉</strong> 表示，陈锐带领的不停科技团队在过去两年取得了很多进步，成功将国内软硬件研发能力及供应链能力与海外需求相结合。清水湾基金看好服务机器人出海的市场前景，也会持续关注该领域，协助团队的发展。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对标苹果 Vision Pro，「玩出梦想」发布安卓系统空间计算机丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2835914800679560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:12:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>在苹果空间计算设备 Vision Pro 发布之后，国内厂商也在加快追赶步伐。</p><p>6 月 25 日，中国 XR 设备厂商「玩出梦想科技」在新加坡发布全球首款安卓系统空间计算机——「玩出梦想 MR」。值得注意的是，和玩出梦想科技过往的几款产品相比，这款设备不管在产品定义、硬件参数、软件生态、空间交互等方面都有了较大的更迭。</p><p>在硬件上，「玩出梦想 MR」几乎是追求配置参数拉满状态。</p><p>光学显示是空间计算设备最核心的零部件，决定着空间沉浸感和显示效果。据介绍，「玩出梦想 MR」配备了一块双目 8K Micro-OLED 屏幕、超轻树脂 Pancake 光学方案。值得注意的是，这一 Pancake 方案是「玩出梦想科技」自研。</p><p>在显示效果方面，「玩出梦想 MR」达到了双目 2700 万超高像素，中心区域 PPD 更是高达 45。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1424,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_a83ca646c4f44a4b9b31da58c30ec3f3@1199336245_oswg1084821oswg1424oswg960_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玩出梦想 MR</p><p>为了让用户戴着设备的时候，也能感知真实世界，虚实融合，「玩出梦想 MR」还配置了摄像头传感器阵列——由 11 个摄像头、7 类传感器、22 个红外补光灯构成。摄像头的数量比某些自动驾驶汽车还多。据了解，这些配置的支持下，彩色 VST 延迟低至 14ms。</p><p>在芯片上，「玩出梦想 MR」是全球首批搭载了高通第二代骁龙 XR2+芯片的空间计算机。整机只有 33mm 的厚度，采用了 3: 2 的平衡配重，大大减轻了压面感和颈部压力，佩戴更加舒适。</p><p>为了进一步达到自然交互的目的，「玩出梦想科技」还开发了追踪模块（包括头部 6DoF 追踪、手柄 6DoF 追踪、手势 26DoF 追踪，眼动追踪），让机器能够感受到人的动作以及操作意图。</p><p>交互革新是空间计算设备的一大看点之一，在此前，苹果 Vision Pro 开启了微手势和眼动交互的新范式，但在实际应用中，眼手交互的形式在需要重反馈和高精度交互的场景下还称不上完美方案，同时该交互也有一定的学习门槛。</p><p>因此，在交互模式上，除了支持手眼交互外，「玩出梦想 MR」也保留<strong>了手柄交互这一用户更熟悉的交互方式，并支持语音交互。</strong></p><p>在使用场景上，「玩出梦想 MR」目前主要切入空间观影、MR 游戏、3D 空间拍看等多种场景。</p><p>在空间观影场景方面，作为 IMAX 和 DTS 在空间计算和混合现实领域的首个战略合作伙伴，玩出梦想科技与其共同探索空间观影新标准，「玩出梦想 MR」通过双目 8K Micro-OLED 屏幕和 DTS 模拟 7.1 声道空间音效，实现了 IMAX 级影院效果；</p><p>在游戏场景上，「玩出梦想 MR」可为不同类型的游戏提供交互解决方案，在支持手眼精准操控的同时，保留 6DoF 无光环振动手柄，针对重反馈、高精度场景提供更自然的交互。</p><p>「玩出梦想科技」CMO 朱然也表示，目前已链接合作了近百个 CP 厂商，今年计划在海外市场上面去拓展更多的 CP 厂商。</p><p>目前，横在空间计算设备眼前的一座大山依旧是内容生态贫瘠的问题，设备依旧是内容孤岛。在过去，行业的解决方法是，砸大钱自研内容，或者是花钱买断内容合作。但这些方法烧钱费力，创业公司很难持续，目前行业内也逐渐找到了新的解决方案。</p><p>比如，「玩出梦想科技」首席技术工程师张腾表示，除了 MR 和 VR 原生应用外，公司花了很多的精力，从系统层面优化，让原来电脑、手游等等设备上的 2D 内容可以更好地兼容到空间计算设备上。他表示，将「借力」原有的广袤 2D 内容生态，「玩出梦想科技」在兼容适配性、操作层面下功夫，「希望安卓上的海量应用能够在我们的设备里用起来」。</p><p>观影、游戏无疑是空间计算设备着重耕耘的场景，但<strong>空间影像也是近年来开发者更为关注的新场景探索</strong>。据介绍，「玩出梦想 MR」搭载双 3200 万像素超高清 3D 相机，具有大于 80°的超广录制视场角，支持空间视频与 VR180 两种格式 3D 视频拍摄。</p><p>36 氪了解到，近年来海外内也多了不少基于空间视频研发全新内容应用的开发者。「玩出梦想科技」首席技术工程师张腾博士判断，<strong>空间视频本质上是现实世界数字化的第一步</strong>，未来将诞生出很多新玩法，会有很强的分享属性，「这未来一定是海量市场」。</p><p>张腾表示，「玩出梦想科技」还重点开发了一个全新的「地图模块」，以点云、网格、语义标签等方式，把用户周围的环境记录下来，地图模块通过传感器感知到周围环境以后能够很快形成地图。</p><p>AI 也是这款产品的全新看点。最近一年半以来，不少 XR 设备厂商在探索眼镜、头显与 AI 的融合，但融合太浅，导致可玩性不高。</p><p>不过，「玩出梦想 MR」的 AI 功能更深入。据介绍，「玩出梦想 MR」支持 AI 搜索、音乐创作、文本翻译、语音唤醒、语音控制、生活管家。此外，「玩出梦想 MR」还配备 AI 专属全景图片补全功能，更计划支持 2D 照片转 3D、物体识别等功能。</p><p>「玩出梦想科技」首席技术工程师张腾向 36 氪表示，AI 其实已经为空间计算功能模块赋能不少，包括 SLAM、手势、眼动等等，深入空间计算的每一个模块。「生成式 AI 未来会赋予 MR 更多的玩法，包括但不限于 3D&nbsp;AIGC 能力等等」。</p><p>除了产品发布之外，此次发布会上，「玩出梦想科技」方面还宣布将在新加坡落地亚太市场总部，第一批进入的海外市场是新加坡、马来西亚，接下来是泰国、印尼、越南、日本市场。</p><p>「玩出梦想科技」CMO 朱然表示，进入新加坡市场，是基于当地月均收入、消费者的使用习惯等因素做的选择，「当前我们设备的价格区间在新加坡是相对比较好的」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 技术降低酶法 DNA 合成成本，「酶有科技」获数千万元天使轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829240516348416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>编辑 | 海若镜</p><p>36 氪近日获悉，酶有科技已完成数千万人民币天使轮投资，由线性资本领投，奇绩创坛和旦恩资本跟投。本轮融资将主要用于酶促 DNA 合成相关的实验推进、仪器研发及团队搭建。</p><p>酶有科技创办于 2023 年 3 月，致力于通过建立蛋白质-核酸相互作用算法，设计酶分子机器高效合成 DNA，可以低成本、大规模地从头合成基因，从而大量获得高质量的生物大分子数据，连接大模型与微观分子世界。</p><p>DNA 合成被视为合成生物学的关键基础性技术。合成生物即通过编码基因、改造生物重新设计构建新的生物系统，在医疗、农业、能源等多个领域应用前景广阔。根据《2024-2030 年中国合成生物学行业市场深度分析及投资潜力预测报告》，2023 年国内合成生物学市场规模超过 80 亿元，2024 年预计突破百亿元。</p><p>目前，DNA 合成所采取的主流技术是化学合成法（固相亚磷酰胺三酯合成法）。该方法能够较好地匹配短片段 DNA 的合成需求，但在长片段 DNA 甚至染色体级别的 DNA 合成方面并不占有优势，且合成成本较高。</p><p>「现在市场上用化学法从头合成一个基因仍需要花费数百元至数千元不等」，酶有科技联合创始人范瑜向 36 氪介绍，「也就是说，获取 1000 个从头合成的基因需要花费数十万元乃至上百万元，这给大规模的基因合成、蛋白质从头设计带来了瓶颈」。</p><p>2020 年上下开始加速的生物酶法 DNA 合成技术研究，利用酶促反应，有望以更低成本合成更长 DNA 分子、继而突破化学合成法的瓶颈。</p><p>范瑜以「仿生」为类比解释酶法合成 DNA 的原理：「人体内有 30 亿个碱基对，数万个基因，每时每刻都在用非常精巧的酶分子机器合成 DNA。从仿生的角度学习大自然的纳米技术，让酶按照设计好的 DNA 碱基顺序一个一个往上加核苷酸。」</p><p>目前全球市场上的酶法 DNA 合成公司主要是通过 TdT 酶主导的 DNA 合成方法，但居高不下的合成原料成本（如修饰核苷酸所用花费）成为了影响其商业化的重要原因。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2272,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_d3297d4412cf4f6aab2f01a7222004a0@6092321_oswg100501oswg2272oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：酶有科技供图</p><p>与现在主流酶法 DNA 合成公司不同的是，酶有科技通过运用 AI 技术从头设计全新的 DNA 合成酶，可以催化低成本的未修饰核苷酸，有望大幅降低 DNA 合成成本。范瑜告诉 36 氪：「目前已经验证的技术中，成本可以降低到化学法的 10%；我们在经过很多轮的设计和优化后，目前合成的准确率已经到达了可以应用的程度。」</p><p>酶法 DNA 合成不仅要解决合成方法的问题，也需要研发设备适配酶的反应体系，是一个很有挑战也很有壁垒的领域。据悉，酶有科技已在就高通量酶法合成仪和芯片公司、半导体公司的研发人员接洽。</p><p>范瑜介绍，酶有科技尚未正式对外提供 DNA 合成服务，但已在进行一些小规模的合作：「会帮一些熟悉的客户做一些复杂的基因合成产品，比如有些客户有超高 GC 含量的超长基因合成需求，但市面上报价非常贵，我们就能运用我们的技术，以市场价 1/10 的售价实现交付。与此同时，我们的核酸-蛋白相互作用算法也已经为下游有改造和设计核酸酶需求的企业提供了服务」。至于具体的、成规模的商业化推进，预计会在 2025 年中下旬。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>早期项目 | 想让年轻人更会玩，轰趴品牌「漆轰趴」计划未来三年突破千店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2827908611721474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 杨典<br>编辑 | 杨亚飞</p><p>从去年开始，「回归线下」成为一种消费新趋势。年轻人扎堆的露营和 citywalk，买不到票的音乐节和演唱会，都在彰显着线下业态的生命力，人们仍然愿意为美好的消费体验买单。</p><p>轰趴，译自「Home Party/ House Party」，指多人的室内聚会和派对，作为线下体验式消费的代表之一，逐渐成了公司团建、生日派对的主流选择。</p><p>2020 年，文旅部曾经发布过一份《「轰趴馆」新业态的调研报告》，报告指出，全国轰趴馆已达 1.3 万家，并呈继续扩张之势，北京、上海等地均已超过 1000 家，并逐步向二三线城市蔓延。</p><p>尽管作为一种聚会形式已经被绝大多数年轻消费者熟知，但作为一门生意，轰趴却鲜有全国连锁的品牌。</p><p>轰趴馆可以为多人聚会提供空间，面积大、成本高，经历过疫情的至暗时刻，不少玩家倒下了。根据爱企查数据，截至 2024 年 6 月 5 日，与轰趴有关的企业共有 3506 家，但只有 60% 的公司处于开业状态。</p><p>36 氪最近认识了来自杭州的漆橙文化，作为一家成立于 2017 年的轰趴连锁品牌，漆橙文化真正实现了逆势增长。据创始团队介绍，目前漆橙文化开设门店 50 家，绝大多数门店都是 2020 年之后成长起来，已进驻杭州、上海的主要 CBD 和商圈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_06336111989442198af39fd38c96df8e@5689903_oswg1214882oswg1265oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>增长中的漆橙文化也被更多人看见。近期，漆橙文化获得 1500 万天使轮融资，本轮融资由携旅集团、深蓝创投领投，资金将主要用于新品研发、运营推广、品牌升级等方面，<strong>目标是 3 年布局百城千店。</strong></p><p>「漆」，既有刷漆、上色之意，也是事物焕新的过程，漆橙文化意在「给没有活力的东西注入橙色」，创始人陈楚皓告诉 36 氪，漆橙文化有个宏大的使命，「让中国人更会玩」。</p><h3><strong>更懂年轻人的团队，重新定义轰趴馆</strong></h3><p>漆橙文化的创始人陈楚皓是个敢想敢干的温州人，他的经历可以总结为一句话：大学应届毕业生，多年创业经验。</p><p>1997 年出生的陈楚皓 2019 年才告别校园，但从高中阶段算起，尝试过做自己的潮牌，卖军训鞋垫，代理联通卡。他总是在观察生活中潜在的商机，并付诸行动。在不断尝试的过程中积累资金和经验，结识志同道合的朋友。</p><p>关于轰趴馆的创业想法，也来自陈楚皓的切身体会。在学生会工作的他经常需要组织各种各样的活动，但问题是，可选项有麻将、KTV、电影院、剧本杀……众口难调，怎么样才能让聚会中的每一个人都乐在其中？</p><p>2017 年，陈楚皓召集了 6 个和自己一样有创业想法的年轻人，用简单朴素的办法解决这个痛点：把各种娱乐功能放进同一空间。</p><p>当时，「轰趴」这个概念进入消费者视野已经有一段时间，但是大部分轰趴馆离消费者还很远，大多是地理位置偏僻的别墅和民宿，由个体户房子改造而成，装修和设计脱离年轻人审美。</p><p>陈楚皓和团队成员决心用自己的方式重做轰趴馆，在距离学校 1.5 公里的位置打造了一家 100 平米左右的「漆橙车间」，融合了 KTV、桌游、游戏厅、电影院、厨房等功能，用更有潮流感和沉浸感的门店设计去赋能线下空间。</p><p>很快第一家门店落地，不仅从选址上更为贴近年轻消费者，还把丰富的选择囊括在同一个空间中，而且好看的门店设计也让「出片」变得容易。陈楚皓向我们介绍，随着新店开出，这家门店的模型优化为仅需要 6 万投入、0.5 个管理人员（一个人同时管理两家店），并且能实现 3 个月回本。</p><p>从 2017 年到 2019 年，漆橙文化开设了 5 家门店，逐步验证了自己的商业模型。陈楚皓对轰趴事业颇有信心，他认为多人聚会是一种刚需：「<strong>个人的娱乐时间正在被各种东西疯狂抢夺，但是多人（尤其是 7 人以上）的聚会可选项很少。</strong>」</p><p>「各种各样的组织不会消亡，轰趴就不会消亡，很多客户都是以组织形式来的」，陈楚皓认为，「个人的娱乐消费业态生命周期是很短的，livehouse、酒吧、OT 大型夜店基本上 3—5 年会换一批，但是轰趴馆更像一个俱乐部，人在一年之中总会有需要轰趴的场景到来。」</p><p>于是，漆橙文化的创始团队走出校园，走出杭州。2020 年，漆橙文化正式进入了公司化和规模化的发展阶段。</p><h3><strong>把轰趴馆搬进 CBD，让多人聚会变成一门可复制的生意</strong></h3><p>陈楚皓团队让轰趴馆走向规模化基于两个判断：其一是轰趴的品类心智尚未被单一品牌占领；其二是疫情影响了整个行业的连锁率，现在轰趴行业正亟待品牌推动行业走向规模化和连锁化。</p><p>「轰趴是一个很难被称之为有集中度的行业，九成以上的从业者都是个体户，只有几个别墅轰趴品牌做到了全国连锁，在商业体里运营的全国连锁品牌几乎没有。」陈楚皓向 36 氪表示。</p><p>「漆轰趴」正是中国首个开进 CBD 核心商业综合体的轰趴馆。如今，金融白领如云的陆家嘴，码农聚集的杭州科技城，都能找到漆橙文化的身影。</p><p>不同于最早开在写字楼、100 平左右的「漆橙车间」，「漆轰趴」是「漆橙车间」的升级版门店，门店规模、门店规划、品牌定位、服务人群都做了全面升级。</p><p>在选址上，「漆轰趴」选择核心地段的非核心铺位，租金成本相对低。「很多业态不是目的性消费，它需要大量的人流去完成业绩，而我们的定位有优势」，陈楚皓向 36 氪表示，不需要铺位流量、新消费业态、头部连锁品牌，「漆轰趴」的房租成本仅为相近行业的 1/2。</p><p>在门店规划上，「漆轰趴」主打「<strong>硬件功能挑穿越周期，软件功能跟上时代</strong>」。具体来说，麻将、KTV、枱球这几种娱乐方式都是被用户长期验证好玩的东西，面向的受众和消费年龄广，这些就是「漆轰趴」会重点布局的硬件，而像剧本杀、桌游这类变化快的玩法和内容则作为门店增值服务，并不会占用单独的空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_0e6c1c4ca72a41c6836ddad58b522f16@5689903_oswg1129362oswg1265oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>在日常运营上，一家「漆轰趴」门店并不需要投入太多的人力成本。陈楚皓举例说，一个 600 平方的门店，大概 5 个包厢，只需要三个管理人员，这一方面和轰趴的定位有关，「很多来我们这边玩的客户，他们更希望是自己玩。」</p><p>另一方面，「漆轰趴」会把所有的接待流程和服务流程，通过线上化的方式让消费者熟知。除此之外，漆橙文化沉淀了 240+关乎日常经营的 SOP 管理体系，进一步降低成本。</p><p>除了节流，「漆轰趴」也做到了开源。「漆轰趴」单店收入由场地费+餐饮收入+线下消费收入+排队策划收入四部分组成，场地费为主。</p><p>大众点评显示，「漆轰趴」人均消费在 250-360 元，由于面向多人聚会，一场轰趴客单价不低，基本在 2000 元以上。</p><p>创始人陈楚皓给我们算了一笔账，某门店每月房租加上人工的综合成本在十几万，门店有 5 个包厢，一共预订 20 场就可保本，换言之每个包厢每周只需要预订一场即可保本。</p><p>低成本和高客单价也让「漆轰趴」的单店盈利水平可观。据陈楚皓介绍，根据门店面积和类型的不同，单店的营收在 60 万到 150 万，毛利在 20% 到 40% 之间，回本周期大致在 8 个月到 2 年。</p><p>漆橙空间目前采用代管直营的方式扩张，投资人财务投资，漆橙文化团队代管门店。对投资人的基本要求有两条：其一是至少具备 50 万的投资金额，300 万以上最优，其二是在当地拥有拓店资源，帮助实体店顺利落地。</p><p>截至目前，漆橙文化开设门店 50 家，绝大多数门店都是 2020 年之后成长起来，已进驻杭州、上海的主要 CBD 和商圈。</p><h3><strong>不是围绕空间做生意，而是围绕人群做生意</strong></h3><p>「我们将以轰趴为流量入口，围绕年轻用户打造潮流生活方式品牌，这是我们真正要做的事情。」陈楚皓表示。</p><p>据介绍，漆橙文化目前累计服务客户人次超过 100 万，依托 VIP 客户管家服务构建起一个包括阿里巴巴、字节跳动、Nike、麦当劳等 132 家公司在内的 VIP 客户群。</p><p>轰趴场景本身的消费频次并不高，低成本的获客方式变得尤为关键，漆轰趴内部沉淀出了一套低成本的投流 SOP。</p><p>在大众点评，漆橙文化摸索出了一套「榜一打法」，把点评上的榜三拉出来，持续记录数据 14 天，主要记录评价数量、团队销量、收藏量，倒推自己要做到榜一需要哪些结果。同时，在抖音和小红书大量进行素人内容推广，进一步引流到大众点评，再把获客通过私域的方式留存下来。</p><p>在漆橙文化团队的设想当中，「漆轰趴」是以轰趴为切口，吸纳大量的会员用户，未来可以给消费者提供的消费内容不只是轰趴一种，而是关于潮流生活的各种服务和商品。接下来，线下轰趴馆会有零售展示区，也会打通线上的潮流零售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,2304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_0a8f62fc87744ce6b2b8a898566f586b@5689903_oswg4462155oswg4096oswg2304_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>「我们想做的更多是生态，因为我们有大量的会员，而我们有玩乐品牌的心智，有可以带大家玩的人，有想要玩的人，我们通过平台串联起人群，最终落实到实体。」</p><p>另外，漆橙文化也在持续让轰趴馆变得好玩，扩大用户群体。在漆橙文化公司内部，有一个研发部门，同事们的日常工作就是「让轰趴馆变得更好玩」。</p><p>好玩是需要氛围感的。比如漆轰趴接下来就会全面升级声光系统，让灯光从一种常亮模式变为可调节模式，用闹、静、动等模式配合蹦迪、交流、喝酒等不同的场景和氛围。</p><p>好玩也需要新鲜感。漆轰趴拿到了网易旗下蛋仔派对的 IP 授权，将在上海西岸落地「漆轰趴·蛋仔派对联名」门店。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5119,2880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_e862036c12d746cf9b98b8df4bdc70b1@5689903_oswg5292410oswg5119oswg2880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>「蛋仔派在人群中有广泛的受众，尤其是小孩，和我们亲子主题轰趴很契合，蛋仔派对本身就是一个派对类型的游戏。」陈楚皓解释说，漆橙文化也在尝试和更多 IP 合作，将更多更有沉浸感的内容带给消费者。</p><p>目前，漆轰趴的消费者主要面向「90 后」和「00 后」，依托同学聚会、亲子活动、生日派对、团建年会、家庭聚会、创意婚庆、工作会议、拍摄直播等场景辐射到更为广泛的人群。</p><p>2024 年，漆轰趴的目标是新增 200 家门店，到 2026 年，漆轰趴门店数量将突破千家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从「诊」到「疗」，「透彻未来」AI 大模型赋能病理数智化 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2837804513004417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 08:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>编辑 | 海若镜</p><p>病理诊断是一种基于图像信息的诊断方式，是绝大部分疾病、尤其是肿瘤疾病的诊断「金标准」。但在该领域，供需不平衡的问题长期存在。《中国智慧病理行业白皮书》指出，病理医师培养周期长、培养难度大等问题的存在，导致病理医生缺口大、病理资源分布严重不均。</p><p>在此背景下，2016 年前后，伴随着「互联网+智慧医疗」的倡导与病理诊断在数字化方面的发展与积淀，一批病理 AI 企业先后成立，「透彻未来」就是其中之一。与彼时大部分瞄准「AI+细胞病理」的企业不同，这家企业自 2017 年创办之始，便选择了更为复杂、处理难度更高的「AI+组织病理」。</p><p>截至目前，在 AI 赋能病理诊疗方面，透彻未来已取得一系列成果，包括但不限于病理诊断图像处理软件二类医疗器械注册证的获取、透彻大脑（Thorough Brain）病理大模型的自建、AI 病理辅助诊断系统透彻洞察（Thorough Insights）的搭建及商业化。</p><h2><strong>Thorough Insights：单张切片用时不到 30 秒</strong></h2><p>AI 病理赋能诊断大体分两步：将样本玻片转化为数字切片、运用数字化技术辅助病理医生诊断。业界的研发难点普遍集中在第二步，也即如何获取权威数据、搭建深度学习模型。</p><p>为攻破难题，2018 年开始，透彻未来同多家三甲医院达成合作，邀请病理学专家分别标注多个器官病理数据，由此积累沉淀形成数据库。此后，基于该数据库，透彻未来迭代自研人工模型，提高其对常见器官的敏感度、扩大其在病理诊断领域的适用范围，搭建出 AI 病理辅助诊断系统 Thorough Insights。</p><p>王书浩介绍，作为透彻未来的拳头产品，Thorough Insights 最初只能识别几种常见的癌症类型，后来渐渐能够实现部分癌种的分型、良性病识别等。目前，该系统在胃、肠、肺、前列腺、淋巴结等多模块的病理学诊断已在全国几百家医院落地应用。</p><p>在病理辅助诊断领域，利用 Thorough Insights，「仅需两小时即可处理数百张切片，每张切片平均仅需 30 秒」，王书浩介绍，「系统对恶性肿瘤的识别敏感度接近 100%，特异性超过 80%，能够为医生提供重点关注的位置提示和辅助诊断报告，显著提升诊断效率。到目前为止，在三甲医院中，已成功帮助拦截了十几例早期肿瘤漏诊情况。」</p><p>该系统的迭代还在不断深化。今年 3 月，Thorough Insights v3.0 发布。通过优化算法、与医院常见病理信息系统的联动，其精准性、使用便利性得以进一步提升。</p><h2><strong>建立病理大模型，研发支持治疗的新产品</strong></h2><p>2023 年 9 月，Thorough Brain 病理大模型正式发布。作为一种底层技术，该大模型基于海量病理数据和先进的 Transformer 架构构建，其作用相当于一个「有知识储备的病理学医生」。</p><p>「如果一个 AI 模型从零开始学的话，即便是输入给它很多数据，它的学习能力也是有限的」，王书浩解释道，「但透彻病理大模型已经学习了数十种人类器官的病理数据，形成了一些器官病变组织形态相关的基本认知，再去做任务的时候，学习效果会有效提升。」</p><p>据悉，通过后续持续学习，该病理大模型还可以完成语义分割、目标检测、实例分割等下游任务，甚至能够以拟人化的方式阅读病理切片并自动输出病理诊断报告，以提升病理诊断的准确性和效率。</p><p>诊断之外，AI 病理产品支持「精准治疗」的进程也在持续推进中。王书浩介绍，基于自研的弱监督学习技术一款名为透彻阿拉丁（Thorough Aladdin）的产品正在研发中。</p><p>通过对海量病理数据的深度学习，一方面，Thorough Aladdin 能够帮助发掘与肿瘤相关的数字靶点，支持新药研发和临床应用。例如，已有研究表明，该系统能够帮助识别出与肺癌 EGFR 突变与 ALK 重排等相关的特征区域；另一方面，借由多模态融合技术，发掘病理图像中与患者预后相关的特征，它也能够助力病理影像实现效能更大化，为患者提供更个性化的肿瘤治疗建议。</p><h2><strong>布局多级市场，发挥技术潜能</strong></h2><p>据了解，透彻未来已于 2023 年 4 月获得病理诊断图像处理软件二类医疗器械注册证。近日，透彻未来完成了近亿元 A+轮融资，资金储备也为未来产品研发、迭代和市场拓展创造了条件。</p><p>透彻未来 CEO 刘岩斌此前接受采访时，曾表达公司在弥补病理诊断资源分布不均方面的愿景，即在为三级医院提供智慧病理诊断私有云之余，还希望通过区域诊断病理云为二级以下医院提供支持。</p><p>王书浩表示，目前 AI 病理产品进医院所面临的挑战主要在于各省物价收费目录设置、支付渠道打通等，这直接影响着医院决策。据了解，在试点方面，湖北省已启动「数智化病理科」建设，通过搭建智慧化病理服务体系、开放共享的病理服务平台，加强病理人才培养、医疗装备更新等。这对于 AI+病理方向的创业公司而言，是发挥技术潜能的重要机遇。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>基于 RNA 编辑技术开发核酸药物，「时夕生物」数千万元天使+轮融资首关 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838717381888649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 08:17:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，核酸药物研发企业「时夕生物」近日完成数千万元天使+轮融资首关。本轮融资由北京生命园创投、天图投资和雅亿资本联合领投，百济神州生物岛创新中心跟投，晓池资本持续加注，浩悦资本担任独家财务顾问。本轮融资将用于公司核心项目的研发、临床申报以及团队的补充。</p><p>时夕生物成立于 2021 年 12 月，依托中山大学生命科学院张锐教授实验室作成果转化而创立，现位于广州生物岛百济神州创新中心。基于 RNA 编辑技术，时夕生物正在研发的首发管线主要针对神经系统疾病，当前已完成分子研究，处于临床前阶段，预计 2025 年申报 IND。后续公司管线将集中于心脑血管疾病、神经系统疾病、呼吸系统疾病、抗衰老等方向。</p><p>在基因治疗领域，RNA 编辑技术是当前的研究热点，与业内已广泛应用的 CRISPR-Cas9 系统不同，RNA 编辑技术则是通过修改信使 RNA（mRNA）的方式，来实现对基因表达的调控。在通过 CRISPR 进行编辑时，可能意外修改 DNA 上的非目标区域，导致未知的遗传变异等后果，这一潜在脱靶效应使得其应用受到一定限制。</p><p>RNA 编辑是在 mRNA 水平上进行，不直接改变 DNA 序列，因此降低了潜在脱靶效应、永久性遗传改变的风险，在临床治疗的安全性方面有一定优势。另外，因为是通过修改 mRNA 序列、影响蛋白质合成，而非直接作用于 DNA，也意味着 RNA 编辑的效果一定程度上是可逆的。</p><p>「时夕生物基于内源 ADAR 蛋白的核酸药物技术，具有很好的灵活性和安全性，能在不改变基因组序列的情况下，对蛋白的序列和功能进行修复和优化。」时夕生物创始人、首席科学家张锐教授介绍道。此外因为选用了小核苷酸成药方式的路径，具有药效可逆，剂量可调的特点，使得该技术路径有望治疗非遗传突变导致的多种常见疾病。</p><p>另外，时夕生物与百济神州创新中心、星锐医药等建立了产业合作，后续百济神州创新中心将为时夕生物带来支持，包括在药物靶点选择和适应症开拓等方面的赋能。与星锐医药的合作主要集中于肺靶向 LNP 递送系统，采用星锐医药 STAR LNP 递送技术平台，将时夕生物基于 MINIC RNA 平台的基因编辑药物精准递送至肺部，以开发更多基于 RNA 编辑技术的肺部疾病治疗管线。</p><p>近年来，由于具备治疗效率高、特异性强、药物毒性小和应用领域广等优势，核酸药物成为继小分子、抗体药物之后，创新药领域的又一研发热点。除了在遗传疾病方面具有显著疗效外，其在神经病变、心血管疾病的治疗方面也具有很大潜力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三里屯的时髦指南是小红书｜商业 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829303038363909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 08:00:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊</p><p>「史诗级折腾」，北京人史奇这样形容三里屯正在发生的变化。</p><p>过去，史奇是三里屯太古里的常客，无论别人如何评价，在他眼里这就是北京的「潮流圣地」，不少喜欢的潮牌只能在这里看到。</p><p>疫情发生后，他几乎没再去过，直到不久前陪朋友到三里屯闲逛，看着高高矗立的 LV、DIOR、BALENCIAGA、BURBERRY。一阵冲击袭来，史奇感觉「好像被抛弃了」。他也唏嘘着，曾经最爱的日潮品牌已消失了一波，始祖鸟、萨洛蒙这些户外新宠一窝蜂出现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_4a52a87fd1f04e9f8198eba8d121e933@5748245_oswg633502oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三里屯太古里北区的 DIOR 和 LV 围挡相邻（图源受访者）</p><p>品牌来来去去，三里屯好像永远都是冲在前列的追风者和造风者，但这次的调整的确比以往更彻底。</p><p>从 2023 年起，三里屯太古里启动新一轮大调改。随着 LV 们大手笔的集体落地，北区正式向重奢倾倒，官方称是为了「提升在北京市场的高尚领先地位」。包括 lululemon、KENZO、Stone Island 等在内，原先身处北区的不少品牌，在这一年里陆陆续续向南区搬迁，或是离开这里。</p><p>常去逛的人会发现一些更细微的变化。</p><p>在北京一家央企工作的方里，从学生时代就隔三差五地逛三里屯，又有些新品牌给了她惊喜感——门店里粉蓝撞色的丹麦品牌 GANNI、法式田园风格的品牌 ISABEL MARANT、很喜欢的本土饰品新品牌 Yvmin 尤目，等等。<strong>它们有个共同特点——「都是最近在小红书上认识的，风很大」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_0daaa530a8744019b2dafd29d8dd241b@5748245_oswg310776oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丹麦时尚品牌 GANNI&nbsp;在三里屯南区的新店，36 氪摄</p><p>像这样在社交网络积聚了不少粉丝的品牌，正在成为线下商业追寻的「新时髦」。<strong>一位在武汉的商业地产人士告诉 36 氪，这一轮商圈升级的关键词是数据赋能，品牌们会根据线上销售额的分布来选择率先入驻的城市和区域，招商工作者也会在淘宝拉数据排名，看看如今最顺应消费趋势的是哪些品牌。</strong>三里屯的这几家新品牌，他也早已研究过，信手拈来地说起其中两家的粉丝量。</p><p>在深圳万象天地做招商的 Iris 也感受到这一趋势，她发现很多独立品牌或是海外品牌，会先在小红书、淘宝等线上平台上投入极大的精力，通过这些渠道被大众认识，最后在去往线下时有更大的选择权，也能与线下商业体相互成就。</p><p>Iris 以 CHICJOC 举例，这个「淘品牌」去年要进入深圳时，就引发当地不少优质购物中心争抢，最终选择入驻了定位最高的万象天地，「大家对于这种确定能带来销量的品牌，都是非常欢迎的。」如今，CHICJOC 已经在全国开出二十多家店，几乎都位于万象城、恒隆、德基广场、IFS 这样的一线商业体。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1337,874" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_1d16bb41747e48e18f3f931757f0f179@5748245_oswg93035oswg1337oswg874_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CHICJOC 位于三里屯太古里的门店（图源官方）</p><p>对三里屯而言，无论腾退快时尚和一些潮牌，还是重仓奢侈品和户外品牌，或是将线上已积聚起能量的时尚品牌引入线下，都回应着这个时代的新风潮，也被业界许多人视为它的「自救」—— 当消费走向分级，主打重奢的 SKP 流传着店庆期间销售额以十亿计的神话，笼络年轻人的合生汇成了北京新顶流，身处中间地带的「潮奢」成了最难做的。</p><p>摆在三里屯太古里面前的选择，只能是把「奢」做得更极致，同时尽力抓住更具确定性的「潮流」。</p><p><strong>只是，保持时髦在今天并不容易，整体定位的变迁也需要时间。2024 年第一季度，三里屯太古里的零售销售额下滑 5.4%，广州太古汇、北京颐堤港、成都太古里、上海兴业太古汇都出现不同程度的下滑，与去年同期的增长形成鲜明对比，有的降幅甚至超过受疫情影响严重的 2022 年同期，而它们所属的太古地产一直被业界视为标杆。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1224,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_2d29a17140894a408eabf62c36a1fef4@5748245_oswg178096oswg1224oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019 年至 2024 年第一季度零售销售额增速情况（来源：财报）</p><p>其中，上海兴业太古汇正在经历与三里屯太古里类似的升级改造，但 92% 的租用率位列集团最末，大量空铺的存在不仅影响着销售额，还大幅损伤了人气，一季度的零售销售额大跌近 20%。</p><p>与之相比，三里屯的改造看起来还井然有序地进行着，但最终完成后的效果仍是未知。看着北区显眼的蓝色 LV、老花图案的 DIOR，有人持怀疑态度，觉得「奢侈品购物有 SKP 就够了」，三里屯不该是一个如此商业的地方。</p><p>也有人表示理解。Iris 告诉 36 氪，「太古的街区类项目一定是要做奢的，不太可能向下兼容，即使一定程度损伤生意，也要熬。」她看好这个业界标杆，认为三里屯一定能帮品牌更好地释放调性，长出不同于 SKP 的样子。</p><p><strong>普通人对三里屯则总是抱有更多期待，既希望它繁华热闹，也希望它足够与众不同、包容小众。</strong></p><p>最近才第一次来到北京三里屯的 Anni，是一家设计师包袋品牌的创始人。她带着「去看看三里屯品牌形态」的目的来到这里，想看看这个活在电影、电视剧、小红书上的地方能带来什么灵感。</p><p>Anni 对 36 氪形容此行的感受时说道，所有的店铺都很好，「但能让我感觉前衞、有趣的点很少」。最终打动她的反而是一家叫 Jetlag Books 的小书店，那里的一个杂志专区叫「Magazine B」，都是挖掘品牌内涵的小众刊物，其中一些品牌在店内还有实物，「让人觉得很有呼应、很有趣」。最后，Anni 在这家店买了一个 FREITAG 的包包。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1279,1539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_3b161336ace04d8a9e9e99723f8f5de0@5748245_oswg154254oswg1279oswg1539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jetlag Books 书店（图源官方）</p><p>而大家常常提起的的「而意」、「观夏」、「安高若」等当红店铺，Anni 却没有独特的感觉，因它们都在上海、深圳看过很多遍了，「在三里屯和其他地方并没有太大区别。」在 Anni 的想象中，三里屯应该是充满个性和北京在地文化感的场域，但现实还是缺了点什么。</p><p>Anni 不知道，过去的三里屯承载过太多张扬和复杂，从脏街、酒吧街这样的亚文化区到如今的时尚商圈，它的 slogan 从「什么都不是」到「一起潮玩」再到「潮不停流」，这里的确有着最丰富多元的消费人群和商业故事。酒吧街改造、那里花园拆除、引入重奢品牌以及最近的瑜舍酒店停业，每一次变动，都会引发「三里屯已死」的论调。</p><p>永远增长是不太现实的，很多线下商业的从业者对 36 氪说，现在在熬周期，保持活力或许是这个过程里最重要的一张牌。在他们看来，依然在折腾、在变化的三里屯太古里，还是值得期待。</p><p>在城市规划界的必读经典《美国大城市的死与生》中，作者说「一个城市有了活力，也就有了战胜困难的武器。」</p><p>就在这几天，忙忙碌碌的三里屯还在发生着肉眼可见的变化。位于南区马路边硕大的 lululemon 围挡逐步被拆下，原先位于此的 H&amp;M 彻底成为过去；LV 在南区圈住一块圆形区域，支起醒目的蓝色围挡，不少人好奇它即将在这里做的事情会是什么。</p><p>Iris 感叹道，「三里屯好努力啊。」</p><p>（Iris、Anni 为化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪指涨幅扩大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838854688443010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:32:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪指涨幅扩大至 1%，深成指涨 1.14%，创业板指涨 0.84%，铜缆高速连接、消费电子、军工、PCB 等方向领涨，沪深京三市上涨个股近 4800 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比尔·盖茨称「不要过分」担心人工智能的用电问题</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838854358649731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:31:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国金融时报消息，比尔·盖茨为人工智能系统导致的能源使用快速增长进行了辩护，认为该技术最终将抵消其大量电力消耗。在伦敦发表讲话时，盖茨敦促环保人士和政府「不要过分」关注运行新的生成式人工智能系统所需的大量电力，微软等大型科技公司正竞相投资数百亿美元建设庞大的新数据中心。盖茨表示，科技公司在寻求新的电力来源时，将为清洁能源支付「绿色溢价」或更高的价格，这有助于推动清洁电力的发展。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>老铺黄金涨幅扩大至 60%，公开发售获 582.15 倍认购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838847489100417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:25:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，6 月 28 日，老铺黄金正式在香港交易所主板挂牌上市，截至发稿涨 60%，报 64.8 港元/股。老铺黄金此次发行价格为每股 40.5 港元，净募集资金约 7.13 亿港元。据联交所更新的配发结果公示文件，老铺黄金香港公开发售获 582.15 倍认购；腾讯控股全资子公司、南方基金、CPE 源峰担任基石投资者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 手机概念震荡拉升，福蓉科技涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838839534029698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:16:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，AI 手机概念震荡拉升，福蓉科技涨停，福日电子、闻泰科技、思泉新材、中京电子、格林精密等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嫦娥六号带回世界首份月背样品 1935.3 克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838838232812165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:15:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，国家航天局在京举行探月工程嫦娥六号任务月球样品交接仪式。经初步测算，嫦娥六号任务采集月球背面样品 1935.3 克。在样品安全运输至月球样品实验室后，地面应用系统的科研人员将按计划开展月球样品的存储和处理，启动科研工作。这标志着嫦娥六号任务由工程实施阶段正式转入科学研究新阶段。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家能源局：截至 5 月底全国累计发电装机容量约 30.4 亿千瓦，同比增长 14.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838835899337351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家能源局发布 1—5 月份全国电力工业统计数据。截至 5 月底，全国累计发电装机容量约 30.4 亿千瓦，同比增长 14.1%。其中，太阳能发电装机容量约 6.9 亿千瓦，同比增长 52.2%；风电装机容量约 4.6 亿千瓦，同比增长 20.5%。1—5 月份，全国发电设备累计平均利用 1372 小时，比上年同期减少 59 小时。1—5 月份，全国主要发电企业电源工程完成投资 2578 亿元，同比增长 6.5%。电网工程完成投资 1703 亿元，同比增长 21.6%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多只宽基 ETF 早盘出现显著放量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838830180535174?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[多只宽基 ETF 早盘即出现显著放量。Wind 数据显示，华泰柏瑞沪深 300ETF 成交额已超 13 亿元，华夏及易方达沪深 300ETF 同步放量。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中关村新型电池技术创新联盟于清教：我国电池企业在固态电池技术研发等方面已取得重要突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838824956054400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:02:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在江苏省苏州市举办的 2024 固态电池产业生态圈企业家峰会上，中关村新型电池技术创新联盟秘书长于清教表示， 近年来，依托强大的新能源产业链制造基础，我国电池企业在固态电池技术研发、产业链布局等方面取得了重要突破，尤其是伴随着以衞蓝新能源、清陶能源、赣锋锂电等为代表的中国企业半固态电池的量产装车，使得半固态电池真正实现了经济学意义上的产业化。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>军工股震荡拉升，北方长龙 20cm 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838821487118985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:58:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，军工股震荡拉升，北方长龙 20cm 涨停，三角防务、广联航空、宏达电子、中兵红箭、航亚科技等涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞天茅台散瓶批发参考价与昨日持平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838818896464775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日酒价披露的最新参考价显示：24 年飞天茅台散瓶批发参考价 2290 元，与昨日持平。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价降至 2530 元/瓶，昨日 2550 元/瓶。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PCB 概念板块继续拉升，金禄电子触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838816895208320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:53:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，PCB 概念板块继续拉升，金禄电子触及涨停，景旺电子、胜宏科技、深南电路、方正科技、生益科技等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽车整车板块震荡拉升，赛力斯涨超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838816652987266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:53:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，汽车整车板块震荡拉升，力帆科技一度逼近涨停，赛力斯涨超 6%，江淮汽车、金龙汽车、北汽蓝谷等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深成指涨幅扩大至 1%，沪深京三市上涨个股近 4800 只</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838815292148614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:52:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三大指数集体走强，深成指涨幅扩大至 1%，沪指涨 0.73%，创业板指涨 0.98%。军工、铜高速连接器、电网、低空经济等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 4800 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五粮液 2023 年年度股东大会火爆，参会人数超 1000 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838813573597832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:50:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，五粮液正式召开 2023 年年度股东大会，董事长曾从钦、总经理蒋文格等高管出席现场会议。此前，由于报名参会的股东人数众多，远超原定会议召开地点宜宾恒旭国际大酒店会场容量，五粮液临时将 2023 年年度股东大会现场会议召开地点调整为上市公司多功能厅。据记者现场了解，此次五粮液股东大会参会人数是原定预估的 400 人的一倍以上，总人数超过 1000 人。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费电子概念持续活跃，合兴股份、德赛电池涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838812596963971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:49:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，消费电子概念持续活跃，合兴股份、德赛电池双双涨停，歌尔股份、共达电声、瀛通通讯、胜利精密等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低空经济概念盘初走高，金盾股份涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838799266106245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:35:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，低空经济概念盘初走高，金盾股份涨超 10%，建新股份、朗进科技、商络电子、万丰奥威等跟涨，消息面上，浙江省低空产业发展有限公司昨日揭牌成立。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三部门：提高自香港澳门进境居民旅客携带行李物品免税额度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838798063897216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:34:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部、海关总署、税务总局发布关于提高自香港澳门进境居民旅客携带行李物品免税额度的公告，对自香港、澳门进境，年满 18 周岁的居民旅客，携带在境外获取的个人合理自用行李物品，总值在 12000 元以内（含 12000 元）的予以免税放行。同时，在设有进境免税店的口岸，允许上述旅客在口岸进境免税店购买一定数量的免税商品，连同在境外获取的个人合理自用行李物品总值在 15000 元以内（含 15000 元）的予以免税放行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体低开，教育、家电、白酒股领跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838792671300230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:29:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.19%，深成指低开 0.39%，创业板指低开 0.37%；贵金属、石油板块涨幅居前；教育、家电、白酒股领跌，Kimi、存储芯片概念走低；立讯精密、贵州茅台跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行今日开展 500 亿元 7 天期逆回购操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838787023768193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:23:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行开展 500 亿元 7 天期逆回购操作，中标利率为 1.8%。Wind 数据显示，当日 100 亿元逆回购到期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港恒生指数开盘跌 0.75%，恒生科技指数跌 1.17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838785063521160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:21:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，香港恒生指数开盘跌 0.75%，恒生科技指数跌 1.17%。科技股走低，京东、微博跌超 2%，美团跌近 2%。老铺黄金上市首日高开 59%；嘀嗒出行上市首日破发跌超 12%。远洋集团跌近 15%，收到清盘呈请。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>