<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>2024 具身智能创新应用案例重磅发布，引领千行百业智能变革</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962489137991689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:09:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_bf83e2bd0cd04080b6e1a2068dceb847@5868219_oswg46957oswg1080oswg450_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_a6c90d528dbe4c12ac99fb186067b54e@5868219_oswg4665oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>2024 年，企业纷纷角逐大模型之际，具身智能却「异军突起」。</strong></h2><p>据不完全统计，2024 年上半年，关于具身智能的探讨多达 500 余次。在上海世界人工智能大会、世界机器人大会、云栖大会现场，具身智能机器人备受瞩目。</p><p>资本市场上，尽管创投市场总体表现平淡，但具身智能逆势生长。截至 2024 年 8 月，具身智能概念创业公司超 50 家，2023 年至今具身智能及机器人相关融资事件达 101 起，2024 年已有 22 起。</p><p>从全球来看，具身智能技术正从理论走向实践，加速落地。在中国，具身智能作为人工智能的重要分支，凭借丰富场景和积极政策迎来重要发展机遇。据预测，全球具身智能市场规模将从 2023 年的 18 亿美元增长至 2028 年的 138 亿美元，中国市场规模也在不断扩大。</p><p>随着具身智能市场发展前景被广泛认可，越来越多的企业进入该领域，包括大型科技公司、传统机器人企业和创业公司等，市场竞争日益加剧。<strong>当前中国具身智能呈现两大发展趋势：一是从实验探索阶段向规模化商业应用转变；二是协同发展以实现降本增效。</strong></p><p>在 36 氪看来，新技术的出现和发展固然值得关注，但新技术的真正价值在于切实服务产业与生活。大模型与具身智能等 AI 技术的兴起并非人工智能的终点，它们只是 AI 新世界的里程碑。只有当这些技术深度融入千行百业，催生出创新应用，为我们的生产生活带来实质性改变时，才是真正的百花齐放之时。</p><p>此次 36 氪「2024 具身智能创新应用案例」评选历经两个多月。通过案例研究、专家评审、桌面调研等多种方式，从技术创新、应用效果、市场需求、示范效应、社会影响等多个维度对申报案例进行综合研判。最终从 100 多个主动报名的案例中，遴选出 45 个具有创新性和示范性的应用案例。</p><p>我们希望在展现这些企业具身智能技术研发及应用创新成果的同时，也能为更多企业在该领域的发展应用提供宝贵参考，共同推动具身智能产业蓬勃发展，引领千行百业的智能变革。</p><h3><strong>以下为「2024 具身智能创新应用案例」评选结果</strong></h3><p><strong>（排名不分先后）</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="937,24630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_21e2327282e74d2089fa8d44655d4d4d@5868219_oswg9196068oswg937oswg24630_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_87f9454cfbab4895bdef91d8e8d3927a@5868219_oswg6055oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，通过对入围的 45 个具身智能创新应用案例分析，36 氪观察到，当前具身智能技术及应用还呈现出以下特点：</p><h2><strong>洞察一：工业制造+商业服务案例最多，落地场景最为丰富</strong></h2><p>具身智能技术及应用已广泛渗透至工业制造、商业服务、教育、医疗、交通等多个领域，本次入围的 45 个案例中，工业制造领域落地应用以 44% 的占比高居榜首，商业服务紧随其后，占比 37.8%。工业领域的高精度装配、研发数字化、质量检测等场景尤为突出，而商业服务则聚焦于餐饮、酒店、零售等行业的自动化与智能化升级。</p><p>这与 36 氪此前所做的评委调研结果基本一致，大部分评委认为，短期内具身智能会在工厂智能制造产线等低复杂度场景落地，长远看会在商业服务、家庭生活等场景运用。</p><h2><strong>洞察二：大模型与多模态交互：智能与人性化的双重提升</strong></h2><p>入围案例中，大部分具身智能产品或解决方案通过将大模型融入具身智能，显著提升了其智能水平和决策能力。此外，多模态感知与交互技术的融合，使得具身具身产品或解决方案能够更加精准地理解人类意图，实现更加自然流畅的对话与操作，让机器人或智能系统仿佛拥有了「感官」，能够更好地融入人类世界，提供更加贴心、个性化的服务。</p><h2><strong>洞察三：跨场景通用性与特定领域深耕：广度与深度的完美结合</strong></h2><p>具身智能产品或解决方案的跨场景应用能力是其重要优势之一，这在工业制造、商业服务业等多个领域得到了充分展现。如工业机器人及智能系统在制造业的广泛应用，以及酒店、餐饮服务机器人在多场景下的灵活作业。</p><p>同时，部分产品也在特定领域实现了深度应用，如医疗领域的智能理疗系统，通过 AI 视觉与力控技术的结合，为患者提供个性化、精准化的治疗方案；农业领域的智农采摘机器人，则通过 24 小时不间断作业，有效解决了农业劳动力短缺的问题，提升了农业生产效率。</p><h2><strong>洞察四：效率提升与成本降低，个性化服务成新趋势</strong></h2><p>具身智能技术的应用，不仅带来了行业效率的大幅提升，还显著降低了企业的运营成本。例如，入围案例中涉及到的移动操作机器人与通用人形机器人的引入，使得生产线上的工人得以从繁重的体力劳动中解放出来，专注于更有价值的创造性工作；同时，这些机器人的高效作业也降低了企业的用人成本与时间成本。</p><p>此外，随着个性化与定制化服务需求的日益增长，具身智能技术也开始向这一领域进军。通过收集并分析用户数据，企业能够为用户提供更加精准、个性化的服务方案，如 AI 智能报价平台与 AI 操作机器人平台等，这些创新应用不仅满足了用户的个性化需求，也为企业带来了新的增长点与竞争优势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_4debde176c2b48a59545cb33aa64cafb@5868219_oswg6278oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>为切实保证此次评选的中立性、权威性与严谨性，我们特邀 12 位来自不同领域的专业人士组成超级评审团，涵盖行业科学家、咨询专家、资深投资人以及知名媒体人，具体包括国家地方共建人形机器人创新中心首席科学家江磊、贝恩公司资深全球合伙人曾伟民、波士顿咨询（BCG）董事总经理/全球合伙人严慎予、源码资本管理合伙人黄云刚、北极光创投合伙人张朋、光速光合的合伙人蔡伟、上海国投先导人工智能产业基金执行董事郭敏杰、北京大学副教授/智源学者卢宗青、北京大学计算机学院研究员/博士生导师/博雅青年学者仉尚航、上海产业知识产权运营投资管理有限公司总经理邹泽炯、36 氪科技主编苏建勋、36 氪研究院院长邹萍。</p><p>在评选进程中，36 氪对参选数据实施严格保密措施，并在评审环节进行数据脱敏处理，以此有效防止偏见产生以及数据泄漏风险。同时，基于案例研究与桌面调研，在评委的综合评估之下，最终确定评选结果。</p><p>在此，我们特别向这 12 位专家评委致以诚挚的感谢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_ffa99a36486344458822974565f2a820@5868219_oswg227147oswg1080oswg2127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/-7GBNQtxHAM_qlZsmUvdJg">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜钉钉 365 会员正式推出，面向个人提供 AI 产品包；阿里巴巴在杭州成立一路发发跨境电商公司；诺和诺德因减肥药价格问题面临美参议院质询</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962448220917763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:24:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>花园生物：前三季度净利润为 2.32 亿元-2.62 亿元，同比增长 55.77%-75.92%</strong></p><p>36 氪获悉，花园生物公告，预计 2024 年前三季度归属于上市公司股东的净利润为 2.32 亿元-2.62 亿元，比上年同期增长 55.77%-75.92%。业绩变动主要原因为维生素板块营业收入及毛利同比上升，公司股份支付费用同比下降，以及非经常性损益对净利润的影响。</p><p><strong>阿里巴巴在杭州成立一路发发跨境电商公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，杭州一路发发跨境电子商务有限公司成立，法定代表人为张晶晶，注册资本 100 万人民币，经营范围包括互联网销售、供应链管理服务、企业管理咨询、信息咨询服务、智能家庭消费设备销售等。股东信息显示，该公司由阿里巴巴（中国）网络技术有限公司全资持股。</p><p><strong>科森科技回应被苹果暂停生产供货许可：没有被剔出果链，主要订单正常执行</strong></p><p>近日有消息称，由于产品「质量问题」，苹果 Macbook 轴承供应商科森科技已经被苹果公司暂停生产供货许可，并将订单转移给其他供应商，直至今年年底。为核实并了解情况，森科技证券部工作人员表示：「（上述消息）反映的问题有部分确实属实，MacBook Air 那款产品的转轴有一部分是有问题的，我们在处理过程当中，过段时间结论就明确了。」与此同时，他还强调：「公司没有被剔出果链，我们（来自苹果）的主要订单执行都是正常的。」（每经网）</p><p><strong>前苹果首席设计师艾夫证实与奥特曼在 AI 硬件项目上合作</strong></p><p>苹果设计师乔尼·艾夫在上周末的一次采访中证实，他正与 OpenAI 首席执行官萨姆·奥特曼在一个新的人工智能硬件项目上进行合作。该项目于近一年前首次被传，至今仍笼罩在神秘之中，几乎没有任何细节透露。据报道，艾夫是通过 Airbnb 首席执行官布莱恩·切斯基认识奥特曼的。艾夫和乔布斯遗孀劳伦·鲍威尔·乔布斯旗下的艾默生集团为该项目提供了资金。该项目预计将在年底前筹集 10 亿美元的资金。（新浪财经）</p><p><strong>百度：422 位专家、学者加入「文心导师」计划</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 20 日，百度文心导师首场见面会在上海东方明珠旗下」上海之星「号上举行。据了解，截至目前「文心导师」计划已招募 422 位各领域专家，在知识传授、结果评估和反馈迭代等方面为文心大模型提供帮助。此外，百度文心大模型与上海东方明珠广播电视塔达成合作意向，双方将在 AI+文旅领域展开深入合作。</p><p><strong>Omdia：iPhone 15 Pro Max 成上半年全球最畅销智能手机，出货量达 2180 万部</strong></p><p>36 氪获悉，根据市场研究机构 Omdia 发布的报告显示，iPhone 15 Pro Max 是 2024 年上半年全球出货量最大的智能手机，总出货量达 2180 万部。这是继 iPhone 14 Pro Max 成为 2023 年最畅销手机之后，iPhone Pro Max 系列连续第二年蝉联冠军。到目前为止，标准版 iPhone 15 的出货量仅次于 15 Pro Max，达到 1780 万部，而 iPhone 15 Pro 则以 1690 万部位居第四。</p><p><strong>国家能源集团在天津投资成立航运公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，国能（天津）航运有限公司成立，法定代表人为段鹏飞，注册资本 2 亿人民币，经营范围包括水路普通货物运输、国内货物运输代理、国际货物运输代理、船舶销售等。股权穿透图显示，该公司由国家能源集团航运有限公司全资持股，后者为国家能源投资集团有限责任公司全资子公司。</p><p><strong>诺和诺德因减肥药价格问题面临美参议院质询</strong></p><p>美国参议院网站显示，参议院将于当地时间 9 月 24 日举行听证会，审查诺和诺德是否为糖尿病和肥胖患者提供价格过高的司美格鲁肽产品 Ozempic 和 Wegovy。（界面）</p><p><strong>凯雷据悉拟在印度收购汽车零部件制造商</strong></p><p>据铸币报消息，两位知情人士表示，私募股权投资公司凯雷集团正在印度建立一个价值 4 亿美元的平台，用于收购和兼并汽车零部件制造商。凯雷可能在本财年结束前收购至少两家零部件制造商，并在未来 12-18 个月内再收购两家。该公司将重点关注电动汽车企业和出口主导型企业。（界面）</p><h2>投融资：</h2><p><strong>农业公司「金美科林」完成 1000 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，农业公司「金美科林」宣布成功完成了 1000 万元人民币天使轮融资，由华国资本领投。</p><p><strong>「智协慧同」完成数千万元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「智协慧同」完成数千万元 Pre-B 轮融资，并于近期完成交割。本轮由北汽产投领投，老股东石雀资本继续跟投。本轮融资将用于加速数据智能应用的开发，以及车云数据底座与 AI 场景的融合。 智协慧同成立于 2017 年，聚焦车云数据底座领域，为车企以及合作伙伴，提供车端嵌入式数据库、车云计算引擎等数据中间件，帮助打造自动驾驶、智能座舱、智能标定、智能诊断等各类数据闭环解决方案。</p><p><strong>同仁堂及伊利股份在北京投资成立食品公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京同仁堂食品有限责任公司成立，法定代表人为郭金凤，注册资本 2000 万元人民币，经营范围包括乳制品生产、婴幼儿配方食品生产、食品销售、食品生产、饮料生产等。股东信息显示，该公司由中国北京同仁堂（集团）有限责任公司、内蒙古伊利实业集团股份有限公司共同持股。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>钉钉 365 会员正式推出，面向个人提供 AI 产品包</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 23 日，钉钉正式推出「365 会员」，面向个人用户提供 AI 产品包。包括钉钉 AI 搜索、个人 AI 助理、个人认证等 10+项最受个人用户欢迎的能力，都将打包进「365 会员」，提升超级个体的创造力。据了解，用户可在钉钉 v7.6.16 或以上版本开通会员，目前会员尝鲜价 19 元/月、169 元/年。</p><p><strong>蜂巢科技与星创视界达成战略合作，将于年底推出首款联名 AI 音频眼镜</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 22 日，蜂巢科技与星创视界宣布达成战略合作，囊括了渠道深度融合、联名产品共研与服务体验升级等各方面。蜂巢科技旗下界环 AI 音频眼镜系列产品将分阶段进驻星创视界旗下宝岛眼镜的全国门店，首批于北京、上海、深圳、杭州、南京、武汉、重庆等 16 个城市 40 家宝岛眼镜门店率先上线。双方还将开展联名产品共研的深度合作，预计 12 月将推出界环与星创视界自主品牌 SAP 联名的 AI 音频眼镜产品。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>机构：预计 2024 年全球机器人出货规模约 4700 万台，未来 5 年维持 20% 以上覆合增长率</strong></p><p>36 氪获悉，群智咨询数据显示，长期考虑人口老龄化趋势及 AI 推动普及，全球机器人总体需求呈现持续增长趋势，预计 2024 年全球机器人出货规模约 4700 万台，未来 5 年维持 20% 以上覆合增长率。同时预计 2029 年其营收规模近 1280 亿美金。从出货量角度，群智咨询（Sigmaintell）数据显示，2023 年全球消费类机器人占市场出货约 81%，长期占据机器人市场主导地位；工业机器人占市场总体出货约 17%。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>民政部：今年中央财政安排 3 亿元引导资金，支持发展老年助餐服务</strong></p><p>国新办 9 月 23 日举行「推动高质量发展」系列主题新闻发布会。民政部副部长唐承沛介绍，今年中央财政安排 3 亿元引导资金，支持发展老年助餐服务。各地结合自身财力和实际情况，为老年助餐服务提供优惠措施，为服务企业和经营主体提供扶持政策，同时鼓励公益慈善组织、爱心企业人士积极参与，通过政府补一点、企业让一点、社会捐一点等方式，为老年助餐服务提供有力支持。（中国网）</p><p><strong>国家发改委：前 8 个月设备工器具购置投资增长 16.8%，对全部投资增长的贡献率达到 64.2%</strong></p><p>9 月 23 日，国家发展改革委举行专题新闻发布会，介绍大规模设备更新和消费品以旧换新政策总体进展成效。国家发改委党组成员、副主任赵辰昕表示，「两新」工作逐步取得明显成效，并还在不断显现。有力拉动了投资增长。设备更新政策持续推进，有效调动了经营主体更新生产、用能、电梯等各类设备的积极性。前 8 个月，设备工器具购置投资增长 16.8%，增速比全部固定资产投资（不含农户）高 13.4 个百分点，对全部投资增长的贡献率达到 64.2%，比前 7 个月提高 3.5 个百分点，说明加力政策实施后，8 月份的拉动效果更加明显。（证券时报）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：大国资时代丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2961999971012617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:12:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在以「大国资时代」为主题的论坛中，几位来自不同领域的投资人分别阐述了自己对这个时代的理解，在他们看来，如今投资市场已经全面进入了由国资主导的时代，但其中还是有一些市场化的基金在适应这样的变化，做到与国资共舞，也形成了一个很好的投资生态，所谓未来也一定是混合模式，而并非由一个模式去完全主导的环境。</p><p>此外，几位嘉宾对于国资的投资模式也表达了自己的看法，国资并非像外界普遍认为的所有人都在追求高稳定性，而是有着自己的投资规律，并且不会特别在意当下的环境是好是坏，反而在环境差的时候出手有时会更为积极。最终投资机构要竞争的还是选择项目的能力，市场化的基金也要尝试更多和国资的合作模式，才能投出更优质的项目，共同推动中国的产业发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2973,1982" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_10d78254ced34c33acf6ca713b63c95b@5542195_oswg1770603oswg2973oswg1982_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为圆桌对谈实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>黄祝熹：各位嘉宾请入座，我们今天探讨的话题叫大国资时代，上个环节是浅聊了一下这个话题，今天我们就国资这个话题做一些具体的讨论。</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">刚才听了各位大咖领导的论坛讲解，感受很深，我来自于中车国创，是中国中车的投资平台，主要是做基金业务，目前主要投资板块也不局限于轨道交通，围绕先进装备、半导体、新材料、新能源汽车等几个行业都有布局，整体来说我们从 VC 开始一直投到并购。</span></p><p>朱春丰：我是湖北省政府投资引导基金的朱春丰，湖北省政府投资引导基金是在湖北省委、省政府的工作部署下，由湖北省财政厅牵头，在去年新组建成立的，首期规模是 200 亿元。我们主要是支持湖北省的天使投资，科技成果转化以及「51020」的现代产业集群等湖北省政府鼓励发展的重点产业和领域。2024 年我们计划主要投资九大领域，包括高端装备、生命健康以及新材料、数字经济等等，基本上涵盖了目前市场上主流的一些投资赛道。大家如果有兴趣的话也可以关注我们的相关公开信息。在此我也欢迎各个投资机构和投资人有机会多来湖北投资兴业。</p><p>陆佳清：我简单介绍下我们机构的情况。国科嘉和是中国科学院控股有限公司旗下专注于硬科技投资的科创私募股权基金管理公司，成立&nbsp;13 年管理 11 只基金，目前一共投了一百八十多个项目，其中有超过一半投向了科研院所科技成果转移转化。近年的业绩也不错，2023 年我们在境内、外收获了 7 个 IPO，大概是这样一个情况。</p><p>再介绍下我本人，2018 年加入国科嘉和前，我在一个央企干了 16 年，后面 4 年我也是中国电信天翼创投的副总，相当于原来干产业的后来转到 CVC、然后又来到国科嘉和任职干了 6 年多的时间。今天这个话题也是我个人非常感兴趣的话题。</p><p>茹华杰：今天你们选的四家单位也特别具有代表性，既有中车这样的央企产业集团，有省级的基金，也有国家科研院所的投资平台。无锡新尚资本则是最基层的国有股权投资平台，主要围绕集成电路、数字经济、新能源和大健康等领域进行投资，目前注册资本一百亿，已经构建了以股权投资为主体，母基金投资和产业服务为支撑的业务格局。到目前为止，无锡新尚资本对外合作的基金三十多家，直接股权投资项目将近九十余个，三年多的时间总共出手&nbsp;120&nbsp;多次，累积的对外签约金额接近&nbsp;150&nbsp;亿元。从产业配置上讲，我们遵循产业基本发展的规律，面向全国市场。同时，也要回归到，一个地方国有企业自身的担当职责，还是要努力吸引更多的产业团队，围绕着无锡的支柱产业来进行进一步的发展。</p><p>黄祝熹：上一个环节也是谈到了市场的数据包括感知都是有 80% 的资金来源于国资，下一个问题想问大家的体感是怎样的，以及在近两三年大家的体感是不是如同这个数据一样，今年的投资节奏又是如何的？</p><p>茹华杰：80% 的数据我也看到过，具体的计算过程不得而知。可以肯定的是，在座的基金管理人多多少少都跟各类的国有资本、政府资本有合作关系。从&nbsp;GP&nbsp;的整个群体结构走到今天，我倒想说，这个比例，应该值得我们在座的&nbsp;GP&nbsp;们去想想为什么，为什么会走到融资渠道越来越单一的非常严峻的格局当中。</p><p>作为今天仍然在中国股权投资领域里坚持奋斗的我们，是不是应该想想我们自己哪些方面有需要总结和期许的地方。所以我们做 FOF 的过程中，我常常喜欢跟我合作的 GP&nbsp;们探讨一个话题，我们做&nbsp;GP&nbsp;常说要培养的产业资源，我们握住了一端， 另外一端的长期资金供给方培养了什么，围绕哪些机构和群体会成为我这个行业里的一个长期可出资人，怎样去维护好他对这个金融产品、投资产品的兴趣和爱好，怎样去维系好一个群体对我这个机构的长期认可和支持。所以我想正好借今天&nbsp;36&nbsp;氪提出这个话题，抛出一个反向思维的观点。</p><p>陆佳清：GP 不赚钱，投资回报周期长，所以社会资本跟进不足，从逻辑上来讲是对的。我们先从中观的维度来讲，一级市场这个行业在洗牌周期，根据中基协数据显示，截至 2024 上半年存续登记的股权投资基金管理人大概有 1.2 万家，比 2023 年减少了 413 家。洗牌在发生，淘汰赛在发生，所以出手一定会变少，这是肯定会的，这是行业现状。</p><p>根据 36 氪说的，一级市场国资背景 LP 出资规模占比已经达到八成，我认为国资现在充当更重要的角色是无可厚非而且非常必要的。对于产业而言，国资在卡脖子领域的持续注资，推动了半导体、人工智能、生物医药、先进制造等产业的发展；对区域经济而言，地方国资平台和产业招商的联动，对区域经济的发展和产业聚集也起到了关键作用。</p><p>但从另一方面来看，国资基金受制于国资考核体系的制约，也会面临到期无法延续、亏损遭遇问责等问题，导致部分国资只敢投稳、只求不出错，这又与市场化运营的创投机构产生了不适配性。</p><p>这是国资体制机制的问题，相信经过行业的过渡期和洗牌期之后，市场会逐渐趋于合理，国资与市场化资金会达到更平衡的比例，国资 LP 也会形成更适合创投产业的运作机制。</p><p>黄祝熹：现在的投资机构不仅承担着要获得收益的功能，还承担着国家意志的功能。我们把这个问题交给朱总。</p><p>朱春丰：首先湖北省政府投资引导基金目前不做直投，所以如果主持人说的 80% 的投资主要是指项目投资的话，可能我们没有太多的发言权，但是我也可以分享下我们参股基金的情况，可以给大家提供一个不一样的视角。湖北省政府投资引导基金在遴选参股基金的出资结构中有一个基本要求，湖北省内的各级财政引导基金和国资母基金出资占比原则上合计不超过 80%，一方面，从当前市场的实际情况出发，表达湖北省在打造全新创投生态的诚意和决心，也是为了尽力让一级市场能够更好更快的运转起来；另一方面，这也意味着拟参股基金至少要有 20% 以上的各类社会资本参与。从我们实际的运作结果来看，目前我们遴选的一些参股基金特别是直投子基金中基金管理人大多数还是以市场化机构为主，这在一定程度上可能也说明，现在一级市场可以把它看成是混合投资的状态，国资和市场化机构之间完全不是一个互斥或者割裂的状态，更多是一个合作共赢的状态。政府性投资基金更多应该是给这个市场提供了急需的源头活水。</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">各位嘉宾都说了，我简单补充几点。一是，对于国资 80% 这个概念，国资确实是大范围，包括央企、地方国资、甚至产业方等等，上次看有个数据是 71%。我觉得如果美元基金去掉之后人民币基金就会占比高一点。我觉得这个数据在此时此刻还要拉长周期去看。</span></p><p>二是，我们是在 2016 年成立，2019 年之后就赶上疫情的 3 年，从 2019 年开始到现在正好 5 年，很多数据还是要拉开来看。我们传统意义上理解社会资本的 LP，偏向于民营资本这种美元基金，其实更多的我认为追求收益可能是第一位的，对于国资来说确实这里面政府要求有招商引资，央企要求有产业服务等等。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">最后，在项目投资方面，从 2016 年开始，我们到今天每年的出手都没有变化，基本上非常平稳，市场好也投，不好也投。</span></p><p>黄祝熹：非常稳定的投资策略。</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">我觉得在我们这个团队中，大的变化是 2019 年之后基本上不再投 Pre-IPO，全部投到早期和并购。为什么我们今天干的不好的时候，反过来可能更多推给市场，还是要从我们自身去找找原因，我觉得这一点是我们需要思考的。</span></p><p>黄祝熹：刚刚各位更多的是在强调责任、担当，国资在整个的市场经济中应该承担什么样的角色，其实是要跟整个社会资本一起去把产业做大做强的。但是实际操作过程中，可能作为国资的身份又有很多行业的限制，反投的比例。大家在具体的案例中，有没有遇到一些实际的问题？然后针对这些问题，有没有一些实际操作中的破局之道？</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">我觉得唯一一点就是 LP 的构成不一样，作为国资的管理人来说还是要考虑全局，我们一直考虑所有的 LP 尽调的时候，我是全口径给你看，全口径就是所有管的基金、项目，你全部拉开看，比如上市、DPI、IRR 在内的所有数据。</span></p><p>我的考核还是全方位的，因为我面临的「婆婆」可能有十几个，所以这里面我不可能做到像社会资本那样相对洒脱。在投资的过程中我会想的更多，可能在基金布局里我不可能一个基金真的全部投早期，一个项目爆款了收益就可以了，但对我来说我还得兼顾 80%、90% 的成功率，然后再去兼顾收益。</p><p>黄祝熹：有没有一些具体的案例分享？怎么去承担国资的责任？遇到问题都是如何解决的？</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">责任来说，我们也要募资，但是坦白讲我们有优势，自己还能出点基石，还有一个产业。但是反过来说，要围绕服务主责主业，要考虑什么行业相对能投，要绑定整体基金，无论增值有多大，必须要保值等等，其实都是我们面临的压力。</span></p><p>黄祝熹：朱总怎么看这个问题？</p><p>朱春丰：可能大家关注更多还是国资的一个运行机制的问题，普遍看法是认为国资跟市场化机构有一个很大的差别，国资可能行政性的东西会比较多，所以可能会对投资领域会有一些限制。</p><p>我个人倒是觉得这个事情分两面看，某种意义上我是觉得国资也是可以有很成功的一些投资，这个市场上有很多这样的案例。我觉得核心的解决方案，还是要怎么样实现国资、国企治理的现代化，这里也是深化国资国企改革的一个重要课题。</p><p>湖北省政府投资引导基金，在 2024 年对管理人的遴选办法当中，特意明确了一点，我们会优先考虑和有成熟激励约束机制的机构合作。它的一个很重要的目的，就是想引导国资管理人，或者说是一些参股基金，建立跟投机制能够提高它的市场化运作水平。我觉得提高市场化运作水平，可能是破解国资投资方面一个很重要的抓手。</p><p>陆佳清：趁这个机会，我也讲讲自己的观点。今天开场提到了「硅谷模式」。如果纯粹从出资结构来讲，我们的创投行业跟美国长得就不一样。</p><p>关于「国资」我提出几个我自己的明确看法：</p><p>国资肯定是一个非常重要的力量。但我个人认为「国资」这个词太笼统了，至少从根上来讲能分为财政和企业。在这个点上我的观点很明确：财政的钱因为性质关系建议只做间接投资，国企应该围绕自己的产业链上下游进行投资。</p><p>所以，国资跟美国、跟硅谷，跟市场化基金相比，特殊点在于诉求很多，它不是光为了赚钱。多诉求的情况下就会有多个层级去影响，这是一个复杂系统。因此，我们还得摸着石头过河，继续探索，大的逻辑是要让民营部分发挥更大的作用，这是我的看法。</p><p>我们自身来说，国科嘉和作为有国资背景且市场化运营的 GP、作为技术资本怎么去实践我们的责任？核心还是围绕自己的资源和优势做好科技成果转移转化，比如说我们去年在科创板上市的中科飞测（688361）、还有国科量子、中科海钠等项目，国科嘉和都给予了第一轮资金支持，是项目最早期的投资人。</p><p>黄祝熹：我有一个问题想要补充提问下陆总，从硅谷趋势的逻辑来讲，投资机构追求的是超额收益，它是整个回报的上限，但国资现在本土的风险投资机构很多时候是追求这个事情的下限，甚至有一个词叫做「容亏率」，在保底的思维投资方式过程中，合理性和不合理的地方在哪里？会不会出现一些问题？</p><p>陆佳清：我只能分享一些自己的感受。这里绕不过去的一点是国资是多诉求的，包括招商引资、产业链「补链强链」、税收、就业等等。在多诉求情况下达到一个综合的平衡就会有所取舍。但是反过头来讲我们也要客观看我们的形态。大家都知道中国现在谈解决卡脖子问题，卡脖子是什么原因，因为我们零到一的创新很少，但是我们在规模化生产复制，大规模降本方面就很有优势。所以我们是不是在这个行业必须长得跟硅谷一样，这也是值得探讨的。</p><p>因此，单谈超额收益没有任何意义，当国资背景的 LP 占比已经达到八成出资结构的时候就是要满足多诉求，同时还要应对行业的淘汰赛，毕竟活下来这是最重要的。</p><p>黄祝熹：其实在本土市场对投资机构的能力的要求还更加复杂多元。刚刚那个问题请茹总来回答。</p><p>茹华杰：刚才陆总把地方国资的困惑讲得很多，感觉陆总对于地方国资的了解很深。确实在经济比较艰难的时刻，地方国有企业要更加有利地承担起地方产业&nbsp;和经济发展的责任。所以有时候逆流而行需要的确实是一种担当，但更需要的是一种更加专业化的策略，所以我们一直在看到国有企业尤其是地方国有企业在从&nbsp;事股权投资的时候还确实面临的一些挑战和困难。</p><p>欣喜地看到湖北省国资委率先推出了免责清单，我觉得这是拉开了一个很好的序幕。国有企业的困难很多、挑战很多，&nbsp;比起在座各位市场化的&nbsp;GP， 肚子里的苦水多得多，即便如此大家仍然看到地方国有企业仍然在努力投资，因为这就是国有资本逆周期最重要的时期来临，这个时候国有企业不投，那么地方上的发展以及未来可能就会更难。</p><p>如何做好？刚才陆总也提到项目到底投不投，这里面有两点，第一点是首先要主抓合规化，现在监管要求很高，自身的合规性就决定了你的日常经营工作能不能够持续进行，这是一个基础；第二点是专业化，你作为一个专业的投资团队对于项目的分析评价，能够得到相关的政府职能部门的认可，加以时间让他们感觉到在具体项目评估上你这个国资平台可能比一些政府局办的科室评价更专业，风险把控更到位，逻辑体系更到位，自然你的发言权就在提升，当你的权威性在提升的时候，实际上你的压力就自然而然地能够消减很多。</p><p>黄祝熹：感谢，我们刚才聊了很多环境和困境的问题，现在我们聊一个比较具体的问题，在做具体投资过程中，不管招商引资也好或者要把钱投到被投企业也好，需要建立一些差异化的优势或者是说需要去向被投方秀肌肉，向他们展现我们资金的不同的地方，所以大家在跟被投方做谈判或者做合作交流的过程中，是如何去吸引被投方的？</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">简单把自己的观点说一下，先从投的角度去说，作为投资大家一直都在关注硬科技、卡脖子的替代，其实对于我们来说最主要的要识别是不是需要替代，不能盲目跟风，这是投上最核心的问题。很多东西不用大家替代，人家也不需要你替代，但是团队一上会就说我们能替代谁谁谁，这个是我不能接受的。从上市的角度，现在审核也非常严格，我五年前就提出想国资跟社会资本能够站在一个赛道，现在机会越来越多，很多机构和我们都是同一轮投，甚至有时候在之前。原来历史上美元基金也好或者赛道不同，他们看消费我们就看不了消费，现在大家都在看战新产业，都站在一个赛道了，这五年我们一个变化是国资更加专业化、市场化，大家都能够走在一起。</span></p><p>第三点想为国资正名，一些项目国资出手更快，不管有没有容错机制。如果大家干投资、干创投首先要热爱它，这一点特别重要。一个政策下来很多人的理解是完全不一样的，如果你不热爱它的话，因为合规而合规，弹性很大，干这个行业还是要有点担当的。另外说专业，专业就一句话，所有干投资的，最大的风险是不专业，如果你不专业就会让人笑话。</p><p>最后想表达的意思是，在当今的市场和环境下，机构还是大有可为的，在这个时点上反而我现在鼓励团队大胆投资，可能会比去年再加大。从历史上到现在，最好的项目半导体是 2016 年投的，去年八百多亿，我们挣了大概将近 30 倍。那个时候没人敢投他，亏损、又没科创板、估值也挺贵，所以反过来想，七年过去了挣了将近 30 倍的项目，那时候是最困难的时候。我想表达的是，这几年是我认为布局好项目的时点，老板也接受跟你谈判，对赌也可以谈了，这个事情两方面看，包括行业上会凸显出好的项目，今年我们的策略是依然投 AB 轮早期加并购，另外 CD 轮如果愿意打折我也愿意接老股，现在是有交易性机会的。</p><p>所有的投资机构一定要有责任感，我们在市场上很痛苦，好不容易谈到一个估值，冲出一家来直接不谈了，其实我们是一个乙方，募资是乙方，投项目是乙方，跟老板谈也是乙方，退出还是乙方，所以机构更多其实还是要抱团，更多还是要多交流、信息沟通。投资没有信息差只有认知差，认知差就靠人来解决。</p><p>朱春丰：从引导基金这个角度这个问题我回答不是很合适，我从如何吸引优秀投资机构来看，可能在目前这个市场环境下最大的吸引力是实实在在出资能力，湖北省政府投资引导基金是去年新组建，省委省政府是非常重视，真金白银的拿出 200 亿支持创投生态的建设。</p><p>一方面湖北的资源禀赋优势，作为九省通衢拥有便利的交通优势，科教资源也非常有优势。</p><p>另一方面一些前期积累的产业链包括产业基础也非常丰富，这些都是吸引优秀管理人到湖北来很重要的点，我觉得现在市场机构一方面是要争取到 LP 出资，另一方面也要投出好的项目，如果管理人拿了地方政府的出资不好投也是一个很大问题，如果大家想布局华中地区或者对湖北区域有兴趣的话，与湖北政府投资引导基金合作应该是一个非常好的选择。</p><p>还有一方面我觉得也是很重要的，特别是在现在目前所谓国资占主导或者国资在市场份额当中占了很大一部分比例的市场环境下，湖北省各级政府投资基金的开放度可能对优秀的管理人是有一个非常大的吸引力。为什么之前很多市场化管理人不太愿意与政府 LP 合作，就是怕条条框框比较多，拿了这个钱认为自己有很大的负担。我觉得大家还是要双向理解，地方政府肯定有他政策目标的诉求，如果地方政府的开放度比较高，大家还是能够在互相尊重和互相理解的状态下面去合作，虽然 LP 是单纯的出资方，但应该不是甲方乙方的概念，大家还是一个合作关系。如果有这样的开放度可能对于被投资的基金也好或者管理人也好，可能拿你这个钱他更有信心，这可能是一个很重要的点。</p><p>陆佳清：这个问题也非常有现实意义，我曾经听了一个同行说整个行业目前是「所有人看着差不多的赛道，谈的差不多的条款，砍着差不多的估值」。</p><p>对于被投方来说，首先我们的特点是具备资源整合能力和对技术发展的判断能力，通过对高科技企业的技术赋能，让技术迅速转化为产品。此外，我们通过庞大的市场网络等资源优势逐步在产业和资本层面搭建了良性循环的生态圈。</p><p>所以欢迎大家有优质的项目来接触我们，我们目前有三个基金还都在投资期，全部是盲池的。</p><p>茹华杰：现在国务院的公平竞争审查条例已经正式实施，这个对于规范中国各个城市之间的产业招商竞争起到了非常巨大的作用，所以说现在的产业招引方面的竞争可能就会越来越聚焦到每个城市自身的产业禀赋，以及当地城市的产业投资的专业属性。</p><p>第一，做好产业竞争还是要梳理好自身城市的产业禀赋，讲清楚自己的产业资源，这一点对于无锡来讲，因为无锡是从中国近代以来中国最重要的工业城市之一，工业这两个字就是无锡的底色跟烙印。现在无锡的集成电路在全国已经排在前列，从设计、制造、封装、测试，&nbsp;包括现在的一些核心设备、材料都已经成了一个很好的气候。在这样的环境里面，集成电路产业的招商竞争，无锡自然就具备了自身独特的优势。</p><p>第二，从投资来讲，作为一个股权投资机构，我们对于一个企业，大家都在讲投资是把钱给了企业之后才真正开始，这个时候比的是你投后赋能的能力。我们作为国有平台如何做好投资后的产业服务，越来越成为国有投资项目最终成败如何的另外一个主战场，这个工作做的更好、更细，能够让项目、让团队有更多的时间、精力集中在自己擅长的工作领域，其它的事情有地方的国有机构帮你去思考，帮你去解决，这样大家就形成了一个合力。</p><p>另外，还是要进一步的去构建起以全国产业资源为支撑的自身的一个产业服务体系，这就是为什么无锡新尚资本仍然会大力去做很多的&nbsp;FOF&nbsp;投资，就是要通过&nbsp;FOF 这个纽带把国内最好的这些&nbsp;GP&nbsp;同行连接在一起。</p><p>因为每一个优秀的&nbsp;GP&nbsp;背后，它可能就是几十个甚至上百个上市公司的资源在手上，有了这些优秀的&nbsp;GP&nbsp;合作，通过自己辛勤的耕耘和努力，透过他们可能连接的就是全国几百家上市公司，甚至上千家上市公司，这些上市公司都是各个细分领域的产业龙头，你就有了更多的产业资源的可能性来服务好我们新投资的这些企业标的，能够加速它们的成长。</p><p>所以我们在做&nbsp;FOF&nbsp;的时候，不仅去投一些专门投天使的一些&nbsp;GP&nbsp;团队，他们能够找到最好的源头。我们也投了一批产业资本&nbsp;CVC，通过产业资本能够把这些天使基金投资的项目，从中挑选出一批导入他们的产业资源，加速成长。</p><p>我们也投了一些所谓的大白马、央企，&nbsp;因为它们有强烈的市场标杆性，有这种机构参与定价，市场资源的调动能力都会大幅度的增强。也通过这种&nbsp;FOF&nbsp;的体系，其实也仍然要回到服务我们自己所投资的标的企业当中去，从而去提升我们自身的产业培育能力。</p><p>黄祝熹：我们感受到风险投资在中国还是有非常强烈的中国特色，但实际上我们在讨论一家机构整个能力边界的时候，还是难免去与过去市场中比较完全市场化的这些机构做一些对比。</p><p>最后一个问题，国资能否成为一家顶级的投资机构，或者换句话来讲，一家国资机构如何向我们过往的意识和概念里面的顶级去靠拢？</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">什么叫顶级？我觉得给 LP 创造价值，给股东们做好服务就是顶级的，我觉得一个机构只有长和短，只要能够坚持，坚持本心，一个好企业你能坚持投下去，你就是一个好机构。对于我来说，未来是国资，还是混改的，还是纯民营的机构，其实并不重要，肯定也不止一家。</span></p><p>像你说的有可能国资会诞生一个综合能力很强的类似于新加坡这种的，但是我觉得它绝对不是唯一，未来肯定还是以产业为主导，能够给企业做好服务，又能够市场化，而且长期存在，给 LP 能挣钱，给政府能返投，给主业能服务，这个就是顶级。</p><p>黄祝熹：满足既要、又要、还要这样的一个需求，一个综合性的机构。</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">我觉得在这个阶段来说，抱怨解决不了问题，市场情况如此，但有这么多的机构还活着，我觉得在这个情况下怎么解决问题，才是要考虑的问题，而且既要、又要也可以解决。</span></p><p>我们投的这些项目来说，我们的 IRR 现在也还好，我们退出的 DPI 有 1 的，有 2 的，有 3 的，我觉得核心问题，上一个问题说咱们的团队，咱们的合伙人，创始合伙人都没有问题，咱们的团队是不是热爱这个行业，他们有没有责任心，他们是不是把投资当成事业，而不是一个打工的工具，在投这一刻已经决定了你未来退出的一个情况。</p><p>包括去年我们退了大概将近 25% 的资产，在去年一级退了一些，二级也退了一些，我个人觉得还是要预判，提前布局。大家这个团队千万别两层皮，一定要当成自己的钱去投，当自有资金去投，我认为未来无论市场怎么变化，你的收益率相对降低而已，我觉得还是要靠人，人的自我驱动，还有责任感，我认为比所有的可能都重要。</p><p>朱春丰：首先我觉得国资肯定是可以成为一家顶级机构的能力，不管是从历史上，还是从国外的一些经验来讲，就拿现在湖北省政府投资引导基金来看，中金资本和深创投是我们的两家受托管理机构，它们都是国资。也是市场上公认的头部机构，中金是脱胎于外资投行在国内的一个试点合作，深创投又成长于深圳这片改革的热土。我觉得它们在经营模式，包括到投资策略都形成了自己非常独到的一些特色打法。</p><p>我觉得一个很重要的原因，就是因为他们把国资背景和市场化的一些管理运作机制结合的比较好，我觉得这个是把国资发展成一个顶级机构中很重要的一点。当然我觉得这个也是一个期待，我觉得可能在未来的市场当中，希望国资和非国资在顶级机构当中，应该是都有一席之地，而不仅仅是说只有市场化的机构或者是纯民营的顶级的投资机构，或者是只有纯国资的顶级的投资机构，我觉得大家应该是一个百花齐放，这个状态才是健康市场。谢谢大家。</p><p>陆佳清：我简要回答一下，我觉得国资当然能成为头部机构，而且已经很多就是头部机构，这个答案是很明确的。只是再补充两条：</p><p>第一，什么叫顶级机构？国资从管理规模来讲就是半导体、大基金等等，已经是顶级机构了。如果说我们题目的预设还是原来美元基金的那套标准，要投出多少收益倍数，那肯定比较难，但是我们可以改标准。创投行业在我国更像是科技服务业，我们目标是大力扶持民营创投公司发展壮大，以扶持和促进为主基调。所以服务得好就应该是头部机构，管理规模大我认为某种程度上来讲不输于「收益倍数」这个认定标准。</p><p>而且大家做投资都知道，大多数情况下，管理规模跟收益率是成负相关的关系。但是我觉得答案是非常明确的，国资机构已经大量都是头部机构了，没有任何问题。</p><p>茹华杰：前面几位老总都讲的很好，确实顶级两个字从不同的维度可能就会得出不同的结论，但我想能够让人称之为顶流，一定是有一个作用，那肯定是要起到一个风向标的作用。</p><p>它的策略、理念能够让市场认同追风， 这肯定是算顶级机构，这一点从国有企业，维度去看，怎么去引流，我想我们也有这样的成功经验，比如说集成电路大基金， 另外再看到我们的全国社保基金做得也非常好，上万亿资金作为全国人民的养老，钱，年化收益率十几年二十年保持这么高的收益水准也非常了不起。</p><p>回应刚才张总讲的一个事情，做投资是一个长周期的工作，热爱非常重要。因为有热爱你才能够敢于去承担责任。大家都经历过很多企业的投后管的服务，几乎没有一个项目是跟你投资时那种场景预设是一模一样走出来的，总是会有偏差，在这个过程中如果没有肩膀，项目就管死了，要想把项目管活，在过程中你作为一个基金的管理人、项目管理人是必然要去承担责任的。</p><p>我想顶级机构应该呈现的第二个特征就是团队应该确确实实热爱行业，有责任担当。</p><p>黄祝熹：顶级的标准需要重新定义。我们请张总来最后总结一下。</p><p>张鹏：<span style="letter-spacing: 0px;">第一个刚才确实陆总说了，我们现在不是金融行业，我们是科技服务业，我们不认为我们是金融行业。第二来说确实我觉得未来基金会分层，靠挣管理费的那种基金是一类，规模几千亿的管不到具体项目，第二类不管是国资还是社会资本它是一个产业方，投了谁就要给谁找订单。第三类就是集聚了各类资源的社会平台，这是能活下来的一类。最后一类是左手找项目右手找资金的，没有什么成本，过一天就算一天。</span></p><p>黄祝熹：大家各有各的活法。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔沃 EX30 欧洲销量继续攀升，大众为电动车停产燃油 Polo｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2961488843297024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:12:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top 3 News</strong></h2><h3><strong>8 月，沃尔沃 EX30 销量继续飙升，成为欧洲第二畅销的电动汽车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>尽管 EX30 作为沃尔沃最便宜并且体积最小的电动汽车，但上个月在欧洲的销量继续占据主导地位，成为欧洲第二畅销的电动汽车，仅次于特斯拉 Model Y。根据欧洲汽车制造商协会（ACEA）的最新数据，8 月份欧盟的电动汽车注册量下降了 43.9%，其中德国（-68.8%）和法国（-33.1%）这两个最大的市场出现大幅下降。尽管整体市场环境不佳，沃尔沃却仍是亮点之一，其整体汽车销量增长了 36%。据 Dataforce 的数据显示，上个月沃尔沃售出了 19605 辆汽车，超过了特斯拉和菲亚特，成为欧盟、英国和欧洲自由贸易联盟国家的第 14 大汽车制造商。沃尔沃的增长在很大程度上要归功于新款 EX30，该车型的总销量增加了 6377 辆。可见，其增长是较为可观的。EX30 起售价约 3.6 万欧元 (合 4 万美元)，是欧洲最实惠的电动汽车之一。虽然上市时间晚于预期，但 EX30 计划明年在美国上市，起价为 34,950 美元。这一推迟正值美国宣布对从中国进口的电动汽车征收新的 100% 关税之际，但 EX30 目前仍在中国生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_ba9b99d841314ea2a147d38f7618370d@6130289_oswg626460oswg1280oswg607_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Volvo EX30（来源：沃尔沃）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>沃尔沃 EX30 在欧洲市场销量出色，主要原因在于其背靠沃尔沃的强大品牌影响力以及精准的产品定位。尽管 EX30 在中国生产，但其骨子里依然流淌着浓厚的北欧血统，并且产品具有高度符合欧洲人使用习惯的属性。覆盘 EX30 在欧洲的成功之路，可以明显看出欧洲的用户需求与中国市场存在很大的差异性。反观欧洲的路况和城市建设，更灵活的体积以及更好的操控性无疑更契合欧洲用户的使用习惯。或许沃尔沃 EX30 在海外市场的成功可以给国内更多的产品「出海」带来更好的启发。</p><h3><strong>大众 Polo 在欧洲停产，准备生产更小、更实惠的电动汽车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>40 年后，大众汽车决定不再在欧洲生产 Polo 车型。自 1984 年以来，大众一直在西班牙生产 Polo，作为欧洲最畅销的汽车之一，该工厂已累计生产超过 840 万辆 Polo。据 DataForce（来自 Automotive News）的最新数据显示，大众 Polo 在 2024 年 1 月至 8 月期间是欧洲第八大最畅销小型车，销量超 90100 辆。然而，大众正筹备推出一系列更小、更实惠的电动汽车，并计划在潘普洛纳工厂生产。该工厂将于 2026 年开始生产两款小型电动 SUV，新款电动 SUV 将采用大众 MEB 平台的改进版本，这一平台支撑着大众当前的 ID 系列，包括 ID.4。去年大众推出 ID.2all 概念车后，我们首次看到了这款小型 SUV 的模样。ID.2 的售价将低于 ID.3，起价低于 2.5 万欧元（合 27500 美元）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_6e8ef55368ff46c9b20cc975cd700014@6130289_oswg853810oswg1280oswg651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众 ID.2 全电动汽车（来源：大众）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Polo 这一经典车型早在许久之前就悄然从中国市场消失。这主要是由于国内厂商在相同价位区间内推出了很多更具性价比且空间更为宽敞的产品。相比之下，国内消费者往往更倾向于选择那些能够满足多样化需求的产品。然而，Polo 却更契合欧洲用户的使用习惯。在欧洲，Polo 凭借其精致的设计、可靠的品质以及适中的尺寸，一直以来都拥有着非常可观的销量。大众决定停产 Polo，这一举措无疑堪称 「壮士断腕」，充分释放出大众势必要大举迈向电动化时代的关键信号。同样西班牙大众汽车工厂未来将会被打造成大众汽车未来的电动汽车生产基地之一，同时面对「电气化」的转型，此举大众将会给西班牙带来更多的就业机会和相关的产业升级。而 ID.2 作为大众在欧洲市场的战略规划，显然大众高层对此寄予厚望，希望可以用 ID.2 提升大众在「电动化」产品方面的市场占有率。</p><h3><strong>现代和斯柯达合作推进氢动力和高效能源解决方案</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>现代汽车与斯柯达集团签署建立氢动力生态系统合作协议，在布拉格的韩捷企业首脑会议上，双方代表出席签约仪式。该协议涵盖氢燃料电池系统及技术应用研究、节能交通方案探索以及氢生态系统和价值链机会发掘等内容。双方认为氢将成为可持续社会关键支柱，现代汽车可能分享燃料电池系统和技术，双方还将进行燃料电池系统应用可行性研究。现代汽车集团旗下 「HTWO」 品牌致力于打造氢社会，实现氢价值链各阶段。现代汽车捷克制造公司成立于 2008 年，年产能 35 万辆，被认为是欧洲最现代化汽车制造商之一，也是捷克最大外国投资。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1066,788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_fe10cd1493de4d8bbbb034bb41d55f7c@6130289_oswg647097oswg1066oswg788_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">韩-捷克商业论坛（来源：electriccarsreport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>不难看出，在当前汽车行业的新态势下，国外厂商正持续进行 「抱团取暖」。以现代集团为例，与其寻求合作的厂商涵盖了传统的欧洲车企、日本车企以及美国车企。这一情况无疑需要中国厂商持续的密切关注现代的一举一动。纵观海外市场，现代汽车无疑是未来中国厂商想要「出海」强有力的竞争对手，其一系列合作举措将进一步巩固现代在海外市场的地位，这无疑给国内厂商带来了严峻挑战。而对于斯柯达来说，在新能源领域尚未有十分出色的产品。此次与现代的合作，不仅能够帮助斯柯达在一定程度上摆脱困境，还将带动捷克地区相关产业的发展，推动产业升级。</p><h2>大事件</h2><h3>红木材料和宝马合作回收电动汽车电池</h3><p>据 electriccarsreport 报道，北美宝马公司和红木材料公司宣布建立合作伙伴关系，在美国回收所有电动、插电式混合动力和轻度混合动力宝马、MINI、劳斯莱斯和宝马摩托车的锂离子电池。本次合作的意义在于展示对可持续性的共同承诺，为美国锂离子电池创建闭环循环价值链，奠定全循环电池供应链基础。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_fc1c4f2763b0409b918d91ec70cacb63@6130289_oswg445383oswg1244oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">红木材料与宝马（来源：electriccarsreport）</p><p>Redwood Materials 由特斯拉联合创始人 J.B. 斯特劳贝尔于 2017 年创立，旨在建立电动汽车和清洁能源产品的循环供应链。其业务包括回收报废锂离子电池，采用火法冶金和湿法冶金技术回收钴、铜、镍、锂、锰等关键金属元素，回收效率高；还利用回收材料及新采购原材料生产电池正极活性材料和负极铜箔等关键部件。公司在内华达州斯帕克斯附近有阴极活性材料工厂，投资 35 亿美元，全面运营后可年产约 3.6 万吨超薄电池级铜箔及约 10 万吨正极活性材料；同时计划在南卡罗来纳州查尔斯顿附近建造新工厂。</p><h3>宝马、福特和本田开始运营汽车电网整合合资企业 chargeescape</h3><p>宝马、福特和本田去年宣布的新合资企业已开始运营，并任命了首位首席执行官和首席技术官。该合资企业推出了一个将电动汽车整合到电网中的平台——ChargeScape。既增强了电网稳定性，又为司机节省充电费用。随着越来越多美国人转向电动汽车，更低的燃料成本成为司机首要考虑因素。同时，国家电网因数据中心用电需求和可再生能源的间歇性而面临压力。</p><p>ChargeScape 的技术可无线连接电动汽车，根据实时电网状况管理电子流，可在电网受限通过智能充电减少需求，甚至在需要时向电网回输能量，为司机提供经济奖励。ChargeScape 基于这些汽车制造商在开放车辆电网集成平台（OVGIP）上智能充电的早期成功，该平台有多家多州公用事业公司为客户。</p><p>此外，该合资企业任命在能源和气候领域拥有丰富经验的 Joseph Vellone 为首席执行官。宝马、福特和本田的这一合作举措为电动汽车与电网的融合发展提供了参考，为实现可持续交通和清洁能源的未来做出积极贡献。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_a3dafcbddb264e968421b49804c11def@6130289_oswg102064oswg1280oswg621_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargeScape logo （来源：ChargeScape）</p><h3>IAA Transportation 2024：比亚迪携新电动 LCV 和庭院拖拉机亮相欧洲</h3><p>中国电动汽车制造商比亚迪在德国汉诺威的 IAA Transportation 2024 上展示了一系列纯电动商用面包车和卡车。包括比亚迪 E-VALI、比亚迪 EYT 2.0、比亚迪 ETM6 和比亚迪 ETH8。这些车辆涵盖了不同的用途和吨位，为欧洲市场提供了多样化的选择。可以看出比亚迪展出的所有车辆都是为欧洲市场的特定需求和偏好而设计的，例如，比亚迪 E-VALI 是一款 3.5t/4.25t 轻型商用车，专为欧洲市场的最后一英里和包裹送货服务设计。再例如，比亚迪 EYT 2.0 电动庭院拖拉机也是专为欧洲使用而设计的车型，能够轻松处理大型集装箱和拖车。它还采用超安全的比亚迪刀片电池，将为港口、码头等环境的运营生产力带来变革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="956,574" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_d85f6c5fe0834c2c93d858cd3d4c0c97@6130289_oswg395339oswg956oswg574_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪 E-VALI（来源：electriccarsreport）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="954,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_26d53e980373489a99e6ec7620c4636e@6130289_oswg419408oswg954oswg558_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款比亚迪 EYT 2.0 电动庭院拖拉机（来源：electriccarsreport）</p><p>我们都知道，比亚迪是唯一一家开发自己的动力总成系统的新能源汽车生产商，在动力电池创新方面拥有 29 年的专业知识。以上车辆都配备了最新的比亚迪刀片电池技术，在安全性能、耐用性和效率方面表现出色。除此之外，比亚迪专门为纯电动卡车开发了高度集成的电子平台，优化了性能和效率，同时降低了维护时间、工作量和成本。例如，比亚迪 ETM6 满载续航里程可达 200 公里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="976,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_5c7652e019464c8cba3c9c1f4bd7695c@6130289_oswg615955oswg976oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪 ETM6 纯电动卡车（来源：electriccarsreport）</p><p>在欧洲市场日益重视环保和可持续发展的背景下，比亚迪的纯电动商用车系列无疑为欧洲的商业运输提供了理想的解决方案。比亚迪在 IAA 运输 2024 上的出色表现，让我们看到了中国新能源汽车品牌在全球舞台上的崛起和引领作用。相信未来，比亚迪将带来更多惊喜。</p><h3>Lucid 开设底特律中心，以挖掘美国传统汽车人才库</h3><p>电动汽车制造商 Lucid 在底特律开设新办事处，以从当地吸引人才。新办公室位于密歇根州绍斯菲尔德，距离底特律西北约 15 英里。Lucid 希望借助底特律的传统工程技能，发展其硬件工程师、研发、运营等团队，以迎接下一个增长阶段。目前新中心已雇用 24 名工程师，计划年底前再招 30 人并呈指数级扩张工程团队。Lucid 在密歇根州每个工程职位的申请数量是加州的两倍，因其认为密歇根州是西方世界最大的汽车人才库之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1062,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_49e0c3c72abf430183b2a2fc63105409@6130289_oswg673225oswg1062oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（来源：Lucid）</p><p>Lucid 今年晚些时候将推出首款电动 SUV Gravity，2025 年 Gravity 将配备 NACS 端口，解锁 15000 多个特斯拉增压器，还展示了其先进技术和「大规模节约」。同时，Lucid 预告了 2026 年上市的中型电动 SUV，该 SUV 将在新低成本平台推出，公司计划在该平台推出三款低成本机型。Lucid Air 是市场上续航里程最长的电动汽车，2025 年 Air Pure 是最节能的大规模生产汽车。Gravity 电动 SUV 起价低于 80000 美元，中型电动 SUV 起价约为 5 万美元。此外，Lucid 正在与许多汽车制造商就采购其电动汽车动力总成技术进行谈判，去年已与阿斯顿·马丁达成协议。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><h3>路特斯推出首款概念车 Theory 1，体现智能性能汽车的未来</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_d4427cb5dcbd4848999724c245efb787@6130289_oswg429188oswg1280oswg651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">路特斯概念车 Theory 1（来源：Lotus）</p><p>路特斯推出首款概念车 Theory 1，体现智能性能汽车的未来。该车基于路特斯新设计宣言「The Lotus Theory」，涵盖数字、自然、模拟三大核心原则。Theory 1 拥有诸多创新特点，如 LOTUSWEAR 专属驾驶系统、全新用户体验标杆、极简材料设计及卓越动态性能等，旨在为驾驶者提供极致体验，并推动汽车行业向可持续未来发展。</p><p><strong>1.外观特点</strong>：</p><ul><li>整体低矮宽大，呈现出典型的超级跑车比例，具有强烈的运动感和视觉冲击力。</li><li>前包围设计夸张且具有冲击力，能够为车辆提供良好的空气动力学效果，在高速行驶时引导气流，增加下压力，提升车辆的稳定性。</li><li>采用独特的反向翼式车门，也就是滑动式蝴蝶门设计。这种车门开启方式不仅美观，而且在狭窄空间中也能轻松开启，极大地方便了驾驶员和乘客进出车辆，同时也为车辆增添了独特的视觉亮点和奢华感。</li></ul><p><strong>2.续航能力</strong>：</p><ul><li>WLTP 综合续航里程为 402 公里（250 英里），电池容量为 70 kWh。</li></ul><p><strong>3.动力性能</strong>：</p><ul><li>0 - 100 km/h（0 - 62 mph）加速时间为 2.5 秒。</li><li>最大功率为 1000 PS（约 986HP）。</li><li>最高时速为 320 kph。</li><li>驱动方式为全轮驱动（AWD）。</li></ul><p><strong>4.设计特点</strong>：</p><ul><li>采用全新设计宣言「The Lotus Theory」，涵盖数字、自然、模拟三大核心原则。</li><li>车内通过投影、屏幕和触觉等元素创造无边界用户体验，信息显示简洁直观，具有沉浸式 3D 图形效果。</li><li>采用先进的空气动力学和冷却系统，包括扩散器、减阻空气导流器、空气幕、轮廓底板、侧箱和主动后扰流板等设计。</li><li>车辆内部结构围绕人体形状设计，方向盘和踏板可向驾驶员移动。</li><li>配备线控转向系统，可精确控制转向，调整转向比、速度和感觉。</li></ul><p><strong>5.品牌内涵</strong>：</p><ul><li>强调路特斯对可持续发展的承诺，通过减少材料使用和采用环保材料，推动汽车行业向更可持续的未来发展。</li><li>传承了路特斯的赛车基因，从赛车遗产中汲取灵感，如空气动力学设计和将电机及电池组件作为受力部件的设计。</li></ul>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：产业投资的秘密丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962008147447816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:04:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在以「产业投资的秘密」圆桌对谈环节，几位在产业投资领域颇有见地的投资人分别发表了自己的看法，在他们看来，产业投资其实并没有秘密可言，唯一的秘笈就是如何最大程度整合自己所拥有的资源，以及如何更好地去利用这些资源，做好自己应该做的工作。</p><p>另外，他们还认为，在现在的时代下，保持自己的投资初心非常重要，不能盲目去追随热点，还是应该认清自己的优势，去找到更适合自己投资风格的项目，同时做一个「耐心资本」，长期陪伴自己的项目去共同成长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2791,1861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_1b8f132805dd40429b6910fd5c470c63@5542195_oswg1514347oswg2791oswg1861_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为圆桌对谈实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>陈浩：各位朋友、各位专家，上午好！我是招商局创投的陈浩，非常高兴也很荣幸主办方给我这个机会来主持圆桌论坛。在嘉宾位置的发言经验我是有过一些，但是当圆桌主持人是我人生第一次，并且第一次就领到一个比较重的任务，因为最难的就是在吃饭前的最后一场论坛做主持人。我努力做好时间管理，争取准时结束论坛，不让大家饿肚子。下面，我想我们还是按照老规矩，先请各位发言嘉宾简单介绍一下自己以及所在的机构。</p><p>刘成：我是汇川产投的刘成。汇川技术是国内最大的工业自动化产品供应商，主要为千行百业在制造端自动化和智能化的进程上提供赋能。同时我们也进入了新能源汽车产业链，为新能源汽车提供动力系统和电源系统，在这个领域我们同样是国内的龙头。</p><p>作为汇川的 CVC，我们主要围绕集团的核心业务进行对外投资，有三大核心战略，分别是工业自动化、新能源汽车以及能源数字化，我们在三大战略方向的指导下进行产业链的纵深投资。</p><p>刘斌：我是来自长飞产业基金的刘斌，首先介绍下我们的产业方长飞光纤光缆，长飞成立于 1988 年，是由中国工信部牵头和荷兰飞利浦成立的合资公司，长飞的名字来自于长江边的飞利浦，深耕了行业已经有 37 年，2016 年以来主营业务连续 6 年市场份额全球第一，也是一家 A+H 的上市公司。2018 年，长飞提出了多元化战略和资本协同战略，2019 年设立了长飞产业基金，2021 年发行了第一支产品，我们在 CVC 里算是一个新兵。我们主要聚焦长飞几个多元化赛道，包括光电领域、泛激光、泛半导体及新材料领域。到今年底我们可能会发行第三支基金。</p><p>徐景明：我们是讯飞的 CVC 基金，主要围绕着人工智能及其在各个赛道的落地，如 AI+硬件、AI+新能源、AI+生命科学等进行投资，整体体量在 30 亿。我们的投资核心逻辑还是通过技术协同、产业协同这套 CVC 的通行打法，但我们会做得更深入一些，我们过往也投了像寒武纪、商汤、优必选等等一些独角兽企业，总体来说我们虽然是全生命周期，但还是偏向于早期的和成长期，也希望在 AI 的大潮里能够跟各位有更多的合作。</p><p>邓钊：陆石成立于 2015 年，聚焦于商业航天领域的投资和布局，这主要源于我们的团队背景和基因。我曾在中国航天科技集团的火箭院任职，后来 2015 年创办陆石，成为中国最早投资商业航天的投资机构之一，持续在产业内进行了大量的早期布局和投资。我们通过天使轮阶段的投资，孵化了很多产业内公司，比如火箭公司天兵科技、多家衞星及配套公司、火箭和衞星上游的公司、以及横向的发射支持的公司等。经过这几年持续不断的投资和赋能，这些企业已逐步在各自细分市场中崭露头角，成为引领细分领域发展的头部公司。</p><p>陈浩：我也想借这个机会介绍一下招商局创投。招商局集团的各主营业务，To B 的比较多，To C 的领域不是特别多，像招商银行、招商证券等机构因为有 To C 的业务，可能大家都知道，但是我们在其他领域的公司大家未必很清楚。我们经常去各地开会交流，很容易被人问到你是哪个市招商局的同志。这就要说一下招商局这三个字的由来。我们成立于 1872 年，是清末洋务运动时为了振兴民族工商业而进行的一次创业探索，这也是招商局集团的第一次创业。那个时候清政府没钱，只有一点启动资金，跟现在的创业者差不多，我们也要去融资。「招天下商，行五洲船」，就是吸引天下有钱人给我们投资入股，我们去购买或制造先进的蒸汽铁甲轮船来发展中国第一支现代运输船队，所以我们起家的名字就叫做「轮船招商局」，经过历史涤荡，「招商局」这个金字招牌就留传了下来。</p><p>从成立至 152 年后的今天，招商局集团已经成为了中国最大的中央企业，2023 年的总资产达 13.6 万亿元，利润总额为 2200 亿元，在中央企业里均排第一。招商局目前的主营业务板块涵盖交通物流、综合金融、城市与园区综合开发，这一格局源起于中国改革开放后的蛇口大开发，那是招商局历史上的第二次创业。</p><p>去年底，招商局集团提出了「第三次创业」，要围绕数智科技、生命科技和绿色科技三大领域培育发展战略性新兴产业。招商局创投就是在这第三次创业中的瞭望塔，专注于上面说的三大领域去做早中期投资。我们要做好两个服务，一是通过科创投资继续服务于集团已有产业的转型升级；二是服务于集团战略性新兴产业的培育，打造马利克曲线。目前，招商局创投旗下共管理 8 支基金，总管理规模达 200 亿元。</p><p>我们这个圆桌的主题是产业投资的秘密。一提到秘密或者秘诀，大家都比较感兴趣，我想请各位大咖来分享下各自对这个产业投资秘密的理解，向大家揭秘有什么成功的心得和经验。邓总刚才您说您跟我们不太一样，背后好像没有产业实体大树，那您的心得是什么样的？</p><p>邓钊：中国的民营商业航天产业发展至今仅 10 年左右时间，最近 2-3 年开始进入快车道。这个产业从曾经的空白领域，发展到现在得到全面认可，写入政府工作报告，并列入战略新兴产业的高度，一路走来很不易。陆石投资是从产业刚刚起步时候，最早坚定看好商业航天的投资机构，通过投资和布局助推并见证了商业航天产业从 0 到 1 的蓬勃发展。</p><p>我们从 15-16 年最早布局商业火箭公司，并且坚定看好商业航天的发展和未来的应用，因为火箭是人类进入太空唯一的运载工具，所以我们先进行火箭的布局，比如在天兵科技只有创始人的时候便开始孵化天兵科技，成功发射了天龙二号液体运载火箭，成为全球民营商业航天首款首飞即成的液体火箭。</p><p>其次，我们认为商业航天如果只是复制体制内航天，那只会是低效的重复建设，商业航天的竞争力需要供应链重构。陆石便在火箭的上游供应链中寻找机会并进行布局。</p><p>随着衞星发射和应用逐渐成熟并明朗，国家两大星网成立后，民营衞星应用的主要机会在于细分领域。于是我们从和火箭同源的衞星上游技术，到衞星下游的细分领域进行挖掘。</p><p>这就是我们在产业链上的投资和布局。</p><p>陈浩：我听出来了，您虽没有一个产业集团做背景，但是您个人的职业经历给您的投资机构带来了产业思维。</p><p>徐景明：今天的题目是 CVC 的秘密，但是我想说 CVC 最大的秘密就是没有秘笈。真正做投资，你的收益无非就是取决于α和β，β这种东西你控制不了，α你以为你能控制，实际上只是你所拥有的资源能够整合到什么程度。如果说对投资这件事情的理解，第一个就是做自己该做的事，无论是环境怎么去变化，比如我们做人工智能领域投资的，对我来说就是人工智能领域最牛的项目，我必须应职尽职，全要能够覆盖到，争取能够投资进去。</p><p>我需要确保在正确的方向上找到最优秀的人，至于未来的不确定性不是我投资人能够去判断的，我不能评判企业成功的绝对性，那是被投企业的创始团队自己搏击出来的结果。</p><p>第二个是怎么把投资机构所拥有的资源充分释放出来，作为 CVC 给它进行充分赋能、技术协同、产业协同等等。我们讯飞创投过往有一些非常典型的项目，像寒武纪，做人工智能芯片，跟我天然就有协同性。无论是在芯片的设计阶段或测试阶段的合作，还是在它后续规模化量产之后进行采购，都有天然的协同性。还有像李强总理今年到合肥先研院，座谈的两家创业公司都是我们的被投企业。其中一个是做高端电源管理芯片，那是我们和阳光一块投了它之后，给了它创新型示范应用做逆变器的电源管理芯片、服务器的电源管理芯片，使得它迅速能够上一个平台。所以我觉得核心就是刚才我说的这两点。</p><p>陈浩：我也想回应一下徐总的观点。与其说我们这个行业有什么秘密，我更认为是有几个命题我们 CVC 能否解答好，答好了，所谓秘密的那一层窗户纸就被捅开了。一个是刚才徐总说的，作为 CVC，你的产业背景能否给被投企业带来资源聚拢，拓展落地场景。这对招商局创投来说是我们的优势，我们集团的行业布局比较广泛，行业地位也很有竞争力。</p><p>另外还有一个重要命题是如何去平衡财务收益和战略预期，作为 CVC 我们都有天然的三个使命或者叫三轮驱动，即：赚钱、产业协同以及为集团培育新产业。后面这两个是有战略属性的，前面的赚钱是商业属性。如何把商业属性和战略属性平衡好，在不同的时期有不同的侧重点，最后达到招商局经常说的「以商业成功推动时代进步」，这才是可持续发展的永恒主题。刘总，您怎么理解这个行业的秘密？</p><p>刘斌：因为长飞基金诞生于长飞集团多元化策略上，这是我们成立的初心，所以我们第一阶段投资是配合集团内部孵化的项目，布局几个多元化赛道，包括光模块、激光、碳化硅项目，这是我们的一个大的命题，但是怎么理解这个协同？想分享一些案例，去年我们投了一家具身机器人公司，这个项目现在是一个明星项目，我们在早期就进行了布局。这个项目初期上会时有 LP 提出疑问，项目表面上似乎跟我们的几个相关赛道没有很强的协同性，但当我们深刻思考这个项目的底层维度，它和长飞的智能制造理念紧密相关。具身机器人的应用场景是工厂制造，具身机器人第一步会用到工厂的高端制造领域，长飞能够成为全球第一，很大原因要归功于长飞工厂的全自动化，能够保持成本领先是很核心的优势。同时，我们也正经历大变革的时代，整个工厂制造可能由原来的自动化转向智能化，如果长飞要持续做全球第一，我们必须拥抱这个时代，所以基于具身机器人未来用于我们的工业场景以及海外生产的迫切需求，我们进行了投资，也得到了 LP 的一致认为。</p><p>我想总结一点，产业协同需要多维度的能力，底层能力对产业赋能很重要，而不是简单的产业链上下游的协同。</p><p>刘成：CVC 能区别于 VC 的地方，前面那个 C 至关重要。我们怎么理解我们的业务，理解我们的战略，怎么利用好我们的理解，去深挖一些尚未被发现的机会，这个才是产业投资做出特色和优势的一个核心点。</p><p>能在某些领域做好，方向一定要是正确的，这个方向包括两个方面，一个是国家的需要，另一个是企业转型的需要。有朋友说我们是中国的小华为，其实我们不是想做工控的华为，我们想做中国的西门子。</p><p>我想举数字化业务的例子，首先我们看一个数据，西门子 2023 财年营收 778 亿欧元，超过 6000 亿人民币，我们 2023 年是 300 亿人民币，差距非常大。这里面还有一个比较惊人的数据，它的净利润达到了创记录的 85 亿欧元，其中数字化业务贡献了 49 亿欧元的净利润。也就是说，数字化现在是所有西门子板块（包括医疗）中最赚钱的业务。西门子刚发布的 2024 财年第三财季的数据，它的净利润再次大增 48%。在洞察到数字化时代即将到来的趋势下，我们汇川自 2019 年起便开始积极构建数字化生态，以适应国家战略需求和公司转型升级的内在需求。作为西门子的追赶者，我们深知软件在未来将颠覆硬件，因此在数字化工业软件领域进行了全面布局，投入了大量资源和资金。</p><p>为了进一步强化我们的数字化战略，我们采取了三种主要方式：自主研发、收购和投资。在收购这块，今年 7 月份我们收购了法国的一个工业软件公司，也宣布我们进入了工业软件的数字孪生和产线孪生的领域，这对于我们的自动化业务至关重要，把孪生做好，就能够帮助工厂客户实现智能化的铺垫。</p><p>同时，在本月底的工博会上，我们会推出全自主研发的全集成、全场景的工厂自动化的软件平台 IFA，这个是全面对标西门子的博途软件。</p><p>在数字化生态布局中，相比于自研和并购，股权投资的效率更高。所以我们开始积极的对外进行股权投资，投了很多如 CAPP 的工艺规划、CAE 仿真、EDA 微观多物理场耦合仿真、3D 的 CAD 设计，CAM 软件等。</p><p>像我们刚刚交割的中船奥蓝托项目，它是做 CAE 仿真软件的，是研发设计类工业软件里面国家非常卡脖子的领域，背靠中船体系，拥有持续迭代下自主可控的结构和流体 CAE、仿真管理软件等。通过底层技术研发、实验数据校准、软件工程化等，实现了对国外软件的对标。我们在仿真软件的发现挖掘阶段，基本上覆盖了国内所有主流的仿真软件，最终选择了奥蓝托，并且很快在投资以后帮它找到了工业民用市场的发力点，它也中标了我们的仿真业务，成为了汇川的供应商。所以我们既可以通过成为奥蓝托的用户，也可以在产品侧找到结合点，帮助其推广到更加广大的工业民品市场。</p><p>陈浩：台下我得跟刘总好好沟通一下您的工业软件项目，因为我们招商局本身也有造船工业，可能这块有协同的价值。</p><p>您刚才说到你们的集团想成为中国的西门子，这个我非常钦佩。像西门子、GE 这样的大企业，他们都是 CVC 的先行者，因为一个成熟的体系里面想做创新，它各个板块的自驱力是没有那么强的，需要有 CVC 这样活跃的主体，来帮助它们撬动创新的智慧和动力。</p><p>刚才我们一直在探讨的是产业投资的秘密，这是我们这个圆桌的主题。其实我们再往上看一级，今天我们这个未来大会的主题是浪奔浪流。作为我们投资人，可能外围的人来看，我们一直是赶潮儿，外表光鲜，乘风破浪。但其实我们身处其中，我们更知道水下有太多看不见的暗流涌动，各种漩涡，风险很大，特别是现在国内外各种局势不确定性越来越多，我们肯定遇到了不少的挑战和困难，我想在座各位都会有切身的体会。现在就请各位分享一下这方面的心路历程，提醒大家有什么坑需要避开？我想这也是从正和反的两个方面来看看怎么做好我们的产业投资。这次还是从汇川的刘总开始。</p><p>刘成：大环境难，作为行业的参与者，在座的每个人都深刻体会到了这一点。面对这样的形势，我们能够做出的努力就是守正创新，保持持续的竞争力。在投资领域，持续创新尤为重要。要有创新的思维，创新的意识，以及创新的猎奇心。调整心态，确保自己和所在机构，能够维持长期竞争力，至少在周期起伏的时候，能够保持在竞争的舞台上，不被时代淘汰。</p><p>汇川产投的风格，一直是走稳健路线。不以追求绝对的规模为目标，不去参与管理规模的竞争，也不去参与投资数量的攀比，在当前心态调整的大背景下，我们将持续关注产业链创新的新机遇。我们对自己的能力边界有清晰的认知，主要是工业自动化、新能源汽车，以及数字化这三个方向。尽管市场上存在许多诱惑，例如当前热门的游戏行业，但是我们明确认识到这些领域与我们核心能力有所差距，我们坚持聚焦于自身擅长的投资领域，投 1-2,1-10 的机会。而不盲目追逐市场热点。</p><p>第二个是怎么样去利用好产业投资这样的优势，一是利用战略洞察能力，汇川是一家很擅长做战略洞察和战略规划的公司，我们在 2013 年布局新能源汽车产业，2015 年布局工业机器人产业，2019 年布局数字化工业软件产业，以及现在我们持续在洞察各种新的业务机会，包括低空经济、人形机器人，任何新的先进制造方面的赛道机会都能跟汇川产生交集，所以我们要利用好这种超前的战略洞察和规划的能力，站在汇川这个巨人肩膀上去做投资的洞察，对于我们来说就是持续的红利和高安全垫。</p><p>二是利用好我们的内部资源。汇川能够覆盖千行百业的自动化和制造业，我们会充分利用汇川的战区+行业线＋产品线的运作模式，作为我们做投资的专家资源杠杆，通过内部主业横向到边、纵向到底的覆盖面，充分挖掘和识别高潜力、高价值项目，这就决定了项目本身具备很强的α，同时，通过内部信息的拉通，我们也在寻找少数持续增长中的β，比如：效能、安全、质量等方面的机会。</p><p>三是做好投后赋能。我们是产业投资，我们拥有自己的产业实体，能够为被投企业提供全价值链的支持。在业务层面，我们不仅加强和深化现有的交易关系，还积极开拓市场增量，包括军民融合、共同出海等战略；也能给下游已投企业做定制化和差异化的解决方案，做强产品竞争力。</p><p>在管理层面，我们积极对外输出汇川二十多年的管理经验，帮助被投企业提升经营能力，构建在下行经济环境下的差异化竞争力，助力企业稳健发展。在当前市场环境下，经营能力的优劣变成了企业的核心竞争力，我们在这方面有很多沉淀、思考、方法论，我们希望能够将这些经验传递给我们的项目，做强管理赋能。</p><p>陈浩：听起来您机构的优势能力一定能对冲所面临的挑战。</p><p>刘斌：长飞基金在大时代下有一些思考，长飞基金从 2019 年设立，2021 年才有第一支产品，募资很难，投资也不容易，现在行业内退出同样面临困难。面对这些挑战，长飞基金也采取了相应的策略，我们的策略是不能贪大，但会根据产业方需要设计完整的基金产品矩阵，包括今年我们会设立一支天使基金来应对早期项目、前瞻性项目的孵化，未来可能会有美元基金配合集团的国际化的战略。虽然基金规模不会很大，但是每支基金的策略和打法都很清晰。因为投资难，我们始终会聚焦自身的能力边际圈，重点布局主赛道，同时精选大风口的优质项目，用我们的话说，就是脚踏实地也要仰望星空，兼顾胜率和赔率，得到一个最好的结果。</p><p>退出难，因为现在围绕产业方我们在做的自己的投资，相当于我们自己有一个池子会有几条鱼，但是我们也要扩大我们的朋友圈，今年我们就联合湖北省的创投公会也组建了自己的 CVC 产业联盟，也是想把大家池子里的鱼共享出来，不光有项目可投，可能未来有些鱼在不同的池子里会发展更好，相当于多一些退出的路径和通道，这就是我们应对这个大时代下的简单思考。</p><p>陈浩：徐总，你们的口号是 AI 让生活更美好，我不知道现在的挑战有没有让您对更美好生活感觉到一点担忧？</p><p>徐景明：我觉得所有的环境都是这样的，实际上作为一个投资机构、CVC 大家的很多打法都是相同的。对环境补充两个理解，整个投资从上世纪 90 年代末开始大概从几百万美金发展到现在的十几万亿人民币，国内的五千家上市公司，美国也是五千家上市公司，美国的市值是中国的 7 倍，但美国这两年的进出基本上还是出多进少，而中国过去几年是快速发展。从这个角度来看，市场的回调也是正常的，是压泡沫把它边压实。</p><p>CVC 也好、VC 也好，当然 PE 可能挑战会更大，因为这个商业逻辑都会被阶段性颠覆，但既然环境大家都一样，你要生存下来，你要活得比别人好一点就行。而这个就是要回归本质，回归投资的本质，看方向、看团队。企业要回归创业的本质，你必须实实在在通过你的技术产品、通过你的创新力去服务于你的客户，去创造真正的价值，不能去讲故事。作为 CVC 来说我们要服务于我们的产业方，我们在他们的战略事先上，在他们的生态构建上，包括在前瞻性、创新方向上甚至在优秀人才的发掘上，可能都有我们的使命。把这些工作做好就是我们应对环境挑战的基本工作。</p><p>邓钊：我们认为机会隐藏在困难之中，困难的时候也是机会最多的时候。尤其是对于商业航天来讲，机会大于挑战，对于陆石，幸运的是我们去年完成了新一期基金的募集，手里子弹比较充足。</p><p>商业航天投资从去年底被纳入国家战略之后，整个行业非常火爆。我们的优势在于身处产业中间，已经积累了很长一段时间，之前布局的企业陆续成长成为产业龙头，在产业内逐渐建立了一定的影响力，很多初创企业会主动找我们交流。</p><p>但硬币的反面是，由于行业发展得到认可，投资端面临估值的挑战。退出端带来一些助力，我们今年 2 支盲池基金 DPI 到 1 或者超过 1，都是从一级市场完成退出的。</p><p>所以整体上，我们依旧相信机会超过挑战。陆石投资不追求数量和规模，严格筛选控制投资项目质量。</p><p>陈浩：最后，请各位嘉宾用简短的语言展望下这个行业的未来。</p><p>徐景明：人工智能是一个代表着未来的长周期事情。整个社会的智能化趋势是毫无疑问的，特别希望在这个过程中跟大家一块合作，携手并进，共同去迎接这个时代。</p><p>刘斌：我觉得是道阻且长，行则将至，长飞基金会坚持做难而正确的事情，无翼而长飞。</p><p>邓钊：无论外部环境如何变化，我们都积极适应，并坚定做自己认为正确的事业，我们也坚定相信商业航天产业中机会超过挑战，并将持续助力产业腾飞。</p><p>刘成：作为投资人尤其是产业投资人，我们自身的产业都是根植于中国，所以我们现在做投资一定要紧跟国家战略，要坚决支持中国经济的转型升级，要相信中国企业进化的能力。我们未来会持续关注高质量发展、新质生产力驱动的投资机会。</p><p>陈浩：最后，我想用三个关键词总结一下我们要怎样面对产业投资的未来。第一要有信心，第二是有耐心，第三是不忘初心。首先，前不久刚召开的党的二十届三中全会审议通过了《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》，我想大家都学习过，里面提到了很多产业投资的利好政策，这给了我们产业投资人非常大的信心。</p><p>其次，这份文件还专门提到要打造耐心资本，即我说的耐心，对于我们 CVC 来说，这符合我们的天性，我们就是要做耐���资本去培育新兴产业。</p><p>最后，是不忘初心，我们都是热爱这个产业投资的人，一定要不忘初心，要保持热爱，要有守正出奇的战略决心，我们的产业投资的未来一定会更美好。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>秋季搜狐视频播主大会 9.22 圆满落幕，各领域百大播主社交盛会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962294831321353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 17:55:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 22 日，「以视频会友，不亦乐乎」 2024 秋季搜狐视频播主大会在秦皇岛圆满落幕。于习习海风和海滩上开启的关注流盛会，各个赛道的才华播主们共同参与，各个领域的明星嘉宾「星光熠熠」，共赴这场社交盛宴。</p><p>「只为播主大会与你相遇」，大会涵盖泛生活、科学、国风、舞蹈、摄影、融媒体、短剧等多个高热领域，为各领域的十大播主进行鼓励，打造了年度最大播主盛会。包括男子组合 BOYHOOD 男团，歌手黄龄，歌手、演员赖美云，时尚艺术家李东田，演员、主持人李斯羽，演员、主持人柳岩，NAME 组合，脱口秀演员庞博，中国游泳运动员孙杨，演员宣璐，德云社相声演员杨九郎，演员赵晴，演员、歌手赵粤，演员祝绪丹（按照姓名首字母排序）在内的明星嘉宾和顶流播主们齐聚现场，遇见最熟悉的陌生人，共倡「关注是基础，转发是大王，评论是必须」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_5f119e2757e242b98b08c6aea2b372aa@5868219_oswg49339oswg800oswg534_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>关注流社交盛会，打造年度大场面</strong></h2><p>为了迎接第三次搜狐视频播主大会，搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官、物理学博士张朝阳此前以 2 小时 36 分钟蛙泳在威海海湾完成了「跨海挑战」进行预热。活动当天，他又自海中游来，以独特运动壮举点燃 2024 秋季搜狐视频播主大会的社交圣火。</p><p>「折腾是人生的本质，行动起来才能过有意义的人生。」正如张朝阳所说，打破线上线下的隔阂，行动起来，走出自己的舒适区，找到同好者，互相关注、拍照、转发，以视频会友在关注流里交流起来，线下成为「最熟悉的、也不陌生的人」，这也是搜狐视频播主大会举办的初衷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3011,2008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_d26570d513e74de79221fb4216c19eb8@5868219_oswg3733223oswg3011oswg2008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>大量有才华的播主创作者来到原住民、科学、健康、KPOP、融媒体、国风、摄影、泛生活等多个分区领域开展主题互动，「点赞无用、转发有理，关注是基础，评论是必须，取关要经常」，正是搜狐视频关注流独具特色的玩法。搜狐签约艺人们现场带网友直播逛展，互相关注转发，抽奖送出大量好礼；来到主场的明星播主、才华播主们，在不同的摊位面前激情参与、热情互动。</p><p>演员宣璐一袭青色长袍亮相国风展区，巧笑倩兮，美目盼兮；演员赵晴限时回归「全麦小核桃」，身穿汉服，手执长剑；演员祝绪丹簪花汉服造型惊艳众人，现场示范仙侠剧中的结印手势。体验了花式舞剑的赵晴，喊话现场播主们学起来：「学会了以后拍照就有更多姿势了！」</p><p>赖美云、赵粤、BOYHOOD、NAME 组合逛 KPOP 展区，与舞蹈播主们一起挑战随舞，画面养眼。赖美云黑色小礼服优雅可爱，跳起男团舞来反差感拉满；赵粤粉色牛仔套装性感迷人，一口气带来娇俏、可爱、性感多种舞台；BOYHOOD 和 NAME 组合分别作为男团和女团的代表，舞步流畅卡点精准，带来视听盛宴。</p><p>作为美剧特色平台，搜狐视频还举办上线发布会，现场宣布获艾美奖多项大奖的美剧《熊家餐馆》正式上线，全网独家首播，掀起新一轮美剧资源强势回归热潮。搜狐视频在建立一个社交平台的同时，作为长剧、短剧和美剧消费的历史地位和平台是没有变的，还会持续加大力度。同时，张朝阳还在科学演讲局环节用数学逻辑详细解释了为什么「转发是大王」， 以视频会友不亦乐乎，不止在消费视频的内容，还要用视频来进行社交，真实社交的转发，是会胜过单纯的算法。</p><h2><strong>关注流代表社交新方向，赋予百大播主新鼓励</strong></h2><p>众多播主在关注流里面「低头不见抬头见」。搜狐视频关注流代表互联网一个新的方向，就是社交的方向，可能算法非常流行，把社交忽略了，那么搜狐视频将重新恢复社交的信仰，重塑社交的平台。</p><p>见证了播主在创作上的执着与热情，优质、精良内容所展现出来的强大的圈粉实力，2024 春季搜狐视频播主大会还赋予了播主荣誉和能量，张朝阳与众多明星嘉宾为观众揭晓了原住民、科学、国风、健康等领域的百大播主荣誉，并与不同领域的优质创作者们进行深度交流。</p><p>在搜狐关注流，只要认真营业，持续发布优质原创内容，不管是明星还是普通人都能结识到真正的朋友，得到平等的交流，而今晚的盛会，则是让那些在线上经常互动的播主，从最熟悉的陌生人变得不再陌生，这是属于播主们的盛会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1919,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_716a0f7d89904b288c41824df85b78f9@5868219_oswg177756oswg1919oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>以这样隆重的方式来庆祝关注流的成长，并且这样一个平台让所有的播主都成为它的主人。搜狐视频关注流平台代表着一个新的社交趋势，也希望随着每年的春季和秋季播主大会的举行，以及每日每时大家在关注流的耕耘，使一个新型的社交平台不断崛起。</p><p>杨九郎、庞博公布了「2024 搜狐视频百大播主」摄影播主；张朝阳携手孙杨公布了「2024 搜狐视频百大播主」健康播主。随后，庞博、黄龄、李东田共同公布了泛生活播主，回忆起首次在搜狐视频关注流开播的场景，很多播主感慨万分，开播时看到「流友」们热情善意的弹幕，感到非常温暖。</p><p>张朝阳与柳岩公布了「原住民播主」，给予这些原住民很高的评价，正是因为他们的到来，构成了搜狐视频关注流最早的一批用户，是陪伴搜狐视频多年的老朋友，共同见证了搜狐视频关注流的发展。</p><p>作为知识类播主的头部「网红」，张朝阳还为「科学播主」领域的优秀创作者们颁发了荣誉；演员宣璐、赵晴、祝绪丹共同公布了「国风」中国舞播主、民乐播主、汉服播主；赖美云，赵粤一起为翻跳播主颁发了荣誉；张朝阳、柳岩、杨九郎则最终揭晓了「2024 秋季搜狐视频播主大会十大关注流挚友」。</p><p>从多个赛道鼓励优质创作者，为更多播主带来表彰和支持，搜狐视频播主大会希望更多播主可以不断加入，在关注流里面「关注是基础，转发是大王，评论是必须」，玩转搜狐视频关注流，社交永不落幕，共同转发推动社交平台新崛起。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯联资本创始合伙人袁锋：CVC 应以「资本+业务」双轮驱动，赋能企业发展丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954952007934337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 16:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>大会主论坛上，芯联资本创始合伙人袁锋先生发表《CVC 的机遇和使命》主题演讲。袁锋曾就职于广汽集团 16 年，2019 年由广汽转至广汽资本，开始以 CVC 的角度进行投资布局；2023 年，袁锋加入上市公司、国内新能源、半导体产业的领军企业芯联集成，开始围绕半导体产业做 CVC。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_f0c86a91186547f696e5d54f66d9dccd@5023078_oswg222615oswg2000oswg1333_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在一级市场，新能源汽车和半导体是中国硬科技领域最热门的赛道之一。但在产业链重构的背景下，是不是有钱就能投出好公司，产业资本应该如何发挥价值，多种资本之间如何互相合力、互相成就？</p><p>以下是袁锋先生观点摘录，经整理编辑：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_9343d9f710e3479886d94fe8f9377bdc@5023078_oswg241711oswg1920oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>01.中国硬科技崛起，CVC 对于推动创新越来越重要</p><p>中国硬科技发展已经开始从跟随式发展进入到自主创新阶段，这样的体会在汽车行业最为明显。</p><p>燃油车时代，中国汽车行业发展主要依赖于合资车企，而随着切换到新能源汽车赛道，中国的汽车工业开始实现弯道超车，从最初的市场换技术，如今已经位于全球前列。现在，全球三分之二的新能源汽车都来自中国。</p><p>伴随着中国汽车工业开始由强调规模转变到自主创新阶段，下一步走到创新的时候，我们的创新分了内部创新和外部创新，而产业资本投资就成为很好的一种外部创新方法。因此，除了汽车之外，随着中国硬科技的崛起，CVC 变得越来越重要，产业资本变得越来越重要。</p><p>产业资本首先应该充当集团的创新的触角；其次，应该通过产业资本构建自己的朋友圈，通过产业资本建立起生态圈和护城河；最后，则是实现财务回报。</p><p>以芯联集成为例。芯联集成成立于 2018 年 3 月份，创始团队来自于中芯国际的特色工艺事业部，公司仅用五年时间实现科创板上市，从成立之初，芯联集成就放弃了传统上的消费类芯片，决定以新能源芯片为主。</p><p>过去六年，芯联集成累计投资超过 400 亿元，建成了 24 万片/月（等效 8 寸）的全车规级半导体工厂以及 33 万套/月的模组厂。如今，芯联集成在中国汽车行业的功率器件传感器碳化硅已经占到了市场第一名。今天，芯联集成 80% 的芯片都集中在新能源领域。</p><p>因此，芯联集成希望为全球客户提供数模混合信号系统解决方案，更通俗的说，芯联集成是要做系统代工。</p><p>在国外，大型 IDM 可以实现提供从控制到驱动到功率板的系统解决方案，但中国半导体由于历史原因，已经错过窗口期。芯联集成不会再走回头路补 IDM 的课，而是和中国实情及技术发展趋势相结合，让中国专业的模拟系统代工 Fab 和众多的优质 Fabless 相结合，致力于在 5-8 年内顶起世界模拟半导体的半边天。</p><p>02.好的 CVC 一定要能跟企业做双轮驱动</p><p>做 CVC 一定要去想企业在不同阶段的诉求，围绕着这些诉求再去想怎么做。</p><p>2019 年，中国新能源汽车还处于技术萌芽期，渗透率也只有 5% 左右，关于新能源是否会成为主流趋势，还尚有争论。</p><p>但在当时，大型国有汽车集团已经开始思考转型，避免自身像诺基亚从功能机时代进入智能手机时代掉队的悲剧。</p><p>因此，当我们在思考如何做广汽的 CVC 的时候，我们会重点考虑：如何通过供应链上下游的投资，来补足向新能源汽车时代转型过程中自己缺失的东西。</p><p>芯联集成早期也是因为抓住了新能源汽车缺芯这波机会而快速起量，而随着新能源汽车行业对于芯片开始由供不应求到需求逐步回落，芯联集成这类头部企业，开始进一步考虑如何把自己的生态圈、护城河做好。</p><p>现在，中国所有的晶圆厂都面临同一个问题，还有哪些是国产供应链打造的需求、产业升级发展的需求、国产替代的机会？怎么能够在供应链上做到进一步突破？</p><p>做 CVC 还有另外一个问题，那就是企业也会面临不同的阶段。企业在不同阶段，有不同的需求，有的阶段是需要资金，有的阶段是需要订单，有的阶段是需要资本运作，有的阶段是需要产业协同......假如企业进入到下行阶段，CVC 会不会也很难做？</p><p>真正好的 CVC，一定是要以「资本+业务」双轮驱动、去赋能企业发展，通过专业的视角,实现链接与价值创造。</p><p>在这方面，英特尔资本是一个值得学习的对象。</p><p>英特尔资本一直坚持在不同的阶段做不同的事，比如早期，在半导体产业还不成熟的时候，支持整个半导体产业链的发展，让半导体产业链变得更成熟。</p><p>第二个阶段，英特尔的消费级芯片已经很成功了，但汽车芯片还是短板，英特尔资本开始转向去补足汽车领域的短板。现在面向如火如荼的 AI 领域，英特尔资本可以通过对 OpenAI 的投资，进入到 AI 领域。</p><p>所以在不同阶段，产业资本做的事情也是完全不用的。做产业资本必须要思考，产业在不同阶段一定有不同的诉求，产业资本不能只围绕一个诉求一成不变。</p><p>03.用资本作纽带形成正向朋友圈，跟随终端一起创新</p><p>芯联资本就是围绕这样的思考来践行投资策略，如何能够让供应链变的更稳固、更有竞争力。</p><p>今天，中国的半导体设备企业，虽然走完了 0 到 1 环节，但和国际企业相比，相对来说，仍然小而分散，在这方面，未来还有很多行业整合的机会。</p><p>另外，对一些还没有完成从 0 到 1 的产业，能不能给资源和支持，给没有走完 0 到 1 的企业更多的机会。比如，把它们的设备放到工厂进行测试。因为只要不试、不用，那他就永远没有机会完成从 0 到 1。</p><p>所以对于这些还没有实现从 0 到 1 的企业，就要坚持资本+业务去做国产替代。</p><p>除此之外，产业资本一定要对产业有更深的理解和资源的对接能力。比如打开晶圆制造和模组封装的整个产业链，结合国产化的进程和以及芯联集成自身优势，要能够快速、准确选择出可以给哪些企业更好的赋能。</p><p>比如，当选定了一个国产化很难、进入壁垒很高、市场规模很大的行业，就要寻找国内所有做这个的公司，给它们机会去试，选择技术、产品和国际企业比较接近的企业，给到它们订单和业务支持。</p><p>所以，产业资本投资主要需要进行产业链梳理，帮企业找到真正的订单，做到投资赋能。</p><p>芯联资本在投资新能源汽车芯片领域时，关注到了芯片的集成化特征，虽然现在新能源汽车控制系统上还是分离器件，但如果以智能手机作为参照，芯片的集成化已是大势所趋。</p><p>因此，芯片集成化成为当前新能源芯片的重要方向，也是芯联资本投资关注的重点。</p><p>此外，芯联资本也会关注下游应用领域，例如机器人、AI 基础设施等，也都是芯联资本当前当前阶段关注的重点。因此，芯联集成是先以碳化硅芯片为抓手，最终建立起「产业朋友圈」。</p><p>目前，芯联集成的碳化硅已经供应了近 100 万台车，具有明显的领先性；在融资方面，小鹏、宁德、上汽等下游客户自然而然也成为了其股东。</p><p>凭借与下游客户建立的股权关系，芯联集成可以看到客户在芯片、系统、应用等领域更加长远的需求，并针对这些需求去投资、孵化风多与未来趋势紧密结合的 IC 公司。</p><p>此外，这些大型新能源车企，也会孵化很多项目，在这种情况下，芯联集成也可以参与进去，与这些板块产生更紧密的结合。</p><p>所以，用资本作为纽带，可以形成正向的朋友圈，让芯联集成和其投资的芯片公司，跟随中国的新能源终端一起创新。</p><p>我们非常清晰地看到，不同的投资机构，在企业的发展中可以赋予不同的价值，VC 可以更好寻找早期孵化的项目，PE 拥有更多的资金和和更强的资本运作能力，专业的母基金也能够选优秀的 GP，CVC 则拥有专家视角，能够能好的做产业赋能……所以，中国的科技创新，需要多种机构形成合力，共同塑造中国科技产业的未来。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「深蓝航天」星云一号执行国内首次可入轨运载火箭高空回收试验｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2961344281186564?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 14:54:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>9 月 22 日，「深蓝航天」于内蒙古「深蓝航天额济纳旗航天港」实施了星云一号首次高空垂直回收飞行试验。其中，在飞行试验最后的着陆阶段，可回收复用一子级箭体发生异常，此次试验任务未取得完全成功。</p><p><strong>按照《星云一号首次高空垂直回收飞行试验试验大纲》总共 11 项主要试验验证任务，在本次飞行试验中，其中 10 项成功完成，1 项未完成。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240922/v2_e036ecdb06af4c0ab8dda562680bd461@6022551_oswg788221oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「深蓝航天」星云一号试验现场</p><p>作为国内第一次可入轨运载火箭的高空回收试验，本次试验核心任务目标是，验证星云一号入轨后垂直回收阶段各系统工作的正确性和协调性，特别是首次在飞行中验证多机转单机变动力工况，为后续百公里级回收飞行试验、以及最终入轨+回收试验任务积累关键数据。</p><p>执行本次飞行任务的星云一号火箭，为「深蓝航天」第一型可入轨且回收复用的商用液体火箭。火箭箭体直径 3.35 米，一子级高度约 21 米；其搭载的雷霆-R 液氧煤油发动机为「深蓝航天」全自主研制，90% 以上主体结构均采用了高温合金 3D 打印技术，是国内第一型可复用液体火箭发动机，维护快速且可进行二次发射，适配于低成本、高可靠、高频次的发射需求。</p><p>此次试验也是国内首次采用开式循环液氧煤油针栓发动机，执行火箭高空回收测试任务。液氧煤油推进剂组合具有综合运载效率高、产品成本低、使用安全性和维护性好等特点，是作为商业使用的液体回收火箭的最优选。</p><p>具体试验过程中，按照预定程序，星云一号火箭三台发动机进行了点火起飞，在到达预定高度后，两侧发动机关闭，依靠单台发动机推力稳定姿态并减速上升。到达最高点后，依靠单台发动机推力调节平稳下降，火箭横移约 200 米，随即在回收场上空的预定高度成功解锁展开、并锁定着陆支腿。但在最后着陆关机段，星云一号出现异常，导致箭体出现部分损毁。</p><p>测试结果显示，本次飞行试验全程飞行时长 179 秒，关机前箭体与理论着陆点的误差小于 0.5 米，最后箭体精确落于回收场中心点。试验飞行任务剖面与预定程序相符，试验准备和实施全过程都在前期安全管控预案范围内，试验后按照预定的应急处理流程进行后处理，全程未发生任何安全问题。</p><p>经对试验过程数据初步回溯分析，在最后着陆关机段，发动机调推伺服跟随控制指令出现异常，导致箭体着陆高度超过设计范围，箭体出现部分损毁。</p><p>其中，在受试产品星云-1 入轨火箭一子级部分，本次试验仅加注了不到五分之一的推进剂，成功验证了高空垂直回收工况推进剂浅箱晃动状态下的精确姿态控制。基于动基座的高精度自对准技术，以及起飞滚转变射向发射技术，可在火箭不改变起竖安装状态情况下满足全射向发射需求，进而简化对不同飞行任务的工作量并提升适应性。此外，试验也初步验证了基于最优控制的回收航迹优化和米级精度制导算法，可为后续的入轨+回收最优控制方法提供工程验证。</p><p>「深蓝航天」表示，在本次试验总结以及技术故障归零基础上，将于 11 月份再次执行高空垂直回收任务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国业绩增长明显， 阿迪达斯 CEO：继续依靠本土市场｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962179613626376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 13:40:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 22 日，阿迪达斯 CEO 比约恩·古尔登亮相上海市市长国际企业家咨询会议，在会议前一天的一场媒体会上，比约恩·古尔在向包括 36 氪在内的多家国内媒体，对过去一段时间内阿迪达斯的增长策略进行了覆盘，同时强调了中国市场对于阿迪达斯的意义。他表示，中国市场审美趋势都与欧洲和美国越来越不同，中国市场以单品牌店为主的模式也意味着离消费者更近， 阿迪达斯在中国取得的业务增长依靠本土化策略的成功推行。</p><p>古尔登说，目前有超过八成的中国市场销售产品为「中国制造」，并强调了中国作为创新平台的重要性。他提到的阿迪达斯与包括韩美林在内的本土设计师联名产品，在今后也将更多问世。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2650,1767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_665b462c400a4d6daedf1790b9172575@5922386_oswg1468497oswg2650oswg1767_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc">阿迪达斯 CEO 比约恩·古尔登</p><p>「我感觉中国市场的变化非常多、非常快。我们将中国作为一个创新的平台。我们在全球有很多创新产品，都是在中国首发的，这也展示了中国市场对我们的重要性。我们也看到，中国很多机构和组织都有非常强的创新力量，我们在本土不断创新适合本土市场的产品，以及做适合本土的设计。」</p><p>财报数据显示，今年第二季度，阿迪达斯中国市场实现了近一成的增长。为了更好地贴近中国消费者，阿迪达斯在上海设立了中国数字化中心，以推进本土数字化进程。</p><p>「本土化在地化」也是古尔登应对全球市场挑战的解法，他认为若要继续在年轻市场占据一席之地，必须在管理的灵活度上更进一步，「本土创作、本土供应」， 尤其是在中国这样能够自行生产产品的市场。</p><p>提到中国对阿迪达斯未来发展的具体推动，古尔登显得信心十足，他说中国消费者对各种专业运动蓬勃的热情，对阿迪达斯「运动表现」品类发展是利好；此外，年轻人逐渐发展出属于自己的审美，并乐于用服饰穿搭表现自我，对阿迪达斯「运动时尚」系列也意味着极大的发展空间。最后，消费者对舒适度的追求，也正是阿迪达斯开发运动鞋类的创新方向。在中国市场，阿迪达斯继续大有可为。</p><p>得益于一系列复苏计划的生效，以及奥运效应的推动，今年上半年，阿迪达斯全球实现营收 112.80 亿欧元，同比增长 6.2%；营业利润达 6.82 亿欧元，同比增长 188.8%。阿迪达斯股价今年以来已上涨超 22%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌对谈：医疗健康，无尽的前沿丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958161895247107?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 13:22:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在以医疗为主题的「无尽的前沿」圆桌对谈中，各位投资机构的嘉宾分享了自己对于医疗产业的投资经历以及投资案例，他们首先从医疗行业的发展情况做了具体分析，关于投早期还是投成熟的企业，大家也相继表达了自己的看法。</p><p>在他们看来，医疗是一个时刻都在更新的赛道，一直会有新的需求和新的技术冒出来，关键还是要找到医疗行业的核心投资逻辑，然后保持一个长期陪伴的心态，另外，投资的模式也十分重要。</p><p>以下为圆桌对谈实录，经 36 氪编辑整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_2868dd75c607481a92d9ba2dcbd3574c@5023078_oswg233724oswg1265oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>刘缨</strong>：我们就按照惯例，先各自介绍下各自机构的情况。我先介绍下 ，软银中国资本是 2000 年进入中国的创投机构，主要投资领域分三大块，能源环保、IT 半导体智能制造，另外就是医疗健康。我们大概从 2006 年开始做医疗健康的投资，投的项目不算多，大概不到一百个项目，大概 1/3 已经实现退出。整体投资回报率在几个板块里还是不错的，虽然近两年周期性有所下滑，但是总体维持在一个不错的状况。</p><p><strong>李喆：</strong>比邻星基金是一家专注于创新医疗科技投资的基金，目前管理有人民币和美元，重点看的赛道包括医疗器械、诊断、生命科学工具以及生物医药，管理有人民币和美元，投资的角度主要是投早投创新，目前我们在医疗赛道上总共大概投了 65 家公司，其中有 2/3 是前两轮的投资人，有 1/3 的公司是第一轮投资。同时我们也积极地赋能我们的被投企业，过去，我们帮助被投企业累积招了三百多位中高管，同时我们也带动我们的 LP 参与了二十多个项目的投资。我本人是算跨界进来的，我过去做过通讯，后来也做过医疗的创业，在做基金之前也做过国内最早的医疗孵化器，所以引进了上百家医疗企业。我们创始人这个级别都有创业的背景，在医疗创投机构里我们可能是最有创业经验，最敢于创业的投资机构。</p><p><strong>高颖：</strong>远翼投资是香港上市公司远东宏信发起的创投基金，远东宏信主营业务是融资租赁，管理的资产规模大概接近 4 千亿，除了金融租赁方向以外我们还有在教育、建筑设备以及医疗方向的产业布局。在医疗方向，我们通过并购的方式进行布局，现在已经并购约三十家医院，遍布全国各地。医院集团预计在未来两年内从集团分拆独立登陆市场。这也是为什么在远翼，医疗一直是我们比较重要的一个投资方向，远翼投资团队是在 2010 年在集团内部成立， 2016 年独立出来成立远翼独立品牌。目前我们主要的关注是两个方向，医疗和科技，关注的项目阶段是以成长期为主，也就是 A 轮以后为主，现在整个医疗投资方向的上市比例接近 1/4。</p><p><strong>王磊：</strong>我是华大共赢产业基金的王磊，我先介绍下华大共赢，华大共赢基金是华大集团旗下的股权投资平台，目前有两家上市公司，华大基因和华大智造，华大集团体系还有华大研究院，这两家上市公司都是从研究院孵化一步一步产业化、商业化，集团还孵化了像华大细胞、华大营养、华大万物等产业公司，华大集团是国内甚至全球基因科技的龙头。华大共赢基金是在 2018 年设立的，目前为止我们总共投了三十几个项目，我们的投资主要有两个属性，一是产业属性，二是会聚焦一些科技成果转化的早期项目。华大共赢主要的投资方向包括基因科技、生物制造以及医疗器械。我在投资行业已经 10 多年，投过不少创新公司，经历过几个小周期，完成过募投管退的闭环，一路走到今天，面对周期面对环境变化，我们需要去做更多的努力提升产业深度来迎接不同的挑战。</p><p><strong>刘缨</strong>：谢谢各位嘉宾的介绍，这个环节的主题是无尽的前沿，因为医疗这个领域确实每时每刻都有新的技术，包括生物技术、药都有更新的东西出现。想请教下各位，大家都是机构投资人，在 2024 年能够看到医疗领域有哪些新技术的涌现，新的行业变化，各自的机构对这些变化有什么样的策略上的对应和考量。</p><p><strong>李喆</strong>：因为我们基金确实一直在紧密地跟踪全球前沿的技术，尤其是交叉学科我们看的非常多，所以我们非常早就布局了单细胞捕获以及空间组学的公司，2019 年我们投了脉冲电场。在过去这几年，我们不光是生物技术包括各种新材料都取得了突破性的进展，还见证了生物医药领域以小核酸药物为代表的快速崛起，最近大家看到的很多大的授权 license out，我们也看到了中国创新药进入了爆发期。</p><p>回到医疗器械领域，我们也看到了各种前沿材料的应用，包括很多交叉学科的应用，AI 在生物医药以及诊断里面也都得到了发展。我觉得我们的打法是对这些前沿技术，尤其是交叉学科推动的创新技术都非常感兴趣，因为我觉得过去整个行业确实发展也是到了一个瓶颈，要突破这个瓶颈就需要全新的技术。所以在这个赛道上，我们也在关注上游的生命科学工具，由机器推动的高通量的药物筛选、实验室自动化包括结合 AI 做大分子药物，这里面还有很多可以去关注的机会，尤其是从疾病的激励像现在的小核酸药物核心如果能够找到致病的靶点和基因，再来设计出真正能靶向到我们各个疾病组织的递送，就有可能会颠覆改变我们很多过去传统的疾病的治疗。</p><p>在这些赛道上我们都会持续关注，当然我们基金会在这些创新技术取得突破发展的时候就会进行积极的布局，如果是特别有挑战的技术我们倾向于从海外引进，确实我们过去也有一些成功案例，像生命支持系统领域里我们当时觉得这个赛道意义非常重大，但是也非常具有挑战，所以像这样的赛道我们倾向于直接从海外拿技术到中国落地，通过中国的市场加速这些技术的转化。</p><p>同时我们看到的是，国内我们很多工程师团队尤其是过去在大的器械公司和药企工作的这些，掌握了核心技术骨干的人也成为了我们的创业主力，甚至我们这边看到了我们还有临床医生也加入到了创业的主力，所以我们积极地协助医生去挖掘临床上未满足需求，比如说我们在下一代心衰的治疗器械里就在做创新的尝试，包括已经上市的一些成功案例，我们跟临床医生一起做了具有挑战的产品研发，现在已经进入到了人体临床实验阶段，包括我们和武汉的协和主任团队共同推动的唯柯医疗，做的是全球创新的分流器，最近大家如果关注的话看到 V-Wave17 亿美金被强生收购，我们做的产品很早的时候就看到了分流器在临床上的价值，所以我们也通过我们的投资帮助了这个产品快速在中国也完成了临床实验。</p><p>这些都是我们觉得，现在虽然医疗行业进入到调整周期，但是创新技术的创新是越来越多，越来越快速，这里面有大量的前沿技术推动的机会，另外我觉得国内这个行业现在也有很多并购整合的机会，所以像现在我们也在积极推动被投企业大家相互之间合作、抱团取暖，包括我们基金之间也互相多交流沟通，我们已经投的企业大家相互支持。这些都是我们看到的一些机会。</p><p><strong>高颖：</strong>远翼的投资阶段没有那么早期，主要是在 A 轮之后，其实在我们感知到整个大周期进入到另外一个不同阶段以后，我们迅速调整或者迅速把一个关键词作为我们投资方向的核心，就是现金流，我可能在三个方向大概说一下我们在这三个领域对于现金流的看法以及怎么体现到具体的投资阶段当中。</p><p>一是创新药，远翼一直在创新药都有布局，可能不像各位投的那么早、那么多，新阶段我们挑选项目整体的逻辑变成,企业研发的品种，一个是未被满足的临床需求，二是有很强的可能被 license in、license out 可能性的，包括近期信立泰也是对我们的被投企业尧唐生物的 101 管线进行了高达 10 亿的 license deal，这样的企业在这个阶段我们就会更加放心一些，因为可能他已经不像原来需要不断融资去支持他的现金流、整体管线去往前走，也是刚才我听到一位科技方向的合伙人说到通过科技去挣钱，通过科技可能在早期一部分管线去变现，去支撑我后续的其他管线的研发以及整体公司的进步。</p><p>二是跟最近比较火的新质生产力相挂钩的，新质生产力在医疗行业也有一个非常恰当的行业就是合成生物学，合成生物学已经火了很多年了，我们也是在 2021 年布局了第一家合成生物学公司。这几年不断地在观察行业以及寻找合适的企业，我们发现其实有很多水下企业他们在不知不觉中已经做到四五个亿收入的规模体量，也有一定的净利润，能够不断地去完善他的菌株和底盘细胞以及编辑工具等等，这是我们第二个方向。</p><p>三是因为医疗是比较跟政策相关的，所以第三个方面会更偏消费类一些，就是抗衰的方向。我们是用严肃医疗的底层逻辑去做抗衰的产品，包括我们已经布局的有肉毒素相关的，也有脱发相关的一些公司。</p><p>这就是现在围绕现金流相关比较关注的三个方向和行业。</p><p><strong>王磊：</strong>刚才两位也都提到很多技术的变化，确实前面这十年基因科技或者生物技术的发展让医疗诊断更为精准，像无创产前筛查、肿瘤的用药指导等，这些都是基因科技来带给大家的福利，临床角度的变化也让患者都切身感受到生物技术的提升带给医疗行业的变化。这两年除了基因测序技术，还有像基因编辑、基因合成技术，大家也能够感受到，刚才高总讲了尧唐在做的基因编辑药物，实际上也是新的基因编辑技术带给创新药方向的一些变化；还有像合成的一些技术，这两年国家大力提倡的生物制造领域，其实底层技术也还是来自于测序和合成；生物制造产业生产的一些大家日常生活当中用到的玻尿酸、胶原蛋白，还有类似于 HMO 这些营养原料。从我们投资的角度来讲，也是以这些技术的驱动为主线去做投资。</p><p>除了生物技术的变化，刚才李总也提到这两年的交叉学科，特别是材料、芯片、人工智能与医疗相互交叉，正在密切发生着变化。医疗器械的创新从底层来讲，在光学、电学、力学基础上的一些创新的应用式研发，同时芯片技术结合到一些材料的创新，会在临床端，还是是适应症的拓展，还是新的治疗方式，都是在不断升级变化的。</p><p>今年也是华大集团成立 25 周年，就在 9 月 9 日，华大也发布了新技术路线的纳米孔测序仪产品 CycloneSEQ，兼具了高通量和长读长测序的双重优势，华大集团在「读」生命的工具——基因测序仪领域成为全世界唯一拥有激发光、自发光、不发光三种不同技术路径测序仪的机构，真正实现了「全读长」测序产品的全周期闭环，中国将给全世界更多、更新、更好的测序工具选择。</p><p>当然除了技术之外，我觉得今年政策环境端的变化，比如说这两天大家探讨相对比较多一点的，像美国的《生物安全法案》对中国的影响应该也还是比较大的，无论国际环境如何变化，中国也还是毫不吝啬去放开自己的医疗，特别是高端国际医院市场，在几个自贸区允许外资去投资细胞和基因治疗相关的业务。中国和美国对待海外技术，对待海外投资的不同态度，对我们医疗行业也还是一个大的影响。我们做医疗器械，做医药方向的投资来讲，国内允许外资去参与中国的高端医院，把一些高端医疗和基本医疗能够做一些分层，大众的基本医疗以医保消费和公立医院为主，而高端医疗主要适配一些高消费人群，外资在这方面进入到中国之后，提供更好的医疗消费，这个对我们的投资的医疗产品市场路径选择也是一个影响。</p><p>刚才提到了两个点，一个是最近 5-10 年生物技术的变化，另一个是今年的一个新的政策趋势也有明显的变化，谢谢。</p><p><strong>刘缨：</strong>李总投早，关注的是技术的前沿、技术的领先性；高总投后一些的，关注现金流，关注企业的生产能力；王总是有强大的华大支持的行业背景、渠道背景，格局很高的行研。每个基金都有各自的特色，对于我们软银中国资本来讲，我的非常深刻的一个理解，我做了十几年投资，会觉得剥开所有这些技术的进步因素，它的底层逻辑还是在于新技术在医疗方面起到了什么效果。</p><p>无论是新的技术也好，新的应用也好，只有真正的能为人类医疗消费降低成本并提高效率的技术，才能够被人类接受，企业的发展最后才能达到我们想要的目标。</p><p>大家都知道 2024 年相对来说比较低迷，我们还出手吗？可能引起我们出手的机会在哪里？</p><p><strong>李喆：</strong>非常赞同刚才刘总讲的，其实我们有很多创新的技术，它们正在不断的颠覆和改变各个行业。在医疗赛道上面，我觉得我们会持续的关注那些真正的，让我们的术式更加的微创、给患者带来更多的受益的技术。</p><p>包括从疾病的本身，是真正治疗性的。虽然整个行业大家都感受到了一个大的调整，但是我觉得也正是这样的一个调整，带来了更多的一些并购整合和投资的机会。</p><p>像我们自己的被投企业，我们过去在 2023 年有 20 多家企业相继的完成了下一轮的融资，同时他们也在积极的寻找各种资金的支持，一个很明显的趋势，就是政府的 GP 在积极出手，推动企业落地，所以我们也积极的鼓励被投企业去接纳各种基金的机会，让自己储备足够多的弹药，这样它也可以去围绕它的产业。</p><p>所以我们今天有一个很重要的，推动我们的被投企业去做一些内部的整合，包括外部的整合。从我们基金角度来看，我们还是持续的投资全球的创新医疗科技，我们今年应该出手的从器械领域里面，我们有投资大分子诊断的公司，它是用芯片的方法去提供从蛋白到分子的诊断，同时我们今年也投了一家交叉学科，我们用芯片去做基因合成。</p><p>过去大家看的都是传统的合成，都是用柱式法、化学法，这家企业用的是电化学法，用芯片可以去超高通量的合成，甚至可以去做蛋白质合成。其实我们也在持续关注上游赋能的工具和技术，去年我们投了光片显微镜，可以对活细胞进行跟踪，实时拍照的创新显微技术，同时也可以去做三维病理。</p><p>我们在创新类的企业里面，我觉得现在全球还有很多的机会，包括我们也看到了越来越多的创业团队带着这些创新技术回国创业。包括国外大的这些器械公司，以及国内的一些器械公司，一些核心技术骨干和高管也出来创业，我们今年也投了一家公司，是上市公司里面的核心骨干和大的外企材料专家，一起做了下一代神经调控的公司。</p><p>我觉得这些都是我们今年看到的一些很好的机会，我们在早期的投资会持续关注类似的，真正的深刻改变我们这个行业的一些核心技术的突破，同时我们也在看一些上游的材料。我们也跟华大共赢共同投了<strong>银炙</strong>，致力于解决核心卡脖子的生物材料的公司。</p><p>同时我们也在积极的出手一些在过去 2 年现金储备还不错，也即将进入或者已经进入到商业化阶段的一些优秀的器械公司，我们今年也在持续的关注这样的机会。</p><p><strong>高颖：</strong>李总刚才提到政府完成 GP 的一些责任的事情，远翼今年在医疗行业我们也出手了，但是出手频率肯定没有原来那么高。今年我们主要是结合 GP 自身的责任和关注的行业，希望把两个方向都能够结合，都能够满足的情况下去出手，今年我们主要还是在消费医疗这个层面去进行了一些布局。</p><p>接下来的几个月，我们也是期待在合成生物学等领域能够有一些布局，并且我们也已经看好了几家公司，也是有净利润的。刚才李总提到现金流比较良好的一些公司，也是希望把它们引进给一些对合成生物学整个产业、行业都比较了解，也能够有产业支持的地方上去。</p><p>在科技行业，我们今年出手可能更多一些，尤其是在航天航空深空领域进行了 2 家企业的布局。</p><p><strong>王磊：</strong>整体上华大共赢这几年每年投资节奏保持在 5-10 家项目，今年基本上还是维持这个节奏。从大的环境上来讲，今年不管是 IPO 的政策，还是外围的环境都不是太好，今年上半年大概只有 2 家医疗和生物科技的公司完成了国内的 IPO，这个确实跟前几年有非常大的变化。</p><p>今年我们国家也发布了《不正当竞争条例》，对各地政府的招商引资也会有一些要求，也会有一些影响。这同时也影响基金管理人做投资的决策，所以我们还是要考虑到几个重点因素：</p><p>第一，自己的专长行业赛道的产业发展节奏；</p><p>第二，资本市场周期；</p><p>第三，站在政府的角度，还要结合一些政府招商的诉求。</p><p>刚才说的这几个点，都实际上影响到管理人的投资决策进度，投资项目并不只是站在一个纯收益或者纯产业的角度，它一定是随着政策环境、IPO 环境，包括 LP 的要求，还有一些项目发展、产业的节奏来去动态调整的；我们也非常愿意与生物科技和医疗产业上市公司多互动，打通与华大集团业务的同时，与 LP 共同培育产业项目。</p><p>整体上来讲，今年我们在重点出手的几个领域，一个是刚才李总说的临床医疗器械方向和上游的一些关键材料，生物制造创新产品以及工艺相关的设备耗材。同时也考虑到产业链的创新和现金流的平衡，也考虑到政府在招商引资方面的诉求，今年出手的主要是这几个领域，投资侧重点随着大势不断的去做调整。</p><p><strong>刘缨</strong>：投资人的心态都是一样的，所以我觉得三位都讲出了我想讲的话。今年说到行业相对低迷，确实在我们行业里面，今年上半年的投资量、交易量跟去年相比下降明显。</p><p>但是我觉得现在出手不出手，取决于你的基金还有多少钱，这些都是很现实的问题。至于说水下的项目？可能是你看到了，别人没有看到，但是现在我个人觉得不用看水下的项目，其实水上有价值的项目很多，只是我们就像各位一样，我们要满足各种条件，一个是收益的条件，还有基金 LP 的一些诉求，所以说现在我们可能所受到的一些影响还是蛮大的。</p><p>这个问题就先讲到这里，下面我们还有问题，比如说刚才林总说了大家都是有投早投小，现在可能更多的企业也在想投早投小，包括之前有人说很多的基金管理人已经开始走向孵化和并购，其实孵化就是投早，并购还不是说投后期是，有很多限制条件，我想问一下大家有没有这方面的一些尝试？有没有案例可以去分享一下？大家认为这个挑战点在哪？</p><p>我们机构早在 5 年前就已经开始投早和投晚了，中间的阶段在经济低谷的时候，其实是相对危险的，因为它随时可能潜水潜死了，或者上岸晒死了。我们现在比较重点在并购这一块，一个是被投项目退出的需求，我们必须亲自去找，把自己的企业卖给人家，这就是乙方的并购。</p><p>我们逐渐在想怎么去做甲方的并购，要想做甲方的并购可能买方就得是上市公司，对方团队寻找的案例可能着重就是为了上市公司的战略目标。所以说这不仅是要兼顾返投、兼顾并购以及兼顾收益。这样做的好处就是有保障，就不必等待观望二级市场开放。所以这一点是我们可能今天去做的重点。</p><p>至于说挑战和难度我觉得选择跟你站在一起的 LP 很重要，如果 LP 本身有一个很强的动力去做自己的扩张和自己的深度挖掘，这个时候会跟我们的战略比较契合。「契合」是非常重要的，对行业理解要深刻。这个行业理解深刻还不仅仅是对技术上的理解，还要对市场的分析理解。</p><p><strong>李喆：</strong>我也分享下我们在早期投资以及产业项目上的经验。我觉得在确定做一个赛道的时候一定要确定它是一个够大的赛道，同时是一个真正的颠覆性的技术，因为我们投早所以这样的创新技术必须要经历起时间周期的考验，我们可能看的是 7 到 8 年的时间，所以我们要保证技术一定是下一代的颠覆性的创新技术。同时为了抵抗风险我们也希望技术是平台型技术，一定要有非常清晰的知识产权，因为过去我们看到了确实有国内很多的团队，看到什么东西热就立马上，可能过去在这个领域里也没有足够的积累，特别是底层的核心技术上，这点是我们在传项目的过程中一定会挑选，真正在这个领域里有过成功的产品研发经验，有深刻的积累团队来支持他们，来传项目，甚至对于重大挑战的核心关键技术我们可能会倾向于从国外直接找到成熟的技术，在国内落地，通过这样的方式去解决核心技术的挑战问题。这是很多创业里非常重要的一点。</p><p>第二点做早期的投资，要求这个团队是一个六边形战士，可能创始人不一定经历过所有的周期，但是这个团队一定要有懂技术的、懂市场的、懂经营管理的全面人才，这一点是非常重要的，很多早期项目特别是技术背景创业的创始人，可能在更多的关键企业管理方面是缺乏经验的，这个时候我们会想方设法帮助这个团队从一开始就组建一个相对完整、综合的团队。当然不同的阶段我们会引入不同的人才，所以过去我们在孵化上为我们的被投企业累积引进了很多来自于产业经验的中高管，这样的话可以帮助我们很多创业企业去跨过经验不足的短板或者少交学费，这一点也是非常重要的，我们也帮助我们很多被投企业能够快速成长，也得益于要给他们配置优质的团队。</p><p>更主要的是作为支持早期，特别是基金其实也要有非常强的产业资源，像过去我们其实也是帮助了我们的被投企业连接了很多尤其是临床方面的一些 KOL，让他们从一开始就参与产品的打磨，包括临床方案的设计，甚至包括临床实验的入组，通过这样的一些举措加快创业企业可能相对瓶颈最长的临床实验和拿证的阶段，过去我们也看了很多被投企业也是得益于此，平均速度会比同行会快个半年到一年，这也是我们在早期项目投资孵化的经验。更主要的就是融资能力。</p><p>我们也是投早，所以我们跟很多行业基金都是合作的关系，也积极推荐我们的合作基金、LP 参与一些优秀项目的投资，所以过去我们也推动了我们的 LP 参与了二十多个企业的投资，很多 LP 也是因为跟着我们一起投了项目最终也变成了我们基金的投资人。这是我们对早期项目的一些思考和经验。</p><p>同时我们也积极地推动我们的企业做大做强，最近刚有一家企业完成了国外的跨国公司的呼吸管线的收购，这个实际上就非常意义，我们做的公司现在产品非常创新，有些已经拿证，但是现在在目前的行业背景情况下快速地把现金流做起来也很重要，所以我们也支持企业去做这样一个产品线的整合和并购。</p><p>在初创企业里，我们也帮助他围绕上下游去做全产业链布局，我们在 2019 年投了一家在行业非常创新的公司，可以在外周血捕获到胎儿的单细胞，在孕周的第七周就能做到单细胞的捕获，我们当时就在想，完成了单细胞捕获下一步肯定就是要对细胞进行处理，对他进行裂解分析测序，当时我们就支持他去并购了一家做下游的细胞的富集以及裂解的公司用芯片法，我们可以做到比现在的液滴法更高的细胞的捕获和裂解效率。</p><p>我们在 2021 年也看到了单细胞空间组学的兴起，当时我们也支持了这家公司完成了创新技术的收购，实现了从单细胞的捕获从上游一直到下游的细胞的捕获处理以及到空间组学的整个技术的储备。其实也不一定是要等到企业，因为我们中间过程中也做了非常巧妙的换股的安排，也使得这样的一家初创企业完成对创新技术的收购和审核，实现了全产业链的布局。</p><p>今天这个市场环境情况下会有大量这样的机会，我们很多优秀企业大家之间可以思考如何相互赋能甚至实现资源和产品的整合。</p><p><strong>高颖：</strong>我们对于并购也是有想法的，远东宏信算是中国做并购做的挺早的战略性产业型的投资人，从 2010 年开始就在不断地收购医院包括学校，医院高峰时期收了有七十多家，60% 以上控股，学校我们从幼儿园到初中到大学都有，高中和大学是通过并购的方式收进来的。所以在行业经验方面其实集团还是比较有经验的，回到医疗产业，我们也在一直思考现在的行业周期对于并购来说是非常不错的机会。做并购我们思考是有两个方向觉得还是挺重要的，一是资金效率问题，以及你撬动杠杆的能力，从集团的资源来说，我们整个的资金使用的效率以及杠杆能力还是不错的，所以具备了一定的先天的基础。</p><p>第二个方向是我们怎么去挖掘需求，或者我们通过这些需求去找到合适的一些标的，其实我们在一级市场之前做医疗投资项目的时候也用到了相同的方式，我们在全国有三千多个租赁经理在全国各地可能在三四五线城市的一线团队帮我们去挖掘项目，我们投资团队也和他们之间建立了非常成熟有效的沟通机制，他们也在源源不断地给我们推荐项目，包括刚才说到的水下项目，可能现在确实没有那么多水下的项目，但有些可能看过的人不是特别多，或者说企业也没有怎么接触过资本市场，但是又想通过资本市场能够把企业带到下一个阶段的企业。</p><p>我觉得这个可能是我们的两个优势，我们近期也正在筹备一个并购基金，也在跟集团以及我们各个资源方和 LP 都在洽谈当中。</p><p><strong>王磊：</strong>华大共赢的投资阶段偏好主要是早期科技成果转化投资和偏后期的投资，这两年也在考虑在合适的时间去做控股型的投资，但目前还没有做过实操。</p><p>科技成果转化或者早期投资是我们过去投资项目数量或者比例最多的，像我们跟李总共同投的一个早期项目是南京大学科技成果转化的公司银炙新材；在过去六年的时间我们大概投了近二十个大学或者科研院所的项目，剩下的大概 1/3 是在一些偏后期的项目。在做科技成果转化或者早期投资的过程中，我们的初衷是投资到有颠覆性技术，有适应市场发展需求的这些产品项目。但是真正在实操过程当中，我们也碰到了很多创业团队不完善的问题，所以在做项目的过程当中真正需要我们自己的投资团队深入到项目的经营为项目做增值服务，所以现在科技成果转化项目不仅仅是技术评估，还要对团队的平衡判断，创新项目和有产业经验有经营管理经验的团队综合搭配，投资最终还是投人。</p><p>另外关于并购，我做投管退出的时候是做过一些并购项目的，但更多是一个卖方的角色。从客观角度来讲我认为国内的并购市场才刚刚开始，距离海外的并购体系发展还相距比较远。</p><p>首先是一级包括二级整体估值体系，存在一个很大的差异，投资和并购的产业逻辑在估值上是完全不同的，想去打通难度还是会比较大，另外站在产业上市公司的角度看，国内上市公司收并购对早期项目的业绩、PE 有一定要求，更重要的是上市公司要综合考虑并购完成之后如何能够把早期项目的业务融合到上市公司体系去共同发展，而不仅仅单纯去要求早期项目去独立完成业绩对赌；如果说是要求项目方独立来去承诺一定的业绩，这两个的估值模型或者业务模型是完全搭配不起来的；所以实际上在海外收购的模型当中，往往产业公司会把自己的资源贯穿到早期项目当中，来去计算这个项目应该合理的估值是多少。</p><p>所以一二级市场的估值打通问题，本质上还是一个产业融合的过程，并不仅仅是一个算账的问题，否则一级市场为了早期项目的未来给估值，上市公司并购只对项目的现在估值买单，估值体系永远存在鸿沟；并购这个市场后面我们会重点关注，这不仅仅是站在我投的项目要去做管理和退出的角度，我认为经过这次的资本市场的周期，并购市场一定会有一个大的发展，因为未来 IPO 的数量可能是有限的，国家也在提倡科技成果转化早期项目，技术要发展，怎样既保证新技术的发展又保证这些新技术的早期公司有源源不断的资金投入，除了一级市场投资和 IPO 之外，还应该有一个合理的并购市场的存在，我们也都对国内并购市场的发展充满着期待，也希望全市场都对中国的科技创新给予共同的大力支持。</p><p><strong>刘缨</strong>：我深有感触，并购在中国还在早期阶段，另外还有一个就是拆分，在国外拆分和并购是一个非常普遍的业务，对我们来讲我们又从小学生刚刚开始。</p><p>最后一个问题，我们目前如何持续去发现医疗行业的新技术？而且大家有没有发现，新的这些 founder 可能会跟我们以前不太一样，所以我们如何去跟他们沟通，如何跟他们去交流？</p><p><strong>王磊：</strong>华大共赢基金除了华大集团的产业背景，还有一个华谷研究院，华谷研究院是围绕生物制造这个领域去做一些产业和政策研究的民非组织。在生物制造领域我们除了华大基因科技还链接了凯赛生物、华恒生物、华熙生物、安琪酵母等很多其他的生物制造头部上市公司，建立了生物制造产业联盟，形成了完整的生物制造生态链条；在跟联盟这些龙头企业交流过程当中，大家也都提到如何去吸纳一线的科研人员的成果去做转化，我们并不能期许所有的科学家都能成长为企业家或者创业家，这是一个不合理的期许，在发现新技术过程中也要发挥我们自身的资源优势；我们要想跟科学家去平等地做交流，除了提供一些资金，不管我们是市场化 VC 还是产业背景的 VC，大家或多或少都会有很多的产业资源或者是海外的资源，这能够去弥补这些科学家创业过程当中很多缺失的环节，我们要能带着一些产业资源去协助这些科学家，协助这些科研院所的临床大专家们，去实现他们科技创新的梦想，实现他们走向社会，为社会造福的目标。</p><p>所以核心除了提供资金，更多在产业角度跟科学家多提供一些价值，才能更好的紧跟创新的趋势。</p><p><strong>高颖：</strong>非常认同王总刚才说的，通过我们的被投企业的这些科学家、创始人，他们是对产业有非常深度的理解和洞见，我们也可以通过他们构建我们自己在整个产业链里的支持网络，除此之外因为我们面对很多成熟型的企业，我可能说下我们怎么去跟成熟型企业的 Founder 构建一些联系。</p><p>远东宏信集团在珠三角打造了全球的企业家服务中心，也跟东京大学诺贝得奖者山中弥生的实验室建立了联合实验基地，我们的企业家服务中心是针对这些比较成熟型的企业家去提供代际传承、财富安全、子女教育、科技抗衰等等他们比较关心和他们下一代相关或者和整个家族相关的服务，以此来建立更密切的关系。</p><p>建立这种关系不论是在主营金融租赁业务，或者说我们今后想要去涉足的并购业务，以及我们在一级市场的投资、退出的机会上都是有一定的帮助的。</p><p><strong>李喆：</strong>我觉得从我们的观察来看我们看到现在整个医疗创业的创始人确实也在走向一个年轻化的过程，这也是我们很欣喜的，过去我们这个行业，没有 50 岁可能都很难自己出来创业，特别是搞药的年龄都偏大，确实我们也看到新的 40 后也是相继成为了我们创业的主力。从我们的观察来看，这些年轻的创始人身上反而还有一些非常突出的优点，他们学习能力非常强，很多的新知识、新经验包括我们过去为我们的被投企业赋能，其实我们也观察到其实优秀的企业家一定都是非常善于学习的，他们的学习能力非常强，这些新兴的年轻的创业者他们身上共同的特点都是学习能力特别强的。</p><p>并且也都非常勤奋，我们作为一个创业确实九死一生，创业者身上这些基本素质也是我们在支持创业企业过程中严格挑选的，希望能够找到真正追逐梦想，并且愿意持续付出的坚韧不拔精神的企业家精神，这一点有时候是很难后天去培养的，必须天生要具备这个特质。</p><p>后天能够培养的是一些经验和短板，所以在这块我们也在积极地帮助很多被投企业，帮忙她们对接一些产业资源。当然我觉得一个优秀企业家一定也是一个非常善于销售的，我们总结，每个成功企业家多数都是非常强的销售人员，不管是销售公司还是给投资人还是销售公司的产品，这是创始人必须具备的特质。这也是可以被训练和培养出来的，我们针对我们的被投企业我们组织了各种企业的活动，我们也组织了企业一对一之间的交流，希望优秀的企业家之间互相提供资源，尤其是在一些注册报批需要更多的产业资源人脉经验的一些方向上我们也积极地推动我们的企业相互之间共享资源，还是一样的，在整个目前医疗创业过程中我们看到了这样一个趋势，越来越多的不管是海归还是中青年骨干，甚至我们现在看到了医生也成为了创业的主体，大家如果去看海外，很多的医疗器械创始人都是临床医生，我觉得中国有大量的临床医生未来也有可能会成为创业的主力，因为他们知道临床上的未满足需求，如果他们能够找到好的技术团队，找到一个有产业化经验的合作伙伴，一起把公司组建起来，也会培养出很多企业，这里我们也做了不少尝试，被投企业里应该有六个医生背景创业的，也做得非常成功，当然过程中肯定不一样，因为中国医生非常忙，所以很多可能也缺乏工程实现和企业管理的经验。但这块我们可以给他们持续赋能。</p><p><strong>刘缨</strong>：我们做 VC 肯定需要对新技术的敏感度，不光是我们做合伙人，我们的投资总监、投资经理受的训练就是对行业的新技术敏锐，要时刻去抓行业新技术。我们每年会召开行研会，每年邀请企业家一起交流，都是新技术的抓手。同时现在我们确实像李总感觉一样，发现新一代的尤其是医疗行业的 Founder 不仅仅都是高学历，高情商，用我的话来说德智体全面发展，比以前老一辈确实让我们省心多了。</p><p>再增加一些格局，医疗专业越深的话可能局限性也会越大，我们如果能够帮助他们打开格局的话就会非常好，会比老一辈的创业者走得更远更快。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南都电源签署海外储能系统采购合同，合同金额约 1.6 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962621666217992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:54:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据南都电源，日前，南都电源与澳洲某储能项目公司签署《采购合同》，供货内容主要为锂电池储能系统，合同金额约为 1.6 亿元。该项目位于澳大利亚昆士兰州，将采用南都 Center L Plus 液冷储能系统。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，蔚来跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962612941819913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:45:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前走强，截至发稿，京东、爱奇艺、阿里巴巴、理想汽车涨超 1%，百度涨 0.88%，网易涨 0.34%；蔚来跌超 2%，小鹏汽车、B 站跌 0.63%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962610362913029?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:43:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉、Meta、Arm 涨超 1%，谷歌涨 0.53%，英伟达涨 0.4%，Netflix 涨 0.08%，亚马逊涨 0.06%；微软跌 0.45%，苹果跌 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：对欧盟将反补贴调查立案提交世贸组织争端解决机制表示遗憾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962599662211075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:32:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，商务部条约法律司负责人就欧盟将中国对欧盟乳制品反补贴调查诉至世贸争端解决机制答记者问表示，中方收到欧方磋商请求。中方对欧盟将反补贴调查立案提交世贸组织争端解决机制表示遗憾，将按照世贸组织相关规则处理。中方作为世贸组织成员，一贯审慎、克制使用贸易救济措施，维护公平、自由贸易。此次对欧盟乳制品发起反补贴调查，是依据中国法律、应国内产业申请发起的。中方有责任维护国内产业的正当诉求和合法权益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星投资 18 亿美元在越南新建 OLED 厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962592070390019?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:24:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三星显示将在越南投资 18 亿美元，新建设一座 OLED 工厂。据了解，三星显示新设立的越南工厂将建在北宁省安防工业园区三星电子工厂附近。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对冲基金在美联储降息后大举买入大型科技股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962584725934089?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:17:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上周美联储大幅降息 50 个基点之后，美国股市剧烈震荡。虽然价格走势显示资金轮动进入往往会受益于借贷成本下降的小盘股，但对冲基金却反其道而行，涌入最大型科技股。根据高盛集团截至 9 月 20 日的主经纪商周报，对冲基金上周以四个月来最快速度买入美国科技股、媒体股和电信股。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茅台批价持续下探：有经销商称国庆假期价格回升空间有限，机构称下行压力仍在</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962580430852101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:12:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中秋节前夕，多位经销商人士表示，今年金秋旺季整体白酒行情和往年相比略显低迷，市场对白酒的囤货消费似乎没有往年那么热情。此次即将迎来国庆旺季，多位经销商人士表示，目前飞天茅台零售价格暂未出现大幅波动，但已开启节假日大幅促销。部分门店 500ml 的飞天茅台依然处于断货状态中，且十一假期也尚未得到补货通知。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>名创优品收购永辉超市 29.4% 股权，将成永辉超市第一大股东</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962569859240195?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:01:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，名创优品公告，以 63 亿人民币收购永辉超市 29.4% 的股权，其中包括牛奶公司持有的 21.1% 及京东持有的 8.3% 的永辉超市股份。公告显示，该交易完成后名创优品预计将成为永辉超市第一大股东，进一步扩大其线下零售版图。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江波龙：国家集成电路基金拟减持不超 0.36% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962558568370435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:50:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，江波龙公告，公司股东国家集成电路基金持计划在 2024 年 10 月 22 日至 2025 年 1 月 20 日期间通过证券交易所以集中竞价交易、大宗交易方式合计减持公司股份不超过 149.75 万股，占公司总股本比例为 0.36%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生银行、招商银行已跟进下调美元存款利率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962554041995522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:45:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美联储北京时间 9 月 19 日宣布将基准利率下调 50 个基点。据了解，恒生银行、招商银行已跟进下调美元存款利率。恒生银行北京金融街支行理财经理表示，目前 2 万美元起存的 3 个月、6 个月、1 年期定存利率分别为 4.6%、4.25%、3.6%，期限越短利率越高。招商银行北京分行营业部理财经理表示，目前 5 万美元及以上的 1 年期定存利率为 2.1%，相较上周降了 0.1% 到 0.2%。汇丰银行、工商银行、中国银行、中信银行、浦发银行等多家银行理财经理则表示尚未调整。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 天 4 板岭南股份：目前公司仍在全力筹措偿债资金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962536968114433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:28:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，岭南股份发布股价异动公告，截至本公告披露日，中山市人才创新创业生态园服务有限公司收购部分「岭南转债」及其从权利相关事项已完成；公司已将可转债募投项下公司股权、应收账款及公司持有的岭南水务集团有限公司的股权以质押的方式为「岭南转债」提供担保，并与债券受托管理人广发证券股份有限公司签署相关质押合同并办理了相应的登记手续；目前公司仍在全力筹措偿债资金，如短期无法妥善解决，公司会因逾期债务面临进一步的诉讼、仲裁、银行账户被冻结、资产被冻结等事项。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南京：2026 年实现道路测试与示范应用全开放</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962528764432386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:20:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南京发布官微称，目前南京正在构建的市级云控平台，不仅将助力自动驾驶，同时通过技术创新将让普通车辆共享「车路云一体化」的便利。南京市交通集团相关负责人介绍，预计至 2024 年底，云控平台将初步成型并整合现有感知数据；至 2026 年，将逐步把四个核心示范区及全市其他区域接入平台，实现道路测试与示范应用全面开放。届时，不仅是 L2 及以上级别自动驾驶车辆，普通汽车也能享受「车路云」一体化信息红利。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟委员会就中国反补贴调查向世界贸易组织提出磋商请求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962524516585474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:15:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧盟委员会就「中国对从欧盟进口的某些乳制品发起反补贴调查」向世界贸易组织（WTO）提出磋商请求。中国于 2024 年 8 月 21 日启动了乳制品调查。调查对象是脂肪含量高于 10% 的液体牛奶和奶油，以及来自欧盟的各种奶酪。调查的目标是欧盟共同农业政策以及某些国家和区域计划下的补贴。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Northvolt 表示需要在全球裁员约 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962523853099268?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:15:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，瑞典电池制造商 Northvolt 表示需要在全球裁员约 20%。今年 7 月，Northvolt 公布了 2023 财年的业绩，数据显示，Northvolt 营收增加至 1.28 亿美元，亏损金额却从 2.84 亿美元扩大至 11.67 亿美元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兖矿能源：拟并购高地资源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962521205920006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:12:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兖矿能源公告，2024 年 9 月 23 日，公司与澳大利亚上市公司高地资源 HFR 签署实施协议及股份认购协议。兖矿能源将通过资产注入和现金认购方式获得高地资源新增发股份，成为交易后高地资源的第一大股东并控制董事会。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国明尼阿波利斯联储银行行长：预计年内还将进一步降息 50 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962514077356036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:05:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国明尼阿波利斯联储总裁卡什卡利表示，美联储降息 50 个基点是「正确决定」，反应了抗通胀进展以及就业市场趋软；预计 2024 年年底联邦基金利率将降至 4.4%，2025 年底将降至 3.4%，与美联储决策者预估中值一致；美联储的利率路径将取决于即将公布的数据整体表现。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 连板大唐电信：公司股票可能存在短期涨幅较大后的下跌风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962508596646146?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:59:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大唐电信发布股票交易风险提示公告，公司股票在 2024 年 9 月 13 日、18 日、19 日、20 日和 23 日连续 5 个交易日以涨停价收盘，短期大幅上涨，未来可能存在短期涨幅较大后的下跌风险。公司目前生产经营正常，外部环境未发生重大变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「Morphotonics」获超千万美元 B 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962501379690755?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:52:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，Morphotonics 宣布启动 B 轮融资。本轮融资募集资金超过 1000 万美元，由荷兰北布拉邦省经济发展署（BOM）与现有投资者 Innovation Industries 领投，3M 公司加码入局。Morphotonics 预计将在今年年底前完成第二轮融资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>14 天 10 板保变电气：目前不涉及公司资产注入、业务重组、重大业务合作等事宜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962484103614724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:34:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，保变电气发布风险提示公告，截止本公告日，除已经公告过兵器装备集团与中国电气装备开展输变电装备业务整合事宜以外，不存在应披露而未披露的重大事项或重要信息；目前不涉及公司资产注入、业务重组、重大业务合作等事宜。本次整合不涉及对公司基本面的明显改变，不会对本公司正常生产经营活动构成重大影响。有关方案尚需履行相关内部决策程序，还需获得有关主管部门批准，存在不确定性，敬请投资者注意风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港金管局启动「数码港元+」项目，探索新型数码货币应用空间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962483213357316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:33:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港金融管理局 9 月 23 日启动「数码港元」先导计划第二阶段，进一步探索可供个人及企业使用的新型数码货币的创新案例。随着「数码港元」项目的研究扩展至对数码货币生态系统更全面的探索，该项目已更名为「数码港元+」，反映香港金管局紧跟金融科技发展的新形势，以全面发挥数码货币的潜能。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>