<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>共筑 AI 产业新未来 2025 人工智能基础设施峰会成功召开</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229782006775171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:27:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 3 月 27 日，「2025 人工智能基础设施峰会」在上海龙之梦万丽酒店盛大召开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_30a45d30560c4741a13a787cc8b77e66@848520502_oswg80307oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「2025 人工智能基础设施峰会」会场</p><p>本次峰会以「智能基石，创新赋能」为主题，由上海市计算机学会指导，DOIT 传媒主办，算力豹、百易存储研究院、CXL 技术应用俱乐部、上海市计算机学会存储技术专委会、上海交通大学计算机系支持，汇聚产业链上下游企业、机构及专家学者，共同探讨 AI 基础设施的前沿趋势、技术创新与应用，推动中国 AI 产业迈向新高度，会议同期还发布了算力全景图（2025 版）分析报告。会场吸引近千名观众参加。</p><p><strong>AI 浪潮下的基础设施基石</strong></p><p>在当今数字化时代，人工智能已成为推动全球科技变革与产业创新的核心力量。从智能语音助手到自动驾驶汽车，从精准医疗诊断到金融风险预测，AI 技术正以前所未有的速度渗透到各个领域，深刻改变着人类社会的方方面面。这一切的背后，离不开强大的 AI 基础设施的支撑。</p><p>「人工智能基础设施作为支撑人工智能技术发展和应用的关键基础，起着至关重要的作用。它为人工智能的算法训练、模型优化、数据处理等提供了强大的算力、存储和网络支持，是人工智能得以广泛应用和持续创新的基石，其潜力巨大；预计未来将在医疗、金融、交通、教育等众多领域发挥更加重要的作用。」 上海市计算机学会副理事长兼秘书长薛广涛在开幕致词中表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_047f2e007a51455d91f2e21c2f09b25d@848520502_oswg70067oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海市计算机学会副理事长兼秘书长薛广涛</p><p>在 AI 基础设施建设和应用领域，中国太平洋保险（集团）有限公司通过自研与生态合作双轮驱动，打造了行业领先的算力与数据能力，实现了从传统保险服务向科技驱动的综合金融服务转型。据了解，该公司在 2023 年建成了保险行业首个适配多个自主可控 L0 大模型的全栈信创私有化部署的 650 亿大模型平台，训推性能优化到与英伟达 A100 相当；今年 2 月，「太平洋保险智算中心」正式落地，成为保险行业首个「算-网-存-云」协同的千亿级全栈国产化 AI 基础设施，单日数据处理量达 20PB，重点支持保险精算、健康管理等场景的大模型训练需求。中国太保数智研究院首席数据库技术专家林春以「金融数据库及业务场景 AI 应用实践」的专题演讲，揭示了大模型战略在新一轮数字化转型规划中占据重要地位的秘诀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_5e6594485673404eadcbc301781c8af2@848520502_oswg66482oswg900oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中国太保数智研究院首席数据库技术专家林春</p><p><strong>峰会聚焦，主流厂商共话 AI 基础设施创新</strong></p><p>本次峰会汇聚了众多行业内的主流厂商，他们携最新的技术成果和解决方案齐聚一堂，共同探讨 AI 基础设施的前沿趋势与创新实践。</p><p>在上午主论坛上，来自浪潮、Solidigm、曙光、英特尔、联想凌拓、华为、腾讯云等企业的代表分别发表了精彩的演讲，分享了各自在 AI 基础设施领域的独特见解和实践经验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_9b3a42bef91a4dc58db3f573997adf4c@848520502_oswg42146oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浪潮数据云存储产品线总经理刘希猛发表「融存智用，运筹新数据」的主题演讲</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_518fb68262024b2c801ef45ece1c83dc@848520502_oswg49806oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Solidigm 亚太区应用工程部总监翁昀发表「加速存储创新，拥抱 AI 时代」的主题演讲</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_188747da618c4ac6b4785e3c4d9d69b8@848520502_oswg42073oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曙光存储公司副总裁张新凤以「速度革新与容量革命」为题发布升级后的曙光智存产品</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_78f1474ed1ba45b9912548fcbc5bba89@848520502_oswg46976oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「用芯算力，解锁无限可能」！英特尔数据中心本地产品规划总监祝鲲业介绍英特尔在处理器、加速器等芯片技术上的持续创新</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_0aef409e9f8c4a1d82889a08b4e8a93a@848520502_oswg25503oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想凌拓产品管理与营销高级总监林佑声以「智能数据新科技，赋能 AI 新方向」为主题演讲</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_ea39d8ffca16492e90d50f1447715b01@848520502_oswg43864oswg900oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为上海政企计算业务副总经理王勇桦发表「深耕算力底座，加速 AI 赋能千行万业」的主题演讲</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_7d0596b5a53a403d9775ff372e2de0a9@848520502_oswg36207oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">腾讯云异构计算首席架构师王竹兵介绍了普惠 AI 浪潮下腾讯云智算解决方案</p><p>当天下午还举办了「智能算力前沿技术」与「数据智能技术应用」两个分论坛，同样精彩纷呈。来自英特尔、并行科技、枫清科技、九章云极、华院、清程极智、Solidigm、铨兴科技、阿里云、焱融科技、华东师范大学、移动云等单位的嘉宾分享交流了在智能芯片研发、异构计算架构优化、数据挖掘与分析算法创新、数据安全与隐私保护技术等方面的研究成果和实践经验。</p><p>这些主流厂商在 AI 基础设施领域的积极探索和创新实践，不仅为行业树立了标杆，也为推动 AI 技术的广泛应用和产业发展提供了有力支撑，为与会者呈现了一场知识与思想的盛宴。</p><p><strong>产业白皮书与算力图谱的深度解读</strong></p><p>算力全景图（2025 版）分析报告由 DOIT 传媒、算力豹联合编撰、发布，以全面、深入的行业洞察成为峰会一大亮点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_217350a28c83423aa33223cb7e4fe791@848520502_oswg71661oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">算力全景图（2025 版）分析报告发布</p><p>其中，算力全景图以直观的可视化形式，全面展示了当前 AI 基础设施领域的算力分布与发展趋势，涵盖了从传统数据中心到云端计算平台，从通用计算芯片到专用 AI 加速器等各个层面的算力资源，清晰地呈现了不同技术路线和应用场景下的算力格局，帮助各界能够快速了解行业内的算力现状，明确自身在市场中的定位，从而制定更具针对性的发展战略。</p><p>报告基于大量的市场调研数据和专业分析，深入探讨了 AI 基础设施市场的规模、增长趋势、竞争格局以及技术创新驱动力等多个方面，不仅对当前的市场情况进行了全面剖析，还对未来的发展趋势做出了前瞻性预测，为企业在技术研发、产品规划和市场拓展等方面提供了极具价值的参考依据，也为政府部门制定相关政策提供了有力支撑，有助于推动整个产业的健康、可持续发展。</p><p><strong>共筑 AI 产业新未来，峰会意义深远</strong></p><p>本次 2025 人工智能基础设施峰会的成功举办，为 AI 基础设施领域的各方搭建了一个高端、专业的交流平台，促进了产业链上下游企业之间的深度沟通与合作。通过专家学者的精彩演讲和深入研讨，与会者对 AI 基础设施的现状与未来发展趋势有了更加清晰的认识，为企业的技术创新和业务拓展指明了方向，对推动我国 AI 产业的发展具有深远的意义。</p><p>同时，峰会的召开有助于凝聚行业共识，形成发展合力，共同应对挑战，推动 AI 基础设施产业不断迈向新的高度。</p><p>作为本次峰会的主办方，DOIT 传媒充分展现了在行业内的影响力和专业性。从早期关注芯片、服务器、存储以及软件等各类信息技术到如今布局 AI 基础设施，DOIT 传媒始终紧跟行业发展趋势，精准把握市场需求，通过媒体报道、举办各类专业峰会、研讨会等活动，促进了企业、学术界和政府部门之间的信息共享与合作，为行业的持续发展注入了新的活力和动力。</p><p>「上海市计算机学会与 DOIT 传媒有着良好的合作渊源。」薛广涛在开幕致词中表示，DOIT 传媒在产业界具有广泛的影响力，长期致力于信息技术领域的宣传传播工作，搭建起了连接产业上下游、促进交流合作的桥梁，为推动信息技术产业的发展做出了积极贡献。</p><p>随着 AI 技术的不断演进和应用场景的持续拓展，AI 基础设施产业将迎来更加广阔的发展空间。DOIT 传媒将携手政产学研持续推动行业不断凝聚智慧、共同书写 AI 产业发展的新篇章，为我国乃至全球的科技进步和经济发展做出更大的贡献。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一年卖出 286 亿，李宁开启「攻守战」 | 氪金·大消费</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229641963437449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 13:11:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>李宁还在继续维稳。</p><p>3 月 28 日，李宁公司发布 2024 年财报，全年营收 286.76 亿元，同比增长 3.9%；净利润 30.13 亿元，同比下跌 5.46%；集团整体毛利率 49.4%，较去年提升 1 个百分点。</p><p>业内普遍认为，李宁全年的业绩符合预期。</p><p><strong>摩根士丹利称，李宁净利润下滑是因为「投资物业」减值的拖累。市场会正面解读业绩结果，这意味着，该公司的盈利可能优于部分投资者的预期。</strong></p><p>财报发布后，李宁股价走高，盘中涨超 6% 创周内最高，当日报收 17.16 港元/股。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1020,829" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_b99a87e363934be8970ccc65939f2f44@394564713_oswg3388659oswg1020oswg829_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片截自李宁财报</p><p><strong>「2024 年我们是稳健经营、夯实基础、务实发展，今年也是。但要说明的是，稳健不等于保守，我们是该攻的攻、该控的控、该调的调。」财报发布会上，李宁集团联席 CEO 钱炜如此表示。</strong></p><p>进入 2023 年以来，体育用品行业普遍增速放缓。也正是此时，在「中国李宁」尝到甜头后，李宁开始强调自身专业体育品牌的定位，同时关闭低效门店，去腐增肌。</p><p><strong>发布会现场，钱炜也对 36 氪表示，「我们不能牺牲对专业属性和专业科技平台的追求，会坚持现在的路。」</strong></p><p>从当下的财报来看，李宁公司的内部调整已见成效。问题的关键在于，已连续多个季度稳健发展的李宁，能否在未来抓住快速增长的机遇、带给资本市场更多想象空间？</p><h3><strong>跑步「进攻」，篮球「防守」</strong></h3><p>综合全年表现，李宁 2024 年的攻克方向在于「多品类」。</p><p>与安踏能够对抗周期的「多品牌」策略不同，李宁始终坚持「单品牌、多品类」的策略。更多场合下，李宁本人也强调过坚持单品牌的原因。「我创建李宁公司的目的，就是希望做一个专业的运动品牌，能够服务到中国体育事业的发展，把体育精神注入在企业的整个服务和运营里。」</p><p><strong>上一年度，李宁在坚持单品牌的同时，又将核心品类再度深化。李宁集团 CFO 赵东升将这一策略概括为，「以核心品类驱动生意」。</strong></p><p>截至目前，李宁旗下拥有「跑步、篮球、综训、羽毛球、乒乓球、运动生活」六大核心品类。2024 年，跑步、篮球、综训三大专业运动品类的零售流水占比达到 64%。</p><p>其中，跑步零售流水增长 25%，零售流水占比达到 28%。产品层面，李宁在「䨻」的基础上推出了「超䨻」，以及搭载「超䨻」技术的龙雀、飞电 5 ULTRA 等鞋款。<strong>从销售数量看，「超轻」「赤兔」「飞电」三大核心跑鞋 IP，年销售突破 1060 万双。</strong></p><p><strong>而在篮球领域，李宁则选择主动防守，2024 年的零售流水下降了 21%。</strong></p><p>在钱炜的介绍中，李宁在篮球领域调控的原因在于「乱价会损害品类的核心价值。」</p><p>去年，李宁也推出了搭载「碳核芯」、GCU 大底等独有技术的产品，带动了篮球运动专业属性的提升。「我很有自信地说，李宁的每一双专业篮球鞋都可以打职业联赛。」</p><p>2012 年，李宁与 NBA 球星韦德签约，推出了比赛鞋产品系列「韦德之道」。2023 年，安踏不遗余力地签约欧文，品牌力提升的同时，也加强了篮球领域的势能。</p><p><strong>安踏财报显示，在上一年度，其价格更高的欧文系列全球多地售罄，整个篮球业务的鞋产品销量，也计划从 600 万双提升至 1200 万双。此外，一直到 2037 年，耐克都是 NBA、WNBA 和 NBAG 联盟的独家场上球衣及服饰供应品牌，耐克旗下的 Jordan 也近乎是整个篮球界的文化信仰。</strong></p><p><strong>从行业竞争的维度看，李宁在篮球领域的优势并不突出。李宁也意识到，要在加强篮球领域专业性能的同时，「深入篮球文化且有态度。」</strong></p><p>在钱炜的介绍中，李宁的篮球业务已有「专业篮球、反伍、韦德」三大业务线，其中反伍代表的街头篮球，会在全国 50 个城市落地更多活动，与篮球爱好者建立链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1084,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_0657399df4cc4fb5bf306004f68e7392@394564713_oswg466995oswg1084oswg649_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自李宁官网</p><h3><strong>李宁能抓住户外机遇吗？</strong></h3><p>毋庸置疑的是，跑步及篮球始终是体育品牌发展的核心。在此基础上，李宁还在 2024 年实现了羽毛球、乒乓球业务的同比增长，并在户外、网球、匹克球等新兴运动有所扩展。</p><p>近两年，羽毛球、乒乓球两大国民运动在中国的商业价值不断扩大，WTT（世界乒乓球职业大联盟）成立后，乒乓球运动的商业化成为必然。<strong>尽管如此，羽、乒的市场规模仍然较小。</strong></p><p><strong>谈及此，钱炜对 36 氪回应，「我们发展羽毛球和乒乓球，并非仅看垂直领域的市场潜力。」</strong></p><p>资料显示，2000 年起，李宁与中国国家乒乓球队合作；2009 年，又发展羽毛球业务。时至今日，李宁已成为世界羽、乒领域最具竞争力的品牌之一。在钱炜的介绍中，李宁更希望将这样的影响力「跨品类转化」。</p><p>换言之，李宁不只为爱打乒乓球的人提供专业产品，也会思考如何吸引乒乓球爱好者购买其他品类。也因此，在羽毛球这一「持拍运动」沉淀了 15 年的李宁，又扩展了网球及匹克球业务。</p><p>当然，全球范围内，网球领域的竞争都十分激烈。始祖鸟旗下的品牌 Wilson 威尔胜，在网球装备的投入已超过百年。在上海网球大师赛期间，耐克还安排辛纳与阿尔卡拉斯一同亮相「胜者主场」的线下活动；中网开赛之前，郑钦文也出席了这一活动。</p><p><strong>可以肯定的是，网球作为全世界职业化程度最高的运动之一，需要品牌的长期投入，本土品牌想要临时进场收割热度，并不简单。</strong></p><p>而在户外层面，作为体育行业最有可能「高速增长」的赛道，李宁也于去年完成了品类的搭建，并将其分为「专业户外」和「轻型户外」两大支线。其中，「万龙甲」冲锋衣的市场反馈较好。</p><p>只不过，从 SKU 和营收看，李宁的户外产品占比仍较小。<strong>钱炜也对 36 氪坦言，李宁会继续完善户外产品矩阵，还会有很多户外生活的产品会汇入到整体的大户外品类。「我们希望能迅速培养出一个独立的，能够成为生意推手的品类。」</strong></p><p>在更早前，有近安踏人士告诉 36 氪，集团正在全面布局户外。去年，安踏冠军店也转型户外。除安踏主品牌与 FILA 外，以迪桑特、可隆为代表的「其他品牌」均高速增长。</p><p>从这一层面看，于去年刚刚搭建户外体系的李宁，似乎入局较晚，能否充分抓住户外赛道高速发展的机会，还不得而知。<strong>若李宁不能在户外品类快速赶上，或对未来增长造成一定影响。</strong></p><h3><strong>&nbsp;「该控的控，该调的调」</strong></h3><p>除了在品类层面，李宁的主动调控还体现在渠道上。</p><p>业绩会上，赵东升表示，集团去年的线下经营面临挑战，全年日均客流承压，同比下滑 10% 至 20%，整体线下零售流水同比下降低单位数。</p><p>他进一步指出，李宁一方面巩固和提升高层级市场的运营效能，加速低效店铺关闭；另一方面也加快新兴市场的拓展，如开设校园店。</p><p>门店总数上，截至去年底，李宁品牌（包含李宁核心品牌及李宁 YOUNG）的销售点数为 7585 家，同比净减少 83 家，其中李宁主品牌店铺减少 123 家，李宁 YOUNG 店铺增加 40 家至 1468 家；此外，去年品牌加速推进 9 代店升级计划。报告期内，李宁 9 代店数量已超过 1026 家，平均月店效约 36 万元。</p><p>而在线上渠道，由于经营环境的改善，李宁的电商收入占比上升两个点至 31%，电商直营流水获得 10% 至 20% 的增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1010,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d5746b5adacd4d05b74892c18f4f9c87@394564713_oswg228964oswg1010oswg864_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片截自李宁财报</p><p>此外，2024 年，李宁的研发投入占比为 2.4%，同比增长了 0.2 个百分点。近十年来，李宁集团在研发的总投入已超过 35 亿元。也得益于对运动科技的聚焦，报告期内，李宁在最能反映专业能力的鞋类业务上，营收占比也从去年的 48.5% 增至 49.9%。</p><p>对于鞋服行业最关注的库存问题，李宁去年的全渠道库销比维持在 4 个月，库存周转天数为 64 天，同比增长一天，处于行业领先水平。</p><p>业绩发布会上，钱炜对公司的库存管理表示满意，「我们建立了真正意义上的库存管理体系。去年底就把今年的库存目标定好了，每周都会跨部门进行整体进度的管理。」</p><p><strong>一个明确的事实是，不确定的大环境下，以李宁为代表的传统体育品牌，难以在短期走出经济周期的困境。</strong></p><p>现阶段，国际品牌耐克也处于调整期。「老将」Elliott Hill 上台后，耐克重新聚焦专业运动，同时优化了运营效率。另一边的安踏，也在消费分级的语境下，大力发展高性价比的店型及跑鞋产品，并降低了未来的门店数量。</p><p>行业达成的共识是，不再单纯追求规模，也不会再以短期的低价牺牲专业及可持续的利益。<strong>对于 2025 年的业绩展望，赵东升给到的预期是，全年收入同比持平，净利润率将为高单位数的增长。</strong></p><p>值得一提的是，不久前，李宁「接棒」安踏，成为 2025 至 2028 年中国奥委会（COC）的官方体育服装合作伙伴。此前数年间，安踏品牌依靠 COC 获得了声誉度的提升，也为整个集团打通了顶级赛事的资源。</p><p>接下来的李宁，能否紧握 COC 的机遇，还有待验证。李宁本人也表示，将积极把握这一契机，推动业务的高质量增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_6390ff0b46ee4044ab731c21a2d752df@394564713_oswg68085oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话雷鸟创新李宏伟：不带显示的 AI 眼镜，只是过渡型产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229646256454788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 12:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「不要把鸡蛋放在一个篮子里」，这句古老的生活智慧，同样能概括雷鸟创新的战略思路。</p><p>AI/AR 眼镜如今面临的最大问题，已经不是技术和供应链存在瓶颈；反倒是光机、屏幕、大模型等技术跑得太快，从业者容易被「乱花渐欲迷人眼」。</p><p>（技术过度堆叠导致产品失败的案例，可参考《智能涌现》此前文章：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3221241859034248">阿里投资的 AR 公司，倒在 AI 眼镜风口</a>）</p><p>如何将技术储备落地成产品最优解，对于「雷鸟创新」创始人兼 CEO 李宏伟来说，更是个至关重要的命题。</p><p>雷鸟创新可供选择的技术栈更多、更厚。2021 年成立的雷鸟创新由 TCL 电子孵化，「含着金汤匙」出生的背景，意味着它在光学、显示等技术维度上，比同期成立的初创企业更具优势。</p><p><strong>但技术储备多，反而更需要学会克制。</strong></p><p>「我们不会为了炫技把最先进的技术都堆到产品上。」李宏伟告诉《智能涌现》。</p><p>在产品定义上，雷鸟创新将「不要把鸡蛋放在一个篮子里」的哲学贯彻到每一个 SKU 里，在 3 月中举办的 AWE 上，雷鸟展示了最新的产品矩阵，包括：</p><blockquote><p>雷鸟 V3 AI 拍摄眼镜（不带显示的 AI 眼镜）：主打高画质相机、耳机，搭载骁龙 AR1 旗舰芯片、定制扬声器和阿里独家定制通义模型，AI 响应速度做到 1.3 秒。</p><p>雷鸟 Air3（轻量级 AR 影音眼镜）：搭载第五代 Micro-OLED 微型显示屏，重量仅 76 克，首次将 AR 眼镜新品价格带进&nbsp;2000&nbsp;元以内。</p><p>雷鸟 X3 Pro（带显示的 AI 眼镜）：同样搭载通义独家定制的多模态大模型、高通骁龙 AR1 旗舰级芯片；还是全球最轻的可量产全彩 MicroLED 光波导 AR 眼镜之一。采用首款可量产的表面浮雕光栅刻蚀光波导技术，减少 95% 的彩虹纹现象。实现高达 5000nits 的峰值亮度，能直面阳光，出门使用，涵盖实时语音和图像翻译、物品识别、第一视角影像创作等功能。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="968,1148" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_953866636e96433595da1c0e9daa8922@405798_oswg1593673oswg968oswg1148_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图注：上中下依次是：雷鸟 V3、X3 Pro、Air 3 智能眼镜</p><p>这样的产品矩阵，实际上契合了李宏伟时常提到的技术观<strong>：「一边攀登珠峰，一边沿途下蛋」。</strong></p><p>这句话的意思是，雷鸟创新既要有采用成熟技术的 SKU，比如 BirdBath 方案的 Air 系列；也要有代表未来趋势的前沿产品，比如首个可量产全彩 MicroLED 光波导 AR 眼镜 X3 系列。</p><p>将产品定义按照技术成熟度来分层，也和李宏伟对于 AI/AR 品类的 PMF（产品市场适配度）阶段有关。</p><p>李宏伟将 AI+AR 的发展方向分为三个阶段，分别是：</p><blockquote><p>第一，不带显示的 AI 眼镜。诸如全球畅销数百万台的 Ray-ban Meta；</p><p>第二，带显示的 AR 眼镜。例如雷鸟创新、Xreal 等厂商旗下主打影音观看的 AR 产品；</p><p>第三，AI+AR 眼镜。即雷鸟 X3 Pro 系列，将 AR 显示与 AI 交互融合。</p></blockquote><p>李宏伟对《智能涌现》分享道，前两个品类目前从销量、用户属性（是否为大众用户）、使用黏性等指标来看，已经进入 PMF 阶段。</p><p>他谈到一个关键指标：观影类 AR 产品的新购买用户，85% 以上都属于「非发烧友」的大众用户。</p><p>那么，随着「AI+AR」融合加深，两个品类是否还会有单独存在的必要？</p><p>李宏伟给出了直接判断：「不带显示的 AI 眼镜，是 AI+AR 眼镜发展的第一个阶段，它必然要过渡到带彩色显示的 AI 眼镜上去。后者一定会替代前者。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_820d609b867d44f2bdf55ab6816768fa@405798_oswg377241oswg2880oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷鸟创新创始人兼 CEO 李宏伟</p><h3>以下是《智能涌现》和雷鸟创新创始人兼 CEO 李宏伟的对谈实录，经编辑后发布：<br>&nbsp;</h3><p><strong>智能涌现：</strong>对于 AR 眼镜的技术攻坚，您提到一个观点叫「一边攀登珠峰，一边沿途下蛋」，能不能结合雷鸟的技术路线具体谈谈。</p><p><strong>李宏伟：</strong>首先，什么样的产品是「攀登珠峰」的产品，就是站在未来看现在的产品。</p><p>现在看到市面很多产品都是单色的，但单色能做的事情相对比较少。<strong>未来的 AI+AR 眼镜一定是全彩、MicroLED 光波导的 AR 眼镜一体机，是一个采用眼动、手势、AI 做人机交互的产品。</strong></p><p>从这一点来看，雷鸟 X3 Pro 就是这样「攀登珠峰」的产品。</p><p>像 Air 系列，采用的 BirdBath 光学技术比较成熟，它就是一个「沿途下蛋」的产品。</p><p>比如说不带显示/单色显示光波导产品、AI 拍摄眼镜，在我们来看，都属于「沿途下蛋」的产品，现在比较成熟，佩戴体验也比较好。</p><p><strong>智能涌现：</strong>如果从软、硬两个维度来看，您认为雷鸟的技术栈哪个部分遇到的卡点会多一点？</p><p><strong>李宏伟：</strong>软件、硬件都有卡点。软件上的卡点，主要还是 AI 部分和核心算法部分。我们在 SLAM 算法上面，在 AR 眼镜上面，在多模态模型的 Reasoning（推理）上面有很多事情要做。</p><p>我自己是做互联网应用出身的，它的发展是螺旋上升的形态，简单来说，是需要软件和硬件一同去突破，如果非要区分的话，确实先需要硬件方面的突破。</p><p>iPhone 是怎么突破的？它先是要硬件突破，有触摸屏出来后就比较简单了。第一代 iphone 都有 APP Store，它的应用就是浏览器、邮箱、打电话、听音乐。</p><p>雷鸟是这个行业中有软、硬件能力的公司，我们的软件工程师比硬件多，大多数人也是互联网软件出身的。我们在软件上做了很多的投入，最近在 Vision Pro 开发的一个应用叫《数码纪元：Elu 传说》，在中国区是搜索第一名的游戏。</p><p><strong>现在我们认为在硬件上面也要做比较多的投入。如果一个公司没有硬件能力，只有软件能力，我们觉得作为一家整机企业是不合格的。</strong></p><p><strong>智能涌现：</strong>对于硬件行业来说，不管是做 AI 眼镜还是 AR 眼镜，都是一种新的终端交互形式，在这种新形式下，是不是需要一个新的 OS 系统？我们在 OS 方向上投入多少？</p><p><strong>李宏伟：</strong>肯定需要一个新的 OS，OS 最主要的是生态问题，不全是技术问题。OS 本身就是硬件的抽象层，它是应用和硬件之间的桥梁，当然这个桥梁很厚。</p><p>什么样的 OS 能成功？是让尽量多的应用开发者去使用它，也能让更多的硬件兼容它，这是一个「鸡生蛋，蛋生鸡」的问题。只有开发者支持的 OS，硬件支持的 OS 才能成功。</p><p><strong>雷鸟不会自己打造一个 OS 出来，</strong>这是需要大厂（做出来）的，像海外有大厂已经在做基于安卓的、全新的 AI 和 AR 操作系统。</p><p>雷鸟在做的事情是基于开源系统上，比如说安卓上做 AI+AR 眼镜里的关键部分，比如我们会把 AI 和 AR 能力打包成 SDK，提供给开发者去用。</p><p>我们本质上不会追求打造一个新的操作系统出来，这是不对的方向。</p><p><strong>智能涌现：</strong>您怎么看待 AR 眼镜和 AI 眼镜两者的关系？这两款产品在雷鸟的业务版图里分别是什么定位？</p><p><strong>李宏伟：</strong>AI 眼镜是行业发展中非常重要的一个阶段，这是我们给它的定位。就好比手机发展经历了大哥大、小灵通、功能手机、智能手机，每个阶段都很重要，是发展中必经的一环。</p><p><strong>我们认为不带显示的 AI 眼镜，是整个 AI+AR 眼镜发展中的第一个阶段，它必然要过渡到带彩色显示的 AI 眼镜上去。</strong></p><p>雷鸟在光学显示上更领先，光学显示的技术在眼镜发展过程中又是必需的技术，视觉是最高效的人机交互方式，用户在眼镜上总希望看到画面，所以我们在不带显示的 AR 眼镜上做了很重要的布局，也在加快带显示的 AR 眼镜布局。</p><p><strong>智能涌现：你</strong>的判断隐藏着另一个观点，如果 AI 进化到了带显示的形态下，它跟 AR 会有一个非常明显的融合。</p><p><strong>李宏伟</strong>：是的。我认为带显示的 AI 眼镜，会替代不带显示的 AI 眼镜。</p><p><strong>智能涌现：你</strong>现在有多少精力，花在 AI 眼镜上？</p><p><strong>李宏伟：</strong>我们是两个维度，第一个是产品维度，就是用户买到的一个个 SKU。第二个是内部技术的布局维度，我们会把它打散来看。</p><p>我们有 AI 的能力，有 AR 的能力，有显示和不带显示的能力，这其实是一个技术平台的概念，做产品的时候，我们从里面匹配相应的技术。</p><p>从技术布局的视角，我把精力都放在了 AI+AR 眼镜上面，其中在 AI 上面的投入是很大的，因为 AI 与 AR 是二分天下。</p><p>如果回归到产品上面，对应的产品本身还是营销、产品设计和生产端，所以我更多将精力，放在产品背后的东西上。</p><p><strong>智能涌现：所以</strong>在你的规划当中，并不是把 AI 眼镜和 AR 眼镜，当作两个完全不相干的业务规划？</p><p><strong>李宏伟：</strong>是的。在我们来看，它就是一个基础上长出来的花。</p><p><strong>智能涌现：</strong>刚才提到与阿里通义大模型的合作，双方的工作重点是什么？<strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>李宏伟：</strong>有两大方向：第一大方向，是针对眼镜这个形态，把它的基础体验做得更好。比如说大模型的网络传输，通常使用 WebRTC 协议，这个协议在弱网下是很稳定的协议，但是它建立连接的速度会比较慢一点。</p><p>这在手机上没有问题，但在 AR 眼镜上，需要它的反应速度快，因为眼镜在你头上，需要等两、三秒钟再回复（会显得很慢），所以我们希望把它的反应速度做得更快。</p><p>第二大方向，我们要改动、升级大模型，因为 AR 眼镜不单能实现跟你对话，还希望看你所看、听你所听，希望它 24 小时看到，而且不只能看到，还能 Reasoning(推理) 和 Planning(规划)，实现这些就需要多模态大模型。</p><p>比如说当你在首尔机场，想去首尔某个地方购物，你想知道怎么走？AR 眼镜会看到你面前的机场大巴柜枱，告诉你「去那儿买票坐大巴，坐三站到什么地方，下了车之后再打个车 20 块钱就到了。」</p><p>这需要 AR 眼镜首先能理解我这句话是什么意思，也能理解要做计划，还要尽可能贴近你眼前的情况，还能理解我既不想花这么多钱，又不想太折腾。</p><p>所以，多模态大模型的 Reasoning、Planning 还是有工作要做的，这里面有很多好玩的事情。再比如说 Agent（AI 智能体），怎么能从被动式变成主动式，这些东西都需要大模型。</p><p><strong>智能涌现：</strong>对于 AR+AI 眼镜的销量前景，你觉得会是缓慢爬坡的过程，还是会成为指数型增长？</p><p><strong>李宏伟：</strong>我肯定认为是指数型的增长。这里分几个阶段。</p><p>比如说不带显示的 AI 眼镜，和带显示的 AI 眼镜，以及 AI+AR 眼镜，这三个产品的特性还是有区别的。所以，大家会看到有 10 倍数增长，然后 3 倍数，再有 10 倍数的增长，然后再 3 倍数。</p><p><strong>智能涌现：</strong>现在是什么阶段？</p><p><strong>李宏伟：</strong>现在经过了第一个 PMF 临界点，虽然它不是最纯粹的「iPhone 时刻」。最近我几乎每次坐飞机时，都能看到有人戴雷鸟系列产品——它第一个爆发期已经开始了。</p><p>我说的第一个 PMF 是两个东西，一个是不带显示的 AI 眼镜，美国已经进入 PMF 了，中国还需要一定的时间，我估计也快了。从全球来看，我们认为它已经 PMF 了。</p><p>第二，就是雷鸟的 Air 系列，观影类的 AR 眼镜已经 PMF 了，可以看到它的新购买用户 85% 以上属于「非发烧友」的大众用户，NPS（用户推荐率）有 45% 以上，那个产品也在快速地增长。</p><p><strong>智能涌现：</strong>你判断一个产品是否达到 PMF 的指标是什么？</p><p><strong>李宏伟：第一个会看新用户类型，是发烧友还是大众市场用户。我们要的是大众市场用户，不是因为技术喜欢这个产品，而是觉得这个产品有用。</strong></p><p><strong>第二，会看有没有出现「人传人」的现象，而不是一直靠营销强推给用户。</strong></p><p><strong>第三，看有没有黏性；看用户买了之后是否能频繁使用。</strong></p><p>当然，这些指标是建立在有一定的销量基础上去看的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 荣耀凭 AI 创新技术及产品斩获 MWC 2025 超 50 项媒体大奖</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229657453034888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 12:17:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>【2025 年 3 月 6 日，西班牙巴塞罗那】在 2025 世界移动通信大会（以下简称，MWC 2025）上，荣耀大放异彩，重磅发布荣耀阿尔法战略（HONOR ALPHA PLAN），宣布将从智能手机制造商向全球领先的 AI 终端生态公司全面转型。此次战略发布，不仅吸引了全球媒体及行业专家的高度关注，更标志着荣耀在创新发展、追求卓越的道路上，迎来了关键转折点。</p><p>&nbsp;</p><p>荣耀 CEO 李健强调，拥抱人工智能具有革命性意义，同时呼吁整个行业携手共进，打造开放、共创、共享的生态体系，充分激发人类潜能。为彰显这一决心，李健宣布荣耀未来五年将投入超过 100 亿美元助力生态建设，并承诺从欧盟市场起步，为 Magic 系列提供长达七年的安卓操作系统和安全更新服务。</p><p>&nbsp;</p><p>荣耀阿尔法战略赢得了多家国际媒体认可。美国消费者新闻与商业频道（CNBC）称，荣耀在人工智能领域投入超 100 亿美元，并与谷歌深度合作，展现了其进军高端市场的决心；彭博社强调，荣耀转型成为一家 AI 终端生态公司，彰显了其参与全球人工智能竞争、力争上游的勃勃雄心。路透社表示，荣耀的 AI 技术应用正从智能手机向外延伸，逐步赋能个人电脑、平板电脑以及可穿戴设备等产品。</p><p>&nbsp;</p><p>Tom's Guide 指出，荣耀阿尔法战略是对 AI 智能体未来前景的一次重磅押注，其将以 AI 彻底革新人机交互方式。ZDNet 强调，荣耀阿尔法战略对终端行业可能带来深远影响，特别是在与三星的竞争上。Digital Trends 强调，荣耀阿尔法战略五年投入超 100 亿美元，旨在与苹果、三星一决高下。CNET 报道称，荣耀为 Magic 旗舰手机系列提供达七年的安卓操作系统和安全更新服务，这一举措有望使其与三星、谷歌并驾齐驱，成为行业引领者。</p><p>&nbsp;</p><p>在 MWC 2025 期间，荣耀的 AI 创新也引起了包括西班牙国王费利佩六世在内的众多知名人士的关注。国王对荣耀的 AI 换脸检测技术表现出极大兴趣，特别是其对 AI 深度伪造的精准识别能力。他赞赏了荣耀在这一领域的研发与努力，表示这项技术能够切实帮助用户抵御此类威胁，守护网络空间安全。</p><p>&nbsp;</p><p>西班牙国王费利佩六世以及科学和创新部长戴安娜·莫兰还对荣耀推出的全球首款基于 GUI 的个人移动 AI 智能体印象深刻，其能够与第三方应用完美衔接、无缝交互。现场，荣耀演示的「一句话预订餐厅」等创新体验，让国王感到惊叹不已。这一能力不仅凸显了荣耀开放生态的潜力，更与荣耀打造开放、共创、共享的 AI 终端生态的愿景相契合。</p><p>&nbsp;</p><p>此外，荣耀在 AI 领域的创新成果获得了广泛认可。在 MWC 2025 上，凭借 AI 创新技术和卓越产品，荣耀一举斩获 50 多项媒体大奖。TechRadar 将荣耀 Watch 5 Ultra 评为 2025 年世界移动通信大会的 「最佳智能手表」，称赞该产品性价比出众、系统兼容性极佳，且电池续航表现令人瞩目。其还特别指出，荣耀 Watch 5 Ultra 采用钛金属外壳，配备 1.5 英寸 AMOLED 屏幕，电池续航可达 15 天。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1238,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_74de6d8a98ce45638e7597ae49566124@517825446_oswg1645112oswg1238oswg757_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀平板 V9 以其卓越的设计与性能备受媒体认可。Tom’s Guide 对其给予高度评价，称荣耀平板 V9 凭借绚丽的屏幕显示效果、持久的续航能力，以及融入 AI 技术的用户界面，可以与苹果 iPad 一较高下。Android Authority 指出，荣耀平板 V9 性能强劲、外观设计精美，且配备了大容量电池。9to5Google 强调荣耀平板&nbsp;V9 在处理器、内存、大容量电池以及快充等各方面均表现出色。</p><p>&nbsp;</p><p>荣耀耳机 Earbuds Open 同样凭借其别具一格的设计与出色的音质收获了诸多好评。TechRadar 将其评为本次展会的 「最佳耳机」，盛赞它具备卓越的音质表现，其低音效果相较于大多数竞品更为浑厚饱满，同时还拥有主动降噪、AI 实时翻译等实用功能，并且耳机整体设计纤薄精巧，便于携带。GadgetMatch 则对 Earbuds Open 的佩戴舒适度以及优异的音质赞赏有加，尤其是其低音部分，被形容为 「极具震撼力」，完全可与市面上一些顶尖的耳机产品相抗衡。</p><p>&nbsp;</p><p>此外，荣耀 MagicBook Pro 14 凭借时尚外观与强劲性能，同样获得了广泛认可。专业测评机构 NotebookCheck 指出，该笔记本配备色彩表现精准的 OLED 显示屏，还提供两种英特尔处理器以供选择。对于那些对视觉体验品质要求严苛，同时追求强大数据处理能力的专业人士而言，荣耀 MagicBook Pro 14 无疑是极具吸引力的选择 。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费头部品牌系列研究洞察【5】——从 2 元冰淇淋到港交所，蜜雪冰城 4.6 万家门店背后的供应链困局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229610784455810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 11:37:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1997 年，蜜雪冰城从一家街头小店起步。一路逆袭后，2025 年 3 月，蜜雪冰城（02097.HK）以 4.6 万家门店的规模登陆港交所，正式加冕全球现制饮品行业之王。而同期，麦当劳、星巴克的门店数量约为 4.3 万家和 4 万家。</p><p>目前，蜜雪冰城去年的 GMV 达 583 亿元，市值达千亿港元。这个靠 2 元冰淇淋、4 元柠檬水横扫下沉市场的品牌，创造了令人瞩目的商业奇迹。通过「极致性价比+雪王 IP」双轮驱动，创造出柠檬水年销量超 10 亿杯的神话，同时，打造出在社交平台上曝光量百亿级的衍生品市场，成功实现从产品消费到情感消费的升级。</p><p>然而，支撑蜜雪冰城这一商业模式成功的供应链体系，正在面临前所未有的挑战。随着单店营收下滑和市场趋于饱和，这套供应链模式产生的边际效益递减困境逐渐显现。</p><p>在这个新消费退潮的时代，蜜雪冰城的案例值得所有追求规模扩张的品牌借鉴：当增长引擎变成转型「包袱」，商业帝国该如何破局？</p><h2><strong>以极致性价比+雪王 IP 营销，瞄准万亿市场</strong></h2><p>相关数据显示，到 2028 年，中国现制饮品的市场规模预计达 11634 亿人民币（以终端零售额计），将成为与预包装饮料并列的万亿级市场。</p><p>那么，针对这个万亿市场，蜜雪冰城是如何不断扩张的？</p><p>在产品定位方面，蜜雪冰城仅靠 2 元冰淇淋、4 元柠檬水和 6 元奶茶，深入布局低线市场，同时迅速「进化」。据悉，在三线及以下城市蜜雪冰城门店占比达 57.2%。2024 年前三季度，仅冰鲜柠檬水单品就卖出 11 亿杯，占据现制柠檬水市场 80% 以上份额。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,2158" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d93c555c8ccf4363b090b7ec42758ddf@5345065_oswg864990oswg1618oswg2158_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 1：蜜雪冰城商业模式拆解</p><p>近两年来，喜茶、奈雪的茶等原本定位高端市场的新茶饮品牌也开始主动下沉，推出 20 元以内的「平价款」，甚至在三四线城市开店。</p><p>在高端品牌纷纷降价求存的市场环境下，蜜雪冰城 2-8 元的定价区间依然保持着难以撼动的竞争壁垒。这种价格优势不仅来自规模效应带来的成本优化，更源于其深耕多年的供应链体系。</p><p>此外，在 IP 营销方面，蜜雪冰城的成功密码还在于成功打造了「雪王」这一超级 IP。蜜雪冰城主题音乐短片「你爱我，我爱你，蜜雪冰城甜蜜蜜」便由「雪王」担任主角，「洗脑」的主题曲也火遍了大江南北。同时，品牌基于「雪王」形象开发雪王毛绒玩具、水杯、积木等周边产品。从魔性洗脑的主题曲到各类周边衍生品，「雪王」IP 通过人格化运营为品牌注入了独特的情感价值，实现了从产品消费到情感消费的升级。</p><p>这种"极致性价比+雪王 IP 营销"的商业模式，让蜜雪冰城在下沉市场构筑了坚实的竞争壁垒。</p><h2><strong>规模效应下，供应链是优势，也是「枷锁」</strong></h2><p>2024 年，蜜雪冰城终端零售额达 583 亿元，同比增长 21.7%。持续增长的商业生命力背后，是蜜雪冰城构建的中国现制饮品行业最具规模的完整端到端供应链体系。</p><p>数据显示，蜜雪冰城向加盟商供应的饮品食材中，超过 60% 为自产，核心饮品食材更是实现 100% 自产，这一比例在业内遥遥领先。通过自建生产基地和战略性原料收购，其将原材料成本压缩至极致，再通过高效供应链网络配送给全国加盟商。换言之，与其说蜜雪冰城是一家奶茶公司，不如说它是一家供应链企业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_2af321fd3fda46c3b88c694f2328c986@5345065_oswg637071oswg1620oswg2160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 2：蜜雪冰城品牌历程</p><p>然而，这套供应链体系的持续运转高度依赖门店规模的扩张。</p><p>2023 至 2024 年间，蜜雪冰城单店年均销售额从 144 万元下滑至 108 万元，反映出加盟商盈利能力的持续走低。更值得关注的是，随着市场逐渐饱和，门店增速放缓将直接导致供应链产能利用率下降，原本的成本优势可能转变为产能过剩压力。</p><p>此外，全国性的自营供应链虽然确保了品质可控，但也带来了复杂的管理挑战。在蜜雪冰城覆盖全国的采购、生产和配送网络中，任何一个环节出现问题，都可能引发系统性风险。</p><p>随着规模扩大，供应链的边际效益正在递减，管理成本的上升正在削弱其成本优势，曾经的核心竞争力正面临前所未有的效率考验。</p><h2><strong>智慧茶饮与全球化布局下的供应链革命</strong></h2><p>通过「AI+供应链」创新与精准全球化布局，蜜雪冰城正重塑茶饮行业的成本效率与市场边界。</p><p>在技术赋能方面，2024 年，蜜雪冰城加速布局人工智能领域，通过成立雪王爱智慧科技有限公司，推动 AI 算法、机器人研发及供应链智能化升级，引领茶饮行业变革。并计划将 AI 的潜力应用于蜜雪冰城商业模式中的三大核心场景：一是智能供应链，通过销量与库存数据分析优化采购，减少损耗；二是个性化服务，基于消费习惯的 AI 推荐系统提升用户黏性；三是门店效率，利用 AI 监控食品制作流程，保障标准化与食品安全。</p><p>而在全球化方面，蜜雪冰城则以东南亚为战略重心，通过低价战略与文化渗透完成市场版图的扩张。目前，蜜雪冰城海外门店中，东南亚占比超 80%。其成功依托于三大策略：</p><blockquote><p>1. 低价锚定市场，匹配人均日消费 20 元水平；</p><p>2.本土化改良，进行饮品甜度上调和原料本地化使用；</p><p>3.OV 系渠道协同，借助手机经销商网络打造「奶茶+手机」社区生态。</p></blockquote><p>在消费市场进入「精耕细作」的新周期，消费品牌「规模至上」的发展逻辑需要被重新审视。蜜雪冰城破局的关键答案，在于实现从「供应链驱动规模」向「数据驱动效率」的战略跃迁，通过智能化改造将庞大的供应链体系转化为数据驱动的竞争优势。这一转变不仅关乎成本优化，更是新消费时代企业核心竞争力的重新定义。</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>文章中的数据均来源于公开数据，我方已采取合理措施以确保信息的可靠性和准确性，但由于数据来源本身的局限性，可能存在一定的误差或偏差。且本文观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据，亦不代表值得买科技集团任何立场。文章中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从内容沉淀到 AI 赋能，知乎的生态价值如何重估？| 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3228714085481862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 09:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 26 日，知乎（美股 ZH.N；港股：2390.HK）披露了 2024 年四季度及全年财报。</p><p>财报显示，知乎在 2024Q4 实现收入 8.59 亿元；同期毛利率录得 63%，同比提升了 4pct。<strong>本季财报最大的亮点是知乎在经营利润和净利润两个层面双双实现了首次盈利，具体到数据上，2024Q4 净利润为 0.86 亿元，经调整净利润 0.97 亿元，同期经调整经营利润 2310 万元，远超市场预期。</strong></p><p>那么，以专业讨论为其核心竞争力的知乎，在本季度实现全面盈利背后的核心驱动是什么？知乎长期投资价值的核心看点又有哪些？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_616087835c5a428cb9cb41e19a0c2321@1215450627_oswg6453oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>财务综述：全面实现季度盈利</strong></h2><p>知乎在 2024Q4 单季实现营业收入 8.59 亿元。<strong>从收入结构来看，付费会员、营销服务、职业培训是目前知乎的基本盘，这三大业务在 2024Q4 的收入占比分别为 49%、37% 和 10%。</strong>根据知乎目前的收入结构可知，知乎在本季度收入同比减少的核心原因，主要是受到了营销服务和职业培训收入同比减少的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,590" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_ab61684335844b40889b85307ae8f77e@1215450627_oswg80062oswg1078oswg590_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知乎 2024Q4 收入结构；资料来源：wind，36 氪</p><p><strong>盈利能力方面，知乎在 2024Q4 的单季毛利率录得 63%，同比提升了 4pct。长期趋势来看，知乎的毛利率在近年来有显著提高，本季的毛利率相比 2022Q1 时提升了 18pct，知乎毛利率大幅提升主要是得益于运营效率与商业化能力的持续提升。</strong></p><p>具体到业务层面，知乎本季度收入同比减少相对较多的职业培训和营销服务这两大业务，都是将战略重心放在盈利能力更强的业务上，比如，职业培训业务中盈利能力更强的自营比例在逐步提升，营销服务业务则是以聚焦利润率作为战略重点。<strong>所以，在职业培训结构调整与营销服务战略性收缩的共同带动下，实现了本季毛利率相对显著的提升。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_02b017e8ada54cb4b8f770d51ba944c0@1215450627_oswg104515oswg1080oswg688_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知乎近 3 年来单季毛利率变化趋势；资料来源：wind，36 氪</p><p><strong>利润方面，知乎经营利润和净利润在本季度均实现了首次盈利，其核心的驱动因素是盈利能力的提升与压缩期间费用支出。</strong>控费方面，知乎 2024Q4 的期间费用总支出同比下降了 38%，其中，同期销售费用同比下降了 40%，研发费用同比下降了 37%，一般及行政开支下降了 28%。</p><p><strong>期间费用同比大幅下降的主要原因是通过技术创新显著提升了运营效率，并进一步优化了成本和费用的投入结构，人工智能赋能核心业务在其间起到了重要作用。</strong>目前，人工智能在营销服务业务中的主要应用之一，是通过 AI 技术推动广告内容的分发效率，并提升广告转化的质量，契合营销服务聚焦利润率的战略诉求。</p><p><strong>在运营端，知乎核心的运营机制是以专业讨论的内容取向叠加多方位的激励机制，共同驱动高质量内容与高质量用户之间形成正反馈螺旋，保障社区的高质量发展，并在此基础上，通过知乎直答等 AI 应用进一步提升了自身以专业讨论为核心的社区价值。</strong></p><p>体现在运营数据上，截止截止 2024 年末，知乎累计的内容创作量已高达 8.7 亿，同比增长 13%；创作者超过了 7700 万；2024Q4 的 MAUs（月活跃用户数）达到了 8140 万，并保持了环比增长的态势；同期月均订阅会员 1410 万。在 AI 应用方面，知，乎直答于 2024 年 6 月上线以来，活跃度快速增长，目前月活已达千万水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_b4132a513e6b4e51a8c8c9af6c293f73@1215450627_oswg10273oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>AI 浪潮下如何为知乎估值？</strong></h2><p>人工智能在当下的发展方兴未艾，从技术演进的趋势来看，市场关注的重点已经逐步从硬件层转向应用层面，AI 在内容搜索、收集、编辑、创作等方面已经具备一定优势，因此 AI 是否会对传统的内容社区产生冲击亦是市场颇为关心的问题，在知乎 2024Q4 及全年业绩的电话会上，就有投资者就提出了知乎是否会被 AI 取代的问题。</p><p>关于这个问题的答案，首先从技术层面来看，以专业讨论为护城河的知乎具备三方面的优势：</p><p><strong>1、内容广度方面，知乎已经沉淀了高达 8.7 亿的内容创作量，并且大量的专业讨论内容由专家、专业创作者深度参与，由此形成了高度结构化的知识图谱；</strong></p><p><strong>2、在内容深度方面，知乎的一大核心价值由专家、专业创作者、科研人员、行业从业者等共同构成的作者生态持续产出的专业内容，AI 难以独立生成与之深度类似的内容；</strong></p><p><strong>3、知乎以问答为主的内容生产机制，特别是追问、辩论、内容迭代的过程，是实现内容动态进化的关键，这种用户之间的相互协同使知乎具备内容持续进化的能力。</strong></p><p>由此可见，知乎在内容广度、深度上的优势，叠加内容社区运营机制对产出内容的持续进化能力，不仅不会被 AI 替代，而且在 AI 深度渗透的当下，知乎专业讨论的核心价值正借由 AI 经历三个维度的升级：</p><p>其一，在技术维度，知乎长期沉淀的海量专业讨论内容是 AI 训练的高质量数据库，可大幅提升 AI 输出内容的可信度与准确性，并利用 AI 在搜索、编辑等方面优势，完成对相关内容的再整合；</p><p>其二，在产品维度，以知乎直答为代表的 AI 工具，可以将专业讨论内容转化为可交互的智能服务，以此创造新的内容消费场景；</p><p>其三，在生态维度，在 AI 工具的辅助下，创作者的效率将显著提升，同时凭借 AI 的算法优势实现对内容需求的精准匹配，由此在内容生产者与内容需求之间借由 AI 工具增强了需求闭环。</p><p><strong>因此，知乎的专业讨论与 AI 工具之间是彼此强化的关系，即持续沉淀的专业讨论内容是 AI 大模型持续优化的燃料，尤其是在知识门槛较高的科研、法律等垂直领域，相关从业人员给出的专业内容是提升 AI 工具输出内容质量的关键；另一方面，AI 工具又可以反哺内容生态，在内容产出、用户活跃等多个方面提升社区价值。所以，知乎以专业讨论为核心的社区价值在 AI 时代将会被放大，AI 应用的渗透有助于加速释放专业讨论内容的社区价值，并打开长期变现空间。</strong></p><p>近期，知乎 AI 应用端的一个大事件是旗下 AI 搜索产品知乎直答发布了新版本，在接入 DeepSeek「满血版」R1 大模型等技术升级基础之上，继续提升软实力：知乎直答的生成结果可以直接溯源到社区答主的真实创作，也可以将每个答主当做独立知识库聚焦提问。这一变化背后的核心是知乎超过 7700 万专业创作者构成的专家网络，这些专家在 AI 搜索的场景下具有更高的权重，也将释放出更大的专业价值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_141157a9986c4f8fb89704561405cd59@1215450627_oswg83328oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>再从需求端来看，更新版本后的知乎直答以人机协作的模式抓住了目前对内容需求的一个核心矛盾，即垂直行业的知识壁垒要求相关的内容服务必须建立在对特定领域的深刻理解之上，知乎直答专家网络则是内容可信度的重要保障，故而随着专家的价值的放大，可激发知乎更高的专业价值与商业想象空间，知乎直答目前千万的月活水平，亦是对趋势把握的正反馈。</p><p><strong>总之，升级后的 AI 直答不仅通过技术创新实现了服务升级，而且在运营上作为人与 AI 的结合体，知乎直答也成为了人与人的一种连接方式，不再是单纯的 AI 搜索工具，故而在其运行的底层逻辑上有别于其他 AI 搜索工具。</strong></p><p>展望未来，随着知乎社区生态的持续优化，驱动用户黏性得以显著增强、创作者活跃度明显提高的大趋势下，人工智能对于知乎而言是个历史性机遇。AI 将继续助力知乎社区持续生产高质量内容，巩固专业讨论这一核心优势，并进一步提升内容的传播效率，从而吸引和服务更广泛的用户。</p><p>估值方面，知乎在显著提升盈利能力和高效运营的情况下，2024 年末的净资产是目前总市值的两倍，显然知乎目前的估值并没有包含上述好预期。从业绩预期来看，知乎收入端短期的同比减少一方面是受到了弱复苏的影响，另一方面则是高质量发展、聚焦利润率的结果，在科技驱动运营效率提升的逻辑下，知乎未来的业绩预期向好。</p><p>再从投资主题来看，在当下的 AI 浪潮中，AI 赋能于知乎业务端与运营端的效果均已显现，符合市场目前注重 AI 在应用端兑现的投资逻辑，而且知乎以专业讨论为核心价值，以及业已建立的专家网络，使得知乎在资本市场具备相当的稀缺性，重点 AI 应用工具知乎直答接入 DeepSeek 在当下也是资本市场的热门话题。</p><p>因此，凭借如上好预期，以知乎目前的估值水平，短期内存在估值修复的机会，知乎以专业讨论为核心的社区价值，与 AI 对其业务端的赋能都是知乎长期投资价值的核心看点。不少金融机构也在近期表达了看多知乎长期投资价值的观点，中信里昂将知乎评级从「持有」上调至「跑赢大盘」；花旗银行看好知乎净现金储备和长期变现空间；国元证券认为 AI 有助于知乎生态升级。</p><h4>*免责声明： 本文内容仅代表作者看法。 市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</h4>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>收入同比增长 51.8% 至 4.74 亿，黑芝麻智能加速领跑智驾生态头部梯队</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229490626952582?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 09:41:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 31 日，黑芝麻智能发布 2024 年年度业绩公告。公告显示，2024 年公司营收达 4.74 亿元，较 2023 年的 3.12 亿元实现 51.8% 爆发式增长，创历史新高；毛利率从 2023 年的 24.69% 提升至 41.1%，标志着规模化量产与技术降本战略取得显著成效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2200,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d25ca92388c34ea0afa661e50863539e@1267484143_oswg73257oswg2200oswg1200_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>业绩增长得益于全球汽车智能化浪潮的加速推进。随着自动驾驶乘用车渗透率持续攀升，作为智能驾驶核心的车载 SoC 芯片市场迎来结构性机遇。</p><p>据弗若斯特沙利文预测，2028 年全球、中国车规级 SoC 市场规模分别达 2053 亿元、1020 亿元，2023-2028 年 CAGR 分别为 28.81%、30.74%，车规级 SoC 芯片市场规模将超过千亿元。</p><p>在这场千亿级市场争夺战中，依托车规级芯片的技术先发优势，黑芝麻智能通过与多家头部车企的深度绑定，在新能源与燃油车双赛道实现定点量产规模持续增加。</p><p>据了解，黑芝麻智能 A1000 系列芯片已在吉利、东风及比亚迪等头部车企规模化量产交付。武当 C1200 系列跨域融合芯片，完成了基于武当 C1236 芯片的城市无图 NOA 的功能验证，与一汽、东风、安波福、均胜电子和斑马智行等企业达成深度合作。截至 2024 年末，武当 C1200 系列芯片已获得 2 家主流 OEM 量产定点，预计 C1200 家族会成为行业首个量产的跨域融合或者舱驾一体平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_3b55b176f3f8437ab7348bbdb603616d@1267484143_oswg698122oswg800oswg464_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>技术优势支撑下，黑芝麻智能在海内外市场双线并进，同众多欧美海外车企及 Tier1 建立起多维度合作关系，以前瞻性布局为开拓海外智驾市场奠定基础。</p><p>值得关注的是，黑芝麻智能并未将业务局限于乘用车市场，而是凭借&nbsp;"芯片+算法+生态"&nbsp;的三位一体战略，实现从「车端渗透」到「全场景覆盖」的跨越，通过构建开放的技术生态体系，将成熟的量产经验向商用车、专用车、车路云一体化以及人形机器人等新兴领域延伸，商业化进程加速推进。</p><p>报告期内，黑芝麻智能商用车领域客户持续快速增加，公司 Patronus 2.0 系统落地环衞车、重卡，AEB、盲区检测功能实现规模化；车路云一体化方面，黑芝麻智能获得了包括成都、襄阳、宁波、天津等多个城市的项目试点；公司参与交付智驾芯片及算法方案，涵盖智能网联、L4 及以下无人驾驶、车路协同等多功能应用场景。</p><p>另据黑芝麻智能透露，公司 A2000 芯片及 C1200 家族芯片赋能机器人及具身智能领域，公司将陆续与多家机器人主体企业合作，预计 2025 年批量出货。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_b9b597a7bf3a4907bcc91fe3027610c3@1267484143_oswg4175904oswg2880oswg1610_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>广发证券研报指出，目前，以全球视角来看，机器人行业仍处于早期阶段，但在技术升级和成本下降的驱动下，应用场景有望不断丰富，远期机器人市场空间广阔，将进一步利好以智驾起家的主控芯片厂商。</p><p>展望 2025 年，黑芝麻智能表示，将加速新客户、新车型的开拓，尤其是新能源头部客户的量产交付，推动芯片出货量和收入快速提升。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「省钱白月光」奥乐齐走出上海，它究竟是谁的假想敌？｜商业 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3224450010463616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 09:38:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊</p><p>最近走进无锡圆融广场，会看到一层、地下一层分别有个奥乐齐的摊位，注册会员领取牙刷、瓶装水、抽纸、肥皂的活动引得不少驻足。</p><p>这是奥乐齐无锡首店 4 月下旬开业前的预热活动。现场有人说，「上海人的省钱白月光总算来了。」来自德国的奥乐齐（ALDI），在开出中国首店后的第六年，才终于走出了根据地上海，去往无锡和苏州。</p><p>尽管脚步很慢——截止 2024 年底，奥乐齐的门店数是 65 家，全部位于上海。但这没有妨碍它成为零售圈被认可的存在，胖东来创始人曾说，「山姆、Costco、奥乐齐，每一个商品都是那么品质、实惠和温暖，这才是美丽的超市人。」</p><p>奥乐齐是家怎样的超市？这个问题首先能从它的「自我介绍」中意会。</p><p>在无锡圆融的这家新店围挡上，奥乐齐把自己的特质以大字报和提问的形式呈现出来——「什么才是奥乐齐够低价？」、「为什么承诺不收会员费？」、「为什么大部分是自有品牌？」——这些标签有的与山姆相似，有的则直指山姆反面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,756" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_f9304ab3eaf5489abc4b369366da7cdf@5748245_oswg218702oswg1080oswg756_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥乐齐无锡圆融店的部分围挡（图源网络）</p><p>而「十万个为什么」，也是山姆表达自我的方式，「为什么多是大包装？」、「为什么品项比较少？」、「为什么要收会员费？」等问题一应罗列在大大的门店海报上。</p><p><strong>理性而言，无论在门店面积、选址特征、包装规格还是入场会员门槛上，奥乐齐与山姆、Costco 这样的「当红者」都是截然不同的形态，它更微小、更平常。但在不少沪人眼里，它们又有某种巧妙的联结。</strong></p><p>「我如果一次性买很多东西，一般会选山姆和 Costco，但日常买东西，都会去奥乐齐。」40 岁的老上海人 Arya 告诉 36 氪，这样的购物组合几乎能满足他这几年来的所有需求，「最近的奥乐齐离我家大概七八百米。」</p><p>由于包装统一的自有品牌产品占据了店内多数货架，Arya 对奥乐齐的第一印象关于审美，「它的陈列和视觉效果，会比当时国内的很多超市更舒适和干净。」而现在，他谈起奥乐齐时想到的标签首先是「价格很合适」，这也是上海人们在社交平台频频表达的共识。</p><p>过去，Arya 习惯购买上海本土的「光明」牌牛奶，旗下的「优倍」、「致优」两款牛奶是他最常选择的，「它们都有好的杀菌工艺、7 天保质期，价格基本都在 20-30 元。」直到他发现，奥乐齐同样规格、同样品质的自有品牌牛奶售价只有 9.9 元，「打折甚至能卖到 7 块 9，理性来看，长期选购的价格优势很明显了。」</p><p>与山姆类似，奥乐齐的「性价比」也倚赖于极简的 SKU、以及对供应链的把控。</p><p>奥乐齐单店的 SKU 数大约保持在 2000 个，低于山姆的 5000 个左右，自有品牌覆盖率超过 80%，这都使得用户对单个 SKU 的需求足够集中，采购规模带来价格优势。另外，奥乐齐在长三角、珠三角有 400 余家本土直采供应商，江苏、浙江等均有其直采基地或生产线。</p><p>让 Arya 印象深刻的「便宜东西」还很多，9.9 元的白酒、被称为「奥茅」的 99 元茅台镇酱酒，又或者像「它自己的仙贝和米饼，比旺旺仙贝、旺旺米饼容量大，价格还更便宜」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,2581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_02392daac0264199bb7aa41d11e5fefa@5748245_oswg3593997oswg4590oswg2581_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥乐齐对部分产品的「性价比」宣传图（图源官方）</p><p><strong>不过，在山姆和胖东来的「教育」下，「性价比」、「自有品牌」的敍事在中国零售市场早已不算稀奇。选品有小心思，则是奥乐齐在上海消费者眼里的另一共识。</strong></p><p>上海玉佛寺、龙华寺的糕点久负盛名，国际饭店的蝴蝶酥也常年排队，「但这些在奥乐齐都能买到。」Arya 说。</p><p>消费投资人陈希在奥乐齐最常购买的商品是羽衣甘蓝和长杆西兰花，「这些小众的菜在超市很少见，但奥乐齐有。」在她看来，奥乐齐的选品偏西式，简单、但足够满足各种「小众」需求。</p><p><strong>陈希还同时是山姆、盒马的会员，也因工作而重点关注过零售业态里的各式玩家，她这样形容三者的区别：</strong></p><p>「山姆追求极致的 SKU，不多、但每个选品都有光环，让人觉得它是在品质最好的基础上、价格最好的选择。但山姆的整体规格偏大，对年轻人而言可能太多。对于蓝莓这样的特别喜欢且消耗量大的品类，我会一直在山姆采购。」</p><p>「盒马的优势是东西很全，但并不是所有的新品、创新都很好，偶尔还是会踩雷。它的产品不会给你‘一定是最好的或最便宜’的感觉。但盒马线上下单方便、送货快，会员免运费，且在会员日会有价格优惠，所以日常零碎的东西会习惯在盒马下单。」</p><p>「奥乐齐跟盒马有些像，都有精品超市的感觉，品种没有那么丰富，但你会感觉它的自有品牌比例极高，总体性价比是更高的。一些外面买不到的小众蔬菜、奶酪，或是平时做个‘快手餐’，会选择它。」</p><p>总结起来，山姆具有品质和性价比的「双重 buff」，是「独一档」的存在。「而盒马和奥乐齐更像是同类型的选择。」陈希谈到。</p><p><strong>「奥乐齐有自己的选品逻辑和商业洞察。」在国内某头部商超品牌从事分析工作的 Zoe 告诉 36 氪。在 2023 年底的一场采访中，奥乐齐中国董事总经理 Roman Rasinger 谈及选品原则——「可以覆盖消费者日常需求，也可以让他们顺道买一些有特色的、用于享受生活的商品。」</strong></p><p>Zoe 的公司近两年也身处大卖场向精品超市的转型热潮里，内部团队曾在 2024 年研究过奥乐齐，上万字的调研报告里形成的结论是，「在商品结构、供应链策略和营销玩法上都值得学习。」其中，营销方式体现了这家外来超市在可靠以外的「有趣之处」。</p><p>2024 年年中，上海不少地铁站的墙面上，「要不要试试应聘奥乐齐」的招聘广告极为显眼，其中对品类采购员的要求写着「南北半球两头跑、有三头六臂、懂产品、会压价」，质检员的要求则是「爱挑刺、深扒供应商底细，会来事、细致盘完 30 道检查」。</p><p>一位广告从业者在社交平台解读该则广告时笑称，「看似是招聘，实则是向消费者宣传它的品质把控和低价能力。」此外，奥乐齐那时还将它的招聘广告贴到大巴车上，在盒马店门口反复开过，颇有点「贴脸开大」的意味，引发了网友们在社交平台上的自发调侃。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,1529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_9f5f9de04fa3473ca6103fa8ed410e2e@5748245_oswg937657oswg4590oswg1529_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥乐齐 2024 年中在上海部分地铁站投放的招聘广告（图源官方）</p><p><strong>事实上，中国市场今天的奥乐齐不同于它在德国的样子，也不同于初进中国的定位。</strong></p><p>陈希曾在疫情前与奥乐齐中国高管有过交流，对方认为，类似德国奥乐齐那种单纯的「硬折扣」、以便宜为唯一优势的形态，在中国市场空间不大，还是希望将它做成一个相对「高阶」的存在。那次交流留给陈希的印象就是，「奥乐齐跟盒马挺像的。」</p><p>只是后来的几年，中国消费市场发生巨大变化，中产消费力走向低迷，愿意为品牌溢价买单的人变得少见，「质价比」成了最坚硬的需求。山姆在商品力衡量中有个指标叫「会员价值」，意为某款商品比市面上同样品质、同样规格的商品便宜的程度。在对外介绍商品时，山姆员工也乐于谈起「这款商品的会员价值是 xx%」的优势。</p><p>在山姆、胖东来的刺激下，传统大卖场在中国市场只剩「调改」一条路，奥乐齐凭借单一区域、小规模，迅速完成了自我转型。</p><p>2023 年起，奥乐齐开打价格战，推出「超值系列」，门店也开始大力强调低价，「好品质，够低价」的标语被四处张贴。2024 年，数百款 9.9 元流量单品面市，降价单品的数量也不断提升。</p><p>回头再看，尽管算不上「品质极优」，但奥乐齐的极简 SKU、品质可靠感、性价比、成熟的自有品牌，都与 Costco 和山姆有异曲同工之处。<strong>随着社交平台越来越多人对二者进行关联性对比，有网友说「奥乐齐也是好起来了，都成了山姆的假想敌。」</strong></p><p>山姆、Costco 在线下的大包装、囤货场景可能是难以取代的，但在更追求便捷的日常补货场景中，奥乐齐的确可能分流一部分山姆极速达和 Costo 同城配的份额。</p><p>奥乐齐的小包装、独有商品、性价比、信任感，恰恰是大卖场们如今希望靠拢的方向。</p><p>陈希对永辉的「胖式调改」兴趣不大，因为「不想凑热闹以及各种需求都已经有满意的消费选择了」。Arya 最近也跟朋友聊起，「如果奥乐齐不作死，我应该不会再去逛那些传统超市了。」奥乐齐的扩张如若顺利，真正影响的可能正是这些艰难前行的老玩家们。</p><p><strong>会员店的平价版、日常版补充，是奥乐齐在上海市场的绝佳卡位</strong>，社区超市的风随之也刮了起来——盒马正将「盒马 NB」明确为新的试验场，2024 年底的内部信里，盒马 CEO 严筱磊表示，「公司将聚焦盒马鲜生和盒马 NB 两大核心业态。」</p><p>能在竞争最激烈的上海站稳，已经证明了奥乐齐的实力。但硬币的另一面是，上海市场需求也更旺盛，线下商超、小象叮咚们都能有一席之地。「奥乐齐目前只是把上海的消费偏好研究明白了，那如果有一天到了北京呢？」Zoe 说。<span style="letter-spacing: 0px;">过度依赖江浙沪本地供应链，则是它走出去的另一重挑战。</span></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_5be082fe305a4384b44fa5387313d1de@5748245_oswg296894oswg1280oswg702_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥乐齐位于上海金山区的门店（图源官方）</p><p>区域扩张之外，盈利也是个现实问题。久谦中台的一份纪要显示，截止 2024 年 Q4，奥乐齐所有门店的销售额约在 25 亿元，整体呈上扬趋势，但仅有少数门店盈利，而单店相关指标（销售额、客流量等）和盈利门店数，是中国区高管的 KPI。</p><p>更广泛的区域渗透，以及前置仓与电商，都是未来的空间，也是不确定性所在。奥乐齐官方对 2024 年的总结是「不断‘打开’的一年」。这一年，它们新开 14 家门店，从上海市区走到了郊区，又在 2025 年宣布去往苏州和无锡。</p><p>这样的节奏与奥乐齐 2022 年设想的「上海可能开设 500-600 家门店」的愿景相比，还显得滞后和缓慢，但在极卷的零售市场，它至少占住了一个独特身位。「只要它保持耐心和水准，盈利只是时间问题。」Zoe 说。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花粉季的「过敏星人」，买出一个百亿爆款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3226761986932101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>黄色圆柏花粉风暴，继续在北京上空飘扬。</p><p>受去年暖冬影响，今年北京的春季花粉期大幅提起。近两周，北京花粉浓度几乎每天都保持在「很高」（&gt;800 粒/千平方毫米）级别。而始作俑者圆柏——帝都绿化带里的绝对「王者」，正借风速将上亿枚直径 30 微米的「生化武器」空投全城，让二环到六环的市民集体上演「过敏者联盟」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1178,2021" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_389e0845b458450fb3bbbc0c2e1916d6@5930287_oswg2606716oswg1178oswg2021_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源网络</p><p>打喷嚏、流鼻涕，头戴护目镜，兜揣氯雷他定，经验充足的过敏人早早做起了准备。</p><p>京东买药数据显示，近期，购买过敏相关药品的用户同比增长 40%；仅在北京地区，3 月 20 日以来，过敏相关订单量日环比增长 127%，鼻部过敏订单量日环比增长更是达到了 160%。</p><p>日益增长的过敏患者，把过敏药买成季节限定爆款，已成为近几年的固定节目。而氯雷他定、布地奈德、西替利嗪、氟替卡松……这些原本晦涩的药物名，也在大众与过敏的反复纠缠中，成为随口就能说起的常用词。</p><p>在中国，仅过敏性鼻炎、哮喘、特应性皮炎和慢阻肺 4 类大基数过敏疾病，对应的患者群体就达到 5 亿人。开源证券研报预测，尽管当前国内的过敏药市场渗透还低于全球，但随着患者重视程度和支付能力逐渐提升，中国过敏类疾病药品市场「预计迎来高速发展期」，或将在 2030 年突破 200 亿美元。</p><p>很显然，这场淡黄色风暴掀起的，已经不止是一场简单的「健康保衞战」，背后还有价值千亿的药物经济巨浪。</p><h2><strong>神药「翻红」，但难言根治</strong></h2><p>辗转难眠的春夜，过敏人把氯雷他定买成了电商平台上「夜间下单量最高的过敏药单品」。</p><p>相比于概念更 fancy 的抗肿瘤药、基因治疗产品，只是用来处理过敏这种「小病」的氯雷他定并不算惹眼，参与者虽多达几十家，但往往是早年靠仿制药起价的传统药企。尤其是前两年，普通的片剂被纳入国家集采后，利润更是大幅摊薄。</p><p>以氯雷他定的「升级版」地氯雷他定为例，2020 年被集采后，普利制药的地氯雷他定片已经降价到了 0.47 元一片。要知道，在整个氯雷他定类药物赛道里，普利制药一家的份额就能达到 10% 以上。</p><p>即便如此，凭借用法简单，且不需论过敏原的优势，氯雷他定增长潜力仍不容小觑。近年来，过敏问题大爆发，各大企业在过敏药中掘金的步伐从未停止。比如，在片剂「卷」到头后，药企们纷纷转向了口服液、糖浆等，试图在剂型上玩出新花样，大有和氯雷他定死磕到底的架势。</p><p>因此，进入集采后的氯雷他定销售额仍在持续上扬。据中康控股旗下的中康科技开思系统数据，近 5 年，全国零售市场上的氯雷他定销售总额已突破 76 亿元；且直到 2022 年左右，该类产品的年销售增幅仍能保持在 10% 以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1146,502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_e6c807bc93b941aa908740a36928eed3@5930287_oswg90396oswg1146oswg502_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：中康科技开思系统</p><p>除此之外，像布地奈德、西替利嗪、氟替卡松等过敏药，同样是电商上的春季「爆款」。2024 年，这几款产品在全国零售市场上的销售额也分别达到 13.46 亿元、2.67 亿元和 5.19 亿元。今年的过敏季，它们在京东上的单周成交额就提升了 50% 以上。</p><p>经典款「常青」固然可喜，但问题也在逐渐浮出水面。一方面，氯雷他定对心血管系统存在潜在毒性；另外，以氯雷他定为代表的抗组胺类过敏药效果有限，比如仅能覆盖过敏反应的早期阶段，治标不治本。而在人体内，过敏通常是由多种因子共同参与的炎症反应，但组胺只是其中一种，无法对过敏问题进行全盘控制。</p><p>而当下，越来越多患者对治疗过敏的诉求都更加直白：治愈。社交媒体上，受不了每年春天都被过敏折磨的网友们纷纷无奈称，「过敏只有 0 次和无数次」「一直反复，心态要崩」。一些专注于过敏类疾病研究的医生也提到，患者在咨询用药建议时，最关心的往往就是疗效、安全和「能不能根治」。</p><p>过敏患者的迫切需求，也在倒逼药厂不断进行新药研发、升级。近年来，越来越多创新药企业开始将目光转向治疗过敏的小分子靶向药、生物制剂，或脱敏治疗制剂；在全球临床试验登记平台上，有关过敏的研究超过 1600 项。</p><p>它们之中，是否会出现一款更好的过敏药？</p><h2><strong>生物药新玩家入场</strong></h2><p>今年春天，不少医患关注到了过敏药市场的一个新变量：国内首次批准了一款用于治疗季节性过敏性鼻炎的 IL-4Rα（一种可用于多种过敏疾病药物开发的靶点）生物药上市。</p><p>这款产品名为司普奇拜单抗，由康诺亚研发，经赠药后 1208 元/针，首疗程一月 3 针。III 期临床研究称，使用司普奇拜单抗治疗一次后，50% 患者的鼻部过敏症状达到「轻度甚至完全缓解」；第二次治疗后，90% 患者的眼部过敏症状也达到了这种状态。</p><p>生物药制品往往围绕过敏疾病的发生机制来发挥作用，相当于在过敏反应的「上游」阶段就进行干预，因此能够较长期地控制病情、减少复发，特别是在中重症和耐药患者身上也能快速起效。因此，新入局的创新药企在押注过敏类赛道时，大多偏好抗体生物药研发。</p><p>以现下热门的过敏类靶点 TSLP（一种在免疫调节中有重要作用的细胞因子）为例，国内外均已有多家企业布局。其中，2021 年时，安进和阿斯利康的物特泽鲁单抗就已获批治疗哮喘，后于 2024 年在中国获批；在国内，恒瑞、康诺亚、博奥信/正大天晴等企业也在追赶研发，均有 II 期临床。</p><p>另一方面，由于研发门槛高，生物药类产品具备天然的高定价优势，刺激着药企的研发动力。历史上，诺华的过敏性哮喘和荨麻疹药物奥马珠单抗、赛诺菲旗下治疗特异性皮炎、哮喘的度普利尤单抗都是知名的「10 亿美元分子」；而物特泽鲁单抗作为全球唯一的 TSLP 产品，上市第 3 年，仅凭借一个适应症就卖出了 9.72 亿美元的高价。</p><p>对药企而言，这其中的利润自然更加可观。</p><p>但客观来说，许多过敏患者的症状可能没有那么严重，说服他们转头接受价格更贵的生物药，可能也需要一个过程。有从事过敏疾病治疗的医生观察到，过敏患者的特点在于，「更愿意选择性价比高」的药物。生物药的价格很高，且疗效虽的确优于传统药物，但也「无法根除，当免疫功能处于失衡状态时，再接触过敏原可能仍会发生症状」。</p><p>因此，帮患者在「疗效」和「价格」间谋求一个平衡，或许是许多从事过敏类生物药产品开发的企业面临的下一道课题。</p><p>此外，这两年同样颇受关注的治疗方式还有脱敏治疗，即确认过敏原后，通过持续注射脱敏制剂的方式，来降低或消除对过敏原的敏感性。不过，它的治疗周期很长，一般要半年起步，3-5 年才能达到理想疗效。</p><p>但好处是长期有效，完成疗程后再接触过敏原也不会过敏。在前述医生看来，这或许是现有方法中「最接近根治」的一个。</p><p>打动过敏患者的，也恰恰是这点。目前，国内虽尚无针对脱敏治疗市场的完整统计，但从相应制剂供应商我武生物的财报中大体可窥见一二：公司的「畅迪」（粉尘螨）和「畅皓」（黄花蒿花粉）是国内唯二获批的脱敏治疗舌下滴剂，2024 年上半年，「畅迪」的销售收入为 4.11 亿元，同比增长 9%；1-9 月，「畅皓」收入 2057 万元，同比增长约 88%。</p><p>另一家 A 股上市公司浩欧博虽也在通过海外授权的方式，引进舌下喷剂脱敏产品，且涵盖的过敏原多达 17 种，但截至目前，产品还只在海南乐城先行区使用，尚未完成药品注册。</p><p>整体而言，在国内，这些更「先进」的过敏药物、疗法仍处于起势阶段。蓝海之中，越来越多的企业正在试图涌入，而过敏药这门「大生意」，也在随时等待下一个「爆款」崛起。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「千寻智能」完成 5.28 亿元 Pre-A 轮融资，加速具身智能通用模型落地 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3224908715539591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日，具身智能创业公司「千寻智能」宣布完成 5.28 亿元人民币 Pre-A 轮融资。</p><p>本轮融资由阿美风险投资旗下 Prosperity7 Ventures(P7) 领投，招商局创投、广发信德、靖亚资本、东方富海、华控基金、华发集团、善富科创子基金等机构跟投。此外，老股东达晨财智、柏睿资本、弘晖基金以及千乘资本在本轮持续加码。</p><p>本轮融资后，千寻智能将持续加速具身大模型的迭代、机器人本体的进化以及人才团队的构建。</p><p>千寻智能（Spirit AI）成立于 2024 年 2 月，由前珞石机器人 CTO 韩峰涛创办，成立至今累计融资金额超过 8 亿元。</p><p>联合创始人高阳毕业于加州大学伯克利分校，师从具身智能领域泰斗 Pieter Abbeel，专注于机器人跨模态交互研究，其学术成果多次入选 NeurIPS、ICRA 等顶级会议。</p><p>千寻智能近期披露了自研 VLA Spirit v1 抢先版演示视频，视频中机器人已可以实现叠衣服全流程顺畅操作，完成连续长程复杂任务。</p><p>叠衣服这样的操作对机器人来说难度极高，因为衣服的褶皱、质地和摆放形态都具有极高的随机性，这使得每一步操作都面临不同的挑战。千寻智能自主研发的 Spirit v1 VLA 能够根据自然语言指令精准完成类似叠衣服这样的复杂多任务连续操作，其操作能力得到了显著提升。据悉，Spirit v1 VLA 正式版也将于近期公开发布。</p><p>机器人本体方面，千寻智能首款商用级人形机器人 Moz1 即将正式发布。据介绍，Moz1 拥有 26 个自由度（不含灵巧手），基于高功率密度最高的一体化力控关节打造，在速度、精度、安全性和仿生力控方面的指标在业内处于领先。</p><p>近年来，具身智能行业正迎来前所未有的投资热潮与发展机遇，市场潜力巨大。高盛预测，到 2035 年全球范围内人形机器人市场规模有望达到 1540 亿美元。随着技术的不断成熟和供应链的完善，机器人的成本也将快速下降，这将进一步推动其商业化进程。</p><p>千寻智能创始人兼 CEO 韩峰涛表示：「千寻智能致力于打造全球领先的具身智能通用模型，推动机器人技术的突破与应用。未来，我们将通过场景驱动技术进化，持续快速迭代 VLA 模型，并在智能制造、服务行业等万亿级市场推进商业化落地。」</p><h3><strong>投资方观点：</strong></h3><p>本轮领投方 Prosperity7 Ventures(P7) 执行董事总经理 Raed Twaily 表示：「千寻智能在 VLA 泛化能力和模型迭代速度方面所展现出的实力，让我们很关注。其 VLA 的泛化能力，赋予了机器人适应复杂多变环境与多样化任务的本领，使其能够精准执行连续复杂操作，我们对千寻智能基于国际前沿理念构建的技术路径予以高度认可，放眼未来，期待千寻智能持续发力，不断拓展具身智能的技术边界，在全球舞台上引领具身智能技术发展新潮流，为全球智能机器人产业变革注入强劲动力。」</p><p>天使轮投资方达晨财智项目负责人王宇浩表示：「具身智能是未来十年的科技主旋律之一，达晨财智密切关注这一高潜力赛道的发展及变化。当前机器人在下肢 Locomotion 端正快速趋于成熟，而需要真正替代人执行各类复杂任务，上肢 Manipulation 和大脑的突破是关键。我们非常欣喜的看到，千寻智能作为少有的兼具国际级 AI 和硬件实力的团队，在成立短短一年时间里展示出的全方位的快速迭代和能力提升，因此达晨财智在本轮超额加注。期待未来千寻智能持续引领具身智能赛道的发展，以构建通用智慧机器人为目标，不断追寻智能上限。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场监管总局：集中清理存量违规收费政策，该取消的收费项目要坚决取消</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229854623382918?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:38:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 31 日，国家市场监督管理总局价格监督检查和反不正当竞争局副局长韩利表示，下一步，国家市场监督管理总局将集中清理存量违规收费政策措施，由国务院各部门、各省级人民政府按照统一部署，结合企业反映的突出问题，对照审查标准开展自查自纠，对发现存在违规收费问题的政策措施，该取消的收费项目就要坚决取消，该纳入收费目录清单的要及时纳入，该调整收费标准的及时调整。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：各地区各部门需全面梳理、清理涉企收费项目，确保每个项目有依据</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229854083038595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:37:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 31 日，国家发展改革委价格司司长牛育斌表示，各地区各部门要严格对照法律法规和相关政府文件，全面梳理、清理本地区本领域涉企收费项目，确保每一个项目都有依据。下一步，国家发展改革委、工业和信息化部、财政部、市场监管总局四部门将会同有关部门制定统一清单格式和编制要求。牛育斌还强调，四部门将督促指导各地区各部门及时向社会公开涉企收费目录清单，并同步建立动态调整机制。当收费政策发生变化，如新增、取消或调整收费项目时，要在规定时间内更新目录清单，提高准确性和实效性。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哈啰租车举办第二届商家大会，并与比亚迪签署战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229850668727686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:34:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 26 日，哈啰租车举办第二届品牌店商家大会。大会上，哈啰租车还与比亚迪举办了战略合作协议签约仪式，在资源互补、品牌协同等方面深度合作。目前，哈啰租车实现了全国 680+城市覆盖，拥有 10 万+服务网点的规模，覆盖国内绝大多数机场、高铁站，并提供超 300 个汽车品牌，7000 多个车型供用户选择。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天津公积金：二套住房最低首付款比例由 30% 调整为 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229846132374921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:29:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天津公积金发布关于调整个人住房公积金贷款有关政策的通知，缴存人申请公积金贷款购买家庭第二套住房的，最低首付款比例由 30% 调整为 20%。贷款受理日期在 2025 年 3 月 31 日（含当日）之前的，仍按本通知施行前的政策执行。贷款受理日期为贷款银行向市住房公积金管理中心提交缴存人贷款申请之日。借款合同约定的公积金贷款期限为一年以上的，借款人在偿还贷款期间可以申请变更还款方式。通知自 2025 年 4 月 1 日起施行，有效期 5 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘宝直播 2025 年新增 110 亿投入，目标成交和用户规模两年翻番</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229843055049861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:26:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 31 日，淘宝直播在一年一度的直播盛典上宣布，2025 年全面加码品质直播，新增 110 亿投入，目标成交和用户规模两年翻番，并帮助更多生态伙伴用品质实现确定性增长。淘宝直播运营总经理梦心表示，2025 年将坚持用户增长投入、坚持优质货盘运营、坚持专业主播扶持。数据显示，2024 年淘宝直播年活跃买家数超 2 亿，核心主播成交同比增长 31%，核心店播成交同比增长 36%，淘宝品质直播模式带来了稳定增长。行业分析人士认为，阿里生态体系年活跃买家数有 10 亿，从直播用户的渗透率来看，淘宝直播依然有巨大的增长空间。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度发布端到端语音语言大模型，成本最高降 90%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229842411797894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:25:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 31 日，在百度 AI DAY 上，百度发布业界首个基于全新互相关注意力（Cross-Attention）的端到端语音语言大模型，实现超低时延与超低成本，在电话语音频道的语音问答场景中，调用成本较行业均值下降约 50%-90%。当日，文小言宣布品牌焕新，率先接入该模型，还带来多模型融合调度、图片问答等功能升级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信消费金融公司增资至 10 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229837597441412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，中信消费金融有限公司发生工商变更，注册资本由 7 亿元人民币增至 10 亿元人民币。该公司成立于 2019 年 6 月，法定代表人为李如东，经营范围包括发放个人消费贷款、接受股东境内子公司及境内股东的存款、向境内金融机构借款等。股东信息显示，该公司由中国中信金融控股有限公司、金蝶软件（中国）有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘宝投注 10 亿孵化百大新红人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229836025592962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:19:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，淘宝服饰负责人看山在「2025 淘宝红人之夜」上透露，今年淘宝将投入 10 个亿，提供人均等值于 1000 万的资源，全力打造百大新生代红人。看山表示，近两年，已有近 600 位站外新红人涌入淘宝开店，实现品牌主理人的梦想，其中不少人入淘不足两年，年成交就超过一个亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证券市场交易时间缩短 30 分钟为虚假消息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229827614752137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:10:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日有消息称，2025 年 3 月 30 日，证监会突然发布《关于优化证券市场休市安排的通知》，宣布自 4 月起对 A 股交易时间及节假日休市规则进行重大调整，全天交易时间缩短 30 分钟。从权威部门获悉，此为虚假消息。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本政府养老金投资基金维持基本投资组合结构不变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229806388591752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:07:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本政府养老金投资基金——日本年金公积金管理运用独立行政法人（GPIF）3 月 31 日发布 2025 年财年起 5 年内的基本投资组合结构，国内股票、外国股票、国内债券和外国债券各占 25%，保持不变。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数收盘集体下跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229819448851592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:02:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数收盘集体下跌，沪指跌 0.46%，深成指跌 0.97%，创业板指跌 1.15%；光伏、券商板块领跌，钧达股份跌停，隆基绿能、华泰证券跌超 5%；海洋经济概念调整，神开股份、大连圣亚跌停；算力、华为星闪概念走强，宏景科技、大位科技涨停；沪深京三市超 4000 股飘绿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行行长：已几乎达到通胀目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229805968571776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:54:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，欧洲央行行长拉加德表示，「我们几乎达到通胀目标」，但由于存在不确定性，不能说通胀已经结束。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央政治局召开会议，审议《生态环境保护督察工作条例》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229804502678915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:47:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局 3 月 31 日召开会议，审议《生态环境保护督察工作条例》。中共中央总书记习近平主持会议。会议强调，要坚持和加强党对生态环境保护督察工作的领导，继续发挥督察利剑作用，进一步压实各地区各部门抓好美丽中国建设的政治责任。要牢牢牵住责任制这个「牛鼻子」，强化大局意识，保持严的基调，敢于动真碰硬，持续发现问题，认真解决问题，提高对党中央生态文明建设决策部署的执行力。要强化督察队伍建设，加强规范管理，严明作风纪律。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>陈茂波：今年以来香港金融市场气氛明显畅旺</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229794735504776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:37:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 30 日，香港特区政府财政司司长陈茂波发表网志表示，今年以来，香港金融市场气氛明显畅旺，股市上扬、成交额显著增加，新股融资活动更为活跃，加上国家在人工智能等前沿科技以及文创产业等领域不断有突破和创新，让国际投资者对中国内地和香港金融市场重新评估，并加大投资组合的配置额度。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>优艾智合-西安交大具身智能机器人研究院公布人形机器人矩阵</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229793299479940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:35:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，优艾智合-西安交大具身智能机器人研究院首次对外公布团队打造的人形机器人矩阵并首发轮式人形机器人产品「巡霄」。此次发布的根据应用场景差异化打造的 7 款产品，涵盖双足、轮式、四足、履带式等不同形态。产品通过搭载研究团队构建的「一脑多态」的具身智能大模型，形成立体感知、全身关节控制、灵巧操作的端到端控制具身「肢体」，和基于多模态传感融合的针对不同场景的多态「移动」能力，目前已完成场景应用初步验证。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美的回应清仓小米股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229786929134976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:29:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美的集团 2024 年年报显示，公司出售 9.02 亿元小米集团股票，并彻底清仓。31 日上午，美的集团证券部工作人员回应称，「属公司正常投资操作，没有什么特别原因。」在被问及是否与业务战略调整有关时，该工作人员表示「没有关系，业务还是 ToC 与 ToB 并重发展」。（中新经纬）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为引望完成工商变更，徐直军任董事长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229784138923398?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:26:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华为引望已完成工商信息变更，华为持股比例由 100% 调整为 80%，新增阿维塔科技和赛力斯两大股东，分别持股 10%。董事会方面，徐直军任董事长，余承东和朱华荣任副董事长，白熠、靳玉志、卞红林、张兴海任董事。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里云与南京大学联合启动人工智能人才培养合作计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229782676274566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:24:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据阿里云消息，南京大学与阿里云近日宣布启动人工智能人才培养合作计划。据了解，南京大学是首个成立人工智能学院的 C9 高校，阿里云通过「云工开物」计划为南京大学所有在校生提供免费的云计算和 AI 算力资源。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额连续第 49 个交易日突破 1 万亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229779216317828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:21:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深两市成交额连续第 49 个交易日突破 1 万亿，较上日此时放量近 700 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>单立人喜剧节落幕：场地支持方阿那亚园区日入园人数超过 3 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229760246021509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:12:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，单立人喜剧节落地秦皇岛阿那亚。由单立人喜剧主办，龙角散冠名，上海钻石交易所联合赞助，在为期两周的喜剧节中，共有 44 场演出活动、80 多位喜剧创作者、30 多个品牌参与其中，吸引全国各地上万名观众前来观演游玩。同期，场地支持方阿那亚园区的日入园人数超过 3 万，酒店及民宿单日入住间数超过 1 万间，与暑期周末客流量持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>