<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | A 股拿什么过 3000 点？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911358678014592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 16:04:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 黄绎达</p><p>编辑 | 郑怀舟</p><p>本周（8 月 12 日~8 月 16 日），A 股大盘继续低位盘整，上证指数在周内五个交易日上涨 0.74%，于 8 月 16 日收盘报收 2879 点；万得全 A 指数在本周上涨 0.32%。</p><p>板块方面，申万 31 个一级行业中有 12 个在本周上涨，其中通信、银行、传媒、计算机、电子等板块涨幅居前，农林牧渔、建材、基础化工、食品饮料、美容护理、轻工等板块在本周涨跌幅居后。</p><p><strong>本周的风格相对比较混乱，中小微盘、大盘指数都有不错涨幅，从行业的分布来看也是一眼红利。</strong>反映到风格指数、宽基指数的表现上，万得微盘股、国证 2000、上证 50、富时中国 A50、红利指数等涨幅居前。北证 50、科创 100、创价值、中证 500、中证 380 等指数涨跌幅居后。</p><p>港股方面，恒生指数在本周上涨 1.86%；恒生科技指数在本周上涨 0.85%。板块方面，12 个恒生行业指数中有 10 个行业在本周上涨；其中，电讯、能源、工业、金融等板块在本周涨幅居前，地产建筑、综合这两个行业板块在本周下跌。</p><p>海外主要大类资产大多收涨，美股三大指数在本周出现了周涨幅 3~5% 的暴涨；黄金上涨，原油价格微跌、有色金属多上涨；美元指数下跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1664,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_ca9c9e61f4a945f38133b4093064db0d@5426566_oswg191807oswg1664oswg914_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：本周全球主要大类资产表现；资料来源：光大证券，36 氪</p><h2><strong>01 买 A 股的原则之一是从宏观数据里找亮点</strong></h2><p>本周各种事件比较多，国内有 7 月的经济数据、金融数据，海外有美国 7 月的通胀数据，正好又是财报季。大量的增量的信息对市场的扰动相当明显，这也导致了 A 股在本周出现了看上去有点分裂、实则保守的风格倾向。</p><p><strong>7 月的经济数据从表面来看，还是延续了 6 月总体偏弱、结构上有分化的态势</strong>。</p><p>社零方面，必选消费因其刚性属性相对稳定；可选消费出现了相对明显的放缓，服装鞋帽、金银珠宝类的走弱程度比较扎眼；耐用品、地产链相对 6 月有一定的边际改善。社零的结构分化可以看到两个特点：其一是耐用品、地产链的边际改善，主要是由<strong>以旧换新</strong>驱动，这是目前<strong>恢复和扩大消费政策</strong>的重点方向之一；其二是一线城市的消费走弱更明显，可能与行业调整导致的收入预期改变有关，同时叠加地产拖累对消费的间接影响。</p><p>供给数据方面，7 月规模以上工业增加值同比增速继续放缓；从结构来看，<strong>上游的采矿业主要受原材料价格景气而生产提速制，造业则是整体小幅放缓，但在结构上依然有分化</strong>。边际向好的行业有高技术产业、电子计算机通信等；边际向下的行业主要有以电力燃气为代表的公用事业、汽车、设备制造、电气机械、化工、医药等。其中，<strong>汽车、电子计算机通信、化工等行业整体的景气度都相对较高，边际上无论是变好还是变差幅度都不大。</strong></p><p>固定资产投资虽然整体小幅走弱，<strong>基建和制造业整体上的绝对值水平依然较高，而且基建投资还在加速，制造业投资只是在边际上有小幅下降</strong>，房地产投资降幅有小幅走扩。<strong>上述结果与我国近年来的产业转型相吻合</strong>，可以说都在预期之内，月度的边际变化对整体趋势影响不大。</p><p>7 月的金融数据反映的还是总需求不足的老问题，新增信贷的降幅较大，于企业部门反映的还是产业转型下的信贷投放结构优化，于居民部门主要是受到了房地产的拖累，亦与行业调整导致的收入预期变化关于，这又与消费数据形成了交叉印证。</p><p>从本周公布的 7 月的经济、金融数据，和上周公布的通胀数据，整体虽然都在反映了总需求偏弱的事实，但是<strong>结构上的亮点依然为投资给出了方向</strong>。自全面放开后，经济复苏的方向就已经确定，但是经济如水，升温需要时间，在内部经济转型又有外部干扰的情况下，动能切换决定了总体弱复苏的节奏与格局。</p><p>因此，在投资者的风险偏好下行的情境里，以当前经济基本面的结构特点来对映 A 股，成熟稳定的大市值价值股自然受到了投资者的青睐。其中，我国的红利股多数是价值风格，同时稳定的红利收益在降息周期并资产荒中的投资价值被放大，而且今年 A 股存在一定的流动性问题，也驱动资金流向偏价值属性的红利板块。</p><p>对于本周的经济、金融数据，不过是对目前经济形式的再度确认，故而反映到 A 股上，<strong>大金融、能源、公用事业等红利属性浓厚的行业板块涨幅居前，由此也表明了市场延续了近两年来的主线风格</strong>。从供给和投资数据来看，<strong>电子、计算机、通信、化工、汽车整体的景气度不错，消费数据中耐用品和地产链（主要是家电）也有边际改善，这些行业在 A 股亦表现的相对强势，本质上反映的还是今年 A 股买强基本面、买有政策扶持的投资逻辑</strong>。</p><p>展望后市，<strong>宏观数据通常都有一定的惯性</strong>，变动主要在边际上，要知道目前的宽松是助力未来的反弹，所以总体弱复苏的节奏还将延续。那么，在 A 股交易缩量的情境里，目前买强基本面、买有政策扶持的逻辑不会变。反映的盘面上，<strong>红利的主线地位不会因为估值优势削弱而动摇</strong>，只是调整的频率和幅度相应增加，在投资者低风险偏好下也实属正常；<strong>宏观数据对应的相对强势行业自然是投资的主要方向</strong>；<strong>交易缩量对应的另一个结果是抑制小盘股的投机</strong>，中小盘在充分调整后的估值优势下出现短期反弹，不代表目前 A 股主线逻辑的变更。</p><h2><strong>02 海外降息交易如何影响 A 股？</strong></h2><p>再来看海外，美国 7 月的通胀数据虽然延续了回落的趋势，但略低于预期，对今年 9 月能否如期降息产生了一定的干扰，投资者之间由此也产生了一些分歧。就降息决策的看点而言，未来的就业数据是至关重要。</p><p>目前的海外市场，是降息交易与衰退交易交织，所以可以看到大类资产时而调整、时而暴涨，风格上是大开大合，<strong>而对于 A 股的影响还是在于降息的兑现上</strong>。以此为推演，美联储降息正好与我们的本轮的降息周期有一定的重合，同时对缓解汇率贬值压力也有一定的帮助。</p><p>从近年来中美两国的货币政策走向来看，特定的历史时期导致中美利差对应的调节机制暂时失效，又受到国际商贸环境的影响，两国的货币政策倾向于各打各的，关联明显弱化。本轮降息周期重合更多是历史背景使然，<strong>美联储降息对我国利率层面的影响是有的，而对于 A 股的影响则相对间接，A 股定价还是要看自身基本面</strong>。</p><p>反映到交易层面，随着美联储降息兑现，有利于海外科技型企业的释放，由此将催生对我国相关中小创企业的需求，这是由科技全球化分工所决定的。<strong>所以，届时的 A 股风格，可能会是红利依然是核心主线，同时一部分资金会流向弹性更大的中小创</strong>。这是因为那部分中小创的基本面随海外降息而出现了强化，同时又有估值优势，资产荒下投资者也会受赚钱效应的驱使。</p><p>值得注意的是，在之前的策略文章中，反复提到了目前市场已经预期了中小创在 25 年一二级联动下有一波高景气，所以可能在 24 年三季度末或者四季度出现抢跑行情。今年以来，中小创长期偏弱，但短期投机下的波段行情不断，未来海外降息和上述市场预期都可能是短期行情的催化剂，在目前风险偏好本身较低的市场环境里，投机交易不是说不行，而是风险敞口一定要控制好。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科技巨头争相合作，眼镜产业升级也瞄准了 AI</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911279087819397?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:26:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>两大科技巨头都在试图加深与雷朋 (Ray-Ban) 母公司、眼镜制造商 EssilorLuxottica（依视路陆逊梯卡）的合作。</p><p>上个月中旬，据外媒报道，Meta 正计划收购 EssilorLuxottica 约 5% 的股份，按照后者目前 880 亿欧元（约合人民币 6927 亿）的市值，这笔潜在交易或将高达数十亿欧元，目前谈判正在进行中。</p><p>几乎是同一时间段，谷歌也被传出正在接触 EssilorLuxottica，双方计划合作生产搭载谷歌 AI 大模型 Gemini 的智能眼镜，进一步收购股份也利于谷歌提高在合作中的话语权。</p><p>不论 Meta 还是谷歌，抛出橄榄枝的目的都指向一个——智能眼镜，合作生产更多、更升级版的智能眼镜，加速生成式人工智能走向应用落地，并在接下来的 AI 硬件之争中抢占先机。</p><h2>意料之外的「爆款」</h2><p>几乎绝大多数消费者都会对 EssilorLuxottica 这个名字感到陌生，这个来自欧洲的眼镜制造及销售巨头，是在 2018 年由意大利眼镜制造商 Luxottica（陆逊梯卡）和法国头部眼科镜片制造商 Essilor（依视路）合并而成，去年营收超过 2000 亿人民币。</p><p>这家整合了眼镜产品从设计、生产到销售整个上下游链条的垂直一体化跨国公司，旗下拥有几十个品牌，包括以雷朋 (Ray-Ban)、欧克利（Oakley）等为代表的自有品牌，也拥有包括 Armani、Burberry、Prada、Chanel 等多家奢侈品眼镜的制造与经销业务授权。</p><p>在眼镜行业举足轻重的地位，让 EssilorLuxottica 在很早之前就与科技公司产生了交集。毕竟，智能眼镜在生成式人工智能爆发前，就历经过一轮起伏波折了。Google Glass 虽然是「时代的眼泪」，但科技巨头们对探索 AI 可穿戴设备的热情并没有停止，而智能眼镜几乎是最有可能率先取得突破性进展的应用方向。</p><p>事实上，也正是 Meta 和 EssilorLuxottica 此前在智能眼镜领域合作的成功，验证了市场需求，让包括谷歌在内的科技公司愿意持续付出时间和金钱押注下一代智能眼镜的研发。</p><p>早在 2021 年，Meta 就与 EssilorLuxottica 旗下品牌雷朋 Ray-Ban 合作推出了第一款智能眼镜 Ray-Ban Stories，但反响欠佳，作为一款智能产品用户留存率还不到售出总量的 10%。被外界吐槽较多的点包括摄像头拍摄质量较低、内存小、存在漏音、声音失真等问题，后来这些问题在第二代产品上都得到了改善。</p><p>2023 年 10 月，两家公司继续合作推出了新款智能眼镜 Ray-Ban Meta，定价 299 美元。不同于上一代产品的是，Ray-Ban Meta 不仅在拍照、摄像、声音、能耗、存储等功能上有较大升级，也是首款内置 Meta AI 的智能眼镜，依托 Llama 大模型的能力，用户通过语音口令就可以唤醒智能助手进行对话操作。</p><p>与不尽人意的第一代产品相比，Ray-Ban Meta 无疑算是爆款，有第三方机构预估其销量已经超过 100 万台。扎克伯格在财报电话会中提到，Ray-Ban Meta 的多个款式都已售罄。EssilorLuxottica 的首席执行官也曾表示，Ray-Ban Meta 推出后几个月，销量就超过了前两年的总和。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1478,966" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_9c6821aae7b840f49d2501199cf05741@577536001_oswg498750oswg1478oswg966_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 Ray-Ban 官网</p><p>这款功能较以往智能眼镜更简单、佩戴感最接近普通眼镜的产品，敲开了消费级市场的大门。</p><p>Ray-Ban Meta 的爆红让科技圈又燃起了对 AR 眼镜的信心，但与眼前的销量相比，更重要的其实是 AI 技术在硬件设备和具体应用场景中的落地，以及当下科技巨头对下一代计算平台的探索。</p><p>对于同样拥有大模型基础、产品技术能力，且是最早入局智能眼镜的谷歌来说，这场 AI 硬件之争已经打响。更何况，早在十年前 Google Glass 就和当时的 Luxottica 就产品分发与销售展开过合作。</p><p>人们总说时尚是一场轮回，科技风潮似乎也是如此。</p><p>两家科技巨头在 AI 硬件上掰手腕，不仅重新点燃了 AR 眼镜领域的创业热度，也让眼镜这个古老而又传统的产业有了升级革新的可能。</p><h2>为什么是 EssilorLuxottica？</h2><p>不只是科技公司争相想要合作，上个月，EssilorLuxottica 在时尚圈也火了一把。</p><p>旗下拥有众多户外时尚潮流品牌的 VF Corporation（威富集团）宣布，将以 15 亿美元（约合人民币 109 亿）的价格将 Supreme 出售给 EssilorLuxottica，该笔收购预计在今年底完成。几经转手，谁也没想到这个曾经红极一时的时尚潮牌，会被一家眼镜制造商接手。</p><p>市场对 EssilorLuxottica 跨界收购 Supreme 后的动作抱有期待，毕竟这几乎算是一场「阳谋」，这家占据并掌握了眼镜产业链上下游的「巨无霸」，一方面不想错过新技术革命可能引领的穿戴设备变革，比如智能眼镜；另一方面，通过投资不断拓宽产品品类和品牌组合，不止是探索新增长曲线的尝试，也是一个百年品牌（Essilor 的历史可追溯到 1849 年，Luxottica 成立于 1961 年）迫切希望拥抱年轻文化和 Z 世代群体的转型。</p><p>不过相比于 Supreme，智能眼镜显然是一个更大、更有可能颠覆消费者使用习惯和眼镜行业的方向。</p><p>从十年前就与 Google Glass 展开合作，到今天联合 Meta 打出爆款，EssilorLuxottica 能够持续吸引科技公司的青睐，原因不外乎其对生产制造环节和销售渠道的掌控力。</p><p>首先，从设计研发到光学镜片、镜架的制造和组装，合并之后的 EssilorLuxottica 垂直整合了整个供应链，进一步压缩了眼镜的生产制造周期，如果在传统分散加工的情况下，这个周期可能要长达 3 个月。公开资料显示，自 1995 年入华至今，EssilorLuxottica 已经在中国拥有 10 家工厂，2 个研发中心，线下零售门店数量达 1400 家，消费者比较熟悉的亮视点就是 Luxottica 旗下最大的眼镜零售连锁品牌。</p><p>一副普通眼镜的加工最少需要 120 道工序，最长则要 300 道以上，对于不熟悉眼镜制造的科技公司来说，跨界合作是实现技术落地的最优解。更何况，连 Chanel、Burberry 这些熟悉产品加工的奢侈品牌也都选择把眼镜的制造和经销交给 EssilorLuxottica。</p><p>其次，传统眼镜销售渠道复杂，层级众多，而 EssilorLuxottica 的业务遍布全球超 150 个国家和地区，线下零售门店覆盖量近 18000 家，如此成熟的国际化业务和线下经销网络，对一款创新科技产品打开消费级市场至关重要。能够入股 EssilorLuxottica 并联合其热销品牌推出新品，也就等于拥有了上述庞大的线下渠道资源。</p><p>此外，Meta 选择和 EssilorLuxottica 旗下的雷朋眼镜合作，某种程度上也是借助成熟品牌的影响力打开市场，免于从 0 到 1 的品牌营销和传播投入。</p><p>Ray-Ban Meta 的阶段性成功，也给眼镜产业升级提供了新的思路。</p><p>其实不只是 EssilorLuxottica 在投入这一方向，中国眼镜产业带中的头部企业、工厂也在积极与国内的科技大厂联动，就智能眼镜等产品的生产和销售展开合作。</p><p>眼镜这个古老而传统的产业，也有望迎来新的变革。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深度布局大健康赛道，龄因先端医疗体引领健康新潮流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911278526307208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:32:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 6 月 18 日，海尔集团以总价 125 亿元人民币完成对上海莱士血液制品股份有限公司 20% 股权的收购。通过此次收购，海尔集团旗下大健康生态品牌「盈康一生」战略版图也再次扩大。从关注生活质量到关注生命质量，盈康一生深耕生命科学、生物科技、临床医学三大产业。</p><p>在盈康一生品牌旗下，全新的大健康品牌龄因先端医疗体，围绕「清补调一体化」和「把衰老当成一种可以治疗的疾病」等创新理念和积极实践，正在成为大健康产业中的一颗璀璨新星。</p><p>理解用户、洞察用户是龄因先端医疗体的核心能力，一切都是围绕用户需求，做到跟用户的零距离。龄因先端医疗体也同样以用户为第一出发点，深挖用户实际需求，以先端医疗服务为核心，聚焦用户生活品质提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_f3fbf33c58924c5dbe71a3ae4bae6f59@5906786_oswg128387oswg1000oswg668_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>近年来，随着健康中国行动的不断推进，用户对健康的认知和需求也在不断迭代。龄因先端医疗体通过多年耕耘和洞察，创新性地提出，把衰老当成一种可以治疗的疾病，并致力于为病症寻找源头，以「助力健康活力 120 岁」为服务目标。与传统医疗不同的是，龄因先端医疗体更加关注用户的整体健康与免疫力状态。</p><p>在传统医疗模式下，人们在患病后才寻求医疗帮助，所延长的仍然是带病寿命，并非真正的健康寿命，生活质量也受到影响。龄因先端医疗体不仅关注疾病的治疗，更重视健康的维护和促进，聚焦免疫力，通过提供评估、检测、干预、重塑四个阶段的健康管理服务，为用户提供系统性的抗衰老方案，帮助用户大大延长健康寿命，助力健康活力 120 岁的梦想。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_25e79705416c433eaecb337080cb7328@5906786_oswg141652oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_fff3d198d3464f9eadd67de0c26a4f02@5906786_oswg165982oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龄因先端医疗体部分医疗设备</p><p>龄因先端医疗体还不断拓展大健康服务的边界，链接全球先端医疗技术，在国内打造龄因先端医疗评估中心、龄因先端医疗中心、龄因先端医疗体三级服务机构体系，进行全生命周期精准管理，构建消费医疗的新模式。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>稚晖君发布五款商用机器人：能纽扣穿针、还能打麻将！丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911230419147648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 13:55:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>8 月 18 日上午，拖更了一年的「智元机器人」今早官宣发布<strong>「远征」</strong>与<strong>「灵犀」</strong>两大家族共计五款商用人形机器人新品：<strong>远征 A2、远征 A2-W、远征 A2-Max、灵犀 X1</strong>及<strong>灵犀 X1-W。</strong></p><p>「智元机器人」的创始人是曾经有着华为「天才少年」称号、坐拥 250 万粉丝的 B 站 up 主稚晖君。自 2023 年 2 月成立以来，「智元机器人」拿下红杉、百度、上汽在内的 6 轮融资，估值超过 70 亿。</p><p>从机器人本体上来看，「智元机器人」对本体设计进行了重构，且做了系列化的规整。值得注意的是，为了应对不同的场景需求，机器人远征从最初的双足机器人，逐步扩展为轮式、重载等形态的机器人。</p><p><strong>据稚晖君介绍，远征 A2 此次的突破主要体现在四个地方——动力域、感知域、通信域、控制域。</strong></p><p>在动力域方面，「智元机器人」在关节模组 Powerflow 的可靠性和稳定性层面做了大量优化和测试。机器人灵巧手的自由度数从 11 个跃升至 19 个。</p><p>在发布会的展示视频中，「智元机器人」灵巧手不仅能完成拆快递、倒水等日常生活中所必须的动作，还能完成纽扣穿针等对精确度和控制要求极高的动作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_154605a6a51849fcbf1324eedca62e0a@5564860_oswg88231oswg1170oswg674_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">发布会图片：纽扣穿针</p><p>感知能力方面「智元机器人」引入多模态，基于 MEMS 原理感知触觉，给予灵巧手更成熟的感知能力。</p><p>在控制欲方面，配备在远征 A2-W 上的两个高精度力控 7 自由度双臂，可以实现对标工业的重复定位精度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,307" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_853c1eacdd494c4da8bc5350ae25da14@5564860_oswg141954oswg1080oswg307_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「智元机器人」双臂</p><p>在通信域方面，「智元机器人」推出一套完全自研的轻量化且高性能的智能机器人通信框架-AimRT。相比 ROS 等第三方中间件，AimRT 较好的提升了性能、稳定性、系统部署的效率和灵活性，同时又完全兼容 ROS/ROS2 已有生态。</p><p>同时，稚晖君还提到，在过去的一年中，公司以远征 A1 原型机为基础，面向量产做出核心零部件自研、系统方案重构等大量正向设计。</p><p>机器人本体优化只是基础，具身智能机器人的大脑，不仅需要配备强大的计算能力和控制能力，而且还需要通过不断地学习和适应，以自行迭代提升机器人的实际操作能力。</p><p>「人形机器人是一个非常复杂的系统，制造能力占要求几乎覆盖了大半个制造业」，稚晖君在发布会中表示。</p><p>他表示，「智元机器人」在过去的一年中，在软硬件的深度整合、供应链、制造链、生产流程等方面不断优化，推动远征系列机器人从原型走向量产阶段，以实现商业化应用。</p><p>稚晖君在发布会中还宣布，智元 X-Lab（稚晖君实验室）随后将开源 X1 的大部分设计材料，从除关键以外所有问题的设计图纸，到软件框架、中间件的源码及运控代码均进行开源。</p><p>同时，智元机器人将在第四季度重磅开源业界首个百万条真机、千万条仿真数据的具身数据集，来支持具身产业的发展创新。</p><p>在发布会的最后，稚晖君表示，科技真正的价值在于对人类生活深远的影响，「智元机器人」的目标不仅是在技术方面的研发，更是希望通过开放生态和合作共赢，以加速整个行业的这个创新和应用，让机器人真正服务于人类的生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_d0d35715a908423bb2a73b894728d2fb@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_719040a2ce26414ba0e44ae1c637da9c@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克又换 CEO 了；爱马仕要在中国开更多店；肯德基咖啡业务在中国加速扩张丨品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2908493892164486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 08:31:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>整理丨彭倩</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3>星巴克再换 CEO，股价飙涨</h3><p>迟迟未走出业绩低谷，星巴克宣布换掉全球 CEO。</p><p>按照星巴克官方的表述，原 CEO 纳思瀚将辞去 CEO 和董事会成员职务，并任命 Brian Niccol 为董事长兼 CEO，他将于 2024 年 9 月 9 日履新，在其正式任职前，星巴克 CEO 一职将由现任 CFO 暂代。这也是星巴克 2 年内换的第 3 任 CEO，此前在任时长最久的一个纳斯瀚也只待了 15 个月。</p><p>该消息发布后，星巴克股价在 13 日盘前最高涨超 17%，盘后涨超 20%，总市值突破 1000 亿美元。截至 8 月 13 日收盘，星巴克报 95.9 美元/股，涨 24.5%——这创下了星巴克上市以来最大单日涨幅。</p><p>Brian Niccol 曾是美国知名餐饮企业 chipotle 的 CEO，并在必胜客也有相应领导经历。他最大的功绩是自 2015 年上任以来就主张 Chipotle 进行数字化转型并扩张外卖业务，令该公司在疫情期间业绩大涨，疫情后该公司仍然实现了逆市增长，市值曾一度突破 800 亿美金。相比于在快消行业更有建树的纳思瀚，Brian Niccol 显然更具有餐饮管理的经验。</p><p>今年以来，中美两大市场业绩均在低谷徘徊，全球平价时代下，星巴克市值狂跌成了关注的焦点。2024 年第二季度星巴克营收同比下滑 2% 至 85.6 亿美元，净利润为 7.72 亿美元，同比下降 14.96 亿美元，同店销售额自 2020 年首次同比下滑，下滑幅度 4%。美国、中国同店销售额分别下降 3%、11%。</p><p>不过，针对这场人事变动，星巴克中国曾对界面新闻表示：「星巴克总部的人事调整不涉及中国市场。」</p><h3><strong>中国业绩放缓，但爱马仕还要在这里开更多店</strong></h3><p>奢侈品行业的业绩「优等生」爱马仕，仍需解决大中华区业绩下滑这一难题。</p><p>财报显示，爱马仕第二季度收入同比大涨 13% 至 37 亿欧元，超过市场普遍预期的 36.5 亿欧元，其中美国市场收入同比大涨 12.6% 至 13.3 亿欧元，除亚太市场外的其他市场也都获得了两位数增长。今年以来，各奢侈品品牌财报成绩大多不理想，爱马仕已算得上是今年上半年的佼佼者。截至欧股 7 月 26 日收盘，爱马仕股价报收 2075.00 欧元/股，上涨 3.39%。今年以来，爱马仕股价已经攀升约 7%。</p><p>不过，此前表现突出的大中华区业绩增长明显放缓。二季度，中国所在的亚太市场收入明显放缓，同比增长 5.5% 至 16 亿欧元，较一季度的 14% 明显下跌。</p><p>但爱马仕高管此前表示，未来大部分门店将集中在美国和中国。据消息人士透露，爱马仕已租下美国田纳西州纳什维尔的 Wedgewood-Houston 街区的一家店铺，是该品牌在田纳西州的首家专卖店，爱马仕在去年春季曾在普林斯顿开设专卖店，最近在阿斯彭和奥斯汀也开设新门店。</p><p>在中国，随着一线城市的奢侈品门店逐渐饱和，品牌都开始去往更下沉的市场，爱马仕也不例外。早在去年，高管们称将在中国每年进入新的城市，包括无锡、苏州等。尽管近年来中国经济增速有所放缓，但中国的中产阶级和富裕阶层仍然是全球奢侈品市场的主要推动力。因此，爱马仕认为中国市场仍然有着发展潜力。</p><h3><strong>中国业绩持续不振，雅诗兰黛集团明年增长或将放缓</strong></h3><p>从增长引擎到拖后腿，雅诗兰黛近年在中国市场的发展陷入低谷。</p><p>根据花旗银行分析师的一份研报，雅诗兰黛的投资者预计其增速将在 2025 放缓并维持最低增长率，主要受中国市场疲软影响，仅有 3% 的投资者认为雅诗兰黛的收入增速能够维持在 6% 至 8% 之间，这位分析师表示，由于投资者预期偏低，雅诗兰黛或在短期内面临风险。</p><p>财报显示，雅诗兰黛 2024 财年第三季度销售额增长 5% 至 39.4 亿美元，归母净利润增长 116% 至 3.35 亿美元，毛利率为 71.9%，其中中国市场实现低个位数增长。</p><p>虽然利润表现不俗，但雅诗兰黛还是没能解决持续已久的增长危机。中国市场持续不振是症结之一。近日据《巴伦周刊》的报道，中国市场贡献了雅诗兰黛集团全球约 30% 的销售额，这意味着该市场的波动将在很大程度上影响雅诗兰黛集团整体业绩。</p><p>雅诗兰黛中国业务下跌不仅是美妆行业共同面临的增长困境，也长期受「双轨制」管理的影响，即正价零售业务由中国区管理，免税渠道则由全球总部负责。据外媒报道，其正考虑将中国区将旅游零售业务收回，但这也只是在单一层面对公司运营现状进行调整。旅游零售渠道价格紊乱，是导致雅诗兰黛集团业绩表现不佳的原因。</p><p>再叠加形象老化，都导致了雅诗兰黛集团在中国业绩的不振。例如，该集团旗下在中国最出名的两大品牌，雅诗兰黛和海蓝之谜也许久未出现新的爆款产品。</p><h3>肯德基咖啡业务在中国加速扩张</h3><p>肯德基旗下的咖啡品牌「肯悦咖啡」（K COFFEE）正开出更多独立的门店。</p><p>近日，肯德基官方宣布，旗下咖啡品牌——肯悦咖啡，在山西省忻州市五台山风景名胜区悦龙山庄开设的新门店已正式营业，标志着品牌门店数量已达 300 家。</p><p>此前，百胜中国设定的年内目标是将肯悦咖啡的门店规模扩展至 300 家，此次新店的开业意味着这一目标已提前实现。而在最新的业绩报告中，到今年年底，肯悦咖啡总数将达 500 至 600 家。</p><p>肯悦咖啡创立于 2017 年，是肯德基旗下的连锁平价咖啡品牌，针对大众消费。百胜中国曾将肯悦咖啡的策略称作「肩并肩（side-by-side）」模式。咖啡店的选址就在肯德基旁边，两者共用厨房，共享客流量，肯德基常年积累了上万家门店资源可供其利用，大幅降低了咖啡品牌的门店投资成本。</p><p>但随着该业务的逐渐壮大，百胜中国认为将其具备了独立运营的基础。早在 2021 年，肯悦咖啡已经售出超过 1.7 亿杯咖啡，相比 2020 年增加 22%。&nbsp;创下这个标志性的销售数字后，2022 年 10 月，肯德基在上海开设第一家肯悦咖啡的独立门店。2024 年 3 月底门店数量达到 100 家后，肯悦咖啡也宣布加入 9.9 元价格战。</p><p>如今在价格战的持续下，现制咖啡行业已经杀成了一片红海，选择在这个时候投入更多资金将咖啡业务独立发展，无疑表明百胜中国仍然看好中国咖啡市场的发展，不过，咖啡品牌的独立门店的加速奔跑也意味着更大的经营风险，肯悦咖啡还需要更明确的发展定位，以应对竞争日趋白热化的咖啡市场。</p><h3>宝矿力水特加码中国市场</h3><p>健康化大潮下，三得利和农夫山泉的无糖茶系列迎来春天，主打运动、健身场景的电解质水宝矿力水特也不想错过中国市场的增长机会。</p><p>《天津日报》报道称，曾将电解质饮料宝矿力水特引入中国的天津大冢饮料有限公司（中日合资）宣布，旗下宝矿力水特无菌生产线项目将在天津经开区奠基。这是大冢制药在日本本土以外中国国内的第一条无菌生产线，占地约 3 万平方米，该产线投用后，预计年生产能力将再增加 2.5 倍。</p><p>在中国，电解质水曾是个颇为小众的品类，尽管早早布局，但宝矿力水特在中国的发展一直较为缓慢，此前也多布局一二线城市的便利店渠道。疫情期间，电解质水成了时常被封控在家的中国消费者日常保健的重要物资，这个市场也急速扩容。</p><p>不过，作为后入局者，元气森林更早发现了这个市场的机会，也更早收割到一波增长红利。2022 年，元气森林旗下的外星人电解质水的销售额突破 12.7 亿元，成为这家公司的第二增长曲线，而据界面新闻的报道，2023 年其销售额几乎翻番，达到 23.5 亿元。随着外星人电解质水的出圈和行业的整体增长，东鹏、统一、农夫山泉也都开始加速投入，东鹏推出「补水啦」产品、而统一和农夫山泉分别为「海之言」系列和尖叫开发更多口味。</p><p>宝矿力水特是电解质水这个细分赛道的元老级选手之一，但其在中国市场的灵活性却不如本地企业，虽然更早进入中国，但并未形成真正的消费心智，如今还面临着更为激烈的市场竞争。</p><h2><strong>营销那些事儿</strong></h2><h3><strong>瑞幸官宣刘亦菲为全球品牌代言人</strong></h3><p>瑞幸想让「神仙姐姐」刘亦菲喊你喝咖啡。</p><p>近日，瑞幸咖啡正式宣布刘亦菲为瑞幸咖啡全球品牌代言人及茶饮首席推荐官，并开启「上午咖啡下午茶——送你 1 亿杯 9.9 元下午茶」活动，趁势推广新品轻轻茉莉·轻乳茶。</p><p>签下刘亦菲花费不菲，一位广告界人士告诉 36 氪：「她是超一线的价格」，刘亦菲新作《玫瑰的故事》自上半年开播以来，爆火出圈，制造了「北京有谁在啊」等爆梗，持续引发热议。</p><p>瑞幸这番大手笔，除了持续为品牌导流，更意在多元化的产品布局，寻找更多的细分市场机会，尤其是茶饮市场。作为「近亲」，咖啡和茶饮之间的边界一直十分模糊，常常被视为竞争高度重合的两大行业，近期，瑞幸与霸王茶姬之间的较量也引发了热议，瑞幸的该款轻乳茶新品从包装到口味也被指对霸王茶姬多有模仿。</p><p>自厚乳拿铁、酱香拿铁后，瑞幸迟迟没有出现下一个大爆款，此次盯上茶饮细分，并趁势官宣高人气的新代言人，可见对新品寄予厚望，不过最终效果如何，仍待消费者的检验。</p><h3><strong>lululemon 举办夏日乐挑战区域赛&nbsp;</strong></h3><p>Lululemon 持续投资社群活动来吸引中国消费者。</p><p>近日，这个加拿大生活方式品牌在深圳万象天地举办夏日乐挑战，邀请品牌大使刘逸云及音乐制作人、歌手李铢衔参加，为冠、亚、季军三支队伍颁发奖牌，2024 年夏日乐挑战吸引全国近 40 座城市的 1000 多支队伍参加。</p><p>翻看 Lululemon 的发家史可知，它曾被认为是凭借成功的社群营销成为百亿美金规模的 DTC 服饰品牌。它利用 KOL 通过社群、社区、社交进行品牌营销，抓住了新流量渠道，以较低成本开展营销推广，借此 Lululemon 获得高粘性、高转化、自传播的用户圈层。</p><p>如今它正在中国加大对该方面的营销投入，这在于中国市场如今已成为其新增动力之一。2024 年第一季度， Lululemon 收入增长 10% 至 22.1 亿美元，按固定汇率计算增长 11%，国际市场收入增长 35%，中国市场收入猛涨 45%，预计中国市场将在 2024 财年成为该品牌全球第二大市场。</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>周黑鸭与彩虹糖推出甜辣口味糖果</strong></h3><p>鸭脖不好卖，周黑鸭想在产品上做出更大创新，留住消费者。</p><p>今日，周黑鸭官微发布消息称，其与玛氏箭牌联名推出「周黑鸭联名款甜辣味彩虹糖」。该新品据称采用辣味脆皮糖壳包裹了五种水果味（柠檬味、橙子味、草莓味、苹果味和葡萄味）的糖豆。</p><p>近日，周黑鸭发布 2024 年的半年报显示，其收入减少 11%，而净利润大跌 65%。对于上述业绩变化，周黑鸭的解释是：消费需求未明显改善、门店销售承压、人工租金成本上涨，都拖累了业绩。</p><h3><strong>可口可乐和奥利奥首次合作推出新品</strong></h3><p>持续推进产品创新，可口可乐牵手奥利奥开发新的汽水口味。</p><p>昨日，可口可乐宣布，可口可乐奥利奥限定版特调饮品将于 8 月底在中国市场的麦当劳发售。此外，奥利奥可口可乐汽水味夹心饼干和奥利奥限定版可乐型汽水将于 9 月起陆续在中国、美国、加拿大、墨西哥、巴西等多个国家的食品杂货店、便利店及电商平台发售。可口可乐公司全球品牌战略副总裁 Oana Vlad 表示，这是两大品牌的首度合作。</p><h3>肯德基在美国推出低价套餐</h3><p>为了吸引对价格敏感的消费者、并与麦当劳的 5 美元套餐形成有力竞争，肯德基近日宣布对其 5 美元超值菜单进行扩容，同时在数字平台上推出更多优惠活动。</p><p>此外，伴随 9 月 5 日足球赛季的开锣，肯德基将从本周四起，为所有通过肯德基 App 或 KFC.com 下单的顾客提供免费配送服务，进一步提升顾客的用餐体验。</p><h2><strong>What's more</strong></h2><h3>亚瑟士上半年中国大涨 31%</h3><p>中国市场持续成为亚瑟士的增长动力。</p><p>亚瑟士近期公布 2024 上半年业绩，中国市场增速最快。具体按区域分，中国市场同比大涨 31% 至 530 亿日元，日本市场销售额同比增长 15% 至 799 亿日元，北美市场同比增长 21% 至 677 亿日元，东南亚和南亚市场同比大涨 31% 至 176 亿日元，欧洲市场增长 17% 至 916 亿日元。</p><h3><strong>American Vintage 扩张中国内地市场</strong></h3><p>更大设计师品牌看好中国市场。</p><p>法国设计师品牌 American Vintage 正积极拓展中国市场，继在上海芮欧百货开设中国内地首店后，又在上海新天地、深圳万象城和万象天地、北京 SKP 开设门店，而广州太古汇、南京德基广场门店均已在建。该品牌曾于 2012 年进入香港，在国金中心商场开设亚洲首家门店，目前该品牌在香港有 6 家门店。该品牌创始人 Michaël Azoulay 表示，扩张初期将以开设线下门店为主，随后再开启线上渠道。</p><h3><strong>潘多拉（Pandora）第二季度中国收入大跌 23%</strong></h3><p>轻奢定位受平价消费热潮冲击，「潘多拉」中国遇冷。</p><p>丹麦珠宝品牌潘多拉日前发布最新业绩，该集团第二季度收入同比增长 8% 至 67.7 亿丹麦克朗约合人民币 71.2 亿元，有机增幅为 15%，超过分析师预期，营业利润大涨 13% 至 13.4 亿丹麦克朗。按地区划分，中国市场收入同比大跌 23% 至 1.2 亿丹麦克朗，是跌幅最大的地区，德国市场收入同比增长最高，达到 65% 至 4.6 亿丹麦克朗。</p><h3><strong>被国内买家收购的 Haglöfs 宣布新 CEO</strong></h3><p>近日，瑞典户外品牌 Haglöfs 宣布 Martin Daniels 为 CEO，接替 Fredrik Ohlsson，该任命于本月生效。Martin Daniels 曾在瑞典眼镜公司 Synsam 担任副 CEO 一职，他在产品开发、品牌战略等方面拥有丰富经验。</p><p>莱恩资本去年从亚瑟士中收购该品牌，该公司与李宁旗下全资附属公司富团环球有限公司共同成立合资企业，双方各持有 50% 的股份，获得 Haglöfs 的 IP 使用权，同时将该品牌引入大中华区经营销售。</p><h3>雀巢与盒马黑标店首次合作开店</h3><p>现制咖啡行业竞争激烈，雀巢找外援一起开店。</p><p>今日，雀巢旗下高端咖啡品牌 ROASTELIER 官微发布消息称，其与盒马旗下高端超市 Premier 开设的第一家合作门店—— ROASTELIER 盒马店正式开业。该门店位于上海市长宁区龙之梦商场内，在门店内，据称可以喝到由来自巴西、哥伦比亚、埃塞俄比亚等世界顶级产地的阿拉比卡咖啡豆制成的精品手冲咖啡。</p><p>（参考来源：时尚 daily、小食代、界面新闻）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众汽车整合纯电业务，欲在安徽打造「东方狼堡」｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2908291970997126?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 13:33:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>总部在德国狼堡的大众汽车，正在中国安徽打造全球第二大研发中心。</p><p>36 氪获悉，在近期的调整中，大众汽车已经将中国的纯电车开发业务集中至位于安徽的大众汽车 (中国) 科技有限公司（以下称 VCTC）。伴随着这场调整，有大量人员将转移至安徽的 VCTC、或调动至其他业务，北京研发中心则保留了一些混动项目开发。</p><p>而大众汽车在华成立的三家合资公司：大众安徽、上汽大众、一汽大众，将同时承接由 VCTC 开发新车的生产与销售工作。</p><p>具体来看，未来大众在华的纯电汽车将集中在两个纯电平台打造。</p><p>首先是 MEB 平台，为大众汽车为全球车型打造的通用型纯电平台，基于 MEB 平台打造的新车会在全球发售，<strong>安徽的 VCTC 将负责 MEB 平台新车在中国的适配化开发</strong>；</p><p><strong>CMP 则是大众为中国市场开发的专用平台，VCTC 将主导该平台新车研发。</strong>而这两个平台，都将应用由 VCTC、CARIAD 及小鹏汽车共同开发的 CEA 电子电气架构。</p><p><strong>有内部人员向 36 氪形容 VCTC 的角色，「就是把大众的研发，向东迁移了 7000 公里」，「VCTC 将成为东方狼堡」。承担重任的 VCTC，目前员工规模在 2000 人左右，2024 年的目标是招满 3000 人。</strong></p><p>这一举措，被视为大众汽车在华新能源业务提速的重要标志。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1548,728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_494f3a9e357849f1be7c9608a5368af5@5809365_oswg805388oswg1548oswg728_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众架构调整示意图</p><p>在 VCTC 成立之前，大众汽车旗下纯电车型都由德国总部设计开发，位于中国的两家合资公司一汽大众、上汽大众将根据自身定位及对市场的理解，对原型车做更适合中国市场的配套研发工作，然后分别将新车推向市场。</p><p>然而，两家合资公司纯电业务的进展并不顺利。</p><p>2024 上半年，上汽大众卖出的纯电车占其总销量比例仅为 11.9%；一汽大众财报虽未公布纯电汽车具体销量，但从公开数据看，它旗下 ID 系列三款纯电车型该期间销售总和仅为 2.6 万辆，对比其 79.8 万辆的总汽车销量，纯电车占比只会更低。</p><p>多位大众人士向 36 氪汽车表示，纯电汽车在两家合资公司的销量占比太少，且毛利率不如燃油车高<strong>，「南北两汽认为纯电车难卖且不赚钱，跟进意愿不够坚定」。</strong>但大众汽车在中国的目标是，到 2030 年，在中国市场提供至少 30 款纯电车型，而目前，大众在华纯电车型仅 11 款。</p><p>在原有研发模式下，大众想在中国推出新车，必须通过合资公司进行本土化落地。但合资公司对纯电业务意愿降低，大众电动化战略推进难度正在加大。中国新能源市场产品迭代速度不断加速，大众汽车不得不展开变革。</p><p><strong>本轮调整的核心，便是集中力量、产研一体，将中国区纯电开发进一步整合至 VCTC。</strong>不夸张地说，VCTC 决定着未来大众纯电汽车在中国市场的命运。</p><p>一方面，VCTC 要帮助大众在华电动化提速。除中国专属 CMP 平台外，未来大众全球化纯电平台 MEB 的新车本土化落地也将由 VCTC 主导，产品研发周期将缩短 30%，这将直接提升大众新车的上市速度。</p><p>另一方面，通过底层技术架构，实现长远的成本效益，VCTC、CARIAD 及小鹏汽车共同开发的 CEA 电子电气架构便是核心之一。新架构的使用大大优化了车内电控结构，能帮助减少 30% 控制器。同时，基于 CMP 平台开发的新车，大众还将和小鹏联合采购，这都将直接降低整车的制造成本。</p><p>在同样关键的生产环节，早在 2020 年，大众集团便完成了合资公司江淮大众的股权增持，并将其改名为大众安徽。这是大众在华的第三家合资公司，成立之意便是新能源汽车的研发与生产。此后，VCTC 主导研发的新车，便将由大众安徽负责主要生产。新产研模式下，大众纯电新车的生产成本将得到 40% 的优化。</p><p>但大象掉头并非易事，有大众人士告诉 36 氪汽车，虽然 VCTC 直接与德国总部研发对接，开发进度一定会加速，「但德国狼堡与中国安徽两个研发中心构成极其相似，想找到合适的运转机制，对德国人来说，还需要一些时间。」VCTC 的起步，仍有困难需要克服。</p><p>在大众汽车的规划中，2026 年将推出由 VCTC 主导、基于与小鹏汽车合作的 CMP 平台打造的首款新车，这款新车将从大众安徽新设立的直营销售体系推向市场。</p><p>然而，直营体系并非纯电汽车销量的直接解药，与小鹏汽车合作的优势集中于技术与成本，新车销量能否达到预期，适合中国市场的产品与服务才是大众汽车面临的更大考验。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拉美电商巨头净利润翻倍，新大陆市场激战正酣 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2909006817647232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 10:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>当今世界，赢家通吃的巨无霸故事似乎不再那么行得通。</p><p>亚马逊和阿里巴巴都在电商领域占据全球主导地位，却在许多增长最快的市场未能占据领先地位。</p><p>有趣的数据是，在拉美市场，美客多（Mercado Libre）的流量几乎是亚马逊西班牙语页面的 50 倍。（数据来自 Statista）</p><p>拉美电商市场正在为全球电商参与者愈发关注。</p><p>数据机构 Statista 发现，虽然拉丁美洲电商收入仍落后于亚洲、美国和欧洲，但该地区拥有近 3 亿数字购物者，这一庞大群体预计到 2029 年将飙升 44%。2023 年，拉丁美洲的在线零售额估计为 2720 亿美元。其中巴西和墨西哥各自占拉丁美洲电子商务市场的近 30%。</p><p>作为电商巨头的美客多，其市值在前段时间超过巴西国家石油公司，成为拉美市值最高的企业。</p><p>历经二十五年的发展，美客多在拉美电商市场迎来收获期。其今年二季度财报显示，公司二季度 GMV 达到 126 亿美元，同比增速 20%。营收同比增长 42%，达 51 亿美元，实现新高，净利润更是同比增长 103%，达到 5.31 亿美元。</p><p>在全球电商增速放缓的情况下，电商平台也受到波及。但美客多的财报数据佐证着拉美电商市场似还有着相当丰富的市场空间、亟待挖掘。</p><p>面对潜力无限的拉美市场，中国企业自然不愿放过。速卖去年在拉美市场加强高客单价、中重件品类，并建立海外仓；SHEIN 去年则在着手培养拉美本地巴西供应链；Temu 也加快拉美开设站点的步伐。</p><p>当然，根深叶茂的美客多在拉美电商市场的地位仍颇为稳固，竞争加剧的情况下，更值得关注的是拉美地区变幻莫测的关税政策。</p><h3><strong>01 拉美版「阿里巴巴」的进击</strong></h3><p>对于美客多今年二季度业绩的增长，其首席财务官 Martin de los Santos 认为巴西、墨西哥贡献较大，尤其是在巴西业务尤为突出，贡献 36% 的增长。墨西哥市场在第二季度也表现不错，GMV 增长 30%。</p><p>除了营收二季度的大幅增长外，美客多旗下的 Mercado Pago（拉美线上支付服务）月活跃用户同比增长 37%，实现用户数超 5000 万。同时，美客多本季度卖家数量也实现了 2021 年以来的最大增速。商品数量丰富的同时，当日达、次日达发货数量也创新高，平台效率进一步提升。</p><p>美客多被称为拉美版「阿里巴巴」，历数其发展轨迹，确实能看到二者颇为相像的发展轨迹。它们都在相当早的时期，注重解决电商用户的支付、物流难题，花费大量时间与金钱铺设相应的基础设施。</p><p>美客多于 2004 年推出 Mercado Pago，通过该支付系统消费者可以通过该平台和该地区的其他电商平台进行购物。通过 Mercado Pago，消费者可以使用信用卡、银行转账甚至现金付款。此外，Mercado Pago 账户也会提供金融服务，作为虚拟钱包付款。</p><p>有趣的是，Mercado Pago 目前已成为该公司最赚钱的分支，业务范围扩展至金融科技、信用卡和支付终端。除此之外，美客多也发展出信贷服务、加密货币、物流服务等其他业务，支持其电商业务发展的同时也谋得其他发展机会。</p><p>当然，电商基础设施对拉美的挑战仍然存在。</p><p>美客多不断加大对拉美地区的投资。彭博社曾报道称，美客多计划今年在墨西哥投资创纪录的 25 亿美元，高于 2023 年的 16 亿美元，这笔投资将分布在各个业务领域，包括仓库扩建、物流网络增强、增加贷款、支付工资以及营销和技术投资。</p><p>美客多曾对外宣称计划到 2024 年将员工总数增加 30%，招聘约 1.8 万名员工，以拓展其在墨西哥和其他地区的业务。公司表示，招聘计划是根据公司不断增长的业绩而制定的，并将通过今年计划的投资帮助维持业务扩张。</p><h3><strong>02 跨境电商平台「猛追」</strong></h3><p>美客多之所以多年能够坐稳拉美电商平台头把交椅，在于其对拉美市场长期且稳定的电商基础设施的投入以及搭建，加上「根正苗红」的拉美企业身份。</p><p>拉美一般指美国以南的美洲地区，包括中美洲、西印度群岛和南美洲共 33 个国家及地区，人口近 7 亿。较大的人口基数和年轻的人口，构成消费基础。</p><p>近些年来，拉美地区的经济呈放缓态势。拉美地区过于辽阔的地貌与复杂的经济环境成为不少企业进入的阻碍。在世界银行看来，拉美地区是世界上第二难进入的地区，仅优于撒哈拉以南非洲。</p><p>然而，对于跨境电商平台而言，拉美市场仍旧是「富矿」。</p><p>Statista 认为，2023 年，零售业占据了拉丁美洲电商市场的一半以上。在推动该地区收入增长的产品类别中，电子产品表现最佳，其次是时尚和食品。电商激增的驱动因素之一是手机的广泛普及。到 2024 年初，智能手机占电子商务网站流量的近 85%，并促进了超过三分之二的在线零售交易。</p><p>亚马逊去年发布的《2023 中国出口跨境电商白皮书》中预估，2023 年拉美零售电商市场总额将达 1440 亿美元，占总零售额比重 10.1%；到 2027 年，拉美零售电商市场规模预计达 2260 亿美元，电商渗透率将达 12.9%。</p><p>而来自中国的 SHEIN 对拉美市场同样投入颇多。公司创始人许仰天亲自拓展拉美业务，先是聘请 Shopee 前拉美业务高管人 Felipe Feistler 担任巴西总经理，并挖来了速卖通前巴西时尚品类负责人 Fabiana Merlino Magalhaes。SHEIN 还将其拉丁美洲董事长马塞洛·克劳尔（Marcelo Claure）任命为集团副董事长。</p><p>多番人才挖角，SHEIN 的重视度可见一斑。不止如此，它对拉美市场供应链的搭建更是同步开启。2023 年 4 月，SHEIN 宣布投资 1.5 亿美元，帮助巴西当地制造商升级为 SHEIN 的按需生产模式，并计划在未来三年吸纳 2000 家当地制造商，生产 SHEIN 品牌产品。「到 2026 年底，SHEIN 巴西约 85% 的销售额将来自当地制造商和供应商。」</p><p>速卖通则是在智利市场「弯道超车」。根据咨询公司 Kawes Lab 去年一季度统计，速卖通占据智利跨境电商平台交易 42% 的市场份额，位居第一，超过亚马逊和 SHEIN。短视频应用 TikTok 和快手海外版 Kwai，都于去年开始在拉美探索电商业务。</p><p>电商平台进攻拉美市场的势头虽足，却挡不住拉美繁复多变的关税政策。</p><p>以巴西为例，今年巴西众议院批准一项提案，对在海外平台上购买 50 美元以下的商品征收 20% 的关税。此前针对价值低于 50 美元的海外包裹免税政策被取消，转而实施 20% 的进口关税。同时，超过 50 美元的进口商品仍将沿用 60% 的税率不变。</p><p>重税之下自然会影响到跨境卖家的参与热情，也将影响到跨境电商平台的发展。于美客多而言，竞争者受税收重压减少也不全然是利好，中国跨境卖家也支撑着其发展。美客多于 2019 年进入中国市场、开启跨境业务项目，拥有数万家中国品牌和卖家。</p><p>毕竟，这是全球化的世界，拉美电商市场可不一定是零和游戏。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪 | 王自如被曝或从格力离职；运营商回应出国旅游 8 天流量费 1.6 万；一私募基金 12.52 亿元存款丢失</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2909064323701633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 09:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>上市进行时</strong></h2><p><strong>华安百联消费 REIT</strong></p><p>华安百联消费封闭式基础设施证券投资基金在上海证券交易所正式挂牌上市。此举将进一步助力百联轻资产战略转型，推动公司持续创新、优化商业空间，深化国资国企改革。（上海证券报）&nbsp;</p><h2><strong>TOP 3 大新闻</strong></h2><p><strong>王自如被曝或从格力离职&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>8 月 16 日，从获取的公司 OA 系统截图显示，现格力电器数字化渠道改革项目负责人王自如，，已更新为离职状态。据了解，格力内部邮件往来时，如果发给在职员工，会跳出对应的企业内部邮箱，但输入离职员工名字时，则无法搜到。</p><p>据格力内部员工反馈，8 月 16 日上午还能搜到对应邮箱，但目前尝试给王自如发送邮件时，已经无法搜出。其中一种可能性是调动至其他部门，OA 暂时显示离职，另一种可能性，则是从格力内部直接离职。从社交平台可以看到，王自如 5 天前还以「格力电器总部领导、渠道改革项目负责人」身份，在珠海一酒店出席新销售开盘会。</p><p>据悉在 8 月 9 日，王自如被深圳市南山区人民法院采取限制消费措施。爱企查数据显示，执行标的金额约为 3383 万元。（头条新闻）</p><p><strong>运营商回应出国旅游 8 天流量费 1.6 万&nbsp;</strong></p><p>上海市民王先生最近向媒体投诉，自家 68 岁的父亲去年底去尼泊尔旅游了 8 天，手机话费账单竟然高达 16000 元。而在其寻求解决的 8 个月中，又产生了滞纳金，最终欠费近 26000 元。</p><p>8 月 16 日，针对网传的「出国旅游发条朋友圈流量费一万六」一事，上海电信工作人员表示，用户出国使用流量，要开通国际漫游，在不同国家有不同收费标准。用户在尼泊尔的流量资费为 10.24 元/MB。这即意味着使用 1G 的流量资费需要 10485.76 元。上述工作人员表示，「尼泊尔属于价格偏高的地区，一般不建议直接在当地使用流量漫游。」（中新经纬、上海广播电视台、贝壳财经）</p><p><strong>一私募基金 12.52 亿元存款丢失，法定代表人、托管券商、持有者均声称不知情&nbsp;</strong></p><p>2019 年 4 月至 2023 年 5 月，优策投资与长安银行签订《协议存款合同》，将三只产品的募资存入长安银行多家支行的私募基金专户。根据相关产品披露的 2023 年年报，上述三只银行协议存款合计金额达 12.52 亿元。但是今年 7 月 3 日，投资者却发现《账户余额明细表》并未如期公布，而在长安银行打印的账户流水凭证显示，协议存款仅剩下 8.6 万元。而阳光私募基金浙江优策投资的法定代表人、托管券商、持有者均声称不知情。</p><p>对此，长安银行客服回应称，目前客服中心还没有接到具体通知，建议不要轻易相信网上信息，可以留意一下后续看是否会发布相关通告。长安银行存款目前处于正常运营阶段，能保证存款保本保息，受正常保险存款保险保护。（金融界、每日经济新闻）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>沃尔沃（中国）投资有限公司召回部分进口 FH 牵引车</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，据市场监管总局网站，8 月 16 日，沃尔沃（中国）投资有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划，决定自 8 月 16 日起，召回 2024 年 2 月 28 日至 2024 年 6 月 17 日期间生产的部分进口 2021 年款 FH 牵引车，共计 59 辆。&nbsp;</p><p><strong>宗馥莉接手母亲名下衡阳恒枫饮料公司，任执行董事</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，衡阳恒枫饮料有限公司发生工商变更，施幼珍（宗馥莉母亲）卸任董事长、施丽娟卸任董事，宗馥莉由董事改任执行董事。衡阳恒枫饮料有限公司成立于 2008 年 7 月，法定代表人为祝丽丹，注册资本 1200 万美元，经营范围为从事饮料以及食品用塑料包装容器工具制品的生产及销售。股东信息显示，该公司由宏胜饮料集团有限公司、松裕国际有限公司分别持股 75%、25%。&nbsp;</p><p><strong>抖音旗下公司申请注册抖音外卖商标</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，抖音旗下北京字跳网络技术有限公司申请注册 2 枚「抖音外卖」商标，国际分类为广告销售、科学仪器，当前商标状态均为等待实质审查。值得一提的是，该公司已于 2022 年、2023 年成功注册多枚「抖音心动外卖」商标。&nbsp;</p><p><strong>7 月中国快递业务量同比增长 22.2%</strong>&nbsp;</p><p>7 月份，邮政行业寄递业务量完成 158.0 亿件，同比增长 20.1%。其中，快递业务量完成 142.6 亿件，同比增长 22.2%。7 月份，邮政行业业务收入完成 1334.4 亿元，同比增长 11.7%。其中，快递业务收入完成 1107.7 亿元，同比增长 14.1%。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>比亚迪否认收购克莱斯勒</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，此前有消息称，比亚迪正推进收购克莱斯勒。比亚迪品牌与公关事业部总经理李云飞在微博回应称「不实消息」。</p><p><strong>抖音旗下图虫网增资 6000 万元</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，图虫网关联公司上海图虫网络科技有限公司发生工商变更，注册资本由 2000 万元人民币增至 8000 万元人民币。上海图虫网络科技有限公司成立于 2011 年 9 月，法定代表人为刘作涛，经营范围含信息系统集成服务、计算机系统服务、信息咨询服务、市场营销策划、组织文化艺术交流活动、图文设计制作、专业设计服务等，由抖音有限公司全资持股。&nbsp;</p><p><strong>平安银行：上海部分员工回迁深圳本意不是裁员降薪安排，是为了加强管理、减少风险、提升效率</strong>&nbsp;</p><p>在平安银行业绩发布会上，平安银行高管回应上海职场部分员工「回迁」深圳舆情事件，其表示，平安银行本意不是裁员降薪安排，是因为主要管理团队在深圳，部分业务团队在上海，存在管理、沟通、效率等问题，是为了进一步加强管理，减少风险、提升效率。（21 财经）&nbsp;</p><p><strong>美团无人机配送服务进京，首条航线在八达岭长城运行</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，美团无人机在八达岭长城开通了北京首条无人机配送航线。目前，这条「空中走廊」可为降落点附近游客提供防暑降温、应急救援等商品货物的配送服务。自此，「空投」服务实现北上广深四大一线城市全覆盖。这也是北京市内首次开通常态化无人机配送服务。&nbsp;</p><p><strong>「好大夫」已现身支付宝，对近期收购报道不予置评</strong>&nbsp;</p><p>有媒体报道称，蚂蚁集团正计划收购好大夫在线。15 日，好大夫在线方面表示，对此消息不予置评，请以官方发布的消息为准；支付宝方面亦未作明确回应。8 月 15 日下午，在支付宝首页输入「医疗健康」并进入相关频道后，可以在屏幕正中间的滚动海报中看到「好大夫精选全国大专家」字样。点击进入后，页面所呈现的内容和好大夫在线 App 里的「专家问诊」界面完全一致。（每日经济新闻网）&nbsp;</p><p><strong>海关总署：防止猴痘疫情传入国内</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，据「海关发布」消息，世界衞生组织 2024 年 8 月 14 日宣布，猴痘疫情构成「国际关注的突发公共衞生事件」，现发布公告如下：一、来自猴痘疫情发生国家（地区）的人员，如接触过猴痘病例或出现发热、头痛、背痛、肌痛、淋巴结肿大、皮疹和黏膜疹等症状，入境时应主动向海关申报，海关人员将按规定程序采取医学措施并开展采样检测。二、来自猴痘疫情发生国家（地区）且被污染或有被污染可能的交通运输工具、集装箱、货物、物品，应按规定程序实施衞生处理。&nbsp;</p><p><strong>国家医保局通报一心堂整改情况：已退回医保基金 1070 余万元&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>据国家医保局官微消息，2024 年 5 月 24 日约谈后，一心堂药业集团贯彻落实国家医保局有关要求，在云南省医保局的积极指导下，认真开展医保基金使用问题自查自纠和全面整改，采取了一系列措施，取得阶段性成效。一心堂对全集团 9179 家直营连锁医保定点药店，自 2021 年 5 月 1 日至 2024 年 5 月 30 日医保基金使用情况开展自查自纠，并举一反三全面排查其他医保基金使用问题，已退回违规问题涉及医保基金 1070 余万元。（新京报）&nbsp;</p><p><strong>美联航 CEO：对波音重拾信心，相信其正朝着正确方向迈进</strong>&nbsp;</p><p>美联航 CEO 斯科特·柯比当地时间 8 月 15 日在社交媒体发文称，与波音新任 CEO 凯利·奥特伯格会面后，他重拾信心，「相信波音正朝着正确方向迈进，其复苏速度将超过大多数人的预期」。柯比表示，奥特伯格 「了解扭转局面所需的文化变革」。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>扎克伯格为妻子量身定制 2 米雕像，称复兴罗马传统&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>欧洲新闻电视台 15 日报道，「脸书」创始人扎克伯格 14 日在 Instagram 上发布了一条帖文，在社交媒体上引发热议。帖文中展示了一座约 2 米高的雕像，该雕像是为他的妻子普莉希拉·陈量身定制的。扎克伯格称对此举非常满意，表示自己是为了「复兴罗马人为妻子制作雕像的传统」。这座雕像是由美国艺术家阿沙姆创作，以银色和蓝绿色为主色调，展现了陈穿着银色斗篷享受微风的姿态，斗篷的后半部分被制作成了翅膀的形状。（环球时报）&nbsp;</p><p><strong>亚马逊上线仅退款功能：默认关闭，适用于 75 美元以下商品&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>亚马逊发布公告，宣布「扩大卖家处理客户退货的选项」，将为使用亚马逊物流（FBA）的美国卖家提供灵活的「（退款）不退货」选项，从而高效处理其库存。亚马逊表示：我们推出了 FBA 免退货解决方案。这是一项新计划，可帮助您简化退货流程，可为客户提供全额退款而无需退货。这项「仅退款」功能适用于售价低于 75 美元（当前约 536 元人民币）的产品。亚马逊还强调，「该解决方案的资格受法律、安全和监管准则的约束」。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>美国银行疯狂加仓苹果等科技巨头，彰显 AI 高景气</strong>&nbsp;</p><p>2024 年二季度，美国银行豪气增持了 4100 多万股苹果公司的股票，截至二季末，其持股数量为 12265 万股，相较一季末的 8159 万股，暴涨 50%。此外，美国银行还增持了英伟达、亚马逊、谷歌、微软等科技公司。消息面上，据多方消息，苹果目前动作不断，正在积极推进其桌面机器人和 AI 项目的研发。此外，近期微软、谷歌、Meta、高通等多家海外科技巨头发布最新财报，可以看到，AI 对于业绩的推动作用已开始显现，且多家公司纷纷表示将持续加码 AI 投资，尤其是在基础设施领域的投入。（每日经济新闻网）&nbsp;</p><p><strong>高盛：预计沙特将削减针对石油行业的巨额支出</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，高盛研报指出，到 2030 年，沙特可能会将其总投资的 73% 投入非石油行业，高于此前预测的 66%。这意味着只剩下约四分之一的资金投入石油行业。沙特目前专注于能够实现多元化的行业，包括金属和矿产、运输和物流以及数字化。根据王储穆罕默德·本·萨勒曼的经济转型计划《2030 年愿景》，沙特目前的一个大目标是减少对原油销售的依赖。高盛预计，从现在起到 2028 年，石油行业的资本支出可能会减少 400 亿美元。&nbsp;</p><p><strong>高盛策略师：日本股市暴跌后料有外资进场买入</strong>&nbsp;</p><p>高盛首席日本股票策略师 Bruce Kirk 表示，日本股市经历了 1987 年黑色星期一以来最大跌幅后，随着市场逐渐企稳，外资又开始考虑买入日本股票。「我们原本非常担心回调的规模可能会让外国投资者暂时失去兴趣，但现阶段来看似乎没有发生这种情况」，Kirk 表示。「反而我认为部分外资群体的兴趣水平明显提高了。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>电动汽车需求停滞，上半年韩国两大电池制造商工厂开工率大幅下降</strong>&nbsp;</p><p>上半年，韩国两大电池制造商的工厂开工率大幅下降。电动汽车需求暂时停滞，导致整车制造商的新订单减少。根据各公司年中报告，LG 新能源今年上半年的平均工厂开工率为 59.4%，较去年上半年的 74.8% 下降 15.4 个百分点。SK On 今年上半年的平均开工率为 53.0%，相比去年上半年的 97.6% 骤降 44.6 个百分点。三星 SDI 今年上半年的开工率为 76%，较去年上半年的 75% 略有上升，但这一数据仅适用于小型电池，三星 SDI 并未公开其主要用于电动汽车的中大型电池的开工率，因此难以直接与其他公司比较。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>希尔顿集团大中华区成立西区总部</strong>&nbsp;</p><p>希尔顿集团大中华区及蒙古总裁钱进在接受采访时透露，希尔顿集团大中华区 8 月 16 日正式宣布成立西区总部，覆盖四川、重庆、江西、新疆等中西部省市、自治区的市场拓展。最新数据显示，希尔顿集团大中华区已开业 700 家酒店，其中约 155 家酒店位于西区。（21 财经）&nbsp;</p><h2><strong>大公司财报</strong></h2><p><strong>富力地产：7 月总销售收入约 7.8 亿元</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，富力地产公告，集团于 2024 年 7 月的月内总销售收入共约 7.8 亿元，销售面积达约 7 万平方米。累计至 2024 年 7 月底，总销售收入约 63.8 亿元，销售面积达约 46.36 万平方米。&nbsp;</p><p><strong>上海机场：2024 年上半年净利润同比增长 515.02%，拟 10 股派 1 元</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，上海机场公告，公司 2024 年上半年实现营业收入 60.64 亿元，同比增长 24.55%；归属于上市公司股东的净利润 8.15 亿元，同比增长 515.02%；基本每股收益 0.33 元。公司计划向全体股东每 10 股派发现金红利 1.0 元。</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>AR 品牌「INAIR」再获数百万美元融资</strong></p><p>36 氪获悉，国内 AR 眼镜厂商「INAIR」再次完成新一轮数百万美金融资，并发布 INAIR 2 新品，推出 AR 空间计算机概念。</p><p><strong>光伏钙钛矿装备制造商「鼎能光电」完成近亿元融资</strong>&nbsp;</p><p>36 氪获悉，近日，光伏钙钛矿装备制造商「鼎能光电」完成了近亿元天使轮融资，本次融资由远景红杉碳中和基金和远景创投联合投资。本轮融资完成后，资金将主要用于扩充研发团队、加快研发速度，持续升级迭代 MW/GW 级钙钛矿量产整线解决方案。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><p><strong>脑机接口新技术让渐冻症患者重新「说话」</strong>&nbsp;</p><p>美国加州大学戴维斯分校健康中心开发出一款新型脑机接口（BCI），可将脑信号转化为语音，准确率高达 97%，是目前同类系统中最高的。该团队在一名因肌萎缩侧索硬化症而语言能力严重受损的男子大脑中植入了传感器。启动该系统后，该男子在几分钟内就能说出自己想要说的话。相关研究 15 日发表在《新英格兰医学杂志》上。（科技日报）&nbsp;</p><p><strong>中信建投：金属 3D 打印发动机有望成为航空航天领域主流技术工艺</strong></p><p>36 氪获悉，中信建投证券研报认为，增材制造（即「3D 打印」）是具有颠覆性的先进制造技术，军民领域应用前景光明，市场空间广阔。3D 打印技术通过零部件整合，助力发动机轻量化、集成化、推力与可靠性提升，金属 3D 打印发动机有望成为航空航天领域主流技术工艺。近日，美国 SpaceX 发布猛禽 3 液氧甲烷发动机，受益于 3D 打印技术加持，猛禽 3 发动机相较于猛禽 2 更轻、更有力、效率更高。航天应用方面，通用电气航空航天公司已于 7 月向飞机制造商交付了用于波音 777X 的首台 GE9X 发动机生产版本。</p><p><strong>整理｜</strong>陈思园</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上线「魔力工作室」功能，Canva 将 AI 融入到视觉设计中丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905602107202441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>PPT 不会做？修图做海报没思路？我想你一定听说过一个线上设计平台—「Canva 可画」。</p><p>「Canva 可画」于 2013 年创立于澳大利亚，是视觉传播和在线协作设计平台。「Canva」为用户提供大量设计模板，能够应用于海报、简历、名片、Logo、PPT、手抄报、Banner 等 200 多种设计场景。</p><p>用户可以在「Canva 可画」的在线设计平台进行自主创作，自由使用素材库提供的各种图片、模版、字体，添加到自己的作品当中，完善创作。&nbsp;</p><p>近期，「Canva 可画」还计划将 AI 技术融入在线设计平台当中，其一站式 AI 创作套件「魔力工作室」在中国正式上线。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1914,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_48dd008f035e4d078132c2a40fc9ea14@5564860_oswg2021934oswg1914oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「Canva 可画」「魔力工作室」</p><p>和 Canva 可画的所有产品功能一样，「魔力工作室」的功能简单易操作。用户仅需输入简单的文字描述，AI 便能根据用户的描述，快速生成风格多样的图片插画、效果独特的的花字特效，以及契合主题的演示文稿等。</p><p>「魔力工作室」在加快用户创作过程的同时，基于用户提供的文字描述为其提供设计思路。</p><p>当你下次甲方再给你的设计提出种种要求，不妨输几个关键词到「魔力工作室」中，看看它能给你什么新方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_5ec075fe701341aeb8b477a872ef8f35@5564860_oswg133319oswg1079oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「Canva 可画」联合创始人兼 COO Cliff Obrecht</p><p>下文为 36 氪专访「Canva 可画」联合创始人兼 COO Cliff Obrecht，根据受访人原意转录。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：当前国际市场日新月异，「Canva 可画」如何解读全球化对初创公司的影响？你们有什么经验和教训？&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>Cliff：「Canva 可画」最初创立于澳洲西部的珀斯，从公司创立之初，市场局限性带来的紧迫感就流淌在我们的血液当中，这也促使我们必须要进行全球化扩张。</p><p>后来我们来到悉尼，再到快速进军美国市场，我们在不断迭代并适应市场。「Canva 可画」在美国用时一年进行本土化尝试，推出了 20 多款不同语言的产品，目前的产品的语言的数量也提高到了 100 种以上。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：我们关注到「Canva 可画」基于 AI 技术推出了一站式的 AI 创作工具套件，请问您的大模型的能力来自何处？</strong>全世界范围有很多开源大模型，而且培育了很多垂直的图像应用，未来各个产品在 AI 方面的功能是会更相同还是更分散？&nbsp;</p><p><strong>Cliff：</strong>从大模型整体的使用上来说，我们在很多开源 AI 模型的基础上进行应用。&nbsp;</p><p>我们在今年 7 月底还收购了一家 AI 的视觉设计的公司 Leonardo.ai，他们在视觉底层的 AI 设计方面富有经验。我们也从底层 AI 技术的使用者，逐渐转向自有的 AI 模型的开发者。&nbsp;</p><p>「Canva 可画」在视觉设计的垂直领域有非常多的经验和技术，通过与 AI 视觉设计相关公司合作，我们也会在 AI 的应用领域能够有更加大的优势。&nbsp;</p><p>我们没必要从大语言模型的基础层开始研发，因为我们并不拘泥於单一的大语言模型，我们的目标是给用户创造个性化的服务体验。</p><p>在未来，从大语言模型的角度，「Canva 可画」会向着更加垂直、更加深耕的方向来发展。我们希望，「Canva 可画」能够在视觉设计这个领域能够深耕下去，为用户提供针对性的解决方案。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：为了能够融入中国市场，「Canva 可画」做了哪些本土化的设计？</strong>&nbsp;</p><p><strong>Cliff：</strong>中国当地的社群和本土设计师为「Canva 可画」设计了大约 15 万个模版。「Canva 可画」不仅仅是一个设计平台，同时还是一个内容平台，内容对于我们的用户很重要，我们需要帮助他们实现自己的设计目标。&nbsp;</p><p>「Canva 可画」平台上有大概 9000 万以上的素材，包括图片等相关的素材。我们与中国本土的汉仪字库、视觉中国建立了合作，并搭建中国本土的运营、服务团队，以满足区域内监管要求。</p><p>同时，我们知道用户在「Canva 可画」的平台创作了很多用于社交媒体的内容，比如微信公众号长图、小红书封面、帖子等。这些平台区别于国外的社媒，这都需要本土化的适配，包括中国用户的产品使用习惯、登陆的一些习惯也都是不一样的，我们也是希望通过不断改进产品、内容和模板设计风格，来适应中国用户的使用习惯。</p><p><strong>36 氪：「Canva 可画」这一次引入 AI，AI 对于帮助可画引入中国本土，或者是拉近跟 C 端用户的距离能起到什么作用？</strong>&nbsp;</p><p><strong>Cliff：</strong>从 AI 角度来讲，「Canva 可画」在最开始创立企业之初，就关注到人们在创意设计过程中需要用到非常复杂的工具。不仅有类似于 Adobe 的强制性付费软件，在使用工具的过程中还有较高的学习门槛，这在很大程度上限制了大家的创造力。&nbsp;</p><p>我们也是希望能够通过「Canva 可画」的产品，能够化繁为简，让 AI 能够赋能大家更好的、更快的、更方便的创作非常精美的设计的作品，这也是我们的初衷，所以 AI 也是能够帮助用户更好地实现设计的目标。&nbsp;</p><p>刚才说到跟中国的合作，我们会帮助很多中国的企业进行出海，比如说在出海的过程当中，可能需要做一些产品的宣传的材料等等。AI 不仅仅能够帮助中国的合作伙伴跨越语言的障碍，同时我们可以帮助他们做更多的适合于海外市场的图片视觉设计相关的管理，贴近当地市场的设计风格。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_8c18e6cd6e8e41eaad07c9a70f0aedef@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流，添加微信请备注来意！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_39355765c1ba466ab80f47f181b37120@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极星全国首家品牌体验中心开业，极星 7、极星 8 等新车型已有规划 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2908902766058118?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-16 22:34:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>「中国市场已经不像过去那样，是一个外国品牌就能卖了，而是要非常注重本土化。」在极星全国首个品牌体验中心开业活动上，极星科技 CEO 沈子瑜表示。</p><p>极星汽车脱胎于沃尔沃汽车的高性能部门，自 2017 年宣布成为一个独立的高性能豪华品牌以来，已在全球 27 个国家布局，建立 192 个零售点和 1149 个服务点。目前，极星是出口美国销量第一的品牌，也在 2023 年中国出口欧洲排名中名列第二。</p><p>但在中国新能源汽车市场，沈子瑜承认极星的市场表现落后。自 2017 年推出首款产品至今，极星共有 4 款量产纯电车型，然而其 2023 年销量仅 1100 辆。</p><p>沈子瑜将销量不佳的原因总结为极星本土化不足，因此 2023 年至今，极星进行了一系列调整。</p><p>去年 6 月，极星与星纪魅族集团成立合资公司「极星中国」，极星和星纪魅族持股比例分别为 49%、51%，新公司将负责极星汽车在中国市场的业务发展。</p><p>今年 2 月，沃尔沃汽车减持 30% 极星汽车股份，保留 18% 的股份，吉利控股集团旗下公司吉利瑞典控股成为极星汽车的第二大股东。</p><p>除了将决策权转移至中国团队之外，极星还加大本土化研发力度。</p><p>今年 1 月，极星科技中国区总部落户南京市江宁开发区，集研发、运营、采购、销售、交付于一体。</p><p>沈子瑜表示，极星将推出更智能化、本土化车型，目前极星 7、极星 8 等新车型已在规划中，更多极星品牌空间和体验中心也将落地。此外，极星还将加大研发 Polestar OS 智能座舱系统研发。</p><p>极星 COO 钦培吉认为，目前极星还存在一些细节问题，比如提高销售团队士气、销售到交付的链条顺畅情况等等。只有解决了产品和品牌、内部文化和管理、细节问题，才是一家具有战斗力的企业。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赣能股份：上半年净利润 3.39 亿元，同比增长 150.67%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911519376366209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 18:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[赣能股份披露半年度报告，公司 2024 年半年度实现营业收入 30.78 亿元，同比下降 10.05%；归母净利润 3.39 亿元，同比增长 150.67%；基本每股收益 0.35 元。截至报告期末，公司总装机规模 394.71 万千瓦，累计完成发电量 72.92 亿千瓦时，较上年同期减少 9.88%。报告期内，公司火力发电量为 69.22 亿千瓦时，同比减少 12.12%；公司水力发电量为 2.14 亿千瓦时，同比增加 42.2%；公司光伏发电量为 1.56 亿千瓦时，同比增加 139.27%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：多重指标显示港股底部特征再次显现，港股或将迎来月度级别的估值修复</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911455229795201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 17:25:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信证券研报认为，5 月下旬以来，受国内基本面压力以及外围风险事件等冲击，港股再度回落。但结合当前港股的估值水平、交投和资金行为等多重指标来看，2022 年以来的历次市场底部特征已再度显现。而随着中报季业绩的逐步披露，港股权重股的盈利也频超预期，尤其以腾讯、阿里为首的互联网企业今年以来大量回购，预计将显著抬升股东现金回报率。往后看，在外部扰动阶段性缓和、港股底部特征凸显，以及业绩预期差逐步兑现的背景下，判断主动型外资将回流港股市场；同时，被动型外资在 8 月底 MSCI 季度调仓的时点或也有回补港股头寸的需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鸿海据悉计划在印度设立电池储能部门</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911454555101833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 17:24:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 18 日消息，鸿海董事长刘扬伟在采访中表示，正在研究在印度设立一家电池储能系统子公司的计划。刘扬伟正在与印度商谈如何在南部泰米尔纳德邦的项目上进行合作。（印度报业托拉斯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中汽中心董事长安铁成一行访问东盟秘书处</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911356095650695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:44:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，中国汽车技术研究中心有限公司党委书记、董事长安铁成一行赴东盟秘书处访问，同东盟秘书处标准与一致性部负责人伊萨加尼·克林西亚·埃尔纳就下一步中国-东盟标准法规合作进行了深入交流。双方在会谈中就未来可能的合作领域进行了深入探讨，特别是在青年人才培养、标准研究制定，合格评定程序协调等方面达成了共识。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港行政长官李家超预计，香港明年的 GDP 增长将好于 2024 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911355694422921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:44:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港行政长官李家超预计香港明年的 GDP 增长将好于 2024 年。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第二届链博会倒计时 100 天，近 500 家国内外企业确认参展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911354918509445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:43:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天是第二届中国国际供应链促进博览会倒计时 100 天，记者从主办方中国贸促会了解到，截至目前，已有近 500 家国内外企业确认参展第二届链博会，境外参展商占比超过 30%，其中世界 500 强和行业龙头企业超过 60%。在已确认的参展企业中，大多都是专精特新企业。展出面积将在首届展馆 10 万平米的基础上进一步扩大。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长江流域三大港口物流集团签署战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911354370136709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:42:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 14 日，江苏省港口集团、湖北港口集团、重庆物流集团在江苏南京举行战略合作协议签约仪式，三方将进一步推动资源共享、深化协同联动、拓展合作领域、完善合作机制，为服务交通强国建设、推动长江经济带高质量发展贡献合力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海康威视：2024 年全年归母净利润预期暂定以 140 亿元为底线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911354013227650?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:42:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海康威视 8 月 17 日在业绩说明会上表示，当前，国内面临有效需求不足、预期偏弱的客观压力，同时也看到，以技术创新促进政府、企业提质增效降本、推动经济高质量发展的大趋势愈发清晰。战略转型并非一日之功，方向对了，公司相信坚持必然带来回报。结合目前外部大环境的考虑，2024 年全年归母净利润的预期暂定以 140 亿元为底线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商蛇口在武汉实现首批存量商品房用作保障性住房合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911353710992007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:42:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据招商蛇口消息，8 月 16 日，武汉市首单利用保障性住房再贷款收购存量商品房项目用作保障性住房正式落地。武汉安家保障性住房有限公司签约招商蛇口愉樾项目和空港中心三期项目，收购面积超 2 万㎡，改造装修后可为武汉市提供保障性租赁住房 500 余套。招商蛇口愉樾 3 栋 2 号楼项目位于汉阳区鹦鹉街道 189 号。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辽宁方大集团与厦门翔业集团初步达成战略合作共识</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911353291955080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据方大集团消息，8 月 17 日，辽宁方大集团董事局主席方威一行到厦门翔业集团交流，双方就各产业间业务和投资合作机会进行充分交流，初步达成战略合作共识。翔业集团党委书记、董事长苏玉荣表示，希望双方进一步加强航空领域合作。同时，翔业集团聚力临空经济片区开发，成立航空产业投资集团，布局航空维修与制造产业链，希望双方建立全方位战略合作关系。方威表示，方大航空板块与翔业集团建立了良好的合作基础，希望在国际国内航线网络布局、航空维修、公务机运营、航空培训、航材贸易、产业投资等方面加深合作；同时，在食品、酒店、医药等其他业务进一步探讨合作机会。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>昆山城市航站楼至上海浦东国际机场的直升机载人航线正式开通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911352919366530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:41:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 18 日，昆山城市航站楼至上海浦东国际机场的直升机载人航线正式开通，将原本 1.5~2 小时的地面车程缩短至 30 分钟内。这是苏州第一条飞浦东机场的低空城际航线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德国电池企业瓦尔塔债务重组，保时捷拟为大股东</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911352446081922?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:40:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德国保时捷股份公司 17 日宣布，它有意收购德国瓦尔塔公司旗下制造汽车动力电池的子企业多数股份，成为这家陷入财务危机的电池生产企业债务重组后的新股东。保时捷公司从德国斯图加特总部发布声明说，它乐于参与瓦尔塔公司的债务重组计划，计划投资 3000 万欧元，包括以增资方式收购瓦尔塔公司下属 V4Drive 电池公司的多数股份。不过，这一收购计划仍需相关国家反垄断机构批准才能实现。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国今年前 7 月大米加工食品出口创新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911276614802304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据韩国农林畜产食品部和韩国农水产食品流通公社（aT）18 日发布的数据，今年 1 月到 7 月大米加工食品出口额同比增加 45.6%，为 1.6612 亿美元，刷新历年同期最高纪录。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广东：严禁学校以家长委员会、家长学校、班委、第三方服务机构合作方等名义强制或变相强制违规收费</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911275820014465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:22:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[广东省发展改革委近日发布《关于进一步规范我省中小学教育收费管理的通知（征求意见稿）》，提出要规范服务性收费和代收费管理，严禁学校在代收费中获取差价、返还款和擅自提高代收费标准。严禁以家长委员会、家长学校、班委、第三方服务机构合作方等名义强制或变相强制违规收费。严禁向学生代收商业保险费，严禁在军训期间（含完成教育教学任务的学工学农）向学生收取军训费、住宿费、交通费、照相费等费用，不得强制或者暗示学生及家长订购《中小学教学用书目录》以外的各种教辅书（含相关软件、平板电脑、课程资源等）、学具、报刊杂志，不得收取讲义费、试卷费、押金和其他任何费用。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「蛟龙号」顺利完成 300 潜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911275084634756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:22:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[船时 2024 年 8 月 18 日 13 时许（北京时间 8 月 18 日 11 时许），抵达西太平洋首个作业区的「蛟龙号」，搭载 2024 西太平洋国际航次首席科学家许学伟，潜航员齐海滨、张奕完成航次首潜。这也是我国自主设计、自主集成的首台 7000 米级大深度载人潜水器「蛟龙号」的第 300 次下潜。自 2009 年 8 月 3 日首次下潜以来，「蛟龙号」历经海试、试验性应用、业务化运行等阶段，已在太平洋、印度洋、大西洋完成 300 次下潜任务，累计搭载 900 人次下潜。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李家超出席施政报告地区咨询会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911274391198596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:21:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特区行政长官李家超今日出席 2024 年施政报告地区咨询会，听取地区人士对本届政府第三份施政报告的意见和建议。咨询会在大埔官立小学举行，约有 120 位来自不同背景的市民出席。李家超表示，他很高兴多位市民在星期日抽空参与此次施政报告地区咨询会，和他和团队交流并发表意见。 过去两年的施政报告，很多措施都是吸纳了地区咨询会听到的意见。市民的宝贵意见有助他在撰写施政报告时更深入理解社会和地区问题，让政策更好回应市民所需。(财联社)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「两弹一星功勋奖章」获得者周光召逝世，享年 95 岁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911273751550856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:20:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从相关部门获悉，全国人大常委会原副委员长、中国科学院原院长、「两弹一星功勋奖章」获得者周光召院士，因病医治无效，于 2024 年 8 月 17 日在北京逝世，享年 95 岁。

公开资料显示，周光召，男，汉族，中共党员，1929 年 5 月出生，湖南长沙人，中国科学院院士，理论物理学家。1958 年在国际上首先提出粒子的螺旋态振幅，并建立了相应的数学方法。1960 年推导出赝矢量流部分守恒定理（PCAC），成为国际公认的 PCAC 的奠基者之一。（澎湃新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海发布暴雨橙色预警</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911273052985987?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:20:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海中心气象台 8 月 18 日 13 时 08 分发布暴雨橙色预警：受较强雷暴云团影响，预计未来 6 小时内上海市中心城区、宝山等地将出现一小时雨量达 80 毫米以上的短时强降水天气，暴雨黄色预警信号更新为暴雨橙色预警信号，强降雨可能引发城市积涝、农田受淹、交通拥堵等情况，致灾风险很高，请特别加强防范。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本周出口集装箱运输市场总体平稳，主要远洋航线涨跌互现</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911183747636097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 12:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据上海航运交易所，本周，中国出口集装箱运输市场总体平稳，主要远洋航线运价涨跌互现，综合指数小幅波动。8 月 16 日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为 3281.36 点，较上期上涨 0.8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘联会崔东树：内销车型合格证电池装车的三元占比逐步恢复</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911182923340678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 12:48:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[乘联会秘书长崔东树 18 日发文称，内销车型合格证电池装车的三元占比逐步恢复。动力电池装车的需求增长是波动的。2019 年需求增长 10%；2020 年内销车型动力电池装车 64GWh，需求增长 2%；2021 年动力电池装车 155GWh,需求增长 143%；2022 年装车 295GWh，需求增长 91%；2023 年装车 388GWh。2024 年 7 月的锂电池装车 42GWh，同比增 29%。三元电池装车 11.4GWh，占比 27%，低于同期；而磷酸铁锂电池装车量 30GWh，占比 72%，三元电池增长有所放缓。1-7 月锂电池装车 245G，同比增长 29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>