<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>谁是小红书最会赚钱的商家？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3131214780160771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 23:18:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h4><strong>作者&nbsp;|&nbsp;杨琪</strong></h4><p>最近两年，提起小红书，电商业务成为绕不开的关注点。2023 年，小红书电商提出买手角色，2024 年对外提出「生活方式电商」定义，又带来了「主理人」角色。新的角色在浮现，但在竞争的漩涡之中，商业世界更关心的是，小红书电商如何赚钱，谁在里面赚到了钱？</p><p>不久前，小红书电商根据业务发展情况，正式发布了一份 rise100 电商年度榜单，评选出 2024 年小红书电商生态中最值得关注的 100 位商家和 100 位买手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,970" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_1050f4987cbf49e8bab6eb8f0b67dcd0@5679941_oswg1639358oswg1080oswg970_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>作为小红书最受外界关注的业务板块之一，这份榜单也是小红书电商交出的一份生态样本，这份榜单隐含了平台鼓励的角色样貌，也是电商生态的整体侧写。</p><p>被称为百大商家、百大买手的他们，为什么上榜？他们的共性与特性是什么？新的机会又在哪里？拆解这些细节，都能一窥小红书电商业务在过去一年的倾向和变化，也代表着他们未来的去向。</p><h2><strong>那些变化：显性的与隐性的</strong></h2><p>显性的、隐性的，rise100 像一根引线，将 2024 年所有商家买手群像串联起来。</p><p>先看显性变化，新面孔、增长、年轻人，是 2024 rise100 电商年度榜单最直观的特点。</p><p>对比 2023 年的榜单，我们会发现，2024 年 90% 的上榜者都是新面孔。这背后也同步映射了小红书生态角色增长情况，数据显示，2024 年，小红书电商新增入驻商家数和买手数同比均增长 8.1 倍，年销超过 5000 万的商家增长了 4.6 倍。</p><p>年轻化也是明显的趋势之一。百大买手中，30% 是 95 后；百大商家中，95 后主理人占 15%。这可以理解为小红书电商和社区人群进一步接轨的信号，毕竟小红书月活 3 亿的用户里，95 后本身就占比 50%。</p><p>抛开常规的成交规模和增速，一些隐性的变化更加值得关注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="742,1524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_d814c8e656cb4db58cd1152a706f5a16@5679941_oswg1000217oswg742oswg1524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>36 氪了解到，2023 年的 rise100 榜单中，多数上榜商家都依靠买手合作的方式做经营，但 2024 年，超过 90% 的上榜商家通过店播承接流量，有了稳定日销，部分店播体量甚至超过了买手直播。例如商家 UMAMIISM，2024 年 3 月起搭建买手合作矩阵，后期探索店播路径，全年店播超 500 场，实现业绩同比增长 12 倍。</strong></p><p>去年 6 月，小红书电商对外表示将发力店播，九成入榜商家均做店播也佐证了小红书对这一路径的重视程度。在所有平台的进程中，这几乎都是不得不走的一步，让更多商家，把平台当作深度经营阵地来做，吸引商家更多的投入。</p><p>除此之外，细分类目和小众赛道开始在小红书涌现机会。对比 2023 年，2024rise100 榜单类目从 6 个增加至 9 个，其中时尚潮流被拆分为女装、服鞋以及潮流运动 3 个板块，此外还出现了「兴趣爱好」新类目，例如做解压捏捏的 CRAZY GUGU、专做洛丽塔服装的花与珍珠匣等。</p><p>这也意味着，个性化需求成为一门好生意。此次上榜的 Bobo Nuts，就是一家专做「大孩子」毛绒玩具的品牌，在快节奏社会中，毛绒玩具不仅属于孩童，成年人同样拥有强烈的治愈和陪伴需求。抓住这个细分需求后，2024 年在小红书开启经营的 Bobo Nuts 仅一年时间小红书涨粉 2.4 万，成为潮玩届增长最快的品牌之一。</p><p>36 氪还了解到，百大上榜商家的平均客单价有了明显下降。尤其部分时尚类目，下降幅度超过 50%——对比 2023 年，2024 年百大上榜的女包类目从 1044 元下降至 301 元，女鞋类目从 651 元下降至 316 元。</p><p>这似乎与小红书过去的高客单价印象大有不同。根据新红数据显示，2024 年 9 月 10 日至 12 月 10 日，小红书涨粉量 TOP10 的带货直播间内，有 6 个都是主推百元左右的平价服饰、床品。这些商品的直播间几乎 24 小时在线直播，店内主打性价比的大单品也极受追捧，例如商家深圳南油档口批发的一件 138 元山茶花针织上衣，销售量已经接近 3 万单。</p><p>这背后是产业带商家的涌入。36 氪注意到，2024 年榜单内超出 50% 的商家都是产业带商家。此外，根据新榜不完全统计，小红书近 3 个月 GMVTOP10 的客单价百元以内直播间中，有 6 个都来源「源头工厂」。</p><p>过往电商平台的产业带多以「低价」作为竞争，但即便是产业带，小红书电商也不走寻常路。小红书电商相关业务负责人曾告诉 36 氪，小红书电商要做的是丰富的价格带，价格带的供给多样性。</p><h2><strong>被撬动的机会</strong></h2><p>如果细心观察，许多人或许会发现，小红书的厂二代主理人突然变多了。</p><p>这些厂二代或分享日常，或讲述接班心路历程，有的干脆直接拍起了巡视工厂视频。在这次 2024 年 rise100 榜单中，也有 9 位厂二代创业者上榜。</p><p>在传统源头产业带，子承父业几乎是当地商人的唯一选项。36 氪曾在义乌访谈过多位传统工厂商家发现，老一辈的商人们迫切转型却无力跟上时代，年轻厂二代们已经变成了他们唯一的希望，一位近期转型小红书电商的打底裤厂二代就告诉 36 氪，「我们做的是基础款打底裤，单价不高，曾经以为小红书调性和我们的产品风格不太适配，结果发现这个平台上的用户需求其实不小」。</p><p>事实上，小红书一直存在大量对性价比有需求的用户，大学生群体就是典例。他们同样拥有对审美、调性和品味的高需求，却因预算不足，只能对高价产品望而却步。在小红书上，不乏能刷到学生党直接询问「去哪寻找百元价格带，最具性价比的产品」此类帖子。</p><p>从平台角度来看，凭借章小蕙和董洁打造高审美、高品质的买手范本出圈后，小红书只有做更多人群的生意，才能扩充电商生态。36 氪了解到，2024 年末，小红书所有行业运营负责人和产品开启了一场关键业务机会的内部访谈，当时小红书内部形成的共识是，大量的用户需求没有被小红书供给满足——即如何满足好看、好品质与好价格三者兼有的需求。</p><p>这一点上，小红书的思路是去产业带上寻找商家，但和其他平台有所不同，小红书需要的是符合平台调性的优质产业带商家。从其寻找轨迹也能窥探一二，小红书最早去了上海、深圳等一线城市寻找供给，此后又去了东莞等地产业带，持续发掘更多优质货源。截至今天，小红书已经走遍了 50 多座城市，品类涉及时尚、家居、文玩、食品保健等。</p><p>追求低价不是小红书电商的强项，更不是小红书电商寻找产业带商家的初衷，多位工厂商家表示，小红书显然在与其他平台走差异化路线，其传达出来的心智是，卖高质价比、高颜价比的产品，用「好价格」而非「低价」打动用户。</p><p>关于「好价格」，此次上榜的高坂大叔或许有话语权。7 个月前，高坂大叔开始寻找新的创业机会，开过毛衣厂、拥有多年女装供应链批发经验的他，深知自己的长处在货源和品控，而非靠低价刺激用户来获得短暂流量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="514,1058" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_cb93120bff76468cbe8ba91f4a929ad6@5679941_oswg526591oswg514oswg1058_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>这个认知的背后，是中小商家苦于低价内卷已久的现实。当电商行业卷到了极致低价，「低价胜利」所带来的只有劣币驱逐良币，流量成本居高不下，退货率也越来越高，大量的网红女装店倒在了 2025 年前。</p><p>一位白牌商家也曾告诉 36 氪，许多主流电商平台的算法逻辑都会更倾向于低价产品，以次充好的现象时有发生，这些年来，包括自己在内的许多同行已经对低价内卷深感疲惫与无力。</p><p>只有低价的生意注定短期而乏味。高坂大叔很快将自己的电商第一站落在了小红书，他从纯羊绒类目切入，在笔记里详细分享每一件羊绒毛衣的制作工艺，包括克重、选材以及设计等，做高质好价的女装。高坂大叔发现，相对于足够便宜的标签，小红书用户真正在乎的，是这件产品到底值不值这个价，一旦能满足「好价格」的需求，用户的购买力会大到令人震惊——新入驻半年不到，高坂大叔突破千万月销，2024 年年销预计超 4000 万。</p><p>消费从未消失，只是一直在流动。当所有人主动或被动涌向低价竞争时，在天平的另一端，做品牌、做复购、积累用户人群的机会，反而被撬动了。</p><h2><strong>是长期的生意还是短暂的甜头？</strong></h2><p>一个颇为现实的问题是，小红书电商的规模还处于起步期，短期的增长甜头背后，商家们能在小红书电商上看到确定性吗？</p><p>谈论这个问题前，先看一个大背景，从去年下半年以来，由于低价竞争产生的负面影响过大，多个主流平台已经陆续调整了经营策略，将价格权重弱化，但长期累积的沉疴难以消除，商家们短期内仍旧无法从低价中走出。</p><p>这也意味着，在其他平台，要出头就得靠流量。</p><p>对于认真做产品和服务的商家而言，小红书或许是一片少有的沃土。从社区起家，小红书的流量平权已经不是秘密，决定流量的从不是大 V 影响力，平台反倒更倾向于将流量分发给具有实用性、独特性的内容。所以，一个有意思的现象是，这次的 rise100 榜单内，67% 的买手只有不足 50 万粉丝，还有 19 位不到 10 万的粉丝量，一些商家譬如高坂大叔，粉丝量甚至不足 7 万。入驻时长还不足 1 年的商家更成为了榜单主流角色。</p><p>在小红书，无论哪个价格带，只要做质价比和颜价比，都能找到自己的机会。例如从 2024 年 4 月开始成为小红书买手的「这个梨梨不太瘦」，梨梨锁定的是客单价 300 上下的单品，这个价格带的竞争者无数，但梨梨结合自己的梨形身材，将分享的产品锁定在「实穿」「显瘦」「平价」和「普通人通勤」这几个关键词之上，从 2024 年 5 月开播以来，梨梨从月销 50 万一路做到月销 500 万。</p><p>更重要的是，区别于其他平台，越来越多的商家在小红书上和用户找到了情感连接。Q21 就是一个典例，作为专做儿童内裤的品牌，创始人赵小玲最初因为自己儿子皮肤易过敏、买不到合适内衣，干脆产生了创业念头。在小红书上，赵小玲发现，这里竟然存在大量和她一样，为孩子穿着健康苦恼的家长群体。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="710,1462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_6a35a64d3ab44e10bb7228492cbd15b7@5679941_oswg1080494oswg710oswg1462_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>她成为了一名主理人，亲自讲述作为一名妈妈的故事，在直播里和家长们实时互动。任何的市场调研、用户问卷，都比不上一次直播实时反馈。她至今还记得，在一场「如何为孩子选择内衣」的直播活动中，一位妈妈说，自己的孩子因为皮肤敏感，没办法找到合适的内衣，为此焦虑不已，直到 Q21 的出现，才让孩子的皮肤问题得到了真正改善。正是由于妈妈间的口碑传播，很快，2024 年 Q21 交易额实现了超 3 倍增长。</p><p>产生情感连接和共鸣后，许多商家们开始把小红书作为私域运营的重要阵地，例如高坂大叔每天都会坚持发布 8-10 条多角度、多场景的商品笔记拉新，同时也会开启分级群聊运营，新品以优先群内购的方式售卖，再带动老客复购。这也是小红书独特的社区属性所带来的生意。</p><p>和粉丝、用户成为朋友，做好质量、好服务的产品，进而增加黏性，形成一个正循环，小红书电商正在提供一个关于「好价格」的长期主义样本。</p><p>当越来越多主理人、商家与买手，把小红书当作经营主场，在小红书电商扎根生长时，这个样本也会逐渐扩容，最终让小红书电商生态越来越丰富多样，这可能才是决定小红书电商未来能否制胜的关键。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪全球最大汽车滚装船下水，大众汽车计划扩大 58 亿美元与 Rivian 加强合作｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130913377835012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 21:08:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>大众汽车计划扩大 58 亿美元与电动车合作伙伴 Rivian 合作关系</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>周五，大众汽车首席执行官奥利弗・布卢姆暗示扩大与 Rivian 的电动汽车合作关系，受此影响，Rivian（RIVN）股票上涨。布卢姆称大众可为 Rivian 提供 「巨大机遇」。自去年 11 月双方成立 「Rivian 和大众汽车集团技术有限责任公司」 合资企业后，大众已在谋划扩大合作，布卢姆向德国媒体《明镜》透露，大众考虑与 Rivian 共享模块、整合采购量，且大众已计划为此合作投资高达 58 亿美元，Rivian 首席执行官 RJ・斯卡林格认为这是个 「有意义的财务机遇」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="738,362" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_30f878a05d504c90b1fe0bfb0d676f81@6130289_oswg294062oswg738oswg362_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>目前，双方合作主要围绕软件支持，Rivian 凭借软件专业知识开发新的电动汽车架构，以驱动新的软件定义电动汽车（SDV）。Rivian 现有平台和软件堆栈由七个控制单元构成，而大众车型一般超 100 个。下一步双方或通过联合采购深化合作，此架构旨在降本增效。据悉，代号 「K1」 的全新超豪华三排座保时捷电动 SUV 和电动高尔夫继任车型将率先应用这一新架构。</p><h3><strong>比亚迪推出全球最大汽车滚装船，以实现其全球电动汽车的雄心</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>比亚迪在新能源汽车领域成绩斐然且动作不断。在新船下水方面，「比亚迪深圳号」 新滚装船正式离港，它可运载 9200 辆车，为全球最大的汽车运输船，也是比亚迪自 2024 年起推出的第四艘滚装船，此前的 「比亚迪探索者 1 号」「比亚迪常州号」「比亚迪合肥号」 运载量均为 7000 辆，且各有运营进展。销售业绩上，去年比亚迪新能源汽车销量达 425 万辆，较 2023 年增长超 40%，涵盖多种车型，预计销量将超过福特、本田和日产等全球汽车巨头。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="714,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_f08b101630d84ad59896a73a07591ec4@6130289_oswg355803oswg714oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪合肥号（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>在海外扩张上，比亚迪通过推出多艘滚装船助力海外业务，如上周启航载有 5000 辆新能源汽车的 「比亚迪合肥号」，比亚迪称其将加速中国新能源汽车国际化进程。这一系列行动彰显出比亚迪凭借出色销售业绩积极推进海外扩张战略的决心与实力，有望在 2025 年进一步提升全球市场份额，不仅推动中国新能源汽车行业国际化，还可能影响全球汽车产业格局。</p><h3><strong>道奇 Ram 放弃超 800 公里（500 英里）续航版电动皮卡的计划</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Ram 品牌在车型规划上出现重大调整。备受瞩目的长续航版 Ram 1500 REV 电动皮卡项目宣告取消，该车型原计划配备 229 kWh 电池，续航超 500 英里（约 804.67 公里） ，Stellantis 通过供应商通知，决定搁置此长续航版本的生产计划，并要求供应商停止相关活动与支出。Ram 1500 REV 电动皮卡 2023 年推出，原计划有两种电池版本，其中 168 kWh 标准电池续航约 350 英里（约 563.27 公里）。另外，Ram 全电动皮卡发布时间从 2024 年底推迟到 2026 年，当前公司聚焦于 2025 年上半年推出的插电式混合动力皮卡 Ramcharger，其由 92 kWh 电池和 3.6 升 V6 发动机驱动，目标续航达 690 英里（约 1110.43 公里）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_49c0f57f6b7148fd92e6cf6875d34f45@6130289_oswg372806oswg700oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ram 电动皮卡（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>从销售及品牌动态来看，Stellantis 去年在美国市场表现不佳，整体销量下降 15%，旗下 Ram、Dodge、Jeep 和 Chrysler 等品牌 2024 年在美国的销量均显著低于上一年。此外，本周早些时候，Stellantis 旗下 Chrysler 搁置了备受期待的电动跨界车项目，而 Jeep Wagoneer S 和 Dodge Charger Daytona EVs 的首批车型终于抵达美国经销商处。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>3500 台的订单使英国电信成为英国最大的商用电动汽车车队</strong></h3><p>英国电信提供商 BT 集团作为英国最大商用车运营商之一，总车队规模超 27000 辆，承诺未来两年为商用卡车和货车车队新增 3500 辆电动汽车，使电动汽车总数达 8000 辆，打造英国最大电动汽车车队。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="731,364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a436906c607144d898b6e7f23974644e@6130289_oswg458623oswg731oswg364_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英国电信车队（来源：Electrek）</p><p>其计划到 2031 年实现完全净零排放，未来五年内将所有（或几乎所有）车辆电动化，公司高管认为来自福特、Stellantis、丰田和雷诺等品牌的新增电动汽车将助力为英国居民升级全光纤网络。</p><p>BT 集团首席财务官西蒙・洛斯称增加电动汽车使用对减少碳足迹、支持英国向绿色未来转型意义重大，且在扩大全光纤网络覆盖时有助于工程师快速连接客户。此外，BT 集团积极支持英国 2030 年禁售内燃机车辆提议，获政治支持者赞扬，政府也拨款支持零排放车辆推广。</p><h3><strong>大众 ID.7 Pro S 在测试中一次充电可行驶 941 公里</strong></h3><p>大众汽车在意大利南部纳尔多赛道，由专业司机驾驶配备标准技术套件、210 千瓦（286 马力）的量产 ID.7 Pro S，在 5 至 15 摄氏度、模拟大城市高峰时段车速（平均时速 29 公里 / 小时）的条件下，以 86 千瓦时净电量的电池一次充电行驶 941 公里，超出 WLTP 最大综合续航 232 公里（32.7%），平均电耗 9.2 千瓦时 / 100 公里，相当于柴油车百公里约 1 升油耗，创造新的效率里程碑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="598,407" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_4b3e4be7a0e441a5906908f0442c5c2b@6130289_oswg328034oswg598oswg407_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众 ID 7 Pro S(来源：ElectricCarsReport）</p><p>其卓越效率源于出色空气动力学（风阻系数 0.23）和先进的 APP550 驱动系统（最大扭矩 545 牛・米，WLTP 电耗 16.2 - 13.6 千瓦时 / 100 公里，零百加速 6.6 秒，直流充电功率 200 千瓦，10 分钟补充 244 公里续航，10% - 80% 充电约 26 分钟）。ID.7 轿车和旅行版因空间舒适、续航长适合家庭与长途驾驶，据大众品牌负责销售等的马丁・桑德称，欧洲市场 ID.7 订单积极，销量超帕萨特，是品牌有意义的纯电产品，适合长途驾驶及作公司用车。</p><h3><strong>Harbinger 电动卡车品牌获得 1 亿美元 B 轮融资</strong></h3><p>尽管近期一些引人注目的破产事件引发人们对电动汽车初创企业发展前景的疑虑，但本周中型电动卡车制造商 Harbinger 却凭借由摩羯座科技影响基金共同领投的 1 亿美元 B 轮大规模融资获得市场信任。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="732,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_d0dcd8ff015546159d102601f54d22ed@6130289_oswg322285oswg732oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Harbinger 电动卡车（来源：Electrek）</p><p>近几周，狮电、卡诺等新兴电动汽车品牌处境艰难，而厢式货车制造商 Harbinger 逆势上扬，凭借价值近 5 亿美元、共 4690 辆的订单推动本轮融资，其知名客户宾堡面包店及托尔工业公司（也是 B 轮投资者之一）等，还有老虎环球基金等其他重要投资者参与。</p><p>Harbinger 因具备远超其他电动车企更快达成重要里程碑、内部研发降本且资金利用高效的能力而极具投资吸引力。公司计划用资金提升产量满足订单，加强销售、客户支持与服务运营，联合创始人兼 CEO 约翰・哈里斯称公司正处快速增长阶段，专注扩大面向客户平台产量，资金将促收入增长，产品与适合电气化的细分市场契合度高，将助力 2025 年及以后的发展，自 2021 年成立已筹集 2 亿美元。</p><h3><strong>密歇根州警察部署第一辆电动巡逻车</strong></h3><p>在汽车及汽车文化方面极具代表性的密歇根州，通过部署首辆 2024 款福特野马 Mach - E 全电动警车迈出未来一大步，该车分配至密歇根州警察国家安全行动部门，由制服武装警员负责兰辛地区国有设施执法安保。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="735,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0e05d580b6b34475aa813cd56db17e39@6130289_oswg389957oswg735oswg356_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mach - E 全电动警车（来源：Electrek）</p><p>州警察局长格雷迪二世上校认为这是实时研究电池电动车巡逻性能的契机，当地巡逻里程少、速度低且有充电设施，适合测试。其精准驾驶部门因年度警车评估闻名，此前测试中电动汽车表现出色，但州警此前对纯电动车持谨慎态度，精准驾驶部门指挥官达林顿中尉表示自 2022 年测试，至今车队仅混合动力车为替代燃料车辆，加入此电动车可长期研究其性能，探索降本及广泛应用可能。如今，密歇根州和威斯康星州、加利福尼亚州等众多州一样部署电动巡逻车以节省燃油和维护成本，未来还会有更多州跟进。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><p><strong>Electric&nbsp;Mini Cooper van</strong></p><p>这是一辆 1962 年生产的极为罕见的 「平屋顶」 款式 Mini Cooper 厢式货车。该车辆的涂装，精准复刻了 Cooper Car Company 原赛车队备用厢式货车的样式，系由迈克・库珀慷慨出借。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="769,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_93e200202be84722820e4c965cc678c3@6130289_oswg357165oswg769oswg438_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Mini Cooper van（来源：TopGear）</p><p>此厢式货车搭载了一套具备独特优势的电动动力系统，其显著特点在于可由用户自行在家中完成安装操作，且该动力系统能够输出 135 马力的强劲动力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="733,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_efb6e17a461e44de9fd5f7c80c006554@6130289_oswg503514oswg733oswg465_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Mini Cooper van（来源：TopGear）</p><p>该车辆的电动改装工作由位于牛津郡的 Electrogenic 公司负责实施。值得一提的是，Electrogenic 公司在汽车改装领域颇具建树，除了此次针对 Mini Cooper 厢式货车的改装，还提供路虎、保时捷 911 等多个品牌车型的改装套件。近期，该公司公布了一项针对初代马自达 MX - 5 的电动改装项目，引发行业关注。此前，该公司所推出的电动捷豹 E - Type 在美国市场取得了畅销佳绩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="776,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0bb408cb68584e64ba30f7de3e29896f@6130289_oswg366229oswg776oswg479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Mini Cooper van（来源：TopGear）</p><p>其中，针对 Mini Cooper 的改装套件，其独特之处在于支持自行安装。这一模式类似于美国通用汽车的 「板条箱 V8 发动机」，消费者只需通过网络完成订购，随后依照既定步骤进行操作，便可完成动力系统的换装。具体而言，该改装套件的价格体系为：90 马力的套件售价为 2.5 万英镑（此价格需另加增值税），135 马力版本的售价则为 3 万英镑（同样需另加增值税），且上述价格均不包含捐赠车辆。</p><p>从成本与环保维度审视，该改装方案价格相对较高，并且考虑到电动汽车大部分碳排放源自电池生产过程，此方案在环保层面并非最优选择。然而，对于部分不希望耗费精力对老旧车辆进行复杂修理维护的用户而言，这种改装方式能够显著提升经典车型的实用性。将经典汽车美学风格与便捷操作理念相结合的改装模式，展现出良好的市场发展前景。其中，支持用户自行操作的 DIY 改装模式，有望成为未来家用汽车改装领域的一个重要发展方向。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜顺丰：「顺丰物流网络规划智能解决方案」已全面落地；OpenAI：GPT-4o 及 4o-mini 模型性能下降，正在调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130976510662660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130903822030857"><strong>睿心医疗旗下产品睿心分数 RuiXin-FFR 正式进入香港市场</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，睿心医疗旗下产品睿心分数 RuiXin-FFR 正式进入香港市场，并已开始在香港医院投入使用。近期，睿心医疗发布了全新升级的睿心分数 RuiXin-FFR 2.0 版本，新增了 FFR、APS、WSS 等关键病变参数，能够从多个维度评估冠状动脉斑块的发展状况与破裂风险，同时助力临床应用与科研。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130750468659459"><strong>1688PLUS 会员数已突破 1000 万</strong></a></p><p>从阿里巴巴 1688 处获悉，截至 2024 年 12 月底，1688PLUS 会员数已突破 1000 万。PLUS 会员是 1688 在 2022 年 6 月面向买家推出的付费会员产品，开卡即可获得商品价格优惠、平台红包补贴及官方专享服务。2023 年 3 月，1688PLUS 会员数突破 100 万，不到 2 年又突破了 1000 万，2 年实现了 10 倍增长。2024 年 12 月底，00 后会员买家数同比增长 12 倍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130688454564104"><strong>顺丰：「顺丰物流网络规划智能解决方案」已全面落地</strong></a></p><p>36 氪获悉，国际运筹学与管理科学学会（INFORMS）正式公布 2025 年弗兰兹·厄德曼奖（Franz Edelman Award）最终入围名单，顺丰凭借「顺丰物流网络规划智能解决方案」项目入围，成为本年度入围决赛的唯一中国代表。据介绍，目前该套智能方案已在顺丰全面落地，支持包括鄂州枢纽的运营决策在内的整体网络规划。方案自应用以来，已经为超过十亿个包裹提升时效。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130743105476615"><strong>埃克森美孚与雪佛龙的巨额收购案均扫清美国 FTC 反垄断担忧</strong></a></p><p>1 月 20 日消息，上周，美国联邦贸易委员会（FTC）批准针对埃克森美孚收购先锋自然资源和雪佛龙收购赫斯两笔交易反垄断担忧的同意令。根据针对埃克森美孚 600 亿美元并购案的命令，该公司不得提名、指定或任命先锋自然资源前 CEO 斯科特·谢菲尔德（Scott Sheffield）进入其董事会。谢菲尔德还被禁止担任埃克森美孚董事会或管理团队的任何顾问职务。根据针对雪佛龙 530 亿美元收购赫斯交易的命令，雪佛龙不能让赫斯 CEO 约翰·赫斯（John Hess）进入其董事会。除某些例外情况外，赫斯还将被禁止担任雪佛龙董事会或管理团队的顾问职务。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130679695563008"><strong>SHEIN 基金会成立，助力解决全球纺织废弃物问题和社区赋能</strong></a></p><p>36 氪获悉，SHEIN 宣布成立 SHEIN 基金会。作为一个非营利组织，SHEIN 基金会旨在在所有 SHEIN 运营的地区中培育更具包容性和可持续性的社区，基金会将成为 SHEIN 公司的慈善机构。SHEIN 基金会此次承诺向非洲收集纺织品（ACT）基金会捐赠 500 万欧元（530 万美元），后者所属的非洲收集纺织品（ACT）在肯尼亚推出了废旧纺织品收集和回收试点计划。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130869239273734"><strong>字节跳动发布面向海外的 AI 中文开发环境 IDE</strong></a></p><p>1 月 19 日，字节跳动正式发布了一款面向专业的开发者提供服务的全新 AI Coding 产品 Trae（trae.ai），实现了从 Copilot 向 Autopilot 的演进。该工具可选择简体中文或英文，并内置了 GPT-4o、Claude-3.5-Sonnet 模型供免费使用。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130553983604739"><strong>阿里速卖通加速拓展非洲市场，支持非洲多国本币支付</strong></a></p><p>36 氪获悉，阿里巴巴旗下的跨境电商平台速卖通 AliExpress 近日宣布，在去年已支持肯尼亚的 M-Pesa 和尼日利亚的 Opay、verve 银行卡等移动支付方式后，今年 2 月将进一步扩大非洲市场本地货币支付范围。此次本币支付将拓展覆盖埃及、阿尔及利亚、摩洛哥、埃塞俄比亚、坦桑尼亚、南非以及乌干达等多个国家，为当地消费者提供更便捷、安全的在线购物体验。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130946901334273"><strong>「孚远新材料」完成数千万元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「孚远新材料」近日宣布完成数千万元 A 轮融资，本轮融资由广州开发区基金集团旗下广开瓴汇基金领投，老股东凯风创投跟投。所筹资金将着重投入产能扩张、创新产品研发进程及推动商业化发展等关键方面。孚远新材料是一家高性能含氟薄膜方案提供商，其设计开发的绿色建筑膜材、药用包材、光伏前板膜、半导体离型膜均已实现量产。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130823468357640"><strong>「元气玛特」完成近亿元 C 轮融资</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，元气玛特完成近亿元 C 轮融资，本轮投资由中金资本领投，安徽文投，包河创投跟投。元气玛特是潮玩销售平台，旗下游戏产品-希望城将于 25 年中旬公测，未来将打造中国首款 AI 虚实结合的潮玩发行平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130687159949576"><strong>「清程极智」宣布完成 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，据中科创星消息，近日，智能算力系统软件服务商「清程极智」宣布完成 Pre-A 轮融资。此轮投资方包括北京市人工智能产业投资基金，中科创星，考拉基金等。本轮融资所获资金将重点投入产品研发、生态完善、团队建设等关键环节，进一步加速清程极智在 AI 基础设施领域的深耕发展。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/xTnyo1O2d1rtjklRjlCucQ">原文链接</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130685551728896"><strong>「AromeManpo 馥郁满铺」连续完成 Pre-A 轮和 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，芳疗情绪护肤品牌「AromeManpo 馥郁满铺」已于近期相继完成总金额数千万元的 Pre-A 轮、A 轮融资，其中 Pre-A 轮投资方为内向基金、凯辉基金，A 轮投资方为挑战者创投。穆棉资本担任长期独家财务顾问，并持续为馥郁满铺提供战略及资本化支持。2025 年，馥郁满铺计划重点开发线下渠道，并已经制定了具体的门店开拓计划。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130944179083523"><strong>跨维智能发布首款具身智能机器人 DexForce W1</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，跨维智能发布了基于 Sim2Real 具身智能引擎定义的人形机器人——DexForce W1。 W1 采用高度仿人结构，具备 34 个动力单元，可做到高度灵活与多场景通用，再搭配跨维纯视觉空间智能传感器，实时感知，精准控制，使之成为可落地的通用具身智能机器人，实现了从仿真到数据、到模型，再部署到真机的端到端闭环。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130697436567813"><strong>梅赛德斯-奔驰 CEO：欧盟应鼓励中国车企赴欧建厂</strong></a></p><p>1 月 20 日消息，梅赛德斯-奔驰 CEO 康林松日前接受媒体采访称，欧盟应鼓励中国车企在欧开设更多工厂。他表示，几十年前中国曾邀请欧洲车企赴华投资以进入中国市场，「这种做法可成为解决当前贸易争端的一部分」。康林松提到：「没有人否认公平竞争环境是一个正当的讨论议题。问题是你使用什么工具？不要加速保护主义，我们可能（因此）损失很多利益。」（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130656160798721"><strong>美国初创 AI 公司 Perplexity 提议与 Tiktok 美国业务合并</strong></a></p><p>在短暂停止服务后，短视频社交媒体平台 TikTok19 日恢复在美国的服务。但有消息称，在 18 日早些时候，TikTok 暂停服务前，美国人工智能初创公司 Perplexity 向 TikTok 母公司字节跳动提交了一份收购提案。据美国财经门户网站 Investor’s Business Daily 报道，该提案提出将 Perplexity、TikTok 美国以及新的资本合作伙伴合并成一个新实体。此合并方案允许字节跳动的大多数现有投资者保留股权。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130574223186182"><strong>OpenAI：GPT-4o 及 4o-mini 模型性能下降，正在调查</strong></a></p><p>OpenAI 发布事故报告指出，当前遭遇 GPT-4o 和 4o-mini 模型性能下降问题，目前正在进行调查，并将尽快发布最新消息。（财联社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3130810934778114"><strong>国家发改委、国家数据局：建立公共数据资源授权运营价格形成机制</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家发展改革委、国家数据局发布关于建立公共数据资源授权运营价格形成机制的通知。其中提到，规范定价程序。制定公共数据运营服务费标准，由发展改革部门会同数据管理部门核定运营机构最高准许收入；在最高准许收入范围内，由授权主体制定各类产品和服务的上限收费标准，并书面报告发展改革部门、数据管理部门；运营机构在不高于上限收费标准的范围内，确定具体收费标准。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暴涨 140% 后，英伟达新宠麦格米特还能涨 80%？ | 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130828011132937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 18:35:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>1 月 15 日，英伟达新宠麦格米特盘中一度触发跌停。</p><p>主因是当日市场传闻，英伟达 AI 服务器电源二供商光宝质量问题得到改善，有望恢复大规模供货，受此影响投资者担心麦格米特未来的市场份额会下降。在恐慌效应下，部分投资者进行了获利了结，抛压的加剧引发了盘中股价的大幅波动。</p><p>回望 2024 年，英伟达概念无疑是 A 股确定性较高的投资主线之一。尤其是以沃尔核材、麦格米特、淳中科技、新易盛等为代表的新晋供应商，2024 年上车英伟达后，在资本市场都录得了亮眼的成绩，以上述四家公司为例，去年其股价的平均涨幅达到了 168%。</p><p>作为新宠之一的麦格米特是国内电子电气领域的优秀企业，尽管近几年随着业务版图的拓展，公司业绩一直保持稳健增长，但其在资本市场却始终默默无闻。去年 10 月，在公告晋级英伟达电源供应商名单后，公司股价开启一路长虹，截至 2025 年 1 月 17 日收盘，三个月累计涨幅高达 136%。</p><p>那么，抱紧英伟达大腿后，未来麦格米特的基本面会出现哪些积极变化？增量空间有多大？经历了前期的急速上涨后未来股价还有空间吗？</p><h2><strong>传统业务稳健增长，英伟达带来业绩弹性</strong></h2><p>麦格米特成立于 2003 年，于 2017 年在深圳中小板上市，主业为电力电子和精密连接，是一家以电力电子及相关控制技术为基础的电气自动化公司，专注于电能的变换、自动化控制和应用。</p><p>成立 20 多年来，麦格米特采用内生增长+外延扩张的方式不断拓展自己的业务版图，主业逐步从工业显示电源拓张至智能家电电控产品、电源产品、新能源及轨道交通部件、工业自动化、智能装备、精密连接六大类，旗下产品矩阵丰富，覆盖众多行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_7cf20e6ecc5045ffbcdf0f21e952e157@5335509_oswg239953oswg865oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特产品矩阵 &nbsp; 数据来源：天风证券，36 氪整理</p><p>从收入上看，2021-2023 年，麦格米特收入从 41.6 亿元扩张至 67.5 亿元，CAGR 27.4%，2024 年前三季度实现营收 59.0 亿元，同比增速 21.1%，可见得益于公司的多领域协同扩张，近几年公司始终维持了快速且稳定的增长，体现了较高的成长性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="843,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2f6a5f5e83ae47ec857a56db797b6ace@5335509_oswg7208oswg843oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特营收及增速 &nbsp;数据来源：Wind，36 氪整理</p><p>从收入占比上看，2023 年公司 6 大业务板块收入占比分别为：智能家电电控 38.8%、电源 31.4%、工业自动化 8.7%、 新能源&amp;轨道交通部件 10.5%、智能装备 5.4%、精密连接 4.7%，其他业务 0.6%，智能家电电控和电源产品是公司最核心的收入来源。从变化上看，工业自动化和新能源及轨道交通产品近两年实现高速扩张，业务占比不断提升。</p><p>从利润端看，2021-2024 前三季度，麦格米特毛利率分别为 26.6%、23.8%、24.9% 和 25.7%，毛利率的波动主要是由于 2021-2022 年 IGBT 涨价带来的成本上升，2023 年开始公司毛利率有回暖迹象。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_34adaf4bac8246c2b257f95fe97ddd3d@5335509_oswg7448oswg876oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特毛利率变化 &nbsp;数据来源：Wind，36 氪整理</p><p>2021-2024 年前三季度，公司的期间费用率分别为 19.1%、18.8%、19.7% 和 19.9%，费用率的小幅提升主要是因为研发投入的持续增长，期间公司研发费率分别为 11.1%、11.6%、11.4% 和 11.8%，而其他三费率则为 8.0%、7.2%、8.3% 和 8.1%，整体较为稳定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a395cb32c68b471496d2ca2f67c922a6@5335509_oswg31891oswg794oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特费用率变化 &nbsp;数据来源：Wind，36 氪整理</p><p>2021-2024 年前三季度，公司归母净利润分别为 3.9 亿元、4.7 亿元、6.3 亿元、4.1 亿元，同比增速 21.6%、33.0% 和-14.8%，对应归母净利率 9.4%、8.6%、9.3% 和 7.0%；同期扣非归母净利润分别为 2.6 亿元、2.6 亿元、3.6 亿元和 3.6 亿元，同比增速-2.3%、38.9% 和 18.1%，对应扣非净利率 6.3%、4.7%、5.3% 和 6.1%。整体看，2024 年前三季度，受投资公允价值变动净收益减少影响，公司归母净利润出现下滑，但扣非后的净利润和净利率均有提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_40fdd26ec3ef4e32acae1f189fae7fe1@5335509_oswg34316oswg794oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特净利润变化 &nbsp;数据来源：Wind，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_452dc5043e59463791108225d89d5098@5335509_oswg7167oswg794oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特净利润率 &nbsp; 数据来源：Wind，36 氪整理</p><p>整体来看，在「多极增长平衡风险」的战略下，公司不仅在业务领域和产品广度上实现多元化布局，而且也完成了国内和海外的全球化发展。目前公司收入来源多元且分散，整体增长较快且稳定性高，抗周期波动能力较强。盈利能力上，在上游原材料涨价风险解除后，24 年公司业务的盈利能力有明显回暖，但投资相关的公允价值变动收益有所下降，一定程度上拖累了利润表现，但中长周期看，投资相关收益为公司利润带来了较好的平滑效果。</p><p>通过前文分析，可以看出，目前麦格米特的基本面虽然尚可，但显然无法支撑 65 倍的市盈率。因此可以肯定的是，<strong>市场看好麦格米特的关键还是公司切入英伟达供应链后，未来几年营收和利润的想象空间。</strong></p><p>麦格米特与英伟达事件的起因是在 2024 年 10 月 15 日，英伟达在其官网上公布了 NVIDIA GB200 NVL72 机架产品的设计及项目进展新闻，文章中提及：麦格米特作为其指定的 40 余家数据中心部件提供商之一，正参与其 Blackwell GB200 系统的创新设计与合作建设。其展示的电源供应商包括台达、光宝、麦格米特三家。随后在 10 月 17 日，麦格米特正式公告了与英伟达的合作伙伴关系，表明其作为服务器电源指定供应商正在参与 GB200 系统设计与建设。</p><p>由于目前麦格米特是唯一一家公告进入英伟达供应链的大陆电源合作商，因此市场对其未来业务发展前景和业绩增长空间给予了充分认可，10 月 16 日开始，公司股价出现指数级增长，一连收获四个涨停板，仅三个月的时间，公司股价的最高涨幅一度超过 170%，截至目前累计涨幅仍超过 130%。</p><h2><strong>AI 业务的想象空间有多大？</strong></h2><p>如前文所述，当前市场看好麦格米特的核心原因是公司切入英伟达供应链后，未来在稳定供货下 AI 业务带来的业绩增量和更广阔的想象空间。那么，目前 AI 业务相关的市场空间有多大？又会给麦格米特带来多少业绩弹性？</p><p>近年来，人工智能的快速发展推动了全球数据中心的增长，而随着 AI 服务器市场规模的扩大，其核心 CPU、GPU 等，以及内存、网络通信等芯片元器件的性能和功耗水平都在提升，这就对 AI 服务器的电源系统提出了更高的要求，也同步带来了更广阔的想象空间。</p><p>具体来看，相比普通服务器的电源系统，<strong>AI 服务器电源系统的价值增量体现在两个方面 ：一是，能效方面，AI 服务器电源效率更高，</strong>普通服务器电源一般为 95-96%，AI 服务器电源目前可达 97.5-98%；<strong>二是功率密度方面，普通服务器功率密度为二三十瓦每立方英寸，AI 服务器能达到 100 瓦每平方英寸甚至更高。</strong>换言之，更高的能效要求和更高的功率密度会从价和量两个方面共同推动 AI 服务器电池系统价值量的提升。</p><p><strong>从价的方面看，由于服务器功耗持续攀升，带动单台电池功率不断提升，推动了 AI 服务器电池系统单价的增长。</strong></p><p>在 2024 的 GTC 上，英伟达发布的基于 Blackwell 架构的 B200 GPU 功率达到 1000W，由此推算由两个 B200 GPU 和一个 Grace CPU 组成的超级芯片 GB200 最高功率可达 2700W。相比而言，早前的 B100 GPU 功率在 700W，更早的 A100 功率则为 400W。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="869,439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_06c7b4f57a0047ae991d9bdda2e678be@5335509_oswg3904oswg869oswg439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：英伟达 GPU 功率变化 &nbsp;&nbsp;数据来源：天风证券，36 氪整理</p><p>根据披露，目前基于 GB200 GPU 的 GB200 NVL72 架构服务器的峰值功耗可达 120kW。在这种背景下，GB200 服务器需要使用 5.5kW 的电源，远超普通服务器 300-1200W。而未来预计随着功耗的进一步提升，还需要配置更大的电源，PSU（电源供应单元）的功率可能会从 5.5kW 进一步提升到 8kW。</p><p>电池性能的升级带动电池价格同步提升。根据台达的披露，目前 A 系列、V 系列等下游需求低的电源单瓦价格可能在 0.5-0.6 元/瓦和 0.7-0.8 元/瓦；H 系列电源单瓦价格约为 1 元/瓦左右；而 GB 系列单瓦单价更高，如 5.5 千瓦的价格为 5-7 元/瓦。</p><p><strong>从量的方面看，服务器峰值功耗的提升同时也带来了更多电源数量的需求，与此同时，为了提升转换效率，AI 服务器机架的电池会使用 N+1 或 N+N 冗余设计，使得实际使用数量进一步增加。</strong></p><p>由于计算系统是以全功率运行的复杂负载，系统必须在整个电力需求中保持尽可能高的效率。浪费的每一瓦能量都会作为热量消散，并转化为数据中心对散热系统的更高要求，这会增加运营成本以及碳足迹。因此，数据中心更倾向于 80 PLUS 铂金牌或钛金牌等高级别认证的电源。</p><p>一般而言，PSU 的效率（Efficiency）随负载（Load）的变化并不是线性的，通常呈现一个「效率曲线」，在某一负载区间达到较高或最高的转换效率。根据常见的电源设计与 80 PLUS 认证标准的要求，在 40%-60% 的负载区间，电源各部分电路和元件的工作状态较为平衡，能够充分利用其设计性能，使得转换过程中的能量损耗相对较小，从而达到较高的转换效率，其中，又以 50% 负载为最常见的「效率峰值点」。</p><p>这就导致 AI 服务器电源系统需要冗余电源模块，也就是 N+1 冗余系统设计方法， 「N」代表服务器正常运行所需的电源模块数量，而「+1」表示额外的备用电源模块，以确保系统的可靠性和容错能力，目前市场常见的 AC-DC 设计容量通常为机柜的 1.5-2 倍。</p><p>以英伟达新的主流机架 GB200 NVL72 为例，假设容量配比为 1:1.65，那么单机架 120kW 需要配置合计 198kW AC-DC 电源，一般 AI 服务器供电都是用电源托架（PS，Power Shelf）提供，一个电源托架有 6 个热插拔的电源模块（PSU），单个电源模块功率为 5.5kW，简单计算后，GB200 NVL72 服务器机架总共需要 6PS*6PSU=36 个电源模块，相比不考虑转换效率下增加了 12 个电源模块。</p><p>那么，在量价的双重提振下，英伟达 AI 服务器电源 2025 年的市场空间有多大？</p><p>考虑到 2024 年四季度，GB200 NVL36 已经开始出货，预计 GB200 NVL72 将从 25 年 Q2 开始出货。根据市场预测 25 年 GB200 GPU 的出货量为 210 万-250 万颗，如果全部折合成 GB200 NVL72 等价值量的服务器，则 2025 年总出货量约为 2.9 万-3.5 万台。</p><p>如前文所述，一台 GB200 NVL72 的电源数量是 36 个，合计功率为 198kW，单瓦价格为 5-7 元左右，假设单瓦价格为 5 元，对应单机柜的电源价值为 99 万。综合计算后，<strong>2025 年英伟达 AI 服务器提供的电源市场空间大约为 287 亿-347 亿元。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="560,230" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_be103025e0354db7b7ae093141a491b2@5335509_oswg7066oswg560oswg230_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：2025 年 GB200 服务器市场空间及麦格米特增量业绩测算 &nbsp;&nbsp;数据来源：36 氪整理</p><p>进一步看，在 280 亿-350 亿的增量市场空间下，又会给麦格米特带来多少业绩弹性？</p><p>根据麦格米特 10 月披露的消息，目前公司电源产品已经通过了英伟达的前期验证，但尚未供货。过往经验看，如果后续产品稳定，麦格米特从前期验证到批量供货大致需要 1-2 个季度，也就大概率在 25 年 Q2 麦格米特会实现批量供货。</p><p>中性预期下假设 2025 年麦格米特的供货份额达到 8%，乐观预期下假设份额提升至 15%，简单计算后，<strong>AI 服务器电源给麦格米特 2025 年带来的营收增量为 23 亿-52 亿元，如果按照 20% 的净利率测算，对应的净利润增量为 4.6 亿-10.4 亿元。&nbsp;</strong></p><h2><strong>估值怎么看？</strong></h2><p>综上所述，当前麦格米特的传统业务表现稳定，可以为公司提供基本的业绩支撑，2024 年切入英伟达供应链后，目前已经完成初步验证，尽管尚未真正供货，但作为大陆唯一官宣的电源供应商，只要未来公司产品性能稳定，2025 年 AI 业务起量将具备较高的确定性。这是市场提前押注麦格米特的根本原因。</p><p><strong>针对公司 2025 年的 AI 增量业务，目前市场最大的分歧点是其开始批量供货后究竟能吃下多少份额，</strong>毕竟麦格米特面前是台达和光宝这样非常成熟的台湾电源企业，相比两家公司，麦格米特在全球市场份额、电池技术、产品、产能规模方面都有一定差距。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_72356636366048cd8a0b8869680f9d00@5335509_oswg314286oswg864oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：台达、光宝、麦格米特产品对比 &nbsp; 数据来源：天风证券，36 氪整理</p><p>从过往经验看，供应商早期拿下 6%-10% 左右的份额较为常见，但由于此前市场一度传闻光宝因技术问题存在丢单的风险，麦格米特的市场份额有望提升。乐观预期一度为公司估值提供了较为明显的提振。</p><p>从最新的消息看，1 月 15 日，市场传闻光宝质量问题改善，可能导致麦格米特份额下降。消息曝出后，麦格米特股价开盘触及跌停，收盘时仍跌超 4%。这表明，在经历了前期确定性较高的脉冲式扩张后，市场开始对麦格米特未来的表现产生了分歧。</p><p>估值方面，由于麦格米特特殊的业务结构，可以按照分部估值法分别对公司的传统业务和新增的 AI 服务器电源业务进行估值。</p><p>根据天风证券的预测 2024-2026 年公司传统业务总收入分别为 86.9/109.3/ 134.6 亿元，同比增速 29%/26%/23%；归母净利润分别为 6.5/8.3/10.2 亿元，同比增速 3%/27%/23%；扣非归母净利润 5.2/7.1/9.2 亿元，同比增速 46%/36%/30%。选取汇川技术、和而泰、禾望电气、英杰电气和信捷电气几家公司作为传统业务可比公司，计算后 2025 年可比公司 PE 均值为 23 倍，<strong>对应麦格米特传统业务部分的估值为 163 亿元。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_42532bdb493846fbb1e78d941b7750c8@5335509_oswg93131oswg865oswg271_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特传统业务可比公司 &nbsp; 数据来源：Wind，36 氪整理</p><p><strong>AI 增量业务方面，</strong>如前文所述，预计 25 年公司 AI 业务的净利润增量为 4.6 亿-10.4 亿元，选取同样是 2024 年进入英伟达供应链的沃尔核材、新易盛、英维克、生益科技作为可比公司，对应 PE 均值 45 倍，计算后<strong>麦格米特 AI 业务的估值为 207 亿-468 亿元。加总后，麦格米特 2025 年的估值区间为 370 亿-631 亿元。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,231" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_51d2617d5e9e46cc86143d0e08052602@5335509_oswg85483oswg827oswg231_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：麦格米特 AI 业务可比公司 &nbsp;&nbsp;&nbsp;数据来源：Wind，36 氪整理</p><p>截至 1 月 17 日收盘，公司最新估值为 366 亿元，说明<strong>当前估值基本已经反映了市场中性假设下（8% 市占率）AI 业务所能提供的业绩增量。</strong>也正是基于这样的背景，市场对未来麦格米特的实际份额博弈程度有所加剧，导致了当前位置下公司股价的波动。</p><p>至于未来<strong>麦格米特估值能否进一步提升，需要关注两个关键点：一是 2025 年英伟达 GB200 系列服务器能否出现超预期出货；二是麦格米特的实际供货份额是否会超过中性假设。</strong>如果英伟达 2025 年的服务器出货量超预期，或麦格米特的实际份额超过 8% 向 15% 的乐观预期靠近，那么将预示着未来麦格米特股价最高仍然存在超 70% 的上涨空间。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024「F40 中国青年投资人」揭晓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130864698054659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 17:30:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>回归初衷，清科创业、投资界发起 2024「F40 中国青年投资人」，旨在挖掘中国 40 岁以下的年轻杰出投资人，探寻独角兽公司背后的勇敢捕手，记录那些发生在科技和商业世界的激荡故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="940,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_73acbec276524e0fa13e41b86a883ba7@5868219_oswg47791oswg940oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>清科创业旗下创业与投资资讯平台——投资界连续七年发起「<strong>F40 中国青年投资人</strong>」，F 是<strong>Fancy</strong>，代表无限想象力；也是<strong>Future</strong>，代表未来前瞻力。今天，2024 投资界「F40 中国青年投资人」正式揭晓。</p><p>此时此刻，中国一级市场正在经历着深刻变迁。正如本年度「F40 中国青年投资人」，我们看到头部机构内部开始迎来代际传承，年轻一代正在成为中坚力量；洗牌之下，一批扎根于细分赛道的机构新面孔登上舞台；同时，CVC 群体成为创投圈一支愈发重要的力量。</p><p>静水深流，透过本年度「F40 中国青年投资人」，我们可以大致勾勒一位青年投资人的成长轨迹：他们皆毕业于海内外知名大学，要么早早进入创投机构从基础工作做起；要么在知名产业公司沉淀数年再转战投资。每次出手后都需要忍受多年的煎熬陪伴企业成长，而以往凭借互联网超高回报明星项目一战成名的案例鲜少再见到。</p><p>本年度一共有 6 位女性投资人入选，她们的足迹遍及硬科技、医疗健康、新消费阵地，投出了一系列令人惊喜的案例。而最年轻入选者出生于 1992 年，今年 33 岁。</p><p>回归初衷，清科创业、投资界发起 2024「F40 中国青年投资人」，旨在挖掘中国 40 岁以下的年轻杰出投资人，探寻独角兽公司背后的勇敢捕手，记录那些发生在科技和商业世界的激荡故事。</p><p><strong>附：2024「F40 中国青年投资人」</strong></p><p>（注：以下排名不分先后，以姓名音序排列）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,6550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_473af64e92134e1a95c0e953649f824d@5868219_oswg1193668oswg750oswg6550_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,6597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_59cf8180fbb14579a2eb769c35fda325@5868219_oswg1212660oswg750oswg6597_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多详情请查看：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.pedaily.cn/2024F40/index.shtml"><strong>https://www.pedaily.cn/2024F40/index.shtml</strong></a></p><p><strong>【关于投资界】</strong></p><p>投资界（PEdaily.cn）是清科创业（1945.HK）旗下创业与投资资讯平台，具有强大的行业影响力与传播力。投资界深耕创投领域十余年，观察中国创投风向。科创时代来临，投资界高度关注半导体、新能源、新材料、先进制造、工业 4.0、AI 大模型、机器人等硬科技高壁垒行业，旨在通过各类形式的内容推动股权投资行业发展，发掘更多科技创新型公司价值。</p><p><strong>【关于清科创业】</strong></p><p>清科创业致力于为行业提供领先的创业与投资综合服务，专注服务创投每一程。清科创业于二零二零年登陆香港交易所（股票代码：1945.HK），二十余年构建的线上线下矩阵式产品和服务，已成为中国创业与投资市场的「基础设施」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，谁是最会应用 AI 的人？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130820354644224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 16:49:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1125,1903" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_cfd68ba9374c4799ad2fb879d6d896e2@5868219_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_283daa40049746afa7f92b835514e619@5868219_oswg130585oswg595oswg745_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a1bebbc7dbfc4e83b24c3ad2ff6eb1d3@5868219_oswg585035oswg595oswg1718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1149" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_ca9fa481bd044e3dbaa1393267bf1819@5868219_oswg320470oswg595oswg1149_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_c953cb844d1348028845d60f816d168d@5868219_oswg470677oswg595oswg1714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_fe004197995f427a83872f5c160c75a6@5868219_oswg434471oswg595oswg1719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,1149" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_5c5c8e6f703a4a88b0173106451a116a@5868219_oswg377426oswg595oswg1149_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2ac0bd2a11c446f7bee62c284bfbc8f5@5868219_oswg314311oswg518oswg1495_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e5ae7315963f4b90a038f34141d2cd8c@5868219_oswg388071oswg518oswg1495_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_963d4cc7021e4403b4180035523bdae6@5868219_oswg399871oswg518oswg1496_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_f5fdbda06db5431ca4ebe57dce56764e@5868219_oswg368912oswg518oswg1502_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0fab0fbaee364cb79d920e24256779ec@5868219_oswg262333oswg518oswg1001_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_af6514cc007c4542bbc9e43c5a6eab8a@5868219_oswg249467oswg518oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="518,172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0ea1d5e8aa3c4acfbbba5949932b983f@5868219_oswg10296oswg518oswg172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_c51b71ca7e964ff193d21b28a3fd99fd@5868219_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="501,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a8a93be50d19405a8373c2eea02ca91c@5868219_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_1b7774c509c540be814ff877eb5c4ae6@5868219_oswg79543oswg1080oswg730_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/s6SkgBPd9eiv8KvTRWK0nw">「钉钉」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「孚远新材料」完成数千万元 A 轮融资，加速高性能含氟材料研发创新进程 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130675638130694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 15:54:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张冰冰</p><p>编辑 | 阿至&nbsp;</p><p>36 氪获悉，孚远新材料（上海）有限公司（以下简称「孚远新材料」）近日宣布完成数千万元 A 轮融资，本轮融资由广州开发区基金集团旗下广开瓴汇基金领投，老股东凯风创投跟投。所筹资金将着重投入产能扩张、创新产品研发进程及推动商业化发展等关键方面。</p><p>「孚远新材料」成立于 2019 年 5 月，注册地位于上海市金山区，是一家高性能含氟薄膜方案提供商，其设计开发的绿色建筑膜材、药用包材、光伏前板膜、半导体离型膜均已实现量产。</p><p>「孚远新材料」CEO 田秋红介绍，从产品战略角度划分，公司产品划分为两大板块，一是针对既有的应用领域，实现进口产品的国产替代，主要应用于建筑、新能源、医药、半导体封装、航空复合材料等多个先进制造业领域；二是新型含氟材料的原创性研发，应用场景集中在高频通讯、电子信息、智能终端等领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3629,2399" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_769f6f2b5ca0429b9d2f26b71d794f2e@16805102_oswg5656547oswg3629oswg2399_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孚远新材料高性能含氟膜产品</p><h2><strong>工程化技术，加速高性能含氟材料从研发到应用</strong></h2><p>当前通讯已经进入高频和超高速传输阶段，应用场景的需求带来对材料传输频率、信号损耗等一系列要求的提高，含氟材料有望成为其中的最优解。</p><p>含氟材料具有低介电常数、低损耗因子、高耐热性和优异绝缘性的特性，能显著提高信号传输的效率和稳定性。</p><p>然而在实际应用中，要把含氟材料真正用于高频通讯领域并不容易。「孚远新材料」CTO 肖咸江介绍，含氟材料的应用难点主要体现在形变大、难粘接、模量低三点上。</p><p>「孚远新材料」原创研发率先解决的问题就是原材料的优化。含氟材料的表面处理技术是公司的核心壁垒之一，对材料表面进行纳米级尺度的特殊处理，解决粘接等问题。结合聚合和改性技术，自研出符合应用需求的含氟材料，突破现有供应市场材料的局限性，从而支撑各类新型膜材产品的研发。</p><p>另一方面，通过团队的工程化技术能力，解决新材料从技术到应用的难题。</p><p>作为典型的流程型制造，新材料产业呈现前期投入大、中间环节多、转化周期长、失败风险高等特点，科技成果转化和产业化应用难度更大。</p><p>中试是科技成果向生产应用转化的关键环节，核心任务是验证并解决量产过程中可能遇到的工程问题，其中涵盖了工艺开发、设备工程、质量控制、应用开发和供应链管理等多个方面。若工程应用和开发能力不足，可能会导致材料质量不稳定、技术标准不配套等问题，进而使新材料难以跨越从研制到应用的「死亡之谷」。</p><p>肖咸江介绍，很多创新技术停留在专利层面，要落到产品层面，需要的就是快速解决工程问题。「孚远新材料」目前团队主要由研发和生产人员组成，核心成员包含特种塑料从业多年的资深专家，擅长含氟材料的聚合改性、成型及相关设备开发，工程化技术能力是团队的突出优势。</p><p>据田秋红介绍，目前原创研发产品含氟高频天线用膜、柔性压电薄膜等中试即将结束，下一步将进入量产阶段。此次融资后的二期工厂规划中，已经预留了核心原创项目量产的产能储备。「我们未来的目标是满足下游应用场景对含氟材料的高性能、可靠性、轻量化、小型化的需求，在高频通讯之外，也适用于智能手机、智能手表、AR/VR 眼镜等轻薄便携智能终端设备上。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2964875e98db46ec84dbd19e617bf7da@16805102_oswg4659395oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孚远新材料高性能含氟膜产品</p><h2><strong>「技术平台」机制，助推商业化目标落地</strong></h2><p>原创性研发是众多新材料创业公司的共同目标，但迈向目标的过程中，仍需妥善应对日常运营的生存挑战。</p><p>「孚远新材料」的解法是，基于核心的工程化能力，形成「技术平台」机制，将研发技术能力应用到成熟市场的需求产品中。</p><p>「技术平台」是「孚远新材料」基于团队人才和技术的运作机制，支撑这个平台的几个核心能力包括：含氟材料改性技术、表面微观处理技术、工程技术。</p><p>从产业链角度，新材料产业下游客户分散、涉及领域众多，灵活的「技术平台」机制可以让产品更贴合市场需求。</p><p>新材料企业的成长依赖于产业链上下游的协同发展，此前，「孚远新材料」在就上海市金山区的支持下，探索含氟材料在多个应用领域的一系列产业合作。此次获得广开瓴汇投资，除了资金支持外，「孚远新材料」还将与新材料龙头企业天赐材料展开战略合作，实现资源共享和优势互补，共同开拓更广阔的市场空间。</p><p>谈及未来规划，田秋红表示，本轮融资之后，「孚远新材料」的首要目标是做好二期工厂的产能释放建设，确保现有业务板块的稳健增长。在此基础上，持续推动高频通讯、柔性传感等核心原创研发项目的产业化，并将资源和精力投入新能源相关项目的开发探索。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>封了一个 TikTok，还会有千千万万个 TikTok｜暗涌看世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130751436855557?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 15:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>没有惊喜，也没有意外，TikTok 案终于迎来了阶段性局面。</p><p>1 月 17 日深夜，美国联邦最高法院作出正式判决：以 9:0 裁定 TikTok「不卖就禁」法案不违反美国宪法。法案也为 TikTok 提供了继续运营的途径——通过「合格的资产剥离」，也就是出售。</p><p>1 月 19 日 10 时，TikTok 向所有用户推送了关停通知，其中涵盖所有字节、TikTok 运营的产品。Lemon8（图文社区）、CapCut（剪映海外版）、Lark（飞书海外版）甚至是沐瞳的游戏都在美国这个下线。</p><p>这部长达 1600 多天的连续剧，还将继续更新。</p><p>美国候任总统特朗普说，他「很可能」会在 20 日上任当天给予 TikTok 90 天宽限期，以暂时避免其在美国被禁。据 CNBC 最新消息，AI 搜索初创公司 Perplexity 已正式对 TikTok 发出竞购请求，希望创建一个由 Perplexity、TikTok US 和新资本合作伙伴组成的新合并实体。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1101" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a40205a66ad349b9b2c9c51920b162ef@5507783_oswg66641oswg1080oswg1101_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关停通知</p><p>自 2020 年 6 月白宫表态考虑封禁 TikTok 以来，多股力量一直努力将这家公司从边缘拉回，包括但不限于：游说美国当局政府、两换 TikTok 全球 CEO、启动维持数据本土化的「德州计划」——字节跳动每年拿出 10 亿美元支付给甲骨文公司，后者为其在美国的「可信技术提供商」进行源代码的安全检查等等。</p><p>但目前来看，作为当今世界格局下的一桩极致案例，TikTok 的命运依然没有被改写。</p><p>在逆全球化语境下，TikTok 早不是一个科技企业如何应对纷争的商业故事，它成为了一个国家、企业与用户之间复杂博弈的集结体。</p><p>过去一二十年，更多中国企业开始走上世界舞台。在全球化进一步成为中国商业主流思潮的今天，TikTok 式的困境更加被反复忖度。新一代全球化公司如 Shein、Temu 等，也同样无法逃脱「我是谁、我来自于什么、我要去何方」的诘问。</p><p><strong>「暗涌看世界」是暗涌的一个栏目。我们正在陆续推出了一系列全球化内容。</strong>本期我们访谈了几位不同身份的全球化领域观察者，包括美国知识产权和商业诉讼律师 Tim、清律纽约分所合伙人黄敏达、久居海外的投资人 Richard 以及北美市场资深行业专家赵培培。</p><p>我们试图从不同视角来解答：在大国博弈已然渗透到商业与科技领域的今天，中国公司该如何理解和推行全球化。</p><p><strong>以下为对话：</strong></p><h3><strong>TikTok 之后，SHEIN、Temu、小红书怎样？</strong></h3><p><strong>「暗涌」：如今的判决已经铁板钉钉，还有更改的可能吗？</strong></p><p><strong>Tim：</strong>美国最高院的判决就是终极判决，即便是特朗普也没办法「改法」。我个人认为 TikTok 彻底跟大家说拜拜的可能性比较低，卖掉是最可能的终极结果。</p><p><strong>「暗涌」：之前有不少猜测认为有可能反转，但事实证明并没有。这个结果在你的预料之内吗？</strong></p><p><strong>Tim：</strong>我个人觉得，最高院仓促间接下这个上诉案子本身就是个败笔。大法官 Gorsuch 在他的 Concurring 意见中讲了几句实话：<strong>他觉得这个事情搞得太仓促了，只给了大法官们几天的时间来考虑和判决。这在最高院的历史上是非常少见的。</strong>所以判决书的开篇就在强调，希望这个判决不会」embarrass the future.」（让后人觉得尴尬难堪）。</p><p>更具讽刺意义的是，最高院的这个判决实际上也为其他国家禁美国 app 提供了一个完美的法律依据。根据这份判决意见，只要是某个外国 app 有收集用户信息，威胁国家安全的可能性就被禁止，而且并不需要实际的证据。</p><p>同样的逻辑也适用于 WeChat 和现在 TikTok 难民们蜂拥而至的小红书，以及其他类似的 app。这年头只要套进「国家安全」这个万花筒，似乎什么措施都是合理的了。我来美国 20 多年了，被几个 app 就搞得兵荒马乱，我也是第一次见识到。</p><p><strong>「暗涌」：有人认为对 TikTok 的封禁只是前菜，对于更多在美国开展业务的中国企业们，是否将集体迎来一个糟糕的局面？比如 Temu、Shein 等等。</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>封禁 TikTok 不是「前菜」。过去已经有了相当数量的针对中国企业的执法行动，比如 2018 年以后针对华为的执法行动，以及近年来在半导体行业和人工智能行业的各种执法措施。美国打击中国背景企业，TikTok 不是开始，也不会是结束。</p><p>以 Temu 为例，我们目前感受到的氛围，和 TikTok 在 2019 年前后的氛围很像。从<strong>2023 年底开始，部分对中国不太友好的智库已经开始渲染 Temu 的所谓「国家安全威胁「，一些议员推动对 Temu 的调查，提出包括数据安全、知识产权、关税等各个方面的威胁。</strong></p><p>当然，到目前为止，美国社会对 Temu 的讨论还没有形成全社会的广泛讨论和共识。如果 Temu 的所谓「国家安全威胁」在美国形成共识，不排除美国立法或行政部门对 Temu 采取更激进的措施。</p><p>2019 年前后，TikTok 正是在一系列这样的社会氛围营造和推动下，才最终达至 2020 年特朗普封禁 TikTok 的行政令。<strong>目前的氛围对 Temu 是非常不友好的。</strong></p><p><strong>Tim：</strong>Temu 2022 年 9 月在美国推出后，开了挂一般地扩张，2024 年的营收增长数据也十分夸张。Temu 在海外的迅速崛起，固然离不开自身的努力，也得益于美国市场一条名为「最低限度条款」（de minimis provision）的关税政策。</p><p>凡是通过直邮交付给个人买家的包裹，只要价值低于 800 美元就可以免税进入美国。在这其中，三分之一的包裹都来源于 Temu 和 SHEIN——这只是保守估算，按照这两家跨境电商的增长速度，这个比例在当下只高不低。</p><p>绕过关税、又以更低价竞争，在这个条款的「掩护」下，Temu 和 SHEIN 原本就有的优势更明显了，这让美国人意识到了问题的严重性。他们说这项政策的「巨大漏洞」正在「成为一场失控的野火」。</p><p>所以他们紧急修补漏洞。1 月 17 日，是美国总统拜登任内的最后一个工作日。拜登政府发布提案，以收紧针对低价值进口商品的「最低限度」免税门槛。那些依赖跨境小包、没有备货海外仓的中小卖家受到此次改革的影响较大。当然，Temu 和 SHEIN 的日子肯定也没有以前那么好过了。</p><p><strong>「暗涌」：TikTok 案判决背后，针对 PACAFA 法案中的针对性（法案中有且仅有 TikTok 和字节跳动两家公司的名字）是否违背了美国宪法中的平等保护原则，判决书中再次强调了，美国国会有权在法律中单独罗列某一家或几家企业。这是否意味着，未来类似针对中国企业的「点名式」立法可能越来越多？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>本次 TikTok 案，最高法院没有处理平等保护、未审先判等问题。原因是美国不同级别的法院已经多次确认，点名式立法不违反美国宪法。这类点名式立法已经很多，比如目前国会正在讨论的立法草案有针对华大基因、药明康德、大疆等多家中国背景企业的点名式立法。</p><p>这类立法在 2018 年以前不多见，但近几年确实是越来越多了。</p><h3><strong>从山上往山下打，和从山下往山上打</strong></h3><p><strong>「暗涌」：哪一类中国公司更容易成为被限制的目标？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>主要有两个方面——</p><p>一种是美国认为中国可能造成威胁的高科技行业的公司，比如半导体、人工智能、生物医药等行业的公司。当他们的技术发展到达一定阈值，让美国感受到威胁，就可能采取针对性的措施。</p><p>另一方面，在美国有大量用户使用，甚至在某种意义上成为美国的「基础设施」的公司。TikTok 和 Temu 这类互联网公司是一类，还有一类是在某些细分领域占据大量市场份额的公司，比如禾赛科技等。</p><p>美国的工具箱有很多措施，除了类似 TikTok 这样的针对性立法，制裁、管制措施、惩罚性关税、不同的税收待遇等，都可以是美国的工具。</p><p><strong>赵培培：</strong>中国企业出海大致可以分为三类：普通科技产品、中端科技产品和高科技产品。其中，高科技产品由于关注度高，更容易面临类似 TikTok 的问题。</p><p>对于中端科技产品，能否在美国市场立足，关键在于「高设计」能力——即强大的制造能力、高复杂度的产品设计，以及供应链整合能力。这些能力不仅决定了产品的竞争力，也为企业带来显著的市场增长机会。而普通科技产品则相对制造难度较低，只需专注于产品本身，受到的限制较少。</p><p>高科技产品涉及复杂的生态系统和供应链设计，因此讨论度更高。但这类产品通常具有较强的可移植性，例如互联网和软件领域，甚至硬件领域也可以通过全球代工实现迅速移植。由于这些行业难以通过制裁或关税直接管理，只能相关法规出台来进行间接限制。一旦违规，就可能被认定为「不合规」。</p><p><strong>「暗涌」：所以不同领域的打压力度也是不同的。</strong></p><p><strong>赵培培：</strong>对，企业的竞争方向也是重要的：<strong>是从山下向上攀登（美国处于更高的市场位置），还是从山上往下俯冲（美国处于较低位置）。高科技行业中的一些 ToC 端应用，例如互联网，往往是对产业的颠覆，而非增强。产业颠覆性产品更容易遭遇打压，而产业增强型产品则更受欢迎。</strong></p><p>举个例子，如果一个汽车部件在北美生产，通过与美国企业合资制造，成本从 10 美元降到 8 美元，这种「产业增强」不仅提高了竞争力，还为消费者带来更多福利，因此非常受欢迎。但如果某些产品颠覆了整个产业，并且难以证明其对当地经济和就业有积极影响，甚至可能威胁到现有产业，那么抵制的风险会更大。</p><p><strong>Richard：</strong>美国出台保护措施，会优先关注对本土企业构成严重、直接威胁的行业。海信和 TCL 出海多年，尤其在彩电等领域长期受到美国消费者欢迎。虽然他们在知识产权和关税等领域也遇到过诸多麻烦，但总体上他们的主要竞争对手还是日韩品牌。类似的还有其他消费电子、餐饮和其他市场。</p><p>相较而言，<strong>电商直接涉及上千万美国中小微企业和品牌的直接利益。通信、基建和传媒属于战略优先行业，不仅涉及安全，也关系到美国普通百姓的日常。</strong>这些敏感领域较容易受到政策限制和贸易保护措施的重点关注。</p><p><strong>「暗涌」：Temu 从第一天注册起就已经是一家美国公司，这还是不足以规避的话，中国公司还能怎么做？</strong></p><p><strong>黄敏达：</strong>TikTok 同样注册为美国公司，其股东字节跳动注册在开曼群岛，且字节跳动有大量的来自美国和其他国家的国际投资者，这些都不影响他们在美国遭受针对性执法。</p><p>企业本身的注册地不是最关键的问题，核心还是美国政府是否认为这些企业给他们造成「国家安全威胁」，而现在美国所谓的「国家安全威胁」已经越来越泛化了，而且随时可能动态变化，我们只能实时跟进和判断。</p><p><strong>赵培培：</strong>从美国受益人披露（BOI）制度和企业透明法案（CTA）的角度来看，一家公司是否被定义为「中国公司」，主要取决于实际持股股东的背景，而非董事会、高管或运营层面员工的国籍。</p><p>根据这一定义，一家非中国公司可以拥有大量中国护照持有者担任董事会成员、高管或员工，只要实际持股比例达到 25% 以上的股东为非中国护照持有者，该公司仍可被视为非中国公司（一般来说，持股比例超过 10% 时就会受到关注，特别是在家庭成员 2-3 人形成一致行动的情况下，可能实现对 25% 以上股比的控制）。</p><p>反之，即使一家公司的董事会、高管或员工已完全「本土化」，如果其实际控股股东中有较高比例的中国护照持有人，该公司仍可能被认定为中国公司。</p><h3><strong>成为 Global company 之前，先成为 Local company</strong></h3><p><strong>「暗涌」：对于中国公司来说，有哪些是可以提前知悉、并加以预防的解决方案？</strong></p><p><strong>Tim：</strong>我觉得最先要解决的合规问题，就是所有的东西要真实。很多中国公司找的国内代理，只是在美国开空壳公司并没有实际业务，有的甚至连地址都是错的。我处理过好几家在国内市场规模挺大的公司的被告案，打官司的时候我很尴尬，最担心的是在法官面前没有诚信。即便信息小到一个地址、电话也都要真实。</p><p><strong>赵培培：</strong>合规性是最基本的要求。目前，企业透明法案因本土企业的诉讼而暂时中止实施，但一旦恢复推进，相关企业需在实际股权分配和申报中特别注意合规要求。合规的关键不在于股东的国籍，而在于申报的透明度。</p><p>比如，如果一家公司由非中国护照持有者担任董事会成员，但实际股东是中国护照持有人却未申报，则不合规。如果申报信息准确，没有任何隐瞒和虚假陈述，即使主要股东是中国护照持有人，也不会影响合规性。</p><p><strong>CTA 的新要求还需要把对企业有实际影响和控制的人纳入申报，而不仅仅是法律意义上的股东。</strong></p><p>从公司治理的角度来说，大多数中国公司出海都是从山下往山上打的逻辑，所以才会遇到合规、被制裁却束手无策的问题。我们遇到的更多不是说高科技产品的问题，是公司治理水平的问题。这是需要时间和经验去打磨的。</p><p><strong>「暗涌」：所以中国公司的全球化，已经很难再做 Global company，而更多要做 Local company？</strong></p><p><strong>Richard：</strong>华人创业者无论国籍，想在美国创业成功，要遵守美国当地的法律、监管和文化习惯。短期内，<strong>公司治理、所有权和法律结构要独立于中国企业和投资人，管理层尽量做到国际化和本土化。</strong>华商无法改变地缘政治关系，但可以在法律层面尽可能地进行做到风险隔离和保护。</p><p>长期而言，华人创业者要在本行业的上下游打造本土化的生态系统，同时学会利用媒体、服务社区，协调政商关系，树立符合美国价值观的正面品牌形象。这需要几代管理层的更迭，任重而道远。</p><p><strong>赵培培：从科技产业的角度来看，当前有两个主要趋势：安心做自己和积极本土化。</strong></p><p>前者可以参考 30-40 年前日本和韩国企业的发展模式。他们专注于产品研发和供应链本地化，将公司打造成由本地化团队控制的企业。许多日本公司超越本国市场份额，成为深受美国消费者喜爱的品牌。它们已经在文化上完全本地化，员工和运作方式融入美国市场，最终成为名义上是「日本公司」的美国企业。</p><p>后者是老生常谈了。从企业 DNA 的角度实现完全的本土化是一项复杂而漫长的战略，需要高度专业性和长期规划。企业不仅要打磨好产品，还需融入本地生态，实现设计、供应链和制造体系的全面本地化。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融中 2025（第 14 届）中国资本年会圆满落幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130709256837123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 14:49:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1936" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_bc45cfc8e184404e89bc2bb0aaa4b7d9@5868219_oswg4961497oswg2904oswg1936_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>近年来的技术融合和突破，我们已经可以清晰地感受到<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/AI">AI</a>革命的指数级趋势。创<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%8A%95%E8%A1%8C">投行</a>业，作为技术革新的瞭望者、经济繁荣的推动者、社会进步的参与者，站在新技术转捩和新周期转换的关键时刻，在这一幅波澜壮阔的全新地图面前，成为奇点醒客，除此我们别无选择。奇点临近，我们目光炯炯；时代醒客，我们坐到一起，成为产业投资的引领者、创新企业的陪伴者、新世界的缔造者，把目光投向更远的远方。</p><p>2025 年 1 月 16-17 日，北京。在新年的起点上，由<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%9E%8D%E4%B8%AD%E8%B4%A2%E7%BB%8F">融中财经</a>、<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%9E%8D%E4%B8%AD">融中</a>咨询主办的融中 2025（第 14 届）中国<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%B5%84%E6%9C%AC%E5%B9%B4%E4%BC%9A">资本年会</a>盛大举办，汇集投资机构、宏观大家、明星热点企业对未来投资和科技进行深度思考，临界觉醒，畅享无限可能！</p><p>本届大会以「奇点醒客」为主题，会议首日，融中董事长<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%9C%B1%E9%97%AA">朱闪</a>首先致辞，以「驾驭新形势，掌舵新航程」为题进行了主旨演讲。朱闪回顾 2024 年<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E8%82%A1%E6%9D%83%E6%8A%95%E8%B5%84">股权投资</a>行业首次跃升成为国家战略，所有的政策、举措，充分体现了中央高层对<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/VC">VC</a>/<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/PE">PE</a>行业高度的重视，长三角的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%8A%95%E8%9E%8D%E8%B5%84">投融资</a>活跃度进一步升高。他认为从赛道来看，人工智能仍然火爆，去年人工智能赛道吸引投资规模达到了 440 亿元人民币，其中大模型投资占比 78%，金额达到 330 亿元以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_2bfbf5e212f84162818099bc0e9dd555@5868219_oswg1056759oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>展望 2025 年，朱闪提出，今年机构<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%8B%9F%E8%B5%84">募资</a>困难的问题会有所缓解，宏观政策放宽的同时会给市场注入更多流动性。并且，头部机构、产业资本以及政府投资平台会形成合力，优势互补、资源共享。在长期资本、耐心资本概念的加持下，新的一年，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E7%A7%81%E5%8B%9F">私募</a>股权投资市场会迎来新的机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_25cbcb24690047a0814601c0d85a5f77@5868219_oswg1265524oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>随后，达晨财智创始合伙人、董事长刘昼发表了以「留在牌桌，等待转机」为主题的主旨演讲。在本次演讲中，他指出在百年未有之大变局中，世界和中国进入新周期，中国 VC/PE 迎来新挑战、新使命、新机遇。刘昼相信 2025 年<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/IPO">IPO</a>的形势会比 2024 年更加乐观，呼吁所有投资人坚持高质量投资，提高项目质量，穿越经济迷雾。他表示，「信心比黄金更重要，我们要相信‘相信的力量’，相信‘趋势的力量’，'公司的力量’，风险投资不只是生意，也是能够带来社会进步的方法，思维方法和哲学，是推动和塑造商业创新的力量。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_902d24150cf34a54a59151b2bb045b10@5868219_oswg344913oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>接下来，毅达资本董事长应文禄发表了「顺应时代发展趋势，做新浪潮下的奇点醒客」为主题的主旨演讲。在演讲中，他表示，在 2024 年创投行业受到前所未有的重视，党中央、国务院高频次、高规模的多次文件、会议，中央政治局首次「稳定股市」都预示着创投行业特殊的历史作用已经被充分凸显。</p><p>应文禄指出，随着国际局势的变化，国产替代将会成为一个必然趋势，接下来中国投资行业也会迎来更多的机会。科技产业的转型和升级迫在眉睫，2025 年将会是资金宽裕、资金成本低、营商环境更加友好的一年，是机构应该加大布局的好时机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_654063f9462248abbaccf876618a1602@5868219_oswg217203oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>洪泰<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%9F%BA%E9%87%91">基金</a>创始合伙人、董事长盛希泰进行了「技术超级周期下的变与不变」为题的主旨演讲。他指出，今年，投资人们感受到了科技禁令的加码、经济体感「寒冬」和创新资本的困境，而在今年技术结构的周期之下，仍需坚持结构转型之路、科技创新之路、制造强国之路、走出国门之路、逆风勇者之路的不变，坚持初心。「悲观者永远正确，乐观者才能成功」。看多得多，看空得空，看空永远没机会，看多才有可能有机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_ba955ad1988146d099b7997f19d08887@5868219_oswg306620oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>东方富海董事长陈玮随后带来「创新：迎来中国的 iPhone 时代」为题的主旨演讲，他提到中国移动终端和移动互联网的迅猛发展，让中国在整个人工智能的应用领域中抢占了先机。想要迎来属于中国的「iPhone 时刻」，行业需要靠创新和技术，需要创始人和资本的合力。现在中国的创业者有越来越多的院士、科学家，科技含量越来越高，今年随着投融资政策的持续放宽，科技投资将迎来更加乐观的局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_71c13b5b91b44fb9bd6a41213e2c2584@5868219_oswg657131oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_03803c509daa46fa9c8a1e007de828d8@5868219_oswg804294oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e862d8970bd244b1ad9c49bce198879c@5868219_oswg808260oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_1c638f2d0f554899a975d2daeac067df@5868219_oswg705602oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_ef82577d8f7742e99d5f464d676e7435@5868219_oswg792614oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在当天的圆桌论坛上，来自达泰资本、上海国和投资、唐兴资本、峰瑞资本、国科创投、海尔资本、洪山科投集团、耀途资本、陆石投资、广州金控基金、复旦科创母基金、嘉睿资本、中车转型升级基金、清新资本、国科嘉和、永鑫方舟、陕投成长、中兴众投、新微资本、紫金港资本、浙科投资、鼎辉 VGC、亦庄产投、金沙江联合资本、松禾资本、华睿投资、华控基金、华泰紫金、建信股权、联新资本、优山投资、国海创新资本等机构嘉宾围绕「Smart Money 如何布局前沿科技投资」、「投早、投小、投科技的长期价值发现」、「聚焦产业，企业成长生态的深层次挖掘和产业链延展」、「如何为科技创新以及未来产业加速」以及「PE 投资，做好行业整合和产业融合引领」等话题展开讨论，进行了一场场精彩的碰撞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_0769bc397cf8403d8e4d5d7067de4129@5868219_oswg266322oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在 17 日会议上，深圳市金融稳定发展研究院理事长、全国社会保障基金理事会原副理事长<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E7%8E%8B%E5%BF%A0%E6%B0%91">王忠民</a>发表「被资本结构决定的资本耐心和资本久期行为模式」为题的主旨演讲中，深入探讨了资本结构对资本耐心和久期行为模式的决定性作用。他指出，资本结构包括资本交易结构和资本市场结构，是耐心资本和长期资本存在的基础。王忠民以马斯克和黄仁勋等人为例，阐述了创始人模式下，创始资本通过聚焦合伙人资本、天使和种子投资资本，追逐未来社会资本的重要性，并表示，这种模式下，资本结构的变化使得资本能够在工商层面以合伙制等形式有效发挥。</p><p>王忠民进一步分析了资本结构在不同阶段的特点。在 VC 阶段，创始人模式下的投资行为体现了对未来的投资，而非追求短期回报。而在 PE 阶段，为了扩大规模和市场占有率，需要大量 PE 资本的扩充，此时同股不同权等交易结构的出现，是为了让创始人保持决策权，激励他们为公司发展付出更多努力。王忠民强调，资本交易机会的增多，使得社会资本总量增大，资本结构调整动态性持续优化。与此同时，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%B9%B6%E8%B4%AD">并购</a>在资本结构优化中同样具备重要性，大量并购可能是上市公司收购未上市的早期创新公司，这些收购行为往往基于对未来技术和市场的战略布局。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e943504db1154ce6acce4ccd7defb3cf@5868219_oswg303057oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>随后，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%B7%B1%E5%88%9B%E6%8A%95">深创投</a>集团党委委员、副总裁王新东发表了以「壮大耐心资本，完善风投生态」为题的主旨演讲。他首先强调了耐心资本与风险投资对于科技创新的深度赋能作用，指出发展风险投资和耐心资本已成为国家战略，对我国经济转型升级至关重要。王新东提到，风险投资是耐心资本的重要载体，初创型企业面临巨大不确定性，需要风险投资的耐心陪伴以跨越「死亡之谷」，进行技术迭代和风险探索。</p><p>王新东提出了壮大耐心资本的建议，包括探索发行超长期特别国债设立永续型母基金、提高社保和年金投资风投市场比例、降低险资投资风投基金的风险因子、加大银行理财子参与风投的力度等。他还提到，耐心资本需要兼顾长期回报和短期收益的平衡，并通过接续资金、后轮投资和收购兼并达到整体长期耐心的效果。王新东以深创投集团的实践为例，介绍了公司在发现并成就伟大企业方面的努力，强调了企业价值观和创始人团队的重要性，并分享了公司在专业化投资和多元化业务方面的成果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_397383572522434ea62a9e96e33fcc2a@5868219_oswg674571oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_3ae3e06f997b4ae4bef38c394cab2fb5@5868219_oswg718362oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_19f392f4fbe44effad269e90b6ddd213@5868219_oswg653679oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_aefb7bf963864d22b28d1b8c259013cf@5868219_oswg777897oswg2880oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在当天的圆桌论坛上，来自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E4%B8%AD%E9%87%91%E8%B5%84%E6%9C%AC">中金资本</a>、粤科母基金、国新基金、上海国投先导基金、东方嘉富、志合基金、沣西基金、尚颀资本、西高投、丹麓资本、基石创投、一村资本、海通并购资本、凯联资本、高鹏资本、福田资本、险峰淇云、华熙生物、液化空气（中国）投资、华映资本、狮城资本、戈壁创投等机构、企业嘉宾围绕「长期价值，耐心资本如何助力新质生产力发展」「顺势而为，风险对冲中寻找α」「并购潮来，助力传统产业转型和新兴产业崛起」「全球布局，跨境投资开启高质量出海新征程」等主题展开讨论，进行了一场场精彩的碰撞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1343,903" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_e37a2fd38344430e81d703d5ad331c4b@5868219_oswg2668199oswg1343oswg903_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在大会期间，融中财经发布了《2024 中国股权投资蓝皮书》，并特别设置了 6 场平行<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/LP">LP</a>x<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/GP">GP</a>专场座谈会。围绕 LP 的活跃度、出资能力等标准，针对机构投资领域、投资偏好、覆盖地区等因素，在华北地区、长三角地区、珠三角地区、中西部城市中精心遴选了 6 只<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%BC%95%E5%AF%BC%E5%9F%BA%E9%87%91">政府引导基金</a>及国资产业基金，涵盖科技出海、战略新兴行业、未来产业、先进制造、半导体、先进制造、人工智能、生物<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%8C%BB%E7%96%97">医疗</a>、智能网联与<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90">新能源</a>汽车、智能装备与机器人、新能源与节能环保、新材料与精细化工、电子信息、新一代信息技术，高端装备制造等众多热门赛道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_5b47d268eebf48d0983cee861c49b01b@5868219_oswg2577375oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_9881e4aa9e354d55bd2d539478fc7c42@5868219_oswg2404439oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_dde34cb43de14816b4a3d7cf0c450261@5868219_oswg2207297oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_4e60ddc7edc74319ac54eb57df18a632@5868219_oswg1817955oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_8f22aed72af14593a1d2bb68764e5803@5868219_oswg1540743oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2904,1700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_a21b8f2e0ef34cd28724c49fb97c1585@5868219_oswg1732544oswg2904oswg1700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>六大专场分别为北京昌鑫建设投资有限公司（北京市昌平区政府性投资基金出资人代表）专场、广州金控基金专场、陕西省政府投资<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.thecapital.com.cn/search/keyword/%E5%BC%95%E5%AF%BC%E5%9F%BA%E9%87%91">引导基金</a>专场、中金启元专场、江苏战新苏州产业专项母基金专场、粤科母基金专场。</p><p>本次资本年会正式发布了融中 2024 年度中国股权投资机构主榜单、融中 2024 年度中国国资投资机构榜、融中 2024 年度中国股权投资人物榜、融中 2024 年度中国股权投资综合榜单等多项重磅榜单。</p><p>伴随现场的阵阵掌声，本次资本年会圆满落下帷幕。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1343,899" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250120/v2_18952db9108046aaade5ab82138d4ef6@5868219_oswg2542300oswg1343oswg899_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 死生 14 小时：全球化幻想的终结｜深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3130580137351424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 12:53:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰、彭倩</p><p>编辑｜乔芊、杨轩</p><p>1 月 17 日的深夜十一点，一个近 500 人的商家群里突然弹出了一条消息——TikTok 被禁了，连带着几张外媒报道的截图。一石激起千层浪，询问、质疑、讨论接踵而至，消息不断滚动，更强烈的是情绪。</p><p>一位商家连发几条消息，试图用其他利好消息推翻这个坏消息——</p><p>「拜登不是都说不执行了？」</p><p>「特朗普应该会解封！」</p><p>但反驳随之而来——</p><p>「生效和执行是两码事。」</p><p>「那也是后话了。」</p><p>争吵很快爆发，讨论已经完全偏离了事件本身，对话结束在一句辱骂上，那个寻求积极信号未果的商家说，「你算什么东西」。</p><p>当地时间 1 月 17 日上午 10 点，北京时间深夜 11 点，美国最高法院裁定，TikTok 的「不卖就禁」法案没有违反第一修正案。</p><p>这一结果在一周前最高法院长达 2.5 小时的辩论里已经可以窥见。</p><p>时间的指针拨回到一周前，也就是当地时间 1 月 10 日，凌晨三点的法庭外已经排起了长队，这些人需要在已有积雪的寒冷天气中等上七个小时，但也只有这样，才能从数百人中争取到仅有的向公众开放的 50 个名额。</p><p>对于法学院的学生来讲，这会是一场史无前例的、具有开创性的法庭辩论；而对于 TikTok 乃至与平台共存亡的商家们来讲，这是一个生死时刻。</p><p>庭审中代表 TikTok 的律师是诺埃尔·弗朗西斯科（Noel Francisco），他有着丰富的诉讼经验，同时也是特朗普上一任期的副检察长。</p><p>弗朗西斯科操着一口纯正的美式英语，从容地摆出自己的观点——「不卖就禁法案无法满足任何审查标准」、「法案极其不全面，忽略了最显而易见、限制最少的替代方案」、「应该初步禁止法案，让法院充分考虑这一重大问题」。</p><p>但从容的状态很快被打破，法官开始提问，打断接连发生，「你忽略了国会的担忧，那就是中国会操纵 TikTok 的内容，并获取和搜集美国公民信息。」对于国家安全的顾虑压过了对于言论自由的尊重。</p><p>随后一周的时间里，各种消息纷至沓来，利益相关者数次看到了「希望」——TikTok 的 CEO 周受资受邀，将出席美国总统特朗普的就职典礼；拜登政府表示将不会强制执行原计划于 1 月 19 日生效的 TikTok 禁令。</p><p>但情况还是急转直下，最高法院最终裁决认同了禁令。一些熟悉美国司法的法律界人士认为，这几乎等于板上钉钉。</p><p>美东时间 1 月 18 日晚 8:50 左右，TikTok 开始向用户推送关停通知：我们很遗憾，一项封禁 TikTok 的美国法律将于 1 月 19 日生效，并迫使我们暂时停止提供服务。我们正尽快努力在美国恢复我们的服务，感谢各位的支持。请保持关注。</p><p>几乎同时，商家也收到了类似的消息，TikTok Shop 也将在 19 日停止运作。一位跨境电商公司的员工感叹，「这是真得按下暂停键了。」</p><p>影响还在扩大，用户很快发现，字节跳动旗下剪映海外版 CapCut、Lemon8、Gauth 和 Hypic 同样向美国用户推送了停止服务的通知。</p><p>仅剩的微渺生机只剩下特朗普。这位曾经发布行政令以推动 TikTok 封禁和出售的美国总统，时隔四年多考虑再次用行政令救 TikTok 于水火。在最高法院判决结果靴子落地之前，特朗普曾表示考虑在上任后发布行政命令，暂停执行 TikTok 不卖就禁法案 60 至 90 天。这期间，他仍可以为推动 TikTok&nbsp;出售而努力。</p><p>特朗普确实带来了「转机」，当地时间 1 月 19 日晚 11 点，他发布长文表示不要让 TikTok 停摆，对 TikTok 的服务商们做出承诺，不会让他们承担任何责任。并表示希望牵头成立一家合资企业，美国公司的占股达到 50% 以上。</p><p>不过 36 氪从知情人士处获悉，TikTok 未与美国政府达成协议。</p><p>弹窗又出现了，特朗普发布推文后不久，TikTok 迫不及待地表示「Welcome!（欢迎）」，一位从事出海品牌营销的人评价道：抓马。</p><p>也不断有人发现这场「总统救援」的力不从心——并不是所有的州都第一时间恢复了服务，苹果的 App Store 还不能下载 TikTok，直播功能也还不能用。</p><p>即使特朗普第一时间撤销了拜登的很多行政令，一个不可否认的事实是，TikTok 不卖就禁已不是行政令，而是法律。摆在特朗普面前的路只有两条：要么推动出售，要么重新立法，两者都极具挑战。</p><p>TikTok 的命运看上去如此摇摆和戏剧性，既因为大洋此岸的人们对美国政体运转方式和几方权力博弈关系的陌生，也因为人们只相信愿意相信的。至少在 1 月 10 日之前，很少有普通人意识到这一次危机的严峻。</p><h3>「无人在意」的危机</h3><p>2024 年 5 月，曾范洲与合伙人一拍即合，入局美区 TikTok Shop。有着丰富 TikTok 运营经验的曾范洲，和在美国留学的合伙人，都认为彼时的 TikTok 是一个绝佳的创业平台，正处于红利期。</p><p>尽管那时的 TikTok 刚经历了一场封禁风波——2024 年的 3 月-4 月，美国众议院、参议院接连以压倒性的票数通过了《保护美国人免受外国敌对势力控制应用程序侵害法》，即 TikTok 的不卖就禁法案，随后拜登也签署了这份法案，整个过程不过一个多月。</p><p>曾范洲表示，「那时候我们所有人都很乐观，因为知道百分百是没事的」，他形容自己那时候面对上述消息的心态——「就是看个乐子。」</p><p>而他做出这样论断的依据是过去几年间 TikTok 的顽强抵抗，「特朗普也封过一次，但是他失败了。」</p><p>2024 年上半年，美区 TikTok Shop 入驻的商家还不多，有着充足的流量红利，平台还提供不少扶持政策，对于商家来讲确实是红利期。彼时曾范洲店铺的单日 GMV 一度达到了近万美元，而这背后不过是一个不足 10 人的团队，那是一段意气风发的时光。</p><p>与曾范洲一样，很少有商家因为这些消息停住脚步。</p><p>安德烈是美区 TikTok Shop 的第一批卖家，2024 年 10 月以前，他在 TikTok Shop 和 Temu 两个平台上的 GMV（商品交易总额）占比可以五五分，10 月以后，他选择「All In TikTok」，因为感受到了 TikTok 的「开闸放水」。</p><p>为了黑五大促的爆发，TikTok Shop 确实在放松合规商家的准入制度。去年 11 月，TikTok 美区跨境店更新了入驻政策，商家只要具有本土备货条件以及营业执照就可以申请开店，不再要求提供第三方电商平台的运营证明。</p><p>同年 11 月 29 日，TikTok Shop 发布的海报显示，「黑五」当天，其美国市场整体销售额突破 1 亿美元。似乎一切都在向好的方向发展。</p><p>近两个月，美区 TikTok Shop 的带货主播黑子在直播时，刻意将直播重点转移到对她个人的关注上，希望可以捞住一批属于自己的固定粉丝和购买群体，为以后离开公司单干做铺垫。</p><p>她表示，「目前我在播的账号，三天就起号成功了，一周的时间 TikTok 官方就有人亲自来沟通，对于我自己来说，这是个很好的机会，可以和 TikTok 深度合作，不以公司员工的身份而是独立带货主播身份。」在她的规划中，后期也有可能向达人或者网红的方向发展，深耕美国市场。</p><p>一个月前，仍有 TikTok 的员工在社交平台上分享自己拿到 offer 的喜悦，有人好奇询问，「不是要被禁了吗？」疑问很快被驳回，「5 月的 offer 都已经发出去了。」</p><p>随着封禁日期临近，当然也有焦虑在弥散。</p><p>1 月 10 日，TikTok 最大的第三方数据平台 Fast Moss 举办的展会 FGVCon 上人满为患，每一个上台演讲的达人、商家或服务商，都可以吸引大批的人围观，无法进入 VIP 坐席的人们将出入口挤的水泄不通。</p><p>一派热闹的景象下，一个隐秘地话题被广泛提起——TikTok 要被禁了怎么办？一些与 TikTok 有着密切合作的服务商们对这一问题已经有了应对的话术——「平台的事情我们也不知道，但我们的工作是照常推进的。」</p><p>照常推进也是 TikTok 内部的状态，大家的工作仍在进行，不少员工因为年度总结而焦头烂额，禁令是一个广为人知、心照不宣但无法被摆到桌面上的话题。据一位内部员工透露，有些本土的员工选择了离职，还有不少人在等待辞退大礼包。也有些含混的安抚——他的 leader 表示「就算真的被禁，也会有个缓冲的过程的。」</p><p>直到 1 月 10 日，最高法院围绕 TikTok 不卖就禁法案的庭审结束，坏消息从外媒传到国内媒体，又飞速扩散到无数个聊天框和社交群中，很多人终于开始面对一个残酷的真相，TikTok 真的要被禁了。</p><p>消息出来的那一刻，犹如水滴沸油。</p><h3>按下暂停键</h3><p>1 月 10 日，曾范洲正在与回国的合伙人坐在办公室里聊天，突然他们的手机里弹出了媒体披露的 TikTok 在最高法院最终判决的消息，谈话的声音戛然而止，空气几乎凝滞。</p><p>就在两个小时前，他们刚刚向工厂交付了十几万元的货款。美国的仓库里，也还囤积着他们数十万元的货物。在这个时刻，曾范洲终于开始认真地思考，TikTok 如果被禁了他们要怎么办。回过神来，曾范洲拉着合伙人和其他同事，开了一下午的会讨论对策。</p><p>从 1 月 10 日至今，TikTok 的相关消息不断膨胀、一再「反转」，又在大数据的加持下，包裹住每一个心系结果的人。</p><p>黑子一度很想逃避这些扑面而来的消息，不去想也不去看，只盯着眼前越来越高的转化。但坏消息纷至沓来，她不得不面对，「我再不思考就来不及了，逃不掉的，得想后路」，「但一思考就 emo 了。」</p><p>黑子同时还感受到了顾客和商家的焦虑——越接近 19 日，越多顾客问 TikTok 快被禁了，下单是否能收到货。商家补货的速度也在变慢，「大家都在赌，但不敢赌太大。」</p><p>Kimberly Rhoades 是 TikTok 平台上一位拥有 300 万粉丝的搞笑博主，1 月 17 日，她发布了一条视频，哼唱了 30 秒的「熄灯号」（Taps），这是一首会在葬礼上播放的歌曲，她向粉丝表示，「能让你们开怀，是我的荣幸。」</p><p>TikTok 的用户和达人们，为即将到来的禁令感到惊惶和难过的同时，怀着愤怒的心情涌向了小红书、Lemon8 等有中国背景的 App，促使这两款 App 先后登顶 App Store 下载榜。</p><p>依稀可以从现在的轨迹中追溯到这场逆势「拆墙」的源头——TikTok 的用户们放弃了 YouTube、Ins 等海外社交媒体，怀着对美国政府的愤怒心情，从 App Store 中检索中国抖音，但首先跳出来的却是小红书，一场值得被载入互联网史册的海内外网友大交流，就这样发生了。</p><p>时间的车轮仍在向前滚动，不会因为或惊诧或难过的心情而停下，利益链条上的各方开始想办法应对这一危机，而在最后的宣判到来之前，被使用的最多的方法是，按下暂停键。</p><p>从 1 月 10 日开始，曾范洲开始陆续停止和达人的合作，也不再拓展新的账号和店铺。与此同时，平台上的达人们也几乎停摆，不只一位商家向 36 氪反馈，10 号以来，达人的反馈率低了很多，很难找到对接的达人。</p><p>亚马逊和 Shopee 上的一家大卖，更早一点嗅到了这场危机的气味，从一个多月前就开始减少投入，TikTok Shop 上的月流水从高峰期的 100 多万美元降到了 30 万左右。</p><p>这家大卖同时还在 TikTok 上投放，为自己的线上店铺引流，据其创始人透露，近一个月以来，公司这个方面的投放也减少了约 30%。</p><p>帮助出海品牌拓展海外市场的营销公司引力传媒，靠着丰富且多平台的达人资源，堪堪躲过了这场危机，他们的商务经理谭凯阳最近刚刚签了一个预算百万的大单子，预计规划 20%-40% 的预算给到 TikTok 这一渠道，但考虑到 TikTok 的诸多变数，具体的分配要年后再确定。</p><p>坏消息比想象中来得更猝不及防。1 月 17 日，最高法院的判决出来之后，36 氪再去询问这一订单的情况，对方表示，TikTok 这一渠道的分配要暂时搁置了。</p><p>与此同时，为了减少损失，平台上的各方在按下暂停键的同时，也在按下加速键。</p><p>最后期限逼近，曾范洲非但没有减少投放，还加大了营销力度，以期尽快将现有的库存卖出去。虽然也可以迁移到其他平台继续卖货，但每个平台的规则不同，他们并没有足够的信心。</p><p>安德烈也有更激进的举动。近期他将手头上有的近千个 SKU（最小库存单位，指的是商品单品）都上线了——这是一个冒险的举动，许多商家起量的单品都存在侵权行为，但禁令在即，冒着被起诉的风险也要疯狂上新。此外，在这众多的商品中，也只有很少一部分适合 TikTok 的平台，但他现在管不了合不合适的问题了。</p><p>一些改变也在发生，曾经 All In TikTok 的曾范洲和安德烈，一位正寻找第二个发展平台，并坚决表示不会再全部投入；另一位除了要两条腿走路，还已经开始利用自己的海外仓资源，试图转型服务商。</p><p>小白所在的跨境电商公司，在 1 月 10 日以后，开了四五天的会，探讨的一个核心问题是以后要走长期主义路线，还是挣快钱。动荡之下，人们开始怀疑长远发展的可能性。</p><p>黑子原本打算深耕美区 TikTok 的规划，也开始发生改变，「作为一个成熟主播，我并不害怕美区 TikTok 被禁就立马面临失业，因为还有其他区可以做。」「但是会很焦虑，美区 TikTok 的情况让我担忧别的区会不会出现同样的情况。」</p><p>事实上，在此次封禁的那层窗户纸还未被彻底捅破的时候，TikTok 已经受到了不少影响。</p><p>2024 年年初，据彭博社报道，美区 TikTok Shop 美区曾定下了 175 亿美元的全年 GMV 目标，但据 36 氪独家获悉，这一目标只完成了 80 亿美元左右，不足预期一半。这其中有直播电商难以在本土发展起来的原因，也有禁令的影响。</p><p>此次短暂的停摆又恢复，无疑还会放大这种影响。</p><h3>特朗普：微弱的生机</h3><p>在美国运营 6 年，TikTok 此前的数次承压都还在可承受的范围内。</p><p>2021 年 6 月拜登撤销了由特朗普 2020 年 8 月发出的「不卖就禁」行政令，甚至没走到立法阶段。彼时，外界也一度认为 TikTok 最大的危机已解除。</p><p>实质性的转折发生在去年 3 月，美国国会接近全票通过《保护美国人免受外国敌对势力控制应用程序侵害法》，要求字节在 9 个月内剥离 TikTok，否则将面临全面禁令。</p><p>一个值得注意的事实是，该法案是被补充写进 2023 年 2 月由众议院提出的名为《为截至 2024 年 9 月 30 日的财政年度及其他用途作出紧急补充拨款》大法案里，这是一个包含乌克兰援助、以色列安全补充拨款等事项在内的一揽子提案。</p><p>安杰世泽律师事务所合伙人梁帆长期在美国进出口合规、反制裁等领域为中外企业提供法律服务。他告诉 36 氪，这个「小法案」之所以被国会高票通过，也是由于民主党和共和党均有其政治诉求，而 TikTok 是最不起眼的一个，他将其形容为：「顺带塞进去的」。</p><p>同年 4 月，拜登也签署该法案，并给出了 1.19 日这个具体的下架日期——<strong>至此，美国三权结构中的立法权和行政权已经达成一致。</strong></p><p>美国的政治体制是三权分立，主张立法、司法、行政三种国家权力分别由国会、最高法院和总统分别掌握，各自独立行使，相互制衡。「在该政体下，三权中若有两权支持同一件事务，就大概率能成功。」梁帆律师对 36 氪指出。</p><p>TikTok 为自己辩护的核心主张是法案侵犯言论自由，违反美国宪法第一修正案，但此前并无与其定位类似的外国应用程序曾通过搬出《第一修正案》胜诉的案例。庭审时，大法官也曾提问 TikTok 律师该问题，给其机会陈述相关案例，但无论是曾轰动一时的华盛顿邮报报道越战文章网页被禁，还是庭辩中探讨的其他案例，均涉及到具体的内容和言论，而 TikTok 只是被视为渠道和平台。</p><p>也就是说，法院实际放弃了在本案中深入论述第一修正案的机会。「若要深入探讨《第一修正案》，需要在下级法院而非最高法院讨论，需要花费大量的时间。」梁帆律师说。</p><p>最终，法院认同国会以数据安全为由——TikTok 可能会收集美国用户信息，侵犯隐私——来维持「不卖就禁」的法案。「这个做法符合压倒性的美国国家利益。」大法官们称。</p><p>许多达人在 TikTok 被禁之后，跑到了 Ins 上发布「快拍」（一种限时内容发布方式），表达自己对禁令不满。有人调侃这是美国政府处理事情最快的一次，还有人表示，「他们想让人们觉得，如果特朗普能保留 TikTok，那他就是个英雄。」</p><p>而特朗普似乎也有意成为 TikTok 的「英雄」，美国时间 1 月 19 日清晨，在就任前夕，特朗普在社交平台发布动态表示：拯救 TikTok !</p><p>帮助 TikTok 出售股份看起来是特朗普眼下努力的方向。1 月 19 日消息，据 CNBC 报道，被称为「AI 界谷歌」的搜索公司 Perplexity AI 于周六正式与 TikTok 母公司字节跳动展开「合并」谈判 ，目标是打造融合复杂性、TikTok US 和新资本伙伴的新实体。</p><p>按照特朗普的设想，未来会设立一家与 TikTok 的合资公司，美国在其中拥有 50% 的股份，这是一个尚未谈妥且需要漫长决策的方案。而如果真的到了那个时候，美区的 TikTok 也不再是字节跳动全球化的重要布局。</p><p>美国最高法院的判决书中有一层意味深长的阐述：</p><p>该法案产生于一个国家安全和外交政策需要更多应变的时代，这一（互联网技术）领域的信息难以获取，某些行为的影响难以评估。即便这种影响是立法者基于假设和推理得来的，即便没有完整的证据支持。我们对政府的「明智判断」给予尊重。</p><p>正如美国前国务卿基辛格在《论中国》一书中所说的，<strong>加深敌对的并不是任何一方做了什么，而是可能会做什么。事件变成一种象征符号，而符号又自行发展壮大。</strong>所有问题都无法解决，因为相互对抗的联盟体系已无任何调整余地。</p><p>这本书是 2012 年出版的，当时的世界还是正在变小的「地球村」，中国会如何「崛起」尚不明朗，中美关系的走向还是开放的、待定的。</p><p>而 13 年后的今天， 情势无疑滑向了一个真正糟糕的境地。拥有 1.7 亿美国用户的 TikTok 在美国的遭遇，对于以字节跳动为代表的，立志出海的中国科技公司来说，是天大的挫折。</p><p>但归根结底，它也只是中美脱钩的逆全球化浪潮之中，一个微小的浪头。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>艾力斯：2024 年净利润预增 121.99%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131067154421768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:56:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，艾力斯发布公告，预计 2024 年度实现归属于母公司所有者的净利润为 14.3 亿元，同比增加 121.99%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百花医药：2024 年净利润预增 177.56% 到 254.66%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131065860872450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:52:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百花医药发布公告，预计 2024 年度实现归属于上市公司股东的净利润 3600 万元至 4600 万元，同比增加 177.56% 到 254.66%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥来德：拟 5000 万元－1 亿元回购公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131056495155208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:48:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，奥来德发布公告，公司计划以自有资金及专项贷款，通过集中竞价方式回购股份，回购资金总额不低于 5000 万元（含），不超过 1 亿元（含），回购价格不超过 33 元/股（含）。中国工商银行股份有限公司吉林省分行提供的股票回购专项贷款不超过 7200 万元。回购股份将全部用于员工持股计划或股权激励。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何立峰：大力实施城市更新，有力有序有效推进城市更新重点任务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131068665010181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:47:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全国城市更新工作部署视频会议 20 日在京召开，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰出席会议并讲话。何立峰指出，实施城市更新必须科学制定城市更新专项规划，坚持一张蓝图绘到底、干到底，做到资金和要素跟着项目走，项目跟着规划走。要讲究策略方法，坚持尽力而为、量力而行，先急后缓、有力有序，合理适用、因地制宜，科学确定改造目标和标准，让群众舒适舒心。要落实项目资金平衡责任，按照市场化、法治化原则，统筹利用各方面资金资源，构建好政府、市场与住户之间的资金共担机制。要坚持不动则已、动则必快、动则必成，按期高质量完成项目建设，确保把好事办好、实事办实。要加强组织保障，城市政府应切实承担好主体责任，精心谋划组织，务实推进城市更新项目实施，确保工程质量安全，中央有关部门要加强政策支持，共同推动城市更新工作取得实效。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>双环传动：2024 年净利润同比预增 24.45%—26.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131055519979520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:43:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，双环传动发布业绩预告，预计 2024 年归属于上市公司股东的净利润 10.16 亿元—10.36 亿元，同比增长 24.45%—26.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文一科技：预计 2024 年净利润 1600 万元到 2400 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131054628345857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:39:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，文一科技发布公告，预计 2024 年度实现归属于母公司所有者的净利润 1600 万元到 2400 万元，与上年同期亏损 8064.80 万元相比，将实现扭亏为盈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年民营商业火箭开门红，谷神星一号运载火箭成功发射 5 颗商业衞星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131053329766403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:32:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京时间 2025 年 1 月 20 日 18 时 11 分，星河动力航天于酒泉衞星发射中心成功发射谷神星一号（遥十六）运载火箭（任务代号：On Your Shoulders），顺利将云遥一号 37 到 40 星、吉天星 A-05 星共 5 颗衞星送入 535km 太阳同步轨道。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>动力源：选举何昕担任董事长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131045948594176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:30:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，动��源发布公告，公司董事会根据《公司法》《公司章程》等相关规定，选举董事何昕为公司董事长，任期自本次董事会审议通过之日起至第八届董事会届满日止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>可靠股份：预计 2024 年净利润同比增加 28.81%-68.44%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131044530313478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:23:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，可靠股份发布 2024 年业绩预告，公司预计 2024 年度实现归属于上市公司股东的净利润 2600 万元–3400 万元，同比增长 28.81%-68.44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李强主持召开专家、企业家和教科文衞体等领域代表座谈会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131038192605446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:16:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局常委、国务院总理李强 1 月 20 日下午主持召开专家、企业家和教科文衞体等领域代表座谈会，听取对《政府工作报告（征求意见稿）》的意见建议。李强强调，要实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，为应对挑战、推动发展提供强有力的政策支持。要进一步深化改革扩大开放，激发各类经营主体活力。要以科技创新推动新旧动能转换，培育更多经济新增长点。要更大力度保障和改善民生，促进居民增收减负、提高生活品质。 （央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都华微：签订系统级芯片产品销售合同，总金额 1 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131034709989380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，成都华微发布公告，公司近日与某客户签订系统级芯片（光纤陀螺 SIP）产品销售合同，合同总金额为 1 亿元（含税），占公司 2023 年度经审计营业收入的比例为 10.8%，占公司 2023 年度经审计营业成本的比例为 45.28%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>众泰汽车：拟公开处置公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131028043290632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:06:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，众泰汽车发布公告，根据《众泰汽车股份有限公司重整计划》，公司计划公开处置公司破产企业财产处置专用账户（简称「处置账户」）中剩余的部分无限售条件流通股份。截至目前，处置账户持有公司股份 3.37 亿股（含预留偿债股份），占公司总股本的 6.67%。自公告发布之日起 15 个交易日之后的三个月内以集中竞价方式、大宗交易方式处置股份合计不超过公司股份总数的 3%，即不超过 1.51 亿股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科泰电源：发电机组产品在数据中心仅作为备用电源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131024779646977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 20:03:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科泰电源披露股票交易异动公告，公司关注到市场对算力概念、数据中心电源板块关注度较高。公司一直从事发电机组产品的生产销售业务，主营业务未发生改变。发电机组产品在数据中心仅作为备用电源，并非数据中心与算力直接相关的核心设备。发电机组行业已有多年发展历史，属于成熟和充分竞争市场，且公司处在发电机组产业链条中的产品制造环节，市场端受下游需求和客户项目进度影响，上游受核心部件供给影响，中游受市场竞争格局影响。算力等下游市场的规模、发展落地速度本身存在不确定性，其对公司业务的影响亦存在较大不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鸿博股份：预计 2024 年净亏损 2 亿元-2.99 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131016025413888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:54:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，鸿博股份发布业绩预告，预计 2024 年净亏损 2 亿元—2.99 亿元，上年同期亏损 5444.29 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湘财股份：董事长陈健因工作变动辞职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131014894835977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:53:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，湘财股份发布公告，陈健因工作变动原因申请辞去公司董事长、战略委员会主任委员职务，自该报告送达董事会时生效。辞职后陈健不再兼任公司董事长职务，继续担任公司董事、战略委员会委员职务。按照《湘财股份有限公司章程》规定，由公司副董事长兼总裁史建明代为履行董事长职责，代行职责的期限自陈健辞职生效之日起至董事会选举产生新任董事长之日止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金力永磁：拟 10.5 亿元投建年产 2 万吨高性能稀土永磁材料绿色智造项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131009629919241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:47:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金力永磁发布公告，公司拟通过全资子公司金力永磁（包头）科技有限公司投资建设「年产 20000 吨高性能稀土永磁材料绿色智造项目」。项目计划投资总额为 10.5 亿元，项目建设期 2 年，建成后公司将具备年产 6 万吨高性能稀土永磁材料的生产能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙首相桑切斯：政府将批准 1.5 亿欧元补贴，以帮助企业发展人工智能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131004029802755?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:42:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[西班牙首相桑切斯表示，政府将批准 1.5 亿欧元补贴，以帮助企业发展人工智能。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大北农：预计 2024 年净利润 3 亿元—4 亿元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3131000194521094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:38:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大北农发布业绩预告，预计 2024 年归属于上市公司股东的净利润 3 亿元—4 亿元，上年同期亏损 21.74 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅化集团：2024 年净利润同比预增 596.26%—720.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3130993166735365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，雅化集团发布业绩预告，公司预计 2024 年归属于上市公司股东的净利润 2.8 亿元至 3.3 亿元，同比增长 596.26% 至 720.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：中金财富 2024 年实现营业收入 66.57 亿元，净利润 11.94 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3130988497312001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-20 19:26:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中金公司发布公告，公司现将全资子公司中金财富 2024 年度未经审计的主要财务数据披露如下：截至 2024 年 12 月 31 日，中金财富总资产 1834.16 亿元，净资产 192.47 亿元；2024 年 1—12 月实现营业收入 66.57 亿元，营业支出 51.26 亿元，营业利润 15.31 亿元，利润总额 15.07 亿元，净利润 11.94 亿元，归属于中金财富所有者的净利润 11.94 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>