<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>微信接入 DeepSeek，腾讯元宝「驱虎吞狼」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171904608519040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 11:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜乔芊</p><p>最近几天，互联网公司的新潮流是纷纷将自家产品接入 DeepSeek。在这股潮流之中，微信的加入尤其令人关注。</p><p>2 月 15 日，微信搜索开始灰度测试「AI 搜索」功能，为微信搜索功能接入 DeepSeek-R1 模型。被灰测的用户，可在微信搜索框中点击「AI 搜索」，即可免费使用 DeepSeek-R1 满血版模型。</p><p>作为一个有着 13.82 亿月活跃用户（微信与 WeChat 合并）的超级应用，微信与 DeepSeek 的合作意义非凡。而且，腾讯一改往日「敢为天下后」的谨慎风格，凑了这次热闹，这也让人有些意外。</p><p>灰度测试开始后三天，双方的合作还在深化。2 月 18 日，36 氪获悉，腾讯内部紧急协调部署调用「元宝」支持微信搜索，为用户提供更多入口和选择。腾讯元宝，是基于腾讯混元大模型的 AI 应用。</p><p>腾讯方面表示，「近期微信搜索灰度测试 AI 搜索，用户对 DeepSeek 模型的使用热情远超出预期。从今天开始，尚未被灰度到 AI 搜索的用户，点击微信对话框顶部的搜索栏，进入微信搜索，将有机会在页面中看到‘下载元宝（体验 DeepSeek-R1）’」。</p><p>通过腾讯元宝，用户可以免费使用 DeepSeek-R1 满血版、DeepSeek-V3、腾讯混元深度思考模型 T1 以及腾讯混元通用模型 Turbo，不仅支持深度思考，也支持快速输出答案。</p><p>另外，在微信内和元宝 App 内，得到 DeepSeek 的回答后，也都支持一键将问答过程分享给微信好友，在对话框里以卡片形式展示。</p><p>深度求索（DeepSeek）是一家专注于人工智能大模型技术的中国公司，致力于研发和提供先进的自然语言处理（NLP）、计算机视觉（CV）和多模态 AI 技术。该公司自从今年 1 月推出开源大模型 DeepSeek-R1 以来，一直处在舆论关注的风口浪尖。微信用户对这一新技术的关注度，甚至超过了对微信重磅新功能的关注——微信指数显示，春节期间 「DeepSeek」 的搜索热度是 「微信小蓝包」 的 5 倍之多。</p><p>对在 C 端竞争中稍慢一步的腾讯元宝来说，接入 DeepSeek 远不仅是为了「丰富用户体验」那么简单。</p><h3>微信接入 DeepSeek，将带来什么影响？</h3><p>腾讯与深度求索的合作，被外界解读为「把 13 亿用户搬进了 DeepSeek」、「生态大扩容」或「变革到来的信号」。考虑到全民社交软件的影响力，大家做出这样的判断也是合情合理。</p><p>不过需要明确的是，目前微信内的灰测功能，看起来还远不成熟——在微信内使用 AI 搜索，不仅无法理解上下文，不支持多轮对话，也不支持上传各种文件内容辅助提问与搜索，甚至不支持查看历史问答记录。</p><p>一句话来讲，对于真正需要使用 DeepSeek 的人来说，直接去应用商店下载一个 DeepSeek 会比在微信里用「AI 搜索」体验好得多。</p><p>关注互联网和 AI 的科技作者衞夕调侃，这次 DeepSeek 的接入微信搜索，从产品层面准备之仓促，就好像是「用透明胶将 DeepSeek 粘到了微信搜索上」。唯一能体现产品经理存在感的两个 feature：一是搜索结果支持分享、二是输出结果之后有「推荐问题」。</p><p>他认为，微信如此快地推出了一个并不成熟的功能，最大的可能性是，团队想低调地快速练兵以获得反馈，所以才会将它设计得「深入口、浅体验」。但微信本身「超级 App」的地位以及 DeepSeek 近期超高的热度，使外界放大了对新功能的关注，高估了这一功能的短期影响。</p><p>但是，对新功能也无需唱衰。因为从长期来看，二者的合作仍然意义非凡。</p><p>「DeepSeek 本身作为一个独立 App 的一个杀手锏核心是‘深度思考’+‘联网搜索’。」衞夕说。「任何接入 DeepSeek 的 App 在‘深度思考’思考上没有能力差距，和体验层的核心差异在于‘联网搜索’。」所以，知乎接 DeepSeek、雪球接 DeepSeek、小红书接 DeepSeek 和微信接 DeepSeek，同样一个问题，由于数据源不同，答案是不一样的。</p><p>微信接入 DeepSeek，是进一步打破 APP 信息孤岛，带来了公众号生态积累的宝贵资产。另外，微信本身的社交属性，也更利于 DeepSeek 在这里培养用户跟 AI 机器人对话的习惯。</p><p>「我们简单开一个脑洞——如果这个 AI 对话机器人直接向个人通讯录开放，让不同的 AI 智能体变成你随时聊天的好友，体验增量会比现在的纸糊产品提升一个数量级。」衞夕说。</p><p>至于离钱更近的「AI 帮用户做消费选择」的畅想，现在谈论它似乎还为时尚早。</p><p>2 月 18 日，有博主称，腾讯的智能助手元宝在使用 DeepSeek-R1 时，在回答中有疑似包含广告信息。腾讯公关总监张军在评论区进行回应：「理论上不应该，已经让技术去查了」。随后，张军进一步解释道，问题的原因是回答参考了「58 到家家政保洁保姆月嫂搬家」公众号的避坑内容，而此内容可能来自于联网搜索，导致了广告信息的偶然嵌入。</p><h3>大厂还要继续做自研大模型吗？</h3><p>腾讯对 DeepSeek 的接纳，令人不禁猜疑集团对自家混元大模型接下来的规划。在一个超级产品已经出现并迅速吃下市场之后，大厂自研大模型应如何自处？</p><p>DeepSeek 横空出世，几家早已部署 AI 大模型的巨头公司都快速摒弃了「保护主义」——百度、阿里云、华为和腾讯相继接入了 DeepSeek，而字节豆包还在观望。</p><p>字节的犹豫是有理由的。在 DeepSeek 出现之前，字节旗下 AI 助手豆包是中国月活跃用户最多的 AI 对话应用，其次是 Kimi、文小言。而阿里通义和腾讯元宝排名垫底。</p><p>DeepSeek 使得 C 端用户体验 AI 的需求暴增，几个在 C 端做得没那么好的大厂自然就「从善如流」地接纳了 DeepSeek，而原本有机会成为第一的豆包显然还不想轻易认输。</p><p>在最近的 2025 年字节跳动全员会上，字节跳动 CEO 梁汝波说道：「DeepSeek-R1 创新点之一的长链思考模式并不是业界首创，2024 年 9 月 OpenAI 发布长链思考模型、成为行业热点后，字节就意识到技术重大变化，但‘没有觉得要马上覆现出来’...... 现在回头看，如果一开始重大问题就争先，我们有机会更早实现。」</p><p>浙商证券报告称，字节跳动 2024 年在 AI 领域的资本开支达 800 亿元，接近百度、阿里和腾讯三家的总和（约 1000 亿元）。梁汝波表示，2025 年，字节跳动的 AI 业务将追求「智能上限」、探索新的交互、加强规模效应。可以预见，有 7000 多万月活跃用户的豆包还要与 DeepSeek 在 C 端继续竞争。</p><p>在 C 端暂时落后一步的腾讯元宝在此时接入 DeepSeek，也算是「驱虎吞狼」的一步险棋。今年初的年会上，马化腾表示，腾讯会持续投入资源进行算力的储备，希望各个 BG 都能拥抱大模型的产品化落地场景，目前包括微信、QQ、输入法、浏览器等产品都将推出 AI 智能体。</p><p>巨头公司能打破创新魔咒，在下一场竞争中超越 DeepSeek 吗？衞夕表示，腾讯复杂而庞大的产品生态需要混元的多模态能力（比如广告创意生成），而多模态恰恰现阶段还是 DeepSeek 的短板。</p><p>「所以我谨慎地认为，腾讯不会减少对自研基座模型的投入力度，而更多是鞭策他们在资源充裕的支持下，以更高的效率拿出更多指标领先的‘硬货’。」衞夕说。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>官方数据：1 月新房环比上涨城市增至 24 个，热门都市圈更具反弹可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172963482321286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 11:05:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 19 日，国家统计局公布《2025 年 1 月份 70 个大中城市商品住宅销售价格变动情况》数据显示，1 月份，70 个大中城市中，新建商品住宅销售价格环比上涨城市有 24 个，比上月增加 1 个；二手住宅环比上涨城市有 7 个，比上月减少 2 个。</p><p>房价环比上涨城市主要集中在长三角、珠三角、成渝都市圈，以及重点二线城市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1041,1164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_a03ffb188e9748799f1d5291118dc5ce@337187376_oswg149825oswg1041oswg1164_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国家统计局数据</p><p>具体来看，一线城市并未在开年领涨。1 月份，一线城市新建商品住宅销售价格环比上涨 0.1%，涨幅比上月回落 0.1 个百分点。其中，北京下降 0.4%，广州持平，上海和深圳分别上涨 0.6% 和 0.2%。</p><p>新房价格环比涨幅靠前的反而是成都、南京，环比涨幅均为 0.7%，其次是上海、宁波，环比上涨 0.6%。武汉、无锡紧随其后。</p><p>值得注意的是，与去年相比，1 月份新房价格上涨城市开始成「面状」出现。</p><p>比如，海南的海口、三亚同步上涨；西部的成都、重庆均环比上涨；长三角的上海、杭州、南京、宁波、无锡同步环比上涨；珠三角的深圳、惠州环比上涨，广州持平。</p><p>与新房形成对比，二手房市场仍然处于「以价换量」趋势中。除了北京、天津、上海、南京、无锡、厦门、青岛、深圳、成都、宁波，其余城市皆下降。</p><p>1 月份，一线城市二手住宅销售价格环比上涨 0.1%，涨幅比上月回落 0.2 个百分点。其中，北京、上海和深圳分别上涨 0.1%、0.4% 和 0.4%，广州下降 0.2%。</p><p>二线城市二手住宅环比下降 0.3%，降幅与上月相同。</p><p>与去年同期相比，70 城二手房价格无一上涨。四大一线城市，北京、上海、广州和深圳分别下降 3.8%、2.3%、10.0% 和 6.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_45514275328e457ca983cec12450012e@337187376_oswg146096oswg1000oswg1164_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国家统计局数据</p><p>58 安居客研究院院长张波认为，一二线热点城市稳步迈入「止跌回稳」。一线城市的一二手房价格持续环比上涨，尤其是上海、深圳的上涨伴随着二手房成交量保持高位，市场已完成筑底过程。二线城市自 2023 年 6 月以来，新房价格环比首次转正，这一变化值得关注，尤其是南京、杭州、成都、武汉的回升动力更强，也本轮复苏的带头城市。</p><p>但对于二手房市场，从安居客线上数据来看，2025 年 1 月，百城二手房挂牌量达到 229.8 万套，同比去年增长 19.0%，充足的房源为购房者提供了更多的选择。</p><p>中原地产首席分析师张大伟表示，从数据来看，70 大城市房价在 10 月就出现了明显变化，11-12 月份房价继续止跌，1 月份新房二手房下调城市只有 42 个和 60 个。预计今年市场分化持续。一线城市热度最高，但出现了涨幅回落。一线城市出现了连续 4 个月上涨，但随着价格的上涨，购房者开始出现了分化，部分购房者再次开始观望，影响了 1 月份一线城市的房价涨幅开始放缓。市场依然需要更多利好政策不断稳定市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>倒计时 7 天！谁是下一个超级应用？丨案例征集</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172936937292162?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 10:44:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_7c8f5c2d5520445f8359fdf0a054cc1d@5889148_oswg81913oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>AI 领域再掀骇浪。</strong>&nbsp;</p><p>2025 年初，DeepSeek 的惊艳亮相，如一颗重磅炸弹，瞬间点燃了全球对 AI 的热情。&nbsp;</p><p>短短一个月内，DeepSeek 便登顶全球 140 个国家及地区的应用市场，日活跃用户数突破 3000 万大关。&nbsp;</p><p>从 2022 年底 ChatGPT 风暴，到 2024 年 Sora 横空出世，再到如今 DeepSeek 热潮，AI 以令人目不暇接的速度演进，刷新着我们的认知。&nbsp;</p><p>AI 大模型正在从技术变革走向产业变革，算法革新与模型优化下的推理成本极速下降。&nbsp;</p><p>无数的 AI 原生应用，正在重新定义我们与数字世界乃至物理世界的交互方式。&nbsp;</p><h2><strong>01 商业变革新引擎</strong></h2><p>AI 原生应用，正以一种革命性的力量，重塑着各个行业的商业格局。&nbsp;</p><p><strong>它不是简单地将 AI 技术附加于现有业务，而是从底层架构开始，深度融合 AI 能力，创造出具有创新性和颠覆性的应用。</strong>&nbsp;</p><p>近年来，AI 原生应用在各个领域展现出惊人的活力。&nbsp;</p><p>内容创作领域，它助力创作者打破灵感瓶颈，让创意源源不断；在办公场景中，推动智能化转型，提升办公效率与协作水平；在电商行业，帮助企业精准洞察消费者需求，实现个性化营销；在教育领域，为学生提供个性化学习解决方案，助力教育公平与质量提升……&nbsp;</p><p>英伟达 CEO 黄仁勋预测， AI 正在以惊人的速度发展，从感知 AI 到生成 AI，如今我们正进入「物理 AI」时代，AI 能够推理、规划和行动。&nbsp;</p><p>Omdia 报告显示，全球生成式人工智能市场正处于爆发初期，预计到 2029 年，市场规模将从 2024 年的 146 亿美元增长至 728 亿美元， 作为生成式 AI 的下一个前沿领域，多模态生成式 AI 技术凭借其日益增强的多样化功能，正在推动各行业的应用案例，例如客户服务、企业知识管理、3D 数字分身以及制造业等。&nbsp;</p><p>面对这一趋势，越来越多企业积极将 AI 原生应用融入业务流程，提升竞争力，开拓新市场。&nbsp;</p><h2><strong>02 评审顾问团阵容强大</strong></h2><p>为了鼓励更多创新性的 AI 原生应用涌现，发掘在 AI 原生应用领域具有创新性、示范性和推广价值的案例，36 氪于今年 1 月重磅推出了「2025 AI 原生应用创新案例」征集活动。评选范围涵盖通用应用、工具应用、垂直应用和终端应用等多个场景案例。&nbsp;</p><p><strong>本次案例征集自启动以来，就受到了业界的广泛关注和积极参与，截止目前，已收到近百个报名案例，充分展示了 AI 原生在不同场景下的创新应用和巨大潜力。</strong>&nbsp;</p><p>为保证评选的中立性、权威性和严谨性，36 氪特别邀请了 AI 领域的知名科技达人、行业专家、投资人、36 氪内容/研究负责人共同组成评审顾问团，对参选案例进行严格评估。&nbsp;</p><p>36 氪将在评选过程中对参选数据严格保密，评选中进行脱敏，以防偏见和数据泄漏，在多位评委的反复推敲和综合评估下，形成最终的评选结果。&nbsp;</p><p>本次「2025 AI 原生应用创新案例」评选活动，36 氪特别邀请了 13 位嘉宾担任评审顾问团，包括清华大学国强教授、博士生导师、智能产业研究院首席研究员刘云新，贝恩公司全球合伙人张婧，源码资本管理合伙人黄云刚，北极光创投合伙人张朋，光速光合合伙人蔡伟，云启资本合伙人陈昱，中国人工智能领军科学家、上海市人工智能社会治理协同创新中心研究员刘志毅，科幻作家、中国作协科幻文学委员会副主任陈楸帆，中科院软件所博士生导师、研究员图灵宇宙，哈尔滨工业大学博士、科技自媒体三一博士（薛恒潇），帝国理工博士、老石谈芯主理人老石，36 氪研究院院长邹萍，以及 36 氪科技主编苏建勋（以上排名不分先后）。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="930,1650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_c371b2ad1d2347c1b8c500fdf6713e8b@5889148_oswg1554957oswg930oswg1650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>03 评委洞见：AI 原生应用前景</strong></h2><p>为了更好地了解当前 AI 原生应用的发展状况及相关研究，36 氪特别邀请了部分评审顾问团嘉宾，就 AI 原生应用相关问题进行了访谈调研。以下是他们的一些精彩观点：&nbsp;</p><p>关于 AI 原生应用的发展前景，<strong>云启资本合伙人陈昱</strong>表示，短期来看，生产力提升、AI for science、娱乐等或是短期内可能率先突破并实现商业化落地的 AI 原生应用场景。伴随算力成本的下降和模型性能的提升，AI 原生应用功能愈加完善，从而更好满足人们的需求，并赋予未来生活、工作以新形态。从当前的 AI 应用使用情况可窥见未来雏形。&nbsp;</p><p>以生产力提升这一场景为例：在信息获取方面，AI chatbot 产品颠覆了传统的搜索引擎模式，提高了搜索效率，用户无需从若干搜索结果中甄别筛选，通常可以直接获取需要的信息；在内容生成方面，生成式 AI 帮助用户准确有效地生成内容，帮助节省 80-90% 时间；此外，Agent 产品的突破和应用将实现更多复杂任务操作的自动化，减少人类的重复性工作，将更多精力释放到创造性工作中。&nbsp;</p><p><strong>36 氪研究院院长邹萍</strong> 则认为，未来 1-3 年，AI 智能助手、AI 搜索、AI 医疗影像诊断、AI 教育、AI 创作等细分赛道值得关注。短期内，影视、教育、营销、游戏、办公协同等行业及场景可能会率先实现 AI 原生应用的规模化商业落地。长期来看，AI 原生应用的突破将显著改变生活方式，让智能家居多模态交互成为可能、出行可以实现动态实时调整、娱乐沉浸感更强；工作方式上，提升效率，在本地部署基于个人职业特征的专家知识库；行业格局方面，将全面推动传统行业进行深度转型，并催生出更多新兴行业。&nbsp;</p><p>针对当前「AI 原生应用越来越聪明」的现象，<strong>贝恩公司全球合伙人张婧</strong>指出，推动 AI 原生体验升级的核心创新主要体现在混合专家（MoE）架构、知识蒸馏技术、数据优化策略以及硬件与系统级优化等方面。这些技术创新共同推动了 AI 原生应用的不断智能化和体验升级。&nbsp;</p><p><strong>中科院软件所博士生导师、研究员图灵宇宙</strong> 则表示，推动 AI 原生体验升级的核心创新主要集中在多模态感知融合、动态认知架构、情感计算引擎、分布式边缘智能以及价值对齐系统等技术维度。这些技术突破使 AI 从工具进化为具备上下文感知、持续进化与价值判断能力的智能体，重新定义了人机协作的边界。&nbsp;</p><h2><strong>04 倒计时 7 天，诚邀您的参与！</strong></h2><p>目前，「2025 AI 原生应用创新案例」申报活动已进入尾声，距离报名截止仅剩 7 天。&nbsp;</p><p>无论您的企业是在 AI 原生应用领域取得了创新性突破，还是在商业应用方面取得了显著成果，36 氪都诚挚邀请您积极参与到本次征集活动中来，期待您的案例能够为行业提供更多的借鉴和启示。&nbsp;</p><p>谁将成为下一个超级应用？我们拭目以待。&nbsp;</p><p><strong>2025&nbsp;AI 原生应用创新案例，申报指南</strong>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,8857" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_b255ecc92c114facbce90426dd0ca7b8@5889148_oswg7245544oswg1080oswg8857_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/hST4PbBMdN2xd4WF2uJj8w">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 万亿地产企业们，为什么上不了座谈会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172888563549060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:55:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2018 年 11 月，参加民营企业座谈会的有：刘积仁、鲁伟鼎、王小兰、孙飘扬、卢勇、汤晓鸥、刘汉元、谈剑锋、刘屹、耿哲。</p><p>2025 年 2 月，参加民营企业座谈会的有：黄代放、雷军、冷友斌、梁文锋、刘永好、马化腾、马云、南存辉、齐向东、任正非、王传福、王兴兴、虞仁荣、曾毓群。</p><p>从东软、万向、时代、恒瑞、商汤、通威，到小米、幻方、宇树、韦尔、宁德时代，哪里需要革新，创立一片天地，哪里就是民营企业发展最有空间的地方。</p><p>如果把我国 134.9 万亿元的经济体量比作一把刀，农业是刀把，是一个安全区，制造业是刀背，提供了稳定的结构支撑和配重，而现在科技就是刀刃，最尖端，最锋利的那部分。</p><p>AI 时代，科技的发展和传统制造业已经是两个类型，后者诞生于工业化、标准化、规模化，技术是源，但企业管理和纪律是体。而对于前者，创新精神是 1，其它是 0。</p><p>在技术买不来的全球格局中，创新的难度增加了 N 倍，因此也更依赖于受传统企业管理制度影响较少的民营企业。</p><p>所以，民营企业座谈会的座上宾，都是新时代勇立潮头的人。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><p>在今年的民营企业座谈会上，有一句话是岁月史书：<strong>民营企业是伴随改革开放伟大历程蓬勃发展起来的。</strong></p><p>但每个阶段，在市场上蓬勃发展的民营企业类型都会不同。</p><p>体系转换初期的江湖草莽时代，率先雄起的是「倒爷」。连王石也不例外。</p><p>转轨初步完成到 2008 年之间，最炙手可热的民营企业家是制造业、家电业。</p><p>2008 年之后的近十年间，是移动互联网和房地产。</p><p>2018 年至今，最受重视的又换成了硬科技和尖端科技。</p><p>这是经济发展规律使然。</p><p>1978 年经济制度开始破冰，第一阶段要解决的主要矛盾是物资短缺和「劳动、资本和要素」参与分配的制度体系重建问题，所以，基础制造业、贸易商起到了「填补空白」，给区域市场带来增量的重要作用。</p><p>当中国乘着人口红利逐渐成为「世界工厂」，不到 20 年时间内，生产力突飞猛进，义乌、昆山、常州等城市靠着生产制造崛起。同时，基础工业品、日用品不再稀缺，还有一部分人变成了有钱人，教育积累的人才红利和财富积累，开始推动移动互联网和房地产加速发展。</p><p>人们有了钱，钱必然会流向消费和资产。</p><p>所以，每个国家的经济快速发展期，都会伴随着房地产行业的大爆发。它不仅仅是一种货币现象，也是经济发展的伴生物。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>人才和资本，这两大要素是需要日积月累的。从「改开」开始，到加入 WTO 之后，我们逐渐完成了这个积累阶段。</p><p>中国房地产的高增长、高规模、高房价，是钱与人不断积累的结果，和力量展示。</p><p>2009 年，城镇化率达到约 50%，大量人口进城；</p><p>2009 年，我国 GDP 突破 5 万亿美元；2010 年，取代日本成为世界第二大经济体；</p><p>4 万亿救市出台，社会资本流动性大增；</p><p>1986-1990 年的第三次婴儿潮，在 2010 年前后走上社会；</p><p>2011 年，全国城镇居民人均可支配收入超过 2 万元/人。「六个钱包」买房潮出现。</p><p>资本、需求、政策、财富效应推动之下，民营地产企业在这一阶段成为「勇立潮头的人」。</p><p>在这个阶段内，地产与地方财政收入、基建、投资「相得益彰」，地产企业不仅是富豪榜上的常客，也是地方政府的座上宾。</p><p>但在超 5000 万地产人的疯狂生产力之下，十年时间内，房子从稀缺品变成了结构性过剩商品。</p><p>根据人口普查数据，2010 年全国城镇人均住房面积为 30.3 平方米‌‌；2020 年，我国城镇人均住房建筑面积达到 38.6 平方米。</p><p>2000、2010、2020 年三个节点上，我国城镇户均住房套数分别为 0.92、1.01、1.06 套。</p><p>住房不再稀缺，「三道红线」最终出台。民营地产企业迎来大退场。</p><p>根据克而瑞统计数据，2024 年房企操盘榜 TOP10 中，只有两家民营企业。两家企业操盘金额合计占比只有 10.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="972,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_3719cc40a0f9404aacc95fdb40de8067@337187376_oswg881026oswg972oswg918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：克而瑞</p><p>未来三年内，民营地产企业的份额大概率还会萎缩。</p><p>2024 年房企新增货值 TOP10 中，只有一家民营房企：滨江。</p><p>TOP15 中，只有两家民营房企：滨江，以及非知名的行业黑马宁波江山万里置业。它们的货值占比只有 8.55%。</p><p>另外 91.45% 的全年新增货值都在国央企手中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="972,918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_878c42d867fc4ddb9066d6ca0c5f8dc5@337187376_oswg881026oswg972oswg918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：克而瑞</p><p>一个非稀缺行业的出路，只有「卷产品」。这也意味着，它对资本的利用会相对低效。</p><p>地产又是重金融属性，资金占用量大，一个项目就可以达到几十亿的体量。让有创新精神的民营资本在其中低效内卷，显然不是理想选项。</p><p>地产开发「生产力饱和」的阶段，民营地产企业的未来，要么在塔尖产品，要么在资产运营方向，这两个区域是仅靠资本和标准化管理无法做出优势的非标领域。</p><p>用马化腾的话说：<strong>你什么都没做错，只是老了</strong>。</p><p>没有人可以永远站在潮头，特别是资本蜂拥过后。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/kLe47osz-CSK7iGBUPqJHA">「未来可栖」</a>，作者：小屋见大屋，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破国际禁运技术壁垒，「罗根激光」获数千万元 B 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172869804295047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:34:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张卓倩</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，固体激光器制造商罗根激光科技（武汉）有限公司（以下简称「罗根激光」）近日宣布完成数千万元 B 轮融资，投资方为兴富资本，由启辰资本担任独家财务顾问。本轮融资将主要用于新产线建设和新项目研发。</p><p>「罗根激光」成立于 2017 年，总部位于武汉江夏区。公司专注于先进固体激光器的研发、生产和销售，产品涵盖纳秒固体激光器、皮秒超快激光器以及水导激光系统等，广泛应用于航空航天、第三代半导体、超硬材料和新能源等领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1843,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_795c54051b6e4826b52798448bd02d60@5721530_oswg761001oswg1843oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">核心产品</p><p>近年来，随着航空航天、半导体和新能源等高端制造业的快速发展，对高精度、高能量激光器的需求日益增长。然而，高端激光器市场长期被国外企业垄断，国内企业面临技术封锁和高昂的设备成本。「罗根激光」通过自主研发，成功突破了多项核心技术，实现了高端激光器的国产化替代。</p><p>在技术方面，「罗根激光」研发了适用于激光微射流技术（水导激光）的高功率大能量激光器以及高能量基模激光器，这是一种用于将高能量激光耦合在水柱中的创新技术。通过将激光能量聚焦在微米直径的水柱中，水导激光技术实现了高精度、高能量的加工能力，同时兼具光纤激光器和固体激光器的优势。</p><p>「我们是国内该领域唯一能提供激光器商用化交付的企业，项目自 2019 年立项研发 2022 年上市销售并不断迭代，实现了全部配件 100% 国产」，「罗根激光」CEO 华明介绍。「罗根激光」与国内外 30 多家企业、科研机构和应用单位合作近百个高端项目并实现批量交付终端，到目前为止该类型的激光器年销售额已超过 3000 万。</p><p>基于不同场景和参数，「罗根激光」已推出 20 多个系列 50 多种型号的全固态紫外激光器和超快激光器，核心产品为 HPE 系列高功率大能量绿光激光器和 DSP 系列高能量基模激光器。HPE 系列产品单脉冲能量 10~100mJ，峰值功率超过 5 万瓦，该系列产品已实现批量商用交付，广泛应用于航空航天耐高温合金、复合材料加工以及第三代半导体材料、超硬材料（如金刚石、陶瓷等材料）的精密加工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1843,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_820a23aab0ff4fdc9c0eba89ccef3a7f@5721530_oswg1078561oswg1843oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">典型应用</p><p>「罗根激光」的客户包含设备集成商和终端用户两部分，目前已和中航工业、中国航发、中国航天以及半导体、培育钻石等领域企业达成合作。「罗根激光」今年的预测产值目标近亿元。未来公司的研发方向包括在主营业务领域提升激光器性能，探索全固态飞秒激光器以及连续高功率固态激光器等。</p><p>在团队方面，「罗根激光」现有职工 60 余人，其中研发人员占比 70% 以上。核心团队由激光行业的资深专家组成，具备丰富的研发和市场经验。CEO 华明曾先后担任过知名国资和外资激光企业高管。在激光行业拥有超过 15 年的市场和管理经验，曾主导多项重大市场战略和产品推广。研发总监邓家星在激光技术研发领域拥有超过 10 年的经验，专注于高能量激光器和超快激光技术。「罗根激光」还与中科院材料所、华中科技大学、西北工业大学、西安电子科技大学等科研机构保持紧密合作。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>兴富资本投资人表示：</strong>「兴富资本致力于智能制造前沿技术领域投资，而激光作为一种高性能的加工手段，其性能维度多、各维度均在不断提升性能上限、产业化跟随、各类应用落地不断涌现，未来有望作为各类高端制造场景核心激光设备的核心标准化价值量集中环节，担当行业上下游枢纽角色引领技术迭代进步。罗根激光作为固体激光器大赛道中的翘楚，在高能、高脉冲能领域积累深厚，在水导激光及其他国产化空白的高脉冲能应用领域居于行业头部，为兴富资本隐性冠军投资理念引领的制造业布局下的重要一环。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>募资 2 亿，安克要抢特斯拉的储能生意｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171855979184515?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:30:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>储能的风又吹起来了。</p><p>近日，安克创新向中国证券监督委员会提出的向不特定对象发行可转换公司债券已获得同意。其中募资需求不超过 11.05 亿元（含 11.05 亿元），用于便携及户用储能产品研发及产业化项目的资金超 2 亿元。</p><p>自充电产品起家，在能源问题席卷全球之际投身户用储能，安克的这项业务布局或许不足为奇。</p><p>事实上，早在 2015 年，安克创新已经推出过移动储能产品，对市场需求和技术也展开过调研。而彼时储能赛道的市场空间尚未展现，储能没有成为安克创新的重要发力方向。</p><p>《中国便携式储能产业发展研究报告 (2021 年)》数据显示，时至 2016 年，全球便携式储能产品的出货量也仅为 5.2 万台，仍处于整体市场规模较小、消费者认知度较低的阶段。安克这项业务也走向沉寂。</p><p>2019 年，整个行业风向变了。那一年，正浩创新推出 DELTA 1300 新品，凭借超快充、大容量的优势，迅速占领市场，一年内营收增长超十倍，风头远超安克。</p><p>安克坐不住了。2020 年，安克便携式储能产品线重新组建，当时核心业务线之一的负责人调至该品线，大量招人，并推出新产品。此后安克推出多款新品，但已经错过了爆发期。</p><p>「起大早赶晚集」成为对安克储能业务颇为贴切的形容。随着市场潮起潮落，安克开始明确，储能产品的需求必然存在，但品牌应该有更为系统的路径。</p><p>不过，从安克的 2 亿资金投入规模也可以看出，储能目前还在试探期。相比还未上市的正浩，安克有丰富的募资渠道，它们却没有高举高打。在经历储能市场过去几年大起大落后，安克决定更谨慎地前进。</p><h3><strong>赶晚集、共甘苦</strong></h3><p>2019 年开始，便携式储能体量增长迅猛，蛰伏已久的玩家一跃而起，将该条线边缘化的安克没能拔得头筹。</p><p>储能赛道的爆发，天时地利缺一不可。</p><p>疫情期间，人们难以外出，家庭供电稳定的重要性上升，家庭备用电源的需求急剧增加，便携式储能产品成为不少家庭的选择。</p><p>当疫情逐渐缓和之际，酷爱户外活动的海外消费者热情重燃，自驾游、野餐等便携储能的使用场景增加，产品销量大增。</p><p>彼时，便携储能的核心部件成本也迎来下放。根据彭博新能源财经（BNEF）数据显示，锂电池组的平均单位成本已由 2013 年的 684 美元/kWh，下降至 2021 年的 132 美元/kWh，降幅高达 80.70％。</p><p>由此，便携储能市场迅速爆发。据中国化学与物理电源行业协会相关数据，全球便携式储能市场规模由 2017 年的 1.2 亿元快速提升至 2021 年的 111.2 亿元，年复合增长率高达 210.3%；2021 年，便携储能产品的线上销售比例已超过 80%。</p><p>抓住这波机遇的公司们均迎来了迅猛增长。其中，正浩创新 2020 年同比增长十几倍增长，出货量和销售额市占率跃居全球第二；华宝新能 2020 年以 Jackery 和电小二品牌，拿下 16.6% 的出货量市场份额，2022 年其趁势成功上市，成为「便携式储能第一股」。</p><p>反观安克，当正浩创新与华宝新能等公司抢占市场份额之时，2020 年，安克方才重新组建便携储能产品线。</p><p>此后，安克推出了系列产品，其中 2022 年 4 月，其全球上线的型号为 757 的 1500w 户外电源，在上市第一天就成为亚马逊同品类第一名，户外储能产品的总销售额也在一年时间翻了 3 倍。</p><p>但全年来看，2022 年安克在全球发布了 3 款储能产品，全年营收 5 亿元，并未达到公司预期目标，更无法与营收数十亿元的华宝新能和正浩创新相比。</p><p>就在 2022 年末，便携储能赛道也迎来了低点。在此期间，美国作为全球最大市场，其货币超发与疫情期间大量发放民生补贴所带来的消费力渐渐减弱；盲目进入便携储能赛道逐金的玩家大量供应，供需失衡下，整个行业都面临库存压力。</p><p>安克创新董事熊康曾表示，到 2023 年初，仅一个季度的时间，公司该产品线的销售额就跌了 60% 到 70%。</p><p>断崖式下跌的背后，是公司们仅凭对市场行情的判断下决策，并未对产品需求进行洞察。大浪淘沙下，安克创新等头部企业均开始寻找第二增长曲线。</p><h3><strong>户用储能成为新选择</strong></h3><p>2023 年，寻找新的方向成为储能公司们的迫切需求。安克清理库存之际，做出了与华宝新能等公司一致的决定：投入户用储能。</p><p>户用储能主要用于家庭场景，是以存储电能为核心功能，为家庭提供电力支持和能源管理的系统，由电池组、逆变器、电池管理系统（BMS）和能量管理系统（EMS）构成。</p><p>便携储能企业转向户用储能的门槛并不低。在海外，户用储能系统涉及家庭安全，认证过程漫长，对产品稳定性要求更高；与便携储能相比，户用储能体积更大、部件复杂，更考验企业的运输、安装服务与售后等能力。</p><p>面对一系列难题，安克选择先借助自身海外线上营销与销售能力使决策周期缩短，推动产品更快走向消费者。</p><p>安克创新充电与储能事业部负责人熊康曾向媒体表示，海外消费者安装家庭用光伏储能系统成本高昂，在欧洲可能需 2 万欧元，美国则是 3 万美金起步，从购买、安装、贷款到后期维护的决策过程颇为复杂。同时，户用储能的安装商多为产品的线下销售方，消费者缺乏自主了解产品和品牌的渠道。</p><p>对此，安克尝试借助线上渠道改变销售模式。</p><p>2024 年，安克在北美发布了 Anker SOLIX X1 家用储能系统，通过 KOL、媒体宣传、社媒营销，数天内便获得了 6000 多条来自消费者的地址线索，他们主动要求安装 X1 系统。此外，在欧洲市场，安克的阳台光储系统在推出的第一周便卖出了 4000 套，收入约 800 万美金。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1196,1036" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250218/v2_ecab5307291541dfbe95891913239a53@5932017_oswg969931oswg1196oswg1036_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Anker SOLIX X1 家用储能系统，图源企业官网</p><p>销售反馈给了安克在户用储能继续投入的底气。然而，从整体市场来看，户用储能并不是新的赛道，已有成熟的玩家们把握住了市场，安克创新、华宝新能等企业希望借助该产品线拉起储能板块，仍为时尚早。</p><p>QYResearch 于 2024 年 12 月发布的报告显示，全球家用储能系统的核心厂商包括 Tesla、BYD 和 LG 等，这三家企业已经占有约 41% 的市场份额。</p><p>其中，特斯拉从 2015 年开始在美国推出家用储能电池 Powerwall 和超大型商用储能电池 Megapack，分别面向家用储能市场，和商业、工业储能市场。特斯拉在产品研发、生产到销售服务等方面已经形成了较为完整的体系。</p><p>Powerwall 自推出以来，截止 2024 年 2 月，全球安装量已突破 60 万台；2023 年在美国的市场份额高达 30.2%。</p><p>显而易见，与特斯拉等企业相比，安克创新在户用储能的布局与现有销售量仍处于早期阶段，加大投入后如何在集中的市场占有一席之地，考验着其产品、渠道与品牌等多重能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉的 AI「游戏」，「理想们」不能照搬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172218337936265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>在比亚迪、理想汽车等国内十余家车企宣布接入 DeepSeek（深度求索）大模型后，马斯克也准备将其最新一代 AI 大模型 Grok 3 接入特斯拉全系车型。</p><p>2 月 18 日，马斯克旗下的人工智能公司 xAI 发布了最新一代 AI 模型 Grok 3。这是 xAI 发布的第三代人工智能模型。数日前，马斯克称，Grok 3 的性能超过目前发布的所有其他产品，是「地球上最聪明的人工智能」。</p><p>「Grok 3 通过大量计算能力和合成数据进行训练，拥有极其强大的推理能力。它给出的答案你可能完全想不到。」马斯克夸赞道。</p><p>在发布会直播现场，xAI 团队将 Grok 3 模型与行业多个模型进行对比。总的来看，Grok 3 在数学、科学和编码三个方面都超过了 Gemini 2 Pro、Deepseek V3、ChatGPT 4o 三个竞对模型。</p><p>这是马斯克与 xAI 团队「大算力出奇迹」的成果。据 xAI 团队介绍，Grok 3 大模型的背后，是 20 万块 GPU 算力支撑；Grok 3 的训练计算量是上一代大模型 Grok 2 的 10 倍。</p><p>值得关注的是，Grok 3 在力证大模型的 Scaling Law 法则依然生效的同时，还在模型中整合了推理能力。在回答问题时，用户能看到 Grok 3 的「思维链（Chain Of Thought）」过程，一步步解读与推理用户需求，最终给出清晰答案。类似能力，此前在 Open AI 的 GPT-o1 模型、DeepSeek 的 R1 模型上也能见到。</p><p>除了与友商在技术上对飙，马斯克还在探索更多元的商业化收费方式。xAI 开启了会员订阅计划，用户可通过每月 30 美元或每年 300 美元的订阅，获得额外推理、无限图像生成等功能。</p><p>马斯克还透露，Grok 3 最快于一周后推出语音模式。他还确认了，特斯拉用户很快能在驾驶过程中使用 Grok 3 处理复杂任务。</p><p>不过，马斯克还不想太快将 Grok 3 进行开源，只会开源上一代模型 Grok 2。换句话说，大模型的开源与闭源之争也会持续扩大到智能汽车语音对话领域。</p><h3><strong>Grok 3 上车，但可能对卖车贡献有限</strong></h3><p>「所有特斯拉汽车最终都将配备 Grok 作为智能语音助手，其功能远比当前的语音命令系统强大。」在今年 1 月的一场直播中，马斯克早就剧透过 Grok 大模型的上车计划。</p><p>虽然现在特斯拉的车上也有语音交互功能，但基本只能响应简单指令。如果按照 Grok 3 的表现，大模型上车后，无疑能为用户提供更自然的语音对话服务。有特斯拉用户在论坛上猜测，Grok 3 大模型还能根据车辆的实时信息、位置等提供个性化服务。</p><p>还有用户猜测，Grok 3 的推理能力和多模态数据处理能力也能与特斯拉 FSD（自动驾驶系统）融合。比如 Grok 3 接入特斯拉车辆传感器网络和实时信息流，可以实时解析摄像头和雷达数据。</p><p>对特斯拉的车辆而言，如果有更强的用户需求理解、语音交互能力，叠加 FSD 功能，其形态会更接近汽车机器人的角色。</p><p>在自动驾驶进度上，特斯拉计划在 2025 年 6 月在德州奥斯汀推出无人监督的全自动驾驶服务，并于年内扩展到多个地区。</p><p>不过，特斯拉的关键 AI 进展，可能在国内智能汽车市场算不上新鲜事。国内的智能座舱市场已经是红海一片，智能语音交互成为了车企新车的基本操作。</p><p>尤其在国内现象级、开源 AI 产品 DeepSeek 的出现后，比亚迪、长城、吉利，甚至新势力理想汽车等十余个汽车品牌宣布接入 Deepseek 功能。</p><p>有老牌车企高层表示，DeepSeek 作为通用模型，在语言泛化和生成上有很大帮助，比如在智能座舱领域，DeepSeek 可以在用户的模糊语义识别基础上，加上联网新闻检索，推理出来很好的答案。</p><p>随着特斯拉 Grok3 大模型上车，也会面临与 DeepSeek 的正面商业交锋。如果 Grok3 大模型在汽车领域进一步商业化，也可能接入其他车企智能汽车中，创造更大的商业想象空间。</p><p>不过，有 AI 行业人士测试体验并告诉 36 氪汽车，如果在中文语料的训练与推理回答上，DeepSeek 可能比 Grok 3 的表现更好。</p><p>Grok 3 大模型的上车，特斯拉车辆智能化能力会进一步补足，但这可能对卖车的贡献有限。</p><p>当下，特斯拉依然没有挣脱销量疲软的泥潭。2024 年，特斯拉销量出现了 10 年来首次下滑，全年共交付 178.92 万辆汽车，同比下跌 1%；总营收也只同比增长 1%，达 976.9 亿美元。</p><p>尤其是利润方面，去年四季度，特斯拉毛利润率为 16.3%，弱于分析师预期的 18.9%，也低于上年同期的 17.6%。</p><p>财报显示，特斯拉汽车业务的疲软主要受库存清理、旧款 Model Y 折扣及低价车型销量占比提升等因素影响。</p><p>比起 AI 进展，特斯拉新款 Model Y 与更便宜的 Model Q 车型，可能是更重要的销量提升主力。</p><p>与 Grok 3 大模型发布同一天，2 月 18 日，特斯拉官方微博显示，新款 Model Y 在上海超级工厂正式量产。新车有较大改动，共有两款配置，起售价分别为 26.35 万元和 30.35 万元，相比旧版本涨价 1.26~1.36 万元。这将让国内的 20 万元级电动 SUV 市场竞争更加激烈。</p><p>此前，还有海外博主爆料称，Model Q 将于 2025 年 6 月 25 日发布，预计售价低于 30000 美元。在中国市场，这款车的售价或在 15 万元左右，这可能是特斯拉新的销量刺激点。</p><h3><strong>车企做 AI：不同的土壤、不同的游戏</strong></h3><p>尽管车企做 AI 大模型还难有明显的收益计量，但从去年开始，国内车企掀起了做 AI、机器人、具身智能的热潮。</p><p>但 AI 的投入需要相当前瞻的技术路线判断以及资源储备。而马斯克做 AI 的道路，并不容易模仿。</p><p>横亘在国内车企面前的，最大难题就是算力资源。在 Grok 3 的发布会上，xAI 团队也介绍，去年 4 月，马斯克决定，xAI 想要取得成功，就必须创建自己的数据中心。于是 xAI 花了 122 天时间建成了一个 10 万张显卡的数据中心，随后又将数据中心扩大到了 20 万卡规模。</p><p>据行业人士推算，这远远超过 OpenAI 的 GPT-4o、DeepSeek-V3 所使用的计算资源。</p><p>这背后需要相当庞大的财力支持。数日前，有外媒援引消息人士报道，xAI 还正在接洽潜在投资者，计划筹集约 100 亿美元资金，此轮融资可能使该公司估值达到约 750 亿美元。</p><p>而在去年 12 月，xAI 宣布完成 C 轮融资，筹集了 60 亿美元，累计融资总额已经达到 120 亿美元。</p><p>就当下而言，除了创造盛况的 DeepSeek 公司，无论是大模型创业公司还是车企，都很难像 xAI 一样撬动如此巨额的融资。</p><p>而在 xAI 的大模型之外，马斯克还掌控着一系列 AI 软硬件创新：自动驾驶 FSD、人形机器人 Optimus、储能系统 Megapack，以及脑机接口 Neuralink、太空探索技术公司 SpaceX。这些公司与业务描绘的愿景尽管宏大，但彼此关系密切、相互支持。</p><p>国内也有一批新势力将愿景瞄准了 AI，例如在机器人、飞行汽车上探索的小鹏，推出自研的对话大模型的理想汽车，但他们难有马斯克与特斯拉一样的成长土壤。</p><p>尤其在当下汽车市场竞争激烈，新势力与老牌车企交锋暗战，公司一号位的重心脱离与业务失焦，容易产生更大危机。</p><p>据 36 氪汽车了解，去年底，理想汽车 CEO 李想曾有一段时间抽身汽车业务，专注于 AI，但很快又回归了汽车业务。尽管理想汽车总裁马东辉很早就担任了智能汽车战略负责人，为智能汽车领先战略的规划和落地负责，但有知情人士向 36 氪汽车表示，在具体业务上，李想的精力分配没有太大变化，各种汽车业务关键决策，依然参与。</p><p>就当下而言，中美车企做 AI 的路径差异明显，国内车企玩家似乎还无法按照更大的 AI 游戏架构运转。卖车的残酷淘汰赛，还远未结束。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒 2》赢票房，红果短剧赢时间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172210044765064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>2 月 17 日，《哪吒 2》的票房已经突破 120 亿元，超过了《狮子王》票房成绩，成为首部进入全球票房榜前十的亚洲电影。</p><p>对照之下，被热议了一整年的短剧，其春节档已经在缺乏爆款的议论中落幕，即便近日红果短剧公布了战报——春节档的总观看量达到 193 亿，也没能引起太多波澜。</p><p>拥有着《我在 80 年代当后妈》《闪婚老伴是豪门》等爆款短剧的听花岛相关负责人向 36 氪表示，今年的春节档确实与预期有落差。</p><p>刚过去的春节，可以说是短剧行业的第一个春节档，大家尚不清楚爆款会在哪个题材、哪个平台中出现，但一致摆出了摩拳擦掌的状态。</p><p>对于听花岛来说，去年春节期间他们还完全没有档期的概念，累计充值流水超 8000 万的《我在八零年代当后妈》也只是「碰巧在春节后期上映」。</p><p>与之相较，2024 年听花岛在 11 月的时候就开始筹备春节期间上映的短剧，拿出了更高的预算，还认真研究了「竖屏美学」，总计上线了 7 部作品，涵盖了甜宠、重生等题材。</p><p>对于平台来讲，据《新声 Pro》报道，红果大概从去年 9 月就开始陆续与一线制作方敲定合作，以至于其它平台在 11 月找来谈合作的时候，公司的生产力已经被预定出去了。小红书也赶在 1 月 23 日的时候，官宣上线短剧频道。</p><p>大家齐发力的结果就是，超 400 部短剧挤进了春节期间十余天的假期中，而这一数据是通过各大平台推出的「过年看短剧」专区统计的，实际上的数字只会多不会少。</p><p>但对比之下，再难有一部像《我在八零年代当后妈》那样的作品出现。</p><p>短剧行业的暴富神话一度让短剧制作方很苦恼，他们反复向媒体强调，是流水过亿，而非挣了过亿。但当暴富神话真的不在了之后，短剧制作方们显然也不大习惯这种寂静。</p><h3>「幸亏春节档没有上新」</h3><p>春节对于电影这样的大众娱乐来讲，是绝佳的宣发契机，这是自打上世纪 90 年代贺岁片在中国内陆出现之后，就已经被反复验证的成功经验——就像是《哪吒 2》如今的百亿票房，已经相当于去年电影行业总票房的约四分之一。</p><p>但短剧还算不上是一种大众娱乐，它是从人们碎片化的时间和注意力中结出的果实，而春节期间密切的社交行为已经夺取了人们太多的注意力。</p><p>豆子在过去一年中已经是短剧的忠实爱好者，几乎每天睡前都会看，有时候看一两个小时，困了就睡了；有时候因为「（短剧）的剧情节奏感特别强，会把它追完。」「一部大概两小时左右，四个小时也不是没可能。」</p><p>但就是这样的豆子，在春节期间几乎没有看短剧。过年期间她的活动很多——包括大扫除、洗菜做饭、走亲访友以及打牌等等，「家庭团聚的氛围也不适合看短剧」。更不必提以《哪吒 2》为代表的、近三年来最火的电影「春节档」还分走了不少用户观剧、观影的额度。</p><p>与此同时，短剧行业的竞争也在变得激烈。</p><p>「卷」成为了短剧行业的春节关键词，听花岛的相关负责人向 36 氪表示，「从初一到初五，每天都有几十部短剧上新，而且各大平台都有自己的剧单。」「很多人说，幸亏春节档没有上。」——因为太卷了。且与保量不保质的 2023 年不同，2025 年春节档的短剧质量水准明显拉升了不少。</p><p>行业上下在热火朝天筹备春节档的同时，也有很多疑惑。</p><p>短剧适不适合春节？免费模式下的爆款和付费模式下的怎么对比？分账模式下，短剧制作方能分到和充值模式下一样多的钱吗？</p><p>这些疑问之所以会产生，是因为今年春节恰好与短剧行业的过渡期迎头碰上。监管不断加码、红果短剧带头推动行业商业模式的免费转向，旧的方法论在失效，新的方法论仍在探索中。</p><p>一个明显的转变是，免费模式的短剧正逐渐成为行业的主流。免费短剧也需要投流宣发，但对比付费短剧来讲，对投流的依赖并没有那么高。</p><p>在付费短剧还是行业主流商业模式的阶段，很多短剧厂商走的是以量取胜的路子。</p><p>简单解释就是用十部低成本短剧去赌一个流水千万甚至上亿元的爆款。十部短剧中大概率有九部都会扑掉，但只要有一部能出来就能赚钱。赚到钱后再用这部爆款短剧营收的 80%-90% 去投更多的低成本短剧，此时更考验的是投手的能力。</p><p>而在免费的模式下，短剧出品发行方有了平台作为依托，不再需要靠自己将投流素材推到每一个用户手里，宣发的逻辑也更向长剧靠近——例如不少走上了精品化的路子的短剧厂商，是依靠口碑和话题破圈，而非投流。</p><p>听花岛相关负责人表示，今年短剧春节档被业内视为爆款的《好一个乖乖女》，「投流其实中规中矩」。</p><p>此外，短剧出品方的情况不尽相同，宣发费用跨度较大，从几万元到几十万元不等，在总成本中所占比例并不固定，但远不会达到付费短剧 80%-90% 的占比程度。</p><p>更依赖内容，也就意味着观众的意见和口味更加重要。爆款的经验难以复制，观众喜欢的内容在飞速变化，这是生产过诸多爆款的听花岛感受到的危机感的来源。</p><p>在短剧成为风口之初，那些可以获得巨大流量的题材是类似的，男频就是赘婿、战神，女频就是霸总、重生。但这些曾经的爆款题材在同质化的质疑和监管的加码中再难创造奇迹。如今的短剧行业也已经有了明显的分众化趋势，涌现出谍战、主旋律甚至女性主义等主题的短剧。</p><p>即便爆款的路径还不清晰，下沉市场之中也还有不少中老年人在为付费短剧贡献流水，但可以确定的是，在红果短剧的推动下，免费模式短剧占据的市场份额已经与充值短剧平分秋色，且将成为 2025 年的行业新风口。</p><h3>免费模式统治下的春节档</h3><p>春节期间，豆子虽然自己没怎么看短剧，但却在和父母的相处中，瞥见了他们看短剧的行为，聊过之后，还发现他们很熟悉红果短剧的存在。</p><p>2024 年年初，行业依旧很难放弃付费短剧的模式，到底做免费还是付费几乎是所有短剧相关的论坛和活动都必要探讨的话题。但是到了 2025 年年初，要不要做免费模式已经落后的话题，问题是如何做、和谁做。</p><p>此时，有着巨大流量优势和网文资源的红果短剧已经被视作短剧行业的必选平台。而红果短剧自身的发力，让其上下游都感受到了信心。</p><p>听花岛的相关负责人向 36 氪表示，在和红果短剧的对接过程中，能感觉到对方处理问题的效率很高，「春节期间，我们在合作选题的时候会和平台沟通，他们回复很快，十几分钟就给你确认说 OK，可以做。」</p><p>节日期间，红果短剧还利用自身的流量优势进行了大声量的宣发。除了在字节系 App 中投放了大量的弹窗、开屏广告，还与舒畅、刘晓庆等明星，以及听花岛、好有本领等短剧厂牌达成宣发合作。</p><p>春节对于各大 App 来讲意味着更多的用户注意力、更长的用户使用时长，以及绝佳的拉新契机。在此之前，红果短剧团队已经达成了 5000 万 DAU（日活跃用户）的目标，又重新订下了 1 亿日活的新目标。</p><p>从此次红果短剧发布的春节档战报来看，节日期间平台的总观看量达到 193 亿次，如果以单日观看量计算（春节假期按 10 天计），日均观看量达到 19.3 亿次，远超普通月份的流量。</p><p>这也是一个难以比较的数字，从纵向上来讲，2024 年还没有明确的免费短剧春节档和相关数据；从横向上来讲，其他平台还没有披露相关数据。</p><p>但可以确定的是，红果短剧及其免费模式已经得到了行业的认可和拥护——在免费模式下，出品方可以分到和付费模式下差不多的钱。</p><p>听花岛相关负责人表示，《我在八零年代当后妈》的流水虽然惊人，但是作为出品方，他们最后拿到手的分账金额只有 500 多万元。对比之下，据业内人士推测，《我是乖乖女》的热度虽然不及《我在八零年代当后妈》，但出品方分得的收益却不一定比投流充值模式下分得的低。</p><p>红果短剧的分账制度相对透明，包括常规广告分账模式和精品短剧「果燃计划」分账模式，总体以用户观看时长和广告观看量等作为标准，后者对优质短剧给予制作资金支持和保底分账外，上线后还会给予流量支持。</p><p>1 月 17 日，红果短剧公布了去年 12 月的剧本分账情况，单月剧本总分账金额超 3200 万，一些头部短剧剧本的分账金额单部可以超百万元。</p><p>更早之前，2024 年 6 月，红果首次披露分账金额超 1 亿元，9 月超 2 亿元，11 月则达到了 3 亿元以上。</p><p>除了红果短剧，今年春节档还有个意料之外的新玩家——小红书。早在 1 月 23 日正式官宣之前，小红书已经成为了短剧重要的宣发平台之一。</p><p>小红书将短剧频道设置为「发现」下的二级入口，目前走的也是免费模式的路子。另据短剧垂类媒体新腕儿报道，平台付费短剧的链路也正在搭建之中。</p><p>从平台侧来讲，此举只是小红书在春节期间为 App 拉新的诸多手段之一。从短剧侧来讲，目前 App 内热度较高的短剧以女频题材为主，符合小红书的用户画像特征。一个颇为有趣的现象是，在小红书上线的短剧都配上了英文字幕，这与前段时间 TikTok 被禁风波中平台涌入了大量的「洋抖难民」相关，也进一步强化了小红书国际化的调性。</p><p>但总的来讲，这个几乎最后入场短剧的互联网 App 还算不上搅动赛道的「鲶鱼」，许多短剧厂牌只是顺手入驻，平台上也没有爆款短剧出现。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺奖得主领衔，构建模块化点击化合物库，「迪普深合」获数千万元天使轮融资｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111296365760258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>36 氪获悉，分子砌块领域公司「迪普深合」近期完成数千万元天使轮融资。本轮融资由厚雪资本、力合金融、小苗朗程投资，募集资金将主要用于点击化学自动化实验室建设，以及叠氮化合物库、AI 数据底座搭建等。</p><p>迪普深合于 2024 年正式启动运营，其成立主要建立在「点击化学」这一诺奖成果之上，并依托于上海交通大学的优势学科及软硬件配套，完成科技成果转化。公司创始人董佳家教授曾在美国点击化学之父、诺奖得主 K. Barry Sharpless 团队工作，后通过中科院「百人计划」加入中科院有机所，2022 年时又以长聘教授身份加入上海交大。</p><h2><strong>突破点击化学技术「最后的难点」</strong></h2><p>当前，随着学科间的交叉渗透日益加强，更高效地通过合成实现分子功能已经成为合成学科的内在需求。1999 年，美国 Scripps 研究所的 Karl Barry Sharpless 教授提出了一种模块化合成方法，他认为，合成化学家应使用少数的、极高效率的、高度专一的化学反应，模块化连接砌块分子，进而高效实现分子功能，并将此方法命名为 Click Chemistry（点击化学）。</p><p>点击化学中最具代表性的反应，是 2002 年 Sharpless 和丹麦科学家 Meldal 分别独立报道的一价铜催化的端炔与叠氮的环加成反应（CuAAC）。叠氮和端炔在绝大多数化学条件下保持稳定，却可以在一价铜催化条件下，高效专一地转换为 1，3-取代的三氮唑，具有条件温和、产率高、具有很高的化学选择性且不受水氧干扰等特点。</p><p>目前，CuAAc 已经广泛应用于有机合成、药物化学、化学生物学、材料化学等多个领域。凭借此研究，Sharpless 与 Meldal 等三位科学家共同获得 2022 年的诺贝尔化学奖。</p><p>不过，CuAAC 反应也存在一些客观问题。例如，该反应的合成空间极大受限于叠氮化合物与端炔类化合物的可得性。因潜在毒性和制备过程的爆炸风险，叠氮试剂并不容易获得（此前，商业可得的叠氮仅有几百个，无法涵盖多样的分子结构空间），这也导致该方法此前最大的用途是在复杂条件下链接分子，而非传统意义上多样性的合成。</p><p>迪普深合试图解决的正是这个问题。目前，依托于董佳家教授的研究，<strong>公司发明了一种「模块化点击化合物库构建技术」，利用氟磺酰叠氮将一级胺化合物（目前商业可得的、数量最多的化学砌块 (100000+)）高通量、模块化、低成本地转化为叠氮化合物，由此解决叠氮化合物难以获得的科学难题</strong>。</p><p>「由于叠氮化合物在纯品状态发生爆炸的风险远大于其溶解于溶剂后的稀释状态，因此在具体实践中，我们在 96 孔板中直接合成叠氮，避免分离纯化叠氮化合物，使其保持在溶解稀释状态，从而最大程度上降低了其爆炸的可能性。」董佳家教授解释。</p><p>据介绍，过去使用传统合成方法，每人每日合成的分子数量一般只有几个。但在「模块化点击化合物库构建技术」之下，得以<strong>实现每人每日合成数千甚至上万个分子的更高的化学合成通量，极大提高合成速率</strong>。</p><p>同时，得益于两步连续点击反化学反应，产物无需分离，该技术大大减少了分离成本与时间。此外，利用该技术，可在 96/384 孔板里进行化学合成，即时合成的化合物可直接用于生物表型筛选，实现了高通量合成与高通量筛选的无缝衔接。</p><h2><strong>已筛选出多个先导化合物</strong></h2><p>董佳家教授介绍，目前，迪普深合已经与药企和科研院所开展多项目合作，寻找更好的活性分子和重要生理过程的探针分子，<strong>现已筛选出多个针对不同疾病模型的具有高度生物活性的先导化合物</strong>。</p><p>凭借「模块化点击化合物库构建技术」的应用，相较于传统 CRO 类企业，迪普深合的产品形式主要呈现三类新特点：</p><p>首先，可供制作的药物种类更多。「常规的大分子、小分子药物，以及化妆品类产品、农药、兽药等我们都可以去尝试。目前，我们大概有将近 38 万种化合物在库，底座迭代约为 5000-6000 个，未来年产化合物预计可达到百万级别。」</p><p>其次，则在于效率和成本上的优化。迪普深合可深入参与临床前药物发现的全部流程，尤其是在先导药物发现阶段，迪普深合可以快速、大量地提供低成本活性小分子库，实现降本增效的效果。该技术已在抗肿瘤、抗病毒、抗结核杆菌等领域取得相关进展。「<strong>目前，我们的客户定制需求基本能够实现在 2 周内交付，单孔成本可以压低至百元以内</strong>。」</p><p>第三，商业模式上的创新。目前，迪普深合的商业化尝试主要聚焦于两方面：一方面是常规的为药企、科研院所等提供药物开发服务；另一方面，公司也在布局更多有关「AI for science」方面的合作可能，<strong>比如通过提供有效的湿试验底层数据，矫正模型参数，为垂直领域赋能</strong>。</p><p>但不同与传统 CRO 模式的是，<strong>技术介入让迪普深合在商业分成上拥有相对更强的话语权</strong>。</p><p>以公司和上海瑞金医院合作的抗肿瘤分子胶产品合作为例，迪普深合在短时间内为上海瑞金医院其提供了 50000+活性小分子，并筛选出了一款具有很高的抗肿瘤活性的分子胶（DC50 为 5 pmol），实现双方联合申请专利（各占 50%）。「分润模式下，不管我们在什么阶段去进行销售或者变卖，收入都会是一人一半。」</p><p>在 AI for science 的业务探索上，一直以来，困扰许多 AI 制药公司的难点在于，可供其参考、关联学习的数据大部分源于公开文献，所训练的算法大多也以此为基础完成，导致模型实际应用于特定药物开发场景时，很难得到好的结果。</p><p>「在某种程度上，我们可以承担 AI 的数据底座角色，通过为其定制化地做湿实验，并达到其训练所需的数据量，最终训练的模型效果会比使用传统方法要很多。」董佳家表示。</p><p>据了解，在这方面，迪普深合业已与相关 AI 制药类企业取得合作。</p><p>另据介绍，围绕迪普深合公司布局的「点击创源孵化器」近期在上海闵行挂牌成立。据悉，该孵化器将围绕点击化学技术提供全生命周期孵化服务链，通过打造技术支撑体系、投资服务体系以及低成本运营体系，形成孵化闭环。目前，上海智肽、北京安吉百奥生物等企业均已完成入驻。</p><h3>投资人观点：</h3><p>厚雪资本方面表示，合成生物医药产业作为我国战略性先导产业，正成为大国博弈的制高点和推动新时代经济发展的重要引擎。迪普深合团队是难得的兼具雄厚研发能力和丰富产业化实践经验的团队。厚雪坚定相信，迪普深合凭借世界前沿的「点击化学」技术可实现药物研发成本效益和性能的双重优化，有望改变欧美垄断的产业格局，成为国产新药研发产业链前端的引路人。厚雪非常荣幸参与迪普深合本轮融资，我们将与企业携手并进，努力践行发展新质生产力。</p><p>力合金融方面表示，我们高度认可迪普深合在「点击化学」领域的深厚技术积累，以及其业务所蕴含的巨大商业潜力。化合物库是制药企业核心底层资产，构建成本巨大，迪普深合基于「点击化学」，能够高效且模块化地将一级胺转化为叠氮化合物，该技术在合成效率和成本控制等方面展现出显著优势，极大地降低了新药研发的门槛。目前，迪普深合已经快速切进行业头部客户，同时也在布局「AI for Science」业务，为 AI 赋能新药研发提供真实训练数据。我们相信，迪普深合有望凭借其技术创新为行业带来变革。</p><p>紫竹小苗基金方面表示，AI for Science 在快速发展，但 AI 无法代替化合物筛选的物理过程，也缺乏海量真实数据用于训练，点击化学有望成为 AI 研究的基础设施和加速其发展的催化剂。根据研究，只有第三代点击化学真正具备大规模商业化潜质，而迪普深合是全球唯一具备专利、材料和工艺技术的团队，具有极高的壁垒，我们十分看好公司的商业化前景。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜马斯克称 Grok3 大模型性能超越 DeepSeek V3；深圳首批「AI 公务员」上岗；iPhone 17 Pro 模具曝光</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172774115066246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 07:54:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>马斯克 Grok3 大模型发布，数学推理性能超 GPT4o</strong></p><p>马斯克宣布 Grok 3 发布，在数学推理、科学逻辑推理和代码写作等能力表现方面，Grok-3 在多项 benchmark 测试中均取得了比 DeepSeek-v3、GPT-4o、Gemini-2 pro 更优的效果。</p><p>据悉，目前 Grok 3 已经在 xAI 内部运行了 2 周。此前，马斯克发布预告，称其为「地球上最聪明的人工智能」。</p><p>马斯克在发布会直播中首次披露了 Grok 3 的训练成本，称 Grok 3 训练过程累计消耗 20 万块英伟达 GPU，训练在 xAI 公司的数据中心完成。 据马斯克介绍，首批在 X 平台上预订 Grok-3 的用户，将会优先体验到 Grok-3 系列模型。 「虽然我们也在积极与 AppStore 对接，但因为上线这一平台需要满足他的合规等要求，所以我们最新的模型始终会是网页上的。 」马斯克表示。 （新浪科技、界面新闻）</p><p><strong>官方回应「AI 公务员」上岗：只是辅助，AI 公务员均配备监护人</strong></p><p>据北京日报报道，记者从深圳市福田区获悉，近日，该区率先推出基于 DeepSeek 开发的 AI 数智员工，首批 70 名「上岗」。 据介绍，福田这 70 名新员工可实现： 公文格式修正准确率超 95%，审核时间缩短 90%，错误率控制在 5% 以内等。</p><p>据齐鲁晚报，此事迅速在社交媒体引起热议，「AI 公务员」这一说法也在讨论中被频频提及。 18 日上午，记者采访了深圳市福田区政务服务和数据管理局党组成员、副局长高增，他表示，「AI 数智员工」是 AI 助手，它能辅助开展公共管理和服务，提高工作效率，不能单独决策，不能算是「AI 公务员」。 （北京日报、齐鲁晚报）</p><p><strong>iPhone 17 Pro 模具曝光：横向大矩阵设计</strong></p><p>快科技 2 月 18 日消息，爆料人 Majin Bu 在社交平台上晒出了 iPhone 17 Pro 的相机模具原型。 尽管画面比较模糊，但仍然能够看出模具开了五个孔，左边三个开孔对应的是三颗摄像头，右边两个开孔对应的是闪光灯和 LiDAR 激光雷达扫描仪。 由此看来，iPhone 17 系列的工业设计基本确定，iPhone 17 和 iPhone 17 Air 采用横置相机模组，DECO 设计神似条形跑道，跟谷歌 Pixel 9 系列外观接近。</p><p>iPhone 17 Pro 和 17 Pro Max 则是采用横向大矩阵的设计语言，工业设计跟小米 11 Ultra 比较接近。核心配置上，iPhone 17 Pro 系列将会升级到 12GB 内存，这将是苹果史上内存最大的机型，目前售价超过 1 万元的 iPhone 16 Pro Max 仅仅配备 8GB 内存，同档位的三星 Galaxy S25 Ultra 也给到了 12GB。</p><p>另外，iPhone 17 Pro 系列搭载 A19 Pro 芯片，这颗芯片基于台积电 3nm 工艺制程打造，无缘最新的 2nm 制程，报道称由于台积电 2nm 成本高、产能有限，苹果将 2nm 商用时间推迟到了 2026 年。（快科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>《哪吒 2》登顶全球动画电影票房榜，预测票房下跌</strong></p><p>36 氪获悉，据网络平台数据，上映 21 天，《哪吒之魔童闹海》（即《哪吒 2》）总票房（含预售及海外）已突破 123.19 亿元，超过《头脑特工队 2》登顶全球动画电影票房榜，同时位居全球影史票房榜第 8 名。</p><p>此前， 据灯塔专业版数据显示，2 月 17 日《哪吒 2》的单日票房为 1.92 亿，为上映以来单日票房最低。截至 2 月 17 日，对于《哪吒之魔童闹海》的 AI 票房预测数据为 150.12 亿，连续两日小幅下滑，较 2 月 14 日的预测票房高点下跌 2.245 亿。（36 氪、金融界）</p><p><strong>光线传媒再度巨震，拉开价值重估大幕</strong></p><p>截至 2025 年 2 月 17 日，《哪吒之魔童闹海》总票房（含点映及预售）已超 120 亿元。数据显示，2 月 5 日至 2 月 14 日，光线传媒股价涨幅超过 200%，总市值突破 1019 亿元。然而，2 月 17 日，光线传媒当日主力净流出 1.66 亿元，报 29.66 元/股，全天下跌 14.6%，市值回落至 870 亿元。</p><p>值得注意的是，光线传媒市盈率已然高达 170.54 倍，在行业中绝对「遥遥领先」，这背后蕴含的估值风险让人难以掉以轻心。2 月 17 日，光线传媒股价大跌了 14.6%，或许这是市场对其高度泡沫化估值敲响的第一记警钟。（21 世纪经济报道）</p><p><strong>多品牌回应咖啡是否涨价</strong></p><p>近期，咖啡豆持续涨价的消息受到业内关注。在社交平台上，不少网友担心「咖啡自由」不保。「咖啡豆涨价会造成成本上升，但这个成本不具有关键性影响。大宗期货锁定也帮助我们降低了咖啡豆价格波动带来的影响。我们还是会坚持‘9.9 元’策略，不会有任何涨价的动作。」库迪咖啡首席策略官李颖波表示。Tims 天好中国相关负责人也回应称，品牌所用咖啡豆由全球总部供应，目前未受到涨价影响。M Stand 官方小程序客服也表示「暂未接到涨价通知」。而雀巢中国相关负责人未明确回复是否有涨价计划。（中新经纬）</p><p><strong>京东回应「打车服务」：2022 年接入第三方打车服务，暂无推广计划</strong></p><p>2 月 18 日，针对京东 App 上线的「国内打车服务」，京东相关负责人回应称：「京东 App2022 年接入了一家第三方的打车服务，暂无推广计划。」这家第三方合作商为「易企出行」，天眼查 APP 显示，其关联公司成立于 2015 年，曾于 2022 年获 A+轮融资。用户在京东 APP 主页搜索「打车」，页面便会出现「国内打车服务」的选项，可选择国内实时、预约及接送机叫车服务，车型覆盖普通、舒适、商务、豪华，接入了包括曹操、飞嘀、阳光等网约车平台。（界面新闻）</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，大型科技股多数下跌</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 18 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.02%，标普 500 指数涨 0.24%，纳指涨 0.07%；大型科技股多数下跌，Meta 跌超 2%，结束 20 连涨；奈飞跌逾 2%，亚马逊、谷歌、苹果、特斯拉小幅下跌；受拆分传言影响，英特尔涨超 16%，2 月以来累涨超 40%，创去年 8 月份以来新高；微软、英伟达小幅上涨。热门中概股涨跌不一，文远知行涨超 28%，小鹏汽车涨超 4%，拼多多涨超 3%，阿里巴巴、网易涨超 1%；爱奇艺跌超 9%，百度跌超 7%，京东、哔哩哔哩跌超 5%，蔚来跌超 1%，理想汽车跌近 1%。</p><p><strong>王兴兴：2025 年人形机器人会达到「新量级」</strong></p><p>结束民营企业座谈会后，研发机器人企业负责人王兴兴接受了采访。王兴兴表示，在今年年底之前，整个 AI 的人形机器人会达到一个新的量级。如果顺利的话，到明年或者后年一些基础的，比如说服务业或者一些工业其实基本可以推起来了，但家用可能会稍微慢一点，因为家用可能对安全性的要求更高，还是会需要技术相对更成熟一点点。（央视新闻）</p><p><strong>香港调升最低工资标准，有望 5 月 1 日实施</strong></p><p>2 月 18 日，香港特区行政长官会同行政会议已接纳最低工资委员会的建议，将香港法定最低工资水平由现行每小时 40 港元调升至 42.1 港元，增幅为 2.1 港元或 5.25%。特区政府将于 2 月 21 日在宪报刊登《2025 年最低工资条例（修订附表 3）公告》，并于 2 月 26 日提交立法会。如获立法会通过，经修订的最低工资水平将于 2025 年 5 月 1 日实施。（大湾区之声）</p><p><strong>特斯拉焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产</strong></p><p>36 氪获悉，特斯拉宣布，焕新版 Model Y 在上海超级工厂正式量产。稍早时候，焕新版 Model Y 车型交付时间更新，该车将于 2 月下旬开始交付。据了解，首发版车型将限时销售至 2 月 28 日，后轮驱动版售价 26.35 万元，长续航全轮驱动版售价 30.35 万元。</p><p><strong>科大讯飞在杭州成立新零售公司</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，杭州讯飞新零售有限公司成立，法定代表人为徐荣盛，注册资本 10 万人民币，经营范围包括电子产品销售、办公设备销售、办公设备耗材销售、人工智能硬件销售、信息系统集成服务、智能机器人销售等。股权全景穿透图显示，该公司由科大讯飞旗下安徽讯飞新零售有限公司全资持股。</p><p><strong>《哪吒 2》22 日起在港澳地区上映</strong></p><p>在国家电影局指导下，经中央政府驻港联络办和香港特区政府相关部门的大力协调，《哪吒之魔童闹海》将于 2 月 18 日在香港举行首映仪式。经中央政府驻澳联络办和澳门特区政府相关部门的大力协调，《哪吒之魔童闹海》将于 2 月 19 日在澳门举行首映仪式。2 月 22 日起，该影片将在港澳地区全面上映。（央视新闻）</p><p><strong>李彦宏：百度萝卜快跑将寻找合作方</strong></p><p>百度创始人李彦宏在业绩会上表示，2025 年是萝卜快跑重要的扩张之年，我们将寻求合作，包括移动服务运营商，出租车公司，第三方车队运营方等。（科创板日报）</p><p><strong>理想汽车开年变阵：总裁马东辉升任智能汽车战略「一号位」，李想精力向 AI 转移</strong></p><p>从多位信源处获悉，理想汽车公司最高决策层战略委员会评审通过了「智能汽车战略闭环管理方案」，评审结果是由总裁马东辉担任智能汽车战略负责人，负责和智能汽车业务相关的战略目标规划和执行落地。在组织上，为了支持马东辉开展相关业务，战委会决定让马东辉担任「产供销联系会」主任。原产供销联系会主任是理想汽车董事长兼 CEO 李想。（21 财经）</p><p><strong>三星将回购总计 3 万亿韩元的股票</strong></p><p>三星 2 月 18 日提交的监管文件显示，三星电子将回购价值 2.7 万亿韩元的 4810 万股普通股和价值 3040 亿韩元的 660 万股优先股。此次回购是三星去年宣布的 10 万亿韩元回购计划的一部分。（界面新闻）</p><p><strong>沙特主权基金 PIF 间接收购英体育流媒体巨头部分股权，并成立中东合资子公司</strong></p><p>沙特主权财富基金——公共投资基金（PIF）旗下体育投资公司 SURJ Sports Investment 近日宣布，已完成对全球知名体育流媒体平台英国 DAZN 的少数股权收购，打开沙特获取优质体育内容的新通道，助力沙特体育产业的进一步发展。据 2 月 17 日发布的官方声明，双方将成立合资公司 DAZN MENA，重点辐射中东及北非市场。（财联社）</p><p><strong>特斯拉在印度贴出招聘广告</strong></p><p>特斯拉公司正在印度招募员工，越来越多的迹象显示，在首席执行官埃隆·马斯克与印度总理纳伦德拉·莫迪的美国会谈后，特斯拉计划很快进入印度市场。据 2 月 17 日领英页面上的广告显示，这家电动汽车制造商正在为 13 个职位寻找候选人，包括面向客户的职位以及后端职位。（新浪财经）</p><p><strong>美国新版「空军一号」再度延期交付</strong></p><p>当地时间 2 月 17 日，美国政府高级官员称，波音公司的「空军一号」项目可能被推迟至 2029 年或数年后，理由是供应链问题和不断变化的要求。这位官员表示，由于一些制造商已经破产，波音公司在获取零部件方面遇到了问题。特朗普于 2025 年 1 月 20 日正式就任美国总统，开始其第二个总统任期，预计将于 2029 年 1 月 20 日卸任。此次波音「空军一号」升级版交付延长后，特朗普可能会直到本届总统任期结束都无法等来交付。（央视新闻）</p><p><strong>OpenAI 联合创始人的 AI 初创公司以逾 300 亿美元的估值进行融资</strong></p><p>据报道，知情人士透露，OpenAI 联合创始人伊尔亚·苏茨克维（Ilya Sutskever）正在为自己的 AI 初创公司 Safe Superintelligence 筹集逾 10 亿美元，令其估值超过 300 亿美元，从而一跃跻身全球最有价值的私营科技公司之列。知情人士称，总部位于旧金山的风险投资公司 Greenoaks Capital Partners 正在领投这轮融资，计划投资 5 亿美元。Greenoaks 此前也投资了 AI 企业 ScaleAI 和 Databricks。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>百度搜索全量上线 DeepSeek 满血版</strong></p><p>36 氪获悉，目前百度搜索已全量上线 DeepSeek 满血版。用户可在百度 App 输入任意搜索词，完成一轮搜索后，在搜索结果页点击「AI+」进入 AI 搜索，再点击下方去试试「满血版」即可与 DeepSeek 对话。据了解，百度搜索和文心智能体平台于 2 月 16 日宣布将全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><strong>DeepSeek 带动算力设备咨询量攀升，智算中心利用率有望逐步提高</strong></p><p>从多位业内人士处获悉，DeepSeek 在业内快速广泛的部署应用，助推了年后开工两周以来 AI 算力市场的再度火爆。当前，算力设备租赁及采购的咨询量大幅攀升，需求仍集中于英伟达产品，特别是 H 系列算卡。虽然多位受访者称需求还未影响到供给，但算卡价格已经上涨。当前，智算中心的空置率也已有所降低，受访者预计未来随着 DeepSeek 等国产技术的崛起和应用场景的拓展，智算中心利用率有望逐步提高。（财联社）</p><p><strong>月之暗面宣布推出新模型 Kimi Latest</strong></p><p>2 月 18 日，月之暗面宣布推出一款新模型 Kimi Latest，它将对标 Kimi 智能助手当前使用的模型，随智能助手产品更新而同步升级（模型名称始终不变），用户现已可在 Kimi 开放平台体验。据介绍，Kimi Latest 总是使用 Kimi 智能助手产品使用最新的 Kimi 大模型，可能包含尚未稳定的特性；上下文长度为 128k，会自动根据上下文长度选择 8k/32k/128k 模型作为计费模型；支持自动上下文缓存。目前 Kimi Latest 仅支持调用 Kimi 普通版模型，Kimi k1.5 长思考模型暂不支持 API 调用。（界面新闻）</p><p><strong>DeepSeek 推出 NSA，用于超快速的长上下文训练和推理</strong></p><p>36 氪获悉，DeepSeek 推出 NSA。DeepSeek 称，NSA 是一种与硬件一致且本机可训练的稀疏注意力机制，用于超快速的长上下文训练和推理。通过针对现代硬件的优化设计，NSA 加快了推理速度，同时降低了预训练成本，而不会影响性能。在一般基准测试、长上下文任务和基于指令的推理上，它的表现与完全注意力模型相当甚至更好。</p><p><strong>OpenAI 考虑设立特殊投票权以抵御敌意收购</strong></p><p>据报道，知情人士透露，OpenAI 正考虑通过授予其非营利董事会特殊投票权来强化治理架构，以抵御马斯克发起的 974 亿美元现金敌意收购。OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼及其他董事会成员计划在公司转型为传统营利性企业后，引入包括非营利董事会超额投票权在内的新型治理机制，此举将确保非营利实体在重组后的公司中保留控制权，可推翻微软、软银等现有投资者的决策。尽管尚未最终定案，特殊投票权设计不仅能够阻止外部收购，也有望回应马斯克关于「OpenAI 偏离造福人类开发 AI 初心」的质疑。（界面新闻）</p><p><strong>OpenAI 可能发布 GPT-4.5，狙击马斯克 Grok3</strong></p><p>2 月 18 日凌晨 1 点，OpenAI 首席执行官兼联合创始人 SamAltman 表示，对于高要求的测试者来说，试用 GPT-4.5 带来的感受 AGI 的体验，远比我预期的要深刻得多，这说明 GPT-4.5 已经进入测试阶段，离正式发布非常近了。而马斯克在 2 月 16 日宣布，将在美国太平洋时间 2 月 17 日晚上 8 点，直播发布「地球最聪明的 AI」——Grok3。（新浪财经）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>百度：2024 年总营收 1331 亿元，净利润同比增长 21%</strong></p><p>36 氪获悉，百度发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，百度 2024 年总营收达 1331 亿元；归属百度核心的净利润达 234 亿元，同比增长 21%。四季度，智能云营收同比增长 26%。截至 2025 年 1 月，百度自动驾驶出行服务在全国累计提供超 900 万次的乘车服务；四季度内提供的乘车服务达 110 万次，同比增长 36%。2024 年 12 月，百度 App 月活用户达 6.79 亿，季度内百度核心在线营销收入 179 亿元。</p><p><strong>爱奇艺：全年营收 292.3 亿元，连续三年运营盈利</strong></p><p>36 氪获悉，爱奇艺发布 2024 年第四季度及全年财报。第四季度总收入 66.1 亿元，Non-GAAP 运营利润 4.1 亿元，Non-GAAP 运营利润率为 6%。全年收入 292.3 亿元人民币，Non-GAAP（非美国通用会计准则）运营利润 23.6 亿元，连续三年运营盈利。爱奇艺创始人、首席执行官龚宇表示：「爱奇艺开年延续了可喜的增长势头，订阅会员从 2024 年底至今显著上涨。微剧业务实现阶段性突破，已完成产品改造和用户体验优化，内容规模扩充至超万部，并优化了广告投放系统，具备下一步发展的核心竞争力。」</p><p><strong>搜狐 2024 年营收 5.98 亿美元，Q4 总收入 1.35 亿美元</strong></p><p>2 月 18 日，搜狐公布 2024 年第四季度及 2024 年度财务报告。财报显示，2024 年第四季度，搜狐总收入 1.35 亿美元。其中，品牌广告收入 1900 万美元，在线游戏收入 1.10 亿美元。2024 年全年，搜狐总收入 5.98 亿美元，较 2023 年持平。其中，品牌广告收入 7300 万美元，在线游戏收入 5.02 亿美元。搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官张朝阳指出，2024 年第四季度，公司品牌广告收入达到此前预期高线，在线游戏收入及集团净亏损均大幅优于预期，在线游戏业务同样表现出色。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「海纳 AI」再获 5000 万融资，德同资本领投</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「海纳 AI」宣布再获 5000 万元融资，本轮融资由德同资本领投、求是资本跟投。融资资金将用于 AI 技术研发、市场拓展、生态建设等方面。据介绍，海纳 AI 目前已为近百家 500 强集团面试超 1200 万人，海纳 AI 面试官 2024 年全年面试量达 800 多万人次，相比前年增长超 3 倍。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>内部人士：华为、广汽 GH 项目首款车型计划 2026 年上市</strong></p><p>从广汽集团相关人士处获悉，华为与广汽合作的 GH 项目全新品牌首款车型计划于 2026 年上市，该项目与最新发布的「传祺向往」M8 干昆系列无关。2 月 17 日，广汽传祺官方宣布，传祺 X 华为联合创新计划全球首发车型 M8 干昆系列即将登场。（财联社）</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>车车科技接入 DeepSeek 大模型，全方位提升新能源车险服务效率与质量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173230437581185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:36:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，车车科技新能源车险 SaaS 服务平台正式接入 DeepSeek 大模型，通过 AI 技术赋能新能源车险交易服务，在智能客服、协助定价、智能理赔等核心场景实现技术突破。在智能客服应用层面大模型能够迅速查出承保和理赔流程中的断点原因，并给出解决方案。在协助定价方面，结合行业数据、保险公司数据和车企数据，利用大模型的分析能力，为用户提供精准的车险产品匹配。在智能理赔方面，大模型协助保险公司对理赔数据进行比对处理，快速生成理赔方案和价格，将理赔案件识别时间缩短 50% 以上。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王兴：美团将积极拥抱人工智能等新技术，探索无人机配送和自动配送等创新研发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173229053821831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在参加 2 月 17 日召开的民营企业座谈会后，美团公司创始人、董事长兼首席执行官王兴表示，「广大民营企业齐心协力、攻坚克难，就一定能抓住发展新机遇，实现新跨越。」「我们将积极拥抱人工智能、大数据等新技术，继续积极促进扩大消费，探索无人机配送和自动配送等科技研发，努力‘走出去’扩展海外市场，不断开创发展新局面。」（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年中国 AI Agent 年度榜单公布，百度智能云客悦获选榜单三项大奖</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173226864444293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:33:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近期，企业增长咨询机构沙利文发布了《2024 年中国 AI Agent 年度榜单》，旨在展示 AI Agent 领域的优秀产品标杆，激励技术创新和应用落地。其中，百度智能云客悦凭借卓越的技术实力和广泛的应用落地，在此次评选中同时入选了榜单的三项大奖，包括「最实用的 Agent TOP10」、「最具商业价值潜力的 Agent TOP10」和「最具创新的 Agent TOP10」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为模型训练和车辆控制专利公布，可应用于 AI 领域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173223009141124?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:29:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，2 月 18 日，华为技术有限公司申请的「模型的训练方法、车辆的控制方法及相关装置」专利公布。摘要显示，一种模型的训练方法、车辆的控制方法及相关装置，可以应用于人工智能领域。本申请利用专家系统的输出来引导确定用于更新 AI 模型的梯度，相当于对 AI 模型进行了闭环训练，从而提高了 AI 模型的精度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海闵行「大零号湾创投二号基金」启动，规模 3 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173219631464833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 19 日，「筑梦启航，创造无限」大零号湾创投基金投资项目签约活动在上海市闵行区大零号湾科创大厦举行。大零号湾创投基金与 20 家高成长性科创企业投资签约，涵盖人工智能、生物医药、高端制造等前沿领域。会上，「大零号湾创投二号基金」正式启动，规模 3 亿元。从闵行区了解到，「大零号湾创投一号基金」规模 5 亿元，从去年 5 月开始运营以来，已投资车仪田、念通智能、朴烯晶等 6 个早期科创项目。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯迪仕集团与腾讯云 TWeSee、DeepSeek 达成深度合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173217373455237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:23:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，凯迪仕集团正式宣布，与腾讯云 TWeSee、DeepSeek 达成深度合作，全新升级的云存功能现已正式落地。该功能以腾讯云 TWeSee 智能视频分析解决方案为基，并通过 DeepSeek AI 技术赋能，为打造下一代智能门锁解决方案奠定坚实基础。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韦尔股份在上海成立集成电路设计公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173205553512836?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:17:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，思比科集成电路设计（上海）有限公司成立，法定代表人为刘志碧，注册资本 100 万人民币，经营范围含集成电路设计。股东信息显示，该公司由韦尔股份旗下豪威科技（北京）股份有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰田汽车在日本的 14 家工厂因降雪停工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173175362044295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，丰田汽车 2 月 19 日宣布，由于降雪造成高速公路堵塞，从当天上午起暂停日本 10 家工厂和共计 20 条生产线的运营，将于当天傍晚恢复运营，另有 4 家工厂和共计 6 条生产线将暂停运营，并将于 2 月 20 日上午恢复正常运营。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收涨，机器人概念掀涨停潮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173196054135173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 15:01:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收涨，沪指涨 0.81%，深成指涨 1.46%，创业板指涨 2.03%；机器人概念掀涨停潮，长盛轴承、中大力德、巨轮智能等多股涨停；半导体板块走强， 韦尔股份、大为股份涨停；煤炭、银行走低，中国神华、重庆银行跌超 1%；个股呈普涨态势，全市场超 4600 股飘红。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北证 50 指数涨超 5%，骏创科技 30CM 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173186290140037?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:52:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，北证 50 指数涨超 5%，骏创科技 30CM 涨停，合肥高科、开特股份、巨能股份、并行科技等 10 余股涨超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Omdia：2029 年电信 IT 人工智能软件市场达 50 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173174588096900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:50:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，Omdia 估计，2023 年电信 IT 软件中 AI 的价值为 18 亿美元，到 2024 年底，其价值达到 23 亿美元。从 2024 年至 2029 年，整体价值会以 17% 的复合年增长率 (CAGR) 增长，达到 50 亿美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汇天飞行汽车公司增资至 6.5 亿元，增幅 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173170398773641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:45:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广州汇天飞行汽车制造有限公司发生工商变更，注册资本由 5 亿元人民币增至 6.5 亿元人民币，增幅 30%。股权穿透图显示，该公司由广东汇天飞行汽车有限公司全资持股，后者为小鹏汽车旗下 HT Flying Car (Hong Kong) Limited 全资子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家公募基金抢跑算法人才招聘以应对 DeepSeek 影响，部分岗位要求博士</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173173688992642?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月以来，一批公募基金已开始抢跑春季招聘行情，发起新一轮「英雄帖」。而在 DeepSeek 本地化部署浪潮下，月内新增的基金社会/校园招聘岗位中，围绕人工智能相关的岗位出现了一定增长。部分岗位要求博士学历。多家公募已率先尝到这一技术基础设施为业务优化带来的甜头，并普遍认同其在推动基金行业方面将会有毋庸置疑的影响。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺丰同城、美团、快手等共同获选「最具成长性港股公司」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173160914355078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:38:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2024 新财富杂志最佳港股公司榜单揭晓，顺丰同城与美团、快手、泡泡玛特等企业共同荣获「最具成长性港股公司」。此前，顺丰同城发布全年业绩盈喜，预计 2024 年度公司净利润同比增长不低于 100%；预计收入同比增长不低于 25%，2024 年下半年收入同比增长不低于 30%。花旗银行发布报告称，顺丰同城春节期间即时配送表现强劲，其在关键客户商家中的市场份额持续扩大，有望成为 2025 年消费场景不断演变下的最大受益者之一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额连续第 10 个交易日突破 1.5 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173168192209287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深两市成交额连续第 10 个交易日突破 1.5 万亿元，较昨日此时缩量超 700 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国据悉将建设全球最大的 AI 数据中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173160077115782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:33:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，韩国将建设全球最大的人工智能（AI）数据中心。该数据中心的电力容量将达到 3 千兆瓦，规模大约是「星际之门」数据中心的三倍，耗资高达 350 亿美元。该项目由 LG 创始人孙子 Brian Koo 和投资人 Amin Badr Eldin 联合创办的 Stock Farm Road 投资集团牵头。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汇丰行政总裁艾桥智将获得总计 680 万美元薪酬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173158159729537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:29:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[汇丰控股行政总裁艾桥智将获得总计 540 万英镑薪酬，包括固定工资和浮动绩效。英国调整规则后，允许提高薪酬中奖金占比。去年履新的艾桥智将获得 247 万英镑的基本工资和 289 万英镑的浮动薪酬。正在推行重组的汇丰控股整体奖金池几无变化。汇丰 2024 年集团可变薪酬为 38 亿美元，上年为 37.7 亿美元。该公司 2024 年税前利润为 323 亿美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同业存单利率罕见倒挂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173152236814727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:25:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[春节后，此前一直宽裕的流动性似乎发生了变化，在供需力量的共同作用下，同业存单收益率进一步上行，且自身的收益率曲线延续倒挂。目前，1 个月 AAA 同业存单到期收益率已大幅超过 1 年期同业存单的收益率。其实，近期市场的流动性一直呈现「紧平衡」状态，除了 2 月 11 日因无逆回购到期从而实现净投放 330 亿元以外，央行月内其余单日公开市场操作均净回笼资金。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁集团下场自研智能机器人？公司回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173155752001927?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:20:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有招聘平台信息显示，蚂蚁集团开放招聘具身智能人形机器人系统和应用等岗位。有媒体采访知情人士表示，相关招聘主体为上海蚂蚁灵波科技有限公司，该公司于 2024 年底注册成立，注册资本 1 亿元。「蚂蚁确实在做具身智能。」上述人士表示。对此，蚂蚁集团回应 36 氪，「蚂蚁集团去年注册成立了蚂蚁灵波科技有限公司，聚焦具身智能技术和产品研发。蚂蚁集团在持续布局和加大 AI 投入。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股异动，信达证券触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3173152725434754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 14:17:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，券商股异动，信达证券触及涨停，东兴证券涨超 5%，中国银河、中金公司、财通证券跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>