<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>美妆个护品牌 TOP15，美白和防晒诉求进阶｜世研消费指数品牌榜 Vol.49</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359900110784262?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 12:35:43  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，美妆护肤品牌香奈儿、雅诗兰黛和兰蔻分别以 1.78、1.69、1.59 的综合热度位列榜单综合热度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="552,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_0100fc29a5384d8f9e6f154b6f399b10@5345065_oswg204414oswg552oswg800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;美白与防晒诉求进阶，品牌以细分场景推动产品形态与科技创新&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;随着夏季的临近，防晒和美白成为美妆个护品牌竞争的热点，榜单中安热沙作为专业防晒品牌首次上榜，通过加速迭代防晒技术，本月与宝可梦联名时隔 4 年回归，推出全新安热沙小金瓶宝可梦联名款，其次还针对敏感肌、美白、儿童等细分场景布局「防晒喷雾」、「防晒精华」等热门单品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在高端防晒市场，兰蔻占据重要地位，其小白管和菁纯防晒等产品，价格在 500-1000 元甚至更高，满足了高端消费群体对于高品质防晒产品的需求。而本土品牌中，珀莱雅则凭借高性价比定位，以及在 2 月官宣「国民仙女」刘亦菲为代言人，在社交媒体引爆热度，其超膜粉管、超膜银管等单品热销。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单中迪奥、圣罗兰等兼具彩妆优势的品牌，大力推广「防晒粉底液」、「防晒气垫」等底妆产品，满足消费者对「高效防护+均匀肤色+精致妆效」 的一步到位需求，模糊了护肤与彩妆的界限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反映了消费者既要无死角抵御多重光损伤，又要快速改善肤色不均、暗沉，同时要求产品质地舒适、不粘腻、不影响后续上妆，甚至自带润色效果。安全性和针对不同肤质（特别是敏感肌）的适配性也是重要考量。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;嗅觉经济价值崛起，个护品类搭载气味成疗愈身心、存储记忆的关键&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分维度来看，随着嗅觉经济的崛起，美妆个护品牌在产品开发和营销中，着重强调特定香调带给用户的情绪价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，高端品牌深化香氛宇宙： 香奈儿凭借经典 5 号等香水底蕴，不断拓展沐浴露、身体乳等同香调身体线，打造沉浸式嗅觉体验。迪奥和圣罗兰香水系列也延伸出奢华洗护产品如香水沐浴液、花香身体乳和护手霜等，让日常护理升级为感官 SPA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而巴黎欧莱雅等品牌则将香氛品类大众化与功能化，产品不仅强调清洁、滋养功能，更着重描述前中后调香氛层次，及其带来的「愉悦感」、「放松感」。「香氛洗发水留香」、「沐浴后伪体香」 成为重要卖点。可复美、薇诺娜等国产品牌也在其针对敏感肌的功能性产品中，加入极淡的舒缓草本香气，提升使用时的安心舒适感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，气味成为品牌与用户建立深层情感连接、传递生活方式主张的关键纽带。产品的「嗅觉故事线」是否独特、高级、能引发共鸣，直接影响购买决策和品牌忠诚度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="414,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_ab00a265273b42fbb35ff82e78db0b0b@5345065_oswg150154oswg414oswg292_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首发 | 从快手独立的 AI 芯片公司融资数亿元，视频压缩性能超英伟达</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359143021102851?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 10:07:19  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，人工智能芯片企业「凌川科技」近日完成数亿元 A 轮融资，由北京市人工智能产业投资基金和快手集团领投，亦庄产投、顺禧基金、九智资本等跟投。本轮融资将主要用于下一代芯片研发、现有产品 SL200 的量产扩产及海外市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「凌川科技」成立于 2024 年 3 月，由北京市人工智能基金与快手集团共同发起，前身为快手集团异构计算与芯片事业部。「凌川科技」CEO 刘凌志告诉 36 氪，「2018 年快手日活破亿，传统堆算力服务器的成本压力已不可持续。我们从异构计算平台切入，2020 年正式立项芯片，2023 年 SL200 在快手部署数万颗，节省超预期成本后，拆分独立成为必然选择。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，SL200 芯片集成了视频编码、AI 推理、多核 CPU 等核心功能，部署量近数万颗，服务 7 亿用户，并获评 2023 世界互联网大会「创新发展典型案例」。刘凌志强调：「互联网基因让我们从应用反推芯片设计，客户需求直接定义产品，这是传统芯片公司难以复制的优势。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，全球 AI 芯片市场长期由英伟达主导，其 CUDA 生态形成技术壁垒，但大模型推理场景对成本与能效的敏感度催生了 ASIC 架构的差异化需求。国内智能视频赛道高速增长，涌现快手、字节跳动等头部应用及「可灵」「即梦」等大模型技术，但算力芯片仍面临美国出口限制的「卡脖子」风险。「凌川科技」瞄准垂直领域，通过 ASIC 架构降低推理成本，单颗芯片可处理 36 路视频任务，较传统方案节能 30%，成为国产替代的关键路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪了解到，SL200 芯片为国内首款集成视频编码、AI 推理、多核 CPU 等功能的 ASIC 芯片，支持万分之一超低故障率，头部客户直播覆盖率近 100%。其视频压缩性能在 MSU 大赛中超越英特尔、英伟达，单路处理成本降低 40%。下一代芯片针对大模型训练推理场景设计，支持 LLM、文生图、文生视频、推荐算法等高算力需求，重点支持以快手可灵为代表的文生视频模型。公司同步开发类 CUDA 编程接口，适配 PyTorch 框架及主流大模型推理引擎，降低客户迁移成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「凌川科技」Transtreams Advanced Compute Unified Architecture 是一种融合 CPU 与 NPU 协同运作的异构运算平台。它结合传统 CUDA/OpenCL 优势，采用由 CPU 负责控制与调度、NPU 处理密集计算的架构，实现高效任务协同与性能优化。其编程框架支持同一套代码在 CPU 与 NPU 间无缝切换，TC 编译器可根据负载自动分配任务，提升资源利用与负载平衡。在语言层面，TC 编程语言提供了对张量（Tensor）及其不同层次数据布局（layout）的统一表示，并抽象出面向 TC NPU 架构的 Tiling 与 Pipeline 机制。语言级封装使得开发者能够简洁、准确地表达复杂的特殊 layout、跨层次 memory（如 DDR、SRAM）的排布，以及多核并行计算中的 Tiling 与流水线调度，从而减少程序开发中的错误和复杂性，提高编程效率。同时，运算平台提供了丰富的系统和应用管理工具，方便用户能够更高效地进行灵活的开发、验证、环境部署及质量监控等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，SL200 芯片已覆盖快手、阿里、百度等互联网数据中心，并应用在广播电视、广电领域、智慧城市、智能巡检等场景，合作案例超 20 个。同时，也与华为、超聚变、浪潮等厂商形成行业解决方案。此外，SL200 海外通过快手海外出海业务进入东南亚新加坡、巴西市场。刘凌志透露：「公司下一代芯片已与多家大模型公司完成适配测试，今明年将重点拓展自动驾驶机器人、低空经济、自动驾驶等机器人与边缘计算场景。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;团队方面，「凌川科技」CEO 刘凌志为上海交大博士、华盛顿大学博士后，曾任快手副总裁及华为、英特尔核心技术管理岗。自拆分至今，团队规模已增长三倍，成员涵盖芯片及互联网行业专业人才。公司研发人员占比 80% 以上，70% 以上为硕士学历，20% 以上为博士学历，60% 的员工具有十年以上从业经验。团队累计申请中外专利超百项，涵盖大模型压缩、视频编码等关键技术。团队核心成员也深度参与 NeurIPS’21 等国际竞赛，并主导多项北京市、上海市「卡脖子」技术攻关项目。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜招聘单位回应虐猫考生进入考察公示；哪吒 2 下映，累计总票房 154.4 亿；日本将征收每人每月最高 1650 日元单身税</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359636338722564?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 08:01:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;镁信健康&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，港交所文件显示，上海镁信健康科技集团股份有限公司向港交所递交上市申请，联席保荐人为高盛、中金公司、汇丰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;极智嘉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，港交所文件显示，极智嘉将在香港首次公开募股（IPO）中发行约 1.4 亿股股票，每股发行价 16.8 港元。该公司寻求通过此次发行筹资至多 23.6 亿港元（3.01 亿美元），仍须视发行规模是否调整和超额配售选择权而定。预计将于 7 月 9 日挂牌上市。摩根士丹利和中金公司为联席保荐人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亿纬锂能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，惠州亿纬锂能股份有限公司向港交所提交上市申请，独家保荐人为中信证券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;镁佳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，镁佳股份有限公司在港交所递交上市申请，联席保荐人为中金公司、花旗、德意志银行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蓝思科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，蓝思科技公告，公司已按照有关规定在香港联交所网站刊登并派发本次境外发行上市 H 股招股说明书。公司本次全球发售 H 股基础发行股数为 2.62 亿股，H 股发行价格区间初步确定为 17.38 港元至 18.18 港元。公司本次发行的 H 股预计于 2025 年 7 月 9 日在香港联交所挂牌并开始上市交易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;同仁堂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，北京同仁堂医养投资股份有限公司向港交所提交上市申请书，独家保荐人为中金公司。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;招聘单位回应考生确系虐猫当事人，目前处于政审考察阶段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 29 日深夜，有网民爆料称，《桂林市 2025 年度事业单位公开考试招聘工作人员进入考察人选名单》中，考生苏某某与曾因虐猫被华中农业大学给予严重警告处分的苏某某同名同姓，疑似为同一人。6 月 30 日，记者从招聘单位桂林市同安镇获悉，二者确实为同一人。「已经关注到此事，目前处于政审考察阶段，考察结果需持续关注桂林市人社局官网。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，2024 年 12 月 7 日，华中农业大学曾发布情况通报称，在校生苏某某于 10 月至 11 月，共将 5 片人用某类药物碾成粉末，分次兑水投喂了校内流浪猫。学校依规给予苏某某严重警告处分。（大皖新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪吒 2 下映，累计总票房 154.4 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，6 月 30 日，《哪吒之魔童闹海》密钥将于 6 月 30 日 23:59 正式到期，密钥到期后，影院将无法继续排片。这也意味着，《哪吒 2》或即将下映。据了解，哪吒 2 密钥延期四次，上映时长 153 天，目前位列全球票房第五位。截至目前，官方尚未宣布再次延期。据猫眼专业版数据，截至 6 月 30 日，《哪吒 2》累计票房已突破 154.4 亿，排全球影史票房榜第 5，打破了 113 项纪录，包括中国内地影史总票房冠军、中国内地影史观影人次（3.24 亿）冠军等。另据灯塔专业版预测 6 月 30 日下映预测当天票房仍有 52.7 万。（九派新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本将征收每人每月最高 1650 日元单身税，以鼓励年轻人结婚生子缓解人口危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本政府计划于 2026 年 4 月起实施「儿童与育儿支援金」制度， 每人每个月最高需缴纳 1650 日元，以鼓励年轻人结婚生子缓解人口危机。然而，这一政策被称为」单身税」，引发了争议。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，2024 年日本新生儿数量跌破 70 万，出生率跌至 1.2 以下，打破历史纪录。日本国立社会保障与人口问题研究所预测：预计到 2070 年，日本人口可能从目前的 1.2 亿锐减至 8700 万。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;律师表示：使用伪造的 3C 贴纸是违法行为，会面临行政拘留、罚款等治安处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国民用航空局官方网站日前发布通知，明确自 6 月 28 日起，禁止乘客携带没有 3C 标识、3C 标识不清晰以及属于被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班。政策一经公布，「3C 认证」瞬间成为全民热议的焦点话题。记者随即展开了走访调查，并发现无标产品依旧在市场上肆意售卖，部分商家甚至公然兜售 3C 贴纸，严重触碰法律红线。北京观韬律师事务所执行合伙人、知识产权业务委员会主任李洪江表示：「个人使用 3C 认证的伪造贴纸，是严重的违法行为。如果故意使用贴有伪造 3C 认证贴纸的产品，会面临行政拘留、罚款等治安处罚。」（北京商报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;猫王音响创始人再次回应怼雷军，其表示被水军攻击谩骂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 29 日，猫王音响创始人曾德钧发布视频再次对吐槽雷军「网上形象高大上私下表现拙劣」一事进行回应。曾德钧表示，「这两天猫王的直播间和账号无缘无故受到了大量的水军攻击和谩骂，也深深的对我的生活造成了影响和伤害，在业内好像不利于他们的东西，都会被他们的水军攻击，我认为这样的互联网商业氛围是非常可恶的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 23 日，曾德钧曾公开发视频评价小米 CEO 雷军，提及雷军形象反差大，缺乏尊重，还提及十多年前的一桩旧事称：自己作为国内最早投身智能音箱领域的开拓者，带着项目与雷军旗下的顺为资本洽谈，却遭雷军一句「智能音箱有什么用？我们不要在上面浪费时间了」，随后起身离去，连看都没看他一眼。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;金饰克价半月大跌超 50 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者查询发现，6 月 30 日，周生生金饰品克价 985 元，与 6 月 14 日报价 1038 元相比跌了 53 元；周大福金饰品克价 989 元，与 6 月 14 日报价 1035 元相比跌了 46 元；老庙金饰品克价 984 元，与 6 月 16 日报价 1031 元相比跌了 47 元。（都市报道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京东七鲜华北区域覆盖加速，涉及北京、天津、石家庄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据接近京东的人士方面消息，京东七鲜与天津嘉里汇完成签约，将在天津再增一家商场店。下半年京东七鲜在北京、石家庄等地也均有新商场店落地。除商场店外，京东七鲜还将陆续开出数十家衞星小店，进一步扩大其在华北区域的市场覆盖范围。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鹏回应车企支付账期不超 60 天：下半年至明年风向会变好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鹏汽车董事长、CEO 何小鹏接受采访时表示：「经过了这次的会议跟行业的自律，我认为是在下半年，在明年会有变好。」何小鹏表示，科技的造车企业靠现金流压别人的款，压了三个月，照样也是不赚钱。如果企业越大、越强、越科技的公司，就应该越有社会责任感。我是认为风向变好非常重要。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军：小米 YU7 锁单远超预期，将于 7 月 2 日晚 8 点做一场直播&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，小米集团董事长雷军发文称，小米 YU7 发布以来，媒体和用户朋友们在试驾后给出了很多好评，锁单也远超预期，将于 7 月 2 日晚 8 点做一场直播，集中回答大家关心的一些问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来已申请多枚自由爱酒类商标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，胖东来创始人于东来在其社交平台账号发布了胖东来与酒鬼酒的联名产品——「酒鬼酒自由爱」。爱企查 App 显示，许昌市胖东来商贸集团有限公司已申请注册多枚「自由·爱 FREEDOM&amp;amp;LOVE」「自由爱」「自由·爱 DL」等商标，国际分类涉及酒、办公用品、啤酒饮料等，目前上述商标部分已注册成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宁德时代成立时代电服科技新公司，含新能源汽车整车销售业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，时代电服（宁德）科技有限公司成立，法定代表人为冯力，经营范围包括新能源汽车整车销售、电动汽车充电基础设施运营、新能源汽车电附件销售等。股权穿透图表示，该公司由宁德时代新能源科技股份有限公司间接全资持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北半球多国遭遇高温天气，全球变暖影响日趋凸显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月以来，高温天气席卷北半球多国，各国气象和衞生部门呼吁民众注意防暑降温。多国专家接受采访时表示，随着全球加速变暖，极端天气事件将变得更频繁、更强烈，且夏季高温来得越来越早，多地同时经历极端高温也变得更为常见。因此，各国政府不仅应加强预警、帮助民众应对高温天气，从长远看更需积极推动减少温室气体排放、减缓全球变暖。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曝 iPhone17 苹果 Logo 位置改变，或将是苹果史上变化最大的 iPhone&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 29 日消息，外媒 Majin Bu 发文，透露苹果 iPhone17 Pro 将调整手机后盖苹果 Logo 徽标位置，将原先位于后盖中间位置的苹果徽标调整至相机模组和机底中间位置。据金融界报道，如果爆料属实的话，那么 iPhone17 Pro 将是 iPhone11 以来苹果 Logo 第一次大调整的机型，这也是苹果史上变化最大的 iPhone。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英伟达聘请两名中国年轻 AI 专家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，近日，本科毕业于清华大学的 AI 科学家朱邦华和焦剑涛分别在社交媒体发布和英伟达创始人兼 CEO 黄仁勋的合照，宣布加入英伟达。朱邦华表示：「非常高兴地告诉大家，我即将加入英伟达公司，担任首席研究科学家一职！」焦剑涛也宣布加入英伟达，在评论区，他介绍自己将加入英伟达的 Star Nemotron 团队，负责应用研究。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收涨，大型科技股涨跌不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 30 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.63%，纳指涨 0.47%，标普 500 指数涨 0.52%，后两者创下历史收盘新高。大型科技股涨跌不一，苹果涨超 2%，奈飞涨超 1%，Meta、微软、英伟达小幅上涨；英特尔、谷歌、亚马逊、特斯拉跌超 1%。热门中概股多数下挫，小马智行跌超 3%，叮咚买菜、极氪跌超 2%，微博、小鹏汽车、理想汽车、京东跌超 1%，蔚来、阿里巴巴、拼多多小幅下跌；老虎证券、名创优品、腾讯音乐涨超 2%，网易、36 氪涨超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌宣布与联邦聚变系统公司签署首份核聚变商业购电协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，谷歌母公司 Alphabet 宣布，已与联邦聚变系统公司达成协议，将购买其弗吉尼亚州聚变发电项目的 200 兆瓦电力，此次签约标志着核聚变能源首次实现商业化电力采购。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果考虑另起炉灶，用外部人工智能模型来支持新版 Siri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为扭转陷入困境的人工智能项目，苹果公司考虑放弃自家开发的 AI 模型，转而使用 Anthropic PBC 或 OpenAI 的 AI 技术来支持新一代 Siri。知情人士透露，苹果已与这两家公司讨论将它们的大型语言模型用于 Siri，并要求它们训练可在苹果云平台运行的模型版本以供测试。如果最终采用外部模型，将标志着苹果的一次重大转变。目前，苹果大部分人工智能功能依赖其自研的「Apple Foundation Models」技术，原计划 2026 年推出基于该技术的新版本 Siri。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok 在日本推出应用内购物功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，TikTok 宣布在日本推出「TikTok Shop」，这是一项电子商务功能，用户可以在应用程序内买卖商品，该功能让用户可以通过购物视频和直播发现心仪商品，并当场购买。TikTok Shop 允许品牌、卖家和创作者在 TikTok 应用内通过「推荐」动态展示可购物视频和直播，直接通过可购物内容进行销售。TikTok Shop 与外部支付平台连接，以确保快速、安全的支付体验。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LG 电子收购挪威企业，进军欧洲暖通空调市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，韩国 LG 电子公司宣布，已收购挪威热水储能公司 OSO 集团，该公司表示，此次全资收购以智能不锈钢热水储罐闻名的 OSO 集团，旨在现有空气加热业务基础上拓展水加热领域。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本 2025 年将有超过 2 万种食品涨价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本「帝国数据库」30 日公布，2025 年涨价或计划涨价的食品累计将超过 2 万种，以调味料和饮料为主。若实际超过 2 万种，将是 2023 年以来首次。7 月将有 2105 种，增至上年同期的 5 倍左右。原材料费、物流费等普遍上涨推高了成本，调查负责人认为「涨价势头很可能将持续一段时间」。到 11 月为止的公布内容显示，已确定有 18697 种食品涨价。按种类来看，咖喱卤、高汤制品等「调味料」最多，达到 6108 种。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;零部件供应不足，丰田旗下大发汽车将暂停日本部分工厂运营&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;丰田旗下大发汽车 6 月 30 日公告，由于供应商零部件供应不足，大发汽车旗下日本整车工厂将暂停以下运营：7 月 8 日至 11 日，暂停滋贺第二工厂运营；7 月 7 日至 11 日暂停大分中津第二工厂运营。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国脉科技发布居家养老场景 AI 智能体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，国脉科技推出居家养老场景 AI 智能体。国脉科技董事长陈维表示，本次发布了三款自研的 AI 智能体，分别负责对用户的前期接触与适应、日常生活与社交娱乐安排、以及健康与安全保障。在技术架构上，其部署了一套自有的轻量级协议，打破了智能体之间的隔阂，使得智能体之间可以直接对话，大幅减少了 Token 的消耗。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭明𫓹：预计苹果将从 2027 年开始发布多款 Apple Vision 系列和智能眼镜产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，知名分析师郭明𫓹发布 Apple Vision 系列和智能眼镜预期路线图（2025-2028）。其预计苹果不会在 2026 年推出任何新头戴式设备，并计划从 2027 年开始发布多款产品。该公司目前至少有七个项目正在开发中，包括三个 Vision 系列产品和四个智能眼镜产品。其中五个产品已确定开发时间表，两个产品尚待确定。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大疆旗舰级运载无人机 DJI FlyCart 100 发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，DJI 大疆正式发布全新旗舰级民用运载无人机 DJI FlyCart100。据了解，其集更大载重、更快充电、更为安全智能为一体，支持两款负载系统，搭配丰富生态应用，支持 PSDK，可适配第三方负载。DJI FC100 还可适用于应急、消防、电力、工程、物流、水域等多场景。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;福州华科通用信息技术有限公司完成 1000 万元天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，福州华科通用信息技术有限公司宣布完成 1000 万元天使轮融资。此次融资将用于深化前沿技术研发，加速产品迭代，扩大市场覆盖。未来，公司将持续优化服务，推动企业数字化转型，助力行业技术升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孙安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>万达电影：从「电影」到不止是电影</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358413391742980?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 07:52:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;人们所熟知的万达电影，正在快速改变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年以来，万达电影一方面积极推动组织扁平化、专业化、协同化，取消总部南北区运营中心，将 30 个经营区域精简为 10 个，建立发行、市场等各业务的垂直管理体系等，大幅提高内部运行效率；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，万达电影的经营策略相比以前更加靠近消费者。影院空间从单一的「观影」，转向具备复合体验的泛娱乐空间，通过零食、茶饮、电影和独立 IP 的周边等好玩、好吃、好购类商品，&lt;strong&gt;填补观影候场时间，优化等待体验，同时提升影院大堂的商业坪效&lt;/strong&gt;；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在内容、IP 上，万达电影还跳出传统的电影范畴，向游戏、艺术 IP 等方向进行系统化扩容，围绕消费者打造深度互动内容生态，用影视、游戏、潮玩、版画、粉丝见面会等形式挖掘 IP 内容价值，通过&lt;strong&gt;社交磁场的构建，延长消费链条、扩充消费场景&lt;/strong&gt;，触达更多人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影将升级革新之后的影院定义为「超级娱乐空间」，强调其复合属性，并围绕「超级娱乐空间」，进一步深化出&lt;strong&gt;「1+2+5」战略&lt;/strong&gt;版图。其中，1 指超级娱乐空间，2 指国内国际两大市场，5 指院线、影视剧集、战略投资、潮玩和游戏 5 大业务板块。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_07194023455742ad91211600b8a0a2ba@337187376_oswg1177902oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万达电影董事长兼总裁陈祉希现场分享&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;变阵之后，万达电影从空间、内容两个维度进行双重扩容、增厚，重塑业绩增长逻辑，它的收入来源更加多元，产品从视觉维度延伸到了吃喝玩乐购全覆盖，在「候场-观影-观影后」三个时间段均能用对应的新产品与当下的潮流消费趋势相契合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「超级娱乐空间」的新定位，意味着万达电影能提供的不止是「电影」，它将是一个深度融合各个娱乐、消费产业板块的复合型体验供应者。这也为万达电影的增长潜力带来了更大的想象空间。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不止电影，影院变身超级娱乐空间&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;经济换挡、消费主力人群迭代，国内消费潮流正在经历剧烈变化，电影市场也是如此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年至 2024 年间，中国电影总票房金额分别为：203.14 亿元、470.36 亿元、299.49 亿元、549.53 亿元、425.02 亿元，大盘票房出现大幅波动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在电影产业链上，影院收入与大盘票房收入之间紧密关联，大盘票房起伏在一定程度上造成了影院公司收入的不稳定。国内影院接近 9 万块银幕的收入和生存问题亟待寻找新的解放方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着电影制作成本的节节攀升，以及热冷门电影之间的票房差加剧，解决这一问题显得更加迫切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照国外成熟市场经验，在院线公司等相关企业的收入结构中，手办、模型、主题乐园等衍生品收入占比通常超过电影票房收入，周边衍生品和电影之间相互赋能，形成一个长生命周期的产品生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓展非票房收入的路径，国内也在探索，但此前比较成功的只有「爆米花+可乐」组合。爆米花的销售又极度依赖电影本身的上座率。因此，影院公司的焦虑，靠「爆米花经济」已经无法彻底缓解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国内的影院通常坐落于购物中心内，而购物中心则是城市家庭重要的「第三空间」，聚合了消费者的休闲、餐饮、亲子、社交等高频需求。如果将影院空间的考量视角回归到商业空间本质，影院的新定位应该是以文化消费和情绪共鸣为主线的线下综合性娱乐空间，需要有更丰富多元的产品为消费者提供深度沉浸、社交互动、玩购一体等高密度体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只有在内容为王之外，发挥线下优势，影院才有可能对抗移动端的视频、社交平台提供的海量「杀时间」内容的影响。但要做到内容+空间协同、线上+线下协同，需要非常强的跨行业资源整合能力，以及用商业地产思维运营影院空间，用新零售思维整合相关产业链。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「任何一个产业，都需要发展、需要创新、需要改变」。6 月 16 日新战略发布会的油罐艺术中心现场，万达电影董事长兼总裁陈祉希表示，相比于手机等承载的内容日益丰富、几乎能给用户提供一切，大银幕的想象力还有待打开。「今天，我们理应拿出新的定义给到自己。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果将影城视为一个「手机」平台，院线可以只是其中一个 APP，潮玩、文创、零食都可以是搭载其中的新 APP。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,847" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_aa45919b068e41f79fdfbce861595bb4@337187376_oswg1081341oswg1268oswg847_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万代电影「超级娱乐空间」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个方向上，万达电影一直在持续探索。去年 9 月，万达电影在上海开业全国首家「花花世界」爆米花专营店，让爆米花具备「文化、体验」属性。之后又联手《原神》推出周年庆限时活动，「原神套餐」带动了千万级别的票房转化；今年 4 月万达电影与《第五人格》联动，在全国 700 多家万达影城上线联名主题套餐，全国 200 多家万达影城上线了第五人格主题美陈，线上线下同期推出红蝶与「囚徒」的联名主题周边，引发观、游热潮；6 月，万达电影与《光与夜之恋》联动合作，通过联名款爆米花杯、邀请函 DIY 等活动吸引超过 41 万人次参与，相关话题词在微博、小红书、抖音三大平台产生超 70 万条分享内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1270,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_2f5af60acd2749eb9fe690b42205a2ec@337187376_oswg1746600oswg1270oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万达电影与《光与夜之恋》联动&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在与知名 IP 引爆话题，活跃影、游、漫群体的同时，万达电影时光里每个月还有不同的主题活动与粉丝密集互动，增加客群黏性的同时，把观影消费从「看」的单一体验，引向「看、玩、购、社交」，打造了一个满足「情绪价值」的高密度超级娱乐空间。比如，时光里营销以月度为主题，从春节的「新年时光里」、情人节「花样时光里」，到妇女节「WOMEN 的时光里」、5 月「爱的时光里」，融合 IP 产品售卖、艺术展览、工坊手作，不断更新玩法、活动，让消费者逛出惊喜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一系列探索、升级之后，当观众走进万达影城，他们不用在电影播放前靠刷手机消磨无聊的等待时间，他们可以在影厅大堂的市集品尝城市特色美食，逛艺术潮玩店，选购电影周边，体验手工制作，或者提前跟电影里面的角色进行游戏互动。甚至是看展、逛集市、参加明星见面会、沉浸式体验各类直播等各类非观影内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至此，万达电影已经走向了零售化，提供的不止是电影，成为一个具备社交、休闲、玩购、展览的综合性线下文娱消费聚场。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_f6a48f27b13149bcb95777d8f747fb31@337187376_oswg185295oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;时光里&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影转型「超级娱乐空间」之所以能成功，还有两个重要原因：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，万达电影的内容能力很强。作为行业龙头，万达电影市场份额占比达 15.2%（2024 年），连续 16 年蝉联票房冠军，单银幕产出水平也更高，达到全国平均水平的 1.9 倍（2024 年）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，万达电影选址在城市核心商圈，通常位于商业中心、大型购物商业体或城市的主要交通枢纽附近，对空间运营的坪效更加敏感，在消费品类的跨圈拓展方面也具有资源优势，容易形成形成「1+1+1＞3」效应。比如，在电影节期间，万达电影在北京推出「一票逛万达」、电影嘉年华活动，消费者凭万达影院和北京国际电影节票根等，可以享受相关商铺的专属优惠，一张票根即可逛吃不停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跳出传统「爆米花+可乐」敍事，万达电影从传统院线向「超级娱乐空间」转型，既是基于代表情绪价值的「谷子经济」、代表质价比的新国货等相关新消费的崛起，也是其基于院线、影视剧集等自身资源优势进行产业链重新整合的结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而这一切都是在重塑影院的吸引力，与新消费客群之间形成强连接，最终为公司增长发力。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「1+2+5」，构建全产业链增值体系&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;一块银幕的商业转型，往往意味着一个商业生态的重构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在万达电影的&lt;strong&gt;「1+2+5」新战略中，代表「1」的&lt;/strong&gt;「超级娱乐空间」是对未来影院形态的新定义，国内国际两大市场是万达电影积累的渠道和市场影响力优势所在，院线、影视剧集、战略投资、潮玩和游戏 5 大业务板块则是新生态的主要骨架。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个新生态的敍事主线是：「内容驱动流量、空间沉淀价值」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;院线和影视剧集是万达电影的传统强项。截至目前，万达电影有 707 个影城，6144 块银幕，国内票房收入稳居行业第一，形成了一个天生的流量聚合场域。其中，已有 7600 万 APP/小程序用户和 700 万私域社群用户被沉淀到了万达电影的自有平台，他们将成为公司构建泛娱乐生活场景的第一批种子用户，同时也是激活新业态的重要活水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影的战略投资的优势是背靠上市公司和行业龙头的资金、资源，可以通过投资、并购去串联产业链相关企业，或者孵化新品牌，用投资驱动，实现全链路协同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影有场景资源、用户和产业协同能力优势，通过战略合作、资源赋能去连接不同类型的品牌进入自己的消费场景和生态，很容易实现双赢。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_04004af2349f4601904bed06722ec9ae@337187376_oswg1124419oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万达电影的投资协同和品牌孵化&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「1+2+5」战略中，另一个关键环节是内容 IP 的商业化开发，潮玩和游戏是丰富内容生态、延长产业链的主要类型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 IP 产业上，万达电影正搭建覆盖 IP 全生命周期的产业链协同平台，贯通创意孵化、内容开发到商业运营全流程，这些内容会以电影、盲盒、版画、毛绒玩具、游戏、电子宠物等多元丰富的形式出现在人们眼前，成为万达电影新的增长点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们对 IP 的理解不设限，一个品牌甚至一个艺人都可以放在 IP 的语境下进行讨论」，陈祉希透露，「无论是哪种 IP 的类型，我们都希望他们拉入到生活场景中，进入深度共创，并在全球范围内实现拓展运营和消费触达。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影不局限于电影衍生品，而是进入到到更宏大的多元 IP 宇宙中。过去 500 天内，万达电影旗下的影时光积极开拓原创 IP 孵化，孵化了 3 条全新潮玩品牌线、2 大原创 IP。它们的形式包含了毛绒玩具、艺术版画、盲盒、虚拟偶像等，覆盖线上、线下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如原创 IP MOMO&amp;amp;FRIENDS 的衍生品，以及联合全球艺术家们创造的可穿戴潮玩「毛绒色界」的产品，还有《大梦想家系列》等成熟 IP 的版画和盲盒周边，都可以成为万达电影新商业生态的一部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_885e0f502cb242a3b5b07b594e73d538@337187376_oswg1362549oswg1268oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万达电影与艺术家陈建周《大梦想家系列》IP 深度合作&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 5 月万达电影全资子公司影时光与关联方上海儒意星辰共同投资北京乐自天成文化发展股份有限公司（52TOYS）之后，万达电影与 52TOYS 继续开展深度合作，后者的店面也开进了万达影城。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影官方发布的数据显示，目前，已有 104 家 52TOYS 合作专营店在万达影城落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;IP 是具有强连接能力的内容，一端是庞大且活跃的粉丝，另一端是品牌商业资源。每一个 IP 都有可能形成一个完全体的小生态，影视、潮玩、游戏、艺术品，以及其它周边产品之间相互赋能，从而找到一个 IP 商业化的更多元路径，同时拉长其生命周期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;52TOYS 曾在《流浪地球 2》项目中，基于影片中的机械狗「笨笨」推出联名款变形机甲玩具，仅用了 10 天时间，该产品众筹金额便突破 800 万。去年万达电影与原神的联动中，联名周边卖了 6400 万元。此前，与奶龙、Loopy 的联名周边也都卖了近 3000 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1242,1660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_0467754d71b9490185ccca583b88105c@337187376_oswg355252oswg1242oswg1660_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万达电影与《原神》联动合作&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「圣斗士星矢」IP 从影视到游戏的开发案例中，万达电影不仅进行了单个 IP 的多品类商业化尝试，还跑通了该 IP 在游戏产品中的内容原创改编，通过二创增加 IP 热度。2024 年《圣斗士星矢：正义传说》在日本上线之初，它就取得了苹果和谷歌的免费榜第一和畅销榜第三的成绩，成为热门的破圈产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影一方面拓展 IP 类型，巩固其国内头部内容生产商的地位，另一方面通过多重娱乐形式间的融合、相互赋能，打破单方向的改编，最终实现 IP 间的共生，让内容 IP 成为空间布局和卖品变化之外另一条重要的商业敍事线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「下一站要做的事很明确，我们要把源自电影的强大敍事能力和情感塑造能力，注入到可触摸、可拥有的实体玩具中，让电影基因在潮玩中延续。」影时光总经理李金蕾表示，影时光不仅是万达电影旗下一家电影领域的垂类媒体和购票网站，更是一家潮流娱乐公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个定位下，影时光的目标是孵化全球潮玩 IP 矩阵，打造丰富的 IP 资源库，让 707 个影城、6144 块银幕、1000 多个合作的商业体成为「低成本货架」，整合全产业链资源，完成 IP 的快速商业化和落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万达电影发力 IP 开发，还有另外一个重要原因：年轻人的注意力转向。灯塔专业版出品的《2025 五一档电影市场洞察报告》数据显示，今年五一档 24 岁以下观众占比为 17%，这一数据呈现出明显的逐年递减趋势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年轻人更感兴趣的是「谷子经济」、游戏。万达电影瞄准这一趋势，通过不局限于影视形象的 IP 开发，达到两个目的：延长产业链，连接年轻人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，万达电影与《原神》的联名活动中，40% 的参与者都是 25 岁以下的年轻用户。万达电影正在通过一系列动作，重新回到这个群体的视野中去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也意味着，万达电影会有比观影主力观影人群更广泛的消费受众，从而获得更大的业绩增长潜力。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;03&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;院线体验升级，打造五星级影城娱乐新时代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在构建集娱乐、消费、社交为一体的综合娱乐生态的同时，万达电影最为核心的院线业务也将迎来一系列体验升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大银幕作为一个沉浸式视觉空间，在万达电影的新战略中，它的价值会被继续放大，包括体育游戏赛事、演唱会等人们喜闻乐见的跨界内容也会被搬上大银幕，用更佳的沉浸、互动体验去吸引观众走进影院，打破人们对影院的固有认知。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1270,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_bb3e3b8cf0b7468eab6a1698d073bd6d@337187376_oswg1325538oswg1270oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;万达电影 2025 F1 西班牙大奖赛&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下来，万达电影制作的大量优秀影视内容即将上线。其中包括了目前期待度极高的《恶意》《聊斋：兰若寺》《长安的荔枝》《有朵云像你》《寒战 1994》《流浪地球 3》《我们生活在南京》等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在硬件方面，万达院线将继续升级放映设备，并计划在 2026 年底，完成五星级影城的全激光影厅部署；未来，全新的「座椅系统」，不仅融合了人体工程学设计、将座椅的排间距拓宽至 1.5 米以上，还贴心配备储物空间、充电模块，打造极致体验；银幕系统也将继续升级，万达电影已与 IMAX 达成「深化合作」，将在原有涵盖 123 套设备的协议基础上，追加多至 27 套的 IMAX 激光系统，让观众可以真正松弛地开启沉浸式观影之旅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们希望对观影和非观影群体，都能够广阔覆盖。」 陈祉希说，「超级娱乐空间应该实时汇集最受欢迎的艺术与娱乐形态，用户来到这个‘世界’、接入这套‘系统’后，不光可以体验精彩的内容，还可以在连贯的生活场景中，源源不断获得情绪价值补给。同时，我们还希望通过超级娱乐空间，孵化一系列超级 IP、超级品牌，我们将以自身的场域为纽带，共建新的产业生态。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至此，万达电影已经不止于电影。从银幕到潮玩，从爆米花到艺术品，「一场电影，多重体验」的娱乐新生态在万达影城成为现实。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜德迈仕：尚未直接与小米汽车合作；国脉科技发布居家养老场景 AI 智能体；腾讯云与微盟启动「私域安全护航计划」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358825495545856?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 19:22:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358791836829443"&gt;&lt;strong&gt;上海机场：充电宝不属于召回批次、信息清晰、无外观破损，可暂存 7 天&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据上海机场集团消息，根据民航局通知要求，为切实保障航空运行安全，自 6 月 28 日起禁止旅客携带没有 3C 标识、3C 标识不清晰、被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班。上海浦东、虹桥机场根据上级要求，加强对不合规充电宝的检查。目前，针对旅客自弃的充电宝，上海浦东、虹桥机场将统一交给具备专业资质的处理企业进行处置。针对不属于召回批次，品牌、容量、型号等信息清晰，没有鼓包等外观损坏的充电宝，两场提供 7 天暂存服务。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358752912148227"&gt;&lt;strong&gt;日产汽车寻求给供应商延迟付款以释放资金&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媒体看到的几封电子邮件和一份公司文件显示，日产汽车要求一些供应商允许其延迟付款，以释放短期资金。这家陷入困境的日本汽车制造商正急于增加现金储备。4 月上任的新执行长内田诚（Makoto Uchida）公布了削减成本计划，目标是在未来两年削减 5000 亿日元（34 亿美元）成本，为此日产汽车将在全球裁员约 15%，并关闭七家工厂。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358749489973000"&gt;&lt;strong&gt;德迈仕：尚未直接与小米汽车合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，德迈仕在互动平台表示，据已披露的内容，公司尚未直接与小米汽车合作，公司生产的 1 款方向丝杠、电动尾门轴、新能源电机主轴最终用于小米汽车中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358757072881413"&gt;&lt;strong&gt;鲸鸿动能亮相意大利零售峰会， 助力欧洲品牌开拓中国高端市场&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，在意大利头部零售协会 Confimprese 主办的"2025 零售峰会（Retail Summit 2025）"上，鲸鸿动能（Petal Ads）作为唯一受邀的中国数字营销平台，展示了其赋能国际品牌触达中国高净值圈层的创新营销策略 。凭借全球化战略和本地化的运作模式，鲸鸿动能正成为欧洲奢侈品牌、高端服务业撬动中国市场的核心驱动力。会上，多家知名企业代表表示，中国高端消费市场潜力巨大，期待携手鲸鸿动能，以精准营销高效渗透中国市场 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358785771570953"&gt;&lt;strong&gt;中航沈飞：公司新区建设项目预计年底实现产线贯通及试运行&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，中航沈飞公告，公司新区建设项目已于 2023 年全面启动建设，预计今年年底实现新区产线贯通及试运行，预计明年年底实现综合办公大楼交付使用。期间老厂区与新厂区会保持同步运营，实现无缝过渡衔接，不会对公司生产经营造成影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358734056408836"&gt;&lt;strong&gt;腾讯云与微盟启动「私域安全护航计划」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月，微盟与腾讯云携手举办「走进腾讯云：私域高质量发展专题交流会」，并联合发布「私域安全护航计划」，通过共享资源、技术和经验，双方将共同为微盟客户在私域运营、全渠道融合及大促营销等场景中「保驾护航」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358722727266310"&gt;&lt;strong&gt;胖东来已申请多枚自由爱酒类商标&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，胖东来创始人于东来在其社交平台账号发布了胖东来与酒鬼酒的联名产品——「酒鬼酒自由爱」。爱企查 App 显示，许昌市胖东来商贸集团有限公司已申请注册多枚「自由·爱 FREEDOM&amp;amp;LOVE」「自由爱」「自由·爱 DL」等商标，国际分类涉及酒、办公用品、啤酒饮料等，目前上述商标部分已注册成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358701069895430"&gt;&lt;strong&gt;国脉科技发布居家养老场景 AI 智能体&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，国脉科技推出居家养老场景 AI 智能体。国脉科技董事长陈维表示，本次发布了三款自研的 AI 智能体，分别负责对用户的前期接触与适应、日常生活与社交娱乐安排、以及健康与安全保障。在技术架构上，其部署了一套自有的轻量级协议，打破了智能体之间的隔阂，使得智能体之间可以直接对话，大幅减少了 Token 的消耗。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358788383409920"&gt;&lt;strong&gt;新世界发展：已与有关银行债权人签订新的再融资定期贷款融资协议&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，新世界发展公告，于 6 月 30 日，集团成功通过本公司、相关集团成员公司与有关银行债权人签订了新的再融资定期贷款融资协议，对本集团部分现有境外无抵押金融债务（包括银行贷款）进行了再融资；及协调了本集团其他境外无抵押银行贷款以与新银行融资的条款保持一致。新银行融资及经统一银行融资共涵盖本集团约 882 亿港元现有境外无抵押金融债务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358602333898752"&gt;&lt;strong&gt;中国铁建在长沙投资设立新能源开发公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，中铁建发展集团绿泽（长沙）新能源开发有限公司成立，法定代表人为刘亚伟，注册资本 500 万元人民币，经营范围包括工程管理服务、太阳能发电技术服务、风力发电技术服务、储能技术服务、发电业务等。股权穿透图显示，该公司由中国铁建股份有限公司旗下中铁建发展集团有限公司全资持股。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358744266540806"&gt;&lt;strong&gt;海光 DCU 展开文心系列模型的深度技术合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 30 日，文心 4.5 系列模型正式开源，涵盖激活参数规模分别为 47B 和 3B 的混合专家（MoE）模型（最大的模型总参数量为 424B），以及 0.3B 的稠密参数模型。海光 DCU 展开文心 4.5 系列模型的深度技术合作，基于飞桨深度学习框架进行高效训练、推理和部署的适配工作。据了解，海光 DCU 支撑文心 4.5 预训练的模型 FLOPs 利用率（MFU）达 47%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358707448039174"&gt;&lt;strong&gt;大疆旗舰级运载无人机 DJI FlyCart 100 发布&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，DJI 大疆正式发布全新旗舰级民用运载无人机 DJI FlyCart100。据了解，其集更大载重、更快充电、更为安全智能为一体，支持两款负载系统，搭配丰富生态应用，支持 PSDK，可适配第三方负载。DJI FC100 还可适用于应急、消防、电力、工程、物流、水域等多场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358652443052041"&gt;&lt;strong&gt;袋鼠出海科技推出创新「旅游景区联名卡」解决方案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，支付技术企业袋鼠出海科技（ROOXPORT）推出创新「旅游景区联名卡」解决方案。据介绍，&amp;nbsp;袋鼠出海科技「旅游景区联名卡」解决方案支持全场景支付，覆盖景区 95% 以上消费场景。融合大熊猫、三星堆等四川特色文化元素。同时，公司创始人曾沛涛在会上表示，正在研发基于区块链、香港稳定币等跨境结算系统，未来可实现景区外汇收入实时结算，预计可帮助合作景区降低 30% 以上的跨境支付成本。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358784760841991"&gt;&lt;strong&gt;欧洲央行副行长：尽管欧元区经济存在很多不确定性和混乱局面，但市场依然保持乐观态度&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日消息，欧洲央行副行长金多斯表示，尽管欧元区经济存在很多不确定性和混乱局面，但市场依然保持乐观态度。然而，值得注意的是，市场估值非常高，保护主义趋势以及公共财政状况构成了潜在的风险；市场对美国的疑虑已经体现在了美元的走势上。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358660349904898"&gt;&lt;strong&gt;郭明𫓹：预计苹果将从 2027 年开始发布多款 Apple Vision 系列和智能眼镜产品&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日，知名分析师郭明𫓹发布 Apple Vision 系列和智能眼镜预期路线图（2025-2028）。其预计苹果不会在 2026 年推出任何新头戴式设备，并计划从 2027 年开始发布多款产品。该公司目前至少有七个项目正在开发中，包括三个 Vision 系列产品和四个智能眼镜产品。其中五个产品已确定开发时间表，两个产品尚待确定。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358759045728003"&gt;&lt;strong&gt;财政部：境外投资者以分配利润直接投资符合条件的，可按照投资额的 10% 抵免相应税额&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，财政部公告，境外投资者以中国境内居民企业分配的利润，在 2025 年 1 月 1 日至 2028 年 12 月 31 日期间用于境内直接投资符合条件的，可按照投资额的 10% 抵免境外投资者当年的应纳税额，当年不足抵免的准予向以后结转。中华人民共和国政府同外国政府订立的税收协定中关于股息、红利等权益性投资收益适用税率低于 10% 的，按照协定税率执行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3358523795064577"&gt;&lt;strong&gt;北半球多国遭遇高温天气，全球变暖影响日趋凸显&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月以来，高温天气席卷北半球多国，各国气象和衞生部门呼吁民众注意防暑降温。多国专家接受采访时表示，随着全球加速变暖，极端天气事件将变得更频繁、更强烈，且夏季高温来得越来越早，多地同时经历极端高温也变得更为常见。因此，各国政府不仅应加强预警、帮助民众应对高温天气，从长远看更需积极推动减少温室气体排放、减缓全球变暖。（新华社）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首发｜以渠道优势见长，数字经期护理公司安雅 (Enya) 获得数百万美元融资</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358644833945350?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 17:52:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜兰杰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日 36 氪获悉，&lt;strong&gt;衞生巾品牌安雅 (Enya) 获得了数百万美元的种子轮融资，投资方为早期美元风险投资机构 500Global。&lt;/strong&gt;据悉，此次融资将主要用于品牌建设和开拓中国市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安雅是一家数字经期护理公司，于 2020 年在新加坡成立，已经开拓了包括新加坡、马来西亚、香港特区、阿联酋和沙特等在内的市场，今年以来进入中国内地市场，致力于为全球女性提供优质的经期护理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌创始人张伟垦（Chris Teo) 是资深跨界创业者，拥有金融科技（FinTech）与消费科技（Femtech）双轨经验。现专注于 Femtech 领域创业，致力于将自身在科技成本管理及效率提升方面的专业经验，应用到快速消费品（FMCG）领域的 Femtech 项目中，推动企业高效规模化发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌预计今年收入增长翻倍，伴随着进入中国市场，明年收入有望突破千万美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安雅的大股东赵梦颖向 36 氪表示，安雅是一家以产品能力和渠道能力著称的公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体来讲，安雅旗下的产品品类包括衞生巾、暖宝宝、月经杯、月经裤等。其中，衞生巾是在中国主推的产品，均使用 100% 有机棉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前国内市场不乏有着同样宣传的衞生巾品牌，如全棉时代等。对此，安雅创始人向 36 氪表示，其可以形成竞争力的部分在于更高的标准——安雅旗下产品通过了美国 FDA（美国食品药物管理局）的认证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FDA 认证需通过 16 项重金属、3 类致病菌的 0 检出测试，标准大约超国标 3 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵梦颖还表示，「新加坡在衞生品牌上的管理更加严格，而我们在当地已经卖得很好了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，安雅的衞生巾产品还有一些包装设计上的巧思——用时尚的盒子进行包装，让消费者可以更方便美观地存放衞生巾��同时还会附送小袋子，便于消费者出行时携带。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2160,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_f72c5990e9c1482e89220e50ffc25cc0@5899452_oswg5652532oswg2160oswg1434_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;安雅产品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从渠道上来讲，安雅此前主要的市场是东南亚，受限于当地有限的线上支付手段和较差的物流基础设施，因此将重点放在了线下，由此积累起比较强大的渠道能力，&lt;strong&gt;已经与便利店品牌 7-11、保健美容零售品牌屈臣氏等达成合作，且即将与山姆超市达成合作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;另据安雅创始人 CHRIS 透露，‌目前安雅已经与 DKSH(大昌华嘉，全球市场拓展服务公司）达成了大额订单合作，将会覆盖中国主要的销售渠道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下来，安雅的发展重点会放在中国市场之上，预计将中国市场的销售份额提升至整个品牌的 70%-80%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，这是因为中国的衞生巾市场足够广阔。据中研网预测，中国衞生巾市场规模未来几年将保持年均 5%-8% 的复合增长率，2025 年规模有望超 1050 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，今年总枱 3·15 晚会曝光了包含衞生巾在内的衞生用品生产乱象，使得这一细分市场陷入了信任危机，品牌也由此迎来洗牌期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有着明星流量加持的品牌朵薇成为了新秀，其线上销量仅用 14 天便强势冲进行业 TOP3，超越了苏菲和护舒宝等老牌品牌。只是，伴随流量和销量而起的也有质疑——仍有网友在社交平台上反馈朵薇衞生巾存在黑色不明异物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换言之，混乱的衞生巾市场变量还有很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，安雅进入中国市场的策略有哪些？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;CHRIS 表示，目前品牌针对中国市场推出的产品主要是更适应亚洲人体质的衞生巾和暖宝宝。后续还会更新可以缓解女性经期疼痛和焦虑的保健品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，CHRIS 还指出希望自身产品可以与 AI 技术进行结合。具体来讲，安雅会推出品牌微信小程序，以供消费者记录自己的经期情况，包括天数、出血量等，以此便于品牌推出更定制化的产品，同时帮助消费者关注自己的身体状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在渠道方面，安雅将深化「全域场景渗透」战略，构建即时零售（美团/京东到家）+高端便利店（全家/罗森）+商超体系（永辉/大润发）的三级渠道网络。通过进驻超 8000 家便利店终端，以高频触点重塑消费者品牌认知，将「随时可得」的便利性转化为用户心智中的「品质首选」，同时借力便利店数据系统实现动销精准预测，降低渠道库存风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安雅还会同步拓展线上渠道，预计在小红书、天猫和京东等平台售卖，并通过与调性匹配的达人达成合作，以更好地卖货。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>苟过新手期，职场新人开始「外包」mentor 了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358675061213189?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 17:16:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_fbd8f0e6049a4504a6a0bca9229949b3@1215450627_oswg620667oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,46" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_8302ff0fefb94ad091d51ba8a359017e@1215450627_oswg686oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;排 PPT、做播客……妈妈再也不用担心我的工作了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;撰文｜锅包柚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面图源｜《无法成为野兽的我们》剧照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_c1f6706f68ed481aadfa79d43cd7b8c7@1215450627_oswg2430oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;职场菜鸟历险记&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;六月末的社交媒体，应届毕业生们集体上演着大型「精神分裂」现场。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,506" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b51703a672134eaf86efc7433fc721c9@1215450627_oswg600019oswg1080oswg506_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上一秒，他们还在自己的毕业 plog 里高呼「青春不散场」「共有从前，各有未来」，下一秒，就发帖哀嚎「应届生马上要上班真的会焦虑」「马上要上班了为什么这么紧张啊啊啊」……&lt;strong&gt;明明自己刚把学士帽抛向天空，怎么转头就得套上「职场人」皮肤了，&lt;/strong&gt;这剧本切换的速度，未免也太快了！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;为了对抗突如其来的「入职焦虑」，职场萌新们开始疯狂在社交媒体上搜寻各种职场宝典，试图翻出能让自己快速融入职场的秘籍。&lt;/strong&gt;松鑫就是其中一位。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_4b278e9d170c4313a5118cf57de51e8f@1215450627_oswg161420oswg1080oswg556_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为应届毕业生，刚收到大厂 offer 时，她满脑子都是「都市丽人」的精致画面，&lt;strong&gt;结果入职第一周，现实就给了她一套「职场新人组合拳」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先是在同事相处上，松鑫发现同组同事都是有着多年工作经验的「老油条」，毫无共同语言。接着是业务上，之前自己实习做的都是成熟项目，按照 SOP 照猫画虎就行，现在却要从 0 开始做新项目，完全找不到方向。最让她崩溃的是，每当松鑫想找 mentor 聊工作，mentor 总是一副很忙的样子，&lt;strong&gt;一周下来，松鑫和 mentor 有效交流工作的时间不超过两小时。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无助的松鑫在午休摸鱼时发了一篇帖子，细数自己的落差，并感叹「应届生刚入职好痛苦」，感觉自己正「在被裁的边缘蹦迪」。评论区引来了许多应届「难友」，一起抱团取暖，说自己是一模一样的处境，&lt;strong&gt;「每天做个事情都不知道要问谁」「感觉自己成了职场孤儿」，&lt;/strong&gt;有人说自己成为了老板的私人助理，被告知「以后要每天给他接水、泡茶、整理文件」，甚至有人入职第一天就喜提「996」体验卡，加班到晚上 9:30……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_40416d793e834d85b42e97765ca681cd@1215450627_oswg125127oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;应届生的职场环境果真如此吗？已经毕业多年的我决定找个「助手」帮我探探现在应届生就业市场的行情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在让扣子空间一句话生成了文章开头的播客和上面的配图后，&lt;strong&gt;我发现 6 月 25 日，扣子空间上线了全新的 PPT 功能，那就借这个机会好好体验一下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_68cebab09d7746f6af845a064bccdf70@1215450627_oswg172385oswg1080oswg597_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;输入「分析一下 2025 年应届生就业环境怎么样」的需求后，扣子就会开始思考自己的执行计划，&lt;strong&gt;你只需要点击两次「生成大纲」与「生成 PPT」的选项，扣子空间就会默默做好它该干的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而你只需要一边摸鱼，一边「放任」扣子自行思考就可以了。值得一提的是，扣子空间的一个任务可以同时跑五次，最后你可以选择最想让你「拍灯转身」的那个。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1031" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_bcb2f8148c674bf79e8a5f9669d1e801@1215450627_oswg313347oswg1080oswg1031_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在右侧工具栏中，也能清晰地看到扣子是怎么设计 PPT 的背景色、边框与风格，&lt;strong&gt;一切都「明厨」处理，让你再也吃不到 PPT 界的预制菜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_58319b90316448d79d475697561f0921@1215450627_oswg170618oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不到 10 分钟，扣子空间就生成了一版囊括了就业环境现状、行业需求分析、就业挑战机遇等多方面内容的 PPT，&lt;strong&gt;感觉这是上天赐给了我一位效率超高的实习生，再也不用自己吭哧吭哧做调研了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4096,2304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_87312c32c47142168bc6029228fdd2d8@1215450627_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;扣子空间所生成的 PPT&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果不满意 PPT 的风格与视效，&lt;strong&gt;可以多次输入同样的任务，选择其他风格的 PPT，总有一款是你的 Mr right——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以是颇具人文特色的：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_9533809105c8403d934616c1e5796c9d@1215450627_oswg643130oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以是看起来颇具说服力的研究报告：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_56e20fb2e4784c58a34e7783b5421746@1215450627_oswg95485oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至不知道该用什么风格时，可以让扣子空间根据你的需求智能设计：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_cc7f2dcb49c44ae985936896a4d8f2fa@1215450627_oswg87434oswg1080oswg609_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该说不说，扣子空间的审美还是很在线的嘛！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_2e192d378ada4c5abdf1d4e59e36cce0@1215450627_oswg3054oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;24 小时全能导师&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;扣子空间能做的当然不止这些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博主@林亦 LYi 就在扣子空间上炫出了一系列操作——先是让扣子空间调研「国内一线科技公司针对校招生的 AI 岗位需求」，生成了一份适用于应届生的求职宝典，「有这样一张图表，就不用苦苦地在搜索引擎的各种广告信息之间寻宝了，也不用来回地对比各个网页手动整理信息」；又让扣子空间调用高德地图寻找合适的房源，一键解决应届生的租房难，&lt;strong&gt;「扣子空间是毕业生的「破‘毕’人」，@林亦 LYi 这么感叹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这帖子恰好被陷入自我怀疑的松鑫刷到，瞬间被种草。靠谁不如靠 AI，她决定求助扣子空间，开启一场「职场小白拯救计划」。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01）做调研报告&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;刚接触新项目，松鑫就被 mentor 要求做一份「竞品报告」。松鑫眼前一黑，只能一页页翻资料、一字字摘重点，「要被工作虐哭了」。为了拯救「秃头眼瞎」的自己，她决定把活儿派给扣子空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只需要动动嘴皮子，「帮我写一份 2024 年中国智能手机行业数据分析报告 PPT」，&lt;strong&gt;一杯茶的功夫，松鑫就收到了一份既包括市场概况、品牌竞争格局、技术趋势等干货，又包含挑战机遇和未来展望等洞见的 PPT，&lt;/strong&gt;专业度上不输新手研究员。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_0d01bfa0609c4b84813de06ad6e9ed9f@1215450627_oswg94252oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02）写周报&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;这边刚熬过报告，松鑫又被领导告知每周都要写周报。一周摸鱼一周爽，写周报时火葬场。看着同事们写的千字上书，松鑫除了一句「联系 KOL 博主」想不到任何的总结规划。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她又一次打开扣子空间，把自己的流水账一股脑丢给扣子空间。没有几分钟，&lt;strong&gt;扣子空间就秒变职场老油条，给松鑫整理出了本周的「丰功伟绩」，下周的「宏伟蓝图」，以及「深刻反思」。&lt;/strong&gt;松鑫只需要在这个基础上填几个关键数字，就能轻松 get 一款让领导印象深刻的超长周报了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_c8d861d5653f47228b8591bea9a1f412@1215450627_oswg438131oswg1080oswg840_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03）做播客&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在松鑫刚为工作喘了一口气时，那边刚入职了一家数字营销公司的张兰兰，在面临「离职危机」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当越来越多的品牌、互联网公司都试图在播客界分一杯羹，张兰兰的领导也动了想要在播客界小试牛刀的心思，让张兰兰作一档播客试试水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可张兰兰一开麦，声音像「唐老鸭」不说，表达能力也暴露了社恐属性，张兰兰甚至有了离职的念头。绝望中，她发现扣子空间可以用 AI 在线生成播客，死马当作活马医，她把脚本丢给扣子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几分钟后，一档关于《为什么越来越多的年轻人喜欢上了 LABUBU》的播客就诞生了，&lt;strong&gt;别说——男女主播听起来完全没有 AI 味，张兰兰瞬间感觉自己有成为「播客制作人」的潜力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;04）职场导师&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;另一边，还在为了职场人际关系而苦恼的松鑫，也决定再次求助扣子空间这个 24 小时在线的「狗头军师」。&lt;strong&gt;从入职初期怎么打破陌生感，到融入期该如何和同事进一步社交，扣子都给松鑫提供了可以快速融入职场的好法子。&lt;/strong&gt;「有了它，妈妈再也不用担心我的职场人际交往了！」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,798" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_eed077c28d4245f897b008c0f7077d73@1215450627_oswg381116oswg1080oswg798_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;05）娱乐&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;不光如此，用上瘾的松鑫甚至开始整活儿——&lt;strong&gt;心情不好时，让扣子空间给自己做一首激励人的歌曲，比灌鸡汤还好用；&lt;/strong&gt;感觉无聊时，参照网上的需求生成了一款网页版打飞机小游戏，轻松 get 带薪摸鱼新姿势；想逛公园时，让扣子空间整理出最适合一个人打卡的 10 座公园，在休息日化身来次一个人的 party walk……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_6dcaf64904f3493b9339bb2b457ee395@1215450627_oswg295888oswg1080oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这哪是职场导师，这简直是「全能人生导师」！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「哪里需要哪里搬」的扣子空间，不光能解决让你眼前一黑的痛点，还能给你提供保姆级的思考路径，以及直击人心的深度交流。&lt;/strong&gt;它已经超过了「工具人」的范畴，进化成了能教你做事儿的 24 小时全能 mentor，专治各种职场上的「不想干」、「不会干」、「干不好」以及「好无聊」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像组装乐高一样，越来越多的打工人开始用扣子空间拼装职场专属生存工具包。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_860348dbe196497ba2835ba8c9326df4@1215450627_oswg3164oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;拯救 PPT 恐惧症&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;虽然扣子空间初体验还不错，但我内心还是有些怀疑扣子空间的真正实力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟作为一个「职场小油条」，我也求助过不少 AI 软件：年终汇报求 AI 帮我生成 PPT，&lt;strong&gt;结果收到的都是千篇一律的模板，就像是 PPT 界的流水线预制菜，甚至改起来比重做都费劲；&lt;/strong&gt;参加会议让 AI 帮我整理关键信息，虽然速度是快，但那句子总是带着一股浓浓的 AI 味儿，上交给领导的时候都感觉心虚……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了验证扣子空间是真实力派还是运气好，我决定再玩点不太一样的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的朋友小李是一位高中的地理老师，这个月，她要上一次地理公开课，看看扣子空间能不能拯救正在被公开课 PPT 折磨到头秃的她。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我把小李的公开课需求发给扣子，扣子的表现还是非常稳定，&lt;strong&gt;既能自行上网搜索洋流的相关图片，还能结合知识点进行搭配，排版也赏心悦目，三下五除二就生成了一套公开课课件。&lt;/strong&gt;要是我上学的时候，老师能做出一个如此干净整洁的 PPT，说不定我的高考地理成绩还能再提高 10 分……&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2000,892" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_1183ccba0ae64117900b5a5d73bc786b@1215450627_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，最后整体翻阅的时候，你还是会看到一些 AI PPT 的小瑕疵。比如扣子把 PPT 的封面直接用了一张洋流图片做背景，一开始我还感叹果然「天下 AI 一个样」，&lt;strong&gt;但却突然发现扣子空间的 PPT 有编辑的功能，甚至可以单张提出需求进行更改，轻松省下了重新生成 15 张 PPT 的时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1075,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_9d964e7219c246628c1940a0e93c2d6c@1215450627_oswg60729oswg1075oswg482_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万事俱备，只差上课。等小李和 AI 的合作首秀大获成功，我们决定开启报复性出游，一起去韩国玩上五天四夜。但作为两个 P 人，规划路线实在是太难为我们了，我决定把这个艰巨的任务也交给扣子空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;没想到扣子空间化身成了「智能导游」，调用了同程上的国际机票信息，查到了北京和上海去韩国的航班时间和机票价格；&lt;strong&gt;同时也获取了首尔的酒店信息，既有高档型，又有豪华型，最终选出了最适合居住的三个酒店。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,670" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b6b96cfdcc15449f9229fd81b9b8814f@1215450627_oswg369868oswg1080oswg670_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看着扣子空间的思考过程，我在工位上立即给小李推荐了扣子空间这一工具。值得一提的是，扣子空间还用了一个适合海边的度假风 PPT 模板，看的让人想要立即飞往韩国了！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_268bffd0bb2d4e33b57e466b0705c15a@1215450627_oswg423307oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一系列操作下来，可以说，扣子空间把我的 PPT 恐惧症给治好了。&lt;strong&gt;既能从 0 到 100 生成一份详尽的调研报告，同时还审美在线，告别了预制菜审美，没有了浓厚的 AI 味。&lt;/strong&gt;甚至专业度也是杠杠的——无论是应届生焦虑，还是专业地理知识，甚至是首尔暴走攻略，全都不在话下。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2000,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_42750d1db15f448190aca375c6341e05@1215450627_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;网友用扣子空间生成的 PPT&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;简直是大型真香现场，只想让人连连感叹，「不愧是 AI」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不可否认的是，受限于技术水平，现在的 AI 工具并不是那种像电视剧里能带着你一路披荆斩棘，甚至能给职场开挂的「完美导师」，&lt;strong&gt;但在跌跌撞撞的菜鸟生涯，这个高效、全能、24 小时在线的 AI mentor，可以帮助每个菜鸟稳住阵脚，节省下闷头探索的时间，更快地找到属于自己的成长节奏和方向。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="856,1202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_8a98215a8c674f47b9f32bdc92c0bdb2@1215450627_oswg150043oswg856oswg1202_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于职场新人来说，他们需要的不只是完成一项工作，他们更渴望被引导、被反馈、被赋能，在职业发展的路上迅速起跑。&lt;strong&gt;而 AI 的存在，就是起跑线旁的职业配速员——帮你做好第一份 PPT，扛过第一次艰难的挑战，跨过那道从学生到职场人之间的巨大鸿沟。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也许就是 AI 给职场新人带来的，最硬核的温柔。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米 YU7 上市 72 小时：同行忙降价，供货不发愁，大空间产品仍有机会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3357878854715141?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 16:45:42  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;小米 YU7 拉开了新一轮车市大战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 26 日 22 点开启订购后，小米 YU7 在 3 分钟创造了 20 万张大定订单、锁单超 12 万的成绩，这不仅打破了小米自家 SU7 创造的纪录，在中国汽车历史上，小米 YU7 也留下了一张成绩单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 所处的细分领域：20 万元-30 万元级纯电 SUV 市场，是汽车行业的兵家必争之地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;26.35 万元起售的特斯拉 Model Y 在 2024 年销量超过 48 万辆，已连续两年成为中国最受欢迎的车型，Model Y 的市场份额吸引来各路国产厂商围攻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鹏曾对标 Model Y 推出 G6 车型，凭借性价比与智能化表现，小鹏 G6 上市后连续半年创造了 8000 的月均销量；鸿蒙智行旗下的智界 R7 起售价 25.98 万元，上市初连续三个月销量破万。不过这几款国产纯电 SUV 的销量都不稳定，仅维持了短暂数月的热卖，很快便被新产品和价格战打压，销量回落。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相反，焕新版 Model Y 虽然伴随争议，但销量证明了特斯拉的品牌护城河：2025 年 3-5 月，Model Y 共交付 9.2 万辆新车。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，小米 YU7 上市，这几乎是唯一能在品牌力和号召力上与特斯拉抗衡的车型。新车上市已 72 小时，小米 YU7 获得了怎样的市场反馈呢？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;门店直击：销售人均锁单 100+，交付周期最长已至 60 周&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;雷军在发布会后的媒体采访中曾公开，小米 YU7 在上市不足 3 分钟时，订单 19.6 万，锁单已超过 12 万。发布会后三日，36 氪走访了小米汽车在北京的多家门店。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_7fd89ab04e6f41e0a7512176883752cd@5809365_oswg5281272oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小米门店 YU7 实拍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「上市第二天早上，系统里显示，我已经有 100 个用户锁单了」，多位销售人员向 36 氪表示，「&lt;strong&gt;这部分锁单用户里，SU7 转单数量占多数，Pro 版订单居多&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，周末才是小米门店来客的高峰期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有销售人员向 36 表示，店内有 10 辆试驾车，周末两天，从早 10 点至晚 7 点几乎没有停歇，「预约用户都要排队体验，临时到店的就只能展厅里看看车了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位销售人员告诉 36 氪，&lt;strong&gt;周末接待的用户大多是新购增购用户，体验完后多数更倾向基础版车型&lt;/strong&gt;，与首日锁单用户出现差异化。「但用户画像还是比较相似的，YU7 也是年轻人和年轻家庭为主，和我们预想的携家带口的情况还是有些出入」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关于交付时间，在小米汽车 app 上，基础版交付周期预计为 57-60 周（15 个月），Pro 版为 50-53 周（12 个月），Max 版则为 37-40 周（10 个月）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;销售人员告诉 36 氪，周五锁单的用户仍有年内提车的可能，但其门店的多数用户仍希望先看车再锁单，&lt;strong&gt;「新一周锁单的用户，无论下单哪个版本，年内提车的希望都已经渺茫」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;开售 1 小时大定 28.9 万辆、排产周期长达 60 周，面对小米 YU7 的火爆成绩，竞争对手自然无法坐以待毙。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_a2a33678afed4e1ca985d4f9b4963439@5809365_oswg174187oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智界 R7 限时优惠政策&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鸿蒙智行针对智界 R7 推出了限时优惠活动，自 6 月 27 日起，车价现金直降 2 万元，另外还有针对零重力座椅提供的 1 万元优惠、1 万元的选装基金、以及辅助驾驶的一系列优惠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，多位鸿蒙智行门店销售人员告诉 36 氪，降价优惠并未引发大效应，「周末本应是看车黄金时间，但这个周末自然进店数量一般，线上预约看车的用户也没有明显增多」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 的最大竞争对手特斯拉 Model Y，反应则相对平稳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全国多个城市门店的特斯拉销售向 36 氪表示，目前总公司没有传达任何降价或补贴优惠政策。「小米今年的产能已经卖完了，明年提车的客户就需要交一万多的购置税。特斯拉还是有优势的，我们产品稳定，交付能力也很强」。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;小米供应链：保供动作前置，供应不发愁&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;36 氪一年前曾报道，小米 SU7 发布会后次日，小米汽车供应链团队便奔赴全国各地，与关键供应商讨论零部件供应问题。首款车应对措施不足的小米，在第二款车上市时，明显更加从容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位供应链人士告诉 36 氪，&lt;strong&gt;在 YU7 发布会前，小米便与供应商公司召开多次会议，就保证供应和交付一事进行多次确认&lt;/strong&gt;，「甚至发布会当天早上，小米汽车还又跟我们发了消息，让我们保证按时按质按量交付」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米一期工厂目前正在有序生产，SU7、SU7 Ultra 与 YU7 同时生产。一期工厂的停车场内，也已停放一批 YU7 现车。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪曾报道，小米汽车二期工厂将于 6 月竣工，并在 7-8 月正式投产。有产业人士告诉 36 氪，小米汽车二期工厂的建设进度比预期提前了一个多月，目前已经进入投产筹备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二期工厂的投产，必将缓解如今长达 60 周的交付压力，不过新工厂产能爬坡仍需时间。一期工厂产能经历 3 个月爬坡至月产 1 万辆，半年时间才爬坡至月产 2 万辆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于小米而言，如何快速实现产能爬坡，缓解 YU7 交付压力，实现订单的持续增长，是目前的头号难题。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;产品解剖：小米面向年轻人群，家用市场仍有机会&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在上市发布会前，小米汽车门店 YU7 车型仅公开外观，车内并未开放给公众体验。上市公开全貌后，小米 YU7 的产品竞争力变得更加清晰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于小米这样一个「高性能」汽车品牌而言，搭载空悬配置的 YU7 似乎有点丢失小米的「灵魂」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位到店体验 YU7 的 SU7 用户告诉 36 氪，在操控角度，YU7 相比 SU7 差距不小。「YU7 有点晃，我们试驾的好几个人都这么说，就连销售也这么说。如果我只是自己用车，YU7 并没有那么好」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，多位下单用户告诉 36 氪，他们对小米 YU7 的印象是车内空间很大、但后备箱空间小。相较轿车车型的小米 SU7，YU7 在头顶与腿部空间均有不错的改善，后排最大调节幅度达 135 度的座椅，让小米后排摆脱「小板凳」姿态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;修长车头与舒适车内空间的挤压下，小米 YU7 的后备箱空间略显不足。不仅进深有限，后备箱车门的溜背形态更是压缩了后备箱的可使用高度。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3442,4590" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_3ca42055a72e4f00ad9ef49e05b7263b@5809365_oswg4404969oswg3442oswg4590_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上为特斯拉 Model Y，下为小米 YU7&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，小米 YU7 前挡风仪表屏设计也稍欠友好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在小米门店，一名身高约在 160cm 的女性用户告诉 36 氪，YU7 隆起的车头和前面的一条黑屏，挡住了驾驶视野，「座椅调到最高看得见了，但踩油门刹车就又不舒服了，SU7 就完全不会有这样的问题」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;难满足家庭用户的后备箱空间、对女性驾驶员不算完全友好的驾驶姿态，在酷炫的外观设计和家庭用户的细腻需求上，小米 YU7 难做平衡，这更多是一辆适合年轻人通勤使用的 SUV 车型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对家用场景的纯电 SUV 市场，仍然存在机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="9885,5560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_3cc0f1f7cc45495ca48f866e59d26e11@5809365_oswg11687758oswg9885oswg5560_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;左为特斯拉 Model X ，右为理想 i8&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽车 7 月将推出一款全新的 6 座纯电 SUV i8，其门店工作人员告诉 36 氪，与小米 YU7 定位一致的五座纯电 SUV i6，也将于今年 9 月推向市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从已公布的路透路看，理想汽车对家庭用户显然有着更加深刻的理解。短窄车头能带来更大的车内空间和更好的驾驶视野，其车尾设计也对后备箱空间更加友好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更重要的是，理想汽车目前也已具备一定的市场口碑与品牌号召力，其纯电系列在家庭用户中将具有天然的先发优势。而这部分用户，恰好是中国汽车消费者中的最大基数。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小米 YU7 的爆火下，纯电汽车市场将重新拉开战役序章。这场围绕用户、价格、体验和产能的全面战争，才刚刚升温。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉 Model Y 凭借品牌护城河与稳定交付，依然位列榜首；鸿蒙智行、小鹏等对手的价格战与策略调整已悄然开启；更不容忽视的是，深谙家庭用户需求的理想汽车，其纯电 SUV i6 已在九月上市的跑道上已蓄势待发，瞄准的正是 YU7 尚未完全满足的庞大家用市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谁能更精准地把握不同用户的核心需求，谁能更高效地解决交付难题，谁能在持续的技术迭代和成本控制中占据优势，谁才能在这场高手云集、瞬息万变的纯电 SUV 市场笑到最后。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大疆发布 DJI FC100 旗舰运载无人机，80kg 最大载重、9 分钟快充</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358711080257544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 16:29:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 30 日，DJI 大疆正式发布全新旗舰级民用运载无人机 DJI FlyCart 100（以下简称 DJI&amp;nbsp;FC100），集更大载重、更快充电、更为安全智能为一体，支持两款负载系统，搭配丰富生态应用，支持 PSDK，可适配第三方负载，重新定义专业运载，突破更多场景边界。DJI FC100 可适用于应急、消防、电力、工程、物流、水域等多场景，从容应对复杂场景全天候运输。首代大疆运载无人机 DJI FlyCart 30 于 2023 年 8 月推出。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="7325,4011" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_35cfe6382edd415581165d8e3b802cb7@430412560_oswg2471438oswg7325oswg4011_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次运载无人机 DJI FC100 升级后的亮点主要是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1）载重&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;单电模式下，&lt;strong&gt;最大支持载重 30kg 升级到 80kg&lt;/strong&gt;，双电模式下,最大支持载重 40kg 升级至 65kg，性能直接拉满，当然前提是在 0 海拔的基础上。若在 3000 海拔的水平面上，DJI FC100 单电载重在 70kg，双电在 50kg。不过两代产品空载最大飞行海拔均在 6000 米，最大飞行高度也为 1500 米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2）空吊系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC30 支持货箱与空吊系统两种模式，而全新一代 DJI FC100 在经过市场及用户调研后，升级为支持两种不同模式的空吊系统：旗舰版及双电版。旗舰版支持线缆收放，收放绳长 30 米，并支持 1.2 米/秒的重载快速收放。挂钩主动开合，实时称重，弃绳脱困等功能；双电版适用于无需卷扬机的简单场景，比如开阔的起降场地，通过飞行器降高配合地勤在地面接货进行货物卸货。该负载也同时支持实时称重，自动消摆，一键熔断等功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;FC 100 的空吊系统相比于 FC30 有较大的升级，构造进行了重新设计，采用双电机模式，内部绳长更长，电机功率更高，收放速度更快，并且新增了主动挂钩功能。两种空吊系统不能通用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3）安全系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比上一代具备的前后有源相控阵旋转雷达和双目视觉，DJI FC100 新增激光雷达、毫米波雷达及四目视觉，保护全面。新增的激光雷达点云密度更高，能够对于障碍物识别更精准；点云实时成像，帮忙飞手判断飞行器附近环境。另外还加入了四目视觉系统并优化了毫米波雷达探测算法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，降落伞也做了全面升级。DJI FC100 最大起飞重量为 149.9kg，&lt;strong&gt;相比于 FC30 提升了近 60%&lt;/strong&gt;，对于降落伞有更高的要求。新设计的降落伞在飞行器满载情况下，80m 以上高度开伞，触地速度不超过 7m/s，对货物和飞行器有较好的保护作用。全新支持无滚转飞行，提升侧风稳定飞行能力，以及动力失效情况下的容错控制性能。新增货物避障、限低飞行、人车 AR 显示等诸多安全功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4）9 分钟快充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC100 搭载 41 安时电池，支持三种充电方式，实现 9 分钟快充，大大缩短充电时间。延续电池热替换功能，换电少等待。支持电池保温箱，保障严寒环境作业性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;5）图传&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC100 图传升级为 20 公里 O4 图传，并支持 4G 增强图传与图传中继，应对遮挡环境。延续一控双机功能，一台飞机两人操控，满足各类场景作业需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6）软件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DJI FC100 支持全新 Delivery App，新增装卸点引导、多视角辅助等功能，全自动运输，一键直达。大疆司运支持全局一览图与第三方视频接入。DJI FC100 支持 PSDK Eport-lite，开放对外最高 3000W 高功率接口，支持云云对接 2.0，拓展更多应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，目前大疆运载无人机也正在加速全球化布局。在日本（渗透率最高）、美国、南美及欧洲等地，开始部署低空运输应用，以中国科技创新力助力海外用户突破行业运输效率及安全瓶颈。目前海外重点场景：山地工程（光伏、建材等）、电力消防、应急运输等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆高级企业战略总监兼新闻发言人张晓楠表示：「大疆始终以技术创新回应行业期待。过去两年，运载无人机在应急救援、高原电力、工程运输等场景中发挥了关键作用，获得了专业用户的认可。在新一代运载无人机 DJI&amp;nbsp;FC100 中，我们重点优化了载重、续航与智能安全系统，并引入更灵活的空吊方案，让更多用户享受到专业吊运及服务所带来运输效率、安全性和适应性等全方位的提升。我们期待和更多用户一起，探索低空运载新场景！」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>重塑全球连接生态，Wireless Logic eSIM 方案助力 IoT 全球发展</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358400640288773?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-30 14:51:01  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作为通信技术迭代升级的关键方向，eSIM 技术目前已在全球多个国家商用落地，产业生态加速走向成熟，不过，在技术推广应用过程中，标准化和数据安全等方面仍然存在诸多挑战。当下，产业链各方主体，包括政府、运营商、卡商、芯片商和终端厂商，正共同聚焦于如何在保障技术可用性与安全性的双重前提下，充分释放 eSIM 的应用潜力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在上海新国际博览中心举办的上海 IOTE 物联网展上，全球领先的物联网连接服务供应商 Wireless Logic 举办主题为「eSIM 技术赋能数字全球化」的全球 MVNO 龙头风云对话会议专场，通过「eSIM 技术如何做到单 SKU 实现全球连接」「物联网合规和安全监管解读」「欧洲、拉美等市场发展状况、发展方向和机遇解读」「eSIM 在车联网全球部署的挑战和应对」「eSIM 技术在物联网出海应用」等多方面议题，探讨 eSIM 技术融合与跨界协同的可能，及其如何发挥数字经济高质量发展的「隐形桥梁」作用，为全球通信技术演进提供 Wireless Logic 方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4341,2067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b37ed62370c6454cb22d26f3d086d32c@16805102_oswg3075037oswg4341oswg2067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;eSIM 技术高速发展，Wireless Logic 赋能物联网产业应对全球挑战&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在消费电子领域，eSIM 技术已经在智能手机、智能手表等众多产品中广泛应用；在物联网领域，该技术在车联网、智慧城市、智能家居、智慧医疗等领域亦展现出巨大潜力。据中国信通院《eSIM 产业热点问题研究报告（2025 年）》统计，仅 2023 年，全球 eSIM 芯片出货量就达到 4.46 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;eSIM 技术作为通信行业的一项重要创新，正逐渐改变现代生活方式和产业格局，也为产业链上的企业迎来新的发展机遇。值得注意的是，eSIM 技术快速发展的本质，是企业为应对全球物联网市场爆发式增长，对通信技术安全性、稳定性、拓展性等多方面的迫切需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wireless Logic 集团国际市场董事总经理 Simon Trend 指出，成功完成全球物联网部署的企业/产品具有四大关键特征：更快速地部署与迭代；保持盈利并具备可拓展性；连接稳定；设备安全有保障并遵守当地法规。基于此，全球物联网部署对通信服务商提出了四大核心要求：一，建立公平互信的长效合作机制，以绩效为导向保障协同稳定性；二，具备本地化运营与全球化规模特质，支持客户实现简捷、适配本地的快速且合规的部署；三，提供经市场验证的通信执行方案，确保技术可行性；四，在动态市场中，以灵活的通信方案与丰富的问题解决经验应对变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Simon Trend 分享道，尽管通信服务商遍布全球，但只有极少数公司具备本地应急系统部署能力。如果缺乏本地化部署能力，既难以及时响应客户的突发问题，也无法满足合作伙伴在不同地区对灵活解决方案的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他进一步指出，在调研数据中，对于「eSIM 技术在物联网应用中最重要的优势」话题，49.8% 受访企业认为是安全性与信任根基，46.8% 认为是本地化配置档案与商业效果优化，此外有 45.2% 则看重其能规避永久漫游限制的特性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_7255318e9e964d97a3734e7a3c294ec0@16805102_oswg897520oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，企业在推出物联网设备时需考虑简便解决方案、快速推向市场、确保信息安全、优化运营成本、本地化部署等关键要求。Simon Trend 指出，Wireless Logic 通过 eSIM 技术，帮助客户管理多国运营商、应对高监管要求及连接技术和运营的挑战。背后的价值在于，企业无需自行处理复杂事务，只需通过 Wireless Logic 提供的服务方案，即可保障连接的可靠性、稳定性以及合规性，满足全球市场的网络连接需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为深耕 eSIM 技术领域的行业先行者，Wireless Logic 已历经 25 年行业积淀。其业务版图覆盖 190 多个国家及地区，接入超 750 家运营商网络。在英国总部外，其于中国、新加坡、马来西亚、以色列、美国、澳大利亚、德国、巴西等二十多个国家设有子公司或办事处。依托全球专业团队与深厚行业经验，在数字经济崛起的当下，Wireless Logic 可助力客户实现产品落地，从容应对全球挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1140,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_b59fd6ce696c4655852ecacda6b043ab@16805102_oswg1068823oswg1140oswg760_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Simon Trend 表示，欧洲、美洲以及 APAC 为 Wireless Logic 核心业务区域。同时，Wireless Logic 通过收购优秀公司，整合本地资源，保持对区域市场的理解，并通过支持被收购公司自主发展，适应市场多样化需求。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;从客户需求出发，定制通信解决方案&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;作为全球极具潜力的蓝海市场，拉美地区是 Wireless Logic 的重要战略布局点。通过收购本地领先的移动虚拟运营商 Arqia，其完成在拉美的业务布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Arqia 成立于 1993 年，是巴西第一家专注于 M2M 和 IoT 领域的运营商，也是拉美相关领域最大的运营商。该公司核心竞争力在于覆盖全链条的连接解决方案和增值服务，具体包括利用 IoT/M2M 计划、SGP 系列、资产跟踪软件、支付方式合作、品牌宽带、SMS 支持、监管服务、设备连接和生命周期管理等服务组合，为客户提供兼具广域覆盖范围和极高信号连接的独特解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在与 Simon Trend 的对话中，Arqia 全球业务总监 Eduardo 深度解剖了拉美市场的发展态势与机遇。他指出，巴西市场在设备追踪、支付等领域需求旺盛，比如随着工业 4.0 推动，当地农业正面临覆盖率不足和设备连通性差的问题，亟待技术革新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;放眼巴西及整个拉美地区，在汽车工业智能化、支付普及、智慧城市建设，以及农牧业管理等领域都存在巨大的市场潜力。而 Arqia 时刻关注这些前沿需求，提供最佳的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4409,2436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_a564cbf05f624c00914de3da7da0bb5f@16805102_oswg3321615oswg4409oswg2436_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事实上，eSIM 技术在快速迭代的市场中展现出巨大机遇，无论是本地产品亦或是出口产品均潜力十足。Wireless Logic 全球车联网专家 GH Lin 以中国汽车出口场景为例，深入剖析了全球车联网部署所面临的挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其指出，中国汽车产业高速增长并进入全球发展阶段，车企出海面临着诸多核心痛点：一是合规壁垒，如联网规范、数据合规、漫游限制等；二是多市场扩张成本，传统方案存在存在多 SKU 开发现状，使得维护成本剧增；三是面临一定的技术架构瓶颈，智能汽车大用量、低延时与 LBO 需求下，难以通过传统物联架构满足。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而以上这些问题，通过 eSIM 技术能实现一站式解决。GH Lin 表示，eSIM 可以灵活调配不同地区的通信方案，以此解决中国新能源汽车出口的流量模型差异和带宽需求问题。Wireless Logic 的 eSIM 方案，通过遍布全球的自建自管网络，实现全球范围服务提供，并依靠技术与成本优势，提供较市场更具低成本优势的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4414,2143" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_3d1ead0c62a44041810eb5f8d568ae66@16805102_oswg3071678oswg4414oswg2143_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wireless Logic 如何为市场提供全球网络资源融合方案，并为中国企业发展提供赋能？Wireless Logic 集团中国区总经理何高尔首先指出，eSIM 技术具备 OTA 远端文件配置、灵活无缝的网络切换、批量管理可加快产品上市；多 IMSI 和 RSP 的方案，可兼顾未来技术延展性以及连接的合规性，以满足跨境的网络连接需求；Fallback 能保证稳定连接，较传统方式拥有更经济的漫游、灵活丰富的网络定制等优势，而相较于传统方案，eUICC 的制卡成本较高、预制卡管理成本较高、终端设备要求支持 BIP、使用多 IMSI 的成本高等四方面缺点。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_a7995c73b3e74fd5bddd1dab32bb6b80@16805102_oswg1310983oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他指出，传统通信方案存在显著局限性，以手机为例，通常仅支持一到两张实体卡，但是物联网卡往往需要接入数量不等的运营商支持。eSIM 技术成为有效解决这一问题的钥匙——在 SGP.32 的物联网标准下，eSIM 技术相当于聚宝盆，可以灵活集成不同国家或地区的运营商服务资源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这样的背景下，Wireless Logic 提供四种解决方案，包括 Global eSIM（全球一卡通）、Multi-network（区域卡）、LPWAN SIM（低功耗卡）以及企业连接等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;背后的核心模式，是客户使用一张卡便可满足拓展全球市场的通信需求：通过 eSIM 技术集成全球各地码号资源，保障企业在全球各地更方便、高效地接入当地网络的同时，简化后续套餐、数据流量管理以及 CMP 的对接工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事实上，传统单网卡模式虽然具有结构简单、制造成本低廉等方面的优势，但是面对全球化发展，单网卡模式提供的网络覆盖区域不能提供有效保证，并且漫游模式将产生高昂的使用成本。如果采用当地市场运营商单网卡方案，又存在业务管理、财务管理成本高的痛点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wireless Logic 提供的 eSIM 方案，保证了企业在全球化发展过程中，既能实现全球网络自动跳转，保障灵活性，又能获得比传统漫游模式以及多运营商合作模式更经济的通信解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;并且，针对部分行业采用 Global eSIM 方案转换成本高的问题，Wireless Logic 推出 Multi-network 区域多网卡方案。同时，提供 LPWAN SIM 低功耗定制方案，通过采用低功耗低速率技术，如 NB-IoT，LTE-M，Cat-1 BIS 等不同技术应用，满足小流量、低成本的产品连接需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，针对跨国企业或者企业的跨国业务，Wireless Logic 推出的企业连接方案，可以为企业提供其内部人员在跨国工作中的稳定网络连接，同时通过企业专线的设置，防止信息泄露，保证企业内部沟通的安全性和时效性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何高尔指出，Wireless Logic 从理解客户需求出发，为客户做通信解决方案的特殊定制，以一站式的服务，让客户实现全球业务管理，包括管理平台、业务对接和财务对账等，减少与多个运营商合作的麻烦。他表示，Wireless Logic 是全球 MVNO 龙头，行业领先的 eSIM 技术可以满足跨国家和跨区域的连接需求。万利通信作为 Wireless Logic 在中国部署本地化的主体，公司的发展目标是做好产品和服务的本地化，一方面通过提供完整的产品线，便于中国本地企业客户的业务整合和管理；另一方面，通过加强本地服务，及时帮助客户解决问题；并利用 Wireless Logic 在行业的领先技术和全球网络资源的整合，为更多中国企业的 IoT 全球化赋能。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普家族关联企业募资 2.2 亿美元布局加密货币挖矿，部分股权以比特币支付</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360080160704517?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:50:13  +0800</pubDate>
      <description>周一的一份文件显示，与美国总统特朗普家族有关联的一家加密货币企业筹集了 2.2 亿美元，用于购买比特币和数字资产挖矿设备。American Bitcoin 是一家由特朗普之子埃里克·特朗普等支持者组成的公司，该公司于周五向私人投资者发行了新股。根据 American Bitcoin 大股东 Hut 8 Corp 提交的文件，部分股权（价值约 1000 万美元）以比特币而非美元的形式出售。（智通财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>市场监管总局附条件批准全日空收购日本货航股权案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360075023976195?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:48:19  +0800</pubDate>
      <description>6 月 30 日，市场监管总局依法附加限制性条件（简称附条件）批准全日空控股株式会社（简称全日空）收购日本货物航空株式会社（简称日本货航）股权案。这一决定维护了中日航空货运服务市场的公平竞争，确保中日经贸「主干道」的畅通，对保障区域产业链供应链稳定具有重要意义。该案涉及中日航空货运服务市场两大日本航司的合并。市场监管总局在审查过程中重点评估了交易对中日之间航空货运服务市场竞争可能产生的影响。审查发现，全日空与日本货航在中日航空货运服务市场运力合计份额较高，交易可能对中日双向航线航空货运服务市场竞争产生不利影响。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷将就美法院裁决阿国家石油公司转让股份上诉</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360081683564549?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:46:48  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 6 月 30 日，阿根廷总统米莱宣布，阿根廷政府将就美国纽约南区联邦地区法院的裁决提起上诉。该裁决要求阿根廷向原告移交国家控股的阿国家石油公司 51% 的股份，作为 2012 年国有化赔偿的一部分。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大出口首船液化天然气</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360080977348354?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:42:04  +0800</pubDate>
      <description>加拿大首个大型液化天然气出口设施 6 月 30 日开始运营，首批液化天然气通过船运输往亚洲市场。这是继去年原油首次出口亚洲市场后，又一加拿大能源大宗商品出口亚洲。根据加拿大液化天然气公司发布的新闻稿，该设施位于加拿大西部不列颠哥伦比亚省基蒂马特，目前每年能处理 1400 万吨液化天然气，第二阶段可扩建至 2800 万吨。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉 6 月份在欧洲部分国家的销量大幅回升</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360079082375169?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:38:04  +0800</pubDate>
      <description>在经历了几个月的交付量下降和市场压力之后，特斯拉似乎正在欧洲重新站稳脚跟。今年 6 月，特斯拉在几个欧洲主要市场的电动汽车注册量大幅上升。在英国、西班牙和荷兰，特斯拉 6 月份的销量与 5 月份相比均大幅飙升。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年中日韩合作国际论坛在东京举行</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360077993281280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:34:56  +0800</pubDate>
      <description>2025 年中日韩合作国际论坛 7 月 1 日在日本东京举行，主题为「共塑未来：全球变局下的中日韩合作」，逾 200 名现场嘉宾及数百名线上观众参会。中日韩合作秘书处秘书长李熙燮致开幕词时说，去年适逢中日韩合作机制建立 25 周年，明年将迎来秘书处成立 15 周年，当前三国均面临地缘政治紧张、经济碎片化和保护主义抬头等复杂的国际挑战，加强政府、民众、媒体和智库之间的合作具有重要意义。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷诺将计入日产汽车股份相关的 95 亿欧元亏损</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360067400271875?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:25:17  +0800</pubDate>
      <description>法国汽车制造商雷诺周二表示，在改变了对其在日产汽车的投资的会计方式后，该公司将在上半年业绩中计入其所持股份的约 95 亿欧元（合 112 亿美元损）亏损。这一变化发生在两家公司放松关系并调整长达 20 年的合作伙伴关系之际，雷诺逐渐减少了在这家日本公司的股份，后者正在与销售下滑作斗争并努力筹集现金。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美团已申请多枚浣熊食堂系列商标</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360066107311881?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:22:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 1 日，美团宣布即日起正式推出「浣熊食堂」。爱企查 App 显示，美团关联公司北京三快科技有限公司已申请注册「美团浣熊食集」「美团浣熊新食堂」「浣熊食堂」等商标，国际分类涉及餐饮住宿、广告销售等，目前上述商标状态多为等待实质审查。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国雄资本：投资 2 亿元布局 Web3.0 及加密货币资产领域</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360069891131393?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:19:50  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，国雄资本有限公司今日宣布，将全面进军 Web3.0 与加密货币资产领域。国雄资本董事长姚尚坤表示，看好比特币及加密资产的长期战略价值，认定该领域契合全球金融发展趋势，蕴藏巨大增长潜力。公司已获批总额 2 亿元的专项预算，用于未来三年发展相关业务并进行加密资产投资。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深港数据跨境安全便捷通道通过首次测试</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360068066920454?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:17:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据深圳发布，香港大学深圳医院首次测试数据顺利经由深港数据跨境安全便捷通道传输至香港「医健通」系统。这标志着深圳、香港两地数据互联互通技术上取得新进展，为进一步推进深港规则衔接、要素跨境流动、医疗体系融合提供了有力支撑。未来，在国家数据出境安全管理政策制度框架下，包括《关于促进粤港澳大湾区数据跨境流动的合作备忘录》下的相关政策措施，深圳、香港两地将商讨及研究实践方案，在合乎两地法规前提下，可望通过深港数据跨境安全便捷通道实现电子病历、检查报告等资料的安全、合规、便捷、可信互传。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：《2025 年上海市电动自行车以旧换新补贴实施细则》印发</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360065038731013?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:14:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上海市商务委等部门印发《2025 年上海市电动自行车以旧换新补贴实施细则》。其中提出，自 2025 年 7 月 1 日至 12 月 31 日（含当日），对个人消费者交售报废老旧电动自行车（含电池）并换购合格新车的，我市给予个人消费者一次性 500 元购车立减补贴。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中央财经委员会会议：推动海上风电规范有序建设，有序推进沿海港口群优化整合</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360063755224835?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:13:36  +0800</pubDate>
      <description>中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央财经委员会主任习近平 7 月 1 日上午主持召开中央财经委员会第六次会议。会议指出，推动海洋经济高质量发展，要加强顶层设计，加大政策支持力度，鼓励引导社会资本积极参与发展海洋经济。要提高海洋科技自主创新能力，强化海洋战略科技力量，培育发展海洋科技领军企业和专精特新中小企业。要做强做优做大海洋产业，推动海上风电规范有序建设，发展现代化远洋捕捞，发展海洋生物医药、生物制品，打造海洋特色文化和旅游目的地，推动海运业高质量发展。要加强海湾经济发展规划研究，有序推进沿海港口群优化整合。要加强海洋生态环境保护，接续实施重点海域综合治理，积极推进海域分层立体利用，探索开展海洋碳汇核算。要深度参与全球海洋治理，加强全球海洋科研调查、防灾减灾、蓝色经济合作。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中央财经委员会：依法依规治理企业低价无序竞争，推动落后产能有序退出</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360062903027457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:12:44  +0800</pubDate>
      <description>中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央财经委员会主任习近平 7 月 1 日上午主持召开中央财经委员会第六次会议。会议强调，纵深推进全国统一大市场建设，要要聚焦重点难点，依法依规治理企业低价无序竞争，引导企业提升产品品质，推动落后产能有序退出；规范政府采购和招标投标，加强对中标结果的公平性审查；规范地方招商引资，加强招商引资信息披露；着力推动内外贸一体化发展，畅通出口转内销路径，培育一批内外贸优质企业；持续开展规范涉企执法专项行动，健全有利于市场统一的财税体制、统计核算制度和信用体系。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京二手房半年网签 90035 套，同比增长 20.4%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360042901030658?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:11:19  +0800</pubDate>
      <description>根据北京市住建委数据，2025 年 1 至 6 月，北京二手房网签量达 90035 套，同比增长 20.4%。业内专家分析指出，北京二手房市场正逐步构建新的平衡机制，价格回调已触发市场自我调节功能启动，整体趋势正由政策驱动转向内生动力驱动。 （北京商报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>习近平主持召开中央财经委员会第六次会议</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360059756021509?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:09:32  +0800</pubDate>
      <description>中共中央总书记、国家主席、中央军委主席、中央财经委员会主任习近平 7 月 1 日上午主持召开中央财经委员会第六次会议，研究纵深推进全国统一大市场建设、海洋经济高质量发展等问题。习近平在会上发表重要讲话强调，建设全国统一大市场是构建新发展格局、推动高质量发展的需要，要认真落实党中央部署，加强协调配合，形成推进合力。推进中国式现代化必须推动海洋经济高质量发展，走出一条具有中国特色的向海图强之路。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>灵心巧手在深圳成立机器人公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360041076262656?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:06:27  +0800</pubDate>
      <description>爱企查 App 显示，近日，灵心巧匠（深圳）机器人有限公司成立，法定代表人为周勇，注册资本 100 万元人民币，经营范围包括人工智能应用软件开发、服务消费机器人制造、服务消费机器人销售、人工智能基础软件开发等。股东信息显示，该公司由灵心巧手（北京）科技有限公司全资持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数收盘涨跌不一，医药股全线大涨</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360051272189697?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 15:00:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数收盘涨跌不一，沪指涨 0.39%，深成指涨 0.11%，创业板指跌 0.24%；医药股全线大涨，创新药方向领涨，贵州百灵、贵州百灵等涨停，一品红、悦康药业涨超 10%；玻璃纤维、PCB 概念走强，山东玻钎、博敏电子涨停；稳定币、文化传媒跌幅居前，翠微股份跌停，雄帝科技跌超 8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊 CEO 称尚未看到关税导致价格大幅上涨</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360035770418946?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 14:52:06  +0800</pubDate>
      <description>亚马逊 CEO 安迪·贾西在周一的一次采访中表示，该公司还没有看到关税导致的价格大幅上涨，并解释了亚马逊及其卖家正在使用的缓解策略。他说：「几个月前，我们做了大量的远期购买，然后我们的很多卖家、我们的第三方销售合作伙伴远期部署了大量库存，以避免围绕关税的不确定性所带来的一些问题。到目前为止，我们还没有看到价格明显上涨。」（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>核桃编程：付费学员总数已突破 800 万，参赛学员全国覆盖率达 91%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360030329898756?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 14:45:34  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，核桃编程付费学员总数已突破 800 万。核桃编程凭借结合赛事、考级与作品展示的「赛级展」方案，在 2024 年就有超三万的学员在各项赛事中得到实践历练并斩获国家级奖项。参赛学员覆盖了全国 31 个省、直辖市和自治区，覆盖率达 91%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>佐佐木靖任波士顿咨询亚太区主席</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3360026143803400?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 14:35:20  +0800</pubDate>
      <description>7 月 1 日，波士顿咨询公司（BCG）宣布，佐佐木靖（Yasushi Sasaki）当选新一任亚太区主席，任期自 2025 年 7 月 1 日开始。佐佐木靖目前是 BCG 东北亚地区的业务负责人，全面统筹公司在日本和韩国的业务运营。佐佐木靖将接替安屹杰出任亚太区主席，后者自 2018 年以来一直是 BCG 亚太地区业务掌舵人。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
