<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>解剖「智元机器人」：资本棋局和「华为系」操盘手</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311849506414338?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:18:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王方玉&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜苏建勋&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一面融资输血，一面投资产业链，近几个月，具身智能独角兽「智元机器人」的资本运作可谓是眼花缭乱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 20 日，具身智能初创企业「安努智能」宣布完成数千万级种子轮融资。工商资料显示，在安努智能的股东列表中，独角兽智元机器人赫然在列，持股比例为 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这不是智元机器人第一次对外投资机器人公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年以来，&lt;strong&gt;智元机器人以每月一家的速度和上市公司联合成立机器人公司。&lt;/strong&gt;据「智能涌现」统计，智元机器人的上市公司合资伙伴包括了博众精工、大丰实业、卧龙电驱、软通动力、均普智能、东阳光、富临精工等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是说，智元机器人如今不光自己造机器人，还和上市公司联合造机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="846,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_0e785796af7740d88f7d549bb7734dca@594936739_oswg19559oswg846oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智元机器人和上市公司成立合资公司 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 图源：智能涌现制图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一家创业公司，智元机器人还直接投资了数家具身智能产业链上的创业公司，包括了数字华夏、灵初智能、千觉机器人、富兴机电等，涵盖了机器人零部件、具身智能系统、仿生机器人等多个领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样密集的资本运作，一度让很多业内人士直呼「看不懂」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一直以来，智元机器人在台前示人的形象，以华为前「天才少年」彭志辉为主，其网名「稚晖君」，在 B 站是百大 UP 主，放在整个科技圈也颇具影响力，展示出智元科技感、极客范儿的一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但现实中的智元机器人，在经营中表现出截然不同的气质，&lt;strong&gt;它收起了极客只埋头技术的 nerdy 气质，转而成为一个擅长生态构建与资源整合的资深操盘手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智元采取的是生态打法——先迅速成为一个大公司，同时孵化其他创业公司，建立起自己的产业生态。说实话，这种做法不像是一家传统创业公司。」星海图联合创始人许华哲曾在接受采访时评价道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到今年 4 月一则工商登记资料变更的消息，揭开了智元机器人不为大众所知的另外一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工商登记平台资料显示，上海智元新创技术有限公司于 4 月初完成工商变更，公司法定代表人则由舒远春变更为一个全新的名字——邓泰华。邓泰华早年间是华为王牌业务无线产品线（通信基站，如 5G 等）的负责人，后来担任华为公司原副总裁、计算产品线原总裁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但实际上，&lt;strong&gt;邓泰华并非最新「加入」智元，他一直是这家机器人独角兽的创始人及实际控制人&lt;/strong&gt;，只是此前一直隐匿于背后未对外公开，以致于部分媒体报道将上述工商变更报道为「华为前副总裁邓泰华加入智元机器人」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不只是邓泰华，智元机器人的高管团队，还包括首席运营官邱恒（前华为中国政企业务 CMO）、合伙人兼营销副总裁姜青松（前华为 P&amp;amp;S 解决方案产品管理部部长），别忘了，就连稚晖君本人，此前也是华为升腾计算产品线的全栈研发工程师。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样「华为系」的团队构成，也解释了智元机器人熟练的资本运作和生态打法究竟从何而来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这不是一个天才少年创业追求具身理想的浪漫主义故事，而是一个资源操盘手编织生态、打造机器人巨头的现实主义故事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「用经营大公司的方式创业」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在邓泰华领衔的「华为系」操盘下，智元机器人表现出与其他具身智能创业公司截然不同的风格和打法。&lt;strong&gt;不少行业人士对「智能涌现」形容其「用经营大公司的方式创业」、「从 DayOne 就开启全要素竞争」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于人形机器人技术尚不成熟，在业务定位时大多数机器人创企会侧重发展某项能力，有的项目侧重「脑」，有的专注机器人本体，从形态上来说，有的项目专注于上肢操作能力，有的则专注于下肢运动能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元机器人则是全面发展。&lt;strong&gt;「智元是为数不多，能够在本体、小脑和大脑都能够进行全栈布局的人形机器人公司。」&lt;/strong&gt;智元机器人灵犀业务线总裁魏强近日在接受媒体采访时表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就产品来说，大多数人形机器人创企会专注于一到两款产品，例如同样走软硬件一体路线的「银河通用」，至今只有 G1 一款机器人本体产品。而智元机器人在去年 8 月，就一口气发布了 5 款人形机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官网产品图显示，智元的硬件产品包含了远征、灵犀、精灵、绝尘 4 个系列，产品类别包含了交互服务机器人、柔性制造机器人、商用清洁机器人等。形态上既有人形双足，也有底盘，甚至还有传统的非人形。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，魏强近日对媒体透露，公司还计划&lt;strong&gt;在二季度发布一款四足机器人灵犀 D1。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_98827c2b637745c7ae461969a218ff9b@594936739_oswg91717oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智元远征系列机器人担任「销售顾问」 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;图源：视觉中国&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元并未选择一般创业公司采取的代工组装方式，而是在上海临港建立工厂，实现了直接投产。这是个有些冒险的举措。一家机器人公司的负责人告诉智能涌现，自建机器人工厂资产重、风险大，初创企业一般都会选择代工的方式起步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元为何选择高举高打，出手就像大公司一样铺开摊子、砸下重金？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这是智元的一种竞争策略，可以在投资方面前树立形象，营造出领先的势能，毕竟规模比技术更容易做出来。」一位资深具身投资人告诉智能涌现，当前具身智能赛道固然火热，但商业化一直是行业的痼疾，企业很难通过自身造血，&lt;strong&gt;融资就成了创业公司生存的关键因素之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在企业竞争方面，目前最主要集中在融资领域，融资跟不上就快被淘汰了。」松延动力创始人姜哲源就在近期接受采访时表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元机器人的融资策略被证实非常成功。它在成立之后的数月内估值快速抵达 10 亿美金，成为全球最快跻身独角兽的一家具身智能公司。今年 3 月，智元完成了由腾讯领投的 B 轮融资，近期又完成了京东科技领投的新一轮融资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，随着估值高企，智元机器人也面临着更大的商业化和技术上的压力。上述投资人告诉智能涌现：「智元估值越涨越高，新一轮融资估值到了 150 亿元，势必面临着来自于投资方对于公司收入的要求。只有技术成果不够，还得有商业化成果。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;现实主义的具身智能故事&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;按照估值，目前国内人形机器人创业公司已经形成了鲜明的梯队，第一梯队的公司有三家：宇树科技、智元机器人和银河通用。第二梯队的公司则包括逐际动力、千寻智能、智平方等十多家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元机器人是第一梯队中最特殊的角色&lt;/strong&gt;。按照真格基金的看人理论，宇树科技的创始人王兴兴和银河通用的创始人王鹤可以归类到「技术派」，而邓建华则要归类为「操盘手」，一般是指在大公司有带队经验的管理人才，他们有独立决策、从 0 到 1 的经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同类型的创始人，也赋予了企业不同的风格和特质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宇树科技的王兴兴研究机器狗起家，专注硬件，至今不碰具身智能大模型；银河通用王鹤一直坚持以仿真数据驱动具身智能模型训练的技术路线，且至今只做过一款机器人本体。他们都选择了特定的方向或技术路线，有一种「技术派」的坚持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元机器人则代表了一种更现实主义的选择和趋向&lt;/strong&gt;：软硬件都做，多条模型技术路线都探索，对于自研或者采购第三方的选择也十分开放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如在具身智能模型的选择上，智元一方面投资了具身智能模型公司灵初智能，还与美国具身智能模型公司 Physical Intelligence（PI）达成合作，同时也在自研具身智能模型启元大模型 GO-1。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再例如，智元并不局限于做人形机器人，而是把业务扩展到了商用清洁机器人。这类传统机器人商业化应用已经成熟，可以快速形成收入。为扩展该业务，智元还从商清龙头企业高仙机器人那里挖角人才。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「好像只要有利于扩大收入、占领市场的事情，智元都可以很灵活参与。」一位业内人士对智能涌现评价道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过广泛的战略投资和上市公司合作，智元打造出了一个产业生态，也可以帮助其更快地实现商业化和规模化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;计划与智元机器人成立合资公司的上市公司大丰实业就在今年 3 月的公告中披露称，&lt;strong&gt;将在合资公司成立后一个季度内向智元提供不低于 1500 万元意向采购订单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元投资的创业公司数字华夏，则与智元联合开发了仿生机器人「夏澜」，主攻教育、医疗、酒店服务、商场导购等场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投资了智元的蓝驰创投合伙人曹巍直言：「智元机器人有大量的产业股东，比如比亚迪、上汽等，仅来自股东方的需求，&lt;strong&gt;可能就创造出几万台机器人的销量。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_d17ebe4b7cb24df68020f9c3d2fb13e3@594936739_oswg71714oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;仿生机器人「夏澜」 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;图源: 数字华夏官网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年 12 月，智元机器人宣布率先开启通用机器人商用量产。据其披露，截至去年 12 月底，智元的量产工厂总计下线超过 900 台人形机器人。公司合伙人、具身智能事业部总裁姚卯青曾在接受采访时表示，智元 2025 年机器人出货量计划保持在数千台，营收数将保持数倍规模增长。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;补上缺失的一课&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;通过高举高打和全要素竞争，智元机器人在融资、商业化等领域取得了先发优势。但这种策略也并非没有短板——作为一家创业公司，同时做多款产品，布局多个技术方向，如果不把资源集中在最核心目标之上，更难以取得突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具身智能大模型，就是智元机器人相对薄弱的技术能力之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果看估值，智元和银河通用、宇树科技三家在具身赛道的第一梯队，但如果看模型能力，智元排不进第一梯队，它的 demo（演示视频）表现出的泛化性很一般。」上述资深具身智能投资人对智能涌现评价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该投资人表示，目前一些优秀的具身智能大模型已经可以实现一镜到底的叠衣服、刮胡子、拉拉链，而智元在今年 3 月发布的启元大模型并没有复现上述复杂能力，而是相对简单的 PPT 操作（即 Pick 抓取、Place 放置和 Transfer 转运）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能涌现此前曾报道，智元机器人 2024 年 6 月决定研发机器人具身智能大模型，这个时间点在动作节拍上已经落后于自变量机器人、穹彻智能等业务偏重具身智能模型的创业公司半年多的时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年下半年，智元机器人的研发团队还曾经历了调整，多位核心研发人员离职。其中有公开去向的包括原具身组长朱光沸加入众擎机器人，前首席技术专家高翔加入了小笨智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之后，智元则相继引入了前蔚来工程总监姚卯青 (任具身智能事业部总裁)、前谷歌学者罗剑岚（任首席科学家）等具身智能模型方向的相关人才。加上姚卯青从蔚来带去的部分员工，&lt;strong&gt;智元机器人的具身智能模型团队已初现雏形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过一系列动作，智元机器人正在努力补足其具身智能大模型能力，以缩小和竞争对手的差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智元机器人方面透露，公司的最新模型已经训练出可以执行比较完善的推理任务和精细操作，如自动识别桌面垃圾并进行清理等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被很多具身智能从业者称为人形机器人的「量产元年」和「商用元年」。但由于泛化性、通用性不足，当下人形机器人的商业化前景仍不清晰。现有的主要应用场景如科研、政府接待、迎宾引导等不仅规模有限，且市场需求很难持续。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这背后的根源还在于「脑」的智能不足的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前机器人成功率最高、最快落地的操作是「PPT」，Pick（抓取）、Place（放置）和 Transfer（转运），这类操作可以解决的实际问题、适应的应用场景非常有限。要解锁更复杂的场景和动作，打开更大的下游市场，则需要等待具身智能大模型的技术新突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果「脑」的能力不能实现突破，即使智元的股东与合作方可以带来几万台销量，未来的销量增长也很难持续，企业成长将会很快碰到天花板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过资源整合和产业生态布局，智元机器人在融资和商业上无疑先人一步，但长远来看，如何将「软」（大脑）+「硬」（本体）协同发展，智元还需要更厚的积蓄。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首曝 10 天预约破 200 万，为什么乐元素也做起了 UE5 二游？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311817511198472?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 14:08:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文丨果脯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，乐元素的《白银之城》首曝后，在行业内外都掀起了轩然大波。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟乐元素最为人所知的产品是《开心消消乐》为主的一系列休闲游戏，最广泛的受众集中于中年用户群体。如今他们跑出来做年轻人用户居多的二游，实在是让人无法想象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但实际上，乐元素之前也推出过《梅露可物语》《偶像梦幻祭》等二游，并且也曾在 B 站推出过虚拟偶像相关企划，并非完全不懂二次元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更何况，《白银之城》的 PV 和实机都做得有模有样，完全不逊色于市面上其他已经曝光的大世界二游产品，可谓是一支实打实的「奇兵」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_5299b91900f3499da1e971b663e58e20@6202862_oswg152094oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;白银之城宣传图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 PV 中，我们能看出许多颇具吸引力的内容，比如独特的题材背景，接近育碧「刺客信条」「看门狗」等系列游戏的世界设计逻辑，基于 UE5 搭建的维多利亚时代场景，以及写实质感的二次元角色设计。而在游戏之外，背靠乐元素，团队也有充足的开发资金和技术支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，《白银之城》在 B 站的播放量已经超过 600 万，玩家整体反馈也集中于期待。首曝十天后，游戏的全球全平台预约人数也突破 200 万。作为乐元素首款大型 3D 二次元产品，这个首曝成绩可谓相当不错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但围绕游戏的一些设计，也有不少人提出了自己的质疑：UE5 引擎到底适不适合用来做强调动画渲染风格的二次元游戏？场景和角色美术颇为割裂，像是在写实游戏中打了二次元 mod，这个风格设计到底能不能成？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，我们与《白银之城》的开发团队白银工作室简单聊了聊这款项目的研发想法与团队背景，也针对性地提到了大家对这款产品的一些疑惑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为采访内容：（为便于阅读，内容有所删减）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今距离《白银之城》首曝已经过去两个星期了，内部感觉如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;首先，《白银之城》的全球首曝后，在国内和海外市场都收到了比较热烈的反响，比如 PV 和实机展示在 B 站的热度达到过全站第 1，在 IGN 的 YouTube 频道上也得到了超过 120 万的播放量，这样的市场反馈令我们非常欣喜。但另一方面，我们也认为需要更加努力将游戏打磨出来，这样才对得起玩家的认可和期待。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;首曝于我们来说，不仅仅是面向市场公开介绍《白银之城》，更重要的是帮助我们获得真实的市场反馈和玩家建议，来验证团队对于游戏 IP 和玩法的构想是否能令大家期待、视频中呈现出的美术效果是否能受到玩家喜爱。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;令我们印象深刻的是，在首曝后我们不仅获得了不少玩家的好评和支持，也在国内和海外的社区中收到了很多真实的玩家反馈。甚至有玩家写了篇幅超过两千字的「小作文」，来详细描述自己对《白银之城》喜爱和不喜爱的点。在我们看来，玩家愿意花这么多的时间写下自己的想法，和我们分享 Ta 的感受和建议，这就是一种最大的支持和认可，也会激励着我们越做越好。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_da600bee41144602acd4258e74f7e71b@6202862_oswg87982oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;城市俯瞰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;听起来，游戏实际还处于较早的开发阶段？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;其实从 PV 和实机展示内可以看到，我们已经为《白银之城》设计了很多世界观内容和玩法。这次首曝的一个重要意义就是让我们看到市场和玩家的真实反馈，来判断目前的方向是不是正确。所以我们目前可能可以说是「工业化前夜」的一个阶段，我们会基于首曝后玩家们提供的建设性意见，进一步完善游戏设计，然后去给游戏填充更多内容和体验来开展测试。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;比如「侦探推理」这个游戏的核心主题，也是《白银之城》在玩法设计上的重点思考，像 PV 和实机展示中出现的「识破狼人」这一大世界揭发入战的玩法就是其中之一。在《白银之城》中还会有其他与玩家的侦探身份有关联的玩法体验，我们也会在未来的测试阶段一一向玩家揭晓。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;而且无论是首曝前还是首曝后，我们都非常关注市场和玩家对于《白银之城》的反馈是什么，因为创作者不能脱离玩家而存在。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;此外，我们无论是公司还是项目团队，都是比较倾向于低调务实的做事风格。通过这次首曝的 PV 和实机视频，我们希望向玩家传递的一个信息也是，我们真的在建设这座白银城。目前展现出来的游戏内容还有很多可以优化的空间，而我们已经在路上了，我们会继续做下去。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;说起反馈，《白银之城》的美术风格和市面上的二游差别其实还挺大。在具体设计中，你们怎么考量这方面的内容？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;为了体现游戏世界观中，白银城繁华、精致的质感，真实的材质和光影效果有很重要的作用，也符合大多数人对于「类似维多利亚时代」题材的视觉印象。我们认为这种效果能比单纯的二次元风格化渲染更能体现这一时代气质，也能兼容像新艺术运动这样比较独特的美学体验。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;但回归到角色上面，我们希望坚持住二次元的核心，也就是那些令玩家引起情感共鸣和热爱的角色，以及他们身上发生的故事。所以我们依然会选择非写实的风格，来响应二次元玩家对于《白银之城》的期待。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_bc3bb99cd52444048544c93849b27f91@6202862_oswg72784oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;角色对话&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;基于这种品质追求和 UE5 引擎，游戏的优化问题怎么解决？像首曝的实机里面也出现了掉帧问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;我们也关注到了在首曝之后，UE5 在手机平台上的表现是很多玩家关注的重点。多平台的适配和优化是我们从开发阶段就在研究和攻克的问题，目前也有资深且经验丰富的技术团队在支持着项目开发，我们相信未来会给玩家提供优秀的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但市面上已经有不少大世界二游了，《白银之城》首曝时间晚上不少，你们会觉得有追赶压力吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;游戏行业内在不断涌现出更加优秀的产品，压力一定是有的，但我们认为最重要的是做好自己眼前的事情。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;现在团队的更加关注如何制作高品质的内容和玩法体验，来回应玩家对我们的期待。因为不论是大世界赛道还是二次元赛道，都属于内容向游戏，到开发的中后期都离不开内容扩量，以及持续、稳定的版本内容更新。我们现在也在探索怎么去做好团队的工业化产出，这是一件蛮有挑战的事情，却也是做好《白银之城》的必经之路。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_5e0c6ed72ed04ca08632bd949540abfb@6202862_oswg96035oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;城市场景&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;团队现在有多少人？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;目前乐元素的上海团队超过了 700 人，多款项目在研。《白银之城》是其中重要项目之一，团队规模也在持续扩大。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在最初立项时，我们构思了几个项目方向，最终确定了《白银之城》的 IP 世界观和核心玩法。接下来我们也用了一些时间做项目的预研和 IP 内容验证，对这个方向有信心后，我们才开始逐步扩充团队，持续填充游戏的内容量。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;我们也在持续观察市场的变化和玩家的期待。立项时，市面上最火的二次元游戏是《原神》，后续市场也涌现了很多备受关注的新品。因为《白银之城》这样的大体量 3D 项目，对于我们来说也有很多「第一次」，需要投入更多经历去学习和找到自己的路。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_9564b72632cd4a2cb0ed5f211b49d91b@6202862_oswg114806oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;战斗画面&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;那这些成员有二游项目的开发经验吗？毕竟在大众普遍认知里，乐元素给人的第一印象可能和「二次元」相距甚远。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;其实乐元素算是国内比较早期开始进入二次元赛道的公司，比如《梅露可物语》《偶像梦幻祭》等，所以其实一直有在招聘相关人才。《白银之城》团队的核心成员也有很多来自市面上成功的二次元游戏项目。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你们怎么理解二次元这个领域？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;在国内，「二次元」已经从很多年前的「亚文化」变成了目前很多主流年轻用户的热爱。如今我们讨论《白银之城》或者其他的二次元游戏，很重要的肯定是二次元标志性的风格化美术，但底层是一条以内容为核心的赛道。在不同风格的世界中穿梭，与性格各异的角色相遇并且产生热爱，与他们共同经历故事，这是 ACG 作品共通的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首发自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/tqaIKlcSHLrS4S5unCQwnA"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>电车起火，电池新国标也杜绝不了｜工程师来信</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311860907679497?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 14:00:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「作为汽车产品的一线缔造者，工程师是最了解汽车产品和技术的人群。产品好不好，技术深不深，用料真不真，在 36 氪「工程师来信」栏目，你能看到更真实的一面。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当一辆车以百公里每小时的速度撞向高速隔离带，随之而来的就是 400 摄氏度的车内温度、30 秒内被融化的车窗玻璃、只剩下金属框架的整车。逃生，或者说在几秒钟之内逃生，在这样的条件下当然是件比较艰难的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到去年年底，中国新能源汽车渗透率已突破了 50%，但起火的电池包似乎仍是新能源汽车的不可言说之痛。动力电池起火能否不起火？起火后乘客能否拥有更多的逃生时间？一起起电池起火案例将这些问题摆在了越来越显眼的位置，有关部门再次提高了动力电池的技术标准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，《电动汽车用动力蓄电池安全要求》（GB38031-2025）颁布， 相较 2020 年颁布、2021 年执行的 GB/T38031-2020 标准，新电池国标最主要的修改点之一，是将热扩散测试的技术要求，从此前的「着火、爆炸前&amp;nbsp;5&amp;nbsp;分钟提供热事件报警信号」，修改为如今的「不起火、不爆炸（仍需报警），烟气不对乘员造成伤害」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不仅如此，相比现行的通过针刺、外部加热诱发热失控的测试方法，新国标还增加了内部加热测试，用以模拟更苛刻的工况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，请注意，即便满足了新国标「不起火、不爆炸」的要求，也并不等于实际用车时一定不会起火、爆炸，36 氪通过与几位工程师交流后了解到，实验条件并不能覆盖所有复杂的用车情况，目前没有技术能完全杜绝动力电池起火，行车安全的主动权还是掌握在司机手里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;对话人士：A，多年主机厂电池事业部经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：早在一年前多数车企对电池的要求就已经是 Pack（电池包）层面要做到 NTP（整包无热蔓延设计）了，为什么电池起火的案例还是没有杜绝，这是否说明，仅仅是做到了 Pack 层面的 NTP 还远远不够？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;Pack 层面的 NTP，是在特定的测试条件下的安全。大多数公司也能做到，常规适应下，单电芯热失控后通过水冷，排气，断电等一系列措施防止热失控。但是不可能所有的极端情况都覆盖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上次小米就是个例子，那么快的车速撞水泥墩子，防护就失效了，就像系了安全带也不能保证撞不死。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再说一个之前看到的案例，比如车辆行驶在人行道上，因为地砖松动，车辆驶过时整块砖翘起来插入电池包。这是家头部电池厂商生产的电池包，而且也通过了测试标准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：有一种观点认为，电池的体系安全比电芯安全更重要，那新国标中，要求单个电芯不起火、不爆炸这一条是否有意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;单体电芯的本征安全对电池整包的安全有意义。单电芯本征越安全，电池整包越容易符合国标热安全要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;对话人士：Q，从事电芯研发，6 年头部电池供应商工作经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：要想实现电芯不起火不爆炸，电池厂商可以通过哪些技术、材料等层面的优化来实现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q:&lt;/strong&gt;电芯是由四大主材构成的，分别是正极、负极、电解液、隔膜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正负极的材料基本上固定了，这是由锂电池的电化学原理决定的。目前正极材料主要是 NMC（镍钴锰酸锂）、LFP（磷酸铁锂）、NCA（镍钴铝酸锂）还有 LCO（钴酸锂）等锂的氧化物形式，负极材料以人造石墨为主，但在掺杂或者投料时，可能会有些辅材的微调。除非材料体系变了，比如全固态或者是硅负极一般是对容量很高的载体用，钠离子电池这种，隔膜材料理论上是可以升级的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在的隔膜普遍是用 PP（聚丙烯）或 PE（聚乙烯）做基膜，再用陶瓷或者 PVDF（聚偏二氟乙烯）涂覆。但如果能换成 PI（聚酰亚胺）这种材质，用火烧都烧不坏，消防员穿的衣服里面就是 PI。这样一来，电解液就很难刺穿隔膜造成短路。现在的短路一般都是电解液和水汽接触从 LiPF6（六氟磷酸锂）变成了 HF（氢氟酸），这东西比硫酸还剧烈。但问题在于，PI 的成本很高，商业化落地可能比较难。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;电解液算是电芯里最重要的东西，所以电解液配方一般高密度较高。而且它的配方很复杂，一般每种类型或者项目的电池都有独立的电解液配方，但一般电解液里都会有阻燃剂的成分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术上比较重要的可能是涂覆，因为锂电池生产有两道比较重要的工序，一个是涂覆，还有一个，如果是圆柱电，就是卷绕，方形铝壳电池的话叫做叠片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;涂覆的面密度、均一性、公差以及平整度都很重要，还要通过 CD 全点去看它头部、尾部、中部，以及双面的极片的厚度。卷绕或者叠片的时候要注意不要格目，或者打折。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一些不良的极片，如果还在往下进行流转的话，那肯定是不太安全的。所以生产时要进行监控，在生产过程中，淘汰掉一些劣质的极片，那安全性能也会提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：新国标还新增了底部撞击测试和快充循环后安全测试，电池厂商该如何满足这些新增的要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;先来说底部撞击，这有点像一个高级的针刺实验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这方面，刀片电池的安全性可能差一点，它 pack 的结构设计，其实不那么耐撞击，这和它的工艺相关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刀片电池的叠片方式像三明治一样，正极、负极中间夹一层隔膜，电池壳用的还是偏软的铝壳。这种叠片的工艺造出来的效果，不像特斯拉那种全卷的结构，对针刺的耐受性那么强。而且特斯拉的电池全做了灌胶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但刀片结构，把电池做成长条形，堆叠在底盘上面，可以实现空间的更充分利用，塞入更多电池，提高续航里程，以及整体的恒定电压。而且铝壳的优势是，铝本身更轻，可以减轻电池包的重量，劣势就是外壳脆弱不耐撞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然模拟出来的效果，和实际用车场景肯定有一定差异，针刺实验可能只是扎到了一个电芯上面，所以它不会爆炸，实际用车时可能会发生斜撞，挤压了好几个电芯，说不定就会爆炸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也可以通过材料的优化去提高安全性。电池最下方是底护板，目前一般用的是型材、钣金等材质，配合一些特殊涂层。底护板上面是冷板，电芯是黏在冷板上的，底护板和冷板间的缓冲间隙，可以填充泡棉等材料。要想提升安全性，在底护板上涂上防弹涂层就是一种方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;快充循环之后的安全测试，目前多数电池都能做到。就算是 0 SOC（电池电量为 0）到 100 SOC（电池电量为 100），15 分钟也就是 4C 倍率，何况现在只是 20% ~ 80% 的区间，相当于充电速率不低于 3C，所以这个测试并不难通过。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且测试没有定义单一的电芯是多大容量，有些单体是 280 安时，有些是 300 多安时， 既然没有定义容量，用一些低容电芯就可以通过测试。电芯单体容量越大，通过快充测试就越难。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：新国标出台后，三元锂电芯的前景将如何，相比磷酸铁锂电芯，三元锂电芯要想通过新国标应该是更困难的，那么可以通过哪些技术手段克服这些难点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;这跟材料的微观结构有关。LFP（磷酸铁锂）是橄榄式的结构，不像 NMC（镍钴锰酸锂）是三种元素共聚的层状结构。层状结构的扩散系数明显优于橄榄结构，所以它起火爆炸的概率会更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;侑于材料本身的特性，目前也没有谁能把三元锂电车做得特别安全，也有像宁德时代这样的企业用 AI 技术优化它整体的电化学配方，但似乎还没有谁可以保证三元锂电池可以做到不起火不爆炸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;对话人士：H，多年电池包供应商经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：新国标可能会对一些电池材料供应商带去何种影响，会造成电池厂商上游供应商的洗牌吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q:&lt;/strong&gt;新国标带来的影响，更多的还是针对电池厂商，对电池产业链上游的影响可能不会那么大，因为不少电池厂商原本执行的标准就比较高。比如有家上游供应商做前期焊接调试时，有上汽的焊接标准和宁德时代的焊接标准，他们领导就要求哪个标准严格就用哪个，实际应用过程中有时候可能还会做收严。所谓收严就是执行比通用标准更严格的要求，比如尺寸通用要求偏差±8mm，实际生产过程中，为了保证产品质量，可能会按照±6mm 执行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：新国标有可能约束以往电池行业的哪些潜规则？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q:&lt;/strong&gt;要想约束一些行业潜规则，更多的可能需要依靠处罚机制。只是提高防护标准，很多偷工减料的行为还是有可能出现，因为惩罚力度不够。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>四足机器人领域公司寻求并购；转让头部 AI 芯片公司 LP 份额｜资情留言板第 162 期</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311830636092935?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 13:29:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;资产交易市场，信息瞬息万变，消息真假难辨，即使买卖双方花费大量的时间、精力，推动成交往往困难重重。为了能够帮助买卖双方更快速链接市场信息和潜在交易对手，避免不必要的投入与浪费，我们特地打造了这样一档栏目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文是这个栏目的第 162 期。如果你对本文提到的相关的交易线索感兴趣，希望接触这些潜在的交易对手，或者如果你手中直接握有希望交易的资金或者资产，欢迎与我们联系。（邮箱：zcjy@36kr.com）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、本月新增&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、转让燧原科技公司老股基金 LP 份额（预期估值 202 亿）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：202 亿&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：3000-5000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： LP 份额转让，有管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、四足机器人领域公司寻求并购（预期估值 3000 万）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;投资亮点：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多元产品，技术领先。产品覆盖轮式、履带式、复合式以及腿足式等多种陆基巡检机器人。其中，腿足式机器人通过先进的强化学习算法，非结构化地形通过能力超群，拥有腿臂协同控制算法的技术储备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;应用广泛，成果显著：教育场景中，与湖南工商大学、大连理工大学等多所高校深度合作，成为学生学习机器人技术、编程及人工智能知识的得力工具。在工业巡检领域，为电力、港口、矿山等行业提供关键支持。能精准检测变电站、配电站运行状况。在文娱领域，凭借独特设计，有望打造新颖演出节目，或为主题乐园互动环节增添亮点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3.精英团队，实力保障：创始人学术与实践履历出色，现任高校副教授、机器人领域顶级期刊副主编，拥有爱丁堡大学机器人技术博士后经历。在机器人自动化行业深耕多年，独立负责多项足式巡检机器人研发项目。其学术成果丰硕，发表国际顶级学术期刊和会议论文数十篇。核心团队成员多毕业于顶尖高校，硕士及以上学历占比高，专业领域涵盖机器人技术、计算机科学、机械工程等。已获得 9 项实用新型专利、14 项软件著作权，申请 6 项发明专利。在学术方面，发表 17 篇 SCI 论文、6 篇机器人顶级会议 ICRA 及 IROS 论文。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：直接老股&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3、求购松延动力公司老股份额&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 2000-3000 万人民币份额&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：直接老股&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4、转让量子仪器领域头部公司 LP 份额&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前轮次：Pre-IPO 轮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 3000 万人民币份额&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;5、转让济南衞星产业发展集团有限公司老股&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;济南衞星建设有衞星工厂总投资 4.5 亿，已通过发改委审批，工厂处于交付验收阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：3900 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： 显名股东份额转让&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;6、求购字节跳动公司股份（预期估值 3000 亿美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;买家性质：直接买家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易额度：3000 万美元份额，可以接受有结构，但结构需要无费用&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;7、求购字节科技公司股份（预期估值 2800-3000 亿美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;买家性质：直接买家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易额度：1-2 亿美元份额，可以接受有结构&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;8、转让 Shein 公司股份（预期估值 600 亿美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;买家性质：直接买家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易额度：600 万美元份额&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;9、转让持有智元机器人股份的 LP 份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：1.5 亿人民币&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额，有管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;10、转让浪潮云公司老股份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：7000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： 显名股东份额转让&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、资产求购&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、寻求医疗器械上下游并购标的（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;买家性质：直接买家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值面议，要求有盈利&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;并购要求：1、江苏省内（苏锡常大市内更优）2、疼痛治疗耗材、介入治疗耗材（含内镜）、外科手术耗材、创面创新治疗耗材、麻醉类等生命支持耗材等与林华业务相关的六大领域；3、有源也考虑，以耗材为主（兼设备系统），影像大设备除外；4、有核心团队全职投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：3000-5000 万投资实现至少 51% 控股，提供 1-2 亿资金和免费的办公室及厂房，通过公司 300 家壁垒商和 3000+经销商为企业提供渠道网络。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、寻求小家电领域上下游并购标的（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;买家性质：直接买家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值面议，20 亿之内&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;并购要求：要求有盈利&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：控股并购、现金并购，也考虑战略投资&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3、求购小红书公司股份（预期估值 200 亿美元）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;买家性质：直接买家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值不高于 200 亿&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易额度：3000-5000 万美金&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、 资产出让/增资&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1、转让持有货拉拉股份的 LP 份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：200 万美金份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额，无管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2、转让持有沃飞长空科技股份的基金 LP 份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 6000 万份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额，有管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;3、转让持有艾佛光通股份的基金 LP 份额（预期估值约 66 亿）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 6000 万份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额，有管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;4、转让持有智元机器人股份的基金 LP 份额（预期估值约 150 亿）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 6000 万份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额，有管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;5、转让持有 Rokid 股份的基金 LP 份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 5000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额，有管理费和 carry&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;6、转让创新药领域生成式 Ai 头部企业专项基金 LP 份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：1000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：管理费 2%，carry20%&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他说明：LP 份额，一层结构&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;7、转让商业航天头部企业老股份额（预期估值面议）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：面议&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：5000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式： 显名股东份额转让&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;8、转让 UHMWPE 高强度纤维赛道头部项目专项基金 LP 份额（预期估值 38 亿人民币）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;资产亮点：公司生产的 UHMWPE 高强度纤维，填补了此产品国内空白。此前同类材料全世界只有荷兰帝斯曼与美，国霍尼韦尔可以生产，目前公司在产品性能、生产技术、环保、成本等全方面已实现全面超越。产销均为行业世界绝对龙头。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：38 亿人民币&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：3000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：管理费 2%，carry20%&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他说明：LP 份额，一层结构&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;9、转让智能驾驶头部企业纵目驾驶专项基金 LP 份额&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;卖家性质：直接卖家&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：投前 90 亿人民币&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前轮次：Pre-IPO 轮&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：2000 万人民币份额&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：管理费 2%，carry20%&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其他说明：LP 份额，一层结构，显名直投&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;10、转让半导体硅片领域头部企业股份（预期估值面谈）&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;资产介绍：公司拥有国内技术和规模领先的 200mm 半导体硅片生产基地，以及行业内先进的 300mm 半导体硅片全自动智能化生产线，已成为中国大陆大尺寸硅片生产与销售的领先企业之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易价格：预期估值面谈&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;资产规模：约 1500 万人民币份额&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;交易方式：LP 份额&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联系方式：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;**&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;说明 1&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要说明的是：「资情留言板」栏目的相关信息均为动态信息，可能因市场情况变化或者交易完成而失效。36 氪仅提供相关交易信息，具体交易需交易相关方另行协商并签署有关协议，交易各方必须依靠自己的法律、审计和税务专家的专业知识来处理法律、监管、审计和税务问题，36 氪无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;咨询更多份额请联系：zcjy@36kr.com&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说明 2&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 6 月开始，36 氪资情留言板上线，已发布 161 期内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 1 期：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1277884127217416"&gt;转让字节跳动老股、求购估值 5 亿元以内的保险科技类标的｜资情留言板第 1 期&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 2 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1291631775156616"&gt;《 持有《个人本外币兑换特许业务经营许可证》（全国仅 65 张）公司股权转让，市场价格求购字节跳动、Shein、小红书股份｜资情留言板第 2 期 》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 3 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1317158918867458"&gt;《 一手卖家转让持有字节跳动股份的单标基金份额，市场价格求购大疆、地平线股份｜资情留言板第 3 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 4 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1327352884123908"&gt;《转让商汤科技股份，直接买家求购大疆股份（综合成本不高于 185 亿美元）｜资情留言板第 4 期》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 5 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1338356062427401"&gt;《转让喜马拉雅股份，转让持有互联网视听许可证（基本涵盖所有业务）公司股权｜资情留言板第 5 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 6 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1348269397154052"&gt;《转让商汤、Impossible Foods、Strip 老股，求购大疆、极兔、地平线股份｜资情留言板第 6 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 7 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1358232131404934"&gt;《转让中星微、华氏医药老股，求购地平线、小红书、大疆股份｜资情留言板第 7 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 8 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1368060909482117"&gt;《转让菜鸟网络、地平线、集创北方股份；求购 Tims 咖啡、小红书、大疆股份｜资情留言板第 8 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 9 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1378147207265664"&gt;《转让香港主板某上市公司壳等股份，求购喜茶、得物、Paytm、货拉拉等股份｜资情留言板第 9 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 10 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1388213970025224"&gt;《转让喜马拉雅、能链集团等股份；求购京颐、大疆、元气森林等股份｜资情留言板第 10 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 11 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1398089461807872"&gt;《求购极兔速递、地平线、小红书等股份，转让大疆等公司股份｜资情留言板第 11 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 12 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1408254496707971"&gt;《求购得物、小红书、SHEIN 股份；转让大疆、速递物流头部公司股份｜资情留言板第 12 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 13 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1417859267083651"&gt;《求购小红书、地平线、得物股份；转让喜马拉雅、大疆、同城货运某头部公司股份｜资情留言板第 13 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 14 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1437689795640962"&gt;《求购微牛证券、小红书公司股份；转让中星微、大疆、持有教育类视听证某公司股份｜资情留言板第 14 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 15 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1447717278967682"&gt;《转让持有 Space X 股份的基金 LP 份额（按 940 亿美元估值计算）；某家族办公室寻求得物、微牛证券股份｜资情留言板第 15 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 16 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1457874440447881"&gt;《转让持有 Space X、飞骧科技、中星微等公司股份的基金份额；求购得物股份｜资情留言板第 16 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 17 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1467631889976322"&gt;《某家族办公室求购得物股份；转让持有飞骧科技、Space X 股份的基金份额｜资情留言板第 17 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 18 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1477502150046471"&gt;《转让香港创业板某上市壳公司（地产板块）股份；求购小红书股份｜资情留言板第 18 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 19 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1487237997412485"&gt;《某知名家电上市公司寻求并购标的，转让某头部商业地产公司老股｜资情留言板第 19 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 20 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1497161276160135"&gt;《转让持有 Epic Games 股份的单项股权基金份额；某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求产业并购｜资情留言板第 20 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 21 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1507335103975425"&gt;《转让持有中星微、商汤科技股份的专项基金份额；某家族办公室寻求 Discord、Neuralink、Toss 等股份｜资情留言板第 21 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 22 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1517466949380869"&gt;《某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求出售机会；转让中星微、商汤科技专项基金份额｜资情留言板第 22 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 23 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1526819961777794"&gt;《转让某知名食品饮料赛道头部公司股份（按最新估值约八折计算）、转让 Upbit 老股｜资情留言板第 23 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 24 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1536887060975878"&gt;《某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求出售机会；转让某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 24 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 25 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1546844074535169"&gt;《转让国内某 TOP 跨境物流服务商老股、某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 25 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 26 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1556807793725062"&gt;《转让持有 Space X 股份的专项基金 LP 份额、某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 26 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 27 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1566733202624133"&gt;《转让 Space X 股份、护肤品牌 AnesSens 代理权、某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 27 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 28 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1576652946361091"&gt;《转让持有 Neuralink、Space X 股份的专项基金 LP 份额；护肤品牌 AnesSens 代理权转让｜资情留言板第 28 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 29 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1587347581127433"&gt;《转让持有龙头封测企业 QZKJ 股份、Neuralink 股份、Space X 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 29 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 30 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1606269802367488"&gt;《转让持有 Neuralink、Open Sea、Space X 股份的专项基金份额，转让艾博生物老股｜资情留言板第 30 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 31 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1616482907008520"&gt;《某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求产业并购；转让持有 Neuralink、Space X 股份的专项基金份额｜资情留言板第 31 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 32 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1626139209463556"&gt;《转让某知名食品饮料赛道头部公司股份；转让持有 Discord、Epic Games 股份的专项基金份额｜资情留言板第 32 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 33 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1636328946229126"&gt;《转让持有 Neuralink、Space X、某智能终端电子芯片 ZXW 股份的专项基金份额｜资情留言板第 33 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 34 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1646173976109959"&gt;《转让持有 Animoca Brands、某国产 GPGPU、某密码技术龙头公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 34 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 35 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1656742227261576"&gt;《转让持有 Blockdaemon、Space X、某龙头密码公司、Neuralink 股份的基金份额｜资情留言板第 35 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 36 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1666174507128836"&gt;《转让持有文远知行、Space X、某智能终端电子芯片 ZXW 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 36 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 37 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1676524003157253"&gt;《转让持有 Space X、Epic Games、某龙头封测企业 QZKJ 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 37 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 38 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1686615381376772"&gt;《转让持有 Space X、某智能终端电子芯片 ZXW、文远知行股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 38 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 39 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1695404923498114"&gt;《转让持有 Shein、途虎养车、某头部智能驾驶公司等股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 39 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 40 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1705723293144839"&gt;《转让持有 SpaceX、Shein、某头部智能驾驶公司专项基金 LP 份额｜资情留言板第 40 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 41 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1715459202249480"&gt;《转让持有 Animoca Brands、Discord、某龙头封测公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 41 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 42 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1725488387980545"&gt;《转让持有 Space X、Epic Games、某国产 GPGPU 龙头公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 42 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 43 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1734953390390537"&gt;《转让持有 Shein、Discord 股份的专项基金份额；求购 Space X 股份（500 万美元以上需求）｜资情留言板第 43 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 44 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1745981826068358"&gt;《转让某全球知名物流服务商、某食品饮料赛道头部公司老股；求购 Space X 股份｜资情留言板第 44 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 45 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1755786870718084"&gt;《转让持有 Space X、Shein、某头部智能驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 45 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 46 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1764960240384256"&gt;《转让持有 Space X、Shein 公司股份的专项基金份额；护肤品牌 AnesSens 代理权转让｜资情留言板第 46 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 47 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1775051861412232"&gt;《转让持有 Space X、Discord、某头部智能驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 47 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 48 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1784806224858503"&gt;《转让持有 Space X、Cybereason 公司股份的专项基金份额；求购 Flexport 股份｜资情留言板第 48 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 49 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1795407331836163"&gt;《转让持有 Shein、Space X、某知名食品饮料赛道头部公司股份的专项基金份额｜资情留言板第 49 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 50 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1805356388008961"&gt;《转让持有 Space X 股份的基金 LP 份额、驴奶护肤品牌 AnesSens 代理权｜资情留言板第 50 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 51 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1814451335939456"&gt;《转让某互联网物流行业、知名食品饮料赛道、自动驾驶领域等头部公司老股｜资情留言板第 51 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 52 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1825134672496133"&gt;《转让持有 Space X、Shein 股份的基金份额，某头部智能驾驶、物流公司老股转让｜资情留言板第 52 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 53 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1834219714486787"&gt;《转让持有 Space X、Discord、某头部机器人、双碳公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 53 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 54 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1844355176221573"&gt;《转让持有 Neuralink、Space X、某头部自动驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 54 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 55 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1853772342759048"&gt;《转让持有 Neuralink、某头部自动驾驶、碳酸锂公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 55 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 56 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1865006619136512"&gt;《转让持有 Space X、Shein、某头部自动驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 56 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 57 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1874062900677769"&gt;《转让持有 Neuralink、某头部芯片、商业航天公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 57 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 58 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1884787991833732"&gt;《转让持有 Space X、Shein、某头部汽车、双碳领域等公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 58 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 59 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1893678719160836"&gt;《转让持有 Space X、Neuralink、某知名食品饮料赛道头部公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 59 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 60 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1904408157972873"&gt;《转让持有 Space X、Neuralink、某头部物流及汽车领域公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 60 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 61 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1914429503311877"&gt;《转让持有 Space X、Shein、某头部氢能、自动驾驶等公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 61 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 62 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1924326637288194"&gt;《转让持有 Neuralink、Shein、Discord 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 62 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 63 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1933426489624960"&gt;《求购国内一线美元基金 LP 份额 ；转让持有 Space X、Neuralink 的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 63 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 64 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1953994189166726"&gt;《求购 Neuralink 老股 ；转让持有 Space X、某食品饮料头部公司的基金份额｜资情留言板第 64 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 65 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1964156597611011"&gt;《求购极兔、小红书老股；转让持有 Space X、某自动驾驶头部公司的基金份额｜资情留言板第 65 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 66 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1974011563712899"&gt;《求购 Neuralink、小红书老股；转让持有 Shein、某氢能头部公司股份的基金份额｜资情留言板第 66 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 67 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1983915551032576"&gt;《转让持有 Neuralink、Shein 公司股份的基金份额；求购极兔、小红书老股｜资情留言板第 67 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 68 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1993784431145475"&gt;《转让持有 Space X、Discord 公司股份的基金份额；求购 Neuralink、小红书老股｜资情留言板第 68 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 69 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2003816544309382"&gt;《求购 Space X、小红书老股；转让持有 Neuralink、某头部物流公司股份的基金份额｜资情留言板第 69 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 70 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2013638157730312"&gt;《转让持有 Space X、Neuralink、某头部自动驾驶公司股份的基金份额｜资情留言板第 70 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 71 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2023681544400136"&gt;《转让持有 Space X、Shein、某头部物流公司股份的专项基金份额｜资情留言板第 71 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 72 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2033420631223553"&gt;《求购 OpenAI 股份（ChatGPT 的母公司）；转让持有 Space X、Shein 公司股份的基金份额｜资情留言板第 72 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 73 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2043326810491907"&gt;《求购 OpenAI、Neuralink 股份；转让持有 Space X、Shein 公司股份的基金份额｜资情留言板第 73 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 74 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2053224417636869"&gt;《转让持有 OpenAI、Shein 公司股份的基金份额；求购 Space X、Neuralink 老股｜资情留言板第 74 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 75 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2062958054920072"&gt;《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、某头部物流公司股份的基金份额｜资情留言板第 75 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 76 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2073220743232648"&gt;《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、OpenAI 的基金份额｜资情留言板第 76 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 77 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2082911478493955"&gt;《转让持有 OpenAI、某头部物流公司的基金份额；求购 Space X、Neuralink 老股｜资情留言板第 77 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 78 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2093033295446149"&gt;《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、某头部物流公司的基金份额｜资情留言板第 78 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 79 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2112625351887237"&gt;《转让持有 Space X、Neuralink、OpenAI、某头部自动驾驶公司的专项基金份额｜资情留言板第 79 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 80 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2122439613073800"&gt;《求购 Neuralink 老股；转让持有 OpenAI、Space X、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 80 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 81 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2132613012925446"&gt;《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、某头部自动驾驶公司的基金份额｜资情留言板第 81 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 82 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2142445875446279"&gt;《转让持有 Space X、Neuralink、Shein、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 82 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 83 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2152151366717952"&gt;《转让持有 Space X、OpenAI、Discord、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 83 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 84 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2162341785694473"&gt;《求购 Neuralink、Space X 老股；转让持有 OpenAI、某自动驾驶公司的基金份额｜资情留言板第 84 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 85 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172248012992773"&gt;《转让持有 Space X、Shein、OpenAI、某自动驾驶公司的专项基金份额｜资情留言板第 85 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 86 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2182121328277504"&gt;《转让持有 OpenAI、Space X、Discord、某自动驾驶公司的专项基金份额｜资情留言板第 86 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 87 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2192114415485317"&gt;《转让持有 Space X、Neuralink、Shein、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 87 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 88 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2201946256796549"&gt;《求购 Open AI 老股；转让持有 Space X、Neuralink、Shein 的专项基金份额｜资情留言板第 88 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 89 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2211741658756484"&gt;《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、某头部自动驾驶公司的基金份额｜资情留言板第 89 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 90 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2221758417404548"&gt;《求购 Open AI、医疗大健康类资产；转让持有 Space X、Neuralink 的基金份额｜资情留言板第 90 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 91 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2231964007624322"&gt;《转让持有 Space X、Discord、Shein 的基金份额；求购 Open AI、医疗大健康类资产｜资情留言板第 91 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 92 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2251668094791300"&gt;《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、Shein 的基金份额｜资情留言板第 92 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 93 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2261384425107080"&gt;《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、Shein 的基金份额｜资情留言板第 93 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 94 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2271402958036740"&gt;《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、Discord 的基金份额｜资情留言板第 94 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 95 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2281294735022081"&gt;《转让持有 Open AI、Neuralink、Discord 与某头部机器人公司的基金份额｜资情留言板第 95 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 96 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2290992515127044"&gt;《求购 Open AI、Space X 老股；转让持有 Shein、Discord 公司的专项基金份额｜资情留言板第 96 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 97 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2300816066653192"&gt;《转让持有 Space X、Open AI、Shein、Neuralink 公司的专项基金份额｜资情留言板第 97 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 98 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2310985178803712"&gt;《求购 Space X、Neuralink、Open AI 股份；转让 500 亿美元估值的 Shein 老股｜资情留言板第 98 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 99 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2320926749918341"&gt;《转让 Space X、Open AI、某 500 亿美元估值的 Shein 老股份额｜资情留言板第 99 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 100 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2329231138627205"&gt;《转让 Space X、菜鸟网络、约 200 万美元额度的 Open AI 老股份额｜资情留言板第 100 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 101 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2340604657618433"&gt;《转让 Space X、菜鸟网络、Open AI 老股份额｜资情留言板第 101 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 102 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2350465130813955"&gt;《转让 Animoca Brands、Open AI、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 102 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 103 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2360470848863746"&gt;《转让 Neuralink、Open AI、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 103 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 104 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2369648059706247"&gt;《求购 Shein、元气森林股份；转让 Neuralink、Open AI 股份｜资情留言板第 104 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 105 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2380255544536065"&gt;《求购 Open AI 股份；转让 Shein、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 105 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 106 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2389495610364547"&gt;《求购 Shein、Open AI 股份；转让 Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 106 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 107 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2399270604480134"&gt;《求购菜鸟网络老股；转让 Neuralink、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 107 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 108 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2409860518224647"&gt;《求购 Neuralink、元气森林公司股份；转让 Animoca Brands、Open AI 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 108 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 109 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2419787613758472"&gt;《求购喜茶股份；转让中科富海、Shein、Open AI 基金 LP 份额｜资情留言板第 109 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 110 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2429655630696834"&gt;《求购菜鸟、比亚迪半导体股份；转让 Shein、Open AI 基金 LP 份额｜资情留言板第 110 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 111 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2438931564384901"&gt;《求购小红书股份；转让 Neuralink、OpenAI、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 111 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 112 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2449552473069443"&gt;《求购喜茶、小红书、比亚迪半导体股份；转让大疆创新股份｜资情留言板第 112 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 113 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2469298519955329"&gt;《求购小红书、OpenAI 股份；转让 Neuralink 专项基金 LP 份额、大疆创新股份｜资情留言板第 113 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 114 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2479274329085832"&gt;《求购 OpenAI 股份；转让 Animoca Brands、Discord 股份专项基金 LP 份额｜资情留言板第 114 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 115 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488605245249665"&gt;《求购菜鸟网络老股、小红书股份；转让某头部生物公司股份、互联网医疗企业老股、Neuralink 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 115 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 116 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2498445508974471"&gt;《求购小红书、喜茶股份；转让持有 Shein 份额的基金 LP 份额｜资情留言板第 116 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 117 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509054117331203"&gt;《求购 OpenAI 公司股份；转让持有 Animoca Brands 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 117 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 118 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2519052482979336"&gt;《求购比亚迪半导体公司股份；转让持有 Discord 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 118 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 119 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/sV_tqrxzE9KH6DYraA6i_g"&gt;《求购小红书、Space X 股份；转让持有 Animoca Brands 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 119 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 120 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2538716575753989"&gt;《求购 Shein 公司股份；转让某自动驾驶领域头部公司 2000 万美元老股｜资情留言板第 120 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 121 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2548633435740550"&gt;《求购比亚迪半导体股份；转让持有 DJI 股份、Cohere 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 121 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 122 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2557976476310916?channel=copy_url"&gt;《求购 Neuralink 公司股份；转让某自动驾驶领域头部公司 2000 万美元老股｜资情留言板第 122 期&lt;strong&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 123 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8Z_eQX8Q10dvcoD0tpfMHQ"&gt;《求购地平线股份；转让持有 Discord 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 123 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 124 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2578472678630789"&gt;《寻求护肤品、美妆等赛道并购标的；转让光学器件产品研发、制造和销售商公司老股｜资情留言板第 124 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 125 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2588256386873984?channel=copy_url"&gt;《寻求电子信息赛道并购标的；寻求护肤品、美妆等赛道并购标的｜资情留言板第 125 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 126 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2598366766758787"&gt;《寻求文旅赛道并购标的；寻求护肤品、美妆等赛道并购标的｜资情留言板第 126 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 127 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2607499254609153"&gt;《寻求办公软件赛道并购标的；寻求电子信息赛道并购标的｜资情留言板第 127 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 128 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2617428246714496"&gt;《寻求护肤品、美妆等赛道并购标的；转让合源生物公司老股｜资情留言板第 128 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 129 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2626418763152521"&gt;《求购蓝箭航天老股；寻求办公软件赛道并购标的｜资情留言板第 129 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 130 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/bSZCXb_Nv6wfKk2Y83GhbA"&gt;《转让 Space X、Shein 股份；寻求文旅赛道并购标的｜资情留言板第 130 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 131 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2657609599582465"&gt;《寻求护肤品、美妆赛道并购标的；转让持有 Space X 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 131 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 132 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2677421269890563"&gt;《求购比亚迪半导体股份；转让某头部茶饮连锁企业的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 132 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 133 期&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2695914338708872?channel=copy_url"&gt;:《求购 xAI 股份；转让某头部人型机器人老股份额｜资情留言板第 133 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 134 期:《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2717282174056577?channel=copy_url"&gt;求购智元机器人股份；寻求新能源上下游赛道并购标的｜资情留言板第 134 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 135 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2735576770275842?channel=copy_url"&gt;《转让无晶圆厂芯片设计企业专项基金 LP 份额；求购星动纪元机器人股份｜资情留言板第 135 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 136 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2755592122628865?channel=copy_url"&gt;《寻求卤味食品、连锁餐饮板块并购标的；寻求精密制造领域板块并购标的｜资情留言板第 136 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 137 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/G_UpXoJz9mLcos-EegannQ"&gt;《转让喜茶专项基金 LP 份额；寻求智能传感板块并购标的丨资情留言板第 137 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 138 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2796326631059080?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;转让智能驾驶头部企业专项基金 LP 份额；转让某母婴电商企业份额｜资情留言板第 138 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 139 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2816376053762568?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;寻求智慧城市板块并购标的；求购上海微电子股份｜资情留言板第 139 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 140 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2836215354231426"&gt;《寻求汽车领域上下游并购标的；转让伺服电机领域头部企业股份｜资情留言板第 140 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 141 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2855894553693064?channel=copy_url"&gt;《求购人型机器人领域老股；转让肿瘤免疫治疗药物领域头部企业股份｜资情留言板第 141 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 142 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2875878933287305"&gt;《求购小红书股份；转让双特异性抗体药物领域头部企业股份｜资情留言板第 142 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 143 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895397176302468"&gt;《求购阜阳欣奕华材料公司股份；寻求小家电领域上下游并购标的｜资情留言板第 143 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 144 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2914682117806723?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;寻求直播带货 MCN 并购标的；寻求医疗器械上下游并购标的｜资情留言板第 144 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 145 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2935408242629510?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;寻求生物医药上下游并购标的；寻求伺服电机上下游标的｜资情留言板第 145 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 146 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2964763593969921?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;求购长鑫存储老股；转让创新药领域生成式 Ai 头部企业专项基金 LP 份额｜资情留言板第 146 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 147 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HsbctABTGdalKnKm4e4vLQ"&gt;《求购 Shopee 老股；转让头部境内外一体化国家粮油交易平台企业基金 LP 份额｜资情留言板第 147 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 148 期：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3004669087752194?channel=copy_url"&gt;求购星动纪元公司股份；求购人形机器人公司股份｜资情留言板第 148 期&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 149 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3025846948816134"&gt;《求购摩尔线程股份；转让半导体光刻机头部企业 LP 份额｜资情留言板第 149 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 150 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3044123122535049?channel=copy_url"&gt;《求购智元机器人股份；转让半导体光刻机头部企业 LP 份额｜资情留言板第 150 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 151 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3064139993212036"&gt;《求购摩尔线程股份；转让 OS 国产操作系统头部企业 LP 份额｜资情留言板第 151 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 152 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3084085058419080"&gt;《转让 OS 国产操作系统头部企业 LP 份额，求购字节显名股份｜资情留言板第 152 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 153 期：《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/preview/46ZiUoaa06radzT8R_1vOeDn1B-WA6qvra6PG7iKMXiQy1ejzdUbdMk0BoMbLJ7M"&gt;转让高性能通用 GPU 芯片头部企业 LP 份额；求购小红书股份｜资情留言板第 153 期&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 154 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3122889301104903"&gt;《求购宇树科技公司股份；求购摩尔线程公司股份｜资情留言板第 154 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 155 期:《&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3163016081713920?channel=copy_url"&gt;转让半导体头部企业 LP 份额；求购宇树科技等多家人形机器人公司股份｜资情留言板第 155 期&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 156 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3182929043477890"&gt;《求购云深处科技股份；求购宇树科技股份｜资情留言板第 156 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 157 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3202673173242371?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;求购银河通用公司股份；求购云深处科技股份｜资情留言板第 157 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 158 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3223005426617221"&gt;《求购银河通用股份；求购宇树科技股份｜资情留言板第 158 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 159 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/zMqtgfjt2eTrCwZ33q1v5w"&gt;《求购智元机器人老股；求购宇树科技公司股份｜资情留言板第 159 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 160 期：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3265091770843272"&gt;《转让持有头部机器人股份基金的 LP 份额｜资情留言板第 160 期》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 161 期:&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3292050530416769?channel=copy_url"&gt;《&lt;strong&gt;求购松延动力公司老股份额；转让机器人领域头部公司 LP 份额｜资情留言板第 161 期》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截止目前共计收到九千余封咨询邮件（zcjy@36kr.com），经过我们筛选排查后筛选出上千家有真实交易需求的机构、公司，并帮助其进行对接，目前交易仍在进行中，我们也会持续关注。另外，目前 36 氪已经与知名基金建立了合作关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果你希望通过我们的资情留言板栏目发布求购或者出售资产信息，也欢迎与我们联系（zcjy@36kr.com）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科氪｜一加 Ace 5 至尊系列搭载「电竞三芯」 旗舰游戏体验远超同档</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311813560622594?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 13:13:50  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 27 日，一加正式推出一加 Ace 5 至尊系列，包含一加 Ace 5 至尊版与一加 Ace 5 竞速版两款机型。一加 Ace 5 至尊系列配备了由 9400 系列旗舰芯、灵犀触控芯和电竞 Wi-Fi 芯片组成的行业首套游戏全链路芯片级硬件解决方案「电竞三芯」，并将一加自研芯片级游戏技术「风驰游戏内核」首次引入天玑平台，在实现无限满帧的情况下，带来最强 1%Low 帧表现，带来远超同档的游戏体验。一加 Ace 5 至尊系列设计极简优雅且对游戏友好，搭载的满血 ColorOS 15 系统，成功刷新了安卓系统流畅度的新高度。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_ef8b141fdc384cdb888aa21582c7b622@517825446_oswg53345oswg1269oswg699_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借着性能表现强劲、游戏体验优秀，截至 5 月份，一加 Ace 系列的销量已经突破了 1500 万台。一加中国区总裁李杰表示：「游戏体验已经成为 OPPO 的战略级赛道，一加的目标就是打造顶级的游戏体验，全力以赴做到行业第一。承载 Ace 系列千万用户的热爱，一加 Ace 5 至尊系列在游戏体验上，将刷新行业纪录，实现新的跨越，为用户带来至尊的游戏体验！」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_89c89bde61aa40149cfef88f2dcbc65b@517825446_oswg55212oswg1269oswg710_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版定价为 2499 元起，国补后价格 2124.15 元起；一加 Ace 5 竞速版售价 1799 元起,国补后 1529.15 元起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 大使陈都灵惊喜现身，在发布会现场分享了自己「用一加 Ace 5 至尊版，游戏上分把把都灵「的游戏心得。发布会后，她还与一加中国区总裁李杰一起参与了《和平精英》游戏至尊挑战赛，与现场观众一同感受了一加 Ace 5 至尊系列的至尊游戏魅力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,1150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_8c7cda2ed52648bb97af5db8bebba958@517825446_oswg103328oswg862oswg1150_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在发布会上，《无畏契约手游》宣布与一加手机达成中国战略合作伙伴关系。双方将在游戏技术、赛事、市场等方面展开多项合作，一加 Ace 5 至尊版将作为下半年《无畏契约手游》第一届大众赛事和 6 月试玩会的官方指定用机。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;行业首台「电竞三芯」旗舰，天花板上再造游戏至尊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版首次搭载行业第一套游戏全链路芯片级硬件解决方案「电竞三芯」，集天玑 9400 + 旗舰性能芯、灵犀触控芯、电竞 Wi-Fi 芯片 G1 于一体，并首次将「风驰游戏内核」写入天玑平台，配合强大的冰河散热系统冷静输出，挑战消除性能、网络、触控方面的卡顿，打造行业最流畅的至尊游戏体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_e37d7a623249487ca258206a543fc6bf@517825446_oswg76153oswg1269oswg746_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;旗舰性能芯天玑 9400+ 游戏表现就像开了挂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭载的行业顶级旗舰芯片天玑 9400 +，拥有第二代全大核 CPU，单核性能提升 35%；GPU 方面采用当前最强的 12 核 G925，图形处理能力提升 41%。得益于第二代 3nm 先进制程工艺，天玑 9400 + 在 CPU 和 GPU 性能大幅提升的同时，功耗降低 40%，能效比显著提升。也让一加 Ace 5 至尊版安兔兔跑分高达 3225260，成为目前所有天玑芯片手机的最高分。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_adb37835edc748768b851dc8d81f75c7@517825446_oswg45464oswg1269oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联发科技集团高级副总裁徐敬全表示，联发科技与一加成立联合实验室，将天玑芯片与一加的风驰游戏内核深度结合，充分释放芯片潜力，搭载了天玑 9400+的一加 Ace 5 至尊版将提供目前业界极佳的游戏体验。一加 Ace 5 至尊版搭载独家自研的「风驰游戏内核」技术并首次深度注入天玑 9400+ 芯片底层，从源头重构资源调度与功耗管理。在「风驰游戏内核」的加持下，天玑 9400+带来了 8% 的游戏性能提升和 15% 的游戏功耗降低，实现满帧运行、更低温度与更低功耗的全维突破。一加 Ace 5 至尊版可实现《王者荣耀》、《原神》、《崩坏：星穹铁道》在超过 5 小时重载场景下的首个无限满帧运行，表现远超行业平均水平，游戏体验就像「开了挂」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_979f0be208fd4ed2bef28df741257ac9@517825446_oswg68055oswg1269oswg714_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为解决"平均帧率接近满帧但游戏仍卡顿"的手游体验痛点，一加将 PC 级游戏评测标准 1% Low 帧纳入手机游戏体验的衡量标准中。1% Low 帧指的是把一段游戏的帧数从高到低排序，取到最低的 1% 帧的帧率平均值。虽然 1% Low 帧出现的时间很短，但它往往出现在团战激烈时刻、钢枪对决瞬间、Boss 战等游戏关键时刻，对于整局游戏的流畅体验至关重要。1%Low 帧是最能反映游戏真实流畅度的帧率指标，所以真正的流畅游戏体验，既要看「平均帧率」，更要看「 1% Low 帧」。一加 Ace 5 至尊版在平均帧率满帧之上，得益于三大芯片内核技术，继续征服 1%Low 帧，挑战消灭游戏卡顿的最后一公里。在《王者荣耀》10v10 龙坑团战、《星铁》大规模地图奔跑测试和《原神》血战 Boss 等重载游戏场景中，一加 Ace 5 至尊版 1%Low 帧表现均可挑战行业最强。行业内只有一加 Ace 5 至尊版才能同时做到平均帧率行业最高，1%Low 帧行业最优。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_52a8d59773ee48a19110c876fef2a97a@517825446_oswg85797oswg1269oswg719_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在风驰游戏内核的加持下，一加 Ace 5 至尊版还将行业独家原生级 120 帧首次落地天玑芯片。相比于使用插帧芯片的 120 帧，原生级 120 帧有着 0 新增时延功耗更低的优势，领先不止一代。一加 Ace 5 至尊版行业独家带来天玑平台的《逆水寒》原生级 120 帧体验，并且支持《原神》原生 120 帧+1.5K 满血同开，带来行业最强的高帧游戏体验。为了芯片性能的强劲释放，一加 Ace 5 至尊版搭载全新「冰河散热系统」，带来高达 41875mm² 的超大散热面积，覆盖整机关键区域。它搭载行业首发纳米冰晶冷却液的「冰河 VC」，瞬时直降芯片温度，堪比芯片专用空调，确保性能释放更持久。同时，全新「冰河石墨」散热能力提升 36%，热导率接近理论极限，均热性能翻倍升级。为了进一步提升散热表现，还搭载全新「冰河电池后盖」，主动辅助散热，长时间握持依然清爽不烫手。在多项旗舰散热技术加持下，一加 Ace 5 至尊版即使面对超重载游戏，也能实现超过 5 小时的满帧高能运行，帧率稳定，温控优秀，带来真正不降频、不掉帧的流畅游戏体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;灵犀触控芯为极限触控而生，带来电竞级触控体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;手机的触控性能对游戏体验至关重要，是影响玩家操作的关键因素之一。在游戏中，触控无响应、响应延迟或滑动断触等常见问题，会严重影响玩家操作的流畅度和准确性，甚至可能直接决定游戏的胜负。一加 Ace&amp;nbsp;5 至尊版行业首发了专为游戏极限操作而生的灵犀触控芯片，作为行业首颗电竞级触控芯，它带来了更快、更稳、更准的触控体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_75c988ddab73492097e30431d7e1277b@517825446_oswg59963oswg1269oswg714_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了用户更快的触控体验，一加 Ace&amp;nbsp;5 至尊版带来了行业最高的&amp;nbsp;290Hz 十指采样率、300Hz 五指采样率和&amp;nbsp;3000Hz 瞬时响应采样率，实现了&amp;nbsp;0.04s 的极致触控响应速度，远超职业选手极限手速。在触控稳定性和准确性方面，灵犀触控芯还带来了「百万次连续触控双指 0 断触」以及全新升级的画面抗抖动算法，确保双指点击或滑动小地图时画面不抖，瞄准更准。在 FPS 游戏中双指点击准心不抖，MOBA 游戏滑动小地图画面稳定，操作更精准。一加还带来了行业领先的「雨水触控 2.0」，大幅提升湿手、汗手时的游戏触控体验，做到湿手依旧快、稳、准。这样的顶级触控表现，也通过了《和平精英》赛场级触控认证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;电竞 Wi-Fi 芯片 G1：能穿墙，能抢网，低延迟超稳定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加&amp;nbsp;Ace 5 至尊版行业首发独家自研「电竞&amp;nbsp;Wi-Fi 芯片&amp;nbsp;G1」,挑战行业最强 Wi-Fi 性能，堪称&amp;nbsp;Wi-Fi 信号「穿墙王」。G1 芯片内含功率放大器与低噪声放大器，射频功率显著提升，通过防丢包、抗干扰等技术，全场景解决 Wi-Fi 覆盖痛点。当多台手机连接同一 Wi-Fi 时，一加 Ace 5 至尊版的连接距离、网络速率以及穿墙性能分别比其他手机提升 11%、26% 和 33%。尤其在宿舍这类多人共享同一网络，信号干扰大、网络拥堵的场景中，优势尽显。一加 Ace 5 至尊版还采用 11 根天线环绕式分布的电竞天线系统，搭载四根黄金游戏天线，针对游戏横握场景优化信号遮挡问题。同时支持「对战流加速」、「AI 弱网增强」、「游戏云计算专网」等技术，并配备 Wi-Fi 7、5.5G 等旗舰通信能力，无论是弱网、穿墙还是复杂网络环境，全方位无死角打造最强电竞网络。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借「电竞三芯」超强游戏性能实力，一加 Ace 5 至尊版 0% 游戏卡顿率、0 断触、0 断网，符合人因游戏 0 卡顿流畅体验认知，成为行业首个通过行业最权威、最全面的泰尔电竞游戏流畅性认证的手机。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一加史上最强 144Hz 电竞高刷护眼屏 &amp;nbsp;显示快人一步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_c27a47e1810c47da9c438617fd82dd52@517825446_oswg63112oswg1269oswg709_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版追求屏幕极限，搭载 Ace 系列有史以来最电竞、最强大的 144Hz 电竞高刷护眼屏，为玩家带来最极致的视觉体验。这块屏幕拥有行业最高 144Hz 的屏幕刷新率，相比 120Hz 的屏幕，每秒可以多显示 24 帧，带来行业最丝滑流畅的显示效果。不仅流畅，一加 Ace 5 至尊版的屏幕响应速度更是达到行业最快的 0.007s 极速刷新，显示快人一步。同时，这块屏幕具备 1.5K 分辨率，全局峰值亮度高达 1400nit，支持 10.7 亿色彩显示，支持游戏 EDR 高动态范围显示，有着同档位领先的屏幕显示素质。一加 Ace 5 至尊版的屏幕还搭载旗舰同款的「明眸护眼 2.0」技术，集成多项智慧护眼功能，可以做到行业领先的护眼表现。凭借全维度领先的护眼技术，一加 Ace 5 至尊版搭载的屏幕已通过 TÜV 莱茵护眼 4.0，护眼实力权威认证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;6700mAh 冰川电池+100W 超级闪充，续航持久畅玩一整天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭载专为高性能手机打造的 6700mAh 超大容量冰川电池，采用新一代仿生球形硅碳材料，硅含量高达 10%，实现高达 798Wh/L 的能量密度。在电池容量显著提升的同时，整机厚度仅 8.10mm，兼顾强劲续航与便携手感。配合系统能效优化，《王者荣耀》、《和平精英》等 120 帧极致画质续航超 7.5 小时，《原神》重载场景续航实现 5.5 小时满帧游戏体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_365ef678202c444b91df31f658665d36@517825446_oswg845174oswg1269oswg719_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版还配备 100W 超级闪充，仅需充电 10 分钟，即可畅享满帧游戏 3 小时；39 分钟就能充至 100% 电量，回血迅速，告别电量焦虑。同时，一加 Ace 5 至尊版支持旁路供电功能，电源直充手机，有效减少电池充放电次数，延长电池寿命，并显著缓解游戏时的机身发热情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;集合了电竞三芯、顶级屏幕、全新散热系统以及超级持久续航的一加 Ace 5 至尊版带来了至尊游戏体验，也受到了最顶尖的 FPS 职业选手的认可。一加宣布一加 Ace 5 至尊版成为 2025 年《和平精英》职业赛事 PEL 指定用机。发布会现场，一加中国区总裁李杰召集 PEL 职业联赛全体 23 个俱乐部选手代表，共同见证全新电竞至尊的诞生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;简洁优雅设计，电竞手感旗舰质感&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版采用全新一代的极简金属环设计，外观简洁优雅，干净利落。手机背部延续了一加一贯的顶级质感，并运用了旗舰级的丝绸玻璃工艺。一加从用户游戏时的三种不同心情和状态中汲取灵感，带来了三款独特的质感配色：燃力钛，拥有独特背板纹理，充满力量感与未来科技感；幻影黑，纯粹深邃的黑色，经典而永恒；轻风蓝，清新淡雅的蓝色，如同拂面清风。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="692,393" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_4a0c364028f44b758e2fd73862fe129a@517825446_oswg171436oswg692oswg393_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版还拥有全新一代游戏友好设计，手机镜头区域面积减少 42%、机身圆润 R 角设计、整机均衡配重 206g，舒适不硌手、游戏久握不累手。此外，还有全新自定义快捷键，常用设置、实用功能，按一下就搞定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;旗舰同款影像，人像风景大片一拍即得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭载了旗舰同款的索尼 5000 万像素主摄，凭借 1/1.56 英寸大底及 OIS 防抖，确保充足进光量和细腻细节，更全面继承了旗舰级的影像算法，捕捉真实光影。此外，它同样配备了旗舰级人像算法，轻松拍出绝美人像，并支持旗舰同款的无影抓拍功能，确保在珍贵瞬间也能拍出张张清晰、不易模糊的照片。为了捕捉更多生动瞬间，一加 Ace 5 至尊版还搭载了旗舰同款的实况照片 2.0。一加 Ace 5 至尊版还集成了多项实用的 AI 影像功能，如 AI 消除、AI 去拖影、AI 去反光，能够轻轻松松地让照片质量更上一层楼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;满血 ColorOS 15，刷新安卓流畅新巅峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版搭载满血 ColorOS 15 系统，在流畅度、稳定性及 AI 功能上全面升级，并针对游戏场景深度优化，带来行业最流畅的系统体验，刷新安卓流畅新巅峰，成为玩家的学习好搭子，游戏好伙伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1270,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_3953778d89ce4f329d05a0d401eb09b7@517825446_oswg154757oswg1270oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在游戏方面，ColorOS 15 有着行业最强大的游戏多任务体验，就算是双倍负载的情况下，也能保证游戏体验流畅丝滑；全新的游戏相机，让你的每一个高光瞬间都值得被记录；全新的游戏助手，支持静音启动，自动捡道具等一系列非常方便的功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ColorOS 15 的 AI 功能可以显著提升用户体验和效率，轻松兼顾游戏生活。其中，「AI 超清文档」智能优化图像，一键拍清文档。「一键问屏」精准解析习题，智能分隔并支持语音定位和多轮答疑。「AI 点外卖」实现快速下单，进度通过流体云轻量展示，不中断游戏体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一加 Ace 5 竞速版：游戏小至尊，续航巨无霸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为普及一加 Ace 至尊版上的顶级游戏体验，一加推出了一加 Ace 5 竞速版，不仅拥有同档唯一的电竞三芯，游戏体验比肩旗舰手机，更拥有一加史上最大的 7100mAh 超大容量电池，续航表现领跑全行业。在游戏方面，一加 Ace 5 竞速版同样搭载了「电竞三芯」，游戏体验同样强大。一加 Ace 5 竞速版搭载了与联发科技联合定制的天玑 9400e 电竞芯，凭借与 9400+ 相同的 CPU 全大核设计和 12 核全大核 GPU 设计，以及更大的缓存和更强大的 AI 能力，实现了对同档位产品的游戏性能降维打击。在风驰游戏内核的加持下，一加 Ace 5 竞速版主流游戏可以实现无限满帧，拥有同档最强的 1%Low 帧的游戏表现，更是同档位唯一支持《原神》原生 120 帧 + 1080P 满血同开的机型。此外，一加 Ace 5 竞速版也配备了灵犀触控芯和电竞 Wi-Fi 芯片 ，这是同档唯一的电竞三芯，游戏体验同档最强！&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_87276f84c7434e01bb5724da3b551ef8@517825446_oswg710814oswg1269oswg719_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了强悍的性能，一加 Ace 5 竞速版在续航方面更是名副其实的「巨无霸」。它搭载了一加史上容量最大的 7100mAh 超大容量电池，实测数据显示，一加 Ace 5 竞速版可以做到主流大型游戏满帧续航 6-7 个小时，并且可以做到 18 个小时以上的短视频播放和 26 小时以上的 B 站视频播放，轻松满足用户一整天的高强度使用需求。在设计上，一加 Ace 5 竞速沿袭了至尊系列扁平简约的设计语言，并提供了逐浪白、磐石黑、旷野绿三款充满个性的配色，每一款都在诠释速度与电竞的独特魅力。一加 Ace 5 至尊系列，搭载首个游戏体验全链路芯片解决方案「电竞三芯」，在「风驰游戏内核」的加持下，在实现持久满帧的同时，征服 1%Low 帧，带来远超同档的游戏体验。带来同档最强性能的同时，一加 Ace 5 至尊系列还有同档最香的价格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 至尊版具体售价为：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="865,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_29ab54f22c564e5ca092d099725dc483@517825446_oswg158773oswg865oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 竞速版的具体售价为：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="865,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_9f57cd4eae2b40eea2f21e100b21d667@517825446_oswg277126oswg865oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;官方图片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加 Ace 5 竞速版即刻全面开售并价保 618！发布会后，用户可前往 OPPO 官方授权体验店、京东之家以及其他线下授权渠道、各大电商平台购买。OPPO 官方渠道购买可享独家购机福利；暑假期间，学生还可额外赠送移动电源，OPPO 会员还可享受一系列会员购机专属权益等一系列福利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一加 Buds 4 领衔&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;多款配件新品上新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一加此次还带来了一加 Buds 4 耳机以及多款全新配件新品。全新耳机一加 Buds 4，提供松影绿和深空灰两款配色，机身至充电仓均采用磨砂金属质感，尽显高级。音质方面，一加 Buds 4 搭载高低音双单元与双 DAC，带来千元旗舰级的澎湃听感。降噪功能更是亮点，人声降噪深度比苹果 AirPods Pro 2 提升 62%，提供极致纯净的聆听体验。此外，AI 翻译功能支持同声传译和面对面翻译，让跨语言沟通毫无压力。耳机售价 449 元，学生优惠价 419 元。配件方面，一加 100W 小方瓶超级闪充氮化镓充电器磁力集结线套装售价 199 元，这款充电器不仅支持 100W 超级闪充，更具备 65W PD 长期功率输出，小巧精致，能够满足手机和电脑等设备的充电需求。而针对年轻用户，一加还推出了售价 99 元的一加超次元运动痛包，这款痛包强调「校园新风潮」，拥有多层收纳、大容量设计，并且具备防雨防泼溅功能，兼具时尚与实用性。一加 Ace 5 至尊系列还联合蜜雪冰城推出了雪王主题系列配件，包括 150W 超能核动电源雪王版、磁吸能量卡 Air 雪王版、27W 冰点磁吸散热背夹雪王版等产品，售价均为 349 元，将在 OPPO 商城独家发售。6 月 6 日到 6 月 20 日，一加与战略合作伙伴原神将开放一系列丝柯克主题门店活动，各位旅行者可以前往全国的活动门店参与试炼挑战并打卡，领取一加原神限定的丝柯克主题周边。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前大厂专家做出全球唯一光学方案，已是 Rokid 多年供应商｜硬氪专访</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311782416473600?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 12:39:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;张子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在硬件创业公司中，Rokid 已经算是老人。创始人 Misa（祝铭明）被 Google 眼镜打动，离开阿里创立 Rokid 的故事，发生在 11 年前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Misa 49 岁了，经历了智能眼镜行业每一次起落。最近一次融资，Rokid 估值 10 亿美元，盈利情况仍然不明。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但这并不重要。在坊间传闻中，Rokid 不止一次濒临绝境，但它似乎总能挨到风口到来的时刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一次，Rokid 成了「杭州七龙珠」，和 Deepseek、宇树并列，进入当下中国最受关注的科技创业公司名单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2 月 18 日，在杭州余杭区经济高质量发展大会上，Misa 戴着一副 AR+AI 眼镜站在演讲台上，完成了一场脱稿演讲，「我的发言稿就在眼镜里，翻页通过手上的戒指完成。」他这样告诉观众。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论显示效果如何，股市因此沸腾。2 月 20 日收盘时，博士眼镜、明月镜片、杰美特涨超 20%，甚至 Rokid 的间接股东都一字涨停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这款看似简单的眼镜背后，隐藏着一群低调的硬科技公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪了解到，Rokid Glasses 背后的光学供应商是光舟半导体，公司独有的单光机衍射波导方案即被应用在 Rokid Glasses 上，该方案能让产品的功耗、成本都更低，且有着不错的显示效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光舟半导体主要为下游 AR 眼镜厂商提供光波导、光机。同时，光舟半导体具备了从光芯片设计软件、到产品设计和制造的完整 IP 及相关专利。早前，其拿到了红杉中国种子基金、腾讯、字节等知名机构投资，创始人还曾任华为光器件研发专家，联合创始人为衍射光波导之父 Tapani Levola。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 眼镜愈发火热的当下，越来越多的客户找到光舟半导体，从上市公司到初创企业不一而足，他们有更为细化的需求，也有更多的期待和焦虑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，AI 眼镜供应链远谈不上成熟，不同供应商的方案有极大的差距，某一点上的错误即会导致产品的崩盘。Rokid 这样的企业站在聚光等下同时，黑暗中的洗牌也无比残酷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，我们同光舟半导体联合创始人兼市场部总监张学礼聊了聊目前行业的变化，公司的研发成果，客户的新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Rokid 参与到更宏大的对抗中时，包括光舟半导体在内的供应商就是提供弹药的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「不管是 AI 设备还是 AI 光学相关的企业，中国企业已经是断崖式领先的水平，未来产业在全球也会处于绝对领先的位置。」光舟半导体联合创始人兼市场部总监张学礼告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一代人将目睹新行业和新公司的快速崛起、壮大，也将见证一些神话的破灭。漫长的过程中，光舟半导体这类技术过硬的公司会成为最后生还者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下对话经硬氪编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 AI 和 AR&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：当下 AI 眼镜比较火，它与之前的 AR 眼镜在技术上有什么区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;AI 眼镜本质上是眼镜里集成了大模型，目前主要以语音模态交互为主，再配上摄像头，未来摄像头可能成为新的输入方式。而过去大部分 AR 眼镜主要有两个方向，一是观看视频流，呈现彩色画面；二是单绿色方向，用于信息提示，比如李未可 2022 年发布的骑行 AI 眼镜，能在骑行时提供导航路线、手机短信和电话来电提醒，也有大模型能进行简单聊天。早期的 AR 眼镜本质只可看作近眼显示器，虚拟与现实的互动体现的不够。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在 AI 眼镜火爆，主要是雷朋和 Meta 合作的产品让大家看到了这个品类的潜力，加上大模型能力提升，想象空间更大，所以市场上涌现出很多 AI 眼镜产品。不过，我认为 AI 下一步发展，包括 Meta 内部，都会加入显示功能，AI 加 AR 可能是未来产品形态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：Meta 的 AI 眼镜销量不错，但据说亏损较大，成本也降不下来，短期内难以形成良好的盈利模式，您怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;目前 AI 眼镜更多作为显示内容，相对容易做出产品。但未来可能会出现像 Oculus 那样的模式，设备本身不赚钱，通过内容后向盈利。这就对内容的交互性和丰富程度提出了很高要求，否则用户不会买单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前有两种盈利模式，一种是像国内手机厂商，让眼镜本身赚钱，利润较薄但能盈利；另一种是内容厂商的模式，设备可以亏钱送，但目前内容还很难让用户愿意花大价钱买单，所以这种模式要盈利可能还需要时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：国内公司靠硬件盈利，利润挺微薄的，各行各业都在叫苦，您怎么看硬件行业未来的前景？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;国内企业最擅长做规模。一旦规模起来，即使利润率低，利润绝对值也会很大。就像手机屏幕和半导体，很多国产化的中端或低端芯片价格降到过去难以想象的程度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商业社会是动态平衡的。有些地方增长，有些地方就会减少。如果大家都觉得某个行业难做，可能意味着有些人需要换个行业，肯定有一些行业在特定阶段是能让大家赚到钱的，如果大家都觉得某个行业很赚钱，也说明这个行业进入的人太多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：AI 眼镜现在到了竞争激烈、利润微薄的阶段吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;有这个趋势，其实行业做到一定规模，供应链越来越成熟，洗牌是谁都逃不开的过程。最后&lt;strong&gt;看谁技术能够胜出，谁烧钱烧的多，钱本身也是能力的一部分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：现在做 AI 眼镜的企业太多，大家会认为有些企业只是把显示跟语言交互的供应链攒一攒做产品，这种方式并不可靠，不知道你们观察到的情况是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;现在很多的 AI 眼镜产品发布后，市场反馈已经说明它比想象中难做的多，特别是一些在眼镜行业、可穿戴设备行业都没做过的企业。目前供应链并不成熟，不同供应商的差异非常大，在企业攒供应链的过程，其中一点错了的话，整个产品就可能大崩盘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，更多的团队进来做 AI 眼镜对产业的发展还是有好处，因为中国的团队一定能快速的把整个产业做到全球消费者都能用，只是在这个过程中有些团队会有起伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就我现在的观察来看，目前&lt;strong&gt;不管是 AR 设备还是 AR 光学相关的企业，中国企业已经是断崖式领先的水平，未来产业在全球也会处于绝对领先的位置&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02 AI 眼镜交互需求的变化&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：你们跟 Rokid 联系蛮久了，为什么到去年才实现合作？你们打动他们的点会是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;Rokid 早期更多精力投入到 Birdbath 方案中，从去年年初 vision pro 的发布，到 GPT 给智能眼镜带来的应用场景的提升，让国内很多企业开始考虑在 Meta 产品的基础上做更多的创新，要把显示加上去。这个契机很重要，&lt;strong&gt;我们技术一直都在，只是市场上确实需要大企业下场做部分用户教育&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在 AI 眼镜很火，到最后可能都面临的困惑是：我跟 AI 的交互到底怎么发生？语音交互的效率不能满足需求的前提下，会发现人的信息 8 成都来自于眼睛，那 AR 就要登场了，它是个渐进的过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：Rokid 会对你们提一些关于产品的要求吗，会共同设计研发产品吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;过去三四年，我们跟 Rokid 一直有联系。过去 Rokid 的 AI 眼镜主要是用做观影，所以采用的是 BirdBath 方案。去年他们开始考虑衍射光波导的方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我一直觉得在 AI 眼镜的初期发展阶段，很多 Idea 都是来自光学公司。&lt;/strong&gt;不同公司的产品方案差异很大，优缺点都截然不同，当时我们的方案可能比较打动他们。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03 全球唯一的技术方案&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：想请你介绍一下公司目前研发的产品？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;我们是一家光学模组器件厂商。过去几年我们一直在做衍射光波导的研发，以及它配套的小型化光机。比如说做更薄的、显示范围更大的、更高效率的和颜色均匀性更高的产品。体现在产品上来讲，消费者会感觉 AR 眼镜的头显更亮、颜色还原度更高，你能看到的显示范围更大......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 2021 年的时候，我们在全球范围内推出一个全新的衍射光波导的结构，可以实现用一个光机做双目显示，也独家拥有专利，很多商业化产品已经应用了这种衍射光波导，但只有我们，其他的光波导产品，在 AR 眼镜的应用上，都必须用两个光机做双目显示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：衍射光波导是现在的主流技术路线吗？我看苹果和华为都在这方面有布局，他们是需要用两个光机吗？还是说具体的技术路线又有区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;技术路线是类似的，但他们都要用两个光机。AR 眼镜的技术路线很多，从 Goole glass 开始，它用的是棱镜的技术路线，只能有一个很小的视窗显示，也不能够放在眼睛的正前方，而是斜上方或者斜下方，看它的时候得瞟着眼镜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在市面上不少观影类的 AR 眼镜，采用的是 Birdbath 方案。之前雷鸟、Rokid 都采用这类方案��好处是有比较好的色彩还原度，成本也比较低，坏处是它看起来不像普通的眼镜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在大家还在探索其他的 AR 光学技术路线，想做出一款寻常的眼镜外观的产品，所以才会往光波导的路线方向发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波有几个特点，第一是能实现寻常的眼镜外观设计；第二是采用相对成熟的半导体制程工艺，具备量产的可能性，实现量产后成本就可能呈指数性下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然它也有一些劣势，比如显示效果、色彩还原度不如 Birdbath 的技术路线好，但对用户来说，它的成本、外观现在都是更易接受的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;单纯从光学的显示效果来讲，衍射光波导可能达到五六十分的水平，也是目前所有技术路线中最有可能达到 100 分的水平。当然不排除还会有新的技术路线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：公司只采用一个光机实现衍射光波导产品的开发，它的优势和技术挑战是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;当时做这个架构的初衷是在光机的成本非常高，后续作为消费品的话，消费者对价格会很敏感，采用单个光机的方案，能够省掉一个光机的成本，其次还能节省光机的功耗。功耗的下降则意味着对电池容量的节省。而且电池在过去几年技术迭代不多，能节省电量的话，也能够降低眼镜的重量了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;后来真正实现单个光机的方案后，我们发现如果用双光机做显示，必须实现绝对的双目合像。&lt;strong&gt;双光机方案需要每一台整机做双目合像，并且精度要求高且难以对位保持，所以单光机方案大大简化了整机组装的工艺流程，且不会在用户使用中再次造成双目不合像&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：只用一个光机的技术挑战是什么？它会不会存在一些问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;只采用一个光机的时候，需要把光机放在鼻梁的正中间，才能让两边的光均匀的出来，这就意味着眼镜鼻梁位置的宽度会比普通的眼镜更宽，设计上存在一定的挑战；第二点，眼镜的两个镜片之间会有一个夹角，它不是绝对的 180 度，大概在 174 度到 176 之间，衍射光波导的镜片是绝对的 180 度，对于一些追求设计感的设计师而言，眼镜镜片夹角度数的差别是无法接受的。但从成本和工程实现的角度，我们这个方案会更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之前 Rokid 的老板 Misa 参加的杭州市余杭区经济高质量发展大会，他戴得 AR 眼镜用的就是我们方案，也能看到成品不会很难看，跟普通眼镜差不多。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;04 价格战的火药味&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：您刚提到光学技术路线也有很多，你们体感会觉得竞争更激烈吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;其实我们非常欢迎行业里有更多的竞争对手，如果行业只有一家独大，那说明还没有起势，更多的企业进场会有更多的可能性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到光舟本身，除了核心的单个光机的技术外，针对彩色光波导显示（RGB 三种颜色的光波导），我们能用一层玻璃做波导。而像微软的 Hololens、Magic Leap 等海外巨头都是用两层玻璃波导做全彩 RGB 波导。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;光舟这样做主要基于两点考虑：一是少一层波导意味着成本降低，两层波导都有光栅的话，组装时还涉及光栅绝对对齐问题，光舟的方案裸成本能少一半，仅工艺层面就能节省不少成本，&lt;strong&gt;成本降低超过 50%&lt;/strong&gt;；二是两层波导意味着重量增加，用一层波导重量更轻，这对消费者来说更具吸引力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：光舟的这些技术是唯一的吗？其他企业完全无法做到吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;如果光舟在一些技术路线上提前布局，理论上其他企业不能采用同样的技术。如果他们能绕开，实现类似技术，也是可以的。一直以来光舟都非常重视知识产权积累，我们也非常尊重友商的 IP，我们最初坚持单层波导做 RGB 全彩，也是确保绝不会对微软，WaveOptics 等友商的 IP 构成侵权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：那现在找你们的客户变多了吗？他们会对你们有哪些新的需求和期望？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;客户群每年都在翻倍以上的增加，除了创业公司，越来越多中大规模或者独角兽级别、甚至是上市公司，也都会来了解情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客户对光舟的诉求一直很明确。第一，客户需要我们提供光学效果更好的产品，效率更高的衍射光波导产品，图像要清晰，成品的亮度要足够，不够亮的话很多户外场景无法使用。第二点，产品的安全性要更高，毕竟是玻璃的产品，离人的眼睛又很近，我们也会以美国 FDA 标准生产产品。第三点，客户希望我们的产品更轻，普通的眼镜重量在 20 克左右，而 AI 眼镜内部有很多电子器件，而当下 AI 眼镜整体重量在 40 克到 50 克左右。最后还有个更核心的诉求，希望波导片的价格更便宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;现阶段整个产业链的成本都在降低，AR 眼镜整机入门级的价格比两年前至少少了 1000 元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：那现在你们的客户除了 Rokid 以外，还有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张学礼：&lt;/strong&gt;去年年底有个项目影目 INMO GO2 发布，它当时的产品因为立项比较早，做得是双光机产品，。但现在他们研发的产品用得都是我们独家供应的衍射光波导镜片。另外还有深圳一家叫微光的企业，它做阅读类的 AR 眼镜，它的眼镜是夹片可以佩戴在个人的眼镜上，采用的也是我们提供的方案。其他一些客户目前不太方便透露。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前小米智驾刘方：如果 VLA 跑通，自动驾驶会变成具身智能子问题｜36 氪专访</title>
      <link>https://36kr.com/p/3292169897113732?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 12:17:26  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「VLA 是一个像人类司机一样工作的司机大模型。」5 月 7 日晚，理想汽车 CEO 李想在 AI Talk 中说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是智能驾驶行业继「端到端」之后，出现的最新技术方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA（Vision-Language-Action，视觉语言动作）模型，最早由谷歌 AI 公司 Deepmind 推出，主要用于机器人领域，随后逐渐成为具身智能领域的主流技术范式与框架，Open AI、字节跳动等公司都在践行这个路线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与 ChatGPT、Sora 等注重文本、图像与视频的视觉语言模型（VLM）不同，VLA 在前者的基础上，新增了与物理世界交互的「动作」能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换句话说，VLA 不仅理解周围环境，还能直接输出控制指令，如机器人动作或车辆驾驶决策等。智能驾驶、具身智能两大热门赛道也因此有了更深刻的交汇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，当下 VLA 的技术实现与工程落地还处于早期。技术创新的迷雾，仍需要在实践中拨开。为此，36 氪汽车近期交流了一个拥有智驾技术背景人才创立的具身机器人项目——阿米奥机器人，希望为行业提供更多参考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿米奥机器人成立于 2024 年 9 月，由小米汽车智驾技术产品负责人刘方成立。今年 3 月，阿米奥完成了种子轮融资，资方包括安克创新、智谱 AI 和险峰长青。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘方曾历经小米自动驾驶团队筹建、技术研发和量产落地的全过程。更早之前，刘方在谷歌中国搜索业务部门履职。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘方向 36 氪汽车表示，2023 年生成式大模型 GPT 的出现给从业者带来很多冲击：一是更大的数据量能让更大的模型产生智能；二是大模型本身已经理解了很多人类知识，学习新技能不用只靠模仿，而是通过学习模仿数据背后的知识，来建立对事情的理解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他比喻道，以前做每个具体的 AI 场景，就像是在爬一座山，总是碰到困难；但 GPT 出现后，不用爬山了，而像是海面上的一艘船，当海平面逐步提升，山就被淹没了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 VLA 模型，是能让物理硬件具备真正智能的大模型。刘方认为，如果 VLA 这条路能跑通，自动驾驶就变成一个低维度的事，成为具身智能大问题里的子问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘方表示，近年来的智能驾驶，本质上是模仿学习，不依赖人工写规则，而是直接让系统学习海量数据，自主找到驾驶规律。但这也伴随着挑战，模仿学习没有办法处理已有数据之外的 case。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA、强化学习等新技术落地，正在带来新的思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，VLA（视觉语言动作）模型中的 VLM（视觉语言模型），本身就具备了认识世界的能力。「VLM 的性能决定 VLA 超过一半的性能，VLA 大部分工作其实就是在 VLM 上做增强。」刘方表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了具备看图说话、能感知距离之外，VLA 更关键的一步，是最后的动作环节。「好比买家具回来组装，首先读一下说明书，看案例，但能不能干得好，还是要实操。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘方表示，最后的环节本质上就是 trying out（测试）的过程，机器人也会在最后的实操阶段做强化学习。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;强化学习是一种 AI 训练的奖励机制与策略，如果智驾系统开对了就给「糖」，开的不好就挨罚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过刘方表示，自动驾驶跟机器人的强化学习最大差别是，竞争博弈问题。「机器人不用跟旁边的机器人抢一个杯子，但自动驾驶的强化学习中，还包括对手的反应怎么模仿。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这最终可能需要一个好的世界模型仿真器才能解决问题。但实际落地过程中，不可能忽然出现一个很好的世界模型来帮助模拟。「只能说，世界模型的一部分模拟先让系统做强化学习、得到提升，然后找到不符合真实的模拟反应，加一些数据加让世界模型变得更好，一步步迭代。我相信世界模型跟驾驶模型一定是绑定在一起迭代的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘方还表示，当下 VLA 还处于创新迷茫阶段，行业各家的实现路径不尽相同，也还没有达到收敛状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于 VLA 模型，阿米奥机器人在探索自己的路径。刘方向 36 氪汽车介绍，公司目前主要聚焦 3C 消费电子领域的机器人柔性生产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他告诉 36 氪汽车，很多电子产品生命周期并不长，产量小，而自动化产线部署成本高，至少需要两个月时间才能落地，「但一条生产线只生产 3-4 个月就满足需求了，从成本上来看，3C 消费电子的产线自动其实不划算。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而基于 VLA 模型，刘方表示能让过往的专用机器人变成通用机器人，学习能力和适应能力很快赶上人类水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，在工厂的固定工位提供一台机器人软硬件，代替人力三班运作，即便 3C 产品产线发生柔性变化，通用机器人也能够在类似的通用任务之间无缝切换。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，阿米奥机器人与北大搭建了联合实验室，双方在 VLA 基座模型上开展合作。在模型训练上，阿米奥机器人也能在投资人智谱 AI 的助力下开展预训练；其次，阿米奥机器人已经在工厂里进行数据采集。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商业进度层面，刘方表示，今年三四季度将有一条大的通用机器人产线整体落地。除了消费电子领域，未来阿米奥机器人还将扩展到服务领域、家庭清洁整理等场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪汽车与阿米奥创始人刘方的对谈，内容经编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：你们不考虑做汽车领域的机器人产线吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;汽车行业的劳动强度和需求确实更大，但本质上不存在通用性需求，它是一个设备智能化的好场景，但不是具身智能的好场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一条汽车生产线要用 7-9 年，至少也要 5 年。如果有更好的专用设备来解决这个问题，为什么不用专用设备来解决？专用设备比通用设备会更便宜，没有必要用通用化的设备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：现在机器手臂的供应商你们是自己做还是找外部？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：现在&lt;/strong&gt;夹具能够解决 80% 以上的任务，&lt;strong&gt;很多产业并不需要灵巧手。灵巧手一是成本吃不消，第二是生命周期，客户要求三班倒、用一年，这至少是 7000 个小时的寿命需求。我们现在的要求寿命就是 8000~1 万个小时，夹具可以做到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：机器人代工的利润不高，你们的商业模型是怎么计算的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;第一，代工就是把人给替下来，能为客户节省多少钱。第二是机器产能要跟上。从人力成本来看，一个人力一年要 10 万块钱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;机器人有两部分成本，第一是实体机器人的固定资产，第二还要有算法模型，模型成本前期投入大，后面运转起来就摊薄了。机器人可以三班倒，一个工位可以替换三个人的成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：你当时为什么选择了消费电子的产线机器人领域创业，而不是自动驾驶？&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;我最早一份工作是在 Google 就是做 language model（大语言模型），2023 年初 GPT3.5 出来后，对我产生了很大冲击。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，大数据量会让更大的模型产生智能。用大量数据喂养一个本质上是模仿学习的技术框架，即便没有见过一些 case，也能产生智能。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，大模型本身理解了很多人类知识。学习新技能不需要只靠模仿，而是通过学习模仿数据背后的知识，来建立对事情的理解。这更靠近 AGI，这也是具身智能 VLA 在做的事。 如果这条路能跑通，自动驾驶就变成一个低维度的事，只是一个大问题的子问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：所以 VLA 在自动驾驶落地是一个相当确定的事？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;VLA 在机器人的落地是比较确定的事。雷总（小米 CEO 雷军）一直讲，应该以高维打低维。站在更高维度，机器人做好了，也能开车，自动驾驶就是很自然的事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：VLA 能解决自动驾驶行业哪些问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;两个问题，第一是数据量太大，以前靠写规则覆盖所有 case 是不可能的。后来大家通过模仿学习，不写规则了，直接通过数据学习的办法让效率变得更高，这是特斯拉去年讲的事情。但还有问题，模仿学习没有办法处理数据之外的 case。这也是 VLA 能够提供的最大帮助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：强化学习能解决问题吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;我们的方法是在 VLA 上做强化学习。强化学习跟人一样，人通常先学习基础能力：看图说话、知道距离。其次是知道动作怎么做，这个要实操。比如买家具回来组装，首先要读一下说明书，看案例，但能不能干得好，还是要实操。这一步本质上就是 trying out 的过程，我们只在最后实操阶段做强化学习。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为机器人没有大的模拟环境去模拟交互，只能在实际中能做大量试验。且机器人直接学习和尝试的时间、次数是有限的，所以机器人不可能从 0 开始强化。VLA 大致的学习逻辑和方向是对的，中间做不好的事情，最后靠强化学习来做。我们管这个叫残差强化学习，学习 VLA 模型和实际环境之间的偏差，而不是全部环节都上强化学习。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：自动驾驶用强化学习难吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;其实更难。自动驾驶跟机器人最大的差别是，存在竞争博弈问题。机器人不用跟旁边的机器人抢一个杯子，但自动驾驶的强化学习中，还包括对手的反应怎么模仿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要么在真实环境采集，但有些数据本来就很难采；要么在模拟环境中生成对手的反应，但生成数据，也不一定真的就覆盖了训练所需要的数据分布，探索空间不够大的时候，强化学习也不会产生实际效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：那怎么解决？世界模型有用吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;如果仿真能力很强，世界模型里不同对象的反应模仿做的很好的话，其实就不存在 out of distribution（OOD，指的是当一个模型被训练在特定的数据分布上时，它在处理与训练数据不同的数据分布时的性能可能会变差）的问题了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是个逻辑上的悖论，我一直没有想明白，这可能是个一步步往上迭代的过程。不可能忽然出现一个很好的世界模型来帮助模拟。只能说，世界模型的一部分模拟让系统做强化学习，得到提升，然后找到不符合真实的模拟反应，加一些数据加让世界模型变得更好，一步步迭代。我相信世界模型跟驾驶模型一定是绑定在一起迭代的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：最近理想汽车说 VLA 进入无人区了，你认同吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;创新不容易，VLA 确实还是个迷茫的状态，大家有不同的路径和实现方式。比如 Pi Robotics 的方案跟 Facebook、Google、字节、和我们的方案都不一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然都是 VLA，但大家在各种细节、算法设计、数据使用上都不一样。机器人 VLA 还没有达到收敛状态，是因为还没有人做出一个百分百靠谱的东西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不像自动驾驶，特斯拉已经做出标杆且被产品化了。机器人迄今为止还没有，但这也是创业者的机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：这与机器人的落地场景很多有关吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;因为 VLA 还没有收敛，没有放之四海皆准的经验。我们的经验是，VLM 的性能决定 VLA 超过一半的性能，VLA 大部分工作就是在 VLM 上做增强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时 VLM 的空间能力、空间之后的语义理解能力很差，就是说，它不知道图像里的东西在 3D 空间的位置是怎样的，也不能知道两个物体的 3D 对应关系是怎样的。我们希望通过 3D 增强的方式来强化 VLM 的感知能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然后还要把对动作的理解能力加回来，我们是通过生成式的模型来解决问题。以前做 language model 要做很多中间步骤，但 GPT3.5 告诉你干脆就不用做，直接生成。这跟物理学家费曼的观点一样，「只有我创造的，才是我能理解的东西」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：VLA 的底层技术有什么变化吗？现在还是 transformer 的范式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;短期内可能看不太到。但最近自回归学习和生成式模型发展比较快，这可能对模型性能有蛮大提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽车：你觉得 AGI 时代的终端会是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘方：&lt;/strong&gt;我觉得功能型产品会更加直接和直观一些，能干活的机器人是我想做的事。情感陪伴型、游戏型、玩具型我其实不太能够理解，我只能干自己看得懂的事。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>景联文科技完成数千万元 Pre-A 轮融资，布局公共数据生产运营｜36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3310930417082119?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 11:32:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，数据服务公司「景联文科技」于近期完成了数千万元 Pre-A 轮融资，投资方为杭州金投集团旗下基金。据悉，景联文科技本轮融资将用于公共数据生产运营的布局、智能化语料工程平台构建、以及自建垂直领域高质量标注基地，打造「平台+基地+行业」的数据链闭环生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;景联文科技成立于 2012 年，是一家 AI 数据服务运营商。据景联文 CEO 刘云涛介绍，公司业务经历了从生物识别算法，到数据采集标注，再到高质量 AI 数据集生产运营三个阶段演变。目前，公司聚焦的领域包括公共数据、AI 大模型、自动驾驶与医疗等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘云涛向 36 氪表示，高质量数据集是人工智能发展的「燃料」。「AI-ready 的前提是 Data-ready，数据质量决定模型效果。高质量数据集的供给是 AI 行业化落地的关键要素，也是促进数据要素繁荣交易的根基。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月国家数据局表示，将继续加大中央财政资金投入，支持地方、行业建设一批基础性、公益性、长远性数据基础设施项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而聚焦公共数据生产运营，也是景联文科技今年的业务重心。景联文的目标是，成为地方政府的公共数据生产、运营商，帮助挖掘公共数据的最大价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，景联文已经与华为数据存储达成合作，联合推出 AI 数据湖联合解决方案，该方案旨在解决公共数据中「治理难、供不出、流不动、用不好、安全弱」等痛点，充分挖掘、盘活数据价值。景联文表示，公司将与华为在各地落地实施该方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在布局公共数据运营的同时，景联文还将进一步加强数据标注「基本功」。刘云涛向 36 氪表示，数据标注已从人工标注到人机结合标注演变，人员属性方面也从普通标注向领域标注和专家级标注转变。因此，景联文科技将聚焦重点行业场景，自建标注基地，以提供稳定、高效的标注服务与数据集产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在数据工程化方面，刘云涛表示，近年来景联文在技术方面不断投入研发力度，已形成从数据汇聚、数据治理、语料开发、语料沉淀、语料交易的数据全链路的 Solar Sence 智能语料工程平台，平台适配文本数据、音频数据、图像数据、视频数据、多模态数据等全域数据类型。本次融资过后，景联文将构建更智能的数据处理平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘云涛表示，今年公司预计营收增速 400% 以上，目前客户结构已涵盖政府、头部 AI 厂商、AI 研究机构。而布局公共数据运营业务后，景联文将构建完整的数据服务生态体系。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>酒店交易进入活跃期，一线城市酒店资产最受青睐</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311709191724800?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 11:25:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近年，中国内地酒店市场进入投资活跃期。发布的《中国酒店投资的全周期策略：从酒店资产收购到退出的关键决策路径》白皮书显示，2015 年至 2024 年，中国内地酒店投资交易额约 1685.4 亿元，年均成交额约为 139.4 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1069,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_b8e3023ceec944c1a2b9dfcf3539fb3c@337187376_oswg58674oswg1069oswg402_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源：仲量联行酒店及旅游地产事业部&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;酒店资产交易活跃与酒店运营压力增大形成反差。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仲量联行酒店及旅游地产事业部大中华区副总裁魏骏亚认为，酒店大宗交易额逆势攀升主要有三方面的原因：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;受到宏观经济波动和房地产政策影响，部分酒店资产持有者面临现金流压力，试图通过剥离非核心资产以盘活流动资金，其中有大量优质酒店资产折价出售，吸引了境内外投资人关注；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;在资产交易增加的同时，整个市场的新增供应处于下降通道中，行业进入存量为主的时代。特别是一线城市，存量市场特征更加明显，所以大量投资需求转向了存量资产交易领域；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;在消费需求端，国内和入境旅游市场双重回暖，2024 年国内旅游人数达 56.2 亿人次，同比增长 14.8%，入境旅游人数约 1.32 亿人次，同比增长 60.8%，在消费需求增长的趋势下，酒店资产有未来升值预期。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;基于远期乐观预期，国际酒店集团也纷纷加强了在内地市场的布局。据亚洲旅宿大数据研究院监测品牌统计，中国酒店市场 4 月新开业酒店 313 家，环比增长 41.6%，其中中高端酒店合计开业 254 家，占比最高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万豪和希尔顿等巨头旗下中高端品牌均在一季度实现稳定扩张。万豪 2025 年一季度相继在北京首都机场、上海徐家汇、成都天府广场、长春人民大街等多个城市核心地段签约落子；希尔顿集团公布旗下希尔顿花园酒店在一季度达成 19 个签约酒店及合作意向，覆盖从新一线城市核心地段到文旅目的地，并首次进驻西宁、威海、长白山、义乌等新兴目的地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新酒店开业和酒店资产交易双双增长，一线城市酒店资产因其不可替代的抗周期能力与复合价值成为资本竞逐的焦点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据仲量联行统计， 过去 10 年，超过 60% 酒店交易发生在一线城市。其中，上海最为活跃，在 2023-2024 两年内，独占全国交易量的三分之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1051,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_61e84b24b55d4a3480f2fcc7138b73b1@337187376_oswg830425oswg1051oswg774_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源：仲量联行酒店及旅游地产事业部&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，新一线城市正成为内地酒店投资市场的新蓝海。相较于 2015-2019 年，2020-2024 年新一线城市酒店投资交易额占比增加 6 个百分点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;杭州、成都、重庆、西安等新一线城市因其丰富的旅游资源、成熟的基础设施，以及不断提升的城市能级，迅速吸纳了国内旅游需求，酒店经营表现逆风攀升，引发酒店投资人重点关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新一轮酒店投资高峰中，有不同于以往的几个特征。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其一，首次投资中国酒店资产的投资人占比超过 50%，新玩家占比快速升高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其二，房地产基金减少对大型酒店项目的收购，高净值人士和国企转而成为主要投资主体，投资人逐渐向多元化发展，持续带动酒店投资交易活跃度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023-2024 年期间，上海酒店投资交易收购方中，高净值人士占比高达 76.4%。多数高净值人士背靠综合类企业，如能源、建材、制造业等行业，酒店或为企业业务的又一延伸和拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1047,382" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250528/v2_a7ba53e1340049a0bcc6ee78612652cb@337187376_oswg50464oswg1047oswg382_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来源：仲量联行酒店及旅游地产事业部&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其三，酒店投资人更加关注「投、融、建、管、退」酒店全生命周期的专业化操作，对 REITs 等金融创新和交易结构的安全设定需要很高。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜兴业银行就「为千万存款客户子女提供名企实习」致歉；腾讯音乐将成 SM 娱乐第二大股东；王健林已被冻结 4.9 亿股权</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311502804918024?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 07:56:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;牧原食品股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，牧原食品股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为摩根士丹利、中信证券、高盛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深圳基本半导体股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，深圳基本半导体股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中信证券、国金证券（香港）、中银国际。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深圳市飞速创新技术股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，深圳市飞速创新技术股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中金公司、中信建投国际、招商证券国际。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;兴业银行致歉：已暂停为大额储户子女提供实习项目&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，兴业银行就「新存千万元可推名企实习」的争议回应称，近期该行私人银行部推出菁英企业实习计划，引发公众关切和媒体报道。该行对该项目在推广中表述不完整造成的误解，深表歉意。该项目由第三方机构通过公开渠道，收集优质企业的实习岗位信息，推荐给客户，并为客户提供职业能力评估和培训辅导等服务，帮助申请人更好地匹配实习岗位需求。申请人是否可获得实习机会，由面试企业最终决定。鉴于该项目引起争议，经审慎评估，兴业银行已暂停该项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，有网友在社交平台爆料称，兴业银行私人银行推出一项实习计划，可以为客户子女提供知名企业实习机会，例如摩根大通、花旗银行、普华永道、谷歌、微软等，条件是「非私行客户新增资金 1000 万元以上，存量私行客户新增资金 500 万元以上」，并且要求实习期内资金不得转移。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HYBE 出售其所持全部 SM 娱乐股份，腾讯音乐将成 SM 娱乐第二大股东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韩国娱乐巨头 HYBE 将于本月 30 日收盘后通过场外大宗交易方式，向腾讯音乐娱乐集团（TME）旗下香港法人出售其所持全部 SM 娱乐股份，交易金额约 2433 亿韩元（约合人民币 12.9 亿元）。本次交易完成后，HYBE 将完全撤出对 SM 娱乐的投资，腾讯音乐娱乐集团将仅次于 Kakao，跃升为 SM 娱乐的第二大股东。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王健林已被冻结 4.9 亿股权，名下多家企业已吊销或注销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，国家市场监管总局披露信息，太盟珠海、高和丰德、腾讯控股、京东潘达、阳光人寿直接或通过其各自关联方共同设立合营企业，并通过合营企业收购大连万达直接或间接持有的 48 家目标公司的 100% 股权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日消息，爱企查显示，王健林所持大连万达商业管理集团股份有限公司超 3 亿股权被冻结，执行法院为大连市西岗区人民法院。今年以来，其名下多家公司部分股权先后被冻结，合计被冻结股权数额超 4.9 亿。目前，大连万达集团被执行总金额为 74.2 亿元，大连万达商业管理集团被执行总金额约 1.39 亿元。（金融界）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;演员张翰被起诉，曾持股公司有未缴出资纠纷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开信息显示，5 月 26 日，法院送达烧本烧（上海）餐饮管理有限公司与张翰等追收未缴出资纠纷一案开庭传票等，将于 7 月 28 日在上海铁路运输法院开庭审理。信息显示，该公司成立于 2021 年 1 月，注册资本 1000 万，张翰曾持股 10%，并于 2023 年 4 月退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该公司名下关联多起破产拍卖信息，并已多次被限制高消费。据悉，演员张翰曾为烧本烧品牌「火星烤肉主理人」，并多次出镜宣传。（齐鲁晚报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂宣布打击 Switch 2 黄牛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任天堂 5 月 27 日发布公告，宣布打击 Nintendo Switch 2 不正当交易行为，三家大型二手市场加入该行动，将会对任天堂产品不正当交易进行打击。据悉，任天堂 Switch 2 将于 6 月 5 日发售，日语版 49980 日元（现汇率约合 2515 元人民币），多语言版 69980 日元（现汇率约合 3522 元人民币），港版 3450 港币（现汇率约合 3163 元人民币）。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;广州某科技公司遭网络攻击，攻击来源为台湾民进党有关黑客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，广州市公安局天河区分局发布《警情通报》称，前期，广州市某科技公司向公安机关报案称，其系统遭到黑客组织网络攻击。广州市公安局天河区分局迅速组织警力与网络安全专家团队成立联合专案组，对此案进行侦查。目前，侦查取得了重要进展，现简要通报如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经国家权威机构对提取的恶意代码样本开展溯源追踪和技术分析，结合专案组掌握的多种涉案证据综合判断，该公司遭受的网络攻击系中国台湾民进党当局有关的黑客组织所为。有关情况已上报国家有关部门，下一步，将继续对该案开展侦查调查，依法打击相关犯罪团伙及其幕后主使。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军恳请大家转发辟谣：小米玄戒 O1 芯片不是向 Arm 定制的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 26 日晚，雷军发布微博：「关于小米玄戒 O1 相关谣言的回应，请大家转发。」相关文中内容中，关于网传玄戒 O1 是否是向 Arm 定制的芯片，小米公司表示，不是。这完全是谣言，玄戒 O1 不是向 Arm 定制的，研发过程中，也没有采用 Arm CSS 服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同日晚间，Arm 官网重新发布新闻稿，修改了此前「Custom Silicon」的描述，确认玄戒 O1 由小米自主研发。Arm 在新闻稿中表示，小米全新自研芯片采用 Arm 架构，标志着双方 15 年合作的里程碑。玄戒 O1 芯片由小米旗下玄戒芯片团队打造，采用最新的 Armv9.2 Cortex CPU 集群 IP、Immortalis GPU IP 和 CoreLink 系统互连 IP，全面支持 3nm 先进制程工艺。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋：不会再有另一个中国市场，如果就这样退出实在可惜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，黄仁勋在一档谈话节目中表示，不会再有另一个中国市场了，靠其他市场的崛起来取代中国市场的想法并不符合逻辑，如果就这样退出实在是太可惜了。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卢伟冰：小米空调今年目标中国前三，从来就不担心价格战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 27 日，小米集团发布 2025 年 Q1 财报，小米集团合伙人、集团总裁卢伟冰在业绩电话会上透露，小米空调业务以 2030 年在中国市场数一数二为目标，对标全球标杆品牌，今年目标在中国零售市场达到行业前三。卢伟冰还提到，小米空调目前已经完成了全产品线布局，并且实现了技术的全栈自研，接下来还会持续提升产业能力建设，小米空调智能制造工厂预计将于今年年内投产，会进一步推动增长。「小米大家电业务从来不担心价格战，我们的产品、硬件、智能化都要强很多，渠道效率也要高很多，从成本和效率来看，价格战对小米没有影响。」卢伟冰表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈佛校长自愿减薪 25% 应对预算紧张&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，特朗普政府的频频施压已经对哈佛大学的财务状况造成影响，由于预算紧张，哈佛校长已表示自愿减薪 25%。目前哈佛多个特别委员会正在研究维持科研项目运转的方式，哈佛公共衞生学院已实施裁员，并削减了研究生招生人数，此外还压缩了如打印、餐饮等日常开支。目前美国有多所高校都就哈佛事件发声。（央视网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收涨，大型科技股全线上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 27 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 1.78%，纳指涨 2.47%，标普 500 指数涨 2.05%。大型科技股全线上涨，特斯拉涨超 6%，Arm 涨超 5%，英伟达涨超 3%，谷歌、苹果、亚马逊、Meta、苹果、奈飞涨超 2%。热门中概股涨跌互现，网易涨超 3%，B 站、腾讯音乐涨超 2%，爱奇艺涨超 1%；拼多多跌超 13%，蔚来、小鹏汽车跌超 3%，理想汽车、京东跌超 2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本首相：美国关税措施对日本产业影响正在显现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本首相石破茂 5 月 27 日说，美国关税措施对日本产业的影响正在显现，日本政府决定全力支援本国产业。据日本广播协会报道，日本政府当天在首相官邸召开会议，讨论如何应对美国的关税措施。石破茂说，受美国的关税措施影响，部分日本企业预计本财年的利润将减少，中小企业对未来前景表示担忧。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;南非否认放宽规则为马斯克的星链提供特殊待遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;南非通信部长周二否认了有关 「放宽科技公司黑人持股要求的政策草案旨在惠及南非白人出生的科技亿万富翁埃隆・马斯克的星链业务」 的指控。根据南非法律，外国公司需将其子公司 30% 的股份出售给黑人或在白人少数统治的种族隔离制度下处于不利地位的其他种族群体股东，方可获得运营许可。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李家超：欢迎任何受美国政策影响的学生来香港求学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国政府此前宣布取消哈佛大学招收国际学生的资格，并要求现有的外国学生转学。香港特区行政长官李家超 27 日表示，欢迎任何受美国政策影响或就读美国大学面临困难的学生来港求学，特区政府将联同 8 间由教资会资助的大学，协助和支援受到不公平对待的学生，帮助他们在港继续学业。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;加速星舰火箭研发，SpaceX 或明年启动火星任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 IT 之家援引华尔街日报消息，埃隆・马斯克旗下的 SpaceX 公司正调动人员和资源，集中力量研发其新型重型火箭，力争明年推进和实现火星任务。消息称 SpaceX 正全力押注其新型火箭「星舰」，目标是将其打造为通往火星的交通工具，这款火箭在发射时高达约 400 英尺，目前仍在实验阶段。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普与哈佛的矛盾升级，特朗普威胁把哈佛的 30 亿给职业学校&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 5 月 26 日，美国总统特朗普再度威胁哈佛大学，称若哈佛不提交外国学生名单，联邦政府就考虑削减其 30 亿美元拨款，转而分配给各地职业学校。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普在社交媒体发文，称哈佛大学「非常反犹」，打算从该校「拿走」30 亿美元拨款并转拨给职业学校。他还在另一条贴文中表示，联邦政府一直等着哈佛大学提交外国学生名单，以便确定有多少「激进的疯子和麻烦制造者」不能再进入美国，而哈佛提供文件的速度「非常缓慢」 。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本 34 年来首次失去全球最大债权国地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本财务省周二表示，日本 34 年来首次失去全球最大债权国的地位，被德国取代。截至去年年底，部分受益于日元贬值，日本的对外资产总额较上年同期增长 12.9%，达到 533.05 万亿日元（3.7 万亿美元），历史上首次突破 500 万亿日元，但仍低于德国的 569.65 万亿日元。日本财务省表示，德国从巨额经常帐户盈余中受益。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京口岸本年度出入境人员突破 800 万人次，外国人占比 28.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2025 年 5 月 27 日，北京口岸本年度出入境人员总量突破 800 万人次，较去年提前 1 个月（30 天）迈上 800 万数量级，同比增长 22.1%，其中入出境外国人数量近 230 万人次，同比增长 39.3%，占出入境人员总量的 28.6%。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日政府 7 至 9 月将实施电费燃气费补贴，每月减一千日元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 27 日，日本政府宣布将于 7 月至 9 月实施电费燃气费支援措施，为普通家庭每月补贴约 1000 日元（约合人民币 50 元）费用，以减轻其生活负担。日本政府还表示，将在高温高峰期的 8 月提高补贴额。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度宣布：超越日本，成为全球第四大经济体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;印度政府支持的政策智库国家转型委员会称，印度已超越日本，成为全球第四大经济体。该委员会首席执行官苏布拉马尼亚姆日前在一场新闻发布会上表示，印度经济规模已增长至 4 万亿美元，仅次于美国、中国和德国。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三部门：加快先进计算、5G-A、千兆光网、工业互联网、人工智能在电子信息制造业中的规模化应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，工业和信息化部、国家发展改革委、国家数据局发布关于印发《电子信息制造业数字化转型实施方案》的通知。其中提到，加强新型信息基础设施建设。统筹推进先进计算产业发展，加快网络、算据、算力、算法等融合贯通，推动高性能计算、智能计算、云边端协同计算等创新发展，完善边缘计算中心网络布局，建设高可靠、高性能、广连接的新型信息基础设施。推动新型信息基础设施深度赋能电子信息制造业应用，加快先进计算、5G-A、千兆光网、工业互联网、人工智能在电子信息制造业中的规模化应用。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;夸克健康大模型通过副主任医师职称考试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 27 日，夸克健康大模型在 12 门国家副主任医师职称考试中成绩超过合格线，成为国内首个成功跨越这一门槛的大模型。此前，国内大模型多停留在临床执业医师资格考试阶段，只能拿到初级职称。夸克则实现了从初级到副高级职称的两级跳。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米：第一季度营收 1113 亿元，同比增长 47.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，小米发布 2025 年第一季度财报。财报显示，一季度小米实现营收 1113 亿元，同比增长 47.4%。手机×AIoT 的核心业务收入为 927 亿元，同比增长 22.8%，其中手机业务收入 506 亿元，同比增长 8.9%，IoT 与生活消费产品业务收入 323 亿元，同比增长 58.7%，创历史新高，大家电业务收入翻倍增长。智能电动汽车及 AI 等创新业务收入达 186 亿元。一季度，小米在中国大陆地区的出货量排名时隔十年重返第一，份额同比提升 4.7 个百分点达到 18.8%，实现连续 5 个季度保持增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;快手：第一季度营收 326 亿元，同比增长 10.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，快手发布 2025 年第一季度财报。财报显示，一季度快手实现营收 326 亿元，同比增长 10.9%；线上营销服务、直播和其他服务（含电商）收入对年收入的贡献占比分别为 55.1%、30.1% 和 14.8%。快手首次实现了单季度海外整体层面的经营利润转正，一季度海外整体收入同比增长 32.7% 达 13.2 亿元，海外核心发展国家巴西 DAU、时长均稳步增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;拼多多：第一季度营收 957 亿元，同比增长 10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，拼多多发布 2025 年第一季度财报。财报显示，拼多多一季度实现营收 957 亿元，同比增长 10%。拼多多已经连续多个季度增速放缓，这主要源于拼多多持续加大对高质量发展战略的投入，今年以来，拼多多将「百亿减免」等惠商举措升级为「千亿扶持」，继续通过真金白银反哺产业生态。拼多多集团董事长、联席 CEO 陈磊表示，当前的市场环境变化加剧，平台要发挥企业的社会担当，不惧短期牺牲，坚定进行长期投入，才能护航商家穿越周期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;知乎：第一季度营收 7.3 亿元，连续两个季度盈利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 27 日，知乎发布 2025 年第一季度业绩报告。报告显示，知乎一季度延续上季度的强劲势头，总营收 7.3 亿元，经调整净利润 694 万元，连续两季度实现 Non-GAAP 盈利。这也是知乎上市以来首次在第一季度 Non-GAAP 净利润层面盈利，大幅超越市场预期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜代明慧&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>杭州哒咔科技集团有限公司完成 2000 万元 A 轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311971262946823?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:19:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，5 月 28 日，杭州哒咔科技集团有限公司宣布完成 2000 万元 A 轮融资。本轮融资由福瑞加成投资管理（上海）有限公司独家领投。此轮融资将重点用于深化智能物联网平台研发、扩展全国技术服务体系、加强人工智能与边缘计算技术应用，并加速垂直行业解决方案的落地部署，致力于通过创新技术驱动工业设备的智能化管理与全生命周期服务。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日债收益率飙升引发套利交易平仓担忧，去年 8 月股灾或重演</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311969862884873?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:15:04  +0800</pubDate>
      <description>随着日本长期债券收益率徘徊在历史高位附近，日本债券市场引发了人们对美国资金外流和套利交易解除的担忧。在周二的短暂回落后，日本超长期债券收益率周三再度走高，徘徊在上周创下的历史高点附近。据报道，当天进行的日本 40 年期国债的认购倍数为 2.2，降至去年 11 月以来的最低水平，投标倍数为 2.21，创 2024 年 7 月以来新低。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指收跌 0.53%，恒生科技指数跌 0.15%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311989825936899?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:10:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指收跌 0.53%，恒生科技指数跌 0.15%；传媒、食品板块领涨，乐华娱乐涨超 13%，阿里影业涨超 11%，快手涨近 6%，农夫山泉涨超 3%；消费、半导体跌幅居前，中芯国际、宏光半导体跌超 2%；汽车股持续调整，比亚迪股份、理想汽车跌超 2%；南向资金净买入 35.78 亿港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>江苏埃斯隆控股有限公司完成 5000 万元 A 轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311963092344325?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:05:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，5 月 28 日，江苏埃斯隆控股有限公司宣布完成 5000 万元 A 轮融资。本轮融资由投资机构复兴资本领投，资金将重点用于新能源技术研发、智能制造产业链升级、全球化市场拓展及绿色环保技术商业化落地，加速助力埃斯隆控股在技术研发、产业链整合、绿色技术商业化领域创新生态，持续输出高价值解决方案。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小马智行与广州公交集团达成战略合作，共同推动自动驾驶商业化</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311983419236099?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 16:03:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，5 月 28 日，小马智行与广州市公共交通集团有限公司签署战略合作框架协议。根据协议内容，双方将利用各自优势，在自动驾驶汽车和出行平台业务、自动驾驶汽车后服务市场业务、自动驾驶物流运营服务等领域展开合作。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟称计划在 2030 年前将碳排放量削减 54%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311960090484483?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:59:10  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 5 月 28 日，欧盟委员会发布消息称，欧盟有望在 2030 年前将碳排放量削减 54%，略低于其 55% 的减排目标。消息说，欧盟整体正接近于实现《欧洲气候法》所承诺的碳减排 55% 的目标，并达到至少 42.5% 的可再生能源占比。当天欧盟委员会执行副主席里贝拉称，尽管遭到成员国的反对，欧委会仍准备提出到 2040 年将排放量削减 90% 的目标。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>内地与香港就民航交流合作签署两份文件，达成多项协作安排</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311978638728963?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:58:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据民航局官网，5 月 26 日，民航局局长宋志勇在京会见了香港特别行政区政府民航处处长廖志勇及香港国际航空学院校长李天柱一行。双方围绕发挥各自优势融入国家发展大局，共同维护高水平安全、推动高质量发展开展深度交流，推动有关合作进一步走深走实。会见后，民航局与香港民航处签署了《关于加强民航安全监管技术交流合���意向书》。民航科学技术研究院与香港民航处签署了《关于加强民航科学技术协作安排》。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>界环与大明眼镜达成战略合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311951963119113?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:55:53  +0800</pubDate>
      <description>5 月 28 日，北京蜂巢世纪科技有限公司旗下智能眼镜品牌界环正式宣布与北京大明眼镜股份有限公司达成战略合作。双方将在产品推广、线下服务、场景共建等多个维度深度协同，共同开拓融合视力矫正与智能体验的全新消费场景。合作还将落地全球首个「界环 x 大明智慧声场」智能体验区，通过沉浸式「声临其境」交互体验，展示 AI 智能音频眼镜在办公、通勤、学习、运动等多场景中的应用价值。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>珍宝岛：全资子公司拟收购其控股子公司贵州神农谷 49% 股权</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311973695430407?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:53:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，珍宝岛公告，公司全资子公司亳州中药材商品交易中心有限公司拟以自有资金收购贵州省农业农村现代化发展股权投资基金合伙企业持有的贵州神农谷 49% 股权，收购价格为 49,000 万元人民币加投资期内基金监管户活期存款利息。本次收购完成后，亳州交易中心将持有贵州神农谷 100% 股权。此次交易不构成关联交易或重大资产重组，无需提交公司董事会、股东大会审议。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>福达股份：拟投建新能源汽车电驱动系统超精密齿轮项目及机器人传动关节部件项目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311972396473864?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:52:32  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，福达股份公告，公司与平湖经济技术开发区管委会签订《投资协议》，拟在平湖经济技术开发区投资建设新能源汽车电驱动系统超精密齿轮项目及机器人传动关节部件项目，规划用地约为 132 亩。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>巴菲特减持 20 万股 DaVita</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311951261212421?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:50:09  +0800</pubDate>
      <description>巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司当地时间 5 月 27 日提交的文件显示，该公司于 22 日至 27 日抛售了 20 万股透析服务提供商 DaVita 公司股票，套现约 2780 万美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>长城电工：公司股票累计涨幅达 30%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311966950891270?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:47:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，长城电工公告，公司 A 股股票交易于 2025 年 5 月 26 日、27 日、28 日连续三个交易日涨停，累计涨幅达 30%，短期内涨幅较大，存在交易风险。公司 2024 年度实现归属于上市公司股东的净利润约-2.25 亿元，2025 年一季度实现归属于上市公司股东的净利润-3993 万元，公司处于亏损状态。公司主营业务及日常经营未发生变化，市场环境、行业政策也未发生重大调整。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>飞步科技自主研发的端到端港口大模型完成上车部署</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311949793566215?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:44:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，人工智能技术企业飞步科技自主研发的业内首个端到端港口大模型已完成上车部署。基于大模型的无人集卡车队已具备开展 8 路以上超大型远洋集装箱船舶全无人编组作业的运营能力，单次作业箱量突破 5000TEU，打破行业纪录。同时，飞步科技相继中标亚洲与大洋洲全自动化码头建造与升级项目，成为中国首个进入全球顶级港口供应链的自动驾驶解决方案商。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>截至 3 月底，日本央行持有的日本国债浮亏 28.6 万亿日元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311949004070401?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:39:53  +0800</pubDate>
      <description>据报道，截至 3 月底，日本央行持有的日本国债产生 28.6 万亿日元的账面估值损失。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 新域新质创新大赛即将举办，聚焦人工智能等五个领域</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311940001144329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:35:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国电子信息产业发展研究院与青岛市人民政府将联合主办 2025 新域新质创新大赛。该赛事锚定「高端仪器和制造设备」「人工智能」「网信」「无人系统」「航空航天」五个领域，青岛将作为决赛举办地。青岛市委组织部副部长吴学新表示，青岛拥有智能家电、轨道交通、仪器仪表、船舶与海工装备四个国家先进制造业集群，具备主办此次赛事的区位禀赋和产业优势。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦出租车公司 Dantaxi 称被 Uber 收购</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311938494144002?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:35:07  +0800</pubDate>
      <description>丹麦出租车公司 Dantaxi 当地时间 5 月 28 日宣布，Uber 从资本基金 Triton 手中收购 Dantaxi，具体金额未透露。声明称，Dantaxi 的目标是到 2030 年将整个出租车队改装成电动汽车。Dantaxi 表示，其将继续作为一家有执照的出租车公司，而 Uber 将提供技术平台。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上汽集团等在上海投资成立峰梅动力系统新公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311938073075457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:30:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上海峰梅动力系统有限公司成立，法定代表人为李文辉，注册资本 100 万元人民币，经营范围包括电池销售、电池零配件销售、模具销售、机械电气设备销售等。股权穿透图显示，该公司由上海汽车集团股份有限公司旗下上汽大众汽车有限公司全资持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：中国对沙特、阿曼、科威特、巴林 4 国试行免签</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311947960884994?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:27:41  +0800</pubDate>
      <description>外交部发言人毛宁主持例行记者会，毛宁表示，为了进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自 2025 年 6 月 9 日至 2026 年 6 月 8 日，对沙特、阿曼、科威特、巴林持普通护照人员试行免签政策。上述四国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过 30 天，可以免办签证入境。加上 2018 年全面互免签证的海合会成员国阿联酋和卡塔尔，中方已经实现对海合会国家免签全覆盖。（北京日报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>外交部回应美暂停留学生新签证面谈</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311946782416392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:26:29  +0800</pubDate>
      <description>目前，特朗普政府已暂停留学生新签证面谈，并考虑要求所有申请到美国留学的国际学生接受社交媒体审查。对此，中国外交部发言人毛宁表示：「我们注意到有关动向。中方一贯认为，正常的教育合作和学术交流不应当受到干扰。我们敦促美方切实保障包括中国留学生在内的各国留学生的合法正当权益。」（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>法国与印尼将加强国防和关键矿产等领域合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3311937438310145?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-28 15:23:06  +0800</pubDate>
      <description>法国总统埃马纽埃尔·马克龙访问雅加达期间，印尼和法国同意加强在国防、关键矿产、农业和林业等领域的合作。马克龙与印尼总统普拉博沃·苏比延多还见证了文化、创意经济、体育、交通和灾害风险管理等领域合作意向书的签署。法国和印尼央行，印尼主权财富基金 Danantara 和法国矿业公司 Eramet，以及金鹰集团和道达尔能源，也分别签署了协议。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
