<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特朗普上台将满 100 天，金融市场给「差评」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267149275452035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:30:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>特朗普即将在下周二（4 月 29 日）迎来其第二任总统任期的百日节点之际，市场对他的「百日新政」打了「差评」。</p><p>从对加拿大、墨西哥加征高额关税，到签署所谓「对等关税」行政令，再到持续向美联储施压要求降息，甚至暗示撤换美联储主席鲍威尔，特朗普主导的「政策风暴」点燃了金融市场的不安情绪。</p><p>市场「用脚投票」的态度是清晰的：自 1 月 20 日宣誓就职至 4 月 25 日，美股三大主要指数均显著下跌，美元指数更是下挫近 9%。纵观 21 世纪，这无疑是美国总统最惨淡的开局之一。</p><p>华尔街的恐慌也正逐步传导至实体经济，美国密歇根大学消费者信心指数跌至 2022 年 8 月以来新低，且较去年 12 月高点下挫近 30%。彭博数据显示，截至目前，标普 500 指数中 27% 的公司已下调 2025 年业绩预期，仅 9% 的公司上调预期。</p><p>此外，美国法律公司 LegalShield 报告称，<strong>2025 年第一季度客户对破产的咨询量激增，</strong>达到了 2020 年初以来的最高水平，<strong>该公司预测今年夏天可能会出现「一波」破产申请。</strong></p><p>欧洲大型养老基金的「聪明钱」对美国投资按下「暂停键」。衰退的幽灵若隐若现，美国作为全球资本避风港的信誉基石正在松动。美国媒体 CNN 称，特朗普的贸易战正在使美国成为一个不安全的投资之地。</p><p><strong>美电商平台集体提价</strong></p><p>特朗普关税政策下，美国普通民众迎来「涨价潮」！</p><p>据美国媒体 4 月 25 日报道，因运营成本上升，美国亚马逊等电商平台上不少商家已经开始提高商品的售价。</p><p>根据一家价格分析机构提供的数据，自 4 月 9 日以来，美国亚马逊网站上近 1000 种商品的价格出现明显上涨，涵盖服装、家居用品、电子产品和玩具等多个类别，平均涨价幅度接近 30%。包括<strong>Temu、希音</strong>等多个跨境电商平台均已发布公告称，由于「近期全球贸易规则及关税变动」导致运营成本上升，将从 4 月 25 日开始实施价格调整。</p><p>社交媒体上也有大量美国网友感叹道，<strong>一夜之间购物车里的东西都变贵了。</strong></p><p>据证券时报·券商中国报道，关税政策的影响，正在打击美国几乎所有的行业企业。美国护肤品企业 Pure Daily Care 报告称，一种护肤产品的制造成本几乎在一夜之间从 10 美元跃升至 25 美元。Pure Daily Care 联合创始人戴夫·达马介绍称：「以前卖 40 美元的东西，最终能赚个 7 到 8 美元，现在有了关税，那样的日子一去不复返了。」他介绍称，公司准备在未来几周里针对「消费者绝对要买」的产品逐步提价，以避免亚马逊的算法将产品展示的排名降低。</p><p>许多卖家正在「尽可能延长」库存消耗的时间，寄希望于达成贸易协议，使关系正常化。与此同时，购物者将面临更少的折扣和促销活动，因为企业试图挽救他们所能挽救的任何利润。</p><p>另外，美国媒体称，美国政府的关税政策还将导致美国廉价基础款服装的价格大幅上涨，增加部分消费者开支。</p><p>据美国有线电视新闻网报道，<strong>美国 98% 的服装类商品依赖进口，</strong>根据耶鲁大学预算实验室分析，受关税政策影响，<strong>未来一年美国服装价格可能上涨 65%，鞋类价格上涨可达 87%。</strong>而这其中，许多美国消费者青睐的几美元一件的 T 恤等廉价基础款服装受关税冲击最为严重。</p><p>报道称，基础款服装如 T 恤、内衣、袜子等必需品需求稳定，销售商补货频率高，需要更频繁地进口，关税成本将更快地转嫁给消费者。廉价基础款服装利润空间本就很低，在关税冲击下价格涨幅将更大；而对这类商品需求量最大的正是美国的低收入家庭。</p><p><strong>关税政策将引发供应链中断，美媒警告称美将面临商品短缺</strong></p><p>美国媒体警告称，如果美国政府继续维持现有关税政策，美国各地最快可能在几周后就会出现部分商品短缺的现象。</p><p>据美国国家广播公司 4 月 25 日报道，美国政府加征关税后，高昂的关税费用迫使许多美国公司不得不取消订单。根据「港口优化系统」网站提供的船舶跟踪数据显示，截至 5 月 10 日，<strong>计划抵达美国西海岸洛杉矶港的货轮数量同比下降 33%。</strong></p><p>据美国零售联合会预计，如果关税继续维持在当前水平，预计美国下半年的进口量将下降 20%。低成本鞋类、服装、玩具以及部分电子产品等商品在未来几个月最有可能从美国的货架上消失。届时随着美国两大主要消费季——即秋季开学和冬季假期的相继到来，美国商品供应将面临挑战，消费者可能无法购买到称心如意的商品。</p><p>美中贸易全国委员会会长谭森表示，从几周后开始，美国的商品就会逐步耗尽，如果政府直到出现商品短缺现象时才来解决问题，那就太晚了。还有分析人士指出，关税政策若持续下去，<strong>将引发美国供应链中断。</strong>届时即便美国改善关税政策，中断的供应链也至少需要数周甚至数月时间才能修复。</p><h2><strong>「简直黑白颠倒」，美企因关税暴涨 40 多倍起诉美政府</strong></h2><p>美国政府滥施关税有多离谱？据美国哥伦比亚广播公司 24 日报道，美国一家名为「教学资源」的益智玩具企业 CEO 里克·沃尔登伯格说，<strong>自己的企业今年将可能支付 1 亿美元的关税，上涨近 44 倍。</strong>该公司指控美国政府的关税政策违法。</p><p>美国「教学资源」公司宣布，他们已于 22 日向华盛顿特区联邦法院提起诉讼，指控特朗普政府在未经国会授权的情况下单方面大幅提高关税，导致他们进口商品的成本激增、进口业务几乎全面停滞。</p><p><strong>美国教学资源公司首席执行官，里克·沃尔登伯格：</strong>当关税从 20% 涨到 145%，就完全失控了，高到任何企业都无法承受。从那时起，我们基本停止了进口，这显然是灾难性的。</p><p>针对特朗普政府「关税倒逼制造业回流」的企图，沃尔登伯格驳斥称，这是脱离现实的空想。他透露，过去十年公司多次尝试本土生产，但最终都失败了。</p><p><strong>美国教学资源公司首席执行官，里克·沃尔登伯格：</strong>过去 10 年里，我断断续续地寻找过（本土生产商）。因为不同时期都有鼓励在美国生产的政策，我们甚至尝试过开发一系列可在本土生产的产品。但现实是，我找不到任何一家美国制造商愿意做。</p><p>沃尔登伯格表示，美国政府完全无视中小企业生存困境，肆意加征关税，让他感到「黑白颠倒」，所以他们坚决起诉，维护自己的权益。</p><p><strong>美国教学资源公司首席执行官，里克·沃尔登伯格：</strong>我们希望法院能紧急裁决，我们昨天（22 日）刚提起诉讼，一切才刚刚开始。我们会尽快上诉到最高法院，让他们审理这个问题。我们认为这些关税出台缺乏有效授权。说真的，这简直是一个颠倒黑白的世界。</p><p><strong>法国官员：欧美关税谈判，「距离达成协议还很远」</strong></p><p>据新华社报道，法国经济与财政部长埃里克·隆巴尔 24 日表示，欧盟和美国在关税问题上「距离达成协议还很远」。</p><p>据法国《费加罗报》报道，隆巴尔本周参加国际货币基金组织和世界银行春季会议期间，在一场记者会上作上述表示。</p><p>隆巴尔说，已与美国商务部长霍华德·卢特尼克、美国财政部长斯科特·贝森特等官员举行会见，「感觉到对话者都希望尽快取得进展」，但「这些谈判将有起伏」。</p><p>隆巴尔称，在其与卢特尼克会晤期间，已经启动一些「项目」以消除欧美之间的贸易障碍，双方正在努力摆脱「有些受阻的局面」。</p><p>当前，美国暂缓对欧盟等部分贸易伙伴征收高额「对等关税」，但仍对从欧盟进口的钢铁、铝和汽车征收 25% 关税，并维持对贸易伙伴的 10%「基准关税」。欧盟委员会表示，美国政府加征关税措施缺乏正当依据，不仅损害欧美双方经济利益，也给全球经济稳定带来不利影响。</p><p><strong>编辑|</strong>程鹏，杜恒峰</p><p><strong>校对|</strong>何小桃</p><p>封面图片来源：视觉中国（资料图）</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/M6n-R3XSZGZY5dXhc5mW-g">「每日经济新闻」</a>，作者：每经记者，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2577 亿，今年最大并购再刷新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267142955864448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨王满华</p><p>来源丨投中网</p><p>美国信用卡巨头 Capital One 一出手，再度刷新了年度最大并购的交易纪录。</p><p>近日，美国联邦储备委员会和货币监理署正式批准了 Capital One（下称第一资本）收购发现金融服务公司（Discover Financial Services）的申请，交易估值高达 353 亿美元（约合人民币 2577 亿元）。一举打破了此前谷歌收购 Wiz 时创下的 320 亿美元纪录。</p><p>这笔巨额交易始于 2024 年 2 月，根据当时的收购条款，第一资本将以全股票交易收购的形式对发现金融服务公司进行收购，交易完成后，第一资本现有股东将拥有合并后公司 60% 的股份，发现金融服务公司股东将拥有剩余 40% 的股份。</p><p>第一资本和发现金融服务公司分别是美国第四大和第六大信用卡发卡公司。此次收购完成之后，第一资本的交易量按贷款规模计算，有望超过竞争对手摩根大通和花旗，成为美国最大的信用卡公司。</p><p>有意思的是，2023 年，股神巴菲特曾以 9.54 亿美元买进第一资本股票，成为第七大股东，当时的平均买入价格约为 96.15 美元/股。如今第一资本的股价已经来到 170 美元左右，若收购发现金融最终达成，可以想见，巴菲特的投资履历又将添上一笔。</p><p><strong>美国最大信用卡公司或将易主</strong></p><p>第一资本和发现金融的这次合并，绝对算得上是一场强强联合。</p><p>第一资本的前身是美国地方银行 Signet 银行的信用卡部门，1994 年分拆成独立的信用卡公司，随后 1995 年正式更名为「Capital One」。</p><p>从成立时间来看，第一资本的入局并不算早，因为 1990 年代初的美国信用卡市场，已被运通、花旗等十余家金融巨头瓜分殆尽。不过，创始人理查德·费尔班克却洞察到了一个行业关键痛点：传统银行的信用卡服务几乎都是「一刀切」，即让优质客户补贴高风险用户，而这种粗放的经营模式严重低估了数据价值。</p><p>基于此，第一资本决定通过大数据分析客户风险，并提供个性化的信贷服务。比如针对不同信用等级的用户，会利用数据分析模型进行风险定价，提供相应的信用卡产品。</p><p>可以说，第一资本也算是金融科技领域的鼻祖级存在。</p><p>除了玩转大数据，第一资本还创新推出了「信用卡代偿」业务。当时美国的信用卡用户，都需要支付年化近 18% 的利息。Capital One 的玩法是，他们让用户将余额转移到他们的信用卡上，并提供 3 个月到 18 个月不等的免息期或低息期，相当于免息给用户一笔过桥资金把欠款还清。</p><p>上述创新理念，让第一资本赢得了市场的广泛青睐。现如今，第一资本已经是美国第四大信用卡发卡公司，总资产达到 4901 亿美元，市值 651.8 亿美元。</p><p>相较第一资本，发现金融的诞生时间更早。</p><p>上世纪 80 年代，美国最大的零售商西尔斯百货为了丰富其客户服务系统，决定推出自己的信用卡，于是成立了发现金融。后来，公司辗转经历了从西尔斯剥离、与摩根士丹利合并，直到 2006 年，公司分拆且独立上市。</p><p>发展至今，发现金融也已经成为美国第六大信用卡发卡公司，总资产 1434 亿美元，市值 433.6 亿美元。</p><p>如今两家信用卡巨头官宣合并，也就意味着，新公司的总资产将超过 6000 亿美元。而这一数字也将给美国的信用卡市场格局带来巨变——<strong>按贷款规模计算，合并后的公司有望超过竞争对手摩根大通和花旗，成为美国最大的信用卡公司。</strong></p><p><strong>既是「兜底」也为补足短板</strong></p><p>无论是对于第一资本还是发现金融来说，同意此次交易都并不令人意外。</p><p>首先从外部环境来看，上文提到，这笔交易始于 2024 年 2 月，而这个时间点的美国信用卡市场，恰好处在风口浪尖之上。</p><p>过去几年，受疫情、通货膨胀等原因影响，美国中低收入家庭的财务状况面临巨大压力。根据消费者金融服务公司 Bankrate 的数据显示，2023 年，美国人的信用卡债务将超过 1 万亿美元，创下历史新高，该机构预测，2024 年将有近三分之一的美国人信用卡债务超过储蓄。</p><p>这一背景下，第一资本、发现金融等诸多美国银行也在面临坏账持续飙升的尴尬处境。数据显示，2023 年，第一资本普通股股东可获得的净利润较 2022 年下降 35%，贷款损失准备金飙升 78% 至 104 亿美元。而发现金融的全年利润较 2022 年业绩下降 33.6%，信贷损失准备金增加了一倍多，达到 60.2 亿美元。</p><p>两家合并后，最直接的好处，就是可以缓解因信用卡债务余额扩大而不得不提高存款准备金的压力。</p><p>其次，从业务角度出发，第一资本与发现金融的合并，也将推动双方的优势互补。</p><p>发现金融的强项在于其强大的支付网络。截至目前，其已在全球 200 多个国家和地区拥有 7000 多万个网点，成为全美除 Visa、万事达卡和运通之外的第四大支付网络公司。</p><p>这正是第一资本的短板所在。长期以来，第一资本的支付网络都依赖外部公司运行。数据显示，2023 年，第一资本信用卡用户 6060 亿美元的总交易额里，其中 2550 亿美元来自其 Visa 卡，3510 亿美元来自万事达卡。</p><p>并购完成后，第一资本将获得发现金融的支付网络，以减少对外部机构的依赖，进而提升其在支付领域的自主性和灵活性。而对于发现金融来说，与第一资本联合，不仅能将其用户数和市场规模提升一个量级，还将增强其在市场中的竞争力。</p><p>总的来说，无论是从市场环境还是产业协同角度，第一资本和发现金融的合并都成了「优选项」。</p><p>不过，对于本次合并，市场也存在批评的声音。比如非营利组织 Better Markets 就认为，这场交易将会减少市场竞争，抬高服务费率，并缩减区域性银行的生存空间。</p><p>对此，监管机构则显得颇为乐观，表示现有监管措施足以平衡这些潜在问题。「此次合并不仅是资本整合，更是对现代金融监管体系的压力测试。」</p><p><strong>第一资本，一场大型并购成长史</strong></p><p>抛开此次交易，回顾第一资本的发展历程也可以发现，这家公司十分善于利用资本手段突破业务天花板。</p><p>早在 1998 年，第一资本通过收购汽车贷款机构 Summit 正式进入汽车贷款领域。Summit 为第一资本提供汽车金融领域的测试平台，与其数据驱动战略相适应。</p><p>这次收购不仅帮助 Capital One 拓展了业务范围，还带来了显著的收益。1999 年末，第一资本的分期贷款余额同比增长了 45%。</p><p>此后，第一资本继续通过收购扩大其在汽车贷款领域的影响力。2001 年，公司收购了加州圣地亚哥最大的汽车贷款在线供应商 PeopleFirst；2004 年，又收购了 Onyx Acceptance Corporation，并一举成为当时美国第二大独立汽车贷款机构。</p><p>同样是在 2004 年，第一资本还通过收购房屋抵押贷款在线供应商&nbsp;eSmartloan&nbsp;和英国房屋抵押贷款公司&nbsp;Hfs Group，正式进入住房抵押贷款领域。</p><p>时间来到 2005 年， 自这一年起第一资本又通过一系列战略性收购，成功拓展零售银行业务，补齐业务短板，并逐步向综合性商业银行转型。</p><p>2005 年，第一资本率先收购了 Hibernia National Bank，后者是路易斯安那州银行业的龙头，在当地市场拥有 21% 的存款市场占有率。紧接着 2006 年，第一资本通过收购 North Fork Bancorp，进一步优化了资产负债结构。同年 12 月，又收购了 North Fork Bancorp 全部已发行普通股，NFB 是一家银行控股公司，在纽约市区拥有 350 多家分行，是一家全国性的抵押贷款公司。</p><p>得益于这一系列的收并购动作，2006 年末，第一资本的存款余额增长至 2004 年末的 3 倍以上，负债层面的补短板也使其平安度过了 08 年金融危机。</p><p>2009 年到 2022 年间，第一资本又先后收购了 Chevy Chase Bank，荷兰 ING 集团在美国的直销银行业务和 HSBC 的美国信用卡业务，美国通用电气医疗保健金融部门，以及印度移动和网络开发公司 Monsoon 等。</p><p>通过几十年的买买买，第一资本早已跻身成为美国第六大零售银行。如今这笔 353 亿美元的重磅交易，注定将进一步改变其在美国乃至全球银行市场的地位。</p><p>然而，对于第一资本来说，这场交易的完成仅仅是新竞赛的起点。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/aUpigpBGthSYzYbFl-ngOg">「投中网」</a>，作者：王满华，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一夜间，我的互联网被「伪人老奶奶」填满了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265410816331396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:30:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_452846a09153423b87f11b91075d1517@5624726_oswg1469401oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>病毒式蔓延的「奶奶树洞」，没人在意它是不是 AI</strong></h2><p>偶然的一天，小红书给我推了一个略显怪异的漫画内容博主。账号叫「人间清醒柒奶奶」，她穿着粉红色开衫，端着浸满红色液体的茶杯，配文是一句鸡汤感满满的「发疯」情感语录——换作一般的情感博主，可能我都不会在这个页面多停留一秒，但这位「老奶奶」直接把我硬控住了。</p><p>仔细看，她额头的皱纹是不对称的，右手是一团不成型的肉团，左手还只有 3 根手指。大概这就是整体「伪人感」的来源——毫无疑问，这张图，一眼鉴 AI。而且是生成得很劣质的那种。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="786,1381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_d54a025c98c448a99328a90930d313ed@5624726_oswg160266oswg786oswg1381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但另一个事实是，它的小红书账号粉丝有 15.4w，单条爆款笔记点赞都达 8.4 万。不止如此，评论区都有上千条评论，我仔细翻了翻，有不少人都在和这位 AI 奶奶倾诉自己的烦恼。凭借多年上网经验，我判断这些人不可能全部是营销号买来的水军。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,887" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_ac7df5f5a91c45739a1c3d0a7ec17ec1@5624726_oswg241895oswg729oswg887_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>怪了，笔记内容「伪人感」很重，评论区却是满满的活人感。难道大家看不出来这是 AI 生成的吗？他们怎么能如此真情实感地把一个虚拟形象当成赛博树洞？</strong></p><p>带着一肚子问号我私戳了几位评论区用户，简洁地抛出了疑问。一位用户妮妮告诉我，她已经关注类似的老奶奶很久，并且经常和她们吐槽一些最近遇到的琐事——是的，「柒奶奶」并不是她唯一的树洞。她的小红书首页上总是会源源不断地冒出各种「X 奶奶」，都是漫画+鸡汤文案的形式。</p><p>以「奶奶」和「爷爷」为关键词在小红书检索后简直让我打开了新世界的大门。光是小红书上就有上千位风格不同的老奶奶，共同点是，<strong>她们无一例外都是使用 AI 生成的图片。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="605,871" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_693f5388b1214dc7ac520d8269627ec6@5624726_oswg78633oswg605oswg871_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>用 AI 低成本生产的营销内容无处不在。所以妮妮也不是专门认准了一位奶奶吐槽的。</p><p>她关注的另一位「无忧奶奶」，风格和柒奶奶截然相反，没有那么写实惊悚，更偏治愈风。上次她刷到这篇帖子：「丫头，如果你不喜欢现在的工作，但这份工作刚好能让你养家糊口，那么你可以尝试精神离职。」</p><p>这句话狠狠戳中了她，她忍不住在评论区写下自己的经历：原本在公司里她干运营已经够忙，老板还要她承包公司的清洁工作，工资不涨，福利也不好，「奶奶，我实在受不了这样的工作，我该不该离职？」</p><p>类似的倾诉还有很多。「父母从小到大对我的要求太高；婆婆总说我太强势，但朋友都说我性格太软；有人说我不会讲话......」下滑是清一色的好评，「奶奶的话治愈了我一个下午!」「说得太有道理了！」</p><p>我看到一位以正装照做头像、ID 是「调香师 XX」的用户评论：「画的奶奶好慈祥，很亲切」，忍不住试探性提醒她：「姐妹，你知道这些老奶奶插画是用 AI 量产的吗？」</p><p>「AI 量产的也很棒呀，确实是很治愈。」2 小时后她回复了我。</p><p><strong>这个世界太魔幻了。压根没有人在意 AI，反倒把这里当成了负能量回收站。</strong></p><p>检索时另一个帖子引起了我的注意。「10 分钟教你用 AI 做老奶奶发疯语录，10 天涨粉 20w。」等一下，制作这些图片有任何难度吗？作为新媒体专业的大学生，我很了解制作这些笔记有多么简单。</p><p>第一步，给 AI 输入关键词「生成 10 句扎心的人间清醒语录」；第二步，先喂一张画风参考图片给 AI 助手，再让它生成不同表情、场景的老奶奶图片；第三步，把文字放到图片上。<strong>其实如果你是 AI 熟练工，10 分钟都用不上。</strong></p><p>而现在，怎么还有人拿制作老奶奶账号卖上课了？</p><h2><strong>谁在用 AI 赚流量？</strong></h2><p>至此我已确信，病毒式蔓延的「AI 老奶奶」账号必然是有一套批量复制的流量推手的。而只要我点开看了一次，这些低成本制作的内容也会迅速填满我的信息流主页，把我封闭在一个老奶奶们编织的温情树洞里。</p><p>更令人在意的是，如此劣质的内容，真的能在社交媒体平台上赚到钱吗？<strong>我决定仿照「人间清醒老奶奶」的模式从零到一来起号，看看这类账号到底是怎么吸引到活粉的。</strong></p><p>首先我参考了几个粉丝十万级的"人间清醒老奶奶"账号，进行了一波「竞品调研」，发现 AI 情感树洞的流量风向也是时刻在改变的。</p><p>原先，以发疯语录和狰狞面膜出圈的「人间清醒奶奶」系列最早是在 2024 年 7 月份火起来的，但它的最后一篇笔记停在了 2024 年 9 月。也就是说，<strong>「发疯奶奶」的赛博保质期是 2 个月，这阵风就很快消亡。</strong></p><p>而最近网上新火了一批打着「治愈系 X 奶奶」标签的卡通风账号，虽然远不及「人间清醒奶奶」时代的流量，粉丝量级也掉到了三五万，但这类账号的数量是呈指数级别上涨的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b7643d3cbff44de48f2ae9944d1a1a95@5624726_oswg934438oswg1080oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我也必须紧跟潮流了。</p><p>结合治愈系老奶奶的明显特征，我输入戴眼镜、微笑脸、短发、亮色衣服的外貌特征，以治愈、卡通、Q 版人物为画风关键词，由 DeepSeek 担任文案，豆包担任原画师，10 分钟就搞定了"大地奶奶"。不说百分百复刻经典，至少也还原了七八十分的神韵。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="752,1471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_dea9d7431bf64d22a528d9f9faf6e423@5624726_oswg178051oswg752oswg1471_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>满怀希望的第二天，这篇笔记只获得了 20 个浏览量和 3 个赞，其中两个还是我自己点的。</p><p>我知道社交媒体平台推流是随机的，打算继续借鉴爆款，坚持坚持早晚两更，但一周后，努力的结果是粉丝增加到 3 个。</p><p><strong>同样的内容，怎么换我做，流量就不行了？</strong></p><p>接下来的几天，不信邪的我顶着「大地奶奶」的皮试着去其他爆款笔记评论区引流，以「老奶奶」地亲切口吻回答别人家粉丝的感情问题。</p><p>一名烘焙师「奶油很忙」说她因为不小心拿错调料，被老板三次指责，我直接站队:「肯定是你的老板过于计较，不必在意!」；大厂打工人「小土豆」拿下年度「优秀员工」却被同事质疑能力不够，我无脑肯定:「宝宝，你那么聪明能干，实至名归!」</p><p><strong>一周回复了无数骇人听闻的职场经历，我活成了哐哐输出正能量的「老奶奶人机」。</strong>粉丝数却只涨到 9，有一个还是来「借鉴」我的同行「人间清醒小燕子」。距离起号已经过去两周多了，这样的反馈让我产生怀疑，是我的起号过程不对，还是说其他博主有什么诀窍？</p><p>我忍不住去问了那些专在网上卖「单月涨粉 10 万，AI 奶奶做对了什么」秘籍的博主。</p><p>第一位，5000 粉丝的「治愈系金爷爷」。打完招呼没几句，他便暗戳戳地引诱我掏钱，「这个插画其实很简单，<strong>0 基础就可以上手!价格 169，包括制图、起号、文案寻找、后期指导。</strong>」他表示自己才出师两个月，学费 239 拿到了独家资料。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,413" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_c7a4ce42dd4d4d6cbe3afc258d8a4e7a@5624726_oswg137462oswg800oswg413_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我随即问，做这个账号能怎么赚钱。<strong>给我指了几条路，「橱窗带货、带徒弟、短视频流量收益。」他也是相当诚恳地告诉我，自己的主要营收还是来源于带徒。</strong>他现在已经收了 12 个徒弟，几个徒弟的视频观看量也都破了 10 万。区别是，平台是在抖音，短视频平台对 AI 内容打击力度相对较小，且有流量激励。</p><p>他还给我发了几张徒弟的截图，我又到抖音识图搜索，找到他的徒弟账号「治愈周爷爷」，直接说明拜师来意。他的话术和他的师傅如出一辙：「不需要有画画基础，会玩手机就行，拜师价格只需要几杯奶茶钱——<strong>一口价，原价 288，打折 188。」</strong></p><p>是的，他比他师傅卖的课还贵。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="784,1112" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_628a95d1024941af8a5b68e8a3bdecac@5624726_oswg1416719oswg784oswg1112_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">某治愈系爷爷的抖音账号截图&nbsp;</p><p>随后我又找了第三个人，8 万粉丝的「治愈系开心奶奶」。他的起号时间更早，粉丝量也更大，自然话术也更夸张了，<strong>「我的徒弟 3 天就能涨 3000 粉。我全部教会你，只要 188。」</strong></p><p>大概了解到，市场价是稳定在 200 元上下，课程内容大同小异，都是同一套起号模板。但真实变现情况是，大部分人橱窗带货和短视频流量激励能赚的钱寥寥无几。只有极少数头部粉丝博主能赚到一点小钱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_2363eac12a734df8ab284958d56665a7@5624726_oswg31384oswg644oswg561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">某「奶奶」发给我的徒弟收入截图&nbsp;</p><p>真正赚钱的还是靠收徒——先交钱成为徒弟，再包装自己让别人拜你为师。</p><p><strong>这种模式的关键不在于 AI 技术本身有多值钱（事实懂行的也都清楚它门槛极低），而在于制造一个「人人可变现、人人可教人」的幻象。</strong>知识本身被快速复制、包装、转售，最后完成一个「学习-交钱-教学-收钱」的闭环。</p><p>套路有点熟悉，这不是披着 AI 技术外衣的<strong>新时代传销</strong>吗？</p><h2><strong>AI 低成本内容，迎合人性弱点的「赛博幻觉」</strong></h2><p>与此同时，我的老奶奶账号却炸了。一周前，小红书平台提示我账号违规，原因是涉及批量发布不符合心理预期、诱导他人互动、引流等内容。处置结果是限流 5 个月。我尝试提起申诉，至今无果。</p><p>小红书上也有许多人提到即便标注了「使用 AI」，笔记也有一定几率被查封。<strong>看起来，平台是在打击泛滥的低质量 AI 内容的。</strong></p><p>我把被封的账号发给了前一个师傅，他表示出惊讶，并表示从来没有徒弟和他反映过这样的事。同时他又鼓励我，抖音没有这些限制，希望我赶快换个平台东山再起。</p><p><strong>我自然是不会再上这样的当了。但这片 AI 时代水面之下的互联网奇观，大概还会在更远的地方发酵。</strong></p><p>这种快餐变现模式让我联想到前几年网上各种「教你轻松月入过万」的老套路。比如，以「总结一本书的精华」为卖点的拆书稿方法论导师、「1 个月教你靠配音兼职开启第二人生」的培训机构，他们打的标签都是低门槛、高收入，用廉价的、可快速复制的学习资料，捞一波在行业外观望的韭菜，赚一波快钱就跑。</p><p>就像那句老话说，一旦有人开始大张旗鼓地告诉你「如何轻松月入过万」，这个行业大概率已经进入尾声。明眼人都知道这里不再是风口了，但还总是会有不明真相的圈外人被一夜暴富的神话吸引。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,1015" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_4aa8ce3e99a141cdac5e353b56475f16@5624726_oswg44275oswg817oswg1015_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">我被封号后「师傅」们也在持续聊天截图诱惑我入圈&nbsp;</p><p>传销头子们赚的就是这波信息差。随着 AI 技术取缔了文本总结和配音工作，拆书稿和配音兼职是逐渐落寞了。<strong>可他们总能精准找到下一个低成本内容风口，发展出新的卖课生意。只不过这次，他们盯上的是复制 AI 情感账号。</strong></p><p>这也是一种「双向奔赴」。毕竟，那些真情实感打下评论的网友不在乎「老奶奶」是不是 AI，他们而是需要一个缓解焦虑出口——一个能安静听你倾诉、不会反驳你、还能给你一点点安慰的东西。低能量年轻人已经无力付出多余的情绪劳动，他们只希望单方面被接纳情绪。除了 AI，谁还愿意无休止地倾听你的不安、孤独和崩溃呢？</p><p>老奶奶大概只是这片暗流涌动下的一个小水花。伴随着 AI 的大规模普及，类似直戳人性痛点的低成本 AI 内容只会越来越多。一<strong>波流量来，一波流量去，借助 AI，它们的成本更低、更被大量复制，可能一个套路的生命周期短暂，但一波接一波总能前仆后继的编织出迎合人性弱点的赛博幻象。</strong></p><p>只是，你是否愿意被这样廉价的赛博幻象填喂、乃至包围？</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/PIU1t_PX-H11i2Z9dCEZdw">「后浪研究所」</a>，作者：梁茵茵、许嘉婧，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前特斯拉团队创办，OpenAI 首位天使投资人出手，数千万美元押注工业具身智能｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265336515559168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>36 氪获悉，工业通⽤具身智能企业 IndustrialNext 近日完成数千万美元 A 轮融资，本轮由全球顶级风投 Khosla Ventures 领投，老股东 Y Combinator 和沸点资本持续加注，告捷资本担任独家财务顾问。Khosla Ventures 作为 OpenAI 的首位机构投资人、具有技术趋势的敏锐洞察和长线投资的投资风格，是全球知名的技术投资驱动型 VC。</p><p>A 轮资金主要用于扩大团队、研发投入、量产交付和全球市场拓展。</p><p>目前 IndustrialNext 累计已完成三轮投资，投资方包括了产业投资人联想、小米和财务投资人 Khosla Ventures、Y Combinator、沸点资本、奇绩创坛在内的多元股东阵容。</p><p>IndustrialNext 成立于 2021 年，专注工业垂直领域具身智能技术的研发与应用，基于自主研发的端到端具身 AI 算法，以工业实际需求为切入点打通感知-决策-控制闭环，为制造业核心场景和企业客户提供通用的具身智能制造平台。</p><p>作为一只跨领域的创新团体，IndustrialNext 由全球科技公司的精英工程师组成。核心创始人兼 CEO Allen Pan 曾是特斯拉 AI 自主工厂项目负责人，联合创始人兼 CTO Lukas Pankau 曾在特斯拉 Autopilot 担任首席软件架构师；创始团队以特斯拉、Google 成员为班底，曾成功将自动驾驶的 AI 底层技术应用于特斯拉产线多个项目，在 2017-2019 年期间、完整经历全球首个全自动汽车产线--特斯拉 Model 3 从 0-1 的建设，显著降低生产制费和 BoM 成本。</p><p>公司还引入了谷歌 DeepMind RT 系列具身模型核心算法专家，同时有多位核心技术骨干均来自 SpaceX、波士顿机器人、奔驰、Momenta 等科技大厂，在前沿 AI 技术、制造业洞察以及全球化视野等维度有显著优势。目前团队人员规模仍在持续扩大。</p><p>过去在以硬件为中心的工业自动化领域，受贸易环境波动和上游产品频繁改动的现状影响，固定资产投入效率大幅降低，产线稼动率陷入困境。期间，由于传统设备往往需预设任务、重复执行的作业特点，导致这一模式缺乏自主学习与动态迭代能力，已显著触及能力边界。</p><p>具体到生产环节表现为，一方面调线周期长，产线工艺调整、新产品部署需依赖工程师手动编程，硬件改造，同时伴随大量调试，从需求提出到落地往往耗时数周甚至数月，难以匹配当下产品快速迭代的节奏。</p><p>另一方面传统自动化设备的智能程度有限，对复杂任务执行能力不足；比如面对多品种小批量生产中常见的非结构化场景，如异形工件自适应抓放、过程件扣合组装和复杂曲面动态锁付等，往往需要感知-决策-执行闭环的具身智能设备协同作业才可满足柔性生产需求。</p><p>传统制造平台因无法通过数据积累算法迭代提高智能程度，任何与预设输入不同的波动都会导致输出结果的精度下降或故障率上升，更别说完成超出预设程序的复杂任务操作，这也成为长期以来制约制造业向高端化、智能化升级的关键瓶颈。</p><p>关注到行业普遍存在的设备调试低效、智能化有限、柔性生产适配性差等痛点，IndustrialNext 希望将过去在特斯拉自主工厂已验证的产线技术进一步优化并推广应用。</p><p>2024 年下半年，IndustrialNext 推出了第一代制造业通用的具身智能制造平台。该平台通过具身 AI 算法重构底层软件架构，结合即插即用的模块化硬件设计，自研软硬一体的具身智能制造平台，具备高级工程师和熟练操作工的能力，能够快速学习、灵活调度和自主配置等。</p><p>Allen Pan 告诉硬氪，在总装、测试、包装等通用生产环节，由于部分产线因工艺柔性要求高、上游需求频繁变动和投入产出比低等原因，仍然存在大量自动化无法覆盖的「盲区」。而在引入 IndustrialNext 的具身智能制造平台后，通过学习实际生产数据和仿真数据等方式，使机器人高效习得人工或自动化设备的组装工艺，并快速部署到产线上，由机器人代替操作工完成现场灵活复杂的生产任务。经验丰富的操作工无需离岗，转而承担操作指导与流程纠偏的角色，实现从 「执行者」 到 「导师」 的职能升级。</p><p>这一模式的优势在于，既避免产品产线迭代中装备类固定资产的重复性投入，也可实现综合成本的直观降低与生产柔性的提升，可以有效填补传统自动化方案在高动态、非结构化场景中的能力空白。</p><p>在商业化战略上，IndustrialNext 瞄准全球市场，一方面依托中国制造业优势，与 KA 客户共同研发迭代产品，快速形成产品能力；另一方面，面向海外制造业客户，推出标准化、开箱即用的具身智能制造平台，快速完成商业化放量。</p><p>36 氪了解到，IndustrialNext 的具身智能制造平台现已在 3C 和汽车行业的全球顶尖客户完成验证，在部分高柔性、快迭代的产线场景可实现更短的交付周期、更高的节拍和更低的损耗，获得数千万元的小批量订单。</p><p>未来，IndustrialNext 将逐步拓展至多行业高端制造场景，加速推进工业具身智能的全球化落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>90 天亏 2850 亿，麻了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267139595539075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美股上蹿下跳，「浓眉大眼」的主权基金也栽了跟头。</p><p>最近，挪威全球政府养老基金（Government Pension Fund Global）发布了第一季度投资数据：投资回报率为-0.6%，大亏 4150 亿挪威克朗，约合人民币 2853 亿元。亏损的主要原因是美国科技股暴跌：在其投资组合中，股票投资的回报率为-1.6%，大大拖累了基金整体表现。</p><p>而在去年，美国科技股为其贡献了最大收益：2024 年基金整体回报率为 18.2%，其中科技股回报率高达 35.1%。只是短短三个月时间，就风水轮流转了，曾经的小甜甜成了牛夫人。</p><p>这次股票市场的失利，会不会推动其进军私募股权市场呢？毕竟这家全球最大的主权基金没有在 VC/PE 身上投过一分钱，首席执行官尼古拉·坦根在今年一月的采访中，为这一问题留下了悬念。</p><h2><strong>投美股，亏了近 3000 亿</strong></h2><p>根据全球政府养老基金（以下简称「GPFG」）发布的投资数据，GPFG 第一季度的回报率为 -0.6%，大亏-4150 亿挪威克朗。按照 3 月 31 日人民币与挪威克朗 1：1.4548 的汇率计算，GPFG 大概亏了 2853 亿人民币。</p><p>这 2853 亿人民币的亏损大部分来自于股票投资。其股票回报率为 -1.6%（其他投资组合收益为：固收回报率 1.6%，非上市房地产投资 2.4%，未上市可再生能源基础设施 1.2%。）负责管理 GPFG 的挪威央行投资管理机构（NBIM）首席执行官尼古拉·坦根（Nicolai Tangen）解释说，<strong>「本季度受到重大市场波动的影响。我们的股权投资回报为负，主要由科技行业造成」。</strong></p><p>看看最近的美股走势就知道了。</p><p>第一季度纳斯达克指数从 2 万点一路狂泻，到 3 月 31 日已经跌到了 17299 点。苹果公司则从 250 美元/股的高点附近，跌到了 210 美元；亚马逊从 240 美元附近，跌到了 190 美元；英伟达从 153 美元跌到了 3 月底的 103 美元。上述三家公司正是最近两年 GPFG 重仓的部分股票。</p><p>不过在几个月之前，上述投资可给 GPFG 带来了有史以来最丰厚的回报。</p><p>根据今年 1 月底，GPFG 发布的 2024 年年报，基金去年整体录得投资回报率 13%，折合 25110 亿挪威克朗，相当于大赚了 16036.5 亿元人民币 (以 2024 年 12 月 31 日汇率中间价计算)。这大约是多少钱呢？挪威有 553.4 万公民，相当于去年 GPFG 为每一位挪威人赚到了一辆顶配版的小米 SU7（约 29 万元）。</p><p>如此强劲的增长，也是美国科技股推动的。去年底，GPFG 的资产配置包括 71.4% 的股票、26.6% 的固定收益、1.8% 的非上市房地产和 0.1% 的非上市可再生能源基础设施。其中股票投资回报率为 18.2%，科技股的回报率更是高达 35.1%。年报中还特别写到：英伟达、苹果和亚马逊为 2024 年的回报做出了最积极的贡献。</p><p>而且值得一提的是，在 2023 年 GPFG 的高收益也来自于美国科技股的推动：其整体回报率达 16%，股票投资的收益是 21%。可见过去两年美国股市的狂飙，为 GPFG 证券带来了天量的财富。</p><p><strong>但不确定性是资产配置的天敌，从官方披露的数据看，美股拖累造成的 4150 亿挪威克朗亏损，再加上货币汇率的剧烈波动造成的 8790 亿挪威克朗损失。让基金的价值从去年底的 19742 亿挪威克朗，下降为 18526 亿挪威克朗</strong>（另有 780 亿挪威克朗，是来自政府的净流入）。</p><p>对于全球最大财富基金而言，这些亏损或许并不会造成恐慌。毕竟在 2020 年的第一季度受新冠疫情影响，GPFG 也巨亏了 1.33 万亿挪威克朗（约合 1240 亿美元），当时他们对外界表示，「我们的基金有 30 年历史，动荡面前安之若素。」</p><p>而且相比于新冠这样的黑天鹅，美股的风险 GPFG 没准早就预料到了，但可能波动幅度远超所有人的预期。</p><h2><strong>抛售美国科技股，加仓中国资产</strong></h2><p>在 2024 年的年报中，管理团队对可能面对的风险进行了强调，其中 AI 科技股票的价值修正、债务危机、逆全球化导致的世界分裂三大因素，将显著影响基金的收益。</p><p>他们做了测算：「在所有情况下，股票的损失都是相当大的，但对固定收益市场的影响各不相同。债务危机情景产生的损失最严重，该基金的价值下跌了 40%。」正如年报中所总结的：我们必须为基金回报和市场价值的大幅波动做好准备。</p><p>到了今年初，在达沃斯论坛上尼古拉·坦根又对美股发出了警告。他说，逆向投资者「最好的做法总是与大家背道而驰」，当前逆向做法应是<strong>抛售美国科技股和私募债，增持中国资产。</strong></p><p>从公开信息看，GPFG 确实在大幅增加中国资产。<strong>截至 2024 年底，基金在持仓中国的前十大重仓股中，除了对拼多多的持仓市值小幅缩水外，对其他股票的持仓市值均有所增加。</strong></p><p>对腾讯控股持仓市值高达 66.72 亿美元（约折合 479.61 亿元人民币）较 2023 年底增加 27.94 亿美元，增加幅度为 72%。是其中国持仓的第一大重仓股。对美团的持仓市值增幅超过 100%，对小米集团的持仓市值增加近 176%，对携程的持仓市值增加幅度约为 100%，对满帮的持仓市值增加幅度超过 500%。</p><p>而且 GPFG 在去年参与了 112 次首次公开募股。其中最大的三家公司中有两家来自中国，分别是美的集团和顺丰控股。</p><p>所以有理由相信，GPFG 在美股暴涨的去年，践行了尼古拉·坦根所言的逆向投资。只是船大难掉头，其重仓美股科技板块，且以被动投资策略为主，在今年一季度资本市场急剧波动的背景下，受到冲击是在所难免的。</p><h2><strong>800 亿美金，能不能投到私募股权？</strong></h2><p>回到一级市场，私募股权投资一直是主权财富基金的重要投资领域。但这位来自挪威的大金主，几乎是全球唯一将 PE/VC 拒之门外的。</p><p>尼古拉·坦根就曾在一档播客节目中打趣地说：（不投资私募股权）<strong>「这有点像你参加定向越野时，大家都朝一个方向跑，只有你朝另一个方向跑。你就得想，你是把地图拿反了还是怎么着？」</strong></p><p>于是在 2018 年，管理团队就向政府建议，将部分投资应用于私募股权领域。当时正值移动互联网发展巅峰，团队举出 Uber 和 Airbnb 两大超级独角兽的例子，大有一副「领导，再不投资就晚了」的架势。</p><p>但挪威财政部很快拒绝了管理团队的建议。原因是：担心非上市公司的透明度和管理成本过高。在当年财政部给挪威议会的基金年度白皮书里就写道：<strong>「非上市公司的投资，将在透明度、管理成本和有限的主动管理模式上备受挑战。」</strong></p><p>确实，按照 GPFG 信息披露的详细程度，私募股权投资信息高度不透明，确实是个挑战。</p><p>2023 年下半年，管理团队再次提出相关计划。并且给出了切实可行的方案：将 5% 的资产分配给私募股权投资，相当于约 800 亿美元（约 5700 亿人民币）。组建一支 10-15 人的管理团队（后续扩大到 30 人），并依靠出资欧洲和北美发达市场的私募股权管理公司来进行投资。</p><p>但事与愿违，2024 年 4 月，挪威政府再次拒绝了基金管理团队的建议。挪威财政大臣特里格夫·斯拉格沃德·维杜姆（Trygve Slagsvold Vedum）对外宣布说：<strong>「我们已经得出结论，目前不对非上市股票开放。理由是管理成本费用较高，非上市公司信息透明度较低，另外还需要达成广泛的政治共识。」</strong>总之，投资私募股权这事儿，还得从长计议。</p><p>而在今年 1 月举办的达沃斯论坛上，尼古拉·坦根接受了凯雷创始人之一大衞· 鲁宾斯坦（David Rubenstein）的采访。他说投资私募股权政府内部还在推，还在走流程。</p><p>而这次美股市场的当头一棒，或许会让挪威官方逐渐意识到，拿出不超过 5% 的资金投资在更高潜力的创业公司上，不光是财务回报的问题，更是买一张通向未来的船票。</p><p>参考资料：1.中国基金报，全球最大主权财富基金出手！2025.1.29.</p><p>2.投中网，又一个顶级 LP 不玩了</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/BQ5ajygq_9-mNBv8sLFJag">「投中网」</a>，作者：杨博宇，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 亿纬锂能大圆柱电池已装车超 3.2 万台，单车行驶程超 21 万公里</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266701503517319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 21:32:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，第二十一届上海国际汽车工业展览会（简称「上海车展」）正式开幕。亿纬锂能携 OMNI 全能电池、开源电池、飞行器电池、机器人电池、汽车电子电池等一系列核心技术产品亮相展会。</p><p>其中，大圆柱电池是该公司本次车展的核心产品，亿纬锂能副总裁、电池系统研究院院⻓江吉兵认为大圆柱电池是新能源汽车的最优解，并从多方面阐述了他的观点。</p><p>第一个是标准化，大圆柱电池契合汽车工业的效率要求。江吉兵认为，中国新能源汽车过去的 10 年里，电池产业的核心问题是产能错配问题，如何减少电池的多样化，是提升汽车工业效率很关键的一环。</p><p>相较于方形电池，大圆柱电池 10 倍的制造效率，系统零部件设计标准化和成组工艺标准化，可让电池成为汽车标准零部件。</p><p>第二个核心价值是原位升级。在新能源汽车产品迭代周期压缩至 12-18 个月的产业现状下，大圆柱电池的"固定尺寸+多元化学体系"技术路线，可以解决标准化与个性化之间的问题。</p><p>其可兼容从磷酸铁锂（LFP）、磷酸锰铁锂（LMX）到三元锂（NCM）等多种化学体系，实现电量、续航、充电时间、功率的灵活调整，可以将电池系统的研发时间缩短到 3-6 个月，并降低 80% 的研发费用。</p><p>第三个核心价值是「零膨胀」，让应力管理成为过去式。大圆柱电池的圆形结构及特殊材料使其能够在整个电池的生命周期尺寸始终如一，省去了复杂的应力管理设计，整个电子系统的存储也得以变得简单，这也是亿纬锂能坚定选择大圆柱电池走原位升级路径的底层逻辑。</p><p>「安全是电池的自然属性」。江吉兵还表示，亿纬锂能电池系统基于 1500 兆帕的双层热实心钢与 3500 兆帕的航天级玻璃纤维、全域发泡技术等叠加，让整个电子系统的底部磕碰能量吸收可达到 1000 焦，是新国标 6.6 倍。</p><p>大圆柱电池尽管在新能源汽车应用方面具备多重优势，但其生产工艺标准和要求也非常严苛。亿纬锂能能率先量产大圆柱电池，也攻克了很多技术难关，江吉兵也对此一一介绍。</p><p>首先是低温难题，亿纬锂能经过 4 年的研发攻克，实现了低内阻技术、系统保温加热技术的全新突破，让大圆柱电池可实现-30℃环境下保持 25 分钟快充，低温续航还可提升 20%。</p><p>其次是高精度成组，大圆柱电池一个系统往往包含 700-800 个电池，再叠加双面液冷和电连接结构，这成为制约系统高精度成组的一个关键门槛。</p><p>亿纬锂能在系统成组的高度方向实现了 200μm 的垂直度控制，在水平方向位置度精准到 250μm，严格把控尺寸精度，确保传热均匀一致，为电池的稳定运行和可靠焊接奠定了基础。</p><p>第三就是可靠焊接。在大圆柱电池包里，有超 1500 个焊接点，每个焊点都关乎电芯电连接的可靠性。亿纬锂能将焊接熔深精度做到了 80μm，确保了每个焊点都能稳定可靠地工作。</p><p>第四则是高致密发泡。大圆柱电池本身的强度是方形电池的 5 倍，叠加全域发泡技术后，所有的间隙都通过发泡胶形成一个整体，电池包可实现超过 15000NM 的扭转刚度，能够让汽车底盘达到超过 5 万μm 的扭转高度。</p><p>此外，3 摄氏度温控管理和 1:4 的发泡比例，确保整个发泡过程可控，进一步实现高致密发泡和超强的刚度。</p><p>江吉兵还透露，亿纬锂能在大圆柱电池方面构建的全球化专利网络已覆盖 15 个国家，累计申请超 2300 项专利，专利数量位居全球首位。</p><p>在出货量上，作为国内首家量产大圆柱电池的企业，亿纬锂能规模化量产 15 个月以来累计交付装车超 3.2 万台，单车超过 21 万公里的零事故记录。</p><p>据发布会介绍，亿纬锂能的大圆柱产品已经拓展了长安、一汽、宝马、蔚来、江淮等多家主机厂，未来将逐渐进入规模交付阶段。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新能源时代，我们需要一辆怎样的奥迪？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266652307804544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 20:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在环保法规与消费者需求的双重推动下，新能源汽车的浪潮已无法阻挡。</p><p>2025 年一季度，中国新能源新车渗透率已经超过 40%。这其中，中国自主品牌的声量越来越大，新势力品牌的商超销售模式，更是营造了一种「新能源只能买新品牌」的消费错觉。</p><p>为什么我们仍然需要关注传统品牌，尤其是传统豪华品牌？</p><p>新能源汽车渗透率取得了阶段性成绩，市场竞争加剧，已经进入「内卷」状态。汽车行业正从狂热上升期过渡至理性发展期。消费者对新能源汽车的关注重心，已经从低廉的用车成本，转移至车辆的安全性与可靠性上。</p><p>从燃油到新能源，汽车工业的基础原理其实并没有改变，汽车研发、采购与测试验证的第一指标是安全，生产制造的追求是可靠。</p><p>与新能源汽车、与智能驾驶最息息相关的零部件激光雷达，其头部供应商仍然以达到欧洲顶级主机厂的质量标准为荣。拥有百年造车历史的传统豪华品牌，依然具备不可替代的优势。</p><p>拥有经历时间验证的研发与质量标准、跨越世界各个地区的市场经验，传统豪华其实更加明白，如何造一辆让用户真正满意的新能源汽车。</p><p>奥迪便是这样一个历久弥新的品牌。除了豪华、性能与质量外，奥迪的品牌关键词还有本地化与适应性。</p><p>作为首个进入中国市场的豪华品牌，奥迪能够站稳脚跟，很重要的原因便是，研发、采购、生产、营销全链路的本地化。至今仍为豪华品牌主流做法的「加长轴距」，便是奥迪早期对中国豪华市场提出的最一针见血的洞察。</p><p>适应性则体现在，奥迪是随着市场变化而在变化的。</p><p>中国汽车消费市场尚处萌芽期时，奥迪选择了「政府用车」这一形象，抢占了广大消费者的心智高地。随着民用汽车消费蓬勃发展，奥迪果断选择转型，踏入更加年轻的市场，再次收获了销量与声量的胜利。</p><p>如今，汽车市场再度发生变化，新能源与智能化占据主流。曾经赢下两轮消费变革的奥迪，再度应战。</p><p>2025 年上海车展期间，奥迪便推出了基于 PPE（Premium Platform Electric）豪华纯电平台打造的全新车型：奥迪 A6L e-tron。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_66e06318b82449748f615d4c13f34ba8@6056299_oswg277322oswg553oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「A6L e-tron 是一辆怎样的车？」</strong></h2><p>在 2025 年，新车想要畅销的必要条件便是：现代化的、智能化的。</p><p>在智能驾驶板块，行业的热议话题，已经从「是否要搭载智驾」，发展到「搭载怎样的智驾」上了。奥迪对此的选择是：舒适、便捷与安全。</p><p>奥迪 A6L e-tron 搭载了来自华为的组合驾驶辅助系统。</p><p>采用双激光雷达和视觉融合感知方案，能实现 L2 级别的无图组合驾驶辅助功能。无论高速还是城区道路，A6L e-tron 均使用领航辅助驾驶（NOA），并且还能支持单层、多层停车场及露天停车位的复杂场景自动泊车辅助功能。</p><p>另外，在座舱板块，奥迪同样在时兴道路上做出了差异化。</p><p>与特斯拉领衔的集成大屏风格不同，A6L e-tron 采用了 14.5 英寸的奥迪 MMI 全景显示屏和 11.9 英寸奥迪虚拟座舱，副驾则搭载了防窥功能的 10.9 英寸 MMI 前排乘客显示屏既兼顾了驾驶与乘坐的体验，又实现了互不打扰，达到安全驾驶的要求。</p><p>功能方面，奥迪充分考虑了中国消费者最热切的需求。除了热门导航与音乐软件上车外，A6L e-tron 还推出了 in car KTV、in car office 等新功能，工作、娱乐等体验都能全方位兼顾。</p><p>毫无疑问的是，智能化已经成为中国消费者购车的决定性因素。在这一点上，奥迪的态度与往常一样，中国消费者需要什么，奥迪便选择什么。</p><p>在智能化之外，好用的、可靠的依然是消费者关心的。只不过，在新能源汽车上，好用与可靠的表现形式，增加了续航与补能。</p><p>A6L e-tron 搭载了来自宁德时代的三元锂高压电池，电池容量高达 107kWh，峰值充电功率可达 270kW。</p><p>也就是说，在理想条件下，A6L e-tron 可以实现充电 10 分钟，续航里程增加 294km 的表现；总电量从 10% 提高至 80% 也仅需 20 分钟，这可以大幅缓解消费者对纯电汽车的续航焦虑。</p><p>性能与四驱是奥迪的灵魂，这样的血脉，也从燃油车延续到了电车。</p><p>奥迪 A6L e-tron 搭载了奥迪全新的电动 quattro 系统的，电机最大功率可达 345kW，百公里加速仅需 4.5 秒。奥迪的运动驾控乐趣，在 A6L e-tron 上再一次得到升级。</p><p>此外，自适应空气悬架的应用，可以实现精准的动态模式切换，与高水平的舒适性调教，让奥迪 A6L e-tron 能够在高水平驾乘舒适性和运动操控之间自由切换。</p><p>不夸张地说，在 A6L e-tron 上，奥迪实现了自我超越，与保时捷联合研发的 PPE 平台，的确不容小觑。</p><h2><strong>「我们需要一辆怎样的奥迪？」</strong></h2><p>作为一家拥有 116 年历史的车企，作为一家进入中国已经 36 年的车企，奥迪非常明白，技术创新只是入场券，能让奥迪一直留在牌桌上的，其实是品牌独属的内涵与文化。</p><p>所以，透过 A6L e-tron 的设计，我们可以看到奥迪对消费者的理解：用户能选择奥迪的新能源车，首先还是因为，这是一辆具有「奥迪气质」的汽车。</p><p>奥迪初入中国市场时，用「空间豪华」牢牢拿捏了当时的中国消费者。36 年后，全新的 A6L e-tron，延续了这样的理念。</p><p>A6L e-tron，整车长宽高分别为 5087mm、1948mm、1521mm，轴距再次实现了加长，达到 3078mm。满足了中国客户对豪华行政级舒适空间的需求。</p><p>其次，设计豪华是根植在中国消费者心智中的「奥迪魔法」。</p><p>全新三维设计的大灯与尾灯、动感数字灯光签名功能，A6L e-tron 再一次拿出了引领行业审美的灯光技术，彰显了先进的灯光与科技，这一深植于奥迪基因的继承。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_e9e227d2e782487fa9a01ae01af193e2@6056299_oswg307840oswg553oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>回到文章标题，新能源时代，我们需要一辆怎样的奥迪？</p><p>想回答这个问题，首先需要理解，中国消费者对奥迪是有特殊感情的，这是一个陪伴一代中国人成长的汽车品牌。</p><p>在奥迪销量快速发展的年代，奥迪也曾经是一个年轻的、高性能的汽车品牌，购买奥迪的消费者也曾经是代表社会最新审美的年轻群体。</p><p>但 36 年过去了，在片面���光看待下，奥迪的受众似乎变成了中年人群。但如今选择奥迪的中年人，不就是曾经就是因为崇尚科技而选择奥迪的那群人吗？无论过去还是现在，奥迪的用户始终饱含对前沿科技的期待。</p><p>过去消费者想要配置时，奥迪拿出了享誉全球的四驱系统；当消费者想要更加电子化的用车体验时，奥迪便在内饰采用了三块屏幕的创新式设计。</p><p>如今，消费者希望购买一辆电动化与智能化兼具的汽车时，奥迪拿出了极具竞争力的续航、补能与智能化能力。并在外观与内饰设计上，同时满足了消费者对奥迪的情感寄托。</p><p>A6L e-tron 就是当下，奥迪对于这个问题作出的回答。</p><p>在上海国际车展上，奥迪全球 CEO 高德诺表示，「我们的产品布局攻势已然全面开启，正以强劲的势头向前推进。在接下来的两年内，我们会陆续推出一个全新的产品矩阵」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="525,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_6efd65a1222747d6afac351715903262@6056299_oswg224266oswg525oswg350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>奥迪，正用最擅长的方式，重新杀回新能源汽车的战场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 展示数字孪生工厂、成立车载游戏中心，Unity 亮相上海车展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266640500609668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:21:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，2025 上海国际车展盛大开幕，Unity 中国携三大创新技术亮相：数字孪生工厂项目、数字化智慧情感座舱，以及基于第四块屏幕的车载游戏生态。</p><p>今年是 Unity 中国深耕汽车领域的第三年，短短三年的时间里，Unity 中国已与全球 35 家知名整车厂商达成合作，累计为 77 款量产车型提供实时 3D 座舱解决方案，市场占有率超过 85%。</p><p>作为一家美国公司，Unity 中国前瞻性布局，率先推出以中国本地研发为核心的团结引擎，全面对接中国市场需求。</p><p>如今，团结引擎已接棒 Unity6，成为完全贴合本地开发环境的实时 3D 技术平台。从团结引擎、团结引擎车机版到团结引擎车机套件，Unity 中国持续以本地研发、本地服务、本地生态，推动中国智能汽车产业高质量发展。</p><p>在本次车展上，Unity 中国第一个亮点是正式发布与蔚来合作打造的数字孪生高精度工厂项目。</p><p>该项目基于团结引擎工业套件产品，助力蔚来在汽车制造场景中实现了全方位、多层次的设备数据采集和同步、AGV 调度监听、机器人运行状态监听与操控、工厂漫游等多维度技术创新。</p><p>不仅如此，该项目还通过「以虚映实」、「以虚控实」两个维度构建了一个功能完备、性能强大的元宇宙高精度工厂，助力客户实现从设计、仿真到生产、运维的全流程数字化和智能化。</p><p>本次数字孪生项目的落地，也展现出了 Unity 不仅仅是渲染平台，更成为汽车产业链的计算与数据平台，推动产业链上下游生态实现数据互联互通。</p><p>Unity 中国带来的第二个亮点是 Unity HMI 平行空间 —— 数字化智慧情感座舱，以多模态交互、AI 智能伙伴、全景 3D 视觉、实时物理渲染等创新技术，带来更具沉浸感的第三空间体验。</p><p>该方案面向主机厂商，提供包括高级 3D 地图渲染、ADAS 可视化、空间氛围营造、3D 车模直观操控、数据驱动的光影天气变化、AI+冥想空间和 AR HUD 多维信息集成等 12 大创新亮点。</p><p>除了数字孪生和智能座舱以外，Unity 中国还有更大的目标，也就是提前布局第四块屏，开启车载游戏元年。</p><p>如今，随着智能座舱技术的成熟和屏幕硬件的升级，汽车座舱已经逐步转变为独立、封闭且具备沉浸感的娱乐空间，成为电视、PC、手机之外，用户交互的第四块屏。</p><p>Unity 观察到车载游戏领域正处于从零到一的关键阶段，未来的车载游戏生态将不再是简单的内容迁移，而会涌现出大量专门为车载环境定制的原创游戏，形成一个全新的娱乐消费场景。</p><p>Unity 中国为此专门成立了车载游戏中心，展示专为车载环境深度开发的多屏互动游戏、全景声沉浸式体验、车内 XR 赛道、体感手势互动等全新车载游戏形态。此外，Unity 中国还将推出车载游戏平台及硬件 SDK，加速原生车载游戏生态建设。</p><p>未来几年，车载屏幕的交互与娱乐体验将逐渐追赶甚至超越手机平台，第四块屏幕的崛起将成为汽车产业与互联网产业的战略交汇点。Unity 中国正率先布局这一蓝海市场。</p><p>还值得一提的是，进入中国以来，Unity 积极推动国产化战略需求，已经与联发科、瑞芯微、紫光展锐、芯驰科技等多家国产 SoC 厂商建立合作，针对国产芯片实现底层优化。</p><p>在地图领域，Unity 中国与高德、腾讯、百度、四维等主流地图厂商联手，推动 3D 地图实时渲染量产落地。面向智能驾驶领域，Unity 中国为主流智驾供应商提供高效的 3D HMI 前台解决方案，助力智驾能力持续攀升。</p><p>未来，Unity 中国将持续联合本土供应商，为客户提供更高效，更本土化的产品解决方案。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 欣旺达动力亮相上海车展，发布智能电芯 2.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266621580398976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:00:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，第二十一届上海国际汽车工业展览会正式启幕。欣旺达动力携覆盖纯电、混动、商用车、低空飞行等九大场景的创新解决方案亮相。</p><p>在混动市场，凭借 60C 闪充 70C 闪放的超高功率性能与-30℃极寒耐受能力，欣旺达动力的 HEV 电池装机量已经突破 150 万台。</p><p>针对增程和插混车型的核心产品欣星耀/欣星驰系列，可以在保障 2C-6C 充电能力与最高 500+km 纯电续航的前提下，实现了-35℃可冷启动，-20℃续航保持率超 90%。同时，这些产品也通过了电芯高温针刺、12 米高空坠落等 6 项极限安全测试，支持 10 年/30 万+公里超长质保。</p><p>在纯电市场，欣旺达动力闪充电池 3.0 再度亮相，其 6C 峰值充电倍率，可实现「1 秒 1 公里」的补能效率，低温超导电解液与 3D 液冷热管理技术攻克极寒环境衰减难题，-20℃充电效率提升至常温的 90%。</p><p>在此基础上，欣旺达动力 8-10C 以上倍率的超充产品也将很快面世，将 10-80%SOC 的补能时间进一步压缩至 7 分钟，让「充电比加油更便捷」。</p><p>此外，欣旺达动力还同步推出了智能析锂边界监测系统，保障全生命周期超充不伤电池，配合磷酸铁锂版 450Wh/L 高能量密度与三元版 1000 公里续航，构建从参数领先到用户价值的完整闭环。目前，该技术已搭载于多家头部车企高端车型。</p><p>欣旺达动力「左手纯电，右手混动」的布局路线，有效实现了技术的协同发展，不仅缩短了研发周期，还推动增混车型品类进入「超快充+长续航」的新阶段。</p><p>在商用车市场，欣旺达动力开发了 1.4MW 超大功率充电的商用车电池，15 分钟极速补能，提升运力效率 400%。通过长寿命材料体系与智能策略，该电池循环寿命突破 5000 次，精准匹配 8 年 200 万公里运营周期。</p><p>其模块化 CTP 平台支持 85% 商用车型适配 ，三维定向泄压技术实现电芯级热失控防护，配合覆盖座 32 城市的智慧运维网络与电池护照碳足迹追踪，构建起了「超充+换电+梯次利用」的全生命周期闭环。</p><p>此外，欣旺达动力还与飞行行业头部企业达成了深度合作，展示了其航空动力电池技术矩阵：半固态电池能量密度突破 400Wh/kg，通过 200℃热箱与穿刺测试；大圆柱电池支持 4C 极速补能及高空抗压，搭载三维热蔓延阻断系统。</p><p>在展台上，搭载欣旺达低空飞行器电池的垂起复合翼无人机系统亮相。未来，欣旺达动力还将与客户协同布局「超充+储能」复合能源网络与空域智能管理平台，推动 eVTOL、物流无人机从单点突破迈向规模化商用，赋能低空经济万亿级赛道。</p><p>值得注意的是，欣旺达动力还在本次车展上展出了智能电芯 2.0 产品。其 2024 年北京车展发布第一代「点晶」智能电芯传感器，实现了单电芯独立管理、多维数据采集、无线通讯等技术优点。</p><p>今年新推出的智能电芯 2.0，在「点晶」智能电芯传感器基础上进行了升级，通过将多维度智能传感器集成在单颗电芯上，在具备传统 BMS 电流电压、温度检测的同时，实现了电芯内部气压、外壳形变、电化学阻抗等全新参数的获取。对应在实际场景中，具备更佳安全预警、更长荣休寿命、更高 SOX 精度、以及电芯级电池护照这四大亮点。</p><p>智能电芯 2.0 实现了电芯的「白箱运行」，通过解析影响电芯全生命周期安全的多维参数，配合欣旺达动力自研的 BMS 算法，从用户层面保障了电芯使用全生命周期过程中的安全、性能与寿命，并通过电芯级电池护照确保了全生命周期的数据可控。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>与黑芝麻智能合作，英特尔瞄准下一代智能座舱芯片｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265735356682881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:39:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤</p><p>芯片巨头英特尔，仍然在向智能汽车行业进发。</p><p>「全球汽车行业的未来正在被今天的中国创造。我们希望成为其中的一部分。」今年 4 月 23 日，英特尔首次参加了上海车展。在媒体沟通会上，英特尔英特尔公司副总裁、汽车事业部总经理 Jack Weast 再次强调了中国市场的重要性。</p><p>但在高通、英伟达两家公司牢牢把握智能座舱、智能驾驶的芯片市场份额背景下，英特尔如何打开市场？</p><p>事实上，在 2024 年初，英特尔就已经发布了第一代 SDV（AI 增强型软件定义）座舱 SOC。这与其面向 PC 市场的酷睿芯片基本同源。</p><p>然而，国内座舱市场竞争已经相当激烈，除了高通霸主，还有芯擎、芯驰等国产玩家，英特尔的座舱芯片并没有太多声量。</p><p>而这次，英特尔决定换一种策略。</p><p>上海车展上，英特尔就与黑芝麻智能达成合作，联合推出舱驾融合平台。该平台将整合英特尔的座舱 SoC，以及黑芝麻智能华山 A2000 和武当 C1200 家族芯片。</p><p>黑芝麻智能华山 A2000 主要针对全场景辅助驾驶，C1200 家族则是针对跨域融合计算的需求。</p><p>双方称，方案能满足汽车厂商从&nbsp;L2+到 L4 的驾驶需求。目前双方已经成立了联合工作组，预计今年二季度发布平台参考设计，并做量产准备。</p><p>此外，英特尔还与 AI 公司面壁智能，推出车载纯端侧的 GUI 智能体，为用户提供离线的语音指令理解、上下文记忆、个性化服务推荐和屏幕操作等功能，并理解用户的复杂对话与指令。</p><p>换句话说，通过与黑芝麻智能不同等级芯片的搭配，英特尔希望能更灵活地满足车企的智驾与座舱需求。</p><p>不过 Jack Weast 表示，虽然和黑芝麻推出了舱驾融合，但合作并不只面向黑芝麻，「英特尔愿意跟任何 ADAS 厂商合作。」</p><p>除了合作进展之外，英特尔本身的汽车产品能力也在进化。</p><p>在车展上，英特尔展出了最新一代座舱 SOC 芯片等产品，性能表现更强。相比上代，生成式和多模态&nbsp;AI 性能最高可提升 10 倍；图形性能最高可提升 3 倍。</p><p>并且，第二代座舱芯片采用了 Chiplet（即芯粒，预先制造好、具有特定功能、可组合集成的晶片）架构。</p><p>英特尔公司副总裁、汽车事业部总经理 Jack Weast 介绍道，芯粒是一种更优的成本结构。</p><p>「先进的制程节点成本高昂。如果整个芯片，都采用最先进的制程节点，成本是最高的。」如果采用芯粒架构，就可以在芯片的不同区域采取不同的芯片制程。相对成熟的功能采用旧的制程节点，成本也更低。</p><p>而基于芯粒架构，英特尔称，其第二代座舱 SOC 可以为每个功能模块匹配性能出色且合适的芯片。汽车厂商可以根据自身需求定制计算、图形和 AI 功能，降低开发成本，缩短上市时间。</p><p>在量产进度方面，英特尔表示，其第二代座舱 SOC 将于 2026 年正式搭载于量产车型。</p><p>英特尔另一个值得关注的产品线是，域控制器。</p><p>20 年前，英特尔在 CPU 等数据中心上，通过硬件虚拟化技术，来实现算力资源的调配，英特尔将其称为「软件定义架构」。</p><p>如今，英特尔想将这种「软件定义架构」的能力复制到汽车领域。</p><p>Jack Weast 解释称，假如一辆车原有 100 个电子控制单元（ECU），当娱乐系统和 ADAS 系统整合后，ECU 的数量仅从 100 降到了 99，但车企的目标可能是精简至 50 个。</p><p>如何持续削减剩余的 ECU 单元？英特尔认为，可以通过软件定义域控制器的方式，实现工作负载整合。</p><p>例如，用户开车时不会同时开空调和打开座椅加热功能，英特尔可以把这两个工作负载放在单独的设备上。原来需要两块芯片，现在只需要一块芯片。而这块芯片上，如何以最优的方式来分配资源，则是英特尔擅长的任务。</p><p>「我们可以把数据中心的经验以及其他技术加以利用。一是算力资源池化，这件事情在云端做很久了；二是应用的可动态迁移。不管底层硬件是什么，但如果把它变成一个虚拟机，算力可以内部动态调配，用最需要的那一部分算力，这才是真正意义上的软件定义汽车。」英特尔中国汽车业务销售总监 Cloud Li 说道。</p><p>但这种算力资源的调配，也需要深入车企的电子电气架构定义等底层环节。在当下中国车企们倾向于自研操作系统、掌握车辆底层能力的趋势下，英特尔如何说服车企，将是另一重挑战。</p><p><strong>以下是 36 氪等与英特尔公司副总裁、汽车事业部总经理 Jack Weast、英特尔中国汽车业务销售总监 Cloud Li 的对谈，内容经编辑</strong></p><p><strong>问：英特尔在 ADAS 上跟黑芝麻合作，为什么没有选择跟 Mobileye 合作？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>我们希望能够打造开放的平台，愿意跟任何 ADAS 厂商合作，有客户喜欢用 Mobileye 的产品，有客户喜欢用黑芝麻的产品。</p><p>这次我们和黑芝麻推出了舱驾融合，但这个概念并不仅仅针对黑芝麻。我们提供的是基于芯粒架构的芯片，ADAS 厂商可以把他们的芯粒融入我们的产品中，未来我们会跟更多 ADAS 厂商合作。</p><p><strong>问：与黑芝麻合作的舱驾融合平台，是基于芯粒的吗？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>目前还不是基于芯粒。英特尔的是座舱芯片，外部摄像头会先进入到 ADAS 芯片，然后再通过 PCIe 流入到英特尔芯片。目前是这种融合方式，但未来会打造基于芯粒的架构。</p><p><strong>Cloud：</strong>目前舱驾方案中两颗芯片之间主要依赖以太网，但问题是，座舱端是看不到驾驶端摄像头的数据。很多摄像头一定程度上是冗余的，因为一部分接在座舱端，一部分在驾驶端。英特尔通过 PCIe 把两个芯片连接在一起，可以保证实时性，车厂可以在座舱端通过 ADAS 摄像头玩出更多玩法，可以在座舱端用多模态 AI 去识别车外环境，做更多互动。</p><p><strong>提问：在英特尔看来，阻碍汽车行业完全过渡到集中式电子架构的主要障碍是什么？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>英特尔采用的是「软件定义汽车」的架构，这个架构来自于我们的数据中心，但传统的汽车厂商没有数据中心，他们之前对于「软件定义」的理解是有偏差的。</p><p>他们认为就是将软件不断更新，但实际上「软件定义」的架构是一个新的概念、新的思维，要把软件硬件完全分开，不仅是 CPU、内存，还有 I/O 方面。如果有工作负载进来，要从软件层面进行资源评估，以最优方式来分配资源。这与传统嵌入式 ECU 架构不一样。</p><p>如果把娱乐系统和 ADAS 系统整合在一起，那 100 个 ECU 只会变成 99 个，但这不是最佳的解决方案，还可能会造成系统的复杂性，跟安全相关的系统复杂性也升高。</p><p>我们想的是把 ECU 整合起来，最后从 100 个 ECU 变成 50 个 ECU，这不仅涉及娱乐系统和 ADAS 系统，还涉及空调、座椅、门锁等系统。</p><p>举个例子。我们电动汽车公司客户采用了英特尔整车架构。车里有个「哨兵模式」，电动车熄火后，「哨兵模式」能监控车周围的情况。如果这个功能做进座舱系统，会耗费 30W-40W 的电能。</p><p>但我们把这个工作负载放在 Linux Container 里面，也就是另外一个单元，而不是中央计算单元，只需要耗费 4W 的电。一旦发现紧急情况，唤醒大系统，这时候才会耗费更多电能。</p><p><strong>Cloud：</strong>补充一下，英特尔把汽车作为一个整体来看，而不仅仅是看某一个域。把座舱和辅助驾驶融合在一起，只是少了一个域控，我们的目标是把 100 个域控变成 50 个域控。</p><p>我们可以把数据中心的经验以及其他技术加以利用。一是算力资源池化，这件事情在云端做很久了；二是应用的可动态迁移。不管底层硬件是什么，但如果把它变成一个虚拟机，算力可以内部动态调配，用最需要的那一部分算力，这才是真正意义上的软件定义汽车。</p><p><strong>Jack Weast：</strong>这有非常大的潜力。比如现在一个 ECU 针对很多功能，但我们在开车时其实不会同时开空调，和打开座椅加热功能。我们可以把这两个工作负载放在单独的设备上。这意味着，原来需要两块芯片，现在只需要一块芯片。英特尔通过这样的方式，来帮助汽车厂商大幅降低成本。</p><p><strong>问：英特尔现在的发展中心是座舱，这是否意味着已经放弃智驾市场了？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>这要回到什么是真正的软件定义架构。在这样的架构中，一切都只是一个工作负载或应用程序，是 ADAS、信息娱乐、空调、卡拉 OK，可以是其他任何东西。</p><p>因为芯片与软件分离，因此不需要构建一个专用的 ADAS 芯片或专用的信息娱乐芯片，构建的是一个通用、高性能的计算平台。这种软件定义架构已经被电信、工业制造等许多行业所采用。当高性能通用计算变得足够强大时，定制化的需求就会逐渐消失。</p><p><strong>问：英特尔进入汽车市场稍微迟了一些。现在竞争格局很激烈，这是不是意味着英特尔要在价格上做一些妥协？还有其他办法帮英特尔获得更多合作方？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>英特尔进入汽车领域已经很长时间了。我们有一款信息娱乐产品应用在全球超过 3000 万辆汽车上，包括中国品牌。我们现在加强了路线图，增加了新产品线。</p><p>我们的产品与其他厂商相比，差异化优势是基于 Chiplet（芯粒）的架构。</p><p>因为行业普遍提供的是一块大芯片，不管高端车还是入门车，芯片都是一样的。不同的是，入门车型关闭了芯片 50% 的功能，但芯片制作成本是不变的。所以对很多厂商来说，大芯片还是一个成本比较高昂的解决方案。</p><p>使用 Chiplet，是一种更优的成本结构。多节点 Chiplet 也是如此，我们是汽车行业首个支持多节点的架构。</p><p>因为先进的制程节点成本高昂。如果整个芯片，都采用最先进的制程节点，成本是最高的。我们可以将其分割开来，其中小部分采用较旧的制程节点，成本更低，并且更适合这些功能。</p><p><strong>问：英特尔汽车业务在公司的营收占比多少？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>现在汽车收入还没有单独呈现百分比。但汽车业务是英特尔客户端计算事业部的一部分，与英特尔 PC 产品业务同属一个部门。这意味着，汽车业务可以更好地利用我们在 AI&nbsp;PC 上的巨额投资，并将其应用到汽车领域。</p><p>我们认为，汽车业务是英特尔的增长机会之一，并且全球汽车行业的未来正在被今天的中国创造。我们希望成为其中的一部分。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光羿科技「EC 智能后舱调光方案」亮相上海车展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267770570084745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:28:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 23 日至 5 月 2 日，上海车展隆重开幕。光羿科技携自主研发的电致变色（EC）智能调光技术亮相，推出首创「EC 智能后舱调光方案」。该方案拥有 EC 智能调光天幕、EC 智能隐私车窗和 EC 智能调光后挡、全场景自适应调节等特点。自第一代产品发布以来，光羿科技四年内已实现 20 款合作车型量产，全球用户数量突破十万。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云澎科技入选第九届万物生长大会浙江种子独角兽企业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267769243767175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:26:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 23 日至 25 日，第九届万物生长大会在杭州举行，云澎科技入选浙江种子独角兽企业 TOP100 榜单。此次大会，旨在更好地展示浙江在创业创新特别是人工智能 AI 领域的技术优势。云澎科技以 AI 技术融入未来健康产业，业务涵盖数字健康生活、数智后勤服务、元宇宙园区三大应用场景。拥有国内首创的以「AI 膳食营养师」为核心的健康膳食管理系统，为用户提供个性化的健康管理与营养指导；发布纵目百川开发平台，推动健康技术的标准化与普及化，加速健康产业的智能化进程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>霸王茶姬首家北美门店试运营</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267758549455240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:15:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 26 日，霸王茶姬首家北美门店正式对外试运营，选址位于美国洛杉矶人气商场 Westfield Century City，紧邻比佛利山庄和西洛杉矶等重要区域。试运营首日，霸王茶姬北美首店就受到本地用户欢迎，门口排起长队。作为现代茶引领品牌，霸王茶姬在 2019 年就开始布局全球化，目前已在马来西亚、新加坡、印尼等东南亚市场开设上百家门店。此次北美首店开业是霸王茶姬全球化征程的重要一步，也是现代茶走向世界的关键一局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行公开市场实现净投放 900 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267757813125767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:15:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，中国人民银行以固定利率、数量招标方式开展了 900 亿元 7 天期逆回购操作，投标量 900 亿元，中标量 900 亿元，操作利率为 1.50%，与此前持平。因今日无逆回购到期，当日实现净投放 900 亿元。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港保监局：内地访客去年来港投保额同比增逾 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267757014192520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 10:14:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日消息，香港保险业监管局公布 2024 年临时统计数字，源自内地访客的新造保单保费为 628 亿港元，同比增长 6.5%，占个人业务总新造保单保费约 28.6%；这些保单大部分以非整付方式支付，终身寿险、危疾及医疗保险分别占总数的 59%、28% 和 5%。香港保监局表示，保险业 2024 年长期业务 (不包括退休计划业务) 的新造保单保费为 2198 亿港元，同比增长 21.4%。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏州恒道餐饮管理有限公司完成 1200 万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267720588169861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:37:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，苏州恒道餐饮管理有限公司旗下品牌「福来魏」完成 1200 万元 A 轮融资，本轮由上海潮信实业投资有限公司投资。此次融资将主要用于供应链体系升级、数字化系统建设及全国市场拓展。福来魏创立于 2017 年，以陕西凉皮、肉夹馍、油泼面三大爆款为核心，延伸出 30 余款高复购率产品矩阵。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>纳芯微汽车芯片累计出货 6.68 亿颗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267719973180038?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:36:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，纳芯微亮相 2025 年上海国际车展 5.2 馆「中国芯」展区。据介绍，截止 2024 年，纳芯微汽车芯片累计出货量达 6.68 亿颗，仅在新能源汽车三电系统领域，纳芯微已为近 400 家零部件供应商建立深度合作，为主驱逆变器、车载充电机（OBC）、电池管理系统（BMS）等领域提供完整的芯片解决方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>许晓征任深圳金融监管局副局长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267705271259521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:21:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 27 日，国家金融监督管理总局深圳监管局网站「局领导」栏目更新显示，许晓征任国家金融监督管理总局深圳监管局党委委员、副局长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万事网联推出支付标记化服务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267704759390848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 09:21:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 25 日，万事网联正式推出支付标记化服务。支付标记化服务，即应用支付标记化技术（Tokenization），替代银行卡卡号、卡片验证码、支付机构支付账户等敏感信息，并通过设置支付标记的交易次数、交易金额、有效期和支付渠道等约束规则，从源头控制信息泄露和欺诈交易风险。通过这项服务，交易全程无须出现银行卡卡号、有效期等关键信息，持卡人可以实现在数字钱包或超级应用上的无卡支付，还可以绑定智能手机、可穿戴设备在线下使用，在保障安全的同时提升支付便利性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团：「因使用双开或京东软件，被永久停止接单」系恶意 P 图造谣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267671401583241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 08:47:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，美团发布声明称，在澄清「去其他平台跑单会被美团永久封号」的谣言后，社交平台上依旧出现了骑手 App 显示「永久停止接单原因为：存在使用双开或京东软件的行为」的谣言图片。经核实，该图片源自平台封禁违规抢单外挂的正常提示页，但 ip 地址在广东的个别网民，对图片进行恶意 P 图后，极少数网民在微信群内进行传播。目前公司已针对谣言传播情况进行证据固定，将通过法律手段维护自身权益。对于恶意发布上述不实图片，持续散播谣言的虚假摆拍账号、幕后推手，公司也会加大固证和打击力度。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 五一档新片预售票房破 2000 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3267664154874504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-27 08:39:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版数据，截至 4 月 27 日 0 时 35 分，2025 年五一档新片（含重映）预售总票房（含点映）突破 2000 万元，影片《水饺皇后》《猎金·游戏》《人生开门红》《雷霆特工队*》《苍茫的天涯是我的爱》暂列前五。​​​]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新版国家衞生监督抽查计划发布，首次明确打击网络「医托」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266793898152585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:54:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家疾控局等 3 部门近日联合发布医疗衞生领域《2025 年国家随机监督抽查计划》。相较于 2024 年计划，2025 年计划在监管范围等方面作出调整，新增互联网诊疗、精神衞生等监管领域，并首次明确打击网络「医托」等新型违法行为，进一步强化公共衞生和医疗秩序治理。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国电商平台集体提价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266793356693894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:54:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期特朗普关税政策导致全球贸易紧张局势加剧，商家运营成本上升。据美国媒体 4 月 25 日报道，美国亚马逊等电商平台上不少商家已经开始提高商品的售价。根据一家价格分析机构提供的数据，自 4 月 9 日以来，美国亚马逊网站上近 1000 种商品的价格出现明显上涨，涵盖服装、家居用品、电子产品和玩具等多个类别，平均涨价幅度接近 30%。包括 Temu、希音等多个跨境电商平台均已发布公告称，由于「近期全球贸易规则及关税变动」导致运营成本上升，将从 4 月 25 日开始实施价格调整。社交媒体上也有大量美国网友感叹道，一夜之间购物车里的东西都变贵了。 (央视财经)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首款三涵道穿戴式单人飞行器在杭州成功首飞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266792699842948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:53:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国内首创基于三涵道构型的穿戴式单人飞行器在杭州成功首飞。该飞行器由杭州智元研究院研发，续航里程≥8km，最大飞行高度≥1km，续航时间≥20min，最大速度≥60km/h。杭州智元研究院高级工程师田聪玲介绍，其采用涵道动力与舵面融合控制，有高效、可靠的特点。在人机交互方面，该飞行器可配合 AR 头盔和摇杆操作实现智能交互，在自动驾驶状态下能解放双手，实现高空作业。从应用看，其可应用于应急救援、飞行体验、低空经济空中作业等场景。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞发布新一代智慧课堂解决方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266791713018503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:52:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 25 日，在 AI 赋能基础教育教学变革学术交流大会暨第五届教育装备学术大会上，科大讯飞副总裁周佳峰正式发布新一代智慧课堂解决方案，包括更新后的「星火教师助手」「AI 黑板」和「AI 学伴」。其中上线后的 AI 学伴，覆盖课前预习、课中学习、课后复习、精准备考、家校共育等全场景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首个商用智算升腾超节点正式发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266791049351814?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:51:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 26 日，中国电信粤港澳大湾区智算升腾超节点发布会，在韶关数据中心集群——中国电信粤港澳大湾区智算中心举行，全球首个商用智算升腾超节点正式发布。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美政府律师：移民局正在恢复部分国际学生签证登记</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266790544413321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:51:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国媒体 25 日援引美国政府律师宣读的声明报道，美国移民与海关执法局正在撤销终止美国各地一些国际学生合法身份的决定，并恢复相关人员的签证登记。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：3 月初以来外国投资者已抛售价值 630 亿美元的美国股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266682199151236?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 16:00:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着美国企业业绩前景受到关税政策的影响，资本市场上它们的股票也大量遭到抛售。据美国有线电视新闻网 24 日报道，早在美国政府刚开始威胁要推出关税政策时，许多投资者就已经开始抛售其手中持有的美国公司股票。报道称，今年第一季度，仅包括，摩根大通首席执行官杰米·戴蒙，和「元」公司创始人扎克伯格等在内的 10 名美国富豪，就抛售了总价值达 39 亿美元的美股。另据美国彭博新闻社 25 日报道，美国高盛集团称，自 3 月初以来，外国投资者已经抛售了价值 630 亿美元的美国股票。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 升级 GPT-4o 模型，提升智能和个性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266681402397319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 16:00:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼在社交媒体上表示，已经升级了 GPT-4o 模型，目前在智能和个性两方面都有所提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>教育部举办人工智能校长局长专题培训班</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266681071374976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:59:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[教育部举办人工智能校长局长专题培训班。教育部党组书记、部长怀进鹏强调，要优化知识体系，提升师生素养技能，加快建设人工智能课程体系、推进课程教材建设，全面提升教师的智能素养和育人本领。要深化平台应用，赋能教育改革创新，建强用好国家智慧教育平台，深入实施人工智能赋能教育行动，加快智能基础设施提档升级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>