<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>科氪 | 超凡进化！ROG 2025 全系笔记本新品重磅发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112678787780358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 21:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>核心亮点：</strong></p><p>l&nbsp;<strong>ROG 2025 新品：</strong>旗舰专业电竞本 ROG 枪神 9 超竞系列、专业电竞本枪神 9 系列、旗舰游戏本魔霸 9 系列、专业性能轻薄本幻 Air 系列、全能平板笔记本幻 X 2025、新一代 ROG XG 显卡扩展坞齐亮相</p><p>l&nbsp;<strong>性能超进化：</strong>独家首发 AMD Strix Halo，全新英特尔酷睿 Ultra&nbsp;200 系列和 AMD 锐龙 9000 系列 HX 高性能平台、新一代 NVIDIA GeForce RTX 50 系列笔记本电脑 GPU</p><p>l&nbsp;<strong>ROG 星云屏 2.0：</strong>搭载全新 ROG 超视技术，可减少 55% 的光反射，环境光对比度至高提高 4.5 倍，超沉浸视感</p><p>l&nbsp;<strong>全新模具设计</strong>：枪神 9 超竞系列首次搭载光显矩阵，枪神系列全系升级免工具快拆后盖和 Q-Latch SSD 卡扣，幻 X 2025 接口更丰富，魔霸 9 系列升级 16 英寸与 18 英寸模具</p><p>l&nbsp;<strong>散热再颠覆</strong>：枪神全系升级冰川散热架构 3.0 增强版，3 风扇+立体风道后出风设计+端到端均温板+三明治冰翼鳍片，幻 X 散热全面升级，魔霸系列升级三风扇架构</p><p>&nbsp;</p><p>北京时间 2025 年 1 月 7 日晚 19:00，「解锁 ROG Lab：只为超越」CES 2025 ROG 新品发布会，正式发布包括旗舰专业电竞本 ROG 枪神 9 超竞系列、专业电竞本 ROG 枪神 9 系列、旗舰游戏本 ROG 魔霸 9 系列、高性能游戏本 ROG 魔霸新锐系列、全能平板笔记本 ROG 幻 X 2025、专业性能轻薄本 ROG 幻 Air 系列及 ROG XG 显卡扩展坞全数亮相。凭借全新英特尔、AMD 和 NVIDIA 平台、首发独占 AMD Strix Halo 处理器，创新模具设计、进阶版星云屏及冰川散热架构再升级，实力强大的 ROG 产品矩阵将再度赋予玩家卓越的使用体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_94b72a8b8f1d4add9f69c1771af70726@517825446_oswg652043oswg1920oswg700_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><h2><strong>ROG 枪神 9 系列: 专业电竞本标杆</strong></h2><p>ROG 枪神 9 全系尽数登场，其中包括 16/18 英寸旗舰专业电竞本 ROG 枪神 9/9 Plus 超竞版、16/18 英寸专业电竞本 ROG 枪神 9/9 Plus。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2035,2035" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_610b5b5110be4c6babc7225f09381315@517825446_oswg2720414oswg2035oswg2035_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>枪神 9 全系采用英特尔酷睿 Ultra 200 系列 HX 处理器，配备 NVIDIA GeForce RTX 50 系列笔记本电脑 GPU，性能再进阶。星云原画屏及星云屏均采用 ROG 超视技术，ROG 星云屏 2.0 时代正式开启。全系模具均实现升级，底部采用无工具快拆设计，配合光感断电技术，内存及硬盘升级更加安全轻松，底部灯带升级为全环绕式 RGB 灯带，个性十足。机身配备雷电接口和三个 USB-A&nbsp;10Gbps 接口，支持 Wi-Fi 7，畅享高速连接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2150,2150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_efa1c0657f464bc79f75fdf5d4a42383@517825446_oswg3953155oswg2150oswg2150_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>同时，枪神 9 全系均内置了 ROG 冰川散热架构 3.0 增强版，在三风扇架构和暴力熊二代液金基础上，还优化了风道，采用立体进风后出风设计，引入全新的端到端均温板，以及三明治冰翼鳍片，确保了至高 240W 的核心总功耗与优异的噪音水平，展现天花板级散热解决方案。全系加入 ROG 超视技术，内置抗反防炫膜可减少 55% 的光反射，并将环境光对比度至高提升 4.5 倍，适应不同光线环境，画面不泛白，无惧光影干扰。</p><p>枪神 9/枪神 9 Plus 搭载全新英特尔酷睿 Ultra&nbsp;200 系列 HX 处理器，枪神 9 至高配备 NVIDIA&nbsp;GeForce&nbsp;RTX 5070Ti 笔记本电脑 GPU，枪神 9 Plus 至高配备 NVIDIA&nbsp;GeForce&nbsp;RTX 5080 笔记本电脑 GPU，硬核性能实力再进阶。二者屏幕均升级至 ROG 星云屏 2.0，支持 ROG 超视技术，拥有 2.5K 高分辨率、240Hz 高刷新率、3ms 疾速响应时间，100% P3 广色域覆盖，画面出彩清晰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_eef29cd7383a486b8416e28f91b262da@517825446_oswg1675918oswg2560oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>&nbsp;枪神 9 超竞版/枪神 9 Plus 超竞版同样采用全新 Intel 酷睿 Ultra&nbsp;200 系列 HX 处理器，至高配备 NVIDIA&nbsp;GeForce RTX 5090 笔记本电脑 GPU，核心总功耗可达 240W。屏幕升级至 ROG 星云原画屏 2.0，拥有 2.5K 240Hz 3ms 100% P3 广色域，支持 Mini-LED 技术，高达 2000 个调光分区，峰值亮度提升至 1200nits，采用 20000Hz 超高频 PWM 调光，画面表现再度跃升。其 A 面还创新性融入经典光显矩阵，支持自定义动画及图文视频，潮酷有型。凭借出色的软硬件设计，ROG 枪神 9 系列已再度诠释，何为旗舰电竞本标杆形态。</p><h2><strong>ROG 魔霸 9 系列&nbsp;：旗舰游戏本新皇</strong></h2><p>作为硬核玩家的专业之选，旗舰游戏本 ROG 魔霸系列再度延续「电竞基因」，推出 16 英寸机型魔霸 9、魔霸新锐锐龙版和 18 英寸机型魔霸 9 Plus。硬件上，搭载 AMD 锐龙 9 16 大核高性能处理器，至高 NVIDIA&nbsp;GeForce&nbsp;RTX 5070Ti 笔记本电脑 GPU。值得一提的是，魔霸 9 还推出了搭载锐龙 9 9955HX3D 的版本，采用「Zen 5」架构，4nm 先进制程，L2+L3 缓存高达 144MB，有望成为 25 年度全新移动端游戏跑分王。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3168,1782" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_2bf4844825da465d8db961b4a00720f4@517825446_oswg2756925oswg3168oswg1782_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>魔霸 9 系列搭配的 2.5K 240Hz 电竞屏同样升级至星云屏 2.0，全新超视技术加持，游戏、观影时无惧环境光影响。散热方面，全系升级冰川散热架构 3.0，以三风扇设计、内吹散热及环绕式出风为基础，提供卓越散热效率。强力平台、前沿显示技术与优秀调校的加持，全面满足硬核玩家所需。</p><h2><strong>ROG 幻 X 2025：最强全能平板笔记本</strong></h2><p>全能平板笔记本 ROG 幻 X 2025 重磅升级，通过出色的性能表现，全面的场景覆盖与沉浸式的使用体验，将再度刷新大众对于平板笔记本的认知。配置上，ROG 幻 X 2025 全球独家首发全新 AMD Strix Halo 处理器，桌面级性能，拥有 16 大核和 40CU 超大规格的 Radeon 8060S 集显，超高性能媲美独立显卡，NPU 算力达 50 TOPS，构成三合一多模态 CPU。幻 X 2025 配备了 32GB 或 64GB 四通道 8000MHz 超高频共享内存，拥有 256bit 超高位宽，内存和显存可灵活分配调节，可根据使用需求提升游戏性能、生产效率和 AI 性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1792,1008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_3b80bc7e2f544bf183a8c7ecbd56c52b@517825446_oswg913602oswg1792oswg1008_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>为了做到这些进化，其内部重新设计，采用 14 层 PCB 设计，主板面积相较上代减少 15.5%，并升级到 14 相供电模组，以获得更高的能耗表现。优化的内部空间使得幻 X 2025 的电池从上一代的 56Wh 升级到 70Wh，续航得到大幅提升。内置的冰川散热架构也重新打磨升级，不仅扩大了进风口，以增加内部气流，还配备了两个增加了内吹设计的第二代 Arc Flow 绝尘风扇，疾速排出内部热量的同时，也降低了屏幕温度，触控体验更舒适，配合全新均温板和更大面积冰翼鳍片，高负载下亦可稳定运行。</p><p>整机采用 CNC 一体成型工艺打造，全新 RGB 透明视窗加持，更大键帽和触控板让操作得心应手。机身扩展性同样经过大幅升级，配备双 USB4、USB-A 10Gbps、HDMI 2.1、MicroSD 以及全新的控制中心键，此外，为了应对高性能输出与高速外接设备所需的供电需求，幻 X 2025 还配备了全新的 200W 方口适配器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_0c052e3eb57d4615adb4bed1c9c2d5bc@517825446_oswg927816oswg1920oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>ROG 幻 X 2025 屏幕搭载 13.4 英寸 2.5K 可触控 ROG 星云屏，表面采用康宁 5 代玻璃和 DXC 涂层，防刮耐磨，有效降低光反射，支持 180Hz 高刷新率、500nits 高亮度。同时，随机附赠 4096 级压感触控笔，方便使用。此外，还支持 Wi-Fi 7，配备背面 1300 万像素+正面 500 万像素+IR 红外摄像头。作为集高性能、多场景应用的产品，幻 X 2025 已全面定义最强平板笔记本形态。</p><h2><strong>ROG 幻 14/16 Air 2025：专业性能轻薄本</strong></h2><p>专业性能轻薄本 ROG 幻 14 /16 Air&nbsp;2025 延续了品质感及精致做工，机身采用 CNC 铝合金一体成型，铂月白、日蚀灰双配色可选，A 面标志性的光线矩阵支持个性定制。本次幻 Air 系列在机身重量和尺寸基本维持不变的情况下，性能迎来大幅升级。幻 14 Air 在薄至 1.59cm，轻约 1.5kg 的机身内搭载 AMD 锐龙 AI 9 HX 370 处理器、至高可选配 NVIDIA RTX 5080 笔记本电脑 GPU。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1766,993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_3f64e0b1f8164a23bc0550b5ac049d41@517825446_oswg915959oswg1766oswg993_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>幻 16 Air 则保持了薄至 1.49cm，轻约 1.85kg 的轻量化机身，拥有 Intel 和 AMD 两版本可选，Intel 版配备 Ultra 9 285H 处理器，AMD 版本配备锐龙 AI 7 H 350 处理器，GPU 方面至高可选配 GeForce RTX&nbsp;5080 笔记本电脑 GPU。全系列均标配 32G 高频内存和 ROG 星云屏，OLED 屏幕面板带来 0.2ms 疾速响应时间，同时支持 G-SYNC 技术与 HDR&nbsp;Trueblack 500 认证。此外，还有超大触控板、静音 RGB 键盘、支持 Wi-Fi 7。视觉之外，ROG 幻 Air 系列的音频体验同样极为出色，支持杜比全景声，其拥有 6 扬声器阵列，由低音喇叭与高音喇叭共同构成，可带来震撼的听觉享受。</p><p><strong>ROG XG 显卡扩展坞: 旗舰战力，极致便携</strong></p><p>全新 ROG XG 显卡扩展坞带来革命性升级，在小于 1kg 的机身内，内置 NVIDIA 新一代 GeForce&nbsp;RTX 5090/RTX 5070Ti 笔记本电脑 GPU 和 330W 电源。整机采用未来主义透明风格设计，内置 RGB 灯效，支持神光同步，玩家可自由设置不同颜色灯效，配合科技感十足的黑透外壳，个性炫酷。全新 ROG XG 显卡扩展坞让更多用户轻松享受到旗舰级的性能体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_48b00534f17f4ec4910827c68a397c85@517825446_oswg1077823oswg2560oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>ROG XG 显卡扩展坞拥有丰富接口，配备雷电 5 接口，出厂附带长度 1m 的双 Type-C 口线材，通用性大幅提升，拥有雷电 5、雷电 4、USB4 的设备均可使用。支持 PD3.1 供电（至高 140W）、 1 个 HDMI 2.1、1 个 DP 2.1、2 个 USB-A&nbsp;10Gbps、1 个 RJ-45（5Gbps）网线接口和 1 个 SD 读卡器，全面满足玩家扩展之需。内部散热同时迎来大幅升级，散热效率更高，噪音更低。</p><p>CES 期间，ROG 正式官宣 Ned Luke 加入 Team ROG 成为 ROG 全球代言人。作为《GTA5》麦克的配音演员，Ned Luke 继 2024 年参演《ROG 旅行社》的成功合作之后，2025 年加入 Team ROG，双方将有更深度的合作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李开复独家回应：盲目坚持负担不起的东西，并不是健康的选择 | 智涌独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112477146287624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:30:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「我们做的是商业公司，不是‘零一万物技术实验室’。」</p><p>放弃模型？被阿里全盘收购？2025 年的第一周，大模型六小虎之一的「零一万物」深陷舆论漩涡。</p><p>2025 年 1 月 7 日，《智能涌现》与漩涡中心的零一万物创始人李开复，进行了一场对谈。这位「最资深的 AI 创业者」，回应了近日零一万物的人员变动和业务拆分：</p><p>「创业公司第一年打法未必合适第二年，调整和转型是创业之必然。今年是商业化的决胜之年，零一万物的业务优先级也要做出相应的调整。」李开复对《智能涌现》表示。</p><p>就在一天前，流传在网上的一则消息，直指零一万物「将卡和预训练团队卖给了阿里」。当日晚，李开复亲自在朋友圈辟谣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_e207944553954ac3900c9e7cabbcaccd@5783683_oswg81865oswg1080oswg711_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李开复在朋友圈的回应。</p><p>这次变动的关键，在于零一万物预训练和 Infra 团队的去向。</p><p>李开复告诉《智能涌现》，<strong>愿意继续训练超大参数模型的成员，加入了零一万物和阿里云成立的「产业大模型联合实验室」</strong>。</p><p>《智能涌现》了解到，2024 年 12 月中旬，两个团队陆续收到调整通知，而后在 12 月底，预训练团队收到阿里「通义」的 offer，Infra 团队则收到了阿里智能云团队的 offer。</p><p>「阿里收编」的背景，源自零一万物的一个判断：初创公司投入超大模型预训练的性价比，太低了。</p><p>「大家都看得很清楚，只有大厂能够烧超大模型。」李开复告诉《智能涌现》，零一万物 2024 年以来的目标，是做小参数、适中的行业模型，「超大模型的用处在于可以教较小的模型，所以我们就需要一个训得起大模型的大厂合作。」</p><p>李开复口中的「大厂」，就成了零一万物的老股东阿里。「零一万物中还有不少成员有 AGI 的梦想，这部分成员就可以选择加入实验室。」李开复提到。</p><p>而至于「卡被收购」的传言，李开复直言，零一万物是通过云服务的模式训练模型：「我们自己也不拥有卡，我们怎么去卖？」</p><p>如何赚钱，成了这家独角兽 2025 年最重要的命题。除了模型训练策略的调整，零一万物还将游戏、金融等 AI 业务考虑拆分，进行独立运营和融资。</p><p>拆分的逻辑，来源于创新工场时期孵化项目的经验。李开复告诉《智能涌现》，当团队非常聚焦在一个垂类，他们更能做深做透。</p><p>当然，零一万物拆分业务的逻辑也相当现实，「<strong>先去找投资人聊，看有没有人愿意投</strong>」。</p><p>「创业公司的生存之道是要考虑怎么样去善用每一块钱，而不是弄更多 GPU 来烧。」李开复总结。</p><p>以下是《智能涌现》与李开复的对话，略经编辑：</p><h3><strong>超大模型，交给阿里训</strong></h3><p><strong>《智能涌现》</strong>：围绕事件的焦点，零一万物的预训练团队和 Infra 团队，到底发生了什么？</p><p><strong>李开复</strong>：我们跟最大的投资者阿里一直在沟通，也成立了一个联合实验室（产业大模型联合实验室）。联合实验室会是做更有 Scaling Law 方向性的工作，这个是阿里来主导。</p><p><strong>那我们有一些成员擅长和愿意投入 Scaling Law ，所以部分团队会通过联合实验室和阿里深度整合。</strong></p><p><strong>《智能涌现》</strong>：意味着预训练团队和 Infra 团队可以自行选择去阿里，或者留在零一万物？</p><p><strong>李开复</strong>：这些细节就先不多说了。</p><p>能透露的是，现在有一个做超级大模型的巨大机会，阿里决定要往前冲，我们也为阿里鼓掌。在过去的一年半里，我们确实有一些优秀的成员还对这件事情抱有很大热情。那双向选择是很自然的。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：预训练和 Infra 团队加入阿里，是不是意味着零一万物正式放弃预训练了？</p><p><strong>李开复</strong>：我们理想化的「预训练」是做务实的、小而快的，然后以商业性价比来评估的模型。</p><p>之前 OpenAI 前联合创始人 Ilya 说，Scaling Law 已经到了尽头。意味着巨大的模型要花很多的钱，得到的效率也不会像以前那样递增。所以必然只有大厂能烧超大的模型。</p><p>随着 Yi-Lightning（零一万物的 20B 模型）获得了比较好的市场反馈，我们也看到以后零一的角色应该是做相对快而小，而且便宜的模型。以后训练的模型不会比 Lightning 更大了。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：1 月初零一万物和阿里云成立实验室训练大模型，两方的角色定义是什么？</p><p><strong>李开复</strong>：超大模型的用处在于它可以教较小的模型，我们叫做「teacher model」，大模型用数据蒸馏、数据合成等方法，教小模型能力，是训练模型的一种策略。</p><p>虽然大模型可能很贵，也比较慢，但是它是中国大模型在应对科技封锁时，必须要占据和坚守的创新生态位和安全底线。</p><p>所以我们觉得要和一个烧得起大模型的大厂合作，以后超大的模型由阿里训练，我们就可以用小而精的团队来做小而便宜的模型，拥抱应用的爆发。</p><p>很多人还是抱着超大模型的梦的，那么这些人就非常适合加入阿里主导的联合实验室。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：传闻中零一万物的卡（指 GPU）卖给了阿里，是怎么回事？</p><p><strong>李开复</strong>：卡的事情我不知道是哪里出来的。我们自己也不拥有卡，怎么去卖啊？所以卡的事情无法回应。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：不自己买卡建集群，购买云服务，是 AI 初创公司的常态吗？</p><p><strong>李开复</strong>：大家认为小公司不适合超大模型，所以那些有上万张卡的小公司，可能要重新考虑，不烧大模型的话，卡要不要减少。</p><p>我觉得这是一个行业通用的思考。<strong>我们不再做这件事情不是说不相信 Scaling Law，而是说我们把用更多卡烧超大模型这件事情，交给能够做 Scaling Law 的大公司，比如说阿里，然后我们跟它合作，这才是生存之道</strong>。</p><h3><strong>七成收入来自 B 端</strong></h3><p><strong>《智能涌现》</strong>：您的辟谣朋友圈提到，2024 年零一万物的确认收入已经有一个多亿了。这主要来源于哪些业务？</p><p><strong>李开复</strong>：实际上我们一开始以 To C 为主，而且 To C 我们一开始就做出海。我们有明确的认知，2024 年在国内做 To C 比较难商业化变现，所以国内我们基本上坚决不烧钱获客，去做 To C 产品。</p><p>在 C 端，<strong>我们去年达成的业绩，大概有 2-3 成来自出海的付费产品</strong>，比如 PopAi，它是一个生产力工具。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：那意味着也有七成的收入来自 B 端？</p><p><strong>李开复</strong>：To B 是在 2024 年下半年，我们经历了半年的战略转型。因为我们先打磨了大模型技术，过程就像是通过技术在找场景。</p><p>所以 To B 我们也做了多种尝试，其中一个就是游戏产业，下半年整体也有比较好的增长。我们在金融和能源行业也有不错的增长。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：从上半年的 To C 转到下半年的 To B，业务形态的变化是相当大的。</p><p><strong>李开复</strong>：可能外界会感觉 2025 年 1 月初开始变动比较大，实际上我们已经规划了数月时间。我们整体的组织、资源的配置、项目优先级的排序，哪些做和不做，其实经过了系统性的整体梳理，在年末开始有了一些里程碑的体现。</p><p>比如我们和阿里谈联合实验室，也谈了一段时间，近期才官宣。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：近一年来，零一万物整体的组织、资源的配置，有哪些变动？</p><p><strong>李开复</strong>：我们的组织架构调整主要在于增加 To B 的功能，能够带来更多行业大模型的合作。</p><p>所以我们内部团队也做了相应的调整。比如落地要有非常强的售前，以及聆听客户需求、跟进策划产品和商业模式的团队。我们还要有强的工程研发，因为这些应用需要标准化、平台化。我们坚持不做接一单赔一单的 To B 生意。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：零一万物专注训练小模型，怎么做商业化？</p><p><strong>李开复</strong>：我们认为极速的、高性价比的模型特别适合做产业模型。这不是说我们要做 3B、4B 的模型，这些过小的模型在很多场景是不 work 的。</p><p>同时我们也不会继续做超大参数的模型，因为这些超大模型在车企、金融、游戏等很多领域也不适用。我们要做的是和 Yi-Lightning 相似规模，或者更小一点的模型，能够适用于更多行业场景。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：零一万物在行业 To B 起步是比较晚的，怎么弥补后发劣势？</p><p><strong>李开复</strong>：我们会主打几个业务。我们不像有些 AI 公司，能够雇 300 个销售。我们会用我个人的人脉去切入一些非常好的领域和公司，然后去找到可以做标配解决方案的领域。</p><p>同时，我们可以跟创新工场联动，创新工场孵化的很多领域的公司，跟我们都是非常互补的，可以合作。</p><p>以及我们觉得行业模型还不够细分，比如我不认为金融是一个赛道。我们会在行业的基础上再向下细分赛道。这里我就不能讲细节了，因为讲了别人就知道你在做什么了。</p><h3><strong>我们是商业初创公司，不是技术实验室</strong></h3><p><strong>《智能涌现》</strong>：我们了解到，2025 年 1 月初的一次内部会上，你提到零一万物要「全面向应用看齐」。</p><p><strong>李开复</strong>：一开始我们肯定带着追求 AGI 的理想，吸引了非常多有强大技术魂的同事，验证了我们能够做出世界级的技术。</p><p>但某种程度上，<strong>今年会是大模型公司商业化的淘汰年</strong>。如果大家不能走过这个坎，不能去验证技术能够真正落地到应用，就会面临淘汰的可能性。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：「真正落地到应用」的评判标准是什么？用户数？营收？还是利润？</p><p><strong>李开复</strong>：我们觉得的核心就是<strong>这个应用必须要能够赚钱，要能够带来收入，而不是盲目的做这个增量，盲目的做用户数。</strong></p><p>所以要「全面向应用看齐」，是指：<strong>当你真的有技术，没有应用的时候，这基本上只是一个实验室。</strong></p><p>我们做的是商业公司，不是「零一万物技术实验室」。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：听说公司对部分业务做了拆分，成立子公司独立运营和对外融资。</p><p><strong>李开复</strong>：这其实很像创新工场 run 了很久的孵化模式。比如前阵子被报道的「零一绿洲」（零一万物 AI 游戏子公司）的拆分，这个业务我们也 run 了几个月，觉得它能够跑起来。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：为什么拆分？</p><p><strong>李开复</strong>：当你的团队非常聚焦在一个垂类，而且这个垂类是你预测是可以做大垂类的时候，他们会更专注，更可能把这个行业做得更深、更透。</p><p>所以相比于在一个想做多行业的团队里面，独立之后能够更专注，也能够接触专有的资源。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：评判业务要不要拆分的标准是什么？</p><p><strong>李开复</strong>：先去找投资人聊，看有没有人愿意投。</p><p>如果盲目地拆分，万一团队自己没办法充分的造血，实际上是没有必要的。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：很少有初创企业一下子同时做这么多业务方向，会分散精力吗？</p><p><strong>李开复</strong>：我们还是希望未来能够实现一个 To B 的平台。其中有不少中央研发的成本，是由业务线来共同分担的，可能 20% 花在这条，30% 花在另一条，50% 做大家通用的工具链等。</p><p>同时，业务跑出来，有时候是因为风口，有时候是因为概念，很难去规划，不同方向得边做边看。当然希望我们今年可以做出几条明星产品线。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：经历这一年半，你对 AI 创业有怎样的新理解？</p><p><strong>李开复</strong>：要勇于主动调整，看清什么是对的战略路线。创业公司<strong>第一年的打法未必适用于第二年，此时如果盲目坚持一些负担不起的东西，对初创公司来说并不是正确和健康的选择</strong>。</p><p>我们希望我们的未来是有更强的确定性，这样我们也更有信心去达成目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_f3ddcf54de0a4d378d21472048da4e3a@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_8bac857851e6473c87a16c837c9000a3@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉全自动驾驶系统故障频发，小鹏与大众合作在中国建立超高速充电网络｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112513603685894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 18:13:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉全自动驾驶系统故障频发，用户遭遇困境</strong><br>&nbsp;</h3><p>要点：2025 年 1 月 6 日，特斯拉全自动驾驶（Full Self-Driving, FSD）系统的计算机系统发生频繁故障，导致多位用户在使用过程中遇到严重问题，甚至出现了危险的驾驶状况。特斯拉的全自动驾驶功能是该公司最具创新性的技术之一，但近期的计算机故障问题引发了车主的广泛关注和投诉。</p><p>多位特斯拉车主表示，在使用全自动驾驶系统时，他们的车辆突然发生了系统崩溃，导致 FSD 功能无法正常工作。有些车主报告称，车辆在行驶过程中突然失去导航指令，或是自动刹车系统出现了误判，导致车辆在高速公路或城市道路上突然减速甚至停下。更严重的情况发生在高速公路上，特斯拉的全自动驾驶系统没有及时识别前方的障碍物，导致车主不得不手动介入，避免了可能的碰撞事故。</p><p>一些车主在社交媒体上反映，计算机故障导致的困境不仅影响了驾驶体验，还在某些情况下让他们处于极其危险的驾驶环境中。例如，某些驾驶者报告称，车辆突然出现「冻结」状态，屏幕无法显示任何信息，完全无法控制车速和方向，这种情况让他们感到极为不安。</p><p>特斯拉的 FSD 系统依赖于一款专门设计的全自驾驶计算机（称为 FSD 计算机），它负责处理传感器输入、车辆控制及导航决策。然而，这款计算机的硬件和软件部分在某些车辆中出现了明显的故障。据了解，这些故障主要集中在 FSD 计算机的中央处理单元，可能涉及硬件的过热、存储问题或者电源管理不稳定。特斯拉公司尚未对这一问题进行公开声明，且部分车主在联系特斯拉客服后并未得到有效的解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_7b6d964514fe4e419a5679113d61d965@6130289_oswg427463oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 计算机（来自 electrek）</p><p>特斯拉 FSD 计算机的故障不仅是技术性问题，更涉及到驾驶安全。由于 FSD 系统对驾驶的控制能力越来越强，如果计算机出现故障，车主就很难在短时间内重新接管驾驶。很多用户反映，即使他们时刻保持警觉，依赖 FSD 系统驾驶时仍然感到不安，尤其是当系统失灵或反应迟缓时，驾驶员的安全性无法得到保障。此问题的影响已不仅仅局限于技术圈，也引发了监管机构的关注。美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）和其他交通安全机构正在审查特斯拉 FSD 系统的安全性，尤其是在计算机故障情况下的应急响应能力。</p><p>观点：作为世界领先的电动汽车制造商，特斯拉一直以创新和技术前沿著称，但这次出现的 FSD 系统问题却让许多消费者对其自动驾驶技术的安全性产生了疑虑。在我看来，FSD 系统的计算机故障不仅仅是一个技术难题，更是对特斯拉未来发展的重大考验。</p><p>FSD 系统的硬件故障直接影响到车主的驾驶体验，甚至是生命安全。自动驾驶技术被认为是未来汽车发展的趋势，特斯拉在这一领域的领先地位使得其 FSD 系统具有了极大的市场潜力。然而，当系统出现故障时，驾驶员无法完全依赖自动驾驶系统进行决策，反而必须时刻保持警觉，准备随时接管车辆控制，这显然违背了全自动驾驶的初衷。尤其是在高速行驶时，如果 FSD 系统突然失灵，车主的反应时间和处置能力可能有限，这无疑增加了事故发生的风险。</p><p>计算机硬件和软件的故障反映出特斯拉在自动驾驶技术的测试和迭代过程中可能存在的一些不足。尽管特斯拉定期发布更新来提升 FSD 系统的功能，但这些问题表明其硬件部分的稳定性和可靠性仍需大幅改进。如果特斯拉继续忽视这些基础性的问题，未来其 FSD 系统的广泛推广将面临较大的阻力。车主对自动驾驶技术的信任直接影响到整个市场的接受度。如果车主在使用过程中经历过频繁的故障，最终可能会导致消费者对特斯拉及其自动驾驶技术失去信心。美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）等机构正在对特斯拉 FSD 系统进行调查，要求其提供详细的故障数据和安全报告。如果特斯拉无法证明其技术的安全性，可能会面临更严格的审查，甚至影响到 FSD 系统的后续发展与销售。</p><h3><strong>全新 Genesis GV60 电动 SUV 登场</strong></h3><p>要点：2025 年 1 月 6 日，Genesis 正式发布了其全新的电动 SUV——GV60。GV60 融合了豪华与环保，不仅提供了卓越的驾驶体验，还通过先进的技术配置，满足了消费者对未来出行方式的需求。</p><p><br>新款 Genesis GV60 的外观设计充分展现了现代豪华电动 SUV 的特点。前脸采用了标志性的盾形进气格栅，配合锐利的 LED 大灯，营造出一种科技感与动感兼具的视觉效果。车身侧面则流线型设计，结合大尺寸的轮毂，增强了车辆的运动感与现代感。整体外形既不失高贵，又具有强烈的未来感。车内则充分体现了 Genesis 品牌的奢华。座椅选用高质量的皮革与环保材料，配备了全液晶仪表盘以及 15 英寸的大屏中控，搭载最新的 Infotainment 系统。该系统支持语音控制和触摸操作，使用起来十分直观便捷。GV60 还具备智能座舱和增强现实导航，提升了驾驶的安全性与便利性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="841,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_f791036ecdbe4179837fb4c1640c691d@6130289_oswg35482oswg841oswg511_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 Genesis GV60（来自 electrek）</p><p>GV60 提供多种动力选项，包括后驱与四驱版本，搭载一台最大功率达到 350 千瓦的电动机。根据不同的配置，GV60 的续航里程在 400 公里以上，足以应对长途旅行的需求。配备了 800V 快充系统，GV60 可以在短短 20 分钟内充电至 80%，极大地提升了充电效率。此外，GV60 还配备了动态扭矩分配系统，使得车辆在不同路况下都能提供卓越的操控性与稳定性。在安全性方面，GV60 配备了众多主动安全技术，包括自动紧急制动、车道保持辅助、盲点监测等。同时，GV60 还具备自适应巡航控制和驾驶员注意力监测系统，提供更加智能的驾驶体验，保障驾驶者与乘客的安全。</p><p>观点：Genesis GV60 是一辆融合了豪华、科技、环保与性能的移动智能空间。作为一款豪华电动 SUV，它在外观设计上保留了优雅和稳重的元素，结合了现代豪华与未来科技感。尤其是前脸的盾形进气格栅和 LED 大灯，既有辨识度，又显得极具动感。</p><p>Genesis GV60 引入了 800V 快充系统，能够在极短的时间内为车辆充电；车辆的智能化配置，包括增强现实导航和智能座舱，让驾驶体验变得更加安全和便捷；350 千瓦的电动机搭配四轮驱动，给车辆提供了强劲的动力输出，满足了不同路况的驾驶需求。除此之外，GV60 在安全性方面具备诸如自动紧急制动、车道保持辅助、盲点监测等功能，都在一定程度上提高了驾驶的安全性。</p><h3><strong>小鹏与大众合作在中国建立超高速充电网络</strong></h3><p>要点：近日，小鹏汽车（XPeng Motors）与大众汽车（Volkswagen Group）宣布将合作建设一项超级高速充电网络，旨在推动中国电动汽车市场的发展。根据两家公司联合发布的声明，这一充电网络将覆盖中国主要城市，并致力于解决电动汽车普及过程中最大的瓶颈之一——充电难题。</p><p>根据规划，充电站将部署在全国范围内，包括一线城市以及一些二线、三线城市。预计通过这项合作，小鹏与大众将共同投资数十亿元人民币，快速建立充电基础设施，以满足未来电动汽车市场快速增长的需求。新的充电网络将支持直流快充技术，充电速度可达到每分钟为电池提供几十公里的续航里程，大幅度缩短充电时间。</p><p>此次合作不仅有助于电动汽车市场的蓬勃发展，还为消费者提供更加便捷、高效的充电体验。随着电动汽车市场的日益扩大，消费者对于充电设施的需求越来越强烈。而这一合作计划的推出，正是为了弥补目前充电基础设施建设不足的问题，推动电动汽车在中国市场的普及。</p><p>目前，中国已成为全球最大的电动汽车市场，政府也推出了多项政策以支持新能源汽车产业的发展。小鹏与大众的这一合作，不仅是两家公司在中国市场的重要布局，也符合中国政府推动绿色出行和低碳经济发展的战略目标。两家公司表示，除了建设充电站外，未来还将进一步提升充电网络的智能化水平，利用大数据和人工智能技术优化充电服务，提高充电桩的使用效率和便捷性。</p><p>此外，小鹏与大众的合作将在多个层面展开，包括充电设备的研发、充电网络的运营、以及充电设施的管理和维护等方面。通过这一合作，双方能够充分利用各自的技术优势和市场经验，共同打造更加高效的充电基础设施，推动中国电动汽车行业的可持续发展。</p><p>观点：小鹏与大众的合作，标志着中国电动汽车行业在充电设施建设方面迈出了重要的一步。随着电动汽车市场的迅猛发展，充电问题已成为消费者购买电动汽车时最大的顾虑之一。此次小鹏与大众的合作，不仅是两家企业基于市场需求作出的战略决策，更是整个行业在解决「充电难」问题上的一次重要尝试。通过建设超级高速充电网络，可以大大提高电动汽车的使用便利性，减少消费者的续航焦虑，推动更多人选择电动汽车，助力绿色出行。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>宝马 2024 年在美国销售超 50,000 辆电动汽车，创历史新高</strong></h3><p>2025 年 1 月 6 日，宝马宣布其在美国市场的电动汽车（EV）销量在 2024 年首次突破 50,000 辆大关，创下该品牌在该地区的历史新纪录。此举标志着宝马在全球电动化转型过程中迈出了重要步伐，也进一步巩固了其在美国市场的竞争力。</p><p>宝马在 2024 年的电动汽车销量为 53,000 辆，相较于前一年增长了近 30%。这是宝马首次在美国市场单年度销售超过 50,000 辆电动汽车，展示了其在电动化领域的强劲势头。宝马的这一成绩也让它在竞争激烈的电动汽车市场中占据了更为稳固的地位。宝马的电动化产品线包括了 i4、iX3、iX 以及最新发布的 i7 等多个型号，其中 i4 和 iX 成为了销量的主力军。特别是 i4，以其出色的性能和相对亲民的价格，获得了广泛消费者的认可。此外，宝马在美国市场的电动汽车销量不仅反映了消费者对品牌的信任，也表明了电动化趋势在传统汽车制造商中的逐渐普及。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="898,505" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_8a400e6128294b92baaf7f2fc33d06de@6130289_oswg52460oswg898oswg505_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 BMW i4 M50 xDrive（来自宝马）</p><p>宝马计划到 2026 年，全球范围内将有约 25 款纯电动汽车问世，而美国市场无疑将是其重要的战场之一。根据宝马的战略规划，未来几年内，美国市场将成为其全球电动化转型的重要支柱。宝马已经在加州、纽约等关键市场建立了更为完善的充电网络，致力于提升消费者的用车便利性与充电体验。宝马全球首席执行官奥利弗·齐普塞（Oliver Zipse）在公开讲话中表示：「我们不仅在扩大电动汽车的产品阵容，还将继续投资先进的电池技术和智能驾驶系统，进一步提升汽车的性能和安全性。美国市场的突破，是宝马电动化战略成功的重要标志之一。」</p><h3><strong>Lucid 连续四个季度创纪录电动汽车交付，持续增长势头强劲</strong></h3><p>2025 年 1 月 6 日，Lucid 集团（LCID）宣布其电动汽车在 2024 年第四季度交付量创下历史新高，这是该公司连续第四个季度打破交付纪录。Lucid 表示，凭借持续的生产力提升和市场需求的增加，品牌在电动汽车领域的地位得到了进一步巩固。2024 年第四季度的成功交付结果，为公司全年表现和未来展望注入了强劲动力。</p><p>Lucid 集团报告称，2024 年第四季度其电动汽车交付量达到了约 18,000 辆，较前一年同期增长了超过 20%。这一成就使得 Lucid 连续四个季度都刷新了自家历史最高交付纪录，表现出强劲的增长势头。Lucid 在过去一年的成功交付也反映出其生产和供应链管理能力的提升。Lucid CEO 彼得·罗林森（Peter Rawlinson）表示：「我们很高兴能够保持连续的增长，并且在全电动豪华轿车市场中树立了更强的竞争力。2024 年对 Lucid 而言是充满挑战的一年，但我们通过提升生产效率和扩大销售网络，成功地将这些挑战转化为机遇。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_3db0afc0c3604ed7b5b278c5ffd28ef4@6130289_oswg586578oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（左）和 Air（右）（来自 Lucid）</p><p>Lucid 的整体电动汽车交付量在 2024 年突破了 70,000 辆，同比增长超过 30%。这一成绩标志着 Lucid 在美国及全球市场的竞争力日益增强。Lucid 的豪华电动轿车，尤其是 Lucid Air 系列，凭借其卓越的续航能力、豪华的内饰和创新技术，获得了消费者的高度评价。Lucid Air 自发布以来，一直以其出色的续航表现和豪华设计吸引着越来越多的高端消费者。Lucid 公司表示，Air Dream Edition 的最高续航可达 520 英里（约 837 公里），这一数据成为行业内的重要标杆。除了出色的续航表现，Lucid Air 的动力系统、智能驾驶辅助功能和车内设计都展现了品牌对高端电动汽车市场的深度理解。</p><p>Lucid 不仅在美国市场取得了显著成绩，还在海外市场持续拓展。公司正在加速在欧洲和中东地区的扩张，特别是欧洲市场，Lucid 计划将在 2025 年初正式进入多个国家。公司还加强了与地方经销商的合作，并通过增加充电基础设施的投入，提升了消费者对品牌的信任度。为了进一步扩大产能，Lucid 也在美国的亚利桑那州投资建造了新的生产工厂。预计新工厂将帮助 Lucid 进一步提高生产效率，并满足全球范围内日益增长的市场需求。</p><h3><strong>英国 2024 年电动汽车市场份额创纪录，年销量突破新高</strong></h3><p>2025 年 1 月，英国电动汽车协会（SMMT）公布了 2024 年英国电动汽车（EV）市场的年度表现数据，显示英国电动汽车销量和市场份额都创下了历史新高。2024 年，英国电动汽车的市场份额达到了 19.6%，销量也突破了 70 万辆大关。这一表现标志着英国电动汽车市场的进一步成熟和电动出行的普及，反映出消费者对环保、经济型出行方式的强烈需求。</p><p>根据英国电动汽车协会的统计数据，2024 年英国电动汽车的销量达到了 71.6 万辆，占总车市的 19.6%。这一数字比前一年增长了约 25%，标志着电动汽车在英国汽车市场的占比已接近五分之一，接近一辆每五辆车中就有一辆是电动汽车。这一成绩远超业内预期，也充分展示了电动汽车在消费者中的接受度和需求的日益增加。</p><p>特别是在政府政策推动、环保法规日益严格、以及电动汽车充电网络逐步完善的背景下，越来越多的消费者开始选择电动汽车替代传统燃油车。随着充电设施的普及以及车型选择的多样化，电动汽车的使用便利性和实用性也得到了进一步提升。2024 年，特斯拉、日产、宝马等品牌的电动汽车销量均表现强劲，成为市场增长的主要推动力。</p><p>英国政府在推动电动汽车普及方面发挥了关键作用。除了提供购车补贴、税收减免等激励政策外，政府还加大了对充电基础设施的投资，努力建设更为广泛的充电网络。2024 年，英国境内的公共充电桩数量继续增长，覆盖了更多的城市与乡村地区，确保了消费者在长途出行时能够便利地充电。此外，政府在环保和碳排放方面出台了一系列更为严格的政策。2024 年，英国政府宣布计划在 2030 年前逐步禁售所有燃油车和柴油车，这一举措进一步推动了消费者对电动汽车的需求。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>全新梅赛德斯 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 上市</strong></h3><p>2025 年 1 月 6 日，梅赛德斯-AMG 旗下的全新高性能跑车——AMG GT 63 S E PERFORMANCE 正式上市，官方建议零售价为 228.55 万元。这款车型是 AMG GT 的第二代车型，也是梅赛德斯-AMG 独立研发的第五款车型。它不仅延续了 AMG 品牌的赛道基因，更将源自 F1 赛车的 E PERFORMANCE 高性能混动技术应用于量产车中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="923,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_6dd5ae0d82c44eef95bd9b2d0d85fd85@6130289_oswg57930oswg923oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMG GT 63 S E PERFORMANCE（来自梅赛德斯）</p><p>全新 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 在动力系统上进行了重大升级。它搭载了一台 4.0 升 V8 双涡轮增压发动机，结合电动机组成的插电式混合动力系统，整套动力系统最大功率达到 600 千瓦（816 马力），峰值扭矩为 1420 牛·米。得益于这套强大的动力组合，新车的 0-100 公里/小时加速时间仅需 2.8 秒，最高车速可达 320 公里/小时。</p><p>在外观设计上，全新 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 延续了经典 GT 跑车的长轴距、短前悬、大倾角前风挡和低矮的宽体车身比例。车头下方的碳纤维主动式空气动力学部件在车速达到 80 公里/小时后自动向下延伸，利用文丘里效应减小前轴升力。车尾部分则配备了主动式可调后扰流板和大尺寸扩散器，进一步提升了车辆的空气动力学表现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_21a2310a37e945be97f28be93927fec4@6130289_oswg710141oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMG GT 63 S E PERFORMANCE（来自梅赛德斯）</p><p>内饰方面，新车配备了 11.9 英寸的独立式中央触控显示屏，搭载第二代 MBUX 人机交互系统。座椅采用 2+2 式布局，前排为一体式运动座椅，提供更好的支撑性和舒适性。此外，车内还配备了氛围灯和座椅按摩等功能的升级版畅心醒神系统。</p><p>全新 AMG GT 63 S E PERFORMANCE 的上市，不仅为高性能跑车市场注入了新的活力，也展示了梅赛德斯-AMG 在高性能混动技术领域的强大实力。未来，这款车型将与迈凯伦 Artura、阿斯顿·马丁 Vantage 等竞争对手展开激烈竞争。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>数字疗法企业「温致科技」再获新融资，已发布多款数字化解决方案｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112463402667781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 18:08:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「多巴胺这种奖赏机制与过去 500 年的商业繁荣息息相关。但这一次，我们希望能反向利用这种机制去解决困扰人类健康的诸多问题，甚至是预防一些疾病的发生。」近期的产品发布会上，温致科技 CEO 杜欣提到。</p><p>温致科技创办于 2020 年，是一家专注从事香烟减害及尼古丁成瘾疗法的数字健康企业。CEO 杜欣同时也是泥藕资本的创始合伙人，曾投资的项目包括 Soul&nbsp;App 等。此前，温致科技已先后完成两轮总计超亿元人民币的融资，投资方分别为泥藕资本和 XVC。</p><p>另据了解，温致科技近期已获得新一轮来自浙江玉环国投的融资，公司未来将逐步在玉环市建设起自有的自动化生产基地和营销中心。</p><p>在过往的投资履历中，杜欣对「多巴胺赛道」颇为青睐。四年前之所以选择亲自下场，而非只做一个「旁观者」，也是因为他觉得温致科技「具备成为多巴胺赛道超级项目的 3 个特质」：首先，人群基数庞大，仅国内至少就有 3 亿潜在用户；第二，与成瘾机制相伴，这意味着它的复购和客户留存「会非常好」；最后，技术壁垒相对更强，竞争者很难实现「快速跟随」。</p><p>创办四年后，温致科技正式对外发布了「尼刻停」「草本热激发系列产品」，以及「温致 VNS 安睡仪」三大数字健康解决方案，未来将分别应用于尼古丁成瘾症、新一代中草药给药技术、失眠焦虑改善等现代健康问题场景。</p><p>以针对尼古丁成瘾症的「尼刻停」解决方案为例：对于「烟民们」来说，戒烟的一大难点在于克服戒断症状。而温致科技的解决方案，正是试图利用多巴胺的奖赏机制来解决成瘾问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1366,766" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_9b228a43d1934862b21aa6ea40cbdab6@5930287_oswg1459284oswg1366oswg766_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图源温致科技）</p><p>杜欣解释，人们之所以会对尼古丁成瘾，是因为尼古丁进入人体后，会快速和受体结合、增强多巴胺分泌，从而强化满足感。「但像烟草燃烧这样的尼古丁摄入方式，会产生大量有害物质，损害身体健康。而我们想要创造的方案，就是让大家在保持获取多巴胺习惯行为的同时，培养出更健康的替代生活方式。」</p><p>基于此，「尼刻停」解决方案不再是让用户强制戒断，而是在保持已有习惯的基础上，使用更健康的方案替代。据悉，该方案采用「一平台，双终端」的设计，包含呼出气 CO 测量器、滤焦净化器和 AI 智能助手三类产品。其中，率先推向市场的滤焦净化器，以 WHC（WONZ Heat Currents）技术对传统香烟热蒸馏分离。</p><p>换句话说就是，对于那些暂时还没办法戒烟的人，先「减害」、再影响其行为模式，进而过渡到彻底戒烟的可能。</p><p>去年 7 月，由首都医科大学附属北京朝阳医院呼吸与危重症医学科团队牵头完成了针对温致科技这款滤焦净化器设备的实验，旨在初步评估使用该设备加热传统卷烟，对不打算戒烟的成年��烟者健康相关生物标志物和卷烟使用模式的影响。</p><p>结果显示，56% 的受试者在灵活使用期间，仍能坚持完全使用该设备加热的卷烟，且吸烟渴求和戒断症状评分减少；约有 84% 的受试者认为，该设备可以「在很大程度上取代吸传统卷烟」。</p><p>另有相关检测报告数据显示，该滤焦净化器能够综合滤除包含焦油、甲醛、一氧化碳、重金属在内的 90% 以上的有害物质，做到有效减少有害物质的产生和吸入。</p><p>此外，温致科技本次推出的产品还包括中草药领域技术创新成果「草本热激发」，以及应用了迷走神经调控技术的非侵入式脑机接口产品「温致 VNS 安睡仪」。</p><p>值得一提的是，温致科技在商业化出海方面已取得多项进展，2024 年时，公司已相继在电商、支付、物流等平台获得经营权限，并于澳大利亚、德国、日本等国家启动销售。此外，温致科技正在海南建设生产基地，「期待能借助海南自贸港对数字疗法的友好政策，在出海方面获得更多助力」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜牵手小米，北京区域首家海底捞企业火锅开业；小米重磅升级「千万技术大奖」，雷军宣布 1000 万元重奖工程师；国家发展改革委紧急下达 1 亿元支持西藏地震灾区灾后应急恢复</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112450583481862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 17:09:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112419467546370"><strong>牵手小米，北京区域首家海底捞企业火锅开业</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「海底捞|企业火锅」北京小米店开启试营业，这也是海底捞企业火锅北京区域首家门店。据了解，海底捞于去年推出「红石榴计划」，旨在推动业务的多元化、多层级发展。旗下全新的餐饮业务不断落地，品类从火锅跨界到烤肉、炸鸡，场景和体验日趋丰富。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112286221372937"><strong>京东即将接入支付宝，双方客服最新回应来了</strong></a></p><p>支付宝客服表示，支持在京东支付。谈及是否支持所有用户时，该客服表示，请咨询京东，以京东客服的答复为准。京东客服则表示，支付宝使用正在逐步开放中，部分商家和特殊商品无法使用支付宝，是否可用以页面提示为准。支付宝不可用时，可以选择京东支付、云闪付、微信支付等支付方式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112305538699012"><strong>宁德时代回应被列入美国 1260H 清单：该项决定实属错误，对公司业务基本没有影响</strong></a></p><p>当地时间 1 月 6 日，美国国防部将腾讯、宁德时代等多家中国科技公司列入 1260H 清单 (CMC 清单)。宁德时代回应表示，该公司从未参与过任何涉及军事的业务或活动，美国国防部的这项决定实属错误。该清单并不限制宁德时代与美国国防部以外的其他主体展开合作，对公司业务基本没有影响。后续宁德时代会积极与美国国防部进行沟通和澄清，包括采取必要的法律行动，以维护宁德时代以及股东的权益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112391907823360"><strong>阿里巴巴向西藏定日县受震灾区捐赠生活物资</strong></a></p><p>36 氪获悉，1 月 7 日，西藏日喀则市定日县发生 6.8 级地震。阿里巴巴迅速行动，紧急响应应急物资政社协同保障机制，在应急管理部救灾和物资保障司的统一部署下，向灾区输送生活物资，帮助解决受灾群众生活急需。在菜鸟的协同下，第一批 10 万份方便食品已安排装车发货，今日将安全运抵灾区。与此同时，阿里巴巴公益基金会也将资助公羊救援队 7 日晚抵达定日县展开现场救援。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112239808515848"><strong>小米重磅升级「千万技术大奖」，雷军宣布 1000 万元重奖工程师</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米集团创始人、董事长兼 CEO 雷军宣布，小米公司最高技术荣誉重磅升级为「千万技术大奖」，奖金投入增加至 1000 万元，以更大的诚意持续重奖工程师。经过激烈评比，「小米超级电机 V8s」技术凭借在创新性、领先性和影响力三个维度的突出表现，荣获 2024 年小米「千万技术大奖」最高奖项。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112232566558210"><strong>融创中国境外债寻求二次重组，最快 3 月份拿出初步方案</strong></a></p><p>融创中国将进行二次境外债重组，最快 3 月份可以有初步重组方案。有债权人告诉记者，融创中国方面告知或将无法按时兑付 2025 年 9 月到期的美元债，公司正在研究可替代的方案，但目前还未形成方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112225813237256"><strong>苹果公司或扩大 Apple News 运营国家范围</strong></a></p><p>据报道，知情人士称，苹果公司考虑扩大其新闻应用 Apple News 服务的国家范围。目前 Apple News 在美国、加拿大、英国和澳大利亚运营，拥有近 1.25 亿月活用户。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112191542464256"><strong>云从科技回应被列入美国 1260H 清单：坚决否认有关指控，对业务没有实质影响</strong></a></p><p>36 氪获悉，云从科技发布声明，注意到美国国防部依据《2021 财年威廉·姆·索恩伯里国家国防授权法案》第 1260H 节的规定发布了最新的「中国涉军企业」清单，并在其中再次包含了云从科技。对此，我们坚决否认有关指控，并表示强烈不满。美国政府在没有充分沟通的情况下做出此决定，缺乏必要的透明度和公正程序，这对国际商业环境造成了不必要的不确定性。该清单基于无端猜测而非具体证据，对云从业务没有实质影响。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112151730081282"><strong>字节跳动加速海外短剧业务</strong></a></p><p>有消息称，字节跳动已经成立海外短剧业务团队，并招聘多个与海外短剧业务相关的岗位，如海外短剧用户产品经理、欧美文案策划等。此前，字节跳动在海外上线一款名为「Melolo」的短剧 APP，主打免费模式，该产品是字节首个出海的短剧产品。Melolo 相关负责人表示：「Melolo 是一款海外免费短剧 APP，通过提供免费短剧资源，满足海外用户看剧需求。该产品已于 2024 年 11 月中在印尼、菲律宾等市场上线，目前处于业务探索与验证中。」</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112374316846855"><strong>科大讯飞升级多款基于星火大模型的办公智能体</strong></a></p><p>36 氪获悉，1 月 7 日，科大讯飞在北京举办「办公智能体产品升级发布会」。发布会现场，科大讯飞高级副总裁、消费者 BG 总裁于继栋现场官宣升级多款基于讯飞星火大模型的办公智能体，涵盖 PPT 生成、文书创作、视频生成和企业投标等典型场景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112279613967878"><strong>英伟达发布了全新的 RTX 50 系列显卡，5090 售价 1999 美元起</strong></a></p><p>在 CES 2025 上，英伟达发布了全新的 RTX 50 系列显卡，一月下旬上市。新一代基于 Blackwell 架构的 RTX 5090 正式发布，拥有 920 亿个晶体管，1999 美元起。除此之外，搭载 RTX 5070Ti、RTX 5080、RTX 5090 的笔记本电脑价格也一并公布，分别为 1599 美元（约合人民币 11719 元）、2199 美元（约合人民币 16116 元）与 2899 美元（约合人民币 21247 元）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112107290152709"><strong>英特尔发布酷睿 Ultra 200HX 和 200H 系列新产品</strong></a></p><p>36 氪获悉，英特尔在国际消费电子展（CES 2025）上发布了全新英特尔® 酷睿™ Ultra 处理器（第二代），该系列产品实现了 AI 功能增强，以及更高的效率和性能提升。其中酷睿 Ultra 200HX 主要面向超高端笔记本和移动工作站，酷睿 Ultra 200H 则面向高端轻薄笔记本，酷睿 Ultra 200U 主要面向低功耗笔记本。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112359017844231"><strong>丰田将向日本太空初创公司 Interstellar 投资超 4400 万美元</strong></a></p><p>开发衞星运载火箭的日本太空初创公司 Interstellar Technologies 周二宣布，丰田汽车将通过其移动技术子公司 Woven by Toyota 向其投资 70 亿日元（约合 4440 万美元）。据了解，Interstellar Technologies 的目标是大规模生产轻型火箭、并有朝一日与大型公司争夺日益增长的商业太空产业的一部分。丰田表示，该公司希望利用其在大规模生产汽车方面的经验，与 Interstellar Technologies 合作生产火箭。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3111957783645958"><strong>光大证券：春节前 A 股市场或以结构性行情为主，春节后的 A 股表现值得期待</strong></a></p><p>36 氪获悉，光大证券表示，春节前 A 股市场或以结构性行情为主，春节后的 A 股表现值得期待。一方面，当前分析师对 A 股 2025 年的盈利增速一致预期尚未出现明显的上调和下调，或在一定程度上反映当前市场对 2025 年 A 股企业盈利尚未形成一致预期，1 月或难有重大利好催化。另一方面，2015 年以来大多数年份里，上证指数当年 1 月的涨跌幅与上一年 12 月的涨幅呈一定的「此消彼长」特征，且历史来看， A 股市场在春节前的一段时间里通常表现相对一般，而在春节后的 20 个交易日里通常表现较好。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112332498194180"><strong>内蒙古特高压电网外送电量突破 6400 亿千瓦时</strong></a></p><p>从国网内蒙古东部电力有限公司获悉，截至 2024 年 12 月 31 日，内蒙古特高压电网累计外送电量突破 6400 亿千瓦时，达到 6477 亿千瓦时，相当于 2.2 亿户家庭 1 年用电量，就地转化超 2 亿吨标准煤，减排二氧化碳约 5.3 亿吨。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3112330863070977"><strong>国家发展改革委紧急下达 1 亿元支持西藏地震灾区灾后应急恢复</strong></a></p><p>国家发展改革委今天紧急下达 1 亿元中央预算内投资，支持西藏地震灾区灾后应急恢复，重点用于灾区受损道路桥梁、学校医院等基础设施和公共服务设施应急恢复建设，推动尽快恢复正常生产生活秩序。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 曾经 AI 第一妖股，中文在线还剩多少底牌？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112376156687874?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 16:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 丁卯</p><p>编辑 | 郑怀舟</p><p>在 A 股市场中，中文在线是个特殊的存在。</p><p>作为网文网站的鼻祖，中文在线在二级市场最出圈的却不是网文业务，而是其跌宕起伏的股价表现和背后 30 多个概念的加持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_31113e388a1942d0857e83c35670769f@5335509_oswg187469oswg864oswg449_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中文在线上市以来股价表现 &nbsp; &nbsp; 数据来源：wind，36 氪整理</p><p>2015 年，中文在线顶着「数字出版第一股」的名号登陆 A 股市场，随后在新股、在线教育等概念加持下，股价迎来爆发式增长，仅用了 10 个月时间就从 1.6 元附近上涨至超 50 元的历史高点，累计涨幅超过 2600%。但好景不长，随着估值泡沫的破灭，2015 年底开始公司股价出现断崖式下跌，2020 年一度跌至 3.2 元的冰点，且长期徘徊在在十余元附近。</p><p>然而，近两年在短剧、AI、谷子经济等热门概念的推动下，中文在线再次站上了风口浪尖。</p><p>2022 年 10 月底开始，公司股价自 7 元附近一路反弹，最高触及 36 元左右，随后在 12 月底随着谷子经济概念的熄火出现回调，但目前仍然维持在 23 元附近，2022 年 10 月至今的累计涨幅超过 230%，年化收益高达 75%。</p><p>但引人深思的是，从公司业绩表现来看，无论是 2015 年还是 2022 年的股价狂欢背后，中文在线的基本面都未出现明显的好转。2015-2023 年，公司营业收入从 3.9 亿元增长至 14.1 亿元，年化增速约 15%；同期归母净利润从 0.31 亿元扩张至 0.89 亿元，年化增速更是不足 13%，且截止到 2024 年三季度的公司的累积归母净亏损近 23 亿。如果从季度的财务报表看，近两年其单季归母净利润则处于持续亏损状态。与此同时，多年来以自有平台阅读和分销业务为主的内容平台业务仍是公司的第一大收入来源，目前占比仍超五成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,277" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_f6ca63fae94a4f288b98c1ac4aea6127@5335509_oswg27430oswg553oswg277_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中文在线上市以来营收和净利润表现&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;数据来源：Wind，36 氪整理</p><p>这些迹象均表明，尽管有诸多概念的加持，但中文在线实际上并没从中获得实质性的业务支撑，热门概念更多的只是给其带来了情绪上的躁动，助推了二级市场的高波动表现。</p><p>那么，中文在线到底是一家怎样的公司？本轮股价上涨背后的推手是什么？未来还值得投资吗？</p><h2><strong>海外「霸总」助力股价上涨</strong></h2><p>回顾<strong>2022 年开始的这轮上涨，背后一个非常重要的推手是中文在线短剧业务的扩张尤其是 2023 年短剧出海业务的快速起量。</strong></p><p>对投资者而言，中文在线最熟悉的身份是国内网文网站的鼻祖，旗下 17k 小说网、四月天、奇想宇宙、谜想计划等是众多网文爱好者非常熟知的原创平台。凭借这些原创平台和 450 万名网络原创驻站作者以及 2000 多名签约知名作家和畅销书作者，公司积累数字内容资源超 560 万种，通过自有的原创平台实现 C 端用户的收费，同时输送到微信读书、QQ 阅读、手机百度、移动等头部互联网阅读平台和主要运营商平台实现 B 端分销变现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_a111d50572d34528ad86668e25ce2109@5335509_oswg98380oswg865oswg271_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中文在线旗下网文平台布局&nbsp;数据来源：中泰证券，36 氪整理</p><p>但随着近两年短视频的崛起，国内网文市场规模出现持续收缩，2023 中国网文阅读市场规模 404.3 亿元，同比增长仅 3.8%。受此影响，中文在线的网络内容主业也陷入了瓶颈期，2023 其数字内容业务营收 7.12 亿元，同比下降 12.19%，2024 年上半年该项业务依旧出现了 10.3% 的下滑。</p><p><strong>为了寻求新的增长动力，2020 年后公司开始在 IP 衍生业务方面持续发力，以期从单一网文生产经营升级为文学 IP 全生命周期经营。</strong>所谓的 IP 衍生业务，就是以文学 IP 为核心，向下游延伸进行音频、漫画、动漫、动画、短剧、影视、游戏以及文创周边等衍生形态的全模态开发。</p><p>对中文在线来说，文学 IP 的影视化改编是衍生业务中非常重要的一环。</p><p>事实上，自 2020 年中文在线就开始了在视频领域的试水，先是和爱奇艺共同成立中文奇迹影视公司，发力 IP 影视经营；后又与万年影业合资成立了中文万年，以真人影视开发制作等为主营业务，进一步推进公司优质 IP 的影视化改编。期间陆续推出《他跨越山海而来》《花琉璃轶闻》等网剧。</p><p>但与阅文集团凭借庆余年等优质网剧快速出圈不同，网剧业务并没有为中文在线带来太多流量，反而是短剧业务的崛起成为了公司破圈的推手。</p><p>2021 年中文在线开始了中短剧业务的试水，基于自身丰富 IP 优势推出了《别跟姐姐撒野》《每天都在拆官配》《皇妃在娱乐圈当顶流》等短剧，并成立了小程序短剧平台野象剧场。不停加码之下， 2023 年《招惹》的上线终于让中文在线在国内短剧领域占据了一席之地，该剧上线 10 小时热度就破 2 万，累计分账超 2000 万，创下腾讯短剧最高纪录。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,283" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_6aa20a5446c342d38c870a0d1551fc26@5335509_oswg76811oswg554oswg283_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：2023 年 1-11 月 Top10 短剧分账表现&nbsp;数据来源：东吴证券，36 氪整理</p><p>但由于国内短剧同质化严重，竞争异常激烈，加之消费者付费意愿不高且存在极高的推流成本，让多数短剧平台都处于花钱赚吆喝的状态，这种背景下，<strong>2022 年，中文在线将短剧出海作为了破局的关键。</strong></p><p>2022 年 8 月，中文在线子公司枫叶互动（CMS）推出了短剧平台 ReelShort，主攻北美短剧市场，采用本地化运营和拍摄方式，利用社交媒体进行引流，热推狼人、霸总和吸血鬼等题材短剧。经过近一年的运营，2023 年 7 月，随着《Fated To My Forbidden Alpha》和《Never Divorce a Secret Billionaire Heiress》两部短剧的爆火，ReelShort 的下载量迎来快速增长，多次占领海外市场安卓和苹果应用商店的下载榜首，站稳了海外短剧的头把交椅。根据 Sensor Tower 数据，2023 年 1 月，ReelShort 的双端净流水仅为 5.6 万美元，6 月突破百万美元，随后三四季度迎来爆发式扩张，三季度流水为 1484.2 万美元、四季度进一步增长至 1829.8 万美元，2023 年的全年累计双端净流水达到了 3612 万美元。同时下载量（IOS）也从 1 月 8.9 万一路飙升至 11 月 444.3 万。</p><p>进入 2024 年后，ReelShort 依然维持了快速扩张趋势。24 年 1-11 月平台双端净流水已经达到 1.9 亿美元，是 2023 全年的 5 倍有余。竞争格局上，近几个月 ReelShort 市占率基本稳定在 30% 左右，而根据点点数据显示，2025 年第一周，ReelShort 再度冲顶苹果免费总榜第一，日均播放量超过 30M，依然是北美份额最大的短剧平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="552,242" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_e08c7a0bfe564e5ea549dff21ecd0ea1@5335509_oswg69207oswg552oswg242_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：海外短剧平台净流水及占比&nbsp;数据来源：SensorTower，东吴证券，36 氪整理</p><p>受益于流水的快速扩张，CMS 的营收也迎来同步暴增。根据公司财报披露，22 年 CMS 的营收为 3.66 亿，2023 年同比增长 87% 至 6.86 亿元，2024 年上半年进一步增长至 10.87 亿元，同比增速超过 300%。在短剧出海领域的超预期表现，让沉寂许久的中文在线再度成为了二级市场炙手可热的明星，高成长性的光环助推其估值加速攀升。</p><h2><strong>CMS 出表，营收下滑</strong></h2><p><strong>尽管 ReelShort 发展迅猛，但海外短剧的迅速起量并没有给中文在线带来实质的业绩支撑，主要的原因是 2023 年 5 月 CMS 的营收已经不再计入中文在线母公司财报。</strong></p><p>根据中文在线 2023 年 4 月的公告，其海外子公司 CMS 的表决权从 50.9% 调整为 47.8%，持股比例维持 49.16% 不变，23 年 5 月 1 日后出表后改为权益法计量。也就是说事实上 23 年 5 月后 CMS 的收入就不再计入中文在线的合并报表，而只是按比例分享其利润并计入投资收益。</p><p>如前文所述，ReelShort 流水的暴涨是从 23 年 7 月后开始的，但当时 CMS 已经是出表状态，也就是说，从财务实质上看 ReelShort 营收规模的快速扩张并没有给中文在线带来实际的业绩支撑。反而由于其他业务也一同出表，中文在线的营收还因此出现了一定程度的下滑。</p><p>以 24 年上半年为例，24H1 中文在线实现营收 4.62 亿元，同比下滑 29%；23 年 H1CMS 的营收为 2.63 亿元，简单按照 49.16% 的持股比例计算（假设忽略 23 年 6 月已出表的影响）23 年 H1 子公司 CMS 为中文在线贡献的营收为 1.29 亿元，占当期其总营收的近 20%，若剔除这部分收入后实际上中文在线 24 年上半年的营收降幅会大幅降低。</p><p>利润方面，由于 CMS 出表后作为权益投资其利润按比例会被计入中文在线的投资收益中，最终也反映到净利润里，所以实际上，CMS 出表对中文在线利润的影响相对较小。而且，考虑到海外短剧本身也处于投流换增长的阶段，因此 CMS 短剧相关利润表现并不如营收扩张亮眼。23 年 CMS 的归母净利润仅为 24 万元，24 年上半年虽然高速扩张 299% 但也仅有 2300 万元。因此，CMS 出表对中文在线的整体的盈利能力影响非常有限。</p><h2><strong>上涨的核心逻辑是什么？</strong></h2><p>既然 CMS 已经出表，ReelShort 的快速扩张理论上并不能直接利好中文在线的业绩表现，那么市场为什么仍然看好中文在线的短剧业务？</p><p>首先，ReelShort 的爆火标志着中文在线模式在短剧出海这个赛道已经彻底走通。这种背景下，<strong>尽管 CMS 不再贡献规模扩张，但随着平台规模化运营后整体成本的边际降低，未来 CMS 盈利能力大概率会有显著提升，从而可以直接给母公司中文在线贡献长期稳定的利润增长。</strong></p><p>其次，更为关键的是，<strong>基于 ReelShort 的成功经验，中文在线具备快速复制到其他海外短剧业务平台上的能力，形成国内+海外丰富的短剧产品矩阵，</strong>夯实短剧业务，扩张第二增长曲线。</p><p>而这种成功经验背后，一方面，得益于中文在线手握海量文学 IP 资源，具备丰富的改编基础。根据东吴证券的观点，尽管爆款 IP 的产生是小概率事件，但 IP 经营却是在不确定中寻找确定性。而这种确定性则来自三个方面：资源（头部 IP 储备）、孵化 IP 的战略和推广 IP 的渠道。可见对于 IP 衍生业务来讲，手中头部 IP 存量储备和未来生产更多 IP 的能力极为关键。因为，理论上只要盘子够大通过矩阵化运营就能将这种高风险游戏变成概率游戏；另一方面，短剧本身在核心受众、推广模式、付费模式等诸多方面与网文的运营非常类似，这使得中文在线在短剧运营方面也具有先发优势；最后则是中文在线多年来在海外运营方面积累了丰富的本地化优势，可以快速复制到短剧业务中来。</p><p>从结果来看，似乎这样的假设也并非不可实现。数据显示，除了 ReelShort 外，中文在线的其他海外短剧平台表现也可圈可点。其 2023 年底推出的海外短剧平台 Sereal+24 年 Q3 净流水已经达到 1345 万美元，环比增长 153%，下载量 221 万次，环比增长 345%，平均 MAU 为 71 万人。同时，2023 年 11 月 26 日，由其日本子公司 COL JAPAN 正式推出的垂直型短剧应用 UniReel，上线当晚就冲到日本 iOS 娱乐榜第二名，表现亮眼。目前由日本电视台制作的第一部原创短剧《最后的授课-只有幸存者才能毕业-》已经在 UniReel 同步播出。</p><h2><strong>谷子经济拓展新边界？</strong></h2><p>2024 年底谷子经济概念的火爆，是中文在线股价上行的另一个催化剂。</p><p>谷子，是英语「goods」的音译，指以动画、漫画、游戏、轻小说等版权作品衍生出的二次元周边，包括海报、徽章、卡片、挂件、立牌、手办、娃娃等软周边产品。</p><p>谷子经济的兴起并非一个偶然现象，其底层动力主要是由于泛 Z 世代在消费中扮演了越来越重要的角色，他们特殊的消费需求带动了兴趣消费和情绪消费等新消费趋势的崛起，加速了二次元产业及衍生的谷子经济等行业的快速发展。</p><p>从市场空间看，艾媒咨询数据显示，2024 年中国谷子经济市场规模从 1201 亿元迅速增长至 1689 亿元，同比增速超 40%，预计 2029 年整体规模有望达 3089 亿元，2023-2029 年的复合年增速接近 20%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,261" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_d1bf3073cb114b0082e983ca33d41170@5335509_oswg54269oswg553oswg261_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中国谷子经济市场规模&nbsp;数据来源：艾媒咨询，国证国际，36 氪整理</p><p>谷子经济的爆火，不仅带动了谷子市场的出圈，而且也使得资本市场闻声而动，2024 年 11 月出现了一轮谷子经济概念行情。而中文在线作为概念股之一，股价也迎来上涨。2024 年 11 月 20 日至 12 月 13 日，不足一个月的时间，公司股价从 25 元附近涨至 31 元附近，涨幅一度超过 20%。</p><p>事实上，中文在线在二次元领域的布局最早可以追溯到 2016 年，当时公司以 2.5 亿元认购 A 站 13.51% 股权，成为其第二大股东；同年开始对晨之科进行收购，于 2017 年总计花费 17.23 亿元完成 100% 股权收购。从战略上来讲，彼时的中文在线想从网文领域扩张到动漫、游戏赛道，打造一个二次元泛娱乐帝国。</p><p>但由于后续的监管、运营能力等因素，公司收购的两项资产实际业绩并不理想，以晨之科为例， 2018 年和 2019 年晨之科业绩下滑严重并出现大额亏损，一度让中文在线计提了超 14 亿元的资产减值准备 ，导致公司连续两年出现大额亏损。最终，在巨大亏损压力下 2018 年和 2020 年，中文在线分别以 1.4 亿和 4567 万的低价出售了 A 站和晨之科的股权，引发了市场争议。</p><p>尽管业绩效果不理想，但并没有阻止中文在线在二次元的布局。2023 年 ，中文在线又以总计 2.76 亿元的对价收购了寒木春华 100% 的股权，成为了国产优质动漫 IP「罗小黑」的版权方。</p><p><strong>在手握罗小黑战记后，公司进一步通过与国际知名 IP 的合作，获取了小黄人、变形金刚、海贼王，以及金刚特龙战队等独家授权 IP，不断丰富动漫 IP 资源。</strong></p><p>基于不断丰富的自有和授权 IP，<strong>2024 年 10 月，中文在线发布 IP 衍生品开发的品牌「次元探秘」，形成国谷、日谷、美谷品类矩阵，</strong>覆盖潮流玩具、益智玩具、毛绒公仔、徽章、亚克力牌等多类型谷子商品，其中罗小黑旗舰店持续推出徽章、亚克力牌、摇摇乐、胶片卡、海报、透卡等一系列谷子商品，销售量在国漫 IP 谷子类中处于较高水平。</p><p>从进度来看，目前中文在线在谷子经济业务尚处于起步阶段，相比奥飞、阿里鱼等比较成熟的 IP 版权和运营方而言，无论是 IP 数量、渠道布局、运营成熟度方面都有一定的差距，且业务整体尚处于投入期，仍未有可观的业绩收获，未来增长的不确定性较高。<strong>从这个角度而言，谷子经济和短剧业务一样，当前对中文在线的估值情绪推动效果远高于真实的基本面支撑。</strong></p><p>但如前文所述，<strong>当下我国谷子经济扩张快速，是近几年为数不多的高成长赛道之一，行业本身的β红利非常充分，这给参与者提供了广阔的增长土壤。同时，考虑到中文在线基于超 S 级自有 IP+优质全球 IP 授权的战略布局，更有可能在行业快速扩容下抢占市场份额，实现超行业平均的规模增长，从而给未来业绩增长提供潜力。</strong>因此，在好预期炒作之下，中文在线的估值提升具有明显的前置效应，股价上涨也就不足为奇。</p><p>但也正是因为估值的上涨缺乏明确的业绩支撑，导致在 12 月底谷子经济概念熄火后，公司股价出现了持续的回调。</p><h2><strong>还值得投资吗？</strong></h2><p>回到投资的角度，总结来看，当下市场看好中文在线的主要逻辑是因为其手握海量的 IP 资源，是产业链中关键的版权供应商，属于赛道中的资源型玩家，并已经成功在短剧、谷子等 IP 衍生业务方面产生了较好的运营效果。基于这样的能力，<strong>公司未来依靠 IP 持续商业化变现的潜力非常可观，从而有望改变此前的估值逻辑，实现阶级跃升。</strong></p><p>但需要指出的是，IP 业务除了资源储备外，运营和渠道也对 IP 的爆款概率有直接影响，因此这种业务本身在时间周期和持续性上都具有较高的不确定性。基于此，未来中文在线 IP 衍生业务能否如期实现高增长其实具有较大的风险。<strong>特别是考虑到当下公司的股价上涨已经与基本面严重脱节，在缺乏业绩支撑下，纯粹由情绪引发的估值扩张无疑给未来的股价波动埋下了更多隐患。</strong></p><p>从估值看，目前公司的 PS 为 14 倍、PB 为 16 倍，分别处于上市以来 70% 和 80% 的分位点附近，纵向对比估值安全边际较低；同时，我们选取阅文集团、掌阅科技、奥飞集团、上海电影、泡泡玛特、昆仑万维等公司作为可比标的，计算出 PS 和 PB 均值分别为 8 倍和 5 倍，远低于当前中文在线估值水平，横向对比中文在线也存在高估风险。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="731,248" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_4a973b0c4c414f10a6896280e46f201b@5335509_oswg120656oswg731oswg248_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中文在线估值对比 &nbsp; 数据来源：wind，36 氪整理</p><p>考虑到较低的估值安全边际和未来业绩增长的不确定性，<strong>当下的中文在线是典型的「强预期弱现实」标的，具有较大的波动风险。</strong>这表明如果投资者入股中文在线，在关注相关概念投资机会的同时，也需要警惕由概念崩盘所引发的股价超预期下跌风险。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽埃安：摆脱网约车，从价格低过比亚迪开始 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3112336155151880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 15:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「埃安 UT 要给友商上强度了」，广汽埃安副总经理肖勇在发布会上非常有信心。</p><p>这跟定价直接相关，UT 预售价格为 8.98-10.98 万元，比市场预期便宜 1 万元，甚至高配 10.98 万元的车型还有 L2 级辅助驾驶功能。要知道这款车型的直接竞对比亚迪海豚的起售价也要 9.98 万元。</p><p>埃安 UT 并不是一款小车，而是一款后排能坐三人不显拥挤的 A 级车，其用料非常扎实，车重 1.5 吨，车顶承重可达 8 吨。</p><p>不仅价格更低、设计更时尚，埃安 UT 的配置也更有诚意，电动尾门、全系标配热泵+双层流空调等 15 万元以上车型才有的配置，也能在 UT 上看到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_99d8443cba8a406d9fbaec70b20ca653@15545321_oswg45972oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">埃安 UT 价格图</p><p>当然，与比亚迪海豚做竞对，要有足够的实力。</p><p>海豚在 2021 年上市，仅用了 26 个月就完成了 50 万台的销量，成绩一直非常出色。最新的数据显示，海豚 12 月销量为 2.18 万辆，2024 年累计销量为 19.83 万辆。</p><p>但四年前汽车行业的设计风格与竞争形势与如今不能同日而语，UT 凭借「后发优势」，想要分走 A 级车市场的部分蛋糕，并不是难事。</p><p>UT 也被广汽寄予厚望，集团总经理冯兴亚将其称为「番禺行动第一车」。肖勇甚至认为 UT 可以「让 10 万元新能源车从‘代步时代’，到‘精品时代’」。</p><h3><strong>「&nbsp;8.98 万元，RT 之后的新爆款&nbsp;」</strong></h3><p>埃安 UT 瞄准了青年群体、一二线城市宝妈，以及三四线的家庭用户。为了拿下目标人群，这款新车打造了三个长板：外部颜值，内部空间，以及智能座舱。</p><p>首先，外观上，埃安 UT 的萌鸟眼大灯，就像「愤怒的小鸟」怒目圆睁一样，萌态十足，很有辨识度，比此前蔚来萤火虫的三眼大灯造型更加美观，也更容易让人接受。</p><p>整车的掀背流线造型，是近两年很多新车的惯用风格，这样的造型在今年的新车里面不算出彩，但要是放在一个预售价 8.98 万元的 A 级车上，那还「要什么自行车」。</p><p>自从 RT 上市开始，颜值已经成为了埃安的长板所在，这对于一家传统自主品牌来说非常难能可贵。</p><p>其次，既然涵盖家庭用户，内部空间必然是宣传重点之一。</p><p>UT 的轴距为 2750mm，比海豚还要多出 50mm，后排横向空间 1385mm，腿部空间达到 905mm，更直观点说，后排三人并排坐，也能不互相碰腿，不显拥挤。</p><p>这些数据都已经接近 B 级车的标准，「便宜又大碗」的设计是 UT 瞄准三四线家庭用户的底气。</p><p>前排空间也别出心裁，UT 的中控台采用半开放式，可以拓展前排空间，用来储物，也能变成贯穿走廊，用于过人。这在 A 级车上并不多见。</p><p>埃安 UT 的内饰设计十分简洁，但没有塑料感，完全不像是一个预售价 10 万元的车能拥有的配置，再加上 1.8 米 x1.77 米的大天幕，这款 A 级车，在配置上确实非常用心。</p><p>除了看得见的颜值和空间，既然瞄准年轻人群，智能化就不可或缺。肖勇将 UT 称为，「将智能座舱带到 10 万元市场。」</p><p>UT 搭载了 14.6 吋的中控屏和 8.8 吋的仪表盘，车机兼容 HiCar、CarLink、CarPlay 三大互联生态，不挑手机品牌机型，应用可以无缝流转上车。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_d3b417436a56489d87b305fae83e68d8@15545321_oswg76989oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新车内饰</p><p>此前在 30 万元级别车型上风靡一时的语音指令功能，如今不仅在 15-20 万元的新车上搭载，也在这款预售价 8.98 万元的 A 级车上可以见到。</p><p>UT 搭载的 ADiGO 5.0 座舱系统，是埃安 RT 的同款智舱系统，也是高端品牌昊铂的同款，肖勇在发布会上说，这是云端大模型首次进入 10 万级座舱。</p><p>ADiGO 5.0 系统可以自动搜索网上的信息，模糊指令也能识别准确，甚至还可以语音修改高德导航目的地，语音点播爱奇艺播放视频，快进快退都可以用语音控制。</p><p>在动力系统方面，UT 搭载了 100kW 的夸克电驱，最高时速可以达到 150km/h，比 MONA M03 还要快。</p><p>此外，UT 一如既往的搭载了广汽的弹匣电池 2.0 技术，不仅保证安全性，充电从 30% 到 80% 仅需 24 分钟。这已经接近埃安 RT、小鹏 MONA M03 的充电效率。</p><p>肖勇还在发布会上展示了一个电芯安全测试，即便是去掉了电池包，电芯在扭转测试中扭成麻花形状，电芯内部内部温度始终保持在 20 度左右。这是埃安此前没有展示过的安全水平。</p><p>在续航上，但埃安 UT 三个版本配置略有不同，但都是 420km。</p><p>埃安 UT 瞄准海豚，竞争策略非常简单。更低的价格，年轻的产品设计，更大的空间，更新的配置，凭借新车的「后发优势」，自然可以抢到部分市场份额。</p><p>新车 UT 上市之后，埃安也终于全面进入到新的产品周期，逐渐开始撕下「网约车」的标签。</p><h3><strong>「&nbsp;脱离网约车，埃安深蹲起跳&nbsp;」</strong></h3><p>2024 年，广汽集团总计销售汽车 200.3 万辆，2025 年的销量增长目标是 15%。在合资品牌愈发势弱的竞争环境中，保证增长显然要靠埃安、昊铂和传祺，而埃安是当之无愧的主力。</p><p>过去的 2022-2023 年，埃安为了给昊铂让位，一直没有新车发布，销量增长陷入停滞。</p><p>2024 年下半年开始，埃安在短短 5 个月内接连推出 AION V 霸王龙、AION RT 迅猛龙、AION UT 鹦鹉龙三款采用字母标的全球战略车型，在市场上有了新的声量。</p><p>AION V 霸王龙上市第一个月的单月销量便突破 9000 台，AION RT 迅猛龙更是连续两月销量破万，12 月最新的单月销量突破 1.6 万台，成为埃安新晋的爆款车型。</p><p>如今，UT 鹦鹉龙的上市，更大的空间，更新的配置，再加上 8.98 万元的起售价，大概率会成为埃安新的销量增长点。</p><p>当然，埃安的发力刚刚开始。2025 年开始，埃安，乃至整个广汽集团，都将进入到产品大年。</p><p>在 2024 年的广州车展上，广汽宣布开启三年「番禺行动」，未来三年，广汽集团在研发和产业化上将投入至少 500 亿元，帮助自主品牌将推出 22 款全新车型，其中 2025 年上市 7 款，全面覆盖纯电、增程、插混等所有主流新能源动力形式。</p><p>分品牌来看，广汽传祺将与华为深入合作，新车全部搭载华为的高阶智驾；埃安、昊铂的主力车型将全系搭载广汽增程技术。</p><p>如今，增程车型已经在理想、零跑、问界等品牌上数次验证过市场逻辑，埃安的增程车型也会成为 2025 年市场中的亮点之一。</p><p>当然，智驾下放也正为汽车行业新的竞争焦点，在比亚迪的带动下，15 万元级车型标配智驾，15-20 万元配备高阶智驾，已经成为趋势所在。</p><p>埃安已经提前一个身位，此前 RT 上市将高阶智驾下放到 15 万元，目前是行业最低价格的车型，与小鹏 MONA M03 同价竞争。</p><p>埃安近期发布高阶智驾报告显示，其 3 个月内吸引 12 万人完成首次高阶智驾体验，是过去五年的四倍还要多。</p><p>除了智驾以外，智能座舱的升级，也会让 10 万元的 A 级车成为市场中新的增长点，曾经连续语音识别这种 30-40 万元车型才搭载的能力，已经在 A 级车上开始普及，平价车型的配置升级势必引起新一轮的购买热潮。</p><p>增程车型、智驾下放、智舱普及，都给了埃安新的机会，两年没有车型焕新的埃安，正在经历一场深蹲起跳，重新回到增长区。</p><p>曾经成也 TO B 市场，困也 TO B 市场的埃安，通过新车的连环上市，以及设计与定位的焕新，也在逐渐逃离「网约车」的禁锢。</p><p>当埃安在 TO B 市场保证每月 3-4 万台的基础，再加上新车的增量，2025 年，埃安可能会在短时间内回到月销五万的巅峰成绩，甚至向上突破到更高的水平。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>没有人比魏建军，更适合造摩托车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111020111515139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 15:06:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="539,341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_7023403f4e6c4a7f9fbf209a68a20d6a@6167988_oswg347218oswg539oswg341_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长城灵魂交车仪式（来源：企业官方）</p><p>2024 年，车企的销量焦虑下，最明显的，是愈发严重的流量焦虑。</p><p>雷军打响车企老板下场内卷的「第一枪」，引领一众隐藏幕后指点江山的车企大佬们，纷纷亲自下场卷测试，卷直播，卷带货……，不遗余力的打造自己的个人 IP，树立自己的人设，就想告诉消费者们一个观点「我，比其他人更懂车」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_1c72611bbb864747a7deaa0aa9680540@6167988_oswg362642oswg540oswg328_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长城灵魂交车仪式（来源：企业官方）</p><p>有趣的是，在这些大佬们 IP 评论下面，你会发现另一个词来形容他们的内容，就是「抽象」，有的为了测试自家产品的性能，直播「违法超速」，有的为了展示产品的使用场景，直播「车内涮火锅」等等，人人都在模仿雷军，却鲜有人能超过雷军，最后到头来苦的还是自己的公关团队。</p><p>但有个人，刚过「耳顺」之年仍奋斗在一线，挺拔的身姿，搭配着一身干练的服饰和经典的「黄靴」，常年出现在公众视野，耿直中带着自豪，自豪中却又尽显真实，如果雷军靠的是自身魅力打动了更多的年轻人，那么魏建军侧靠着硬汉骨气打动了更多的「老炮儿」，在这个流量为王的时代，他选择做最艰难的事来去与这个时代较量，死磕产品，再谈流量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_bace98ab059849e083db3043bea033b0@6167988_oswg221357oswg545oswg294_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">魏建军发布会演讲（来源：企业官方）</p><p><strong>「&nbsp;十亿豪赌「重机」，不止为了情怀&nbsp;」</strong></p><p>年底的北京，虽然寒冷，但阳光依旧灿烂。在这个本该惬意的周六，一阵阵发动机的「低吼」打破了宁静。对魏建军而言这是 24 年底非常重要的一天，因为他要在北京参加第一批长城灵魂 S2000 车主的交付仪式，要亲自把钥匙交付给每一位车主，这在长城历代产品的发布会上是非常罕见的，而上个魏建军亲自参加的交付仪式是坦克 700，一个起售价接近 50 万的硬派豪华 SUV，可见，灵魂 S2000 在魏建军心中的地位不言而喻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="542,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_3597fb396f8545eca0bd9a58e9664aeb@6167988_oswg569758oswg542oswg586_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">灵魂 S2000 出厂（来源：企业官方）</p><p>摩托车市场在中国早已进入蓝海市场，2023 年中国摩托车销售总量为 1899.07 万辆，同比下降 11.34%，一方面市场被「电摩」不断的渗透，燃油摩托车的销量更是岌岌可危，变得越来越像玩具，另一方面，政策和舆论上的不友好，导致摩托车在大众认知中除了小众还是小众，更何况作为摩托车界的掌上明珠「重机」的市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,413" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_3ffb19ccdba34bdda6b5c1691ce7bb67@6167988_oswg466863oswg540oswg413_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田金翼（来源：企业官网）</p><p>根据长城灵魂团队的反馈，在当初调研灵魂 S2000 的目标竞品本田金翼的时候，一年就卖了 28 辆的结果让他们团队倒吸一口凉气，另一个「重机」经典产品宝马 R18 在国内的价格更是一降再降；无论是超过 40 万的本田金翼还是接近 30 万的宝马 R18，用户的准入门槛非常之高，20 万起步的灵魂 S2000 真的行吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,365" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_be16739307a54fb2b78dc6128be09ef1@6167988_oswg369164oswg545oswg365_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">灵魂北京旗舰店（来源：企业官方）</p><p>但魏建军却不这么认为；「要干就要干一个和别人不一样的，长城有 30 多年的造车经验和技术积累，完全有能力造出让摩友感到自豪的重机摩托，中国人应该拥有属于自己的高端摩托品牌。」于是魏建军亲自挂帅，组建一个超 3000 人的研发团队，耗时 6 年，耗资十亿去打造一款前无古人后无来者的 8 缸「重机」。</p><p>造汽车的魏建军是老魏，但造摩托的魏建军被摩友们称为「军哥」。</p><p>从今年 5 月的首次亮相，到原定 7 月的上市交付，最终拖到 12 月底，中间灵魂 S2000 的交付时间不断的在延迟，长城的小伙伴们无奈的解释道，「没办法，魏总的要求太高了，我们在不断的调试。」，网路上的曝光图经常可以看到魏建军骑着它往返史庄村和长城总部。</p><p>除了魏建军的坚持，灵魂团队也在「背水一战」，作为灵魂的第一个产品，S2000 的定义不止在于产品，更在于品牌，如何让品牌成功在目标用户上打上一个「高端标签」也是灵魂团队需要考虑的，就像奔驰每每发布新一代设计语言的时候总是喜欢先从 S 级开始，最后到 C，这样就不会让买 S 级的人觉得买了一个大号的 C 级，让买 C 级的觉得自己买的不过是个小号的 S 级。而 S2000 就是灵魂的 S 级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_1affe2b7ef0144abaf3443e8887c71b5@6167988_oswg66282oswg545oswg336_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">灵魂 S2000 实验（来源：企业官方）</p><p>所以灵魂 S2000 对长城灵魂而言只能成不能败。整个团队经过大量车规级的机械测试，在徐水试验场模拟 290 公里的高速环路测试，在高原模拟仓，震动台架，EMC 电磁兼容，整车 NVH 测试仓等车规级专业试验场进行无上限测试，总之灵魂 S2000 在魏建军心中不止是为了自己的「情怀」，更多的是展示自己对长城的自豪和技术积累的信心。</p><p><strong>「&nbsp;造车为造摩托开辟「第二曲线」</strong></p><p>在金融研报上，券商分析师很喜欢用「第二曲线」这个概念来形容企业新的业务、产品或模式来开启的第二次增长阶段。「第二曲线」的核心在于在第一曲线衰退之前，及时启动新的增长点，以避免企业的衰退和停滞，显然造摩托在长城的业务利润上和市场空间上相比造车显然不是「第二曲线」，但在技术和底气上，造车的确为造摩托开辟了「第二曲线」。</p><p>长城灵魂的 8 缸发动机与 8DCT 变速箱是行业首创，更是中国首创，纵观中国大排量摩托车发展的 20 年，500cc 排量级以上摩托车发动机，能造好的屈指可数，反观国外，无论是本田的金翼还是宝马的 R18，这两个经典产品的背后都离不开「造车」的影子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="545,392" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_b745adb5516b4b3588aeaba923f96eb7@6167988_oswg39523oswg545oswg392_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">灵魂 S2000（来源：企业官方）</p><p>灵魂 S2000 亦是如此，魏建军谈到 8 缸水平对置发动机的时候，感慨地说道：「摩托车是我们实力的证明，8 缸水平对置摩托车发动机比汽车发动机难多了，但水平对置是未来灵魂摩托的 DNA，因为灵魂要让驾驶者有更好的操控感」，的确如此，8 缸水平对置放在车上可以不用那么在意体积和轻量化，但放在摩托上，这两个都是技术难点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_aea12a4bbcba4956946b46537f76792a@6167988_oswg64729oswg540oswg344_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">灵魂 S2000 水平对置八缸发动机（来源：企业官方）</p><p>同时，据长城灵魂工程师介绍，灵魂 S2000 有另外两大亮点，一个是 8DCT 变速箱采用双换挡机构，相比本田金翼 7DCT 的单换挡机构操作起来更便捷，更顺滑，另一大亮点灵魂 S2000 采用的双叉臂前悬挂，由长城汽车旗下的精工底盘负责开发与生产，车架则采用强度更高强量化更好的一体压铸工艺，整体工艺水平对齐汽车产品。</p><p><strong>「&nbsp;这是一款更适合中国人的「重机」&nbsp;」</strong></p><p>在交付仪式上，魏建军不由感慨道：「作为一个资深摩友，体验了那么多大品牌摩托车，我发现他们的尺寸设计并不适合中国人，所以在灵魂 S2000 立项之初我就要求团队一定要设计一款大家都能骑的摩托。」，的确，在体验灵魂 S2000 完之后，你会发现在很多细节方面都刻着魏建军对民族的自豪感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="543,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_dd40fd8beeb84dc3895d4a3864b2a7cb@6167988_oswg61407oswg543oswg282_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">灵魂 S2000 出厂（来源：企业官方）</p><p>尺寸标准来源于国人的身材，设计理念源自「中国醒狮」，整车的所有研发从设计到落地都是长城自己做的，中国车企玩出花的「智能座舱」，也搭载到灵魂 S2000 身上，你很难想象一个摩托重机能搭载车规级的 8155 芯片，12.3 英寸车机屏幕和语音控制，但放在灵魂 S2000 身上好像一切又那么的合理。</p><p>舒适型配置更是数不胜数，身体能碰到的地方都能加热，360W 的自研音箱，Nappa 真皮菱形格座椅等等。总之，在灵魂 S2000，你能看到魏建军的民族自豪感。</p><p>在面对媒体采访时，魏建军也坦言，灵魂摩托的带来的话题性与关注度，对整个长城汽车来说有着不可替代的作用。他知道短时间内灵魂很难实现盈利，但他又知道与其站在舞台前不断的「消耗」自己去营销，不如踏实的做出一款能够代表自己的产品，为自己站台，于是灵魂摩托横空出世，代表了魏建军的青春理想，也代表了他对机械的热爱与痴迷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="544,362" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_f7aa985685ca437eba6f1853c27b94c8@6167988_oswg110169oswg544oswg362_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长城灵魂北京店开业仪式（来源：企业官方）</p><p>在这个流量为王的时代，车企 CEO 们都纷纷下场给自己树立「爱车」，「懂车」的 IP 形象，过于专注自己的作秀却忽略了用户的真实感受，但长城却不一样，灵魂 S2000 的首批用户很大一部分来自於坦克的用户，有久经沙场的「老炮儿」，有中流砥柱的「行业精英」，甚至还有不少 90 后和 00 后，但他们都有一个共同点，认可魏建军，认可长城。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="544,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250106/v2_6d4e1967d82849ffb4eb0cfe487e3bd5@6167988_oswg277158oswg544oswg330_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">魏建军与幸福 250（来源：企业官方）</p><p>配额 288 台，单价超过 20 万的灵魂 S2000 上市即售罄，这不光是灵魂团队没想到的，也是魏建军没想到的。在交付仪式上，当看到大屏幕上曾经陪伴着自己青春的幸福 250 时，魏建军的眼神在坚毅和笃定中也露出一丝欣慰。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜南科大教授创业获千万级融资，研发再生钛合金粉末</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3111011711421961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 10:36:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</p><p>硬氪获悉，思锐增材（深圳）科技有限责任公司（以下简称「思锐增材」）宣布完成种子轮千万级融资，本轮融资由「小饭桌创投」领投，「嘉祐基金」跟投，芯湃资本担任本轮融资的独家财务顾问。</p><p>本轮融资资金将用于推动思锐增材快速扩大量产能力，加大研发投入，优化产品性能、降低成本，提升市场影响力。</p><p>思锐增材是一家研发生产低成本、高性能、绿色环保的再生钛合金粉末及相关特种金属粉末的科技企业，由南方科技大学教授严明创办并运营。公司生产的金属粉末产品主要用于 3D 打印、MIM 等增材制造领域。公司战略定位聚焦为平台化的再生粉末制造与特种粉末精调技术，现已推出 TC4、TA1-4、TA15、Al 合金、Ag 合金、NdFeB、Ta 等多种特种金属及合金粉材产品，广泛应用于下游 3C 电子、装饰品消费、医疗、新能源、汽车、海洋工程、航空航天等多应用场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_977aabaec7ca4264a5152e6d5e6de765@5836910_oswg709383oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>在增材制造（AM）领域，钛合金作为一种具有高强度、低密度和优良耐腐蚀性的金属材料，以其独特的性能应用领域广阔，而随着 3D 打印技术的快速发展，钛合金的增材制造能够为复杂部件的制造提供更多新的方案。</p><p>2023 年开始，钛合金需求爆发式增长，主要集中在 MIM 增材制造和 3D 打印企业。数据显示，国内 3D 打印材料销售金额钛合金排第一，占比 20.2%，其中原料钛合金粉成本占 3D 打印总成本约 30%。</p><p>一方面，3D 打印加工钛合金材料的价格均大幅下降，逐渐接近民用化要求，已被用于苹果手表、荣耀手机等 3C 消费电子用品。另一方面，随着市场增长产生大量粗粉及钛屑废料，为再生粉末企业提供大量原料供应。</p><p>36 氪了解到，3D 打印钛合金粉末的主要制造方式为气雾化制粉技术，该技术因制备原理以及性价比等原因难以无限制地降低副产物（粗粉）的比例（通常高达 40% 以上），大量的低价值粗粉存在回收难、回收价值低等问题，增加了用粉和 3D 打印的成本，也影响了制粉行业的利润。</p><p>思锐增材提供的产品服务中包括低成本再生钛粉材和高性能精加工钛粉材。公司技术团队通过自主研发的金属冷整形制粉技术，实现了钛/钛合金颗粒废料、钛屑料等的有效循环利用、变「废」为宝。这一技术通过物理作用整形，无需加热，能将回收料转化为流动性较好、纯度高、低空心粉率且高性能的近球形粉体。</p><p>此外，思锐增材具有对粉体材料进行后精加工处理的独有技术，通过预变形及预合金化等手段，根据客户对成型粉材特殊性能的要求，可以调节粉末自身属性，如球形度、振实密度、粒径，以及成型后产品的属性，如强度、组织、成分等。已有产品如超高强钛合金，其屈服强度可比同牌号锻件高 50%。此技术有助于推动钛合金及其他高性能金属 3D 打印在特种领域的应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250107/v2_c9c588f1fb6c4a81b36249fe8940949c@5836910_oswg366451oswg1080oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">使用思锐增材粉体制作的产品</p><p>严明教授表示，「能够把高校团队苦心钻研多年的技术真正产业化、推动钛合金产品的应用，是我们一直努力追求的目标」。</p><p>思锐增材 CEO 王大为博士认为，「思锐增材将致力于挖掘先进技术的经济价值，拓展钛合金等先进材料的创新应用场景」。</p><h3><strong>投资人观点：</strong></h3><p><strong>小饭桌创投</strong>表示：思锐增材团队拥有丰富的科研经验和技术积累，已在 3D 打印钛合金及泛金属材料领域形成了自己独特且富有特色的技术路线，符合当下及未来社会责任和绿色低碳环保的理念，并成功实现了该技术在 3D 打印领域的量产化落地。我们持续看好团队技术及产品在下游相关领域的应用，期待思锐增材为下游应用带来更多生机与活力，为中国 3D 打印及新型金属材料的发展贡献力量。</p><p><strong>嘉祐基金</strong>表示：我们坚定看好钛合金及 3D 打印行业未来的市场空间，叠加上思锐增材团队独有的冷整形物理法回收技术，符合 ESG 和循环经济的国家发展方向。以严明教授和大为博士为核心的团队互补性强，积累了丰富的科研经验及行业资源，技术及产品已取得多家行业龙头客户的认证。期待思锐增材未来在循环经济及 3D 打印领域带来新的活力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年轻女性的「孤独经济学」，离职大厂创业者盯上陪伴机器人|焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3109536773606915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜叶丹璇</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬件大厂创业者正在涌向具身陪伴型机器人赛道。</p><p>仅在过去的一个月内，具身智能领域就新增了两位知名玩家，不约而同地押注陪伴类机器人。</p><p>12 月 23 日，追觅科技原中国区执行总裁郭人杰在宣布离职后，迅速成立具身智能机器人公司并完成首轮融资，投资方包括 IDG 资本、经纬创投、真格基金和 Monolith 等。</p><p>OpenAI 前资深算法负责人姜旭也在 12 月传出消息，创建机器人公司「亮源新创（Light Robotics）」，主要打造 TO C 的具身智能陪伴机器人，通过感知、学习和与环境交互来提供家庭服务、医疗康养、教育培训等方向的陪伴服务。</p><p>多位具身智能行业人士向硬氪透露，消费级陪伴机器人赛道已成近年来大厂高管创业的热门去向，也是 2024 年下半年投资市场最看好的行业方向之一。</p><p>前小鹏机器人产品设计负责人孙兆治成立珞博智能，聚焦「AI 潮玩」定位产品，预计 2025 年发售并量产。前字节跳动 PICO 北京 ID 设计团队负责人何嘉斌成立萌友智能，也在本届 CES 上展出家庭机器宠物 Ropet，并预计在今年 3 月实现 Kickstarter 众筹用户的首批产品交付。</p><p>但具身智能机器人赛道仍处于非常早期的阶段。尤其是 TO C 的消费级机器人，国内尚未跑出成型的产品，C 端市场的反应也有待试探。陪伴什么用户、用户需要什么样的功能、以怎样的产品形态落地，都是这片诱人的新蓝海正在探索的问题。</p><h2><strong>01 AI 陪伴赛道爆火背后：新情绪、新需求</strong></h2><p>「消费级陪伴类机器人，大多数是面向女性的生意。」一位行业人士向硬氪总结。</p><p>珞博智能创始人孙兆治在采访中透露，公司即将推出的「AI 潮玩」陪伴机器人，服务对象主要是年轻女性。</p><p>萌友智能创始人何嘉斌也对硬氪表示，新产品 Ropet 的目标受众以 27-35 岁的女性为主。ROPET 在男性 Geek（极客，指科技产品发烧友）居多的 Kickstarter 平台上，成交用户中女性仍占 60%，预计公开发售后女性用户比重将更大。</p><p>孙兆治发现，Character AI、星野、Talkie 等 AI 陪伴软件的重度用户画像是 Z 世代的女性，其中重度用户指的是每天在软件里聊天超过 200 轮，沉浸时间 3 小时以上的人群。一名长期关注具身智能领域的投资人也向硬氪证实，<strong>当前，市面上的 AI 情感陪伴类软件数据呈现出高度统一的趋势，女性用户占绝大多数。</strong></p><p>对情绪价值有更高需求，通常被认为是女性用户成为陪伴类产品消费主力军的原因。</p><p>一个有意思的巧合是，「泡泡玛特」是行业人士谈起陪伴类机器人时，都会援引的案例。近年来业绩长虹的泡泡玛特及其背后的「情绪经济」，似乎成为了陪伴类机器人创业者和投资者的共同灵感来源。硬氪梳理发现，近年来，泡泡玛特的新品宣传文案中，「情感」、「陪伴」、「治愈」等词条高频出现。</p><p>数据也佐证了「情绪经济」的巨大商业潜力。美团数据显示，2023 年底，「疗愈」话题搜索量增长 256%。同时，随着社会原子化趋势的扩大和生存压力的加剧，如何处理孤独成为越来越普遍的课题。</p><p>陪伴类机器人的市场，已经在更孤独的日本被验证。</p><p>何嘉斌向硬氪透露，团队调研发现，日本是目前陪伴机器人品类最丰富、使用程度最高的市场之一，知名宠物机器人 LOVOT 的千日 DAU 可以达到 90%。换言之，有 90% 的用户会连续三年使用陪伴类机器人产品。另据行业人士观察，LOVOT 的日均使用时长超过 60 分钟。</p><p>2023 年 6 月，LOVOT 进驻中国市场，并在上海开出首家线下门店，同时入驻李佳琦直播间。单只售价 29800 元起，另外需要附加 880 元/月的订阅费用，其中包含软件服务费和维修保险费。公开信息显示，LOVOT 的高客单价目标客群为 40 岁左右的女性。</p><p>社交平台上，很多在日本或上海的线下门店体验过 LOVOT 的女性用户表示，其外观和设计已与上一代陪伴型机器人「机器狗」大相径庭，体验后会出现强烈的购买欲望。目前发售的第一代产品，受到当时视觉传感器硬件的限制，在机体头顶放置了外设摄像头，用于用户互动感知。部分持观望态度的意向消费者称，外观和价格是还没购买的原因，如果二代在外观上有所改进，会考虑购买。</p><h2><strong>02&nbsp;</strong><strong>一门「必然」的性感生意</strong></h2><p>「（2024）下半年，TO C 的陪伴类（机器人）赛道的火是一种必然。」前述投资人对硬氪表示。</p><p>区别于已经在工业领域广泛投入使用的 B 端产业机器人，C 端机器人尚未探索出更多的落地形态。「目前 C 端机器人，甚至可以不谈市场教育，（因为）还处于创造市场的阶段。」该名投资人表示，当前成功��出来的 TO C 机器人只有清洁场景（室内、庭院、泳池），清洁类机器人成功的基础，是自动驾驶领域的技术溢出。同理，也是因为 2024 年大模型和具身智能技术的突破，使得资本市场认为 TO C 陪伴类机器人有跑出来的可能。</p><p>大模型的技术溢出，带来的最直观结果是模型价格的降低。2024 年 5 月，火山引擎宣布豆包 pro-32k 降价至 0.0008 元/千 Token，同比行业平均水平下降了 99.3%。随后，阿里、腾讯、讯飞等陆续跟进降价。</p><p>另外，该名投资人向硬氪表示，豆包的日均 token 中，TO C 的陪伴类玩具占据相当大的比重。「可以理解为，目前的大模型能力基本可以完全接住 TO C 陪伴产品。」</p><p>值得注意的是，大模型出现技术溢出，某种程度上也意味着 AI 在软件侧应用已经出现了赢家通吃局面，「软件应用没有太多机会了。」前述行业人士认为，2024 年上半年资本市场主要关注 AI 底层模型及其软件应用，但随着头部玩家对市场的控制程度提高，国内创业团队难以找到明显优势。</p><p>优势出现在硬件侧。「国内的供应链基因非常强势，硬件供应链成本控制可以做得很好，硬件从业者也有很丰富的市场探索经验。」该名行业人士表示。</p><p>但就算国内供应链有优势，这种产品前景还谈不上明朗。公开数据显示，自 2019 年发售以来， LOVOT 在全球总销量不足 2 万台，其开发公司 GROOVE X 财务数据显示，2023 财年仍处于亏损状态，公司当期净亏损近 27 亿日元（约合人民币 1.26 亿元），较上年小幅收窄。同时，公司的累计赤字已达到 85 亿日元。（约合人民币 3.95 亿元）</p><p>LOVOT 的巨亏背后，大概率是产品太过昂贵。</p><p>萌友智能和珞博智能作为已有实体产品待售的两大玩家，都吸取了 LOVOT 的部分经验。硬氪获悉，萌友智能推出的 Ropet，在 Kickstarter 上售价 199 美元，公开发售的市场价为 299 美元。孙兆治也表示，珞博智能的产品和 LOVOT 不会在同一个价格带竞争。同时，上述两款产品目标人群的年龄定位也都在 LOVOT 的基础上进行了适当下探，聚焦在更年轻的女性群体中。</p><p>TO C 生意巨大的想象空间，及其 「轻资产」正被反复提起。多名具身智能领域从业者对硬氪表示，当前具身智能的应用场景仍然集中在 B 端，但 B 端的生意并不好做：企业对 ROI 的计算近乎苛刻，决策流程长，获客难度极高；同时，B 端生意的交付成本也相当重。「你可以看到，现在很多 TO B 的机器人企业盈利难，很重要的原因就是找不到把交付成本降下来的方法。」一名长期关注机器人赛道的投资人向硬氪表示。</p><p>一个被投资人和从业者同时确认的事实是，2024 年下半年，投资市场的风向达成了一致：结合国内的硬件基因去寻找 C 端的应用场景。硬件重新成为资本市场的新焦点。</p><p>不过，起码到目前为止，国内的这门生意依然停留在纸面上。LOVOT「依然使用上一代的 AI 技术，并没有接入大模型。」孙兆治在采访中提到。</p><p>而 LOVOT 糟糕的财务数据背后，也不排除另一个更棘手的原因：真实的产品需求并没有那么旺盛。虽然用户表示了购买欲，但这种提供情绪价值的产品，会更微妙和难以捉摸。所有人都在等待一个产品来测试真实消费市场的水温，而今年会是个关键时间点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>网易捐赠 800 万元物资驰援西藏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112753700867592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 22:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，西藏日喀则市定日县发生 6.8 级地震，造成重大人员伤亡，大量房屋倒塌。36 氪获悉，网易公司决定向地震灾区捐赠价值 800 万元物资，用于支持当地应急救灾、安置受灾群众、防寒取暖等工作开展。目前，网易严选保暖服、棉被、行军床、方便食品等应急物资，正在紧急调配、装车，运往灾区一线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，小鹏汽车涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112674896301574?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌不一，截至发稿，阿里巴巴跌超 1%，京东跌 0.85%，蔚来跌 0.85%，理想汽车跌 0.54%，百度跌 0.16%；小鹏汽车涨超 3%，B 站涨 0.35%，拼多多涨 0.18%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>利率降至「2」字头，消费贷价格战再起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112673163775491?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:54:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年开年以来，多家银行推出新一轮消费贷利率优惠活动，一些银行的消费贷最低利率已降至「2」字头。「1 月 27 日前申请我行消费贷产品‘民易贷’，最低可享 2.76% 的优惠利率，线上申请额度最高可达 30 万元。」民生银行北京市西城区工作人员表示。招商银行北京地区客户经理表示：「我行正在推出闪电贷 10 周年活动，目前符合要求的客户可申请到的最低利率为 2.78%。」值得注意的是，在银行争相揽客的同时，并未降低消费贷准入门槛，对借款人资质有一定要求。展望 2025 年，不少业内人士预计，消费贷利率优惠活动仍将阶段性「上演」，利率仍有下调的空间。 （中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，英伟达涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112670642376449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:52:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，英伟达涨超 2%，英特尔涨 0.35%，微软涨 0.29%，亚马逊涨 0.11%；特斯拉、苹果跌超 1%，Meta 跌 0.39%，奈飞跌 0.13%，谷歌跌 0.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传苹果拟将 Apple News 服务推向更多国家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112657652813577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:46:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据知情人士透露，苹果计划扩大其新闻平台，目前该平台每月为美国、加拿大、英国和澳大利亚的 1.25 亿读者提供服务。这家 iPhone 制造商正在考虑在更多国家推出服务，从而扩大其在数字新闻领域的影响力。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博敏电子：因信息披露违规被监管警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112642333167367?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:40:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，博敏电子公告，公司因信息披露及规范运作不当，被上海证券交易所予以监管警示。2020 至 2022 年，公司多次在营业收入和净利润核算中存在不规范行为，包括贸易业务收入核算不规范、原材料核算错误等问题，导致年报披露不准确。2021 年和 2022 年，公司分别多确认营业收入 9555.54 万元和 1898.95 万元。此外，公司在商誉减值测试、关联交易金额和递延所得税负债明细披露等方面也存在不准确之处。对此，时任董事长兼总经理徐缓及时任财务负责人刘远程被指未能勤勉尽责，负有责任。公司被要求进行整改并提交整改报告。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碧桂园：2024 年 12 月合同销售金额约人民币 34.2 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112633396809217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:35:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，碧桂园公告，连同其合营公司和联营公司于 2024 年 12 月单月共实现归属公司股东权益的合同销售金额约人民币 34.2 亿元，归属公司股东权益的合同销售建筑面积约 35 万平方米。据此前披露，碧桂园 2023 年 12 月合约销售额约 69.1 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国海证券：发行不超 100 亿元公司债券获证监会注册批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112638894313220?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:33:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国海证券公告，公司收到证监会批覆，同意公司向专业投资者公开发行面值总额不超过 100 亿元公司债券的注册申请。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东阳光：拟将回购价格由不超 12 元/股调整为不超 15.43 元/股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112637097447174?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:26:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东阳光公告，基于当前市场行情及公司股价变化等情况，为保障回购股份方案顺利实施，在综合考虑公司财务状况以及未来的盈利能力的情况下，公司拟将回购价格由不超 12 元/股调整为不超 15.43 元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞将于 1 月 15 日发布讯飞星火深度推理模型 X1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112628532416000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞在 1 月 7 日的办公智能体产品升级发布会上宣布，将于 1 月 15 日对外发布「讯飞星火深度推理模型 X1」，该模型将为讯飞智能体产品注入更强大的 AI 能力，进一步拓展智慧办公的应用边界。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾望电气：数据中心相关业务尚在前期论证阶段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112627274960645?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:08:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，禾望电气发布异动公告，经公司自查，公司关注到有市场传闻称公司涉及数据中心概念。公司相关业务尚在前期论证阶段，目前尚无订单，该业务存在较大的不确定性。公司目前生产经营活动正常，日常经营情况未发生重大变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州明确冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑等 8 大类商品继续享受补贴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112598945386249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 20:00:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据杭州发布消息，杭州市今天召开大力提振消费专项⾏动新闻发布会，针对推动消费品以旧换新，杭州明确，对于 2024 年已纳入国家家电以旧换新政策支持范围的冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑、热水器、家用灶具、吸油烟机等 8 大类产品，自 2025 年 1 月 1 日起继续实施家电以旧换新补贴政策。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆通速递：全资子公司拟 2.34 亿元收购广州圆盛通 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112593370992388?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:53:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，圆通速递公告，公司全资子公司圆通速递有限公司拟向控股股东蛟龙集团购买其持有的广州圆盛通 100% 股权，交易价格为 2.34 亿元。广州圆盛通持有位于广州市花都区花山镇两龙南街 50 号的土地及房屋建筑物，公司现整体租用该等土地及房屋建筑物并支付租金，作为广州转运中心运营场地使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果春季「廉价版」iPhone 新机型将于 2025 年 1 月中旬开始量产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112612862709504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:53:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从产业链人士处获悉，苹果春季「廉价版」iPhone 新机型将于 2025 年 1 月中旬开始量产。目前 iPhone 代工生产厂商富士康正在开展招工。产业链人士透露，富士康招工是为 iPhone 新机型量产做准备。另有苹果供应链公司人士表示，该公司已向苹果春季 iPhone 新机型供货零部件，预计该款机型是售价相对便宜的 iPhone 产品。分析人士认为，苹果 2024 年秋季发布的 iPhone 16 基础机型需求低于预期，iPhone16 系列销量承压，预计新款 iPhone 的推出有望抵消 iPhone 16 销量疲弱产生的影响。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>内蒙古首笔境外机构投资银行间债券市场业务落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112589687475718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:47:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从中国人民银行内蒙古自治区分行获悉，在该行指导推动下，蒙古国郭勒莫特银行近日通过结算代理行——中国农业银行二连浩特分行，以直接投资模式参与中国银行间债券市场并购买国债 100 万元，成为内蒙古首笔境外机构投资银行间债券市场业务。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江龙船艇：与 Moen Marin AS 签订的 2 条钢铝工作船船舶订单已生效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112588846419717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:40:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，江龙船艇公告，公司于 2025 年 1 月 7 日收到与 Moen Marin AS 签订的 1 条 (Nab Cat21x12m) 钢铝工作船和 1 条 (Nab Cat24x13m) 钢铝工作船的船舶订单生效文件，订单金额合计为 1.01 亿元，占公司 2023 年度经审计营业收入的 8.55%。船舶订单交付时间为生效后 16 个月内。该订单如成功实施预计将对公司未来 1-2 年经营业绩产生积极影响，提升公司海外市场的竞争力和品牌影响力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>厦门象屿：向特定对象发行股票申请获同意注册批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112587809033988?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:34:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，厦门象屿公告，公司收到中国证监会批覆，同意公司向特定对象发行股票的注册申请。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国银行：执行董事、副行长林景臻因年龄原因辞任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112581807099395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国银行公告，林景臻因年龄原因，辞去执行董事、董事会企业文化与消费者权益保护委员会委员、风险政策委员会委员及副行长职务。该辞任自 2025 年 1 月 7 日起生效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城港股 IPO 获中国证监会备案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112585479376389?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:25:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，证监会发布关于蜜雪冰城股份有限公司首次公开发行境外上市外资股（H 股）及境内未上市股份「全流通」的备案通知书：公司拟发行不超过 73,058,823 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。公司 12 名股东拟将所持合计 131,264,258 股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部：围绕政府投资基金预算和国有资产管理等，制定出台配套细则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3112582895259401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-07 19:23:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部有关负责人就《国务院办公厅关于促进政府投资基金高质量发展的指导意见》答记者问。财政部将会同相关部门，从三方面抓好《指导意见》贯彻落实。一是加强部门协同。《指导意见》明确了财政部门、发展改革部门、行业主管部门及证券监督管理机构等部门的职责分工，各部门要加强信息共享和沟通协调，形成工作合力。二是制定配套政策。财政部将会同有关部门，围绕政府投资基金预算和国有资产管理、绩效考核、信息统计、信用建设、登记备案等，制定出台配套细则，构建政府投资基金「1+N」制度体系。三是做好统筹协调，指导地方财政部门加强《指导意见》贯彻落实。对存量政府投资基金优化调整等工作，不搞「一刀切」，继续做好存量政府投资基金的实缴出资，保护社会资本合法权益，更好发挥政府投资支持经济社会高质量发展的作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>