<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>研发具身智能行业应用模型，「木牛机器人」想成为机器人行业的高通丨早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939805115980672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:58:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>「木牛机器人」是一家专注于具身智能行业应用模型研发与应用的技术公司，通过结构化、模块化架构和一体化设计，自主构建独立的感知、规划、驱动与控制协同的&nbsp;AI 机器人通用技术底座。</p><p>「我们希望将「木牛机器人」打造成机器人行业的「高通」，通过构建通用机器人平台系统，即具身智能行业应用模型，实现机器人本体和需求场景适配，从而以不同形态的机器人来完成不同场景的任务。」 「木牛机器人」CEO 郭林表示。</p><p>为此，「木牛机器人」打造了予智具身智能行业应用模型 MN-LLM，在机器人本体搭建通用平台，解决机器人本体在不同场景下进行商业化应用的问题。</p><p>在技术自主研发过程中，「木牛机器人」首先对机器人的本体能力进行抽象概括，将其抽象为感知能力、推理能力、决策能力、规划能力、控制能力和数据训练能力。</p><p>其次，再分解对应为大脑即上位机进行决策和规划；小脑和神经即下位机进行规定任务分解；基于执行器，构建统一执行系统，类比为机器人的肌肉和骨骼进行一体化编程设计。</p><p>最后，在此基础上，将统一抽象的机器人感知能力、路径规划能力，执行性控制能力等模块化，以满足在任何场景下，机器人的调用需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_f7c163aff1094d92ade6f330038d32da@5564860_oswg201609oswg1280oswg618_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「木牛机器人」供图</p><p>基于该行业应用模型，机器人程序的开发周期缩短，代码总量减少，不同程序之间代码的复用率增高，且对开发人员要求大幅度降低，使得机器人的开发速度更快，开发成本更低，且有更好的协调性和安全性。</p><p>目前，「木牛机器人」在予智具身智能行业应用模型的基础上首发战略产品无人平衡重叉车，初步应用于造纸厂和纺织厂等需要大量重物搬运、装卸车等应用场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_334b9791572c4102b5dbef3e35f4f103@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「木牛机器人」供图</p><p>造纸厂通常处于室外和半室外的生产环境，实际环境中的光线、气候、温度的差异都会影响到无人平衡重叉车的抓取、操作和摆放的精准度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_fdf1a31b129f4065bff9a821a7118ffd@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「木牛机器人」供图</p><p>此外，在重物运输过程中，车辆通常是非标准化的，需要机器人本体实时根据车辆所在位置进行即时性判断。</p><p>无人平衡重叉车需要同时满足 5 吨大重量，4m/s 快速度和厘米级高精度等多方面的要求，在非标准化的作业场景下，无论是车辆还是码垛的位置、角度偏移，都会影响机器人建模的准确程度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_b49c8c395aa7448b8cd987750ae3f379@5564860_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「木牛机器人」供图</p><p>「叉车市场是一个巨大且成熟市场，每年有 110 万台以上的销量。其中平衡重叉车是最集中的产品类型，占到整体市场销售额的 60%，且每年还有 20% 的增长率」。</p><p>谈及将具身智能行业应用模型运用到叉车上，「木牛机器人」CEO&nbsp;郭林解释道，无人平衡重叉车能大量应用于工业生产厂区内重货转运中，具有很高的场景泛化可能性，能够覆盖诸多应用场景。</p><p>目前，「木牛机器人」已与造纸行业智能制造系统和智能仓储物流系统的龙头企业--中轻长泰（市场份额超过 80%）、国家工业互联网应用创新体验中心（纺织行业）-江苏格罗瑞科技等众多领域的智能制造节点型企业深度合作。</p><p>团队方面，「木牛机器人」员工超过 50 人，团队核心研发成员主要由来自美国波士顿动力公司、NASA（美国航天局）、DARPA（美国国防高级研究计划局）等顶尖实验室科研人员组成；公司经营管理人员由前平安集团、百度、美团等公司高管组成，高新技术人才占比超过 90%。</p><p>「木牛机器人」CEO 郭林表示，我们切入机器人赛道，发现行业技术基础设施缺失，需求离散，机器人开发面对众多无法通用的实际场景。此外，懂技术的人又离市场太远，产品不匹配需求，这些矛盾，导致开发成本和部署实施成本极高。</p><p>为此，「木牛机器人」通过构建机器人行业应用模型的技术突破和产业深度合作的商业模式创新，实现机器人本体和需求场景适配，以不同形态的机器人来完成不同场景的任务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_7752470218bb458fba6562c5a9aead61@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_1857f8d346f140edb76a2c221dfb586d@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「硅酷科技」获亿元级战略融资，自研运控技术、专注芯片键合设备国产替代 | 硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942016447699849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，珠海市硅酷科技有限公司（以下简称「硅酷科技」）日前完成亿元级战略融资，本轮融资由中车资本、哇牛资本（汇川高管系基金）和闻芯基金 (上市公司闻泰科技下属基金）领投，资金将用于加大碳化硅预烧结键合设备批量交付和先进封装 HBM 设备的商业化。&nbsp;</p><p>「硅酷科技」成立于 2018 年 12 月，公司聚焦在多场景的芯片互联技术，其中碳化硅的预烧结贴合设备已经成为此细分领域国产替代的领导者，市场占有率第一。团队成员来自 ASM、AMAT、谷歌、亚马逊等企业，在半导体设备、先进封装及新能源等领域拥有丰富的技术积累和产业经验。&nbsp;</p><p>芯片互连技术是封装中关键且必要的部分。通过封装互连，芯片得以接收电力、交换信号并最终进行操作。其中，半导体产品的速度、密度和功能根据互连方式而变化，因此芯片的互连方法也会持续变化和发展。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_c3711c305587465ebd30ea31b60a6247@6022551_oswg50109oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封装工艺细节&nbsp;</p><p>英特尔联合创始人戈登·摩尔曾在 1965 年提出，当价格不变时，集成电路上可容纳的元器件数目约每隔 18 至 24 个月便会增加一倍，性能也将提升一倍。这一定律也被称为「摩尔定律」，其预测了在可预见的未来，可以放置在硅芯片上的晶体管数量将定期翻倍，从而以指数方式提高计算机的数据处理能力。&nbsp;</p><p>但随着技术发展，半导体制造工艺面临越来越多的物理限制，晶圆代工制程不断缩小，摩尔定律已然发生变化，同时，使用极紫外 (EUV) 光刻系统等昂贵设备也在导致设备成本的不断上升。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_72ec0720cc9c437fbb9cd633b5849e10@6022551_oswg152300oswg1080oswg496_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">摩尔定律&nbsp;</p><p>在这一背景下，先进封装成为后摩尔时代的必然选择，可通过创新封装手段实现芯片更紧密的集成，优化电气连接，进而满足 AI、高性能计算等技术发展对芯片性能的要求。芯片键合技术正是先进封装最为核心的工段，这也与「硅酷科技」的战略定位高度吻合。&nbsp;</p><p>「硅酷科技」的主营产品包括不同场景的高精度芯片键合设备，覆盖手机模组、功率半导体、AI 芯片行业、先进封装 bonder，此外在 3D IC 晶圆制造的先进封装制程——混合键合（Hybrid Bonding）中也有布局。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="535,268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_af8d1ad478594f0bb85ca74a6c7a4d31@6022551_oswg196238oswg535oswg268_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">硅酷科技生产间&nbsp;</p><p>AI 大模型、量子计算等技术驱动下，算力需求井喷，根据 SEMI 测算，全球半导体行业将迈向新一轮增长期，市场规模有望在 2030 年达到万亿美元量级。但由于摩尔定律的经济效益降低，仅依赖工艺和架构等维度，难以实现性能和复杂度的指数型提升。&nbsp;</p><p>因此，探索互连密度更高、性能更优、功能更好且成本更低的先进封装技术，成为了延续甚至超越摩尔定律的重要方法之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240902/v2_1dd5b651c5424a42bae1ac016b7edc5d@6022551_oswg231748oswg2880oswg1620_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">芯片互连技术</p><p>基于自研运控核心技术，「硅酷科技」开发了亚微米级的高精度运动平台，平台所搭载的控制算可提供动态补偿、振动仿真、模态分析等功能，可将芯片重复键合精度实现在 1μm 左右，覆盖更多行业，以服务多元场景应用。&nbsp;</p><p>同时，这一高精度运动平台所采用的模块化结构设计，令设备在配置上更灵活，可根据企业需求任意添加多轴联动，按需研发自主算法，从而实现高效率、高良率量产。&nbsp;</p><p>随着半导体前段制程微缩日趋减缓，异质整合被认为是提升系统性能，降低成本的关键技术。异质整合可以在单一封装内，实现不同设计和制程节点的 Chiplet 整合，依照自身需求企业可选择不同单价的制程，兼顾成本效益，花同样的钱得到更多晶体管密度和性能。其中，异构集成封装工艺对芯片的重复键合精度要求非常高，达到亚微米级别，国内暂无设备供应商取得获得突破。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="904,498" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_e953911b37814f27aaa949d416467f2a@6022551_oswg335968oswg904oswg498_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">由中介层上多个 chiplets 组成的基于 chiplets 的系统</p><p>「硅酷科技」持续关注异构集成封装工艺的研发投入，同时在碳化硅热贴技术方面，公司现已经成功攻克精度达到数微米的碳化硅预烧结热贴技术，有望于 2025 年实现重复精度为 1~2um 的 TCB（Thermal Compression Bonding，热压键合）工艺，以进一步推动芯片互联键合技术国产化发展。&nbsp;</p><p>目前「硅酷科技」已同果链、理想、吉利、宏微科技、英飞凌系、东风汽车、华为系供应链等达成合作，先进封装的 HBM bonder 明年会陆续导入晶圆代工厂。&nbsp;</p><p>未来，「硅酷科技」将继续专注高精度、高可靠、高效率的运控核心技术，布局功率半导体、碳化硅和 AI 芯片 HBM 等方向，与客户共同解决半导体产业长期存在的「卡脖子」难题。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新消费品牌集中撤离安福路｜商业 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799878466516358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 08:33:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜贺哲馨</p><p>编辑｜乔芊</p><p>最近，咖啡品牌三顿半的线下店「原力飞行」传出将撤离安福路的消息。</p><p>新店在愚园路 1107 号，虽然骑行只需 10 分钟，但已经从徐汇区跨到了长宁区。 「新店有两层，更大更安静。」店员告诉 36 氪。新店九月一号正式开业，而原址已经有了新东家。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">撤离安福路的不只三顿半。堪称「黄金转角」的武康路和安福路交界，原先在这里的野兽派已经在今年年初撤出，两家潮牌 wiggle wiggle 和 D.Desirable 已经在数月内完成了从入驻到开业的全过程。</span></p><p>本土服装设计公司素然原本有三个品牌开在安福路，分别是安高若、klee klee 和买手店 in the Park。如今，in the Park 和安高若都已经搬离了安福路，安高若原本店铺的位置如今是更具可爱风格的潮流零售 Graf。</p><p><strong>即使是偶尔逛逛安福路的人也会发现，这个曾经新消费品牌云集的「宇宙中心」，已经慢慢变成了另一副模样。</strong></p><p>在商业地产圈和社交媒体上，安福路所代表的梧桐区社区商业生态过去几年被人津津乐道。从最原始的居民自发需求——买菜做饭裁衣服的便民小店开始，到西餐厅、精品咖啡和设计师品牌店，再到 2020 年前后兴起的新消费品牌集体上街。美妆集合店 HARMAY、二手循环平台多抓鱼、精品咖啡三顿半和家居店野兽派的先后入驻，还引发过一波「居民需求和商业活动孰进孰退」的小范围讨论。</p><p>但那时候的评价大致是正面的。因为这些面目锋芒、资金充裕的新加入者希望扮演一个好邻居的角色，挣钱还不是首要目的。</p><p>三顿半就是在 2020 年落地安福路，开在两家时尚品牌的中间，创始人吴骏谈到店型设计时说希望「融入这个街区，而不是一道门」，于是「直接把门口差不多五十个平方出让给街区，大家都可以在那里坐，它是一个公共空间。」</p><p>对面的话梅 HARMAY 在吞下小吃店家家旺和餐厅马里昂巴德之后，也给后者在一层开放式空间里留了一个档口的位置，这里成为顾客等候、路人歇脚的场所。</p><p>「四分之一咖啡」的主理人张艳曾说，「对于线上品牌来说，崛起的速度如此之快，赚过大钱的人其实不稀罕通过线下门店赚小钱的，线下店相对于线上来说 ROI 并不高。」</p><p>在这样的衡量标准之下，文旅、商业和居住需求似乎得到了完美平衡。身心疲惫的年轻人不远万里来到这里感受时髦的烟火气。来此打卡拍照的他们，也会不时光顾几步之遥的奇美理发店，一家 90 年代装修风格的小店，听说烫发一次只要 100 元。再讨论到细枝末节，连马路上的店铺「没有卷帘门」也成了大家津津乐道的话题。</p><p>但钱总归是要挣的，可惜 2022 年之后，这种期待逐渐落空。</p><p>三个月的疫情封锁导致许多个体户资金断链，尤其是那些更依赖老客光顾，一年新品不过四五季的设计师品牌。这里的个体餐饮店相当一部分顾客来自附近居住的外国人，解封之后随着这部分群体的相继离开，也影响到了餐厅经营。一个未经证实的数据是，某外侨大国的在沪人口相比起疫情前下跌了八成。</p><p>与消费力旺盛的外国居民撤退几乎同时发生的，是蜂拥而来打卡的观光客。新消费风行的那几年，关于安福路「网红」的报道多如牛毛，但以打卡为主的「消费」模式，已然让零售商家难以负荷水涨船高的租金。在安福路经营 20 个年头的进口家具店 casa casa 创始人梁哥在告别安福路的推文中说，「租金越行越高，效益越行越低，纠结的心态也越发严重了」。</p><p>依赖高客单价熟客的零散业态越来越少，就连这条街上的餐饮店也有连锁的趋势。</p><p>Wagas 和旗下四家餐厅占据了安福路 195 号一整栋，均已营业超过 10 年。三家近三年新开的餐厅则散落在安福路各处——轻食店 FUNK&amp;KALE 和北欧餐厅 BOR Eatery 在西侧，披萨店 Apollo 在距离 195 号不远的 201 号。</p><p>有知情人士向 36 氪透露，Wagas 旗下面包店 Baker&amp;Spice 一年的流水可以上千万，「根本不在乎房租涨跌」。</p><p>连锁餐饮巨头用不同的门店定位和设计风格，维持着新鲜感，吸引着不同的客群。更多形单影薄的个体户并不具有这样的调度能力。消费环境变化之后，它们失去了原本的客户，于是有的选择撤出，或者躲到巷弄内，又或者是转移到附近街区。这样的结果是，短短数百米的安福路已经有了明显的生态冷暖差异。</p><p>从话剧大厦起至西班牙总领事馆文化处的中段是安福路东段上少有的、仍有部分社区性质店铺的所在地，目前仍有空位待租。一处二层洋房招商的中介告诉 36 氪，房东对品牌的租期要求在两年以上，不接受快闪店，更偏向于服装和零售品牌。据了解，这样的洋房一栋月租在十万至数十万不等，对品牌的日常流水要求不低，因而空置了许久也乏人问津。</p><p>与多数产权复杂的梧桐区街道类似，安福路的商业规划也是「走一步看一步」。如今基本形成由政府一手产权，引导物业公司负责招商的模式。比如多抓鱼一开始是由湖南路街道的负责人引进的。一些地段的产权划分清楚之后，物业公司也会进来承包项目，再进行招商。三顿半、wiggle wiggle 和 D.Desirable 所在的区段就是由商管公司天晟负责运作，HARMAY、klee klee 也都同属于这一项目。</p><p>集约化的管理自然有其好处，免去了因为产权纠纷「突然消失」的风险。但对一家店铺来说，物业的管理好只是锦上添花，生意好、租得起，才是关键。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">从门店设计看，新加入者的「社区感」已经消失殆尽，取而代之的是惹人耳目的外立面装饰和适合上镜的品牌装置。</span><span style="letter-spacing: 0px;">在附近上班的杨姣体感就是最近一年安福路上的概念店、快闪店开得越来越多，更迭也越来越频繁，「都不像是好好要做一段生意的样子。」</span></p><p>高效曾经是传统商圈和老式步行街诞生发展的基础。但区别在于，传统商圈希望你能在最短时间内买到最多东西，而如今的街区则希望你能在最短时间内接受到最大剂量的感官冲击，以博取最强有力的品牌心智。逐渐地，安福路也成为了一扇鲜亮但面目模糊的品牌展示橱窗。</p><p>唯一安慰的是，安福路的「空心」网红化似乎甚少影响到附近街区。甚至由于周围租金相对而言上涨较缓，它们成为一些独立品牌的新选择。</p><p>本土香氛品牌 BOYZCOMBO 就是这样的例子。与安福路首店相距不过数百米的乌鲁木齐中路上，一家新开不久的 BOYZCOMBO 门店陆续有不少人光顾。店长告诉我们店里的生意最近很不错，好几款香水都卖断了货。就连搬离了安福路的安高若，新店也落在此。</p><p>虽然不再经常去安福路，但杨姣仍保留着逛马路的习惯。她说找到在上海小马路找到宝藏店铺的秘诀在于「别看小红书和大众点评」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪丨小杨哥开播回应与辛巴的矛盾；爱奇艺已退款观看国足中日世预赛会员费；张雪峰公司中秋国庆放 15 天假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942039914388361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 08:00:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>思看科技</strong></p><p>36 氪获悉，证监会同意思看科技（杭州）股份有限公司首次公开发行股票并在科创板上市的注册申请。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>小杨哥开播回应与辛巴的矛盾</strong></p><p>9 月 7 日晚，小杨哥在与辛巴发生争端后首次开播，并对此进行回应。他称，「我觉得吵没必要，企业不是吵来吵去就能做起来的。」 9 月 8 日，早上，辛巴在某社交平台上发表长文，他表示，「你不是总标榜自己是企业家么，你知道企业家应该具备哪些条件么？ 这份没脸没皮？ 掩耳盗铃的把戏？ 知不知道企业家第一条就是'责任'？ 学你都白上了？ 注定这辈子你跟企业家，没半毛钱关系，网红一个！ 」&nbsp;</p><p>9 月初，辛巴在直播中公开称其因销售的「蟹太太」牌大闸蟹价格远低于三只羊，遭到了小杨哥的举报，辛巴质疑对方销售的同品牌大闸蟹「一单赚 100 元」，还指责三只羊在质量检测、售后服务、赔偿态度等方面存在不足。三只羊联合创始人卢文庆则回应称，辛巴为了博取流量没有底线。（环球网科技频道）</p><p><strong>爱奇艺已退款观看国足中日世预赛会员费</strong></p><p>9 月 8 日，有用户微信支付消息显示，为观看国足中日世预赛 18 强赛所购的爱奇艺体育会员退款已到账。此前报到，9 月 5 日晚，国足中日世预赛 18 强赛由爱奇艺体育独家直播。爱奇艺体育 APP 显示，这场比赛为付费赛事，非会员用户需要支付 9 元开通爱体育会员，或支付 18 元购买单场比赛。开赛后，「爱奇艺花钱看不了」很快登上微博热搜。有网友吐槽爱奇艺付费页面卡住看不了比赛，想要退钱。</p><p>9 月 6 日晚间，爱奇艺体育致歉并提出解决方案：1.对于重复兑换观赛券的体育会员，我们已将重复兑换的观赛券返还至账户。2.对于重复购买支付的用户，我们将退还重复购买的金额。3.在比赛期间权益受损的用户，我们将补偿一张观赛券至账户。（财经网科技）</p><p><strong>张雪峰公司中秋国庆放 15 天假</strong></p><p>在张雪峰团队老师发布的视频中，张雪峰提到，公司国庆和中秋加起来一共 15 天假。中秋节 5 天假不调休，从 9 月 14 日放到 9 月 18 日，9 月 19 日上班。国庆节放 10 天假，从 9 月 28 日放到 10 月 7 日。（凤凰网财经）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>娃哈哈否认要求员工重新签署劳动合</strong></p><p>娃哈哈 9 月 7 日在微博就此前「要求员工重新签署劳动合同」等报道发布声明称，工会从未听说「娃哈哈维权委员会」的相关信息，目前工会也未收到所谓「娃哈哈维权委员会」提起的诉讼信息；据工会了解，杭州娃哈哈集团有限公司职工持股会内部股份回购事宜经过会员代表大会全体决议通过，相关协议由持股会会员自愿签署，合法有效，不存在损害持股会会员的情形。针对萧山顺发股权转让问题，据工会了解，是萧山顺发正常股东变更股权转让合法有效，符合相关法律法规，并经工商部门审核确认，并无外界揣测特殊原因。娃哈哈表示，目前工会的管理及工作秩序一切正常。（证券时报·e 公司）&nbsp;</p><p><strong>海口三港将于 9 月 8 日 13 时恢复运输</strong></p><p>海口市交通运输和港航管理局发布提示，根据气象信息，海口新海港、秀英港和铁路南港将于 9 月 8 日 13 时起恢复运输。恢复运输后，将优先疏运已预约货车约 1000 辆。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>台风摩羯致海口文昌经济损失 600 亿元</strong></p><p>海南省应急管理厅厅长番绍立表示，台风「摩羯」破坏之强、影响之大，超乎想象，给群众的生命财产造成了巨大损失。以海口为例，截至 9 月 7 日 17 时，受台风「摩羯」影响，全市受灾人口 126.81 万人，紧急转移群众 10.55 万人，需救助群众 20.98 万人，因灾意外死亡 1 人，倒塌房屋 401 间，损坏房屋 32424 间，树木倒伏 167800 余株，农作物受灾面积 56742 公顷，造成直接经济损失约 263.24 亿元。而作为此次台风在海南的登陆地，文昌全市预计直接经济损失则高达 327 亿元。（第一财经日报）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，大型科技股普跌</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 6 日收盘，美股三大指数集体下跌，纳指跌 2.55%，标普 500 指数跌 1.73%，道指跌 1.01%。大型科技股普跌，特斯拉跌超 8%，谷歌、英伟达跌超 4%，亚马逊、Meta 跌超 3%，Netflix、英特尔跌超 2%，微软跌超 1%。热门中概股多数下跌，小鹏汽车跌超 3%，爱奇艺、理想汽车、富途控股、百度跌超 2%，哔哩哔哩、阿里巴巴、微博、京东、腾讯音乐跌超 1%；蔚来涨超 3%，拼多多小幅上涨。</p><p><strong>多地落地超长期特别国债支持消费品以旧换新，涵盖个人消费、交通等领域</strong></p><p>超长期特别国债支持消费品以旧换新政策正在多地落地。据澎湃新闻记者不完全统计局，目前已有广东、江苏、上海、湖南等地出台具体方案。 今年 7 月，国家发展改革委、财政部印发《关于加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新的若干措施》，明确由国家发展改革委牵头安排 3000 亿元左右超长期特别国债资金，加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新。 其中，在消费品以旧换新方面，直接向地方安排 1500 亿元左右超长期特别国债资金，支持地方自主实施消费品以旧换新。 （澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>贵州：将新能源、燃油乘用车补贴分别提高至 2 万元和 1.5 万元</strong></p><p>据贵州省发改委公众号，9 月 7 日，贵州省 2024 年加力支持消费品以旧换新工作启动仪式在贵阳举行。「贵州省商务厅将重点做好乘用车报废及置换更新和电动自行车以旧换新、家电产品以旧换新、家居消费品更新三个方面工作。」贵州省商务厅党组成员、副厅长令狐绍辉介绍，将持续开展消费品以旧换新活动，其中对符合条件的汽车报废更新，将补贴标准由此前的购买新能源乘用车补贴 1 万元、购买燃油乘用车补贴 7000 元，分别提高至 2 万元和 1.5 万元，同时对 2024 年 4 月 24 日以来已经发放补贴的消费者申请，将按新标准补齐差额。此外还将对乘用车置换（报废）更新、电动自行车以旧换新给予补贴，家居商品、家电产品单笔最高优惠或补贴 2000 元。（证券时报·e 公司）&nbsp;</p><p><strong>中秋假期短途游火爆，热门线路车票售罄、机票紧俏</strong></p><p>目前旅客已经可以购买中秋假期的火车票。中秋节首日火车票，一些热门线路多个车次的车票已经售罄，机票也非常紧俏。数据显示，2024 中秋假期，出行市场以中短途出行为主，继续呈现出行高频化、需求多样化的特点。长三角、珠三角、京津冀及成渝城市群、中原城市群等城市群的中短途出游需求旺盛，三小时以内的高铁出游市场最为活跃。记者走访旅行社时看到，不少市民正在咨询中秋假期的旅行路线。（央视财经）</p><p><strong>中国首次进口非洲羊肉产品</strong></p><p>一批产自非洲马达加斯加的冷冻羊肉 8 日运抵湖南红星进口肉类指定查验场，这批货物共 50 件、900 余公斤。这是去年马达加斯加羊肉获得输华准入后的首批进口产品，也是中国首次从非洲进口羊肉产品，标志着非洲肉类产品输华取得阶段性显著成果。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>黄仁勋近 3 个月合计套现约 45 亿元，英伟达市值一周蒸发 2.88 万亿元</strong></p><p>证券交易委员会（SEC）最新发布的文件显示，当地时间 9 月 4 日至 5 日期间，英伟达 CEO 黄仁勋共售出 24 万股英伟达普通股，总价值约 2580 万美元。在不到三个月的时间里，黄仁勋共计出售了近 530 万股公司普通股，价值约 6.331 亿美元（约合 44.9 亿元人民币）。英伟达发布的最新财报显示，公司 2025 财年第二财季营收达 300 亿美元，同比增长 122%；非 GAAP 口径下调整后的每股收益为 0.68 美元，同比增长 152%。但在财报公布后，英伟达的股价却暴跌 9.53%，创下美股历史上最大的单日市值跌幅。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧盟统计局：欧元区经济增长下，欧洲央行可能降息</strong></p><p>根据欧盟统计局当地时间 9 月 6 日发布的数据，欧元区和欧盟第二季度经济增长下调至 0.2%，与第一季度相比有所放缓，其中，德国经济萎缩了 0.1%。数据显示，家庭消费支出下降、进口增长以及固定资本总额下降都成为拖累欧元区经济增长的主要因素。业界人士指出，较弱的经济指标或对欧元区的经济增长前景构成风险。同时，仍然低迷的投资表明企业预计经济不会出现强劲复苏。经济增长放缓或将为欧洲央行降息打开大门。市场普遍认为，在即将召开的欧洲央行会议上，欧洲央行将降息 25 个基点。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>雷诺 CEO：电动汽车销售放缓，欧洲汽车业或面临 150 亿欧元碳排放罚款</strong></p><p>法国汽车巨头雷诺 CEO 卢卡·德梅奥周六表示，由于电动汽车需求放缓，欧洲汽车行业可能面临 150 亿欧元（约合 174 亿美元）的碳排放罚款。 到 2025 年，汽车制造商将面临更严格的欧盟二氧化碳排放目标，因为新车销售的平均排放量上限将从 2024 年的 116 克/公里降至 94 克/公里。 （新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>美国折扣连锁店必乐透或于周日申请破产</strong></p><p>必乐透，即 Big Lots，成立于 1967 年，创始人 Sol Shenk 专注于购买各种类型的清仓商品并以折扣价出售。1982 年，公司更名为 Big Lots 并逐渐发展成为一家覆盖全美的折扣零售商。必乐透破产被视为美国传统实体零售业面临困境的缩影，意味着不选择转向数字化的传统零售商们终将走向破产。随着电子商务的兴起和高通胀以及高利率趋势下美国消费者愈发偏向必需消费品，像必乐透这样偏向非必需消费品的传统折扣零售商面临巨大压力。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>日本多地"大米荒"持续，政府部门被指"无对策"</strong></p><p>日本部分地区 7 月开始出现「大米荒」，如今波及更多地区。据日本媒体 6 日报道，东京都、大阪府、福岛县、北海道等地大米供应紧缺，部分店面大米上架仅几分钟就被抢购一空。日本民众指责农林水产省行动迟缓，没有采取应对措施，仅宣称大米紧缺状况「早晚能解决」。此外，日本民众质疑政府拒绝投放储备米。大阪府知事吉村洋文 8 月底和本月 2 日两次呼吁日本中央政府尽快投放储备米，以缓解供应紧张、平抑大幅上涨的米价，均被中央政府官员拒绝。按农林水产省说法，投放储备米恐对大米流通造成影响。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>欧美航线运价从高位暴跌，加班船加剧运价下跌速度</strong></p><p>由于运力供大于求，海运运价出现暴跌。上海出口集装箱运价指数（SCFI）显示，上周该指数已滑落至 2726.58 点，较上期下跌 8.0%。跌破 3000 点大关，意味着运价回落至 5 月底水平。前一段时间，航运运价曾连续上涨，7 月 12 日当周达到 3674.86 点。对比 2023 年同期近 1000 点的水平，2024 年 7 月份的运价水平翻了 3 倍多。当时运价之所以上涨，主要原因是受到红海局势的影响，船舶绕行非洲导致运力供给不足、运输成本大幅上涨，运价也就水涨船高。业内认为欧洲航线运价正逐步回归合理区间，在整体保持下行趋势的情况下，可能会因圣诞季出货需求的推动，运价在 9 月份有短暂小幅回升。然而，8 月下旬市场上出现了一波「加班船」，用于补充正班船运力。正是这波加班船，导致供需关系出现更剧烈的变化。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>周大福二季度零售额同比大幅下降 20%，上半年关店 180 家</strong></p><p>周大福发布的今年第二季度经营数据显示，其二季度零售额同比大幅下降 20%。其中，中国内地市场零售额下降 18.6%，中国香港、澳门及其他市场下跌 28.8%。更糟糕的是，周大福还在不断关店，仅第二季度它就净关闭了 91 家门店，今年上半年关闭的门店也已经有 180 家。周生生的生存境况同样不容乐观。今年上半年，周生生归母净利润下跌 36% 至 5.26 亿港元，虽然新开出了 25 间分店，同期却关闭 47 间分店。（21 财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>特斯拉将与 xAI 分享部分收入？马斯克：消息不准确</strong></p><p>9 月 8 日，有报道称，马斯克的 xAI 已讨论分享特斯拉未来收入的交易。根据拟议的协议，这家初创公司将向特斯拉提供其人工智能技术，以换取特斯拉部分软件收入。对此，马斯克在社交平台回应称，消息不准确。特斯拉已经从与 xAI 工程师的讨论中学到了很多东西，这有助于加速实现无监督 FSD，但没有必要从 xAI 获得任何授权。（界面新闻）</p><h2>投融资</h2><p><strong>法拉第未来盘前大涨超 28%，已获 3000 万美元融资承诺</strong></p><p>36 氪获悉，法拉第未来美股盘前大涨 28.6%，报 6.7 美元。消息面上，法拉第未来宣布，该公司已从中东、美国和亚洲的投资者那里获得 3000 万美元融资承诺。新的融资承诺包括先前融资的 750 万美元和 2250 万美元的新投资，形式为可转换票据和购买公司普通股额外股份的认股权证。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>开启预订不到 24 小时，华为三折叠手机预订量破 200 万</strong></p><p>华为三折叠手机——华为 Mate XT 非凡大师于 9 月 7 日 12:08 开启预订。截至目前，预订开启不到 24 小时，华为商城显示该产品预约人数已超 200 万。据报道，这款三折叠手机将在 9 月 10 日的华为发布会上正式推出，价格也有待届时揭晓，将于 9 月 20 日 10:08 正式开售。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>苹果的新款 iPhone 将采用 ARM 最新的 V9 芯片</strong></p><p>据报道，苹果的新款 iPhone 将采用 ARM 最新的 V9 芯片技术用于人工智能。（财联社）</p><p><strong>整理｜</strong> 大暗&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTI4Nl9LaTBRcmF5QWloRVlJbjlUNldVeDkwN3VpY2tabUp0dzU3azBSVmZIRFVUYWd6Y3h0RDkzdE85aXZqclh0V1lNSXlBN1lfd2pDQkd2Uk9JSWY0aDNiQklKcWdUOW91aDFnREcyaWd0NnBPeUtUT1RxWk5iMFliSmFXSUlNcTdjcXVyeWtMUTRBT2liNXgteVc2N2VqZzVRWDNORmhFV1B3Y1dqNkNnfn4%3D&amp;chksm=6958b2ad5e2f3bbb1a4c976cb13d611a078d6bd36bdf5c8b22a72d3d90813fe7cc7139f67ed8&amp;scene=0&amp;xtrack=1&amp;previewkey=PkgrJHykkwe2i6VYeRT%252F9MNS9bJajjJKzz%252F0By7ITJA%253D#wechat_redirect">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>助力生命科学研究自动化，「博工科技」完成 A 轮融资  | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939878753409671?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>编辑 | 海若镜</p><p>36 氪获悉，广东博工医疗科技有限公司（以下简称「博工科技」）已完成 A 轮融资。本次融资由鼎盛合创基金领投，所获资金将用于研发投入、人才招募以及市场产业链建设。</p><p>博工科技成立于 2022 年，专注于生命科学机器人研发、人工智能技术在生命科学场景的落地应用。目前，公司主要聚焦于细胞研究领域自动化，研发围绕样本前处理、细胞储存、细胞的制备和扩增、类器官制备四大应用场景开展，已推出离心机器人、培养箱机器人、加液机器人等多款模块化机器人产品。</p><p>博工科技创始人刘照强曾有十余年工业自动化领域的工作经历，尤其强调应用场景的开发对于自动化技术的重要性。他向 36 氪介绍，机器人能够帮助解决传统的细胞培养等环节中存在的一系列痛点，例如工艺不均一、污染几率高等，此外还能够帮助提效、节约科研人员的宝贵时间。</p><p>具体到产品研发规划思路，「从单体智能到群体智能」是基本逻辑，也即让机器人不仅局限于从事特定、有限的任务，而是能够处理更为复杂、系统的任务。</p><p>以实验中的离心环节为例，刘照强对 36 氪做了进一步说明：「传统上离心机完成一次离心需要 20 分钟左右，全程需要科研人员在旁进行操作和设定。但通过在不同环节使用机器人，从运输样本到离心、再到送还成品都能够实现全自动。而且全程数据都有记录、可追踪。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240907/v2_b003e1bba7344cef96b597495e2d35c2@5930287_oswg3866874oswg1268oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博工科技部分产品示意图；受访对象供图</p><p>刘照强所提到的负责运输、周转的机器人，在实验中的应用场景颇为普遍。通过结合多种传感器、人工智能技术，以及高性能激光 SLAM 导航技术，博工科技所研发的 AMR 机器人能够自主判断环境变化、智能避障，实现在复杂环境中的自主导航，「定位精度可以精确到 0.5 毫米，帮助实现生物样本无人化‘端到端’转运。」</p><p>细胞储存是建立生物样本库的基础，后者对于生物医学研究至关重要，对疾病研究、药物开发、基因组学研究等场景都不可或缺。但细胞的保存条件苛刻，大部分需要长期保存在深低温-196℃的环境下，以维持其活性和稳定性。博工科技所研发的 M9 机器人即是针对此类需求推出的产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,850" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240907/v2_5399ef7e4cec41e4b3fce42aea186cd9@5930287_oswg713306oswg1265oswg850_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博工科技 M9 机器人样图；受访对象供图</p><p>「业内打造-196℃的存储环境并不难，难点在于存取自动化的实现」，刘照强指出，耐低温性能优良的机械运动部件是取得突破的关键，「我们请到了‘外援’，对接了国家的航天科研所，帮助研发运用了航天军工级的机械运动部件，可以长期耐受深低温。」</p><p>M9 机器人的亮点还在于大容量、可溯源。刘照强介绍，该机器人的存储容量可达 35200 个试管，领先于市面上的绝大多数同类产品。此外，博工科技还开发了一套软件系统与该机器人协同使用，以供对样本实时溯源，相当于「每个样本都有了自己的‘电子身份证’」。与此同时，为确保安全，用户查询样本前必须先经过人脸识别等安全验证环节。</p><p>据悉，博工科技已在广东东莞松山湖建成占地面积 8000 平方米的生产基地，年产能达 1000 台。目前产能已趋近饱和，公司正在洽谈新的生产基地建设相关事宜。</p><p>商业模式方面，目前博工科技规划了「两条腿走路」。一方面，针对科研机构提供软、硬件产品的定制开发及交付；另一方面则针对一些有意从事健康服务行业的机构，提供整套方案的输出。</p><p>针对后者，刘照强解释道：「想要切入生物科技领域，就势必要建设实验室，但实验室的建设有一定门槛。我们可以为想要切入这个领域的企业提供从方案设计到装修再到设备仪器引入的全流程服务，按单收费。目前来看，有这类需求的企业也并不在少数，我们的合作对象里有医美机构，也有大健康服务企业。」</p><p>就市场规模来看，生命科学自动化领域有望迎来持续增长。据 Mordor Intelligence 测算，全球实验室自动化市场在 2024 年的规模预计为 62.3 亿美元，预计到 2029 年将达到 86.6 亿美元，预测期内的复合年增长率为 6.82%。</p><p>在刘照强看来，国内生命科学的自动化尚处在较为早期的阶段，未来还有很大发展空间，博工科技也将进一步拓展应用场景、开发产品。目前，公司正在医学检测领域做深入调研，洞察、发掘客户需求，以期借机布局相关产品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沈向洋：中国备案行业大模型数量占比约 70%，未来数量将更多 ｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2940837121940359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 20:09:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>「2012 年起，全球大模型所需算力每年平均增速为 700%，近几年增速稳定至 400%。」</p><p>在 2024 外滩大会上，香港科技大学校董会主席、美国国家工程院外籍院士沈向洋如此表示。</p><p>大模型产品研发与应用推动了算力持续增长。沈向洋介绍，截止今年 7 月底，中国备案大模型共计 197 个，其中约 30% 为通用大模型，70% 为行业大模型。他预计，行业大模型将越来越多。</p><p>2022 年 11 月美国人工智能研究实验室 Open.AI 发布的 Chatgpt，引燃了全球 AI 大模型的爆发式发展。经过两年的演变迭代，大模型从向多个行业提供解决方案的通用大模型，逐渐发展至针对不同行业、公司提供解决方案的行业大模型，如医疗、金融领域等。</p><p>相对通用大模型，行业大模型需要单一行业精准的知识与数据。随着行业大模型的进化，对于初创公司而言，高质量训练数据是促进行业大模型发展的关键要素，然而由于高质量训练数据难以在行业内流通，一定程度上阻碍了大模型的发展。</p><p>2024 外滩大会上，「大模型产业应用技术联盟」正式成立。蚂蚁集团副总裁徐鹏表示：「目前大模型技术与严谨产业应用的结合，需要多方联接，通过联盟的方式，有助于成员间资源共建、技术共创、成果共享。」</p><p>据悉，该联盟旨在促进成员之间的协作，行业共建大模型产业应用技术资源，推动大模型产业应用可信能力、服务体系的开放，促进人工智能在行业规模化应用的成熟和推广。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2884,998" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240908/v2_557452c535d74a0b916ab38fdaa563ef@17715901_oswg2639545oswg2884oswg998_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大模型产业应用技术联盟初创成员单位</p><p>目前，该联盟已有包括蚂蚁集团、上海交通大学医学院在内的 12 家单位加入，共设置医疗专业委员会、金融专业委员会以及基础技术委员会。徐鹏表示，期望大模型产业应用技术联盟成立后，能推动大模型服务于千行百业。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>娃哈哈遭职工集体诉讼；优衣库挖角奢侈品；价格没谈拢的 7-11 暂时还不卖丨品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939620919090053?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-08 16:22:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>整理丨彭倩</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3>风波不断，娃哈哈遭职工集体诉讼</h3><p>刚经历请辞风波的宗馥莉面临新考验。</p><p>9 月 6 日，据媒体报道，娃哈哈集团近期要求员工重新签署劳动合同（改签宏胜饮料集团）、以较低价格回收员工持股会股权，致使娃哈哈集团职工权益受到损害，不得不自发成立维权会，目前已正式提起法律诉讼。</p><p>9 月 7 日，杭州娃哈哈集团有限公司基层工会联合委员会通过娃哈哈官方微博发布声明否认「要求员工重新签署劳动合同」。并称媒体报道相关内容存在严重失实。</p><p>此次纠纷的前情，是宗馥莉已全面掌控娃哈哈。一周前，工商信息显示，娃哈哈集团的法人代表，正式从宗庆后变更为宗馥莉。至此，宗馥莉不光出任公司董事长和总经理职务，也全面接手宗庆后所持娃哈哈集团 29.4% 的股份，包括全资持有宏胜饮料集团。</p><p>然而，自 2024 年 8 月以来，娃哈哈集团员工陆续被要求终止与娃哈哈集团的合同，转而改为与宗馥莉控制的宏胜饮料集团签订劳动合同，这导致员工在娃哈哈集团享有的「干股分红」待遇被彻底取消，员工担心自己的未来收入也没法得到保障。此外，2018 年那次「回购」和「干股」改革时，也没有人对职工持股会积累收益和股权价值进行过任何审计或评估，他们是在不透明的状态下被迫接受「回购」。</p><p>此次纠纷让娃哈哈长期以来的股权隐患再次浮出水面。娃哈哈最大的股东是国企，但实际经营基本上是宗家说了算。这在于娃哈哈实际是两家公司，而同样的娃哈哈产品，一些是由娃哈哈集团所有，拥有娃哈哈商标，一些则是由宏胜饮料集团所有，掌握着娃哈哈的生产和销售渠道，而娃哈哈集团在宏胜的股权占比是 0。</p><p>复杂的股权结构、最高管理者换代，都令这家老牌饮料公司在今年遭遇了不小的危机。</p><h3>摆脱价格竞争，优衣库挖角奢侈品</h3><p>平价快时尚价格战不停，优衣库试图差异化竞争。</p><p>近日，优衣库宣布英国设计师 Clare Waight Keller 将担任创意总监。此前她曾是法国奢侈品牌 Chloé 和 Givenchy 的创意总监，为哈里王子和梅根的婚礼设计过婚纱，与优衣库的合作始于去年的 C 系列。</p><p>聘请大牌设计师设计单独的系列，一直是优衣库吸引消费者的重要策略。例如，优衣库也曾聘请法国设计师品牌 Lemaire 创始人 Christophe Lemaire 为「Uniqlo：U」&nbsp;的创意总监。但不同地是，此次 Clare Waight Keller 将负责「life wear」整体，意味着她的设计将覆盖优衣库所有产品线。</p><p>不同于 HM 和 Zara 高举高端化进而涨价的大旗，优衣库想让消费者用较为便宜的价格买到好设计，因此一直没有为设计师系列单独标出更高售价，但很显然它一直在追逐时髦、高级感。</p><p>在当下的消费趋势下，一茬又一茬的设计新颖的平价服装品牌如雨后春笋般涌现，再叠加巨大的成本压力，曾经拥有绝对价格优势的优衣库也感受到了压力。</p><p>当 99 元的饺子包、99 元-149 元的联名 T 恤都被嫌贵，"基础款涨价、折扣变少、质量下滑"等问题也越来越频繁在社交媒体引发讨论，优衣库想用形象更为高端的好设计留住消费者。</p><h3>可口可乐：将在中国专注核心业务</h3><p>消费环境巨变，品牌都在调整战略和心态。</p><p>近日，饮料巨头可口可乐国际业务发展总裁柏瑞凯参与巴克莱银行全球消费品年度会议，他以中国市场调整战略为例，讲述品牌未来该如何推动全球业务穿越周期。</p><p>柏瑞凯称，在中国市场，可口可乐公司决定真正重新调整战略，专注于在核心业务上赢得成功，专注于其能够制胜的品类。</p><p>在消费市场高速增长的时期，作为一家全品类饮料公司的可口可乐近年来在中国市场摊子越铺越大，从汽水、果汁、茶饮、瓶装水到咖啡、牛奶、含酒精饮料应有尽有。如今，面对颇具挑战性的环境，可口可乐选择转变打法，走一条确定性更高的增长路径。</p><p>自去年以来，可口可乐就重新对中国市场多个业务进行优先排序，重点品类将缩小为基本盘含气饮料（可乐、雪碧和芬达）和增长亮眼的果汁（美汁源）、高端即饮咖啡和即饮茶业务（如 Costa 咖啡），以应对逐渐承压的消费环境。</p><p>如今，可口可乐公司仍面临来自大环境的挑战。今年下半年，中国市场和欧亚大陆均不如预期的那么乐观。</p><h3>冲向百亿营收，珀莱雅 5 年后再卖香水</h3><p>作为为数不多还在高增长的赛道，香水也吸引到了如今业绩狂飙的珀莱雅。</p><p>据青眼报道，珀莱雅备案了一款「珀莱雅启时集致香水」，这也是珀莱雅时隔五年再度备案香水产品。从产品包装和命名来看，该款香水延续了珀莱雅去年上线的高端能量系列风格，这或是珀莱雅推出的首款高端系列香水。</p><p>珀莱雅曾很早看到香水赛道的潜力。2019 年，珀莱雅备案海洋星空香水、月影星辰海洋香水等 4 款香水以来，目前，上述 4 款香水均已注销。根据青眼的说法，这款香水会做成单独的品牌还是只是作为护肤品的赠品，目前还不得而知。</p><p>不过，在美妆护肤品牌做到一定体量后，完善产品矩阵，增强品牌综合竞争力成了品牌在新阶段必要的布局，尤其香水赛道如今正迎来高速增长的发展期。近日，综合多家证券机构预测数据，珀莱雅今年的营收或将首次突破百亿，达到 110 亿元。此外，国货美妆集团也可以借鉴欧莱雅集团、雅诗兰黛集团的多品牌、多品类的布局策略，降低对单一产品类别的依赖风险，增强品牌整体的抗风险能力。</p><p>不过，在高增长的同时，中国香水市场仍外资大牌高度垄断，国货香水虽然如今也开始崭露头角，出现观夏、document 闻献、meltseason 等优质品牌，但规模仍然较小，且多为外资大牌投资。国货香水能否真正借势而起，还需要更多的时间来检验。</p><h3>「世纪收购」价格没谈拢，7-11 暂时还不会卖</h3><p>7-11 不满卖身价，拒了价值 387 亿美元的收购提议。</p><p>两周多前，7-11 便利店的母公司 Seven&amp;I&nbsp;Holdings 收到一份初步收购要约，来自加拿大的便利店运营商 Alimentation Couche-Tard。收购消息一出，Seven&amp;I Holdings 的股价上涨了近 23%，创下该公司历史上单日最大涨幅，市值达到了约 380 亿美元（约 2713.2 亿元）。</p><p>9 月 6 日，据外媒报道，7-11 已经拒绝零售巨头 Alimentation Couche-Tard 的收购要约，并称该要约「严重低估了 7-11 母公司的价值」。</p><p>7-11 发源于美国，是现代便利店的拓荒者，随后却在日本发扬光大。1973 年，加入伊藤洋华堂的铃木敏文说服董事会，拿到美国 7-11 的特许经营权，后来，通过收购和重组等方式，7-11 在 2005 年正式成为日本公司。日本 7-11 针对本土文化对该品牌进行改良，将热狗薯条等美式鲜食改为关东煮、便当和饭团，靠精准的自有商品和强大的服务能力逐渐获得消费者青睐，并逐渐壮大为首屈一指的便利店品牌。</p><p>不过，近年来，在舆论和经营压力下，7-11 主动求变。7-11 曾经是夫妻合伙经营的模式，由于这些店长年事已高，他们向公司申请取消 24 小时经营，但遭到消费者反弹；自 2015 年起，便利店在日本增长逐渐放缓，大部分便利店品牌都将增长目标放在中国等国际市场上，但 7-11 却没有很好的抓住时机，拓店的速度一直很慢，但这时在中国市场，美宜佳、罗森、全家都已开始壮大，加速奔跑，门店数是 7-11 的好几倍。</p><p>老龄化和增长放缓的双重压力下，2019 年开始，7-11 母公司宣布要进行改革，宣布将大规模裁员和闭店。但这番自救效果目前看来并不明显，7-11 2024 年 2 月期的业绩数据显示，其全部店铺的销售额同比增长仅 3.8%，持续放缓。</p><p>如今，7-11 已被 Alimentation Couche-Tard 盯上，收购与否仍未有定论，但无论如何，7-11 接下来的改革都至关重要。</p><h2>营销那些事儿</h2><h3>MUJI 打造「small MUJI 北京站」趣味微型展</h3><p>为了持续给消费者提供新鲜感，MUJI 也开始办展了。</p><p>9 月 1 日，MUJI 无印良品携手日本微型摄影师、拟物创作者田中达也（Tatsuya Tanaka）举办的「small MUJI」展览在北京开幕，为期两个月。</p><p>这是 MUJI 首次来中国开展。其以「享受每日生活好物」为主题、MUJI 的商品为基础，通过 16 件微型展品为大家呈现各种各样的生活场景与风景。</p><h3>瑞幸签约脱口秀演员</h3><p>期的实力派演员到综艺热梗艺人、体育明星、热剧演员为代表的热点系明星，瑞幸的选人一次次踩中年轻人的喜好。</p><p>近日，瑞幸宣布与脱口秀演员付航合作，该演员因酷似猴子的打扮和充满激情的肢体动作被戏称为「猴王」，据了解，此次双方合作推出的产品，是《黑神话：悟空》的第二波联名产品——「冰摇浓缩」系列。</p><p>擅长操作热点话题的瑞幸在借势《黑神话》联名热点的基础上，将付航本人的形象特点与新品紧密联系起来，形成主题呼应的同时也让讨论热度更为上涨，在社交媒体引发讨论。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3>百草味与美年达、7 喜推出联名产品「一口芒果条」</h3><p>零食品牌想方设法推新吸引年轻人。</p><p>近日，百草味与美年达、7 喜合作，推出联名款口味的「一口芒果条」。据称，该产品在今年 9 月初上市，融合了上述饮料的独特口味及气泡口感，成为该产品的主要卖点。</p><p>今年上半年，百草味已推出原味、生椰芒芒等多种口味的「一口芒果条」。据百草味透露，「一口芒果条」一经上市，就迅速问鼎抖音商城爆款榜、好评榜、人气榜。</p><p>芒果条产品出色的市场反馈，以及百草味果干已经积累的较强的用户心智，是百草味选择继续加码该系列产品的重要原因。</p><h3>星巴克上新三款浓缩当季饮品</h3><p>星巴克中国新品的口味的确越来越「中国」了。</p><p>9 月 2 日，星巴克中国宣布，在全国 7300 余家门店上新三款浓缩在地风味的当季饮品：燕赵板栗红豆沙拿铁、秦晋火晶柿子星冰乐、八闽柚子铁观音茶拿铁。</p><p>这是星巴克在全国门店首次推出来自伙伴（即咖啡师）的灵感创作。与以往不同，星巴克中国这批秋季新品更为突出与不同区域特色风味的创意搭配。</p><p>星巴克称这些新品的灵感均基于调研：「星巴克面向全国伙伴发出 6000 份问卷，邀请伙伴们探寻饮品创作灵感。最终 151 名伙伴代表组成‘智囊团’参与灵感碰撞，展开为期 1 个月的新产品构思与创作。」</p><h2><strong>What's more</strong></h2><h3><strong>麦当劳 3 年投 10 亿在吉林开 100 家新店</strong></h3><p>麦当劳中国加速下沉，看上东北市场。</p><p>吉林省商务厅发布消息称，其与麦当劳吉林昨日在长春签署战略合作框架协议。麦当劳吉林表示，将在加大投资和拓展产业布局等方面发挥积极作用，并计划在 2024 年至 2027 年之间新增 100 家餐厅，至 2027 年底，全省麦当劳总数将达到 170 余家，总投资 10 亿元人民币。（小食代）</p><h3><strong>Tiffany 将在中国市场开设更多门店</strong></h3><p>Tiffany 想在中国换一种打法：继其宣布缩小上海旗舰店面积后，表示将在中国开更多门店。</p><p>LVMH 旗下高端珠宝品牌 Tiffany 计划明年将在包括北京、上海内的更多城市制定新开业计划，该品牌正加速中国门店调整和布局。相关资料显示，其上半年累计实施近 30 个项目，包括新开业的南京 IFC、厦门万象城、福州万象城店铺以及翻新的杭州大厦等，目前店铺网络的四分之一现已翻新完毕。</p><p>Tiffany 自今年以来加注中国市场，该品牌于 1 月中旬宣布入驻天猫奢品并开设天猫旗舰店后，4 月在中国市场全球首发 Tiffany Knot 系列双色金镶钻项链。（时尚商业 daily）</p><h3><strong>娃哈哈「10 万冰柜投放招标」加码线下渠道</strong></h3><p>夺回掌控权的宗馥莉正在押注线下渠道。</p><p>日前，娃哈哈官网上发布了「冰柜维保及市场投放需求招标公告」，涉及 61735 个冰柜不同年限的维保和 10 万个智能冰柜的招标。记者以创业者身份致电娃哈哈浙江办事处。该办事处工作人员表示，厂家投放的冰柜都要求只放它自己的产品，不仅是娃哈哈，其他品牌也都会这么要求。「2024 年比去年多了一倍多，2025 年还要增长，并且覆盖全国。目前来看，终端销量都还不错。」（每日经济新闻）</p><h3>赛百味被指寻求再举债 23 亿美元</h3><p>业绩持续下滑，赛百味忙着找钱。</p><p>近日，外媒引述「知情人士」透露，赛百味今年第二次进入资产支持证券市场，希望借贷 23 亿美元。该交易是对定期贷款进行再融资。</p><h3><strong>雀巢新帅正式上任</strong></h3><p>业绩表现不佳，法国人傅乐宏 (Laurent Freixe) 取代德国人施奈德 (Ulf Mark Schneider)，正式成为瑞士食品巨头雀巢的 CEO。</p><p>权力移交很快，这距离施奈德突然离职的消息宣布还不到 10 天。傅乐宏的名字早在 2016 年夏天就已经流传开来，当时雀巢正在寻找薄凯的继任者，但当时优先考虑的是来自雀巢之外的候选人。8 年后，他对公司深入了解，并在 38 年的职业生涯中不断攀升，直到成为拉美大区的掌门人，这反而被视为一笔重要资产。接任新帅后，傅乐宏必须「动员」这家全球食品公司的 27 万名员工，并实现一个明确且反复强调的目标：恢复显著的有机增长。（世界报）</p><h3><strong>亿滋中国任命新任财务负责人</strong></h3><p>亿滋中国昨日任命范小航为大中华区财务部副总裁，她将于 9 月 4 日入职。据了解，原亿滋大中华区财务部负责人杨轶廷于一年多前提出希望有更多时间陪伴其在海外家庭的诉求，该公司自那时起寻找他的继任者。资料显示，范小航此前主要在耐克与宝洁工作，过去 9 年曾在耐克担任一系列重要职责和岗位。（小食代）</p><h3><strong>江南布衣全年利润大涨逾 36%</strong></h3><p>一片低迷的服装行业也有过得不错的品牌。</p><p>江南布衣近日公布 2024 财年业绩，收入增长 17% 至 52.4 亿元，毛利润大涨 19% 至 34.7 亿元，净利润大涨 36.5% 至 2.3 亿元，毛利率提高 1 个百分点至 66.3%。按品牌分，核心品牌 JNBY 收入增长 17% 至 29 亿元，占集团总收入的 56%，速写收入增长 12% 至 7.5 亿元，jnby by JNBY 大涨 21% 至 8 亿元，LESS 增长 18% 至 6 亿元，其他品牌收入增长至 1 亿元。</p><p>（参考来源：小食代、界面、时尚商业 daily、多家外媒）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半年赚了 11 亿，石头科技海外狂奔｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2935856344521347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-07 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>在内卷、分化的清洁电器赛道，石头科技市场份额不降反升，其产品正快速向欧美日韩等多个国家及地区渗透。</p><p>日前，石头科技发布 2024 年中期业绩报。数据显示，公司上半年全球营收为 44.16 亿元，同比增长 30.90%；归属上市公司股东的净利润为 11.21 亿元，同比增长了 51.57%。其中，海外市场给石头科技带来了不错的回报，仅境外收入就达到 22.94 亿元，占总营收的 51.95%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1210,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_d7c565ba653d46389fc7d8a597b13a86@6022551_oswg188522oswg1210oswg760_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石头科技 2024 年半年度报告数据表现</p><p>增幅显著的原因主要归结于三个方面。一是持续践行「走出去」战略，石头科技的海内外市场优势进一步放大；二是增加研发投入，合理化布局和完善产品价位段规划；三是探索以洗衣机产品为代表的第二增长曲线。</p><p>在国内消费需求放缓的背景下，出海成为业界共识。但随着清洁电器赛道日趋成熟，市场竞争从早期的品类红利到技术、性能和价格比拼，如今逐渐呈现出同质化的特点。</p><p>而自 2023 年二季度开始，石头科技业绩一路狂飙，凭借系列价格在 3000 至 4000 元、主打性价比的新品，市占率实现 31.03%。通过丰富产品线布局、铺设渠道和品牌建设，石头科技已经在拥挤的赛道中找到了自己的位置。</p><h2><strong>多产品线的细分策略</strong></h2><p>欧睿数据显示，2023 年，全球扫地机器人市场规模约 70.23 亿美元。其中，美国扫地机器人的家庭渗透率为 17.1%，西班牙、德国、波兰及澳大利亚的渗透率均超过 10%。</p><p>当国内的硬件厂商试图用价格优势来打动海外用户时，他们经常发现，这套方法论在部分市场上似乎行不通。</p><p>以欧美地区为例。欧美地区的扫地机行业起步时间早，产品基于随机导航和视觉导航技术，多用在家庭内小面积清洁，早期以中低端产品市占率比较高。但这一情况在最近几年发生了转变。欧美市场正进入「推新卖贵」阶段，C 端用户的关注点向产品性能、使用感受和个性化服务等方向迁移，对比平价的清洁工具，他们更愿意花多一点钱，选择功能更丰富、产品体验更好的中高端或高端型号。</p><p>根据方正证券研报显示，2023 年，美国扫地机市场销售额实现 17.7 亿美元，平均售价从 2019 的 319 美元增长到 392 美元。西欧地区的扫地机器人 2023 年销售额为 17.6 亿美元，2020 年至 2023 年，其产品的平均售价从 460 美元持续上涨至 508 美元。</p><p>针对这一市场特性，石头科技对产品矩阵进行细分调整，目前来看初见成效。比如在美国，石头科技今年陆续推出了多款扫地机新品，覆盖高、中、中低端多条产品线，价格区间在 640-1800 美元（约合人民币 4550-12798 元），包括了吸力更强的高端线 S8 MaxV Ultra、主打深层清洁的 QRevo MaxV 等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_e6371d0f4a9748f284d58ee38d768d99@6022551_oswg126198oswg1000oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石头科技 S8 系列产品</p><p>在刚刚结束的 Prime Day 大促中，石头科技 Q5Pro 系列拿下美国亚马逊扫地机类目销量冠军，Qrevo Pro 系列产品排名德国亚马逊扫地机类目销量第一。</p><p>石头科技产品线的细化策略不仅体现在定价上，还有开辟新品类方面。从场景来看，扫地机和洗衣机同属清洁电器，其主要任务都在于帮助人类解放双手，完成家庭清洁任务。欧睿数据显示，在美国、德国、西班牙&nbsp;等发达国家，洗衣机的家庭渗透率率已经很高，部分地区接近甚至已达到饱和状态，产品刚需属性强。</p><p>自去年推出首款洗烘一体机后，今年年初，石头科技又相继发布了分子筛洗烘一体机 H1 Air 和石头迷你洗烘一体机 M1 Pure 两款产品，分别售价 2999 元和 1999 元。据半年报显示，截至上半年，洗衣机产品已成为石头科技重点关注的新增长引擎。</p><p>目前，石头科技正加快其洗烘一体机同欧洲、东亚等多个地区的合作，同时还组建了专门的海外市场管理团队，负责洗衣机业务的海外营销任务。创始人昌敬曾公开表示，未来石头科技也会将洗烘一体机，横向扩展到洗烘套装、洗衣机、迷你洗衣机的市场，纵向延伸到高中低各价位段。</p><h2><strong>线上线下双渠道建设</strong></h2><p>成立于 2014 年，早年与小米生态链深度绑定的石头科技，借助小米和经销商渠道一经出海，便在小米品牌影响力下迅速将产品推向全球市场。随后几年，石头科技都在为「去小米化」努力，营收一度在 2019 年出现断崖式下跌。</p><p>但回头来看，自建渠道策略，今天也成为石头科技全球业务扩张的关键推动力。</p><p>石头科技的海外渠道分为线上、线下两部分。在北美市场，石头科技入驻了亚马逊、HomeDepot、Target、Bestbuy、WalMart 等平台，并开设官方品牌专卖店。通过与主流线上平台的合作，为其在美国市场迅速打开了品牌知名度。</p><p>据魔镜数据，2023 年，石头科技高端线、售价在 800 美元以上的产品，市占率已达到 57%，超过老牌家电品牌 iRobot。其中，扫地机在德国亚马逊市占排名第一，共卖出 2.6 万台，同比增长 100%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_a97e04c3fa7f4cf6ab30e37004d1a16e@6022551_oswg120341oswg1000oswg577_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石头科技 QRevo 系列产品</p><p>线下渠道方面，财报数据显示，自去年石头科技进驻美国零售市场后，不到一年，已扩张了 1400 多家 Target 门店和 1000 多家 Best Buy 门店，覆盖全美超 700 个城市；在北美地区，今年上半年实现销量 4.7 万台，同比了增长 20%。</p><p>石头科技在欧洲市场增长势头也十分迅猛。其中，扫地机器人在挪威、瑞典、罗马尼亚的销售额、销量实现双第一，在瑞士销售额排名第一。土耳其、韩国等亚太地区，石头科技的销量和销售额占比仍在持续增长。</p><p>如今，石头科技产品已覆盖全球 170 多个国家和地区，在 14 个国家和地区的市场拿下市占率前三。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_09b13d7115f042eab59312710e27f19b@6022551_oswg72530oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石头科技</p><p>就目前来看，包括石头科技在内，国产清洁电器品牌的出海竞争力正在提升。随着国内企业在清洁功能、AI 交互、全功能基站、识别避障等技术渐趋成熟，面向用户心智认知成熟、产品渗透率较高的海外市场，清洁电器品牌能有更大的上升空间。</p><p>另一方面，中国有完备的供应链资源，在核心零部件生产、硬件组装和大规模量产等方面更具优势。以国内厂商的产品迭代速度为例，国内扫地机器人企业基本每年都会推出两款以上的旗舰机型。</p><p>石头科技自建工厂也在去年正式投产，通过生产数字化、智能化管理，提升生产效率和产品质量，月产能最高可达到 30 万台。</p><p>从整个清洁电器行业来看，不少从业者都苦其「瓶颈期」久矣。眼前石头科技的业绩增长无疑是振奋人心的，但与此同时，随着更多厂商品牌投身出海市场中去，竞争和挑战也将愈发激烈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜合肥回应三只羊 315 糟头肉未受处罚；iPhone 16 定价或与上代整体持平；《黑神话·悟空》服饰被指涉嫌侵权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2939279252511621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-07 09:11:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>合肥回应三只羊 315 糟头肉未受处罚&nbsp;</strong></p><p>近期，主播辛巴与三只羊因带货大闸蟹互撕，随后辛巴爆料三只羊诸多问题。9 月 4 日，三只羊联合创始人卢文庆在其抖音账号发布短视频声明称，此前 315 梅菜扣肉「槽头肉事件」三只羊没有受到任何相关部门处罚。9 月 5 日，《正在新闻》就此事致电合肥市高新区市场监督管理局，工作人员表示，他们负责该事件的调查工作，截止目前三只羊确实没有受到处罚。&nbsp;</p><p>主要原因为，消费者在三只羊直播间购买梅菜扣肉，收款方是湖北小橙优选科技发展有限公司。所以湖北小橙优选才是销售者；315 曝光的生产厂家安徽东辉食品科技有限公司是生产者；三只羊只是广告发布者。目前没有任何证据显示，有资金流向三只羊。根据相关法律法规，「槽头肉事件」消费者只能向销售者、生产者要求赔偿。工作人员表示，「目前还在收集证据，如果能证明收款方是三只羊，会对三只羊进行追责。」（财经网）</p><p><strong>iPhone 16 定价或与上代整体持平&nbsp;</strong></p><p>9 月 6 日，据 TrendForce 最新报告，尽管过去一年存储器价格上涨会导致苹果新机造价有所升高，但考虑到智能手机市场的整体下滑趋势，预计苹果将继续采取谨慎的定价策略，四款新机的定价有望与 iPhone 15 系列持平。不过，为推动新机销售的同时保持盈利，iPhone 16 Pro 系列两款机型可能会遵循去年 Pro Max 的定价策略，即提高基础容量起点至 256GB，从而淡化售价调涨的印象，这是由于该机型搭载了潜望式镜头，在成本上存在差异。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>工美大师向黑神话悟空发律师函：黑神话悟空服饰涉嫌侵权</strong></p><p>认证身份为「三级工艺大师资格证持有者」的微博博主「玄镠 108」9 月 6 日上午发布微博，就《黑神话：悟空》中角色服饰侵犯李辉工艺美术作品著作权事宜，已经向深圳市游科互动科技有限公司发出律师函。</p><p>律师函称，李辉先后创作的宋式狮子十字星纹甲肩甲于 2017 年 10 月 30 日在西塘古镇景区公开展出并将展出图片在微博平台发布，于 2020 年 4 月创作出宋明通用麒麟胫甲作品并于 4 月 26 日在微博平台展示，均属于在先作品。《黑神话：悟空》游戏作品中孙悟空穿戴的服饰-乌金皂罗袍肩吞（肩甲）部分与西塘展出的宋式狮子十字星纹甲肩甲近似，杨戬穿戴的服饰臂鞲部分与宋明通用麒麟胫甲作品，在图案、结构、颜色、风格、元素、细节甚至瑕疵印记方面等均具有高度实质性近似。（新浪科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中秋假期临近文旅市场升温，周边游预订量显著增加</strong></p><p>中秋假期临近，文旅消费市场持续升温。综合携程、同程旅行、马蜂窝、途牛等多家在线旅游平台的报告来看，今年中秋假期，出行市场以中短途出行为主，周边游市场火热，继续呈现出行高频化、需求多样化的特点。「即将到来的中秋、国庆假期，是拉动消费的重要时间窗口，预计文旅、餐饮住宿等服务消费产业链上市公司业绩将有所改善。」前海开源基金首席经济学家杨德龙表示。（证券日报）&nbsp;</p><p><strong>小米人事调整：卢伟冰兼任手机部总裁，曾学忠兼任国际业务部总裁</strong></p><p>小米 9 月 6 日发布内部邮件宣布人事调整，涉及小米集团总裁卢伟冰、高级副总裁曾学忠多位高管。邮件显示，任命集团总裁卢伟冰兼任手机部总裁，向集团 CEO 雷军汇报；任命集团高级副总裁曾学忠兼任国际业务部总裁，并继续分管互联网业务部，向集团总裁卢伟冰汇报。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>传音控股：财务负责人肖永辉被留置并立案调查</strong></p><p>36 氪获悉，传音控股公告，公司于 9 月 6 日收到丹东市振安区监察委员会签发的《留置通知书》和《立案通知书》，其决定对公司财务负责人肖永辉采取留置措施及立案调查。目前，公司已对其相关工作进行了妥善安排。&nbsp;</p><p><strong>36 氪冠名衞星「36 氪探索号」发射成功&nbsp;</strong></p><p>9 月 6 日，36 氪冠名衞星「36 氪探索号」成功发射。据悉，该衞星是时空道宇发射的「吉利未来出行星座」第三轨衞星。36 氪成为国内首个拥有冠名衞星的商业媒体，这也是媒体与商业航天科技领域的一次深度融合与跨界合作。据介绍，「36 氪探索号」寓意着永不止息的创业探索精神，也是 36 氪向「故乡」氪星发出问候与致敬。&nbsp;</p><p><strong>锦江航运：董事长庄晓晴辞职</strong></p><p>36 氪获悉，锦江航运公告，庄晓晴因工作原因，申请辞去公司董事、董事长、战略委员会主任委员及公司法定代表人职务。&nbsp;</p><p><strong>证监会拉长离职人员入股禁止期，扩大对离职人员从严监管</strong></p><p>证监会 9 月 6 日发布《证监会系统离职人员入股拟上市企业监管规定（试行）》，规定拉长离职人员入股禁止期。将发行监管岗位或会管干部离职人员入股禁止期延长至 10 年；发行监管岗位或会管干部以外的离职人员，处级及以上离职人员入股禁止期从 3 年延长至 5 年，处级以下离职人员从 2 年延长至 4 年。扩大对离职人员从严监管的范围。将从严审核的范围从离职人员本人扩大至其父母、配偶、子女及其配偶。中介机构要对离职人员投资背景、资金来源、价格公平性、清理真实性等做充分核查，证监会对有关工作核查复核。制度执行中，证券交易所向拟上市企业、中介机构等各方做好政策解读和引导等工作。(贝壳财经）&nbsp;</p><p><strong>联合利华将把俄罗斯业务出售给 Arnest</strong></p><p>据多家媒体报道，联合利华将把其俄罗斯资产出售给商人阿列克谢·萨加尔（Alexey Sagal）旗下的化工集团 Arnest。虽然尚未正式宣布，但俄罗斯政府外国投资小组委员会已批准上述交易。联合利华俄罗斯业务折价后的估值为 350 亿至 400 亿卢布。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>普华永道已被 37 家 A 股、7 家港股、9 家基金公司产品解聘</strong></p><p>最新数据统计显示，目前已有 37 家 A 股、7 家港股、9 家基金公司（旗下基金产品）解聘普华永道，其中 A 股解聘普华永道涉及的去年审计费用合计 6.53 亿元。2023 年，普华永道服务 108 家 A 股公司以及 5246 只基金。普华永道的 72 单融资项目包括 7 单 IPO 在审、35 家辅导、1 单再融资、29 家拟港股上市公司。若普华永道罚单落地，相关融资及上市公司项目或将进一步受到波及。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>苹果已发布微信版本更新</strong></p><p>据用户反馈，App Store 现已可更新微信版本。经查看，iOS 版本微信确已可更新。此前有消息称，苹果公司在即将推出的 iPhone 16 中批准了腾讯控股微信应用程序的更新。（财联社）</p><p><strong>丰田大幅下调 2026 年全球电动汽车产量预期</strong></p><p>据报道，丰田汽车计划大幅放缓其电动汽车生产，将其 2026 年全球产量预期下调至 100 万辆，较此前宣布的同年销量预期低 30% 左右。丰田已将这一决定通知其零部件供应商。根据新计划，丰田目标是 2025 年电动汽车产量略高于 40 万辆，并在下一年将产量提高一倍以上。（界面新闻）</p><p><strong>蔚来欧洲 2 座换电站正式上线</strong></p><p>当地时间 9 月 5 日，蔚来欧洲 2 座换电站上线，它们分别于荷兰东北部城市阿森（Assen）和挪威奥斯陆东部富鲁塞（Oslo-Furuset）。截至目前，蔚来在欧洲共有 56 座换电站，其中荷兰共有 10 座换电站，挪威共有 19 座换电站。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>电通宣布中国高管团队新任命，崔光任电通创意中国首席执行官</strong></p><p>电通中国宣布一系列高级领导团队的任命，崔光被任命为电通创意中国首席执行官，同时继续担任日本客户在中业务的首席业务官；李欣怡被任命为电通创意华东地区首席执行官；李俊被任命为电通中国媒介业务首席执行官。（界面新闻）</p><p><strong>OpenAI：ChatGPT 商业版本付费用户超过 100 万</strong></p><p>当地时间 9 月 5 日，OpenAI 宣布，ChatGPT 商业版本付费用户总和已超过 100 万。这一数字包括注册使用其面向公司用户的 ChatGPT 团队版 (ChatGPT Team) 和企业版 (ChatGPT Enterprise) 服���的总数，以及使用教育版 (ChatGPT Edu) 产品的大学用户。（界面新闻）</p><p><strong>高通已在探讨收购英特尔部分芯片设计业务</strong></p><p>据报道，知情人士表示，高通公司已在探讨收购英特尔部分芯片设计业务的可能性。高通高管对英特尔的客户 PC 设计业务非常感兴趣，但高通也在研究其所有的设计部门。英特尔公司发言人表示，高通尚未就潜在收购事宜与英特尔接触，并拒绝就其计划发表评论。高通公司不予置评。(界面新闻）</p><p><strong>雷军：小米希望与非洲强化新能源汽车等新兴领域合作</strong></p><p>在第八届中非企业家大会上，小米集团创始人、董事长兼首席执行官雷军表示，在中非合作的系列举措下，小米已经在埃及、南非、尼日利亚、摩洛哥、阿尔及利亚、肯尼亚等 16 个非洲国家开展业务，下一步将加大在非洲大陆的投入。雷军表示，小米希望有机会能够在包括新能源汽车在内的各个新兴产业领域与非洲企业强化合作。中国与非洲国家是好朋友、好伙伴，愿中非友好合作的精神能够深深嵌入中非企业家的交流合作之中，共商、共创发展机会，携手走向合作共赢。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽车回应更换 CFO：系正常人事调整</strong></p><p>有消息称，哪吒汽车 CFO 陈睿已于近期离职，前高盛（亚洲）董事总经理潘登接任，负责哪吒汽车的财务工作。9 月 6 日，哪吒汽车内部人士回复称，「此次人事调整，系正常变更。」一位接近哪吒汽车的人士表示，此次人事变动有望进一步推动哪吒汽车 IPO 进程。（每经网）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「穹彻智能」宣布完成数亿元融资</strong></p><p>9 月 6 日，具身智能领域初创公司「穹彻智能（Noematrix）」宣布，已完成累计数亿元的天使轮和 Pre-A 轮融资。Pre-A 轮融资由投资基金 Prosperity7 Ventures 与广发信德联合领投，泽羽资本、创新工场、奇绩创坛、璞跃中国（Plug and Play China）以及 MFund 魔量资本等机构参投。天使轮融资由小苗朗程领投，MFund 魔量资本、京海展悦与无限基金 SEE Fund 等参投。据介绍，穹彻智能成立于 2023 年 11 月，由非夕科技集团战略孵化，致力于研发具身智能大脑系统及其相关工具与平台。&nbsp;</p><p><strong>「苏焱电子」完成千万级天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「苏焱电子」完成千万级天使轮融资，本轮融资由轩元资本领投，资金将用于推动公司在下一代新能源汽车热管理领域的技术迭代和产能扩充。&nbsp;</p><p><strong>新生纪智能（CenoBots）完成数千万元 Pre-A++轮融资</strong></p><p>近日，杭州新生纪智能（CenoBots）完成数千万元 Pre-A++轮融资，本轮融资由天堂硅谷独家投资。资金将主要用于商用清洁机器人研发，完善产品矩阵以及进一步开拓国际市场，加强品牌和渠道建设等。</p><p>新生纪智能成立于 2022 年，是一家集研发、设计、生产和销售商用服务机器人为一体的高新技术企业。公司目前已有商用扫地机器人 SP50、商用洗地机器人 L50 和 L4 等多款机器人产品面市。（创投之家）</p><p><strong>第宜佳完成 1000 万元 A 轮融资</strong></p><p>近日，上海第宜佳完成了 1000 万元 A 轮融资，由中瑞资本领投。第宜佳成立于 2019 年，是一家供应链管理解决方案提供商。（财经网产经）&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>奔图发布「扛打系列」新品</strong></p><p>36 氪获悉，近日，奔图宣布扛打系列新品正式上市。据官方介绍，奔图扛打系列产品引入了 NJT 引擎技术、定影自动清洁技术，巧妙融合智能防卡纸、短纸路、双搓纸轮及全金属框架等设计，并配备专用耗材与合理的供纸系统，可持续、稳定地进行打印，连续打印张数超 20 万页，卡纸率低于 0.02‰。&nbsp;</p><p><strong>高通 CEO：正与三星和谷歌合作开发混合现实眼镜</strong></p><p>高通首席执行官克里斯蒂亚诺・阿蒙表示，高通正在与三星和谷歌合作研发一款与智能手机相连的混合现实眼镜，与苹果发布的 Vison Pro 头显采用了不同的方案。阿蒙在谈论混合现实合作时表示，「我真正希望从这次合作中获得的是，让每个人拥有手机的人都去购买配套的眼镜。」（财联社）</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海外客户突破一万家，国际业务成腾讯云新增长点｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2938461842545282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-06 19:19:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>9 月 5 日至 6 日，2024 腾讯全球数字生态大会在深圳国际会展中心举办。会上，腾讯云公布企业出海全景图，并发布国际业务阶段成绩单：腾讯云海外客户累计突破 1 万家，全球合作伙伴超过 1.1 万家、贡献了腾讯云国际业务 80% 的收入，其中包括了阿斯利康、奔驰、丰田、沃尔玛中国等超过 40 个财富五百强级别的海外企业入华案例。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_afecd10162f64990a3996418d62d51ef@6022551_oswg128974oswg999oswg496_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业出海全景图</p><p>在助力企业出海方面，腾讯云泛互行业出海增速超过 70%，出海行业客户覆盖度超过了 70%。过去三年，腾讯云国际业务持续保持双位数高速增长，正在成为腾讯云新增长引擎。</p><p>腾讯集团高级执行副总裁、云与智慧产业事业群 CEO 汤道生指出，当前，企业出海模式已经发生转变，由原来「产品出海」向「平台出海」发生转变，供应链和商业模式向海外迁移，需要考虑系统、产品、数据和服务的打通，实现「全球一盘棋」管理，这对数字化基础设施和管理手段有很高的要求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240906/v2_a39ec11338f747edaa8892a2ec3a2e99@6022551_oswg92692oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">汤道生致辞</p><p>其中，以「云」为载体的中国产业经验和科技优势，正成为企业出海开拓全球市场的重要支撑。作为一种新的资源配置方式，数字化可以帮助企业更加灵活地应对市场变化，优化资源分配。自 2018 年至今，腾讯研发投入累计已超过 3000 亿元。</p><p>比如在音视频领域，腾讯已经覆盖了国内 90% 的音视频客户，视频云解决方案市场份额位列行业第一；其中，腾讯云的边缘安全加速平台 EdgeOne 通过全球节点搭配创新架构，将游戏服访问提速超 30%，中国前十大出海音视频社交应用里有八家在用 EdgeOne。腾讯会议近期也升级了其多语言翻译能力，当前可支持中、英、日、韩、泰语、印尼等 17 种语言实时翻译转写，服务覆盖 220 多个国家和地区。</p><p>在服务海外本地化、企业出海、外企入华等多个领域，腾讯云也与客户共同在国际市场竞争中，积累了不少合作案例和经验。其中，AI 技术的加速落地，正成为加速市场增长的新驱动力。</p><p>基于持续升级的产品、技术能力，腾讯云将视角聚焦在亚洲、欧洲、美洲和中东等国际市场。例如与印尼最大电信运营商之一 Telkomsel 的合作中，腾讯云的掌纹识别技术将被用于安全管理等多项应用。基于腾讯云 AI 数智人，阿布扎比旅游局推出首个文化和旅游数字大使「哈利法」，它不仅可以作为一位导游为游客提供出行建议，还能回答关于阿布扎比的任何问题；目前「哈利法」已经在「体验阿布扎比」游客服务小程序中上线。</p><p>助力企业出海方面，腾讯云与美的合作，为其提供全天候运维和保障，5 年可节省 30% 成本；通过腾讯会议，美的全球 19 万员工可在线上实现无缝高效协同。在汽车领域，腾讯云已帮助广汽埃安，实现了面向东南亚地区数字基础设施的快速部署， 3 个月内完成在泰国市场的车联网量产落地。截止 2024 年上半年，腾讯云共为 30 多家车企和出行科技公司提供海外云服务。</p><p>当前，随着中国持续开放，消费需求持续释放，吸引了包括制药、出行、快消等全球企业持续加大对中国市场的投入。为此，腾讯云正建立一个高度协同的全球技术网络，搭建了包括菲律宾、马来西亚、新加坡、日本、韩国、美国和德国在内的 9 个技术支持中心，提供 7x24 小时技术服务。</p><p>作为一家全球发展的互联网科技公司，自 2016 年开始，腾讯云发力海外市场，现已在全球 21 个地理区域运营了 58 个可用区，超过 3200 个加速节点，业务涉及金融、泛互、媒体、游戏、电商等 30 多个领域，覆盖欧美、日韩、东南亚、中东、非洲等 80 多个国家和地区。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中消协发布消费提示：警惕职业闭店行为</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942192790215554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:33:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年以来，早教、健身等预付式消费领域出现的「职业闭店人」侵害消费者权益问题受到社会关注。为防范职业闭店行为侵害消费者合法权益，中国消费者协会今天发布消费提示，提醒广大消费者：预付式消费需谨慎决定、量力而行；预付式消费务必签署书面合同；遇有闭店操作先留证再投诉。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「英捷信医疗」完成数千万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942177694112385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:17:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，国内自我给药系统企业上海英捷信医疗科技有限公司完成数千万元 A 轮融资，这是年内公司完成的第二笔融资，累计完成近 1.5 亿元融资。本轮融资由茅台基金领投，老股东光速光合、银满创投、嘉远资本跟投。本轮融资主要用于公司新生产基地的建设，包括新科研生产综合大楼装修、多条自动化产线及注塑设备引进，以及新产品的研发投入。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「博工科技」完成 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942176840309383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:17:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「博工科技」已完成 A 轮融资。本次融资由鼎盛合创基金领投，所获资金将用于研发投入、人才招募以及市场产业链建设。据官方介绍，博工科技成立于 2022 年，专注于生命科学机器人研发、人工智能技术在生命科学场景的落地应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半导体设备研发生产商「硅酷科技」获亿元级战略融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942176225303177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:16:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，半导体设备研发生产商「硅酷科技」日前完成亿元级战略融资，本轮融资由中车资本、哇牛资本（汇川高管系基金）和闻芯基金（上市公司闻泰科技下属基金）领投，资金将用于加大碳化硅预烧结键合设备批量交付和先进封装 HBM 设备的商业化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创新药板块震荡拉升，C 益诺思涨超 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942170853087880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:10:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，创新药板块震荡拉升，C 益诺思涨超 12%，昭衍新药涨逾 7%，睿智医药、和元生物、康龙化成、药明康德等涨超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>折叠屏概念震荡走高，亚世光电涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942169207822976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:09:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，折叠屏概念震荡走高，亚世光电涨停，华映科技此前封板，大富科技涨超 15%，宜安科技、星星科技、日久光电等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高位股持续退潮，深圳华强、科森科技等多股跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942164842748808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:04:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，高位股持续退潮，深圳华强、科森科技、锦江在线、大众公用、金龙汽车、大众交通、伟时电子等多只前期强势股封跌停板。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三桶油均跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942164333714313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:04:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三桶油震荡走低，截至发稿，中国石化、中国石油、中国海油均跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音与工会达成初步协议：四年内加薪 25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942163992648328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:03:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波音与代表美国西海岸地区 3.3 万名员工的国际机械师和航空航天工人协会（IAM）达成了一项初步协议。这项协议包括在四年内加薪 25%，以及改善医疗保健成本和退休福利，并承诺在有工会的太平洋西北地区制造飞机。波音试图通过这份协议避免最早在 9 月 13 日发生严重罢工。这一协议仍然需要工人们批准。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民营医院概念逆势拉升，皓宸医疗、澳洋健康涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942160229587849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 10:00:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，民营医院概念逆势拉升，皓宸医疗、澳洋健康涨停，盈康生命、济民健康、国际医学、新里程等跟涨，消息面上，商务部等三部门日前发布关于在医疗领域开展扩大开放试点工作的通知。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>温氏股份：公司肉猪养殖综合成本已进入年初制定目标区间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942156284238469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[温氏股份近日参加券商策略会表示，公司养猪成本控制较好。7 月份，公司肉猪养殖综合成本约 6.9—7 元/斤。1—7 月份，公司肉猪养殖综合成本降至 7.3 元/斤左右，已进入年初制定的成本目标区间。年初至今，公司饲料生产成本约下降 300—400 元/吨，将逐步体现在后续出栏肉猪养殖综合成本的「饲料成本」项目上来。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音与最大工会达成协议以避免罢工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942155373550472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:55:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华尔街日报消息，波音与其最大工会达成协议以避免罢工。除了四年内加薪 25% 外，协议还增加了退休福利，降低了医保成本，并承诺波音将在已成立工会的太平洋西北地区制造飞机。该工会代表着 3.3 万名工人，他们主要在华盛顿州负责制造波音最畅销的 737 MAX 和其他喷气式飞机。该工会目前的合同将于本周四到期，届时，该协议将交由工会成员投票表决，他们仍可以选择拒绝协议并罢工。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：8 月猪肉价格同比上涨 16.1%，影响 CPI 上涨约 0.21 个百分点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942154397522823?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:54:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局数据显示，8 月份，食品烟酒类价格同比上涨 2.1%，影响 CPI（居民消费价格指数）上涨约 0.58 个百分点。食品中，鲜菜价格上涨 21.8%，影响 CPI 上涨约 0.44 个百分点；鲜果价格上涨 4.1%，影响 CPI 上涨约 0.08 个百分点；畜肉类价格上涨 3.8%，影响 CPI 上涨约 0.12 个百分点，其中猪肉价格上涨 16.1%，影响 CPI 上涨约 0.21 个百分点；水产品价格上涨 1.7%，影响 CPI 上涨约 0.03 个百分点；蛋类价格下降 3.5%，影响 CPI 下降约 0.02 个百分点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银行股单边下挫，招商银行放量跌近 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942148819950208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:48:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，银行股单边下挫，招商银行放量跌近 3%，建设银行、中信银行、工商银行等多股跌逾 1.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股快速反弹，天风证券直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942140792773507?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:40:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，券商股快速反弹，天风证券直线涨停，中金公司、东北证券、国海证券、长江证券、南京证券等小幅跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高位股集体跳水，大众交通跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942137505733508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:37:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，多只高位股开盘集团跳水，大众交通上演「天地板」，科森科技、深圳华强、伟时电子、新亚制程等高位纷纷大幅走低。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光刻胶概念股继续走强，华懋科技直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942137201367937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:36:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，光刻胶概念股继续走强，华懋科技直线涨停，宝丽迪涨超 10%，东方嘉盛、蓝英装备、华亚智能、国林科技等多股涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽车整车概念震荡走低，金龙汽车跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942136306129542?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:35:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，汽车整车概念震荡走低，金龙汽车跌停，众泰汽车跌超 5%，江铃汽车、海马汽车、北汽蓝谷、中通客车等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：8 月份全国工业生产者出厂价格同比下降 1.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942134643137156?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:34:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局数据显示，2024 年 8 月份，全国工业生产者出厂价格同比下降 1.8%，环比下降 0.7%；工业生产者购进价格同比下降 0.8%，环比下降 0.6%。1—8 月平均，工业生产者出厂价格比上年同期下降 1.9%，工业生产者购进价格下降 2.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众交通上演「天地板」，成交额近 18 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2942132910234246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-09 09:32:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大众交通直线跳水跌停，该股涨停开盘，成交额近 18 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>