<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>德国大众工厂进行大规模罢工，斯特兰蒂斯 CEO 辞职股价下跌｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3063147584152710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 21:15:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>比亚迪第二艘出口船投入运营，向欧洲运送 5000 辆电动汽车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，中国新能源汽车巨头比亚迪在全球扩张的道路上再下一城。尽管欧洲对进口中国电动汽车实施了关税政策，比亚迪依然坚定其全球扩张的决心，并于近期启用了第二艘比亚迪品牌的出口船「常州号」，将 5000 辆新能源车（NEVs）运往欧洲。比亚迪，在过去三年中在全球范围内取得了显著的进展，将旗下多个品牌的新能源车辆推广到世界各地的新市场。欧洲市场作为比亚迪全球扩张的核心，早在欧盟委员会实施关税政策之前就已经建立起来。</p><p>今年 1 月，比亚迪曾委托「探险家 1 号」船只运输车辆至欧洲。随着出口量的增加，比亚迪在 4 月份表示需要更多的船只来加快运输速度。为此，比亚迪自行建造了「合肥号」船只，该船只 9 月份首次亮相，最多可运输 7000 辆汽车。同时，比亚迪在中国迅速组装了第二艘名为「常州号」的船只，该船已经加入船队，并携带更多的新能源车辆前往欧洲。</p><p>「常州号」是比亚迪第二艘全资拥有的船只，也是其不断壮大的出口船队中的第三艘。该船长 199.9 米，载重量为 7000 辆汽车，名称来源于中国常州市，比亚迪自 2022 年初就开始在该市生产汽车。比亚迪的这一命名方式与之前的「合肥号」保持一致，后者也是以公司生产汽车的城市命名。据比亚迪公司部门总经理王俊宝在微博上表示，「常州号」已于 11 月 29 日离开港口，正式开始运营，从江苏省的连云港和太仓港装载近 5000 辆比亚迪新能源车，驶向欧洲，同时助力「为地球降温 1°C」。预计到 2026 年 1 月，比亚迪将新增 7 艘滚装船投入运营，除了「探险家 1 号」外，我们期待在未来 13 个月内看到更多船只的首航。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,548" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_31d724d591dd4b59a5ed3c63e12586a8@6130289_oswg636820oswg1080oswg548_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪「常州号」（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪在全球新能源汽车市场的扩张，无疑是中国汽车工业崛起的一个缩影。面对欧洲市场的关税壁垒，比亚迪不仅没有退缩，反而加大了投入，这显示了中国企业在全球竞争中的韧性和战略眼光。「常州号」的启航，不仅是比亚迪对欧洲市场的一次有力回应，也是对全球新能源汽车供应链稳定性的一次重要贡献。在全球减排和碳中和的大背景下，比亚迪的这一举措具有深远的意义。它不仅有助于推动全球新能源汽车的普及，也是对全球气候变化挑战的积极应对。通过增加船只运输能力，比亚迪能够更快速地将新能源汽车送达欧洲市场，满足日益增长的绿色出行需求，同时也为公司在全球市场的布局打下了坚实的基础。</p><p>此外，比亚迪的这一行动也为中国其他新能源汽车制造商提供了宝贵的经验。在全球贸易保护主义抬头的今天，如何通过创新和扩大生产能力来突破贸易壁垒，是中国企业需要共同面对的课题。比亚迪的成功，或许能为其他企业提供一个可行的解决方案，即通过增强自身的全球物流能力，来减少对外部不确定性的依赖。</p><h3><strong>极氪和理想汽车公布 11 月电动汽车销量，极氪同比增长 106%，理想增长 18.8%</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国电动汽车制造商极氪（Zeekr）和理想汽车（Li Auto）近日公布了 2024 年 11 月的电动汽车交付数据。极氪 11 月交付量达到 27,011 辆，同比增长 106%，而 2024 年至今的累计交付量为 194,933 辆，同比增长 85%。截至 11 月底，极氪的累计交付量已达到 391,566 辆。极氪的母公司吉利汽车上个月宣布将收购领克汽车（Lynk &amp; Co）51% 的股份，对这家中瑞合资品牌估值约为 24 亿欧元。剩余股份将由吉利汽车持有。吉利计划让极氪和领克形成一个新的新能源汽车制造集团，预计年销量将超过百万辆，相较于 2023 年两个品牌约 33.9 万辆的总销量有显著增长。</p><p>与此同时，理想汽车 11 月交付了 48,740 辆汽车，同比增长 18.8%。截至 11 月 30 日，理想汽车 2024 年累计交付量为 441,995 辆，累计交付量达到 1,075,359 辆。理想汽车连续八个月在中国 20 万元（约合 2.6 万欧元）以上乘用车市场中保持销量领先地位。理想 L6 累计交付量超过 16 万辆，自 6 月以来一直保持中国品牌 20 万元以上车型销量冠军。此外，公司在自动驾驶技术上的持续进步也推动了配备理想 AD Max 车型的需求。11 月，配备理想 AD Max 的车型在 30 万元（约合 3.9 万欧元）以上和 40 万元（约合 5.2 万欧元）以上的车型订单中占比分别超过 70% 和 80%。公司在 11 月发布了 6.5 版本的 OTA 更新，为所有理想 AD Max 用户提供了一键式的点对点自动驾驶功能，利用其端到端（E2E）和视觉语言模型（VLM）技术。截至 11 月 30 日，理想汽车在中国 141 个城市拥有 475 家零售店，在 223 个城市拥有 451 个服务中心和授权钣喷中心，以及 1,135 个超级充电站，配备了 5,680 个充电桩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,447" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_fcc9a1e19dc14321bfe07a056f6554ab@6130289_oswg430154oswg967oswg447_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">理想 L6（来源：理想）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>极氪和理想汽车的销量报告再次证明了中国新能源汽车市场的强劲增长势头。极氪的同比增长超过一倍，显示了其在高端市场的强劲竞争力和品牌吸引力。理想汽车的持续增长也反映了其在技术创新和市场定位上的成功。极氪的增长得益于其母公司吉利汽车的战略布局，通过收购领克汽车股份，极氪有望进一步扩大市场份额，并与领克形成协同效应，共同推动吉利集团在新能源汽车领域的长远发展。这一举措不仅有助于极氪提升品牌影响力，也为吉利集团在全球新能源汽车市场中争取更大的话语权。</p><p>理想汽车的销量增长和市场领先地位则得益于其在自动驾驶技术方面的持续投入和创新。随着消费者对智能化、电动化汽车的需求日益增长，理想汽车通过提供高端配置和先进技术，成功吸引了大量忠实用户。特别是在 30 万元以上的高端市场，理想汽车的订单占比超过 70%，显示了其在高端市场的竞争力。总体来看，极氪和理想汽车的销量增长不仅体现了中国新能源汽车市场的广阔前景，也展示了中国品牌在全球汽车产业中的崛起。随着技术的不断进步和市场的进一步开拓，预计中国新能源汽车制造商将在未来几年内继续保持强劲的增长势头，并在全球市场中扮演更加重要的角色。</p><h3><strong>蔚来汽车 11 月交付 20,575 辆电动汽车，连续七个月破两万大关</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国领先的高端电动汽车制造商蔚来汽车（NIO）在 2024 年 11 月的交付量达到了 20,575 辆，同比增长 28.9%，连续第七个月交付量超过 20,000 辆。这一成绩标志着蔚来汽车在电动汽车市场的持续增长和强劲表现。在 11 月的交付量中，蔚来品牌的高端智能电动汽车交付了 15,493 辆，而面向家庭的智能电动汽车品牌 ONVO 交付了 5,082 辆。在 2024 年的前 11 个月，蔚来汽车累计交付了 190,832 辆汽车，比去年同期增长了 34.4%。截至 2024 年 11 月 30 日，蔚来汽车的累计交付量达到了 640,426 辆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="910,436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_526a78c82aa3424183e6adc8f1260c0a@6130289_oswg523338oswg910oswg436_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蔚来 ET5 T（来源：Electriccarsreport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>上个月，蔚来汽车正式推出了其第三个品牌——萤火虫（Firefly），以及同名的首款车型。据蔚来汽车介绍，萤火虫品牌将在设计、安全、空间、智能化和能效方面超越用户期望，为全球紧凑型车市场带来智能电动汽车的新时代。蔚来汽车将萤火虫品牌视为公司创新和精致的缩影。萤火虫品牌将在 2024 年 12 月 21 日的蔚来日（NIO Day）上正式发布，其首款车型计划在 2025 年上半年交付。蔚来汽车目前的品牌阵容包括其同名的高端品牌和今年早些时候推出的 ONVO 品牌。2024 年 11 月 25 日标志着蔚来汽车成立 10 周年。在过去的十年中，蔚来汽车一直在产品设计、技术创新和商业模式上不断突破。凭借其全栈自主研发的技术能力、遍布全国的能源网络和独特的用户社区，蔚来汽车为未来的增长奠定了坚实的基础。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>小鹏汽车 11 月交付量创新高，达 30,895 辆智能电动汽车</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="848,472" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_b79af4e3b0fe451fae6c3428fe3eac54@6130289_oswg366610oswg848oswg472_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鹏 G6（来源：Electriccarsreport）</p><p>中国智能电动汽车制造商小鹏汽车近日宣布了 2024 年 11 月的交付成绩，创下了新的记录。11 月，小鹏汽车共交付了 30,895 辆智能电动汽车，同比增长 54%，环比增长 29%，显示出强劲的增长势头。小鹏汽车的主力车型 MONA M03 自上市以来，连续三个月交付量超过 10,000 辆。此外，小鹏 P7+在上市 23 天后交付量即超过了 7,000 辆。2024 年前 11 个月，小鹏汽车累计交付了 153,373 辆智能电动汽车，同比去年增长了 26%。在智能化方面，小鹏汽车的 XNGP（小鹏智能辅助驾驶系统）在城市驾驶中的月活跃用户渗透率达到了 85%。2024 年 11 月 15 日，在广州车展开幕当天，小鹏汽车成功完成了行业内首次基于统一软件套件的「门到门」ADAS（高级驾驶辅助系统）测试，实现了在停车、高速公路和城市道路等不同场景下的一致体验。<br>同时，小鹏汽车在 11 月正式进入了尼泊尔和英国市场，进一步扩大了其全球业务版图。小鹏汽车的旗舰车型 G6 在国际市场上引起了广泛关注。在 2024 年丹麦年度汽车颁奖典礼上，小鹏 G6 荣获了备受瞩目的「2024 年度技术先锋」称号。小鹏汽车的这一成绩不仅体现了其在中国市场的强大竞争力，也标志着其在全球电动汽车领域的进一步扩张和影响力。随着小鹏汽车在技术创新和全球市场布局上的不断深入，其未来的发展前景备受期待。</p><h3><strong>&nbsp;Stellantis 首席执行官辞职，股价下跌</strong></h3><p>斯特兰蒂斯（Stellantis）的 CEO 卡洛斯·塔瓦雷斯（Carlos Tavares）在周日突然宣布辞职，此前他因处理公司事务的方式受到了严厉批评。这一消息传出后，斯特兰蒂斯的股价应声下跌，据路透社报道，股价一度下跌了 8.9%。塔瓦雷斯此前被认为是业界最受尊敬的高管之一，但近期因在北美关键市场的失误而备受指责。尽管在 2023 年取得了一定的进展，但在今年早些时候，由于斯特兰蒂斯对其 2024 年的业绩发出了盈利警告，预计支出高达 105 亿美元，塔瓦雷斯受到了严厉的审查。今年，公司的股价已经损失了 40% 的价值。</p><p>斯特兰蒂斯的高级独立董事亨利·德·卡斯特里（Henri de Castries）在一份声明中表示：「斯特兰蒂斯自创建以来的成功，一直根植于参考股东、董事会和 CEO 之间的完美对齐。然而，最近几周出现了不同的观点，这导致了董事会和 CEO 做出了今天的决定。」斯特兰蒂斯表示，计划在明年上半年找到新的领导人，并将由董事会的一个特别委员会来管理这一过程。62 岁的塔瓦雷斯原本预计在 2026 年初合同结束时退休。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_816573975f114f6eb6de43276b3b3725@6130289_oswg523387oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Stellantis CEO 卡洛斯·塔瓦雷斯（Carlos Tavares）(来源：Electrek）</p><p>塔瓦雷斯在美国的失误之一是导致 Jeep、克莱斯勒、公羊和道奇车辆的库存积压在工厂或经销商停车场，这引起了经销商的严厉批评。上半年，北美地区的车辆交付量下降了 18%，市场份额从 10% 下降到 8.2%。此外，斯特兰蒂斯在面对通用汽车和福特的激烈竞争时，迟迟没有降低车辆价格，分析师表示，这些品牌的核心客户认为车辆价格过高。</p><p>同时，美国汽车工人联合会（United Auto Workers Union）也针对塔瓦雷斯，因为斯特兰蒂斯在其位于密歇根州沃伦的公羊卡车工厂裁员约 1200 人，并宣布计划减少其在托莱多工厂的班次，该工厂生产 Jeep Gladiator 皮卡，导致约 1100 个工作岗位的丧失。在欧洲，斯特兰蒂斯旗下的标致和菲亚特品牌在面对来自中国的比亚迪、名爵汽车和吉利汽车的激烈竞争时也表现不佳，同时在全球最大的汽车市场——中国，市场份额也在大幅下降。今年上半年，全球销售量下降了 10%，第三季度下降了 20%，而今年前九个月美国的销售量下降了 17%。在 2023 年，利润强劲到足以鼓励斯特兰蒂斯给塔瓦雷斯支付 3650 万欧元的薪酬，约合 3840 万美元的总薪酬——使他成为世界上薪酬最高的汽车 CEO。</p><h3><strong>比亚迪提前完成 2024 年交付目标，11 月销量再创新高</strong></h3><p>中国领先的电动汽车制造商比亚迪在 11 月再次创下销量新高，提前完成了其 2024 年的交付目标。11 月份，比亚迪销售了 506,804 辆新能源车（NEVs），超过了上个月 502,657 辆的记录。这也是比亚迪连续第二个月销量超过 50 万辆。在上个月销售的 504,003 辆乘用车中，有 305,938 辆是插电式混合动力车（PHEVs），其余 198,065 辆为纯电动车（EV）。比亚迪的 EV 销量同比增长了 16%，环比增长了 4%，从 2024 年 10 月的约 190,000 辆增长而来。尽管 PHEV 销量同比增长了 133%，但与上个月的 310,912 辆相比略有下降，打破了比亚迪连续八个月 PHEV 销量增长的势头。这一创纪录的 11 月销量足以推动比亚迪超过其 2024 年的交付目标，而且今年还有一个月的时间。截至 11 月，比亚迪共销售了 3,740,930 辆乘用车，正式超过了其今年交付 360 万辆的目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_7757993657354d1aac51f94ed2f85f10@6130289_oswg815936oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海豹（来源：Electrek）</p><p>此前，摩根士丹利分析师 Tim Hsiao 的团队声称比亚迪正在将其目标提高到 400 万辆，但公司在 9 月份否认了这一报道。据《CnEVPost》报道，比亚迪总经理李云飞解释说，尽管「当前的订单和销量确实很好」，但他没有听说提高目标的事情。这一成就发生在比亚迪上个月制造了其第 1000 万辆 NEV 之后。11 月 18 日，比亚迪宣布成为「全球首家实现第 1000 万辆新能源车下线的汽车制造商」。在 2024 年的前 10 个月，比亚迪销售了超过 150 万辆 EV。</p><h3><strong>大众汽车数千名工人大规模罢工</strong></h3><p>德国大众汽车公司正面临一场大规模的工人罢工行动，涉及其国内九个工厂，包括专门生产电动汽车的工厂。这场罢工导致生产线被迫暂停，工人们抗议的主要问题包括薪酬削减、工作岗位流失以及公司的未来发展方向。这场罢工行动计划在周一上午开始，预计将持续数小时，并且有可能升级为 24 小时罢工，甚至采取更激烈的措施。据路透社报道，代表 12 万大众工人的 IG Metall 工会表示，如果必要，他们将全力以赴进行斗争。IG Metall 的首席谈判代表 Thorsten Groeger 在一份声明中表示：「如果必要，这将成为大众汽车有史以来最激烈的工资争议。</p><p>这场争议将持续多久、多激烈，取决于大众汽车在谈判桌上的态度。」他补充说：「大众汽车已经点燃了我们的集体谈判协议，而在三轮谈判中，管理层不仅没有扑灭这场火，反而不断向火上浇油。」这场罢工是在数周的集体谈判后发生的，大众汽车并未对其可能在德国削减数千工作岗位和关闭工厂的计划做出让步——这在其 87 年的德国历史上尚属首次。大众汽车计划至少关闭三家工厂，裁员数千人，并将剩余员工的薪酬削减 10%，以应对来自中国激烈的竞争压力。此次罢工包括大众汽车总部沃尔夫斯堡以及汉诺威工厂，后者拥有约 14,000 名员工。预计在埃姆登、萨尔茨吉特和不伦瑞克等地的零部件和汽车工厂也将举行示威活动。IG Metall 还呼吁大众汽车子公司运营的电动汽车专属工厂茨维考的员工在周一和周二举行罢工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_a2737d062c55490c885f9487a678df0b@6130289_oswg765228oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">德国大众电动工厂（来源：Electrek）</p><p>10 月下旬，大众汽车宣布将正式关闭其在布鲁塞尔的奥迪工厂，该工厂生产奥迪 Q8 E-Tron。此前，比利时首都因可能关闭工厂而爆发了大规模集会。今天的罢工是自 2018 年以来大众汽车在德国的最大规模罢工，当时有 50,000 名工人因薪酬争议而罢工。与此同时，大众汽车正在彻底重组业务以削减成本，寻求简化生产和开发流程，缩短特定项目的开发周期，以紧缩腰带，同时重新思考其电动汽车零售模式以保持竞争力。大众汽车在中国——其核心市场——的销售额急剧下降，同时也面临着比亚迪和其他中国汽车制造商进入欧洲市场的挑战。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>捷豹 Type 00 和概念车</strong></h3><p>自从捷豹发布了其多彩的品牌视频后，社交媒体上充满了评论和猜测。甚至连埃隆·马斯克也加入了讨论，询问捷豹是否卖车。这个讨论的焦点是捷豹 Type 00 概念车，这是捷豹 90 年历史上最重要的概念车，标志着捷豹旨在将自己重新塑造为 21 世纪现代豪华品牌，以更高的价格销售更少的汽车。捷豹 Type 00 打破了传统，没有捷豹一贯的曲线美和猫科动物般的侵略性，而是以纯粹的表面和清晰的直线为特点，覆盖在巨大的车轮上，并以直立的前后面板结束。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="653,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_eeb42e1e49ce46bba58abdc8b8ee794c@6130289_oswg260675oswg653oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 Type 00 概念车（来源：捷豹）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="672,361" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_59a127ca5ccd41589da9d18c20dc5ead@6130289_oswg207481oswg672oswg361_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 Type 00 概念车（来源：捷豹）</p><p>捷豹 Type 00 概念车的设计预示了捷豹未来电动车系列的基本形态和比例，以及宽阔的肩部姿态。车型细节，如前后的纹理平行线图形（尾灯和刹车灯隐藏在上下线条中），这一设计元素在车轮、全景天窗、挡风玻璃底部和内饰中重复出现，预示着 2026 年首款全新捷豹电动车上市时我们将看到的设计。捷豹全球品牌负责人 Rawdon Glover 确认，首款量产车型是 Type 00 最纯粹的体现</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="649,253" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_c85e23a2235d4712967352d6b1efab7a@6130289_oswg218529oswg649oswg253_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 Type 00 概念车（来源：捷豹）</p><p>捷豹 Type 00 概念车以其独特的设计元素吸引眼球，包括蝴蝶门、隐藏在车身侧面铰链黄铜板下的后置摄像头，以及无窗的「 pantograph」尾门。内饰采用编织纹理装饰和黄铜与石灰华石的高光，以及从仪表盘伸出的屏幕。存放在前翼子板电动门后的箱子中的黄铜、石灰华和雪花石膏制成的图腾，用于调节车内氛围，改变环境照明和音景以及屏幕图形。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="675,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_1e638b14e2834f189f7afc34d6ee6ddc@6130289_oswg216679oswg675oswg366_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 Type 00 概念车（来源：捷豹）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「诺仕机器人」完成数千万元天使轮融资，专注精密电缸及行星滚柱丝杠设计研发｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062951944185224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:31:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，深圳市诺仕机器人有限公司（以下简称「诺仕机器人」）近日完成数千万元人民币天使轮融资，本轮融资由成为资本、险峰长青、璞跃中国（Plug and Play China）联合领投。沨禾资本担任长期战略财务顾问。资金将用于产品交付、商业拓展及人才招募。</p><p>「诺仕机器人」成立于 2023 年 7 月，公司专注行星滚柱丝杠及配套执行器模组的设计、生产和制造，在深圳设立研发中心，并建有上海生产制造基地。</p><p>创始人徐杨硕士毕业于同济大学机械制造专业，与联合创始人王晓斌曾就职于世界 500 强汽车零部件企业，具备世界级企业管理视角及经验。联合创始人王晓斌是一位连续成功创业者，曾从 0 开始将初创团队带入 Pre-IPO 阶段。创始团队核心技术成员、螺纹技术领域知名专家徐根林教授曾任上海大学教授，在机械制造工艺领域深耕近 50 年，兼具理论与落地生产经验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1436,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_26df2c6c8b2a442fb1d40605b2be3986@6022551_oswg911323oswg1436oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">诺仕机器人上海生产基地</p><p>行星滚柱丝杠是一种高精度、高性能的传动装置，采用紧凑的行星齿轮结构，整体装置体积较小，便于集成到空间有限的设备中。</p><p>由于行星齿轮的分布承受载荷，行星滚柱丝杠能承受较大的轴向力，适合重载工况，与普通滚柱丝杠相比，行星滚柱丝杠的适合载荷约为其 3~5 倍，使用寿命也高达 15 倍，多被应用于工业制造、航天航空、医疗设备以及军事等领域的各种精密机械和自动化设备中。</p><p>然而，由于行星滚柱丝杠的制造工艺和技术要求相对较高，涉及高低温时效处理、淬火等多个复杂环节，造价成本也相对较高，过去以 Rollvis、GSA、Ewellix 等公司在国内占据主要市场，国产替代空间广阔。</p><p>关注到这一市场，「诺仕机器人」基于创新型技术及底层模具设产能力，已研发出全球最微型的行星滚柱丝杠，其丝杠直径仅为 2mm，螺母直径 6mm，可以极大增加线性执行器空间利用率，为灵巧手等狭小空间精确控制提供线性执行器方案，解决绳驱寿命差、梯形丝杠效率低、连杆负载不够等问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1082,888" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_39f43deba2e64fc5810a5e65b12a6a2c@6022551_oswg117381oswg1082oswg888_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">诺仕首创全球最小行星滚柱丝杠</p><p>「诺仕机器人」采用了独特的高精度金属成型工艺，可以满足行星滚柱丝杠 G5 精度稳定量产，实现低成本完成高强度、高耐久和高精度产品的生产交付，为具身机器人产业量产、汽车及智能制造产业提供可靠的解决方案。</p><p>以人形机器人场景为例，行星滚柱丝杠对其关节传动起到关键作用，通过将旋转运动转化为直线运动，可以为人形机器人的关节提供稳定而精确的动力传输，完成更准确和平稳的关节运动，从而模拟人体的各种动作，如行走、跑步、跳跃等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1084,1198" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_b96d25d961ed486f892d71476ae0bfe4@6022551_oswg107731oswg1084oswg1198_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">人形机器人用反式行星滚柱</p><p>在智能驾驶领域，行星滚柱丝杠可以用于实现高精度的定位和转向控制。通过行星滚柱丝杠的传动，帮助自动驾驶系统准确控制车辆的行驶方向和位置，保障车辆能够按照预定的路线和速度行驶；同时，行星滚柱丝杠还被广泛应用于智能驾驶中的传感器和执行器上。例如，确认激光雷达、摄像头等传感器能准确地指向目标区域、并捕捉清晰的图像数据。</p><p>目前，「诺仕机器人」商业化正在稳步进行中，已在多个细分领域完成落地和批量出货，覆盖人形机器人灵巧手及肢体直线执行器、锂电池涂敷设备、医疗设备、焊接机械臂、汽车制动 EMB 系统、高精密光学设备定位和工业机床等领域。公司产品获得行业头部客户的肯定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1115,979" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_327eabb60e834d1e96248bf0c65e1521@6022551_oswg298621oswg1115oswg979_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">行星滚柱丝杠线性执行器人形应用场景</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>成为资本</strong>项目负责人表示，成为资本持续关注智能制造核心零部件标的，在该领域持续挖掘和助力新一代核心零部件企业成长。行星滚柱丝杠在多领域有广泛应用空间，本土供应市场空间大、需求明确。但同时，国内行星滚柱丝杠依靠进口，且相关加工设备也面临卡脖子风险。诺仕团队凭借多年技术积淀，为行业提供高效的规模化加工方式，是产业链自主可控的重要突破。从核心器件国产化趋势和新兴产业配套的诉求来看，我们坚定看好诺仕及国内新一代核心零部件企业发展壮大，持续助推国内制造业产业升级，成为推动新质生产力发展的重要引擎。</p><p><strong>险峰长青合伙人赵阳</strong>表示，险峰坚定看好电缸替代油缸的大浪潮，诺仕机器人团队拥有数十年高精度冷成型工艺的积累和传承，在行星滚柱丝杠的生产成本、效率和精度上均取得了重大突破，是业内少有的真正具备量产能力的专家。其滚柱丝杠和电缸产品已在锂电设备、精密医疗器械、汽车、人形机器人等诸多行业头部客户跟前获得验证和批量出货。我们期待诺仕机器人凭借其技术产品优势，进一步巩固市场地位，加速执行器电动化、智能化转型升级。</p><p><strong>璞跃中国基金合伙人朱晓雯</strong>表示，诺仕团队是难得的兼具深厚理论基础和丰富工程经验的团队，他们多种制式的行星滚柱丝杠弥补了国内高端丝杠市场国产供应的缺失，有望改变目前由德国和日本企业主导该市场的局面；过去，由于精度、成本和加工效率等因素的限制，发展受到了制约。诺仕团队通过独特的工艺研发、材料处理和模具设计等方式，成功克服了技术难题。随着璞跃在工业设备、汽车制动、人形机器人行业的深入理解，我们发现行星滚柱丝杠的下游应用市场存在巨大的开发潜力。我们相信诺仕团队能带领该细分行业驶入快车道。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商汤完成组织调整 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062934729024897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:23:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋、杨轩</p><p>36 氪独家获悉，12 月 3 日晚间，商汤科技董事长&amp;CEO 徐立发布内部信，宣布商汤科技已完成战略重组，未来将聚焦核心业务 AI 云以及通用视觉模型，<strong>智能汽车」绝影」、家庭机器人「元萝卜」、智慧医疗、智慧零售等业务将拆分为独立公司，各设独立 CEO。</strong></p><p>他表示，这次调整的意义在于，商汤科技既能通过聚焦核心业务，加速实现盈利和稳定现金流，生态企业在各自细分场景独立运营，也能共享商汤科技的基础设施和基础模型建设成果，形成有效协同。</p><p>此外，独立公司也将设置单独 CEO，以便基于团队市场化激励，吸引更多人才加入。&nbsp;</p><p>徐立在内部信中还提到，在公司整体商汤将建立「1+X」架构，其中「1」是打造 AI 云，实现大装置、基础模型和 AI 应用的无缝集成；并且继续发挥 CV 领域通用视觉模型的优势。「X」是拆分的生态企业矩阵，以把握各自领域的市场机遇。</p><p>2021 年 12 月 30 日，在成立 7 年后，商汤科技在港股上市，成为当时国内轰动一时的人工智能独角兽公司上市事件之一。 借助其在计算机视觉和深度学习的技术优势，商汤科技将业务触角伸向智能汽车、机器人、医疗、零售等业务。&nbsp;</p><p>随着 2022 年以生成式大模型为代表的「AI 2.0」时代到来，不论是巨头还是初创公司，都需要集中更多精力与资金，应对竞争。&nbsp;</p><p>为此，今年 10 月，商汤科技发布了「大装置-大模型-应用」三位一体战略，并着手构建更加集中和高效的组织结构。&nbsp;</p><p>在当时的内部信中，徐立表示，传统的 AI 1.0 时代，模型生产主要成本是研发人员的投入成本。而在生成式大模型的 AI 2.0 时代，成本变为算力资源的投入成本。为了推动生成式大模型 AI 商业化应用，关键在于减少大模型的生产、使用成本。&nbsp;</p><p>此次组织调整完毕，意味着商汤已在公司战略、组织层面集中弹药，瞄准生成式大模型，以备战 AI 2.0 时代。&nbsp;</p><p><strong>以下为商汤科技董事长兼 CEO 徐立发布的内部信：&nbsp;</strong></p><blockquote><p>各位商汤同学，&nbsp;</p><p>过去这段时间，我们进行了一轮组织调整，以更好地应对 AI 2.0 时代所带来的机遇与挑战。这次的调整是基于对公司战略方向和核心领域的重新定位。在此也向大家正式宣布，集团面向未来的战略重组已完成。&nbsp;</p><p>经过此次调整，我们建立了新的 「1+X」 的架构:&nbsp;</p><p>首先，「1」 代表集团核心业务，打造行业领先的 AI 云，实现大装置、基础模型和 AI 应用的无缝集成。在 CV 领域，打造通用视觉模型深耕各个应用场景。&nbsp;</p><p>其次，「X」 代表我们重组拆分的生态企业矩阵，包括智能汽车」绝影」、家庭机器人「元萝卜」、智慧医疗、智慧零售等。各生态企业将设立独立的 CEO，并对业务发展负责。这些生态企业将获得更灵活的激励机制和融资通道，使其能够更敏捷地把握各自领域的市场机遇。&nbsp;</p><p>这一新架构的战略意义在于：首先，集团上市公司聚焦以生成式 AI 为代表的核心业务，加速实现盈利和稳定现金流，为技术创新提供持久动力；其次，众多生态企业能在聚焦各自场景化 AI 和细分市场需求的同时，充分共享集团的基础设施和基础模型建设成果，与集团形成有效协同，拓展更大的发展空间；第三，生态企业设立独立的 CEO，不仅能给予团队市场化的激励，也有利于吸引更多的人才加入。通过这次重组，我们将把集团升级成为一个具有可持续盈利能力和强劲增长潜力的组织，为长远发展奠定坚实基础。&nbsp;</p><p>我们正在经历可能是史上最大的技术浪潮。这个时代充满着不确定性，唯一可以确定的是 AI 的终局必将对人类社会产生无比深远的影响。路径会有曲折，我们要更具适应性、更有韧性，能够快速转型。面对新的征程，我希望每一位商汤人都能保持创业初心，用专业、坚韧与创造力拥抱变革。而作为中国的 AI 企业代表，我相信还有一份责任，就是走出我们自己的可持续的科技原创之路。&nbsp;</p><p>共勉。&nbsp;</p><p>徐立&nbsp;</p><p>2024 年 12 月 3 日</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加速具身智能落地应用，清华大学智能产业研究院（AIR）推出具身仿真平台 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3063006718125186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:07:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>要像人一样智能地感知三维空间，是具身智能的核心能力之一。如何锻炼出这种能力，解决数据短缺的瓶颈，一直是具身智能行业想要突破的重要课题。</p><p>12 月 2 日，清华大学智能产业研究院（AIR）DISCOVER 实验室举办开放日活动，给出了清华 AIR 的解题思路。</p><p>本次活动上，DISCOVER 实验室推出了 DISCOVERSE 具身仿真平台。该平台旨在通过高保真的物理世界数字化，结合物理引擎和并行化渲染技术，实现面向具身任务的通用数据仿真，并首次支持不同尺度室内外场景的丰富机器人任务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_247220e37c604cff979e8fd57194bafb@594936739_oswg457678oswg2880oswg1924_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张亚勤院士在 AIR 开放日活动上致辞</p><p>据介绍，清华大学智能产业研究院（AIR）DISCOVER 实验室成立于 2020 年，聚焦具身智能领域研究。实验室一直致力于探索 Real2Sim2Real (RSR) 架构，以实现真实世界与仿真训练数据的闭环流通。</p><p>Real2Sim2Real 意为从现实再到模拟再到现实，即将仿真方法应用于现实后比较它们的性能，根据仿真与现实的差异更新仿真模型和方法。这一方式可以做到基于一条真实数据，扩展成数千条数据，从而帮助解决具身智能面临的数据匮乏问题。</p><p>对此，张亚勤院士在致辞中表示：「在迈向数字化 3.0 时代的进程中，智能机器人与自动驾驶成为关键产业领域，然而二者均面临研发成本高昂、产品化进程迟缓等挑战。通过 Real2Sim2Real (RSR) 这一新范式，有望构建起连接原子世界与比特世界的桥梁，助力产业削减研发成本，加速智能系统的落地应用。」</p><p>DISCOVERSE 具身仿真平台正是基于 Real2Sim2Real 范式打造。DISCOVER Lab 主任周谷越表示，DISCOVER Lab 构建了高保真仿真器 DISCOVERSE，成功打通了渲染引擎与物理仿真的连接，支持端到端、可并行的真实感仿真。</p><p>此外，DISCOVER 实验室还在活动上推出了 RDK UniBots 具身智能科教平台。该平台作为具身智能科教机器人的通用体系架构首次正式发布。</p><p>据介绍，RDK UniBots 平台面向从 0 到 1 的机器人开发，兼容广泛的教育场合，已在高校科教实践和多项国际机器人比赛上形成具体应用。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西贝副总裁宋宣：在内卷的餐饮行业，找到「家庭欢乐餐厅」定位丨 WISE2024 未来消费大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061225018221696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:07:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未来消费大会在北京正式举行。本届大会由 36 氪未来消费主办，以「与你常在」为主题，聚焦消费行业热点议题，邀请 20+投资机构、平台方、品牌方和服务商高管，共同探讨消费行业新趋势与新机遇。</p><p>大众餐饮时代到来，卷是餐饮行业一直以来的主题，无论是归咎市场环境或抱怨对手都无法解决问题，而成立 36 年的西贝正努力制定新的策略，再次穿越周期。西贝副总裁宋宣表示，降价并不代表着能把生意做好，而是应该了解和洞察当下的餐饮消费趋势。当下供给过剩、需求不足，但供给和需求其实是在市场当中不断被细分的，西贝发现儿童餐食领域仍然有得做。今年，西贝果断地选择了自己的战略方向，即进一步把自己定位为「家庭欢乐餐厅」，选择专注于家庭顾客，「把更好的给孩子」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_ce01f948de0b4d0d9baf7a868e5b5f3d@1934172915_oswg294648oswg2000oswg1333_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">西贝副总裁，宋宣</p><p>以下为宋宣先生演讲实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>大家下午好！今天，我想跟大家聊一个最近在餐饮行业内被经常讨论的话题——怎么能够反内卷。此时此刻，市场内卷非常严重，大家都比较痛苦，并且这种卷在各行各业都有体现。这是一个事实，无论是归咎于市场环境，还是抱怨对手都是徒劳的，最终关键在于自身做的选择。</p><p>西贝内部对这个话题有很多讨论，我们在战略选择上也有自己的选择。西贝是一家 36 年的餐饮品牌，而餐饮品牌的平均存活时间是 508 天。大众餐饮时代到来，卷是餐饮行业一直以来的主题。</p><p>西贝是怎么做的？此时此刻的市场当中，西贝做出了怎样的选择？我在这里跟大家简单聊一聊。</p><p>餐饮业规模持续增长，主要驱动力源自外食市场的不断扩大。近两年，餐饮行业最明显的趋势体现在外卖市场上，外卖占比越来越大，随着小家庭越来越多，外卖不断取代家庭厨房，大家只有休闲娱乐的时候才在家做顿饭。普遍而言，人们倾向于在家做早餐，午餐则在公司解决，而晚餐则点外卖或者在外面跟同事吃。</p><p>回看整个中国餐饮行业 40 多年的历程，从 1979 年第一张个体工商户执照的诞生到现在，连续穿越了几个周期。1979 年至 1988 年为第一代，这个时段以国民食堂在街边开铺为主，老字号是餐饮行业比较主流的品牌。1988 年之后，肯德基、麦当劳陆续进入中国，中国餐饮业开始步入连锁品牌时代，这些品牌的引入对中国餐饮业的连锁化进程产生了显著影响。</p><p>进入 2000 年代，餐饮业开始以高端餐饮消费为主导，下馆子成为人们讨论餐饮行业的主要话题。国八条政策出台后，餐饮业进入大众化时代，俏江南等高端品牌逐渐退出市场。疫情之后，餐饮业迎来了新的周期，小镇青年返乡创业，下沉市场成为餐饮业的新趋势。</p><p>回望餐饮行业最大的红利，其实是 2012 至 2014 年，工业化的快速崛起带动了餐饮业的快速连锁化，餐饮业开始快速发展。这一时期是消费者最幸福的消费升级时代，人们敢于消费，一二级市场表现良好，无论是餐饮品牌、科技品牌还是移动互联网平台，都获得了更多的资金，彰显了整个市场的消费活力。</p><p>从疫情的到来和结束，直至今日，我们仍能感受到许多品牌在市场的潮起潮落中。能够穿越周期的品牌，往往在每一个关键时间节点上做出了正确的战略选择。有些品牌在一个周期内快速崛起，而在周期结束后迅速衰落，这是一个非常明显的事实。在新的周期下，能否抓住自己的「点」非常关键。</p><p>西贝快速发展阶段是从 2014 年开始，第一次有了自己设计的西贝莜面村品牌，有「I❤莜」超级符号，有张爷爷空心挂面等一系列产品，彼时，西贝开始走向大众餐饮市场。2017 至 2019 年，西贝开始快速开店，成为中式正餐头部品牌。餐饮品牌确实需要在每个周期做出关键的正确选择。</p><p>与此同时，众多餐饮品牌的成功与下沉市场密切相关，这背后其实也证明餐饮行业的连锁化，开始从一线城市逐渐进入下沉市场。这种趋势对餐饮品牌的经营能力提出了更高的要求，包括管理能力、供应链覆盖能力、开店能力以及精准选址能力等方面。</p><p>在这个阶段，各种平台推出了多元化的营销策略、促销手段和直播方式等，市场竞争愈发激烈。最简单的卷的方式就是卷价格，通过降价来吸引消费者。这里特别想问大家一个问题，降价能够把生意做好吗？如果降价能够把生意做好，那谁都能够把生意做好，因为这种方法过于简单。如果有一个新的品牌「东贝」，只需将价格定得比西贝低，就能成功吗？显然不是。因此，单纯的价格战是没有未来的，短期内可能有一定的效果，但从长远来看，持续的价格战必然导致失败。</p><p>整个市场最明显的特征，就是供给过剩、需求不足。但是过程当中也要发现一个问题，供给和需求其实是在市场当中不断被细分的。西贝这个品牌也是在不断细分自己的市场，不断寻找并强化自身的优势。在这个过程中，西贝不断地跨越不同的市场周期，而非单纯地追求市场规模的扩张。在新的阶段，我们需要明确自己能够更决绝地切入市场的新的「点」是什么。</p><p>我们的选择非常明确，从「向内卷」到「向上卷」。背后的底层逻辑是，我们坚信每个品牌都拥有其独特的优势，否则它不可能在市场上生存。</p><p>西贝最初是一个综合性的餐饮品牌，以西北菜起家。今年，西贝果断地选择了自己的战略方向，即进一步把自己定位为家庭欢乐餐厅，这是我们今年开始实施的最重要的目标。选择专注于家庭顾客，并非西贝的独特或创造性选择，而是我们根据顾客的评价和实际消费行为得出的结果。西贝在专业儿童餐领域确实拥有市场优势，能做到绝对好，并确实能够在家庭客流获取上，在市场中占据独特的优势地位。</p><p>新的战略周期下，如何继续把自己的品牌往上打？关键在于提炼我们过去的优势，继续在局部战场当中形成绝对优势兵力，并且重兵投入。</p><p>很多媒体采访西贝的时候会问：为什么西贝专业儿童餐能够做好，为什么西贝专业儿童餐能够卖七八十块钱，为什么有那么多家庭顾客来到西贝？实际上原因众多，但我认为最重要的只有一个，就是我们对这件事情有足够的投入程度。我们有专门的西贝专业儿童餐团队，包括营销团队，研发团队，甚至还有亲子厨艺课堂的独立团队。给大家举个例子，南城香为什么把早餐做得足够好？因为他们有一个部门叫早餐事业部。我挺震惊的，没有见过一个餐饮品牌能够把早餐、午餐、晚餐分别作为一个事业部来运营。后来晚餐事业部推出了火锅，早餐事业部则推出了相对比较便宜的早餐。</p><p>西贝的逻辑也是如此，在这件事情上投入了大量资源，在向上卷的赛道上坚定地选择自己的优势，往上走。</p><p>我们提出的最新品牌主张是「把更好的给孩子」，这也是明年营销侧最重要的主题。我们将持续不断地提升专业儿童餐的有机化水平，确保所有食材的质量都足够高，以至于别人追赶不上。这是我们在「卷自己」「卷市场」的过程中立足的关键。</p><p>西贝在很多产品上做足了功课，包括斥资 6000 多万元在武川建立了中国最先进的莜面工厂，工厂采用 28 道工艺，生产出优质莜面粉。西贝拥有 16 万亩有机莜面田，并在内蒙古设有牧场，为儿童提供优质的营养牛奶。西贝不养牛羊，而是在草原上精选最优的牛羊，以确保品质。</p><p>由于西贝的儿童餐做得足够专业，许多家长愿意为孩子选择西贝专业儿童餐。今年，西贝专业儿童餐的外卖销售额达到了两亿元左右，这里更加有意思的是，其中一半的儿童餐订单来自女性，并不是孩子。许多女性顾客也会选择专业儿童餐外卖，因为儿童餐确实能带来更好的感受，更营养，且不会给身体带来过大的负担。</p><p>这件事情上，我们兵力投入是充足的，包括在门店中为孩子提供的五大守护和七大服务，都是为了将这一服务做到极致，形成竞争优势。在坚决的投入下，在同一商圈内竞争对手无法超越我们。</p><p>从明年开始，西贝还将大规模进入食育领域。日本是全球首个也是唯一为食育立法的国家，而中国还没有。我们如何让自己更强壮，如何吃得更好，这是从教育每个孩子开始的。西贝也将开始进入这个领域，在就餐环节和就餐前，西贝在门店推出亲子厨艺课堂，并与宝爸宝妈一起上食育课程。我们相信，这样培养起来的宝宝，成长后会更喜爱西贝。</p><p>截至目前，西贝亲子活动已经举办了 11.6 万场。很多宝宝来到西贝吃饭的时候有点坐不住，我们开始逐渐给他们提供一些产品、食物或玩具。比如搓莜面，莜面就像橡皮泥一样，而且味道非常香，孩子们可以自己搓着玩，逐渐转变为门店开设的一门课程。之后我们适当收费，每组家庭收 39 块钱，这不是我们创造的，而是我们提炼的。今年年底到明年，西贝将大规模开展亲子厨艺课堂，并在大众点评上开放预订。</p><p>在当前内卷的环境下，西贝给出了明确的新战略选择：我们将进一步提炼并优化曾经做得很好的业务，并做得更好。如果只是跟随市场卷价格，我们必将出局。因此，我们致力于加强长板，发挥优势。这是西贝在内卷时代的答案：我们不是「向内卷」，而是「向上卷」，致力于为孩子提供更好的服务。</p><p>谢谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1688 严选总经理潘杰：在加速分级的消费市场，找到有超值+颜值需求的那群用户丨 WISE2024 未来消费大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061431064749446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:01:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未来消费大会在北京正式举行。本届大会由 36 氪未来消费主办，以「与你常在」为主题，聚焦消费行业热点议题，邀请 20+投资机构、平台方、品牌方和服务商高管，共同探讨消费行业新趋势与新机遇。</p><p>随着平价浪潮席卷而来，近几年，大量的消费者尤其是年轻人开始涌入 1688。他们在小红书等社交媒体讨论怎么在 1688 买到便宜好货。1688 严选总经理潘杰认为，山姆是典型的「创新型供应链」的成功，虽然这个模式不适用于线上平台，但底层逻辑却是相通的：到底要服务什么用户，这些用户的哪些诉求能够在平台上发生。1688 的主流用户是新中产和「Z 世代」，他们对品牌代工厂和大牌平替需求旺盛。此外，与过去不同，在回归理性的基础上，许多年轻人都是情绪消费、悦己消费，还会在 1688 上购买小耳环和小项链等并不实用但便宜的「美丽小垃圾」。因此，未来一年，1688 严选的发展方向是超值+颜值。超值是 1688 平台的特性，颜值始终是年轻消费者和主流消费者追求的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241202/v2_9de48437a2114c8fbe4b5a189745c3f8@1934172915_oswg70805oswg720oswg480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1688 严选总经理潘杰</p><p>以下为潘杰先生演讲实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>大家好，我是 1688 的潘杰。黑蚁资本的何总刚才说的很多内容跟我们平台的发展理念非常一致。第一个，供应链创新；第二个，白牌供给；第三个，服务型和体验型消费。</p><p>从 2021 年开始，大量的消费者，尤其是年轻人涌入 1688。他们在小红书、B 站、豆瓣、知乎讨论怎么在 1688 消费。这背后代表着年轻一代的消费趋势。今天就从 1688 看到的年轻人的消费现象、消费理念和消费数据，跟大家做一个交流。</p><p>当前被讨论很多的消费模式是山姆会员超市。山姆用极致的成本和极致的效率服务中国最有钱的一批人，背后的底层逻辑是供应链，如果再加一个定语，就是「创新型优质供应链」。</p><p>山姆模式对于线上平台来说可能不太适用，但底层逻辑是一样的，那就是到底我们要服务什么用户，这些用户的哪些诉求能够发生在平台上，这才是关键。山姆选择的人群和需求就非常精准。</p><p>今年很火的一部剧《凡人歌》，讲的是脆皮中产的故事，让很多人产生共鸣。新中产和&nbsp;95 后 00 后代表的 「Z 世代」，是目前 1688 的主流用户。从这些用户，我们看到了消费的三个回归：回归一二线城市、回归主流年轻用户、回归双高人群（高收入高消费）。</p><p>首先，在消费品类上，品牌代工厂和大牌平替受到年轻人追捧。</p><p>年轻人在小红书上分享他们在 1688 挖宝的自来水帖子已经超过 500 万篇，如何在 1688 上聪明地消费变成了年轻人热议的话题。比如我身边不少朋友买房或旧房改造或爆改出租房，整个装修材料都是在 1688 采购的。大的装修市场尤其线上家装市场受房地产影响纷纷下跌，但 1688 严选的装修相关品类消费在逆势增长。</p><p>当下消费者追求的是「质价比」，背后是白牌厂货。 白牌原来是供应链语言，现在正在变成消费者语言。1688 上面聚集了中国 100 多万的源头厂商和链主，而且都是以品牌代工、外贸、有产品研发、有设计、有创新的工厂为主。目前超过七成的品牌代工厂都在 1688，有很多小红书自来水在分享这些代工厂名单。</p><p>其次，在消费心理上也发生了很大变化。刚才乔芊主编提��的情绪消费，在我们平台也越来越明显。买东西自己开心就好了，年轻人常说千金难买我愿意，不仅仅是以前的完全实用主义。比如，很多女孩会花四五十块钱在 1688 买一堆小耳环和小项链等小饰品，因为经常丢，所以经常买，每个月会买大几百块钱。很多人愿意在 1688 买一些看上去没什么用的东西，被称为「美丽的小垃圾」，很漂亮、很精美、功能也很多，激发了很多年轻女性的消费热情。</p><p>悦己的消费情绪，在家庭主理人群体表现尤为明显。这些家庭主理人是爱操心的人，不仅给自己买，也给老公买、给孩子买、给老人买，还给卧室买、给厨房买、给衞生间买。她给自己买的时候抠抠搜搜，给老公、孩子、老人买的时候会买品质好一点的东西。她的消费品类的宽度以及消费品类的集中度背后的商业机会非常大，同时这背后的需求挖掘和需求满足也有非常大的机会。</p><p>另外，民族自信感的回归带来的情绪消费趋势依然很明显。只不过，他们讨论的不再是简单的国潮和国货，而是白牌平替，背后也是聪明消费的体现。</p><p>最后，我们认为，当下的消费没有完全降级，而是在加速分级。整个消费热情度其实没有太多减少，只是大家的消费选择发生了很大变化。越来越多人开始买大牌平替，尤其是在运动户外领域。</p><p>当围绕这些消费者背后的诉求做了供应链迭代升级后，我们发现基于年轻消费者的情绪价值、悦己价值、「美丽的小垃圾」这些产品的增长非常快。</p><p>前几年的消费是价格为王，现在是回归到更加理性的消费，是在实用刚需上的理性。悦己和情绪其实也是理性，只是她喜欢，她会花更多时间研究消费。</p><p>前不久我跟一个行业前辈聊天，他投了 80 多家新兴消费品牌公司。投资的时候，他只看一点，即有没有非常明确的有穿透力的消费需求以及有没有供应链的产品创新，如果有，他就投。他的判断是会大量出现更多细分类型和细分需求的小品牌。</p><p>我们也认为，谁能够更好地满足家庭主理人的采购和消费需求，谁会抓到更大的商业和产业机会。</p><p>今天，我们通过数字供应链加上 AI 能力，让 1688 严选面向消费者的效率变得更高，路径更短。</p><p>三年来，1688 严选增长很快，占比大盘的份额也在快速上升，目前聚焦的正是家庭主理人的采购需求。</p><p>我们未来一年的发展方向是超值+颜值。超值是我们平台的特性，颜值始终是年轻消费者和主流消费者追求的。</p><p>有的东西很玄学，打出来突然就火了，不知道为什么火。有些东西觉得合理，但是推来推去推不火。如何抓住消费者的内心体验、价值认同和情绪满足，这些是我们要研究、学习和投资的。</p><p>今年我们也在组建团队，会推出 1688 自己的贴牌产品，暂时定位叫 1688 源选。我们会把整个品牌发展路子从头到尾，包括供应链、产品创新、工业设计，产品宣发等流程全部感受一下。但我们不是要做自有品牌，只是目前很多工厂没有品牌，我们先用自己的品牌为他们和我们的合作产品做背书。</p><p>目前我们贴牌业务在做的产品，颜值设计和产品创新是第一要务。我们不做撕牌再贴牌的事，这个没有任何产业价值。我们坚持的理念是做产品创新，基于我们对需求的理解去看这个产品应该长成什么样子，应该具备什么功能。谁规定一瓶矿泉水只能长成这样？谁规定一个吹风机不能当烘干衣服的工具？</p><p>大家都知道，吹风机的使用场景和时间非常短，除了吹头发的 10 分钟，平常都是闲置的，但其实还有很多细分需求。我们跟深圳一家工厂联合研发，让吹风机可以挂在洗手枱上，变成自动吹手机。南方经常是梅雨季节，冬天衣服很难干，我们提供一个烘干架子，吹风机可以在架子下面持续不断电且安全地烘干 3 小时。</p><p>再比如，养宠物的人都知道，洗完衣服会发现很多宠物的毛毛。我们跟一家工厂合作，研发了一款能把宠物毛溶解掉的洗衣凝珠，而且不伤害衣服。</p><p>今天的会议主题非常好：未来消费，怎么在面向未来的消费上面做价值创造，这是阿里巴巴刻在骨子里的基因。</p><p>谢谢大家的时间。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜大麦下调剧场中小商家服务费，惠及近千个演出主办；WPS AI 对听障人士免费开放语音速记权益，权益期内不限服务时长；我国成功发射通信技术试验衞星十三号</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061549479715973?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 18:24:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062883148162184"><strong>特斯拉成为北京「电桩冠军」，已建设开放充电桩数量 1138 根</strong></a></p><p>36 氪从特斯拉独家获悉，特斯拉在北京市已建设开放充电桩数量 1138 根，包括超级充电桩 983 根、目的地充电桩 155 根。截止目前，特斯拉在北京共有 136 座超级充电站、41 座目的地充电站，是当前北京布局充电桩数量最多的汽车品牌。另外，特斯拉车主还可接入第三方充电桩 142000 余根，平均每 15 分钟即可匹配到适用的充电资源。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062964412654985"><strong>大麦下调剧场中小商家服务费，惠及近千个演出主办</strong></a></p><p>36 氪获悉，今年以来，受供给增加等多方面因素影响，剧场演出市场消费进入发展平台期，中小商家经营压力增大。 为给予剧场中小商家更多的支持和价值服务，日前，大麦推出剧场惠商政策，宣布将为平台剧场类目中小商家下调服务费， 以期帮助合作伙伴缓解当下压力，推动可持续的商业增长。据了解，该政策覆盖大麦平台话剧、音乐剧、舞剧、脱口秀、儿童亲子、相声等全部剧场品类，惠及中小商家近千家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062898070725761"><strong>WPS AI 对听障人士免费开放语音速记权益，权益期内不限服务时长</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 3 日是国际残疾人日，金山办公发起「WPS AI 一起听见」行动，为听障人士免费开放「WPS AI 语音速记」权益。即日起至 2025 年 1 月 3 日，凡持有效期限内的《中华人民共和国残疾人证》，且被认定为听力残疾的听障人士，均可前往 WPS Office 客户端和 App 的活动页申请认证，通过后免费领取 WPS AI 语音速记使用权益 1 年，权益期限内不限服务时长。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062835283272838"><strong>腾讯大模型上线文生视频，并宣布开源</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯混元大模型公布最新进展：正式上线视频生成能力，这是继文生文、文生图、3D 生成之后的又一新里程碑。与此同时，腾讯开源该视频生成大模型，参数量 130 亿，是当前最大的视频开源模型。「用户只需要输入一段描述，即可生成视频」，腾讯混元相关负责人透露，目前的生成视频支持中英文双语输入、多种视频尺寸以及多种视频清晰度。目前该模型已上线腾讯元宝 App，用户可在 AI 应用中的「AI 视频」板块申请试用。企业客户通过腾讯云提供服务接入，目前 API 同步开放内测申请。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062782593623433"><strong>科大讯飞申请 AI 速记商标</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，科大讯飞股份有限公司申请注册 1 枚「AI 速记」商标，国际分类为科学仪器，当前商标状态为等待实质审查。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062756611286152"><strong>CNNIC：文心一言登顶中国生成式 AI 使用率榜首，占比达 11.5%</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 30 日，中国互联网络信息中心（CNNIC）对外发布《生成式人工智能应用发展报告（2024）》。《报告》显示，当前，生成式人工智能产品在网民中已经形成一定用户规模，未来仍有明显增长空间。截至 2024 年 6 月，我国生成式人工智能产品的用户规模达 2.3 亿人，占整体人口的 16.4%。在这一市场中，百度文心一言在生成式人工智能典型产品国内网民使用率中位居第一，占比达到 11.5%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062856832804226"><strong>金龙鱼正式入股鲁花集团</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，山东鲁花集团有限公司发生工商变更，新增金龙鱼及其关联方 GRAND SILVER (LAIYANG) CO. LIMITED 为股东，注册资本由 8 亿人民币增至约 10.91 亿人民币，同时，新增吕昭龙为董事。据媒体报道，今年 9 月，金龙鱼发布公告，公司及关联方香港嘉银拟将所持有的部分公司股权分别作价 22.90 亿元、32.79 亿元，对山东鲁花集团有限公司进行增资。通过该交易，金龙鱼及关联方将合计获得鲁花集团 26.64% 的股权。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062876385256579"><strong>「投掌柜」完成 1100 万元天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，安徽乂诚物联科技有限公司宣布旗下品牌「投掌柜」完成 1100 万元天使轮融资，由佰盈股权领投。本轮融资资金将用于 AI 云管理系统升级服务、完善供应链体系、全国业务拓展及品牌市场推广等方面。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062668385019272"><strong>「天麒科技」获 7000 万 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「天麒科技」宣布完成 7000 万元 Pre-A 轮融资，本轮融资由潇湘资本领投、岚禾资本、中时资本跟投，楚宏资本担任此次融资的财务顾问。本轮融资资金将主要用于技术研发与产业化。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062655647704450"><strong>「ShallxR」获千万元级别融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，VR 科创公司「ShallxR」宣布获得新一轮 4000 万元融资，由安吉博泰投资有限公司投资。据了解，此次融资主要用于旗下公司浙江诺瓦座舱科技有限公司打造新一代 XR 动感平台，及建设产品及解决方案的供应链基础。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062656809723009"><strong>「忱芯科技」完成 2 亿元 B 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「忱芯科技」近期已完成 B 轮融资，金额为 2 亿元，本轮融资由国投创业领投，阳光融汇和老股东火山石投资跟投。本轮融资将主要用于公司前瞻产品研发、新产品量产及全球化业务布局。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062637824386434"><strong>「道达智能科技」成功完成数亿 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「道达智能科技」成功完成数亿 A 轮融资，本轮融资由鲁信创投领投，致道资本、宁波东元创投、华潍新动能跟投，上轮投资方江苏毅达追加投资。所有资金将用于 3.0 AMHS 迭代研发及量产，加速推进 AMHS 国产化进程。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062964006233222"><strong>中国半导体行业协会：美国芯片产品不再安全、不再可靠，中国相关行业将不得不谨慎采购美国芯片</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国半导体行业协会发布声明，在全球经济一体化的今天，美国的单边主义行为不仅损害了中美两国企业的利益，也极大增加了全球半导体供应链成本。随着美国出口管制措施不断加码，其反噬效应也在持续扩大，美国对华管制措施的随意性对美国企业也造成了供应链中断、运营成本上升等影响，影响了美国芯片产品的稳定供应，美国芯片产品不再安全、不再可靠，中国相关行业将不得不谨慎采购美国芯片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062656243983497"><strong>瑞银展望 2025 年新兴市场投资机会：看好亚洲市场</strong></a></p><p>36 氪获悉，瑞银财富管理投资总监办公室 12 月 3 日发表机构观点称，展望 2025 年，预期全球增长将逐渐放缓、公司基本面将保持稳健以及全球降息周期将随着通胀朝央行目标靠拢而持续。历史上，上述特征往往有利于新兴市场及其资产。该机构表示，亚洲将在未来一年带来获利潜力。瑞银分析，如今亚洲市场处在全球货币宽松周期中，同时许多亚洲经济体国内增长更为健康，这些因素都表明该区域基本面良好。该机构还认为亚洲有望受益于人工智能（AI）技术进步和蓬勃的本地消费需求。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062758197355912"><strong>我国成功发射通信技术试验衞星十三号</strong></a></p><p>12 月 3 日 13 时 56 分，我国在西昌衞星发射中心使用长征三号乙运载火箭，成功将通信技术试验衞星十三号发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。通信技术试验衞星十三号主要用于衞星通信、广播电视、数据传输等业务，并开展相关技术试验验证。这次任务是长征系列运载火箭的第 549 次飞行。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062941764428930"><strong>商务部：20 个城市试点建设现代商贸流通体系建设</strong></a></p><p>36 氪获悉，商务部流通发展司司长李佳路介绍，2024 到 2026 年，商务部、财政部将分三批开展全国现代商贸流通体系试点工作。前期，在地方推荐基础上，按照优中选优原则，20 个城市正式进入 2024 年试点名单，除了成都外，还有天津、石家庄、大连、哈尔滨、上海、杭州、宁波、合肥、福州、厦门、南昌、济南、青岛、郑州、武汉、广州、深圳、西安和银川。总的来看，第一批试点城市商贸流通节点效应明显、工作基础扎实。下一步，将与有关部门密切配合，指导有关地方和城市围绕国家和区域发展重大战略，按照试点实施方案，加快推动项目落地，高水平高质量推进试点城市建设。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3062860068611460"><strong>北京公积金贷款投放规模超万亿元</strong></a></p><p>从北京公积金中心获悉，截至 2024 年 10 月底，北京市建立住房公积金单位 68 万家，缴存职工 1339 万人，北京公积金中心累计为 158 万家庭发放公积金贷款 10018 亿元，社会效益明显，为中低收入家庭解决实际住房困难，有效满足了首都职工合理住房消费需求。（中证报）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>RED CHAMBER 朱栈品牌联合创始人 Kurt：美妆卷不动？我们还在卷，成为地球上最好的纯净美妆 | WISE2024 未来消费大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062540519499141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 17:46:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未来消费大会在北京正式举行。本届大会由 36 氪未来消费主办，以「与你常在」为主题，聚焦消费行业热点议题，邀请 20+投资机构、平台方、品牌方和服务商高管，共同探讨消费行业新趋势与新机遇。&nbsp;</p><p>在美妆行业高度内卷的当下，细分赛道更有爆发力，也永远有打造新增长曲线的机会。近几年，靠着纯净美妆，RED CHAMBER 朱栈从一片红海赛道中迅速生长起来。RED CHAMBER 朱栈品牌联合创始人 Kurt 在大会上总结了美妆市场用户需求的三大变化，一是场景多元和使用的日常化，二是一物多用化，三是健康意识的提升。</p><p>针对这些需求的变化，Kurt 认为，纯净美妆就是解法，它能够帮助用户实现「更轻松」、「更放心」地变美。为此，RED CHAMBER 朱栈做了许多努力——做了集合眼影、口红、腮红一体的多用膏，将用户的化妆时间缩短到一分钟；研发了国内第一个拿掉环 5 成分的粉底液，实现了成分安全与妆效出色的双重目标；和上海日化协会联合发起了纯净彩妆团体标准，还联合发布了首个《中国纯净彩妆行业白皮书》等等。</p><p>Kurt 称，RED CHAMBER 朱栈选择的是革新道路，即通过纯净美妆给用户提供全新更好的产品体验——配方纯净，产品便捷，妆容自然，给追求低负担美妆和高比例天然指数的用户提供好的解决方案。</p><p>「我们给自己定了一个目标，要成为地球上最好的纯净美妆品牌。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_d1c2876c1a3b43749777c125409d4e40@5971123_oswg370574oswg553oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RED CHAMBER 朱栈品牌联合创始人 Kurt</p><h2><strong>以下是 Kurt 的演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h2><p>大家好，我们是一个美妆品牌，确切地说，我们专注于美妆中的纯净美妆部分。相较于传统美妆，纯净美妆在成分上更加安全、透明。我们认为，这不仅是传统美妆的延续，从更高层面来看，它是传统美妆品类的升级。</p><h3><strong>美妆行业的历史演进</strong></h3><p>今天，我想分享纯净美妆在中国的发展历程，以及我们在这个领域的实践与探索。我们将近百年的美妆发展分为四个阶段：</p><p>第一，合成美妆时期。这个时期是二战结束以后，石油化工产业发展迅速，化妆品中大量使用矿物油，包括香精、色素等成分。这些产品加入到美妆产品里面确实产品会更加好用，但是对应地也会带来皮肤上面的问题。所以我们看到这个时间段里面，在美妆比较成熟的市场，比如法国、美国都会曝出大量投诉事件，用了化妆品之后，皮肤出现严重的问题。</p><p>第二，危险的美妆时期。这个时候不光是使用合成成分，还加入了激素特效成分，它确实美得更快更好，但是随之而来带的问题也更加严重。当时国际性比较代表性的事件是，日本出现了颜面黑皮症这个顽固性皮肤性疾病，受害用户一起跟化妆品公司打了官司，打了四年胜诉了。在中国，广西也出现了汞中毒事件，由于在化妆品中过量的汞，导致皮肤出现问题。</p><p>第三，美妆规范时期。人们对于化妆品健康安全需求越来越旺盛，重视程度越来越高，欧美以及中国都发布了新的化妆品衞生规范，并对使用成分、限用成分、使用量的标准做了重新定义，生产过程中也有更加严格的要求。</p><p>第四，美妆爆发期。经过规范的时期之后，自 2010 年以来，整个国内美妆市场迎来非常大的爆发，不管是外资品牌也好，还是国货品牌都迎来了大的跨度。国内品牌像珀莱雅、完美日记、花西子经过这几年发展，短短四五年时间，体量从 0 做到几十亿的规模，很多也走到了资本市场，与外资品牌形成激烈竞争。</p><h3><strong>美妆市场的巨大潜力</strong></h3><p>我们看一下这个时间段里外资品牌跟中国本土品牌的市场格局，2021 年数据外资市场份额还在 52.7%，到 2023 年中国本土品牌市占率达到 50.4%。</p><p>再看隔壁两个邻居市场占有率情况，韩国本土品牌市占率在 73.3%，日本本土品牌市占率达到 80%。参考日本跟韩国两个市场，国内本土品牌市场占有率在 20-30% 的增长空间，这是大美妆的市场格局。</p><p>具体到彩妆这块，对比美国数据来看，2022 年美国彩妆市场在 1300 亿，中国彩妆市场规模在 600 亿。再看两个国家人均消费金额，美国彩妆人均消费金额在 390 块，中国人均彩妆消费只有 42.5 元。结合前面说的市场占有率差距，两块结合起来看，我们自己判断中国整个彩妆市场未来还有 10 倍以上增长空间。</p><p>从彩妆类目来看，小红书数据显示，口红和唇膏类目搜索量遥遥领先，唇釉位居第二，这反映出中国彩妆市场仍处于中早期阶段，一些地区的消费者对化妆的认知着重多停留在唇妆阶段。底妆、眼影、腮红等更多的细分类目未来仍具有增长空间巨大。</p><h3><strong>用户需求的三大变化</strong></h3><p>接下来看美妆市场用户变化：</p><p><strong>第一个变化是场景和使用方式的变化。</strong>过去，大家认为化妆这件事情大部分在家里完成，每个女生家里都有一个化妆台，每天在化妆台前面化一个美美的妆出门。现在大家在家里洗完脸就直接出门了，在出租车、地铁上、高铁上化妆，有的人会到办公室里面带薪化妆。为什么会出现这种情况呢？一方面大家时间确实很赶，尤其一二线城市。第二，化妆这个事情变得非常日常，大家不再会把它当成很隆重的事情处理，这对品牌市场来说也是一个好的事情。</p><p><strong>第二个，一物多用变化。</strong>在小红书上，「彩妆多用」这个词儿今年上半年搜索同比比去年增长 81%，而提前预判这个趋势做了产品的这几个品牌都达到 6 位数的增长。一物多用不光是美妆，其他消费品类里面也有这个需求，跟人的消费需求也有关系。大家化妆不希望大包小包带一堆单品出去，希望便捷一点，最好一个产品直接把化妆这件事情搞定。</p><p><strong>第三个，健康意识的提升。</strong>左边两张图，第一个是美修用户数变化，美修是美妆产品成分的 APP，2019 年它是 700 万用户，2024 年是 4000 万，代表 4000 多万用户在 APP 看自己买的化妆品成分是否安全。</p><p>艾瑞咨询消费趋势报告，其中也提到了两个指标——产品成分和产品功效，用户关注产品成分比例远远超出产品功效，我第一次看到这个数据很惊讶，对于做美妆品牌的来说，看到这个数据也会比较难过，因为用户对你的信任度上打了一个大大的问号，大家不愿意听你讲我的功效是怎样的，我更愿意在 APP 里面查这个成分是不是好的，到底能不能用。但乐观来想，这对品牌来说也是一个机会，帮助用户把成分这个问题解决好以后，这块市场其实是属于你的。</p><h3><strong>纯净美妆是解法</strong></h3><p>综合以上看到的三个用户变化，我们总结了一下用户的两个需求，一个是希望能够轻松地变美。第二个，希望放心地变美。怎么解决这个问题？我们的解法是纯净美妆，我们判断如果我们能够用纯净美妆帮助用户解决这个问题，那纯净美妆就会超越传统美妆，实现最开始品类升级的目标。</p><p><strong>第一个是让消费者更轻松地变美。</strong>这有几个维度，一个是成分难，产品里面成分用户搞不清楚，得到网上各种搜；第二个种类繁，彩妆品类太多了；第三个是化妆手法多，口红、腮红、眼影色彩怎么搭配，用什么工具上妆？用刷子还是粉扑？</p><p>总而言之，我们能不能用一款产品来帮助用户？所以，通过质地的创新，我们做了多用膏，把眼影、口红、腮红集成在一起。</p><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_ec92d7f8a8f04461a1a3767914ae64f8@5971123_oswg483364oswg553oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc"><span style="color: #999999; font-size: 12px; letter-spacing: 0px; text-align: center;">&nbsp; &nbsp; &nbsp;朱栈品牌联合创始人 Kurt 在 36 氪未来消费大会</span></p><p>这款产品用户是谁呢？一个是年轻用户，他们永远很忙，最好确实是一物多用。一个是成熟用户，他们更理智。多用膏这款产品既新奇好玩，有独特的特点，又同时能满足用户的需求。基于这款产品，我们做了质地的区分，做了多用泥、多用棒，从而满足细分用户市场多样的细分需求。不同质地的产品，妆效会有差别，但总体还是一膏多用，都能够做眼影、口红、腮红。</p><p>至于怎么用这个产品，只要点涂在鼻子、脸颊、耳朵、嘴巴即可，不用纠结产品怎么搭配，工具怎么搭配，颜色怎么搭配，用户实际使用起来，甚至不需要一分钟时间就能把妆化完，大大提高了效率。</p><p><strong>第二个问题是怎么让消费者更放心地变美。</strong>2020 年，我们刚开始在国内做纯净美妆的时候，整个市场确实是空白的，但是供应链、研发、配方也是空白的，我们全部从零开始做，最后从国内几十家供应链中找到了一家，共研纯净美妆这件事情。首先，我们把全球范围内公认的不能使用的成分抛弃掉。第二，为了保证产品力能在市场上抗打，我们做了第一款不添加环 5、滑石粉的粉底液，环 5 是传统粉底液核心成分，目前市面上主流的产品都是使用了环 5 成分，我们是国内第一个拿掉这个成分做成粉底液的品牌。</p><p>基于无环 5 的粉底液，我们后续开发了高比例天然指数的散粉、气垫、粉饼等产品。我们是国内首家将国际天然指数标准引入到彩妆领域的品牌，比如我们的粉饼真正做到了 99% 天然比例。并且，更令我们骄傲的是，我们从用户得到那里得到了产品的正向反馈，实现了成分安全与妆效出色的双重目标。除此之外，多用棒更是市场首创的天然养肤多用彩妆，能够去死皮、减少唇纹的产生。</p><p>我们选择的是一条革新之路，即通过纯净美妆给用户提供全新更好的产品体验——配方纯净，产品便捷，妆容自然，给追求低负担美妆和高比例天然指数的用户提供好的解决方案。</p><p>所以，我们的品牌理念由「美可持续」、「环境可持续」、「精神可持续」组成，「美可持续」即帮助用户更轻松的变美，「环境可持续」体现在产品回收、物流和包装跟环保有关的公益活动，「精神可持续」更多是不管世界怎么变化，品牌都能跟用户站在一起，找到自己的出口，从而撑起我们整个品牌的灵魂。</p><p>基于以上的品牌理念，我们这几年做了一些事情。2023 年，我们做了一个线下展览，展览外面做了义卖区。整个中国的网购退货数量数以亿万计，而我们这次义卖的产品也均来自品牌线上售卖的退件，退件没有办法二次售卖，但是也不影响正常使用，按照正常流程它们要进入报废流程。当时我们注意到，这么多产品如果都报废，那挺浪费的，我们想到是否可以通过义卖形式，通过一定折扣价卖给来展览参观的用户，并把全部所得捐给中国绿化基金，将本来要浪费的资源发挥出更大的价值。</p><p>今年，我们跟上海日化协会联合发起了纯净彩妆团体标准，是哦我们呢品牌的里程碑，也是给行业做了一点小小的事情。一个行业要实现长期健康的发展，需要有一个标准来规范跟引导。这个标准从策划到落地，花了一年多时间，在此基础上我们还联合发布了首个《中国纯净彩妆行业白皮书》。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_eb9f2898a684446b9447e6e16daec903@5971123_oswg475052oswg553oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc">36 氪未来消费大会现场</p><p>下半年，我们正式启动了出海业务。我们给自己定了一个目标，要成为地球上最好的纯净美妆品牌，听起来稍微有点中二，但却是我们内心比较真实的想法。</p><p>我们希望将品牌志趣转化为普世的、人人都能够享受到的安全、长效地变美的乐趣。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茉莉奶白联合创始人高芸晞：存量博弈，新茶饮的逆势增长之道｜WISE2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3061678704436617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 17:11:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>29 日下午主会场，茉莉奶白联合创始人&amp;CFO 高芸晞发表了主题为《存量博弈，新茶饮的逆势增长之道》的精彩演讲。高芸晞表示，我们正处在消费观念转变的关键时刻，消费者越来越重视品质、健康，消费模式也从数量的增长转向了质量的提升，这是一个积极的信号，意味着市场正朝着更成熟、更高质量的发展方向。</p><p>高芸晞说，更分化的市场正在形成，餐饮行业的细分赛道越来越多，品牌需要在各自的细分市场中找到自己的差异化定位和竞争优势，在茶饮领域这个趋势尤为明显，预计今年在整个茶饮行业连锁化率将超过 50%，品牌的规模化越来越明显，而 2023 年现制茶饮规模接近 2500 亿，年复合增长 25.2%。2028 年这个市场接近 5 千亿规模，现制茶饮依然是体量大、高增长的千亿级赛道。</p><p>在高芸晞看来，新茶饮依然有很大的吸引力和生命力，今年整个行业给她的感受是餐饮或者茶饮已经变得更理性、更广泛也更分化，更理性的态度在行业中流行，品牌都在探索自己的发展路径，比如开放加盟、轻量型门店、开拓下沉市场以及海外市场，消费者在购买决策上也更加成熟，不再单一追求价格，而是综合考虑品质、性能、价格、售后服务以及满足个性化、多样化的需求。</p><p>因此，茉莉奶白以 「创心」 铸品、「情绪」 联客、「小美」 塑牌，取东方摩登之意，融文化微创新之巧，传递美好生活态度，用一杯好茶连接世界，展持续成长之姿，赢持久竞争之力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_10b0cc2455874c9caa4ddfdc834beaf6@5654145_oswg678018oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">茉莉奶白联合创始人&amp;CFO 高芸晞</p><p><strong>以下为高芸晞演讲实录：</strong></p><p>各位来宾大家好！午饭之后大家应该困了，那边有我们的奶茶可以来一杯提提神。</p><p>我是茉莉奶白的联合创始人高芸晞，茉莉奶白是一个新兴的茶饮品牌，可能还有一些朋友不太知道。我们是 2021 年开出首店，至今发展了 3 年多的时间，已经在全国 29 个省份，159 个城市开设了接近 900 家门店，采用直营与加盟连锁相结合的运营模式，专注于花香鲜奶茶赛道。大家可能会说在茶饮这么卷的红海市场里面，为什么还是这么多的品牌创业者蜂拥而至。即便市场环境如此严峻，依旧还有新的加入者不断的在裂缝中求生存、求增长。所以，我今天带给大家分享的主题就是存量博弈下新茶饮的逆势增长之道。</p><p>先跟大家分享一组数据，今年 1-10 月份社会消费品零售总额实现了 3.5% 同比增长，其中餐饮行业的表现尤为突出，同比增长 5.9%，比社会消费品零售总额的增长增速快了 2.4%，餐饮行业正在强劲的复苏，我们正处在消费观念转变的关键时刻，消费者越来越重视品质、健康，消费模式也从数量的增长转向了质量的提升，这是一个积极的信号，意味着市场正朝着更成熟、更高质量的发展方向。</p><p>我们看到其实新茶饮依然有很大的吸引力和生命力，今年在整个行业里面给我的感受是餐饮或者茶饮已经变得更理性、更广泛也更分化，更理性的态度在行业中流行，品牌都在探索自己的发展路径，比如开放加盟、轻量型门店、开拓下沉市场以及海外市场，消费者在购买决策上也更加成熟，不再单一追求价格，而是综合考虑品质、性能、价格、售后服务以满足个性化、多样化的需求。而更广泛的服务正在改变我们的消费体验，比如移动支付和线上外卖等等的普及，让餐饮服务更加便捷，AI 和数据的应用也提升了企业在运营效率和客户体验上面的深挖。餐饮行业和其他行业的融合，比如跟零售、娱乐、美妆等行业的跨界结合，也拓展了整个服务的边界。</p><p>更分化的市场正在形成，餐饮行业的细分赛道越来越多，品牌需要在各自的细分市场中找到自己的差异化定位和竞争优势，在茶饮领域这个趋势尤为明显，预计今年在整个茶饮行业连锁化率将超过 50%，品牌的规模化越来越明显，而 2023 年现制茶饮规模接近 2500 亿，年复合增长 25.2%。2028 年这个市场接近 5 千亿规模，现制茶饮依然是体量大、高增长的千亿级赛道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_e3d1b2d261e34463a058e635f06f99e1@5654145_oswg205962oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">茉莉奶白联合创始人&amp;CFO 高芸晞</p><p>茶饮行业从最早期的粉末时代过渡到不断迭代、健康属性凸显的新茶饮时代，消费场景已经越来越多样化，尤其是下午茶的时间段成为了大家享受茶饮的黄金时间段，随着行业从野蛮发展到精细化运营的新阶段，行业的进入门槛在提高，消费的模式也从体验式消费发展到日常消费的转变。在这个存量博弈的时代，品牌想要脱颖而出关键在于深刻理解消费者的核心需求，这要求我们不管是从选址，建店、供应链管理到日常运营的每一个细节都要做到精准优化。</p><p>同时，我们也要大力投入产品研发，打造心智产品，开发更多的开发场景来提高消费频次，走出同质化竞争。超过 90% 的消费者是乐于尝试新品，尤其是果茶和轻乳茶，消费者的构成也值得大家关注，在茶饮的消费者中，女性和 Z 世代群体成为消费主力，除了价格他们更看重品质、健康、个性化。在这样的背景下品牌通过选择优质的原料，比如鲜奶、真果、原叶茶，用茶+等等的多元化组合，比如茶+牛奶、茶+果等，满足消费者的多元需求。品牌需要沉下心来做好每个环节，这样才能赢得更持久的竞争力。</p><p>茉莉奶白在深圳卷都启航，一路经历了从直营到加盟，到全国拓展，拥抱全球的事业。今年更是我们奋力奔跑的一年，成为了花香鲜奶白的代表。一方面是我们「同而不同」的差异化战略，「同」是我们和众多茶饮品牌一样，坚持自然、原味。不同的是我们以东方茉莉花切入市场，市场之前并没有这么一个细分品类，我们是首家以茉莉为细分品类的新茶饮品牌，这个稀缺性决定了我们将来要走一条独特的道路，我们结合茉莉花茶广泛的受众基础和适配度，将传统的东方文化与现代审美巧妙融合，成为了最懂茉莉的品牌。除了茉莉以外我们也延展到了所有的花香型奶茶，比如说栀子、桂花、兰花，成为「最懂香」的茶饮品牌，持续在追香的道路上做产品研发。</p><p>我们认为茉莉奶白有三个关键词：1）创心，创造的创，用心的心，这是产品上的。2）情绪；3）小美。</p><p>我们先来说怎么样做到「创心」，遵循不止有「新」更用「心」的产品战略，作为鲜奶茶的劳模，我们基本上每月都会上新一系列的产品，今年前十个月已经上新了 20 多个系列，其中包括不少节日限定，不断给消费者带来创造惊喜的感觉，我们专注花香茶底研发，融入了水果、巧克力等等不同的元素，构成我们非常丰富的产品矩阵，每一款产品的成功都是对我们研发实力和消费者洞察最好的证明。</p><p>第二个关键词是「小美」，我们在品牌表达上追寻的是独创的东方摩登美学，不被定义的东方色彩，不被定义的茉莉奶白，不管海报设计、产品包装、门店装修等等，展现出高级感、时尚感、年轻感，同时通过联名营销策略，与不同领域的品牌做结合，将茶饮与家居、时尚、美妆等等领域做结合，将传统的中国文化元素进行微创新，吸引消费者关注并且引发话题来打造我们的品牌力，这也构成了我们产品壁垒的一部分。我们说的「小美」不是中国文化的宏大表达，更多的是在过去文化的沉淀里面挖掘出我们年轻人看待过去文化的一种想法、观点，再做一些微创新，将东方和摩登有机结合，让传统文化焕发持续生长的生命力；这是展现我们「小美」、「精雅」生活的追求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_eb81255e374047fe828b29e7451a4cee@5654145_oswg259772oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">茉莉奶白联合创始人&amp;CFO 高芸晞</p><p>情绪，我们怎么打造？情绪是个中性词，我们通过香气与消费者产生链接，香气会带给消费者独特悦己的感受，甚至是疗愈的功用，通过一杯好的茶，好喝的花香中国茶，让消费者在短时间茶歇的时间中，感受到非常细致的美好，并且延展到我们各种的香氛周边，以最小单位的审美为他们创造出一杯茶的欢喜时光，从而强化我们品牌的辨识度、独特性，也就是我们所说的「一花一茶一香一色，闻香喝茶体验」。</p><p>在门店扩张方面，我们采取的是审慎和精耕细作的策略，目前我们聚焦在新一线和一线城市，三年多的时间里我们进入到全国 29 个省份，159 个城市，近 900 家门店，同时我们也关注下沉市场的潜力，稳扎稳打进行扩张。今年也是我们出海的第一年，这个历程真的是充满了挑战与收获，我们 4 月份美国纽约法拉盛的第一家门店开业，到如今在美国旧金山、澳洲悉尼、泰国曼谷、加拿大多伦多开设门店，我们海外的门店，表现非常的亮眼。比如说纽约门店从 4 月份开业到现在每个月业绩都在爬坡，现在单月的销售已经到 57 万美金，接近 420 万人民币的单店销售，哪怕它只是非常小的一个门店。</p><p>每一家门店都是全新的创业历程，需要我们全力以赴，欣慰的是我们海外门店表现出色，通过精准定位和团队不断努力，在国际市场上也取得了初步的成功，这为我们接下来的全球扩张也注入了信心，茉莉奶白不仅代表高质量的生活方式，也代表全新的审美趋势，承载东方文化的精髓，传递一种独特的东方「精雅」的生活态度，同时带着年轻的持续生长的生命力。未来我们希望以一杯好茶为媒，让世界各地的年人接触和喜爱到东方花香，这也是茉莉奶白持续思考的命题。</p><p>今天我的分享到这里，谢谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴普科技赵杰辉：生成式 AI 时代，如何让 AI 真正进入企业核心生产环节？｜WISE2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3062558811694470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 16:49:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p><p><strong>滴普科技赵杰辉：生成式 AI 时代，如何让 AI 真正进入企业核心生产环节？｜WISE2024 商业之王</strong></p><p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p><p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>时间来到 2024 年，中国企业已经经历了从数字化、云化，再到如今的人工智能革命等多个阶段。但这些变革，都离不开最底层的数字化——企业的数字化建设，相当于是这些变革的「地基」。</p><p>成立于 2018 年的滴普科技，就是这样一家，深耕企业数字化转型多年的数据智能基础设施提供商。</p><p>在今年的 WISE 大会上，董事长兼 CEO 赵杰辉就带来了《产业生成式 AI 落地与基础平台建设》的主题分享。</p><p>「因为生成式 AI 的产生和应用，原来的整个数据平台市场在变大」，赵杰辉表示，「所有这个行业里的客户和供应商必须要重塑自己的产品组合。」</p><p>生成式 AI 浪潮来临后，大模型如何落地，成为 2024 年的热议话题。赵杰辉认为，企业只有大模型的通用、基础能力远远不够，必须在这个基础之上，和更小的垂直模型相结合，形成完整技术栈，才能让 AI 进入到核心的生产环节。</p><figure class="image" data-img-size-val="3200,2133"><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_2537d492f38a45d8874646f5adb9bf7b@2057308263_oswg3017454oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"><figcaption>
     滴普科技 CEO 赵杰辉，图源：36 氪
    </figcaption></figure><h3>以下为滴普科技 CEO 赵杰辉的演讲全文，经 36 氪整理编辑：</h3><p>赵杰辉：大家好！</p><p>去年在这个舞台上，给大家分享了去年刚开始关于企业服务这个市场和 AI 的一些初步思考，经过这一年的发展，我们深刻的感觉到：生成式 AI 在彻底的重构企业服务这个市场。今天，我也从这个角度分享一些我们的思考。</p><p>大家肯定知道在企业服务这个市场，在今年之前其实大家一直在做所谓的数据，实际上经过这一年的发展，整个企业在数字平台的建设上，AI 正在深度重塑这个市场。</p><p>这里有几个点。</p><p>首先，因为生成式 AI 的产生和应用，原来的整个数据平台市场在变大，因为 AI 可以更好的发挥整个数据对于企业的价值；</p><p>其次，所有这个行业里的客户和供应商必须要重塑自己的产品组合，如果没有跟 AI 深度的去结合，原来整个的企业数字化以及整个数据平台市场，都将不存在。</p><p>今天上午，我还跟一个客户在交流，当时提到了一点：以后所有的数据平台，不管是湖仓的建设，就是一个目的，为了在 AI 产业里面落地。</p><p>今年，IDC 刚刚发布了制造业行业里数据平台的市场份额，凡是跟 AI 结合比较深度的供应商现在都往前靠了，我们也大幅度提升到了前几名。我们创业从 2018 年开始到现在，这 6 年时间，整个产品组合也是随着 AI 发展和落地有了很大的变化。</p><p>最早的时候，大家可能知道在企业服务这个市场，从数据中台、数据集成工具、湖仓引擎，我们做了四款产品。</p><p>在 2020 下半年的时候，基于模型的发展，跟数据的结合就已经出现了，我们的产品跟国产算力平台形成一体机的解决方案，最后形成在企业能够落地的 AI 非常基础的平台。</p><figure class="image" data-img-size-val="1208,667"><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241203/v2_8c956d10e7714415b1bf18defdb009aa@2057308263_oswg236438oswg1208oswg667_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"><figcaption>
     来源：滴普科技
    </figcaption></figure><p>这个平台长图上这个样子。一个企业要想落地 AI 在任何场景里面，首先要有一个比较有性价比的算力平台。如果说你只是整理一下文档和知识，可能不需要非常复杂的数据融合平台。一旦想让 AI 深入到业务本身的推理和决策过程，一定是需要非常完善的企业数据融合平台，和模型服务平台。</p><p>模型服务平台不仅仅是大语言模型，企业给你所有的知识和数据之后，你能够在企业里面落地大模型，这里要解决两个非常大的问题。</p><p>第一个问题，只有大语言模型是解决不了这个问题的。大家估计现在也感受到，因为只有大语言模型的话，能做一些文档的抽象，很多可能就这回事。但是如果要在企业里面做业务决策辅助和推理，他一定要跟数据去结合，这是第一个问题。</p><p>第二个问题，光有大语言模型的话，企业给你一堆的图纸、文档，包括很复杂的数据，你很难把他变成语料，这个过程里面需要模型，跟原来的垂直模型或者小模型形成技术栈，才能完成企业大模型的落地。</p><p>所以，企业模型的落地，从语料工程到多个小模型和大模型的协同，形成完整的技术栈是非常重要的事情，这也是我们发行的一些大模型去解决的问题。</p><p>我们现在最主要聚焦在几个重要领域，第一是大消费领域、供应链优化，我们有很多公开的 PR，包括百丽这些头部的零售企业，基于原有的平台，已经做了非常多的落地。</p><p>第二是在生产领域里面，对于图纸辅助设计、工艺参数辅助调整，我们也进行了落地。</p><p>另外，我们也跟香港最大的医疗机构深度合作，在做 AI for healtcare 方面的落地。面对大企业里面的核心场景，从供应链到生产过程，都有非常头部的客户跟我们一起合作。</p><p>真正把大模型在场景中落下来，数据融合平台是非常重要的前提。除了大语言模型，一定要和多个垂直模型，比如说做工艺，工艺编制模型以及原有的模型形成完整的工作栈，才能去进行工作。</p><p>在基础大模型这个事情上，我一直有个观点，从我们现在实践的情况来看，大家也不要觉得这个门槛有多高，因为可能在媒体也好，在很多创业公司也好，为了证明自己多么强大，其实把这个门槛讲的有点高。</p><p>但是，在大企业里面去落地，一个大模型可以真正产生场景价值，目前我们还没有看到 72B 以下的模型解决不了的场景。</p><p>如果在 To B 的客户那里要去落地大模型，产生场景价值，如果他需要非常大的模型参数，那么会导致一个问题，成本和最后的收益是不成正比。所以说，目前无论是我们做的供应链整个深度的应用还是生产过程的深度应用，以及 AI for healthcare 的事情，大家在大企业 To B 端去落地大型场景，目前 70B 的模型足够用了。</p><p>我们现在有两款模型，72B 和 34B，相对于做 To C 服务的模型，这两个模型最重要有几个特点：</p><p>首先，要对企业经常用到的所有语料进行扩充；</p><p>其次，在企业应用无非就是三个重要的能力，要做到 100% 的精度，第一就是参数，第二就是对原有的各种系统的函数调用能力 100% 准确，还有就是非常复杂的图纸、文档深度的 REG 要非常精准。我们在这方面做了非常深度的工作。</p><p>还有就是安全，因为在企业里面一定会涉及到信息安全，这方面也是非常重要的。我们跟南方科大共同发布了中文的模型安全审查模型，这个模型他在整个安全上面是不是有漏洞，其实可以用这个工具模型再去做一次审查。同时，我们这个模型通过了各种备案。</p><p>回到刚才提到的模型服务平台，我们来看这个服务平台和基础模型之间的关系。你会看到，真正把模型落到企业场景时，大语言模型是在底下那一层，再往上，需要把所用到的小模型和整个大模型，做非常好的深度融合和协同，才能够在企业里面用起来。</p><p>比如说如果要做工艺参数优化，要有原来工艺的机理模型，要有图纸设计，垂直专业模型要跟底层的大模型很好地协同，形成基础的企业模型工作栈，技术栈才可以。</p><p>当把这个事情部署在客户那里的时候，客户会给你大量的规范文档知识，以及对接客户大量的系统数据。这个时候，你要有非常强的语料工程能力。</p><p>比如我们在海城的客户，合作之后，给了我们大几十 G 的图纸和规范。我们要把对模型进行精调，才能提升精度，所以模型工程也是很重要的。</p><p>当你认为这个模型已经调试好了，怎么评估他是不是可以上岗开始干活了？模型评估也是非常重要的。再往上就是大家所知道的应用开发平台，这里没什么太多说的。</p><p>另外，我们会面临一个很大的问题。我们可以在海外租很多算力，这是没有限制的，但是在国内，大量企业怎么落地这件事情？</p><p>我们走了两条路，第一条路就是 N 系列，就是跟英伟达一起出的一体机；S 系列是跟华为一起出的一体机。</p><p>在大的企业里面其实去落大模型的时候，真正做训练的需求并没有那么大，主要是做 SFT（监督式微调 SFT, Supervised Fine-Tuning），可能就是训练一体买两三台差不多了。</p><p>但是大量算力其实是在推理这一侧，国产的芯片大部分是够用的，英伟达现在 4090 也禁了，剩下的 H20 这一款，我们做了一个加速卡。用没有被禁的芯片插上加速卡之后，可以跑更大参数的模型，完成推理的过程，就是我们整个模型加速卡。</p><p>另外，还有很多端侧的，像生产线上一些推理的设备，我们会出一些小盒子。</p><p>至于在企业落地大模型，到底租用算力中心的算力，还是用云上的，还是自己建一体机？</p><p>我的看法是这样的，在一到两年的初期，能够有预算，能够投入到大模型跟场景结合的公司，一般都是大公司。这种公司在初期尝试的时候，会倾向于自己去买一体机，先把场景做起来。</p><p>但 AI 在产业里面落地越来越成熟之后，大量的企业开始要去做这件事，可能这时会租算力更多一些。</p><p>这是非常重要的一个过程，随着客户不同，阶段不同是有变化的。所以说，如果在核心场景中落地大模型，刚开始可以通过一体机的方式，会更快的把这个事情做起来。</p><p>基本上，我们软件体系部署在企业之后，开箱即用，两周之内肯定能看到在场景里（能用起来）。</p><p>像刚才提到的，如果你只是需要整理一下会议纪要、文档，用基础模型基本上问题不大。但是如果你要在这个企业里面做很多真实的实时业务的推理决策，数据平台的升级是非常重要的。</p><p>这里的核心是，原来系统里面的数据，其实是业务实时的状态记录，但是逻辑、知识、文档，包括公司管理规范，文档应该怎么管，这些东西其实是有业务上下文逻辑的。</p><p>现在的数据平台，要能够把结构化的数据和非结构化的数据进行统一管理，只有这样，形成企业的实时业务状态数据，以及业务上下文逻辑的结构化，非结构化数据统一管理。形成企业超级数据融合体之后，在模型训练完之后，才可以做深度的推理。</p><p>稍微介绍一下我们公司，我们从 2018 年成立以来，基本上该有的荣誉都已经有了，现在能看到 AI 的比较重量级的榜单，肯定都有我们。</p><p>现在，头部的零售企业都已经在落地（大模型）了，以前可能要给予数据平台开发很多图表、图像，现在表和图就可以用大模型（来处理）。</p><p>最后总结一下，在企业和大的行业里面要去落地人工智能和大模型，我们要思考的两个关键问题：</p><p>第一，有没有升级整个的结构化、非结构化数据平台？否则，大模型只能处理文档之类的工作。</p><p>第二，企业一定需要完整的模型服务平台，能够把多个垂直专业模型基于大语言模型进行整合，才能够去落地很多场景。</p><p>谢谢大家！</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟委员会呼吁为欧洲电动汽车行业额外提供 10 亿欧元资金支持</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063120426427523?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:59:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧盟委员会周二呼吁额外提供 10 亿欧元的欧盟资金支持电动汽车电池制造，并表示，这将是欧盟创新基金的 46 亿欧元促进欧盟净零技术和可再生氢拨款的一部分。欧洲电动汽车制造商面临市场竞争，需求低于预期。欧盟专员沃普克·霍克斯特拉（Wopke Hoekstra）在一份声明中表示：「正如所承诺的，我们正在投资 46 亿欧元以支持欧洲在净零技术、电动汽车电池和可再生氢气方面的尖端项目。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海均价 12.9 万元/m²的楼盘认购率超 700%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063129152562306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:56:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月上海新房市场供应放量。据亿翰智库统计，徐汇滨江板块中海领邸·玖章开盘选房，552 套房源认购率约 282%，再度触发积分，并刷新上海今年单次认购人数纪录。开盘日光，销售额达到 85 亿元，也是该项目第四次实现开盘售罄；上海黄浦区露香园·天誉开盘，开盘当日即创下约 78 亿元销售成绩。（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，蔚来涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063127755056521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:54:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，蔚来涨超 2%，拼多多涨超 1%，小鹏汽车涨 0.79%，B 站涨 0.75%，阿里巴巴涨 0.54%，百度涨 0.02%，理想汽车跌超 1%，京东跌 0.43%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，苹果涨 0.23%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063125791335817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:52:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，苹果涨 0.23%，亚马逊涨 0.21%，英伟达涨 0.15%，Meta 涨 0.11%，谷歌涨 0.02%，特斯拉跌 0.73%，微软跌 0.28%，奈飞跌 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>名创优品与清华大学经济管理学院携手策划快闪活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063123005908099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:49:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，名创优品与清华大学经济管理学院携手策划了以「与世界，共留名」为主题的校园快闪活动，吸引了数百名清华学子参与。同时，在清华大学的人才宣讲会上，名创优品吸引了近 200 名来自本科、硕士及博士阶段的学生积极参与，展现了其强大的雇主吸引力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微软遭遇 12.7 亿美元的反垄断诉讼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063119906940037?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:46:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，微软今日在英国面临一起逾 10 亿美元的反垄断诉讼，指控微软报复数千家使用亚马逊、谷歌云计算服务的英国企业，要求他们支付更高的许可费来使用 Windows Server 软件。反垄断律师 Maria Luisa Stasi 周二向英国竞争上诉法庭（Competition Appeal Tribunal）提起诉讼，为受影响的英国企业和组织寻求超过 10 亿英镑（约合 12.7 亿美元）的赔偿金。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度尼西亚预计将在一周内获得苹果公司的 10 亿美元投资承诺</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063112405443970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:39:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度尼西亚预计将在一周内获得苹果公司的 10 亿美元投资承诺。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴：12 月 2 日耗资约 3999.04 万美元回购 372.56 万股公司股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063101754713221?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿里巴巴在港交所公告，12 月 2 日耗资约 3999.04 万美元回购 372.56 万股公司股票，每股回购价格 10.66 美元-10.86 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中曼石油：实际控制人变更为李春第</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063085459137671?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中曼石油公告，公司董事长李春第与朱逢学关于上海中曼投资控股有限公司的股权转让手续已在市场监督管理部门完成变更和过户登记。李春第持有中曼控股 62.454% 的股权，成为公司实际控制人，原实际控制人朱逢学、李玉池变更为李春第。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委卡扎克斯：用依赖数据、渐进方式制定货币政策仍然合适</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063077562099081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:20:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管理委员会成员 Martins Kazaks 在线上活动演讲稿中称，用依赖数据和渐进的方式来制定货币政策仍然是合适的。「如果下行风险成为现实，依赖数据可以让央行更快采取行动避免陷入糟糕状态」，这位拉脱维亚央行行长表示。「宽松周期将继续，但其步伐和深度将继续取决于即将发布的数据」和管理委员会的判断。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽集团：与华为的合作对公司经营业绩等的影响取决于各具体合作领域的推进情况</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063076988740736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广汽集团发布股票交易异常波动公告，2024 年 11 月 30 日，公司与华为技术有限公司签署了深化合作协议。公司将打造一个全新的高端智能新能源汽车品牌，并以新品牌为载体，与华为发挥各自优势，在智能汽车产品开发、营销及生态服务等领域深度合作。该合作对公司经营业绩等的影响取决于各具体合作领域的推进情况。部分媒体对公司与华为的上述合作事项关注度较高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板海南椰岛：净利润已连续三年亏损</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063075978536067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海南椰岛发布风险提示公告，公司净利润已连续三年亏损，截至 2024 年第三季度末资产负债率为 75.69%。结合目前公司经营亏损情况，以及相关诉讼已生效判决待支付金额较大，目前公司资金流动性趋紧。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国开行今年发放 2730 亿元中长期贷款支持城市更新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063075353224325?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:01:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从国家开发银行了解到，今年 1—11 月，国开行主动对接各地方政府，向市政基础设施建设与改造更新、海绵城市、城镇老旧小区改造、城市生命线安全工程、历史文化保护传承、环境基础设施等重点领域发放中长期贷款 2730 亿元，有力服务增强发展潜力、优化发展空间，推动城市业态、功能、品质不断提升。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贝莱德将以约 120 亿美元收购私人信贷公司 HPS</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063074331174276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 20:00:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[贝莱德和 HPS Investment Partners 达成最终协议，贝莱德将以约 120 亿美元收购私人信贷公司 HPS。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都华微：发布 32 位高速高可靠 MCU 芯片</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063059100624006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:54:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，成都华微公告，公司研发的 32 位高速高可靠 MCU「HWD32H743」于近日成功发布。公司自主研发的 HWD32H743 芯片基于先进的 32 位精简指令集内核，运行频率高达 400MHz，提供强大双精度浮点数字信号处理能力，拥有高达 2MB 的 Flash 和 512KB 的 SRAM。这些卓越的性能指标使得 HWD32H743 芯片在工业控制、AIOT、嵌入式系统和智能设备等领域具有广泛���应用潜力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凌云股份：目前公司传感器业务处于内部自行研发阶段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063056015369609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:47:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，凌云股份发布股票交易异常波动公告，目前公司传感器业务处于内部自行研发阶段，无客户，无订单，无相关业务收入，未来是否能够如期完成产品匹配及未来需求量存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北方华创：被列入美国商务部「实体清单」不会对公司业务产生实质性影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063056891454854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:42:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北方华创公告，公司及所属十家子公司被列入美国商务部当地时间 2024 年 12 月 2 日发布的「实体清单」。北方华创主要从事半导体设备的研发、生产和销售，是国内主流半导体设备供应商。公司目前生产经营正常，本次被列入「实体清单」不会对公司业务产生实质性影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 连板桂发祥：最新的市盈率、市净率显著偏离同行业水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063054880744840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:40:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，桂发祥发布股票交易异常波动及风险提示性公告，根据中证指数有限公司发布数据，截至 2024 年 12 月 3 日，公司静态市盈率为 63.25 倍，滚动市盈率为 113.61 倍，市净率为 4.16 倍；公司所属行业分类「C14 食品制造业」的静态市盈率为 25.51 倍，滚动市盈率为 23.61 倍，市净率为 3.18 倍。公司最新的市盈率、市净率显著偏离同行业水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正帆科技：拟 3.36 亿元收购鸿舸半导体 30.5032% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063024047236487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:35:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，正帆科技公告，公司拟使用自有资金 3.36 亿元收购鸿舸半导体少数股东合计 30.5032% 股权。本次交易完成后，公司对鸿舸半导体的直接持股比例将由 60% 增加至 90.5032%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯启动碳寻计划二期，全球范围征集前沿低碳技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3063038216643719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-03 19:34:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，12 月 3 日，在可持续社会价值创新大会上，腾讯正式启动碳寻计划（CarbonX Program）二期，将联合产业、投资和生态合作伙伴，投入亿元级的催化性资金，推动前沿低碳技术走向规模化应用。腾讯集团高级副总裁林璟骅表示：「我们需要在全球范围内加速行动，努力推动低碳转型，一方面提升技术创新的速度，另一方面扩大低碳技术的商业化和规模。在很多早期技术尚不成熟的情况下，速度和规模并重，是我们解决当前气候挑战的优选路径。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>