<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>做「体制内」生意的之禾，没有秘密｜ 商业 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2771795436436480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 08:15:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜贺哲馨</p><p>编辑｜乔芊</p><p>1968 年出生的李希，在小红书上的外号是「那个老是发之禾穿搭的博主」。&nbsp;</p><p>「四年来一直把自己稳稳地搁在风口浪尖儿上」，李希半开玩笑地说自己是「非著名博主」和「著名禾粉」，算上微博，给之禾写的自来水少说也有 50 万字。</p><p>退休前的李希是当地一家国企的会计，一年能买「几万到十几万」的之禾。被网友问说这么多钱哪里来的时候，她一般都回答说炒股。</p><p>在社交平台上，之禾被戏称为「体制内穿搭」，意味着购买者必须要有一定经济实力之外，最好还要有一定的身份。这个身份可以是国企职工、高校教师，也可以是女老板、阔太。</p><p>很长时间以来，之禾给自己设计的定位是「环保、舒适、通勤」，针对 25-45 岁的中高收入、高压力的职业人群。转折发生在 2019 年下半年，之禾开始品牌升级。</p><p>以冬季大衣为例子，砍掉 2000-5000 价位的低价单品，扩充 8000 元左右的产品数量，同时试水万元市场——这已经不是普通中产白领能轻松负担得起的价格。</p><p>据服饰行业从业者「阿福先生」透露的一份 2019 年 11 月针对之禾大衣成交价抽样的调查，涨价结果非常符合预期，有近半数的成交金额在 6000 元以上，9000 元以上单品的成交还出现了一波小的高峰。</p><p>2020 年新冠疫情爆发，跨国旅行停摆。时尚品牌库存积压严重，促销打折成了常态，中端奢侈品牌的形象和业绩泥沙俱下。到了 2023 年，除了金字塔尖端的爱马仕和香奈儿，几乎所有的奢侈品牌都转入了低潮。</p><p>然而之禾的业绩却在这几年迎来飞涨。&nbsp;</p><p>时尚媒体 WWD 对之禾创始人的一篇专访文章中提及，2007 年，之禾销售额大概是 2000 万，到了 2016 年就做到了 15 亿元。尽管受疫情的影响，2020 年的之禾也卖了 3.34 亿欧元，约合 25 亿人民币；2021 年的销售额继续增长 16%，达到 4.257 亿欧元，约合人民币 33 亿元。</p><p>另据 WWD 援引国内媒体的报道，2020-2022 年之禾的收入增幅在「30%-40%」之间，意味着 2022 年之禾集团的销售额收入在 44 亿左右。</p><p>同样以女装为主，定位更偏大众的江南布衣集团 2023 年收入 44.6 亿元，年均增长率接近 10%。<strong>倘若上述增速数字成立，之禾集团的年收入规模已与国内第一梯队的女装集团相当，甚至增速更高。</strong></p><p>在经济不景气的年代，真正的有钱人不想看上去太高调。加之西方奢侈品牌与暴发户和「中产阶级」画上等号之后，「老钱」们更需要别的品牌来表现自己，于是国外富豪选择 Loro Piana，国内富豪选择之禾。</p><p>当然，定位正确只是第一步，高端化并不是品牌摆脱泥淖的灵药。同样转型的鄂尔多斯连续多季销量大跌；地素时尚去年一共关闭了 186 家线下门店；曾喊出要做中国 LVMH 的山东如意 2021 年退出 SCMP 集团，后者旗下两大高端女装品牌 Maje 和 Sandro 的市场规模也在持续缩减。</p><p>在时尚写手小麦看来，国内时尚品牌可以大致分为三类，第一类品牌是典型的设计师品牌，原创性很强但商业化都不太顺利；第三类则是广义的大众品牌，快时尚和大部分的百货商场的女装品牌都属于这一类。</p><p>之禾、江南布衣和鄂尔多斯是很典型的「第二类品牌」，它们在设计上只是中等，「有设计成分，但总体还是将品牌作为一个整体，重视建设渠道，今天来讲也叫社群，一般的宣传推广并不多。」</p><p>之禾的销售员类似奢侈品牌的「柜姐」，只要光顾过门店的客人，大概率也有柜姐的个人微信号。新款上市、打折优惠的信息都会同步 ，朋友圈偶尔也会更新穿搭建议和博主美图。顾客一旦看中某款，可以直接联系柜姐要求发货，试穿满意即留下，不满意也可以免费退货。</p><p>之禾在全国共有近 270 家门店，加盟店几乎是直营店的 2 倍还多。这些加盟店通常开在非一线城市的商圈中心，店铺大且明亮，供应茶水和书籍。之禾还会不定期举办时尚、艺术、亲子等主题活动，从服装到生活方式无缝衔接，也给了阔太贵妇们不少社交理由。</p><p>类似的精细化运营并不是之禾独有，江南布衣的会员体系也是特色，2023 年会员数量有 740 万，购买额超过 5000 元的会员账户数超过 30 万个，占了线下营收的 6 成多。</p><p>不过，这些都是明面上的动作。小麦认为之禾的不同在于其成功「符号化」。就像人们想起香奈儿会联想到优雅，YSL 代表着叛逆、DIOR 和路易威登则是贵族生活的不同华丽切片。</p><p>这几年一直在强调「天人合一」的之禾，希望传递的是一种志得意满之后的闲云野鹤态度，这是中年之后的国人最渴望实现的精神状态。穿之禾的人是不需要进取的，平和且出世的。正因为如此悠闲，才有时间去理解和欣赏那些诘屈聱牙的珍贵面料，因为松弛才是真正的奢侈。</p><p>当然，挑战也并不是没有。</p><p>和任何发展期的品牌一样，之禾同样要在满足核心客户需求的同时扩大市场。这意味着开更多的门店、维护全新的客群（比如更挑剔的城市中产和年轻人）和用更创意的方式完整传递品牌价值。在各潮流文化速朽的前车之鉴下，之禾需要更为谨慎。</p><p>2021 年之禾首次开卖男装，2022 年之禾推出瑜伽户外的胶囊系列，2018 年收购的法国奢侈品牌卡纷 Carven 也在有条不紊地推新、办秀。新设计师 Louise Trotter 在轻奢领域经验丰富，操刀过 Calvin Klein、Tommy Hilfiger、Gap 和 Lacoste。</p><p>之禾上海环贸门店，设计更时尚、颜色鲜亮的 T 恤、衬衫新品被摆在了门店显眼处，售价在千元上下，销售员说这些更适合年轻人，「价格也不贵」。</p><p>李希也告诉我们，最近两年她经常光顾的门店流动变大，年轻的导购来来去去，不少老人也走了，她还为此伤心了几回。不过她认为之禾的小红书直播「搞得挺好」，把明星柜姐打造成穿搭博主，「我周围好几个年轻人也开始买之禾了。」</p><p>2017 年，之禾在上海举办了 20 周年回顾展，时尚评论人洪晃为此还写了一本书，叫做《之禾的秘密》。书里记载着创始人叶寿增在巴黎法国时尚学院的一次演讲，叶说之禾最大的商业秘密就是顶尖人才，「在法国，这些人才可能有点浪费，但是中国企业对人才如饥如渴。」</p><p>创意永远是最珍贵的资源，看似离我们遥远，但最后都会通过大众市场影响到每一个人。「没有原创设计师的品牌，其他品牌最终也难以为继」，小麦对 36 氪说，「现在的问题是，好的设计越来越少了，国内又甚。」</p><p>最近两年，之禾在一浪高过一浪的涨价里收获了不少负评，「无设计」甚至「旧款新卖」的质疑声越来越多。另一面，之禾赖以为傲的控价体系也面临挑战，一线城市的奥莱，三四线城市的特卖会（即代购组织的非官方微信群）成了一些愿意消费的顾客主要购物渠道。</p><p>「总部对折价管理很严，加盟店又有业绩压力，怎么办呢，只有等两年再打折了」，李希说上个月，店里的瓶装水已经换成直饮水，「柜姐说最近比较难。」</p><p>前不久，48 岁的刘阿姨在经常光顾的之禾店里逛了一圈两手空空离开，新款的样式不太中意，折扣也越来越多，「买了就降价」。她打算找个周末再去奥莱看看，「实在没有可买的就算了」。上个月开在衡山路的之禾卡纷花园，刘阿姨倒是和闺蜜们一起去了好几回，喝喝咖啡，拍拍照片。</p><p>当问她穿的是什么时，她说，心情好就好，穿什么不重要了。</p><p>（李希、小麦均为化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Sora 负责人揭秘技术探索之路：成功的研究者，往往没有经过传统的研究训练</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2821223754942980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 08:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>整理｜周鑫雨，王奕昕</p><p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>2024 年 1 月，Sora 炸场，多模态赛道则迎来了真正的春天。</p><p>OpenAI 发布的视频模型 Sora，不仅将视频生成长度的天花板从 10 秒抬高到了 60 秒，还让 AI 行业从大炼大语言模型，进入到新阶段：通过原生的多模态模型（而非多个单模态模型拼接），加速探索通往 AGI（通用人工智能）的可能性。</p><p>在 2024 年的智源大会上，智源研究院不仅发布了可以生成和理解视频的原生多模态模型 Emu3，还请来了两位 Sora 暴风眼中的人物：</p><p><strong>Aditya Ramesh</strong>，OpenAI 的多模态扛把子，图像生成模型 DALL·E 之父，同时也是 Sora 的团队负责人之一。</p><p>在 2024 年 4 月的播客访谈中，他提出，像 Sora 这样的模型是实现 AGI 的关键步骤，因为能够模拟复杂的环境和世界。</p><p><strong>谢赛宁</strong>，纽约大学计算机科学助理教授。他和 OpenAI Sora 的另一位核心成员 William Peebles（暱称 Bill），开创性地将 Transformer 与扩散模型结合，其研究成果 DiT，也成为了 Sora 的核心架构。</p><p>在以「生成建模如何发展」的讨论中，Aditya Ramesh 梳理了从 DALLE·1 到 Sora 的视觉生成技术探索路径。</p><p>他提到，视觉生成已经经历了手动打标签、理解语言和图像的映射、从视觉中建构自然语言、从自然语言中构建视觉 4 个阶段。而下一阶段，则是让自然语言去建构一切模态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_b3eb2537ed114a2a841c375ac199937f@5783683_oswg99863oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Sora 负责人 Aditya Ramesh 与谢赛宁对谈现场，图源：智源研究院</p><p>在和谢赛宁的交流中，两人探讨了 DiT 架构对视觉建模的价值、通往 AGI 需要的人才、视频生成模型的应用，以及视频生成模型的训练数据来源。其中的观点有：</p><p><strong>语言是一切模型的支架，理论上可以训练任何模态的模型。</strong>随着参数规模的增大，模型对语言的依赖程度会降低，并且开始学会自己解决问题。</p><p>纳入在校生人才，是 OpenAI 的招聘策略。<strong>OpenAI 更关注有潜力但还没获得正式学术成绩的人才，很多成功的研究者并没有经过传统研究的正式培训。同时，给人才充足的 GPU，是很重要的！！</strong></p><p>若是能够提高可控性，并且灵活使用现有场景中的角色、资产和其他元素，视频生成模型很有可能会成为用户界面的游戏改变者。</p><p>现有来自互联网的数据可能已经让我们走得很远了。通过通过继续扩大模型规模，一旦模型强大到成为独立的世界模拟器，你就可以开始在视频生成模型内部进行接触、模拟等操作</p><h3><strong>以下是 Aditya Ramesh 和谢赛宁的对话实录，经《智能涌现》整理编辑：</strong></h3><p><strong>谢赛宁：</strong>我在你的 X 账号中看到了一句话：「语言模型被高估了。」作为视觉研究出身的人，我真的很喜欢这个说法。但你认为视觉生成是通往 AGI 的关键道路吗？你如何看待建模人类语言与建模包含丰富感官数据的现实世界之间的关系？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我对此很坚信。在任何给定的视频中，你都可以获取很多信息，并且视频中的很多信息用语言很难表示。例如，我谈到了雷门的渐进矩阵，从视觉中学习到的智能类型，很难仅仅通过学习语言来建模。</p><p>所以我认为，语言将是更高阶的智能系统的重要组成部分，可以推理事物。但在某一时刻，我认为语言会被纳入视觉，这是一种更通用的界面。</p><p><strong>谢赛宁：</strong>你提到，语言可以成为实现智能的框架。为了弥补视觉表现的不足，语言确实提供了非常多的先验知识。那么语言会成为一种捷径吗？你对此有什么想法吗？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我所期望的是，当你用强描述性的文本训练文生图模型时，它没有太多需要学习的东西。但是我们在 DALL·E 3 中看到的是，当在真正的描述性文本以及一些短文本上训练模型时，短文本训练的模型的性能会因为在更具描述性的文本上训练而提高。</p><p>因此，也许我们可以使用语言来训练生成模型，并帮助它们更有效地训练。但是随着参数规模的扩大，模型对语言作为条件信息的依赖程度将会降低，并且可以开始自行解决问题。</p><p><strong>谢赛宁：</strong>我想聊聊 Sora 背后的天才。Bill（Sora 其中一位负责人）在博士的最后一年和我一起研究 DiT，而 Tim（Sora 其中一位负责人）在伯克利攻读博士学位期间一直致力于长视频生成。这两位刚刚获得博士学位，就能对这个领域产生如此大的影响，这真是太了不起了。</p><p>OpenAI 的团队文化是怎么支持年轻研究院发挥他们的热情、过去的经验，为团队做贡献？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>OpenAI 的招聘策略与其他组织非常不同。当然，Tim 和 Bill 在加入 OpenAI 之前拥有博士学位和相当强的成果发表，<strong>但我们更关注那些有高潜力，但可能还没机会获得正式学术成绩的人</strong>，例如，James Becker，DALL·E 3 的负责人之一，他帮助将音频功能嵌入 GPT-4o。他是一个很好的例子。</p><p>其次，我们专注于拥有一个长期的研究目标，而不会受到领域进展的影响。也就是说，我们设定了一个足够遥远的目标，我们可以完全专注于此，而不是对每天变化的事件做出反应。</p><p>最后，<strong>我认为让每个人拥有充足的 GPU 很重要。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="912,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_1de171577e8f44989f4304e96514b4c1@5783683_oswg138420oswg912oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Sora 负责人 Aditya Ramesh 与谢赛宁对谈现场，图源：智源研究院</p><p><strong>谢赛宁：</strong>我还注意到，和 OpenAI 一样，有很多非常成功的研究人员并没有真正经历所谓的传统研究、正式的研究培训。就像现在高等教育的作用一样，你认为博士学位也被高估了吗？你有给想在 AI 从事职业的下一代研究人员的建议吗？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我认为，我们现在通过 Transformer 统一了可扩展的计算范式，也知道如何表征数据，技术正在趋同。</p><p>我认为，它会改变你在学术界追求的项目的焦点，比如可解释性是我们追求的一个方向。<strong>我认为现在攻读博士学位并期望获得最先进的成果是很困难的，因为所需的资源比以前高得多。</strong></p><p><strong>谢赛宁：</strong>我知道你们有一个研究访问计划，可以为学术界提供一些学分，用于 LLM 和多模型学习的研究。我认为在工业界和学术界之间建立这种类型的合作伙伴关系的机会很多。</p><p>很多人对 Sora 也感到非常兴奋，我们也非常喜欢你在社交媒体上分享的视频。但问题是我们仍然无法访问它。你可能已经看到了最近发布的一些同类产品，比如短视频公司快手的 Kling，还有 Luma AI 的 Dream Machine。所以我想听听你的想法，你如何看待视频生成领域的竞争？以及有没有 Sora 的最新消息？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我认为像 Sora 一样强大的视频生成系统，我们最关心的主要是安全以及它对社会的影响。我们要小心确保当我们发布像 Sora 这样的模型时，人们不会把它用于虚假信息的生成和传播，同时模型的行为方式也要符合人们的期望。</p><p>总的来说，有竞争是很好的。很高兴看到其他实验室和公司也发布视频生成模型。<strong>我认为大量的人用不同的方法工作，会激发创造力。</strong></p><p>回想起 DALL·E 2 的研究时期，当时 Google Brain 和 OpenAI 实验室轮番发表论文，推动扩散模型的最先进技术的发展。例如，Profful 和 Alex 撰写了论文《扩散模型在图像合成上超越 GANs》，并给出了分类器指引，接着 Jonathan Ho 和其他人又发布了无分类器的指引。</p><p><strong>谢赛宁：</strong>最近我参加了纽约的 AI 电影节。我问所有的艺术家和电影导演一个问题：你真正需要的视频生成模型的一个特征是什么？令人惊讶的是，他们的答案都是一样的：更好的可控性。</p><p>我想知道这是否是 Sora 在下一个版本中也会关注的事情？通过和不同的艺术家合作，你学到了什么吗？语言会成为创意世界更好可控性的终极媒体界面吗？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我认为更好的可控性和减少随机性是我们从合作者那里得到的头号功能请求。我认为能够做到这一点，并重用以前场景中的角色、资产和其他元素将是一个重大变革。仅仅这一点，就能使视频生成模型在生产环境中变得有用。我觉得这有点有趣，因为在 DALL·E 1 的早期，我们就看到了上下文学习能力的出现，现在这些能力正在投入生产。</p><p><strong>谢赛宁：</strong>我想问一些关于数据的问题。因为我知道很多 Sora 使用的数据来自互联网视频。为了通往 AGI，像现在这样的互联网视频足以支持这个目标吗？还是说我们需要发现新的数据源，甚至需要不同的感官媒介来帮助实现这个目标？</p><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>我认为现有的数据可能已经让我们走得很远了。我认为，我们可以通过扩大模型规模，来继续取得很大进展。</p><p>一旦模型强大到成为独立的世界模拟器，就会发生很多有趣的事情，你就可以开始在视频生成模型内部进行接触、模拟等操作。这样我们就可以开始融合现实世界环境的所有多样化和有趣的约束，并开始学习有趣的东西。</p><h3><strong>以下是 Aditya Ramesh 关于视频生成建模技术路径探索的分享，内容经《智能涌现》整理编辑：</strong></h3><p><strong>Aditya Ramesh：</strong>嗨，很荣幸能在这里演讲，我是 OpenAI 视频生成的负责人。今天我想谈谈谈对于过去几年生成建模如何发展的观察，以及我认为事情会走向何方。</p><p>我想先谈谈一个相当古老的结果，至少在深度学习方面是这样。在 2021 年 1 月，我们发布了一篇关于 DALL·E 1 的博客文章，这是一个大规模的自回归 Transformer 模型，至少在当时是这样，它是在文本和量化图像上联合训练的。</p><p>我们决定这样做的原因，是因为我们看到了 Transformer 建模语言的初步生命迹象，我们想知道同样的技术是否可以扩展到其他模式的建模。它最终工作得很好，该模型能够输入文字，并将其转换为量化的图像补丁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_83080c287ace476ba87f5fa58d31e1bc@5783683_oswg122567oswg1080oswg569_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>它的工作方式是给定一个语言 Prompt，您的建模就像通用的语言模型一样对其进行建模。我们还为图像训练了一个 VQ-VAE 编码器，图像块的嵌入会被语言的嵌入增强。</p><p>很酷的是，我们看到了 DALL·E 的规模增加，就像我们今天看到的语言模型规模增加一样。如果你训练一个小规模的自回归图像模型，你可以看到生成的图片中出现了光照和反射、重复的物体，以及小规模给事物上色的能力。</p><p>接着，在我们训练的稍微大规模的模型中，就可以绘制具有多个属性的对象、改变艺术风格等等。一旦规模再次过大，就可以看到文本渲染、组合泛化以及图像上下文学习的迹象。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_56ddf66cba514105982f56cd953e2cf5@5783683_oswg216963oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>所以我们试着做一些事情，比如对 DALL·E 进行雷文渐进式推理矩阵测试 (Raven’s Progressive Matrices Test)，这是一种视觉智商测试，模型看到网格中的前八个元素，必须填写最后一个角落。我们还尝试了图像到图像的转换，给模型一张图像的上半部分，要求它绘制下半部分。当模型参数规模达到十亿后，测试的结果开始转好。</p><p>我们想知道，如果进一步扩大规模会发生什么？</p><p>在 DALL·E 之后，我在想：这是学习智能的好方法吗？因为你正在训练一个模型来压缩视觉世界中的所有像素。这似乎是一项相当困难的任务，有很多信息需要建模。</p><p>当时有一些研究表明，这并不是正确的选择。Mark Chen 之前训练了 iGPT，这是第一个关于图像的自回归 Transformer 大模型。有趣的是，仅仅通过学习有效地压缩图像，模型就可以学习视觉世界的底层结构，并最终获得良好的图像表现。例如，当增加 iGPT 模型的参数规模时，它在 ImageNet 数据库探针上获得良好的结果。</p><p>然而，这比与 DALL·E 1 同期发布的 CLIP 效率低得多。CLIP 背后的想法是学习文本-图像数据集之间的共有信息。你想象一个带有文本和图像的维恩图，CLIP 使用对比损失来尝试学习数据集之间的共有信息。这最终比 iGPT 更有效地从图像中获取信息。</p><p>所以当时我得出结论：<strong>DALL·E 1 是一个有趣的项目，但这并不是从视觉世界中提取智能，并通往 AGI 的关键路径。</strong></p><p>现在我将稍微谈谈 CLIP 如何提取文本-图像数据集之间的共有信息。CLIP 包含一个图像编码器和一个文本编码器：文本编码器接收文本 Prompt，图像编码器接收图像。</p><p>在训练期间，CLIP 模型会得到一个「图像-描述文本」数据对列表作为训练数据。文本编码器编码所有描述文本，图像编码器编码所有图像，最后对比损失优化，两个编码器从而对齐每个数据对的表征。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_e52f51a232064474b0ed225d94ffd5a7@5783683_oswg141432oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>CLIP 的发布带来了巨大的范式转变，因为我们不用手动标注，而是可以利用互联网上的自由格式文本，来学习一个适用于所有领域的优秀分类器。</p><p>比如你想对动物进行分类，你可以为你想分类的动物类别构建一个 Prompt 列表，然后将想要分类的图像的嵌入与列表中的所有文本描述做点乘，您想对所有标题进行分类，然后取该点积的 Softmax 分数的最大值对应的类别作为分类结果。</p><p>从那时起，「图像表示学习」领域开始发展。在早期，分类模型只是从图像中提取一些信息，即图像所属类别的标签。多年后，CLIP 出现了，现在我们可以直接利用互联网上的文本来学习通用分类模型。紧接着，图像捕捉器也成了可扩展的视觉学习器。</p><p>因此，与其使用对比损失来建模文本和图像数据集的共有信息，我们可以训练一个具有图像编码器的感知模型，利用视觉信息重建自然语言，就像语言模型一样。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_eb2996a61a6745b49558c78744d59137@5783683_oswg341621oswg1080oswg582_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>看起来，随着时间的推移，视觉建模变得越来越简单。我们的问题是：随着算力预算的增加，图像表示学习最终形态会是怎样？</p><p>iGPT 的启示是，大规模参数的生成模型能够自动学习数据的底层结构，并最终产生良好的图像表示。</p><p>那么「文本-图像」模型是否也有类似的结果？事实上确实如此。</p><p>不久前发表的一篇名为「Your Diffusion Model is Secretly a Zero-Shot Classifier」的论文的基本思想是，即使对给定文本描述的图像进行建模，该模型也可以转换为分类模型。它的工作方式与给定图像和描述文本的 CLIP 并没有太大的不同，你可以使用扩散模型来计算图像与文本匹配程度的分数，只是衡量图文数据相似度的函数更为复杂。</p><p>这篇论文表明，实际上稳定的扩散模型，能够获得良好的 ImageNet 探针测试结果。</p><p>这是一个令人惊讶的结果。这样一来，我们就可以从以图像为条件预测标签的训练范式，转向以文本为条件预测图像的训练范式。但是目前还不清楚这是否有效，或者我们需要额外花费多少计算量来完成任务。</p><p>训练 DALL·E 3 时，我们发现，当训练文本更具描述性时，训练「文生图」生成模型的效率也会变得更高。即便文本很短，只要具有很强的描述性，训练效果也很好。这表明，<strong>我们可以使用强描述性文本作为训练框架来训练更好的无条件模型。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_c558b045a6664caf9b533eaad3091301@5783683_oswg283479oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>如图所示，第一列的图像添加了不同程度的噪声，这些噪声表示建模图像的不确定信息。右边一列代表描述图片的最简单文本，比如只是描述图像中每个像素的颜色。</p><p>假设基于这些图像训练一个文生图模型，由于我们可以用文本描述每个像素，所以图像没有任何的不确定性，不需要深度学习模型。假设在图像中加入一点噪声，比如去掉一些表面细节和纹理，现在就有了一些不确定性，模型需要学习的东西不多，剩余的不确定性可以用一个强描述性的文本来描述。</p><p>假设你给图像添加大量噪声，就会存在很多不确定性。解释图像的剩余部分只需要简短的描述。当图像被添加成为纯噪声，就没有文本可以描述剩下的图像，此时任何图像都有可能。</p><p>如果一个模型只是在学习将像素值转换为图像，它可能并没有真正学到任何有用的东西。如果你有更多的算力，那么你可以训练一个将真正描述性的图像、真正描述性的文本翻译成图像的模型。直觉上，它可能没有学到很多东西，因为你给它的标题是如此的描述性，以至于图像中没有太多的不确定性可以让它学习。如果算力更多，你可以期待这个模型可以使用更短的文字，建模没有任何条件下的图像的熵。</p><p>我们认为，利用高描述性文本训练，有助于在小规模模型上补充感知相关的先验。这意味着我们可以从基于描述性文本的训练，转移到短文本的训练，即便在小参数规模下，当你给它描述性字幕时，它仍然可以是一个好的图像生成模型。当参数量较大时，它可以学习无法用语言轻松描述的只是，并在某种程度上填补剩余的空白部分。</p><p><strong>这表明，我们可以从训练给定图像的文本模型，切换到训练给定文本的图像模型，</strong>而且不会对计算效率造成太大的影响。如果你在描述性文本上扩大模型参数，无条件建模任务的性能也会提高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,578" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_c1dc903eac214638a70cf95db4d9a3a2@5783683_oswg606347oswg1080oswg578_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>在整个探索过程中，最初我们并没有频繁使用文本，只是预测一些信息来训练图像分类器。然后我们开始在训练 CLIP 等图生文模型的过程中，更多地使用文本。最终我们可以通过使用高描述性的文本来训练优秀的生成模型，比如 DALL·E 3 和 Sora。<strong>最终，随着我们进一步扩展，也许语言会成为后续可以丢弃的框架，视觉世界可能是一个比文本更通用的界面。</strong></p><p>接下来，我将谈谈当我们遵循这个范式时会发生什么。我们最初从图像建模文本开始，现在我们从文本建模图像。随着我们不断增加计算，语言的作用似乎正在被纳入视觉。</p><p>我们在 DALL·E 1 上也看到了一些有趣的东西，你可以做一些有趣的风格转移。你拿一张图片，然后使用 CLIP 嵌入的算法来改变图片的一些细节。</p><p>通过足够参数规模的视觉上下文学习，我们在 DALL·E 1 上看到了一些「生命」迹象。比如，给模型一个图像的上半部分，并要求它绘制图像的下半部分，并对图像的上半部分进行一些更改。这个模型从来没有被明确训练来完成这样的任务，但在足够的参数规模下，它最终还是学会了这一点。我们感觉这可能是通往各种视觉处理任务的通用界面的途径。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_a6955f084bcd4f4292895a2afdd6894b@5783683_oswg479767oswg1080oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：智源大会直播截图</p><p>现在，我们开始训练出可靠的视频生成模型。在未来，也许我们可以向模型展示我们所拥有的图片，并要求它生成视频以达到我们想要的效果。</p><p>这就是我的简单观察。学习压缩一切可能是正确的方法，而语言只是使其实用的必要框架。但这还不够。我们需要其他技巧来重建我们看到的一切，以此有效地训练视频模型。语言会帮助我们到达那里，并最终被纳入视觉智能。最终，这将为我们提供一个非常通用的界面，用于模拟我们想要的任何东西。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_8ac1e0e2aa7549aa914fad4f31b19dcc@5783683_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_1bc1e1a422fe4d6ea2c4adb18b719e71@5783683_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜《中国奇谭》系列首部动画电影定档明年暑期，上影集团揭幕「上海电影艺术中心」新地标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2820724444531206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:25:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 14 日，2024 上海国际电影节第一天，上影集团发布了包括《中国奇谭》系列电影在内的一批新电影项目。</p><p>「奇谭宇宙」首部动画电影，正式定名《小妖怪的夏天：从前有座浪浪山》，将于 2025 年暑期登陆大银幕。「小猪妖」作为 2023 年开年动画《中国奇谭》之中的热门角色，将在电影中开启一段全新的冒险之旅。电影是与短片同步开发的独立故事，由原班人马继续操刀，陈廖宇担任监制、艺术总监，于水担任影片导演、编剧。未来，「奇谭宇宙」也将有多种形式的衍生周边落地。</p><p>《千里江山图》邀请导演、编剧、演员陈思诚，著名编剧张冀加入。影片根据孙甘露获茅盾文学奖的长篇小说改编，是上影继《繁花》之后重点开发、彰显上海红色底色、海派特色的作品。这是陈思诚自去年与上影合作暑期档电影《消失的她》之后再度牵手。</p><p>《雪龙号》邀请青年导演、编剧张末团队，编剧刘毅加入。影片由真实事件改编，是一部融合商业效益与艺术价值的电影，讲述 2013 年中国「雪龙号」科考船在南极海域营救俄罗斯科考船数十名外国游客的的故事。电影在南极取景，也将在昊浦影视基地使用虚拟拍摄技术，制作环节将依托上影 AI 人才计划，融入 AI 技术提高制作效率，优化视觉效果。</p><p>同一天，上影也揭幕了为「电影之城」打造的全新地标之一——上海电影艺术中心。上海电影艺术中心位于上海市新华路 200 号，毗陵上海影城，是一座百年花园大宅，经上影保护性修缮后，正式更名为上海电影艺术中心。演员黄渤与北京现代舞团艺术总监高艳津子共创演出的装置现代舞剧《谈·香·形》，成为上海电影艺术中心的亮相首秀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1216,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240615/v2_ef2efc8601014b489eba19578c35fd2a@10269314_oswg1437137oswg1216oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上影供图</p><p>以及，上影宣布了一系列跨界合作计划。</p><p>在「电影+领先科技」领域，上海电影将联合京东方科技集团、科视电影中国、延锋国际、杜比实验室、哈曼中国，升级观影体验；</p><p>在「电影+跨界品牌」领域，联合摩比世界、奥飞娱乐、古德智造、BilibiliGoods、伴乐谷商贸，打造多元影院产品，探索「IP+内容+渠道+商品+会员」全新玩法；</p><p>在「电影+创新体验」领域，联合 MUSEGroup、三克映画、THE BOXX、咪咕视讯、彩虹合唱团，打造丰富电影场景，从「放映厅」到「内容场」，优化「影院+」内容敍事、观众体验和商业逻辑，让「去电影院」再次成为当代年轻人多元文化娱乐生活的主题。</p><p>上影元公司作为上影集团大 IP 开发战略主体，一年来，已落地 IP 主题空间 14 个，覆盖 13 个城市地区；上影元品 SKU 增幅 50%，全年 IP 联合曝光达 60 亿。在游戏行业，游戏合作项目增加 15 个，撬动 1.2 亿以上不同圈层用户参与联动。在合作伙伴大会上，上影股份与恺英网络签署战略合作协议，双方将在游戏赛道展开 IP 授权联动等方向的深度合作。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四家大模型顶流罕见同台：Scaling Law 和 AGI 定义，都不是共识</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819828712589832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 09:00:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨，邓咏仪</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>若是要形容 2024 年中国的 AI 行业，大概是这样一幅图景：</p><p>大部分企业已经翻过了技术黑箱的大山，走向了应用落地的原野。而 AGI（通用人工智能）仍是挂在天边的一轮圆日，有待攫取。</p><p>2024 年的智源大会上，代表「AGI 攀登者」的四家大模型明星公司，在圆桌对谈给大家唱了一曲「难忘今宵」：</p><p>其中三家，是在 2023 年跻身独角兽俱乐部的大模型公司：智谱 AI、百川智能和月之暗面。另一家发力做端侧轻量化模型的面壁智能，在一众 Scaling Law 信徒中又代表了另一种技术落地图景：小模型的潜力还远未被完全开发，应用落地需要便宜好用的小模型。</p><p>成立于 2018 年的智源研究院，可以说是中国 AI 领域的一面旗帜，在学界和工业界都享有盛誉。大模型浪潮兴起后，其每年举办的智源大会，更是被称为「AI 届春晚」。</p><p>今年，智源的圆桌对谈，依然聊 AGI。不过，温和的交流依然暗含刀光剑影。</p><p>比如关于 Scaling Law（规模定律），这个在训练大模型中的第一性原理，至少在四位 CEO 中，还不是通往 AGI 的共识。</p><p>杨植麟依然是 Scaling Law 的坚定拥护者，在他看来，<strong>「大」依然是第一性原理，现在最大的问题是解决怎么取得原本稀缺或者不存在的数据，以及如何高效 Scale</strong>，「Scaling 会一直持续，只是 Scale 的方法会不断变化」。</p><p>但王小川则认为，光靠 Scaling Law 是不够的：<strong>Scaling Law 只能无比逼近 AGI</strong>，达到 AGI 还需要不同维度符号和连接的融合。</p><p>智谱 AI CEO 张鹏和面壁智能 CEO 李大海的观点，则更为保守。张鹏认为，Scaling Law 肯定是 AGI 的基石，但是不是基石之一还是个问号。李大海则提出了一个假设：<strong>AI System 2（决策）的能力，需要依靠 AI Agent 去内化外部的一些能力。</strong></p><p>不过，四人的共识是，对 AGI 的看法和探索路径，取决于如何定义 AGI——而这在业界，目前依然是非共识。</p><p>当下，王小川和李大海已经为自己的 AGI 问道之路，设立了一个靶子：已经开始训练生命智能的王小川，将 AGI 对标为医生，理由是医学是智力密度最高的行业；「实用主义者」李大海，将边际成本的降低程度，作为 AGI 的评判维度，<strong>一旦模型应用成本降到了 0，AGI 也来了。</strong></p><p>不过，张鹏和杨植麟，并不想把 AGI 定义得太清楚。张鹏认为不能框死 AGI 的探索路径，因为 AGI 是一个内涵外延不断演变的符号。在杨植麟看来，<strong>AGI 的定义是重要的，但不是必须的，定义的价值在于，让社会对未来技术发展的方向有个更好的准备。</strong></p><p>AGI 终归遥远，一旦回到落地，共识很快形成。在大模型价格战打得火热的当下，四家企业的观点出奇地一致：<strong>降价是好事，意味着大模型能落地了。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_3e6c116d9b1044f09b668f012007a20b@5783683_oswg689119oswg1080oswg530_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源大会圆桌论坛</p><h3><strong>以下为圆桌实录，经《智能涌现》整理编辑：</strong></h3><p><strong>王仲远：</strong>感谢大家来到我们智源大会的现场。我们这个环节是对话，我们想讨论的是通往 AGI 之路。各位都是国内头部大模型公司的 CEO，那我也想请教一下，各位是否相信大模型是通往 AGI 之路的一个基石？亦或是大家在实际的训练大模型的过程中发现它可能依然只是一个数据的压缩，那可能对于产业界是非常有价值的，但并不一定能够通往 AGI。我想听听各位的看法，植麟？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>对，我们比较相信大模型的第一性原理，就是通过不断地去提升模型的规模。就像仲远刚刚说的，它确实本质上是一个压缩，但压缩它确实是可以产生智能，然后随着不断地去规模化模型，不断地做更好地压缩，它能产生越来越多的智能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_6011e7ebc5864620a9bfc81b3d4c6323@5783683_oswg602309oswg1080oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">月之暗面 CEO 杨植麟</p><p>当然，肯定在过程中也会有很多挑战，比如，可能最大的挑战就是有一些数据，可能并不一定有那么多，对吧？那在数据没有那么多的领域，或者假设你最后要做出来一个比人类更好的 AI，那可能就根本不存在这样的数据。因为你现在所有的数据可能都是人产生的。所以我觉得，可能最大问题是怎么去解决这些比较稀缺，甚至可能不存在的数据。但是，我觉得规模化定律，或者说大模型，本身没有太本质的问题。&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>对，我刚刚注意到的题就是说大模型是否是通向 AGI 的基石？我觉得用「基石」这个词是没有问题的。今天大家已经看到的 Scaling Law 它带来的提升。但是我想说，它只是在逼近 AGI，但是光靠 Scaling Law 我理解是不够的。所以在这里面的话，如果从第一性上讲，其实刚才亚勤也提到，需要有范式的改变，所以我是认为确实是这样。在今天，大家看到了 Scaling Law，这是第一件事。</p><p>今天的话我们还有一件事情，大家比较忽略的，其实是把语言放到大模型的体系里面，把语言变成了数学。我们将往前走，语言其实把符号主义跟连接主义之间产生了突破。除了规模以外，符号跟这种连接的融合，我觉得这是中间的一件事情。那么再往前走，还会有更多东西，必须产生范式改变的。比如说，大模型是靠数据驱动一种学习系统能做压缩，但是反而像之前类似于像 AlphaGo 那这样一种能够自我思考性的系统，那它也会有这样的作用。</p><p>所以，我的结论是，我们到了 AGI 的时代，这个时代里面我们是能够有足够多的科学家进来，更多的资源进来，能够走向 AGI。但是光是以现在我们公开大家看到了 scaling 这个事情是做不到 AGI 的。</p><p><strong>张鹏：</strong>其实要说那个大模型，它是不是一个基石？首先我同意小川说的，它是肯定是基石，那是不是之一，这是另外一个问题，所以这个问题其实也涉及到说你怎么来定义 AGI。其实刚才两位台上开复和亚勤也聊到 AGI 到底怎么定义，其实也跟这个定义有关。但是站在我们现在看到的角度来说，做人工智能的这波人还是挺实用主义的。所谓的实用主义就是说，咱们不看广告，看疗效，这东西它能不能解决问题？能不能真的像我们每个人心中定义的 AGI 那个路径上能够帮我们推进一步？大模型到目前为止还是很有效地在推进这件事情。</p><p>而且就像刚才小川说的一样，就是我们 Scaling Law 还是有效，还是在往前进，那至于说，它是不是能帮助我们推到那个顶峰上去，我们现在也找不到很确切的答案。但至少，我们相信它在这个阶段还是有效的，所以我认为它肯定是基石，至少是基石之一，这个没问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_a199a19a03e64355859a3ebb9aeef3f2@5783683_oswg637557oswg1080oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智谱 AI CEO 张鹏</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢张鹏。大海呢？&nbsp;</p><p><strong>李大海：</strong>我个人是数学专业毕业的，所以我可能会比较严谨地去表达。我认为大模型一定是通往 AGI 这个方向上，当前所有技术里面能走得最远的。它能不能够直接到达，我觉得现在还有很多未知的因素，包括刚才提到的定义是什么。但我想提一个可能大家没有提到的点，我觉得现在的大模型作为知识压缩主要是在处理人的大脑的系统 1 的工作。我认为这种慢思考的系统 2 的去做各种各样的推理，搜索空间里面去做搜索、组合，来完成任务这样的能力，我觉得是未来大模型可能要通过 agent 的技术外部化，或者把它内化为自己的能力，这是行业里面大家需要去探索的。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢。其实确实有一个非常有意思的问题，我们总在讨论 AGI，但好像连 AGI 的定义大家都没有广泛的共识。我不知道在各位的心里，到底什么样叫 AGI？植麟怎么看？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>首先我觉得 AGI 的定义是重要的，但是它不一定需要在现在被非常精确地、有量化地定义，它可能是一个定性的，感性的东西。我觉得它最重要的作用，是能让社会或者说所有人，能够对于说接下来要发生什么事情有个准备，因为也许这个技术的节奏会非常快。那我们如果能够知道 AGI 它是什么样的，能够某种程度上去定义它，我觉得其实是可以更好地去准备这个事情，不管是对每个人的职业，还是说行业接下来可能会怎么发展。我觉得首先这个是重要的。</p><p>第二个，一定程度上在短期内可能需要一些量化，因为如果完全没有量化的话，你可能就没有办法去衡量你这个 AGI 的开发的进度是什么样的，所以可能从短期的角度来说， evaluation（评估） 本身也会是一个很难的问题，而且可能也是个很大的挑战。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>所以植麟觉得我们需不需要有新的图灵测试？因为我们知道如果按照传统的图灵测试，应该已经被大模型给攻克了。&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>对，传统的图灵测试可能在现在已经不完全适用了，因为即使它现在通过了图灵测试，但可能还有很多事情是人可以做得非常好，但是 AI 基本没法做的，现在还有大量这样的事情，所以我觉得这不是一个很容易的问题。你可能需要去对这里面评估的维度去做很多拆分。比如说你可能会有不同的能力，比如说知识能力、推理能力和创造的能力，它可能就是完全不一样，评估的方式会完全不一样。所以这也是现在很多人在关注的问题，我觉得是非常重要的。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢植麟。小川，咱们上次在央视对话栏目里面，其实您也提到去年是智能纪元的「元年」，所以这智能纪元是 AGI 的纪元吗？亦或是您对 AGI 这块怎么理解啊？</p><p><strong>王小川：</strong>我刚刚提到今天四个元年，是因为我们掌握了 Scaling Law，同时我们掌握了把语言变成数学，对吧？这是重大的一个起点。当机器掌握语言，我觉得这是翻天覆地的变化，因为大家以前都在讲图片识别很厉害，无人驾驶也很厉害。我可能调侃说狗都会，狗也可以自己导航，狗也会看图片，但是狗是不会语言的。语言代表我们认知世界的一种范式， 我特别喜欢你这个问题，就是什么是 AGI 的定义。确实在全球很难有完整的共识。刚大海说他学数学的，我相信我们得通过一个变换，把它从一个空间换到另一个空间来做判断。换成另一种事物来判断，就跟咱们讲的保鲜变换一样的。那么在我看的话，我会用一个大家可以评测的这个指标来看，在我心中是接近等价的，是什么呢？是能不能够去造医生？</p><p>能不能造医生，为什么是这么奇怪的题目？之前我们在谈 AGI 的时候，一种首先把它当成工具在看。我认为这次 AGI 的第一个变化，它是能够开始有这种思考能力、学习能力、沟通能力、共情的能力，甚至有多模态的这种图片处理的这样能力。从他的学习范式的能力要求里面，我反而觉得我们就是像看人一样在看它的。</p><p>所以一种做法是说跟人是差异化看，但从今天大家共识的评价指标或者学习范式里面看，就是在向人学习，它数据来自于人类社会产生的这种数据，所以一直在评价里面，我是拿人的职业来跟他做比较，那医生在所有职业里面相对而言是智力密度相对最高的行业。既需要多模态，也需要少幻觉、有效记忆——看 70 万字的病例，也有推理的能力，也有这种查文献的能力等等的。</p><p>所以我把医生跟 AGI 做比较时候的话，结果就问说，做到 AGI，做到医生是否就算做到 AGI 了？然后我发现它肯定有很多种声音的，比如大家觉得医生只是 vertical，垂直的领域，其实医生比这个低，那但是我说那你能造医生吗？太难了。这里面有太多太多的幻觉问题，有太多的推理能力，这种不可靠。那如果我们认为医生是比 AGI 低的，医生都造不了，咱们就别谈这 AGI 这事。但如果你觉得医生比 AGI 高，但是我们又讲，医生只是「造人」里的一种，所以在我的逻辑里面，医生跟 AGI 是可以基本画个等号的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_9fadaab41ccc4cff9543e577e27a9b7e@5783683_oswg767145oswg1080oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百川智能 CEO 王小川</p><p>那数学上有一个题目，刚刚大海也强调，就是自然数和偶数哪个多？我们第一反应是偶数比自然数少。对吧？偶数是自然数的子集，每两个数只有一个偶数。但数学上应该知道它们是一样多的，因为每一个自然数乘 2 就是一个偶数，它们俩是可以映射的，自然数和偶数能做映射。今天我是把大模型，行业上能共识的能力都可以映射到医生的要求上去，是拿这个做标准，能造医生就是个 AGI。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢小川。大海，你被 cue 到了。作为数学家，你对这个 AGI 怎么理解？&nbsp;</p><p><strong>李大海：</strong>我会尝试从经济学的角度去定义 AGI。我觉得从经济学的角度讲，如果我们去执行任何一个任务，它的边际成本都为零，这就是我们理想中的 AGI 了。但是这个又回到我刚刚说的，为什么我认为大模型能够走得最远？就是我相信大模型能够把这个边际成本一直往下降，可能会逼近于零。但是这个过程中就像植麟刚刚讲的，很多时候需要我们在各行各业的数据产生飞轮（效应），逐步地让模型持续训练、持续学习，然后让整体的成本降下去。其实我们去年看到行业里面，大家去做大模型的落地的时候，很多的场景都还需要做微调，这个边际成本就很高。</p><p>我们相信随着模型能力的提升，慢慢的从微调逐步的只需要做 prompt engineering，但慢慢地连 prompt engineering 都不需要做，模型直接就问你到底有什么需求，如果你讲不清楚，我来问你。通过这种方式，我相信未来的门槛会越来越低，成本会越来越低，低到接近于零的时候，我觉得 AGI 基本上就到来了啊。另外一方面，我额外还想补充一个观点，就是现在大家都在讲怎么把模型做大，其实刚才小川提到一个关键词叫智能密度。我们觉得大模型的智能密度也是个非常重要的事情，就当有一天我们到达到 AGI 的时候，我们还要做的一件事情是大模型的小型化。就是我如果用一个 10 万亿的参数的模型能做到 AGI，我能不能把这个 10 万亿的参数把它降到 1 万亿，把它降到 1 千亿？这也是我觉得要持续去突破的事情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_0141720647c742e8867c1f49d412b16e@5783683_oswg446826oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">面壁智能 CEO 李大海</p><p><strong>王仲远：</strong>面壁智能，以及智谱跟智源都有非常深厚的渊源。当年面壁的刘俊老师，以及智谱的谭杰老师都是跟智源一起开始做我们的悟道系列的大模型。所以我也想请教一下张鹏，最开始咱们做悟道系列，再到后来咱们整个智谱系列这些大模型，你们最开始有考虑到它可能实现 AGI 吗？您对这个 AGI 是怎么理解的？&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>在我们看来， AGI 这件事要说它有一个很严格的，还是另外的什么东西，我更愿意相信它可能是我们的一种信念，是一个符号。它的内涵、外延是在不断地变化的。其实刚才提到了早期的定义 AI 的时候，我们说怎么来检测这个系统是否是一个 AI 系统？图灵测试。但现在大家觉得这个已经过时了，就是因为随着我们技术的不断演进，对事情的认知越来越多，越来越深，在同样的这三个字母所代表的含义实际上是不断地在变化，在这个动态的过程。所以刚才这里也讲，它是一个 balance 的事情。如果你把一件事情说得非常量化，非常清晰，内涵是什么？外延是什么？那这件事情 that’s it，也就那样了，估计天花板在哪儿大家都能看得到了。现在的问题就在于，其实没有人能够把这些说清楚，反过头来讲是一件好事。就是说这个事情还有很多未知的空间等待我们去探索。</p><p>所以 AGI 对我们来说，你可以把它定义成我们的一个目标，对这件事情我们一直相信，当前我们的目标是以人为参照，让机器像人一样去思考，这就是我们的愿景，那这是第一步。当然刚才也提到，机器的能力远不止人的这个水平，那我们期待它可以出现超越人的能力，所以 AGI 里边我们会提到 Super Intelligence，下一步它是否能产生超过人的智能水平？那就是我们会不断地去更新迭代 AGI 的这个内涵和外延。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>好好，谢谢。其实是植麟也跟智源有非常深厚的渊源，他当年也是我们悟道系列核心的技术骨干，也是我们智源的青年学者。今天大家反复提到的一个词 Scaling Law，我不知道植麟你对 Scaling Law 还是特别坚信吗？它会继续在未来的这些年起作用吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_14e549d4bb0d4b8c86803307900ed346@5783683_oswg530967oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源研究院院长王仲远 vs 杨植麟</p><p><strong>杨植麟：</strong>对，就像我们刚刚说的，我觉得这个 Scaling Law 没有本质的问题。而且我觉得接下来 3 到 4 个数量级是非常确定的。这里面更重要的问题是，你怎么能够很高效地去 scale？你应该 scale 什么东西？如果你只是像现在搞一堆 web text（网页的文本）去 scale，就不一定是一个对的方向。因为这里面可能会遇到很多的挑战，比如我们刚说的这些推理能力，它不一定能够在这个过程中解决。所以本质上是怎么定义 Scaling Law？Scaling Law 是什么？如果就沿着现在的方法，去做 next token prediction，然后再去 scale 很多个数量级，用跟现在完全一样的数据分布，我觉得它的上限是很明显的。</p><p>但是 Scaling Law 本身其实并不受这个的限制。它讲的是我只要有更多的算力，更多的数据模型，参数变大，那我就能持续产生更多的智能。但这里面它并没有定义模型是什么样的，比如说它要多少个模态，它中间的数据是什么样的？它数据是生成出来的，还是用 web text；也没有规定 law function 是什么样的，不一定是 next token prediction，可能是别的 law function，所以我觉得 scaling loss 是会持续演进的第一性原理（first principle）。只是说在这个过程中，scale 的方法可能会发生很大的变化。包括大家一直在讲的世界模型，我觉得现在的大语言模型它是世界模型的一个特例，只是先把里面的一部分给做了，但是还能持续地去扩充这个训练的方式。所以我觉得 scaling 会持续，只是 scale 的方法会变化。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢。小川你对 Scaling Law 未来几年是否会持续发挥作用怎么看？&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>我觉得它到目前没有看到边界，在持续地发挥作用。所以我们看到美国埃隆·马斯克号称要买 30 万片 B100、B200 来做。所以美国确实在这方面的认真程度，甚至包括投入程度是远高于中国的。在我看来，我们在这个 Scaling Law 之外一定要去寻找范式上新的转化。咱们主要讲数据、算法、算力。在 Scaling Law 上很明确，就是在美国后面跟进，不管是从我们的战略上，还是从我们信仰上，我认在 Scaling Law 之外都还有范式的变化，不只是简单地去 predict token 变成压缩模式，会走出这样的体系，才有机会走向 AGI，才有机会能跟最前沿的这代技术产生较量的能力。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>张鹏，您呢？&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>其实我刚才在讲这个 AGI 的定义的时候，已经表达了相当的观点，就是，目前为止，Scaling Law 它本身是人类认识的所有的规律也好，物理定律也好，什么也好，其实都有可能有被推翻的一天，只是看它的有效期多长。所以我也同意，在前面加一个定语——到目前为止——我们还没有看到 Scaling Law 会失效的预兆。未来的相当一段时间之内，它仍然会有效。当然这个所谓的会有效也是一个动态的概念，就是说它本身所包含的事情和内涵，它会不断地去演进。</p><p>就像刚才小川说的，那 Scaling Law 早期关注的其实就是简单的模型的参数量规模，对吧？那现在已经慢慢扩展到数据量也很重要，数据质量也很重要，计算量就变成了一种计算质量，所以它的内涵其实也在慢慢地变化，随着大家对规律的认知越来越深，规律的本质越来越揭示，你掌握本质，你就能掌握通往未来的钥匙。所以基于大家现在对本质的认识的深浅，我觉得至少在我看来，Scaling Law 仍然还会起效，会是未来我们主力想要推进的方向。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>我想追问一个问题，其实我们现在也看到像 GPT-5 之前传过几次说要发布，但似乎一直都在推迟，那么所以张鹏您觉得如果我们从追逐 GPT-4 到要突破 GPT-4，再往 GPT-5 的方向去发展，现在 Scaling Law 是有出现边际效应吗？&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>我觉得因素可能有很多种，就拿我们自己来说，其实我们自己也在选择道路，不断地去遵循 Scaling Law 往前进。</p><p>举个例子，我们开始做这个悟道的时候就讨论过一个方案，就是说我们是否去做一个稠密的单体模型，还是去做一个 MoE 的稀疏的多体模型。其实这就是当时我们认为的如何去满足 Scaling Law，或者去追寻 Scaling Law 的不同路径。</p><p>但是到发展到今天这个地步，你会发现其实这里边维度已经非常非常多，你可以在很多方面去做这样的事情。但反过来看这个问题的时候，你会发现其实这个难度、复杂度又上升了，不是简单地说追求参数量上去就行的，因为难度也变大了。</p><p>所以我想要实现 GPT-5，或者下一代模型，里边要探索的技术可能性要还是非常非常多的。</p><p><strong>王仲远：</strong>大海，面壁智能其实主要关注端侧的大模型，我不知道在轻量级的大模型上，您认为是 Scaling Law 也是有效的吗？</p><p><strong>李大海：</strong>我认为 Scaling Law 是非常重要的。但是我也非常认同张鹏的意见，我们觉得 Scaling Law 其实是一个经验公式，是整个行业对于大模型这样一个复杂系统的观察以后的一个经验总结，这个经验总结会随着我们对模型训练工作过程中做的实验越来越多、认知越来越清晰，会有更加细的颗粒度的认知，比如说我们自己就会发现除了前面说的这些维度之外，在模型训练中的训练方法本身，对于 Scaling Law 对智能的影响也是比较显著相关的。</p><p>那这个显著的影响在我们固定住参数规模以后，其实就会变得非常重要，因为现在大家觉得参数规模是能够不断地往上 scale，它是低垂的果实，只要扩就可以，所以就觉得没关系，我们先去做这个，先往上放大，但是一旦我们固定说我们要让端侧的芯片能够去支撑这个规模的模型，能够去做到足够好的智能，那么数据的质量、训练的方法这些都变得非常重要。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>我们最近其实也关注到一个非常热门的新闻，就是关于开源社区的一件事情啊。那像，斯坦福的团队抄袭了 MINI CPM，那我不知道大海对这个事件是怎么看的？</p><p><strong>李大海：</strong>我们也完全没有想到我们的这个工作会以这种方式出圈，挺惶恐的。在这里我也想澄清一下，我们自己认为这其实是海外的个别学生组成的一个小团队做的个人行为，它不代表任何更大的，比如像斯坦福的行为。因为事件发生了以后，像斯坦福的系主任们，还有西方的一些这个同行其实也都表达了非常正的一些观点。</p><p>另外，因为这个事件，我们会更加坚定地相信开源的力量，其实这个事件也是靠开源的热心参与者发现的，并不是我们自己发现的。我们是 5 月 20 日把模型开源的，到了 29 号的时候，这几个本科小朋友做了一些非常简单的工作，在我们的模型上做了一个高斯叠加，然后就号称是自己的模型，当然他这个模型一下子变得很受欢迎，主要原因是因为他们宣称这个模型的多模态能力是跟 GPT-4V 和 Gemini Ultra 完全对标，但是参数只有后者的 1%，并且还只需要 500 美金就可以训练出来。</p><p>前两项是真的，我们的模型真的是有这样的能力，但是 5005 美金是训练不出来的，还是要花很多的钱。</p><p>所以我们看到开源的力量是很强大的，这里面是多层次的，不光有做原创工作的人，还有很多的参与者，他们会在里面贡献需求、贡献反馈，这些也都是对开源这个生态非常重要的一个组成部分，让我们觉得持续地做开源的贡献能够给公司带来正向的收益。</p><p><strong>王仲远：</strong>其实百川也把自己的 Baichuan 1、Baichuan 2 都对外开源了。当时百川也花了不少钱训练，把大模型对外开源的考量是什么？</p><p><strong>王小川：</strong>其实当时我觉得是在市场上第一是有这样的需求。我们大概是在 9 月份就开源了第二版， 6 月份开了第一版。在去年的时候中国是快速入场做大���型，但事实上的话，不仅闭源跟美国是落后的，对标 OpenAI，我们大家都没做到。开源上的话，当时 Llama 也开源了，所以在美国其实既有大的闭源生态，也有开源的这样一个生态。</p><p>中国在当时其实对大模型处于一种大家热情但惶恐的阶段，也需要快速入场。我们是一家把自己当时最好的模型开源的一个商业化的厂商，得到市场的很多的这个认可，也给我们很多的好的 credits，对我们是挺大的鼓舞，不管最后人才的储备、资本的关注，也算是给行业交了一个投名状。</p><p>我觉得这是有历史上的这样一个意义。但当时还有一种心态，我们也看到模型会快速地进步，所以在当时我们觉得开源是不是把自己的这个底库拿出去，就没有竞争力？我觉得不会的，因为在模型生态里面，今天我们最好的可能在明天就是一个不够好的模型了，所以我们在商业竞争里面其实也没什么大的损失。因此我觉得这是既有贡献又没有降低我们竞争力的事情，既符合了市场预期，也给公司带来了声誉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_e3344be197fe4574b6ef65f3922444b6@5783683_oswg650076oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源大会圆桌论坛</p><p><strong>王仲远：</strong>随着大模型的发展，AI 安全问题也被不断地讨论。AI 安全，现在大模型的产业界怎么去看？是当下最急迫的问题吗？</p><p><strong>杨植麟：</strong>我觉得 AI 安全非常重要，它可能不一定是当前最急迫的，但是一个我们需要提前去准备的事情。因为随着模型的进展，因为 Scaling Law 本身的发展是可能每 1 个月，可能就是算力乘 10 倍，那里面的智能会得到提升。我觉得这是一个逐渐去适应的过程，所以它不一定是说当前最大的矛盾，或者最重要的、最紧急的事情，但是它肯定是长期储备。</p><p>那这里面我觉得最重要的可能两个方面。一个是说模型可能会因用户他本身一些恶意的意图，导致它去做一些本来不应该做的事情，比如说像现在有这个研究去做这种 prompt injection，比如说你有 long context （长文本）能力，但是你可以在 prompt 里面去注入一些不太恰当的意图。这些我觉得需要去关注。</p><p>然后第二个是说你的模型本身它是不是会有自己的 motivation（动机）？我觉得这个是跟训练方式相关的，包括你能不能在模型的底层注入类似于 AI 的宪法，去框定它的行为，就不管用户给什么样的指示，它都不会违背这个宪法，我觉得这个是很重要的。&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>我觉得安全有不同的内涵和外延，我想提三个安全相关的事情。第一个事情是意识形态安全，作为一个中国主权的大模型，在意识形态上能跟国家发展、国家的意识形态保持一致，这是大家的一个基本功。每个模型有它的价值观，我们有我们价值观，意识形态安全是个底线，我们大家得把它给做好了。</p><p>第二个安全是大家空谈的比较远的安全，比如这个模型会不会把人类毁灭了，然后机器掌握世界了？我觉得不会发生。</p><p>但是至于这个模型是否比人更聪明，能够取代人做事情，我觉得这是个值得鼓励的一件事情。因为在人类文明里，每个人都知道生孩子，然后发展技术去延续我们的生命和延续我们的文明，这才是重要的事情。每个人都会死亡，我觉得大家今天不回避这个问题，所以技术能够跟我们一块去拓展人类文明，我觉得这件事情是有意义的，并不是限制这件事。</p><p>所以在去年我下场的时候写了一封公开信，我讲 AGI 帮助我们繁荣和延续人类文明，我把这个事情当成一个目标，所以 AI 要让文明能够更好地延续，而不是说只是让机器做我们的奴隶和工具。我觉得这一 part 在安全里面，我是以文明为标准来看待它。</p><p>第三个就是比较现实的安全。我刚才提到说 AGI 是医生，他们就说「哎呀好难啊」，如果连这个都搞不定，能力如此之弱，我们就不要想什么颠覆人类这么复杂的事。所以在现实里面，我觉得在近期还不存在安全问题。所以，在现实里面的安全我们就放在意识形态安全，在远期里面发展文明，当前你们还在努力把能力给提上去，还没碰到今天的人类文明安全的边界。</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢小川。张鹏，您对 AI 安全怎么看？</p><p><strong>张鹏：</strong>我们智谱其实一直很注意这个相关的一些事情，然后尤其在 AI 安全方面，因为咱们应该前一段时间还签署了一个 a 前 AI 安全的这个前沿人工智能安全的承诺，是吧？对一个差承诺书当时什么样的考量？当时是应该是有 15 家这个企业，这个 AI 相关的一些企业，然后来自全球各地、各大洲，然后一起签署了这样一个负责任的 AI 的这样的一个承诺书。</p><p>其实我觉得可能安全其中的一小部分，就是我们说的「负责任的 AI」，那负责任的 AI，这个事情，就比安全要更大一点，包括刚才小川想的这三个方面的安全一样。</p><p>还有更多的方面，就是我们如何来保证，努力让技术真的帮助人类、社会乃至整个地球，而不是说为恶。当然你很难保证没有人去拿这个事情去作恶，永远是防守比破坏要难，所以需要大家一起共同来努力。这个事情更重要的意义，并不是说现在能拿出多安全的技术方法，或者管理规定，约束大家不要去做这件事情，而是在于增强大家对这件事情的了解和统一认识。大家能够坐下来正面的面对这些问题，把这些问题摆到桌面上来。希望有更多的人参与到这件事情，一起讨论，那总有解决问题的办法。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>大海，你对 AI 安全这块怎么看？</p><p><strong>李大海：</strong>我比较同意前面各位老板说到的这个观点，现在这个阶段安全主要还是聚焦在基础安全跟内容安全这两个方向上。</p><p>我觉得未来的大模型，本质上是只读的，就是我们把模型训练好，权重是固定的，你的推理其实不会影响权重，你的权重都是在线下再去持续地阶段性训练的。有一天，当我们把模型部署到机器人，部署到终端上，它能够去动态地去更新自己的权重了以后，我觉得安全会变成一个非常非常重要的问题。</p><p><strong>张鹏：</strong>好，谢谢大海。我们今天其实讨论了很多关于 AGI，也讨论 AI 安全。在座的都是企业家，对于企业而言，虽然也很关注 ROI，其实最近有好多的这个记者朋友也都在问我，关于最近的大模型的价格战怎么看？</p><p>我当时回复说，智源研究院本来就是全力开源，免费的给整个社区、产业界在使用。我想请教一下诸位，对于这个近期大模型的价格战的怎么看？大模型还是需要有非常持续地投入，还在研发的过程，价格战是更有利于大模型的普及，还是实际上过于激烈的价格战并不利于企业的发展？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>这是很好的问题。最终如果我们把时间线拉足够长的话，最终会回归价值本身。</p><p>我自己有三个判断：第一，我们看算力投入，投入在推理上的算力在某个时间点之后，应该是可以显著超过训练的算力的。我觉得这个是一个标志，就是价值开始得到释放，前面用来训练的这些这个成本可以很大程度上被覆盖。</p><p>第二，从 c 端来说，推理成本可能会显著低于获客成本，商业模式和以前不会有本质区别。</p><p>今天 AI 在人类的工作流程占比还是很低的，可能是 1%。有了这两个东西之后，第三个因素是，也就是说，人做的事情要远远多于 AI 做的事情。所以我觉得最重要的第三个点是说 ，AI 本身做的事情比例，可能在会在某个时间点超过人做的事情。</p><p>到那个时候，就可能会产生新的商业模式，不像是今天在 b 端用 API 去打价格战，而是普惠的 AI，根据产生的价值来分润。</p><p><strong>王小川：</strong>我先说结论，价格战对于中国发展大模型，是特别好的事，我是积极看待的。</p><p>首先，价格战是好还是不好，得看是对单个的公司，还是对整个群体、整个市场。</p><p>价格战通常是市场行为，竞争导向，我觉得至少带来两个好的后果：第一，更多公司、更多人能用上大模型了。很多企业之前是不懂这个的，现在可以免费或者便宜的开始做 POC（试点），使用大模型，让大模型迅速普及，不管是个人还是很多企业就入场了。</p><p>第二，我们可以减少很多中间环节的浪费。我观察到，之前大家在恐慌的时候，因为不知道大模型为何物，很多企业但凡有点技术能力，都说我自己要训大模型，买卡，跑来找我们联合训练。明明是消费者、使用方，但都想转型成为一个大模型的供给方，做行业大模型，这会带来很多人才、资金和社会资源的浪费。</p><p>但在价格战，很多企业就开始清醒了，我干嘛非得去做 AI？我到底在干嘛？我的竞争优势在什么地方？他就会退回成为大模型的用户，消耗也会减少很多。没有价格战的时候，中国可能这个真的是这个上百上千个大模型在打，但其实我们不需要一千一万个大模型，如果市场分层能做好，企业做好自己，每家都能够受益，竞争力就能起来。&nbsp;</p><p><strong>王仲远：</strong>谢谢小川，非常鲜明的观点，我不知道张鹏赞同小川的观点吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_0d3aba87675e4bd5a48761b822cc1501@5783683_oswg503882oswg1080oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智源研究院院长王仲远</p><p><strong>张鹏：</strong>我基本上是赞同这个观点的。有人跑过来跟我们说，你们是这一轮价格战的发起方，我说这是子虚乌有。</p><p>在降价之前，我们秉持的就是：给用户带来最大的收益价值，用我们的技术、创新极低地降低大家使用技术成本，这是为了让技术能够更多普及，让更多人能够享受收益。</p><p>所以，在很长一段时间内，我们推出的这些模型价格都是行业极低的，那是因为技术能够确实能做到把成本释放出来，帮助大家把 ROI 算出大于 1 的数字。</p><p>当然，从宏观角度来讲，这对中国大模型产业肯定是有利的，有更多的人来使用大模型，会让大模型变成基础设施——就是非常便宜，随时就可以用，你不用去特别地计较在这个事情上投入多少，收益是什么。当真的有一天 AI 、大模型的能力变得像水电一样，企业可以有更好的发展态势。</p><p>这是我们一直在坚持做的事情。上个月 20 号，我们发的这个新模型，真的是把成本压到我们都不好意思跟大家报价的地步。以前大家报价都是 1000 token 多少钱是吧？几分钱，就没有比这个更小的单位了，人民币里就几厘，好像没法算了，那就把单位变成 100 万 token 多少钱，已经到了这样的一个地步了。</p><p>所以我是觉得这件事情对整体上大的是有好处，但是也要注意，不要过多地关注、宣扬这件事情。商业上，这件事情，肯定会牺牲企业的短期商业利益，这不是一个正常的商业逻辑，肯定是只能持续很短的时间，真正还回归这个最终的用户价值、生产力价值上。</p><p><strong>王仲远：</strong>大海，咱们在端侧的大模型会面临价格战的困扰吗？</p><p><strong>李大海：</strong>我们会看到端侧更早、更快落地的可能性。最近有一个机构做过一个调研，发现说全国 10 亿用户的手机的这个端侧的算力，差不多相当于 100 万片 H100，这是非常夸张数字。如果，这些不同的手机上的算力，能够被好好地利用起来，其实我们很多的应用就可以落地了。当然，现在的阶段，到未来，都需要端侧模型跟云侧模型好好的协同。</p><p>端侧有端侧的优势，它的优势是隐私性好、更可靠，但云上的模型肯定比端侧更强，所以怎么把端跟云协同好？这是我们跟所有其他的模型公司一起要去协作的事。</p><p>我也非常同意前面大家说的观点，我自己的看法是现在的价格战，多多少少还是有一些营销的成分在，但我相信未来一定会比现在这个还要便宜，并且大家都有利润，这才是健康的方式，并且这才真的能让千行百业的应用往下落地。</p><p><strong>王仲远：</strong>好，谢谢大海。其实想问的问题还有特别的多，但因为时间的关系，所以可能没办法全部都问完。在座诸位的企业跟智源其实都有非常深厚的渊源和关系哈。最后也还是想请各位 CEO 聊聊，对于智源大会有没有什么样的寄语？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>我记得应该是我们 2020 年的时候，开始开发「智源·悟道」模型。智源至少是亚洲地区我觉得最早投入，而且是 seriously 真的投入去做大模型的机构，这个是非常难得的，有非常领先想法。今天的转，整个视野也会更宽，不光是大语言模型，也做多模态、具身智能，智源大会也变成一个非常好的平台，能够让大家在上面交流，我们其实收益都很大。我也希望智源能够持续地成为全球领先的平台。&nbsp;</p><p><strong>王小川：</strong>其实智源应该叫中国大模型的「黄埔军校」，大模型的思潮、技术、资源都是从智源开始发展起来的。我上一家做的公司叫搜狗，比较早就和智源合作，搜狗搜索的数据也有用于发展大模型。到今天，中国大模型已经蓬勃发展了。</p><p>今天的智源有非常好的定位，因为咱们都是市场化的企业。在过程当中，企业既有技术的需求，也需要跟政府有连接，因此智源是处于中立的地位，有技术高度，同时又能得到政府信任，也是比较公平的智库的角色，这是有独特意义的，能够帮助我们更加快速健康的发展。</p><p><strong>张鹏：</strong>我们和智源很熟悉了，这么多年了。智源从最早定位成 NGO、一个偏研究新型研发机构，到今天真的是已经是国内甚至是国际上 AI 领域的一面旗帜，就像智源给「Flag」系列产品取的这个名字的本意一样，真的很好。我也可以看到，智源在这一次人工智能浪潮中，有非常大的、很好的宏观布局。我们也非常希望，跟智源能够长期在学术研究、落地应用、公共政策相关方面，继续保持合作啊。也祝愿这个智源大会越办越好。</p><p><strong>李大海：</strong>大模型这个领域变化非常快，但里面确实有一些事情，是商业公司没有动力和资源去做的事，我们非常期待在智源的撮合跟带领下，能够搭建起更好的平台，把需要做好的事情能够一起协作好。也祝愿智源每年的年会，像我们 AI 届的春晚一样，能够越办越好。</p><p><strong>王仲远：</strong>谢谢各位 CEO 对于智源大会美好的祝愿，那因为时间的关系，我们今天对话的环节可能就到到此结束，谢谢大家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_6d870789b2c04a8f9c60903c39b6b75b@5783683_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_9d511f5613cd4042877de5b543afb150@5783683_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨 MCN 机构利用 AI 一天生成谣言 7000 篇；特斯拉将于明年生产人形机器人；周鸿祎迈巴赫拍卖所得 990 万税后款已全额捐赠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2820327432178179?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 08:32:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>凌凯科技</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所 6 月 13 日披露，上海凌凯科技股份有限公司提交港交所主板上市申请，华泰国际为其独家保荐人。招股书显示，凌凯科技是中国化学合成行业的积极参与者，专注于制药、新材料和新能源行业。从财务表现来看，2021 年至 2023 年，公司收入分别为 1.35 亿元、2.16 亿元、4.85 亿元，年复合增长率为 89.7%；利润分别约为-3694.2 万元、-7115 万元、1.36 亿元。</p><h2><strong>TOP 3 大新闻</strong></h2><p><strong>MCN 机构利用 AI 一天生成谣言 7000 篇，预估每天收入 1 万元以上</strong></p><p>一 MCN 机构实际控制人王某某，通过具有语音交互功能的 AI 软件，说出关键词，自动在网络上抓取相关信息，生成几百到上千字的文本，并配上貌似和事件具有相关性的虚假图片，从而形成一段看起来信息量很大，实际上子虚乌有的内容。这些虚假文章被上传到多个网络平台，最高峰一天能生成 4000-7000 篇。经初步估算，每天收入在 1 万元以上。经查，王某某的行为构成传播谣言虚构事实扰乱公共秩序。（央视新闻）</p><p><strong>马斯克：特斯拉将于明年开始「限量生产」擎天柱</strong></p><p>特斯拉 CEO 马斯克当地时间 6 月 13 日在美国得州奥斯汀举行的年度股东大会上表示，特斯拉将于 2025 年开始「限量生产」Optimus（擎天柱），并于明年在自有工厂测试类人机器人。他预测，明年特斯拉将拥有「超过 1000 个，甚至数千个在运行的 Optimus 机器人」。（财联社）</p><p><strong>周鸿祎拍卖迈巴赫所得款 990 万元，扣除税费后全额捐赠</strong></p><p>6 月 14 日，360 宣布，360 集团创始人周鸿祎拍卖车款捐赠仪式已在北京举办，周鸿祎拍卖迈巴赫所得款 990 万元，在扣除税费后，已由其本人和购车者褚振亮名义，全部捐赠给王选关怀基金会。捐赠仪式上，周鸿祎介绍了卖车事件的初衷。他表示，如今国产车的制造工艺和能力都已经追平进口车，豪车应该被重新定义，他希望能通过卖车事件带动更多企业家支持国货，助推国产新能源车发展。「因为要买车的人太多，我决定发起一场拍卖，并且把拍卖的钱款全部捐给公益组织。」周鸿祎称，希望能和大家一起做好事，将流量变为能量，并通过公益组织传递出去。（北京商报）&nbsp;</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>飞书高层调整：总裁张楠卸任，将继续担任飞书顾问</strong></p><p>36 氪从多个独立信源处获悉，飞书总裁张楠（男）已于近日卸任。此次调整并未以任何正式通告官宣，仅在飞书内部小范围同步。有接近飞书的知情人士对 36 氪表示，张楠卸任主要出于个人原因。接下来，张楠将逐渐转为飞书顾问一职。张楠为字节跳动的元老级员工，于 2014 年加入字节跳动。2016 年下半年，他调任至西瓜视频担任总裁，直到 2020 年 3 月再调任飞书，担任飞书总裁，向谢欣汇报。</p><p><strong>外交部回应土方对我相关汽车额外征税：不符合世贸规则</strong></p><p>6 月 14 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。会上，有记者就土耳其对中国燃油及混合动力乘用车征收额外关税一事提问。对此，林剑表示，近年来，中土经贸合作快速增长，各领域的务实合作深入推进，助力土耳其经济社会的发展，为两国人民带来了实实在在的好处。土方加征关税的做法不符合世贸规则，与中土关系稳固发展的势头也不符合。（央视新闻）</p><p><strong>五粮液回应茅台酒批价下跌：目前公司批价稳定，但离站稳 1000 元/瓶还有距离</strong></p><p>今日酒价早间披露的最新参考价显示：飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2420 元下跌至 2230 元，单日跌近两百元。对此，五粮液投资者关系部门相关人士表示，这段时间白酒板块整体走势下行，近期板块调整主要因为茅台批价表现疲软再加上黄牛事件，反馈到资本市场上情绪比较消极，对整个白酒板块股价都有影响，特别是高端。茅台酒批发价格下跌是否会对公司有影响，该人士称，根据市场调研，目前公司的批价是稳定的。「短期来看，批价站稳 1000 还有一定距离，持续往这个目标前进。」（21 世纪财经报道）</p><p><strong>拉夏贝尔：公司已进入破产重整程序</strong></p><p>36 氪获悉，拉夏贝尔在港交所公告，公司已进入破产重整程序，公司及相关各方积极配合管理人有序推进破产重整工作。公司股份已于 2023 年 2 月 7 日上午九时正起在港交所暂停买卖，并将继续暂停，直至另行通知为止。</p><p><strong>古茗就与恋与深空联名致歉，将加强对门店的宣导</strong></p><p>6 月 14 日，古茗茶饮就与手游《恋与深空》联名事宜发布致歉声明。声明称，由于监管流程不完善，导致部分过程中的样品在工厂打样阶段被拍照泄漏。「在本次合作筹备中，由于我们监管不当给各位《恋与深空》玩家带来了不好的前置体验，我们深感抱歉。」古茗表示，将持续遵守「尊重 IP、尊重角色、尊重玩家」的合作原则，加强对门店的宣导，同时将严格甄别与核查相关账号及负面言论。（界面新闻）</p><p><strong>iOS18 上线关机按钮，新增音量键和电源键按压动画</strong></p><p>在 iOS 18 上，苹果优化了关机流程，iOS 18 控制中心界面新增了一枚电源快捷开关，点击后就会出现关机滑块界面，拖动滑块即可关机。除了关机流程的改进，iOS 18 控制中心还带来了更多个性化的定制选项。用户可以根据自己的喜好和需求，自定义控制开关和布局，包括调整它们的大小和位置。（新浪财经）</p><p><strong>特斯拉汽车（北京）有限公司召回部分进口 Model 3、Model S 和 Model X 电动汽车</strong></p><p>36 氪获悉，据市场监管总局消息，日前，特斯拉汽车（北京）有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。自 2024 年 7 月 1 日起，召回生产日期在 2019 年 1 月 12 日至 2024 年 4 月 26 日期间的部分进口 Model 3，Model S 和 Model X 电动汽车，共计 5836 辆。本次召回范围内部分车辆由于生产制造原因，导致驾驶员座椅占位功能异常，在车辆启动后且驾驶员未系安全带的情况下，座椅安全带提醒装置不能发出警示音和视觉警示，存在安全隐患。</p><p><strong>蔚来能源湖北公司增资至 20 亿</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，蔚来能源投资（湖北）有限公司发生工商变更，注册资本由 10 亿人民币增至 20 亿人民币。该公司成立于 2017 年 4 月，法定代表人为沈斐，由蔚来控股有限公司全资持股。</p><p><strong>贾跃亭：FF 近期和多家国内主机厂洽谈合作和零部件采购方案</strong></p><p>36 氪获悉，法拉第未来创始人兼首席产品及用户生态官贾跃亭在微博透露，FF 计划在美国本土化生产大众放量车型，近期已经在和多家国内主机厂洽谈合作和零部件的采购方案。贾跃亭表示，目前正在全力推进战略投资者的融资事项，在资金到位后，希望可以尽快签订首批大规模的零部件采购合同，并支付预付款。</p><p><strong>「优选一等座」票价出炉：比一等座贵超三成，多趟京沪高铁车次已售罄</strong></p><p>查询铁路 12306 App 发现，6 月 14 日及 15 日，部分上海虹桥站往返北京南站的车次上新了「优选一等座」选项，但部分车次已售罄。以同车次的折后票价计算，优选一等座票价较二等座票价贵 130%，较一等座票价贵 37%，较商务座票价便宜 28-30%。致电铁路 12306 客服，接线人员表示目前「优选一等座」只有复兴号动车组有，但没有具体的线路。旅客如有乘坐优选一等座的需要可以在 12306 上自行查询。（澎湃新闻）</p><p><strong>深圳能源：公司副总裁孙川辞职</strong></p><p>36 氪获悉，深圳能源公告，孙川因工作变动辞去公司副总裁职务。辞职后，孙川将不再担任公司及公司控股子公司任何职务。</p><p><strong>宝钢股份：终止分拆子公司宝武碳业至创业板上市</strong></p><p>36 氪获悉，宝钢股份公告，基于目前市场环境等因素考虑，为统筹安排宝武碳业业务发展和资本运作规划，经与相关各方充分沟通及审慎论证后，公司决定终止分拆所属子公司宝武碳业科技股份有限公司至创业板上市并撤回相关上市申请文件。</p><p><strong>多家银行理财产品提前终止</strong></p><p>近期，多家理财公司相继出现旗下理财产品提前终止现象，引发市场广泛关注。数据也显示，今年前五月提前终止的理财产品数出现了同比增长。多位业内人士表示，理财产品提前终止属于常见现象，在净值化时代背景下，理财产品提前退场或是理财公司适应净值化管理的一种方式，对此投资者应理性看待。（中国基金报）</p><p><strong>机构：华为鸿蒙超越 iOS 成中国第二大操作系统</strong></p><p>根据研究机构 Counterpoint Research 发布的最新数据，华为鸿蒙 HarmonyOS 在中国市场的份额由 2023 年一季度的 8% 上涨至 2024 年一季度的 17%，iOS 份额则从 20% 下降至 16%，华为鸿蒙 HarmonyOS 在中国市场首次超越苹果 iOS，成为中国第二大操作系统。（财联社）</p><p><strong>境内首批沙特阿拉伯 ETF 获批</strong></p><p>境内首批投资沙特阿拉伯市场的 ETF——华泰柏瑞南方东英沙特阿拉伯 ETF（QDII）今日正式获批。产品采用互挂的投资方式，即通过直接投资南方东英沙特阿拉伯 ETF，实现对富时沙特阿拉伯指数的紧密跟踪。这也是华泰柏瑞与南方东英继恒生科技 ETF、东南亚科技 ETF 之后，在跨境互挂 ETF 领域的又一次强强联合。资料显示，富时沙特阿拉伯指数囊括了超 50 只沙特大中型上市公司，覆盖金融、原材料、能源、通信等沙特代表性板块，充分反映地区整体增长潜力。（每日经济新闻）</p><p><strong>出于安全考虑，微软将推迟发布「召回」功能</strong></p><p>微软当地时间 6 月 13 日公告称，一种由人工智能驱动的追踪电脑使用情况的功能「召回」（recall）将由广泛适用于 Copilot+ PC 的预览体验转变为未来几周首先在 Windows Insider Program 中提供预览体验。并在得到反馈后，将这一功能提供给所有 Copilot+ PC。微软称，这一发布模式的调整是为了确保体验符合质量和安全性的标准。「召回」功能可跟踪网页浏览和语音聊天，创建存储在电脑中的历史记录，以供用户搜索。（界面新闻）&nbsp;</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>阿里通义 Qwen2-72B 成美国最新测评榜单中排名最高的开源大模型</strong></p><p>36 氪获悉，图灵奖得主、Meta 首席 AI 科学家杨立昆联合 Abacus.AI、纽约大学等机构推出全新的大模型测评基准 LiveBench AI，并公布首个测评榜单。阿里云通义千问 Qwen 系列共有 7 款模型进入榜单，分别是 Qwen2-72B、Qwen1.5-72B、Qwen1.5-110B、Qwen1.5-7B、Qwen1.5-4B、Qwen1.5-1.8B、Qwen1.5-0.5B。其中，大模型 Qwen2-72B 成为排名最高的开源大模型，是前十榜单中唯一的开源大模型、唯一的中国大模型。&nbsp;</p><p><strong>华泰证券：苹果中国区有望接入国产大模型，AI 多模态有望加速发展</strong></p><p>36 氪获悉，华泰证券研报显示，相较于 AI 产品的体验创新，苹果 AI 应用更多的意义在于：1.基于本地化数据，苹果 AI 可以真正做到以用户为中心，无缝集成至用户日常使用的体验中，或将深度改变用户的 AI 使用习惯，AI 相关应用的渗透率有望提升；2.基于苹果强大的生态体系，不同硬件间的数据可实现无缝链接，同时兼顾隐私保护，预计将提升 AI 功能使用体验，AI 应用的使用频次及使用时长有望持续提升。</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>「轻舟智航」完成数亿元 C 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，中高阶智能驾驶解决方案提供商「轻舟智航（QCraft）」宣布完成数亿元人民币 C 轮融资。本次融资由中关村科学城公司和翠湖基金联合投资，资金将用于持续强化已量产交付的智能驾驶功能体验，打造平台化的产品体系和标准化的交付流程，加速中高阶智驾方案的大规模量产上车等。</p><p><strong>「瑞龙外科」获 3 亿元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，手术机器人企业「瑞龙外科」近日完成 3 亿元人民币 B 轮融资，由无锡国联（旗下国联通宝、锡洲国际及扬州经开新兴产业基金）、渶策资本共同领投，King Star Med LP 和老股东 LongRiver 江远投资跟投。本轮融资将加速模块化手术机器人产品的商业化，及公司国际化。</p><p><strong>「赛桥生物」获近 2 亿元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，赛桥方舟（深圳）生物科技有限公司（赛桥生物）近期完成近 2 亿元规模 B 轮融资，本轮融资由本草资本领投，弘盛资本跟投，老股东水木创投、腾业创投、昌发展和深圳天使母基金持续加注。本轮所募集资金，将加速新质生产设备的商业化进程。&nbsp;</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><p><strong>极核发布 AE4、AE4i 等新品</strong></p><p>36 氪获悉，在极核新品发布会上，极核正式发布了超感运动产品系列新品——电摩车型 AE4 以及电动自行车型 AE4i，还正式公布了极核电动产品矩阵「MEGA CITY」，共涵盖 5 大产品规划矩阵。同时，EZ 系列的开山之作 EZ3i 也在发布会上亮相，该产品预计将于 7 月正式上市。&nbsp;</p><h2>AI 图谱</h2><p>特斯拉擎天柱限量生产，机器人的 ChatGPT 时刻要来了？</p><h2>WOW 人类</h2><p>新青年试验场，体验派聚集地，那些让你瞳孔放大的「WOW 人类」。&nbsp;</p><p>在央美毕业展上合理"发疯"是一种怎样的体验？央美实验艺术系，据说是全国最难考的艺术类专业，这里汇集了一群最反常规的年轻人。6 月，「WOW 人类」栏目跟进了几个实验艺术系学生的毕业作品制作，不出意料，他们的精神状态真的很美丽。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>曾园棋</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTI3NF9UTm9qc0NqNkN2cFhUcmQ1N3JaMjUtRHBRdXJKdlI3eUtHdmN0ZlBxTGxiRW1qclRTcUh1MmktUWpsdS1iY0Q3XzZJeUljYUFxUkdkR29qM0pNZ1RhYU9wMzYtLTRsU2pjRlRDS1lIdGFVY05xSUFmNl8zQ05EUEUxR0ZHU1MwTjRtZXpISHlTbXluV1VLVWN0M0dncHJuNEdCZjNBWEEyWFFQM1B3fn4%3D&amp;chksm=69561e085e21971e2a9ee890290690f18ae695be131a4af8fb484fae58000d97988dc78f9233&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0615WYG7WvmLaUCfAtOrK4ky&amp;sharer_shareinfo=13c3c99e80ff587a6cd4e6c467a95002&amp;sharer_shareinfo_first=13c3c99e80ff587a6cd4e6c467a95002#wechat_redirect">「36 氪」（ID:wow36kr）</a>，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪李洋：风流一代｜WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819573459913218?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:46:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大会在北京郎园 station·仓酷顺利举办。WAVES 是浪潮的意思，也正是当下年轻人勇于追梦，敢于创造精神的缩影。此次 WAVES 大会聚焦四大板块：理想与现实、科技与人文、探索与深耕、传统与变革，每一个板块都指向年轻人关注的热议话题。都说人生是旷野，但是实践发现人生更像是海面，时而风平浪静、波光粼粼，时而巨浪滔天、风浪不止。Waver 们没有在浪潮中随波逐流，而是靠自己的力量迎浪而上。</p><p>36 氪作为一家和创投行业共同成长起来的商业媒体，一直和那些年轻的血脉一起探索边界、洞察未来。此次峰会，我们聚焦于创投，但又不止步于创投，我们和不同领域的人一起谈感想，和不同年龄的人聊未来，共创多元场景下的创投 party，打造商界独一无二的视听盛宴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2134" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_dac501ac71314b2d950dc7c8c4911a05@848520502_oswg1188943oswg3200oswg2134_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席内容官 &nbsp;李洋</p><p><strong>以下是李洋女士的演讲实录，经 36 氪整理编辑：</strong></p><p>今天站在这里，我想和各位聊聊的主题叫作：风流一代。这是贾樟柯导演最新的作品。不久前结束的戛纳电影节中，这部电影在放映后获得了长时间的掌声。它的拍摄周期超过 20 年，从 2001 年北京申奥成功一直到 2022 年结束。影片讲述了一个时代从高光走到落幕，其中的年轻人成于时代、困于时代、也被弃于时代。</p><p>接受采访时，贾樟柯说：「充满活力的年代可能已经过去了。」54 岁的他看到了时代走向沉重的一面。的确，相比于那个国门初开、以启山林的时代，今天的我们生活在一众秩序之下。绝大多数人在忙碌的生活里各自奔波，沿着世俗、家庭、外界划定好的轨迹在向前走。年轻人看上去似乎不那么有活力了，内卷不动、愤而躺平。甚至很轻易的，就能被贴上「垮掉的 90 后」、「凋零的 00 后」这样的标签。若将视角聚焦到商业世界，也有无数人诟病这一代创业者充满「生意思维」，不再仰望星空。那么，中国的「风流一代」真的过去了吗？</p><p>此刻，我们真切地看到，年轻的一代已经走进了新时代商业世界的中心。从象牙塔、从实验室、从互联网大厂的普通工位、从最普通的奶茶铺走进创业场。我站在各位年轻的创业者、投资人、创作者、科学家的面前，仍想称你们为「风流一代」。</p><p>「风流」两字最古老的意思是「风流云散」，是一种没有包袱、飘逸自由的状态。而这正是这一代年轻人最不同于父辈、祖辈的一点。正如与贾樟柯同为第六代电影导演的王小帅曾经所言，「没有所谓第七代导演，因为后来者没有共性」。</p><p>得益于互联网所带来的信息获取便利性，以及整体性消费升级的复合红利，使得这一代年轻人在物质上更充裕的同时，也成为新中国成立以来，从生长环境到心理状态都全新的一代。如果说，使命感、责任感之下的创新、创业更像是回答一场时代的考试，那我相信，处在更自由状态下的科技、文化、商业、艺术的探索，更可能构成一幅想象力无限的图画创作。</p><p>在 WAVES 大会举行前，我们对此次 Under 36 的获奖者进行过一次调研。调研发现，其中有超半数的投资人「一年中有半年」漂泊在海外。而 AI 领域的创业公司几乎从创办之初就已将目光置于全球市场。在中国这片土地上，已经诞生了 day one 就已是跨国界的商业公司。</p><p>36 氪一直以来引以为傲的一点是：我们是一家伴随着年轻一代创业者、或者说「创新精神」一起成长起来的公司。我们相信，善待、鼓励、支持、褒奖年轻人是一家创新媒体的应有之义，也是一种始终面向未来、信仰未来的姿态。今晚，是属于你们的舞台。最后，对于那些「风流一代」不在的人，请不要忘记那句诗，「俱往矣，数风流人物，还看今朝。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「讨薪」560 亿美元，马斯克会继续 all in 特斯拉吗？｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2818907903085060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 17:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在阵阵欢呼和掌声中，舞台上的马斯克兴奋地手舞足蹈，不断感谢支持者们，仿佛重回 2019 年特斯拉上海超级工厂投产后，他在交车仪式上起舞的时刻。</p><p>这一幕发生在今天的特斯拉股东大会上。会议上，主要讨论有关特斯拉 12 个议案的投票结果，其中 5 项议案通过，分别为：</p><ul><li>任命詹姆斯·默多克、金巴尔·马斯克为Ⅱ类董事，任期三年</li><li>在不具约束力的基础上批准高管薪酬咨询</li><li>将特斯拉注册地迁往得克萨斯州</li><li>向马斯克授予 2018 年经股东大会审议通过的 100% 基于业绩的股票期权</li><li>任命普华永道会计师事务所为特斯拉独立董事。</li></ul><p>前四项议案通过，都增强着马斯克对特斯拉的掌控力。尤其是 2018 年的股票期权激励高票通过，直接将马斯克「按」在了特斯拉掌舵人的位置上。</p><p>2018 年，特斯拉董事会为马斯克拟定了一份薪酬方案，只要马斯克达成所有目标，就能得到价值 558 亿美元的股票期权。但在今年 1 月，特拉华州衡平法院判决薪酬方案失效。</p><p>马斯克曾宣称，如果投票权不能增加到 25%，他将选择在「特斯拉之外的地方制造东西」。薪酬方案通过后，将直接为马斯克增加约 9% 的股票期权，投票权增至 22%。</p><p>与此同时，将特斯拉注册地迁往得克萨斯州，马斯克有机会在不改变股权架构的情况下，进一步增加投票权。</p><p>此外，特斯拉董事会人数共 8 人，将詹姆斯·默多克、金巴尔·马斯克两位马斯克的亲信任命为Ⅱ类董事，则将继续加强马斯克对特斯拉的控制。</p><p>在股东大会上，马斯克还花了近一个小时总结特斯拉的过去和未来。</p><p>他表示，特斯拉正在开发三款新车型，其中包括一款 Robotaxi 车型，并努力开发 2 万美元以下的车型。</p><p>在超充网络方面，特斯拉今年将投资 5 亿美元部署充电站，「任何地图未覆盖的地方，都将安装特斯拉超充桩」。</p><p>技术研发方面，特斯拉新一代自动驾驶的技术安全性已超过人类，车辆自动驾驶功能可在大部分路段应用，每周使用时间从 10 小时提升至 50-60 个小时。因此，特斯拉车辆闲置时能像网约车一般自主接送乘客，马斯克预计，其中产生的收入将远超车辆价格。</p><p>此外，特斯拉今年将解锁 HW3.0 的全部能力。目前，特斯拉正在开发 HW5.0，其功率约为 700-800 瓦，性能是 HW4.0 的十倍，预计 18 个月后推出。一个对比是，HW4.0 的性能是 HW3.0 的 3-8 倍。</p><p>明年，上千个 Optimus 机器人将在特斯拉工厂投入使用，它们能通过观看视频学习并执行任务，还能与人类直接交流。据特斯拉测算，Optimus 机器人的市场规模将达到 25-30 万亿美元。</p><p>不过在这场洋溢欢乐气氛的股东大会到来之前，特斯拉的大部分股东们却是焦虑的。他们担忧，如果马斯克无法得到 2018 年薪酬方案，他将离开特斯拉。</p><p>在此之前，特斯拉董事长 Robyn Denholm 在股东信中，呼吁股东们支持高额薪酬方案，只有给予马斯克更高的股份，才能激励他继续为特斯拉创造价值，否则马斯克可能会离开。</p><p>「在股东大会前的投票中，几乎都支持马斯克。」36 氪汽车接触的所有特斯拉散户股东，都如此回答。</p><p>股东大会的投票结果已经敲定，特斯拉散户股东们能够松一口气。但他们的忧虑中也折射着，对马斯克而言，特斯拉并非不可或缺。</p><h2><strong>薪酬方案通过，但不代表生效</strong></h2><p>薪酬方案是此次股东大会的关键，直接影响着马斯克是否继续愿意在特斯拉工作。</p><p>马斯克本人对此次会议投票也极为重视。在股东大会举办之前，他曾多次在社交平台转发动态，鼓励股东投票支持。</p><p>方案通过并不容易，这要求赞成人数比例超过 50%，于是，一场持续数日的拉票行动展开了。包括特斯拉汽车业务高级副总裁朱晓彤、自动驾驶负责人 Ashok Elluswamy 等特斯拉高管及股东，纷纷在社交平台转发动态，期望获得大小股东们的支持。</p><p>国内的各大社交平台、视频网站也出现了大量支持者，他们通过券商发送的邮件链接，或者付费数美元委托券商投票。</p><p>「特斯拉能取得今天的成就离不开马斯克，如果反对，就是和自己的股票过不去。」有人解释道。</p><p>与之相反的是，多个特斯拉机构投资者投出了反对票。</p><p>持有约 950 万股特斯拉股票的加州公务员退休基金表示，这一薪酬方案过高，严重稀释了股东的持股例。此外，该奖励并不是用于特斯拉的持续盈利能力，而是针对短期增长。特斯拉第八大股东挪威主权财富基金则担忧薪酬总规模、股权稀释、绩效触发结构等问题。</p><p>最终，关于薪酬方案和特斯拉注册地转移的两项议案，都以较大优势通过。</p><p>这一切根源来自一次法院判决。2018 年，特斯拉身陷产能地狱，董事会为了激励马斯克工作，为其拟定了一份价值 558 亿美元的薪酬方案。但在今年 1 月，特拉华州衡平法院判决薪酬方案失效。</p><p>该方案共有 12 个阶段的股票期权目标，每阶段期权占特斯拉截至 2018 年 1 月 21 日总流通股数的 1%。特斯拉的市值每增加 500 亿美元，马斯克就能获得相应阶段的期权，只有 10 年内特斯拉市值超过 6500 亿美元，马斯克才能解锁全部期权。在此之前，他不能从特斯拉领取任何薪金、奖金或其他股票奖励。</p><p>负责审理此案的法官凯思琳·麦考米克认为，薪酬方案的拟定存在不合理之处，比如代理声明将关键董事描述为独立董事，并省略了薪酬方案的审批流程细节。此外，参与薪酬委员会的不少成员是马斯克的亲密好友，因此马斯克有可能主导薪酬拟定的过程。</p><p>审后文书记载了薪酬方案生效的办法——证明薪酬方案的审批流程透明无误，酬劳合理。因此，薪酬方案在公开、透明的情况下再次通过大多数股东的批准，是马斯克得到薪酬的唯一解。</p><p>尽管此次股东大会通过了薪酬方案，但仍存在一定不确定性。</p><p>汇业律师事务所合伙人王小敏认为，马斯克能否得到 558 亿美元的总薪酬，除了相关法院的裁决有效之外，不排除是否还需符合其他法律规定或监管机构的要求。另外，薪酬方案的达成与最终的实际执行是两码事。</p><p>特斯拉董事会的代理声明也指出其中风险：「即使公司股东投赞成票重新批准了 2018 年 CEO 绩效奖励，也可能无法完全解决这个问题，因为无法预测特拉华州法律将如何处理股东投票结果。」</p><h2><strong>争取到了马斯克，但特斯拉已在竞争深海区</strong></h2><p>2004 年，马斯克以董事长与产品设计师的身份进入特斯拉，就已揭示了两者的关系——双方从来不是互相依附。</p><p>除了特斯拉，马斯克还同时管理着五家公司的事务，包括太空探索技术公司 SpaceX、脑机接口公司 Neuralink、人工智能初创公司 xAI 等。</p><p>马斯克曾表示，他将时间切分为五分钟为单位安排工作日程，每天工作约 17 个小时。高强度工作下，2021 年 1 月，马斯克达成了特斯拉国产 Model Y 发布，以及「猎鹰 9」号火箭携带 143 颗衞星成功发射两项成就。</p><p>而在收购推特、成立 xAI 后，更多的公司管理任务，则进一步分散着马斯克留给特斯拉的时间。</p><p>上周，SpaceX 重型火箭「星舰」以及飞船集成系统第四次试射成功，首次实现海面软着陆，这意味着，SpaceX 已具备飞船和助推器重复使用能力，能大幅度降低太空运输成本。在此之前，SpaceX 重型火箭试射均以失败告终。</p><p>而上月底，xAI 完成了 60 亿美元融资，跻身一线大模型公司。xAI 表示，这笔资金用于将首批产品推向市场，建设先进的基础设施。</p><p>「就算没有我，特斯拉也有美好的未来。」面对股东大会一位观众的提问，马斯克如此说道。</p><p>但当下的特斯拉，不能失去马斯克的领导。</p><p>2023 年，特斯拉发起多轮降价措施，并首次投放广告以增加销量。尽管当年营收同比增加 19%，创下其营收纪录，但是长期降价以及较多的营销费用压缩了利润，其营业利润同比下滑 35%。</p><p>而进入 2024 年，降价及优惠政策已难以提振特斯拉销量。特斯拉 2024 年一季度财报显示，特斯拉全球销量为 38.7 万辆，环比下降超 20%，同比下降 8.53%。汽车总营收 173.78 亿美元，同比下降 13%。</p><p>更重要的是，全球市场环境风向扭转，包括奔驰、通用、福特等车企宣布推迟电动车开发计划，削减了电动车产量。中国市场的小米 SU7、极氪 001 等后起之秀，则挤占特斯拉的市场空间。乘联会数据显示，今年 1-5 月特斯拉国内零售销量为 21.90 万辆，同比下滑 0.4%。</p><p>特斯拉作为新造车公司，曾引领全球新能源汽车市场的发展，但其较慢的产品更新频率，让其在中国新能源汽车市场竞争中渐渐吃力。特斯拉 Model3 距离其面世已过去 8 年，即使是最年轻的 ModelY 也已推出 5 年时间。</p><p>特斯拉也注意到这一点，去年末推出了 Model3 焕新版。懂车帝数据显示，去年 12 月至今年 5 月，特斯拉 Model 3 销量仅两个月份实现同比增长，最高增幅 33%，另外四个月的同比跌幅为 9%-62%。</p><p>在更新迭代以半年计算的中国新能源汽车市场，特斯拉走出销量困境的方法，或许只有推出一款受到消费者认可的新车型，而这需要马斯克在产品和市场上投入更多精力。</p><p>特斯拉曾定下一个宏伟的目标，成为世界上最有价值的公司之一，并加速世界向可持续能源转型。</p><p>在议案得到多数股东支持后，有人在社交平台询问马斯克，是否愿意让特斯拉成为世界上最有价值的公司，他的回答是「YES"。</p><p>看起来，马斯克已有足够动力，带领特斯拉走出竞争深海区。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报丨三大指数尾盘拉升；CPO 持续强势！大金融板块集体走高；智能电网板块活跃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819372104878594?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 17:10:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日开盘，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.26%，深成指低开 0.31%，创业板指低开 0.03%。</p><p>电网设备板块继续走强，长城电工、北京科锐 2 连板，豫能控股、中辰股份 20cm 涨停，久盛电气、和顺电气涨超 10%，三晖电气、煜邦电力等跟涨。</p><p>消息上，深圳市发展和改革委员会 13 日发布《深圳市支持虚拟电厂加快发展的若干措施》。提出到 2025 年，全市源网荷储一体化发展取得显著成效，建成具备 100 万千瓦级可调能力的虚拟电厂，逐步形成年度最大负荷 5% 左右的稳定调节能力。《措施》还提出，强化换电基础设施响应能力，支持存量换电站开展功率拓扑改造。提升车网双向互动能力，扶持一批车网双向互动典型示范项目。经评审后对于具备 V2G 功能的充电设施给予单个企业最高不超过 500 万元支持。</p><p>人形机器人概念大幅走弱，北特科技触及跌停，力星股份、五洲新春、贝斯特、鸣志电器等多股跌超 5%。</p><p>消息上，特斯拉 CEO 马斯克当地时间 6 月 13 日在美国得州奥斯汀举行的年度股东大会上表示，特斯拉将于 2025 年开始「限量生产」Optimus，并于明年在自有工厂测试类人机器人。他预测，明年特斯拉将拥有「超过 1000 个，甚至数千个在运行的 Optimus 机器人」。</p><p>地产股震荡反弹，冠城大通涨停，凤凰股份、卧龙地产、中洲控股、华远地产、中交地产等跟涨。</p><p>东莞证券认为，4 月底至 5 月中旬房地产板块及个股的向上修复行情更多是政策优化提振市场信心，带来估值修复。后续板块将可能再度储力上行。第二波的向上修复行情将可能是地产行业基本面逐步修复，政策成效逐步兑现带动。而第三波向上修复行情将可能需要上市房企整体业绩及盈利能力改善来带动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_93feb6b6555c4d3d903acd5a454e53a4@6069528_oswg97644oswg828oswg1544_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>CPO 概念异动拉升，剑桥科技涨停，新易盛续创历史新高，东田微大涨 10%，中际旭创、源杰科技、天孚通信、铭普光磁等多股涨超 3%。</p><p>银河证券表示，预计全球光模块市场 2024 年整体收入增长率将达到 27%，主要得益于 400G 和 800G 数通光模块的需求扩大，特别是来自英伟达、谷歌和亚马逊的订单需求对收入增长起到了关键作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_c95de9ebe63f4febb70ce995d78f5f84@6069528_oswg105087oswg828oswg1528_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>CRO 概念股震荡走低，泰格医药跌超 9%，万邦医药、康龙化成、药明康德、阳光诺和等跟跌。</p><p>白酒股持续低迷，贵州茅台跌 1.7% 股价创年内新低，今世缘、泸州老窖、舍得酒业跌超 2%，五粮液、迎驾贡酒等跟跌。</p><p>消息上，飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2420 元下跌至 2230 元，单日跌近两百元。原箱的飞天茅台的批发参考价也从前一日 2695 元/瓶跌至 2550 元/瓶，单日跌超百元，下跌速度较前几日加快。</p><p>午间休盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.37%，深成指跌 0.33%，创业板指跌 0.74%。</p><p>大金融板块集体拉升，香溢融通涨停，海通证券大涨 6%，首创证券、国泰君安、信达证券、方正证券等跟涨。</p><p>猪肉等养殖业板块探底回升，民和股份、巨星农牧、正虹科技、牧原股份等纷纷拉升。</p><p>天风证券研报显示，本轮周期供应断档期已在近期加速体现且本轮猪价上涨并未结束，周期高度景气周期持续性大概率超预期。重视预期差，再次强调重视此轮猪周期的景气度。</p><p>智能驾驶概念股异动拉升，光庭信息触及 20cm 涨停，万集科技涨超 10%，兴瑞科技、金溢科技、高新兴等纷纷走强。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_d300eaa98b5a4714904038a29f6ca59a@6069528_oswg93415oswg828oswg1478_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>贵州茅台尾盘翻红，成交额超 80 亿元，此前一度跌超 2%。</p><p>BC 电池概念股震荡拉升，时创能源涨超 10%，罗博特科、中科云网、钧达股份、宇邦新材等涨幅居前。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体上涨，沪指涨 0.12%，深成指涨 0.5%，创业板指涨 0.76%。全市场共 2683 只个股上涨，2400 支个股下跌，全市场今日成交额 8481 亿元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构预警：三季度光伏产品价格或将持续下跌 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819143222905093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>「今年全球光伏新增装机预计增速放缓，将同比增长 0%-12%，预计装机量在 469-574 GW 之间。」</p><p>6 月 12 日，在新能源研究机构 InfoLink Consulting 上海光储峰会上，该机构资深光伏分析师赵延慧发布报告，对于今年的全球光伏市场需求给出保守预期。</p><p>赵延慧指出， 2023 年全球光伏市场需求处在成长周期，实现爆发式成长，年增幅高达 65%。但在高基数增长之下，需求面临供应压力、库存堆积、政策变动等潜在因素影响，2024 年组件需求增长规模面临挑战，乐观预计或有 12% 增幅，同时，悲观情境下预计可能面临 0% 增幅，她也对 2025 年进行展望预测，预计约有 8-9% 增幅。</p><p>国内市场方面，由于电网承载力受限、分布式光伏入市政策的不确定性等影响，赵延慧表示，今年国内分布式光伏市场面临着很大的压力，下半年分布式需求量很有可能会出现萎缩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="885,629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_638f1b5ec9f34417a9203bf3e3ec7e7a@594936739_oswg87966oswg885oswg629_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：InfoLink Consulting</p><p>市场需求增速的放缓，也让光伏市场的供需关系面临考验。InfoLink Consulting 光伏分析师杜加恩分析指出，2024 年全球光伏市场的供过于求达到一个新的顶点，以「该年最小产能环节」与组件需求模拟测算，2024 年全球光伏产能是组件需求的 2.5 倍。</p><p>市场高度供过于求的背景下，目前光伏行业正陷入激烈的价格战。6 月 11 日，协鑫集团董事长朱共山在 SNEC PV+第十七届（2024）国际太阳能光伏与智慧能源（上海）大会上演讲时表示，截至目前，硅料、硅片、电池、组件四大环节，基本上跌破现金成本，全产业链集体承压。</p><p>杜加恩表示，目前光伏全行业盈利水平均处于低位，尤其是硅片、电池环节面临严重亏损。由于一线组件企业多数掌握拉晶/切片制备能力，因此硅片环节的专业厂家在低获利时代面临着存亡挑战。</p><p>同时杜加恩预测，三季度国内光伏产业链四大环节的价格还将持续下跌。四季度，硅料、硅片、电池三个环节的价格将出现一定回升，而组件价格则考虑到竞争格局或将有机会呈现小幅下探的趋势。</p><p>光伏企业应该如何面对市场供过于求和技术的快速迭代？杜加恩建议，头部企业应积极拓产研发，在同质化的竞争中寻找「短期无法取代」的差异化布局与产品，将优势雪球越滚越大。 而专业化、二线企业由于较难具备改变行业发展的能力，应抓紧市场最前沿实时动向，不要错失任何可能机会。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>短租管理平台 Guesty 准备上市、蚂蚁链获得 20 亿人民币增资、冰鲸科技获 Pre-A+轮数千万元融资 ｜PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819407347173895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:49:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜冰鲸科技获 Pre-A+轮数千万元融资</strong></p><p><strong>大公司动态｜蚂蚁链获得 20 亿人民币增资</strong></p><p><strong>海外市场｜短租管理平台 Guesty 准备上市&nbsp;</strong></p><p><strong>行业政策｜北京：重点建设国家网络安全产业园，积极谋划国家数据安全产业园</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>冰鲸科技获 Pre-A+轮数千万元融资</strong></p><p>近日，冰鲸科技完成数千万人民币 Pre-A+轮融资，公司成立于 2020 年 8 月，初期聚焦音视频内容创作者、极客用户，正逐步向家庭用户拓展，为其提供消费级私有云解决方案。据了解，冰鲸科技创始人潘鑫磊曾任职于智位机器人，负责建立开源硬件社群和极客 DIY 项目，产品覆盖智能硬件和机器人周边，包括控制器，平台与传感器系列。</p><p>早在 2021 年，冰鲸科技就通过海外众筹网站发布了面向极客群体的硬件产品 ZimaBoard，这是一款定价百美金的微型服务器。当时，潘鑫磊在 Reddit 中发现，有一群来自互联网公司的 Geek 开始搭建家庭服务器，并将个人数据和应用从云平台迁移回到家庭服务器上。CasaOS 从应用管理层切入，用户可以一键通过指令在自己的家庭服务器上部署开源的私有云，安装从智能家居的设备管理到流媒体的影音各种应用程序。潘鑫磊解释，早期在 Discord 社区玩家的帮助下，冰鲸科技得以将 CasaOS 的系统和功能共建起来。CasaOS 不需要用户学代码和复杂配置。只需要几步点击，就可以搭建影音服务器，个人数据备份或者一个智能的爬虫。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>蚂蚁链获得 20 亿人民币增资</strong></p><p>蚂蚁链是蚂蚁集团的科技商业化板块，依托自身的科技创新和行业实践，聚焦区块链、隐私计算、物联网、安全科技、云原生等前沿科技，致力于为千行百业数字化进程，提供扎实领先的数字技术解决方案。目前蚂蚁数字科技拥有蚂蚁链（AntChain）、蚁盾（Zoloz）、鲸探（Topnod）、mPaaS、SOFAStack、鹊凿、碳矩阵等具有代表性的创新技术产品及诸多行业领先应用，覆盖金融、政务、互联网、IP 版权、贸易、工业制造、航运物流等多个领域。近日，蚂蚁链获得 20 亿人民币增资，投资方未披露。</p><p>2022 年，工信部中国信通院、隐私计算联盟主办的 2022 隐私计算大会上，正式发布了信通院第六批「可信隐私计算评测」结果，吉利数科、蚂蚁链、银联、京东科技等 34 家头部企业的相关隐私计算平台共同获颁「可信隐私计算」评测证书。</p><p><strong>华宝新能发布两款家庭绿电新品</strong></p><p>近日，华宝新能推出两款新品——DIY 小型家庭绿电系统、Smile 光伏瓦家庭绿电系统。近年来，在全球传统能源向绿色能源加速转型的背景下，作为家庭绿电的核心场景，家庭全场景绿色能源转型也迎来了快速成长期。传统家庭绿电行业长期面临高昂的成本、复杂的安装过程以及系统整合不统一等痛点。一套传统家庭绿电系统通常需要约 5 万美元，安装过程繁琐，周期长，涉及多项审批流程。此外，市场上其他厂商提供的解决方案往往是各自独立的组件拼凑，难以形成真正的一体化服务。这些问题极大地限制了家庭用户对绿电系统的接受度和普及率。</p><p>华宝新能此次家庭绿电系统搭载了全栈式智能家庭绿电管理技术，光伏功率从 500 瓦到 50000 瓦，储能容量从 1 度电到 100 度电，零售价位从 1000 美金到 10 万美金不等。其中 Jackery Navi 2000 产品系统光伏功率覆盖 800 瓦到 1600 瓦，电池容量可在 2 度电到 10 度电之间平滑扩容，以满足不同家庭的多样化用电需求，其 Jackery Navi 2000 的应用场景更加广泛，包括阳台、庭院、车库及便携式户外活动等。截至目前，华宝新能的产品服务已覆盖全球 40 多个主流国家及地区，全球累计销量超过 400 万台。公司官网独立站高达 21 个，并已进驻全球近 10,000 家知名零售渠道。</p><h2>|海外市场</h2><p><strong>短租管理平台 Guesty 准备上市&nbsp;</strong></p><p>近日，短租物业管理平台 Guesty 的 CEO Amiad Soto 公开表示，公司已接近盈利，并有足够的资金储备，计划在未来 12 至 18 个月内进行 IPO，以筹集资金进行更多收购扩张。今年 4 月，Guesty 刚刚完成了 1.3 亿美元的 F 轮融资。</p><p>据悉，Guesty 总部位于特拉维夫，主要为 Airbnb、Vrbo、Expedia、Booking.com 等短租平台提供物业管理服务，联合创始人兼首席执行官 Amiad Soto 表示：「随着人们生活、工作和旅行等方式的改变，传统酒店和短租公寓之间的界限变得模糊。房东、房产管理人和酒店品牌都在不断适应这一新现实。过去几年，短期租赁市场迎来了一批新的客户，其中包括对体验和服务有着较高要求的传统酒店客户。」</p><p><strong>自如在成都成立投资公司，由香港公司全资持股</strong></p><p>6 月 11 日，自如投资有限公司在成都正式成立，注册资本为 10 亿人民币。该公司的法定代表人为刘秋实，其经营范围包括资产管理服务、采购代理服务、业务培训、融资咨询服务、信息咨询服务以及社会经济咨询服务等。根据天眼查 App 的信息，自如投资有限公司由自如香港公司 Ziroom Limited 全资持股。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>西部首个鸿蒙生态创新中心落地成都</strong></p><p>据成都发布官微消息，6 月 12 日，鸿蒙生态（成都）创新中心揭幕仪式在成都锦江软件园隆重举行，蓉深产业合作再添成果。</p><p>活动现场，成都锦江区发布开源鸿蒙产业政策，西部首个鸿蒙生态创新中心揭幕，全国首个鸿蒙生态产业园区正式挂牌，中软国际、润和软件、软通动力、诚迈科技等 20 余家开源鸿蒙生态伙伴达成共建。&nbsp;</p><p><strong>北京：重点建设国家网络安全产业园，积极谋划国家数据安全产业园</strong></p><p>6 月 5 日，北京市政府副秘书长许心超在数字安全高层论坛暨北京网络安全大会开幕式上宣布，北京市将致力于完善数字安全相关政策规划，打造一个优势互补的产业集聚区，重点建设国家网络安全产业园，积极谋划国家数据安全产业园。&nbsp;</p><p>此外，北京还计划大力发展京津冀网络安全产业集群，以构建一个引领全国数字安全产业发展的新型空间载体。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国移动主导实现 SPN IETF 国际标准新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821841012787457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 10:24:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，中国移动集团有限公司联合华为等多家公司在 SPN（Slicing Packet Network，切片分组网络）领域标准取得关键进展，实现首个 SPN 段路由 RFC9545 标准在 IETF（Internet Engineering Task Force，互联网工程任务组）正式发布。未来，中国移动将继续与华为等公司协同合作，推进 SR-TP 标准发展，为 5G/5G-A、算力网络等提供更加高效、稳定的网络传输服务，加速数智化进程。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科数测与固源科技收购签约仪式在无锡经开区举行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821842255366400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 10:12:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中科星图官微消息，6 月 15 日，子公司中科数测与固源科技收购签约仪式在无锡经开区举行。固源科技是国内模糊测试领域的龙头。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江省海港集团与三一集团签署战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821837542656261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 10:01:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据三一集团官微消息，三一集团党委书记、董事长，三一重工董事长向文波一行到访浙江省海港集团、宁波舟山港集团。浙江省海港集团党委书记、董事长，股份公司董事长陶成波与向文波进行了座谈，并共同见证双方签署战略合作框架协议。向文波表示，希望双方在港口低碳化、自动化等方面开展更广泛的合作，实现互利共赢。陶成波表示，希望双方以此次签约为契机，加强沟通衔接，发挥各自优势，促进业务落地，拓展合作领域，共同助力世界一流强港建设和企业高质量发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪海鸥上市厄瓜多尔</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821815459694849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 09:39:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据比亚迪官微消息，比亚迪面向厄瓜多尔正式推出新一代主流代步车比亚迪海鸥（当地命名 BYD SEAGULL）。目前，比亚迪已在厄瓜多尔推出了汉 EV、元 PLUS、海豚、唐 EV 等多款新能源车型。截至目前，比亚迪在厄瓜多尔乘用车市场已经建立了 5 个销售点，并计划在 2024 年内将销售网点扩展至 10 个。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>总投资 85.9 亿元，海口集中开工保障性租赁住房等 14 个项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821782879406338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 09:12:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据海南广播电视总枱消息，海口市 2024 年第二批重大项目集中开工仪式在海口江东新区举行，共 14 个项目开工，总投资 85.9 亿元。开工的 14 个项目涵盖产业发展、基础设施、公共服务、旅游文化等领域，包括滨海浴场、海口骑楼历史文化街区博爱路保护修缮项目、高端医疗器械生产加工基地、国际医疗康养中心等。其中，作为公共服务类之一的海口江东新区起步区保障性租赁住房项目总投资 2.85 亿元，建成后主要为符合条件的新市民、青年人等群体供应小户型、低租金的租赁住房。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中核光电与隆基绿能签署钙钛矿晶硅叠层太阳能电池合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2821778438621696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-16 09:01:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中国核电消息，6 月 14 日，SNEC 第十七届国际太阳能光伏与智慧能源（上海）大会暨展览会期间，中国核电旗下中核光电科技（上海）有限公司与隆基绿能签署钙钛矿晶硅叠层太阳能电池合作协议。本次合作是隆基绿能与央企能源集团在新一代清洁能源技术领域的历史性合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首笔科技创新贷款已发放，激励金融机构更大力度投早投小投硬科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820814330219014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 17:52:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[人民银行 6 月 14 日消息，首笔科技创新贷款近日已发放，后续其他贷款将陆续投放，精准支持科技型企业。专家表示，科技创新再贷款加速落地，有助于引导金融机构加强对科技创新和科技型企业的服务，做好科技金融大文章，撬动更多社会资本投入科技创新。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部证券高层调整：总助赵英华分管资管、研究业务，殷涛升任财富管理部总经理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820873362753795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 17:40:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从业内获悉，近日西部证券资管、研究、财富管理业务迎新一轮人事任命。具体看来，继 4 月资管分公司总经理赵英华升任公司总裁助理后，公司内部于近日再任命其分管资管和研究所业务。同时，西部证券原财富业务总经理殷涛升任公司总经理助理、财富管理部总经理，将分管财富管理业务。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞：手机上大模型技术合作已经在持续对接开展中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820857252628745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 17:24:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞在互动平台表示，科大讯飞一直在为多家手机厂商提供智能语音和多语种技术服务，讯飞星火大模型发布后，关于手机上大模型技术合作已经在持续对接开展中，具体合作细节受保密协议限制，不便透露。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>数据更稳更实，金融支持实体经济质效提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820807270893824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[专家表示，5 月融资总量平稳增长，信贷结构持续优化，利率水平维持低位。当前信贷增速虽然受到去年较高基数和一些短期扰动因素的影响，但节奏更加均衡，对经营主体支持「实」的成分进一步得到体现。总体看，金融支持实体经济质效提升。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基绿能：Hi-MO 9 市场表现超预期，储备订单规模超 5GW</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820805772446217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:38:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 14 日，在 SNEC 第十七届（2024）国际太阳能光伏与智慧能源（上海）大会暨展览会上，隆基绿能副总裁佘海峰介绍，自首次发布以来，Hi-MO 9 组件在手订单量接近 1GW、储备订单量超 5GW，约 7 成储备订单来自欧洲市场。「客户对 Hi-MO 9 组件的信心及目前给予我们的订单，远超公司预期。原本我们计划 2025 年在全球供应 10GW 左右的 Hi-MO 9 产品，但按目前市场释放的积极信号看，我们有可能要加大产能投放以满足快速增长的市场需求。」（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>张勇：哪吒 8 月将发布一款新车，9 月大批量交付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820801095682566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:27:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[第十六届中国汽车蓝皮书论坛」6 月 14 日-16 日在北京举行。哪吒汽车 CEO 张勇透露，今年下半年将重新发布哪吒品牌。此外，8 月将发布一款新车，9 月大批量交付。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望：目前全行业总体来说对复产扩产比较谨慎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820798127426053?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:24:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新希望日前表示，公司判断现在是能繁母猪去化的低点，后续进一步大幅去化的可能相对比较小了。可能头部企业的能繁母猪数量还在扩张，但也并不代表全行业在扩张，还是要看农业部的数据，更能代表全行业。但目前全行业总体来说也比较谨慎，且前几年的长期亏损，也才刚刚在最近几个月有所弥补，大家对复产扩产都还比较谨慎，更多还是通过一些肥猪延迟出栏、二次育肥、外购仔猪育肥，做一些短期操作来争取更多获利，但真正大规模的补母猪还是不多。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望：近期猪价回暖帮助公司盈利有明显改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820786354047489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:12:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新希望日前表示，近期猪价回暖确实帮助公司盈利有明显改善，公司 5 月份整体已实现 2.5 亿—3 亿元左右的盈利。当然这些还是未经审计的，最终以后续发布的半年报为准。关于 6 月份盈利，首先养猪这一块自身成本肯定还在下降，但具体能实现多少盈利，还是要看猪价的增长。根据目前上旬的整体猪价看，可能盈利还是会比 5 月份好一些。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2023 年我国医疗器械流通市场规模达 1.36 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820783320664320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 16:09:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国物流与采购联合会今天发布《中国医疗器械供应链发展报告（2024）》。根据报告，随着「健康中国」战略的不断深化，人民生活水平的不断提升，以及我国人口老龄化、多元化医疗服务需求的不断增长，我国医疗器械产业持续保持稳步发展态势。2023 年，我国医疗器械工业市场规模达 1.18 万亿元，同比增长 10.28%，流通市场规模达 1.36 万亿元，同比增长 6.25%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长三角超级环线高铁列车今日首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820744681277960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:56:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 15 日，中国铁路上海局集团有限公司第三季度列车运行图正式实施。新图中，长三角超级环线高铁列车当天上午迎来首发，这也是首条跨越长三角三省一市的环形高铁列车，「轨道上的长三角」新增一条环形「走廊」。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光大证券：围绕电力体制改革，持续推荐电网板块</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820743201720576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:50:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，光大证券研报认为，我国电力体制改革持续推进，在此过程中电网建设亦不断加速。国家能源局《关于做好新能源消纳工作，保障新能源高质量发展的通知》提出加快电网建设、推进系统调节能力提升和源网协调发展、电网平台及电力市场推进优化配置、强化新能源消纳目标及监管。随着新能源大规模并网，我国配套电网建设需求持续上升，因此从投资角度来看，电网方向仍是最优选择。其中，配电网及其数字化建设将是未来几年内的重点，特高压及主网环节也具有较强的业绩确定性；此外，电力设备出口受益于海外需求高景气，趋势亦持续向好。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英伟达开源 3400 亿参数模型 Nemotron-4 340B</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820750648330761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:35:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 6 月 14 日，英伟达开源 Nemotron-4 340B（3400 亿参数）系列模型。据英伟达介绍，开发人员可使用该系列模型生成合成数据，用于训练大型语言模型 (LLM)，用于医疗保健、金融、制造、零售和其他行业的商业应用。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深汕比亚迪汽车工业园二期实现达产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820748345494025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从深汕比亚迪汽车工业园获悉，该园二期整车项目已达产，每天产量达 750 辆。（深圳特区报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重庆巫山红椿风电二期项目试运行成功</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2820739394062848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-15 15:31:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中国电建官微消息，近期，由中国电建承建的重庆巫山红椿风电二期项目试运行成功。巫山红椿风电二期项目位于重庆市巫山县邓家土家族乡，总装机容量 40 兆瓦，由中国电建所属水电九局承建。项目试运行成功，标志着各项里程碑节点目标圆满完成，正式投产发电。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>