<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>宝马董事长齐普策：百年历史不是负担，让我们真正知道怎么造车</title>
      <link>https://36kr.com/p/3457927896143241?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 18:35:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「109 年的历史不是负担，而是让我们真正知道怎么造车。」9 月 5 日，宝马新世代 iX3 发布后，宝马集团董事长齐普策面向媒体直言。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔驰为转型电动车 CLA 祭出 866 公里的长续航标准后，豪华兄弟公司宝马，没有甘于落后。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宝马电动新时代车型 iX3 于 9 月 5 日在慕尼黑全球首发，&lt;strong&gt;明年面向中国市场推出长轴版。&lt;/strong&gt;作为一款中大型纯电 SUV 车型，CLTC 续航来到 920 公里，搭载 108 度大圆柱电池，具备 10 分钟充电 372 公里的超快充能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_143372c519c24991b5392417eec3c810@16862410_oswg427799oswg800oswg533_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;宝马新世代 iX3，图：官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而作为对比，国内造车当红产品小米 YU7 的最长续航为 835 公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;身处电动化竞争风暴中的德系豪华品牌，正在奋力推出转型之作。而从核心的几个电动力指标来看，这些传统豪强似乎没有示弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了高性能大圆柱电池打底，宝马新世代 iX3 的长续航水平，还来自于新的驾控系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，这个控制中枢叫做宝马驾控超级大脑（Heart of Joy），可将动力传动系统与驾驶动态功能融合，实现响应延迟低于 1 毫秒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更重要的是，这套驾控系统还能实现高效能量回收。据宝马工程师介绍，98% 的日常制动都可以通过能量回收完成。也就是说，宝马 iX3 车主的日常行车当中，几乎大部分时间用不到车辆刹车系统，只在 2% 的工况下，才会触发刹车部件介入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，这套驾控系统还支持柔和刹车，在 36 氪对宝马新世代 iX3 的实车体验当中，停稳时相当自然，几乎做到无感刹停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这或许也是宝马虽然身处竞争风暴，也没有急于效仿其他外资品牌，为中国市场推出「特供车型」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「目前没有做专供中国的车型，不是因为不能，而是我们认为时机不对。」宝马集团董事长齐普策说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他认为，宝马不可被复制的优势是，「体验」定义宝马，「所有的技术和设计细节经过系统整合，协力创造完整的用车体验」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时用全球的生产体系和产业资源，兑现产品承诺。例如，在中国市场，与阿里巴巴、华为、DeepeSeek、Momenta 等合作，实现智能化能力增强，实现座舱数字交互和城区领航辅助驾驶的主流水准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与亿纬锂能、宁德时代等电池厂合作，于 2024 年底，在沈阳生产基地启动大圆柱电池包试生产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，齐普策也表示，宝马新世代&amp;nbsp;iX3 长轴距版已经是「中国化」最深的宝马。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据介绍，除了智能追平，宝马新世代 iX3 还针对中国典型路况与驾驶偏好，对底盘与悬架系统进行了专属调校优化；舒适性方面，轴距加长超 100mm，提升后排腿部空间，专属后排座椅由上海团队精心开发，座垫加厚加长，确保长途乘坐舒适性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了比肩头部电动车企的电动力性能，宝马新世代 iX3 的另一个亮点，还在于自研的近距离投影平视显示技术，替代传统仪表盘，可将信息投射在纳米涂层风挡玻璃下部的黑色涂层，提供大面积、4K 级超清晰、远视野、偏光墨镜无影响的显示效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新世代 iX3 在外观设计上，以经典元素致敬 1960 年代 BMW 1500 车型，保留经典双肾格栅、天使眼大灯及 SAV 车型典型比例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，从整车配置来看，国内的中大型 SUV 已经在舒适性和家用定位上，形成了水桶性优势。冰箱、彩电、大沙发，几乎成为行业标配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宝马&lt;strong&gt;新世代&lt;/strong&gt;iX3 凭借公司在电动和科技的底蕴，支撑了产品的核心能力，但想要在中国市场实现爆发式破局，依然需要深度运营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对中国车市激烈的竞争，齐普策表现出了长线耕耘的态度，其认为，宝马在全球市场占有率是 3.2%，因此，「我们只需要 3.2% 的目标客户懂我们就好了，剩下的 97% 我们慢慢聊。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「新世代会兑现我们的所有的产品承诺，不管是中国还是全球，相信我们依然会有一席之地。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;以下是宝马集团董事长接受媒体访谈实录，略经编辑：&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：第一，现在不少消费者买电车先去看新兴纯电品牌，很多消费者觉得传统豪华品牌的纯电信任度低。宝马怎么面对这个问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二，咱们目前在中国还是全球车进行加长和微调这种模式，会不会像有的德系友商那样，做一款中国的专属车型，甚至反向出口到全球？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;齐普策：&lt;/strong&gt;买车终究需要买安心。有一些车型的优势是动力强、数据好，客户会选择他们是可以理解的。但汽车产业极其复杂，宝马给客户提供最创新、系统集成最好的产品。109 年的历史不是负担，而是让我们真正知道怎么造车。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们也有稳健的经营模式，能保证长期质量和零配件供应。我们的产品在设计、软件、系统集成有承诺，不会轻易过时，二手保值率也高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不能说传统企业就没有创新力，我们悠久的历史证明公司可靠、产品安全。目前，我们在全球市场占有率是 3.2%，我们只需要 3.2% 的目标客户懂我们就好了，剩下的 97% 我们慢慢聊。新世代会兑现我们的所有的产品承诺，不管是中国还是全球，相信我们依然会有一席之地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前没有做专供中国的车型，不是因为不能，而是我们认为时机不对。宝马很重视中国的平台，也很看重中国供应商和制造商的能力，中国客户在系统集成方面有独特的需求。新世代 BMW&amp;nbsp;iX3 长轴距版就是「中国化」最深的宝马。随着新世代车型的推出，其「中国含量」将前所未有地高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：新世代 BMW&amp;nbsp;iX3 落地中国，是否标志着中国市场从销量贡献者向技术输出者转型？宝马在开发中国专属座舱和驾控体验时，有没有获得关于中国消费者核心的洞察？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;齐普策：&lt;/strong&gt;我们已经深耕中国市场超过 30 年，在沈阳有全球最大的生产基地，有北京、上海、沈阳、南京四大创新基地，还有三家软件开发公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们很中国，了解中国客户所思所想，知道中国市场竞争激烈。中国主机厂和庞大的供应网络，在全球范围都很有影响力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们在中国、为中国进行研发，大大提升了自身能力，还和中国供应商和合作伙伴协力共创。比如新世代的电芯供应商就是亿纬锂能和宁德时代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：是不是可以说宝马和中国几十年的合作又升级了？这么多年深耕于中国，是否为令人尊重的百年品牌注入一些新的 DNA？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;齐普策：&lt;/strong&gt;我认为未来全球化水平还会进一步提高，这是品牌和技术进步必然会推进的，宝马也会越来越全球化。从核心价值观来讲，宝马懂得怎么造出来驾驶有乐趣、安全、可靠的好车，这就是我们全球的打法，也是我们的价值观，历久弥新。德国工程能力结合中国零配件供应以及全球品牌打造，形成全球的组合。新世代将奠定下一步全球化的基础。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>老铺股价为何跟不上金价？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3457814365918854?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 16:55:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;陈思竹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;黄绎达&amp;nbsp;张帆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金价狂飙下，老铺黄金交出了堪称「满分」的答卷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 20 日，老铺黄金发布 2025 年中期业绩公告：2025 上半年，老铺黄金实现营收 123.5 亿元，同比增长 251%，经调整净利润更是大涨 290.6% 至 23.5 亿元。在国内黄金饰品消费疲软的当下，老铺黄金的销售却颇为亮眼：其上半年销售业绩达 141.84 亿元（含税收入金额），同比增长 249.4%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，老铺黄金的好业绩并未迅速催化二级市场上的大涨：除业绩发布当日 8.84% 的涨幅外，接连几个交易日，老铺黄金股价都呈下跌态势。截至发稿，老铺黄金报 783 港元/股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;实际上，于 7 月 8 日创下的 1108 港元/股的历史最高价后，老铺黄金持续回调。近两个月，累计下跌 17.45%，市值缩水超 500 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得关注的是，上半年业绩同样呈现双位数增长的蜜雪集团，其市值却也从 6 月 4 日的 2336.55 亿港元下降至 1545.05 亿港元，近两个月股价跌超 25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，为什么年内一度领涨港股的热门个股的业绩和股价会出现「背离」情况？老铺黄金的奢侈品故事又是否还能奏效？&lt;/p&gt;
  &lt;h2 label="一级标题" style=""&gt;&lt;strong style="color: rgb(66, 133, 244); font-size: 1.25em; font-family: &amp;quot;Segoe UI&amp;quot;, &amp;quot;Lucida Grande&amp;quot;, Helvetica, Arial, &amp;quot;Microsoft YaHei&amp;quot;, FreeSans, Arimo, &amp;quot;Droid Sans&amp;quot;, &amp;quot;wenquanyi micro hei&amp;quot;, &amp;quot;Hiragino Sans GB&amp;quot;, &amp;quot;Hiragino Sans GB W3&amp;quot;, FontAwesome, sans-serif;"&gt;01 古法黄金，老铺的一片天？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;老铺黄金上市以来，可谓风光无限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2024 年 6 月上市，老铺黄金从最初的 40.5 港元/股飙涨 20 多倍，成为港股年度涨幅最猛的企业之一，与泡泡玛特、蜜雪冰城并称为「港股新消费三姐妹」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这得益于其不同于传统金店的差异化定位。老铺黄金对自己的介绍是国内率先推广「古法黄金」概念的品牌，&lt;strong&gt;与其他金店「克重+工费」的定价模式不同的是，老铺黄金采用「一口价」的策略，打破了行业惯例，造就了品牌的差异性与「买涨不买跌」的认知。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;老铺黄金的定价策略亦是基于产品，与古法金结合彩宝、珐琅等材料的足金镶嵌产品之收入占比在逐年提高，2023 年足金镶嵌产品的收入占比已经达到了 56%。&lt;strong&gt;定价策略驱动下的产品结构表明，老铺黄金在引导消费者将关注的重点放在产品设计和文化内涵上，在加深品牌心智的同时，持续弱化金价对产品价格的影响。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="801,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_c768a87b260d4c0bbc0d1bbec1618b35@6076018_oswg8177oswg801oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：老铺黄金产品结构；资料来源：公司公告，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在门店选址上，老铺黄金也颇有讲究，只入驻于如 SKP、万象城等高端购物中心，抢占顶级商圈的稀缺铺位资源，是维护其品牌定位的重要手段。&lt;/strong&gt;数据显示，目前在中国排名前十位的高端商场中，老铺黄金已入驻 9 家。且与周大福们积极寻求下沉市场、快速开店的战略不同，为了保持品牌的稀缺感与神秘感，老铺黄金选择谨慎扩张，上半年仅新增 5 家门店，国内外共有 41 家门店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管门店数量较少，但其坪效十分客观。财报显示，老铺黄金上半年单个商场平均实现销售业绩约 4.59 亿元。在所有珠宝品牌中，老铺黄金在中国内地的单个商场保持平均收入、坪效均排名第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;奢侈品级的品牌定位也为老铺黄金带来了更高的用户粘性，并以实际行动推进了珠宝奢侈品的国产替代。&lt;/strong&gt;2025 年上半年，老铺黄金的忠诚会员增加 13 万名，总数达 48 万名。这些会员们带来了 68% 的营收，复购率高达 60%。且弗若斯特沙利文调研数据显示，老铺黄金消费者与路易威登、爱马仕、卡地亚、宝格丽等国际五大奢侈品牌的消费者平均重合率达 77.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在香颂资本董事沈萌看来，老铺黄金近年来业绩端的表现强劲得益于多方面因素，宏观上，国际金价的走高带动了黄金行情的整体情绪；&lt;strong&gt;中观上，老铺黄金、泡泡玛特等新消费产品，迎合了当前消费者更注重情绪价值的市场环境；&lt;/strong&gt;回归企业自身，&lt;strong&gt;老铺黄金所的高附加值产品以及饥饿营销手段，让市场看到了短期内的竞争优势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「消费类公司一般有两个竞争策略——成本优先或差异化竞争」，沈萌对 36 氪分析道，「蜜雪冰城凭借成本，向下挖掘盈利空间，形成自身的护城河。老铺黄金、泡泡玛特偏向于后者，提供情绪价值形成差异化消费，向上获得更多增量。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 还能「涨」动吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;关于近期老铺黄金股价的波动，有业内人士对 36 氪表示，或与 6 月的大规模限制股解禁有关。Wind 数据显示，6 月 28 日，老铺黄金有约 6905 万股股份解禁，占总股本 41.01%，且解禁股东中包括早起投资机构、创始人以及员工持股平台。市场会担忧集中减持，形成巨大抛压。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果投资者对于公司未来上涨预期足够强大，解禁并不足以抵消投资者的热情。」沈萌如是说，&lt;strong&gt;在他的观点中，限制股的解禁并不能构成老铺黄金持续走低的主因，&lt;/strong&gt;「港股新消费三姐妹暴涨更多源于其提供的情绪消费迎合了市场，但这种情绪并不足以支撑其长期稳定的发展。」因此，老铺黄金的长期投资价值还要基于其基本面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;老铺黄金业绩增长的核心动能，除了珠宝奢侈品国产替代催生的需求保持旺盛外，金价的成本支撑亦起到了关键作用。&lt;/strong&gt;尽管老铺黄金在弱化金价对其产品价值的影响，但也并不完全能割裂金价与产品定价的关联，基于当下对金价长期相对乐观的判断，「一口价」策略下消费者对其「买涨不买跌」的认知还将延续。&lt;strong&gt;因此，金价的大幅波动会在短期内加大投资老铺黄金股票的风险敞口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;通过新店扩张实现的渠道扩容，亦是收入增长另一大核心动能。&lt;/strong&gt;基于自身奢侈品的品牌定位，老铺黄金开店谨慎，以目前国内各店铺的分布，国内高端渠道的再扩容空间相对有限，因此出海是老铺黄金突破渠道天花板的关键之一，&lt;strong&gt;尤其是在文化相近的东亚、东南亚国家的新店扩张，是判断老铺黄金未来业绩增长的核心看点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;估值方面，老铺黄金在 8 月 20 日财报发布后，经历了一轮估值切换，好业绩兑现后成功将估值 PE-TTM 从之前的 80 倍水平消化到了 40 倍以下。当下老铺黄金的估值是否安全，则要从以下三个层次去看：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.估值切换后依然大幅高于传统金店，关键在于当下投资者对老铺的认知，是将其归类于符合 Z 世代潮流理念的新消费品牌，并非传统金店，因此给予其适当的估值溢价；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.老铺黄金年初至今的涨幅超过了 200%，在整个港股非必选消费品中排名第三，近期股价的持续调整，尤其是业绩发布之后股价依然在调整，包含了大量投资者的获利了结，即所谓的高切低，并与解禁后的抛售形成了负向共振；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3.在老铺黄金的估值中，依然要考虑宏观因素的影响，基于目前长期经济弱复苏的判断，对非必选消费这种顺周期题材相对不利，所以老铺黄金股价的短期调整也包含了宏观因素下板块轮动的影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;综上所述，对于老铺黄金业绩涨、股价跌的短期现象，是在投资者对其基本面整体看多的情况下，部分资金出于安全边际考量所做出的交易选择。进一步来看，短期的估值下杀反而有助于增厚老铺黄金的安全垫，为投资者的再进场打开了窗口。&lt;/p&gt;
  &lt;p data-pm-slice="3 3 []"&gt;*免责声明：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="js_darkmode__75"&gt;本文内容仅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="js_darkmode__75"&gt;市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250901/v2_16698b87cb5d418083a72ae9aa50eed6@394564713_oswg30030oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;关注获取更多资讯&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前字节产品设计师创业「AI 宠物」，再获数千万元融资</title>
      <link>https://36kr.com/p/3457639587779975?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 13:37:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王方玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一家公司选择做什么样的产品，很大程度是来自创始人个体情感、认知的延伸，AI 陪伴机器人公司「Ropet 萌友智能」充分体现了这个结论。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ropet 创始人何嘉斌 92 年生，已婚，职业经历跨越微软、百度、字节，创业又拿了不少钱。从世俗意义来看，他家庭美满，事业顺遂，朋友不少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可在这样看似成功的画像下，何嘉斌时常觉得孤独。&lt;/strong&gt;他将孤独形容为成年人的某种「弱时刻」，这种孤独不是因为独处，而是&lt;strong&gt;在某种社会压力下，为了不断得到认可，寻求成功，而衍生的麻木感。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如何抵御孤独？何嘉斌有他的方式，他会在午夜 11 点下班后，在地铁口喂流浪猫；也会特意买来四驱赛车玩具，送给儿时的玩伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;访谈时，何嘉斌也会带着一台 Ropet 设备，他取名为「布丁」。在我们对话的间隙，布丁会像小猫一样发出「嘤嘤」的声音，何嘉斌温柔地用食指做了一个「嘘」的动作，布丁便安静下来。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_5e12706ceb5a431cb9d648bab1192a3b@594936739_oswg645147oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;萌友智能联合创始人/CEO 何嘉斌 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当钢筋水泥的城市生活，让孤独的都市人群愈发需要精神陪伴，何嘉斌认为这是「Ropet」能发挥的情绪价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何嘉斌告诉《智能涌现》一个&lt;strong&gt;很「反常识」的设计理念，一般的机器人是为人服务，而 Ropet 则是模拟一个需要被照顾的生命体，通过被照顾，让用户得到抚慰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们发现，通过为另一个‘生命’付出，人们可以获得内心的满足感和治愈感。」何嘉斌说到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一个反常识的设计是，Ropet 不会「说人话」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 大模型风口下，让 AI 玩具开口说话成为一种潮流。但何嘉斌经过十几次调研后发现，对于 Ropet 的目标用户来说，&lt;strong&gt;和 AI 宠物对话的陪伴场景不成立——面对机器人，很多用户其实不愿意说话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「陪伴跟对话没必然联系。」何嘉斌解释道，「做一个有独特价值的硬件，并不来自大模型对话能力，而是如何让它更像一个真实的生物，有感知、应激反应。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于以上「反常识」的设计理念，由何嘉斌设计的 Ropet，外形设计也很像一只小猫，它采用了毛绒绒的表面材质，且保持温度在 39 度，通过内置的三个传感器感知人类触摸等行为，能给出相应的表情、声音等反馈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月初，Ropet 又一次在日本众筹网站 Makuake 上爆单。众筹首日实现了 2687 万日元（约合 130 万人民币）的众筹金额，在该网站的当日榜排名第一。现在已经完成近 5 千万日元的众筹规模。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_4db7af4b234741869c21dcaff362ef67@594936739_oswg806079oswg1080oswg886_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;日本众筹网站 Makuake 上，Ropet 实现了首日 2687 万日元的众筹金额。 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能涌现》独家获悉，&lt;strong&gt;「Ropet 萌友智能」已于近期完成数千万 A1 轮融资，由北京市人工智能产业投资基金领投，峰瑞资本跟投，指数资本担任独家财务顾问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「Ropet 萌友智能」由真知创投合伙人周玉黍发起创办，致力于打造属于未来的 AI 宠物。何嘉斌于 2023 年加入，担任联合创始人兼 CEO。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新一轮融资的当口，我们和何嘉斌聊了聊「孤独经济下，如何给都市人群做一款 AI 陪伴产品」，在产品设计、用户洞察层面，何嘉斌有诸多「反共识」层面的观察，以下为《智能涌现》和何嘉斌的对话，经编辑整理：&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;都市人群的孤独，未被满足的巨大市场缺口&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;你在之前的访谈中提过不少次泡泡玛特，Ropet 和泡泡玛特有相似之处吗?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;我们在做同样的一个大命题，叫做解决孤独的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;解决孤独的问题，是这个时代能做好产品的共性。&lt;/strong&gt;泡泡玛特是通过「无用」解决孤独问题，且商业化最成功的一家公司。这个部分是我们要去学习的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;你怎么理解「孤独」？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;孤独是当代人、尤其是在城市生活的人的一种共同状态。这种孤独并非简单独处，而是源于快节奏生活中，因过度向外追求，而导致的内心麻木和情感缺失。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年轻人在社会上打拼，工作压力巨大，会忽略掉一些情绪的东西。&lt;strong&gt;我以前在大厂工作的时候，常常忽略自己的感受，把很多情绪诉求藏起来，只是为了满足外界对我的期待，获得某种世俗意义上的成功。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但我会在某个临界点，突然意识到这种状态不对，很多朋友都劝我「松弛」一点。那时已经丧失了对爱的感受力，感到巨大的空虚和孤独。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这时候发现，治愈这种时刻最好的良药，就是养个宠物。在照顾和付出的过程中，获得满足感。Ropet 其实就在围绕这种弱时刻，提供更好的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;你前几段工作都是做功能性产品，现在做一个非常情感向的东西，这有难度吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;其实我一直在做非常情感向的东西，是有了这次机会，让我能够可以放开手脚来做而已。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我本科是在北京服装学院，曾经设计了一些很有意思的产品，例如共享 wifi 揹包，那个产品创意就是拉近人与人的距离，我在学校做过的大量的这种跨界产品的设计，都是为了解决社交问题、陪伴问题的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一次合伙创业在做卢卡 Luka 绘本机器人的时候，做的也是比较偏情绪价值的一个产品。只是说这种情绪价值是提供给孩子的。我做好玩的、可爱的东西的时候，会比较游刃有余，且做得很开心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但 Luka「用购分离」的产品属性，让我做的过程中会有点拧巴，&lt;/strong&gt;工具价值要说服父母才有销量，产品玩法要让孩子玩得开心才有粘性，好的设计其实一定程度上能平衡这个问题，但儿童早教硬件或多或少都会有这个问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到这次创业，我不需要再去妥协其他的一些商业思考，可以完全地去做一个提供情绪价值的、我自己喜欢的产品，可以让我更松弛的创造一些新东西。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_6100b1823b4a4bc78b26a25c317add76@594936739_oswg1006800oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;你和从 AI 大模型技术口出发做类似产品的创业者，出发点很不一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;是的，可能技术背景的创始人更多思考的，是当下 AI 能够带来什么新东西，大模型能否快速改变一个行业，商业化能否快速增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但我觉得最重要的一点是，产品需要有真实场景，用户是否喜欢。AI 当下只是帮助我们解决一些「小问题」，设计能解决大问题。产品有一定量、有真实场景和不错的粘性，以及用户大量「在场」的数据，AI 就会推动解决行业难题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;好的审美设计，能快速建立产品和用户的链接&lt;strong&gt;，Ropet 就是用户（特别是女性用户）一看就喜欢的设计。&lt;/strong&gt;我觉得我在这个赛道里面，对于设计、用户体验和用户审美这件事情是比较独树一帜的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人的浅意识会内化到公司经营决策和产品战略里，技术背景和设计背景的差异，会让产品完全不一样地生长。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;不会说话的 AI 宠物，半年卖出近万台&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;你担心它成为一个利基市场，教育用户会很漫长吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;我们没有特别关心教育用户这件事。人类对于养宠物的需求具有共性，我认为未来全年龄层和不同文化背景的用户，都可能通过养虚拟宠物来解决情绪问题，每个家庭都会拥有自己的 AI 机器宠物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是目前宠物机器人存在一些问题：缺乏好的设计，以及缺乏对心理学的研究和 AI 整合技术，去做有养成感和泛化行为的机器生物。如果能利用现有的技术手段和好的设计能力，重新构建一个更易养的宠物品类，那市场需求不是问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;所以 Ropet 的产品逻辑和宠物很像。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;是的。Ropet 的「内容」只有一个核心，&lt;strong&gt;就是我通过交付给用户一个能卖萌的机器人，激发用户照顾它的动力，&lt;/strong&gt;这个照顾是游戏化的过程，逐渐产生专属感和亲密关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宠物的核心逻辑也是这样，我养只美短猫，每天撸一撸它，喂它吃猫条，毛色越来越亮，它越来越亲我，建立亲密关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_f4155cea5f5a4825be3195f9fb5504f2@594936739_oswg663473oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;女性对于陪伴的需求，有什么特点？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;针对目标用户群 20-40 岁的都市女性，我们做了十几次调研，全球不同地区的用户。有 1000 多个样本的问卷，几十个用户深访。最重要的是我们还有 1000 多个真实用户持续使用产品，在数据上的真实反馈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们发现了一些非共识，例如对话。对于女性来说，&lt;strong&gt;和 AI 玩具、AI 宠物对话的这种陪伴场景不成立。&lt;/strong&gt;面对机器人，大部分时间她们不愿意说话，只有两种情况例外：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一种情况是，通过不断提问探索 AI 的边界在哪；第二种情况是工具属性，例如用户在旁边搜索知识，希望快速获取结果。&lt;strong&gt;这两个场景与陪伴和情绪问题的解决，并没有必然联系，更多的是新鲜感和实用性需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们得出的结论是，陪伴跟对话没必然联系。如果要做一个可爱的、有独特价值的硬件，一定不来自于大模型对话能力的赋能。这件事难的地方，有壁垒的地方，是如何让它更像一个真实的生物，具有生物感知能力、有应激反应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;Ropet 有感知和应激的反应，是怎么做到的？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;我们正在做的「宠物大脑」决策模型，是基于 Transformer 架构的端侧多模态模型（包含视觉和语音）训练的，主要功能处理用户的行为信息，并给出准确的情绪响应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个决策模型是 Ropet 专属的、也是核心的壁垒。如果创业公司只能依靠调用大厂的模型对话能力，壁垒薄，同质化会比较重。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;目前用户上手 Ropet 产品有门槛吗，能否在上手的第一时间就 get 到它的价值？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;是有一定门槛的。部分用户对于「陪伴机器人」有刻板印象，认为陪伴肯定要能无所不能地说话。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二个，产品定位是机器人，部分用户会默认你的产品可移动。所以这类用户可能不是 Ropet 的这个产品形态的早期用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也有中国用户是看到我们产品的宣传之后非常喜欢，托了国外的朋友在众筹网站下单（国内还未开售），最后历经千辛万苦等了 4 个月之后才拿到货。她们非常包容我们过程中产品的不完美，我们希望听取他们对产品的迭代建议，进一步去迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;对于目标用户，你们如何给他们营造一种好的使用体验?&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;先交付产品，收集用户对功能的反馈、期待以及和 Ropet 互动的有趣瞬间。然后引导大家在社群里把互动内容分享出来，帮其他用户更好地探索养成玩法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时也会给我们一些反馈，帮助我们我们更明确地迭代。我们现在在做的「大脑共创计划」就是很好玩的社群活动，用户之间会共创。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="993,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_c2f02ecff4e44f14bcb9940f987190c6@594936739_oswg920971oswg993oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△Ropet 社群分享 &amp;nbsp;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;有收到什么意料之外的反馈吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;有用户反馈说，在养了 Ropet 七天后有了自己的性格，取了名字，它也认识主人。中途机器意外损坏，数据被清零了，他会觉得自己好像缺失了些什么东西，希望能把数据还原回去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有用户会真的去跟 Ropet 过家家，在过家家过程中，让自己回到一个童年状态，她会把这个过程每天都分享出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从这个现象来看，用户真的会对它投入感情、付出行动，最后产生情感的牵绊感，把它当成孩子去养，有点超乎想象。Ropet 可能还没有像猫和狗那么智能，但它只要稍微有一些智能的表达，用户就会有很强的情绪的获得感。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;市场处于非共识阶段，不会烧钱刺激销量&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;这款产品从展示版本到用户版本，有哪些主要的更新和提升？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;用户版本中增加了从领养、取名、设定睡眠周期和性别，到七天后养成性格等功能。此外，还加入了更多细节设计，比如用户可以通过手势控制 Ropet 安静下来，避免打扰他人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些更新让产品从一个展示产品转变为真正具有主体性的「小宠物」，让用户从领养到照顾到养成专属感和性格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;Ropet 为什么会选择优先在海外销售，后在国内？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何嘉斌：我们希望 Ropet 作为全球市场的产品，先通过海外市场收集不同国家和地区用户反馈，作为第二代产品的迭代方向。国内市场我们一直有在布局，预计今年 11 月我们会做一个国内版本的发布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;所以你们不会烧钱去刺激销量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：现阶段量的意义不大，&lt;/strong&gt;应该是在真实的市场需求下卖出去的量，而不是通过营销砸钱和补贴出去的量。我觉得这类产品是没有办法通过烧钱在前期补贴出来的，至少说 AI 陪伴品类我觉得很难，它还是处于需要探索用户真实需求和快速迭代产品的阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个阶段，量不是最重要的。你的量只要达到了一个临界点，就已经可以足够收集需求和迭代产品，进入到一个上升螺旋，可能它只需要 1 万台到 2 万台的量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们会根据核心用户每天使用的数据反馈，去快速迭代这个产品，让它的粘性更高。我们设定了三个北极星指标：一个是高开机率，第二是高互动率，第三个是低退货率。这三个指标对于这个产品来说都非常关键的，缺一不可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;Ropet 产品有后付费收入吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;我们还在探索。Lovot(日本的一个宠物机器人品牌）60% 的营收来自于持续付费用户，因为它粘性很强。如果这个产品有粘性，它的想象空间才可能会大。所以能看到，后付费不一定是来自于说话消耗大模型 token，可能来自于其他方面，例如产品的配饰、保险费、售后服务费、软件升级付费等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;你会担心和大厂，比如泡泡玛特、迪士尼的竞争吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;分阶段吧，我觉得现在行业发展还处于一个非常早期的阶段，需要更多的参与者进入去探索和教育市场，有大玩家入局，对行业来说是有帮助的。所以我们并没有惧怕大厂会对我们的市场造成侵蚀，还没到那个阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们也会主动去寻求和一些 IP 厂商去进行合作，大家不是泾渭分明地在做这个事儿，会有很多交集。而且 Ropet 的产品设计是「不说人话」，这和很多 IP 方的需求很契合。很多 IP 就是不说人话的，比如皮卡丘，另外&lt;strong&gt;IP 厂商也担心「说人话」的体验不好，让 IP 形象受损。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;Ropet 的产品在今年 CES 亮相后，市面上也出现很多仿品，外形高度相似，你怎么看这些产品，担心他们抢走市场吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;我们其实不太担心，他们的产品如果没有完整的、统一的设计理念、产品思路支撑，快速迭代产品体验，其实也卖不了多少量。核心还是在产品体验的竞争，而不是外观和概念。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_24f3816456334f748208dc7388fc8e74@594936739_oswg759857oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;对于 Ropet 第一代产品，你预期销量是多少？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;我们今年的目标是小几万台的量。然后明年的目标是 10 到 15 万台左右的销量。当这个品类一年能做到 10 万台的量，我觉得他就已经跨越一个非常大的 milestone 了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》：&lt;/strong&gt;这 10 万台都会来自你所说的「核心用户」吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何嘉斌：&lt;/strong&gt;对，根源还靠产品力来获得核心用户。产品要做到真场景，提供真情绪价值，有不错的开机率、互动率和复购率，���然会形成传播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这背后需要品牌运营和产品运营的持续发力。既要打造高的品牌定位、调性；也要有产品的快速迭代，拉黏性，这两块需要有战略定力，不要那么着急铺渠道。包括投资人也非常能理解我们在做什么，愿意看到我们能扎扎实实地把这个陪伴产品做到「击穿」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到了这个时间点，需要有能沉下心的资本和团队，能把产品打磨出价值，不然 AI 陪伴硬件的泡沫会非常大，它可能仅仅只是个风口而已。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OOgOk_lDl5ORQa8QqZTjzg"&gt;「智能涌现」&lt;/a&gt;，作者：王方玉，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>前豆包大模型市场负责人创业，GEO 服务商「PureblueAI 清蓝」获千万级种子轮融资，丨涌现新项目</title>
      <link>https://36kr.com/p/3457618008921735?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 13:11:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邓咏仪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_93966850d3ac4fa391b610695e0fc998@2057308263_oswg691240oswg900oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;创始人兼 CEO 鲁扬&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一句话介绍&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;用自研模型替代人工「猜测」，提供端到端的营销 Agent 服务，为企业主生产更容易被 AI 推荐的营销内容，监测模型答案效果，增加品牌露出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，「PureblueAI 清蓝」也正式完成第一轮融资，蓝色光标（股票代码：300058）与英诺天使基金联合领投，水木清华校友种子基金跟投，投资金额达千万元人民币。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;团队介绍&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;创始人兼 CEO 鲁扬：毕业于清华大学中文系，拥有 20 年市场营销经验。他曾是前字节跳动火山引擎市场总经理和豆包大模型市场负责人，经历了 AI 大模型从技术研发到市场推广的全过程。此外，他还曾担任销售易市场副总裁、京东云市场公关总经理等职务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联合创始人兼 CTO 王立新博士，博士毕业于中科院、清华大学博士后。曾任字节跳动高级算法专家、东源投资首席科学家，有着丰富的机器学习和大模型应用的经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联合创始人兼 COO 邹郢路，曾任浙文互联 AI 营销产品「好奇飞梭」的负责人，所开发的营销 Agent 产品服务于国内车企等众多企业。此外，他还曾担任蚂蚁集团国际事业群技术专家，从 0 到 1 参与了印尼 TOP1 数字钱包「DANA」的开发。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;产品及业务&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;如今，用户从传统搜索转向 AI 问答的新趋势，营销的战场也随之转移。据 Gartner 预测，到 2028 年，传统搜索引擎的流量将有 50% 被 AI 搜索取代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 AI 的「黑箱」特性——答案采信规则不公开，这让传统依赖人工经验的 SEO 方法论失灵，这具体体现在：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;效果不可预测：同样的方法，优化「咖啡哪家好」可以被采纳，但到了优化「矿泉水哪家好」，可能无论如何都无法完成，企业主也难以知道原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;平台差异巨大：同一篇内容，可能在 DeepSeek 上立刻被采纳，但在豆包或元宝上会无法搜出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;效果不稳定：就算成功让大模型采纳，但效果难以持续，不可预测，也无法复现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这导致企业主的营销 ROI 根本无法衡量。如今，大模型平台还没有任何给出的数据接口，没有反馈效果。对企业而言，在大模型优化上面的钱，其实没有办法算 ROI，只能按照品牌广告投放。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统 SEO 服务商，很大程度是靠「堆量」——即大量铺设稿件，来博取平台收录模式，很容易被视为制造信息垃圾，污染生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「PureblueAI 清蓝」更希望用一种量化交易的模式，通过自建模型，深入学习 AI 平台的内在机制，从而提升品牌的认可度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体而言，「PureblueAI 清蓝」建立了一个端到端模型和 Agent 产品，让 Agent 去学习 AI 平台的推荐规律，替代过往的人工去「猜测」平台投放测录的过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个过程中，「PureblueAI 清蓝」的系统，会持续分析那些在 AI 搜索中被成功推荐的内容，让模型找出这些内容背后共有的「特征因子」，让模型知道什么样的内容结构和特征，能拿到 AI 平台更高的采信权重，用以指导企业客户的内容生成策略、监测模型反馈等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，当客户提出优化需求（如优化「超混架构车型推荐」这个搜索意图）时，清蓝的模型不仅会生成一篇营销稿件，还会计算出权重最高的发布平台组合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个过程可能得出反常规的结论，例如，PureblueAI 清蓝曾服务过一个 To B 企业，模型计算出最佳发布平台之一是一个传统意义上的 C 端平台，最终，这篇文章发布当天就被 AI 引擎引用并置顶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不仅如此，PureblueAI 清蓝的服务链条也更长——不只是集中在「发文」这一动作。在更上游，PureblueAI 清蓝会帮助客户建立品牌资产库，进行用户意图挖掘和 AI 品牌诊断，并结合企业自身的品牌与内容营销策略，展开 AI 口碑营销，以更好地达成优化效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;链条也会延伸到内容发布后。PureblueAI 清蓝的自研系统，会进行分钟级的实时监控。一旦发现品牌呈现率或排名因 AI 平台算法迭代而突然大幅下跌，系统会立刻启动干预，让模型根据最新的学习结果，再次进行投放，以维持效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「PureblueAI 清蓝」采用 RaaS（按效果付费）的模式，目前主要围绕&lt;strong&gt;品牌效果&lt;/strong&gt;（如承诺的品牌推荐率、排名率）按月收费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，PureblueAI 清蓝已服务了包括汽车、金融、快消以及互联网大厂等客户。以某大厂的 Agent 产品为例，优化后其在 Deepseek、豆包等平台的推荐率和置顶率均从初期的不足 30%，提升并稳定在 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Founder 思考&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在 GEO 市场的现状是鱼龙混杂，但已开始爆发。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;去年下半年我们刚做 GEO 时，关注的人很少。但从今年春节后，GEO 的需求就爆棚了，每天至少有一个客户来问我们。几乎所有 SEO 服务商，还有一些营销咨询工作室，都开始做这个事。但市场非常混乱，有的报价极低，也根本不敢承诺最终效果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 搜索是确定的未来，但百度和 Google 不会消失。&lt;/strong&gt;Gartner 说到 2028 年，AI 搜索会切分 50% 的（传统搜索）流量，我认为这个预测保守了，到 28 年几乎应该是 100%。这个 100% 不是指传统搜索会死掉，而是说百度和 Google 自己也会转型成 AI 搜索。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;传统 SEO 的「经验驱动」打法在 GEO 上很大程度是失效的。&lt;/strong&gt;搜索引擎的规则是公开透明的，但大模型是黑箱。靠人工经验去做 GEO，会发现效果无法预测，结果不受控制。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;比如，这个词我一下就优化上去了，换个词我做了两个月都上不去，也不知道为什么。这种不稳定性，导致你根本不敢真的把服务卖给客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;GEO 的核心，是帮助优秀品牌通过正向的方式被 AI 发现，否则未来会被 AI 抛弃。&lt;/strong&gt;在未来，企业只有去生产更加高质量的内容，才越有可能被 AI 抓取和推荐。所有像当年 SEO 那样投机取巧、想 Hack 规则的方法，在未来都会被 AI 判定为 Cheating（作弊），只会起到反作用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来「AI 推荐」取代「竞价排名」，这也是营销逻辑的根本转变：&lt;/strong&gt;品牌营销将从购买硬广流量，转向影响 AI 的软性推荐。这意味着企业需要生产更高质量、更符合 AI 平台认知逻辑的内容，而不是靠投机取巧的作弊手段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 营销本质是一种价值对齐，技术上去短期优化一个结果是可以的，但不可持续。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，我们的原则是，绝不帮客户做「品牌升维」。如果有客户说「帮我优化成全球第一的可乐」，这是不符合常理认知，即便短期能挣钱，未来也一定会被更聪明的 AI 模型识破。我们只帮客户在他自己真实的定位里面，被更好地呈现出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;用模型来学习另一个模型的思路，能让人发现想不到的「捷径」。&lt;/strong&gt;有一次我们服务一个 To B 软件企业，模型告诉我们，应该发在一个 To C 的比价平台。客户觉得很荒谬，但我们说服了他。结果稿件发出去当天晚上就被引用置顶了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 GEO 这件事上，这是个「一把手工程」，现在 To C 品牌比 To B 更早觉醒。&lt;/strong&gt;我们看到的典型客户，集中在汽车、快消、互联网，基本上还是偏 To C 一些的，他们更重视自己的口碑。一搜自家的品类，出来的都不是我，是我的竞品，CEO 是无法接受的，他们也愿意为品牌心智的占领付费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;海外与国内的交付逻辑不同，国内必须交付「结果」。&lt;/strong&gt;海外的 GEO 服务商，大多是 SaaS 模式，他们交付的是一套数据分析报告和几条笼统的「优化建议」，比如建议你跟第三方机构出个白皮书。这种模式在国内是卖不出价的，很难让客户长期付费。所以我们在国内必须是帮客户把效果优化完，交付一个能看见的结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，我们希望交付的是 Agent 服务。上一代的 SaaS，和 Agent 是两种完全不同的工作流。SaaS 的工作流是客户主动，工具被动，客户得自己去点、去探索功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Agent 不是，Agent 是 AI 主动，它来主导，客户可以不主动做任何事情，Agent 带着你走完整流程。这是根本上的不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们与大厂不是对抗关系，而是生态伙伴。大厂自己不会下场做 GEO，因为不能既当裁判员又当运动员。未来只有真正优秀的品牌才能够被推荐，我们正是通过正向的优化，帮助优秀的品牌被 AI 发现。我们今天也是几家 AI 大厂的生态伙伴，帮助他们服务客户的品牌优化。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》访谈小记&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;年初 DeepSeek 的爆发，让 AI 大模型 GEO 已经成为当下最新的火热方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，我们也接触了大量 GEO 服务商，当前市场的主流，仍是大量从 SEO 转型而来的服务商，他们沿用着「多发稿、铺渠道」的人海战术，试图博取 AI 收录。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但很明显，这是不可持续的。几乎所有从业者都承认：现在 GEO 的效果不可预测、结果不稳定，甚至无法归因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这在路径选择上，与海外的主流模式拉开了差距。在硅谷，GEO 已是热门赛道，但以 Profound 为代表的公司，其主流产品形态是 SaaS 工具，提供数据监控和分析，辅助人工决策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人鲁扬对我们坦承，PureblueAI 清蓝早期曾尝试经验驱动的路径，但很快发现这是条死胡同。所以，团队才逐步摸索到如今的模式：通过模型驱动，由算法来解密算法，并通过 Agent 产品直接为客户交付结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术驱动的路径虽然更难，但却是试图与 AI 建立一种基于高质量、结构化内容的沟通方式，赢得的是算法信任。在这个层面上，PureblueAI 清蓝也为行业提供了一个值得鼓励的技术样本。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_19c9cd659baf45d2bcf59714ab043c3c@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;欢迎交流&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_71318fb7785a451ba9d000eef9e7d3e6@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;欢迎关注&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>5 家消费公司拿到新钱；珀莱雅独家投资国货彩妆品牌花知晓；茉莉奶白和上美影达成联名｜创投大视野</title>
      <link>https://36kr.com/p/3455023952959108?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 11:16:17  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;整理｜兰杰&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;Busy Money&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;花知晓宣布完成由珀莱雅独家投资的 B 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 IT 桔子 9 月 2 日消息，国货彩妆品牌花知晓宣布完成 B 轮融资，由珀莱雅独家投资，池杉资本担任长期独家财务顾问。此次融资将用于品牌全球化扩张、供应链整合与内容创新等方向。花知晓定位少女彩妆，产品涵盖眼影、口红等品类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌此前已完成两轮融资——2020 年底获天图投资千万级人民币 Pre-A 轮注资；2021 年 3 月再获坤言资本独家投资的近亿元 A 轮融资。此次获得珀莱雅的独家投资，是花知晓继 2024 年股权重组、引入产业资本后，再次获得行业龙头企业的战略加持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「唯壹文化」完成千万级天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，专注于沉浸式全景娱乐体验服务的「唯壹文化」近期完成千万级天使轮融资，投资方为善贾投资（海南）有限公司。本轮融资将用于沉浸式全景项目开发、自有 IP 运营等关键业务。唯壹文化成立于 2023 年，目前有两大核心业务板块，分别是沉浸式全景娱乐体验项目、围绕自有 IP《青绿宇宙》的系列开发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;精酿品牌「TAGSIU 醍宿酿造」完成近千万 Pre-A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，精酿品牌「TAGSIU 醍宿酿造」（下称「TAGSIU」）已完成近千万 Pre-A 轮融资，投资方为 MinIPO、酷鼠酒厂、讲真创投。本轮融资主要用于门店连锁、零售渠道扩展以及供应链的研发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;TAGSIU 成立于 2020 年，是一家兼具线下门店空间体验与零售渠道布局的精酿品牌。2023 年 5 月，TAGSIU 曾完成近千万元天使轮融资。其零售板块以罐装产品和玻璃瓶装啤酒为主，通过各类连锁餐饮，电商平台，商超渠道等进行产品销售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;夜生活综合体 INS 新乐园（新电英雄）近期获得近 3 亿元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据《晚点 LatePost》报道，夜生活综合体 INS 新乐园（新电英雄）近期获得近 3 亿元 A 轮融资，由天使轮投资方之一 BAI 资本领投，投后估值达到 26 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;INS 目前仅开业一家乐园，位于上海复兴公园，建筑面积 2 万平方米，集中了 10 家自营酒吧、夜店和数家餐饮出租店铺。其是以自营方式运营城市商业综合体，并首创 「通票」 模式，用平价消费打破传统夜经济依赖高消费卡座用户支撑营收的局面。2024 年公司营收接近 10 亿元并已经实现全年盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，INS 下一个筹备中的乐园位于北京的朝阳公园，最快会在 2027 年开业。它的经营面积比上海店更大，设计了更为复杂的业态以进一步扩大消费圈层。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大健康饮品品牌好吉色完成数亿元融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 IT 桔子消息，好吉色近日获得国扬基金的战略投资。好吉色是一家大健康饮品品牌，专注于药食同源快消化赛道的健康食品，旗下品牌悦享客是健康饮品领域的创新者，以「药食同源」为核心，推出多款产品，包括双柚汁、鲜榨玉米汁、蓝靛果汁等。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;公司情报&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;字节 Seed 发放期权津贴，相关技术员工每月可额外获得 9/11/13.5 万元价值字节期权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;字节对于 AI 业务的重视，进一步被验证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，字节跳动近期为旗下 Seed 部门发放期权津贴，主要覆盖大模型方向的技术员工。按照综合绩效、职级不同，员工每月可获得价值 9/11/13.5 万元的字节期权，按月归属，首批津贴连续发放 18 个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另据了解，此次增发第一笔期权的计算价格为 189.9 美元一股，低于字节跳动最新的期权回购价格 200 美元。这意味着相关员工能够获得更多数量的期权，按照传闻的字节跳动回购价格计算，首批 18 个月期权价值约为 170 万到 256 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 已经是包括字节在内的各个互联网大厂押注、竞逐的战略性业务，人才是其中必要的一环。AI 同时也是一个大幅拉升成本的业务，过去一年，字节的利润率已经受到了 AI 相关业务投入的拖累，增长也有所放缓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小红书预期年利润同比增长两倍至 30 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小红书距离上市又近了一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据彭博引述知情人士报道，小红书今年利润预计同比增长两倍，达到 30 亿美元 (约 234 亿港元)，最新估值已达到 310 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报道称，此次利润预测使小红书成为全球视觉社交平台领域的盈利领跑者，其预期盈利规模较 Pinterest 2024 年全年利润高出 50%，并大幅领先尚未实现完整盈利的 Snapchat 母公司 Snap。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小红书此前曾完成过多轮融资，估值一度跌至 200 亿美元以下，如今又重回高点。据行业人士预计，小红书 IPO 最早可能今年启动，具体时间则将取决于市况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小红书今年以来有过多次商业化加速的动态，包括但不限于先后与天猫、京东达成合作，举办大型二次元营销活动「RED LAND」，邀请平台特色商家在线下搭建「小红书市集」等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;HFA 全球报告：乐刻门店数量位列全球第五&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;便宜且随处可见的乐刻，取得了规模化的胜利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据美国健康与健身协会（Health &amp;amp; Fitness Association）发布的《2025 年 HFA 全球报告》，截至 2024 年底，中国健身品牌乐刻运动在全球市场中表现突出，其门店总数位列全球第五，是前五名中唯一的中国品牌。同时，乐刻的累计注册会员数量已突破 1400 万名，位居全球第二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与动辄上万、以年为单位办卡的传统健身房相比，乐刻更便宜，也更灵活，迎合了当下打工人，在生活成本和压力不断上升的情况下还想要健身的心态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从上述报告中也可以窥见这种趋势——同样排名前五的健身房品牌 Planet Fitness，门店数量近 3000 家，但基础会员费每月仅 10 美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于是，最先洞察这一趋势的乐刻，成为了日渐增长的健身市场的新赢家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宠物家宣布其付费会员 Pet’em Prime 在五个月内突破十万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在关店风波之后，宠物家的商业化进程有了新进展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 1 日，宠物服务品牌宠物家宣布，其付费会员 Pet’em Prime 在五个月内突破十万。此外，宠物家正式成为新西兰高端宠粮品牌 Sunday Pets 中国大陆地区总经销商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宠物服务品牌宠物家成立于 2015 年，主打宠物健康护理服务与宠物商品零售，致力于通过直营连锁模式和数字化手段，为宠主提供标准化、专业化的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据艾媒咨询相关报告预计，到 2028 年，中国宠物经济产业市场规模有望达到 1.15 万亿元。伴随着宠物经济的热度，宠物家已经开出了超 200 家门店，覆盖北京、上海、深圳等核心一线城市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，曾有媒体报道宠物家关店超 20 余家，品牌官方对此回应表示，全国范围内总闭店数量有十余家，闭店主要原因在于房租问题，后续还会陆续开出新的店铺。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;未来 Idea&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;茉莉奶白和上美影联名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月，茉莉奶白联名上海美术电影制片厂，以经典动画作品《人参果》作为灵感，推出了「人参果黄杏冰茶」「白兰金萱」等新品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;暑期刚刚结束，《浪浪山的小妖怪》验证了国潮的潜力。而一向以联名作为营销手段的茶饮品牌，也期待赶上这一热度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑神话官方衍生品线下店将在杭州西湖区开业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 4 日，游戏科学联合创始人、《黑神话：悟空》美术总监杨奇在社交平台发布招聘公告，黑神话官方衍生品线下店将在杭州西湖区开业，目前招聘店员和店长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据爱企查 App 显示，游戏科学关联公司旗下杭州游科互动科技有限公司已为「黑神话悟空-周边-帆布包和 T 恤系列」「黑神话悟空-周边-盘子系列」「黑神话悟空-周边-帆布包印花和购物袋系列」等周边申请作品著作权，作品类别均为美术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《黑神话：悟空》作为现象级的 3A 游戏，有着充分的做 IP 的潜能，伴随着游戏科学新作《黑神话：锺馗》在科隆游戏展的开幕之夜上压轴登场，「黑神话系列」的相关热度还会延续。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;数读消费&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;电影暑期票房同比实现增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;灯塔专业版数据显示，截至 8 月 31 日 18 时，2025 年暑期档（6 月 1 日—8 月 31 日）总票房（含预售）达 119.43 亿元，超过 2024 年暑期档票房成绩。其中，《南京照相馆》《浪浪山小妖怪》《捕风追影》《长安的荔枝》《侏罗纪世界：重生》《罗小黑战记 2》位列档期票房前六名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能家居清洁机器人需求攀升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，国际数据公司（IDC）最新发布的《全球智能家居清洁机器人设备市场季度跟踪报告，2025 年第二季度》显示，上半年全球智能家居清洁机器人市场出货 1535.2 万台，同比增长 33%，显示出品类强劲的市场需求。其中割草机器人在上半年出货 234.3 万台，同比增长 327.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「百镜大战」之下，AR 市场进一步增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，根据 TrendForce 集邦咨询最新发布的报告，2025 年随着国际品牌陆续推出 AR 眼镜原型，以及 Meta 预计在近期发布 AR 眼镜 Celeste，市场对 AR 装置的关注程度开始升温，加上 OLEDoS 产品价格下跌，预计 2025 年全球 AR 出货量将达到 60 万台。长期而言，信息提示类 AR 市场的成长动能强劲，2028 年开始伴随高阶全彩 AR 技术趋于完善，来自国际大厂设计更加成熟的产品陆续问世，将推升出货量于 2030 年达 3210 万台。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>IP 创新引爆市场，玩模乐器品牌错位竞争｜世研消费指数品牌榜 Vol.66</title>
      <link>https://36kr.com/p/3457463400961408?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 10:38:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，乐高、雅马哈和万代分别以 1.94、1.65 和 1.41 的综合热度位列榜单前三名。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1246,1800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_948090e48b2c4c5ca07636293828aed9@5345065_oswg458625oswg1246oswg1800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;IP 创作与授权仍是玩模品牌创新核心，场景拼搭与体验产品成热门&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从品牌分布来看，玩模品牌呈现错位竞争态势，作为集换式卡牌市场的王者，卡游本月重回榜单前列，AI 热度方面实现排名第一，主要通过「二次递表港交所 + 国潮新品首发 + 线下旗舰店开业」三条战线全面引爆，成为当月泛娱乐市场最大的话题制造机，被媒体称为「最会赚钱的小学生生意」。在产品布局方面，除了强化原创 IP 系列产品，在本月首发《卡游三国》及《秦时明月·英雄对决竞技加强版》卡牌；还在陆续推出场景积木、立体卡牌手办等新品类，试图在 IP 衍生品市场构建更全面的产品矩阵；渠道方面，在 5 月 1 日其上海旗舰店正式营业，同时将中心门店由加盟改为联营，为即将爆发的 TCG 赛道提前布局。而紧随其后的布鲁可积木，则持续深耕拼搭角色类玩具，除了在本月密集上新宝可梦经典版 S 第二弹、英雄无限·星辰版第二弹以及奥特曼等系列产品之外，更是携布鲁可嗒豆 FUN 系列「百变库洛米」，以电竞、街头、Y2K 风格等视觉元素，进行潮流女性市场的破冰探索。变形金刚 IP 则通过授权合作模式，与乐高、布鲁可、卡游等品牌共同开发衍生产品，实现 IP 价值最大化。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;传统乐器与智能技术实现功能扩展，新锐品牌依托 APP 生态建立壁垒&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从乐器品牌来看，随着智能化乐器市场规模的不断扩大，雅马哈乐器在全球市场保持稳定，但在高端钢琴市场面临国内需求萎缩的挑战，因此品牌通过拥抱智能 AI 将传统乐器升级，主推便捷立式电钢琴，同时在本月对 AVENTAGE AV 功放产品进行软件更新，使其支持与 Sonos 家庭音响系统的无缝连接，显示出其在传统与创新之间的平衡策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 LiberLive 品牌则依赖电子触控、AI 算法等技术，从而实现乐器形态的重构，吸引零基础爱好者与社交用户。在渠道策略上，雅马哈依赖线下实体店与专业渠道，LiberLive 则通过电商平台和内容营销快速触达用户，以及 APP 打造音乐社区生态，因此如何平衡技术局限（如触感、续航）与用户渗透是品牌的核心问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250908/v2_222b8615de8347f7922831cffb50a63b@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>头部庭院机器人激战进行时，我们总结了四大看点｜硬氪直击 IFA 2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3454885656581505?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 09:30:05  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;2025 年 IFA（柏林国际电子消费品展览会），中国厂商又一次攻占会场。坐拥全球最完善、复杂的供应链，储备下数量最多、最成熟的硬件工程师后，这些公司早已做好准备，要送给全世界最独特的产品。从音影到储能，从笔记本电脑到智能家电，中国厂商都展示出让人难忘的技术实力。作为一家长期关注硬件行业的科技媒体，未来五天，我们将全程跟踪这一欧洲最大的科技展会，挖掘新产品和新赛道，寻找未来风向。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为庭院机器人领域的核心战场，欧美市场向来是品牌云集、竞争激烈。也因此，在 IFA 这一全球瞩目的消费科技产品展会上，自然不会缺少重磅玩家与产品交锋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;受过去埋线式割草机类产品有效的市场教育，欧洲用户心智基础相对成熟，对智能割草机器人表现出较高接受度。&amp;nbsp;近一年来以德国、法国、瑞士等为代表的西欧国家，智能割草机的渗透率正从 15% 以下、向 30%-40% 区间急速攀升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;纵观 IFA 全场，割草机器人展台依旧是亮点。库犸、追觅、科沃斯、MOVA 等厂商均有产品亮相，并现场展示其在硬件结构、导航算法、障碍规避及多草坪地形自适应切割等方面的技术突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，业内关注已久的石头也终于正式下场，推出其首款智能割草机器人，或将为本就竞争激烈的市场再添变局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;泳池机器人方面，除元鼎智能 Aiper 等头部厂商有新品发布之外，多家割草机器人厂商也开始扩展产品矩阵，跨界进入这一细分市场；此前于 6 月宣布进军该赛道的库犸、以及追觅、MOVA 等品牌旗下的泳池机器人产品本次也有展出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以看到，今年 IFA，更多玩家加速入局、产品迭代持续加快，大厂之间绷紧了神经盯着对方的地盘搞「跨界」，拼命展示自己的技术实力，整个庭院赛道都称得上硝烟弥漫。我们梳理了本次 IFA 各家产品和技术发布，整理了四大看点。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;石头入场&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;此前业内已传闻已久的石头割草机器人，终于在 IFA 展会上亮相。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能清洁企业 CR4（行业前四名份额集中度指标）中，科沃斯和追觅早已布局割草机器人，且从出货量来看市场反馈不错。因此，行业对石头也寄予了很高期望，其扫地机产品用户口碑扎实，许多用户形成了「石头代表可靠算法+优质体验」的认知，普遍期待其割草机能否延续品质产品的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品方面，石头本次发布的割草机器人共有 RockNeo Q1、RockMow S1 和 RockMow Z1 三款，分别对应从入门级到旗舰高端的全价位市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250907/v2_ee4c26fc768c4d54aae91c572322d5a8@6022551_oswg569573oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;石头 RockMow Z1 割草机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;RockNeo Q1 定位为入门级产品，主打「简单可靠、经济实用」。面向草坪结构简单、预算敏感首次尝试割草机器人的用户群体，适用于中小型平整草坪。其在设计上相对精简实用，保留了基础的智能体验，以降低智能割草机的使用门槛。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;RockMow S1 面向中等规模草坪的家庭用户，12 小时内可完成割草面积达 1000 平米;它在核心功能上向高端旗舰机看齐，结构方面采用了更经济的两轮驱动方案，性价比高、但地形适应能力较为基础，比较适合地形相对平坦且追求智能精准修剪的家庭使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;RockMow Z1 是一款面向高端市场、主打全地形性能的旗舰割草机。采用融合 RTK+视觉方案，单次单天作业覆盖面积高达 5000 平方米。基于高效切割系统与重型电机驱动，配备的四个车轮四轮驱动与两驱相比，爬坡能力更强；同时，其搭载的主动转向系统与全轮悬挂系统，也可以有效提升设备对复杂庭院环境中的地形适应性、运行稳定性和切割精度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;内部测试数据显示，RockMow Z1 可应对高达 80% 的坡度、攀爬障碍物达 6 厘米，满足多丘陵地区用户对复杂地形的割草需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长期以来，修剪草坪边缘一直是用户痛点。由于安全限制刀盘无法外延，许多割草机总会在草坪边缘留下超过 7 厘米甚至更宽的未修剪草带。用户不得不频繁手动补刀，费时又费力。而 RockMow Z1 可将切割盲区缩小至仅 3 厘米，大幅降低人工补修需求；同时采用沿边跨边策略，使设备还可以部分越界切割，完成对开放边界处的完整修剪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;库犸推出激光雷达、RTK 加视觉三合一系统&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;目前，算法底层技术差异，仍是决定割草机机器人智能化水平与用户体验的核心要素之一。从整体趋势来看，不同技术路线正对应不同的细分市场和用户场景，因此，推出多 SKU 产品线已逐渐成为共识。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如针对面积在 1000 平方米以下的庭院，纯视觉或视觉+RTK 方案足以满足性价比与基础智能需求；激光雷达方案凭借精准建图、稳定避障和便捷部署优势，正成为中小草场的最优方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1206,795" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250906/v2_d436eac8a5ab48af97f554c05b2c50ae@6022551_oswg593088oswg1206oswg795_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;追觅 A3 AWD 系列割草机器人，搭载 3D 激光雷达&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而对于有复杂地形、精细作业要求的大型高端草坪，视觉+激光雷达融合系统也成为许多厂商发力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，这些技术路线仍有其局限性。面积小于 1500 平米的草坪中，激光雷达在开阔区域易失准，RTK 受遮挡影响大，纯视觉方案弱光性能差。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 1500 平米以上的大草坪，激光雷达容易因为点云稀疏，即物体反射回来的激光点数量太少、分布太分散而导致精度下降，RTK 则面临衞星定位的精准度问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也因为技术路线各有短板，多传感器融合成为产品差异化的关键。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次在 IFA 展会上，库犸科技 MAMMOTION 正式发布其自主研发的 Tri-Fusion 三重融合定位系统，这也是全球首款集激光雷达、RTK 加视觉的三合一定位导航方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过多传感器融合算法，激光雷达、RTK 与视觉三者之间实时协同与动态互补，它具备环境自适应与模块自主切换能力，可以根据如光照变化、障碍物密度、地形起伏等实地情况和草坪条件，自主选择最优定位模块，并实现±1 厘米的超高定位精度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，这个方案也无需用户部署物理边界线或额外基站，提供「开机即用」的便捷体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪了解到，目前 Tri-Fusion 三重融合定位系统已经在库犸科技 MAMMOTION 全球首款固态激光雷达的割草机器人 LUBA mini AWD LiDAR 中应用，老用户可以免费升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4617,2949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250907/v2_7e11c2b870b84f60963995c0ded62c55@6022551_oswg7397725oswg4617oswg2949_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;库犸割草机器人，左款为 LUBA mini AWD LiDAR、右款为 LUBA 2 AWD（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;搭载机械臂割草机器人出现了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;有趣的是，在今年的 IFA 现场，出现了一款带机械臂的割草机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这款机器人来自 MOVA 旗下智能工具及庭院科技品牌 NexLawn 耐士劳，此次该品牌共发布了首款搭载机械臂的庭院护理机器人 Master X、以及 VIDAR 系列和 VIDAR AWD 系列智能割草机三款产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从外形上看，Master X 由一台割草机器人和机械臂组成，机械臂的折叠大小为 44.5 厘米，伸展臂长可达到 77 厘米，最远能触及 1 米之外的距离，这也使其不仅能在开阔区域完成整理任务，也能够伸入狭窄空间或复杂植被区域执行精细操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果将机械臂视作人的手，它就是通过更换末端工具，从而能在不同场景中完成任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如使用多功能夹持器抓取并移开庭院中的树枝、玩具、石块等杂物，快速整理草坪；更换成打草头或打草刀盘后，可以修整草坪边缘、墙角、花坛周边等复杂区域，还可以扩展更多专用工具，执行精准浇水、果实采摘等更多庭院作业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了工具化功能外，Master X 还增加「陪伴」功能；其机械臂可抓取小球等玩具，与宠物进行抛接互动。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3600,2398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250906/v2_45e48473b06b47f68a0d7381093b3fd4@6022551_oswg5980998oswg3600oswg2398_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;耐士劳 Master X 庭院护理机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，无论此前的扫地机器人或如今的庭院机器人，行业对机械臂方案仍存在较大争议。其优势非常直观，能够拓展机器人的功能边界，应对更复杂的任务场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但同时，引入机械臂也意味着多重挑战。一方面，它对视觉识别算法的精度和实时性提出极高要求；另一方面，硬件集成难度大，不仅推高了研发与制造成本，还要保障作业安全性，对各厂商来说都需要承担不小的风险。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;泳池机器人跨界交锋&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;本次泳池赛道成了新老厂商交锋的前线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行业老人元鼎智能 Aiper 在 IFA 展会上发布了其最新型号 Scuba V3，主要瞄准了用户对更智能高效清洁的需求、以及过往机型太笨重的痛点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Scuba V3 引入了 AI 视觉识别技术，可以识别出 20 多种水中常见垃圾，同时 AI 视觉识别猎扫与固定路径补扫双模式相结合，可以实现全面清洁覆盖与自主避障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当系统觉察到楼梯、排水口等障碍物，Scuba V3 的自动避障能力，可以智能识别并自动绕行，减少机器卡困风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="936,726" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250906/v2_a7569329a51248e6a72e08fc9e3873b2@6022551_oswg1001327oswg936oswg726_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;元鼎智能 Aiper Scuba V3 泳池机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在用户体验层面，Scuba V3 将整机重量控制在 7.5 千克，并配合无线充电功能， 解决了传统设备沉重、有线束缚的操作困境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;售价方面，元鼎智能 Aiper 今年上市的 Scuba X 系列泳池清洁机器人、其价格已超过 1000 美元以上，硬氪了解到，此次 Scuba V3 售价或将延续其价位段；这一价格变化不仅反映出其在 AI 视觉、无线清洁等核心技术上的投入，也标志着品牌继续向高端定位进发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了泳池机器人厂商外，追觅、库犸等均在现场展出旗下的泳池机器人产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;追觅此次展出的 Z2 Pro 泳池机器人，&amp;nbsp;搭载高精度传感器与自研算法智能，同样可以识别不同泳池形状，并自动生成 S 形、N 形等多种清洁路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在使用便捷性方面，追觅研发了智能清洁系统，提供有标准模式、池底模式、池壁模式等五种清洁模式；同时，用户还能通过手机实时遥控指挥移动或定点清洁；当 Z2 Pro 任务完成后，机器人会自动上浮与水面停泊。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4590,3327" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250906/v2_02574c996ed148288501eb99b4e0859e@6022551_oswg3885372oswg4590oswg3327_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;左图为追觅 Z2 Pro 泳池机器人；右图泳池内为库犸 SPINO E1 无线泳池清洁机器人（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;库犸 SPINO E1 无线泳池清洁机器人主打高效清洁性能，适合中小型私人泳池用户。作为入门级产品，从清洁力参数来看，其表现已接近甚至超过传统高端机型性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去一年，庭院赛道的战火硝烟四起，随着更多企业入局与跨界，行业也将面临更加严峻的市场竞争和整合压力。企业不仅需在核心技术层面守住基本盘，更需构建全球化的品牌影响力、下沉渠道能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着欧美高端市场渐趋饱和、用户需求更加细分，能否以灵活策略应对本地化挑战、以高效成本控制实现技术普惠，将成为玩家突围的关键。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AI 机器萌宠企业「Ropet 萌友智能」完成数千万 A1 轮融资 | 36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3453968750024073?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 08:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 王方玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，AI 机器萌宠公司萌友智能（Ropet）近日完成数千万人民币 A1 轮融资。本轮融资由北京市人工智能产业投资基金领投，峰瑞资本跟投，指数资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萌友智能成立于 2022 年，由真知创投孵化投资，致力于打造全球领先的 AI 情感化陪伴机器萌宠产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联合创始人何嘉斌先生和周玉黍博士具有十多年的互联网产品和人机交互方面的丰富经验。核心成员来自字节跳动、微软、阿里达摩院、小米、蔚来等顶尖科技与消费品牌，在产品设计、AI 技术、品牌与运营等方面具备从 0 到 1 的落地与规模化能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，联合创始人兼 CEO 何嘉斌曾任职于微软亚洲研究院、百度、物灵科技、字节跳动，曾担任儿童绘本机器人 Luka 的产品负责人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;联合创始人周玉黍博士毕业于斯坦福大学，专注于人机交互与认知心理研究，在产品战略和用户洞察方面拥有丰富经验，曾参与和主导创办多家互联网企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250905/v2_4eee1a7a7b7042ee841926a0c3bbbccc@594936739_oswg1415150oswg1265oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Ropet&amp;nbsp;产品 &amp;nbsp; &amp;nbsp;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 12 月，萌友 Ropet&amp;nbsp;首代桌面机器萌宠「kamomo」 在美国众筹平台 Kickstarter 上线，即获北美支持者热捧，累计众筹 40 万美元，入选年度最佳 AI 消费硬件之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月， Ropet&amp;nbsp;亮相拉斯维加斯国际消费电子展 CES，凭借「萌系外观 + 惊喜交互」成为展会焦点项目。今年 8 月，Ropet&amp;nbsp;登陆日本最大的众筹平台 Makuake 上线，一小时突破 2700 万日元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ropet&amp;nbsp;面向年轻用户，围绕生物性机制与多模态感知搭建技术模块，拥有 40 多项技术专利。其产品三大核心价值为：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1. 生命感：透亮「眼神」、情绪表达与声音反馈，传达可被感知的「在场感」；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2. 弱交互：在不打扰的前提下，建立轻量但持续的陪伴关系；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3. 可装扮：外观与内容高度可定制，支持眼睛、声音、毛发与面具的个性化设计。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬件层面，Ropet&amp;nbsp;通过视觉/听觉传感器与响应式触觉系统感知环境与用户抚触；算法层面，基于 AI 情感引擎推断用户情绪并作出相应反馈，让「陪伴」从功能走向情感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萌友智能还为 Ropet 打造了宠物&amp;nbsp;「养成系统」：Ropet&amp;nbsp;基于用户日常互动数据进行持续学习，逐步形成差异化的性格与相处模式。用户不仅「照顾」它的孤单、生病、饥饿与不安，也在日复一日的相处中收获情绪价值与「柔软的瞬间」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萌友智能 CEO 何嘉斌表示：「我们希望做一家慢公司、让 AI 和科技柔软下来，关注人的脆弱时刻，用技术和设计激活人爱的能力。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市人工智能产业投资基金：&lt;/strong&gt;我们看好 AI 消费级硬件产品作为 AI 产业链下一个具备爆发性潜力的大方向，智能陪伴类机器人有望成为增速最快的细分赛道之一，具备广泛年龄段的受众和普适的情绪陪伴价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萌友智能年轻的核心团队具备从 0 到 1 打造创新 C 端产品的研发经验和大规模量产经验，核心产品 Ropet&amp;nbsp;机器萌宠在产品设计、软件体验、用户交互等方向展现了多维度的创新和差异化定位优势，在全球众筹和展会上取得了广泛的关注和消费者追捧，已逐步开始量产发货。我们将持续支持优秀的早期创业团队，期待萌友智能作为智能陪伴类机器人的先行者不断迭代创新，在 AI 时代为全球用户带来真正长期的情绪价值和情感陪伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;峰瑞早期项目负责人孟长洁：&lt;/strong&gt;「孤独感」作为群居动物在进化过程中形成的一种生存机制，深植于人类的基因之中。随着科技发展与生活方式的变迁，如何缓解孤独感已成为现代社会的重要课题。人工智能、机器人、传感器及芯片等技术的进步，使智能陪伴机器人逐渐成为应对孤独的重要方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萌友团队具备敏锐的用户洞察力与出色的产品定义能力。其联合创始人兼 CEO 何嘉斌是一位极具用户敏感度的产品型创业者，同时拥有丰富的硬件产品从 0 到 1 的落地经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ropet&amp;nbsp;产品是市场上少有的兼具可玩性、审美品位与技术克制的智能陪伴设备。我们相信，未来萌友将持续围绕「情绪价值」推出符合用户需求的创新产品，在该领域保持领先，实现更大的商业价值。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪丨巴西富豪将 80 亿遗产赠予球星内马尔；「反诈老陈」打假五星茅台，茅台回应；官方通报「中标价 85 万的设备，网购仅 299 元」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3457311519118729?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 08:00:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;今日热点导览&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;日本首相石破茂以「不愿党内分裂」为由，决定辞去职务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国规划对 1 颗小行星实施撞击&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛选集团回应辛巴被相关部门带走调查：不属实&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 今年预计通过 ChatGPT 实现近 100 亿美元收入&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因 eSIM 政策问题，苹果 iPhone17Air 首发或暂无国行&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴西神秘亿万富豪将 80 亿元全部遗产赠予球星内马尔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据巴西《论坛》杂志报道，一名巴西亿万富翁已在遗嘱中指定足球巨星内马尔为其全部财产的唯一继承人，尽管两人据称从来没见过面。根据遗嘱，现年 33 岁的内马尔将被赠予超过 10 亿美元的巨额财富。据报道，该遗嘱已于 6 月 12 日在巴西阿雷格里港的一家公证处正式订立，并有两名见证人在场。目前，该遗嘱仍需得到巴西法院的批准，内马尔才能被正式确认为继承人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，该富翁本人并无子女且单身，健康状态不太好，选择将 61 亿巴西雷亚尔（约合人民币 80 亿元）遗产赠予内马尔，是因为他「在个人层面上非常认同内马尔」。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;茅台回应「反诈老陈」打假五星茅台：并非该公司生产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 6 日，博主「反诈老陈」在其个人社交媒体账号发布了一条「打假」视频，称自己购买到了一款包装标注为「五星茅台」的酱酒，并公开喊话贵州茅台酒股份有限公司，呼吁其对部分直播间售假行为加强管理。记者从贵州茅台市场维权热线获悉，视频中所出现的「五星茅台」字样产品并非该公司生产，正规茅台酒产品正面字样应为「贵州茅台酒」。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方通报「中标价 85 万的设备，网购仅 299 元」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 6 日，重庆联合调查组发布「关于重庆三峡学院防火墙及 DNS 设备采购事件调查情况的通报」，通报显示，重庆三峡学院分管副院长王某伟等人被立案调查。调查中未发现中标单位与重庆三峡学院及其他相关方存在利益输送的情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者了解到，今年 5 月，《重庆三峡学院防火墙及 DNS 设备采购（CQS25A00331）中标（成交）结果公告》引发社会高度关注，原因是重庆三峡学院采购的「普联 TL-R473G 出口防火墙」，中标价格为 85 万元一台，但该型号产品在某电商平台普联官方旗舰店售价仅 299 元。（人民日报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前证监会主席易会满涉嫌严重违纪违法，正接受调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 6 日，中央纪委国家监委网站发布消息称，十四届全国政协经济委员会副主任易会满涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开履历显示，易会满曾在工行系统任职 30 余载，于 2019 年初接棒刘士余之后，成为证监会第九任主席。彼时，资本市场进入深化改革与创新发展时期，在其任职的 5 年期间，经历了科创板开板、北交所开市、推行全面注册制、推动常态化退市机制等多项重要改革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直至 2024 年 2 月，执掌证监会刚满 5 年的易会满卸任证监会主席一职，四个月后被增补为第十四届全国政协委员，任经济委员会驻会副主任。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美财长称若关税被判违法，美国或需退还半数已征关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 日，美国财长贝森特在接受媒体采访时称，如果美国最高法院维持裁决，判定美国政府的关税措施违法，美国财政部将不得不退还约半数已经征收的关税，而这一后果将是「灾难性的」。8 月 29 日，美国联邦巡回上诉法院裁定，美国总统特朗普实施的大部分全球关税措施非法，并允许现行关税政策维持至 10 月 14 日，以便特朗普政府向最高法院提出上诉。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;辽宁通报沈师大学生呕吐腹泻调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 7 日，沈阳市疾病预防控制局发布通报：8 月 31 日，沈阳师范大学校医院陆续接诊了一批出现呕吐、腹泻等症状的学生，辽宁省、沈阳市相关部门及学校随即开辟医疗救治绿色通道，组建医疗队进驻学校开展巡诊服务，对患者进行分类救治。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 9 月 7 日 17 时，累计报告有胃肠炎症状者 2087 人，已痊愈 1817 人，现有胃肠炎症状者 270 人，均为轻症。经综合研判分析，发病高峰期已过，每日新增病例已呈明显下降趋势，9 月 6 日 17 时至 9 月 7 日 17 时新增病例 25 人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照Ⅲ级突发公共衞生事件处置，经流行病学调查并结合供水系统现场勘察和实验室检测结果，综合判定本起事件系由学校第三生活区自备井蓄水池受诺如病毒污染引发的突发公共衞生事件。目前已对该自备井采取封闭管控措施。学校已协调水务部门全力保障学生用水，并着手组织市政供水管网接入工程。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本首相石破茂宣布辞职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 日 18 时左右，日本首相、自民党总裁石破茂在首相官邸举行紧急记者会，宣布决定辞去自民党总裁职务。石破茂表示，有关临时总裁选举的相关手续事项，已向自民党干事长传达。在选出新总裁之前，将尽到自己的责任。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国规划对 1 颗小行星实施撞击&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三届深空探测（天都）国际会议刚刚在安徽合肥闭幕。中国探月工程总设计师、深空探测实验室主任兼首席科学家吴伟仁介绍，我国将在不久的将来，实施小行星动能撞击验证任务，通过观测、撞击及联合监测评估防御效果。近地小行星是太阳系中最具潜在威胁的天体之一，其撞击地球发生概率极小但破坏力巨大。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米王化回应「30 万小时手机测试」：是千台测试机累计时长，为行业标准说法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 6 日，小米集团公关部总经理王化发文称，「所谓 30 万小时测试，本身就是行业标准说法，是一款手机同时用几千台测试机，模拟使用场景测试了几个月，累计总时长。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，这一争议源于雷军此前对小米手机测试流程的介绍。他提到每款新机上市前需进行 30 万小时以上测试，相关内容近期被翻出后引发公众误解。部分网友将该时长简单换算为单台设备运行时间，得出「需 34 年」的结论，质疑数据真实性。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;辛选集团回应辛巴被相关部门带走调查：不属实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 6 日，有报道称，辛选集团创始人辛巴（辛有志）被相关部门带走调查，之后辛巴意外前往香港。针对上述消息，辛选集团相关人士回应称：不属实。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 今年预计通过 ChatGPT 实现近 100 亿美元收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财联社 9 月 6 日电，OpenAI 据悉预计 2030 年的收入将比之前的预测高出约 15%，预计今年将消耗超过 80 亿美元，比此前预测高出约 15 亿美元。OpenAI 今年预计通过 ChatGPT 实现近 100 亿美元收入，预计今年总营收将达 130 亿美元。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟对谷歌处以 29.5 亿欧元罚款，特朗普回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 9 月 5 日，美国总统特朗普在其社交媒体「真实社交」发文，批评欧盟对谷歌处以 35 亿美元罚款，称这一举动「极其不公平」，是在掠夺本应用于美国投资与就业的资金。特朗普警告，如果欧洲继续对美国科技巨头采取类似措施，他将被迫启动「301 条款」程序，推翻这些「不公平的处罚」，以保护美国纳税企业的利益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，欧盟委员会当地时间 5 日宣布，对美国科技巨头谷歌处以 29.5 亿欧元（约合 35 亿美元）罚款，原因是该公司在广告技术市场中滥用主导地位，损害竞争环境。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国庆假期赴俄旅游将迎高峰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 5 日据央视新闻报道，俄罗斯总统普京在东方经济论坛全会上表示，俄罗斯相应也将对等实施对华免签政策，作为对中方这一友好措施的回应。俄罗斯可能对华对等免签的相关消息发布后 1 小时内，同程旅行平台上有关俄罗斯旅游产品的瞬时搜索量环比增长了 6 倍多。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因 eSIM 政策问题，苹果 iPhone 17 Air 首发或暂无国行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据新浪科技报道，苹果 iPhone 17 Air 首发暂无国行，因 eSIM 政策问题。不过苹果已备货，等政策落地即可上市。iPhone 17 Air 因超薄机身取消 SIM 卡配置。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前报道，数码博主 Chills 牙牙爆料称，近期中国联通总部已经下发通知，要对苹果 eSIM 项目进行业务支撑。结合今年苹果全新 iPhone 17 Air 机型完全推行 eSIM 的传闻，预测中国联通此举至少是为了这款新机做准备。根据之前的爆料，苹果 iPhone 17 Air 受限于 5.5mm 的超薄机身，从内部设计上就彻底取消了 SIM 卡槽。对于其他三款 iPhone17 系列国行机型，目前还没有 100% 确认的信息，可能依然会配备物理 SIM 卡槽，也可能会彻底移除 SIM 卡槽。（新浪科技)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「无力支付 1.5 万元劳动仲裁款」，自动驾驶公司中智行进入破产程序已失联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，中智行科技有限公司破产清算被法院受理。裁定书显示，中智行无力支付 1.5 万元的劳动仲裁款，被申请破产清算还债，进入「执转破」程序。该公司由前百度高级副总裁、百度自动驾驶事业部首任总经理、文远知行创始人王劲创办，主攻 L4 级自动驾驶领域。业内人士指出，中智行的困境与其选择的技术路线，以及当前自动驾驶投资退潮的大环境有关。车路协同短期内难以跑通，商业化落地困难，投资者看不到回报，即便是王劲也只能黯然退场。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHEIN 回应在英国涉嫌避税：指控严重失实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，英国衞报发布有关 SHEIN 在英国涉嫌避税报道。对此，SHEIN 称：「公司在全球运营地遵守市场相关法律法规、依法纳税，公司内部及外部独立审计机构定期执行审计监督和确保合规，这些指控严重失实。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，SHEIN 还表示，「我们也留意到国内部分 MCN 机构、自媒体等账号频繁搬运、发布大量信息造谣和抹黑企业，对品牌出海有相当多诋毁，公司会启动相关法律程序。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉开通 TeslaAI 官方微博：首条微博展示人形机器人「Optimus 3」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉现已开通名为「TeslaAI」的官方微博，认证为「特斯拉官方账号」，简介中称该账号主要用于介绍「特斯拉人形机器人、智能辅助驾驶、Robotaxi 无人驾驶网约车、Coetex 计算集群」等 AI 产品。目前，其已发布首条微博，主要展示了特斯拉人形机器人的外观，参考图片，该机器人身上印有特斯拉 Logo，整体采用浅金色 / 黑色配色，应当是先前曝光的「Optimus 3 人形机器人」。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;古尔曼：苹果计划年底前在中国推出 Apple Intelligence&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据马克・古尔曼（Mark Gurman）在今日发布的《Power On》通讯透露，苹果继续推进 Apple Intelligence 在中国的发布计划，预计年底前上线。IT 之家注意到，报道称苹果正与阿里巴巴和百度合作，计划在年底前通过 iOS 26.1 或 iOS 26.2 将 Apple Intelligence 引入中国市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，苹果正组织中国区员工对相关功能进行测试，并持续与阿里巴巴及其他合作方推进技术落地工作。需要注意的是，苹果已将该技术视为 iPhone 17 的核心卖点之一。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;威马汽车宣布 9 月复工复产，两年后筹备 IPO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 6 日，威马汽车通过官方公众号发布《致供应商白皮书》（简称《白皮书》），宣告公司在历经波折后，即将恢复生产，并制定了一份 2025 年至 2030 年的发展规划。深圳翔飞汽车销售有限公司以威马汽车重整投资人和新股东的身份，向供应商发出倡议，希望供应商配合威马汽车复工复产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，《白皮书》透露了新威马汽车复产及未来发展规划。复兴阶段（2025—2026 年），新威马汽车计划今年 9 月复产 EX5/E.5 车型，确保年产销 1 万辆，争取实现产销 2 万辆，并布局泰国 KD 工厂，开拓东南亚及中东市场，2026 年计划量产 10 万辆。发展阶段（2027—2028 年），目标年销量从 25 万辆跃升至 40 万辆，同时量产高阶辅助驾驶车型，并通过 AI 赋能研发、生产、营销全链条，启动 IPO 筹备。跨越阶段（2029—2030 年），计划在 2030 年挑战产量 100 万辆、营收 1200 亿元的目标。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;禾赛科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 5 日禾赛科技官网显示，日前通过港股上市聆讯的禾赛科技正式启动全球发行计划。具体来看，禾赛集团启动 1700 万股 B 类股份的全球发售。香港发售价格最高为每股 228.00 港元或 29.04 美元，同时，公司 B 类普通股将在港交所主板实现双重主要上市，股票代码为「2525」。公司已与 HHLR Advisors（高瓴集团旗下机构）、泰康人寿、WT 资产管理、Grab、宏达集团及 Commando Global Fund 签署基石投资协议。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克称推出史诗级芯片，有望成为迄今为止最好的 Al 芯片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉创始人埃隆·马斯克 9 月 7 日在社交媒体上发文称，和特斯拉 AI5 芯片设计团队在今天进行了一场精彩的设计评审，这将会是一款史诗级的芯片，而即将推出的 AI6 有望成为迄今为止最好的 Al 芯片。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里通义千问发布 Qwen3-Max-Preview&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里巴巴旗下通义千问已推出 Qwen3-Max-Preview（Instruct），参数量达到 1T，为其迄今为止最大的模型，在中英文理解、复杂指令遵循、工具调用等维度实现了显著增强，同时大幅减少了知识幻觉。（科创板日报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一汽奔腾完成超 85 亿增资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财联社从北京产权交易所获悉，一汽奔腾汽车股份有限公司增资项目于 9 月 5 日完成。其中，江苏悦达汽车集团有限公司投资 17.1 亿元，中国农业银行旗下投资平台农银金融资产投资有限公司、中国电信股份有限公司、南京地平线信息技术有限公司分别投资 10 亿元、5 亿元和 1 亿元。中国第一汽车股份有限公司同步增资 52.4 亿元，增资完成后，中国一汽及一汽股权投资 (天津) 有限公司共持股 79.0394%。本次增资，一汽奔腾共募集资金 85.5 亿元，将主要用于新能源技术研发、智能制造升级及渠道生态建设等。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三星部署首台高数值孔径 High-NA 极紫外光刻设备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三星于今年 3 月安装了首台高数值孔径（High-NA）EUV（极紫外光刻）设备，用于 1.4 纳米芯片的生产。三星在开发并最终量产 2 纳米以下晶圆时，从 ASML 采购高 NA&amp;nbsp;EUV 设备是一项昂贵的投资，每台设备约需 4 亿美元。（科创板日报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宁德时代新技术公布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 7 日，宁德时代在德国慕尼黑首次推出电池领域最高安全等级的 NP3.0（No Propogation 3.0）技术平台，并正式发布首款搭载该技术的磷酸铁锂动力电池产品——神行 Pro。宁德时代方面称，该技术可实现热失控时不产生明火和烟雾，避免因视线遮挡引发的二次事故。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜迟雨&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>专注「冷阴极」X 射线源技术研发，「新鸿电子」获数亿元战略融资｜36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3456669889631877?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪获悉，从事 X 射线技术研发及成像应用的新鸿电子近期完成数亿元战略融资。本轮融资由中核基金领投，中国视谷基金、荷塘创投、常州金坛区产业母基金跟投。募集资金将用于扩大创新型「冷阴极」X 射线源产能，推进医学影像、工业无损检测、安检等领域解决方案的研发和商业化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新鸿电子成立于 2015 年，专注于碳纳米管「冷阴极」分布式 X 射线源技术研发和产业化，现已在全球范围内实现该技术的稳定量产和批量化供货，可为医疗、安检、工业无损探伤等辐射成像领域提供全套 X 射线源解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年来，伴随着移动 CT、快速 CT 等创新设备的发展，各类应用需求也在不断增加，比如，如何在更小体积内实现高功率，从而满足快速扫描、高清成像等。这就对 X 射线源的生产提出更高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「冷阴极」X 射线源通过碳纳米管场效应发射电子产生 X 射线，不需要依赖传统热阴极的高温加热过程，具备响应速度快、功耗低、易于集成等优势。正因如此，近年来，不少海外影像设备企业都在对该领域进行布局。但受制于碳纳米管阴极制备复杂、场发射电流波动大、工艺集成难度高及研发成本高等因素影响，具备「冷阴极」X 射线源自研能力且形成产业化的企业并不多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创立之初，新鸿电子就开始基于碳纳米管「冷阴极」技术理论进行研发和布局，并围绕创新 X 射线源形成了「高发射率碳纳米管」「大流强冷阴极」和「分布式多焦点」三大核心技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以分布式多焦点技术为例，一般情况下，阴极发射的电子在靶上聚焦的点被称为焦点，射线源内分布的焦点越多，得到的物体姿态和结构信息越丰富。「我们研发的多焦点分布式 X 射线源能够通过全新的场发射电子控制系统进行不同位置 X 射线的切换，实现多视角快速扫描，获得高清图像质量，为各类成像应用提供静态三维成像解决方案。」新鸿电子相关负责人表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴随着技术研发逐步成熟，新鸿电子的产品也在更多的行业得到应用。2021 年，新鸿电子开始进入医疗行业，重点布局医学影像市场。以公司在口腔领域的实践为例，X 射线成像设备是重要的临床诊疗装备，但现有成像技术「很难兼顾快速高清、低剂量、三维全景成像」，为解决该问题，新鸿电子将「冷阴极」多焦点 X 射线源引入口腔成像中，其口内 X 射线三维成像系统可以实现更加丰富的三维成像细节，从而更全面地呈现患者的口腔状况，帮助医生识别牙齿细微病灶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，新鸿电子已就其口内低剂量 3D 成像技术与北美企业达成合作，相关产品在 2021 年时获美国 FDA 批准上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1737,977" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250907/v2_45195c2809e64083ac6b0e7cb43888e4@5930287_oswg786754oswg1737oswg977_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;新鸿电子口内 X 射线三维成像系统示意&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，新鸿电子还就「冷阴极」多焦点 X 射线源技术在乳腺、胸部、头部、关节等组织的成像上进行了布局。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;投资人观点&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;中核基金党委书记、董事长赵鑫表示，新鸿电子的 X 射线源技术深度契合中核集团核技术应用领域高质量发展产业布局，其推出的一系列高端 X 射线源产品，在医疗领域，有助于推动我国高端影像设备升级；在工业无损探伤领域，能为航天、新能源等高端制造提供精密「洞察」能力；在公共安全领域，其高速高分辨率的成像能力是构筑智慧安检、反走私等活动坚固防线的核心技术基石。这是构建中国核技术应用产业未来的‘基础设施’，也意味着我们有机会重构全球高端辐射成像设备的产业链和价值链。我们将全力推动新鸿电子与中核体系内企业的深度协同，加速其技术在各应用场景的落地与迭代，共同打造一个更具韧性和竞争力的产业生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国视谷基金杭实资管投资总监骆智��表示，我们看到了一个平台型技术的机会，它的应用天花板高得惊人。这支团队有能力将全球领先的技术转化为定义全球市场的产品。我们相信，新鸿电子的创新技术及高性能核心部件，将成为驱动高端医疗影像设备、工业无损检测、智能安检系统快速升级的关键引擎之一。中国视谷基金将利用我们在前沿科技领域的生态资源，为新鸿电子对接包括顶尖的 AI 算法伙伴、场景应用方等更多资源，陪伴公司成长为全球智能成像领域的头部企业。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鸿蒙版微信更新：支持锁屏接电话，聊天记录可迁移至电脑</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458066931029636?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:47:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，9 月 8 日，鸿蒙版微信发布 1.0.10 版本，新增支持在系统桌面或锁屏界面接听语音通话、将聊天记录迁移到电脑、管理聊天记录的存储空间、长按识别图片中的多个二维码、视频号支持播放进度条等功能。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年欧洲超 10 家初创企业跻身独角兽行列</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458046483993987?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:44:41  +0800</pubDate>
      <description>经历夏季的投资淡季之后，欧洲融资季即将重启。若一切顺利，今年欧洲新增独角兽企业数量将达到数十家。尽管如今的巨额融资轮次已不如 2021 年那般常见，但这并未阻碍 2025 年上半年 12 家欧洲初创企业通过融资将估值推升至 10 亿美元以上，成功跻身独角兽阵营。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金力永磁：股东计划减持不超过 1% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458060146316935?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:40:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，金力永磁公告，公司控股股东一致行动人赣州欣盛投资管理中心计划自公告发布之日起 15 个交易日后的 3 个月内，通过集中竞价或大宗交易方式减持不超过 13,684,663 股公司股份，占公司总股本的 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金陵体育：股东李剑峰、董事孙军拟合计减持 1.45% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458045549303176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:39:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，金陵体育公告，公司近日接到股东李剑峰和董事孙军的减持计划告知函。李剑峰计划减持 200 万股，占公司总股本的 1.42%；孙军计划减持 3.9 万股，占公司总股本的 0.03%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>通富微电：国家大基金累计减持 3188.62 万股公司股份，持股比例降至 6.67%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458048434132355?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:34:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，通富微电公告，公司收到国家集成电路产业投资基金股份有限公司出具的《关于通富微电子股份有限公司减持计划时间届满暨减持结果告知函》，截至 2025 年 9 月 8 日，本次减持计划时间区间已届满，大基金本次减持计划已累计减持公司股份 3188.62 万股，占公司当前总股本的 2.1%，持股比例从 8.77% 下降至 6.67%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三大 AMC 正式告别老东家，三大 AMC 控股权全部登记至中央汇金</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458043346867584?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:30:33  +0800</pubDate>
      <description>官宣股权结构调整半年多后，中国信达、东方资产、长城资产的股权划转工作于近期全部完成。日前，中国信达发布公告称，财政部持有公司的全部约 221.37 亿股内资股已于 9 月 4 日完成过户登记，相应股权无偿划转至中央汇金。本次无偿划转完成后，财政部不再持有中国信达股份，中央汇金直接持股 58%，成为公司控股股东。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>澳洋健康：筹划公司控制权变更事项，股票明起停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458049192088967?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:29:32  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，澳洋健康公告，公司接到控股股东澳洋集团有限公司的通知，澳洋集团正在筹划公司股份转让事宜，该事项可能导致公司控股股东及实际控制人发生变更。为维护广大投资者利益，公司股票自 2025 年 9 月 9 日开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。停牌期间，公司将根据事项进展情况履行信息披露义务。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华大九天：初步确定的本次询价转让价格为 97.43 元/股</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458025235076744?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:24:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，华大九天公告，根据 2025 年 9 月 8 日询价申购情况，初步确定的本次询价转让价格为 97.43 元/股。本次询价转让不通过集中竞价交易或大宗交易方式进行，不属于通过二级市场减持。受让方通过询价转让受让的股份，在受让后 6 个月内不得转让。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>字节组织变动，抖音电商有了更大自主权</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458041854268805?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:22:04  +0800</pubDate>
      <description>字节跳动于 9 月 1 日将包括 KA （大客户）直客等擅长电商效果广告的销售、行业运营团队划归至抖音电商部门。擅长品牌广告的销售与运营，留在商业化部门。几轮调整之后，抖音电商拥有了更独立的组织、更大的职权范围。它可以根据成交额（GMV）与电商广告收入目标，综合决定分配给它的流量当中，电商交易和电商广告的占比。此前，巨量千川在商业化部门，追求广告收入，抖音电商则追求 GMV，两个指标分开，但电商广告的最终目的就是促进成交。如今 GMV 和电商广告收入作为一个整体被统一考量，理论上可以提高使用抖音流量的效率，也能提升商家体验。（晚点 LatePost）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>晶升股份：拟购买北京为准智能科技股份有限公司的控制权，股票复牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458022580016776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:18:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，晶升股份公告，公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买北京为准智能科技股份有限公司的控制权，同时募集配套资金。公司股票将于 2025 年 9 月 9 日开市起复牌。标的公司专注于无线通信领域测试设备的研发、生产和销售，是一家以无线信号综合测试仪和高精度直流程控电源两大产品为主体的检测解决方案供应商，主要应用于无线通信产品的检测。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>杰创智能：签署两项合计 3.59 亿元算力业务合同</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458020812690817?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:10:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，杰创智能公告，杰创智能与 X 公司签署《算力服务合同》，合同总金额为 33177.60 万元（含税），服务期限为 60 个月。广州常青云公司与 Y 公司签署《云算力服务项目采购合同》，合同总金额为 2694.72 万元（含税），服务期限为 36 个月。这些合同属于公司日常经营合同，不构成业绩承诺或预测，对公司未来业绩影响存在不确定性。合同执行过程中可能面临各种风险，包括法律法规变动、技术设备升级等。这些合同的签署标志着公司在智算服务业务上取得新的突破，有望为公司带来持续稳定的收入和现金流。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Strategy 上周增持 1955 枚比特币</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458017468978568?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 20:05:12  +0800</pubDate>
      <description>9 月 8 日，比特币持仓大户 Strategy 宣布，于 2025 年 9 月 2 日至 9 月 7 日期间购买 1955 枚比特币，平均购入价格为 111196 美元，总购入价格 2.174 亿美元。截至 9 月 7 日，Strategy 总共持有 638460 枚比特币，平均购入价格为 73880 美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>贝莱德调查显示，24% 的养老金计划考虑增添另类资产</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458006771340678?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:58:21  +0800</pubDate>
      <description>贝莱德表示，24% 的养老金计划正考虑在未来一年增添另类资产；此类账户中万亿美元资金的一部分或有望流入私募股权、信贷等资产。根据贝莱德周一发布的一项调查，受访的养老金计划称，最有可能在投资股票和债券的同时纳入另类资产的是默认目标日基金类产品。在考虑增添另类资产的养老金计划中，有 30% 表示，将为养老金储户的投资选项增添一个独立的私募基金。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宇树回应 IPO 估值 500 亿元：消息不实</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3458014783739273?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:54:32  +0800</pubDate>
      <description>9 月 8 日晚间，针对「宇树科技期望的 IPO 估值高达 500 亿元」的消息，宇树科技相关负责人向回复称：「截至目前，公司内外没有讨论过 IPO 估值的事情，相关估值信息不实。」（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宸展光电：股东松堡投资拟减持不超过 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3457998439945608?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:51:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，宸展光电公告，股东松堡投资计划自公告披露之日起 15 个交易日后的 3 个月内，以集中竞价或大宗交易方式合计减持公司股份不超过 529.92 万股，占公司总股本的 3%。减持原因为股东自身资金需求，减持价格将根据减持时二级市场价格确定。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>网络安全公司 Netskope 在美国 IPO 中寻求最高 65 亿美元估值</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3457997896537732?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:45:35  +0800</pubDate>
      <description>云基网络安全公司 Netskope 于周一（9 月 8 日）表示，正计划在美国首次公开募股（IPO）中寻求最高 65 亿美元的估值，这一举措也反映出投资者对新股上市的兴趣。Netskope 称，公司将发行 4780 万股股票，发行价区间为每股 15 至 17 美元，此次 IPO 募资额最高可达 8.13 亿美元。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>万通发展：完成对数渡科技增资及相关股权收购</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3457990326982276?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:39:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，万通发展公告，公司已完成对北京数渡信息科技有限公司增资及相关股权收购，总投资 8.54 亿元，取得其 62.9801% 的股权。工商变更登记备案手续已办理完毕，并取得了北京经济技术开发区市场监督管理局换发的《营业执照》。万通发展成为数渡科技的控股股东，直接及间接合计持有 62.9801% 的股权。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中芯国际：拟发行股份购买中芯北方 49% 股权，股票复牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3457997703517570?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:37:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中芯国际公告，公司拟向国家集成电路产业投资基金等发行股份购买中芯北方 49% 的股权，股票自 2025 年 9 月 1 日停牌，预计停牌时间不超过 10 个交易日，并于 9 月 9 日起复牌。中芯北方作为中芯国际的控股子公司，主要为客户提供不同工艺平台的 12 英寸集成电路晶圆代工及配套服务。本次交易完成后，上市公司在标的公司的持股比例将从 51% 上升至 100%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>周大生：拟与关联方投资设立合资公司，打造黄金珠宝产业新业态</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3457989406037382?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:35:07  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，周大生公告，公司拟与无忧传媒集团有限公司、海南金生无忧文化产业投资中心（有限合伙）、公司副董事长及副总经理周飞鸣共同投资设立合资公司，注册资本为 5000 万元。其中公司以货币方式出资 2250 万元，占注册资本的 45%。目前，上述合资方尚未签署《投资合作协议》。本次共同投资设立合资公司符合公司发展战略和长远利益，有利于公司通过「线上线下融合、境内境外联动」打造黄金珠宝产业新业态。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百度 700 万元重奖技术团队，已累计发放 4 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3457987425556103?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-08 19:26:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，9 月 8 日，百度创始人李彦宏在内部活动上为技术团队颁发「百度最高奖」，获奖团队得到 100 万美元奖励，合人民币超 700 万元。「百度最高奖」已历经 15 届，语音识别、深度学习平台、大模型等大量 AI 技术均曾获奖，奖金总金额将近 4 亿元人民币。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
