<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>Rokid 发布空间计算套件，主打出行、办公场景丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2743292934793728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 23:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>苹果 Vision Pro 在中国发售在即，中国厂商也在抓紧追赶。</p><p>4 月 20 日，在 Rokid Open Day 2024 上，Rokid 发布了新一代 AR Lite 空间计算套件，并且分享了 Rokid 在生态上的多项合作。</p><p>区别于苹果 Vision Pro VST 的产品路线，Rokid AR Lite 空间计算套装采用的是 OST 的路线。两者的共同点都是虚实结合，但 VST 是在虚拟的基础上叠加现实信息，更强调沉浸感；而后者更强调现实本身，是在现实信息上叠加虚拟空间。</p><p>值得注意的是，Rokid AR Lite 空间计算套装相比于上一代产品，是一款做「减法」的产品，主要是为了让 AR 变得更普适，更接近 always on 的状态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1466,928" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240421/v2_03e9b28866844f11b7c212c9e97d1a60@1199336245_oswg716482oswg1466oswg928_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rokid AR Lite</p><p>比如，在产品上，Rokid AR Lite 空间计算套装依旧延续了分体式设计，但把集成了算力、传感、电池模块都放到了名为 Station2 的主机上。相比于上一代的产品，这代产品采用的是 BB 方案，还去掉了摄像头的设置和 6dof 的功能，使得眼镜部分只有 75 克的重量。</p><p>近视调节也是阻碍 AR 眼镜普及的一大原因，为此，在计算上，Rokid 在保留屈光度调节的基础上，又新增了包括智能瞳距调节功能，近视人群可以不用佩戴隐形眼镜，直接调节眼镜上方的滚轮便可以正常使用。</p><p>交互功能和内容生态是这代产品最大的变化。</p><p>去年，苹果 Vision Pro 把微手势和眼动交互引进了空间计算设备，创新令人惊艳。不过在实际体验过后，很多人会发现，这两种交互方式上手门槛颇高。为此，在 rokid 这代产品上，他们取消了此前的微手势交互，而是改用了手指触控和在 VR 上比较常见的射线交互。</p><p>Rokid 创始人 Misa 表示，眼动交互最大的问题在于，人类并不是注意力专注的动物，而手势交互的问题在于，在公共场所中更好的交互模式其实是「沉默交互」，动作不应该对身边人有太大的干扰。</p><p>而对于用户来说，在手指触控的交互模式下，用户可以将在手机、电脑上的交互习惯直接迁移到 AR 上。</p><p>在内容生态方面，此次发布的 Rokid AR Lite 空间计算套装也有较大的改动。此前的 AR 眼镜更像是一块超大显示屏，主打观影功能。不过，在这一代产品上，Rokid 在这一基础上又延伸了办公、出行的场景。</p><p>Rokid 创始人 Misa 告诉 36 氪，空间计算的本质也其实便在于显示。从 PC 时代到手机时代，计算设备的便携性和实用性虽然增强了，但却牺牲了展现力，而空间计算正是 PC 和手机二者优势的合二为一，同时兼具了展现力和便携性。</p><p>为此，显示的功能依旧是 Rokid AR Lite 最大的卖点之一。据介绍，Rokid AR Lite 是支持空间投屏的功能，当和手机、Mac 电脑连接同一个网络时，能够实现快速无线投屏，效果等效于 6 米外 300 吋的大屏。</p><p>另外，在出行场景上，在 Rokid 宣布与海南航空、长龙航空合作，推出首个 AR 航班。</p><p>在居家办公场景方面，Rokid 则分别与阿里云和印象笔记达成了深度合作，阿里云盘将针对 Rokid AR 进行了应用配置，将云存储能力系统性嵌入 Rokid 的空间操作系统 YodaOS-Master 中。 Rokid 与印象笔记未来的合作，将是支持用户在 Rokid 的 AR 设备上随时随地查看和编辑笔记。</p><p>Rokid 创始人 Misa 表示，他对于这款产品定位是，希望 AR 可以逐渐从此前娱乐的定位逐渐过渡到通用计算平台。不过，如今国内的 AR 创业者并不像此前那么激进，动不动就喊出替代手机的口号，如今是先从小步走起。</p><p>而这本质上是因为，AR 在短期内还无法解决碎片化操作的问题。「从包里拿出来，中间有一根线，还要插上去，就很难取代手机，碎片化的设备是要求有信息马上就能看」，Misa 表示，AR 更多是应用于 20 分钟以上的场景，替代的更像是 Pad。</p><p>据他预测，AR 要做到 alwayson 的地步，至少还再用上 3 年的时间，目前整体的行业阶段更像是 iPhone4 发布的前 3 年。他表示，今年 Rokid 的出货量预期是 30-50 万台，目前产品的周活已经达到 40% 左右。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240421/v2_601c802c77b0457cbc98319015842336@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉中国全系车型降价 1.4 万元，Model 3 起售价 23.19 万元 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2743151823481097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 20:19:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>4 月 21 日，特斯拉开启全系车型降价，范围包括中国在内的多国市场。</p><p>特斯拉中国官网显示，其 Model S/3/X/Y 全系车型起售价下调 14000 元。其中，Model 3 售价由 24.59-28.59 万元降低至 23.19-27.19 万元，Model Y 售价由 26.39-36.89 万元，降价至 24.99-35.49 万元。</p><p>此外，在降价前一天，其中国区官网删除了针对 Model 3/Y 车型推出的「0 利息」分期购车优惠政策。</p><p>在美国市场，特斯拉亦对全系产品降价 2000 美元，降价幅度与中国市场相当。</p><p>特斯拉全球范围内产品大幅降价，此前还对全球员工裁员 10% 以上，无不凸显着特斯拉正在经历新一轮危机。</p><p>危机的一方面，是更多有力的竞争对手，正在抢夺其市场。</p><p>仅今年 3 月，特斯拉的中国对手们就推出新款极氪 001、新款阿维塔 12、小米 SU7 等车型，其中小米 SU7 以 21.59-29.99 万元的售价，24 小时斩获近 9 万份订单，席卷市场。4 月 2 日的小米 SU7 首批交付仪式上，小米集团创始人雷军表示，小米 SU7 锁单量已超过 4 万单。</p><p>乘联会发布的数据显示，2024 年 1-2 月，特斯拉中国的销量分别为 13.2、14 万辆。这意味着小米汽车一款车型的单量，就足以与特斯拉的单月销量比拼。</p><p>而特斯拉此次将 Model 3 降价至 23.19 万元起，与售价 21.59 万元的小米 SU7 的价格差距进一步缩小，两者只相差 1.6 万元，争锋意味十足。</p><p>市场竞争加剧，也体现在特斯拉的销量波动较大。</p><p>乘联会发布的厂商批发销量排行榜显示，今年 1-3 月，特斯拉中国的批发量同比增长率分别为 8.2%、-18.9%、0.2%。</p><p>相对其它对手推出多种动力形式车型，只提供纯电产品的特斯拉，在中国市场的优势逐渐变小。</p><p>乘联会数据显示，尽管纯电车型的单月销量占比逐渐增大，但在过去一年始终未超过 41%，插电式混合动力汽车仍占据较大的市场份额。这意味着，特斯拉只能在有限的市场中，寻找抬高销量的机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,697" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240421/v2_0ecb972caac44dd8915225f3e202effb@17715901_oswg38964oswg1920oswg697_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：乘联会</p><p>特斯拉曾作为新造车公司，以别具一格的造车理念引领全球新能源汽车市场的发展，但其较慢的产品更新频率，与当下快节奏的市场趋势相左。</p><p>特斯拉 Model 3 距离其面世已过去 8 年，即使是最年轻的 Model Y，也已推出 5 年时间。尽管 Model 3 于去年推出焕新版，但较小的改动幅度，并未引起市场的广泛关注。</p><p>特斯拉的中国对手们，则紧密关注市场动态，快节奏推出新车型满足消费者的需求。譬如，智界 S7 在其上市一百余天后再度上市，软硬件均有大幅度升级。两者悬殊的产品更新速度，已让特斯拉与新生力量战斗时展露疲态。</p><p>特斯拉发布的 2023 年财报显示，特斯拉年营收为 967.73 亿美元，同比增加 19%，创下其营收纪录，但营业利润同比下滑 35%，仅 88.91 亿美元。同时，其总毛利同比下滑 15%，为 176.6 亿美元，全年毛利率为 18.2%，而 2022 年这一数字为 25.55%。</p><p>尽管特斯拉仍能通过牺牲利润换取销量增长，但这并不是长久之计，在当下的市场环境，特斯拉破局的方法或许只有推出一款受到消费者认可的全新车型。</p><p>去年，特斯拉推出的电动皮卡 CyberTruck 以独特的造型吸引不少市场目光，但因产能受限、市场相对较小等因素，CyberTruck 无法成为新的畅销产品。</p><p>在去年第三季度的财报电话会上，特斯拉 CEO 马斯克表示：「我们开发 Cybertruck 是在自掘坟墓，你很难把这种难得一见的特殊产品推向市场，实现量产，并大赚一笔。」</p><p>但特斯拉目前并未公布新的量产车型开发计划，反而预计将于今年下半年推出 Robotaxi。目前，全球仅少数国家及地区允许 Robotaxi 商业化运营，这意味着特斯拉的 Robotaxi 业务，短时期内或许不能改善其财务表现。</p><p>降价、裁员、广告营销……特斯拉正使出浑身解数改变当前的窘境，尽管有所成效，但无法逆转其境况。</p><p>不过特斯拉正在以另一种方式寻找出路。在几天前的全球性裁员中，马斯克曾表示：「没有什么比这更让我讨厌的了，但我必须这么做。这将使我们精简、创新，并渴望下一个增长阶段周期。」</p><p>或许在不久后，精简团队的特斯拉将以全新的方式，迎来新的增长时期。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>格力逐步取消全员销售制，员工个人不背销售指标｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2742837268064774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 16:50:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜习翔宇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>综合媒体报道，格力正在逐步取消全员销售制，将销售指标摊派到员工，转变为团队指标。据《第一财经》报道，有格力员工表示，员工个人不再有销售指标。《时代财经》也从三名格力员工处确认，今年 4 月开始，格力员工的销售指标不再与个人绩效挂钩。</p><p>不过，截止上述报道发稿，格力电器官方并未正式回应，是否已取消全员销售制度。在《时代财经》报道评论区，也有评论表示部分地方的格力分公司还在实行销售指标。</p><p>2019 年起，格力电器开始推行全员销售制度，随即提出「万人万店」口号。格力电器董事长兼总裁董明珠，在格力电器分销平台率先注册了「董明珠的店」，并且首月销售额超 200 万元。根据《格力电器工会》公众号，截止 2019 年 3 月，共有 9 万员工在格力商城开微店，每名员工一个店。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240421/v2_c5ca05967c5d4c2db3b0b80e06b9148f@6008025_oswg310119oswg1024oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">格力电器董事长兼总裁董明珠，图源：视觉中国</p><p>与此同时，董明珠提出了格力电器的增长目标，要在 2023 年达到年营收 6000 亿元。但是，格力电器的业绩增长不尽如人意。根据财报，2019 年格力电器营收达到巅峰——年营收 1981.5 亿元，之后缓步下滑，2022 年为 1901.5 亿元。根据格力电器披露的业绩预告，2023 年格力电器总营收达 2050 亿元-2100 亿元。远低于五年前提出的 6000 亿元目标。</p><p>全员销售制度取得的实际成效也不显著。根据财报，2019 年全年，「董明珠的店」注册分销店铺超过 10 万家，全年销售额超 14 亿元。不过，这占格力电器总营收的比重仅为 0.7%。难以推动格力业绩增长。</p><p>时间一长，全员销售制度逐渐背离初衷。据《时代财经》报道，多名格力员工提到了刷单现象，为了完成销售指标，部分员工会花钱委托有销货渠道的同事刷单。这与董明珠一开始希望的，用全员销售来培养员工营销能力、感知消费者需求、增加个人收入，显得背道而驰。</p><p>这件事也说明了，公司员工并不能完成所有绩效指标。公司业绩增长依靠的还是，市场需求、产品质量、生产效率和真实的销售渠道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>众议院再次通过 TikTok 的剥离法案，死路一条还是尚存生机？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2742897125550344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 16:04:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 兰杰</p><p>编辑 | 杨林</p><p>美国众议院又一次通过了 TikTok 的「不卖就禁」法案。</p><p>当地时间 4 月 20 日晚，美国众议院以 360:58 的压倒性票数通过了包含强制要求字节跳动剥离 TikTok 的法案。相较于一个多月前的剥离法案，此次法案将 TikTok 的剥离时间由原来的 165 天延长至了 270 天，此外，如果美国总统确认了 TikTok 的出售进展，还可以将最后剥离期限延长 90 天。这使得 TikTok 拥有了一年的斡旋时间，且横跨美国新一届总统大选。</p><p>在众议院新一轮投票结果揭示之前，收购了推特的马斯克在 X（前身 Twitter）平台上声援了 TikTok，表示 TikTok 不应该在美国被禁止，即便这样的禁止有利于 X 平台。他认为，这样的做法违背了人们的言论和表达自由。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240421/v2_bef9d501370e43b18bdfbf2bb7f147d0@242988687_oswg94267oswg1290oswg386_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：X 截屏</p><p>另据知情人士透露，如果 TikTok 法案被签署成法律，字节跳动将会尝试所有的法律选项，并且不考虑剥离措施。这样的态度，与 2020 年特朗普禁令下，微软、甲骨文等科技巨头展开收购 TikTok 角逐的景象形成对比。</p><p>新的法案需要再通过参议院的投票和美国总统的签署才会生效。此前，美国总统拜登在面向记者的提问时曾表示，当法案递到他的桌前，他会选择签署。</p><p>禁令是自 TikTok 入美以来始终盘踞在其头顶的乌云，不卖就禁法案的再次通过，无疑使得 TikTok 又一次陷入到了危机之中，但相较于特朗普时期的封禁风波，如今的 TikTok 准备更加充分，底气也更足一些。</p><p>无论如何，TikTok 封禁倒计时已然开始。</p><h2><strong>TikTok 尚存一线希望</strong></h2><p>此次封禁政策推动得很快。自 3 月初《保护美国人免受外国对手控制应用程序的侵害法案》发布以来，到如今众议院再次以压倒性的票数通过相关法案，不过一个多月的时间。期间，该项法案在美国国会众议院能源商业委员会和美国国会众议院的两次审议中，皆以一边倒的投票结果被通过。</p><p>另据 CNN 于当地时间 4 月 20 日报道，市场调研机构 Cowen Inc.的政策分析师 Paul Gallant 表示，参议院可能会在接下来的一到两周内审议上述法案，且通过的可能性达到 80%。</p><p>但 TikTok 的反击也很迅猛。在 3 月初法案发布不久，TikTok 和研究机构 Oxford Economics 合作的报告就发布了，表示 TikTok 帮助中小商家在平台上一年多卖出了 147 亿美元的商品，为政府提供了额外的 53 亿美元税收。</p><p>当地时间 3 月 7 日，也就是法案发布的两天后，TikTok 又向其美国用户推送了一则开屏弹窗，号召他们给所在地区的国会议员打电话，要求撤销针对 TikTok 的剥离法案。据路透社报道，有议员表示，他们的办公室收到了大量反对相关法案的 TikTok 青少年用户的电话。此举显示出 TikTok 的影响力的同时，也促使议员们更坚决地通过了法案。</p><p>同一天，TikTok 官方账号 TikTokPolicy 于 3 月 13 日社交平台 X（前 Twitter）发布声明称，这个过程是秘密的，法案之所以被强行通过只有一个原因：它是一项禁令。</p><p>随后的时间里，TikTok 不断发声，创作者们声援 TikTok 的视频遍布平台。有 TikTok 的创作者向 36 氪表示，其同为创作者的美国朋友，最近一段时间在大量浏览和转发上述视频。</p><p>TikTok 一系列举措背后的底气，是其在美拥有的 1.7 亿月活用户数——接近美国人口的一半，相较于 2020 年年中 9100 万的数据翻了一番，与社交平台 Instagram 相当。</p><p>与此同时，这 1.7 亿月活用户背后，是高粘度、年轻化的用户群体。根据数据服务机构 Apptopia，2023 年四季度美国区 TikTok 人均使用时长为 97 分钟，超过了应用内也嵌入短视频产品的 YouTube 和 Instagram 。</p><p>此外，早在 2020 年 10 月，TikTok 已经成为美国青少年第二喜欢的社交媒体应用。而近四年的时间过去，TikTok 的年轻用户们也在长大，据研究机构 Pew Research Center 的调研，2023 年有，三分之一的美国成年人使用 TikTok。</p><p>也正因为如此，欧美政界的领导人们将 TikTok 视作拉拢年轻人的利器。在今年 2 月的「超级碗」（美国橄榄球大联盟年度冠军赛）期间，拜登的总统竞选团队开通了在 TikTok 上的账号，还发布了以超级碗为主题的竞选视频，被解读为拜登试图与美国更多的年轻人建立连接的行为。</p><p>而在 4 月，也是禁令发布之后，据路透社报道，TikTok 在欧洲政界的受欢迎程度不降反升——爱尔兰即将上任的总统西蒙·哈里斯转向 TikTok 以表达自己的观点，德国总理奥拉夫·舒尔茨在 TikTok 上发布了他的第一条帖子。</p><p>除了政界以外，一些出海公司对于 TikTok 封禁在即也没有表现出过多的担忧，一位前字节员工向 36 氪表示，在法案颁布后的一段时间里，出海公司在平台上的投流成本不降反升，因为伴随着 TikTok 封禁危机的还有各界对其大量的曝光。</p><p>此外，虽然参议院和拜登较大可能会通过 TikTok 的剥离法案，但距离真正剥离 TikTok 还有近一年的时间，这期间 TikTok 还可以提起诉讼。</p><p>即便 TikTok 已经或可能的种种作为，让其显得相较于四年前更加强势，但这并不代表其胜券在握。恰恰相反，TikTok 面临的形势正越来越严峻，与此同时，TikTok 对于字节跳动来讲也越来越重要。</p><h2>形势更加严峻，但 TikTok 也更加重要</h2><p>2020 年对 TikTok 不卖就禁行政令的颁布也很突然，彼时的 TikTok 选择起诉特朗普政府，期间 TikTok 的首席执行官凯文·梅耶尔辞任，任职时间不到三个月，TikTok 总经理瓦妮莎·帕帕斯成为临时负责人，直到周受资上任。</p><p>伴随着特朗普在总统大选中落败，这一禁令也暂告一段落，但 TikTok 的危机仍在。近四年的时间过去，TikTok 做了许多准备，包括用大量投入换取增长、对美国用户数据的转移、对 TikTok 美区工作人员的换血，以及付出了巨额的游说费用。</p><p>尽管如此，去年 3 月，TikTok CEO 周受资在美国众议院能源与商务委员会听证会上经历的超五小时的提问，仍是狂奔的 TikTok 在 2023 年难以忘却的阴影。彼时的周受资回答了来自立法者的，包括未成年人保护、隐私数据安全等问题。</p><p>种种努力之下，跟风似的封禁还是接踵而来——英国、新西兰、挪威、澳大利亚、印尼等国家相继推出不同的针对 TikTok 的禁令。直到今天，针对 TikTok 的不卖就禁法案距离正式生效又近了一步。</p><p>如果说四年前，字节跳动还在考虑出售 TikTok 的可能，如今已经是字节跳动增长引擎的 TikTok 的价格已经太沉重。</p><p>据 The Information 援引知情人士报道，由于广告和电商收入大增，字节跳动 2023 年二季度营收达 290 亿美元，同比增长约 40%，超过了腾讯，TikTok 是主要推动力。此外，字节跳动第二季度的海外市场营收占据公司总营收的约 20%，其中绝大部分来自于 TikTok，另据晚点 LatePost 报道，2022 年海外收入占比字节跳动的总收入还不足 2%。</p><p>今年 1 月，彭博社还曾报道过，TikTok 预计今年将其在美国的电商业务规模扩大十倍，达到 175 亿美元。如果没有禁令，2024 年将成为美区 TikTok Shop 飞速扩张的一年。</p><p>此外，The Information 于 3 月 13 日的报道表示，在 2020 年特朗普政府试图禁止 TikTok 时，字节跳动的投资者们纷纷发起支持 TikTok 的行动，但如今除了 Susquehanna International Group 的首席执行官 Jeff Yass 以外，字节跳动的美国投资者们都选择了观望。据报道，有些人担心他们公开支持 TikTok，可能会被视为对美国不忠，而有些风险投资人为了保证其在人工智能监管等事务上与联邦政府谈判的筹码，而倾向于维护好和政府之间的关系。</p><p>其中，红杉资本的立场变化尤为显著。2020 年，红杉资本当时的首席合伙人 Doug Leone，由于其与特朗普政府的关系，以及帮助 TikTok 持续经营而进行游说的行为，都饱受关注。但 Doug Leone 已经于 2022 年辞职，红杉资本也在美中投资受到越来越多政治审查的背景下，拆分了其中国的子公司。</p><p>究竟是重现 2020 年的历史，还是走上红杉资本的老路，这是 TikTok 当下最关键的命题。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧普照明年减碳量超 8000 吨，将 ESG 融入照明生意 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2742818744363273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 15:02:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 薛昱婷</p><p>编辑 | 吕可欣</p><p>「照明行业是节能降碳的重要支持者，整个行业过去三年在 ESG 方面做出的成果开始显现。」欧普照明常务副总裁马志伟在 2024 欧普照明紫藤花节暨企业开放周上表示。</p><p>欧普照明成立于 1996 年，是一家研发、生产、销售、服务一体的综合型照明企业。同时，<strong>欧普照明也是行业首家与 SGS 通标标准技术服务公司合作，开展温室气体排放核查，承诺达成碳中和方案的企业。</strong></p><p>那么，照明企业如何具体推行绿色发展？</p><p>马志伟介绍，欧普照明与多家头部企业的能源事业部、零碳业务部达成合作，提供地产、餐饮、工业照明等各类专业照明解决方案，客户覆盖万科、鸿蒙、华为、阿里等知名企业。</p><p>在家用板块，欧普照明打造了「发电-用电-智慧节能「一体化绿色低碳智慧能源解决方案，改善上下游发电用电系统解决方案。商用板块中，欧普照明研发了节能超 35% 的高效工业照明产品，推出了多个园区改造和节能减碳项目。</p><p>在路灯板块，欧普照明过去五六年在全国布局了约 160 万个智慧路灯灯头，<strong>整体智能路灯系统能够比传统路灯节电超过 60%。</strong>「目前，全国至少有一半路灯仍为传统路灯，改造空间巨大。」马志伟表示，近期欧普参与建设完成重庆市南岸区道路项目，实现了 46% 的节电率，每年大约减少 4800 多吨碳排放。</p><p>通过智能化、软件化地管理路灯，欧普照明正在持续提升照明节能水平。目前，欧普照明已在全国上线一千多个项目、一百多万个智能应急节点，其系统照明智能解决方案在成都、武汉等城市全面落地。</p><p>国内市场之外，欧普照明不断深耕海外市场。从 2004 年开始，欧普照明开始以自主品牌出海，目前已覆盖全球 70 多个国家，在荷兰、迪拜、印度建立了全球性区域总部。</p><p>谈起品牌出海心得，马志伟对 ESG 的重要性颇有体会：<strong>「做海外的生意，尤其是欧洲生意，对于产品 ESG 认证的要求会更高。」</strong></p><p>如今，欧普照明已经将绿色发展融入全产业链。欧普照明对旗下制造工厂进行了有针对性的智能改造，实现「黑灯工厂」，并荣获「国家级绿色工厂」称号。<strong>企业在园区建设了 8 万平方米的屋顶太阳能系统，每年可以自行提供 1 千万千瓦时绿色能源，节约标准煤大概 3339 吨，减碳 8749 吨，相当于每年植树 48 万棵。&nbsp;</strong></p><p>2024 年，欧普将全部客户接待用车替换为纯电动车，并通过积分制等方式鼓励员工使用公共交通方式绿色出行。</p><p>不仅自身使用绿电，<strong>欧普照明还设立专门机构推动供应商的绿电改造、碳排放认证和碳路径追踪。</strong>欧普照明告诉 36 碳，企业将继续通过专业机构、专业团队持续推行 ESG 理念和责任。</p><p>此外，欧普的产品回收处理利用系统正在持续完善。欧普近年推出了「欧普到家、欧普换新」方案，在社区开展「换新店」，提供上门灯光检测和老旧设备改造服务，同立邦等从事「换新」的企业开展战略合作，进行「墙、顶、照明」整套换新。&nbsp;</p><p>「我们希望跳出这个行业的‘卷’，带领行业走向智能、健康。」马志伟表示。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>张坤的消费，不降级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2741244933236992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-20 11:40:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>顶级的交易，常常有两个关键要素：一个是眼光，一个是实力。</p><p>尽管净值连跌了三年，但张坤仍然在定期报告里稳定地输出不必悲观的观点，光是「优质公司已经跌得私有化都合算」的话，就讲过好几次。但作为一个公募基金经理，张坤即便有私有化的心，也没有私有化的命。</p><p>2023 年最后一个季度，他新进了 580 万股法国知名护手霜品牌欧舒丹，占易方达蓝筹精选整个股票组合的比例不到 1%；而随着近期管理层收购的进度走到谈判后期，这家 400 多亿港元市值的港股上市公司已经站到了随时可能宣布私有化的边界上。</p><p>只是，私有化欧舒丹的，不是张坤，而是黑石。事实上，如果交易最终达成，整个欧舒丹在这家全球顶级买方的资产组合里，占比也不到 1%。</p><p>无独有偶，这种「意念私有化」在张坤最新的投资组合里并不是孤例，去年底同期新进 1830 万股的全球知名箱包品牌新秀丽，也进入了凯雷、KKR、CVC 等私募股权基金的收购视野中。</p><p>在这种巧合背后，一个更明显的线索是：张坤买消费的视野变了。尽管都没有买成自己的前十大，但在 2023 年的年报里，张坤管理下的基金，不再执著于中国消费行业，而是新进了欧舒丹、普拉达、新秀丽等全球驰名商标。</p><p>显然，不论消费赛道再怎么长坡厚雪，在如今的大环境下面，谁也不能只会买 A 股消费品了。</p><h2><strong>伤心中产俱乐部</strong></h2><p>尽管疫情本身已经从我们的日常生活里远去，但「疫情前/后」就像「改开前/后」一样，成为了漫长季节的一道分界线。</p><p>相比重资产的行业，张坤素来偏好轻资产的商业模式，疫情前他的重仓组合里为数不多的重资产投资上海机场，真正被他寄予厚望的，也还是「随着免税额往上走，多出来的全是利润」[2]。</p><p>在 2019 年 8 月的一场访谈里，张坤一度把它视为自己最成功的投资，因为他在共识之前就认识到了机场在流量上的独占性和单客价值。</p><p>然而，2020 年疫情爆发，时间之久、强度之大，对机场的议价能力和出境游的稳定性造成了远远超出了「非典重来」的一过性打击。在等待了一整年没有等到「疫情过去」之后，张坤在 2020 年四季度减持了 98% 的上海机场。</p><p>至今，上海机场没有回到他减持时的市值高点；受到签证排期、航班数量以及家庭财务状况变化等因素的影响，出境游至今没有「报复性」地回到疫情前的高点。野村证券 2024 年初的一份报告预计，到 2024 年底跨境乘客数量将恢复到 2019 年水平的 73%[1]。</p><p>不是自下而上不管用了，而是消费的确有一条长长的坡，但那条坡的名字 ，也许不叫商业模式，而是经济增速。</p><p>并不流畅的经济复苏，使得整个中国消费行业的一二级投融资开始降温。一场事先张扬的消费升级，一个又一个繁花似锦的单店估值，在 2022 年社会零售总额同比下降-0.2% 的环境之下被集体拖垮，战场无限收缩，财务压力席卷了无数消费公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,891" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_998051b8b92d494c8f1d32eebf659c4b@5595930_oswg148771oswg1080oswg891_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>这一段时间，张坤也尝试买了点很新的消费——泡泡玛特。2020 年末在港股上市的泡泡玛特，估值一度超过 200 倍，成为了彼时一级大佬们的掌上明珠，但这个「后浪茅台」、「中国迪士尼」的故事，却没有让多少二级机构赚到大钱。</p><p>即便张坤在 2021 年末建仓的时候，泡泡玛特的估值已经腰斩。但整个 2022 年，泡泡玛特的净利润同比下降 44.3%，估值又掉落到 30 倍区间。一记双杀之后，本就轻仓小试的张坤显然没有建立起对盲盒消费穿越周期的信仰，在 2022 年末割肉，止损在了泡泡玛特股价和业绩的底部。</p><p>这几年，除了泡泡玛特，张坤的消费投资版图一直在寻找白酒之外的其他可能，但大多数都是类似的浅尝辄止。</p><p>2020 年下半年开始，他重返啤酒赛道，新进华润啤酒、青岛啤酒、百润股份和重庆啤酒，但在随后的半年里又逐步减仓，很快整个股票组合的含啤量回到了零。</p><p>2022 年中报期间建仓的李宁，也想走一条提价路线，伤害的却是自己的股价。目前李宁较张坤买入时的价格已经跌去了约 60%，尽管持续有不同程度的加仓，但是李宁在他基金净值中的占比（注：以易方达蓝筹精选为例）仍有小幅下降。</p><p>除此之外，在消费医疗的大赛道里，他买过爱尔眼科、美年健康、阿里健康、通策医疗、海吉亚医疗、锦欣生殖、国际医学等民营医疗服务企业。三年疫情，整个民营医疗行业，也在医保政策、医疗监管和商誉隐忧下陷入生死大考。这里面的大多数名字，张坤的持有时间、持仓占比也都称不上重要。</p><p>最长情的爱尔眼科，2019 年四季度建仓之后，一度是前十大重仓股，一顿波段之后，2023 年底又被彻底清仓卖出。</p><p>过去三年，张坤并没有在「公募一哥」的规模上躺平，也试图在大消费（包括消费医疗）赛道上建立白酒之外的新仓位，但却始终没有沉淀下来多少他真正愿意重仓的生意。</p><p>如今，当市场上许多人在说张坤把目光转向女性消费（钜子生物、欧舒丹、普拉达）的时候，稍加计算就会发现——实际上，白酒成为了他组合更有份量的信仰。</p><p>跑完一圈，中年金领基金经理对消费升级的诸多推演被证伪，最后发现弱水三千，果然不如一瓢白酒来得醇香。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1045" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_c3490da6d710442e8bbc32836ba29ff6@5595930_oswg194375oswg1080oswg1045_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「最好」的诅咒</strong></h2><p>在消费股的投资里，产品、渠道和品牌是一个经典的框架，但三者究竟谁是竞争的胜负手，不同的基金经理有不同的审美，不同的细分行业在不同时代也有不同的答案。</p><p>A 股很多传统消费龙头，早年都是靠渠道制胜。比如同样是卖空调，曾稳坐数十年行业第一的格力，靠的是「淡季返利」和出让股份，在线下时代，把对渠道的强掌控变成了自己的核心科技。</p><p>随着经济发展，人们物质文化需求日益增长，商品供应也从匮乏走向了极大的丰盛。打着「天然水比纯净水更健康」旗号的农夫山泉，则靠产品定位和圈住全国水源地，完成了瓶装水行业的份额逆袭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,415" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_a20e6e8d5aa6420f93f93aedb73e50e2@5595930_oswg300552oswg967oswg415_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但在张坤的理念里，一个众所周知的排序是，产品力不如渠道力，渠道力不如品牌力。他简单明了地总结过：做投资，一定要买那种很赚钱，但让人无奈无法去分一杯羹的公司。</p><p>就像巴菲特觉得自己再有钱也不能复制可口可乐的品牌一样。成本 80 出厂 1169 批价 2600 的茅台，在张坤眼里就是一门顶级的消费品生意——「赚钱吗？赚。羡慕吗？羡慕。你去复制一下试试？你都无处着手」。</p><p>但问题在于，对于公募基金经理这个职业来说，这种确认和自我强化并不完全是一件好事。</p><p>首先，不论再怎么坚定地看好一个公司，公募基金经理也有硬性的双十限制：一只基金持同一股票不得超过基金资产的 10%；一个基金公司同一基金管理人管理的所有基金，持同一股票不得超过该股票市值的 10%。</p><p>这就意味着，即便一个基金经理已经在所有的商业模式中选对了最好的那一个，即便是 100% 的正确率，也只能构成一个公募基金经理职业生涯的 10%。</p><p>张坤选择了用其他的白酒来填补部分仓位，然后在其他行业中寻找龙头来一定程度上分散组合风险。结果在 2019 年和 2020 年的牛市里跑不赢更集中的白酒 ETF。按理说牺牲了收益，也该分散了风险，可 2021 年到 2023 年的熊市里又连续三个年度比白酒指数跌得更多，堪称越主动越不幸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1094" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_23fa64bbaa734aac8c8a837c014cbe44@5595930_oswg72201oswg1080oswg1094_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>某种程度上，这或许也可以作证「白酒就是中国顶级消费品的尽头」；但另一个尴尬的问题是，既然这道题大家都已经看到了答案，既然其他的消费品只是一种次好的替代，分散也没有带来更好的体验，为什么不直接买便宜一点的行业指数基金？</p><p>另一个关键问题是，品牌消费是经济极大繁荣，甚至是泡沫经济的一种派生。当现实生活中，出现的不是全面的消费升级卷土重来，而是割裂的 K 型复苏、消费分级时，品牌消费终究是小部分人的日常。强大的供应链与制造能力，让更多的消费者撑起了拼多多一期又一期超预期的财报。</p><p>从这个维度去理解张坤隐形持仓的新变化，他盯上的「新消费」也不再是曾经所有买方都言之凿凿的中国消费升级，而是<strong>依然有能力支付消费溢价的人，他们不会只买中国品牌，他们也不只是中国的消费者。</strong></p><p>比如，在刚刚过去的 2023 年，定价明显高于同品类平均的欧舒丹，在中国化妆品整体增速只有 5% 的情况下，仍然在中国录得超过 20% 的增长。而子品牌 Sol de Janeiro 在美国 199% 的增速带动整体销售额上涨 60%，让美洲地区在 2023 年过后取代中国，成为了这个法国品牌的第一大市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="980,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_72ac91e9accc427bb94da115a5c2a27c@5595930_oswg359411oswg980oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>普拉达虽然在美洲地区几乎没有什么增长，但是中国（包括内地、香港和澳门）引领的亚洲市场（不包含日本）全年增速超过 24%，日本被单独列出，因为在内需增长以及入境游客的带动下，增速超过 43%。全球的账一统，扣掉汇率变动，整个集团还有 17% 的增速，且已经连续十二个季度保持增长。</p><p>再比如，同样在做出行复苏、文旅消费，大多数内资基金经理还在讨论哪家航司报表更好、携程能不能撑住美团和抖音搅局的时候，张坤看上的新秀丽，财报的字里行间已经洋溢着全球彻底走出疫情的快乐。</p><p>2023 年新秀丽填平了疫情带来的增长沟壑，较 2019 年的水平增长了 17.5%——北美增长了 2.3%，欧洲增长了 26.3%，拉丁美洲增长了 71.6%，亚洲的销售增长了 20.1%，其中中国的销售额完全恢复到疫情前水平。形势一片大好的管理层宣布恢复派息，1.25 亿美元的现金分红总额，也较 2019 年增长了 20%。</p><p>分化的统计数据与财报数字，掀开了折叠世界的一角：在许多人落入了第四消费时代的「低价螺旋」里时，少数人的第三消费时代还在继续。</p><p>对品牌有执着信念的张坤，困于一个不明朗的经济之中，但也给自己的组合找到了一条出路：虽然不知道还有多少中国人还愿意进行消费升级，但先把人头的基本盘从中国中产变成全世界中产，总归是一个确定的增量吧。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1095" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_48c0808becf047c1b9e6c35076c86879@5595930_oswg117767oswg1080oswg1095_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>下一张船票</strong></h2><p>2024 年白酒春季销售旺季过后，张坤的组合又遇到了新的麻烦。清明假期之后，茅台飞天酒批发价格的持续下跌，又开始考验起资本市场的白酒信仰。</p><p>一方面是过去三年动荡的经济环境，虽然没有实质性地扭转茅台的报表，但已经破坏了大量房地产企业、中高收入家庭的资产负债表，被削减的商务宴请、不必要的高端消费拉长了白酒行业的库存去化时间。</p><p>这种周期性变化尚可等时间来消化，「年轻人会不会喝白酒」却仍然是一个未解的结构性问题：即便年轻人老了终究会爱上茅台，但年轻人本身已经越来越少。而出海并不算成功的茅台，也至今没有走上全世界中产的餐桌。</p><p>在一个制造能力大于消费能力的社会里，品质消费并不一定需要支付品牌溢价。如果走不到更广阔的世界里去，张坤与茅台也不会成为中国版的「巴菲特与可口可乐」。</p><p>更何况，巴菲特还完成了从可口可乐到苹果的时代转型、从美国到日本的跨市场布局，才续写了自己职业生涯的神话。</p><p>活在上一个时代里的张坤，还在欧舒丹的溢价和普拉达的销量里重复着消费升级的敍事，但它们真的能成为他的下一张时代船票吗？</p><p><strong>参考资料</strong></p><p>[1] Nomura Predicts Chinese Tourism Level for 2024，Daily Lodging Report</p><p>[2] 易方达张坤最完整投资思路：至少应跟全市场对抗过两三次，投资人记事</p><p>[3] 液体印钞机：瓶装水的新王与旧王，远川研究所</p><p><strong>封面来源：Shotdeck</strong></p><p>本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/iAIe4jcMTFNmVNQt2lEB-Q">「远川研究所」（ID:YuanChuanInstitution）</a>，作者：张婕妤，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 售价 78.9 万元，四座纯电 MPV 极氪 009 光辉上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2741180518050310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-20 11:14:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌</p><p>编辑｜李勤</p><p>4 月 19 日，极氪汽车再添新成员，四座纯电 MPV 极氪 009 光辉正式上市，官方零售价为 78.9 万元，即日起开启预定，5 月 19 日开启全国交付。</p><p>作为一款四座豪华旗舰 MPV，极氪 CEO 安聪慧说，极氪 009 光辉视安全为检验豪华的第一标准。</p><p>极氪 009 光辉采用一体式压铸后端铝车身，将后排两个座椅，通过刚性连接，固定在整体大压铸件上刚度最高的 C 点位置，并与整个白车身连成完整 C 环，形成全方位、最坚固的结构保护，让二排乘客永远在最安全的「C 位」。</p><p>此外，区别于传统固定式的安全气囊，极氪 009 光辉开发了随型气囊，嵌入后排座椅。在碰撞发生时，可以对乘客的头部、颈部、肩部和胸部等身体重要部位，都提供有效保护。</p><p>在座舱方面，据介绍，极氪 009 光辉在材料安全，电磁辐射安全和车内空气质量三方面，全部打造「母婴级」使用标准，并得到中汽中心的权威认证。</p><p>在智能化上，极氪 009 光辉采用 ME 最新 EVO 域控平台，硬件、架构及算法全部升级，最大化的提升安全冗余。该车可以通过」超视觉感知能力「，针对雨、雪、雾等极端天气，以及进出隧道、光线突变、弱光环境等特殊工况，提前预判前方障碍物，主动避险。</p><p>极氪 009 光辉还搭载了双 8295 芯片，为前后舱提供独立的算力支持，最新一代「极氪 OS 6.0」操作系统，支持最多 64 个 APP 常驻后台。</p><p>作为 MPV 车型来说，隐私同样重要。对此，极氪 009 光辉采用物理隔绝和智能联动的方式，打造私密空间。</p><p>「私享智慧幕墙」隔断前后车舱，隔断上方的雾化窗可升降。后舱摄像头同样可智能升降，在会议模式下才会自动下翻开启。</p><p>此外，极氪还联合京东方共同开发了 LC 隐私调光玻璃，在极氪 009 光辉首发搭载。这款玻璃可以做到 10 档明暗调节，透光度智能切换。在最暗状态下，该光幕会呈现纯正黑色，99.5% 的最高遮光率，可与外界完全隔绝。</p><p>在动力方面，极氪 009 光辉搭载全栈 800V 高压系统和 108 度超快充 5C 麒麟电池，CLTC 续航里程达 702km；高性能四驱系统，峰值功率 580kW，最大马力 788 匹，零百加速仅需 3.9s；极氪 009 光辉从 10% 充电至 80%，仅需 11 分半，续航里程超过 500km。</p><p>极氪 009 光辉还搭载了极氪魔毯双腔空气悬架，在 CCD 电磁减振和双腔空悬组成的主动式悬架基础上，加入智能魔毯功能，将车辆底盘域、智驾域打通，利用车载主动感知系统，以及感知和决策算法，智能识别障碍物，实现悬挂软硬的毫秒级调节。</p><p>还值得一提的是，极氪 009 光辉座椅还是一辆「可以做 SPA」的汽车座椅，据介绍，该车可以提供全球最多点位的按摩理疗、行业加热区域最多的热石 SPA 和极氪独创的音乐疗愈 SPA 三种方式，用户可自由选择。</p><p>发布会上，极氪 CEO 安聪慧回顾了极氪 009 的交付成绩。作为一款原生纯电豪华 MPV，在不到 16 个月的时间，极氪 009 累计交付超过 22000 台，2023 年成为 50 万元以上全品类 MPV 的年度销量冠军。全新上市的极氪 009 光辉，将延续极氪 009 的使命，为 MPV 市场提供新的选择。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 亿个 token 之后，我们得出关于 GPT 的七条宝贵经验</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2741165244147975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-20 10:18:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>自 ChatGPT 问世以来，OpenAI 一直被认为是全球生成式大模型的领导者。2023 年 3 月，OpenAI 官方宣布，开发者可以通过 API 将 ChatGPT 和 Whisper 模型集成到他们的应用程序和产品中。在 GPT-4 发布的同时 OpenAI 也开放了其 API。</p><p>一年过去了，OpenAI 的大模型使用体验究竟如何，行业内的开发者怎么评价？</p><p>最近，初创公司 Truss 的 CTO Ken Kantzer 发布了一篇题为《Lessons after a half-billion GPT tokens》的博客，阐述了在使用 OpenAI 的模型（85% GPT-4、15% GPT-3.5）处理完 5 亿个 token 之后，总结出的七条宝贵经验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="482,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240420/v2_a66f9705e11149cf81270880303d7758@5595930_oswg292484oswg482oswg482_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Ken Kantzer</p><p>机器之心对这篇博客进行了不改变原意的编译、整理，以下是博客原文内容：</p><p><strong>经验 1：prompt，少即是多</strong></p><p>我们发现，如果 prompt 中的信息已经是常识，那么该 prompt 不会帮助模型产生更好的结果。GPT 并不愚蠢，如果您过度指定，它实际上会变得混乱。</p><p>这与编码不同，编码中的一切都必须是明确的。</p><p>举一个让我们感到困扰的例子：</p><p>pipeline 的一部分读取一些文本块，并要求 GPT 将其分类为与美国 50 个州之一相关。这不是一项艰巨的任务，可以使用字符串 / 正则表达式，但有足够多奇怪的极端情况，因此需要更长的时间。所以我们的第一次尝试大致是这样的：</p><p>Here's&nbsp;a&nbsp;block&nbsp;of&nbsp;text.&nbsp;One&nbsp;field&nbsp;should&nbsp;be&nbsp;"locality_id",&nbsp;and&nbsp;it&nbsp;should&nbsp;be&nbsp;the&nbsp;ID&nbsp;of&nbsp;one&nbsp;of&nbsp;the&nbsp;50&nbsp;states,&nbsp;or&nbsp;federal,&nbsp;using&nbsp;this&nbsp;list:</p><p>[{"locality:&nbsp;"Alabama",&nbsp;"locality_id":&nbsp;1},&nbsp;{"locality:&nbsp;"Alaska",&nbsp;"locality_id":&nbsp;2}&nbsp;...&nbsp;]</p><p>这有时会起作用（约超过 98% 的情况），但失败的情况足以让我们不得不进行更深入的挖掘。</p><p>在调查时，我们注意到字段「名称」始终返回州的全名，尽管我们没有明确要求它这样做。</p><p>因此，我们改用对名称进行简单的字符串搜索来查找状态，然后模型就一直运行良好。</p><p>总而言之，GPT 显然知道 50 个州。当 prompt 更加模糊时，GPT 的质量和泛化能力都可以提高，这太疯狂了 —— 这是高阶思维的典型标志。</p><p><strong>经验 2：不需要 langchain</strong></p><p>你只需要 chat API，不需要 langchain，甚至可能不需要 OpenAI 去年在其 API 中发布的任何其他内容。</p><p>Langchain 是过早抽象的完美例子。我们开始认为我们必须使用它。但相反，数百万个 token 之后，我们可能在生产中使用了 3-4 个非常多样化的 LLM 函数，而我们的 openai_service 文件中仍然只有一个 40 行的函数：</p><p>def&nbsp;extract_json(prompt,&nbsp;variable_length_input,&nbsp;number_retries)</p><p>我们使用的唯一 API 是 chat API。我们不需要 JSON 模式、函数调用等等（尽管我们做了所有这些），我们甚至不使用系统 prompt。gpt-4-turbo 发布时，我们更新了代码库中的一个字符串。</p><p>这就是强大的广义模型的美妙之处 —— 少即是多。</p><p>该函数中的 40 行代码大部分都是围绕 OpenAI API 被关闭的 500s/socket 的错误处理。</p><p>我们内置了一些自动截断功能，因此不必担心上下文长度限制，我们有自己专有的 token 长度估计器。</p><p>if&nbsp;s.length&nbsp;&gt;&nbsp;model_context_size&nbsp;*&nbsp;3</p><p>&nbsp;&nbsp;#&nbsp;truncate&nbsp;it!</p><p>end</p><p>在存在大量句点或数字的极端情况下（token ratio &lt; 3 characters /token），这种方法会失败。所以还有另一个专有的 try/catch 重试逻辑：</p><p>if&nbsp;response_error_code&nbsp;==&nbsp;"context_length_exceeded"</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;s.truncate(model_context_size&nbsp;*&nbsp;3&nbsp;/&nbsp;1.3)</p><p>我们已经依靠上述方法取得了很大进展，并且该方法足够灵活，可以满足我们的需求。</p><p><strong>经验 3：通过流式 API 改善延迟并向用户显示变速输入的单词是 ChatGPT 一项重大的用户体验创新</strong></p><p>我们曾经认为这只是一个噱头，但实际上用户对「变速输入字符」的反应非常积极 —— 这感觉就像是人工智能的鼠标 / 光标用户体验时刻。</p><p><strong>经验 4：GPT 不擅长产生零假设</strong></p><p>「如果找不到任何内容，则返回空输出」—— 这可能是我们遇到的最容易出错的 prompting 语言。在此情况下，GPT 不仅会经常出现幻觉而不返回任何内容，还会导致「缺乏信心」，返回空白的次数比应有的要多。</p><p>我们大多数的 prompt 都是以下形式：</p><blockquote><p>「Here’s a block of text that’s making a statement about a company, I want you to output JSON that extracts these companies. If there’s nothing relevant, return a blank. Here’s the text: [block of text]」&nbsp;</p></blockquote><p>有一段时间，我们会遇到 bug，[文本块] 可能为空，幻觉不时出现。顺便说一句，GPT 很喜欢幻想面包店，这里有一些很棒的面包店：</p><p>阳光面包店</p><p>金粮面包店</p><p>极乐面包店</p><p>幸运的是，解决方案是修复该 bug，并在没有文本的情况下根本不向其发送 prompt。&nbsp;</p><p><strong>经验 5：「上下文窗口」命名不当</strong></p><p>「上下文窗口」只会因输入而变大，而不会因输出而变大。</p><p>一个鲜为人知的事实是，GPT-4 的输入窗口可能有 128k token，但输出窗口却只有区区 4k！</p><p>我们经常要求 GPT 返回 JSON 对象的列表 —— 一个 json 任务的数组列表，其中每个任务都有一个名称和一个标签，而 GPT 无法返回超过 10 项。</p><p>我们最初认为这是因为上下文窗口大小是 4k，但我们发现 10 个项目，可能只有 700-800 个 token，GPT 就会停止。</p><p><strong>经验 6：向量数据库和 RAG / 嵌入对我们普通人来说几乎毫无用处</strong></p><p>我认为矢量数据库 / RAG 确实是用于搜索的，以下是一些原因：</p><p>1. 相关性没有界限。有一些解决方案，你可以创建自己的相关性截止启发式，但它们并不可靠。在我看来，这确实「杀死了 RAG」—— 你总是冒着用不相关的结果危害检索的风险；或者过于保守，错过重要的结果。</p><p>2. 为什么要将向量放入专门的专有数据库中，远离所有其他数据？除非你处理的是 google/bing 规模的工作，否则上下文的丢失绝对不值得进行权衡。</p><p>3. 除非你正在进行非常开放的搜索（例如整个互联网），否则用户通常不喜欢返回他们没有直接输入的内容的语义搜索。</p><p>在我看来（未经验证），对于大多数搜索案例，LLM 的更好用法是使用正常的完成 prompt 将用户的搜索转换为分面搜索（faceted-search），甚至是更复杂的查询。但这根本不是 RAG。</p><p><strong>经验 7：幻觉基本上不会发生</strong></p><p>我们的每个用例本质上都是「这是一段文本，从中提取一些内容」。通常，如果要求 GPT 提供一段文本中提到的公司名称，它不会为你提供「随机公司」（除非文本中没有公司，即零假设问题）。</p><p>类似地，GPT 并不会真正产生幻觉代码。如果用例完全、详细，那么 GPT 实际上非常可靠。</p><p>原文链接：</p><p>https://kenkantzer.com/lessons-after-a-half-billion-gpt-tokens/</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/1RLZMw9uVQvL3GscQX84kw">「机器之心」（ID:almosthuman2014）</a>，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>焦点分析丨中产不再是宜家的唯一答案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2738641337526534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-20 09:30:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜彭倩</p><p>编辑｜董洁</p><p>宜家不再执着于做中产的生意。</p><p>近日，宜家在上海前滩太古里开出了第一个低价精品快闪展览。这家开在市中心的快闪，logo 即强调「精打细算」，降价清单上的多款产品，比如 9.9 元的浇水壶、售价几十元的大型瑞莎收纳筐等，都出现在了这家店里。</p><p>这是宜家贴近中国市场的尝试之一。此前，这家家居巨头宣布，未来 3 年，计划在中国市场投资 63 亿元，推出更多低价产品。去年下半年开始，宜家已经在中国市场进行了数次调价。</p><p>这与宜家全球的低价战略高度契合。整个 2024 财年（2023 年 9 月 1 日至 2024 年 8 月 31 日），宜家都计划进行价格投资，通过降低原材料和运营两方面的成本，以推动低价策略。2024 财年，宜家中国将投入超过 1 亿元扩大价格投资范围，覆盖的商品将超 550 款。</p><p>原价 149 元的芙萨工作灯降至 99 元、原价 999 元的百灵三斗抽屉柜也下降至 799 元，甚至那些原本百元或 10 元的产品也都在下调价格，喷水壶只需 9.9 元，而食品袋夹子则更低。</p><p>价格向拼多多看齐，宜家要抛弃一二线中产家庭了吗？</p><h3>宜家不止需要中产</h3><p>与其说宜家抛弃中产，不如说如今宜家不止需要中产。</p><p>进入中国的 25 年里，凭借好设计和高性价比，宜家在家居领域几乎鲜有对手，也成为了对品质和价格均有一定要求的中产消费群体的心头好。</p><p>在平价时代来临后，宜家的核心消费群体——中产，对价格越发敏感，为了迎合这股新的消费趋势，品牌和零售商们集体降价，宜家的低价心智也逐渐模糊起来。</p><p>自 2019 年起，宜家在中国各个城市的市中心频繁试水多个新业态，包括广州宜家咖啡馆、上海宜家烘焙工坊、上海宜家综合体验中心、台湾宜家快闪酒店。</p><p>如果想要跑出更大的规模，宜家需要辐射和覆盖高线城市中产家庭以外的群体，但由于此前开出的都是大型门店，选址不灵活，宜家的门店数量过去多年一直停滞不前。</p><p>中产生意不好做，已成为行业的共识。更何况，家居消费整体也十分疲软。国家统计局一季度数据显示，家具类零售额增长了 3%，仅比去年高出 0.2%。各大家居家具品牌的财报也并不好看。</p><p>刚毕业或工作不久租房需求旺盛的年轻人、更下沉市场的「贵妇们」（收入不错消费力强的低线有钱闲人），如今都成了宜家的新目标。</p><p>为此，开店不易的宜家在中国牟足了劲做数字化，不止入驻天猫和小程序，还在上海设立了数字创新中心，以对市场灵活反应，并希望能够借助电商这类渠道触达这类人群。</p><p>这对一个北欧品牌而言并非易事——这类品牌长期遵循极简原则、主打慢节奏，本身传递的就是一种慢生活态度。同为北欧品牌的 Marimekko 就仍然卖着老设计，产品推陈出新的速度很慢。</p><p>数字化之外，宜家也在尝试开出离市中心更近、更小的门店：这里有大量的年轻客流。无论是百元杂货店、上海静安城市店、以及自提店，都是类似的开店逻辑。不过，根据宜家中国的统计，这类实验店的客户群中，女性占比高达 78%。30 岁以下的年轻人比例超 40%。此外，游客也占据了大头。</p><p>这类消费者群体爱逛爱玩，但因为购物计划不明确，更注重体验，导致实际消费力一般。他们大部分都只有小件商品消费，能够带来的销售实际有限。在宜家的标准商场里，小件商品常常被放置在各处，用来激发消费者的购买欲望，但以小件商品为主的商品结构不能负担城市店的运营费用。因此，城市店等新门店目前已经关闭。</p><p>在新一线甚至三四线等更为下沉的市场，宜家则选了荟聚这样更大的门店。以「宜家蓝盒子+荟聚」为基础模型，宜家已在国内布局了 10 座荟聚购物中心，目前已有 9 家开业，不乏武汉、长沙和西安甚至无锡等城市。</p><p>如长沙的宜家荟聚是综合体商业形态，在购物中心之外还引入了办公楼、公寓，来实现多种业态的融合发展。</p><h3>Nitori 或成一大对手</h3><p>在家居和家具行业一片萧条之际。入华时间较短的 Nitori 令人意外地崛起。</p><p>据媒体报道，至 3 月底，2014 年进入中国的 Nitori 已经开出了 95 家门店，而宜家至今仍然在 40 家左右，只有其不到一半。刚进入中国时，Nitori 大部分门店分布在上海，以及北京深圳杭州等一线城市。但近两年来，陆续开向新一线城市，苏州、厦门、成都、武汉、重庆、长沙等，甚至是更下沉的中山、南通和东莞。</p><p>这个来自日本的「家居王者」，曾长期被称为「日本宜家」，即使曾经历 1991 年日本泡沫经济崩坏和最近的新冠疫情影响，其销售和利润保持连续 35 年业绩增长神话，是一个真正「穿越周期的」品牌。</p><p>「便宜」是 Nitori 最让消费者印象深刻的标签。得益于店铺数量的增加，Nitori 通过进行大量生产以及采购降低了成本。此外，Nitori 还自主企划和开发，在渠道里售卖颠覆价格体系的新产品。家具样式得到市场认可后公司就会下决心大量采购，批量生产，努力把价格降下来。</p><p>从最早从海外进口家具，再到搭建自有供应链，Nitori 逐渐建立起以「便宜、搭配、功能细分」的产品定位，选定「Where to Play」的定位。例如，Nitori 的产品从设计时就注重搭配，门店陈列随着季节而变换。</p><p>Nitori&nbsp;品牌背后是一个围绕家居和家具行业上下游完整的产业链。该同名集团由 7 个子公司组成：家具和家居装饰公司、窗帘的开发，采购和制造公司、越南生产家具公司、物流公司、广告宣传公司、保险提供商、IT 公司。整体实力与宜家不相上下。更何况，Nitori 来自亚洲，对东亚市场研究颇为透彻，其展现出的家居文化和生活方式与中国更为接近。</p><p>相比于宜家，Nitori 的海外扩张时间较晚。2007 年，其才在中国台湾地区开出第一家门店。随后则进入了美国、中国大陆和马来西亚等多个国家。</p><p>Nitori 集团目前专注于在海外开店，希望到 2032 年，全球开出 3000 家店，销售额突破 3 万亿日元<strong>。</strong>Nitori 很早就想将中国市场打造成海外最大市场，曾计划在 2020 年就实现百家店铺，但由于疫情该发展计划被延后。最新的消息是，其将以每年新增 100～200 家门店的速度拓展中国市场 ，在中国开设 1000 家门店，这意味着中国市场将占据其门店数量的三分之一。</p><p>其在中国的后发优势在于，在进入中国第二年，就抓住互联网渠道的机会，入驻天猫，并于 2020 年入驻京东。在其天猫店里，家具商品实付 299 元包邮，家具类单件商品实付 1490 元包安装服务、送货上门，不少商品在指定区域内还能免运费送达，但这个服务目前宜家仍然没有开通。</p><p>如今宜家和中产的契合度开始下降，而选址更接近市中心、价格也极具性价比的 Nitori 成了一个与其互为替代的品牌选择。</p><p>缓慢的宜家是时候醒醒了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨全球资本市场大幅波动；吴亦凡两关联公司欠税 400 余万；小龙虾大量上市价格近腰斩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2741047308642568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-20 09:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>TOP3 大新闻</strong></h2><p><strong>全球资本市场大幅波动</strong></p><p>北京时间 4 月 19 日上午，以色列袭击伊朗的消息，令全球资产「风声鹤唳」，正在交易的日本、韩国、菲律宾、越南等股市急速下挫。美股期货也大幅跳水，纳斯达克 100 指数期货跌超 2%，标普 500 指数期货跌 1.5%，道指期货跌超 1%。比特币也再度暴跌，盘中失守 6 万美元/枚，日内跌幅超过 5%，以太坊跌破 2900 美元/枚，日内跌 5.39%。1 个小时内，虚拟货币市场爆仓资金超过 700 万美元，爆仓人数超过 1 万，主要为多单爆仓。24 小时内，超 8 万人爆仓，爆仓总金额超过 2.4 亿美元。美元、黄金、石油等避险资产则飙升。美元指数涨幅一度扩大至 0.5%，现货黄金一度站上 2410 美元/盎司；国际油价飙涨， 布伦特原油上破 90 美元/桶，涨幅达到 3.7%，WTI 原油一度大涨 4%。（第一财经日报）</p><p><strong>吴亦凡两关联公司欠税 400 余万</strong></p><p>近日，吴亦凡关联内蒙古凡世影视传媒有限公司、内蒙古潮廷文化传媒有限责任公司新增欠税公告，欠税税种为企业所得税，欠税余额合计约 427.74 万元。此前多个品牌向吴亦凡方维权均涉及上述两公司，其中内蒙古凡世影视传媒公司为吴亦凡经纪公司北京凡世文化传媒全资子公司，由吴亦凡表哥吴林担任法定代表人，内蒙古潮廷文化传媒有限责任公司由吴亦凡母亲创立的星睿文化传媒有限公司全资持股。（中国网财经）</p><p><strong>小龙虾大量上市价格近腰斩</strong></p><p>4 月 18 日，记者从成都农产品中心批发市场获悉，近期湖北小龙虾提前一个月上市，且数量较大，价格比 2023 年同期下降了 3 至 4 成，已迎来近期售价低点。以小号青虾为例，每斤 7 到 9 元。（封面新闻）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>比亚迪：希望在墨西哥长期投资，正同多方接触商讨建厂事宜</strong></p><p>比亚迪墨西哥分公司国家经理邹舟 4 月 18 日接受采访称，公司希望在墨西哥长期投资，正与该国联邦政府和各州接触，商讨在墨建厂事宜。邹舟表示，尚未确定选址，但工厂会只供应本地市场。（界面新闻）</p><p><strong>小米汽车：SU7 智驾中低阶方案「采用三方竞标」方式纯属谣言</strong></p><p>36 氪获悉，针对小米智驾中低阶方案会采用三方竞标的方式的传闻，小米汽车表示，完全是谣言，从立项之初就坚持全自研方案。小米智驾共有两套方案，包括 Xiaomi Pilot Pro 和 Xiaomi Pilot Max，并且两个方案技术同源，且全部基于小米自研的智驾技术，全部支持体验领先的智能辅助驾驶功能。</p><p><strong>百度智驾事业群总裁任期首发内部信</strong></p><p>王云鹏在上任百度集团副总裁、智能驾驶事业群组总裁后首度发布全员信。王云鹏在信中称，百度 Apollo 将聚焦四场硬仗——完成自动驾驶基础模型构建、萝卜快跑毛利转正并跑通商业模式、智驾智舱产品实现用户体验和性价比领先、百度地图差异化竞争及市场份额跑赢大盘。王云鹏透露，百度即将发布手车一体的地图产品，将帮助 3 亿汽车扔掉手机支架。（新浪科技）</p><p><strong>散花飞天批发参考价大跌，由 4 月 18 日 7200 元/瓶跌至 3800 元/瓶</strong></p><p>记者从部分酒商处获悉，4 月 19 日散花飞天批发参考价出现大跌，由 4 月 18 日约 7200 元/瓶跌至 3800 元/瓶，跌幅约 47%。针对价格大跌原因，有酒商称，茅台或将推出第二批散花飞天，并可能放量。散花飞天是贵州茅台 2023 年底推出的新品，首批发售量不到 1 万瓶，申购价为 2699 元/瓶，由于量少一度遭到爆炒。目前京东、拼多多等平台，散花飞天价格在 7899 元~10600 元/瓶左右。（财联社）</p><p><strong>飞猪会员体系调整：直通会员「大牌」增至 40 余个</strong></p><p>36 氪获悉，飞猪会员体系调整生效。飞猪 App 显示，全新的会员等级体系包括 F1 至 F6 共六个级别，直通会员「大牌」增至 40 余个。新会员体系生效当天，开元森泊、红树林文旅集团、佰翔酒店集团会员体系也与飞猪正式打通。皇家加勒比游轮、MSC 地中海邮轮也将于近期与飞猪开展会员体系打通的相关合作。</p><p><strong>10 万台二手 iPhone 在报废过程中流向市场</strong></p><p>据 IT 之家消息，媒体近日报道了苹果与手机回收商 GEEP 间的纠纷。苹果公司支付费用要求 GEEP 每年报废处理 25 万台设备。但在回收过程中，由于许多报废设备仍能够正常使用，GEEP 便将其简单清理，把近 10 万台 iPhone 运往中国的二手市场出售获利。（IT 之家）</p><p><strong>星源材质：约定向三星 SDI 供应约 22.2 亿平方米锂电池隔膜</strong></p><p>36 氪获悉，星源材质发布公告称，公司与 Samsung SDI Co., Ltd.（简称「三星 SDI」）签订《战略备忘录》，约定公司向三星 SDI 供应约 22.2 亿平方米湿法涂覆锂离子电池隔膜材料，深化动力锂电池隔膜相关业务的战略合作。并以此为契机，在遵守相关法律的前提下，共同探索未来拓展北美业务的可能性。</p><p><strong>特斯拉在美召回 3878 辆 Cybertruck</strong></p><p>据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，特斯拉召回 3878 辆 2024 年款 Cybertruck，车辆油门踏板或卡住导致意外加速，增加碰撞风险。特斯拉售后服务部门将免费更换或维修油门踏板总成。（界面新闻）</p><p><strong>特斯拉裁员更多细节曝光，中国裁员比例不止 10%</strong></p><p>据报道，自特斯拉宣布将在全球裁员 10% 以后，该公司全球多个工厂和办公场所均相继实施了具体的裁员计划。在中国，有知情人士透露，特斯拉裁员也涉及多个部门，且裁员比例远不止马斯克所说的 10%，有的部门将优化 30%-40%，个别部门的裁员比例甚至高达 50%，其他部门普遍在 20% 左右。据悉，销售部门是裁员的重灾区。（澎湃新闻）</p><p><strong>三星扩大 AI 芯片设计研发组织，目标自研 RISC-V 架构 AI 芯片</strong></p><p>消息称三星电子于美国硅谷扩大人工智能（AI）芯片设计的研发组织，致力研发采用 RISC-V 架构的 AI 芯片，透过差异化的技术挑战当前引领 AI 半导体市场的英伟达。（新浪财经）</p><p><strong>丰田因车门开关问题召回超 13.5 万辆普锐斯</strong></p><p>据报道，丰田汽车公司 4 月 17 日向日本国土交通省提交申请，以后排车门开关有问题为由，召回超过 13.5 万辆普锐斯。丰田表示，在准备好消除故障的零部件之前，暂停工厂生产和销售店接订单。（界面新闻）</p><p><strong>波音在名古屋开设在日本首个研发中心</strong></p><p>据报道，美国波音公司 4 月 18 日在名古屋市开设在日本的首个研究中心，研究方向包括用于飞机的制造和检查的机器人。该中心还将与当地大学合作研究使用氢燃料的飞机，并将为零部件制造企业的业务提供支持。（界面新闻）</p><p><strong>Netflix 将停止公布订阅用户数量</strong></p><p>Netflix 公司 4 月 18 日宣布将停止报告每个季度的订阅用户数量，Netflix 称关心会员人数的增长，但主要关注长期收入的最大化。Netflix 表示，公司寻求收入增长，以能够投资于更多更好的内容，改善服务，为股东带来利润。Netflix 当天报告 2024 年第一财季流媒体付费会员净增 932 万，超过预期，净利润 23.3 亿美元，不足预期。公布财报后，Netflix 股价下跌 4.2%。（界面新闻）</p><p><strong>SK 海力士与台积电签署谅解备忘录，合作开发 HBM4 和下一代封装技术</strong></p><p>韩国 SK 海力士 4 月 18 日宣布，近期台积电签署了一份谅解备忘录，双方将合作生产下一代 HBM，并通过先进的封装技术提高逻辑和 HBM 的集成度。该公司计划通过这一举措着手开发 HBM4，即 HBM 系列的第六代产品，预计将于 2026 年开始量产。两家公司将首先致力于提高安装在 HBM 封装最底部的基础芯片的性能，并同意合作优化 SK 海力士的 HBM 和台积电的 CoWoS 技术的整合，合作应对客户对 HBM 的共同要求。（界面新闻）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>LG 电子据悉寻求与微软结成人工智能联盟</strong></p><p>据业内消息人士 4 月 18 日透露，韩国 LG 电子公司正在寻求与美国微软公司结成人工智能联盟，预计将在 LG 电子的家电产品中应用人工智能。（界面新闻）</p><p><strong>谷歌对人工智能团队进行结构调��以加快进展</strong></p><p>据 4 月 18 日发给员工的一份通知，谷歌表示正在对其人工智能团队进行结构性改革，以简化和加快开发。谷歌计划整合专注于跨研究部门和谷歌 DeepMind 构建模型的团队。所有这些工作现在都将归属于谷歌 DeepMind，并会扩大公司的能力，为用户、合作伙伴和客户提供强大的人工智能。它会将负责的人工智能研究团队转移到谷歌 DeepMind，「以便更接近模型建立和扩展的地方」。（第一财经）</p><p><strong>百度智能云宣布国内首家支持 Llama3 全系列训练推理</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 19 日，百度智能云千帆大模型平台推出针对 Llama3 全系列版本的训练推理方案，便于开发者进行再训练，搭建专属大模型，现已开放邀约测试。目前，百度智能云千帆大模型平台中各种尺寸模型定制工具 ModelBuilder 已预置了最全面最丰富的大模型，支持国内外第三方主流模型，总数量达到 79 个，是国内拥有大模型数量最多的开发平台。</p><p><strong>连信「洞见人和」大模型 1.0 近日上线</strong></p><p>36 氪获悉，连信数字宣布，其自主研发的「洞见人和」大模型 1.0 近日上线，成为全国第一个心理行业应用大模型。据官方介绍，「洞见人和」大模型可根据各业务场景落地应用，为社会治理、心身健康、产业互联等广泛领域提供全新的数智化解决方案。</p><h2><strong>大公司财报</strong></h2><p><strong>三六零：2023 年经营性现金流净额 9.24 亿元，同比提升 65.84%</strong></p><p>36 氪获悉，三六零集团发布 2023 年报。报告期内，公司实现营业收入 90.55 亿元，主营业务毛利率 60.35%，同比提升 1.76%。归属于上市公司股东的净利润-4.92 亿元，较 2022 年大幅减亏 77.65%。经营性现金流净额 9.24 亿元，较去年同比提升 65.84%，近两年复合增速达 136.26%。</p><p><strong>中国联通港股公告：一季度营收 995 亿元，同比增长 2.3%</strong></p><p>36 氪获悉，中国联通在港交所公告，一季度营业收入达到人民币 994.96 亿元，同比增长 2.3%；公司权益持有者应占盈利达到人民币 56.13 亿元，同比增长 8.9%。</p><p><strong>欧莱雅一季度销售额增长 9.4%</strong></p><p>欧莱雅发布 2024 年一季度业绩数据，第一季度实现销售额同比增长 9.4%，达到 112.4 亿欧元（约合 119.8 亿美元），超过市场预期的 6.1% 增长。按地区来看，欧洲销售额同比增长 12.6% 至 33.28 亿欧元；北美地区销售额同比增长 12.3% 至 26.94 亿欧元；北亚销售额同比下滑 1.1% 至 28.34 亿欧元。（北京商报）</p><p><strong>Tims 天好中国：2023 年营收 15.76 亿元，同比增长 55.9%</strong></p><p>36 氪获悉，Tim Hortons 中国业务及炸鸡汉堡品牌 Popeyes 中国业务公布最新财报。财报显示，公司 2023 年第四季度营收 3.91 亿元，同比增长 29.8%；2023 年全年营收 15.76 亿元，同比增长 55.9%。第四季度新开门店 149 家，单季度拓店数量创上市以来新高。截至 2023 年底，Tims 天好咖啡和 Popeyes 全国门店数达到 912 家，其中，自营门店 629 家，加盟店 283 家，已覆盖全国 68 个城市。</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>「至华能源」连续完成数千万元的种子轮和天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，日前，「至华能源」连续完成数千万元的种子轮和天使轮融资，由东方嘉富、长兴金控、予华创投和能励科技共同投资。本轮融资将用于建设锂离子电池硅碳负极的一体化连续生产线，以及建设能源材料中央研究院。</p><p><strong>京淘淘完成 5 亿元人民币的天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，上海京剁宝电子商务有限公司（京淘淘）完成 5 亿元人民币的天使轮融资，公司估值达到 30 亿元人民币。据介绍，京淘淘是聚合鞋服、潮流、奢侈品、美妆、家居等多元产品线的一体化网购平台。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><p><strong>数字王国发布面部运动捕捉系统 Masquerade 3.0</strong></p><p>36 氪获悉，数字王国集团有限公司宣布其自主研发的面部运动捕捉系统 Masquerade 蜕变为可进行无标记点任务的 3.0 版本。据介绍，该自主研发系统支持广泛用以为电影、剧集、商业广告、游戏影像、实验型与沉浸式体验打造虚拟角色。</p><p><strong>禾赛正式发布基于第四代芯片架构的超广角远距激光雷达 ATX</strong></p><p>36 氪获悉，禾赛正式发布基于第四代芯片架构的超广角远距激光雷达 ATX。据介绍，ATX 是一款平台型产品，沿用已经量产数十万台的成熟 AT 平台，并搭载第四代芯片架构，全面升级了光机设计和激光收发模块。ATX 预计将于 2025 年 Q1 开始大规模量产。</p><p><strong>整理｜</strong>刘凯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>清华最新报告：文心一言中文理解、数学等多项能力全球第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743313987414281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 22:43:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，由清华大学基础模型研究中心联合中关村实验室研制的 SuperBench 大模型综合能力评测框架，正式对外发布 2024 年 3 月版《SuperBench 大模型综合能力评测报告》。评测共包含了 14 个海内外具有代表性的模型，结果显示：文心一言 4.0 表现亮眼，与国际一流模型水平接近，其中中文理解、数学等多项能力全球第一。据了解，自去年 3 月 16 日文心一言首发至今，用户数已突破 2 亿，每天 API 调用量也突破了 2 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中文在线：2023 年净利润 8943.69 万元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743111612393733?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:17:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中文在线 4 月 21 日晚间披露年报，2023 年实现营业收入 14.09 亿元，同比增长 19.44%；净利润 8943.69 万元，上年同期亏损 3.62 亿元；基本每股收益 0.12 元。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 美尚：收到立案通知书和行政监管措施决定书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743110905014786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:16:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[*ST 美尚公告，收到中国证监会下发的《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对公司立案。公司同日公告，于近日收到中国证券监督管理委员会深圳监管局行政监管措施决定书。经查，公司存在财务会计核算不规范、未按规定评估会计差错更正事项影响、2022 年半年报投资收益核算不准确、未按规定履行信息披露义务等问题。深圳监管局决定对公司采取责令改正的监管措施。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>仙乐健康：2023 年净利同比增 32.39%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743110335539718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:16:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[仙乐健康 4 月 21 日晚间披露年报，2023 年实现营业收入 35.82 亿元，同比增长 42.87%；净利润 2.81 亿元，同比增长 32.39%；基本每股收益 1.56 元。公司拟每 10 股转增 3 股并派发现金红利 11 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现净利润 6302.97 万元，同比增长 114.39%。（证券时报·e 公司讯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福建、江苏出手规范旅游住宿价格秩序</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743109537393155?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:15:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着「五一」假期临近，不少地方的民宿、酒店预订火热，价格也持续走高。福建泉州、江苏南京的市场监管部门就「五一」期间酒店业价格进行了政策提醒，规范价格秩序，护航节日消费。泉州市场监督管理部门近日就「五一」旅游住宿价格的问题专门进行了规范。记者查看了各大平台上泉州古城酒店、民宿的价格，发现目前泉州的房间价格基本在几百元至一千二百元之间。而在江苏南京，当地市场监督管理局发出「五一」期间价格政策提醒函，告诫各电商平台、宾馆酒店要加强价格自律，不得利用价格手段侵犯消费者合法权益、扰乱市场价格秩序。 (央视财经)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北上资金连续六周加仓 64 股，环保行业本周获显著加仓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743108964723200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:14:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北上资金连续 6 周增持 64 股，剔除六周前持股数量少于 100 万股的个股后，10 股持仓翻倍。燕东微持股变动比例最高，达 379.17%，持股数量由六周前的 112.67 万股增加到 539.87 万股。从二级市场表现来看，持仓翻倍的 10 股中，多数个股在 4 月上涨，其中贵州轮胎涨幅居前。此外，聚光科技、英杰电气、新能泰山等股有不同程度的下跌，其中新能泰山获北上资金逆势加仓最为显著，近 6 周持股变动比例达 329.64%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度北京入境游客 46.9 万人次，同比增长 3.1 倍，恢复到 2019 年的 67.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743108483934471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:14:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 19 日，从北京市文旅局获悉，一季度，全市接待入境游客 46.9 万人次，同比增长 3.1 倍，恢复到 2019 年的 67.2%；实现旅游外汇收入 6.5 亿美元，同比增长 225.8%，恢复到 2019 年的 67.4%（折合人民币 46.7 亿元，增长 240.0%，恢复到 2019 年的 71.9%）。（中国金融时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天智造：一季度净利润 1.67 亿元，同比增长 295.34%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743108076857603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:13:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[航天智造 4 月 21 日晚间披露一季报，公司 2024 年一季度实现营业收入 18.96 亿元，同比增长 70.14%；净利润 1.67 亿元，同比增长 295.34%；基本每股收益 0.198 元。报告期内，汽车零部件业务收入增加。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金：市场中期表现主要取决于经济基本面与上市企业盈利修复状况</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743107517950212?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:13:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中金公司研报认为，展望后市，A 股市场自 2 月以来的修复行情虽斜率放缓但仍在延续：1）市场中期表现主要取决于经济基本面与上市企业盈利修复状况。2）A 股市场整体估值仍处于偏低水平。3）上周末发布的新「国九条」引发投资者高度关注，将对市场中长期表现带来积极影响。配置方面，有科技进步预期驱动及新质生产力相关政策催化下的 TMT 领域中期仍有望有相对表现，但短期需要关注创新领域相关进展及部分海外龙头公司波动影响；外部因素及供给出清带来上游资源品行业机遇，继续关注黄金、石油石化、有色金属等资源板块；资本市场改革为高股息板块带来新催化，关注分红比例和意愿有望提升企业。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蓝色光标：2023 年净利润 1.17 亿元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743106960910855?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 19:12:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[蓝色光标披露年报，2023 年实现营业收入 526.16 亿元，同比增长 43.44%；净利润 1.17 亿元，上年同期亏损 21.75 亿元。公司拟每 10 股派发现金红利 0.1 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现净利润 8232.47 万元，同比下降 44.65%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贵州轮胎：贵轮转债将于 4 月 24 日收市后强制赎回</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743040618785025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 18:05:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[贵州轮胎公告，根据安排，截至 2024 年 4 月 24 日收市后仍未实施转股的「贵轮转债」，将按照 100.01 元/张的价格强制赎回。因目前「贵轮转债」二级市场价格与赎回价格存在较大差异，特别提醒各位持有人注意在限期内转股，投资者如未及时转股，可能面临损失。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富奥股份：2023 年净利同比增 20.55%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743039799273987?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 18:04:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[富奥股份披露年报，2023 年实现营业收入 158.43 亿元，同比增长 26.03%；净利润 6.04 亿元，同比增长 20.55%。公司拟每 10 股派发现金红利 2.5 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现净利润 1.63 亿元，同比增长 98.92%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：预计未来一个月市场博弈仍然激烈，配置上建议继续偏向红利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743028693592579?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 17:53:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信证券研报认为，投资者对海外流动性预期迅速下修，中东地缘冲突加剧金融市场波动；国内宏观运行平稳，政策更重落实而非新增；新「国九条」发布后市场生态将逐步改善，结构分化程度会不断加剧；随着年报、季报和机构持仓的集中披露，以及地缘扰动的密集出现，预计未来一个月市场博弈仍然激烈，配置上建议继续偏向红利，同时关注出海逻辑扩散。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芒果超媒：2023 年净利同比增 90.73%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743027959998721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 17:52:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[芒果超媒 4 月 21 日晚间披露年报，公司 2023 年实现营业收入 146.28 亿元，同比增长 4.66%；净利润 35.56 亿元，同比增长 90.73%；基本每股收益 1.90 元。公司拟每 10 股派发现金红利 1.8 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现净利润 4.72 亿元，同比下降 13.85%。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万孚生物：2023 年净利同比降 59.26% 拟 10 派 4 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743021762324998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 17:46:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[万孚生物披露年报，2023 年实现营业收入 27.65 亿元，同比下降 51.33%；净利润 4.88 亿元，同比下降 59.26%。公司拟每 10 股派发现金红利 4 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现净利润 2.18 亿元，同比增长 7.20%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百亿私募宣布将不收业绩报酬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743021483076099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 17:45:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，记者从业内获悉，百亿私募思勰投资旗下的一只小市值量化精选产品，采取「1.8% 管理费+0 业绩报酬」，引发市场关注。此前，也有磐松资产、星旭私募基金等多家机构减免旗下指数增强等产品的管理费或业绩报酬。业内人士认为，近年来一些私募打造了不同类型的工具型产品，类似公募 ETF 等投资工具，去赚取市场的贝塔，在费率上也比较便宜。也有的私募通过降低产品费率去吸引投资者，让利给投资者。另外，有的私募改革业绩报酬提取规则，更好地与投资者利益保持一致。（中国基金报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>开普检测：2023 年净利同比降 14.81% 拟 10 转 3 派 3 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2743020865202693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 17:45:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[开普检测公告，2023 年实现营业收入 1.91 亿元，同比增长 22.34%；净利润 5879.17 万元，同比下降 14.81%；基本每股收益 0.73 元。公司拟每 10 股转增 3 股并派发现金红利 3 元（含税）。公司同日披露一季报，2024 年第一季度实现净利润 1311.17 万元，同比下降 18.34%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱科科技：预计一季度净利润同比增加 51.5% 到 74.42%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2742903006505477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 15:45:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[爱科科技 4 月 21 日晚间公告，预计 2024 年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润为 1520 万元到 1750 万元，同比增加 51.5% 到 74.42%。报告期内，归属于上市公司股东净利润较上年同期实现较大幅度增长，主要原因系下游行业需求稳步提升，公司积极推进营销网络建设，提升产品竞争力，公司下游客户订单增长。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「独角兽」企业梯度培育办法正加快研究制定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2742902432999686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 15:44:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[为加快培育创新性企业，相关部门正加快研究制定「独角兽」企业梯度培育办法，瞄准产业科技创新前沿，汇聚创新资源，强化精准服务，培育更多「独角兽」企业，加快形成新质生产力。同时，对于专新特新中小企业的发展，出台促进中小企业专精特新发展的政策措施，持续擦亮「专精特新」金字招牌。进一步健全防范化解拖欠中小企业账款长效机制，开展第三方环境评估和中小企业督查，切实保护中小企业合法权益。（中证金牛座）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IMF：美国赤字对全球经济构成「重大风险」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2742901881514500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-21 15:44:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国际货币基金组织（IMF）近日警告，美国巨额财政赤字加剧通货膨胀，对全球经济构成「重大风险」。英国媒体《金融时报》近日报道，IMF 最新发布的《财政监测报告》显示，预计美国明年财政赤字将达到国内生产总值（GDP）的 7.1%，而其他发达经济体的平均水平仅有 2%。《金融时报》援引 IMF 报告说，美国大规模支出可能对全球经济产生深远影响，对其他经济体构成风险。因此，美国迫切需要解决支出与收入严重失衡的问题。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>