<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>VC2.0 们在初秋中度过了十岁生日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2955718670759296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 23:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><p>刚刚过去的中秋节，源码资本的五位投资人为这家满十岁的机构写下了一封 4000 余字的「情书」。创始合伙人曹毅在这篇题为《风险投资是平衡现实与乐观的艺术》的文字末尾写道：源码——争取对得起这个名字，并明确表态要「接着长跑」。</p><p>曾被寄希望创造全新时代的中国 VC2.0 们接连迎来了十岁生日。</p><p>2013 年 9 月，当张震、高翔、岳斌三人在北京三元桥的一家酒馆里吞下两瓶茅台的那刻，他们或许已经期待一段新的篇章。几天后，三人向 IDG 资本提交辞呈。</p><p>次年，定位中国 Founders' Fund 的高榕资本成立。</p><p>从高榕开始，中国 VC2.0 一代——或许今天已经鲜有人再提及这个概念——也由 2014 年启幕。</p><p>包括高榕、源码在内，VC2.0 的实质是国内老牌风险投资机构培养起的中坚力量们，怀抱创新和野心走向独立。在创投和募资的红利期，这份名单星光熠熠：云启创投的毛丞宇、愉悦资本的刘二海、启赋资本的傅哲宽、峰瑞资本的李丰、弘晖资本的王晖、XVC 的胡博予、浅石创投的胡海清……</p><p>这群有能力（至少自认为有）踩在黄金时代顶点完成裂变的人，被时代的红利、陷阱、转折、机遇先后击中。他们投到过影响中国商业世界的独角兽们，也是一个个风口的创造者、助推者和参与者。他们是无比幸运的一代。</p><p>对于 VC 而言，十年是个极为重要的时间节点。在一支基金的生命周期里，通常要在前四年内完成投资，后六年则主要致力于退出与回报。而从 VC 机构通常每 3 年新募集一支基金的惯例，十年也意味着持续募资和脱离创始人光环的机构化能力。</p><p>红杉中国就曾把十周岁过得极为热闹。那被称为 2015 年的「创业届春晚」。到场的除了沈南鹏，还有刘强东、徐小平、梁建章，以及刚与大众点评完成合并的王兴。</p><p>但对 VC2.0 们来说，他们的挑战或许更大：相较于前辈们的雄厚家底，他们在水大鱼大、但也愈发红海的投资行业里，几乎从成立第一天就在面对速生速死的考验。</p><p>从「国九条」到「新国九条」；从阿里巴巴赴美上市到阿里巴巴完成港交所、纽交所双重主要上市；从万物共享的移动互联网到言必及 AI 的投资新纪元。十年过去了，VC2.0 们很怀念它。</p><h2><strong>五味杂陈的生日会</strong></h2><p>源码的十周年是一场坐在青岛海边的大型回忆杀。目前的几位合伙人——刘思颖、景雯娜、黄云刚、王星石以及曹毅，分别上演「忆当年」。比如刚成立时只有五六个人，只能在字节的一个机房旁边「蹭」办公室，把马路对面的酒店大堂当做会议室。又比如，曹毅想到源码这个名字是在一个木头餐桌旁，最终他以「探寻本源，格物致知」形容自己创业做投资机构的初心。</p><p>2014 年 7 月，黄明明告别天使投资人生涯，创办明势资本。今年十岁的明势做了个视频为自己庆生，找来包括李想、李泽湘、雷军、闫俊杰、汪玉、沈南鹏在内的各位大佬，一人说了一句「生日快乐」。但视频及配乐的制作者不是以往的供应商，而是由 MiniMax 视频模型 abab-video-1、音乐模型 abab-music-1、海螺 AI 制作生成。</p><p>大模型为明势的十周年这样「写道」：「AI 火花里/科技之光指引方向，算力的跳动/饱含未来想象。」</p><p>作为本土基金 2.0 的代表，启赋资本将自己的十周年活动命名为「荣耀庆典」。会后，傅哲宽这位投资行业里沉浮 20 年的老兵在自己深圳的家中写下了一篇回顾。从达晨到启赋，他自认是 VC2.0 里基础较差的，是后面的赛道选择 「拯救了自己」。</p><p>本土基金中迎来十周年的还有 2014 年改制「重生」的毅达资本。彼时，为了解决纯国有体制机制难以适应创业投资这一难题，江苏高科技投资集团计划在内部进行混合所有制改革，新设立的混合所有制公司——毅达资本。78 人放弃国企员工身份加入其中。而今年年初庆祝十周年时，其员工达到 258 人，基金规模达 1024 亿。</p><p>线性资本的十岁庆生则由创始合伙人王淮回答了若干个问题。其中一个问答如下：</p><p>问：成立十年的感受？</p><p>答：梦幻。从 10 年前的万众创新，大开大合，到现在的举步维艰。</p><p>面对问题的还有创办梅花创投的吴世春。已经走上「多元赛道」的他每年都会发一封自己的亲笔信，十周年也不例外。今年，他问了自己一个问题：怎么走接下来的十年？</p><p>不同于 VC2.0 们的各自低调，梅花创投以一种高调、热闹的姿态庆贺了自己的十周年。在以「创投十年」为主题的「高峰论坛」上，梅花创投请来了单俊葆、朱啸虎等嘉宾对话。有趣的是，十周年庆在安徽合肥举办，这个以「合肥模式」出名的城市，恰隐隐契合着近来和地方引导基金走得很近的梅花创投。</p><p>生日会的最后，吴世春补上了十年之问的回答：坚定向前走就是答案。而今年 1 月就该过生日的高榕资本，VC2.0 的开启者，则到现在还没将蛋糕摆上桌。</p><h2><strong>他们捕到了哪些鲸鱼？</strong></h2><p>十年了，VC2.0 为中国创投贡献了什么？</p><p>作为 VC2.0 的代表，高榕资本是拼多多一战中的最大赢家。我们曾在<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MDMyNDUxOQ==&amp;mid=2247489004&amp;idx=1&amp;sn=b88a4b0126a04b041162e428f5237cf4&amp;chksm=c2e23624f595bf329088435ac6d2a54491acc39e8ed5270b3fa38a6036d28e3a4577e0a1be47&amp;scene=21#wechat_redirect">《靠拼多多赚最多钱的投资人》</a>中还原了这个过程：在拼多多的 B 轮，也就是拼好货向拼多多转型的当口，融资最艰难的时刻，高榕的投入成为拼多多的「救命钱」。这成为一个经典的 homerun。保守估计，拼多多为高榕带来了超过 70 亿美元的回报。</p><p>另一个传奇的投资来自源码资本。曹毅与张一鸣的关系，一直被作为「投资人与创业者互相成就」的教科书，在红杉没有抓住字节的曹毅，在成立源码后将第一笔投资，500 万美元给了字节，在字节成长为超级独角兽后，张一鸣也成为了源码的个人 LP。</p><p>移动互联网红利走向尾声，造车新势力登上历史舞台。也到了明势资本大显身手的时刻。2023 年底，明势投资的知行科技上市，这也成为了明势在智能出行领域继小牛电动、理想汽车、裕太微第四个 IPO。这是黄明明的最大根据地，也成就了明势。</p><p>后来有人说，国内机构大概分为两种，一种是投了 EV 的，一种是没投的。造车新势力中，投进理想的还有梅花、源码与高榕，愉悦资本则在蔚来最低谷时，以 3000 万可转债的方式加仓蔚来，此时蔚来的股价只有 3 美元，后续则一路飙升到 60 美元，刘二海后来透露，这次投资回报相当于「拿回几支基金」。</p><p>线性资本则在彼时无人看好的机器人领域有所斩获。2017 年，在大部分投资人逃离机器人领域时，线性投资人黄松延接触到了思灵机器人，以「工程师更懂工程师」的优势成为思灵机器人的种子轮投资人，并持续跟投了后面的几轮，2023 年，思灵机器人的估值超过 15 亿美元。除此之外，估值超过 600 亿人民币的地平线，也是线性的代表案例，王淮仍旧记得当余凯还在百度的时候，两人在海淀一家破酒店门口撸串，好多次晚上聊到深夜，畅想对行业未来的变革，畅想创业的准备。「但再怎么畅想，也没想到后来会那么难。」</p><p>当时代的钟摆来到了人民币基金这边，homerun 级别的传奇故事少了很多，启赋资本 7 年连投 3 轮泡泡玛特斩获百倍回报是其中很难绕开的经典之战。而在人民币基金更为擅长的硬科技领域，毅达投出了 198 家「专精特新小巨人」。</p><p>时代步入 AI 时代，新一轮较量拉开序幕，奖品是 TOP6 的份额。云启和明势投资了 Minimax，而源码和高榕投了月之暗面，愉悦资本参投了百川智能。</p><h2><strong>忘记 VC2.0</strong></h2><p>在挑战重重的当下，走到十周年的 VC 回望过去只是生日任务的一部分，更重要的是放眼未来、看见未来。从这些 VC2.0 们各式庆生的细枝末节中，我们也发现了他们各自对于未来的新敍事。</p><p>明势资本是为数不多成功募集到中东资金的机构，同时其在 AI 领域也持续加码，投出如 Minimax、LibLib 等项目。正如其在十周年视频中提出的新口号：计算探索未来。</p><p>毅达资本则强调了几个坚持：坚持对接一手的 LP 资源，坚持投资一手的项目；坚持投资就是投人的理念，坚持独立的财务和法务尽调，坚持项目尽调「只唯实」；坚持「行业研究+区域深耕」双轮驱动；坚定地投资科技。</p><p>启赋资本针对未来的大逻辑是「在一个大的上升趋势中进行选择」，因此新材料、产业互联网是其此后的持续发力点。「我们看中的就是未来的机会。我们只需要在早期介入，然后随着不断成长的行业共赢。」傅哲宽在自述中这样写。</p><p>吴世春说：「上对桌，不下桌。「上投资新质生产力的桌。上和地方引导基金合作、做好返投的桌。上借助新媒体流量打造网红影响力的桌。然后，坚持不下桌。」</p><p>王淮则说未来的任务是：Survive and thrive（生存和发展）。</p><p>浅石创投的胡海清对未来的描述，基本符合一个垂直基金的画像：「尊重行业本质，将差异化聚焦垂直产业链，在一个符合未来大趋势的新科技赛道做深、做透。」</p><p>曾经「极限扩张」的源码决心要恢复到「一个披萨就能搞定投资」的六七人团队规模。黄云刚将从下一期基金开始主导管理并独立运营「源码律动」基金。在庆祝十岁生日的海边，他向同事们分享了一个自己印象最深的 CEO 所说的话：「我选你们，不仅因为你们的专业能力，更因为我们有机会成为一辈子的朋友。」</p><p>2024 年 2 月 5 日，在其微信公众号注册后的 3626 天，高榕资本将名称更改为：高榕创投。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>虎牙斗鱼，报团取暖｜游戏商业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2955334987590784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 17:34:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 兰杰</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>相爱相杀多年，游戏直播的两大头部平台虎牙和斗鱼的合并，或许已经是时间问题。</p><p>近日，据知情人士消息，腾讯投资部已经和虎牙、斗鱼高层分别见面并进行了讨论，目的之一就是商谈合并事宜。二者合并的日期和细节尚未敲定，但合并的结局似乎将很快到来。</p><p>36 氪游戏对此向斗鱼和虎牙分别求证，截至发稿前，斗鱼方面表示，斗鱼未有与虎牙合并的计划，双方目前为正常的业务合作；虎牙方面暂无回应。</p><h3>一、营收下滑，但游戏直播仍是大厂必争之地</h3><p>在此之前，虎牙和斗鱼合并的传闻已经甚嚣尘上。</p><p>今年 2 月，二者合并的消息传出，彼时斗鱼回应媒体表示信息不实，二者只是在业务上有所合作，虎牙则没有明确回应。再把时间往前拉，二者一度在腾讯的撮合下，将合并提上日程，但由于违反了《反垄断法》而被市场监管总局叫停。</p><p>如今多方再次有所动作，却今时不同往日——相较于之前一起「相爱相杀」的状态，在直播行业向头部流量平台集中的当下，二者如今的合并趋势，更像是「抱团取暖」。</p><p>对于游戏厂商来说，直播既是收入来源之一，也是游戏宣发的渠道。</p><p>腾讯系的斗鱼虎牙，网易旗下的 CC，自成一派的 B 站，以及正在发力的抖音游戏直播，这些平台的表面价值虽然远不及游戏直接带来的收入，但对于游戏本身的流量和口碑至关重要。</p><p>而在这一众直播平台之中，曾经的两个领头羊虎牙和斗鱼，在营收方面却一直在走下坡路。</p><p>1 月 21 日起，王者荣耀抖音直播将全面放开。在此之前的主题直播期，《王者荣耀》游戏最具影响力的主播张大仙已经在抖音进行了该游戏的直播。更早之前，张大仙迁到抖音的首播，还播了腾讯的《元梦之星》。此外，去年 8 月，斗鱼的「DNF 一哥」旭旭宝宝也转战抖音。</p><p>无论是《王者荣耀》的直播版权，还是张大仙、旭旭宝宝等头部游戏主播，原本都是虎牙和斗鱼的核心护城河。但如今，头部主播流失、独家版权丧失，已经是虎牙和斗鱼共同面临的危机。</p><p>更直观的体现是财报：斗鱼近三年的营收规模为 96 亿元、91 亿元、71 亿元，逐年收窄，虎牙的营收也连续 11 个季度下降。此外，二者现在的股价相较于 2021 年的高点，均已跌去大半。「千播大战」的两位优胜者早已风光不再。</p><p>今年以来，虎牙和斗鱼的震动仍在持续。或许受到日趋下滑的活跃用户数和付费用户数驱使，两个平台上有不少内容擦边等乱象被媒体爆料。</p><p>更早之前，斗鱼的 CEO 陈少杰还因涉嫌开设赌场罪被捕，导致斗鱼内外部持续震荡。而虎牙新任的董事长林松涛宣布了虎牙要进行战略转型，制定的三年计划重点是发展游戏分发、游戏道具销售和游戏广告业务，这意味着仅靠游戏直播，已满足不了虎牙的持续发展。</p><p>当然，游戏直播本身的营收规模或许并无太多增长空间，但作为内容宣发的核心渠道，平台依然是大厂们的必争之地。</p><h3>二、前有 B 站、后有抖快：游戏直播战事火热</h3><p>与两大头部平台现状形成鲜明对比的，是抖音和快手在直播行业——尤其是游戏领域的飞速扩张。</p><p>伴随着今年 1 月腾讯选择将《王者荣耀》的直播版权开放给抖音，二者加速破冰，由此进一步促进了抖音直播业务的发展。</p><p>在抖音上从事直播行业的李小龙向 36 氪表示，热闹的暑期，养活他和旗下公会的除了《黑神话：悟空》，就是腾讯已经八岁多的《王者荣耀》。李小龙表示，暑期抖音官方给了《王者荣耀》的主播很多政策扶持，包括一键上车（一种观众快速加入直播游戏的功能）、开播奖励和主播引入计划等等。</p><p>另据《晚点 LatePost》报道，2022 年，字节跳动中国区直播收入超 1300 亿元，也是其仅次于广告业务的第二大收入来源。2023 年下半年以来，除了张大仙、旭旭宝宝以外，抖音还接连签约了冯提莫、柯洁等其他直播平台的知名主播。</p><p>快手前不久公布了 Q2 的财报，其中直播业务收入达到了 93 亿元——远超虎牙和斗鱼的合计收入，虽然这包括了游戏以外的一些直播领域。此外，过去一个季度，快手签约的公会机构数量同比提升近 50%，签约公会主播数量同比增长 60%。</p><p>而整个直播行业的直播资源还在进一步集中。2023 年 12 月 5 日，已运营了 7 年多的腾讯 NOW 直播，官方网站发布了停运公告，表示将于 2023 年 12 月 26 日 11 时 00 分停止运营。</p><p>直播行业的局势变化加剧，腾讯想要挽回如今内部形势不明朗的局面，整合旗下的资源也就不足为奇。</p><p>今年 3 月，游戏媒体竞核发现，视频号虎牙斗鱼有尝试三端打通的迹象，具体表现为：一位王者荣耀主播的直播内容几乎同时出现在了虎牙和视频号上。即便如今这一业务侧的合作还未大范围展开，但腾讯的心思已经昭然若揭。</p><p>伴随着虎牙和斗鱼合并进程的推进，腾讯系或能在直播行业占有一席之地。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜三只羊抖音主账号停播，日销售额骤降九成以上；美团 CEO 内部信：去年获得收入的骑手约 745 万，报酬 800 亿元；茅台回应三只羊所售兔茅真假争议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2955260546787203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 17:29:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954681629810816"><strong>三只羊抖音主账号停播，日销售额骤降九成以上</strong></a></p><p>9 月 17 日晚间，此前每日开播的「三只羊网络」并未启动直播，旗下部分账号仍在播，如「疯狂三只羊」、「疯狂杨小杨」等。抖音官方截至发稿前暂无回应。蝉妈妈数据显示，近 30 天内，除今日外，「三只羊网络」每日直播，日均观看人次 165.1 万，日均销售额 100 万至 250 万。销售额于 9 月 1 日达到 750 万元至 1000 万元的高峰，其后逐渐走低，16 日销售额 10 万至 25 万元。从数值来看，半个月骤降九成以上。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954805259231362"><strong>美团 CEO 内部信：去年获得收入的骑手约 745 万，报酬 800 亿元</strong></a></p><p>中秋假期期间，美团 CEO 王兴对内发布全员信，信中提到，过去 3 年每年招聘超过 5000 名应届毕业生，2025 届计划招募 6000 名，同时，内部提拔比例高达 69%，为优秀员工提供了更多的晋升机会。 此外，去年在美团平台获得收入的骑手约 745 万，获报酬超过 800 亿，美团将努力提高骑手的保障水平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954812009488513"><strong>马斯克称 SpaceX 将起诉美航管局「监管越权」</strong></a></p><p>SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克周二在社交平台上发贴称，该公司将起诉美国联邦航空管理局（FAA）「监管越权」。此前，FAA 宣布将对 SpaceX 处以 63.3 万美元的罚款，因为该公司据称在去年两次发射过程中未能遵守各种许可和安全相关规定。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954817433968770"><strong>消息称星巴克巴西运营商拟将门店数量增加近 10 倍至 1000 家</strong></a></p><p>据知情人士称，巴西餐厅运营商 Zamp SA 正计划将星巴克在巴西的门店数量扩大到 1000 家，比现在增加近 10 倍。据一位知情人士透露，由穆巴达拉资本（Mubadala Capital）投资的 Zamp 预计将在大约两年内开始这一大举扩张。这位知情人士说，虽然最近收购的业务的时间表仍不确定，但该公司将其视为一个中期目标。该战略将侧重于大城市及其机场，包括里约热内卢和圣保罗，这些城市的需求预计会很强劲，Zamp 正在考虑不同规模的门店。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954834582708617"><strong>Meta 宣布禁止「今日俄罗斯」等俄媒使用旗下应用平台，克宫回应：不可接受</strong></a></p><p>美国脸书母公司 Meta 当地时间 16 日宣布，将禁止「今日俄罗斯」国际新闻通讯社（Rossiya Segodnya）、「今日俄罗斯」电视台（RT）等俄罗斯官方媒体使用旗下应用平台。法新社最新消息称，克里姆林宫当地时间 17 日猛烈抨击此举，称对此「不可接受」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954897986969731"><strong>茅台回应三只羊所售兔茅真假争议</strong></a></p><p>9 月 18 日，记者致电贵州茅台打假维权部门，相关人士表示，贵州茅台没有和任何第三方鉴定机构合作鉴定茅台酒产品。他还称，消费者购买到假茅台酒的概率没有那么大。如果你在线下（指茅台官方在各省市的专卖店预约鉴定）鉴定过了，应该也没啥问题。 同时，记者也致电茅台华南某地线下鉴定门店。工作人员表示，茅台酒鉴定只能先通过官方渠道预约，预约成功后到线下门店鉴定。「我们专门有一个部门每周六会过来鉴定，需要打客服电话预约。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954966369870215"><strong>喜茶合伙人内部信：跳出同质化，不做低价内卷</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，喜茶向事业合伙人发布了主题为《为用户创造差异化的品牌和产品》的内部信。喜茶在该内部信中指出，当前行业陷入了同质化竞争，持续消耗着用户对茶饮产品和品牌的热情。喜茶表示，接下来将不做同质化产品、不做单纯的低价内卷，将推出更多差异化的产品和品牌活动。同时，喜茶还表示不会追求短期的开店速度与数量，接下来几个月将会控制门店加密，更注重开店的质量与门店运营品质。相关数据显示，喜茶当前门店总量达 4300 多家，2024 年新增超 1100 家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954976635314311"><strong>美诚月饼涉嫌虚假宣传？广州市监部门：正与合肥市监部门沟通研究，已发协查函件</strong></a></p><p>连日来，小杨哥以及三只羊旗下主播宣传售卖的香港美诚月饼，被曝在香港没有线下售卖点，且产地并非香港，此事引发巨大关注。9 月 18 日上午，美诚月饼生产地之一的辖区市场监管局——广州市花都区市场监督管理局工作人员告诉记者，他们此前已经开始了对广州市美诚食品有限公司的核查工作，对该公司的营业资质以及合作授权问题进行了核查。目前，他们正与合肥市场监督管理部门沟通具体的核查情况，已经发出了相应的协查函件，后续会出具体的核查报告。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955126218039687"><strong>小米 8 月超越苹果，成为仅次于三星的全球第 2 大智能手机品牌</strong></a></p><p>36 氪获悉，市场调查机构 Counterpoint Research 发布的报告显示，小米公司今年 8 月手机销量超过苹果，成为仅次于三星的全球第二大智能手机品牌。报告指出 2024 年 8 月小米公司智能手机销量保持平稳，相比之下苹果同期则呈现季节性下滑。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955143730258304"><strong>台积电美国厂开始生产苹果 A16，良率接近台湾厂水平</strong></a></p><p>知名半导体专栏作家高灿鸣援引消息人士的话称，台积电已开始在亚利桑那州工厂少量生产苹果 A16 芯片。一旦该工厂 Fab 21 一期的第二阶段完工并投产，A16 产量将大幅增加。目前台积电亚利桑那州厂的良率略低于台湾厂的良率，但相差不大。预计未来几个月该工厂良率可达与台湾厂相同的水平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955182943904134"><strong>东方甄选回应曾与广州美诚食品科技有限公司合作</strong></a></p><p>9 月 18 日，有网友翻出 2022 年购买的东方甄选流心月饼，包装显示该款月饼品牌方为东方优选，委托方为北京权璟创彩科技有限公司，被委托方为广州市美诚食品科技有限公司。对此，东方甄选客服回应称：2022 年东方甄选与美诚合作，按照公司选品要求生产了 2022 年流心月饼，商品质量有保证。但 2023 年、2024 年全系列月饼并未与美诚合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955204800372871"><strong>美国厨具品牌特百惠申请破产保护</strong></a></p><p>美国厨具品牌特百惠的母公司 Tupperware Brands 周二正式申请破产保护，此前该公司经历了长达数年的销售下滑和日益激烈的竞争。特百惠提交给法院的破产文件显示，该公司的资产在 5 亿至 10 亿美元之间，负债在 10 亿至 100 亿美元之间。该公司在另一份声明中表示，将寻求法院批准，以促进业务出售过程，并在破产程序期间继续运营。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955235518259336"><strong>华为 Mate70 接受预订？多家北京门店回应：未接到预定通知，或将 11 月底发布</strong></a></p><p>近日有媒体报道称，有部分华为线下实体门店表示，已经可以提前接受 Mate 70 预订了，这似乎也预示它距离上市不远。不过，多家华为北京门店均表示，目前还没有接到预定通知。一家门店工作人员表示，Mate 70 系列可能要到今年 11 月底才发布。「现在预定也是盲定，也不知道什么配置、什么颜色。」</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2955249735771785"><strong>Snap 发布新一代 Spectacles AR 眼镜</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，科技公司 Snap 在美国加利福尼亚州圣莫尼卡举办的 2024 Snap 全球生态合作伙伴大会上，发布旗下第五代 Spectacles AR 眼镜。据了解，Spectacles 眼镜可与用户的移动设备实现无缝协作。通过 Spectacles 应用程序，用户可以将手机变为自定义游戏遥控器，与 AR 应用一起使用。用户打开旁观者模式之后，可以让没有 Spectacles 眼镜的朋友也能跟随体验，还可以实现手机投屏等功能。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954926359896455"><strong>贵州茅台市值跌破 1.6 万亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，贵州茅台今日再度跌超 2.5% 至 1271 元，创 2022 年 10 月以来新低；贵州茅台年内累跌超 24%，市值跌破 1.6 万亿元，跌至 A 股第 4 位。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2954782453620871"><strong>摩根大通 CEO：美联储需要降息，但「这只是一件小事」</strong></a></p><p>摩根大通首席执行官杰米·戴蒙表示，无论美联储降息 25 个基点还是 50 个基点，这一举措「都不会是惊天动地的」。「他们需要这样做」，戴蒙在周二的一次会议上表示，但「当美联储加息和降息时，这只是一件小事，因为在这背后是实体经济。」市场普遍预计美联储本周将进行四年多来首次降息。在做出这一决定之前，债券交易员在美联储将降息 25 个基点还是 0.5 个基点的问题上存在分歧，因为美联储将继续追求软着陆。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2953526772916614"><strong>香港财库局局长许正宇：恶劣天气不停市安排让香港市场与国际接轨</strong></a></p><p>据香港电台，港交所恶劣天气下维持证券及衍生产品市场交易将在 9 月 23 日（下周一）起实施。香港财经事务及库务局局长许正宇表示，这项重要的改革，是各市场参与者及持份者同心协力、排除万难的结果，认为金融市场最不希望有不肯定，落实改革后，能让香港市场与国际接轨，做法一致。香港财库局提到，在完成测试及市场演习环节后，占证券市场份额超过 99.9% 的参与者，以及所有衍生产品市场参与者，已向交易所提交申报，表明已全面准备就绪在本月 23 日起的恶劣天气日维持营运。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一款 15 年历史的大厂产品，如何在 AI 时代「杀」到榜一｜涌现 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2951266433540229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 17:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240915/v2_6722fa68bd4a414cbfca048e86abf15e@5783683_oswg975681oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注「智能涌现」</p><p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>2023 年以来，默默无闻已久的百度文库就像一匹「黑马」，突然在 AI 角斗场上杀了出来。</p><p>根据「AI 产品榜」，百度文库 AI 功能的访问量，在 2024 年 4、5、6 月蝉联国内总榜第一。百度副总裁、文库事业部负责人王颖告诉《智能涌现》，百度文库的商业化已经跑通了。百度最新 2024 年 Q2 财报显示，二季度，百度文库的订阅收入同比增长超过 15%。</p><p>这份成绩单，让这款有着 15 年历史的产品，在百度内部成了焦点。百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏多次强调，百度文库是「AI 重构最彻底」的产品之一。</p><p>重要性的提升，还体现在架构的战略变动上。《智能涌现》曾独家报道，2024 年春节后，曾隶属于互娱和垂类平台的百度文库升级为独立的 BU（事业部）。</p><p>然而，2022 年接手百度文库，对 2021 年加盟百度的王颖而言，更像是临危受命——毕竟这款具有 15 年历史的产品，有着既定的工作惯性和市场认知。</p><p>让她感到幸运的是，大模型的出现，给了百度文库二次逢春的机会。</p><p>要用 AI 重构一款老产品，这位雷厉风行的资深产品人，向《智能涌现》搬出了她的改革「三板斧」：改工作流，<strong>重新组织团队；找刚需场景；与文心大模型团队协同满足产品的需求</strong>。</p><p>在她看来，原有「产品提需求，研发满足需求」的工作流，不完全适用于 AI 创新业务：「每个人都要深入了解业务，目标要一致。在产品需求讨论阶段，产品策略就要选模型，技术也要决定工程架构怎么实施。」这就要求，产品和策略要懂大模型技术，研发也要理解用户需求。</p><p>在全行业都在卷 AI 应用的当下，王颖觉得，一个能够让用户立刻给出「好」或「不好」评价的刚需场景，是百度文库的切入点。</p><p>很快，她选中了智能 PPT，原因是 AI 对 PPT 制作的提效明显，并且相较于文档生成，用户对 PPT 的好坏有直观的评价：「内容丰富、切题、好看」。</p><p>智能 PPT 功能推出一年，用户和市场反馈，验证了这一决策的正确性。根据月狐研究院数据，百度文库智能 PPT 市场份额已达八成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1012,591" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240915/v2_60390e7da2184a7da126b2ee08cdc9c6@5783683_oswg61781oswg1012oswg591_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能 PPT 行业市场用户规模份额情况（2024.06）</p><p>以及，在业务体系庞大的百度，团队也要精细地衡量技术的效率和成本。在 2023 年初，文库就开始尝试使用效率更高、成本更低的 MoE（混合专家模型）架构。</p><p>2023 年 7 月，王颖对组织进行了大刀阔斧的调整；8 月，百度文库宣布重构为一站式 AI 内容获取和创作平台，智能 PPT、智能文档等多项 AI 功能全面开放。同年 9 月，百度文库就尝到了 AI 初步变现的甜头：当月总会员主动开通付费率年同比增速超过 50%。</p><p>这一套「文库经验」，也开始持续为百度文库孵化出更多的 AI 功能和产品：2024 年 4 月，百度文库推出了智能画本、智能漫画等跨模态 AI 功能，5 月又上线了网页端产品「橙篇」，主打专业检索问答、超长图文理解和生成、深度编辑整理以及跨模态自由创作，还支持 10 万字长文生成能力。8 月，「橙篇」又推出了 APP 端。</p><p>「我们每个月甚至每周都有重大的功能迭代。」王颖对《智能涌现》如此形容文库的速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2004,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_fbaa2723c0e24c48b4ae1c2b7bb49324@5783683_oswg512235oswg2004oswg536_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度文库 AI 产品矩阵</p><p>带着文库在 AI 风口中狂奔，王颖感觉百度文库重构这段时间里，周一到周五都不是真实的世界，想的全都是未来的事。只有到了周末，她才能短暂回到真实，回到当下。</p><p>当结束周末，回归工作，如何保持持续增长就成了王颖的多巴胺。「原来我干的都是追赶别人的业务。追赶太难了，你一旦落后，再去追赶就很辛苦。」王颖表示，「现在我终于有机会让别人追赶我，这是我职业生涯没有做过的事情。」</p><p>以下是《智能涌现》和百度副总裁、文库事业部负责人王颖的对话。内容略经编辑：</p><h3><strong>团队的迭代，就跟训练大模型一样</strong></h3><p>智能涌现：文库这个产品，已经存在很多年了。你来做重构的时候，会觉得那么多年的历史，是资源还是包袱？</p><p>王颖：都有，但我觉得要做的是，如何更好地利用资源，将资源转化为优势。AI 时代，如果重构的足够好，也容易产生口碑效应。</p><p>智能涌现：从你接触一线业务的体感来看，AI 技术带来的剧烈变化具体体现在哪里？</p><p>王颖：在最开始的时候，是技术突破带来的想象。因为原来 AI 技术的突破是从感知到认知，但在创作上一直做不好。所以很长时间里，用户的需求是被压制的。（ChatGPT）出来之后发现创作的需求原来可以这样满足。</p><p>智能涌现：你觉得文库之前最被压制的需求是什么？</p><p>王颖：第一个，之前文库更多的是提供内容和资源，没有复杂的编辑器，无论是前期交互，还是后链路实现都非常复杂，如果要做就得从头开始。</p><p>第二个，很多时候你知道用户上下游是有需求的，但是基于那个时候的技术和能力储备也不具备做改进的条件。</p><p>智能涌现：这种状态持续了多长时间？</p><p>王颖：2022 年，我接手文库的时候，也顾不上什么别的。工欲善其事，必先利其器，去努力做好基建，包括基础的体验、内容的分级等等，花了很长时间把内容生态重新建立。</p><p>智能涌现：文库之前十多年的工作方式，有要改的地方吗？</p><p>王颖：从组织上就要改。之前产品负责提需求，研发负责交互。交付的目标是上线，这是一套很成熟的产品流程，但放在做全新的事情上是不 OK 的，每个人都需要去深入了解别人的领域，目标要变得一致。以及目标不是为了上线，而是为了满足用户的需求。</p><p>智能涌现：这套流程是怎么改变的？意识层面吗？</p><p>王颖：从 Day1 开始，我就从第一个环节全程参与，比如做智能 PPT，从产品调研到产品交互，我都会拉着 UI 和产品一起把流程推下去。</p><p>之后在写产品文档阶段，我要求研发和策略一起进入，不是等产品文档给了他们才开始做，而是在产品需求讨论阶段，大家就要深度参与，产品策略就要选模型，技术也要决定工程架构怎么实施。</p><p>在这个过程中，我们有三轮效果测试和反馈。第一轮测试找了种子用户，第二轮邀请了没有用过文库的人，第三轮找了一些对国内外大模型很了解的极客。三轮测试做好了，我们才能上线。</p><p>智能涌现：VP 一起来做测试，一线员工的压力会不会挺大的？</p><p>王颖：会的，因为新的东西，还没有建立标准，其实团队的迭代<strong>就跟训练大模型一样</strong>，后面文库 AI 功能上线速度非常快，就是因为整个团队有了一套好的标准。</p><h3><strong>大模型最本质解决的就是创作问题</strong></h3><p>智能涌现：我们把时间线往前推到 2023 年 3 月 16 日，文心一言发布。那时候百度各个业务都在寻求和文心大模型做结合。当时百度互娱垂类这么多产品，你需不需要做一个选择？决定哪个先和 AI 结合。</p><p>王颖：需要的，我们称之为「<strong>雁行式行为</strong>」，第一行有一个排头兵，后面跟着形成一个「人」字型。业务怎么排先后，就要根据我们对用户需求理解的深刻程度，还有业务跟大模型结合的紧密程度。</p><p>我们先把精力都放在排头兵上，必须在一个业务上先形成方法论，再将成功经验复制给后面的业务。在我这里，排头兵是文库。</p><p>智能涌现：当时文库在发生什么？你们的思考是什么？</p><p>王颖：我们从 2022 年底，ChatGPT 刚发布那会儿就开始关注这个事儿了。2023 年 2 月春节回来，我就跟团队开始看我们应该做什么、怎么做。那个时候文心一言还没推出，我们知道早晚都要做，不如提前把产品大概的想法做成 demo 看看。</p><p>智能涌现：当时的逻辑是什么？</p><p>王颖：我们认为，百度文库可以成为内容创作的起点。</p><p>智能涌现：为什么更关注创作？</p><p>王颖：<strong>大模型整个从辨别式到生成式，核心最本质解决的就是创作的问题</strong>。</p><p>创作这件事本身跟我们之间对百度文库的思考很像。你会发现，用户来找内容也好，来理解内容也好，最根本的需求是创作需求。因为我要写一个东西，得先知道一些素材，然后再变成我自己的东西。</p><p>就好比我最根本的需求是解决吃饭问题，买米只是其中一个环节。</p><p>智能涌现：你觉得现在技术的进步，能够满足文库的产品需求吗？</p><p>王颖：说实话，我们对需求的理解以及想要做的事，在反向推动大模型来解决问题，比如长文本的理解和生成等等。</p><p>智能涌现：你们怎么和文心大模型团队合作?</p><p>王颖：我们产品、技术都有周会，更多是做信息同步。大模型是设备，百度文库是工厂，你没道理说自己工厂的人都不会用设备，或者不知道怎么改造和调试设备。我们需要变成一个生产线，供应链和生产线都得我们自己建。</p><p>智能涌现：对技术的理解，反映到产品设计是什么？</p><p>王颖：大模型跟原来有个很不一样的地方，它能够进行多轮对话，整个交互方式就变了。但是多轮对话有几个问题，第一，对话越多，成本就越高，第二，对话越多，越不一定能解决实际问题。</p><p>我们做产品的时候认为，<strong>对话不是为了时长和轮次，而是要解决问题</strong>。我们要考虑在多少轮对话范围内解决问题是合理的，既能减少模型的调用，又能提升对话效率。</p><p>智能涌现：结合 AI 以来，文库的数据有什么变化？</p><p>王颖：我们的显著变化是用户年轻化了，40% 都是大学生。</p><p>智能涌现：现在最受欢迎的产品功能是什么？</p><p>王颖：举个例子，我们推出了智能 PPT，一句话就能生成 PPT，而且能够实现直接可用。这个超出了很多用户的心理预期。</p><p>我们在 2023 年 4 月份，就做完了文本续写、扩写、润色的功能，但没有推。到了 7 月我们开始专攻 PPT。过了一个半月时间，到 8 月 31 日，我们把产品先给市场同学看，因为我们很久没有推过这样的产品，也让很多用户试用，大家都表示很有信心。</p><p>智能涌现：为什么先推了智能 PPT？</p><p>王颖：因为文档续写、扩写，大家都能做，但是用户很难分辨好不好。</p><p>做智能 PPT 有几个好处。第一，原来做 PPT 的工程量很大，从找素材、模板，到设计版式、配图、逻辑，用户天生觉得这个是难的，百度文库能做出来，用户就觉得很强。</p><p>第二，PPT 的配图是否精美、是否与主题内容匹配、内容是否准确，用户一眼就能看出好坏。<strong>我们没办法给每个用户派一个产品经理，去讲解产品有多好，我必须让他们心里能判断出来</strong>。</p><p>智能涌现：百度文库核心解决的是用户创作的需求，这是团队第一天就拉齐的共识吗？</p><p>王颖：对。<strong>产品经理很大的问题，就是把自己的需求认为是用户的需求。</strong>我们当时有了假设后，做了用户调研，结果刚好和假设是一致的。</p><p>智能涌现：之前你想过如何做好百度文库这件事吗？</p><p>王颖：之前很多时候我干的都是追赶的业务。追赶太难了，你一旦落后，再去追赶就很辛苦。现在我终于有机会让别人追赶我，这是我职业生涯没有做过的事情。</p><h3><strong>健康的扩张才是目的</strong></h3><p>智能涌现：用 AI 重构文库，前期你的思考逻辑是什么？</p><p>王颖：事实上，我们改变了文库的定位，从文档检索平台，变成了一站式 AI 内容获取和创作的平台。所以回到本质，第一，要做一套大模型的编辑器；第二，要对大模型做很多了解。</p><p>之前我跟一个朋友聊天，他说那些发现大模型能干什么，他就干什么的人，都「挂了」；但发现大模型不能干什么的人，都活下来了。</p><p>所以我们从 Day1 开始就了解大模型的逻辑，再看它的特点和产生的问题。同时，我们通过 MoE 去解决大模型可能产生的问题，让大模型能力变得完整。</p><p>智能涌现：所以你们更关注 AI 不能做什么。</p><p>王颖：就关注三点。第一，现在的大模型跟以前的模型有什么不一样；</p><p>第二，发生根本性的变化后，大模型在做一个完整的任务时，可能会出现怎样的问题，我们通过什么样的模型组合去解决；</p><p>第三，关注效率和效能。首先，它能力要强，得足够好地满足用户需求，其次要有效率，成本要低。<strong>所以，AI Native（AI 原生）一开始就不只是用一个模型的尺寸，而是要采用多模型的结构。</strong></p><p>智能涌现：你们做 MoE 的时间在行业里相当早。</p><p>王颖：对。这跟你对大模型的了解程度有关，你会发现大模型不经济，不会因为你调用次数多就便宜。这个时候就要考虑怎么解决成本问题。</p><p>智能涌现：文库现在的商业化成绩是什么？</p><p>王颖：<strong>我们现在是全国 MAU 最大的 AI 产品。</strong></p><p>第一，我们的商业化路径早就已经跑通了，AI 功能的推出，也显著提升了用户付费率和留存率。</p><p>第二，我们在商业化上也不会采取激进策略，我们的 AI 功能都是做好了才会推，而且大多数功能都是免费和限免的。</p><p>第三，我们在提升能力的同时，也在大幅降低成本。</p><p>智能涌现：一言以蔽之，商业模式的健康度最重要。</p><p>王颖：我们不只看单用户有多少利润，而是要保证用户留存率，如何做到持续获客。同时我们通过能力、权益建设，让用户持续留下来，体验我们更多的服务，形成商业上的正循环，而不是一直在输血。</p><p><strong>挣钱不是目的，在首先满足用户需求上，实现健康的扩张，才是我们的目的</strong>。</p><p>智能涌现：文库的商业模式之后会改变吗？</p><p>王颖：会，我们后续会有很多的玩法。</p><h3><strong>技术的领先，是为产品争取时间</strong></h3><p>智能涌现：谈点现实的，文库有现在的成绩，是因为工作方法的改变起到非常关键的作用吗？</p><p>王颖：对，一个是工作方法起到了关键作用，第二个是团队对于工作方法的理解和践行也很快。</p><p>智能涌现：这个工作方法能保持住吗？</p><p>王颖：现在我们一个月就能做一个新产品。</p><p>智能涌现：把 AI 这件事拆分成技术、产品、商业化实践，你现在对哪部分关注最多？</p><p>王颖：我觉得产品和技术吧。因为首先你的产品能不能找到刚需需求，能不能被用户买单，这个很重要，要不然就变成了炫技，用户也不用，会浪费时间和资源。</p><p>第二点，在产品需求下，我们的技术有没有领先性，这个很重要。<strong>技术的领先性是为我们争取时间的</strong>，因为技术的领先是有保鲜期的，比如就 3-6 个月，这期间能不能迅速让用户形成心理认知、产品认知，与用户形成稳定的联系，或者建立产品力的门槛。</p><p>这两点是比较重要的，也是循环作用的。</p><p>智能涌现：你怎么验证产品力的好坏？</p><p>王颖：看用户数据、用户增长趋势、用户留存趋势、用户使用时长、用户付费情况。</p><p>智能涌现：你会觉得你和初创公司的产品在竞争吗？</p><p>王颖：我觉得没有必要谈竞争。我觉得更长尾的需求，更需要合作。像最硬核的、对于用户留存和用户体验产生最直接影响的部分，我们还是会自己做，这样对质量才可控，才能迭代得快。以后，我们也会选择优质合作伙伴，解决用户更长尾的需求。</p><p>智能涌现：外界技术的迭代、产品的发布，比如 OpenAI 的动作，会影响你吗？</p><p>王颖：<strong>它们大多数解决的是环节效能的问题，</strong>我们从第一天开始就没有做环节的东西，最后的目标就是做产品的交付。至于怎么交付，我想办法用更好的技术，想办法用多种模型的组合交付。</p><p>用户对产品背后的技术是没有感知的，所以我们就是要端到端的解决用户的需求，给他们直接可用的成品。</p><p>智能涌现：你现在对百度文库的期待是什么？</p><p>王颖：你可以认为是百度文库就是创作领域的 OpenAI。在任何时间、地点，不管是 PC 还是 APP，用户给到百度文库的任何材料，可能是一句话、随手拍的图片、也可能是一篇或者多篇文档、链接，甚至是短视频，百度文库都能加工成你想要的任何形式，分享到你想要的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1998,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_0cfdd3108c4846988c7b6cb34ce0acef@5783683_oswg760145oswg1998oswg544_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">百度文库智能体平台</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240915/v2_6d032f7083e74e8382673d74fdab6678@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：低空经济，「起飞」丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954943480160643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 14:55:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在以低空经济为主题的圆桌论坛环节，几位来自投资机构的大咖基于自己对于低空经济赛道的深度研判，从产业现状到现存以及可能遇到的难点，以及在产业发展过程中资本能够做哪些事情，都进行了深度交流，总体而言，他们认为低空经济虽然不会发展成像新能源车一样大的赛道，但还是有很多机会可以找寻，不过在这个过程中也需要保持高度谨慎。</p><p>以下为圆桌论坛实录，经 36 氪编辑整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2661,1774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_b72a4ef5aabc467d85250780df48b0bd@5023078_oswg2732647oswg2661oswg1774_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>侯杰超：大家好，我是义柏资本的侯杰超，第一个问题，低空经济是今年非常少有的，大家都比较关注的一个领域，所以先请各位嘉宾介绍一下自己和所在的机构，尤其是在低空经济这个领域里面的一些布局情况。</p><p>周奇：我来自金沙江联合资本，我们品牌名称源于金沙江是长江的源头，如果我们把长江比作是中国的大企业，我们希望在企业早期的时候去投资、孵化、培育、陪伴企业的成长；另外一层意思是沙里淘金子，中国注册的企业有 5000、6000 万家，真正能上市的也就 5000 家，基本上是万里挑一的概率，所以金沙江是这么一个来源。</p><p>我们现在管理规模大概 75 亿人民币，投资方向称为「两硬一软」，「硬」是指智能制造、新一代新技术，「软」是指数字化的企业服务。在低空经济领域里面，我们不是因为今年特别火才投低空经济，其实也已经布局了几年了。</p><p>我们比较有代表性的项目是航景创新，做无人直升机应急相关的企业，为什么是这个逻辑？下个部分的时候再来做交流。另外，我们还投了一个项目叫微至航空，它是做固定意义的物流无人机，这个公司是今年年初投的，最近网上又完成了新一轮的交割，虽然现在天很热，但在这么一个寒冷的季节里面，能完成两轮融资，我觉得也是非常不容易的。</p><p>我想再提一点，我们在 2017 年、2018 年的时候，就关注到低空的方向，所以当时我们跟一个国内最主流的物流公司想尝试做一支叫做物流无人机的产业链发展基金，10 个亿的规模，当时我们也做了很多的研究，想做一个基金来培育整个物流无人机的产业。但当时由于种种的原因，这个基金最后没有募成，现在想起来没有募成也好，当时要是 2017 年、2018 年募了 10 个亿的投完了，今天可能也挺头疼。</p><p>彭飞：华控基金成立于 2007 年，现在大概有 17 年的历史。华控基金脱胎于清华大学，专注于硬科技方面的投资，目前整体管理规模是 100 亿左右，在低空经济领域，其实我们是从一几年的时候，就开始在航空航天领域主要核心材料方面有一些布局，像前两周登陆创业板的佳力奇，是华控基金早期布局的项目，主要业务是碳纤维应用材料，目前在低空产业链中也有比较大规模的应用。</p><p>我们大概是从 2021 年的时候，开始关注以电动航空为主的航空器的赛道，我们之前也跟义柏合作过，在 2022 年、2023 年分别投资了做轻小型物流无人机的虚拟，又在 2023 年领投了沃飞长空，在这个领域我们也投了北京的一家企业卓翼智能，其是专门是做应急救援系列无人机的。</p><p>再往前我们还布局了格蒙雷做核心电池的，腾盾做大载重固定翼军民两用无人机的等等。所以低空对于我们来说可能只是换了一个概念、换了一个词，但是在整个电动航空和无人机领域，华控基金已经实现了领先布局。</p><p>曾思齐：我们长江创投算一个比较新的品牌，是湖北省省属产业投资平台，我们把之前的湖北省的高新产品投资集团以及长江产业基金两个品牌做了整合，整合完之后现在做了一个管理人的平台，所以我们这个团队其实是从零几年就开始专注于做高新产业投资的，现在也肩负了一些湖北省战略性新兴产业的专门布局，目前，我们总人数应该是在三百左右，高投汇盟公司是我所处的公司，管理规模也是一百亿，我们是创投下面的全资子公司。</p><p>这两年整个市场并不是特别暖，在这里面作为国资还是应该主动去发声，所以近期除了我们还在持续不断去设立基金以外，今年整个认缴规模应该是 300-400 亿左右，实缴规模也会在六七十个亿，一方面现在还在积极地去探索市场化的中长期激励机制，以及说现在湖北省刚刚出台的所谓的尽职免责的条款我们也有参与，所以在这个里面甚至是在围绕着所谓的党建领域也提出争当红色创投家的品牌，我们觉得这个行业要多有一些责任感。</p><p>说到低空经济这个领域，我们前期并没有专门想要去投资这个领域，目前回过头来看布局了一些零部件的企业，以及一些围绕着通信领域，包括一些气象衞星、北斗导航这些，主要可能是围绕着一些相应的支撑类和服务类的，在主机厂这块目前暂时还没有布局。</p><p>侯杰超：谢谢曾总，刚才大家也都提到了各自机构在低空经济产业链里的一些布局，因为今天咱们从大家最关注的 eVTOL 这样一个细分领域，这也是大家都最关注的赛道，大家可以讲讲你们对这个领域的前景以及当下的投资机会怎么看，过去，你们所在的机构有没有这方面的布局，以及未来的一些计划。因为有不同的技术路线也有不同的进展也有拿证很多基础设施的问题，关于这个领域你们有哪些建议，在发展过程中你们会有助于这个行业更快地落地生根，我先点下彭总。</p><p>彭飞：像刚才介绍的，我们在 2023 年 A 轮领投了沃飞长空，沃飞长空是一家做倾转旋翼搭载 eVTOL 的企业，在过去一年里公司已经完成了三轮融资，我们每轮都在持续加持，在今年上半年的时候沃飞刚刚完成了由策源资本领投的 B 轮融资。</p><p>eVTOL 这个赛道我们大概是从 2021 年底开始看，2022 年当时基本上把国内几个不同技术路线的头部 eVTOL 厂家，包括多旋翼、复合旋翼、倾转旋翼、倾转航道的大概都简单聊过，也进行了很多更深入的交流。</p><p>在当时那个时间点，低空经济这个概念还没有完全提出来，或者没有被大众所熟知，所以我们当时投资的核心逻辑，主要还是电动化的下半场到底会向哪里走，我之前是在做电动车、自动驾驶行业的研究和布局，所以是从电动车的赛道切换到电动航空的赛道里来。</p><p>eVTOL 这个产品不是一个新物种，是多个学科、多个技术交叉融合在一起，到达一定成熟度之后推到我们公众面前的产品，包括核心的碳纤维材料，三电的技术电池、电机电控的技术，无人驾驶技术，倾转结构技术。我们当时观察到这几个技术都已经发展的比较成熟，也看到了在国际上一些领先的主机厂已经完成了全尺寸样机的下线甚至是试飞，所以我们开始扫描这个赛道。</p><p>当时在做不同技术路线对比的时候，我相信大家也比较清楚，倾转旋翼在最大限度上能够解决飞行器自重的问题，这是在多旋翼和复合翼上都不可避免的一些问题。与电动车最大的不同是，飞机一旦离地之后，最大的问题就是需要去跟重力去对抗，你如何能够最大限度解决你自重问题就可以一定程度上去提高飞机性能，飞机的航程和飞行速度。</p><p>当时我们看到，在倾转旋翼领域，没有完全解决或者大部分解决了所有核心技术瓶颈，长期来看，这个赛道可能会是最有价值投资的构形，当时又扫描了整个国内声称自己可以做倾转旋翼的，或者是已经做出来倾转旋翼的企业，最后华控决定投资了沃飞长空这个项目。</p><p>周奇：其实最近有一篇文章大家在行业里可能都看过，叫做《刺破 eVTOL 行业泡沫》，里面有十问，大家可以看看。任何一个行业到到达一定程度一定是有泡沫的，这种文章发出来也是让我们去冷静思考整个行业目前的状态，真正去认识到这个行业的状态，去年 36 氪并没有低空经济论坛，也是说明 36 氪比较容易抓热点。我想说的是 eVTOL 是一个热点，同时也是一个泡沫，通过这个泡沫我们应该好好去理解背后的逻辑。我最近也给一个省会城市的科技局做了评审，低空经济要给出两千万的补贴，要给四家链主企业，每家链主企业还要带 3-4 家包括调度、包括整机、包括地空之间通讯，包括测试场等等一系列的，来了四家，基本上全部都是国资牵头的。</p><p>其实对 eVTOL 投资比较火热的还是地方政府。我觉得这波相比市场化的投资来讲，可能政府对 eVTOL 更加狂热一些。刚才我说的这个案例也是来的四个链主企业全是国资。</p><p>这里面有一个需要谨慎看待的是公司到底有没有商业化价值，或者能不能自己发展，我们总结出来一句话，投低空是先货后人，先军后民。先是运货，我们觉得运货吸收更强烈一些然后再去载人，先从军方开始，因为我们也知道现在国际关系也比较紧张的情况下都是从军方开始走，因为它不需要拿证，所以门槛相对会比较低一些，再去转民用。很多技术也都是先军后民。这是我们的一个观点，不一定正确。</p><p>侯杰超：谢谢周总，你刚才也讲到我们好像没有布局 eVTOL，但是布局很多产业链。你可以展望一下对于这个行业你有什么建议和观察。</p><p>曾思齐：刚才两位讲的我都非常认可，对于这个行业我们目前看来多个技术方向目前觉得还没有哪个真正取得压倒性的优势，我们还是比较看好这个行业未来发展的，只是在短期内可能是一个百花争鸣的局面，我们想等到这个行业局面更加清晰一点的时候再来下场。另外刚才讲到的先和后的顺序，我们觉得还有一条其实是先外后内，其实现在国内很多厂商讲的主要是旅游，要么是应急，大家都非常同质化地在关注于应用场景，我们觉得其实应该把应用场景更多往国外去放，其实国外是有很多相当于一些更新的应用场景，比如说在俄罗斯的远东地区，其实整个远东开发这块，在这个领域里 eVTOL 是有很多可以去做的事情。</p><p>我们觉得未来希望有些更明确的应用场景，有些更确切性的机会，我们可能才会考虑来布局。</p><p>侯杰超：刚才大家总结的很好，先货后人，先军后民，先外后内，刚才周总也提到了，这波概念被造起来是这一年的事情，我记得当时我们跟彭总华控那边合作虚拟项目的时候，那个时候还没有这个概念，我们讲这个项目叫无人机项目，只是说这个项目是放在什么场景里的，而那个时候整个资本市场虽然比现在要热不少，但实际上关注无人机的投资机构其实是寥寥无几的，反而今天这个环境下低空经济成为一个小热门，但是地方政府又成为了非常火热的参与者，因为很多基金也都是有政府背景，你们觉得为什么这波里在 eVTOL 这个市场上政府这么积极，他们背后的逻辑、思考和未来的计划是什么，从他们的视角你们认为是什么样子的，以及这个事情对于民间的投资、市场化的投资接下来有什么样的启示或者启发。</p><p>曾思齐：我理解这个事情是整个从国家层面，大家已经看到了我们弯道超车的机会，因为在传统的整个民航产业，中国是处在落后的地位，所以现在参考整个新能源车的成功，给了中国相应的底气，觉得可以在低空经济领域有了所谓的弯道超车的机会，中国现在整个从政策角度来讲应该是非常激进，就连大家之前觉得比较保守的北京，今年也出了很多相应的政策，其实都是非常出乎大家意料的。这些激进的举动反映的是国家在做这件事情上的决心。基于此我认为各个省也是意识到了国家这样一个决心，所以他们相当于在践行整个国家战略、国家意志的角度，所以相当于做了行业引领、行业带动，有些比较基础性的重大产业可能确实是需要国家率先去布局，需要国有资本率先去卡位，来带动整个行业的发展。</p><p>彭飞：这个问题也是行业内的人都在问的，这个东西有没有泡沫，刚才周总也说了肯定是有泡沫的，但是这个东西是不是全是泡沫，低空经济这个领域到底是技术推动还是政策牵引，底层技术的成熟和技术推动一定是它的基本盘，我相信所有的政策制定者也是看到了这个才出台了一系列的政策去牵引。</p><p>其实低空这个词在 2009 年就提出了，我们一直在过去十几年甚至二十几年的时间里大家都在喊空域开放，为什么中国的通用航空一直没有像美国那么发达，甚至没有像韩国日本那么发达，因为我们的空域不放开，为什么现在我们愿意去把空域拿出来，把 300 米以下或者一千米以下交给一些低空飞行器去飞，我相信都是离不开技术的成熟的。</p><p>你看泡沫的时候一定要看它的价值和实际价格，无非是有些项目价格炒得非常高、估值炒得非常高，偏离了它的实际应用价值，这样泡沫就出现了。所以在这个方面大家还是要有一个合理预期，电动航空尤其是 eVTOL 这个东西不是大力就会出奇迹的赛道，我非常同意曾总说的，我们之前在电动车这个行业尝到了一些甜头，或者我们实现了一些弯道超车，我们现在觉得三电系统、碳纤维材料现在已经做得非常成熟，那是不是在这个赛道我们也可以做到一个全球领先。</p><p>但是航空器最主要的核心因素是安全，从民航局的角度来讲，从空域管理角度来讲这个东西不会那么快完全放开，大家应该要有一个非常合理的预期，不管政策多么火，我们做一个非常简单的假设，在过个三五年是不是从任意一个窗户向外看，就能看到无人机或者 eVTOL 在天上飞来飞去，我觉得大概率是不会的。</p><p>到 2030 年会是什么样的市场规模，大家要有一个合理预期，对于我们的企业也要有一个合理预期，我觉得这样大家才能够防止过热的阶段。</p><p>刚才周总也说了，很多政府可能目前来讲还不是那么了解低空经济到底是什么概念，包括了什么东西，只是大家想要去复制几年前电动车的赛道，引入一些主机厂作为链主企业把整个 GDP 做高，但是至少从我们的角度认为，eVTOL 主机厂不会像汽车、电动车主机厂这样出现百家争鸣的状态，因为有试航在这边卡着，这块很有可能会快速收敛。</p><p>像民航有波音和空客，是极度收敛的寡头垄断的赛道，低空可能不会那么极端，但是不会像电动车那样一下出来上百家大家都是链主，大家都可以做一个飞行器在天上飞。</p><p>周奇：我首先想讲下低空不等于 eVTOL，低空也不等于空天，我觉得低空经济这两年特别火有几个原因，一个是过去传统的无人机，比如大疆这样的公司，大疆 2022 年大概三百多亿的销售收入，是一个非常巨大的独角兽公司，大家有目共睹，还有一些像做展示的<strong>一行白鹭</strong>等等；另一个原因国际形势的一些原因，再加上民用航天，我们对标 SpaceX、对标星链这样一个行业也起来了，再加上我们的大飞行 C919，而且还对后面的宽体式大飞行也寄予厚望。其实低空经济的火热不光是 eVTOL 造成的，而是我刚才说的一些传统的无人机公司再加上军工、C919、空天，这些概念放到一起，加了两道杠杆就把整个低空炒得比较热，这是背后的一个逻辑。</p><p>第二个想讲的是为什么政府会对低空经济或者 eVTOL 那么感兴趣，我其实跟几个地方政府官员聊过，他们讲的观点我非常认同，他们认为整个飞机制造产业链比较长，他们喜欢引进的产业是产业链比较长的产业，比如引进一家主机厂就可以把上游的十家、二十家，二级三级供应商都引过来，引入一家主机厂能够引进一个产业链。但如果我只是做单纯一个产品，比如说一个传感器往哪引，把晶圆厂引过来吗？那不可能的。</p><p>但是刚才两位嘉宾也讲了，跟汽车相比，我觉得这里面有三点也是需要我们去清醒地认知：第一，汽车是存量市场，汽车作为中国一百万亿 GDP 里有 10 万亿特汽车产业链，有 1/10 的 GDP 来自于汽车产业链，这是个确定的市场，只不过我们要换道超车去做进口替代，它是一个确定的需求，但是以 eVTOL 代表的低空，还是需要培育，这需要一个过程；第二，当前低空整个产业链也不像汽车产业链那么成熟，因为我们汽车产业链很多半导体、汽车电子等等很多零配件不是去为新能源汽车去服务的，但是已经为特斯拉进入到上海来，培育了一堆的上游产业链，它的产业链本身比较成熟。所以还是要清醒的认识到，汽车跟 eVTOL 这个行业有根本性的区别；第三，汽车产业链各地引入了非常多的所谓互联网造车也好，新造车势力也好，我之前看到一张表格，投砸了的案例比投成了的要多得多，30 亿、50 亿抛出去没有水花的案例非常多，所以我觉得地方在做 eVTOL 为代表的低空的时候，还是要更加小心。</p><p>侯杰超：感谢几位嘉宾的人间清醒，我们说完 eVTOL，也说完 eVTOL 代表的低空经济跟政府的关系之后，也想请大家谈一谈已经涉猎过的，就是上游的供应链，就是刚才曾总说之前布局了蛮多，包括刚才周总和彭总也提到，除了下游的终端之外，我们也做了一个产业链的布局。</p><p>这块我想听听各位从投资的视角来讲，当下和未来你们可见的一两年里面，布局产业链的逻辑应该是什么样子的？</p><p>周奇：上游的无非就是几个，一个是结构件，以碳纤维、复合材料为主，然后有一些控制单元，包括一个低空的通信单元。但是我们还看了一些，因为你要有飞机飞，有的需要跑道，有的不需要跑道，有跑道的你怎么做，如果是货运的装载怎么办，飞机是无人的，装载靠人工的，好像这个也不 Make Sense。所以说上游的行业还是比较多的，刚才也讲了为什么地方政府希望引进 eVTOL 的企业，是因为它的上游产业链比较长，所以这块我们也一直在布局，而且相对而言比较安全，这样的零部件公司或者这样的复合材料公司就算下游没有发展起来，也能供给汽车，汽车不行就供给轮船，碳纤维也可以用在船上，相对来说安全一些。包括商业航天，我们现在确实也在看一些发动机结构件的公司，我们觉得这可能是布局角度来讲，更早布局可能安全系数会高一些。</p><p>侯杰超：从安全和本身应用场景的多样性来考虑。</p><p>彭飞：其实我们在「十三五」期间和「十四五」初期，像我刚才说的布局，比方说类似于碳纤维材料企业佳力奇，包括高比能电池盟维科技，包括一些高精度的定位的项目六分科技等。我们也是在一些核心的技术上面做了提前的布局，后面才逐渐的投到了主机厂赛道里面来。</p><p>因为我们刚才说了，电动车跟电动航空在很多方面是非常像的，在整个的上游供应链角度也有非常多的 Over line，粗略算了一下，70%-80% 的零部件是可以在电动车的供应链里面去找到的。</p><p>所以说你能不能投出来下一个宁德时代，你能不能投出下一个类似于 Momenta 这类的企业，我觉得大概率可能性是不大的。</p><p>但还是有 20%-30% 的市场，是专门用于去做电动航空，或者是去服务低空经济的。所以在这块我们也在持续的做一些关注，比如说深圳本地的企业做适航级飞控的，比如说像刚才周总说的做一些无人机跟有人机，有人机跟有人机之间的一些通信设施，包括地面的基站、定位系统，未来的空域管理系统，这些东西都是目前还没有解决的问题，这些东西是之前电动车的供应链所不需要的。</p><p>所以这些东西我们现在在做一些初步的扫描，刚才前面几位嘉宾也说了，当然还是希望去投早投小，所以我们也是希望站在已经投的这些企业的肩膀上，去看看有没有一些值得我们去投资的技术壁垒比较高的企业。</p><p>但是相对应的，大家还是要有一个比较合理的期待，eVTOL 到底什么时候能够落地，或者物流无人机什么时候能够大规模的商业化应用，这个东西如果你投了一个专门做低空经济上游供应链，或者是上游核心零部件的，它们的业绩增长肯��是要随着整个低空经济的飞行器去增长的，这一块你要有一个非常合理的预期，才能够去判断合理的布局时间。</p><p>曾思齐：刚才说到了复用的问题，除了新能源车的产业链，大量复用了原来中航的体系，以及原来商飞的体系。虽然低空经济是这几年火起来的一个词，但是它很多的供应链，都有几十年的历史，目前来讲很多投资的上市公司，或者是一些比较成熟的企业，很不符合我们所说的投早投小。</p><p>但是另外一方面，有很多问题是目前还没有得到解决的，举一个很细分的例子，比如说现在飞行路线的规划当中，它的前提是你要对 15 分钟以后的天气要有一个很清晰的预测，按照国家现在对天气预测的要求，可能目前市场上是没有公司能够达到这个标准，为此我们跟一家公司在国内找了很多院士，试图去解决这个问题，但是目前这个事情的难度还是非常大的。</p><p>因为一旦风力达到 6 级，甚至更大，这个飞机不管做了什么有效的设计，都有可能从天上掉下来，所以像这一类细分的问题，我们可能会更关注一些，去找一些小的细分切口，去找到一些解决方案，再去投资他们。</p><p>侯杰超：我觉得三位的角度都非常好，相信对于在场的观众有很多启发。下一个问题我想问一下，因为每个人都有自己的投资框架，对于整个低空经济刚才也分了，刚才讲了有 eVTOL、上下游产业链，还有一些其它的比较细分的问题在解决，需要去找解决方案。</p><p>今天你们看一个所谓的低空经济这个类型项目的时候，你们会问哪几个核心的问题来规避你认为的一些高风险？或者说哪几个问题如果你们达不到一定的标准，你们就 Pass 掉了，本来怎么识别和评估高风险的项目，每个人都有自己的投资框架，跟大家分享一下怎么看这个领域。</p><p>彭飞：特别好的一个问题，尤其在泡沫的时候，特别容易遇到一些高风险的项目，如果拆开来说，从 eVTOL 的角度肯定是要问很多适航安全性相关的，你在这方面有没有之前积累到的一些经验，对于产品的理解能力是不是足够强。</p><p>如果回归到不是那么技术的东西，我觉得最核心的东西如何能够把你的产品变成一个商品，像刚才周总也说了，这跟电动车的概念不一样，之前是一个存量市场，现在是一个创新性的需求，这个创新性的需求到底有没有那么强的刚需，不管是载货还是载人，就要到一个单吨单公里的成本，或者单人单公里的成本，你去做一个测算，你所面临的竞争是地面交通或者是民航的这种大海湾，你的竞争优势到底是什么？到底有没有把整个的商业模式想清楚。</p><p>包括你在引入股东的时候，或者你在其他合作伙伴去签约战略合作协议的时候，是不是非常定向的需要这类人帮助，把产品变成商品，是不是能够做到真正的商业化闭环，我非常同意刚才周总说的，现在 eVTOL 这个东西从目前来讲，还没有真正实现载人的商业化运营，目前走的比较靠前的只有货运无人机。</p><p>在深圳，美团已经实现在应急救援、血液配送、医疗等等领域的落地，因为货物成本价值非常高，所以我愿意区别支配一个更高昂的运费去得到一个更快捷的服务。目前来看，整个低空经济领域除了载货这个赛道，目前来讲包括军用还没有看到非常完善的商业化闭环。</p><p>所以我觉得在跟创始人，在跟团队去沟通的时候，投资机构必须把这件事情想清楚，不是一家企业就能完成一个商业闭环，而是已经找好了上游或者下游、或者潜在合作伙伴、基础设施的建设商，这是很重要的，如果你只是盲目地认为现在低空经济非常火，一家企业可以做一个以某些技术为代表的产品出来，但是并没有真正想好这个产品未来是怎样服务于社会，甚至是拉动经济，低空经济是一整个经济生态系统，而不是某一个细分赛道，如果你无法拉动经济的话，迟早会被这个市场淘汰掉。</p><p>曾思齐：我理解不仅仅是对于低空经济的公司，应该是各个领域我们可能都会关注的两个问题，一是这个公司到底怎么解决客户的痛点，以及这个公司怎么把产品真正卖出去产生收入，对低空经济我理解也是一样，很多公司都讲各种各样的故事，最终能否有商业落地，能否产生收入，在行情比较不好的时候怎么能够活下去，这是一个永恒的话题，所有的商业模式应该活下去是第一步，所以我们可能会把一个公司的生存能力会放在更高的角度。</p><p>周奇：抛开技术路线演进，无论是固定翼、复合翼还是倾转旋翼作为最终的终极解决方案，大家应该基本上是达成共识的。抛去技术来说的话我觉得有两点我们比较关注，这也不光是在低空经济的投资逻辑，在所有行业里都一样。我最早是做技术，后来在华为做大销售，转型的瞬间我非常天真地认为我们华为的产品只要足够好就一定能够卖出去，结果非也，完全不是这样的，这里面因素太多了，所以好东西不一定能够卖出去，从我们角度来讲，我们对客户的访谈和对客户真实的需求是比较关注的。</p><p>另外我认为一定要挤到头部里面去，我刚才其实忘记说了，今天 eVTOL 公司的数量我两只手肯定数不过来的，但是头部三四家基本定形了，彭总投的沃飞肯定是其中之一，所以我觉得是不是头部非常重要。比如新能源汽车最后能留下多少家，虽然有些已经上市了，最后还能留下多少家还都不知道，那是十万亿 GDP 的产业，也就能留下几家。所以 eVTOL 最后能留下几家来，我觉得后面马太效应非常集中，这波过了以后明年开始有很多公司往后很难再融到钱，第二梯队以后我都觉得融资会很困难。融资能力是核心能力，要能融到资、讲好故事，能够向头部靠拢。</p><p>侯杰超：我补充一个问题，彭总讲了一个点叫低空经济，它是一个符合低空规律的才叫低空经济，不是一个行业也不是一个所谓的赛道。我想问下这件事情很复杂，不是说只有一个创业公司，有一个商业场景这么简单。所以我想问下各位觉得对于政府的决策来讲，为了把这个经济真正落地变成有 GDP、有促进经济社会发展的引擎，政府跟企业、跟产业链的各个环节里，政府应该扮演什么角色？过去我们看到别的领域里政府有不同的角色来扮演，包括房地产、汽车。除了投钱、换股权、资本招商之外，哪些地方政府做了那些事情有可能会让这件事情在当地更有可能去实现低空经济的经济问题。</p><p>彭飞：跟政府的合作肯定是非常重要的，当我们聊到 2030 年的时候，不管是一个几万亿市场，我们一定要清晰地知道它是经济规模，它在里面不仅仅是 eVTOL，也不只是物流无人机，还包括基础设施的建设，包括运营、飞行服务等等这些东西，都是包含在万亿级的经济规模里的。</p><p>所以从投资人的角度来讲，我们也要非常清晰地知道，哪些东西是政府未来可能会入局去做的，哪些东西是国资可能会入局去做的，哪些是需要民营资本去推动的，我们可能更多去推动一些民营资本，技术驱动的一些企业。</p><p>而基础设施、公共服务等这些东西，就需要政府的配合，不仅是政府，也需要跟民营资本去合作，要跟产学研等等一起去连通，去支撑起来。但是大概率可能会在这些点需要政府的牵头、牵引。</p><p>最重要的角色是各地方政府需要保证飞行的安全，这不仅仅是民航局的责任，也是各地方政府的责任。像刚才说的，有些产业链是否值得投资是需要商榷的，像低空的空管系统，现在就没有一个非常成熟的产品，各地方政府合肥、深圳、杭州、上海、广州大家都在有一套自己的系统，大家都希望率先跑通，称霸全国，但是现在目前谁能够跑出来很难去判断，未来政府肯定会去介入，很有可能也会有些同质化的产品出现，这块由民营投资机构去做布局或者去孵化的概率可能会小一些。在这种更多是安全保障、基础设施建设领域，肯定是离不开政府的。</p><p>曾思齐：跟我的想法很像，首先基础设施建设是非常重要的，包括硬的基建和软的基建，这里面是需要政府做的。第二块可能我理解政府需要开放更多的应用场景，由应用场景牵引，这个行业才能发展起来。第三点是这个行业目前为止还没有真正开始飞，后面会有一些安全方面的问题，如果没有几家飞机从天上掉下来，这个行业不会走向成熟，就像当时的新能源车燃烧一样，出现这种安全问题、安全事故的时候，可能更加需要考验一个地方政府的危机应变能力，这些风险的处置能力以及对企业的保护能力，这非常重要。</p><p>按照原来民航总局的要求可能是出现过事故的，这个飞机这个型号就没有了，未来我觉得这个事情是肯定需要政府在里面去起到一些保驾护航的作用。</p><p>周奇：刚才前面提到了我给省会城市去做评审，最后我们选择了一个专门做测试场，它会主导来投资做无人机低空经济测试环境的平台，我们觉得这个无论如何还是有用的，而且这是政府应该做的事情。希望政府做什么？最简单的就是低空放开，低空不放开什么事都干不了，低空放开了一切皆有可能。</p><p>侯杰超：非常明确的需求，最后一个问题，希望每位能够展望一下，可能要拿 5-10 年来讲，你们最期望或者最能想象到的生活里普通人能够感知到的低空经济带来的改变，无论是应用、景象，对生活的彻底改变或者是一些问题，大家可以做一些展望。</p><p>周奇：我在深圳的办公室，位置面向香港，视野非常开阔，在这里我几乎每天都能看到有载着包裹的多旋翼无人机飞过去，一天估计飞一两趟，十年前我不敢想象的事情但今天却发生了，所以我觉得虽然这个行业还没有发展的那么快，但其实已经来临了。</p><p>我还想讲一个小故事，我 2011 年开始做投资，2012、2013 的时候我在上海，见了一个民营企业老板，他原来是做传统生意，是做地热的赚不了多少钱，但是他赚来的所有钱都拿来做飞机了，他有一个小仓库，自己手工打造飞机，做了螺旋桨式的水上起飞的飞机，拉到太湖里冒着生命危险去飞。我问他为什么要做这个事，他当时跟我讲低空马上要开放，他给我拿出一张照片，是他十几岁的时候自己身上背了两个翅膀，从小的梦想就是要做飞机，要起飞。这样的人特别有情怀，但是可惜的是他这十几年赚来的钱全部砸里面了，为他的梦想买单了，很不容易，但是我们要支持他，即便是精神上的支持。</p><p>彭飞：未来五到十年可能会是一个比较清晰的分界线，2030 年前，不仅仅是周总，我希望所有人不管是从自己的住宅还是公司办公室望出去的时候，都能看到一个无人机，大概率可能看到的是美团，希望更多的人能够看到城市中的物流无人机实现批量化的应用。</p><p>目前，<strong>迅蚁科技</strong>的数据来看，已经在三十多个城市常态化实现运营，每天大概有三百多条航线在常态化飞行，希望在五年之后，这个数据能够变成上千条甚至上万条，在全国范围内常态化飞行，而且运输成本希望能够做到跟快递小哥类似的成本。一方面可以缓解地面交通的压力，同时，在载人方面希望在特定领域，比如说低空游览、商务出行、高端出行领域，希望能够看到一些真正实现商业化运营的场景。</p><p>我非常同意先先载物再载人的这套逻辑，当小型飞行器上万条航线规模化飞起来以后，我们才可能逐步去把几十条、几百条载人的航空航线在城市内建立起来。五年内希望能够看到大规模载货，十年内希望能够看到大规模载人。</p><p>曾思齐：已经说的非常全面了，我可能在补充一句话，五年以内在载人领域有可能能替代一些目前直升机的一些用途，可能会用到现在的这些 eVTOL，可能在十年内我理解应该是载人领域可以作为交通工具的补充，可能在一些现有的交通工具之间做一个连接和补充。</p><p>侯杰超：我补充一点，希望能把元宇宙、人工智能、虚拟现实和低空经济结合在一起实现赛博朋克。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：新能源产业的本源与初心丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954933034688903?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 14:09:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在以新能源产业为主题的圆桌论坛环节，专注于投资新能源、新材料产业的投资人对于过往投资的项目进行了深度覆盘，同时对产业未来的发展方向，以及需要的助力提出了自己的见解，在他们看来，新能源产业未来仍有巨大的发展空间，而且有很多方向以及细分领域可以选择，但其中还是存在很多不确定性，这些不确定性正是投资机构和企业首先需要共同面对并解决的问题。</p><p>以下为圆桌论坛实录，经 36 氪编辑整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_d20ee4cb0f704736b767479834abaebe@5023078_oswg232140oswg1265oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>何帆 ：这个圆桌关注的行业是新能源新材料，主题是本源与初心，很高兴有这个机会能够跟四位嘉宾坐在一起，我是来自洛能资本的何帆，我们这个团队是去年有普洛斯和保碧新能源发起设立，主要投资方向聚焦于新能源领域的发电侧的实体资产。</p><p>我主要是跟实体资产打交道，和几位嘉宾背景稍显不同但又有联系，我觉得可以这么讲，几位嘉宾作为资深的投资人，他们投的技术、方案、商业模式最后可能会落到我们的基础设施成为一个终端的用户，终端的场景，所以我也很期待今天晚上能够跟各位嘉宾有一个交流。在开始之前先请几位嘉宾来简单地介绍下你们的个人和你们带领团队投资的方向和专长。</p><p>徐懿：大家好，我是来自东方嘉富的徐懿，东方嘉富成立于 2016 年，是浙江省国有上市金控公司浙江东方旗下的一家混合所有制的市场化投资机构，我们的基金总管理规模超过了 150 亿，累积投资了差不多一百多个项目，其中上市的有十几家。投资方向主要覆盖智能制造和新材料、新一代信息技术和生命健康领域的早期和成长期项目。</p><p>周博睿：我是周博睿，来自于峰和资本。峰和资本是一家年轻的产业投资机构，成立于 2021 年。过往我们专注于新能源领域的投资，特别是储能赛道，依托产业方优势，在上游材料（主材、辅材）、装备、能源半导体、固态电池等细分领域把握各个环节中的结构性机会，在中游电芯层面与电芯龙头企业形成深度绑定，系统层面在 3S 系统、热管理、消防等细分领域挖掘新的技术；在下游场景端，根据发电侧、电网侧、用户侧不同场景及不同地区进行针对性的投资，同时积极探索其他非锂电的储能技术（固态、氢能、液流等），及跨行业交叉的前沿应用（如 VPP 虚拟电厂、碳足迹、能源 AI 等）。</p><p>从去年底我们投资范围会拓展得更宽，包括先进制造、新材料领域，响应国家新质生产力的号召，如固态电池产业链、氢能产业链、低空经济等。我们也很期待今天能够跟各位嘉宾做深入交流。</p><p>谢词龙：大家好我是来自达晨财智的谢词龙，达晨是 2000 年在深圳设立的投资机构，算国内第一批按照市场化运作设立的本土创投机构，到今天为止 24 年的历程，主要是以硬科技的方向为主，包括智能制造、医疗、军工、信息技术等，都是我们重点的投资方向。目前基金规模差不多 600 亿，投了 750 多家的企业，有 143 家企业已经成功上市。我们还是在继续保持初心，能够继续支持这样的硬科技企业的发展。</p><p>顾晓立：大家好，我是 CMC 资本的顾晓立。CMC 资本自成立至今已有 13 年的时间，期间我们投资了超过七十家企业，管理的资金规模累计达到了三百多亿。主要出资方来自国有金融机构、中国和海外的主权财富基金、海外的公共养老基金、本土知名企业和地方政府基金。随着中国产业的蓬勃发展，我们的投资领域也涵盖了从早期互联网、消费行业到半导体、制造业以及新能源等多个领域。</p><p>在新能源和新材料这一赛道上，我们自 2018 年起就开始布局。去年，我们进一步针对这一行业的细分领域设立了专项人民币基金。该基金得到了包括中国新能源大省安徽省在内的全国领先新能源企业和几家行业内领先的上市公司的联合支持，共同进行投资布局。</p><p>何帆：谢谢几位嘉宾的介绍，我们这个行业覆盖两个：新能源和新材料，它们总是被一起提及，涵盖的细分领域还是很多的，但我觉得各位投资人难免会把这两个领域放在制造业的范畴的框架下去分析，可能有时候就会涉及到很多周期性的变化和策略调整，比如说原材料的价格的波动，以及技术的替代等等。</p><p>所以我的第一个问题是给到四位嘉宾，从去年到今年这个时间段内新能源也好，新材料也好还有比较多的周期性的变化，可能今年的策略会有些调整，想请各位嘉宾介绍下你们在投资的方向上或者说仓位的比例上、精力的分配上，在今年的周期的节点主要会有什么样的变化？</p><p>徐懿：我从十几年前开始投材料行业的时候，最大感受是材料行业的周期非常长，一款产品从实验室出来，小试、中试到量产，一直到打造一个成熟的商业体系，这个周期至少在十年以上，当时普遍认为材料是很苦的行业，大家都是带着非常大的耐心去投。</p><p>这几年「新能源」和「新材料」这两个词经常放在一起，其实新能源的快速增长使得很多材料行业发生了投资范式的变化，从原先一个需要很耐心慢慢等待的行业，变成了急速增长的行业，所以前面有几年和新能源相关行业的企业都以增长速度作为第一目标。</p><p>去年到今年比较大的变化，是整个新能源行业的增速已经达不到过去几年的增速，进入了一个平稳发展期，带来的挑战是行业的状态又回到了和当年一样，需要沉下心来做技术，做产品。</p><p>所以对于企业来说整个节奏都会放慢，不能以浮躁的心态去看待融资、看待资本市场；反过来我们也是一样，我们在投资的时候也会用更加长周期的眼光去选择企业，需要企业更多地去练好自己的内功，把自己的技术架构搭起来，把自己的产品打磨得更扎实，团队组建得更完整。我们的投资节奏相对去年可能会放缓一些，但我们依然还是在寻找这些细分领域里更优秀的创业团队。</p><p>周博睿：峰和资本主要的投向就是新能源、新材料，我们成立的时候刚好赶上新能源行业的上升期，这几年变化非常明显。其实每个行业都有自己的周期，正常看待就好。因为一方面峰和有产业背景，但同时也一支比较市场化的基金，所以在投项目的时候就免不了两方面考虑，一方面要考虑的是产业周期，这里面有需求、有供给的，另一方面还要考虑投资人的回报问题，除此之外还要考虑资本市场的周期。</p><p>现在刚好是产业周期与资本市场的低点叠加，至少跟两年前比算低点，所以需要考虑很多因素。多重因素影响，我们在投资策略上可能会更好偏中早期项目，即技术上有创新、能在近几年商业化落地的项目。</p><p>从材料的属性上来说，前两年我们投过几个锂电相关材料，市场规模、增长空间较大，这些项目能快速配合下游放量。回到今年，我们会更多投一些小而美的，虽然市场规模没有那么大，但在细分市场里有领先技术优势、有市场份额优势，能做出不错毛利率的企业，但同时也要求企业估值更合理。</p><p>目前从资金方面，对于项目与投资机构都很难，但对投资机构来说也是机会，能以更合理的估值拿到更优质的项目，花更长的时间去陪伴项目成长。</p><p>因新能源行业从全球范围来看，整体需求一直在快速的增长，可能目前问题主要体现在供给侧过量，但真正好的企业一定是能够穿越周期的。</p><p>谢词龙：去年我参加很多活动的时候，像新能源、新材料可能还是排在前面的一个环节，今年感觉大家的关注度或者是热度没有以前那么高，这也反映了行业的一些变化。</p><p>对达晨来讲，我们过往一直还是比较坚持在新能源、新材料里面的投资。达晨对于新材料的投资从很早就开始了，到今天为止我们大概也有 50 几个项目在这一领域，有些做的还不错。但因为大环境变化，我们在策略上，包括在标的的选择上，也有一些调整。</p><p>第一，我们投项目追求投在拐点上，比如我们对于一些技术上的拐点还是一直比较关注和敏感的。即使是在这样的环境下，包括我们今年上半年还是继续有出手的，投一些新型的固态电池企业等等，当看到合适的技术或者市场发展的拐点，我们还是能继续去扶持它们，敢于下注。</p><p>第二，在目前整个大环境下，后续融资的挑战变得更大，所以我们会要求整个现金流的规划要做的非常好，特别是要有能持续自我造血的能力，会更受到大家的青睐。如果你还是要靠持续烧钱去进展，我们对这类标的选择也会更加谨慎一点。</p><p>总的来讲，从去年到今年整个大的变化，我觉得跟前面几位嘉宾也很类似，确实会谨慎很多，同时我们对项目的要求，你的各种未来的规划，包括跟我们产业的契合度，跟达晨已投项目的契合度，能有更多的连接的机会的，我们会更加看重。</p><p>顾晓立：我在 2012 年首次踏入清洁能源领域，那时它还未被称为新能源。时至今日，我已经经历了行业的多个发展周期。在我看来，新能源领域仍具有巨大的发展潜力，毕竟我们的目标是在 2060 年实现碳中和，这仍是一条漫长而充满挑战的道路。</p><p>我认为，新能源行业最令人钦佩的一点是，尽管当前行业内部竞争激烈，但它的规模仍在持续增长。正如前面几位所提到的，材料行业也存在国产替代的可能性。因此，即使在当前的中国市场环境中，这个行业的增长潜力仍然显得尤为珍贵。</p><p>今年，我们投资的一些项目在过去 12 个月中已经实现了数亿的利润，并且我们预计在未来几年内，这些企业仍将保持 20% 以上的增长率。因此，我认为这个领域仍然充满了投资机会。</p><p>然而，我们也面临着一些挑战，尤其是资本市场的周期性波动，包括上市难度增加和融资难题。这些问题对我们来说确实是一大考验，但同时也带来了一些机遇。例如，我们今年特别关注的一个方向是那些需要纾困的公司。这些公司可能在之前的讨论中被提及，它们不仅增长稳健，规模可观，而且产业化程度也相当成熟。但由于上市受阻，加之一些老股东和基金需要退出，导致了一系列诉讼、股东冻结等问题，这为我们提供了一些有利的投资条件和谈判空间，这对我们来说是一个机遇。</p><p>此外，随着 IPO 政策的收紧，我们也在关注其他类型的投资机会。目前，我们并不将 IPO 作为主要的投资退出策略。今年的热点之一是并购，包括与上市公司合作进行投资。同时，我们也在关注那些能够带来稳定年收益的资产类投资，这些投资的回报率通常高于银行存款和债权利息，这些都是我们在新能源行业中看到的机会。</p><p>何帆：谢谢几位嘉宾的分享，第二个问题跟第一个也是相关的，刚才嘉宾答到对周期适应性的调整，策略上的调整，还是很多元的。我想能不能请几位嘉宾在过往已投的这些案例当中，能挑一个印象比较深刻，或者说当时投资选择比较好的一个案例，去简单的、简要的做一个概述性的分享。</p><p>徐懿：我们投早期企业的时候，要回答一个核心问题：为什么这些方向的初创企业会有机会脱颖而出？我们的投资思路主要有两个方向，第一个方向是投增量市场。因为增量市场意味着之前没有形成比较明确的利益格局，很多初创企业有机会去率先抢占一块市场。近几年增量市场的典型就是新能源行业，这几年，我们从整个锂电、光伏还有氢能等开始布局，在锂电行业布局了正极负极、电芯等等，还包括新能源车上的电机电控、线控底盘、铝铸件等等；在光伏里面我们布局了 POE、连接器等；氢能行业我们已经在「制储运加用」的每个环节都进行了布局，我们核心关注的是在新的市场格局形成的时候，这些企业能不能抓住第一波行业红利去做。</p><p>我们另外一条投资主线是国产替代的市场。这个市场最早是从政策开始催生，现在这批自主品牌的企业产品已经开始拉齐国外的竞争对手，并且在服务、研发响应等方面表现更好。国产替代这块，我们在碳纤维领域布局了两家，在陶瓷材料布局了两家，另外还有包括高分子材料等等领域。</p><p>我们在挖掘初创企业或团队的时候，会关注他的技术创新到底是一种延续性的创新还是颠覆式的创新，如果是延续式的创新，他后面还是会碰到传统巨头的挑战，不管是领域上相同的巨头或者工艺上相通的巨头，这样的初创企业压力会非常大。所以我们还是会尽量选择从工艺、组织架构上或者产品底层逻辑上颠覆掉之前的体系的公司。</p><p>何帆：谢谢徐总，谢总刚才已经提到了你们布局已投的公司，能不能挑选一两个近两年投资的印象深刻的项目介绍下当时的投资历程？</p><p>谢词龙：我主要看新材料的方向，就谈一下对在这个领域里选择标的大逻辑。材料企业有三高三长的特点，所以我们选择材料主要是核心的两个视角，第一个视角是前面嘉宾也提到的，就是能解决卡脖子问题的一些项目，简单来讲我做一些 Me too 的产品，客户教育其实你不用花太多的成本，导入的进度也会很快，这是一大类；第二大类，我们会非常关注某些产业的技术迭代，从而带来的一些新的业态、新的增量市场，我们会提前去预判然后考虑是否下注。</p><p>像这两年我们布局的两个项目，一个是成熟项目，去年投的中山皇冠新材，它主要是做双面胶的企业。这个企业我觉得还蛮有意思的，创始人在领域里已经坚持了 40 年，过往都是靠自己滚动的积累去做的。双面胶看起来好像很传统，但实际上他从传统的家电到消费电子到半导体，甚至包括到新能源里都可以做应用。皇冠新材在细分领域有一定的市场身位，是这个细分领域的国内龙头，同时创始人又有研发布局的思路，能够往一些高端产品去突破，就是不仅仅局限于做一些 Me too 的产品，还能够做些创新，所以我们就下注了这样一个成熟的项目。</p><p>第二个企业，是在 2022 年独家投资的深圳的一家做材料的企业，主要专注于钛合金的材料。这个项目其实我在 2018 年的时候就接触了，过去的三四年间一直在关注，希望等到行业拐点的时候下注。到了 2021 年的时候，我明显感觉到下游客户在钛合金材料的产品导入上有一个加快的节奏，所以在 2022 年很快地就完成了对它的投资。覆盘来看，包括在 2023 年去年一年里，整体智能穿戴设备里，对于钛合金的导入和应用速度是非常快的，未来有一个很大的空间。所以这个早期项目，就是典型的，你能不能对未来的技术业态做一个提前的预判，在合适的时间能够布局下去。当然不能忘记的是，材料企业前面的平坦的曲线是很长的，你能不能长期密切地跟踪，在合适的节点投进去也是非常关键的。</p><p>何帆：顾总您这边的投资我听下来可能会更加国际化一些，您在新能源新材料刚才介绍到入局的时间也很久了，在这个过程中是比较特别的国际化的投资人结构在筛选中国的项目时，会有什么独到的心得吗？</p><p>顾晓立：通过去年 11 月的投资案例，我们可以具体展示之前讨论的几个关键点。以去年 10 月我们投资的惠生清洁能源为例，这是一家颇具特色的企业。该公司的业务分为两大板块：一是深远海风电设备，二是液化天然气（LNG）的运输设备。在座的各位可能对风电行业较为熟悉，而液化天然气运输设备则相当于将一个液化天然气工厂安装在一艘 300 多米长的船上，其规模堪比一艘航母。</p><p>这种设备的制造在国内较为罕见，主要面向欧美客户。欧洲国家的主要能源结构是天然气，俄乌冲突爆发后，这些国家开始像中国一样关注能源安全问题。由于欧洲缺乏陆上气田，他们能够开采的主要是在非洲海上的气田，这使得液化天然气运输设备的需求激增。因此，欧洲的能源巨头，类似中国的中石油和中石化，都开始大量采购这类产品。</p><p>惠生清洁能源之所以能在国际市场上占据一席之地，并在竞争中胜出，主要得益于中国强大的制造业能力。新能源行业的特点之一是将资源主导的能源行业转变为中国擅长的制造业，这也是该公司能够在全球范围内独树一帜的原因。</p><p>基于这些优势，公司的业绩表现强劲。去年我们投资时，公司全年的净利润超过 4 亿元人民币，今年上半年也达到了 4 亿多元人民币，预计全年净利润将接近 10 亿元人民币。</p><p>去年 11 月，尽管 IPO 政策收紧，但我们在三个月内抓住了资本市场的有利时机，以较低的估值——不到十倍的市盈率——完成了投资，并获得了包括兜底、回购和分红等一系列有利条款。</p><p>这个案例再次证明了前面提到的几点：新能源行业的规模足够大，除了锂电和光伏这些大家关注的赛道外，还有其他不那么引人注目的领域。鉴于碳中和和新能源是全球性的议题，这些领域都值得深入挖掘。在这个过程中，中国具有明显的优势，利用资本市场的低谷期，我们或许能够发现更多投资机会。</p><p>何帆：谢谢几位嘉宾给大家分享了下自己比较成功的投资项目的背后的思路，我们就进入下一个问题，把聚焦的角度拉回到新能源，刚才徐总也提到已经发生了一些所谓的范式的变化，直白地来讲在新的阶段，可能过去的一些比较辉煌的业绩反倒成了产能过剩的包袱，但是新的不确定性是，当下很有想象空间的技术在商业的路径上可能还会有一段时间要走，典型的例子是光伏，可能以前的体量是相当巨大，中国的制造业的优势也在光伏产业发挥的淋漓尽致，大家都做的很大，但是如果说新技术可能氢能想象空间很大，对解决储能是非常有效率的模式，但现在可能还没有能够找到一个特别确定性的商业化的一个合理回报的路径，想简单问一下几位嘉宾，在现在这样一个时点，我们假设分为两级，一级是在成熟的技术里面，比如说类似光伏，去找一些制造业边际上的优化，降本增效或者说细分的一些冠军去投它们，还是说去投这些中长期兑现比较好回报的新兴技术？</p><p>徐懿：我们是一直在坚持做早期的科技型企业的投资，所以还是会选择更长期的、更新的技术。面临周期的时候，你只能拉长时间周期，来对抗眼前的这些波动，所以从这个角度看，我们会去研究和分析一些更新的领域。我们 2017 年开始花大量的精力看锂电相关的产业，并做了大量布局，但到了前几年，我们团队已经全面转向了钠电池，我们在钠电池正极、负极都有布局；另外，我们内部也有专门看氢能的同事，现阶段已经在氢能全环节进行了布局。我们后续会持续关注和挖掘这样新的领域。</p><p>周博睿：无论是在成熟的行业里面找降本增效式的创新、还是更前沿的新兴技术，其实都会参与，只不过会用不同方式去评判项目，但总的来说还是坚持一个原则，项目需要有突破性创新。因为中国的制造业例如新能源、新材料，周期性还是很明显的。如果企业没有创新，哪怕目前身位很领先，未来还是可能陷入产能过剩、价格竞争的循环里。</p><p>以国内市场为主的赛道目前对降本的需求更加强烈。光伏和锂电池产业，在短短 2、3 年内，产线设备一直在不断更新，能帮助企业节省成本的技术一直会有需求。如果能够帮助降本增效，对产业链中的小企业来说，可能会发展得更快。</p><p>因为接触到的大部分先进制造的创业企业，并不是说技术上一骑绝尘，这些创业企业在商业化过程中需要跟链主企业进行协同，甚至合作开发。与链主企业建立合作关系的能力，是非常重要的，我们在这方面十分愿意为被投企业提供帮助。</p><p>比如刚才提到的氢能、钠电这类项目，哪怕暂时还看不到快速变现或盈利的场景，但是至少能跟大企业配合，在研发端持续有进展，在估值合理的情况下，也具备一定的价值。</p><p>何帆：顾总，您的投资团队有什么偏好吗？</p><p>顾晓立：我认为，无论是在成熟市场中的竞争，还是在早期前沿技术领域，都存在着机会。尽管这些机会的焦点可能不同，但它们之间还是有一些共同点的。例如，无论是哪种类型的企业，都需要政府政策的支持，都需要产业链上下游的协作，同时也都需要资本市场的推动。</p><p>在这一过程中，我们采取的策略是与产业的领军企业和链主企业合作。因为在当前环境下，面对政策和市场的不确定性，这些领军企业和链主企业，尤其是那些代表新生产力的行业领导者，受到的影响相对较小。它们的基础更为坚实，抗风险能力更强，并且对资本市场，尤其是 IPO 上市的依赖度较低。</p><p>跟随这些企业一起发展，在竞争激烈的市场中，实际上对它们来说是一个机遇。因为在这一过程中，一些底蕴不够深厚的企业可能会被淘汰，市场份额将向行业头部集中。</p><p>对于前沿技术公司而言，有了这些产业方的支持，他们的产品更容易实现产业化并进入市场。我们认为，无论是成熟市场还是前沿技术领域，都存在着机会。我们可能会采用这种思路来进行投资。</p><p>何帆：刚好顾总提到政策方面的一些考量，引到了我的下一个问题，这个问题给谢总，谢总比较专注于新材料的投资，有很多丰富的经验。但是新材料的行业一些政策，可能大家关注的没有那么多，也请谢总给我们答疑解惑一下，您觉得当前比较关注哪些方面政策的发展？哪些变化会让这个行业发展的更明朗？</p><p>谢词龙：关于政策影响这一块，我们回顾看材料行业的发展，政策还是起了非常大的作用。</p><p>我们举几个简单的例子。比如 2019 年的时候就看过针对尾气排放的一些项目，当时国家对于尾气排放的标准，比如说国五、国六、国七整个的升级，政策整个的执行力度，对于产业的影响是非常大的。所以我们在 2020 年的时候尽调了一个成都的企业，中自科技。我们 6 月份进场，7 月份、8 月份每一个月都能感受到企业的变化非常快，每个月都是翻番的增长，就是来源于国家对国六的强制执行，导致了客户必须强制上更好的催化剂。</p><p>还有比如过往不少机构看的很多 PLA 的项目，整个国家对于塑料的利用要求，带来了非常大的行业机会。我们现在比较看重双碳、碳积分的政策落地，从而带来的对整个产业的影响等等。所以说，我觉得投材料对于政策这块的影响和执行力度，要尤其关注。</p><p>何帆：下一个问题，源自于我们去年新能源这个板块行业分享里面，是来自凯辉基金的一个点，大概复述一下，关于新能源行业现在在产能释放和爆发已经非常充分，我们的产能投资和发展，包括在全球的市占率很高了。但是在后端关于新能源相关的无论是发电侧，还是电网侧，或者说负荷侧的这些基础设施，可能还有很大的增长空间。</p><p>问一问周总跟顾总，您作为一个机构投资者，会不会现在也会考虑我刚才提到的背景，并且在基础设施这样一个类不动产的大类资产方面，也会考虑有一些配置和布局，作为您的投资组合的一部分？</p><p>周博睿：新能源资产端也是我们重点关注的方向，因为现在不管光伏还是储能产业，设备、电池、系统的价格都是不断下降的，坏处是行业里的企业在报表上受损，好处是作为业主方或投资人实际上投资新能源资产项目回报率显著提升了，不管是源网侧还是工商业侧储能项目都是如此。海外尤其如此，看到的一些海外项目最快两年半回本。在国内的一些优质点位也非常具有吸引力。</p><p>虽然整个新能源行业产品的价格不断内卷，但在整个市场的需求是在快速增长的，资产的收益率也在提高。由于过往投资项目分布在电芯、电力电子、系统等方向以及大储、工商业、户储等不同应用场景，在做资产的时候我们已经有了一些积累，并初步跑通了业务模式。在资产项目开发、项目判断、杠杆配资、项目建设、项目运营运维、项目退出等各个步骤紧密链接到产业链与资金端的合作伙伴，形成一个联合开发体。整个投资过程会比股权投资更加复杂，参与方更多，需要综合各方的诉求。相信通过两三年的努力实践，会看到峰和在新能源资产方向的布局与成果。</p><p>何帆：周总您在这方面的布局已经非常全面了，顾总您对这类资产有没有一些偏好和布局的打算？</p><p>顾晓立：今年在募资过程中，我有一个深刻的感受：无论是国内还是海外，今年都有许多行业基金在募集资产类别的基金，特别是新能源基础设施类的基金。在我 2018 年加入 CMC 资本之前，我曾在 KKR 工作，KKR 是华尔街知名的杠杆收购基金，以 BT（建设-转让）模式起家。可能大家不知道的是，截至去年年底，他们在亚洲的基础设施基金（AOM）规模已经超过了他们的私募股权基金，其中最主要的就是新能源相关的基础设施机会。</p><p>站在当前这个时间点，这类资产机会受到了几个利好因素的叠加影响。首先，新能源是一个全球性的趋势，这个行业仍在持续增长。中国在新能源领域的竞争非常激烈，虽然大家常说新能源、光伏行业竞争激烈，但这种竞争导致产品价格下降，同样的光伏投资成本降低，回报率自然提高。中国的竞争加剧和价格持续下降，对下游发电类资产的回报来说是一个利好。</p><p>其次，美元在海外市场的持续高利率环境也是一个重要因素。目前，海外美元国债的利率高达 5% 甚至更高。在这样的背景下，传统的 12 年期基金很难吸引投资者，因为银行存款利率就有 5%，而且是每年都能获得的。对于这些基建类资产，如果每年能有稳定的 10% 左右的收入，对有限合伙人（LP）来说是非常具有吸引力的。</p><p>我认为，未来几年，新能源的全球碳中和趋势、中国在新能源领域的持续竞争以及全球的高利率环境，这三大利好因素如果持续存在，那么新能源基础设施投资将是一个长期的趋势。</p><p>何帆：谢谢顾总，咱们就来到了最后一个问题，最后一个问题我们既然是最后一场圆桌，我们也展望一下新能源新材料的未来，即便现在可能在资本市场方面在行业本身方面可能有些一些阵痛，还是想请问下每位嘉宾后续在短期也好或者中长期也好，你们的投资团队想在哪些领域有更多的突破或者在哪些赛道有特别看好的方向，有很多的憧憬，我们以这个问题作为这次圆桌的结尾。</p><p>徐懿：我认为新能源和传统工业要分开说，确实整个逻辑框架和商业模式有些不一样。新能源这么多年发展过来就两条清晰的主线，一个是往更高能量密度、更高功率密度的方向去发展，每一次工业革命就是往这个方向在走，第二种是往更普世、更便宜的降本路线去走，所以这两条路线是我们比较关注的。</p><p>第一种往更高能量密度方向去走，大家其实也都看到可控核聚变、包括可见的未来可以实现的固态电池等等，这些会改变整个能量密度从而对于整个产业结构产生比较大的密切变化。另外，我们自己也比较关心的第二条主线，从更低成本、更普世的角度去投，包括我们一直在布局的钠电等这些领域，我觉得除了性能之外，整个市场空间也决定了最终技术路线的选择。如果我们相信这是一个很大的市场，那么元素储量等等因素都会影响最终的技术选择。工业材料其实并不像新能源这么清晰，因为每个细分领域都很分散，每个点都很散，我们持续关注和投资具有高壁垒的行业，包括半导体材料、复合材料、高端金属材料、陶瓷材料、高分子材料等等。</p><p>周博睿：我们现在比较关注三个方向，一是固态电池，电芯往更高能量密度、更高功率、更高安全性、更宽温域的趋势发展，例如我们投资的头部固态电池企业欣界能源。此外，关注固态的新材料，如正极的富锂猛、负极的锂金属、电解质材料等。</p><p>二是配合着低空经济 eVTOL 相关的上游供应链或新材料，如航空的电机电动化趋势、碳纤维等材料，航天航空低空方向的电动化和智能化，存在很好投资机会。</p><p>三是氢能方向，从远期看发展空间巨大，但短期的商业化有曲折，我们已经投了质子交换膜企业科润新材料，关注其他催化剂、膜电极、双极板等细分领域，持续保持重点关注，并更有耐心。</p><p>谢词龙：从未来的布局来看，还是会坚持过往几年的策略，会继续去挖掘解决卡脖子问题这类的项目。现在很多的产业链条，都在往材料这个上游的单体包括一些技术材料里去投，也是我们一直在挖掘的项目。&nbsp;</p><p>第二点面向未来，更多是投一些技术业态的变化，包括前面两位嘉宾提到的固态电池高能量密度，包括未来的一些新的显示，mircoLED、MiniLED 所带来的对于一些材料的新要求。另外，因为现在更多的器件在小型化和高功率密度化，它对于整个散热的要求、结构器件稳定的要求等等，会对材料体系提出新的需求点，这也是未来可以关注的一些方向。</p><p>顾晓立：遵循国家的大政方针，我们可以预见，随着能源独立的目标，燃油车将逐渐被淘汰，而新能源汽车的渗透率必将上升。目前渗透率已经达到 50%，那么如何进一步推动这一数字增长，特别是解决消费者对「最后一公里」的续航焦虑问题，就显得尤为重要。正如前面嘉宾所提到的，先进的电池技术，以及在产业链上实现自主可控，比如在新材料领域实现国产替代，都是未来值得探索的方向。</p><p>何帆：我就简单做一个总结，几位嘉宾背景主要是聚焦在几个股权投资方向，我作为主持人可能也是去投资新能源的基础设施，总而言之碳中和、碳达峰的号召也好、目标也好是一个为数不多非常确定性的不容质疑的共识，也希望这两个行业新能源、新材料能够在未来有一些长足的发展，可能也需要更多的耐心资本的投资和扶持。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联想智能设备总裁 Luca Rossi：发布了超过 60 款 AI 硬件后，我们看到了什么样的未来？ | 36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2943376005979008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 12:36:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在过去两年，GenAI（生成式 AI）搅起全球浪潮。不止有大模型厂商奋力争先，如今浪潮已经从软件席卷到硬件界——联想，则是投入最多的一批巨头之一。</p><p>「迄今为止，联想一共推出了超过 60 款 AI 产品。」9 月的 2024 联想创新世界大会，联想智能设备总裁 Luca Rossi 如此说道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_b67225c5f4704a1eadfd0481b0030937@2057308263_oswg497240oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想智能设备总裁 Luca Rossi</p><p>2024 年的联想创新世界大会，也正值德国 IFA（柏林电子消费展）期间。联想同样有备而来——推出了全新的联想 ThinkPad、ThinkBook、Yoga 和 IdeaPad（小新）等多个产品线都提出了全新产品，覆盖个人、商务等几乎全部客户群体。</p><p><strong>在所有的新产品中，AI 都成为了那个占据中心位置的关键词。</strong></p><p>比如，联想 Aura Edition 系列，就推出了智能模式 (Smart Modes) 和智能共享 (Smart Share)、Smart Care 等创新功能。</p><p>AI 让跨平台终端的体验有了质的提升。在搭载了联想最新的 Elliptic Labs AI 虚拟传感器技术后，用户只需在屏幕边缘点击支持的智能手机，即可实现设备间简单的拖放传输最近的照片，无论是 iOS 还是安卓平台均支持。智能模式则能够根据用户行为自动调整性能和 AI 功能。</p><p>创作者，则可以通过联想基于 AI 推出的 Creator Zone 软件套件，用自然语言就可以实现图像生成和编辑视觉内容。这一功能将简化创作过程，提高设计和媒体工作的效率。</p><p>另外，在这次创新大会上，联想推出的首款自动旋转屏 AI PC——ThinkBook Auto Twist，尤为瞩目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1734,1446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240916/v2_4eed81a80d72457f97d6399c0b450135@2057308263_oswg10047124oswg1734oswg1446_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ThinkBook Auto Twist 来源：联想</p><p>Auto Twist 最亮眼的功能在于，显示屏能够进行大幅旋转。摄像头通过面部追踪技术，能够捕捉用户的面部，并且带动整个显示屏。</p><p>这个功能尤其适用于企业办公场景。在用户进行线上会议、演示时，屏幕可以始终跟随用户。</p><p>Auto Twist 的意义远不止是屏幕的「自动旋转」设计，更是在于对未来人机交互模式的探索。</p><p>Auto Twist 还搭载了语音控制功能，可以根据用户的语音指令打开或者关闭屏幕，以及切换「笔记本电脑模式」和「平板电脑模式」。</p><p>AI 则让 Auto Twist 更能「觉察」用户的需求。在在无人看管时，盖子会自动关闭，保护用户隐私。</p><p>另外，包括 ThinkPad X1 Carbon 等旗舰机型也有大幅更新。</p><p>实际上，联想在创新大会上同时发布的高通、AMD、英特尔等芯片厂商的战略合作，更能代表 GenAI 时代的竞争格局：合作远远大于竞争。</p><p>比如，Yoga 系列的新品，就是和三个芯片厂商分别合作的结果。Slim 7i Aura Edition 由联想和英特尔合作开发，搭载英特尔酷睿 Ultra 处理器和高性能集成显卡，配备 2.8K OLED 触摸屏。</p><p>而另一个新品 Yoga Pro 7(14 英寸)，则和 AMD 合作，搭载了 Ryzen AI 9 处理器，拥有 50 TOPS 的 NPU 性能、</p><p>Yoga Slim 7x 则是和高通合作，配备了骁龙 X Plus 8 核，具有高 CPU 性能，并且将电池寿命提升了超过 40%，以更好地用于本地端侧 AI 处理。</p><p>不过，在 GenAI 的竞争格局依旧模糊的当下，联想如何看待自身在未来的定位？</p><p>「理想情况下，用户不应该在乎说自己的电脑使用的到底是什么芯片。我们需要确保用户选择联想时，是因为他们觉得联想带来了最好的用户体验。」Luca 表示，在所有设备以上，联想会通过提供 AI 智能体和语言模型服务，来保证客户的体验都是相同的。</p><p>在新品发布后，36 氪与 Luca Rossi 进行了专访交流。他不仅谈及了对现有 AI 硬件市场发展阶段的看法，也畅想了一番未来的 AI 硬件模样。</p><p>「或许我们将来不再需要折叠手机，比如三折、四折五折手机。就像《西部世界》里那样，我们再也不需要这样的物理设备了。」他笑着说，「但我并不担心，无论未来的硬件形态是一枚大戒指、一副眼镜，或者是一条腰带，我们都会积极参与其中，投资和创新。」</p><p><strong>以下为联想集团执行副总裁、智能设备业务集团（IDG）总裁 Luca Rossi 与 36 氪等媒体的交流。经整理编辑：</strong></p><p><strong>Q：</strong>对于大众市场来说，新技术的采用尤为重要。联想如何确保普通消费者选择你们的产品，怎么让智能 PC 像智能手机一样广泛普及？</p><p><strong>Luca：</strong>我们会尽量简化终端用户的设备体验，并根据不同产品线进行细分。比如，我们有专门针对教育市场的产品，例如 Google Chrome 设备，这类设备设计时就是为了让用户更容易上手。我们也有面向消费者的 Ideapad 和 Yoga 系列产品。</p><p>并且，我们正在尝试根据不同的市场和购买者提供量身定制的体验。当然，并非所有因素都由我们控制，因为操作系统在其中起着重要作用，而目前操作系统并不由联想掌控。</p><p>不过，世界正在逐步发生变化。新的 AIPC 将会集成类似于云端语言模型的技术。比如我们，就会为用户提供一个可以对话的「智能体」&nbsp;，这个智能体会引导你如何使用电脑。</p><p>如果你让我的姐姐调节亮度，而她可能不知道怎么操作，未来，可能几个月后，你只需给电脑写一句话或直接说：「请调节亮度，让屏幕更亮」，然后它就会自动执行。&nbsp;</p><p><strong>Q：</strong>实际上，苹果和亚马逊也在尝试类似的事情，但还没有取得成功。这需要很多的努力。亚马逊一年前还承诺了一种全新的生活方式。</p><p><strong>Luca：</strong>关键的核心技术是生成式 AI，这是一种基础性技术，能够让你说&nbsp;「我看不见任何东西」&nbsp;，然后电脑就能理解你想要增加光亮。</p><p>我们需要意识到，我们现在还处于这项基础技术的初期阶段。需要达到上面这些目标（从命令到执行），第一步是要拥有智能体，但今天全球都还没有。</p><p>我们会不断改进自己的语言模型，但不是我们独自开发，也会和微软、谷歌和 Meta 等伙伴来合作进行，我们会专注于开发自己的智能体和压缩算法。</p><p><strong>Q：</strong>以后我们可以期待怎么样的使用体验？</p><p><strong>Luca：</strong>比如，我看到过一种尝试是，将 50 个 Word 文件、PDF 文件或 PPT 文件，许多不同格式的文件，放入一个目录，然后告诉机器「请为所有与科学相关的文件生成摘要」。几秒钟后，���器就会为你生成 1 到 7 页不等的摘要，取决于你需要的文件处理的深度，简单或者是专业版本的。</p><p>对于我来说，这原本是一个需要花费整个周末的工作量，而现在，这只需要 20 到 25 分钟。这种变化即将到来，在几个季度内，而不是几年。</p><p>想想看，我想我们中有些人已经不再年轻了，包括我自己。当我刚开始使用智能手机时，它还不完全是智能手机，我只用它发电子邮件，功能非常有限。看看我们今天，AI&nbsp;PC 就像是处在和智能手机初期一样的位置，刚开始时你会发现它有一些用途，但大部分新的用途还没有被发明出来。</p><p><strong>Q：</strong>不过，智能手机多年前并没有像现在这么大的炒作。而现在，炒作在这里扮演着至关重要的角色，各大公司承诺了很多东西，或许现在的一点小错误可能会被过度放大。</p><p><strong>Luca：</strong>现在一切都比过去发生得更快，所有事情都在加速。考虑到生成式 AI 扩展到 11 亿用户的速度，与 20 年前互联网达到第一个 10 亿用户的速度相比，现在用的时间要短得多。</p><p>但我也同意你说的，现在确实存在很多炒作，而我一直试图传达的信息是：「朋友们，我们还处在初期阶段。」</p><p>这个「孩子」会比 20 年前成长得更快，但不会在一夜之间实现。因此，从我的角度来看，现在给出一个市场预判，AI&nbsp;PC 的巨大增长期会在 2025 年和 2026 年，而不是 2024 年。这是我的看法。</p><p><strong>Q：</strong>正如您所说，成式 AI 目前还处于初期阶段。现在有很多类似 Copilot 的服务，你可以直接在线使用，也可以使用像联想这样的硬件厂商提供的服务。联想如何确保用户能够充分利用你们的服务？</p><p><strong>Luca：</strong>你会发现，新一代笔记本电脑开始把 NPU（神经处理单元）集成到 CPU 中，最早的是今年 1 月份发布的英特尔和 AMD 的设备，NPU 的速度以每秒万亿次操作（TOPS）来衡量。</p><p>一开始 NPU 的速度是是 12 TOPS，现在我们都在讨论 40、45、50 甚至 52 TOPS，大约是 40 左右。我敢说，一年后我们可能会讨论的数字是这一倍。</p><p>所以，现在使用 NPU 来提供本地 AI 体验的程序数量非常有限——这是联想的问题吗？还是整个行业的问题？现在使用 NPU 的软件还很少，甚至连 Copilot 目前也只有两到三个功能，尚未实现完整的体验。</p><p>好消息是，已经有超过 100 家软件厂商在日以继夜地开发利用 NPU 的程序。因此，未来 3 到 9 个月内，这一状况会逐步改变。</p><p><strong>Q：</strong>不过，市场上有很多竞争对手。</p><p><strong>Luca：</strong>我们的竞争并不是在其他公司的软件上。因为 Adobe、Microsoft 这些软件既可以在联想设备上运行，也可以在竞争对手的设备上运行。</p><p>我们的任务是，在联想自主研发的 AI 智能体上、与生态系统合作伙伴建立联盟善变做得更好。</p><p>举个例子，至少在短期内，没有其他公司会拥有与联想合作的稳定扩散语言模型。因此，我们正在所有这些差异化的领域发力。至于那些通用软件，比如 Excel、Acrobat，它们在联想、HP、Dell 等设备上都能很好地运行，这才是游戏规则。</p><p><strong>Q：</strong>今天你们介绍了与三家不同的芯片制造商在 AI 领域的合作。在 PC 领域拥有这么多芯片制造商，你认为是否会在某种程度上影响用户体验的一致性？</p><p><strong>Luca：</strong>我们会提供与芯片无关的 AI 智能体和语言模型，所以我们会确保用户在 PC、手机、平板电脑以及我们任何 AI 和 IoT 设备都有相同体验。</p><p>不论供应商是谁，只要我们觉得无法为用户提供良好体验的产品，我们都不会推出。</p><p>当然，芯片制造商之间会有竞争，比如有的芯片速度更快但电池续航较短，而有的则续航更长但速度较慢。作为计算机制造商，尤其是作为我在 IDG 的领导角色，我非常欢迎芯片制造商之间的竞争，因为这能激发创新。</p><p><strong>Q：</strong>之前的问题其实都是在讨论软件。这次的发布，让我印象深刻的是 Auto Twist 这款产品的「屏幕扭转」功能。它不仅涉及软件，还包括硬件、系统等等，感觉像是某种具象化的 AI，像一个机器人。联想在这方面的战略是什么？</p><p><strong>Luca：</strong>非常好的观点。因为 AIPC 的&nbsp;「头脑」&nbsp;不仅能够影响软件，还会对硬件产生影响。比如，现在 AIPC 在我回到家时可以「跟随」我，理解这个情景，这就是一个例子。</p><p>我们正在研究如何在硬件中融入 AI，来创造新的使用模式。去年我们推出了卷轴屏，顺便说一下，它仍然在我们的研发计划中；今天我们推出了自动旋转屏幕。</p><p>我认为这非常令人兴奋，因为现在软件也开始影响硬件了。我想说，很长一段时间后，当生成式 AI 技术完全成熟时——不是明天，也不是明年——可能会让键盘消失。</p><p>没有键盘，就意味着我们消除了设备设计中的最大障碍。设备的形态就会发生变化，可能会变成三角形、戒指或其他形态。</p><p><strong>Q：</strong>你是否担心 PC 在未来会消失？毕竟你们的品牌在 PC 领域占据主导地位。</p><p><strong>Luca：</strong>不，我不担心 PC 会在可预见的未来消失，因为未来很长。随着辅助技术和自然语言的发展，或许我们将来不再需要折叠手机、三折手机、甚至四折五折手机。就像《西部世界》里那样，可能我们再也不需要使用这样的物理设备了。</p><p>但我并不担心，因为我们会继续投资创新。所以，如果未来的新形态设备是一个大戒指、一副眼镜，或者是一条腰带，我都会参与其中。<strong>&nbsp;</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房屋养老金多少才够用？机构估算还需 4.4 万亿元｜氪金·房地产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954799133155461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 12:05:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王晗玉</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>在住房和城乡建设部提出研究建立房屋养老金制度不到一周后，上海房管局发布了有关住宅维修资金管理的新规定。</p><p>此前在 8 月 23 日，住建部副部长董建国在「推动高质量发展」系列主题新闻发布会上提到，上海等 22 个城市正在试点，<strong>试点的重点是政府把房屋养老金公共账户建立起来</strong>。</p><p>随后这一消息被部分市场观点解读为「个人出钱给房子养老」、「房屋养老金等同于房地产税」等含义。</p><p>不过经过多位研究机构专家在住建部直属期刊《建筑》杂志发表解读，目前可以确定<strong>公共账户筹集资金无需业主额外缴费</strong>。但透过市场讨论的热度也可感知，楼龄老旧导致的居住质量下降与检修困难正逐渐凸显。</p><p>这一困境对应的现实是，当前存量市场中，<strong>楼龄超过 20 年的「高龄房屋」占到 15%</strong>，且规模正持续扩大，并不断推高折旧损耗与安全隐患。因此体检、规避此类风险的资金需求有多大？此前已在执行的住宅专项维修资金是否足够？未来又有哪些市场机会？</p><h3>房屋养老金，钱从哪里出？</h3><p>8 月 23 日在国新办举行的新闻发布会上，住建部副部长董建国在答记者问谈时提到：「研究建立房屋体检、房屋养老金、房屋保险制度，构建全生命周期房屋安全管理长效机制。目前，上海等 22 个城市正在试点。特别说一下房屋养老金，个人账户通过缴纳住宅专项维修资金已经有了，试点的重点是政府把公共账户建立起来。」</p><p>当时，这一信息被部分观点理解为后续业主还需向房屋养老金公共账户缴纳费用。但随后住建部建筑杂志社智库研究院执行院长肖正华、上海市房地产科学研究院院长严荣、浙江工业大学中国住房和房地产研究院院长虞晓芬等，分别在建筑杂志社官方公众号发表观点，更正这一误解。</p><p>如肖正华指出养老金公共账户资金来源渠道主要有：城市政府可以通过地方财政补贴一点、土地出让金归集一些、原公房出售资金等多渠道归集。</p><p>严荣也表示，公共账户资金来源要由公共部门筹集，主要的来源包括城镇土地出让收益，体现「取之于房、用之于房」的原则，另外还可来自于老旧小区改造资金以及其他财政资金。因此<strong>「当前研究建立公共账户并不需要老百姓直接出钱」</strong>。</p><p>虞晓芬则指出，尽管我国在推行住房商品化时建立了<strong>购房者按建安成本 5-8% 缴纳房屋维修基金</strong>的制度，<strong>但因数量十分有限</strong>，已难以满足城市房屋安全维护和老旧小区更新需要。</p><p>这解释了当前试点工作为何在已执行房屋维修基金制度的前提下，仍需建立公共账户。</p><p>上海易居房地产研究院副院长严跃进解释说，房屋养老金由个人账户和公共账户组成。个人账户由住宅专项维修资金平移而来，现行标准延续自 2008 年的「按住宅建筑安装工程每平米造价的 5%-8% 缴交」。当资金余额不足首期资金的 30% 时，需及时续交。</p><p>按照最初设想，个人账户资金可用于房屋共用部位、共用设施设备保修期满后的维修等工作。但在实际运作中，严跃进提到，这部分资金存在规模过小、应对房屋安全新问题的解决能力弱等问题。<strong>且过去很多老旧房屋、房改房等都未及时建立维修资金的账户和数据</strong>，账户的资金缺口比较大、续筹难、业主抵触情绪大。</p><p>广东省城乡规划院住房政策研究中心首席研究员李宇嘉也提到，此前住宅专项维修资金存在程序冗长、提取和使用难的困境，导致一边是资金「睡大觉」、一边是需要大修大补而不得、不及时，从而损害相关业主的权益。</p><p>而公共账户不同于个人账户——账户归属于个人，资金的提取、使用须经业主决策——或将更好地发挥统筹作用。严跃进预计公共账户会以市一级账户的方式建立，以更好发挥全市统筹和统领功能。</p><p>谈及公共账户未来可能的资金来源，严跃进预计至少有 7 项，包括土地出让金、老旧小区改造资金、财政拨款、税费支持等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="927,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_9840a666765348e08cc0068342553ac3@6076018_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">制图：36 氪</p><h3>20 年老楼占 15%，资金需求或达 4.4 万亿</h3><p>目前有多位业内专家判断，依照当前的存量房屋规模和房龄，房屋养老金个人账户既有资金规模过小。那么要想满足实际的房屋维修所需，还需筹集多少资金才够用？</p><p>对此，严跃进在其针对房屋养老金制度的研究报告中算了一笔账。</p><p>首先，据其结合国家统计局数据统计，目前至少有 15% 的房屋房龄超过 20 年，至 2030 年，这一比例则将达到 32%，届时房屋「老龄化」问题将更为严重。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_41c0847b5f8644f58db1426a6001189b@6076018_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：国家统计局、易居研究院 &nbsp;制图：36 氪</p><p>同时，当前市场也已步入存量房占主导的阶段。以上海为例，截至 2023 年底，上海市城镇既有住房建筑面积超过 7.6 亿平方米，按 2023 年上海新房交易规模约 1000 万平方米的规模计算，<strong>存量房市场约为增量房市场的 76 倍</strong>。这表明后续存量房的管理将愈发受到重视。</p><p>当前根据统计局公开数据，全国城镇存量住房总规模达到约 350 亿平方米；严跃进根据房屋检测、电梯更换等各地情况估算，每平方米房屋每年安全管理成本约为 5 元；再根据各房龄段的房屋进行简单平均和估算，其估计存量房平均剩余房龄约 25 年。</p><p>据此三者相乘，严跃进认为，若要持续开展全国性的房屋养老金政策，<strong>未来至少需要 4.4 万亿元的资金投入</strong>。</p><p>此外，根据相关机构披露，目前房屋养老金个人账户资金规模约为 1 万亿元，因此公共账户资金缺口或达 3.4 万亿元。而按照存量房平均剩余房龄约 25 年计算，待公共账户落地执行，此后每年管理、维修存量房投入的资金规模或需达到 1300 亿元。</p><h3>4.4 万亿市场，谁能嗅到机会？</h3><p>4.4 万亿元的资金需求，从另一个角度来看，也将催生一个 4.4 万亿规模的市场。严跃进亦认为此类资金支持有助于加快房屋体检、房屋维修、房屋管理等一系列工作，带动相关产业链扩大市场。</p><p>以房屋检测行业为例，根据政策导向，房屋养老金的一个重要用途是投向房屋体检业务。这或能带动传统房屋检测机构、新型房屋检测机构、专业细分领域检测机构的业务提振。</p><p>根据易居研究院的报告，传统检测机构通常包括房屋检测中心、建筑科学研究机构、建设工程检测中心、房屋质量检测站、室内装饰质量检测中心等，属于老牌检测机构，基础扎实，也有包括城中村改造、动拆迁业务和老旧小区改造等领域的成熟检测经验。</p><p>新型检测机构包括智能检测机构、大数据分析机构、绿色检测认证机构、互联网+检测机构等，此类机构市场扩张能力较强，能利用数字化等技术快速和精准输出检测结果。</p><p>而如防水检测、隔音检测、抗震检测、甲醛检测、土地检测、岩土工程检测等细分领域检测机构，伴随新规试点对此类细分领域的重视，其业务量或也会有持续拉升的机会。</p><p>此外，过去在物业维修领域中，涉及到设施设备安装类工程，往往面临资金提取困难等问题。伴随房屋养老金公共账户逐步建立，资金状况有望持续改善，设施设备和工程安装行业也有机会获得增长。</p><p>「包括房屋体检和检测行业、设施设备和工程安装行业、智能设备和数字化行业、房屋维修管理和服务行业等都会获得更大的发展机会。」严跃进判断。</p><p>显然，在增量市场有所回落的当下，对于房屋检测、设备安装一类行业参与者，养老金公共账户的建立更值得期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_92b9a28f4caf43c98ad115168071341c@5485360_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大咖对谈：科技创新 VS 耐心资本丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954998924337543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:40:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在大咖对谈环节，36 氪 CEO 冯大刚先生与几位嘉宾就耐心资本的话题进行了深度探讨，他们认为，在这个科技创新为主的时代，成为耐心资本变得格外重要，并且还需要在与国资的配合下，重新思考自己的投资模式，让国资更好发挥自身的引导作用，机构也要做好承担风险的准备，找到科技投资的方向，明确终点，再进行投资与长期陪伴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7585,4267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_6f88961d21eb494cb20bb2d40b8ede87@5542195_oswg8658928oswg7585oswg4267_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为大咖对谈环节实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>冯大刚：谢谢各位，去年我还说过，36 氪是以北京为核心，但这些年以来我们越来越看重深圳，我们在深圳已经建立了 20 人左右的团队，已经有好几年了，为什么看重深圳？这是因为行业明显发生变化了，各位是这个行业的主角，可能对变化感知更强，接下来还得看你们怎么来演出。</p><p>今天的主题是在讨论科技创新和耐心资本的关系，所以第一个问题有请各位每个人介绍下自己和所在机构、主要投资方向，举一个各自机构以耐心支持科技创新的例子。</p><p>冯华：大家上午好，我们松禾资本二十多年一直在专注于硬科技的孵化和产业化这块，硬科技周期比较长，一般都要十年以上才能把技术产业化、平台化和生态化，所以我们比较经典的案子。比如说华大基因这些都是我们很早投资孵化的，以及<strong>德方纳米</strong>都是零几年投资的新能源上游材料，这些都是我们在硬科技比较经典的案例，当然回报也很大。</p><p>冯大刚：其实对松禾来说不存在一个变成耐心资本问题，因为它一开始就是耐心资本，因为一开始我们就要投硬科技，就做好了十年甚至更长时间的准备。</p><p>肖珂：创东方是一家比较典型的深圳本土人民币基金，我们成立于 2007 年，今年是第 17 周年，其实见证了整个行业的发展。创东方根据资本市场的变化包括产业本身的变化，投资策略上一直在做调整和变化，但我们基本上一直在做中小型科技型企业的投资。</p><p>说到耐心资本，我们尝到过耐心资本的甜头，也遇到过投资端和资金端不匹配所带来的一些痛苦和困惑。</p><p>有这样一个案例，刚才也说到创东方是 2007 年成立，在刚成立的那个时间点就投资了一家中南大学某国家重点实验室孵化出来的天使轮的项目，叫做金博股份。当时是按照三千万估值投的，后面又追加了两轮投资，这家公司我们自 2007 年开始持有，13 年之后，2020 年 5 月在科创板上市，我们一年后减持。也就是说从投资到退出总共花费了 14 年的时间。这家企业最高峰的时候大概是 300 亿左右的市值。</p><p>这个过程其实很痛苦，真正意义上创新，特别是早期创新，并且如果处于产业链上游，那么它的发展过程周期必然很长。14 年的周期意味着什么？5+2 的基金周期才七年，14 年就相当于两个基金周期。</p><p>今天这个主题非常好，科技创新和耐心资本，科技创新需要的时间确实比较长，跟基金周期和背后 LP 的诉求之间的确存在比较多的矛盾。</p><p>冯大刚：其实我很好奇，这个问题可能问得有点早，项目 14 年，可基金管理期只有 7 年，一般怎么解决这种问题？</p><p>肖珂：最早轮的投资相当于是自有资金。并且基金中间做了一些减持的安排，所以改善了流动性。</p><p>冯大刚：所以自有资金更有耐心，LP 不一定有耐心。第一个问题大家都能看出来还是比较温和的，第二个问题开始变得尖锐了，各位分享的案例都很好，但是从一级市场最近的大环境来说，很多迹象表明耐心正在消失，比如说很多创业者跟投资人现在开始是一种对立的关系，比如回购诉讼越来越多、越来越频繁。</p><p>我的问题是，退出是这几年很多机构的头等大事，可能比募资、管理还要更重要，但这个似乎是跟我们说的耐心资本是矛盾的，想问各位从今年年初到现在退出占工作总量的百分之多少，这两年围绕退出各自做了哪些调整，有什么跟过去不一样的东西？以及各位投资科技耐心依然能够支撑吗？</p><p>冯华：在退出方面。我们做了比较大的策略调整，如从去年中，大家已经注意到去年大家很关注的 IPO 政策有很大变化，我们知道未来退出会变得更加艰难。我们知道主板、科创板、创业板来讲会难很多。大家也把预期降得很低。所以我们建议被投企业走北交所，去年底北交所也有一轮比较好的行情，北交所也是国家支持和发展高专特新中小企业的战略需要。</p><p>但是从去年底发现北交所就很难了，所以今年初的时候。很多企业科技含量比较高的都让他去港股，香港的 18C 是 18A 的延伸版，支持未盈利的高科技企业上市的，而且要求很高，要达到 60 亿的发行价格，所以对我们被投企业来讲还是比较大的吸引力。所以今年上半年做了大量工作，跟企业沟通你要去港股，就是为了缓解企业的投资股东机构退出的问题，所以我们要很有耐心去跟企业去沟通，也要说服其他的股东都支持企业。这就是缓解退出的压力。</p><p>其次就是并购退出或政府招引。我们跟上市公司谈的一些并购的可能性，或者各地政府的招引也好，让企业有多个退出渠道。也是尽我们所能协助企业来渡过这个周期，而且这个周期有多长，我们现在还不好预估。所以我们会说服&nbsp;企业作一些做降低成本的动作，以及产品出海，提高收入。这样可以一起和企业度过这个周期。</p><p>冯大刚：我总结下，冯总的意思是我们不去做所谓起诉式退出的原因，是这样做对 GP 本身也不利，我们过去七年、八年、十年投入在一个项目中，如果用一种比较仓促的方式退出，其实对保护投资利益也是不利的。</p><p>第二点，退出或者起诉式的退出不仅仅是 GP 的事情，其实需要 LP 的耐心，也需要企业自身控制好现金流、成本，这样大家才能迎来机会，要不然光靠 GP 忍着也不是办法。肖总，刚才我想说这个行业退出的变化指的不是从沪市、深市去北交所这样的变化，而是所谓的今天我们退出主要靠起诉，这个你怎么看？</p><p>肖珂：首先个体的角色和宏观整体角色效果可能不一样，从个体角度来说是理性的选择，但是从宏观来看可能是非理性的选择。就像每个人说经济不好，我要省吃俭用，要减少开支，个体上是非常理性的，但是整体会造成整个通缩，会产生更大的问题。同样，用比较极端的方式退出的话，最终带来的结果并不好，而且也达不到实际效果。可能出发点更多是处于所谓的管理人的勤勉尽责，在这个层面上的考虑。</p><p>从创东方的角度来说，我们更加看重最终的效果，还要考虑到跟同行之间的一些合作，因为往往一个项目里不仅仅只有一家机构，可能还有多家机构。</p><p>冯大刚：谢谢肖总，整个风险投资行业从一开始就被赋予了支持创新的使命，这是行业的天职，国内在讲国产替代，讲自主创新，这种意义就变得更加明显。我想问两个问题，一是资金投入跟技术创新到底是什么样的辩证关系，是不是越多钱就能投出更好的创新。二是在政策先行的情况下，资本推动创新会不会最终是收获泡沫的破裂？现在也有一个声音说所谓的产业政策正在先行本身就是不完全市场化的东西，这样的结果从经济效益来说会不会不好？</p><p>冯华：创新本身就是突破一些没有出现过的技术或者产品，它本身就是一个冒险的动作。如果一个很成熟的那不需要我们去创新，主要包括企业创新，高校创新，研究院创新。本身创新就是未来十年和二十年甚至几十年的技术产业化，肯定是会需要大量的在未知的领域去探索和研究，这样风险肯定也是是有的。</p><p>我们对硬科技的判断，对技术的前瞻性和产业化的可能性要作深入研究，当然早期投资的回报是最大的。我们做了很多原创技术的产业化，就是把一个科学家的想法或者是科学家 Idea 变成一个论文，论文怎么变成专利，专利怎么又变成一个产品的原型，及产品的原型之后怎么变成可大批量产业化的产品，最终才有大批量的交货，最终能够建成技术平台型的公司。整个周期会比较长。</p><p>所以我前面已经讲了，我们总觉得的技术从专利也好变成产品能用，至少要十年以上，因为我以前在比亚迪，我们当时在做新能源汽车的时候应该是 2010 年，有一款新能源汽车在大运会试点，十几年之后才有大批量的新能源汽车在路上跑，在国外跑。</p><p>我觉得做科技创新肯定要冒这个风险，我们的出资人和我们机构本身，也包括政府，要承担这个风险。包括现在国家成立了上千亿或者几百亿大型国家基金解决核心卡脖子的技术产业化。有些原创的创新需要很大资金的发展，特别是在芯片和创新材料等领域。产业化所需要资金量不是一般的小民营企业能承担的。所以国家好多年前就成立了芯片基金和材料基金，以及现在的人形机器人的基金等，这方面我们要跟好国家的节奏，往未来十年去看，现在可能会难一点，十年之后可能很多卡脖子问题都解决了。</p><p>冯大刚：两个问题，第一个问题是资金和技术的关系，第二个是政策先行和市场化结果的关系。</p><p>肖珂：第一个问题，对企业来说不论是做创新还是做科研都需要资金，所以我们经常讲企业发展需要钱，但所有企业都要考虑资本结构。不可能说做研发去找银行贷款，这不合适，因为银行贷款更加适合去做流动资金的安排。那么用什么样的钱做研发？要用自有资本。所以说如果没有股权投资，没有这个资本市场，中国经济持续创新发展是没有未来的。</p><p>但是为什么说有了资本市场、有了股权投资，现在又提出来耐心资本的问题。我们基金的钱投到企业之后，是不是属于企业的自有基金？是又好像不全是，因为基金是有期限的，在规定时间完成规定动作，到期要以某种方式退出，这个期限本身就和企业的自然市场周期产生问题。</p><p>一个技术的打磨到工程化、产品化大致需要五年；产品做好之后打市场做销售，打通供应链、产能爬坡，等到好的数据出来，大致需要五年；公司规范整理、上市辅导，好不容易上了排队，在没有出现政策风险的情况下还要锁 12 个月。创东方一些早期的项目 15 年 IPO 退出，其实算是很成功的项目。</p><p>当然也有一些比较特殊的项目，比如说创东方参与投资的极米科技，它在 2013 年 12 月成立，我们是 2014 年 6 月首次投资，极米科技在 2021 年 3 月科创板上市，2022 年开始退出。</p><p>整体周期已经缩短了一半，但这是有特定原因的，第一个是技术开发的过程由于是应用型、产品型的技术，研发时间不需要那么长，二是赶上行业的高速增长。三是遇到科创板。所以三个阶段的节奏都很快。而且极米股份又遇到一个比较好的财务总监，公司在成立之初就把各项上市准备工作做得非常好，所以没有浪费时间。</p><p>但是像这种八年上市少之又少，所以那怎么办？我们能做的，就是早期项目也要做好规范，创业的时候不要把研发的环节都放在企业中，科研的工作尽可能让科研院所完成，资本在合适的时间点切入，要考虑资本如何能够真正意义上加快企业发展，而不是嘴上加快。</p><p>二是说产业政策，很多政策宏观上看起来很正确，在微观上、在技术上都落不了地，所以导致了一系列的问题。</p><p>产业政策肯定很重要，市场经济也很重要。产业政策要按照市场经济的规律办事，把两个方面结合在一起，这样才是一个最佳的模式。</p><p>现在我相信大多数人不会否定产业政策，像新能源行业能跑出来，跟产业政策有很大关系，现在大家担心的问题是如果只有产业政策，只有国资亲自下场去做投资，或者是国资拼在一起通过某家 GP 投进去，整个市场运作机制就只剩下产业政策，没有市场化的机制和激励，就会带来很多问题。</p><p>如果大家都不讲收益，那投资就变成没有收益的事情。所有人只讲政策，只讲产业，所有的投资都没有收益可言的话，追求收益的资本也就自动从市场上退出，这样的话会形成一个非常糟糕的恶性循环。</p><p>所以现在大家非常希望看到的是既有产业政策的引领，又有市场化的运作。引导基金是引导，并不是一家全出，现在的问题在于引导之后没有别人了，全是自己了，可能是这些问题。</p><p>冯大刚：谢谢肖总，这两个问题不是对立的，但绝不可能只有产业没有市场，因为没有市场的话最终是没有收益的。</p><p>肖珂：一样的，如果只有市场没有产业政策引导也有问题。</p><p>冯大刚：今天各位作为本土基金代表，无论是募资环节还是投资退出环节越来越难脱离地方政府，有的声音说今天市场中的企业 90% 在政府手里，直接或间接来自于政府。当然也有一种声音认为国资不可能是一个耐心资本，所以有学者也在呼吁，国资不应该去进入风险投资行业。你们觉得国资有可能是耐心资本吗？以及国资 LP、地方政府 LP 会不会让这个行业的动作变形？</p><p>肖珂：目前国资在整个穿透下来，应该占七八成，甚至更高的比例，如果国资再退出，那这个行业当下就无法运转了，所以肯定不能退。</p><p>现在的很多问题，我认为是因为资本结构的问题，在之前市场相对活跃时，首先有国资，然后有来自于产业的资本，还有来自于纯财务各类资金混在一起。大家以财务投资为主，同时兼顾了其它诉求。以财务投资为主，它就相对市场化，有别的诉求其实也很正常，也很合理。</p><p>但是现在因为结构比例出现了严重的失衡，缺乏社会资本，然后就异化成为招商引资的基金了。纯招商引资的基金，再怎么市场化，它根源上就不是市场化的，市场化以收益为目的，现在是以招引落地为目的，所以就带来了很多的问题。</p><p>如果市场上全部都是招引性质的基金，最后国家的产业政策也难以很好地落地。因为市场化的机制，它不仅可以盈利，它还是一个非常高效率的筛选模式，能够把优秀的企业筛选出来，让社会的各方面资源集中到优质的企业上。</p><p>大量的各个地方政府以产业政策引领为目的出发，但其实没有办法在真正意义上形成产业政策引领。所以我说宏观口号最后一定在微观结构上、制度上要形成配套机制，否则最后就是空谈。</p><p>现在还是要呼吁有更多的配套政策能出来，让社会资本真正意义上能够通过创投能挣到钱，实现良性循环。</p><p>冯大刚：过去 10 年、15 年社会资本没有挣到钱，我们今天来不及聊，我们可以下次聊一聊为什么他们没有挣到钱的问题。</p><p>冯华：我下面用五点来阐述这个问题：</p><p>第一，国资它是起到一个政策和资金的引导作用，所以是引导基金。</p><p>第二，它是一个示范的作用。比如合肥的模式，大的一些产业都需要政府来主导。解决各地地方的产业链链头问题，比如比亚迪和华为早期也是得到深圳政府的大力支持。</p><p>第三，我们确实要改善一个退出机制的问题，不单是从 IPO 退出了，要多个维度去解决退出渠道问题。</p><p>第四，国资还起到一个风险控制的作用，以国资为主，带动更多的私人资本参与到长期投资钟。</p><p>第五，国资是一个主要资金的提供者。比如说现在「5+2」、「5+3」的基金模式就不一定适合种子或天使的基金了。甚至要求做到「8+2」，甚至&nbsp;「10+2」的问题，这个要值得我们国资需要考虑的问题。</p><p>冯大刚：谢谢冯总系统性的总结了国资的意义和定位，最后一个问题，请各位发出一些呼吁，不管是向政策的制订者，向同行或者向创业者都可以，如果想要培育更多的耐心资本，推动中国更多的自主创新，需要哪些支持，做出哪些改变？</p><p>冯华：第一，还是资金稳定性的问题，不详细讲了。</p><p>第二，技术源头的问题。主要的技术来源于高校和研究所，如何把这个原创技术和产业集团一起加快产业化进程。</p><p>第三，要解决退出通道。现在的 IPO 政策和环境的变化影响到如何退出。在 2010 年左右的创业板，及 2020 年的科创板对中国的科技创新做了重要的贡献。如科创板解决了这几年的芯片和生物医药行业的国产替代问题。所以我觉得 IPO 政策对科技孵化是很重要的。</p><p>肖珂：美国硅谷的创新模式和生态是很清晰的，它是逐步市场化的。中国的比亚迪作为一个上市公司，它如何实现技术跟资金的结合，华为怎么实现结合?</p><p>我们现在面向未来，国家提出举国的创新体制，这跟资本如何结合，资金从哪里来，通过什么样的方式聚合，然后分散投出去，最后实现退出，这里的整个闭环以什么方式实现，希望业界尽快的能够探索出模式，达成共识。</p><p>创投行业现在正处于一个转型期，我们所有的迷茫就来自于这里，不知道终点在哪里，尽快明确了终点，我们就知道该怎么调整。</p><p>冯大刚：最后我想说，我主持过很多的论坛，包括投资论坛，今天的论坛质量是非常高的，我们问的很大胆，各位回答的也很真诚，并且非常有价值、思考。所以感谢几位说出了很多值得思考的内容。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首款肾上腺皮质癌药物年费定价 10 万，「杰谛医药」专注罕见病药物商业化｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954975568732292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 11:25:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2022 年，一本名为《无国界病人》的书在国内出版，记录了一位罕见病患者艰难跨越中、美两国的 10 年罕见癌症治疗史，也让国内大众首次深入了解肾上腺皮质癌这种罕见肿瘤的存在。</p><p>这是一种预后较差的罕见恶性肿瘤，全球流行病学数据显示年发病率仅百万分之一，约占所有恶性肿瘤的 0.12%。1961 年，中国报告了首例肾上腺皮质癌患者，但此后约 60 年间，却始终没能解决用药难题，许多病人只能选择出国治疗等方式。</p><p>直到 2023 年 9 月，中国国家药监局批准来自法国 HRA 公司的肾上腺皮质癌的治疗药物米托坦片（商品名：利舒仁）上市，为中国肾上腺皮质癌患者治疗带来新的希望。目前，这款产品也是唯一获是 FDA、欧盟和中国批准用于治疗肾上腺皮质癌的药物。</p><p>2024 年 9 月的第十三届中国罕见病高峰论坛上，HRA 在中国的合作伙伴上海杰谛医药宣布，正式启动米托坦片在内地的推广应用。借此机会，我们也约访了杰谛医药总经理罗文胜，就米托坦片未来在中国肾上腺皮质癌患者群体中的应用，以及罕见病产品商业化等问题分享了他的思考。</p><p>罗文胜自 1990 年代中期开始从事药品营销工作，曾任葛兰素史克全国销售总监。直到 2018 年左右，药品集采、国家医保谈判等政策相继推出，「中国医药环境发生了一系列巨变」。</p><p>罗文胜提到：「那时我们都在想，医药这条路到底应该怎么走下去，什么赛道中存在的未满足需求是最强烈的。罕见病就是这样一个特殊市场，只要你的产品比较独特，是有建立护城河的可能的；另一方面，<strong>从事罕见病药物研发的企业往往是中小型海外药厂或 Biotech 公司，想进入中国，但又不像武田、渤健等大药厂那样，对这块市场足够了解</strong>，需要我们这样的企业来进行协助进入中国市场。」</p><p>在这样的思路下，2018 年时，杰谛医药在上海成立，专注于海外罕见病药物的引进工作，在全球范围内与各生物医药研发公司合作，引进新的罕见病治疗药物。肾上腺皮质癌的治疗药物米托坦片，便是公司当前的核心产品之一。</p><p>从治疗角度看，肾上腺皮质癌在完成手术切除后，往往需要放疗或化疗作为辅助治疗。现有的研究显示，无论选择哪种治疗方式，药物治疗「扮演着非常重要的角色」，能够在一定程度上延长病人的无进展生存期（PFS）和总生存期（OS）。</p><p>据统计，中国有案可查的肾上腺皮质癌患者为 1800 名左右；理论上的每年新发病人数量为 1000-2000 人。「目前，具备相对丰富的肾上腺皮质癌治疗经验的医院，主要是北京协和医院、上海瑞金医药、四川华西医院和广州中山肿瘤医院，这几家医院积累了几十至上百例病例的用药和综合治疗经验。从市场推广角度出发，这四家医院也是我们未来开展医生教育、建设诊疗中心的立足点。」罗文胜介绍称。</p><p>此外，杰谛医药方面也向 36 氪披露了这款药物的价格问题：<strong>每瓶定价 8000 元，每年花费大约在 10 万元左右</strong>。纯从年费数字来看，按照国家医保「50 万不谈，30 万不进」的不成文规则，米托坦片已经可以入围。另据了解，这个价格略低于海外售价，在美国，同类型产品的售价约为 1400 美元（约合人民币 1 万元）；在香港，药房售价也能达到 9000 元左右。</p><p>「从商业化角度考虑，海外药企现在都有全球定价策略。<strong>即便是考虑到中国市场的患者群体更庞大，如果价格压得特别低，有时候也不利于把产品引进来</strong>。」罗文胜提到。</p><p>在国内，医保「低水平、广覆盖」的策略，叠加罕见病的小众群体，导致罕见病始终未能成为市场看好的赛道，这也决定了企业在选择引进品种的种类，以及商业化策略上，需要下更大的功夫。</p><p>对此，罗文胜提到，除了考虑患者未满足需求的程度外，引进速度也是评判标准之一。当前，国内针对罕见病药物出台了两批罕见病目录、紧急仿制药品目录等多项政策。在政策支持的药物名单中，进入绿色通道的药物可以豁免临床试验有条件上市，而临床患者招募正是罕见病药品申报过程中的主要难题，「相当于降低了准入难度」；对于不在相关政策名单中，需要按正常注册临床申报上市的药品，公司则会考虑海南博鳌的国际创新药械快速引进通道，为患者「保留一个供药窗口」。</p><p>比如，杰谛医药另一款已经被批准的产品曲恩汀胶囊，治疗的疾病就是被收录进首批罕见病目录的肝豆状核变性。这是一种常染色体隐性遗传的铜代谢障碍性疾病，主要由肝脏排铜功能受损导致。</p><p>另一方面，罕见病药物的推广与慢病治疗药物等受众广泛的药品不同，大众市场的营销「不需要被放在非常核心的位置上」，反而更强调与政府、患者组织、提供创新支付产品的保险企业的合作。「从 14 亿人中去找特定的几千、几万患者非常难，所以我们的营销手段是让患者来找到我们。相应的，这对医学专业知识的要求更高，在某种程度上，可以把我们的商业运营团队理解为药企中的医学部。」罗文胜解释。</p><p>据介绍，目前公司还有多款罕见病药物正在申报引进中，比如用于难治性癫痫的新型治疗药物司替戊醇（Stiripentol），原研方为一家法国企业；以及用于治疗杜氏肌营养不良（DMD）、甲状腺素转运蛋白淀粉样变（ATTR）、I 型草酸尿增多症等疾病的产品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 年来首次，美联储宣布降息 50 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956109649966473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 07:04:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国联邦储备委员会当地时间 18 日宣布，将联邦基金利率目标区间下调 50 个基点，降至 4.75% 至 5.00% 之间的水平。这也是 4 年来，美联储首次降息。此外，根据美联储的预测，今年年底美国联邦基金利率将达到 4.4%，即 4.25% 至 4.5% 的目标区间，到 2025 年将降至 3.4%，到 2026 年预计将降至 2.9%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股三大指数集体收跌，道指、标普 500 指数均创盘中新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956086909318534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 07:00:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美联储将联邦基金利率目标区间下调 50 个基点，至 4.75% 至 5.00%。美股冲高回落，三大指数集体收跌，道指跌 0.25%，标普 500 指数跌 0.29%，纳指跌 0.31%。其中，道指、标普 500 指数均创盘中新高。大型科技股多数下跌，英特尔跌超 3%，Netflix 跌逾 2%，微软、英伟达跌超 1%，苹果涨 1.8%。热门中概股多数下跌，蔚来跌超 7%，小鹏汽车跌超 4%，理想汽车跌近 3%，哔哩哔哩跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金力泰：拟 3.23 亿元收购 OCA 精密成型公司怡钛积科技 34% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955539546255752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:50:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金力泰公告，公司拟以自有资金 3.23 亿元收购厦门怡科持有的深圳怡钛积科技股份有限公司（怡钛积科技）34% 股权。交易完成后，公司持有怡钛积科技 34% 股权，但怡钛积科技不纳入公司合并报表范围。业绩承诺方承诺目标公司在业绩承诺期内经审计的扣除非经常性损益后归属于母公司所有者的净利润累计不低于 13000 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，爱奇艺涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955538456588931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，爱奇艺、网易涨超 1%，B 站涨 0.99%，京东、蔚来涨 0.37%，拼多多涨 0.32%，百度涨 0.26%，腾讯音乐涨 0.21%；理想汽车跌 0.59%，小鹏汽车跌 0.33%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，谷歌涨近 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955536538989189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:47:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，谷歌、特斯拉涨近 1%，Meta 涨 0.5%，微软、亚马逊涨 0.31%，苹果涨 0.1%；英伟达跌 0.07%，Netflix 跌 0.06%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯中精密：收到欧洲知名车企新能源项目定点通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955532314309251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:42:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，凯中精密公告称，公司收到欧洲某知名车企的新能源项目定点通知，将为其提供新能源汽车精密连接器产品，用于动力电池、驱动电机和继电器等核心模块。预计上述定点项目生命周期销售总金额约为 4.6 亿元，计划于 2025 年开始量产。此次定点通知表明公司在新能源汽车精密零组件领域的实力获得国际大客户认可，有利于提升公司在高性能精密连接器组件等业务领域的竞争力和全球认可度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通用汽车：通过适配器，司机将可使用特斯拉超级充电桩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955522383377033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:32:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，通用汽车 9 月 18 日宣布，从即日起，客户使用通用汽车认可的 NACS 直流适配器即可使用超过 17800 个特斯拉超级充电站，随着特斯拉超级充电站网络的加入，通用汽车的客户将可以使用北美地区超过 231800 个公共 2 级和直流快速充电站，并且这一数字还将不断增长。通用汽车认可的 NACS 直流适配器将首先向美国客户提供，随后将于今年晚些时候向加拿大客户提供。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>祥源文旅：拟以自有资金向全资子公司祥源堃鹏增资 9 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955521924886917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，祥源文旅公告，公司拟以自有资金向全资子公司祥源堃鹏增资 9 亿元人民币，增资后，祥源堃鹏注册资本将由 1 亿元增至 10 亿元。本次增资旨在增强祥源堃鹏的资本实力，优化其资本结构，降低负债率，进一步夯实其作为公司文旅主业承载主体的地位。
祥源文旅+4.50%]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>持续两年劳资纠纷结束，英国火车司机工会接受薪酬协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955516765074052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:27:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国火车司机工会（ASLEF）当地时间 9 月 18 日宣布，火车司机通过投票接受了一份多年期薪酬协议，结束了 16 家火车公司为期两年的劳资纠纷。2022 年 7 月以来，英国火车司机工会已进行了多轮罢工，以抗议高通胀并要求改善薪资待遇。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴斯夫有望宣布农用化学品部门上市计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955513482883457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:23:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，巴斯夫预计将于本月晚些时候的资本市场日上宣布，该公司正在准备在未来几年内上市其农用化学品部门，并采取其他改革措施。据知情人士的话称，这家德国公司还可能在定于 9 月 26 日至 27 日举行的会议上宣布其电池材料业务以及涂料业务的计划。报道发布后，该公司股价上涨了 5%。巴斯夫尚未立即对该报道发表评论。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>太阳能光伏公司 Meyer Burger 将裁员近五分之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955504770986625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:14:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，太阳能光伏公司 Meyer Burger 将裁员近五分之一，并对管理层进行改组，力争恢复盈利能力。公司在一份声明中表示，首席执行官 Gunter Erfurt 将辞职，由执行主席 Franz Richter 接任。首席财务官 Markus Nikles 也将离职。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中注协就独立性准则公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955501697642886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:11:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国注册会计师协会近日发布《中国注册会计师独立性准则第 1 号——财务报表审计和审阅业务对独立性的要求（征求意见稿）》，公开征求意见。征求意见的截止日期为 2024 年 10 月 31 日。修订内容包括：将独立性要求从职业道德守则中提取出来形成专门的独立性准则，拟作为行政规范性文件印发。明确会计师事务所不得因其为审计客户提供审计以外的其他服务而影响审计收费。针对收费过度依赖个别审计客户的问题强化要求。针对公众利益实体审计客户，要求会计师事务所与客户治理层沟通并公开披露收费相关信息等。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 4.5 万码头工人计划罢工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955491199807876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 20:01:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，美国东部和墨西哥湾重要港口大约 4.5 万码头工人计划自 10 月 1 日起罢工，以寻求大幅涨薪并阻挠自动化设备取代他们的工作岗位。这些码头工人所在的港口处理美国大约半数海运货物。国际码头工人工会要求大幅提高工人工资，同时完全禁止 36 个美国港口装卸货所用机械设备自动化。国际码头工人工会最初要求在 6 年劳资合同中涨薪 77%，以弥补过去数年间通货膨胀引发的工人收入损失。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华东重机：以 7425 万元收购 GPU 芯片公司锐信图芯 37.5% 股权并增资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955482144551560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华东重机公告，公司按照 1.98 亿元的投前估值收购厦门锐信图芯科技有限公司（以下简称「锐信图芯」）部分股权并增资，即以 7425 万元向许清河、南京锐锋聚信企业管理合伙企业收购其持有的锐信图芯合计 37.50% 股权（对应注册资本 126.2626 万元），并以 1980 万元认购锐信图芯新增的注册资本 33.67 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委内格尔：必须保持耐心以完全实现 2% 的通胀目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955478978572673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管理委员会成员约阿希姆·内格尔 9 月 18 日表示，该行在降低通胀方面取得了良好进展，但需要保持耐心以完全实现 2% 的目标。「我们现在必须表现出持久力」，内格尔表示。「如果我们能做到这一点，那么我们很快就能到达终点。」内格尔说，利率的未来路径是开放性的，但是借贷成本「下降肯定不会像上升时那样快和剧烈」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南微医学：拟使用自有资金不超过 3672 万欧元购买 CME51% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955474772570756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南微医学公告，公司拟通过全资子公司南微荷兰使用自有资金不超过 3,672 万欧元购买 Creo 持有的 CME51% 股权。交易完成后，CME 将成为公司控股子公司。本次交易不涉及关联交易，不构成重大资产重组。本次交易涉及境外投资事项，尚需向相关政府主管部门履行境外投资审批、备案手续以及西班牙、比利时、德国、法国的政府主管部门的外商投资审查手续。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微盟回应部分股东减持：消息具有误导性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955462678442373?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:32:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，微盟关联公司上海微盟企业有限公司发生工商变更，原股东深圳市腾讯创业基地发展有限公司、苏州工业园区八二五新媒体投资企业、苏州华映文化产业投资企业退出。对此，微盟集团紧急回应：该消息具有误导性。此次发生工商变更的企业「上海微盟企业有限公司」，不是微盟集团在境内的上市公司主体「上海微盟企业发展有限公司」。「上海微盟企业有限公司」包括腾讯等相关股东退出及注册资本变更，系该公司已多年未有实质性经营，与微盟集团上市公司主体无关。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯德投资拟收购复星旅文旗下度假村股权？回应：不予置评</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955458109076102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:27:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有消息称，新加坡凯德集团旗下凯德投资正在与复星国际有限公司进行深入谈判，计划以数亿欧元收购复星旅游文化集团旗下一价全包休闲度假服务提供商 Club Med（地中海俱乐部）约 20%-30% 的股份。凯德投资在击败包括私募股权公司在内的多个竞争对手后，已成为最有可能的买家。目前，双方仍在谈判中，尚未做出最终决定。若收购达成，将为凯德投资在国际旅游度假市场的布局增添重要一笔。截至发稿，复星旅文表示，对该消息不予置评。凯德方面也表示，对市场传闻或猜测不予置评。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国常会：支持符合条件的科技型企业境内外上市，大力发展股权转让、并购市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955449640301193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:18:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[李强主持召开国务院常务会议。会议指出，创业投资事关科技创新、产业升级和高质量发展。要尽快疏通「募投管退」各环节存在的堵点卡点，支持符合条件的科技型企业境内外上市，大力发展股权转让、并购市场，推广实物分配股票试点，鼓励社会资本设立市场化并购母基金或创业投资二级市场基金，促进创投行业良性循环。要推动国资出资成为更有担当的长期资本、耐心资本，完善国有资金出资、考核、容错、退出相关政策措施。要夯实创业投资健康发展的制度基础，落实资本市场改革重点举措，健全资本市场功能，进一步激发创业投资市场活力。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国常会：研究促进创业投资发展的有关举措</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2955448947306889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-18 19:18:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[李强主持召开国务院常务会议，研究促进创业投资发展的有关举措。会议指出，创业投资事关科技创新、产业升级和高质量发展。要尽快疏通「募投管退」各环节存在的堵点卡点，支持符合条件的科技型企业境内外上市，大力发展股权转让、并购市场，推广实物分配股票试点，鼓励社会资本设立市场化并购母基金或创业投资二级市场基金，促进创投行业良性循环。要推动国资出资成为更有担当的长期资本、耐心资本，完善国有资金出资、考核、容错、退出相关政策措施。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>