<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AI Partner·2024 具身智能大会冯大刚致辞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966352375107589?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:28:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 9 月 26 日-27 日，为期两日的「2024 具身智能大会」在上海盛大召开。大会以具身智能为核心，构建了从认知-发展-应用-未来为内容的议题体系，来自工程院、人工智能研究院等专家学者及业内从业者，以及来自知名科技巨头公司的行业大咖嘉宾，共同深入探究了具身智能技术对千行百业的重塑，并研判具身智能在商业领域应用潜力。同时，大会首日隆重发布 36 氪「2024 具身智能创新应用案例」，为更多企业在该领域的发展应用提供宝贵参考，助推具身智能产业蓬勃发展。本次大会还特设「具身智能案例路演 show」环节，诸多行业优质企业集体亮相，立体展示了具身智能行业的蓬勃新生力量。</p><h2><strong>以下为冯大刚先生演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h2><p>各位远道而来的伙伴们，大家上午好，我是冯大刚。</p><p>刚才的开场视频中大家已经看到，几十年前科幻电影里对世界的想象，已经在今天成为现实。无论是清扫机器人「瓦力」、健康医疗机器人「大白」，还是可以陪你聊天的「Jarvis」，如今都已经成为我们生活中常见的智能产品。那站在当下，对十几年、甚至几十年后未来生活的「科幻预言」要靠什么实现呢？ 今天大会的主题就是我们的答案——具身智能。</p><p>具身智能的核心思想是将智能系统与环境融为一体，使其能够像人类一样通过感知和行动与环境进行交互。按照目前的探索实践，我们发现大多数的具身智能，就是 AI 大模型+实体机器人。</p><p>但今天我想和大家分享几个观点：</p><h3>第一、具身智能不等于人形机器人，我们未必都要集中资源去拼终极形态。更不要为了做机器人而做机器人，更多要考虑它的应用价值；</h3><p>我举个例子，低空经济在今年是个新兴且充满活力的领域，无人机物流是低空经济的重要组成部分，通过具身智能技术能够使无人机实现自主导航、路径规划，通过深度学习不断优化飞行策略。而无人机显然不是人形机器人。</p><h3>第二、中国的产业环境及市场环境里，具身智能落地在工业制造等 B 端场景要早于家庭服务等 C 端场景。但只有面对家用才能实现爆发式的市场规模，比如苹果、特斯拉。</h3><p>工业等 B 端场景数据和经验都是细分的，属于细分小市场。在目前具身智能的技术发展下，B 端场景会有独特的机会，更适合创业公司去探索。而家庭服务等 C 端场景，始终是围绕人展开的，是通用级产品。</p><p>我们目前的一些服务机器人，比如酒店服务机器人、扫地机器人等，还在某一项专业能力沉淀的阶段上，是实现通用机器人的过渡阶段。</p><h3>第三、具身智能的企业更应该出海找市场。</h3><p>在海外市场，企业更容易靠技术能力和产品优势获得商业溢价；且具身智能技术与产品在现阶段作为人工协作和补充角色，在海外更有市场需求。会出现一些小而美的细分市场机会。</p><p>在本次具身智能创新应用案例中，我们同样也找到一些有趣的案例，他们来自于工业和服务场景，恰恰正处在这个过渡阶段。</p><h2><strong>案例一：云迹</strong></h2><p>人工智能时代，我们到底需要什么样的 AI？</p><p>理想的 AI，应该是让机器人像人一样思考和工作。应该是结合具体场景应用，端到端解决实际问题，还能创造价值就更好了。</p><p>我们关注到了云迹科技，这家率先选择在酒店场景布局，从解决配送问题开始，让具身智能机器人找到「工作」的。在中国，我们只要住酒店，就可以发现无处不在的机器人、来去匆匆的机器人，在默默工作，成为了真正走向老百姓日常生活里的具身智能。</p><p>我看到了一组数据：</p><p>30000+酒店、医院、工厂、公寓及楼宇都在用云迹机器人</p><p>在中国，有机器人服务下沉的县/区达到 2500+个，目前单台机器人日有效任务数已突破 200 次。</p><p>单日最高运行里程超 20 公里，相当于每天在室内来个半场马拉松。</p><p>我想分享两点洞察：</p><p>第一，云迹科技让服务机器人已经与大家形成了天然的默契，相处融洽，让本来看似冰冷、距离很远的机器人在身边为我们提供丝滑的服务，中国服务机器人，尤其是在酒店喜闻乐见了，且远超海外，这就是中国科技、供应链、市场等等优势。</p><p>第二，科技的本质要回归到解决问题，以机器人为例，「任务」不等同于「服务」，大部分机器人只是完成一个动作或任务，而不是真正的服务。未来，具身智能是靠更高质量的服务发展的，因此，云迹科技为衡量机器人的服务品质指定了四个指标:</p><p>一是质量:主要看任务数、好评数、投诉数等数据；二是有效:主要看任务的闭环率；三是依赖:人员是否多次需要递送、服务的粘性；最后是深度:场景智能、服务项目</p><p>能实现这些主要靠云迹的两大法宝：</p><p>一个是新型服务机器人，叫：复合多态机器人「UP」，让机器人有更多的身份、更多的职责以及更多的价值了。它不光具备机器人的自我生存能力，还具备使用工具、理解推理分解任务、以及 Human In The Loop 智能调度的特点。这样的机器人是在做有效服务。</p><p>另一个法宝是云迹首创的服务数字化系统 HDOS，并通过 UP+HDOS 做端到端的场景智能。</p><p>HDOS 系统，即是在感知、认知、决策、执行到反馈的每一个环节，将信息流可处理、行动流可执行，并转化为可分析、可处理的数据，进而优化决策并执行，这是具身智能的深度服务。</p><p>对酒店而言，HDOS 系统相当于把酒店升级成了一个类智能体，如此一来，形成两个「端」到「端」的闭环，一是帮助酒店提供增值服务，让客人从「有服务需求的客人」变成「得到服务且满意的客人」，同时还可以增加酒店非房收入；二是服务员运用机器人辅助工作，提高工作质量、缩短服务响应时间，让员工从「有待办任务的员工」变成「轻松完成任务且幸福的员工」。</p><p>我们还注意到一组数据，机器人单日最高任务 200 次，平均节约 10-12 小时/天，相当于人效 1.25 人；对 C 端客户而言，服务体验感和及时性都得到了满足。目前云迹科技机器人累计 OTA 好评 600 万次。</p><h2><strong>案例二：米思米</strong></h2><p>「千人千面」，最初作为一种算法和营销手段被提出，后来，这个概念扩展到了各行各业，新闻有了「千人千面」，家装有了「千人千面」，招聘也有了「千人千面」......现如今，「千人千面」的内涵愈加丰富，连强调标准统一的传统制造业，都已经在「千人千面」。</p><p>你能想象到「千人千面」这个词用在工业生产制造上么？在过去这会是一件非常可怕的事情，毕竟「千人千面」与传统制造业的「批量标品」是两个相矛盾的词。</p><p>但一家叫米思米的企业，用 AI 把它变成了现实。2023 年 10 月，⽶思⽶集团，在中国推出了⾮标零件 AI 智能报价平台「meviy」，这是⼀种颠覆了传统制造业的新模式。无论你是大厂巨头，或者中小企业，都可以按项目需求来量身定制零部件。也许你在想这么做会不会很麻烦，成本很高？过去的确如此，但 AI 改变了这一切。</p><p>以采购为例，如果没有 AI，这类项目的传统流程通常是，设计师先设计 3D 模型，再出 2D 图给到采购获取报价，费时费力、流程繁琐。如果借助 meviy，这一过程则会大大简化。哪怕非常复杂的机器人的假手骨骼部分，也只需考虑 3D 环境下的模型特征和定位，上传数据，AI 就可根据算法，⾃动解析该模型的形状和特征，当场进行报价。</p><p>meviy 也不只用在采购流程。2023 年 8 月，一款可变形、可驾驶的机器人在日本问世。它的机身数百处都使⽤了 meviy，像是驾驶舱内的⼩型钣⾦件，主架构外附的构造零部件，以及连接主架构和外附零部件的⽀撑件等等。meviy⾃动⽣成加⼯程序，进⾏智能化的⽣产制造，仅凭 3D 数据就能定制零件，让⾮标定制零件最快 1 天出货，这在过去是完全不可想象的效率。但 AI 做到了。</p><p>⼈⼒成本，对于企业来说是最珍贵的资源，而帮助客户节省精力，是米思米这家企业的基因。AI 赋能更重要的在于给客户提供时间价值，⽆论是设计环节和采购环节，有效简化了公司内部流程，释放了新的⽣产⼒，从而提升企业及产品的竞争实⼒。</p><p>随着全球制造业的快速发展，非标零件的定制需求日益增长，人们对生产的灵活性和响应速度的要求也越来越高，字典大全式销售目录也难以满足企业需求。特别是工业 4.0 时代的当下，类似 meviy 这样的智能平台，便成为了制造业不可或缺的一部分。借助 AI 和大数据的赋能，制造业将朝着更智能、更高效的方向迈进。</p><h2><strong>案例三：帕西尼</strong></h2><p>还有一家深圳的人形机器人公司叫做「帕西尼感知科技」，他们今年 8 月份发布了以第二代多维触觉人形机器人 TORA-ONE 为代表的三款新品。</p><p>我们关注到它，是因为以 TORA-ONE 为代表的机器人已经具备了压感、摩擦、软硬度、纹理、重量和温度等多维触觉感知能力，而感知能力是具身智能当下发展的关键。</p><p>AI 大模型的突破，给具身智能装上了大脑。但具身智能的突破，绝不仅仅是大脑的升级，身体的迭代与进步也决定着具身智能在协助人类完成复杂作业方面的应用潜力。它要求机器人理解物理世界运作规则，了解物理量之间的耦合关系，并通过身体与物理世界直接交互。TORA-ONE 机器人，双手集成近 2000 个「帕西尼感知科技」自研的 ITPU 多维触觉传感单元，能捕捉并解析接触面上细微形变与多维度触感信息，赋予了机器人精准操作与交互能力。同时，「帕西尼感知科技」自研 VTLA-Model 视触觉多模态感知模型与前沿 AI 视觉系统，让 TORA-ONE 机器人在复杂多变的环境中，实现触觉与视觉的深度融合，为机器人在复杂场景的广泛应用提供技术支撑。</p><p>机器人已经在工业和自动化等结构化场景中获得高度认可。随着智能化程度的迅速提升，人们无不期待机器人加速走进人们的生活和工作。然而，要让机器人适应复杂多变的生活场景并不简单，组装纤细的产品，拾取柔软的布料，端起易碎的玻璃杯，甚至搬运大小重量不一的箱子都是机器人作业的阻碍。人类克服这一困难的利器是布满双手的触觉感受器，借由多维度阵列式的触觉反馈，人类可以在行动过程中不断地调整姿势和力度，实现对各类物体和工具的操控，因而，触觉感受能力是机器人进入复杂柔性场景的关键。</p><p>可以发现，如今帕西尼已经突破机器人多维度触觉底层核心技术，产品体系包括触觉传感器、灵巧手、机器人等，这使得帕西尼既能够作为专业的触觉人形机器人企业提供整机产品，也能够为企业提供配套的核心触觉传感器零部件，这已经形成了成熟的产业链闭环。</p><p>还有很多精彩的案例，会在接下来的大会上做介绍和展示，他们都在用具身智能解决实际场景中的问题。</p><p>「这不过是将来之事的前奏，也是将来之事的影子。」这是人工智能之父艾伦·图灵说过的一句话。这些具身智能企业正在用技术预演着明天的世界。我们已经正在进入人工智能时代，不仅仅是人工智能帮助人类，而是人工智能的发展会不断推动人类去适应人工智能。当然，回到现阶段，具身智能还面临 AI 模型、AI 训练数据、AI 的落地部署不足的困境，这些需要我们一代代的创新者们共同努力去突破，我们希望看到具身智能不仅很好的服务于人类，更能创造更大的商业价值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>给扫地机装上仿生机械足，「追觅科技」五款新品发布｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966346138063113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:05:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>9 月 25 日，追觅科技 2024 年秋季全系新品发布会在上海举办，这也是追觅科技成立以来的首场全品类发布会。会上，追觅科技发布了 X50 系列扫地机器人、机械臂洗地机 T40 Ultra、吸尘器 Z40 Station、洗地吸尘器 V16 Pro Aqua、头皮护理吹风机 D10 四大品类的五款新品。</p><p>随着扫地机、洗地机等清洁电器的技术日趋成熟，赛道竞争从早期的品类红利、到性能和价格比拼，逐渐呈现出同质化的特点。拥挤的竞技场上，如何提高产品力的智能程度、解决用户多元场景需求痛点，成为企业能否持续提高渗透率的关键。</p><p>扫地机作为追觅科技的主营业务之一，此次发布的新品追觅 X50 系列扫地机器人，其最大亮点是全球首创的「仿生机械足越障技术」。</p><p>追觅 X50 系列仿生机械足的灵感源于轮足机器人。追觅科技首次将轮毂电机引入至扫地机器人领域，通过组合轮毂电机与双节摆臂双重系统，模拟人类大腿和小腿协同工作，可以解决日常清扫中的低速抖动、易高温、运动顿挫感等问题，使机器人能够轻松跨越障碍物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_19679c9170424439a5edfb821473f093@6022551_oswg128137oswg1000oswg565_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追觅仿生机械足越障技术</p><p>常规环境下，追觅 X50 系列能够应对单垂直台阶，最高越障高度为 4.2cm；搭配其专属的爬坡垫使用，可实现最高越障高度达 6cm。</p><p>当遇到障碍物时，小轮会先将机器撑起，随后驱动机器向前滑动，实现了从「爬行」到「行走」的跃进，极大拓宽了扫地机的适用范围，解决在阳台滑轨、厨房滑轨、衞生间门槛及 U 形椅等复杂环境下的清洁问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_072a3d961f6a45ab8090add663505779@6022551_oswg49485oswg1000oswg565_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最高越障高度达 6cm</p><p>随着人们生活节奏加快，洗地机作为高效清洁工具受到越来越多家庭的青睐。洗地机市场增长迅猛，用户对其地面清洁效果也提出了更高的要求。</p><p>针对实际使用中的边角死角、地面水渍残留等问题，追觅科技在最新款洗地机产品 T40 Ultra 中，推出行业首创的灵捕智能升降机械臂技术。</p><p>基于感、降、捕、刮四个维度，「感」即用户推动洗地机向前时，通过智能算法精准检测并识别运行方向与速度；「降」是指用户回拉洗地机时，机械臂能在 0.2 秒内精确下降，保持 8N 下压清洁力；「捕」为洗地机推行至边角回拉时，机械臂快速降落并捕捉墙边颗粒垃圾，实现 100% 边角覆盖率；「刮」是机械臂刮条采用柔性耐磨损创新材质，使机械臂自适应贴地，实现地面水渍 0 残留。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_f4f35f8279a14bf6bde51e6fe60902d2@6022551_oswg71003oswg1000oswg565_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">首创的灵捕智能升降机械臂技术</p><p>通过优化算法实现微秒级的识别，决策和执行能力，在稳定性和可靠性方面，追觅选用耐高温、耐磨损、自润滑的材料。经 40 万次的机械臂舵机寿命测试、撞墙和过门槛测试、以及模式用户真实家庭的自清洁测试，可确保机械臂可靠性和耐用性。</p><p>自 2017 年成立至今，从做米家的 ToB 业务，到布局全球市场做自主品牌，再到发力中国市场，追觅科技经历了三次创业飞跃。目前，凭借高速数字马达和智能算法两大核心技术，追觅科技已形成底层技术复利效应，构建了完善的产品生态体系。</p><p>据第三方权威市场研究机构数据，2024 年上半年，追觅科技在中国清洁电器线上市场的零售额份额为 18%，位居行业第一。零售额份额 TOP5 品牌中，追觅科技的增速排名行业第一，零售额同比增长 62%，零售量同比增长 73%。根据 IDC 报告数据，2024 年 Q2 全球智能扫地机器人出货量排名 TOP5 的品牌中，追觅科技增速达到 73.3%、排名第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 高层再震荡：CTO 离职，Sora 恐长期停滞？| 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966300948287753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:22:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁滢靓</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>北京时间 9 月 26 日凌晨 3 点，OpenAI 首席技术官（CTO）Mira Murati 在 X 上官宣辞职。那张成就了 ChatGPT 时代的四人合照，如今两个离职，一人休假，只剩下 Altman 一人扮演独角戏了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_cc6a7b879ff74961a0bf119c09b4125e@6092955_oswg69860oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：X 网友 @brewmarkets&nbsp;</p><p>OpenAI 的腥风血雨体质，也在另一方面体现了什么是「明星」公司。前脚 GPT-4o 高级语音功能刚「千呼万唤始出来」，后脚 OpenAI CTO 就挥手不干了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,873" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_cb93dbec659d4674afa25f7230e62c92@6092955_oswg367251oswg796oswg873_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：X</p><p>「告别自己珍视的地方，从来没有一个合适的时机」，Mira 在辞职推文中写道，「但这个时刻感觉是对的，最近发布的语音转语音技术和 OpenAI o1 标志着交互和智能新时代的开始。」</p><p>她还补充道：「目前的首要任务是尽我所能确保一个顺利的过渡，保持我们所建立的势头。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="801,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_b52992b821234bfeb91e17ac99d3151f@6092955_oswg157401oswg801oswg877_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：X</p><p>Sam Altman 体面的感谢词如约而至，他感谢了 Mira 对 OpenAI 的付出，并表示「很快就会详细介绍过渡计划」。</p><p>Mira Murati 于 2018 年加入 OpenAI，担任研究员，并成为首席技术官，至此已在 OpenAI 团队工作了六年半。作为少有的女性高管，她领导了 ChatGPT、Dall-E、Codex 和 Sora 方面的工作，同时监督其研究、产品和安全团队。</p><p>此前，在 Sam Altman 的解雇风波和后续回归中，Mira 都充当了重要角色。</p><p>美国时间 2023 年 11 月 17 日，OpenAI 董事会突然发布公告，解雇了 Sam Altman，任命首席技术官 Mira Murati 为临时首席执行官。据纽约时报报道，Mira 此前给 Altman 写了一份私人备忘录，对他的管理提出了问题，并向董事会表达了她的担忧，而此举推动了董事会决定迫使 Altman 下台。</p><p>之后，Mira 作为临时首席执行官，旨在重新聘请 Altman 和 Brockman，而董事会则寻找替代首席执行官。</p><p>在 2023 年 11 月的风波之时，就有网友预测，联合创始人、首席科学家 Ilya Sutskever 和首席技术官 Mira Murati，将在年底之前离开 OA，或以某种明显减少的角色继续工作（90%，75%）。</p><p>早在今年北京时间 5 月 15 日 7 点，Ilya 已官宣离职，继任者为 GPT-4 负责人，与其一同离职的还有 Jan Leike，二者此前共同领导 OpenAI 的超级对齐（Superalignment）项目。</p><p>如今，Mira 正式官宣了离职，又一次验证了这则预言。这名网友还称，与一位 AI 研究人员就此预测赢得了$1k 的赌注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="820,463" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_d4aa54448eb34e01b202ef8ce66cf479@6092955_oswg90828oswg820oswg463_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：https://www.lesswrong.com/posts/KXHMCH7wCxrvKsJyn/openai-facts-from-a-weekend#eFuasCwaKJr2YiScY</p><p>Mira 的离开，对 OpenAI 未来发展的影响，成为网友们担心的话题。</p><p>尤其，她此前负责的 Sora，在众多新冒头的图文生视频模型围剿下，仍然处于停滞不前的状态，让网友不得不担心「Sora 是否可能面临永远停滞」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="807,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_d58235dbe04a4b158ca5cd3d81c72f60@6092955_oswg144775oswg807oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：X</p><h3 label="二级标题" style=""><strong>以下是 CTO Mira Murati 的辞职原文：</strong></h3><p>大家好</p><p>我有一些事情要和你们分享。经过深思熟虑，我做出了离开 OpenAI 的艰难决定。</p><p>在 OpenAI 团队工作了六年半的时间，对我来说是一种非凡的荣幸。虽然在接下来的日子里我会向许多人表达我的感激之情，但我想先感谢 Sam 和 Greg 对我的信任，让我领导技术团队，并感谢他们这些年来的支持。</p><p>告别自己珍视的地方从来没有一个合适的时机，但这个时刻感觉是对的。我们最近发布的语音转语音技术和 OpenAI o1 标志着交互和智能新时代的开始——这些成就得益于你们的智慧和精湛的技艺。我们不仅仅构建了更智能的模型，而是从根本上改变了 AI 系统如何通过复杂问题学习和推理的方式。</p><p>我们将安全性研究从理论领域带入了实践应用，创造了比以往更加稳健、对齐且可控的模型。我们的工作使得尖端的 AI 研究变得更加直观和易于使用，开发出了基于每个人输入的技术，能够自我适应和进化。这一成功证明了我们团队的卓越合作，这一切都归功于你们的才智、奉献和你们对 OpenAI 站在 AI 创新巅峰的承诺。</p><p>我选择离开是因为我希望为自己的探索创造时间和空间。目前，我的首要任务是尽我所能确保一个顺利的过渡，保持我们所建立的势头。</p><p>我将永远感激有机会与这个非凡的团队一起工作和成长。一起推动了人类福祉的科学认知边界。虽然我可能不再与你们并肩作战，但我会继续为你们加油。</p><p>对于这些年来建立的友谊、取得的胜利，最重要的是我们一起克服的挑战，我怀有深深的感激。</p><p>Mira</p><p><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_b52ecf9c162d4e3b91791d586e2e3b87@6092955_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc">扫码加入「智涌 AI 交流群」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季｜硬件出海，如何做好本地化？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966262295187716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:55:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>新出海浪潮中，硬件领域哪些赛道是热门？备受关注的机器人和 eBike，如何选择目标市场？本地化过程中，产品、营销、供应链哪个更难？</p><p>带着这些疑问，9 月 19 日（周四）晚 19 点，【CEO 锦囊】邀请到了奇勃科技创始人王雪松、Kuiperbelt 创始人何勤，和我们一起聊聊：硬件出海，如何做好本地化？</p><p><strong>在这场直播中两位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1、请两位分享下各自的创业经历，并聊聊目前机器人和 eBike 行业的发展情况。</p><p>2、两位怎么看现阶段行业的投资趋势，资本更愿意把钱投在什么样的企业上？</p><p>3、两家公司在出海目标市场上都选择「迎难而上」，奇勃科技深耕日本市场，Kuiperbelt 攻坚欧洲地区，是出于什么考虑？</p><p>4、两位怎么看待技术门槛与产品的关系，如何去衡量一款产品是否成功？</p><p>5、越来越多的中国出海企业开始注重对品牌价值的打造，请问两位如何做好海外市场的品牌建设？</p><p>6、奇勃科技和 Kuiperbelt 面对日本和欧洲市场，分别有哪些合规经验可以分享，有哪些特别需要注意的点？</p><p>7、两家公司的供应链都在国内，过程中会面临一些物流、仓储的压力，请问如何应对并实现降本增效？</p><p>8、随着出海的企业越来越多，对于服务类机器人和 eBike 行业不同规模的企业，请两位分别分享 3 条锦囊妙计。</p><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：请两位分享下各自的创业经历，并聊聊目前机器人和 eBike 行业的发展情况。</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>服务机器人行业约有十年的历史，最初是从硅谷刮来的一波技术革新的浪潮。2014 年，SLAM 技术、人工智能、语音识别、自然语言处理（NLP），还有计算机视觉（CV）等技术开始崭露头角。当时硅谷的一些明星机器人公司融到了资金，这种「Copy to China」的现象开始不仅限于互联网行业，国内很多机器人技术公司也在 2014 年左右成立。从那时起，整个行业开始起步。</p><p>过去十年，硅谷的服务机器人行业并没有中国发展得好，背后肯定有市场和应用端发展的原因。从我个人过去十年的观察来看，这个行业逐渐成熟，品类也越来越多样化，消费者和行业客户对机器人的认知和接受度也变高。</p><p>从业内的角度来看，过去几年有一个明显变化。从早期的技术驱动型创业，到现在更多从市场需求和客户角度出发。对客户来讲，产品的成熟度变高，可用产品也更多。作为从业者，我们看到更多品类被开发出来。这背后离不开资本的推动，也离不开我们对行业需求的不断挖掘。我特别感谢那些早期的客户，他们实际上在保护我们这些创业者，很多人因为投资这个行业也获得了很好的回报。这是我们期望看到的一个良性循环。</p><p><strong>何勤：</strong>我本身是做互联网出身，曾在 UC 浏览器的早期团队工作过，后来被阿里收购。离开阿里后，我和朋友一起经营了一家共享电动两轮出行的公司。就这样，我开始和这个行业有了联系，后来自己也投资和参与了一些出行项目。我认为在衣食住行这些基本需求上，我们最需要做出改变。衣食住行永远是竞争激烈的市场，同时也是最大的蓝海市场，因为这是刚需。&nbsp;</p><p>eBike 其实已经发明很多年了，大概有 15 年左右。最初是日本人发明的，初衷是为了帮助那些喜欢骑自行车的人，比如因为年纪大了、受伤了或者体力不好等原因，不能像以前那样轻松骑行。eBike 的工作原理是：用户仍然需要踩踏自行车，但它通过传感器来感知用户踩踏时的扭力，然后根据用户的设定，适时地提供电机辅助。这种自行车被称为电助力自行车。它和国内自行车的一个显著区别在于法规规定。国内，无论是雅迪、爱玛还是小牛、九号，其实都有一个电门，一拧就能走。但在美国、欧洲或日本，如果自行车有电门，那么它就被归类为摩托车了。这意味着你需要上牌照，需要有驾照，而且保险费用也会变得很昂贵。所以，摩托车和 eBike 最大的区别，就是有没有电门。</p><p>2022 年，eBike 行业进入一种盲目快速发展的状态。比如荷兰的 VanMoof 濒临倒闭，Aventon、Tenwayas 拿到很多融资。在这个关键时刻我选择进入市场，逻辑很简单。大家忽略了一件事，我们是做硬件的，硬件和资本的化学反应与互联网和资本的化学反应是不同的。硬件不能急于求成，否则会出问题。作为一个新入市的玩家，一定要带着区别性和创新性的东西进来。我们做了两方面的思考：第一，中国产品出海，往往以价格便宜、量大取胜。第二，互联网出身的人，往往喜欢去定义需求，然后去实现它。但到了硬件产品，用户需要先付费，这就和互联网的很多成功经验不同了，因为用户没有试错的机会。所以，如何抓住并满足用户的需求，这就是创新的起点。我们如何在众多的 eBike 产品中脱颖而出，如何在视觉和产品性能上找到创新点？这就是我们当初思考的两个问题。</p><h2><strong>36 氪：两位怎么看现阶段行业的投资趋势，资本更愿意把钱投在什么样的企业上？</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>首先，要特别感谢我的股东们，他们对行业有深刻的理解，看中了我们的潜力。如果我们自夸是千里马，也得有伯乐才行。这两年，服务机器人已经逐渐成为一个成熟的品类。在这个阶段，资本更看重的是，第一，你的产品在市场上有没有差异化；第二，你的商业化能力怎么样。因为很多早期的概念都在慢慢落地，需要用真实的业绩来向市场和股东交代。所以，第一是差异化，第二是市场化的能力，我觉得这是两个关键点。</p><p>当新技术出现时，我们既感到兴奋，同时也要回归场景来看问题。那么多高大上的技术，那么高的算力和数据需求，到底哪些才是行业里的破局点？当然，我们也看到很多同行公司提出了更大的愿景，比如要做纯通用化的机器人。我们认为，通用机型和专用机型并不是矛盾的，也不是非此即彼的关系，反而应该是未来共存的状态。更好的、更智能的专用机器人，以及更聪明的通用化机器人，在未来的社会中应该是共存的。</p><p><strong>何勤：</strong>坦白说，现在的资本市场，尤其是机构投资者，有一种非常强烈的避险情绪。这种情绪导致大家都在寻找那些看似安全的投资机会，比如去年大家都在追捧大模型技术，今年又转向了人形机器人，明年会是什么，现在还不清楚。在这种环境下，资本市场对于真正的创新，或者不太确定的创新持比较审慎的态度，特别是在某些行业标杆企业出现问题之后。比如 VanMoof，它曾经是行业的领头羊，拿了很多资金，做出很酷的产品，我自己也很喜欢。但它出现问题后，大家都开始质疑这个市场的存在。</p><p>从投资人的角度来看，我认为在不确定性中寻找确定性是非常重要的。这种确定性来自于我们日常生活中的基本需求，比如衣食住行，包括王总做的服务机器人。这个时期，机构投资者应该通过逆周期的方式来关注这些刚需领域。举个例子，去年大家都在追逐 AI 大模型，但今年美国市场的情况已经表明，很多拿了大量资金的公司都遇到了问题，出现了大量的并购。现在追捧的人形机器人，可能很快也会面临同样的问题。我们投入了大量的资本，试图寻找确定性，但可能恰恰进入了不确定性更大的市场。</p><h2><strong>36 氪：两家公司在出海目标市场上都选择「迎难而上」，奇勃科技深耕日本市场，Kuiperbelt 攻坚欧洲地区，是出于什么考虑？</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>奇勃科技选择日本市场作为出海第一站，是个不太常见的选择。我认为只有占领了制高点，才能为品牌和产品积累足够的势能，再向下拓展市场。日本市场的实际情况与大家认知中间存在很大差距。很多投资者、客户和同行都来问我们，日本市场真的有需求吗？日本不是机器人技术很发达吗，是不是有点关公门前耍大刀的感觉？还有些人认为日本市场渠道复杂，日文也不是全球通用语言，即使成功也难以复制到其他国家。这些问题，其实都是大家对日本市场的一些成见。</p><p>首先，日本的劳动力成本非常高，老龄化程度非常严重。它也是发达国家中人口第二多的国家，有将近 1.3 亿人口。这就导致了日本劳动力市场的一个巨大缺口，尤其是基础劳动力方面，这也正是我们产品可以发挥作用的地方。其次，关于日本的机器人技术，这要看你怎么定义机器人。日本的工业机器人无疑是全球一流的，无论是性能还是市场占有率。但在消费电子领域，日本其实已经落后了。现在你去日本的商店，会发现很多产品都是「中国制造」，而不是「日本制造」。中国的供应链和研发能力在很多方面已经超越了海外的先进水平，尤其是在移动机器人这个细分领域，中国的研发能力是全球最强的。最后，关于渠道复制和全球扩张的问题，日本在清洁机器人领域有一个天然的优势，那就是日本清洁技术的高标准是全球公认的。这为我们进入其他市场提供了很好的势能。所以，我们选择日本市场，一方面是基于数据分析的反常识思维，另一方面是为了占领制高点。这是我们选择市场时的两个关键词。</p><p><strong>何勤：</strong>国内的 eBike 企业做出海，大部分会选择北美市场，北美虽然基数不大，但增长潜力巨大。Kuiperbelt 确实选择了一条不同寻常的道路。我们在考虑这个问题时，有几个出发点。首先，我们想要打造一款优秀的产品，并在两轮出行领域建立一个卓越的品牌。我们认为第一站应该进入主体市场，也就是欧洲或日本。欧洲人几乎用 eBike 来完成所有汽车、自行车能做的事情。由于当地对环保的倡导，自行车在欧洲享有很高的路权，大多数城市都有专门的自行车道。所有公共交通工具，无论是火车、地铁还是巴士，都有专门的设施让你携带自行车，包括飞机。在欧洲，人们的生活方式与 eBike 紧密相关。他们早上会用 eBike 送孩子上学，骑车上班。如果上班地点远，他们会把车骑到火车站，然后乘坐火车，到达目的地后再继续骑车。购物时，他们会骑车去超市，甚至在车后拉一个小拖车或骑一个货运车来运送货物。节假日，他们会把车挂在房车后面，带着车去旅行。这其实就是我们平时用自行车和汽车的所有场景。</p><p>既然我们有好的产品，为什么不先去攻克最难的市场呢？比如荷兰，这个国家的自行车普及率非常高，人均拥有超过两辆自行车。你去任何一个火车站，会看到门口停满了自行车。在这样用户成熟、对产品挑剔的地方，如果我们能够站稳脚跟，那么再从制高点俯瞰整个欧洲市场，我们就会拥有先发优势。幸运的是，今年 2 月份我们的货物已经到达欧洲，现在已经覆盖了整个荷、比、卢地区，所有城市都有我们的分销商，并且得到了用户的正面反馈。同时，Kuiperbelt 也进入法国、德国，以及日本市场，这样的经验将为我们提供宝贵的案例和经验。</p><h2><strong>36 氪：两位怎么看待技术门槛与产品的关系，如何去衡量一款产品是否成功？</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>无论是从提高效率的角度，还是从减少工作时间的角度来看，劳动替代都是所有工具类机器人应该关注的核心点。当然，对于 B 端（企业用户）和 C 端（消费者）来说，这个指标的具体表现有所不同。比如在 C 端，家用扫地机器人更多的是满足懒人经济的需求。而在 B 端，企业用户会更关注机器人的成本效益分析，以及它如何帮助调整生产流程。未来，更智能的机器人，主要有两个发展方向：第一，继续拓展机器人能做事情的范围和边界。第二，让机器人变得更加智能。无论是效率上的提升，还是对场景的响应度，未来都会变得更好。</p><p>对于技术门槛的高低，这其实取决于你怎么看待这个问题。站在今天的角度来看，技术已经相对成熟，上游的供应链也很完善，制作一个 60 分的产品，已经不是什么难事了。甚至找几个朋友，花上两三周的时间，就能做出一个可以展示的原型。但是，如果你想要这个产品真正符合特定场景和特定需求，那就不简单了。从制作一个 60 分的产品到达到 80 分、90 分的高标准，这中间还有很长的路要走。</p><p>在前期，核心技术部分其实是同质化的。比如，我刚才很少提到机器人的移动技术，因为这部分技术已经很成熟，我们自己做得很不错。相反，我们更关注的是，清洁机器人首先是一个清洁工具，而清洁工具这件事其实还没有做好。比如，日本人到底需要怎样的清洁工序？他们对地面清洁的标准是什么？什么样的清洁工序才算合格？如何验收这些工序？这些才是真正需要突破的地方。所谓的同质化，其实是大家都在 60 分的低水平上竞争。当你把标准提高到 80 分、90 分，你会发现，这其实是一个完全不同的竞争领域。</p><p><strong>何勤：</strong>我想补充一下王总的观点，这也是我对产业的观察。现在很多人过于专注于技术，认为技术是最重要的。但说实话，我不太喜欢别人问我有什么技术门槛，因为坦白讲，这个世界上真正有技术门槛的东西并不多。人们往往过于追求技术的复杂性，你会发现我们日常生活中使用的很多东西，包括 3C 产品有很多看起来很酷的功能，其实并不在我们的消费视野里。我们偶尔会用到，但并不是长期需求。技术应该是服务于用户需求的，而不是为了先进性而先进性，当然，我自己也是一个先进技术的发烧友，但用不用？怎么用是需要讨论的。</p><p>特别是在 B 端市场，技术冗余其实是不应该存在的。B 端市场需要的是稳定、可靠且高效的产品。同样，C 端产品也面临这个问题，很多技术其实是多余的。我经常和团队以及朋友们沟通，做产品时，做加法是相对容易的，做减法才是真正困难的。我们需要专注于核心功能，去除那些不必要的技术冗余，这样才能真正满足用户的实际需求。</p><h2><strong>36 氪：越来越多的中国出海企业开始注重对品牌价值的打造，请问两位如何做好海外市场的品牌建设？</strong></h2><p><strong>何勤：</strong>在营销和销售方面，我们在产品还没上市之前就确定了大方向，那就是坚决走线下销售。可能朋友们会问，现在电商这么火，为什么不走电商呢？为什么不做独立站，投广告在 Google、Facebook 上呢？实际上，即使在互联网渗透率最高的中国，大多数消费行为还是发生在线下。美国也是这样，很多消费行为都是线下进行的。网上购买的大多是快消品，那些需要决策成本的商品，大家都会去线下亲自看一看，摸一摸。比如，你在网上很难找到售价超过 2000 美金的高端自行车，大多数都是 800 到 1000 美金的。这是因为消费者需要亲自体验。</p><p>商业体系本身也有其特点。比如我在德国的一个居民点，那里有两家自行车店，几乎垄断了整个社区的自行车消费，从买车到维修保养，居民都在这里解决。不仅仅是在那个居民点，整个欧洲的社区都是这样，每个社区都有一两家专门的店，比如我们在瑞典办公室附近的一家店，已经开了 50 年。所以，我们一开始就很坚定地要走线下渠道，深耕市场。</p><p>这里面就涉及到品牌落地的问题。我认为品牌建设不是一个结果，而是一个过程。品牌建设永远在过程中，不是一蹴而就的。不仅仅是花钱投广告那么简单，它是一个多维立体的结构，包括你的产品设计、名字、LOGO，你与客户和经销商的互动方式，甚至维修服务等，这些都是构建品牌的一部分。真正的品牌建设是在与市场的交流和接触中逐步积累的，比如 Apple、Tesla、Microsoft、Intel、星巴克等，这些伟大的品牌都是在这个过程中慢慢积累起来的，而不是刻意做出来的。</p><p><strong>王雪松：</strong>我非常同意何总刚才说的，品牌不是靠打广告就能建立起来的，而是在每一次销售、每一次接收客户反馈的过程中，慢慢积累、一点点成长起来的。日本品牌有一些非常有趣的地方，比如产品线非常广泛。像雅马哈，你可能会问它是卖摩托车的还是卖钢琴的？还有永旺 AEON，在中国大家可能只知道他们的零售业务，但在日本，他们甚至还在修铁塔。日本品牌的产品线和服务范围具有非常大的可拓展性，这与日本财阀性质的企业结构有关，很多行业都是垄断性的。另外，日本品牌是靠长期时间积累起来的，比如日本的很多消费电子产品，它们被做成了耐用品。很多建筑是二战后建造的，现在看起来仍然像新的一样。公共空间里的一些产品，比如吹风机，用了五六十年还在使用。这就是日本品牌的特点，它们是靠时间一点一滴积累起来的。我们在考虑如何营销自己的品牌时，也应该走这样的路。比如我们自己的品牌其实改过一次名字，现在的奇勃是"iKitbot"的音译。我相信，只要我们把每一个产品、每一个服务做好，口碑就会慢慢积累，这就是品牌的起点。</p><h2><strong>36 氪：奇勃科技和 Kuiperbelt 面对日本和欧洲市场，分别有哪些合规经验可以分享，有哪些特别需要注意的点？</strong></h2><p><strong>何勤：</strong>在出海过程中，合规性问题变得尤为重要。自 2014 年起，欧洲对中国的电动自行车实施了反倾销和反补贴的惩罚性关税，这使得合规性要求更加严格。最近，荷兰政府已经开始对不合规的电动车进行清理，短短一周内就清理了一万多台，这显示出各国对产品合规性的关注正在加大。合规性不仅关乎法律问题，还涉及到安全隐患。电动自行车作为交通工具，如果不合规，可能会导致严重的安全事故，尤其是涉及电池的产品。因此，企业在出海前必须重视合规性，确保产品符合当地的法律法规。</p><p>此外，合规性也会影响企业的市场竞争力。如果企业能够遵循规则并提供高质量的产品，就能赢得客户的尊重。比如就产品本身来讲，eBike 车的传感器的成本差别很大，速度传感器可能只有 20 块人民币，但如果用力矩传感器，成本价格至少 200 块。一些不懂的消费者不会苛求这个事，但当速度传感器出问题的时候就晚了。</p><p>最后，合规性问题不仅仅是法律层面的要求，还涉及到企业的长期发展。如果企业在合规方面出现问题，未来的销售额可能会受到影响，甚至可能面临税务机关的追责。因此，企业在制定出海策略时，务必要将合规性放在重要位置，以避免潜在的法律风险。</p><p><strong>王雪松：</strong>在出海方面，我们其实积累了不少经验。我们团队成员来自苹果、大疆和华为，在应对全球市场开发和各个市场的准入规则方面，都有一定的经验。合规之上，我们还满足了安全感需求。例如，我们使用比亚迪的电池，但日本客户可能会觉得松下的电池才是世界上最好的。所以在安全合规之外，我们还需要与客户进行更多的沟通，以满足他们的安全感需求。</p><h2><strong>36 氪：两家公司的供应链都在国内，过程中会面临一些物流、仓储的压力，如何应对并实现降本增效？</strong></h2><p><strong>何勤：</strong>谈到全球供应链，我一直在考虑如何将生产转移到欧洲，这样做很大程度上能缓解我们的压力。今年因为各种因素，成本确实上升了很多。比如红海航线的运费，以前 2000 美金的货柜，现在涨到了 8000 美金。红海航线中断后，快速的航运服务没有了，只剩下慢船，这给物流带来了很大的压力。现在我们基本上都通过中欧班列运输。对于我们这种不算轻量型出海的企业，挑战确实很大。像做 3C 产品这类体积小、货值高的，还能选择航空运输的方案。</p><p>全球供应链的布局和规划是非常重要的，这需要我们深入思考。中国有自己的强项，比如我们应该如何利用好成本的优势？同时，海外的精益制造能力也很强，我们又该如何发挥这一优势？此外，税务统筹和税务规划也是我们需要考虑的问题。如何将这三者结合起来，是所有想要出海的企业都需要考虑的问题。</p><p><strong>王雪松：</strong>何总刚才讲了很多宏观的大格局内容，我来分享几个具体的点。</p><p>首先，我们谈到了合规政策方面。这里不仅要遵守规定，还要从中发现新的机会。我提出一个可能反常识的观点：「Made in Japan」 有时候比「Made in China」更便宜。这是因为「Made in Japan」实际上是一个财务问题，它不像一些国家对本地硬件采购比例有要求。在合规的前提下，我们有很大的空间让产品「Made in Japan」。日本政府对本土制造是有补贴的，所以「Made in Japan」的成本可能更低。因此，我们首先要把规则研究透彻，然后才能找到合适的切入点。</p><p>第二点是，物流和质量这两个问题，有一个关键点需要明确：正向物流的成本是可以计算的，但逆向物流的成本是无法计算的。比如，产品坏了之后怎么回收维修，这个成本在前期是无法预估的。硬件公司不像软件公司那样，可以轻易地进行版本回滚，硬件召回足以搞垮一家公司。比如三星当年 Galaxy Note 7 电池问题，直接损失高达 180 亿美金，而且还有次生的市场份额和品牌损失，这些是无法估量的。所以，对这个问题的重视程度怎么高都不为过。</p><p>在我们公司，我们实行 DFX 一票否决权，DFX 包括了制造、维修、售后等一切方面。如果前端销售或售后说这个东西修不了，或现场无法模块化维修，我们就不做了，甚至会砍掉这个功能。这取决于你如何权衡这个问题。在设计方法论和开发流程上，行业里有很多经验人士，关键是决策者是否足够重视这个问题。在决策时，你是追求极致，把所有零件都装上去，还是适当取舍？尤其是当公司只有一款产品时，这就需要创始人、CEO 如何去做决策。</p><h2><strong>36 氪：随着出海的企业越来越多，对于服务类机器人和 eBike 行业不同规模的企业，请两位分别分享 3 条锦囊妙计。</strong></h2><p><strong>王雪松：</strong>首先，当我们考虑出海时，不能只随大流。我们出海的原因不应该是国内市场竞争激烈，而是要真正理解海外市场的需求。这是我们出海的首要任务。不能只是因为在一个地方混不下去了，就换另一个地方混。如果是基于这种逻辑，很难真正做好出海。</p><p>第二点是，在出海的过程中，我们需要识别哪些是变量，哪些是不变量。至少我们要能够预见未来三五年的趋势。比如，我们的产品、技术研发、供应链等方面的优势可能是短期内不会变的。长期来看，可能会波动的因素，比如汇率，或者各地对特定品类的政策，这些是可能变化的。我们需要明确哪些因素是变化的，哪些是稳定的，这样才能制定出长期的策略。</p><p>第三点，关于避免踩坑的问题，我认为坑是避免不了的。因为创业的本质就是在不确定性中寻找可能性。我们确实需要把握大方向，但在具体的细节上，我们需要通过踩坑来学习。有时候，创业并不是一开始就知道哪条路是对的，而是尝试了几条路后发现它们都不通。这才是真正的创业过程。所以，控制踩坑的成本，或者采用精益创业的方法，通过不断的迭代，可能才是正确的做法。</p><p><strong>何勤：</strong>第一点是关于量和利润的关系。在 2018 年以前，资金成本相对较低，我们可以不计成本地去扩大产量。但现在，这种可能性已经不存在了，或者至少短时间内不会有那么便宜的资金。在这个时候，我们必须决定要追求产量还是追求利润，这是一个非常重要的问题。另外，产品的定位也很重要。比如，我们的产品在欧洲定价 2499 欧元，可能有人认为很贵，但我可以负责任地说，这个价格在欧洲并不算贵，它只是中产阶级的正常消费水平，甚至可以说是中等偏低的。我们需要有勇气进入主流消费市场，而不是单纯为了追求产量而冲量，时代已经变了，没有那么多便宜的资金让你去烧了。</p><p>第二点是关于创新。技术冗余或者设计冗余并不一定就是创新，真正的创新应该是如何更好地满足用户需求。如果现在的产品不能很好地满足用户需求，你如何改进？这才是创新的关键。我们不应该只是为了公关或者为了向投资人展示而强调创新。我们需要真正理解我们的创新在哪里，它是否有必要性和活力。</p><p>第三点是合规性。我们刚刚讨论了合规合法的问题。无论是在美国还是欧洲，都有所谓的「秋后算账」。但大家的算账方式不一样。比如美国有集体诉讼制度，赔偿边界可以无限放大。而欧洲虽然没有集体诉讼，但对追偿的责任周期和诉讼周期可能会给创业企业埋下隐患。如果只想要做生意，没有问题，但如果想走得久，就得注意合规问题。</p><p>总的来说，我们需要在追求产量和利润之间找到平衡，在创新上真正满足用户需求，并确保我们的业务始终合规合法。</p><p><strong>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2956441893336968%2C%22title%22%3A%22%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%87%BA%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%A5%BD%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%8C%96%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2956441893336968" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广深两大都市圈，正在相互渗透</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966256845017350?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:38:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>说两个消息：</p><p>第一，广州与深圳，即将 20 分钟直达；</p><p>第二，广州与东莞，也将互通地铁了。‍</p><h2><strong>01 下个月开始，广深 20 分钟直达‍‍‍</strong></h2><p>今年 6 月底，深中通道正式开通，中山正式纳入深圳半小时生活圈。</p><p>近日，这条超级通道再次迎来一个重磅消息：深中通道南沙支线开通日期提前至 10 月！届时，<strong>从南沙出发，20 分钟左右可直达深圳前海。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="556,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_0a3681e5a5c344a08b1bc4b2a8f5dc70@337187376_oswg11980oswg556oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方新闻截图</p><p>这意味着，继中山之后，南沙也正式纳入深圳半小时生活圈。 ‍&nbsp;</p><p>长期以来，广州与深圳的交通互联，都需要经过东莞这个中间人，而深中通道南沙支线的开通，意味着广深首次绕开东莞，实现了直接牵手。&nbsp;</p><p>而对南沙而言，通过地铁 18 号线，实现了与广州珠江新城的半小时互联，通过深中通道，实现了与深圳大前海的半小时互联。 这是一次巨大的时空跨域，将给南沙带来一些本质性的变化。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>如果说 18 号线给了南沙「第一条命」，那深中通道就给了南沙「第二条命」。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><h2><strong>02‍ 广州地铁 5 号线，将延伸至东莞‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</strong></h2><p>继广佛地铁之后，广州、东莞也将迎来跨城地铁。简单来说，广州地铁 5 号线，未来将能换乘东莞地铁。</p><p>据媒体报道，东莞地铁 1 号线二期工程将进入广州境内，在黄埔新港站与广州地铁 5 号线换乘，广州地铁 5 号线东延段的黄埔新港站已经预留了东莞地铁接入的条件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,493" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_7ca618e5ff714007a289f5045bdb9ee9@337187376_oswg43466oswg1080oswg493_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新闻截图</p><p>众所周知，广州 5 号线是一条含金量极高的地铁，其是广州东西大动脉，串联起珠江新城、广州火车站、环市东、鱼珠等 CBD 和火车站，含金量之高无需多言。届时，东莞市民换乘一次就能抵达广州珠江新城，广州市民换乘一次就能到达东莞市中心的鸿福路商圈。</p><p>佛山、东莞都是大湾区的经济重镇，广佛、穗莞之间的跨城地铁，其所带来的价值和影响将是非常深远的。</p><h2><strong>03‍ 从广州，还可坐地铁到深圳、中山和珠海</strong></h2><p>广州地铁是公认的「超级社牛」，除了要连接佛山和东莞，未来还将延伸至珠三角其他核心城市。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</p><p>今年 2 月份，有媒体报道称，广州地铁未来有望可以坐到深圳、中山、珠海。</p><p>简单说一下是怎么回事：‍‍</p><p>今年 2 月份，南珠（中）城际万顷沙至二十涌区间进入盾构施工高峰期，南珠（中）城际建成后将与广州地铁 18 号线、广花城际、芳白城际贯通运营，远期还将衔接深南中城际，方便广州、中山、珠海、深圳 4 个城市居民便捷往来。</p><p>项目全部建成后，根据测算，广州市区到中山市中心、到珠海市中心、到深圳市中心的运行时间分别是 50 分钟、60 分钟、75 分钟左右。</p><h2><strong>04‍ 广深两大都市圈，正在互相渗透‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</strong></h2><p>传统意义上的珠三角主要由广佛肇、深莞惠、珠中江三个组团组成，这三个组团一度互不干涉、各自精彩。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍但近年来，这三个组团的边界越来越模糊，首先是深中通道的开通，成功地将<strong>广州的后院</strong>——珠中江组团以及南沙新区纳入深圳的经济腹地。‍‍‍‍‍‍‍‍‍而广州与东莞、惠州的轨道交通规划，又将<strong>深圳的后院</strong>——莞惠两大城市纳入了广州的经济腹地。</p><p>国务院刚刚批覆的《广州市国土空间总体规划（2021—2035 年）》，就特别提到，要加强与深圳「双城」联动，并推动穗莞惠合作。这意味着，传统的珠三角三组团格局被彻底打破，尤其是广深两大都市圈，正在互相渗透，你中有我、我中有你。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/vi_tw4EJaXiD7JsuAwFYmQ">「城市战争」</a>，作者：孙不熟团队，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊｜衞星如何影响你我生活？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2966259772379394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:36:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>衞星可以说是商业航天非常重要的一环，只有将衞星送入地球轨道才能实现获取地球数据，最终创造出商业价值。微小衞星在哪些领域有广泛应用？又是谁在为衞星数据买单? 它们如何影响甚至改变我们的生活和工作方式？</p><p>带着这些问题，36 氪《CEO 锦囊》直播间商业航天专场邀请到了天仪研究院创始人兼 CEO 杨峰、华创资本创始合伙人熊伟铭、未来宇航创始人兼 CEO 牛旼，和我们一起聊聊小衞星如何发挥大作用。</p><p>在这场直播中，三位嘉宾主要讨论了以下问题：</p><p>1、科普衞星产业的重要性。</p><p>2、这些年来，我们国家衞星应用发展的进程与未来发展趋势是什么？</p><p>3、商业行业可以说是围绕衞星展开，那衞星数据主要应用场景有哪些？</p><p>4、商业航天产业链上不同企业在商业模式上有哪些探索？</p><p>5、像天仪这样拥有衞星数据的公司，合作客户的需求具体有哪些？</p><p>6、随着大模型能力的增强，以及遥感数据的丰富，大模型在遥感领域能够发挥的作用还有哪些？</p><p><strong>以下为三位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：衞星是商业航天非常重要的一环，请几位科普下为什么我们需要衞星？</strong></h2><p><strong>杨峰：</strong>衞星技术从诞生到发展，再到商业化的全貌，这个过程不仅体现了科技进步的力量，也揭示了市场需求与技术发展之间的紧密联系。在二十世纪五六十年代，随着国际关系的变化和科技探索需求的增加，遥感衞星应运而生。随着时间的推移，衞星逐渐展现出其在信息传输领域的巨大潜力。</p><p>通信衞星的崛起，标志着人类能够跨越地理界限，实现即时、高效的数据交流，极大地促进了全球化进程。导航衞星的出现，更是彻底改变了人类的出行方式。无论是日常通勤还是远洋航行，都离不开它们的指引。然而，衞星技术的研发和应用成本高昂，仅靠国家投入难以满足日益增长的市场需求。因此，衞星技术的商业化成为了必然趋势。</p><p>商业公司开始参与衞星的研发、制造、发射和运营等环节，形成了完整的产业链。这不仅降低了衞星技术的成本，还推动了技术的不断创新和升级。在这个过程中，国家和商业公司各自发挥着不可替代的作用。国家通过投入资金、制定政策等方式，为衞星技术的发展提供了基础保障。而商业公司则通过技术创新、市场拓展等方式，推动了衞星技术的商业化进程。两者相辅相成，共同推动了衞星技术的快速发展和广泛应用。</p><p><strong>熊伟铭：</strong>历史的发展往往是由一系列关键事件推动发展的，而斯普特尼克衞星的发射无疑是其中一个重要的转折点。斯普特尼克衞星的成功发射不仅标志着人类进入太空时代的新篇章，更对全球政治、经济、科技格局产生了深远的影响。美国在二战后确立了其全球霸主地位，并在科技领域长期处于领先地位。然而，斯普特尼克衞星的上天如同一记警钟，唤醒了美国人的危机意识，促使他们迅速行动起来，成立了 NASA 等机构，加大了对航天科技的投入，从而推动了整个科技领域的快速发展。这种由竞争驱动的技术进步，不仅带来了互联网、直播、流媒体等现代科技产品的诞生，更深刻地改变了人类的生活方式和工作方式。从这个角度来看，斯普特尼克衞星的发射无疑是一个具有划时代意义的事件。回到当今，中美之间的科技竞争为商业航天提供了强大的驱动力，促使各国不断投入资源研发新技术，进而带动了整个行业的快速发展。商业航天的繁荣不仅体现了国家的科技实力，也为从业者带来了更多的机遇与挑战。</p><p><strong>牛旼：</strong>从商业航天的角度来看，衞星无疑是整个产业链的核心价值载体，其制造、发射、运营和应用构成了完整的产业生态。OneWeb 和 Starlink 等商业航天公司的崛起，标志着航天事业正在从传统的国家主导模式向工业化、产业化方向转变。这种转变不仅降低了航天技术的门槛，还使得更多企业有机会参与到航天领域中来，推动了整个产业的繁荣。正如电脑从巨型机到小型化、云计算的发展历程一样，商业航天也在经历着类似的变革，通过技术创新和规模化生产，不断降低成本、提高效率，为更广泛的应用场景提供可能。随着技术的不断进步和成本的降低，小型衞星越来越受到市场的青睐。它们不仅具有成本低、发射灵活等优势，还能够通过组网实现更广泛的覆盖和更高的性能。同时，高度集成化的设计使得衞星的功能更加全面、性能更加优越。而规模化生产则能够进一步降低成本、提高效率，为商业航天的普及和应用提供有力支持。商业航天的快速发展不仅推动了衞星制造、发射等核心环节的进步，还带动了上游产业的蓬勃发展。这些企业的发展不仅为商业航天提供了更加完善的配套服务，还促进了整个科技产业的创新和发展。同时，随着技术的不断进步和市场的不断扩大，商业航天将迎来更加广阔的发展前景。</p><h2><strong>36 氪：既然衞星技术如此重要，那么这些年来，我们国家衞星应用发展的进程与未来发展趋势是什么？</strong></h2><p><strong>杨峰：</strong>首先，遥感衞星在技术上取得了显著的进步。从简单的可见光光学衞星，到多光谱、高光谱衞星，种类不断增加，分辨率也不断提升。这种技术进步使得遥感衞星能够获取更加清晰、丰富的地球表面信息。同时，为了满足不同应用场景的需求，还出现了能够穿云穿雨、夜间观测的 SAR 衞星，以及用于森林防火等特定场景的红外衞星。这些不同种类的衞星共同构成了遥感衞星的多元化发展格局。另一方面随着衞星数量的不断增加，星座建设成为了遥感衞星发展的一个重要趋势。Planet 公司以其独特的商业模式，通过发射大量小型、低分辨率的衞星，实现了对地球表面的高频次观测。这种以时间分辨率为核心竞争力的星座建设模式，为遥感衞星的应用提供了更多的可能性。未来，随着技术的不断进步和成本的进一步降低，星座建设有望成为遥感衞星发展的主流趋势。随着遥感衞星技术的不断成熟和成本的降低，商业化趋势日益明显。从政府买单到大型企业、小型企业乃至个人消费者，遥感衞星的应用范围正在不断扩大。这种商业化趋势不仅促进了遥感衞星技术的普及和发展，还带动了相关产业链的繁荣。同时，个人化应用也成为了遥感衞星发展的一个新方向。通过提供更加便捷、个性化的服务，遥感衞星将更好地满足个人消费者的需求。</p><p><strong>牛旼：</strong>商业航天的闭环核心在于衞星的造价、发射成本、运维成本等是否能被其创造的价值和收入所覆盖。这是一个非常关键的问题，因为它直接关系到商业航天的可持续发展。对于星座系统来说，还需要考虑平均成本和收入的覆盖情况。星链等公司的财报数据虽然显示收支打平，但其中并未计入发射成本，这实际上反映了当前商业航天在发展过程中的一种阶段性现象。目前商业航天正处于一个类似于互联网发展初期的阶段，需要投入大量资金进行基础设施建设。这个过程需要时间和耐心，但正如互联网的发展历程所证明的那样，一旦基础设施完善，将会带来巨大的市场潜力和经济效益。商业航天作为新型基础设施，其组网建设过程同样需要周期和投入。在商业模式方面，商业航天需要与互联网和 AI 深度融合，以创造更多的机会和场景。通过增加衞星数量，产生更多的原始数据和数据源，再利用 AI 技术进行海量数据的训练和分析，可以不断挖掘新的应用价值。这种融合创新不仅有助于提升商业航天的竞争力，还将推动整个科技产业的进步和发展。</p><p><strong>熊伟铭：</strong>我们不能简单地将自己与美国的创投和商业航天发展阶段进行直接对比，因为两国在资源投入、人均 GDP、经济总量以及全球股市占比等方面存在显著差异。从人均资源投入的角度来看，我们可能还处于更早期的阶段，类似于美国 80 年代甚至 90 年代的水平。这种清醒的认识有助于我们更准确地定位自己，制定符合自身实际情况的发展战略。就像高考，只有通过亲身经历和实践，才能真正理解其中的复杂性和挑战性。在制度建设上要有耐心和决心，不断积累经验，逐步完善和优化。对于商业航天等新兴产业来说，更需要通过不断的尝试和失败来积累经验，逐步摸索出适合自身发展的道路。另一方面，创新往往伴随着高风险和高失败率，但正是这些失败为成功奠定了基础。因此，我们需要从文化上、氛围上以及规则制定上更加宽容和鼓励创新，允许失败的发生。这种文化氛围的营造将有助于激发更多的创新活力，推动产业的快速发展。我们需要不断翻新客户群体，拓展市场空间，通过提供优质的产品和服务来赢得客户的信任和支持。这将有助于我们实现盈利和可持续发展。</p><h2><strong>36 氪：前面分享了衞星产业的发展和重要性，商业航天也可以说是围绕衞星展开，那衞星数据主要应用场景有哪些？</strong></h2><p>杨峰：我们的 SAR 衞星数据影像可以广泛的应用于环境保护、资源调查、交通运输、城市管理、建筑安全、减灾救灾等领域，我们也在积极探索与各行各业的合作。比如利用我们衞星的 InSAR 技术不但可以全天是全天候快速获取数千平方公里区域的地表毫米级的沉降监测数据，还能对监测区域的历史形变情况进行回溯，甚至还能结合水文地质、工程地质等领域的知识和模型预测未来的形变趋势。那么如果这种能够大规模应用，将在防灾减灾救灾领域起到重要作用，比如咱们的基础设施监测，包括房屋桥梁的安全监测，如果能及时发出预警，就有极大可能避免或者减少灾害的发生。但是目前国际上掌握这项技术的国家非常少，那么近几年咱们国内，除了天仪，还有中国四维、航天宏图、智星空间、微纳等公司，都制定了雷达衞星星座研制计划，并且完成了首批衞星的发射，相信我们共同努力，一定能把各个行业的应用做得非常好，希望大家多多期待和关注。</p><p><strong>牛旼：</strong>在农业方面，高光谱技术可以帮助我们监测作物的生长情况。虽然高光谱是在可见光之外的波段，肉眼看不到，但衞星传感器可以捕捉到这些信息，进行成像。这还包括水资源保护、推测地表下的矿物，甚至监测二氧化碳和甲烷排放，这些都是高光谱技术的应用。</p><p>现在也有很多创新的应用，但本质上还是从发射衞星到数据应用的逻辑。我想补充的是，国外的衞星产业链划分非常明确，比如运营衞星的公司只负责发射衞星，不直接接触终端市场，而是把数据卖给下游的应用企业。</p><p>但在中国，市场环境和采购方式都有很大不同，所以发射衞星的人也需要去做运营和应用。应用开发者发现市场竞争激烈，没有自己的核心竞争力，就拿不到项目。慢慢地，产业链上下游开始相互渗透。</p><p>我还想补充一点，就是关于投资。现在我们不仅需要耐心资本，更需要勇敢资本。就像熊总当年投资蓝箭航天一样，敢于在早期重仓投资。我记得 2018 年蓝箭的发射不太顺利，熊总又追加了投资，这让人非常敬佩。但现在，这样的投资者越来越少了。</p><p>举个例子，美国的一些创新项目，比如英伟达投资的太空算力中心，用衞星提供算力，或者把太阳光反射到地面的项目，这些想法都能拿到上亿人民币的投资。但在国内，这样的创新环境还非常困难。包括熊总提到的 Planet 公司，如果不是一次性投入大量资金，发射了 100 多颗衞星，它也不会有现在的价值，也上不了市。如果只投入了十分之一的资金，可能最后就白费了。所以现在现阶段，我们更需要重仓投资商业航天企业。</p><h2><strong>36 氪：商业航天，顾名思义要有商业化能力。请问产业链上不同企业在商业模式上有哪些探索？</strong></h2><p><strong>熊伟铭：</strong>首先，竞争不仅对公司、老百姓和政府都有利，而且是推动整个行业进步和发展的重要动力。大公司需要竞争对手来保持其创新活力和市场敏锐度，避免陷入自满和停滞不前的状态。这种竞争机制有助于激发市场活力，推动技术革新和产品升级，从而造福整个社会。进一步来说企业需要寻求的是错位竞争。错位竞争能够使得所有参与者都从中受益。硅谷之所以在科技领域取得巨大成功，很大程度上得益于其资本市场的高效资源调配功能。通过错位竞争，不同企业可以专注于各自擅长的领域，避免无谓的同质化竞争，从而实现资源的优化配置和产业的协同发展。资本市场通过资产定价功能，能够引导资金流向最具潜力和价值的领域，从而推动科技行业的健康发展。然而，在当前的国内市场中，由于资本市场相对弱小和不够敏感，导致一些本该具有前沿性和高附加值的行业被浪费了大量资金在重复建设和低效产能上。因此，加强资本市场的建设和完善，以更好地发挥其资源调配和资产定价的功能。我们应该积极倡导和推动这些要素之间的良性互动和协同发展，以形成一个更加健康、高效和可持续的科技产业生态。同时，我们也需要加强监管和制度建设，确保市场机制的公平性和有效性，为科技行业的长期发展提供有力保障。</p><p><strong>杨峰：</strong>随着技术的不断进步和市场需求的日益多样化，航天产业内的各个环节开始逐渐打破原有的界限，呈现出融合发展的趋势。这种融合不仅体现在火箭制造与衞星发射服务的整合上，还涉及到衞星应用、数据服务等多个领域。在产业融合的过程中，竞争与合作是并存的。传统上，企业之间可能会因为竞争关系而避免合作，但在当前的商业航天产业中，越来越多的企业开始意识到合作的重要性。通过合作，企业可以共享资源、降低成本、加速创新，从而共同推动整个产业的发展。当然，竞争也是不可或缺的，它有助于激发企业的创新活力，推动技术的不断进步。这种竞争与合作并存的机制也有助于促进产业的优胜劣汰，提高整个产业的水平和质量。我认为在初期发展阶段，企业之间的尝试和探索是非常重要的。这些尝试可能会带来一些不确定性和风险，但只有通过不断的尝试和探索，才能逐步找到适合自身发展的道路。因此，我们应该鼓励和支持企业在初期阶段进行大胆的尝试和探索，同时也要关注市场的变化和趋势，及时调整自己的战略和策略。</p><p><strong>牛旼：</strong>以未来宇航为例，链接资源对于我们来说很重要，即帮助制造商和运营商开拓衞星技术的应用场景。这不仅是技术层面的合作，更是市场层面的拓展。同时，科普工作也很重要，通过科普工作，可以提升公众对衞星技术的认知度和接受度，为行业的持续发展奠定坚实的市场基础。当前国家注重数字经济和数据资源的发展趋势，这是推动衞星技术应用发展的重要机遇。过去政府投入大量经费建设 IT 系统和智慧城市系统，但往往忽视了数据的有效利用。现在，随着数据局的成立和各地数据局的建立，数据资源的价值得到重视。未来可以通过改变和创新模式，将数据作为核心资源来推动衞星技术的应用和发展。通过深入挖掘和分析数据，可以发现更多的应用场景和市场需求，从而推动衞星技术的创新和发展。同时，也可以利用数据来评估和优化衞星技术的性能和效果，提升整个行业的竞争力和服务水平。</p><h2><strong>36 氪：有了使用场景，再聊聊赚钱方式。遥感应用更像提供数据的服务，甚至情报服务。像天仪这样拥有衞星数据的公司，合作客户的需求具体有哪些？</strong></h2><p><strong>杨峰：</strong>发展到今天，我们公司专注于 SAR 领域，特别是在 InSAR 技术上取得显著成果。利用 InSAR 技术高效、低成本地监测建筑物和基础设施的形变与沉降，提前预警危房等安全隐患。我认为不论是从企业还是整个行业来看，都需要发射更多衞星以增加监测范围和数据积累。需要更多收入来支持衞星发射和技术研发，同时积极寻求融资以扩大业务规模。从面向政府的业务逐步转向面向企业尤其是中小企业的业务，以扩大市场份额和提高盈利能力。</p><p><strong>熊伟铭：</strong>房地产市场正在经历从卖房到租房的转变，这是一个显著的市场趋势。太古里等地产公司在前滩等优质物业上的布局，表明即便目前这些物业可能暂不需要特定的服务（如衞星监测），但未来随着市场需求的变化，这些服务可能会变得至关重要。要满足这样的监测需求，需要发射大量的衞星。这不仅仅是遥感技术的应用场景，更是衞星技术潜力的巨大体现。在未来我们能找到创新突破点就变得格外重要，这个点一旦实现正向且持续的现金流，将对整个行业产生巨大的促进作用。创新突破点是推动行业发展的关键。这个突破点可能目前还不为人知，甚至可能只有极少数人能够预见。然而，一旦这个点被实现并产生经济效益，它将迅速成为市场关注的焦点。例如 Palantir 公司与美国政府的合作模式，就是一个很好的例子，说明了私人公司与政府合作能够产生强大的市场需求和支付意愿。且不仅仅是遥感领域，各行各业都需要这样的应用场景，这反映了市场行为中对于创新技术和解决方案的广泛需求。随着技术的不断进步和应用场景的不断拓展，新的商业模式和市场机会将不断涌现。</p><p><strong>牛旼：</strong>我国遥感衞星在自然资源、农业等多个行业的广泛应用，特别是在国土资源方面的成熟应用。这充分证明了遥感衞星技术的实用性和可靠性，为商业航天的进一步发展奠定了坚实基础。所谓怎么去从一个行业或者一个场景挣钱，两种方式，一种是帮他挣钱。另外一种帮他减少风险，帮他省钱。InSAR 技术更多地是通过减少风险来为客户创造价值。虽然目前市场仍处于教育期，但随着人们风险意识的提高，这种技术的市场需求将会持续增长。我认为，随着技术的不断进步和应用场景的不断拓展，遥感衞星将在更多领域发挥重要作用。同时，数据积累非常，这种积累将为未来的应用创新提供有力支持。因此，遥感衞星技术在未来将有更大的应用场景和商业价值。</p><h2><strong>36 氪：大���型在遥感领域其实一直在用，请问随着大模型能力的增强，以及遥感数据的丰富，大模型在遥感领域能够发挥的作用还有哪些？</strong></h2><p><strong>熊伟铭：</strong>我觉得现在的情况有点像 70 年代的个人电脑，那时候的 PC，比如最早的 Apple-1，功能非常有限，主要是一些极客在用。就像 2012 年的大疆无人机，除了航拍，我们也不知道还能用来做什么。但是现在，比如美团在深圳的自动送货无人机，已经完成了几十万次的飞行。这些技术的发展，都需要我们先建立能力，有了网络之后，各种奇思妙想的应用才会出现。也许这些应用的创造者不是我们这代人，而是 00 后或者 10 后。到那时，他们从一开始就有大量的衞星可以用，比如星链、GW，还有各种气象衞星，甚至可能还有中继服务。</p><p>他们可能会想出我们难以想象的应用。比如，我们可能需要更准确的天气预报，或者我是个农场主，我想知道我的田地的具体情况，包括土壤成分，或者极端天气的可能性。我可能需要一年 365 天，24 小时不间断的服务。如果这样的用户多了，杨总的生意自然就好做了，这就变成了一个可持续的商业模式。但从现在的情况来看，我们还是需要全行业多发一些衞星，把网络连起来。当一颗衞星不在的时候，其他的衞星能不能像手机漫游一样接管服务？早年手机漫游还要收费，现在衞星的情况也类似。因为我们的衞星还不够多，基站还不够。我们现在的阶段，首先要提供足够的供给。每个行业的发展都是先供给，然后应用才会发展出来。目前还是比较早期的阶段。</p><p>我还想到了两个科技领域的商机。首先，我们需要更强大的、低功耗的推理芯片。如果我们有这种芯片，就可以让衞星在天上直接处理数据，而不是把原始数据传回地面。900 兆每秒的传输速度太慢了，不如让衞星直接返回处理结果，这样更高效。我们可以在衞星上先进行数据处理，然后压缩数据，用推理芯片来完成任务。不知道黄教主（英伟达创始人黄仁勋）或者我们的公司们能不能开发出这样的芯片。另一个想法是，如果我每天、每小时或每分钟都在积累大量数据，等到要传回地面时，还不如用一个可回收的存储设备。就像 AWS 的 Snowball 一样，它实际上是一辆卡车，用来处理大量数据。如果数据太多，就不用传了，我可以直接开车过去把数据给你。我们可以定期，比如一个月或一年，给你送回一次数据。给你一个盒子，一个存储设备，然后你自己在地面上进行分析和训练。这样可能更划算，而这些都与 AI 的计算能力和算力息息相关。</p><p><strong>杨峰：</strong>在进行衞星数据采集和分析时，我们的衞星在收集完数据后，会把原始数据传回地面站。然后，我们需要在机器上或采用其他方式来分析数据。这个过程对于简单的光学衞星来说，没有什么问题。但如果是高光谱衞星，情况就不同了，一次成像可能就产生几个 G 的数据。</p><p>我们现在的数据传输速度是 900 兆每秒。我们的衞星收集数据的能力其实受到两个因素的限制。第一个是我的衞星能源够不够。因为雷达开机的功率非常高，耗电量也很大，这就限制了我收集数据的能力。第二个限制是我的数据存储量和传输能力。就算我能开机很长时间收集数据，但如果传不下来，那也没有任何意义。</p><p>实际上熊总说的这两个点都是我们行业内正在做的事情。还有第三个方面，那就是激光通信。通过激光通信，我们可以加快数据传输速度，这样就能传输更多的数据。但是核心问题还是衞星上的计算能力。现在的目标是提高衞星的功率和计算能力，这样无论是通信衞星还是遥感衞星，都不需要把数据原封不动地传下来。可以把一些无用的信息过滤掉，只传回核心的结果。</p><p>这其实是未来发展的趋势。从我们公司的角度来看，我们在这块更多采用的是广泛合作的方式。比如国内有一家在这方面做得非常优秀的公司，叫做星测未来，他们是清华的团队。当初他们还是学生，在我们和清华天文系合作的时候，这些本科生、硕士生就在帮忙做项目。这些学生毕业后，他们不想去找其他工作，而是自己创业，成立了一家航天公司，专门处理天文数据。他们使用的是新型的 GPU，以后每个衞星可能都需要这样的技术，他们可能还会有更多扩展的能力和商业模式。</p><p>所以我们和这个团队有合作，也可能和其他很多团队合作，因为我不可能什么都自己做。我会在某些方面发挥自己的优势，比如我的数据量极大，没有人比我的数据更多。在其他方面，我会充分利用我的优势，和各个团队合作，谁处理得好我就用谁的。</p><p><strong>「CEO 锦囊」商业航天专场是由 36 氪&amp;未来宇航共同策划，接下来还有更多商业航天主题直播，我们希望嘉宾们的真知灼见和实战经验能为创业者们提供更多解法，共同书写中国商业航天的新篇章。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字节跳动不能输掉的一场仗 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965505573261575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:42:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜邓咏仪，周鑫雨</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>事情大家都知道了：字节跳动终于发布了自家的「Sora」。</p><p>9 月 24 日的深圳 AI 创新巡展上，火山引擎发布两款视频生成大模型 PixelDance（像素舞动）和 Seaweed（海草），并且面向企业市场开启邀测。</p><p>这是一次毫无预警的发布。除了少数进入到内测环节的创作者，字节没有发布任何有关新产品的消息。</p><p>尽管低调，但市场对字节系 Sora 仍有着巨大期待。年初，OpenAI 的 Sora 几乎是一脚踢开了多模态、视频生成的大门。之后，6 月快手可灵的爆火出圈，彻底点燃了这个赛道。</p><p>作为短视频巨头的字节，从去年 ChatGPT 发布后，就备受市场关注。从已有条件上看，字节几乎是大厂中，做大模型和 AI 产品先天优势最足的一家：有钱、有芯片、人才密度也足够大。</p><p>类 Sora 赛道，也早已被市场公认为是字节、快手的「天选场景」——短视频巨头不仅有巨量数据，也有足够丰富的应用场景。</p><p>但现实是，快手可灵自 6 月上线以来，已有超 260 万人使用过可灵，累计生成了 2700 万个视频、5300 万张图片。此前的字节却仍未有动静，不免要面对市场上的诸多猜测——等到此时发布 AI 视频生成模型，还有多大胜算？</p><h2><strong>字节版「Sora」，可以摘掉 Sora 的帽子吗？</strong></h2><p>从效果上看，两款模型初步可以实现的的效果，无疑令人惊艳。</p><p>字节官方给出的实例中，无论是统一性、角色丰富度，都上了一个台阶。</p><p>由文字或图像生成的 AI 视频，不仅能够遵循复杂指令，让不同人物完成多个动作指令的互动，人物样貌、服装细节甚至头饰在不同运镜下也保持一致，接近实拍效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_4303e81a328043d49b56b5dde7dac65b@2057308263_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△来源：豆包 AI 视频生成模型&nbsp;</p><p>值得关注的，一是多帧视频的连续性。</p><p>此前，视频生成模型大多只能完成简单指令，比如某个人/某个物体，完成单个动作。一旦有比较复杂的动线，视频就容易失真、变形。</p><p>现在的豆包 AI 视频生成模型，则可以实现自然连贯的动作，在奔跑、走路、抬头等等上面，连贯性和效果都好了不少。简单来说，不会看着看着，就突然从史密斯吃面，变成特朗普吃面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_d56236362a2c4084b705b90a508edc82@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：豆包 AI 视频生成模型</p><p>二是角色的丰富度。豆包这次发布的 AI 模型，优势尤为突出的是多主体间的互动。</p><p>在不少实例中，都可以看到多个角色之间的互动，动作连贯合理，镜头类型也十分丰富，包含了多种类型的镜头调度方式——远景和近景的切换。镜头也能实现变焦、环绕、平摇、缩放、目标跟随等多种形式的变化。</p><p>在切换前后，人物样貌、服装细节甚至头饰也都可以保持一致。</p><p>下面这则视频，就从前面戴潜水墨镜的人，切换到后方另一位潜水员，两者的形象也都保持了一致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_886713d244924ef883601863fef6aee9@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：豆包 AI 视频生成模型&nbsp;</p><p>目前，PixelDance（像素舞动）和 Seaweed（海草）模型都正在内测版小范围测试，还未完全开放公测。但《智能涌现》通过内测风景、人物等等场景，即梦 AI 在实时生成风景视频上，镜头的调度、画面质量上，都可圈可点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_1a2e802e934048b1b7a74de0edea7b63@2057308263_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△来源：36 氪实测 PixelDance 功能</p><p>不过，在人物生成场景里，输入原图+指定的动作 Prompt 后，随着动作改变，一致性还是相当可以，但会有部分手指变形的 Bug，</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_52727f0749d34d71b908fb30c4136ee4@2057308263_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△来源：36 氪实测 Seaweed 图生视频功能，Prompt：右边的女子拿出了一杯红酒，给左边的女子喝。</p><p>豆包本次的 AI 模型基于自研的 DiT 架构打造，这也被认为是 OpenAI Sora 的同款架构，是目前 AI 视频赛道上的主流技术路线。</p><p>不过，AI 视频生成赛道的发展阶段比文字、图像都还要更早。如今的底层算法以闭源为主，数据极其稀缺——意味着各家都只能闭门造车，拼的就是工程优化能力。</p><p>火山引擎总裁谭待也表示，即梦 AI 等业务场景，已经对 Transformer 结构进行深度优化，而在 DiT 架构的研究上也有多款创新，才能大幅解决 AI 视频应用成本昂贵的问题，让应用成本降到最低。</p><p>但也有 AI 视频领域的从业者保持冷静，认为不用抱有太高期待。「现在底层的大模型没有代差，拉不开太大差距。」</p><p>AI 博主归藏，就把豆包和 AI 视频老大哥 Runway，以及明星初创 Luma AI 的生成效果，做了直观对比——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="531,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_a836fb69495a4a529b88c8e275f6eaf4@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：归藏</p><p>从功能上看，此次字节发布的 Seaweed 模型产品功能和体验更多元，不仅支持各种风格提示词响应，还有横竖多种比例的输出。</p><p>「综合结果比 Luma 要好很多，跟 Runway 各有优劣。」归藏在即刻上表示。</p><p>无论如何，字节的雄心壮志已经摆在了桌上。除了两款 AI 视频新模型，本次字节还发布了新的豆包音乐模型和同声传译模型，以及音乐模型。对创作者而言，豆包的大模型家族真正成为了」全家桶「：覆盖语言、语音、图像、视频等模态。</p><p>更值得关注的，是业务层面的迅猛增长。</p><p>自豆包大模型家族正式发布以来，日均调用量经历了爆发式增长。截至 9 月，豆包语言模型的日均 tokens 使用量超过 1.3 万亿，相比 5 月首次发布时增加十倍。其中，多模态数据处理量也分别达到每天 5000 万张图片和 85 万小时语音。</p><p>近期的一张 AI 产品增长表现统计图，就颇令人玩味：单单是豆包 App 的 MAU 增长，就已经远远拉开了与其他产品的距离。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_43cbc2b95af04c01bd1db45a27a837a9@2057308263_oswg306712oswg1080oswg1745_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：AI 产品榜</p><p>&nbsp;</p><p>豆包爆发式的增长，更多来自此前的激进价格战。自 5 月以来，包括字节、阿里、腾讯等巨头，以及 Deepseek 等创业公司，展开了一场轰轰烈烈的降价。字节甚至把每千 Token 价格卷到了以」厘「为单位，迅速拉到了地板价。</p><p>现在，底层模型已经到了拼性能的阶段。火山引擎总裁谭待，这次就又提出了一个新指标：峰值 TPM（每分钟 Token 数）。「业内多家大模型目前最高仅支持 300K 甚至 100K 的 TPM，难以承载企业生产环境流量。」他说。</p><p>TPM，可以看作是在在单位时间内，模型的数据吞吐量。豆包 Pro 支持 800K 的 TPM——据谭待表示，比如某科研机构的文献翻译场景，TPM 峰值为 360K，某汽车智能座舱的 TPM 峰值为 420K，某 AI 教育公司的 TPM 峰值会达到 630K。这些场景，豆包 Pro 如今都可以满足。</p><p>随着豆包 AI 生成视频的发布，字节最后补上了 AI 视频的一块拼图。这和昨夜 OpenAI 突然发布的高级语音功能一起，一起形成了一种明喻：在模型层，大厂们已经武装到牙齿，大的细分赛道都有相应的模型——留给创业者的空间，又要再一次打个问号。</p><h2><strong>字节和快手的漫长对垒</strong></h2><p>在 AI 赛场上，字节对于胜利的渴望已经溢于言表。</p><p>剪映及其旗下的 AI 视频产品「即梦」，就由前抖音集团 CEO、现剪映业务负责人张楠亲自带队。而为了尽快让此次的两款新 AI 视频生成模型上线，字节也抽调了不少人做工程。</p><p>字节跳动的焦虑，来自短视频战场上的老对手：快手。</p><p>2024 年 6 月，文生视频模型「可灵」，就突然空降快手剪辑产品「快影」。</p><p>在行业苦等「中国版 Sora」出现的当下，可灵的表现是亮眼的。</p><p>「现在视频生成很难做长的原因，一是成本高，二是前后一致性太难保证。」一名 AI 从业者告诉 36 氪，「但是可灵能生成 2 分钟视频，比 Sora（60 秒）的天花板还高。」</p><p>更进一步，从镜头的连贯性和元素关系的逻辑性来看，不少业内人士都表示，可灵在中国类 Sora 产品中，效果是 Top 级别。</p><p>与彼时仍未开放的 Sora，和小出圈的生数科技视频生成模型 Vidu 相比，快手对「老铁们」也可谓是慷慨和坦诚：立马开放公测，且免费。</p><p>与「众多工程师参与」的 PixelDance 和 Seaweed 不同，可灵团队的项目执行方式可谓是相当粗放和激进。</p><p>有媒体曾报道，可灵团队只有 20 余人，从立项到上线只花了 3 个月。可灵启动一个月后，就被上升为快手的战略级项目。快手高级副总裁、主站业务与社区科学线负责人盖坤常说的一句话是：公司的卡都给你们用，公司全力支持。</p><p>在豆包发布之前，可灵也提供截至 9 月 19 日，可灵已经迭代了 9 次，最新的 1.5 版本上线了 Web 端，有了更高清的画质、更符合物理规律的运动轨迹，支持更为复杂的镜头控制和可自定义的运动轨迹。</p><p>不少从业者对 36 氪判断，<strong>可灵的出圈，与快手丰富的视频数据积累密不可分。而能与之一战的，大概率只有拥有抖音的字节跳动。</strong></p><p>然而在视频生成领域，字节对阵快手以来，碰到了罕见的败北。其实早在可灵发布前 1 个月，剪映就在 AIGC 产品「即梦」上线了 AI 视频生成功能。</p><p>但无论是关注度，还是用户口碑，即梦都不算一款成绩漂亮的产品。一名使用者评价：在效果一般的情况下，非会员生成视频超 3 秒竟然还要收费。</p><p>压力已经给到了字节。一位 AI 3D 领域生成的从业者就表示，AI 视频生成公司给出的样例，一般都是尝试过输入多次 Prompt，才得出来的 Good Case（好样本）。等之后全量上线，才能真正看到豆包在实用场景下的表现。</p><p>「一些明显可以感知的指标在于，长镜头时长什么时候可以超过 1 分钟，多分镜切换后时空一致性能不能保持，以及随着分辨率加大时，生成时间会不会跟随分辨率指数增长。」他表示。</p><p>对于当下的抖音和剪映业务体量而言，AI 视频的应用成本依旧是高昂的。</p><p>一个最直观的问题在于，对于剪映这样一个月活已经超过 3 亿，专注在视频剪辑场景的应用，如何要在降低 AI 应用成本的同时，维持产品和效果的高水平，将是更难的挑战。</p><p>先发优势在 AI 模型层依然重要。目前，可灵、Vidu 已经先行占据了视频生成领域的用户心智，作为后入者的字节，不得不加快步伐。</p><p>漫长的战役才刚刚开始。</p><p><strong>封面来源｜视频截图</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_57b32e28259c43b08c8f78cb935cabc1@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_141ef881c86140e99ab9b45f222d5028@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_1c01f5644fc944f080895b0942926c76@2057308263_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IBIHLf0T5Bf_-TJJaFwwMA">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪&nbsp;周鑫雨，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空间智能公司「极佳视界」完成连续三轮融资，致力从视频生成走向 4D 世界模型 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963540295634947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:37:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，空间智能公司极佳视界近日宣布完成近 5000 万天使及天使+连续两轮融资，投资方为北汽产投、奇绩创坛、华民投、龙鼎投资、清智资本、PKSHA Algorithm Fund。两轮融资资金，极佳视界将用于空间智能相关大模型技术研发投入以及市场拓展。此前，极佳视界完成了数千万元的种子轮融资，由辰韬资本投资。</p><p>极佳视界成立于 2023 年，定位为一家空间智能公司，致力于将视频生成提升到 4D 世界模型，使 AI 大模型具备对 4D 空间理解、生成、常识和推理能力，进而实现 4D 空间中交互和行动。</p><p>极佳视界创始人兼 CEO 黄冠是清华大学 AI 方向博士，拥有超过十年的 AI 技术和产业经验，拥有微软、三星、地平线等知名公司算法经历，拥有 AI、自动驾驶等方向连续创业经验。团队核心成员还包括前阿里云总监、50 篇顶会和超 1 万次引用的算法大牛、前 Apollo 仿真负责人、多个 AI 世界冠军的算法专家等人才。</p><p>极佳视界创始人兼 CEO 黄冠告诉 36 氪，自 2023 年，极佳视界就已开始研发空间智能相关技术，目前已推出面向物理空间的数据引擎和面向虚拟空间的内容引擎两个方向的产品。</p><p>数据引擎方面，极佳视界提出了 DriveDreamer 系列工作，由物理世界驱动的自动驾驶世界模型。据悉，其能够实现精确、可控的视频生成，为自动驾驶、具身智能领域提供数据生成与闭环仿真等解决方案。目前，极佳视界相关方案已与包括主机厂在内等数十家客户展开合作。</p><p>内容引擎方面，极佳视界提出了模型原生 16 秒的超长时长视频生成模型「视界一粟 YiSu」，并与多家影视、游戏、电视台等方向客户展开合作。</p><p>机器人、自动驾驶等物理空间智能体正面临着训练数据短缺、通用推理能力缺失等严重的制约因素；同时，虚拟空间的视频内容创作则存在物理不可控，时空不一致等亟待解决的问题。在黄冠看来，从视频生成走向 4D 世界模型，是解决上述问题的关键。</p><p>目前，极佳视界正在通过 4D 数据引擎和内容引擎切入自动驾驶、影视游戏领域，随着市场成熟度提高，未来计划将业务拓展至元宇宙、机器人等领域。</p><h2>投资者评价</h2><p>北汽产投投资人表示：「当前，智能驾驶为代表的新质生产力是未来的发展趋势，世界模型以超前的思路解决当下智能驾驶面临的各项难题，有望成为新一代关键技术。极佳视界是世界模型方向的代表性企业，在汽车智能驾驶方向，极佳通过数据生成与闭环仿真方案，广泛地服务于智能驾驶特别是端到端方案的开发与闭环测试，能够极大地降低智能驾驶开发成本，从而加速智能驾驶乃至自动驾驶研发进程。我们相信，凭借其在技术研发上的深厚积累和对行业未来趋势的精准判断，极佳科技将在智能驾驶等领域创造更多价值，推动汽车产业的智能化升级。北汽产投期待与极佳科技携手，共同推动产业创新，助力中国汽车产业的未来发展。」</p><p>奇绩创坛合伙人毛圣博表示： 「世界模型是实现自动驾驶、机器人等物理世界智能体的关键，对于虚拟空间的内容创作也十分重要。极佳科技是国内最早开始布局世界模型的团队，同时也是国内少有的在 CV、自动驾驶、大模型等方向都拥有顶尖技术积累，并且拥有丰富的产业、商业、创业经验的团队。我们期待极佳科技成为该领域的代表性公司。」</p><p>华民投总裁崔斌表示：「AI 赛道是千年难遇的革命性赛道，值得投资布局，而这个赛道的布局，一要选择具有颠覆性核心技术的团队，二要选择具有宏大愿景、渴望成为伟大企业家的团队；而极佳科技团队正具备这两个特质。同时，基于华民投在文化传媒领域的丰富经验，华民投能够为极佳科技的商业化提供许多赋能点，我们十分看好极佳科技的赛道价值。李飞飞团队提出的空间智能和世界模型最近成为产业关注的焦点，也是走向 AGI 的关键。而极佳科技团队不仅在世界模型和空间智能相关技术上具有深有的积累和优势，且商业化进展有条不紊，我们相信极佳科技能够成为中国世界模型方向的代表性企业。」</p><p>辰韬资本执行总经理贺雄松表示：「作为极佳科技的种子投资人，我们一路见证了极佳团队的飞速成长、进化和蜕变，对公司的战略前瞻性、技术研发能力和商业落地能力印象深刻。2023 年，极佳团队已经看到世界模型的重要性，并沿着这个领域做出了一系列有代表性的开创性工作，目前已在物理世界多个方向实现了商业落地。2024 年更是看到团队前瞻性地将空间智能扩展到虚拟空间，和李飞飞团队最近提出的「空间智能」概念，在虚拟空间和物理空间都不谋而合。科技创新创业之路充满挑战，我们在极佳科技团队身上看到了对于人工智能深厚的热爱，对于商业趋势冷静的判断，对于创业历程强大的生命力。我们相信，极佳科技会是人工智能赛道脱颖而出的代表性企业。」&nbsp;</p><p>清智资本创始合伙人张煜表示： 「视觉模型和空间模型都是 AI 科技的前沿方向，无论对于虚拟空间包括游戏、元宇宙等内容产业，还是对于物理世界自动驾驶、机器人等智能体，都具有极其重要的作用，而视觉和空间的结合也是未来最具想象力的技术路线之一。极佳科技作为国内最早布局世界模型的团队，在虚拟空间和物理空间都有深厚的技术积累，团队对于前沿方向的技术敏锐度和工程化落地能力令人印象深刻。清智资本专注投资人工智能早期项目，持续关注空间智能方向的技术突破和商业进展，我们非常愿意和极佳科技一起探索未来。」</p><p>龙鼎投资表示：「生成式视频的时代正在开启，科技对通用人工智能的探索更进一步，世界模型成为实现通用人工智能的一个关键路径。自动驾驶领域的数据质量和成本是一个重要的痛点，生成式视频在该场景的切入是令人兴奋的创新，极佳视界团队同时拥有这两个领域丰富的研发、创业经验，是国内世界模型与自动驾驶结合方向最具影响力的团队，公司能够在垂直行业快速落地的同时，探索和布局世界模型，并积极拓展数字内容创作的商业机会，兼顾短期场景闭环和长期模型发展，我们期待极佳视界通过视频生成走向世界模型，向着通用人工智能的目标不断迈进。」</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>卖给欧洲中产上万台游艇电机，李泽湘投资的公司出货量全球前二｜出海 New Land</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2935877809592961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>全球商业处于动荡和剧变之中，出海成为许多中国公司当下无法回避的命题。海外 65 亿人口，分散在近 200 个发展极不平衡的国家和地区。涉足这个复杂市场的难度，可能大大超出企业家们的预判或想象。</p><p>硬氪长期关注、观察海外市场和出海企业，基于此，硬氪推出新栏目：「出海 New Land」。我们将覆盖欧美日澳等发达国家和地区，也会聚焦东南亚、拉美、中东、非洲等新兴市场。</p><p>栏目将以公司和产品为核心，以专业的角度拆解成功出海公司的实操过程，透视在一国或一地区爆款产品的前因后果，我们更高的期望是，借以洞悉并传达新趋势的微光。</p><p>以下是本栏目的第五篇文章</p></blockquote><p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>在温和多雨的欧洲，那里海岸线犬牙交错，拥有宽阔的海湾和天然良港，弗伦斯堡、基尔和吕贝克等许多港口城市依托这些条件而形成，发达的水陆交通系统，让船艇成为人们常用的出行工具。</p><p>按照用途和航行区域进行分类，欧洲船艇业多用于各种商业观光、休闲娱乐、科研、渔业等民用领域，以在沿海地区、内河或湖泊等水域航行的船艇为主，尺寸较小。</p><p>近年来，随着人类活动对环境影响加剧，由温室气体导致的各类自然灾害频发，为了减少柴油、汽油等燃料消耗带来的大量废气排放，电动化替代成为行业低碳转型发展的重要命题。</p><p>新能源汽车讲述了近几年市场上最性感的资本故事。如今，这阵风正在席卷更多出行、交通工具，船艇就是其中之一。</p><p>其中，欧洲市场对电动船的需求正在快速上升，供应量也随之大幅增加。根据《2023 年电动船艇市场研究》数据，与 2019 年相比，2022 年电动船的上市总量增加了 160%，到 2023 年实现增长达 190%。</p><p>一家专注船艇动力系统新能源化的企业把握到风向的变化。逸动科技 2012 年诞生于香港科技大学李泽湘实验室，从事船舶电动船外机研发，随后几年陆续在东莞松山湖建立公司总部、并组建自有工厂。</p><p>自成立以来，逸动科技就瞄准了海外 C 端市场，以欧洲市场为切入点，其核心产品包括系列电动船外机、船内机和电动吊舱推进器等，设备功率范围覆盖多个千瓦区间，对比传统燃油船机更高效、清洁、安静和智能，受到不少当地消费者的欢迎。</p><p>目前，逸动科技的欧洲业务占比达总营收的 50% 以上，电动船外机出货量排名全球前二。截止 2024 年上半年，今年公司的电动船外机已出货近万台。</p><h2><strong>差异化产品路线</strong></h2><p>与国内消费者眼中的高大上形象不同，在欧美地区，休闲船艇并不是一项贵族运动。</p><p>休闲游艇的发展始于二战后，与户外露营、钓鱼和爬山类似，欧美的休闲游艇文化相对成熟，是一个较为大众化的娱乐活动。其尺寸、设计和功能的各不相同，可将船艇划分为小型皮划艇、帆船、快艇和大型豪华游艇。其中在欧洲，定期参与游艇和水上运动的爱好者达到了 4800 万人次。</p><p>船艇作业过程中，船外机作为其核心部分，被悬挂在艉板外侧浸入水中，以便螺旋桨能够推动水流产生推力来调节行船的方向等。</p><p>过去，船外机通常以汽油或柴油作为动力源，在功率、续航等方面有一定优势，适合长途航行和重载应用，代表性的有日本的本田、雅马哈，美国的水星等老牌动力系统企业。</p><p>但随着电动船舶外机逐渐兴起，以逸动科技为代表的新兴企业开始闯入欧洲市场，更多面向 C 端消费者的个人日常需求，推出了多种型号和规格的产品。</p><p>欧洲大陆面积相对较小、地势平坦，湖泊和河流的数量众多，但流程普遍较短，形成了密集的水网系统。这一水域特点决定了当地的消费者对船艇需求，往往集中在产品性能和使用体验方面，比如产品线选择是否足够多样、能否解决行驶中的噪音问题、有哪些个性化功能、有没有成熟的维修保养方案等等。</p><p>对此，逸动科技在业务线端发布了 eLite、Spirit 系列、Navy 系列、X 系列等电动船外机及 Pod 系列电动吊舱推进器产品，为各种类型的中小船艇，提供从 500 瓦至 40 千瓦的多个功率区间选择，以匹配不同使用场景的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_5eef80b590074df5abe44d8ab56d3d8f@6022551_oswg165847oswg1000oswg641_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 系列电动船外机</p><p>以短途运输为例，在长时间海上航行时，小型船艇经常作为辅助或支援的角色，装载食物、淡水、燃料、急救箱等生活必需品，往返于大船和陆地以提供适时补给。这一场景对船艇的马力、续航时间要求较高，可选用逸动科技的 X 系列，其功率范围在 12-40 千瓦，马力更大、具有耐用性，适用于高频次的运送需求。</p><p>而千瓦数较低的 elite、Spirit 系列和 Navy 系列则主要面向休闲场景，马力较小，其优点是设备的重量较轻、方便消费者携带和安装。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_a89a0a0c4f4a41e08851cd6d2c4f26d3@6022551_oswg166407oswg1000oswg661_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">eLite 电动船外机</p><p>「研发中小功率段的电动船外机产品，短期内可以迅速积累起一批有效客户。但同时，产品力要能够满足差异化需求，才能最终吸引消费者买单。」逸动科技联合创始人兼 CEO 陶师正告诉硬氪。</p><p>具体到产品使用过程中，逸动科技的电动船外机以其零排放、低噪音和定制化功能受到一些特定用户的青睐。例如船联网功能，消费者可以远程获取用船状态及船外机的电池情况、设置电子围栏防止船艇被偷盗、船外机故障自检和上报等。</p><p>在欧洲，家庭式休闲游艇出行十分常见，船外机常会被拆卸下来随身携带。期间，如果拎行时不小心发生手滑的情况，很可能失手将电池掉进水域内。针对这种情况，逸动科技在 1 千瓦的 Spirit 系列中，新增了一个电池防水漂浮设计；当电池掉进水内，会自动漂浮在水面上，以便第一时间将其进行打捞和再次组装使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_e024b3f6acd5491ea263717950a0ad77@6022551_oswg227796oswg1000oswg668_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Spirit 系列防水漂浮电池</p><p>根据逸动科技实测表现，经系统优化设计，其船外机的体积仅为同等功率燃油机的 40%，重量减轻了 65%，综合使用成本为同等功率燃油产能的 30% 左右。</p><p>针对中大型游艇、商船（如客船、货船、工作船）及渔船等，逸动也进一步研发并推出 10 至 250 千瓦的电动船内机及配套自研电池产品，针对不同客户需求提供纯电推进、混合动力推进等系统集成解决方案。</p><p>电动化替代的需求仍在日益增长，在陶师正看来，逸动科技凭借差异化的产品矩阵和技术路线，成为了其早期阶段能够迅速起量、抢占市场的关键所在。</p><h2><strong>赛事赞助提高品牌知名度</strong></h2><p>今天，逸动科技绝大部分订单都来自线下，其销售方式采用线上投放提升品牌影响力，线下由经销商和代理商来铺设产品的渠道网络。</p><p>「主要原因在于，电动船外机本身是件比较硬核的产品。便宜的几千欧元，有时候一套系统就要上万元，因此消费者购买时也会更慎重，希望看到实物后再决定是否购买。」陶师正告诉硬氪。由于线下渠道的交易流程更短，即买即卖，因此在仓库里需要储存一定的产品量。</p><p>同时，他们还要面对不同消费者各种挑剔的要求，比如电机的外形设计、工艺颜色搭配等，「欧洲用户对价格的敏感度相比其他地区弱化很多，他们对产品本身的细节，以及后续的服务要求很高。」陶师正说。</p><p>例如在售后阶段，逸动科技配合代理商网点组建了专门的客服响应团队，将用户提问控制在 24 小时内答复，针对售后问题为消费者提供解决方案；若需要维修，常规情况下可在 2 至 3 天内派人上门，最长维修等待时间不超过 7 天，以保障产品快速恢复使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_401b60b6f1a74daeaaad6fc69c9c4b5c@6022551_oswg189259oswg1000oswg663_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 系列电动船外机</p><p>除代理商外，逸动科技另一笔本地化投资，是在法国和英国专门设置了办公室并组建团队，主要用于当地市场开拓、大客户的挖掘和服务。</p><p>作为一家年轻的中国公司，要在推崇品牌的欧洲立足，必须预留出大笔线下营销费用。为了增加自有品牌在市场端的知名度，近几年来，逸动科技作为赞助商，也出现在多个大大小小的船艇赛事和活动上。比如 SailGP（国际帆船大奖赛）、美洲杯帆船赛等，就由逸动科技为赛事支援船和自动航标提供电动船外机、电池设备。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240904/v2_e491d1b673ef46c4bb5d957d998630c4@6022551_oswg166785oswg1000oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美洲杯帆船赛</p><p>这些活动是线上引流的重要渠道，借助社媒全网触达，可以提高逸动科技产品全域的曝光率，增加在目标受众中的认知度。</p><p>当然，赛事赞助也是一种验证产品的方式，可以提升产品的可靠性和市场竞争力。</p><p>硬氪了解到，截止今年上半年，逸动科技的出货量已经接近万台，对比上一年同等出货量的完成速度提高近 50%，欧洲市场的市占率得到进一步渗透，这主要由新产品 eLite 的快速增长带来。</p><p>随着碳中和理念的普及和相关政策落地，越来越多产业正朝着更清洁、零排放的方向发展，船艇行业也呈现大功率、更多船型的发展趋势，电池技术越来越成熟，成本也越来越低，整体船艇电动化持续加速。</p><p>尤其是走在碳中和前列的欧洲，是新能源公司出海最向往的市场。</p><p>陶师正表示，未来，逸动科技将继续以 C 端市场为核心，同时进一步，加快研发中大型船舶的电动化动力方案，增加同船艇赛事、B 端客户的合作，「在电动船进入迅速成长期的同时，快速将产品市场占有率铺开，不仅是欧洲，把品牌影响力在全球更大范围内建立起来。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>请黄仁勋试戴，比苹果便宜 90%，扎克伯格展示最强 AR 眼镜丨焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965997288673283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 09:15:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>北京时间 9 月 26 日凌晨，一年一度的 Meta connect 大会上，扎克伯格虽然迟到了 15 分钟，还是放出了大招：展示了他们的 AR 原型机 Orion，发布了价格更便宜、只有苹果 Vision Pro 价格十分之一的 Quest 3S，以及有了 AI 眼镜 Ray-ban 功能的更新。</p><p>扎克伯格一小时紧凑的演讲中，可以看出如今的 Meta，努力在虚拟现实和 AI 上，两面开弓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1672,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_1d412d4b33a54643abedbe80361677a5@1199336245_oswg587908oswg1672oswg1034_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta connect 2024</p><p>在虚拟现实领域，苹果的 Vison Pro 在过去已牢牢抢占高端、极客用户的科技高地，Meta 的打法因此出现分野——Quest 3S 重回价格战阵地，打算抢占苹果还没吃下的虚拟现实设备入门市场；</p><p>同时，在苹果还没布局的 AR 上，Meta 率先实现了技术突破，先拿出了自己的原型产品。</p><p>另一方面，Meta 今年在 AI 的硬件落地探索上也颇有成绩。当 Meta Ray-ban 也突破了百万台的出货量大关， Meta 也在持续验证着他们的 AI 实力。</p><p>这次的发布会后，Meta 也延续了今年积极的股价走势，26 日股价短线走高至 576 美元，创下历史新高，尽管最后收盘涨幅有所收窄，报 568 美元。</p><h3>「地表最强」AR 眼镜的秘密</h3><p>要论此次发布会上最吸睛的产品，当属 Meta 全新的 AR 眼镜产品 Orion，不过，这并非一款量产产品，而是原型机，总共花了 Meta 十年、几十亿美金。</p><p>发布会上，这款眼镜被装在铁皮箱里，由一名壮汉传递到扎克伯格手中。作为扎克伯格口中「世界上最好的 AR 眼镜」，在一条官方宣传片子中，Meta 甚至还邀请了黄仁勋率先体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2023,1448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_dabe97fbffaa4ca591beb59623e8efa2@1199336245_oswg4323313oswg2023oswg1448_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">佩戴 Meta Orion 的黄仁勋</p><p>多名 AR 行业人士向 36 氪表示，这款产品最大的亮点在于，<strong>创新采用了碳化硅材料制作镜片——</strong>在国内，AR 眼镜基材基本上是树脂、玻璃，几乎没有厂商尝试碳化硅工艺。</p><p>作为第三代半导体材料，以及冶金材料，碳化硅价格高昂，但效果显著。有行业人士表示，碳化硅镜片的折射率遥遥领先——玻璃是 1.6，树脂更低，而碳化硅折射率远大于 2。</p><p>这使得，碳化硅工艺制作的 AR 镜片，不需要过去工艺复杂、成本高昂的双层波导方案，用单层的方案，即可实现全彩显示。</p><p>这因此大大降低了镜片本身的重量、厚度。这也是为什么，Meta Orion 的整体重量能控制在 80-100 克。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_a0cf236d950b447dbc092b5782dd6195@1199336245_oswg640451oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Orion 镜片</p><p>更大折射率产生的另一项惊喜是，收获更大的场视角（FOV）。</p><p>36 氪了解到，<strong>Meta 这款新品的 FOV 达到 70 度——当前传统 AR 眼镜仅仅为 30 度，传统 VR 也只有 90 度。</strong></p><p>更大的 FOV，意味着沉浸感直接拉满，有了更多与现实场景结合的可能性。</p><p>不过，一名从业者表示，<strong>碳化硅材料成本过高而量产良率不高</strong>，官方称，单单镜片就达到了 1000 美金——在 AR 行业算是天价。<strong>可量产性，未来是需要 Meta 持续攻坚的地方。</strong></p><p>除了基础材料的颠覆式创新之外，Meta Orion 上还尝试创新了交互方式，增加了手势识别、眼动的功能。</p><p>从官方释放的宣传片来看，用户可以通过伸手触摸，握拳时大拇指的上下滑动来操控。这也是 AR 产品鲜少尝试的交互模式——过去基本上是常见的语音/触控交互。</p><p>而经过了苹果 Vision Pro 几个月的用户教育，手势交互这一全新的范式，已不会令人陌生。不过，在苹果 Vision Pro 上，这一交互的基础建立在一套完整的体系，包括 12 个摄像头+一个超强大 R1 芯片。</p><p>由于 AR 眼镜天生有着重量、体积限制，Meta 的解决方案也比较巧妙。Orion 分为三个部分——眼镜本身、分立式的计算设备、一条和运动手环一样大小的腕带。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1500,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_072aa6ec72c5401ba463f4fcbb67af94@1199336245_oswg152465oswg1500oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Orion</p><p>具体而言，眼镜上的 7 个摄像头负责手势等图像的采集工作；</p><p>腕带则将通过根据肌肉电信号的变化来判断手势变化，减少对摄像头的依赖；</p><p>而分立式的计算设备则负责算力供给、网络，减轻眼镜的计算负载。</p><p>在使用场景方面，Meta Orion 展示了导航、互动玩轻游戏、信息提示、打视频电话、浏览网页等等功能，暂时没有太新奇的地方。不过，关于场景的探索，是技术和产品成熟之后的议题了。</p><p>「总之，Meta 这次给人的感觉，很黑镜。原来的 Meta 又回来了！」一名行业人士评价道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_24fca66b3ffe492298c4258cc7e0ca17@1199336245_oswg1775412oswg2360oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扎克伯格使用 Meta Orion 玩游戏</p><h3>对标苹果， Meta Quest 重燃战火</h3><p>当扎克伯格官宣其虚拟现实设备 Meta Quest 3S，定价仅仅为 299 美金时，全场一片惊呼。</p><p>新增加的字母「S」，扎克伯格的解释是「新的开始」，希望它能成为「<strong>人人都能用得起的虚拟现实设备」</strong>。</p><p>只要回溯 Meta Quest 系列过去的产品，可以发现<strong>它的价格与销量几乎息息相关。</strong></p><p>前两代产品 Quest 2 定价低至 299 美金，随后又降到了历史最低价 249 美金，配合着 Meta 疯狂收割游戏生态的节奏，这款设备成为当之无愧的爆品——行业首次突破了百万台、千万台的出货量大关。</p><p>不过，Meta 去年推出的 Meta 3，由于价格又重新回调（499 美金），叠加受到苹果 Vsion Pro、消费下行的冲击，根据行业数据预测，发售一年的出货量预计只有 350 万台左右。</p><p>此次，Quest 3S，或是 Meta 重启价格战的序幕——只有<strong>苹果 Vision Pro 的 1/10。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1672,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_9752f54b3e5b45f485ffc7fccd062299@1199336245_oswg1450450oswg1672oswg1034_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Quest 3S</p><p>但又不止有价格这一卖点。产品上看，Quest 3S 的定位有了较大的变化，<strong>大有向苹果靠拢的趋势。</strong></p><p>过去，Quest 系列更像是大型游戏的补充型设备，而如今，扎克伯格希望它们走出游戏厅，<strong>成为和手机一样的核心计算平台</strong>。</p><p>在大会上，扎克伯格就展示了游戏之外的应用场景——</p><p>比如，你可以在 Quest 3S 上同时打开四种应用界面，用 YouTube 看视频、使用浏览器搜索、听音乐，或者逛 Meta 的应用商店等等。</p><p>或者，你也可以让这个设备搭配着你的 PC 一起办公，当做出捏和手势的动作，就可以操控电脑页面的拉大放小，甚至，将其扔到另一个新开的界面里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,892" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_aed17e4e40c9412da055553f6c1d0bc3@1199336245_oswg1269635oswg1270oswg892_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta Quest 3S</p><p>过去，Meta 的虚拟现实产品是封闭的小世界，如今，<strong>扎克伯格重新颠覆产品定义</strong>，新增了 VST 功能。</p><p>具体而言，头显上的摄像头能帮助捕捉周围实时环境，并传递到设备中，让用户也可以看到现实世界的情况——不过，用户看到的并非真实世界，而是真实世界的投影。要回到现实环境还是封闭，用户只需要按一个小小的按钮就可以改变。</p><p>为了重新夺回战略高地，<strong>Meta 这次发布的新品，几乎是从价格、产品定义、场景上全面紧跟。</strong></p><h3>AI，只是点缀</h3><p>这次发布会上，扎克伯格全面进攻，除了硬件本身的更新，还介绍了其多模态 AI 模型 LLAMA 3.2 的进展。</p><p>全新的 Meta AI，不仅仅只能文本互动，还可以读懂图片。比如，当你发送一张滑雪的图片时，你可以让 AI 帮你重新修改滑雪鞋的颜色、衣服的花纹等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_72c6cf08762040328f15c1873f3ed6b2@1199336245_oswg718123oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Meta AI 图片识别</p><p>Meta AI 还支持语音交互。你可以在 Messenger、Instagram 等等 Meta 应用上，用语音直接和 Meta AI 交流、吩咐他做事，甚至可以打断它。</p><p>你也可以选择更多的名人语音，在手机里体验和名人聊天的感觉。根据官方数据，Meta 的 AI 聊天机器人每月有超过 4 亿人使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_145e42b9aa6f4385884ff961faf30732@1199336245_oswg918749oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">语音聊天功能</p><p>另外，Meta 此次还宣布了他们今年最热门的 AI 眼镜，Meta ray-ban 上的几款更新。这款 AI 眼镜，目前被称为人工智能领域最畅销的硬件产品之一，预计今年的出货量将超过 200 万台，订单还在持续增加中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1400,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_b6ad9140aaf742b4ab5039231a4ee529@1199336245_oswg1715008oswg1400oswg976_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-ban</p><p>根据扎克伯格的介绍，这款眼镜更新了「提醒」功能——在你收到传单但又不方便掏手机的时候，就可以吩咐眼镜，帮你拍下来，直接通过眼镜扫描传单上的二维码或者拨打上面的电话。</p><p>AI 翻译功能也有更新。当佩戴全新 Ray-ban 和外国人对话的时候，眼镜里面的扬声器会帮你实时翻译对方的语言，使得交流变得不延迟，不尴尬。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1226,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_125384db79cf4d6aa08f51e1f0de0d38@1199336245_oswg912210oswg1226oswg736_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-ban 可以帮助视力障碍者看见</p><p>作为「AI 硬件的全新品类」，扎克伯格对其寄予厚望。</p><p>在接受 The Verge 采访时，他表示，Meta AI 正在成为眼镜越来越突出的功能，「我们虽然不会扔掉手机，但未来我们会慢慢地用眼镜做更多的事情，更多地把手机放在口袋里。」</p><p>为了抢夺人类未来移动计算中心的高地，也为了狙击苹果进攻，扎克伯格这次推上了所有的砝码。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_0ecb6869982448fd8f8119d8ddad8376@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240926/v2_63cd00976f8945a9bdcd61459b821033@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沙特阿拉伯准备放弃每桶 100 美元的原油目标，以重新夺回市场份额</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966367378165767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:24:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据英国金融时报消息，沙特阿拉伯准备放弃每桶 100 美元的原油目标，以重新夺回市场份额。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音将与工会恢复薪资谈判，罢工接近进入第三周</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966357597736961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:14:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波音与工会周五将恢复陷入僵局的薪资谈判，这家飞机制造商寻求避免罢工造成工厂长时间停工。代表波音 33000 名罢工工人的国际机械师和航空航天工人协会（IAM）周三晚发声明称，「工会已准备好抓住这次机会，提出工会成员认为对达成协议至关重要的问题。」随着罢工接近进入第三周，恢复谈判标志着工会与波音之间的关系有所缓和。工人们拒绝了波音最初提出的涨薪 25% 的提议，上周进行的首轮斡旋谈判也以失败告终，未能达成协议。 （新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午间休盘涨 2.32%，恒生科技指数涨 4.22%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966345111245064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 12:02:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指午间休盘涨 2.32%，恒生科技指数涨 4.22%；体育用品、连锁快餐、食品饮料板块领涨，九毛九涨超 13%，李宁涨超 9%，蒙牛乳业涨超 7%；石油、电力、电信板块跌幅居前，中国联通、华润电力跌超 2%，中国海洋石油跌超 1%；南向资金净买入 15.63 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《财富》公布 2024 年「改变世界的公司」榜单，阿里巴巴入选</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966338706821377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:55:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 25 日，《财富》杂志公布 2024 年「改变世界的公司」榜单，阿里巴巴因善用 AI 技术辅助检测胰腺癌病变，成为唯一入选前十的中国公司。这是《财富》公布「改变世界的公司」榜单 10 年来，阿里巴巴第 6 次上榜，是上榜次数最多的中国公司。2024 年榜单重点关注太空、医疗等各个领域的技术创新，尤其是发挥 AI 的潜在积极作用、实现更大社会利益的科技公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基绿能在鄂尔多斯成立新能源生态建设新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966326894579719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:43:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，鄂尔多斯市熠阳新能源生态建设有限责任公司成立，法定代表人为虞立涛，注册资本 100 万元人民币，经营范围包括风力发电技术服务、海上风力发电机组销售、陆上风力发电机组销售等。股权穿透图显示，该公司由隆基绿能科技股份有限公司间接全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数涨超 3%，恒生指数涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966322759667977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数涨超 3%，恒生指数涨超 2%；体育用品股、餐饮股大涨；呷哺呷哺涨超 24%，安踏体育涨超 8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力资金加仓非银金融股，抛售公用事业股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966319331414279?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:36:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入非银金融、食品饮料、银行等板块，仅净流出公用事业板块。具体到个股来看，天风证券、中粮资本、贵州茅台获净流入 18.63 亿元、16.52 亿元、15.22 亿元。净流出方面，法本信息、张江高科、天茂集团遭抛售 1.99 亿元、1.86 亿元、1.49 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘涨跌不一，贵州茅台涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966315027140864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:31:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数午间休盘涨跌不一，沪指涨 0.64%，深成指涨 0.55%，创业板跌 0.22%；地产、白酒、多元金融板块领涨，华侨城 A、中粮资本涨停，泸州老窖涨超 6%，贵州茅台涨超 3%；电工电网、水务、燃气板块跌幅居前，海兴电力、国中水务跌超 5%，新奥股份跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡全球娱乐公司 Neon 表示将在明年考虑 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966311486738689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:28:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新加坡全球娱乐公司 Neon 表示将在明年考虑 IPO。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>车路云概念股震荡拉升，宜通世纪涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966303203201030?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，车路云概念股震荡拉升，宜通世纪涨超 10%，天迈科技、高新兴、四维图新、宇瞳光学、万安科技等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额突破 5000 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966296506552583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:12:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，沪深两市成交额突破 5000 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国电商迅猛发展，线下销售从业者连续 60 个月减少</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966296012132613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:12:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据韩国统计厅 26 日公布的数据，上月国内就业人口中销售从业人员 255.5 万人，同比减少 7.1 万人。由此，销售从业人员已连续 60 个月减少。上月整体就业人口为 2880.1 万人，同比增加 12.3 万人，从 2021 年 3 月起连续 42 个月增加，与销售从业人员继续减少形成对比。线下销售从业人员减少归因于网购通过电子商务迅猛发展。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江出台数据知识产权实务指引，已转化运用金额逾全国六成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966286337003523?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 11:02:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从浙江省市场监管局获悉，《浙江省数据知识产权实务指引（试行）》已制定印发，将为全省企事业单位和各类数据处理者系统运用数据知识产权制度，加强数据合规管理、深化数据创新利用、落实数据安全主体责任提供具体指引。浙江是全国首批数据知识产权试点省份，截至今年 8 月底，浙江已登记数据知识产权 9140 件，覆盖北京、上海、江苏、四川等 14 个省市、1297 家经营主体，实现数据知识产权转化运用 33.7 亿元，登记数量、运用金额均占全国 60% 以上。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>生意社：利好支撑不足，9 月碳酸锂行情弱势运行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966281457013001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:57:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据生意社商品行情分析系统，9 月国内碳酸锂市场行情弱势运行。截至 9 月 25 日，电池级碳酸锂均价 77800 元/吨，较上月同期 84400 元/吨下降 7.82%；工业级碳酸锂均价 75200 元/吨，较上月同期 81600 元/吨下降 7.84%。生意社碳酸锂分析师认为：9 月碳酸锂市场呈现弱势震荡的态势。需求旺季的来临和新能源汽车、储能领域的需求增长为市场提供了一定的支撑。然而，库存去化速度的不理想以及市场供需关系的动态变化可能使得价格难以出现大幅变动。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 款瑞虎 9 油电双车上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966278497947909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:54:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 25 日，瑞虎 9 油电双车全球上市发布会于西安举行，2025 款瑞虎 9、瑞虎 9 C-DM 正式上市。2025 款瑞虎 9 和瑞虎 9 C-DM 的起售价分别为 15.29 万元起、16.59 万元起。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉预告 Robotaxi 发布，马斯克：这将载入史册</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966273733759234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:49:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特斯拉预告 Robotaxi 发布：加州时间 10 月 10 日。马斯克发布微博称，这将载入史册。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盐湖股份：预计到年末 4 万吨锂盐一体化项目核心装置将建成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966270033858820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盐湖股份近日在电话会议上表示，当前公司正加快推进 4 万吨锂盐一体化项目，各项建设工作均按既定计划有条不紊地进行中，且项目建设投资在持续优化，预计到本年末，该项目的核心装置将建成。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三得利控股明年将加薪约 7％</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966265690968067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:41:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据日经新闻消息，三得利控股明年将加薪约 7％。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国钢铁称仲裁委员会做出有利日本制铁收购的裁决</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966252119199744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:27:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国钢铁当地时间 9 月 25 日宣布，由美国钢铁公司和美国钢铁工人联合会（USW）共同选定的裁决双方争议的仲裁委员会裁定，美国钢铁公司已满足其与 USW 签订的基本劳工协议（BLA）中继承条款的各项条件，无需采取进一步行动即可完成美国钢铁公司与日本制铁公司之间的未决交易。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特步集团创新中心正式启用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2966249487732745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-26 10:25:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，特步集团耗时 3 年打造的创新中心今日正式投入使用。该创新中心位于特步运营总部所在地厦门市思明区，总面积超过 3 万平方米，超过 700 名员工将入驻创新中心，形成从产品企划、设计、研发、制样到供应商管理的全链路闭环。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>