<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>原生家庭创伤之后，年轻人开始患上「原生公司创伤」丨话题征集</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428056969186953?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:00:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;世界上最动人的情话是：「我可以听你讲自己的原生家庭创伤。」但，你有没有听过「原生公司创伤」？原生公司，可以是毕业后进入的第一家公司，也可以是职场生涯早期对个体产生重大影响的公司。这种创伤可能「临床表现」为：时刻关注手机消息框，弹出工作消息就会心跳加速；请假前先内耗半天，怕给领导同事添麻烦；看剧有个角色和上个公司的+1 同名，当场就弃剧了……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;越来越多年轻人的第一份公司，没结下雏鸟情结，反而遭遇了一系列持续性、负面且有长期心理影响的事件，给后续职场生涯都带来某种 PTSD，像一把钝刀子，在工作中的每时每刻慢慢地磨损自己，离开后仍然要承受持续的阵痛。欢迎你参加「原生公司创伤」故事征集，记录下自己的故事，与我们一同寻找治愈「原生公司创伤」的出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/QIIwCAO.aspx"&gt;点击参与问卷&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智氪｜京东外卖的三笔账</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428049063366016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:54:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;范亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;丁卯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日晚，京东集团公布了 2025 年第二季度业绩报告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据财报数据，京东集团二季度实现营业收入 3566.6 亿元，同比增长 22.4%；归母净利润为 61.78 亿元，同比下滑约 51%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫无疑问，利润同比下滑主要是受到了外卖业务补贴的影响，资本市场对此也已有一定预期。如果不考虑外卖业务的影响，本季度京东零售仍实现了远超预期的增长，营业收入同比增长 20.6%，经营利润同比增长达到 37.9%，核心业务厚实也是京东发力外卖业务的底气所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，外卖业务究竟通过怎样的路径影响京东的业绩，其核心基本面表现究竟如何？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;外卖投入百亿，冲击利润表现&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;随着外卖大战的愈演愈烈，京东二季度财报中外卖业务对其业务的具体影响是市场最为关注的焦点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从财报披露看，京东将外卖业务归类到了新业务口径中。&lt;strong&gt;此前，新业务口径主要包括京东产发、京喜和海外业务，本季度则增加了京东外卖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，从新业务口径的营业收入、营业成本、经营费用、经营利润等财务数据，就可以把握京东外卖业务的财务变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;下图为京东 2024 年至今，新业务营业收入、经营利润的季度变化数据。可以看到，其新业务营收从 2025 年一季度开始有小幅增长，同期经营亏损也小幅扩大。&lt;strong&gt;从 2025 年二季度开始，随着补贴加码，京东新业务营收、经营亏损同比和环比均呈激增趋势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同比来看，25Q2 京东新业务营收从 46.36 亿元增长近 200% 至 138.52 亿元，经营亏损从 6.95 亿元扩大至 147.77 亿元。环比来看，25Q2 京东新业务营收环比增长约 141%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;考虑到 2024 年新业务营业收入在各个季度均在 45-50 亿区间，一直到京东开始布局外卖业务后才有明显增长，假定 2025 年二季度京东产发、京喜和海外业务的营收依然保持在这一区间，&lt;strong&gt;那么推测京东外卖在二季度的营业收入大约在 88-94 亿元之间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_4005b3ecef084df3829b0c8dbbe46751@5648246_oswg59630oswg1080oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东新业务（含外卖）营业收入、经营利润 &amp;nbsp;资料来源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润角度，考虑到 2024 年新业务经营亏损在各个季度均在 10 亿元以内，假定 2025 年二季度京东产发、京喜和海外业务的经营亏损依然保持在这一区间，&lt;strong&gt;那么推测京东外卖在二季度的经营亏损大约在 130 亿元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，亏损究竟如何产生？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过对比京东新业务板块营业收入、营业成本、经营费用增速的匹配度，&lt;strong&gt;可以发现新业务的营收增速与成本增速勉强匹配，而经营费用增速明显过高。因此，经营费用同比激增 127.6 亿元是造成京东外卖亏损的最主要因素。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="792,466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_d8c7c19a3cb049dea7e90508bdae0258@5648246_oswg74502oswg792oswg466_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东新业务营业成本、经营费用变化 &amp;nbsp;资料来源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对京东而言，经营费用又包含四类别，分别是履约开支、营销开支、研发开支、一般及行政开支，京东不会披露新业务关于上述四项费用的具体结构，但可以&lt;strong&gt;从公司整体层面的费用变化看出趋势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从京东集团整体的费用变化看，&lt;strong&gt;25Q2 的营销开支同比增长约 128% 至 270.13 亿&lt;/strong&gt;，履约开支同比增长约 28.5% 至 221.45 亿元，一般及行政开支同比增长约 53% 至 32.66 亿元，研发开支同比增长约 26% 至 52.99 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不难发现，京东整体的营销开支增速明显与营收增速偏移，&lt;/strong&gt;因此，营销开支的大幅增长（同比增长金额超 150 亿），是京东外卖经营费用同比激增的主要原因，而&lt;strong&gt;大幅增长的营销开支，也主要是京东外卖对消费者的补贴。&lt;/strong&gt;从费率的角度看，京东 25Q2 营销开支在总收入中的占比 7.6%，较去年同期提升 3.5 个百分点。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_30e9a58884324447835dfebbe9be31c1@5648246_oswg72890oswg1080oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东销售费用率变化 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外可以看到，25Q2 京东新业务的营业成本（144.05 亿）要大于营业收入（138.52 亿），毛利为负，考虑到美团一般将骑手的配送成本计入营业成本，因此推测京东外卖的营业成本也主要为骑手成本（包含配送费、社保）。由于骑手社保成本一般为刚性支出，&lt;strong&gt;京东外卖若想要实现正毛利，未来还需要进一步扩大外卖业务的收入规模。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，外卖业务除了对本季度利润的直接冲击以外，也在经营层面产生了一些更为积极的影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在业绩电话会上，&lt;strong&gt;京东再次强调并不把外卖业务视为一个孤立的业务板块，而是深度融入京东生态。&lt;/strong&gt;从业务协同的角度看，外卖业务为京东带来如下变化：&lt;strong&gt;一是，外卖业务的引流效果开始显现，京东本季度活跃用户数（QAC）同比增速显著提升，超过了 40%，&lt;/strong&gt;用户总数创下新高；二是，外卖业务带来的高频使用效率作用到了传统业务层面，本季度京东&lt;strong&gt;平台用户购物频次同比提升超 40%，&lt;/strong&gt;京东 PLUS 会员的购物频次同比更超过 50%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对未来外卖业务如何与整体生态协同，京东进一步指出，二季度&lt;strong&gt;已在算法和系统等方面建设了推动交叉购物的能力，三季度相关工具也会陆续上线&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;零售业务表现稳健，为发力外卖增加底气&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;尽管市场将目光聚焦在了外卖业务，但不可忽视的是，外卖业务带动京东传统的零售业务在二季度的表现仍然非常亮眼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;数据上，京东零售 2025 年二季度实现营收 3100.75 亿元，同比增长 20.6%；实现经营利润 139.39 亿元，同比增长 37.9%，经营利润率从去年同期的 3.9% 提升至 25Q2 的 4.5%。与历史季度相比，&lt;strong&gt;京东零售的 25Q2 的营收增速达到 2023 年以来的最高值，且季度营收增速呈现持续抬升的趋势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_90a95f8f43e54e8f9d17eddda908fa3a@5648246_oswg64557oswg1080oswg582_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东零售营收增速 &amp;nbsp;资料来源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按公司最终收入类别这一披露口径看，京东营收主要包括商品收入（3C 家电、日用百货）、平台及广告服务收入、物流及其他服务收入。从各项收入增速看，物流及其他服务收入增速最高，达到 34.3%，增长金额达到 116.75 亿元，数量级与前述测算外卖业务营收区间接近，因此可以推测&lt;strong&gt;京东将外卖业务放在了物流及其他服务收入这一类别。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b8e89ce829ca4f4b8f99f82a4aa7c287@5648246_oswg204602oswg1080oswg588_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东营收构成 &amp;nbsp;资料来源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体而言，3C 家电收入为 1789.82 亿元，同比增长 23.4%，&lt;strong&gt;单季营收创历史新高&lt;/strong&gt;；日用百货营收为 1034.32 亿元，同比增长 16.4%。&lt;strong&gt;其中 3C 家电、日用百货的营收增速均达到 2023 年以来的最高值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果说 3C 家电营收的快速增长一定程度上受益于国补和 618 带来的红利，那么公司日用百货营收增速的持续提升则更多是内生因素的发力。从社零角度看，二季度我国限额以上商品零售总额增速约 9.61%，其中日用品同比增长 10.81%，京东日用百货营收增速跑赢了行业大盘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来，京东会加大外卖与日用百货业务的协同。&lt;/strong&gt;在业绩电话会中，京东指出&lt;strong&gt;「初步观察到，外卖用户在商超品类上也有跨品类购买的行为。&lt;/strong&gt;面对外卖业务带来的大量流量，京东的商超品类会进一步优化运营，更好地满足这些用户的多样需求」。此外，在即时零售方面，京东商超也会尝试切入即时零售，拓展新的业务场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b08cb6f34ee24b7fb2f97a54c3fc372b@5648246_oswg150969oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东 3C 家电季度营收情况 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_bd166e8556fe4bbc9c13dc3d826db6dd@5648246_oswg140567oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东日用百货季度营收情况 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，从反映 3P 业务的平台及广告服务收入看，该业务在 25Q2 的营收为 285.07 亿元，同比增长 21.69%，营收金额同样达到历史新高，这意味着京东 3P 业务已经开始有实质性的业绩贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，如果不考虑外卖业务的影响，京东零售业务正处于非常稳健的增长状态中，而这可能也是京东发力外卖业务的底气所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_ab9f10760f624971ac949424af34ce69@5648246_oswg137252oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：京东电商平台及广告服务营收情况 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;总结与展望&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;整体来看，25Q2 京东财报呈现出&lt;strong&gt;零售超预期、外卖高投入&lt;/strong&gt;的特点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对已经在外卖三国中占住一隅的京东外卖而言，其若想要显著减轻对公司整体业绩的冲击，需要迈过两个门槛，一是外卖业务规模扩大至可以覆盖骑手成本，二是陆续减少补贴以缩减营销开支。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但目前外卖行业三足鼎立的格局下，补贴与业务规模存在因果关系，特别是三季度往往是外卖旺季，因此预计京东短期内无法快速削减营销开支，换言之，2025 年三季度新业务的营销开支依然会维持在高水平状态。但有京东零售的造血能力作为支撑，公司也有充足的现金流以巩固外卖业务，争夺市场份额。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，京东此前宣布发力自营外卖「七鲜小厨」，实际也意在通过差异化路线减少与其他外卖平台的正面竞争。不过，考虑到偏向重资产的自营外卖搭建将会是一个相对漫长的过程（3 年 1 万家）。因此，七鲜小厨对京东外卖业务的影响将会是一个长期的过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;站在投资的角度，如果投资者更关注京东短期的利润表现，那么，外卖大战的持续下，京东的利润水平在短期内确实存在高波动风险，从而影响投资者的信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如果投资者更关注京东生态的长期协同效果，那么，外卖业务所带来的季活用户、下单频次的高速增长已经初见成效，而未来外卖与零售的「交叉购物」模式也值得期待。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股价方面，2025 年二季度至今，京东的股价已经回调约 25%，财报发布后京东的股价虽有所回调但幅度并不剧烈，这意味着资本市场此前已经对京东本季度的业绩表现有所计价，公司与业绩相关的风险同样已经有所释放，站在这个角度，在估值洼地分批进入，可能也是不错的选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免责声明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文内容仅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>王大刀，「无法成为冰山美人，那就做真实的自己」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428041754906249?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:45:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_3e44cadfbd904daaba30a8cb5d17067c@5624726_oswg1384107oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在今年《脱口秀和 Ta 的朋友们》第二季的舞台上，女性演员王大刀第一次把性骚扰这个议题带到脱口秀综艺节目的舞台上。她讲述了在大街上被陌生老头围着转圈要求看隐私部位的经历，引起所有女演员的共鸣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时带来的还有她独树一帜的表演风格，夸张的肢体动作，神似母猎豹攻击前悄然前进一样的扭胯和走位。结尾更是有段没有埋梗的英文独白，是具备歌剧气质的台词表达。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;罗永浩说她是历届比赛里个性最突出的选手之一，&lt;strong&gt;「才华横溢的精神病」&lt;/strong&gt;；李宇春佩服她的表达，激动到「大脑有些混乱」；鲁豫说她的首秀是「特别有力量的一段表演」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比赛结束后，她回到昆明，吃饭、睡觉，和流量带来的焦虑相处。她卸载掉小红书和微博，又下载回来。克制不住地在互联网搜索自己的名字，看观众的反馈，看褒贬不一的评价，看大量涌入后台的女孩子们的私信。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那些私信里藏着很多人十几年甚至更久没有倾吐过的故事。都是和她有过共同经历的女孩子，她表达出了她们共同的羞耻和愤怒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;网友对她的评价丰富而多维，有人说她像杨笠和豆豆的集合体，像 hold 住姐，像陈土豆。「癫狂的」、「神经质的」、「幽默的」、「诗一样的」、「粗俗的」、「坦诚的」、「勇敢的」、「摇滚的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_7d70c20ef1fb46899610850024e8d4bc@5624726_oswg87662oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;王大刀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王大刀以前特别讨厌别人说她「长得像 XX」，因为小时候她对自己的外貌感到自卑，每次亲戚们说她长得像谁，她都假装没听到，实在躲不过去，就尴尬地笑笑，「因为那个人肯定特丑 」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在的王大刀不太介意别人这么说了。脱口秀让她学会了表达愤怒。她变得爱生气了。梳不好头发会生气，睡不醒会生气，闻到二手烟也会生气。再有亲戚说她像谁，她就直接在群里面发疯，告诉他们，「我不想看。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我不想因为自我的羞耻，而失去自己的不满，失去自己的意见了。我想要歇斯底里。」&lt;/strong&gt;首场表演结束后，她毫无征兆地表达，「I wanna scream，I wanna shout，I wanna cry without any guilt，I don’t wanna keep silent because of my shame and the education I received.」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不论是扮演她无法成为的冰山美人，还是模仿曾经骚扰过她的画圈老头，她始终都在面对同一种羞耻：真实的自我能否被别人接纳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾经她在感情中试图把自己变成更吸引异性的冰山美人，很快失败了。她决定不活在别人的想象之中，只做真实的舒服的自己。 脱口秀给她带来了改变。&lt;strong&gt;所有带来过羞耻感的荒诞变成了段子，让她能够准确地表达曾经的不适。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她成了更勇敢的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为王大刀自述，经后浪研究所整理发布——&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;很「神」的一家人和一个普通人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我的外公去年去世了。前几天我妈给我打电话，聊她们兄弟姐妹几个一起去给外公上坟，外婆买了一些苹果和鸡腿之类的东西摆着。我妈问这个苹果好多（四川话，多少）钱一斤，外婆回答，十块钱。我妈说，十块钱也太贵了。我大姨就说，刚刚妈妈让爸爸保佑我们身体健康、暴富发财，你连十块钱的苹果都舍不得给爸爸吃？&lt;strong&gt;我妈说，你这么大的愿望，回报率还是有点高哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这件小事代表了我们全家人的精神状态。我们四川人有一种形容，说这个人比较「神」，就是什么事情都可以拿来讲，什么出格的动作都可以做，大部分四川人都「很神」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们很「神」的一家人凑在一起，大家也会经常把注意力放在我身上。因为我从小就很喜欢模仿，可以在三姨的茶馆里自编自导自演一段小短剧，扮演成另外一个角色。我也习惯笑得很大声，用很夸张的肢体表达，如果刻意压抑，反而会忍不住笑得更大声。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾经有观众说王大刀是梦到哪句讲哪句，说我本身就是一个强大的预期违背，上一秒还好像竞标现场，下一秒马上在桌子上跳托马斯全旋。&lt;/strong&gt;这跟我对我爸的感觉一模一样。他会在餐桌上说着话突然站起来模仿一个人，我很难知道他下一秒要干嘛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这样的家庭环境下长大，我也变成了一个性格很外放的人。我从小到大也会突然在街上做一些奇怪的、夸张的动作，现在也会在跟演员说起段子的时候在那跳舞。小时候我会认真做广播体操的每一个动作，来证明自己是独特的，但有些同学笑，我随便他们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我觉得脱口秀是人格的东西。有人说我的表演有点戏剧风，但是表演的当下我也不是有意识的。&lt;/strong&gt;当我反问自己，为什么会在舞台上用那样的语气讲出那样的话的时候，我想有没有可能是小时候看电影频道《佳片有约》受到的影响。那时候每周六都会放电影，《歌舞青春》、《红磨坊》、《剧院魅影》、张国荣的《夜半歌声》。我就是会被他们歌唱的节奏和表情打动，会感觉到幸福。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_c23e9ff94cde43dfb541c0040946e6c7@5624726_oswg81228oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小时候我就知道自己的表达很夸张，我觉得自己是很特别的人，一定会有人欣赏我的特别。但当我喜欢的男同学邀请另外冰山美人一样的女同学斗地主的时候，我的世界观遭遇了双重崩塌：&lt;strong&gt;他并没有欣赏我的特别，他也不是我想象中的样子，我以为他是清莲，但他也跟我一样喜欢斗地主。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;后来我也在感情里扮演冰山美人，我能感觉到那段关系里的男生也在伪装。人在亲密关系里就是会伪装的，但可能因为性别和社会结构这些系统性的东西，导致伪装的必要程度不一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;写段子的时候我想分享的是个人极其私密的经验，我想表达的不是从性别本身出发，而是更多东西。 所以当我看到观众的评价，看到我的表演就流泪了，我不知道她们为什么流泪，但我写的时候确实是流着泪写的。&lt;strong&gt;我能理解她们的情感，不是因为我说了一个多么厉害的、大家忽略已久的真相，而是因为我本身就是一个普通人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当我说出一个你厌恶的隐忍已久的想要嘶吼的东西，那是因为我经历的所有这一切是很多人都在经历的，因为环境就是这个样子，大家都在同一个地球上生活。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一些属于自己的东西&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2019 年底我就去了昆明一个俱乐部讲开放麦，半年里上台五六次。2023 年 4 月份，我重新回到脱口秀舞台，想找到一件我能做得好的事情。在那之前我在事务所做了三年审计，后面又去了传媒公司，学到了很多东西。但与此同时，这些工作也有一些我不是很适应的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不仅仅是因为太琐碎了。&lt;strong&gt;每年到了不同的时间节点，我就要写一些大家抄来抄去的那些方案，很乏味，会觉得这些东西都不属于自己。&lt;/strong&gt;我会在很多个晚上睡觉之前反复叹气，会在酒店一边敲键盘一边流泪，会每天凌晨三四点等着扁桃体发炎慢慢褪去，会在回酒店的雨夜里边走边哭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我确实哭过很多次，一边哭一边问自己，这样的日子还要多久，什么时候能找到确定的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_56199967a4064842943859398cae3597@5624726_oswg161794oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;读书的时候，我以为爱情里存在永恒。分手之后，我又发现永恒也是扯淡。&lt;strong&gt;我没事就问问自己，如果今天是我生命的最后一天，会不会对自己的生活感到后悔和遗憾。&lt;/strong&gt;我觉得生命很脆弱，我迫切地希望在这个世界上有一些属于自己的东西，这个东西肯定不是孩子，不是生命，而是我真正自己写的、表演的东西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;线下的演出就像一个烟花一样，观众脑子里可能记不住太多东西，但是他能感受到美。那个东西也停留得很短，转瞬即逝。但是如果是参加节目的话，你可能让这个东西能有更大的曝光和更久的留存时间，它可能就更像一个随时可以放映的小电影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不擅长出梗，出梗技巧也不是很会，不是很会的基础上，还抗拒学习，内心急切渴望那些自然而然的笑点，现在对自己的创作也处于迷茫和探索的阶段。当我自己能量不够的时候，我会在自己的创作中写一个主动表达自己的主角，返哺到作为作者的我身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得冰山美人这个作品是丑的，也是美的。你问我什么是丑的，我也说不上来，但如果你问我什么是美的，我可能会说是在那些时刻很美。那些因为被观众接纳、即兴产生新东西的时刻，那些在昏暗的舞台凝视着前方黑暗的时刻，那些跳脱逐字稿在舞台上找到最适合这一句词语和语气的时刻。所有的停顿、所有的重音、所有的语调都是在打磨的时刻，所有的这些语言找到它座标的时刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我喜欢精准的表达，喜欢新的角度、新的形式、新的精准。卓别林在《大独裁者》中扮演希特勒，他就在那一直顶一个地球仪一样的气球，用头碰、用手捧、用屁股顶各种，然后气球就啪一下碎了。&lt;strong&gt;那一刻我觉得太牛了，希特勒要统治全球的那种野心，就像这个气球一样，看起来很大，很圆，很鼓，其实很脆弱。这种东西会打动我。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;羞耻、刻薄和耿耿于怀&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我从小学开始就极其渴望大家喜欢我。我不太会在背后说人坏话，会觉得每个人都挺好的。成年之后也一样，我不希望把一个人想得很坏。这其实是另一种极端，我如果不喜欢一个人，就没办法跟他在同一个空间共事。但是在现实生活中又必须这样，我就选择改变自己的认知，找措辞去美化这个人。&lt;strong&gt;但这种宽容不是因为我本身宽容，而是宽容会让我舒服。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;脱口秀给我带来最大的改变，就是我能够面对我对这个世界的刻薄了。&lt;strong&gt;我发现我可以刻薄，每个人都有值得别人刻薄的部分。我可以真实面对自己的攻击性，面对自己内心刻薄的、愤怒的甚至阴暗的部分了。&lt;/strong&gt;我曾经因为自己的厚嘴唇自卑了很多年，到现在才觉得能接纳自己。但这并不是因为我的主体性变强了，而是因为审美改变了，外部标准改变了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小时候我特别害怕听到「你长得像谁」，因为那个人肯定特丑。但我就是不会说话，只能尴尬地笑一笑。这种小事是没办法被消化掉的，不是说看了一个虹猫蓝兔就好了，它像是你被刺了一下，然后就过去了。但是长大之后，虽然那些话对你已经没有影响力了，但你不会忘记那些时刻，那些你想说什么，但你没有说回去的时刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我小时候有很多这样的时刻。父母在我上小学的时候离婚了，我跟妈妈一起生活。我希望她一直是我的妈妈，但她不可能时时刻刻都是。她有自己的工作，也想要有自己的亲密关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我想让妈妈幸福。在她生日或者母亲节妇女节这种节日，我会去买康乃馨，踩在矮凳子上够着炒菜锅做一顿饭，把家里打扫干净。还会去我们那几个单元家里有女性的邻居门口都别一支康乃馨。我会模仿我们物理老师说话的样子，逗我妈妈开心，我喜欢看到她笑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个下午在房间里写稿的时候，我写下了冰山美人结尾的那段话。&lt;strong&gt;我发现我所有情绪的来源并不是关于爱情的，也不是关于转圈老头的，而是童年的我想要获得更多的爱和关注，想要得到妈妈的温柔时那些难以启齿的时刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_6cb5c6794a414c8a9405d1d82a7e3dab@5624726_oswg110175oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在我成年之后，经过路边六七层那种老的泥土房，看到里面昏暗的灯光，我都会特别想住进去。因为小学以前我和我妈我爸住在那样的房子里，后来我和我妈一起度过了几年，那个老房子里装了我的童年记忆，装了我对黑暗的恐惧，装了我为讨妈妈开心去模仿老师的所有这些时刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看到那样的灯光，我会觉得很伤感，很怀念。但是我前几天在路过那些房子的时候，我发现我没有那么想住进去，就是在那个时刻，我能感觉到我和我妈妈的关系又发生了一些变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小时候的我很怕黑。我会打开房间里所有的灯，打开门，甚至去邻居家里借条狗。那时候的我无法想象，现在的我可以在一座陌生城市的房间里，从没开灯的客厅快步走回卧室，不用一溜小跑了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在我的安全感来自于一顿好吃的火锅，来自内心的平静，来自点一个特别贵的外卖的时候不会特别局促。&lt;strong&gt;我的小红书有个收藏夹叫「勇气」，收藏着所有提到我的 repo 。&lt;/strong&gt;但我知道，别人对你的认可一定不是安全感最终的源头。它不是持久的。我一定不能去依赖他们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;导演毕赣曾经在接受采访的时候说，他小时候住的房子有一盏灯光，他父母吵架的时候，他就会盯着那个光，那个东西会成为他后面拍摄场景里的灵感。 我觉得拥有这些东西是幸福的。是这些东西塑造了你脆弱的你哽咽的你，耿耿于怀的你。 很多事情不和解挺好的，人就是得拧着一股劲活着。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fgx21AdUWjUD035pn_onTA"&gt;「后浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：二黑、巴芮，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>项飙：我们不是不想社交，而是 AI 让「别人」消失了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428033646955905?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:37:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_25bd430a644d450ea1a9ad0396558f8c@5624726_oswg490783oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久前，人类学家项飙的新书《你好，陌生人》出版。这本书的内容是一系列发生于 2023 年的对谈的集结——当时正处于疫情尾声，项飙与画家刘小东、纪录片导演李一凡等五位来自不同领域的学者、艺术家对于「社会陌生化」展开的一系列对谈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;距离那场对话的发生已经过去了两年，但我们发现这种所谓的陌生化不仅没有消退，反而「升级」了。技术的迅猛发展，特别是 AI 的普及，让人们的情感依赖出现了新的转向；而线下的真实关系则变得更脆弱、疏远。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月初，我们跟项飙老师围绕着 AI、年轻人与陌生化进行了一场对话。这不是一次对新书的补充说明，而是对当下社会状态的再观察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也许，我们还没有准备好去全面迎接 AI 社会。但在那之前，我们至少可以先学着辨认一个人身上的「活人味」。因为只有在那里，真实的社会才能开始，人与人的信任才可能重建。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_f5e62822960d4e539fc30019ae690505@5624726_oswg149648oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;《你好，陌生人》由中信出版集团出版，是人类学家项飙领衔的一部剖析现代社会人与人关系的作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为后浪研究所（简称后浪）与项飙的对话：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 把「顾影自怜」四个字彻底地实现&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;之前大家还在谈论附近的消失，很多人会忽略身边的人，到网络上去跟更远的人交流。而现在我们发现，很多人可能都放弃跟人交流了，他更愿意去跟 AI 或智能体聊天，而且会对 AI 产生情感依赖，国外甚至有一些极端案例是人跟 AI 的虚拟影像结婚，真实的人际交往反而变得越来越困难。这种「只跟 AI 说话」的趋势，您会担心吗？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;我对这个趋势是担心的。但是我们要看到，AI 给人带来的焦虑不是 AI 本身，这个要放在更大的社会背景下来理解。一方面，AI 出现的时刻，正好是经济下行、人们生存压力加大、悲观迷茫情绪蔓延的时候， AI 的出现带来了巨大的兴奋、新鲜感，大佬们、资本、政府都在非常热情地宣扬，&lt;strong&gt;好像 AI 会有神奇的力量，带我们走出低谷，带来一个全新的未来。但另外一方面，对于年轻人个人来讲，AI 又是让他们恐惧的，他不知道应该怎么面对这样的一个可能会取代他的工作、情绪，甚至控制他生活的这么一个技术。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这样的个体的感觉和亢奋的总体敍述放到一块，就会有一种好像我是历史潮流里面的一个陌生人的感觉。觉得我不了解历史潮流，历史潮流也不会关爱我，我也许会成为被历史潮流淘汰的一个对象。在这样一个大背景下，陌生化可能变得更加的深入，更加广泛。&lt;strong&gt;对 AI 产生情感依赖，其实也是这个陌生化趋势的反映。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;那这种趋势会带来什么样的后果呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;把 AI 作为一个情绪的诉说对象寻找温暖， 不仅是附近的消失，而且是一定意义上人的消失。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 为什么那么吸引人？AI 的恋人为什么是完美恋人？因为它是根据你自己的需要去设计的。&lt;strong&gt;不管 AI 如何塑造成非常丝滑地跟你对话的这种方式，&lt;/strong&gt;它不可能给你带来独特的基于生命经验的视角，因为它没有一个独立的生命经验，&lt;strong&gt;不可能调用它的具体经验对问题进行分析，它只能对你的情绪进行迎合。所以它提供的并不是真正的交流，不过是一个比较高阶的回音壁，或者你的影子。现在 AI 把「顾影自怜」四个字彻底地实现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当你对世界的复杂性、多样性的认识越来越模糊，世界本身就显得很模糊和可怕。你在工作生活中，别人不可能是你的影子，你不知道怎么处理，觉得生活是一个巨大的危险，好像角斗场一样，而不是觉得大家跟我不一样好有趣，没有这个能力了。我们看不到人了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;这听上去很悲观。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;但这里又是有希望的。他如果是完全顾影自怜的话，为什么还要用 AI 去塑造一个影子？说明他还是要对话，希望听到回应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这揭示出人的一个基本本性，就是对自我的认知是一定要通过一个他者的存在，否则也没有必要找个 AI 说话。&lt;strong&gt;现在的危险是，渴望被误导成了跟影子对话。青年朋友们可以去想，这个仿佛是来自另外一个生命的声音，为什么对你重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;把这些东西想清楚，也许能够帮助大家走出一步，去找真正的别人，也许&lt;strong&gt;真正的别人给你的反馈会更强有力，&lt;/strong&gt;也许让你有的时候会噎住一下，让你惊讶，让你不爽，但他会真正调动你跟别人的连接性，调动你的反思。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;但首先要长出这个意识才行，才能把自己拉出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;是的。还有一个更现实的思路，不是说怎么远离 AI，而培养出另外一种有力量的交往方式，让你觉得它比 AI 更吸引人。为什么要重建附近，或者对具体的陌生人进行想象（我们做「你好，陌生人」项目之前的一个想法是动员大家对自己身边经常看见的陌生人进行书写，猜这个人是什么情况，他心里最大的焦虑是什么？他期望什么？家庭可能是怎么样的等等），就是这个意思。&lt;strong&gt;通过这样一种干预和行动，大家觉得有另外一种方式可以去想象生活，跟人互动，去抒发自己心里各种各样的感受，你就不会那么依赖 AI。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为什么在中国社会和东亚社会 AI 势头特别强烈？原因不是 AI 技术本身，而是生活本来已经变得非常稀薄，大家没有太多的能力或精力去跟自己的周边和陌生人进行互动，&lt;strong&gt;他本来就有这种孤独和恐惧在那里，然后 AI 一来好像给他解决了很多问题。他就觉得跟 AI 好像更契合，所以他不仅是顾影自怜，他还一见如故了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 AI 来之前，我们整个的教育和工作系统的行政化，变得越来越形式化，我们的思维方式已经 AI 化了。&lt;/strong&gt;我们不是去寻找那些跳跃性的思维、横向思维，也不靠和具体个人的互动来满足情绪的需要，我们越来越多依靠符号、象征，抽象的规则来演绎和反思。所以我们现在的困境也不能够一股脑的都赖在 AI 上面。比方说自我封闭和社恐，这在原来的网络时代已经存在了，只不过 AI 把它更强化了。既然问题的根本不是 AI，那它的出路也不是要不要 AI 的问题，而是说我们在 AI 之余是不是还有生活的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_0e562c0c8708462caa2a1cfe51105810@5624726_oswg91212oswg1080oswg1409_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;人类与 AI 聊天，电影《梦境》剧照&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;这让我想到三年前，我们写过的一篇关于「女性夸夸会」的报道（《北京女子夸夸会：被漂亮女孩连夸 2 小时，我上头了》）。在北京的一家小店里，每周会有一个晚上举办一场全部为女性参加的「夸夸会」，进去后大家会互相夸赞，比如夸你五官立体、口红好看或者很有品味等，然后讲述各自的故事。也算是一种新型的社交，而且类似主动创造的社交活动其实蛮多的，大家也会积极主动地去参与，甚至有时候会让人觉得在社交上用力过猛。但最后能进入并维持更深层次关系的貌似很少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;我很好奇，我要去那些夸夸会，别人会怎么样夸我。（笑）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家愿意做这样的努力是很可贵的，还是希望见到人。我没有参与过，也许会变成了某种幽默喜剧大会，大家可能夸得很有创造性，对是不是真夸也不太在意，都哈哈大笑。人和人走到一起，不管他的场景或者原来的目的是多么奇怪，只要你不去刻意的表演或者有目的的欺骗，一般都会有一些有趣的互动出现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像夸夸会听起来也可能会增强人的陌生感。大家带着这种目的来，然后一个劲一股脑的要夸对方，被夸了之后你又觉得有义务夸回去。这样不仅不能进一步了解彼此，而是说你通过怎样的行为去维持距离不变。夸夸会要把关系维持在词语的互夸上。在夸夸会上你可能不会说，我上午化妆化了三个小时，烦死；或者这衣服其实穿着一点都不舒服，被骗了。如果讲这个话，对方会觉得很可爱，你如果不讲，其实你穿着衣服很不舒服地坐在那里，就意味着你要不断的动员自己的心力，去保持住这个状态。&lt;strong&gt;你要对自我进行监控，对别人进行监控，给别人压力，让他们监控自己，维持关系不变。陌生化就是刻意维持陌生关系，生怕变熟悉，因为变熟悉不知道怎么样处理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像夸夸会，都可以是实验，哪天我就化妆得特别丑，看一下大家怎么夸，&lt;strong&gt;这里就需要一种创造性和一点点勇气，我抛出这份刺激，看别人怎么样回应，然后互相打开。&lt;/strong&gt;而不是去印证自己的美丽和能够夸美的能力，那是一个陌生化的持续。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「活人味儿」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;但现在大家都很怕暴露自己的缺陷，前阵子许知远老师也在一次活动上提到，说现在大家都很怕出现纰漏，发个朋友圈要反复地 P 图，修改文案。似乎大家都在追求一种极致的完美。但另一方面，像您刚才说的，化了三小时的妆很烦，这种打破一些关系边界的坦诚，或者瑕疵的暴露，反而会让人觉得可爱和喜欢，因为有「活人味儿」。「活人味儿」这个感受实际上是非常受人追捧的，那您觉得这两种现象之下的底层逻辑是什么呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;这里的底层逻辑有两层。一层是本真性，你看见别人这么完美，就有压力；把自己搞得完美，但知道这个不是真的，看到别人也知道不是真的，这个世界就变得比较虚幻，不知道世界什么是真什么是假，这是让人感到很无力的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家喜欢说真话，这不是简单的一个人的本性，而是你说真话以后会越说越多，越说越细，越说越深，越说越有味道。&lt;strong&gt;这是把不同的经验给调动起来，从一个侧面走到另一个侧面，你就感到自己很丰富，是一个自我培育、自我壮大的过程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;说假话是你逼着自己为一个说法服务，一会儿就耗空了，你的经验不能够支持这些话，你觉得自己是被否定的对象，我不完美。本真性才有持续性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二个是互动性的需求，这和对本真性需求是直接相关的。有活人味之后，你就自然地觉得这人可交可说，你的一点瑕疵激发了我更多的东西，交流就变得更加的丰富和有趣。&lt;strong&gt;如果一切完美，那就不是交流，是你呈递一个文本，我再给你呈递一个文本，如此而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为什么要大家用「活人味儿」这个词，它显然是跟 AI 这样一个完美的非活人（相对的）。AI 现在主要还是大语言模型，把世界上存在过的语言尽量都搜集起来，哪一种表达出现的最多，它就把这个作为一个主要的模型，你看起来当然很顺眼，因为你本来看它就看得多。&lt;strong&gt;以什么标准我们把一个形式叫完美？无非就是它最符合多数人的最没有反思性的习惯。它就是冲着所谓大众形成的完美观来的。但它不呈现个性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「活人味儿」是个重要的意识，我觉得应该去提倡的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_0bf612d45afa4587999faf7514a6e6c2@5624726_oswg52625oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;摄/何勇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;「活人味儿」在某些程度上是不是也可以理解为一种松弛？您觉得松弛与紧张这两种状态在当下的集体呈现，跟 AI 有怎样的关系？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;AI 可能是很容易让人紧张的。我自己没有用过 AI，我这个是想象，可能说的不对，比方说我要写文章，它生成的文本让你觉得很难去超越，框架完美清晰，语言表达顺溜……你能看出来这话不像人说的，但是它好像又很强大，让你说不出比它更好的东西，有种很憋气的感觉，这就让你很紧张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;人紧张就是他不能够跟自己比较和平地处在一起，他觉得自己不太对，要额外地咬咬牙把自己修正一下。&lt;/strong&gt;你好像是跟 AI 比赛，觉得 AI 是提醒自己的不足，不知道怎么能够比 AI 写得更好，这样对自己的价值和原有的特色，自己的生命经验都产生一种怀疑，你就会紧张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但作为一个思考者，我要做的不是完美而是特性，&lt;/strong&gt;所以我一定要很松弛的，要注意到自己的特色在哪里，我讲出的东西肯定不如 AI 完美，但我有一个特色的东西是 AI 捕捉不到的，因为这个特色在既定的话语里还不存在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在这个意义上松弛就意味着自信，你能不能够松弛或者自信到这个程度，把特色表达出来，是一个很大的任务。&lt;/strong&gt;我们今后的评价体系，独特的角度、你个人的角度是怎么样从经验里来的，就会变得比较重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但到现在为止，我们写文章不太注意这些。比如学校里的作文，大学里的调查报告，公司里面的这种报告都是没有活人味儿的，我刚才就说不是因为 AI 来才没有活人味儿，&lt;strong&gt;是 AI 到来之前就各种八股，我们已经被训练成一个 AI 的工具。现在又到了一个节点，就必须把活人味讲得更加彻底，要更有意识地去培养这个东西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但怎么样去转变，因为它涉及到评价体系，老师改作文的时候怎么改，公司里什么样的报告领导看了觉得好，这需要一步一步去通达。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;长期赖活着&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;另外，在我们的观察中，发现有越来越多病症都出现了年轻化趋势，比如卵巢早衰、癌症、糖前期等等，甚至性欲的降低，这都成了我们报道的一个「赛道」。我们最新关注到的是慢性疲劳综合症，所表现出的症状跟前一阵网络上流行的「低能量人群」很像，常感到疲惫、睡眠紊乱、出现「脑雾」等。这种普遍性的低能量，让人感觉当下很多年轻人的生命力是很稀薄的，您觉得他们是真的没劲，还是不想有劲了？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;我以前谈到过生命力，大家说身体上感到疲劳无助，不能睡眠等等。他即使身体上没有明显的症状，主观上也觉得打不起精神，对任何东西不感兴趣，总是采取一种怀疑或者戒备的心态，老是怕出问题，这本来就是一种生命力的下降，他不敢试错。在这样一个如履薄冰的状态下，人是很容易孤独的，没有办法跟人建立亲密联系，这会让你处于亚健康的状态，心理疾病不断上升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是我的一个假设：&lt;strong&gt;也许 AI 之下我们会出现一种漫长的赖活着的状态。&lt;/strong&gt;一方面 AI 在医疗领域应用很多，它可能会在制药、诊断上面越来越精细，越来越高效，它不断给你非常精确的诊断，把你救过来，不让你死掉。另一方面 AI 可以让你生各种各样的病，你活着是没有劲，没有精神的，疲劳的。所以长期「赖活」着可能是 AI 给我们带来的一个结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_4c7abad92ed34edb9e52ce7c3cf35d30@5624726_oswg119466oswg1080oswg1433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源 unsplash&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;长期赖活着，这听着很难受。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;我觉得很可能会是这样，很多年轻人其实已经跨入这个情况了，怎么样把它转化为一种更加鲜活的、有生命力的存在方式，这是一个我们要面临的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;如果说有些人已经意识到需要长期就这么赖活着了，他会不会走向另一个方向，比如躺平，躺平之后心态放松了，可能我的精力又回来了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;对，大家是做了很多尝试了，哪怕很小的火苗，这种实验都是值得去鼓励的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但问题是，&lt;strong&gt;躺平是消极的，躺平本身不太能给人的生命提供能量，&lt;/strong&gt;因为你必须有生命力，要让自己兴奋，让自己的个性凸显出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果只是躺平，自己一个人待在家里，或者完全没有计划去哪里，过一是一天，其实是很消耗的，在很多情况下，它比你工作忙的时候可能更消耗。&lt;strong&gt;你的存在是需要有方向感的，要有一种我在往前走，在不断强化自己，不断学到新的东西得感觉。&lt;/strong&gt;这种感觉如果没有，我觉得躺平也不能够持续。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;因为有时候躺平在某种意义上，会让人觉得是心理上的一种放松，可能我没那么焦虑了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;放松有两种，一种是狭义的，你跑完步之后坐下来歇一会儿，放松。另一种更重要的作为一种生存状态的放松，就意味着某种自信，我跟我自己的关系非常融洽，我让自己的情绪，包括有时候非常紧张、非常愤怒，能自由地表达出来，那是真正的放松，那种松弛给你力量。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;靠「发疯」夺回主动权&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;我们还观察到，除了这种「赖活着」的低能量感，还有一种与之相对的非常极端的情绪状态，就是「发疯」。尤其是在一些等级关系中，比如职场上下级，或者是原生家庭中孩子与父母之间等等，偏弱小那一方会在某种场景下靠「发疯」夺回自己的掌控权。举个例子，父母在青春期的孩子卧室偷偷装监控，孩子发现后没作声，也偷偷在父母房间装了一个，之后把父母同房的视频直接发到了家族群里。您如何理解类似的这些行为？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;这很有意思，发疯好像是人性爆发了。你刚才概括得很好，他不简单说是抵制，说你不应该给我装监控，你要认识到你的错误，你要道歉……他不管这个。他是以剧烈的方式，让你这次行为不能成功，而且下次不敢对我怎么样。所以这个概括是很有意思的，&lt;strong&gt;夺回自己的掌控权，或者说重新划清一个边界，并不是一个权利法理上的论证，而是让这个后果变得你无法承担。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是发疯会不会成为一个对社会结构规则有改变的（力量）？我觉得不是这样，因为它发生的成本是非常高的。比方你举的例子里面，可能他的家庭关系或者公司内部的关系，就变得非常微妙，双方都会处于一个长期紧张的状态，双方都会有很多阴影的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这跟 AI 也有一点关系，如果我们的社会规范越来越 AI 化，会让人变得无法辩驳，当人觉得自己的个性独特性没法得到阐释的话，他只能用发疯的方式来表达。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;各种的 KPI，各种时间的计算，就是让你觉得没有人可以商量。虽然这在某种程度上看起来好像不那么等级化了，因为没有一个具体的人站在那里对你指手画脚，但你要面对一个很抽象的 AI，其实会更让人发疯，因为他不知道怎么样去以人的方式表达。这就回到《你好，陌生人》里讲到的两种公共性——一种公共性是靠无数的横向关系，你和我的关系，他和我的关系，这样具体的人具体的行动叠加出来的公共性。另一种公共性就是平台一样的公共性，AI 就是它给你造出一个很大的公共性，但你和我是没有实质关系的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这样的平台式的公共性面前我们都是裸露的。它能够看穿我们，你和我是看不明白的，也没办法交流的，&lt;strong&gt;大家的眼睛都是对着那个第三方平台，这种新的公共性下面，发疯就成了一种可以理解的表达方式了，因为他已经没有人和人之间进行交流、反思、协商的一个基础。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_222c1f7aead34bf9b32cac6c0c98a920@5624726_oswg209916oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2023 年项飙在温州做调查，摄/何勇&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;感觉现在没有什么中间态，要不然就很多人会觉得自己特包子，一味退缩妥协，直到最后不能再退了，发疯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;对，这个是很有意思的。怎么样发展出中间的技巧，能够以更加说理或者协商的方式确立彼此的权利和义务边界，这是需要思考的，也是在我们教育过程当中是非常缺乏的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们想象当中的社会好像就是一个整体，一套规则，像一个铁桶，要么你就是退，要么你就是疯，他看不到里面还有很多具体的关系和可以协商的空间的。&lt;/strong&gt;但这个是需要技巧的。所以这也是我们为什么要重建附近，大家要学会理解社会和生活是怎么样具体构成的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;后浪：&lt;/strong&gt;您也提到了其实这个东西是我们去需要学习的，包括所谓的中间态，你要跟别人去协商去沟通，去改变跟周围人的相处模式，我们应该从哪一步先开始？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;项飙：&lt;/strong&gt;现在是有这样的苗头，很多学生会去参与社区工作，哪怕在校园里观察食堂系统是怎么回事、环衞系统是怎么回事，他们劳动关系是怎么处理的等等，这里可以有很多很深的学问，&lt;strong&gt;任何人了解这些之后，就会对人性的丰富性有更好的掌握。如果你不理解人性的丰富性，你很难建立对人性的信任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中学比较难，管得很死，我觉得家长应该有意识地向学生展示真实的生活，而不是带着他去旅游住四五星级酒店，以那种方式显示自己对孩子的爱，你多讲讲自己真实的成长过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人性的美好往往是在不经意当中呈现出来，你如果能够看到这一层，多注意自己和被人在不经意当中流露出来的善良、智慧和力量，你会更自信，也对社会有一种更积极的态度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/QtSWixsgUx4wc_DXUSEl9g"&gt;「后浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：巴芮、薇薇子，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>对话沃飞长空：eVTOL 行业普遍还在卷研发和取证，2026 年后才会开始卷商业｜产业专访</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427751538708105?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 10:52:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_f7850d8d362e48c0a29d69d5c605e3cd@108918617_oswg95577oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;刘婧琼，阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面来源 &amp;nbsp;| &amp;nbsp;企业提供&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半个多月前，沃飞长空带着与富维集团合作生产的 AE200 全新设计座舱——智能灵动舱，出现在了 2025 国际低空经济博览会现场（2025AAME），虽然展会是首届举办，但现场依然来了不少低空经济领域内的热门厂商和主力产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以来，国家发改委提出「先载物后载人」的低空经济发展战略，不少主机厂忙着推出载物机型，在卷航程和航时之外，也开始卷载重能力。而沃飞长空是为数不多的，自成立起就选择自研倾转旋翼构型载人 eVTOL，且率先把智能座舱——这个新能源汽车领域市场竞争核心配置要素引入载人航空器的主机厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们把汽车产业成熟的智能交互系统、人体工学设计复用到了 eVTOL 中，在 AE200 的座舱中加入了灵动中岛、云端座椅、天际光影系统、智能空气管家等智能化元素，大大提高了座舱的舒适度。」据沃飞长空 CEO 兼首席科学家郭亮现场介绍，此次沃飞长空与富维集团的跨界合作，也是国内低空经济主机厂首次尝试将汽车内饰和座舱元素应用至载人 eVTOL 中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了最新发布的智能灵动舱，沃飞长空 AE200 批产构型机也在现场展出。AE200 是目前沃飞长空旗下唯一的 eVTOL 系列产品，使用半固态电池的纯电动力，采用「八轴内四倾转」的倾转旋翼构型，无需跑道即可完成起降。飞机内部配置了 3 排 4-6 座灵活布局座舱，第 3 排座椅采用电动坐垫翻折技术，可在载人与载物之间任意切换，机型航程可达 200km，巡航速度 248km/h，主要应用于低空文旅、低空交通出行和应急救援 3 大场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_a07cbb8e164a410d9a624adab061bd5b@108918617_oswg59117oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;沃飞长空 AE200 批产构型机&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年是沃飞长空创立的第 5 年，公司从最初的几个人发展到现在近 600 人，涵盖研发、生产及运营管理等多个板块。目前，沃飞长空已收获来自华龙航空、工银金租的数百架意向订单，并与川航集团、中信海直、甘肃航投等建立了战略合作，共同深入探索 AE200 的运营场景落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为国内最早启动适航申请的载人 eVTOL 机型，AE200 的适航审定进度领先行业平均周期 1-2 年。在《航空周刊》全球 eVTOL 研发企业前十的上榜企业中，沃飞长空整体的研发和取证速度位居第一。以同样上榜的 Joby 为例，2015 年左右开始设计构型，到 2025 年花了 10 年才走到适航审定的第 4 阶段，而走完相同过程的沃飞长空仅花费不到 5 年时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;发展速度之快，也离不开大股东吉利的支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与传统意义上从 0 开始的创业公司不同，沃飞长空是吉利科技在低空出行领域的核心业务载体。自创立起，吉利持续为沃飞长空提供在供应链、运营生态、资源方面强有力的支持。比如在设计和制造上，沃飞长空 AE200 eVTOL 的座舱、电驱系统、充电系统等与吉利汽车供应链深度协同。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_8441ae11f92044c5a425e755e2022e77@108918617_oswg100931oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;沃飞长空 AE200 智能灵动舱&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沃飞长空联合创始人费岚提到，「吉利作为国内头部的汽车制造商，它带给我们的，&lt;strong&gt;不仅是对于交通的理解、对于生产的先进经验，以及目前已经实现的汽车供应链和航空供应链的复用，还有吉利旗下出行平台的一些流量导入，&lt;/strong&gt;这些都是吉利作为产业资本和其他财务投资非常大的区别，而这也恰恰是沃飞最需要的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;站在吉利这个巨人的肩膀上，沃飞长空在不到 5 年的时间内就站到了中国 eVTOL 企业的头排位置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据不完全统计，在 2024 年低空经济元年之后，中国 eVTOL 主机厂数量已超过 30 家，对比 2024 年之前约增长了一倍。随着越来越多主机厂的入局，行业对于动力系统的选择也出现了分化，有「纯电」、「油电混动」、「氢电混动」等多个派别。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「沃飞长空现阶段还是专注纯电，这主要是基于国内当前的基建和后续配套考虑，得益于新能源汽车打下的基础，国内纯电的基建配套更完善&lt;/strong&gt;。」对于纯电和混动之争，费岚认为，「以现在材料学的角度来看，飞机飞到四五百公里，电池材料的水平会遭遇瓶颈。eVTOL 如果想把所有商业应用场景都 cover 住，航程基本要达到 800 公里甚至更长才行，所以混合动力一定有它存在的空间。但我认为混动和纯电一定是相辅相成的，未来随着电池技术的不断发展，纯电 eVTOL 的续航能力也会更好。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在商业化方面，沃飞长空在一开始就选择做倾转旋翼构型的载人 eVTOL，这意味着设计难度大、研发和商业化周期远超载物 eVTOL，但创始团队没考虑过再倒回去做载物机型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「&lt;strong&gt;做载人机型是为了满足人的乘坐需求，而乘坐需求是比货运需求贵&lt;/strong&gt;，比如我着急要去一个地方，或者我不那么着急但是想很舒适地去一个地方，这都会收到更贵的车票价。但我快速地想吃到或者用到一个东西，这是交快递费。」费岚解释道，&lt;strong&gt;最终，沃飞长空看重的是能实现更大商业化收益的空中车票费，而不是空中快递费，前者比后者高出一个价格层级。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是 36 氪和沃飞长空 CEO 兼首席科学家郭亮、联合创始人费岚、首席产品官屠强的对话。内容经过编辑整理：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_a66c1305ee30430e8b5d576f3065fd8b@108918617_oswg11435oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;主流构型短期内都无法实现快速商业回流，但倾转旋翼长期回报最大&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：对于沃飞来说，今年最重要的几个新进展是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;首先，我们今年将正式开启 AE200 的载人飞行试验。今年三季度末到四季度，AE200 会密集地进行载人飞行试验，力争让 AE200 成为国内首个完成载人飞行试验的 6 座 eVTOL 产品，待 2025 年所有核心测试工作完成后，AE200 预计能在 2026 年完成适航取证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个新进展是 7 月发布的 AE200 智能灵动舱。智能灵动舱使用新一代环保型航空阻燃材料，配置航空级安全座椅与约束系统，舱内广泛采用柔性包边与圆角化设计，同时融入 NVH 降噪减震技术和智能座舱理念，搭配灵动中岛、云端座椅、天际光影系统、智能空气管家等多种创新，在保障安全的同时，也能让飞行员和乘客「坐得更舒适」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：为什么要花这么多时间去研究让 eVTOL「坐得舒适」，这和沃飞的定位有关吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;对，沃飞的定位是为市场提供一款&lt;strong&gt;安全、经济、舒适&lt;/strong&gt;的空中交通工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：这几个关键词怎么体现在沃飞的产品设计中？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭亮：&lt;/strong&gt;安全是沃飞在设计飞机时的首要考虑因素，你可能不知道，AE200 的构型经历过一次变更，最初版本是前面四个倾转旋翼+后面四个升力旋翼，现在的版本变成了「八轴内四倾转」，即内层四个倾转旋翼+外层四个升力旋翼，这样即便飞机的倾转旋翼在空中发生故障/失效，依靠外层的四个升力旋翼，飞行员也能安全、平稳地让飞机降落着地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经济则体现在我们整体的成本控制上，以 15 分钟左右的航程为例，乘坐直升机的价格大概在 2000 元一个座位，而普及后，我们能把乘坐 eVTOL 的价格压缩到直升机价格约 1/3-1/5 的水平，是地面专车价格的 2-3 倍，但耗时仅仅是地面出行的 1/5。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于舒适，我们想让 AE200 成为一款好用的空中交通工具，从长期来看必然要兼顾性能和舒适度，这次的智能灵动舱就是我们在舒适度上的一次尝试。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：市面上有和沃飞类似定位的厂商吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;在产品定位上，还没看到完全一样的。在技术上有，因为 AE200 使用的倾转旋翼技术，国外 Joby、Archer 都采用这种技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：国内很多 eVTOL 主机厂选择了多旋翼或复合翼的技术路线，为什么沃飞一开始就确定用倾转旋翼技术路线？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;在沃飞之前，我们做过工业无人机，对复合翼构型很熟悉，虽然它落地会更快，但我们也看到了它的短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沃飞成立的时候，Joby 已经开始试验试飞了，从飞机性能、后续维护性和乘客体验来说，大家都公认倾转旋翼是相对来说最好的，就是技术难度高。另外，我们看到几种构型在短期内都无法实现快速的商业回流，那为什么不选择一个自己能力够得着，未来回报更好的构型（倾转旋翼）呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：这几年沃飞的融资状态很好，但倾转旋翼的商业化周期很长，对于这期间的营收，你们是怎么考虑的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;沃飞目前主要在研发阶段，在开放融资中。今年初启动销售，目前市场反馈不错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在自主研发 AE200 的过程中，最大的难点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;屠强：&lt;/strong&gt;难点在于倾转旋翼的设计，要让它满足所有的飞行载客要求。因为我们的旋翼都是在飞行过程中倾转，它有从 90 度到 0 度这么多姿态，每一个姿态都要满足飞行载客的要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，因为 AE200 是一种全新的机型，民航局在给我们定标准的时候，要求 AE200 的安全性比同级别的固定翼飞机和直升机安全性高出一个量级。一般来说，载人机型都是按照民用航空器第 23 部（正常飞机）和第 27 部（直升机）的标准来设计的，它们的安全性要求是负七次方/1000 万分之一，即你飞行 1000 万个小时，只能有一次灾难性故障，民航局对 AE200 安全性的要求是一亿分之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：AE200 下一步比较明确的发展方向是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;从技术迭代来看，第一，随着电池技术的发展，会有能量密度更高的、甚至是全固态的电池出现，来支持飞机提高续航；第二，从飞机本身来说，后续我们会针对其应急救援性及高原性的场景应用做相应的扩展准备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在生产方面，沃飞在成都高新区未来科技城的全球总部基地一期项目将在 2025 年底完成基建和封顶工作，届时，该基地初期将具备年产 40-50 架 AE200 的能力，2026 年沃飞会开启 AE200 的小批量生产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在市场方面，沃飞将加速 AE200 在文旅、出行等领域更多的应用，以及和低空经济上下游产业链的联合。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b01962bae71d42a290a412956da2160e@108918617_oswg12533oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;终极方案尚无定论，在「非共识」中探索 eVTOL 发展路线&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：现在大家都说低空经济要「先载物、后载人」，但沃飞做的是载人 eVTOL，你们是怎么考虑的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;载人和载物并不是线性的前后关系，「先载物后载人」指的是运营侧的顺序，而不是设计端的顺序。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在确定做载人/载物之前，我们内部也做过相应的研判，结论是目前还没有太能对标的可持续的高附加值货物能去 cover 载物机型的使用成本，包括经常提到的血液、医疗等高净值物品运输。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从最终规模商业化的角度来看，我们更看好载人的潜力。因为载人 eVTOL 是在向用户收取改善个人体验的车票钱，而做载物 eVTOL 是收快递费，这俩不在一个价格量级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前，eVTOL 主机厂分化为「纯电派」和「混动派」，沃飞会选择什么样的终极方案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;目前讲终极方案还为时过早，在我看来，不管是纯电还是混动都是为了 eVTOL 产品能有更好的市场发展，所以绝非仅仅从技术上考虑，也要从市场空间来选择相应的路线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现有的纯电飞机在电池性能的约束下大体可飞行 200 公里左右，但同时我们也看到这个航程足以覆盖城市群内绝大多数的短途接驳距离。航程再长或同现有地面轨道交通产生竞争，且飞机上需要根据长航程中乘客的需求增设额外的设施。所以目前我们选择了纯电动力的路线。eVTOL 如果想把所有商业应用场景都 cover 住，航程基本要达到 800 公里才行，所以混合动力的存在一定程度上能弥补当下电池材料的短板。但我认为混动和纯电一定是相辅相成的。当然，未来随着电池技术的不断发展，纯电 eVTOL 的续航能力也会更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：有一种说法是「国内通航相关的技术和产品都是靠模仿欧美起家」，做 eVTOL 也是这样吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;现代航空业确实起源于欧美，客观来讲国内通航发展还存在一定差距。但在低空经济下，各国几乎是同台竞技的竞争格局，甚至在新能源技术，供应链保障和充电设施上，中国存在相当明显的优势。所以这也是新的全球航空产业发展中，中国能够弯道超车的重要机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：现在自动驾驶已经很普遍了，为什么沃飞不做无人驾驶而是坚持做有人驾驶？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;对于载人飞机来说，目前很明显无人驾驶替代不了有人驾驶。目前地面上行驶的汽车还没有做到无人驾驶，那么在空中这么复杂的情况下，更不可能实现飞机的完全自动驾驶了。现在这个阶段，不光是我们中国，包括美国、欧洲等地区，统一的意见都是载人运输类的飞机需要有人驾驶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;航空业安全是第一准则，沃飞当前的 AE200 具备 NASA SVO（Simplified Vehicle Operation 简化飞行器操纵）路线图中 SVO1 技术水平的辅助驾驶能力，但距离实现 SVO3 阶段的完全自动驾驶，还有很长的时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：从短期和中长期来看，沃飞更看好载人 eVTOL 在哪些应用场景的规模化潜力？为什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;我更看好&lt;strong&gt;低空文旅、低空出行以及应急医疗救援&lt;/strong&gt;这三个场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我举几个例子，首先是低空文旅。比如说国内有很多景点，但因为有些景区的地面交通不是很方便，大多数情况下大家有很多时间都是消耗在了路上。所以未来我们可能会利用 eVTOL 来打通景点之间的航线，比如说从虹桥机场到莫干山，直线距离 153 公里，如果 eVTOL 规模化运用之后，飞行时间大概只要 42 分钟，同时乘客还可以空中俯瞰景区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然后是城市间的低空出行，包括从机场到城区的这种接驳，比如说从浦东机场到陆家嘴，不堵车的情况开车大概要 40 多分钟，未来 eVTOL 规模化运用之后，飞行时间大概缩短到 10 分钟，这是一个非常高效便捷的出行方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外我们未来重点会去做的就是应急医疗救援，这也是 eVTOL 技术推广非常重要的应用方面，利用 eVTOL 垂直起降、电动化等特点，可以完成从郊区或者周边城市向中心城市大医院的医疗转运，例如把危重病人快速从上海崇明岛转到上海瑞金医院，这是一个很高价值的运营场景。有人可能会说无人机也能做救援，但无人机最多运点比较轻的物资，做不了伤员转运。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前，eVTOL 的哪些环节已经实现全面国产化？针对航电系统等依赖进口的部分，沃飞有什么好的解决方案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;随着国产大飞机和通航的发展，我国的航空零部件和机载系统产业链也越来越完善。以沃飞为例，我们通过自研+联合开发的模式，AE200 的核心零部件和系统能够保证供应链安全可控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相较于传统航空业，eVTOL 的发展也带来了新的零部件和系统需求，例如电推进系统。沃飞一方面正与民航局紧密合作，推动相关适航标准的制定；另一方面也积极投资和培育国产供应链，例如与卧龙电驱成立合资公司，共同打造适用于电动航空器的动力系统，为整个低空行业提供可复用的动力解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_35b1399e474f44b3aae6ded8e15322e7@108918617_oswg12655oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;从卷研发取证到卷商业，最后留下的企业数量不超过两位数&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前，全球 eVTOL 行业发展到了一个怎样的阶段？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;从行业来看，我预计 2025-2026 年，第一代主机厂将走完研发阶段，陆续完成适航审定；预计 2026-2030 年，将开启城市间点对点的固定飞行线路商业化试运营；预计 2030 年后将进入常态化运营阶段。对国内 eVTOL 主机厂来说，目前最重要的就是走完产品研发和适航进程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中国 eVTOL 企业参与全球竞争的优势和挑战是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;屠强：&lt;/strong&gt;在硬件部分，中国企业最大的优势体现在供应链的稳定性上。中国的航空供应链齐全而且性价比高，一旦国内航空供应链的产品性能上来后，中国的 eVTOL 是要超过欧美发达国家的，这还仅仅是主机厂的视角，更别说充电桩这些基础设施建设了。在软件部分，中国的互联网非常发达，能够给予航空器足够的通讯保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑战在于，目前世界上绝大部分国家都认美国的 FAA 和欧洲的 EASA 认证，但它们还没有双边认证过国内 CAAC 认可，中国企业想要走出去，必须要重新把 FAA 和 EASA 认证走一遍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：国产 eVTOL 赛道的淘汰赛什么时候会到来？主要比拼企业的什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;其实竞争和淘汰一直存在，美国垂直飞行协会 (VFS) 有一个 eVTOL 飞机目录，里面列举了全球目前 1000 多款不同构型的 eVTOL 产品，但如果隔一段时间观察就会发现，里面有些公司会消失，有些产品会显示已停产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;航空产业是一个长线事业，这对 eVTOL 企业的技术实力、创新能力、知识储备以及资金能力都有很高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在当前阶段，大家都在比拼研发、取证速度，谁最先拿到适航证，谁就能取得先机。到 2026 年以后，第一代主机厂普遍都完成了取证，大家就会开始比拼商业，卷价格、卷性能、卷场景适配度和卷服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在国产 eVTOL 主机这个赛道里，市场最终能容纳下几家企业？什么样的企业才会存活到最后？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;屠强：&lt;/strong&gt;我个人预计数量不超过两位数。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;能存活到最后的企业，第一要有钱，因为 eVTOL 的研发非常烧钱，Joby 每年研发费用高达数亿美金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二要有人，更具体一点指航空方面的人才。航空业在国内本来就是一个非常小的细分专业，人员的规模是有限的，现在那么多家 eVTOL 公司要去分，其实是不够的，大家大部分之前招的都是行业内有一定经验的人才，现在也会从几个航空院校里招一些应届生来自己培养。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在你看来，什么样的 eVTOL 创业公司才会成功？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;费岚：&lt;/strong&gt;创业讲究一个天时地利人和，谁也无法去预测结果，但最重要的还是团队，团队里一定要有航空基因出身的人，任何其他行业的都不行，这样团队对于航空的理解才足够深刻。航空业的壁垒非常强，这是一个很吃经验的行业，需要有总师级别经验的人才。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：对未来会新进入 eVTOL 赛道的创业者，有什么建议？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭亮：&lt;/strong&gt;敢想敢干，特别是要做结果导向的一些事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外一方面，作为一个创业者，一定要秉承一个战略思维，或者说我们一定要在埋头前进的过程中时不时往回看，不能忘了为什么出发了，还是要秉着一种长期主义来做事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_48e8b7d0e2e6484e828bcfb717d248fe@108918617_oswg14612oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_a79ae2f249234936ab777d44813dd262@108918617_oswg34927oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b701e4340ba34124b08e94f864d05d71@108918617_oswg149182oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔡浩宇 AI 游戏《群星低语》发售；《古剑 4》PV 首曝；KPL 总决赛落地「鸟巢」 | 氪游周报 8.11-8.17</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427744556682885?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 10:50:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍‍文 | 马晓迪‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 刘士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新游速递&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《暗黑破坏神 2》重制版开放全渠道预购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《暗黑破坏神 II：重制版》国服于 8 月 12 日开放全渠道预购，游戏提供标准版（168 元）、豪华版（288 元）和终极版（458 元）三种选择，游戏将于 8 月 27 日开启技术测试。作为经典暗黑 IP 的革新之作，该作不仅以 4K 分辨率重制了所有角色模型与场景细节，还新增快捷施法系统与扩容储藏箱功能，优化操作体验。核心玩法包含符文之语锻造、多职业流派搭配及终局内容"恐惧区域"探索，支持天梯与非天梯双模式竞技。官方强调将重点打击外挂脚本，保障游戏公平性，技术测试阶段采用不删档模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《Whispers from the Star》（中译《群星低语》）发售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;米哈游创始人蔡浩宇新成立的 AI 互动游戏公司 Anuttacon，于 8 月 15 日在 Steam 平台发售首款游戏《群星低语》（Whispers from the Star）。这是一款以语音互动为核心机制的太空生存类游戏，玩家将扮演引导者，通过语音对话协助被困于 Gaia 的天体物理学学生 Stella 脱离困境。其中国区首发定价 33.99 元，发售两周内开启八折优惠，折后价 27.19 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_3bbf7aa48c8148a9a34dbebdd353d9b4@16519798_oswg60356oswg1080oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《Whispers from the Star》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《命运：群星》国服首次封闭测试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由 Bungie 授权，网易互娱泰坦工作室研发制作的移动端《命运》系列游戏《命运：群星》于 8 月 15 日开启安卓限量付费删档测试。作为一款科幻射击 RPG 手游，游戏设定于人类文明濒临崩溃的「黄金时代」末期平行宇宙。玩家将扮演可自定义的「光能战士」，通过第一人称/第三人称双视角切换，在动态开放世界中探索废墟星球、参与 6 人合作打击及 PVP 竞技，体验融合策略分工与元素克制的刷宝玩法。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_5336810eb9cc41168917d715c980aefe@16519798_oswg52197oswg900oswg383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《命运：群星》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《流放之路：降临》举办线下试玩会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《流放之路：降临》计划于 8 月 17 日在深圳举办线下试玩会。玩家能通过填写试玩会问卷调查争取参与机会，获取邀请函。作为经典暗黑风格 ARPG《流放之路》的正统续作，《流放之路：降临》由腾讯代理国服运营，玩家可扮演新流放者探索瓦尔克拉斯大陆，通过自由组合 12 种基础职业、数百种技能宝石及天赋树构建独特流派，体验硬核动作化 BOSS 战与自由交易系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_82307600dfd542479fa942d827e604b5@16519798_oswg689106oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《流放之路：降临》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;独立游戏《除灵事务所》上线 Steam，国区首周折后价 43.2 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国产独立游戏《除灵事务所》融合了「女鬼养成+ 卡牌构筑 + 祖玛三消」玩法，玩家将以除灵师之名，深入鬼怪横行的异界，在恐怖与癫狂之间，体验一场「除灵」修行。游戏现已上线 Steam，发售价 48 元（国区前两周限时 9 折）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;烛龙游戏 IP 新作《古剑》PV 首曝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，烛龙游戏正式公布了国产单机 ARPG《古剑》首支宣传 PV。官方表示，目前已经开始顺利进入量产的阶段。「希望借由这次首部 PV 的曝光，给大家做阶段性的成果展示，并吸引更多优秀的人才加入我们。」PV 发布不到一天，B 站平台播放量已破 740 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1704,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_f5c7304d53a9416f96c5d7fdc9e34101@16519798_oswg954599oswg1704oswg1298_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《古剑》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老游情报&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王者荣耀职业联赛（KPL）总决赛落地「鸟巢」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯《王者荣耀》2025 年 KPL 年度总决赛于 8 月 12 日官宣将于 11 月 8 日在北京国家体育场（鸟巢）举办，这是移动电竞赛事首次落地鸟巢，预计吸引超 5 万名现场观众。赛事以「双生」为主题，采用双屏舞台设计，并邀请歌手韩红、周深担任表演嘉宾，其中韩红将献唱专属主题曲《看见我》，周深则带来新歌《看见我》的舞台演绎。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_9094b664e8c140e9bed043a96ed47a7d@16519798_oswg100115oswg960oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;王者荣耀职业联赛（KPL）总决赛落地「鸟巢」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《世界弹射物语》国服停运&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由 Cygames 研发、雷霆游戏代理的二次元弹珠 RPG 手游《世界弹射物语》于 8 月 14 日正式停止运营。停运前官方安排包括关闭充值、开放最终版本内容、停止下载注册等，并为玩家提供现金退款或限量周边兑换两种补偿方案。作为曾被玩家称为「国内最佳运营」的游戏，国服团队曾通过调整活动机制、提升福利尽力维系热度，试图扭转日服因运营争议导致的衰颓，但受日服停运波及、资源枯竭等因素影响，最终难挽颓势。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_e79e822edf6341bd82ba1e831cf3131c@16519798_oswg679224oswg900oswg504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《世界弹射物语》国服停运&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《大话西游》2025 嘉年华在津举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;网易旗下经典 IP《大话西游》2025 年嘉年华于 8 月 16 日至 17 日在国家会展中心（天津）举办，活动深度融合天津本土文化与游戏特色。现场设置相声、泥塑、快板书等津味文化体验区，并联动天津方特欢乐世界送出免费入园名额。游戏方面，新门派「神裔」将正式亮相，开放技能领悟加成、万兽园令牌等限时福利，玩家可通过参与「星光耀天津」活动兑换永久背饰及神兽奖励。线下互动包含玩家创意摊位、开发组面对面交流，以及旺旺「糕饼仙铺」、白象「面馆」等品牌联名活动，参与者可赢取鎏金宝鉴白金版、年手办等珍稀周边。活动还推出 60 万现金红包瓜分、回流季双重福利等线上联动内容。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行业要闻&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《王者荣耀》匹配算法公开案开庭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《王者荣耀》匹配算法公开案于 8 月 12 日在深圳南山区法院开庭。原告青岛律师孙千和起诉腾讯，要求公开游戏匹配机制，质疑其存在「算法黑箱」——连胜后匹配弱队友、连败后匹配强对手，导致胜率趋近 50% 的「操控」现象。庭审中，腾讯辩称匹配算法属技术秘密，公开可能被黑产滥用（如外挂泛滥），并展示玩家胜率数据以证公平性。原告则主张知情权，要求公开匹配因素权重及不同模式下的占比，认为算法应兼顾商业秘密与公共利益。法院未当庭宣判，双方同意在保护商业秘密前提下探索合理披露范围。该案引发对游戏算法透明度与用户权益平衡的广泛讨论，或推动行业算法治理标准完善。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_290abe88a1e749958eca77e11ac3445f@16519798_oswg89267oswg640oswg804_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《王者荣耀》匹配算法公开案于 8 月 12 日在深圳南山区法院开庭&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯公布 2025 年 Q2 财报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯于 8 月 13 日公布 Q2 财报。财报显示，2025 年第二季度实现营收 1845 亿元，同比增长 15%。游戏业务收入 592 亿元，同比增长 22%，其中国内市场收入 404 亿元（+17%），国际市场收入 188 亿元（+35%），主要依赖《王者荣耀》《和平精英》长线运营及《三角洲行动》等新游爆发。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_decd6924bf89437fb95d9a29135c87dd@16519798_oswg530732oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;腾讯公布 2025 年 Q2 财报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易公布 2025 年 Q2 财报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;网易于 8 月 14 日公布 Q2 财报。财报显示，2025 年第二季度净收入 279 亿元，同比增长 9.4%，净利润 95 亿元（+21.8%），研发投入 44 亿元（强度 15.6%）。其中游戏业务收入 228 亿元，同比增长 13.7%，《梦幻西游》电脑版同时在线人数达 293 万创历史新高，手游收入创新高，《第五人格》稳居畅销榜前列；跨端新品《燕云十六声》《七日世界》北美市场表现亮眼，主机版《界外狂潮》登顶 PlayStation 免费榜。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首发自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/MZsOcmvQuCNJaleL1HpL3Q"&gt;「36 氪游戏」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜与辉同行否认董宇辉年入二三十亿；董事长向员工撒钱，影石创新致歉；当当网创始人李国庆举行婚礼</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427583402315139?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 08:00:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗永浩称董宇辉独立后年收入二三十亿，与辉同行官方否认&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，罗永浩在微博发文，称董宇辉自立门户创业与辉同行之后，年收入二三十亿元，离职东方甄选之前还需要借钱交首付。对此，与辉同行方面表示，该信息不属实。今年 1 月，董宇辉以 28.541 亿元的年收入位居《2024 年度中国网络主播净收入排行榜》榜首，随后，董宇辉在直播中辟谣称：看到那张截图吓一跳，造谣一张嘴，辟谣跑断腿。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;董事长向员工撒现金，影石创新致歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一段影石创新创始人兼董事长刘靖康向员工撒钱的视频在网上流传并引起热议。画面中，刘靖康站在高一层的楼上，向楼下的员工撒钱，员工伸手接钱。8 月 15 日晚间，影石创新发布公告回应公司董事长在内部活动中的撒钱行为，对本次事件造成的社会舆论影响表达歉意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公告称，2025 年 8 月 14 日 21 时，公司无人机品牌「影翎 Antigravity」宣布产品开启公测。当晚，公司董事长以个人薪金通过现金红包派发的方式参与项目团队的小规模团建活动。针对该事件，公司已全面检视内部管理行为规范漏洞，并强化相关行为规范，对员工及管理层进行教育，以符合上市公司公众形象的要求。（21 世纪经济报道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;当当网创始人李国庆举行婚礼，俞敏洪、张朝阳等名人到场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当当网创始人、早晚读书董事长李国庆于 8 月 16 日举办婚礼。从婚礼现场传出的照片可以看到，俞敏洪、张朝阳等人到场庆祝。据接近李国庆的人士透露，婚礼于昨日在北京紫云轩酒店举办。现场照片显示，李国庆和张丹红牵手走着，背后幕布印着「依然相信爱情」的字样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月，有网友晒出李国庆结婚请柬引发关注。请柬显示婚礼于 8 月 16 日在北京举办，男方为李国庆，女方为李国庆北大校友张丹红。公开资料显示，张丹红为德籍华人，经济记者，毕业于北京大学西语系德国语言文学专业，著有《从查理大帝到欧元》一书。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;87 岁书画大师范曾被曝失联，警方：暂未接到范曾家人报案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，范曾的女儿范晓蕙发布微博称，父亲被徐萌带离住所后失联，住所门上被贴封条，父亲价值数十亿的书画、古玩藏品被打包搬走，部分老员工被辞退，且徐萌曾威胁员工不得外泄消息。2024 年 4 月 10 日，时年 86 岁的范曾在社交平台发文宣布再婚。范曾透露自己的新婚妻子叫徐萌，据悉二人相差 50 岁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;范晓蕙微博里公布的现场图片显示，门上所贴的一个封条上写有「范先生封屋」字样，无论是私章、公章均未看到。8 月 17 日，记者联系北京昌平警方，辖区派出所表示并未接到范曾家人的报案。此前，范曾持股公司回应称范曾失联为谣言。8 月 16 日晚，范曾继子范一夫发布范曾和徐萌在法国观展的现场照片，间接回应范曾失联传闻不实。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开资料显示，范曾，1938 年 7 月 5 出生，字十翼，别署抱冲斋主，中国书画巨匠、当代大儒。（中国新闻周刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swatch 就广告中出现眯眯眼手势发布致歉声明：已第一时间在全球范围内删除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，瑞士斯沃琪集团旗下 Swatch（斯沃琪）发布致歉声明称，公司注意到近期对于 Swatch ESSENTIALS 系列图片中模特形象的关注。公司对此事高度重视，并已在第一时间在全球范围内删除所有相关资料。对于由此造成的冒犯和困扰，深表歉意。此前，该品牌官网上一张「眯眯眼」宣传图引发网友关注，宣传照片中，一位男模特摆出夸张的「眯眯眼」造型，被质疑涉嫌种族歧视。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;资金加速涌向股市，7 月非银存款创纪录大增 2.14 万亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;央行最新公布的 7 月金融数据中，有一个数据引发市场广泛关注：7 月的非银行业金融机构存款出现显著增长，新增了 2.14 万亿元，为 2015 年有数据记录以来同期最高水平，同比多增了 1.39 万亿元。也可以说，非银存款主要指的是券商、基金、保险、信托等机构的「自由现金流」。专家分析，存款利率持续下行、股市走强以及居民理财需求上升，推动资金从居民存款转向非银机构。年初以来，A 股市场稳步上行，赚钱效应逐渐显现。展望后市，资金或将更多通过机构权益类产品间接入市，或直接进入股市。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;娃哈哈天猫旗舰店改名，现店铺实控人已变为宗馥莉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有网友发帖称，自己点开此前在天猫娃哈哈旗舰店的订单时，发现店铺名称已变更为 「同源康食品专营店」，该网友质疑天猫娃哈哈旗舰店账号是否被出售。搜索天猫「同源康食品专营店」发现，该店铺为 7 年老店，注册企业名称为同源康电子商务（杭州）有限公司。公开资料显示，同源康电子商务（杭州）有限公司由三捷投资集团有限公司控股 75%，而三捷投资集团有限公司则由杜建英持股 99.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，新的「娃哈哈旗舰店」运营方已变更为杭州恒意电子商务有限公司。据悉，该公司被宗馥莉通过杭州宏宸营销有限公司进行控股。对于上述消息，记者问询了娃哈哈方面，截至发稿前未获回应。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文获颁感动中国年度人物：用球拍向世界展示中国力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，在央视播出的《感动中国》2024 年度人物颁奖盛典节目中，在巴黎奥运会上获得女子网球单打金牌的郑钦文获颁「感动中国年度人物」称号。2024 年巴黎奥运会赛场，郑钦文参加了女子网球单打角逐。她曾连续经历两场超过 3 小时的苦战。她被加油声鼓舞，靠不屈的意志打了下来。决赛前，她紧张到握不稳拍子。但看到观众席上的五星红旗，她又有了力量，全力拼下一块金牌。这也是中国网球史上首枚奥运会单打项目金牌。（京报体育）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来：小时工标准时薪 30-40 元，每日工作 4 小时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 16 日，胖东来发布关于小时工薪资说明，对各业态非全日制用工、临时用工薪资标准是依据劳动强度、劳动环境、技术工种、专业能力、创造价值等进行综合评估，薪资标准为 30 元-40 元/小时，每日工作 4 小时，每周工作不超过 24 个小时，同时涉及高温、高寒补助的岗位按标准给予补助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国鲜奶油告急，高温致韩国大量家禽家畜死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韩国今年入夏以来，遭遇罕见高温天气，农畜产业受到显著冲击。大量家禽家畜因高温死亡，奶牛产奶量明显下降，导致市面上的鲜奶油供应紧张。近期，韩国包括鲜奶油在内的部分乳制品价格上涨明显，有的甚至一度缺货。韩国牛奶市场占有率排首位的首尔牛奶公司表示，预计鲜奶供应短缺的情况将持续至 9 月初。此外，持续的高温天气还导致韩国大量家禽家畜死亡。受此影响，韩国的鸡蛋和鸡肉价格显著上涨。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;89 比 90，中国男篮惜败澳大利亚，获得亚洲杯亚军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京时间 8 月 18 日凌晨，2025 男篮亚洲杯决赛，中国队 89-90 憾负澳大利亚队，夺得亚军。赛后，胡金秋在接受总枱采访时表示：「每个人都想为身穿的这件 CHINA 做点什么。在不被外界看好的情况下，我们用自己的表现赢得了尊重。希望这种全力以赴的拼劲一直延续下去！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 8 月 16 日下午，在沙特阿拉伯吉达举行的 2025 国际篮联男篮亚洲杯半决赛中，中国男篮战胜新西兰队，这是继 2015 年在主场夺冠后，再度闯入亚洲杯决赛。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;麦当劳奶昔变明码标价「回忆杀」，二手平台炒到 150 元 2 杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麦当劳奶昔自 8 月 13 日至 8 月 31 日，在全国 13 座城市的「麦麦岛」旗舰店限时发售，每杯售价 15 元。由于供应有限，消费者往往需排队 1-2 小时才能买到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火爆的需求催生了黄牛和代购市场。某二手交易平台上，原价 30 元的两杯奶昔，代购费用为 110 元（不含闪送费），周末则溢价至 150 元 2 杯，此外，还有黄牛还提供「代排队」服务，一个排队号叫价 88 元。（蓝鲸新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方回应网传开征房东税：没有新增「房东税」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据南方日报报道，《住房租赁条例》将于 9 月 15 日实施，其中要求出租人将租赁合同向房产管理部门备案。网传消息称出租屋备案意味着将会全面向房东征收税款，「房东税」将随着条例落地正式开征。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成都税务辟谣称，出租屋相应的税费政策是实施了数十年的规定，并未因条例出台而调整，更没有新增「房东税」，针对房租收入的税收一直存在，个人出租住宅、月租金不超过 10 万元的话，涉及的税种包括房产税和个人所得税，很多城市征收时会打包以综合税率征收。（南方日报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回应高铁遇体型宽大邻座乘客：无法预知乘客体型，暂无针对性改进办法，可现场协调更换座位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有网友发帖吐槽，乘坐高铁时邻座是一名 400 斤男子，因邻座体型占据空间，自己难以正常使用座位，认为二等座售票应兼顾体型因素。据其发布的图片显示，其座位旁确有一名体型宽大的男乘客。该网友表示，此话题引发众多网友共鸣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，中国铁路 12306 工作人员表示，若在列车上遇邻座体型宽大致空间拥挤，可第一时间向列车工作人员反映，协商调换座位。工作人员可通过手持终端实时查看座位预订及乘车信息，便于协调。但若列车满员或无空座，可能无法调换，乘客需暂时克服。对于「能否避免体型差异大的乘客相邻就坐」的改进建议，客服坦言，目前购票系统按身份证号分配座位，无法提前获知乘客体型，暂无针对性改进办法。（经视直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;又一家 2 万亿美元公司诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 15 日美股开盘，META 盘中涨近 2%，续创历史新高，总市值首次升破 2 万亿美元，为美股中第 6 家总市值达 2 万亿美元的上市公司。今年以来，META 股价累计涨幅高达 36%。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;央视曝光机场拦截充电宝回流市场，在二手平台上大肆售卖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据央视财经报道，充电宝召回事件后，不少旅客在登机前弃置在机场不合标充电宝，正在以「二手充电宝」的标签出现在电商平台中。记者在几家平台上搜索「二手充电宝」，发现仍有卖家在批量销售无 3C 认证充电宝，一些帖子中明确写着，充电宝来自机场查收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据几家回收企业透露，现在一吨充电宝从机场流出时平均价格在 9000 元左右，一吨约 4000 个，算上运费，运到东莞的机场充电宝每个成本平均在 2-3 元左右。转卖二手每吨可以赚 8000 到 12000 元，但拆解后打粉则只能赚 4000 元，利润差了一半。另外，卖二手还可以快进快出转嫁起火爆炸风险。现在每个月，仅机场渠道，某负责人就能拿到至少 20 吨的充电宝。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果在中国又开一店，苹果新店开业有人排队 26 小时&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日上午 10 点，位于深圳宝安区前海壹方城一楼的苹果零售店正式开业。这是苹果在深圳的第三家零售店。记，者在现场获悉，8 月 15 日晚上，已有相关人员开始派发有数字编码的手环，至 8 月 16 日早上 8 点多，已发放超 1000 个。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编号为 001 的「果粉」吴先生成为最早一位入场的顾客。他告诉记者，自己在 8 月 15 日早上 8 点便已抵达门店，从宁波飞到广州再转车到深圳，为的就是新店首日开门自己可以第一批进入，这一等，就是 26 个小时。此前，他还曾专程参加苹果上海静安门店（2024 年）和苹果温州门店（2023 年）的开业活动。「纯粹为了热爱。」吴先生并不是个例，许多排名靠前的果粉同样通宵守候，有人席地而坐刷手机，有人干脆躺在地上打盹，排队队伍蜿蜒数十米。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;外媒：扎克伯格去年安保费 1.9 亿元，超多家硅谷科技巨头 CEO 安保费总和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《财富》杂志 8 月 16 日刊文称，2024 年苹果、微软、亚马逊等多家美国科技巨头 CEO 安保支出超过 4500 万美元，其中 Meta 为创始人扎克伯格花费 2700 万美元（约合人民币 1.94 亿元），超过苹果、英伟达、微软、亚马逊和谷歌 CEO 等人安保支出总和的 26%。（环球网）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ChatGPT 负责人：GPT-5 仍有「幻觉」问题，建议用户核对答案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管 ChatGPT 已经推出了新的 GPT-5 模型，但其仍然存在出错的可能性。OpenAI 的一位高级高管本周再次强调了这一点。ChatGPT 负责人尼克・特利在接受采访时指出：「在可靠性方面，可靠和完全可靠之间存在很大的不连续性。」他进一步解释道：「除非我们能够证明在所有领域，而不仅仅是某些领域，ChatGPT 比人类专家更可靠，否则我们会继续建议你仔细核对答案。」（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 拟出售约 60 亿美元股权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 CNBC 网站 16 日报道，消息人士透露，美国人工智能公司 OpenAI 眼下正寻求按 5000 亿美元估值出售大约 60 亿美元的股权。这些股票将由 OpenAI 现任和前任员工出售给软银等投资者。不过，目前出售计划仍处于早期洽谈阶段。今年 3 月，OpenAI 宣布完成一轮 400 亿美元融资，估值达到 3000 亿美元。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元机器人发布 OmniHand 2025 灵巧手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 17 日，智元机器人正式推出 OmniHand 2025 系列灵巧手，包含面向交互服务的「灵动款」与专注专业作业的「专业款」两大产品。其中，灵动款 2025 灵巧手指导价 1.48 万元，灵动触觉款首发线上价 1.48 万元（原价 1.98 万元）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;人形机器人，史上首个百米「飞人」诞生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据央视新闻，2025 世界人形机器人运动会正在国家速滑馆举行。在 8 月 17 日结束的百米「飞人大战」决赛中，北京天工队的「具身天工 Ultra」机器人以 21.50 秒的成绩夺得全球首个人形机器人运动会 100 米短跑项目的冠军。该机器人由北京人形机器人创新中心研发，是世界人形机器人运动会赛场中，唯一采用全自主导航系统，全程无需人工遥控在赛场奔跑的选手。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜迟雨&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>睿心医疗发布全自动 AI 血管介入手术机器人，精准介入「全自动」智能时代将来临</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427001446927748?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-17 22:07:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 16 日，睿心医疗在深圳隆重举行全自动 AI 血管介入手术机器人发布会暨深圳市医学研究专项启动论坛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;会议伊始，睿心医疗创始人兼 CEO 郑凌霄致辞称，从 2017 年成立至今，睿心医疗始终坚守使命——让每条血管都得到更早期的诊断和更精准的治疗，持续运用 AI、计算仿真等技术，围绕心脑血管疾病打造诊疗闭环，让睿心成为了心血管功能学诊断头部企业。正是源于这份初心，公司决定研发全自动 AI 血管介入手术机器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_246d7a2ccfa743e5b4598a638434bc3d@430412560_oswg1433937oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，睿心医疗推出的全自动 AI 血管介入手术机器人完成了样机生产和仿体实验，并希望与临床专家一起进行深度合作，推动后续的动物实验、产品打磨、临床注册等工作，做出真正符合临床需求的产品。预计今年下半年，全自动 AI 血管介入手术机器人可以完成 AI 自动化的动物手术。他认为，将来临床简单重复性的术式，可以由医生监控下的 AI 手术机器人自主完成；对于有挑战性的手术，AI 手术机器人可以为专家提供更强的助力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;哈尔滨医科大学附属第二医院心血管病医院院长、中华医学会心血管分会候任主任委员于波教授作为权威临床专家代表致辞。他表示，心血管诊疗主要面临三个痛点：首先，医生手术穿铅衣身体负荷重；其次，人手操作存在差异性，年轻医生培训水平难以达到同质和精准水平。第三是资源鸿沟，全国医疗资源不均衡，患者经常要跨省异地就医。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他提出：「通过与 AI 的深度融合，睿心医疗实现了从诊断、规划到执行的闭环，这大大节省了人力，更重要是更精准，让复杂的手术不再依靠经验，让基层的医生也能够高质量地完成高难度的手术，真正实现优质资源的下沉。这也是国家需要的，更多的患者在家门口就能享受到智慧医疗的福音。」最后，于波教授呼吁各位同仁共赴临床与产业之约，造福更多心血管患者。「我相信，当机器人握住导丝的那一刻，它延伸的不只是医生的双手，更是生命的长度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;睿心医疗联合创始人兼 CTO 马骏在现场发表了 《全自动 AI 血管介入手术机器人产品发布报告》。他提到，睿心的全自动 AI 血管介入手术机器人实现了「医生-智能系统-执行终端」的三方协同：医生通过自然语言交互（如语音指令）下达临床任务；智能系统利用先进算法将指令转化为可执行的操作目标；再由执行终端完成自动化手术操作。睿心医疗全自动 AI 血管介入手术机器人的短期目标是解决医生痛点：减少辐射暴露和铅衣负担、降低重复劳动、缩短培训周期、标准化手术质量并支持远程医疗。其长期愿景则是利用大数据和机器人技术，实现自动化手术的精度超越人类水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，7 月，国家药监局发布《优化全生命周期监管支持高端医疗器械创新发展有关举措》。睿心医疗发布会在此背景召开，这不仅标志着血管介入诊疗正式开启「全自动」智能时代，更成为国家新政锚定的「医用机器人+人工智能医疗器械」关键领域首批产业化成果，为塑造医疗器械新质生产力树立标杆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，现场还举行了圆桌对话环节，在睿心医疗联合创始人兼 CTO 马骏的主持下，于波教授、修建成教授、王磊主任、周寿军博士、睿心医疗创始人兼 CEO 郑凌霄围绕「全自动 AI 血管介入手术机器人的现在与未来」的主题展开深度探讨，针对技术创新、临床应用、伦理规范、未来发展趋势等热点议题分享了真知灼见，为行业发展提供了宝贵的思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;专家们一致认为：任何新技术的诞生及应用都有一个发展过程，AI+全自动血管介入机器人一定是未来的大趋势，就看谁能坚定信心、攻克难题，成为第一个吃螃蟹的人。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌内部揭秘 Genie 3：Sora 后最强 AI 爆款，开启世界模型新时代</title>
      <link>https://36kr.com/p/3426660861447555?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-17 16:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;Genie 3 是有史以来最先进的世界模型之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仅通过文本，它能够实时生成完全互动、高度一致的世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它不仅是 DeepMind 积累的结晶，还是通向 AGI 和具身智能体的关键一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 Genie 3 是如何构建的？未来的世界模型又是什么样？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚刚，谷歌 DeepMind 的研究科学家 Jack Parker-Holder 和研究总监 Shlomi Fruchter，在 a16z 的访谈中，分享了他们的观点。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_8ab74f9b34ee452ea3d0dfdce0bc8017@5579416_oswg325119oswg686oswg386_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;谷歌 DeepMind 的研究科学家 Jack Parker-Holder 和研究总监 Shlomi Fruchter&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次对话提供了对 Genie 3 的第一手洞察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;主持人 Justine Moore 发推表示：「&lt;strong&gt;Genie 3 在网络上引发热潮&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_886d8978386248fd8e222596ed1af0e4@5579416_oswg186051oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;主持人 Justine Moore 发文&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他总结了深入探讨的要点：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Genie3 是由两个 DeepMind 项目（Veo 2 和 Genie 2）合作完成的成果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;实时、互动的世界模型有很多潜在应用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但应用并不是推动研究的主要动力——它们是从用户使用模型的过程中自然涌现出来的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Genie 3 可以保留最长达一分钟的空间记忆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;物理规律是模型的「自然产物」，并会随着训练数据的规模和深度而不断提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前还没有一个「终极模型」能够同时具备 Veo 3 和 Genie 3 的所有能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Genie 3：AI 新魔法&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;如果说 LLM 的原生图像编辑功能，「动动嘴 PS」是「言出法随」，那 Genie 3 这次的新特性叫什么？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只需输入文本提示，Genie 3 即可生成动态世界。用户可以实时进行探索，每秒高达 24 帧，分辨率为 720p。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十多年来，谷歌 DeepMind 一直致力于模拟环境的研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Genie 3 是他们最新最强的「世界模型」，是通向通用人工智能（AGI）的关键一步，因为它能让 AI 智能体在无限丰富的模拟环境中进行训练。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，他们推出了首批基础世界模型 Genie 1 和 Genie 2，它们能为智能体生成全新的环境。此外，他们还通过 Veo 2 和 Veo 3 等视频生成模型，不断提升对直观物理的理解能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些模型在世界模拟的不同能力上都取得了进展。Genie 3 是谷歌首个支持实时交互的世界模型，同时提升了一致性和真实感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_4d039d607dfc4fa3a91b33eac0f08c06@5579416_oswg86835oswg1080oswg478_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Genie 3 在多个方面实现突破&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在生成视频时长、世界一致性、内容的多样性、特殊记忆等多个方面，Genie 3 都实现了突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它甚至可以让个人创造自己的游戏世界、训练强化学习的智能体、机器人研究等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有这些应用基本上都源于一个核心能力：&lt;strong&gt;只用几句话就能生成一个完整的世界。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最关键的新特性是：特殊记忆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如：一个角色拿着刷子在墙上刷漆，然后他移动到墙的另一边去刷，接着又回到原来的位置，结果之前刷的痕迹还在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特殊记忆（special memory）是 DeepMind 团队有意设计的目标，但最终的效果好得出乎意料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便是参与 Genie 3 的内部成员，第一次看到上面刷墙的示例时也不敢相信，需要再三观看、逐帧检查，才确定这真的是模型生成的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,231" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_beaa3a8e469c44d19acb827db0d83de4@5579416_oswg267348oswg1080oswg231_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Genie 3 的一致性非常高：建筑物左侧的树木在整个交互过程中始终保持一致，即使它们时而进入视野时而消失&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实，Genie 2 就已经具备了一些「记忆能力」。但当时，整个 AI 界太多令人激动的模型发布，比如 Veo 2 模型几天后也发布了。而且，当时谷歌主打的卖点是「可以生成新的世界」，所以记忆能力就没被强调出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到了 Genie 3，在「记忆」上，谷歌 DeepMind 下了更大的决心，明确地把「增强记忆能力」作为核心目标之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当时设定的目标是：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;超过一分钟的记忆、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持「实时生成」、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;还能提升「分辨率」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实，这几个目标本身是互相矛盾的，但谷歌无所畏惧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说实话，直到项目快结束时，在看到最终样本的那一刻，他们依然感到震撼。这种成果即使是预期中的，真的实现的时候还是非常令人兴奋。毕竟，研究项目永远不会有百分百的确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在设计上，他们还有一个明确的方向，就是&lt;strong&gt;不采用「显式表示法」&lt;/strong&gt;。市面上已有一些方法，比如用 NeRF 或 Gaussian Splatting 等技术，通过构建明确的 3D 世界结构，来达到一致性。这些方法很好，在某些应用上效果不错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但他们坚持让模型「逐帧生��」，这种方式对模型的泛化能力、适应多样世界的能力更有帮助。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;智能涌现，惊喜不断&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;就像其他生成式模型一样，随着 Scaling，效果确实会提升，这已经不是什么秘密了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管不如语言模型在推理能力上的涌现表现，Genie 3 依然&lt;strong&gt;涌现出一些令人惊讶的行为&lt;/strong&gt;。比如说，如果一个角色靠近一扇门，模型可能就会「推测」角色应该打开门；这类符合人类直觉的行为，模型现在能在一定程度上表现出来了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有就是对语言的理解在不断变好，生成的内容也越来越真实，视觉效果更自然。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 Genie 2 到 Genie 3 的提升非常明显，特别是在「模拟现实世界能力」上有巨大飞跃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如物理效果的表现——像水的模拟、光照的变化，都非常惊艳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在已经到了一个地步，哪怕是非专业人士，看了之后也会觉得是真实拍摄的视频。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这太惊人了。而在 Genie 2 时代，模型虽然大致能表现出物体该有的行为，但你还是一眼能看出「这是 AI 生成的，不是真的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在的视频真假难辨，进步真的很大了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「地形多样性」问题：比如模型需要理解在沙地上行走、在下坡滑雪、在水中游泳，这些动作和物理反馈应该是不一样的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌团队发现这些行为很多都是规模和数据广度所带来的「涌现能力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换句话说，他们并没有为这些行为做专门的训练或设计，而是模型自己「学」出来的。它通过足够丰富的训练数据，掌握了这个「世界」的通用常识。大多数时候，它表现非常不错。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如下面的例子：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在滑雪时，角色在下坡时速度会变快，而试图上坡时就会变慢，甚至爬不上去；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;下水后，角色一般会开始游泳或溅起水花；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;靠近水坑时，模型通常也会让角色穿上雨靴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些行为都非常自然，和人类对真实世界的理解非常一致，而这些都是模型自己学会的，真的让人觉得像魔法一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这里还有一个有趣的&lt;strong&gt;权衡：既能保持世界的「物理一致性」，同时也能忠实地执行用户的提示词。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对视频模型来说，「低概率事件」本来很难，但 Genie 3 依然能有不错的表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这正是它的魅力所在：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便是一些现实中不太可能发生的场景，Genie 3 也能让你如临其境，而不是仅仅生成一个和你身边环境一样的无聊视频。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「指令跟随/文本对齐」，Genie 3 也得到了提升，这主要得益于 DeepMind 内部不同项目（特别是 Veo 项目）的经验迁移和知识共享。这种&lt;strong&gt;跨团队协作是 DeepMind 的优势&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世界模型是让智能体走向现实世界最快的路径。Genie 3 朝着这个目标迈出了一大步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那 Genie 4、Genie 5 的新特性有哪些设想？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;未来的关键，真实感和交互性&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;但总的来说，Genie 3 团队最关注的始终是一件事：让模型本身变得尽可能强大，让它能产生更广泛的影响，然后把创造应用的机会交给其他团队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他们表示最终会开放 Genie 3 模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来确实让人特别兴奋，但也必须承认，世界模型距离真正「准确模拟现实世界」还有很大差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，把一个人放进生成的世界里，让他随心所欲地做任何事情，我们还远远做不到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有很多工作要做，才能让虚拟世界的真实感和自由度接近现实。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;应用还有很多，关键在于能否&lt;strong&gt;准确模拟世界，并把人放进其中&lt;/strong&gt;。也许还能从「第三视角」观察自己，或者与虚拟智能体互动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们还透露真实感&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;交互性&lt;/strong&gt;是未来的关键。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在机器人领域最大的瓶颈之一就是数据：能收集到的数据非常有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 Genie 3 能生成几乎无限的场景，这样一来机器人就能在虚拟世界里学习，而不再局限于现实中能采集到的视频。这个想法真的很令人兴奋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后一个问题：人类是不是生活在某种模拟中？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个问题被问过很多次，得到了「哲学化」的回答：如果真是模拟，那它运行在完全不同的硬件之上&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果人类真的生活在一个模拟世界里，那它绝对不是运行在现在的硬件上的。因为我们的世界是&lt;strong&gt;连续的&lt;/strong&gt;，而不是数字化的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有的感知都是连续的信号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也许，在量子层面会有一些「硬件限制」，但至少和我们现在的计算机完全不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或许未来量子计算机，才是运行我们这个模拟世界的真正平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/mqTTlbWjtYZd3tGcgqhUzw"&gt;「新智元」&lt;/a&gt;，作者：新智元，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>600 亿 BD 大单，美元 LP 突然想给 GP 投钱了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3426589462007426?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-17 15:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;今年以来，中国创新药持续火爆。跟踪医疗板块的恒生医疗 ETF，从年初到现在涨了 90% 多，港股通创新药指数更是上涨 130%，这意味着中国创新药实力已得到全球认可，跻身第一梯队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行业里有个趋势：投资人不再死等 IPO，而是主动做 BD 交易。最近这一趋势又有了新动作——一些国际资本（LP）想通过国际合作，给国内生物医药的投资机构注资，一起挖掘中国有潜力的新药研发项目。&lt;strong&gt;简单来说，国内 GP 有机会募集美元基金，并有望走进国际供应链进行 BD 交易了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位负责做交易首付款投资的人士透露，目前美元 LP 正在寻找三类国内 GP，核心目标很也明确：借助近水楼台先得月的优势，提前锁定优质的药物研发「管线」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该位人士解释称，过去国内 GP 赚钱主要靠「IPO」，而创新药是典型的「双十定律」，即耗时 10 年，耗资 10 亿美元。在 LP 更在意「回报时间更短」的背景下，两种思路不合拍，导致钱花得效率不高，出现了很多重复研发的药物项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但现在不一样了：中国创新药的实力被认可后，投资模式也发生变化——&lt;strong&gt;市场开始关注「药物研发项目」的直接投资，甚至是供应链管理，&lt;/strong&gt;想通过成立一家新公司（NewCo）专门运作某个项目。所以，国际 LP 才主动找过来。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;美元 LP 正在寻找这三类投资人&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;从年初至今，管线的 BD 交易已成为行业主流。特别是那些金额超 10 亿美元的 BD 大单，大多与管线海外授权相关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以三生制药与辉瑞的合作为例，三生制药将其自主研发的 PD-1/VEGF 双特异性抗体 SSGJ-707 在全球（不包括中国内地）的独家权益授予辉瑞，潜在交易总额超 60 亿美元，其中首付款就给了 12.5 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先为达生物也有类似操作，将其一款降糖药（GLP-1 类）和胰淀素受体激动剂 AmylinRA 授权给 Verdiva Bio 公司，交易金额达 24.7 亿美元……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;诸多类似交易，以及达成的金额表明，BD 交易已成为药企获取新现金流的重要方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位生物医药投资人表示：「过去，BD 交易不太重视，主要是首付金额较小，GP 很难从中获取现金回报，更多的还是依赖 IPO。但当前形势已发生显著变化，上半年中国创新药 BD 交易总额突破 600 亿美元，这么大的金额没人能忽视。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「所以，像把创新药海外权卖掉、把研发各阶段能拿到的费用提前打包、变现的国际合作方式（BD），是国际 LP 最想参与的方式，这也成了 GP 募资的机会。」上述负责投资首付款交易的人士补充道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据该人士透露：现在，美元 LP 想找三类投资机构，一起在创新药项目中淘金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是，投资美国的生物医药公司。国内 GP 只做跟投，核心是把中国的新药项目推给他们，赚合作分成的钱；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是，投资国外的公司。这些公司要么是新成立，要么是拿到中国药物授权，可以跟投，或者通过特殊方式入股分利；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三是，主导投资「国内新成立的公司（NewCo）」，专门负责中国新药的海外销售。通过把没上市部分的管线权益出售、靠国际合作赚现金流，或者投 AI 制药公司或分拆部门等，甚至把新药未来的收益打包成「金融产品」，即管线证券化等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从某种程度来说，&lt;strong&gt;这些投资与合作，目的都是国际资本为了与跨国药企（MNC）、大型药企（big pharma）抢管线，以便在后续国际 BD 操作中获取更多收益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;NewCo 成 GP 提升话语权新途径？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;对于这三类目标 GP，另一位生物医药投资人称，国内 GP 与国际 LP 合作时，能不能把「国际运营」的管理能力做好是关键，「尤其是第一类，投资美国运营的生物医药企业。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在美国运营的生物医药企业中，通常由海外基金占据主导。国内 GP 由于缺乏国际商务拓展（BD）的经验和资源，很难深度参与中国药企和国外的交易设计，话语权微弱。」该投资人说道，随着这类纯欧美新公司的融资或运营调整，国内 GP 的股权还有可能会被稀释，最终极易被踢出局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;过去，国内 GP 就因为话语权问题，而常吃亏。&lt;/strong&gt;比如有个 PD-1 抗癌药项目，当年把海外权益卖给国外公司时，对方只给了 5600 万美元首付，且没说清楚「欧美卖药赚的钱怎么分」。结果国外公司慢慢卖，国内这边既没拿到后续分成，还被笑话「不会做生意」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说到国际合作能力，一位接触过国际合作交易的人士坦言，现在企业普遍认为国内机构缺乏这方面的经验，且学习曲线较长，&lt;strong&gt;「尤其是最后股份可能被摊薄、扫地出门，使得很多国内机构都心有余悸。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在某招聘网站上，「商务拓展负责人」成了创新药企招聘的关键词，核心是想找能「对接跨国大药厂、国外生物公司和行业巨头，推动合作落地、把生意做起来」的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这种招人背后，反映的是国内投资机构缺乏国际资源和人脉能力。」上述投资人说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，在国内成立 NewCo，能改变这一局面吗？&lt;/strong&gt;上述负责做交易首付款投资的人士认为，这种模式的设计，能解决「国外机构不带国内机构玩、国内药企也不带国内机构做国际合作」的尴尬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;究其原因，国内 GP 可以通过成立的新公司（NewCo），决定自身能在海外权益中分到多少收益，选择哪些国际化团队来管理，这样话语权就大多了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最为重要的是，NewCo 是新成立的，估值低，国内 GP 能够以较低成本撬动，也方便向国内 LP「交代」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，也有部分投资人士认为，这种方式虽然能提升话语权，但最终情况如何，还得看条款的具体设计，尤其是&lt;strong&gt;分成时间节点、比例、分配顺序&lt;/strong&gt;等等，「说白了，就是对供应链能力的一种把控，是对 GP 综合能力的考验。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;中国创新药研发需「匹配」国外需求&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;从合作设计来看，在国内运营 NewCo 的模式，可能解决过去投资机构在国际合作中遇到的问题，但挑战也存在。比如，新公司刚成立时，国际 LP 投的第一笔钱可能不多，甚至只是承诺款，后续把公司转手，还需等待进一步数据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，在整个项目或者供应链管理的筛选中，仍绕不开一个核心问题——「管线价值」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「不管交易层面如何设计，最终还得看创新药项目够不够好，对不对应需求。如果有需求，项目又好，国外大药厂才愿意出高价买；项目不行，再怎么折腾也卖不上价。」上述接触过国际合作的人士说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，国外 LP 已经意识到，国内 GP 有近水楼台先得月的优势，与其一起合作抢好的项目，才有机会和跨国公司、大型药企的竞争中占优，但创新药项目是否符合国际大药厂的发展需求，比如填补产品线空白、在竞争中占优势；以及由美国哪个团队负责推进临床试验、上市等环节，让药的价值最大化，依然是整个链条中最核心的逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;也正因如此，国际 LP 给国内机构投钱时，看重对方供应链层面上的三个能力：&lt;/strong&gt;能不能找到中国的好项目；能不能找到美国的好团队；懂不懂跨国公司和大型药企的发展需求和竞争思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述接触过国际合作的人士也提到：&lt;strong&gt;现在，国内药企研了很多发项目，但和美国市场的需求不一致。&lt;/strong&gt;「很多中国药企还没搞明白美国买家想要什么，也没按国际合作的思路来定研发，国内投资机构也暂时帮不了企业找准方向，这都是双方存在的盲点。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「目前，国内 GP 的海外策略才刚刚起步，后续仍需深入研究美国的‘生态’和‘玩法’。」上述人士补充道，未来，国内 GP 需要从国内药企的「立项」阶段就介入，以便助推其实现市场化和国际化。这是一条漫长的道路，尤其在推动国内药企科学家和企业家思维维度上的迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，有业内人士透露：&lt;strong&gt;正通过 AI「牵线」帮忙，把中国的新药项目和国外买家的需求进行匹配，以最大限度提高合作成功率&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，国内某 AI 制药龙头达成的 470 亿港元 BD 大单，正是这一逻辑的体现。这位业内人士说，这家 AI 龙头正在「按需抓药」，在国内寻找有潜力的创新药项目，给药企「下订单」的同时，又匹配了后端需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，上述专门做交易首付款投资的人士还表示，国际 LP 找国内 GP 时，还有几个核心方向：投资 AI 制药公司及可能拆出来的独立团队、业务，或者特定类型的研发项目；投资「以一家核心公司为中心，孵化出多个项目」的平台及旗下企业；投资平台型公司和拆出来的新药项目等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这些需求看似是生物医药投资交易上的重新设计，但本质上都与 GP 的供应链管理能力有关。」该人士最后说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/1dW9MAxn_lVCigfXxbSdtw"&gt;「投中网」&lt;/a&gt;，作者：陈美，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>波长光电：上半年归母净利润 1423.47 万元，同比下降 50.57%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428095204970113?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:38:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，波长光电发布半年报。财报显示，公司上半年实现营业收入 2.23 亿元，同比增长 17.79%；归属于上市公司股东的净利润 1423.47 万元，同比下降 50.57%；基本每股收益 0.12 元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>同程旅行：上半年实现营收 90.5 亿元，年累计服务人次 19.9 亿</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428094369746563?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:37:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，同程旅行发布 2025 年第二季度及上半年业绩报告。财报显示，上半年，同程旅行实现营收 90.5 亿元，同比增长 11.5%；经调整 EBITDA（税息折旧及摊销前利润）23.4 亿元，同比增长 35.2%；经调整净利润 15.6 亿元。截至 2025 年二季度末，同程旅行年累计服务人次已达到 19.9 亿，同比增长 7.2%；年付费用户再创新高，达到 2.52 亿。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英国销量骤降约 60%，特斯拉提供约六折租车优惠</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428089748131457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:33:13  +0800</pubDate>
      <description>由于特斯拉汽车在英国的销量下滑，特斯拉公司日前正向英国汽车租赁公司提供约 6 折租车优惠，以应对其市场份额的迅速萎缩。数据显示，7 月份，特斯拉汽车在英国的销量降至 987 辆，同比下降了约 60%，而 7 月份英国的新车销售总量仅同比下降了约 5%。在汽车业务承压之际，近日有报道称，特斯拉向英国能源监管机构提交电力供应牌照申请，计划为英国家庭提供电力服务。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>联想集团加速中东地区战略扩张，在沙特设立区域总部</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428088879336838?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:32:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 18 日，联想集团宣布计划在沙特首都利雅得标志性建筑 Majdoul 大厦设立区域总部，并已任命沙特阿拉伯市场管理团队。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>惠而浦：上半年净利润同比增长 593.65%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428086066187910?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:29:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，惠而浦发布半年报。财报显示，上半年营业收入 21.91 亿元，同比增长 34.10%；归属于上市公司股东的净利润 2.16 亿元，同比增长 593.65%。净利润增长主要系外销收入增加，费用大幅度缩减所致。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百度文库网盘发布全球首个全端通用智能体 GenFlow2.0</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428085077478788?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:28:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 18 日，百度文库联合百度网盘发布全球首个全端通用智能体「GenFlow2.0」。该产品支持超 100 个专家智能体同时干活，3 分钟并行完成超 5 项复杂任务。目前，GenFlow2.0 已经正式在百度文库 Web 端、App 端上线，无需排队、邀请码，所有用户均可以直接使用。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>4 连板金田股份：上半年净利润同比增长 204%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428081956146565?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:25:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，金田股份发布半年报。财报显示，报告期内营业收入 592.94 亿元，同比增长 2.46%，净利润 3.73 亿元，同比增长 203.86%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>界面显示算力不足，Kimi 正在查找 bug 原因</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428077832457607?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:21:06  +0800</pubDate>
      <description>8 月 18 日，月之暗面 Kimi 多次提醒用户「高峰时段，Kimi 算力不足，可以尝试开启新会话，或过段时间再来问我。」Kimi 官方服务状态仪表板显示，「Kimi fs（File System 文件系统）请求失败率过高。」fs 请求失败率过高一般是指服务器在大量读写文件时频繁报错，需要立即检查磁盘、网络、权限和系统资源等。同时页面显示官方正在调查相关原因。截至发稿，Kimi 官方暂未回应。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>饿了么关联公司新设余杭分公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428074400746889?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:17:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，拉扎斯网络科技（上海）有限公司余杭分公司成立，负责人为张玮宇，经营范围包括网络技术服务、互联网销售、智能机器人销售、外卖递送服务等，其总公司为饿了么关联公司拉扎斯网络科技（上海）有限公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金固股份：收到阿凡达低碳车轮项目定点通知</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428070663425417?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:13:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，金固股份公告，公司近日再次收到国内某大型乘用车厂商的定点通知书，公司将为其开发第二代阿凡达低碳车轮产品；同时，公司首次收到国内某大型汽车厂商的定点通知书，将为其新能源轻卡开发阿凡达低碳车轮产品。这两个定点项目计划在今年四季度量产，预计对公司本年度的收入及利润水平产生一定影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指收跌 0.37%，恒生科技指数涨 0.65%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428068234743176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:11:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指收跌 0.37%，恒生科技指数涨 0.65%；科技、汽车、耐用消费品板块领涨，京东健康涨超 8%，蔚来涨超 6%，泡泡玛特涨超 4%，阿里健康涨超 3%；有色金属、半导体、银行板块走弱，中国铝业跌超 4%，中芯国际、汇丰银行跌超 1%；南向资金净买入 13.87 亿港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>辐照加速器小型化项目获千万级天使轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428055144893831?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:58:01  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，近日，「福照人间」于 2025 年 7 月顺利完成天使轮融资，投资方为上海普科拓朴私募基金管理有限公司，投资金额近千万元。资金将主要用于辐照加速器小型化的设备研发、创新工艺研究等领域。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金融街：上半年归母净利润亏损 10.08 亿元，同比亏损收窄</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428047055080833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:49:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，金融街发布半年报。报告显示，公司上半年实现营业收入 46.55 亿元，同比下降 51.79%；归属于上市公司股东的净利润亏损 10.08 亿元，上年同期亏损 19.84 亿元；基本每股收益-0.34 元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天普股份：实际控制人筹划控制权变更事项，股票继续停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428044089544325?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:46:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，天普股份公告，公司实际控制人尤建义正在筹划重大事项，该事项可能导致公司控制权发生变更。公司股票已于 2025 年 8 月 15 日停牌，预计无法在 8 月 19 日复牌，将继续停牌不超过 3 个交易日。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 移动应用已创造 20 亿美元收入</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428042741124736?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:45:24  +0800</pubDate>
      <description>近日，应用情报提供商 Appfigures 的最新分析显示，自 2023 年 5 月推出以来，ChatGPT 的 iOS 和 Android 应用在全球的收入已达到 20 亿美元。分析显示，这一数字约为 ChatGPT 竞争对手（包括 Claude、Copilot 和 Grok）在移动端总收入的 30 倍。数据显示，今年迄今为止，ChatGPT 的移动应用已实现收入 13.5 亿美元，较 2024 年同期（1 月至 7 月）的 1.74 亿美元同比增长 673%。该应用平均每月营收接近 1.93 亿美元，高于去年的 2500 万美元。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>东方生物：公司及子公司取得多项医疗器械注册证</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428039783501446?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:42:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，东方生物公告，公司及全资子公司美国衡健、上海万子健生物近日取得多项医疗器械注册证。境内注册证包括甲型/乙型流感病毒抗原检测试剂盒（胶体金法）（专业）和抗髓过氧化物酶抗体、抗蛋白酶 3 抗体、抗肾小球基底膜抗体检测试剂盒 (流式荧光发光法)。境外注册证包括 Healgen® Immunofluorescence Analyzer(OG-H180) 和 Healgen® AccuFluor Fentanyl Fluorescence Immunoassay(FIA) Test Kit-Qualitative。这些注册证的取得将丰富公司产品种类，提高市场竞争力，但实际销售业绩尚无法预测。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>长华集团：收到 8.1 亿元定点开发通知书</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428035386216069?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:37:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，长华集团公告，公司近期收到国内新能源车企的定点开发通知书，定点产品主要为关键金属结构件。此次定点项目生命周期 4 年，预计生命周期总销售金额约人民币 8.1 亿元，预计在 2026 年第 3 季度逐步开始量产。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里云表格存储推出 AI Agent 记忆存储功能</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428034287111560?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:36:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，阿里云宣布，表格存储 Tablestore 全面升级 AI 场景支持能力，正式推出 AI Agent 记忆存储功能，整体存储成本降低 30%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>印度石油公司将在 2026 年 8 月之前将产能增加 34.6 万桶/天</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428024107945350?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:26:27  +0800</pubDate>
      <description>据外媒报道，印度石油公司将在 2026 年 8 月之前将产能增加 346000 桶/天。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「俞浩未来教室计划」首期落地南通正余中学</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428013277154689?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:15:25  +0800</pubDate>
      <description>8 月 18 日，由追觅科技创始人俞浩发起的「俞浩未来教室计划」首期项目正式启动，将落地俞浩母校江苏省南通市海门区正余初级中学。据介绍，该计划是俞浩基金会首个聚焦教育创新的公益项目，也是俞浩毕业 20 余年后反哺母校的落地项目之一，通过提供校园改造基金、智能化校园设备，开发定制科技课程等方式，助力正余中学打造「全国领先的乡镇科技教室」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
