<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>安踏发布 ANTAZERO UPCYCLE 循环再造系列，让 ESG 走向街区</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3087181528938627?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 12 月 20 日，安踏在上海武康路举办行业首场可持续运动风尚大秀，并发布全新 ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循环再造系列产品。</p><p>此次大秀由安踏联合 canU 参聿可持续平台，携手中国创意力量共同打造——通过对安踏库存成衣及库存面料的再造升级，将兼具设计美感与环保理念的商品带给消费者，是安踏品牌在可持续商业上的前瞻性探索与实践。</p><p>大秀在上海武康路 98 号安踏 0 碳使命店拉开帷幕：打破传统秀场的界限，安踏邀请模特与意见领袖共同演绎生活与运动场景的多元穿搭——滑雪爱好者、骑行爱好者、City&nbsp;Walk 族、银发族、爱宠族等身着全新再造系列产品，从店铺走到街区、走入人群，沉浸式展现运动与时尚的开放性和包容性，同时将可持续理念传递给更多人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1093,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_b8813c1a5c9a4bcbaaf97f3df8ba9a5a@405798_oswg2365505oswg1093oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">安踏举办行业首场可持续运动风尚大秀</p><p>此次全新发布的 ANTAZERO UPCYCLE 安踏循环再造系列产品，是安踏联合 canU 参聿可持续平台，携手四位中国设计师，通过 UPCYCLE（升级再造）手法，重启安踏库存，重释运动基因，一同探索可持续命题的创新解法。&nbsp;</p><p>canU 参聿可持续时尚平台聚焦于如何将不同运动融入生活；陈鹏 CHENPENG 结合羽绒材质，戏剧性地表达环保议题；上官喆 SANKUANZ 通过喷绘赋予库存成衣全新情绪和面貌；MEGARMENTS 以安踏篮球球衣为灵感，展现再造工艺的独特魅力；KAIKAI 则挑战 100% 回收的理想再造。在他们的创意呈现下，库存成衣与面料得以焕发新生，让设计与生产形成良性循环。</p><p>安踏品牌&nbsp;CEO 徐阳曾表示，绿色概念应变为绿色增长动力，形成真正商业上的可持续。</p><p>本次发布的 ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循环再造系列，正是这一理念的具体实践——通过将库存成衣与面料再造为可规模化生产并售卖的商品，既减少织布、染色等高耗能的环节，又带来更具设计美感的全新产品，为大众的可持续生活方式提供新的消费选择，使可持续商业理念进一步落地。&nbsp;</p><p>ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循环再造系列现已开启发售，消费者可在 ANTAZERO 安踏 0 碳使命店及 Anta 安踏官方小程序进行购买。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_8892d0cc58494655996070365225da2a@405798_oswg9527869oswg3000oswg2000_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ANTAZERO UPCYCLE&nbsp;安踏循环再造系列现已开启发售。</p><p>自今年 4 月 22 日世界地球日安踏 0 碳使命店落成以来，安踏在世界海洋日、国际熊猫日等契机举办主题活动，并持续通过艺术装置、展览、互动体验等形式，与媒体、行业伙伴及消费者共同探索践行可持续。</p><p>此次 ANTAZERO UPCYCLE 循环再造系列的上市及可持续运动大秀的成功举办，是安踏用创新的呈现方式，以及可见、可体验、可购买的再造产品，来提交年末的可持续答卷；同时也回应了全球性的可持续议题。</p><p>为兑现 2050 年前实现碳中和的承诺，安踏不断探索可持续发展的创新路径，致力于从产品制造到终端营运全面推进减碳进程。</p><p>根据 2023 年发布的 ESG 报告，安踏集团可持续产品占比近 20%，并持续研发环保材料，致力于将兼具设计、功能属性和可持续理念的产品带给消费者，不断推动可持续消费成为主流。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜星巴克工会计划在美国三个城市举行罢工；荣耀与腾讯签订深化战略合作协议；平安证券：AI 相关产业链将迎来新机遇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3084255423395974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 18:14:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086980734073219"><strong>星巴克工会计划在美国三个城市举行罢工</strong></a></p><p>代表星巴克 1 万多名咖啡师的工会表示，其成员将从当地时间 12 月 20 日开始在洛杉矶、芝加哥和西雅图的门店举行为期五天的罢工，理由是工资、人员配备和日程安排等问题尚未解决。代表全美 525 家星巴克门店员工的工人联合工会 19 日晚表示，罢工每天都在升级，到平安夜时可能会达到全国「数百家门店」。星巴克称，工会代表提前结束了本周的谈判会议，公司已准备好继续谈判。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086939243116928"><strong>小红书在上海成立薯阅信息科技公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，12 月 20 日，薯阅信息科技（上海）有限公司成立，法定代表人为任爽，注册资本 50 万美元，经营范围含信息咨询服务、企业管理咨询、计算机软硬件及辅助设备批发、日用百货销售、互联网销售、技术进出口、国内贸易代理等。股东信息显示，该公司由 Redbook Holdings Limited 全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086931589478790"><strong>滴滴豪华车落地重庆、长沙、苏州、南京 4 城</strong></a></p><p>近期，滴滴出行旗下的高端出行服务品牌滴滴豪华车，在重庆、长沙、苏州、南京四城陆续上线，这也是继北京、上海、深圳、广州、杭州、西安、成都、天津、武汉、三亚之后，滴滴豪华车再次在新城市开通业务。滴滴豪华车定位于高端出行市场，致力于从尊享车型、惬意座舱、甄选司务员、多场景专属服务等全方位为用户提供头等舱等级的出行体验。目前，滴滴豪华车面向全部 14 座开城城市，已推出打车礼包券超值套餐限时大促。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086917601802376"><strong>电影《张杰曜北斗巡回演唱会》上映，阿里影业影演联动再添范本</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 20 日，内地华语首部演唱会电影《张杰曜北斗巡回演唱会》正式上映，全国各地影院亮起星光蓝海。作为对张杰现象级演唱会现场的银幕呈现，影片不仅标志着华语音乐演出与电影艺术交汇融合的重大跨越，同时，联合出品及主宣发方淘票票携手大麦从内容投制到宣发落地的全方位影演联动探索，也为行业提供了又一个出色范本。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086988535019910"><strong>荣耀与腾讯签订深化战略合作协议</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，荣耀与腾讯在深圳正式签署战略合作协议。双方将在云计算、商业生态及技术生态等多个领域深化合作，将荣耀在终端、AI、生态建设等方面的优势与腾讯在云计算、内容平台、游戏等方面的优势互补，实现共赢，共同提升用户体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3087000028264582"><strong>天阳科技出资亿元，与 SS&amp;C 达成 Algorithmics 软件独家战略合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，天阳科技公告，天阳宏业科技股份有限公司与 SS&amp;C Technologies, Inc.签订协议，天阳科技拟出资上亿元人民币购买 SS&amp;C 的 Algorithmics 市场风险和 FRTB 软件产品现有和最新版本及源代码在中国大陆地区的独家永久授权许可。此外，在 SS&amp;C 协助下，天阳科技将基于 Algo 市场风险软件的最新版本，研发推出满足中国市场信创要求的版本。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086859596871811"><strong>科大讯飞等成立人工智能创投基金，出资额 5 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，12 月 16 日，安徽科讯人工智能创业投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为合肥科讯创新信息技术合伙企业（有限合伙），出资额 5 亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动，以自有资金从事投资活动，企业管理，社会经济咨询服务，财务咨询。合伙人信息显示，该基金由科大讯飞（002230）、安徽言知科技有限公司、合肥市创业投资引导基金有限公司、安徽省人工智能主题投资基金合伙企业（有限合伙）等共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086790824261767"><strong>宁德时代巧克力换电站落地重庆，预计 2025 年建成 57 座</strong></a></p><p>12 月 20 日消息，宁德时代巧克力换电站落地重庆，今年年底前完成 16 座换电站的运营，预计 2025 年重庆地区将建成 57 座。12 月 18 日，宁德时代宣布，计划 2025 年自建 1000 座巧克力换电站，同时将进军港澳；中期与各方合作伙伴共建站点 1 万个，最终规模将达到 3 万个。（财联社）</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086892193085573"><strong>「恒辉科源」成功完成数千万天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「恒辉科源」宣布完成数千万天使轮融资，本轮融资由知名投资机构江远投资（LongRiver Investments）独家投资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086783769475464"><strong>「上海维享时空」完成数千万元人民币融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「上海维享时空」已完成数千万元人民币的融资。此轮融资由浦东创投旗下浦东科技投资天使母基金共同参与完成，将主要用于加速产品研发，进一步加速城市元宇宙空间计算平台和 AI 时空大模型的构建。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3087010187278727"><strong>报告：面对「逆全球化」，中国应紧抓 RCEP 新机遇推动历史浪潮</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，长江商学院亚洲和大洋洲市场副院长、经济学教授李伟并发布长江商学院《2024 年度 RCEP 商业研究报告》。李伟建议中国企业在利用 RCEP 协定制定自己的国际化战略时，可以考虑用「出海」代替简单「出口」、充分利用「时光机理论」复制中国经验、搭建自己的「近岸」和「友岸」、推进更多元化更灵活的全球布局规避潜在风险等策略，并在报告中提供了具体行动指南。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086882144368777"><strong>国家金融监督管理总局：保险机构开展金融产品投资应当合理设定金融产品投资的配置比例</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家金融监督管理总局办公厅印发《保险资金运用内部控制应用指引第 6 号——金融产品》。其中提出，保险机构开展金融产品投资，应当根据监管要求、投资需求、负债特性、偿付能力、风险偏好、投资管理能力和风险管理能力等因素，合理设定金融产品投资的配置比例，并履行相应的内部审批程序。对于不符合偿付能力监管规则豁免穿透条件的金融产品，保险机构要按照穿透原则识别金融产品的底层资产，把握金融产品的风险收益特征。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086782047697285"><strong>穆迪：日本的通货膨胀可能会在 2025 年逐渐放缓</strong></a></p><p>穆迪的经济学家 Stefan Angrick 在最新数据发布后表示，日本的通胀将在 2025 年放缓，不过将是渐进的。他表示，11 月份的数据显示，由于政府减少对能源账单的支持以及食品价格上涨，通胀有所上升。Angrick 指出，需求驱动的价格压力仍然很少，不过日元走软以及生产者价格上涨对消费者的传导延迟将使通胀在短期内保持稳定。他表示，由于预期特朗普政府的政策可能导致通胀，可能迫使美联储推迟降息，日元似乎越来越被超卖。日本央行的温和态度加剧了这种局面，目前日元兑美元汇率接近 158，而周四会议前为 153.5。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3086717387749767"><strong>平安证券：AI 相关产业链将迎来新机遇</strong></a></p><p>36 氪获悉，平安证券研报指出，随着 AI 大模型应用渗透，不断解锁越来越多的新场景，AI 逐步走向 B 端和边缘端，也会对硬件终端及相关芯片不断提出更新迭代的要求，在智能化趋势下，字节豆包大模型有望加速 AI 端侧落地，AI 相关产业链将迎来新机遇。建议关注：1）AI 算力方面，关注工业富联、浪潮信息等；2）SOC 方面，关注恒玄科技、中科蓝讯等；3）存储芯片方面，关注兆易创新等；4）AI 应用方面，关注科大讯飞等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉与奥斯汀合作推进自动驾驶，宝马投资 1 亿欧元建立新中心聚焦电池回收｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086885044730248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 17:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉与奥斯汀合作推进自动驾驶汽车部署计划</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>电动汽车巨头特斯拉正在与美国德克萨斯州奥斯汀市合作，探讨在该市部署自动驾驶汽车的可能性。根据彭博社的报道，特斯拉至少从今年 5 月起就与奥斯汀市的自动驾驶车辆特别工作组进行了接触，以建立车辆的安全预期，并决定奥斯汀是否会成为特斯拉在德克萨斯州部署无人驾驶车队的第一个城市。</p><p>特斯拉自推出无方向盘的 Cybercab 以来，一直在与包括帕洛阿尔托在内的一些城市进行初步讨论，并宣布计划在 2025 年第二季度末解决自动驾驶问题，首批服务将在加利福尼亚州和德克萨斯州启动。加利福尼亚州拥有美国最多的自动驾驶车辆，并且有一个长期建立的流程来批准自动驾驶共享服务，但这一流程要求自动驾驶车辆遵守安全标准并向加州车辆管理局报告数据。特斯拉一直在与加州车辆管理局就避免报告其全自动驾驶（FSD）项目的数据进行争论。</p><p>相比之下，德克萨斯州对特斯拉的自动驾驶努力来说是一个更为宽松的市场。德克萨斯州没有对自动驾驶车辆进行特别规定，基本上像对待普通车辆一样对待它们。这些车辆需要遵守交通法规、具备视频记录功能、保险以及德克萨斯州许可部门的许可证。它们不需要提交数据来证明比人类驾驶员更安全。这对于特斯拉来说是个好消息，考虑到最新的数据指出，特斯拉汽车在关键脱离之间可以行驶 100 到 200 英里。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克自从将所有公司搬到德克萨斯州后，与该州建立了良好的关系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_e46fca004ea74ae09482669b439dcb81@6130289_oswg546701oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybercab（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉与奥斯汀市的合作，标志着自动驾驶技术商业化进程中的又一重要里程碑。这一合作不仅体现了特斯拉在自动驾驶领域的雄心，也反映了德克萨斯州对于新兴技术的开放态度。德克萨斯州相对宽松的监管环境，为特斯拉提供了一个理想的测试场，使其能够在实际环境中测试和优化自动驾驶技术。然而，自动驾驶技术的发展仍然面临诸多挑战，包括技术成熟度、法规限制、公众接受度等。特斯拉在自动驾驶技术上的进展一直备受关注，但也饱受争议。尽管特斯拉一直在推动其全自动驾驶技术，但目前的技术尚未达到完全无需人工干预的水平。因此，特斯拉可能会采取类似于 Waymo 的策略，在一个地理围栏的区域内部署 Cybercabs，并在必要时通过远程操作团队控制车辆。</p><p>从长远来看，自动驾驶技术的发展将对交通、环境和社会产生深远影响。它有望提高道路安全性、减少交通拥堵、降低碳排放。然而，这一技术的发展也需要政策制定者、技术提供商和公众之间的密切合作，以确保技术的安全性和可靠性，同时解决可能出现的伦理和社会问题。特斯拉在奥斯汀的尝试，无论成功与否，都将为自动驾驶技术的未来提供宝贵的经验和教训。</p><h3><strong>2024 年 11 月欧盟汽车市场呈现分化，电动汽车市场份额达 15%</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年 11 月，欧洲汽车市场呈现出复杂多变的态势。根据欧洲汽车制造商协会（ACEA）的数据，今年前 11 个月，新车注册量仅微增 0.4%，达到 970 万辆。在各成员国中，西班牙实现了 5.1% 的正增长，而法国、德国和意大利分别出现了 3.7%、0.4% 和 0.2% 的下降。</p><p>在动力系统市场上，11 月出现了几个关键趋势。纯电动汽车（BEV）的注册量下降了 9.5%，降至 130,757 辆，主要是由于德国和法国的大幅下降。这导致全年累计销量比去年同期下降了 5.4%，市场份额为 13.4%。11 月的 BEV 市场份额从去年同期的 16.3% 下降到了 15%。插电式混合动力汽车（PHEV）的注册量在 11 月也下降了 8.8%，法国、比利时和意大利的降幅尤为显著。PHEV 的市场份额从去年同期的 8.1% 下降到了 7.6%，全年累计销量下降了 8%。</p><p>相比之下，混合动力汽车（HEV）的注册量在 11 月大幅增长了 18.5%，市场份额从去年同期的 27.5% 提升到了 33.2%，连续三个月超过汽油车的销量。汽油车的销量在 11 月下降了 7.8%，所有主要市场均出现了下降。法国的降幅最大，达到了 31.5%，其次是意大利、德国和西班牙。汽油车的市场份额从去年同期的 32.5% 下降到了 30.6%。柴油车市场在 11 月下降了 15.3%，市场份额为 10.6%，大多数欧盟市场均出现了下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_aa1e22e71a73407bbd3cbf6121a5bb38@6130289_oswg1099815oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷诺 SUV（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>从 11 月的数据来看，欧洲汽车市场正经历着一场深刻的变革。尽管纯电动汽车（BEV）的市场份额有所下降，但整体而言，电动汽车（包括 BEV 和 PHEV）的市场份额仍然保持在较高水平，显示出消费者对于环保和新能源车型的持续关注和需求。特别是在混合动力汽车（HEV）领域，其市场份额的增长表明，尽管纯电动汽车是未来发展的趋势，但混合动力汽车作为一种过渡技术，仍然在市场中占有一席之地。这可能是因为混合动力汽车在续航里程、充电设施普及度以及成本效益方面相较于纯电动汽车具有一定的优势。</p><p>此外，汽油车和柴油车的市场份额下降，反映出欧洲市场对于减少碳排放和推动绿色出行的坚定决心。随着各国政府对新能源汽车的补贴政策以及对传统燃油车的排放限制，预计这一趋势将在未来几年内继续加强。然而，我们也应看到，尽管电动汽车的市场份额在增长，但整体销量的增长并不显著，这可能与充电基础设施的不足、电池成本的高昂以及消费者对新技术的接受度有关。因此，为了进一步推动电动汽车市场的发展，需要政府、企业和消费者共同努力，通过技术创新、政策支持和市场教育，共同促进新能源汽车的普及。</p><h3><strong>福特获 96.3 亿美元美国能源部贷款，投资电动汽车电池工厂</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>福特汽车的合资企业 BlueOval SK 从美国能源部（DOE）贷款项目办公室获得了 96.3 亿美元的贷款，这对美国电动汽车行业是一个重大推动。这笔贷款将用于在田纳西州和肯塔基州建设三个先进的电池制造工厂，以扩大福特的电动汽车供应链并增加国内电池生产。这些工厂预计在全面运营后每年生产超过 120 千兆瓦时的电池。这些工厂的建设创造了超过 5000 个建筑工作岗位，运营后将提供多达 7500 个新操作岗位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_33f481e4b4ed4c18ae1bbd9a25938245@6130289_oswg795581oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 BlueOval SK 电池工厂（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>BlueOval SK 是福特与韩国电池制造商 SK On 的合作，将为福特和林肯的下一代电动汽车提供电池。这是 DOE 通过其先进技术车辆制造（ATVM）计划授予的最大投资，强调了拜登政府加强国内电动汽车制造和减少对海外电池供应商依赖的重点。这一努力符合到 2030 年使美国销售的所有新车中有一半是零排放的目标。扩大国内生产为美国工人创造了新的经济机会，并满足了对电动汽车日益增长的需求。作为贷款条件的一部分，BlueOval SK 必须确保对当地社区有益，因此与田纳西州应用技术学院和肯塔基州伊丽莎白敦社区与技术学院合作培训未来员工。这些举措旨在为高质量、未来-proof 的工作提供所需的技能。DOE 最近的贷款是支持从关键矿物加工到电池回收的更广泛战略的一部分，这次对 BlueOval SK 的投资凸显了拜登政府在国内扩大清洁能源技术的承诺。</p><h3><strong>「 大事件 」</strong></h3><h3><strong>特斯拉在欧洲销量同比下滑 14%，市场担忧加剧</strong></h3><p>近期，欧洲汽车销售数据出炉，特斯拉在该地区的销量表现引起了业界的关注。据欧洲汽车制造商协会（ACEA）发布的最新数据显示，特斯拉在欧洲的年销量同比下降了 13.7%，这一下滑趋势甚至拖累了整个电动汽车（EV）市场的表现。</p><p>具体来看，如果将特斯拉排除在外，欧洲的电动汽车市场实际上是呈现增长态势的。数据显示，特斯拉在 11 月份在欧洲（包括欧盟、欧洲自由贸易联盟和英国）交付了 26,200 辆汽车，比去年同期减少了 10,000 辆。而从年初至今，特斯拉在欧洲的销量为 282,700 辆，相较于去年同期的 327,600 辆，下降了 13.7%。尽管特斯拉在柏林工厂全力提升 Model Y 的产量，并且采取了降价措施，但销量依然未能实现增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_a3a9084e1c724863987687ae7c5d45cc@6130289_oswg698400oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉充电桩（来源：特斯拉）</p><p>与此同时，欧洲的纯电动汽车（BEV）销量仅下降了 1.4%。若不计入特斯拉，BEV 的销量实际上上升了 1.3%。在法国和德国这两个关键市场，电动汽车销量分别下降了 24.4% 和 21.8%，但整个欧盟的 BEV 市场仍然领先于美国。随着欧洲市场对特斯拉的依赖减少，希望市场能够稳定下来。但在美国市场，特斯拉的销量基本持平，尽管有价格削减、强有力的联邦激励政策以及 Cybertruck 的加入。如果按照特朗普和马斯克的意愿，美国取消联邦激励政策，特斯拉的销量将会受到冲击，进而影响到整个 BEV 市场。马斯克的希望是，激励政策的取消会对其他电动汽车制造商产生更大的影响，导致他们失败，从而使特斯拉在美国市场上获得更大的份额——尽管这将导致整体电动汽车市场规模缩小。这是一个糟糕的策略，因为真正的竞争对手是燃油汽车，而不是电动汽车。</p><h3><strong>宝马集团投资 1 亿欧元建立新中心，引领电动汽车电池回收新方法</strong></h3><p>德国汽车制造商宝马集团正在扩展其创新的电动汽车原材料回收和再利用流程，计划建立一个全新的 1 亿欧元（约合 1.04 亿美元）的电池回收中心。这个位于德国的新工厂将致力于大幅降低电动汽车制造成本，并推动公司实现闭环电池单元生产。</p><p>宝马正在开发一种名为「直接回收」的技术，该技术不是将回收的原材料恢复到原始状态，而是直接将其重新投入宝马电池单元能力中心的电池单元生产循环中。这种方法替代了能耗高的化学和热处理方法，为宝马快速获取昂贵的原材料——包括锂、钴以及石墨、锰、镍和铜——节省了资金和时间，使这些材料能够更快地重新投入使用。</p><p>直接回收方法涉及放电电池，打开电池单元罐，并移除电极。电极干燥后，将被粉碎，将活性材料与导电箔分离，然后可以再生并进一步加工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_94bb8ad28b0f451db471c6ebe119a65b@6130289_oswg789960oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马电池研究中心（来源：宝马）</p><p>该方法由宝马集团科学家在慕尼黑和德国帕斯多夫的类似中心开发，但随着新工厂的建立，它将在更大规模上实施。宝马集团表示，一旦流程最终确定，每年可以回收中双位数吨位范围的电池单元材料。</p><p>新回收中心将建在下巴伐利亚州施特劳宾-博根区的基尔罗特。建筑安装工作计划在 2025 年下半年开始。宝马集团表示，一旦完成，将在近系列流程中验证回收方法。</p><p>这一举措不仅体现了宝马集团对可持续发展的承诺，也展示了其在电动汽车电池回收领域的领导地位。通过这种创新的直接回收技术，宝马集团将能够更有效地利用电池原材料，减少对环境的影响，并推动电动汽车行业的绿色转型。随着电动汽车市场的快速增长，电池回收将成为一个重要的议题，宝马集团的这一投资有望为整个行业树立新的标杆。</p><h3><strong>起亚 EV9 GT 登陆欧洲市场，展现高性能四驱电动车新风范</strong></h3><p>起亚汽车公司宣布，其全新高性能电动 SUV——EV9 GT 将于 2025 年进入欧洲市场。这款新车不仅融合了 GT 系列特有的额外动力和高性能技术，还保留了客户对起亚 EV9 系列所期待的续航、效率和多功能性。</p><p>EV9 GT 作为起亚迄今为止生产的最强大的 SUV，拥有 508 马力的全轮驱动（AWD）动力系统，单次充电续航里程超过 450 公里。增强的动力由电子控制悬挂（ECS）支持，该系统通过优化悬挂控制提供卓越的乘坐舒适性和驾驶稳定性。ECS 得到道路预览系统的辅助，该系统使用先进的传感器和前置摄像头分析前方路面状况，包括检测坑洼，以改善减震吸收和乘坐舒适性。EV9 GT 从静止加速至 100 公里/小时仅需 4.6 秒。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_a6527b4759174b44a2fd6bdc65a8f524@6130289_oswg545308oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV9 GT（来源：ElectricCarsReport）</p><p>在设计方面，EV9 GT 拥有独特的内外装饰元素，以 GT 专属方向盘和运动座椅上的霓虹灯装饰为亮点。外部，GT 专用的数字照明格栅展示「活力」照明图案，其独有的 21 英寸合金轮毂设计独具特色。此外，大型前制动卡钳采用霓虹绿配色，带有 GT 专属标识，是增强制动系统的一部分。</p><p>EV9 GT 还配备了所有 EV9 上的驾驶辅助系统，并且智能速度限制辅助现在可以自定义，允许驾驶员调整 EV9 GT 的超速警告。符合其高性能属性，EV9 GT 拥有 GT 专属的虚拟齿轮变换（VGS），模拟步进式自动变速器的体验。驾驶员可以使用方向盘两侧的拨片手动换挡，以增强驾驶参与感。随着 EV9 GT 加速，座舱内的主动声音设计（ASD）与 VGS 协同工作，复制换挡的声音。</p><p>800 伏快速充电架构和 99.8 千瓦时电池使 EV9 GT 能够在 24 分钟内使用直流快充从 10% 充至 80%。EV9 GT 由起亚充电网络支持，该网络在 28 个欧洲国家提供超过 80 万个充电点的访问权限。EV9 GT 还具备车辆对负载（V2L）功能，能够为外部设备供电。</p><p>EV9 GT 是起亚战略的一部分，即到 2026 年在市场上拥有 11 款电动车，到 2027 年扩展到 15 款车型，到 2035 年在欧洲的产品线完全电动化。关于 EV9 GT 在英国的定价、规格和可用性信息将适时公布。</p><h3><strong>加拿大魁北克将从 2035 年开始禁止汽车使用汽油发动机，或者更早</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_69d9489c3c7c418db5ce9e1dbb58afcb@6130289_oswg1067972oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大魁北克（来源：Electrek）</p><p>加拿大第二大省魁北克通过了一项法案，从 2035 年款车型开始禁止销售汽油动力轻型汽车，这一时间表与加拿大其他地区的禁令一致，但魁北克的具体规定更为严格。2022 年，加拿大推出了新的减排计划，要求到 2035 年所有新销售的汽车必须是零排放车辆。</p><p>魁北克的新法案不仅设定了 2035 年的目标，还禁止了混合动力和插电式混合动力汽车的销售。魁北克目前在加拿大新电动汽车注册方面领先，占据了全国电动汽车销售的大约一半，尽管其人口仅占全国的五分之一。电动汽车在该省新车销售中占有约 33% 的市场份额，甚至超过了加利福尼亚州。魁北克的部分成功归功于政府通过「Roulez vert」计划提供的大量激励措施，但政府最近宣布将暂时中止该计划，并将在 2025 年减少激励措施，到 2027 年完全取消。</p><p>魁北克还拥有加拿大最清洁的电力，94% 的水力发电和 5% 的风力发电。新法案规定，从 2034 年 1 月 31 日起，魁北克将禁止任何 2035 年款车型的轻型汽车的广告或销售，包括内燃机车型。该禁令也适用于超过 2035 年款车型的二手车，从而禁止从其他省份进口可能比魁北克要求更宽松的汽车。</p><p>此外，到 2025 年 12 月 31 日，将禁止销售或租赁 2034 年款或更早车型的新车辆。新法律仅适用于轻型车辆，不适用于中/重型车辆或像全地形车和雪地摩托这样的非公路车辆。魁北克左翼政党魁北克团结党曾要求将时间表设定为 2030 年，而不是 2035 年，但政府担心到那时没有足够的电动汽车供应魁北克市场。然而，有机会调整这个时间表。法案指示省政府在 2026 年和 2030 年分析市场，并可能调整 2035 年的合规时间表。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>福特 Raptor T1 达喀尔赛车</strong></h3><p>在即将到来的 2025 年达喀尔拉力赛中，赛车传奇人物卡洛斯·塞恩斯将与他的新搭档卢卡斯·克鲁兹一起，驾驶福特 Raptor T1+全新赛车，迎接这一极限挑战。这款赛车由福特与 M-Sport 合作开发，后者也是世界拉力锦标赛（WRC）的参赛队伍。福特 Raptor T1+是一款专为竞赛而生的四驱车型，其设计和技术参数已经由两位车手揭晓。</p><p>卡洛斯·塞恩斯，这位四届达喀尔冠军，将与他的队友纳尼·罗马一起，驾驶这款新赛车迎接挑战。福特 Raptor T1+与市面上的 Ranger Raptor 有着天壤之别，其动力系统尤其引人注目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_e75f8830f78446068110c74a8c0854a5@6130289_oswg913434oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特达喀尔赛车（来源：Topgear）</p><p>福特 Raptor T1+搭载了一台 5.2 升 V8 Coyote 自然吸气发动机，这是同级别中唯一的自然吸气发动机，也是排量最大的发动机，拥有 360 马力和 540 牛·米的最大扭力，转速可达 4250 转/分钟。这款发动机源自福特 Mustang GTD，配备了 Shelby American 的部件，与竞争对手的 V6 双涡轮增压发动机形成鲜明对比。</p><p>在悬挂系统方面，塞恩斯选择了 Fox 品牌，这是他多年来首次更换悬挂供应商。Fox 为 Raptor T1+设计了一套双叉臂独立悬挂系统，行程达到 350 毫米，提供了更好的行驶舒适性，尤其是在高速直线和颠簸路段。</p><p>Raptor T1+的车身尺寸为长 4.574 米、宽 2.300 米，轴距为 3.000 米。在越野性能方面，福特确认了超过 70 度的接近角和 400 毫米的离地间隙。车身采用 T45 钢制底盘和碳纤维车身，重量为 2010 公斤。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_3e0ef7efa3314a6baa83ed74c121ed38@6130289_oswg965113oswg1080oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特达喀尔赛车（来源：Topgear）</p><p>塞恩斯对 Fox 悬挂的工作给予了高度评价，并表示即使在竞赛原型车上，这种配置也能带来出色的表现。尽管如此，他对于这款赛车的燃油消耗仍然持谨慎态度，表示可能会在 FIA 规定的扭矩限制下，以较低的转速行驶，因此与其他赛车相比，燃油消耗可能不会有太大差异。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_199566b1cc104675a9db88c778c021a0@6130289_oswg920358oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特达喀尔赛车（来源：Topgear）</p><p>尽管历史上没有一款达喀尔赛车能在首次参赛时就取得胜利，但塞恩斯对这次与福特的合作充满期待和动力。他强调，尽管他今年已经 62 岁，但身体状况极佳，足以征服沙漠。塞恩斯表示，计时器不会在乎车手的年龄，而他今年的动力也不会减少。这场赛事将于 2025 年 1 月 3 日至 17 日在沙特阿拉伯举行，届时我们将见证这款新赛车的真正实力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 浪潮下算力需求井喷，谁能在这一轮新型基础设施下拔得头筹</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086789898926471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:06:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>人工智能的终极战场在哪？答案是趋同的，那就是：算力。</p><p>不论是大模型引发的「百模大战」，还是基于模型发展衍生出的各色 AI 应用，都离不开算力的支持。作为算力的生产方，数据中心在今年趁着政策之风，于国内各地百花齐放。</p><p>今年 9 月，工信部等十一部门联合印发《关于推动新型信息基础设施协调发展有关事项的通知》。其中算力基础设施作为新型信息基础设施的重要组成部分，被重点提及，文件中具体强调，要优化布局算力基础设施、鼓励网络与算力设施协同发展、推进数据中心等重点设施绿色低碳发展等。</p><p>国家的高度重视和支持，为算力基础设施产业链带来了新的生机，也为算力产业的发展提供了强大的动力。这些对算力基础设施领军厂商而言，无疑是一种利好。</p><p>12 月 13 日，联想举办「异构智算，稳定高效-联想算力基础设施新品发布会」，联合 AMD 一口气推出了 8 款服务器系列新品，包括联想问天、ThinkSystem V3 系列服务器产品家族以及一款全新 ThinkSystem AMD 塔式服务器。</p><p>具体从性能来看：</p><p>在算力方面，新一代服务器内存带宽提升 33%，在云服务器应用场景下性能提升了 17%，在 HPC、AI 场景下性能则可提升高达 37%；</p><p>在 AI 引擎方面，AI 工作负载性能提升翻倍，部署联想万全异构智算平台突破计算效率瓶颈，同时搭载 Lenovo AIOps 系统管理智能引擎，智能预警和规避，部件失效次数减少到 50%；</p><p>在绿色节能方面，联想问天海神液冷方案使 PUE 低于 1.1，并使用智能感知电源管理系统，精准动态调控，降低功耗，持续打造绿色算力。</p><p>「今天我们从事的算力产业，实际上也是国家战略，在国家战略的指引下，如何帮助中国算力产业达到破局之道，找到突破口，是两个非常重要的工作重点。」联想集团副总裁、联想中国基础设施业务群总经理陈振宽在会后接受采访时表明。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_2f3b81f429244efba16e33d25d0e99e0@5726721_oswg1962210oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想算力基础设施新品发布会，来源：官方</p><h2>一、「双品牌」+「一横五纵」战略布局</h2><p>在服务器市场，联想实施了「双品牌」战略——2023 年 2 月，联想发布首个本地化品牌「联想问天」，提出「本地创新、敏捷高效」的品牌价值主张，和 ThinkSystem 形成了联想服务器在中国市场「双品牌」战略。</p><p>这一举措，被视为联想为了更好地服务中国客户的本地化需求，同时支持国家对于推动自主创新和新质生产力发展的需要。</p><p>那么，之所以谈到本地化，就意味着问天的发展需要兼顾中国本土市场的需求，而在 AI 爆发的当下，联想更是将问天系列产品全部进行 AI 规划，为 AI 业务服务。</p><p>「50% 的研发费用都会在人工智能方向，同时我们确定要持续地投入和演进液冷技术。」陈振宽对 36 氪表示。</p><p>除此以外，为了进一步落实对全栈 AI 一揽子服务的需求承接，联想在今年更是确定了一横五纵战略。这听上去很玄妙，其实解释起来很容易理解：</p><p>五纵，就是基础设施五个支柱，包括服务器、存储、数据网络、软件及超融合五个细分领域；</p><p>一横是为这五纵 AI 化，指的是联想万全异构智算平台，能够实现异构多元的环境下高效敏捷的协同能力。</p><p>对于「问天」和「万全」的关系，陈振宽也给出了进一步详细的解释。</p><p>「问天是基础设施，万全是异构智算平台，我们在联想万全的异构智算平台基础上，构建了联想万全的产业生态联盟。这是让联想不要自己独行快，众行远，能够更好地和芯片企业，和平台和设备厂商大家一起高效协同。」陈振宽谈到。</p><h2>二、绿色算力，成主流选择</h2><p>如今的算力产业，不仅仅是对服务器的性能有要求，随着中国双碳目标的设立，数据中心的节能减排，更是成为一项关键议题。</p><p>在节能方面，传统风冷散热已经过时，之前液冷技术的发展还是对 CPU 进行接触散热为主，现在对散热功能需求加大了，液冷、风冷占比持续增加，对 GPU 散热、内存、网卡等等功能也提出了进一步的要求。</p><p>在 AI 2.0 时代热潮下，智算中心耗电成为「阿喀琉斯之踵」。在陈振宽看来，随着智算中心建设爆发，液冷服务器也将迎来黄金时代。</p><p>用液体替代空气，为服务器降温——这也是液冷服务器的魔力所在。它不仅大幅提升了散热效率，更在能耗、噪音控制上实现了质的飞跃。</p><p>随着数据中心能耗问题日益凸显，液冷技术如同一股清流，为行业带来了革命性的解决方案。国家与地方政策频出，力挺液冷服务器发展，从《绿色数据中心政府采购需求标准》到各地政府的专项支持，液冷服务器的春天已经到来，液冷服务器随之成为市场的新宠儿。</p><p>其实，对于液冷技术布局，联想早在 20 年前就已开启。自 2012 年以来，联想依托持续的技术创新，不断优化自身液冷散热解决方案。目前，联想第六代「海神」液冷技术，已实现支持多类型 GPU、CPU，散热效率可达 98%，PUE 最佳可降至 1.1，极大降低了数据中心的能耗水平。</p><p>「在计算需求和计算能耗同步增长的双重压力下，液冷技术已经从’可选’变成’必选’。」陈振宽表示，算力不仅要变得更智能，也要变得更绿色。其中，液冷的冷却能力较风冷而言高 1000~3000 倍，且液冷对环境要求更低，适应性更强。</p><p>对此，联想以赋能绿色算力发展的液冷技术为关键，发布面向本地用户的「联想问天海神」液冷品牌，该品牌基于联想 20 年来领先的液冷技术打造，更加聚焦国内市场，旨在为本土客户提供符合国家标准，匹配中国数据中心设计、兼容本地处理器和软件生态的液冷解决方案，助力客户加速绿色升级。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土巴兔发布 2025 年年度战略，持续运用 AI+家装｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086615231985796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 11:08:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>12 月 19 日，2024 第十届土巴兔生态大会在成都举行，多家家装企业、供应链企业参与此次大会。</p><p>土巴兔创始人兼 CEO 王国彬在会上启动 2025 年「星辰计划」战略。该计划将着重完善产业 AI 基础设施，将 AI 技术深度融入设计、客服、精准匹配和营销等环节，并同家装企业共同进一步构建完备的供应链、数字展厅和口碑系统，共同迎接行业发展挑战。</p><p>2024 年，土巴兔在平台服务优化上，公司的 AI 设计家、AI 在线顾问、AI 3D 全景图等功能持续升级，提升用户体验；AI 质检、AI 口碑、呼叫规则优化，提升用户���任。同时，土巴兔利用 AI 海报、AI 视频混剪、AI 外呼助力商家营销，并通过云展厅、样板间商品替换和出图赋能供应链。</p><p>对着重运用 AI+家装的原因，土巴兔创始人兼 CEO 王国彬在会后接受 36 氪采访时解释称，现在消费者的消费相对谨慎，决策周期长，对局部装修、微改的需求增加，在家居住的时间增长。并且越来越多的消费者依赖互联网做决策，而 AI 能够为产业变革带来新的机会，也能促使家居、建材厂家适应更加个性化的家装市场。</p><p>谈及 AI 发展对于家居行业带来的改变，深圳市洲明科技集团副总裁刘俊在会上表示，AI 正在改变家居行业的产品、营销和环境形态。例如可折叠 LED 显示屏、LED 智能桌子等创新产品，结合 AI 技术将引领全屋智能迈向更开放、沉浸式的方向。</p><p>大会上，王国彬回顾了土巴兔在 2024 年的经营表现，公司在 2024 年用户总规模增长 21%，平台邀约覆盖增长 36%，量房排雷覆盖增长 31%，报价审核增长 27%。</p><p>具体而言，土巴兔的量房排雷业务在 2024 年服务覆盖范围进一步扩大，而排雷师」的现场讲解，可帮助用户有效避坑，也极大的增加了用户对装企的信任度。公司统计的数据显示，平台合作装企的到店率比非排雷高 1.9 倍，签约率比非到店高 2.1 倍。</p><p>此外，对于近两年热议的中国企业出海话题，王国彬也告诉 36 氪，公司会审慎的考虑出海的市场，也走访过不少国家，家装出海需要跟当地比较好的企业合作，理解目标市场，发挥供应链优势，未来可能会在合适的时机再安排出海。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>引领母婴童行业 15 年，【孩子王】的数智进化之路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085510857767300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 10:30:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_ee483c13fc7a4046b783b68db4568547@5510391_oswg3905572oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>斯宾塞·约翰逊曾说，「Change is the only constant（唯一不变的是变化本身）。」这句话是母婴童赛道最贴切的成长注脚。</p><p>事实上，从四大红利（市场、消费、技术、人口）推动的高速增长期到 2020 年后因人口负增长、居民消费结构变化所面临的危机时刻，再到当下消费者时代到来，母婴童赛道无时无刻不在变化。</p><p>潮涨潮落间，无数创业者入局，又有无数失败者离去。在浪潮中能坚持下来的，都是能识清时势，并不断进化的——作为行业的标杆，孩子王一直是引领变革的那一个。</p><p>在变化的环境中能一直保持成长，孩子王持续进化的底层密码究竟是什么？</p><h2><strong>独特的「数智」进化之路</strong></h2><p>自起势以来，母婴童赛道浪潮迭起，逐渐翻涌为 7.6 万亿元规模之巨的超大市场（艾媒咨询数据）。面对机会，无数入局者涌入，造成行业千帆竞发的盛况。</p><p><strong>但随着行业历经起伏，能够突围的企业并不多：孩子王是留在牌桌上的佼佼者，这与其在「数智化」上的进化密切相关。</strong></p><p>作为一家数据驱动的，以用户为中心，基于用户关系经营的创新型亲子家庭全渠道服务商，孩子王在 2009 年由线上电商起家，于行业首创大店模式，天然带着数字化和创新基因；2015 年，孩子王进行全渠道数字化布局，完成产品、用户、员工、管理等全部生产要素的数字化；2019 年，孩子王进入数据驱动时代。</p><p><strong>发展至今，孩子王通过会员、商品、服务、门店、员工的数字化，以及数据驱动下的资源自动配置，构建起独特且不可复制的能力。</strong></p><p>在线下，孩子王的数字化门店拓展迅速，目前已在全国 21 个省份拥有近 1200 家数字化直营门店（含乐友），进入 200+城市。同时，旗下门店从一代店拓展至全龄段儿童生活馆，满足-1~14 岁母婴童一站式购物及成长服务需求。纵观母婴童行业，<strong>孩子王已经构建起全国城市网格化布局最广的连锁体系。</strong></p><p>在线上，渠道扩展同样迅速。目前已有 9200 万+孩子王会员，企微私域社群用户数规模也有 1000 万+。</p><p>值得注意的是，在当下的商业语境里，线上线下不再处于割裂的状态，「你中有我，我中有你」的趋势更加明显。在这一点上，孩子王很早便实现了线上线下的全面融合，以推动全域经营的落地。</p><p>具体来说，以线下门店为载体，孩子王采用一店多景、一链多景策略，打造「无界&amp;精准」的运营模式，实现了从场所到场景、从功能到体验上的数字化全域全场景覆盖，精准契合亲子家庭对于高品质育儿生活的追求，并深度挖掘与满足用户的情感价值需求。</p><p>「线上+线下」场景的深度融合，让用户可以在任何时间、任何地点、任何场景下都能享受到优质的服务，拥有全链路的数字体验。</p><p><strong>正如同人的成长一样，砥砺 15 年的孩子王已赢在数智化的起跑线，练就一身扎实的「童子功」，并搭建起「全渠道+全域+全场景+多业态」的全国零售版图。</strong></p><p><strong>同时，这些积淀成为孩子王的重要隐形资产，从而逐渐加深、拓宽竞争的护城河，使其越来越独特，难以被同行模仿。</strong>&nbsp;</p><p>毫无疑问，孩子王的数智实践，为母婴童行业的发展打开了全新思路，亦使其成为行业标杆。</p><h2><strong>用智能化打开增长上限</strong></h2><p>在当下，一个不容忽视的事实是，由于新生儿出生率持续下滑，母婴童行业逐渐从增量红利转变为存量竞争，无论品牌还是渠道，都可能迎来一轮洗牌。</p><p>一方面，于纯线下平台而言，由于缺乏数智积淀，在流量的获取上十分吃力；另一方面，面对正在形成的用户主权时代，于纯线上平台来说，只有流量没有场景，便缺乏用户体验和温度，难以给用户带来情绪价值。</p><p>在这种情况下，<strong>如何深耕存量，实现从流量到留量成为行业实现数智跃迁的必答题，也是打开市场增长上限的密码。</strong></p><p>对此，孩子王的解决方案是以其独有的「科技力量+人性化服务」能力，做到既有流量也能留量，从而为行业提供应时应景应需的服务，助推产业不断进化。</p><p><strong>在流量的运维上，核心是要全天候多场景的精准触达用户，并在此基础上深刻理解用户。</strong></p><p>全天候方面，孩子王拥有 24 小时不间断开播的 AI 数字人直播，让用户随时随地可以接触到专业知识和信息。与此同时，智能社群运营实现了消费者的全面精准触达。</p><p>需要重点提及的是，在数智化时代，数据是基石，拥有高质量的数据，方能让企业为千万会员提供更高维、更优质服务体验，困扰行业的精准营销亦不再是难题。深耕行业 15 年来，孩子王目前已经积累了丰富的用户数据，形成「千人千面」的服务方式。</p><p>同时，基于开源模型与超 8000 多名专业育儿顾问在母婴垂直领域积累的优质知识库训练，孩子王自主训练出的国内首款母婴领域垂类大模型——AI 育儿顾问 KidsGPT。</p><p>得益于用户需求的精准洞察，孩子王能为合作伙伴更多爆品、独供品、专属品、极致单品的生长提供土壤，助力经营增长。&nbsp;</p><p>凭借上述布局，<strong>孩子王能有效引导线上流量至线下门店</strong>。一方面，通过抖音、小红书、视频号等公域平台，能直接触达精准用户，另一方面，基于私域平台，孩子王能将流量进行转化：公域与私域二者互相促进，实现用户拉新到复购，再到沉睡会员激活的全链条打通。在此基础上，孩子王以城市为战场，增加了一批城市公司组织，并成功将线上、线下流量「留」在本地城市里。</p><p><strong>但要将流量转为长期、高粘性留量，却并不容易——只有找到与用户的情感连接点，为他们提供有温度的体验，方能和用户建立深度的真实关系，形成强用户关系。</strong></p><p>因此，<strong>在留量的经营上，构建差异化的有温度的线下服务体验是核心。</strong>自进入母婴童行业以来，经营好顾客关系便是孩子王一以贯之的服务逻辑，并在创立之初便首创了「育儿顾问」这一颠覆行业的杀手锏服务。</p><p>育儿顾问的核心，是以独特且具有温度的专业服务，解决年轻妈妈「不知道如何做妈妈」的痛点，创造性满足会员的商品购买及服务需求，打造了从「互动产生情感—情感产生黏性—黏性带来高产值会员—高产值会员口碑影响潜在消费会员」的整套「单客经济」模型，并在全业务体系推广，迅速获得用户认可。</p><p>育儿顾问是建立情感的桥梁，互动活动是产生情感的载体。为满足用户精致养娃需求、创造用户情绪价值的多方位体验场景，孩子王打造了诸如儿童线下互动超级社区、亲子家庭户外生活中心和商品与服务体验中心等数字化线下空间，极大拓展了用户体验的边界，改变了传统的消费体验。&nbsp;</p><p><strong>可以说，正是有温度的体验，让用户产生了愉快的情绪，进而产生信任关系，这使得孩子王成为品牌运营用户情感的最佳阵地。</strong></p><p>而在用户看不见，但深刻影响用户体验的地方——物流仓储端，孩子王亦花大气力构建起由中央仓（CDC）、区域仓（RDC）和城市中心仓（FDC）构成的一体化、协同化、数字化「三级仓网」布局，并在今年开出首家无人仓，形成「供应链+本地生活服务+同城即时零售」的经营定位，通过将更高效的供应链管理系统和更先进的物流仓储系统相结合，从而打破线上线下物流配送的界限，为物流的周转及效率的提高提供了一个绝佳样板。</p><p><strong>从「流量」到「留量」，全域发展的孩子王已经构建起亲子育儿循环生态链，既在不断突破服务边界，推动自身从「单车道」驶向「十车道」的同时，也让行业合作伙伴能够一起全方位、全场景、深度满足用户本地生活需求，激发城市消费活力。</strong></p><h2><strong>开启母婴童未来大门</strong></h2><p>AI 等智能技术正以前所未有的速度渗透到母婴童行业，引领着新一轮智能化革命浪潮。</p><p>艾媒咨询数据显示，在 2024 年中国的母婴受访群体获取母婴相关资讯平台中，受访者选择内容社区类平台、电商平台、社交媒体类以及视频分享类平台的比例均高达 30% 以上，线上已经成为用户了解信息的重要渠道。同时，对传统零售进行「爆改」的风今年也吹到了母婴童领域，探索全新模式成为行业热议话题。</p><p>更重要的是，AI 正在席卷各行各业。具体到零售行业的数字化转型中，AI 在提升运营效率和顾客体验，以及推动行业创新发展，为零售企业带来了全新增长模式意义重大。</p><p><strong>在这种背景下，无 AI 不企业，母婴童行业生态同样亟需进化：抢抓智能化新机遇，就是拿到开启母婴童未来大门的钥匙。</strong></p><p>已经积蓄 15 年势能的孩子王，在 12 月 16 日的「2024 孩子王全球合作伙伴大会暨 1218 童粉狂欢节」上，决定与行业合作伙伴们一起在变中求进，推动上下游一体化，提供开放数据服务，从而为用户带来更优更好的服务。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_8b0db55befbd4e8f832795d3d90e872f@5510391_oswg4257478oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>详细来看，供应链是行业变革的核心。孩子王于今年 11 月与辛选共同成立「链启未来」合资公司，内容包括大牌直采、短链定制、一链多景等，双方共同开展新家庭电商直播业务，既通过辛选的供应链管理模型去降低育儿成本，也基于孩子王线上和线下的服务交互，解决用户的育儿问题。</p><p>在 AI 智能这一确定趋势上，孩子王与阿里深度战略合作，推出 KWAI 母婴大模型。得益于母婴大模型，B 端商户能够打通线上经营全链路，同时重构人货场；而在 C 端，孩子王公域拥有 AI 数字人，私域拥有 KisGPT，形成多元化的智能化矩阵布局。</p><p>此外，在接下来的 5 年，孩子王会进入千城万店时代，并基于资本和产业的双轮驱动，实现全产业链布局，从企业坚实地迈向产业，实现 3 个百亿的 5 年目标。</p><p><strong>毫无疑问，以开放的姿态链接生态资源，孩子王正与合作伙伴们逐步构建起「产业智慧新生态」，帮助企业提升销售额同时也能带来客户的巨量增长。</strong></p><p>同时，在这个多方共赢的生态里，孩子王持续引领行业的高质量发展，并推动自己在未来 5 年逐步成为一个「短链直采+干城万店+同城数字化即时服务+AI 智能」全新物种，亦为千万亲子家庭带去更多爱与欢乐。</p><p>以用户为中心，加速数智化步伐，这是孩子王能在变化中持续进化的密码，也是给予行业的启示，更是生态各方的重要机遇。</p><p>面向未来，以数智化全副武装，母婴童行业正式开启智慧新篇章。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花几个亿建智算中心，八成的 GPU 租不出去丨焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075499545604742?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 10:15:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_c766c33b288d4ba9a7befca5c2f037bf@405798_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注《智能涌现》</p><p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>在过去两年的中国 AI 行业，有一项奇观：</p><p>许多没有任何 GPU 背景、算力行业经验的上市公司，将智算中心当做他们发展第二曲线的抓手，筹谋向 AI 领域转型——比如，生产味精的公司（莲花控股）、造染料的公司（锦鸡股份）、甚至还有博彩行业的玩家（鸿博股份）等等。</p><p>但到 2024 年年底，情况出现了逆转。</p><p>11 月 29 日，莲花控股公告称，他们近 7 个亿的 GPU 服务器采购合同，只交付了 12 台，剩余的 318 台因为「存在不确定性」，决定终止合同。</p><p>不仅仅是莲花控股，近期还有不少上市公司公告称，决定暂停、或者取消原定的智算中心建设项目，不惜顶着合同违约的风险。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_8827c8d3323a4432ad59164d395e052e@1199336245_oswg7754453oswg4000oswg2667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 IC Photo</p><p>在行业对 AI 预期高涨的两年来，国内的智算中心建设可谓疯狂——截至今年上半年，国内算力规模达到 246 EFLOPS，智能算力同比增速超过 65%，<strong>工业、教育、医疗、能源等多个领域算力应用项目超过 1.3 万个。</strong></p><p>这些上市公司在一波智算中心建设热潮中，扮演的角色不尽相同，有的选择简单粗暴的出钱参与投建，有的选择出设备（比如 GPU/软件解决方案/算法模型），也有的从更轻巧的方式介入，帮助算力中心提供运营服务。</p><p>从两年前的趋之若鹜，到如今由热转冷，国内的智算中心发生了什么？</p><h3>一笔艰难的账</h3><p>有多位智算中心人士近期走访国内各大智算中心时，惊叹于当前行业现状。他们不约而同向《智能涌现》表示，目前国内的算力中心市场陷入沉寂。</p><p>「目前看下来，<strong>机房的出租率普遍在 20%-30% 之间，有些企业级</strong>智算中心<strong>甚至只有 10% 左右</strong>」，一位行业人士表示。</p><p>从纯商业的角度，这并不是一个健康的状态。一位行业人士向《智能涌现》拆解了一个智算中心的成本构成——</p><p>以一个英伟达 H100 构成的千卡集群智算中心为例，前期投入成本为：</p><p>购买算力设备约 3 亿；</p><p>网络设备成本约 2.5 千万；</p><p>存储和安全设备成本约 1 千万；</p><p>平台软件和液冷改造成本约 1 千万；</p><p>共计约 3.5 亿元的总成本。</p><p>而智算中心不仅仅在前期需要投入重资产，后续运转过程中，还要投入日常的电力、维护、人员费用等等，经测算，每年的支出大概在五千万元左右。</p><p>也就是说，<strong>在国内搭一个千卡集群规模的小</strong>智算中心<strong>，前期要支付 3.5 亿硬成本，每年还要掏五千万元去支撑运转。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2688,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_348c1fbb63ab465abb814a7c5b03aa28@1199336245_oswg2016592oswg2688oswg1792_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 IC Photo</p><p>而这些智算中心建成之后，算力输送给谁？怎么赚钱？</p><p>目前，国内厂商解决 AI 算力的方式是：大互联网公司、弹药充足的 AI 公司、以及细分赛道的龙头企业，一般基于安全考虑，搭建自己的智算中心。而其他大部分需要 AI 算力的公司，基本选择向第三方智算中心租赁算力的模式。</p><p>另外，这些智算中心也会为在前三类玩家需要的情况下，为其补充部分算力，应对不时之需。</p><p>近两年来，智算中心建设热情，一部分源于，虽然成本高昂，但好在有政府补贴缓解。最近两年，各地出台了多种多样的政策支持智算中心的建设，<strong>资金补贴、税收优惠、土地供应</strong>等等。</p><p>比如，有地方政策提示，当项目总投入在 1 亿以上时，将以实际投资额<strong>5%-15%</strong>不等的比例进行补贴。在有些风/光资源丰富的省份，还会对于投建智算中心的企业，赠与多余的光伏指标。</p><p>一位行业人士概括，各地对于智算中心建设的支持政策，是需要「<strong>一地一议」</strong>的程度。</p><p>不过，补贴毕竟不在商业范畴，白花花的银子建起智算中心后，钱后续能不能回笼，主要与实际运作之后能<strong>租出去多少卡（也就是机房利用率）、以及租赁价格挂钩。</strong></p><p>而在目前，这两项数据并不乐观。《智能涌现》在不久前的文章指出，一台英伟达 H100 服务器（8 卡）的租赁价格，从年初的 12-18 万元/月，<strong>降到目前的 7.5 万元/月，降幅在 50% 左右。</strong></p><p>如果以当前机房利用率 20% 来计算，一个英伟达 H100 千卡集群智算中心每年的营收仅有 2300 万元（ 即 7.5 万元/月✖️12 个月✖️128 台服务器✖️20%）——也就是说，一个算力中心就算勉强维持经营，结果基本<strong>只能覆盖正常运营成本的一半</strong>，更谈不上把前面的重资产收回本。</p><p>投建智算中心，当下是一笔艰难的账。</p><h3>1.3 万个算力项目，苦等回血</h3><p>多位行业人士向《智能涌现》表示，智算中心当前出现严重闲置的情况，核心原因在于，算力中心投入应用之后，大家发现 AI 需求并未如预期般快速增长，算力难以消纳。</p><p>「<strong>此前大家预计，国内的算力租赁市场每年至少有 10% 增长，结果目前看来，只有 5% 左右」。</strong></p><p>因此，目前各个智算中心的目标都是覆盖运营成本，「<strong>回本甚至是最高标准、长远的理想</strong>」。一家智算中心产业链公司「智伯乐科技」CEO 岳远航告诉《智能涌现》，经他们测算之后发现，一个智算中心纵使设备出租率涨到 60%，至少还要花上 7 年以上才能回本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_3c6e1659cbc847eaaac80410441d2962@1199336245_oswg4156742oswg2560oswg1707_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 IC Photo</p><p>除了 AI 需求没有如预期般出现之外，智算中心闲置，本质上与其存在一定滞后性有关。</p><p>比如，一些智算中心在设计研究的时候，一般是根据当下的市场需求、以及硬件情况去设计。而等到真正落地时，一般已经过去了几个月甚至数年——而此时，<strong>硬件产品可能已经迭代好几轮了，甚至市场需求也已经出现了剧变。</strong></p><p>为了尽可能降低日常运营成本，目前一些智算中心各自采取了措施。</p><p>有的智算中心<strong>直接关停</strong>租不出去的设备，「走进去机房里，发现灯都关了，也没有了嗡嗡的风扇散热声音」，岳远航表示。另外，也有的智算中心选择直接<strong>变卖英特尔、英伟达的旧设备</strong>，尽量缓解资金压力。</p><p>对于一些还没建设完毕的智算中心，有的企业选择<strong>暂停了建设中的项目，</strong>或者直接取消了规划里的二期项目。一位行业人士甚至《智能涌现》表示，因为智算中心项目中途暂停，导致其此前斥资千万高价购买的英伟达卡「砸手里」了。</p><p>显然，算力市场正在悄然转变为买方市场。在过去两年，如果说行业里是「一芯难求」、「算力难求」的情况，到如今则完全反过来。</p><p>目前大部分 AI 公司更加倾向于节约算力，避免不必要的成本支出，一般都会根据需求和预算选择合适的算力资源，<strong>比如要求更低的优惠价格、以及更优质的服务。</strong></p><p>一些智算中心为了维持算力销售，争取市场份额，<strong>也不惜采用降价、或者提高服务（比如提高运营能力，帮下游优化模型等等）等方式来吸引下游用户。</strong></p><p>算力作为水电煤一般的存在，牢牢掌握住了 AI 行业的命脉，尤其是在国际形势并不明朗的当下。尽管算力中心在当前阶段是一笔艰难的帐，但我们也很难粗暴得出不应再建设的结论。</p><p>对于长远，有行业人士抛出了一个问题——</p><p>「 AI 算力消纳不了或许只是短期现象，你是现在暂时让算力中心闲置着好？还是等到未来 AI 应用爆发了，你再匆忙上马建设算力中心好？」</p><p><strong>延伸阅读：</strong></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2997410940481158"><strong>《</strong>10 个月内租金猛降 50%，英伟达 H100 为何不香了？丨焦点分析<strong>》</strong></a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_138abd859de24306923944b6827cf26b@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一知智能陈哲干：大模型驱动，营销 3.0 时代 AI 是主角｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086531988207745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:48:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;</strong>企业供图</p><p>AI 营销近期成了二级市场上的香饽饽。11 月以来，AIGC 相关概念股在 A 股掀起了几轮涨停潮。AI 的赋能作用开始实打实地体现在一众 AI 应用公司的财务报表上。</p><p>其中，广告营销成为最先受益于大模型效率提升的细分领域。</p><p>比如，AI 营销领域跑出了年内最强科技股。截至 12 月 17 日收盘，美股「AI 应用大牛股」AppLovin 年内累计涨幅高达 770%，远超英伟达同期涨幅。原因是该公司提到，AI 的助力让 AXON 广告引擎不断改进，使其成为推动业务增长的重要催化剂。</p><p>AppLovin 三季报显示，公司净利润同比增长 300%，大超预期，财报后股价大涨 46%。</p><p>在国内，也不乏科技营销公司已经乘上了大模型的浪潮。2017 年成立于杭州的一知智能，是国内消费零售领域 AI 互动营销服务市占率最高的公司，覆盖了超过 30% 的头部品牌客户。</p><p>如今基于大模型技术的发展，一知智能在 AI 营销领域迈出了新步伐。AI 在品牌方营销提效，消费者长期价值经营方面，越来越体现价值。</p><p>在和 36 氪的专访中，一知智能 CEO 陈哲干表示，公司在品牌营销领域基于 AI 多模态交互体验做了多重升级，能够解决用户复杂的个性化问题，同时还允许品牌定制其 AI 个性，将营销触达与品牌调性相关联，使营销服务更完善统一。</p><p>为什么 AI 应用场景中，最先跑出来的是营销？AI 能否成为未来品牌营销新时代的主角？以下是 36 氪与一知智能 CEO 陈哲干的专访精编：</p><p><strong>关于营销 3.0:</strong></p><p><strong>36 氪：大模型面世后，营销行业因为 AI 发生了哪些重要的变化，比如在此之前淘宝 AI 生成模特图就已很成熟，现在当前的营销领域，AI 的渗透情况如何？</strong></p><p>陈哲干：对于品牌，现在是营销 3.0 时代。1.0 时代，营销是单向传播逻辑，比如电视广告，告诉消费者有这个产品，但是消费者的即时反应，广告主不知道。这个时代，品牌营销的痛点是流量不够多。2.0 时代，营销是定向推荐逻辑，比如今日头条和抖音，靠推荐算法将已经生成好的内容推荐给相应喜好标签的用户。这个时代，品牌营销的痛点是流量不够准。而 3.0 时代，流量的背后，是一个个追求个性化消费体验的用户，谁能为用户提供更多独特的购物感受与记忆，谁才能真正意义地拥有客户。</p><p>目前 AI 在营销领域还处于发展期，营销行业正经历一场由数字化和智能化引领的深刻变革，创新交互式 AI 营销新模式，以及生成式 AI 正快速发展重塑营销行业。一知智能提出了一个新概念：AI 互动营销，是一种融合人工智能技术与营销实践的方法论，侧重于创造和提供个性化、互动性强的消费者体验，以激发和引导消费者在沉浸式环境中产生的情感反应和购买冲动。</p><p><strong>36 氪：具体场景应用上有什么突破？</strong></p><p>陈哲干：我们是基于大模型能力构建 AI 营销、AI 销售和 AI 客服三大场景，从私域运营、直播场景到用户呼叫上进行 AI 创新，促进品牌与用户互动方式的革新，从而推动用户价值的持续增长。</p><p>我们的大模型是「太一」多模态交互大模型，能在交互中精准地洞悉说话人意图，提升关键信息的捕捉能力，并且给出符合营销场景的回答。今年我们把在不同细分行业所沉淀的海量场景数据注入大模型优化应用后， NLP 自然语言理解能力的准确率达到 96% 以上，实现了对话场景全面算法驱动，能帮助品牌在品牌推广，活动触达，营销推荐，优惠推送，转化下单，售后关怀，会员服务等场景下，做到 90% 以上的满意度。语音交互技术的提升，能和消费者实现从最初的 10 秒、30 秒的 AI 对话延长至如今的 3 分钟以上深度交流，可以说 AI 能力的融入，大幅提升了营销交互体验。</p><p><strong>36 氪：就直播带货而言还是挺拼技巧和氛围的。一知智能是自研的大模型吗？还是接入的开源模型？</strong></p><p>陈哲干：一知智能定位是一家基于大模型的 AI 应用公司，所以我们在大模型上布局更多是利用现有的大模型基建，加上行业垂直数据进行大量的调参和工程化方面的工作，但这不只是所谓的套层皮那么简单。例如我们和浙大人工智能所有联合研究中心，会在国内外头部开源模型基础上做定向调参训练。再例如我们也积极拥抱国内的大厂大模型，算法同学会在大厂大模型的基础上通过 RAG 等方式做我们自己的应用生态。</p><p>去年上线的一知「太一」大模型矩阵，最大的特点不是大，反而是小和快。在 AI 领域，有一个共识是：一个垂直场景的百亿大模型，效果等同于一个通用场景的千亿大模型。一知智能在品牌营销领域，沉淀了 7 年的行业互动数据，同时业务本身每天还在自我造数据——消费者问了什么问题，这些数据实时反馈到后台，然后实时把大模型做各种微调。所以我们更看重的是垂直场景数据的精准性，而非不断追求模型参数的规模。在人机语音对话场景，我们对于大模型的第一要求是反应要快，不能让用户感觉丝毫卡顿。我们的业务并发非常高，一秒钟同时要触发的对话轮数至少 20 多万，所以对我们来说模型太大的话，成本就非常高。我们算法团队在模型本身的微调、模型蒸馏剪枝上做了大量的研发，同时在模型推理工程化上也重金投入。</p><p><strong>关于 AIGC 与品牌营销：</strong></p><p><strong>36 氪：最初促使您做互动营销的想法是什么？</strong></p><p>陈哲干：我一直以钢铁侠作为我的原型。我读高中时看钢铁侠电影，里面全息投影，还有钢铁侠 AI 助力贾维斯的场景，在当时我就很想把那种场景变成现实。在浙江大学从本科一直到博士期间，我就在实验室里研究很多跟人机交互相关的技术，比如全息投影、人机对话、图像生成。</p><p>创业是一个契机，最开始想的方向是希望把实验室多年研发的人机对话技术应用到各行各业。发展速度很快，以快消零售品牌为代表，逐渐延伸到本地生活、游戏、教育、金融等行业，AI Voice Bot 在以用户为中心的互动营销场景越来越受企业关注。营销获客和留客是所有企业永恒的主题，AI 则是将原本人工营销做的事，千倍万倍去放大和加速。所以从一开始的 Voice Bot 应用于电话营销，到数字人主播在各大直播平台亮相，到 AI EBA 导购，再到呼叫中心 AI BPO，我们不断地探求 AI 营销的场景和价值。</p><p><strong>36 氪：大模型已经可以以多模态制作广告素材，进行 AIGC 营销，为什么是必要的？需求侧来看，有怎样的证据、数据支撑用户是需要的？</strong></p><p>陈哲干：这几年消费品在卷低价，这不是良性竞争。回归商业的本质，好的产品产生合理的利润才能促进高质量创新。品牌应该更注重消费者的长期价值，满足更多个性化需求，和消费者建立强链接才是长期增长策略。简单粗暴的营销也被摒弃，如何高效深度与消费者沟通，如何更广泛和个性化地和用户产生更强的粘性和互动，将是大规模深层次的个性化触达和营销。</p><p>现在很多新晋品牌在做直播投流，ROI 打正都是比较困难的，供应链，运营，产品成本拖垮了没有品牌加成的利润体系。但是现在直播短视频是最大的流程池，品牌又不得不做。</p><p>把 AI 大模型内容生成应用到到品牌在营销互动，销售转化，客户服务等方面，将内容门槛大幅度降低。降本增效最明显的是直播间和短视频这些很重的场景，AI 生成文案、人物、场景，稳定且高产，只要一个 idea 就能快速获得营销优势。</p><p>我们统计过在特定场景的 AI 营销转化率比之前提高了 300%，相比真人直播短视频工作场景，由 AIGC 技术生成的营销工作流，成本降低 10 倍以上。</p><p><strong>36 氪：AIGC 营销在技术有怎样的门槛？上线两年时间里，一知曾面临的最大挑战是什么？</strong></p><p>陈哲干：特别是去年，AIGC 百花齐放，文生文，文生图，文生视频等等，大家可能感觉质量参差不齐。</p><p>一知在 AI 大模型拟真化这块走在比较前面。但是从技术到应用，目前要让商家付费买单还是很有挑战的，面对商业化，AI 营销的价值要被阐述，是否明确客户需求，是否解决客户需求，稳定高效，最重要的是要帮客户赚到钱，这些都极具挑战性。</p><p>第一个，数字主播在建模过程中，面部形态在发音的时候，比如面部肌肉的走向表情都要拟真化。</p><p>第二个，是声音上面，语音合成不好的话，一耳就能听出来是合成的。我们其实也有一些突破，是表情控制和肢体控制的能力，是同行还没有的。这个点是我们明年上半年主打的点。</p><p>然后第三个，数字主播还需要一个聪明的大脑，这个大脑就是背后的人机交互能力，大脑聪明是技术壁垒，但我觉得哪怕技术壁垒都达到了，还有极其重要的是运营，今天数字人只是取代了主播，但其实直播要做得好，运营团队非常重要。</p><p><strong>36 氪：AI 营销有多大的市场，我们怎么判断这里面的机会？</strong></p><p>陈哲干：随着营销 3.0 概念普及，越来越多的行业和公司将应用 AI 营销。AI 不仅提高了营销效率，还改变了企业与消费者之间的互动方式。预测到 2025 年，AI 营销中市场规模将达到 400 亿美元，这是大势所趋。</p><p>目前市面上 AI 行业的公司大致有三类，AI 算力硬件能源，通用大模型，垂直行业小模型应用公司。算力和能源是底层基建，大模型需要相当多的投入才能投入应用。目前最具创业潜力的领域主要集中在应用层：用 AI 能力解决实际问题，让拥有完整商业解决方案的服务商快速提效，这些隐性门槛和客户解决方案就是 AI 垂直模型公司的护城河。</p><p>这一类应用公司，懂客户场景，能把 AI 快速部署替代部分重复性轻决策流程，把大模型商业化，提供高质量产品，构建高度可靠、可延伸并能够处理通用和个性化案例的应用，低延迟以及与现有系统的无缝集成是下一阶段 AI 发展的重点。</p><p>当然 AI 的商业化成功并不容易。AI 营销将首先应用在已经部署云计算的企业中，借助 API 和轻部署方式快速落地。这些在云计算升级大潮中吃到甜头的公司，又享受到了 AI Agent 的效率红利，他们比竞争对手用更低成本，更高转化率来做营销触达，按内容数量买单，为效果付费。这批企业和服务商一起走入了增长循环，AI 在提效品牌，又反哺服务商把 AI 做得更好。</p><p>一知智能也有幸走入了这个增长之环。</p><p><strong>36 氪：今年营销的聚焦点从拼价格转向了拼价值，消费正在回归理性。我了解到一知的 AI 智能营销产品，数字人产品在年底大促热季应用于巴黎欧莱雅、雅诗兰黛、LAMER 迪卡侬、UR、瑞幸等诸多国内外品牌，这其中的 AI 核心应用是什么？</strong></p><p>陈哲干：在最近的年底消费热季，一知将提供超过 30 万同时在线的 AI 数字员工，帮助品牌触达消费者超过 6 亿次，无论是处理常见的客户询问，还是解决品牌复杂的个性化问题，数字员工都能很好地完成。</p><p>预期一知真正想要做的是 Agent ，而不只是 Copilot。Agent 需要进化出目标拆解能力，操作执行能力。其背后需要一知「太一」大模型推理能力，场景数据能力，多模态识别输入输出能力支持。AI 作为新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力量， 将对全球经济社会发展和人类文明进步产生深远影响。</p><p><strong>36 氪：一知是浙江大学高校背景的创业企业，也联合成立了浙大·一知人工智能研究中心。未来，您怎么看待中国 AI 技术的发展和在商业层面的应用？</strong></p><p>陈哲干：除了技术的比拼之外，一知的初心是将 AI 应用于现实世界，做有价值的产品和有社会意义的企业。在大家热衷于追逐流量的时候，我们倡导让流量慢下来，通过 AI 应用让品牌为用户提供更好的体验和服务，让双方之间形成更好的触达和互动。在 AI 成为竞争主战场时，我们反内卷，AI 的技术发展和规模应用，都需要整个行业来共同推动，中国的 AI 应用在全球领域一定是渗透性更高、应用度更广的。在这方面，中国已经拥有领先的创新视角和优势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_5239d32563bc4fb98f995e3a3fbc86af@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「上海维享时空」完成数千万元融资，打造城市元宇宙空间计算平台 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3080981354067847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:32:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜刘年华</p><p>编辑｜彭孝秋</p><p>36 氪获悉，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://pitchhub.36kr.com/project/2139796494809734">上海维享时空科技有限公司</a>（以下简称「PGVerse」）已完成数千万元人民币的融资。此轮融资由浦东创投旗下浦东科技投资天使母基金共同参与完成，将主要用于加速产品研发，进一步加速城市元宇宙空间计算平台和 AI 时空大模型的构建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_ecf985c8d2de4e5599599706e63dd304@1689326231_oswg2102847oswg1269oswg705_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赋能智能空间运营，图片来源：PGVerse</p><blockquote><p>城市元宇宙未来的形态是什么？</p></blockquote><p>PGVerse CEO 丁志刚认为，「数实融合」的空间体验将是城市元宇宙未来的主要形态。随着「数实融合」的实现，用户与空间的交互方式将产生重大变革。除了传统的电脑、手机等设备，头显、眼镜等混合现实交互设备也将接入，用户与空间的交互方式会更加多元与丰富；同时 AI 大模型近段时间的快速发展，为城市级元宇宙注入了灵魂。</p><p><strong>任何空间交互产品，都绕不开两个技术：高精定位与空间感知。</strong></p><p>高精定位是空间交互的前提，只有知道用户所处的位置和方向，才能给产品输入精准的座标。当前，室外定位有北斗衞星支持，而室内空间的定位系统正在逐步完善，如何实现室内室外定位系统的融合，也是行业关注的焦点。</p><p>有了位置，下一步就是空间感知，理解环境。随着各类三维的 CIM、BIM 项目的推进，数字孪生的场景库正在逐渐丰富，但依然没法覆盖所有场景。因此，通过视觉大模型技术，让终端设备识别环境，也是一个补充方案。</p><p>为实现「数实融合」，PGVerse 打造了城市元宇宙空间计算平台，可实现无缝式室内外场景的动态感知、实时高精定位和动态 3D 云交互。PGVerse 利用空间 AIGC 技术实现了空间智能建模、3D 交互体验生成和快速编辑，并在元宇宙场景中开启了对 AIGC 内容共创的探索。</p><p>作为新一代 AI 空间大模型综合性服务商，PGVerse 在空间定位、空间感知等核心技术基础上，进一步聚焦 AI 时空大模型在垂直场景的技术应用。产品采用一个时空大底座 + 多个 Agent + AI/XR 设备的架构，提供多模态交互产品解决方案，具备公有云/混合云/私有云等多种部署方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,311" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_19589e5734e642449c7896bc3ed954c1@1689326231_oswg527005oswg554oswg311_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">成都春熙路广场，图片来源：PGVerse</p><p>PGVerse 第一代产品主要在演唱会/体育赛事、文旅和城市规划等方向落地，重点解决空间数据信息和人的交互问题；第二代目标为打造通用型（多垂类）产品组合，并在 AI 大模型+设备基础上，叠加 AR 能力，让用户有更好的交互体验。</p><p>截至目前，PGVerse 已成功落地成都春熙路，上海中医药公园，广州海心沙元宇宙音乐会等数十个场景案例。</p><p>在上海张江，PGVerse 首先实现「张江科学城元宇宙城市智能空间」建设，占地达 4.1 平方公里，集政务、商业、文旅、营销等 6 大核心应用场景为一体。该空间打造了包括商业消费、城市治理、园区管理、智能导览等场景。</p><p>在上海张江人工智能岛，维享时空联合张江集团打造了元宇宙园区，为屈臣氏、中国银行、综合商业街，打造了针对店铺营销、金融服务、综合商业街导流的实景元宇宙空间。人们在「元宇宙城市空间」里，可以与虚实融合的演唱会、巨型福袋、数字分身人物等场景互动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_25370ddd68c242c5b9ecc4c42f5a7bac@1689326231_oswg1665570oswg1269oswg698_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「元消费」生态，图片来源：PGVerse</p><p>PGVerse 由陶闯和丁志刚联合创办经营。陶闯博士是加拿大空间信息国家首席研究教授、前微软虚拟地球部全球总经理；丁志刚是百度 VR 总经理、百度元宇宙事业部总经理。</p><p>国家最高科学技术奖获得者、两院院士李德仁为技术专业指导顾问。核心团队成员来自于 Google、微软、百度、腾讯、网易等企业。</p><p>&nbsp;</p><p>相关链接：</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172718170730756">36 氪首发｜加速探索城市元宇宙商业化落地应用，「维享时空」获数千万元 Pre-A 轮融资</a>》</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488669496449156">36 氪首发｜「维享时空」完成千万级战略融资，构建元宇宙合作网络，加速技术落地应用</a>》</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快把总统赶下台的韩国人，正在网上「砍一刀」 ｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085494409296003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>时隔 40 年突如其来的戒严令引燃了韩国的政治局势，后有在野党李在明翻墙进入国会，韩国国会通过二次提出的决议案，尹锡悦的总统职务被立即停止，成了又一个没能逃脱「青瓦台诅咒」的韩国总统。</p><p>当韩国民众在首尔国会附近挥舞着 K-POP 荧光棒群集抗议之际，他们在线上购物也颇为火热。</p><p>Grand View Research 数据显示，韩国 B2C 电商市场交易额已创下历史新高，2023 年达 1088 亿美元，促使其成为全球第四大电商市场。预计到 2030 年，韩国 B2C 电子商务市场的收入将达到 2042 亿美元，2024 年至 2030 复合年增长率达 9.4%。</p><p>电商经济增速飞快的背后是韩国网友对互联网极高的熟悉度。据 Statista 今年 6 月的调查数据，韩国互联网用户总数约为 4775 万，普及率高达 97.4%。</p><p>在这片总人口仅五千多万的土地上，多家本土电商平台诞生，且至今占据市场主导地位。其中 Coupang、Gmarket、11 Street 和 Naver Shopping 位于前列，销售电子产品、家居用品、杂货、时尚服饰等商品。</p><p>而在近些年，Temu 等平台已进入韩国，并在 9 月登上韩国新增 App 下载第一，与扎根多年的速卖通（AliExpress）一同尝试分食市场。与此同时，低价消费的风潮也在当地席卷，成为中国平台们的借力东风。</p><h3><strong>本土电商扎根颇深</strong></h3><p>上海香港汇丰银行（HSBC）在今年 9 月的调查显示，韩国网络购物比例达到 72%，全球排名首位。</p><p>这是一个极具消费热情的市场。自上世纪九十年代起，乐天百货较早通过网络开始在韩国销售上千种商品，Gmarket 和 Coupang 随后进场。</p><p>Gmarket 成立于 2000 年，是在线拍卖公司 Interpark 的子公司，自上线后，其凭借较为新颖的在线购物模式和界面迅速吸引大量用户，并于 2006 年成为第一家在纳斯达克上市的韩国在线公司。</p><p>2009 年，eBay 看中 Gmarket 在韩国的用户规模和体量，以约 12 亿美元收购。一年后，Gmarket 的营业额已达到 4.7 万亿韩元，注册会员数超过 2000 万。</p><p>自 2015 年，Gmarket 开始推出会员服务 Smile Club，并开设了当天交货中心，提高物流效率。</p><p>韩国电商平台的物流竞速也由此开始。</p><p>2016 年，Coupang 成立。与此同时据外媒报道，其已经意识到提高商品配送时效的重要性，陆续加大投入配备多个物流中心，并逐渐建立起一张距离 70% 韩国民众仅 10 分钟路程的物流网络，便于最后一公里配送。在此基础上，Coupang 又推出了隔日到货的「火箭速配」服务和美韩跨境商品一周到货的「火箭跨境」服务。</p><p>据 The Korea Bizwire 消息，自成立以来，Coupang 总计投资了 6.2 万亿韩元（ 约 42.8 亿美元）用于加强韩国物流网络。2023 年，其年度交易额（GMV）超过 9 万亿韩元，平台卖家数量已突破 21 万。</p><p>这场物流之争时至今日仍在继续。今年，Gmarket 与物流公司 CJ 大韩通运达成了合作，预计推出次日达送货服务「Star delivery」，将覆盖近 14 个产品品类的总计 15 万种商品，包括日用品、厨房用品等小型商品和家用电器等大型商品。平台承诺将最晚在客户要求日期后的第二天就完成商品交付。</p><p>即使成立早、实力厚，Coupang 和 Gmarket 也仍需跟随疫情后经济下行的浪潮开展低价竞争。</p><p>Coupang 推出付费会员活动，如今年 10 月至 11 月其开展「Wow Big Sale」活动，该平台约有 800 个品牌参与，生鲜、家电、食品、美妆和日用品等热门产品折扣高达 70%，还另设有「一日大甩卖」「品牌大甩卖」「火箭直购」 等促销。</p><p>Gmarket 决心更甚，急切吸纳新用户。今年其宣布斥资 1000 亿韩元举办年度最大的折扣活动 Big Smile Day，此次活动仅在优惠券、折扣卡等价格优惠上就投入 700 亿韩元，产品折扣优惠规模为 650 亿韩元，较以往上涨近一半。此外，Gmarket 还将会员年费从 3 万韩元下调至 4900 韩元，下降幅度高达 84%，并为所有新订阅者免费延长一年会员资格.</p><p>目前，Gmarket 也已效仿后起本土平台 11Street 推出类似「9900 韩元店铺」等低价店铺板块，销售生活用品。<strong>当韩国年轻人的观念由「你只活一次」变为「你只需要一件」时，平台们无一幸免主动或被动卷入低价竞争的旋风中。</strong></p><h3><strong>凭借低价切入当地</strong></h3><p>低价席卷韩国之时，速卖通已身处其中，Temu 这类以低价著称的平台跑步入场，开始如闪电般攻城略地。</p><p>早在 2018 年，速卖通已经正式进入韩国。而后几年间，其在物流配送和市场推广等方面不断发力，包括联合菜鸟推出中韩跨境包裹 5 日达专线；依托在靠近首尔的山东威海、烟台等地设置的仓储设施，其还可使韩国部分地区的包裹实现最快 3 天（72 小时内）送达。</p><p>此外，速卖通还与韩国本土的头部物流公司 CJ 物流、韩进、乐天环球物流、韩国邮政等签约，完成当地配送。</p><p>在市场推广上，速卖通也加大投入。继去年官宣签约韩国国民级演员马东锡成为市场代言人后，其在今年宣布演员汤唯与马东锡共同代言，以提升品牌知名度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_6e9d08b070a74e619fc89ebed515fab7@5932017_oswg2071941oswg1280oswg1832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">代言人海报，图源速卖通（AliExpress）</p><p>目前，速卖通在韩国增速加快，超越本土平台的趋势显现。</p><p>Wiseapp Retail Goods 数据显示，速卖通今年 3 月份的月活跃用户 (MAU) 已达到 887 万，同比增长 114%，用户规模首次超越韩国本土电商巨头 Gmarket、11st，成为仅次于 Coupang 的韩国第二大电商平台。这也是韩国电商平台前三名中首次出现海外平台的身影。</p><p>与速卖通相比，Temu 来得稍晚，但布局速度却不慢。</p><p>2023 年 7 月，Temu 正式进入韩国，采用趋同的策略打响名气——铺天盖地的优惠活动和大额广告投入。</p><p>初期，Temu 大手笔发放了「只需注册即可免费获得 30 万韩元（230 美元）」等优惠券，并在首页置顶跳动字符，告诉用户商品已「砍」掉了原价的 90%，并承诺 90 天内无条件退货。</p><p>为扩大用户规模，Temu 沿用「社交裂变」模式，通过积分兑换和赠品引导用户邀请朋友注册。</p><p>得益于多种形式的促销，Temu 增速迅猛。</p><p>data.ai 数据显示，Temu 进入韩国仅三个月后，其下载量已经位居榜首。</p><p>今年 Temu 仍将加大对韩国的投入。2 月拼多多母公司正式注册成立了名为 「Whale Co., Korea Limited」 的韩国法人实体，将负责在韩国的电子商务及相关活动。</p><p>据韩联社消息，其今年 6、7 月已连续位居 App 新增下载量排行榜首位。</p><p>低价、促销商品助推增长，对中国平台而言，这或许是速卖通、Temu 等深入巨头垄断特征明显的韩国市场的最好时机。</p><p>当下，韩国不仅卷入弹劾风波，高物价、高利率的现状也仍未改善。选择更为保守的消费方式，度过不确定性陡增的经济下行周期，也成为韩国多数人的必要选择。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，拼多多跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087186160056449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:48:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，拼多多跌超 3%，阿里巴巴、京东、B 站、小鹏汽车跌超 2%，百度跌超 1%；蔚来、理想汽车涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，特斯拉跌超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087184622155912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:46:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普跌，截至发稿，特斯拉跌超 4%，亚马逊、英伟达跌超 2%，苹果、微软、谷歌、Meta、奈飞跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利因 OpenAI 违反隐私条例对其罚款 1500 万欧元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087177199908996?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:39:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[意大利数据保护局（Garante）12 月 20 日公告称，在结束对生成式人工智能应用程序使用个人数据的调查后，对 ChatGPT 制造商 OpenAI 处以 1500 万欧元（约合 1558 万美元）的罚款。Garante 称，它发现 OpenAI 处理用户的个人数据是为了在没有充分法律依据的情况下训练 ChatGPT，违反了透明度原则和对用户的相关信息义务。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新西兰经济陷入技术性衰退</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087174663731334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:36:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新西兰统计局日前发布的数据显示，继第二季度环比下降 1.1% 后，新西兰第三季度国内生产总值（GDP）环比下降 1%，连续两个季度负增长，陷入技术性衰退。数据显示，在构成 GDP 生产指标的 16 个行业中，11 个行业的生产活动出现下降，其中制造业、商业服务业和建筑业降幅最显著。数据还显示，新西兰第三季度人均国内生产总值环比下降 1.2%，连续第八个季度下降。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台积电在 FOPLP 方面初期将选择尺寸较小的 300×300mm 面板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087168908703878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:30:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[消息称台积电在 FOPLP（面板级扇出封装）方面初期将选择尺寸较小的 300×300mm 面板，预计最快 2026 年完成小规模产线建设。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传智教育：拟 1.06 亿元收购优优汇联 51% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087165890361479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:27:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，传智教育公告，公司于 2024 年 12 月 20 日与苗春等 14 名交易对方签订了《关于厦门优优汇联信息科技股份有限公司之股份转让协议》，以现金 1.06 亿元收购上述交易对方持有的厦门优优汇联信息科技股份有限公司 51% 的股份。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板鹏欣资源：南非金矿多数矿区未达开采状态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087152145480064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:13:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，鹏欣资源公告，目前公司南非金矿各区域除 6 号井的 P1 区域和 Tau 矿外其他矿区如 1-7 号井、W 矿、G 矿均未达到开采状态。同时该事项存在受到经济等外部不利因素影响从而导致开采不及预期的风险，实施进展存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中创环保：实际控制人将变更为胡郁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087149321697671?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中创环保公告，公司拟向特定对象发行 A 股股票不超过 7173.60 万股，募集资金总额不超过 5 亿元，全部由邢台潇帆科技有限公司以现金方式认购。上述事项完成后，邢台潇帆将持有公司 7173.60 万股股份，占发行后公司总股本的 15.69%，成为上市公司控股股东，其实际控制人胡郁将成为公司实际控制人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板瑞芯微：AIoT SoC 芯片应用对公司 2024 年营业收入和净利润影响有限</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087144775727236?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 20:06:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，瑞芯微公告，公司注意到近期 AI 应用概念受市场关注较高。现说明如下：公司主营业务为智能应用处理器 SoC 及周边配套芯片的设计、研发与销售。公司的主要产品为 AIoT SoC 芯片，赋能多场景边缘侧、端侧的 AIoT 产品应用，目前已广泛应用于汽车电子、机器视觉、工业应用、教育办公、商业金融、智能家居以及消费电子等下游众多领域的多种 AIoT 产品中，其中单一产品应用对公司 2024 年营业收入和净利润影响有限，未来对公司的影响具有不确定性。敬请广大投资者注意投资风险，理性决策，审慎投资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳证监局对华鑫证券出具警示函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087130713307521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:51:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深圳证监局发布关于对华鑫证券有限责任公司采取出具警示函措施的决定，公司在从事证券经纪业务中存在以下问题：一是经纪业务相关制度未及时修订。二是人员管理不到位。经纪业务总部个别合规人员未由合规负责人进行总体考核；证券经纪业务从业人员绩效考核和薪酬分配执行未充分反映合规管理和廉洁从业要求。三是个别投资者适当性测试结果存在异常，但公司未采取相应措施了解并提示风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳证监局：对中信证券股份有限公司采取出具警示函措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087129347963014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:50:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 深圳证监局发布关于对中信证券股份有限公司采取出具警示函措施的决定，公司在从事证券经纪业务中存在以下问题：一是经纪业务管理存在不足。如业务制度未及时修订完善；客户开户信息采集登记不规范，部分客户回访由客户经理负责；部分账户的可疑交易预警核查及实名制核查不充分；对分支机构员工的执业信息登记备案、手机号报备管理、违规信息报送不及时不到位；下属子公司微信公众号推送营销信息不当等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽集团：2025 年将努力挑战 15% 的年度销量增长目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087124738750851?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:45:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广汽集团公告，公司第六届董事会第 76 次会议于 12 月 20 日召开。关于广汽集团 2024 年经营计划预计完成情况，集团汽车销量从 7 月起保持环比增长，同比降幅逐步收窄。全年预计实现汽车产销分别为 191.2 万辆和 200.3 万辆，同比分别下降 24.4% 和 20.1%。未来三年，自主品牌预计将推出 22 款全新车型，覆盖纯电、增程、插混等所有主流新能源动力形式。同时，会议审议并通过了《关于广汽集团 2025 年经营计划的议案》。2025 年，公司将努力挑战 15% 的年度销量增长目标。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会发布赤峰黄金港股发行上市备案通知书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087120433559942?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:41:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于赤峰吉隆黄金矿业股份有限公司境外发行上市备案通知书，公司拟发行不超过 337,676,200 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晨鸣纸业：江西基地将于 12 月 23 日前恢复生产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087118593849733?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:39:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，晨鸣纸业公告，公司对寿光基地部分生产线、湛江基地部分生产线、江西基地及吉林基地实施了临时停机检修。截止本公告披露日，寿光基地、湛江基地及吉林基地正在停机检修，进行技术改造，争取尽快恢复生产；江西基地将于 12 月 23 日前恢复生产。如果公司前述生产基地在 2025 年 2 月底之前不能恢复生产，公司股票交易可能被实施其他风险警示。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豆神教育：因涉嫌信息披露违法违规被中国证监会立案调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087116931971459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:37:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，豆神教育公告，公司于近日收到中国证监会《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规，中国证监会决定对公司进行立案。公司已进行积极整改，将依法履行相关信息披露义务。目前公司各项生产经营活动均正常开展，该事项不会对公司生产经营产生重大影响。立案调查期间，公司将积极配合中国证监会的相关工作，并严格按照监管要求履行信息披露义务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会发布药捷安康境外发行上市及境内未上市股份「全流通」备案通知书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087114509039748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:35:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证监会国际合作司 12 月 20 日发布关于药捷安康（南京）科技股份有限公司境外发行上市及境内未上市股份「全流通」备案通知书，公司拟发行不超过 146,286,375 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。公司 34 名股东拟将所持合计 286,385,673 股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国央行、外汇管理局：适度放宽互认基金客地销售比例限制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087112344189058?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:33:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据央行，适度放宽互认基金客地销售比例限制，现对《内地与香港证券投资基金跨境发行销售资金管理操作指引》第十条修改为：「香港（内地）基金内地（香港）发行募集资金规模占基金总资产的比例应当遵守中国证监会和香港证监会关于互认基金管理的有关规定。香港（内地）基金因香港（内地）持有人净赎回，导致该基金内地（香港）持有人资产规模占该基金总资产的比例超过互认基金管理规定比例的，香港（内地）基金管理人应停止该基金内地（香港）销售。」本公告自 2025 年 1 月 1 日起施行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：将香港互认基金客地销售比例限制由 50% 放宽至 80%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087099476981894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:19:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国证监会进一步优化内地与香港基金互认安排，修订发布《香港互认基金管理规定》（以下简称《管理规定》），自 2025 年 1 月 1 日起实施。《香港互认基金管理暂行规定》（证监会公告〔2015〕12 号）同时废止。《管理规定》主要修订内容包括：一是将香港互认基金客地销售比例限制由 50% 放宽至 80%。二是适当放松香港互认基金投资管理职能的转授权限制，允许香港互认基金投资管理职能转授予集团内海外关联机构。三是为未来更多常规类型产品纳入香港互认基金范围预留空间。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：支持更多投资者拿起包括民事诉讼等在内的法律武器，追究违法违规者的民事损害赔偿责任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087090746472837?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:11:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，证监会有关部门负责人答记者问，证监会深入贯彻党中央、国务院决策部署，坚持监管「长牙带刺」、有棱有角，突出惩、防、治并举，将持续会同有关方面加大对证券违法犯罪行为的全方位立体化追责力度，支持更多投资者拿起包括民事诉讼等在内的法律武器，追究违法违规者的民事损害赔偿责任，支持投资者服务中心依法行使代表投资者实施特别代表人诉讼的法律职能，更好为投资者服务；支持配合人民法院依法受理、审理更多证券纠纷特别代表人诉讼，更好维护投资者特别是广大中小投资者合法权益，维护良好市场生态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺和诺德股价盘前大跌 27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3087082758207625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 19:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，诺和诺德股价盘前大跌 27%，为 22 年来最大单日跌幅。此前诺和诺德减肥新药 CagriSema 试验结果不及预期，使用 CagriSema 治疗的试验患者在 68 周后体重减轻了 22.7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>