<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>北京大风来，打碎日常的 24 小时</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3247353185477120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 08:46:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜钟艺璇，兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><h3>大风刮到了超市里</h3><p>新闻中这场风抵达的准确时间是 4 月 11 日晚 8 点，但北京市民们并不这样认为，风，早就到了，就在超市里。</p><p>到 4 月 11 日中午，已经无人不知晓，北京要刮大风，最高 13 级的极端大风，近十年最强的风灾预警。</p><p>当天下午 3 点，胡图提早下班，在盒马超市看到令人目瞪口呆的一幕。但凡沾点绿色的蔬菜都集体消失，水果是不存在的，鸡蛋还在猪肉区李代桃僵。盒马理货员也很忙，忙着填补清空的货架，但很快，有人发文吐槽，走近了才知道，「这补的都是啥」，螺蛳粉和大薯片在有机菜区占山为王。</p><p>有人说，这是盒马产品经理的机会，4 月 11 日还能卖不出去的生鲜，可以考虑停产了。也有人正经科普，胡乱补货是无奈之举，总部会远程巡检，如果监控扫到空面留白，会被认为是店员上货不及时。</p><p>唯一能确定的是，盒马对这场抢购实在始料不及，因为人太多，北京一家盒马门店不得不搬出大喇叭，循环播放，「今天够吃就行，明天线上管够。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_64291ccfdec64b06b38825a8cd502804@5971123_oswg157412oswg1080oswg877_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（4 月 11 日晚，用菠萝充数的盒马货架，图源小红书网友）</p><p>远在郊区的山姆，也在工作日出现了抢购潮。在山姆门店工作的陈梅告诉 36 氪，蔬菜区火速被清空，囤货的人和购物车挤在结账区水泄不通，唯一如常的或许是雷打不动的代购们，「购物车没有蔬菜水果，抢了两车原价 269.9，限时 99.9 的蜡笔小新玩偶，塞了 10 头」。</p><p>甭管是不是极端大风天，代购们只知道，4 月 11 日是山姆蜡笔小新的打折日。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_6660b5d391ad49ba810c69a94faf0a91@5971123_oswg154029oswg1080oswg810_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（山姆代购在 4 月 11 日抢购的蜡笔小新折扣玩偶，图源受访者）</p><p>距离预告大风来临主城区时间还有 3 小时。4 月 11 日 17 点，为了防风，国贸主路段中间的隔离栏被人为放倒。在望京，有人远远看到，奔驰中国总部的立体 Logo 三叉星徽已经放平，这个意味着征服陆地、海洋和空气的徽标，还是短暂臣服在了大风面前。大树的修剪工程也开始了，泡桐树不得已在自己最绚烂的春天被一一砍去枝干。几乎所有的主城区公园、景区和博物馆陆续宣布临时关闭。</p><p>当天傍晚，伴随着线上配送开始几乎陷入瘫痪，大风带来的失控感真正来临。</p><p>在配送系统已经无孔不入的今天，人们已经很难想象，平台未来数个小时的运力将会在一个大风天前直接被透支。这种未知，甚至比直面超市的空荡更加令人焦虑。</p><p>住在朝阳区的豆子从下午开始，发现物美、盒马、小象超市和叮咚买菜，这些她所知道的本地生活 APP 已经全都买不到蔬菜。豆子开始频繁刷新，盒马的西红柿补货又秒没，小象超市的鸡翅和油麦菜只出现了几秒，就被手快的人买走，「好像自己在大抢购」。</p><p>她不得已接受那些昂贵的选择——从云南空运来的高山有机娃娃菜，价格比普通肥牛卷高出 2、3 倍的澳洲谷饲肥牛卷。尽管这样，也只有晚上 9 点半的配送运力可约。</p><p>但豆子不知道，自己已经是幸运的那批人。一个在小象超市下单的市民在社交媒体上吐槽，自己 12 点就已经下单，预约 19 点送达，直到 9 点自己的订单才开始配送，但半个小时后，这笔订单竟然因为缺货，直接被取消。</p><p>他表达了自己的愤怒与困惑。但在另一面，真实的小象超市已经不堪重负。</p><p>小象超市分拣员丽娜告诉 36 氪，自己所在的前置仓在下午已经停止接新订单，「光是预约单根本清不完」。人们希望能够应对未来两天的恶劣天气，当天的订单件数也比往常多得多，「很多人都买 20-30 件商品，一单至少要打包 2-4 袋」。</p><p>这也意味着，巨大的压力迅速传到了分拣员的手上，丽娜当晚在常温、低温、冷藏和冷冻四个区域来回穿梭，一个小时平均步数甚至已经超过 2000。她观察了其中一位熟练的分拣员，几乎 12 小时不停歇工作，当天，她的手上至少经过了 2000 件以上的货品。</p><p>配送员是最后抵达的一环，小象超市配送员陈奇从早上 6 点开始就一直在狂奔，他所在的一家前置仓站点，直到 4 月 11 日晚上 10 点，甚至还积压了 800 个订单，「已经完全瘫痪了，里面的货物一团乱，站长告诉我们，现在只能有什么送什么，没有的再退款」。</p><p>陈奇说，800 单并不算极限，当晚最多的一个站点积压了 1200 单。当晚他们甚至没有时间吃饭，「只能一个接一个轮换去吃」。</p><p>当晚 11 点，由于订单难以出清，陈奇所在的小象超市站点将原定的 24 点配送截止，默默改到了第二天凌晨 3 点。</p><p>大风已经如约而至。12 日凌晨 1 点，一位北京市民在自己的窗外看到，宛若空城的街道，只有一位配送员骑电动车在风中穿行，车身在晃动。当晚风力最高可达 11 级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_067b02e8be234248bfeadc1bf7f98bfd@5971123_oswg184917oswg1080oswg1173_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（位于望京的奔驰中国总部，图源小红书网友）</p><h3>大风刮过每个人的生活</h3><p>在心理学中，囤积是一种有计划的自我保护行为，当未知的失控来临，足够数量的食物、医疗用品可以为人们提供一种「掌控感」，从而缓解焦虑。</p><p>但人们对于灾害天气的想象和恐惧，并不只有粮食和水的短缺，还有大风对于自己生存空间、物资乃至秩序的破坏。</p><p>住在昌平区的贾青，为了这场大风，几乎想尽一切办法做攻略。她的屋子里有一块大大的落地窗，大风来临前，因为自己住在顶楼，贾青青从社交媒体和业主群学来了固定窗户的办法，她专门买了 PVC 胶带贴窗户，「老板中途还打电话给我，说得力胶带都卖光了，就剩下其他杂牌要不要」。</p><p>最后，贾青只能用一款黑黄警示胶带，在窗户上填满了米字和田字。通常情况下，这类胶带一般用于办案和施工。</p><p>更多的焦虑，也顺着这扇窗户蔓延出来。「如果窗户碎了，家里的镜子会不会碎？」贾青很快又把落地镜和梳妆枱挪到了安全的位置。担心大风期间会断电，她又买了自热锅和零食。又怕自己会无聊，还顺带给自己充了视频网站会员。</p><p>一位博主为了保护自己的刚刚长大的几株郁金香，从保鲜膜、到用锅盖保护，再到不惜叠起砖墙，还是觉得怎么都不够，从白天忙到黑夜，只为抵挡这场大风。</p><p>贾青理解这种「不够」，尽管当时风还没有来，但做完这些准备，心里紧绷的弦才能勉强放下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1002" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_76548642ce7341d7aef508928012cc2e@5971123_oswg146358oswg1080oswg1002_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（填满米字和田字的窗户，图源受访者）</p><p>4 月 12 日一早，新闻再度发布「非必要不外出」的警示，但在一些人的世界里，这个极端大风天也无非是博取生计的一天。</p><p>一位外卖骑手告诉 36 氪，在极端天气下，平台担心运力不足，并不允许专送骑手请假。平台能提供他们的，是每单的极端天气补贴，「除了已经极致成本的拼好饭，我们今天跑一单能补贴 2 元钱」。</p><p>在山姆工作的陈梅，接到了今天正常上班的通知。像每个平常天一样，她几乎跨越了半个北京城，但今天的一路地铁上，陈梅几乎没有看到乘客，「除了拉行李箱赶路的」。</p><p>到了门店后，陈梅有些吃惊，「人竟然不少」，或许大家已经无处可去，逛超市又成了一种慰藉。</p><p>一个最大的变化或许是，「今天的山姆代购都不见了」。在过去，代购几乎每周至少来三趟门店，动辄拉着货车来购物，因为太过频繁，这些代购陈梅几乎已经全部认识，「其实很耽误我们的工作，代购结账时间长，一些只在线下门店出售的特价商品，也被他们抢走了，普通客户根本买不到」。</p><p>一些希望能在这场大风中挣到钱的人，也同样奔波在路上。出租车司机王峰说，因为担心大风，自己在 4 月 11 日晚早早就收工。但他听说，昨天晚上，自己的朋友专程赶到大兴机场拉客，果不其然拉到了顾客加红包的单子，直到 2 点才收工。</p><p>但这场风并未给他带来多少额外的收入，车少，人更少。今天，9 点出车到 11 点，王峰只接了 4 单，他打算中午就回家。</p><p>滴滴司机刘格今天上午接到的一个最大的单子，是送两个外国人去机场，「他们没办法，要回国」，但少见的是，他第一次空车回到了市区。挣不到钱，刘格干脆取消了车站和机场的单子。</p><p>截至 4 月 12 日 12 时，华北地区京津冀主要机场取消航班超 1200 架次，其中北京首都机场和北京大兴机场取消航班超 900 架次，四成以上航班被取消。</p><p>受极端大风等恶劣天气影响，目前国内航线已取消航班 3200 余架次，已到达今年以来航班取消的最高值。</p><h3>失控的生活还剩一天</h3><p>作为近 10 年来最强的一次风灾预警，北京已经几乎极力发挥了一座特大城市的治理能力，提前抵御风灾。</p><p>4 月 11 日起，北京市交通部门已全面进入应急状态，221 条涉山区公交线路停驶，15 条地铁地面高架线路区段停运。截止 4 月 12 日 7 时，因大风沙尘，包括北京在内的 8 省（区、市）受影响路段 106 个，其中涉及 82 条高速公路，主线封闭路段 16 个，单独关闭收费站 503 个（主线可通行）。</p><p>截至今天 15 时，北京全市园林部门累计出动巡查抢险人员 21956 人次，处置倒伏树木 843 棵、折枝 2572 处、车辆 2607 台次、压车 30 辆、压线 8 处、压房 6 处，堵路 16 处。</p><p>直到今天下午，秩序已经开始渐渐恢复，社区超市的货架又重新摆满了前一天被抢光的绿叶菜，超市老板娘把计算器敲地噼啪响。线上配送已经基本恢复正常，小象超市配送员陈奇告诉 36 氪，今天的订单依旧很多，但 1 小时内基本能配送完毕，「只要风速不快，我就还能再快点」。</p><p>尽管这是一次极端天气事件，但直到昨晚 8 点前，整个北京都在等待一场大风。</p><p>这是社交媒体上的真实情绪。有一位小红书博主这样解读这种情绪的由来，「我们等的不是一场大风，而是一种秩序的脱离，当世界在轰鸣中按下暂停键，我们终于能名正言顺地，为活着本身而呼吸。」</p><p>诺兰导演的《星际穿越》中，曾有这样一句台词，大自然是残酷的，但不是邪恶的。今天下午，「北京大风把蓝天白云吹来了」一度登上了社交媒体热点前三，大风洗礼过的天空澄澈美丽。</p><p>困扰人们的 4 月柳絮也可能会因为这场大风提前消散，北京市园林绿化科学研究院高级工程师车少臣在接受媒体采访时称，「今年毛白杨带来飞絮期会较往年提前一周左右结束」。</p><p>豆子还记得，在大风来的那个晚上，她走在人行道上，狂风大作，两侧的海棠簌簌飘落，夜海棠在灯光下美地目眩神迷，这是春天和风的馈赠。</p><p>无论天气如何，狗都不能不遛。有人晒出了自己遛狗照，非要下楼的小狗被吹成了一条「羽毛球」。在顺义，一只迎风如厕的狗狗试图和强风对抗，最后只能匆匆解决。</p><p>还剩一天，北京十年未遇的橙色预警大风即将过去。有人在社交媒体上发问，「为什么感觉这场风没有想象中的厉害？」</p><p>因为这些意料之内，才应该是我们值得庆幸的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_227ed3bfafef42c5a84add5b62b2aef9@5971123_oswg234351oswg1080oswg1534_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（4 月 11 日晚的北京，图源受访者）</p><p>（文中受访者皆为化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 家消费公司拿到新钱；字节 2024 年净利润增速放缓；喜茶引入英德红茶｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3246753652866691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 19:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜兰杰</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>New Look 宣布获得 3000 万英镑 A 轮融资</strong></p><p>据 IT 桔子，近日，时尚零售商 New Look 宣布获得 3000 万英镑新投资，以加速数字化增长并提升在线收入。本轮资金将主要用于加强其数据、人工智能及电商平台建设，以提升超过 1000 万客户的个性化购物体验。New Look 是英国 18 至 44 岁女性服装市场的领先品牌，自 2020 年 6 月成立。</p><p><strong>冷链数字科技平台前海粤十完成 B 轮融资</strong></p><p>据亿邦动力消息，中国冷链产业数字化独角兽「前海粤十」宣布完成 B 轮融资，由中国供销总社、广东省农垦集团、恒健控股旗下广东省农业供给侧结构性改革基金、广东广垦太证私募股权基金、贵州省产业发展集团、江苏省政府基金、三农」领域国资领投，叠加此前中粮（全球粮油龙头）的战略投资，公司成为国内唯一集齐中央与地方「三农」全链条国有资本的冷链数字科技平台。</p><p>本轮融资后，前海粤十将投入 10 亿元研发资金，强化认知计算驱动的超维预测优化中枢、全息孪生冷链生态系统、分布式智能共识溯源矩阵、自主决策型冷链元机器人集群、多模态深度学习风控拓扑系统五大领域，同时在」一带一路」沿线国家、巴西、中东等地区建立区域服务中心，输出冷链智能仓储管理系统与低温科技无人化设备标准，构建全球冷链数字化的「技术基座」。</p><p><strong>MetaEra 完成 Pre-A 轮融资</strong></p><p>香港主流媒体 MetaEra 近日宣布，全球知名实验室 Klickl Labs 已正式成为其核心战略投资方，参与 Pre-A 轮融资。作为香港领先的 Web3.0 资源聚合平台，MetaEra 已与数百家投资机构、Web3 企业以及媒体、社区达成合作。此次融资将进一步助力 MetaEra 拓展生态布局，深化在 Web3 领域的影响力。通过与 Klickl Labs 的深度协作，MetaEra 将加速推动 Web3 技术创新与应用落地。</p><p><strong>云象机器人正式宣布完成 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 7 日，云象机器人正式宣布完成 A 轮融资，由南都物业和杭州高新金投联合投资。此次融资将用于加大核心技术研发力度，加速多元化产品落地，并深化与南都物业在智慧物业领域的合作，推动区域智慧服务产业升级。&nbsp;云象机器人成立于 2021 年，专注于商用清洁机器人自主移动技术研发与应用落地。</p><p><strong>弘晖基金被投企业「众擎机器人」完成新一轮 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，弘晖基金被投企业「众擎机器人」完成新一轮 Pre-A 轮融资，融资总额近 2 亿元人民币。本轮融资由 Stone Venture 领投，商汤国香资本、弘晖基金等一众老股东持续加码。本轮资金将主要用于加速人形机器人本体、小脑以及具身智能的研发与升级，进一步推动大规模生产，并拓展国内外市场，助力众擎成为全球领先的人形机器人企业。</p><h3>公司情报</h3><p><strong>字节跳动的净利润增速在 2024 年出现大幅下滑</strong></p><p>曾经创造了增长奇迹的字节跳动，增速在不断放缓。</p><p>4 月 11 日，据 The information 引述知情人士报道，字节跳动 2024 年净利润为 330 亿美元，同比增幅仅为 6%，增速较 2023 年出现大幅下滑。字节跳动的净利润率，也已经从 2023 年的 26%，下降到 2024 年的 21%。</p><p>知情人士透露，在披露 2024 年业绩时，字节跳动高管告诉一些投资者，因为公司计划在未来几年增加对人工智能的投资，公司利润率已经达到顶峰。</p><p>与此同时，字节跳动海外业务的收入（主要是 TikTok），在 2024 年增长了 63%，达到 390 亿美元。随着公司中国业务增长放缓，2024 年海外收入已经占到字节跳动总收入的四分之一，为有史以来最高比例。</p><p>此前 36 氪曾于 2024 年 10 月报道过，去年前三个季度，字节跳动收入增速出现较大幅度的下降。另据《晚点 LatePost》报道，字节中国区单季度广告同比增速从 40% 左右跌至 17% 以内，而广告业务是字节跳动国内收入的基本盘。</p><p>其背后是抖音电商业务增速的明显放缓，以及生活服务业务拉动商家广告投放的能力不达预期。抖音电商的销售额增速已经从去年年初的超过 60% 跌至 9 月的不到 20%，而抖音生活服务带动的广告收入仍不到大盘的 5%。</p><p>在互联网流量增长见顶的当下，字节收入和利润增长放缓也不足为奇。但祸不单行，作为字节新的收入增长引擎的海外业务，也面临着危机。</p><p>今年以来，TikTok 的美区业务先后经历了封禁和关税危机。为了分摊风险，TikTokShop 也在加速登陆欧洲、东南亚以及拉美等地的国家。但这些市场都无法与美国市场媲美，过去一年，TikTokShop 美区的 GMV 约 80 亿美元左右，目标达成情况不足预期的一半。即便如此，美区也贡献了 TikTok 全球电商份额的五分之一。</p><p><strong>遇见小面第 400 家门店在香港西九龙高铁站内开业</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 8 日，中式面馆连锁品牌遇见小面第 400 家门店在香港西九龙高铁站内开业。据了解，这也是遇见小面继 2024 年 5 月在香港红磡黄埔花园开设首家门店后，在香港地区开设的第六家门店。</p><p>靠便宜便捷成功出圈的遇见小面，正在商场的负一层和北上广深的交通枢纽中不断扩张。在此基础上，遇见小面也锚定了国际化的目标，加快了在香港的扩张步伐。</p><p>随着第 400 家门店在香港西九龙高铁站的开业，遇见小面还将不断扩大其在香港的市场份额，目标是 100 家门店。</p><h3>未来 idea</h3><p><strong>喜茶引入英德红茶</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 9 日喜茶推出以英德红茶为茶底的全新产品「英红·芝士糯糯」。</p><p>此前，喜茶曾引入凤凰单丛、铁观音、奇兰、龙井等各类茶叶品种，并自研推出了四季春、金凤茶王、绿妍等经典茶叶，持续推动新茶饮对各类名优茶的应用与创新。</p><p>在新茶饮竞争越来越激烈的当下，曾通过芝士奶盖横扫茶饮市场的喜茶，也在向新的潮流靠近。</p><p>前有靠低价横扫下沉市场的蜜雪冰城，后有靠差异化和营销出圈的霸王茶姬，喜茶一度陷入了低价内卷和规模陷阱——推出下沉品牌喜小茶，以及广招加盟商。但这些举措未能让喜茶从残酷的竞争中突围。</p><p>如今，重新强调品质和创新的喜茶，似乎在尝试走一条曾经走过的路——喜茶的创始人聂云宸曾表示，喜茶是灵感之茶，可以为消费者提供新颖、独特的消费体验。</p><h3>数读消费</h3><p><strong>一季度手机等通信设备零售同比增长 27.3%</strong></p><p>国家税务总局发布的增值税发票数据显示，今年一季度，在大规模设备更新政策带动下，全国企业采购机械设备金额同比增长 11%，延续去年较快增长势头。此外，受消费品以旧换新政策加力扩围带动，一季度，电视机等家用视听设备零售、冰箱等日用家电零售同比分别增长 29.3% 和 38.4%；与家装相关的家具零售同比增长 15.9%；新扩围的手机等通信设备零售同比增长 27.3%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜中国对美所有进口商品加征 125% 关税；关税将使美国家庭平均损失 4400 美元；小米汽车回应湛江事故</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245865675898504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 09:00:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>SHEIN</strong></p><p>据知情人士透露，跨境快时尚电商 SHEIN 已获得英国金融行为监管局（FCA）的批准，计划赴伦敦进行首次公开募股（IPO）。这一批准标志着 SHEIN 在推进伦敦上市进程中迈出了关键一步。早在 2024 年 6 月，该公司便已向英国监管机构秘密提交了上市申请文件。（腾讯科技）</p><p><strong>国泰海通证券股份有限公司</strong></p><p>4 月 11 日，国泰海通证券股份有限公司重组更名上市仪式在上交所举行。上市仪式现场，上交所与国泰海通签订《证券上市协议》，国泰海通证券股份有限公司 A 股证券简称由「国泰君安」正式变更为「国泰海通」，A 股证券代码保持不变。（中证网）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>国务院关税税则委员会：自 4 月 12 日起对原产于美国的进口商品加征关税税率由 84% 提高至 125%</strong></p><p>36 氪获悉，国务院关税税则委员会公告，调整《国务院关税税则委员会关于调整对原产于美国的进口商品加征关税措施的公告》规定的加征关税税率，由 84% 提高至 125%。鉴于在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性，如果美方后续对中国输美商品继续加征关税，中方将不予理会。</p><p><strong>研究显示：关税将使美国家庭平均损失 4400 美元</strong></p><p>美国耶鲁大学预算实验室 4 月 10 日发布的一项研究显示，关税将使美国家庭平均损失 4400 美元。研究人员表示，美国消费者面临的总体平均有效关税税率为 25.3%，为 1909 年以来的最高水平。报告显示，长期来看，美国经济将持续萎缩 0.6%，相当于每年减少 1600 亿美元。此外，到 2025 年底，失业率将上升 0.5 个百分点，就业岗位将减少 70 万个。（央视新闻）</p><p><strong>小米回应湛江事故：初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆</strong></p><p>36 氪获悉，小米汽车官微发文回应，2025 年 4 月 5 日获悉，当日凌晨，一辆小米 SU7 标准版在湛江市徐闻县曲界镇 376 省道，在驾驶员（经查非车主本人）手动驾驶状态行驶过程中，与一辆电动二轮车发生碰撞。事故发生后，肇事司机弃车逃逸。据警方最新通报，肇事司机目前已被执行逮捕。对于事故造成的人员伤亡。目前，现场勘查已完成，最终结论以相关部门报告为准。据初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆。</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>金饰价格涨破 1000 元/克</strong></p><p>随着国际金价站上 3200 美元/盎司关口，国内金饰价格也升至历史高位。4 月 11 日，周生生足金饰品价格达到 991 元/克，周大福足金、周六福足金 999 的饰品价格均为 990 元/克，周六福足金 999.9 价格则达到 1010 元/克。（界面新闻）</p><p><strong>美国 3 月份鸡蛋价格达历史新高，12 个约合 46 元人民币</strong></p><p>据美国《国会山报》4 月 10 日报道，美国 3 月份鸡蛋价格达历史新高，一打鸡蛋（12 个）的价格高达 6.23 美元（约合 46 元人民币）。（海外网）</p><p><strong>知情人士：字节跳动数据平台拆分为假消息</strong></p><p>近日有消息称，字节跳动数据平台团队将有较大变动，原负责人罗旋将离职。对此，知情人士表示，罗旋半年前已因为个人原因休假，网传「数据 BP 可能会拆分至业务中」为假消息。公开资料显示，字节跳动数据平台团队对内支持字节绝大多数业务线，对外提供火山引擎品牌下的数据智能产品，不久前发布了企业数据全场景智能体 Data Agent。（财联社）</p><p><strong>电影局发声后美电影公司股价大跌</strong></p><p>当地时间 4 月 10 日，据《巴伦周刊》报道，在中国国家电影局表示将适度削减美国电影进口后，美国华特迪士尼和华纳兄弟探索公司的股价大幅下跌。报道称，迪士尼和华纳兄弟的股价当日分别下跌 6.79% 和 12.53%。（CCTV 国际时讯）</p><p><strong>李斌否认蔚来换电站被卖：不信谣，不传谣</strong></p><p>4 月 11 日，近段时间，有消息称，蔚来换电站将被宁德时代收购控股权。网友分享的群聊截图显示，有蔚来车主向蔚来董事长李斌求证「换电站真卖了吗？」对此，李斌回应「不信谣，不传谣」，但并未作出更多解释。此前，有媒体援引四位知情人士称，宁德时代正与蔚来汽车进行谈判，拟收购蔚来旗下充换电业务蔚来能源的控股权。</p><p>对此，宁德时代方面回应记者称，目前「没有更多信息」。4 月 9 日中午，蔚来能源产业合作负责人于希伟在蔚来 APP 回应用户有关上述收购传闻时表示，「这个问题超出了我的职权范围。但我想蔚来这十年来的努力，得到了社会各界广泛认可，吸引人才的同时也吸引了很多优秀企业的关注，有人欣赏我们，也是我们不断努力的动力。」（九派新闻）</p><p><strong>美法官阻止特朗普政府撤销数十万移民临时合法身份，但所有非法移民需登记</strong></p><p>当地时间 4 月 10 日，美国地区法官英迪拉·塔尔瓦尼（Indira Talwani）裁定，阻止特朗普政府撤销数十万在美古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉公民的临时合法身份。此前，数十万来自古巴、海地、尼加拉瓜、委内瑞拉等国的移民在获得经济担保后，以「假释」身份乘坐航班进入美国。特朗普政府曾在 3 月 21 日宣布，撤销 53 万名在美的古巴人、海地人、尼加拉瓜人和委内瑞拉人的临时合法身份，自 4 月 24 日起生效。</p><p>同日，美国联邦法官特雷弗·尼尔·麦克法登在当日的裁决中，允许特朗普政府推进一项要求所有非法移民在联邦政府登记的规定。此前，特朗普政府曾宣布将要求无证移民进行登记。3 月 7 日，美国国土安全部发布了一项新规定，解释了登记系统将如何运作。据悉，这项新规定将于当地时间 4 月 11 日开始实施。（央视新闻）</p><p><strong>微信 PC 端版本更新，可发表朋友圈、接收单聊转账</strong></p><p>36 氪获悉，微信官方宣布 PC 端微信更新，Windows、Mac 版微信可发表朋友圈并设置置顶，可查看好友朋友圈相册，还可接收单聊中的转账消息。用户可去微信官网下载 4.0.3 版本体验。</p><p><strong>多家银行下调存款利率，部分银行提高起存金额</strong></p><p>近日走访北京地区多家银行了解到，平安银行、光大银行、南京银行等多家银行机构近期对定期存款利率进行了下调，部分银行还提高了起存金额。「3 年期定期存款利率目前是 1.65%，是前段时间刚调整的。」4 月 11 日，在平安银行北京丰台区某支行网点内，记者了解到，较此前 2.05% 的利率，平安银行 3 年期定存利率本轮下调幅度达 40 个基点。光大银行北京地区的一位理财经理表示，3 年期存款产品最高利率没有变，但起存金额有所调整。（中证报）</p><p><strong>谷歌在安卓和 Pixel 部门裁员数百人</strong></p><p>据 The Information 周五援引一位知情人士的话报道，Alphabet 旗下谷歌周四在负责安卓软件、Pixel 手机和 Chrome 浏览器的平台与设备部门裁撤数百名员工。（新浪财经）</p><p><strong>字节跳动净利润增速大幅下滑</strong></p><p>4 月 10 日晚间，据报道，字节跳动 2024 年净利润为 330 亿美元，同比增幅仅为 6%，增速较 2023 年出现大幅下滑。据知情人士透露，在披露 2024 年业绩时，字节跳动高管告诉一些投资者，公司利润率已经达到顶峰，因为公司计划在未来几年增加对人工智能的投资。字节跳动的净利润率，已从 2023 年的 26%，下降到 2024 年的 21%。</p><p>这些数字反映了字节跳动增长的急剧放缓。净利润增幅以及利润率的双双放缓，反映了公司人工智能领域和美国电商业务的支出增加。不过，与此同时，字节跳动海外业务的收入（主要是 TikTok）在 2024 年增长了 63%，达到 390 亿美元。随着公司中国业务增长放缓，2024 年海外收入已经占到字节跳动总收入的四分之一，为有史以来最高比例。（证券时报）</p><p><strong>特朗普回应西门子分公司总裁一家在坠机中遇难：可怕的事故</strong></p><p>美国纽约市一架观光直升机当地时间 4 月 10 日在曼哈顿岛以西哈德逊河坠毁，机上 1 名飞行员和 5 名乘客全部遇难。执法部门消息人士表示，科技公司西门子西班牙分公司总裁兼首席执行官阿古斯丁·埃斯科瓦尔、他的妻子以及他们的三个孩子在坠机事故中丧生。</p><p>报道称，失事直升机运营商「纽约直升机之旅」网站上的一组照片显示，事故发生前，埃斯科瓦尔一家人在直升机前合影。美国总统特朗普在社交媒体上发文称，哈德逊河上发生一起「可怕的」事故，美交通部正在对这起事故展开调查。（现代快报、环球时报）</p><p><strong>法国人抵制美货风潮：从可乐到麦当劳</strong></p><p>法国《20 分钟报》9 日报道，随着特朗普政府的关税政策一再加码，法国「抵制美货」的风潮也愈演愈烈，来自法国布列塔尼地区的本土品牌「布雷兹可乐」有望成为除可口可乐和百事可乐外的第三大品牌。</p><p>据报道，虽然目前该品牌可乐在法国的市场份额与可口可乐、百事可乐等巨头相比差距明显，但在「抵制美货」和「支持法货平替」的趋势下正越来越受欢迎。58 岁的法国居民弗雷德里克表示：「我取消了 Netflix（美国在线影片租赁提供商）会员，不再买可口可乐而选择布雷兹可乐，还删除了我的 Airbnb（美国民宿软件）账号。」最新一项调查显示，可口可乐与麦当劳如今是法国人最抵制的美国品牌，不少网民甚至自发地组成了「抵制美货消费者群」「欧洲平替交流群」。（环球时报）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 首席执行官 Sam Altman：我们大幅提升了 ChatGPT 的「记忆能力」</strong></p><p>OpenAI 首席执行官 Sam Altman 发文称：「我们大幅提升了 ChatGPT 的记忆能力——它现在可以调用你之前所有的对话内容了。在我看来，这是个超棒的功能。它也指向了我们所期待的方向：人工智能系统能在你的人生中逐渐了解你，变得极为实用且个性化。」他介绍称，「此功能今日面向专业版用户推出，不久后也会向升级版用户开放。」（新浪财经）</p><p><strong>智象未来的图像生成大模型 HiDream-I1 登顶图像生成模型榜首</strong></p><p>36 氪获悉，独立 AI 基准测试与分析平台 Artificial Analysis 最新竞技场榜单揭晓，智象未来的图像生成大模型 HiDream-I1 开源仅 24 小时就登顶图像生成模型榜首，成为首个登顶该榜单的中国自研生成式 AI 模型。据介绍，HiDream-I1 已参与 5000 余次测评，覆盖「文字排版」「人物肖像」「动漫」「科幻题材」等多个关键细分领域。</p><p><strong>QQ 音乐正式上线「榜单 AI 深度解读」功能</strong></p><p>36 氪获悉，QQ 音乐正式推出行业首创的「歌曲榜单 AI 深度解读」功能，该功能融合 DeepSeek、文曲 Podcast、自研 TTS 大模型琴语与自动混音技术，通过富有情感起伏的 AI 拟人化语音解说，帮助用户了解上榜歌曲的创作灵感、歌词意象等，使单纯的旋律享受升级为兼具艺术鉴赏与知识科普的深度体验。据介绍，依托琴语大模型的先进技术，「歌曲榜单 AI 深度解读」通过三重核心能力为乐迷打造沉浸式音乐认知，具有专业性、高自然、超拟人等突出特点。</p><h2>投融资</h2><p><strong>北京惠而惠文化传播有限公司完成 3000 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，北京惠而惠文化传播有限公司宣布完成 3000 万元天使轮融资，本轮融资由知名机构海南东吴创投投资。资金将投入研发智能充电设备及物联网管理系统，助力技术迭代、设备规模化投放及市场拓展，进一步巩固在共享经济领域的先发优势，推动共享无线充电成为城市基础设施的重要组成部分，引领新一轮消费服务升级。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>傅利叶发布首款开源人形机器人 Fourier N1，加速行业生态共建</strong></p><p>36 氪获悉，通用机器人公司傅利叶正式发布首款开源人形机器人 Fourier N1，并同步开放涵盖物料清单、设计图纸、装配指南、基础操作软件在内的完整本体资源包。作为傅利叶「Nexus 开源生态矩阵」的首个落地项目（「N1」即「Nexus-01」），N1 将为全球机器人和具身智能开发者提供一个开放创新的技术基座，加速高泛用性运动控制器、多模态模型结合以及具身载体的未来形态推演等前沿研究开发工作的验证落地。</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。价格失控、高端化失败，火锅界的「性价比之王」是如何迷失自我的？</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宝马集团 2025Q1 全球销量稳健中国市场承压，零跑 C10 增程版登陆欧洲市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245784165219971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 21:50:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_794548d3df8941029e4e53fe0823aa12@6130289_oswg497532oswg854oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马汽车（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>宝马集团 2025Q1 全球销量稳健，中国市场承压</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_399a9b8d1d16443991b4f19704161a62@6130289_oswg497532oswg854oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马汽车（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>2025 年第一季度，宝马集团全球交付量达 586,149 辆，同比微降 1.4%（主要受中国市场疲软影响），但欧洲（+6.2%）和美国（+4.0%）实现增长。纯电动车表现亮眼，全球交付 109,516 辆（+32.4%），其中欧洲增速达 64.2%。电动化战略成效显著：欧洲每售出 3 辆 MINI 中有 1 辆为纯电版，中国 MINI 纯电占比超 50%。宝马品牌全球销量 520,142 辆，纯电车型增长 9.9%；M 系列增长 5.0%，M5 和 M3 需求强劲；MINI 品牌销量 64,626 辆（+4.1%），纯电占比 35.3%。劳斯莱斯（-9.4%）和摩托车业务（-3.9%）有所下滑。2025 年，集团预计达成累计 300 万辆电气化车型（含插混）和 150 万辆纯电车的里程碑。</p><p><strong>观点： &nbsp; &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>宝马集团在电动化转型中保持韧性，欧美市场增长抵消了中国需求疲软，印证其「技术开放战略」的灵活性。纯电车型（尤其是 MINI）的高增速表明电动产品线竞争力提升，但劳斯莱斯和摩托车的下滑反映高端消费与休闲领域仍受经济波动影响。值得注意的是，中国作为关键市场表现低迷，或需针对性策略（如本土化电动车型）重振销量。若全年达成 300 万电气化车型目标，将巩固宝马在豪华电动领域的领先地位，但需警惕中美欧政策与需求的不确定性。</p><h3><strong>马自达全球首发 EZ-60 纯电 SUV：中国设计，对标 Model Y</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_304c515acbd14dbdaed9ec4563c57318@6130289_oswg367995oswg1052oswg634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">马自达 EZ-60（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>马自达与合资伙伴长安马自达共同发布了全新纯电 SUV EZ-60 的官方图片，这是继 EZ-6 轿车后的第二款电动车型。EZ-60 基于长安 EPA1 平台打造，与深蓝 S07 尺寸相近（长 4750mm，宽 1930mm，高 1625mm），对标特斯拉 Model Y。其搭载 79.97kWh 电池，WLTP 续航 295 英里（约 475 公里），支持 93kW 快充（30%-80% 需 35 分钟）。设计上采用马自达「魂动」语言，配备贯穿式灯带、隐藏式 D 柱风道等元素，内饰预计与 EZ-6 相似，含 14.6 英寸中控屏和零重力座椅。EZ-60 将于 4 月 23 日上海车展正式亮相，未来面向全球市场销售。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>EZ-60 的推出标志着马自达加速电动化布局，但 93kW 快充功率（低于行业主流）可能限制其长途实用性，更适合城市通勤。其设计和技术依托中国供应链（如长安平台），成本控制优势明显（参考 EZ-6 国内起售价约 2 万美元），但出口版本能否在欧美市场保持竞争力仍需观察。此外，与深蓝 S07 的高度共享或削弱品牌独特性，如何平衡「马自达基因」与本土化合作将是关键挑战。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 后驱长续航版中东上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_8dd3ccf433d942a791cb64c578ba59b2@6130289_oswg503251oswg1080oswg517_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉在中东市场推出新版 Cybertruck 后驱长续航版（Cybertruck 'Long Range'），续航提升至 563 公里（350 英里），但配置缩水：取消后排屏幕、疑似减配空气悬架（离地间隙 243mm vs 高配版 406mm）。该版本采用与双电机/三电机版相同的 123kWh 电池组，预计售价高于最初承诺的 6.1 万美元（实际美国定价 7 万美元）。此前特斯拉仅交付了双电机和 Cyberbeast 版本，后驱版延迟上市且配置调整引发用户不满（约 95 万订单取消）。分析师认为，中东市场年销量难超 1 万辆，2025 年 Cybertruck 总销量或仅 5 万辆，远低于产能规划。</p><p><strong>观点： &nbsp;</strong></p><p>特斯拉此次调整凸显其产品策略的混乱：通过减配提升续航以缓解里程焦虑，但牺牲了初代承诺的性价比与功能完整性（如空气悬架），进一步消耗用户信任。中东市场对皮卡需求有限，难以扭转 Cybertruck 的商业困境。若特斯拉无法尽快推出原定 6.1 万美元基础版，或面临更严重的订单流失。这一案例反映出马斯克过度承诺与执行脱节的长期问题，电动皮卡市场的竞争加剧（如 Rivian R1T、福特 F-150 Lightning）可能使 Cybertruck 彻底沦为小众产品。 &nbsp;</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>ChargePoint 发布革命性双向充电桩</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="836,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_7f0c1242231e4c6ba642b7656b363cd9@6130289_oswg168777oswg836oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargePoint（来源：ElectricCarsReport）</p><p>充电桩行业领导者 ChargePoint 周四发布了新一代交流二级（AC Level 2）充电桩，宣称其充电速度是标准二级充电桩的两倍（最高 80 安培/19.2 千瓦，0-100% 充电约 4 小时），并首次实现双向充放电功能（支持车辆向家庭、商业建筑或电网供电）。新架构具备动态负载平衡（根据建筑用电需求自动调节充电速度）、智能家居联动（兼容太阳能和家庭储能系统）、串联布线（降低多车同时充电的电网改造成本）以及 Omni Port 多接口兼容（适配北美主流充电标准）等创新功能。</p><p>该产品基于 ChargePoint 近 20 年技术积累开发，目前占据美国公共交流充电市场 61% 份额，符合欧美能源法规认证，欧洲版本将于今夏上市，北美版本计划 2025 年底推出。</p><h3><strong>通用汽车电动化再提速：凯迪拉克 XT6 停产，Vistiq 纯电 SUV 量产</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_f1996060bfeb4d40988b18a1e23be10b@6130289_oswg571264oswg860oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凯迪拉克 SUV（来源：Electrek）</p><p>通用汽车宣布提前停产燃油版凯迪拉克 XT6 SUV，其田纳西州斯普林希尔工厂将转产全新三排纯电豪华 SUV——凯迪拉克 Vistiq。作为品牌电动化转型的关键车型，Vistiq 搭载 102kWh 电池组，EPA 续航 305 英里（约 491 公里），最大功率 615 马力（0-60mph 加速 3.7 秒），标配 33 英寸曲面屏与谷歌车载系统，起售价 78,790 美元（顶配铂金版 97,890 美元）。相较竞品 Rivian R1S（起价 75,900 美元），Vistiq 车身更长但续航略短。XT5 燃油版将延续生产至 2026 年，此举标志着凯迪拉克正加速推进"2030 年全电动化"战略。</p><h3><strong>零跑 C10 增程版登陆欧洲市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a54923a2297f4430a89aaaf91d18d439@6130289_oswg787487oswg1080oswg710_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零跑汽车 C10（来源：ElectricCarsReport）</p><p>零跑汽车宣布 C10 增程版将于 4 月中旬登陆欧洲市场，起售价 3.74 万欧元。这款车型在中国市场表现亮眼，3 月单月交付量达 1.2 万辆，累计销量突破 10 万辆。C10 增程版采用创新的增程式电动技术，WLTP 综合续航超过 970 公里，二氧化碳排放低至 10g/km，提供直流快充、交流慢充和车载燃油发电机三种充电方案，有效解决续航焦虑问题。该车型在西班牙巴塞罗那至瓦伦西亚的长途测试中展现了优异的性能表现，其先进技术、超长续航和亲民价格的组合使其成为新能源汽车市场的有力竞争者。零跑此次欧洲扩张彰显了其满足现代消费者多样化需求、提供可持续且经济的新能源汽车解决方案的决心。</p><h3><strong>起亚 2025 米兰设计周公开入门级电动 SUV EV2</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_708a7f96fcb44fb184b4d88c181fce01@6130289_oswg617019oswg1080oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 SUV EV2（来源：Electrek）</p><p>起亚在 2025 米兰设计周上首次公开了入门级电动 SUV EV2 的内饰细节，该车型以"城市野餐"为设计灵感，采用可折叠后排座椅、滑动式前排座椅和平整地板打造灵活多变的车内空间（可转换为野餐场地）。创新配置包括头枕集成音响、便携式车门扬声器、可拆卸坐垫等趣味元素，同时应用 Simplifyber Fybron™生物基材料、菌丝体组件等环保材质。虽定位入门（预计起价 3 万欧元），但将搭载 12.3 英寸双联曲面屏、车物互联 (V2L) 等科技配置，基于 E-GMP 平台开发的 WLTP 续航预计达 605 公里。作为起亚电动化战略的关键产品，EV2 的设计语言或将延伸至后续电动车型，计划 2026 年登陆欧洲及全球市场。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>迈凯伦 Artura</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a5c0e0073cf8473ea3678fc4c184aeb7@6130289_oswg858363oswg1080oswg641_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 Artura（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_2e4be1bf4a264bfeac884c83fd146d28@6130289_oswg1051109oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 Artura（来源：TopGear）</p><p>迈凯伦 Artura 作为品牌首款入门级混动超跑（起价 20 万英镑），搭载全新 120 度夹角 3.0T V6 双涡轮增压引擎（691 马力）+94 马力电机组成的插混系统，匹配 8 速双离合变速箱，0-100km/h 加速 3 秒，纯电续航 19 英里。其最大亮点是采用仅重 82kg 的全新碳纤维单体座舱（比铝制底盘的法拉利 296 GTB 轻 75kg），但 7.4kWh 电池仅支持慢充（2.5 小时充至 80%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_b75d54b9944049039b2ff86838bc264b@6130289_oswg899368oswg1080oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 Artura（来源：TopGear）</p><p>2024 年改款升级了排气声浪、转向系统和散热性能，但外观延续 570S 设计语言导致辨识度不足。驾驶层面保留了迈凯伦标志性的精准操控，混动系统有效缓解涡轮迟滞，但 24.4mpg 的实际油耗与燃油版接近。尽管内饰质感和人机工程优于法拉利竞品，市场反响却未达预期，凸显传统超跑品牌电动化转型的认知挑战。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方达合伙人详解：特朗普 2.0 时代，企业如何重构全球供应链｜出海潜望镜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245693898964612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 20:11:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>特朗普关税政策持续冲击，出海生意还能不能做？怎么做才能最大程度规避风险？</p><p>要回答这些问题，出海企业需要从战术性避险转向战略性布局，这其中涉及大量具体而复杂的问题，例如股权和组织架构调整、法律合规与政策监管风险、如何有效使用出口退税等政策工具，通过政策组合与财务架构优化应对高关税压力等等。</p><p>为有效应对美国关税政策对海外业务的冲击，厘清出海战略调整过程中的「技术细节」，《钱塘出海》特别对话了方达律所事务所的<strong>四位业务合伙人薛峰、卜睿、肖春晖和周思</strong>，针对美国关税政策涉及的关键法律合规问题做出一手解读。</p><p>方达律师事务所成立于 1993 年，是一家同时提供中国法与中国香港特别行政区法法律服务的综合性律师事务所，拥有近 800 名律师，7 个办公室分布于北京、广州、香港、南京、上海、深圳和新加坡。</p><p>方达律师事务所在《中国法律商务》(China Law &amp; Practice) 2024 年度中国法律大奖中获得年度中国律师事务所与知识产权年度中国律师事务所荣誉；被国际金融法律评论亚太地区年度大奖评为 2022-2023 年度中国律师事务所；连续七年（2017-2023）位居彭博大中华地区并购法律顾问交易数量排行榜首位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="667,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_9456429cffbb44d1b495996cb3b081fb@5688585_oswg62762oswg667oswg667_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方达律师事务所所获荣誉</p><p><strong>以下是《钱塘出海》与方达律所事务所四位合伙人的对话。</strong></p><p><strong>1.关税冲击之下，谁遭受重创，谁侥幸受益</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>此次加征关税哪些行业受到的冲击最大？是否存在「幸存者行业」或者受益者？</p><p>方达律师事务所<strong>薛峰：</strong>我们理解，此次关税加征对<strong>中国电子产品、机械及装备制造、家具和玩具、纺织品、汽车零部件、化工产品、钢铁和铝制品</strong>等行业均有较大冲击。这些行业对美国市场依赖性强，替代市场开拓相对较为困难。</p><p>尽管如此，内销比例高或多元市场布局的企业相对「幸存」，<strong>例如在传统制造和机械装备领域</strong>，主营国内基建项目设备的厂商受美国市场波动影响有限；在<strong>汽车零部件制造领域</strong>，已有多元客户基础的供应商，可以通过转向国内整车厂或 RCEP 区域市场来弥补损失​。</p><p>此外，对于农产品和食品加工行业，我国农业大部分产量用于内销，因而整体受美国关税影响相对有限；同时在中美经贸冲突背景下，中国可能对美国农产品进行反制（例如加征关税限制美国大豆、肉类等进口），这反过来为中国本土农业提供了机遇。</p><p><strong>2.外贸企业应该如何评估海外供应链的布局策略和调整方式</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>前几天美国对东南亚等多国征收高关税，对一些在东南亚开设工厂的企业造成影响。在当下贸易冲突的大背景下，外贸企业应该如何评估海外供应链的布局策略和调整方式？&nbsp;</p><p>方达律师事务所<strong>薛峰：我们认为中国企业在东南亚投资布局海外供应链的动力依然存在</strong>，但特朗普政府对中国商品加征关税的政策调整，确实带来了新的挑战和不确定性。面对长期化的贸易摩擦，中国外贸企业需要从战术性避险转向战略性布局。</p><p>在评估和调整海外供应链布局策略时，需要综合考虑关税政策、生产成本、政策环境、市场前景以及风险管理等多个维度。从策略上，短期内可观望并优化现有供应链，通过提高生产效率和成本控制应对短期压力。</p><p>而在中长期角度，则应在政策稳定后，优先选择与美国有贸易协定的东南亚国家（如越南、马来西亚）进行投资，利用其关税优势，并探索与当地企业合作，共同投资生产，借助其资源和市场网络降低风险并加速布局，以应对不断变化的国际贸易环境并实现可持续长期增长。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>外贸企业如果想将海外市场的重心，从美国转向一带一路国家，实际操作层面有哪些挑战和潜在问题需要关注？</p><p>方达律师事务所<strong>卜睿：</strong>从美国转向一带一路国家，实际操作层面的挑战包括<strong>股权和组织架构的调整</strong>，<strong>供应链的重置</strong>（包括在当地开拓新的供应链等）以及<strong>适应当地营商环境</strong>等。</p><p><strong>3.开拓美国以外的新兴市场其中的法律与合规风险</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>企业在开拓美国以外的新兴市场时，需注意哪些法律与合规风险？&nbsp;</p><p>方达律师事务所卜睿：针对一带一路国家，企业在开拓这些市场时需要注意的法律与合规风险包括：（1）政策与监管风险，例如需要注意政策突变，外汇管制及本地化要求等；（2）合同与合规风险，例如合同条款艰深以及合同执行难等；（3）劳动与社会风险，例如宗教与文化冲突等；（4）税务与海关风险，包括如何避免税务处罚以及如何获得原产地资质等；（5）环境与社会责任风险，例如当地可能存在严格的环保标准。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>国内保税区、核定征收政策如何帮助企业降低税负？</p><p>方达律师事务所肖春晖：在中美相互加征关税的背景下，中国维持保税区及核定征收等政策不变，为企业提供了关键的税负缓解路径。</p><p>保税区通过税收优惠和监管便利化降低关税压力：企业可<strong>将进口货物存入保税区</strong>暂缓缴税，或通过<strong>跨境电商保税模式</strong>享受关税减免；同时，<strong>委托加工、保税仓储等</strong>模式帮助企业盘活产能、延缓税款缴纳，降低供应链成本。核定征收则通过固定税率简化企业所得税核算，尤其利好财务制度不完善的小企业，叠加高新技术或小微企业优惠进一步降低税负。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>这些政策是否同样可能存在滥用风险？</p><p>方达律师事务所<strong>肖春晖：</strong>是的，政策滥用风险仍需警惕：保税区可能滋生虚假贸易、长期滞货逃税或转移定价；核定征收或被用于操纵收入成本或税种错配。为此，需加强跨部门数据监管、信用分级管理，规范企业合规操作，确保政策红利真正服务于实体经济发展，而非成为逃税工具。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>出海企业可以怎样组合使用出口退税、汇率对冲等政策工具？</p><p>方达律师事务所肖春晖：政策工具方面，可叠加出口退税（提升退税率对冲关税成本）、保税区（暂缓缴税并选择性征税）、跨境电商保税模式（零关税及增值税减免）及转内销补贴（试点企业享出口退税标准补贴），同时通过市场多元化（如东盟 RCEP 关税优惠）降低依赖。</p><p><strong>4.出海企业未来需要做哪些调整以适配新的关税环境</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>财务架构方面，出海企业未来需要做哪些调整，以适配新的关税环境？</p><p>方达律师事务所<strong>肖春晖：</strong>可以考虑<strong>重构供应链</strong>（区域化采购与生产布局，如将部分产能转移至关税洼地）、<strong>优化税务筹划</strong>（利用核定征收降低所得税，或通过「免抵退」机制平衡现金流），并<strong>强化合规管理</strong>（规避虚假贸易、转移定价等风险）。此外，企业还考虑借助出口信用保险对冲风险，并通过动态财务模型平衡成本与定价，以最终形成「<strong>政策对冲成本、供应链降本、合规控风险</strong>」的闭环策略，从而实现韧性发展。</p><p>方达律师事务所<strong>周思：</strong>近期我们对金融市场的观察是，美元的波动性可能会加剧，这种情况下对于美元甚至更广意义的美元计价资产引入风险对冲工具就显得比较重要。这里的工具，一方面可以是用于锁定汇率或利率，或对冲其波动的金融衍生品，也可以是在财务选项中增加其它币种的现金或计价资产，<strong>比如离岸人民币和跨境人民币</strong>也有可能成为一种更受欢迎的选项。</p><p>从贸易结算、跨境支付等基础需求，再到跨境融资和投资等资本选项，离岸和跨境人民币在基础设施和法律可行性等各个方面都已发展的比较完善了，完全可以成为中国甚至外国企业财务架构调整中一个重要的可选项。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>未来半年除关税外，中国企业还需警惕哪些美国政策风险（如金融制裁、技术出口管制）？</p><p>方达律师事务所<strong>薛峰：</strong>考虑到目前中美之间的战略竞争，涉及技术、国家安全、地缘政治和供应链等多个领域，除关税措施以外，未来半年，美国政府仍可能从多个角度出台对华限制政策。</p><p>这包括技术出口管制和技术封锁、投资审查与限制（尤其是在涉及国家安全的敏感行业，如能源、通信和基础设施等领域）、网络安全和数据安全、供应链多元化（推动供应链从中国转移，鼓励企业减少对中国制造的依赖）、金融制裁与资本市场接入限制等。中国企业应密切关注美国政策动向，评估自身业务在上述领域的潜在风险，并制定灵活的风险管理策略。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电车事故逃生倒计时：你的车门打得开吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3233218483486337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 19:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>锂电池的电化学特性决定，一旦发生碰撞，电动汽车面临的有可能是全车断电、电池爆燃等高风险事故。</p><p>当前，国标对汽车电池包碰撞标准的要求是：<strong>在电池单体发生热失控后，电池系统要控制 5 分钟内不起火不爆炸。</strong>不过，该碰撞法规中，正面碰撞速度限制仅为 50km/h，侧面碰撞速度仅为 32km/h。</p><p>而在通常的事故中，车速往往更高，也就意味着，当事故真正发生时，后果可能更恶劣。因而<strong>留给车内人员的时间，可能比 5 分钟更少。此时，是否能顺利打开车门逃生，就成了那个至关重要的「生死之门」。</strong></p><p><strong>为了这数以秒计的逃生时间，门锁背后的电子控制机制，无疑成为不可忽视的安全锚点。</strong></p><p><strong>其背后所包含的电源与线束保护、车门的应急开启、甚至最后的机械备份等安全性设计，都值得车企投入大量精力，也值得消费者在眼花缭乱的配置之外，加以关注。</strong></p><h3><strong>门锁能打开的第一步：保护电源与线束，防止断电</strong></h3><p>现在市场上在售的绝大部分汽车，采用的都是电子车锁装置，支持自动上下锁、遥控解锁甚至手机远程解锁等功能。</p><p>车辆行驶上路后，轮速感应器检测到速度超过 20-30km/h 时，车辆会自动上锁。所以行驶中的车辆，通常都是上锁状态。</p><p><strong>实现这些功能的基础，就是门锁控制单元接入了汽车的车内控制器的局域网。</strong></p><p>这是一个近似心脏与全身血管的结构。蓄电池是心脏，车辆主控制器与电源之间，由俗称「硬线」的正负极电线连接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a0384a0fe7414303bc2356d864cf55d1@5809365_oswg78045oswg1080oswg451_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电路示意</p><p>主控制器与次级控制器或功能件之间便是支持局域网的通讯线，以及部分更细一级的硬线。</p><p>部分高安全等级的功能件，还会布置冗余电源，或是冗余线路。</p><p>简而言之，蓄电池是这套机制的源头，如果蓄电池被撞毁，那么全车绝大部分功能都将失效。</p><p><strong>当然，电动汽车的蓄电池是相对安全的。</strong></p><p>由于没有发动机，电动汽车的蓄电池大多位于后备箱与后排座椅之间的位置，受 B 柱 C 柱双重保护，安全性普遍较高。</p><p><strong>如果在蓄电池没有损毁情况下，全车依然出现断电现象，那么大概率便是汽车线束遭到了破坏。</strong></p><p>「线束的做法，在汽车行业其实是比较成熟的。比如线束跟尖锐金属物保持距离、在线束外部增加胶质保护层等」，有车企研发人士告诉 36 氪，「有区别的，就是用料了」。</p><p>汽车线束的保护材料，通常分胶带、波纹管、热缩管、缠绕管等几类。波纹管成本在几十到百元不等，缠绕管由于有更好的耐腐蚀性与抗震性，其成本至高上千元。</p><p>「所有车企都会上保护层，但问题就是，上的是什么保护层。波纹管和波纹管之间也是有价格和性能差距的」，曾就职于多家车企的研发人士告诉 36 氪。</p><p><strong>「现在都在追求降本，已经有一些车企在线束保护材料上做减法了」。</strong></p><p>这其中，高端合资品牌往往更有安全坚持，倾向于更加安全的选择，国产品牌则还需加强。</p><p>根据以上论述，如果蓄电池或对应线束被破坏，如车门锁这样的「救命锁」，是否就直接失效锁死了呢？答案是肯定的，控制车门锁的元件是一枚电子装置，假如彻底断电，该电子装置无论如何都无法再起效。</p><p><strong>所以工程师们的做法便是：抢在断电之前，迅速打开门锁。</strong></p><h3><strong>第二步：碰撞后，车门得自动弹开</strong></h3><p>这种「与死神抢命」的做法其实不是新鲜事，安全气囊便是一个例子。</p><p>每辆汽车都装配了若干个碰撞传感器，这些碰撞传感器在感知到车辆发生严重碰撞的瞬间，会在毫秒级的时间内，向车辆发出上百个信号。安全气囊的点火装置接收信号后，会迅速点火，引爆车内气囊。</p><p><strong>以上全链路，会在 20-30 毫秒，也就是 0.2-0.3 秒之间完成。</strong></p><p>这个过程，既需要高精度的碰撞传感器，也需要功能件上有响应速度足够快的接收器。在安全气囊上，这些配置已然预定俗称。</p><p><strong>但绝大部分车企的汽车门锁，没有使用如此高性能的接收器与执行器。</strong></p><p>以安全气囊为例，包括感应器与控制器在内的整套链路，<strong>目前价格在 3000 元到上万元不等</strong>。价格越高，其响应速度自然更加优秀。</p><p>「贵的车，不一定用的就是好的安全装置，同一家车企不同型号的车，安全装置也是不一样的」，有供应链人士告诉 36 氪，「如果你觉得，这个车看得见的部分，就已经物超所值了，那么它就可能在你看不见的地方省钱减配了」。</p><p>汽车线束做同等保护，但保护材料强度弱一些；汽车门锁有同样的应急链路，但使用的传感器慢一些。</p><p><strong>在价格战激烈的当下，车企从各个零部件上「抠」下来的一点点利润，便会让事故当下的驾乘人员多一分危险。</strong></p><p>「不过，已经有一些国际大牌的燃油车，考虑在门锁上用更顶尖的传感器了」，该供应链人士向 36 氪透露。</p><p><strong>至于为消费者广泛诟病的隐藏式门把手，与事故当下车门是否可以自动弹开，几乎没有任何直接联系。</strong>门把手只是一个控制选项，车门开合实际受控于物理锁结构，而这个结构在汽车行业几乎已经不存在断层的技术壁垒。</p><p>也就是说，只要车锁自动解开，连接车门的钩扣便可以实现物理断开，让车门自动打开。</p><h3><strong>最后防线：主驾内侧的机械门把手</strong></h3><p>假如事故后车辆迅速断电，且门锁没有自动解锁、车门并且自动弹开，车上人员就没有一线逃生可能了吗？</p><p>「机械结构是安全的最后防火线，做这一行的，都知道要留一条纯机械结构」，一位功能安全工程师告诉 36 氪。</p><p>美国联邦机动车安全标准明确要求，车门锁系统需具备机械解锁功能。中国《机动车运行安全技术条件》虽然没有明确提及「机械把手」，但也隐含要求了，车门在断电或电子系统故障时，仍需能通过机械装置开启。</p><p><strong>「车内四个车门，每个厂家的考量各不相同。但主驾内侧的机械门把手，无论如何都是可以被打开的」，该工程师告诉 36 氪。</strong></p><p><strong>在这道最后防线中，唯一不同的是，如今新能源车的机械门把手位置不尽相同。</strong></p><p>有些位于车窗控制键的前部，有些位于门板储物槽前部，还有些位于门板储物槽的顶部。一位来自老牌车企的功能安全负责人向 36 氪感叹，<strong>「救命的装置，怎么能放在如此隐蔽的位置呢？」</strong></p><p>当然，上述所有一切的前提是，车门未被碰撞至严重变形，车门与门锁一旦变形，便只能通过切割车门施救。</p><p>出于对智能驾驶的热衷，大部分中国新能源品牌都更注重主动安全。第一道防线的建立，的确预防了许多事故，拯救了很多家庭。</p><p>但电动汽车最特殊的一点便是，一旦事故无法阻止，便有极大可能发生电池爆燃，导致整车烧毁与人员伤亡。</p><p>被动安全，同样应该受到足够重视。高端合资品牌在这方面，往往做得更好。</p><p>奔驰人士向 36 氪表示，「被动安全的很多测试，其实我们也是在仿真系统中进行的，不可能拿成百上千辆真车去撞」。</p><p><strong>「但我们从事汽车研发的时间足够长，我们的用户和经历过的事故都足够多，我们非常了解，哪些地方值得做大量的安全工作」。</strong></p><p>36 氪还采访多位供应链人士，他们向 36 氪表示，「工业产品，不可能做到完美六边形。要耐用就得降低部分性能，要求性能高安全性高，就得提升价格」。</p><p>「国际大牌子更关注安全，安全达标了，再看造型价格噪音等等，但国内不是，很大一部分厂家以价格和耐用优先，还有一部分很新的车企，甚至不知道什么是六边形评价，有点胡乱要求指标的意思」。</p><p>总而言之，降本增效的前提，永远应该是安全。</p><blockquote><p>「智能电动车快速普及，车企市场份额血拼中，来不及片刻喘息，也在分毫必争的价格战中，对于安全底线的坚守，开始摇摆，甚至不断向下试探。</p><p>本系列将长期关注智能电动汽车普及之战中的安全之战，门锁安全之后，36 氪汽车还将从智驾、电池、整车等各个环节，推出更多安全系列文章，敬请关注。」</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从环境治理到数智环保，朝阳区「绿色」经济发展的长期主义</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245631440486025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 19:18:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜阿至</p><p>当下，绿色发展已经是时代命题，数字化、智能化则是推动产业转型和绿色发展的核心驱动力。</p><p>4 月 10 号，<strong>北京市朝阳区人民政府联合中国环境科学研究院、中国环境保护产业协会在京举办了「绿朝澎湃·企动未来」朝阳环保产业数智创新主题推介活动。</strong>会上，以北京朝阳环境集团有限公司为代表的五家环保领域头部企业依次就技术创新、产业实践和运营模式等维度进行了新成果的集中展示，随后，多家企业及机构现场官宣了其在数智环保领域达成的新合作。</p><p>此外值得关注的是，「3+N」朝阳数智环保产业发展联合体正式启动。「3」即三大核心支柱，包括朝阳区政府提供的政策引导及资源支持，中国环境科学院贡献的科研力量和技术创新，中国环保产业协会所沉淀的行业实践经验。「N」则代表众多行业头部企业所带来的市场活力和创新动能。</p><p>从落地成果、创新合作到产业赋能，此次主题推介活动全面展示了朝阳区在数智环保领域的政策优势和发展机遇。</p><p>北京市朝阳区人民政府副区长杨洪福在致辞中也指出，「<strong>依托产业资源、科创能力和开放优势，朝阳区加速环保产业数智创新，推动产业、能源、交通结构绿色转型，走出了一条生态环境保护与高质量发展协同并进的‘朝阳’之路，数智环保产业也将迎来全新发展机遇。</strong>」</p><h2><strong>数智创新，推动产业绿色转型</strong></h2><p>从「环保产业」到「数智环保」，提法改变的背后是一次产业的升级。</p><p>简单来说，<strong>数智环保是以「数字化+智能化」为核心，是传统环保产业与大数据、云计算、5G、人工智能等新一代信息技术融合发展所衍生的新业态。</strong>其主要包含六个重点领域：数智环境治理、数智资源循环利用、数智环境管理、数智环境综合服务、数智生态保护、数智绿色低碳发展。</p><p>以数智环境治理为例，自去年起，朝阳区就已经全面推动「生态大脑」的建设，利用物联网、大数据等技术，构建起天地空一体化的环境监测网络。和传统的环境治理相比，「生态大脑」能够实现数字化、智能化和可视化，实现环境质量的实时监测、预警预报和污染溯源。</p><p>这就意味着，如今的环境治理，已经<strong>从传统的经验决策向以数据驱动为核心的精准治理转型</strong>，且通过技术手段的创新升级，做到全生命周期管理，实现从监测、预警到治理的闭环。</p><p>据悉，目前朝阳区「生态大脑」在全市已率先建成覆盖 1500 家餐饮企业的餐饮业在线监控平台，建成 53 个大气污染物全项监测站、380 个涵盖全部社区 (村) 的 PM2.5 和总悬浮颗粒物 (TSP) 监测子站、43 个降尘和道路尘负荷监测点、233 个涉及重点汽修集群的挥发性有机物 (VOCs) 监测站。以「生态大脑」为核心中枢，朝阳区区域发展的「含绿量」也在不断上升。</p><p>数字化和绿色化是当前新一轮科技革命和产业变革的两大趋势，也是新质生产力的两大时代特征。</p><p>在新一轮美丽中国建设当中，朝阳区作为国家生态文明建设示范区和减污降碳首批试点城市，始终承担着引领和示范基地的作用，而环保产业作为绿色生产力提升的主阵地，在推动区域经济发展加速向绿色低碳转型的过程中也发挥着关键作用。</p><h2><strong>丰富落地场景，加速产业结构多元发展</strong></h2><p>产业升级需要政策引导、资源加持、金融活水和技术支撑，而所有要素的充分结合，都是为了推动产业链上下游生态的健康发展，最终为企业发展营造良好的市场和营商环境。</p><p>在朝阳区，数智环保产业发展的基础土壤已经成熟，为培育更多上下游企业的发展做���了充分准备。</p><p>据杨洪福现场介绍，为推进数字经济与绿色发展更好融合，朝阳区聚力推动数智环保产业创新发展，涵盖 6 大重点领域，24 个细分领域，<strong>目前已基本形成领域齐全、结构优化、分工精细的发展体系。</strong></p><p><strong>在产业政策配套方面</strong>，朝阳区在投资、贸易等方面享有先行先试政策，为支持重点产业发展，不断优化完善「1+7」产业政策体系，每年投入超 40 亿元支持总部经济、高新技术产业等重点产业发展。<strong>在产业空间方面</strong>，朝阳区正在加快推动数智环保产业与中关村朝阳园、北京 CBD、山河湾谷创新区三大重点功能区协调互促发展，充分满足各类数智环保企业发展个性化需求。</p><p><strong>在技术积累方面</strong>，朝阳区数智环保领域拥有驻区央企总部及重点分支机构 58 家，环保上市企业 14 家，中国环境科学研究院等功能型平台 9 家，在标准引领、技术创新方面具备领先优势。<strong>在产业资源方面</strong>，区内共有苏伊士等 25 家跨国公司总部，欧盟创新中心等 14 家国际组织，依托开放政策与国际化平台，朝阳区吸附国际环保创新资源能力不断提升，为数智环保产业企业「引进来」和「走出去」都提供了广阔的平台。</p><p>从技术研发、成果转化、场景创新到落地应用，全产业链条的完善，也<strong>为全国、乃至全世界数智环保领域相关企业提供了广阔的落地场景和市场发展空间。</strong></p><p>在主题推介活动中，北京朝阳环境集团、北京首创生态环保集团、苏伊士环境科技（北京）有限公司、北京建工环境修复股份有限公司、北京北排清洁能源科技有限公司 5 家数智环保领域的链主企业代表，围绕自身技术创新和落地项目案例依次进行了详细介绍。</p><p>以首创环保集团为例，「AI+生态环保」就是其近年来持续探索的方向。目前集团自主研发了能够监测高值热点的智能研判技术，通过历史高值数据构建污染案例库，嵌入智能分析算法，实现了高值污染成因的快速分析与智能报警。</p><p>效率的提升是显著的。有了人工智能的加持，传统的 30 分钟分析时间被压缩至 20 秒，效率提升近 90%。</p><p>高效研判是第一步，首创环保集团还引入了无人机自动巡航，系统能够自动生成巡查路径，实时反馈巡查结果，自动生成巡查报告，通过「无人值守」实现数据感知和调度效率的大幅提升。</p><p>以 AI 为代表的一系列新技术正在推动生态环保产业发生系统性变革，而效率和效果的提升，也为环境保护和生态治理提供了新思路和新场景。</p><p>这并不仅仅是单个企业的成果展示，而是产业生态一体化之下，由区域发展势能所带动的企业协同发展。事实上，<strong>只要链主企业进一步发挥龙头效应，往往也会持续带动区域内一连串上下游企业的快速成长。</strong>在可持续发展已经成为人类经济社会发展主旋律的当下，这种产业合作与生态共建则显得尤为重要。</p><h2><strong>促进生态保护与经济发展协同共生</strong></h2><p>今年，朝阳区数智环保提出了「绿色发展+生态治理」的融合模式，创新模式的背后，本质上是<strong>将经济增长与生态保护从过去的「互相割裂」转向「协同共生」的系统性变革。</strong></p><p>环境保护与经济发展不是二元对立，而是相辅相成。</p><p>朝阳区接下来将持续推动数智环保产业的发展，就是要通过数字化、智能化手段打破传统环保与经济发展的割裂状态，形成从生态治理优化环境承载力，到绿色技术激活产业动能，再到数据要素重构治理体系的闭环。</p><p>比如，北京亮马河流域治理就是一个城市生态修复与经济发展协同推进的典型案例。其成功源于「生态修复—城市更新—产业升级」三位一体的系统化设计，实现了从「黑臭水体」到「国际水岸经济带」的蜕变。</p><p>从结果来看，朝阳区系统性、创新性的综合治理，不仅仅让亮马河成为生态绿廊，更重要的是带动了区域经济价值跃升，形成了「治水兴城」的可持续发展模式。</p><p>事实上，促进生态环境保护与经济协同发展，也正是如今朝阳区大力发展数智环保产业所倡导的理念和目标。为了实现这一目标，朝阳区也在大力推进政企联动，构建多方协同的运作体系。</p><p>会上，北京朝阳环境集团有限公司与欧盟创新中心等环保企业进行了签约，将推动技术创新与资源共享、国际合作与绿色贸易、减污降碳跨领域合作以及绿色金融等多个领域重点合作项目在朝阳区落地，为朝阳区带来先进的环保技术和解决方案，并有效促进产业结构优化升级，培育形成新的经济增长点。</p><p>正如杨洪福现场所总结，「<strong>绿色发展是时代命题，数智转型是必由之路。」</strong>从清晰可见的环境治理效果，到真实可感的企业发展速度，朝阳区数智环保产业及区域内企业所取得的阶段性成果，也正在为超大型城市探索绿色技术创新与产业升级提供可复制的实践经验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安踏 2.9 亿美元收购狼爪，是一笔好生意吗？| 氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245559619977224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 18:15:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>谢芸子</p><p><strong>编辑&nbsp;| </strong>郑怀舟</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;</strong>企业微博</p><p>安踏体育再添一子品牌。</p><p>4 月 10 日，安踏发布公告称，将以 2.9 亿美元（约 21 亿元人民币）全资收购德国户外品牌 Jack Wolfskin 狼爪。在满足其他交割条件后，该收购预计于今年二季度末或三季度初完成。</p><p>收购狼爪品牌的背后，是安踏对于多品牌战略的坚守，以及对户外赛道的纵深。</p><p><strong>对于此次交易，安踏集团董事局主席丁世忠也表示，该品牌定位大众户外运动，能与安踏现有的高端户外品牌形成差异化。</strong></p><p>他还强调，此次收购也是安踏集团全球化布局的新里程。「我们很期待狼爪品牌能够加入安踏集团的多品牌矩阵。」</p><p>受此消息影响，安踏体育股价有一定拉升。</p><p>截至 4 月 11 日收盘，安踏体育报价 83.85 港元每股，涨幅达到 2.82%。但业内也有声音认为，这不是一笔相对划算的生意。争议的焦点还是在于狼爪品牌近年来的发展，尤其是其在中国市场的「一蹶不振」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_7476ce8c3f8a48268a0452e2e50eceeb@394564713_oswg255477oswg692oswg598_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片截自安踏公告</p><h3>&nbsp;<strong>多次易主，狼爪掉队</strong></h3><p>不关注户外的消费者，可能对狼爪并不熟知，却一定在商场看过「爪印 LOGO」的可爱品牌形象。</p><p>Jack Wolfskin 狼爪成立于 1981 年，以「为户外爱好者提供高性价比装备」为初衷，迅速在德国市场站稳脚跟。其「自然体验」的品牌理念，曾大量吸引欧洲中产阶级的消费者，并凭借冲锋衣、徒步鞋等核心产品，一度成为欧洲户外市场占有率前三的品牌。</p><p>2007 年，狼爪正式进入中国市场，以较低的价格、「专业装备，无需负重」的核心理念，在中国各层级市场打开局面。据「体育大生意」此前报道，2011 年，狼爪在中国的门店数量就已超过 200 家，2015 年更是突破 700 家。</p><p><strong>尽管有着强势开局，但狼爪的后期发展并不顺利。</strong></p><p>2006 年至 2018 年，狼爪曾四度易主。2018 年，Callaway Golf（卡拉威）以 4.18 亿欧元（约合人民币 33.95 亿元）的价格，从贝恩资本等机构手中完成对狼爪的股权收购。</p><p>不过资本市场对这笔收购也并不看好。投资人普遍认为，Callaway 的主业是高尔夫，与户外关联性不强。也因此，在收购狼爪后，Callaway 的股价一度下跌。</p><p><strong>实际上，在多次易主的过程中，狼爪也在不断尝试调整品牌战略，但频繁的管理层更换，则让复兴之路成为泡影。</strong></p><p>2020 年，狼爪新任 CEO Richard Collier 提出了「We Live to Discover」的品牌主张，试图通过品牌重塑来吸引新的消费群体。</p><p>尽管彼时的母公司 Callaway 是美国企业，却决定将狼爪的主要资源投入到新兴市场。也因此，中国与欧洲成为狼爪的发力重点。2024 年，狼爪甚至「完全退出美国」。</p><p>但事与愿违，尽管在中国市场表现出色，与其他竞争品牌相比，狼爪也并没有脱颖而出。</p><p><strong>关键之道创始人张庆更是对 36 氪直言，因存货周转及渠道管理等问题，过去数年来，狼爪的品牌力呈下滑趋势。</strong></p><p>在部分国内消费者的感知中，因长期促销，狼爪越来越像是「奥莱品牌」。相比之下，无论是国产平价的凯乐石、还是「后来者」北面，都在不断扩大影响力。且即便是在狼爪的核心市场欧洲，也面临着销售疲软的问题。</p><p>近年来，Callaway 的财报表现也不大乐观。2024 财年，其全年净营收约 42.39 亿美元，同比下降 1.1%。<strong>其中，狼爪欧洲业务的下降成为主要原因之一，这或许也为狼爪的再度易手埋下伏笔。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_841c0cd1420d44448d5c0632ea71151b@394564713_oswg567936oswg692oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 Jack Wolfskin 狼爪官方微博</p><h3><strong>对于安踏，值得吗？</strong></h3><p>对于狼爪而言，在 FILA、始祖鸟积累了丰富经验、有着足够资金优势的安踏集团，无疑是其恢复增长、获得重生的希望。</p><p>近年来，安踏体育一直围绕「单聚焦、多品牌、全球化」的发展策略，通过一系列收购，持续丰富产品线。2024 年的财报会现场，丁世忠也不止一次提及，安踏旗下的多品牌有明确的差异性。甚至在产品创新上，也因各品牌不同的市场定位，有独立的研发投入。</p><p><strong>截至目前，安踏旗下品牌已有覆盖大众运动的主品牌安踏、主打时尚运动的 FILA、聚焦专业户外运动的迪桑特与可隆体育。多品牌助力下，安踏体育的业绩增长势头强劲。</strong></p><p>2024 年，安踏体育实现营收 708.26 亿元，同比增长 13.6%。股东应占溢利为 155.96 亿元，同比增长 52.4%；经营利润为 165.95 亿元，同比增长 8.0%。</p><p>此外，据该公司最新披露的数据，2025 年一季度，安踏体育旗下的多品牌零售额，均实现了同比增长。其中，安踏品牌和 FILA 的零售额，均同比获得高单位数的增长，以迪桑特、可隆体育为代表的其他品牌，零售额同比录得 65% 至 70% 的增长。</p><p>尽管安踏体育在其他品牌的运营非常成功，但在时尚产业独立分析师唐小唐看来，狼爪或许不是一个好的收购选择。</p><p>仅从品牌价值的角度看，安踏对于狼爪的收购价格，近乎是 7 年前 Callaway 收购价的 6 折。唐小唐始终表示，狼爪「大势已去」，在中国市场的发展过于滞后，前景不容乐观。</p><p>且业内始终有声音认为，狼爪想要在未来打造爆品、重塑品牌价值，还要看安踏如何「错位经营」。</p><p>进入 2024 年以来，安踏体育旗下的多品牌，集体发力户外赛道。其中，安踏冠军店更是全面转向户外。<strong>这也让人们产生疑问，注重性价比的户外品牌狼爪，是否会与安踏其他品牌的户外产品发生冲突？</strong></p><p><strong>在张庆的观点中，安踏体育的多品牌策略非常明晰。「尽管局部或有重叠，从而处于赛马阶段，但最后还是要看谁能真正跑出来。」</strong></p><p>在他的观点中，户外领域的消费者有着鲜明的品牌意识。「虽然安踏主品牌也在做户外，但消费者在购买户外产品时，仍会偏向专业的户外品牌。且在此前，狼爪几乎没有在中国市场有营销的发声，仅官宣过莫文蔚为代言人，这也为安踏对狼爪的品牌重塑留下了空间。」</p><p>一个明确的事实是，在当下的体育用品行业中，户外是最被看好也是增速最快的赛道。伴随狼爪被安踏收购，国内市场的户外竞争只会愈发激烈。<strong>而对于狼爪的收购，一定会推进安踏体育的全球化进程，尤其是在欧洲市场。</strong></p><p>截至去年年底，安踏体育已在新加坡、马来西亚、泰国等东南亚市场有所布局。上一年度，该公司中国以外的门店数达到 243 家。更早以前，丁世忠曾对外宣称「要做世界的安踏」，安踏体育的一系列收购，也是在为这一目标打下基础。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_e084daeed9684632a73ab02479e69c23@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OT-0HYFTk8vgSxR90fk_ow">「36 氪财经」</a>，作者：谢芸子&nbsp;郑怀舟，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜盒马宣布面向中国外贸企业开放入驻；花旗：德国国债继续跑赢美国国债；QQ 音乐正式上线「榜单 AI 深度解读」功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245553521344136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 17:49:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245515972378246"><strong>盒马宣布面向中国外贸企业开放入驻</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 11 日，盒马发布公告，即日起面向外贸企业正式开放 24 小时绿色入驻通道，匹配高效的物流供应链支撑、联合开发自有品牌创新商品，助力中国优质的外贸企业开拓国内市场。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245490517868553"><strong>淘宝升级生活娱乐消费场景，2025 年打造「各种充值」「各种优惠券」两大用户产品</strong></a></p><p>36 氪获悉，随着吃喝玩乐相关消费数字化程度的提升，过去两年淘宝在生活服务和游戏娱乐领域的相关成交实现了迅猛增长，其用户规模已经突破 1 亿大关，GMV 超千亿。在刚刚举行的商家大会上，淘宝天猫数字生活行业负责人雨浔表示：未来平台将持续在生活服务和游戏娱乐赛道加大投入，通过用户产品打造、供给升级、商家工具赋能等多种手段，帮助商家实现可持续的增长。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245420054265862"><strong>QQ 音乐正式上线「榜单 AI 深度解读」功能</strong></a></p><p>36 氪获悉，QQ 音乐正式推出行业首创的「歌曲榜单 AI 深度解读」功能，该功能融合 DeepSeek、文曲 Podcast、自研 TTS 大模型琴语与自动混音技术，通过富有情感起伏的 AI 拟人化语音解说，帮助用户了解上榜歌曲的创作灵感、歌词意象等，使单纯的旋律享受升级为兼具艺术鉴赏与知识科普的深度体验。据介绍，依托琴语大模型的先进技术，「歌曲榜单 AI 深度解读」通过三重核心能力为乐迷打造沉浸式音乐认知，具有专业性、高自然、超拟人等突出特点。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245416411332612"><strong>花旗：德国国债继续跑赢美国国债</strong></a></p><p>德国国债和其他欧元区政府债券收益率在早盘交易中变化不大，表现优于美国国债，后者收益率上升。花旗投资研究的 Andrea Appeddu 在一份报告中表示：「本周早些时候，我们注意到最近这轮避险情绪再次确认了德国主权债券相对于美国国债的国际避险资产地位。」根据 Tradeweb 的数据，10 年期德国国债收益率上涨 0.4 个基点，报 2.595%，而 10 年期美国国债收益率上涨 6.5 个基点，最新报 4.458%。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245482727390851"><strong>网易云音乐全新上线「神光模式」播放器</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，网易云音乐相继上线「神光模式」播放器、「炫彩皮肤」装扮等全新功能，为用户在听歌时提供更酷炫、多彩的视觉体验。网易云音乐方面表示，将面向不同用户需求，持续打造实用、精美的产品设计体验，为用户提供更多优质功能选择。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245496889720457"><strong>小米回应湛江发生的事故：初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米汽车官微发文回应，2025 年 4 月 5 日获悉，当日凌晨，一辆小米 SU7 标准版在湛江市徐闻县曲界镇 376 省道，在驾驶员（经查非车主本人）手动驾驶状态行驶过程中，与一辆电动二轮车发生碰撞。事故发生后，肇事司机弃车逃逸。据警方最新通报，肇事司机目前已被执行逮捕。对于事故造成的人员伤亡。目前，现场勘查已完成，最终结论以相关部门报告为准。据初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245492327186054"><strong>寒武纪等成立嘉道智能壹号私募基金，出资额 2 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，台州嘉道智能壹号私募股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为北京诚美嘉道私募基金管理有限公司，出资额 2 亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动，创业投资。合伙人信息显示，该基金由浙江永宁股权投资基金有限公司、台州市黄岩经济开发集团有限公司、台州市黄岩永宁工投科技有限公司、寒武纪旗下寒武纪（台州）科技有限公司等共同出资。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245484554993666"><strong>比亚迪公布锌离子电池专利</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，比亚迪股份有限公司申请的「锌离子电池负极集流体及其制备方法和应用」专利公布。摘要显示，本申请属于电池技术领域，具体公开了一种锌离子电池负极集流体及其制备方法、锌离子电池负极片、锌离子电池和用电装置，该锌离子电池负极集流体包括：导电基体；金属沉积层，位于所述导电基体的至少一侧表面上，包括金属沉积材料，所述金属沉积材料包括金属氟化物和金属硫化物中的至少一种，所述金属沉积材料中的金属包括铟、铋、锡、铜、镍中的至少一种。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245363012239361"><strong>智象未来的图像生成大模型 HiDream-I1 登顶图像生成模型榜首</strong></a></p><p>36 氪获悉，独立 AI 基准测试与分析平台 Artificial Analysis 最新竞技场榜单揭晓，智象未来的图像生成大模型 HiDream-I1 开源仅 24 小时就登顶图像生成模型榜首，成为首个登顶该榜单的中国自研生成式 AI 模型。据介绍，HiDream-I1 已参与 5000 余次测评，覆盖「文字排版」「人物肖像」「动漫」「科幻题材」 等多个关键细分领域。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245456970383364"><strong>商务部新闻发言人就中方在世贸组织追加起诉美进一步提高对华关税措施答记者问</strong></a></p><p>商务部新闻发言人就中方在世贸组织追加起诉美进一步提高对华关税措施答记者问：美方征税措施，是典型的单边霸凌胁迫做法，严重违反世贸组织规则，严重破坏以规则为基础的多边贸易体制和国际经贸秩序。中方将坚定捍衞自身合法权益，坚定维护多边贸易体制和国际经贸秩序。我们敦促美方立即纠正错误做法，取消所有对华单边关税措施。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245509388484617"><strong>上海医药李永忠：2025 年是上药控股 AI 及新零售双元年</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 10 日，「上药新零售·智链未来创新生态圈峰会」在沪举行。上海医药执行董事兼执行总裁李永忠表示，2025 年是上药控股 AI 及新零售双元年，期待与更多志同道合的伙伴共同把握院外市场机遇，着力构建新零售产业协同网络。上药控股零售业务总监、上药云健康董事长李志刚正式发布「上药新零售一体化战略」。他指出，依托上药覆盖近 1500 家门店的零售网络，以及成熟的供应链体系，将继续提升新零售战略能级，推进创新药体系及批零协同等大零售体系建设。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245492914437763"><strong>联发科总经理陈冠州：2028 年生成式 AI 手机渗透率将超 50%</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 11 日，联发科技董事、总经理暨运营长陈冠州在天玑开发者大会表示，语言模型每 3.3 个月知识密度会增长一倍，端侧设备 AI 性能每 2 年翻一倍，预计 2028 年生成式 AI 手机渗透率将超过 50%。据介绍，联发科新推出的天玑 9400+处理器综合 AI 跑分是天玑 9400 的 1.25 倍，支持最高 8B 规模的 DeepSeek-R1 端测部署。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245533175005184"><strong>金融监管总局：不得盲目以负债扩张驱动资产规模增长</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家金融监督管理总局印发促进金融资产管理公司高质量发展提升监管质效的指导意见。加强资产负债和流动性管理。根据自身经营管理能力、负债情况等合理确定业务投放，不得盲目以负债扩张驱动资产规模增长。平衡好安全性、流动性、收益性关系，适当提高中长期负债资金占比，改善资产负债期限匹配程度，守好流动性安全底线。支持金融资产管理公司通过发行金融债、资产证券化产品、优先股、二级资本债券、无固定期限资本债券等补充资金资本，同时依法依规进一步拓宽资金来源渠道。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245444197203969"><strong>四部门：支持符合条件的、产品有竞争力的体育企业通过发行上市、再融资、并购重组等方式融资发展</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日中国人民银行、体育总局、金融监管总局、中国证监会等四部门联合印发《关于金融支持体育产业高质量发展的指导意见》，构建对接精准、资金配置高效的股权融资模式。鼓励发展股权融资，提升体育产业直接融资比重。以全面实行股票发行注册制为契机，支持符合条件的、产品有竞争力的体育企业通过发行上市、再融资、并购重组、新三板挂牌等方式融资发展。健全风险投资引导机制，鼓励私募股权机构对创新性强、业态新颖、群众基础好、具有快速增长潜力的体育产业加大投入。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3245527891345031"><strong>阿联酋调整对中国公民免签入境停留期限</strong></a></p><p>近期，阿联酋调整对中国公民免签政策。持有效期 6 个月以上普通护照的中国公民可免签入境阿联酋，每 180 天内总停留时间不超过 90 天。自首次入境之日开始计算 180 天，连续或间断停留满 90 天的，应在期满后离开阿联酋，首次入境之日 180 天后方可返回。180 天内停留超过 90 天的，超出天数每天罚款 50 迪拉姆。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月鞋服配饰产品榜，多元风格引领时尚潮流｜世研消费指数产品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245344705298054?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 15:02:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,1796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_f48aa634608142809c76903e1863c92b@5345065_oswg465962oswg1244oswg1796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，波司登羽绒服 B40145296、骆驼男装羽绒服三合一外套和鸭鸭冰壳系列 2.0 羽绒服分别以 1.91、1.78、1.73 的综合热度指数位列榜单前三。</p><h2><strong>季节过渡期复合需求爆发，场景融合设计重塑春季消费价值锚点</strong></h2><p>太平鸟女装针织衫假两件、套头加绒春秋休闲运动上衣和觅橘光腿神器等多个春季过渡产品上榜，场景融合与情绪疗愈的共性需求驱动了本次上榜产品的迭代。从场景融合看，多变气候与社交场景的叠加，催生了兼具功能适配性与风格延展性的设计：假两件针织衫通过结构创新降低穿搭复杂度，加绒衞衣以中性化版型实现跨性别场景覆盖，光腿神器则用技术升级突破室内外温差束缚，三者均通过物理场景的兼容性设计，为消费者提供「无压力切换」的解决方案。</p><p>情绪疗愈层面，产品直击季节过渡期特有的心理焦虑：早春搭配迷茫、倒春寒安全感缺失、冬季末审美疲劳，分别以辣妹风多巴胺刺激、加绒内里懒人友好型保暖、裸感技术隐形美学构建情绪价值，既满足 Z 世代对抗季节单调性的猎奇心理，又通过「隐性美丽武器」「文化认同标签」等符号化设计，完成从实用穿搭到社交货币的转化。这种实用功能与情绪价值的双向满足，本质是对当代消费者「既要又要」复合需求的精准回应：既需要产品作为物理防护的实体屏障，更需要其成为突破季节限制、实现自我表达的心理补偿。</p><h2><strong>功能服饰转向生活场景泛化，明星背书策略撬动高性价比消费增量</strong></h2><p>从细分品类来看，SIINSIIN 微喇裤女和 MissWiss 鲨鱼裤加绒女外穿两款产品上榜，反映出运动功能品类从「专业场景垄断」向「生活场景泛化」的渗透逻辑。MissWiss 鲨鱼裤以「外穿化」打破运动内衣的私密属性，模糊运动与日常边界，收腹提臀功能瞄准产后修复、久坐办公等细分人群；SIINSIIN 微喇瑜伽裤则以垂感面料+复古剪裁，将四面弹力、吸湿速干等运动科技藏于时装化表达中，满足职场、社交等多场景身份切换需求。</p><p>王一博同款鸭鸭冰壳 2.0 羽绒服与佟大为同款 MrBu 羊毛衫两大产品社媒与销售数据双高，体现出产品通过明星 IP 嫁接大众化功能卖点，实现消费决策的「信任降本」与「价值显性化」。鸭鸭以「冰壳」概念强化抗寒科技普惠性，中长款设计覆盖通勤、户外多场景，借王一博流量锚定年轻群体对「百元级明星同款」的性价比执念；MrBu 羊毛衫则以可机洗羊毛技术降低高端材质使用门槛，通过佟大为「国民好男人」形象传递「品质不贵」的务实价值观，精准触达中年男性对「低调显质」的需求。</p><p><strong>榜单说明</strong></p><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_b62cc8c1510946d9ba50ae61321cf588@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地铁首都机场线已恢复正常运行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247953183318528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 10:28:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从首都机场获悉，首都机场今天白天，多云，西北风 6-7 级，阵风 8-9 级。首都机场今天全天计划起降航班 1227 架次，截至 9:00，已执行 205 架次，取消 65 架次（含提前调减）。今日，地铁首都机场线已恢复正常运行。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽集团首款 L3 级别汽车计划于 2025 年内上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247940936638727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 10:16:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[广汽集团董事长、总经理冯兴亚 4 月 12 日晚间在 2025 广汽科技日上表示，广汽是国家首批 L3 准入试点资格的乘用车企业之一，2025 年 4 季度，广汽的 L3 自动驾驶车型将上市销售。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东软与中国移动等 9 家企业签署协议，携手共建算网新生态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247926229049856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 10:01:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 9 日，2025 中国移动云智算大会以「由云向智，共绘算网新生态」为主题在苏州举办。在「智算赋能·行业智变，人工智能引领行业变革」分论坛上，东软与中国移动等 9 家企业共同在生态伙伴签约仪式上签署协议，致力于打造智能算网新生态，搭乘「云+AI」专项列车，推动云计算向更加智能的云智算新范式演进。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 家券商「晒」一季度业绩 3 家同比增幅在 100% 及以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247904961077767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 09:39:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[多家上市券商 2025 年一季度业绩实现「开门红」。据券商中国记者统计，截至 4 月 11 日，已有 10 家上市券商发布了 2025 年第一季度业绩预告或业绩快报。各家券商净利润均实现两位数的正增长，其中，有 3 家同比增幅甚至在 100% 及以上。谈及业绩增长原因，这 10 家券商均提到，跟财富管理、自营业务实现同比增长有关。记者还注意到，目前多位非银分析师均预判上市券商一季度净利润有望实现两位数增长。不过在增幅上，各家判断有不小差异，最低预增 23%，最高预增 77.7%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普称将在周一公布半导体关税的细节</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247890458353925?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 09:25:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国总统特朗普称，将在周一公布半导体关税的细节。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美对俄部分制裁措施将延长一年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247876369736196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 09:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据美国联邦公报网站当地时间 4 月 12 日显示，美国总统特朗普已签署一项行政命令，称「根据美国《国家紧急状态法》，继续执行第 14024 号行政命令宣布的国家紧急状态一年」。这相当于将前总统拜登推出的一系列对俄罗斯制裁措施延长一年。 (财联社 )]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央气象台继续发布大风橙色预警：华北地区局地阵风 11 级以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247861936005632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 08:56:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天 6 时，中央气象台继续发布大风橙色预警和沙尘暴蓝色预警，并发布暴雪蓝色预警。华北地区等多地大风持续，部分地区阵风可达 11 级以上；内蒙古中东部、吉林东部山区、青海南部等地有大雪，局地暴雪；新疆、内蒙古、甘肃、四川、重庆等多地有扬沙或浮尘天气。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏宁易购启动「外贸优品振兴计划」，助力外贸企业开拓国内市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247070966030599?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 19:31:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，为积极响应商务部「内外贸一体化」政策号召，助力外贸企业应对国际经贸环境变化，4 月 12 日，苏宁易购启动「外贸优品振兴计划」。依托全场景零售生态、数字化运营能力及智慧供应链体系，苏宁易购将通过极速入驻通道、流量资源倾斜、反向定制支持等举措，为外贸企业提供从入驻到销售的全链路赋能，推动优质外贸商品快速融入国内消费市场。 苏宁易购表示，将全面开放「零售服务商」双线场景运营、商品供应链及物流履约服务能力，携手外贸企业共拓内需新蓝海，助力「中国制造」迈向「中国品牌」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金雅福首发智慧金店合作模式，推出单店合作和城市合伙人计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246999568720385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:24:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金雅福宣布首发智慧金店合作模式，推出单店合作和城市合伙人计划，并发布一系列合作政策，未来金雅福将深化「渠道+技术+营销+物流」四维一体高效运营体系。据介绍，金雅福通过人工智能、物联网、大数据等技术赋能，打造出自助下单、自动检测、快速回款的全新黄金回收模式。目前，金雅福智慧金店覆盖全国近 100 个核心城市，入驻超 30 个高端商圈体系，与 50 家银行达成职能终端合作投放，服务用户超 30 万人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>强生公司宣布埃万妥单抗注射液在华上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247001042903302?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:20:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[强生公司宣布，旗下创新肺癌治疗药物锐珂（埃万妥单抗注射液）正式在华上市。锐珂与卡铂和培美曲塞联合给药，适用于经检测确认携带表皮生长因子受体（EGFR）20 号外显子插入突变的局部晚期或转移性非小细胞肺癌成人患者的一线治疗。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>启动最新价格谈判，欧盟或取消中国生产电动汽车反补贴税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3247000605696513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:19:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 4 月 10 日，欧盟委员会发言人表示，欧盟和中国已同意研究为中国制造的电动汽车设定最低价格，以取消欧盟于 2024 年征收的关税。欧盟发言人表示，欧盟贸易专员塞夫科维奇在过去 24 小时内与中国商务部长王文涛进行了交谈，双方同意研究设定最低价格。「设定最低价格」这一贸易策略旨在「既维护欧洲市场公平，又为合法贸易创造空间」，相较于去年实施的反补贴税，这种价格管控方式更具灵活性和可操作性。（中国经营报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物美「外贸转内销」极速绿色通道开启</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246998381863173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:17:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在国家「提振消费、扩大内需」及「内外贸一体化」战略指引下，物美集团依托自身零售生态优势，打造「云超绿通」专项通道，助力中国优质外贸企业实现「出口转内销」的高效转型，通过极速绿通、线上线下全渠道资源赋能、供应链深度合作及自有品牌联合研发计划，为外贸企业搭建全链路赋能体系。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东方甄选加入，启动「外贸优品入驻」专项行动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246998349029635?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:17:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[东方甄选今日公告，为了更好地帮助优秀外贸企业快速拓展国内大市场，为扩大内需战略注入新动能，东方甄选即日起正式启动「外贸优品入驻」专项行动，让更多优质外贸产品走进直播间，服务国内消费者。东方甄选将提供专业的选品和服务能力，助力优秀外贸企业拓展国内电商渠道，并将长期在直播间、东方甄选 App 和各个电商渠道，为优质外贸产品提供展示和销售渠道，帮助外贸企业在国内销售产品和推广品牌。据悉，为应对美国关税调整影响，近日已有京东、盒马、永辉和华润等平台对帮助外贸企业开拓内销相关工作进行表态，开放绿色入驻通道。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>途家宣布将 AI 技术引入民宿行业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246997098078473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 18:16:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 12 日，途家民宿召开 2025 年度房东大会，宣布在「好房东·好房子」的核心战略体系下，率先将 AI 技术引入民宿行业。途家 CEO 陈刚称，「AI 的元素加入进来，突破原有技术的限制，让好的房屋、好的房东更好地展现给消费者。」途家在行业内首创了 AI 空间选房功能。用户在预订前可以通过全景模式查看民宿所在区域及房间内的布局、装饰风格等细节。此外，途家还计划上线民宿房东数字人，在民宿详情页 24 小时在线的介绍民宿设施、亮点及特色。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国重汽：公司出口业务依然保持良好发展态势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246920070062597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:57:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国重汽近日在电话会议上表示，公司依托重汽国际公司实现产品出口，该公司已连续 20 年保持行业第一。重汽国际公司具有较为完善的海外市场布局体系，公司全力协助其拓展海外市场。��前，公司出口业务依然保持良好发展态势，市场份额继续位居重卡行业前列。(新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美关税系统突发故障，持续超 10 小时方才恢复</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246916428570883?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:54:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国海关和边境保护局当地时间 4 月 11 日发布警报，称该部门一个涉及关税豁免的代码出现故障。海关与边境保护局表示，这一故障在持续了超过 10 个小时后被修复。据悉，出现故障的代码可以豁免本周所有不应受到特朗普政府关税新政策影响的在途货物。(新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>甘肃特色农产品出口提速 「麻辣烫经济」持续香飘海外</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246915741049094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:53:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今春以来，以「麻辣鲜香」特色领衔的「甘味」农产食材，持续香飘海外市场。据兰州海关 12 日统计显示，今年前两个月，与「麻辣烫经济」相关的甘肃花椒出口量、值分别同比增长 20.7 倍、30.9 倍；豆制品出口值同比增长逾六成。（中新社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首个消化内镜全场景智能体在沪亮相，大数据+AI+医疗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246914901057799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:52:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[基于多模态大模型驱动的消化内镜全场景智能体——「镜观」，12 日在 2025 上海消化内镜学术大会上正式亮相。「镜观」集多种身份于一身：可以为患者解读内镜报告的「秒懂通译官」、辅助医生并预警风险的「手术智囊伙伴」、会「思考」懂「调度」的「科室大管家」。 据介绍，「镜观」是全球首个深度融合大数据、AI 技术与医疗资源的消化内镜全场景智能体，由复旦大学附属中山医院等研发，通过整合超百万例内镜影像，构建消化内镜多模态基础模型，并依托国产自主 AI 芯片实现医院端侧安全部署，形成「感知-决策-执行-进化」的完整智能链。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴西出台《商业互惠法》反制贸易壁垒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246914288329219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:52:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据巴西通讯社报道称，巴西总统卢拉当地时间 11 日签署《商业互惠法》，授权联邦政府可对那些对巴西出口产品施加单边贸易壁垒的国家和经济集团采取对等反制措施。该法案将于 4 月 14 日在《联邦官方公报》上正式发布并生效。该法案在约 10 天前获得巴西国会通过，并成为巴西政府应对当前国际贸易紧张局势的重要立法工具。报道称，这项新法律被外界视为对美国政府近期提升关税措施的直接回应。 (中国新闻网)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神经保护药物丁苯酞或成阿尔茨海默病早期干预新选择</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3246913746493953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 16:51:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 12 日，发表在新一期国际学术期刊《精神病学和临床神经科学》上的一项研究表明，当前常用于治疗脑卒中的药物丁苯酞，能够显著提高阿尔茨海默病相关轻度认知障碍患者脑结构网络的全局效率。这一发现为认知障碍的早期干预提供了新思路。（新华网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>