<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>数聚链完成数千万级 A 轮融资，加速行业新一代 AI 技术发展与全国市场推广</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081199030450568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:30:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近期，数聚链成功完成了数千万级别的 A 轮融资，投资方包括汇孚资本和道生资本。这一里程碑标志着数聚链在 2024 年新一代人工智能领域的发展取得了技术和市场的进一步突破，并获得了资本市场及投资者的广泛认可。公司的核心人工智能技术及应用场景已得到明确验证，正以迅猛的势头迈入新的发展阶段。此次融资不仅将进一步巩固公司在新一代人工智能领域的技术积累，还将与湖州海关特殊监管区的龙头企业深度合作，在湖州国资的支持下，计划未来五年内落成集硬件研发及生产制造为一体的大型综合配套工程。这将助力公司提升软硬件协同能力，并在专用领域智能硬件产品研发上迈出坚实的一步。</p><p>数聚链自 2021 年成立至今，专注新一代人工智能技术的大场景应用研发与销售，业务涵盖车路云、低空经济、物流口岸、智慧物联及交通枢纽等多个领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="375,75" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_8be9731c8dcb449fba6a74a929a503fb@5510391_oswg36957oswg375oswg75_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="308,81" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_e93663aced2c4a6a89a184c55ac2f617@5510391_oswg17721oswg308oswg81_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>赛道引领：</strong>数聚链聚焦物联网场景的人工智能领域，基于行业领先的 AI 科研与工程实力，以<strong>自研</strong>专为 AI 大模型而生的「AI 中台」+「车路云行业大模型」「BeTopAl®」为基石，打造支持<strong>国产算力</strong>大模型的大规模 AI 计算集群「&nbsp;BeTopAl®」，发展硬软一体化的 AIoT 产品体系，面向城市、口岸、物联、交通、碳中和的核心场景提供解决方案，加速 AI 工程落地与产业化进程，持续为客户和社会创造价值。</p><p><strong>标志产品：</strong>数聚链的核心产品是基于人工智能和 AI 大模型的 AI 中台，运用的人工智能技术涵盖了自然语言处理、计算机视觉、智能推荐系统等多个领域，能够帮助用户从海量数据中挖掘出有价值的信息，并提供智能化的决策支持。AI 中台为用户带来了更低的算法投入成本、更快速的业务冷启动能力、更广泛的业务需求支持。AI 中台基于智感引擎和决策引擎，聚焦车辆监管、人员监管、货物监管、船舶监管四大领域，目前已研发 100+的算法，其中车辆全域追踪算法，船舶检疫算法皆为业内首创，并在智慧口岸的监管领域进行了广泛的应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_1331fa377dfa4118aef7ddbb11933272@5510391_oswg931574oswg864oswg764_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>企业优势：</strong>数聚链已累计取得 19 项软件著作权，50 余项发明专利，7 项注册商标。荣获国家高新技术企业、省专精特新企业、科技型中小企业、创新型中小企业、规上企业、杭州市临平区科技企业研发中心。</p><p><strong>（1）智慧口岸行业领军。</strong>在智慧口岸细分领域中，公司基于人工智能技术的特色应用开发和交付能力，处在行业领先水平。同时结合国家信创要求，主动适配国产硬件和国产操作系统，提供了高性价比的一体化技术方案。</p><p><strong>（2）行业落地及验证实力强劲。</strong>通过综合运用 AI、元宇宙、区块链、大数据、5G 等新兴技术，顺利地完成全国各省市多个海关综合贸易保税区、口岸的交付落地工作，打造了具有数聚链辨识度的 AI 特色标杆数智综保区，并形成了示范效应。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_da4bfacafcc348cd98caa8aeca9e3312@5510391_oswg727742oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_0f1ce439f40f40fdac5bb69a84849793@5510391_oswg477703oswg864oswg470_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_38e0c7c4b0d443e7b206298cf144eed7@5510391_oswg865902oswg864oswg539_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>（3）研发实力铸造高纬度核心竞争力。</strong>数聚链聚焦于数字人、机器人、无人机等智能设备的研发，不断推进产品操作系统化，并运用先进的人工智能算法和技术，实现复杂的智能分析和预测能力，为客户提供更高水平的创新性技术方案。</p><p><strong>数聚链董事长陆剑表示：</strong>「本轮融资将用于行业人工智能的研发创新，数聚链将实现行业大场景人工智能技术和物联网进行融合、全国产化替代，发展行业大模型产品，提高公司面向全国市场的核心竞争力。」</p><p><strong>数聚链 CTO 陈志斌提出</strong>：「数聚链以数据、算法和算力为核心，深入机场、港口、铁路、物流枢纽，以「人工智能+」为引擎，实现大场景的全面无人化；以大模型大数据推动新质生产力的发展，科技创新，解决新时代新课题。」</p><p><strong>数聚链人工智能研究院院长陆成刚博士提出</strong>：「数聚链在 AI 领域的战略布局聚焦于行业宏观场景的深入挖掘与应用，通过先进的大模型技术，赋予车路云协同和低空经济等复杂场景以更深层次的规则理解和决策规划能力。在处理多源异构数据、实现智能设备间的高效协同方面展现出卓越的技术实力，特别是在智慧口岸、智慧交通和智慧物流等关键领域。」</p><p><strong>数聚链人工智能首席架构师卢海斌提出</strong>：「数聚链通过深度融合大模型与物联网技术，推进行业智能化的新纪元。这一技术不仅优化了多模态数据处理能力，还极大地增强了 IoT 设备的自主决策和响应能力。」</p><p><strong>关于汇孚资本：</strong></p><p>浙江汇孚资本管理有限公司，注册资本 2666.66 万元，是汇孚集团联合浙江省知名投资人李先文共同发起设立的控股子公司，公司拥有专业投资团队和核心管理能力，旨在通过价值投资和资本管理，实现产业资本和金融资本的双赢合作和保值增值。汇孚资本纵向依托于汇孚集团强大的产业平台和实业基础，横向链接浙商创投、东部软件园等金融资本和创业园区行业龙头，全力打造产融结合的创新价值。目前汇孚资本已取得中国基金业协会的基金管理人资质（登记证号：P1061226），已投资普特医疗、安人股份、东鼎电子、汉丞科技、牧星智能、华抗生物、中微纳维、威士德激光等多个代表性项目，是浙江省具有浓烈产融资本特色的一家专业机构。</p><p><strong>关于道生资本：</strong></p><p>道生资本成立于 2015 年，由唯品会创始股东吴彬先生创立专注于投资早期股权投资机构，致力于做有温度的早期价值投资践行者。其主要聚焦天使轮、Pre-A 轮、A 轮的早期创业项目的投资，重点关注机器人、高端装备制造、人工智能、数字经济、基于 5G 的移动互联、大消费行业等。</p><p>道生资本已于 2017 年 10 月 13 日在中国证券投资基金业协会登记为私募基金管理人，目前管理五只人民币基金，累计已投资企业超过 100 家。其中，明星项目包括越疆科技、小电科技、Yeelight 智能照明、视比特、云深处科技等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多语言 AI 金融投资分析平台，「Bridgewise」获数千万美元战略投资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081352698263942?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文| 张卓倩</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，Bridgewise LTD（以下简称「Bridgewise」）宣布完成数千万美元的战略融资，本轮融资由 SIX 集团、Group 11 和 L4 Venture Builder 等战略投资者主导。本轮融资的资金主要用于 AI 平台的研发以及全球市场的扩张。</p><p>「Bridgewise」于 2019 年成立，全球办公室分布于特拉维夫、纽约、新加坡和圣保罗，是一家全球金融 AI 投资顾问公司。基于 AI 智能工具建立了全球证券分析平台，通过分析超过 90% 的全球上市证券的基本数据，为客户提供证券表现评分、基金股票分析、多语言洞察报告及投资建议。「Bridgewise」的客户包括交易所、银行、交易平台、投资公司、财富顾问、金融媒体和教育平台等。</p><p>在投资智能行业，碎片化的金融市场信息导致许多投资者难以获得可靠且高质量的分析，且语言障碍和地域偏见，进一步加剧了这个问题。此外，传统的投资智能模型往往缺乏透明度和可解释性，使得投资者对分析结果的可靠性存疑。另一方面，由于金融机构面临严格的监管要求，因此他们难以向投资者提供全球范围内合规且易于获得的投资洞察。</p><p>针对这些投资行业的市场痛点，「Bridgewise」凭借自主的 AI 技术，提供客观且数据驱动的分析，避免人为偏见，并支持 25 种语言，满足全球不同投资者的需求。「Bridgewise」平台主要有<strong>EquityWise、FundWise</strong>以及<strong>Bridget™</strong>三个产品。</p><p><strong>EquityWise</strong>整合了全球 90% 以上股票的信息，通过 AI 技术生成投资报告。它提供有根据的推荐，其投资报告覆盖全球多数交易所数据。<strong>FundWise</strong>专注于金融产品分析，提供关于全球 12,000 支基金的详细推荐。其核心优势在于对基金持仓情况的分析，为投资者深入剖析基金表现。<strong>FundWise</strong>完全符合监管标准，包括对主动基金与被动基金的比较，以及行业层面的业绩指标。<strong>Bridget™</strong>是一款专为投资领域设计的对话式 AI，它将传统的投资智能转化为互动性强且符合监管要求的对话，从而增强用户参与感。与普通聊天机器人不同，Bridget 依据金融知识和专门的语言模型，为投资者提供有关全球 50,000 多只证券的推荐。Bridget 还可根据机构需求定制，帮助金融机构满足更高的合规要求，并为投资者提供易于理解和有吸引力的投资洞察。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3508,2480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_dd53529f14914410880086aeb2653546@5721530_oswg3962999oswg3508oswg2480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bridget</p><p>作为一个人工智能驱动的投资情报平台，Bridgewise 的核心技术基于两个支柱。一是机器学习算法，该算法基于 20 多年历史数据的训练，分析超过 50,000 只上市股票，并为每只股票评定业绩得分。二是基于自主研发的微语言模型（Micro Language Model，MLM）构建的生成式 AI，它能够为每只证券生成易于理解的报告，并支持多种语言。凭借核心技术，Bridgewise 平台推出了一系列满足领先金融机构和服务提供商需求定制的产品。</p><p>Bridgewise 采用订阅制收入模式，支持 25 种语言，并通过定制化服务方案为全球用户提供本土化服务。其解决方案已在 15 个国家获得应用，目前为 50 多个机构客户提供服务，包括日本交易所集团、纳斯达克、伦敦证券交易所集团、B3、盈透证券、SIX 瑞士交易所（Bridget 首个上线的交易所）、eToro 和 Suno Investimentos 等。</p><p>Bridgewise 团队由 100 多名专业人士组成，并与行业领军企业开展合作。黛博拉・富尔（Deborah Fuhr）是 ETFGI 的管理合伙人兼创始人，她在贝莱德（BlackRock）和摩根士丹利（Morgan Stanley）担任领导职务期间积累了丰富的交易型开放式指数基金（ETF）专业知识。克里斯蒂安・罗伊斯（Christian Reuss）曾任瑞士证券交易所首席执行官，他在资本市场和监管事务方面经验丰富，曾在高盛（Goldman Sachs）工作过。达托・内托（Dato Neto）是 Eleven Financial Group 的创始人，曾任莫达尔银行（Banco Modal）董事总经理，他曾监管过总金额超过 50 亿美元的首次公开募股（IPO）及其他交易，在私募和公募市场、早期投资及退出方面拥有广泛的专业知识。</p><p>目前，Bridgewise 在<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://asiatechdaily.com/singapores-nibertex-secures-funding-for-eco-friendly-textile-innovation/">新加坡</a>设立了亚太总部，将进一步开拓香港、印度、日本和新加坡等亚太市场。在亚太地区，Bridgewise 计划通过根据当地需求调整我们的产品和服务，实现使用 Bridgewise 解决方案的投资者数量翻倍增长。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>获数千万元天使轮融资，「茂拓锐」已推出全新线控底盘制动、转向电机平台方案｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072915008779139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日国内线控底盘电机供应商茂拓锐科技（上海）有限公司（以下简称「茂拓锐」）完成了数千万元天使轮融资。本轮由东方富海管理的中小企业发展基金独家投资，远山资本担任独家财务顾问。资金将用于线控底盘电机量产产线建设及前沿电机技术开发。</p><p>茂拓锐成立于 2023 年，以研发销售汽车核心零部件线控底盘电机为主营业务，服务新能源汽车产业链。目前，公司已完成 EPS（电动助力转向）、EHB（电子液压制动）、EMB（电子机械制动）等电机平台的研发，与超 10 家国际、国产线控底盘 Tier 1（一级供应商）进行接洽合作。同时，茂拓锐已开始筹备第二阶段量产准备工作。</p><p>伴随新能源汽车产销量破千万，支撑其智能化转型的线控底盘需求也不断增长。据高工智能汽车研究院数据，预计到 2026 年，国内乘用车线控底盘执行系统的市场规模将达 650 亿元，2022-2026 年均复合增长率达 35.4%。</p><p>线控底盘主要由制动、转向和悬架三大核心架构构成。其使用电信号形式来取代传统的机械形式连接，相较传统底盘可提升响应速度和反应精度，更快速实现车辆的转向、制动、悬架调节等动作，也是实现高级别自动驾驶的支撑性技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_2b10eb87222c4abaaccdec8a2054997b@5932017_oswg78401oswg865oswg573_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">线控底盘的架构，图源企业</p><p>其中电机是线控底盘的核心硬件，也是茂拓锐的投入方向。而在电机的研发与生产上，由于技术难度大、关键人才稀缺等原因，EPS、EHB 电机长期被外资垄断，EMB、SBW（线控转向）电机等新技术也变得难以突破。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="617,762" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_2016654385bb488f94cfd51b76a87363@5932017_oswg147531oswg617oswg762_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">线控底盘电机，图源企业</p><p>茂拓锐创始人徐明茂告诉硬氪，相比传统的机械式系统，线控系统方案通过电信号直接控制电机，能够使底盘响应时间大幅缩短，提升系统的安全性和舒适性，电机起到了至关重要的作用。该类底盘电机目前主流供应商为日本电产（Nidec）等国际零部件厂商，本土供应商份额还很小，特别是像 EMB 等一些新技术的批量交付，国产供应商将面临更大的挑战。</p><p>茂拓锐的核心团队均来自大陆等全球百强汽车行业供应商，通过全新的正向开发，打造适合智能底盘新需求的电磁平台。茂拓锐可满足底盘电机产品瞬时输出功率高、电流大等要求，还使其电机产品具备精度高、体积小、运行稳、寿命久等性能优势。</p><p>在战略布局方面，茂拓锐第一阶段以转向和制动板块为主，服务目前主流的 EHB、EPS 量产方案；同时其已完成适配 EMB 需求的第一个平台方案，并对部分意向客户完成交样。</p><p>当前，公司团队成员均拥有国际 Tier 1 工作经验，负责产研的核心成员具备 15 年以上底盘电机及执行器研发、量产经验。创始人徐明茂具备近 20 年汽车产业工作经验，曾就职国内某头部主机厂，也是某国际 Tier 1 前大客户区域销售负责人。</p><p>明年，基于已经完成的产品开发阶段，茂拓锐将在上海落地产线进行量产，并不断扩充团队和产品矩阵。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p><strong>东方富海中小企业发展基金合伙人唐睿德表示：</strong>底盘电机为汽车线控底盘最核心部件之一，随着汽车智能化带来的线控底盘渗透率提升以及技术产品迭代，将带来广阔的市场空间。而与此同时，线控底盘电机产品技术难度较高，缺乏国产供应商，目前主要为国外厂商所垄断。公司核心团队在技术能力、量产能力、商务能力等方面相对完整以及突出，具有相对成熟的产品与技术方案，以及丰富的工程化量产落地经验，是国内少有的具有底盘电机正向研发与量产能力的团队。希望本次融资能够加快公司产品量产进程，同下游国产线控底盘量产的爬升而一共快速发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱获得 30 亿元融资，2024 年商业化收入翻倍｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3079843899651716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:00:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>《智能涌现》独家获悉，AI 独角兽「智谱」近期完成新一轮融资，金额为 30 亿元。新投资方包括多家战投及国资，君联资本等老股东继续跟投。</p><p>据了解，本轮融资将用于智谱基座大模型的进一步研发，从回答问题升级到解决复杂、多模态任务，更好地支撑行业生态发展。</p><p>据《智能涌现》了解，<strong>2024 年以来，智谱的商业化收入取得了 100% 以上的增长。</strong>「一个企服企业如果要做到几个亿的 ARR（年度经常性收入），通常需要将近 10 年的时间。」智谱 COO 张帆曾对《智能涌现》直言，「<strong>去年，我们花几个月的时间就走完了。</strong>」</p><p><strong>在 B 端，在 API 价格大幅普惠的情况下，智谱 MaaS 开放平台 bigmodel.cn&nbsp;API 年收入同比增长超过 30 倍；在 C 端，2024 年 Q3 上线付费功能以来，「智谱清言」预计年收入超过千万元。目前，智谱清言拥有超过 2500 万用户。</strong></p><p>当下，售卖模型 API 和通过 MaaS 提供服务，是模型层企业主要的 To&nbsp;B 商业模式。</p><p>所谓的 MaaS（模型即服务），可以理解为向开发者提供模型 API 以及各种开发工具的平台。</p><p>比如智谱 MaaS 开放平台 bigmodel.cn 上，既有语言模型 GLM-4 系列、多模态模型 GLM-4V 系列、自主智能体 AutoGLM 等模型产品 API，也有仅需三步即可部署的模型微调平台。</p><p>据了解，<strong>bigmodel.cn 日均 Tokens 消耗量增长 150 倍，其中付费 Tokens 增长超过 40 倍。目前，平台已经拥有 70 万企业和开发者用户，同比增长超 30 倍，付费客户数增长超 20 倍</strong>。</p><p>如今，大模型企业也已经在下游需求明确的 B 端，看到了商业化的确定性。</p><p>但随着价格战的打响，在各家模型能力尚未拉开差距的当下，MaaS 的商业化开始受到挑战。bigmodel.cn 能够逆势增长，主要归功于成本的降低。</p><p>从 2023 年年初到 2024 年下半年，智谱开放平台的价格已经从 500 元/百万 Tokens，降低到了 0.1 元/百万 Tokens。</p><p>智谱某高管告诉《智能涌现》：「这是由技术进步带来的价格下降，比如在模型架构和工程方面进行了大量技术优化，就算降了 5000 倍，我们依然是不赔钱的，并不是在打价格战。」</p><p>用户和 Token 的大幅度增长一方面是源于价格的下降，一方面则是场景越来越复杂。上述高管提到：「去年大家用模型，主要还是做简单的对话应用，今年开始转向解决更复杂的问题和多模态任务。」</p><p>其中一个足够复杂的场景，就是<strong>Agent</strong>。</p><p>全球范围内，AI 业界的一个共识是，2025 年将是 Agent 的爆发之年。无论是扎克伯格、比尔·盖茨，还是 OpenAI 前首席科学家 Ilya，都在公开讲话中对 Agent 的应用前景表达了乐观的态度。</p><p>2024 年，智谱在 Agent 上，也做出了积极的布局。<strong>10 月，智谱就对 Agent 助手 AutoGLM 进行了内测，并在一个月内获得超 100 万的用户访问。</strong></p><p>11 月 29 日，在智谱举办的 Agent OpenDay 上，正式发布的 AutoGLM 已经支持自主执行超过 50 步的长步骤操作，以及跨 App 执行任务。</p><p>此外，智谱还发布了 Web 端智能体 AutoGLM-web，以及 PC 端智能体 GLM-PC。前者可以自主在芒果 tv 上播放《小巷人家》的最后一集，并且发弹幕打卡；后者则能够远程「无人化」操作电脑，类似于 Anthropic 发布的「computer use」功能。</p><p>与此同时，这些功能将率先在消费需求明确的端侧设备落地。在 Agent OpenDay 上，荣耀、华硕、小鹏、高通、英特尔等厂商到场介绍了和智谱的相关合作。</p><p>随着 AI 应用落地已经被提上日程，C 端的变现能力同样是 AI 公司关注的重点。当下，AI C 端应用还普遍处于获客阶段，除了 ChatGPT、Character.ai 等极少数有先发优势或技术优势的产品，多数公司还很难将用户量转化为付费。</p><p>但在 C 端，智谱依然有亮眼的表现：<strong>开通付费不到半年，智谱清言的预期年收入超过千万元</strong>。这也主要依赖于智谱清言功能的广度。</p><p>随着技术和资金来到瓶颈，目前国内能跟上 OpenAI 节奏的公司越来越少——GPT-4o 和 Sora 就是一个明显的分水岭。</p><p><strong>智谱成了当下为数不多模型产品还能全线对标 OpenAI 的厂商。</strong>2024 年以来，智谱先后发布了对标 Sora 的视频生成模型 CogVideoX，以及对标 GPT-4o 的端到端语音模型 GLM-4-Voice 和 GLM-4-VideoCall。</p><p>这些模型提供的视频生成、视频通话和情感语音功能，都上线了智谱清言。清言也成为了国内目前拥有最全模态的大模型 To C 产品。</p><p>「我们觉得价值验证是通往 AGI 的必经之路，也就是用户愿意用并且为之付费。」智谱某高管对《智能涌现》总结。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_b9f51824abe4492789afd33ab07e039c@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_d15a040ce1b4401e9b367681c80d9f8e@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜极越 CEO 夏一平称自己没有跑路；东京都将启动上四休三工作制以扭转低出生率；小米否认小米空调专利侵权赔了 50 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082194011879560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 08:12:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>赛力斯</strong></p><p>有消息称，赛力斯考虑在香港上市，或将筹集超过 10 亿美元，最早可能于明年实现上市。赛力斯证券部人士回应称，不清楚相关情况。（21 财经）&nbsp;</p><p><strong>天元重工</strong></p><p>12 月 16 日，德阳天元重工股份有限公司（以下简称「天元重工」）新三板挂牌上市。天元重工主营业务为提供悬索桥核心受力构件的设计、生产、销售和服务。据悉，该公司的主要产品有索鞍、索夹等，产品主要运用于悬索桥、斜拉桥等领域。（同花顺 News）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>极越 CEO 夏一平发长文道歉，称自己没有跑路&nbsp;</strong></p><p>据新浪科技报道，极越 CEO 夏一平 12 月 16 日发长文，称作为 CEO 犯了许多错误，对员工、车主、供应商乃至股东感到深深的歉意。他表示，首先自己没有跑路，极越是自己一生挚爱的事业，始终都把自己当成一个真正的创业者。加入极越时，把自己打工和上一次创业积累的积蓄投了进来，就在这几天最困难的时刻，也自掏腰包来保障最需要的部分员工权益。</p><p>另外，他承认，作为 CEO 犯了许多错误。在战略上没有做好。融资本该是最重要的职责，但却在早期过于乐观，没有预见到资金问题的严重性；用人问题也是一大教训。在某些岗位上，忽略了岗位与人才的真正匹配度；管理风格上，过于关注细节和微观管理，也让团队的主动性和创造性被抑制；对营销的执念也占用了太多精力。作为 CEO，本该把主要精力放在融资和战略规划上，却一度亲自下场操盘营销体系，分散了精力，让其他重要事务被忽略。（新浪科技）</p><p><strong>东京都将启动上四休三工作制，以扭转低出生率&nbsp;</strong></p><p>据环球时报报道，日本东京都政府将允许其员工每周工作 4 天，以扭转日本的低出生率。东京都政府的这一计划将于 2025 年 4 月启动。有关「上四休三」的制度安排在日本社会引发广泛讨论。据悉，该制度将利用「弹性工作制」，允许都政府雇员选择工作时间，并允许他们在每周的工作日休息一天。只要雇员在 4 周内累计工作时长达到 155 小时，就可以在这一框架内自由安排自己的上下班时间。据新华社报道，日本厚生劳动省数据显示，2023 年日本新生儿数量为 72.7 万人，总和生育率即育龄女性平均生育子女人数为 1.20，两项数字均创有统计以来最低纪录。（环球时报、新华社）</p><p><strong>小米否认小米空调专利侵权赔了 50 万&nbsp;</strong></p><p>据新浪财经报道，格力电器董事长董明珠在访谈中提到小米最近因为专利侵权赔了格力 50 万，她非常自信地说：「我可以说格力是世界最好的空调，我们有十几万项的专利」。她表示，第一个 5 年雷军输了，至于第二个五年没有人跟他赌，成功不成功有各自的逻辑。「我有股民利益最大化。那你雷军跟我比，你给股民分了多少钱，拿了股民那么多钱用完了，钱到哪去了？股民回报是什么？」</p><p>对此，随后小米公关部负责人王化发文回应称：「侵权相关新闻，经过再次核查，信息不实。第一：小米空调没有专利侵权行为；第二：小米没有因为专利侵权赔偿 50 万的情况。」（新浪财经）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>美团小象超市启动出海，首站沙特</strong></p><p>36 氪从多个独立信源处了解到，美团前置仓业务「小象超市」已开启出海进程，首站依然落地沙特，由「老美团人」刘薇牵头。刘薇此前先后担任过快驴相关业务、美团优选区域经营部、到店事业群产品部等的负责人。据知情人士透露，小象超市出海项目组的成员主要从优选、快驴、小象业务中抽调而来，其中产研团队先行，已有上百人，业务团队也已有数十人，「规模并不小，但前期阶段做得很谨慎，保密度也很高。」&nbsp;</p><p><strong>香飘飘回应：网传破产公司与香飘飘奶茶无利益关系</strong></p><p>据大皖新闻报道，12 月 15 日晚，关于「香飘飘」的两个话题冲上热搜，其中「宁波香飘飘食品有限公司破产」热搜第一。12 月 18 日，宁波香飘飘食品有限公司名下 2 个注册商标「香优美」「美诺萱」将被破产拍卖，起拍价仅为 100 元。阿里拍卖破产强清平台显示，宁波香飘飘食品有限公司已破产，由其破产管理人进行公开拍卖活动。</p><p>15 日当晚，香飘飘发布辟谣声明，称网传破产公司系「宁波香飘飘食品有限公司」，与大家从小喝到大的「香飘飘奶茶」无任何利益关系。香飘飘奶茶还在继续绕地球，感谢各界朋友的关注。据香飘飘官网，公司位于浙江省湖州市经济技术开发区。创立于 2005 年，旗下拥有「香飘飘」「Meco」「兰芳园」三大品牌。2017 年，登陆上交所成为「中国奶茶第一股」，现拥有成都、天津、湖州、江门四大制造基地。（大皖新闻）</p><p><strong>永辉超市：全国调改门店对胖东来商品实行限购</strong></p><p>36 氪获悉，「河南永辉超市」公众号消息，12 月 16 日，永辉超市股份有限公司发布关于胖东来商品代购行为告知书，称永辉超市全国调改门店对胖东来商品实行限购，具体商品限购措施以门店公示限购商品信息为准。</p><p><strong>脉脉高聘发布年度人才报告，新能源汽车行业求职竞争加剧</strong></p><p>36 氪获悉，近日，脉脉高聘发布《2024 年度人才迁徙报告》。《报告》显示，2022 年到 2024 年 10⽉，新经济⾏业⼈才供需⽐逐年上升。2024 年 1-10⽉，⼈才供需⽐再度攀升⾄2.06，⼈才求职竞争进⼀步加剧。虽然求职难度较⼤，但岗位薪资保持了上升态势。2022 年全年新发岗位的平均⽉薪为 41394 元，2023 年上升⾄42789 元，2024 年 1-10⽉，平均⽉薪再度微涨至 42874 元。值得关注的是，随着新能源汽车行业加剧洗牌，该行业人才供需比从 1.77 大幅上升至 2.04。</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股多数上涨</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 16 日收盘，美股三大指数涨跌不一，纳指涨 1.24%，再创新高；标普 500 指数涨 0.38%；道指跌 0.25%，录得日线八连跌，创下 2018 年以来最长连续跌势。大型科技股多数上涨，特斯拉涨超 6%，谷歌涨超 3%，英特尔、亚马逊涨超 2%，苹果涨超 1%，微软、奈飞、Meta 小幅上涨；英伟达跌超 1%。其中，苹果、特斯拉、谷歌、亚马逊均再创新高。热门中概股普跌，爱奇艺跌约 8%，腾讯音乐跌超 5%，哔哩哔哩跌超 3%，百度、拼多多跌超 2%，阿里巴巴、蔚来跌 2%，理想汽车、京东跌超 1%。</p><p><strong>「烘焙第一股」克莉丝汀确定退市</strong></p><p>据每日经济新闻报道，创立于 1993 年的知名烘焙连锁品牌克莉丝汀突发退市公告，巅峰时期在上海拥有 543 家门店。12 月 13 日 22 时，克莉丝汀发布公告称，其在 12 月 12 日收到香港联交所函件，经审慎考虑所有事实及证据，以及本公司及联交所上市科提交的全部陈述后，上市覆核委员会决定维持上市委员会撤销本公司上市地位的决定。克莉丝汀将在 12 月 27 日被撤销上市地位。（每日经济新闻）</p><p><strong>国家统计局：11 月全国企业人员周平均工作 48.9 小时</strong></p><p>国家统计局数据显示，1-11 月份，全国城镇调查失业率平均值为 5.1%，比上年同期下降 0.1 个百分点。11 月份，全国城镇调查失业率为 5.0%，与上月持平。本地户籍劳动力调查失业率为 5.2%；外来户籍劳动力调查失业率为 4.6%，其中外来农业户籍劳动力调查失业率为 4.4%。31 个大城市城镇调查失业率为 5.0%，与上月持平。全国企业就业人员周平均工作时间为 48.9 小时。（新浪财经）</p><p><strong>国家统计局：11 月份中国楼市交易更趋活跃，市场预期改善</strong></p><p>国家统计局新闻发言人付凌晖在发布会上表示，在促进房地产市场止跌回稳和提振资本市场等各项政策作用下，10 月份楼市和股市明显改善，11 月份积极因素继续累积，市场交易较为活跃。11 月份，新建商品房销售面积和销售额都实现了正增长，重点城市销售改善更为明显；股票市场成交活跃，沪深两市股票成交量和成交金额同比均增长 1.1 倍左右。（第一财经）</p><p><strong>广电总局：取消设立电视剧制作单位审批&nbsp;</strong></p><p>据财联社 12 月 16 日报道，2024 年 12 月 13 日，《国务院关于修改和废止部分行政法规的决定》（中华人民共和国国务院令第 797 号）发布，自 2025 年 1 月 20 日起施行。《决定》明确修改《广播电视管理条例》，删去「设立电视剧制作单位审批」的相关条款。</p><p>国家广播电视总局新闻发言人就电视剧制作单位审批管理有关问题答记者问。取消设立电视剧制作单位审批，有利于加强改进电视剧管理和服务，完善电视剧创作生产服务、引导、组织工作机制，推进出成果和出人才相结合、抓作品和抓环境相贯通，引导更多机构参与电视剧创作生产，激发电视剧行业创新创造和发展活力。同时，广电总局将进一步加强改进电视剧拍摄制作备案公示、创作指导、内容审查等工作，通过实行电视剧拍摄制作备案公示制度、内容审查和《电视剧发行许可证》制度，不断健全事前事中事后全链条全流程监管机制和创作生产全流程质量管理制度，提高电视剧规划立项、剧本创作、拍摄制作、审查播出等各环节质量把控水平，确保电视剧生产创作播出安全，提高电视剧质量。（财联社）</p><p><strong>智己汽车科技换帅</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，智己汽车科技有限公司发生工商变更，王晓秋卸任法定代表人、董事长，由贾健旭接任。智己汽车科技有限公司成立于 2020 年 12 月，注册资本约 137.7 亿元人民币，经营范围包括从事汽车科技、网络科技、信息科技、计算机科技、电子科技领域内的技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广等，由上海元界智能科技股权投资基金合伙企业（有限合伙）、杭州灏月企业管理有限公司、上海汽车集团股份有限公司等共同持股。</p><p><strong>零跑汽车旗下动力科技公司增资至 5.5 亿</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，浙江凌升动力科技有限公司发生工商变更，注册资本由 2 亿人民币增至 5.5 亿人民币。该公司成立于 2021 年 12 月，法定代表人为朱江明，经营范围含汽车零部件研发、汽车零配件零售、能量回收系统研发、电机及其控制系统研发、新能源汽车电附件销售、智能控制系统集成、数据处理和存储支持服务、互联网数据服务等。股东信息显示，该公司由零跑汽车全资持股。&nbsp;</p><p><strong>英伟达 Thor 芯片延迟量产，小鹏考虑搁置搭载</strong></p><p>36 氪独家获悉，英伟达旗舰车载 AI 芯片 Thor 的连续推迟，正在加大丢失核心客户的风险。据了解，Thor 原本计划 2024 年中量产，现已大幅推迟，「预计明年中上车，且还是入门版」。这影响着一些国内车企的新车产品决策。据多方了解，国内车企小鹏的明年新车正在考虑搁置采用 Thor 芯片。知情人士表示，小鹏正在加速搭载其自研的智能驾驶芯片「图灵」。目前该芯片已经流片，小鹏正在测试验证芯片的稳定性和性能&nbsp;</p><p><strong>宁德时代向供应商提供研发资金支持</strong></p><p>12 月 16 日，宁德时代确认，该公司本月向供应商致函，称愿意为其提供研发资金支持。但宁德时代未就此事提供更多信息。相关报道称，宁德时代在这封致电池材料和设备供应商的通知中明确表示，愿意分担供应商的部分研发成本，并提供预付款，以确保技术项目的顺利推进。该通知还提到，宁德时代将积极协助供应商完成认证工作，加速新型电池材料的应用和生产，同时帮助供应商提升市场份额。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>阿里拟将银泰百货出售给雅戈尔？雅戈尔回应：上市公司没有应披露而未披露的信息</strong></p><p>有媒体报道称，阿里正与银泰百货接洽，拟将银泰百货相关股份出售给纺织服装行业龙头企业雅戈尔。知情人士透露，「目前双方拟召开发布会，公布相关收并购事项。」对此，阿里方面暂无回应。雅戈尔证券事务部门接线人员回应称，上市公司没有应披露而未披露的信息。（澎湃新闻）</p><p><strong>恒瑞医药：注射用瑞康曲妥珠单抗被纳入拟突破性治疗品种公示名单</strong></p><p>36 氪获悉，恒瑞医药公告，子公司苏州盛迪亚生物医药有限公司的注射用瑞康曲妥珠单抗（SHR-A1811）被药审中心纳入拟突破性治疗品种公示名单，公示期 7 日。除此之外，该产品已有六个适应症获得突破性疗法认定。该品拟定适应症用于治疗人表皮生长因子受体 2（HER2）表达的铂耐药复发上皮性卵巢癌、输卵管癌或原发性腹膜癌。</p><p><strong>财政部：1-11 月全国一般公共预算收入 199010 亿元，同比下降 0.6%</strong></p><p>36 氪获悉，据财政部数据，1-11 月，全国一般公共预算收入 199010 亿元，同比下降 0.6%。其中，全国税收收入 161922 亿元，同比下降 3.9%；非税收入 37088 亿元，同比增长 17%。分中央和地方看，中央一般公共预算收入 89382 亿元，同比下降 2.5%；地方一般公共预算本级收入 109628 亿元，同比增长 1.1%。</p><p><strong>农业农村部：12 月 16 日全国农产品批发市场猪肉平均价格比上周五下降 0.7%</strong></p><p>36 氪获悉，据农业农村部监测，12 月 16 日「农产品批发价格 200 指数」为 120.83，比上周五下降 0.13 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 121.98，比上周五下降 0.12 个点。截至 12 月 16 日 14:00 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 22.97 元/公斤，比上周五下降 0.7%。&nbsp;</p><p><strong>今年中国航司完成旅客运输量突破 7 亿人次</strong></p><p>据民航局消息，今年截至 12 月 15 日，中国航空公司完成的旅客运输量超过 7 亿人次，达到 70048 万人次，日均旅客运输量超过 200 万人次，同比增长 18.1%、较 2019 年增长 10.7%，创中国民航发展历史新高。（北京商报）</p><p><strong>中国东航：11 月客运运力投入同比上升 9.19%</strong></p><p>36 氪获悉，中国东航公告，2024 年 11 月客运运力投入（按可用座公里计）同比上升 9.19%，达到 2019 年年同期的 103.21%；旅客周转量（按客运人公里计）同比上升 20.86%，达到 2019 年同期的 108.60%；客座率为 84.33%，同比上升 8.14 个百分点，比 2019 年同期客座率上升 4.19 个百分点。2024 年 11 月货邮周转量（按货邮载运吨公里计）同比上升 12.33%，达到 2019 年同期的 105.30%。</p><p><strong>中信证券：预计 2025 年中国汽车总销量将同比增长 6.4%，行业走出内卷的曙光已现</strong></p><p>36 氪获悉，中信证券研报表示，2025 年汽车行业刺激政策延续的概率较大，预计 2025 年中国汽车总销量将同比+6.4%，行业走出内卷的曙光已现。出海景气延续、自动驾驶加速渗透、人形机器人料将是行业明年最为明确的产业趋势，也将为汽车行业继续提供业绩和估值的双重驱动。当前维持对汽车板块「强于大市」的评级。</p><p><strong>苹果公司据悉计划推出更薄的 iPhone</strong></p><p>12 月 16 日消息，苹果公司正在准备对其 iPhone 系列产品以及可能的其他产品进行一系列重大的设计调整，以期重振增长。知情人士透露，从明年开始，苹果公司计划推出比现有 8 毫米机型更薄的 iPhone，新机型将比 Pro 机型便宜，采用简化的摄像系统以降低成本。知情人士还表示，苹果公司还计划推出两款可折叠设备。一款较大的设备可用作笔记本电脑，配备 19 英寸的可折叠屏幕；另一款是可折叠 iPhone，其尺寸将大于 6.9 英寸的 iPhone 16 Pro Max。（华尔街日报）&nbsp;</p><p><strong>扎克伯格今年出售了超过 22 亿美元的 Meta 股票</strong></p><p>12 月 16 日晚间消息，最新数据显示，Meta CEO 马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）今年抛售了价值逾 22 亿美元的 Meta 股票，创历史新高。基于对扎克伯格每笔出售交易的分析，这位 Meta 的联合创始人兼 CEO 在即将过的 2024 年年出售了价值超过 22 亿美元的公司股票。仅在 12 月，扎克伯格就卖出了价值 1.532 亿美元的股票。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>特朗普据悉会见 TikTok 首席执行官周受资，称「对 TikTok 有好感」「会研究下」</strong></p><p>据多家媒体 12 月 16 日消息，知情人士透露，美国当选总统特朗普当地时间 16 日在海湖庄园会见 TikTok 首席执行官周受资。特朗普在当日举行的新闻发布会上表示：「我们会研究一下 TikTok，你知道，我对 TikTok 有好感。」本月 13 日，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院驳回 TikTok 此前申请的临时禁制令。早前 TikTok 提交紧急动议以阻止「不卖就禁」法案。TikTok 称，计划将此案提交至最高法院。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>调查：马来西亚 11 月消费者通胀可能升至 2.0%</strong></p><p>根据民意调查的五位经济学家的中值估计，马来西亚 11 月的消费者通胀率可能从 10 月的 1.9% 升至 2.0%。巴克莱银行分析师表示，马来西亚 11 月整体通胀可能上升，主要原因是食品价格通胀持续同比增长，或抵消燃料价格部分的温和收缩。澳新银行分析师则表示，马来西亚近期通胀前景似乎稳定。澳新银行表示，即使该国即将在 2025 年中期削减汽油补贴，通胀也应该在可控范围内，因为该政策只针对收入位于前 15% 的人。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>微信：将持续对「利用 AI 仿冒知名人士进行营销宣传」等违规行为增加打击力度</strong></p><p>12 月 15 日，「微信珊瑚安全」发布公告称，近期有媒体报道网络存在利用 AI 技术仿冒名人进行不当营销的现象。结合用户举报、日常巡查等线索，微信从速从严打击了一批利用 AI 仿冒知名人士进行不当营销、恶意博取流量的违规行为，并针对相关情况开展专项治理。截至目前，累计处置内容 532 条，关闭账号 209 个。下一步，微信将持续对「利用 AI 仿冒知名人士进行营销宣传」等违规行为增加打击力度。（新浪财经）</p><p><strong>台积电首家日本晶圆厂年底前量产，明年 AI 芯片或仍供不应求</strong></p><p>据财联社报道，台积电日本子公司 JASM 总裁堀田佑一表示，子公司台积电在日本熊本县的首家晶圆厂将于今年底前开始量产。据台积电位于日本的研发中心 3D IC RD Center Japan 指出，因产能追不上需求，明年 AI 芯片仍将供不应求。（财联社）</p><p><strong>中信建投：端侧 AI 产业发展提速，关注 AI 模组机会</strong></p><p>36 氪获悉，中信建投研报指出,OpenAI 「连续 12 天直播发布」的第 5 天，OpenAI 表示，ChatGPT 已全面接入苹果，包括 iPhone、iPad 和 Mac，支持 Apple Intelligence 的苹果设备即可开启 ChatGPT 功能。端侧 AI 产业发展提速，建议关注 AI 模组机会。大模型厂商本质上是软件服务商，可以借助 AI 模组等硬件厂商的能力进行实物化输出，帮助终端厂商更顺利的进行应用落地，通过「端侧算力+通信+API」功能的 AI 模组产品，直接可以将大模型能力带入到各种终端设备，从而变成「AI 终端」。</p><p><strong>美国计划授权谷歌等作为「守门人」，以管制 AI 芯片出口</strong></p><p>据 12 月 13 日报道，两名知情人士透露，美国政府正在计划授权谷歌、微软等主要云服务提供商，作为全球范围内人工智能（AI）芯片分销的「守门人」，阻止包括中国等国家获取先进 AI 芯片。（环球时报）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「屹普动力」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，绿色动力与发电系统制造商「屹普动力」完成数千万元 Pre-A 轮融资，由元禾璞华与沃衍资本联合领投，林洋与君基金、常测机电以及银河电子等上市公司跟投。本轮资金将用于加速布局兆瓦级大功率高速燃气机以及甲醇新能源发动机的研发、生产及经营。</p><p><strong>设序科技完成 3000 万元新一轮战略融资，2024 年融资累计过亿元</strong></p><p>36 氪获悉，工业 AI 生成式设计软件与方案供应商设序科技于近期完成 3000 万元战略融资，某半导体行业战略投资方独家投资。本轮资金将主要用于加强 AI 生成式工业设计软件的研发投入，以及覆盖更多行业和区域的销售运营体系搭建。至此，设序科技在 1 年内完成了两轮融资，投资方包括阿米巴资本、涌铧投资、联想创投等。设序科技成立于 2020 年，旗下产品「闪设」是一款工业智能生成式设计软件，基于自研的 AIGE（Engineering）数据结构，依托 AI 技术和几何图形技术提供云架构下的智能生成和智能交互功能赋能工业设计。</p><p><strong>申能股份：完成发行 15 亿元超短期融资券</strong></p><p>36 氪获悉，申能股份公告，日前，公司 2024 年度第六期超短期融资券发行完成。公司本次超短期融资券注册金额为 120 亿元。本期超短期融资券发行总额为 15 亿元，发行期限为 270 日，发行利率 1.84%。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>艾伟达科技有限公司发布数字芯片 EDA 逻辑综合 adsDesigner 产品</strong></p><p>36 氪获悉，近日，艾伟达科技有限公司在杭州发布了自主研发的数字芯片 EDA 逻辑综合 adsDesigner 产品。该产品是一套完整的从 RTL 逻辑综合到物理布局的工具，能同时优化时序、面积、功耗和物理布局等多种目标，实现了从 RTL 到物理布局的「一次按键」（Push Button Flow）全自动流程，相较于传统的数字 EDA 软件，极大地减少了从 RTL 逻辑综合到物理实现之间，繁杂且不保证收敛的迭代。</p><p><strong>整理｜</strong> 于曜铭&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新 iG 亮相传奇杯，而虎牙的电竞布局不止于此</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081360487217284?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-16 22:55:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 冯敏</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>12 月 8 日，虎牙英雄联盟传奇杯 S2 总决赛在成都高新区体育中心落幕。在继承首届赛事的成功经验外，传奇杯 S2 也在环节设置、赛程安排及玩法上实现了全面升级，进一步增强了比赛的娱乐性及互动性。</p><p>本届传奇杯 S2 总决赛中，BL 与 SG 两支战队势均力敌，以 3：2 的最终比分打满五场，选手巧妙的击杀与团战处理将赛事的紧张感与观赏度拉到了极致，现场的助威声也此起彼伏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_09e48062b89d44a1aa1b79dc86a1812b@6151540_oswg963549oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：英雄联盟传奇杯现场图片直播</p><p>作为新兴的文化体育产业，电子竞技向专业化，市场化，全民化发展已经是大势所趋，5G 和短视频等新兴技术的发展及电子设备的更新迭代为电竞产业创新发展提供了更多机遇，越来越多平台涉足，电竞赛事领域，力图建设自身电竞品牌，借电竞行业兴起的东风，实现平台影响力的扩展。</p><p>而透过赛事本身，我们不难看到以游戏直播起家的虎牙，对于进军电竞赛事领域的野心。</p><h2><strong>新 iG 首亮相：阵容豪华，流量拉满</strong></h2><p>除 BL 战队的衞冕之战外，在与虎牙直播和氧望体育的深度战略合作下，iG 英雄联盟分部以全新的面貌首次登台亮相。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_4ae33668c28c4139a561c89262937c52@6151540_oswg945315oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：英雄联盟传奇杯现场图片直播</p><p>新 iG 可以说「全队上下都是世界冠军」，具备相当程度的夺冠潜力，也因为多个选手的高人气而自带流量密码，从阵容初次官宣时，就已经引起了热烈讨论——「先质疑再质疑，但是已经忍不住想看这几个人一起打比赛了」、「虽然不清楚这个 iG 能走到哪，但是他们的比赛我肯定一场都不会落下」，甚至已经有热心网友开始提前担忧「在全员高人气的情况下，如果比赛输了，我们应该喷谁」。</p><p>抛开流量不谈，由 The shy、jiejie、Rookie、MeikoGALA 重组后的 iG 战队确实让粉丝看到了 2025 夺冠的希望。离开老东家 iG 数年后回归，The shy 与 Rookie 的重聚有望再现当年默契配合的风采，为战队带来更多可能性，Rookie 现场的一句自我介绍「大家好我是 iG Rookie」也让无数玩家感慨，</p><p>在实力与流量尽数拉满的阵容下，iG 能否重走黄金之路，在队服上再雕一星，值得我们期待。</p><h2><strong>围绕传奇杯，虎牙正不断丰富自己的电竞体系</strong></h2><p>除了为多位电竞老将提供了优质的「返场」契机、借助选手数年比赛积累的粉丝群体及话题热度提升影响力以外，相比 S1 赛季初步尝试的青涩，传奇杯 S2 从策划到执行，也已经变得更加成熟。</p><p>传奇杯 S2 精准把握竞技性与娱乐性的平衡点，在秉持公平、公正、公开原则的基础上注入更多趣味元素，无论是选人仪式的创新，还是训练赛中选手间趣味互动的呈现，都让赛事真实感、趣味感有所提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_a354915ceb2948aa8ba4df1546981489@6151540_oswg971053oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：英雄联盟传奇杯现场图片直播</p><p>电竞比赛通常被划分为「金字塔形」的三个层次，虎牙希望基于这三层分别开展相应的电竞业务。</p><p>第一层为职业性比赛，如 LPL、KPL 等，具有最强的竞技性与权威性，深受深度游戏玩家的关注与重视。在虎牙的未来规划中，该类比赛将被主要以版权形式引入。</p><p>第二层是综合性比赛，具有一定的竞技元素，也在一定程度上偏向娱乐性，这也是虎牙围绕传奇杯打造电竞体系的核心层。与职业比赛的用户群体有所不同，综合比赛会在竞技基础上实现经济与娱乐的兼顾，与职业比赛实现互补，相辅相成。该类比赛将成为虎牙今后重点突破的方向。虎牙后续将继续通过筹办传奇杯、雷霆杯以及王者主播联赛等方式，在不同的游戏项目中开展该类比赛，与职业联赛形成互补。</p><p>第三层则是下沉覆盖到三四线城市、五线城市甚至乡镇的比赛，也被称为「全民电竞」。本年度虎牙已经在云南、浙江等地开展了很多基于县镇一级的村运会项目，包括王者荣耀、英雄联盟以及 CF 等项目。这一层比赛扎根于中国更下沉的领域，为县镇一级的更多热爱电竞、渴望竞技舞台的用户提供机会与平台。虎牙规划继续推进村运会模式，结合县镇场景，覆盖更多下沉市场。</p><p>电竞金字塔其实与传统体育有很多共通之处，以往也有一些体育项目根据金字塔的三个层级分别落地了优秀的赛事项目，这或许也将是未来更加成熟的电竞展现形式。</p><h2><strong>从直播到职业电竞，虎牙想全都要</strong></h2><p>iG 战队的亮相不仅是赛事的亮点，也是虎牙直播完善电竞生态的重要布局。</p><p>过去的一年是虎牙不断尝试转型的一年，商业化转型是其中极为重要的一环。游戏的商业化转型需要与直播生态，硬件生态实现良好的结合，这方面不是虎牙的优势项。而在「全民电竞」之风愈刮愈烈的当下，iG 这支自带强大流量基础的队伍，或许更适合通过商业化运作方式实现流量变现，并通过打造更丰富的电竞生态来复用。</p><p>虎牙公司高级执行副总裁、传奇杯出品人陈鹏表示：「电竞战队作为电竞生态的核心，与直播平台紧密相连，拥有庞大的粉丝群体。虎牙将致力于搭建桥梁，将粉丝的深厚情感转化为推动 iG 流量增长的实质性动力，实现品牌与粉丝的紧密互动，为 iG 带来直接的商业价值提升」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_fe1781fd279a4a2682d0d28764b5e388@6151540_oswg876197oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：英雄联盟传奇杯现场图片直播</p><p>陈鹏表示，虎牙今后将重点在商业化方面对 iG 俱乐部进行投资，通过对广告、游戏等资源的投入，与 iG 形成紧密的绑定关系，尤其重视用户侧运营带来的商业价值提升，强化品牌与粉丝的互动联系，将粉丝情感转化为驱动 iG 流量增长的实质性动力。与 iG 的合作是虎牙在电竞生态领域作出的一次大胆尝试与探索，虎牙正在寻找战队比赛属性、经济属性和商业属性之间的结合点，以确保形成可持续且健康的商业发展模式。</p><p>事实上，虎牙的转型一方面是看到了电竞生态带来的新发展机会，另一方面也源于直播行业合规要求提升、外部直播平台竞争加剧等多重因素叠加带来的影响。在入局游戏直播领域的平台，逐渐变多的大背景下，虎牙正在探寻一条新的发展之路。</p><h2><strong>虎牙电竞商业化布局的两大关键点</strong></h2><p>传统的直播行业主要以打赏收入为主，但在电竞比赛中，这种模式显然并不适用。电竞用户并非传统意义上的打赏型用户，会将注意力更多地投入到技术操作及游戏本身。基于游戏本身和用户的表达需求，虎牙将主要围绕两个关键点进行电竞商业化布局。</p><p>第一，回归游戏本身，利用游戏本身的商业模式进行转化。传奇杯 S1 赛事期间，推出的 Faker 的皮肤销售了近一亿皮肤流水。出色的数字让虎牙相关团队意识到，电竞用户作为真正的游戏用户，为游戏本身付费的意愿更加强烈。因此，在进行电竞商业化过程中，虎牙始终将游戏本身商业模式转化作为重点，注重广告与游戏用户的贴合，并在本次传奇杯 s2 赛事中继续推出游戏本身相关的道具及产品，以更大程度上激发玩家消费热情。</p><p>第二，关注用户表达诉求，激发「互动消费」热情。陈鹏在接受采访时称：「我们注意到英雄联盟的用户具有非常强烈的表达欲望。他们希望在众多用户中脱颖而出，让自己的声音被更多人听到。」在观察用户偏好的基础上，虎牙在表达层面设计了诸多商业模式，例如更能引人注目的「大弹幕」，以及让线上互动可以在线下产生更直接反应的互动形式，在用户表达欲需求方面争取商业机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_70529767cb1e4b35a0ed50b2373065f9@6151540_oswg1183692oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：英雄联盟传奇杯现场图片直播</p><p><strong>结语</strong></p><p>对于未来，陈鹏充满信心：「电竞行业的前景广阔，虎牙直播将继续深耕电竞领域，为电竞爱好者们带来更多精彩纷呈的赛事和惊喜。同时，我们也将继续探索电竞俱乐部的可持续发展路径，为电竞行业的未来发展贡献力量。」</p><p>当然，能否实现目标，不仅取决于虎牙的决心，也要看电竞行业其他对手如何「接招」。</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/thS2VeAS06pK-53oJDNWGQ?token=1822308536&amp;lang=zh_CN">「36 氪游戏」。</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 Cybertruck 销量遇冷，11 月全球电动汽车销量创纪录｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3080950826071938?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-16 21:26:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>11 月全球电动汽车销量创纪录，达到 180 万辆</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>根据电动汽车研究公司 Rho Motion 的最新数据，2024 年 11 月全球电动汽车销量达到了创纪录的 180 万辆，较 2024 年 10 月的前一记录高出 10 万辆。其中，中国市场再次刷新了上个月的记录，11 月销量接近 130 万辆，较 10 月增加了超过 5 万辆。今年迄今为止，全球电动汽车销量已达到 1520 万辆，同比增长 25%。具体来看，中国市场销量达到 970 万辆，同比增长 40%；欧盟、欧洲自由贸易联盟和英国市场销量为 270 万辆，同比下降 3%；美国和加拿大市场销量为 160 万辆，同比增长 10%；其他地区销量为 110 万辆，同比增长 25%。</p><p>Rho Motion 的数据经理查尔斯·莱斯特（Charles Lester）评论说：「随着全球电动汽车销量连续创纪录，本季度全球电动汽车市场显著增长。然而，区域情况并不均衡，欧洲市场今年迄今为止下降了 3%，而中国市场 11 月的电动汽车销量占全球的三分之二以上。」在中国，11 月的销量增长几乎完全来自纯电动汽车（BEV）销量的增长，较上月增加了超过 7 万辆。这一增长主要得益于吉利、特斯拉和长安汽车的月度销量增加。然而，从年初至今的累计销量来看，插电式混合动力汽车（PHEV）销量几乎翻了一番，而纯电动汽车销量同比增长了 18%。在美国和加拿大，市场继续以 10% 的稳定速度增长。预计年底前市场将继续保持强劲增长，部分原因是据报道即将上任的总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）计划取消拜登政府的税收抵免政策，这可能会促使消费者提前购买以享受税收优惠。此外，VinFast 开始在美国交付其第二款电动汽车 VF 9，特斯拉 Cybertruck 也开始在加拿大交付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,784" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_2f657420a9f744579dc2bbea1a387f09@6130289_oswg425005oswg1080oswg784_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年 11 月全球电动车销量（来源：ElectricCarsReport）</p><h3><strong>丰田在欧洲推出 Urban Cruiser 紧凑型电动 SUV</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>丰田汽车公司近日宣布，将向欧洲市场推出 Urban Cruiser 紧凑型纯电动 SUV，进一步扩大其在电动领域的产品线。这款基于 Urban SUV Concept 开发的新车型，将助力丰田在欧洲快速增长且竞争激烈的 SUV 市场中占据一席之地，并增强其纯电动车型的阵容。</p><p>继 bZ4X 之后，Urban Cruiser 是丰田在欧洲推行多路径电动化战略的又一重要步骤。丰田计划到 2026 年，其产品线中将包含 15 款零排放车型，其中六款为使用专用平台的纯电动车型。丰田的电动产品线扩展，结合其广泛的插电式混合动力、全混合动力和燃料电池电动车型，将逐步降低其在欧洲的排放量，目标是到 2035 年实现 100% 的二氧化碳减排，助力丰田汽车欧洲公司实现 2040 年的全面碳中和目标。</p><p>Urban Cruiser 的设计具有鲜明的 SUV 特色，其「Urban Tech」主题下的成熟风格，从每个角度都展现出大胆的外观。车身尺寸略大于丰田的全混合动力紧凑型 SUV Yaris Cross，轴距较长，为乘客提供了宽敞且多功能的内部空间。车辆将提供两种电池包和前驱或全驱选项，均使用磷酸铁锂电池技术，以提高耐用性、安全性并降低成本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_195a0abe57a44ff4a2280d5d02232dbb@6130289_oswg418378oswg1080oswg690_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰田 Urban Cruiser 紧凑型电动 SUV（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>丰田推出 Urban Cruiser 电动 SUV，不仅体现了其对欧洲市场的重视，也彰显了其在电动化转型上的坚定决心。在欧洲，电动 SUV 市场正迅速增长，消费者对于环保、高性能的电动 SUV 需求日益增加。Urban Cruiser 的推出，无疑将满足这一市场需求，同时也将加剧该细分市场的竞争。</p><p>从设计上看，Urban Cruiser 保留了丰田 SUV 车型的精髓，同时融入了现代电动技术，这种复古与现代的结合，无疑将吸引追求个性与环保的年轻消费者。此外，丰田在电动化技术上的投入，如磷酸铁锂电池的使用，不仅提高了车辆的性能，也降低了成本，这对于提升产品的市场竞争力至关重要。丰田的电动化战略是全面的，不仅包括纯电动车型，还涵盖了插电式混合动力、全混合动力和燃料电池电动车型。这种多元化的技术路径，能够满足不同消费者的需求，同时也显示了丰田在应对气候变化和环境挑战上的责任感。总的来说，Urban Cruiser 的推出是丰田电动化战略的重要一步，它不仅将丰富丰田的产品线，也将推动整个行业向更环保、更可持续的未来发展。随着全球对电动车需求的不断增长，丰田的这一举措有望在未来几年内取得显著的市场成效。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 销售遇冷：基础系列车型去标识化降价销售</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，有消息传出特斯拉正采取一系列举措应对 Cybertruck 的销售难题。作为特斯拉备受瞩目的电动皮卡，Cybertruck 曾承载厚望，其刚推出时凭借独特外观与科技魅力迅速成为美国畅销电动皮卡，初期亮眼表现引得众多粉丝欢呼其成功。</p><p>然而时过境迁，当下迹象表明 Cybertruck 已度过预订热潮，需求瓶颈逐渐浮现。先是特斯拉通知德州超级工厂 Cybertruck 生产线员工休假，后又降低租赁价格，且将 Cybertruck 纳入推荐计划直接打折促销，足见销售压力之大。库存方面，大量 Cybertruck 现车积压待售，其中不乏基础系列车型。该系列作为首批生产、专供预订用户的产品，因价格高出 2 万美元且捆绑诸多特性与配件，销售遇阻。于是，特斯拉计划将部分基础系列 Cybertruck「去身份化」，磨去车身外部激光蚀刻徽章与车内仪表板基础徽章，摇身变为常规车型降价 2 万美元售卖。同时，超 800 辆 Cybertruck 将被改造以符合加拿大市场标准并运往加国，特斯拉寄望在那里打开销路，缓解库存难题，可这无疑给服务与维修中心人员带来巨大工作负荷，车主维修等待时长恐进一步增加。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_1432d51648f44361ab2cb512eb099efd@6130289_oswg894869oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 的销售波折为行业敲响警钟。在新能源汽车竞争白热化的当下，创新与营销缺一不可。特斯拉虽以技术革新闻名，可 Cybertruck 过度依赖预订积累的早期需求，后续产品力与市场契合度未达预期。从产品规划审视，基础系列定价与配置策略或欠考量，致高价车型滞销。而市场推广层面，在初期热度后，未精准挖掘持续需求、拓展多元用户群。</p><p>放眼行业，传统车企与新势力正加速布局电动皮卡赛道，产品纷纷涌现，加剧市场竞争。特斯拉若无法精准把握需求痛点、优化营销策略、提升产品性价比与适用性，实现 Cybertruck 年产 25 万甚至更高目标将遥不可及。其当务之急是重塑产品价值，在设计优化、成本控制、智能升级上发力，以科技赋能破局，重拾市场青睐，稳固电动皮卡领军地位，否则或在竞争浪潮中渐失优势，被后来者赶超。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>南加州爱迪生公司向车队新增 280 辆雪佛兰 Silverado EV 电动皮卡</strong></h3><p>南加州爱迪生公司（Southern California Edison，简称 SCE），作为美国最大的电力公用事业公司之一，近日宣布将向其服务车队新增超过 280 辆雪佛兰 Silverado EV 电动工作车。这一举措不仅展现了 SCE 对于零排放车辆的坚定承诺，也是其向 100% 电动轻型车队转型战略的一部分。</p><p>SCE 此次部署的 Silverado EV 工作车是雪佛兰推出的全电动工作用车，旨在无需妥协的情况下应对最艰巨的工作，且不依赖汽油。Silverado EV 的加入，将有助于 SCE 减少车队排放并降低拥有成本，进一步推动公司在加州清洁能源转型中的领导地位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_fe18a29737af417da0792d2999280bfd@6130289_oswg631348oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰 Silverado EV 电动皮卡（来源：ElectricCarsReport）</p><p>SCE 车队部门的首席经理托德·卡尔森（Todd Carlson）表示：「这次部署是 SCE 在电气化车队和减少温室气体排放承诺中的关键一步。我们致力于在加州的清洁能源转型中树立榜样。与雪佛兰等合作伙伴的合作使我们能够整合高性能的电动车辆，同时改善南加州的空气质量并减少温室气体排放。」</p><p>通用汽车 Envolve 副总裁桑多尔·皮萨（Sandor Piszar）表示：「我们很高兴能够帮助像南加州爱迪生公司这样的创新客户，通过雪佛兰 Silverado EV 工作车实现他们的电气化目标，作为他们车队转型的一部分。Silverado EV 工作车结合了商业客户期望的性能和可靠性，以及电动推进系统的优势和低成本拥有。」</p><p>这一部署不仅体现了 SCE 对环境保护的承诺，也展示了其在推动电动化和减少温室气体排放方面的积极行动。通过引入高性能的电动工作车，SCE 正在为实现更清洁、更可持续的未来做出贡献。随着电动车辆技术的进步和成本效益的提高，预计未来将有更多企业和公用事业公司效仿 SCE，加速向电动化转型。</p><h3><strong>雷诺 5 Turbo 3E 重生为量产车型，电动复古未来设计引关注</strong></h3><p>雷诺集团在经历了 2020 年代初的危机后，通过名为「Renaulution」的转型路线图成功扭转了局面。这一路线图在汽车行业中是独一无二的，被视为雷诺的最后机会计划。12 月 13 日起，Prime Video 上线的纪录片系列《Anatomy of a Comeback》讲述了雷诺集团如何克服前所未有的危机。纪录片不仅展示了雷诺的制造秘密和新车型设计，还带领观众走进 Alpine Formula One Team 的围场，提供了对雷诺 5 等新车型的独家揭秘。</p><p>在这部纪录片中，雷诺集团全球首次通过影片形式揭晓了一款新量产车型——雷诺 5 Turbo 3E。在第四集的结尾，观众跟随雷诺集团 CEO 卢卡·德·梅奥（Luca de Meo）、雷诺品牌 CEO 法布里斯·坎博利夫（Fabrice Cambolive）以及雷诺设计副总裁吉尔斯·维达尔（Gilles Vidal）参观设计部门，见证了未来雷诺 5 Turbo 3E 的亮相，并由卢卡·德·梅奥确认为即将投产的量产车型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_22326aa0b02b4ce181cbb8a03b383df4@6130289_oswg437398oswg1080oswg581_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷诺 5 Turbo 3E（来源：ElectricCarsReport）</p><p>自 1978 年雷诺 5 Turbo 首次亮相以来，46 年后，雷诺将通过复兴这一终极运动图标来震撼车迷。在纪录片中进行车型揭晓是一个不寻常的想法，但非常适合这款真正独特的车型。2025 年，雷诺 5 Turbo 3E 将通过一系列独家活动进一步揭开神秘面纱。</p><p>纪录片还透露了关于未来量产车型的更多信息。雷诺 5 Turbo 3E 是现代对雷诺 5 Turbo 和 Turbo 2 的诠释，曾在 2022 年巴黎车展上以同名展车亮相。它充满了性能和活力，向赛车世界致敬。雷诺 5 Turbo 3E 是一款电动热掀背车，采用复古未来主义设计，后部进气口之一设有现代充电插座，让人联想到原始「Turbo」的风格。碳纤维超级结构既轻巧又极其坚固，这两个特性对于一款名副其实的「口袋火箭」及其传承至关重要。</p><p>与其标志性前身一样，雷诺 5 Turbo 3E 将采用后轮驱动布局。后轮中的两个电动机将为每个车轮提供即时动力，总输出超过 500 马力。驾驶员将体验到极致的驾驶乐趣和闪电般的加速。雷诺 5 Turbo 3E 将从 0 加速至 100 公里/小时仅需 3.5 秒，性能堪比超级跑车甚至超跑。</p><h3><strong>印尼充电网络大扩张：V-GREEN 与 Prime 集团合作建设 10 万个电动汽车充电站</strong></h3><p>近日，V-GREEN 与 Prime 集团签署了合作协议，计划在印度尼西亚为 VinFast 电动汽车开发一个充电站网络。这一合作标志着双方将共同探讨和开发在印尼建设充电站的合作机会，预计在未来三年内，将在印尼开发约 10 万个 VinFast 充电站，总投资额高达 12 亿美元。</p><p>V-GREEN 将首先在雅加达、泗水、巴厘岛及其周边地区开发 VinFast 充电站，并计划在后续阶段扩展到印尼的其他地区。随着电动汽车的日益普及，这些地区成为 V-GREEN 在印尼市场扩张的战略重点，利用 VinFast 多样化的城市电动汽车产品线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_7b00f0ca6b6e431ca8c4d9eae45210c4@6130289_oswg857912oswg1080oswg716_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">印尼 V-Green 与 Prime 合作（来源：ElectricCarsReport）</p><p>充电站的建设将于 2025 年 1 月开始，预计年内将有多个站点投入运营。Prime 集团，一个在中东和非洲运营的多元化企业集团，将利用其强大的财务实力和全球合作伙伴网络，负责筹集资金以发展 VinFast 电动汽车充电基础设施。</p><p>V-GREEN，由 VinFast 创始人潘日旺先生创立，持有 90% 的股份，从 VinFast 的充电站开发部门分离出来，专注于整个电动汽车基础设施的投资。这与公司推动绿色生态系统和加速电动交通革命的使命相一致。</p><p>自 VinFast 在印尼正式推出以来，已交付了两款电动汽车 VF e34 和 VF 5。公司正在积极扩大其经销商网络，实施有吸引力的销售政策，并已在西爪哇的苏邦开始建设装配厂，以增强其全球生产能力。</p><h3><strong>因子能源公司宣布 40Ah 全固态电池单元</strong></h3><p>美国马萨诸塞州的全固态电池技术公司因子能源（Factorial）近日宣布，其首款 Solstice 全固态电池单元已实现 40Ah 的容量规模。这些汽车级别尺寸的 A 样本单元采用了一种新颖的工艺制造。这一里程碑标志着产品向多样化电动移动行业的可用性迈进了一大步。</p><p>这种创新的电池制造工艺可以消除正极涂层中所有有害溶剂。这些溶剂不仅致癌，而且需要一个耗能的过程来蒸发这些化学物质以便回收。除了干法涂层，Solstice 由于其独特的全固态电池设计，也消除了形成过程的需求。涂层和形成过程通常是锂离子电池制造中最耗能的步骤。因子能源利用干法涂层和全固态化学创新相结合，降低了运营成本，减少了能源消耗，并最小化了电池生产的环境影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_2664d8a6d2004f9baf041b81aee2b7e2@6130289_oswg914800oswg1080oswg804_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">40Ah 全固态电池单元（来源：ElectricCarsReport）</p><p>因子能源联合创始人兼首席执行官黄思宇博士表示：「突破性的全固态电池性能只有在能够扩展到商业使用可行的尺寸时才有意义。这一成就强调了我们团队的技术领导力和在将创新电池技术带到汽车行业的高标准中的无与伦比的专业知识。在 40Ah 容量下，我们的全固态 Solstice 电池单元展示了商业应用所需的技术成熟度、工艺验证和可扩展性。」</p><p>因子能源在其位于马萨诸塞州的先进开发中心开发了 40Ah 的 Solstice 电池单元，利用定制设备建立了内部干法正极涂层工艺。生命周期测试的结果显示，较小的原型电池已经达到了超过 2000 个循环。这一消息紧随 Solstice 的推出，这是与梅赛德斯-奔驰合作开发的，以补充因子能源行业领先的 FEST（因子能源电解质系统技术）。除了乘用车，Solstice 还可以用于其他应用，如能源存储、消费电子和商用车。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>日产汽车打造电动版 R32 GT-R，经典与现代的融合</strong></h3><p>日产汽车近日宣布了其参加东京汽车沙龙的汽车阵容，其中包括一款备受瞩目的电动版 R32 GT-R。这款被称为「哥斯拉」的经典跑车，现在被日产的工程师团队赋予了全新的电动动力系统。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_5e67917217d540328c4eb11f2c71f300@6130289_oswg306018oswg1080oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日产电动车电动版 R32 GT-R（来源：TopGear）</p><p>据报道，这个电动化项目始于 2023 年 3 月，日产计划在 2024 年 1 月的东京汽车沙龙上展示这一实验成果。虽然目前关于这款电动 R32 GT-R 的动力系统细节尚未公布，但其目标是通过集成现代电气化技术「捕捉并重现 BNR32 的魅力」。这意味着我们有望看到双电动马达、全轮驱动以及强大的动力输出。</p><p>这一举措无疑是对经典车型的一次大胆创新。R32 GT-R 作为日产 Skyline 系列中的传奇车型，以其卓越的性能和独特的设计在全球范围内拥有众多粉丝。将其电动化，不仅是对经典车型的致敬，也是对未来汽车发展趋势的一种探索。</p><p>电动 R32 GT-R 预计将保留原车型的经典外观和驾驶体验，同时在性能上得到提升。这款电动战神的亮相，无疑将成为东京汽车沙龙上的焦点之一，也让全球车迷对日产汽车未来的电动化战略充满期待。</p><p>随着全球汽车制造商纷纷转向电动化，日产的这一举措也代表了汽车行业的一种新趋势。电动版 R32 GT-R 的推出，不仅是对经典车型的一种传承，也是对未来技术的一种探索和尝试。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英伟达 Thor 芯片延迟量产，小鹏考虑搁置搭载｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081224356624515?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-16 19:37:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤 &nbsp;杨轩</p><p>英伟达旗舰车载 AI 芯片 Thor 的连续推迟，正在加大丢失核心客户的风险。</p><p>据 36 氪了解，Thor 原本计划 2024 年中量产，现已大幅推迟，「预计明年中上车，且还是入门版」。这影响着一些国内车企的新车产品决策。据 36 氪多方了解，国内车企小鹏的明年新车正在考虑搁置采用 Thor 芯片。</p><p>「Thor 已经 delay（推迟）到大家的自研芯片成熟了。」有行业人士向 36 氪直言。</p><p>此前，今年 3 月英伟达 GTC 全球技术大会上，小鹏宣布将使用 Thor 芯片作为其即将推出的电动汽车的「人工智能大脑」。包括小鹏新近上市的车型 P7+原本也考虑搭载 Thor，但由于延期，P7+最终采用的是英伟达第二代智驾芯片 Orin。</p><p>有知情人士告诉 36 氪汽车，小鹏正在加速搭载其自研的智能驾驶芯片「图灵」。目前该芯片已经流片，小鹏正在测试验证芯片的稳定性和性能，「全栈 NGP 已经在芯片 XP5（小鹏芯片内部代号）上跑起来了。」</p><p>同时，据 36 氪汽车了解，蔚来明年也没有预订英伟达下一代芯片 Thor。今年 7 月，蔚来已经宣布其自研的智驾芯片「神玑 NX9031」正式流片。与小鹏一样，蔚来明年的新车智驾会搭载其自研的芯片神玑、英伟达 Orin、地平线，但不会有 Thor。</p><p>针对上述信息，36 氪向小鹏汽车、蔚来汽车官方求证，双方表示不予置评。</p><p>小鹏、蔚来曾是英伟达前两代车载 AI 芯片的最早量产企业。2018 年英伟达智驾第一代芯片 Xavier 发布，2020 年小鹏首次量产搭载在新车 P7 上，用 30 Tops 算力实现了高速 NOA（高速领航辅助驾驶）功能。</p><p>2021 年英伟达发布的二代智驾芯片 Orin，次年在蔚来新车 ET7 上落地，集成的 4 颗 Orin 总算力达 1000 Tops。英伟达 Orin 在智驾领域开始成为主流选择。</p><p>尽管没能延续两个老客户的首发，但为 AI、大模型而生的英伟达 Thor，依然是车企哄抢的对象。比亚迪、极氪、理想等车企此前都宣布将采用 Thor 芯片。</p><p>不过据 36 氪汽车了解，理想虽然也是 Thor 首批量产车企之一，但其也在自研智驾芯片，项目代号「舒马赫」。有内部人士表示，理想正在预研「端到端」智能驾驶的下一代方案 VLA（视觉语言动作模型），与其 2026 年量产的智驾芯片搭配，综合效果会更好，「对 Thor 的依赖可能会逐步降低」。</p><p>不少市场机构对 Thor 寄予厚望，期待能为英伟达带来数据中心业务之外的第二增长曲线。但英伟达近期公布的 2025 财年第三财季业绩显示，汽车芯片业务仅占 350 亿美元总营收的 1%。</p><p>当下，二代芯片 Orin 仍是英伟达车载 AI 芯片的出货大头。蔚来 CEO 李斌去年曾表示，2023 年蔚来智驾芯片采购，占英伟达全球出货量的 46%。按照去年蔚来卖车 16 万辆计算，每台车 4 颗 Orin 芯片，蔚来全年采购量为 64 万颗，英伟达 Orin 去年销量粗略估计在 139 万颗。</p><p>随着智驾规模普及，二代芯片 Orin 会是英伟达持续走量、占领市场的关键产品。但新品 Thor 的延迟和客户流失，将给明年英伟达车载 AI 芯片业务增加了挑战。</p><h3><strong>Thor 一再延期，加深车企的芯片焦虑</strong></h3><p>当下国内智能驾驶的热度被推至空前。作为端到端、AI 大模型等技术基座的芯片硬件平台，英伟达最新一代车载 AI 芯片受到了全行业的关注。</p><p>Thor 最早于英伟达 2022 年秋季 GTC 大会上亮相。据了解，Thor 会有两个主推版本，算力分别是 750 Tops 和 1000 Tops。</p><p>寻找潜力客户，打造标品，是英伟达新品进入市场时的一贯策略。在 2024 年 GTC 大会上，小鹏、极氪、比亚迪、理想等车企都宣布了与 Thor 达成合作。</p><p>但 Thor 的量产时间一再推迟。有接近英伟达的人士告诉 36 氪，Thor 的计划原定是 2024 年中量产，现在已经被推迟至少一年。</p><p>甚至小鹏 P7+产品负责人 Nick 甚至在社交平台上表示，Thor 芯片没有确定的 SOP 时间，「能在 2026 年见到已经不错」。</p><p>有接近英伟达的人士告诉 36 氪，Thor 可能遇到了芯片架构上的问题。</p><p>有芯片行业资深人士向 36 氪指出，Thor 集成的是英伟达最新一代高性能 GPU 架构——Blackwell，该架构专门为 Transformer、大语言模型（LLM）和生成式 AI 工作负载而打造。</p><p>但今年以来，Blackwell 芯片的量产遭遇了诸多不顺。Blackwell 芯片采用台积电 4 纳米（nm）工艺制造，包含 2080 亿个晶体管。英伟达原本计划在今年二季度发货，但随后出现了发货推迟的情况。</p><p>有外媒报道，在量产前，台积电工程师发现了连接两个 Blackwell GPU 的裸晶上存在设计缺陷，该缺陷会导致芯片良率或产量降低。</p><p>「我们在 Blackwell 有一个设计缺陷，它是功能性的，但设计缺陷导致良品率很低。这 100% 是英伟达的错。」黄仁勋此前曾公开说道。</p><p>尽管在台积电帮助下，Blackwell 的缺陷已经得以解决。但作为一款新品，Blackwell 的量产挑战还没结束。</p><p>还有外媒报道，Blackwell 芯片还采用了台积电的新封装技术 CoWoS-L，而该封装技术的良率遭遇存在一定挑战；同时，Blackwell 芯片的散热设计也存在缺陷。</p><p>这意味着，Thor 的量产也可能遭遇类似挑战。而计划搭载 Thor 芯片的车企，也不得不随之调整步伐。</p><p>已经有车企在酝酿出逃，自研芯片。此前，小鹏、蔚来、理想三家新造车公司都在自研芯片筹备数年，顺利的话，会在 2025 年陆续进入量产上车环节。</p><p>自研智驾芯片带来的更高软硬件效率显而易见。特斯拉也有所验证，其在 2019 年推出的 HW3.0 硬件，在发布 5 年之后还能支持升级到端到端智驾方案。随着新势力们的自研芯片量产，还在襁褓中的英伟达 Thor 可能面临着一场围攻。</p><p>另一方面，当下汽车市场搏斗正激烈，车企的每款产品调整要涉及生产物料、销售渠道、产能节奏所有环节，牵一发而动全身。更重要的是，一些车企的关键产品占领市场的时间窗口，可能就在数月之间。</p><p>为抢占市场，车企的新车开发时间压缩到 12-18 个月，要求供应链每年降本 10%。习惯了主导供应链、又面临竞争焦虑的车企，对英伟达 Thor 的耐心会有多少？</p><p>「有些供应链合作伙伴都很强势的，比如宁德时代、英伟达都赚好多钱，我们哪有什么话语权。我们也呼吁，把他们的利润给我们让一点出来。」近日，在蔚来面对面沟通会上，CEO 李斌提及了供应链降本话题。</p><h3><strong>营收占 1%，英伟达汽车芯片需要更强抗风险能力</strong></h3><p>英伟达 Thor 的困局足够明显。因为延期，原先合作的车企可能会转身成为对手；但从明年的市场来看，即便 Thor 顺利量产，市场也不一定能快速打开。</p><p>2025 年将是智能驾驶的普及大年。在今年高潮迭起的智驾技术竞争后，无论是传统车企还是新势力，都预计在明年将智能驾驶下沉到 15 万元级市场。</p><p>在这个市场，车企对车型 BOM（物料清单）成本把控更严格，消费者也开始讲求性价比。英伟达也准备了三款芯片来应对市场的变化。</p><p>OrinX 是旗舰产品，算力 254 Tops，行业头部玩家普遍采用 2 颗 orinX 芯片，能实现城市 NOA，也支持 OTA 升级到端到端软件方案；</p><p>Orin N 则是入门级产品，算力约 80 Tops，预计能力天花板为城市记忆行车、高速 NOA 等。</p><p>此外，英伟达还推出了一个 Orin Y 版本，主打的是平替 Orin X。有知情人士告诉 36 氪汽车，Orin Y 性能为 Orin X 的 80%，算力大概 200 Tops，但价格却只有英伟达 OrinX 的一半。「这是英伟达在强推的版本。」有行业人士说道。</p><p>据公开资料显示，Orin 是英伟达历时 4 年、投入数十亿美元搭载的产品。如果以 Orin 作为创收大头来看，2022 年-2023 年的汽车业务营收分别为 5.66 亿、9.03 亿美元，加上今年的营收，英伟达 Orin 的创收可能勉强覆盖研发成本。</p><p>随着明年智驾普及，英伟达 Orin 系列中的 N/Y 会进一步占据市场份额。这是半导体行业的常见现象，新品发布后，上一代产品由于价格、性能、市场需求和供应情况等多种因素，仍然能够保持较高的出货量。</p><p>价格下探也能带来更大出货量与营收数字。今年 11 月，英伟达公布 2025 财年第三财季（2024 年 8 月 3 日-2024 年 10 月 27 日）的业绩，该季度总营收 351 亿美元，数据中心业务营收占比近 90%，而汽车芯片业务部门仅占整体总营收的 1%。</p><p>好在，第三财季汽车芯片业务同比增速扩大至 72%，环比增长 30%。这一增长主要得益于自动驾驶汽车芯片的需求增加，以及英伟达为机器人销售的芯片。</p><p>但在这个市场，像地平线等国产供应链玩家在该市场盘根许久，英伟达想在车企严苛的成本控制中获得高毛利，可能不会太轻松。</p><p>而且，对英伟达而言，Thor 面临的境遇和 Orin 推出时大不相同。</p><p>Orin 面世时，正值国内车企全面发力智驾的阶段，国产玩家相对空白；Thor 的出现，其实也迎合了车载大算力时代的需求，但显然 Thor 面临的不确定性更多，国内替代方案更多。如果新势力的智驾芯片真正顺利上车，智驾行业对英伟达 Thor 祛魅的概率还会上升。</p><p>英伟达的另一个挑战在于，其智驾软件解决方案能力相对缺位。原小鹏前智驾负责人吴新宙到任一年多时间里，也在带领团队追赶智驾进度，据 36 氪汽车了解，英伟达智驾的第一代方案主打全国能开、不依赖高精地图。</p><p>「还在跑通 0-1 的阶段，吴新宙很拼，几乎每天上车测 demo，demo 每天得更新。」有接近英伟达的人士告诉 36 氪。但这是行业头部智驾玩家一年前的路径，并非当下火热的「端到端」智驾方案。</p><p>相对落后的智驾进度，让英伟达的智驾客户开始考虑更多方案。其客户奔驰已经在同步启用了国内智驾公司 Momenta 的智驾方案，该智驾公司的端到端智驾方案在比亚迪腾势、上汽智己、广汽丰田的车型上均有落地。</p><p>36 氪此前独家报道，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;mid=2247486412&amp;idx=1&amp;sn=a153f6376732419084138652385f5b27&amp;scene=21#wechat_redirect">全新奔驰 CLA 车型将搭载 Momenta 的端到端智驾方案。</a>「现在拿到合作的车型数量已经又扩大了」，消息人士说。</p><p>当然，英伟达 Thor 依然是 AI 大模型时代端侧算力底座的典型代表，其在 AI 大模型浪潮中获取的 AI 落地经验依然可以复用。没有自研芯片方案的车企想要追赶特斯拉，也还是会考虑 Thor。<br>&nbsp;</p><p>但如果英伟达有更闭环的软硬件一体能力，无疑会带来更大汽车业务营收、更深刻的国内智驾市场洞察。英伟达营收占比 1% 的汽车业务板块，还需要更坚固的抗风险能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 | 永辉超市：全国调改门店对胖东来商品实行限购；智己汽车科技换帅；美团小象超市启动出海，首站沙特</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081376825751689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-16 18:22:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><h4><strong>永辉超市：全国调改门店对胖东来商品实行限购</strong></h4><p>36 氪获悉，「河南永辉超市」公众号消息，12 月 16 日，永辉超市股份有限公司发布关于胖东来商品代购行为告知书，称永辉超市全国调改门店对胖东来商品实行限购，具体商品限购措施以门店公示限购商品信息为准。</p><h4><strong>百度申请注册百度短剧商标</strong></h4><p>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，百度在线网络技术（北京）有限公司申请注册「百度短剧」商标，国际分类为网站服务、科学仪器、教育娱乐，当前商标状态均为等待实质审查。</p><h4><strong>苹果公司据悉计划推出更薄的 iPhone</strong></h4><p>据华尔街日报，苹果公司正在准备对其 iPhone 系列产品以及可能的其他产品进行一系列重大的设计调整，以期重振增长。知情人士透露，从明年开始，苹果公司计划推出比现有 8 毫米机型更薄的 iPhone，新机型将比 Pro 机型便宜，采用简化的摄像系统以降低成本。（界面）</p><h4><strong>智己汽车科技换帅</strong></h4><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，智己汽车科技有限公司发生工商变更，王晓秋卸任法定代表人、董事长，由贾健旭接任。智己汽车科技有限公司成立于 2020 年 12 月，注册资本约 137.7 亿元人民币，经营范围包括从事汽车科技、网络科技、信息科技、计算机科技、电子科技领域内的技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广等，由上海元界智能科技股权投资基金合伙企业（有限合伙）、杭州灏月企业管理有限公司、上海汽车集团股份有限公司等共同持股。</p><h4><strong>美团小象超市启动出海，首站沙特</strong></h4><p>36 氪从多个独立信源处了解到，美团前置仓业务「小象超市」已开启出海进程，首站依然落地沙特，由「老美团人」刘薇牵头。刘薇此前先后担任过快驴相关业务、美团优选区域经营部、到店事业群产品部等的负责人。据知情人士透露，小象超市出海项目组的成员主要从优选、快驴、小象业务中抽调而来，其中产研团队先行，已有上百人，业务团队也已有数十人，「规模并不小，但前期阶段做得很谨慎，保密度也很高。」</p><h4><strong>古茗更新招股书：2024 年前三季度收入 64.41 亿元</strong></h4><p>36 氪获悉，12 月 15 日，古茗控股有限公司更新招股书。2024 年前三季度，古茗 GMV（商品销售额）为 166 亿元，较 2023 年同期增加 20.4%。截至 2024 年 9 月 30 日，古茗门店数量达 9778 家。在收入与利润方面，招股书显示，2024 年前三季度，古茗收入 64.41 亿元，经调整利润（非国际财务报告准则计量）为 11.49 亿元。古茗的收入主要来自向加盟商销售货品及设备以及提供服务。</p><h4><strong>腾讯控股：今日斥资约 7 亿港元回购 172 万股公司股份</strong></h4><p>36 氪获悉，腾讯控股公告，今日斥资约 7 亿港元回购 172 万股公司股份，每股回购价格 403.8 港元-410.8 港元。</p><h4><strong>百奥泰：与 SteinCares 签署最高 800 万美元授权许可及生产、供货和商业化协议</strong></h4><p>36 氪获悉，百奥泰公告，与 SteinCares 签署授权许可及生产、供货和商业化协议，将 BAT2306（司库奇尤单抗）注射液在巴西及其余拉丁美洲地区的独占产品商业化权益有偿许可给 Stein。交易金额为首付款及里程碑款总金额最高至 800 万美元，包括 120 万美元首付款、累计不超过 680 万美元里程碑付款，以及净销售额的两位数百分比作为收入分成。</p><h2>投融资：</h2><h4><strong>深圳「艺付通 YftPay」完成 200 万元种子轮融资</strong></h4><p>36 氪广东获悉，据「艺付通」微信公众号消息，近日，艺付通（深圳）智能科技有限公司（以下简称「艺付通 YftPay」）完成 200 万元种子轮融资，投资方未透露。「艺付通 YftPay」专注于互联网支付、移动支付、跨境支付等行业应用及增值服务的数智化解决方案、陪跑式企业咨询和一站式软件开发，旨在为各类银行、支付机构、商户提供一站式聚合支付服务。</p><h4><strong>设序科技完成 3000 万元新一轮战略融资，2024 年融资累计过亿元</strong></h4><p>36 氪获悉，工业 AI 生成式设计软件与方案供应商设序科技于近期完成 3000 万元战略融资，某半导体行业战略投资方独家投资。本轮资金将主要用于加强 AI 生成式工业设计软件的研发投入，以及覆盖更多行业和区域的销售运营体系搭建。至此，设序科技在 1 年内完成了两轮融资，投资方包括阿米巴资本、涌铧投资、联想创投等。</p><h2>新产品：</h2><h4><strong>艾伟达科技有限公司发布数字芯片 EDA 逻辑综合 adsDesigner 产品</strong></h4><p>36 氪获悉，近日，艾伟达科技有限公司在杭州发布了自主研发的数字芯片 EDA 逻辑综合 adsDesigner 产品。该产品是一套完整的从 RTL 逻辑综合到物理布局的工具，能同时优化时序、面积、功耗和物理布局等多种目标，实现了从 RTL 到物理布局的「一次按键」（Push Button Flow）全自动流程，相较于传统的数字 EDA 软件，极大地减少了从 RTL 逻辑综合到物理实现之间，繁杂且不保证收敛的迭代。</p><h4><strong>Kimi 发布视觉思考模型 k1</strong></h4><p>36 氪获悉，Kimi 发布视觉思考模型 k1。k1 模型基于强化学习技术打造，原生支持端到端图像理解和思维链技术，并将能力扩展到数学之外的更多基础科学领域。在数学、物理、化学等基础科学学科的基准能力测试中，初代 k1 模型的表现超过了 OpenAI o1、GPT-4o 以及 Claude 3.5 Sonnet。</p><h2>今日观点：</h2><h4><strong>高盛预测美联储下个月可能不会降息</strong></h4><p>高盛策略师最新表示，预计周三将降息 25 个基点的美联储，也可能传递放慢未来降息步伐的重要信息。此外，高盛修改对 2025 年的预测，取消了 1 月份降息的预期，仍预计 3 月、6 月和 9 月降息，终点利率预期略微调高至 3.5%-3.75%。美联储最近的评论清楚地表明希望不久放慢步伐，理由是失业率低于联邦公开市场委员会的预测，而通胀率则高出。（界面）</p><h4><strong>机构：2025 年印度个人电脑和平板电脑市场有望增长 6%</strong></h4><p>36 氪获悉，据 Canalys，2024 年第三季度，印度个人电脑和平板电脑市场（包括台式机、笔记本和平板电脑）取得强劲的开端，同比增长 12%，总出货量达到 630 万台。这主要得益于平板电脑出货量激增 49%，总出货量达到 190 万台。笔记本出货量也稳步增长，增长 3% 至 350 万台，而台式机出货量则下降 12% 至 78 万台。根据 Canalys 的最新预测，预计 2024 年印度个人电脑和平板电脑出货量将增长 17%，2025 年将额外增长 6%。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><h4><strong>脉脉高聘发布年度人才报告，新能源汽车行业求职竞争加剧</strong></h4><p>36 氪获悉，近日，脉脉高聘发布《2024 年度人才迁徙报告》。《报告》显示，2022 年到 2024 年 10⽉，新经济⾏业⼈才供需⽐逐年上升。2024 年 1-10⽉，⼈才供需⽐再度攀升⾄2.06，⼈才求职竞争进⼀步加剧。 虽然求职难度较⼤，但岗位薪资保持了上升态势。2022 年全年新发岗位的平均⽉薪为 41394 元，2023 年上升⾄42789 元，2024 年 1-10⽉，平均⽉薪再度微涨至 42874 元。值得关注的是，随着新能源汽车行业加剧洗牌，该行业人才供需比从 1.77 大幅上升至 2.04。</p><h4><strong>国家税务总局：前 10 个月传统产业销售收入同比增长 5.4%</strong></h4><p>国家税务总局发布的最新数据显示，今年以来，我国服装、家具、家电等传统行业企业在税收优惠等一系列政策支持下，加快数字化改造升级、加大新品研发力度，销售收入实现较快增长。国家税务总局数据显示，今年前三季度，我国传统产业享受科技创新税收优惠金额同比增长 21.5%。从增值税发票数据来看，前 10 个月，传统产业销售收入同比增长 5.4%。（央视新闻）<br>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「万勋科技」连获近 2 亿元 A 轮系列融资，加速智能柔韧机器人多场景规模应用｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3076666511569543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-16 14:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，万勋科技（深圳）有限公司（以下简称「万勋科技」）近期完成近 2 亿元 A 轮、A+轮和 A2 轮系列融资。A 轮投资由昊辰资本领投，蓝驰创投及顺为资本全额追投；A+轮由北京机器人基金领投，蓝驰创投全额追投；A2 轮由元钛基金领投、德虎资本跟投。庚辛资本、万世资本共同担任 A 轮系列融资的财务顾问。</p><p>资金将用于核心技术研发投入，以及柔韧机器人在全球更多市场、行业和场景的普及应用。</p><p>「万勋科技」成立于 2019 年，公司首创通用软体机器人技术——Pliabot®柔韧技术，以软材料仿生肌肉和神经元智能复刻人类肌肉柔韧特性，对比传统机器人技术具有高适应性、高负重比、高环境抗性、安全互动和成本优势，为各类应用场景打造安全、灵巧、轻盈、强韧、可负担的机器人产品与解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,1688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_973b24be42f94644b6ce753719117a98@6022551_oswg2536399oswg3000oswg1688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">柔韧技术与产品（图源/官方）</p><p>当前，除了传统的工业制造、特种服务等应用方向外，越来越多行业与场景亟待智能机器人实现大规模应用，带来更具竞争力的生产力与综合体验，解决「适应性」和「成本」两大瓶颈成为必然命题。从常见的工业制造等规范化、非随机的作业场景中走出来，不仅能应对日常生活中复杂多样且时刻变化的环境与需求，还能提供大规模普及应用所需的成本优势。</p><p>面对高适应性与低成本两大核心诉求，相比于现阶段普遍使用的基于电机关节、金属材料、复杂传感器和紧密加工工艺的刚性机器人技术， 软体机器人技术被视为下一代机器人的核心底层技术。</p><p>软体机器人技术通过使用软性材料与气/液驱动，具备轻巧灵活、安全互动、易于变形等优点，更适合与人和环境大量互动的复杂多变场景，是面向更多行业与场景特别是服务场景普及应用机器人的理想选择。目前，全球已有少数公司实现了软体机器人技术的商业化应用，多应用于工业夹取和医疗康复领域。</p><p>洞察到行业和场景对机器人赋能的强烈需求，基于软体机器人核心技术十余年积累，「万勋科技」以软体机器人技术的广泛应用为突破路径，首创了 Pliabot®柔韧技术，并结合技术平台化发展，使其具备极强的跨行业、跨场景赋能应用属性。同时，在「柔韧肌肉+神经元智能」双螺旋驱动模式基础上，Pliabot®柔韧技术也对机器人本体和智能系统方面进行全栈创新。目前累计申请数百项知识产权，其中 200 余项已授权。</p><p>与人类神经系统高度相似，Pliabot®柔韧技术基于遍布柔韧肌肉中的底层神经元智能，贯通并支持小脑-大脑 AI 和云端智能，构成完整智能系统，无需复杂力传感器和视觉系统，拥有本体自感知与精准控制能力。</p><p>基于多模态具身智能算法和场景数据能力，再结合全新仿生架构的柔韧肌肉、关节、手臂和系统，Pliabot®柔韧技术可组合各类末端执行工具及移动底盘、升降机、流水线、可穿戴设备、无人飞行器以及机器狗、人形机器人等不同载具平台，兼顾机器人形态长期演进的同时，灵活满足高空作业、新能源智驾、工业制造、商业服务、家庭服务等不同领域、行业和场景的实用性与规模应用需求。</p><p>例如，「万勋科技」的 「猎户座」系列空中柔韧机器人，创造性地将柔韧臂、柔韧关节与大疆无人机深度整合、原生适配其轻载/重载多系列机型，开创了「空中精准作业」赛道，已推出精准作业、柔韧喷洒、主动释放和接触式检测四大产品线，为高空清洁、能源运维等多场景提质、降本、增效。</p><p>其原创的「麒麟座」柔韧自动充电机器人，基于独特技术路线具备高性能与成本优势，可适用于规模化商用部署，目前商业化部署进展持续加速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2275,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_acfc1220a1a54679b68c1d65ce3fcbc7@6022551_oswg158782oswg2275oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">飞行作业落地场景（图源/官方）</p><p>业务方面，「万勋科技」柔韧机器人的核心部件为全球最早量产出货，基于 Pliabot®柔韧技术的各类软体机器人已落地高空清洁、智驾充电、能源运维、应急救援、环境保护等多个行业的复杂作业场景，客户覆盖欧美、中东、亚太等区域 100 余个国家、地区和城市。近期将携 Pliabot®柔韧技术特性与主要业务线产品参展 2025 CES。</p><p>下一阶段，「万勋科技」将继续围绕通用软体机器人技术在机器人与具身智能普及应用方面的推动作用，聚焦现有重点业务线、特别是空中精准作业与自动充电在全球市场的进一步落地和拓展，并持续推进底层核心技术迭代和各类新形态、新场景的探索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,3374" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_26135b91e3e74eacba65c058a89c2cc8@6022551_oswg3746696oswg6000oswg3374_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自动充电落地场景（图源/官方）</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>昊辰资本创始合伙人汤涛</strong>表示，昊辰资本深耕机器人行业，万勋科技是昊辰在服务机器人领域又一重要布局，通过首例原创柔韧臂让服务机器人拥有更高安全性的交互体验，且适配 B 端/C 端场景规模落地，也期待产品赋能于人形机器人、公共服务、电力运维、智慧园区等多个服务领域。</p><p><strong>首程控股执委、首程资本总裁叶芊</strong>表示，北京机器人基金由京国瑞基金和首钢基金旗下首程资本联合管理，使命是发掘赋能一批真创新、技术硬的优质企业在京落地发展，助力打造北京新质生产力新引擎。投资万勋科技是基金在机器人底层前沿技术领域的重要投资布局，将全面助力公司成为‘机器人+’应用示范标杆。</p><p><strong>元钛基金</strong>表示，元钛长期看好先进制造及机器人大赛道投资机会，致力于寻找相关领域最优秀的创业者和科学家。我们看好万勋科技在通用软体机器人特别是柔韧臂技术上多年的研发积累和技术突破，其独特气动柔韧臂方案在安全性、灵活性和经济性等方面优势显著，未来在工业、服务业等商用领域有广阔应用前景。</p><p><strong>德虎投资</strong>表示，万勋科技创始人在哈佛从事研究工作时就开始接触软体机器人技术，核心团队深耕细分领域十余年，积累了深厚的知识和经验，技术成熟且在应用转换方面具备极高条件，为其在市场上快速发展打下坚实基础。作为股东，我们对公司未来前景充满信心。</p><p><strong>蓝驰创投</strong>表示，万勋科技的产品与技术均处软体机器人领域领先地位，自研核心模组及算法结合材料侧研发突破，使工况适配、使用寿命、操作精度与便捷性大幅提升；同时基于独特底层能力的产品获得全球产业界广泛认可，成为多个产业客户核心合作伙伴。我们看好柔韧机器人在全球市场的发展潜力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寒武纪上海公司增资至 26 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082342251395202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:40:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，上海寒武纪信息科技有限公司发生工商变更，注册资本由 24 亿人民币增至 26 亿人民币。上海寒武纪信息科技有限公司成立于 2016 年 4 月，法定代表人为王在，经营范围含计算机软件、计算机科技、信息技术、智能化科技领域内的技术开发、技术咨询、技术服务、技术转让等，由寒武纪全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国首架全倾转旋翼 eVTOL 工程样机总装下线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082337351711110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:35:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，华羽先翔航空科技有限公司研制的鸿鹄 MARK1 全尺寸 evtol 工程样机总装下线。这是继 Joby JAS4-1 之后全球第二款全倾转旋翼 eVTOL 工程样机，也是国内首架下线的全倾转旋翼 eVTOL 工程样机。此次下线标志着我们的全倾转旋翼技术已达到国际先进水平，填补了国内在全倾转旋翼 eVTOL 技术方面的空白。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅戈尔快速拉升，触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082331530983553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，雅戈尔快速拉升，触及涨停；此前媒体报道阿里巴巴出售银泰百货，确认雅戈尔接盘。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴出售银泰百货确认雅戈尔接盘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082330419869828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:28:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从知情人士处确认，阿里巴巴拟出售所持银泰百货股份，收购方为雅戈尔，由于不涉及上市公司资产后者并不会发布公告。而更多交易内幕，以阿里巴巴公告为准。目前，阿里巴巴已经明确确立「用户为先、AI 驱动」两大战略重心，并围绕这两大重心进行业务梳理，重塑业务战略优先级。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>权重股震荡走强，中兴通讯涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082327876827269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:26:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，权重股震荡走强，中兴通讯涨停，成交额超 100 亿元；中航电测、中国船舶、中船防务、中国重工、中远海控等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔玛与美团达成战略合作，全国门店全量入驻美团</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082320942152069?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:19:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，12 月 17 日，沃尔玛中国与美团宣布达成战略合作，双方将充分发挥各自优势，在即时配送、商品丰富度、商品运营、数字化客户能力和数字营销等方面深度合作，共同打造以顾客为中心的全渠道零售新势能，为顾客提供更加便捷的购物体验。目前，全国沃尔玛门店已经全面上线美团，并接入美团配送。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年前 11 个月，全国各口岸入境外国人 2921.8 万人次，同比增长 86.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082318715632000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:16:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从国家移民管理局召开的新闻发布会上了解到，2024 年 1 月至 11 月，全国各口岸入境外国人 2921.8 万人次，同比增长 86.2%；其中通过免签入境 1744.6 万人次，同比增长 123.3%。尤其是今年以来，72/144 小时过境免签政策在境内外引发热烈反响，适用此政策来华外国人数量同比上升 132.9%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳市引导基金等成立脑科学与类脑智能产业基金，出资额 10 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082317818116226?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:15:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，深圳市中金脑科学与类脑智能产业私募股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为中金资本运营有限公司 ，出资额 10 亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该基金由深圳市引导基金投资有限公司、微创脑科学旗下微创神通医疗科技（上海）有限公司、中金资本运营有限公司等共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家移民管理局：过境免签外国人停留时间延长为 240 小时</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082310657620358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:08:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家移民管理局 12 月 17 日发布公告，即日起全面放宽优化过境免签政策，将过境免签外国人在境内停留时间由原 72 小时和 144 小时均延长为 240 小时（10 天），同时新增 21 个口岸为过境免签人员入出境口岸，并进一步扩大停留活动区域。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>算力硬件股继续活跃，明阳电路直线封板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082308959041927?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:06:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，算力硬件股继续活跃，铜缆高速连接器、光模块方向领涨，明阳电路直线封板，生益电子涨超 10%，鑫科材料此前涨停，光迅科技、新易盛、中际旭创、锐捷网络均涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度回应进军短剧领域：是当前内容生态的一个重点发展方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082308114593924?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:05:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天眼查知识产权信息显示，近日，百度在线网络技术（北京）有限公司申请注册「百度短剧」商标，国际分类为网站服务、科学仪器、教育娱乐，当前商标状态均为等待实质审查。对此，百度相关负责人表示，短剧是当前内容生态的一个重点发展方向，目前百度短剧平台已汇聚 2.4 万+部短剧。2025 年，将从分发、分账、奖励、独播以及招商五大方面进行全新升级。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民生证券：衞星互联网产业的发展路径不断清晰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082255651846276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:00:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，民生证券研报指出，目前，千帆星座已完成三次发射，在轨衞星数量达到 54 颗；GW 星座也已经完成 1 组衞星的发射，衞星产业生态在加速形成，航天产业版图正徐徐展开。在衞星制造端，技术革新将为规模化生产创造条件；在衞星发射端，商业航天发射场的投用和可重复使用火箭技术的发展将明显降低发射成本并提升运力，衞星互联网产业的发展路径不断清晰。此外，手机直连衞星技术的突破也为衞星互联网产业创造出更多广阔而持久的需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082301655595399?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:59:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，指数与市场个股大幅分化，创业板指拉升涨超 1%，权重股宁德时代涨超 3%；沪深京三市下跌个股超 4000 只，其中近 70 股跌超 9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：2025 年互联网板块机遇大于风险，关注竞争格局与利润韧性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082249132521859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:51:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券研报指出，展望 2025 年，互联网板块整体向上的机遇大于向下的风险，当前板块业绩预期、估值、外资持股比例均处于历史低位，回购的加强将持续增厚互联网公司的 EPS，提供较强安全边际。而宏观政策的积极变化将为板块带来业绩与估值的双击，提供较大上行空间。中信证券认为，电商、本地生活、出行、货运、在线招聘、地产服务平台等顺周期板块将明显受益，格局稳固且具备业绩确定性的标的将享受估值溢价。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1—11 月北京市居民消费价格同比上涨 0.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082293061826952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:50:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北京市统计局发布数据，1—11 月，北京市居民消费价格同比上涨 0.1%。其中，食品价格下降 2.1%，非食品价格上涨 0.5%，消费品价格下降 0.6%，服务价格上涨 0.9%。构成 CPI 的八大类商品和服务价格「四升三降一平」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽车整车股震荡拉升，安凯客车涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082290650888323?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:48:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，汽车整车股震荡拉升，安凯客车涨停，众泰汽车、北汽蓝谷、宇通客车、金龙汽车、上汽集团等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南都电源：固态电池业务对 2024 年度业绩不产生较大影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082288469784968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:45:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南都电源在互动平台表示，公司固态电池项目验收目前属于验收通过公示阶段，预计四季度可完成全部验收流程。固态电池应用到具体产品需要一定的验证周期，结合目前公司固态电池的技术特性，已在积极对接相关公司。固态电池业务对 2024 年度业绩不产生较大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音豆包概念大幅下挫，广博股份跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082283994921092?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:41:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，抖音豆包概念大幅下挫，广博股份、北纬科技、天下秀跌停，因赛集团、利亚德跌超 10%，浙文互联、思美传媒、佳云科技、天龙集团等多股跌超 7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：AI 服务器电源有望迎来量价齐升局面</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082248280930691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:40:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券研报指出，AI 浪潮下服务器电源市场有望迅速扩容，同时功率密度提升对电压调节模块的拓扑结构、材料特性、冗余设计等提出更高的要求，相关电源模块产品有望迎来量价齐升的局面。看好 AC/DC 环节国产品牌渗透率提升的确定性，以及技术升级驱动下 DC/DC 电源芯片的国产替代。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零售股开盘走低，中央商场等都跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082281078962312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，零售股开盘走低，中央商场、永辉超市、大连友谊、杭州解百跌停，茂业商业、新世界、红旗连锁等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>