<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>谁坏了中国汽车的大环境？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905949619985283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:09:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>大多数汽车媒体谈到中国汽车市场的激烈竞争，总会跟上这么一句：</p><p>市场竞争越来越激烈，新车越来越有性价比，受益的总会是普通消费者。</p><p>这逻辑没什么大问题，但放在如今的中国汽车市场，味儿变了。</p><p>事情是这样的，昨儿晚极氪发布会，发布了 2025 款极氪 001 和 007。</p><p>按照汽车行业的惯例，一家车企，在当年的下半年，推出命名为下一年年款的小改款车型，是很正常的事情，一般会增加一些新配置，或者稍微降一点点价格，让车型更有性价比，维持单一车型的生命周期。在改款上市前，也会把现款车型做一些幅度适当的降价，清库存，促销量。</p><p>过去，车企们很擅长拿捏这种节奏，老车主面对这样的车企动作，往往也会拿出「早买早享受，晚买享折扣」说法来安慰自己。</p><p>但极氪，确实把一些老车主冒犯了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2610,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cd2992fcf6404c09a0ef64ff77d83805@6047367_oswg282012oswg2610oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自极氪官方</p><p>简单来说，2024 款的极氪今年 3 月发布的，6 个月后，2025 款极氪就上市了，售价虽然没变，但增加了更好的智能驾驶功能，并且，老车主无法硬件更新。极氪 007 的车主大概会更难受些，今年 4 月，极氪 007 开始交付，昨儿晚上，2025 款的极氪 007 上市，换了更好的电池，标配了智驾硬件，还降价了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2610,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cfdeeec5568545a090341e5ac410eb6e@6047367_oswg475619oswg2610oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自极氪官方</p><p>我要是车主，我也难受。</p><p>那这事儿，谁错了？其实大家都没错。</p><p>从商业合理性层面，极氪想什么时候推出新车，确实和老车主没什么关系。这事儿就跟当年特斯拉突然降价，车主集体维权一样，从法律层面，车企确实是没有责任，去为了照顾老车主，减缓新品的推出节奏。</p><p>但从情理上，车主想要维权也挺合理，毕竟谁也不希望，自己买的新车，没过多久就成老款，即便虽然在体验层面，自己购买一款车时，已经代表了自己对这款车现有体验的认可，但如果新款快速推向市场，车主要面对的，不光是体验层面的缺失，还有更现实的，是因为新款推出导致的老款车在二手市场价格的下降，自己手中的车保值率变低了，也是挺直接的财物损失。</p><p>极氪选择这样的更新节奏，显然不会不考虑到老车主的态度，但依然选择这么做的原因特别简单：不发新款，在现在的市场环境下，销量还得完蛋，企业生存就可能出问题。</p><p>目前极氪一共就 4 款车型：&nbsp;</p><p>纯电动旅行车，极氪 001</p><p>纯电动轿车，极氪 007</p><p>纯电动紧凑型 SUV，极氪 X</p><p>纯电动 MPV，极氪 009</p><p>受限于中国市场的消费者喜好特点，极氪 X 和极氪 009 虽然在各自的细分品类中都有很强的产品力，但依然没办法给极氪提供良好的利润。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2610,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_a52761ed120f4bf78ea87b06731773b4@6047367_oswg342595oswg2610oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自极氪官方</p><p>真正的「走量」，能为极氪拿到更多利润的车型，其实就极氪 001 和极氪 007 两款。</p><p>所有人都懂不能把鸡蛋放在一个篮子里的道理，对于车企，只有两款主力车型，风险其实相当高。</p><p>如果我们看已经成熟的大型车企，就会发现，想要生存状况良好，完善的产品线，相当重要。</p><p>拿消费者比较熟悉的宝马和奔驰举例，这两家车企，3 系/C 级，5 系/E 级，X3/GLC，负责「走量」，即便市场环境有所变动，每款车也都能基本保证月销过万或者再不济也是大几千辆的销售规模。像 7 系/S 级，X5/GLE，这样的高端车型，虽然销量不算特别高，但因为利润极高，有很强的品牌溢价，同样能为车企贡献相当可观的现金流。</p><p>同时，因为在过去，汽车的研发周期相对固定，一款新车，每年增加点小配置成为新年款，3 年后更新再多点成为中期改款，7 年做一次设计和技术配置都调整的大换代改款，都是这么个节奏，各家车企的研发能力也相对平均，实际上大家同类型的产品都大差不差，不会出现绝对的垄断型产品，消费者也就根据自己的品牌和特定产品点喜好进行选购。</p><p>车企因为有足够丰富的产品阵列，就有了足够强的风险对冲能力，一款车销量下降了，没关系，可以挺一挺，其他车型想办法多卖些，利润顶上就好。</p><p>但目前大部分的新能源车企，其实没有这么完善产品线和健康的利润来源。强如特斯拉，当 Model 3 和 Model Y 在中国市场销量降低时，也只能拿出最直接的降价手段来促进销量。</p><p>视角换到国产车企，当面对如果竞争激烈的市场环境，自己的主销车型销量没法稳定在一个高位，还能咋办？</p><p>也只能降价或者是出新款。</p><p>看到这里你大概也会发现了，这成了个死局。</p><p>以消费者的角度看，各家车企都在不停推出新车，那自己要么就保持观望，期待「等等党」的胜利，要么就去选当下市场上，最有性价比的新车，甚至为了性价比，品牌也可以不在考虑范围内。</p><p>以车企的角度，消费者要是一直观望，市场大盘就会缩减，所有车企都吃不上饭，消费者选了别家车企的新车，那肯定是自己的老款车产品力还是有短板，那也就只能加快研发速度，赶紧推出产品力更强的新款车，去拿到尽可能多的市场份额。不这么干，销量黄了，企业完了，对车主们更不负责。</p><p>过去，市场上的一个细分车型，真正有竞争力的车企或者说车型，其实并没多少，一个普通消费者，在想要买一款车时，预期的潜在购买选项，也不会太多，但现在，同价位区间，尤其是 10 到 30 万这个中国汽车消费者购车最主流的价格区间，可选的太多了。而整体上，我国的汽车销量大盘，并没有因为国产车企的竞争力增强而增多，反而是因为汽车消费作为一个国家反应经济状况的重要大宗消费，在最近两年处于一个增长并不快，甚至有些衰退的波动期。</p><p>那车企，卷，难受，不卷，更难受。</p><p>咱也别说建议中国车企往海外卷的这类「正确但无用的屁话」，一方面，世界经济状况，都不好，中国市场已经算挺棒的了，另一方面，汽车是一个重地缘政治导向的行业，想在海外卖车，不可回避的，就是高额的税收或者是海外建厂的巨额投资。以目前中国车企的利润状况，挺费劲。更不用提传统的汽车强国，为了保护本国车企，对中国车企的恶意限制。</p><p>很显然，坏了中国汽车大环境的，肯定也不是车企内卷，而是大环境本身。</p><p>对于普通消费者，这行情就这样，咱也就保持平常心就完了，没中国车市的激烈竞争，现在我们可选择的车型也没那么多，10 到 30 万区间的车，也没现在这么高的性价比。</p><p>对于车企，生存固然重要，但尽量还是，照顾下老车主的心理，毕竟大家都清楚，卷不是终点，做好品牌形象，打造出完善产品线，成为一家利润稳定的成熟车企，才是最终目标，不管老车主，还是新车主，都是衣食父母。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜名创优品登榜《2023 胡润中国 500 强》；蚂蚁集团成立「数字蚂力」新公司，布局 AI 企业服务市场；报告：全球金融应用收入同比增长 119%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905551791430274?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:08:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905703534369669"><strong>今年全国的第 1000 亿个包裹由菜鸟速递送达新疆昌吉</strong></a></p><p>国家邮政局监测数据显示，截至 8 月 13 日，今年我国快递业务量已突破 1000 亿件。36 氪从菜鸟速递获悉，14 日上午 11 时许，全国的第 1000 亿包裹已由菜鸟速递送达新疆昌吉乡村的农户手中，实现了次日达。据了解，菜鸟速递已经设立覆盖新疆、青海、甘肃和宁夏的业务区，加速在西部核心城市建设自营快递网络，服务于电商零售业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905771892267652"><strong>名创优品登榜《2023 胡润中国 500 强》</strong></a></p><p>36 氪获悉，8 月 13 日，胡润研究院发布《2023 胡润中国 500 强》，名创优品荣登新上榜企业 TOP10。据了解，自 2015 年启动全球化战略以来，名创优品迅速在全球 111 个国家和地区构建起超 6600 家门店的零售网络，其中海外门店近 2600 家，占比超三分之一，遍布纽约、洛杉矶、巴黎、伦敦、迪拜、悉尼、新加坡等全球知名城市核心商圈。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905691248253572"><strong>茶颜悦色退股长沙果茶品牌果呀呀</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，果呀呀关联公司长沙新鲜力企业管理有限公司发生工商变更，湖南茶悦文化产业发展集团有限公司退出股东行列，新增长沙市梦莱品牌管理有限公司为股东。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905754900781702"><strong>腾讯：本土、国际市场游戏收入均实现同比增长 9%</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯发布 2024 年第二季度财报。财报显示，二季度腾讯本土市场游戏收入 346 亿元，同比增长 9%；国际市场游戏收入 139 亿元，同比增长 9%；《王者荣耀》《和平精英》延续复苏势头，二季度流水恢复同比增长。腾讯董事会主席兼首席执行官马化腾在财报中表示，得益于多款长青游戏的用户参与度提升，以及多款新游的成功发布，二季度本土、海外游戏收入实现增长。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905728354491016"><strong>阿斯利康市值首次突破 2000 亿英镑</strong></a></p><p>阿斯利康公司（AstraZeneca）成为首家估值超过 2000 亿英镑（约合 2570 亿美元）的英国公司，此前该公司在抗癌药物上的豪赌推动了股价的上涨。周三，该公司股价攀升 0.5%，将今年以来的涨幅扩大到 22%。周二，该公司的市值首次突破 2000 亿英镑。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905822235417475"><strong>通用中国回应裁员、削减产能传闻：在华业务都是优质资产</strong></a></p><p>日前，有消息称通用汽车正裁减中国市场相关部门的人员，包括研发部门。未来几周，通用汽车和上汽集团将讨论可能的产能削减，这是该公司在华销售策略调整的一部分。对此，通用中国表示：「我们与上汽集团的合作伙伴关系和推动合资企业长期发展的承诺没有改变。我们将继续为中国消费者提供我们最好的产品和技术，为未来做好产品规划。」此外，通用中国强调：「正如保罗·雅各布森在投资者会议上所说的，中国业务对于我们的现在和未来而言都是优质资产。」（每经网）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905546801388164"><strong>拟 50 亿元收购全球第五大电池厂，通威股份回应</strong></a></p><p>8 月 13 日晚间，通威股份公告，将以自有或自筹资金向润阳股份现金增资，并现金收购悦达集团增资 10 亿元取得的润阳股份股权，合计取得润阳股份不低于 51% 的股权。交易总计金额不超过人民币 50 亿元，交易完成后，润阳股份将成为通威股份的控股子公司。通威股份相关人士回应称，先让悦达集团进行增资，是经过多方沟通商议后得出的结果。此次收购是依靠公司的自有资金和自筹资金来达成的，公司内部一直高度关注相应的财务风险，并且经过测算后才决定开展此次收购。（21 财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905654863846016"><strong>LG Display 决定向 TCL 华星出售广州 LCD 工厂</strong></a></p><p>据报道，LG Display 决定将其 8.5 代广州液晶显示器工厂出售给 TCL 科技旗下的华星光电技术有限公司（TCL 华星），此举或导致 LG Display 今年的 LCD 市场份额由 2023 年的 6.2% 下降至 4.2%，预计 2027 年将下降至 1.8%。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905561960766340"><strong>洽洽食品在和田成立农业科技新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，洽洽（和田）农业科技有限公司成立，法定代表人为陈丽丽，注册资本 500 万元人民币，经营范围包括谷物种植、食用农产品零售、食用农产品初加工等。股东信息显示，该公司由新疆洽洽农业科技有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905781304793992"><strong>蚂蚁集团成立「数字蚂力」新公司，布局 AI 企业服务市场</strong></a></p><p>36 氪获悉，蚂蚁集团在北京成立新公司「数字蚂力」，发力 AI to B 市场。据了解，数字蚂力是蚂蚁集团围绕 AI 技术为企业提供智能服务的业务板块，通过 AI 原生的分布式服务平台能力，以人机融合的模式为企业经营提供「端到端」的服务。其当下主要提供三类企业服务：一是智能客服与营销服务，通过客服领域大模型为客户提供「AI 云客服」及智能营销、智能培训质检等服务；二是智能运营服务；三是智能技术服务。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905469634632324"><strong>昆仑万维：发布全球首个 AI 流媒体音乐平台 Melodio</strong></a></p><p>36 氪获悉，据昆仑万维集团官微，昆仑万维正式发布全球首个 AI 流媒体音乐平台 Melodio，并同步推出 AI 音乐商用创作平台 Mureka。两款产品均搭载昆仑万维新款自研 DiT（Diffusion Transformer）架构音乐大模型 Skymusic 2.0，这是业内首个能够持续稳定生成特定风格歌曲的 AI 音乐大模型。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905656822864774"><strong>国开行前 7 个月发放水运基础设施贷款 96.16 亿元</strong></a></p><p>从国家开发银行获悉，今年以来，国开行围绕行业重点规划，以「十四五」规划 102 项重大工程等为抓手，前 7 个月发放水运基础设施贷款 96.16 亿元。据介绍，相关贷款重点支持沿海、内河港口码头及内河高等级航道建设等领域，包括虞公港一期工程、河南省周口港中心港区中心作业区工程（一期）项目等，不断提升金融服务水运基础设施质效。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905530030300039"><strong>我国科学家突破硅基闪存器件尺寸极限</strong></a></p><p>从复旦大学获悉，该校周鹏-刘春森团队从界面工程出发，在国际上首次实现了最大规模 1Kb 纳秒超快闪存阵列集成验证，并证明了其超快特性可延伸至亚 10 纳米。相关研究成果 12 日发表于国际期刊《自然·电子学》。（科技日报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905814654065285"><strong>财政部拟第二次续发行 2024 年超长期特别国债</strong></a></p><p>36 氪获悉，财政部拟第二次续发行 2024 年超长期特别国债（四期）（30 年期）。本次续发行国债竞争性招标面值总额 450 亿元，不进行甲类成员追加投标。票面利率。本次续发行国债票面利率与之前发行的同期国债相同，为 2.47%。本息兑付日期。本次续发行国债的起息日、兑付安排与之前发行的同期国债相同。自 2024 年 7 月 25 日开始计息，按半年付息，每年 1 月 25 日（节假日顺延）、7 月 25 日支付利息，2054 年 7 月 25 日偿还本金并支付最后一次利息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2905787595578246"><strong>报告：全球金融应用收入同比增长 119%</strong></a></p><p>36 氪获悉，监测与数据分析公司 Adjust 发布最新版《金融应用洞察报告》。报告显示，2024 年第一季度，金融应用的应用内收入同比增长 119%，全球金融类应用安装量同比增长 36%，会话量提高 23%，银行应用的安装量同比增长 111%。全球金融应用的单次安装有效成本（eCPI）的中位数为 1.21 美元，亚太地区的 eCPI 最低，只有 0.63 美元。全球范围内，金融应用的 App Tracking Transparency（ATT）许可率持续攀升，从 2023 年第 1 季度的 18% 增长到了 2024 年第 1 季度的 25%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注固态电池核心材料研发生产，「索理德」完成超亿元 A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905481821657735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 18:28:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日深圳索理德新材料科技有限公司（以下简称「索理德」）已完成数亿元 A 轮融资。本轮融资由三峡资本旗下的江峡绿色基金和兴湘资本的科技成果转化基金联合投资，老股东投控东海和中信建投资本继续追投，融得资金主要用于高性能锂电新材料的研发、产线建设、补充流动资金等。</p><p>索理德成立于 2019 年 11 月，是一家专门从事硅基负极材料、固态电解质核心材料研发、生产、应用和销售的高新科技企业。公司专注固态电池核心材料研发、生产和销售，主要产品和技术包括硅碳负极材料、固态电解质材料等新型锂电材料。</p><p>据悉，目前索理德的百吨级硅碳负极材料产能已投产，正在筹划千吨硅碳负极材料产能生产线，并与多家头部客户达成了初步合作。吨级的固态电解质中试线也在供货测试当中。</p><p>负极材料是锂离子电池在充电过程中锂离子和电子的载体，起着能量的储存与释放的用途,也是锂离子电池的重要原材料之一。以硅碳、纯硅为代表的硅基负极具有比石墨更好的比容量、快充性能和低温性能，是锂电负极材料清晰明确的迭代方向。</p><p>凭借上述优势，硅基负极在消费电子、电动工具和动力电池等下游市场市场快速「起势」。机构高工锂电（GGII）指出，2024 年前硅基负极市场渗透率不足 5%，预计 2025 年硅基负极市场渗透率可达 10%-15%。2023-2029 年的复合增长率（CAGR）高达 42%。</p><p>不过，当前硅基负极产品在成本、体积膨胀、导电性、首效和循环性能上仍存在问题，制约其大规模的商业化应用。以索理德为代表，国内有一批聚焦于硅碳材料的创新企业正在硅基负极的产业化痛点上做着重点攻关。</p><p>目前市面上的硅基负极材料主要有砂磨复合硅碳、预锂氧化硅、硅碳沉积等几种技术路线。索理德采用的是硅碳沉积技术路线。</p><p>「针对硅材料膨胀大、稳定性差的痛点，索理德通过‘多孔炭+硅沉积’以及自有‘包覆自修复’专利技术，解决了能量密度和循环性能不可兼得的难题，为硅碳负极的大规模应用奠定了基础。」 索理德 COO 王麓告诉 36 氪。</p><p>硅碳沉积技术路线中，核心材料多孔炭是整个技术路线的关键点，也为整个行业带来了解决硅基负极稳定性能与成本问题的希望，是目前不少头部硅碳负极企业的一致选择。</p><p>据王麓介绍，索理德经过多年研发积累掌握了多孔炭前驱体结构和硅碳负极的构效关系，保证在硅沉积工艺中得到更合理的结构状态。在改性包覆环节，使用了「包覆自修复」专利技术，对硅碳材料的首效、库伦效率、不产气的可生产性做了进一步提升。</p><p>此外，索理德研发团队在固态电池方面有深厚的技术积累，主要技术攻关方向为氧化物 LATP 电解质、硫化物 LPS 电解质材料的合成以及与聚合物电解质的复合、相关的固态电池制成工艺技术，目前处于研发阶段。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_be6bed4a714c481b966dddc5cf5385e8@594936739_oswg7639882oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">索理德工厂 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;图片来源：企业授权</p><p>能够实现这一突破，得益于创始团队在固态电池及核心材料领域的长期技术积累。目前公司拥有固态电池及核心材料相关知识产权 36 个，其中发明专利 32 个，新型专利 4 个。</p><p>索理德的核心研发人员主要来自于哈尔滨工业大学、山东大学等材料专业背景，具备丰富的技术背景和行业经验。产品经营团队均来自于锂电行业应用端头部企业，对锂电新材料的应用拥有成熟的实战经验。</p><p>创始人兼首席科学家慈立杰博士是清华大学博士，先后在法国中央理工、德国马普所、美国莱斯大学等任研究科学家，曾担任三星美国硅谷研究院首席科学家，在固态电池及核心材料领域有 20 多年的研发经验。</p><p>基于安全和能量密度上的优势，固态锂电池已成为未来锂电池发展的必经之路。随着技术的不断迭代创新，万亿级的市场红利将会不断释放，索理德的创业恰逢其时。</p><p>下一步，王麓表示，索理德的目标是多孔硅碳产能 2024 年实现千吨产能投产，也将继续深耕研发和产品创新，不断推动降本增效，为锂电新能源行业发展添砖加瓦。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 碳圆桌派」嘉宾揭晓：和联想郝常杰，聊聊 AI 时代如何打造绿色算力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905621546588807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 18:12:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 的尽头是算力，算力的尽头是电力。</p><p><strong>当 AI 发展所伴随的高能耗问题愈发严峻，如何打造绿色算力，成为科技企业必须面对的问题。</strong></p><p>作为全球领先的 ICT 科技企业，联想不仅致力于提供满足科学计算（HPC）、AI 智能计算、通用计算等多样化算力需求的基础设施。</p><p>还通过一系列创新技术显著降低能耗并提升效率，为数据中心减碳提供了示范样本。其解决方案在政府、教育、金融、汽车设计、航空航天等多个领域都发挥着重要作用。</p><p><strong>其中，联想为上海交通大学计算中心打造的「思源一号」，更是全面展示了绿色算力赋能科研应用的样貌。</strong></p><p>作为中国高校高性能计算排名第一的 HPC 集群，「思源一号」计算密度是通用数据中心的 5 倍，需要的机房面积却不足通用机房的 1/10。</p><p>在联想温水水冷技术加持下，数据中心 PUE 更是降低至 1.1 左右，实现 42% 的节能减排，同时还利用余热回收技术，实现每年 950 吨的额外碳补偿。</p><p><strong>郝常杰，作为联想基础架构集团高性能计算和人工智能解决方案主任技术顾问，有着超过 30 年的从事高性能计算网络、高性能并行存储系统和高性能计算解决方案的经验。曾参加我国第一套百万亿次高性能计算集群项目的架构设计。</strong></p><p><strong>此外，郝常杰曾带领联想 HPC&amp;AI 技术团队，赢得国内首套温水水冷 HPC 项目—北大未名一号，完成了多个千万亿次高性能计算项目的架构设计。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_0eba3f32660d44068b5ec587a5c24329@6025295_oswg180135oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉宾介绍</p><p><strong>本次「36 碳圆桌派」的分享中，郝常杰将深入阐述联想的绿色科学计算及智算解决方案，并结合实际案例，揭示联想打造高效、环保的绿色算力的技术奥秘。</strong></p><p>这不仅是一次聆听专业分享的机会，更是与行业大咖面对面交流的难得时刻。我们安排了充足的对话时间，让您与嘉宾深入探讨，畅聊 AI 如何助力企业和社会的可持续发展。详见<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895499221686915">《「36 碳圆桌派」第二期：寻一条路，通往绿色的人工智能》 。</a></p><p>锁定 8 月 20 日，我们「36 碳圆桌派」见！</p><p>下一期，我们将继续介绍我们的第三位嘉宾——荣耀 ESG 办公室负责人、ESG 总监刘小军，以及他将分享的精彩内容。</p><h3><strong>活动详情：</strong></h3><ul><li>时间：2024 / 08 / 20 ，14:00-17:00</li><li>地点：北京（具体地址将单独通知参会人员）</li><li>活动形式：闭门沙龙</li><li>报名方式：海报「扫码报名」（活动行二维码）</li></ul><p>「36 碳圆桌派」会持续举办，我们专门搭建了社群，方便行业人士互通信息，如果您也想参与我们的活动，可以扫描海报末尾二维码添加小助手微信，备注：36 碳圆桌派嘉宾报名/观众报名，私信小助手：公司+职位+姓名，小助手将会在审核后拉群。详见：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2858907985693570">《寻找 ESG 同路人，「36 碳圆桌派」招募嘉宾、专业观众》</a></p><p>活动筹备不易，36 碳也欢迎各种形式的商务合作，帮助我们走进更多城市、更多企业，去集结更大的 ESG 力量。如果您愿意与我们同路而行，也可以添加海报中「合作垂询」二维码，我们会有专人提供商务合作咨询。</p><p><strong>具体议程如下，扫描下方海报二维码（活动行）即可报名，如有疑问欢迎微信联系小助手：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1098,2917" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_88dac8df6b1740fdaff849ed9a2a1953@6025295_oswg357721oswg1098oswg2917_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活动议程</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪研究院 | 2024 年中国 AI 教育行业研究报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905670552722308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 16:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>教育，作为国家发展的基石，承载着培养未来社会栋梁的重任。伴随着我国教育强国战略的出台，AI 与教育的深度融合已成为推动教育现代化、实现教育强国战略的关键举措。从政策的顶层设计到技术的创新实践，AI 教育正逐步从理念走向现实，展现出其在提升教育公平与效率、培养面向未来的复合型人才方面的巨大潜力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_bb69df7375f84af8b41750225e128ff9@5334053_oswg8930oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>行业发展概览</strong></p><h3><strong>AI 赋能教育：现代化教育强国的战略举措</strong></h3><p>「教育兴则国家兴，教育强则国家强」，作为国之大者，教育始终位于优先发展的战略位置。为提升教育现代化水平，由教育大国向教育强国迈进，我国政府坚持推动教育领域的综合改革，以科技手段升级教育内容质量、优化教育资源配置，引导以人工智能为代表的新一代信息技术和教育核心场景的深度融合。</p><p>2017 年，我国首个国家级人工智能规划《新一代人工智能发展规划》出台，将智能教育作为智能服务的重点发展方向。此后，针对技术与教育融合的政策陆续出台，旨在加强教育信息化和智慧教育场景的建设。2024 年 3 月，教育部正式启动人工智能赋能教育行动，推出「AI 学习专栏」、国家智慧教育公共服务平台升级、教育系统人工智能大模型应用示范、搭建数字教育国际交流平台等 4 项具体行动。8 月 3 日，国务院发布《国务院关于促进服务消费高质量发展的意见》，旨在培育壮大以数字教育这一新模式为典型的新型消费，更是为 AI 教育行业的高效有序发展注入新动能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cf3826bde8bd4a56b060a6c1b5c1ab09@5334053_oswg436138oswg1080oswg630_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>AI 驱动教育公平与效率的双重提升</strong></h3><p>教育强国战略引导下，我国教育质量取得显著进步。然而，公平与效率问题依旧是横亘在教育领域的两座大山。一方面，我国城乡间、地区间教育水平存在一定差异：教师、教学设施、教育财政投入等必要教育资源多集中在发达地区及城市，由此带来教育质量、资源配置及教育信息化水平的区域间不平衡。另一方面，优质教育的核心资源之一——教师，天然带有稀缺属性，而高水平教师数量则更为有限，难以兼顾学生在答疑辅导、情绪陪伴、心理疏导等方面的需求，更是难以真正实现因材施教和精准教学。教育部数据显示，2022 年我国专职教师与学生人数之比近 1:16，教师资源供给不足。</p><p>AI 在教育场景下的应用，则为纾解公平与效率困境提供可实现路径，通过远程教育叠加数字化教育内容，创新课堂授课模式，将部分有形的教育资产变为无形的教育资源，打破固有的空间与时间限制，带来资源的自由流通与互通。搭载 AI 功能的教育软硬件与平台，则扮演「私人教师」角色，为学生提供针对性教学、辅学、纠错、答疑等服务，以个性化能力辅助提升教育效率。</p><h3><strong>AI 教育培育面向未来的复合型人才</strong></h3><p>传统教育模式多以集体化的统一班级授课为主，以作业、试卷、教学观察等作为主流评价工具，重视基础知识学习成果而忽视综合素养表现。随着数字化时代呼啸而至，社会环境的变迁带来人才培养需求的变化，传统教育模式已无法更好地应对时代变迁。根据世界经济论坛发布的《未来就业报告 2030》，未来 5 年内，社会对于人工智能、商业分析师、数据科学等跨学科职位的需求增长最快，而具备创造性思维、技术素养、好奇心和学习能力的复合型人才则是面向未来的核心人才。AI 驱动的教育模式顺应时代发展趋势和人才培养需求，受到家校的共同关注。相较传统教育模式，AI 教育以学生为中心，通过虚拟教学空间、智能评价工具及多维测评手段，重视学生的综合素养，因而也有利于培养兼具创新思维和基础能力的综合性人才。</p><h3><strong>AI 教育发展现状：从智慧管理到个性化学习的全面升级</strong></h3><p>目前，AI 对教育的赋能主要包括面向政府及学校、以校内场景为主的智慧教育管理，以及面向学生及家长群体、以校外场景为主的辅助教育。前者融合大数据、云计算、数字孪生等其他技术，依托电脑终端、智慧黑/白板、教学管理系统、学习平台、内容资源库等软硬件，为教育教学、学生管理、校园安全等提供高效运行保障，是教育信息化的重要构成。在「教育强国」战略指引下，各地政府及学校愈发认识到，新一代信息技术与校园教育和学校管理的深度融合，对提升教学质量、教学效率、校园服务体验、家校互动及学生安全等大有裨益，因而持续加大教育信息化的财政资金保障力度，由此带来相关软硬件服务市场的扩容。锐观咨询数据显示，我国教育信息化市场规模由 2017 年 3.4 亿增长至 2023 年近 5.8 亿元，年均复合增长率高达 9.21%。</p><p>面向学生及家长群体的辅助教育则多为消费级智能教育硬件、在线教育产品及服务、学习类 APP 及资源平台等软件系统，覆盖 K12、素质教育、高等教育、职业教育等多个领域。得益于 AI，特别是自然语言处理（NLP）、知识图谱、深度学习、大模型等技术的革新，消费级教育软硬件正历经底层应用能力的升级跃迁。相关企业多以自研或生态协作模式，围绕教育大模型打造技术底座，以 AI 技术能力再造教育流程，AI 原生应用层出不穷。以学习平板、词典笔、电子纸单词卡等为代表的教育硬件更是通过 AI 实现与用户间的个性化交互，获得学生及家长的青睐。根据洛图科技数据，2023 年我国消费级智慧教育硬件产品市场规模约为 469 亿元，同比上升 11.4%，韧性增长态势明显。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1009,790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_7c42e113d6b1482895d19b67c6d8d333@5334053_oswg68195oswg1009oswg790_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_32efa54b451d475fa8c4b8e3c9e83fe3@5334053_oswg8431oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><br>&nbsp;</p><p><strong>行业生态分析</strong></p><p>我国 AI 教育行业生态包括基础设施层、技术层及应用层三大层级。其中，基础设施层为 AI 在教育各场景下的开发、部署、应用及运营提供必要的 IT 设施、AI 芯片、传感器等软硬件及数字化的教育内容支持；技术层内，自然语言处理（NLP）、知识图谱、深度学习等 AI 技术共同推动应用层的智慧教育产品及服务的创新；应用层则为 AI 教育最为直观的落地表现，以教育软硬件为载体，覆盖包括校内的智慧教育管理及校外的辅助教育等场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_31845bcf90b24e91949ecc0742ceceaa@5334053_oswg134289oswg1080oswg560_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>基础设施层：智能化学习环境的关键支撑</strong></h3><p>基础设施层是 AI 教育行业的底层支撑部分，提供了 AI 在教育各场景下开发、部署、应用及运营所需的各类软硬件及数字教育内容，包括以 IT 基础设施、AI 芯片、传感器、显示屏、网络与通信模块等为主的硬件产品，以及数据资源、计算能力及基础算法，不仅为技术层的开发和应用提供了必要的基础，还在提高教育行业的整体效率和教学质量方面发挥了关键作用。具体而言，以下几个方面尤为重要：</p><p>1）数据资源。数据是 AI 的「燃料」，在教育领域尤其如此。大量的教育数据，包括学生学习行为数据、课堂互动数据、考试成绩数据等，构成了教育 AI 算法训练的基础。高质量的教育数据资源能够帮助教育大模型更好地理解教育场景，在此基础上开发出更加智能化和个性化的教育产品。</p><p>2）计算能力。AI 教育应用通常需要处理大量的数据，尤其是在训练教育大模型和实时分析学生行为时，强大的计算能力至关重要。计算能力主要由高性能计算系统、GPU 集群和分布式计算架构提供支持，这些设施能够在短时间内处理复杂的教育数据分析任务，确保 AI 算法能够迅速响应教育场景中的各种需求。此外，端侧计算和边缘计算能力的提升，为数据在终端处理效率的提升带来创新解决路径，提高用户与教育硬件间交互效率。</p><p>3）AI 芯片。AI 芯片作为教育硬件的「大脑」，其性能直接影响到终端用户体验。近年来，随着 AI 芯片技术的进步，越来越多的教育终端设备具备了更强的计算能力和更低的能耗。</p><p>基础设施层，特别是云计算及网络通讯的显著特征是高投入与长投资回报周期，因而该层企业通常由大型科技公司主导，如阿里、华为、腾讯、百度等。</p><h3><strong>技术层：AI 教育的创新驱动来源</strong></h3><p>技术层是在基础设施层之上，利用 AI 技术推动教育产品和服务创新的核心层次。技术层的关键技术包括自然语言处理（NLP）、知识图谱、深度学习等。这些技术通过分析和处理教育数据，支持智能化教学、个性化学习路径的制定以及自动化教育管理等应用。</p><p>1）自然语言处理。自然语言处理技术通过对语言的理解、生成和翻译，实现智能化的教学和学习体验。例如，智能答疑系统、自动作文批改、语音识别及智能辅导等应用，都依赖于该技术的进步。通过分析学生的语言表达，自然语言处理技术能够识别学习者的知识掌握情况，给予个性化的反馈和建议，帮助学生更好地理解和掌握知识点。</p><p>2）知识图谱。通过构建知识节点和关系网络，帮助学生更好地理解学科知识之间的联系。基于知识图谱的智能教学系统，可以根据学生的学习进度和知识掌握情况，实时调整教学内容和难度，提供个性化的学习路径。在线教育平台中，知识图谱还被用于推荐系统中，根据学生的学习行为和兴趣，推荐相关的课程和学习资源。这种智能推荐不仅提高了学习的针对性，也增强了学生的学习体验。此外，知识图谱技术还可以用于学术研究和教育资源的开发，为教育工作者提供新的研究工具和方法。</p><p>3）深度学习。通过模拟人脑的神经网络结构，处理海量的教育数据，从而提升教育产品的智能化水平。例如，深度学习在自动评测、图像识别、行为分析等方面的应用，已经在智能监控、课堂管理、个性化辅导等教育场景中得到了有效的验证。</p><p>技术层的各项技术并非孤立存在，而是相互协同、互为补充，共同推动了教育产品的智能化和个性化发展。</p><p>技术层企业主要包括人工智能企业及教育科技企业，前者又可分为以百度和阿里为典型的互联网大厂以及以科大讯飞、商汤科技等为代表的聚焦于人工智能技术研发的创新企业，后者则包括猿辅导集团、好未来等技术驱动下的教育服务商。</p><p>可以看到的是，自 2022 年以来，以 AIGC 为代表的生成式人工智能以及大模型掀起了全球范围内的技术革命，为千行百业带来了创新应用。教育行业同样不例外。在技术大厂和教育企业的共同努力下，不仅通用型大模型走进教育各场景，教育垂类大模型同样不断涌现，再造教育流程，为政府、学校、家长、学生各方带来效率驱动的教育产品及服务方案。大模型正逐渐成为生成式人工智能时代教育科技的技术底座。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_f52ad7a8c83d4d4d9193e1dce42165fc@5334053_oswg467590oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>应用层：智慧教育与个性化学习的落地与实践</strong></h3><p>应用层面对终端用户，是 AI 技术在教育领域的最终落地环节。终端用户包括政府学校及学生两类，前者的需求场景多为教育信息化和智慧教育，而后者的需求则多围绕校外辅导、伴学等展开。</p><p>1）智慧教育。对政府及学校而言，推动教育与 AI 的融合，主要目的在于提升现代化教育水平，实现教育公平的同时兼顾教学效率。部分教育科技及人工智能企业围绕学校教育场景，提供一体化智慧教育服务方案。以飞象星球为例，作为猿辅导集团旗下的数字化教育品牌，飞象星球以技术促进基础教育的优质资源均衡和大规模个性化教育，为政府及学校提供教育教学所需的软硬件及整体解决方案，产品覆盖飞象课堂、智慧作业、A I 作文、飞象心理等，首次将大模型全面应用在基础教育中。在自研教育大模型底座能力之上，飞象星球持续丰富素质教育内容供给，围绕教育教学核心场景为教师与学生提供智能辅助：面向教师，强化作业批改、学情分析、心理健康辅导等 AI 教学助手功能；面向学生，则结合多轮启发式对话和个人知识图谱等技术能力，为其提供更具引导性和个性化的学习、练习与答疑辅助。目前，飞象星球已在全国 20 余个省份、180 个区县、3000 多所学校、200 多万学生中常态化使用。</p><p>2）智慧辅学与伴学。面向学生的 AI 教育应用主要包括，教育硬件产品、教育软件及在线教育服务。</p><p>其中，教育硬件是 AI 教育产品中最为直观的一部分，它通过智能设备与 AI 及大模型的结合，为学生提供了个性化、互动化的学习工具，涵盖学习机、词典笔、点读笔、教育机器人、智能枱灯等多元品类，满足不同场景下的差异化学习需求。学习机赛道的发展相对成熟，参与玩家众多，各企业纷纷推出搭载 AI 功能的学习机品类，旨在实现个性化及高效的辅助学习，迎合终端用户需求。以精准学为例，作为首家提出「精准学」理念的教育科技公司，企业创造了「实时查、目标准、学得会、能坚持」的「精准学习法」，并首创推出 AI 双师 1 对 1 辅学服务，搭载在 Bong 系列 AI 硬件上。根据第三方机构 BrainCO 脑机接口专注力头环及嫣然小程序等对同类产品测评，学生在精准学产品的使用中全程专注力平均数值最高，在知识点理解速度、运用程度等多方面也表现最佳，证实其「精准学习法」在学习中符合科学原理。</p><p>教育软件依托于学习类 APP 及各类学习平台，为学生提供了多元化、灵活性强的学习工具和资源，为学生打造个性化、互动化的学习体验。学习类 APP 主要可分为学科辅导类、编程类、语言学习类及考试备考类等，覆盖 K12、素质教育、成人教育等各领域。在大模型逐渐成为技术能力底座的背景下，各大教育集团纷纷推出 AI 原生 APP，以自然语言作为用户交互新入口，依托实时互动与反馈能力，优化用户的学习体验。以猿辅导集团打造的海豚 AI 学为例，该软件以互动动画视频为载体，首创「苏格拉底启发式 AI 答疑」功能。在答疑过程中，AI 学伴「小白」不会立即告诉用户答案，而是通过对话，找到学生的知识盲区，一步步引导其主动思考和总结，从而明白知识点是怎么来的。海豚 AI 学循序渐进式的引导与真人语音交互，使教育过程更具情感与关怀。</p><p>在线教育服务主要通过在线直播或录播课堂，为学生提供海量学习资源和全方位学习支持。不同于 AI 原生教育 APP，在线教育服务是互联网时代而非生成式人工智能时代的产物，AI 为其注入崭新的发展活力，成为在线教育企业创新教育内容、互动形式、学生指导、内容推荐等环节的有力武器。新东方、昂立、学大等老牌在线教育集团均开启 AI 赋能在线教育的探索与实践。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_81f40a4ec5d1475ca8e59fa6b97b8a63@5334053_oswg10690oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>细分场景发展现状</strong></p><p>得益于百花齐放的 AI 教育应用生态及软硬件产品服务，AI 已经在各类教学场景中得到了广泛的应用，涵盖了备课、教学、练习、考试、评价、管理等教育核心环节，持续推动教育方式向智能化和个性化变革。</p><h3><strong>备课：AI 辅助备课效率与质量提升</strong></h3><p>在传统的备课过程中，教师需要花费大量时间搜集教学资源、编写教案和设计课堂活动。而 AI 的引入，则极大地简化了这一过程，提高了备课的效率和质量。AI 教育系统通过分析海量的教学资源和数据，自动生成个性化的教案和教学计划。教师只需输入教学目标和学情分析，系统便可根据学生的学习水平、课程标准和教材内容，智能推荐教学策略、教学资源和课堂活动设计。这不仅减轻了教师的工作负担，还使得备课更加科学和有针对性。此外，在备课过程中，设计有效的课堂活动是关键的一环。AI 以过往教学数据及课堂表现为支撑，自动生成适合的课堂活动方案，如分组讨论、角色扮演、实验模拟等多种活动形式。这些活动方案帮助教师打造生动、有趣的课堂，不仅能够调动学生的积极性，更能促进学生的深度学习。</p><h3><strong>教学：课堂智慧助手优化教学与学习表现</strong></h3><p>无论是在课堂教学还是在线教育中，AI 都为教师和学生提供了强有力的支持，使得个性化和精准教学成为可能。对教师而言，AI 为其提供差异化教学策略建议，为学习能力较强的学生提供拓展性内容，而为基础较弱的学生提供更多的练习机会，「因材施教」提升教学效率。在课堂场景内，AI 还为教师提供教学助手工具，通过自然语言处理（NLP）和语音识别技术，能够在课堂上为教师提供实时的教学支持。教师可以通过语音指令，快速查找教学资料、播放教学视频或进行课堂互动。智能教学助手还可以在课堂上协助教师回答学生的问题，提供即时的知识点讲解，从而提高课堂教学的效率和效果。而对学生来说，AI 驱动的教学助手，特别是搭载 AI 助学功能的教育软硬件，则为其提供针对性的答疑和辅助，在校外学习场景下，扮演教师的角色，助力学习表现提升。</p><h3><strong>练习：个性化学习路径的实现</strong></h3><p>在练习环节，AI 为学生提供了更加丰富和高效的练习工具，帮助学生巩固知识，提升学习效果。AI 还可以为学生的每次练习提供即时的反馈，并自动生成错题本。通过错题分析，系统可以帮助学生找出知识盲点，并推荐针对性的练习题目。学生可以随时查看自己的错题本，了解自己的学习进展和问题所在，从而进行有针对性的复习。通过分析学生的练习数据，AI 系统可以为学生定制个性化的学习路径。这一学习路径不仅考虑了学生的当前学习水平，还结合了学生的学习兴趣和目标，确保学生在练习过程中始终保持学习的动力。例如，系统可以根据学生的兴趣，推荐相关的拓展性题目或学习资源，帮助学生在特定领域中深入探索。</p><h3><strong>考试：AI 提升测试效率与公平</strong></h3><p>在考试环节，AI 应用使得考试过程更加科学、透明和高效，同时也为学生提供了更为公平的考试环境。AI 通过分析历年考试数据和当前的教学大纲，自动生成高质量的考试题目，并进行智能组卷。智能命题系统不仅能够确保考试的公平性和科学性，还能根据学生的水平和能力，生成难度适中的试卷。例如，系统可以在命题时，自动筛选出既能考查知识广度，又能测试学生思维深度的题目，提升考试的区分度和有效性。此外，AI 系统还可以对学生的成绩进行深度分析，帮助教师和学生了解学习中的薄弱环节，指导后续的学习和复习。</p><h3><strong>评价：关注学生全面成长与个性化发展</strong></h3><p>传统的学习评价往往集中在期末考试，而忽略了学生在学习过程中的表现。AI 则通过对学生平时学习数据的分析，能够对学生的学习过程进行全面评价。这一评价不仅包括学生的学习进度和知识掌握情况，还涵盖了学生的学习态度、学习习惯和学习能力。例如，系统可以通过分析学生的作业提交时间、课堂参与度等数据，生成学习过程的综合评价报告，帮助教师更好地了解学生的学习情况。AI 系统能够根据学生的学习轨迹和成长记录，为每个学生生成个性化的成长评价报告。这一报告不仅涵盖学术成就，还包括学生的兴趣爱好、特长发展和人格培养等方面。</p><h3><strong>管理：科学决策下的资源有效配置</strong></h3><p>AI 正在推动教育管理向智能化和科学化方向发展。无论是在学校管理还是教育行政管理中，AI 都为管理者提供了更为高效和精准的管理工具。在教育行政管理中，教育资源的合理调配是提高教育公平性和效率的关键。AI 通过对教育资源、学校发展情况和学生需求的综合分析，能够为教育管理者提供科学的资源调配建议。例如，系统可以根据学生的分布和学校的教学设施情况，推荐建设新学校的选址方案，或调配教师资源的最优方案，确保教育资源的均衡发展。此外，AI 技术在教育政策效果分析中的应用，为教育管理者提供了更加精准和科学的决策依据。通过对教育数据的深度分析，AI 系统可以评估某一教育政策的实施效果，发现政策执行中的问题，并提供改进建议。例如，系统可以通过分析学生的学业成绩、升学率等数据，评估「双减」政策的实际效果，帮助教育管理者制定更为有效的教育政策。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240814/v2_cf918c3021c74e289da2cec7893c0095@5334053_oswg9766oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>行业发展趋势</strong></p><h3><strong>AI 有望与教育系统生态实现更有效的协同</strong></h3><p>目前，AI 已在课堂上承担部分讲解和示范工作，教师则可以更加专注于与学生的互动和引导。对于教师而言，AI 将不仅仅是教育的辅助工具，还将成为重要的合作伙伴。通过人机协同，教师可以更好地发挥自身的创造力和教学艺术，而 AI 则负责数据处理、个性化推荐等工作，共同提升教学效果和学生的学习体验。未来，AI 将进一步深化其在教育领域的应用，不仅仅局限于课堂内的辅助角色，而是扩展到整个教育生态系统中。一方面，AI 将通过智能化的学习管理系统，帮助教师跟踪学生的学习进度，识别学习难点，并提供针对性的教学资源和策略，实现真正的个性化教育。另一方面，AI 还将缓解因教育资源的稀缺性而带来的教育不公平问题，打破地域限制，将优质的教育资源输送到偏远地区，同时通过智能评估系统，确保教育评价的公正性和准确性，减少人为偏差，提升教育质量。</p><h3><strong>数据驱动教育决策，助力精准教学</strong></h3><p>未来，数据将成为教育决策的重要依据。数据驱动下，教育管理者可以实时掌握教育发展中的动态和趋势，做出更加科学和精准的决策。但需要看到的是，目前数据驱动的教育存在三大困境，一是如何收集更高质量的教育数据，为大模型在教育领域的应用提供优质训练基础，二是如何降低由于机器幻觉带来的错误内容传递，三是如何保护教育各方的数据隐私。政府、学校、企业等各方参与者���经意识到上述问题对更好发挥技术应用能力的限制，通过政策管理、技术投入、生态协作等各手段，应对上述挑战，在确保教育内容可靠性及数据隐私的同时，释放 AI 在实现公平教育与个性化教育领域的价值，培养面向未来的综合性人才。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专利战，新能源圈的一场隐秘战争 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2901357887347335?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 09:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小顽</p><p>编辑 | 苏建勋</p><h3>「没有一个角落是安全的」</h3><p>如果写一部新能源行业「史记」，当下这一卷，最贴切的标题莫过于：《专利风起，巨头混战》。</p><p>主动或是被动，卷进专利纷争的巨头名单越来越长：宁德时代、中创新航、天合光能、阿特斯、晶澳科技、正泰新能……这其中，<strong>有些是曾经对薄公堂的老冤家，有的则是初登战场的新旗手。</strong>每一对都火药味十足。</p><p>大额的真金白银是最直观例证。中创新航 7 月末发布公告，称其被宁德时代起诉专利侵权，索赔 9200 万元。</p><p>这并非双方首次交锋。从 2021 年开始，宁德时代陆续对中创新航发起多项专利诉讼，索赔金额共计超过 6 亿元。多个回合下来，双方各有胜负，尚有纠纷悬而未决。</p><p><strong>此时再起新争端，侧面印证了彼此和解的迹象甚微。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1100,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240811/v2_176d738629484487a384ccdf351ae235@5423464_oswg559999oswg1100oswg651_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中创新航公告截图。来源：企业官网</p><p>旧怨之外，更多巨头是新赴战场。</p><p>典型代表是天合光能。这家布局 N 型 TOPCon 电池技术的光伏巨头，今年上半年频频出手：从起诉「中清光伏」等公司侵权（外界称其为「国内光伏行业首个进入审理阶段的知识产权纠纷案」），到向海关申请扣押阿特斯运往欧洲的组件货柜，天合光能在专利战场上一路高举高打。</p><p>近日，36 碳针对专利纠纷话题联系天合光能。公司回应称：「天合光能作为光伏行业的领军企业，始终秉持着尊重与保护知识产权的坚定立场。面对任何违法侵权行为，公司不仅是受害者，更是坚决反对并寻求法律途径维护自身合法权益的积极行动者。」</p><p>该公司进一步表示：「我们深知知识产权是企业创新发展的基石，因此，天合光能不仅致力于确保自身业务运营中不侵犯他人知识产权，还积极倡导并实践行业内的知识产权保护协同合作。<strong>天合光能正在将太阳能电池和组件核心专利授权给第三方企业，并在专利授权下进行合作</strong>。」</p><p>针对同一话题，36 碳同时联系了涉事另一方阿特斯，公司未予回复。</p><p>从锂电到光伏，这一轮专利战风起云涌，迹象发端于 2020 年。北京易聚律师事务所主任律师周美华，从事专利法律事务多年。据她观察，四五年前，新能源领域较少出现专利纠纷——转折点是宁德时代在 2020 年起诉另一家锂电池企业塔菲尔新能源，索赔 1.2 亿元——这像一颗火种，点燃了新能源专利战场。</p><p>如今战火不仅覆盖更多行业，还蔓延到产业链上各细分环节。</p><p>2023 年，国内锂电池隔膜行业龙头恩捷股份起诉金力股份专利侵权，索赔 2.1 亿元。作为多起锂电专利案件的代理律师，周美华从中感受到，<strong>专利纠纷已经从电池产品本身，延伸到上游的关键部件和材料，在各环节打得越来越细。</strong></p><p>风波近期也升级到海外。8 月初，一直以低调姿态对外的晶澳科技向媒体证实，已在欧洲起诉正泰新能，涉诉专利是 TOPCon 相关技术。</p><p>从过往案例来看，国内企业在海外发生专利纠纷，另一方大多是国外同行，同为国内企业的两家出海缠斗并不多见。不难看出，<strong>新能源专利纷争正愈演愈烈，从国内延伸向全球化市场。</strong></p><p>「现在没有一个角落是安全的。」周美华说。</p><h3>法律攻守，与商业阳谋</h3><p>法律场上的刺刀见红，其实是生意场上常打的一手明牌。</p><p>「企业密集发起专利诉讼，<strong>更多是一种商业策略，而非法律决策，目标也不完全是为了判赔额。</strong>」北京市中闻律师事务所合伙人、资深知识产权律师雷电告诉 36 碳，「企业倾向于通过这种手段去打压对手，保护自己的市场地位。因为技术往往具有通用性和相似度，借此发起专利诉讼，就成为一个好用的商业竞争工具，实际效果也达到了很多人的预期。」</p><p>最常见的情况是，<strong>企业利用专利诉讼去狙击竞争对手 IPO，尤其是在对技术创新要求更高的科创板，起诉专利侵权无疑是直击对手命门。</strong></p><p>至于结果，对手轻则被拖慢上市进程，重则导致 IPO 终止。</p><p>2019 年，科创板首批受理公司安翰科技在报送上市申请大约两个月后，遭遇对手重庆金山的 8 项专利侵权起诉。</p><p>在案件进展过程中，安翰科技发布公告称：「鉴于相关诉讼涉及公司主营业务，诉讼周期较长，预计无法在审核时限内彻底解决上述诉讼事项……本公司经审慎研究决定，主动撤回首次公开发行股票并在科创板上市的申请。」</p><p>正因安翰科技直接明确点名，是由于专利纠纷终止 IPO，该案在业内被称为「科创板专利纠纷第一案」。但更多时候，企业并不愿公开承认自己放弃 IPO 的原因是遭遇专利起诉。</p><p>诉讼发起方同样讳莫如深，哪怕这类手段已是业内常态。</p><p>有专业人士告诉 36 碳，原告方对外不愿承认自己的目的是阻止别人 IPO。但他们发起诉讼的时间点，常常选在对手上市审核的窗口期，期间甚至会针对不同类型的专利纠纷（常见的有专利无效、专利侵权、专利权属），多频次地发起诉讼。<strong>「这种操作在法律层面没有问题，企业的顾虑是在商业道德上，不想被架起来。」</strong></p><p>正是看到了专利纠纷对 IPO 的影响，很多企业会在申请上市的筹备阶段就提前应对。</p><p>周美华曾在电镀设备厂商东威科技申请上市之前，为其提供专利法律服务。她回忆，当时企业针对市面上低价竞争的仿制产品，发起专利诉讼，旨在夺回市场定价权。同时，针对预料中来自对手发起的专利无效和专利侵权，提前做了应诉准备。东威科技最终成功上市。</p><p>除了影响 IPO 之外，<strong>企业间的专利之争，更多是实打实的市场份额与客户之争。</strong></p><p>这在供应链和招投标体系下尤为明显。例如两大消费锂电巨头 ATL 和珠海冠宇之间的多场专利之争。两家均为苹果的供应商，是直接的竞争对手。</p><p>2021 年开始，ATL 多次对珠海冠宇发起专利诉讼，涉案金额最高超过 1 亿元。一位接近珠海冠宇的人士告诉 36 碳：「双方打得挺激烈，在其他国家也有专利纠纷，其实就是为了争夺客户。」今年 5 月，珠海冠宇对外宣布向 ATL 发起反击。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240811/v2_0a0c159d9c1849b7871bc0d5bafa25de@5423464_oswg379709oswg1052oswg707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">珠海冠宇公告截图。来源：企业官网</p><p>「通过发起专利诉讼去抢占市场份额，这类案例很常见。」周美华说。在她代理过的诉讼中，曾有汽车零配件企业通过这种方式，进入到某知名车企的供应商名录。</p><p>同样，在招投标过程中，采购方会考虑竞标单位的相关技术是否存在侵权风险。若此时投标企业遭遇被诉，基本上等于将中标机会拱手让人。</p><p>「通常情况下，企业一旦决定发起专利诉讼，会向被诉企业及其客户分别发送律师函和通知，有的还会直接将客户方也列入被告名单。」雷电解释说，<strong>「客户如果收到这种通知，会谨慎考虑停止合作，规避法律风险和经济损失。」</strong></p><p>从狙击 IPO 到争夺客户，专利纠纷与商业竞争之间的强关联，映照了近期新能源专利战密集发生的原因。</p><p>在周美华看来，主要原因在于市场环境的变化：一方面是原材料价格上涨，成本增加挤压企业的利润空间。更重要的是，市场竞争愈发激烈，企业之间争夺客户的攻势更猛。<strong>「市场好的时候，你有钱赚，我也有钱赚，那我干嘛打你。市场不景气的时候，纠纷才比较多。」</strong></p><p>专利战，是当下新能源市场的另一个面相。</p><h3>企业的输赢、姿态与内心戏</h3><p>「我们有多大概率能赢？」企业老板们对律师的提问，大多开门见山。</p><p>接下来的诉求和策略，则更见一家企业的风格。36 碳了解到，<strong>有的企业在被诉之后，无论案子输赢、侵权与否，诉求是「一定要把对方打趴下」。</strong></p><p>言外之意，是要把对手的专利无效掉——这是为了震慑对方，对外树立一个姿态：「我不是好惹的，你不要想轻易动我。」争的是气势和谈判地位。</p><p><strong>申请专利无效，是被诉企业最常用的应对策略和反制措施。</strong>这是因为，一旦对方的专利被宣告无效，意味着其起诉的权利基础不复存在，即事实根基不在，诉讼本身也就不成立。</p><p>例如在珠海冠宇与 ATL 的对阵中，前者的应对手段主要是申请对方专利无效。</p><p>两军对垒，互为攻守，在专利纠纷中也是如此。</p><p>「你对我发起诉讼，我也可以对你发起，大家相互打的情况很常见。」雷电说，「尤其是大型头部企业，手上有几千件专利，<strong>找一个和对方技术产品类似的专利并不难，只要想找，肯定能找出来。</strong>只不过是企业在决策时判断要不要找的问题。」</p><p>和所有商业决策一样，<strong>企业处理专利纠纷，也是计算经济账的过程。</strong></p><p>原被告双方心里都有一杆秤。据 36 碳了解，即使企业认识到自身存在极大的侵权可能性，也未必立刻主动停止侵权。在案件审理期间，企业会综合评判：是否抢时间去打专利无效、申请专利无效的成功概率、技术规避的可能性、是否继续销售涉诉产品、会不会商誉下降丢失客户……</p><p>当这些有了初步定论，企业还面临一个重要问题：应对的成本合不合算。以上一笔笔账算下来，企业才会做出决策。</p><p>原告方同样如此。如果没有十足的胜算把握，企业会事先评估诉讼动作对市场的影响，以及一旦败诉会面临的风险，据此决定是否主动发起诉讼。</p><p>至于双方最关心的赢面，对专利纠纷而言，<strong>法律上的赢和商业上的赢，是两回事。</strong></p><p>「我们会和企业详细地沟通，先评估法律结果，再进行商业分析，具体看企业所处的商业环境和商业决策。」周美华告诉 36 碳，后者，才是最终决定诉讼策略和打法的关键。</p><p>除了一争胜负，通过谈判和解从对手走向合作伙伴，也是专利领域常见的剧本。</p><p>2023 年 5 月，隆基绿能与韩华正式达成专利交叉许可，结束了持续 4 年的专利之争。</p><p>根据隆基公告，本次专利交叉授权后，双方有权在全球范围内合法使用相关专利技术，并承诺撤销双方之间（包括关联方）在全球范围内的所有诉讼及专利无效程序。撤诉后，双方在全球范围不存在任何专利纠纷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,717" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240811/v2_89a2b6be9e7b4ebe9139bdbea2e1f968@5423464_oswg750679oswg1024oswg717_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：视觉中国</p><p>「普通量级的专利案件更多是争个输赢，但巨头之间的缠斗，由于双方经济、技术实力相当，通常耗时长达数年，难分胜负。」</p><p>谈及大企业之间的纷争，周美华分析道，「我判断这类案件的最终结果，<strong>大概率会走向和解。只不过是和解条件谈判到什么程度，发生在哪个时间节点而已。</strong>」</p><p>商业世界中的敌与友，向来是一体两面。这一波新能源专利混战，故事走向大抵如此。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>销售额破亿，短途出行公司英凡蒂获 5000 万元 A+轮融资 | 硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904454056303489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜韦雯</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>短途出行的出海市场依旧火热。硬氪获悉，出海短途出行厂商「英凡蒂」获 5000 万元 A+轮融资，投资方为产业界人士。本轮资金将用于产能提升，海外渠道建设以及出海营销投入。</p><p>英凡蒂（北京）科技有限公司成立于 2012 年，产品覆盖从电动平衡车、eScooter（电动滑板车）到时下火热的 E-bike（电助力自行车）。</p><p>创立同年，英凡蒂成为了当时国内市场上唯一具有自主专利的电动独轮车品牌和 SOLOWHEEL 在亚太地区的独家总运营。在 2014 年，英凡蒂开始进军滑板车和平衡车市场，与联想达成战略合作相继推出平衡车 N4、滑板车 M1 Plus、M2 系列等，其中 M1 Plus 获 2021 年德国 iF 设计奖。</p><p>2021 年，英凡蒂成立「五轮出行」品牌，与华为鸿蒙智联合作推出健身出行两用电助力自行车 D1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_5057e0c247054ec8b43c3d9d946aa7c6@5612643_oswg864464oswg865oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">D1</p><p>英凡蒂 E-bike 出海的契机发生在 2023 年，基于十余年短途出行产品和技术积累，以电动滑板车这一大单品进入了北美市场，并瞄准海外电商渠道。</p><p>电动滑板车领域，当九号、小米已经占据主要市场时，英凡蒂仅用半年时间达到 1 亿元的出海成绩，在亚马逊美国站 Kick Scooter 类目排名第 2，并在今年 3 月份，英凡蒂拿到了亚马逊加拿大站的 Best Seller top1 的成绩。</p><p>英凡蒂创始人石崇阳向硬氪介绍，在产品方面需要保障安全需求，英凡蒂在滑板车上加入左右转向灯，同时升级了减震设计，取得了良好的市场反馈。同时，V30 Pro 电动滑板车的电机、电池、电控、智能化等均已实现全自研化以确保产品品质。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_5052e57374a7434a91913acd4a721c77@5612643_oswg830996oswg864oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">V30 Pro</p><p>千亿级的短途出行市场中重头戏还是 E-bike。但目前还尚未形成头部品牌垄断的市场局面，这也给了所有提供创新短途出行解决方案的公司向上发展的机遇。</p><p>在 E-bike 产品中，英凡蒂也有自己的布局。比如，Thunder 系列车型，覆盖用户日常通勤及越野运动等多场景需求，同时支持折叠收纳，最小限度占用空间；Tide 系列车型关注轻出行与运动健康场景需求；还有以家庭为核心的电助力货运自行车—Tornado 系列，不仅拥有载货能力，还集合了 GPS 跟踪、轮毂锁、电子围栏等智能化软硬件配置，提供给用户安全保护措施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_fa0a714c72ef4b858a0dbb41fa157d7a@5612643_oswg680502oswg864oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Tornado Pro 远程电子锁功能</p><p>产能是 E-bike 初创公司的储备弹药和硬实力。英凡蒂将于 9 月在斗门大横琴 5.0 产业新空间完成一座 2 万平方米的新厂房建设，预计一期产能将达到 20 万辆。</p><p>团队方面，英凡蒂产研团队成员来自 SONY、SAMSUNG、LG 等科技大厂，以及九号、小牛、欧凯等行业头部企业，拥有丰富的智能短交通产品设计、研发、制造、销售等经验。公司已取得专利技术 100 余项，其中核心专利技术 30 余项。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>当刹车也变「智能」，安全底线之困</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893550736726919?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 09:01:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>不久前，一家明星车企经历了多起赛道驾驶疑云：在驾驶员高速行驶过程中，刹车系统发生故障，出现冲出赛道的险况。</p><p>事件中，不同驾驶员对车辆刹车系统的评价出奇地相似：「能明显感知到，同样力量下，刹车行程变长了」、「正常机械刹车里，如果刹车片磨没了，刹车脚感会变软，这辆车明显没有变软」。</p><p><strong>对此，车企内部紧急进行了技术覆盘。36 氪获悉，近期，刹车系统的阶段性分析结果已经出炉，报告显示，车辆所用刹车片的性能没有问题，部分核心指标甚至优于市面热销产品。但刹车片热衰后，所需制动力的确较同类产品更大。</strong></p><p>相关工程师分析称，在热衰情况下，给这辆车施加传统机械刹车的最大力，并不能使其刹车片完全夹紧，释放最大刹车力，「这样说吧，踏板踩死，也没能释放刹车片的最大刹车力」。</p><p>而这款车，使用的是目前行业最先进的全解耦式线控制动技术。简单地说，踏板跟刹车片之间，核心环节已从机械助力器变成电子控制器，机械结构被简化甚至取消了。驾驶员的刹车脚感，全靠车企调校。</p><p>这样的线控制动技术，越来越多地被应用到新车、尤其是新能源汽车上。事关人身安全的刹车调校，将成为车企在当下或未来面临的刹车之困。</p><p>但线控制动又是汽车智能化发展的必经之路——辅助驾驶向自动驾驶一路进化，也对刹车提出了新的要求：需要更快、更灵活的响应，同时承担冗余备份的角色。</p><p>这就决定了，刹车必然要抛弃过往的机械连接，取而代之的是车载电脑和控制器之间的通信线束连接，这就是我们所说的线控制动时代。</p><p>刹车变智能的过程，是变得更经济、更敏捷的过程，但同时，随着智能化技术的加入，也是工程师需要不断「驯龙」的过程。</p><h3><strong>新能源时代，当刹车走向智能化</strong></h3><p>刹车系统最开始是机械结构的。其中最核心的真空助力器，动力来源于内燃机，气缸内活塞的高速运转恰好能为其提供负压。</p><p><strong>但进入纯电汽车，内燃机已经被抛诸身后，没有负压来源，原先的刹车结构自然难以运转，必须设计一套适合电动车的新刹车方案。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_54f793bc0e3240feb5c12b29265fb329@5809365_oswg64497oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">刹车系统示意</p><p>有工程师提出，在助力器旁边再安装一个真空泵。然而，真空泵不仅体积大，且需要电力驱动，一旦安装，还需要额外的线路为其供电。显然，在空间有限、线路复杂的汽车底盘中，这并不是个好方案。</p><p>电子液压制动系统（EHB）应运而生。<strong>EHB 的核心，就是用电子控制器（ECU）直接替代真空助力器，用电信号代替真空实现增压。</strong></p><p>电子控制器在主刹车系统的加入，便是「线控制动」的开始。博世在 2013 年便推出了这样一款线控制动产品 iBooster，理想 ONE、小鹏 P7 与蔚来 ES8 等车型都采用了 iBooster 的第二代产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_8c756344084641dfa2dd0f86c0ee4a1a@5809365_oswg87301oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博世线控制动产品展示</p><p>为了满足法规对安全的双重冗余要求，在这一代产品中，iBooster 需要一套备份系统——ESP。</p><p>这是博世在 1995 年量产的电子车身稳定系统，作为机械制动系统的备份，当车辆发生危险时，系统能通过 ESP 来调节车辆单个/单边的转向与制动力及扭矩，控制车辆平衡，防止翻车。<strong>总之，ESP 是车辆行驶安全的最后一套防线，它一直独立运行。</strong></p><p><strong>一位智驾工程师向 36 氪汽车表示，现行智能驾驶系统，都是通过 ESP 实现对车辆的刹车及转向控制。但 ESP 始终是一个备份系统，人驾与机驾可以同时发出制动指令，这样的方案被称为非解耦式。</strong></p><p>从 L2 级到 L3 级，自动驾驶的核心是机器与人类驾驶员的接管及事故责任认定。如果是人驾与机驾并行的非解耦式方案，L3 级车辆无法进行责任界定。智能驾驶的高速发展，推动着完全解耦方案的发展。</p><p>2019 年，博世 IPB 产品量产上市（如上图左侧首列），这一代刹车系统集成度大有提升，助力器与 ESP 共用同一个电子控制器了。从外观看，两个「盒子」变成了一个「盒子」。无论成本还是装配难度都大大降低，比亚迪汉系列、海豚系列使用的都是博世 IPB 产品。</p><p>IPB 产品做到了踏板力与制动系统的完全解耦——简单地说，刹车踏板就只是踏板，跟踏板后的整个刹车系统已经没有物理连接了。</p><p><strong>这样的好处是，刹车脚感可以自定义调节了，底盘可能性得到延伸；电机建压更快，刹车响应会更快；并且能实现更高效率的动能回收。新能源与智能化的大趋势下，这无疑是更好的选择。</strong></p><p>但新的考验随之来临：失去物理连接，直接实施刹车行为的车轮轮边，如何精准获取驾驶员的刹车需求，而轮边制动力的变化，又应该如何及时反馈给驾驶员呢？这非常考验车企的调校功底。</p><p>IPB 产品对高阶智能驾驶也并不友好。法规规定 L3 级及以上辅助驾驶必须有双冗余。这意味着，无论现在还是未来，主机厂一旦有智能驾驶进阶需求，就需要再放置一套备份系统。</p><p>对线控制动需求最大的纯电汽车，几乎都押注自动驾驶，行业显然需要一套更好的解决方案。</p><h3><strong>线控制动的终极方案</strong></h3><p>今年 7 月，保时捷召回了自交上市后交付的所有 Taycan，共计 15 万辆。这几乎是 2000 年以来，保时捷首次全数量级的召回。</p><p>本次召回原因便是刹车。Taycan 项目经理表示，内部测试中发现，Taycan 的前刹车软管可能存在缺陷，这将有概率导致车辆刹车故障，存在安全隐患，所以进行召回，为车主更换新的软管。</p><p>36 氪汽车交流了资深制动工程师周岩（化名），他表示，目前制动系统采取的都是液压模式，从总泵到硬管、软管、再到轮边的卡钳，每种材料、每个紧固点都有可能出现渗漏风险。<strong>「100 年了，液压制动方案就没有 0 渗漏的设计，大家都是在努力降低渗漏概率而已」。</strong></p><p>「所以去制动液方案，被业界公认为是线控制动的终极方案。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_3c4fb49019a845ad97556a5458d4fe28@5809365_oswg39853oswg1080oswg436_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EMB 系统简单示意</p><p>EMB 方案的原理非常简单，踏板与力传感器连接，获取刹车信号后，直接驱动车轮边上的电机进行刹车，中间没有任何物理连接，全靠电信号传输。</p><p><strong>相比现行方案，EMB 优势显而易见：更安全、更节能。</strong></p><p>首先，电信号能更直接地触达车轮轮边，刹车响应更快，比起传统刹车系统的 300 毫秒，EMB 响应速度仅为 80 毫秒。这能直接降低踏板调校的难度，毕竟电信号能掌控的范围，已从助力器扩大至整个刹车系统。</p><p>其次，传感器与 ECU 体积小重量轻，整车轻了，续航便能增加；刹车主设备转移至车轮边，还能进一步释放车内空间。</p><p>有工程师向 36 氪汽车透露，搭载 EMB 的车辆，百公里刹停距离缩短至少 1.5 米。除此之外，其还能实现最大限度的动能回收。行业人士告诉 36 氪汽车，EMB 能帮助车辆实现每度电续航里程增长 3%。</p><p><strong>对主机厂而言，新技术带来的成本优化与效益提升更是关键推进动力。</strong>无论传统制动还是现有的线控制动，车辆都需要从制动总泵往四个车轮布置软管，每做一款新车，都需要做布管方案。EMB 方案无需刹车油，也就不再需要布管。</p><p>刹车盘/片、卡钳、电机都是标准化产品，且四者在空间上紧密相关——它可以成为一个高度标准化的产品组合。不同品牌不同车型，可以采用相同的轮边产品组合（下图）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,727" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_8a37a97fd5a14c9e9eac0cae897a572f@5809365_oswg41445oswg1080oswg727_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">炯熠电子 EMB 轮边产品图</p><p>正在推进 EMB 量产的主机厂向 36 氪汽车透露，EMB 方案为他们节省了至少 30% 的开发成本。</p><p>对消费者而言，EMB 的最直接好处便是能省钱——在现行方案下，每两年或每四万公里就应该更换一次刹车油，而在官方 4S 店进行刹车油更换，价格从 300 到 1500 元不止，不需要刹车油的 EMB 方案，帮消费者省去这笔钱。</p><h3><strong>量产前夜，谁会第一个吃螃蟹？</strong></h3><p>此前，特斯拉扬言 2025 年要让 EMB 上车。时至今日，行业也普遍认为，2025 年将会是 EMB 方案量产上车的开始。</p><p>36 氪汽车获悉，国内线控制动头部厂商伯特利研发的「前湿后干线控制动系统」，已与某自主品牌取得合作，预计最早将于 2025 年量产面世；而理想汽车等品牌也相继已与其他国产 EMB 系统供应商展开合作，预计于 2025 年量产落地。</p><p>好消息是，首批采取 EMB 的车型价格并像应用主动悬架的车辆那样昂贵；坏消息是，目前的量产时间仅是合理推测，因为 EMB 技术与法规都尚待完善。</p><p>技术层面，轮边环境复杂性导致的衍生问题是核心。EMB 系统在轮边有两个重要装置，一是产生制动力的电机，二是测算制动力的传感器。</p><p>直接接触地面的车轮，会带来灰尘、雨水等多种多样杂质，这都有可能渗入电机造成故障。而传感器一旦出现问题，车辆便容易出现打滑、抱死，严重甚至翻车。</p><p>另一方面则是高温，还是那个消费者不陌生的话题：刹车过热，电子器件比机械更容易受高温影响。</p><p>法规方面，参与制动法规讨论的技术专家告诉 36 氪汽车，现行法规并没有硬性要求刹车油存在，无论刹车方案是什么，只要能稳定提供足够的制动力就可以上市交付，<strong>「正是因为没有详细规定，所以没有厂家敢做吃螃蟹的人。不意外的话，最早 2025 年，最迟 2026 年，更完善的细则将会出台」。</strong></p><p>而 EMB 的落地，势必将为消费者带来的更丰富的体验。</p><p>最直观的是，由于响应更快、刹车距离更短，AEB 主动安全功能的上下限都将得到提升；线控程度进一步提升后，智能驾驶的舒适性随之也将增加，舒适刹停、舒适跟车，难度都将更小。</p><p>规模化应用后，EMB 的成本也将低于传统制动及 EHB。液压制动的专利一直被国际巨头掌握，并且直至专利开放，国内厂商在精密零件的精确度上也还是不如那几家巨头。</p><p>而 EMB 技术，国内外厂商几乎站在同一起跑线，国产厂商在量产上甚至走得更快——因此，第一个吃螃蟹的可能是特斯拉，也可能是国内车企。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>这届奥运办得好不好，义乌都知道｜深氪 lite</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904436381375109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 08:42:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>钟艺璇</p><p><strong>编辑｜</strong>乔芊&nbsp;杨轩</p><p><strong>封面来源｜</strong>视觉中国</p><h2><strong>「遥远」的巴黎</strong></h2><p>当巴黎奥运会落幕，远在中国的义乌却第一次感到了失落。</p><p>胜利的确足以让任何小玩意走红一阵——射击运动员黄玉婷头上的白色发夹令一名义乌商家几天内接到了超过了 60 万件的订单；跳水冠军全红婵喜欢的小乌龟盲盒爬向了各大直播间，这个 17 岁的女孩，脚上一双状似「丑鱼」的拖鞋，也足够让义乌工厂迅速看到加班的机会。</p><p>但蝴蝶的震翅对义乌商家而言，终究只像一阵微弱的风。</p><p>义乌商人陈兴生产的硅胶手环销往世界，巴黎奥运会却是他「有史以来出货最少的一次」，在过去，他从未见过任何一场全球赛事，最后只有 100 万单的销量。这个数字，只是东京奥运会的十分之一。</p><p>欧洲曾经是国旗商人张晓英最重要的市场。就像巴黎奥运会所呈现的那些「冒犯」一样，欧洲人习惯将体育比赛当作文化的狂欢。这种全民仪式，也让张晓英的国旗飘扬在欧洲的任何街角，在体育大年，5 月和 6 月曾经是她的不眠夜，但今年，欧洲的国旗订单只塞满了 2 台机器。就在两年前的卡塔尔世界杯，直到决赛前夕，张晓英工厂的 8 台机器从未有过喘息的机会。</p><p>公开数据显示，今年 1 至 6 月，义乌体育用品及设备出口 50.2 亿元，同比增长 42.3%，其中对法国的体育用品出口额增长显著。事实上，多位义乌外贸商家告诉 36 氪，虽有增长，但对比过去的体育大年，今年欧洲市场的这个增长数字不尽人意，就算接到了订单，以往出手大方的欧洲客人在下单时也谨慎了许多，「量少散单多，集中订单少」。&nbsp;</p><p>「原因很简单，我们卖的是现场生意，买账的是到场游客。」张晓英说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_a4a82e07fd1d4401a50045617ef5a8c3@5971123_oswg379828oswg1706oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陈兴所生产的巴黎奥运会官方授权手环，印有法国国旗标志的手环最畅销，作者拍摄</p><p>义乌是世界小商品诞生地，一场大型赛事，从助威棒、手持国旗到假发乃至任何增添气氛的产品，都会成为商人们的海外订单。但一个现实是，尽管巴黎正在竭力打破体育与城市的边界，就连凡尔赛宫也能成为马术比赛舞台，多位巴黎华人却告诉 36 氪，「火的是赛事，真正的游客氛围远低于预期」。</p><p>城市远比想象的要空荡。观赛过三届奥运会的张宾，向我们讲述了他在巴黎的真实见闻——如果要选择在奥运周期来巴黎，最好做足花钱的心理准备，一切都在涨价。租一个青年旅舍的床位，20 天，折合 1 万 5 千人民币天价，他的一位朋友甚至动了晚上住去德国的心思。一张巴黎奥运会门票最高可以超过 1000 欧元，而早在伦敦奥运会，几十磅的票价还颇为普遍。甚至连巴黎的地铁票、卢浮宫门票都上调了价格。加上 7、8 月本身就是法国人的休假季，就连巴黎当地人，大多也在外度假。</p><p>不同于过去的野心勃勃，你或许很难想象，巴黎这座曾经与北京争夺申奥权的城市，在今天会和「节俭」和「寒酸」的话语产生联系。办一场奥运会对一座城市的基建要求之高难以估计，这也让众多城市在申奥前算起了经济帐，一个相当戏谑的画面是，在巴黎拿下申办权之前，一共 5 个申办城市，3 个提前退出，它几乎是以一种「保送」的姿态拿下申奥权。</p><p>所以，当巴黎正忙于如何回收一场奥运会的成本时，高昂的观赛费用，也让另一头的游客望而却步。张宾观察到，在奥运周期临近前，因为真实游客的人数落差太大，酒店租金骤降。「开幕前，凯旋门附近的酒店已经降到 500 人民币一间」。</p><p>对于整片欧洲大陆来说，从欧洲杯到奥运会，2024 年应该是当之无愧的体育大年。但失落的苗头，从欧洲杯已经开始，这届被外界评价多有黯淡的足球赛事，并没有在义乌掀起往年世界杯应有的波澜。</p><p>球衣商人温从见向我回忆起过去的足球盛事，就在两年前，卡塔尔世界杯决赛前夕，阿根廷和法国的胜负，成为了所有义乌商人的谈资。「做球衣就像买彩票一样」，他和远在南美的客户开启了一场遥远的对赌。</p><p>数十年以来，义乌工厂向来只接订单生意，用真金白银预测输赢，还只是少数人的疯狂游戏。但南美客人已经下定决心，要将决赛希望押注给阿根廷和梅西。他和温从见约定，只付 40% 定金，如果阿根廷不夺冠，将不再支付尾款，相反，阿根廷胜利后，他会在原定货款上再多加 50%。只用了一夜，所有阿根廷球衣被如约送至机场空运，染料味甚至还未褪去。</p><p>当梅西带领阿根廷队站在领奖台上，庆祝时隔 36 年的一场胜利，这位传奇球员以近乎虔诚的目光亲吻大力神杯时，温从见和他的南美客人已经赚得盆满钵满。</p><p>只是到了今天，足球这项古老的运动似乎陷入了某种困境。各球队之间的高度熟悉，让比赛的观赏性大打折扣，也让欧洲杯被冠上了「最难看」一届的名号。除此之外，梅西与 C 罗的职业生涯已经走向暮年，姆巴佩的失利，小将光环又尚弱，以及球迷人到中年面临的疲乏，都让这些困顿情绪延续到了奥运会。</p><p>那些遥远的、磅礴的、宏大的体育敍事，似乎和我们的生活出现了一种割离。</p><p>雪上加霜的是，红海危机让中国商人的货走不了苏伊士运河，前往欧洲只能绕道好望角，最疯狂的时候，海运费飙涨了足足 5 倍。</p><p>「千里迢迢运往欧洲的订单，因为海运费，最终可能货平（不挣钱）的大有人在。」张晓英说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_24f4cefae47842c192d60ae468a0a4fd@5971123_oswg6434731oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">义乌的足球外贸商铺，作者拍摄</p><h2><strong>义乌什么都知道</strong></h2><p>作为义乌的外贸心脏，国际商贸城的庞大已经全球闻名——它拥有接近 10 万家商铺，500 万个商品类目，面积足足有 20 个鸟巢那么大，有人曾计算过，如果要在每家商铺前停留 5 分钟，走完全部，需要耗费整整一年的时间。</p><p>义乌是世界的细小切面。这里聚集着全球最敏锐的一群商人，任何远方的声音，都能最快地抵达这里。</p><p>7 月 14 日下午三点，温从见接到一通电话，对方问他，是否可以生产特朗普印花的 T 恤，如果最快，又该多久？那张发来的定制 T 恤图片里，胸口前赫然是特朗普振臂呐喊的一瞬间，身后美国国旗飘荡，耳边血迹瞩目。</p><p>就在北京时间 9 小时前，这位美国前总统在选举演讲时，发生了百年一遇的刺杀事件，全球舆论哗然。特朗普枪击案也是从里根遇刺以来，针对总统或总统候选人最严重的暗杀企划。但温从见并不在乎其中的政治意味，也对西半球发生的选票震荡毫不关心，这位中国商人只知道，批量生产这种印花工艺的 T 恤，「时间只要一天不到」。</p><p>李亚丽在义乌售卖望远镜，以及合规出口的瞄准镜光学仪器。7 月中旬，有菲律宾商人上门，点名要最好的瞄准镜。作为持枪合法国家，美国《时代》杂志曾写过，「枪支已经成为菲律宾人传统文化的一部分」。尤其是在今年 3 月，菲律宾进一步放宽枪支管制后，所有菲律宾普通公民都将允许注册并持有半自动步枪，这位菲律宾商人看准了商机，不惜从东南亚亲自远道而来。</p><p>李亚丽的父辈也是望远镜起家，至今已有接近三十年历史。这些年，国际冲突不断，以色列、俄罗斯以及乌克兰的客人接踵而至，有时候，李亚丽觉得，做生意不仅要求精准和信任，就连抚慰也是一种能力。</p><p>尽管现实充满残忍的血与火，俄罗斯与乌克兰却有着高度相似的语言体系，它们同属于斯拉夫语族，俄语甚至本身就是乌克兰的通用语言之一。面对说俄语的客人，李亚丽相当谨慎，「从来不敢给人家框国籍」。两国的关系极其敏感，曾经她误将一位乌克兰客人认作俄罗斯国籍，对方听见后勃然大怒，当场离去。</p><p>多数时候，她能做的，只能是作为倾听者，在对方讲述战争与苦难时，适时递上一张纸巾。</p><p>市场的风向也因关系的牵连，随时在变。奖杯商人刘越讲述了一个故事，这些年，有印度商人在迪拜倒卖义乌奖杯，生意大火，刘越过去一直为他们越洋供货。后来他听说，商人们试图想从印度当地工厂找货，节省运费。他一度担心订单飞了，但对手竟然直接拒绝了这个上门的老乡生意。其中的原因让他惊奇，「他们虽然都是印度人，但是属于不同教派，势同水火，工厂主放了话，压根不可能给他们供货挣钱。」</p><p>在义乌待了多年，陈兴接到的最大的单子，是泰国国王拉玛九世普密蓬去世的手环急单，黑底黄纹，前者象征死亡，后者则是泰国王室的标志性颜色，「整整加急了两千万单」。</p><p>他曾以为这是政治人物去世后的普遍常态，后来才知道，这位国王在位长达 70 年，是彼时全球在位时间最长的君主，并见证了 19 次泰国政变。在君主制日渐衰微的当今世界，普密蓬国王所经历与化解的政治危机，对泰国人的精神世界影响深远。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_4b3dc48c19064ba3a0e62ddb1e0ce456@5971123_oswg675441oswg800oswg533_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泰国先王普密蓬遗体火化仪式举行，民众聚集悼念人山人海，图源视觉中国</p><p>在纷纭的国际大事和爆炸性的突发新闻面前，今年的奥运会甚至相形见绌。</p><p>陈兴从 2009 年开始竞标与承接官方授权订单，巴黎奥运会是最知名的一次。这位商人也经历了人生第一次如此庞大且持续的媒体采访，记者蜂拥而来，有人问他，「接下奥运订单，你高兴吗？」</p><p>对着镜头，他说——「其实特别高兴也没有，说白了，我们这些小公司还是以利润为主，现在欧洲市场利润这么低，接到了那也就做了。但其实高兴也是可以的，既然你们都这样问了。」</p><p>「换个问法，那你紧张激动吗？」</p><p>「你要听真话吗？我确实紧张，我只保佑这批产品能做的漂亮，千万别在奥运会上给我出岔子。」</p><p>他没有给出对方想要的答案。对于义乌商人而言，奥运会只是他们生意的一个周期。外界的解读再多，也只是一笔四年一次的订单。事实上，从年初准备奥运会开始，许多商人已经发现了一个趋势——从今年来，发达国家订单锐减，利润也再没有过去高昂。这才是他们失落的真正原因。</p><p>张晓英举了一个例子，她今年发往欧洲的国旗订单，千里迢迢的生意，毛利只有 20% 不到。国旗批发单价一向以角为单位，折合下来，净利更少得可怜。但客户依旧还在继续下探价格，红海危机爆发后，面对天价运费，压价电话一个个打来，「不能不做，你不做就有别人做，钱少了是小事，人没了是大事。」这个中年女人用手撑着头，一脸愁容。</p><p>事实上，因为天然的国家边界感和高度离散，欧洲市场一直是难啃的骨头。如果没有利润优势，欧洲订单分散性强并非好事，这样一对比，过去利润低、但走量集中的非洲市场优势反倒显现。「过去完全靠欧美，他们的赛事利润足够让我们吃一年。现在市场已经被迫转方向了，原先大家不看好非洲市场，结果现在成了重点市场。」</p><p>从今年来，刚果（金）已经取代曾经的意大利和西班牙，成为张晓英最大的客户。她的刚果（金）客人做的是家族生意，几年前，年迈的父亲已经不再漂洋过海来中国，换儿子来接替。作为多党派国家，刚果（金）人口超过 1 亿，每年每人参与政治活动的频率极高，用陈兴的话说，小到一个村都要选举——2023 年刚果（金）的大选活动期间，竞选各种职位的候选人足足超过了 10 万。</p><p>这些此消彼长的选举，也成就了张晓英的国旗订单。最多的时候，她运往刚果（金）的国旗订单会有上百个货柜，数量巨大，折合数千万计。在许多商人的经历里，第三世界国家往往会爆发出惊人的激情，温从见还记得，曾有非洲商人向他定制印有候选人头像的 T 恤，不在乎质量，就算一次性也能过关，对方一口气拿下接近千万件，数字远超想象。</p><p>后来他才知道，资方实力雄厚，当年为了选举造势不惜成本，见人就送，上到老人下到幼童，不管是不是支持者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_aafd09ec1d4a4d2cb9ffa637ec143177@5971123_oswg6296661oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">义乌的国旗外贸商铺，作者拍摄</p><h2><strong>不确定的跨境生意、「确定」的美国大选</strong></h2><p>总的说来，义乌的出口生意没那么好做了。</p><p>奖杯商人刘越在义乌做了十几年生意，印度过去一直是他的核心市场，但从两年前开始，曾经的印度客户决心自己吞下本土订单，对比义乌，本土拥有更廉价的劳动力，又能够避免长途运输的成本。如今三个印度本地工厂已经开工，刘越的印度订单比重已经降低 4 成。</p><p>温从见说，现在义乌的商人面临两种情况——第一，欧洲市场疲软，非洲等低价市场利润太薄，如果 B 端生意增长见顶，他们需要转向跨境电商做大 C 端生意。第二，主动做品牌，提高利润。</p><p>但这并不容易。义乌外贸市场运转了数十年，它拥有自己的规则与秩序。一位 TEMU 招商告诉我，在义乌，他感受到的是一种深深的错位，这些外贸厂家有货源、有产能，就算 TEMU 开放了全托管，他们对跨境电商的态度却依旧保守，其中的原因似乎脱离了商业逻辑，「竟然是没有精力」。</p><p>商人们并不知道，为了他们， TEMU 和 SHEIN 已经在义乌「打了一架」。SHEIN 卖家杨超说，SHEIN 过去在义乌的招商门槛颇高，「只针对工厂，定向招商，只能我邀请你，不能你主动加入我」。但两年前，TEMU 入场，这个来势汹汹的平台几乎不再对商家有任何门槛要求，「从那以后，SHEIN 就变成了，只要在其他经营的电商平台店铺年营业额大于 30 万就成。」</p><p>一个戏谑的反面是，作为平台们争夺的主角，工厂型商家对它们的打架一无所知，也毫不关心，他们唯一的感受，是疑惑为什么每天的招商电话总是「摁都摁不断」。卖圣诞彩条的中年商人李国山已经总结出了一个规律，「那些进门不说话，站在门口眼神乱飘，说话也不敢看我，聊两句就要名片的，多半是（招商）了。」</p><p>我问他，给一张名片有那么难吗？这个商人却说自己不胜其扰，招商们加了微信后，要么几天不说话，一说话，就是大段的群发消息，「一点生意人的真诚都没有」。</p><p>李国山今年 50 多岁，早年在边境和俄罗斯人做生意，后来在义乌做外贸接近 30 年，他自身就代表着一批最早的义乌商人，信仰传统，也深谙生意的精明与诡谲，却已经没有能力和精力再去理解电商的逻辑。听说附近饰品店老板的女儿，一天在平台上的投流费就要 8 万，他惊得直摇头。40 多岁的张晓英去过一次电商班，那里的年轻学员并不爱搭理她，「一种看大妈的眼神」，从此她再也没踏入。</p><p>作为义乌少数直面跨境电商的工厂厂家，年轻的温从见也在感受着规则和利益的冲撞。</p><p>从巴西世界杯后，温从见已经在做自己的原创球衣生意，他经历过最低只有 5 个点利润的非洲市场，觉得实在疲累，如今也想借助跨境电商把球衣卖到欧洲去。球衣因为涉及的知识产权复杂，像温从见这样有版权的原创商家并不多，他还记得，当时 TEMU 打了好多电话，「才把我请过去」。</p><p>开始，TEMU 大方接受了他的定价，那是一笔丰厚的利润，但半年来，模仿的球衣越来越多，他的产品在频繁的全网比价系统里，一降再降，最后直到半价。有时候，他觉得 TEMU 小二比自己的印度客户还难缠——在义乌，印度客户已经是最出名的价格敏感人群。</p><p>SHEIN 的比价也越来越严格，「SHEIN 做服装起家，只会更严苛，他们对服装布料、剪裁的了解远超 TEMU，砍价也更凶猛。」温从见说。</p><p>中国电商平台们的出海竞赛已经并非新鲜事，对于商品定价的内卷几乎疯狂，温从见作为工厂型商家，或许还有利润可言，只是对于杨超这类生存在工厂与平台之间的运营型商家，局面更不乐观，「平台会主动挑选你卖得最好的几种品类，全网比价，如果不同意低价，那就直接下架。最可怕的时候，比价的单位精细到了厘，元角分的后一位。」</p><p>只是这种波动，对于绝大多数义乌商人而言，还只是未知的远方。张晓英和李国山人到中年，都在期待自己的孩子长大后，能够主动迎接这些新的风浪，而他们做的，只是在自己几平米大的格子间，履行那条漫长国际贸易链条里属于自己的一环。</p><p>8 月 11 日晚，巴黎奥运会在法兰西体育场正式闭幕，义乌商家们的奥运时间已经结束。而下半年，世界瞩目的大事件是美国大选，他们已经在为其做准备。</p><p>7 月，就在特朗普遭刺杀事件后，关于特朗普选举胜算大涨的报道开始频现。但事实上，许多义乌商人，早早就有了先知与判断。&nbsp;</p><p>「从年初到现在，今年没有接到一个拜登的订单」，陈兴说。他还回忆起 2016 年特朗普与希拉里的选举角逐，彼时希拉里所代表的美国经典精英政客形象曾一度被外界看好，在美国，尽管希拉里的政治广告和造势铺天盖地，但陈兴知道，那一年，他没有接到过任何关于希拉里的手环订单。</p><p>张晓英也是如此，7 月 20 日，她的新一批印有特朗普头像的旗帜已经从港口发出，整整一个货柜，接近 20 万面。「上一届可能还看不明白，至少这一届，我手头还没有拜登一个单子。」&nbsp;</p><p>一天之后，拜登真的退选了。7 月 21 日，这位美国现任总统宣布退出 2024 年总统竞选，这也是美国自 1968 年以来，在任总统首次放弃竞选连任。</p><p>拉开抽屉，陈兴拿出了他的特朗普手环订单样品，仅仅这一款手环，在今年售出了十余万个。只是这并不算多，身边生意好的同行，几百万的订单也大有人在。</p><p>手环是纯黑色，上头有白色英文刻字，连续做了几届美国大选订单，陈兴却说，自己其实压根不认识这段英文，他转头问我，「所以这句话到底什么意思？」</p><p>「TAKE AMERICA BACK.」手环上写着。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_409a327df4164dbe9acc0378d84c5833@5971123_oswg276431oswg1706oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">印有「TAKE AMERICA BACK」的特朗普支持手环，作者拍摄</p><p>(除张宾、温从见外，其余皆为化名)</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「水木分子」获近亿元天使轮次融资，专注生物医药大模型开发｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2904341540313729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>36 氪独家获悉，近期，生物医药大模型公司「水木分子」累计已完成近亿元人民币融资。其中，天使轮由华山资本领投，道彤投资、讯飞创投参与投资；清智资本参与种子轮融资。募集资金将主要用于生物医药多模态大模型，以及对话式药物研发助手工具 ChatDD 产品的研发。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2408552322114560">水木分子</a>由清华大学智能产业院（AIR）于 2023 年孵化成立，主要从事生物医药行业基础大模型研究，并开发了对话式药物研发助手工具 ChatDD。清华大学国强教授、AIR 首席研究员聂再清担任公司首席科学家。</p><p>清华大学智能产业研究院院长张亚勤院士表示，AI+生命健康是 AIR 的核心研究方向之一，已取得系列研究进展，包括蛋白质结构精准预测、AI 抗体设计、AI 分子设计等。在此基础上，AIR 与水木分子的产学研合作将形成更好助力和协同。</p><p>在聂再清看来，人机协作式的药物开发助手是未来药品研发的必然趋势。过去数年间，AI 技术的应用虽然在药物发现和优化设计上展现出一定的潜力，但也面临训练数据不足、处理模态单一、信息和知识分离等问题。「这一阶段的 AI 制药误区在于，过分倚重 AI 的作用，希望算法直接生成出候选分子或药物。但制药过程中，专家的经验和直觉往往是不可替代的，所以最好的方式其实是将二者结合起来。」</p><p>而多模态大模型是最有可能实现这一目标的方式，因为相较于传统的 AI 制药，大模型新增了一个将自然语言和生物编码语言「对齐」的环节。可以理解为，每一个蛋白、分子都是相互存在关联性的知识点，而模型在寻找到知识点间的联系的同时，还能将药物研究人员的经验通过文字提问的方式融合进去，不断「双向激发人和大模型的思考」，从而寻找到更优解。</p><p>在这一目标之下，水木分子首先开发了千亿参数的生物医药多模态大模型 GhatDD-FM100B。据介绍，在通用语言模型的基础上，GhatDD-FM100B 还叠加了生物医药专业知识增强、多模态对齐，以及指令微调和 RLHF 三层设计，确保其能够「真正理解医药行业」。2023 年，该模型进行了 C-Eval 评测，并在医师资格、基础医学等 4 项测评中取得超过 90 分的成绩。</p><p>此外，在相关算法技术创新方面，水木分子还开发了 LangCell 单细胞与文本跨模态大模型、分子与文本的跨模态大模型 MV-Mol，以及原子级蛋白质表示学习模型 ESM-AA 等；2023 年，公司相继开源了轻量科研版 BioMedGPT-1.6B 和 BioMedGPT-10B，主要供科研人员学习使用。</p><p>目前，基于 GhatDD-FM100B 底座等现有技术，公司已推出面向医药产业界的产品级应用：对话式药物研发助手 ChatDD（Chat Drug Discovery &amp; Design），通过融合理解多模态数据，与专家进行交互式的人机协作，探索药物研发新模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1239,826" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240813/v2_e70c0841b2174744b120de9c66a0d63c@5930287_oswg422937oswg1239oswg826_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">对话式药物研发助手 ChatDD（示意）</p><p>具体到应用上，ChatDD 当前聚焦于药物立项、临床前研究和临床试验助手三大场景。以进展较快的药物立项场景为例，这是药物研发、BD 的重要起点，但立项报告的撰写往往需要大量且繁琐的信息收集、整理，如靶点市场竞争情况、专利布局。与此同时，由于立项工作难以外包，信息搜集难度也随之提升。</p><p>在这一点上，ChatDD 的参与能够在一定程度上提高立项效率和质量。目前，公司与复星医药的合作就主要围绕辅助立项决策来进行，重点关注自动情报分析和商业价值评估等场景。「客户内部反馈不错」，聂再清透露称。</p><p>另据介绍，临床前研究场景上，大模型解决的主要是新靶点、新治疗方案的发现问题。比如，水木分子已与中医药创新企业博奥晶方达成合作，探索中医药领域疾病与不同靶点、信号通路间的关系。</p><p>而临床试验则是药物研发中花费最多、风险最大的环节，也是传统 AI 技术始终未能攻克的难点。对此，大模型的数据分析能力或许能在提高临床试验成功概率上发挥作用，比如辅助寻找更合适的入组患者。聂再清坦言，这是「非常有意思的场景，正在投入比较大的努力做这件事」，公司已经在和相关临床专家、CRO 公司开展合作，不过仍处在相对早期的阶段。</p><p>「从市场的反馈中，我感觉无论是传统药企还是 Biotech，都对利用大模型参与药物开发具备兴趣，也有一定的付费意愿，我们的订单合作比较符合预期。大模型注定是未来的发展趋势，我相信，生物医药领域的 ChatGPT 时刻很快会到来。」聂再清表示。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>华山资本创始合伙人及管理合伙人杨镭表示：水木分子团队跨生物医药与人工智能大模型两大科研领域，拥有多位业界顶尖科研专家，并招募了资深产业专家加盟，同时人才储备还在扩充。水木分子的 ChatDD 对话式生物医药研发助手的发展方向切合未来十年的生物医药产业的需求。未来，ChatDD 预计在制药前、中、后阶段发挥作用，助力商业智能与立项、临床前药物发现、临床试验等各环节，具有极强的产品竞争力。</p><p>道彤投资创始管理合伙人孙琦表示：&nbsp;ChatDD 第四代药物研发范式突破了 AIDD，CADD 和 TMDD 的局限，将人类专家知识与大模型知识联结，重新定义了药物研发的模式，为实现高效、精准的药物研发提供了新的可能性。我们对水木分子的未来发展充满信心，也十分期待水木分子团队继续将先进算法应用于蛋白质、DNA、单细胞等生物模态数据的编码解读，长远助力人类进一步打开数据驱动生命科学发现的大门。</p><p>讯飞创投董事长徐景明表示：讯飞创投始终秉持产业生态投资的理念，在水木分子的投资上，我们看到了双方在大模型领域的良好协同。水木分子团队的 ChatDD 产品，是在文本通用大模型的基础上开发的专注于医药研发辅助领域的多模态垂类大模型。医药研发过程中涉及大量专业的研究分析、文档编写等工作，有机会被专业大模型加速，水木分子基于其在医药领域的专业性和 AI 技术能力，有希望在行业内率先实现对医药研发领域的人力成本节省和研发效率提升。</p><p>清智资本及清智孵化器负责人张煜表示：我们一直看好水木分子的定位，并长期持续关注其发展。水木分子已经在相关技术创新、数据积累与产品研发、市场开发上取得了优势、并在关键维度建立行业壁垒。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，网易跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2906000660913025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌不一，截至发稿，蔚来涨超 1%，腾讯音乐涨 0.35%，微博涨 0.37%；网易跌超 3%，百度跌超 1%，爱奇艺、理想汽车、B 站、小鹏汽车、阿里巴巴跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905996464151172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:52:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，Arm 涨超 2%，英伟达涨超 1%，特斯拉、亚马逊、微软涨近 1%；谷歌跌超 1%，Meta 跌 0.22%，Netflix 跌 0.15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克旗下 xAI 推出 Grok-2 测试版</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905984487889799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:52:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 8 月 13 日，马斯克旗下 xAI 正式发布语言模型 Grok-2 早期预览版。据介绍，该系列模型具有聊天、编码和推理等功能，包括 Grok-2 和 Grok-2 mini 两个版本，目前正在 X 平台上进行测试，并将于本月晚些时候通过企业 API 提供上述模型。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 长康：公司股票终止上市，8 月 15 日摘牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905964876798596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:47:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，ST 长康公告，公司股票已被深交所决定终止上市，将在 2024 年 8 月 15 日被摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>维多利亚的秘密任命 Hillary Super 为 CEO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905970416966528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:45:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[维多利亚的秘密 8 月 14 日宣布，公司董事会已任命 Hillary Super 接替 Martin Waters 担任首席执行官兼董事会成员，任期自 2024 年 9 月 9 日起。公司首席财务和行政官 Timothy Johnson 将担任临时首席执行官，任期从即日起至 2024 年 9 月 8 日。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国抵押贷款再融资指数创 2020 年以来最大增幅，受利率下降影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905958501980806?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着借贷成本继续走低，美国抵押贷款再融资上周创下疫情爆发初期以来的最大增幅。美国抵押贷款银行家协会（MBA）再融资指数上升 34.5%，至两年多高位 889.3。截至 8 月 9 日当周，购房抵押贷款申请上升 2.8%，为 6 月第一周以来最大升幅。周三的 MBA 数据显示，30 年期固定利率抵押贷款的合约利率下降 1 个基点至 6.54%。15 年期固定利率抵押贷款的利率下降 7 个基点至 5.96%，为去年 5 月以来最低水平。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东方电气：2024 年 1-7 月新生效订单 627.83 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905942186761095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:38:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东方电气公告，近期关注到有舆情关注公司经营情况，公司经营状况正常，业务发展稳健良好。公司 2024 年 1-7 月实现新生效订单 627.83 亿元，同比增长 19.2%。其中，煤电产业新生效订单同比增长超过 37%，水电产业新生效订单同比增长超过 102%，电站服务产业新生效订单同比增长超过 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 7 月 CPI 同比上升 2.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905978185472896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:33:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 7 月 CPI 同比上升 2.9%，前值为上升 3%，连续第四个月回落，是 2021 年 3 月以来首次重回「2 字头」。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 天 2 板清研环境：一季度净亏损 477.89 万元，拟于 8 月 28 日披露半年报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905936266926720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:33:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 天 2 板清研环境发布股票交易异常波动公告，公司 2024 年 1-3 月营业收入为 936.29 万元，同比下降 77.64%；归属于上市公司股东的净利润为-477.89 万元，同比下降 179.93%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为-644.37 万元，同比下降 305.62%，处于亏损状态，主要系一季度内验收确认的污水处理工艺包项目销售金额较上年同期减少所致。公司拟于 2024 年 8 月 28 日披露《2024 年半年度报告》，目前相关编制工作正常进行中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IPO 监管力度升级：年内开出 75 张「罚单」，同比飙增 1 倍多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905940253219465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:27:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在严把 IPO「入口关」「申报即担责」等政策调整下，沪深交易所明显加大了对于违规行为的处罚力度，尤其是涉及纪律处分的「红牌」大幅增加。初步统计，今年以来，两家交易所共针对 IPO 和再融资申报项目中的发行人信息披露问题、中介机构执业问题等，出具纪律处分 30 次，监管措施 45 次，罚单数量相比去年同期分别大幅提升 2.75 倍、61%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞华泰：公司有其他产品用于华为及荣耀已发售的折叠屏产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905925940189825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:15:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，瑞华泰在互动平台表示，光学级 CPI 薄膜在大屏折叠、三折、卷曲形态的柔性屏具有优势。公司与华为共同申请了发明专利，由于项目产品是 PI 材料的天花板，商业化进程受各种因素影响，推进时间进程存在较大不确定性，敬请投资者注意投���风险。公司有其他产品用于华为及荣耀已发售的折叠屏产品，但占公司产品比重较小，未发售产品公司无法知晓。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 旭电：公司股票将被终止上市，明日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905917520157312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，ST 旭电公告，截至 2024 年 8 月 14 日，公司 A、B 股股票收盘价格已经连续二十个交易日同时均低于 1 元，根据《深圳证券交易所股票上市规则》相关规定，公司股票将被深圳证券交易所终止上市交易。公司股票（A 股和 B 股）将自 2024 年 8 月 15 日开市起停牌。敬请广大投资者注意投资风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>玛氏同意以总价 359 亿美元收购家乐氏公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905907479075717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 20:03:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[玛氏公司（Mars）和家乐氏公司（Kellanova）8 月 14 日宣布，双方已达成一项最终协议，玛氏公司同意以每股 83.50 美元的现金收购家乐氏公司，总价为 359 亿美元。交易价格较家乐氏公司未受影响的 30 个交易日成交量加权平均价溢价约 44%，较家乐氏公司截至 2024 年 8 月 2 日未受影响的 52 周最高价溢价约 33%。家乐氏公司 2023 年的净销售额超过 130 亿美元，业务涉及 180 个市场，拥有约 23000 名员工。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉祥航空：上半年净利润 4.89 亿元，同比增长 508.88%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905906480536195?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:59:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，吉祥航空发布半年报，上半年营业收入 109.56 亿元，同比增长 17.41%；归属于上市公司股东的净利润为 4.89 亿元，同比增长 508.88%；公司拟向全体股东每股派发现金红利 0.09 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商撤否信息将公示，年内 15 家机构 IPO 保荐项目「全军覆没」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905912569633411?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:43:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从券商人士处了解到，近日，中证协下发通知，要求各保荐机构报送沪深北交易所各板块实施注册制以来的具体保荐撤否项目及基本信息，并要求相关机构认真核对投行业务质量评价系统中已报送项目信息的准确性。据了解，仅年内来看，IPO 项目撤否率在 50% 及以上的券商有 36 家，其中 15 家机构的撤否率达 100%。有业内人士表示，从当前撤否率比例看，部分券商保荐 IPO 项目质量可能不过关，甚至不排除侥幸闯关的情形。（北京商报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亿航智能向南安市交通集团交付 5 架 EH216-S 无人驾驶载人航空器</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905924154677897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据亿航智能官微，8 月 14 日，南安市无人驾驶载人航空器首飞暨城市空中交通运营中心项目开工仪式在福建省南安市石井镇郑成功文化旅游区举行。活动现场，亿航智能向南安市能源工贸投资发展集团有限公司旗下的南安市交通集团有限责任公司交付了 5 架 EH216-S 无人驾驶载人航空器。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年暑期档总票房破 95 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905903064111746?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:33:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版实时数据，截至 8 月 14 日 19 时，2024 年暑期档（6 月-8 月）档期总票房（含预售）突破 95 亿元，《抓娃娃》《默杀》《云边有个小卖部》暂列档期票房榜前三位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>两连板亿道信息：公司 AI 眼镜尚在研发之中，市场拓展仍具有较大不确定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905890829949573?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，亿道信息发布股票交易异常波动的公告，公司关注到部分自媒体、股吧等平台对公司业务相关讨论涉及 AI 眼镜等相关热点概念，公司 AI 眼镜尚在研发之中，市场拓展仍具有较大不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兴业银行：香港分行完成 5 亿美元债券发行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905889948244616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:11:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兴业银行公告，公司香港分行在 50 亿美元中期票据计划项下，完成发行 5 亿美元债券，募集资金专项用于「通过向小微企业提供贷款间接创造就业」的符合资格项目。债券类型为美元计价的高级无抵押债券，规模为 5 亿美元，年利率为 SOFR+56BPS，期限至 2027 年。上述债券自 2024 年 8 月 15 日起在香港联合交易所有限公司上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贵州茅台：推荐向平、张旭为副总经理人选</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2905887194897283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-14 19:01:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，贵州茅台公告，根据贵州省人民政府国有资产监督管理委员会相关文件，推荐向平、张旭为贵州茅台酒股份有限公司副总经理人选，建议涂华彬、王晓维不再担任副总经理职务。公司将尽快召开董事会会议对上述任免进行审议，上述任免待董事会会议审议通过后生效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>