<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>离谱又上头！AI 应用都能这样「玩」了？｜2025 AI Partner 大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3250780026167559?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:30:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_27523fad0a264371ad09af3c061220ad@5868219_oswg45026oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>2025 年 4 月 18 日，上海·模速空间，我们见分晓！</strong></p><p>2025 年了，</p><p>你以为 AI 只能帮你做做案头工作？NO NO NO！</p><p>它已经成了你的「潮鞋大师」、「职场外挂」和「脑洞制造机」！</p><p>你以为 AI 只是停留在数字世界的高科技？NO NO NO！</p><p>它已经拥有实体，陪你记录生活、翻译全世界，甚至「穿越时空」！</p><p>从 AI 潮鞋到 AI 眼镜，从 AI 社保到 AI 法官，这些脑洞大开的 AI 应用正在用离谱又上头的方式，刷新我们对未来的认知。它们不仅是科技的突破，更是生活方式的革命！</p><p><strong>今年年初，36 氪发起了 2025「</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;mid=2248838184&amp;idx=2&amp;sn=883ad18f92741862a169189251f777e2&amp;scene=21#wechat_redirect"><strong>AI 原生应用创新案例</strong></a><strong>」征集活动，最终 45 个优秀案例成功入围，展现了 AI 在不同领域的无限潜力。</strong></p><p><strong>在这些案例中，有 5 个超酷的让人大开脑洞的 AI 应用映入眼帘，惊喜满满。</strong></p><p><strong>话不多说，上才艺！</strong></p><p><strong>一、1 句话 1 分钟 1 键生成 PPT，职场牛马的「救星」</strong></p><p>你是否经历过这样的场景：凌晨 12 点，刚准备关电脑睡觉，老板突然发来消息：「明天早上 9 点，客户要看方案，PPT 记得准备好。」你内心崩溃：「又是 PPT？！我真的 PPTSD 了！」</p><p>现在，有了像素绽放的 AiPPT.com，这一切都不再是问题！它真正实现了「一句话生成 PPT」，堪称职场人的「外挂神器」！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,299" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_9b005ef8d50645c8a6b9190174728d5e@5868219_oswg10488oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p>*图片来自 AiPPT.com 官网</p><p>比如输入一句「生成年度总结报告」，不到一分钟，一个完整的 PPT 就跳出来了！配色高级、排版专业，瞬间告别「土味 PPT」。</p><p>AiPPT.com「一句话生成」功能，无论是新手小白还是职场老手，都能轻松上手，快速输出高质量的 PPT。不仅适配各种行业和场景，还支持 Word、PDF、Xmind 甚至网站链接一键转 PPT，连图片和表格都能自动排版。</p><p>更值得一提的是，AiPPT.com 与 AMD 联合创新，推出了适配 AMD 锐龙 8000 系列和 AI 300 系列处理器的离线端测应用，无需再为离网和弱网使用环境担忧，数据更安全，工作更高效！</p><p>所以，下次老板再让你做 PPT，直接打开 AiPPT.com，输入一句话，快速搞定！</p><p>PPT 不懂你，但 AiPPT.com 懂你！</p><p>二、<strong>「百镜」大战一触即发，「小而美」变身大赛道</strong></p><p>编辑部老 K 犹记得在自己的小学作文里，最常用的金句是：「如果我的眼睛能拍照，就可以把这美丽的风景永远留在心里了。」</p><p>当时的他不会想到，2025 年，这个功能居然被搭载在一个「复古单品」上，批量生产了：闪极 AI「拍拍镜」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="327,173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_e980a4aded434e9796ba0059c582eeb2@5868219_oswg4370oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p>*图片来自闪极科技官网</p><p>跟曾经的「非主流」风潮不同的是，戴上闪极 AI「拍拍镜」的人们，统统变成了「高质量人类」：</p><p>有了「过目不忘」的记忆力，可快速翻译景点文字、识别街头标识；</p><p>有了「解放双手」的执行力，支持实时文字翻译、公式识别、解题思路分析；</p><p>有了「全天候佩戴」的持久力，支持无限持久续航、独立手机使用、可拓展升级；</p><p>真·第一视角记录生活，123°超广角精准模拟人眼视角，凭空拍照、录像，让每一次「拍拍」都实现媲美人眼视角的「超级地平线」稳定效果。</p><p>好看「AI」看，多「拍拍」。</p><p><strong>三、心理、微表情双重 BUFF，审讯再升级！</strong></p><p>你能想象这样的场面吗：&nbsp;审讯时，警察能通过一款产品实时看到嫌疑人的微表情、语音变化，甚至心跳和呼吸频率。</p><p>比如，如果嫌疑人突然语速变快、表情紧张，系统可能会提示：「这家伙有点慌，可以放慢节奏试试，看他反应。」</p><p>审完之后，系统还会自动生成一份详细报告，还能回看关键片段，相当于给警察配了个 AI 助手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,310" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_8aeae4c835d349d39ce3278412606a57@5868219_oswg19422oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p>*图片来自连信数字官方</p><p>看似不可思议的场景，其实是连信数字研发的无感审讯智能体。它通过摄像头、拾音器等设备，基于自研的国内首个心理大模型「洞见人和」，能精准分析嫌疑人的表情、语音、生理信号，甚至能看穿嫌疑人是否在伪装、是否在撒谎。通过分析说话内容，系统还能发现话里的矛盾点，推测嫌疑人是不是在撒谎，并生成他的心理画像。</p><p>它就是警察的智能搭档，实时监测数据、预警风险、提供策略，让审讯更高效、更精准！</p><p><strong>四、10 秒设计 8 双鞋，鞋履 AI 的「丝滑操作」</strong></p><p>输入「职业鞋」「跟高三公分」「尖头」「蕾丝元素」，10 秒内，立即生成符合以上关键词的 8 种鞋款设计图。</p><p>不满意？那就再次生成，10 秒又现 8 张图。——由惠利玛研发的以 Vali 鞋履 AI 垂直大模型，实现了这般「丝滑」操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="390,202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_0010e6b2eff94f808a654d4362840397@5868219_oswg18666oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p>*图片来自惠利玛官网</p><p>以前设计师改一版设计要半天起，现在惠利玛 Vali&nbsp;10 秒搞定；</p><p>以前找灵感靠「硬憋」，现在惠利玛 Vali&nbsp;直接给一堆选项；</p><p>最离谱的是，惠利玛 Vali&nbsp;连材料库、版型数据都准备好了，直接对接工厂就能打样。</p><p>这就是 Vali 鞋履 AI 的魔力——不玩虚的，专治设计头疼、改稿暴躁、灵感枯竭。从画图到打样，从企划到营销，它把鞋履设计的「苦差事」变成了「丝滑操作」。</p><p>毕竟，当惠利玛 Vali 连蕾丝该缝几针都能算清楚时，设计师终于可以腾出手来，干点更有创意的事了……</p><p><strong>五、「重」行业做「轻」创新，一个步骤搞定社保管理</strong></p><p>企业管理者、员工、HR 们还在为社保那些事儿烦恼吗？</p><p>Nononono！</p><p>都什么年代了，别家&nbsp;AI 还在玩「猜你喜欢」，南方仕通的沙包 HR（社保）智能体已经修炼成社保界「贾维斯「，仅需一句话 or 一张图 or 一段文字，即可一键搞定，让你轻松躺赢！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="364,155" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_993212d9066f491a96023c2ac3945d38@5868219_oswg8590oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p>*图片来自南方仕通官方</p><p>有了它，24 小时的实时政策解读，所有复杂的社保政策变成清晰易懂的服务指南！</p><p>有了它，从城市筛选到政策匹配，从用工成本计算到税收优化，全流程「一键生成方案」！</p><p>有了它，从入职材料扫描到社保增员申报，从异地转移处理到电子回执归档，全流程「一键智能办结」！</p><p>最绝的是，这个&nbsp;AI 界的「社保老司机」连政策变化都能提前预警，活像个「社保预言家」!</p><p>当然，唯一没变的是员工还是会灵魂发问:「我的社保交了吗?」不过现在 HR 可以优雅地秒回截图，再也不用翻箱倒柜找凭证啦!</p><p>AI 应用已经深入每个行业的毛细血管，而真正的变革才刚刚开始——</p><p><strong>2025 年 4 月 18 日，36 氪「AI Partner 大会」即将落地上海！</strong></p><p><strong>本次大会以"Super APP 来了"为主题，聚焦两大核心议题："Super App 来了"和"谁是下一个超级应用"！</strong></p><p><strong>在这里，你将看到：</strong></p><ul><li><strong>盘点那些颠覆行业的「AI 应用」</strong></li><li><strong>AI 技术商业化可能性的讨论</strong></li><li><strong>下一个可能改变行业认知的 AI 超级应用</strong></li></ul><p><strong>AI 超级应用时代已到来，谁将成为下一个颠覆者？</strong></p><p><strong>2025 年 4 月 18 日，上海·模速空间，我们见分晓！</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏智驾芯片二季度量产上车，最高支持 300 亿大模型参数｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249948263293186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 08:57:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤，杨轩</p><p>36 氪独家获悉，小鹏汽车自研的 AI 智驾芯片将于今年二季度正式量产上市，首发搭载于小鹏的全新车型。</p><p>小鹏的 AI 智驾芯片命名为「图灵」，小鹏从 2020 年投入人力研发，于去年 8 月流片成功。</p><p>据 36 氪此前报道，这是一颗针对 AI 需求、端到端大模型等设计的芯片，AI 算力接近 3 颗主流智驾芯片的水平，「大约 700Tops，与英伟达最新的 AI 芯片 Thor 接近」。</p><p>小鹏的计划是，将该芯片不仅用在汽车，未来还将搭载在 AI 机器人和飞行汽车上。</p><p>有内部人士告诉 36 氪，据小鹏汽车高层透露，这颗芯片集成了 2 个小鹏自研的神经网络处理大脑，并面向神经网络做了特定架构处理。同时，该芯片比通用车规高算力芯片利用率提升 20%，「最高能处理 30B（Billion，即 300 亿）参数的大模型。」</p><p>300 亿的模型参数支持算得上惊人。作为对比，当下理想汽车的 VLM（视觉-语言模型）参数量约为 22 亿。但模型参数量越大，也往往伴随着模型推理的较高延迟问题。如何解决时延问题，小鹏汽车尚未披露。</p><h3><strong>「英伟达大算力芯片缺位，蔚小理直追」</strong></h3><p>在行业「端到端」浪潮下，车企们的智能驾驶进化，也开始依赖大模型、海量数据和巨量云端算力。这也催生了行业对于大算力 AI 芯片的需求。</p><p>英伟达最新一代车载 AI 芯片 Thor，原本是全行业的希望。这是一款专门为端到端、AI 大模型等技术基座设计的芯片硬件平台。最初的算力设计达 2000 Tops，原计划于 2024 年中量产。</p><p>但 36 氪从行业中了解，英伟达 Thor 的量产遇到了挑战，目前向市场供应的基本是 750Tops 版本，「硬件、软件都还有缺陷。」有汽车行业人士向 36 氪表示。</p><p>该行业人士表示，甚至现在英伟达已经不承诺算力了，「可能实际上车实际和发布的数字会有很大差别。」</p><p>而此前宣布采用 Thor 芯片的车企，如比亚迪、极氪、理想、小鹏等，可能都会受到一定影响。在当下竞争如此激烈的汽车市场，因为芯片产品的节奏不顺而拖延新车发布，车企很可能会错过一些关键的产品占领市场时间窗口。</p><p>某种程度上，自研芯片可以帮车企争取多一些进度条筹码。</p><p>小鹏、蔚来、理想三家筹备芯片自研 4 年多，如今在陆续结果：蔚来 5nm 的自动驾驶芯片「神玑 NX9031」，目前已经随着蔚来 78.8 万元的豪车 ET9 交付而进入量产状态；</p><p>据 36 氪汽车了解，理想自研的智驾芯片也接近流片状态。如果芯片节奏顺利，理想也可能向自研芯片倾斜更多车辆资源。</p><p>而小鹏的智驾芯片，也将于二季度迎来量产上车时间。届时，配合全新车型亮相，小鹏的智驾芯片也能迅速在市场上得到验证。</p><h3><strong>「小鹏自研芯片、推基座模型，重新拼抢「智驾一哥」</strong></h3><p>「智驾」曾一度是小鹏汽车的专属标签。但近两年，华为、理想、比亚迪等，都在拼抢这一智驾科技标签与第一梯队的风头。</p><p>而小鹏通过自研芯片，不仅希望带来更高效的智能驾驶软硬件一体效果，也想重新掌握智驾技术进化的主动权。</p><p>特斯拉是智能驾驶软硬件一体的鼻祖。特斯拉从 2021 年开始重写智驾软件底层架构，从 BEV（鸟瞰图）、OCC（占用网络）、端到端模型等，特斯拉给国内智驾同行带来了许多启发。</p><p>根据最新进展，特斯拉的焕新车型已经搭载了最新的 AI4 硬件，基于端到端技术路线的自动驾驶软件功能包 FSD 也落地中国。不少行业人士认为 FSD 领先行业半代至一代。</p><p>但 2021 年后，特斯拉没再仔细具体公开过，「端到端」方案实现的软硬件技术细节。中国的智驾学徒们也在尝试自己的路径。</p><p>融合多模态大模型的智驾，是国内玩家们找到的下一个方向。</p><p>典型的案例是，理想汽车去年凭借「端到端模型+VLM（视觉-语言模型）」量产方案，挤入了智驾第一梯队水平。</p><p>理想的方案结合了快思考和慢思考，其中「端到端」模型用来应对 95% 的场景问题，而 VLM 模型对复杂交通环境具有更强的理解能力，可以给端到端提供相关驾驶建议。</p><p>近期，理想汽车还将更激进地将两个模型结合，升级到 VLA（即视觉-语言-动作模型）多模态大模型。这种模型范式，最早于 2023 年 7 月由谷歌 DeepMind 推出，用户机器人领域，随后向智能驾驶行业扩散。</p><p>小鹏的智驾软件也在朝，VLA 多模态模型直接控制车辆硬件的方向进化。</p><p>去年 5 月 20 日，小鹏推出了端到端智驾大模型。比起传统的基于规则的智驾方案，端到端模型由 AI 驱动，进一步实现了信息的无损传递。</p><p>不过在今日 4 月 14 日技术分享会上，小鹏汽车自动驾驶负责人李力耘表示，「如果只局限于车端的算力，那模型大小受限，能消化的数据也是有限的。只有超越车端芯片算力限制，用更大模型，更海量的数据，才能实现车端的智能。」</p><p>但不同于同行在车端直接落地 VLA 模型，小鹏的方式是，先在云端训练出一个超大模型基座，然后通过知识蒸馏小模型的方式，将模型智驾能力保留到车端。「这能够突破车端稀少 AI 算力带来的模型上限。」</p><p>4 月 14 日技术分享会上，小鹏正式提出了「世界基座模型」的概念，李力耘称内部正在开发一个 720 亿参数的超大规模自动驾驶大模型。</p><p>据他介绍，这个世界基座模型具备链式推理能力（CoT），在充分理解现实世界的基础上，能够像人类一样进行复杂的常识推理，并将推理结果转化为行动，例如输出方向盘、刹车等控制信号，实现和物理世界的交互。</p><p>「最终实现多模态大模型控制车辆的效果。」李力耘向 36 氪表示。</p><p>据李力耘分享，过去一年，小鹏的研发团队先后开发了 2B、7B、72B 尺寸的基座模型，目前已经着手推进 72B 超大规模参数世界基座模型的研发，参数量是主流 VLA 模型的 35 倍左右。</p><p>小鹏还称，目前智驾训练数据量达到了 2000 万 clips，年底会达到 2 亿 clips。</p><p>小鹏世界基座模型负责人刘博士称，不久前，小鹏汽车已经将「基座大模型控车」的理论变为现实，在后装算力的车端上用小尺寸基座模型实现了控车。不过小鹏也表示，这还是非常早期的实车测试，但基座模型已经展现出令人惊喜的基础驾车技能。</p><p>为了研发基模，小鹏汽车还表示，目前已经建成了国内汽车行业首个万卡智算集群，拥有 10 EFLOPS 的算力，集群运行效率常年保持在 90% 以上。</p><p>小鹏相信，自动驾驶领域的 Scaling Law（规模法则）仍然生效。「参数规模越大，模型的能力越强。同样的模型大小，训练数据量越大，模型的能力也会越强。」</p><p>小鹏汽车的目标是，在今年下半年期望 L3 自动驾驶进入商业化初期，2026 年探索 L4 级自动驾驶。</p><p>当下，智驾愈发向 AI 靠拢，在 AI 软硬件投入之外，还考验着着车企的 AI 人才密度。例如，小鹏推进基座模型的正是北美团队；小米雷军也从英国智驾公司 Wayve 挖来技术大牛陈龙攻克 VLA 模型。</p><p>这是一场全方位的竞技，资金、硬件、软件、人才，智驾玩家的速度差也将从这里体现。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜哪吒汽车原 CEO 张勇被曝已在英国；日本可能发生致 30 万人死亡的「特大地震」；特朗普的关税政策又变了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3250639418794504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 08:03:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>江苏正力新能电池技术股份有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 14 日，江苏正力新能电池技术股份有限公司在香港联合交易所主板成功挂牌上市，正式开启全球化发展的新纪元。此次全球发售 121523700 股股份，每股定价 8.27 港元，募集资金将重点用于产能扩张、智能制造设施建设及核心技术研发，为公司未来发展注入强劲动力。</p><p><strong>遇见小面</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所，遇见小面在港交所提交 IPO 申请。</p><p><strong>卡游有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所，卡游有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为摩根士丹利、中金公司、摩根大通。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>哪吒汽车张勇回应被曝已在英国：为公司四处奔波融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，有传闻道哪吒汽车原 CEO 张勇已于离职前办理英国签证，目前身在英国。对此，张勇在朋友圈回应，「感谢大家关心，看到网络上一些传闻，至今仍担任哪吒汽车顾问，为公司四处奔波融资。」</p><p>此外，据封面新闻报道，记者向哪吒汽车内部管理层询问张勇在英国一事是否属实，公司是否正常运转时，对方表示：「这个真的不知情，公司在正常运转，但运营捉襟见肘。」</p><p><strong>日本可能发生「特大地震」，估算数据显示至多或近 30 万人死亡</strong></p><p>当地时间 3 月 31 日，日本政府方面公布了有关「南海海槽特大地震」的最新损失估算数据。数据显示，如果「南海海槽特大地震」发生，造成的经济损失最大可能超过 292 万亿日元，较上一次在 2013 年得出的估算值（约 220 万亿日元）大幅上升。此外本次发布的估算数据显示，「南海海槽特大地震」如果发生，至多或导致 29.8 万人死亡。</p><p>研究已知，以日本东海地区以西的太平洋沿岸为震源的巨大地震迄今为止反复发生，最后一次是在上世纪 40 年代中期。日本气象厅及地震相关专家等方面认为，自静冈县到南九州海域的南海海槽，在未来有发生特大地震的风险，并持续在关注和评估相关数据。（南方都市报）</p><p><strong>特朗普的关税政策又变了：美政府并未宣布任何关税豁免</strong></p><p>美国政府相关网络平台 11 日晚发布信息，对部分电子产品豁免所谓「对等关税」。然而，美国总统特朗普 13 日在社交媒体上发文称，美政府并未宣布任何关税「豁免」，相关产品只是被转移到另一个关税类别。</p><p>美国商务部长卢特尼克表示，对部分电子产品的关税豁免只是「暂时性的」。美国媒体形容，特朗普和卢特尼克的最新言论，让特朗普政府的关税政策乱上加乱。有证券公司高管炮轰，白宫不断传出的消息造成了大规模混乱，令整个行业和投资者头晕目眩，给试图规划供应链、库存和需求的公司带来了巨大的不确定性。（央视网）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>澳门永久性居民将获发 1 万澳门元且婴幼儿每年将获发 1.8 万澳门元津贴</strong></p><p>澳门特区行政长官岑浩辉 4 月 14 日在立法会发表《2025 年财政年度施政报告》。岑浩辉宣布维持目前推行的现金分享措施，将向澳门特区永久性居民每人发放 1 万澳门元，非永久性居民每人发放 6 千澳门元。且澳门特区政府将推出「育儿津贴」计划，向澳门永久性居民中三岁以下婴幼儿每月发放 1500 澳门元，每年合共发放 1.8 万澳门元津贴。（财联社）</p><p><strong>苹果 CEO 库克称：苹果死守中国绝不是因为廉价</strong></p><p>苹果 CEO 库克在一次采访中解释苹果为啥死守中国制造，「不是因为便宜，而是因为没人能替代。很多人以为，苹果来中国是为了低成本劳动力。这个说法，早就过时了。」 库克说，「中国早已不是‘低价工厂’，真正吸引苹果的，是‘技能密度’。苹果的产品对精密制造的要求极高，尤其是模具技术。不是那种拧螺丝的低端活，而是毫米以下的微米级精度。这种活，靠的不是大学文凭，而是职业教育出来的大量熟练技术工人。在美国，想开个模具工程师的会，可能凑不够人。在中国，一个省能给你填满几个足球场。这不是人多，而是这种‘深度技能’，在中国是系统化、规模化、产业化的存在。 所以关键问题不是劳动力便宜，而是有没有足够多、足够专业、协同高效的产业工人。 这就是为什么苹果至今也没把 iPhone 搬回美国。 」（凤凰网科技）</p><p><strong>英特尔将向银湖出售 Altera 业务 51% 的股份</strong></p><p>英特尔公司 4 月 14 日宣布，该公司已就向银湖（Silver Lake）出售其 Altera 业务 51% 的股份达成最终协议。此次交易对 Altera 的估值为 87.5 亿美元，英特尔将拥有 Altera 剩余 49% 的股份。（界面新闻）</p><p><strong>日本首相对美国发出最强烈警告，同时也将在一系列问题上寻求共同点</strong></p><p>日本首相石破茂 4 月 14 日表示，美国政府的关税政策有可能扰乱全球经济秩序。路透社称，这是石破茂对美国政府出台政策可能对世界经济造成的损害发出的迄今为止最强烈的警告。报道称，石破茂在发出警告的同时，也表示日本将与美国就两国如何在贸易和国家安全等问题上进行合作寻求共同点。「在与美国谈判时，我们需要了解对方观点背后的逻辑和情感因素」，石破茂在日本国会表示。</p><p>石破茂的这番言论是在周四日美双边贸易谈判开始之前发表的，预计谈判的主题将从关税、非关税壁垒到汇率等。（环球时报）</p><p><strong>黄金暴涨，回收商称不敢持金过夜</strong></p><p>4 月 11 日，记者来到深圳水贝黄金珠宝集散地，有水贝商家告诉记者，由于金价涨得太快，水贝市场的客流减少很明显，直接导致金料批发周转变慢，考虑控制库存。「黄金回购价格一般会参考上海黄金交易所的实时金价，正常的回收报价范围是在实时金价的基础上自主减价，消费者在做出决策前应充分了解市场行情和回收政策。」有黄金回收商表示，「虽然黄金价格越来越高，但是面对震荡的行情，当天回收的黄金都会当天出货，不敢持金过夜。其实，我们也很纠结，这么强势的金价表现还真是少见。」（新浪新闻）</p><p><strong>苹果在印度生产了价值 220 亿美元的 iPhone</strong></p><p>在截至 3 月的 12 个月里，苹果公司在印度组装了价值 220 亿美元的 iPhone 手机，产量比上一年增加了近 60%。知情人士称，这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司目前在南亚国家生产 20% 的 iPhone，即五分之一。（财联社）</p><p><strong>美国商务部长：电子产品「关税豁免」是暂时的，半导体行业关税即将来袭</strong></p><p>4 月 11 日晚间，负责征收关税的美国海关和边境保护局（Customs and Border Protection）传来消息，将一系列产品排除在原先公布的「对等关税」之外，类别包括了通讯设备（智能手机）、计算机、半导体设备、集成电路器件等。4 月 13 日，美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）却急忙出来澄清道：特朗普政府免除智能手机、电脑和其他电子产品全面「互惠」关税的举措只是一项临时措施，这些设备将被即将实施的基于行业的关税所覆盖。「这不是永久性的豁免。（特朗普）只是在澄清，这些不是各国可以通过谈判解决的。这些都是事关国家安全的东西，我们需要在美国制造」，他在一档节目中说。（财联社）</p><p><strong>白宫公布特朗普年度体检报告：身高 1 米 9，体重 200 斤</strong></p><p>当地时间 11 日，现年 78 岁的特朗普完成他第二个总统任期的首次例行体检，白宫医生肖恩・巴尔巴贝拉在体检报告中写道，特朗普的心脏、肺、眼睛、听力和腹部检查结果均正常，神经以及一般身体功能都很强健，血压略有些高，皮肤科检查显示「有一些轻微晒伤和部分良性病变」，其「认知能力出色，身体状况良好，完全适合履行总统及最高统帅的职责」。</p><p>报告显示，特朗普身高 6 英尺 3 英寸（约 1.90 米），体重为 224 磅（约 101.6 公斤），相比 2020 年的体检报告，已经减重 20 磅。根据身体质量指数（BMI），属于「过重」范围。目前，他正服用阿司匹林来预防心脏病。（澎湃新闻）</p><p><strong>苹果二手机回收已涨价 500 元，官网并未涨价</strong></p><p>4 月 14 日，记者来到手机数码市场，一商户表示，苹果二手机回收一天一个价，目前涨 400-500 元。苹果 16promax 256G 回收价原先是 7300 元，现在最高 7800 元。受关税影响，大家出现持货观望情绪，都不愿意出手。</p><p>就目前来看，iPhone 在自营体系和大型经销商处价格较为稳定。Apple Store、天猫官方旗舰店等苹果自营渠道，以及京东、Coodoo、Sunion 等苹果授权经销商，均未涨价。（中国蓝新闻、潇湘晨报）</p><p><strong>华强北市场多款热门芯片「封库存」，分销商称有客户转向国产</strong></p><p>记者走访深圳华强北市场了解到，目前多家档口针对 CPU、显卡等热门芯片的报价已经暂停，且多家档口关门歇业。「现在都在观望，封库存了，大家担心价格会暴涨暴跌。」谈及美国关税调整后的影响，一名档口老板表示。此外，记者从多家国产芯片厂商处获悉，关税变化后客户咨询变多。「涉及到美国原产地的产品，已经有下游客户开始跟我们沟通（国产）替代的可行性了。」一名上市分销企业高管表示。（财联社）</p><p><strong>哈佛大学拒绝特朗普政府提出的要求，此前 90 亿美元拨款遭中断威胁</strong></p><p>哈佛大学表示不会接受特朗普政府提出的要求，并誓言不会「就自身的独立性或宪法权利进行谈判」。两周前，美国政府威胁暂停对该高校的 90 亿美元拨款。该校律师在周一致美国教育部等联邦机构的一封信中写道：「无论是哈佛，还是其他任何私立大学，都不会允许自己被联邦政府接管。」特朗普政府此前表示，如果哈佛不做出改革治理结构、终止多元化、公平性和包容性（DEI）项目等改变，则将撤销拨款。（新浪财经）</p><p><strong>英伟达响应特朗普制造业回归号召，计划在美生产 5000 亿美元 AI 设备</strong></p><p>英伟达计划未来四年内通过与其他公司合作的方式，在美国生产价值高达 5000 亿美元的 AI 基础设施。英伟达周一在一份声明中表示，最新一代 AI 芯片「Blackwell」已在台积电位于凤凰城的新工厂开始生产。英伟达还正与富士康和纬创资通合作在得克萨斯州建设超级计算机工厂，并与 Amkor Technology Inc．和矽品精密工业在亚利桑那合作开展封装与测试业务。CEO 黄仁勋在声明中表示：「增加在美国的制造能力有助于我们更好地满足对 AI 芯片和超级计算机惊人的、不断增长的需求，强化供应链并提升韧性。」（新浪财经）</p><p><strong>中国电影总票房已突破 250 亿元，位居全球第一</strong></p><p>截至 4 月 12 日 17 时 38 分，2025 年度中国电影大盘票房（含预售）突破 250 亿元，位居全球第一。其中《哪吒之魔童闹海》跻身全球影史票房前五。（央视新闻）</p><p><strong>人民币成全球第三大贸易融资货币</strong></p><p>近年来，中国不断完善人民币跨境使用制度安排和基础设施建设，推进金融市场双向开放，为境内外主体持有、使用人民币，营造更加良好的政策环境，人民币国际使用各项指标稳步提升。目前人民币已成为全球第三大贸易融资货币。2024 年外资金融机构和企业来华发行熊猫债接近 2000 亿元，同比增长 32%，离岸人民币债券发行同比增长 150%。德意志银行集团财务部发行与证券化主管表示，他们持续看好中国市场，特别是资本市场发展前景，计划保持常态化发行节奏，同步开拓熊猫债与点心债（在香港发行的人民币计价债券）市场。（央视财经）</p><p><strong>索尼官宣 PS5 在全球多地涨价</strong></p><p>4 月 14 日消息，索尼互动娱乐（SIE）宣布，提高 PS5 在欧洲、澳大利亚和新西兰等部分市场的建议零售价，同时这些地区的 PS5 光驱价格将降低。PS5Pro 建议零售价将保持不变。更新后的价格将于 4 月 14 日起生效。</p><p>具体来看，在英国和欧洲，PS5 数字版的价格有所上调，具体为英国上涨了 40 英镑，现价为 429.99 英镑；欧洲上涨了 50 欧元，现价为 499.99 欧元。而在澳大利亚和新西兰，PS5 数字版和标准版（带光驱）的价格均进行了调整。澳大利亚 PS5 数字版现价为 749.95 澳元，标准版现价为 829.95 澳元；新西兰 PS5 数字版现价为 859.95 新西兰元，标准版现价为 949.95 新西兰元。（界面新闻）</p><p><strong>高乐氏澳大利亚公司涉虚假宣传遭澳监管机构罚款 520 万美元</strong></p><p>澳大利亚竞争与消费者委员会（ACCC）4 月 14 日公告称，澳大利亚联邦法院当天责令美国生活用品生产商高乐氏（Clorox）澳大利亚公司支付总额为 825 万澳元（520 万美元）的罚款，原因是高乐氏向消费者作出虚假或误导性陈述，称某些垃圾袋部分由回收的「海洋塑料」制成。（界面新闻）</p><p><strong>日本大米价格连涨 14 周，5 公斤约 200 元人民币</strong></p><p>日本农林水产省 4 月 14 日公布的数据显示，今年 3 月 31 日至 4 月 6 日的一周，日本全国超市销售的 5 公斤大米平均价格为 4214 日元（约合 200 元人民币），创下了有统计以来的最高纪录，连续 14 周上涨。（央视新闻）</p><p><strong>荣昌卤鹅哥成立食品科技公司</strong></p><p>据报道，近日，全球顶流网红甲亢哥中国行引发关注，荣昌大叔林江在成都、重庆、深圳、香港、长沙五座城市追着甲亢哥投喂美食，其中多次投喂的荣昌卤鹅知名度大增，成为了爆款美食。</p><p>记者查询天眼查发现，近日，重庆荣昌江哥食品科技有限公司成立，法定代表人为林江（卤鹅哥），注册资本 100 万人民币，经营范围包括食品生产、食品销售、餐饮服务、家禽屠宰等，由林江、林星宇等共同持股。值得注意的是，近日，林江名下的荣昌区江得行电子商务经营部（个体工商户）发生工商变更，经营范围新增文化娱乐经纪人服务、营业性演出等。（潇湘晨报）</p><p><strong>美国卖家想找美国工厂生产但没人回邮件</strong></p><p>美国加利福尼亚州的肯尼，是亚马逊上的一名电商卖家。她从中国进口婴儿用品，放到网上售卖。然而，特朗普政府发起的「关税战」，给她带来一笔巨额额外成本，「如果不给顾客涨价，我们自己承担费用的话，这将是一笔天文数字」。 肯尼表示，也曾想过将生产线转移到美国，但当她试图联系本土制造商时，他们甚至都不回电话或邮件。（央视新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Lazada 上线商家 AI 助手 Lazzie Seller</strong></p><p>36 氪获悉，东南亚电商平台 Lazada 宣布正式上线全新 AI 助理 Lazzie Seller。可基于自然语言快速回应商家在电商运营中的各种问题，包括功能导航、店铺风险评估、提供专业建议等，能够大幅提升东南亚地区在线商家的运营效率。根据国际权威调研机构凯度咨询发布的《弥合 AI 鸿沟：东南亚在线商家认知和应用趋势》报告显示：东南亚商家「关注 AI 但不会用」情况较为普遍，而使用 Lazada AI 工具的商家中，67% 商家认为 AI 显著刺激了生意增长。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>金徽酒：一季度归母净利润 2.34 亿元，同比增加 5.77%</strong></p><p>36 氪获悉，金徽酒发布一季度业绩报告。报告显示，2025 年第一季度实现营业收入 11.08 亿元，同比增长 3.04%；归属于上市公司股东的净利润 2.34 亿元，同比增长 5.77%；基本每股收益 0.47 元。</p><p><strong>锦江航运：预计一季度净利润约 3.5 亿元-3.65 亿元，同比增长 182%-194%</strong></p><p>36 氪获悉，锦江航运发布一季度业绩预告。报告显示，预计 2025 年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润约为 3.5 亿元至 3.65 亿元，同比增长 181.66% 至 193.73%。2025 年第一季度，全球集装箱货量较上年同期增长，受供需影响，2025 年一季度中国出口集装箱运价综合指数（CCFI）均值同比上升，东南亚航线运价指数均值同比上涨 51.07%。公司聚力拓展东南亚航线布局，持续打造丝路快航等精品航线，该区域同比实现量价齐升。</p><p><strong>鄂尔多斯：2024 年归母净利润同比下降 36.39%，拟 10 派 6 元</strong></p><p>36 氪获悉，鄂尔多斯发布 2024 年报。报告显示，2024 年实现营业收入 284.03 亿元，同比下降 7.04%；归属于上市公司股东的净利润 18.47 亿元，上年同期 29.04 亿元，同比下降 36.39%；基本每股收益 0.66 元。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 6 元（含税）。</p><p><strong>宁德时代：一季度营业收入 847.05 亿元人民币，同比增长 6.18%</strong></p><p>36 氪获悉，宁德时代发布一季度业绩报告。报告显示，一季度营业收入 847.05 亿元人民币，同比增长 6.18%；归属于上市公司股东的净利润 139.6 亿元人民币，同比增长 32.85%。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>知情人士：苹果计划推出更轻便更便宜 Vision Pro</strong></p><p>近日，科技记者马克·古尔曼透露，苹果公司正在计划推出更轻便、更便宜的 Vision Pro，以及面向企业应用的零延迟全新系留版本。此外，苹果还在开发类似 Ray-Ban Meta 的非 AR 眼镜，因为蒂姆·库克把真正的 AR 眼镜放在了首位。目前，Apple Vision Pro 在国内 256G 内存售价为 29999 元起。设备重量为 600 克至 650 克，根据遮光罩和头带配置不同可能有所差异，其单独的电池重量为 353 克。不少线下体验者表示，该头显的重量影响其体验舒适度。（上证报）</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;tempkey=MTMxN19CWU15THJVZ3lZTVROczBlNkdkZXRkZll3QklZYnctLVZmWW05bGFCLXFSZTdSLTdTVE9fZ1A2b0xNX2kwQ1FXU0laVVFja3pDeEdXNXBidnN6cEpkc0JEalJSVEtpT0JUOVk5bEhnMHNMdzhVVF8yRnp2b0w3Z3MwVm5QYXFHUUZwRHdTTllJemZWOFdMV3pXRkpSNjJ2NU95ZzFOeWkzX3dPSlJnfn4%3D&amp;chksm=687e921a1a1487175720c490989a3ef7997f225454e7208f461f2f00f4659daca83e0415fd2d&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=04156YfkEhjDyfD1icKxel9R&amp;sharer_shareinfo=5b85a504e986ab6fe0b46f78d2053a2f&amp;sharer_shareinfo_first=5b85a504e986ab6fe0b46f78d2053a2f#wechat_redirect">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜消息称特朗普任命的负责监督解散美国国际开发署的官员已离职；京东申请注册京东医美商标；泡泡玛特宣布启动全球组织架构升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249861056454915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 19:14:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>京东申请注册京东医美商标</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，北京京东叁佰陆拾度电子商务有限公司申请注册多枚「JOYAI」「京东医美」商标，国际分类涉及教育娱乐、广告销售等，当前商标为等待实质审查。该公司成立于 2007 年 4 月，法定代表人为张奇，注册资本 29.2 亿人民币，经营范围含机械设备销售、五金产品零售、五金产品批发、建筑材料销售、电子产品销售等，由缪钦、李娅云、张雱共同持股。</p><p><strong>金徽酒：一季度归母净利润 2.34 亿元，同比增加 5.77%</strong></p><p>36 氪获悉，金徽酒发布一季度业绩报告。报告显示，2025 年第一季度实现营业收入 11.08 亿元，同比增长 3.04%；归属于上市公司股东的净利润 2.34 亿元，同比增长 5.77%；基本每股收益 0.47 元。</p><p><strong>大润发 M 会员店启动外贸优品中华行招商计划</strong></p><p>36 氪获悉，为积极响应国家 「内外贸一体化」战略部署，帮助中国外贸企业拓宽内销渠道，大润发 M 会员店正式启动「外贸优品进商超」专项扶持计划，通过全渠道资源整合，推动优质外贸商品加速触达国内消费市场。</p><p><strong>泡泡玛特宣布启动全球组织架构升级</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 14 日，泡泡玛特国际集团董事长兼 CEO 王宁发布《组织架构全面升级，推进集团全球化战略目标》全员信，宣布即日起启动全球组织架构全面升级。此次升级的核心是聚焦区域战略，在大中华区、美洲区、亚太区、欧洲区设置区域总部，泡泡玛特国际集团高级副总裁文德一将兼任集团联席 COO，与司德共同负责集团在全球业务的管理及运营工作。架构显示，文德一负责亚太区和欧洲区运营与管理，司德负责大中华区和美洲区运营与管理。</p><p><strong>字节跳动最新思考模型技术细节公开，将于 4 月 17 日开放接口供用户体验</strong></p><p>字节跳动最新思考模型 Seed-Thinking-v1.5 技术细节公开，将于 4 月 17 日通过火山引擎开放接口供用户体验。据介绍，该模型在数学、编程、科学推理等专业领域及创意写作等通用任务中表现突出，同时，模型采用 MoE 架构，总参数 200B，激活参数为 20B，具备显著的推理成本优势，单位推理成本相比 DeepSeek R1 降低 50%。（新浪科技）</p><p><strong>宁德时代在潍坊成立新能源科技公司</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，时代骐骥新能源科技（潍坊）有限公司成立，法定代表人为初庆财，注册资本 500 万人民币，经营范围包括新兴能源技术研发、新能源汽车换电设施销售、机动车充电销售、充电控制设备租赁、充电桩销售等。股东信息显示，该公司由宁德时代旗下时代骐骥新能源科技（青岛）有限公司全资持股。</p><p><strong>Lazada 上线商家 AI 助手 Lazzie Seller</strong></p><p>36 氪获悉，东南亚电商平台 Lazada 宣布正式上线全新 AI 助理 Lazzie Seller。可基于自然语言快速回应商家在电商运营中的各种问题，包括功能导航、店铺风险评估、提供专业建议等，能够大幅提升东南亚地区在线商家的运营效率。根据国际权威调研机构凯度咨询发布的《弥合 AI 鸿沟：东南亚在线商家认知和应用趋势》报告显示：东南亚商家「关注 AI 但不会用」情况较为普遍，而使用 Lazada AI 工具的商家中，67% 商家认为 AI 显著刺激了生意增长。</p><h2>投融资：</h2><p>云鲸再获 1 亿美金融资</p><p>硬氪独家获悉，家庭清洁服务机器人公司「云鲸智能」近日完成 1 亿美金融资，本轮由腾讯投资、北京机器人产业发展投资基金联合领投，科幻基金与明势创投加码跟投。庚辛资本担任独家财务顾问。资金将优先用于云鲸具身智能产品研发、全球市场扩张及多品类战略布局等方面。</p><p>此次也是云鲸继 2024 年底融资结束后、完成的又新一轮融资，目前云鲸已正式启动 Pre-IPO 轮融资，开启上市前最后冲刺，资本化进程全面提速。</p><p>同时在产品端，云鲸也将从家电清洁正式迈入具身清洁阶段，其首款家庭具身智能产品正处于预研阶段，聚焦一键式解决家庭立体空间的清洁和收纳需求，实现由机器人完全托管、真正解放用户双手。该款产品预期将在 2 年内发布。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>高德发布全球首个地图领域 AI 导航智能体</strong></p><p>4 月 14 日，高德地图正式宣布，推出全球首个基于地图的 AI 导航智能体（NaviAgent），应用创新技术理念和架构，推动导航这一历史悠久的服务，由传统出行工具，向「会思考、能预判、有温度」的智能出行伙伴蜕变。高德技术负责人表示，AI 导航智能体目前已陆续向全国用户推送，其落地标志着出行产品从效率至上，开始兼顾主动服务的智能体验。</p><p><strong>知情人士：苹果计划推出更轻便更便宜 Vision Pro</strong></p><p>近日，科技记者马克·古尔曼透露，苹果公司正在计划推出更轻便、更便宜的 Vision Pro，以及面向企业应用的零延迟全新系留版本。此外，苹果还在开发类似 Ray-Ban Meta 的非 AR 眼镜，因为蒂姆·库克把真正的 AR 眼镜放在了首位。目前，Apple Vision Pro 在国内 256G 内存售价为 29999 元起。设备重量为 600 克至 650 克，根据遮光罩和头带配置不同可能有所差异，其单独的电池重量为 353 克。不少线下体验者表示，该头显的重量影响其体验舒适度。（上证报）</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>两部门：支持符合条件的燃煤发电项目发行基础设施领域 REITs，畅通「投融管退」渠道</strong></p><p>36 氪获悉，国家发展改革委、国家能源局印发《新一代煤电升级专项行动实施方案（2025—2027 年）》。其中提出，加大改造建设支持力度。支持符合「两新」等条件的煤电领域节能降碳改造建设项目。支持符合条件的燃煤发电项目发行基础设施领域不动产投资信托基金（REITs），畅通「投融管退」渠道，促进投资良性循环。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>我国全面推进养老服务技能人才职业技能等级制度</strong></p><p>民政部、人力资源社会保障部日前印发《关于加快推进养老服务技能人才职业技能等级认定工作的实施意见》，建立完善以养老护理员为重点的养老服务技能人才职业技能等级认定工作体制机制，落实职业技能等级制度，完善职业技能评价，畅通职业发展通道，促进养老服务技能人才优化结构、提升素质、壮大规模，为助力新时代新征程养老服务高质量发展提供有力人才支撑。到「十五五」末，取得职业技能等级证书的养老护理员占比达到 80% 以上，取得职业技能等级证书的其他养老服务技能人才数量显著提升。（央视新闻）</p><p><strong>消息称特朗普任命的负责监督解散美国国际开发署的官员已离职</strong></p><p>一名美国官员周日表示，在解散美国国际开发署（USAID）中发挥重要作用的特朗普政府官员皮特·马洛科（Pete Marocco）已离开美国国务院。美国总统特朗普的政府已采取行动，解雇了几乎所有美国国际开发署的工作人员，亿万富翁埃隆·马斯克领导的政府效率部（DOGE）大幅削减了资金，并解雇了整个联邦官僚机构的合同工，称这是对浪费性支出的打击。但据消息人士称，曾任美国国务院对外援助主任的马洛科可能是被赶下台的，但他们拒绝给出进一步解释。（新浪财经）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手首次公布可灵 AI 具体的商业化成绩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249725268599046?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 16:31:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>3 月 25 日，快手发布了 2024 年 Q4 及全年财报，其中 AI 几乎是财报中出现频率最高的词汇，也是业绩会上投资者们最关切的问题。</p><p>财报中业务回顾的开头就是，「我们在‘科技为本，用户为先’的业务理念下，用先进的人工智能（AI）技术赋能内容和商业生态。」此外，在业绩会中，快手创始人兼首席执行官程一笑表示，对于快手来说，最好的选择就是依托 AI 对现有业务进行升级，迅速形成研发投入和收益的正循环，让快手 AI 真正具有穿越市场周期的能力。</p><p>这固然是因为快手 AI 在研发和商业化落地上取得了不错的进展——此次财报中首次公布了可灵 AI 具体的商业化成绩，截至 2025 年 2 月，可灵 AI 累计收入超过了 1 亿元人民币。</p><p>同时也因为 AI 决定着快手发展的上限乃至自身定位的转变。在财报发布的第二天，快手绩后股价一度跌超 3%。事实上，快手取得还不错的业绩，但股价却不受控的下跌，是其过去几个季度一直存在的问题。决定股价涨跌的因素有很多，但对于快手来讲，一个不可忽视的原因是市场对于它定位的判断——快手究竟是一个所处市场已经逼近天花板而自身竞争力有限的电商股，还是一个正处于风口之上的科技股，而 AI 某种程度上决定了这一定位。</p><p>具体来讲，AI 对于快手的用处主要是两种，一种是赋能现有的业务，一种是作为一个新的流量入口。</p><p>2024 年 Q4，快手 App 的平均日活跃用户和平均月活跃用户分别达到了 4.01 亿以及 7.36 亿，分别同比增长 4.8% 和 5.0%。在当下互联网用户规模增长见顶的大背景下，快手的活跃用户可以持续增长，已经算是不错的成绩。这其中，AI 的作用功不可没——财报中表示，快手借助大模型对短视频、直播、评论和用户兴趣的理解，为用户推荐更精准的内容，有效提升了用户时长和活跃度。</p><p>此外，在快手收入的基本盘线上营销服务，以及增长引擎电商业务上，AI 同样在发挥着作用。快手推出的 Universal Auto X（UAX，全自动投放解决方案）是促进其 Q4 乃至全年线上营销服务收入保持同比双位数增长的重要推力。2024 年 Q4 及全年，快手线上营销服务收入分别为 206 亿元和 724 亿元，同比分别增长 13.3% 和 20.1%，主要是由于优化的智能营销解决方案以及 AI 技术的应用，推动了营销客户的投放消耗。</p><p>在 Q4，外循环营销服务是快手线上营销服务收入增长的主要驱动因素，而 UAX 的营销消耗占外循环总消耗的比例提升至超 55%，比上一个季度又提升了 5%。</p><p>更直观的数据是，在商业化场景中，2024 年 Q4，快手 AIGC 营销素材日均消耗超 3000 万元人民币。相较于上一个季度 2000 万的数据增长了 50%。如果按照第四季度有 92 天计算，AIGC 营销素材去年 Q4 的总消耗约 27.6 亿元，占线上营销收入的 13.4%。</p><p>除了赋能现有的业务，快手 AI 业务中被高频提及的是其视频生成大模型可灵。</p><p>今年 3 月，在政府工作报告的答记者问上，国务院研究室副主任陈昌盛表示中国的人工智能产业在今年跑出了「加速度」——体现为 DeepSeek 的全球出圈，宇树机器人在春晚跳秧歌，以及可灵在国际上的评价已经超过了 Sora——可灵成为了与另外两位「当红炸子鸡」并列的存在。</p><p>2024 年 Q4，可灵推出 1.6 版本，性能提升，此外快手也正式于上季度上线了可灵 AI 独立 App，成为了快手新的流量入口。</p><p>正如程一笑在业绩会中表示的那样，未来会通过可灵 AI 的赋能，改造升级现有业务的同时，创造 AI 视频生成内容的新赛道，进一步升级快手作为短视频生产和消费平台的领先地位。</p><p>与此同时，电商业务作为快手的增长引擎，其增速已经连续放缓——2024 年 Q4，快手电商的 GMV 为 4621 亿元，同比增长 14.4%。这一成绩低于去年三季度 15.1% 的增速，更低于 2023 年及以前的超 20% 甚至 30% 的增速。这也使得快手押注 AI 的需求更加迫切。</p><p>但从目前二级市场的反馈来看，快手还未能通过 AI 的进展扭转市场对其定位的印象。此外，虽然快手在视频生成领域打出了一定的差异化优势，但面对目前国内 AI 激烈的竞争状态，前景如何尚难确定。</p><p>以研发开支为例，快手 2024 年的研发开支为 122 亿元，与 2023 年基本持平。对比之下，据浙商证券研报数据，字节跳动 2024 年在 AI 领域的资本开支达到了 800 亿元。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出海活动｜本土电商平台助力下，品牌企业涌向这些海外成熟市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249677852205570?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 15:48:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>当前，全球贸易市场与中国出口格局都在经历颠覆性的结构性变革。</p><p>以全球电商市场为例，虽然美国仍为中国以外的全球最大电商市场，2024 年市场规模达到 1.2 万亿美元（Statista 数据），但在美国关税政策不确定性的阴影下，出海企业不得不将生意重心向其他地区转移。</p><p>市场格局调整并非易事，企业不仅需要付出更多时间和额外成本，选择适合的新市场也是一大挑战。对于成熟品牌而言，东南亚、拉美等新兴市场增速快，但整体市场规模相对有限，消费水平尚不及经济发达地区。中东市场虽然人均客单价较高，但社会文化与宗教背景独特，隐形的进入门槛高。&nbsp;</p><p>相比之下，欧洲与日本等成熟市场，成为越来越多品牌型企业的重点出海目的地。为助力中国品牌进入这些市场，以日本最大电商平台之一的乐天集团为代表，本土电商平台也正在积极发力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_336ea853f15648fca376ec77a290d1a5@5688585_oswg1167283oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日本乐天集团公司执行董事市场编成部总经理高间真里详解乐天集团的全球战略布局</p><p><strong>1.日欧成品牌出海新重点</strong></p><p>Statista 数据显示，日本电商市场规模以 1690 亿美元（约 1.22 万亿元人民币）位居全球第三，仅次于美国。根据 GlobalData 报告，2024 年日本数字零售市场规模达到 1919 亿美元，同比增长 8.4%，预计 2025 年将延续 7.7% 的增速至 2068 亿美元，2029 年更有望突破 2618 亿美元大关。</p><p>2023 年全球销量第一的脱毛仪品牌 Ulike（弗若斯特沙利文调研数据）通过乐天平台进入日本市场已有 3 年左右。Ulike 海外事业部日本乐天运营经理 Fia 介绍，凭借乐天平台高速成长的生态规模、完善的活动制度、全方位的资源支持以及系统创新，Ulike 通过「STEP」法则——即用户视角的产品优势传递，多类型多渠道营销方案试行，集中资源引爆销量和延长产品「生命周期」，成功实现了从 0 到品类 TOP1 的突破。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_50be47c9410641f4be24da224a8c03c9@5688585_oswg1337065oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ulike 海外事业部日本乐天运营经理 Fia</p><p>欧洲市场同样表现强劲。以法国为例，2024 年电商销售额突破 1753 亿欧元，同比增长 9.6%。了解法国市场的消费趋势和消费者偏好是商家取得成功的关键。根据法国乐天大客户经理王婷婷介绍，园艺工具、清洁家电等品类在法国乐天平台上长期热销，商家应紧跟市场趋势，灵活调整选品策略。此外，商家可以根据平台提供的运营日历和节日促销活动信息，提前规划营销策略，把握销售旺季。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1258,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_a2595a3eefa94105a84e9f0c93d0083a@5688585_oswg551789oswg1258oswg838_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">法国乐天大客户经理王婷婷</p><p><strong>2.本土电商平台成增长新赛道</strong></p><p>一方面是中国强大的供应链优势和创新能力，另一方面是海外市场快速增长的需求，在当下这轮中国企业出海的红利期，一些本地电商平台加紧入局步伐，通过助力中国品牌「高质量出海」实现新的增长。</p><p>日本乐天集团是其中典型。4 月 10 日，由深圳市跨境电子商务协会、乐天集团旗下日本乐天市场联合法国乐天联合主办的「品牌出海，乐势全球」2025 乐天（Ratuken）全球电商品牌峰会在深圳举办。峰会聚焦乐天日本与法国市场的战略协同、生态赋能与本土化实践，为中国品牌全球化布局提供前瞻洞察与实战指南。</p><p>据悉，目前国内品牌可以通过「直接入驻」和「代理入驻」两种方式进入日本乐天平台。在峰会现场，乐天平台宣布对新入驻品牌提供多种优惠福利政策。日本乐天集团深圳分公司运营部总监高铭明提醒商家，一方面要积极利用乐天平台注重提供愉悦购买体验的特质，另一方面也要根据市场需求和消费趋势，借助平台营销工具做好本地化运营。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1256,837" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_d5dd49db997448e49295a8676b8b4428@5688585_oswg688514oswg1256oswg837_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日本乐天集团深圳分公司运营部总监高铭明</p><p>在物流方面，针对日本市场的高时效需求，乐天物流网络作为乐天集团旗下的电子物流和配送服务品牌，致力于为商家提供覆盖全球的物流配送服务，以降低商家的物流成本，提高物流效率和顾客满意度。OCS 欧西爱司物流（上海）有限公司也面向国内商家推出了「一站式跨境物流解决方案」。</p><p>在法国市场，乐天提出「本地化生态赋能」战略，以提升消费者购买力、建立专业的物流网络以及打造数字化购物中心。法国乐天大客户经理刘泽男介绍，法国乐天将于 6 月启动西班牙市场，为新手卖家提供快速出单机会，并推出免月租、低佣金、物流折扣等专属优惠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_986b7e5501af4859b0ac5865b2e68cc2@5688585_oswg785803oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">法国乐天大客户经理刘泽男</p><p>日本乐天集团 1997 年成立以来，目前在全球拥有约 3 万名员工、在 30 个国家和地区拥有超过 20 亿用户，其打造的「乐天生态圈」通过「ID +积分」互通向用户提供超 70 种服务，在日本国内电商流通额约 6 兆日元。乐天在法国也已发展为法国前 5 大综合电商平台，涵盖 14 个品类，共计 2 亿件商品，每月吸引 1500 万独立访客，30% 的法国网购用户每月都会访问其网站。</p><p>在全球电商格局重塑的背景下，品牌企业的出海路径正从单一市场突破向多极化布局演进。乐天集团等电商平台凭借在本地市场的经营积累与生态协同优势，为中国品牌提供了更加多样的市场解决方案。</p><p>而对品牌来说，跨境出海的成功并非仅依赖平台资源，仍需在供应链韧性、本地化创新与合规管理间寻求动态平衡，把握当下窗口期的同时，以长期主义思维构建全球化品牌资产，从而在成熟市场的竞争中实现真正立足。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜上汽集团与众多跨界合作伙伴合力打造产业新生态，做到「懂车更懂你」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249462907265544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 15:36:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 4 月 10 日，「懂车更懂你·2025 上汽之夜」在黄浦江畔的上汽荣威·上海儿童艺术剧场正式举行。本次活动展示了上汽集团与众多跨界伙伴合作的多方面的创新成果和未来战略布局。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2154,1406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_c42b556946e54542b33362341737434e@6130289_oswg5262308oswg2154oswg1406_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王晓秋发言</p><p>上海汽车集团股份有限公司党委书记、董事长王晓秋表示，通过「两个一手」，「进阶」实现「美好」。一手继续与老朋友大众、通用等合资伙伴共创，同时与华为、魔门塔、地平线、字节跳动等跨界伙伴合力打造产业新生态，让全球顶尖技术加速落地应用，为美好出行赋能。一手继续与用户同行，从用户中来，到用户中去，做到「懂车更懂你」，努力满足并不断超越用户期望。</p><p>上汽集团与大众汽车集团在上海签署了延长合资协议，打破「技术引进」的传统模式，迈向「技术反哺」的合资 2.0 时代。上汽集团还跨界携手顶尖科技巨头，地平线、Momenta、华为、 oppo、火山引擎、阿里、大疆等重要合作伙伴进行长期、深度的战略合作，开创跨界合作 1.0 新生态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4170,2259" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_c997cd2506b3440fb7ffb491b0e9b753@6130289_oswg5436993oswg4170oswg2259_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「上汽之夜」现场</p><p>Momenta 是全球领先的自动驾驶公司，上汽则是 Momenta 的第一大外部股东，双方进一步深化战略合作，对标全球顶尖水平，携手打造自动驾驶「中国方案」。通过「量产数据」、「数据驱动的算法」和「闭环自动化」的「飞轮」技术洞察，衍生出量，产自动驾驶（Mpilot）与完全无人驾驶（MSD）相结合的「两条腿」产品战略， 两者相互协同打通，将实现规模化无人驾驶的成本跨数量级降低，更快速、高效地实现无人驾驶规模化落地。</p><p>2020 年，上汽集团与地平线人工智能联合实验室成立，将在智能网联技术领域合作，联合研发人工智能技术，打造具有上汽集团品牌特色的智能网联终端应用。地平线目前可打造基于征程®3、征程®5 两款量产级芯片平台的行泊一体产品与方案。开放支持如 HWA 高速公路辅助驾驶、NOA 高速领航辅助驾驶、APA 智能泊车辅助、VPA 记忆泊车等丰富功能，能够充分满足基础至高阶行泊一体对于算力的差异化需求。</p><p>2025 年，上汽集团与 OPPO 签署深化战略合作协议，将在率先实现车机、手机「软件共通、生态共融」的基础上，进一步打通家庭、出行、办公等一系列场景，面向全球市场为用户打造连续完整、服务随人、开放灵活的智能生活全新体验，积极代表中国智造，打造「出海新名片」。未来上汽和 OPPO 的车-机互融产品将在上汽自主、合资品牌车型上全面落地；将从车-机合作扩展到 IOT 生态合作，包括但不限于手表、平板、耳机。双方合作，将从中国市场逐步扩展到全球市场，包括但不限于欧洲、东南亚、印度、南美、中东等。</p><p>2025 年 2 月 21 日，上汽集团与华为终端有限公司在上海签署深度合作协议。未来双方将在产品定义、生产制造、供应链管理、销售服务等领域展开战略合作，实现技术共生、生态共创和价值共振，共同为行业高质量发展提供可持续的创新动力， 为用户带来更安全、更智能、更便捷的全新出行体验。</p><p>上海汽车集团股份有限公司党委书记、董事长王晓秋表示，上汽集团的<strong>传奇永不落幕，上汽人永远在路上。本次活动充分输出了上汽集团新时代格局，展示了上汽集团在合作中创新，突破自身并引领行业向上。</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Super App 来了！看 AI 应用正如何「改写」商业世界？｜2025 AI Partner 大会核心看点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249658543186181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 15:25:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_d1f08180d85749acb1131fe62b2fcb2f@5868219_oswg69826oswg1080oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>那些能解决真实商业问题的 AI 应用，将获得前所未有的市场机会。</p><p>当全球 AI 竞赛步入「中国时刻」，一场深刻的技术变革正悄然改写产业格局。</p><p>2025 年的春天，中国 AI 应用喜讯频传：DeepSeek 引发业内现象级「地震」，仅用十分之一的算力成本比肩全球顶尖 AI 产品；AI 智能体 Manus 横空出世，邀请码被炒至 5 万，全网服务器纷纷陷入瘫痪；Kimi 新模型代码能力超越主流模型，在代码生成测试中实现登顶；智谱推出免费 AutoGLM 智能体，真正实现「边想边干」的智能协作模式......这些突破性进展，不仅彰显了中国 AI 技术的先进实力，更宣告着 AI 应用黄金时代的真正来临。</p><p>从生成式 AI 的爆发到智能体的落地应用，从多模态交互到垂直场景的深度融合，AI 技术正全方位重塑商业生态。在此关键节点，行业面临核心命题：如何跨越 AI 技术到规模化应用的鸿沟？下一个颠覆性的 AI 超级应用将诞生于何处？</p><p>2025 年 4 月 18 日，由 36 氪主办的 2025 AI Partner 大会将于上海模速空间盛大启幕。本次大会以「Super APP 来了」为主题，聚焦 AI 超级应用对千行百业的颠覆性变革。大会将深度剖析 AI 技术如何重构商业逻辑、重塑产业格局，探索 AI 超级应用带来的无限可能。大会议题亮点纷呈，现场重磅嘉宾云集，36 氪期待与您共探 AI 时代的变量。</p><p><strong>一、智启未来：共探 AI 应用新纪元</strong></p><p>AI 发展已从大模型竞争迈入应用竞争阶段，从 C 端到 B 端，AI 应用广泛渗透至智能制造、金融科技、医疗健康、供应链管理等诸多领域。为深入了解 AI 应用现状与趋势，此次 Super APP 来了·2025 AI Partner 大会特邀国内 AI 领域领军人物、产业链关键企业代表及创新企业先锋等重量级嘉宾，共话 AI 技术创新与应用。</p><p>本次大会分为「Super App 来了」和「谁是下一个超级应用」两大篇章，聚焦「在 AI 世界中长大」「2025 卷 AI 就卷超级应用」等七大话题，涵盖 10 + 场主题演讲、3 场圆桌对话与两大优秀 AI 案例企业名册发布环节。</p><p>AI 应用爆发元年，企业该如何在 AI 世界中成长？36 氪 CEO 冯大刚将率先围绕这一重要议题发表开幕致辞。中国人工智能领军科学家、上海交大清源研究院研究员刘志毅也将深度剖析 AI 超级应用如何催生未来商业模式创新。</p><p>随着 AI 商业应用进入深水区，不同企业如何看待 AI 技术重塑产业生态？AMD 大中华区市场营销副总裁纪朝晖、百度副总裁阮瑜、360 集团副总裁梁志辉、高通公司 AI 产品技术中国区负责人万衞星、闲鱼 CTO 陈举锋、大华股份研发中心副总裁周文凯、好未来九章答疑产品负责人周朝游、趣丸科技联合创始人龙玲、西岸集团副总经理&amp;上海大模型生态发展有限公司董事长杨晶晶等重磅嘉宾，将围绕当下热门的「产业 AI 化」「AI 算力」「AI 搜索」「AI 智能影像」「AI 教育突破」等话题发表主题演讲，从不同视角与行业共同解读 AI 应用发展趋势，分享企业面临的挑战与机遇。此外，来自金沙江联合资本、创新工场、蚂蚁集团、微软、云岫资本等企业、机构的相关负责人，将通过圆桌对谈的形式，探讨在 AI 超级应用爆发的「土壤」中，企业创新突破的契机。</p><p><strong>二、创新标杆：行业案例权威引领</strong></p><p>2025 年，AI 应用进入新纪元，释放出巨大商业价值。从企业服务到消费电子，从医疗到教育，AI 应用正深度渗透并重塑行业生态。其中，AI 原生应用正迎来爆发式增长，并逐渐成为各场景应用体验的核心要素。</p><p>基于此，36 氪主办发起「2025 AI 原生应用创新案例」及「2025 AI Partner 创新大奖」评选活动，希望聚焦那些真正能够提质增效、引领行业变革的 AI 原生产品及应用，并寻找那些率先将 AI 技术落地于实际场景、创造实际价值的创新实践案例，为行业提供可参考和借鉴的应用经验。评选启动后，引起业界的广泛关注，陆续收到近百个申报案例，涵盖了智能制造、智能客服、内容创作、企业管理、智能办公、安全监测、智能营销、智慧医疗等多个生产和生活应用场景，充分展示了 AI 原生应用的广泛落地和深度渗透。</p><p>会上，36 氪将重磅发布「2025 AI 原生应用创新案例」及「2025 AI Partner 创新大奖」获奖结果，让那些在 AI 原生应用领域具有创新性、示范性和推广价值的优秀案例得以广泛传播、被更多人看见。</p><p>此外，值得一提的是，2025 AI Partner 大会将在上海徐汇西岸「模速空间」盛大举办。作为上海徐汇区联合市相关部门重点打造的全球最大人工智能孵化平台，"模速空间"凭借"算力+数据+场景"三位一体的创新支持体系，汇聚了涵盖算法研发到应用开发的全产业链优质企业，正加速推动大模型技术的产业转化，助力上海建设世界级 AI 产业集群。</p><p>大会期间，36 氪还将携手联想与 NVIDIA 共同呈现「AI 普惠·生态共融」主题沙龙，通过深度解读联想 AI 生态战略与 NVIDIA RTX 算力底座的技术优势，为 AI 企业与 ISV 厂商搭建高效对接平台。与会嘉宾不仅能够了解最新的智能体创新成果，还可在沉浸式体验区零距离感受前沿技术应用，共同探索产业协同发展的新趋势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_e84854667cfb4f7b9e9a5de740627251@5868219_oswg74691oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，36Kr 还联合 GMI Cloud、TiDB 在上海举办闭门研讨会「AI 出海新局面：从走向全球，到走进全球」。活动聚焦算力基建、数据合规、本地化策略等核心挑战，汇聚全球 AI 领袖及实践专家，通过趋势洞察、实战案例覆盘及专家工作坊，拆解 AI 全球化落地的技术方案。活动以闭门、高互动形式展开，提供前沿技术洞见与生态协同机遇，助力中国 AI 企业制胜全球市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,9025" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_d536eccdf04e47f5a35888780d294ac0@5868219_oswg1054395oswg1080oswg9025_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在 AI 技术从实验室走向商业化的关键阶段，那些能解决真实商业问题的 AI 应用，将获得前所未有的市场机会。让我们共同期待这场由技术创新驱动的产业变革，并持续关注 36 氪"AI Partner 年度计划"带来的深度洞察与行业链接。</p><p>点击报名参与活动：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.huodongxing.com/event/6798257266900?td=4002027626474">2025AI Partner 大会 | Super App 来了，预约报名-36 氪活动-活动行</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2101" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_9f2b8544ae434966ad26f35be8abe1fd@5868219_oswg206737oswg1080oswg2101_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>特别鸣谢：感谢 AI&nbsp;Partner 大会特别支持单位「模速空间」、AI 智能影像合作伙伴「神眸 AI 智能摄像机」及「杭州研极微」、大会赞助商「雷克沙、伊利」给予的大力支持。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「吸地飞行器」同日刷新两项纪录：电动超跑首次实现倒挂行驶｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249623710966273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 14:49:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_f2454449f9eb434c963620f56f4de68a@6130289_oswg836456oswg1080oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 2025RS e-tron GT（来源：Electrek）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>2025 款奥迪 RS e-tron GT 性能升级</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_19074e38dd4943f19b284f65557c97dd@6130289_oswg836456oswg1080oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 2025RS e-tron GT（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>奥迪基于 PPE 平台推出的 2025 款 RS e-tron GT 通过中期改款实现性能跃升：搭载全新高密度铜电机，最大功率达 912 马力（"Push-to-Pass"模式可临时提升 94 马力），0-60mph 加速仅 2.4 秒；升级自适应空气悬架（取消防倾杆，弯道补偿功能显著提升操控）；电池容量增加 12%，RS 版续航达 278 英里（S 版 300 英里），支持 400kW 强动能回收和 18 分钟（10%-80%）超快充。设计上保留运动基因，新增蜂窝格栅和赛车风格后扩散器。起售价 S 版 12.55 万美元，RS 性能版 16.7 万美元（测试车选配后近 18 万美元）。</p><p><strong>观点： &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>作为与保时捷 Taycan 同平台的电动旗舰，RS e-tron GT 以极致性能重新定义奥迪电动天花板，其主动悬架系统和精准转向赋予"轨道车般"的弯道表现，但刻意保留适度侧倾以提供路感反馈。尽管后排空间实用且兼顾日常舒适性，但舱内静谧性和振动控制不及 A6/Q6 e-tron，且高价（近 20 万美元顶配）与仍不足 300 英里的续航可能制约其市场覆盖。评论认为，该车完美诠释奥迪"精密机械"传统，但超高端定位注定其仅为少数玩家玩具。</p><h3><strong>Vanwall 推 IONIQ 5 N 减重 230 公斤高性能碳纤维版</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_e1b0e953593349e2a914c5dfcf88ef72@6130289_oswg505303oswg1080oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 IONIQ 5 N（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>Vanwall 基于现代 IONIQ 5 N 平台推出的 Vandervell H-GT，采用了受经典 Lancia Delta HF Integrale 启发的碳纤维车身套件，重量减轻了 230 公斤（507 磅），性能进一步提升。该车动力与 IONIQ 5 N 相同（641 马力，3 秒破百），但更轻更快，售价约 12.8 万欧元（约 14.5 万美元），需额外叠加 IONIQ 5 N 基础车价（6.61 万美元）。由奥地利 ByKOLLES Racing 团队开发，定位为高性能豪华车型，兼具超跑性能和日常实用性。</p><p><strong>观点： &nbsp; &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>尽管设计灵感来自经典 Lancia，但 Vandervell H-GT 的核心优势在于碳纤维车身带来的显著减重和性能提升，而非单纯外观复古。作者认为，这是一款独特的高端性能车，既保留了现代电动车的可靠性，又通过轻量化实现了超跑级表现，但其高昂价格可能使其成为小众奢侈品。</p><h3><strong>Genesis GV90 电动旗舰 SUV 下周纽约车展亮相</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_f242113083b14aa4903200f9fa3a1bf8@6130289_oswg529647oswg1080oswg568_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Genesis&nbsp;SUV&nbsp;GV90（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>Genesis 即将推出全新旗舰电动 SUV——GV90，这将是品牌迄今为止最大、最豪华的电动车型，并可能配备对开门设计（高配版本）。该车基于 2023 年发布的 Neolun 概念车打造，采用韩国极简主义风格，定位「超豪华 SUV」。GV90 预计在 2025 年纽约车展（4 月 18 日）正式亮相，2026 年初投产。Genesis 强调其战略并非追求销量，而是聚焦高端市场盈利与品牌 prestige，新车将搭载现代集团最新互联与软件技术，具体价格和参数临近发布时公布。</p><p><strong>观点： &nbsp; &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>Genesis GV90 的推出标志着品牌进一步强化高端市场定位，与母集团现代和起亚的「走量」策略形成差异化。评论认为，这种专注豪华细分市场的做法（类似法拉利的高端路线）能有效削弱特斯拉「兼顾大众与高端」的品牌模糊性，并通过精准定位提升竞争力。此外，GV90 的设计与对开门等奢华配置有望吸引高净值用户，但能否在豪华电动 SUV 市场（如奔驰 EQS SUV、宝马 iX 等）脱颖而出，仍需观察其最终产品力与定价策略。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>零售商面临"充电经济"的新机遇与挑战</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_2d1920d6e6e74d1b95ffa09cf72219bc@6130289_oswg1071872oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">购物中心充电站（来源：Electrek）</p><p>随着电动车充电速度大幅提升，零售商面临"充电经济"的新机遇与挑战——关键在于精准匹配充电速度与消费场景。MIT 研究显示，安装充电桩能使商户营收提升 0.8%-3.2%，但存在"停留时间悖论"：消费者追求极速充电（如高速公路休息站需 150kW+快充，15-30 分钟停留），而商家则需通过适度延长停留时间（如购物中心 22kW 中速充电 1-2 小时，影院 7-11kW 慢充 3-4 小时）促进消费。</p><p>成功案例表明，结合场景化充电方案（如积分奖励、定向优惠）单桩年增收可达 400-1500 美元，高流量区域附加收入甚至达 5000-10000 美元/月。零售商需在"充电效率"与"消费转化"间找到"黄金平衡点"，方能实现充电桩从基础设施到利润引擎的转变。 &nbsp;</p><h3><strong>「吸地飞行器」同日刷新两项纪录：电动超跑首次实现倒挂行驶</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_0916a13d390c4478b377916471d942b1@6130289_oswg980446oswg1080oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Speirling（来源：Electrek）</p><p>英国电动超跑 McMurtry Speirling 以颠覆性"风扇车"技术（通过底部风扇制造真空下压力）同日打破两项世界纪录：不仅以 55.9 秒成绩刷新 Top Gear 赛道 20 年历史记录（比 2004 年雷诺 F1 赛车快 3 秒，比合法上路最快车型阿斯顿·马丁 Valkyrie 快 13 秒），更首次实现汽车完全倒置行驶——在倒挂状态下自主加速并制动维持 10 秒，验证了其 2 倍车重的惊人下压力（1000kg 车身产生 2000kg 下压力）。</p><p>该技术源自 1970 年代被禁赛的"风扇车"概念，通过侧裙+超低底盘维持真空效应，虽产生 100 分贝噪音和扬尘，却成就了 1.4 秒破百的加速性能。尽管倒驶演示距离较短，但公司称这仅是"概念验证"，未来或挑战更长的倒置行驶。这款千匹电动猛兽再次证明，当传统空气动力学遇见真空黑科技，物理定律也能被改写。 &nbsp;</p><h3><strong>沃尔沃建筑设备推出全球首款量产电动铰接式自卸卡车 A30 Electric</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_e20fe849e28e4f95ae0466a860237de6@6130289_oswg980948oswg1080oswg596_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">A30 Electric 卡车（来源：Electrek）</p><p>沃尔沃建筑设备（Volvo CE）在 2025 年德国 bauma 展会上推出全球首款量产电动铰接式自卸卡车 A30 Electric，以零排放阵容（包括升级版 EC230 电动挖掘机、首款电动轮式挖掘机 EWR150 等）重新定义工程机械行业。这款致敬 1966 年"Gravel Charlie"（全球首款铰接卡车）的革命性产品，搭载 245kWh 电池组，可实现 32 吨/23.3 立方码载重量的"全天作业"，显著降低能源成本与维护需求。配合 PU500 移动充电单元等解决方案，沃尔沃正推动采矿、采石和建筑领域的全面电动化转型。</p><p>正如总裁 Melker Jernberg 所言，此举不仅是技术突破，更是对"正确之事"的承诺——这与纽约市通过北美电动工程机械联盟（NAECC）推动建筑行业脱碳的努力形成呼应，标志着重型机械迈向零排放的关键转折。</p><h3><strong>Polestar 3 电动 SUV 创造安全新标杆</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_a1877301a4884e4fab5096ba2606f868@6130289_oswg645448oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Polestar 3 安全测试（来源：ElectricCarsReport）</p><p>Polestar 3 在最新 Euro NCAP 安全测试中以 87% 总分斩获五星评级，其中儿童乘员保护项以 93% 创九年来轿车类最高分，成人乘员保护（90%）、弱势道路使用者保护（79%）及安全辅助系统（83%）均表现优异。这款基于沃尔沃安全基因打造的电动 SUV，配备碰撞后自动制动、紧急呼叫系统及驾驶员监测系统（DMS），并通过车头 SmartZone 集成传感器阵列实现主动防护。</p><p>继 2021 年 Polestar 2 后，Polestar 3 成为品牌第二款获 Euro NCAP 五星的车型，印证了"安全即性能"的品牌理念。Euro NCAP 项目总监 Aled Williams 博士评价其"以微小改进树立新标杆"，凸显电动车在被动安全与主动预防技术的双重突破。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>保时捷 993Turbo</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_ed8063fe29a841d7a40884d470aa02b1@6130289_oswg722981oswg1080oswg629_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 993Turbo（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_34fdf0c9dd324903bc51c77efb1f0999@6130289_oswg708446oswg1080oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 993Turbo（来源：TopGear）</p><p>保时捷 993 代 911 Turbo（1995-1998）作为最后一代风冷 911，以经典比例与优雅细节被 Top Gear 团队誉为"最美 911 世代"。其革命性首次搭载全轮驱动系统，3.6 升双涡轮水平对置六缸引擎输出 402 马力，既驯服了"寡妇制造者"的恶名，又保留了机械纯粹性——无电子稳定系统、采用笨重离合的 6 速手动变速箱及近乎完美的机械转向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_43ffc3de210348bc827c8815a5b857d4@6130289_oswg1007605oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 993Turbo（来源：TopGear）</p><p>1998 年限量推出的 Turbo S 版本通过专属部门升级至 450 马力，如今已成收藏级珍品。与同期法拉利 F355、斯巴鲁翼豹等车型相似，993 Turbo 精准捕捉了 90 年代性能车的黄金平衡：足够现代以安抚新手，又纯粹透明得令硬核车迷沉醉。在 992 世代 Turbo 重新成为焦点之前，它或许是最后一部让纯粹主义者沸腾的 Turbo 车型。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月运动户外品牌 TOP15，用户为探险生活方式买单｜世研消费指数品牌榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249602726125833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-14 14:30:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1238,1788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_4c0d6702b8d94aefb70334d6bc597de2@5345065_oswg504904oswg1238oswg1788_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，李宁、阿迪达斯和耐克以 1.90、1.87、1.80 的综合热度位列榜单综合热度前三。</p><h2><strong>运动消费功能价值让渡精神价值，品牌驱动用户为生活状态买单</strong></h2><p>李宁、耐克、lululemon 三大品牌通过「场景造境、技术敍事、情感升维」三重战略，共同回应了用户从「购买商品」向「认购价值」的深层需求转型。首先是场景造境，品牌通过从产品陈列向精神场域构建转移：例如李宁以「踏春之旅」实景影片打造轻户外乌托邦，传递「户外即生活」理念；耐克借越野赛事构建专业竞技殿堂，打造「耐克=越野权威」的技术认知，本质上都是通过场景沉浸感消解产品工具属性。</p><p>其次是技术敍事，品牌实现从参数堆砌到认知垄断：例如耐克的 ZoomX 泡棉技术与赛事级认证捆绑，李宁的反光科技冲锋衣植入综艺化内容，本质是将技术指标转化为「可感知的价值符号」。最后是情感升维方面，从功能满足到生命状态表达：lululemon 以 78 岁健身偶像突破「年龄羞耻」，李宁用非遗元素唤醒文化认同，都是将产品作为「价值观载体」去传递品牌理念。</p><p>当 Z 世代与银发族共同成为运动消费主力，用户需求从「塑形增肌」扩展至「对抗年龄焦虑」「实现文化归属」等精神命题。三大品牌的战略共性反映出运动消费市场的根本性转变：用户不再为「运动」本身付费，而是为「运动所代表的生活想象」买单。用户追求的消费趋势由「功能满足」、「物理拥有感」转向「身份认同」、「精神获得感」等。</p><h2><strong>沉浸式体验需求催生旗舰店场域打造，空间敍事重构户外消费理念</strong></h2><p>始祖鸟与凯乐石本月通过旗舰店场景革命重构户外消费体验，驱动因素源于用户对「沉浸式专业感知」与「品牌信仰构建」的双重需求。始祖鸟长沙「悬崖小屋」以攀岩、滑雪等场景分区陈列冰镐、冰爪等装备，通过岩石肌理与极限状态还原，将门店转化为「户外精神教堂」；凯乐石深圳「磐石空间」则以黑白极简风打造装备博物馆，集中展示 MONT 系列硬壳冲锋衣、8000GT 连体羽绒服等专业产品线，用「全场景覆盖」技术矩阵强化性能权威。两大品牌共同揭示：消费者已从「购买单品」转向「为场景解决方案付费」，既要求产品能应对真实户外挑战如极寒防护、岩石攀爬，又需通过空间敍事获得身份认同——旗舰店成为品牌与用户缔结「户外信仰契约」的场域，本质是户外消费从功能满足升级为「技术崇拜+精神归属」的双向奔赴，推动行业从「卖装备」转向「卖探险生活方式」。</p><p><strong>榜单说明</strong></p><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_14af2dc630f04e1193e2cc848c76054b@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>&nbsp;</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海信发布 2025 超级大单品小墨 E5Q Pro</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250792497685000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:37:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 14 日，海信正式发布行业第一电视大单品小墨 E5Q Pro，以信芯 AI 画质芯片、墨晶屏、300Hz 超高刷、U+Mini LED 光晕控制系统及帝瓦雷环绕音五大行业核心技术，定义 2025 年电视选购新标准。小墨 E5Q Pro 新品提供 55 至 100 英寸五个尺寸，零售价分别为 3699 元、4799 元、5999 元、8199 元、14999 元，全系享一级能效补贴，4 月 27 日开售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AMD 首席执行官：已准备好在台积电位于亚利桑那州的工厂开始芯片生产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250791975837957?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:36:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 AMD 公司首席执行官苏姿丰（Lisa Su）周二表示，该公司已准备好在台积电位于亚利桑那州的工厂开始芯片生产，并肯定会在美国生产更多的人工智能服务器。美国总统特朗普周日表示，他将在本周宣布进口半导体的关税税率，并补充说将对该行业的一些公司采取灵活态度。AMD 是最大的个人电脑芯片供应商之一，其芯片主要依赖台积电生产。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>医美概念股冲高，洁雅股份、两面针涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250790156820741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:34:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，医美概念股冲高，洁雅股份、两面针涨停，嘉亨家化、敷尔佳跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印尼将 5300 千卡等级煤炭的基准价格设定为每吨 78.46 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250784578904580?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:29:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印尼将 5300 千卡等级煤炭的基准价格设定为每吨 78.46 美元，将 4100 千卡等级煤炭的基准价格设定为每吨 50.07 美元，于 4 月下半月开始实施。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 板块震荡走强，近 20 只个股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250776473231622?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:20:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，ST 板块震荡走强，ST 中嘉、ST 华闻、ST 曙光、ST 金鸿等近 20 只个股涨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团正式发布即时零售品牌「美团闪购」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250773642518788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:17:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 15 日，美团面向全国消费者正式发布即时零售品牌「美团闪购」。该品牌定位为「24 小时陪伴消费者的新一代购物平台」。即日起，全国消费者可在美团 App 首页进入「闪购」，选购蔬菜水果、酒水饮料、休闲食品、数码家电、美妆护肤、潮流玩具、运动用品、鲜花绿植、母婴用品、宠物用品等生活万物，下单后平均 30 分钟送达。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家邮政局：3 月份邮政行业寄递业务量同比增长 18.1%，业务收入同比增长 7.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250768691913218?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据国家邮政局，3 月份，邮政行业寄递业务量完成 182.7 亿件，同比增长 18.1%。其中,快递业务量完成 166.6 亿件，同比增长 20.3%。3 月份，邮政行业业务收入完成 1525.2 亿元，同比增长 7.8%。其中，快递业务收入完成 1246.0 亿元，同比增长 10.4%。一季度，邮政行业寄递业务量累计完成 496.4 亿件，同比增长 19.0%。其中，快递业务量累计完成 451.4 亿件，同比增长 21.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>休闲食品板块直线拉升，劲仔食品涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250763016085769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:07:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，休闲食品板块直线拉升，劲仔食品涨停，麦趣尔此前封板，好想你、黑芝麻、立高食品、洽洽食品、三只松鼠等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>化工股表现活跃，红宝丽涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250756644610313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:00:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，化工股表现活跃，红宝丽涨停，中毅达、红星发展、丹化科技、江天化学、恒光股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱将开源 32B/9B 系列 GLM 模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250756468744453?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 10:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，智谱将开源 32B/9B 系列 GLM 模型，涵盖基座、推理、沉思模型，均遵循 MIT 许可协议。目前系列所有模型可以通过「z.ai」访问体验。新版基座模型和推理模型已同步上线智谱 MaaS 平台。推理模型 GLM-Z1-Air/AirX-0414 模型推理速度可以做到最高 200Tokens/秒，且 GLM-Z1-Air-0414 的价格仅需 DeepSeek-R1 的 1/30。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250754915082499?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:58:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[恒生科技指数跌超 1%，恒指跌 0.06%；华虹半导体跌超 4%，中芯国际跌超 3%，同程旅行、网易、理想汽车跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《成都市商业航天创新发展三年行动计划（2025—2027 年）》即将发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250749812728325?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:53:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[成都•衞星互联网与衞星应用产业暨商业航天创新发展大会将于 4 月 15 日举行。会上，将发布《成都市商业航天创新发展三年行动计划（2025—2027 年）》和《成都市衞星互联网与衞星应用产业暨商业航天创新发展城市机会清单》。另外，成都市衞星互联网与衞星应用产业联盟将牵头发起成都市北斗规模应用创新联合体，政产学研合力推动北斗规模应用走深走实。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乳业板块异动拉升，麦趣尔涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250741002936839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:44:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，乳业板块异动拉升，麦趣尔涨停，天润乳业、贝因美、品渥食品、骑士乳业、庄园牧场等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>固态电池概念逆势走强，领湃科技涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250739133767936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:42:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，早盘领湃科技涨超 10%，此前有研新材涨停，灵鸽科技、纳科诺尔、上海洗霸、丰元股份等跟涨。消息面上，长安汽车 4 月 14 日在投资者互动平台表示，正在加快推进下一代电池开发，预计 2026 年实现固态电池装车验证，2027 年推进全固态电池逐步量产，能量密度达 400Wh/kg。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中老磨憨口岸今年验放东盟 10 国出入境人员同比增长 24%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250738866676227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据云南磨憨出入境边防检查站消息，今年以来截至 4 月 14 日，中老边境磨憨口岸已验放东盟 10 国出入境人员 41.5 万余人次，同比增长超 24%，占出入境总数的 45% 以上，跨境出行越来越便利、畅通。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱 AI 概念股走高，电广传媒涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250736096977158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:39:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，智谱 AI 概念股盘初走高，电广传媒涨停，凌云光、思美传媒、豆神教育、汉得信息、中科金财、华策影视、首都在线、每日互动等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>转基因板块短线走低，芭田股份跌超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250732025995782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:35:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，转基因板块短线走低，芭田股份跌超 9%，秋乐种业、颖泰生物、荃银高科、大北农等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷子经济概念股开盘走强，华立科技涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250727066067206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:30:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，谷子经济概念股开盘走强，华立科技、洪兴股份、京华激光涨停，姚记科技、金运激光、创源股份等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数开盘涨跌不一，汽车板块领涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250724628078857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:28:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数开盘涨跌不一，沪指低开 0.07%，深成指高开 0.02%，创业板指高开 0.05%；新股 N 信凯科技上市首日开盘涨超 298%；零售、贵金属、半导体板块跌幅居前，品渥食品、西部黄金跌超 2%，寒武纪跌超 1%；教育、文化传媒、汽车板块领涨，豆神教育、华策影视涨超 5%，比亚迪涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行今日开展 1645 亿元 7 天逆回购操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3250719797699076?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 09:23:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行今日开展 1645 亿元 7 天逆回购操作，操作利率为 1.50%，与此前持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>