<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>拿下高秉强融资，大疆系创业者做出蓝海爆品、众筹过百万美元｜产品观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181743545750407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>周末午后，阳光洒在独栋别墅外的草坪上，一台锃亮的烤炉稳立在院子中央，不时能闻到散发出的肉香。家人、朋友捧着碟子围坐聊天，间隙有人去烤炉翻动一下肉排。</p><p>这是美式生活的典型场景。户外烧烤早已成为一种贯穿美国郊区生活的独特文化，从家庭聚会、朋友野餐、节日庆祝甚至婚礼等重要场合，都有其身影。</p><p>根据 HPBA 消费者调研，美国有 70% 的家庭中至少拥有一个烤架或烟熏炉，82% 人群在夏季每周都会进行户外烤肉。这项带有精神和文化属性的集体活动催生出庞大市场。NPD 数据显示，2021 年，美国烧烤市场的销售额就达到 61 亿美元，几乎所有烤架类型均有增长，其中以颗粒烤架增速最为显著。</p><p>颗粒烤架采用更健康环保的木质颗粒作为燃料，结合了木炭烤架、燃气烤架和厨房烤箱的功能。针对气炉和碳炉等工具时间难把控、导致食物太生或烤糊的痛点，它通过配备 PID 电气控制面板，精准控制温度，加热更均匀。烟熏爱好者对这种烤架尤为青睐。</p><p>一位从大疆离职的创业者在调研时觉察到用户习惯的转变。2021 年，正在寻找创业方向的 ASMOKE 创始人 Vince 发现，美国用户对果木颗粒炉认知相对完善，接近 20% 渗透率仅次于燃气烤架，但其出货量的市占率不足 10%。可以说，这是一个经市场验证且仍有创新成长空间的蓝海品类。</p><p>考虑到降低新手小白的使用门槛，ASMOKE 以智能化烹饪为切入点，推出首款智能化的户外果木颗粒烧烤炉 ASMOKE Essential，售价 309 美金。其基于自主研发的温控系统，提供了多种的烧烤模式和菜谱选择，用户能随意调节温度、控制火候，实时把握烧烤的进度。</p><p>自 2024 年 6 月上线 Kickstarter 海外众筹平台以来，ASMOKE Essential 的众筹金额迅速突破百万美金，目前已获得高秉强教授在内的两轮融资。2025 年预期销售额破千万美金。</p><h2><strong>北美营收占比超五成</strong></h2><p>丰富的烧烤文化版图中，烟熏品类被视为是最复杂的高级形态，溢价能力极高。</p><p>这种菜品烹饪中，需要精准把控温度、烟雾量和烤制时间；其烹饪工具果木颗粒烤炉，也由此成了品类中 「高端」 「专业」 的代名词。过去，Weber、MAK Grills、Blaz’n Grill Works 等品牌占据主流市场，客单价区间在 1000-3000 美金。</p><p>然而，这类工具大都无法远程管理，人需要长时间在炉边，操作起来相对复杂，有一定的学习成本，比如肉、海鲜、蔬菜等不同食材所需烤制时间、温度设置等不同，新手很难掌握，导致烤制失败。</p><p>所以，要提高果木颗粒烤炉的渗透率，核心是降低用户使用门槛。</p><p>而温度的精准控制是最大的难关。ASMOKE Essential 中搭载了 Flame Tech 温度控制系统，内置双传感器和算法，对烤盘平面、燃烧室、肉的内部温度反向推演，将波动控制在极小范围，确保发热均匀，最长可烹饪 8 小时。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_193fc780ff31402a82d8f5cfcde4acbd@6022551_oswg130684oswg1000oswg643_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能电烤炉（图源/企业）</p><p>面向不同人群的饮食偏好，Essential 有 8 种烹饪风格，为用户提供专业厨师的食谱库，操作上简单易懂。其自带自动除灰系统，在烤制时能清理燃烧产生的灰烬，除了提高燃烧效率，也便于用餐后清理。</p><p>可以看到，Asmoke 做的是将整个烧烤过程拆分，关键环节自动化，必须真人上手的部分尽量打包成一键式方案，拿来即用。</p><p>Vince 告诉硬氪，目前 ASMOKE 的用户群体以 30-55 岁的中年男性为主，这部分消费者经济实力相对较强，家庭观念较重，注重产品品质和实用性，同时对智能产品接受度更高，愿意为创新性功能买单。</p><p>北美本地户外烤炉品牌的竞争异常激烈，产品迭代节奏快。ASMOKE 是首家推出了智能电烤炉概念的品牌，在很传统的烤炉市场中，打出差异化，所以早期能进驻门槛较高的渠道。「特别在线下渠道内，传统品类的代理商对于成熟类目的智能化升级认可度也是比较高的。」Vince 表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_e44f4afd53784886a469be3aa993ba1a@6022551_oswg120923oswg1080oswg541_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能电烤炉（图源/企业）</p><p>以美国为例。ASMOKE 已入驻 Home Depot、Lowe's 等多个美国本土销售渠道，涵盖商超、工具店和户外器械等多种门店，过去这类渠道以家具建材、工具类产品居多，同户外烤炉产品的主力客群画像有重合。</p><p>其中，部分线下渠道会给烤炉生态矩阵品牌设置专区，搭配配件和耗材销售。比如 ASMOKE 的产品生态还包括果木颗粒、烧烤桌、蓝牙探针等烧烤工具。除庭院外，ASMOKE Essential 已为露营、房车、游艇等不同场景设计了多样化的配件。比如露营场景下，Essential 可以兼容市面上的 IGT（Iron Gril Table，露营常用的 DIY 桌子）产品。</p><p>基于多渠道面向的人群不同，ASMOKE 也在定价上做了区分，比如 300-400 美金的小烤炉主要供货给大型商超，工具店等中型渠道以客单价 1000 美金的产品线为主，3000 美金以上等更高价位的产品主要在精品个体门店售卖。</p><p>硬氪了解到，ASMOKE 在北美销售，是由代理商直接向零售商供货，ASMOKE 只需同渠道商谈判和对接。线上以独立站和亚马逊为主。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_4dae9686e6d644d9bbec85d66eb61731@6022551_oswg69697oswg810oswg448_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能电烤炉（图源/企业）</p><h2><strong>加快欧洲市场开拓</strong></h2><p>北美之外，走在碳中和前列的欧洲，亦是许多企业出海向往的市场。尤其是随着欧盟对能源和环保要求日益严格，以 ASMOKE 为例的智能电烤炉，相较传统烤炉在能源利用效率上更具优势，吸引了一批注重环保节能用户的关注。</p><p>但根据 ASMOKE 观察，欧洲与美国的渠道属性有明显差异，欧洲线下体系化成熟、同时也相对封闭。</p><p>以其代表性的 OBI 销售渠道为例，这是欧洲一家知名的跨国建材零售和家居改善连锁店，在德国、波兰、罗马尼亚、匈牙利等多个国家有门店网络。不同国家户外烤炉品类的市场成熟度直接影响 OBI 在当地的资源调配。在接受度更高的区域比如荷兰、德国等，落地更快。</p><p>其次，不同于美国是一个整体大市场，和总部对接好，即可触达到全美所有的分店；欧洲渠道相对分散，同样是 OBI 渠道，在德国、荷兰和法国都有店，但产品进入超市时，必须和当地经销商分别谈判。</p><p>「本地零售商只跟当地的分销商合作或供货，哪怕最后进了 ASMOKE 的产品，但零售商还是会通过当地经销商拿货-销商跟企业提货的模式。这是由其销售体系和文化本身决定的。」Vince 告诉硬氪。对初创企业拓新来说，零散化的市场会导致开销到人员投入陡增。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_35aa8aec5d3f47cbb0d2dab9f448b45d@6022551_oswg137195oswg1000oswg651_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能电烤炉（图源/企业）</p><p>自 2024 年 6 月开启众筹后，ASMOKE 于同年 8 月进行量产和交付，当前欧洲已经有 4 款主 SKU，预计今年还有增加 3 至 4 款新品。</p><p>它们目前只能通过更多新品推出，加快对当地经销商的触达范畴，还要打通物流、售后等本地化环节。</p><p>当然，一般出海企业只会在欧洲和北美选一个市场作为主攻场。目前，ASMOKE 北美营收占其海外收入 50% 以上。</p><p>对这家公司，最艰难的在于如何让普通人了解这个新品类。要持续增长，他们不可能只依靠一小部分精英人群。传统的烤炉厂商早已融入家庭、社区，成为情感纽带的一部分。这些微妙情绪价值将是最难洞悉和平衡的部分，也是 ASMOKE 必须解决的难题。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从保险到零售，AI Agent 开发企业司普科技获蓝带啤酒千万级战略领投 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3205437008191747?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张卓倩</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，AI 企业级应用服务商深圳市司普科技有限公司（以下简称「司普科技」）于近期完成千万级 A 轮融资，本轮融资由蓝带啤酒领投，伟略达智库跟投。同时，蓝带啤酒、伟略达智库、司普 AI 三方正式签订战略合作，打造啤酒行业的 AI agent 标杆案例。本轮融资将主要用于加快 AI 产品矩阵建设，进一步打造商业闭环。</p><p>「司普科技」是一家专注于大模型原生应用的开发和行业智能化解决方案的科技企业，针对不同行业以及不同企业的业务需求，通过提供 AI 解决方案，来优化流程并实现降本增效。现已推出 AI 核保员、AI 交易员、AI 偏差管理、AI 资产哨兵、AI 一站销等金融、医药、能源、零售、制造行业应用产品。</p><p>随着全球数字化转型的加速，企业对于高效、精准的智能化解决方案需求日益增长。AI 应用软件作为推动企业数字化转型的核心工具，其市场规模呈现爆发式增长。据相关数据显示，2023 年全球 AI 应用软件市场规模已达到 141.4 亿元人民币，预计到 2030 年将飙升至 4543.6 亿元人民币。</p><p>在「司普科技」CEO 张振广看来，「B 端是 AI 初期创造价值的重心领域。C 端应用极容易被大模型技术进步直接颠覆；B 端应用本身具有天然壁垒， 会随着大模型能力的不断提升， 形成具有互补性的正循环。在 B 端的 AI 原生应用领域，大模型能提供更多改变世界的可能性。」</p><p>目前，「司普科技」已经建立起完整的、自主可控的 AI 应用的敏捷开发平台。同时，借助 self-play 技术和知识图谱溯源校正能力，利用 AI 合成高质量数据集，针对性地解决客户企业的小样本数据的难题；通过强化学习微调大模型，进一步提升领域大模型的事实准确率和生成内容的专业性，有效控制 LLM 在企业落地应用时的幻觉率。</p><p>「司普科技」有两款核心产品：AI 核保员和 AI 一站销。AI 核保员已在保险行业成功落地，为再保险公司和保险公司等提供服务；AI 一站销则从获客到销售再到客服，实现全链条 AI 自动化，显著提升营销效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_9c1832a9ece34de1aa52a96044a5ac80@5721530_oswg57415oswg1280oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「司普科技」AI 核保员</p><p>AI 核保员产品是通过自研的双系统 AI 调优技术，使 AI 核保员的精度达 95% 以上。同时，其成本仅为人工核保的 10%。张振广介绍，「以前人工核保一单需要 90 分钟，现在 AI 核保员仅需 3 分钟，不仅缩短了核保时间，还提升了投保人的客户体验。」去年 10 月，世界保险龙头公司正式官宣落地使用 AI 核保员。目前，「司普科技」正与多家世界级再保险公司合作，将 AI 核保解决方案推向其他保险公司，推动保险行业的智能化转型。</p><p>「我们去年在给零售巨头做智能客服和智能销售平台的过程中，也发现企业其实最大的痛点就是卖产品，如何提高销售转化效率，是每一个企业所关心的，所以我们今年会重点推出新的产品，叫 AI 一站销」，张振广介绍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250314/v2_11bbda5320e641f4b5af1d43720e6a49@5721530_oswg54027oswg1280oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「司普科技」AI 一站销</p><p>AI 一站销产品为企业提供全链条 AI 营销解决方案，涵盖拓客、销售、客服三大业务活动，过 AI 员工执行重复性、复杂的业务活动，实现 7×24 小时无间断服务，大大降低了执行成本，并能清晰计算投入产出比。AI 一站销通过生成个性化内容并发布到抖音、小红书等平台，形成企业品牌宣传势能。AI 销售则可以复刻销冠的最佳实践，快速实现订单转化。AI 客服通过个性化服务，提升客户留存率和复购率。目前该产品，在销售和客服模块已经开始上线，预计今年 6 月份可实现全链条自动化。</p><p>张振广告诉 36 氪，「我们今年做产品主要从三方面推进，一是帮助企业升级 AI 时代的企业认知，规划构建 AI 赋能后企业的战略、业务流程与组织模式。二是通过为企业开发战略级 AI 应用，对现有打法实现降维打击。三是基于我们强大的算法优势和快速开发能力，让客户企业在同行的相似 AI 领域保持竞争优势。」</p><p>「司普科技」目前已经是亚马逊云和百度智云的官方认证的合作伙伴，并通过它们触达了国内外顶级的客户资源。同时， 公司与伟略达智库等生态合作伙伴携手，助力更多客户企业完成 AI 战略转型和核心竞争力的 AI 升级，迅速占领市场。去年，「司普科技」实现了数百万元的营收目标，预计今年可完成数千万。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>蓝带啤酒董事长倪庆伟表示：</strong>「此次领投司普 AI 的 A 轮融资，旨在携手司普科技，共同探索 AI agent 在快消品特别是啤酒行业的应用与推广，致力于打造人工智能在啤酒行业的应用标杆。」</p><p><strong>伟略达智库创始人王钺表示：</strong>「此次参与司普 AI 的 A 轮融资，旨在携手司普 AI 强大的技术团队，启动伟略达的「AI FIRST」战略，快速在大消费、大健康等产业赋能中国企业，利用人工智能尤其是 AI Agent 的机会为企业强化甚至是重构自己的竞争力，实现代表卓越 AI 应用成果的三个「10」：成本降低到 10%、效率提升 10 倍、业务增长 10 倍。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通过大模型预测疾病风险，医疗 AI 公司「每因智能」获千万元级种子轮融资｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3258188219609351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 08:30:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>36 氪获悉，杭州每因智能科技有限公司（下称「每因智能」）近期已完成千万元级种子轮融资。本轮融资由卓源亚洲等机构领投，杭州西湖政府直投基金西湖科创投跟投。募集资金将主要用于疾病风险大模型、核心产品研发及商业化落地。</p><p>据介绍，每因智能孵化于北京大学科技园，专注于利用人工智能技术赋能疾病风险预测和健康管理。公司的核心产品是基于公司自研疾病风险大模型的重大疾病风险预测平台和疾病风险管理 AI 智能体，从而为有重疾、慢病风险的人群提供由 AI 驱动的保险和疾病风险管理解决方案。现阶段，公司自研的 DP-LLM 大模型可以支持多模态医疗数据，量化个体未来疾病风险，覆盖数百种疾病和上万个风险因子。</p><p>谈及为何聚焦在疾病风险预测的场景上，每因智能创始人兼 CEO 郭潇宇解释，从技术角度，这是因为相较于上一代判别式医疗 AI 而言，如今的生成式大模型属于「序列预测模型」，即具备了根据一个人的历史健康数据序列，对其未来健康状况和疾病进展进行预测的能力。「政策层面，强化早诊断、早治疗、早康复是‘健康中国 2030 规划刚要’的战略主题；从个体层面，个性化治疗和精准健康管理也是当前医疗行业的发展趋势。」</p><p>简单理解，过去，在没有高质量数据和精准风险评估模型作为辅助时，保险产品大多会设置严格的告知和排斥条款，许多有既往症人群很难被纳入保障范围。「但在我们的模型的加持下，就能对人群和保障项目做更细划分，给予不同人群不同的保险价值，比如一些存在早期疾病风险的人群有可能被纳入，而健康人群获得的保障待遇可能会更好，进而扩大承保人群规模。」</p><p>为实现这一点，每因智能在微调模型时加入了不少「巧思」。首先，为了能更精准地让模型分析个人疾病风险，公司依照大量医学文献进行了对照研究，比如，将某个风险因素和疾病之间的关联性进行量化，「风险因素增加对应的风险值增加是多少」。再比如，根据城市流调数据观察某个指标对应的未来一定时间内的疾病转化率情况。</p><p>另一方面，郭潇宇也谈到了医疗大模型的「幻觉」问题。「行业内通用的办法是构建知识库、知识图谱，这也是我们当前重点在做的事情，通过构建疾病风险因子和疾病关联性的知识图谱，再将知识图谱和微调模型结合，降低‘幻觉’发生。」与此同时，公司也在通过和政府部门、医疗机构合作的方式，利用真实临床数据验证和提高模型的准确性。</p><p>此外，从市场角度，结合过去数年在医疗 AI 领域的从业经历，郭潇宇认为，「单纯做医院和医生，很难将市场做大」，医疗 AI 产品想要产生更大价值，还是要直接和个人相结合。</p><p>现阶段，每因智能主要选择商业保险这一支付方作为切口，与政府部门和大型保司开展相关合作，让模型为相关健康险产品赋能，在通过「B 端技术服务费、C 端订阅及风险分润模式」促进商业转化的同时，触达更多 C 端用户。未来，公司还将尝试开发更多健康管理类产品。「医疗 AI 产品的未来一定在 C 端」，郭潇宇认为。</p><p>团队方面，郭潇宇为清华计算机系硕士、北京大学人工智能博士生，师从北大计算机学院副院长、IEEE Fellow 崔斌教授。郭潇宇在医疗 AI 领域拥有 10 年以上研发和商业化经验，曾任香港上市医疗 AI 公司早期成员及副总裁，主导健康险科技板块从 0 到 20 亿+保费规模增长；联合创始人甘书生（CTO）曾任百度、360、地平线和多家医疗科技公司技术高管，深耕 AI 工程架构与商业化落地；首席 AI 科学家杨仝为北京大学计算机学院研究员、博士生导师、青年长江学者，发表 100 篇 CCF A 类论文，主导多项大模型核心技术研发，带领团队联合 360 研发的中等量级推理模型 Tiny-R1-32B-Preview，以 5% 参数逼近 Deepseek-R1 满血性能；首席科学家顾问崔斌教授为教育部长江学者、IEEE Fellow、北京大学计算机学院副院长、教授，北大数据科学与工程研究所所长。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>卓源亚洲创始合伙人、董事长林海卓表示，每因智能团队兼具顶尖学术背景与实战经验，其疾病预测大模型在轻量化部署与多模态融合上具备显著优势，有望重塑健康险与健康管理生态。</p><p>西湖科创投投资总监赵晨妍表示，公司创始成员拥有商业保险疾病预测模型交付的完整从业经验，每因智能结合真实世界数据和 AI 建模能力，致力于健康险商业闭环产品的高效迭代，与杭州创新数字健康产业发展的规划高度契合。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破信息差！让 AI 帮你 24 小时监控全网股票舆情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3222810046762119?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>凌晨两点，老张还在电脑前疯狂切换着十几个网页——微博大 V 刚点评完宁德时代的财报，雪球突然冒出个深度分析帖，财经新闻弹窗说光伏产业政策有变...手忙脚乱中，他错过了某机构悄悄下调茅台评级的关键信息，第二天开盘直接吃了个跌停板。</p><p>这不是电影桥段，而是广大股民的日常写照。直到他们发现了这个...</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p>当你在这些场景中看到自己：</p><p>💔刷遍 20 个 APP 却拼不出完整的个股情报版图</p><p>😫对着大量观点分析找不到核心结论急得薅头发</p><p>😭刚加仓就发现漏看关键利空消息拍断大腿</p><p><strong>你需要的不是更多信息，而是经过 AI 提纯脱水的「投资情报精粹」😎</strong></p><h2><strong>一、个人也能享受企业级别实时舆情服务，获得个股全网舆情数据分析</strong></h2><ul><li>舆情事件实时捕捉：当某上市集团出现的舆情信息刚在网上冒出，<strong>系统已自动标记为"显著负面"，比别人更快掌握全网舆情倾向</strong>。<strong>👍</strong></li><li>事件影响力判别：用历史上亿数据及舆情案例验证出的算法 AI，<strong>能够计算舆情消息的影响力系数，让你掌握个股舆情面消息影响排名</strong>。<strong>👍</strong></li><li>舆情传播渠道追踪：再也不用手动统计某个消息在媒体平台的扩散趋势，<strong>可视化图表直接显示哪些渠道是主要传播平台</strong>。<strong>👍</strong></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ecdce8838b0a45d5b01b6426172cb770@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">图源：小程序录屏</p><h2><strong>二、帮你找到个股专家大 V，精选出观点呈现干货</strong></h2><p>以前需要<strong>3 小时😞</strong>：</p><ul><li>⌛️微博→找大 V→翻 10 页历史帖→查看个股分析</li><li>⌛️雪球→盯实时评论→手动统计多空比例</li><li>⌛️股吧→翻 30 页热帖→过滤庄家水军找到真实内容</li></ul><p>现在<strong>3 秒获取😄</strong>：</p><ul><li>✅全网专家/KOL 观点汇聚，内容脱水呈现干货</li><li>✅个股观点多空比例自动统计生成</li><li>✅自动生成个股近期真实观点概况</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_11f2742c38b449f7bfd64f85946f19cb@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">图源：小程序录屏</p><h2><strong>三、值得期待的黑科技</strong></h2><p>💰️传统炒股就像蒙眼走钢丝：</p><ul><li>靠感觉买入卖出</li><li>迷信压力支撑</li><li>看消息追涨杀跌</li></ul><p>🔥我们给 AI 喂了一些秘料后<strong>，你就会得到个股当日最高价格和最低价格测算（⭐即将上线）</strong></p><p>【风险提示】AI 不是万能的，但能让你：</p><ul><li>比凭感觉交易的人多一套防御盔甲</li><li>比看技术指标的人早一步察觉变盘</li><li>比追热点的人少踩 30% 的诱多陷阱</li></ul><p>👉现在点击前往小程序，即可免费查看个股信息~</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪丨中国电商平台在美掀起下载热潮；董宇辉回应获人民文学奖；首个人形机器人半马完赛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3259125446357257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 07:55:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>中国电商平台在美掀起下载热潮&nbsp;</strong></p><p>当地时间 4 月 18 日，据《纽约邮报》报道，受特朗普政府对中国进口商品加征关税及 TikTok 短视频热潮的推动，中国电商平台敦煌网与淘宝在美国消费者中迅速走红，均进入苹果应用商店 App Store 免费下载榜前五。报道指出，TikTok 成为这一趋势的重要推手。（央视财经）</p><p><strong>董宇辉回应获人民文学奖：荣誉属于每一个作家和读者 &nbsp;&nbsp;</strong></p><p>4 月 19 日上午，2024 年度人民文学奖在四川泸州古蔺县举行颁奖典礼。人民文学奖由「文学国刊」《人民文学》杂志主办，是国内非常重要的纯文学奖项，在业内口碑甚高，其获奖作家、作品是年度中国文学界引人注目的对象，堪称年度文学风向标。2024 年度人民文学奖共颁出长篇致敬奖、长篇小说奖、中篇小说奖、散文奖、诗歌奖等 12 大类奖项。本年度最新设置的奖项「传播贡献奖」由董宇辉获得。未能来到现场领奖的董宇辉，以视频的方式发表获奖感言。他说，这份荣誉属于「每一个用文字照亮时代的作家和每一个用热爱温暖文学的读者。」（封面新闻）</p><p><strong>首个人形机器人半马完赛，宇树科技回应并未参赛</strong></p><p>2025 北京亦庄人形机器人半程马拉松赛结果现已正式出炉：来自北京亦庄的「天工 Ultra」以 2 时 40 分 42 秒的成绩冲线，夺得全球首个人形机器人半程马拉松赛事桂冠。身高 1.2 米的松延动力 N2 小顽童队获得亚军，来自上海的行者二号机器人赛队获得季军。&nbsp;</p><p>宇树科技回应未参与此次半马比赛，并表示其 G1 人形机器人出货量大，所以这次马拉松比赛，也有好几个独立的团队使用宇树的机器人，独立团队表现差别很大 。 （IT 之家）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>三星延长工时每周工作 64 小时</strong></p><p>近日，韩国劳动部批准三星电子半导体系统部门的特殊工时申请，允许其研发人员在接下来三个月内实行每周最长 64 小时工作制（即每周工作五天，每天工作 12.8 小时），随后三个月调整为每周 60 小时。</p><p>此前，韩国法律规定每周最长工时不得超过 52 小时。目前，韩国已修订《劳动基准法》。根据新规，被政府认证为「半导体研发企业」的高科技公司可申请延长加班时限。三星提交了政府认证的「半导体研发企业」证明等材料，获批流程迅速完成。</p><p>值得关注的是，新政策还将半导体企业的加班审批有效期延长至一年。业界消息称，SK 海力士等芯片制造商也正在准备类似申请。韩国政府表示，此举是为了提升本土半导体产业的国际竞争力，但已引发劳工团体对过劳问题的担忧。（潇湘晨报）</p><p><strong>关税政策叠加负面因素冲击美旅游业，3 月赴美游客锐减 12%&nbsp;</strong></p><p>3 月赴美外国游客数量同比下降近 12%，这是自新冠疫情以来的最大降幅。《华盛顿邮报》援引美国商务部下属的国际贸易署的数据称，3 月份中美洲的赴美游客同比减少 24%，来自西欧国家的游客同比减少 17%，其中德国游客数量的下降 28%、西班牙下降 25%。以上数据并不包含美国国际游客最大来源国加拿大。根据加拿大政府的初步统计数据显示，截至 3 月，驾车访问美国的加拿大公民人数同比下降了近 32%。从美国乘飞机返回加拿大的人数下降了 13.5%。美国旅游协会预测，2025 年美国旅游业收入或将减少 720 亿美元，酒店、航空、餐饮等行业将面临连锁反应。此外，美国高盛集团预测称，在最坏情况下，入境游客和消费双双减少可能给今年美国 GDP 造成 0.3% 的损失，约合 9000 亿美元。（央视新闻）</p><p><strong>黄仁勋已结束中国之行，知情人士称全程未与 DeepSeek 会面&nbsp;</strong></p><p>4 月 19 日，第一财经获悉，英伟达 CEO 黄仁勋已结束中国之行。针对外界高度关注的黄仁勋是否与 DeepSeek 创始人梁文锋会面，记者从了解黄仁勋中国之行细节的人士方面证实，黄仁勋全程未与 DeepSeek 会面。（第一财经）</p><p><strong>沃尔沃将在美国裁员多至 800 人，以应对关税影响&nbsp;</strong></p><p>沃尔沃集团发言人当地时间 4 月 18 日表示，受美国关税政策影响，沃尔沃集团计划在未来三个月内在美国三家工厂裁员多至 800 人。沃尔沃集团北美公司在一份声明中说，该公司已告知员工，计划在宾夕法尼亚州、马里兰州以及弗吉尼亚州的工厂裁员 550 人至 800 人。（界面新闻）</p><p><strong>百度：未来三年将面向校园开放 2.1 万个实习岗位</strong></p><p>4 月 19 日，百度招聘官宣，未来三年，百度将开放 21000 个实习岗位给优秀校园人才，并持续加强对实习生的培养，进一步提升实习转正率。今年 3 月，百度已面向在校学生开放 3000+暑期实习岗位，87% 与 AI 相关，覆盖大模型、机器学习、无人驾驶等领域。此外，百度今年也将启动管理培训生计划、AIDU 计划，面向 AI 领域招募顶尖校园人才。</p><p><strong>美团辟谣「骑手去其他平台跑单会被美团永久封号」&nbsp;</strong></p><p>美团公告称，近日，有多条包含「美团封杀骑手去某平台跑单」「不要去跑某平台，查到就是永久封号」等内容的聊天截图，在社交平台上广泛传播。在此，小团严正声明：相关内容纯属编造，均为谣言。美团面向全行业招募优质骑手，不会违规限制任何骑手的准入准出，更不会因此对骑手进行永久封号处置。针对上述谣言截图，公司已固定证据，对未经核实就散播上述谣言的账号以及幕后推手，也将通过法律手段维护自身权益。（界面新闻）</p><p><strong>多家奢侈品拟在美涨价&nbsp;</strong></p><p>美国总统特朗普关税新政正在引发奢侈品行业涨价。法国奢侈品牌爱马仕 17 日表示，将把在美国的关税负担转嫁到美国消费者身上，以抵消关税带来的影响。此前，另一家法国奢侈品巨头路威酩轩集团在财报业绩说明会中也表示，路威酩轩集团将考虑涨价以应对美国的关税。奢侈品行业依赖全球供应链及市场需求，如今面临美国反复无常的贸易政策带来的重重阻力。（央视网）</p><p><strong>特斯拉高管谴责第三方配件：极不负责任，强烈建议停止销售</strong></p><p>特斯拉全球副总裁陶琳在微博发文表示，现在网上一些三方店铺在售卖所谓「安全带延长接头」、「方向盘配重块」，试图「骗」过车辆的安全设定。这不但不合规，威胁使用者的安全，更给道路上的其他交通参与者带来巨大风险。</p><p>「强烈建议商家停止销售这类对道路安全极不负责的产品，也希望大家本着对生命负责的态度不要再使用。虽然车辆的辅助驾驶能力已经越来越强，但驾驶员依然是行车安全的第一责任人，没有比什么生命更珍贵」，陶琳表示。（新浪科技）</p><p><strong>五一假期出行预订进入高潮：酒店搜索热度翻倍，「请 4 休 11」拼假带动长线旅游&nbsp;</strong></p><p>随着五一火车票的开售，五一假期出行预订进入高潮。近日，多家在线旅游平台发布的数据显示，旅游市场的消费活力将在五一假期持续释放。携程数据显示，近一周境内酒店搜索热度环比暴涨 100%，机票搜索热度飙升 80%。其中，在「请 4 休 11」拼假策略带动下，跨市住宿订单占比已突破 80%，县域市场高星酒店消费反超高线城市，入境游订单同比激增 173%，全民开启「假日经济新玩法」。（澎湃新闻）</p><p><strong>任天堂 Switch 2 将于 4 月 24 日开始在美零售预订，原定价维持不变&nbsp;</strong></p><p>4 月 18 日，任天堂表示，Switch 2 在美国的零售预订将于 4 月 24 日开始，价格将维持 4 月 2 日公布的 449.99 美元不变。任天堂还表示，由于市场情况的变化，Switch 2 配件的价格将在 4 月 2 日公布的价格基础上进行调整，同时，在未来任天堂其他产品的价格也有可能根据市场情况进行调整。（界面新闻）</p><p><strong>多家手机厂商宣布支持朋友圈发 Live 图</strong></p><p>早在去年 9 月，微信 iOS 版本就率先上线了朋友圈发布 Live 实况照片的功能，而微信安卓版却迟迟未上线。不过，这几天多家国产手机厂商陆续宣布，旗下部分机型将支持朋友圈发 Live 图，安卓用户终于不用再羡慕 iPhone 用户。据了解，目前已官宣的品牌包括 vivo、荣耀、OPPO、一加。</p><p>此外，小米虽然没有官宣机型，但已有小米手机用户表示自己微信已经灰度到，可以发朋友圈 Live 图。小米应用软件部总监王乐也表示，近期随着微信慢慢灰度放量，小米各机型也在逐步覆盖当中，请大家将系统版本升级至最新版，微信升级至 8.0.57 版本以上，静待微信灰度。（快科技）</p><p><strong>ChatGPT 直呼用户姓名引争议&nbsp;</strong></p><p>近期，部分 ChatGPT 用户注意到一个现象：这款人工智能聊天机器人在与用户互动和进行逻辑推理时，会直接称呼用户的名字。这一行为并非该工具此前的默认设置，更令人费解的是，一些用户称，即便从未向 ChatGPT 透露过自己的姓名，也被其直呼其名。</p><p>这一突如其来的「亲密」举动在用户中引发了复杂且多为负面的反响。软件开发者兼人工智能爱好者西蒙・威利森（Simon Willison）认为该功能「令人毛骨悚然且毫无必要」。另一位开发者尼克・多博斯（Nick Dobos）则直言「讨厌这种做法」。在社交平台 X 上粗略搜索可以发现，大量用户对 ChatGPT 这种直呼其名的行为表示困惑和警惕。一位用户写道：「感觉就像老师不停点我的名，哈哈，我不喜欢这样。」</p><p>目前尚不清楚这一变化具体是何时发生的，也无法确认是否与 ChatGPT 近期升级的「记忆」（memory）功能有关，该记忆功能允许聊天机器人利用过往的对话记录来个性化其回应。然而，一些用户在 X 平台上表示，即便他们已经禁用了记忆功能及相关的个性化设置，ChatGPT 依然会称呼他们的名字。对于这一现象，ChatGPT 的开发公司 OpenAI 尚未做出回应。（IT 之家）</p><p><strong>2025 中国互联网企业家座谈会在京召开</strong></p><p>36 氪获悉，据中国互联网协会消息，为了深入贯彻落实 2025 年全国两会精神和民营企业座谈会精神，助力互联网行业创新与高质量发展，4 月 20 日，中国互联网协会在京召开 2025 中国互联网企业家座谈会。工业和信息化部党组成员、副部长张云明出席会议并讲话。座谈会由中国互联网协会理事长尚冰主持。</p><p><strong>马来西亚航空考虑购买中国商飞飞机&nbsp;</strong></p><p>据俄罗斯衞星社网站 4 月 20 日报道，马来西亚航空正在考虑购买中国国产飞机，中国商飞的三款商用机型 C909、C919 和 C929 都在评估范围内。马来西亚航空集团相关负责人 18 日对媒体表示，公司在制定未来几年的机队扩张计划，正密切评估购买中国商飞公司的飞机，双方团队已有过多轮沟通。报道称，被问及具体对 C909、C919 和 C929 中的哪款机型更感兴趣，该负责人表示，所有都在考虑之中，「我们在梳邦国际机场的运营就很适合商飞的小机型」。（界面新闻）</p><p><strong>QQ 音乐调整会员歌曲单日播放设备数&nbsp;</strong></p><p>腾讯 QQ 音乐官方 4 月 20 日发布公告，宣布应版权方要求，即日起将会针对会员歌曲（包括音乐包、豪华绿钻会员曲库、超级会员曲库）在同一账户的单日累计播放设备数进行调整。具体如下：音乐包：每日 (北京时间 0-24 时) 同一账号可播放会员歌曲设备终端为 1 台；豪华绿钻会员：每日 (北京时间 0-24 时) 同一账号可播放会员歌曲设备终端为 3 台；超级会员：每日 (北京时间 0-24 时) 同一账号可播放会员歌曲设备终端为 5 台。</p><p>同一账号每天可播放会员歌曲的终端设备不限制必须与前天相同，用户可以通过【我的】-【右上角设置标】-【设置】-【设备管理】进行调整。免费歌曲、已购买单曲和数字专辑的播放不受到此次调整的影响。（IT 之家）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>天工队：即将量产人形机器人，未来价格和小轿车差不多 &nbsp;</strong></p><p>「天工 2.0 机器人即将发售，将实现小批量量产和应用。」19 日，天工队、北京人形机器人创新中心 CTO 唐剑表示，未来随着人形机器人的大规模落地，其价格将与一台入门级的小轿车差不多。（中新经纬）</p><h2>酷产品</h2><p><strong>地平线宣布推出 L2 城区辅助驾驶系统「地平线 HSD」</strong></p><p>4 月 18 日晚，地平线宣布推出 L2 城区辅助驾驶系统——地平线 HSD，同时与奇瑞达成 HSD 首个量产合作。地平线 HSD 将作为奇瑞「猎鹰」的一款先进方案，与征程 6P 计算方案一同在星途品牌上全球首发，并于 2025 年 9 月正式量产。 迄今为止，地平线已达成前装量产出货超过 800 万套，量产上市车型超过 200 个，量产定点车型超过 310 个。</p><p><strong>华为将发布兆瓦级超充产品&nbsp;</strong></p><p>华为将于 4 月 22 日召开 2025 华为智能电动&amp;智能充电网络战略与新品发布会。据了解，发布会上，华为将发布兆瓦级超充产品。根据华为此前的预告，该兆瓦级充电产品最大充电电流 2400 安培，最大功率 1.5 兆瓦，每分钟能补给 20 度电，15 分钟可充满一辆电动重卡（约 300 度电池容量）。（财联社）</p><p><strong>2025 年轻人「游戏房」小调查</strong></p><p>朋友，你玩游戏吗？你家里是否有一块为游戏特别准备的区域，不管是在卧室、书房还是客厅？对于这一代被游戏陪伴着长大的年轻人来说，获得自由独立空间后的第一件事就是装点一个自己的「游戏房」。人体工学椅不是用来办公的，是搞电竞的；电视不是用来看的，是用来连上主机爽玩的……你是否想过把客厅改造成 RGB 灯带环绕的赛博朋克战场？你想为自己布置一个摆满收藏品的个人展示架吗？用 IP 联名和外设做一个特别的主题世界？</p><p>欢迎参与「游戏房」小调查，告诉我们你的游戏房布置偏好，或者，你只是想单纯展示一下自己引以为傲的电竞区的话，把照片交给我们吧~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="427,417" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250421/v2_45e2d0cdd0634ee2b60a6b3c60c0a002@5667365_oswg27146oswg427oswg417_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码参与调查</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一周市场盘点丨黄仁勋访华盼继续合作；霸王茶姬赴美上市敲钟；关税风波下外国人涌入淘宝，App 海外下载量暴涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3258140069196295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 18:42:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>一周市场回顾</strong></h2><p><strong>A 股</strong></p><p>过去一周，关税政策影响下，A 股表现相对稳定，上证指数上涨 1.19%，深证成指下跌 0.54%，创业板指下跌 0.64%，科创 50 下跌 0.31%。行业板块方面，31 个申万一级行业中，房地产、银行表现较好，分别上涨 4.26%、4.09%，统计局发布的 70 城数据显示，一线城市商品住宅价格环比上涨。此外受益于扩内需政策提振、敦煌网等海外火爆，商贸零售、纺织服饰板块分别上涨 3.45%、3.04%。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本周港股 4 个交易日中，恒生指数周涨 2.30%，恒生科技指数下跌 0.27%。南下资金本周净流入 231.9 亿港元。行业方面，能源、地产建筑行业领涨，其余行业涨幅伴随其后，仅资讯科技行业收跌。</p><p><strong>美股</strong></p><p>回顾本周美股表现，道琼斯指数下跌 2.66%，标普 500 指数下跌 1.50%，纳斯达克指数下跌 2.62%。消息面上，鲍威尔于当地时间本周三就特朗普贸易政策的通胀效应发出了强烈警告。他表示，特朗普的关税「极有可能」刺激通胀暂时上升，并警告称这些影响可能会持续很长时间。</p><h3><strong>一周利好</strong></h3><p><strong>英伟达</strong></p><p>4 月 17 日，中国贸促会会长任鸿斌在北京与英伟达公司首席执行官黄仁勋举行会谈。针对美国政府加强芯片出口管制的决定，黄仁勋表示英伟达将继续不遗余力优化符合监管要求的产品体系，坚定不移地服务中国市场。作为深耕中国市场三十载的企业，英伟达与中国市场共同成长、相互成就。</p><p><strong>融创中国</strong></p><p>4 月 17 日，融创中国宣布，针对总规模约 95.5 亿美元的境外债务重组，已取得重大进展，新方案拟「全额债权转股权」，向债权人分派两种新强制可转债。目前，合计持有债务本金 26% 的债权人，已经或正在签订重组支持协议。</p><p><strong>奈飞</strong></p><p>4 月 18 日，奈飞公布 2025 财年第一季度业绩。与去年同期相比，公司收入增长了 12.5%，达到 105.4 亿美元。季度利润增长 24%，达到 28.9 亿美元。奈飞在其制作过程中使用了人工智能，降低了特效制作等成本。受此影响，奈飞盘后涨幅一度超过 5%。</p><p><strong>阿里巴巴</strong></p><p>由特朗普关税新政策引发的关税风波，让大量海外网友涌进淘宝。在海外多个国家和地区的 App 下载市场，淘宝下载量暴涨。截至 4 月 16 日，淘宝已冲上美国 App 下载榜第二。4 月 18 日最新数据显示：继淘宝之后，阿里国际站也冲进美国 App Store 的购物榜第 5 名，并在全球 120 个市场的 App 购物榜位居前 10。</p><p><strong>台积电</strong></p><p>4 月 17 日，台积电公布 2025 年第一季度业绩，营收约 255.3 亿美元，同比增长 35.3%，但环比下降 5.1%。该业绩优于预期，原因是客户因预期美国关税引发的全球贸易动荡而争相囤积先进芯片。同时该公司维持其 2025 年收入增长预期，表明其有信心度过潜在贸易战带来的工业和经济影响。</p><p><strong>宁德时代</strong></p><p>报告期内，公司实现营业收入 847.05 亿元，同比增长 6.18%；实现归母净利润 139.63 亿元，同比增长 32.85%；一季度研发投入 48.14 亿元，同比增长 10.92%；综合毛利率 24.4%。</p><h3><strong>一周利空</strong></h3><p><strong>英伟达</strong></p><p>英伟达当地时间 4 月 15 日发布 8-K 文件称，公司日前收到美国政府通知，H20 芯片和达到 H20 内存带宽、互连带宽等的芯片向中国等国家和地区出口需要获得许可证。瑞银发表研报指，英伟达需要取得许可才能向中国等国家出口其 H20 芯片，实际上形同禁止出口。16 日，英伟达股价下跌 6.9%，创 1 月份以来最大单日跌幅。</p><p><strong>贝因美</strong></p><p>贝因美公告，公司及相关人员、控股股东收到浙江证监局下发的行政监管措施决定书。主要问题包括：公司收入确认不符合企业会计准则，导致定期财务报告披露不准确；公司控股股东贝因美集团有限公司存在非经营性资金占用情形；财务资助事项未及时审议并披露。浙江证监局决定对公司及相关人员等分别采取出具警示函的监督管理措施，并记入证券期货市场诚信档案。</p><p><strong>中国宝安</strong></p><p>中国宝安发布其 2024 年年报数据，数据显示，公司全年营业收入 202.3 亿元，同比下降 34.1%，归母净利润骤降 77.2% 至 1.73 亿元，扣非归母净利润同比下降 95.6% 至 2967 万元，此外经营现金流净额为 16.62 亿元，同比下降 72.1%。</p><p><strong>美团、京东</strong></p><p>4 月 15 日，美团、京东同一天公布新动作。美团正式发布即时零售品牌「美团闪购」。美团闪购业务最早于 2018 年在美团内部上线，目前美团非餐饮品类即时零售日单量已突破 1800 万单。京东表示外卖订单量将超过 500 万单。同时因秒送业务发展迅速，本季度京东将再招收不低于 5 万名全职外卖员，全额足额全部缴纳五险一金且所有费用都由公司承担。</p><p><strong>Meta</strong></p><p>美国联邦贸易委员会（FTC）针对美国社交媒体巨头 Meta 的重磅反垄断案已于 4 月 14 日在华盛顿开庭审理，预计审理将持续七到八周，大量的证人和证据将被审查。</p><p><strong>苹果</strong></p><p>据媒体报道，海关数据显示，3 月份苹果公司在印度的主要供应商富士康和塔塔电子向美国运送了价值近 20 亿美元的 iPhone 手机，创下历史新高。苹果公司空运这些手机以避开美国总统特朗普（当时）即将实施的关税。不过此后，美国海关和边境保护局发布公告，将一系列产品排除在原先公布的对等关税之外，类别包括通讯设备（智能手机）、计算机等。</p><h2><strong>IPO 留言板</strong></h2><h3><strong>新股上市</strong></h3><p><strong>霸王茶姬</strong></p><p>4 月 17 日晚间，霸王茶姬（CHA.US）挂牌美股纳斯达克，股票发行价 28 美元，开盘价 33.75 美元，首日收盘 32.44 美元，收涨 15.86%。按 32.44 美元的收盘价计算，霸王茶姬市值 59.54 亿美元（约合 462 亿港元）。在近年上市的新茶饮行业中，市值排名第二，低于蜜雪冰城的 1771.3 亿港元。</p><p><strong>信凯科技</strong></p><p>信凯科技 4 月 15 日在深交所主板上市，公司证券代码 001335，发行价格 12.80 元/股，发行市盈率为 11.44 倍。新股募集资金 3 亿元，发行后总股本 9373.9560 万股。信凯科技主要从事有机颜料等着色剂的产品开发、销售及服务。</p><p><strong>肯特催化</strong></p><p>肯特催化 4 月 16 日在上交所主板上市，公司证券代码 603120，发行价格 15.00 元/股，发行市盈率为 16.76 倍。公司主要从事季铵（𬭸）化合物产品研发、生产和销售。</p><p><strong>宏工科技</strong></p><p>宏工科技 4 月 17 日在深交所创业板上市，公司证券代码 301662，发行价格 26.60 元/股，发行市盈率为 7.05 倍。公司主要从事粉料、粒料、液料、浆料等散装物料的自动化处理产线及设备的研发、生产和销售。</p><h3><strong>上市进行时</strong></h3><p><strong>曹操出行</strong></p><p>中国证监会国际合作司发布关于 CaoCao Inc.（曹操出行有限公司）境外发行上市备案通知书，公司拟发行不超过 1.92 亿股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。</p><p><strong>牧原股份</strong></p><p>公司发布公告称，为深入推进国际化战略，打造国际化资本运作平台，公司拟发行境外上市外资股（H 股）股票并在香港联交所主板挂牌上市。目前该公司董事会会议、监事会会议已审议通过相关议案。</p><p><strong>卡游</strong></p><p>4 月 14 日，卡游向港交所递交上市申请。摩根士丹利、中金国际及 J.P. Morgan 担任联席保荐人。</p><p><strong>遇见小面</strong></p><p>4 月 15 日，遇见小面向港交所递交招股书，冲刺「中式面馆第一股」，招银国际为其独家保荐人。</p><p><strong>溜溜果园</strong></p><p>4 月 16 日，溜溜梅母公司溜溜果园向港交所递交上市申请。中信证券和国元证券担任联席保荐人。</p><p><strong>瑞立科密</strong></p><p>4 月 18 日，瑞立科密上会通过，公司拟登陆深市主板，保荐机构为中信证券。</p><p><strong>宏远股份</strong></p><p>4 月 18 日，宏远股份上会通过，公司拟登陆北交所，保荐机构为民生证券。</p><p><strong>天有为</strong></p><p>4 月 14 日天有为开启申购，申购价格 93.50 元 ，发行市盈率为 13.50 倍。本次网上发行中签率为 0.0302%。</p><p><strong>江顺科技</strong></p><p>4 月 15 日江顺科技开启申购，发行价格 37.36 元/股，单一帐户申购上限 1.50 万股，顶格申购需配市值 15.00 万元。本次网上发行中签率为 0.0117%。</p><p><strong>众捷汽车</strong></p><p>4 月 15 日众捷汽车开启申购，本次公开发行股份 3040.00 万股，发行价格 16.50 元/股，单一帐户申购上限 0.70 万股，顶格申购需配市值 7.00 万元。本次网上发行中签率为 0.0179%。</p><h3><strong>市场消息</strong></h3><p><strong>国常会指出要持续稳定股市</strong></p><p>4 月 18 日，国务院常务会议召开。会议研究稳就业稳经济推动高质量发展的若干举措，包括在着力稳就业稳外贸、着力促消费扩内需等。会议还指出，要持续稳定股市，持续推动房地产市场平稳健康发展。相关举措一旦推出，要直达企业和群众，提高落地效率，确保实施效果。</p><p><strong>「对等关税」政策反复</strong></p><p>据商务部网站消息，美东时间 4 月 15 日，白宫网站发布关于关键矿产和衍生品 232 调查的有关事实清单，提到因为中国针对美「对等关税」采取报复措施，现在中国出口到美国的商品面临最高达 245% 的关税。商务部新闻发言人表示，中方注意到，中国出口美国的个别商品累计各种名目的关税已达到 245%。对于美方这种毫无意义的关税数字游戏，中方不予理会。但倘若美方执意继续实质性侵害中方权益，中方将坚决反制，奉陪到底。</p><p><strong>沪深 300ETF 热度不减</strong></p><p>截至 4 月 15 日，全市场 24 只沪深 300ETF 整体规模已达到 10038.67 亿元，为我国唯一一个规模突破万亿元的宽基 ETF 赛道。4 月 7 日以来，多只沪深 300ETF 规模迅猛增长，行业增量达 1051.16 亿元，其中四只行业头部沪深 300ETF 合计增量达 1037.98 亿元。</p><p><strong>长期股票投资试点加快落地</strong></p><p>作为险资入市方式的创新探索，今年保险资金长期股票投资试点的规模已从 500 亿元增至 1620 亿元，参与试点的保险公司也从 2 家增至 8 家，均为寿险公司。据了解，第二批试点公司正紧锣密鼓地从架构、流程等方面推动试点落地，推进私募证券基金设立及投资工作。与第一批试点不同，不少公司倾向於单独发起设立私募证券基金。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250420/v2_07bf08af018e46afba3e5092c23ba2ae@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来精品小车来了，firefly 萤火虫首款车上市 11.98 万元起｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3257976681837064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤&nbsp;</p><p>4 月 19 日，蔚来旗下的全新品牌 firefly 萤火虫迎来首款同名车型上市。新车分为自在版、发光版，起售价分别为 11.98 万元、12.58 万元。新车将于 4 月 29 日开启交付。此前，萤火虫的预售价为 14.88 万元，对标的是奔驰旗下的 Smart、宝马旗下的 MINI 等精品小车品牌。</p><p>这是在蔚来汽车危机变革时分推出的新车。firefly 萤火虫的步伐，也在跟随主品牌的变动而变动。</p><p>例如，蔚来 firefly 的 BaaS（车电分离）方案要等到 8 月 1 日才推出。BaaS 后，萤火虫车辆价格可能降至 10 万元以内，甚至可以与市面上的性价比小车较量一番。</p><p>BaaS 的延后推出，一方面是萤火虫的换电不兼容蔚来的第一至第四代换电站，后续将接入蔚来第五代换电站。而此前蔚来表示，萤火虫不会超前建站，而是会在用户需求密集的地方有计划部署。</p><p>而新车交付后，大概率暂时采用充电模式，共享蔚来 2.6 万余根充电桩及 123 万第三方充电桩</p><p>另一方面，蔚来内部也有意将萤火虫的品牌、销售等都合并到蔚来主品牌，通过蔚来现有渠道销售，延后 BaaS 时间，也能避免对主品牌带来瞬时的巨大低价冲击。</p><p>从车辆整体定位来看，萤火虫是面向全球市场打造的高端智能电动小车。firefly 萤火虫负责人金舸将新车的特点总结为三点：信赖、灵动、巧思，分别对应的是：安全、操控、与空间设计。</p><p>从安全层面来看，firefly 萤火虫是按照最新中欧新车安全评价规程双五星标准开发，车身高强度钢铝材料混合占比达到了 83.4%，全系标配 9 个安全气囊，13 项主动安全功能。</p><p>而在小车市场，9 个安全气囊的配置的确不多见，蔚来 firefly 萤火虫希望做到「小车也可以很安全」。</p><p>在驾驶操控方面，firefly 萤火虫配置了后置电驱和后独立五连杆悬架，及由国际供应商摩缇马蒂调校底盘，拥有 4.7 米同级最小转弯半径。在线下的体验中，firefly 萤火虫能轻松地完成一些窄路口的掉头动作。</p><p>在巧思方面，firefly 萤火虫采用的是三重奏车外大灯、灵动尾环、荧光胶囊等标识性元素，贯穿整车设计。车内空间里，萤火虫还有个 92L 前备箱，后备箱容积 335L，二排翻折可获得超 1253L 纯平空间，全车多达 27 处收纳设计。</p><p>智能化方面，firefly 萤火虫也配置了 128Tops 算力，配合 24 个传感器，搭载蔚来智能领航辅助 NOP 功能，能覆盖 99% 的高速及城市快速路。</p><p>动力层面，firefly 萤火虫搭载 42.1kWh 电池，CLTC 续航 420km，百公里电耗仅 10.9kWh。</p><p>蔚来的目标是，firefly 萤火虫能够打动有首购计划的年轻人，以及增购的多车家庭，特别是新势力大车车主的增购人群。</p><p>同时，蔚来希望这台精品小车能在全球精品小车市场掀起波澜。根据蔚来的调研，全球高端小车多年平均年销量 1500 万台上下，市场份额接近 17%。</p><p>而萤火虫团队也花了两年半，走访荷兰、意大利、阿联酋、泰国等多个国家 40 多个城市，了解全球用户需求和生活方式。</p><p>蔚来 firefly 萤火虫计划，在中国市场全球首发，后续将进入欧洲和中东等全球主要市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盒马首次实现全年盈利，将新开近 100 家「盒马鲜生」大店｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255469402779392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 11:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>编辑｜乔芊，杨轩</p><p><strong>36 氪独家获悉，至 2025 年 3 月，盒马首次实现全年盈利（2024 年 4 月至 2025 年 3 月）。</strong></p><p>同时，盒马旗下最重要的业务「盒马鲜生」也进行了高层更替。据 36 氪了解<strong>，盒马鲜生目前的业务架构分为 4 条，分别为营运（各地线下门店）、线上运营、采购和物流供应链，负责人均直接向盒马 CEO 严筱磊（花名：百何）汇报。</strong></p><p>盒马实现盈利，离不开新任 CEO 一系列的改革。</p><p>2024 年 3 月，盒马原首席财务官严筱磊出任盒马 CEO 。去年年底，严筱磊在内部信中明确表示，将聚焦「盒马鲜生」大店和「盒马 NB」 超市两大核心业态战略，前者负责快速复制成熟模式，后者深耕社区化服务，形成互补优势。而曾经的盒马「三架马车」之一——X 会员店仍在不断收缩：今年 3 月底，盒马 X 会员店继续在上海关闭 3 家店，全国仅剩 5 家。</p><p>也是在她的领导下，盒马重新走上了扩张轨道。去年一年里，盒马开出了 72 家门店，盒马鲜生大店达到 430 家，总数已超过沃尔玛中国。据 36 氪了解，今年 3 月初，盒马在内部披露了 2025 财年战略规划，新财年仍将聚焦盒马鲜生业态扩张，计划新开近 100 家门店，进驻几十个新城市。</p><p>盒马开新店主要有两个方向。一方面是新店选址更为下沉，其中三分之一都开在二三线城市和县城。盒马披露的数据显示，盒马鲜生 2024 年进入了 21 个城市和区域，仅在长三角，就进入了包括常熟、桐乡、义乌、诸暨、德清、张家港在内的 6 个县城。</p><p>另一方面，要开去更多北方城市。此前盒马的门店大多聚集在长三角和珠三角，仅在大本营上海就有 60 多家。据 36 氪了解，5 月盒马将在天津开出一家新店，这或将是盒马北方扩张的一个重要节点。</p><p>为了提升用户体验，盒马对全国近一半的盒马鲜生门店进行了调改，并通过算法进行升级；自去年起，盒马还重启了前置仓，与盒马鲜生大店组成「1+N」的模式。当时盒马方面透露，试点使用前置仓，是为了加密服务半径，为更多用户提供 3 公里 30 分钟内送达服务。前置仓模式也是带动山姆在中国高速发展的重要布局。</p><p>在供应链和商品方面，盒马针对不同的业态，进行差异化的商品开发，盒马鲜生和盒马 NB 如今已经完全不同的商品体系。盒马也在加大对自有品牌的建设，尤其是健康赛道品牌「盒补补」。如今盒马整体的自有品牌比例在 35% 左右。</p><p>各项数据向好，重启扩张之路的盒马设下了更大的增长目标。去年底的内部信中，严筱磊立下军令状：要让盒马站上千亿规模的台阶，并在未来成为中国零售第一品牌。</p><p>盒马曾是即时零售的开创者之一，经历一番波折后重拾增长之路，创立之初加入的盒马联合创始人赵家钰也在日前退休。</p><p>时至今日，商超的竞争仍很激烈。山姆、奥乐齐等外资巨头颇得人心，本土龙头永辉也正积极调改，胖东来、叮咚买菜、小象超市、朴朴超市等对手在加速瓜分市场。充分的市场竞争之下，盒马仍面临增长的压力，拿出首次全年盈利这张成绩单或能给予阿里集团更多的信心，也是一个关键的「重生」起点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水面之下的张俊杰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3256381001445632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 09:32:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜钟艺璇，杨亚飞</p><p>编辑｜乔芊</p><p>人们渴望看到台前的张俊杰，他也善于此道。今天的所有头部茶饮公司里，只有这位创始人最年轻，也拥有最完整的画像。从身世、学历到个人坎途，你几乎能找到属于他每一个片段的故事，丰满且戏剧。</p><p>它们为这家从西南崛起的茶饮公司塑造了一个能够与之匹配的草根领导者形象——草莽、直面巨头，野心勃勃。公司的商业表现和创始人的言行水乳交融。</p><p>但水面之下的张俊杰依旧十分模糊。</p><p>许多人看不懂霸王茶姬，因为它的产品太简单。和一些供应链积累深厚、效率奇高的同行相比，霸王在「营销」上的长板也显得并不够长。</p><p>但张俊杰本人确有长板。行业里讲述霸王茶姬的故事有很多，关于这家公司改头换面的定位无非是 XVC 在 2020 年底开的那场深夜「投决会」，这是一场对人的抉择，机构在三个合伙人中挑中了张俊杰，并用一张有史以来「最大的支票」让这个年轻人成为霸王茶姬实控人。</p><p>而在去年，一家霸王茶姬的投资方曾在内部覆盘过这个案子，有内部人士告诉 36 氪，在关于商业模式的诸多辨析之外，他们对创始人张俊杰达成了一个共识——<strong>资历平平，但身上有一般年轻创业者没有的特质，「最大的优点是驾驭人」。</strong></p><p>在 36 氪此后接触的各类人士中，这个判断被反复验证。</p><p>2021 年，霸王茶姬总部从云南搬到成都不久，一位投资人见到了张俊杰。「这个人要么是枭雄，要么就是一个骗子。」该位投资人向 36 氪回忆了张俊杰留给自己最大的印象。</p><p>彼时霸王茶姬刚刚在成都春熙路开了一家标的旗舰店，开业当天请了汉服圈造势国风，在西南已经小有名气。但多位投资人向 36 氪提到，当时的霸王茶姬并没有在模式上展现优势，门店相当普通，茶颜悦色的痕迹太浓，单店收入也一般。</p><p>但面对这些问题，张俊杰的应对堪称无懈可击，「他太懂投资人想要什么了，他会把你想听到的点，全部主动送给你。」该投资人称。</p><p><strong>因为对人性的出色洞察，张俊杰得以迅速被资本识别。</strong></p><p>XVC 在公开信中曾经提到过对张俊杰本人的欣赏，没有接受过正规教育的张俊杰，在 2021 年拿到融资后，仅仅花了几个月时间，就重新定义了霸王茶姬的品牌、门店、产品和包装，搭建了一个全新品牌团队。张俊杰显露的这种能力，在信中被总结为「成长性极强」。</p><p>不过，面对这样一个具有「天赋」的聪明人，前述投资人却表达了一种内心真实的警惕。「他太懂你了，你也不知道他真实状态到底怎么样。如果你和他相识于微末，知道他是怎么一步步走到今天，你肯定能相信他，如果见几面就决定要投，那和赌博没区别。」</p><p>但事实来看，这种能力迅速让张俊杰打开了圈层。一位行业人士告诉 36 氪，张俊杰的早期贵人，还包括茶百道创始人王霄锟，这位同样在成都创业的圈内名人，在霸王茶姬融资最困难的时候，曾叫上投资人帮张俊杰攒局。后来，在公开场合，张俊杰都会喊王霄锟「大哥」。</p><p>而两家公司在上游的合作已经展开。2023 年 11 月，霸王茶姬与茶百道成立合资子公司的消息冲上了热搜——即便是对手，合作仍是可能的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250419/v2_152421f6d7844d6894c9744e9d6d1cc9@5971123_oswg74742oswg1080oswg838_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（美东时间 4 月 17 日，霸王茶姬在美国纳斯达克上市，左为张俊杰）</p><p><strong>在另一面，张俊杰的识人和用人能力也展现出来。</strong></p><p>一位霸王茶姬早期高管在向 36 氪总结霸王茶姬走向全国的原因时，提到霸王茶姬的组织能力，张俊杰擅长让「正确的人做正确的事」。</p><p>「这点并不容易，很多餐饮企业还普遍处在用‘人找事’的状态，一个公司的人，30% 时间在做正确的事就不错了，其余时间都在解决 bug。」他说。</p><p>张俊杰一开始就表达出了对搭建组织结构的巨大兴趣，前述高管告诉 36 氪，张俊杰在面试自己的时候，总数几个小时的时间里，关于岗位本身的聊天只有半小时不到，「剩下的时间都在聊组织怎么运转，架构搭建的系统化思维，以及品牌未来的规划」。</p><p>而一旦被选中，张俊杰「会充分相信你，充分放权」。前述另一位霸王投资方也印证了这一点，「驾驭人不容易，创始人自己会有很多想法和欲念，重点在于怎么控制自己」。</p><p><strong>回头来看，张俊杰持续做的一件事，就是将人的价值最大化。</strong></p><p>霸王茶姬的高管团队履历光鲜，在行业内并不是秘密，现有高层绝大多数来自于外部职业经理人。在去年发布会喊出冲刺 200 亿 GMV，向东方星巴克进击时，张俊杰开始大量拉拢星巴克、Tims、甚至小红书背景的中高管，包括麦当劳中国前 CFO 黄鸿飞、前星巴克副总裁李涛等。</p><p>一个值得注意的细节是，中高管团队不乏华为背景的人才。这点与张俊杰的经历密切相关，他在 2015 年离开茶饮行业，去了上海一家名为木爷机器人的服务机器人公司，其创始人是曾在华为任职 17 年的华为手机 1 号员工蒋化冰。</p><p>2017 年，张俊杰离开木爷，重回茶饮创业。而促使他做出这一决定的，是喜茶开始在全国扩张。同年 2 月，喜茶走出广东，落地上海来福士。「他当时判断，茶饮品牌的机会来了」，一位和张俊杰有接触的投资人告诉 36 氪。</p><p>在华为的经历，也让张俊杰本人深受影响，这家公司在今天以强大的组织力和「狼性文化」著称。一位行业咨询人士告诉 36 氪，张俊杰曾经想挖一位华为市场背景的人，和对方见面聊了两次，后来干脆直言，「你开个价，多少钱我都要买你。」</p><p>产品学茶颜悦色，品牌学喜茶，组织和 it 学华为，邀请海底捞顾问参与门店标准化设计——<strong>用最高的价钱，找最好的老师，这些都构成了张俊杰的招人画像。</strong></p><p>在今天，如果谈到霸王茶姬的组织架构，这家公司所建立的「1+1+9+N」加盟强管控模式一定会被提及。即门店所有权和经营权分离，加盟商拥有门店所有权，但经营权握在品牌手中。</p><p>张俊杰对核心加盟商的角色也极为重视。在这一点上，喜茶创始人聂云宸曾经公开提到喜茶谨慎开放加盟的原因，加盟商个人的性格和文化会影响到门店的员工，最后会体现给消费者，「尤其当早期品牌的核心不够强大时，这很可怕」。</p><p>但霸王茶姬几乎从一诞生就开放加盟，甚至有一部分加盟商过去开的是服装店，完全没有茶饮品牌经验。对于这一原因，一位接触过霸王茶姬的投资人告诉 36 氪，如今服装店效益下降，这些老板本身就在考虑转型，加之服装是商场的重要品类，这类人群的商场资源优势明显，「能拿到好铺子」。</p><p>当然，如果仔细探究，还会发现这点洞察，同样也从张俊杰的过往经验中习得。17 岁开始，张俊杰在一家名为大维奶茶的连锁品牌当店员，一路成为了云南区域运营负责人。而总部在广西的大维奶茶，在南宁和柳州开店最多的地方，分别是和平商场和飞鹅商场——两者都是当地最大的服装批发商场。</p><p><strong>这个思路甚至一度成为霸王茶姬撬开长沙市场的匕首。</strong></p><p>2023 年底，霸王茶姬决定进军长沙。彼时如日中天的霸王已经进入了 28 个省份，但这家公司比谁都清楚，长沙开城的难度远高于其他城市——拥有 500 多家门店、国风茶饮的开创者茶颜悦色，在这里的生意可以说是铁板一块，其他对手根本无法近身。</p><p>张俊杰挑选的合作对象，是在当地拥有潮流、服装背景的知名商人王衡。一位与王衡有过合作的创业者曾经如此评价她，在长沙的资源、实力都是最头部的，「没有王衡帮忙，霸王短期内很难拿到那么多好的位置，租金可能都是最低价。」</p><p>「霸王茶姬和王衡共同注册了一个合资公司，王衡 70%，霸王茶姬 30%，管理由后者负责。」另一位知情人士告诉 36 氪。到今天，这个策略也明显奏效，凭借大联营商的支持，霸王茶姬仍然快速撬开了一个口子。截止目前，霸王茶姬已经在长沙开出超过 60 家门店。</p><p>北京时间 4 月 17 日晚间，茶姬控股有限公司（简称：霸王茶姬）正式在纳斯达克挂牌上市，开盘首日大涨 15.86%，市值一度冲破 75 亿美元（约超 540 亿元人民币）。</p><p>回溯霸王茶姬成长史，对人、组织和效率的精确把控，已经几乎渗透在这家公司的每一处。极度简洁的大单品、高效的供应链以及标准化的出品，让一个终端店员只需要 8 秒，即可制作完成一杯霸王茶姬。这些都成为了霸王茶姬在过去三内快速扩张，迅速成为明星公司的秘诀。</p><p>而这背后，离不开张俊杰本人的一手推动——一个懂人性的管理者，在茶饮赛道已经卷到极致的今天，能够自上而下，将人效发挥极致，让飞轮持续转动，这或许就是霸王茶姬最大的底牌。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 家消费公司拿到新钱；霸王茶姬上市首日开盘涨超 20.53%；卡游再度递表港交所｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255533972730113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 08:35:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓婵</p><h3><strong>Busy Money</strong></h3><p><strong>云鲸再获 1 亿美金融资</strong></p><p>家庭清洁服务机器人公司「云鲸智能」近日完成 1 亿美金融资，本轮由腾讯投资、北京机器人产业发展投资基金联合领投，科幻基金与明势创投加码跟投。庚辛资本担任独家财务顾问。资金将优先用于云鲸具身智能产品研发、全球市场扩张及多品类战略布局等方面。</p><p>此次也是云鲸继 2024 年底融资结束后、完成的又新一轮融资，目前云鲸已正式启动 Pre-IPO 轮融资，开启上市前最后冲刺，资本化进程全面提速。</p><p><strong>霸王茶姬上市，融资 4.11 亿美元</strong></p><p>4 月 17 日，霸王茶姬正式登陆纳斯达克。上市首日开盘涨超 20.53%，报 33.75 美元。根据发行价 28 美元测算，此次 IPO 募资规模为 4.11 亿美元。今年 3 月 6 日，中国证监会国际合作司披露了《关于 Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外发行上市备案通知书》，霸王茶姬成为中国证监会启动境外上市备案制度以来，第 89 家通过备案的拟赴美上市的企业。获得证监会备案许可后，霸王茶姬于 3 月 26 日凌晨公开递交了招股书。据招股书信息，此次 IPO 募集的资金，将用于用于科技投入、新品研发、扩大门店规模、构建海外供应链网络等。</p><p><strong>新中式茶饮品牌「月上茶涧」完成千万元天使轮融资</strong></p><p>济南稻商餐饮管理有限公司旗下新中式茶饮品牌「月上茶涧」宣布完成 1000 万元天使轮融资，本轮融资由翰畔创投领投，资金将用于品牌升级、产品创新及全国市场渠道拓展，加速推动「文化茶饮」生态布局。</p><h3><strong>公司情报</strong></h3><p><strong>遇见小面冲刺港股 IPO</strong></p><p>4 月 15 日，广州遇见小面餐饮管理有限公司（以下简称「遇见小面」）向港交所主板提交上市申请书，招银国际为其独家保荐人。根据其招股书，遇见小面计划募资 1 亿美元。</p><p>2022—2024 年，公司营业收入分别为 4.18 亿元、8.01 亿元和 11.54 亿元，年复合增长率高达 66.2%。净利润方面，2022 年为亏损 3597.3 万元，2023 年成功扭亏为盈，实现净利润 4591.4 万元，2024 年进一步增长至 6070 万元。</p><p>公开信息显示，遇见小面成立于 2014 年，由宋奇、苏旭翔、罗燕灵在广州创立。遇见小面是以重庆小面为主打的川渝风味连锁面馆品牌。除主打重庆小面之外，现时已拓展出川渝特色小吃、烧烤、现炒浇头面等产品线。遇见小面的门店集中在一线或新一线城市，以一线商圈、交通枢纽点为主。</p><p>招股书显示，截至 2025 年 4 月 5 日，遇见小面的餐厅网络包括中国内地 22 个城市的 374 家餐厅及香港特别行政区的 6 家餐厅。目前公司有 64 家新餐厅在积极筹备中。就在近日，遇见小面的第 400 家门店日前在香港西九龙高铁站内开业。</p><p><strong>卡游再度递表港交所</strong></p><p>继前次递表失效后，据港交所，卡游有限公司再次向港交所提交上市申请书，联席保荐人为摩根士丹利、中金公司、摩根大通。财务数据显示，2024 年，卡游实现营收首次破百亿元，约为 100.57 亿元，其中集换式卡牌贡献 82 亿元营收。卡游 2024 年净亏损 12.42 亿元。</p><p>招股书显示，2022 年、2023 年及 2024 年，卡游来自销售集换式卡牌的收入分别为人民币 39.3 亿元、 21.79 亿元及 82 亿元，分别占同期总收入的 95.1%、81.8% 及 81.5%。</p><p>目前卡游销量前列的 IP 有奥特曼、小马宝莉等。目前，卡游已与 70 余个知名 IP 达成深度合作，包括四大名著、哈利·波特、小马宝莉、哪吒等国际热门 IP。</p><p>根据灼识咨询，按 2024 年商品交易总额计，卡游公司在泛娱乐产品行业及泛娱乐玩具行业中排名第一，市场份额分别为 13.3% 和 21.5%；公司在泛娱乐玩具行业集换式卡牌领域中排名第一，市场份额为 71.1%；公司在泛娱乐文具行业中排名第一，市场份额为 24.3%。</p><p><strong>溜溜果园再度向港交所提交上市申请书</strong></p><p>据港交所，溜溜果园集团��份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中信证券、国元国际控股。2022—2024 年，溜溜果园实现总收入分别为 11.74 亿元、13.22 亿元及 16.16 亿元；对应实现净利润分别约为 0.68 亿元、0.99 亿元、1.48 亿元。</p><p>2019 年 6 月，溜溜果园曾向深交所创业板提交招股书，但公司在当年年底主动撤回上市申请。六年后，再次冲击资本市场的溜溜果园，营收规模较首次上市前的 2018 年接近翻番，利润也大幅增长。</p><p>在递交招股书之前，溜溜果园共计完成了 A 轮到 D 轮四轮融资，投资方中包括北京红杉，但在溜溜果园招股前夕，陪跑近十年的北京红杉已经清仓退出。最新的招股书显示，2024 年 6 月，溜溜果园与北京红杉订立协议，以减资的方式回购后者持有的全部股份。减资登记在 2025 年 1 月完成，公司注册股本减少 1058.82 万元。</p><p>红杉退出后，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，华安基金和兴农基金相继完成了对溜溜果园的股份认购，使溜溜果园完成了 D 轮融资。</p><h3><strong>未来 Idea</strong></h3><p><strong>绝味食品与腾讯智慧零售联合发布中国零售连锁 AI 垂直场景大模型，并推出三大 AI 应用</strong></p><p>绝味食品与腾讯智慧零售联合发布中国零售连锁 AI 垂直场景大模型，并推出三大 AI 应用——AI 点餐智体「小火鸭」、AI 店长智体「绝智」、AI 会员智体。绝味食品首席数智增长官谌鹏飞表示，「我们相信 AI 是未来 3-5 年最大的确定性变量，绝味将借助数智能力持续提升消费者价值，推动组织从供应链模式向全链路 AI 数智驱动转型。」</p><p><strong>「甲亢哥」带火荣昌卤鹅，荣昌卤鹅哥成立食品科技公司</strong></p><p>在美国网红「甲亢哥」中国行直播中引发关注的「荣昌卤鹅哥」近日成立食品科技公司。天眼查显示，近日，重庆荣昌江哥食品科技有限公司成立，法定代表人为林江（卤鹅哥），注册资本 100 万人民币，经营范围包括食品生产、食品销售、餐饮服务、家禽屠宰等，由林江、林星宇等共同持股。林江名下的荣昌区江得行电子商务经营部（个体工商户）发生工商变更，经营范围新增文化娱乐经纪人服务、营业性演出等。</p><h3><strong>数读消费</strong></h3><p><strong>黄金价格创下历史新高，但存在下跌风险</strong></p><p>4 月 18 日，现货黄金在创下 3357.66 美元/盎司的历史新高后，周四（4 月 17 日）小幅回落 0.48%，收于 3327.04 美元。尽管短线回调，但本周金价仍累计上涨逾 2%，强势格局未改。</p><p>FXStreet 首席分析师 Valeria Bednarik 撰文称，黄金修正性下跌继续吸引买家，金价回到 3300 美元/盎司上方，更高的高点仍在望。Wong 警告称，对于金价的风险在于，美国周末可能宣布关税协议，对象可能是日本。</p><p>据新浪新闻，有中国黄金回收商表示，「虽然黄金价格越来越高，但是面对震荡的行情，当天回收的黄金都会当天出货，不敢持金过夜。其实，我们也很纠结，这么强势的金价表现还真是少见。」</p><p><strong>人民币成全球第三大贸易融资货币</strong></p><p>目前，人民币已成为全球第三大贸易融资货币。2024 年外资金融机构和企业来华发行熊猫债接近 2000 亿元，同比增长 32%，离岸人民币债券发行同比增长 150%。德意志银行集团财务部发行与证券化主管表示，他们持续看好中国市场，特别是资本市场发展前景，计划保持常态化发行节奏，同步开拓熊猫债与点心债（在香港发行的人民币计价债券）市场。</p><p><strong>巴西取代美国成中国最大的大豆供应国， 但中国仍是美国大豆最大的出口目的地</strong></p><p>中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。美媒形容，中国此次采购数量大且速度快。中国近年来持续推动农产品进口多元化，巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。数据显示，2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%；但同时，中国仍是美国大豆最大的出口目的地。</p><p><strong>中国电影总票房已突破 250 亿元，位居全球第一</strong></p><p>截至 4 月 12 日 17 时 38 分，2025 年度中国电影大盘票房（含预售）突破 250 亿元，位居全球第一。其中《哪吒之魔童闹海》跻身全球影史票房前五。</p><p><strong>首批 20 家，浙江联合全球各大平台拓展新市场</strong></p><p>36 氪获悉，据浙江发布，为帮助传统外贸企业、跨境电商企业加快开拓新市场、上线新站点，浙江省商务厅联合全球各大平台开展跨境电商新市场拓展行动。首批参加的 20 家跨境平台包括全球速卖通、Lazada、Daraz、淘宝出海、阿里国际站、亚马逊、集酷、Voghion、中国制造网、义采宝、Inniverse、毛衫派、得物、OTTO、日本乐天、新蛋、Shopee、wildberries、Egatee、Ozon Global。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信人智能 Rightbot 数智员工 2.0 发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259287665848583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:38:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 18 日」，私域无界·数智领航"2025 人工智能峰会在南京召开，信人智能 Rightbot 数智员工 2.0 版本同步发布。峰会现场，信人智能 AI 学院与浙江清华长三角研究院海纳 STEM 教育技术研究中心签署战略合作协议。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞等在天津成立体育科技公司，注册资本 1500 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259282034094598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:33:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，天津元气悦动体育科技有限公司成立，法定代表人为黄国庆，注册资本 1500 万人民币，经营范围包括人工智能应用软件开发、人工智能基础软件开发、人工智能硬件销售等。股权全景穿透图显示，该公司由科大讯飞旗下安徽智慧皆成数字技术有限公司、天津元讯体育科技合伙企业（有限合伙）共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指涨幅扩大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259281221923332?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:32:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指涨幅扩大至 1%，沪指涨 0.43%，深成指涨 0.68%，贵金属、跨境支付、零售、大飞机等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 4200 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗：马来西亚 2025 年经济增长前景面临下行风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259280310628612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:31:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[花旗预计其对马来西亚 2025 年 4.3% 的 GDP 增长预期面临下行风险，此前公布的第一季度 GDP 预估数据弱于预期。花旗经济学家 Wei Zheng Kit 报告表示，预计第二季度增长将保持在 4.3%，得益于出口持续提前发货和消费保持韧性，但随著美国关税生效，下半年增速将放缓至 4.0%-4.1%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 企业级应用服务商「司普科技」完成千万级 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259275423772928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:26:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，AI 企业级应用服务商「司普科技」于近期完成千万级 A 轮融资，本轮融资由蓝带啤酒领投，伟略达智库跟投。同时，蓝带啤酒、伟略达智库、司普 AI 三方正式签订战略合作，打造啤酒行业的 AI agent 标杆案例。本轮融资将主要用于加快 AI 产品矩阵建设，进一步打造商业闭环。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新希望六和在海南成立农牧科技公司，注册资本 20 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259269127074050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:20:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，海南新希望六和农牧科技有限公司成立，法定代表人为司小明，注册资本 20 亿人民币，经营范围包括饲料生产、牲畜饲养、农作物种子经营等。股权全景穿透图显示，该公司由新希望旗下北京新希望六和生物科技产业集团有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>跨境支付品牌 PayKKa 携创新支付解决方案亮相广交会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259266251518472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:17:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在第 137 届中国进出口商品交易会（广交会）上，跨境支付品牌 PayKKa 携其创新的支付解决方案和限定汇率政策首次亮相。据介绍，PayKKa 是上市公司深圳市新国都股份有限公司旗下跨境支付品牌，业务覆盖全国 300+地级市。专注为外贸企业提供一站式跨境支付解决方案。据了解，本届广交会已有来自全球 216 个国家和地区的超过 11 万名境外采购商到会，较第 135 届同期增长 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广东：《关于加快入境旅游高质量发展若干举措》公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259260844896771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:11:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广东省《关于加快入境旅游高质量发展若干举措（征求意见稿）》公开征求意见。其中提到，拟进一步提升口岸通关效率。优化设置境外游客入境查验通道，全力营造便捷舒适通关环境。用好用足外国人 24/240 小时过境免签和单方面免签、互免签证政策；优化经港澳地区外国旅游团入境珠三角地区和汕头市 144 小时免签政策，推动便利政策实施范围扩大至全省；支持旅游企业利用省内国际机场中转经停人员流量，开发和丰富 24 小时过境旅游产品，有效挖掘便利政策效能，将各类出入境便利政策一并纳入旅游产品开发，为来粤旅游的外国游客提供更加丰富的产品选择。鼓励旅游企业、邮轮公司设计推出更多邮轮航线，吸引更多游客乘坐邮轮入境旅游。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为车 BU 副总裁冷江涛：和奥迪的合作已有 5 年，干昆技术将搭载奥迪主力车型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259258662040072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:09:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 20 日，华为智能汽车解决方案 BU MKT 与销售服务部副总裁冷江涛公开表示，华为和奥迪的合作其实从 2019 年就开始了，基本上花了五年多时间，终于才打磨出了搭载在奥迪车型上的华为干昆技术。未来，华为干昆技术会搭载到奥迪主力车型上。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中微半导体公司增资至 40 亿，增幅 300%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259257808728320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:08:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，中微半导体（上海）有限公司发生工商变更，注册资本由 10 亿人民币增至 40 亿人民币，增幅 300%。该公司成立于 2020 年 6 月，法定代表人为尹志尧，经营范围含物联网科技、数据科技、电子信息科领域内的技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广，半导体器件专用设备制造，半导体器件专用设备销售等，由中微公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浦项将加入现代汽车集团在美国的 58 亿美元钢铁项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259255671910661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:06:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[浦项将加入现代汽车集团在美国的 58 亿美元钢铁项目。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽旗下基金入股诺仕机器人，后者为高端精密传动零部件公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259253450502405?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 10:04:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，深圳市诺仕机器人有限公司发生工商变更，新增上汽集团旗下上海上汽创远创业投资合伙企业（有限合伙）为股东，同时，注册资本由 237.5 万人民币增至约 245.7 万人民币。据媒体报道，诺仕机器人是一家高端精密传动零部件公司，专注于行星滚柱丝杠及配套执行器模组的研发和生产，并与上汽集团在汽车底盘领域有合作空间。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联想集团与新华联文旅、寒舍文旅集团共同发布国内首个文旅行业智能体</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259247639015689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 18 日，联想集团与新华联文旅、寒舍文旅集团在北京正式签署合作协议，共同发布国内首个文旅行业智能体。据介绍，文旅行业智能体可与交通、安防等多个领域智能体协同响应，实现更加智能的生态闭环。同时，依托联想全栈混合 AI 解决方案及服务，该智能体实现了政府监管、企业运营与游客体验的全链条赋能，将成为一站式智慧文旅第一入口。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>跨境支付板块持续拉升，石基信息、信雅达触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259243727516164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:54:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，跨境支付板块持续拉升，石基信息、信雅达触及涨停，拉卡拉、四方精创、焦点科技涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银行股延续强势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259242351374600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:52:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，银行股延续强势，工商银行、农业银行、建设银行、中国银行股价均续创历史新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>风电板块震荡拉升，双一科技涨超 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259236986269955?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:47:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，风电板块震荡拉升，双一科技涨超 15%，飞沃科技、海锅股份、大金重工涨超 5%，日月股份、运达股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电商概念股异动拉升，星徽股份 20cm 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259229274845449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:39:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，电商概念股异动拉升，星徽股份 20cm 涨停，跨境通、步步高、保税科技等封板，三态股份、小商品城等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：支持服务消费政策预期升温，关注酒店、景区等潜在受益环节</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259225337508101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:35:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券研报称，服务消费一直是促消费政策的重要抓手，从供给端而言，服务消费仍有扩容升级空间，从需求而言，居民在服务消费上的倾向更高，服务消费本身处于相比商品消费的更高增长阶段。在扩内需政策预期升温的背景下，市场将服务消费作为重点支持的预期方向之一。而其中文旅产业具有容量大、范围广、韧性高、带动强的特征，期待升温。虽然政策能否落地、如何落地尚不得而知，但基本面而言，近期「五一」预订数据显示旅游需求韧性强，预计民航日均旅客量同比增 7.6%，亦有望形成情绪催化。建议积极关注酒店、景区及 OTA 等潜在受益的产业链环节相关标的配置机会。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黄金股再度走强，晓程科技涨近 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259225071186437?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:35:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，黄金股再度走强，晓程科技涨近 10%，赤峰黄金涨逾 5%，西部黄金、四川黄金、山东黄金、湖南黄金等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>军工股盘初走强，航发科技直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3259223014355202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-21 09:33:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，军工股盘初走强，航发科技直线涨停，爱乐达涨超 7%，博云新材、航新科技、晨曦航空、航亚科技等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>