<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜阿里 AI 旗舰应用夸克登上中国台湾省苹果应用商店榜首；京东推出新品成长「百千亿」计划；中国与越南签署产供链合作谅解备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252701704167680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:03:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252604270616835"><strong>谷歌因滥用搜索市场「近乎垄断地位」在英国面临 50 亿英镑诉讼</strong></a></p><p>谷歌在英国面临超过 50 亿英镑（约合 66 亿美元）的潜在赔偿诉讼，指控这家美国科技巨头滥用其在在线搜索市场的「近乎垄断地位」推高广告价格。周三（4 月 17 日）在英国竞争上诉法庭提起的集体诉讼称，谷歌通过限制竞争对手搜索引擎来巩固其市场主导地位，使自己成为在线搜索广告的唯一可行选择。该诉讼由竞争法学者奥·布鲁克代表 2011 年 1 月 1 日至起诉期间使用谷歌搜索广告服务的数十万家英国机构提起。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252618406158592"><strong>苏宁易购召开 2025 零售云合作伙伴大会</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 16 日，苏宁易购零售云在长沙召开合作伙伴大会，超 50 家家电家居、3C 品牌携超 100 款新品、1000 款爆品亮相。大会通过「渠道首发+现场展示+即时成交」的创新形式打造「县域 AWE」，推动品质家电加速进入县镇市场。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252559836684800"><strong>阿里 AI 旗舰应用夸克登上中国台湾省苹果应用商店榜首</strong></a></p><p>夸克登顶中国台湾省 App Store 工具下载榜榜首，成民众追捧的新晋潮流 App。近期，作为阿里巴巴 AI 旗舰应用，夸克面向 2 亿用户发布「AI 超级框」，打造 All in One 的 AI 全能助手。据了解，夸克是继 DeepSeek 之后又一登陆宝岛的大陆 AI「神器」，其深度思考及拍照搜题功能广受台湾民众青睐。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252507211538692"><strong>青岛马拉松开跑在即，腾讯地图上线赛事专属导航</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 20 日，青岛马拉松将鸣枪开跑。腾讯地图作为赛事官方地图服务合作伙伴，为选手们带来全新的青岛马拉松赛事主题地图。活动主页面推出高度还原实际赛道情况的路线预览视频，实时呈现折返点、关键交汇处等重点位置，为选手提供直观的赛道体验，保障赛事体验更加流畅。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252448473194759"><strong>AI 网络 + 自动驾驶，蘑菇车联把 AI 大模型「搬上」海口街头</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，第五届中国国际消费品博览会在海口市开幕。大会期间，蘑菇车联联合海南省工业和信息化厅、海口市人民政府、海南省高速公路有限公司，在海口打造微缩版「全场景、多功能」车路云一体化示范项目，向公众全面展示 AI 大模型赋能下的智能交通新图景。 蘑菇车联（Mogo AI）在海口市环岛旅游公路沿线部署了两个「AI 智慧路口」，形成 4.6 公里的 AI 道路体验段。该路段面向公众开放，支持多车型、多品牌的智能网联汽车实时接入路侧信息，提供沉浸式体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252481994432770"><strong>真实评分扶优去劣，淘宝推出 「真实体验分」 ，商家信用评价体系重大更新</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 16 日，淘宝天猫公告「关于新增《淘宝平台店铺真实体验分规范》的意见征集」，宣布即将上线新版店铺评价体系「真实体验分」。 公告称，淘宝天猫将重新制定能够真实反馈消费者体验的店铺评价体系，以解决行业虚假评分顽疾、提升消费者购买决策信心、激励商家提升服务质量。「真实体验分」将根据商品质量、物流速度、服务保障三方面，建立一整套真实、客观、透明的消费者体验反馈机制，反映当前店铺真实消费者体验情况。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252441826664968"><strong>京东推出新品成长「百千亿」计划</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 15 日，2025 京东新品年度盛典在北京举行，正式推出京东新品成长「百千亿」计划，即在 2025 年加码百亿流量和百亿资金，并围绕营销能力与数字能力全面升级，实现 60000 款新品年销售破百万、6000 款新品年销售破千万、600 款新品年销售破亿。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252436408934915"><strong>高德联合极氪首发全新车道级功能，构建 3A 游戏级的导航视觉体验</strong></a></p><p>4 月 15 日，极氪 007GT 正式上市发布，并宣布将在业内首搭基于 3D 高阶实时渲染引擎构建的新一代全域车道级导航，以全场景全要素 3D 高阶渲染，带来 3A 游戏般的视觉体验。该功能由高德与极氪联合研发，旨在将游戏画面般的「造梦能力」移植至汽车领域，实现地图导航从「效率工具」至「沉浸式数字孪生」的质变。据了解，该功能近期将通过 OTA 升级，陆续覆盖极氪 8295 智能座舱平台车型。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252692151624197"><strong>滴滴青桔推出行业首款符合新国标共享电单车</strong></a></p><p>4 月 16 日，以「创见·下一程」为主题的滴滴青桔开放日在杭州举行。在会上，滴滴青桔带来了共享行业首款符合新国标的电单车型，并通过实车拆解、零部件展示、现场骑行体验等方式，全面展现了青桔在绿色出行领域的前沿探索和创新。据介绍，新一代的青桔电单车，整车质量 54.89kg（含头盔锁、多人检测等安全功能部件），塑料占比 5.38%，主结构采用碳素结构钢折弯焊接，安全可靠。未来，滴滴将持续加大研发投入力度，不断探索，为绿色出行注入更多创新活力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252575258239241"><strong>红魔推出全新 AIR 系列首款产品——红魔 10 Air</strong></a></p><p>36 氪获悉，电竞手机品牌红魔于七周年品牌盛典正式推出全新 AIR 系列首款产品——红魔 10 Air，2999 元起售。据了解，该产品采用 7.85mm 超薄机身与 205g 轻量化设计，搭载第三代骁龙 8 配合红芯 R3 组成电竞双芯。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252581352087812"><strong>美玩具协会主席谈对华高额关税：美公司无法达到中国相应产能，圣诞假期岌岌可危</strong></a></p><p>美国玩具协会主席兼首席执行官（CEO）格雷格·阿赫恩当地时间 15 日在美国有线电视新闻网（CNN）一档节目中表示，美国总统特朗普对中国征收高额关税，可能会危及「孩子们的圣诞节假期」。「目前中国不再生产（向美国出口的）玩具了。有报道称，美国主要零售商实际上已经开始取消订单。所以，杰克，圣诞节岌岌可危。」阿赫恩在 CNN 主播杰克·塔珀的节目中说。（财联社）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252632607547909"><strong>财政部将于 4 月 21 日对 1000 亿元人民币 2 个月国库现金定期存款招投标</strong></a></p><p>36 氪获悉，财政部国库司决定实施 2025 年中央国库现金管理定期存款第 4 期操作。本期存款期限 2 个月，计划存款量 1000 亿元，存款起息日为 2025 年 4 月 21 日，到期日为 2025 年 6 月 23 日。本期存款定于 4 月 21 日上午 9 点至 9 点 30 分，通过中央国库现金管理商业银行定期存款业务招投标系统，面向中央国库现金管理商业银行定期存款业务参与银行，按照《中央国库现金管理商业银行定期存款招投标规则》进行招投标。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252583561699840"><strong>中国与越南签署产供链合作谅解备忘录</strong></a></p><p>今天（16 日）从商务部了解到，近日，中国与越南签署《中华人民共和国商务部和越南社会主义共和国工贸部关于加强产供链合作的谅解备忘录》。双方将充分发挥双边机制作用，鼓励两国企业通过贸易、投资、技术合作等方式加强多领域产供链合作。近年来，中越经贸合作不断深化，两国产供链深度融合。《备忘录》的签署，将推动两国携手打造中越畅通、稳定、有韧性的产业链供应链，进一步深化贸易投资合作。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252435939926535"><strong>深圳市宝安区政务服务机器人「小宝」上岗</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 15 日 18 点 10 分，深圳市宝安区政务服务中心 AI 智能体机器人「小宝」收到企业办事资料递交，并开出第一份收件回执。借助人工智能应用，宝安「夜间政务」突破了「时间错位」服务瓶颈，解决了「上班没空办、下班没处办」的政务服务办事痛点。据介绍，「小宝」智能体机器人主要应用于夜间值班办事场景，包括核验人证相符、验证证件原件、文件扫描上传、接收纸质材料、业务预约以及业务咨询导办等功能，目前，「小宝」智能体机器人实现「发放高龄老人补（津）贴事项」等高频事项的智能引导办理和智能辅助收件。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车 CTO 谈 OS 开源：我们看到了智能汽车的 4 个问题｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252608841457920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 17:25:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>汽车越来越向智能体进化，就越需要一套扎实的底层支撑。冲在前沿探索的新造车公司们，如蔚来、理想等都已经未雨绸缪，在整车操作系统层面，投入重金，推出整车 OS 级产品。</p><p>3 月 27 日，理想汽车 CEO 李想在中关村论坛上正式宣布开源其自研汽车操作系统「理想星环 OS」。据介绍，理想星环 OS 是一款面向人工智能时代的汽车操作系统，包含智能车控、智能驾驶、通信中间件、信息安全系统四大重要支柱。</p><p>日前，理想汽车 CTO 谢炎，也接受 36 氪在内的媒体访谈，进一步阐述理想星环 OS 的发展历程、战略使命和技术亮点。</p><p>据谢炎介绍，理想星环 OS 项目于 2021 年启动，投入了两百人的研发团队，这些年累计超过十亿的研发费用，并在 2024 年首次实现自研操作系统上车。</p><p>谢炎是国产操作系统届的老兵，在加入理想汽车前，他曾在华为担任消费者事业群软件工程副总裁，OS 部部长，负责鸿蒙 OS 等操作系统技术的研发工作。在此之前，谢炎于 2014 至 2019 年在阿里巴巴 AliOS 事业群担任首席架构师和轮值总经理，负责移动操作系统的技术架构设计，和研发管理工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5858,3905" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_29a6aabfdb514b329a54dfcce324656f@16862410_oswg14934150oswg5858oswg3905_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">l 理想汽车 CTO 谢炎，图：理想汽车</p><p>2020 年，疫情引发全球供应链紧绷，历时 3 年的芯片慌爆发。2022 年 7 月，谢炎加入理想时，行业正处于芯片慌的中段。谢炎回忆，当时一款芯片原本 1 个月的交货周期可能被拉长到 6 个月，价格动辄涨价 5~10 倍，例如，13 元一块的博世 ESP 芯片在二手市场中涨至 4000 元。</p><p>此时，摆在国内车企面前的第一道难题，就是快速适配不同厂家的芯片，为保供提供助力。</p><p>谢炎说，理想通过自研操作系统将新型号芯片的适配时间从 6 个月减少到 1 个月，并且支持了车用芯片的各种架构，做到芯片选择自由，极大缓解了当时芯片荒对供应链影响。</p><p>此后，智能汽车一路进化，也遇到了整车跨域融合、车端算力爆发、智能体方向越发清晰等行业走势，星环 OS 也随之逐步升级。</p><p>谢炎介绍，针对智能汽车的发展方向，星环 OS 将构建起 4 大核心技术能力。其中，针对业界颇为关注的舱驾融合方向，谢炎提出了算力池化的理念，其表示，理想星环 OS 内置虚拟化技术，可以将底层的异构计算资源（CPU、NPU 等）抽象为统一的「算力池」。</p><p>不过谢炎强调，这和舱驾融合的概念不完全等同，「我们说的是池化之后将 AI 算力开放给所有的域。驾舱一体也会带来一些问题，因为驾和舱本身迭代速度和对安全性的要求都不太一样。所以放在一起，肯定有一个高，有一个低，一般来说是由低向高标准看齐，这不一定能带来成本下降，也可能带来成本的上升和不灵活性。」</p><p>此外，针对未来智能汽车面临的信息安全问题，理想星环 OS 也设计了数据加密与保护、系统完整性保护、身份认证与权限管控等原生性安全机制。</p><p>4 月 15 日，理想汽车在官方网站正式发布了「理想星环 OS 技术白皮书」，详细介绍理想星环 OS 技术架构及核心系统，并将其开源计划正式落地。</p><p>谈到行业已经有开源系统，但并没有普及开时，谢炎表示，现有有的开源项目大多是重复造轮子，没有解决太多问题，没有创造价值，其次，系统可能已经过时了，没有去面向未来地解决问题。</p><p>「我们在解决自己的问题的同时，看到了一些未来的问题。操作系统开源不是一锤子买卖，开源只是起点，我们希望能和行业共同解决很多问题，一起走得更快更远。」</p><h3>以下是 36 氪等媒体与理想汽车 CTO 谢炎访谈内容，略经编辑：</h3><p><strong>问：理想的星环 OS 发展经历了哪几个阶段？</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>理想星环 OS 项目与 2021 年启动，投入了两百人的研发团队，这些年累计超过十亿的研发费用，并在 2024 年首次实现自研操作系统上车。理想星环 OS 研发的三个阶段：</p><p>【阶段一，2021~2022，解决「芯片荒」问题，实现芯片选择自由】</p><p>•背景：2020 年下半年供应链断裂初现&nbsp;→&nbsp;2021 年全行业恶化&nbsp;→&nbsp;2022 年结构性短缺持续</p><p>•问题：理想汽车自研操作系统始于 2020 年疫情开始，全球疫情冲击导致芯片供应链首次断裂&nbsp;2021 年引发三年的芯片荒：</p><p>￮周期拉长，原本 1 个月的交货周期可能 6 个月；</p><p>￮价格失控，芯片价格一般涨价 5~10 倍，典型示例：13 元一块的博世 ESP 芯片在二手市场中涨至 4000 元；</p><p>￮资源倾斜，NXP 有 50 万的产能，头部客户 BBA 可能直接拿走 60%，剩下的中国主机厂分剩下的芯片</p><p>￮芯片切换，一般要芯片适配 6 个月，且耗费大量人力。</p><p>•解决方式：通过自研操作系统将新型号芯片的适配时间从 6 个月减少到 1 个月，并且支持了车用芯片的各种架构，做到芯片选择自由。极大缓解了芯片荒对供应链影响。</p><p>【阶段二，2022~2024，解决系统性能、安全性等痛点，全面实现自研系统上车】</p><p>•背景：供应商的商用车载系统注重规范化，很难针对车企差异化需求实现定制。开源的 RTOS/Linux 更多面向通用场景，车领域的实时性、安全性无法达标。</p><p>•问题：随着车企在应用软件研发的逐步深入，会对操作系统产生多种定制化需求。比如成本压力希望减少系统的资源消耗；安全压力希望通信中间件能够满足车用安全要求，市场竞争压力要求系统能提高研发速度、快速解决各种问题。</p><p>•解决方式：</p><p>￮车控系统领域，自研系统的核心性能指标、资源消耗、研发效率能够领先业界优秀供应商方案。</p><p>￮智能系统领域，对开源的 linux 进行改造，提升安全性、降低资源消耗，并增加了硬实时调度能力。</p><p>￮通信中间件领域，在车企最关心的通信时延、资源消耗、稳定性、安全性方面领先业界优秀供应商方案。</p><p>【阶段三，2024 至今，构建整车 AI 操作系统，软硬结合、跨域联合创新】</p><p>•背景：计算需求的爆炸式增长，传感器数量和数据量的激增，研发迭代效率节奏越来越快。</p><p>•问题：如果各个域软硬件各自为战，整个系统的资源利用率、成本、实时性、安全性、可扩展性、创新速度都无法达到最优。</p><p>•解决方式：</p><p>￮横向，构建「整车 AI 操作系统」大平台，实现全局视角与协同优化。通过整车级资源抽象与管理、端到端调度等创新实现「全局最优解」</p><p>￮纵向，实现软硬联合架构优化。通过「硬件集中&nbsp;→&nbsp;资源池化&nbsp;→&nbsp;服务共享」，逐步迈向软件定义硬件。</p><p><strong>问：星环 OS 解决了哪些核心问题？</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>1、自研操作系统通过软硬解耦、软软解耦、定制化工具等技术实现&nbsp;软件与硬件间的解耦、不同业务软件之间的解耦，做到软件迭代效率不受硬件长周期迭代的影响，并能快速适配不同的硬件。</p><p>软硬解耦：支持并兼容多类型的软硬件接口（MCAL、HAL），通过这些接口有效的隔离硬件的变化。当硬件变更时只需要选择合适的接口标准并做出快速适配，极大降低对上层应用的影响。</p><p>软软解耦：在 MCU 上实现不同业务软件的解耦隔离，同时支持服务化的软件架构。这些使软件功能模块化、服务化，各模块可独立迭代与升级。</p><p>定制化工具：不断完善的工具链与仿真环境，简化开发依赖，提升效率。</p><p>2、操作系统为核心，构筑整车级资源共享与协同能力</p><p>•算力池化：&nbsp;操作系统内置先进的虚拟化技术，将底层的异构计算资源（CPU、NPU 等）抽象为统一的「算力池」。通过全局资源视图和智能调度算法，OS 能够根据各应用任务的实时需求（如优先级、算力需求、安全等级、实时性要求），动态、精准地分配和回收算力资源，实现跨域、跨应用的算力共享。</p><p>•车载通信以太网化：操作系统深度集成并管理基于车载以太网（特别是支持 TSN 时间敏感网络）的高速通信协议栈。这使得不同域控制器或计算单元之间能够进行低延迟、高带宽的数据交换和服务调用，为算力共享和服务化架构（SOA）提供了必要的数据通路和协同基础。</p><p>•应用平滑迁移：&nbsp;操作系统提供标准化的 API 接口、丰富的中间件和开发工具链，降低应用软件对特定硬件的依赖。这使得上层应用和服务可以更方便地在不同的计算节点（无论是中央计算单元还是区域控制器）之间进行部署、迁移甚至动态漂移，从而最大限度地利用可用硬件资源，并简化软件的生命周期管理。</p><p>3、自研操作系统从内核、调度、通信到工具链进行全栈设计与优化，构建一个能够驾驭复杂性、并提供端到端性能的一体化解决方案：</p><p>•硬实时内核：&nbsp;操作系统内核需具备极低的、可预测的中断延迟和任务切换开销。采用抢占式、优先级驱动的硬实时调度策略最大限度地减少任务阻塞和不确定性，为上层提供坚实的实时基础。</p><p>•端到端确定性调度：&nbsp;自研 OS 需具备全局视角，能够理解和管理跨越多核异构处理器（MCU/CPU/NPU）甚至不同物理节点的关键任务链。通过全局同步、协同调度技术，统一编排计算任务与数据流，确保从传感器输入到执行器输出的整个链路满足时序约束。</p><p>•确定性通信：&nbsp;深度集成并精细管理支持时间敏感网络（TSN）的车载以太网通信栈，优化进程间/虚拟机间/芯片间通信的延迟，为关键数据流（如传感器数据、控制指令）在共享网络上传输提供可保证的带宽、有界的延迟和极低的抖动，消除网络通信环节的不确定性。</p><p>•一体化工具：&nbsp;通过自研工具帮助开发者在设计阶段就对复杂的实时系统进行端到端时序分析与验证，自动生成最优的调度和通信配置，确保系统在实际运行中能够稳定满足实时性与确定性要求，变「事后调试」为「设计保障」。</p><p>4、根据业界攻防态势和安全最佳实践，建设操作系统原生安全能力，打造纵深防御体系，并通过软硬件协同实现，构建覆盖数据加密与保护、系统完整性保护、身份认证与权限管控和可信执行环境的体系化纵深防护：</p><p>•数据加密与保护：运用强加密算法和安全的密钥管理机制（结合各类型硬件安全模块 HSM），确保敏感数据（如用户隐私、关键配置、通信内容）在存储时和传输时的机密性与完整性，防止数据泄露或被篡改。</p><p>•系统完整性保护：构建安全启动机制，从硬件信任根开始逐级验证软件签名，确保加载的操作系统和关键应用是可信且未被篡改的；同时在运行时（Runtime）持续监控关键系统文件，防止恶意修改。</p><p>•身份认证与权限管控：对尝试访问系统资源的实体进行严格的身份验证，确认其合法性；并实现细粒度的访问控制机制，确保只有合法主体能够访问和操作资源。</p><p>•可信执行环境：利用硬件隔离技术（如 ARM TrustZone 等）在主处理器内创建一个与普通操作系统（Rich OS）隔离的、高度安全的运行环境（TEE OS）。用于执行最敏感的操作（如处理密钥、运行核心认证算法），即使主 OS 被攻破也能保护这些核心资产的安全。</p><p><strong>问：对于商业模式层面有什么思考，星环 OS 收费吗？</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>我们不希望通过开源直接获得回报，我们既不卖汽车操作系统，也不干涉使用者如何使用。我们只希望大家加入进来，自由地使用，自由地贡献，跟理想在同一个路线上一起前行，这样我们就能走的够快，最终实现打造 Intelligent 智慧系统的愿景。</p><p><strong>问：理想星环 OS 后续上车的节奏是什么？</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>我们接下来发布的车型都会搭载理想星环 OS，有一些组件在之前的车型上已经得到使用。因为理想星环 OS 不只涉及单个硬件，作为一套系统，它涉及到很多控制器，所以有些技术是可以被单独使用的。</p><p><strong>问：你提到一个关键词叫「算力池化」，我们之前总听到一个词叫「舱驾一体」（将座舱与智驾的芯片做成一个 SOC）。这两个概念之间能否划等号？有什么联系和区别？</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>这两个概念之间有联系，但是也有所不同。关于算力池化，特别是在 AI 算力领域，我们认为池化是有必要的。当前行业面临的问题在于，比如高通的座舱芯片上，一大半的面积被用来提供 AI 算力，而在智驾的英伟达、地平线芯片上，也提供了很大的 AI 算力，这些都是成本。那我们为什么不是把 AI 算力放在一起，然后更高效地复用。通过算力池化技术，我们可以把它们放在一起，实现算力的整合，来避免中间的一些浪费。</p><p>而且不仅是智驾域、座舱域，在底盘域、车控域都会有 AI 算力的需求，所以我们要把算力池化，更好地解决问题。这里之所以强调 AI 算力，是因为 AI 算力增长最快。</p><p>驾舱一体是把两个域控放在一起，带来的好处是两个共用一个 GPU（通用图形处理器），比如英伟达和 MTK 合作，一起提供一套 SoC 系统，既可以用来做智能驾驶，也可以用来做座舱，是把两个域控完全融合在一起。这和算力池化概念不完全等同，我们说的是池化之后将 AI 算力开放给所有的域。</p><p>驾舱一体也会带来一些问题，因为驾和舱本身迭代速度和对安全性的要求都不太一样。所以放在一起，肯定有一个高，有一个低，一般来说是由低向高标准看齐，这不一定能带来成本下降，也可能带来成本的上升和不灵活性。</p><p><strong>问：其他行业也有开源操作系统，但大家不怎么使用。</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>有两个原因。第一，系统本身没有解决核心问题，有的开源项目只是重复造轮子，没有解决太多问题，没有创造价值。第二，系统可能已经过时了，没有去面向未来地解决问题。我们在解决自己的问题的同时，看到了一些未来的问题。操作系统开源不是一锤子买卖，开源只是起点，我们希望能和行业共同解决很多问题，一起走得更快更远。</p><p><strong>问：星环 OS 的深度到什么程度，会涉及芯片的底软吗？</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>芯片的底软范围比较广，比如 kernel（内核）我们会涉及到。但具体到驱动和外设，还是由厂家提供。</p><p><strong>问：是否能展开介绍一下快速适配是如何实现的？和一些操作系统的厂家沟通，他们会发现做得越深越难以快速适配，因为大部分操作系统是基于某一定制芯片或某个特定的主流产品开发的。</strong></p><p><strong>谢炎：</strong>快速适配在这个语境下是指能够快速部署到车型产品上。举例一个实际情况，当年理想汽车缺少一款芯片，要切换应用另一款芯片，芯片厂商提出用半年的时间提供一个可以使用的系统，这个时间比较长。理想星环 OS 可以实现快速适配的原因有三个：</p><p>第一，开源后利用理想星环 OS 所提供的完整工具链，车企与芯片厂商可以快速协同工作，不需要依赖别人。</p><p>第二，「星环 OS」系统本身解耦性很好。之前我们使用别的汽车操作系统时，在适配过程中会有大量的时间用于系统层和应用层各种适配上。如果应用层和系统层之间有比较好的解耦层，也叫硬件抽象层，那么在改系统的过程中就不需要改硬件，不需要触及应用层，会减少大量的开发和测试工作。</p><p>第三，理想星环 OS 拥有好用的工具链。以前传统的工具链信息并不完整，相对于其他行业，汽车端的工具链发展比较慢；在移动互联网和服务器云端领域，工具会更现代一些，因此我们引入大量的技术推动迭代速度提升。</p><p><strong>问：理想汽车之前推出针对智驾的「Li OS」，「星环 OS」也包含了智驾，所以这是整合到一起了吗？有一个概念上的区分？</strong></p><p><strong>谢炎：「</strong>Li OS」是一套智驾的中间件，他属于专门应用于理想汽车的智能驾驶应用系统，所以我们并不会开放这一部分。它属于应用层，应用层的内容大家都有自己的考量，是属于自己的商业利益，是和系统层解耦的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话中海基金：港股的估值容忍度不比外部市场低｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252553764020740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 16:34:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜王晗玉</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>在受益 DeepSeek 发布于开年领涨全球，并在外资机构一片点赞声中化身中国资产重估的领军者之后，恒生科技指数已陷入一个多月的回调，自 3 月 10 日至 4 月 15 日下跌近 18%。</p><p>自今年春节过后，美股显著调整，纳斯达克指数自 2 月 5 日至 3 月 10 日回撤超 11%，罗素 3000 指数回撤近 8%。同期港股则「一枝独秀」，恒生指数上涨超 14%，恒生科技指数涨超 18%。</p><p>在这一轮由 AI 技术突破驱动的行情下，市场普遍认为 DeepSeek 横空出世，打破了美国 Al 技术垄断的核心壁垒。并且随着竞争发展至应用阶段，中国公司的优势将会凸显出来。</p><p>不过拉长时间周期来看，即便在恒生科技指数年内的高点，其估值水平仍处低位。「DeepSeek 行情下」整体也多在 20-25 倍。如几只科技龙头股，截至 4 月 15 日，阿里巴巴港股 PE 为 16.2 倍，腾讯控股为 20.0 倍，比亚迪为 27.2，美团为 23，2 倍，仅小米集团 43.7 倍与中芯国际 94.7 倍明显高于整体估值。</p><p>而纳斯达克指数同期市盈率约 37.0 倍，「美股七姐妹」中亚马逊 PE 约 32.6 倍，苹果约 31.6 倍，英伟达约 37.1 倍，特斯拉约 114 倍。</p><p>因此，本轮港股回撤是「行情到头」还是「短期调整」？中国科技巨头何时能迎来估值切换？未来又能否达到美股相似的估值水平？围绕这些问题，36 氪近期与中海沪港深基金经理姚炜进行了交流，以下为对话内容精编：</p><p><strong>｜36 氪：开年以来港股恒生科技指数一路上涨，至 2 月底开始回调，您认为节后 DeepSeek 引发的科技股行情还将如何演绎？</strong></p><p>姚炜：我们认为科技股可能呈现震荡向上的走势。DeepSeek 引发科技股出现集体上涨，后面走势可能会出现一定的分化，涨得多的会暂时震荡，涨得少的可能会存在补涨需求。再往后，可能要看基本面是否能够跟上或者有超预期的可能，如果基本面持续超预期，前期强势的个股可能会再度强势。</p><p><strong>｜36 氪：在 AI 技术突破的背景下，可如何判断科技公司的基本面？</strong></p><p>姚炜：我觉得核心还是看业绩。比如以互联网企业为例，公司收入通常来自电商业务、云业务等。假如后期 AI 赋能确实帮助了这家公司在电商会员数量、GMV 或者云业务收入等实现了增长，相应的业绩有了提升，那么它的股价应该会有所反映。</p><p><strong>｜36 氪：如何看待恒生科技当前的配置价值？</strong></p><p>姚炜：恒生科技指数最近一个月回调很多，但我个人仍然看好，因为恒生科技里面 AI 应用类标的确实比较多。去年算力领域受益标的较多，<strong>后续我认为 AI 应用或会越来越重要</strong>。那么像恒生科技的成分股中，有游戏、广告、医疗、汽车、家电等个股，几乎涵盖了 AI 应用的各个细分领域。尤其是后续如果看 AI 应用的反应，我觉得恒生科技是比较好的配置方向。因为 AI 应用确实能为这类公司的产品带来赋能，提高效益，带动收入增长等，（这类公司）整体发展空间都将受益。</p><p><strong>｜36 氪：现阶段再布局，港股市场有哪些机会值得关注？</strong></p><p>姚炜：我们将港股市场分为两大类，<strong>一个大类是产业变革带来的机会，如科技股，另外一个大类是顺周期个股</strong>。科技股短期虽然涨幅较多，但后续如果 AI 带来基本面需求强劲，科技股仍然有上涨机会；而顺周期板块则要看整体宏观环境的变化，如果国内经济基本面能够好转，顺周期相关的板块也将有较好的投资机会。</p><p><strong>｜36 氪：「科技牛市」论调下，您判断科技龙头公司估值切换的时间点可能在何时？持续周期将有多久？未来估值能否达到纳指的 37 倍水平或美股同行的水平？</strong></p><p>姚炜：前几年，港股市场多数互联网公司估值确实受到压制，政策风险是一个核心因素。如游戏公司曾受到版号审批冻结等一类限制，而随着版号发布陆续恢复常态化，这类公司面临的政策环境好转，市场对于其受政策风险的态度也有转变，部分公司收入增速在去年已经出现拐点。这一条件下大家对估值的预期也会变得更高。</p><p>目前，我们认为随着恒生科技指数的上涨，内部的结构也将会轮动，高位的回调，低位的或存在补涨的机会。短期补涨的时间可以关注近期发布的年报情况，如果年报超预期，补涨的需求将更加急迫。至于补涨的时间和空间因人而异，仍主要看个股的业绩增长趋势，业绩能够持续高增长，<strong>港股的估值容忍度不比外部市场低</strong>。</p><p><strong>｜36 氪：除年报、季报等之外，还可从哪些方面把握个股业绩情况？</strong></p><p>姚炜：可以关注部分专家、机构跟踪发布的更高频的数据，如电商公司、云计算公司的 DAU、MAU 变化，或者游戏公司借助 AI 技术实现体验升级后，会员数、收入的变化等，都可能是估值变动的催化剂。</p><p><strong>｜36 氪：除了政策转向、业绩改善之外，还有哪些条件可看作是恒生科技股有望迎来估值切换的积极信号？</strong></p><p>姚炜：<strong>AI 应用也是一个比较重要的因素。</strong>因为 AI 技术确实对互联网企业一些产品的应用或体验带来改善，最终也会反映到业绩上。虽然要经历一个过程，但 AI 应用确实能对业务形成推动。</p><p>另外资金层面，<strong>此前南下资金已在抢筹。</strong>今年 1-3 月，南下资金净买入 4300 多亿港元，去年全年也才 8000 多亿港元。南下资金为什么买港股？这凸显了港股标的的稀缺性，因为确实现在港股的这种互联网企业在 A 股是没有的。然后其在估值层面也比较有优势，多个行业的 A+H 股在港股折价较为明显。所以南下资金加仓港股也对价值重估有明显帮助。</p><p><strong>｜36 氪：南向资金加仓港股，外资也出现回流，但以短线灵活型资金为主，长线资金仍在观望。在什么条件下长线外资才会启动港股加仓？</strong></p><p>姚炜：我们认为长线外资比较看重宏观基本面，<strong>外资只有在真正看到宏观基本面出现趋势性改善了，才会考虑重新配置。</strong>此外，地缘政治也是外资观察因素，地缘政治只有稳定了，外资才会加大回流。</p><p>从资金流向上来讲，今年流入港股的外资还是对冲基金为主。可能还是因为原来的顺周期标的较多，所以核心还得看整个经济的情况。因为宏观经济一方面会影响企业盈利，另一方面也会影响汇率，如果经济好的话，人民币汇率还是有机会升值的。所以我认为宏观经济能否确实改善是核心因素。</p><p><strong>｜36 氪：此前 DeepSeek 概念股已出现走势分化，港股市场中，硬科技及 AI 关联互联网公司领涨，生活服务类互联网公司则表现滞后。这是否显示着市场对科技不同板块的信心亦在分化？</strong></p><p>姚炜：科技股内部本身也会有分化，不同类型的科技股有不同的股价驱动因素。硬科技及 AI 相关联互联网公司的科技属性更强，此轮上涨因 AI 而起，因此上涨较强也在情理之中，而生活服务类互联网公司的消费属性更强，这些公司的上涨可能更多是看当前的消费力度如何，因此表现相对弱势一些。</p><p><strong>｜36 氪：在筛选标的的过程中，普通投资者可如何辨别哪些公司将真正受益于 AI 技术突破，哪些公司更偏向概念炒作？</strong></p><p>姚炜：AI 技术能否真正受益，要看这些公司是否因为 AI 带来了订单需求，同时观察这些订单需求和当前业务收入的占比水平。如果占比比较低，概念炒作的可能性更大。</p><p><strong>｜36 氪：展望 2025 年，科技股的投资重点在哪里？主要的布局思路会是怎样的？</strong></p><p>姚炜：展望 2025 年，科技股将是较重要的投资方向。<strong>我们认为 AI 需求是整个投资的主线驱动力。</strong>我们将持续关注：1、AI 算力与大模型相关标的，如 AI 芯片、算力硬件服务商和大模型提供商等；2、AI 应用相关企业。在应用的硬件端我们主要关注手机、眼镜、汽车和机器人四大方向。软件和服务端，我们关注教育、医疗、广告营销、电商、法律、游戏等众多领域。</p><p><strong>｜36 氪：关注科技股投资，投资者在今年后续还可重点关注哪些事件或数据发布？</strong></p><p>姚炜：我们认为后续可持续关注 AI 相关的进展，包括国内外大模型的演进、年报季大厂的资本开支和来自 AI 端的收入占比，AI 硬件的推出以及更新迭代。</p><p>对于市场担心的地缘政治问题，美国「对等关税」在 4 月 3 日（北京时间）正式落地，但后续的影响，以及哪些行业会直接受到冲击，我认为还要再观察，因为这不是一天两天就能解决的，而且政策背后也有博弈目的，所以影响还不是特别清晰。</p><p>另外美联储这方面，我觉得还是关注它的货币宽松程度和降息节奏。目前市场对其降息的预期并不十分乐观，因为美国的通胀数据、就业数据时好时坏，所以市场分歧（对于降息）还是挺大的。尤其关税政策会不会加剧美国通胀，市场也有担忧。所以对于美联储今年到底是降（息）一次还是两次，我偏向谨慎。</p><p>不过目前利率水平还比较高，如果后面下调，对于恒生科技的表现还是有帮助的，因为港股的资金还是全球性的多，如果利率往下走，资金自然会选择收益更好的资产。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明： 本文内容仅代表作者看法。 市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_319912e782d9461392328b19d903b6cb@5623968_oswg169685oswg901oswg518_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一苇资本×北航投资｜商业航天产业发展与创新论坛圆满举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252379902206467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 15:34:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 4 月 10 日，一苇资本和北航投资携手组织的商业航天产业发展与创新论坛在北京首享科技大厦圆满举办，本次活动深入探讨了商业航天领域产业发展现状以及未来前景趋势。活动由主办方致辞、主题演讲、企业路演和圆桌对话等四个环节组成，现场邀请了众多行业内知名的专家学者、协会机构和创业公司参会，并有超百家投资机构到场交流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_96ea9888bfcd4d3ea5e9ff944d95e430@108918617_oswg94170oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现场参会人员合影</p><h2>01 主办方致辞</h2><p>开场由一苇资本创始合伙人郑良旭先生和北航投资副总经理宗瓒女士为此次活动发表活动致辞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_dd16004a076f4696b2ccd7a4c7e19fce@108918617_oswg61248oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一苇资本创始合伙人，郑良旭</p><p>一苇资本创始合伙人郑良旭在致辞中表示，作为专注科技赛道的精品投行，一苇资本以「深度行业理解+全流程交易能力」为核心，在商业航天、半导体、AI 等领域深度布局，为成长期企业提供长期价值服务。本次联合北航投资举办活动，公司旨在搭建更优质的产融对接平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_33e9f97537b64f0bb33e6666958e6211@108918617_oswg52274oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北航投资副总经理，宗瓒</p><p>北航投资副总经理宗瓒在致辞中系统阐述了公司的核心优势与投资成果。她表示，北航投资依托北航，聚焦空天技术、先进制造等优势领域，投资科学企业家，深度挖掘高成长性项目。自成立以来，北航投资通过科技投资与科创服务双轮驱动，构建覆盖全国的科创生态网络，为创业企业提供产业资源对接等赋能服务。</p><h2>02 主题演讲</h2><p>在随后的主题演讲环节一苇资本董事兰琴琴分享了商业航天行业投融资趋势，行业确定性增强，更多投资机构躬身入局，机构类型百花齐放，更有专注商业航天赛道的垂直机构，政府也是关键引导力量之一。投资机构对商业航天赛道投资策略分化明显，但都非常活跃在投资。商业航天将是资本市场在未来几年少有的、不容错过的历史性机遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_e810bc49c1c64fd4ad6e11d0fb0d2384@108918617_oswg58538oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一苇资本董事，兰琴琴</p><h2>03 企业路演</h2><p>企业路演环节，星测未来、蓝星光域、吉天星舟、九盛衞星、太宇星空的企业代表们分别进行了项目展示，从市场概况、产品特点、创始团队、投资亮点等方面对各自企业进行了介绍，并和现场投资人进行了深入互动交流。</p><h3><strong>星测未来</strong></h3><blockquote><p>引领衞星价值重定义</p></blockquote><p>星测未来成立于 2020 年，致力于利用前沿 AI 科技，赋能通讯、遥感和科学实验等整个航天产业链及航空、地面场景的其他高端装备领域。公司核心技术优势包括高可靠边缘异构计算、高性能算法及软硬件协同优化能力，面向国防、应急等高时效业务和民商智能化服务，提供软硬件一体的算力平台+AI 处理解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_c600436e26cb4913a60f319880272735@108918617_oswg810468oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>蓝星光域</strong></h3><blockquote><p>空间无线光网络建设者</p></blockquote><p>正式成立于 2021 年，是一家在商业航天领域聚焦激光通信的创新企业，主要从事精密光机载荷整机和组部件的研发、销售、生产和服务，其激光通信类产品应用于星载、机载、地面等领域。公司用不到 4 年时间，完成了 4 代星载激光通信终端产品与 3 代机载激光通信终端产品的研制与迭代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_e1e0868303894197914f95e538b5d59e@108918617_oswg778412oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>吉天星舟</strong></h3><blockquote><p>光学载荷技术革新先行者</p></blockquote><p>成立于 2021 年，是国内首家以批量化提供光学主载荷为主营业务的商业化航天公司，具备完整的航天光学遥感载荷研发、设计、生产、试验配套体系，可面向商业航天市场提供各类高、中、低分辨率及宽幅光学相机。公司立足于光学载荷技术的同时，持续向上游拓展并成功研制出星敏感器、高精度快反镜、星载高性能转枱等多品类衞星载荷，广泛服务于商业航天以及军工领域和特种领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_7c04aa19a564401a8770b7486eb3cec5@108918617_oswg784842oswg1280oswg844_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>九盛衞星</strong></h3><blockquote><p>构建空间信息走廊，助力国家数字丝绸之路建设</p></blockquote><p>九盛衞星是福建海天丝路衞星科技有限公司的全资子公司，是国内智慧海洋信息通信领域的龙头企业，同时也是高通量衞星通信实践应用的行业标杆。公司致力于实现 GEO（地球静止轨道）空间骨干网与 MEO（中地球轨道）承载网的深度融合，构筑起一体化的天地通信信息网络体系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_1110bcb4bb944f3da2a77f1e89f2bab9@108918617_oswg762664oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>太宇星空</strong></h3><blockquote><p>超低轨超高分辨率智能 SAR 遥感衞星星座建设与数据服务</p></blockquote><p>成立于 2021 年，成立伊始便聚焦 0.1m 高分辨率 SAR 遥感技术攻关，目前已完成了机载 SAR 0.1m 分辨率数据采集与标定和星载 AI 智算平台搭载验证。公司锚定超低轨超高分辨率 SAR 遥感衞星星座的建设与数据服务，致力于建设一个超低轨、超高分辨率、智能化、高可靠、低成本的低轨和超低轨混合星座（共 24 颗）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_428fafb65af24e45887006aebc0273e5@108918617_oswg746170oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2>04 圆桌对话</h2><p>圆桌论坛环节，一苇资本董事兰琴琴女士作为圆桌主持人，与国华衞星应用产业基金董事总经理郝文宇女士、蓝星光域首席产品官秦贵军先生、蓝凌星通联合创始人王佳伟先生、星测未来联合创始人曹德志先生聚焦中美商业航天产业对比、商业模式及投资策略三大议题，就商业航天产业动态和投融资重点展开热烈讨论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_bf3848f283184535bcbc3c65c2a051c6@108918617_oswg109085oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌嘉宾从左至右依次为：一苇资本董事兰琴琴、国华衞星应用产业基金董事总经理郝文宇、蓝星光域首席产品官秦贵军、蓝凌星通联合创始人王佳伟、星测未来联合创始人曹德志</p><p><strong>精彩观点节选：</strong></p><p><strong>郝文宇女士</strong>：我国在载人、探月、北斗等航天重大项目上已实现跨越式突破，但商业航天领域与美国相比，其产业化能力、资本聚合度及产业生态仍有差距。未来，我国国企与民企将共同努力，优势互补，通过构建开放融合的产业生态，提升全球竞争力。</p><p><strong>秦贵军先生</strong>：国内激光通信通过「极致内卷」实现成本降低，但仍需追赶美国规模化部署能力。设备商未来可向「服务化」转型，并通过制定激光通信协议行业标准提高话语权，以轻量化、低成本优势，开拓更多应用市场类型</p><p><strong>王佳伟先生</strong>：初创企业应「小而美」，在细分市场具有灵活性和成本优势，利用自身优势技术赋能存量市场，并跟随国家战略如「一带一路」出海，避免与大公司直接竞争。</p><p><strong>曹德志先生</strong>：中国星载智能计算依托模块化设计灵活适配多场景需求，与衞星总体厂商协同降低单点风险，未来通过「卷成本」能够复制新能源车逆袭路径。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国电动车安全逆袭：吉利 EX5 获欧美澳五星碰撞评级｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252449089560838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 14:46:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1236,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_9f1ec958d09049c6a1db17c8db5e98ef@6130289_oswg998944oswg1236oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">吉利安全测试（来源：Electrek）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>中国电动车安全逆袭：吉利 EX5 获欧美澳五星碰撞评级</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1236,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_cfc15543da504f3f821cd41a10162791@6130289_oswg998944oswg1236oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">吉利安全测试（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>吉利旗下电动 SUV 车型 EX5 在欧洲 NCAP 和澳大利亚 ANCAP 安全测试中均获得五星评级，进一步证明中国电动汽车的安全性能已达到国际高标准。此前，比亚迪、蔚来、小鹏、极氪等中国品牌车型，以及沃尔沃、极星等西方品牌在华生产车型，同样在碰撞测试中表现优异。测试画面显示，EX5 在 50km/h 偏置碰撞中 A 柱无变形、驾驶舱未受侵入，结构安全性突出。该车搭载 60.2kWh 电池，WLTP 续航 430 公里，20 分钟可充至 80%，0-100km/h 加速 6.9 秒，内外饰工艺接近轻奢级别（如讴歌、别克等）。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>尽管部分西方消费者对中国制造仍存偏见，但中国电动车通过权威安全测试和扎实产品力正逐步改变市场认知。EX5 的五星评级不仅是技术实力的体现，更是打破「中国制造=低质」刻板印象的关键——安全性能与续航、充电等实用特性的结合，或将成为吸引西方用户尝试并认可中国品牌的重要突破口。一旦获得市场初步信任，中国电动车凭借综合性价比有望快速赢得长期竞争力。</p><h3><strong>雷诺电动双车英国焕新上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="840,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_cb3ea347a24145a99c145ca50ca00297@6130289_oswg595892oswg840oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷诺 E-Tech（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>雷诺在英国推出了简化版且更具运动感的 Megane E-Tech 电动和 Scenic E-Tech 电动车型，新增单踏板驾驶功能、车对外放电（V2L）适配器和即插即充（Plug &amp; Charge）服务。两款车型起售价下调，分别为 32,495 英镑和 37,195 英镑。新车系提供 techno、techno esprit Alpine 和 iconic esprit Alpine 三种版本，后两者融入 Alpine 品牌的运动风格，标配 20 英寸轮毂、专属内饰及免费全色系选装。配置升级包括座椅电动调节、驾驶员按摩功能、面部识别（Scenic 车型）和优化后视摄像头。全系标配 11 kW 充电器，支持 V2L 外放电功能，并首次在雷诺全电动车型中普及即插即充技术，简化充电流程。订单预计 4 月底开放。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>此次更新显著提升了雷诺电动车型的性价比和用户体验，通过降低起售价和增加高端配置（如 Alpine 运动套件）吸引消费者。单踏板驾驶和能量回收优化体现了对能效与驾驶舒适性的平衡，而 V2L 和即插即充技术则紧跟行业趋势，强化了电动车的实用性和便利性。Alpine 元素的融入进一步突出了品牌性能基因，但能否在竞争激烈的电动车市场脱颖而出，还需观察用户对价格、功能与品牌溢价的综合反馈。</p><h3><strong>英伦手工电动车登陆美国：RBW 投资 800 万建厂</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1174,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_c52052be305342fdbca9dff738efff33@6130289_oswg1047301oswg1174oswg710_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RBW 汽车（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>英国手工电动车制造商 RBW EV Cars 宣布投资 800 万美元在北美建立生产基地，计划向美国市场推出其两款旗舰电动车型——Roadster 和 GT。该公司成立于 2017 年，由经典车修复业务转型而来，主打「经典英伦设计+现代电动技术」，2020 年首款 Roadster 量产，2023 年推出 GT 车型。其美国工厂位于弗吉尼亚州丹维尔，占地 2.9 万平方英尺，将整合研发、组装及销售业务，并与当地企业 Spirit EV 合作提供电驱系统。2025 年计划在美国限量交付各 50 台左舵版车型，续航约 150 英里（241 公里），0-60mph 加速 8 秒，英国起售价 10.8 万英镑（约 14.3 万美元）。 &nbsp;</p><p><strong>观点：</strong></p><p>RBW 以「小众精品」策略切入高端电动车市场，通过复古设计与手工定制差异化竞争，但其技术参数（如续航、性能）明显落后于主流电动车，目标用户可能仅限于收藏家或情怀买家。美国建厂虽彰显扩张野心，但年产能仅 100 台的规模难以形成规模效应，高昂售价（预计超 14 万美元）与实用性短板或阻碍大众市场接受度。若未来能依托 Spirit EV 技术升级平台，或有机会在定制化电动细分领域建立独特品牌壁垒。 &nbsp;</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>马斯克猛炒 FSD 画「今年实现全自动驾驶」大饼</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1102,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_de9620e746a5473794f2841493b2b11c@6130289_oswg1288594oswg1102oswg718_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">马斯克（来源：Electrek）</p><p>在特斯拉即将公布预计表现不佳的季度财报前，埃隆·马斯克全天密集宣传特斯拉全自动驾驶（FSD）技术，宣称今年将实现车辆「自主交付客户」并多次强调「FSD 比人类驾驶更安全」，但未提供数据支持。事实上，马斯克自 2018 年起每年都作出类似承诺却屡次跳票，而目前 FSD 仍为 L2 级辅助驾驶系统，需驾驶员全程监督。特斯拉拒绝公开 FSD 核心数据，仅发布被指「误导性」的安全报告，而第三方数据显示其 HW4 硬件版本 FSD v13 每 500 英里仍需人工干预，远未达到公司自称「比人类安全」所需的 70 万英里标准。此次宣传被外界视为转移市场对交付量跌至三年低谷的注意力。</p><h3><strong>美国 Chargetronix 发布新一代充电技术</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1458,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_8151a6bd0d5c414082abcbe0ea088439@6130289_oswg642693oswg1458oswg718_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Chargetronix 充电桩（来源：Electrek）</p><p>美国充电解决方案商 Chargetronix 发布新一代充电技术，包括可支持 16 个充电口的 1280kW Nexus 分布式充电系统（号称"市场最快"）和第三代 240kW Apex SXE 直流快充桩，前者可为 6-8 级电动卡车 30 分钟充至 80%，后者适配乘用车及商用车，配备更大 ADA 合规屏幕、智能功率分配及洪水烟雾检测等安全功能。公司强调其本土化生产的充电设施将支撑美国电动化转型（2024 年新增超 1.5 万辆电动卡车），并计划在 2025 年 ACT Expo 展会上亮相新技术。</p><h3><strong>Stellantis 联手 Qinomic 推出燃油货车变电动改装方案</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1122,746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_ad3c562e22b04c14a98d6a5bd16741ad@6130289_oswg1307571oswg1122oswg746_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LCV 电动化（来源：ElectricCarsReport）</p><p>Stellantis 集团旗下商用车部门 Pro One 与法国改装公司 Qinomic 合作推出内燃机轻型商用车（LCV）电动化改装方案，可将菲亚特 Scudo、欧宝 Vivaro 等车型的燃油动力系统替换为纯电系统。该项目历时两年半开发，通过回收原车发动机/油箱等部件（交由 Stellantis 循环经济部门处理）并采用 200 余种原厂电动部件（电池/电机等），在保证安全性与合规性的同时降低用户换车成本。该方案首阶段在法国推出，旨在延长车辆生命周期、减少碳排放，并推动 Stellantis"到 2038 年实现净零排放"战略。</p><h3><strong>Blink 联手 Eco-Movement 将充电桩接入全球数据库</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1050,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_c8d8522ed81b48f7b69207cf8bd82628@6130289_oswg698246oswg1050oswg688_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Blink 充电桩（来源：Electrek）</p><p>Blink Charging（纳斯达克代码：BLNK）与全球充电数据平台 Eco-Movement 达成合作，通过后者实时更新的充电桩数据库（覆盖位置、价格、可用性等详细信息），使 Blink 充电桩能更便捷地出现在谷歌地图、车载导航及主流充电 App 中。Eco-Movement 的 AI 验证系统可即时同步 Blink 新上线充电站信息，帮助全球电动车车主精准查找可用充电点。Blink CEO 表示此举将提升用户充电体验，而 Eco-Movement CEO 强调双方"让找桩更简单"的使命一致。此次合作正值 Blink 宣布扩建工厂（产能提升 3 倍）之际，凸显其扩大市场覆盖的战略。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>奔驰 E 级</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1598,892" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_d1faa22c0b62474499be3a7c8faed5ed@6130289_oswg2253820oswg1598oswg892_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 E 级（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1622,862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_fe359922e9aa45288e456ede22a99dfd@6130289_oswg2188739oswg1622oswg862_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 E 级（来源：TopGear）</p><p>全新第六代奔驰 E 级轿车以舒适性为核心卖点，提供 6 种动力选择（含四缸轻混、插混及顶配 3.0T 六缸柴油版），但四缸发动机噪音问题影响豪华质感；内饰科技堆砌过度（副驾屏幕、5G 视频通话等）导致操作复杂分散驾驶注意力，且起售价大幅上涨（5.5 万英镑起）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1550,902" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_ca71191f39924584b4b5e3b2759e3626@6130289_oswg1897656oswg1550oswg902_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 E 级（来源：TopGear）</p><p>尽管在底盘舒适性和纯电续航（插混版 70 英里）上表现优异，但相比宝马 5 系的驾驶乐趣和"单平台多动力"策略，奔驰"油电双线并行"导致 E 级与 EQE 均缺乏个性，加之最后一款燃油 E 级的身份，其市场定位模糊问题尤为凸显。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜上汽集团唯一全球品牌 MG 全面焕新，加速狂飙，年轻化新车即将亮相上海车展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251061575721219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 14:34:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>４月 11 日，上汽 MG 品牌召开「追梦赤子心」Q1 开门见山沟通会，表示 MG 正以全新的姿态，锚定智电时代新赛道，加快新产品与技术落地。</p><p>2025 开年，MG 市场表现回暖、终端市场增速跑赢大盘，以超额完成目标的姿态迎来开门红。MG 已覆盖全球 100+ 个国家和地区，即将成为第一个海外累计销量突破 300 万辆的中国汽车品牌，以 「中国速度」重塑全球汽车产业格局。面对全球汽车市场的激烈竞争，MG 品牌正以「品牌焕新 + 产品轰炸 + 技术迭代 + 渠道扩张 」 的组合拳，开启全面加速模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4484,2508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_76fd3a26bb5a46ae88e29703b53143b4@6130289_oswg6855622oswg4484oswg2508_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">品牌全面焕新</p><p>在品牌焕新方面，MG 将主打「年轻风尚智趣」的品牌标签，以高辨识度的「橙色」作为主沟通色，「YOUNG for you」的 slogan 作为品牌精神。MG 将以年轻群体的诉求为驱动，为你而来、为你年轻，强调人文关怀与科技的结合以及对年轻群体审美的满足。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_daf8d5400db345c9916babf87ff062b3@6130289_oswg298524oswg1280oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">产品全量投放</p><p>在产品革新方面，MG 将迎来产品密集投放。接下来的两年内，MG 将推出 8 款新车，涵盖跑车、轿车、SUV 产品线，实现产品的全量投放。中国首款真正的跑车 MG Cyberster 迎来十大升级，将在本届车展亮相 2026 款车型。年内将会推出全新一代 MG4，2026 年还将有两款全新轿车与大家见面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_6cf22d91a49e4ba0aa85790a7b5e5d37@6130289_oswg477053oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cyber X</p><p>未来两年 MG 还将投放一款全新 SUV。值得关注的是，全球年轻人的第一辆 MG 方盒子 Cyber X 将亮相上海车展，这将是 MG 品牌历史上开天辟地的造型创新。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_4af6bb0b2eb54f35908f6ee6bdf835b7@6130289_oswg396574oswg1280oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电智化技术全维迭代</p><p>在技术创新方面，MG 正在实践一条「技术自主定义+全球市场响应」的中国品牌范本，既是对市场格局的重构，更是中国汽车工业自信的体现。全新 E3 架构，上汽集团推出的业内首个纯电专属系统化平台，拥有同级最大空间利用率、同级最高效率的热管理体系，以及同级唯一的 CTB 电池车身一体化技术。三电全覆盖，行业首个半固态电池即将大规模量产上车，混动系统将搭载上汽集团自研的 DMH 高效混动专用发动机，宽域热效率达到行业最高的 46.3%。智能全生态，零束全栈自研座舱 3.0，带给用户人-车-环境全场景无隔裂的融合智能体验；上汽与 OPPO 首款合作车型将落地于 MG 品牌，实现 OPPO 手车互联；搭载地平线 J6 高算力芯片，结合 Momenta 端到端大模型，让用户体验到「更类人」的高级智驾水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_4566b5f152ff467ba2ccbd45bff0385c@6130289_oswg330814oswg1280oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">渠道建设全面提速</p><p>在渠道拓展方面，MG 渠道网络规模将在年内新增 150 家，扩大至 400 家，通过「核心店+社区店」实现渠道量质双升，支撑销量持续增长，为终端用户提供更优质服务。 通过「5 亿经理人创业计划」进一步拓展品牌在三、四线市场的服务能力，确保更多消费者更便捷地体验到 MG 产品。MG 社区门店已于今年 3 月陆续集中开业，渠道触点走近用户身边。</p><p>本次活动展示了 MG 品牌全面焕新，2025 年加油猛干，高开暴走，欢迎来到属于 MG 的「狂飙时代」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>签订千吨级生物酶法再生 PTA 订单，「源天生物」完成近亿元 pre-A+轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252220468109832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 11:06:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;张冰冰</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;阿至</p><p>36 氪获悉，源天生物科技（天津）有限公司（以下简称「源天生物」）近日宣布完成近亿元 pre-A+轮融资。投资方包括北洋海棠基金、尚势资本、道彤投资、利安隆、仁爱集团等，本轮融资将用于千吨级生产线建设、产品技术提升和市场拓展。</p><p>「源天生物」成立于 2022 年 10 月，落地天津经济技术开发区，依托天津大学全产业链生物制造平台与吨级中试孵化基地，开发废弃 PET 酶法再生技术，实现再生 rPTA 酶法生产及 Rb-PET 产业化。</p><p>「源天生物」已与多家国际品牌和国内上市公司完成产品验证，<strong>客户覆盖纺织服装、家居家纺、食品饮料包装、汽车、航空航天等领域，目前已展开产品销售并签订千吨级订单。</strong></p><h2><strong>生物酶法 rPTA 实现百吨级量产</strong></h2><p>作为全球最常见的塑料品种之一，PET 应用范围广泛，其回收利用能显著减少海洋和土壤塑料污染，同时降低对石油等不可再生资源的依赖，减少生产能耗及碳排放，对环境保护和资源节约至关重要。</p><p>当前较成熟的 PET 回收手段主要是物理法和化学法。物理回收技术成熟，但主要适用于 PET 瓶片等高值原料，纤维等低值混合材质处理能力明显不足，原料受限且回收后性能下降。化学回收工艺存在短板，其有机溶剂用量大，反应流程长，高温高压，能耗成本高。</p><p>生物法作为 PET 回收领域的新兴技术，展现出令人期待的技术潜力。「源天生物」创始人尤生萍博士介绍，该技术利用水解酶实现 PET 的降解回收，<strong>具有三大优势：原材料方面，适配性更强，可处理各类含 PET 材料，实现全品类回收；降解产物方面，通过生物催化深度降解生成 rPTA、rMEG（再生乙二醇）；最终产品方面，Rb-PET 产品等级高，可以在纤维级、食品级、膜级等更广泛终端产品中应用。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_9a6d79ad04d4459583f8e168c26ff59a@16805102_oswg75682oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物 Rb-PET 产品</p><p>「生物降解的核心优势在于技术本质——常温常压条件下，整个生产流程采用全水体系，因此在安全性方面具备全方位竞争力。比如生产安全、员工操作安全、产品应用安全这几个维度，我们都有显著优势。」尤生萍介绍，核心挑战在于如何将这项革新性技术从实验室推向万吨级量产。</p><p>第一重挑战是酶的瓶颈问题。天然酶活性低，结构不稳定，对反应条件较为敏感，需在较为温和的条件下运行，反应时间较长。对此，「源天生物」基于前期研究，成功开发出高性能的 PET 酶突变体：一方面可以实现单酶水解，节约了酶制剂成本，简化了 PET 酶解步骤；另一方面利用 AI 创制技术实现酶的三级结构重组，创造新酶，使得酶活性提升 1920 倍，提升了酶催化效率。</p><p>第二重挑战是如何实现工艺放大。<strong>「源天生物」目前国际首台套的 300 吨 rPTA 产线已运行半年多，正在建设 5000 吨的产线。</strong>自研的系统性工艺包成为重要壁垒，尤生萍介绍：「不同于小品类对成本敏感度低、工艺可粗放管理的情况，大宗材料需将每吨成本压缩到极致。哪怕再降一元钱，都能对整体盈利能力产生显著促进作用，这就要求工艺包必须做到精益求精。」</p><p>成本，是从技术到工艺频繁提及的关键词，这也是生物降解规模化应用的第三重挑战。成本的高低将影响市场应用的选择，在降成本方面，「源天生物」一方面通过规模化效应，以连续化、自动化、智能化的规模化生产线降低单位成本，另一方面在产业链和技术迭代上下功夫，推动上游废料收集企业的标准化合作、迭代提升酶的催化效率。</p><p>「我们需要将这项革新技术，最终转化为能渗透到生活各个场景的规模化产能，达到百万吨甚至千万吨级的生产规模。」尤生萍总结道。</p><h2><strong>高品质再生材料获得下游国际品牌认可</strong></h2><p>据贝哲斯咨询数据，2024 年，全球再生 PET 市场规模为 105.10 亿美元，预计到 2029 年将达到 138.17 亿美元。目前看来，现有的各种 PET 回收技术路线都无法完全满足市场需求。</p><p>从市场机遇看，欧美市场已经通过政策和消费者需求推动了绿色材料的快速发展。欧盟的碳边境调节机制对高碳产品征收额外关税，直接刺激了对低碳材料的需求。国内外头部品牌基于 ESG 理念，都在主动拥抱更优的再生材料。</p><p>「源天生物」联合创始人姜纲文介绍，客户的核心诉求包括性能对标原生材料、成本竞争力、环保安全等认证背书，这也是「源天生物」的竞争优势，「我们的客户都是国内外顶尖品牌，他们非常欢迎我们。因为我们的产品质量能达到石油基原生材料水平，客户端应用完全没问题，一测试就能用。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_54f31bb790bf4e1487dd41bed901a40a@16805102_oswg154947oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物再生材料产品</p><p>产品合作之外，「源天生物」也在和合作伙伴开展闭环回收合作，客户提供废旧纤维等原材料，「源天生物」用生物酶解法技术将其分解成 r PTA 和 r&nbsp;MEG 单体，再重新聚合成 Rb-PET 切片，实现完整的 Textile&nbsp;to Textile 循环。2024 年 5 月，<strong>「源天生物」就已成功制成国际首例酶法再生 T 恤/运动鞋/PET 瓶片/PET 膜，</strong>对推进废旧纤维等循环再利用具有重要意义。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_79b2a3482fad4eeea01cb445550495dc@16805102_oswg65457oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物酶法再生运动鞋及服装</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_86e5e4b6e81e4423b54935e0c14936a2@16805102_oswg53290oswg1079oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物酶法再生 PET 瓶及 PET 膜&nbsp;</p><p>然而不可否认的是，生物降解的技术路线尚属早期。走在前列的法国 Carbios 公司也在进行工业化规模放大，与 Indorama Ventures 共建的 PET 生物回收工厂正在建设之中，建成后将拥有每年 5 万吨消费后 PET 废弃物的处理能力，产能相当于 20 亿个瓶子或 3 亿件 T 恤。</p><p>同时，与欧美的成熟市场不同，国内 PET 回收相关政策以鼓励为主，缺乏强制性措施，市场需求的增长需要更多产品技术的倒推。</p><p>这是弯道超车的机会，也是创新企业的挑战。尤生萍坦言，面对未来百万吨级的生产规模目标，「源天生物」目前仍在中试阶段，下一步的核心任务是建设 5000 吨产线，同时落地更多头部客户订单，冲刺亿元级别收入。</p><h3><strong>36 氪未来产业</strong></h3><p>「36 氪未来产业」持续关注城市发展、产业转型和创新创业项目落地。寻求报道可邮箱联系 wangfengzhi@36kr.com 或扫码联系作者。</p><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企业投资指南内参》，依托在经济圈产业群、区域重点推进规划与招商领域的深厚积累，36 氪通过提供深入详细、更为及时、独家专有的全面信息服务，为政府部门提供高效、精准的产业项目内参；助力项目方匹配产业资金、链接关键人脉、快速融入新的产业生态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_d06cf32cba13406fb463ea2f41851072@16805102_oswg464390oswg1036oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KIlz81FWz4711aGVies8gA">「36 氪未来产业」</a>，作者：张冰冰，阿至，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前阿里机器人高管创业、获数千万种子轮融资，聚焦 L4 级具身智能技术应用｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3250862394761478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 10:00:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，杭州影身智能技术有限公司（以下简称「影身智能」）近日连续完成数千万元种子轮、种子+轮融资。种子轮由卓源亚洲投资；种子+轮由卓源亚洲、杭州西湖科创投联合投资。融资资金将用于机器人右脑的开发训练、商业化落地与团队建设。</p><p>「影身智能」成立于 2024 年，专注具身智能技术研发与应用，基于其自主研发的空间大模型和工业场景机器人，为企业提供低成本、高可靠、模块化的软硬件协同方案，以从轻工业柔性工序逐渐切入，落地服务业及多种 C 端场景。</p><p>创始人兼 CEO 闵伟曾任前阿里巴巴机器人团队技术负责人，从 0 到 1 搭建了阿里本地生活配送机器人，并在楼宇、医院、酒店等场景落地运营。多位核心团队成员均来自清华大学，在人工智能和机器人领域有多年的技术研发及产品应用经验。</p><p>当前具身智能的进阶和泛化对其技术落地意义重大。具身智能的进阶，指智能体在复杂物理环境中需展现出更高级的行为，从简单的动作执行到复杂任务的协同处理，具备更强的环境感知、决策规划和执行能力。例如在工业生产场景中，机器人不仅要精准地完成重复性的组装任务，还要根据零部件的细微差异或生产流程的临时调整，迅速做出适应性改变。泛化则是指机器人可将特定场景学到的技能应用到新场景，像家庭清洁机器人在不同环境都能高效工作。</p><p>但受各种物理规律、多样的物体属性以及复杂的环境动态变化影响，想要令机器人在复杂环境中有可靠表现，需要对物理世界有深入、全面且精准的理解。物理世界大模型在当中起到关键作用。</p><p>通过整合海量多模态数据，特别是视觉信息，模型可在深度挖掘和学习的过程中，捕捉真实环境下的内在规律和复杂特征，以模拟其运动、相互作用以及环境的变化，帮助机器人学习物理世界规律，在新环境快速推理决策和预测动作结果，并选择最优方案。</p><p>其中，由「影身智能」自主研发的时空智能大模型，通过 Real to Real 构建四维真实世界大模型，通过大规模无标签数据预训练，具备了对物理世界理解和映射的基础能力。</p><p>语言作为一种高度浓缩的信息表达方式，在机器人领域，尽管语言模型可由大规模文本数据获得语义理解能力，但物理动作的时空连续性与语言符号的高度浓缩和离散性存在根本矛盾。</p><p>闵伟指出，人类可通过视觉感知、物理常识等右脑机制补充信息，而 VLA 模型仅能���赖有限的视觉-语言对齐特征进行推断，容易产生动作偏差，最终导致生成的指令与现实世界的实际情况存在偏差，影响模型输出的准确性和可靠性。</p><p>「这也就意味着，在具身智能时代，让机器人继续使用人类的语言，它可能会受到表达方式的限制。当我们的具身智能大模型足够聪明时，是否可能出现一种新的语言使其不受人类自然语言的限制？」闵伟说。</p><p>基于上述思考，「影身智能」在时空智能大模型中，直接对视频数据建模，将视频语言化，直接从视频数据中提取最真实的信息来理解真实的物理世界，最大限度地减少人为干预。这种方法不仅能提高模型的精确性和效率，也有助于减少自然语言抽象带来的信息损耗。</p><p>在数据端，「影身智能」利用国内海量视频数据，可将数据训练成本被控制在极低水平。据闵伟介绍，「影身智能」在多种工作场景中合理布置有多个摄像头，比如工人的上方和前方安装交叉视角等，可从不同角度捕捉工人工作画面，并充分利用这些视频数据进行机器人的三维空间建模、动作捕捉和动作生成模型训练。</p><p>这种训练方式的一大优势在于，无需购置额外复杂设备，极大地简化了训练流程，同时避免对工厂正常生产秩序的干扰，实现了生产与训练的并行不悖。</p><p>期间，时空智能大模型会生成两部分数据：一部分是通过动捕技术捕捉工人关节的位置和姿态，将其映射到机器人的关节；第二部分是模拟工人视角的视频数据，生成与传统摇操作类似的训练数据。这些数据最终用于训练端上的小模型，再将其部署到统一的硬件本体上，进而应用到具体场景的作业机器人中。</p><p>目前「影身智能」已发布了 「影身」 系列工业机器人，能在不同工况下持续稳定操作，并且具有泛化性。</p><p>闵伟告诉硬氪，得益于其在阿里本地生活的工作经验，「影身智能」正同多个行业客户进行合作需求沟通，已拿下千万级的产业订单，将首先聚焦服务于工厂等场景，持续拓展至快递、酒店等行业，预计 2025 年将累计交付上百台机器人。</p><p>此外，今年「影身智能」将着力开发机器人大脑，提升机器人理解外部世界并执行任务的能力，以加快实现将 L4 级别具身智能普及到日常生产和生活中。</p><h4>投资方观点：</h4><p><strong>卓源亚洲创始合伙人及董事长林海卓表示，</strong>影身智能团队是一支源自阿里和清华的产学研结合的团队，既能仰望星空，从底层技术入手，让机器人通过视频语言化去理解物理世界，又能脚踏实地，稳步推进机器人在工业场景的落地应用，我们坚定看好影身智能开辟技术领域新赛道，推动具身智能技术的普惠化落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国人疯抢中国货，阿里昔日手下败将迎来泼天流量｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251490091573766?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 09:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>成立 21 年的跨境出口 B2B 电商平台敦煌网（DHgate），这家在时间长河里被人近乎遗忘的企业，4 月 14 日，忽然在 AppStore 免费应用排行榜上攀升至第 3 位。</p><p>Appfigures 提供的数据显示，截至 4 月 11 日，敦煌网在美国非游戏类免费 iPhone 应用排行榜上位列第 352 位，周日升至第 6 位，到 4 月 15 日，在美区免费总榜中升至第二，仅次于 Chat GPT。</p><p>敦煌网则表示<strong>，4 月 13 日（上周日），敦煌网的 iOS 下载量增加至 11.75 万次，比其 30 天平均值增长了 732%。</strong>其中，美国市场贡献了 6.51 万次下载，增长幅度达到 940%。</p><p>细究这波惊人的增幅不免能发现中国跨境人的机敏，和美国人对高额关税的焦虑。</p><p>在特朗普将美国对中国进口商品的关税提高至 145% 后，TikTok 上涌现了越来越多来自中国供应商和制造商的视频，他们向海外市场解释全球奢侈品市场市场的运作方式——即全球大量知名品牌产品，例如 Nike、Lululemon，甚至包括 Chanel、Dior 等奢侈品，都由中国工厂生产制作。</p><p>不少视频目的旨在强调，美国对中国供应链的依赖程度超乎其想象。哪怕是欧洲知名品牌，也是在中国生产，中国制造的不只是快时尚和廉价电子产品。此外，倘若想要买到跟上述品牌相同但更便宜的产品，可以到敦煌网购买。</p><p>敦煌网成立于 2004 年，是中国首个 B2B 出口在线交易平台，踩着中国跨境电商最早的一班车，却一路没了声响。在赢家通吃的电商市场，敦煌网到 2020 年，收入也不过 2.31 亿美元，只有阿里巴巴国际业务的零头。</p><h3><strong>01 事先张扬的营销事件？</strong></h3><p>除了中国制造商发布的视频外，也有不少海外网红参与到其中。</p><p>在一段 TikTok 用户发布 Madds Santa 的视频中，她表示其在实体店购买价格超过 800 美元的 Louis Vuitton 钱包与她在敦煌网购买的 100 美元的「同款钱包」和配套钱包进行比较，认为质量完全相同。</p><p>「你根本分辨不出来。质量看起来一样，缝线看起来一样，材质摸起来也一样」，她说。</p><p>另一位时尚网红 Ebony Brown 在一段播放次数过 300 万的视频中表示：「我们花了数千美元购买的东西是中国制造，而不是意大利。」</p><p>上述这套购买平价奢侈品的说辞，中国消费者早已谙熟于心，毕竟没有人比中国人更懂「打版」产品。只是谁能想到，海外消费者如今因关税问题，也着迷于这类套路。</p><p>硬氪发现，TikTok 上早已有不少敦煌网的拆箱视频，这类视频点赞量和评论量表现一般。一则发布于 2023 年的视频中，用户提到自己购买到的平价大牌产品，例如梵克雅宝手链、香奈儿包袋。评论区里有人会提到避免提起品牌名，视频会有删除的风险，也有人询问在敦煌网上如何搜索才能买到「香奈儿」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,759" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_139000f968ad497685f7f6032396b68b@5836910_oswg56061oswg1080oswg759_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Tiktok 用户分享视频</p><p>敦煌网创始人王树彤曾是微软中国的首批员工，受雷军邀请于 2000 年出任卓越网 CEO，副总则是后来创办凡客诚品的陈年。2002 年，王树彤出走卓越网，两年后创立了敦煌网。</p><p>敦煌网定位为「一站式跨境出口 B2B 电商平台」，买家覆盖全球 223 个国家和地区，卖家主要位于中国。其买家主要是小微经销商和终端消费者，卖家包括品牌商、工厂和贸易代理。商品品类方面，敦煌网的卖家主要经营快消品、小商品等，例如服装、玩具、手机附件。</p><p>近些年来，敦煌网推出不少同跨境电商相关的新业务，其中包括流量营销。</p><p>敦煌网最新发布的公众号文章显示，公司推出了两大核心营销工具，MyyAffiliate（联盟&amp;网红营销）能够基于供应链匹配、算法推荐、数据优化筛选带货型网红，MyyShop 则提供数据分析、网红匹配和联盟营销等服务，适合小微商户。</p><p>在 TikTok 上最新兴起的这波「购买中国制造商品」的视频传播中，多少来自敦煌网，多少来自网红自发运动不得而知。但它的忽然爆红，无疑和美国人当下最焦虑也最关心的问题——关税息息相关。</p><h3><strong>02 流量袭来之后</strong></h3><p>打开敦煌网的页面，有种亲切的大牌仿制古早味，仿佛走在县城里的路边摊，看到不少 minmin 和 dor（擦边 Dior)，它们的价格微妙地比 temu 贵一些，又会比亚马逊便宜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_34878bef215d42b48864e3197b09c8e6@5836910_oswg120285oswg1080oswg629_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源敦煌网截图</p><p>王树彤创立敦煌网时，多少有些个人情结。之所以选择小额跨境 B2B 赛道，是她在卓越网做了太多 To C 方向的尝试，所以更想做点不一样的。</p><p>但这个切入点却注定让敦煌网无法做大。ebay、亚马逊、阿里巴巴已经在跨境电商领域争抢得头破血流之时，早期没有支付系统、物流系统加持的敦煌网，很难守住自己的一亩三分地。</p><p>直到成立近 20 年后，敦煌网都没能进入主流视野。它曾在 2021 年向港交所提交招股书，其招股书显示，公司在 2019 年扭亏转盈，2020 年经调整净利约合人民币 1.72 亿人民币。收入增长较稳定，三年内从 1.17 亿美元增长到 2.31 亿美元，复合年增长率达 39.8%。</p><p><strong>可供对比的是，阿里巴巴 2021 年「跨境及全球批发商业」的分部收益为 21.97 亿美元，这一数字是敦煌网 2020 年收入的近 10 倍。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_19617d7879304ae6bf4e6090ec4c5740@5836910_oswg38609oswg1080oswg284_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源于天风证券</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_9f338de434e24d55ae72273a78e9c26e@5836910_oswg45534oswg1080oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源于天风证券</p><p>天风证券统计的国内主要 B2B 平台网站月访问量也能看到，阿里巴巴国际平均月访问量保持在 88% 左右的水平，而敦煌网仅维持在 18%，跟中国制造网和环球资源网的差距不大。</p><p>敦煌网招股书显示，2018-2020 年，公司注册买家数量分别为：572.8 万人、691.7 万人、832.6 万人；其中活跃买家数量分别为：380.9 万人、487 万人、496.1 万人。全球活跃买家约 48% 位于美国、9.0% 位于英国、9.5% 位于法国、33.5% 位于世界其他地区。</p><p>美国市场占敦煌网全球市场的半壁江山，然而，这波 TikTok 舆情热度带动的下载量，敦煌网已经久违了。</p><p>但残酷的现实并不会因为一时热闹消失。敦煌网的商品由于卖家以中国供应商为主，不可能不受关税上涨后的影响。而且美国消费者冲向敦煌网，也是为了购买「便宜」商品而去。当一款跟 lv 相差无几的钱包从 100 美元变成接近 300 美元时，它对消费者又能保持多大的吸引力？</p><p>在这波 TikTok 带来的热度之前，敦煌网在海外知名度并不高。曾有海外自媒体博主分享在敦煌网购物且避免被「骗」的攻略，评论区不少读者抱怨称：在敦煌网下单的商品一直不发货。</p><p>敦煌网上的卖家不少为个体小卖家，倘若平台对卖家监管不严格时，不佳的售后体验同样也会影响用户的留存率。</p><p>下载量暴涨更多是情绪的产物，在今天，没有人能逃过关税带来的阴霾。敦煌网有过坎坷的经历：它有着一个明星创始人，离上市只有一步之遥；她梦想着「颠覆」阿里巴巴，但所处的却是一个巨头可以轻易下场的小众赛道。敦煌网迎来了短暂的流量高峰，然而，维系一夜爆火的势头，或许比走红本身更艰难。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜巴西取代美国成中国最大的大豆供应国；警方悬赏通缉 3 名美国特工；SU7 坠崖车主发文感谢雷军</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252057586475528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 08:06:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>云知声智能科技股份有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于云知声智能科技股份有限公司境外发行上市及境内未上市股份「全流通」备案通知书，公司拟发行不超过 26,600,447 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。公司 36 名股东拟将所持合计 39,826,763 股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。</p><p><strong>牧原股份</strong></p><p>36 氪获悉，牧原股份公告，拟发行境外上市外资股（H 股）股票并在香港联交所主板挂牌上市。公司计划在股东大会决议有效期内选择适当时机和发行窗口完成发行并上市，具体细节尚未确定。该事项需提交股东大会审议，并需取得相关政府部门、监管机构、证券交易所的批准、核准或备案，存在重大不确定性。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>巴西取代美国成中国最大的大豆供应国， 但中国仍是美国大豆最大的出口目的地</strong></p><p>中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。美媒形容，中国此次采购数量大且速度快。中国近年来持续推动农产品进口多元化，巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。数据显示，2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%；但同时，中国仍是美国大豆最大的出口目的地。</p><p>美国大豆协会主席、肯塔基州大豆种植户卡莱布·拉格兰近日在给特朗普的公开信中写道：「我是一位投票给特朗普的大豆种植户，我恳求总统结束这场贸易冲突。」拉格兰警告，目前的状况如果继续下去，巴西等竞争对手将进一步扩大在中国的市场份额。（央视网）</p><p><strong>哈尔滨亚冬会遭美国安局网络攻击，警方悬赏通缉 3 名美国特工</strong></p><p>记者 4 月 15 日从哈尔滨市公安局了解到，2025 年哈尔滨第九届亚冬会期间，赛事信息系统及黑龙江省内关键信息基础设施遭境外网络攻击。经查，美国国家安全局特定入侵行动办公室（简称「TAO」）凯瑟琳·威尔逊（Katheryn A. Wilson）、罗伯特·思内尔（Robert J. Snelling）、斯蒂芬·约翰逊（Stephen W. Johnson）等 3 名特工，参与实施了上述网络攻击活动。</p><p>为依法严厉打击境外势力对中国网攻窃密犯罪，切实维护国家网络空间安全和人民生命财产安全，哈尔滨市公安局决定对上述 3 名犯罪嫌疑人进行悬赏通缉。发现有关人员线索可立即向公安机关举报，公安机关将对举报人身份信息严格保密。凡向公安机关提供有效线索的举报人，以及配合公安机关抓获有关犯罪嫌疑人的有功人员，公安机关将给予一定金额的奖励。（央视新闻）</p><p><strong>SU7 坠崖车主发文感谢雷军</strong></p><p>「是小米 SU7 的卓越安全性能救了我们全家的命，这份感激难以言表！」4 月 13 日，SU7 坠崖车主发布视频称，自己又提了一辆小米 SU7。车主坚定地表示，正是之前小米 SU7 在生死关头的出色表现，才让他毫不犹豫地再次成为该品牌的车主 。</p><p>去年 12 月 11 日，车主驾驶刚提车一个月的小米 SU7 Pro，载着一家四口前往巩义市浮戏山景区游玩。下山途中，车辆在急转弯处意外冲下山崖，坠落时不断翻滚，最终被树木挡住才停下。令人庆幸的是，尽管车辆损毁严重，但乘员舱框架完整，主驾驶门也能正常打开。最终，一家四口仅老人轻微骨折，其他人只是轻微擦伤，全员无生命危险。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>特朗普政府冻结对哈佛大学拨款，哈佛向华尔街发债筹资</strong></p><p>当地时间 4 月 14 日，记者获悉，由于哈佛大学当日早些时候拒绝了白宫的要求，特朗普政府宣布冻结向哈佛大学提供的约 23 亿美元多年期拨款和 6000 万美元多年期合同。据悉，哈佛大学当日表示，将不会遵守特朗普政府为打击反犹太主义运动提出的一系列要求。涉及政府和领导层改革、「择优录取」及聘用政策等。</p><p>受此影响，哈佛 4 月 7 日通报准备向华尔街发债筹资至多 7.5 亿美元应急。校长表示，任何政府都不应规定私立大学可以教授什么课程、可以招收和聘用哪些学生，以及可以开展哪些研究和探究领域。（央视新闻）</p><p><strong>日本首相：不打算以妥协换取尽快达成关税协议</strong></p><p>日本首相石破茂日前表示，在即将与美国举行的关税谈判中，日本不打算以不断妥协方式换取尽快达成协议。据共同社、《日本经济新闻》等当地媒体报道，石破茂 14 日在日本众议院预算委员会会议上说，他不认为不断妥协以尽快达成协议是个好做法。他强调，要对美国总统特朗普有关关税政策的意图做尽可能详尽的分析。据了解，负责与美国就关税进行谈判的日本经济再生大臣赤泽亮正计划从 16 日起访美。（新华社）</p><p><strong>小米王化回应芯片平台部：手机产品部的芯片平台部一直存在</strong></p><p>36 氪获悉，小米集团公关部总经理王化发文回应芯片平台部：刚刚媒体发来问讯，说我司成立了芯片平台部，这事是否有回应？ 向大家介绍一下手机产品部的芯片平台部一直存在，其部门工作主要是负责手机产品的芯片平台选型评估和深度定制，而负责人秦牧云兄弟加入公司都有好几年了，至少我俩 2021 年就有小米办公的工作聊天记录了。</p><p><strong>Meta 面临反垄断审判，特朗普是否会出手干预引发关注</strong></p><p>美国政府正在推进一起重磅反垄断案件，指控马克・扎克伯格的 Meta 通过多年的「反竞争行为」非法建立了「社交网络垄断」。如果法官支持政府一方，Meta 可能会被迫通过出售 Instagram 和 WhatsApp 进行拆分，其他科技巨头也会受到警示。但还有另一个「如果」引发媒体讨论：美国总统唐纳德・特朗普是否会以某种方式进行干预。扎克伯格最近一次被目击是在 4 月 2 日的白宫。就在同一天，有报道称他正在敦促特朗普解决联邦贸易委员会的这起案件。 （新浪财经）</p><p><strong>敦煌网 APP 在苹果美区应用商店下载排名升至第二，仅次于 ChatGPT</strong></p><p>4 月 15 日，中国跨境电商应用敦煌网（DHgate）在美区 App Store 免费总榜中排名升至第 2，仅次于 ChatGPT，前一日，敦煌网 APP 排名前三。公开数据显示，4 月 12 日敦煌网在 App Store 和 Google Play 的下载量达到了 3.54 万次，比 30 天平均下载量增加了 56%。其中，美国市场贡献了 1.73 万次下载，较 30 天平均值增长了 98%。4 月 13 日（上周日），敦煌网的 iOS 下载量增加至 11.75 万次，比其 30 天平均值增长了 732%。其中，美国市场贡献了 6.51 万次下载，增长幅度达到 940%。（澎湃新闻）</p><p><strong>美国财长谈「对华关税」：希望达成协议，没人希望关税保持下去</strong></p><p>美国财政部长贝森特当地时间 4 月 14 日在访问阿根廷期间接受采访表示，仍然希望与北京达成一项重大贸易协议，并补充说，这需要一种与过去的贸易和货币协议截然不同的模式。贝森特表示，任何美中谈判都必须在最高层之间进行。他强调，关税并不是玩笑，因涉及的数字很大。他认为这些是不可持续的，没有人希望这些关税保持下去。（证券时报）</p><p><strong>OpenAI 据悉正在开发类似 X 平台的社交网络</strong></p><p>据报道，OpenAI 正在开发一个类似 X 平台的社交网络，专注于 GPT 的图像生成功能，并带有社交功能。该项目尚处于早期阶段，目前尚不清楚 OpenAI 的计划是将该社交网络作为一个独立的应用发布，还是将其整合到 ChatGPT 中。（界面新闻）</p><p><strong>欧莱雅免税销售部门计划裁员，旅游零售业务权重下滑</strong></p><p>从多个市场和欧莱雅内部人士处获悉，欧莱雅中国旅游零售部门计划裁员。两位人士确认裁员比例或高达 50%。裁员主要因为近两年国内旅游零售渠道业绩不振。一名接近欧莱雅总部的人士表示，目前裁员尚未开始。另有一名接近欧莱雅的人士表示，部分被裁员工将被给予 n+5（工作年限加五个月）的工资补偿。（财新网）</p><p><strong>雷军时隔八天再发文，回应小米手机 3 月激活量中国第一</strong></p><p>4 月 15 日，供应链公布的市场调研机构数据显示，在 2025 年 3 月 (W10-W13) 中国手机市场，小米排名第一，华为、vivo、OPPO、苹果分列二至五名。其中，小米新机激活量达到 324.37 万台，市场份额 17.98%，同比增长 16.99%；华为新机激活量达 322.96 万台，市场份额 17.90%，同比增长 19.87%。小米和华为成为 3 月份唯二同比增长的品牌。</p><p>针对上述消息，4 月 15 日，小米创办人雷军发文回应称，「感谢大家支持」。这是雷军时隔八天再次发文。4 月 6 日，雷军曾在微博发文称，「今天，小米的创业路已走过了 15 年。这只是开始，我们会继续努力。」（界面新闻）</p><p><strong>美国宣布对芯片、电子产品进口开展调查，为征收新关税铺路</strong></p><p>依据周一在网上发布的联邦公报通知，美国商务部正对进口半导体技术及相关下游产品展开国家安全调查。这份要求公众对调查发表评论的官方文件进一步证实，尽管特朗普上周五表示芯片和电子产品供应链中的许多产品获得 「对等关税」 豁免，但该供应链仍未被排除在其关税计划之外。美国商务部将调查 「增加国内半导体产能的可行性」，以降低对进口的依赖，以及包括关税在内的额外贸易措施是否 「对保护国家安全有必要」。此次调查范围广泛，涵盖硅片等芯片零部件、芯片制造设备、「含有半导体的下游产品」 等 。（新浪财经）</p><p><strong>iPhone 17 Pro Max 手机壳曝光</strong></p><p>4 月 14 日，博主 pipfix 在 X 平台发布推文，分享了苹果 iPhone 17 Pro Max 的机模 + 手机壳组合照片，展示背部配有「横向大矩阵」，约三分之一区域搭载超大摄像头模组。这一超大摄像头条设计预计将成为 iPhone 17 Pro 和 iPhone 17 Pro Max 的标配。业内人士分析，苹果此举可能大幅提升拍照性能。摄像头模组的体积几乎翻倍，消费者期待新机在低光拍摄、变焦能力和细节表现上带来突破。</p><p>与此同时，iPhone 17 系列的其他机型也有新动态。标准版 iPhone 17 将沿用与 iPhone 16 相同的双摄像头系统，保持稳定性能。而传闻中的 iPhone 17 Air 将取代 iPhone 16 Plus，成为系列中最薄款机型，仅配备单后置摄像头，采用全新的「飞机跑道」设计。（IT 之家）</p><p><strong>英国劳动力市场出现走弱迹象，但工资增长依然强劲</strong></p><p>近期公布的数据显示，英国劳动力市场出现了走弱的迹象。这表明在本月雇主税上调前夕，招聘活动受到了冲击，但工资增长依然强劲。在截至 3 月的三个月里，职位空缺数量自 2021 年 5 月前的三个月以来首次降至新冠疫情前的水平以下。雇主向税务机关提供的临时数据显示，3 月份雇员人数减少了 7.8 万人，2 月份的数据经修正后显示减少了 8000 人，而此前的预估为增加 2.1 万人。（新浪财经）</p><p><strong>储能也要自律？宁德时代等 20 余巨头「闭门」酝酿倡议</strong></p><p>继光伏行业自律行动之后，光伏逆变器和储能行业或将紧随其后。据消息人士透露，中国光伏行业协会近期组织召开了防止光伏逆变器和储能「内卷式」恶性竞争专题座谈会，会议初步审议了逆变器和储能行业健康发展倡议。据了结，会议闭门举行，20 余家行业头部企业高管参加会议。阳光电源、华为、中车、宁德时代、亿纬锂能、固德威、古瑞瓦特、锦浪科技、上能电气、正泰、特变电工、禾迈、禾望、德业、首航新能源、昱能科技、远景等企业在会上发言。据参会者透露，倡议内容没有涉及价格、配额和保证金等事项，目前倡议已完成一轮征求意见。（新浪财经）</p><p><strong>洪灏正式出任华福国际 CEO 兼首席全球资产配置官</strong></p><p>洪灏已于 4 月 15 日正式加盟华福证券，担任华福国际 CEO 兼首席全球资产配置官，曾任思睿集团合伙人兼首席经济学家、交银国际研究部主管、中金公司首席全球策略师，并曾在花旗集团、摩根士丹利等国际金融机构的伦敦、纽约、悉尼办公室工作，兼具买方、卖方机构工作经验。（财联社）</p><p><strong>人民币与美元欧元或形成并存新格局，关税风暴正在反噬美国自身</strong></p><p>美国政府制造的「关税风暴」正在冲击美元资产，严重扰乱供应链稳定、对自身起到一定的反噬作用，美国经济衰退风险进一步加剧，来看国际媒体的分析评论。澳大利亚广播公司指出，受特朗普关税政策影响，投资者罕见集体回避美债等美元资产，美国金融避风港地位正面临前所未有的质疑。二战后建立的美元霸权被动摇。分析认为，多极化货币体系将重现，未来可能形成美元、欧元、人民币并存的新格局。（央视网）</p><p><strong>阿里巴巴否认竞购星巴克中国股权</strong></p><p>15 日，针对「正积极参与星巴克中国股权竞购」的消息，阿里巴巴相关人士表示，这是「假消息」。（新浪科技）</p><p><strong>美国航空公司明年将开始提供免费机上 Wi-Fi</strong></p><p>4 月 15 日，美国航空公司表示，将从 2026 年 1 月开始与美国电话电报公司（AT&amp;T）合作，为 AAdvantage 忠诚度计划的会员提供免费机上 Wi-Fi 服务。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 发布 GPT-4.1：百万 token 上下文、编程能力提升</strong></p><p>OpenAI 推出了三款 GPT-4.1 系列模型 GPT-4.1、GPT-4.1 mini 和 GPT-4.1 nano，该系列模型需要通过 API 使用。GPT-4.1 被视为 GPT-4o 的全面升级版，具备更强的多模态处理能力、更大的上下文窗口（全部可处理 100 万个 token），成本降低了 26%。（一财科技）</p><p><strong>中国自研 AI 图像生成模型 HiDream-I1 与 HiDream-E1 官宣全面开源</strong></p><p>36 氪获悉，HiDream 智象未来团队宣布正式开源图像生成大模型 HiDream-I1 与交互编辑模型 HiDream-E1。HiDream-I1 在权威榜单 Artificial Analysis 中 24 小时内登顶，成为首个跻身全球第一梯队的中国自研生成式 AI 模型，并在图像质量、语义理解、艺术表现三大维度刷新行业纪录，实现图像的多风格生成，涵盖动漫、肖像、科幻等场景。目前，设计工具 Recraft 已集成 HiDream 模型，用户 3 步即可实现「一键出图+智能编辑」。</p><h2>投融资</h2><p><strong>中北国发产业（山东）有限公司完成 5000 万天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，中北国发产业（山东）有限公司完成 5000 万天使轮融资，本次融资由国内多家机构联合投资。融资资金将用于物流体系的强化、供应链的拓展，以及环保改造等方面。据介绍，中北国发产业（山东）有限公司是一家专注于煤炭贸易、粮食贸易、废钢再生资源业务、棉花与生猪业务的企业。</p><p><strong>中滁定建设集团有限公司完成 2000 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 15 日，中滁定建设集团有限公司宣布完成 2000 万元天使轮融资。本轮融资由海南东吴创投领投，此次融资将有力加速推进智能建造技术的场景化落地，优化全产业链服务能力，为行业提供更高效、可持续的解决方案，资金将投入研发智慧工地、BIM（建筑信息模型）等前沿技术的应用，助力基建行业数字化升级，推动传统基建向智能化、低碳化转型。</p><p><strong>「纬钛机器人」完成近亿元天使及天使+轮融资，小米战投领投</strong></p><p>4 月 15 日，机器人公司上海纬钛科技有限公司宣布连续完成近亿元天使及天使+轮融资。其中天使轮由小米战投领投，宽桥恒松、雅瑞资本、iCANX Fund、梅花创投、微光创投及老股东跟投；天使+轮由祥峰投资、雅瑞资本、iCANX Fund、梅花创投、微光创投联合投资，万甲资本担任独家财务顾问。本轮融资资金将用于推进基于视觉的触觉传感技术、手眼协同算法研发及商业化落地，打造通用类人机器人末端感知系统、手眼协同算法以及场景解决方案，同时加速拓展海外市场。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>弘信电子：第一季度净利润同比下降 76%</strong></p><p>36 氪获悉，弘信电子公告，2025 年第一季度公司营业收入为 15.87 亿元，同比下降 4.97%；归属于上市公司股东的净利润为 680.07 万元，同比下降 75.80%。主要原因包括算力业务实现营业收入 7.16 亿元，同时 FPC 业务产品结构进一步优化，毛利率持续改善。此外，经营活动产生的现金流量净额为-2.95 亿元，主要系报告期支付货款增加所致。</p><p><strong>东鹏饮料：2025 年第一季度净利润 9.8 亿元，同比增长 47.62%</strong></p><p>36 氪获悉，东鹏饮料公告，2025 年第一季度营收为 48.48 亿元，同比增长 39.23%；净利润为 9.8 亿元，同比增长 47.62%。</p><p><strong>Tims 天好中国：2024 年总门店规模达 1022 家，注册会员超 2400 万</strong></p><p>36 氪获悉，连锁咖啡品牌 Tim Hortons 中国公布了 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，公司第四季度总营收达到 3.33 亿元，2024 年全年营收 13.91 亿元。其中，Tims 天好中国盈利能力持续提升，第四季度公司自营门店贡献为 1297 万元，比去年同期增长 353.1%，门店贡献率为 4.8%。截至 2024 年 12 月 31 日，全国门店数达到 1022 家，品牌注册会员总数达 2400 万人，同比增长 29.7%。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>秋果计划自研 Wigain XR 眼镜亮相香港国际创科展</strong></p><p>36 氪获悉，在香港国际创科展（InnoEX）上，杭州秋果计划科技有限公司携公司核心产品亮相。此次在香港国际创科展上展出的 Wigain Omnision XR 眼镜套装由 Wigain Omnision 眼镜和 Wigain Omnision 计算单元组成,在技术上实现了包括，53 度大视场角（FOV），自研 XR 空间 OS 操作系统和自研 AI 大模型「果宝同学」在内的三大技术突破。</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音集团发起外贸优品专项扶持计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252819527626247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:59:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，抖音集团发文称，为帮助优质外贸企业开拓国内大市场，减少外贸受阻压力，同时也给消费者提供更多价优物美的外贸商品，抖音集团整合旗下各业务资源，启动「抖音外贸优品专项扶持计划」。该计划通过开设入驻绿色通道、外贸优品专项流量扶持、佣金减免降费、免息贷款助力周转等措施，帮助外贸商家快速转型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前集体走弱，蔚来跌超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252814940220928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:54:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前集体走弱，截至发稿，蔚来、小鹏汽车跌超 4%，京东、爱奇艺跌超 3%，阿里巴巴、拼多多跌超 2%，哔哩哔哩、百度跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全国空港口岸居首，浦东机场口岸今年出入境已突破 1000 万人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252808516136453?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:53:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从上海边检获悉，2025 年以来截至 4 月 16 日，上海机场边检站在浦东国际机场口岸查验出入境人员总量已突破 1000 万人次，较 2024 年同期增长 24%，稳居全国空港口岸首位，其中单日查验出入境客流最高纪录达到 12.2 万人次。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，英伟达跌近 7</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252811032522249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:50:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普跌，截至发稿，英伟达跌近 7%，特斯拉、谷歌跌超 2%，Meta、亚马逊、苹果、微软跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪市已披露年报公司 2024 财年分红 1.45 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252808151951874?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:47:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 4 月 16 日，沪市共有 817 家公司披露 2024 年年报，其中 636 家公司披露分红预案，金额合计 9378 亿元，叠加前期中期分红，已披露年报公司 2024 财年共计分红 1.45 万亿元，同比增 8.86%，占上市公司净利润的 38.03%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何立峰：着力推进外贸高质量发展，共同努力建设开放型世界经济</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252796165238280?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:46:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰 15 日至 16 日在广东出席第 137 届中国进出口商品交易会（广交会）有关活动并调研外贸工作。何立峰强调，进一步加大稳外贸支持力度，培育外贸新动能，鼓励拓展国际经贸合作，为建设开放型世界经济共同努力。何立峰鼓励外贸企业利用好广交会平台，充分展示中国品牌、产品、技术和产供链优势，用足用好稳外贸政策，积极开拓多元化市场。希望各国采购商继续做中国经济转型升级的「同行者」、投资中国的「推动者」、中外经贸规则的「对接者」、中外友好交流的「促进者」，共享中国开放发展机遇。何立峰要求，有关部门和地方要集中力量办好自己的事，继续加强服务保障，持续改善营商环境，落实支持举措，切实解决外贸企业和采购商关心的问题和诉求，打造透明、稳定、可预期的政策环境，为推进外贸高质量发展提供有力支撑。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国晶圆厂订单猛增，台积电拟涨价 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252794045524480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:44:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受美国特朗普政府关税政策影响，苹果、AMD、英伟达等诸多美系科技大厂，为规避后续半导体关税，纷纷加大在台积美国晶圆厂的投片量。面对产能供不应求的状况，台积电或将涨价 30%。有报道显示，因台积电亚利桑那州晶圆一厂的 4nm 产能有限，随着客户订单大量涌入，已出现争抢产能、排队等候的现象。传闻称，台积电为转移在美国生产所面临的高昂成本，计划将代工报价上调 30%，这一举措有望进一步降低其美国晶圆厂的亏损风险。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部新闻发言人就美对华关税税率情况答记者问</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252795259907593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:34:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据商务部消息，商务部新闻发言人就美对华关税税率情况答记者问，具体内容如下。有记者问：美东时间 4 月 15 日，白宫网站发布关于关键矿产和衍生品 232 调查的有关事实清单，提到因为中国针对美「对等关税」采取报复措施，现在中国出口到美国的商品面临最高达 245% 的关税，请问这是否意味着美国再次提高对华关税？商务部对此有何评论？答：中方注意到，中国出口美国的个别商品累计各种名目的关税已达到 245%。这充分暴露了美方将关税工具化、武器化已经到了毫无理性的地步。中方此前已就美单边加征关税多次阐明立场，对于美方这种毫无意义的关税数字游戏，中方不予理会。但倘若美方执意继续实质性侵害中方权益，中方将坚决反制，奉陪到底。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研究：通胀放缓料将支持欧洲央行 4 月降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252750343481602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:32:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月份的通胀数据表明，欧元区价格涨幅在向欧洲央行的目标进一步靠拢。鉴于管理委员会重点关注的是美国关税及其对欧元区经济的影响，因此 3 月份通胀数据应该会支持央行在本周再次降息。欧元区 3 月份通胀终值确认通胀率从 2 月的 2.3% 放缓至 2.2%。核心通胀率也从 2 月的 2.6% 下降至 2.4%，与初值相同。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪市股票 ETF 规模已突破 2 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252791826050563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 16 日，国泰海通举办「促进资本市场指数化高质量发展研讨会」。上交所有关负责人与会并表示，上交所正围绕「指数化投资高质量发展，推动中长期资金入市」这一主线，聚焦近期出台的《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》《促进资本市场指数化投资高质量发展行动方案》相关政策部署加快行动，努力携手各方构建「长钱长投」的生态环境，培育壮大耐心资本。据介绍，2024 年两市 ETF 净流入约 1.2 万亿，其中沪市 ETF 净流入 8400 亿；今年以来，两市 ETF 资金净流入约 2000 亿，其中沪市 ETF 净流入近 1300 亿，占比约七成。当前，ETF 产品数量已经迈入「千只时代」，总规模 3.9 万亿元。其中，股票 ETF 规模 2.9 万亿，沪市股票 ETF 规模超 2 万亿。（一财）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳开展金融支持民营经济创新发展专项行动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252789460789762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:28:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行深圳市分行联合深圳金融监管局等部门共同印发《关于进一步做好深圳金融服务民营经济高质量发展工作的通知》，《通知》提出开展金融支持民营经济创新发展专项行动，围绕深圳「20+8」战略性新兴产业和未来产业集群、现代服务业等重点领域，持续加大对人工智能、具身智能机器人、新一代信息与通信技术、新能源汽车、新型储能、低空经济等领域的民营企业的融资支持力度，助力深圳民营企业坚守主业、做强实业，提升自主创新能力。聚焦瞪羚企业、独角兽企业等重点群体，引导金融机构提升专业服务能力，充分运用「股权+债权」多渠道资金，为民营科技创新企业提供从种子期、成长期、成熟期不同生命周期阶段的科技金融服务。加力支持民营企业参与「两重」「两新」工作，激发企业更新换新动力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蓝科高新：拟收购蓝亚检测 100% 股权及中国空分 51% 股权，预计构成重大资产重组</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252762884319745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:27:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，蓝科高新公告，公司拟以现金方式收购中国浦发持有的蓝亚检测 100% 股权及中国空分 51% 股权。本次交易预计构成重大资产重组，但不构成重组上市。公司将尽快组织中介机构开展尽职调查，并在完成相关资产的审计和评估工作后签署正式交易协议。本次交易不涉及上市公司发行股份，也不会导致公司控制权变更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国力股份：与小米汽车的直接合作正在对接当中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252776827726344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:27:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国力股份在互动平台表示，公司生产的直流接触器应用于新能源汽车的电源电控等系统中，下游客户包括宁德时代和汇川技术等知名企业。公司与国内外主要的汽车客户均有合作及供货。目前公司的产品已经在华为智行车型和极狐应用。目前公司产品未直接供货给小米汽车，与小米汽车的直接合作正在对接当中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丁薛祥在陕西调研并主持召开座谈会时强调：坚定发展信心，强化创新驱动，推动高质量发展行稳致远</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252788503620097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:27:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 14 日至 16 日，中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥在陕西调研，并在西安主持召开座谈会。他强调，要加快推动党中央和国务院决策部署落地见效，实施好更加积极有为的宏观政策，把我国发展的强大韧性和活力充分激发出来。全方位扩大国内需求，帮助涉外贸企业渡过难关，更大力度稳定就业，有力有效应对外部冲击。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁波方正：筹划购买骏鹏通信 60% 股权，预计构成重大资产重组</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252765270894849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:19:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宁波方正公告，公司正筹划以现金方式购买鹏鑫创展持有的骏鹏通信 60% 股权，交易完成后，骏鹏通信将成为公司全资子公司。骏鹏通信由公司实际控制人方永杰、王亚萍之女方如玘控制，因此构成关联交易。本次交易预计构成重大资产重组，但不涉及发行股份。本次交易将提升公司的经营规模和业绩，有利于提升公司的市场竞争力。骏鹏通信经营范围包括：计算机软硬件及外围设备制造、通信设备制造、其他电子器件制造、照明器具制造、汽车零部件及配件制造等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>风语筑：第一季度净利润 4027.44 万元，同比增长 368.25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252744306714888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:03:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，风语筑公告，2025 年第一季度营业收入为 3.82 亿元，同比增长 29.81%；归属于上市公司股东的净利润为 4027.44 万元，同比增长 368.25%。主要原因是完工项目增加所致。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧莱雅中国回应旅游零售部门裁员：该业务正积极推进转型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252730184819206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有媒体援引多位欧莱雅中国的员工消息指，欧莱雅中国旅游零售部门裁员，比例或多达 50%。对此，欧莱雅中国回应记者称：欧莱雅旅游零售业务正积极推进转型，旨在加速业务增长，进一步巩固我们的市场领导地位。此前报道中提及的受影响员工的比例有误。我们始终致力于支持员工，并积极为受影响的员工寻求内部机遇。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>九联科技：拟收购能通科技 51% 股份，预计构成重大资产重组</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252726731710984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，九联科技公告，公司正筹划收购成都能通科技股份有限公司 51% 股份，交易完成后预计将实现对标公司的控股。标的公司主要从事军用监视雷达、通信导航与电子对抗等领域的研发、生产、销售。收购价格将以评估值为参考依据，由交易各方协商确定。本次交易预计构成重大资产重组，不涉及公司发行股份，也不会导致公司控制权变更。九联科技表示，本次交易能够有效拓展公司技术与产品布局和下游应用领域，帮助公司迅速切入至军工等领域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯朋微：一季度净利润 4107.29 万元，同比增长 72.54%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252751709006082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:50:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，芯朋微公告，2025 年第一季度营收为 3.01 亿元，同比增长 48.23%；归属于上市公司股东的净利润为 4107.29 万元，同比增长 72.54%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洛杉矶奥运会公布场馆规划方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252717001056773?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:49:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2028 年洛杉矶奥运会和残奥会组委会日前公布赛事场馆规划方案，将利用洛杉矶的 30 余处标志性场馆及场地举办赛事，其中 95% 以上为现有或临时设施。该方案已获国际奥委会执委会和洛杉矶市议会批准。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>