<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>「具身智能: 从科学走向产业的探索与创新」论坛举行，国创中心深化人工智能科技金融合作</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407926179401089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:42:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 28 日，&lt;/strong&gt;由长三角国家技术创新中心携手哈尔滨工业大学计算学部、人工智能研究院及上海张江（集团）有限公司联合主办，长三角国创中心重大项目公司——上海具识智能科技有限公司承办的&lt;strong&gt;世界人工智能大会生态论坛——「具身智能：从科学走向产业的探索与创新」论坛在上海世博中心举行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能作为全球科技竞争的前沿领域，正突破传统人工智能的虚拟边界，赋予 AI 在真实物理世界中「感知环境、执行任务」的能力。其产业化应用不仅能显著提升生产效率、改善生活品质，更是推动传统产业转型升级、培育新质生产力的关键力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本论坛聚焦大模型与智能体的深度融合机制以及机器人操作系统和本体技术的创新演进，汇聚深耕基础理论的学术专家和推动技术落地的产业领袖，旨在&lt;strong&gt;探讨具身智能如何从实验室研究转化为实际生产力，推动其从技术验证阶段迈向规模化应用，并展望未来发展趋势。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长三角国家技术创新中心主任刘庆、哈尔滨工业大学人工智能研究院院长刘劼、上海张江集团有限公司副总经理王蕾在大会致辞。中国工程院外籍院士、德国国家工程院院士张建伟作「主旨演讲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;加大加快布局人工智能产业&amp;nbsp;携手探索 AI 专项基金模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;会上，长三角国创中心与风险投资机构——戈壁创投签订战略合作协议，将携手探索「人工智能专项基金」（以下简称「基金」）模式，标志着长三角国创中心在人工智能领域的战略布局持续深化，AI 类项目的落地效能得到进一步提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;双方将聚焦人工智能核心技术突破与垂直场景落地两大核心方向，建立&amp;nbsp;「技术壁垒&amp;nbsp;+&amp;nbsp;商业化潜力」 双重评估体系，计划在未来 3 年内合作投资 15~20 个高潜力项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过本次合作，长三角国创中心搭建起对人工智能项目的全链条、灵活高效的资金支持体系：对早期概念验证项目，提供首笔不超过 200 万元的资金支持；通过概念验证的项目，采用 「拨投结合」 模式提供千万级人民币的资金支持，助力从&amp;nbsp;1&amp;nbsp;到&amp;nbsp;10&amp;nbsp;的技术转化；当项目进入商业化推广阶段，再通过「基金投资」 方式推动从&amp;nbsp;10&amp;nbsp;到&amp;nbsp;100&amp;nbsp;的规模扩张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通过市场化的专业运营，构建「资金&amp;nbsp;+&amp;nbsp;场景&amp;nbsp;+&amp;nbsp;产业资源」 的组合支持，放大财政资金的杠杆效能，吸引更多社会资本共同参与人工智能生态的构建。依托长三角国创中心联动龙头企业成立的「人工智能+」产业创新联合体，确保合作支持项目与产业需求精准对接。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;全国首个「具身智能操作系统」应用成果发布&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;由长三角国创中心支持的重大项目公司——上海具识智能科技有限公司，在大会上隆重发布了自主研发的&amp;nbsp;InsightOS&amp;nbsp;通用具身智能操作系统。&lt;strong&gt;这一突破性成果标志着我国在机器人操作系统领域实现了从「跟跑」到「自研主导」的关键跨越，为构建自主可控的机器人产业生态奠定了坚实基础。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈尔滨工业大学教授、上海具识智能科技有限公司董事长李治军&lt;/strong&gt;在发布会上表示：「机器人作为未来数字社会的核心终端设备，其操作系统与芯片同等重要。目前全球机器人系统中超过 90% 依赖国外平台，存在数据安全与技术封锁的隐患。我们打造&amp;nbsp;InsightOS，不仅旨在破解‘缺芯少魂’的关键瓶颈，更致力于构建贯通基础研究、技术攻关与产业落地的完整创新链条。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;顶尖学者及产业领袖&amp;nbsp;共议具身智能现实、发展与治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在主旨演讲环节，&lt;strong&gt;中国工程院外籍院士、德国国家工程院院士张建伟&lt;/strong&gt;分享了&lt;strong&gt;「多模态具身智能在可持续农业中的应用」&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;哈尔滨工业大学（深圳）陈科海教授&lt;/strong&gt;分享了大模型、智能体、AI 安全等关键技术研究进展；&lt;strong&gt;伦敦大学学院汪军教授&lt;/strong&gt;分享了「Agentic LLMs」——一种利用大型语言模型&amp;nbsp;(LLM)&amp;nbsp;通过交互、推理和决策自主执行任务的系统，他指出端侧大模型加强化学习是具身智能的关键，需为智能体构建新的学习理论；&lt;strong&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校 Stamoulis Dimitrios 教授&lt;/strong&gt;解析了大模型与智能体前沿技术；&lt;strong&gt;乐聚机器人董事长冷晓琨、上海人形机器人创新中心副总经理刘宇飞&lt;/strong&gt;等产业代表解码了技术商业化路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;论坛的高峰对话环节由长三角国家技术创新中心信息技术首席专家刘国权主持，&lt;strong&gt;李治军、刘劼、Stamoulis Dimitrios、冷晓琨、荷兰 AI 安全与安保实验室团队负责人兼主管 Meindert Kamphuis、长三角国家技术创新中心智慧农业机器人研究所所长吴昊、北京通用人工智能研究院副院长董乐&lt;/strong&gt;等，以&lt;strong&gt;「具身智能的全球协作与生态共建」&lt;/strong&gt;为主题，探讨算法研发到场景落地的全链条瓶颈与政策支持方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘉宾们普遍认为，中国、美国和欧洲在具身智能的研究方向、驱动模式、监管政策上存在区域差异，而全球协同创新需以信任为基础分享创新与风险、加强跨区域合作。Meindert Kamphuis&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;聚焦人工智能监管体系，表示即将实施的《欧盟人工智能法案》是首部横向监管人工智能的法律，认为监管并非阻碍创新，而是通过明确规则引导创新者在商业价值领域竞争，避免市场无序竞争。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>至格科技半年内再获亿元级融资，为清华孵化的 AR 眼镜光学厂商｜36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407297031720329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:10:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;张子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，AR 眼镜光学厂商至格科技于近期再次完成亿元级融资，这是其 2025 年完成的第二轮亿元级融资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本轮融资由银润资本领投，老股东方广资本超额追投，久德投资、人才科创基金、易景科技跟投。资金将主要用于产能提升、团队扩充和产品研发迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技成立于 2019 年，是一家专注于 AR 衍射光波导、衍射光栅和微纳光学领域的高新技术企业和专精特新企业，公司由清华大学精密仪器系光栅与测量实验室孵化而来，核心团队包括长江学者、国家杰青、国家万人、清华博士以及前上市公司高管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波导是一项用于 AR/AI 眼镜中的光学方案，因其具有轻薄、高透光率、可规模化量产等优势，被认为是目前 AR 光学方案中最具有潜力的方案。近两年发布的 AR 眼镜新品中，有一半以上已采用衍射光波导技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着近些年来 AI 大模型能力的提升，AI 眼镜的发展大幅加速，Meta、三星、苹果、亚马逊、小米、华为、阿里、字节跳动等大厂都参与到对 AI 眼镜的研发中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国际数据公司 IDC 数据显示，2025 年全球智能眼镜出货量预计达 1280 万台，同比增长 26%，中国市场将突破 275 万台，同比增长 107%，跃居全球第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能眼镜行业发展迅速之际，以至格科技为代表的光波导厂商，相当于下游品牌客户的「弹药提供者」，其已经服务多家消费电子和互联网大厂以及 AR 眼镜独角兽公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国内衍射光波导实现量产开始于 2021 年，而至格科技已建成国内首条衍射光波导全自动批量生产线，月产能可达 10 万片，且已实现单月 2 万片的量产出货，产能和出货量均处于行业领先地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技自主掌握「光栅设计、光栅母版加工、纳米压印生产」三大核心技术，打造了 IDM 模式（指具备从设计到制造全链条能力的一种运营模式）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技 CEO 孟祥峰表示，AR 眼镜是个对镜片定制化要求极高的行业，很难用单个光学产品服务全部客户，不同的客户对波导镜片的显示性能和外观都有自己的要求。而 IDM 模式能够在实现客户定制化产品设计的同时，更快的迭代技术、实现产品量产，灵活性和自由度更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波导是项相当前沿且新兴的光学技术，近些年在显示效果、佩戴体验等方面提升的同时，在实际应用中也面临着彩虹纹（衍射分光造成的视觉污染）、漏光（佩戴眼镜时对面人会看到显示内容，存在泄漏隐私的风险）等问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技过去也在同客户的合作中，意识到提升 AR/AI 眼镜的佩戴体验十分重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们做了重要的战略决策，力争让光波导镜片更接近于普通眼镜镜片的佩戴体验。只有让消费者更舒适的使用 AR 眼镜，才更有可能推广相关技术。」孟祥峰告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪了解到，针对彩虹纹这一影响 AR 眼镜用户体验的核心问题，至格科技开发了「无彩虹纹」专利技术。通过独特的光学设计，引导彩虹纹向特定角度发散，避免其进入人眼，可保证用户在 95% 的场景下感受不到彩虹纹。同时，为提高 AR 眼镜的透光率，至格科技采用复杂的光学设计和工艺手段，其波导镜片综合透光率超 98%，非光栅区域透光率达 99% 以上，与高端眼镜镜片水平相当。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技还拥有渐变光栅专利技术，提升了显示均匀性和外观美观度。同时，其通过独特的波导光学架构设计，有效改善了漏光问题。另外，其波导镜片极致轻薄，重量不到 4g，纯波导片厚度仅 0.4mm，叠加盖板后厚度控制在 0.65mm 以内，极大提升了佩戴舒适性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，由于 AR 眼镜需要在户外场景下使用并「对抗」阳光等高亮度场景，AR 眼镜的入眼亮度也是衡量产品性能的重要指标。为此，至格科技通过技术改善不断提升波导片的光效，其量产产品光效达 1000nits/lm，处于行业领先水平，光效的提升意味着更高的入眼亮度和更低的系统功耗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在孟祥峰看来，只有不断提升光波导镜片的显示效果和佩戴体验，让光波导镜片更像普通眼镜镜片，才能让消费者实现全天候佩戴，并进一步推广智能眼镜的普及，从而推动整个 AR/AI 眼镜产业链的发展。「要让 AI 眼镜变得越来越好用，行业才会吸引更多的上下游企业和各种资源进入，我们才有机会进一步实现技术迭代，最终实现 AR 眼镜带来的元宇宙和空间计算的未来。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>自研生物结构预测基础模型，「探序秩元」试图打破新药研发双十定律 | 早期项目</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402657495878016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 08:10:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;长久以来，科学研究的范式都以数学原理和实验观测为基础。从牛顿的《自然哲学的数学原理》到爱因斯坦的质能方程，科学家们借助公式、定律、实验和精确计算，来理解和预测自然。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而今，随着生成式人工智能的发展，特别是 Transformer 和 Diffusion 模型在文本、多模态等领域大放异彩，「生成式科学」有可能改变既往的科学研究范式，即不再拘泥于对每一个中间步骤的精确数学描述和实验验证，而是依靠海量科学数据（如基因序列、结构等）进行基石模型训练并获得直接生成结果的能力，以达到「相对准、绝对快、绝对广」的更优效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种「生成式科学」的真正开端是 AlphaFold 2 诞生，革命性地解决了蛋白质「从序列到结构」的预测问题。2023 年，AlphaFold 3 发布，将能力扩展到蛋白质与核酸、小分子、抗体等复杂生物分子的相互作用，这使得 AF3 具备了指导药物研发的潜力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年初，Deepmind 旗下负责 AF3 产业化的子公司 Isomorphic Labs，从礼来、诺华两家 MNC 获得了巨额订单，合作开发多靶点的小分子疗法，预付款分别高达 4500 万美元、3750 万美元。值得一提的是，2025 年初，诺华宣布拓展与 Isomorphic Labs 的合作，进一步增加合作研究数量。这也意味着诺华对其探索「未公开靶点」药物能力的认可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪了解到，2024 年下半年成立的新创公司探序秩元（以下简称探序），在生成式科学（Generative Science）的浪潮中，新近发布了自研基础模型 IntelliFold。目前已开放公开 server。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人孙鹏是一位前 tech venture 投资人，职业生涯开始于 Accenture 管理咨询、后于明势资本等 VC 机构任职，多年从事前沿科技投资，拥有丰富的 AI 投资与产业经营经验；首席科学家孙思琦为复旦大学研究员、博士生导师，在芝加哥大学 TTI-Chicago 读博期间师从许锦波教授。2018-2022 年间，孙思琦于微软西雅图总部工作，投身于前沿的大语言模型技术研究。回国后致力于 AI 在交叉学科中的创新应用，围绕结构生物学智能计算领域的精度与效率瓶颈取得系统性前沿突破，成果发表于 Science、Nature 子刊等系列顶刊，总引用超过 7000 次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孙鹏对 36 氪介绍，探序秩元的科研团队成员大多同时具有「结构生物学+大语言模型」双重研发背景，因此有能力自主开发结构预测基础模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「几年前，AI 对于结构生物学面临的结合预测和设计任务，价值以效率提升为主；但现在要用新的 AI 做传统技术难以解决的问题，如高效探索未公开靶点，又或设计药化学家未曾涉猎、甚至超越人类直觉的全新产物等，在这个过程中 AI 大模型不可或缺。但我们所做的事，不像训练通用大语言模型那样算力消耗甚巨无底，同时其产业价值转化的路径更短、更明确。用生成式科学模型直接参与科学研究探索，是 AGI 展开为智能生产力的三个一级切入点之一。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，IntelliFold 的定位是「可控的基础模型」。这意味着，一方面它可以对多种生物分子（蛋白质、核酸、小分子、离子、修饰残基等）之间的相互作用进行高精度三维结构预测；同时，通过应用轻量级的可训练适配器，它可以被引导和控制，进而实现别构预测、给定口袋结合预测等特异性针对能力，帮助完成药物发现等特定下游应用所需的复杂任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1435,1177" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_1052d95f816540dd8f937e78c2425b7c@5452796_oswg556050oswg1435oswg1177_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源报告：《IntelliFold：一个用于通用和特化生物分子结构预测的可控基础模型》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据公司提供的技术测试报告，IntelliFold 在蛋白质结构预测测试的多个关键指标与 AF3 表现相当，如蛋白质单体结构预测、蛋白质-蛋白质界面预测、蛋白质-DNA/RNA 界面等。在抗体-抗原界面、蛋白质-配体相互作用预测方面，成功率略低于 AF3。值得注意的是，在 RNA 单体预测上，甚至超越了 AF3，展现了其在核酸结构预测上的优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「给定具体蛋白质序列，IntelliFold 模型可以预测它与小分子的结合构象及模式，这是我们当前技术为具特点、也是市场有明确需求的方向之一」，孙鹏表示。「除预测别构等特异性结合模式外，IntelliFold 模型还可以预测 Affinity（结合亲和力，衡量药物效力的核心指标之一）数值，可以增强药物虚拟筛选的效率和准确性。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在药物设计中，蛋白质可能会根据结合的分子产生构象变化，形成不同的功能状态，例如激酶家族中的 CDK2，其活性可能受到抑制剂诱导的别构变化影响。这对于药物设计至关重要，却难以在大模型中有效训练。但通过目标特异性适配器，IntelliFold 能够正确预测别构构象，「识别罕见构象状态，同时不影响模型在正构状态上的准确性。」这对药物的精准设计的灵活性颇为重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，孙鹏还提到，生成式科学模型也正在对蛋白质设计带来快速变革；与经典的专家主导药物设计范式不同，生成式模型可以完全从头设计（De Novo Design）每一个氨基酸的位置及可能，甚至探索自然界不存在但可能更优的结果。「虽然蛋白质从头设计的难点部分异于结合预测，但二者使用的基石模型源流相通近似，相互具备横向拓展的能力；基石模型能力，毫无疑问是未来获取具体场景领先性与产业可用性的关键前提。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在探序秩元的未来规划中，希望能将 IntelliFold 打造成通用的智能科学基石模型，在不同具体任务上发挥引擎作用，提高整个行业的研发效率。接下来，探序将通过与大型药企联合开发、为药企/科研机构提供有价值的早期资产等多种方式，进行商业化。希望通过 IntelliFold 的应用和持续升级，系统提升新药早期研发的成功率，从而改变新药研发「10 年周期、10 亿美元、10% 成功率」的困境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「通过 AI，像设计芯片一样设计蛋白质和药物」，黄仁勋的这一理念在美国已被广为接受。随着 AI 的应用，临床前和处于临床一期的药物资产价值，目前也正在面临重估。因为 AI 的介入，这些早期资产的成药概率大大增加。诺华全球 CEO 瓦斯·纳拉辛汉也曾表示，希望看到 AI 等新技术能将药物研发的成功率，从现在的 1/10 提升到 2/10、甚至 3/10。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜官方通报女司机亮证逼迫让路事件；自动驾驶车祸致 1 死 1 伤，特斯拉被裁定赔偿 2.43 亿美元；库克成苹果史上任期最长 CEO</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407761551510919?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 07:58:24  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方通报女司机亮证逼迫让路事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日以来，网传「农村公路惊现证件侠」「会车遇奔驰女司机亮证逼迫让道」等多条视频，引发网民广泛关注。防城港市委、市政府高度重视，迅速成立调查组开展调查核实工作。现将有关情况通报如下：（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一、关于事情经过&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经核查，2025 年 7 月 22 日 17 时 30 分许，李某某驾驶白色哈弗 SUV，经过防城区江山镇某一狭窄村道时，与驾驶黑色奔驰 SUV 的侯某某因会车问题发生争议。在李某某拒绝要求其退行的不合理让道要求后，侯某某从车上拿出一本印有「行政执法」字样的证件，向李某某亮证，并有随车人员说出李某某的姓氏和住址。事后，李某某曾向有关单位反映问题但未获满意答复，于 7 月 31 日将其行车记录仪上的视频上传互联网。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二、关于调查情况&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;调查组采取走访询问、查阅接报警记录、查询公安信息系统、查看监控视频和行车记录仪、调取执法记录仪记录、组织当事人当面沟通等方式开展调查，对李某某质疑和网民关注的重点问题作了核实。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（一）关于女司机侯某某身份及所拿证件情况&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经调查组询问核实，奔驰车女司机侯某某，28 岁，户籍地址为防城港市防城区江山镇某村，系钦州市某汽车配件有限公司（民营企业）员工，非公职人员，父母均为防城区江山镇某村村民。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经对侯某某及其丈夫黎某（防城港市上思县某镇消防救援站二级消防士）询问核实，视频中侯某某所亮证件系黎某放在车上的个人持有的《中华人民共和国行政执法证》，亮证是为了吓唬李某某，以达到让其退让目的。侯某某上述行为在网上曝光后产生不良社会影响，公安机关正依法调查处理。黎某当时虽未在场，但违反证件管理相关规定，未妥善保管应由其本人保管的行政执法证件，而是将证件随意放在其妻私家车上，导致该证件被非法使用，造成严重不良后果，涉嫌违反工作纪律，防城港市消防救援支队已对其立案调查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关于侯某某是否存在炫富行为，经核查，侯某某驾驶的奔驰车系其 2025 年 1 月购买的二手车，购车价 17.8 万元，首付 10 万元，贷款 7.8 万元，车主为其本人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（二）关于李某某「个人信息被泄露」情况&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经调查组询问核实，李某某，男，33 岁，户籍地址为防城港市防城区江山镇某农场，系南宁市某托育机构个体经营者，常年在南宁工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事发时，侯某某车上两名搭乘人员分别为其父亲侯某海及其年幼妹妹。侯某海家与李某某父母家相距约 800 米，双方为未出五服的邻村表亲。侯某某与李某某互不相识，但侯某海认识李某某及其父母。两人因会车发生口角时，侯某海下车交涉认出了李某某，并在现场告知侯某某有关李某某家庭地址等个人信息，引导侯某某靠边让行。后经查看 7 月 31 日晚江山边境派出所民警携带的执法记录仪证实，侯某海和李某某母亲彼此相识。李某某因常年在外，不认识侯某海父女，听到对方说出自己的家庭地址，产生误解和疑虑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关于李某某和网民质疑公民个人信息被泄露问题，后经公安机关调查核实，侯某某及其父亲均无「警务通」和其他政法部门所用的查询公民信息工具，不存在现场查询公民个人信息行为。另据公安系统内部排查，2025 年 7 月以来无任何查询李某某及其父母信息的记录，没有发生通过公安内部查询系统泄露个人信息的情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（三）关于 7 月 24 日李某某报警后未出警情况&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 24 日 15 时 35 分许，李某某到户籍所在地江山边境派出所，就 7 月 22 日与侯某某发生会车纠纷一事报警，表示口述不清楚，用手机向值班民警提供了文字内容，称侯某某蛮横且霸道，使其人身安全受到威胁侵害。如果侯某某属于公务人员，请纪委监委立案调查；如果属于冒充公职人员损害形象，请公安机关处置。随即，值班民警查看了李某某提供的行车记录仪视频，未发现有肢体冲突和财物损失，遂告知李某某该事属于一般纠纷，建议协商处理，如果涉及公职人员违纪违法问题，可向相关部门反映。李某某表示认可后离开派出所。调查组分析认为，民警接报警工作符合警务工作规范。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（四）关于派出所民警上门要求李某某删除视频和进行道歉的情况&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经调查组查验报警记录并询问核实，7 月 31 日 21 时 10 分许，侯某某与其父亲侯某海、丈夫黎某 3 人到江山边境派出所报警称：侯某某车辆车牌信息被人发布在抖音平台上，当晚陆续收到广东、江苏、湖北、河南、安徽、湖南、陕西等地交管 12123 平台发送的 11 条违停挪车信息，怀疑车辆信息在互联网泄露后被套牌使用，请求出警处理。侯某海自称认识李某某，知道李家住址，但没有联系方式，请求民警陪同去找李某某解决此事。接警后，江山边境派出所派出 1 名民警和 1 名辅警陪同报警人，于 22 时 17 分许到达李某某家中，发现其不在家，遂将情况告知李某某母亲，并询问李某某联系方式。随后，民警电话联系李某某，通话时长约 6 分钟，告知其发布的视频泄露了侯某某车辆信息，涉嫌民事侵权，并转述了报警人「让其删除视频、进行道歉」两个诉求，但李某某没有同意。当晚民警反复沟通调解，试图化解矛盾，均未能成功，此事有当晚民警所用执法记录仪为证。最后民警告知侯某某保存相关证据，如有必要可向法院提起民事诉讼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经查，江山边境派出所民辅警出警中全程开启执法记录仪录音录像，未发现违法违规和程序失当行为，但在与李某某通话沟通时表述不够规范严谨，防城港市公安局边境管理支队已对其严肃批评教育。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（五）关于防城港市公安局工作人员挂掉记者电话情况&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经调查组核查，8 月 1 日 15 时 39 分，防城港市公安局宣传科电话座机接到浪潮新闻记者手机来电，接电话辅警苏某某因自身业务不熟、应对能力不足和该科管理不严，未及时向有关同志沟通报告便挂掉电话，市公安局已对该科科长和苏某某予以严肃批评，责令作出书面检查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三、关于下步工作&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这件事情源于一起偶然的交通争议，本来只是普通的民间纠纷，但因处置不够妥当，造成不良影响和社会误解。这反映出我们对干部管理不够严格规范，对群众意见和网民关切回应不够及时主动，对矛盾纠纷调处化解不够精准有力。我市将深刻汲取教训，认真全面整改，对违纪违法和失职失责人员，将实事求是、依法依规严肃处理，并及时公布。同时，举一反三、标本兼治，不断改进干部纪律作风和素质能力，持续提升依法办事和化解矛盾工作质效。热忱欢迎、诚挚感谢社会各界和媒体朋友对我市工作的监督和帮助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美陪审团裁定特斯拉支付超 2 亿美元赔偿金，马斯克：将上诉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 8 月 1 日，美国佛罗里达州一个陪审团裁定，美国电动汽车制造商特斯拉应为 2019 年一辆配备自动驾驶系统的 Model S 所致的致命车祸承担部分责任，并判令该公司向一名遇难女性的家属及一名伤者支付约 2.43 亿美元赔偿金。判决包括 1.29 亿美元的补偿性赔偿金（其中特斯拉需承担 33% 的责任）以及 2 亿美元的惩罚性赔偿金，合计约 2.43 亿美元。对此，特斯拉首席执行官马斯克当天表示，特斯拉将对佛州陪审团裁决提起上诉。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;库克成苹果史上任期最长 CEO：执掌 5091 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2025 年 8 月 1 日，蒂姆・库克担任苹果公司首席执行官（CEO）时长达到 5091 天，超越史蒂夫・乔布斯的 5090 天，成为该公司历史上任期最长的 CEO。（环球网）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期档单日票房再次破亿，总票房已超 67 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据网络专业平台数据，8 月 3 日上午 2025 年暑期档电影单日票房再次破亿，2025 年暑期档（6 月—8 月）总票房（含预售）已突破 67 亿。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家航司去高跟鞋化自选裤装，女空乘可自选裤装或过膝裙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，山东航空新制服「青未了」亮相，新制服不仅融合了中国传统汉服元素，还遵循空乘实际需求与舒适体验，女空乘可自选裤装或过膝裙，轻便的平底鞋代替了以往的高跟鞋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者注意到，多名网友发帖晒自己给航司手写建议卡的照片，给铁路部门提交建议的截图等，他们建议对飞机、列车乘务员等从事服务行业的女性制服进行改变，建议将高跟鞋更换成平底鞋、高开衩裙子跟换成裤装、取消丝袜、不化妆等，相关话题热度不减，越来越「热」。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地持续严管医药代表，有医院用 AI 监测驱离药品销售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多地医院近期发布通知或新规定，持续严管医药代表入院。公开信息显示，近期包括安徽、甘肃、重庆、浙江和湖北等省市的医院、衞生健康管理部门出台了严管医药代表的规定，或查处医药代表、药企对医务人员的利益输送行为，其中一家医院还借助人工智能技术监测、驱离医药产品经销人员。(经济观察网)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四批 690 亿元国补 10 月下达，届时将完成今年的资金下达计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，国家发改委召开新闻发布会指出，今年第三批 690 亿元支持消费品以旧换新的超长期特别国债资金已下达完毕，将于 10 月份按计划下达第四批 690 亿元资金，届时将完成今年 3000 亿元的资金下达计划。（中国新闻网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;山西上半年非常规天然气产量创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;非常规天然气基地建设一直是山西省推动能源产业绿色转型的重要抓手之一。据山西省统计部门消息，今年上半年，山西省非常规天然气总产量 89.4 亿立方米，同比增长 6.6%，创历史同期产量新高。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;乘龙卡车再发两张海报内涵理想，东风高管称将全力支持维权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日，乘龙卡车再发两张海报内涵理想汽车，其中一张海报显示「活着才有资格谈理想」，另一张显示「底线不可破，亮剑必争锋」。据了解，近日，理想 i8 对撞乘龙卡车的测试视频引起诸多争议。8 月 1 日晚，东风奕派科技战略发布会上，东风集团新闻发言人、战略规划部副总经理吕海涛针对理想 i8 对撞乘龙卡车事件表示，此事已成为行业关注的热点，东风柳汽也已经作了正式的声明，从东风集团的角度，全力支持东风柳汽去依法维护自己的合法权益和品牌的声誉。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;广州市区 9 月将开出首家「胖改店」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，广州中心城区首家永辉超市胖东来模式调改店将于 9 月底在海珠区丽影广场开业。该店是广州市第三家，选址海珠区核心商圈，坐拥地铁三、八号线双线纵横的便捷枢纽，商品 80% 以上采用胖东来商品结构，特别设立胖东来自有品牌专区与特色品牌馆，覆盖生鲜、粮油等民生刚需品全品类。截至 8 月 1 日，永辉超市共完成了超 150 家门店的胖东来模式调改，计划于今年 9 月底突破 208 家，于 2026 年农历春节前完成 300 家门店调改。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球最大规模，浙江大学发布神经拟态类脑计算机「悟空」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日，浙江大学脑机智能全国重点实验室发布新一代神经拟态类脑计算机—Darwin Monkey（简称「悟空」）。「悟空」支持的脉冲神经元规模超过 20 亿，神经突触超过千亿，其神经元数量已接近猕猴大脑规模，在典型运行状态下功耗约为 2000 瓦。这是国际上首台神经元规模超过 20 亿的基于专用神经拟态芯片的类脑计算机。（科技日报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年上半年中国电竞产业收入同比增 6.1%，直播收入占比最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，在 2025 全球电竞大会上，《2025 年 1-6 月中国电子竞技产业报告》对外发布。报告显示，2025 年 1 月至 6 月，中国电子竞技产业收入 127.61 亿元，同比增长 6.1%。在电竞产业收入中，截至今年 6 月，直播收入依然占比最高，为 80.38%。赛事、俱乐部和其他收入合计占比 19.62%。报告还显示，截至今年 6 月，中国电子竞技用户规模近 4.93 亿人，同比增长 0.59%。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;完美世界携手四大科技巨头成立电竞联盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二十二届 ChinaJoy 在上海举行。完美世界在展会期间宣布与 NVIDIA、英特尔、AGON 爱攻、三星品牌存储成立完美电竞合作伙伴联盟。完美世界 CEO 顾黎明表示，联盟将整合硬件、软件等多方资源，共建电竞生态链，推动中国电竞出海。与 NVIDIA 的合作覆盖电竞赛事全场景，与英特尔合作涉及 CPU 支持及战队扶持，与 AGON 爱攻推出联名定制产品，与三星品牌存储聚焦赛事硬件支持。（Donews）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 7 月 27 日 0 时至 8 月 2 日 24 时，广东新增 2892 例基孔肯雅热本地病例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月 27 日 0 时至 8 月 2 日 24 时，广东全省新增报告 2892 例基孔肯雅热本地病例，未报告重症和死亡病例。病例分布在佛山 2770 例，广州 65 例，东莞、中山各 11 例，深圳、江门、肇庆各 6 例，梅州 5 例，珠海、惠州各 4 例，潮州 2 例，阳江、云浮各 1 例。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收跌，大型科技股普跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 1 日收盘，美股三大指数集体下跌，道指跌 1.23%，纳指跌 2.24%，标普 500 指数跌 1.6%。大型科技股普跌，亚马逊跌超 8%，Meta 跌超 3%，苹果、英伟达跌超 2%。特斯拉、微软、谷歌跌超 1%，奈飞跌 0.07%。热门中概股多数下跌，富途控股跌超 7%，老虎证券、理想汽车跌超 3%，拼多多、阿里巴巴、名创优品、腾讯音乐、网易跌超 2%，百度、京东跌超 1%，小鹏汽车跌 0.88%；蔚来涨超 2%。新东方涨超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果新成立的「Answers」团队正在打造 ChatGPT 竞品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年早些时候，苹果悄然组建了一支名为 「Answers， Knowledge and Information」（简称 AKI）的新团队。据悉，该团队正在探索多项自研 AI 服务，目标是打造一种全新的类 ChatGPT 搜索体验。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音公司约 3200 名工人将参与罢工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 8 月 3 日，机械工人和航天工人国际联合会表示，波音公司位于圣路易斯地区的战斗机装配厂工会的工人已投票否决公司提出的最新劳动合同方案。根据工会决议，约 3200 名工人将于当地时间 4 日的午夜开始罢工行动。据悉波音方面此前给出最终方案为涨薪和更多的休假时间等，但此方案遭工会投票拒绝。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本上半年电诈总额近 600 亿日元，日本考虑限制 75 岁以上老人 ATM 机取款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本警察厅 8 月 1 日公布，2025 年上半年利用电话和社交媒体的诈骗金额总计近 600 亿日元，为 2004 年有统计以来同期最高纪录，金额达去年同期 2.6 倍。相关报案超 1.3 万起，同比增加 4200 起，创历史新高。在电话诈骗中假警察诈骗案件数量激增。诈骗分子假扮警方给潜在受害者打电话，还在视频通话中出示假的警察证件或逮捕令，以受害者涉案等为由让其向指定账户汇款。今年上半年此类案件的涉案金额占到诈骗案损失的 65%。受害者中二三十岁的年轻人较多。此外日本近年来还出现大量引诱老年人使用 ATM 机向指定账户转账的诈骗案件。日本警察厅考虑限制 75 岁以上老人在此类设备上取款和转账的额度。（看看新闻 Knews）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本高温破历史纪录，日本高温面临新米危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据日本气象厅发布的数据，今年 7 月日本全国平均气温较常年偏高 2.89 摄氏度，为 1898 年有可比数据以来最高，连续三年打破历史纪录。与此同时，日本多地今年 7 月的降水量不及常年均值的一半，日本东北地区和北陆地区 7 月降水量更是创历史新低，分别只有往年的 13% 和 8%。高温少雨地区中有不少是日本稻米产地，因而水稻长势受到影响。日本农林水产省 7 月 30 日首次组建「缺水高温对策本部」，呼吁节水并商讨应对措施。(央视财经)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国证监会成立 AI 特别工作组，以提升运营创新和效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国证监会（SEC）8 月 1 日宣布成立人工智能特别工作组，将引领该机构通过负责任地使用 AI 来提升运营创新和效率。已被任命为 SEC 首席人工智能官的 Valerie Szczepanik 将领导该工作组。(界面新闻)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美关税政策致伯克希尔-哈撒韦利润下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国著名投资人沃伦·巴菲特执掌的投资机构伯克希尔-哈撒韦公司 2 日发布数据显示，由于美国政府贸易政策带来的负面影响，公司今年第二季度营业利润同比下降 4% 至 111.6 亿美元。数据显示，伯克希尔-哈撒韦公司利润已经连续两个季度同比下滑，表现不及市场预期。该公司当天在一份报告中指出，今年上半年，美国政府关税和国际贸易政策带来的紧张局势加速变化，最终结果仍存在相当大的不确定性，这对公司大部分业务和股权投资都产生不利影响，可能严重冲击今后业绩。今年 5 月，巴菲特在出席伯克希尔-哈撒韦公司年度股东大会时批评美国的贸易保护主义政策，强调「贸易不应该被当作武器」。(新华社)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;富士相机和镜头在美国全面涨价，部分产品涨幅达数百美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日消息，富士胶片官网显示，该公司已在美国提高大部分数码相机和镜头的售价，部分产品涨幅高达数百美元。其中，X100VI 的价格从 1599 美元涨至 1799 美元，X-T5 的售价从 1699 美元涨至 1899 美元，GFX100 II 则从 7499 美元涨至 8299 美元。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;库克召开员工大会：AI 不容错过，苹果能后来者居上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;苹果公司首席执行官库克在全体员工大会上表示，苹果自研芯片将是人工智能战略的关键。库克对员工说：「苹果必须把握这次机遇。苹果必将把握这次机遇。这理应是属于我们的舞台。我们将投入资源来实现这一目标。」（凤凰网科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国对瑞士征收 39% 关税，在美瑞士手表价格或将飙升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国是瑞士腕表、珠宝以及巧克力产品的主要出口市场。根据美国总统的行政令，从本月 7 日起，美国将对从瑞士进口的商品征收 39% 的关税。当地时间 1 日，瑞士多家行业协会组织警告称，由于特朗普政府新的贸易政策，预计腕表、巧克力、奶酪等多种产品的价格将在一周内飙升，瑞士本土的制造企业以及美国的消费者都会为此付出代价。一家从事奢侈品腕表贸易的企业负责人表示，特朗普公布征收 39% 关税的时机，正值瑞士假期，腕表行业正在休工，他认为假期过后腕表的出口形势不容乐观。此外，瑞士巧克力制造业协会表示，在关税影响下，如果考虑汇率波动，瑞士巧克力制造商的成本可能增加近 50%，而这部分成本最终将转嫁给美国消费者。(央视财经)&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 首席运营官：ChatGPT 付费企业用户已超过 500 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 首席运营官 Brad Lightcap 在 X 发帖表示，ChatGPT 目前付费企业用户数量已从 6 月的 300 万增长至超过 500 万。他表示，ChatGPT 在从小型初创企业、中小型企业到财富 500 强企业各个领域都持续增长。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam Altman 宣布：未来几个月 OpenAI 将发布大量东西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Sam Altman 宣布，OpenAI 未来几个月将发布大量新东西，包括：新模型，猜测可能是开源模型和 GPT-5；新产品，猜测可能是 sora2、GPT-4o 图像更新。（AI 寒武纪）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPhone 17 Pro 电池曝光，定价或为 1049 美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日，博主 Majin Bu 在社交平台上晒出了 iPhone 17 Pro 的全新电池。图片显示，iPhone 17 Pro 采用 L 型电池，电池外表使用钢制外壳，以此来提高散热效率。值得注意的是，美版 iPhone 17 Pro 和国行版的电池略有不同，在机身右下角位置，国行版的 L 型电池为物理 SIM 卡槽预留了位置，而美版 iPhone 17 Pro 支持 eSIM，不需要给卡槽预留空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工业设计上，iPhone 17 Pro 采用横向大矩阵 DECO，LED 闪光灯与 LiDAR 扫描仪位居右侧，配备了三颗 4800 万像素摄像头，是苹果近年来变化最大的一款。核心配置上，iPhone 17 Pro 配备 120Hz 高刷屏，并且采用抗刮耐磨防眩光屏幕涂层，内置 A19 Pro 处理器，还将首次搭载均热板散热系统，配备 12GB 内存。值得注意的是，受关税影响，分析师称 iPhone 17 Pro 将会涨价，该机将首次突破 1000 美元大关，定价预计是 1049 美元起。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜娃娃菜&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>让经期护理少一点噱头，护舒宝推出「物理隔菌」液体衞生巾｜最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403994763251329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 11:59:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪了解到，2025 年 8 月 2 日，护舒宝在上海发布全新液体衞生巾 Pro 健康专研版。作为液体衞生巾家族的新成员，该产品采用创新的物理隔菌技术，以物理隔菌为核心卖点，强调「不打扰」的健康经期护理——无需额外添加或使用化学杀菌成分，即可满足经期基本防护需求。这一理念得到了权威妇科专家支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;参与发布会的上海同仁医院妇产科主任医师丘瑾指出：「健康女性的阴道菌群具有自我调节能力，过度清洁或过度打扰，反而可能破坏微生态平衡。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;护舒宝研发专家刘莹在发布会上表示，真正的经期护理应从女性实际需求出发，兼顾舒适与科学防护。此次新品通过柔软类肤表层、2 倍速干吸收技术和 95% 物理隔菌能力，为用户提供更温和、更安全的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4875,2811" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250803/v2_2f0c5055ed70476ba2f91295142d5dc2@5922386_oswg4926917oswg4875oswg2811_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;护舒宝液体衞生巾 Pro 健康专研版发布会现场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;护舒宝是液体衞生巾的发明者，此次产品更新也是建立在液体衞生巾品类市场接受度逐渐提高的基础之上。我们&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509298476957704"&gt;曾经报道过女性衞生用品的各类形态的销售情况&lt;/a&gt;，液体衞生巾以相比传统产品，能够做到吸前吸后一样薄，有更加舒适的穿着体验赢得不少消费者的青睐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近几年，在女性消费力叠加健康意识的不断提升的背景之下，女性护理市场逐渐摒弃噱头，回归科学。欧睿数据显示，中国衞生巾市场规模已超过 600 亿元（约合 82 亿美元），其中科技功能型产品近年增速明显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，竞争也同样激烈：国产新锐品牌凭借价格和社交媒体渗透占领年轻用户心智，但在频频爆发的安全质量问题之前，消费者对「益生菌」「抗菌涂层」等概念型产品保持谨慎。灼识咨询（CIC）行业报告认为，护舒宝此次新品强调物理隔菌，反映出女性护理市场正在回归科学护理本质，避免过度功能化噱头更易赢得信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品升级的另一面，护舒宝一直以来对国内女性健康议题的关注同样不容忽视。护舒宝从 1998 年发起「#我就是女生」公益项目起，累计惠及超 1 亿青春期女生，包括校园青春期课程、衞生设施改造及数百万片衞生巾捐赠。本次发布会上，护舒宝启动「女生守护计划」，采用「买一捐一」模式，已筹得 50 万元用于偏远学校衞生环境改善。这一举措延续了品牌在女性公益和社会责任上的持续投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多年来，正是对产品品质和科研创新的长期坚守，使护舒宝能够将公益初心与行业领先实力结合，推动女性护理用品不断升级。作为拥有世界灯塔工厂的衞生巾品牌，护舒宝在今年也建立了中国首个专注经期健康的护舒宝经期健康研究中心。这一基础使其能够在材料科学、吸收结构和舒适性上保持领先。业内专家认为，未来女性护理市场的竞争关键在于产品体验和科学背书，而非单纯的概念营销。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;坚持以女性健康意识为导向的研发理念，也贯穿在护舒宝每一次新品推出中。液体衞生巾 Pro 健康专研版的发布，既是护舒宝长期科研积累的成果，也体现了女性护理行业从「功能营销」向「科学护理」转型的趋势。在女性健康意识提升、消费者更关注安全性与舒适度的背景下，我们也希望女性衞生用品的品牌竞争力将更多依赖科研与用户体验，而非单一广告宣传。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>6 项桂冠揭晓：「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛圆满落幕 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3405732408839815?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 21:33:58  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世纪华通发起，中国音像与数字出版协会游戏工委、浦东新区区委宣传部（文体旅游局）、上海市网络游戏行业协会指导，联合中国国际数码互动娱乐展览会、澎湃新闻、光源资本、钟鼎资本、36 氪、联想集团等多方力量共同打造的「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛（英文简称「Digiloong GAIC」）颁奖典礼在 2025ChinaJoy AIGC 大会期间举行。来自政府主管部门、行业协会、投资机构、媒体及获奖团队的代表齐聚一堂，共同见证这一 AI 创新领域的盛事。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="860,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_234b1eed86f241499d88b49e3944bf20@16519798_oswg658702oswg860oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「天谱乐 AI」获得「最佳 AI 技术应用奖」董事长王佶为获奖选手颁奖&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;各界寄语，共话 AI 生态大发展&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;大赛发起人、世纪华通董事长王佶首先向所有指导单位、合作方以及积极参与的团队表达了诚挚的谢意。他表示，AI 技术的演进正从单纯聚焦算力与参数的比拼，转向以实际应用场景需求为导向的升级。现实场景的新问题、新需求，正成为技术迭代与创意迸发的源动力。他坚信 AI 将推动人类社会实现生产力突破、认知边界突破和社会协作重构三大跃迁。王佶郑重承诺，世纪华通将秉持长期主义，坚定不移拥抱 AI，持续为产业发展贡献力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64f5cddbeb634cafac0b617f7685db04@16519798_oswg32270oswg830oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大赛发起人、世纪华通董事长王佶致辞&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;浦东新区区委宣传部副部长、区文体旅游局副局长吴俊首先对大赛的圆满成功和获奖团队表示热烈祝贺。他热情欢迎所有获奖团队及 AI 领域的创新创业者扎根浦东，在这片充满机遇的热土上实现梦想，共同拓展 AI 在游戏、文旅等广阔领域的新场景、新边界、新模式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ed1798f99edc4dffb1fd4b8137cfa554@16519798_oswg443677oswg640oswg427_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中国音像与数字出版协会常务副理事长兼秘书长敖然致辞&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国音像与数字出版协会常务副理事长兼秘书长敖然在致辞中表示，AI 正从辅助工具进化为核心生产力引擎，AI 原生产品正以深度融入人工智能底层逻辑的范式革命，重铸数字内容的基因。他认为，「数龙杯」为行业搭建了一个展示创新成果、交流经验、促进合作的重要平台，并呼吁行业各方加强合作，加大研发投入，共同推动 AI 技术的深度应用和创新发展，打造具有国际竞争力的产品和服务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;立体传播覆盖全球，专业评审彰显权威&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;随后，世纪华通总裁谢斐代表组委会对大赛进行了全景回顾：自今年 4 月 2 日正式开赛以来，「数龙杯」通过全媒体传播矩阵，实现全网信息发布超 3800 条，新闻报道超 1200 篇，海外传播量超 500 条，并通过线上线下相结合的模式，形成了覆盖全球的影响力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_bdf17cb3195543629e9cb51b401d3882@16519798_oswg31745oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世纪华通总裁谢斐代表组委会对大赛进行了全景回顾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大赛共收到来自北京、上海、杭州、广州、深圳等地的 151 支团队报名，提交有效作品超 120 款。经过组委会和专家评审团严格的初筛、复筛两轮评审，最终 20 款顶尖作品脱颖而出进入最终路演环节。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，20 支团队齐聚上海浦东软件园，与来自行业协会、企业、投资机构、媒体、学校的 13 位评审专家进行了为期 10 小时的闭门评审。专家评审团围绕技术创新性、商业落地潜力、用户体验优化、行业推动价值等核心维度展开严格考评，最终 11 支团队的 11 款产品脱颖而出，斩获各项大奖。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;发言的最后，谢斐表示，发起「数龙杯」不仅为企业寻找优秀作品和人才，更旨在将其打造成围绕 AI 发展的平台，向行业传递公司「all in AI」的决心的同时，推助力 AI 技术深度赋能千行百业、实现规模化落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;荣耀时刻，11 款产品包揽 6 大奖项&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在奖项归属中，AI 技术类奖项涌现出不少亮点产品。海艺互娱的「SeaArt.AI」摘得「最佳 AI 新秀奖」，该产品让图像、文本、视频处理变得更加便捷，展现了 AI 在创意领域的强大赋能能力；巨闲网络的"考试宝"荣获「最佳人气 AI 应用奖」，通过 AI 技术为职业考试的备考用户提供海量信息和精准路径，目前累计注册用户已突破 8000 万。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ac4c49f668fe4578b6ed19e5a687a7ab@16519798_oswg45553oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;海艺互娱的「SeaArt.AI」摘得「最佳 AI 新秀奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="829,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_4b585c443a8e465c99808f48c8c140c6@16519798_oswg47358oswg829oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;巨闲网络的"考试宝"荣获「最佳人气 AI 应用奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而大赛 AI 应用的最大奖项「最佳 AI 技术应用奖」则被趣丸科技的「天谱乐 AI」摘得，这款音乐 AI 大模型让没有音乐基础的人也能轻松生成自己随口哼唱的旋律。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏领域同样亮点纷呈，由美酷瑞团队制作的《福尔摩斯：暗夜追踪者》构建经典文学与 AI 融合的推理游戏新模式，获得了「最佳 AI 游戏视觉表达奖」；Helix Studio 团队的《The Nightcap》摘得了「最佳 AI 游戏音乐呈现奖」，这款结合电影敍事、游戏、音乐，以沉浸式的方式展现的游戏，让我们看到了新型影游互动产品的可能性；BC 工作室的《诡秘推理》凭借 AI 技术加持，让推理游戏体验从"剧本驱动"升级为"探索驱动"，一举斩获「最佳 AI 游戏内容设计奖」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_3663fd37de3847e591dafa2fee21833d@16519798_oswg68876oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;美酷瑞《福尔摩斯：暗夜追踪者》获得「最佳 AI 游戏视觉表达奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f4993653c583443aa7b4459be1eee1d7@16519798_oswg68959oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Helix Studio《The Nightcap》摘得「最佳 AI 游戏音乐呈现奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="829,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f1bf956ae8c04d3187ff747fc8119c3a@16519798_oswg70437oswg829oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BC 工作室《诡秘推理》斩获「最佳 AI 游戏内容设计奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而最重磅的「最佳 AI 游戏创新奖」桂冠被 Ada Eden 团队开发的《1001 Nights》摘得，我们看到了极具创意的 AI 驱动敍事游戏。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e6da066ca83b456684ad8c7366814e08@16519798_oswg68442oswg830oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「最佳 AI 游戏创新奖」花落《1001 Nights》&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，TaleSpark 的《回魂》、蓝饺子科技的《杂交小鱼》、何者科技的「HEZHER（何者）法律 AI 平台」以及极测信息的「AI 游戏质量自主测试系统」也凭借各自的创新亮点获得多项提名奖项。这些优秀作品不仅展示了 AI 技术的前沿应用，更彰显了 AI 与游戏、应用深度融合的巨大潜力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;AI 探索永无止境&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在随后的圆桌论坛环节，澎湃新闻首席记者范佳来与世纪华通首席战略官方辉、零一创投执行董事陶洋峰和澎湃新闻 CTO、派生万物 CEO 孙挥，围绕「AI 何以重构游戏边界」展开了讨论。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="834,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f962bd8f33a44d2c9a2cbc2b4fb02fb8@16519798_oswg55598oswg834oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圆桌环节&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方辉将当前 AI 在游戏领域的应用类比于汽车领域的自动驾驶，认为其整体仍处于 L1 阶段。中小型企业与大厂在资源积累和探索 AI 游戏创新方面的不同策略，他认为 AI 游戏市场并非赢家通吃，世纪华通将为各类优秀的创业团队提供基建设置、投资合作和算力多方面的支持，共同推动产业的发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陶洋峰则认为，AGI 的发展与机器人技术的进步，有望催生新型游戏平台及硬件设备——这不仅能激活现有硬件的市场需求，还能放大用户对特定功能的关注度，进而提升用户体验与产品活跃度。对于中小团队，他建议当前可聚焦 AI 在游戏、音乐、推理类游戏等领域的应用探索，核心在于找到认知差异点并形成领先优势，而非盲目追随大公司的路径。他同时预计，未来 3 到 5 年，AI 技术将极大丰富游戏行业生态，助力产业实现更繁荣的发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孙挥认为，AI 的加持将推动中小团队实现百花齐放，那些具备强大执行力的中小团队，有望在这一轮行业变革中占据优势。同时他也指出，AI 应用在一致性、安全性及响应速度等方面仍面临挑战。他鼓励更多团队参与到 AI 生态建设中，并强调，简单易用的 AI 技术才是未来发展的关键。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着各大奖项揭晓，首届「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛圆满落幕。但正如世纪华通董事长王佶所说：「首届‘数龙杯’尽管在今天落下帷幕，但我们对 AI 技术的探索则是永无止境的。」作为大赛发起方，世纪华通此举不仅为企业发掘了一批优质作品与顶尖人才，更率先响应国家关于大力推进人工智能规模化商业化应用的政策号召。通过将「数龙杯」打造为聚焦 AI 发展的创新平台，世纪华通向行业清晰传递了「all in AI」的坚定决心，同时为 AI 技术深度赋能千行百业、实现规模化落地注入了强劲动力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fbZkTQwPmZSUSeA3FQ6YlQ"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>用 AI 破局情境化学习，瓦拉英语发力在线英语教育</title>
      <link>https://36kr.com/p/3405695180230021?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 20:56:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;大模型时代来临之后，不少教育公司都在尝试使用 AI 生成课程内容，或利用 AI 生产高互动性、个性化内容，来提升教育的质量和效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在国际英语教育中国大会上，用「AI+情境学习法」提升少儿英语学习能力的「瓦拉英语」正式公开亮相。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，瓦拉英语是瓦拉星球的首款产品，瓦拉星球创立于 2023 年，其核心模式是将 AI 大模型技术与情境学习法紧密结合，构建情境化学习场景，通过数百个具有趣味性的模拟场景，培养 6-12 岁小学生英语学习能力。瓦拉英语在天使轮中获得了北极光、顺为资本、好未来的 1200 万美元联合注资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人刘庆逊表示，「情境教学法」其实也提了很多年，但要在课堂上实现一个真情境还是很难的，但今天有了 AI 的技术，我们可以打造这样一个真实的情境，让学生沉浸去学习，这是技术带来的一个非常巨大的突破。通过这种低成本、高真实感的情境生成方式，学生仿佛置身于真实的英语环境中，能够沉浸式地学习英语。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="902,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_a558f828cc624548994610a76b6b44c6@337187376_oswg654073oswg902oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;学生在体验瓦拉英语&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英语可以利用 AI 生成图像、声音和视频，能够快速构建出数百个高度真实的场景，如机场、露营地、超市等。例如，在模拟机场场景中，学生可能需要扮演乘客，与机场工作人员用英语进行登机手续办理、行李托运等一系列对话。在这个过程中，学生不再是机械地背诵单词和句型，而是在实际情境中自然而然地运用英语来解决问题，极大地提高了学习的效率和兴趣。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 技术红利直接转化为学习效果&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;情境教学并非新概念，但传统实现路径成本高昂，家长不得不支付夏令营学校数万元费用，只为让学生在真实场景中说几句英语。AI 大模型的出现终于打破此僵局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「瓦拉英语构建的虚拟星球从某种意义来说是用 AI 打造‘楚门世界’。」刘庆逊介绍，在瓦拉英语的虚拟世界中，有各种各样的场景和故事，学生可以指挥其中的虚拟角色&lt;strong&gt;avatar&lt;/strong&gt;在各种情境中运用英语进行交流、解决问题，「学生非常开心，他运用英语知识解决了问题，就能获得一个自我的成就，一课一课的接下去。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英语的 AI 应用和突破主要体现在四个维度：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;情境生成成本指数级下降：使用 AI 生图、AI 生声音、AI 生视频来实现情境快速构建，如快速生成机场、露营等数百场景，支撑全年 240 节情境课的内容需求。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;互动真实性革命：通过大模型驱动的 NPC（如外星朋友 Otis），对话不再局限于预设选项。当学生讨论「最可爱的动物」时，AI 能基于上下文动态回应，告别「机器人式尬聊」。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;AI 变身脚手架：在学生口语任务完成过程中，通过 AI 提供的辅助工具，成为学生遇到困难时随时提供帮助的脚手架，相当于够不着就帮着搭个梯子，先够到再说，逐渐培养独立能力。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;个性化教学闭环：嵌入式 AI tutor 实时监测学习行为（犹豫时长、错误模式），自动生成针对性练习。在演讲展示的案例中，系统发现学生频繁修改选项，立即推断出「题目理解偏差」并推送相关训练。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在对 AI 的技术应用方面，瓦拉英语包括前训练和后训练两部分。前训练采用 RAG 方式，进行系统的标注和梳理。后训练的部分会根据学生的反馈，结合奖励函数的方式让 AI 自学习，形成个性化学习内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;参加此次国际英语教育中国大会的教育专家对瓦拉英语给予了积极认可，认为整个故事的背景设定非常的吸引学生，可以让他们沉浸在课程中，而不同情境故事的推进和阅读、口语等练习相结合，可以培养学生用英语解决问题的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据刘庆逊透露，产品内测期有千人以上学生参与，数据显示，86% 的学生每日主动学习超 30 分钟，技术红利直接转化为学习效果。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;在情境中运用知识解决问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英语的核心是情境学习。测试版 APP 中，开篇是一个探险任务情境，学生需要运用听、读能力理解任务说明，通过口语表达与队友用英语沟通制定计划，完成关卡任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全部课程的前一个单元（五个关卡）可以免费体验，剩余为收费课程。正式版将于 9 月上线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘庆逊说，他亲眼看到一个六年级就通过大学英语六级的学生，在新加坡旅游时却全程沉默，所有交流都由父亲代劳，折射除了传统英语教育长期存在的结构性困境：重应试技巧，轻实际运用；重机械记忆，轻思维建构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「工具只能解决‘怎么练’，而我们要解决‘为什么学’。」刘庆逊对比，传统产品让学生在抽象环境中背单词，瓦拉英语则让学生在虚拟餐厅为结交朋友而主动学习点餐对话。动机差异决定了效果鸿沟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统英语学习往往以枯燥的背诵和机械练习为主，容易让学生感到乏味。而瓦拉英语通过构建一个个生动有趣的情境，让学生化身为故事中的「主角」，主动参与到英语学习中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;采用任务驱动的学习方式也极大地激发了学生的学习兴趣和动力，让学生从被动的知识接受者转变为主动的探索者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘庆逊表示，「语言的学习主要是‘听说读写’这四个部分，英语学习中的口语问题我觉得一直以来都是非常痛的痛点。首先口语学习不是一个学生自己可以完全独立去完成的一个过程，它也没有办法借助纸笔这样的工具去完成，它一定是需要有一个人来进行对话，而且口语的对话还必须在情境之中，才能去实现更好的效果。今天的 AI 技术是非常非常好的解决了口语的这些问题，它能够去提供一个类似真人一样的情境，能够跟学习者进行对话。包括像瓦拉英语，我们也是在这样一个基础上启发，来构建一个真实的情境，让口语（听说）成为一个英语学习中最主要的突破口。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在瓦拉英语的情境课中，学生通过与 AI 角色对话、完成各种任��，锻炼了口语表达和听力理解能力；在 AI 巩固练习环节，通过多样化的练习方式，如单词拼写、语法填空、阅读理解等，提升了读写能力。从一个虚拟的情境到另一情境，一节接一节课程中，实现听说读写综合英语运用能力的培养。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在一个探险任务情境中，学生需要阅读任务说明（阅读能力），与队友用英语沟通制定计划（口语能力），记录探险过程中的发现（写作能力），并识别和运用相关的英语词汇和语法（词汇与语法能力）。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="812,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_414611681492407e892c1533d454946d@337187376_oswg540691oswg812oswg609_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瓦拉英语情境化学习举例 (遭遇太空海盗；之后与朋友商量，再请警察支持)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，瓦拉英语的课程完全对标剑桥英语等级，紧密贴合原版教材，同时又更加适合中国小学生的学习习惯和认知水平，尤其是 L2 级别（对标 KET）。其三年课程涵盖 1654 个核心词汇、960 个实用句型，每周学习闭环包含情境课、AI 巩固练习、单元挑战测试，确保知识点能够得到有效重复 7 次以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，在瓦拉英语构建的虚拟星球中，学生为解救同伴需要与「外星好友」讨论救援方案。此时掌握的「there be」句型不再是一句例句，而是解决问题的钥匙。当语言与使命绑定，记忆效率发生跃升：教研团队发现，传统需重复 10 遍的单词，在情境中 3 遍即可牢固掌握。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「教育产品可分为三类：工具、服务和内容。」刘庆逊说，拍照搜题类产品代表工具类产品，解决单一问题；双师直播大班课属于服务类，本质是购买教师时间；而瓦拉英语要做的是内容层面的创新——通过设计沉浸式学习体验，重构知识传递方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着教育理念的不断更新，新课标对英语教学提出了向「情境学习」改革的要求，同时 KET 考试标准也强调学生要用英语解决生活和学习中的问题。瓦拉英语精准瞄准了新课标与校内教学的差距形成的刚需市场，不仅为学生提供了更符合教育发展趋势的学习途径，也为教育内容市场提供了一个成功对接政策导向与市场需求的新案例。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 点 1 氪｜香港高院判决宗馥莉不得动用汇丰账户资产；微信提现手续费最低下限改为 0.01 元；武汉大学回应「图书馆事件」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404496873803140?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 08:55:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宗庆后遗产争夺首战宣判，香港高院判决宗馥莉不得动用汇丰账户资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，娃哈哈集团创始人宗庆后遗产纠纷案在香港高等法院做出判决。判决确认建浩创投有限公司名下在香港上海汇丰银行有限公司的银行账户中的资产，是宗继昌、宗婕莉、宗继盛三位原告享有受益权的信托财产，法官下令被告宗馥莉不得从相关账户中提款或转账任何资产，禁制令持续有效至杭州中级人民法院及浙江高级人民法院的诉讼有最终裁决为止，被告还需就信托财产对原告负有受信责任，需就信托财产的去向作出解释。请求判令被告支付原告利息收益，以 21 亿美元为基数，同时被告向原告赔偿擅自转移的信托财产损失，暂计为 108.5 万美元。信托过渡期结束后，甲方不再参与信托的任何管理，全部由乙方管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据媒体披露，三名原告宗继昌、宗婕莉、宗继盛自称是娃哈哈现任掌门宗馥莉的同父异母弟妹。这是三兄妹身份首次曝光。此前，公众长期认为宗馥莉是宗庆后的独生女。（凤凰衞视）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯客服回应微信提现手续费下降：最低下限改为 0.01 元，7 月 25 日全量更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，近日已有网友发帖称，微信手续费下限已经调整成了 0.01 元。对此，腾讯客服表示，7 月 25 号进行了全量更新，单笔服务费小于 0.01 元的，最低按照 0.01 元来进行收取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，2016 年 3 月，微信开始向用户收取提现手续费。每位用户有累计 1000 元免费提现额度，超出 1000 元部分按银行费率 0.1% 收取手续费，每笔最少收 0.1 元。转账、面对面收付款、微信红包、AA 收款等其他功能免收手续费。关于收手续费的原因，微信官方的回复是「平衡银行侧交易成本」。其表示，银行向微信支付多种功能收取手续费，包括支付、转账等从银行卡扣款的动作，提现超额收手续费是为了补贴快捷支付产生的巨额成本。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;武汉大学回应「图书馆事件」：对肖某某纪律处分、杨某某学位论文等进行全面调查复核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据武汉大学官网消息，近日，「杨某某诉肖某某案」一审判决后，引发社会关注。学校充分尊重司法判决结果，全力维护学生合法权益和身心健康，真诚感谢社会各界的关心、监督和批评。学校高度重视社会关注问题，已组建工作专班，正在对肖某某纪律处分、杨某某学位论文等进行全面调查复核，并将以事实为依据，严格按照校纪校规、学术规范作出相应处理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，2023 年 10 月 11 日，武汉大学杨某某在社交媒体上发文指控，在图书馆期间遭到肖某某的性骚扰。两天后，校方对肖某某作出记过处分。而肖同学的家人对外界表示，肖某某从小患有特应性皮炎，当时是因为天热腿上湿疹复发。2024 年 6 月，杨某某以肖某某的「不雅行为」对她造成精神损失进行起诉；2025 年 7 月 25 日，法院判定肖同学不构成性骚扰而驳回杨某某的诉讼请求。杨某某败诉后并未道歉，其硕士学位论文涉嫌数据造假的相关问题引发讨论。（央视新闻、中华网）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;东风柳汽回应「乘龙重卡撞不过理想 i8」测试视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚间，东风柳州汽车有限公司（下称「东风柳汽」）发布关于某品牌未经授权使用并扭曲传播东风柳汽旗下商用车品牌乘龙卡车碰撞视频侵权的声明。该公司表示，此事已构成严重侵权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，理想汽车在该公司纯电 SUV 车型理想 i8 的上市发布会上播放了一段撞击乘龙重卡的视频，引起业内广泛关注。「重卡撞不过理想 i8」等话题迅速引起舆论关注。同时，相关检测方法、数据真实性等也被市场关注。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;耗资约 2 亿美元，特朗普自掏腰包翻修白宫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 31 日，美国白宫新闻秘书莱维特表示，总统特朗普已下令对白宫东翼的部分设施进行现代化改造，并新建一个宴会厅。预计工程将于 9 月开工，在特朗普总统任期结束前完工。新宴会厅面积约为 8300 平方米，可容纳 650 人，耗资约 2 亿美元，由特朗普本人及未公布身份的捐赠者共同承担。（央视网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前阿里巴巴 CEO 张勇加盟港交所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，香港交易所在一份声明中表示，委任晨壹基金管理合伙人及阿里巴巴集团前董事会主席张勇为香港交易所旗下中国业务咨询委员会的最新成员。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高法回应竞业协议滥用：竞业协议对非涉密员工无效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，最高法发布劳动争议司法解释和典型案例，针对有些公司不管劳动者是否接触商业秘密等保密事项，无差别地签订竞业限制协议，约定高额违约金，严重限制了劳动者的择业权。针对这一问题作出明确规范，该解释自 9 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了防止商业秘密的泄露和不正当竞争，司法解释规定：用人单位依法与竞业限制人员约定的在职竞业限制条款合法有效，劳动者违反竞业限制约定时，应依法承担违约责任。同时，为遏制竞业限制协议「滥用」，保障人才有序流动，此次司法解释明确了竞业限制条款不生效或无效的情形。规定：劳动者未知悉、接触保密事项，竞业限制条款不生效。这意味着，不属于竞业限制范围的劳动者，即使订立竞业限制协议，此约定对劳动者也没有拘束力。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团、淘宝闪购、饿了么发文：坚决抵制恶性竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美团发文《繁荣行业生态，抵制无序竞争》，淘宝闪购及饿了么发文《持续提升服务，推动良性竞争，激发消费烟火气》。先后提及，不以显著低于成本的价格销售商品和服务，严重扭曲价格信号，扰乱市场竞争秩序，造成浪费。坚决抵制恶性竞争。不做大规模「0 元购」等非理性促销活动。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新冠疫苗巨头莫德纳，宣布将在全球裁员 10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 31 日，美国新冠疫苗巨头莫德纳（Moderna）宣布将在全球裁员 10%，到今年年底前将把员工人数裁撤至约 5000 人，裁员规模近千人。公司表示，这是由于新冠疫苗销量持续下滑导致。Moderna 股价当天盘后大跌超 8%。今年以来，Moderna 的财务危机正在恶化，公司过去一年股价下跌超过 75%，市值已由新冠疫情巅峰时期的近 2000 亿美元暴跌至目前的约 110 亿美元。就在上个月，Moderna 突然宣布，由于全球及日本商业环境发生变化，将取消在日本建设 mRNA 药物生产工厂的计划。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大运营商统一外呼号码，规范电话营销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，中国电信、中国联通、中国移动三大运营商分别发布规范电话营销举措，统一外呼营销号码。三家基础电信企业唯一官方外呼营销号码分别是：中国电信 10001、中国移动 10085、中国联通 10016。这表明，如果用户接到其他号码推荐办卡办套餐，可以肯定不是正规渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，三家基础电信企业还要求，如果用户明确拒绝电话营销的业务，就不能再继续呼叫打扰用户；电话营销必须全面准确介绍营销内容，不虚假宣传、诱导消费，不隐瞒资费标准、适用场景、有效期限、限制性条件等关键信息，所有向用户推介的资费方案都要在网络营业厅和官方 App 公示。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来辟谣：从未发布过「如果电商倒了，将有 500 万人失业」言论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚间，胖东来发布《关于网络发布「胖东来：如果电商倒了，将有 500 万人失业」的说明》。说明提到，近日各网络平台大量发布「胖东来：如果电商倒了，将有 500 万人失业、实体店：如果实体满血归来，可以解决 5 亿岗位……」的信息。胖东来从未发布过此类话题及文案，相关不实信息存在严重的误导性影响。胖东来进一步表示，对于恶意发布不实信息的侵权行为，将通过法律途径追究侵权责任。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;知名编剧「柴鸡蛋」视频平台主页已无作品，此前涉腾讯 3699 万元执行案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，记者发现，知名编剧「柴鸡蛋」视频平台主页被清空，已无作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，据媒体报道，腾讯公司向法院申请执行知名制片人「柴鸡蛋」和其公司向腾讯支付近 3700 万元。记者查询司法材料发现，2016 年腾讯向「柴鸡蛋」的公司付费 1250 万元，购买了网络剧《盛势》的网络独播权，因剧集之后未播出，双方又补签协议，腾讯将独播权等权益还给「柴鸡蛋」和其公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱企查 App 显示，柴鸡蛋（本名：朱文娇）名下关联 3 家企业，涉及传播、传媒、影视领域，目前仅北京锋芒文化传播有限公司 1 家公司开业，柴鸡蛋在上述公司担任法定代表人、经理、执行董事等职务。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;铁路部门优化学生购票服务：可在开车前第 20 天至第 17 天提报预约需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;铁路 12306 升级学生预约购票服务，8 月 1 日起学生可在开车前 20 天至 17 天提报预约需求，新生入学也可享受该服务。同一账户最多可提交 3 个订单，每个订单可选 5 个车次+席别组合。兑现成功后需当日支付票款。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯客服回应微信支付遗失提醒，仅部分商家支持该功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，微信支付遗失提醒功能引发网友热议，据了解，此功能是指当用户在商家消费后遗落物品时，商家可通过微信支付后台向用户推送提醒消息的功能，用户通过该提示找回失物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于该功能，腾讯客服回应称：目前仅部分商家支持该功能，如果商家没有这个服务也会想办法联系客服通知。对于商家是否可见个人信息，腾讯客服表示：仅微信支付公众号推送消息，只会显示该笔付款的交易信息，不会有其他信息。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博就账号「苹果支持」发布三星手机宣传视频致歉：网络加载及缓存等因素导致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有网友发现苹果官方账号「Apple 支持」在微博上发布了一则消息，配文是介绍苹果设备的家长控制功能，但是下面配的视频却是三星 Galaxy Z Flip7 的宣传视频，引起争议。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，微博小秘书官方账号发文回应：微博轻享版客户端，因网络加载及缓存等因素，导致用户在浏览「Apple 支持」账号 7 月 29 日 9:58 发布的微博视频，系统没有正确加载该微博原本的视频，反而错误调取了用户本地已缓存的、来自其他账号的视频。微博为该情况引发的误会，对用户、品牌郑重道歉。针对相关问题会尽快升级解决，避免再次发生类似情况。特此说明。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;库克称 iOS26 是苹果史上最受欢迎的系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美东时间周四（7 月 31 日）盘后，苹果公司公布了 2025 财年第三财季（截至 6 月 28 日）的财报，整体表现远超华尔街预期，实现自 2021 年 12 月以来最强劲的季度营收增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报会上，苹果 CEO 库克表示，iOS 26、iPadOS 26 和 macOS 26 的开发者测试版，是苹果有史以来最受欢迎的系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，苹果在 6 月举行的 2025 年全球开发者大会上发布了 iOS 26，目前 iOS 26 公测版已经上线，库克没有公布 iOS 26 的具体安装量，也没有对公测版发表评论。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗马仕内部员工回应破产程序传闻：9 月底是关键时刻，若证书未恢复或将销毁库存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，市场流传罗马仕已进入破产程序。罗马仕员工对该媒体表示，「国庆节前应该会有结果——由于证书暂停不得超过三个月，若 9 月底仍未恢复，所有库存产品都将销毁。」（蓝鲸新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大悦城地产拟私有化退市，计划斥资 29.32 亿港元回购股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，大悦城 (000031.SZ) 公告称，公司控股子公司大悦城地产（00207.HK）拟向除公司和得茂以外的其他股东提出私有化建议，拟以协议安排的方式回购股份，并向香港联合交易所有限公司申请撤销上市地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大悦城表示，近年来在行业周期性发展的影响下，大悦城地产的市场表现呈节段性波动，流动性也随之承压。本次交易是积极应对市场环境变化的战略举措，将显著优化公司治理框架，整合组织架构与股权结构。交易完成后，公司将增厚对大悦城地产的权益，有利于提升公司归母净利润。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok 合并核心产品和信任与安全团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，TikTok CEO 周受资发布全员邮件，称基于生态安全的考虑，对组织架构和人员进行调整，核心产品团队和信任与安全产品团队合并，组建平台责任团队，由原直播负责人 Adam Wang 负责，向产品运营负责人支颖汇报。曾先后负责 TikTok 电商东南亚业务、跨境业务和战略的訾婧鑫担任直播负责人，也向支颖汇报。在 7 月 31 日的字节跳动全员会上，周受资等高管明确今后 TikTok 业务重点包括专注用户体验、注重未成年人安全等。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高盛准备以 171.3 亿美元的估值收购冰淇淋制造商 Froneri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据英国金融时报 8 月 1 日报道，高盛准备以 150 亿欧元（171.3 亿美元）的估值（包括债务）收购冰淇淋生产商 Froneri。该报道援引消息人士的话说，这笔交易最快可能在 9 月份签署，高盛的资产管理部门将成为法国私募股权公司 PAI Partners 成立的一家延续公司的主要投资者。Froneri 是总部位于瑞士的雀巢与 PAI 旗下的 R&amp;amp;R 冰淇淋公司于 2016 年成立的合资企业，两家公司合并，在 20 个国家开展欧洲冰淇淋业务。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;捷豹路虎全球首席执行官 Adrian Mardell 宣布将于年底退休&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日上午消息，作为捷豹路虎最资深的员工之一、捷豹路虎全球首席执行官 Adrian Mardell 将于 2025 年 12 月 31 日正式退休，其继任者将于后续公布。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌辟谣恢复中国大陆地区服务，网传相关截图不是来自官方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一张网传「谷歌中国公告」的截图称，自 2025 年 9 月 1 日起，Google 获准全面恢复在中国大陆地区的服务（包括搜索、Gmail、YouTube 等），域名仍为 google.cn，总部地址位于北京市海淀区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，谷歌回应不少媒体记者，该截图不是来自谷歌。公开资料显示，自谷歌被屏蔽后，已经有数次类似的网传消息出现，不过都被官方否认。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软将为 Excel 用户封锁潜在威胁链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科技媒体 bleepingcomputer 于 7 月 31 日发布博文，报道称微软宣布将于 2025 年 10 月至 2026 年 7 月间，默认禁用已锁定 Excel 文件的外部工作簿链接。用户引用已锁定 Excel 文件的外部工作簿链接，将会显示 BLOCKED 错误或无法刷新，从而消除访问不支持或高风险文件类型（包括但不限于利用工作簿重定向至恶意负载的钓鱼攻击）的安全风险。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 将「星际之门」项目引入欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 当地时间 7 月 31 日宣布，即将启动「星际之门」挪威项目，这是 OpenAI 在欧洲推出的首个 AI 数据中心项目。「星际之门」挪威项目的合作伙伴包括 Nscale 和 Aker，该站点将由 Nscale 负责设计和建设，并预计由 Nscale 与 Aker 成立的 50/50 合资企业共同拥有。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 宣布上线 Wide Research 功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 1 日，Manus 宣布上线 Wide Research 功能，该功能支持一次调度百个以上智能体并行运行，用于处理复杂、多维度的大规模研究任务。用户在平台发起任务后，系统会自动调用功能完备的 Manus 子智能体，每个子智能体独立处理一个子任务，最终协同输出结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 被曝向搜索引擎公开 ChatGPT 共享对话内容，后因隐私风险叫停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 8 月 1 日宣布，已从 ChatGPT 中移除允许用户将对话设为搜索引擎可见的功能。公司称，这项短期试验「让用户无意中泄露隐私的风险过高」。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂第一季度销售净额 5723.6 亿日元，同比增长 132.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，任天堂公布第一季度财报。报告显示，本季度销售净额 5723.6 亿日元，同比增长 132.1%；经营利润 569.3 亿日元，同比增长 4.4%；净利润 960.3 亿日元，同比增长 18.6%。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「诺瓦聚变」完成 5 亿元天使轮融资，刷新国内民营聚变公司单笔融资记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据诺瓦聚变官微，8 月 1 日，「诺瓦聚变」宣布完成 5 亿元天使轮融资，创下国内民营核聚变公司单笔融资新高。本轮融资由产业资本、社会资本及国有基金联手组成，包括社保基金中关村自主创新专项基金（君联资本担任管理人）、君联资本、光速光合、高榕创投、华控基金、明势创投及临港科创投等机构及战略投资人。此次融资资金将重点投入研发国内首台小型模块化核聚变反应堆，精准应对 AI 供电需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「悟通感控」完成数千万元系列融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，柔性触觉感知科技公司「悟通感控」近日完成数千万元系列融资：Pre-A 轮由尚势资本领投、水木创投跟投；Pre-A+轮由广发基金瑞元资本领投。该公司天使轮于 2023 年底完成，由水木创投领投，全球健康产业创新中心（GHIC）、北京市医疗机器人产业创新中心（IMC）等机构跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼 PS6 主机/掌机规格曝光，光栅化游戏性能预估是 PS5 的 3/0.5 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，YouTube 频道 Moore’s Law Is Dead（MLID）发布最新一期视频，披露了一份 AMD 公司 2023 年的演示文档，揭示了索尼 PlayStation 6（代号 Orion）和 PlayStation 6 掌机（代号 Canis）的规格。PlayStation 6 目标功耗为 160W，采用 8 个 Zen 6 核心和 40 至 48 个 RDNA 5 计算单元；而手持设备 Canis 则配备 4 个 Zen 6C 核心和 12 至 20 个 RDNA 5 计算单元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，PlayStation 6 的光栅化性能预计是基础版 PlayStation 5 的三倍以上，是新版 PlayStation 5 Pro 的两倍左右，这会让 PlayStation 6 的性能水平大致相当于 GeForce RTX 4080。售价方面，索尼计划 2027 年开始量产，2027 年底或 2028 年初上市，价格约为 499 美元。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>破晓之光：2025 ChinaJoy AIGC 大会圆满召开 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404585074806152?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 02:07:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 8 月 1 日，ChinaJoy AIGC 大会在上海浦东嘉里大酒店三层上海宴会厅 2 召开。大会以「破晓之光」为主题，围统「AI 基建与大模型重构的黎明之光」、「人形机器人与具身智能：从实验室到消费场景的跨越」、「AI 驱动的数字娱乐新范式」、「智能技术与产业融合的未来图景」四大核心板块，通过「主题演讲+圆桌论坛」的形式对热点话题进行探讨，深度解读技术如何驱动产业从「追随者」迈向「定义者」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_764b544d6da74fa1b0aeba23a8dab7f4@16519798_oswg103710oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 ChinaJoy AIGC 大会&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱军教授在 ChinaJoy AIGC 大会上深入阐述多模态大模型的发展趋势与未来蓝图。他指出，多模态技术正加速演进，其团队开发的 Vidu Q1&amp;nbsp;进一步实现了视频模型的「高可控性」与「高一致性」。依托全球创新的「参考生视频」功能，Vidu&amp;nbsp;显著提升了视频内容的一致性，并已成功应用于泛互联网、广告营销及智能硬件等多个领域，切实助力各产业降本增效。展望未来，朱军教授强调，多模态大模型技术将推动数字世界与物理世界的深度融合与协同进化。AI 能力已从虚拟「Dream World」的内容生成，迈向物理「Real World」的感知、决策与执行。这一跨越将有力推动人机协同、虚实共生的全新范式落地，深刻重塑内容生产与交互方式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_0be59692cbdf490792801bdf2e60db64@16519798_oswg40166oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;清华大学人工智能研究院副院长、生数科技创始人兼首席科学家&amp;nbsp;朱军&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微软大中华区数字原生事业部技术总经理金亿平此次演讲聚焦于 Agentic AI 的发展趋势及微软在 AI 基础设施方面的布局。Agentic AI 是 2025 年十大技术趋势之一，具备自主决策与执行能力，预计到 2028 年将承担 15% 的企业日常工作决策。在中国市场也增长迅猛，年均复合增长率达 72.7%。微软通过 Azure AI Foundry 平台，整合 LLM Models、Agents 等工具，支持多代理协同与企业级部署。在基础设施方面，微软构建了全球领先的 AI 数据中心，采用 NVIDIA GB200 GPU、液冷系统与 400Tbps AI WAN，实现超大规模 AI 训练与推理能力，性能达当前最快超算的 10 倍，推动 AI 应用进入新时代。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_56c7e64fa26e40278ddf8cbffc2eb758@16519798_oswg50038oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微软大中华区数字原生事业部技术总经理&amp;nbsp;金亿平&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无问芯穹首席架构师刘川林认为，中国&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;产业面临分散资源整合调度、终端模型能力与硬件储备冲突等挑战，其解题的核心在于通过软硬件协同优化释放硬件潜力。作为&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;基础设施代表企业，无问芯穹在云端以软硬件协同技术搭建芯片与模型桥梁，助力全国算力体系贯通，推动算力标准化服务千行百业；在端侧实现性能&amp;nbsp;2-5&amp;nbsp;倍提升，自研推理&amp;nbsp;IP&amp;nbsp;加速&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;在终端落地。其持续联合上下游构建&amp;nbsp;「云端一体」&amp;nbsp;生态，助力&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;算力国产化与&amp;nbsp;AGI&amp;nbsp;普惠落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_c6a0d53b8154467aa02079afdeb7100a@16519798_oswg69448oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;无问芯穹首席架构师&amp;nbsp;刘川林&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;维他动力的联合创始人赵哲伦分享了生活空间机器人的定义：自主化的、帮助人的机器人是生活空间的需求。在智能终端的发展过程中，通用化的思潮会率先出现，例如 90 年代的 PDA 掌上电脑，但这往往产品化不是一蹴而就的，先有垂直应用的出现，例如 Walkman、GameBoy、数码相机、手机等，再通过系统级的能力，整合为一个智能手机终端。维他动力将在下周北京亦庄的世界机器人大会，带来行业首个智能伴随机器人，无遥控、自主、全地形移动，是用户出行的智能小跟班。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f7e25916e24e4978b671929488291282@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;维他动力联合创始人&amp;nbsp;赵哲伦&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Cyan 青心意创市场总监白兆洋在论坛中针对双足具身智能人形机器人在 C 端市场的空间发表了自己的看法。他指出：机器人从「展示品」到「家庭成员」的转变需要建立在情感连接和信任基础上，因此，如果机器人需要真正进入家庭场景，除技术维度外，人机交互的自然度、情感识别与回应能力也是核心因素。这与青心意创的发展战略相符：公司自研机器人 Orca 聚焦全面拟人，致力于解决「交互陪伴」这一最具普适性的用户需求。目前，Orca 在多模态交互能力上处于领先水平，可以提供沉浸、拟人的交互体验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_37e55ecc7e1c4ed6a41d34dfbe9a9530@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cyan 青心意创市场总监&amp;nbsp;白兆洋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星动纪元渠道负责人周帅表示，具身智能人形机器人与物理世界交互的意义重大。从应用看，能替代人类在高危、恶劣环境作业，如高重复，高危险等应用场景，保障安全；在服务领域可提供精准协助，提升效率。技术层面，交互推动感知、决策算法发展，促进传感器、执行器等硬件升级，加速人工智能落地。长远而言，其是连接数字与物理世界的关键，为智能家居、工业 4.0 等领域奠定基础，推动社会生产生活模式变革，助力解决劳动力短缺等现实问题。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64cfbfafb6444728a7776683e5a21b1d@16519798_oswg34524oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;星动纪元渠道负责人&amp;nbsp;周帅&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一场圆桌座谈以「具身智能的产业化挑战与未来」为主题，由 36 氪集团硬氪主编彭孝秋主持。在座谈中，针对「企业要如何应对 AI 带来的颠覆性机遇和挑战」这一问题，各位嘉宾发表了自己的洞见。地瓜机器人 CEO 王丛表示要分 To C 和 To B 两种情况考虑。To C 端的产品永远是看用户的需求在什么地方，而 AI 只是工具，不会带来关键改变；To B 则宜抓住技术趋势，实现产能升级。李未可科技创始人、CEO 茹忆表示做 AI 产品不仅要理解用户需求，还要知道 AI 技术的变化、边界、发展趋势，思考哪些功能会在技术上持续迭代？哪些功能要在场景中做深度护城河？茹忆还以自身公司所做产品 AI 眼镜为例讲解了 AI 创业的挑战，他指出在新的技术架构平台上，颠覆式的创新很少，产品经常出现同质化问题，如何在这之中找到自己的定位十分关键。同创伟业智能终端投资负责人王晶表示，在垂类场景有丰厚产品沉淀的公司能更好地把握 AI 带来的机遇。AI 只是手段和加持，真正的壁垒还是在于数据和产品能力，以及对场景和用户的理解。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_d688e175c47c48e9affee12248f47224@16519798_oswg86084oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;座谈嘉宾从左至右分别为：36 氪硬氪主编彭孝秋；同创伟业智能终端投资负责人王晶；李未可科技创始人、CEO 茹忆；地瓜机器人 CEO 王丛&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世纪华通发起并联合多方力量打造的「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛在 2025ChinaJoy AIGC 大会上举行隆重的颁奖典礼，11 支优秀团队脱颖而出，共斩获 6 项 AI 游戏及 AI 应用大奖。作为大赛发起方，世纪华通此举不仅为企业发掘了一批优质作品与顶尖人才，更率先响应国家关于大力推进人工智能规模化商业化应用的政策号召。通过将「数龙杯」打造为聚焦 AI 发展的创新平台，世纪华通向行业清晰传递了「all in AI」的坚定决心，同时为 AI 技术深度赋能千行百业、实现规模化落地注入了强劲动力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e4dcb4a9e18d481fa1e5363cb0e99b22@16519798_oswg85632oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世纪华通&amp;nbsp;「数龙杯」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱奇艺副总裁，智能制作部负责人朱梁提出，生成式 AI 给影视行业带来了重大变革机遇，爱奇艺致力于用 AI 重构影视内容生产流程，以「AI 嵌入」和「AI 原生」驱动视频内容制作、分发和用户体验升级。剧本工坊、影像工坊、虚拟制作、数字资产库、AI 译制厂、桃豆世界等一系列 AI 驱动的智能制作产品和服务不但在生产节点提质提效，更将彼此数据互联，相互赋能，构建了体系完整的智能化业务闭环。爱奇艺积极布局 AI 原生内容创新，发起全球 AI 短片创作大赛，为创新人才提供舞台，探索新流程和新生态。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_741b697704ff4643aa98c63204c7596f@16519798_oswg100520oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱奇艺副总裁，智能制作部负责人&amp;nbsp;朱梁&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱诗科技联合创始人谢旭璋在演讲中提到，拍我 AI（PixVerse）目前已服务全球超过 6000 万用户。在过去两年中，平台的自研视频大模型迅速迭代至 V4.5 版本，实现了 5 秒内生成高质量视频，提供接近实时的创作体验。凭借创意模板的流行，PixVerse 引领全球 AI 视频创作潮流，帮助普通用户突破创作门槛，实现从零到一的飞跃。然而，全球仍有数十亿人未曾创作或使用视频来传递信息与讲述故事。拍我 AI（PixVerse）致力于通过先进的 AI 视频生成技术打破创作壁垒，不断降低门槛，让更多人享受视频创作的机会。当前，视频行业正朝着技术快速迭代和创作分发平权的方向发展，AI 正在推动视频生产方式的创新，逐步打破创作者与消费者之间的界限，让全球用户能够享受更多创意表达的机会。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_52770627877440858fd6b4ef79add959@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱诗科技联合创始人&amp;nbsp;谢旭璋&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯混元 AIGC ToB 业务负责人、腾讯专家研究员邵帅认为，随着生成式多模态大模型技术的爆发，游戏行业正经历从「人工密集型」到「AI 原生驱动」的颠覆性变革。面对高成本、长周期、创意同质化的行业瓶颈，最新的 AIGC 工具通过文本、图像、视频、3D 等多模态生成，已实现游戏美术资产开发效率显著提升。然而，游戏美学、游戏专属概念、风格一致性控制、物理规则等问题仍待优化。本次大会上，腾讯混元游戏负责人邵帅介绍腾讯混元多模态大模型在 AIGCx 游戏领域的技术进展和业务实践。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_9d33a30e9ea841e39f94618ff4b2c04b@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;腾讯混元 AIGC ToB 业务负责人、腾讯专家研究员&amp;nbsp;邵帅&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 创始人、CEO&amp;nbsp;宋亚宸在主题演讲中指出，Tripo 已经服务了 3.5 万家中小客户、700 多家大客户，还有 300 万海外创作者每天都在使用我们的 3D 大模型。在 Tripo Studio 里，用户可以基于文字或图片生成 3D 模型生成一个 3D 模型，系统能自动通过语义分割将模型拆分成一个个部分，每个部分会自动完成补全，用户可以单独对某一部分进行编辑、风格化调整。通过 AI 重新定义 3D 制作管线，给创作者提供一个沉浸式的 3D 内容创作氛围。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来的 3D 世界会拥有属于自己的 UGC 内容平台的内容媒介。3D 有机会先出现一个大众级别的创作工具，降低用户创作的门槛、降低用户创作的成本，并且让大家实时进行创作，就有机会诞生一个的 3D 版抖音。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_8c69586fcca64bca9dfbd1cff11c899f@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 创始人、CEO&amp;nbsp;宋亚宸&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;扣子开发平台技术负责人颜伟志表示，扣子作为新一代 AI Agent&amp;nbsp;开发平台，持续探索&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;的技术发展和演进。扣子开发平台技术负责人颜伟志在演讲中介绍道，中国的上万家企业、数百万开发者正在使用扣子开发平台，开发出与企业、与个人息息相关的&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;。例如，译百分倾听者基于扣子平台，打造了可实时互动、精准模拟考试情境的 AI 口语模拟考试系统与场景互动系统；抖音电商通过扣子搭建智能客服系统，重塑电商客服体验，降低人工成本；和府捞面基于扣子的低代码开发能力，打造「顾客点评分析」智能体，为门店建立点评数据的高效洞察体系，支撑菜品、服务持续优化。 而扣子的另一款产品，扣子空间自四月份上线后，已成为大家身边的 AI&amp;nbsp;办公助手，近期新上线的 PPT 制作功能，帮助职场人员三步完成一份 PPT 的产出；而网页设计开发功能，可以让不会代码的你五分钟实现从灵感到网站生成。扣子，正在用&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;重塑生产力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ede5299fcf364666831d4adbc1dbec6b@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;扣子开发平台技术负责人&amp;nbsp;颜伟志&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新智慧游戏创始人陈迪表示，随着 AI 技术进步，AI 陪玩陪练型产品正成为潜在的市场热点，各个大厂也在尝试游戏的 Gaming Copilot。游戏技巧 GameSkill 是一款针对游戏用户的陪练型 AI 产品，旨在通过 AI 帮助游戏玩家提高游戏技巧，陪伴用户玩得更好更开心。平台通过整合先进的人工智能技术，为玩家提供个性化的游戏技巧分析、实时策略建议、游戏内训练支持以及游戏攻略辅助，覆盖全球主流游戏品类，包括 MOBA、FPS、RPG 等。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_29c613bd40bd4ec7aa813d1b6162e91a@16519798_oswg120820oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;新智慧游戏创始人&amp;nbsp;陈迪&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后一场圆桌座谈以「一年后的 Agent 世界，会是什么样子？」为主题，由 AIGC KOL、虚实传媒 CEO，流浪地球 3 AI 顾问卡兹克主持。在座谈中，嘉宾从不同角度对 Agent 的未来发展做出了预测。Liblib 首席营销官 Jane Huo 作为 Agent 创业公司的一员，表示公司致力于降低 Agent 的算力成本，并在这方面积累了丰富的经验。未来 Agent 将做到更好地理解用户需求，低成本、高效、独立完成工作。公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公众号「卡尔的 AI 沃茨」主理人卡尔表示未来 Agent 将更多从「辅助」转化为「主动」，猜测用户的潜在需求，主动追问，引导用户行动，从辅助的载体变为真正的合作伙伴。影刀市场及商业化合伙人赵凡聚焦 To B 产品办公型 Agent 的研发，提出未来大模型的升级将使办公型 Agent 的成本大幅下降、效果大幅提升，自动化+Agent 串联或将实现办公场景中 80-90% 比例的无人化操作。珞博智能首席运营官龚诚聚焦 To C 产品情感陪伴类 Agent 的研发，提出「有人味」是情感陪伴类 Agent 与用户建立信任关系的关键，并表示未来当大模型具备了自我学习能力，在与用户聊天后能够自行把所有训练数据通过模型的方式记忆，自我成长，自我反思时，用户的信任感将得到显著加强。微软 MVP、AI 智能体设计师、LangGPT 创始人云中江树表示在未来一年内，Agent 的自主决策能力或将出现指数级发展，我们真正到了人机关系的转折点，智能机器不再是客体，而具有了主体性。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_10242df26c5d4d03978b196906d112ad@16519798_oswg77100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为： AIGC KOL、虚实传媒 CEO，流浪地球 3 AI 顾问，卡兹克；Liblib 首席营销官 Jane Huo；公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公众号「卡尔的 AI 沃茨」主理人，卡尔；影刀市场及商业化合伙人，赵凡；珞博智能首席运营官，龚诚；微软 MVP、AI 智能体设计师、LangGPT 创始人，云中江树&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与会嘉宾的发言与讨论，展现了 AIGC 技术的发展前沿，勾画出 AIGC 技术与数字娱乐产业融合的未来图景。至此，2025 ChinaJoy AIGC 大会圆满落幕。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KyszZJQzJA4EsF8otpGHHw"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「AI 变革生产力，让创意更有价值」——2025 AI+娱乐科技大会圆满召开 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404355464777353?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 22:15:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 7 月 31 日，由 ChinaJoy 主办，珀乐科技、生数科技、VAST 联合主办，36 氪战略合作的 2025 AI+娱乐科技大会，在上海浦东嘉里大酒店三层浦东宴会厅 4 召开。&lt;/strong&gt; 大会以「AI 变革生产力，让创意更有价值」为核心，通过主题演讲、圆桌讨论等形式，展示了 AI 技术驱动下的文娱产业新生态。本届大会不仅呈现了技术赋能泛文娱产业的「效率革命」，更探讨人机协同的创意边界，为全球数字娱乐产业的可持续发展提供前瞻指引。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d055292646d242c8bc59fdc864d9bfed@16519798_oswg124740oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 AI+娱乐科技大会&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为中国领先的科技和新经济服务平台，36 氪始终敏锐洞察前沿科技与商业变革，凭借深厚的行业资源、专业的顶尖内容团队以及强大的全平台影响力，精准触达 AIGC 相关领域的从业者、创业者、投资者及泛科技人群。本届 AI+娱乐科技大会，36 氪以合作伙伴身份参与其中，以专业媒体视角全面呈现大会亮点与前沿洞察，依托权威平台发布趋势解读，引领行业讨论提升大会声量与影响力，为大会带来多角度的助力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;上午场：技术跃迁·视觉革命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;李东东作为本次大会的特邀主持人，于 2015 年创办了聚焦「科技+影视」的垂直媒体及创投平台【极客电影】。极客电影作为本次大会的合作支持伙伴，也助力大会为用户带来了丰富且专业的内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_813469dbde04431cafbc1f23986d3289@16519798_oswg30900oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;极客电影创始人兼首席执行官，李东东&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生数科技商业化副总裁王川围绕 Vidu AI 在视频内容创作层面的实际落地应用展开介绍。在他看来，目前视频大模型已经迈过技术积累阶段，更加强调如何快速地应用于各类行业的内容生产场景，比如 Vidu 已经能实现游戏场景搭建、图片社交、文旅打卡、AI 陪伴、互动短剧等多种功能。未来，视频大模型还会变得更加实时、高清，且能无限迭代生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_09110df98d5f4795b10f0ab2d5f1eed9@16519798_oswg106892oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;生数科技副总裁，王川&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 创始人宋亚宸则讨论了当下 3D-AIGC 娱乐资产的 IP 实践问题。VAST 是一家专注于通用 3D 大模型研发的 AI 公司，致力于打造大众级 3D 内容创作工具，从而搭建 3D UGC 内容平台。现在他们通过 Tripo Studio 及即将发布的 Tripo3.0，持续为 3D 生成领域提供技术贡献。在当天分享中，宋亚宸介绍了公司现有智能 3D 资产生成技术，其能广泛应用于美术开发、空间与场景设计、游戏玩法拓展、创意营销展示等多个截然不同的内容领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_44bee96d567e40a0b64b0cb8b92ccd38@16519798_oswg72396oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 创始人，宋亚宸&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京聆心智能科技有限公司 CEO、北京智谱华章科技股份有限公司副总裁郑叔亮，讲述了超拟人技术引领沉浸式娱乐教育革命的可能性。他表示，AI 已成为了人类不可或缺的技术，也早晚能够同时具备理智和情感两种能力。从 GPT-4.5 开始，AI 已经开始具备共情和支持的能力，未来或许将能够基于「情感计算」，把抽象的情感理解过程变得更加简单。于是，AI 将能够变身成真正的「智能」，比如从 NPC 变成 NPA（Agent），在虚拟世界中构建真实且自洽的 Agent 社会，或者是提供教学、心理治疗、情感陪伴等多种支持行为。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_4634af8ebe91445288da539e178c18e4@16519798_oswg86208oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京聆心智能科技有限公司副总裁，郑叔亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀乐互动科技 CEO 杨晟的演讲题目是「AI 点燃的‘超级厨房’时代」，他认为 AIGC 的成熟，能够加速 IP 的孵化，行业未来也将有更多场景应用到 AI。通过引入 AI 工作流，创作者的目标更多是将内容生产的核心环节效率提升数倍，从而保证最大程度地发挥内容、创意以及 IP 的最高价值——而一个优质的 IP，能够带来后链路更大的商业价值。同时，它也能将创作者从重复性的劳动中解放出来，让他们有精力进行更高维度的艺术探索。杨晟强调，「技术服务于人，最终的目的是激发和守护那份宝贵的创作初心」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b578254bd27b45d288edeb63694330d3@16519798_oswg57168oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀乐互动科技 CEO 杨晟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，珀乐互动科技策划总监李文豪，也从一个内容创作者的角度讲述 AI 怎么从玩具变成工具。过去，编辑创作时总是会遇上创意偏移、幻觉信息、缺乏掌控感等问题。而 AI 作为足够智能的辅助工具，可以理解创作意图，辅助激发灵感，并代为处理繁琐的工作。基于这样的需求与变化，李文豪提出了「编辑部模拟器」，即创造一个属于创作者的专属编辑部。当然，哪怕是这样 AI 最终也无法彻底取代编剧，知名编剧半曲在分享中强调，「创作的最终尺度，是人」，工具本身永远无法取代使用工具的艺术家。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_59fcd517117e40648dee5a5eba3d5013@16519798_oswg61954oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;知名编剧&amp;nbsp;半曲&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e31ba2cb1a0417394c8ce3709b0710a@16519798_oswg77862oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀乐互动科技策划总监，李文豪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI+创作者能怎么玩？商业化的更多可能性」圆桌主题环节，各位嘉宾展开了热烈讨论。本场圆桌会议由 36 氪游戏主编刘士武主持，从各位嘉宾的产业视角出发，珀乐互动 CEO 杨晟认为，AI 技术将快速弥合动态漫剧、真人短剧与传统动画的质量差距，未来一年内可能颠覆现有内容形态；同时指出年轻非专业创作者凭借 AI 工具正发挥出独特效果，IP 改编的关键在于获得原作者的审美认可，未来竞争焦点将转向线下渠道资源整合。生数科技品牌市场负责人刘婷婷强调，AI 给人带来惊喜，Vidu 视频生成商用化的时间比预期提前，在多主体一致和可控等核心技术问题方面的有效突破，是 AI 大规模实践落地的前提。未来将推动"一鱼多吃"的 IP 开发模式，增强与用户的互动性，释放创作者与用户的共创潜力。之江容量无限科技文旅事业部总监陈杭杰指出，传统中心化影视生产模式已跟不上时代脚步，AI+影视的发展是未来趋势，文旅融合需借力 AI 生成故事化 IP 形象；他呼吁行业要培养兼具技术理解与审美能力的"转译型人才"，以一年百部项目的实战经验构建新创作范式。上海孚腾私募基金执行董事郑亮提出，建议在创作成本、口碑、传播力之间取得平衡，AI 原生内容 IP 孵化可以有三个方向，存量 IP 的后链路内容延伸、新 IP 的内容丰富、及消费者与大模型共创内容及 IP，他希望未来能够建立从创作到内容消费的数据链路反馈机制，持续迭代 AI 创作与创意能力，进而更高效率提升行业整体效率。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_fdbefd3a597e42a0b72bbc44d0ab3fb6@16519798_oswg69746oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为：36 氪游戏主编，刘士武、珀乐互动科技 CEO 杨晟、生数科技品牌市场负责人，刘婷婷、之江容量无限科技（浙江）有限公司文旅事业部总监，陈杭杰、上海孚腾私募基金执行董事，郑亮&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;下午场：场景落地·虚实共生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;无问芯穹联合创始人、CEO 夏立雪，带来了主题为「AI 技术演化推动创作范式革新」的演讲。他指出，人工智能对游戏产业的影响，正从表层应用向核心生产力转变。当前 AI 技术正在逐步、彻底地重构游戏产业的研发流程、内容生产方式、玩家交互体验乃至商业模式。因此，AIGC 生产化不是单点模型调用即可，而是一整套平台与工程能力的挑战。基于此，无问芯穹致力于成为大模型时代首选的算力运营商，提供覆盖 LLM、图像、视频等主流开源或闭源模型的统一接口，构建完善的 AIGC 模型服务生态，并依托强大的 AI Infra 能力，构建 ComfyUI 从开发到托管的一体化开发与服务平台，支撑 AIGC 应用的高效交付与稳定运行。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_65c70197495a45289e42b57eefaf88d5@16519798_oswg65850oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;无问芯穹联合创始人、CEO 夏立雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博理科技创始人兼董事长王文斌，围绕「3D 打印新材料：从原型制造到批量化生产」展开了分享。作为一家以材料为核心的全产业链的 3D 打印高新技术企业，博理科技从材料研究出发，发明了 HALS3D 打印技术，相比于传统的 3D 打印速度最快提升了 100 倍，打印表面层纹控制更好，材料抗疲劳性能提高 10 倍以上。王文斌表示，AI 时代的到来，让 3D 打印技术有了更大的价值发挥空间，公司也将 3D 打印的鞋、包、自行车坐垫、人体工学枕、文创周边等创新产品推向了市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_e99e45428c964bb2912446c2daff97ef@16519798_oswg44284oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博理科技创始人兼董事长，王文斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI 能让当代游戏艺术迎来‘奇点时刻’吗？」主题圆桌由 36 氪游戏主笔果脯主持，聚焦「AI 游戏」，VAST 对外合作负责人、生态合作首席代表李颖丽强调，其 Tripo 生成工具通过持续迭代将模型生成优化至 10 分钟完成 95% 的进度，显著降低专业与普通用户的创作门槛，并指出 AI 在游戏开发中能减少沟通成本、加速创意落地，且在智能体社交互动场景潜力显著。珀乐互动科技 CEO 杨晟认为，AI 将动画、漫剧产能提升 10 倍以上，推动 IP 快速商业化变现，同时预判产能爆发将加剧市场分化——强势 IP 因授权价值扩大而更受益，初创团队需在产能红利期抢占 IP 资源，否则可能面临「强者恒强」的竞争格局。网易互娱 AI 美术负责人张新楠指出，AI 最大价值在于「快速试错」：通过低成本生成海量方案筛选最优方向，规避传统开发中因方向错误导致的高成本失败，同时强调审美能力是 AI 时代核心竞争力，技术工具会过时，但审美判断不可替代，并期望通过 AI 释放 3D 内容生产潜力。Kotoko AI 创始人乔海鑫聚焦 AI 对玩家体验的重构，他提出通过 Agent 赋予虚拟角色「主体性」如自主社交、记忆演化，让用户获得角色共创的沉浸感，他认为 C 端产品需平衡技术能力与社区价值观，希望未来用户能够获得内容更加丰富的体验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7edf358a9ae8402fbe2ebc2ce55cba15@16519798_oswg73186oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为：36 氪游戏主笔，陈树稳（果脯）；VAST 对外合作负责人、生态合作首席代表，李颖丽；珀乐互动科技 CEO 杨晟；网易互娱 AI 美术负责人，张新楠；Kotoko AI 创始人，乔海鑫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;MASS 创始人程银斌，带来了「意识星球的原住民之旅」主题演讲。程银斌拥有 8 年创业经历，曾制作过超 100 款小游戏，覆盖 4 亿用户，MASS 是一个基于 3D 虚拟人、AIGC 创作与社交互动的数字星球平台，用户可以捏脸、建家园、参加派对、创作内容、结识朋友，并通过创作与互动获得收益，目前 MASS 已经在东南亚取得了 2000 万用户，让 1 万创作者通过 aigc 获得收益，接下来随着 mr 硬件和 ai 的持续进步，MASS 有望成为全球最大的空间互联平台。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d2af36e1cd7946af9a9392b69def54cb@16519798_oswg66514oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;MASS 创始人，程银斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣游戏美术总监林蕤，分享了「AIGC 技术在盛趣游戏的落地情况」相关话题。作为国内知名游戏大厂，盛趣游戏长期注重新技术在游戏制作过程中的应用落地，除了在公司内部组织一年一度的 AIGC 比赛以外，从 2023 年开始，盛趣逐步开始整合 AIGC 生产管线，并且开始落地通用支持平台：ARTi。林蕤表示，目前为止，盛趣游戏在 AIGC 技术的使用，已经触达 2D、3D、动画制作、字体生成、数字人、视频、企业知识库、资产管理等类别。未来，公司将会持续深耕各项领域，让 AIGC 广泛应用于更多场景，优化现有的开发流程。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_360bab3d0cf54467a808e8976dd677bf@16519798_oswg74424oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;盛趣游戏美术总监，林蕤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Art Photon 创意总监，徐祎贺，带来了「主机游戏的视觉开发——AI 真的能帮助我们吗？不好说！」这个颇为有趣的主题分享。作为深耕主机游戏视觉设计的先锋团队，Art Photon 团队曾深度参与过多款国产主机游戏开发和海外主机游戏的开发，并创新性提出 「AI 为手段，艺术家为核心」 的创作哲学。现场，徐祎贺介绍了旗下内部项目作品《代号：Tripo—飞光》，并分享了团队是如何以工作室为开发单位、借助大量 AI 工具，在 7 天时间内完成游戏视觉的整体开发工作的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_3e26ab06a0234d21b640599e86604d20@16519798_oswg92592oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Art Photon 创意总监，徐祎贺&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀乐互动科技导演、AIGCer 凯伦，以「AI 时代的动画制作管线」为主题，分享了 AI 动画赋能的优缺点、AI 合规、AI 工具管线等焦点话题。他指出，在创意工作过程当中，AI 只是一种工具，要创作有独特风格的作品，不能迷恋任何工具，真正体现创意的是美学和视听语言，这才是作为人类艺术家的核心能力。凯伦还以常规动画番剧项目为例，分享了 AI 带来的降本增效能力：AI 赋能动画制作后，能够将单季的生产周期、生产成本大幅降低。当然，这背后同样离不开成熟的动画生产流程、AI 生产管线，以及智谱、生数等 AI 科技公司的支持。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_a55c2606f59243199a33c9cdc148bdc3@16519798_oswg49296oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀乐互动科技导演、AIGCer 凯伦&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三场圆桌论坛围绕「AI+娱乐的边界探索：技术创新、场景探索与商业落地」展开了讨论，本场圆桌会议由 36 氪游戏视频导演闫羽主持，本场对前面两场内容进行了一定的总结，生数科技商业化总监陈鹤天认为，AI 视频生成本身难点在于一致性和可控性以及生成速度，AI 的商业化需聚焦给用户创造价值的本质。AI 技术通过降低创作门槛，激发用户情绪价值，结合特效模板、API 工具等实现「技术普惠」。中文在线许心怡强调，AI 推动了创作平权，使动漫制作团队人数、成本都大大精简，在 IP 批量生产时代，经典 IP 护城河反而加固，人类创作者的情感共鸣与价值观塑造不可替代。中文在线通过对一个 IP 进行多种形式的创作策略延长 IP 价值链，并依托全球发行网络实现 IP 价值最大化。她谈到实现商业化有三点非常重要:海量 IP 库、AI 生成技术、矩阵式运营能力。陕文投白泽影视总经理赵焜表示，一个崭新的 AI 时代已经到来。AIGC 的发展潜力巨大，上限很高。目前公司的海内外 AI 短剧制作、AI 广告片制作已呈现爆发式增长，且期望通过多模态垂直模型赋能千行百业。他呼吁行业把握「AI 工业革命」带来的重塑竞争格局的时代机遇，有所建树、有所作为，为国家发展、社会进步发挥价值、贡献力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_91df36e5bb3d4001b2a3cd7313b043ba@16519798_oswg67124oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为：36 氪游戏视频导演，闫羽、北京生数科技有限公司商业化总监，陈鹤天、中文在线，许心怡、陕西白泽影视科技有限公司总经理（陕文投） 赵焜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/I8czhy42JcQj-_IP-Xnjgw"&gt;「36 氪游戏」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>机械工业联合会：近期工信部即将印发机械、汽车、电力装备等行业稳增长工作方案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407924072877440?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:39:38  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日，中国机械工业联合会副会长、新闻发言人罗俊杰在 2025 年上半年机械工业经济运行形势信息发布会上表示，近期工业和信息化部即将印发机械、汽车、电力装备等行业稳增长工作方案，着力提升优质供给能力，优化行业发展环境，推动行业实现质的有效提升和量的合理增长。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>余承东：尊界 S800 车型累计大定超 1 万台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407918459669897?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:33:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，华为常务董事、终端 BG 董事长余承东宣布，尊界 S800 上市 67 天大定突破 10000 台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年机械工业货物贸易顺差同比增长 23.3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407910803000963?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:26:08  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日，中国机械工业联合会发布数据显示，2025 年上半年，机械工业完成货物贸易进出口总额 5976.0 亿美元，同比增长 7.1%。其中进口额 1316.6 亿美元，同比下降 8.2%；出口额 4659.4 亿美元，同比增长 12.4%。实现贸易顺差 3342.8 亿美元，同比增长 23.3%，占全国货物贸易顺差的 57.1%。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>​中信证券：AI 仍将是半导体产业向上成长的最大驱动力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407909212704133?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:24:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中信证券发布半导体 2025 年下半年投资策略称，当前半导体周期仍处于上行通道，其中 AI 持续强劲，泛工业接棒消费电子也进入复苏阶段。展望未来，AI 仍将是半导体产业向上成长的最大驱动力，一方面云端 AI 需求持续，另一方面终端 AI 应用有望加速落地，并且中国半导体厂商在后续 AI 产业发展过程中的受益程度有望显著提升，从上市公司的角度其投资逻辑具体可以分为两条主线，其中云端看国产替代，终端看下游增量。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日本三菱商事拟增持泰国食品仓储公司泰万盛 13.8% 股权</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407903652990336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:18:51  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日消息，泰国食品仓储公司泰万盛交易所公告显示，日本三菱商事计划以约 66.5 亿泰铢收购其 13.8% 的追加股权。三菱将以每股 12.50 泰铢收购 5.3227 亿股泰万盛股份，当前三菱持有泰万盛 2.387 亿股（占比 6.19%），此次收购将使其总持股比例突破 20% 临界值。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>喜茶：过去一年海外门店数量增长超 6 倍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407899300105603?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:14:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，当地时间 8 月 1 日，喜茶位于美国加利福尼亚州库比蒂诺（Cupertino）Main Street 的门店正式营业。目前，喜茶海外市场门店总数已超过 100 家。过去一年，喜茶海外门店数量增长超过 6 倍，在美国市场实现了从 2 家到 30 余家的增长。截至目前，喜茶已进入新加坡、英国��加拿大、澳大利亚、马来西亚、美国、韩国、日本共 8 个海外国家和中国港澳地区，覆盖 28 个海外城市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年新能源汽车市场渗透率创同期历史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407888142683784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:03:05  +0800</pubDate>
      <description>从中国机械工业联合会获悉，今年上半年，新能源汽车市场渗透率达 44.3%，创同期历史新高。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海发布基础研究「探索者计划」管理办法，进一步鼓励、引导有条件的企业等市场主体投入基础研究</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407875361344897?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:50:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上海市科学技术委员会印发《上海市基础研究「探索者计划」管理办法》，规范和优化上海市基础研究「探索者计划」项目组织管理、扩大合作范围，进一步鼓励、引导有条件的企业等市场主体投入基础研究，完善行业、企业出题机制，加强基础研究与前沿技术、关键核心技术联合攻关。「探索者计划」经费由财政经费、联合出资方出资组成，主要用于资助「探索者计划」项目的支出。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南：到 2027 年四大主导产业增加值占 GDP 比重 70% 左右</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407868192083337?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:42:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，海南省人民政府办公厅印发《海南省加快构建具有特色和优势现代化产业体系三年行动方案（2025-2027 年）》，其中指出，到 2027 年，四大主导产业增加值占 GDP 比重 70% 左右，经济高质量发展支撑作用进一步增强。国际旅游消费中心建设深入推进，旅游消费潜力持续释放。生产性服务业与先进制造业加速融合，生活性服务业向高品质和多样化优化升级，现代服务业增加值占 GDP 比重接近 30%。科技创新和产业创新深度融合，力争 2027 年全省 R&amp;D 经费投入强度达到 1.8%，高新技术产业增加值占 GDP 比重超 17%。热带特色高效农业形成「接二连三」协同发展格局，农业特色主导产业全产业链增加值年均增长 5% 以上。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家统计局：7 月下旬生猪价格环比下跌 2.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407865546870409?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:40:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，国家统计局发布 2025 年 7 月下旬流通领域重要生产资料市场价格变动情况，对全国流通领域 9 大类 50 种重要生产资料市场价格的监测显示，2025 年 7 月下旬与 7 月中旬相比，36 种产品价格上涨，8 种下降，6 种持平。其中，焦煤（主焦煤）1375.0 元/吨，环比上涨 19.6%；焦炭（准一级冶金焦）1221.4 元/吨，环比上涨 9.7%；生猪（外三元）价格为 14.1 元/千克，环比下跌 2.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南：推进衞星超级工厂建设，开工建设衞星部组件制造中心、火箭大部段制造中心等项目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407863892659591?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:38:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，海南省人民政府办公厅印发《海南省加快构建具有特色和优势现代化产业体系三年行动方案（2025-2027 年）》，其中指出，加快培育商业航天全产业链。着力培育文昌国际航天城航天产业集群，建设航天重大科创基地，壮大火箭链、衞星链、数据链。推动商业航天发射场核心能力提升，加快商业航天发射场二期和配套设施建设。推进衞星超级工厂建设，开工建设衞星部组件制造中心、火箭大部段制造中心等项目，积极引进商业航天企业布局总装总测能力，推动星、箭、场一体化发展。发挥行业龙头带动作用，依托海南衞星数据与应用研究中心、海南省航天技术创新中心等创新载体和平台开展技术攻关、成果转化应用等。到 2027 年，文昌国际航天城航天产业集群营业收入达到 100 亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「天羿鹏博」完成数千万元 Pre-A 轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407859905924741?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:34:21  +0800</pubDate>
      <description>「天羿鹏博」日前宣布已完成由光速光合独家投资的数千万元人民币 Pre-A 轮融资，将加速推动热塑及高端热固复材结构件产品研发、高端热塑复材结构件成型产线扩建。据了解，天羿鹏博成立于 2024 年，公司产品涵盖旋翼叶片、发动机短舱、航空异形结构件，并已应用于大飞机、EVTOL、衞星支撑架等场景。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行今日开展 5448 亿元 7 天期逆回购操作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407857570598276?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:31:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 4 日央行公开市场开展 5448 亿元 7 天期逆回购操作，操作利率 1.40%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数集体低开，黄金股逆势走强</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407853564087941?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:27:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.36%，深成指低开 0.53%，创业板指低开 0.66%；黄金股逆势走强，西部黄金、晓程科技涨超 3%，赤峰黄金涨超 2%；快递、影视股涨幅居前，中国电影涨超 8%，申通快递涨超 4%；互联网、通信设备、电子元器件板块下挫，天润科技、铭普光磁跌超 3%，天孚通信跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指开盘跌 0.31%，恒生科技指数跌 0.66%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407847863537286?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:22:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指开盘跌 0.31%，恒生科技指数跌 0.66%；有色金属、纺织服装板块领涨，赤峰黄金涨超 3%，普拉达涨超 2%；汽车、石油石化板块跌幅居前，比亚迪股份、山东墨龙跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民币对美元中间价调升 101 个基点</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407844101852546?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:18:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，人民币对美元中间价报 7.1395，调升 101 个基点。前一交易日中间价报 7.1496，在岸人民币 16:30 收盘价报 7.2106，夜盘收报 7.1930。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「至格科技」半年内再获亿元级融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407841761398145?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:15:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，AR 眼镜光学厂商「至格科技」于近期再次完成亿元级融资，这是其 2025 年完成的第二轮亿元级融资。本轮融资由银润资本领投，老股东方广资本超额追投，久德投资、人才科创基金、易景科技跟投。资金将主要用于产能提升、团队扩充和产品研发迭代。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蚂蚁消金 20 亿元 3 年期金融债申购开始</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407835652099464?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:09:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，重庆蚂蚁消费金融有限公司公告称，2025 年第一期金融债券申购开始，申购时间为 2025 年 8 月 4 日 9:00-18:00，票面利率申购区间为 1.70%-2.40%。据介绍，本期债券发行规模 20 亿元，为 3 年期固定利率品种，计息期限自 2025 年 8 月 6 日至 2028 年 8 月 5 日，采用单利按年计息，不计复利。本期债券按年付息，到期一次还本，最后一期利息随本金的兑付一起支付。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>黑芝麻拟筹划控制权变更事项，股票临停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407828042190470?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:01:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，深交所公告，黑芝麻 (000716) 拟筹划控制权变更事项，经公司申请，公司股票于 2025 年 8 月 4 日开市起临时停牌，待公司通过指定媒体披露相关公告后复牌。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>淘宝闪购：623 个县餐饮订单翻倍，「万单店」数量增加 274%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407825164930693?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 08:59:01  +0800</pubDate>
      <description>县域消费活跃，中小商家持续增收增利。8 月 4 日，淘宝闪购联合饿了么公布：7 月份，623 个县（不包含市辖区）餐饮订单环比 6 月翻倍增长，834 个县非餐订单翻倍增长。餐饮订单过万的「万单店」数量环比增长 274%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
