<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前线｜腾势 Z9GT 正式上市，33.48 万元起，预售订单已超 2 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2959365125853193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 14:04:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>BBA 又迎来了一个强劲的竞争对手。</p><p>9 月 20 日，腾势汽车旗下首款 GT 风格的 D 级轿车 Z9GT 正式上市，共推出易三方插混和易三方纯电 7 个版本车型，包含限量 2010 台的 2 款首发版车型，官方指导价 33.48 万元-41.48 万元。</p><p>至此，腾势汽车用 D9、N7、Z9GT 等车型，完成了对 MPV、SUV、轿车的全品类布局，累计订单用户也突破了 25 万。</p><p>在外观上，腾势 Z9GT 对标帕拉梅拉而来，由比亚迪集团设计总监沃尔夫冈·艾格操刀，采用「日冕」前脸、「时光沙漏」尾灯以及双尾翼的设计，车身尺寸为 5180*1990mm*1500/1480mm，轴距 3125mm。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240921/v2_c34dd0139de04c0cb7aa0506f641a6f7@15545321_oswg161458oswg1269oswg740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Z9GT</p><p>在智驾上，腾势品牌总经理赵长江将 Z9GT 称为全球首款「整车智电融合端到端」车型。</p><p>新车搭载了比亚迪的 BAS 3.0+超人类驾驶辅助系统，该系统将摄像头、激光雷达、毫米波雷达、以及胎压传感器、5G 信号和衞星信号等集成到一起，传递到执行端，则用转向、制动，以及三电机、四电机、云辇等去执行。也就是说，这一系统将比亚迪的电动化能力与智能化能力有机结合。</p><p>具体到驾驶体验上，腾势 Z9GT 可实现无图高快领航、无图城市领航、自动泊车、代客泊车等全场景驾驶辅助。发布会同样宣布，更进一步的全国无图城市 NOA 功能也计划将于年底上车。</p><p>此外，基于易三方技术平台，腾势 Z9GT 还拥有极致转向、圆规掉头、易三方泊车、低附路面增稳系统、智能蟹行等五大标志性功能。</p><p>易三方平台式比亚迪为腾势品牌专门研发的技术体系，包含三电机独立驱动、后轮双电机独立转向 VMC 整车运动控和全系 CTB 电池车身一体化四大技术。全系标配的后轮双电机独立转向技术双向 20 度的转向，使 Z9GT 的最小转弯半径只有 4.62 米，还能实现 32.6 米的极限制动。</p><p>这让新车在安全性上更有保障。比如在冰雪、积水路面，或对开路面行驶时，低附路面增稳系统可以最大化维持车辆稳定，不仅不打滑，还能在安全的前提下提高行车速度；在 140km/h 高速行驶时爆胎，也能不侧倾、不偏移、不翻车，稳稳刹停靠边停车等。</p><p>腾势 Z9GT 还搭载了云辇-A 智能车身控制系统，有效缓冲车身侧倾、俯仰，实现车身控制的动态调节，配合预瞄功能，还可提前预知路面情况，并根据路况信息对车辆减震器进行预调节，进一步提升了行驶舒适性，</p><p>座舱同样是 Z9GT 着力打造的关键体验点。新车首发搭载 AI 多模态大模型，采用了 BYD9000 定制芯片，芯片采用先进的 4nm 制程和 Armv9 架构，再加上 10 屏互联以及 3200 万像素中控摄像头，软硬结合提升了腾势 Z9GT 智能座舱的上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240921/v2_59d998bb6f2e43b8a0b17a29a11e7b28@15545321_oswg123906oswg1269oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Z9GT</p><p>在具体功能上，腾势 Z9 GT 支持智慧问答、方言识别、创建定时任务、AI 绘制壁纸、无麦 K 歌等。</p><p>Z9GT 是腾势进一步占据市场份额的关键车型，也是比亚迪品牌冲高的重要一步。腾势汽车成立于 2010 年，最初是比亚迪与奔驰的合资品牌，经历了 14 年的发展之后，近期，奔驰已经撤出全部股份，腾势汽车从「中外合资」变更为「法人独资」，由比亚迪全资控股。</p><p>腾势 Z9GT 于此节点上市，也意味着腾势与奔驰也从合作伙伴正式成为了竞争对手。据发布会介绍，新车大定已经突破 20000 台。</p><p>Z9GT 的定价与配置，瞄准的是宝马 5 系、奥迪 A6L 和奔驰 E 级的市场份额，这也是中国自主品牌轿车久攻不下的市场，华为与北汽寄予厚望的享界 S9 上市 20 天大定量仅有 8000 台。如今，Z9GT 的上市可能会让这一区间的市场格局发生新的变动。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>所有茶饮都想成为的星巴克，也要复刻霸王茶姬了｜营销观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958418412720387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;乔芊</strong></p><p>继瑞幸卷向奶茶后，星巴克也难捺焦虑而进军奶茶界。</p><p>近日，星巴克中国推出了「茶开朵朵」系列，除了龙井青提美式、大红袍雪梨拿铁，还包含两款奶茶产品，分别为龙井青提牛乳茶、大红袍雪梨牛乳茶。</p><p>值得一提的是，这是星巴克在中国市场首次推出牛乳茶。</p><p>而在一个多月前，瑞幸上线了年度重磅新品「轻轻茉莉·轻乳茶」，杯身设计、产品口感等与霸王茶姬的「伯牙绝弦」有着相似之处，因此被认为目标直击霸王茶姬。</p><p>根据瑞幸官方数据，该新品首月杯量突破 4400 万杯，有望接棒去年的酱香拿铁成为新的爆款产品。而最近，瑞幸又上市了第二款轻乳茶产品「轻轻乌龙」。</p><p>在中国茶饮品牌的成长轨迹里，星巴克是绕不开的参照座标。早至喜茶，立志打造茶饮界的星巴克；再到霸王茶姬，定位为东方星巴克，就连 2024 年的目标也是销售额超过星巴克中国。瑞幸更不用说，2023 年的努力方向也是在营收规模上超越星巴克，并坦陈对手只有星巴克。</p><p>成为与超越星巴克的故事还在继续，但霸王茶姬的突起，正在转移品牌竞争的注意力，正如瑞幸今年的重点关注对象变为霸王茶姬。在这一节点时刻，星巴克于乳茶上的初次尝试似乎也有了更深的意味。</p><p>不同于瑞幸对霸王茶姬的像素级复刻，星巴克试图在做一些与众不同的尝试，引发较高讨论的当属茶包的应用。</p><p>在霸王茶姬与瑞幸「轻轻茉莉」的配料里，茶底分别为茉莉雪芽、茉莉花茶，以茶汤的形式与牛乳等成分进行组合。而星巴克两款乳茶选用的却是山茶花味大红袍袋泡茶、茉莉龙井袋泡茶，每杯搭配两份对应的茶包。</p><p>基于茶包需要一定的时间才能冲泡萃取，所以星巴克乳茶新品仅上线了「专星送」外卖渠道，希望在配送途中能够缓慢释放风味。</p><p>但这却成为很多顾客的吐槽点，小红书上一些顾客反映茶味不足，原因并不难理解，不同的路程决定了茶包的冲泡时间不同，路途较近的情况下便可能出现以上情况。</p><p>来自北京的星巴克忠实消费者 Yolanda 告诉 36 氪，其购买的星巴克乳茶从下单到配送到家只花了 10 分钟时间，喝上第一口的时候同样觉得尝不出茶味，直到看了网上攻略，放置半小时后，才感受到浓郁的茶香，「有点像霸王茶姬的感觉」。另有一些消费者则是对奶茶里喝出茶包的不解，当然也有不同的声音认为看得到的茶包，「少了科技与狠活」。</p><p>实际上，早在去年星巴克为外卖场景而设计的时空系列第一季产品「茶咖」-桂花风味铁观音拿铁、乌梅山楂红茶美式里就加入了茶包，今年同属于时空系列的牛乳茶里加入茶包也不过这一系列的惯例延续。</p><p>除了在杯子里放茶包，星巴克两款乳茶还分别加入了雪梨和青提果酱，「这是一石二鸟同时占据果茶与鲜奶茶市场吗？」Yolanda 打趣道。</p><p>2024 年，对星巴克而言，是极为特殊的一年。</p><p>1999 年进入中国，将咖啡和咖啡馆文化带给中国消费者的星巴克，经历了最好的日子。几十年来，星巴克一直把在世界第二大人口大国的扩张视为首要任务。创始人霍华德·舒尔茨曾表示，中国是星巴克最大的增长机会之一。</p><p>但今年，除了本土市场美国增长止步，在第二大市场中国，星巴克的业绩也不尽人意。2024 财年第三季度，星巴克中国总营收 7.3 亿美元，同比下降 11%，同店销售额下滑 14%，同店交易量下降 7%，客单价下降 7%。</p><p>过去几十年来，星巴克一直不屑于做打折优惠的事情，但现在却经常做特价促销，大力推行「买一送一」、两杯 75 折等优惠。</p><p>除了生发于瑞幸、库迪等咖啡之间绵延多时的 9.9 价格战让星巴克深受冲击，几乎渗透中国每一寸肌理的奶茶之争，加起来比星巴克门店还要多的奶茶店数量，也一定程度上抢食了星巴克的生意。</p><p>管理层说过，星巴克的偶尔光临顾客群（occasional customer）客流量的下降是星巴克近期面临的挑战之一，这种客流量的下降尤其在下午和晚上更为明显。</p><p>而以上这些时段，正是奶茶最好的生意点。而瑞幸咖啡做轻乳茶的出发点就是为了在上午咖啡的高峰之外，辐射更多用户的下午茶场景。</p><p>星巴克相似的目的不言而喻。</p><p>至少从 2018 年起，星巴克就一直在为抓住偶尔光临顾客群而努力，所以不断尝试推新。而在中国市场，近一两年的上新速度更是肉眼可见加快，仅从 8-9 月来看，星巴克新品就在十款左右，除了前面提到的四款时空系列，不久前还上线了板栗红豆沙拿铁、柚子铁观音茶呢贴、火晶柿子星冰乐等，十分具有中国本土特色。</p><p>而为了吸引更多下午时段的顾客，从今年 5 月开始，星巴克专门上线了针对 16 点后的促销活动，消费者可以以 45.9 两杯、55.9 三杯等价格购买产品。</p><p>中国人的并不喜欢咖啡的苦涩，所以瑞幸的崛起更多依靠的是在奶咖上的精进。而中国也是一个饮茶社会，所以催生奶茶品牌的黄金时代。</p><p>9 月 9 日，星巴克新 CEO 尼科尔走马上任，有外媒指出，他需要利用自己的营销技巧，让星巴克成为中国消费者的首选，因为中国消费者传统上更喜欢喝茶。</p><p>牛乳茶的涉足好像在释放一些信息，除了让更多的人在星巴克喝咖啡，也可以让更多人在星巴克喝奶茶。</p><p>而瑞幸乳茶的销量也是一个很好的样本。不过，相比前者 9.9 喝乳茶的促销，以及抛开优惠 13-15 的价格定位，星巴克牛乳茶的定价却显得昂贵，中杯、大杯、超大杯分别为 36、39、42 元，即使折扣情况下，平均价格也要 20 元上下。</p><p>在以往的剧本里，星巴克的第三空间以及身份象征让其咖啡有了高售价的支撑，如今，剧情已经改写，在中国品牌主导的奶茶赛道里，星巴克想继续维持价格话语权，势必需要更强劲的说服力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遍地开花的光储充一体化：国资「买单」，民企捞金 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957944674649857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>最近一年多，一种新式的充电站——光储充一体化电站（又名「综合能源站」）火了。</p><p>从厦门到哈尔滨，从上海到乌鲁木齐，全国各地不断有光储充一体化电站项目开工或投入运营。不少项目还被冠之以「首个」、「最大」等名号，并作为一种新的业态和物种，频频被媒体报道。</p><p>「光储充」一体化，顾名思义是一种由光伏发电、储能、汽车充电集成一体、互相协调支撑的充电模式。由于具备高效、低碳等诸多优势，这种新模式也被政府部门认为是未来充电站发展的重要方向之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4789,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_0dd15cfbcb904b62af44c9f90ab2fbf5@594936739_oswg676424oswg4789oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">光储充一体化模式示意图 &nbsp; &nbsp; 图片来源：科士达官网</p><p>2020 年国务院发布的《新能源汽车产业发展规划 (2021-2035 年)》就明确提出鼓励「光储充放」多功能综合一体站建设。此后的数年内，从国家能源局、交通运输部等各部委，到各省发改委，不断有相关鼓励政策出台。</p><p>部分地方政府甚至直接拿出真金白银奖励，这进一步刺激了项目的投资建设热潮。</p><p>如重庆市政府《全市超充基础设施建设评价奖励办法（2024 年）》就提出，充储一体化站任务量为超充站总量的 30%，并以此为比例计算得分，纳入超充建设成效考核当中。</p><p>嗅到市场机遇，包括华为数字能源、阳光电源、远景集团、时代星云、海博思创、协鑫能科、盛弘股份、科士达、领充新能源等超百家不同背景的设备厂商已纷纷下场布局，抢食红利。</p><p>不少研究机构也指出，光储充一体化场景正成为新能源行业的新风口。</p><p>然而，<strong>在「光储充」一体化电站全国遍地开花背后，这一业态的整体经济性仍然不足，</strong>很难调动起投资方的积极性<strong>。</strong></p><p>EESA（储能领跑者联盟）专委会副秘书长张冠宇对 36 氪直言，目前国内的光储充一体化项目<strong>仍然偏向政策驱动，示范项目居多</strong>，能够通过增配光伏或者储能实现整体效益 1+1&gt;2 或者 1+1+1&gt;3 的电站数量有限。</p><p>机构中金研究则在近期的一份报告中测算指出，在长三角等高电价地区，相比单独的充电站，光储充模式和储充一体模式的投资回报率反而更低，回收周期更长。</p><p>「缺乏足够的经济性和的投资商的自发投资，光储充一体化业态的市场规模难以真正做大，这一潜在风口距离真正起飞，还需要时间。」 张冠宇表示。</p><h3><strong>配储不划算，光储充一体化业态主要由政策驱动</strong></h3><p>「最早在 2020 年的时候，我们就给一个地方国企做了一个光储充电站示范项目，它们还凭借这个项目申请了国家的奖励和补贴。」谈及最早接触光储充项目的经历，一位充电行业的资深从业者对 36 氪回忆道。</p><p>这一经历也指向了，<strong>目前光储充一体化推进过程中最主要的投资方——地方国资。</strong></p><p>专注于服务和研究城投行业的方达咨询在近期的研究中指出，包含风光储充一体化模式在内的综合能源，已经成为了城投公司业务转型的新赛道。</p><p>城投公司们之所以选择了综合能源，方达咨询的研究表示，是践行国家能源战略、建设生态文明示范城市的要求，也是加快市场化转型，提升城投企业竞争力的关键举措。</p><p>36 氪注意到，近两年，不少地方政府都推出了成规模的光储充场站的建设规划，除了上文提到的重庆之外，深圳、广州、福州、北京等地都旗帜鲜明提出建设「超充之城」或「超充之都」。海南则提出要建设「超充之岛」。</p><p>以重庆为例，其行动计划中提到，预计到 2025 年，重庆市将建成超充站 2040 座，是目前其超充站规模的 4 倍有余。</p><p>而<strong>超充站的建设，与光储充一体化密不可分</strong>。「未来只要超充这一技术路线不改变，那么就必然存在相应的配储需求。」 张冠宇表示。</p><p>当前，大功率快速充电桩的规模推广面临着来自电网的掣肘。快充桩满功率运行时的负荷很大，会给电网带来脉冲性冲击的同时，也容易超过配电网的变压器容量。</p><p>要解决上述问题，张冠宇告诉 36 氪，相比耗巨资对变压器和线路进行改造升级，光储充一体化是实现超充最省钱和有效的方式之一。因此，在诸多超充示范项目中，超充往往会采用储充一体化的模式。</p><p>各地激励政策频出和城投企业的积极投资，无疑给了光储充一体化业态以很大的发展助推。但经济性仍然是束缚业态发展的根本——<strong>缺乏真实经济回报的生意，注定难以发展壮大。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1100,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_b28827bf28394ec9bbe0eb6483e5ec78@594936739_oswg40258oswg1100oswg630_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《工商业储能解决方案白皮书》</p><p>从储能角度来看，工商业企业、园区微电网、台区储能、光储充一体化等都属于工商业储能的应用场景。但充电站配套储能系统往往并不划算，这导致该应用场景发展受限。</p><p>理论上，和工商业储能相似，充电站配套的储能设备，可以单独通过峰谷套利方式来获得收益。只要所在省份的峰谷电价差超过 0.7 元/kWh，就初步具备了经济性。</p><p>但在现实中，张冠宇告诉 36 氪，从峰谷套利的角度而言，充电站配储的实际收益率可能不及一般工业企业配储。</p><p>「对于充电场站而言，充电用户是用电负荷的来源，而用户用电行为的可预测性不如一般工业企业强，这可能会造成高电价时储能系统的电量难以完全释放，从而拉低了充电站配储的利用率以及收益率。但是如果考虑到充电场站的动态增容、或者场站改造的话，就是另一笔经济账了。」</p><p>远景零碳综合能源产品解决方案总监张旸告诉 36 氪，<strong>目前开发的光储充项目，还是以示范效应为主，</strong>通常是通过配几台储能柜实现；而在大型制造工厂、园区微网项目中，储能的交付规模整体仍大于光储充项目。</p><p>今年 3 月发布的《工商业储能解决方案白皮书》，将中型工商业、园区/微电网、高载能企业三个场景列入了工商业储能的主要应用场景和重点板块，而储充/光储充场景则被列入了机会板块。</p><h3><strong>抢先布局，国资「买单」，民企捞金</strong></h3><p>地方国资是光储充一体化的主要投资方，也是设备商们最主要的客户群，各路厂商早已纷纷跑马圈地，与地方国资开展合作。</p><p>以龙头企业华为为例，目前华为参与打造的超充、光储充一体化示范项目，很多都来自与地方城投、交投和国网南网下属公司的合作。作为营销获客方式，华为数字能源亦频频出现在各类有关智慧交通、高速基建等相关的会议上。</p><p>华为数字能源智能充电网络全球业务总裁刘大伟在 7 月的一次会议上举例介绍，在重庆，由华为提供设备，当地国资愉秒充数字能源科技参与建设的超充站，现在已投运场站达 26 座。</p><p>阳光电源、时代星云、欣旺达、协鑫集团等设备厂商也不遑多让，与所在省份国资或城投集团合作的消息也接连不断。</p><p>「与电站投资收入相比，设备商获得营收和利润的确定性更高，设备商大多是民营企业，对于生存和利润的追求更为迫切。」 张冠宇对 36 氪表示。</p><p>不过，由于光储充业态仍处于示范阶段，市场规模非常有限，无论是以地方国资、城投为主的投资方，还是民营的设备厂商，目前能够分到的「蛋糕」都是少之又少，它们更多是在面向未来做前瞻性的布局。</p><p>「我觉得大家都看到了光储充一体化未来的发展前景，如果国内新能源车和电气化的大趋势不变，那充电站必然会成为类似加油站的核心资源。」 张冠宇表示。</p><p>不久前，远景发布了零碳园区光储充荷一体化融合产品，在这一新场景上发力。张旸表示，未来当光储充协同的价值通过目前的示范项目得到充分论证，且可交付放置储能柜的场地空间问题得到解决后，光储充一体化的规模潜力还是相当大的。</p><p>长期来看，光储充一体化项目多元的收益方式还将进一步打开，项目投资的经济性将持续提升。</p><p>目前充电站配套光储的收益主要来自于两个部分，一是储能设备的峰谷套利；另一部分则是增容增收。面对更大充电功率的需求与更难扩建的老旧电网，配置储能在同等变压器容量下实现充电桩超配，提高场站的充电能力。</p><p>在部分电力市场交易比较活跃的地区，充电站配套储能还可以参与需求侧响应和虚拟电厂业务，获得额外收入。随着电力市场化改革不断推进，光储充一体化电站参与电力交易的频率和收益还将进一步提高。</p><p>下一步，<strong>充电站还可以通过配储来节省虚量电费。</strong></p><p>大型集中式充电站一般需要接入 630KVA、1250KVA，乃至 2000KVA 的变压器，属两部制电价范畴，电费一般包括电度电费和基本电费（需量电费）两部分。</p><p>张冠宇表示，目前国家对于充电设施的建设持鼓励支持的态度，在 2030 年前对实行两部制电价的集中式充换电设施用电免收需量（容量）电费。但如果 2030 年基本电费回归，配储可以降低充电场站对于变压器的总体要求，显著减少电费，<strong>这对于光储充一体化业态将是很大的助推力。</strong></p><p>此外，随着快充在新能源车中的渗透率进一步提升，以及储能设备、光伏设备的不断降本，光储充一体化快充站的经济性有望得到持续提升。</p><p>一般而言，新兴产业的发展必然要经历萌芽期、成长期、成熟期等几个阶段。对于当前处于示范阶段的光储充一体化业态而言，其快速成长期已然在望，市场发展潜力也被广泛认可。但究竟何时迎来规模化发展的拐点，仍有待入局的探索者们给出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来李斌：乐道要做合资 SUV 油车的挑战者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958437631528965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:18:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p>「总之一句话，爆单了。」</p><p>蔚来 CEO 李斌没有出现在子品牌乐道的首款车发布会，但次日媒体沟通环节中，他简单回应了乐道 L60 的订单情况。</p><p>9 月 19 日，乐道汽车首款车型乐道 L60 上市。这是一款面向家庭用户的中型 SUV，对标车型是特斯拉 Model&nbsp;Y。产品配置方面，标准续航 60 度电车型价格为 20.69 万元，长续航 85 度电车型价格为 23.59 万元，SKU 相对简洁。</p><p>但蔚来不鼓励用户长期使用大电池，而是更加推荐 BaaS 模式（即电池租赁）。蔚来将电池的使用权按月租给用户，刨开电池成本后，乐道 L60 的价格门槛被拉至 14.99 万元，而 60 度电池包的月租费为 599 元。</p><p>如果是创始版车主，叠加多种权益后标准续航车型每月费用为 479.2 元；长续航的每月费用为 582.4 元。</p><p>乐道的意图很明显，不仅要在产品力上对标 Model Y，更要通过车电分离模式，将乐道 L60 放到燃油车 SUV 腹地去厮杀。</p><p>用蔚来 CEO 李斌的话来说就是：「希望乐道 L60 是传统合资中型 SUV 油车的重要挑战者。」</p><p>高层也多次透露出对乐道 L60 的期待，希望月销量能稳态达到 2 万辆。</p><p>围绕这个目标，在发布会次日，蔚来乐道还召集了供应商开会，号召大家集中保供；到年底，乐道还将有超 1000 座可用换电站、超 200 家门店。</p><p>到明后两年，乐道还将分别发布一款 6-7 座中大型 SUV 与另一款新车。首款车乐道 L60 的成绩，将决定蔚来该新品牌的起点。</p><p>作为子品牌，乐道继承了不少蔚来的体系化能力。</p><p>比如最火热的智能化方面，乐道 L60 搭载的椰子乐道智能系统，就是基于蔚来的整车全域操作系统「SkyOS·天枢」打造。</p><p>具体在智能驾驶上，L60 搭载力 30 个感知硬件与 1 颗英伟达 OrinX，交付时就能实现高速 NOA 与全场景领航辅助 NOA，全场景 NOA 可以覆盖 726 城、2700 个县级市区。</p><p>能耗层面，乐道 L60 搭载 900V 高压平台与 900V 碳化硅电机后，能耗数据为每百公里 12.1kWh，可以与特斯拉媲美。</p><p>补能方面，除了 1000 站换电站外，乐道用户也能使用蔚来自建的超过 23000 根超充桩，以及外接的一百多万根第三方充电桩。</p><p>而低能耗、空间舒适、车内收纳、甚至 52L 大冰箱等，都组成了乐道 L60 对家庭 SUV 的理解，成为其冲击月销 2 万辆的助推器。</p><p>不过目前市面上，能做到月销量 2 万辆的新能源车型，只有 Model Y 和理想 L6。</p><p>在品牌力不具有优势的情况下，乐道 L60 选择用价格来劈开道路。</p><p>按照一次性买断电池的价格看，L60 比 Model Y 便宜了 4.3 万元，乐道试图用价差来弥合品牌的差距；而采用电池租赁（即 BaaS ）模式后，L60 的价格直接去到 14.99 万元，将 20 万元 SUV 的购买门槛下放了一个台阶。</p><p>乐道汽车总裁艾铁成在采访中称，BaaS 用户的电池月租+创始版权益，其实就等于一箱 60L 的 92 号汽油价格。</p><p>「平均一个用户一个月一箱半到两箱油，我们是电池月租，再加上每个月一两百块钱电费，实际上每个月使用成本也比油车低。我们更适合进入到三线城市、四线城市。」艾铁成说道。</p><p>换句话说，通过 BaaS 这个模式，乐道不仅想抢特斯拉 Model Y 的市场，还想撬动燃油 SUV 的份额。</p><p>目前，通过 BaaS 模式来降低购车门槛，行业中确实只有蔚来乐道独一家。而蔚来与乐道在探索新模式的同时也可能要承担风险。</p><p>一方面是 BaaS 的理解门槛相对高。用户需要计算「电池月费买四送一」「60 张换电券」等多种权益，才能得出 BaaS 使用年限的价格。</p><p>乐道总裁艾铁成也表示「很多用户对 BaaS 理解程度需要教育。我们觉得一次别给的太多、太复杂，会增加前线同事每天的工作。」因此，后续乐道会持续向用户解释跟 BaaS 相关的政策。</p><p>另一方面是目标人群对 BaaS 月费的接受度有待验证。BaaS 模式下的乐道 L60 虽然仅 14.99 万元，但用户每月还要付费近 600 元，对于 15 万元购车人群而言，这可能会是一笔小负担。</p><p>所以乐道 L60 本质上瞄准的还是 20 万用户群体的钱包。但对拥有 20 万预算的用户群体而言，其有更丰富的品牌可以选择。而乐道 L60 的策略能否长期奏效，还需要一些时间观察。</p><p>生产与交付环节，是乐道 L60 的另一道门槛。</p><p>蔚来曾遇到一段艰难的交付时刻，此前蔚来 ET5 车型上市时，拿下 10 多万意向订单，但新车生产爬坡时遭遇瓶颈，无法交车。</p><p>为避免 L60 遇到类似情况，李斌也在采访沟通环节表示，内部在全力以赴地争取超 2 万的产能，目前整车工厂制造已经开启双班生产。</p><p>按照计划，乐道预计在 10 月生产 5000 台，12 月份生产 1 万台，明年 1 月份产至少 1.6 万台，明年 3 月份能产 2 万台。蔚来在合肥有两大工厂，第二工厂能够支撑每月 1 万辆蔚来、2 万辆乐道。</p><p>「汽车供应链特别长，我们要把质量管理好，一方面保量，更重要的还是要保证质量。」李斌说道。</p><p>以下是汽车媒体与蔚来 CEO 李斌、乐道总裁艾铁成的部分问答，经编摘：</p><p><strong>问：乐道上市后订单情况如何？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>总之一句话，爆单了，服务器扩容了 5 倍，那天我特别叮嘱要扩容 5 倍。5 倍还是有一点小卡，总体上还好，确实是这样。</p><p>我们不发（战报）。每个月都有交付数，这个是一切的基础，别的数据都是参考。</p><p><strong>问：据说今年产能一共 2 万辆，后面有没有继续增产计划？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>财报会上说的内容一般保守，我们内部在全力以赴地争取比 2 万多产。现在整车工厂制造已经开启双班了，逐步会爬上来。主要还是全供应链的质量爬坡，需要一些时间。没有任何一个汽车公司第一个月就能产 1 万台，全世界都没有，这是客观的规律。</p><p>10 月份我们产 5000 台肯定没问题，12 月份产 1 万台，（明年）1 月份产至少 1.6 万台，（明年）3 月份能产 2 万台。我们在合肥有两个工厂，新桥蔚来第二工厂的产能能够支撑一个月「1+2」吧，1 万辆蔚来、2 万辆乐道。汽车供应链特别长，我们要把质量管理好，一方面保量，更重要的还是要保证质量。</p><p><strong>问：目前乐道 BaaS 的占比多大？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>蔚来 BaaS 的渗透率，一直在 80% 以上，最高的时候是 90%，因为有的银行会出抢单政策，稍微有点影响。标准续航的占比现在是 97%，长续航是 3%。因为我们的换电站多，我们又有灵活升级服务，用户没必要一直背大电池包。不光是给用户省了钱，还给社会省了资源，给长期的电池寿命、将来远期的用户成本/社会成本，找到了最好的解决方案，用户也是认可的。</p><p>现在关注度最高的车就是 L60 了，友商要组织很多话术，其中有话术是：就是买了个空壳。但总之，20.69 万元就是含电池购买，给电池终身质保；要是觉得租电池挺好的，就 14.99 万元。不能「春秋笔法」，拿 14.99 万元跟 25 万元的 Model Y 比，这就有点无厘头了。</p><p>乐道 L60 是我们第一款完全严格地按照目标市场用户需求，去评估每一个功能的用户利益回报的车。该花花该省省，好处是车的竞争力、成本竞争力是不错的。虽然比特斯拉 Model Y 便宜了 4.3 万元，但我们仍然有毛利。</p><p><strong>问：乐道在三到五线城市的布局很快，但也面临品牌力不足的问题，乐道有没有更具体的渠道和销售打法？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>我们对预定金用户做了很深入的研究。考虑预定 L60 还考虑了其他的车，Model Y 排第一，反而跟合资的 RAV4、途观 L 对比的不多。</p><p>我们通过做 BaaS，进入了油车的价格带，用户可以考虑了。第二，用户算的再细一点，把全国用户开油车的油费按 810-850 块钱算，一个月开 1500-1600 公里，用的是 92 号油。乐道的电池月租+创始版权益，就等于 60L 油箱，92 号汽油，一箱油的价格。</p><p>平均一个用户一个月一箱半到两箱油，我们是电池的月租，再加上每个月一两百块钱的电费，实际上每个月的使用成本也比油车低。我们更适合进入到三线城市、四线城市。</p><p><strong>李斌：</strong>我们最后希望即使不考虑购置税优惠，也比传统合资品牌、传统油车要有竞争力，比如途观、CR-V 等 15-20 万区间的车要有竞争力。</p><p>BaaS 的钱+创始版优惠后的价格就是一箱油的钱，就是这个定价原则。我希望乐道 L60 是传统的、合资的中型 SUV 油车的重要挑战者。</p><p><strong>问：会有一部分的蔚来用户会切换到乐道，内部对于这个事情有没有讨论和规划？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>如果问这个问题，那我们建议你选蔚来。蔚来的车有些比较个性，有些商务兼顾家庭的，还有比较商务的。ES6 偏家庭，和乐道在用途上有相似的地方，有的地方乐道 L60 还会好一些，因为它毕竟研发的晚，而且专为家庭场景打造。</p><p>但这两款车差十好几万，还是两个定位市场的车，一个主要竞争对手是宝马、奔驰、奥迪的高端车，品牌定位非常清晰。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>艾铁成：</strong>我一直在看预定金的状况，接近发布会的时候，我们看到下定乐道的蔚来车主的量只有 2%-3%。这 2%-3%，绝大多数是增购。 &nbsp;&nbsp;</p><p><strong>问：乐道会和蔚来共享换电站，换电站资源会不会加剧紧张，影响到蔚来的体验？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>举个例子，每个人在用的手机，现在的流量和通讯的速度是不是比以前要强多了，没有因为手机多了，流量或者手机通讯有什么问题。它是网络效应，蔚来换电站是分布式思维，单站投资也就相当于一些英伟达训练芯片的钱，网络越大，体验越好。</p><p>我们的「换电县县通」如果没有乐道的量的支持，至少要往后推两年，因为光靠蔚来的量是比较难支撑的。在城区，用户比较多的地方，用户真的到了一定量，我们用数据决策，非常容易去新增加一个换电站，完全不需要担心。</p><p><strong>问：BaaS 的方案已经说的很清晰了，但是没有说五年后的买断，如何回购？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>我们方案都做了，包括买断。确实乐道是个新品牌，好处是扩圈，圈子打的很开，很多用户对 BaaS 理解程度需要教育。当时我们觉得一次别给的太多、太复杂，会增加前线同事每天的工作，所以当时买断的方案确实没有，我们想晚一点。</p><p>对于用户来讲，想买断就买整车，想 BaaS 就去租电池，干脆一点。</p><p><strong>问：蔚来在海外已经有中东和欧洲市场，乐道和萤火虫的海外战略是怎样的？会不会延续蔚来的海外渠道，还是新开发渠道？会不会进军亚洲市场？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>高端市场宝马、奔驰、奥迪的全球 90% 的市场是在中国、美国、欧洲，如果你拿蔚来品牌进入中美欧以外的地方，加起来也没有多少。所以对我们公司来说肯定不属于特别高优级的事情。</p><p>但是乐道和萤火虫不一样，它们是更主流的市场，在全球能进入的地方就更多了，亚洲、拉美、中东，中亚，我们希望合作的合作伙伴非常多，肯定会依托于乐道和萤火虫加快全球市场的布局。</p><p>亚洲，东南亚毫无疑问是非常重要的市场，我们会非常积极地去考虑。日本市场比较特殊，本土品牌占 90% 多，想进入日本市场不是那么容易，但我们的换电模式是非常适合日本和韩国的，因为和中国的城市结构、居住结构比较像，我们会积极的考虑。</p><p><strong>问：乐道属于比较有竞争力的车型，那 L60 的产品决策背后有没有比较复杂的平衡、决策，甚至博弈点？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>最近也有一些友商在说，20 多万的车，前置悬架还用麦弗逊。其实双叉臂和双球节的麦弗逊悬架，成本差异不大。（艾铁成：大概差一百块钱。）其实操控，宝马、保时捷也有麦弗逊的。</p><p>它是一个取舍问题，我们是从舱内空间、前面视野、舒适导向很多方面综合去看哪个是最好的。家庭用车导向上，双球节麦弗逊有那么小的转弯直径、舱内超大空间、行云底盘/舒适底盘，我们围绕这个去做的。我肯定不会开着 L60 给大家在赛道上耍酷、玩漂移，家里的车玩啥漂移，这就是取舍，我不是做超高性能、超强性能的。</p><p>家里的车，后驱 5.9s，四驱 4.6s，可以了，不搞 2s、3s。我们考虑事故概率，考虑维修性、保费，一年使用成本和五年使用成本。综合下来，我们最后觉得双球节的麦弗逊+五连杆，是最合适给到一款家庭中型 SUV 的悬架体系，绝对不是一百块钱的事情。</p><p><strong>问：乐道 L60 跟蔚来现有的车型，在零部件供应方面是不是没有那么的高？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>其实所有的车，质量爬坡都有过程，不完全是产能的爬坡，还有质量爬坡，一批一批试制，从小量到大一些量，这是很正常的。我觉得从一个全新的品牌、全新的车型，在 6 个月里做到这样的量非常不容易了。后边一旦上去了，就像流水线一样了。</p><p><strong>问：小鹏现在确定要做增程了，纯电赛道的队友越来越少了，蔚来品牌不会做增程，乐道或者萤火虫会做增程吗？</strong></p><p><strong>李斌：</strong>增程或者插混，现在确实卖得比较好。在中国，今年纯电涨的销量肯定没他们高，这很能理解。做增程，无论是小米、小鹏，华为增程也不错，这很正常。</p><p>我们还是坚持做纯电，什么时候特斯拉做增程了，我们再考虑（笑）。蔚来和乐道只会做纯电，可充可换可升级的纯电，不是像特斯拉那样只做可充的纯电。如果要做对比，可换可升级也是一种更高效的增程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一小时翻译整部《甄嬛传》，AI 面试官发 offer……在杭州看 AI 落地的 1000 种玩法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957972394723078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 09:00:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨</p><p>制图｜况泽宇</p><p>拍摄｜周鑫雨，邓咏仪</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>2024 年 9 月 19 日开幕的阿里云云栖大会上，近 300 家涵盖算力、模型、应用的 AI 企业，和近 1000 种 AI 产品，构成了一幅全行业的活地图。</p><p>多模态和具身智能，两个今年最热的 AI 风口，在云栖占据绝对的 C 位——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_1c48b971a5d14e6dbb45e5f1e3391f19@5783683_oswg6197584oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">云栖大会「人工智能+」馆。</p><p>走进汇聚了近 60 家模型企业的「人工智能+」馆，能明显感受到，如果不加点音视频相关的多模态能力，光拼参数的大模型已经不够看了。</p><p>而具身智能，是「前沿应用馆」最「City」的存在。一进场馆，就能看到 20 多家机器人企业，携着或仿真人、或仿狗子的产品，给你来上一段取货、翻跟头、猛踹不倒的炫技表演。</p><p>不过，无论是多模态，还是具身智能，再高大上和先锋的科技，能在云栖引起围观的，只有「接地气」。</p><p>这届云栖，参观者中第一次出现了「义乌老板团」。面对同声传译、数字人主播和可一键生成商品图的应用，他们替用户提出了最为现实的问题：能帮我赚多少钱？</p><p>当红大模型独角兽月之暗面的展台，大概是「班味」最浓的一个。不少白领、IT 都聚了过来，激辩字节的「豆包」和月暗的「Kimi」，哪个办公更好使。</p><p>在最具未来感的具身智能展台，被暴力踹踢而不倒的「小强」——逐际动力的双足机器人，引得不少路人围观。这款用于展示机器「小脑」研究成果的机器人，目前还待在实验室里，供力学研究。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="426,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_dde6d24cf2dd48b3972ff960cb694d5a@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">逐际动力双足机器人。</p><p>这也挡不住观众对此发出灵魂一问：</p><p>「推不倒，到底有啥用？」</p><h2><strong>多模态，模型的标配</strong></h2><h3><strong>通义千问：没有不想落地短视频的多模态应用</strong></h3><p>一进模型扎堆的「人工智能+」体验馆，很难不被「通义大模型」展区的 AI 太极写真生成体验区吸引。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_e0ecb6f1762044838d885cad082e517a@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">通义 AI 太极写真。</p><p>体验者只要比划对应的姿势，在镜头中与简笔画合上——几十秒后，一张太极写真就出炉了。</p><p>当然，图生图的 AI 写真功能，只是阿里云模态版图中的一小块。作为东道主，阿里不仅发布了最新的视频生成模型，还搬来了文生图、图生视频、图+音频生视频的多模态全家桶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_981e1dabb7134bd98094e5bc5b041daf@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">全民舞王。</p><p>比如，在通义千问 App 内，阿里上线了 10 秒左右的短视频生成应用「全民舞王」。</p><p>用户只需上传人或宠物的照片，以及一段说话音频，就能在 1-2 分钟内生成舞蹈视频、对嘴唱歌视频，或者动态表情包。目前，这还是个<strong>免费</strong>的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_66b92965f9e24caca60336828d9eb464@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">人像动态视频生成技术 EMO（Emote Portrait Alive）。</p><p>「全民舞王」的背后，是阿里巴巴智能计算研究所在 2024 年 2 月发布的人像动态视频生成技术 EMO（Emote Portrait Alive）。仅需一张肖像照和一段音频，EMO 就能让人物按照音频内容张嘴唱歌、说话。</p><p>据现场工作人员介绍，自 2024 年 4 月 25 日上线以来，「全民舞王」的使用人数已经突破了 10w+。多数用户的使用方式是</p><p>「这太适合 I 人做短视频了吧！」有参观者感叹。</p><p>「没有不想落地短视频的多模态应用！」</p><h3>智谱：视频拍到哪，作业讲到哪</h3><p>让家长纷纷驻足的展台中，一定有智谱。</p><p>2024 年 8 月 29 日，智谱将「类 GPT-4o」的视频通话功能，搬上了自己的 C 端应用「智谱清言」。</p><p>这款融合了视频理解、语音对话能力的功能，就好比 AI 突然有了五感。用户可以用智谱清言学穿搭、识别物品，也可以把它当成赛博闺蜜。</p><p>当然，更适合中国人「活到老学到老」体质的玩法，就是 AI 教师。</p><p>对着作业打开摄像头，手机镜头拍到哪，智谱清言就能解答到哪。并且，智谱清言的讲解，质量甚至和真人教师有的一拼，不仅循循善诱，还有问答互动。</p><p>比如讲解「鸡兔同笼」，智谱清言不会直接给出答案，而是先引导孩子列出二元一次方程组。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_c610f883d09244609da2e4068972c2b5@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">智谱清言视频通话功能。</p><p>孩子再也不怕难题，家长也解放了双手。</p><h3>生数 Vidu：给我一张剧照，我还你一段新海诚</h3><p>同样是「清华系」出身的生数科技，展出了自研的视频生成模型 Vidu。2024 年 4 月发布时，Vidu 因为性能优秀，还一度出圈，被称作「中国版 Sora」。</p><p>但即便是 OpenAI 的 Sora 本尊，也很难解决视频的前后一致性问题。不难发现，大多 AI 视频中，每一帧的脸都不一样。</p><p>为了解决一致性难题，生数的解决办法是，给 Vidu 找个「模特」。</p><p>2024 年 9 月 11 日生数科技发布的「主体参照」（Subject Consistency）功能，让 Vidu 根据给出的参考图，确定视频主体的形象和风格。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_28251d86cdbf4817855db985f45cb65e@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「主体参照」（Subject Consistency）功能。</p><p>现场，作者上传了一张新海诚电影《铃芽户缔》的女主角「铃芽」的剧照，Vidu 就根据铃芽的形象，生成了一段秋日公园视频。</p><h3>VAST Tripo：3D 生成也有 Scaling Law</h3><p>「我们有全球最大的 3D 数据库。」</p><p>这是我们在展区唯一听到过的带有「最」字的判断。这句话，来自 3D 生成领域的明星企业 VAST。</p><p>国内不少人可能会觉得 VAST 面生，原因在于，这家由前 MiniMax 和商汤成员创立的公司，第一天就做了出海的生意。</p><p>据工作人员介绍，VAST 在海外主打面向游戏、XR 开发者的 C 端应用，在国内则主打 B 端应用，「并且我们在海外商业化不错」。</p><p>不少圈内人对 VAST 的 3D 生成模型 Tripo 的评价是：高性能，操作友好。根据输入的文字或者图片，Tripo 仅 8 秒就能生成 3D 原型图，并且支持市面上所有的 3D 原型编辑软件，还能直接 3D 打印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_8be2389eb6d24b33b2469d440db7f9f1@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Tripo 现场 3D 打印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_804c6953d4304596a29d38a4ad6961dc@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">Tripo 文字生成 3D 素材。</p><p>当下，3D 生成模型的训练，也沿用堆参数的暴力美学 Scaling Law。2024 年初，VAST 发布的 Tripo 1.0，参数就达到了数十亿，在训练数据稀缺的 3D 模型中是相当庞大的存在。</p><p>提高参数，相应的也要增加模型的训练数据。</p><p>工作人员透露，在获取稀缺的高质量 3D 数据过程中，团队花了不少时间在「犄角旮旯」中获取数据。而在训练过程中，模型也用了不少 AI 合成 3D 数据。</p><p>就在 2024 年 9 月 19 日，VAST 还发布了生成质量更好的 Tripo 2.0，实现 10 秒⽣成形状⼏何、10 秒⽣成纹理及 PBR（一种模拟光与材质相互作用的渲染技术）。</p><h3>音疯：AI 玩音乐照样疯</h3><p>2024 年 7 月，网红秦新宇因整容失败发布的名为《还我妈生鼻》的魔性歌曲，突然冲上了微博热搜。</p><p>而这首歌的谱曲者，不是秦新宇，也不是专业音乐团队，而是一个上线不到两月的 AI 音乐生成平台「音疯」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_4f1a0e3744514046bc382174e35e60ea@5783683_oswg121170oswg1280oswg900_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">音疯 AI 音乐体验区。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_bb2b7fd8704846069944b3eab907d666@5783683_oswg136986oswg1280oswg959_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">音疯展台。</p><p>这款由昆仑万维推出的音乐制作平台，特点在：长。工作人员表示，音乐生成的难点在于保持前后一致性，一旦歌曲超过 1 分钟，前后的曲风很难保持一致。</p><p>因此，音疯的卖点在于，将 AI 音乐生成的时长拉到了 4 分钟，并且能够相对保持前后风格的一致性。用户只需要输入歌词，并且在曲库和人声库中选择喜欢的风格，就能生成一段歌曲。</p><p>当然，工作人员告诉作者，目前音疯使用最高频的场景，也是短视频：）。</p><h3>HiDream.ai：为电商量身定制的 AI 生图</h3><p>HiDream.ai（智象未来）的展台，驻足了一批批的义务商家。</p><p>这家由前京东探索研究院副院长梅涛成立的 AIGC 公司，基因里就带着「电商」两个字。虽然同样是图片生成，HiDream.ai 的 AIGC 创作平台「秩象」，就像集布景、拍摄、后期于一身的商品图工作室。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_7bc694bde82d492286739e68358dfcb5@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">HiDream.ai 的 AIGC 创作平台「秩象」。</p><p>比如，商家只要输入商品图，就能灵活切换背景、模特。在为服装生成模特图的过程中，商家甚至能够选择模特姿势、性别、肤色、人种。</p><h3><strong>月之暗面：视频功能，Kimi 怀胎中</strong></h3><p>人工智能+馆人气最旺的展馆，有 Kimi 的一席之地。</p><p>在一众把图片、音频、视频、3D 等模态玩出花的模型中，仍然主打文本、表格和代码任务的 Kimi 就稍显朴素。</p><p>当然，这并不影响 Kimi 展台的人气——或者准确来说，是「班味」。</p><p>现场不乏有上班族，直接向工作人员询问文字转 excel、文件生成报表、文书撰写的方法。甚至还有企业 IT，直接来咨询 Kimi API 如何接入钉钉、企微和飞书。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_ba7d97359d294d47ad8f7a1f6cf53bc9@5783683_oswg3087669oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Kimi 展台。</p><p>不过，这款打工神器，也免不了朝着更多模态迭代。工作人员对作者透露，Kimi 的视频功能，已经在路上！</p><h2><strong>机器人炸场，虚拟人扎堆</strong></h2><h3>银河通用：松弛感拉满的机器人售货员</h3><p>擅长「抓」的银河通用机器人 Galbot G1，这次走进了未来的无人商超。</p><p>消费者在平板上下单后，Galbot G1 机器人就会前往货架，准确拿取下单的商品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_14d1b269b8114b598ad537043b9e3e1b@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Galbot G1。</p><p>不过，这位机器人售货员的取货速度，有些太慢了——从下单到接到冰红茶，差不多用了 1 分钟。想要进商超，机器人还是得先戒掉这绝佳松弛感。</p><p>当然，无人售货只是银河通用展示的其中一个场景。目前，Galbot G1 已经能够精准抓取矿泉水、雨伞等随机放置的物品，还能够熟练开柜门、抽屉和晾衣服。</p><p>工作人员表示，2024 年 Q4，就有希望看到机器人进入真实的商业场景。</p><h3>清宝：仿真机器人，上流水线搬砖</h3><p>和披着人皮的机器厂友做同事，马上就要成为现实了。</p><p>在清宝机器人的展台，几名不断变换 pose 的仿真机器人构成了门面——然而，由于眼珠转动过于灵活，但表情麻木，这几名机器人还是产生了一些恐怖谷效应。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_c0e45ed32bfb4e27bb7213b330445304@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">清宝机器人。</p><p>而这几名仿真机器人的作用，既不是陪伴，也不是做智能导游、机器人主播之类的「文职」，而是直接进工厂！</p><p>目前，由于流水线 SOP（标准操作流程）比较固定单一，且整机机器人成本较高，投入真实流水线使用的机器人，大多是单一的机械臂。</p><p>据工作人员介绍，目前签单的整机人形机器人，在流水线上主要做的是质检和零件分配，客户给出的理由也很别致：「想让产线有点温度」。</p><p>当然，对于客户而言，机器人带来的温暖，还得在降本增效上。工作人员对作者表示，机器人一年可以节省 20% 左右的人工成本。</p><h3>酷开：云电视，抓住 AI 稻草</h3><p>「这几年电视行业太难了！」云电视厂商酷开的员工，上来就倒了满满的苦水。随着电视机大盘被移动智能产品挤压，云电视厂商的日子也不好过。</p><p>不过，2024 年以来，酷开算是守得云开见月明——AI 是他们抓住的稻草。</p><p>酷开在云电视上线的 AI OS，支持语音搜索电视剧、电影，以及网络咨询，还能向 Chatbot 等智能助手一样，给用户推荐片单。</p><p>比如用语音输入「陈道明演皇帝的电视剧是什么？」酷开立刻显示了搜索结果：《庆余年 1、2》《楚汉传奇》《康熙王朝》。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_de8e8f3a87604aed97f1a2ef1ef90ad4@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">酷云云电视 AIOS。</p><p>值得一提的是，搜索结果显示的演员照片、电视剧剧照，全都是由 AI 在后台生成的。酷开工作人员告诉作者，这是为了能够精准贴合用户的搜索需求，「比如你的偶像是鹿晗，你想看他的剧，肯定也想看到搜索结果全都是他的照片。」</p><p>不仅如此，酷开也能根据用户的个人喜好，用 AI 生成片单推荐视频。</p><p>上线 AI OS 一个月，酷开就吃到了 AI 带来的甜头。工作人员表示，内嵌大模型能力后，使用语音交互功能的用户数量和时长有了明显的提升；与此同时，技术成本的增加还能控制在 10% 以内。</p><h3>阿里云视频团队：一键给《甄嬛传》配英文字幕</h3><p>一部成熟的电视剧，就应该学会自己给自己配多语言字幕。</p><p>这个美好的愿景，已经被阿里云视频团队实现了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_91fffa2d74104f6fab8b17f5eed7f69b@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">阿里云视频团队的视频字幕翻译功能。</p><p>以往给电视剧配外语字幕，是个大工程。你需要先把台词转录成中文字幕，再翻译成外语。与此同时，配字幕还免不了用剪辑工具。</p><p>如今，基于通义实验室自研的算法，用户已经可以实现「端到端」翻译甄嬛传：不需要给字幕，直接扔视频文件，就能自动配英文字幕。</p><h3><strong>猎聘「多面·doris」：未来，AI 给你发 offer</strong></h3><p>第一批数字人面试官，已经上岗了。</p><p>猎聘旗下的 AI 产品「多面·doris」，就是一位在 24 小时内，面试 400 多人的 AI 面试官。</p><p>目前，猎聘 AI 面试有设定问题、智能问答等多种模式。比如在智能问答环节，AI 首先会基于简历，分析出应聘者的潜在风险点，比如「频繁跳槽」「任职时间不长」，后续的面试，也大概率会围绕这些问题展开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_b086adeee5de4a2e8cebe67189b63022@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">猎聘 AI 面试产品「多面·doris」。</p><p>不过，不少面试者反馈，由于缺乏即时交互，以及难以从 AI 面试官的扑克脸中获得反馈，和 AI 面试反而更紧张了。</p><p>最后，工作人员贴心提醒，数字人面试官比较适合一面、二面等人才的初筛环节。如果企业想要聘请高端人才，还是由人出马更显诚意！</p><h3>Motiff 妙多：设计师救星，一句话也能生成 UI 了</h3><p>目前国内最懂 UI 设计的大模型，源自一个叫做 Motiff 妙多的团队。</p><p>至少需要一周的 UI 设计，现在被简化成了输入一段话。</p><p>用户只需文字输入所需的界面类型、组成部分，以及定制化的描述，20 秒左右，就能生成两版 UI 设计稿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_4c90fbbda4e14902a3ebb16197ff9ca8@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">Motiff AI 生成 UI。</p><p>与此同时，基于自研的 UI 大模型对布局的理解能力，原有 Cmd+V、Cmd+C 的重复动作，被 Motiff 简化成了一步到位的下拉动作。</p><h3>狼人杀不尽，AI 吹又生</h3><p>除了机器人和数字人，前沿应用馆最容易找到的，应该就是 AI 狼人杀。</p><p>游戏公司巨人网络，就将 AI 狼人杀，作为投放在抖音、B 站上的季节性用户活动。</p><p>这些 AI NPC 的「攻击性」还挺高，玩家发言一旦有逻辑漏洞，就会被「群起而攻之」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_7c1f5ff2181141509a1d5706c93dbab6@5783683_oswg117682oswg1280oswg719_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巨人网络 AI 狼人杀。</p><p>这些 24 小时无休、永远在线的 AI NPC，将巨人季节性活动的用户时长，增加了 10 倍多。</p><p>在 2018 年上线的剧本杀 App「百变大侦探」，近一个月也基于通义千问上线了 AI 剧本杀。</p><p>更进一步，玩家可以直接用语音和 AI NPC 进行对话。不过，对话的轮次有限制，想要增加对话次数，玩家只能氪金——这也是目前不少 AI 剧本杀的主要商业模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_cd007e33752842798a488cbc49e849c0@5783683_oswg136845oswg1280oswg959_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「百变大侦探」AI 剧本杀。</p><p>当然，在游戏前加了「AI」两字，并非全是好事。</p><p>工作人员告诉作者，接入大模型后，技术成本就提升了不少。与此同时，团队选择剧本也更为谨慎：太复杂的本，AI 不理解；太简单的本，用户不愿玩。</p><p>只能说，AI 在进步，人也得跟着进步。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_78b4d44eb5a24df0ba9e82f0cae93e50@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜黄牛拒收 iPhone 16 Pro；云南高校后勤回应 3 名硕士被聘为宿管；朋友圈实况图出 bug，安卓用户还需等待</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2959084379918593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 08:59:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>黄牛拒收 iPhone 16 Pro&nbsp;</strong></p><p>尽管此前 iPhone16 预售时，不少网友称 Pro Max 系列秒空，很难约到首日发货，但从发售当天黄牛加价情况来看，溢价并不高，多名黄牛告诉媒体「澎湃新闻」的记者称，最高加价也就 700-800 元之间。记者发现，黄牛们都默认收 Pro Max，拒绝收 16 Pro。有黄牛表示：「Pro 加 50 自用可以，卖不出去，等下午就要跌价倒贴了。」还有黄牛感慨：「去年还有加 800 块的，今年根本没了。就金色还行，和去年的蓝色是一个概念。」（澎湃新闻）</p><p><strong>云南高校后勤回应 3 名硕士被聘为宿管&nbsp;</strong></p><p>近日，云南保山。有网友发布了一则「保山学院拟聘 3 名硕士为宿舍管理员」的消息引发舆论关注。有不少网友对此提出质疑，认为宿舍管理员岗位与专业学位关联度不高，聘用高学历人才是否「大材小用」。保山学院官网的招聘公告中写到，根据工作需要，保山学院后勤服务有限公司 2024 年 8 月面向社会招聘工作人员 7 人，其中宿舍管理员招聘 3 人，招聘条件为全日制专科及以上学历，专业不限，岗位职责是负责学生公寓日常管理工作。年龄不超过 45 岁，备注里还写有一项：硕士研究生免笔试。</p><p>针对相关争议，保山学院后勤服务有限公司一名工作人员称，宿舍管理员的职责在招聘时已经写得非常详细，具体进来会做些什么，听从公司的安排。「因为硕士应聘者表现好，所以才招了。」（九派新闻）</p><p><strong>朋友圈实况图出 bug，安卓用户还需等待&nbsp;</strong></p><p>9 月 20 日，微信朋友圈可以发实况照片了。据了解，目前功能正在 iOS 8.0.51 及以上版本逐步覆盖中，安卓用户还需等待。朋友圈此功能一出，不少用户纷纷更新微信版本，并在朋友圈晒出自己的实况图紧跟热点。但也有网友吐槽自己的实况图点开后出现了翻转，甚至连续几张都是。（财经网科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>大连思科被爆裁员 300 人，赔偿方案「N+7」&nbsp;</strong></p><p>继英特尔、IBM 之后，另一知名科技巨头思科（Cisco）被爆裁员计划。凤凰网财经从不同信源了解到，思科年内第二波裁员策略落地。9 月 19 日，多位思科大连员工向凤凰网财经爆料称，9 月 20 日正式收到裁员通知，思科蓝牌（正编）员工大连预计裁员约 300 人。赔偿方案包括两种选择：一，直接走人，「N+7」；二，延迟两个月，「N+5」。据了解，未来思科整体业务大部分或转移到印度或日本。（凤凰网财经）</p><p><strong>《黑神话：悟空》销量已超 2000 万份，总收入超 67 亿元</strong></p><p>国外数据分析公司 VG Insights 的最新数据显示，国产 3A 游戏《黑神话：悟空》在 Steam 平台上的销量已经达到了 2000 万份，同时该游戏的总收入超过 9.61 亿美元（约合人民币逾 67.9 亿元）。其发行平台不仅仅有 Steam 平台，还包括 WeGame、PlayStation、Epic Games Store 平台。华泰证券预测，这款游戏的全年销量有望达 3000 万-4000 万份（对应流水 100 亿-140 亿）（第一财经）</p><p><strong>三里屯苹果店暴雨中大排长龙&nbsp;</strong></p><p>9 月 20 日，iPhone 16 系列正式发售，线上预定的首批用户将陆续收到新机，零售店也于 8:00 提前开门营业供预约取货用户取货。北京的天公并不作美，天降暴雨，乌云密布。然而据网上消息，Apple 三里屯零售店门口仍排起长龙，购买了首批 iPhone16 系列并预约最早时段取货的消费者在门店前等待成为第一批 iPhone16 系列的用户。(新浪科技)</p><p><strong>余承东交付首批华为三折叠手机&nbsp;</strong></p><p>9 月 20 日上午，华为终端 BG 董事长余承东现身上海南京东路旗舰店，出席华为 Mate XT 非凡大师的首批交付仪式。这款创新性的三折叠屏手机自发布以来备受瞩目，作为华为全球首款三折叠手机，华为 Mate XT 非凡大师的发布标志着折叠屏技术迈上新台阶。据悉，华为 Mate XT 非凡大师的官网预约人数已突破 600 万。（央视新闻）</p><p><strong>招行已开除涉 58 页 PPT 举报事件员工&nbsp;</strong></p><p>针对「女子 58 页 PPT 举报管培生男友」事件，招商银行方面独家回应记者表示，该行对员工违规违纪行为绝不姑息，在得悉此事后，立即开展调查核实，并在事发次日，根据党纪和招行相关制度规定，对涉事员工予以开除党籍、行政开除处理。(证券时报)</p><p><strong>外交部：中日达成共识文件不意味中方立即全面恢复日本水产品进口</strong></p><p>据外交部官网，中日双方就福岛第一核电站核污染水排海问题达成共识。外交部发言人毛宁主持例行记者会。毛宁强调，中日双方达成共识文件，并不意味着中方立即全面恢复日本水产品进口，中方将会继续以世贸组织和中国法律法规为遵循，以科学事实为准绳，以确保安全为前提，在有效参与相关监测活动，实施独立取样并确认结果后，基于科学证据着手调整有关措施。我们将与日方开展技术磋商，在中方提出的要求得到充分满足的前提下，逐步恢复符合规准的日本水产品进口。有关磋商结果和政策调整会及时向社会公告。（央视新闻）</p><p><strong>小米汽车重整队伍，冲刺「端到端」智能驾驶交付</strong></p><p>36 氪独家获悉，小米汽车智能驾驶团队近期已经完成新一轮组织架构调整。原有「感知」和「规控」两个二级部门，重组合并为「端到端算法与功能部」，负责量产方案开发。」知情人士透露称，小米汽车的目标是，年内交付端到端智驾。</p><p><strong>宗馥莉卸任周口恒枫饮料有限公司董事长</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，周口恒枫饮料有限公司发生工商变更，施幼珍（宗馥莉母亲）、施丽娟卸任董事，宗馥莉由董事长变更为董事，新增丁秀娟为财务负责人。</p><p><strong>华特迪士尼动画工作室任命 Jared Bush 为首席创意官</strong></p><p>华特迪士尼动画工作室 9 月 19 日宣布任命 Jared Bush 为首席创意官（Chief Creative Officer），任命立即生效。（界面新闻)</p><p><strong>蔚来否认「收购奥迪布鲁塞尔工厂」传闻</strong></p><p>蔚来汽车董事长李斌 9 月 20 日在接受采访时否认将「收购奥迪布鲁塞尔工厂」，表示「并不清楚传闻出处」。近日，行业传闻蔚来正在洽谈收购奥迪位于比利时布鲁塞尔的工厂，并将在下周一前向大众集团报价。（财联社）</p><p><strong>北京：优化房地产政策，适时取消普通住宅和非普通住宅标准</strong></p><p>中共北京市委贯彻《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》的实施意见。其中提到，完善租购并举的住房制度。加快建立符合首都特点的房地产发展新模式，加大保障性住房建设和供给，满足工薪群体刚性住房需求。健全支持城乡居民多样化改善性住房需求的政策机制，发挥住房公积金的住房保障作用。优化房地产政策，适时取消普通住宅和非普通住宅标准，优化商品住宅用地交易规则，改革房地产开发融资方式和商品房预售制度。（北京日报）</p><p><strong>日本 8 月米价同比大涨 28.3%，创约 49 年来最大涨幅</strong></p><p>日本总务省 9 月 20 日公布的 8 月全国消费者物价指数显示，米类价格较上年同期上涨 28.3%，创约 49 年来最大涨幅。去年夏季的酷暑导致出货量减少。8 月正值新米全面上市前的库存较少时期，加上防备地震台风等灾害的储备需求高涨，推高了涨幅。（界面新闻）</p><p><strong>2024 年飞天茅台原箱跌至 2470 元</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 20 日酒价披露的最新批发参考价显示，2024 年飞天茅台散甁价格报 2365 元/瓶，与上一日持平；2024 年飞天茅台原箱报 2470 元/瓶，较上一日再跌 20 元。&nbsp;</p><p><strong>中国成功发射吉林一号宽幅 02B01~06 星</strong></p><p>北京时间 2024 年 9 月 20 日 12 时 11 分，中国在太原衞星发射中心使用长征二号丁运载火箭，成功将吉林一号宽幅 02B01~06 星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。此次任务是长征系列运载火箭的第 536 次飞行。（新华社）</p><p><strong>华纳音乐集团将裁员约 750 人，占员工总数的 13%</strong></p><p>华纳音乐集团表示，将裁员约 750 人，占其员工总数的 13%。此次裁员是其重组计划的一部分。（界面新闻）</p><p><strong>日本一新干线列车高速行驶途中两节车厢分离</strong></p><p>据日本媒体 19 日晚间消息，当天上午日本一新干线列车在行驶途中前后两节车厢连接处突然断开，导致两节车厢分离，但未造成人员伤亡。日媒称，这是日本新干线自 1964 年开始运营以来，首次发生列车行驶途中车厢分离事故，当时列车时速 315 公里。日本专家表示，这是可能造成列车碰撞的极重大事故。（新华社）</p><p><strong>人民币兑美元中间价上调 339 点</strong></p><p>36 氪获悉，人民币兑美元中间价报 7.0644，上调 339 点。</p><p><strong>强生或将婴儿爽身粉官司和解金额提高至逾 82 亿美元</strong></p><p>据知情人士透露，强生公司已将婴儿爽身粉官司的和解费用提高到 82 亿美元以上。（界面新闻）</p><p><strong>8 月中国游戏市场收入 336.4 亿元，同比增长 15.1%</strong></p><p>36 氪获悉，伽马数据发布中国游戏产业月度报告，8 月《黑神话：悟空》给单机和主机市场带来较大增量，同时暑假期间部分头部移动游戏流水也有明显增长，中国游戏市场环比同比均有明显增长。2024 年 8 月中国游戏市场收入 336.4 亿元，环比增长 21.01%，同比增长 15.1%。其中，中国移动游戏市场实际销售收入 224.97 亿元，环比增长 6.3%，同比下降 1.55%，中国客户端游戏市场实际销售收入 55.82 亿元，环比下降 1.97%，同比下降 0.40%。中国自主研发游戏海外市场实际销售收入 18.8 亿美元，环比增长 18.55%，同比增长 25.12%。</p><p><strong>巴西法院对 X 平台处以罚款，称其改变服务器以规避访问禁令</strong></p><p>巴西最高法院大法官亚历山大·德莫赖斯（Alexandre de Moraes）裁定，由于 X 平台更改了服务器，允许在巴西访问该社交网络，最高法院对 X 处以每天 500 万雷亚尔的罚款。德莫赖斯称，为了规避巴西此前的 X 平台访问禁令，X 开始使用新的服务器。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「鲸科洗护」完成 2600 万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，一站式洗护平台「鲸科洗护」宣布完成 2600 万元 A 轮融资，此次融资由国恒资本完成领投。</p><p><strong>哪吒汽车获巴西百达投资银行 13 亿金融支持</strong></p><p>36 氪获悉，9 月 18 日， 哪吒汽车与巴西百达投资银行（BTG Pactual）以及巴西进口贸易商 Sertrading 签署战略合作。据了解，巴西百达投资银行（BTG Pactual）将携手 Sertrading 为哪吒汽车在巴西市场提供 10 亿雷亚尔（约 13 亿人民币）的金融支持，其用于进口服务、充电设施建设等方面，助力巴西新能源汽车普及。</p><p><strong>「矩侨工业」获近千万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「矩侨工业」近期已完成近千万元天使轮融资，投资方为零以创投，浪潮资本担任长期独家财务顾问。本轮融资将主要用于数字化工厂建设、增扩产线以及市场推广。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>华为发布新一代 OceanStor Dorado 全闪存存储</strong></p><p>36 氪获悉，在华为全联接大会 2024 上，华为推出新一代 OceanStor Dorado 全闪存存储。据了解，该存储新品具有极致性能、极致韧性和 AI-Ready 三大能力，通过软硬件深度协同释放性能，全新升级的 FLASHLINK®智能盘控卡协同算法，达成存储系统亿级 IOPS、0.03ms 低时延，相较上一代全闪存存储产品提升性能 3 倍。并以新一代 SmartMatrix 全局互联架构将单设备可靠性提升至 99.99999%。此外，华为新一代全闪存存储全面采用 AI 技术。&nbsp;</p><p><strong>五菱缤果 SUV 五座版正式上市，售价 7.58 万元起</strong></p><p>36 氪获悉，五菱汽车宣布旗下大空间五座纯电车——五菱缤果 SUV 五座版正式上市，新车共有 330km、401km 和 510km 三种配置版本，官方指导价分别为 7.58 万元、8.48 万元和 9.58 万元。&nbsp;</p><p><strong>苹果新专利探索折叠 iPhone，可任意表面实现触敏控制</strong></p><p>根据美国商标和专利局（USPTO）最新公示的清单，苹果公司获得了一项新的专利，构想了未来折叠 iPhone 的设计方案，包括固态按钮在内在所有表面实现触敏控制。（财联社）</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>张雨竹</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜《黑神话：悟空》出品方已登记多个周边著作权；华为全球创新产品发布会，打造更加健康时尚的生活方式；国家税务总局：前 8 月我国装备制造业销售收入同比增长 5.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958357194345734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 20:38:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>天猫服饰突发「大额降温补贴」，秋冬大牌新品全场 5 折</strong></p><p>9 月 20 日，天猫服饰突发「大额降温补贴」，上线秋冬服饰新品会场，大牌服饰全场 5 折。据介绍，此次秋冬新品 5 折会场覆盖 30 万的秋冬服饰，覆盖衣服、鞋靴、包包等服饰全品类。据了解，消费者打开手机淘宝搜索「大额降温补贴」、「服饰五折」、「五折会场」都可到达会场，领取平台发放的优惠券，共有 99-50、299-150、799-300 三档。</p><p><strong>大悦城：华夏大悦城商业 REIT 自 9 月 20 日起在深交所上市</strong></p><p>36 氪获悉，大悦城发布公告称，华夏大悦城商业 REIT 已于 8 月 29 日完成发售，自 9 月 20 日起在深交所上市，交易代码为 180603，基金场内简称为大悦城，扩位简称为华夏大悦城商业 REIT，英文简称为 GJOYREIT。华夏大悦城商业 REIT 最终募集基金份额 10 亿份，发售价格 3.323 元/份，基金募集规模 33.23 亿元。<br><strong>乘联分会：9 月狭义乘用车零售预计 210 万辆，新能源预计 110 万辆</strong><br>36 氪获悉，乘联分会最新调研结果显示，9 月第 2 周整体车市折扣率约为 24.0%，与上月基本持平。零售量占总市场近八成的头部厂商本月零售目标环比上月增幅约 10%，初步推算本月狭义乘用车零售总市场规模约为 210.0 万辆左右，同比去年增长 4.0%，环比上月增长 10.1%，新能源零售预计可达 110.0 万，同比增长 47.3%，环比增长 7.3%，渗透率约 52.4%。</p><p><strong>海力风电：将积极参与国内漂浮式海上风电项目的研发</strong><br>36 氪获悉，海力风电在互动平台表示，漂浮式基础短期内较难实现大批量商业化，但基于现有技术储备和硬件条件，公司完全可向漂浮式海上风电领域延伸。漂浮式基础是未来深远海的重要方向之一，公司将持续高度重视技术开发与创新，积极参与国内漂浮式海上风电项目的研发。</p><p><strong>华为全球创新产品发布会，打造更加健康时尚的生活方式</strong><br>9 月 19 日，华为全球创新产品发布会在巴塞罗那圣乔治宫举行。会上华为向全球消费者展示了在平板电脑、穿戴领域的创新产品和领先技术，并把华为品牌理念与全球消费者生活方式深度融合，激发更多人的想象力与创造力，为全球消费者打造更加健康时尚的生活方式，争取成为全球消费者喜爱的品牌。</p><p><strong>2024 巨量本地推产品升级发布会落地长沙，发布三大新机遇</strong></p><p>9 月 20 日，以「新本地，新机遇」为主题的 2024 巨量本地推产品升级发布会在长沙召开，会上发布「线索生意新增量」、「团购生意更高效」及「极简营销新体验」三大本地生意新机遇，同时围绕新的机遇点推出更切实有效的「商家成长方法指导」，与商家们共同探索本地生意新可能。数据显示，越来越多的商家朋友们选择和信任巨量本地推，在过去一年的时间里，巨量本地推为商家带来 397% 的成交额增长，营销助力经营效率提升超过 50%。<br>&nbsp;</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「鲸科洗护」完成 2600 万元 A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日，一站式洗护平台「鲸科洗护」宣布完成 2600 万元 A 轮融资，此次融资由国恒资本完成领投。</p><h2>新产品：</h2><h4><strong>腾讯元器推出智能体新应用，支持公众号主打造专属大模型数字分身</strong></h4><p>36 氪获悉，9 月 20 日，腾讯元器上线新功能，推出全新智能体应用，支持公众号运营者自主打造专属智能体应用，在公众号内提供陪伴、互动、答疑、知识交流等智能化功能，提升公众号用户体验和公私域运营效率。</p><h4><strong>五菱缤果 SUV 五座版正式上市，售价 7.58 万元起</strong></h4><p>36 氪获悉，五菱汽车宣布旗下大空间五座纯电车——五菱缤果 SUV 五座版正式上市，新车共有 330km、401km 和 510km 三种配置版本，官方指导价分别为 7.58 万元、8.48 万元和 9.58 万元。</p><p><strong>《黑神话：悟空》出品方已登记多个周边著作权</strong><br>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，《黑神话：悟空》游戏出品方杭州游科互动科技有限公司已登记「黑神话悟空-散件系列」「黑神话悟空-套装系列」「黑神话悟空-武器系列」「《黑神话悟空》实体豪华版-紧箍」「《黑神话悟空》实体豪华版、实体收藏版-首饰三件套」等多个黑神话悟空相关作品著作权。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>报告：8 月中国游戏市场收入 336.4 亿元，同比增长 15.1%</strong><br>36 氪获悉，伽马数据发布中国游戏产业月度报告，8 月《黑神话：悟空》给单机和主机市场带来较大增量，同时暑假期间部分头部移动游戏流水也有明显增长，中国游戏市场环比同比均有明显增长。2024 年 8 月中国游戏市场收入 336.4 亿元，环比增长 21.01%，同比增长 15.1%。其中，中国移动游戏市场实际销售收入 224.97 亿元，环比增长 6.3%，同比下降 1.55%，中国客户端游戏市场实际销售收入 55.82 亿元，环比下降 1.97%，同比下降 0.40%。中国自主研发游戏海外市场实际销售收入 18.8 亿美元，环比增长 18.55%，同比增长 25.12%。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>港交所行政总裁陈翊庭：年内港股再融资累计超 240 亿美元</strong></p><p>香港交易所集团行政总裁陈翊庭在第二十七届北京·香港经济合作研讨洽谈会暨投资香港推介大会上表示，在过去的 10 年间，香港新股市场融资总金额接近 3000 亿美元，累计融资额领跑全球。今年以来（截至 2024 年 8 月底），香港交易所上市公司的再融资总额已经超过 240 亿美元。（券中社）</p><p><strong>国家税务总局：前 8 月我国装备制造业销售收入同比增长 5.5%</strong><br>国家税务总局新闻发言人黄运在新闻发布会表示，增值税发票数据显示，今年 1—8 月份，我国装备制造业销售收入同比增长 5.5%，较制造业平均增速高 0.9 个百分点；同时，装备制造业销售收入占整个制造业销售收入比重达到了 44.3%，比上年同期提高了 0.4 个百分点。今年 1—8 月份，我国新能源、节能、环保等绿色技术服务业销售收入同比分别增长 24%、19.9% 和 5.8%，清洁能源发电销售收入同比增长 12.4%，新能源车整车制造业销售收入同比增长 33.6%。（中国网）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京西集团中国区 CEO 刘喜合：国产底盘替代趋势利好，成本和服务能力才是关键｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947704581053313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 18:05:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>新能源汽车进入下半场，价格压力下，国产底盘供应商迎来翻盘机会。</p><p>新能源汽车对舒适与操控要求提升，直接推动着底盘用料的升级与电控技术的发展。从理想汽车大幅标配空气弹簧，到可变阻尼减震器的不断上车，成本最高、与消费者体验最紧密相关的悬架技术备受关注。在这中间，一个新产品即将迎来降价与普及。</p><p>9 月 12 日，京西集团波兰工厂迎来 80 周年庆典，并宣布其生产的第 3 亿支减震器——磁流变减震器正式下线。这是目前所有可调阻尼减震器中相应速度最快的产品，主要装配在法拉利、凯迪拉克等品牌的高端车型上。<strong>就是这款产品，正在经历国产化落地。</strong></p><p>磁流变减震器与可变阻尼减震器都是电控减震器。从原理看，前者靠磁流变液的粘性大小调节阻尼，后者靠电磁效应调节阀控大小实现阻尼调节。由于磁流变减震器的工作流程更简化，其调节速度能达到可变阻尼减震器的 10 倍，并且调节上限更高，稳定性更强。但因为价格昂贵，这样的技术至今仍只应用于高端车型。</p><p>作为全球唯一量产磁流变减震器的企业，京西集团中国区 CEO 刘喜合先生近日与 36 氪等媒体展开交流。</p><p>就磁流变减震器的成本问题，刘喜合向 36 氪表示，前几年，磁流变减震器的价格在大几千元每件，这其中既受专利门槛影响，也因为技术从 0-1 的应用规模小，尚无法实现大规模降本。</p><p>目前，磁流变减震器的供应链和生产技术都还在国外，但随着国内研发的深入，京西集团磁流变液正在探索国产化生产。「一旦最核心的磁流变液实现国产化，企业相关组件的国产化和本地化也将紧随其后」。京西集团的磁流变减震器生产线预计将于今年 10 月到位，预计到明年上半年开启本土化量产。</p><p><strong>在产品落地外，刘喜合还提到供应商转型面临的一个共同难题：传统供应商该如何追赶行业速度？</strong></p><p>在传统的汽车底盘供应模式下，供应商与主机厂的合作模式是根据单个产品与项目，进行日常报价与项目竞价。这样的模式下，新技术很难取得大量订单，实现规模效应。并且，车企的产品迭代速度正在加快，传统供应商的模式难以追赶主机厂进度。刘喜合重点提到华为的铁三角模式，即产研销实行区域化，为区域客户提供最快的响应速度。</p><p>速度的另一影响因素，「是主机厂与供应商之间的忠诚度」，刘喜合向 36 氪表示，过去，一家主机厂可能会邀请 10 几家供应商参与项目竞价，好处是可以通过竞争压低价格，但供应商的忠诚度往往不高，这或许会影响关键时刻的交付速度。</p><p>所以主机厂与供应商不约而同走向了「合作」这一方向，既能加强主机厂对供应链的掌控，又可以保证供应商的效益。在准备发力的磁流变减震器上，刘喜合表示，京西集团正在与国内几家汽车制造商深入讨论一种更为开放的合作模式，例如成立合资公司。对主机厂而言，这是一种轻资产模式的投入，只需将研发和销售整合进来，生产制造则由京西集团承担。由此，主机厂可以发力前沿技术，京西也有机会锁定全部订单。</p><p>传统模式下，京西作出的改变则是：整合产品线，由「点」供应到「线」供应，为客户提供全系列产品，整合化采购，实现双向降本。</p><p>这是京西集团正在做的事情，但也是整个底盘供应链正在发生的转变。</p><p>过去，底盘供应链被国外公司牢牢把握，无论成本开始开发的自主权，国内主机厂基本不占优势。但电子电气架构下，汽车底盘也逐渐走向电控，软硬件一体成为主流。全新的产品形态下，传统供应链必将迎来新挑战。</p><p>以下是 36 氪等媒体与京西重工中国区 CEO 刘喜合先生的对话，在不改变原意的技术上，略经编辑：</p><p><strong>媒体：现在汽车零部件供应商普遍面临着价格受压制，京西如何应对？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>跟新能源汽车的逻辑一样，平台化和通用化做得好，便能具有成本优势。只有一个平台或产品，首先是技术迭代会加快，然后是单品规模大，成本更容易降下来。如果公司有 7、8 个产品，做起来费劲，规模效应也慢，供应链成本高不下去，哪有经济效益？</p><p>我们的逻辑就是做大单品。以前公司业务线很多，悬架什么的都有。我现在要做的改变，是收缩产品线，把核心的拳头产品销量做大，这就是我们应对成本的主要逻辑之一。</p><p><strong>媒体：行业上一直在说磁流变减震器推广上量的最大问题是贵，关于降本，京西的核心能力是什么？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>盈利能力。坦白说，京西现在的营业费用比较高，降本空间很大。在过去的两个月里，我们采取了一系列措施，管理费用和研发费用都实现了显著的降低。更大的效果，则需要时间来逐步展现。</p><p>另外，京西的供应链也有很大降本空间。过去几年，我们在与国际同行交流时，常常听到对中国零部件制造商的质疑，但现在中国的供应链优化空间巨大。我们最近在与供应商深入交流，有信心供应链成本将实现大幅度降低。通过减少费用和优化供应链成本，我们的产品在市场上的售价将更具竞争力，不会比其他竞争对手高出太多。</p><p><strong>媒体：这样的计划下，研发和生产体系会有什么样的变动？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>首先，像被动减震器、基础悬架和制动这类传统产品，我们还会继续做，但这部分体量本就不大，在中国区，这部分销售额大概是 20 亿元。</p><p>新产品和新业务会扩充团队。现在中国区大致有 300 余位研发人员，专注传统领域的只有几十人。我们计划将团队规模扩充至 700-800 人，其中会特别招募具备线控技术能力的研发人员。</p><p>同时，研发设施的升级和扩建也要维持。因为部分车型的研发周期可能长达 5 至 6 年，但这些项目的整体市场规模相对较小，所以整体投入大约在 11 亿至 12 亿元之间。产能对我们来说不是挑战，房山工厂现在有 1000 多万产能，目前的利用率并不算高。</p><p><strong>媒体：那未来 3 年，在增量部分，京西集团打算投入多大？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>这是一个灵活、动态的过程。假设订单暴涨，扩张便会迅猛一些，投入的速度自然就快一些，可能多的话，三四十亿人民币也有。</p><p>我们目前也正在进行融资活动，我们的大股东本身便是专业的投资机构，现在我们计划将全球运营中心迁移至国内的主要城市，当地政府也会提供数十亿的资金支持。</p><p><strong>媒体：在线控底盘方面，国内主机厂对外宣传力度并不大。您了解到国内主机厂对底盘新技术都是怎样的态度？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>以 EMB 电子机械制动系统为例，虽然许多人认为它距离大规模应用尚远，但通过与主机厂的交流，我可以明确地感受到大家对这一技术方向的认同，包括对电动悬架的普遍认可。目前的主要障碍在于成本相对较高，但这一技术趋势是正确的，业界普遍持推动态度。</p><p><strong>媒体：在磁流变减震器外，京西过去在传统悬架领域也有积累，现在都有哪些客户呢？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>国外市场，凯迪拉克、路虎、悍马、捷豹、雪佛兰等品牌都是我们的客户。在国内市场，东风猛士 917 车型已经成功搭载了我们的空气悬架系统，而且下一代车型现在也在供了。目前，我们正与几家主流的大型越野车和 SUV 品牌进行深入的合作洽谈，预计在未来半年内将签订重要订单。</p><p><strong>媒体：京西集团近期与新势力零跑汽车、合众汽车都达成战略合作，请问合作方向是什么？预计什么时候会有成果出现？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>这一领域供应商众多，但我们的合作内容涵盖了各个产品线。以哪吒汽车为例，我们正在规划全系列的合作，希望建立深入的合作关系。我们希望与这两家公司进行系统性的合作，而不是仅仅停留在日常的报价和竞价上。我们按照车型规划成本，提供最优质的产品。对于他们而言，选择我们也具有一定的代表性。</p><p>海外品牌虽然知名，但在价格和服务上可能无法满足他们的要求。而选择比他们低一级的供应商，他们又不愿意妥协。我们正好处于与海外品牌同等的位置，既有海外的背景，又能得到他们的信任。我有能力和决心带来改变。鉴于我过去的优秀表现和信誉，业务合作的进展非常迅速。</p><p>实际上，我们已经有几个项目在进行报价和对接，很快就会有实质性的订单。订单金额预计会达到数亿，这是非常可观的。&nbsp;</p><p><strong>媒体：您对于未来京西几年中国区业务发展有着怎样的战略愿景？特别是 2035 年全线控的技术战略方面，您是如何确保这一目标的实现的？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>有三大方面，一是业务。以前传统行业每年增长 10-20%，智能化后产业发展速度很快。接下来线控底盘应该也发展很快，简单来说，目标是每年的销售额翻倍。</p><p>二是产品。我们计划把磁流变减震器作为中国区的核心产品。我们计划在未来几个月内进一步优化产品线，过去只有价值大几十万元的高端车辆才配备这项技术，但我们现在正考虑将其应用到价值二三十万元的中端车型中。</p><p>连续阻尼控制主动减震器已经随着电动车发展起来了，今年上半年出货量应该已经近百万了，这类产品的渗透率一定会继续提升。我们的目标，就是要全面代替连续阻尼控制主动减震器。</p><p>制动产品上，1-box 产品与 EMB 我们都将持续投入，目前 1-box 技产品在国内已有两个项目进入准量产阶段；EMB 产品上，好几个领先企业的样车已经装配了我们的产品，计划在 2026 年，法规出台后，会立即启动量产。</p><p>三是策略。过去，我们跟客户是按单个项目谈，价格跟每个项目自己的量相关。粗略估算可以发现，这个量需要达到 50 万个，我们才能做到有竞争力的价格。但往后我们会转变策略，磁流变减震器作为一项创新技术，如果能被某家企业成功推广，那这家企业便将引领下一代技术风潮，其他企业想追赶会非常困难。所以我们会寻找业内顶尖企业合作，用少而精的方式去落地。</p><p><strong>媒体：新能源汽车和智能网联汽车快速发展，京西集团会采取哪些措施来增强对市场的敏感度以及应变能力？</strong></p><p><strong>刘喜合：</strong>首先是对内的调整。京西集团目前拥有 1000 多名研发人员，但 70% 分布在海外。从电动化跟智能化可以看到，中国已经走在全球前列，为了应对中国区庞大的市场需求，我们需要扩充团队，未来两年内，计划将中国研发团队扩充至 7、800 人，甚至更多。</p><p>第二是建设面向客户的能力。传统公司按照销售、研发、项目的职能划分的方式已经落后，取而代之的是高效率的华为铁三角模式。所以我首先得着手组织整合，采取分区域的管理策略，比如华南华北区之类的，确保每个区域的产研销团队可以最快速、最直接地响应客户需求。</p><p>第三便是效率，过去我们是外企风格，而现在，中国区更倾向于更高效的工作方式，我希望我们的团队能以更快的节奏推动工作进展。</p><p>对外方面，我们根据行业现状，也在思考更恰当的合作方式。在线控底盘领域，国内一些大型汽车制造商也有所布局，参与意愿很强烈。但当前经济态势下，尽管资金充裕，在大规模投资上，他们也变得更加谨慎了。</p><p>我正在与国内几家顶级汽车制造商进行深入讨论，探索一种更为开放的合作模式。例如，可能考虑成立合资公司，这种公司可能是轻资产模式，将研发和销售整合进来，而生产制造则由我们来承担。通过这样的合作模式，我们可以锁定全部订单，并进一步规划一系列汽车行业的宏观合作。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重押 Kimi 的阿里战投负责人离职，她发了一首摇滚歌曲来告别</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958164058754306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 17:20:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「暗涌 Waves」从多名知情人处获悉，曾参与推动阿里对月之暗面投资的阿里战投负责人、董事总经理胡晓现已离职。</p><p>大概在 20 天之前，「暗涌 waves」就从一些 AI 投资人口中听闻了该消息。但直到中秋假期前的 9 月 13 日晚间，胡晓在朋友圈晒出美国摇滚乐队红辣椒乐队（Red Hot Chili Peppers）演唱的《Can't Stop》的部分歌词，并在最后列出自己在阿里「2017 年 3 月 6 日-2024 年 9 月 13 日」的 2749 天截图，似在向七年阿里生涯告别，才让一切尘埃落定。</p><p>公开资料显示，胡晓既往的工作履历中，有很强的金融投研背景。先后在毕马威华振会计师事务所、中国国际金融有限公司股票研究部，以及 Citigroup GlobalMarkets Asia Limited、 MerrillLynch(Asia Pacific) Limited 等工作。2017 年 3 月，她进入阿里集团战略投资部工作。</p><p>据知情人透露，除胡晓之外，同样参与月之暗面投资的阿里战投的投资总监蒋珊珊，也会调换至别的岗位。蒋珊珊曾先后担任普华永道咨询部高级咨询顾问，Unitas Capital 副总裁，Permira 投资总监。2018 年加入阿里巴巴战略投资部。</p><p>阿里战投经历人事调整和变动并不稀奇，但胡晓的离职之所以引发讨论，多少与她在任期间参与投资了月之暗面有关。</p><p>众所周知，「带着几个大模型公司打群架」的阿里，是互联网巨头中最激进的大模型公司投资者。<strong>但需要注意的是，所谓「阿里」投资的几个大模型公司中，Minimax、智谱 AI、百川智能和零一万物，均由阿里云战投完成，唯独今年宣布的月之暗面投资来自集团战投。</strong></p><p>有知情人表示，「阿里在完成 1+6+N 的组织架构调整后，各业务集团的战投是平行关系」，所以「阿里云战投的激进投资，或许也让阿里战投有些被动」。但很快，「春节都在加班的阿里战投」就打造了中国大模型公司融资史的里程碑事件：今年 2 月中旬，阿里投资月之暗面 8 亿美金（约人民币 59 亿元），购入约 36% 股权，该笔投资为优先股投资。这笔投资，不仅把大模型公司单轮融资额提到了史无前例的量级，也让一度在融资上并不占先机的月之暗面成为现阶段估值最高的独角兽。</p><p>尽管阿里押注月之暗面的 8 亿美金里，首次使用了很大比重的算力券，使得阿里上则可以完成可能的「新的流量入口布局」外，下则可以让阿里云捕获新订单，于上于下，都还算合理，但事实上，阿里对月之暗面的偏重显然并未就此止步。</p><p>另据我们了解，前不久月之暗面完成的新一轮 3 亿美金融资中，「<strong>腾讯投资只投资了 3500 万美金左右」，很大一部分其实来自阿里为防止股权稀释做的跟投，「数额大概在 1 亿美金左右」。</strong></p><p>关于胡晓的继任者，尚未有定论。近期苏宁易购集团股份有限公司发布的公告，在宣布胡晓因个人原因辞去董事职务后，提名沈沉女士为新任董事。沈沉 2018 年起加入阿里巴巴，现任战略投资部总监等职务。她曾在中国国际金融公司、鼎晖投资及世界银行任职。</p><p>至于胡晓的新去处，一种说法是，可能加入了原阿里巴巴集团董事会主席兼首席执行官张勇（逍遥子）加入的晨壹基金。从履历看，胡晓和刘晓丹也有过短暂交集。从 2018 年 10 月起，在阿里的胡晓，就兼任华泰证券股份有限公司董事。而直到 2019 年 8 月，晨壹基金创始人刘晓丹一直是华泰联合证券的灵魂人物。经她之手，华泰联合证券的并购业务跻身业界一线。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隐山资本人民币 VC 基金一期募资完成、有屋智能挂牌新三板、英特尔投资房地产数据智能分析平台 Cherre ｜ PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957832358168324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 17:11:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜MORROR ART 无锡未来镜完成近亿元 B 轮融资&nbsp;</strong></p><p><strong>大公司动态｜普洛斯旗下隐山资本人民币 VC 基金一期募集完成</strong></p><p><strong>海外市场｜房地产数据智能分析平台 Cherre 获得 3000 万美元 C 轮融资</strong></p><p><strong>行业政策｜ 苏州启动人工智能大模型应用项目，支持企业创新发展</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>MORROR ART 无锡未来镜完成近亿元 B 轮融资&nbsp;</strong></p><p>国内歌词音箱先锋品牌「MORROR ART」近日完成近亿元 B 轮融资，「MORROR ART」于 2020 年成立于江苏无锡，希望将听觉艺术与视觉艺术相结合，让显示科技融入音箱产品，从而打造与家居美学一脉相承的歌词音箱。沿着「让音乐被看见」的思路，MORROR ART 已推出透明歌词音箱、壁画歌词音箱、唱片歌词音箱等 6 款产品。「比起专业音箱品牌，它更像一个家居家具品牌。」这是该品牌第一定义，MORROR AR 希望音箱能在家居软装中扮演更重要的角色。&nbsp;</p><p>背后的逻辑在于，一方面，过去几年国人的审美在快速提高，另一方面，当房产销售趋于疲软，软装的需求反而会被拉升。一般而言，头部几大音箱品牌都有自己的绝对大单品。MORROR ART 则呈现出完全不同的特征，在产品开发上，他们以横向的场景延伸为逻辑，目前推出的 6 个 SKU 分别对应桌面摆件、壁画等不同家居场景。这意味着，品牌的增长因为场景增加而产生，新品不是对打旧产品，只是带来边界的又一次延展。场景拓新的思路也让张俭能够更清晰地描摹 MORROR ART 的未来——壁画可以是音箱，黑胶唱片、茶几、枱灯都可以，万物皆可音箱。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>普洛斯旗下隐山资本人民币 VC 基金一期募集完成</strong></p><p>9 月 20 日，普洛斯旗下私募股权投资机构隐山资本宣布，隐山人民币 VC 基金一期募集工作圆满完成，共募集资金 11 亿元人民币。该基金是隐山资本首次推出的早期策略基金，专注于大物流、供应链及物流供应链科技领域，旨在投资新能源、智能装备、垂直行业企业服务、数字科技、人工智能及物联网等早期科技项目。</p><p>隐山人民币 VC 基金一期的募集得到了国家级基金、国有投资平台、头部产业资本、市场化母基金等众多机构投资人的积极响应。普洛斯中国区首席战略官、隐山资本管理合伙人东方浩表示，新基金的募集成功彰显了隐山资本在市场洞察、投资策略与执行能力方面的竞争力。&nbsp;</p><p><strong>有屋智能挂牌新三板，为海尔家居子公司</strong></p><p>EOROOM 有屋成立于 2015 年，为青岛海尔家居集成股份有限公司旗下全资子公司，公司旗下业务包括装修、投资、产品研发、品牌代理等，形成多元化的产业格局。近日，有屋智能股票将于 2024 年 9 月 20 日起在全国股转系统挂牌公开转让。证券简称为「有屋智能」，</p><p><strong>贝壳成都拿地，预计全流程由贝好家团队自主操盘</strong></p><p>9 月 20 日，贝好家（成都）置业有限公司竞得成都锦江区金融城三期 H12 地块。该地块起拍楼面价 19200 元/㎡，成交总价 10.76 亿元。相关资料显示，该地块为纯住宅用地，占地面积约 24 亩，容积率 2.5，限高 60 米。根据地块属性，该项目初步定位是高端产品，预计全流程由贝好家团队自主操盘，从拿地、定位、设计、营销等各环节都将充分体现贝好家的 C2M（从消费者到制造者）理念。</p><p>贝好家自 2023 年 7 月成立以来，组建了以 AI 算法、数据产品、客户研究、设计建造、营销策划等多元化、专业化的团队。贝壳集团副董事长、贝好家首席执行官徐万刚表示，自主操盘一个项目，主要目的是为了更好地验证贝壳 C2M 产品解决方案的落地能力，增强合作方对「1+2 业务模式」的信赖。</p><h2><strong>|海外市场</strong></h2><p><strong>房地产数据智能分析平台 Cherre 获得 3000 万美元 C 轮融资</strong></p><p>cherre 是一家房地产行业数据智能分析平台，能够帮助客户提高其购买房地产的成功率，它能够即时采集来自公共部门、个人部门等的房地产信息数据，并对其进行分析，帮助保险公司、银行、投资人或其他潜在客户，决定是否对看中的房地产项目进行投资。近日，Cherre 获得 3000 万美元 C 轮融资，HighSage Ventures、挚信资本、RXR Realty、英特尔投资 Intel Capital、Glilot Capital、Carthona Capital、TH Real Estate 投资。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>苏州市启动人工智能大模型应用项目，支持企业创新发展</strong></p><p>近日，苏州市政府发布了《新一代人工智能发展年度报告（2023-2024）》和《中国城市人工智能发展指数报告（2023-2024）》、《苏州国际数据港先行示范区发展规划（2024-2030）》，为苏州市的人工智能发展提供了长远规划。&nbsp;</p><p>在推动人工智能与制造业深度融合方面，苏州市出台了《苏州市关于加快推进「人工智能+制造业」的若干措施》，提出了到 2027 年培育 100 个以上深度赋能制造业场景应用的垂直领域工业模型，打造 100 个以上「人工智能+制造业」标杆场景项目，以及参与国家标准制定超过 60 项的目标。苏州市还对人工智能大模型应用项目给予了大力支持，对思必驰、东吴证券、同程网络等 3 个项目给予了 500 万元的支票奖励，以鼓励企业在人工智能领域的创新和应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通用汽车计划裁减堪萨斯工厂三分之二工人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960639640506377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 11:18:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[通用汽车表示，由于准备开始生产下一代雪佛兰 Bolt 车型，该公司将暂时解雇其位于堪萨斯州费尔法克斯（Fairfax）装配厂三分之二的工人。裁员将从 11 月开始，裁员人数达到 1695 人，届时将结束雪佛兰迈锐宝中型轿车的生产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫光展锐二季度智能手机芯片全球市占率达 13%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960639027908616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 11:17:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据新紫光集团消息，近日，全球市场研究机构 Counterpoint Research 发布了 2024 年第二季度全球智能手机 AP/SoC 市场报告。报告显示，2024 年二季度，新紫光集团旗下紫光展锐智能手机芯片全球市占率达到 13%，排名第三。紫光展锐在二季度的表现主要得益于与 vivo、小米等国内一线品牌的合作，面向海外市场推出的最新智能手机也搭载了紫光展锐的芯片。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云南最大规模「源网荷储」新能源集群项目建成投产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960638322397444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 11:17:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[楚雄彝族自治州永仁县独立共享储能站投入运行，正式接入南方电网 500 千伏光辉变电站，标志着云南省规模最大的「电源+电网+负荷+储能」一体化新能源集群项目建成投产。（新华网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河北港口集团与中国中煤销售集团、秦皇岛市政府签订战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960550502469895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 09:47:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据河北港口集团消息，9 月 20 日，河北港口集团、中国中煤销售集团和秦皇岛市人民政府签署战略合作协议。根据协议，三方将在深化企地合作、加快大物流体系建设、推动新能源产业落地等方面建立长期、全面、深度的战略合作关系。（秦皇岛日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「前华人首富」赵长鹏确认即将出狱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960549410836488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 09:46:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国联邦监狱局官网显示，赵长鹏当前的位置更新为位于加利福尼亚州中部的长滩居住地重返社会管理局。这意味着他正接受重返社会前的准备和评估。如果一切正常，他将在 9 月 29 日重返社会。今年 4 月，赵长鹏因在其加密货币交易所涉嫌洗钱而被西雅图联邦法院判处四个月监禁。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重庆出台 20 条措施促进创业投资发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960548484894984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 09:45:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，重庆市发展改革委会同市委金融办、重庆证监局联合印发《重庆市贯彻落实〈促进创业投资高质量发展的若干政策措施〉的实施方案》。该方案提出：到 2027 年底，目标包括优化营商环境，增强市场主体活力，年均增长 10% 的创业投资机构数量和资产规模，建立 3 个以上市级创业投资集聚区；培育 5 家以上具有全国影响力的本土创业投资机构。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国发布全球首个百亿级遥感解译基础模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960459337011457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 08:14:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国科学院空天信息创新研究院科研团队联合鹏城实验室，正式发布自主研制的百亿级遥感解译基础模型——「空天·灵眸」3.0 版。这是迄今为止全球首个百亿参数级空天一体遥感解译基础模型。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为发布首款通过认证的手腕式动态血压监测设备</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2960458132115460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-22 08:13:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 19 日，华为在西班牙巴塞罗那举行了一场以「时尚前行」为主题的创新产品发布会。在此次发布会上，华为共发布了四款智能手表和两款旗舰平板电脑，展示了其在可穿戴设备及生产力工具领域的最新突破。其中，智能手表首次搭载了全新的 HUAWEI TruSense 系统。（央视）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国科大校友杨元庆将个人捐建少年班学院楼命名为「周光召楼」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959605037748227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:45:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 20 日是中国科学技术大学 66 周年校庆日。当日下午，「杨元庆校友中国科大少年班学院楼命名仪式」在校举办。联想集团董事长兼 CEO、中国科大计算机系校友杨元庆宣布，将去年以个人名义捐资支持建设的少年班学院楼命名为「周光召楼」，以此表达对已逝的周光召先生的致敬与感谢，并希望传承他的精神。命名后，这也成为中国科大校园内首栋以两院院士命名的建筑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 湖南文旅产业投融资大会融资放款签约总额 504.25 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959603855577351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:44:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 湖南文旅产业投融资大会 20 日在衡阳召开。相关金融机构为湖南重点文旅产业项目融资放款 504.25 亿元。大会推出湖南省重点文旅招商项目 499 个，总投资 3575.55 亿元，投融资需求 3021.59 亿元；共签约文旅项目 85 个，总投资 370.4 亿元。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘联会崔东树：全国乘用车市场 8 月末库存 315 万台、库存 46 天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959602997858566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:43:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[乘联会秘书长崔东树 9 月 21 日发文称，在预期刺激政策带来的观望、促销战进一步助长观望情绪等综合因素的影响下，今年厂家大幅降低产量应对市场低迷，8 月的新能源走势较好。2024 年 8 月月末全国乘用车库存 315 万台，较上月降低 18 万台，较 2023 年 8 月下降 33 万台。从仅生产新能源车企业的库存变化特征分析看，8 月库存回落到 44 万台，较 6 月峰值库存 48 万明显下降，行业库存总体健康。8 月预估的现有库存支撑未来销售天数在 46 天，相对于 2022 年 8 月的 53 天和 2023 年 8 月的 52 天，均下降较大，总体库存压力不大。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自然指数：AI 研究产出增长最多的 10 家机构有 6 家来自中国</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959602365878277?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:43:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新近发表的英国《自然》增刊「自然指数 2024 人工智能（AI）」显示，2019 年至 2023 年，自然指数中 AI 研究产出增长最多的 10 家机构有 6 家来自中国。「自然指数 2024AI」显示了近年该领域令人惊叹的增长速度，以及 AI 研究的主要贡献者。数据显示，发表在自然指数期刊上的 AI 研究快速增长。2019 年到 2023 年，美国 AI 研究的份额几乎翻了一番，同期中国 AI 研究的份额则增长了五倍多。到 2023 年，美国在 AI 研究上仍居于首位，其他位列前五的国家为中国、德国、英国和法国，但中国和美国之间的差距正在迅速缩小。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联想集团杨元庆获聘中国科学技术大学校董</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959600972501253?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:41:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 20 日，在中国科学技术大学 66 周年校庆之际，联想集团董事长兼 CEO、中国科大计算机科学系校友杨元庆重返母校，并被聘任为中国科学技术大学校董，校长包信和代表学校向其颁发聘书。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2023 年我国数字出版产业整体规模达 16179.68 亿元，同比增长 19.08%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959575247835143?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 17:15:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，在海南省海口市举行的第十四届中国国际数字出版博览会上。中国新闻出版研究院发布《2023—2024 中国数字出版产业年度报告》。数据显示，2023 年我国数字出版产业整体规模持续增长，全年达到 16179.68 亿元，同比增长 19.08%。传统书报刊数字化方面，互联网期刊、电子书、数字报纸的总收入为 113.89 亿元，同比增长 8.56%。新兴板块发展势头强劲，在线教育收入规模为 2882 亿元，网络动漫收入规模为 364.03 亿元。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新疆数字经济规模达 5322 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959520650366981?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 16:20:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，在 2024（第一届）新疆数字经济创新发展大会上，新疆大学经济与管理学院、新疆数字经济研究院、新疆数字经济联合会联合发布了《新疆数字经济发展研究报告（2023）》。《报告》显示，2023 年，新疆数字经济规模达 5322.03 亿元，占 GDP 比重为 28.87%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安徽省数据交易所正式揭牌成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959520196808962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 16:19:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 20 日，安徽省数据交易所在 2024 年世界制造业大会上正式揭牌成立。目前，已吸引 100 余家数商入驻，上架 12 个领域超 1000 款数据产品，完成首批 4 个领域的首单交易。预计到 2027 年，实现挂牌数据产品超 5000 个，引育数商超 1000 家，带动数据产业超千亿，助力安徽建设全国数据要素市场化改革先行区、数据要素应用示范区、数据产业创新发展引领区。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为公布鸿蒙最新进展：超 1 万应用和元服务上架</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959519629988099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 16:19:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 21 日，在华为全联接大会 2024 期间，华为终端云总裁朱勇刚宣布，已有超 1 万个应用和元服务上架 HarmonyOS NEXT 应用市场。此外，华为每年投入超过 60 亿元人民币激励开发者创新，华为开发者联盟注册开发者数量已快速增长至 675 万。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高德云图全面开放 AI 能力，发布云境和云睿两大 AI 产品升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959427278344199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 14:45:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 19 日，高德地图副总裁、高德云图总经理董振宁在云栖大会正式发布云境和云睿两大 AI 产品升级，其中云境升级为时空孪生地图，意在打造未来时空智能体的数据底座，而云睿则升级为智能体应用开发平台，助力实现智能体应用的快速落地。董振宁还在大会宣布，对去年发布的云链千帆计划进行重大战略升级：首先将联合利河伯资本、南方凯德基金、宝捷会基金等多家基金成立时空产业基金联盟，预计规模达 30 亿]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其宣布对进口电动车采取新规定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959398653612040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 14:15:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[土耳其政府 20 日发布公报，宣布对进口电动、混合动力乘用车采取新规定，将于 30 天内生效。公报显示，土耳其贸易部进一步扩大对进口电动车（包括混合动力乘用车和充电乘用车）的相关限制。根据新规定，土耳其进口商必须在国内 7 个不同地区设立至少 20 个用于进口车辆售后组装、维护和修理的授权服务站，方可获准进口电动车。土耳其此前已经对进口电动车加征高额关税。（环球网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文生图 AI 模型公司 Black Forest Labs 据悉寻求以 10 亿美元的估值融资 1 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2959377672163334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-21 13:54:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据知情人士透露，生成人工智能图像模型初创公司 Black Forest Labs 财联社 9 月 21 日电，正寻求以 10 亿美元的估值融资 1 亿美元。一位人士称，Lightspeed 可能参与其中。这笔交易尚未敲定，仍可能发生变化。该公司上一轮融资金额为 3100 万美元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>