<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>《2024 年中国 AI 产业投资蓝皮书》发布：2024 年投资规模近 850 亿元，A 轮及之前轮次占 7 成</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404163365097089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 18:54:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;据悉，7 月 31 日，《2024 年中国 AI 产业投资蓝皮书》（以下简称「AI 蓝皮书」）在第三届杭州产投融生态大会上发布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 蓝皮书由清科集团发布，围绕 AI 产业发展及应用、市场投融资、热点细分领域、杭州 AI 产业发展等视角，提出中国 AI 产业发展呈现出的几大趋势，包括 AI 产业基金密集落地，人工智能领域投资力度加码；AI 迈向通用智能时代，大模型降本开源催生；AI 拐点机遇 AI 算力规模高速增长，推动「国产算力+大模型」闭环生态；多模态大模型崛起，助力 AI Agent 能力提升与场景革新；以及 AI 内容生成变革，伦理治理、隐私保护重要性愈加凸显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 蓝皮书显示，根据清科创业私募通数据统计，2024 年中国 AI 产业领域共有 1156 起投资案例，披露总投资金额近 850 亿元。其中 84.3% 起投资案例集中在北京、上海、深圳、江苏和浙江地区，合计投资金额占比高达 87.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从投资轮次来看，2024 年 AI 领域投资轮次偏早期且金额较大，其中 A 轮及 A 轮之前投资案例数占比近 7 成；A 轮、B 轮平均投资金额均过亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在投资案例数量上，AI+医疗、智能驾驶、AI 基础设施、人形机器人、AI 大模型、AI 芯片和 AI+工业等细分领域投资较为活跃，合计案例数占比近 8 成。而大额投资事件则主要集中在 AI 大模型、AI 芯片和智能驾驶等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，从年初 DeepSeek 发布和「杭州六小龙」出圈以来，杭州 AI 产业发展备受瞩目。根据 AI 蓝皮书数据，2024 年杭州 AI 产业领域投资案例数为 82 起，投资金额为 65.2 亿元，获投企业有 54 家，其中 14 家披露投资规模过亿元，主要集中在 AI+医疗、AI+商业、AI 基础设施与人形机器人等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，杭州正全力打造具有全球影响力的金融强市，加快推进钱塘江金融港湾建设，积极承接国家人工智能重大战略布局。2025 年 6 月，杭州市提出引导「3+N」杭州产业基金群撬动社会资本、金融资本，投向人工智能关联方向的产业基金规模超 1000 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次第三届杭州产投融生态大会由杭州金投、杭州资本、杭州银行主办，杭州市委金融办、杭州市发改委、杭州市财政局、杭州市经信局、杭州市科技局、杭州市国资委、杭州市数据资源局、杭州市投资促进局支持，清科创业协办，杭州市政府相关领导及市级有关部门代表到场支持。杭州市委常委、常务副市长陈瑾出席并致辞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大会期间，还发布了「AI 投融大脑」大数据平台、2025 年度最佳杭州投资合伙人等，从多维度见证杭州股权投资与城市产业协同发展进程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为深度参与 AI 产业投资的投资人代表，同创伟业创始合伙人、董事长郑伟鹤在大会演讲中表示，「现阶段人工智能投资，小投入会撬动大回报，将来一定会有超额回报的项目出现，而且这种超额回报会带来很多超级赢家。作为私募基金，我们特别强调分散投资，强调构建反脆弱投资组合，允许失败，鼓励成功，高容错率和长期性都能为未来的投资带来比较好的价值提升。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华立工业园：制造企业落脚海外的「工业唐人街」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404138316975495?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 18:29:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;过去一百多年来，唐人街是中国移民在海外聚居形成的经济和文化社区，往往也是新移民踏上陌生土地后落脚的第一站。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于许多刚刚「走出去」的中国制造企业，华立在海外的工业园就像是「工业唐人街」&lt;/strong&gt;，为手握产品与资金，但是对新市场所知甚少，急需当地资源支持的企业，&lt;strong&gt;提供从厂房租用、员工招募、行政审批到客户拓展的一系列本地化服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2005 年第一个泰中罗勇工业园开建至今，已经有 400 多家中国企业，以华立工业园为起点，在海外市场大展拳脚。在华立集团董事会主席汪力成看来，&lt;strong&gt;这就是「抱团出海」与浙江「地瓜经济」最具体的体现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.走出去第一步：从并购到绿地投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;25 年前的夏天，&lt;strong&gt;现任华立集团党委书记、华立海外执行董事的肖琪经&lt;/strong&gt;从杭州飞到曼谷。他此行的目的是与泰国客户进行谈判，希望以此作为华立拓展国际化市场的第一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几个月前，汪力成在公司年会上提出，&lt;strong&gt;将「国际化」作为华立的三大发展战略之一&lt;/strong&gt;。彼时的华立已经是国内头部的仪器仪表制造企业，但是只有少量产品以贴牌代工的方式出口到海外市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于华立此前与一家泰国电表企业有合作关系，对当地电表技术要求相对熟悉，因此&lt;strong&gt;泰国自然而然成为华立走出去的第一站。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当年 4 月，华立就在泰国完成品牌商标注册。但是当汪力成与肖琪经坐上谈判桌后，「客户突然变卦，觉得我们给的报价太低，谈了一天也没谈成。」当天晚上，肖琪经提出一个大胆的想法，「我和汪总说，与其做合资公司，不如我们自己办厂，既可以控股，实际投入也比合资少很多」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立「走出去」的第一步，就这样阴差阳错地从并购转为绿地投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在国内完成 ODI 审批后，8 月第一批员工到达泰国，9 月建厂投资获批，我们就把设备运过去，11 月拿到计量许可证后开始申请泰国电力公司投标。」肖琪经回忆道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是很快意外再次发生。有中资企业参与竞标后，泰国相关部门为了保护本地企业，临时修改投标规则，将华立排除在外。已经投产的泰国工厂，只能将市场转向周边的老挝、越南等国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「当时公司内部也有人觉得，在泰国发展的条件不成熟，不如撤回来，但我当时想，如果第一个尝试没有了，后面的国际化战略更没有了，所以我们还是一直坚持。」肖琪经说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立在泰国坚持了三年后，中国驻泰国大使馆了解到华立遭遇的不公平对待，向泰国商务部提出抗议，促使泰国方面恢复了招标要求。凭借更具性价比的产品，华立顺利竞标成功，拿到泰国电表市场 35% 的订单，是所有企业中订单最多的一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立得以进入泰国主流市场并实现盈利后，肖琪经开始与泰国最大的工业地产商安美德集团进行接触，着手购买土地自建工厂。他说，「安美德的老板是华人，在交流过程中，我们都认为中国企业走出去是大势所趋，所以最后决定一起合资开发工业园区。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2005 年，华立与安美德在靠近曼谷和廉差邦的深水港，合作开发泰中罗勇工业园，&lt;strong&gt;主要吸引汽摩配、新能源、新材料、智能家居、机械电子等中国企业入园投资。泰中罗勇工业园也成为第一批由中国商务部认定的「境外经济贸易合作区」之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从最初只有 2 平方公里发展至今，泰中罗勇工业园总体规划面积已经达到 20 平方公里，相当于上海黄浦区的面积，吸引 270 余家中国企业落户，企业累计总产值超 300 亿美元，园区内泰国员工人数为 6 万余人，中国员工 6 千余人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.「三大三小」战略与差异化的园区服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 6 月，华立与乌兹别克斯坦塔什干州政府正式签署《乌兹别克中亚华塔工业园项目投资合作协议》。此前 Spot 报道，2024 年，中国在乌兹别克斯坦新增企业的数量已超过俄罗斯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「汪主席几年前就看好中亚市场，尤其是乌兹别克斯坦正处在对外开放，积极招商引资的经济快速增长期，市场需求爆发式增长，现在国内每周有 7-8 个城市近 50 个直飞乌兹别克斯坦的航班，基本上都坐满了。」华立海外副总裁、乌兹别克华塔（中亚）工业园开发有限公司负责人胡海说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌兹别克·中亚华塔工业园是华立继泰国和墨西哥两大工业园后，布局的第三个境外工业园，意味着华立全球布局「三大三小」工业园的蓝图上又新添一子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d54990dc4bc4475e9ed85485b271df3a@5688585_oswg309829oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华立海外工业园布局&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们不是在做工业地产，而是在打造全球供应链生态」——汪力成曾这样定义华立在海外的工业园发展目标。在他的规划下，华立正在逐步建立起&lt;strong&gt;涵盖北美、东南亚、中亚、中欧和北非的「三大三小」工业园体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓「三大」，包括泰中罗勇工业园，摩洛哥华邦（北非）工业园和墨西哥华富山（北美）工业园。&lt;/strong&gt;「大」的标准包括两点：&lt;strong&gt;一是面积大&lt;/strong&gt;，规划面积均在 20 平方公里以上；&lt;strong&gt;二是辐射市场大&lt;/strong&gt;，三大工业园分别面向东南亚、北美和欧洲北非市场，可以作为中国企业进入这些地区的跳板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「三小」则是乌兹别克华塔（中亚）工业园、中越边境东兴产业园和中东欧工业园&lt;/strong&gt;，聚焦本地市场拓展，或者针对当地资源进行利用的制造企业，规划面积一般不超过 5 平方公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立之所以选择在这些国家兴建产业园，一方面是因为，电表生产销售等主营业务此前已在当地深耕多年，积累了较深的政商资源；另一方面是对周边国家区位条件进行综合对比的结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如肖琪经在筹备泰中罗勇工业园的时候，也曾考察老挝、马来西亚和越南。相比之下，泰国的税收减免政策更优惠，社会文化氛围相对开放，与中国关系也更好。在中亚布局工业园时，华立也是考虑到乌兹别克斯坦人口规模最大，贸易政策更加开放，地理位置也处在中亚中心，适合作为产业发展的中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据胡海介绍，目前在中亚有投资建厂需求的企业，一类属于新能源车、家电企业、建材等当地需求旺盛的行业&lt;/strong&gt;，国内头部企业在中亚的业务增长，也带动了产业链上游的零部件厂商相继在这里落地。&lt;strong&gt;另一类冲着乌兹别克斯坦丰富的棉花和有色金属资源而来&lt;/strong&gt;，填补当地缺乏深加工能力的市场空白，同时缓解在中国的过剩产能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中国企业到海外寻求新市场的目标是共通的，但是每个国家的具体情况，主要的出海行业都不一样，所以乌兹别克工业园的运营和服务模式，没有办法完全复制过往的经验，必须结合实际情况重新去做。」胡海说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在墨西哥，为保证周围地区安全，华立将园区附近 30 亩土地捐给当地政府，作为国民警衞队的驻扎地；为降低企业用电成本，在园区内铺设屋顶光伏设备。在乌兹别克斯坦，华立根据入驻企业普遍存在的销售和存货需求，规划了海外仓与中国商品展厅，帮助企业拓展当地市场。&lt;strong&gt;在泰国，华立与一些院校合作开设会计、税务、人力资源等课程，免费向园区内企业员工开放。&lt;/strong&gt;「因为泰国园区内中国员工规模很大，我们曾经组织一百多个企业一起吃年夜饭。」肖琪经笑道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.工业园核心优势：深厚的本地化资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据商务部国际贸易经济合作研究院和联合国开发计划署驻华代表处联合发布的《中国「一带一路」境外经贸合作区助力可持续发展报告》，截至 2018 年 9 月，中国企业在 46 个国家建设的境外经贸合作区，数量达到 113 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在肖琪经看来，华立是国内最早做海外工业园投资建设的企业，在海外知名度高，工厂等硬件设施与周边配套更完善，有能力给中国企业提供一站式服务。「&lt;strong&gt;但是相比于硬件条件，能不能帮企业解决本地化过程中的实际问题，才是决定工业园能力的关键。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同于墨西哥产业园主要聚集制造业巨头，&lt;strong&gt;出海乌兹别克斯坦的多数为中小企业，这些企业擅长产品的生产管理和客户维护，但是对海外政策环境的理解，跨文化沟通和解决问题的能力有限&lt;/strong&gt;，老板个人的认知水平和外派团队的国际化能力，相对也会比较欠缺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此华立工业园真正在做的，「不仅是把土地卖出去，厂房租给企业，还要手把手的带着企业把一系列手续办好，帮助企业对接需要的运营资源帮着给他对接，找到当地的合作伙伴，打开销路，企业的业务顺利运转起来，我们才算完成第一阶段的服务。企业成功了，我们的园区才能成功。」胡海说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依靠投资审批、公司注册和员工招聘等一系列的平台服务能力，&lt;strong&gt;华立海外工业园的盈利模式从传统的赚取土地差价和租金，转向通过为入园企业提供全方位服务获取增值收益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立具备软性的生态链接和服务能力，得益于此前 20 多年自身在产品和制造出海过程中积累的经验和资源。「只有亲身经历过在海外办工厂，才能知道企业痛点在什么地方。」肖琪经表示，「所以当地政府也信任我们，知道我们不是做投机生意。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大量企业在华立工业园入驻，&lt;strong&gt;不仅可以发挥制造业的集聚效应和协同效应，也有利于企业向当地政府争取更加优惠的政策，真正发挥「抱团出海」的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前乌兹别克斯坦工业园最大的挑战，在于如何突破当地在水电气路等基础设施配套方面的瓶颈。「我们也在积极沟通政府，将有限的资源向工业园倾斜，尽快把园区发展起来，从而带动当地产业水平和规模的发展，我们也在园区内规划光伏电站等设施，把中国技术领先又产能过剩的产业找机会‘引出去’。」胡海说道。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>物业公司打起来了，一边撤场一边「抢地盘」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404092559691399?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 17:44:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;现在围绕物业问题产生的冲突越来越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司一边主动从一些小区「撤场」，引发行业对规模化增长和利润的担心，一边又发力在存量小区「拓盘」，频频与原物业公司爆发冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;7 月初，武汉汉江区的远洋万和四季小区门口上演了一次两家物业的&lt;strong&gt;「大比武」&lt;/strong&gt;。双方集结了超 100 人，对小区大门展开争夺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;冲突双方均为行业知名企业：&lt;strong&gt;万科物业、远洋物业&lt;/strong&gt;。且规模较大，引起了相关部门关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1050,772" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_03cc7497f0d9459faadea40a2ae64e02@337187376_oswg155835oswg1050oswg772_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随后，武汉市住房和城市更新局、武汉市江汉区住房和城市更新局、武汉市江汉区人民政府常青街道办事处介入该事件进行调查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日，武汉江汉区住房和城市更新局正式公布了调查结果：结论是：「业主委员会组织投票期间，未按街道社区函告指导使用‘武汉市业主决策电子投票系统’，电话投票未准确核实业主身份，存在非业主投票和线下委托投票未经授权等情况。业主委员会截至 2025 年 7 月 25 日仍在补充提交召开业主大会过程资料。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="532,723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_96d9880dcf50494baf0daa7b121997bc@337187376_oswg389064oswg532oswg723_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方调查还原出了引发冲突的关键原因：小区业委会组织投票更换物业，原物业远洋亿家质疑业主大会程序不合法，拒绝与中标物业（万科物业）对接。业委会无视分歧，单方通知万科物业进场。7 月初，万科物业在部分业主带领下试图接管小区，遂引发此次冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此次事件，有的业主说：「整整一个月了，业委会连改选投票的合规材料都提供不全，天天在群里找茬骂物业。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有业主质疑：标书中的条件就是为万科量身定做的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也有网友评价说：一大群物业公司说物业根本不赚钱，但就是赶不走。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="526,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_190d1a90d6f240c5a785fd051fcfdef0@337187376_oswg38149oswg526oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;02 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;今年以来，因物业交接产生冲突的事件已经上演多次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 月 1 日，广州南国花园小区业委会选聘的新物业保利物业准备进场时，遭旧物业瑞华物业阻止。瑞华物业对业主大会程序提出质疑，认为投票结果无效，拒绝退场，大量业主聚集支持新物业入场。&lt;strong&gt;场面一度十分热闹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随后，瑞华物业把业委会&lt;strong&gt;告上法庭&lt;/strong&gt;，指出：小区业委会通过微信公众号、小号、视频号、业主群发表各种不实言论文章，「有意识地制造物业公司的各种负面舆论」，「激化不明真相的业主与物业公司之间的矛盾。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_2b61b77297704cadb2c685b50c303781@337187376_oswg89617oswg640oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：业委会资讯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1 月 11 日，重庆玖珑云璟小区因物业交接问题发生冲突。小区业委会于 2024 年底将物业更换为万科物业，原物业公司北京金辉锦江物业以部分未售车位产权归开发商所有为由，&lt;strong&gt;拒绝移交车库管理权，还派人堵车库出入口&lt;/strong&gt;，与小区物业发生肢体冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 月份，周口泰地现代城三期业主大会就选聘新物业公司进行投票时，遭到现物业公司卓越物业抵制。卓越物业质疑业委会合法性，&lt;strong&gt;对业委会办公室断电&lt;/strong&gt;，遭业委会代表上门质问，双方发生激烈冲突并报警。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 19 日，因为「更换物业」而发生纠纷长达两年之久的郑州正弘山社区五栋大楼甚至发生肢体冲突，被服务商建业物业称为&lt;strong&gt;719「暴力冲突事件」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="850,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_580644468c4d4205b28fc9bce7da88b0@337187376_oswg220651oswg850oswg696_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换物业引发的新旧物业冲突事件频繁发生，不禁引发一个疑问：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么现在要求换物业的小区越来越多了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;首先，是业主和物业公司都非常敏感的&lt;strong&gt;价格因素&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近有一个案例，同样是武汉的小区，同样发生在万科物业身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，武汉市万科紫悦湾小区第一届业委会向小区物业公司万科物业发送了「关于物业费降价事宜沟通的函件」，要求万科物业降费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 25 日，万科物业给出了 3 个可选方案：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案一：不降费，进行增值服务；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案二：将更多的收益返补于业主；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案三：个性化服务，弹性定价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过两个多月的协商，业委会最终选择「弹性定价」模式，万科紫悦湾小区的 3.28 元/平米/月降到了 2.78 元/平米/月（高层）、2.98 元/平米/月（洋房），&lt;strong&gt;降幅达 10%-15%&lt;/strong&gt;，成为应业主要求降价的又一案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="562,866" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e24bdb0de2e45d19781873df7a6c419@337187376_oswg86467oswg562oswg866_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2024 年上半年重庆、武汉、青岛、银川等城市出台物业费指导价之后，这些城市率先降价的小区为全国业主提供了实际可参考的成功案例，由此也引发了诸多地区和小区的仿效，在全国掀起物业费降价潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，并不是每个小区都能进行友好协商，&lt;strong&gt;部分物业公司以「市场定价」为由不同意或拖延降费，业主们则以拖欠物业费、提议换物业应对，导致矛盾升级&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二个关键原因是&lt;strong&gt;物业公司规模增速持续下降，迫于增长压力，不同物业公司之间的直接竞争加剧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据亿翰智库统计，2024 年，百强企业管理面积均值为 6946.30 万平米，同比增长 2.18%，增速较上年下降 4.03 个百分点，&lt;strong&gt;创历史新低&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司规模增速快速放缓的主要原因是地产开发行业的交付量下滑。&lt;strong&gt;2024 年全国住宅竣工面积同比下降 27.4%&lt;/strong&gt;，母公司的开发红利消失，&lt;strong&gt;直接冲击了物业公司的规模底盘&lt;/strong&gt;，导致其不得不加大在存量小区的拓展力度，客观上与存量小区的现有物业「保盘」形成了冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_5330abeb08d649558bc4ad7d8ed7c0cc@337187376_oswg107592oswg1080oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;数据来源：企业业绩报告、亿翰物研整理，注：内环为 2023 年，外环为 2024 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司之间陷入存量竞争，不可避免地在部分区域引发价格战。万科物业、招商积余等头部物业公司为了「抢盘」「保盘」，也纷纷提出&lt;strong&gt;菜单制、「基础服务+增值服务分层收费」等弹性定价模式&lt;/strong&gt;，实际上是开出了一个低价竞争赛道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌物业企业以低价向存量小区扩张，加上近两年大量存量小区物业服务满意度下降的客关情况，激发了更多小区的更换物业公司需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司冲突频次上升的第三个主要原因，是&lt;strong&gt;部分物业公司自身服务存在明显瑕疵或「服务降级」，引起业主不满，叠加物业降费潮&lt;/strong&gt;，导致「换物业」成为解决矛盾的出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据亿翰智库统计，2024 百强物企的净利润均值约为 1.97 亿元，同比下降 12.9%，净利率约为 4.1%，较 2023 年下降约 1.28 个百分点，不少物企出现了毛利和净利同时下滑的现象。&lt;strong&gt;规模驱动模式的边际效益正在坍塌&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润空间的持续收窄迫使企业不得不选择降低服务成本，进而导致物业服务品质大幅下滑。服务品质的下降又会引起业主满意度降低，&lt;strong&gt;部分小区的业主将拒缴物业费作为「维权工具」&lt;/strong&gt;，进而形成恶性循环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特别是部分暴雷企业的关联物业公司，成为物业服务品质下降的重灾区。（世茂留下的烂摊子还在发酵）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建业在郑州的某小区一位业主表示：小区物业服务人员一波接一波的换，我住进来三四年，我们楼自己的管家都换了三四个了，更别提整个物业经理了，大换水，刚开始全是一水的帅小伙子、美女，整体年轻化，现在估计预算有限，整体品质参差不齐，服务意识也下滑严重；物业群里经常有人吐槽车位乱停乱放，地下室清洁不到位等等，巡逻、清洁人员的配置有问题；小区的绿植和布景应该是一大特色，现在几年过去了，养护非常不到位，不少珍贵树种都缺乏养护死了、枯了；整个小区的定期维护也做得不好，大门坏了修了很久；个别业主违规扩自己家的小院或者搭建阳光房，物业也没有追溯到底；之前承诺的食堂也不了了之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面是行业整体利润率下滑，物业企业为应对经营压力，近年积极拓展社区零售、家政服务等增值业务，但实际效果有限，社区增值服务收入甚至出现下降趋势；另一方面是&lt;strong&gt;新交付小区渐渐变成老小区，随着小区年龄增长，维护成本越来越高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司遇到了双向挤压，部分公司因过度追求商业利益，开启&lt;strong&gt;「物业服务降级」&lt;/strong&gt;路线，或者从一些公共区域出租牟利，却不公开收益，进一步激化了矛盾。一些在前期有费用投入的物业公司，更不愿意在矛盾发生时立即离场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相关统计显示，目前&lt;strong&gt;仅有 23% 的小区实现了物业费收支完全公开&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;种种诱因，导致业主和物业公司之间的信任变得薄弱。充满怀疑的地方，自然而然成为矛盾冲突高发区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了应对这一状况，一些地方希望通过业委会的组建来建立一个沟通渠道，用协商的方式解决问题，同时推动物业公司的收费走向透明化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如甘肃临夏州 2025 年修订条例，简化业主委员会成立流程。北京通过「党建引领+社区协调」模式，推动业委会组建率从 12% 提升至 97%，为物业更换提供组织保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，在从理论到实践的过渡、完善阶段，&lt;strong&gt;个别小区的业委会也沦为部分业主赚钱的工具&lt;/strong&gt;，他们通过踢走原物业、与新物业合谋获取利益，在一定程度上加剧了目前的物业公司冲突发生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月，住房和城乡建设部部长倪虹在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上说，政府工作报告指出，适应人民群众高品质居住需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的「好房子」。围绕抓好落实「好房子」的具体方向，倪虹部长提到，好房子不仅要有好标准、好建造，还要有好的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「好服务」需要物业公司的重视、投入，&lt;strong&gt;「好服务」也需要有合理定价&lt;/strong&gt;，需要透明的流程和多方的共识与信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亿翰智库认为，2024 年新上市递表企业数量显著减少，部分已上市企业主动选择退出资本市场，标志着行业进入&lt;strong&gt;「去资本化」&lt;/strong&gt;发展新阶段，物业企业逐渐意识到过度依赖资本市场可能带来的诸多问题，有助于物业企业回归服务本质，专注于自身的价值增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而目前的冲突则是行业转换阶段内，各方博弈下，矛盾的外化体现，反映的是各方具体诉求，不应回避，需要去推动建立更合理的解决流程、更优的解决方式，以及物业公司更丰富的业务新模式，重构物业行业生态。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯、京东的机器人战略：不造硬件，搭平台</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403965013069441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:34:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邱晓芬、王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚刚结束的 WAIC（世界人工智能大会）上，具身智能可谓是热到发烫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;展商层面，去年 WAIC 只有「十八罗汉」（18 个人形机器人），今年有 90 余款形态各异的机器人参展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;嘉宾阵容上，美国明星具身公司 Physical Intelligence（PI）的联创 Sergey 出现在智元机器人的论坛，具身领域的「伯克利四子」——吴翼、高阳、许华哲和陈建宇更是难得同台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;进军具身智能，国内的互联网巨头也不甘示弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯这次难得把 Robotics X 实验室负责人张正友请出山。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张正友是腾讯首位 17 级（腾讯历史上最高的专业职级）杰出科学家，也是 Robotics X 从 0 到 1 的组建者，曾提出机器视觉的「张正友标定法」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了给自家的具身业务站台，鲜少出席媒体活动的张正友在腾讯 WAIC 论坛上宣布：「腾讯要成为机器人厂商的合作伙伴」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b43fc7336bb44a9f808bad9a7086f271@1199336245_oswg626401oswg908oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△腾讯 Robotics X 实验室主任张正友 &amp;nbsp; 图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 AI 大模型这一波浪潮中寂寂无名的京东，更像是要急切证明什么似的。&lt;/strong&gt;在 WAIC 期间，京东不仅发布了集团层面的 AI 业务品牌「JoyAI」，在 WAIC 前后三个月，京东连续五次官宣领投具身智能公司的消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能涌现》了解到，为了扩大投资动作的影响力，京东还要求被投企业，在宣传时一定要打上「京东投资」的标签。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「京东要求我们一定要写进融资稿件的标题里。」一位近期被京东投资的企业人士告诉《智能涌现》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次 WAIC 上，腾讯和京东都公布了他们切入具身智能的策略——&lt;strong&gt;两家巨头的共性是，短时间内都不打算直接造机器人，而是充当软件平台的角色，&lt;/strong&gt;将过往的技术储备做整合，搬运到机器人里。而模型、算力这些基础设施，是大家共同盯上的领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种策略显然也是明智的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尤其是，当大模型带动云上 AI 算力井喷式增长，大模型客户早已成为云计算厂商和互联网巨头们争抢的新蛋糕。尚处于发展早期的具身智能，无疑将是巨头们的新增量和发展方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在机器人赛道爆发前夜，做产业链的「卖水人」，显然比直接下场做机器人，商业化落地速度更快。未来不管机器人终局如何将收敛，机器人厂商对于模型、算力的需求始终旺盛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯和京东的大手笔入局或许标志着，具身智能客户争夺战已经吹响号角。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;京东：不仅是渠道，想渗透进机器人研发&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能领域，京东不想只当一个电商渠道，还想更进一步，渗透到机器人深层次的研发当中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而京东选择的切入点是，帮助机器人厂商提高人机交互的能力，提供相应的模型服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;京东集团探索研究院副院长何晓冬向《智能涌现》在内的媒体表示，他们观察到，目前很多机器人厂商虽然能做好控制、运动，但基本上很少针对性开发大模型、语音技术和对话智能体。&lt;strong&gt;而对于消费者来说，大家早已不再只满足于「能动的机器人」，反而更需要「懂我的机器人」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为此，京东在具身智能的基础上，进一步提出了「附身智能」的概念，发布了 JoyInside 平台。顾名思义，让机器人具备基于大模型驱动的人机交互能力。这一平台背后使用的数据，除了通用数据，还有京东多年积累的客服、数字人、导购的数据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，京东 JoyInside 平台的架构是——在底层，通过京东云构建了智算基础设施，整合了 RAG、TTS、ASR、LLM 等多模态能力，让企业能够开箱即用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在支持系统层，JoyInside 平台支持主动对话、情绪检测、长期记忆等功能模块。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，京东已经将这套能力，快速落地到十几家机器人厂商的产品上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，AI 潮玩 Fuzozo 芙崽通过接入京东 JoyAI 大模型，实现了情绪感知和拟人化反馈，具备长期记忆、言行高度一致。这也使其成为近期 AI 玩具品类的爆品之一，被称为「AI 版 Labubu」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_86887b761084473197edad46ff99a956@1199336245_oswg955786oswg1080oswg691_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△京东展位上，合作伙伴的机器狗 &amp;nbsp; &amp;nbsp; 图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 2025 上，京东为了展示他们的机器人「朋友圈」，专门拉来了一众厂商站台——包括，陪伴类近期最火的 Fuzozo 芙崽，教育机器人元萝卜，具身智能厂商众擎、云深处、魔法原子等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;京东除了提供模型上的支持之外，还时给一众机器人厂商提供了渠道支持。&lt;/strong&gt;珞博智能创始人孙兆治向《智能涌现》在内的媒体表示，Fuzozo 在京东首发，「获得了京东大量的支持，现在产品已经卖断货了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正如京东此前的数据所显示的，「618」期间，京东智能机器人自营销售额同比增长 3 倍，具身智能机器人销售额增长 17 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;腾讯：给机器人厂商，递一个「钛螺丝」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;腾讯不是完全不碰硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Robotics X 实验室成立至今的七年时间里，他们先后做过平衡自行车（2018 年）、腿轮一体化的四足机器狗（2021 年）、灵巧手 TRX-Hand（2023 年）、养老机器人小五（2024 年）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，这些产品主要是用于内部研究，并不打算推向市场，相对于硬件来说，腾讯更看重机器人软件平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 的论坛上，腾讯发布了&lt;strong&gt;Tairos 具身智能开放平台&lt;/strong&gt;，中文名为「钛螺丝」——名如其实，主要是给机器人本体厂商、应用开发商提供软件开发能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据张正友介绍，「钛螺丝」平台主要&lt;strong&gt;分为模型算法和云服务两部分&lt;/strong&gt;。其中，腾讯将模型部分称为「SLAP3」体系，囊括了三类大模型——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是，&lt;strong&gt;规划大模型（右脑），&lt;/strong&gt;主要是帮助机器人理解复杂目标是什么，并拆解成一个个可以执行的步骤；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是&lt;strong&gt;，感知大模型（左脑），&lt;/strong&gt;用于让机器人理解外面世界的情况、以及机器人身体的状态信息；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三是，&lt;strong&gt;感知行动联合大模型（小脑），&lt;/strong&gt;用于帮助机器人从「看到」到「做到」，将收集到的信息转化为能实行的行动指令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;云服务部分，腾讯则希望通过这一开发平台，让机器人厂商能在其上完成&lt;strong&gt;仿真、训练、数据管理&lt;/strong&gt;等全流程环节，能通过 SDK 或 API 灵活对接硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d623ddda9aec43fe95917fd7dac73339@1199336245_oswg255298oswg908oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△腾讯 Tairos 平台 &amp;nbsp; &amp;nbsp;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之所以从模型和云服务方面切入，张正友表示，主要是因为，腾讯观察到了具身智能落地痛点，「从基础模型到真机部署，每一个环节，都藏着「坑」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在基础的模型方面，初创公司的模型能力普遍较弱，而模型训练需要巨量的资源投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在机器人的数据收集层面，监督微调的数据效率低、成本高，且难以规模化，需要一个更中立完整的平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于腾讯通过战投的方式与机器人公司达成合作，张正友告诉《智能涌现》 ，他不负责投资，但是通过投资让整个生态发展起来，这是最重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然是扮演软件平台的角色，腾讯并不打算大包大揽，而是提供模块化的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张正友表示，每一个厂家都可以根据自身技术长短板选取想要的模块。「例如，若厂商的感知（左脑）技术强大，可仅使用腾讯的规划（右脑）或行为（小脑）模型。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，智能涌现了解到，目前统一的端到端 VLA 大模型 (Vision-Language-Action Model) 已经成为具身模型领域的主流技术路线，部分模型厂商可能难以接受模块化的方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张正友甚至对《智能涌现》直言，「如果机器人企业能够自主完成端到端模型的研发，就不是腾讯的潜在合作伙伴。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了保持平台的中立性，张正友反复强调，&lt;strong&gt;Tairos 平台的目标不是为了赚钱，&lt;/strong&gt;「我们希望，用最快的速度把整个机器人行业发展起来」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f5b0eac1950b41d2bdc9648e357b2db6@1199336245_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_1d7dade2ee9d4ea6a791d8fd9508b77c@1199336245_oswg43650oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>对话蚂蚁集团张俊杰：AI 如何重塑医疗健康产业？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403951800962691?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:19:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_e6fdaa2fa0b7453d878491db21762373@5868219_oswg113327oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当大模型从技术奇点跃迁为产业基座，当智能体从实验室走进产线诊室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的锐度重构全球经济肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国在这场变革中展现出双重禀赋：既是拥有超大规模应用场景的试炼场，又在芯片突围、算法开源等深水区发起攻坚。从单点技术破壁到生态级创新，从效率工具到新质生产力引擎，一条具有东方特色的 AI 发展路径正加速浮现。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大会（Waic 2025）以「智能时代，同球共济」为主题，汇聚了来自 AI 领域的科技巨头、学术先锋与政策制定者，而这场覆盖技术、伦理、艺术的超级盛宴，昭示着 AI 已从「产业变量」进化为「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这场关于人工智能产业的盛会上，36 氪不仅作为产业观察者，更以产业连接者的角色深度参与，在展馆中搭建了「氪星直播间」，以对话的形式，揭秘人工智能产业进阶的底层逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在对谈中，蚂蚁集团副总裁、数字医疗健康事业部总经理张俊杰表示：&amp;nbsp;AI 时代的到来会给医疗行业换引擎，以前可能是汽车引擎，现在可能直接装上飞机引擎，带来非常大的生产力变化。以前十年更多通过互联网、移动化让用户就医更便捷，AI 的到来能够在用户普惠和生产力上发挥作用，另外在用户体验上也会有巨大升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2663,1775" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f1ca01129e0b4c0b9be5b97af683f3ac@5868219_oswg5569976oswg2663oswg1775_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为对谈实录，经 36 氪编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：首先请您先介绍一下咱们公司的一个业务情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我来自蚂蚁集团，负责数字医疗健康板块。今年是我加入蚂蚁集团的第 12 年，我们这个板块主要分几块，一个是以前我们解决用户在医疗的支付的便捷度的问题，有 8 亿用户在支付宝上激活使用医保码，最近也推出了商保码，我们希望用户在就医、购药这些环节的过程当中，能够更方便地使用我们各种各样的支付工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二个是支付宝医疗健康频道，这个频道上面有挂号、问诊、购药、口腔疫苗，包括医美等等一站式服务。现在每年也有超过 8 亿的用户来医疗健康频道用各种各样的服务，这个服务中我们链接了全国将近 3600 家的公立的医院。用户在线下的就医过程当中也能够很方便地去用我们的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三个是，从 23 年的时候开始，我们着重于去探索 AI 医疗这个板块。我们希望给每个用户一个 AI 健康管家，让用户能够更方便，同时也能够为机构、医院和医生提供 AI 助手的服务，让医生、包括基层医生能够用 AI 辅助他们的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在人工智能或者 AI 技术现在已经比较发达的现在，结合这些新的技术，蚂蚁可以为用户做到什么？可不可以举一个特别具体的案例？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：实际上，虽然互联网医疗发展多年，但线下服务线上化过程中，用户在整体体验上我们总觉得还是不够方便。比如，我如果作为一个用户，我真实的体验是今天哪里不舒服，肯定要在搜索引擎上搜一下，然后再找对应的专科，或者对应的医生。然后到像好大夫这些平台去找医生，找完医生之后，要到支付宝或者微信上找医院挂号，看医生之前实际上没有更多交流机会，跟医生交流几分钟就回家了。回家之后包括术后的健康管理服务，或者院外的随访服务，是没有很好的工具帮到用户的。另外在泛健康领域，用户也很难在一个平台靠谱地获取到专业、权威、容易理解的医学信息和健康管理建议。其实像我们刚刚前面讲的，都是用户的医疗需求，对于用户来讲，健康管理的服务需求更多，但是给到的很少。所以我们希望通过 AI 健康管家能够把这些问题全部解决掉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，你有任何问题，问完之后，AI 能够很专业地解答。第二个，针对你的需求，我们不光是解答，还能够有手有脚帮你把这些服务调用出来。比如说今天身体不舒服，AI 多轮问答之后判断出需要到线下去检查，这个检查得挂哪个科室，AQ 就可以直接把最合适的医院和医生挂号入口调出来；比如说在上海异地就医，需要做异地医保备案，直接帮你做。这个服务的积累和 AI 的结合也是非常重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三个，实际上用户对医疗的需求很多时候他自己都说不太出来，为什么我们叫健康管家？就是当你提不出需求的时候，产品能够主动给你提健康管理建议。所以我们在 AI 上面除了用户主动提问，我们还跟医院的健康档案、穿戴设备，包括家用医疗器械去连接，我们做了非常多的努力，希望能够给用户提供真正的管家式服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：所以在咱们落地这些技术或者是应用的过程中，遇到了哪些技术性的难题或者工程性方面的难题？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：难题还是非常大的，在医疗里面做任何的创新突破，第一个就是标准的问题。举个例子，以前做医保支付也是要不断打磨形成标准，再把机构和用户连接起来，这个工作有很多打基础的活。现在这个阶段，我们在 23 年 10 月份就已经推出了 「AI 健康管家」，到今年已经有超过 1 亿用户使用了。这个过程当中，我们与衞健委、大医院，还有包括很多头部的医生去做深度的合作非常非常重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 一定是跟专业端深度合作才有可能更好地服务用户。过程中除了标准问题，第二个就是怎么打磨 AI 能力，有权威的医学知识体系，有医学专家团队共同标注。第三个怎么让 AI 的交付满足用户需求和预期，不只是给专业度，还要给到用户对应的情绪安抚和实实在在的帮助跟服务链接。这一方面是技术难题，另外一方面是行业标准，包括行业壁垒比较高的数据和医生资源合作，这些都是困难。但在医疗里面还有一个点，就是一旦把这些困难点一个一个突破的时候，会发现有无数的人在帮助我们一起把这件事情往前推一步，因为这件事情每往前走一步，带来的意义和价值是非常巨大的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：所以在解决问题的过程中，对于用户数据这类隐私，会不会有一些提前的安排？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：数据和隐私安全，更多是在用的过程当中，怎么确保用户的数据安全得到切实保护。所以我们在 AI 和产品设计过程当中，怎么保证用户的健康档案每一步关键环节都是用户授权的，怎么保证在最小使用范围内，怎么保证用户的信息安全不被泄露等等。一方面，我们做了大量技术工作，一方面，&lt;strong&gt;医学伦理与安全建设&lt;/strong&gt;方面，蚂蚁也与业界一同研究制定参考路径，将科技伦理原则融入技术研发的全链路，确保医疗健康大模型的安全、有效、合规应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：现在人对自己的身体状况非常重视，健康意识不断提升，包括国家的政策发面，对于咱们的产业发展也起到了一个很大的推动作用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：是的，医疗 AI 一定是医政产学研深度合作才行。医疗行业的深度是非常深的，也许通用模型只是让模型的聪明程度足够，但是怎么让它在医疗的严谨性、专业性，甚至包括多模态，包括专科一个一个的垂类，怎么能够做得足够扎实？这里面有非常多的政策难题和技术难题要一个个攻克。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 23 年到现在，我们跟很多医院和专家的合作，已经达到了非常高的水准。比如说我们跟上海仁济医院合作泌尿外科，前两三个月评测，其实他的水平已经超过了全科医生，离副主任医师的水平已经非常近了。这样一个垂类的 AI 模型，我们经过两年半将近三年的打造，一点一点跟医院磨出来的。今天到这样的水平，能够为用户提供专业的咨询服务，甚至具备帮助一些基层医生辅助诊断的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我相信一个专科能这样做，其他专科也能够走得出来。一个典型案例，杭州七院的毛洪京院长，他是精神睡眠专家，全国非常头部的专家，很牛，以前线下挂他的号排队至少要一个月左右，但他每个月只能看 600 多位病人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实毛院长也想花多一些时间跟患者交流，但上了 AI 智能体之后，现在累计服务了 400 多万患者。AI 智能体每天超过 3 万人，超过 11 万人次交流，过程中 AI 智能体的水平会越来越高，同时能够做分级，90% 以上都是简单咨询，比较复杂的可以通过线上互联网医院和线下医院就诊帮助患者，把宝贵的医疗资源给到真正需要的人，同时也能把用户咨询同步到医生工作台，提升医生的患者患者效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我们觉得 AI 时代的到来会给医疗行业换引擎，以前可能是汽车引擎，现在可能直接装上飞机引擎，带来非常大的生产力变化。以前十年更多通过互联网、移动化让用户就医更便捷，AI 的到来能够在用户普惠和生产力上发挥作用，另外在用户体验上也会有巨大升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去两到三年做出来之后，已经看到非常大的成效，包括从去年 10 月到现在不到一年的时间，已经有将近 1 亿的用户使用过我们的 AI 健康管家，独立 APP 推出来之后，40~60 岁的中老年用户使用频次非常高，证明他们是业务的刚需群体，需求非常迫切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特别针对三五线城市，低线城市很难有北上广这样的医疗资源，但是今天我们的 AI 都能够很好地帮助他们。当然过程中努力的方向还很多，所以我们觉得医疗加 AI 应该是 AI 垂直行业当中皇冠上的明珠，因为社会价值非常大，值得长期投入和打磨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：如果刚毕业的医学生是 1，毛院长那样的顶级医学专家是 10，您认为大模型现在能够达到几分的水准？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：怎么科学、权威地评测一个模型的能力，也需要行业要一起定义。我先讲两个方面，第一个是体感，比如毛院长每年会给自己的 AI 打分，跟自己的诊断水平比。第一年他打的是 20 分，第二年打的就是 80 分，成长速度非常快，包括仁济医院泌尿外科的模型，已经超过普通标准技术模型，超过全科医生，跟副主任医师水平差不多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，怎么有权威科学的医学大模型评价标准至关重要，所以我们在衞健委指导下，浙江这边也有一些医学人工智能的工作，在国家相关部委和部门指导下，我们也在积极参与推进标准工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如除了基础模型在大语言模型上的能力，对话能力，医学考试能力上，大家水平已经比较高，但在医学推理、多模态、专科模型上，怎么有权威评价标准非常重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在信通院指导下，我们发布的医学医生智能体分级标准，有点像自动驾驶从 L0 到 L5，未来全科医生智能体也会有分级标准。专科的影像、多模态垂直系类医疗模型都应该有自己的评测标准，有了指明方向的标准，业内公司都能获益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：我们都知道蚂蚁的技术确实领先，但最大优势并非技术本身，而是技术和自己生态的融合。您认为在医疗板块，整个生态融合方面最大的困难点，或者融合以后最大的好处是什么？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我们一直保持开放的态度，蚂蚁不是第一天做医疗健康，从最难的事情开始做，从用户最有需求的方面去做，从 2014 年推第一笔线上支付，到第一张电子社保卡，第一张医保电子凭证，一个医疗健康频道，到今天，从一个独立 App 继续往前走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二我们觉得用户的信任非常重要，我们非常珍惜用户的信任，以前安静地扮演工具、助手角色，用户用得顺手，没有过多打扰和干扰，希望 AI 时代到来后，秉持初心，为用户医疗健康带来微小美好的改变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生态合作上，做 AI 时第一天就跟政府、医生、医疗机构、学校高校深度合作，因为医疗一定是政产学研密不可分，要协作，AI 不是对手，是做好技术底层支撑。比如 AI 在医疗领域进入深水区后，跟硬件连接，跟垂直专科深入合作，有一堆合作伙伴，需要携手同行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生态上、服务积累上、用户信任积累上，蚂蚁前面 11 年在医疗健康行业做了很多，能在 AI 时代得到很好应用和发挥。挑战也有很多，比如用户数据隐私安全标准，如何在用户和医生需要的地方，用适合场景的方式出现，硬件跟 AI 结合等等，都是行业共同面临的挑战，我们也正在努力攻克。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>运动品牌营销细分，潮流基因强化圈层认同｜世研消费指数品牌榜 Vol.56</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403929023827336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:05:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，安踏、耐克和斐乐以 1.86、1.70、1.68 的综合热度位列榜单综合热度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1236,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_cbf0451b26f54ba9a477d04cf544791c@5345065_oswg347200oswg1236oswg1794_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;国货运动品牌场景痛点精准拆解，地域化需求催生颗粒化细分赛道&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;从品牌分布来看，安踏、李宁、361°、特步等「国货科技先锋」群体通过技术普惠化与场景精准化的双轨策略，系统性抢占运动细分市场。其共性核心在于：首先，技术降维普惠大众：安踏将竞速级氮科技中底和碳管抗扭系统下放至 500 元以下价位马赫 5SE 跑鞋，李宁以全掌异构碳板实现专业配置场景化，二者均打破国际品牌对高阶技术的垄断，使学生和进阶跑者以更低成本获取性能保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，场景痛点深度拆解：品牌基于本土化需求对运动场景进行精细化切割，361°针对多雨地区体测开发「湿地止滑」大底，解决湿滑跑道安全隐患；特步氢风 5.0 以 200g 超轻量+透气网纱专攻南方高温训练场景，将夏季中考「体测季」需求拆解为具体环境痛点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，战略协同扩大覆盖：安踏收购狼爪完善户外价格带矩阵，李宁借文化联名输出东方美学，在技术普惠基础上同步构建全球化品牌认知，形成「专业性能下沉+文化价值上行」的立体攻势。国货群体以本土需求为创新原点，通过技术民主化、降低专业门槛和场景颗粒化、精准匹配细分痛点，实现从单一产品竞争到生态位占位的跃迁，重塑运动消费市场的价值分配规则。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;国际运动品牌以限量策略唤醒文化记忆，潮流基因强化圈层认同&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;以耐克、阿迪达斯、斐乐、索康尼、尤尼克斯为代表的「国际巨头与专业运动」阵营，凭借尖端技术壁垒与精准圈层营销在高端市场构筑双重防线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技术层面，其追求极致性能以锁定专业用户：耐克以 ZOOMX 中底巩固 VaporflyNext% 3 在顶级竞速领域的统治地位；索康尼通过 Endorphin Pro4 的碳纤维结构，精准解决马拉松跑者后程动力衰减的核心痛点；尤尼克斯则依托 AERUSZ2 羽毛球鞋的 3D 动力垫，针对亚洲脚型强化侧向支撑，牢牢把控专业羽球市场。在营销层面，品牌则着力深化与特定圈层的绑定：耐克推出科比 8 代「What TheKobe」，打造限量话题，收藏热潮席卷全球；阿迪达斯与日本街头品牌 BAPE 再度联手，打造 2025 全新 SUPERSTAR 鞋服系列，融合街头文化与运动基因，唤醒一代人的潮流记忆；斐乐则巧妙捕捉复古回潮趋势，设计焕新经典「猫爪鞋」，持续吸引追求时尚的运动人群。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_fde571caaf4c4aedbabc209f0bfa6093@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智元机器人姚卯青：预计今年将出货数千台，已进军海外市场 | 最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403253733985926?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 14:19:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 王方玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被业界认为是"具身智能的交卷年"，寻找场景落地、推进商业化，成为不少具身智能企业的主线任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚刚过去的世界人工智能大会 WAIC 上，以「全球视角下的具身智能新机遇」为主题的智启具身论坛在世界人工智能大会现场举行。智元机器人合伙人、具身业务部总裁姚卯青在论坛演讲后接受了包括 36 氪在内的媒体采访。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;姚卯青表示，智元机器人目前线下量产的机器人已超 2000 台，并且已经挖掘出一些具备可行性、能够充分发挥具身机器人大模型泛化能力的落地场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于智元 2025 年的出货量数量，姚卯青预计将达到数千台，下游应用场景则包括了工业场景、科研教育场景、展厅门店等交互场景。他表示，智元今年将进入「集中商业交付阶段」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月，智元机器人中标了中国移动 7800 万的大订单，曾在业内引发关注。据姚卯青介绍，智元的机器人主要应用在移动运营商的营业厅，做一些接待讲解等交互的工作。后续智元的人形机器人还会在酒店、银行等服务接待的场景出现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;WAIC 期间，智元机器人还携手德马科技，现场展示了首个真正数据驱动的具身智能机器人物流作业。据姚卯青介绍，智元与德马科技合作在不到一个月的时间内，已经让远征 A2-W 的分拣速度提升至 6 秒钟一件，已经能满足部分服装类电商企业的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，姚卯青透露，智元已经启动出海，产品从今年开始正在往海外交付，目前在北美、欧洲、中东、日韩、东南亚等地已有一些布局。「因为人力成本的因素，国外也在很积极地拥抱机器人，主要场景包括汽车行业、零售行业、服务行业等。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，姚卯青也坦诚，由于订单量快速增长，目前智元机器人也面临着一定交付的挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「现在来看的话供应链确实是一个比较大的挑战，尤其上游的关节，减速器等，要想达到大产能同时保证产品一致性，还在整体提升的过程。现阶段我们接触的供应商，总体来讲还是偏中小型的企业，我们也在陪他们成长。」姚卯青表示。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全国产智能体 MasterAgent：一句话造专属 AI 团队，专业协同交付</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403648679628421?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:19:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;MasterAgent 坚持核心技术自主研发，确保从底层架构到上层应用的安全可靠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果说大语言模型让全世界看到了 AI 的潜力，那么 AI Agent（AI 智能体）就是这场生产力革命中的核心工具。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为由大语言模型驱动，能自主调用工具帮助人类完成复杂任务的代理程序，AI 智能体的出现让 AI 能力从单一的人机对话延伸到了面向真实世界并执行复杂任务。无论是学术调研、投资理财、信息搜集，还是订票买菜都可以让它来完成。其中人类需要做的，仅仅是用自然语言给出一条指令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被普遍认为是 Agent 元年。从年初的 Manus，到最近 OpenAI 推出的 ChatGPT Agent，AI 智能体产品数量爆发式增长，整个 AI 领域内的头部公司都在布局 AI 智能体。据 IBM 统计，99% 的 AI 开发者正将重心转移到智能体探索或开发上，而调研机构 Gartner 估计，到 2028 年，15% 的日常工作将由智能体自主完成，市场前景极为广阔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过目前看来，大多数面向 C 端的通用型 AI 智能体产品仍有许多问题。比如搭建智能体的流程比较复杂，需要一定的代码基础，门槛较高；而单个智能体的功能又比较单一，通用性不够，无法完成复杂任务。调优也是一大难点，智能体一旦完成部署，再想修改设定会非常困难。这些痛点始终阻碍着 AI 智能体嵌入到生产生活场景中去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，一家来自中科大的本土团队——深元人工智能，自主研发了全球首个 L4 级智能体母体系统 MasterAgent，以「多智能体极速生成、专业协作、定制调优」三大特性，让智能体真正走进用户的生活之中。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;首个 L4 级多智能体生成与协作平台&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;深元人工智能的核心技术团队来自中国科学技术大学，自 2018 年起便专注智能体自主决策领域研究，是土生土长的国产 AI 科技公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 18 日，深元人工智能正式对外发布了一款全自主研发的智能体产品——MasterAgent 智能体母体系统，是全球首个 L4 级多智能体生成与协作平台，专为解决复杂问题而生。其中，L4 级别对标无人驾驶技术中的概念，表示 MasterAgent 可以全程自主完成任务，期间无需人工干预。而「多智能体生成与协作」，正是 MasterAgent 能够自主完成复杂任务的核心技术之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;得益于深元人工智能自主研发的 Master Builder 与 Agent Group 双引擎架构，MasterAgent 能够在接收到自然语言命令的几分钟内，自动生成具备复杂行为策略、长期记忆、专业知识体系和 API 操作能力的专业智能体。之后，MasterAgent 能够让多个专业智能体有序组建为分工明确的全数字化团队，并且根据任务目标进行自主分工与协同决策，最终向用户交付一个完整的解决方案。这相当于 MasterAgent 能在瞬间根据用户指令雇佣一群 AI 专家，并将它们组建成了一个专为一人服务的 AI 公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从需求理解到结果交付，整个过程都由 MasterAgent 自主完成，过程全 AI 化，快速且高效。目前，MasterAgent 已经落地在法律、金融、医疗等多个行业的具体工作场景中，帮助企业重构工作流程，提升生产效率。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一键生成，专业协作，智能调优&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我们来看看它是怎么工作的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_bed106d1e7f04d1fb0033f514e3146aa@16805102_oswg138975oswg1080oswg712_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;打开 MasterAgent 的官方网站，区别于其他智能体平台首页有五花八门的说明和按钮，它的界面像早期的大语言模型一样简洁。不同的是，你可以在对话框里用自然语言输入更复杂的任务，例如「创建一个能够总结论文内容、评估论文影响力、行业前景和商业价值，并推荐一些其他相关论文的智能体」。几秒钟后，MasterAgent 就给出了一些更为详细的问题，来进一步明确需求，这就省去了用户自己琢磨智能体设定的时间。如果不想自己补充需求，还可以选择「由 AI 补充」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;补充完成后，点击「立即生成」。借助其自主研发的全球首个 Agent 生成引擎——Master Builder，MasterAgent 马上就开始创建多智能体集群，右侧可以看到实时进度，每个智能体都拥有自己的头像，代码自动编写飞速输出，最后打包成一个智能体团队。仅仅用时不到 1 分钟，一个由「论文解析智能体、评估专家智能体、推荐系统智能体和报告生成智能体」组成的智能体团队就创建完成了。整个过程真正实现了「一键生成多智能体集群」，省去了所有以往创建智能体的复杂步骤。这得益于团队首创的 Few-shot Learning 技术，仅需 1 到 3 个示例，就可以极速成型新领域 Agent 模板，并支持强化学习微调，越用越智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_2de97753468c4ae09a6b20a3c28cfe6a@16805102_oswg140050oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们给它一个最新的前沿脑科学论文的链接，这个多智能体团队立刻开始分工执行任务，智能体之间的协作也一览无余。在 Agent Group 引擎的调度下，生成的多智能集群之间不是机械地按照顺序完成各自的部分，而是在相互交叉专业自主协作，根据需求拆分以「集体智慧」协作完成复杂任务，这也体现了 MasterAgent 在多 Agent 协作与调度方面的技术突破。值得一提的是，Agent Group 还引入改进了 PBFT 协议，在多 Agent 决策冲突时实现快速一致，保障资源调度公平高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_034c1df6dd0d4a5c8b6eb994affea247@16805102_oswg159519oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几分钟后，一份论文分析研究报告就生成了，从论文内容解析，到行业影响力和商业价值打分，再到相关论文推荐，可以帮助行业小白快速了解专业信息，制定投资策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_6af5d0b6801843b1b7986954aa574ecf@16805102_oswg135573oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果觉得结果呈现太死板，MasterAgent 还提供了两种可视化呈现方案：PPT 和网页。选择一键生成网页，2 到 3 分钟后，一个配色高级、排版清晰，甚至加了不少动效的可视化网站就生成了。全程下来，用户只需要给出一个需求，剩下的事情 MasterAgent 全都自动搞定了，可见 MasterAgent 是在易用性上做足了功夫。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,754" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_dabd899a05454ea68081d48080106a3b@16805102_oswg160581oswg1080oswg754_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在即时调优上，MasterAgent 也更加灵活。用户可以添加新的单智能体，或者随时进入每个单智能体的设置页面，添加修改智能体设定，还可以在插件一栏中修改该智能体所能调用的工具。比如在报告生成智能体中加入一条「生成音频报告」的指令，再添加「TTS 语音合成」插件之后，我们就能让 MasterAgent 把调研结果做成一期播客，随时随地都可以听音频报告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，MasterAgent 还拥有递归自我进化的能力，通过周期性增量训练，每周会自动更新知识库与技能模型，这使得生成的 Agent 集群可自主学习，保持行业领先能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_325ec443abd94d4197e2c3c41814709d@16805102_oswg84434oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="758,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f1ea66496d4e4c69a41b9009b3eeb9bc@16805102_oswg95238oswg758oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从需求输入到结果可视化，再到智能体的灵活调整，MasterAgent 真正实现了不需要用户过多操作、全程自主决策，分钟级完成复杂任务，并精准交付结果的全链路优质服务，让智能体不再是 AI 专家和程序员独享的精英化工具，而是普通用户也可以尝试创建并轻松使用的智能体专家助理。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 智能体的未来&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;正如诺贝尔奖得主、「AI 教父」杰弗里·辛顿在 WAIC 大会上所说：AI 智能体将会越来越聪明，甚至超越人类。在可预见的未来，AI 智能体将进一步深度融入千行百业的具体应用场景中，从工业制造的自动化生产到金融市场的快速决策，从医疗行业的精准诊疗到日常办公的数据处理，AI 智能体将承担越来越多工作，在解放人力的同时提升自身工作效率，开启人机协作新纪元。可想而知，海内外在人工智能领域的竞争焦点，也将从基础设施层面的算力竞赛、算法核心的大模型角逐，迅速延伸至更具实用价值的 AI 智能体领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一款扎根本土、纯国产自研的智能体产品，MasterAgent 坚持核心技术自主研发，确保从底层架构到上层应用的安全可靠，致力于打造真正属于中国、服务中国的智能体解决方案，构建好用、易用的多智能体协同系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，MasterAgent 正沿着这条道路不断探索。无论是小型创业公司快速搭建自动化流程，还是大型企业构建复杂的智能决策中枢，MasterAgent 期望让每个有需要的团队、甚至个人，都能拥有自己的数字化助手。相信在不久之后，构建、管理和运用属于自己的 Agent 集群，将成为人人触手可及的便捷体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/jzaFsSLtG1Xt0yuLSAxPPQ"&gt;「36 氪 Pro」&lt;/a&gt;，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜英伟达因 H20 芯片漏洞后门被约谈；8 月起现金买黄金超 10 万需上报；微软成史上第二家市值破 4 万亿美元公司</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403531686579589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 08:12:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天链机器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据证监会网站消息，四川天链机器人股份有限公司于 2025 年 7 月 30 日在四川证监局办理辅导备案登记，拟首次公开发行股票并在上交所科创板上市，辅导券商为华安证券。辅导备案报告显示，该公司无控股股东，实际控制人为胡天链，一致行动人为胡天链、吴健、陈刚、唐皇、蒋明、罗干又、岳志斌、宋治慧、田荣、颜进，一致行动人合计持股比例为 48.53%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;云汉芯城（上海）互联网科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，证监会同意云汉芯城（上海）互联网科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的注册申请。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家网信办约谈英伟达公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，英伟达算力芯片被曝出存在严重安全问题。此前，美议员呼吁要求美出口的先进芯片必须配备「追踪定位」功能。美人工智能领域专家透露，英伟达算力芯片「追踪定位」「远程关闭」技术已成熟。为维护中国用户网络安全、数据安全，依据《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》有关规定，国家互联网信息办公室于 2025 年 7 月 31 日约谈了英伟达公司，要求英伟达公司就对华销售的 H20 算力芯片漏洞后门安全风险问题进行说明并提交相关证明材料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日深夜，针对英伟达算力芯片被曝出存在严重安全问题，英伟达回应：「网络安全对我们至关重要。NVIDIA 的芯片不存在‘后门’，并不会让任何人有远程访问或控制这些芯片的途径。」（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 月起现金买黄金超过 10 万需上报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，央行印发了《贵金属和宝石从业机构反洗钱和反恐怖融资管理办法》的通知 (下称《办法》)，自 2025 年 8 月 1 日起正式施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《办法》规定，从业机构开展人民币 10 万元以上 (含 10 万元) 或者等值外币现金交易的，应当根据本办法规定履行反洗钱义务；客户单笔或者日累计金额人民币 10 万元以上 (含 10 万元) 或者等值外币现金交易的，从业机构应当按照规定在交易发生之日起 5 个工作日内向中国反洗钱监测分析中心提交大额交易报告。（人民网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软成为史上第二家市值突破 4 万亿美元公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 31 日（美东时间），微软股价开盘涨超 8%，成为史上第二家市值突破 4 万亿美元公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 7 月 31 日收盘，美股三大指数集体下跌，道指跌 0.74%，纳指跌 0.03%，标普 500 指数跌 0.37%。大型科技股多数下跌，特斯拉跌超 3%，谷歌、奈飞跌超 2%，英伟达、苹果小幅下跌；Meta 涨超 11%，微软涨近 4%，收盘市值未上 4 万亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国汽研回应理想对撞乘龙卡车争议：测试全过程符合规定和标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，理想汽车新车上市发布会上播放的一段理想 i8 与一卡车 100 公里/小时对撞测试的视频显示，正面碰撞后卡车的四个车轮出现弹起，卡车驾驶室发生倾倒。该测试视频引发部分网友对被撞卡车的质量进行了质疑，对此卡车所属品牌方乘龙卡车官方回应称，法务部门正在处理。乘龙卡车明确质疑了测试结果的真实性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，记者以投资者身份致电对撞试验的测试方中国汽研（601965.SZ），其证券部工作人员回应称，测试的全过程肯定符合所有的规定和标准，不会因为（哪一方）是客户，去刻意调节车辆参数。关于卡车的来源，其表示，测试卡车是一辆全新车，具体来源还需要与业务部门确认。（九派新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《职业病分类和目录》调整：「鼠标手」被纳入职业病范畴&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，国家衞生健康委员会与人力资源社会保障部等部门，对《职业病分类和目录》进行了调整，新增了腕管综合征和创伤后应激障碍两个职业病类别，并于 2025 年 8 月 1 日起正式实施，标志着中国在保障劳动者健康权益方面又迈出了坚实一步。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腕管综合征，俗称「鼠标手」，是由于长时间使用鼠标和键盘而引发的手部疾病，发病率在现代社会正逐年上升。这一病症的主要症状包括手腕疼痛、手指麻木、无力等，严重时甚至会影响手部的正常功能，给患者的日常生活和工作带来极大的困扰。在过去，由于缺乏对这一病症的足够认识和重视，许多劳动者在患上腕管综合征后，其健康权益并未得到充分保障。（钱江晚报）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易云起诉 SM 娱乐滥用市场支配地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，法院公开杭州乐读科技有限公司、杭州网易云音乐科技有限公司起诉 SM ENTERTAINMENT CO. 、卡斯梦（上海）文化传播有限公司等开庭信息，案由涉及滥用市场支配地位纠纷。公告显示，该案件计划将于 8 月 6 日，在浙江省杭州市中级人民法院开庭审理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月，网易云音乐曾发布致韩国 SM 歌迷的一封信，告知各位歌迷朋友因版权方单方面通知不续约，2025 年 1 月 31 日，网易云很可能不得不下架韩国 SM 娱乐公司旗下全部歌曲内容，网易云方面会争取版权续约的可能，如果有进一步的消息会第一时间告知用户。（九派新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家医保局：已全面将辅助生殖技术纳入报销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍育儿补贴制度及生育支持措施有关情况。国家医疗保障局待遇保障司副司长刘娟介绍，全国 31 个省（区、市）及新疆兵团全面将辅助生殖技术纳入报销，2024 年已有超 100 万人次享受待遇，助力万千家庭圆了「生育梦」。部分省份将分娩镇痛纳入报销，为孕产妇减负又减痛。同时，加快新生儿护理、「亲情陪产」等价格项目立项，促进儿科产科优化服务，更好满足群众对生育服务的多元化需求。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年上半年结婚登记 353.9 万对，比去年同期增加了 10.9 万对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;民政部 30 日公布的《2024 年民政事业发展统计公报》显示，2024 年，全国婚姻登记机构和场所共计 4190 个，其中婚姻登记机构 1134 个，全年依法办理结婚登记 610.6 万对，结婚率为 4.3‰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者梳理公报公布的 2024 年结婚登记人口年龄分布数据发现，去年结婚人口中，25 到 29 岁年龄段结婚人数最多，为 428.8 万人，占比达到了 35.1%。自 2013 年开始，连续 12 年成为占比最高的年龄段。另外，根据民政部最新公布的数据，2025 年上半年结婚登记 353.9 万对，比去年同期增加了 10.9 万对。（第一财经日报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李嘉诚 40 万起卖大湾区 400 套房产，中介：「很多香港客户来买」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，长江实业旗下和记黄埔地产集中向香港买家推介惠州泷珀花园、中山泷珀花园、广州逸翠庄园及东莞海逸豪庭四个项目，共计 400 套产品，总价最低 40 万元起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以惠州泷珀花园为例，51 平方米的一房户型单价此前为 1.04 万—1.4 万元/平方米，而如今一套中高楼层的 51.34 平方米一房，售价 44.3 万元，折合单价约 8632 元/平方米；东莞海逸豪庭的别墅价格从 2023 年 5 月的 4.4 万—6.8 万元/平方米，回落至今年 6 月的 1.8 万—3.6 万元/平方米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据人民银行广东省分行对外披露的数据，截至今年 6 月末，广东省分行辖区共办理 3341 笔港澳居民内地购房业务，产生跨境收入折合人民币 30.8 亿元。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ceconomy 首席执行官预计欧盟将审查京东的收购计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;德国 Ceconomy 公司首席执行官凯-乌尔里希・戴斯纳周四表示，该公司预计欧盟竞争监管机构将审查京东对其的收购计划。戴斯纳在电话会议中补充称，考虑到这笔交易的规模，相关计划预计将由欧盟而非德国联邦卡特尔局负责审查。他还表示，与中国合作伙伴联手后，Ceconomy 将能够更快地增长，并获得领先技术。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 年化收入达到 120 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，OpenAI 年化收入达到 120 亿美元，已将其 2025 年的现金消耗预测上调至约 80 亿美元。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gucci 连续 6 个季度销售下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日晚，开云集团发布 2025 年第二季度及半年业绩报告。财报显示，今年第二季度，开云集团营收下降 15% 至 37 亿欧元，在集团利润中占比最大的 Gucci（古驰）营收下降 27% 至 14.6 亿欧元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者注意到，这已是 Gucci 连续 6 个季度销售下滑。而在今年上半年，开云集团整体营业收入 75.87 亿欧元，同比下降 16%；经常性营业利润 9.69 亿欧元，同比下降 39%；净利润 4.74 亿欧元，同比下降 46%。Gucci 营收同比下滑约 26% 至 30.27 亿欧元。（每日经济新闻��&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊停止在谷歌旗下电商平台 Google Shopping 投放广告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，亚马逊已停止在谷歌旗下电子商务平台 Google Shopping 上投放广告。MRS Digital 业绩主管 John Burton 表示：「所有迹象都表明，（亚马逊）他们在 Google Shopping 上的广告投入已经完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 补充称：「根据截至 7 月 23 日的 Google 最新数据，亚马逊似乎已全面退出 Google Shopping 的广告拍卖，这是自 2020 年大流行早期以来首次出现这种情况。」（智通财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;樱花动漫运营者被判 2 年 3 个月，罚金 1.5 万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 IT 之家援引日本内容产品海外流通促进机构（CODA）报道，樱花动漫运营者于 2023 年 10 月 14 日被四川省成都市公安局以刑事案件立案调查，成都市天府新区人民法院去年 12 月 13 日公布一审判决：因侵犯著作权罪和伪造文书罪，数罪并罚判处其有期徒刑 2 年 3 个月，罚金 1.5 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报道提到，在刑事审判中，该运营者继续以盈利为目的经营该网站，并在 2017 年至 2021 年间多次更改域名。同时，该网站是中文运营，发布的内容大多是日本动漫，并提供中文字幕。在此期间，该网站还未经许可发布了 2100 多部动漫（30000 集），其中 10000 集以上被 CODA 成员公司确认为是日本动漫作品。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;电信宽带催缴称逾期将影响子女求学，运营商回应：短信起善意提醒的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，市民徐女士在微博上晒出的一条电信宽带「欠费催缴」短信引起不少网友的关注。短信显示，因欠费已逾期，徐女士身份证信用材料可能将无法购买高铁、机票、养老保险、医疗保险，影响子女求学、支付宝收付款使用等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者就电信宽带欠费逾期是否会直接影响个人信用等相关问题咨询中国电信温州分公司。中国电信温州分公司办公室相关负责人称，目前尚未将这部分内容纳入到征信中，「假如有欠费，只要把钱缴了，问题是不大的。短信主要起到善意提醒的作用，可能各个网点在操作过程中会有所不同。」（温州都市报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本解除全国所有地区海啸注意预警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 31 日 16 时 30 分，日本气象厅宣布解除日本太平洋一侧所有区域的海啸注意预警。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月中国汽车经销商库存预警指数为 57.2%，同比下降 2.2 个百分点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，中国汽车流通协会发布的最新一期「中国汽车经销商库存预警指数调查」VIA 显示，2025 年 7 月中国汽车经销商库存预警指数为 57.2%，同比下降 2.2 个百分点，环比上升 0.6 个百分点。库存预警指数位于荣枯线之上，汽车流通行业景气度有所下降。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部回应美国暂停小额包裹关税豁免政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部发言人郭嘉昆 7 月 31 日主持例行记者会。法新社记者提问，美国今天暂停了针对小额包裹的免税政策，许多来自中国的包裹会受到影响，请问外交部对此有何评论？郭嘉昆表示，中方注意到有关情况。希望美方恪守公平竞争的市场原则，为包括中国企业在内的各国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。（北京日报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国大模型应用个人用户注册超 31 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从国家网信办获悉，当前 AI 正通过网页、移动应用、API 接口、本地部署、云服务部署等多种方式为用户提供服务。据不完全统计，大模型应用的个人用户注册总数已超过 31 亿，API 调用用户总数超过 1.59 亿。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果：2025 财年第三财季营收 940.4 亿美元，同比增长 9.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，苹果发布 2025 财年第三财季财报，该季度营收 940.4 亿美元，同比增长 9.6%；净利润 234.3 亿美元，同比增长 9%。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊第二季度营收 1677 亿美元，净利润同比增长 35%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亚马逊发布了该公司的 2025 财年第二季度财报：净销售额为 1677 亿美元，同比增长 13%，不计入汇率变动的影响为同比增长 12%；净利润为 182 亿美元，同比增长 35%；每股摊薄收益为 1.68 美元，与上年同期的 1.26 美元相比实现增长。亚马逊第二季度调整后每股摊薄收益超出华尔街分析师此前预期，但营收则未能达到预期。与此同时，亚马逊对 2025 财年第三季度营收作出的展望也未能达到预期。（新浪科技）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国石化：预计上半年归母净利润同比下降 39.5%-43.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，中国石化公告，按中国企业会计准则，预计公司 2025 年上半年实现归属于母公司股东的净利润为人民币 201 亿元至人民币 216 亿元，与上年同期相比，将下降 39.5% 至 43.7%。，预计公司 2025 年上半年实现归属于母公司股东的扣除非经常性损益后的净利润为人民币 200 亿元至人民币 215 亿元，与上年同期相比，将下降 39.6% 至 43.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宝马集团上半年净利润同比下降 29%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，宝马集团公布上半年营业收入总计 676.85 亿欧元，同比下降 8.0%；净利润 40.15 亿欧元，同比下降 29.0%。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文远知行：第二季度营收 1.27 亿元，同比增长 60.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，文远知行 WeRide 发布 2025 年第二季度财报。财报显示，二季度公司营收 1.27 亿元，同比增长 60.8%；Robotaxi 业务营收 4590 万元，同比增长 836.7%，创公司成立以来单季度新纪录；Robotaxi 业务占二季度营收比例升至 36.1%，创 2021 年以来单季度历史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸿蒙青年小调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年轻人身上，总有种不按套路出牌的探索欲和创造力。最近我们发现，在 iOS、安卓的「老赛道」旁，一场属于年轻人的「鸿蒙热」正悄悄兴起。 他们不仅玩转系统，更有一批先锋玩家深入鸿蒙生态，亲手开发应用，把热爱直接「码」进了现实。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你是否也是这波「鸿蒙浪潮」中的一员？ 又为何 Pick 了它？鸿蒙系统中哪些功能让你直呼「真香」？欢迎扫描二维码，参加「鸿蒙青年」小调查，分享你和鸿蒙系统间的灵感与故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_da54ba4af4814263a6d613378ad67d94@5667365_oswg25121oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;扫码参与调查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜秋夏&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>让机器人拥有智能触觉，「悟通感控」获数千万元融资 | 36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3400812930779271?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪获悉，柔性触觉感知科技公司「悟通感控」近日完成数千万元系列融资：Pre-A 轮由尚势资本领投、水木创投跟投；Pre-A+轮由广发基金瑞元资本领投。该公司天使轮于 2023 年底完成，由水木创投领投，全球健康产业创新中心（GHIC）、北京市医疗机器人产业创新中心（IMC）等机构跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能领域，机器人手部的柔性触觉感知，是实现其与物理世界高效互动的关键之一。这不仅是为了模仿人类的灵巧操作，更影响着机器人在复杂环境中的适应性和智能化水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;试想一下，如果机器人既能轻柔地拿起一枚生鸡蛋而不捏碎，又能稳稳地抓起沉重的扳手进行精细化维修，那就离不开高精度的「电子皮肤」——触觉传感器。在传统技术路线下，传感器性能存在一个「不可能三角」：感知微小变化的灵敏度、长期可靠工作的稳定性、适应不同力度的宽量程，三者间难以兼得。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，当具身智能进入商业化阶段，机器人触觉感知面临的核心挑战，已从实验室的「三角」参数平衡，延伸至装机后的长期可靠性。「客户更关注装机后能稳定用多久，而不是纸面参数能有多高」，悟通感控创始人兼 CEO 陈立洋告诉 36 氪。据其介绍，悟通感控研发的离电式薄膜触觉传感技术，目前已经突破了这一行业困境，且产品实现量产及落地应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人陈立洋，为北京大学光华管理学院博士、工学院力学系硕士，北京科技大学（学士）智能车校队成员，拥有产业供应链、力学、机器人等复合学科背景。核心硬件团队来自于清华大学、北京科技大学、北京交通大学。此前团队研发的业内知名医疗智能硬件，已被上市公司并购。2023 年创立悟通感控后，又获得来自中科院、北京化工大学两个院士团队的青年材料科学家加入。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「智能触觉」的难题与解法&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能的热潮下，让机器人具备灵敏而稳定的触觉感知能力，显得重要而迫切。但现实的骨感在于：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;实验室理想环境下的「高灵敏度」与「宽量程」，在真实应用中，常因材料物理特性而大打折扣，导致信号「蠕变」（压力读数随时间延长发生变化）和「漂移」（信号基线上涨或下滑）。同时，温度、湿度、机械疲劳等环境因素会显著加剧这些效应，使传感器读数失真甚至失效，最终导致机器人动作失准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了突破上述技术难点，悟通感控选择了第四代离电式柔性传感技术，其工作原理，可通俗理解为一种「离子放大镜」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统电容传感器依赖于测量两片电极间的距离变化，而离电式传感器则利用了离子导电材料与电极界面处形成的纳米级「双电层」。这层「离子水膜」的电容密度比同尺寸的传统平行板电容器高出三个数量级。当微小压力施加时，「离子水膜」的电荷密度会剧烈改变，产生比传统技术强千倍的电信号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;基于这一天然信号放大器，悟通感控向 36 氪介绍了其柔性触觉传感器的性能：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「首先，利用离子水膜的超级放大能力，配合独家材料配方，使传感器既能感知一张纸的重量变化，又能承受汽车轮胎级别的压力（量程达 4 兆帕，远超行业 500 千帕水平），量程与灵敏度得以兼顾，解决了‘机器人抓握微小力敏感度与大抓握力’的性能矛盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_58e7413b4f334d8c9fbdacf13936d1b6@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;汽车碾压测试，企业供图&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_09f83159d16641c280c286f8014a3fb4@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;水滴测试，企业供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，驯服‘记性问题’：柔性材料如塑料薄膜，受力后易产生信号蠕变、漂移，稳定性差。悟通发明‘分子锚定术’，通过物理结晶和化学交联协同策略，在材料内部织出高弹性渔网，将分子链牢牢锁住。当前业内蠕变率通常在 10% 以上，我们的薄膜压力传感器长期静态蠕变率缩减近 10 倍，性能大幅提高；万次按压后漂移仅 3.34%，并通过模拟电路层自行抵消温度干扰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，突破量产瓶颈：我们已实现中试级别薄膜压力传感器的量产。微结构对于离电式薄膜压力传感器灵敏度的二次提升具有重要的意义，传统离电传感器微结构加工使用光刻技术，类似于传统的微雕工艺，成本高昂，悟通自研了‘材料自组装术’，让材料像冰晶形成雪花般自发生成微结构，省去刻蚀、模具倒模等复杂工艺环节，大幅降低了高性能薄膜压力传感器的生产成本。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于上述突破，悟通感控开发了一系列超薄柔韧的「电子皮肤」系列产品：高灵敏三维力传感器、二维力传感器及法向力阵列等。实际使用时，可像「创可贴」一样贴合在机器人关节、指尖等部位，赋予机器人智能触觉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们认为薄膜传感器的优势还在于，它更接近皮肤真实状态，一旦解决了蠕变、漂移等问题，在成本具有优势的情况下，电子皮肤大面积应用，将极具商业价值。」陈立洋告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;跑通量产，落地多场景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;通过自研的「促结晶法」和「离电式微相分离技术」，悟通感控不仅提升了产品性能，也实现了低成本的规模化生产。目前，公司已建立 2000 平米的研发与小试产线，并正在建设国内首条离子型薄膜量产线。据介绍，其主要原材料已实现国产化，成本结构方面有很强的优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在寻求技术落地的过程中，悟通感控选择了「双轮驱动」的策略：以医疗器械领域的长周期、稳健收入为基础，以新能源、机器人等工业领域的高增长爆发为突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;医疗器械是悟通感控最早进行商业化的领域，该传感器主要用于开发膝关节置换术中的压力平衡测量仪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中国，每年有近百万例膝关节置换手术，且以近 30% 的复合增长率快速增加。手术成功的关键之一在于精确的关节及软组织平衡，但这在过去依赖医生的主观经验，导致术后疼痛、假体松动甚至二次翻修的风险较高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;悟通感控开发的数字化压力垫片，利用大面积、高密度的柔性传感阵列，可以定量测量并显示关节间室的二维压力分布图谱，将医生的「手感」转化为客观数据，从而支持医生做出更精准的软组织松解方案。商业进展方面，悟通感控已和春立医疗等多家国内骨科上市公司合作，为之提供核心部件、触觉解决方案等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_8d6ab6f4d04a45f994fb7a9b55d5508a@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;膝关节压力垫片测试，企业供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新能源领域，悟通感控选择先在「锂电储能膨胀力检测系统」方面，进行落地应用，包括热失控预警、碰撞监测功能等。传统的电池管理系统（BMS）主要监测电压、电流和温度，但在电池发生热失控的早期，这些信号的变化往往滞后。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「异常发生时，相比电、热等信号，压力信号在电池喷阀前最早出现显著变化，可有效表征电池安全状态的改变。电池正常充放电过程，压力与电池状态具有明确的映射关系，相比于电压信号变化更为显著，能够更加精准的感知电池健康状态。」悟通感控技术人员解释道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;悟通感控创新的 BMS 系统，通过在电池模组内集成「一芯一管理」的柔性压力传感器，实时在线监测电池内部的膨胀力学变化，构建了「力-电-热」多物理场融合的防护体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借在真实工况下解决蠕变、漂移、电磁干扰等关键问题的能力，该方案已获得新能源领域头部企业的认可。「2024 年，我们的触觉传感器技术通过国家重大专项验证，实现规模化商业装机应用。悟通感控团队也获得了北京理工大学深圳汽车研究院首席科学家姜久春教授等 BMS 领域知名科学家加盟。当前，已与南方电网、国家能源集团、中汽研等行业知名企业建立合作。」陈立洋介绍道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;力触觉传感器，作为具身智能时代的关键技术，正迎来广阔的市场机遇。据 QYResearch 数据，全球柔性触觉传感器市场规模预计将从 2022 年的约 15.3 亿美元，增长到 2029 年的 53.22 亿美元，复合年增长率达 17.9%。其中，医疗和机器人领域是主要增长驱动力，悟通感控也将进一步拓展当前技术的应用场景。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阳谷华泰：因交易方案需要调整，申请中止审核重组事项</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404282849267078?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:55:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，阳谷华泰公告，因交易方案需要进行调整，根据《深圳证券交易所上市公司重大资产重组审核规则》的相关规定，公司向深交所申请对公司本次交易中止审核。本次交易方案的调整预计不构成交易方案的重大调整，公司将继续推进本次交易。本次中止审核事项不会对公司生产经营及本次交易的继续推进产生重大不利影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美元指数日内跌 1.06%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404279998975361?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:52:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美元指数日内跌 1.06%，报 98.994。此前公布的美国 7 月非农就业人数增加 7.3 万人，不及市场预期。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前普跌，理想汽车跌超 3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404275661884806?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:48:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，B 站、腾讯音乐、理想汽车跌超 3%，阿里巴巴跌超 2%，拼多多、百度、爱奇艺、蔚来、小鹏汽车跌超 1%，京东跌 0.92%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，亚马逊跌超 7%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404274186440073?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:46:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，亚马逊跌超 7%，谷歌、Meta、英伟达、Arm 跌超 1%；苹果涨超 1%，微软涨 0.5%，奈飞涨 0.05%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>赛微电子：控股子公司 MEMS 硅晶振通过验证并启动试产</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404270874430857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:43:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，赛微电子公告，公司控股子公司赛莱克斯微系统科技（北京）有限公司代工制造的某款 MEMS 硅晶振通过了客户验证，赛莱克斯北京收到该客户发出的采购订单，启动首批 MEMS 硅晶振 8 英寸晶圆的小批量试生产。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>同德化工：公司及全资子公司部分资产被查封冻结</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404269541494153?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:42:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，同德化工公告，近日，公司、全资子公司同德科创收到山东省青岛市崂山区人民法院《民事裁定书》，根据该裁定书，青岛市崂山区人民法院冻结公司、同德科创、公司董事长张烘名下银行存款 8700 万元或查封、扣押其同等价值的其他财产。上述资产中，除银行账户被冻结外，其他资产仍由公司保管使用，仍正常开展生产经营活动，若法院采取进一步措施，则可能存在被司法处置的风险，可能对公司及子公司的生产经营产生一定的影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>万达电影：持股 5% 以上股东拟减持不超过 2% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404262939577734?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:35:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，万达电影公告，公司持股 5% 以上股东莘县融智兴业管理咨询中心（有限合伙）计划在本公告披露之日起 15 个交易日后的 3 个月内，通过集中竞价及大宗交易方式减持公司股份累计不超过 42,235,574 股，即不超过公司总股本的 2.0000%。减持原因为自身资金需求，减持价格区间将根据减持时的市场价格确定。本次减持计划符合相关法律法规，不会导致公司控制权变更，不会对公司治理结构及持续性经营产生影响。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国 7 月非农就业人数增加 7.3 万人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404259030814086?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:31:21  +0800</pubDate>
      <description>美国 7 月非农就业人数增加 7.3 万人，预估为增加 10.4 万人，前值为增加 14.7 万人。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>清越科技：公司及相关人员收江苏证监局警示函</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404256784502409?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:29:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，清越科技公告，公司及相关人员收到江苏证监局下达的《江苏证监局关于对苏州清越光电科技股份有限公司及高裕弟、张小波采取出具警示函措施的决定》，公司存在募集资金使用违规、CTP+OLED 产品贸易类业务财务核算不规范、关联交易未披露的问题，违反了有关规定，高裕弟作为时任董事长兼总经理，张小波作为时任董事会秘书兼财务总监对上述信息披露违规事项承担主要责任。江苏证监局决定对上述主体采取出具警示函的监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上半年我国电竞产业收入 127.61 亿元，同比增长 6.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404249720049288?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:21:53  +0800</pubDate>
      <description>中国音像与数字出版协会第一副理事长张毅君在 2025 全球电竞大会上对外发布《2025 年 1—6 月中国电子竞技产业报告》。报告显示，2025 年上半年中国电子竞技产业收入 127.61 亿元，同比增长 6.1%。电竞产业收入中直播收入占比最高，为 80.38%；赛事、俱乐部和其他收入合计占比 19.62%，收入结构相对稳定。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 已筹集 83 亿美元，估值达 3000 亿美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404239693794945?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:11:41  +0800</pubDate>
      <description>OPEN AI 以 3000 亿美元估值融资 83 亿美元，投资者包括黑石、TPG、T. ROWE。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行：持续做好金融支持地方政府融资平台化债工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404234812870275?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:06:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 1 日，中国人民银行召开 2025 年下半年工作会议暨常态长效推动中央巡视整改工作推进会。防范化解重点领域金融风险。持续做好金融支持地方政府融资平台化债工作。有序推进重点地区和机构风险处置。进一步加强风险监测评估和宏观审慎管理。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行：加大「两重」「两新」等重点领域的融资支持力度</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404234551398016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:06:27  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 1 日，中国人民银行召开 2025 年下半年工作会议暨常态长效推动中央巡视整改工作推进会。突出服务实体经济重点方向。做好金融「五篇大文章」，指导金融机构提升金融服务专业化精细化水平。用好科技创新和技术改造再贷款政策，推动科技型中小企业贷款较快增长，加大「两重」「两新」等重点领域的融资支持力度。支持化解重点产业结构性矛盾，促进产业提质升级。合理保障外贸企业融资需求。加强应收账款电子凭证业务监管与风险防范。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行：继续实施好适度宽松的货币政策</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404233046724233?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 20:04:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 1 日，中国人民银行召开 2025 年下半年工作会议暨常态长效推动中央巡视整改工作推进会。继续实施好适度宽松的货币政策。综合运用多种货币政策工具，保持流动性充裕，引导金融机构保持信贷合理增长，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长和价格总水平预期目标相匹配。抓好各项货币政策措施的执行，畅通货币政策传导，提升货币政策实施效果。盘活存量，用好增量，提高资金使用效率。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>石化机械：公司独立董事接受监察调查</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404224492572035?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 19:56:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，石化机械公告，公司获悉，公司独立董事周京平涉嫌严重职务违法，目前正接受重庆市监察委员会监察调查。周京平系公司独立董事，目前除担任公司独立董事、董事会审计委员会委员、董事会提名委员会主任委员外，未担任公司其他职务，不参与公司日常经营管理。上述事项不会对公司经营发展、财务状况及偿债能力产生影响。周京平所涉事项与公司业务无关。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海康威视：上半年净利润同比增长 11.71%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404220584005254?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 19:52:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，海康威视披露半年报，公司上半年实现营业收入 418.18 亿元，同比增长 1.48%；归属于上市公司股东的净利润 56.57 亿元，上年同期 50.64 亿元，同比增长 11.71%；基本每股收益 0.615 元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>再升科技：拟 2.31 亿元现金收购迈科隆 49% 股权</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404213709721221?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 19:45:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，再升科技公告，公司拟以自有资金 2.31 亿元，收购四川迈科隆真空新材料有限公司 49% 股权，迈科隆将成为公司的控股子公司并纳入合并报表范围。此外，杨兴志将其持有的迈科隆剩余 17.6668% 股权所对应的表决权等股东权利委托公司行使。迈科隆专注于研发、生产和销售真空绝热板，其产品在家电及新能源汽车领域已形成成熟应用体系。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>九号公司：上半年净利润 12.42 亿元，同比增长 108.45%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404211073240708?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 19:42:34  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，九号公司发布 2025 年半年度报告。财报显示，上半年实现营业收入 117.42 亿元，同比增长 76.14%；归属于上市公司股东的净利润 12.42 亿元，同比增长 108.45%。公司拟向全体存托凭证持有人每 10 份派发现金红利 4.23 元（含税）。第二季度电动两轮车销量 138.87 万台，收入 39.60 亿元；自主品牌零售滑板车销量 38.38 万台，收入 9.29 亿元；全地形车销量 0.80 万台，收入 3.23 亿元；ToB 产品直营收入 4.34 亿元；配件及其他收入合计 9.83 亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>移动电源认证实施规则发布，8 月 15 日起实施</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404204065066372?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 19:35:27  +0800</pubDate>
      <description>据国家认监委消息，为强化移动电源、锂离子电池和电池组强制性产品认证管理，国家认监委制定了《强制性产品认证实施规则，移动电源、锂离子电池和电池组（试行）》。新版规则自 2025 年 8 月 15 日起实施，相关指定认证机构应当依据新版规则和强制性产品认证通用实施规则要求，制定对应的认证实施细则，向国家认监委备案后方可按照新版规则实施认证并颁发认证证书。此前已经颁发的有效强制性产品认证证书可继续使用，认证证书转换工作采取到期换证、产品变更、标准换版等自然过渡的方式完成。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：鲍威尔再不降息，美联储理事会应接管控制权</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3404200406830470?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 19:31:43  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 8 月 1 日，美国总统特朗普在社交媒体上发文，再次就美联储迟迟不降息指责鲍威尔。特朗普写道，如果鲍威尔还不降息，美联储理事会应接管控制权。特朗普称鲍威尔「迟钝」「固执的白痴」，并说：「如果鲍威尔继续拒绝降息，美联储理事会就应该掌握控制权，做所有人必须做的事。」（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
