<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>提供 AIGC 专用算力租赁，「晨羽智云」客户数量超十万 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809360723249667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:30:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜陈昊旸</p><p>编辑｜张子怡</p><p>以 ChatGPT 为代表的大语言模型以及 Stable Diffusion 为代表的扩散模型引领了新一波的 AI 创业浪潮，带来了 AIGC 推理算力巨大的潜力和需求。让「AI+」充满潜力的同时，也创造了不少需求与缺口。</p><p>硬氪了解到，在企业将 AI 技术投入实际应用的过程中，会遇到三大障碍：一是「AI+」让算力需求火热，高价算力抬高了企业使用 AI 技术的成本。二是对 AIGC 推理算力的需求动态性强，经常性地需要大规模的算力扩张或者收缩，甚至各个不同的时间段对算力需求差异巨大。三是算力硬件设备繁杂，优化困难。</p><p>晨羽智云（杭州）科技有限公司（以下简称「晨羽智云」）发现上述市场需求后，推出了 AI 专用算力租赁业务。</p><p>「晨羽智云」告诉硬氪，市场上对 AIGC 的需求主要集中在应用层面，而非技术开发，因此市场上对算力卡需求巨大。目前，公司提供的算力卡供不应求，所有库存均已被租赁。</p><p>在「晨羽智云」看来，同阿里云、腾讯云和亚马逊云等算力租赁头部公司相比，公司的优势体现在成本和服务模式两方面。成本方面，公司在保证服务质量的同时，以低于市场 50% 的价格为客户提供 AI 算力租赁；服务模式方面，「晨羽智云」放弃工单制并取消售前客服，让售后工程师与客户直接对接，希望更高效地解决客户使用过程中遇到的相关问题。</p><p>「晨羽智云」计划在 2024 年年底之前完成一次产能扩张。公司计划在原华南节点的基础上，增加华东和华北新节点；同时增加公司的算力卡存货，计划从现有的 2000 张扩张至 10000 张。</p><p>「晨羽智云」目前的研发重心聚焦在向客户提供可伸缩推理算力服务，通过集群调度的优化和自动化运维的建设，目前公司已经可以为客户提供临时推理算力调度服务，满足客户的突发性的推理算力需求。同时公司也在和多个客户共同推进分时段的弹性推理算力租赁业务，根据不同性质客户算力峰值时间段有差异的特点，最大化的利用算力池，节约成本。</p><p>目前公司的租赁模式是直接出租算力卡。根据「晨羽智云」的市场调查，公司很多客户并没有将租用的算力卡满载，从而导致了资源闲置。为了解决这一问题，「晨羽智云」计划在 2025 年第一季度实现业务模式转型，从直接出租算力卡转向 API 接口租赁模式。客户可以根据实际需求即时调用算力服务，从而实现更加灵活高效的算力配置，避免闲置和浪费。</p><p>在算力租赁之外，「晨羽智云」开拓 AI 电商营销工具业务，通过模型训练为客户提供定制化的 AI 模型产品，并提供持续更新服务。</p><p>「晨羽智云」针对小规模客户特别是自有技术力量不足的应用型客户，也正在逐步提供 MaaS 服务（AI 模型即服务）。MaaS 平台不仅预置了一些开源项目（例如 SD webui，ComfyUI 等图片生成项目，Llama3，千问，Mistral 等开源大模型），也可以支持客户使用自己私有化的模型进行 MaaS 部署。</p><p>在家具行业，「晨羽智云」训练的 AI 模型能够根据客户提供的白模、手绘图或现场照片，快速生成不同风格的效果图。</p><p>与传统的搭建展厅的模式相比，「晨羽智云」提供的 AI 技术能够在短时间内生成大量不同风格的效果图，降本的同时减轻设计师的工作负担。虽然 AI 生成的效果图可能存在一些逻辑性错误，但「晨羽智云」表示，「我们很多的客户都是用 AI 生成图片之后，再人工抹去一些不合理的地方就可以出图。现在大家看到的很多图的很多部分都是由 AI 完成的。」而且在一些更关注整体效果的场景下（比如观察家具风格），细节的偏差对客户而言不难接受。</p><p>团队方面，「晨羽智云」的员工里超过 60% 都是技术人员，主要来自浙江大学、西安交大和北航等高等学府。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜杉木再获数千万元 Pre-A 轮融资，打造「AIGC 大模型」创新消费医疗设备</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808039668397445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 13:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常敏潇</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>36 氪获悉，<strong>杉木（深圳）生物科技有限公司（简称「杉木 SHANMU」）已于近日完成数千万元的 Pre -A 轮融资。本轮由上市公司「松霖科技」（SH 603992）的大股东松霖集团领投，庚辛资本、万物为资本跟投。庚辛资本担任长期独家财务顾问。本次融资所筹资金将主要用于「感知系列」产品的量产、出海的团队建设和市场宣发。&nbsp;</strong></p><p>在过去的半年里，相继完成了启赋资本、浩方创投的千万级天使+轮、独角兽企业「云鲸智能」的千万级战略投资。近日，杉木 SHANMU 又完成千万元 Pre-A 轮融资，这是公司成立以来的第三轮融资。</p><p>「杉木 SHANMU」是由创始人林鹤全及核心团队于 2021 年在英国伦敦创办的 AI 医疗企业。创始团队皆毕业于 UCLA、JHU、复旦、曼大等国内外大学，部分研发团队成员来自美国谷歌总部、美国哥大医学院、复旦环境科学与工程院，是一支年轻且技能树高度互补的团队。</p><p>今年，「杉木 SHANMU」计划于正式推出医疗级的「感知系列」产品。该产品是一款鼠标大小的全自动化数字微流控光学传感器，通过对用户尿液代谢成分的定量分析，实现对其健康状况进行及时的监测与分析。产品现已经完成了多家医院的临床对照实验，获得 NMPA 二类医疗器械检测报告，预计 8 月获得注册证，并正同步申报美国 FDA、欧盟 CE 认证。&nbsp;</p><p>「感知系列」几乎可以被视为<strong>全球最小型化、高精密的全自动医疗级生物分析仪</strong>，这意味着产品的<strong>一致性、灵敏度、特异性</strong>能够与公立医院的大生化设备相对标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_89ddd9fb37394ff0968f900421a2f409@5564860_oswg331663oswg1280oswg960_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」推出的「感知系列」系类产品，有效解决了疾病的「隐匿」阶段和「潜伏期」的问题。相对于公立医院为患者提供系统性、标准化的体检健康指标，人们对疾病的直观感受停留在其带来的生理性反馈，例如糖尿病进食多、饮水多、小便多等不易察觉的早期症状。&nbsp;</p><p>当患者渡过疾病的隐匿期，出现显性症状时，才会去医院进行系统性检查，然而，这通常已经错过疾病的最佳干预治疗时间。因此，传统就诊模型将不再适用 AIGC 时代的用户健康管理需求。以糖尿病的确诊为例，根据第 10 版国际糖尿病联盟地图数据显示，目前我国糖尿病知晓率水平为&nbsp;36.7%，即糖尿病患者在进行系统性就诊前知晓自身的患病情况。换而言之，三分之二糖尿病患者在确诊之前都不知道自己患有糖尿病。</p><p>糖尿病本身是由于胰岛功能受损而导致的血糖失衡，然而糖尿病的致患并非一蹴而就的，当发展成为糖尿病时，也意味着胰岛功能损坏到无法逆转的地步，只能终生药物和器械干预阻止病情的恶化。高尿酸血症、慢性肾炎等多种慢性病亦是如此。</p><p>在「杉木 SHANMU」的「感知」场景中，用户正常如厕，尿液温度激活在马桶内部鼠标大小的「感知系列」设备，微升级的尿液和试剂均匀混合，在 5 分钟内，实现全自动化的<strong>「无感」、「连续性」、「无创」10+种小分子和数种蛋白</strong>的定量检测分析，再基于「杉木 SHANMU」的深度学习垂直病理模型，分析代谢指标和疾病之间的相互作用。用户可以在 APP 看到实时的数据和病理分析结果，AIGC 大模型能根据这些大量的个人身体数据进行解读，用户也可以向大模型提问。随着大量数据的收集，杉木 SHANMU 的垂直的病理模型越来越理解用户的状态，也能给出更加专业的健康反馈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4200,2430" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_afefd61a0d1c4f9db8856db623e06f59@5564860_oswg2027564oswg4200oswg2430_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」的「感知系列」产品主要聚焦于两类用户。一是糖尿病、高尿酸、慢性肾炎等慢性病患者。上述三种慢病群体，在国内已确诊患者约 3.5 亿人，准患者约 5 亿人，而全球已确诊患者超 15 亿人，亚健康人群约 20 亿人。这些已确诊患者都有检测和药物干预的刚需。</p><p>「杉木 SHANMU」的「感知系列」产品聚焦在这三种慢病的全自动化定量分析，如尿液的<strong>C 肽+尿糖</strong>的组合可以分析糖尿病程度，<strong>尿总蛋白+肌酐</strong>的组合可以满足慢性肾炎患者的 24 小时检测需求，<strong>尿酸+离子</strong>组合能分析用户的肾结石和痛风风险。在此基础之上，「杉木 SHANMU」基于深度学习的垂直病理模型，是能一定程度上能预判用户的健康状态。这不仅可以应用于糖尿病和慢性肾炎的干预和治疗，还能应用于高尿酸血症、尿路感染、膀胱炎等疾病，以提供高精度的定量分析和预判功能。&nbsp;</p><p>此外，家庭用户也是「感知系列」产品的目标用户。传统医疗器械厂商的血糖仪、尿酸仪、CGM 等产品，都是单体、单一指标定性、有创伤的，即这类产品更适合应用于患者的日常检测，而对于那些健康焦虑日益增加的家庭来说，他们急需要一种能为每个家庭成员量身定制「无感」、「连续性」、「无创」的 AGI 医疗解决方案。2024 年年初，「杉木 SHANMU」对<strong>200 个海内外家庭</strong>的成员<strong>，15 家市场机构</strong>进行深度访谈。其中，超过<strong>85%</strong>的家庭成员认为完全能接受「感知系列」产品。这部分用户对关心家庭成员健康的关注远高于对自身的关注，他们抱有购买家庭保险相同的心态购买「感知系列」产品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_a1f6935336c44c48b3588eb973d45812@5564860_oswg503047oswg1280oswg740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：「杉木 SHANMU」</p><p>「杉木 SHANMU」致力于成为<strong>AIGC 时代的全球第一家 AI 家庭医生机器人企业</strong>。公司的<strong>「感知系列」和「灵动系列」</strong>医疗级产品，聚焦在为个人、家庭和医疗机构提供数字化医疗系统解决方案。通过持续模拟代谢的特质和规律，标记出疾病跟健康之间的关联，设定不同的疾病管理周期，帮助每个人有效、有针对性的管理个人健康。</p><p>在未来，用户不必担心家人和自己健康的「隐匿」问题，将主动就诊变成「被动干预」。用 AI 构成全新的医疗感知生态，基于用户实时的多生物项指标数据收集和分析，将用户饮食作息、遗传疾病、DNA 表现等个人的数据维度串联起来，打造个性化的健康数据库，以此对疾病干预、诊断、药物治疗等患者临床数据做比人类医生更精准的判断。</p><address><p>投资方观点</p></address><p><strong>投资人松霖科技战略投资部执行总经理韩宗谕表示，</strong>人类似乎进入了新的技术变革元年，AIGC 大模型正在对各行业进行根本性的重塑。杉木团队在产品结构创新，生化试剂研发和 AI 垂直模型方面具有显著优势。通过垂直大模型+医疗级消费硬件的组合，杉木能够以无感、经济的方式提供连续、高精度的代谢数据，并基于垂直大模型深度探索，有机会为用户创造前所未有的健康管理价值。实际上，AI+推动大健康产业的创新和发展已经逐渐成为行业普遍共识。期待杉木 SHANMU 的颠覆性技术创新和先发的商业模型，与松霖科技产业优势深度结合，为全球用户创造新价值。</p><p><strong>同为投资人的庚辛资本合伙人吴鹏表示，</strong>科技改变生活，AI 赋能硬件。杉木团队将医疗级设备的尺寸小型化、结构创新化、价格消费化、体验无感化，打造出了高壁垒的创新硬件。并以硬件为入口，杉木能够积累连续、长时间、真实的海量用户健康数据。AGI 时代下，杉木健康数据库&nbsp;x&nbsp;大模型，有望让杉木大规模在全人类家庭中普及，将全人类的健康管理带上前所未有的高度。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新造车一季度交卷：收缩、快出新车、守住基本盘｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808446935206152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 13:07:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤</p><p>6 月 6 日，蔚来的一季度财报发布后，美股上市的新造车公司们已经全部交出一季度答卷。</p><p>车市惨淡，也投射在财务报表上。除了理想依靠利息收入维持盈利，蔚来和小鹏都还在亏损当中。其中，蔚来整体交付 30053 辆，进账 99.1 亿元，两个指标同比去年一季度都有所下降，随之净亏损 49 亿元。</p><p>好在账上还有超 450 亿元现金储备，能够维系公司紧急出牌。</p><p>蔚来汽车一季度财报电话会议上，CEO 李斌透露，第三品牌萤火虫的首款车，预计明年上半年交付。</p><p>同时，第二品牌乐道还将推出第二款车型，这将是一台比 L60 更大的家庭 SUV。</p><p>加上，明年蔚来主品牌将有 9 款车型（8 款在售+ET9），整体切换到第三代车型平台。到明年，蔚来三大品牌将同时有 12 款车型在列，这个车型阵容在新势力中算得上庞大。</p><p><strong>对于主品牌，李斌的期待是长期做到月销量 3 万辆规模，毛利率超 20%。</strong></p><p><strong>至于乐道汽车，「不会低毛利去换销量，长期保持 15% 以上是我们的目标。乐道应该能保持在 2-3 万月销量。」</strong></p><p>然而，蔚来从来不缺长期主义和宏伟蓝图，难的是如何将其变成现实。尤其是今年的市场和资本环境继续低迷，而小米、华为们也在加剧竞争，新造车们面临更大的生存压力测试。</p><h3>一季度低迷，收缩信号明显</h3><p>从蔚来汽车一季度财报来看，现实与宏愿之间还有差距。</p><p>费用支出大头：研发和销售费用明显有不同趋势。一季度，蔚来研发费用整体达 28.6 亿元，但从同比-6.9%、环比-27.9% 的降幅来看，能明显看到，去年末蔚来收缩边缘业务、聚焦核心研发的效果。蔚来则称，是因为新产品和新技术处于不同开发阶段带来的研发费用下降。</p><p>另一个新造车代表理想汽车虽然研发费用达到 30 亿元，同比增长 64.6%，但已经爆出大比例裁员的举措。当业绩不达目标，收缩相应开支是当下造车公司的不二选择。</p><p>但行业冷酷的一面是，虽然压缩了研发开支，但竞争加剧、为了维持销售业绩，不得不加大营销投入。</p><p>财报显示，蔚来一季度运营费用支出 29.3 亿元，同比增加 30.9%，原因是销售人员薪酬增加、销售网络扩张、营销费用增加。这源于，蔚来从去年三季度开启的一轮围绕「月销量 3 万辆」销售能力建设，但建设效果需要一定时间来传导。</p><p>亏损压力下，蔚来的 453 亿元现金流也回退到去年三季度水平，较去年四季度 573 亿元下降不少。</p><p>但蔚来的势头在二季度开始回升。</p><p>今年 4、5 月蔚来销量分别达 1.56 万、2.05 万辆。这个势头下，蔚来给出了 5.4 万台-5.6 万台的二季度销量指引，营收预计达到 165.9 亿-171.4 亿元。</p><p>李斌在财报电话会上称，5 月销量攀升是多种因素综合作用的结果。其中，包括整体 8 款车辆切换至 2024 新款，竞争力增强；销能效果逐步呈现；以及销售网络扩展、换电站增加、油车置换补贴促销、车辆保值率以及保值率口碑不错等。</p><p>更关键的原因在于，今年 3 月 14 日，蔚来对电池租用服务 BaaS 订阅价格做出调整，进一步降低了用户的购车门槛。李斌称，目前 BaaS 的订阅比例超过 80%。「接下来，我们要在保证销量提升的情况下，优化毛利率。」</p><p>但 5 月创历史新高的销量，也给蔚来带来了烦恼——产能开始捉襟见肘。李斌在财报电话会上坦诚，目前能交付的数量已经是是蔚来的最大产能。</p><p>这不免让人替蔚来捏汗。据了解，蔚来目前有 2 家工厂，其中蔚来 F1 工厂主要负责生产蔚来 ES8、ES6、EC6、ET7 等车型，F2 工厂负责生产 ET5、ET5T、EC7、ES8 等。第二子品牌乐道 L60 也将在 F2 进行生产。</p><p>「我们正在用开双班的方式来提升产能。」李斌说道。 蔚来总裁秦力洪也公开表示，目前蔚来正在合肥建设第三工厂，单班产能 10 万辆，将同时用于乐道与蔚来汽车的生产。</p><h3>多品牌迎战，需要强地基</h3><p>如果从明年 12 款车的阵列来看，蔚来不仅需要更强的销售、产能地基，还要做好多品牌管理与资源协调。</p><p>蔚来内部也在冲刺乐道首款车的 9 月交付。</p><p>其一是门店。此前，乐道汽车总裁艾铁成表示，乐道会采用独立的销售渠道，年内将建成 100 家直营店面。快速建店无疑是个挑战，不过李斌在财报电话会议上称，乐道的门店不会像蔚来牛屋那么重，单店成本在 100 万-200 万之间，建设效率会更高。</p><p>换电方面，乐道汽车会与蔚来共享部分换电站。李斌称，到年底，乐道换电站肯定会超出 1000 座。目前三代换电站通过一些改动就可以适配乐道。</p><p>李斌对乐道的定位是，走量、赚钱。「乐道品牌不会有太多产品，但每一款产品都要有较高的市场份额。」这将是蔚来明年 12 款车销量的重要支撑。</p><p>对于第三款产品萤火虫品牌，李斌透露，在国内定位属于精品小车，定价十几万左右。「类似与宝马与 MINI、奔驰与 Smart 的关系，预计明年上半年交付。」</p><p>蔚来萤火虫的竞争力或许在于，蔚来品牌的能力下放。李斌透露，萤火虫同样拥有换电能力，甚至会和蔚来共享销售网络。「智能化、电动化、整车的复用度还是很高的。」</p><p>同理，更加品牌下沉的小鹏汽车将于 6 月发布子品牌 MONA，聚焦 15 万市场，核心的亮点也在于小鹏智驾能力的延伸。除子品牌外，小鹏今年下半年还将发布一款中大型轿车 F57。</p><p>主品牌精细化耕作、造长板拼取销量，也成为新势力们今年的重要命题。</p><p>但新势力无论进攻何方，退守何处，都面临着更艰难的生存之战。</p><p>蔚来、小鹏子品牌要进入的是比亚迪主场。10-20 万元市场区间是比亚迪的统治区，2023 年，比亚迪的元 PLUS、海豚的销量分别为 30.98 万辆和 29.97 万辆。</p><p>理想虽没有子品牌，但纯电产品偃旗息鼓、维稳增程车大盘之际，华为问界也对其对形成了增程和纯电的夹击之势。小米更是一再传出增程车规划，碾压式流量成为新势力们难挡的猛兽。</p><p>打造更强悍地基，新造车公司们才有可能抵御住 2024 年的竞争风暴。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪将推出《小巨人访谈》系列专栏啦，征集受访企业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809135710144770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 10:44:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2023 年，是专精特新企业 A 股 IPO 爆发元年，近 70% 的 IPO 由专精特新企业贡献。</p><p>2024 年，IPO 审批明显从紧。但「新国九条」后首家过会的 IPO，仍是专精特新企业，从过会到提交注册仅用 3 天。尤其是科创板市场内「专精特新」企业占比超七成，其中专精特新「小巨人」占比近半。</p><p>截至去年底，科创板已有 282 家专精特新「小巨人」企业，占总数的 49.82%，总市值超 2.2 万亿。显著高于主板及创业板。</p><p>从二级市场倒推到一级市场发现，2019 年后，近四分之一的股权融资发生在专精特新企业，这里面的专精特新「小巨人」融资额更是占了 50% 以上。</p><p>作为中小企业的中坚力量，目前中国已培育超 10 万家专精特新企业，其中专精特新「小巨人」超 1 万家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="920,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_da552a3bca304efdb676566e7a0d5c81@430412560_oswg138941oswg920oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中小企业分类</p><p>但大量的专精特新「小巨人」未被市场看到，一则很多小巨人过去专心于技术、产品，还没有到做品牌阶段；二则很多小巨人创始团队技术出身，对品牌推广意识有待加强；三则没有遇到如此火热的外部大环境。</p><p>最近，36kr 看到越来越多小巨人开始注重自身品牌，以便吸引更多优秀人才、触及更多优质客户、提高自己市场占有率等等。</p><p>其实，早在去年 6 月，36kr 就组建了专门报道专精特新企业的团队。目前已经覆盖专精特新企业超过 500 家，也分别主办了多场有影响力的专精特新相关峰会、论坛、沙龙、线上直播等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_87019954010d47b2a9c13379acf5e6dc@430412560_oswg186820oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">专精特新线下活动</p><p>在小巨人解读和深度报道方面，36kr 已积累成熟的报道能力和经验。比如关于汇川的这篇文章，目前公众号阅读量已超 20 万+，发布当日更是在朋友圈刷屏。汇川虽然是工控龙头，但非常 TO B，36kr 成功帮助其破圈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="375,77" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_8feb9d20763e4ff39817292d43e3e73e@430412560_oswg35893oswg375oswg77_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">汇川报道</p><p>再比如四川华盾防务公司，一家许多人都没有听说过的企业。在 36kr 报道后，公众号阅读量超过 6.6 万；华盾防务被更多人看见了，四川这家优质小巨人也被更多人发现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_67afbe9367f24bcda84b52177a5b2ff4@430412560_oswg103594oswg1080oswg1126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">专精特新报道</p><p>因此，对于小巨人企业来说，知名度是要迈开的第一步，美誉度就是第二步。这两点上，36kr 都有足够强的影响力。</p><p>为了更好挖掘小巨人价值，36kr 特推出《小巨人访谈》系列专栏，也同步征集受访对象企业。</p><p>受访对象要求：1.已经拿到专精特新「小巨人」称号；2.上一年营收超过 1 亿元；3.最好有过融资动作。</p><p>受访企业能获得什么：1.36kr 全网超 3000 万粉丝优先曝光机会；2.36kr·硬氪团队深度专访文章；3.优先参与 36kr 旗下高端峰会、论坛、沙龙、直播等活动；4.不定期的企业互访、海外考察、政府对接；5.加入硬氪硬科技联盟会员，获得头部企业家/创业者、投资人、专家学者独家信息认知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_39cab7bab08b4d699e42dab4aaaa51d4@430412560_oswg62528oswg1080oswg767_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">多渠道</p><p>申请加入《小巨人访谈》系列报道， 可邮箱联系 pengxiaoqiu@36kr.com 或扫码进入填写界面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="390,514" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_108998820c2741fcacb6493f7e313c82@430412560_oswg88091oswg390oswg514_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">申请表</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鲁邦通陈小军：如何将工业级产品推向全球市场丨 WISE 新风向·2024 专精特新趋势论坛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809104829073668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 10:12:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 31 日，36 氪联合深圳盛荟城、深圳市龙华区工业和信息化局、深圳市龙华区投资推广和企业服务中心、深圳市龙华区大浪街道办事处，共同发起「WISE 新风向·2024 专精特新趋势论坛」。</p><p>本次论坛邀请到政府机关、行业专家、投资机构、科技企业等，围绕投资与产业应用实践，为参会企业带来「低空经济」「人形机器人」「新能源」等热门赛道的趋势、机遇分享。</p><p>当日，广州鲁邦通物联网科技股份有限公司 CTO 陈小军分享了中国小巨人出海实践经验，以下为演讲内容：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_a952477b97fc417b86f54ff171d23388@430412560_oswg78044oswg1280oswg852_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鲁邦通 CTO 陈小军</p><p>大家好！我是陈小军，来自广州鲁邦通物联网科技股份有限公司。提到「鲁邦通」这个名字，许多人会误以为我们公司是一家物流企业。实际上，鲁邦通的确也做「物流」，围绕机器设备做数据的物流——物联网。</p><p>今天，我的分享将从 3 个部分展开：一是介绍鲁邦通，二是分享出海经验，三是分析如何打造产品到服务数字化的第二曲线。</p><p>鲁邦通成立于 2010 年，是国家级专精特新重点「小巨人」企业。我们主要提供 3 项业务：为全球客户提供工业物联网通信和边缘计算硬件产品，为机器设备提供联网及远程运维管理解决方案，为电梯行业提供电梯物联网解决方案。</p><p>今天鲁邦通能够来分享出海经验，是因为在海外业务上具备独特优势。目前，鲁邦通在海外布局了 11 个办事处，产品出口超 100+国家和地区，为全球 200 万+的设备提供联网服务，每年的研发投入超过 10%。</p><p>工业通信是我们的核心业务，鲁邦通始终致力于为客户提供可靠稳定的物联网产品。鲁邦通的英文名「robustel」，包含了「robust」鲁棒性与「telecom」通信两个单词，其中「鲁棒性」是工业领域专业名词，代表整个系统的健壮与稳定。可以说，鲁邦通的名字就决定了我们根植、服务工业行业的性质与信念。</p><p>在 2009 年，物联网概念刚刚兴起。当时，我们逐渐从人与人的互联迈向万物互联。物联网的应用场景非常多，其中，最具有代表性的当属移动通信。在鲁邦通创业初期，我们瞄准移动通信场景，开展海内外市场调研。最终，我们发现国内与海外企业存在代差：海外企业更追求行业高品质、高标准，而国内企业聚焦满足业务快速迭代的需求。于是，我们借助国内产业链的红利以及工程师的优势，快速消除国内产品与海外产品在质量和标准上的差距，去抢占海外的市场高地。</p><p>在出海伊始，鲁邦通就面向全球工业发达地区，尤其是欧美市场。我们首先对欧美、北美产品进行大量对标分析，并在此基础上开展研发，推出多款工业级通信产品，我们成功打造了与国际同行同水平，甚至超水平的高品质工业物联网产品。</p><p>改革开放以来，人们常常说中国是「加工大国」。实际上，我认为中国是「学习大国」。无论在工业化、信息化、数字化等任何领域，我们通过一代代人不断的积累与学习，取得了从落后到赶超的发展成果。很多领域中国的产品、服务、标准都已经在领先全球。我们为服务海外客户，在多国设立办事处，现在不再只是调研客户需求，而是主动展示中国技术，提供新质概念和面向未来的产品。</p><p>在建立全球的服务网络后，鲁邦通开始聚焦国际大客户，如今，我们是全球最大的运营商沃达丰、日本第一大运营商 NTT DOCOMO 的合作伙伴。</p><p>服务海外大客户，十分考验企业的「内功」，锻炼企业长期服务的韧性。比如 NTT DOCOMO 和富士通质量实验室派了 12 个人的专业团队，对我们公司进行了接近一年，覆盖研发、供应链、质检的全流程审核，才让我们拿下日本重要项目。通过服务海外大客户，我们能够学习业内的先进的管理和质量经验，这对企业发展有极大帮助。</p><p>随着海内外标准拉齐，产品同质化是必然趋势。而且，在现在内卷的大环境下，纯粹的产品营收极为有限。在这种情况下，怎么打造差异化的竞争力？我们的解法是打造产品+服务的「第二曲线」，进行制造业服务化转型，构建新的商业增长点。</p><p>装备制造企业要实现服务化转型，有 5 大商业驱动力：一是连接机器，实现设备上云；二是连接服务，提升运维效率；三是连接用户，创造运营价值；四是连接商业新模式，构建新业态；五是连接智能，用数据驱动决策。</p><p>具体而言，产品+服务的「第二曲线」指通过构建远程运维和智能化售后服务体系，打造围绕数据构建的智能化应用，从而创造新的增长。例如，电梯最早是机械设备，搭载计算能力后升级为智能电梯，联网后便可实现远程运维，加入配套服务即可打造智能电梯生态，如果进一步将政府、园区、物业纳入数字化体系中，就能打造产业物联网生态。提升服务在产品中的附加价值，重构价值链，是装备制造业数字化转型的重要方向。</p><p>再举一个清洁机器人的案例，在鲁邦通提供物联网产品服务之前，客户公司的机器设备单价高、分布广泛，运维效率低且管理成本高。在此基础上，我们帮助客户构建了一整套物联网硬件与云端数据的结合方案，并支撑客户进行设备租赁管理，让该公司在 5 年内连接了近 10 万台设备，大幅提高运维效率。</p><p>最后，回到出海实践。回顾之前的出海历程，鲁邦通有几点心得想与各位分享：</p><p>首先，充分调研市场，回归初心，聚焦很重要。</p><p>其次，海外市场的标准与要求，需要企业沉下心去研究与琢磨。</p><p>最后，技术一定是企业发展的驱动力，是企业征服客户、赢得订单的主要动力。</p><p>再次感谢 36 氪的邀请，谢谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>倒计时 1 天！《张朝阳的物理课》北京师范大学专场明日开启</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809101526878722?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 10:10:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 8 日，《张朝阳的物理课》北京师范大学专场即将开启，搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官、物理学博士张朝阳将围绕「恒星内部的广义相对论解」带来一场线下物理演讲。这也是继清华大学、重庆大学、西安交通大学之后，《张朝阳的物理课》高校专场系列的第四场。届时，在搜狐视频 APP 搜索「张朝阳」账号即可观看直播。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_6ad2e0fc8bb84881beb1478358c46070@5868219_oswg315635oswg693oswg462_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>爱因斯坦提出的广义相对论被誉为「二十世纪最伟大理论」，无疑是物理学界的一座丰碑。那么，广义相对论是如何重塑人类对时间、空间和引力的认知？引力波又是如何产生，它们为何能携带宇宙深处的信息到达地球？广义相对论如何解释星光在强引力下的偏折轨迹？</p><p>早在 2023 年 12 月 31 日，张朝阳 COS 爱因斯坦形象开展首次跨年演讲时，便讲解了广义相对论的基本原理和爱因斯坦场方程，寻找「时间」的真相。围绕上述问题，半年来他在直播课中步步深入，陆续解析了史瓦西度规、水星近日点进动、星光偏折、恒星内部解等广义相对论框架内的核心知识点。</p><p>此次「物理网红」张朝阳来到北京师范大学，将继续分享他对于广义相对论的研究心得，与现场学子和物理爱好者们一起交流互动，跨越理论的门槛直面宇宙最深沉的谜题。</p><p>作为搜狐视频知识直播的代表性 IP，《张朝阳的物理课》自 2021 年开播后，目前已开展 200 余期直播课，在线时长超过 20,000 分钟，出版了 2 本同名科普著作。从力学、热力学、天体物理等基础理论，到电动力学、流体力学、热传导、量子力学等领域，以及当前对相对论领域的探索，《张朝阳的物理课》凭借「硬核烧脑」的直播风格多次出圈。</p><p>去年，《张朝阳的物理课》陆续走进清华大学、重庆大学、西安交通大学，开启高校专场。从广阔宇宙到日常生活、从量子力学到各地美食美景，张朝阳与高校学子们围绕各种问题交流互动，带来了一场场烟火气与硬核科普交融的物理课堂。月球为什么离地球越来越远？时间是独立的吗？吃重庆火锅铜锅铁锅有啥区别？文物禁止拍照是量子问题吗？西安究竟有多少种面？……种种趣味话题的背后是对物理的浓厚兴趣与坚持热爱，张朝阳曾表示，将非常严肃的高端物理话题带给全天下，成为一种风尚，这是他作为物理网红带来的价值。</p><p>此次高校专场，张朝阳又将与北京师范大学的学子们碰撞出怎样的火花？6 月 8 日下午 14:00，跟随《张朝阳的物理课》，以广义相对论为舟，一起触摸这座现代物理学的重要基石，探索物质与空间、运动与时空之间的精妙奥秘！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰润达冯伟：出海企业应如何搭建全球化路径和渠道丨 WISE 新风向·2024 专精特新趋势论坛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809080304830978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:51:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 31 日，36 氪联合深圳盛荟城、深圳市龙华区工业和信息化局、深圳市龙华区投资推广和企业服务中心、深圳市龙华区大浪街道办事处，共同发起「WISE 新风向·2024 专精特新趋势论坛」。</p><p>本次论坛邀请到政府机关、行业专家、投资机构、科技企业等，围绕投资与产业应用实践，为参会企业带来「低空经济」「人形机器人」「新能源」等热门赛道的趋势、机遇分享。</p><p>当日，深圳丰润达科技有限公司创始人冯伟分享了出海路径及全球化渠道建设，以下为演讲内容：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_5cd639898cb04c1a8d7d4d08c47f5d6f@430412560_oswg589151oswg1280oswg852_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰润达科技创始人冯伟</p><p>大家下午好，我是丰润达科技的创始人冯伟。今天我将结合在海外市场的布局经验，与各位分享出海路径以及全球化渠道建设心得。</p><p>首先介绍一下我自己，我是技术背景出身，也是龙华区的高级人才，我在清华大学研究生院读过 EMBA，现在正在长江商学院读 MBA。工作方面，我在信息技术应用创新赛道有 10 年的经验，对于制造业 SaaS 以及商业模式咨询也有 3 年经验。</p><p>接下来简要介绍一下丰润达，我们的主营业务包括企业级交换机、收益中心交换机与数据交换机。我们所面向市场有三类：运营商和数据中心、企业组网设备（全球化渠道）以及为海外客户进行 ODM 代工。</p><p>回到出海路径上，出海可分为五个部分：</p><p>第一是产品出海，从十年前的 ODM 模式，到如今的新能源汽车、锂电池与光伏产品的「新三样」，中国出海的产品与技术逐步提升。</p><p>第二是品牌和渠道出海，To B 出海主要是企业构建全球化线下渠道，To C 出海主要做跨境电商与零售卖场，此外，连锁加盟出海正成为新消费品牌的新趋势。比如，5 月我在东南亚出差时看到了许多中国品牌，尤其是消费品。在越南能吃到海底捞，在印度尼西亚能见到湖南农耕记，可见新消费品牌出海正成为大势所趋。</p><p>第三是生产制造商出海，主要指企业海外建厂。比如越南海防市以利好的税收政策，吸引了大批广东电子制造业入驻建厂。</p><p>第四是技术出海，指通过技术授权或签订长期合同，帮助当地的合作技术赋能，从而实现「曲线救国」。比如，受限于地方政府的印度 TEC 认证要求，中国企业只能以软硬技术授权和本土化制造相搭配的业务形式，才能参与当地大型政府项目。</p><p>最后是技术+JV 出海，也就是既可以技术出海，也可以通过 JV 合作伙伴实现出海，有效利用 JV 企业在当地市场的渠道资金资源，获得更加稳定的收益，降低投资风险。比如，TCL 在伊朗与一家大型渠道企业进行 JV 合作，从而占领了当地的白色家电市场。</p><p>通过以上五种出海方式，我们可以让企业的出海路径更加丰富、立体而多元。丰润达所实践的出海方式也很多样，包括产品出海、技术出海、JV 出海与渠道出海。我们期望在未来三年内建立 300 家海外渠道，进而发展线下市场。此外，我们在印度、俄罗斯、巴西等地通过授权技术合作伙伴展开出海合作，让产品更好地卖向本地市场。</p><p>出海是企业需高度重视的战略，更是企业创始人需要高度关注的市场。接下来，我基于真实需求调研和 BOSS 特征，为大家讲解东盟国家的 PEST 分析。</p><p>从市场发展阶段来看，相比于中国市场，东南亚市场仍处在不完全竞争到完全竞争的过渡阶段，其产品与技术落后于中国 2-3 年，细分市场尚未实现规模化，还存在价格套利的机会空间。在宏观环境上，近年来东南亚政府 GDP 增长放缓，购买能力受限，而中国品牌产品性价比更高，正中下怀。此外，政治环境上，东南亚国家政治相对稳定，与中国外交关系比较友好，因此比较适宜出海。</p><p>客户需求是品牌出海需要重点关注的问题。我在这里列出了 6 点需求，把性价比放在了第 3 位，为什么？因为海外市场受欧美品牌驯化了很多年，已经形成一套完整的产品和营销逻辑体系。所以，光凭性价比不足以打动客户，而要满足两大前提：</p><p>第一，要让海外客户有安全感。这需要本土化的团队与技术支持，让他们有信心与中国企业合作。</p><p>第二，要建立 SELL-OUT 团队，实现销售赋能，要能保护海外渠道商的利益。以荷兰市场为例，自行车在中国卖 300 元，在荷兰要翻 10 倍加价至 3000 元，为什么？因为荷兰市场体量小，价格低了会受到反倾销政策制裁。所以，海外渠道商的投资逻辑根植于利润，这比国内的渠道要求更高。</p><p>在这两大前提之外，产品具有竞争力、解决方案有性价比、市场投资有流量、投资收益有 15-20% 利润也非常关键。此外，还要有信用，最好能有 45 天的资金周转支持。</p><p>在 BOSS 群体层面，东南亚地区华人老板居多，与中国企业文化相似，注重短期利益与快速汇报。相较于欧美企业，东南亚的企业更能认可中国品牌的高增长模式，愿意跟随中国品牌高速成长。</p><p>按照上述的 6 大条件配置资源与出海策略，更有可能满足海外客户需求。除此之外，进行价值链分析，明确竞争象限和定位也十分关键。</p><p>在竞争象限上，中国企业出海要具备明确的营销战略。首先是竞争定位，丰润达出海依据「四小龙」逻辑进行组合对标，比如 CCTV 市场对标 TP-LINK 和锐捷，高速交换机对标 EDGECORE 和 UFISAPCE ，进而明确自己与竞争企业所处的「四象限」，从而打造清晰的品牌定位，并围绕品牌定位实现价值。</p><p>在营销方面，依赖于渠道商卖货成效有限，中国企业出海需要顺应海外营销策略。中国企业出海习惯用卖产品的思路，倾向于找到渠道商之后压库存，而不是用营销的思路打入市场。然而，海外的渠道商深受欧美品牌影响，更重视营销。所以，中国企业出海并不是改变环境，而是适应环境。比如，丰润达在出海的第一年营销投入达 4%，高于同行 2%。此外，丰润达在价格策略上推出主打性价比的杀手机型（killing ModelS），为市场营销创造更多可能。</p><p>出海的难度不在于策略，而在于组建人与团队。</p><p>出海用人需兼得低成本与高效率。在团队配置上，我们建议用三个月的时间高效率团队，检验团队是否适合当地市场，从而最大程度降低风险。组建团队分为三步：第一先招国家经理，以中国本土和海外本土人士为主，以资源能力匹配度高为先；第二，下放建队权限， 要求国家经理找人，HR 团队把关 ；第三，精准招人，要求从 5-10 家当地渠道商公司招人，主要负责 SELL-OUT 工作。</p><p>此外，中国团队与海外团队相组合更能实现用人低成本。在本土销售上，聘用懂得读写的本地化人才，便能降低 SELL-OUT 工作的用人成本。举个例子，如果在欧洲荷兰与西班牙组建团队，荷兰的人工成本是西班牙的两倍，但在荷兰可以建公司，在西班牙可以搭建销售和服务团队，从而实现低成本与高效率。只有人和团队模型匹配了，企业才能高效出海。</p><p>最后，回到丰润达的出海建设。现在，我们在海外有将近 20 家 Office，分布于北美、欧洲、东南亚等地。通过近年来在海外市场营销、本土化渠道布局建设，我们有信心在海外实现 300 家渠道商的目标，联同国内的 200 家代理商一同推进业务高速增长。</p><p>市场广阔，而能做品牌、能做渠道的企业并不多。只要你有方法、有人才、有团队、有战略，那么企业出海是一件你必须要做，而且不得不做的事。</p><p>谢谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华宝新能发布两款家庭绿电新品，寻找户外新市场？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809072600222210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:51:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>昨日，华宝新能在深圳召开 2024 年全场景家庭绿电解决方案全球发布会。此次发布会上，华宝新能推出两款新品——DIY 小型家庭绿电系统、Smile 光伏瓦家庭绿电系统。</p><p>近年来，在全球传统能源向绿色能源加速转型的背景下，储能市场的绿色电动化趋势愈加明显。作为家庭绿电的核心场景，家庭全场景绿色能源转型也迎来了快速成长期。据平安证券预测，到 2025 年全球家庭储能装机量有望达到 50GW/122.2GWh，市场空间可达千亿级。家庭绿电正成为继风电、光伏和电动车之后的又一高速增长赛道。</p><p>然而，当前传统家庭绿电行业长期面临高昂的成本、复杂的安装过程以及系统整合不统一等痛点。一套传统家庭绿电系统通常需要约 5 万美元，安装过程繁琐，周期长，涉及多项审批流程。此外，市场上其他厂商提供的解决方案往往是各自独立的组件拼凑，难以形成真正的一体化服务。这些问题极大地限制了家庭用户对绿电系统的接受度和普及率。</p><p>华宝新能此次家庭绿电系统搭载了全栈式智能家庭绿电管理技术，光伏功率从 500 瓦到 50000 瓦，储能容量从 1 度电到 100 度电，零售价位从 1000 美金到 10 万美金不等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_15db4762650a4d62bc2b08545af0c0f7@430412560_oswg5206680oswg3840oswg2160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华宝新能 DIY 小型家庭绿电系统 Jackery Navi 2000</p><p>Jackery Navi 2000 系统光伏功率覆盖 800 瓦到 1600 瓦，电池容量可在 2 度电到 10 度电之间平滑扩容，以满足不同家庭的多样化用电需求，其最大交流功率可达 1200 瓦。Jackery Navi 2000 的应用场景更加广泛，包括阳台、庭院、车库及便携式户外活动等。Jackery Navi 2000 预计将于 6 月 19 日在德国慕尼黑 Intersolar 展会上正式发布并开售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1597,898" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_efc996f4f8024d3f8c097b7a01abd863@430412560_oswg1044054oswg1597oswg898_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华宝新能 Smile 光伏瓦家庭绿电系统</p><p>Smile 光伏瓦家庭绿电系统的能量密度比行业标准高出 20%，单模块容量为 3.8 度电，重量仅为 31kg，有效节省了安装空间。此外，Smile 光伏瓦家庭绿电系统具备 UPS 级自动并离网切换技术，能够在 10 毫秒内完成切换，确保电力供应的连续性。系统还配备智能环境监控和消防预警及保护功能，大幅提升了系统的安全性。目前，该系统已在山东成功试点应用，</p><p>截至目前，华宝新能的产品服务已覆盖全球 40 多个主流国家及地区，全球累计销量超过 400 万台。公司官网独立站高达 21 个，并已进驻全球近 10,000 家知名零售渠道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>焦点分析｜关于美团的敍事，又回到了 5 年前</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808121123140993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:36:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜董洁</p><p>编辑｜乔芊</p><p>「无限战争」和「有限战争」，这两个美团 CEO 王兴常挂在嘴边的词汇，完美概括了过去 2 年美团与抖音在本地生活的战争。</p><p>高举流量大旗的抖音是发起「无限战争」的那一个，但当属于互联网的黄金年代过去，巨头们发现，他们似乎不能再像以前漫无止境的烧钱，克制的、有限的战争成为了主旋律。</p><p>在疯狂攻击 1 年后，抖音的攻城节奏在过去 2 个季度有所收敛，这给了美团喘息之机。历史性跌破发行价后，美团股价在过去 3 个月迎来了报复性反弹，除却与抖音竞争的缓解，新业务减亏的预期以及对组织架构调整的期待，都起到了关键作用。</p><p>美团内部的士气似乎也在回升，一位美团员工透露，「一些乐观情绪在蔓延，大家觉得最艰难的日子已经过去了」。一季度的业绩似乎也佐证了这一点。</p><p>如美团管理层所允诺的那样，多年来拖累美团利润表现的新业务在本季度大幅扭亏，单季亏损只剩 28 亿，同比大幅缩窄 45.2%，是自入局社区团购业务以来，最佳的季度表现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1347,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_e382edadd9f74c00b41d5fb05bdb854b@1335673173_oswg92064oswg1347oswg774_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美团新业务亏损及亏损率变化，数据来源：美团财报</p><p>即配单量的增速也超出预期，本季度这一数字为 28%，远超市场调研的 22-24%，保守估计，Q1 餐饮外卖和闪购订单的增速分别超过了 23% 和 49%，拼好饭功不可没。</p><p>去年 Q1 因为疫情屯货的影响，餐饮外卖和闪购的家庭订单的占比明显上升，这推升了客单价，本季度则有所下滑，叠加拼好饭订单占比的提升（近 10%），Q1 美团餐饮外卖单均的利润表现并不算太好，大概只有 1.2 元。</p><p>但市场对此并不担心，进入二季度，美团对餐饮外卖的补贴在降低，并有意控制拼好饭订单的占比，外卖的客单价及利润表现都将有所回升。</p><h3>到店战争告别「你死我活」</h3><p>蒲燕子的上台，是抖音与美团这场本地生活之战的转折点。</p><p>在这之前，抖音的猛烈攻势一度让市场担心美团，但这家流量巨头也清楚的知道，它入局这场战争的目的并不只是抢夺美团的市场份额，更重要的是赚钱。</p><p>从年初开始，抖音内部已不再过分强调 GMV 规模，而是将「商业化」作为最核心的考量，「流量变现」不再是一句空话。去年底，抖音曾将 2024 年的 GMV 目标定为 5600~5800 亿，但伴随战略的调整，内部认为更可行的目标是 5000 亿左右。</p><p>美团在这场战争中则更多采取跟随战术，「敌进我进，敌退我也退」，所有的补贴策略都几乎跟着抖音走。尽管一季度双方的补贴还在继续，但内部人士透露，相比去年三、四季度的火热场面，力度已小了很多，「美团对商家的佣金，也在近期慢慢提升」。138.9 亿的营销开支，尽管仍同比大涨 33.6%，但环比却大幅下降了 16.8%，远低于市场预期的 160 亿元。</p><p>补贴的策略也有所变化，Q1 美团开始将一二三线城市的补贴转移到 KA 和 CKA 账户，而且更多通过流量形式进行补贴，而不是直接的现金补贴。另一方面，美团在四五线城市增加补贴，以促进商户上线和交易额转化。</p><p>但价格补贴对美团到店利润率的伤害，还需要几个季度才能恢复。去年 1 季度，美团几乎没有应战，当时到店酒旅的运营利率达到惊人的 48%，此后几个季度这一数字一度跌破了 30%，本季度则重新超过 31%。根据市场的推测，Q2 这一数字很可能达到 32%，并实现全年 35% 的到店运营利润率。</p><p>换句话说，这场战争已经告别了「你死我活」，进入更加常态化的竞争阶段。另一些证据也可以作证，比如本季度的广告收入增速，在上一季度反超佣金增速后，本季度继续保持近 7% 的剪刀差，此前竞争激烈时，抖音对商家广告预算的抢夺还是很厉害的，有几个季度美团的佣金收入增速都要显著高于广告收入增速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,694" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_f316350aa095469fbcc57cb547ed715f@1335673173_oswg112124oswg1261oswg694_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美团核心本地商业佣金和广告收入增速变化，来源：美团财报</p><p>商家对抖音的认知也在慢慢发生变化，尤其是中小商家。以 2023 年为例，美团的平均 take rate 约为 4.5%，涉及服务商还会有 5%~8% 的提成。抖音的 take rate 则不到 3%，但作为内容电商，抖音的运营成本很高，多位商家反映，他们给到服务商的抽成能达到 15% 左右，综合运营成本普遍要比美团高 5%~6% 左右。</p><p>这是美团很早就有的认知，他们的判断是，对于头部商家，抖音将是一个长期运营的平台，但对于基本盘——中小商家，美团觉得自己很难被动摇。</p><p>一位抖音的服务商透露，从 4 月开始，抖音已经开始提升广告的 take rate，这可能会进一步影响商家的决策，「比如头部商家可能更能承担高成本，而中尾部商家可能更加敏感于成本变化，从而陆续退出」。抖音也想的明白，在年初成立单独的 NKA 部门，他们的目的就是想从头部商家索要「广告预算」。</p><p>不过，尽管营销补贴有所放缓（环比下跌 16.8%），但美团到店的营收并没有下滑太多，本季度核心本地商业的收入环比仅下降 0.9%，这说明花钱的效率在提升。</p><p>今年美团到店的目标是实现万亿的 GTV，这意味着 50% 的增速。有知情人士透露，接下来美团会把重点放到医美、医疗、婚庆、亲子等领域的拓展上，这些品类有着共同的特点——客单价高且毛利率好，这有助于 GTV 目标的实现以及利润率的修复。</p><h3>低价换单量，外卖的新增长术</h3><p>新业务大幅减亏之外，美团本季度最大的惊喜其实来自于即配订单增速的超预期。此前外界的普遍预期为 22-24%，但本季度这一数字达到了 28%。</p><p>美团的即配订单包含餐饮外卖和闪购两部分。结合多家投行的数据，本季度外卖的日均订单量在 5300 万上下，同比增速超过了 23%，为过去 2 年来第二高的增速。闪购的日均订单则在 750 万上下，增速超过了 49%，仍处于高速增长期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1603,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_c764af6a40104ff6810011ad4d6d1b6f@1335673173_oswg142770oswg1603oswg814_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美团餐饮外卖各季度日均单量数据（单位：万单） 来源：美团财报</p><p>因为疫情放开，大家纷纷囤货，去年餐饮外卖和闪购呈现出「高客单，低订单增速」的状态，今年 Q1 则完全相反，疫情不再外加拼好饭占比的提升，使得餐饮外卖在本季度的客单价走弱，单均利润也下滑到 1.2 元左右。</p><p>36 氪了解到，拼好饭在 Q1 的日均单量已接近外卖整体订单的 10%。这个美团在 2021 年期间推出的业务，起初只是想打开下沉市场，并解决疫情期间的履约问题，却意外的帮助美团打开了外卖订单的天花板。</p><p>这让内部完全没有想到。一位美团外卖员工曾告诉 36 氪，在拼好饭推出早期，因为毛利低，商家参与的积极性并不高，后来美团改变策略，允许入驻商家的拼好饭销量可累加至外卖店铺销量，提升流量权重，商家开始慢慢变多。</p><p>如今入驻拼好饭的商家已不仅限于下沉市场，一些一二线市场的连锁品牌也开始加入，并为此推出了定制套餐。但因为客单价低（普遍在 15 元以下），拼好饭的单量提升也变相稀释了餐饮外卖的利润表现。美团内部的平衡是，适当控制拼好饭的订单占比，但更主要的是降低外卖补贴，并通过优化骑手端的成本来实现外卖利润的释放。</p><p>另一个抓手则是我们之前报道的「神会员」体系，它将整个会员权益，从即时配送扩展到到店和酒旅。财报会上王兴也提到，5 月中旬开始，美团已经在几个试点城市升级「神会员」计划，内部的预期是「增强即时配送的用户交易频率，并为餐饮商户带来实质性的增长」。</p><p>闪购的增长仍然强势，本季度其订单量已经占到外卖订单的 15%，截至第一季度末，已经有 7000 家闪电仓专门为闪购用户提供，相比去年底的 5000 多家，进一步提升。不过由于客单价的下滑，本季度闪购的 UE 优选也并不明显，整体的亏损额预计仍在 1 亿元上下。</p><p>伴随新业务的大幅减亏，关于美团的敍事似乎又回到了 5 年前，彼时美团到店已经站稳脚跟，并逐步释放利润，餐饮外卖在与饿了么竞争中也脱颖而出，人们开始期待美团新想象力的打开，此时美团优选出现了。但如今，外界对这一业务的更多期待是何时盈利，它不再是美团想象力的来源。</p><p>接力棒会到谁手上，会是海外吗？或许还要再等等，对于海外业务的扩张，王兴的表述是「还处于研究早期阶段，这对美团长期增长非常重要。但从财务角度来看，我们将谨慎并以投资回报为导向。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「乐明药业」获近亿元融资，加速经皮给药制剂研发及商业化 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809026965277186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 09:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，「乐明药业」近日获近亿元融资，由中金私募领投，成铭资本跟投，老股东富汇创投和锐合资本继续加码，浩悦资本担任本次交易独家财务顾问。</p><p>本轮融资将助力公司创新制剂品种的研发、生产、注册，并重点加速推进核心产品氟比洛芬凝胶贴膏、洛索洛芬钠凝胶贴膏的商业化生产和市场推广。</p><p>经皮给药领域，由于非侵入性、患者顺应性高及能够提供稳定的药物释放等优点，一直是药剂学研究的热点。「经皮给药领域现有市场规模大，增速快，未来潜力无限。同时研发壁垒高，制备工艺复杂，商业化生产难度大，存在着巨大的临床未满足需求。」乐明药业董事长顾丹辉表示。</p><p>乐明药业成立于 2019 年，专注经皮给药领域的产品开发及商业化；当前已经建立三大制剂研发平台，即：Cataplasms(凝胶贴膏)、Tape(热熔胶贴剂) 及 Patch(溶剂胶贴片)。据了解，其两个核心品种分别为氟比洛芬凝胶贴膏、洛索洛芬钠凝胶贴膏，当前已进入 IND 补充材料审理阶段，获批上市的前景明朗，且有望冲击首仿获批。</p><p>中国慢性疼痛患者人群庞大，且随着人口老龄化的加速，患病人群也在扩大。《中国疼痛医学发展报告》显示，中国慢性疼痛患者超过 3 亿人，患病率随着年龄的增长有所增长。非甾体抗炎药，是慢性疼痛的重要治疗方式，其中凝胶贴膏优势显著。</p><p>在增速很高的化学凝胶贴膏中，氟比洛芬凝胶贴膏、洛索洛芬钠凝胶贴膏是典型的大品种，长期占据院内市场贴剂销售额前两位。据米内网等数据，氟比洛芬凝胶贴膏 2021 年终端销售额超 24 亿元，由中国生物制药旗下的泰德制药独家生产；洛索洛芬钠凝胶贴膏市场规模也超 15 亿元。随着近年的快速增长，两大品种的总规模或已超过 50 亿元，一直是国内企业申报抢仿的热门品种。</p><p>但化学凝胶膏贴开发并非易事，在基质配方、制备工艺、药物释放体系等方面都有特定要求，尤其是对于药物释放进入皮肤组织的渗透速率控制十分困难，因此既往多家企业在氟比洛芬凝胶贴膏等产品的仿制开发上折戟。乐明药业的两款化学凝胶贴膏若顺利获批上市，有望在商业化方面取得跨越式增长。</p><p>在生产方面，乐明药业引进了多套进口精密生产线，具备年产五亿片的大规模商业化生产能力。另外，其还通过国际合作开发，引进了纳米载药、微球载药等其他前沿制药技术。</p><p>2022 年中国外用贴膏剂整体市场规模约为 184 亿元，目前仍以中成药为主，但化药贴膏剂占比逐年增长，增速超过中成药贴膏剂。化学凝胶贴膏，作为慢性疼痛的重要治疗方式之一，其重点品种的仿制药开发申报及商业化，对市场格局将产生显著影响。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘票票：为上影节提供技术保障，票务系统容量扩充至 2023 年峰值的 3 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809436774861318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:46:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，6 月 7 日 12 点，第二十六届上海国际电影节在官方指定售票平台淘票票开票。开售 10 分钟，已有 36 部影片、200 场次售罄。为保证开票购票体验稳定、顺滑，淘票票技术团队对购票系统和相关技术保障方案进行了全面升级。以历届上影节流量最高的一届——2023 年上影节为对标对象，本次票务系统的容量扩充到了 2023 年峰值的 3 倍，可支持所有场次座位在 1 分钟内完成售卖。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽集团：5 月整车合计销量 33.2 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809432531421442?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:42:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上汽集团发布 5 月份产销快报，5 月整车合计销量 33.2 万辆，同比下降 17.10%；其中新能源汽车销量 8.29 辆，同比增长 9.18%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北汽蓝谷：北京高端智能生态工厂项目获准备案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809426834295297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:36:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北汽蓝谷公告，近日，北京新能源汽车股份有限公司收到北京市发展和改革委员会出具的《项目备案证明》（京发改（备）[2024]329 号），北京高端智能生态工厂项目获准备案的项目名称为「北京新能源汽车股份有限公司纯电动乘用车项目」，备案的年产能为 12 万辆。目前项目正常开展中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中百集团：参加胖东来对郑州永辉超市信万广场店调改学习</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809418894018819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:28:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，有投资者提问，公司是不是正在和胖东来合作？中百之声官方发的是不是真的？有二个门店开始试点？对此，中百集团在互动平台表示，中百之声已报道：6 月，胖东来将启动对郑州永辉超市信万广场店的调改，「IGA∙中国」组织成员企业沉浸式参与学习，中百仓储超市公司作为会员企业，参加此次调改学习。目前正处于学习阶段。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>劲嘉股份：控股股东及其一致行动人所持股份不存在平仓或被强制平仓风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809413829937408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:23:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，劲嘉股份在互动平台表示，截至目前，公司控股股东及其一致行动人所持股份不存在出现平仓或被强制平仓风险，未出现导致公司控制权变化的情形；控股股东的质押融入的资金用于满足其日常经营的资金需求，质押融资手续合法合规；关于本次公司董事、副总经理被采取留置措施，截至目前公司尚未知悉调查的进展及结论，亦未收到有权机关要求公司配合调查文件。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海发布第三批次商品住房用地出让公告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809401526651399?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:11:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市土地交易市场发布今年本市第三批次商品住房用地出让公告，共计 4 幅地块，其中 2 幅地块位于中心城范围，1 幅地块位于主城片区，1 幅位于新城。出让总面积约 15.29 公顷，起始总价 84.21 亿元。本批次商品住房用地出让，是「沪九条」出台后的首批土地出让。自该批次起上海取消商品住房用地溢价率 10% 的上限要求，成交地价由市场化竞价确定，进一步提升土地资源市场化配置效率。（看看新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：1-4 月，我国锂离子电池产业保持增长态势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809398971664644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:08:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据工信部官网消息，2024 年 1-4 月，我国锂离子电池产业保持增长态势。根据锂电池行业规范公告企业信息和行业协会测算，1-4 月全国锂电池总产量超过 282GWh，同比增长 17.5%。电池环节，1-4 月全国储能型锂电池产量超过 48GWh。新能源汽车用动力型锂电池装车量约 120.4GWh。受锂电池材料价格下调等影响，锂电池产品价格相应下降，1-4 月全国锂电池出口总额达 1242 亿元，同比下降 15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数收盘涨跌不一，微盘股大幅反弹</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809393201056256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 15:02:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数收盘涨跌不一，沪指涨 0.08%，深成指跌 0.9%，创业板指跌 2.16%；微盘股指数涨超 5%，低价股大幅反弹，纳川股份、泉为科技、万方发展等二十余股涨停；地产、新能源汽车产业链午后反弹，京能置业、中天服务涨停，安凯客车涨超 4%；锂电、AI 概念持续下挫，宁德时代、工业富联跌超 5%，券商股走低，天风证券跳水跌停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底捞股东会回应热点：加盟模式会谨慎推进，未来将策略性寻求收购优质资源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809366061517313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:54:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，海底捞国际控股有限公司召开股东大会。海底捞董事会副主席周兆呈在股东大会现场对加盟模式的规划作出回应，海底捞选择引入加盟店是对公司现有商业模式的补充，对于加盟店这种新商业模式会以谨慎的节奏来推进，占比不会很大。「改善管理水平和开店数量没有必然联系，管理水平决定财务水平，决定了一家企业可以走多久。」对于管理改善的具体进展，海底捞董事长张勇回应股东称，「海底捞一直坚持双手改变命运的价值观，让店长拿到更多的利润，激励他管更多的店，做更多事。」（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盘持续加仓地产、银行股，抛售电力设备股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809376582404612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:51:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入房地产、银行、公共事业、交通运输等板块，净流出电力设备、食品饮料、通信、计算机等板块。具体到个股来看，张江高科、宗申动力、工商银行获净流入 11.43 亿元、6.02 亿元、3.56 亿元。净流出方面，宁德时代、贵州茅台、中际旭创遭抛售 8.33 亿元、7.51 亿元、4.68 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳推出二手房跨行「带押过户」资金免费监管服务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809377757989121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:46:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[深圳市住房公积金管理中心推出二手房跨行「带押过户」资金监管服务，该项服务向市民免费提供。二手房跨行「带押过户」资金监管服务应满足以下条件：买卖双方已完成购房买卖合同网签，并完成备案；买方已准备好足额的购房首付款；如卖方的商业住房按揭贷款尚未结清，须取得卖方贷款银行的书面同意；买卖双方共同到深圳市行政服务大厅住房公积金服务厅现场办理，也可由代理人凭公证委托书代为办理；买卖双方的贷款银行均为与深圳市住房公积金管理中心签订合作协议的资金监管银行。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>数字王国与巨星传奇达成合作，联合组建合营企业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809372128708870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:41:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，香港数字王国集团有限公司与巨星传奇集团有限公司达成合作共识，数字王国通过间接全资附属公司 Tower Talent 与巨星传奇间接全资附属公司星际征途组建合营企业，双方分别持有合营企业之 40% 已发行股本，管理团队公司持有 20%，合作以「AIGC+IP」探索多元业态融合。此次数字王国携手巨星传奇组建合营企业，由 JAKOTA Index Portfolios Inc.促成。其将继续担任合营企业的战略顾问。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪向特斯拉上海储能工厂供货？特斯拉回应：不实消息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809366833203464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:35:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日有媒体报道称，比亚迪子公司弗迪电池已在今年 3 月与特斯拉达成上海储能工厂的供货协议，将于明年一季度向特斯拉供应储能电芯。针对此事，特斯拉方面表示：「不实消息」。比亚迪方面则未予置评。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大猪企生猪销售均价连涨 5 个月，盈利状况普遍好转</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809364835256584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:33:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 6 月 6 日，三大上市猪企牧原股份、新希望、温氏股份全部发布 5 月生猪销售简报。从销量来看，5 月，同比方面，牧原股份和温氏股份生猪销量同比增长，新希望同比下降；环比方面，温氏股份和新希望生猪销量环比下降，牧原股份环比增长。从销售收入来看，5 月，同比方面，牧原股份和温氏股份生猪销售收入同比增长，新希望同比下降；环比方面，温氏股份和新希望生猪销售收入环比下降，牧原股份环比增长。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低空经济概念震荡反弹，宗申动力涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809358956873984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:27:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，低空经济概念震荡反弹，宗申动力涨停，华平股份、立航科技、金盾股份、建新股份、万丰奥威、广电计量等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「木头姐」警告：拒绝马斯克薪酬方案特斯拉可能退市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809352765049346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:21:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[方舟投资管理公司创始人凯茜·伍德发帖赞扬了马斯克的贡献，并质问特斯拉股东怎能「背弃他的薪酬计划」。她写道：「随着特斯拉达到马斯克薪酬计划的里程碑，特斯拉股价飙升至 414 美元左右：从 2018 年第一季度到 2022 年第二季度，特斯拉的复合营收年增长率为 49%，调整后 EBITDA 年增长率为 142%，市值年增长率为 91%。即使在利率飙升和中国的价格战之后，特斯拉的股价仍为 179 美元。」伍德最后警告称：「如果股东们背弃这一方案，那么公开股票市场将失去投资这家世界上最具创新性的公司之一的机会，散户投资者也将失去机会。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新能源车产业链震荡拉升，津荣天宇 20cm 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809347481405697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:16:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，新能源车产业链震荡拉升，津荣天宇 20cm 涨停，海泰科、安凯客车、中通客车、众泰汽车、金龙汽车、鹏翎股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地产股午后继续拉升，多股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809347178056198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:15:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，地产股午后继续拉升，粤宏远 A、京能置业、荣丰控股、中天服务、新大正等多股涨停，大龙地产、京投发展、新黄浦、天地源、华远地产等涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十三部门：鼓励企业在符合要求地区大规模使用新能源无人配送车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809346577648130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:15:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，交通运输部等十三部门日前印发《交通运输大规模设备更新行动方案》的通知。其中提出，开展邮政快递末端配送车辆更新。结合城市公共领域车辆全面电动化先行区试点，指导各地因地制宜，制定新能源车辆更新计划，分阶段、分层次推进，支持邮政快递企业淘汰更新一批运输和末端配送车辆。鼓励企业在符合要求地区大规模使用新能源无人配送车，提升邮件快件中转效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十三部门：鼓励老旧新能源公交车及动力电池更新</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2809346262387201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 14:14:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，交通运输部等十三部门日前印发《交通运输大规模设备更新行动方案》的通知。其中提出，鼓励老旧新能源公交车及动力电池更新。鼓励有条件的地方在保障城市公交稳定运营的基础上，因地制宜制定新能源公交车及动力电池更新计划，引导退役动力电池所有方将退役动力电池交售至综合利用企业，积极推广小型化公交车辆、低地板及低入口城市公交车辆。鼓励各地推动 10 年及以上老旧城市公交车辆更新。研究制定新能源公交车辆动力电池更换有关政策。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>