<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>腾讯混元技术负责人刘威离职创业，又一巨头暂缓 Sora 的故事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042851857596549?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:29:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>《智能涌现》从多名独立信源处获悉，原腾讯 AI Lab 计算机视觉中心负责人、混元大模型技术负责人之一刘威于近日离职。</p><p>此外，AI Lab 计算机视觉中心暂时由 AI Lab 副主任俞栋管理。</p><p>对上述信息，截至发稿前，腾讯官方暂无回应。</p><p>多名从业者对《智能涌现》表示，<strong>刘威已经在新加坡创业，瞄准的还是视频生成领域</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,421" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9cb05568da2f400093532aea24b830da@5783683_oswg27094oswg640oswg421_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">原腾讯 AI Lab 计算机视觉中心负责人、混元大模型技术负责人刘威。图源：腾讯 AI 实验室微信公众号</p><p>在腾讯，具有「杰出科学家头衔」的刘威，最为人所知的身份是腾讯混元大模型的技术负责人之一。</p><p>此前，他曾任腾讯广告多媒体 AI 中心总监，带领团队基于混元大模型，研发了广告多媒体 AI 技术矩阵，提高了腾讯的广告转化效果和广告制作效率。</p><p>种种迹象表明，在验证落地场景和商业模式前，腾讯对视频生成的投入还十分谨慎。</p><p>一名从业者表示，图像、音频是目前腾讯多模态研究的重点：「技术成熟，成本可控，而且比较容易找场景。」比如，2024 年 11 月，微信公众号最新版本上线了「朗读音色」功能，用 AI 实现了音色克隆。</p><p>「在腾讯，目前 CV 研究的主力在混元团队。但总体而言，腾讯对视频生成的人力和资源投入还不是很大。」上述从业者表示。</p><p>另有相关人士表示，腾讯 AI Lab 计算机视觉中心所配备的人力向来很少，刘威创业后又带走了多名成员，「总体而言，AI Lab 对视频生成很佛」。</p><p>有关是否大力投入视频生成模型，如今中国互联网公司已经分成了泾渭分明的两派：</p><p>大举投入派，以字节跳动和快手为代表。2024 年 6 月，快手发布了效果轰动一时的「可灵 AI」；同年 9 月，不甘人后的字节一口气发了两款视频生成模型：Seaweed 和 PixelDance。</p><p>这些公司的特点在于，具有丰富的视频数据资源，以及能立刻与视频生成技术相结合业务场景。</p><p>而另一暂缓投入派，如百度，则对目前视频模型的商业回报，持有较为消极的态度。</p><p>此前《智能涌现》曾独家报道，在 2024 年 Q3 总监会上，百度董事长兼 CEO 李彦宏明确表示，Sora 这种视频生成的投入周期太长了，10 年、20 年都可能拿不到业务收益，那么无论多么火爆，百度都不去做。</p><p>而腾讯对视频生成模型的态度天平，也正在向保守和观望倾斜。在明确落地场景和商业化回报之前，「类 Sora」的视频生成模型还不会成为腾讯挺进的领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_7627ab5324cc4c37939bb2d176ef9e07@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 低配版，亚马逊正式测试低价商店「Haul」｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042705428529282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:41:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>全球通货膨胀年代，很难有人不爱低价商品，想像百万富翁一样购物的美国人又多了一种选择。在美国零售业「黑五」开始前夕，亚马逊正式上线了其低价商店——Haul。</p><p>亚马逊表示，这项名为 Amazon Haul 的服务于 11 月 13 日开始向美国部分客户开放。</p><p>新版块中的所有商品售价都将在 20 美元或以下，其中大部分商品的价格在 10 美元左右或以下。购买超过 3 美元的商品可享受收货 15 天内免费退货，这与亚马逊 Prime 会员的退货政策略有不同，通过 Haul 订购的商品需要一到两周送达。</p><p>推出以白牌商品为主、价格更低，且配送时间更长的 Amazon Haul，是亚马逊重要的尝试和改变，更是一次对 Temu、SHEIN 激烈竞争的正面回应。</p><p>Temu 已成为已成为仅次于亚马逊的全球访问量第二大的购物网站。市场研究公司 EMarketer 估计，Temu 在美国电商市场的份额可能会从去年的 0.7% 增长两倍，到明年达到 2.3%。</p><p>Temu 所占份额虽小，增长速度却无法小觑。更何况，Temu 等中国跨境电商平台，也在不断寻找亚马逊上的中国卖家，邀请他们入驻其平台。</p><p>中国跨境卖家既是平台方竞争的关键，又是发展的重要力量。唯有中国的生产力，能够源源不断供应着低价且丰富的商品。</p><p>亚马逊已无法作壁上观。</p><h3>01 「Temu」不「Temu」啊？</h3><p>Temu 在美国有多流行？它成为了一种网络俚语，被用于形容某种事物（产品）的低配版。而令人啼笑皆非的是，Amazon Haul 上线后，有外媒将其评价为：Temu 的 Temu 版，意味着 Haul 是低配版的「Temu」。</p><p>亚马逊对外表示，除了最高价格为 20 美元外，大多数价格将低于 10 美元（7.90 英镑）。例如三件套剃须刀套装和「优雅的项链、手镯和耳环套装」，每件售价不到 3 美元。订单金额达到或超过 25 美元即可享受免费送货服务，送货时间为一至两周。</p><p>在 Haul 对卖家的邀请中，有卖家发现，亚马逊对品类的倾向是低价时尚、家具和生活用品品类，总体偏向日用品。这也是 Temu 比较擅长且丰富的品类。</p><p>打开 Haul 能发现，多数商品的价格不超过 10 美元。甚至是极致的低价。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1048,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4b4be67645ce4ddcac3f713bf43cd716@5836910_oswg130215oswg1048oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源于亚马逊 app</p><p>Amazon Haul「吵闹」的样子、夸张的宣传语让人不禁想起 Temu，其商品也一改亚马逊传统的星级评价，而是用「最畅销」徽章和不同的配色方案的作为标识。「Haul」本身在互联网中也用于指代购物集合和购物分享，能看 Haul 竭尽全力的迎合年轻人。</p><p>改变的原因也很简单，趣味加低价是吸引美国消费者线上购物的新变化。</p><p>根据 Salesforce 的数据，61% 的人认为低价是其使用 Temu 等低价购物应用的主要原因，但这些购物平台的娱乐价值对其成功起着至关重要的作用。</p><p>此外，Salesforce 的 2024 年 11 月消费者情绪调查显示，在 21% 的美国人中，他们认为这些市场（Temu 等新兴电商平台）比传统购物更愉快，其中一半人表示这是因为他们可以以低价冲动购物，而 47% 的人特别享受「寻宝」的体验。</p><p>Haul 确实在学习「Temu」。</p><h3>02 姿态保守的攻势</h3><p>有 Amazon Haul 的中国供应商告诉硬氪：「在上线之前内测阶段就有产品内测出单，正式上线两天，感觉销量、流量都很可观。第一天销量个人觉得也还是 OK，上线第二天觉得流量大，销量算可观。</p><p>由于在内测阶段即能够出单，让该名供应商对于 Haul 的预期更为乐观。不过，虽然临近「黑五」，但他并没有接到 Haul 上「黑五」相关的活动。</p><p>亚马逊对于低价商店的试水，姿态其实相对保守。</p><p>Haul 在亚马逊 6 月闭门会议中，被计划以「店中店」的模式出现在主站首页里——即在亚马逊首页设置一个「低价商店」的独立板块入口，底层技术框架和主站共享，但页面的呈现方式会有所不同，供应商后台管理与主站通用。</p><p>消费者想要在亚马逊上找到 Haul 仍要费一番功夫，Haul 尚未出现在亚马逊主页面导航栏中，需要在亚马逊 APP 中搜索「Haul」才能实现访问，并且仅限移动端。</p><p>硬氪了解到，仅部分用户的亚马逊移动端 APP 首页会出现低价商店「Haul」入口。对于不了解 Haul 的消费者，主站宣传引流的克制可能在未来影响 Haul 的流量增长。</p><p>考虑到对亚马逊平台上众多第三方卖家的公平性问题，亚马逊对于 Haul 的引流必须克制。</p><p>对于 Haul 的卖家，亚马逊采取定向邀请制，并且给予卖家自主定价权。</p><p>上述 Haul 的供应商表示：「商品在类目上有价格上线，具体定价由商家决定。」</p><p>Haul 自主定价权是亚马逊完全不同于 Temu 的一大特点，给卖家相自主定价权也有可能在未来吸引更多卖家进入。</p><p>问题在于，定向邀请卖家以及自主定价权的自由，也使得 Haul 目前的产品品类丰富度不如 Temu，无太大区别，价格上有的商品甚至比亚马逊上销售的商品更高。</p><p>例如，有购物者发现，Haul 上 6 件装硅胶可重复使用食品储存盖售价为 3.99 美元。亚马逊上有类似的商品，两天送达，售价为 3.97 美元。</p><p>当然，横亘在 Haul 面前更为现实的问题则是政策风险。</p><p>美国政府于去年 9 月份表示，将限制一项名为「小额豁免规则」(de minimis rule) 的税收政策的使用，Temu 和其他公司都受益于该政策。该政策允许价值低于 800 美元的包裹免税或免于海关检查进入美国。</p><p>Haul 的推出也要依赖该豁免政策。在推出低成本商店之前，亚马逊卖家（包括中国卖家和美国卖家）使用海运方式将商品从中国单独运送到 FBA 仓库，以便在两天或更短的时间内送达国内。Haul 的卖家则是将商品送到到亚马逊的广东仓库，客户订单将从广东通过空运发货，并在 9-11 天内送达美国购物者手中，这符合最低限度门槛，因此也会免关税。</p><p>一旦「小额豁免规则」有调整和变化，受影响的也不只是中国出海企业。</p><p>不过，亚马逊在美国有足够坚实的基本盘，真正让从业者们担忧的，是接下来美国关税政策的调整。无差别的关税加征会重创跨境电商行业。这才是亚马逊和它的中国对手必须度过的难关。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任度双脑大模型：国内首创技术路线，突破 AI 技术边界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041776745394185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>禅宗有云：「以小见大，一花一世界，一叶一菩提」。启示我们即便在微小如一片叶子中，也能洞察到宏大的菩提智慧。</p><p>步入 AI 时代，企业在智能化转型时，常面临决策成本高、投入大且效果难以预料的挑战。在此情境下，企业迫切渴望突破传统 AI 推理与训练逻辑，在大模型时代践行「以小见大，见微知著」的理念，如同从一叶之中领悟菩提真谛，更精简高效地驾驭智能化进程。</p><p>2021 年 AI 技术迅猛发展初期，就有声音指出 Scaling Law（规模定律）可能存在局限性。然而，ChatGPT 从 2.0 到 3.0 再到 3.5 的连续迭代和巨大技术飞跃，使 Scaling Law 的有效性得到广泛认可。但 ChatGPT 4.0 似乎触及人类现有数据处理的极限时，该领域探索似乎遇到瓶颈。</p><p>在此背景下，行业内开始深入探讨在通向 AGI 的征途中，除了依赖 Scaling Law 外，我们还需要哪些新的策略与方向。大模型的目标应当是追求「智慧」的提升，而不仅仅是参数规模。客户期待的是大模型在自身实际场景中，像懂自己业务的专家一样发挥实效，解决实际问题，而不是一个无关痛痒的外部顾问，也不是参数越大越好。大模型要真正在服务客户时发挥内部专家作用，就不能仅仅停留在表面交互模式，而是必须深入客户实际数据中进行深度理解和挖掘。因此，集中式预训练模式需重新审视，实时学习和训练模式更具探索价值。</p><h2>一． <strong>大模型的未来，不能完全押注在 Scaling Law 上</strong></h2><p>很多模型都在追随 OpenAI 的路径，一味增加模型脑容量（即「参数」），认为这样能让模型更聪明。然而近期大量论文表明，大模型的聪明程度与脑容量并非成正比，甚至脑容量增加，聪明程度反而降低。</p><p>近期，传神推出的「任度数推分离大模型」独辟蹊径，采用双网络架构实现数推分离，把推理网络与数据学习网络分开。可将其理解为两个协同联动的大脑：一个是客户数据学习网络大脑，专注于数据的动态管理与迭代训练，为模型持续注入知识；一个是推理网络大脑，作为经大量数据预训练的基础网络，有良好的推理和泛化能力。双网络通过共享嵌入层和中间表示层协同工作，形成类似「主脑」与「辅脑」的高效配合模式，既支持独立训练，也支持联合推理。</p><p><strong>凭借这一创新模式，传神成为全球大模型领域第一家实现数推分离技术路线的人工智能企业，也是中国人工智能在行业内的重大突破。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_b618eafc15dd4e39af4bd1505467a95e@5510391_oswg678776oswg860oswg572_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>（一）打破上下文输入长度限制，实现实时的数据学习效果</strong></h3><p>数推分离的双网络架构，能够突破常规大模型数推混合一体技术架构限制，使得推理大脑成熟后，数据大脑还可以持续不断地学习接入的数据，并且不影响推理大脑的能力。因此，对于双网络架构来讲，上下文输入长度不再受限，可将类似 1 亿字数据乃至更多数据压缩到神经网络中实现深度知识理解。</p><p>任度大模型的技术架构无需通过大量参数存储数据来丰富知识，它可依靠数据大脑在客户场景中实时学习数据。这样能大幅降低参数规模，进而减少训练和推理的硬件投入成本。</p><p>这种架构能随着客户业务发展产生的新数据持续学习并提升完成数据压缩。在数推分离模式下，更新数据的网络压缩对推理网络影响极小，能广泛适应各种场景，灵活处理数据，训练时间可缩短至分钟级。</p><h3><strong>（二）客户本地即可完成数据学习训练，确保数据安全无忧</strong></h3><p>双网络大模型架构可以降低训练推理的算力和能耗成本，还能有效避免一体化大模型在客户数据微调训练时出现的基座模型能力退化和泛化能力减弱问题。而且，数据网络学习客户数据无增加算力和专业人员，数据可在客户现场完成训练，学习企业历史数据和新数据，消除企业的数据安全担忧。</p><p>任度的数推分离双脑模式在应用中，解决了客户定制大模型的三大难题：客户数据需离场、向量效果差、人才投入高，实现本地实时学习，让客户数据快速转化为「专家」为客户服务。重要的是，客户数据本地训练不传公有云，保障了数据隐私安全。</p><h2><strong>二. Scaling Law 不是万能的，性参比才是根本，本土企业需另辟蹊径</strong></h2><p>在中国市场，大型语言模型尚未充分体现 Scaling Law。在 AGI 领域，Scaling Law 涉及算力、算法、数据三要素，其实现需大量资金支持。过去一段时间，甚至有国际大公司宣称在大数据、大算力背景下，算法一文不值。</p><p>传神语联创始人何恩培认为，仅依赖 Scaling Law 的大模型路线已遇瓶颈，要真正突破需依靠算法与架构。事实上，在不同算法与框架下，模型性能不总与参数规模成正比，采用创新架构的小参数模型凭借高效算法设计，也能有强大性能，甚至在特定指标上超越常规大参数模型。</p><p>目前，双网络架构的数推分离大模型已应用于任度「双脑」大模型一体机，其内置的任度大模型有 9B 和 2.1B 两种参数。在多项国内外测评中，9B 参数模型与数百亿乃至千亿参数大模型对比脱颖而出，以更少的参数实现领先性能。</p><p>事实上，过高的成本投入已使大模型开发商和使用企业裹足不前。而最佳方案显然是企业能以最低成本实现大模型应用。相较于大参数模型，小参数模型降低了算力投入和资源消耗，更适合商业落地，且满足通用场景应用需求，是验证大模型落地可行性的便捷方式。所以，传神语联未来会加大在算法和架构提升大模型能力方面的研发投入，持续迭代。</p><p>何恩培坚信，「算法制胜」是具有中国特色的技术路径之一，这符合中国人的聪明智慧，在以大模型为代表的 AI 时代尤为重要。相信中国有很多像传神这样的团队在默默耕耘，正在以独特理念引领智能创新，只是他们现在还未走向台前，但终将会成为中国 AI 技术发展的重要力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜北京上海取消普通住房和非普通住房标准；多款衞生巾被曝长度虚标；康师傅新品被指虚假宣传</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042551770153091?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:06:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>希音</strong></p><p>据报道，希音（Shein）计划在 2025 年第一季度进行 IPO，但仍需等待监管部门的批准。公司正准备在未来几周内举行官方投资者路演。潜在上市将使希音的业务估值达到 503 亿英镑。（财联社）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>北京上海取消普通住房和非普通住房标准，加大住房交易税收优惠力度</strong></p><p>36 氪获悉，北京市住房城乡建设委、市财政局、北京市税务局等三部门联合印发《关于取消普通住房标准有关事项的通知》。《通知》明确，本市取消普通住房和非普通住房标准。取消普通住房和非普通住房标准后，根据《公告》规定，个人将购买 2 年以上（含 2 年）的住房对外销售的，免征增值税。个人将购买不足 2 年的住房对外销售的，按照 5% 的征收率全额缴纳增值税。根据《公告》规定，北京市适用与全国统一的个人购房契税优惠政策。《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p>11 月 18 日， 上海市住房和城乡建设管理委员会发布通知：为更好满足居民刚性和改善性住房需求，本市取消普通住房和非普通住房标准，有关个人住房交易税收事项通知如下：一、对个人转让住房未提供完整、准确的房屋原值凭证，不能正确计算房屋原值和应纳税额的，根据规定实行个人所得税核定征税，以转让收入的 1% 核定应纳个人所得税额。二、对个人销售住房涉及的增值税、个人购买住房涉及的契税，按照《关于促进房地产市场平稳健康发展有关税收政策的公告》有关规定执行。本《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p><strong>多款衞生巾被曝长度虚标</strong></p><p>近日，多款衞生巾因实际长度与标示长度不符而被消费者质疑「偷工减料」，有网友测量发现，多款衞生巾的实际长度小于外包装标明的长度，如果只看能吸收液态物质的内吸收层，则长度差距更大。涉及的衞生巾品牌包括 ABC、苏菲、高洁丝、护舒宝、洁婷、七度空间等多个知名品牌。在消费者质疑声中，ABC 品牌的客服回应称，1-2 厘米属于正常误差，并表示「如果觉得接受不了可以不买。」不少网友纷纷指责其「推卸责任」「态度恶劣」。</p><p>记者进入天猫店铺推荐页，发现 ABC 品牌所属企业广东景兴健康护理实业股份有限公司发布的声明几乎充斥着整个页面。声明显示：近日网传 ABC 客服的不当言论引发了广泛关注，我们对此高度重视，迅速进行自省自查。经核实，系我司授权经销商店铺客服发言不当，造成了极为不良的影响。（贝壳财经）</p><p><strong>康师傅新品被指虚假宣传</strong></p><p>近期，康师傅新品方便面「剁椒鱼片汤面」引发部分消费者质疑，称产品涉嫌虚假宣传。 10 月 15 日，康师傅新品「剁椒鱼片汤面」上市，宣传图显示，一碗方便面上铺着数量可观的「剁椒鱼片」，宣传语也宣称「鱼头与炒制的剁椒共同炖煮」。 但所谓的「鱼片」只有几片，且疑似以淀粉为主要原料，只是做成 Q 版卡通小鱼的造型。</p><p>据《消费者报道》，「美味康师傅」店铺直播间主播介绍该产品时曾表示「产品里不是鱼片，它是鱼肉丸」。康师傅官方旗舰店客服则解释称，「Q 版卡通小鱼儿」实际上只是鱼片造型，但客服并未直接透露用料，而是提供了产品的配料表，建议消费者自行查看。</p><p>北京炜衡（上海）律师事务所律师吴声威称，该产品所宣传的含「鱼片」的图片内容，对消费者的购买行为有实质性影响，且容易引起消费者误解和误导消费者，属于「虚假广告」。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中国快递年业务量首次突破 1500 亿件，刷新历史纪录</strong></p><p>11 月 17 日下午 16 点 29 分，在国家邮政局邮政业安全中心中国快递大数据平台的大屏幕上，不断滚动的数字弹出了「150000000000」的超长字符，我国快递年业务量首次突破 1500 亿件大关。（央视新闻）</p><p><strong>北京：1-10 月全市新建商品房销售面积 847.3 万平方米，同比下降 1.8%</strong></p><p>36 氪获悉，北京市统计局发布数据显示，1-10 月，全市新建商品房销售面积 847.3 万平方米，同比下降 1.8%。其中，住宅销售面积 598.2 万平方米，下降 5.7%；办公楼 60.1 万平方米，增长 5.2%；商业营业用房 48.3 万平方米，增长 14.2%。</p><p><strong>国泰集团：董事长熊旭晴辞职</strong></p><p>国泰集团 11 月 18 日公告，熊旭晴因上级组织安排工作变动原因，申请辞去公司第六届董事会董事长、董事职务，同时辞去董事会专门委员会相关职务，辞职后不在公司担任任何其他职务。</p><p>根据有关规定，在新任董事长选举产生前，由公司副董事长、总经理洪余和代为履行公司董事长及法定代表人等《公司章程》规定的董事长职权，直至董事会选出新一任董事长为止，公司将依据有关规定尽快完成公司董事长的补选及调整相关专门委员会成员等工作。</p><p>截至公告披露日，熊旭晴持有公司股票 196 万股。（界面新闻）</p><p><strong>史玉柱及巨人投资成被执行人</strong></p><p>近日，史玉柱、莫立军、曲敬慧新增 1 条被执行人信息，执行标的 3.5 亿余元，执行法院为北京金融法院。此外，巨人投资有限公司、上海巨人投资管理有限公司也新增 2 条被执行人信息，执行标的合计 8.7 亿余元，执行法院为北京金融法院。</p><p>巨人投资有限公司成立于 2001 年 4 月，法定代表人为史玉柱，注册资本约 1.17 亿人民币，由史玉柱、牛金华共同持股。（新浪科技）</p><p><strong>顺丰控股：拟通过香港 IPO 全球发售 1.7 亿股 H 股</strong></p><p>36 氪获悉，顺丰控股发布公告，拟通过香港 IPO 全球发售 1.7 亿股 H 股，本次 H 股发行的价格区间初步确定为 32.30 港元至 36.30 港元。公司 H 股香港公开发售于 2024 年 11 月 19 日开始，预计于 2024 年 11 月 22 日结束，预期 H 股将于 11 月 27 日日在香港联交所挂牌并开始上市交易。</p><p><strong>传英菲尼迪或将停止国产</strong></p><p>有媒体报道称，英菲尼迪品牌或将退出国产，东风日产将不再生产英菲尼迪品牌车型。在中国市场，东风日产的选择是加码电动化。在广州车展上，东风日产推出其新能源架构下的首款纯电车型——N7。东风汽车有限公司副总裁、东风日产乘用车公司总经理关口勋表示，未来三年东风日产将在 NEV 板块研发投入将超过 100 亿元，技术中心将扩招至 4000 人。（21 财经）</p><p><strong>传碧桂园提交境外债重组计划，官方回应：正在进一步磋商条款，相关细节无法披露</strong></p><p>有市场消息称，碧桂园上月向债权人提交了境外债务重组计划。对此，碧桂园官方回应称，公司近期向主要债权人团体发送了公司的重组方案条款初稿，公司正在与银团协调委员会及美元债持有人特设小组就重组方案的条款进行进一步的磋商，因保密原因，重组方案的相关细节尚无法对外披露。公司感谢境外债权人在公司重组期间给予的耐心及支持，公司希望可以尽快与主要债权人团体就重组方案达成一致。（新浪财经）</p><p><strong>长安汽车：未来五年内计划投入超 500 亿，布局海陆空立体交通方案和人形机器人领域</strong></p><p>36 氪获悉，长安汽车在互动平台表示，在 2024 年广州国际汽车展览会上，公司分享了最新的智能化落地成果与规划，包括长安智驾、天枢大模型、飞行汽车与人形机器人等技术布局与未来规划。公司未来五年内计划投入超 500 亿，布局海陆空立体交通方案和人形机器人领域，在机器人领域，将开展类人机器人、汽车生态机器人等相关产业布局，2027 年前发布人形机器人产品，加速向智能低碳出行科技公司转型。</p><p><strong>广州拟出入户新政：广州购房并缴社保满 1 年可落户</strong></p><p>广州市发展和改革委员会 11 月 18 日公布《广州市户籍迁入管理规定 (修订稿)》(简称《规定 (修订稿)》)，全面放宽入户条件与门槛。《规定（修订稿）》拟新增两种入户类别，并明确相应条件：安居乐业入户，即在白云区、黄埔区、花都区、番禺区、南沙区、从化区和增城区 7 个行政区内，拥有合法产权住宅房屋且在广州连续缴纳社会保险满 1 年的人员，可申请入户。投资纳税入户，即在最近连续 36 个月内，在广州实际缴纳的个人所得税税额累计在 20 万元以上的人员，可申请入户。（广州日报）</p><p><strong>减重版司美格鲁肽在上海开出全国首批处方</strong></p><p>记者获悉，全球首个用于长期体重管理的胰高糖素样肽-1 受体激动剂（GLP-1）周制剂诺和盈在上海复旦大学附属中山医院开出全国首批处方。今年 6 月 25 日，国家药品监督管理局（NMPA）批准了诺和盈在中国的上市申请。11 月 17 日，诺和诺德宣布，减重版司美格鲁肽正式在国内商业化上市，该药能够实现平均 17% 的体重降幅。（澎湃新闻）</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股多数上涨</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 18 日收盘，美股三大指数涨跌不一，纳指涨 0.6%，标普 500 指数涨 0.39%，道指跌 0.13%。大型科技股多数上涨，特斯拉涨超 5%，奈飞涨超 2%，谷歌、苹果涨超 1%，微软、Meta 小幅上涨；英伟达跌超 1%，亚马逊小幅下挫。热门中概股多数上涨，B 站、蔚来涨超 4%，腾讯音乐、富途控股、网易涨超 3%，拼多多、名创优品、小鹏汽车涨超 2%，理想汽车涨超 1%；斗鱼跌超 3%，爱奇艺跌超 2%。</p><p><strong>印度对 Meta 罚款 2540 万美元，并盯上其他科技巨头</strong></p><p>印度反垄断机构印度竞争委员会（CCI）对 Meta Platforms 处以 213 亿卢比（2540 万美元）的罚款，称其原因是该公司旗下 WhatsApp 的 2021 年隐私政策更新违反了印度的反垄断法。Meta 并不是唯一一家被印度官方盯上的大型科技公司。印度竞争委员会已在就其他涉嫌违反反垄断规定的行为调查谷歌、亚马逊和沃尔玛旗下的 Flipkart，以及印度食品科技公司 Swiggy 和 Zomato。（新浪财经）</p><p><strong>美国通用汽车宣布再裁员近千人</strong></p><p>据报道，美国通用汽车公司宣布将在全球裁员近 1000 人，以简化运营。据了解，今年 8 月和 9 月，通用汽车已经分别在其软件部门和位于堪萨斯的工厂，裁员 1000 人和 1700 人。公司今年的目标是削减约 20 亿美元的固定成本。据悉，特朗普计划取消电动汽车税收减免，通用等传统车企将受冲击。（央视财经）</p><p><strong>因数据泄露，亚马逊旗下 Twitch 遭土耳其罚款 200 万里拉</strong></p><p>土耳其个人数据保护委员会（KVKK）因亚马逊公司旗下游戏平台 Twitch 的数据泄露事件对其处以 200 万里拉（约合 5.8 万美元）的罚款。KVKK 在 125GB 数据泄露后展开了调查。调查发现，Twitch 事先没有采取足够的安全措施，只是在事后才解决了问题。此次数据泄露事件影响到土耳其的 35274 人。（界面新闻）</p><p><strong>印度首富旗下初创公司进军人形机器人市场</strong></p><p>一家由亚洲首富穆克什·安巴尼控股的初创公司正在进入类人机器人市场，与在这一新兴领域领先的美国和中国公司展开竞争。由安巴尼的信实集团支持的 Addverb 科技有限公司（Addverb Technologies Ltd．）的联合创始人兼首席执行官桑吉特·库马尔在接受采访时表示，该公司将在 2025 年推出其首款人形机器人。他说，这些类人机器人将能够在时尚、零售和能源等行业执行任务，但他没有给出具体的例子或价格。（新浪财经）</p><p><strong>尹世明加入谷歌云担任大中华区总裁</strong></p><p>谷歌云（Google Cloud）宣布，尹世明加入谷歌云担任大中华区总裁。加入谷歌云前，他曾担任微盟首席运营官，百度集团副总裁等职务。他的职业生涯还包括在苹果和 SAP 担任领导职务。（界面新闻）</p><p><strong>波音公司向 400 多名员工发出裁员通知，预计明年 1 月中旬正式生效</strong></p><p>据报道，美国波音公司 10 月宣布的裁员计划有了最新进展，公司已向其隶属于美国航空航天专业工程雇员协会的 400 多名员工陆续发出了裁员通知。据了解，此次波音公司宣布裁员 438 人，包括 220 名技术部门员工，以及 218 名工程师和科研人员等专业员工，公司希望能借此改善当前不断恶化的财务状况。裁员决定预计到明年 1 月中旬正式生效，受影响的员工将获得一笔遣散费以及医疗福利补贴。（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>天工大模型 4.0 O1 版将于 11 月 27 日启动邀测</strong></p><p>昆仑万维宣布，具有复杂思考推理能力的系列模型「天工大模型 4.0 O1 版」（Skywork O1）将于 2024 年 11 月 27 日正式启动邀请测试。据了解，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）是国内第一款具有中文逻辑推理能力的 o1 模型。不同于现有的复现 OpenAI o1 模型的工作，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）不仅在模型输出上内生了思考、计划、反思等能力，同时，该开源模型在标准评测集上，对比基座模型推理能力大幅上升，真正让模型拥有了思考和反思带来的推理能力的本质上的提升。</p><p><strong>IBM 宣布与 AMD 合作</strong></p><p>11 月 18 日，IBM 和 AMD 宣布合作在 IBM 云上部署 AMD Instinct MI300X 加速器服务，这项服务预计将于 2025 年上半年推出，旨在为企业客户的 Gen AI 模型提高性能和能效。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>小牛电动：第三季度营收 10.2 亿元，同比增长 10.5%</strong></p><p>小牛电动 11 月 18 日发布了截至 9 月 30 日的 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度公司营收 10.2 亿元，同比增长 10.5%；净亏损 4090 万元，上年同期净亏损 7940 万元；预计第四季度营收为 6.22 亿元-7.18 亿元。（界面新闻）</p><p><strong>小米集团：第三季度营收 925.1 亿元，同比增长 30.5%</strong></p><p>36 氪获悉，小米集团发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度小米集团实现营收 925.1 亿元创历史新高，同比增长 30.5%，市场预期 902.8 亿元。业务分部来看，2024 年第三季度，手机×AIoT 分部收入为 828 亿元，同比增长 16.8%，智能电动汽车等创新业务分部收入为 97 亿元。小米现金储备持续保持不降反升态势，截至 2024 年 9 月 30 日，现金储备达 1516 亿元，再创新高。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「个元科技」获 4600 万美元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「个元科技」完成 4600 万美元 B 轮融资，本轮融资由 UP Partners 领投，融得资金将主要用于扩张市场、加大技术研发。</p><p><strong>「航天飞鹏」完成数亿元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日「航天飞鹏」完成数亿元 Pre-B 轮融资，本轮融资由苏州港航集团领投，创始股东古玉资本持续加码，深圳鲲鹏资本和苏州国发创投跟投。本轮融资完成后，航天飞鹏将加快推进大吨位固定翼无人机和垂直起降无人机的适航取证。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>华为 Mate 70 系列开启预定，三款产品预约人数已超百万</strong></p><p>11 月 18 日，「华为 Mate 70 来了」话题冲上微博热搜。11 月 18 日，华为终端宣布，华为 Mate 品牌盛典将于 11 月 26 日 14 时 30 分举行。同时，华为 Mate 70 系列产品外观也首度公开亮相，并在 18 日当天 12:08 开启预订。截至发稿前，记者注意到，华为 Mate70 系列三款产品 Mate70、Mate70 Pro 和 Mate70 Pro+在华为商城预约人数已超过 100 万。（第一财经）</p><p><strong>阿维塔 11 双动力广州车展开启预售，29.99 万元起</strong></p><p>36 氪获悉，在广州车展上，阿维塔科技宣布，阿维塔 11 双动力首发亮相广州车展，并正式开启预售，预售价 29.99 万元起。据介绍，阿维塔 11 增程搭载领先一代昆仑增程、宁德时代骁遥超级增混电池等技术，搭载华为三激光和干昆智驾 ADS3.0，标配华为 DriveONE 800V 碳化硅平台。</p><p><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年轻人的焦虑，正在促成血糖仪「大生意」｜医氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041675755008265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜乔芊</p><p>首先，这不是为了治病，安宇想强调这一点。</p><p>她的控糖实验始于一场小型健康沙龙。分享人说，「别把健康当作理所应当」，然后详细解释了血糖失调对身体的影响，比如疲惫、嗜糖，体重增加和激素紊乱。安宇对「效率」「优化」有着偏执追求，如果被饭后血糖上升带来的昏沉感影响到工作状态，或压力太大产生暴饮暴食冲动，「真的会忍不了」。</p><p>于是，购入一款血糖仪，监测摄入食物对自己血糖的影响，成为保持精神状态的最简单方法。被 APP 上的数字「支配」了几周后，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，爱上喝白开水，感觉自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小红书上，分享动态血糖仪控糖、减肥经历的贴文是真实的「流量密码」。动辄数百条的评论中，网友们热情地分享着胡萝卜和燕麦奶哪个才是「血糖刺客」、怎样吃水果摄入的糖分更少，以及吃下某种食物后，血糖又升了几个单位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_c988c58dd7de48a3bda19979d3c046f5@5930287_oswg1712737oswg1080oswg1947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒体上的动态血糖仪分享</p><p>就像为了抗衰每天吞下一把药丸的中年人，或为了保持身材打「司美」的减重者那样，血糖仪正在成为热衷健康管理的年轻人追逐的新单品，带动动态血糖仪受众从传统的医疗领域，转向更广阔的消费市场。</p><p>这种血糖仪全称连续血糖监测（Continuous Glucose Monitoring，又称「动态血糖仪」），最初是面向有长期血糖监测需求的糖尿病患者设计的。</p><p>但如今，在糖尿病病人仍然是主力购买者的动态血糖仪市场，作为普通消费者的「安宇们」展现出的热情，连设备厂商们都无法忽略：就在不久前，全球前两大血糖仪品牌雅培和德康，接连单独推出面向普通消费者的非处方血糖监测产品，旨在帮助其了解自身血糖、睡眠、情绪等状态，通过调整自身代谢获得最佳健康状态。</p><p>在国内，血糖仪也逐渐跻身各大消费节的头榜。刚刚过去的「史上最长双 11」中，家庭诊疗仪器品类的涨势依旧喜人，血糖仪更是各大平台「购物补贴」名单里的热门产品。京东数据显示，健康采销直播间订单量环比提升 5 倍，动态血糖仪品类「成交额同比实现翻倍增长」。</p><p>年轻人的「健康焦虑」，正在催化血糖仪这门新生意。</p><h3><strong>血糖仪用户，变年轻了</strong></h3><p>一个小小的装置，是从什么时候开始被年轻人关注到的？</p><p>相较于传统的指血检测，动态血糖仪的硬件部分由传感器、发射器和接收器 3 部分组成。主要通过埋植于皮下的传感器实时监测人体内的葡萄糖浓度，并将其转变为电信号传输至配套的接收器或 APP 内，拥有 24 小时动态监测、具备存储功能、低感染风险、无感佩戴等优势。</p><p>如果说，传统指血检测只是给某个特定时刻的血糖值「拍照」，那动态血糖仪就是在不间断地「录像」。只需把一个硬币大小的圆形装置浅浅地「钉」入胳膊或腹部的脂肪层，就能连续 2 周持续监测血糖。用法简单，更重要的是不怎么疼。</p><p>某种程度上说，血糖仪产品更易用是一种结果，而原因，是糖尿病的流行和年轻化趋势。</p><p>谢云如今任职于天津医科大学朱宪彝纪念医院，已经做了几十年内分泌科医生。过去的多数时间里，她面对的都是中、老年糖尿病患者。但近两年，越来越多的年轻人开始出现在她的诊室里，诉说着自己体检报告里不正常的血糖指标。「我管过的最小的 2 型糖尿病患者只有 9 岁。」</p><p>中国一直是糖尿病大国。截止 2021 年，中国糖尿病及糖尿病前期（「糖前」群体，指糖尿病发病前的过渡阶段）群体数量分别达到 1.5 亿人和 3.5 亿人。而近年的新趋势是，年轻人患病率持续上升，以及 2 型糖尿病患者占比持续提高。</p><p>在糖尿病患者的分型中，1 型致病原因以遗传为主，而 2 型糖尿病和生活方式、环境因素息息相关。北京协和医院内分泌科主任医生赵维钢解释：「<strong>我们一般说越精英的人越容易得糖尿病，就是这个原因。压力大，生活习惯不好，吃得多，又运动少。</strong>这些年，临床治疗糖尿病的药和监测手段愈发成熟，医生水平也不断提高，但病人却越来越多，这是我们不愿意看到的。」</p><p>许多前来就诊，或想尝试动态血糖仪的年轻人未必真的都是糖尿病患者，甚至未必属于「糖前」群体。谢云提到，正常人受运动、饮食或情绪等因素影响，也会存在短期的血糖波动，虽然「原则上可以使用动态血糖仪，但从临床治疗指南的角度并不推荐」——一是性价比不高，二是不同动态血糖仪使用的传感器技术不同，监测结果上会存在误差，可能造成使用者的无端焦虑。</p><p>但面对「真的得病可能就伴随一生」的恐惧，还是会让年轻人们想尽一切办法搞清楚，波动的血糖数值到底会不会让自己的健康恶化。</p><p>陈晨今年 35 岁，「糖龄」23 年。在动态血糖仪产品尚未正式大规模进入内地市场时，就已经开始从香港代购使用。他见到过不少处在「糖前」阶段的年轻人，困惑于自己为什么突然出现这种情况。同时，「你根本想象不到他们刷手机的速度有多快，微博、抖音、小红书，信息很杂，他们也未必真能辨别，但这个时候，他们只想知道怎么快速控制好血糖」。</p><p>另一个有趣的现象是，<strong>近年来那些使用 GLP-1 类产品减肥的人，正在成为动态血糖仪的忠实拥趸</strong>。在医疗从业者的传统认知中，GLP-1 的血糖稳定性不错，按道理会「挤兑动态血糖仪需求」。有海外厂商还专门对此开展过试验，结果却显示，服用 GLP-1 的人群使用动态血糖仪的「依从性更高」。伴随着 GLP-1 药物需求释放，动态血糖仪的使用意愿甚至可能被进一步激发。</p><p>「从乐于接受新事物的角度，这两类产品的受众可能有重合。」安宇猜测：「了解自己的健康状况总是好的。」</p><h3><strong>降价，血糖仪长成消费大单品</strong></h3><p>11 月 11 日刚刚结束，头部国产厂商三诺生物就发布「战报」称，今年「双 11」期间，动态血糖仪全网销售超过 40 万盒，增速达到 400%；硅基仿生则表示，自家动态血糖仪销售额突破亿级，自营电商渠道的成交量实现 176% 的增长。</p><p>热闹背后，如果回看动态血糖仪市场在国内的发展历程，2017 年左右，雅培、美敦力等海外品牌进入中国，或许可以算作一个起点。但真正繁荣起来，其实还是这两年的事。</p><p>杨天是一位动态血糖仪上游芯片供应商，他提供给 36 氪的数据显示，直到 2020 年时，国内动态血糖仪市场规模还只有 1.5 亿元左右，但 2023 年时，这一数字直接飙升到了 40 亿元。</p><p>产品性能越来越稳定是市场渗透率提高的大前提。在动态血糖仪产品的评价体系中，代表监测精准度的 MARD 值是最常用的参考指标。</p><p>它指的是每个测量值和匹配参考值之间的平均误差范围。MARD 值越小，说明准确性越高。如今，<strong>行业几乎默认，虽然 MARD 值小于 15% 就可以申报上市，但一般低于 10% 才会被主流市场认可</strong>。目前，主流国内外品牌在售的动态血糖仪产品的 MARD 值基本趋同，多维持在 7.5%-9.5% 之间。</p><p>同时，作为一类需要持续复购的产品，产品佩戴的舒适性、数据读取是否直观等，也是影响着患者的购买意愿。杨天提到，早年间，有些产品的助针器弹力过大，能把人打出血；或是产品配套的软件接收器操作不便，都可能导致用户放弃使用。而这些「有关产品体验的问题，只能靠不断的市场反馈来慢慢打磨」。</p><p>此外，3 年间近 25 倍市场增长背后，另一个无法忽略的变量或许在于，多款国产产品在此期间获批，并直接带动了动态血糖仪进入「价格战」时代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_d3a0379f934d425da3427ba1d1d8bb1e@5930287_oswg623140oswg1080oswg1010_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：华创证券研报</p><p>陈晨仍然记得，自己在 2000 年左右确诊糖尿病时，医生问父亲的第一个问题就是「家里条件怎么样」。那时，指血检测还是主流，「血糖试纸 5 块钱一张，一天推荐测 8 次」，一年光检测试纸最多就要花 1 万 5。随后，动态血糖仪问世的最初几年，传感器价格普遍也有大几百元。</p><p>但这两年，国产玩家集中入场，直接将动态血糖仪产品价格降幅抬到了 50% 以上。尤其是 2023 年的「双 11」之后，单个传感器价格被拉低至 100-200 元的区间内。国产品牌渗透率也随之提高，市场占比已达 20% 左右。</p><p>每月省几杯咖啡钱就能持续监测自己的血糖健康，这笔账对年轻的消费者们来说颇为划算。</p><p>「从我们的体感中，某国产上市公司是打‘价格战’打得最狠的。」在某种程度上，杨天们不排斥见到这类现象。因为这样，下游厂商「才有降本增效的动力」，而原本在整个动态血糖仪制造成本中占比不低的芯片，自然是最合适的「优化」对象之一。</p><p>2020 年左右，卡准了国产动态血糖仪集中获批的前夕，杨天的公司成为较早转型医疗芯片研发的厂商之一。在他看来，动态血糖仪是当前医疗行业内少有的兼具 To B 和 To C 属性，又有增量市场的赛道。今年，公司的产品开始放量销售后，动态血糖仪板块的营收预期达到千万元以上。</p><p>不过，价格战毕竟不会一直打下去。在成本、品牌、渠道等多重因素影响下，国内市场上的动态血糖仪定价已趋于稳定。36 氪注意到，今年「双 11」期间，三诺生物、鱼跃医疗、微泰医疗、硅基仿生等品牌的动态血糖仪在电商渠道的售价大多维持在 150 元上下；雅培等海外品牌动态血糖仪产品价格则保持在 250-300 元的区间内，并未再出现去年那样直接「砍一半」的情况。</p><p>企业间似乎已经逐渐达成了默契：要市场，更要利润。</p><p>当这样的格局逐渐形成，随之而来的又一个问题是：卷完价格后，动态血糖仪的下一步该往哪里走？</p><h3><strong>无创，大势所趋？</strong></h3><p>在持续不断的市场教育下，如今的消费者几乎已经默认，血糖仪就是一种需要贴在胳膊上的圆形设备。虽然要两周一换，用起来倒也不是很麻烦。</p><p>但从技术迭代的角度，让创伤更小一点儿，始终都是国内外血糖仪厂商们追求的方向。</p><p>今年 10 月底，国家药监局批准了乐普医疗旗下的一款无创血糖仪。顾名思义，比动态血糖仪再进一步，无创血糖仪连把刺扎进胳膊的过程都省掉了，一般直接通过夹手指的方式实现。</p><p>从原理上讲，这类产品一般以光为载体，通过提取人体上与血糖浓度相关的信息变化，间接计算血糖浓度；或通过热学的方法，测量人体内的热量、葡萄糖相位等信息，进而推导出血液中的葡萄糖浓度。得益于测量便捷、蕴含信息丰富，而且能够实现真正无创等特点，近年来，这些方法逐渐成为研究热点。</p><p>在国内，除乐普医疗外，此前还有博邦芳舟、精策医疗等企业的无创血糖仪获批；在海外，热衷于探索这类方法的则是以苹果、谷歌、三星等为代表的科技公司，产品形态覆盖眼镜、手表、戒指等各种生活常见品类。</p><p>但整体而言，无论传统医疗企业还是科技新贵，无论采取的是光学、热学研发思路，还是尝试从泪液、汗液等体液中取样测定血糖值，几乎每一种技术路径的无创血糖监测仪，都无法完全回避结果滞后以及准确性不高这两大问题。</p><p>一位接触过某款已上市无创血糖仪的医生提到，<strong>把血糖仪做到无创一直是行业的追求，但整体「没有把针埋进组织液里获取信息可靠」</strong>。「做研究时，MARD 值一定会控制在 15% 以内，但试验的条件往往控制得比较严格，放在市场上未必能得到这个结果。我很少推荐自己的患者用这类产品，因为不好买，也不太准。」</p><p>此前，精策医疗曾经披露过自家无创血糖仪的临床数据，MARD 值达到 10.69%；本次，乐普医疗在产品获批公告中也提到，使用前需要先完成指尖采血校准，校准时间间隔不能超过 30 天，且仅作为「现有指尖血糖的一种补充，不能替代其他血糖监测方式」。</p><p>在海外，美国 FDA 今年甚至专门发出警告称，没有批准过任何具备自行测量��糖值的智能手表等可穿戴产品，使用这些设备测出的血糖指标很可能是不准确的。</p><p>「目前，<strong>无创血糖仪的 MARD 值基本都到不了 10% 以下，这就只能当玩具来玩</strong>。在涉及准确性的底层技术突破之前，这类产品很难撼动以动态血糖仪为主导的市场格局。」一位关注血糖监测类产品，但「还不准备投无创血糖仪」的投资人认为。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜财政部：1—10 月，全国一般公共预算收入 184981 亿元，同比下降 1.3%；红杉中国等退出蔚来资本关联公司股东行列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041724638310660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 22:39:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>淘宝与 Rokid 合作上线 3D 购物</strong><br>36 氪获悉，11 月 18 日，在 Rokid Jungle 2024 合作伙伴暨新品发布会上，Rokid 创始人&amp;CEO Misa 分享了与淘宝的最新合作：消费者可以在 AR 设备上登录淘宝网，浏览 3D 商品和空间视频，还可直接下单购买。据介绍，Rokid 和淘宝的合作意味着其生态圈开始向电商领域延伸，探索 AR 技术与购物场景的融合。同时，这也是淘宝网首次上线 3D 商品浏览页、支持 3D 购物。</p><p><strong>小牛电动：第三季度营收 10.2 亿元，同比增长 10.5%</strong><br>小牛电动今日发布了截至 9 月 30 日的 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度公司营收 10.2 亿元，同比增长 10.5%；净亏损 4090 万元，上年同期净亏损 7940 万元；预计第四季度营收为 6.22 亿元-7.18 亿元。<br><strong>红杉中国等退出蔚来资本关联公司股东行列</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，「蔚来资本」关联公司湖北长江蔚来新能源投资管理有限公司发生工商变更，原股东红杉中国旗下北京红杉铭德股权投资中心（有限合伙）、昆山兴华投资咨询中心（有限合伙）退出，注册资本由约 1.8 亿元人民币减至 1 亿元人民币，同时多位高管发生变更。</p><p><strong>闲鱼注册用户数破 6 亿，首次将 AI 技术运用于闲置交易场景中</strong><br>36 氪获悉，在第 29 届联合国气候（COP29）大会上，闲鱼 CTO 陈举锋透露，目前闲鱼的注册用户数破 6 亿，仅过去一年，就有超过 3000 万 95 后涌入闲鱼。公开数据显示，闲鱼年度的用户复合增长率已经接近 30%，过去两三年中变化尤其快，在 2024 年初，闲鱼的日均 GMV 更是突破了 10 亿元的新台阶。值得一提的是，「闲鱼 AI 智能体」这一闲鱼式的 AI 模型，也亮相现场引发关注，这也是业内首次将 AI 技术运用于闲置交易场景中。</p><p><strong>传英菲尼迪或将停止国产</strong><br>有媒体报道称，英菲尼迪品牌或将退出国产，东风日产将不再生产英菲尼迪品牌车型。在中国市场，东风日产的选择是加码电动化。在广州车展上，东风日产推出其新能源架构下的首款纯电车型——N7。东风汽车有限公司副总裁、东风日产乘用车公司总经理关口勋表示，未来三年东风日产将在 NEV 板块研发投入将超过 100 亿元，技术中心将扩招至 4000 人。（21 财经）</p><p><strong>希音计划在 2025 年第一季度进行 IPO</strong><br>据报道，希音（Shein）计划在 2025 年第一季度进行 IPO，但仍需等待监管部门的批准。公司正准备在未来几周内举行官方投资者路演。潜在上市将使希音的业务估值达到 503 亿英镑。（财联社）<br><strong>夸克成为年轻人 PC 端首选 AI 应用</strong><br>36 氪获悉，夸克发布「学术搜索」AI 产品，依托 AI 技术和亿级学术文献，将提高学术工作中信息获取、创作和处理的效率。据了解，PConline 最新数据显示，夸克 PC 端位居 2024 年国内电脑端 AI 应用下载量第一，成为年轻人首选的 PC 端 AI 产品。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「航天飞鹏」完成数亿元 Pre-B 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日「航天飞鹏」完成数亿元 Pre-B 轮融资，本轮融资由苏州港航集团领投，创始股东古玉资本持续加码，深圳鲲鹏资本和苏州国发创投跟投。本轮融资完成后，航天飞鹏将加快推进大吨位固定翼无人机和垂直起降无人机的适航取证。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>华为 Mate 70 系列开启预定，三款产品预约人数已超百万</strong><br>11 月 18 日，「华为 Mate 70 来了」话题冲上微博热搜。当天，华为终端宣布，华为 Mate 品牌盛典将于 11 月 26 日 14 时 30 分举行。同时，华为 Mate 70 系列产品外观也首度公开亮相，并在 18 日当天 12:08 开启预订。截至发稿前，记者注意到，华为 Mate70 系列三款产品 Mate70、Mate70 Pro 和 Mate70 Pro+在华为商城预约人数已超过 100 万。（第一财经）</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>高盛：新加坡股市看起来具有吸引力，但当前表现不出挑</strong><br>高盛的 Asia-Pacific Portfolio Strategy Research 团队表示，新加坡股市看起来具有吸引力，但当前表现不出挑。「我们分析师对银行、科技和电信板块更积极的看法，抵消了关于外部敏感性和经济放缓的担忧的影响」，该团队在一份报告中表示。该团队补充道，新加坡股市「就估值、公司利润增长和以我们的指标衡量的排名方面处于中等水平」。（新浪财经）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>财政部：1—10 月，全国一般公共预算收入 184981 亿元，同比下降 1.3%</strong><br>36 氪获悉，财政部公布 2024 年 10 月财政收支情况。1—10 月，全国一般公共预算收入 184981 亿元，同比下降 1.3%。其中，全国税收收入 150782 亿元，同比下降 4.5%；非税收入 34199 亿元，同比增长 15.3%。分中央和地方看，中央一般公共预算收入 82482 亿元，同比下降 3.9%；地方一般公共预算本级收入 102499 亿元，同比增长 0.9%。印花税 2920 亿元，同比下降 16.4%。其中，证券交易印花税 866 亿元，同比下降 46.4%。</p><p><strong>中国光伏行业协会：本次行业波动造成的亏损规模远超以往三次行业波动</strong><br>中国光伏行业协会名誉理事长王勃华表示，2024 年前三季度，我国光伏产品（硅片、电池片、组件）出口总额 259.3 亿美元，同比下降约 35.1%，持续「量增价减」的态势。光伏行业亏损面持续扩大，本次行业波动造成的亏损规模远超以往三次行业波动。特别是光伏行业各个环节今年价格比 2023 年高点下降幅度超过 60%。不过对于未来，他依然乐观，乐观依据来自装机量。他认为到 2029 年，光伏发电将超过水电。另外，光伏行业成本持续下降仍然是全球装机的助推器。（每经）</p><p><strong>义乌中欧班列开行十周年，累计开行超 6700 列</strong><br>今天上午，从浙江义乌到西班牙马德里的 X8020 次中欧班列从义乌西站开出。也是在十年前的今天，第一列义乌中欧班列从这里始发。开行十年间，义乌中欧班列已通达亚欧 160 多座城市。截至今年 10 月，义乌中欧班列进出口货物品类达到 26 个大类近 5 万种商品。十年来，义乌中欧班列已累计开行突破 6700 列，发送货物超 67 万标箱。（央视新闻）<br><strong>韩国计划到 2031 年制定 39 项半导体产业国际标准</strong><br>韩国标准机构周一表示，计划到 2031 年在半导体行业制定 39 项新的国际标准，以增强韩国在该领域的竞争优势。韩国技术标准院（KATS）在一个行业论坛上公布了这一路线图，作为其更广泛战略的一部分，旨在早日在全球半导体市场取得领先地位。该机构的目标是，到 2027 年，在半导体技术领域制定 15 项以上的新国际标准，到 2031 年，将制定 39 项标准。（新浪财经）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王传福回顾比亚迪 30 年创业史：从手搓电池生产线，到销售、技术大爆发｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041711421649161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 19:59:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p>2003 年，比亚迪收购西安秦川汽车前夜。许多投资人电话打到了王传福这里，有位香港基金经理很不客气地说，如果比亚迪坚持要收购秦川汽车，那他明天就抛掉所有比亚迪的股票。</p><p>然而王传福很是坚定，「下半辈子就干汽车，而且要干新能源汽车。」</p><p>在 2024 年 11 月 18 日，比亚迪成立 30 周年的时刻，王传福在周年大会上回顾当初进入汽车行业的决定，他不觉得这是一个赌博。</p><p>尽管在此之前的 10 年，比亚迪从电池领域发家，在简陋的条件下，人工+夹具的方式手工打造生产线、制造电池材料，逐步扩大了规模，并且获得了摩托罗拉、诺基亚、西门子等全球客户的认可。</p><p>王传福认为，把电池做到世界领先后，比亚迪应该寻找到一个与电池相关的更大的产业——汽车。他笃定新能源汽车大有前途。</p><p>不过在 20 多年前，比亚迪对汽车产业没有经验。「我们连燃油车都没造过，更别说造新能源汽车了。」王传福说道。</p><p>于是比亚迪选择了两条腿走路：一条腿是造燃油车，先学会怎么造车；另一条路就是同步着手电动汽车的开发，提前储备技术。</p><p>就像当下新造车势力面临过的挑战一样，比亚迪在当时蹚过的坑并不少：首款车造出来没有造车经验，就买市面上大卖的车回来，一遍遍拆解。终于，比亚迪首款量产插混汽车 F3，在 2009 年拿下了中国轿车市场销量冠军。</p><p>比亚迪还乘胜追击，在 2008 年规划了三大绿色梦想：光伏发电、储能电站、以及新能源汽车。这三大绿色梦想，放在今天来看依然不逊色，甚至也是特斯拉宏伟蓝图的一部分。</p><p>业绩突飞猛进之际，比亚迪 2008 年还立下了 80 万年销量的目标。但新能源市场在 2008 年并没有真正被激活，比亚迪面临着市场的回落，随之而来的是 10 年的「不温不火」，年销量大多维持在 40-50 万辆左右。</p><p>王传福甚至将 2019 年视为「至暗时刻」。2019 年比亚迪销量 46.14 万辆，净利润只有 16 亿。</p><p>「但在研发上我们却砸了 80 多亿，许多股东都觉得我们是在乱花钱，认不清形势，要介入公司的管理，甚至对高管团队大换血，请外部专业的人士来搞。」</p><p>王传福坚信，在外人看来比亚迪停滞不前，没什么进步，但内部知道，这是我们成长的十年。也是在这 10 年间，比亚迪储备了插混技术，推广纯电动公交车，改进外观设计。</p><p>疫情时期之后，比亚迪迎来了技术爆发期。2020 年推出了刀片电池、2021 年推出 DMI 超级混动和 e 平台 3.0、2023 年之后推出了易四方、天神之眼，云辇、璇玑架构，第五代 DM、易三方等一个个技术。</p><p>「技术上十几年如一日的厚积厚发，才让比亚迪迎来了市场的拐点。」比亚迪的销量也从此前的每月 3-4 万辆，迅猛扩张到几十万辆，今年 10 月比亚迪销量更是突破了 50 万台，刷新成绩。</p><p>王传福很感慨：「燃油车时代我们拆外国的车，学习他们造车的技术。到新能源汽车时代，反过来了，中国品牌的车被外国人拆，想找到中国新能源汽车快速崛起的秘密。」</p><p>但他也清醒意识到，在这个时代，任何的领先都不是绝对的。要看到自己的不足，敬畏市场的快速变化，坚持技术创新，保持开放。</p><p><strong>以下是比亚迪董事长王传福的演讲全文，略有编辑：</strong></p><p>我是比亚迪王传福，很高兴今天和大家相聚在这里庆祝，比亚迪成立 30 周年及 1000 万辆新能源车下线。</p><p>30 年前，我还在北京有色金属研究总院，1993 年把我派来深圳做电池公司总经理，我从北京来到深圳，简直就像踏进了一个新世界。身边许多朋友都在搞项目，个个敢闯敢试，敢为人先，让我很受鼓舞。我也想在这里干出一番事业。如果不是来到深圳，我不可能有创业的念头，也不会有今天的比亚迪。</p><p>90 年代拥有一部大哥大是件很拉风的事情，大哥大本身自带一块镍电池，一般还要多备 1-2 块电池换着用，我个人判断未来镍电池需求量会很大，当时国内做镍电池的人很少，大部分靠日本进口，如果能做出来，会有很好的创业机会。可是那个时候放弃铁饭碗，下海创业需要很大的勇气。身边亲朋好友许多人都不理解，都来劝我，说我没有资源，没有背景，辞职创业太冒险了。我想放心好了，没有风险，我一定能干出来。</p><p>30 前的今天，1994 年 11 月 18 号，我拉起了一支 20 个人的小团队就开干了，不怕大家笑话，当时我们连营业执照都没有，一直到 1995 年初才办下来。</p><p>所以我们真正开始创业的时间是 1994 年，当年深圳同时期创业的人都在这里，时间就是金钱，效率就是生命，敢闯敢试的劲儿，深圳特区精神鼓舞着我们，也鼓舞所有深圳创业的人。</p><p>当时造镍电池最简单高效的办法是，买日本先进的自动化生产线和生产设备，但我们毕竟刚创业，兜里没几个钱，根本买不起，想在银行贷款又没什么资产做抵押，也贷不出来款，没办法，就只能自己想办法，没有条件就创造条件干。</p><p>我们深入研究，把自动化生产线分解成一个个可以用人工完成的工序，用人工加夹具的模式来完成，许多生产设备也基本上都是我们自己搞出来的，就这样我们终于造出了第一条镍电池生产线，整条产线的投入只有日本企业的四五分之一，但做出来的产品和日本企业差不多，我们用小米加步枪打赢了飞机大炮，把镍电池销量做到了全球第一。</p><p>很快，我们就迎来了手机时代。锂离子电池比镍电池重量更轻，寿命更长，体验更好。手机上，锂离子电池替代了镍电池成为新的蓝海。</p><p>当时，锂离子电池技术门槛很高，中国没有实现产业化，存在技术空白。有技术空白的地方，就有比亚迪工程师不断去突破。我给研发团队第一个任务：在三个月内做出一个有电压的锂离子电池，工程师很争气，买不到原材料就用化学试剂，自己配电解液，没有实验设备，就用喷枪把碳粉喷到铜箔上，自己做极片，一步步突破，我们终于研发出第一块有电压的锂离子电池，实现了从无到有。</p><p>之后我们开始研究怎么实现量产，从拉浆机、卷绕机、注液机、激光焊接机，整条生产线最重要的生产设备几乎都是我们自己做出来的，创造了世界上第一条手工锂离子电池生产线，填补了技术的空白。</p><p>比亚迪成为中国首个量产锂离子电池的企业，但这样造出来的锂离子电池品质还不太稳定。不是这里出问题，就是那里出问题，我们都稀里糊涂的解决了，但其实根本没有把机理搞懂，我们下决心，要对技术彻底搞明白才肯罢休。</p><p>我们成立了中央研究部，招聘了一批硕士博士，我给他们的要求就是，要把锂离子电池的最底层的机理搞懂搞透，从根上理解技术，找到问题的根本原因。</p><p>我们还买了大量的研发设备，我记得当时买了一台最贵的是一台 X-射线光电子能谱仪，价格一台差不多 370 万人民币，比我们整个启动资金还多。我们是全国第一家购买设备的非国有企业，内部甚至没有人会用，为此我们专门请来了清华大学教授来教我们如何使用。</p><p>后来我们再遇到产品问题时，我们就会问工程师找到根本原因没有，就这样解决了电池的自放电、循环寿命跟电解液性能等一系列问题。产品越来越稳定，第一次获得了摩托罗拉等国际大厂的认可，短短几年我们锂离子电池份额就进入了全球市场的前列。</p><p>回头看，我们对锂离子电池的掌握，也为日后把锂离子电池装到汽车上埋下了伏笔。我们尝到了搞技术的甜头，更加注重技术的创新，能力越来越强，技术储备也越来越多。</p><p>当电子浪潮到来时，我们顺势进入了电子产业，自己搞研发、搞设计、造零部件，从零部件的代工厂发展到产品解决方案提供商。继摩托罗拉之后，我们拿下了诺基亚、西门子等顶级厂商的订单。</p><p>快速成长的创业经历证明了，我们让工程师放手搞技术的路子是对的。有人说我们花这么多钱搞研发，搞设备是在烧钱，但我觉得在研发上敢砸钱，是在存钱。</p><p>现在回想，我跳出稳定的人生轨道下海创业，比亚迪从小厂房走到上市公司，正是靠着敢想敢干的精神，才实现了从 0~1 的突破，才有了无限可能。</p><p>当我们把电池做到世界领先，我开始思考更长远的未来，开始寻找一个与电池相关的更大的产业。当时汽车刚开始进入寻常百姓家，我想中国有十几亿人口，未来汽车市场规模肯定很大。</p><p>但中国有一个煤多油少的国家，汽车市场发展后，石油只能靠进口，国家能源安全是个大问题。还有，那时候马路上跑的都是外国车，几乎看不到国产车。燃油车三大件上，特别是发动机技术，中国汽车落后国外几十年，要是跟着国外品牌做燃油车很难赶上。所以我断定，绕过燃油车，发展新能源才是中国汽车发展唯一的出路。</p><p>其实我很早开始尝试把电池装在汽车上。我记得 1996 年，广东省政府组建了一个电动车协调小组，因为我们造电子很出名，被邀请加入，1997 年我就把锂电池装到一台实验车上，2002 年我们又把锂离子电池装上了试验车，研究越多，我越笃定新能源汽车绝对大有前途。</p><p>2003 年，我们完成了对西安秦川汽车的收购，拿到了进入汽车产业的入场券。收购的消息一公布，我的电话就被投资者打爆了。他们跟我说，你驾照都没有，对汽车一窍不通，就敢造汽车，你这样干是拉着我们一起上赌场。</p><p>我印象很深刻，那一整天我跟许多投资者在沟通，根本顾不上吃饭，回到酒店里好不容易喘一口气，刚点上一碗面条，筷子还没拿起来，又电话又响了。是香港一位基金经理的电话，他毫不客气地说，如果你不放弃收购，我明天就把你所有的股票都抛了。但是不管他是劝我还是吓我，我早已下定决心，下半辈子就干汽车，而且要干新能源汽车。</p><p>回想起来，那个时候我能这么坚定，本质上还是因为我们在做战略决策时，首先分析的是技术，技术能让我们看得更清晰，看得更长远。实际上这个决策很「敢」，但不是盲目「敢」，更不是在「赌」，而是看清楚方向之后才决定开干。</p><p>当我们开始造车之后，才发现造车真的很不容易。我们是汽车行业新人，连燃油车都没造过，更别说造新能源汽车了，所以我们选择了两条腿走路，一条腿是造燃油车，先学会怎么造车，摸清楚里面的门道，另一条路就是同步着手电动汽车的开发，提前储备技术。</p><p>2004 年 1 月我们终于做出了第一款实车，内部代号叫 316。发布之前我们找来了一批经销商现场评审，结果他们觉得这款车没戏，我的心一下就沉到了谷底，光模具我们就砸进去几个亿，如果停掉这些钱都要打水漂，如果继续干下去又会亏得更多。</p><p>我纠结了一个晚上，还是做了一个很艰难的决定：砍掉 316。我们自己没有造车的经验，更不能闭门造车，要潜心向优秀车企学习。</p><p>我们一口气买了十几台市场上大卖的车，让大家拆车的过程中研究学习，看看市场上受欢迎的车那是怎么造出来的。一开始大家不敢拆车，我就选了一台奔驰，拿起一把钥匙绕着车一圈，用力划了一下，让大家放心拆。我们反复拆了又装，装了又拆，有不理解的就直接开现场会，直到全部都搞懂，过了一年多我们终于做出来了。</p><p>第一款量产的 F3 上市，14 个月就卖出了 10 万台，在 2009 年拿下了中国轿车市场销量冠军，这是中国品牌头一回。现在想起来，真的非常感谢我们第一批车主的支持，没有 F3 就没有今天的比亚迪。</p><p>那时我在想，燃油车用的汽油基本都是来自石油，总有一天会用完，而且还会造成很多空气污染、温室效应问题。如果过度使用，就是在透支人类的未来。有什么更好的能源解决方案？我们的答案是，太阳是最纯洁取之不竭的能源。</p><p>我们从太阳上获取能源对环境的友好，对子孙后代的友好。但太阳能受到昼夜影响，并不稳定，如何让这种间隙式能源变成更稳定。我们搞电池的，自然而然想到可以做成电池储能电站，把太阳能发出的电存在电池里面，实现削峰填谷，平衡电网，减少能源浪费。最后在能源的应用上，我们要用新能源汽车去替代燃油车，减少化石能源的使用和污染。</p><p>2008 年我们提出了三大绿色梦想，从能源的获取、存储到应用，用太阳能储能电站或电动车打造一条完整的绿色链路。作为一个企业家，我们不能只去追求商业上的成功，而是要去思考怎么能给这个社会带来更多价值。通过三大绿色梦想造福子孙后代，这就是我们未来的一生的事业，也是比亚迪的使命。</p><p>2008 年我们成立了电力科学研究院，进入光伏产业，开发太阳能光伏电站。2009 年我们建成了全球首个磷酸铁锂储能电站。</p><p>在新能源汽车方面，我们打造出全球首个量产插混汽车 F3 DM，后来又推出了中国首款量产的纯电动车，当时这三大梦想太超前了，为了让大家更了解，我们就在公司里面建了一个未来村，在屋顶上铺太阳能电池板，用太阳能发电。在屋里装家用小型储能电站，在屋外安装了充电桩，新能源汽车可以直接充电，房子里的所有的电力来源全靠太阳能，这就是我们给人类未来绿色生活打造的一个样板。</p><p>我们操着三大绿色梦想大步向前，那段时间汽车销量也在高速增长，一切都突飞猛进，集团上下信心满满。我记得在 2009 年厂庆运动会上，我们销售团队干劲十足，给第二年定下了 80 万台的销量目标，直接翻了一倍。</p><p>在全力向前冲刺的时候，谁也没想到现实狠狠给我们上了一课，销量回落，渠道退网，三年时间利润跌去 90%，不得不承认在起步阶段，我们应该敬畏市场，稳打稳扎。在 2011 年股东大会上，我向股东们承认我在决策上犯了一些错误，我们要做出改变，有三年调整时间，苦练内功，狠抓品质，重振市场。</p><p>三年调整后，我本来以为很快就会有转机，提出了二次腾飞的目标，没想到不但没有飞起来，反而就这么一直沉寂了 10 年。10 年间每个月销量都在 3 万-4 万上下，大家都嘲笑我们是「比 3 万」，同期一些中国品牌已经卖到了月销超 10 万，我们怎么也干不起来，特别是到了 2019 年，利润同比下降了 40%，我们已经是命悬一线。</p><p>当时汽车产业苦，我们的光伏和储能也很苦，业务全线大受挫，许多一起打拼的多年的战友都在那个时期辞职离开，甚至有车企直接把招聘摊位摆到我们大门口，挖走了我们许多培养多年的技术骨干。我心里很想留住他们，但那个时候我甚至连希望都给不了他们。</p><p>后来连一些主要股东都坐不住了。2019 年我们的净利润只有 16 个亿，扣非后净利润只有两个多亿，但在研发上我们却砸了 80 多亿，许多股东都觉得我们是在乱花钱，认不清形势，要介入公司的管理，甚至对高管团队大换血，请外部专业的人士来搞。</p><p>那个时候我内心也怕我们还能不能等到明天，这 10 年在外人看来我们停滞不前，没什么进步，但我们自己知道，这是我们成长的十年。在技术突破，能力积累上，我们一直在进步。</p><p>大家说我们发动机并不咋样，我们就研发出涡轮增压，缸内直喷发动机或双离合变速器；大家不相信新能源，我们就率先推出城市公交电动化；大家对续航里程有焦虑，我们就研发出第二代 DM 技术；大家说我们的车不好看，我们就设计出龙颜美学。</p><p>做了这么多，该试的地方也都试了，但销量依然没有起色，那是我们的至暗时刻，迟迟看不到希望。</p><p>在去年第五百万台车新能源下线发布会上，我也是讲到了 2019 年忍不住哽咽，这段时间公司太难了，差一点就活不下去了。当时我们能继续走下来，靠的就是对技术的信念，可以说做一个选择很容易，但当你为了这个选择拼尽全力都等不下结果，还选择咬牙坚持，这才是真正的不容易。我们不知道机会什么时候会来，但我相信当机会来的时候，只有做好准备的人才能抓住他。</p><p>最困难的 2019 年刚过去，紧接着就是疫情，我们的压力就更大了。疫情一来我们没有口罩，国家也缺口罩，当即决定生产口罩，我们有十几万产线工人，有几十万平米的无尘车间，还有顶尖的工业制造能力，汽车产业线都能造口罩的生产线，为什么难？</p><p>说干就干，我宁愿召集大家起来，自己也泡在厂房里，从零开始争分夺秒，24 天就干成了全球第一大口罩厂，一天生产 1 亿只口罩，这场口罩战役我们也完成了一次规模空前的团队大练兵，所有人都拧成一股绳，士气大涨，越发坚信不会再有问题难倒我们。忙着做口罩的同时，我们也要求技术团队研发不能停，要把造口罩的士气用到搞技术研发上。</p><p>在这之后，我们公开了许多卡了许久的技术难题，推出一系列重磅技术。2020 年我们推出了刀片电池，背后是坚持了 18 年的磷酸铁锂技术路线；2021 年我们推出了 DMI 超级混动，背后是坚持了 17 年的插混技术路线；2021 年我们推出了 e 平台 3.0，背后是坚持了 14 年的电动车平台化路线；2023 年我们推出了易四方，实现了我们 19 年前 4 电机的创想；后来我们又推出了天神之眼，云辇、璇玑架构，第五代 DM、易三方。极致的技术一个接着一个，终于迎来了比亚迪技术大爆发时代。</p><p>技术上十几年如一日的厚积厚发才让比亚迪迎来了市场的拐点，技术的攻坚这条路要保持战略定力，才能掌握发展主动权。只要路走对了，就不怕遥远。</p><p>如今我们已经是全球新能源销量冠军，构建起来的五网四品牌的庞大品牌矩阵，上个月我们销量更是突破了 50 万台，再度刷新了中国品牌的月销量记录。</p><p>很感慨，燃油车时代我们拆外国的车，学习他们造车的技术。到了新能源汽车的时代，反过来了，中国品牌的车被外国人拆，想找到中国新能源汽车快速崛起的秘密。现在每个中国车企都有拿手绝活，每个月都有新技术的出现。作为中国汽车人，我们非常自豪，能看到中国汽车越来越强大，越来越繁荣，但同时也提醒着我们在这个时代任何的领先都不是绝对的。</p><p>我们要做要敬畏市场的快速变化，坚持技术创新，保持开放，认真倾听用户的声音，与友商和行业伙伴多交流，学习友商的长处，多看到自己的不足。</p><p>如果说当年的比亚迪选择造电池、造汽车是敢想敢干，那取得的成绩更多是因为敢坚持。无论遇到多少困难，一直坚持新能源路线不动摇，一直坚持技术创新理念不动摇。是技术给了我们敢的底气，技术让我们站得更远，看到全局。在别人看不清不理解的时候，我们非常清楚自己在做什么，也知道要去哪里。</p><p>这份技术背后，这是工程师给了我们创新的动力。我们有 11 大研究院，11 万名工程师，今年我们招收的大学生中，硕士博士占比接近 70%，研发人员占比接近 80%。同时我们还请博士带技术团队，还建立了许多博士后流动站，成为我们研发的主要力量。</p><p>我们还组建了比亚迪技术科学研究院，有一批工程师专家研究数学、物理、材料学等基础科学，从底层基础理论找到技术解法，这些技术人才加入后，我们无条件鼓励他们去搞各种各样的研究课题，他们跟我报项目时，我也很愿意和他们一起讨论，让他们先去试一试，只要方向没错就放手干，没有技术人才的智慧，没有开放包容的气氛，搞技术创新就无从谈起。</p><p>工程师和人才是比亚迪最宝贵的财富。回想这一路，比亚迪的发展历程，其实是中国品牌发展的一个缩影。最近几十年，我们中国品牌克服了重重困难，走出了波澜壮阔的一路，我们用「敢」白手起家，打破垄断，走向世界，这种「敢」来源于脚下，这片土地是华夏的「敢」，也是全体中国人的「敢」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联通全球，香港科学园构建大湾区创科人才新座标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041784122159105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 19:09:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>背靠香港强大的国际化网络及资源，香港科学园成立 20 多年来，孵化出「商汤科技」、「思谋科技」、「货拉拉」等 13 间独角兽企业，涵盖人工智能、机械人、新能源、生活服务等多个范畴，助推香港建设富有活力的创科生态。</p><p>而于 2023 年新成立的香港科学园深圳分园（下称：深圳分园）正是香港成就国际创新科技中心、强化「引进来」与「走出去」战略的缩影。具体来说，「引进来」就是要全面支持香港以及来自国际的创科企业在大湾区或更广阔的内地发展创科，同时也要发挥「走出去」的优势，担当起中国科技企业出海的「桥梁」角色，为有计划拓展海外市场的内地企业提供出海的全面支持。位处粤港澳大湾区（下称：大湾区）核心位置的深圳分园正在成为港深两地、乃至大湾区众多创科要素互联互通的重要新兴枢纽。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_58857f8867ac41f59215c925a2fa80da@5722974_oswg1021472oswg850oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="850,637"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">位于深圳市福田保税区，毗邻深圳河的香港科学园深圳分园</p><h2 label="一级标题">立足香港、扎根大湾区，吸纳全球创科精英</h2><p>深圳分园占地 3 万多平方米，截至目前已吸引超过 50 家创科企业入驻，成为大湾区新兴的一大创新高地，其领先的科研及办公环境、实验室空间、顶尖的生态资源供给，触发区域人才「虹吸效应」，向大湾区、全球吸纳各领域精英人才。&nbsp;</p><p>深圳分园的目的可以浓缩为「引进来、走出去」，香港科技园公司行政总裁黄克强曾在接受媒体采访时解释道：「我们希望利用这个园区跟深圳的合作，吸引香港和全世界最好的企业和人才去开发内地的业务，同时‘走出去’吸引中国最好的企业人才，去利用这个渠道开发全世界的市场。」</p><p>「引进来，走出去」的核心之一，是人才。港深两地人才的交流，能带动资源、技术、资金等创新要素加快流动，强化创科生态圈的造血能力。</p><p>在人才交流方面，香港科学园进行了多种实践。根据《香港科技园公司 2023-2024 年报》（下称：年报），香港科技园公司通过各种合作与计划，积极将年轻人融入充满活力的创科生态圈。如「Talent Power Up」&nbsp;创科职业博览 2024。博览吸引了超过 6,000 人次参加，逾 300 间园区公司提供超过 3,000 个就业机会，并提供专业的就业配对服务，其中 70% 集中在科技及研发领域。</p><p>「香港本身是很小的市场，（只有）700 多万人口，但香港是个很好的起点。咱们的科技从 0 到 1、1 到 10，然后在 14 亿人口里面变成从 10 到 3000，这就是我们希望走出来的路。」黄克强总结道。因此，香港科学园通过举办多元、丰富的创新孵化活动和项目，摸索更多「引进来，走出去」的实现方式。</p><p>除了招聘活动，创新大赛、实习项目、产业配对也是香港科学园在创科梯队培养的几大抓手。通过与各大学术机构、非营利组织等团体合作，提供上百个实习机会。据了解，今年香港科学园所举行的园区暑期实习项目吸引了超 2000 人提交申请，也有不少来自海外名校，如牛津大学、伦敦大学学院、加州大学伯克利分校等，经过层层筛选，最后 300 多人成功获得实习资格。这些项目为越来越多的海内外青年提供了参与香港、大湾区创科产业的实战机会，在位于港深两地的香港科学园，还有无数创新创业者正在这里找到关于创业、创新、突破和价值实现的契机。</p><p>以上种种，都是香港科学园为不断增强自身发展动能的实践。香港科学园不仅是一个创科园区，还是拥有全方面资源生态配套的创新前沿阵地，正如黄克强所说：「香港科学园的主要功能是通过推动创新及科技生态圈发展，培育科技人才和促进交流协作，以更好融入大湾区发展，为整个区域创造社会和经济效益」。&nbsp;</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_9dac4a2b80574ffc831fcf5186b3b511@5722974_oswg974959oswg898oswg598_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="898,598"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">位于香港白石角的香港科学园</p><h2 label="一级标题">科研实力、完备服务，构筑湾区创科人才库</h2><p>今年 5 月，深圳分园举行了「大湾区创科人才交流招聘会」（下称：招聘会）。该活动由香港科技园公司主办，参与的企业覆盖生物科技、人工智能与机器人、微电子、绿色科技及金融科技等领域，旨在通过介绍大湾区的创科机遇，联动深圳，促进深港两地学生的交流——为不少高校学生提供了解香港创科、香港科学园及相关实习计划的窗口与机会，也为香港学生进一步了解深圳发展机遇提供交流平台。」</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_46e84b1d54a44c488fb0764e02d1d6df@5722974_oswg7097782oswg1740oswg1018_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1740,1018"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">香港科学园深圳分园举办大湾区创科人才交流招聘会</p><p>本次招聘会吸引了来自香港及内地的创科人才参加，有来自清华大学、北京大学、香港中文大学、哈尔滨工业大学等，其中过半拥有硕士研究生学位。现场不少参加者表示，自己所考虑的应聘方向不局限地区，正积极寻找大湾区的发展机会。而园区企业对人才的需求，与应聘者不谋而合，不少企业认为，位处港深两地的香港科学园对来自全球的高校人才具有庞大的吸引力，为企业的人才储备、人才梯队建设提供强大助力。</p><p>专注于研发无电制冷技术的「创冷科技（i2Cool）」创始人兼 CEO 朱毅豪博士表示，香港科学园会根据初创企业的发展现状与痛点「精准断症」，有的放矢地为其挑选合适人才：「园区会帮我们看一下我们的团队是缺乏哪一方面的人才，有针对性地匹配一些适合我们的人才过来，让我们拓展团队，去补足我们创始团队的一些不足之处。」</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_4b44ae89a5f04c579a9a1445caca108e@5722974_oswg823740oswg965oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="965,644"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">创冷科技</p><p>「创冷科技」自成立以来便带有深刻的香港印记——三位创始人与团队均来自香港理工大学、香港城市大学等香港顶尖高校，孵化期得到香港城市大学、香港科学园的支持，并获得深圳天使母基金、HKX、清水湾资本、（香港）中华煤气公司（Towngas）等大湾区知名机构的投资。</p><p>目前，「创冷科技」的无电制冷涂层、无电制冷膜等产品在香港的「中环街市历史建筑活化」、「&nbsp;香港启德邮轮码头」等项目应用后，正逐渐探索大湾区和更广阔的内地市场，把富有前沿科技的产品、富有国际视野的人才一同带往内地。通过香港科学园举办的一些活动，「创冷科技」为不少香港年轻人提供在内地交流、工作的机会，朱毅豪博士分享道：「这个暑假我们深圳分园的办公室接待了 20 多位从香港过来参暑假实习计划的年轻人。我们也能从中筛选到一些跟我们比较匹配的人才。」</p><p>而去年入驻深圳园区的新材料企业 Papkot，同样对香港科学园的人才输送能力给予肯定。Papkot 来自法国，致力于无塑涂层技术的研发，促使纸张可以具备塑料的性能，实现完全可回收、完全可生物降解、食品级且不含塑料成分的包装材料应用。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_8e09faa106c646c1848039f1cbb3922c@5722974_oswg540508oswg980oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="980,552"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">Papkot 帕普科</p><p>提及与香港科学园的合作，Papkot&nbsp;亚太及中东区总经理 Matteo Pallotta 表示，深圳分园是他们的「意外惊喜」：「这对我们来说非常重要。深圳分园对我们在内地的业务增长有重要的推动作用。」Matteo 直言，具备港深融合的优势，是 Papkot 选择香港科学园作为开拓亚太、中国内地市场的真正原因。</p><p>在此背景下成长的 Papkot，从香港招募到大量行业精英：「香港有三所名列世界前茅的大学，而这几所大学在材料学领域都非常先进」，Papkot&nbsp;创始人兼 CEO&nbsp;Manuel Milliery 评价道。他指出，Papkot 目前近 60% 的员工均来自于这几所头部高校。「我们想要招募的，是能够真正塑造公司未来的人才。而香港科学园对我们的招聘工作给予了支持」。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_7d96ca8099db4ab9acd11e7be3b44ff5@5722974_oswg593648oswg962oswg541_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="962,541"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">Papkot 帕普科</p><p>近期，不少大湾区龙头企业也纷纷入驻香港科学园，还在园区内设立有研发中心，其中就包括「基因测序第一股」——「华大智造」。据悉，「华大智造」在园区内开设「αLab」实验室，当中的核心组成部分——智惠实验室，是一个提供从样本提取到数据分析的数码管理、以及环境要素监控的生命信息化系统，能为园区企业提供人工智能研发、应用转化研发等支援。同时，这也是「华大智造」加码全球化布局的一大落子，为其进一步提升自身在生命科技赛道研发生产的优势，并促进粤港澳大湾区的生物医药产业建设，实现「华大智造」 「立足香港，扎根大湾区，面向全球」的发展目标。</p><p>由此可见，对于这些相对成熟的企业来说，税收减免、办公场地、租金补贴、人才补贴等条件已经不是其首要考虑因素。这些企业更青睐的是香港雄厚的科研实力、及香港的区位优势——兼具来自内地与全球的创科资源，还有发达的金融体系、高效且完备的贸易服务，以及位处全球前沿的生物医药、人工智能、微电子等「香港特色产业」，与大湾区形成产业优势互补的态势。</p><p><strong>无论是意向于中国内地市场的香港、海外创科企业，还是希望走向全球市场的内地高精尖创科项目，都能在两地的香港科学园找到实现的路径。</strong></p><h2 label="一级标题"><strong>拔尖人才、蓬勃生态，成就未来创科巨擘</strong></h2><p>根据年报，香港科学园过去在生物科技、房地产科技、大数据应用、人工智能与数据等领域重点发力，从资金支持、引进外部资本、协助落地场景探索、吸引产业资源等方面入手，成就未来的创科巨擘。</p><p>黄克强指出：「科技园公司成立以来，一直大力吸纳及孕育科创人才、加速科创成果商品化，为创业家的科创之路提供全方位支援，在香港茁壮成长，并扩展至大湾区、亚洲及全球各地。」</p><p>沿袭创立之初的理念，香港科学园所肩负的使命是促使创新要素更蓬勃地萌发、是推动创科人才更快速的成长、是引领创科企业更有全球影响力地发展，将通过推动科技创新，与全社会共同发展大湾区创科产业，提升创科企业的国际竞争力。</p><p>&nbsp;</p><p>香港科学园深圳分园联系方式：gba@hkstp.org</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为尊界 S800 抢先看，设计对标劳斯莱斯｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041299851292932?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 18:43:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>鸿蒙智行旗下定位百万级的品牌尊界，终于亮相了。</p><p>广州车展期间，华为展台设置了一个神秘黑屋，尊界首款车型 S800 开展了小范围试看会，对部分媒体与友商公开了外观设计。由于新车尚处保密阶段，不允许拍摄，36 氪将以文字来敍述这款新车的外观设计。</p><p>尊界 S800 是一款四门轿车，车长与奔驰迈巴赫相似，但拥有更大的宽度，整体更显恢弘。尊界 S800 的车身设计风格与劳斯莱斯相像，车头部分偏向方形，车门门板高度高面积大。</p><p>与鸿蒙智行旗下另外两款轿车享界 S9、智界 S7 相同的是，尊界 S800 拥有同样流畅圆滑的车顶曲线，所以尊界 S800 这个造型更加灵动。轮毂则采用了豪车专属的银色大饼轮毂，不同的是，尊界 S800 轮毂周边开孔十余个，更显精致。</p><p>尊界 S800 本次展出的是双拼配色，车身上半部分为银色、下半部分为紫色。在展厅灯光下，漆面呈现出非常细腻的颗粒光泽。</p><p>车头前盖部分，尊界 S800 设计了两条隆起的线条，增加了庄严感。前脸则一改新能源汽车的简洁风格。</p><p>前脸底部则是一条有些宽度的贯穿式金属格栅，线条有分量。车标不是立标，镶嵌在车头靠上的正中间，驻车状态下可发光。封闭式格栅的四角各放置了一个长条日行灯，灯面呈不规则波棱状，不同角度看都有很好的光泽。封闭式格栅两侧、上下两条日行灯中间是大灯区域。</p><p>尊界 S800 大灯区域的设计理念是浩瀚星河，星光灯占前脸面积大，效果十分璀璨。大灯采用了华为自研的灯光系统，为了展现星河感，灯体是全水晶设计，通透感十足。</p><p>过去，星空多被用在内饰上，想在车身外观布置大片星空设计，这对光源、灯组材质、面板打孔精度等多环节都有非常高的要求。尊界 S800 前脸的浩瀚星河设计，从任意一个角度看，都没有漏光与瑕疵，并且光泽还会随角度变化。这不仅是设计的创新，也是制造工艺的进步。</p><p>考究的材质、大范围的星光设计，让尊界 S800 具备了有别于传统豪华车的「新豪华气质」。</p><p>车尾部分，灯光依然是最亮眼的部分。一条同样布满星光的灯带，但不同的是，在这个有纵深感的灯带中，还设计了一条红色星环。随着角度变化，这条星环也会随之有微小变化，而这个尾灯也有一个特别的名字，叫星河画卷。</p><p>车门把手处，尊界 S800 采取是内嵌式设计，表面看门把手隐藏于车门平面之内，内嵌曲面处，依然是全星光设计。华为人士告诉 36 氪，此处寓意为「手可摘星辰」，在设计上注入了民族文化的浪漫情怀。在这辆车上，华为玩转了灯光科技。</p><p>华为人士告诉 36 氪，尊界的设计团队大多为中国人。</p><p>尊界 S800 的设计，也的确与过去西方主导的豪车设计拉开差别。传统豪车通过大面积的金属元素彰显豪华，而尊界 S800 更多的是内敛的灯光设计——点点小孔组成的星空、狭长尾灯内靠近方可观赏的星河、车门把手处微小但点睛的星辰，这些是非常具备民族文化特点的新设计表达。</p><p>这款新车将在 11 月 26 号的发布会上，正式与公众见面。届时，相比售价与销量，设计将率先成为尊界 S800 的热议话题。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日产发布新款电动车型旨扭转在华销售颓势，起亚入门级电动车型亮相美国｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041713771016192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-18 17:51:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>百度吉利合资品牌极越发布 ROBO X 电动超跑，百公里加速仅需 1.9 秒</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，极越品牌在 2024 广州车展上发布了其最新电动超跑——ROBO X。这款超跑以其惊人的加速性能和独特的设计，吸引了全球汽车爱好者的目光。极越，这个由百度和吉利共同支持的中国电动汽车品牌，自 2021 年成立以来，一直致力于将全电动「机器人汽车」推向大众市场。ROBO X 超跑以其 0-100 公里/小时加速时间不到 1.9 秒的性能，被誉为「性能怪兽」。这款超跑不仅拥有四电机液冷驱动系统，还融合了人工智能和自动驾驶技术，展现了高性能、赛车级别的电动超跑的新面貌。极越 CEO 夏一平表示，ROBO X 的设计将影响未来 20 年的超跑设计，是中国汽车历史上的最佳设计，具有里程碑意义。</p><p>ROBO X 超跑的设计灵感来源于战斗机，流线型的车身和空气动力学设计，不仅提升了车辆的效率，也增强了整体的姿态。预计这款两座超跑的最大续航里程将超过 650 公里。此外，ROBO X 还配备了鹰翼门、碳纤维一体化车架和专业赛车级别的 HALO 安全系统，提供全方位的保护。内饰部分，ROBO X 搭载了 AI 智能驾驶舱和 SIMO 实时反馈系统，为驾驶者提供沉浸式的赛车体验。极越表示，ROBO X 将采用母公司百度的 Apollo 自动驾驶技术，这可能使其成为首款应用纯视觉 ADAS 技术的电动超跑，实现赛道级别的自动驾驶。目前，ROBO X 已在中国开启预售，预订金为人民币 49,999 元（约合 6,915 美元），预计 2027 年开始大规模生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_b3f74f092fe54147accf7ad1067acba4@6130289_oswg704938oswg1080oswg541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">极氪 ROBO X 电动超跑（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>极越 ROBO X 超跑的发布，不仅是极越品牌在高性能电动超跑领域的一次大胆尝试，也是中国汽车工业在国际舞台上的一次重要展示。ROBO X 以其卓越的性能和创新技术，展示了中国电动汽车品牌在高端市场的竞争力。从技术角度来看，ROBO X 的四电机液冷驱动系统和纯视觉 ADAS 技术的应用，预示着电动汽车技术的新趋势。这种技术的应用不仅能够提供更快的加速性能，还能够在自动驾驶领域提供更多的可能。同时，ROBO X 的设计理念和空气动力学优化，也体现了极越对于未来汽车设计的深刻理解和前瞻性思考。从市场角度来看，ROBO X 的预售和预计 2027 年的量产，虽然距离量产还有一段时间，但 ROBO X 的发布无疑已经引起了市场的广泛关注，为极越品牌积累了宝贵的品牌影响力。</p><h3><strong>起亚全新低成本电动车 EV4 在美国首次亮相</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>起亚汽车的新款低成本电动车 EV4 近日在美国测试时被发现，这是该车型首次在美国亮相。预计 EV4 将在年底前正式发布，成为起亚「EVs for all」（电动车为所有人）计划的一部分。去年，起亚推出了这一计划，并在 2023 年 10 月的首届电动车日上展示了 EV3、EV4 和 EV5 三款车型。起亚的全球战略目标是「引领和加速电动车革命」，计划推出一系列价格从 3 万美元到 8 万美元不等的车型。起亚计划快速扩展其产品线，推出一系列更小、价格更低的车型。其首款三排电动 SUV EV9 在美国市场已经取得了不错的销售业绩，起价不到 5.5 万美元，相较于同级别其他车型仍具有很高的性价比，但起亚计划推出价格更低的车型。EV3 和 EV4 预计将成为美国市场上最实惠的电动车之一。EV3 已在韩国上市，起价约 3 万美元（约合 4208 万韩元）。本周早些时候，起亚宣布其新型紧凑型 SUV 在欧洲上市，起价约 3.8 万美元（3.6 万欧元），WLTP 续航里程高达 375 英里，领先于同级别车型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_f87a99d7f7874595bd3a7ef8ee6f0ead@6130289_oswg818033oswg1080oswg521_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV4（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>起亚 EV4 在美国的首次亮相，不仅是起亚电动车战略的一个重要里程碑，也是全球电动车市场竞争加剧的一个信号。随着越来越多的传统汽车制造商和新兴电动车品牌加入竞争，电动车市场正在迅速成熟，消费者对于电动车的选择也日益丰富。EV4 的推出，尤其是其预期的起价在 3.5 万至 4 万美元之间，显示了起亚在电动车领域的野心。这个价格区间将使 EV4 成为市场上最具竞争力的电动车之一，尤其是对于那些寻求性价比高、品牌信誉好的消费者来说。EV4 的推出，有望进一步推动电动车的普及，尤其是在美国这样的大型汽车市场。</p><p>从环保和能源转型的角度来看，EV4 的推出也是积极的一步。随着全球对于减少碳排放和应对气候变化的呼声日益高涨，电动车作为减少交通领域碳足迹的有效手段，其重要性不言而喻。起亚通过推出价格亲民的电动车，有助于降低消费者转向电动车的门槛，从而加速交通领域的能源转型。然而，起亚在电动车领域的成功也面临挑战。除了价格竞争外，电动车的充电基础设施、电池续航能力、车辆性能和安全性等方面都是消费者考虑的重要因素。起亚需要在这些方面持续创新和改进，以确保其电动车产品能够满足市场需求，并在激烈的市场竞争中脱颖而出。</p><h3><strong>奥迪在广州车展预览专为中国市场设计的新款电动车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>在 2024 年广州车展上，奥迪及其本土合作伙伴为中国市场的消费者带来了三款特别车型。这些车型包括基于高端电动平台（Premium Platform Electric, PPE）的首款本地生产车型奥迪 Q6L e-tron，以及 A4L 的继任者 A5L。在上汽奥迪展台，观众还可以期待看到最近推出的 AUDI E 概念车，这款车型体现了奥迪与上汽共同为中国开发的智能互联电动车。奥迪通过与本土汽车制造商一汽（FAW）和上汽（SAIC）的合作，为中国消费者定制开发车型。一汽奥迪将在展台上展示两款新车型，这两款车型都代表了奥迪最新的平台技术。奥迪 Q6L e-tron 作为首款基于 PPE 平台的本地生产车型，将在 12 月底由奥迪与一汽成立的奥迪一汽新能源公司独家为中国市场需求生产。为此，合资企业在长春建立了一个新生产基地，用于生产全电动奥迪车型。</p><p>奥迪 Q6L e-tron 不仅在传统上拥有更长的轴距，还拥有许多针对中国市场的设计特点和市场特定创新。Q6L e-tron 的内饰首次在车展上亮相，给人留下了深刻印象，其数字体验也是专为中国市场开发的。总的来说，奥迪 Q6L e-tron 的内饰比以往任何时候都更全面地满足了中国客户的需求。一汽奥迪展台还将展示长期在中国畅销的奥迪 A4L 的继任者，新车型被命名为奥迪 A5L。作为一辆燃油车型，A5L 基于高端燃油平台（Premium Platform Combustion, PPC）。A5L 的加长轴距创造了更加宽敞的感觉，同时保持了标志性的动感比例。前后的独特设计，如照明环，确保了其独特的外观。与 Q6L e-tron 一样，A5L 的内饰也拥有令人印象深刻的市场特定选项，例如照明门镜和高科技解决方案，例如在显示和操作概念上的创新。</p><p>在上汽奥迪展台上，AUDI E 概念车将首次向公众展示。这是奥迪与上汽合作扩大后推出的首款概念车，于 2024 年 11 月 7 日在上海首次亮相。这款接近量产的车型预览了奥迪将与合作伙伴上汽从 2025 年开始推出的三款 AUDI 品牌车型。AUDI E 概念车是一款长 4.87 米、宽 1.99 米的 Sportback，配备两个电动马达，功率为 570 千瓦，以及 quattro 全轮驱动，确保了卓越的驾驶动态。更重要的是，奥迪的 DNA 与合作伙伴上汽的数字专长相结合，提供了两者的最佳结合。这种融合使 AUDI E 概念车在竞争激烈的中国市场中成为一个独特的存在，专门针对新的、技术娴熟的客户群体。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="590,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_a0bb135f7313468289f9b3505a9b21b5@6130289_oswg404718oswg590oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪广州车展新款 A5（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>奥迪在广州车展上展示的新款电动车，不仅体现了其对中国市场的重视，也展现了其在电动车领域的创新能力和对本土化战略的承诺。通过与一汽和上汽的合作，奥迪能够为中国消费者提供更加贴合其需求和喜好的车型，这不仅有助于提升品牌形象，也有助于增强其在竞争激烈的中国电动车市场的竞争力。奥迪 Q6L e-tron 和 A5L 的推出，显示了奥迪在电动车技术和设计上的深入思考。这些车型的内饰和功能专为中国消费者量身定制，显示了奥迪对中国市场细致入微的理解。这种本土化策略不仅能够吸引更多的中国消费者，也有助于奥迪在全球最大的电动车市场中占据一席之地。AUDI E 概念车的亮相，进一步证明了奥迪在智能互联电动车领域的雄心。通过与上汽的合作，奥迪能够将自身的品牌 DNA 与上汽的数字技术相结合，创造出既具有奥迪传统优势又符合中国消费者数字化需求的车型。这种合作模式为奥迪在全球范围内的电动车战略提供了新的思路，也为其他国际汽车品牌在中国市场的发展提供了参考。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>日产 N7 电动轿车亮相广州车展，旨在扭转在华销售颓势</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_aa0321bc52cd42fbb77444e9a05c925d@6130289_oswg765124oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日产 N7（来源：Electrek）</p><p>日产汽车本周在广州车展上推出了其最新的电动车型——一款时尚的全电动轿车 N7。这款新车型是日产在中国市场上重振品牌活力的新战略的第一步。面对中国本土汽车制造商如比亚迪的激烈竞争，日产等外资汽车制造商在中国市场的处境日益艰难。日产希望通过其在中国的合资企业东风日产推出的 N7 电动轿车来扭转局面。N7 是日产针对中国市场的首款下一代电动车，旨在夺回全球最大电动车市场的份额。日产宣称，这款新车型将「重新定义中国主流家庭纯电动轿车的新标准」。N7 将是首款基于东风日产新专用电动车平台打造的车型。公司承诺，新平台将提供「无压力的驾驶体验、卓越的舒适性和一系列智能技术」。</p><h3><strong>吉利旗下极氪汽车与领克汽车进行合并</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_557c669fc803411ea03fe72d3faee873@6130289_oswg635477oswg1080oswg602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">极氪 7X（来源：ElectricCarsReport）</p><p>中国汽车巨头吉利控股集团正在进行重大重组，计划将其旗下品牌领克的控制权转移给高端电动车制造商极氪。这一战略决策是吉利更广泛计划的一部分，旨在简化运营并��低其旗下九个汽车品牌的成本。根据协议，极氪将收购领克 51% 的股份，使这个中瑞合资品牌估值约为 25 亿美元。剩余的股份将由吉利汽车持有，吉利汽车是该集团的主要上市公司。吉利表示，希望极氪和领克能够形成一个新能源汽车制造集团，年销量超过百万辆。与 2023 年两个品牌约 33.9 万辆的销量相比，这一目标显得雄心勃勃。以创新电动和联网汽车而闻名的极氪，将利用其专业技能推动领克未来车型的发展。两个品牌将共享技术和平台，特别是在电动车领域。自 2016 年推出的领克目前拥有九款车型，在今年前九个月销售了约 19.56 万辆，比去年同期增长了 40%。相比之下，成立三年的极氪品牌，凭借六款车型，在今年前九个月销售了近 14.3 万辆，增长了 81%。领克最新的两款电动车型 Z10 和 Z20，与极氪汽车共享相同的架构，而其汽油和混合动力车型则使用吉利和沃尔沃汽车开发的不同平台。通过将电动车业务整合到极氪旗下，吉利旨在提高效率、降低成本，并加速其品牌电动车的采用。</p><h3><strong>雷耶斯饮料集团加速绿色转型，加州车队新增 29 辆电动半挂卡车</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_f5a3933dd7a04e4dabdc529a9c1a984f@6130289_oswg1056225oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷耶斯电动半挂卡车车队（来源：Electrek）</p><p>雷耶斯饮料集团（Reyes Beverage Group，简称 RGB）近日宣布，已在加州的配送车队中部署了 29 辆零排放的福莱纳 eCascadia Class 8 电动半挂卡车。这一举措是雷耶斯饮料集团向 2039 年实现全零排放车队目标迈出的重要一步。首批 20 辆福莱纳电动半挂卡车将在 RGB 的 Golden Brands – East Bay 和 Harbor Distributing – Huntington Beach 仓库投入使用，标志着公司向零排放车队转型的第一阶段。另外 9 辆 eCascadia Class 8 HDEV 预计将在 2024 年底前交付给 RGB 的 Gate City Beverage – San Bernardino 仓库。雷耶斯饮料集团选择采用福莱纳 eCascadia 电动半挂卡车，是基于其近期转向可再生柴油和持续进行的怠速时间减少计划。这些电动车辆的投入使用将显著助力公司实现到 2030 年减少 60% 碳排放的目标。据估计，这些电动卡车每年将节省约 98,000 加仑的柴油燃料，并减少近 700 公吨的二氧化碳及其他有害排放物进入加州空气。雷耶斯饮料集团西部总裁 Tom Reyes 表示：「我们很高兴能成为行业内首批采用这些电动车辆的公司之一。这是我们实现可持续性目标和确保符合州法规的重要一步，因为我们正在将车队转型为电动车辆。」福莱纳的 eCascadia 电动半挂卡车提供多种电池和驱动轴配置，续航里程在 155 至 230 英里之间，根据卡车规格不同而有所差异，以完美匹配客户的需求，同时不牺牲性能和载货能力。雷耶斯饮料集团的福莱纳 eCascadia 牵引车将依赖于各设施安装的电动充电站，这些充电站允许卡车在短短 90 分钟内充电至 80% 的容量，对于 RGB 的卡车来说，其典型驾驶范围为 220 英里。这一部署不仅展示了雷耶斯饮料集团对环保的承诺，也反映了其在物流和运输行业中推动电动化转型的领导地位。随着越来越多的企业开始重视减少碳足迹和提高能源效率，电动半挂卡车的部署将成为未来物流运输的一个重要趋势。</p><h3><strong>美国东部首个 CFI 资助的电动汽车充电中心在马萨诸塞州迪尔菲尔德上线</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_d085c68e1143479581d303f82865f88e@6130289_oswg961141oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美国从东部首个充电燃料基础设施（来源：Electrek）</p><p>美国东部地区的首个由充电和燃料基础设施（Charging and Fueling Infrastructure, CFI）计划资助的电动汽车充电中心已在马萨诸塞州的迪尔菲尔德镇正式投入使用。这个充电中心位于南迪尔菲尔德的北主街 59 号，配备了该地区首批直流快速充电器（四个端口）以及四个二级充电器。这项由 CFI 计划资助 2.46 百万美元建设的充电站，地理位置优越，靠近富兰克林县的 91 号州际公路，该县是马萨诸塞州最偏远的县，服务范围从康涅狄格州一直延伸至加拿大边境。充电中心还设有本地和区域公交车站，以及指定的自行车道和安全的现场自行车架。这些充电器旨在满足各类用户需求，包括当地居民、游客、市政电动车以及服务该地区商业活动（如食品和饮料制造业）的商业车辆。</p><p>能源和交通联合办公室执行主任加布·克莱因（Gabe Klein）认为，这是未来项目的一个模范：「社区中的多模式充电中心是为更多人提供骑电动和开电动选择的关键。迪尔菲尔德镇在建设便捷的充电基础设施方面展现了领导力，这为农村和弱势社区带来了新的交通选择，同时支持当地商业。」近年来，迪尔菲尔德因气候变化导致的洪水问题日益严重，包括迪尔菲尔德河、康涅狄格河和血溪河。该项目融入了旨在减轻和适应洪水及气候影响的环境工程，包括安装透水沥青和雨水花园、种植本地树木、草和灌木，以及在迪尔菲尔德中心创造新的绿地。拜登-哈里斯政府的 CFI 资助计划正在全国范围内扩展电动车基础设施。它为补充和扩展 NEVI 计划在城市、农村以及弱势和低收入社区的倡议的项目提供资助。迄今为止，CFI 资助计划已向全美近 100 个项目分配了超过 10 亿美元的资金，鼓励私人投资并扩大电动车充电网络，使电动车拥有更加实用和便捷。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>BRABUS ROCKET GTS</strong></h3><p>BRABUS ROCKET GTS 是巴博斯基于梅赛德斯 - AMG SL63 S E Performance 打造的一款高性能猎装版车型。全车采用碳纤维材质打造车身，这种材质的运用不仅有效减轻了车身重量，还赋予了车辆更加动感且流畅的线条，同时也大幅提升了车身的强度和刚性。其低趴的造型和猎装风格的车身轮廓是一大特色，搭配上宽体设计，使得车辆的姿态更加低矮且宽大，在视觉上极具冲击力，也进一步提升了车辆的空气动力学性能。前脸有多条隆起的筋线，大灯组采用熏黑处理，内部集成折线形日行灯，风格锐利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_c1c61d9fd1d644a3b963fad77e90f2b1@6130289_oswg365543oswg816oswg510_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BRABUS ROCKET GTS （来源：BRABUS）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_6698bbf26a734d6eb0bdf5c97396d3de@6130289_oswg415998oswg1080oswg428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BRABUS ROCKET GTS （来源：BRABUS）</p><p>该车配备了一系列经过风洞测试优化的空气动力学套件，如前保险杠、侧裙、后扩散器等，这些套件在车辆高速行驶时能够提供强大的下压力，保证车辆的行驶稳定性，即便车速超过 300km/h，依然能够稳定行驶。配备巴博斯 Monoblock P 铂金版锻造轮毂，前轮尺寸为 21 英寸，后轮尺寸为 22 英寸，轮毂内还集成了碳纤维空气刀片，有助于刹车冷却，同时搭配 Continental SportContact 7 高性能轮胎。搭载由巴博斯最新开发的 4.5 升 V8 双涡轮发动机与电机组成的插电式混合动力系统，系统综合输出功率达到了 1000hp，峰值扭矩则为 1820Nm，但为保护驱动系统，工程师将实际扭矩限制在了 1620Nm。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,476" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_609c2f79c97949c6b5c699de189de768@6130289_oswg478189oswg1080oswg476_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BRABUS ROCKET GTS （来源：BRABUS）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本 10 月新米价格约合人民币每公斤 19 元，创 18 年来新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042996690223753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:36:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本农林水产省 11 月 19 日表示，10 月份日本新米价格创下历史新高，所有品牌的平均价格较去年同期上涨了 1.5 倍以上，达到每 60 公斤 23820 日元（约合人民币 1116 元），折合人民币约 19 元/每公斤。这一数字也超过了上个月的每 60 公斤 22700 日元，刷新了自 2006 年有可比数据以来的最高纪录。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南极电商：将结合市场行情、公司发展需要等方面审慎考虑投资或并购计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042993787011977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:33:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南极电商在互动平台表示，公司将结合市场行情、公司发展需要等方面审慎考虑投资或并购计划，如有相关计划，公司将严格按照相关法规的规定及时履行信息披露义务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>速卖通百亿补贴席卷海外：手机平板、投影仪、吸尘器等新品牌大火</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042992111715208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:31:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在速卖通百亿补贴的推动下，本次双 11 涌现出多个单日销售额破百万美金的品牌，组成了「百万美金俱乐部」。据了解，今年是速卖通百亿补贴首次参与双 11 及黑五大促。一众知名品牌在天猫双 11 结束后衔接速卖通海外大促，小米双 11 首日销售额超 500 万美金。速卖通双 11 百亿补贴单品榜显示，手机平板、投影仪、吸尘器、移动电源、AR 眼镜、蓝牙音箱等高客单商品热卖，还有跑步机、滑板车等大件商品爆发。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告：能效补贴推动 2024 年第三季电视出货量环比增长近 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042986428924545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据 TrendForce 集邦咨询报告，2024 年第三季全球电视品牌出货量达 5,233 万台，季增 9.6%、年增 0.5%。由于今年七月底中国针对一、二级能效八类家电产品提供 15% 至 20% 的以旧换新补贴，并加上中秋节和国庆节的促销规模，使得第三季度全球电视品牌出货量比预估高出 1%。此次中国品牌商和渠道商直接将补贴金额反映在零售价上，加上补助期限只到 2024 年底，刺激更多换机需求，带动中秋节和十一黄金周档期销量年增 20% 以上，为疲软的电视市场注入活力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘑菇车联建成桐乡首个全息实时数字孪生路口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042970706412165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 19 日，2024 年世界互联网大会乌镇峰会在浙江桐乡开幕。大会现场，桐乡携手蘑菇车联建设的首个车路云一体化全息实时数字孪生路口成为焦点。此前，蘑菇车联在桐乡打通了云端平台、路侧数据与车端应用，使桐乡成为全国率先实现「车路云三端融合」的城市之一。据了解，该数字孪生系统准确率接近 99.9%，车路云端到端应用时延小于 0.1 秒，数据质量达到业界最高的「双 SL3」技术要求，充分满足车企需求。目前该数字孪生路口已正式投入运行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>菲律宾央行行长称 12 月是否降息仍不确定，具体要看数据表现</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042967748920196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:06:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[菲律宾央行行长 Eli Remolona 周二表示，在 12 月的下次会议上，进一步降息和暂停这两个选项，决策者都会考虑。这是他在特朗普赢得美国总统大选后首次就货币政策置评。Remolona 表示，虽然下个月仍有可能下调关键利率 25 个基点，但菲律宾央行也可能按兵不动。他补充说，菲律宾央行明年可能总共降息 100 个基点。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收涨，半导体板块走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042962000675712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:01:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收涨，沪指涨 0.67%，深成指涨 1.9%，创业板指涨 3%；电脑硬件、半导体、贵金属板块领涨，国芯科技涨停，中科曙光涨超 8%，协创数据涨超 4%，紫金矿业涨超 3%；汽车、电信、白酒板块跌幅居前，上汽集团跌超 9%，中国联通跌超 5%，山西汾酒、贵州茅台跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 应用产品榜全球总榜发布，万兴科技旗下 Beat.ly 位列第 11</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042957962183304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，AI 产品榜、36kr、硅星人联名发布最新一期 10 月 AI 产品榜及细分榜单。万兴科技旗下包括 Beat.ly、SelfyzAI、Wondershare Media.io、Wondershare Filmora 等在内的 7 款产品入围系列榜单。其中，其旗下 AI 音乐视频创作工具 Beat.ly 入围 AI 应用产品全球总榜第 11，在国产应用中仅次于豆包及 Talkie 排名第三。据了解，目前，Beat.ly 在全球 40 多个国家/地区的 Google Play 上排名前十，总用户超 1 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雀巢将进一步削减成本、加强营销以推动业绩增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042950132073093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:48:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[雀巢表示，在新任首席执行官 Laurent Freixe 的领导下，公司将加大广告宣传和营销力度、削减成本、拆分饮用水及高端饮品业务，并进行其他变革以推动增长。公司预计，在现有举措的基础上，到 2027 年底将至少节省 25 亿瑞士法郎（约合 28.3 亿美元）的成本。雀巢公司表示，从中期来看，在正常运营环境下，预计有机增长率将超过 4%，基础交易运营利润率将达到 17%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指拉升涨逾 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042934326706560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:32:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指拉升涨逾 3%，沪指涨 0.45%，深成指涨 1.74%。能源金属、可控核聚变、机器人、半导体等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 4500 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：股市处于纪录高位之际，投资者或应开始制定投资组合多元化计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042931717341569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，高盛表示，在股市处于纪录高位之际，投资者或许应该开始制定投资组合多元化计划。在一份报告中，由 Peter Oppenheimer 牵头的多位高盛分析师表示，过去一年股市估值大增，基本并不存在进一步上涨的空间。「鉴于估值高企，且股市集中度异常之高，我们主张通过多元化来改善经风险因素调整后的回报」，这些分析师表示。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪指拉升翻红，创业板指涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042926143225986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:24:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，指数探底回升，沪指拉升翻红，此前一度跌超 1%，创业板指拉升涨超 2%。可控核聚变、机器人、半导体等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 4100 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广东：将研究出台支持全省经开区高质量发展的政策措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042919392968841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:17:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广东省商务厅副厅长朱小军表示，在建强主导产业方面，广东省商务厅支持花都经开区在做大做强汽车、新能源、临空经济等优势产业基础上，推动其围绕新型储能、生物医药、人工智能、低空经济、高端装备等重点领域招引一批好项目，大力发展新质生产力。广东将研究出台支持全省经开区高质量发展的政策措施。广东将结合产业发展和企业需求，在土地、金融、人才等方面拿出一批实打实的支持政策，进一步优化提升经开区营商环境。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>索尼据悉正就收购 KADOKAWA 展开谈判</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042902289612936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 14:00:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据路透消息，索尼正在洽谈收购 KADOKAWA。消息人士称，双方谈判正在进行中，如果成功，可能会在未来几周签署协议。索尼拒绝置评。KADOKAWA 不予置评。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏：大模型赋能科技创新和产业创新，在自动驾驶领域应用广泛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042901459894402?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:59:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百度创始人李彦宏在 2024 中国 5G+工业互联网大会上表示，大模型在制造、能源、金融、公共服务等各个领域落地之后，在降本和增效两个方面都取得了实实在在的成果，同时也带来了产业创新的新机会。大模型在自动驾驶领域也有非常好的应用，现在讲的端到端、纯视觉大模型、L4 级无人自动驾驶，背后都是大模型技术。百度的最新一代无人车，是世界上唯一一款前装量产的 L4 级无人车。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全国一体化算力网络甘肃枢纽算力突破 3 万 P</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042898128142721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:56:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 19 日，随着一批数据中心项目的建成投运，全国一体化算力网络甘肃枢纽节点标准机架达到了 2.1 万架，算力规模突破 30000P，达到 33000P。集群运算能力得到进一步增强，成为全国八大枢纽节点中增速最快、增量最大的数据中心集群。这些基础算力已可支撑 AI 超级应用的模型训练及推理，自动驾驶、智能数字设计与建造、语音识别等应用场景也将被轻松驾驭。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南省发改委、小鹏汇天达成合作，打造「飞行汽车应用示范岛」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042896611475849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:54:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鹏汇天今日与海南省发展和改革委员会签署战略合作框架协议，双方将打造「飞行汽车应用示范岛」，在海南探索飞行汽车应用试点及商业化落地，并加强在海外销售、生产制造、贸易结算等方面的战略合作。同时，计划在 2025 年底前完成 20 个飞行营地的签约，为小鹏汇天飞行汽车的常态化运行提供保障。此前，小鹏汇天已与海南羽嘉通用航空服务有限责任公司就羽嘉通用向小鹏汇天采购 100 台「陆地航母」飞行汽车签署预订协议。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州收购 90 平方以下存量商品房作保障房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042892910723460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:50:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 18 日下午，广州安居集团正式发布公告，将在全市范围内收购满足 90 平米以下的存量商品房作为保障房，有意参加的开发商可于 11 月 18 日至 12 月 18 日期间报名。这一举措意味着广州收购存量商品房作保障房的措施正式从此前的增城等区扩大到全市范围。（南方都市报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北交所新股 N 万源通大涨 366%，触发临停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042890426384516?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:48:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，北交所新股 N 万源通大涨 366%，触发临停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车销量突破一百万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3042888653291656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 13:46:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据理想汽车官方微博，理想汽车销量突破一百万。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>