<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>36 氪晚报｜特朗普 35% 关税威胁引发日本对最坏情况的担忧；6 月东北亚对欧洲航煤出口量创近一年新高；迪拜空中出租车试飞完成，根据计划迪拜明年启动空中出租车商业运营</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361650237114375?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:05:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361626603653125"&gt;&lt;strong&gt;马斯克似乎难以放下政治扩音器，即便这会损害特斯拉&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;埃隆・马斯克拯救特斯拉的计划泡汤的速度，比 SpaceX 火箭爆炸还要快。事情本应是这样的：摇身一变成为挥舞电锯的 「让美国再次伟大」（MAGA）支持者的马斯克，会抛下华盛顿的闹剧，回归业务本身。没有他，他的商业帝国举步维艰，尤其是特斯拉，更是陷入了困境。投资者迫切期待马斯克昔日的魔力能重现，以重振销量，并将这家电动汽车公司转型为一家足以匹配其（仍居高不下的）股价的人工智能巨头。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361520542467845"&gt;&lt;strong&gt;消息称苹果折叠 iPhone 进入 P1 原型阶段，折叠 iPad 研发被搁置&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，苹果的折叠 iPhone 已于 6 月进入 P1（Prototype 1）原型开发阶段，后续会有 P2 和 P3 阶段，每个原型阶段通常持续大约两个月。预计 2025 年底有机会走完 Prototype 的开发流程，2026 年下半年有望上市。此外，折叠 iPad 研发被搁置，原因包括面板等零组件生产更困难，且售价太高，市场接受度偏低等。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361618818074375"&gt;&lt;strong&gt;6 月东北亚对欧洲航煤出口量创近一年新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;船运追踪机构及三位贸易消息人士称，因运费下降、亚洲供应充足，6 月东北亚地区向欧洲出口的航油量创下近一年来新高，同时市场对中东供应中断的担忧也助推了这一趋势。Kpler 的数据显示，约 35 万吨（合 280 万桶）航空燃油正从韩国和中国运往欧洲，而部分贸易商估计 6 月已预订的量达 46.5 万吨。分析师表示，这些出口预计将略微缓解亚洲航油供应过剩的局面，并在短期内为价格提供支撑。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361560583161608"&gt;&lt;strong&gt;特朗普盟友成立「FSD PAC」抗衡马斯克政治野心&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间周二，美国前政府效率顾问、特朗普盟友 James Fishback 宣布成立名为「FSD PAC」的超级政治行动委员会，与特斯拉的「完全自动驾驶」（Full Self-Driving）的缩写相同，实则意为「全力支持唐纳德」（Full Support for Donald）。该组织旨在全面遏制埃隆・马斯克的政治野心，被视为应对马斯克近期政治动作的针对性布局。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361547952572162"&gt;&lt;strong&gt;对用户免费开放，我国自主创建的全球科技文献数据平台上线&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，在北京举行的 2025 全球数字经济大会上，由我国机构自主创建的具有完全自主知识产权的全球科技文献数据平台上线。东壁全球科技文献数据平台共收录了全球近 9000 万条高质量科技文献元数据，是依据中国机构自主提出的评价指标体系，自主采集、加工、建设的科技文献数据平台，具有完全自主知识产权，安全可控，将在一定程度上打破西方在该领域的垄断。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361489017751560"&gt;&lt;strong&gt;北京魔森卡供应链管理有限公司 Mosska 完成 3000 万人民币的 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，北京魔森卡供应链管理有限公司（品牌：Mosska）完成 3000 万人民币的 A 轮融资，投资方为深圳市晟商创展投资有限责任公司。此次融资将助力 Mosska 加速线下门店布局，并巩固其在精品咖啡领域的市场地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361418354444041"&gt;&lt;strong&gt;北京中科光析科学技术研究所「山东分所」完成 1000 万元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，北京中科光析科学技术研究所山东分所宣布完成 1000 万元 A 轮融资，本轮融资由豪仲资本领投，融资资金将助力中析研究所山东分所在化工科研检测领域的发展。据介绍，中析研究所山东分所作为北京中科光析科学技术研究所的分支机构，专注于化工技术研究，是一家以科研检测为主的专业机构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361474004977409"&gt;&lt;strong&gt;哈啰旗下上海钧丰网络科技公司增资至约 66 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上海钧丰网络科技有限公司发生工商变更，注册资本由 61 亿元人民币增至约 66 亿元人民币。该公司成立于 2016 年 3 月，法定代表人为彭照坤，经营范围包括机械设备租赁、共享自行车服务、计算机系统服务等，由江苏哈啰普惠科技有限公司全资持股。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361525558118153"&gt;&lt;strong&gt;迪拜空中出租车试飞完成，根据计划迪拜明年启动空中出租车商业运营&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿联酋迪拜交通部门与美国一家公司合作，在迪拜沙漠地区成功完成首次空中出租车试飞。这款空中出租车采用垂直起降技术，可容纳 4 名乘客和 1 名驾驶员，最高时速可达 320 公里。根据计划，迪拜将于 2026 年启动空中出租车商业运营，首个运营站点将设在迪拜国际机场附近。届时从迪拜国际机场到朱美拉棕榈岛的飞行时间将缩短到 12 分钟，而驾车需要约 45 分钟。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361579018864643"&gt;&lt;strong&gt;华森制药：获得 CX001 缓释片临床试验批准通知书，其是公司首个获批临床的改良型创新药项目&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，华森制药公告，公司近日收到国家药品监督管理局核准签发的《药物临床试验批准通知书》，同意 CX001 缓释片开展「用于治疗带状疱疹后神经痛」适应症的临床试验。CX001 缓释片是公司首个获批临床的改良型创新药项目，对公司改良型创新药研发平台的发展具有里程碑意义。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361561224021766"&gt;&lt;strong&gt;美团会员体系进一步升级：首次上线大健康权益，黑金、黑钻会员可享免费秒问医生服务&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，美团会员服务迎来全新升级，首次将医药健康服务纳入会员核心权益范围。黑金、黑钻会员可领取「免费秒问医生」或「找专家立减 10 元」会员权益。数据显示，上线首日，皮肤科、妇产科和消化科问诊需求旺盛。夏季皮肤疾病及肠胃疾病高发，皮肤科和消化科整体咨询量占比超 30%。美团医药健康相关负责人介绍，未来会员权益将持续拓展健康服务场景，满足更多用户需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361616952297479"&gt;&lt;strong&gt;世界首台 500 兆瓦冲击式机组转轮研制成功&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，世界首台单机 500 兆瓦扎拉水电站冲击式水轮发电机组转轮在哈电集团哈尔滨电机厂有限责任公司自主研制成功，并于 7 月 2 日发运，标志着我国在高水头、大容量冲击式水轮机组核心装备领域实现历史性突破。该自主化研制的冲击式转轮由 21 个精密水斗构成，外径达 6.23 米、整轮厚度 1.34 米、重量约 80 吨，是国家「藏电外送」骨干电站扎拉水电站水轮发电机组的「心脏」，为发电机发出 500 兆瓦额定功率提供源动力。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361508016703235"&gt;&lt;strong&gt;外交部：推动「大金砖合作」高质量发展&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部发言人毛宁主持例行记者会。毛宁表示，金砖合作机制是当今世界最重要的新兴市场国家和发展中国家团结合作平台，是推动实现平等有序的世界多极化、普惠包容的经济全球化的重要力量。本次领导人会晤是新成员印度尼西亚和 10 个伙伴国加入金砖国家后举行的首次峰会，还有多个新兴市场和发展中国家、国际和地区组织受邀与会。中方期待同各方一道巩固金砖战略伙伴关系，为维护多边主义、促进共同发展、完善全球治理作出金砖贡献，推动「大金砖合作」高质量发展。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361495343744777"&gt;&lt;strong&gt;京东快递工作人员：没有 3C 认证的充电宝不会寄递&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国民航局对未有 3C 认证标识的充电宝发布紧急通知后，旅客能否通过快递邮寄没有 3C 认证的充电宝？7 月 2 日，京东快递工作人员表示，根据相关法律法规等要求，爆炸性、易燃性等危险物品禁止寄递，没有 3C 认证、属于被召回批次、以及存在发热、鼓包和损坏等类型的充电宝，京东快递不会寄递。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361601110722562"&gt;&lt;strong&gt;特朗普 35% 关税威胁引发日本对最坏情况的担忧&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国总统唐纳德・特朗普连续第三天升级紧张局势，威胁要对日本征收高达 35% 的关祱。这引发了市场参与者对最坏情况的担忧，并让人们对东京在贸易谈判中的策略产生了怀疑。市场参与者和分析师警告称，不应轻信特朗普的言论，并认为最终总会达成某种协议。但他们也提醒，首相石破茂政府可能需要改变其友好且坚定的立场，这种立场目前正将双方推向边缘政策的境地。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361553771841541"&gt;&lt;strong&gt;香港特区政府公布「粤车南下」初步实施阶段，每日配额 100 辆车&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港特区政府 7 月 2 日公布「粤车南下」将于今年 11 月实施。香港特区政府运输及物流局局长陈美宝 2 日宣布，经与广东省相关部门协商后达成共识，「粤车南下」计划争取于 11 月正式启动实施。初步实施阶段，每日配额 100 辆车，车辆可驶入香港市区。（央视新闻）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球市场规模超千亿，企业数暴涨 4 倍，宠物用品的品牌出海路径</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361616329803780?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 17:34:05  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;当下，宠物消费已脱离「疫情短期刺激」，转向由人口结构变迁、情感需求升级和科技赋能为驱动的长期增长范式。「它经济」增长整体表现亮眼，全球市场规模超过 1500 亿美元，其中宠物用品类目正在成为继宠物食品之后的第二大增长赛道。&lt;strong&gt;Euromonitor 数据显示，2015-2021 年，全球宠物用品市场规模增至 443.6 亿美元，年复合增长率达 6.7%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高速增长的市场正在吸引更多中国企业进入。有数据显示，截至 2025 年 4 月底，国内现存的宠物经济相关企业达到 447.4 万家，数量是 2021 年的 3 倍多，其中超过 77% 的企业成立时间不到 3 年。根据淘宝出海发布的海外宠物消费趋势，今年海外 618 大促期间，超 3 万家宠物商家参与天猫 618 出海，&lt;strong&gt;其中 1000 多个商家跨境成交额同比翻倍&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玩家陡然增多，极大丰富了海外供给，也在重塑市场竞争格局，一方面卷动市场整体价格下降，尤其在以高客单价产品为主的欧美市场；另一方面随着技术和制造水平的提高，宠物用品也在向智能化的方向迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对这样的海外市场环境，不同类型的宠物用品企业，感受不尽相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去几年新消费趋势下涌现出的新品牌，借助擅长的电商渠道运营与社媒营销，迅速打开东南亚市场，但在欧美成熟市场正面临双重挑战：&lt;strong&gt;当地行业巨头的品牌壁垒与国内新玩家引发的价格竞争。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而更多刚刚跨界涌入宠物赛道的企业，一边以更具性价比的产品快速抢占海外市场份额，一边也在积极向头部品牌学习，积累对市场的理解，尝试向品牌化跃迁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对尚未定型的市场格局，出海企业拥有的共识是，靠产品积累用户口碑建立品牌心智，是长期留在牌桌上的唯一路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.供应链型企业从 2B 到 2C，新消费品牌从东南亚到欧美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;宠物用品主要包括牵引器、清洁护理、宠物窝垫、食用器皿、宠物服饰、宠物玩具等细分品类。从事宠物用品企业的出海路径，按照能力优势可以大致分为两类：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一类是具有生产能力，但是对海外市场缺乏了解，尚不具备品牌建设能力的供应链型企业。这&lt;/strong&gt;类企业往往先以「制造出海」，通过 OEM/ODM 贴牌代工方式，为沃尔玛、亚马逊等大型零售平台以及 Chewy、Petsmart、Petco 这类大型宠物用品连锁商超提供产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天元宠物是这类企业的典型代表。&lt;/strong&gt;2000 年，天元宠物开始参加各类国际展会开拓国际客户，在推进 ODM/OEM 业务的同时培育自主品牌。2014 年起，天元宠物陆续收购了美国和德国宠物品牌，并在日本成立「日本宠物联盟株式会社」负责日韩市场业务。同时，天元宠物也布局了亚马逊等跨境电商平台，搭建独立站作为产品与品牌的展示渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 11 月，天元宠物登陆 A 股创业板，成为中国第六家在 A 股上市的宠物企业。财报显示，2024 年天元宠物境外营收为 13.32 亿元，同比增长 18.4%，占总营收的 48.2%。目前天元宠物进一步增加海外投资，在越南和柬埔寨设立生产基地，在美国设立控股子公司开展海外仓业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为充分发挥供应链优势，这类企业往往首选市场规模最大的北美地区，凭借性价比产品迅速提高市场份额，东南亚则主要作为生产基地。但是近两年在关税冲突的阴影之下，一些企业已经被迫将市场重点转向日本或欧洲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一类出海的宠物用品企业，主要是伴随新消费崛起涌现出的新消费品牌，比如 Petkit（小佩）、Catlink、霍曼、鸟语花香、Petwant、PAPIFEED 等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;与供应链型企业不同，新消费品牌出海反而先从周边东南亚国家开始。&lt;/strong&gt;某国内头部宠物用品品牌负责人 Amy 说道，「东南亚虽然市场规模不及欧美，但也是高速增长的蓝海市场，并且没有太多头部企业垄断市场，所以中国品牌反而能凭借更强的品牌能力获得先发优势，快速冲到市场前列。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，小佩与 Catlink 都&lt;strong&gt;采用与本地代理商合作的轻资产模式&lt;/strong&gt;，品牌提供稳定供应链以及客户服务培训，代理商负责本地市场开发与销售，通过 Shopee、Lazada 和 TikTok 等线上渠道快速铺开市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些新消费品牌也将擅长的市场营销能力复制到海外，在社交媒体上与本地 KOL 合作扩大品牌影响力。2021 年小佩还通过众筹平台 Indiegogo 上线智能猫砂盆 PURA MAX，宣传产品的同时，募集超百万美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.价格内卷推动智能化升级，是伪需求还是真趋势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「从几年前开始，普通宠物用品竞争就已经非常激烈了，利润空间都被压到很低。」艾森智能运营负责人张健表示，公司从 2 年多前开始采取「用技术避开价格内卷」的策略，将研发重点转向「AI+」智能宠物用品，希望以此打造产品差异化，提高品牌知名度与盈利空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能宠物用品泛指利用 Wifi、5G、AI、物联网等智能硬件技术改造或创新的各类宠物用品，包含智能猫砂盆、智能喂食器、智能饮水机、智能摄像头、智能牵引绳等在内。根据 QY Research 统计，&lt;strong&gt;截至 2023 年，全球智能宠物用品市场销售额达到 42 亿美元。&lt;/strong&gt;其中美国是全球最大的宠物市场，超过一半美国成年人为宠物购买了智能设备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，Catlink 在亚马逊美国站上线 5 款智能产品及其配套用品，黑五期间成为猫砂盆类目第一。2024 年小众品牌 Birdfy 的智能鸟类喂食器，在亚马逊普遍标价 9.9-19.9 美元的喂食器中，以 199 美元高价冲上亚马逊畅销榜，月销数百万美元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是当 2025 年企业再冲进智能宠物用品赛道，就会发现已经没那么好挣钱了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年下半年开始，大量与头部品牌产品同类型的工厂贴牌竞品出现在亚马逊上，借助更低的开模成本掀起价格内卷。Catlink 相关负责人曾公开分享，截至 2024 年 10 月，智能猫砂盆在亚马逊上的 ASIN 数增长 160%，但同期市场份额只增长 63%。供给快于需求增长，导致亚马逊 TOP3 的智能猫砂盆产品，售价从 600 美元左右下降至 150 美元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;价格空间被再次挤压也反映出，海外市场对智能宠物用品的接受度相对有限。&lt;/strong&gt;据业内人士估算，具有物联属性的智能宠物用品，在美国的渗透率目前不足 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张健告诉我们，艾森智能在看到 Birdfy 在亚马逊上的成功后，也推出了借助 AI 能力对宠物进行健康监测的订阅制服务，但是销售不及预期。「虽然海外养宠也在朝着精细化的趋势发展，但是很难与母婴育儿产品相提并论。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张健发现，美国用户的养宠习惯相对粗放，我们在美国的客户更关心产品是否牢固耐用，日本客户则要求外观必须足够精致好看，但是智能功能还停留在基础水平，本地产品的 App 操作界面相比中国产品也极为朴素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便如此，张健和 Amy 都相信智能化是宠物用品发展的必然趋势。「&lt;strong&gt;现阶段消费者不买账，还是因为产品不够成熟，没有好到让消费者改变认知。&lt;/strong&gt;就像苹果手机出现之前，大家对诺基亚都挺满意。所以企业更需要做坚定持续的投入和产品迭代，从长期来看智能产品一定是趋势。」Amy 说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.品牌心智弱、复购率低，要通过口碑和服务建立用户心智&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管小佩、霍曼、Catlink 等品牌在国内市场已经形成一定品牌力，积累了庞大用户群体，但是宠物用品因为覆盖面广、细分品类多，相较于宠物食品，品牌集中度较低。根据 Euromonitor 数据，2021 年全球宠物用品行业 CR5（Concentration Ratio，行业集中度）仅为 15.2%，市场规模排名第一的美国中央花园和宠物公司市占率也仅为 3.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场集中度低恰恰给艾森智能这样的新入局企业创造了机会。&lt;/strong&gt;张健表示，「宠物用品天然是弱品牌心智的产品，类似充电宝这样的 3C 产品，在欧美市场有 Chewy 这样的大型渠道品牌，但始终没有像大疆在无人机领域的全球化品牌。所以产品销量更多取决于如何在高性价比的情况下，既能解决消费者的痛点，又能让消费觉得产品很酷。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Amy 认为，宠物用品可以借鉴母婴用品打造品牌的方式，通过 1-2 个有差异化创新的爆款产品，形成好的产品口碑，以此慢慢建立品牌心智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正是因为宠物用品属于耐用品，复购率不如宠物食品，Amy 认为依赖烧钱营销方式获客和做品牌，从财务逻辑上无法成立，「顾客往往只买一次你的产品，不太可能通过后续的复购赚回利润，如果没有在单品上做好成本模型，第一次获客成本过高可能只会死得更快。而且夸张产品功能和性能的营销，反而更容易让用户失望。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，在宠物用品的成熟市场，品牌心智的建立绕不开线下主流消费渠道，而这也是中国企业出海面临的最大挑战之一。&lt;/strong&gt;比如日本对本土品牌有很强的保护意识，企业想进入宠物用品市场，必须先加入当地商会或行业协会。张健建议，企业可以通过合资公司的形式，得到本地资源赋能，从而逐渐向线下渠道渗透。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在东南亚市场站稳脚跟后，小佩与 Catlink 也开始将业务向美国扩展。不同于供应链型企业，新消费品牌带着更强的自有品牌意识，主要采取自建独立站的自营模式，并不急于进入拥有高客流量的大型宠物用品连锁商超。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「品牌影响力真正实现以后，再和这些渠道谈判，可以拿到的条件就不一样了。现在进入的话只能接受贴牌和很低的供货价，也无法积淀真正的品牌能力。」Amy 表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;【参考文章】&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.《宠物行业细分赛道解析——农林牧渔行业深度报告》，万联证券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.《以源飞宠物看国产宠物产品出海战略》，华安证券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3.《年营收近 20 亿！天元宠物的「掘金秘笈」是什么？》，全球宠业出海洞察&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4.《对话 CATLINK：拿下日韩泰越四国的背后关窍》，36 氪出海&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5.《扎堆出海！百亿级智能宠物用品赛道方兴未艾，却在半路杀出一场「内卷危机」？| EBRUN 全球好物》，亿邦动力网&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聪明的钱丨 AI 产业化狂飙！科创板如何锁定硬科技「黄金赛道」？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361574534285056?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 16:50:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&lt;/strong&gt;闫奕帆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&lt;/strong&gt;黄绎达&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在科技快速迭代的时代背景下，人工智能正逐步从实验室向应用领域加速渗透，科创板作为中国培育硬科技企业的「前沿试验田」，凭借其对科技创新企业的孵化与支持，成为了资本市场的焦点，近期更是吸引了众多投资者的目光。在 AI 概念热潮之下，如何精准辨明真正具备潜力的投资风口，已然成为投资者亟需解决的核心议题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 25 日，36 氪携手博时基金管理有限公司投资者关系部首席培训官洪露娉和指数与量化部基金经理李庆阳进行了专场直播，共同分析科技版新机遇。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;AI 临界突破与科创板波动解析&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;当前的 AI 市场正处于技术迭代的关键临界点，OpenAI 即将发布的 GPT-5 有望在多模态理解与实时学习能力上实现突破，推动 AI 从「推理」迈向「行动」，并刺激算力需求出现井喷式增长。政策面的利好也在持续释放，特别是在「人工智能+」政策助推与硬件创新的双重加持下，驱动各行业的智能化转型加速深化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，二级市场方面，AI 板块在进入财报季后波动加剧，进入短期震荡阶段，主要是受美国关税政策等外部因素影响，叠加资金短期呈现向创新药等领域倾斜的缘故，AI 板块的后续增长动能重启或需重大事件催化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科创板近期的显著波动，本质上是市场情绪与长期逻辑的博弈。以资金面为观察窗口，AI 板块固有的高弹性特征使其对资金流向极为敏感，随着传统行业的热点扩散，高股息资产近年来长期保持对资金的强吸引力，都是加剧近期科技股调整的主要原因。科技金融 15 条等政策的出台虽利好长期，但也引发了部分预期透支。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但需要明确的是，支撑科创板长期走强的核心驱动因素并未动摇，即半导体、AI、机器人等硬科技领域的国产化替代仍在持续推进。国家半导体产业基金、AI 专项规划等政策红利持续加码，叠加科创板 ETF 的扩容，为科技行业的发展构筑起了坚实的支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，当前的市场波动更多反映了对流动性收紧的短期担忧，在硬科技自主化主线未变的背景下，短期的调整反而可能为长期配置创造机遇。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;政策赋能：重塑硬科技生态&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;科创板「1+6」新政通过设立科创成长层，系统性重构了硬科技企业的成长生态。在融资端，建立了老股东定向增资机制，并将第五套上市标准扩展至 AI、商业航天等前沿领域，有效破解了科技企业研发资金可能断档的难题。估值逻辑方面，引入专业机构审核参考重塑估值锚点，IPO 预审机制允许秘密递交材料，有力保护了企业的核心技术安全。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产业生态建设上，则致力于提升研发成果转化效率，优化再融资与并购重组规则，推动企业从依赖外部「输血」向增强自身「造血」能力转变。风险控制维度，新政在保持市场包容性的同时强化投资者保护，强制要求未盈利企业充分披露风险，并建立利益输送「黑名单」制度。此轮改革标志着资本市场对科技企业的价值判断正从单纯的「盈利确定性」转向更重视「技术稀缺性」，持续强化企业的核心竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球 AI 竞赛白热化背景下，国内企业面临"危中有机"的复杂局面，技术封锁的压力倒逼算力、芯片等核心领域加速自主替代进程。政策助力科创板构建的全周期支持体系形成护城河，AI 企业正探索的差异化路径包括：DeepSeek 等模型以更低训练成本提升算法效率，同时工业机器人安装量、自动驾驶、医疗 AI 等垂直场景的商业化进度实现了全球领先。这种"成本控制+场景深耕"模式，使国内企业在细分领域具备培育隐形冠军的潜力，有望通过把握国产替代窗口期开辟国际竞争新路径。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;科创板掘金：解码新估值与新赛道&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;如何估值科创板企业，则需突破传统的 PE/PB 估值框架，建立动态的估值体系。初创期应聚焦其专利壁垒的深度与广度，成长期需重点关注营收增速与订单滞销率等指标，成熟期则应考察其研发转化效率与现金流状况。技术壁垒可通过研发费用占比等量化指标衡量，政策支持力度需结合产业基金投入等多维度分析，而场景落地速度则关乎商业化的实质进展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总的来看，当前科创板估值呈现明显的结构性分化，虽然静态估值（如 PE）水平不低，但整体上有较高成长性为其支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 产业链目前处于高研发投入阶段，盈利周期相对滞后，未来估值支撑主要来自三个方面：持续的政策赋能、AI 应用渗透率的加速提升、科创板指数扩容对市场结构的优化。压制因素则包括对流动性变化的高度敏感、业绩兑现压力以及潜在的海外制裁风险。因此，在策略层面，投资者需以「资本耐心」换取潜在的「技术复利」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在新兴赛道布局方面，多个领域展现活力：生物医药凭借细胞/基因疗法的临床突破与高端医疗设备国产替代空间的打开迎来机遇;商业航天受益于低轨衞星「先登先占」的资源稀缺性而爆发，可复用火箭技术正推动发射成本大幅降低;低空经济随着载人飞行器试点与无人机物流规模化正走向现实;新材料领域则通过新能源电池迭代、半导体光刻胶国产化等构建坚实的产业基础。这些赛道兼具技术稀缺性与强政策支持，有望接力 AI 成为市场新热点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;产业化提速：从芯片替代到场景落地&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;AI 细分领域的竞争格局已出现明显分化。在芯片设计环节，头部企业正凭借「算力+能效」双标准确立领先优势，大模型算法技术已接近国际顶尖水平，并通过 B 端服务实现商业化变现。国产芯片替代系统性支撑 AI 产业是核心的投资逻辑，同时在安全自主层面，自研芯片应规避供应链断供的风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 AI 应用端仍处混沌期，碎片化需求导致盈利模式不稳定，工具链环节因开源生态薄弱制约产业化效率。行业将经历"硬件标准化-算法分层化-应用头部化"的洗牌，投资者可优先聚焦竞争格局相对清晰的硬件与算法环节，同时紧密跟踪应用端的边际变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产业协同方面，阿里、腾讯等巨头推出算力租赁服务，显著降低了中小企业应用门槛；边缘 AI 芯片年增速高达 45%，有力推动了场景落地。这种替代并非简单的技术替换，而是一场生态重构的革命，助力中国从算力进口国向规则制定者角色转变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 驱动下的商业模式闭环正在多个领域逐步成型：医疗健康领域，AI 诊断与药物研发形成「技术-付费-数据」的良性循环；制造业中，工业质检高达 99.8% 的准确率带来单条产线年省千万元的成本效益，形成刚性驱动；金融业依托 AI 风控与监管科技协同，构建起可持续发展路径；教育领域则通过「硬件+会员」模式在素质教育与职业教育中开辟新场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些行业的共性在于需求刚性、政策导向明确、投资回报可量化，因此成为 AI 商业化的先锋阵地。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;风险与机遇并存：科创板 AI 配置方略&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;传统行业与科创板 AI 呈现鲜明风险收益分化：前者受宏观经济周期主导，波动率约 20% 且现金流稳定，适合防御型投资者；后者波动率达 40%，盈利滞后但由技术突破驱动，适配能承担风险的成长型投资者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商业衞星产业作为战略级赛道，凭借低轨衞星资源稀缺性、可复用火箭大幅降本、手机直连衞星等新兴场景的爆发，展现出巨大潜力。跟踪中证衞星产业指数，可押注中国从「试验星」向「全球组网」的跨越，具备显著的长期配置价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在投资策略上，风险偏好较高的投资者可通过配置科创板 AI 指数基金捕捉行业整体红利。投资个股时，风险防范需贯穿投资全程，警惕脱离基本面的概念炒作，重点关注企业的专利数量、订单可追溯性及估值匹配度，通过资产分散配置与长期视角应对高波动特性。只有深刻理解科创板「技术创新驱动」的本质逻辑，方能在产业变革的大潮中把握时代赋予的红利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而相对保守的投资者则可采用「核心+衞星」配置策略，即核心资产配置高股息股票或债券以稳定现金流，「衞星」仓位可搭配黄金等与股市相关性低的资产，同时预留 10%-20% 现金用于把握震荡市中的补仓机会，在波动较大的震荡市中，采用定投或网格交易策略有助于规避择时风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免责声明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文内容仅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「时代的眼泪」，哈根达斯也不香了？丨氪金·大事件</title>
      <link>https://36kr.com/p/3344575415141000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 13:14:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;陈思竹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;谢芸子&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「一个甜筒 50 元、好看一点的将近 100 元，小时候买不起，现在更买不起了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中国冰淇淋市场，哈根达斯是当之无愧的「爱马仕」。然而，这样一个高端品牌，正成为时代的眼泪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有市场消息称，哈根达斯母公司通用磨坊，可能寻求以数亿美元的价格出售在中国的哈根达斯门店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彭博社报道称，「目前谈判尚处于初期阶段，通用磨坊可能决定不出售，并打算继续在中国超市或便利店等场所贩卖哈根达斯。」&lt;strong&gt;当天下午，通用磨坊回应多家媒体，「对谣传不予置评」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不过，哈根达斯在中国市场遭遇的增长压力却是事实。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据通用磨坊最新财报，截至 2025 年 2 月 23 日的三个月，其高端冰淇淋业务净销售额 1.38 亿美元，比去年同期的 1.42 亿美元同比下降约 3.2%。在近期的某场论坛上，&lt;strong&gt;通用磨坊董事长 Jeff Harmening 也曾公开承认，哈根达斯在华的店铺客流量出现两位数百分比的下滑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;财报会上，Jeff Harmening 进一步称，「（哈根达斯）的门店利润率低，固定成本却很高。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年来，通用磨坊正不断梳理并剥离旗下资产。2024 年，通用磨坊接连收购了 3 家宠物类别企业，再将北美酸奶业务剥离。而在中国市场，通用磨坊 2019 年就将优诺酸奶的中国业务出售给了天图投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也因此，哈根达斯在中国市场的命运被更多关注，曾经的冰激凌「顶流」，又究竟该如何讲述新的故事、如何应发展瓶颈与「中年危机」？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,2285" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_b12779ed8c3b4030a8021f9a7a5170c9@6076018_oswg182472oswg1080oswg2285_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片截自哈根达斯小程序&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;关店、分流与「高端滤镜」破裂&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在美国市场，雀巢运营的哈根达斯走的是快消品路线，在超市里不难碰到。不过，当哈根达斯进入中国市场，通用磨坊却将其打造成了一种「高级货」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1996 年，哈根达斯在上海南京路开出第一家门店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那个人均月收入只有 500 元的年代，哈根达斯仅纸杯装的单球冰淇淋，售价就达到 25 元。随即，哈根达斯通过精致的店面装潢，以及「爱她，就带她去哈根达斯」的经典广告语，快速奠定了其品牌在中国消费者心中的高端形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此后的十余年间，哈根达斯在中国市场飞速发展，门店不断扩张到全国一线及新一线城市，又推出了冰淇淋月饼等经典产品，零售渠道也逐渐拓宽至商场及酒店定制等 TO C 业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业内普遍的感知是，哈根达斯与星巴克等众多洋品牌一样，赶上了中国经济发展与中产阶级崛起的时代红利。通用磨坊财报显示，2006 年至 2015 年，哈根达斯在中国市场销售额的复合增长率达到 33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，伴随新兴冰激凌品牌与新茶饮的崛起，中国冰淇淋赛道变得愈发拥挤：不仅有 DQ、联合利华这样的外资企业竞争，相对于平价的本土冰淇淋品牌也悄然崛起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;艾媒咨询数据显示，2024 年，Gelato 增速尤为亮眼，以 10% 的增速突破 120 亿元市场规模。与美式冰淇淋不同，Gelato 以牛奶为主料，低糖低脂，不少品牌还把「不加一滴水」当作卖点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，野人先生、波比艾斯等本土冰淇凌品牌，也保持着较高的扩张势头。在上海购物中心协会品牌专业委员会秘书长杜斌的观察中，近两年，购物中心很欢迎「野人先生」的入驻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而哈根达斯却在悄悄关店，这其中包括北京国瑞的老店，以及南京江宁万达广场的门店。杜斌表示，许多哈根达斯因门店业绩表现欠佳，在 10 年合约到期后不再续约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据行业媒体《中国冰淇淋》报道，2024 年 1 月，哈根达斯在中国的门店数量为 466 家。&lt;strong&gt;窄门餐眼数据则显示，截至 6 月 20 日发稿前，哈根达斯在中国的门店数为 385 家，远低于野人先生开出的 566 家门店，以及 DQ 的 1695 家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在产品口味上，当前的哈根达斯与平价冰淇淋并没有太大差别。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国食品产业分析师朱丹蓬对 36 氪直言，无论从口味层面还是门店服务层面，哈根达斯明显创新不足，单薄的品牌敍事也不再能激起年轻消费者的关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在冰淇淋赛道愈发拥挤的同时，新茶饮与本土咖啡门店的出现，也为消费者提供了更多休闲小憩的空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在这一背景下，哈根达斯原有的市场份额被分流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用磨坊财报显示，近几年来，哈根达斯在中国市场的业绩出现下滑，由 2019 财年（2018 年 5 月 28 日至 2019 年 5 月 26 日）的 8 亿美元销售额，不断缩减至 2024 财年的 7.3 亿美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;质价比浪潮下，老洋牌如何自救？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;日子过的不舒心的不仅哈根达斯一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，联合利华拆分旗下冰淇淋业务，并成立「梦龙冰淇淋公司」。据了解，此次拆分的原因是冰淇淋业务在渠道、利润结构等方面与联合利华其他业务存在差异，独立运营有助于双方实现更高效的发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报显示，2023 年，联合利华冰淇淋的业绩同比下降 6%，2024 年再度减少 1%。联合利华也在财报中提到，由于市场普遍疲软，中国市场出现下滑。而联合利华对「梦龙」的拆分，或许也暗示着哈根达斯未来的命运。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;客观来看，消费分级的大背景下，年轻消费者愈发追求「质价比」，普遍不愿意为「空有高端头衔」的「冰淇淋刺客」买单。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;艾媒咨询最新调研也显示，消费者对冰淇淋的消费变得保守：2025 年，只有 6.94% 的消费者会购买超过 20 元的单只冰淇淋，77.39% 消费者更偏向于选择 10 元以内的产品。2023 年，这两个数据分别为 9.01% 和 49.67%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,770" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_3d75c856c4c542dea4be3436d3a1c112@6076018_oswg60419oswg960oswg770_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片来自艾媒咨询&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在高端冰淇凌市场不断缩水之时，哈根达斯也在尝试自救。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年末，通用磨坊国际事业部副总裁、中国区总裁兼董事总经理苏强在接受 Top Digital 采访时表示，未来哈根达斯将进一步拓展零售渠道，并重点推广手持系列产品。为此，品牌也将增加销售点、改善产品陈列，以便让消费者更容易看到和购买哈根达斯的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一举措无疑会提升哈根达斯在零售市场的曝光度和竞争力。而除了拓展零售渠道以外，哈根达斯也在通过降价促销的方式来吸引消费者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月底，哈根达斯在上海一家山姆设立快闪店，189.9 元的价格可任选十种口味。另在部分城市，哈根达斯的门店也开启了「9.9」元购买指定外带经典咖啡的营销活动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得提及的是，哈根达斯的 Slogan 也变成了「每天都要非比寻常」。苏强在此前接受采访时表示，随着人口结构的变化，越来越多的消费者开始关注「悦己」，哈根达斯也希望能开拓送礼场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在各种竞争对手的围剿下，哈根达斯要面临的挑战仍然不小。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;进入 2024 年以来，蒙牛、伊利等乳企巨头也在不断调整冰品业务，认养一头牛、飞鹤也在加速布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客观来看，当整个行业进入低毛利时代，降低产品价格能最大限度的提升消费者购买意愿。不过从品牌的长远发展来看，这一举措仍可能会对品牌的形象造成不可逆的影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeff Harmening 也曾表示，合理定价至关重要，但并非唯一要务，公司还会增加营销投入。他进一步强调，「虽然哈根达斯在中国市场的门店零售额持续下滑，零售业务却有所增长。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这或许也意味着，在保住零售渠道的基础上，卖掉哈根达斯在中国市场的门店业务，也并非是一件坏事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在艾媒咨询首席分析师张毅的观点中，中国消费者对高端餐饮有了更多要求——既需要绿色健康，又要带有文化内涵与社交属性。现阶段的哈根达斯门店，难以匹配当下消费者的新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反观其他外资品牌，中信资本成为麦当劳中国控股股东后，开启了更本地化发展的「金拱门」时代。另一边的星巴克，也在积极寻找中国业务的买家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果哈根达斯能交给中资机构来运营，可能会更‘接地气’，也更能适应中国本土市场情况。」朱丹蓬认为，当下的哈根达斯应尽快布局包括高端、中端以及大众化的不同价格带产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;杜斌也对 36 氪表示，哈根达斯仍具优势，只不过需要做出一些调整，比如在现有的门店基础上增设「即买即走」的窗口，或开设更多像 DQ 一样的小店，以应对当前的市场困局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至发稿，哈根达斯母公司通用磨坊股价涨 2.66%，年内累计跌 14.88%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_086455be9a7a4668a4c939dd759aa409@6076018_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;关注获取更多资讯&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瑞幸在纽约两店同开，但不打折比星巴克还贵？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361309830055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 12:32:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;肖思佳&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;乔芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时隔 5 年，瑞幸没有重返纳斯达克，但却把店开到了纽约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 6 月 30 日，瑞幸咖啡在纽约正式开设了首批两家门店，分别位于百老汇 755 号和第六大道 800 号。开业当天，门店推出通过官方 App 点单仅需&amp;nbsp;1.99 美元，的优惠活动。根据前往现场的消费者转述，瑞幸纽约的门店菜单上，除了国内的几款主打产品外，还推出了覆盆子冷萃（Raspberry cold brew）等新品。此外，店内还有少量贝果、曲奇、巧克力蛋糕等甜点出售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，早在正式开店前十天，瑞幸就已经在纽约街头试水。从 6 月 20 日到 24 日，他们连续在联合广场、SoHo、麦迪逊广场和先驱广场办了四场快闪活动。每一站都选在纽约最热闹的地段：人流密集、社交氛围浓厚，是潮人、白领和游客扎堆出现的地标性区域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;快闪活动的核心目的，主要是为了推广瑞幸的官方 App 并在海外社交媒体上造势。现场设有工作人员专门引导消费者排队下载，过程需填写姓名、电话和邮箱等基本信息。注册完成后，便可免费领取一杯咖啡，并有机会参与「全年免费喝咖啡」的抽奖活动 —— 这吸引了不少人驻足参与。与此同时，瑞幸还通过赠送帆布包的方式，鼓励大家关注其社交媒体账号，并发布带标签的内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;线下与线上联动，再叠加上实打实的福利赠品，的确让瑞幸在短时间内迅速吸引了大量关注。活动期间，即便天气炎热，现场依然人头攒动。6 月 22 日那天，在麦迪逊广场的活动现场，队伍从咖啡车所在的麦迪逊大街一路拐弯，蜿蜒排到东 36 街。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，热度和人潮并没有带来混乱。「前面大概有七八十人，但流动的速度很快。」刚毕业不久的留学生可可说。她观察到，现场的餐车分工清晰——有人专门点单，有人出品，还有人负责发放赠品，整个流程秩序井然。不过她表示，为了加快效率、避免拥堵，活动中赠送的饮品都是提前制作好的，因此消费者无法根据个人口味调整糖分或奶量。这使得体验感在一定程度上被压缩了些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可可还告诉 36 氪，这次快闪活动中，瑞幸招募了不少非洲裔和拉丁裔面孔的志愿者，这也在一定程度上帮助品牌吸引了更多美国本地消费者的注意力。从现场排队情况来看，华人群体依然是主力——粗略估算，约七成是赴美留学或工作的华人，其余则由本地人和游客构成，比例大致相当。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250702/v2_8cb398b5b98c43cd952c111cd96bb0dc@6208701_oswg152994oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瑞幸在纽约的快闪店，图源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无论是前期的快闪，还是如今正式落地的门店，&lt;strong&gt;瑞幸都没有选择法拉盛这类华人高度聚集的区域，而是将目光投向了各族裔汇聚、靠近市中心的街区。&lt;/strong&gt;这一选址策略背后，显然透露出其打入美国本土市场的决心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞幸的入驻也引起了诸如 CBS、纽约邮报等美国主流媒体的关注。CNN 甚至在报道中使用了《星巴克要小心了：中国最大的咖啡连锁店在美国开设首家门店》这样的标题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一家位于纽约的美国餐饮咨询公司 WEFOOD 的相关负责人告诉 36 氪，&lt;strong&gt;瑞幸目前的两家门店，选址并不属于「大型购物中心」这类 A+级的黄金点位，但都落在有稳定人流支撑的城市枢纽型街区，属于 B+级的优质位置。&lt;/strong&gt;相比租金昂贵的核心商圈，这类街区在成本与客流之间更具平衡感，也从侧面体现出瑞幸对自身品牌定位、定价策略和运营基本功的信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据她了解，瑞幸正在认真搭建本地运营团队，早早就开始在公开渠道上招募管培生，并已在新泽西的基地培训了第一批未来的门店店长。「这也是让人侧目的。」她说，「说明他们很认真地在进入美国市场，不是一来就卖品牌给加盟商的扩张模式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，作为全球咖啡市场的主战场，纽约的竞争几乎是贴身肉搏。瑞幸的两家门店周边，早已是咖啡品牌的密集区。如果在谷歌地图上稍微拉远视角，就能看到附近分布着数十家咖啡店，其中自然少不了它最大的对手——星巴克。WEFOOD 的相关负责人指出：「在曼哈顿，星巴克几乎已经铺满了，基本绕不开。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;众所周知，美国是全球最大的咖啡消费国之一。据咖啡金融网发布的数据，美国人每天要喝掉 4 亿杯咖啡，仅 2023 年，这一市场就创造了近 850 亿美元的收入。全美约有 1.5 亿名咖啡饮用者，接近总人口的一半。在这些人中，六成每天喝一到两杯咖啡，而约 36% 的人日均饮用三到五杯。当被问及「是否每天喝咖啡」时，有 73% 的受访者给出了肯定回答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以说，咖啡已经深植在美国人的生活节奏里。而庞大的消费土壤，也为品牌提供了更广阔的竞争空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「美国的咖啡品牌，其实比我们想象得多。」在纽约读研的留学生 CC 告诉 36 氪，「很多人来美国前只知道星巴克，但这里其实还有很多没发展到中国的本土品牌，光在纽约就有几百家门店的。」但她认为，瑞幸的到来还是给留学生群体带来了新鲜感和期待感，「它（口味上）有比较多的新花样，比如气泡这些（果咖），星巴克是没有卖的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美国，风味咖啡并不是主流口味。本地居民更偏好高咖啡因含量的美式、冷萃这类传统咖啡，并且更注重咖啡豆的品质。因此 WEDOOD 相关负责人认为，瑞幸仍有突围的空间，但前提是产品必须专业，且最好以亚裔和亲亚裔（Pro-Asian）群体作为在美国的初始阵地。先稳住脚跟，再逐步扩展，徐徐图之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，更关键的问题是，瑞幸如何在美国找到一套适合自身的发展模型，合理平衡房租、定价与人工成本。在中国，瑞幸曾凭借 9.9 元的低价策略，于 2023 年在营收上反超星巴克，成为国内最大的咖啡品牌。但在物价高昂、人工费用更重的美国市场，这一路径显然更具挑战性，复制成本也更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有家茶饮品牌一年时间内就有两家加盟店倒闭。因为在中国人工便宜，低人力成本的模型无法照搬到美国，一些加盟商加盟之后才发现人工成本超出想象，回本周期被拉长得很长。」WEFOOD 相关负责人透露道。她认为，瑞幸目前应该是准备通过一些模式创新，比如大量推广 app 点餐、减少店内人工点餐来节省人力成本，从而让利消费者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪了解，瑞幸目前推出的「1.99 美元喝咖啡」活动，仅限每位用户两杯，且优惠期暂时只限 7 月内。至于之后是否还会延续折扣、优惠力度如何，目前尚不明确。而如果恢复原价，瑞幸在美国的定价其实并不低。&lt;strong&gt;以 16 盎司的冷萃（Cold Brew）为例，瑞幸原价为 4.95 美元，而星巴克仅为 4.75 美元，甚至星巴克还便宜了 0.2 美元。&lt;/strong&gt;而瑞幸其他饮品的原定价，也普遍在 5 到 7 美元之间，并无明显价格优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这让留学生 CC 感到有些担忧。在国内，瑞幸一直靠发放优惠券把定价打下来，但她不确定，在美国是否还能延续这一套打法。她回忆说，库迪刚进美国市场时也曾发放过优惠券，但现在已经停止了，饮品价格也回升至 4-5 美元一杯。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250702/v2_89124c21da8d47959f2ef625ebcb1f85@6208701_oswg141273oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源受访对象&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管喜欢瑞幸的风味咖啡，但 CC 告诉 36 氪，如果恢复到 6.75 美元一杯的原价，则超出了她的预期和接受程度。在纽约这样一个咖啡店密集、选择丰富的城市，对于像她这样对价格敏感的消费者来说，一杯咖啡的价格，往往直接决定了他们会不会进店消费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了价格策略的不确定性外，瑞幸在数字化运营方面也面临一些现实挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一个自诞生起就依托 App 生长的数字化品牌，瑞幸一直坚持「线上点单、门店自取」的快速交易模式。在美国，瑞幸也试图延续这一套打法。然而，自 2020 年末起，纽约市就已经正式禁止「无现金」商家（即只接受电子支付、不接受现金的做法）。其他一些主要城市，包括旧金山和费城，也有类似的法律规定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「美国法律尤其保护老弱病残平等获得商业服务的权利。」WEFOOD 相关负责人告诉 36 氪，「如果一个不会用智能手机的顾客，在店里不能用现金或信用卡点单；或者一个行动不便的人无法得到柜枱协助，那这家店有可能会沦为被告，被罚款甚至关停整改。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她也在现场观察到，强制使用 App 点单的模式，劝退了一些本地消费者。一些本地消费者进店后，发现要下 APP、还要输入个人信息和手机号，「比较不高兴地走了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她建议，那些有意出海、决心登陆美国市场的中国品牌，必须尽早调整思路，真正理解并适应本地化的需求。「尤其是在中国有丰富、成功经验的餐饮企业家，可能会把国内开店获得的颠扑不破的真理当成是默认的常识。」她说，「但在美国，可能完全不成立。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奇瑞新智能化研发人事确立，前大卓二号位离职｜36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359151433975554?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:23:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;5 月 30 日，奇瑞集团发布公告，表示要将旗下子公司雄狮科技、大卓智能与研发总院相关业务进行整合，成立「奇瑞智能化中心」，下设智能座舱、智能辅助驾驶、数字架构等业务模块。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽车了解到，智能化中心成立后，由邬学斌担任一号位人物，负责奇瑞智能化业务整体方向上的把关；二号位人物谢保军负责实际运营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而前大卓智能二号位人物张晓洪现已离职。在奇瑞智能化中心刚成立时，张晓洪一度被传，将主导智能化中心体系下的辅助驾驶研发工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽车向奇瑞集团进行求证，截至发稿没有回应&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，邬学斌是奇瑞集团副总经理，兼奇瑞旗下子公司雄狮科技的 CEO，领导着奇瑞集团智能座舱的研发工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谢保军则是去年 10 月加入大卓智能的极氪系高管，曾在极氪任副总裁，负责极氪电子电气架构相关业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而已离开奇瑞集团的张晓洪，曾是前华为车 BU 智能驾驶产品项目群总监，2021 年加入蔚来，去年作为奇瑞自动驾驶技术中心负责人，出任大卓智能 COO，直接向奇瑞研发总院汇报。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在奇瑞集团智能化业务整合之前，奇瑞集团既有研发智能座舱的雄狮科技，又有自研辅助驾驶的大卓智能，此外还有相当庞大的辅助驾驶供应商矩阵。由此带来的是重复的研发投入，以及迟滞的研发进展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于是，在比亚迪将高阶辅助驾驶下放到 10 万元以下车型，吉利集团发布千里皓瀚架构之后，奇瑞集团也开始对智能化业务挥刀。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;繁杂的智能化业务&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在「奇瑞智能化中心」成立之前，奇瑞集团的智能化研发工作，分属于不同的公司主体，且由于奇瑞集团 CTO 高新华，难以同时兼顾整车与智能化，因而奇瑞智能化研发，在相当一段时间内，缺少整体的规划与布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，奇瑞智能座舱的研发工作，由 2014 年成立的子公司雄狮科技主导，邬学斌是雄狮科技 CEO。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在辅助驾驶领域，奇瑞一方面成立了自己的辅助驾驶团队大卓智能，另一方面，又引入庞大的供应商矩阵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大卓智能是 2023 年成立的奇瑞子公司，奇瑞汽车股份有限公司持有这家公司 60% 的股份，芜湖奇瑞科技有限公司持股 20%，大卓智能 CEO 谷俊丽名下企业持股 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技术路线上，大卓智能此前对外宣称，采用的是端到端技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了成立大卓押宝自研，奇瑞的辅助驾驶供应商阵容也相当复杂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，奇瑞辅助驾驶供应商主要有轻舟智航、鉴智科技、华为、Momenta、博世+文远知行、地平线、卓驭科技等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞与轻舟智航合作研发的城市 NOA，是奇瑞智能化中心成立后的关键项目，此前奇瑞与立讯精密共同为轻舟智航注入了 1 亿美元资金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞与轻舟的合作，将基于算力约 200TOPS 的英伟达 Orin-Y、地平线 J6E、J6M 平台，采用轻舟智航的算法，由原大卓智能的团队与轻舟智航联合共创。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鉴智科技基于地平线 J6E、J6M 平台，为奇瑞打造高速 NOA 方案。这是大卓智能未竟的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽车了解到，大卓智能最后的赌注，押在基于地平线 J6E 芯片，实现高速 NOA 的量产交付。这套方案，采用的是大卓自己的障碍物检测技术，商汤科技的车道线感知技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在离计划的量产时间还有一个月的时候，大卓团队被整合，大卓没完成的任务，被交给了鉴智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪汽车了解，奇瑞在大卓智能上投入了约 5 亿元，从投入产出来看，大卓的成果已算高效，因而不少大卓成员至今不能理解，为何奇瑞突然要整合大卓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华为与奇瑞的合作，采用华为的软件与硬件，二者合作的车型，除了智界外，还有捷途、星途星纪元旗下车型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Momenta 与奇瑞的合作，主要围绕高阶智驾。其中一个项目基于高通 8620 平台打造，现已实现了高速 NOA 的上车；另一个项目基于英伟达 Orin-Y 平台，也即将实现量产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博世与��远知行联合打造的城市 NOA 方案，搭载两颗英伟达的 Orin-X 芯片，已在星际元 ES 与星际元 ET 上量产。今后，博世与文远知行还将基于 Orin-Y 平台，为奇瑞出海车型提供辅助驾驶方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地平线将基于旗下 J6p 芯片和自身算法，在奇瑞的车型上率先量产城市 NOA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于卓驭科技，它并未进入奇瑞体系，而是被搭载在 iCAR 车型上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辅助驾驶供应商矩阵如此庞大，势必会推高成本，辅助驾驶上车的效率也难以保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如今奇瑞既然已将雄狮科技、大卓智能与研发总院的智能化业务，整合入「奇瑞智能化中心」，并任命邬学斌与谢保军主导，可见奇瑞已意识到智能化研发团队分散，且缺乏统一规划和布局的弊端。未来，不排除奇瑞智能化中心，有精简辅助驾驶供应商矩阵的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;不止奇瑞在整合&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞智能化业务的整合，是汽车行业整合趋势的一个缩影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如另一家老牌传统车企吉利集团。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自去年发布《台州宣言》后，吉利集团先是将极氪与领克两大品牌整合，今年又筹划将极氪科技集团整合入吉利集团。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月底，极氪与吉利智能座舱团队的整合公告已发布，合并后的智能座舱团队，将由新任吉利集团首席座舱科学家姜军担任一号位。但目前，极氪仍在使用 ZEEKR AI OS 座舱系统，吉利集团的其余品牌皆搭载 Flyme Auto 座舱系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二者智能驾驶团队的整合也开始进行。36 氪汽车从吉利人士处了解到，两大集团智能驾驶产品方案已开始对接，而原先各自的产品方案是相互独立的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如比亚迪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，比亚迪在辅助驾驶领进行了一轮整合，将面向高阶辅助驾驶的天璇团队，整合入面向中低阶方案的天狼团队。今年以来，比亚迪又将座舱部门的 2000 余人合并入天狼团队。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自此，比亚迪第五事业部前软件中心总监李锋，负责比亚迪智能化相关的所有自研软件业务；比亚迪新技术研究院智驾中心负责人韩冰则管理硬件、底层软件等业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与奇瑞同为国企的上汽集团今年也在激烈整合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新任上汽总裁贾健旭上台后，不仅将上汽乘用车、上汽国际、研发总院、零束科技等业务整合为"大乘用车板块"，并将上汽子公司华域汽车旗下的多个零部件公司，整合入新的智能底盘公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在行业竞争越来越白热化的背景下，整合是实现资源高效利用的必由之路，奇瑞集团成立智能化中心的逻辑也正在于此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但问题在于，眼下奇瑞辅助驾驶供应商的阵容如此强大，而大卓智能，这支奇瑞集团唯一的辅助驾驶自研团队又被整合，这将给奇瑞智能化今后的发展，带来何种影响，似乎还很难说。而在今年这个奇瑞 IPO 的关键之年，奇瑞能否兑现「奇瑞智能化不客气」的诺言，或将成为左右奇瑞 IPO 的重要因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪独家｜阅文独家战略投资毛绒潮玩品牌「超级元气工厂」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360069972641544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:00:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓婵&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪独家获悉，国内著名毛绒潮玩品牌「超级元气工厂」向阅文集团独家开放战略投资，交易完成后，阅文作为唯一外部投资方获得该公司 10% 股权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「超级元气工厂」品牌所属的母公司杭州乐橙品牌管理有限公司为毛绒玩具行业公司，该笔投资是国内垂直毛绒玩具行业可查询的首例获得主流投资机构的公开募资案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开信息显示，超级元气工厂前身为毛绒玩具供应链公司，拥有自建工厂，长期为国际赛事、全球 IP 和国内头部品牌提供一站式毛绒产品解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超级元气工厂的产品使用「毛绒+万物」的创新复合材料，其产品涵盖复合材质毛绒盲盒、PPF 精品毛绒手办等多种形态，包括当下大火的搪胶毛绒公仔品类。该公司具备设计能力，掌握复杂的毛绒生产工艺，拥有「Cino」「Adou」「Alber」等多款原创 IP，2024 年多款产品销售跻身热销潮玩 IP TOP 10。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3307,2480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_39b018415d094c4dae754f2b204ca0bc@10269314_oswg2931295oswg3307oswg2480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cino 魔法棋盘乐园系列毛绒盲盒玩偶&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接近阅文的知情人士表示，投资完成后，未来双方将就原创潮玩 IP 展开深度密切合作，双方不仅会在开发阅文 IP 方面开展合作，也会联合孵化和开发新的原创 IP。「预计下半年将有全新产品线面世。」该人士称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次投资是阅文衍生品业务扩大版图的一环。近年来，阅文一直在通过自建与投资两条路推动 IP 在衍生品层面的商业化。此次投资不仅是阅文集团在 IP 衍生品业务上的布局之一，也是双方在 IP 商业化领域深度合作的开端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在自建方面，阅文推出了 IP 衍生品厂牌「阅文好物」，主营轻软周边、卡牌、手办等产品，目前已在西安、杭州、北京、南昌、上海、合肥、重庆等地开设线下自营门店，另外广州、深圳、武汉、成都、南京等城市的门店也在陆续推进中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，阅文的衍生品 GMV 突破 5 亿元，创历史新高，主力 IP《全职高手》《庆余年》《诡秘之主》《一人之下》《狐妖小红娘》等均创下历史收入新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，阅文也在通过密集投资潮玩公司来提升规模和丰富产品线。阅文与超级元气工厂已经合作推出了「阅文全明星海岛派对」毛绒产品，另外，《诡秘之主》、《全职高手》、《一人之下》等多系列 IP 也在合作开发中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《潮玩产业发展报告》预计，到 2026 年，中国内地潮玩零售市场规模将达 1101 亿元人民币，复合年均增长率达 24%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为位处 IP 产业链上游的文化内容平台，阅文也在通过 IP 衍生品业务切入毛绒潮玩、卡牌等热门行业。今年，阅文集团首次提出了要将「IP 商业化」作为集团重点方向。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人效碾压拼多多的椰子水上市：46 人创 11 亿营收，钟睒睒「入股」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360520770160392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;乔芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着 if 椰子水母公司成功上市，一只椰子的「钞能力」再次被呈现出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;6 月 30 日，IFBH Limited 在港交所正式 IPO，这家拥有 if 椰子水、Innococo 品牌的公司，盘中涨幅一度超 65%。按收盘价 39.5 港元算，市值超 100 亿港元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;IFBH 是一个泰国人于 2013 年创立的主营为椰子水的公司，椰子水销售可占到总收入的 96%。自 2017 年起，if 椰子水借助电商渠道正式进军中国大陆市场，开启了以中国为增长引擎的向上之路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;招股书显示，IFBH2024 年营收 1.58 亿美元（约 11 亿人民币），同比增长 80%；其中中国内地占比 92.4%，收入高达 1.46 亿美元。在中国内地市场占有率约为 34%‌，超越第二大竞争对手七倍以上，连续五年位居第一名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;在递交招股书后，IFBH 仅用两个多月时间就通过了上市聆讯，创下了今年食品饮料企业港股过会最快纪录。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比中国市场第一的地位和较快的过会速度，更为惊人的是，10 多亿营收背后，公司员工只有 46 人，人均创收 2500 万左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个对比是，以人效著称的拼多多，2024 年营收 3938 亿元，员工 23465 名（截至 2024 年 12 月 31 日），计算下来，人均创收也不过 1678 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;或许正是基于公司的高速增长、令人咂舌的人效，以及叠加消费的火热，在招股阶段，IFBH 深受投资人追捧，超购 2600 多倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基石投资者更是星光熠熠，包括红杉中国旗下 HCEP Management、瑞银旗下 UBS Asset Management、对冲基金 Jain Global 等 11 家，共认购约 3.1 亿港元。而在国际配售中，还出现了农夫山泉董事长钟睒睒持股超 30% 的道合承光私募基金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从「从小喝到大」的椰树椰汁、到瑞幸「4 年 12 亿杯」的生椰拿铁，再到年销售额 10 亿的 if 椰子水，关于椰子的商业故事从未停止。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;轻资产与椰子水红利&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在新消费浪潮里，椰子登台唱大戏的开端还要从瑞幸咖啡说起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 4 月，瑞幸推出了生椰拿铁，这款由椰子肉、椰子水混合榨汁的厚椰乳和咖啡组成的创新产品，在 2021 年销量超 7000 万杯,被视为让瑞幸「起死回生」的功臣。随着生椰拿铁的爆火，椰乳供应商菲诺成为隐形赢家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但椰子水并没有在这时迎来爆发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管现在大众对于椰子水已经不再陌生。彼时，很多人对于椰子饮品的认知更多停留在以椰树为首的椰奶、椰汁上，即由椰子果肉为原料，加工压榨制得的饮料，并常常将其与椰子水混淆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而众多海外椰子水品牌在进入中国后也多碰壁，2020 年可口可乐甚至放弃了收购的椰子水品牌 Zico。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;转折点发生在 2022 年-2023 年间，一方面，椰子水因「天然电解质水」特性成为供不应求的硬通货，另一方面，人们对健康的需求更加强烈，低卡低脂的椰子水成为不错选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这时候 if 椰子水也开始展露头角，在李佳琦一些主播带货下，2022 年销售额环比激增 300%，一位行业人士记得，2023 年 if 椰子水长期排在电商平台品类榜首。当时，过热需求还推动原料椰子水价格一度从每吨 100 元涨到每吨 4000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了椰子水红利，if 椰子水的轻资产模式也为其提供了便利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据招股书，IFBH 由代工厂负责制造；由第三方物流供应商负责运输；由第三方分销商负责销售与配送。这也从某种程度上解释了公司 46 人为何能撑起 10 多亿的营收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，其代工厂 General Beverage 也是由 IFBH 创始人创立的公司。轻资产模式使得公司成本各方面都具备优势。这也让 if 椰子水后来在布局便利店渠道推出小包装便宜一些的产品时有了底气。在椰子水尚属于「贵价」饮料的前几年，if 椰子水成功依靠价格优势占领市场。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;千万美金营销支撑&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;if 椰子水在中国市场连续保持第一的武器，还离不开重金砸下的营销。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年到 2024 年，IFBH 营收 80% 增长背后，公司营销开支则从 366 万美元增加到 736 万美元，同比增长超 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这从 if 椰子水近两年的营销动作中也能感受一二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如泡泡玛特旗下的 IP crybaby，早在去年就被 if 椰子水看中并合作了联名。在代言人上，2023 年邀请赵露思成为首位品牌代言人，去年中旬，品牌又官宣肖战成为代言人，而不久前，对外公布了新一年继续代言合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;if 椰子水的成长轨迹可以看到很多早期元气森林的身影，比如踩中大众的健康痛点、轻资产模式、高举高打的营销，以及对单一品类的依赖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这意味着元气森林曾经面临的挑战，可能也会在 if 椰子水上重演。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;元气森林因为依靠代工曾被农夫山泉等卡脖子，if 椰子水因为与 General Beverage 的特殊关系，类似的情况可能不会上演，但依然避不开被供应链拿捏的可能，像去年泰国由于高温天气导致椰子产量锐减 ，导致 IFBH 成本暴涨 70%，在不得已对部分产品提价后，最终带来了销量下滑，根据马上赢数据，市场份额曾从 2024 年 Q1 的 56% 跌到 Q4 的 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蜜雪冰城的做法或许对于 if 椰子水会是一个好的参照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正是因为自己种植柠檬、自己建立工厂、自己生产原料，蜜雪冰城才在茶饮行业形成无人能及的价格真空。而近期柠檬价格迎来大幅上涨，蜜雪冰城能否一直坚持不涨价虽然尚不可知，但至少可以应对短期的波动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，国内椰汁水的市场竞争不断在加剧，像盒马、朴朴超市、山姆等都推出了自有品牌椰子水，价格甚至低至 9.9 元，这对依赖大单品的 IFBH 显然并非好事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但从另一方面来看，在椰子水价格大战之下，人们对低价品牌原材料开始心生质疑，或许这能转变为 if 椰子水短暂的壁垒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于 if 椰子水母公司来说，上市之后，抓紧补充短板，加强供应链建设，扩充更多新品，或许才是长久拿到赢面的答案。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>叶国富爆改永辉 360 天，首席商品官总结了 10 条经验</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360518188795907?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;乔芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去一年，在胖东来作为零售标杆的传奇故事里，传统超市向其取经是一个无法忽视的剧情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在跟随胖东来调改的名单里，永辉则是最备受瞩目的一个。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，作为曾经的商超巨头，经历漫长的亏损后，削骨剔肉本身难度系数巨大；另一方面，豪掷 60 亿收购的零售狂人叶国富，能不能妙手回春带后者走出困境，更让外界心怀疑问与好奇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时隔 360 多天，永辉超市胖东来模式调改完成全国 100 店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而根据 2025 年第一季度财报显示，已完成调改的「稳态门店」即开业满 3 个月的门店，保持稳定盈利。截至 3 月底，41 家开业满 3 个月的「稳态调改店」累计实现净利润 1470 万元，一季度累计实现利润 7472 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在完成 100 店调改之后，永辉继续加大马力，公布了最新的胖东来模式调改计划，预计在今年 9 月 30 日前完成全国 200 店的调改目标，全面提速后的三季度预计平均每天将会有一家调改门店开业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;坚定学习胖东来模式是叶国富一直强调的事情，而在永辉调改的门店里，也布满了胖东来的影子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;永辉甚至在胖东来之上做了一些加法，比如疫情期间被胖东来停掉的试吃服务，成为了永辉调改店里的保留项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胖东来模式也是吸引叶国富入局的核心推动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时间回到去年 5 月份，永辉超市董事长张轩松、CEO 李松峰等人多次拜访于东来后，终于以诚意换来了后者启动帮扶调改永辉的决定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;帮扶消息确定当天，永辉超市股价涨停，而在此之前，其股价一度跌到历史最低点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而调改门店也迎来了人头攒动的热闹，这引起了叶国富的注意，内心暗流涌动，只用一个星期左右的时间就做出了收购永辉的决定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;叶国富一直有个开超市的梦，而启蒙则来自于十年前第一次见到 Costco 的时候。在中国，能和 Costco 媲美的似乎只有胖东来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但线下零售的骨头并不好啃，前辈们已经用血泪证明。而于东来也曾表示：「以前和国富不怎么认识，认识了以后觉得这个人很善良、很理性，可能还有很多不成熟的一面，总体来说他是一个很好的人，但我要是早认识他，绝对不会让他进入这个赛道，花钱买个罪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以叶国富选择了一条已经被胖东来验证过的路径——以高质价比、优质服务与差异化商品开发，走品质零售路线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 36 氪未来消费接触到的供应商来看，他们对永辉调改充满了信心，当然很大一部分原因在于他们尝到了甜头，在调改门店里，他们产品销售额实现了几倍的增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但对于永辉来说，学习皮毛不难，但长期习得精髓却不容易，尤其是构建 「40% 直采商品 + 30% 供应商商品 + 30% 自有品牌」 的供应链。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期来说，更是避免不了业绩的冲击，比如今年一季度，营收利润双降，永辉超市在财报中指出，当期营业收入下滑主要是由于公司主动进行战略和经营模式转型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个值得关注的点是，在调改一周年之际，永辉设置了首席商品官职位，由曾在山姆、盒马都待过的佘咸平担任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，佘咸平 2002 年加入山姆，供职的十余年间，深度参与了全球直采体系的构建，积累了深厚的采购与供应链管理经验，深谙如何筛选优质供应商、优化采购成本以及保障商品品质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这正是永辉所需要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在永辉完成 100 家调改之际，佘咸平也与媒体做了一次交流，从这次交流中或许也能看出名创优品在收购永辉后的 360 天里，叶国富以及团队的一些思考。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;自有品牌怎么做？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;先尽可能用胖东来供应链，做永辉自有品牌&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在帮扶的过程中，胖东来支援了我们非常多自有品牌，但真的是太畅销，供不应求。胖东来原先的生产计划和供应能力是针对他们既有的体系，所以很多地方会出现比较严重的缺、断货情况。因此，今年的第一步，我们也成立了完全独立的一支专属的自有品牌团队，先要做到承接胖东来这些优势的自有品牌，尽可能使用他们原有的供应链，以完全相同的标准来定制永辉的自有品牌，今年预计应该不少于 60 款的自有品牌会打造上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;团队由采购职能向商品设计转变&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;极致的质价比、严选干净的配方、情绪价值的满足，会成为我们下一步自有品牌研发的主要方向。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希望团队从过往的购买采买的职能向商品设计方面去转化，团队对未来趋势，对用户的喜好要有更精准的思考和把握，在这个基础上再来推动前置的商品研发。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;自有品牌达不到标准，宁可不卖&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;自有品牌占比，目前为止没有一个完全科学的说法，但从差异化，以及供应链可控来看，大约 30%-40% 应该是一个合理值。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个合理的空间究竟是用三年五年去实现，个人觉得没有那么急。我们要把自有品牌作为一个非常严肃的事情去对待，认为它能够代表永辉的形象，以及可以长期的、稳定的输出，不会出现问题。如果达不到这个标准，我们宁可不卖。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;更多人把自有品牌作为低价营销武器&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;过往的自有品牌，更多是作为一个低价营销的武器存在。为了这个低价营销武器，采用的可能就是普通品质，甚至是比普通更低一点的品质，这样的做法下，自有品牌很难建立起真正意义上的安全、好品质这种信任。所以把安全放心，把好品质作为自有品牌开发的首选方向，而不是把疯狂特价、极致低价放在首选方向，我相信我们会成功的。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;优质玩家靠商品挣钱&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;传统卖场靠卖货架或通路盈利，但真正健康的优质玩家（如胖东来、山姆、开市客）是靠卖商品挣钱，在商品买卖差价中获利。要敢于通过卖商品获得前台毛利，必须对商品有极高标准要求，要有自信。永辉正着力向此方向转换。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;学习胖东来的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;尽可能地把含「胖」量提升上去&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;现在学习的过程中，我们会致力于尽可能地把含「胖」量提升上去。首先胖东来已经用过往用户对他的信任证明了，他确实是有着非常好的商品组织能力，我们也希望尽可能地复制过来。以胖东来同样的价格，把胖东来优质产品搬到你的身边，这也是永辉学习胖东来调改的很大初心。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;照搬无法有效持续&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;胖东来更多聚焦在河南市场，货盘的开发方向具有区域性。永辉在全国布局的情况下，如果只是完全简单机械地照搬这一盘货，会出现很多东西无法满足到我们地区属性的需求的。如果只是一种照搬，而不是学习到胖东来的选品逻辑，那这种照搬是无法有效持续的，它的商品在逐渐滚动，你不可能他有一个你学一个。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;要学到神，而不是形&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;明年后年开始，我们更多让团队去读懂胖东来商品选品、供应链打造方面的核心价值点，并且把这个价值点转化为我们在区域商品上的选择标准或者能力。这才是真正意义上的学习胖东来，也就是学到了它的神，而不是学到它的形。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;回应财报&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;转型期最艰难的一段时间&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;永辉在零售市场上绝对是航空母舰级别的存在，它不是一个小帆板，船小好掉头，船大往往叫治大国，若烹小鲜。财报里看见的恰恰就是过渡期、转型期最艰难的一段时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这就叫改革的阵痛，但这个阵痛恰恰也彰显了永辉壮士断腕的决心。每一家新调改店，往往是超过 50%，甚至更高比例的商品是得到汰换的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;汰换商品需要进行清仓折价处理，这本身就是巨大的成本，而目前成本完全是我们自己在承担压力，并没有说通过供应商伙伴去转嫁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成本的阵痛会随着健康店型比例提升而变小，本身这就是一个逐渐优化的过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，永辉勇敢的地方在于主动地放弃了后台的扣点，专注于健康的前台毛利。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;最多一到两个季度，会看到不一样的永辉&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;对团队来讲，与其说急于尽快的在两个月内把毛利率做正或者怎么样，不如让价值主张尽快在团队达成共识，这个更重要。从短期来讲，目前是叫改革进入深水区，最多一到两个季度内，等整个转换完了，大家一定会看到从财务表现上完全不一样的永辉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪在继续关注永辉调改进展，欢迎加微信 xhht100 交流相关信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜12306 回应充电宝上高铁规定；韦东奕晋升北大长聘副教授；腾讯客服回应「共同好友点赞不提醒」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361054574937857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:04:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;翼菲智能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据港交所，浙江翼菲智能科技股份有限公司向港交所提交上市申请书，独家/联席保荐人为农银国际。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;摩尔线程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据上交所官网披露，摩尔线程智能科技（北京）股份有限公司科创板首发申请获得上交所受理。此次摩尔线程拟募集资金 80.00 亿元，保荐机构为中信证券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有研复材&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据上交所官网，有研金属复合材料（北京）股份公司科创板首发申请获得上交所受理。此次有研复材拟募集资金 9.00 亿元，保荐机构为中信证券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沐曦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据上交所官网，沐曦集成电路（上海）股份有限公司科创板首发申请获得上交所受理。此次沐曦股份拟募集资金 39.04 亿元，保荐机构为华泰联合证券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;安井食品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，安井食品公告，公司已确定 H 股发行的最终价格为每股 60 港元，预计于 7 月 4 日在香港联交所主板挂牌并开始上市交易。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回应充电宝上高铁规定，充电宝上高铁暂不查看 3C&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 28 日起，禁止旅客携带没有 3C（中国强制性产品认证）标识、3C 标志不清晰、已被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班。对于充电宝上高铁的相关规定，记者咨询了 12306。12306 客服人员表示，目前铁路对携带充电宝的要求是标志清晰、单块额定能量不超过 100wh，目前暂不查看 3C 标识。（浙江经视）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韦东奕晋升北大长聘副教授，校方回应：按学校流程走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一则「韦东奕晋升北大长聘副教授」的消息在网络热传，引发热议。相关内容显示，北京大学数学科学学院关于韦东奕助理教授的考核申请公示内容《北京大学届满评估评审表》共有 9 页，公示时间为 2025 年 4 月 7 日至 4 月 11 日，该公示意味着韦东奕已经通过北大数院的考核，如果没有其他异议，公示结束后，韦东奕将会被聘为长聘副教授。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，北京大学数学科学学院办公室工作人员告诉「正在新闻」，关于此事不知情。北京大学人事部工作人员告诉「正在新闻」，关于韦东奕晋升副教授一事，学校有自己的工作流程和安排。（正在新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯客服回应「共同好友点赞不提醒」，发现页管理中关闭提醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，微信最新功能更新聚焦朋友圈互动优化，推出「仅提醒朋友与我的互动」选项。「微信可以不接收共同好友点赞提醒了」登上微博热搜，引发热议。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对共友点赞不提醒相关操作，腾讯客服回应表示：该功能需要您进入朋友圈的发现页管理中关闭提醒，若对好友设置了「仅聊天」，则共同好友的点赞提醒将不可见。（财经网科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;虐猫考生被取消招聘资格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者从平乐县人力资源和社会保障局了解：近日，苏某某参加广西桂林市 2025 年度事业单位公开考试招聘，通过笔试、面试，进入考察环节。经考察核实，根据《桂林市 2025 年度事业单位公开考试招聘工作人员公告》第一条第四点、第十点规定，该考生不符合招聘条件，取消其招聘资格。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;格力集团迎来新任董事长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珠海格力集团有限公司 6 月 30 日发布关于董事长变更的公告，根据中共珠海市委组织部出具的《关于邹晖、康洪同志职务任免的通知》，邹晖任珠海格力集团有限公司党委委员、书记，免去康洪的珠海格力集团有限公司党委书记、委员职务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据长安街知事，格力集团是珠海市属国企，它与大家熟知的上市公司格力电器是两家企业。著名女企业家董明珠曾同时任格力集团董事长、格力电器董事长，她早在 2016 年 10 月就已经卸任格力集团董事长职务，目前仍担任格力电器董事长。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米北京、南京员工公寓月租金 1999 元，应届生优先入住&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，小米在北京、南京上线了一批青年公寓，租金标准为均价 1999 元/月。据了解，公寓所有房型一房一价，均价为公寓所有房型平均月租金，租期在 2025 年 7 月-2028 年 6 月之间享受安居折扣价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，小米 CEO 雷军发文表示，这是为小米年轻工程师打造的员工公寓，位于北京小米昌平园区附近，月租金 1999 元，一共 2600 套，应届生优先入住。（东方财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抖音电商：严格依据既定规则开放带货权限，不存在「0 粉获取带货权限」渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，抖音电商发文称，今年 5 月，抖音电商启动虚假宣传专项治理行动。近期专项治理的最新进展方面，平台处罚了超 1000 名因违规宣传损害消费者体验的达人，并对超 500 个存在商品信息虚假宣传问题的商家进行了严格处置。另外，经外部举报反馈，有不法分子声称可对外售卖「0 粉获取抖音电商带货权限」的教程。平台在此郑重提醒：抖音电商严格依据既定规则开放带货权限，不存在此类违规开通渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;花西子联合创始人飞慢离职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;界面时尚获悉，花西子联合创始人任刚睿（花名：飞慢）正式离开花西子。其本人在微信朋友圈发文「告别」花西子，并表示接下来将「好好休息，陪伴家人」。飞慢作为花西子成立以来的关键决策人，曾频频代表品牌在行业活动和发展关键节点对外发声。界面时尚就相关情况求证花西子公关部，但对方拒绝回应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 2 月，花西子视觉合伙人文渊也宣布离开花西子。文渊曾深度参与花西子爆款雕花口红的妆造，以及整体品牌视觉体系的搭建。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宁德时代电池在问界超级工厂正式投产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据宁德时代官微，6 月 30 日，宁德时代在赛力斯超级工厂的两条 CTP 2.0 高端电池包产线正式投产。这是宁德时代在重庆布局的首个基地，并首次采用「厂中厂」合作模式，为问界系列车型本地化生产供应动力电池系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军：小米 YU7 将开启限时改配，锁单用户可参与&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，小米 CEO 雷军在微博发文称，小米 YU7 将开启限时改配，7 月 6 日上午 10:00 到 7 月 7 日晚上 24 点，锁单用户（非准现车）都可参与改配，具体规则详见小米汽车 APP。如改配成功，将重新安排生产并重新预计交付时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「充电宝风波」持续发酵，获 3C 认证产品销量大增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日是民航局「充电宝新规」实施第三日，在国内某知名二手交易平台查询发现，大量疑似被机场拦截的充电宝流向二手交易平台进行销售。与此同时，「3C 认证」充电宝日前已成为外卖配送平台热词，销量大涨。继头部充电宝企业罗马仕、安克创新等召回多批次产品后，「充电宝风波」持续发酵。多位行业人士表示，此次充电宝召回风波，将倒逼行业由野蛮生长阶段往规范化、标准化方向发展，行业将迎来洗牌，未来充电宝产品价格可能上涨。对于未获 3C 认证产品的流通，如二手充电宝的买卖，业界期待能有更妥善的解决方案。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内航线燃油附加费 7 月 5 日起上调 10 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有国内航空公司刚刚发布通知，自 2025 年 7 月 5 日（含出票日期）起，国内航线旅客运输燃油附加费上调 10 元。其中 800 公里（含）以下航线燃油附加费收取 10 元，800 公里以上航线每位旅客每航段收取 20 元燃油附加费。上一次调整是 2025 年 6 月 5 日（出票日期）起，成人旅客：800 公里以上航线每位旅客收取 10 元燃油附加费，800 公里 (含) 以下航线每位旅客免收燃油附加费。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股多数下跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 1 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指涨 0.91%，纳指跌 0.82%，标普 500 指数跌 0.11%。大型科技股多数下跌，特斯拉跌超 5%，奈飞跌超 3%，Meta、英伟达跌超 2%，微软跌超 1%，谷歌跌 0.22%；苹果涨超 1%，亚马逊涨 0.49%。热门中概股多数上涨，虎牙涨超 13%，蔚来、小鹏汽车涨超 2%，名创优品涨超 1%，拼多多、阿里巴巴、京东、百度小幅走高；富途控股、腾讯音乐、理想汽车跌超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;迎重大产品升级，特斯拉 Model 3 长续航版涨价至 28.55 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因续航里程提升，特斯拉中国将 Model 3 长续航版售价上调至 28.55 万元，7 月 1 日，特斯拉宣布，两款车型 Model 3/Y 长续航版本迎重大产品升级。其中，Model 3 长续航全轮驱动版 CLTC 续航增至 753 公里，百公里加速提升至 3.8 秒，售价 28.55 万元起。此前价格为 27.55 万元。本次 Model 3 长续航版的百公里加速提升，不是由于硬件变化，是通过为车辆标配「加速提升」软件包实现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;焕新 Model Y 长续航全轮驱动版 CLTC 续航增至 750km，起售价保持 31.35 万元不变。据乘联会数据，2025 年 5 月特斯拉中国批发销量为 6.17 万辆。其中 Model Y 销量为 2.48 万辆，Model 3 的销量为 1.38 万辆。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊已在全球部署 100 万台机器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跨国电商企业亚马逊部署的机器人数量已经达到 100 万台。这些机器人分布在亚马逊遍布全球的运营网络中，既包括固定工位机器人，也有自主导航的搬运机器人，而且开始具备 AI 能力。亚马逊也是首家宣称完成 100 万台机器人部署的公司。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEMI 预计 2030 年全球半导体产业面临百万人才缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;SEMI（国际半导体产业协会）发布最新研究显示，到 2030 年全球半导体产业将短缺约 100 万名具备专业技能的从业人员，其中包括工程师、中高层管理人才等关键岗位。人才短缺的主要原因之一来自教育领域。近年来，选择半导体相关工程学科的学生人数持续下降。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果考虑另起炉灶，用外部人工智能模型来支持新版 Siri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为扭转陷入困境的人工智能项目，苹果公司考虑放弃自家开发的 AI 模型，转而使用 Anthropic PBC 或 OpenAI 的 AI 技术来支持新一代 Siri。知情人士透露，苹果已与这两家公司讨论将它们的大型语言模型用于 Siri，并要求它们训练可在苹果云平台运行的模型版本以供测试。如果最终采用外部模型，将标志着苹果的一次重大转变。目前，苹果大部分人工智能功能依赖其自研的「Apple Foundation Models」技术，原计划 2026 年推出基于该技术的新版本 Siri。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美媒爆料：马斯克放弃殖民火星计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日《纽约时报》刊文称，美国硅谷投资人彼得·蒂尔透露，美国企业家、特斯拉和 SpaceX 公司首席执行官埃隆·马斯克已经放弃了殖民火星的政治愿景。在接受《纽约时报》专栏作家罗斯·杜塞特的采访中，蒂尔表示，马斯克已经不再认为火星殖民是一个能帮助人类建立新社会的可行政治方案。报道称，作为马斯克朋友的蒂尔在采访中说：「2024 年是埃隆不再相信火星的一年。」 （环球时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉 6 月份在欧洲部分国家的销量大幅回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在经历了几个月的交付量下降和市场压力之后，特斯拉似乎正在欧洲重新站稳脚跟。今年 6 月，特斯拉在几个欧洲主要市场的电动汽车注册量大幅上升。在英国、西班牙和荷兰，特斯拉 6 月份的销量与 5 月份相比均大幅飙升。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普称不考虑延长关税谈判最后期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 1 日，美国总统特朗普在「空军一号」总统专机上表示，他没有考虑延长各国与美国谈判贸易协议的 7 月 9 日截止日期，并对与日本能否达成协议表示怀疑。特朗普表示，美方已经和日本打过交道，不确定是否会达成协议。特朗普表示，他可以对从日本进口的商品征收「30% 或 35% 或任何我们确定的数字」的关税，而这远高于他在 4 月 2 日宣布的对日本商品的 24% 的关税税率。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普施压美联储将利率降至 1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 6 月 30 日，美国总统特朗普再次「炮轰」美国联邦储备委员会主席鲍威尔，称美联储应尽早将利率降至 1%。白宫新闻秘书当天还在记者会上宣读了一封特朗普写给鲍威尔的手写信。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音任命史蒂夫·帕克为防务部门 CEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;波音公司 7 月 1 日宣布任命史蒂夫·帕克为防务、空间与安全业务总裁兼首席执行官，即日起生效。自 2024 年 9 月以来，帕克一直担任波音该业务部门的临时领导人。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;扎克伯格宣布 Meta「超级智能」计划，并新增招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，Meta 首席执行官扎克伯格宣布对公司人工智能团队进行重大重组，其中包括致力于开发人工智能「超级智能」。新成立的团队名为 Meta 超级智能实验室，将由 Scale AI 前首席执行官汪滔（Alexandr Wang）领导，他将担任首席人工智能官，以及 Github 前首席执行官 Nat Friedman。扎克伯格宣布在人工智能领域新增 11 名员工，其中包括来自 OpenAI、Anthropic 和谷歌的研究人员，他们将致力于开发最先进的模型和人工智能助手。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 否认有采用谷歌自研芯片的计划&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国人工智能初创公司 OpenAI 表示，其没有使用谷歌自研芯片为其产品提供动力的积极计划，否认了两天前的媒体报道，即该公司正转向竞争对手的人工智能芯片以满足日益增长的需求。OpenAI 的一位发言人周日表示，虽然该公司正在对谷歌的一些张量处理单元（TPU）进行早期测试，但目前还没有大规模部署它们的计划。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亿玺装饰完成 1000 万元天使轮+融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，安徽亿玺装饰设计有限公司获 1000 万天使轮+融资，由众璟投资领投。本轮融资将用于智能家装系统研发、供应链优化及区域市场拓展，推动"科技+装修"创新模式落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「凌川科技」完成数亿元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，人工智能芯片企业「凌川科技」近日完成数亿元 A 轮融资，由北京市人工智能产业投资基金和快手集团领投，亦庄产投、顺禧基金、九智资本等跟投。本轮融资将主要用于下一代芯片研发、现有产品 SL200 的量产扩产及海外市场拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「简耘科技」完成数千万元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，北京简耘科技有限公司完成数千万元 A 轮投资，本次融资的领投机构为专注农业投资的坤辰资本。本轮融资资金将用于业务运营拓展、种植生产系统迭代及新作物模型研发等方面，为公司在农业科技领域的持续深耕注入动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remark 完成 1600 万美元 A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从事人工智能驱动的电商工具开发的初创公司 Remark 于周二宣布完成 1600 万美元的 A 轮融资，由 Inspired Capital 领投，Stripe、Neo、Spero Ventures、Shine Capital 和 Visible Ventures 参投。这使得该初创公司迄今为止的总融资额达到 2700 万美元。Remark 计划用这笔资金扩大其 25 人的团队，并投入到模型训练中。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孙安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>分析显示特朗普的关税政策将使美国雇主损失 823 亿美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361811049072648?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:57:51  +0800</pubDate>
      <description>一项分析发现，美国一批重要雇主将因唐纳德・特朗普总统当前的关税计划面临 823 亿美元的直接成本，这笔费用可能需要通过涨价、裁员、冻结招聘或降低利润率来消化。摩根大通研究所的这项分析，首次对年营收在 1000 万至 10 亿美元的企业因进口税产生的直接成本进行了测算，这类企业约占美国私营部门劳动力的三分之一。与其他企业相比，这些公司更依赖从中国、印度和泰国的进口商品 —— 而零售和批发行业将尤其容易受到这位共和党总统征收的进口税的冲击。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行广东省分行：全方面支持符合南沙产业发展导向企业的融资需求</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361816888117257?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:56:59  +0800</pubDate>
      <description>中国人民银行广东省分行透露，该分行针对金融创新等关键领域，发挥再贴现工具导向作用，指导广州地区银行机构加力拓展南沙票据业务。2025 年 1-5 月，中国人民银行广东省分行运用再贴现工具，支持金融机构累计为南沙地区 154 家企业提供低成本票据融资 24.8 亿元。中国人民银行广东省分行称，将把握「南沙金融 30 条」出台的重大机遇，联合金融机构协同发力，不断撬动南沙票据业务创新发展，全方面支持符合南沙产业发展导向企业的融资需求，携手南沙企业迈向更高质量的发展阶段。（上证报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前普跌，阿里巴巴跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361814749988871?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:54:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，阿里巴巴、哔哩哔哩跌超 2%，理想汽车跌超 1%，蔚来跌 0.85%，拼多多跌 0.48%，小鹏汽车跌 0.27%，京东跌 0.15%，百度跌 0.09%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷军：小米 SU7 和 SU7 Ultra 转订 YU7 占比不足 15%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361813064648457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:53:05  +0800</pubDate>
      <description>小米创办人、董事长兼 CEO 雷军在直播间回应 YU7 大定争议时表示，小米 SU7 和 SU7 Ultra 转订 YU7 的订单，占 YU7 总订单数不足 15%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前多数下跌，苹果涨超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361812634830598?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:52:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，截至发稿，苹果涨超 1%，奈飞涨 0.49%，特斯拉涨 0.48%，英伟达跌超 1%，亚马逊跌 0.62%，微软跌 0.58%，谷歌跌 0.47%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国中检与宁德时代达成战略合作协议</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361793703954177?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:51:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，近日，宁德时代与中国检验认证（集团）有限公司正式签订战略合作协议。双方将基于已有的合作基础，进一步在政策法规与标准研究、检测认证、零碳管理、产品认证等方面展开合作，助力行业提升产品质量安全管控水平。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>东风日产奇骏·荣誉上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361810196547589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:50:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 2 日，东风日产奇骏·荣誉上市，新车共有两款车型，奇骏·荣誉真心版限时价 11.98 万元，奇骏·荣誉领先版限时价 12.58 万元。据介绍，该系列全面升级智能车机系统，搭载 Nissan Connect 超智联 2.0+，支持语音控制车辆、全时在线导航、在线影音娱乐、远程实时监测、远程控制车辆、车载在线服务等六大类用车场景的 56 项交互功能。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>贝莱德发现越来越多客户寻求削减美国资产敞口以加大配置多元化</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361782507734792?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:47:56  +0800</pubDate>
      <description>全球最大的资产管理公司贝莱德发现，其全球客户对将资产配置从美国转向其他市场的兴趣正在上升。贝莱德亚太区投资与投资组合解决方案主管 Elaine Wu 周三在香港的一场媒体简报会上表示，该公司最近的一项调查显示，超过 20% 的客户表示正在考虑削减对美国市场和美元的敞口。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>文远知行：W5 无人物流车获批在广州黄埔全域开展道路测试</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361780401293321?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:43:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 2 日，文远知行 WeRide 宣布，公司于 6 月 27 日获得广州市黄埔区首批无人驾驶装备道路测试牌照，旗下无人驾驶物流车 Robovan W5（简称「W5 无人物流车」）已在黄埔区全域开启路测。同时，文远知行 W5 无人物流车摘得「穗 S·F0001 试」车牌，是广州黄埔第一台获批上路的无人物流车。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国恒大：香港法院以书面方式决定并批准撤销转让申请</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361792270419976?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:39:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国恒大在港交所公告，于 2025 年 6 月 24 日，香港法院以书面方式决定并批准撤销转让申请，原定于 2025 年 6 月 25 日上午 9 时 30 分召开的撤销转让申请聆讯因而取消。恒大清盘人及 CEG Holdings 清盘人将根据命令开始执行由本公司转让 CEG Holdings 股份予盛建。股份自 2024 年 1 月 29 日（星期一）上午 10 时 18 分起暂停买卖，并将继续停牌，直至另行通知。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌押注核聚变与 Commonwealth 达成电力合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361742902315016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:35:36  +0800</pubDate>
      <description>谷歌已同意从 Commonwealth Fusion Systems 未来建设的首座商业核聚变电站采购 200 兆瓦电力，该电站预计将于 2030 年代初开始并网发电。根据 6 月 30 日发布的声明，谷歌还将对这家商业核聚变领军企业进行第二轮投资。2021 年，谷歌曾参与由老虎环球管理公司（Tiger Global Management）领投的一轮融资，当时，Commonwealth 获得 18 亿美元。双方均未透露此次新投资及电力采购协议的具体金额。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>赣锋锂业：完成对 Mali Lithium 公司 100% 股权收购</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361773623084803?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:28:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，赣锋锂业公告，公司已向 Leo Lithium 交付收购 Mali Lithium 股权的全部对价款，并完成股权交割工作。目前，公司持有 Mali Lithium100% 股权，其旗下马里 Goulamina 锂辉石项目一期年产能 50.6 万吨锂精矿已正式投产，产能逐步释放。这标志着公司在非洲的锂矿资源布局已迈入实质性产出阶段。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>永辉超市：京东世贸在减持期间累计减持 1.26% 公司股份，原计划减持总股本的 2.94%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361789159491584?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:28:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，永辉超市公告，公司股东北京京东世纪贸易有限公司在减持计划期间内通过集中竞价及大宗交易方式合计减持所持公司股份 1.14 亿股，占公司目前总股本的 1.2567%。本次减持计划期限已届满。原计划减持不超过 2.66 亿股，比例不超过公司股份总数的 2.94%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>交易员加大对美联储 2025 年底前至少两次降息的押注</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361787348191236?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:26:56  +0800</pubDate>
      <description>交易员加大对美联储 2025 年底前至少两次降息的押注。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宁德时代：已耗资 15.51 亿元回购 664.1 万股 A 股股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361786497435392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:26:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，宁德时代公告，截至 6 月 30 日，公司以集中竞价交易方式累计回购 A 股股份 664.1 万股，占公司当前 A 股总股本的 0.1508%，最高成交价 237.38 元/股，最低成交价 231.5 元/股，成交总额 15.51 亿元（不含交易费用）。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>时隔 4 个月工作日票房再次破亿</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361775031863305?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:23:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据灯塔专业版，截至 20 时，今日周三大盘票房破亿，也是自 2 月底以来时隔四个多月，工作日单日大盘票房再次破亿。《侏罗纪世界：重生》《名侦探柯南：独眼的残像》《F1：狂飙飞车》暂列今日票房前三。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>立讯精密：筹划境外发行股份（H 股）在香港联交所上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361781292680961?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:20:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，立讯精密公告，为深化公司全球化战略布局，增强境外融资能力，进一步提升公司治理透明度和规范化水平，公司目前正在筹划境外发行股份（H 股）并在香港联合交易所有限公司上市事项。相关细节尚未确定，本次 H 股发行上市不会导致公司控股股东和实际控制人发生变化。待具体方案确定后，本次 H 股发行上市工作尚需提交公司董事会和股东会审议，并经中国证券监督管理委员会备案和香港联交所等监管机构审核。公司将依据相关法律法规的规定，根据本次 H 股发行上市的后续进展情况及时履行信息披露义务。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天际股份：控股股东及一致行动人拟减持不超过 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361742265190403?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:18:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，天际股份公告，公司控股股东汕头市天际有限公司及其一致行动人星嘉国际有限公司计划自公告披露之日起十五个交易日后的三个月内，合计减持不超过 1475.28 万股股份，占公司总股本 3.00%。其中，以集中竞价方式减持不超过 491.76 万股，占公司总股本 1.00%；以大宗交易方式减持不超过 983.52 万股，占公司总股本 2.00%。减持原因为股东自身资金需求。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>证监会：平稳有序防控债券违约、私募基金等领域风险</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361779186386692?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:18:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国证监会党委召开扩大会议。会议强调，始终把维护市场稳定作为监管工作首要任务，推动健全常态化稳市机制安排，平稳有序防控债券违约、私募基金等领域风险，为资本市场高质量发展创造更加良好的环境。持续优化股债融资、并购重组等资本市场机制安排，促进要素向最有潜力的领域高效集聚，更好支持科技创新和产业创新融合发展。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>抖音电商发布「红人店播」业态情况：超 500 个红人店销售额突破千万</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361776604055304?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:16:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，近日，抖音电商发布「红人店播」业态情况，数据显示，618 期间，抖音电商直播带动的成交额有一半来自店播，且在所有直播成交额破千万元商家中，近七成采用了店播模式。从红人店来看，618 活动期间，该平台上超 20 个红人店铺销售额超亿元，超 500 个红人店铺销售额突破千万元，销售额超百万元的红人直播场次同比增长 253%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
