<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜同程旅行大数据：奥运开幕临近，7 月飞巴黎机票预订热度增长超 70%；郭明𫓹：苹果下半年推出的 Apple Watch Series 10 将有外观升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823897226381577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 21:55:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>沃森生物：终止重组新型冠状病毒疫苗（CHO 细胞）等临床试验</strong></h4><p>36 氪获悉，沃森生物发布公告称，决定终止由控股子公司上海泽润研发的重组新型冠状病毒疫苗（CHO 细胞）和重组新型冠状病毒变异株疫苗（CHO 细胞）的临床试验。</p><h4><strong>同程旅行大数据：奥运开幕临近，7 月飞巴黎机票预订热度增长超 70%</strong></h4><p>36 氪获悉，同程旅行平台数据显示，今年暑期欧洲旅游热度较去年有较大幅度上升，其中尤以法国、德国增幅最大。6 月前两周，国内主要城市 7 月份飞往巴黎的机票预订热度较去年同期增长超 70%，巴黎当地的酒店预订热度增长近 150%。</p><h4><strong>掌慧科技 HuiiMedia 与 NewsBreak 达成深度合作</strong></h4><p>36 氪获悉，近日，海外广告服务商掌慧科技 HuiiMedia 正式宣布与 NewsBreak 达成深度合作，掌慧科技 HuiiMedia 将成为 NewsBreak 广告官方代理商。双方将在游戏、电商、短剧、应用等领域为国内出海企业新拓优质渠道。</p><h4><strong>郭明𫓹：苹果下半年推出的 Apple Watch Series 10 将有外观升级</strong></h4><p>知名苹果分析师郭明𫓹发文称，苹果公司下半年推出的 Apple Watch Series 10 将有外观升级，包括萤幕尺寸变大 (从 45mm/41mm 升级到约 49mm/45mm) 与变更薄。Apple Watch Ultra 机型的规格没明显变化，若生产良率能符合预期，则可能会新增机壳颜色选项 (黑色/深色)。Apple Watch 将自 2H24 开始采用由 3D 打印技术生产的机构件。虽去年最后并无量产，但经过过去 1 年多的密集测试，目前 3D 打印的生产效率已有明显改善。3D 打印机构件的供应商为铂力特。（智通财经）</p><h4><strong>印度支付公司 Paytm 拟向 Zomato 出售电影票务业务</strong></h4><p>印度支付公司 Paytm 当地时间 6 月 16 日提交文件称，正考虑潜在的娱乐业务转让，但尚未达成任何具有约束力的协议。印度在线食品配送公司 Zomato 在一份声明中表示，正与 Paytm 方面讨论交易事宜。（界面）</p><h4><strong>乐歌股份：拟投资 7800 万美元建造海外仓</strong></h4><p>36 氪获悉，乐歌股份发布公告称，为进一步提升公司竞争力，加速公司公共海外仓业务发展，公司下属全资孙公司 Ellabell Bryan Lecangs LLC 拟与 Clayco, Inc.签订「美国佐治亚州 Ellabell 海外仓项目」建造合同，建造总价预计 7800 万美元（折合人民币约 5.5 亿元）。</p><h4><strong>软银与 AI 搜索引擎创企 Perplexity 达成合作</strong>软银</h4><p>6 月 17 日发布声明，宣布与人工智能搜索初创公司 Perplexity 建立战略合作伙伴关系，为部分用户提供付费订阅服务 Perplexity Pro 的一年免费使用权。6 月 19 日起，软银将开始接受 SoftBank、Y!mobile 和 LINEMO 移动服务用户提交的使用申请。（界面）</p><h2>投融资：<br><br><br><strong>「东软智睿」完成超亿元 C 轮融资</strong></h2><p>36 氪获悉，近日，沈阳东软智睿放疗技术有限公司宣布已完成由乐礼资本和东软资本联合领投的超亿元人民币 C 轮融资。本轮融资将用于高端放疗装备及信息化系统的研发及市场拓展，新产业基地建设等方面。</p><h2>新产品：<br><br><strong>海外投资「开疆拓土」，跨境 ETF 迎重磅新品</strong></h2><p>近日，境内首批投资沙特阿拉伯市场的 ETF——华泰柏瑞南方东英沙特阿拉伯 ETF（QDII）、南方基金南方东英沙特阿拉伯 ETF（QDII）已正式获批，为 A 股投资者布局沙特市场提供了便捷的投资工具。近年来，国内公募机构加快了对跨境 ETF 及联接基金的布局速度。目前，境内市场跨境 ETF 总规模已突破 3000 亿元。在已有布局中国香港、美国、日本、韩国、德国、法国、东南亚等市场的基础上，此次投资沙特市场的 ETF 获批进一步拓宽了跨境 ETF 覆盖的地域范围。（中证网）</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>段永平力挺茅台：「大概率比拿着黄金划算」</strong>6 月 17 日，知名投资人段永平在雪球平台发文称：「茅台价格再掉一段时间也不意外，但还是那句老话，10 年后回头看这个股价，很可能像现在看 10 年前的股价。」他还称：「茅台确实具有存储增值属性，可能绝大多数存茅台的人都不是为了增值，但要买到以前年份的茅台酒，价格确实会贵不少，大概率比拿着黄金划算。」「茅台还是那个茅台！」（中证报）</p><p><strong>马斯克称未来脑机芯片将代替手机</strong></p><p>6 月 17 日，有网友在社交平台 X 上发文提问，「你会在你的大脑上安装一个 Neuralink 接口，让你通过思考来控制你的新 X 手机吗？」对于这个问题，特斯拉和 Neuralink 首席执行官埃隆·马斯克在评论区表示：未来将不再有手机，只有 Neuralink。此前 6 月 10 号一位 X 平台用户发文预测马斯克将打造一款 X Phone，马斯克对此回复称「这并非不可能」。（第一财经）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><h4><strong>欧洲多个组织「联名上书」：欧盟网络安全标签不应区别对待美国云巨头</strong></h4><p>欧洲 26 个行业组织当地时间周一在一封联名信中警告称，欧盟拟议中的云服务网络安全认证计划（EUCS）不应区别对待来自美国的大型云计算巨头，比如亚马逊、Alphabet 旗下谷歌和微软。据媒体报道，欧盟委员会、欧盟网络安全机构 ENISA 和众多欧盟成员国家将于周二举行会议，讨论该项安全认证计划。自 ENISA 于 2020 年公布草案以来，该计划经历了几次重大修改。（智通财经）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专访欧莱雅全球 CDMO：一家美妆公司如何理解人工智能？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823798966274308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:58:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;贺哲馨</strong></p><p><strong>访谈&nbsp;|&nbsp;杨轩</strong></p><p>时尚行业与科技新事物之间的关系总是令人玩味。</p><p>元宇宙风头正劲的 2021 年，人们可以在任天堂的热门游戏里给自己的虚拟小人穿上 Balenciaga 风衣，又或者像抢购 AJ 一样抢购 800 美元的 Adidas NFT。</p><p>但虚拟世界里拥有一款名牌包能够带来的社交价值远不如在现实，试图在乌托邦证明自身价值的公司，可能会遭遇比 NFT 市场更惨烈的滑铁卢——今天，除了一些潮牌仍在虚拟世界耕耘，更多人选择回到现实。</p><p>生成式人工智能的出现，让这样的选择题又一次摆在了人们面前：应该以多大的热情投入其中？是从公司架构层面的重做一遍？还是制造一些热点，为了在这个信息爆炸的时代保持曝光？</p><p>当然，从某种程度上说两种方向都同样重要，这一次的新技术，看上去比以前任何一种科技都更像是未来。麦肯锡估计，在未来三到五年内，AI 可为时尚和奢侈品行业增加高达 2750 亿美元的盈利。</p><p>拥有 37 个品牌，从香水彩妆到护肤时尚，覆盖了大众到高端市场，欧莱雅集团可能是对任何科技新事物最从善如流的那一个。从率先尝试电商销售，再到收购 AR 公司、推出可穿戴设备、成立和投资美妆科技公司……欧莱雅从未把自己定义为单纯的美妆零售公司，正如它 Beauty Tech 的战略定位一样。</p><p>去年第四季度财报电话会上，欧莱雅集团 CEO 叶鸿慕（Nicolas Hieronimus）透露，AI 将是未来一年欧莱雅增长的关键驱动力，「人工智能已经在很多地方超越了人类所能做的成果。」他说，欧莱雅在 AI 上的应用将会建立在集团内部「以万兆计的美容数据」的基础上，以推动研究成果开发和创意的实现。</p><p>欧莱雅过去就因为拥抱数字化，切切实实有不菲收获。作为最早拥抱中国电商渠道的第一批国际大公司，欧莱雅在 2017 年电商销售实现了 33.6% 的大幅增长，占总营收的 6%；去年，欧莱雅线上成交额已经达到了 62%。这样的增长还在持续，在最新财报电话会上，叶鸿慕提到了率先布局亚马逊、抖音、小红书等更多线上平台对业绩的明显提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_792b61746f534ffdbed9180bbc27b195@5922386_oswg612508oswg1080oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图左为欧莱雅 AI 内容生产公司 CREAITECH 制作的图片，右为其数字化等业务进展</p><p>而欧莱雅全球首席数字与营销官（CDMO）Asmita Dubey 的职业生涯正与这种数字化大潮紧密相连：她 2013 年加入中国欧莱雅任中国首席营销官时，欧莱雅中国率先与电商渠道展开合作，她也带着中国的数字化经验，于 2017 年升入全球总部。当 36 氪询问她的中国经验对她进入全球营销业务是否有帮助时，她说，「太多」。</p><p>当这轮人工智能兴起时，欧莱雅在营销一侧也第一时间拥抱 AI：它已经与诸多公司在 AI 事务上展开合作，已经测试的技术就有 20 多项；Asmita Dubey 作为合作方嘉宾在英伟达大会上发表演说；在今年在巴黎举办的第八届 Viva Technology 上，欧莱雅也带来了包括 CREAITECH 生成式人工智能美妆内容实验室在内的一系列 AI 产品。</p><p>「所有目光都聚焦于 AI，VivaTech 是了解 AI 如何让各种商业重新洗牌的地方。」Viva Technology 展会开幕词中如此写道。据主办方统计，大约 40%&nbsp;的参展商带来了 AI 相关的创新成果。</p><p>借此机会，36 氪与欧莱雅全球首席数字营销官 Asmita Dubey 对谈，希望借助她的经验和洞察，回顾数字化曾经如何改变营销业务，以及 AI 将如何接下来改变营销业务。</p><p>不过，一切都还在探索期。当 36 氪询问，在欧莱雅已经开展的几项 AI 业务中——用 AI 生成式美妆内容的 CREAITECH、个人人工智能美妆助理 Beauty Genius、以及用 AI 洞察消费者意图等——她如何看待其各自的潜力，Asmita Dubey 回答：一切尚待时间揭晓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a37956906caa44ad97483b244cebfe16@5922386_oswg998753oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Asmita Dubey 在 2024 年 viva&nbsp;tech 展会上介绍 BeautyGenius 等欧莱雅集团的 AI 应用</p><p><strong>以下是专访实录。</strong></p><p><strong>36 氪</strong>：2013 年你加入欧莱雅中国，当时欧莱雅中国最早开启了和中国电商渠道的合作。为什么你们会做出这样重要的决定和决策？当时这个决策的依据是什么？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>你说得完全正确。我于 2013 年加入欧莱雅。那是一个非常有趣的时期。欧莱雅集团 CEO，然后是欧莱雅中国 CEO 都纷纷宣布 2013 年是欧莱雅的数字化元年。当时，我们试图理解，这对集团意味着什么？我在 2013 年加入欧莱雅，而在 2012 年，欧莱雅旗下品牌巴黎欧莱雅就已在天猫平台上开设了首家店铺。所以一切才刚刚开始。如你所知，欧莱雅喜欢「抓住小趋势，下好先手棋」。</p><p>如果我没记错的话，我是 1 月 4 日加入公司的，在头三周内，1 月 21 日，我们在中国高层会议上举办了一次电商研讨会，讨论如何在电商领域发展。我给你讲一个有趣的故事。那时的天猫 CEO，也是前阿里巴巴 CEO，也受邀参加了那次研讨会。他向我们所有人介绍了天猫平台，解释了它发展壮大的原因，以及我们为什么应该予以关注。这次讨论让整个欧莱雅中国的领导团队深感振奋。</p><p>我们设立了宏大的目标：即在天猫平台上实现业绩翻倍。随后，我们开始深入了解电子商务，提升技能。营销团队也开始围绕电商积蓄能量。年复一年，电商业务开始翻倍增长。这就是一切的起点。</p><p><strong>36 氪：</strong>据我所知，当时很多知名品牌对于在天猫渠道，或在其他电子商务平台开店铺会犹豫不决，那为什么你们能够抛开重重顾虑，做出这样的决策？就像你刚才提及的，欧莱雅的企业文化是要抓住新事物的起点，这种文化是怎么落实到具体的工作中的？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>在中国，巴黎欧莱雅虽是家喻户晓的品牌，但（当时）并非人人都能便捷购入。大家对这个品牌有着需求和渴望。自 2013 年邀请众多明星代言后，该品牌的吸引力与日俱增，而电商平台为人们提供了购买途径。因此，即使没有巴黎欧莱雅的实体店，或者线下没有分销渠道，人们依然可以线上购买。线上销售为消费者打开了获得知名品牌的大门。</p><p><strong>36 氪：</strong>我知道您拥有经济学和统计学背景，当你开拓电商渠道的时候，你的专业背景会影响你的决策么？跟电商渠道有什么关联吗？对于集团和各个品牌而言，在当年刚刚起步的电商运营环境里，你们对于数字化有什么特别的应用方式？或者说当年欧莱雅刚开拓电商渠道的时候，对于数字化在电商渠道的运用你们有什么自己的见解吗？&nbsp;</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>过去十年，我们在电商领域取得了长足发展。我们在电商领域的专业知识、渠道理解、品牌建设和数据分析方面的能力都有了显著提升。</p><p>回到我熟悉的领域，对其他市场而言，中国市场数据分析的速度和可获得性堪称典范。通过中国的渠道和平台，我们能够分析海量数据，从而实现实时竞价，查看销售数据，并将其与正在进行的活动建立关联。</p><p>现在，通过抖音，我们开始理解内容的本质，理解人们在谈论什么。数据分析和电商分析确实是电商强大的增长引擎，而中国在这个领域处于绝对领先地位。从我的背景来看，我确实对数字很感兴趣，同时我也享受能够发挥创造力的广告行业。</p><p>如今，人工智能已经普及，即使在营销领域，创造力和科技也在前所未有地紧密结合。我们营销人员应该将左、右脑并用，将数学与创意完美结合。这样才能圆满。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_3bb8912a3d1f4ae18ec4252f2ae91392@5922386_oswg1040772oswg690oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欧莱雅的 AI 工具也可以帮助外部 KOL 创作内容</p><p><strong>36 氪：</strong>在过去几年，借助中国一些新兴的短视频平台，比如小红书、抖音，还有淘宝直播，很多美妆品牌都因此获得了增长。通过欧莱雅的财报，大家也看到欧莱雅在这方面的增长势头特别强劲。欧莱雅脱颖而出的独特之处是什么？欧莱雅做对了什么？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>我想说两点：品牌力量和人的力量。首先，品牌力量。我们的品牌在中国市场有着强大的品牌资产和吸引力，不管是巴黎欧莱雅还是兰蔻、圣罗兰美妆，还有理肤泉。消费者非常喜爱品牌的功效和定位。</p><p>其次，我们打造了有着专长的团队。在公司内部，我们有广州百库（BUYCOOR），拥有数千名精通线上业务的同事，他们擅长电商运营的全流程，包括内容创作、与达人和创作者合作、活动策划、媒介购买、数据分析和供应链管理。这是集团的巨大优势。</p><p><strong>36 氪：</strong>业内口口相传，都说欧莱雅市场营销人员工作非常努力。请问是什么驱动力促使欧莱雅的员工在工作上能够做到如此努力和细致的？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>欧莱雅有自己的企业文化。我们常说，欧莱雅的员工既是诗人，也是农民。一方面，他们富有远见，构想美之未来，不断创新。另一方面，他们也会卷起袖子干活，非常实际。</p><p>所以，他们既是诗人，又是农民。就像「把握小趋势，下好先手棋」，成为诗人和农民也是公司文化的一部分。我们数千名员工都具备这种个性，而且在与有着同样个性的同事共事时，你的个性也会得到塑造。这就是我们的模式，也是我们的成功之道。</p><p><strong>36 氪：</strong>在我印象中您好像是在 2017 年就回到总部。请问，您是否将中国任职期间的工作经验也分享给了总部，或者说你回到总部工作之后是否借鉴了在中国积累的经验？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>太多值得借鉴的了。首先是速度，中国惊人的创新速度，因为这些技术正在全球各地迅速推广。但在中国，新事物的发展速度会更快。无论是消费者对线上购物的适应，还是在数据和人工智能的使用，都在快速发展。</p><p>其次是规模，运营规模。当你在一个有 13 亿多人口的国家开展业务，而消费者又正在使用新兴科技，他们对数字化和新技术的接受很快。因此，在将数字化和新技术应用到营销中时，我们做的所有事情，都要注意规模和影响力。</p><p>我认为，当你从中国视角转变为全球视角时，如何实现速度和规模协同作用的经验会对你影响深远。时至今日，我的工作方式、我们如何将创新置于核心、并在各国推动创新规模化……这在很大程度上受到了欧莱雅「诗人与农民」企业文化的影响，同时也深受我在中国的经验的影响，即规模会带来影响力。</p><p><strong>36 氪：</strong>您刚才提及了「速度」和「规模」，请问是否可以举例说明，这两点结合你们的具体工作，你们需要做什么？如何落地？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>我举例说明。例如，现在有生成式人工智能。我们正处在技术的新前沿。这是一个热门话题。为在营销中应用生成式人工智能，我们正在探索多种应用场景，包括增强内容生产、提供下一代美妆科技服务，通过正确的信息、媒体甚至搜索，察觉消费者意图并增强消费者服务——因为新的搜索体验正在形成。美妆搜索也要改变。</p><p>在这些生成式人工智能在营销领域的使用案例中，我们正在增强创造力。在速度方面，我们怎么做呢？我们创建了一个名为 CREAITECH 的生成式人工智能美妆内容实验室。这是一个安全的实验和探索空间，允许我们快速开展实验。我们正在使用 20 多项生成式人工智能技术，已经测试了 20 多项技术，还有 20 多项技术有待快速测试，因为每两周就会有一项新功能上线。我们需要快速行动，所以在实验室概念的指导下，我们能够做到。</p><p>而在规模方面，我们已经在考虑（品牌）架构，构思全球品牌如何建立品牌定制化模型。以理肤泉为例。提到理肤泉，大家会想到其标志性的蓝色和白色，还有其医学功效，以及皮肤学专家背书。在提取这些品牌元素后，应如何在中国等市场运用？如何传递这些信息，才能在这些国家形成规模效应？我们已经在思考，如何利用这项新技术来大规模地制作产品广告。我们相信，这定将增强创意，但也需要速度和规模的结合。</p><p><strong>36 氪：</strong>也就是说，人工智能虽然是一项很新的技术，但你们已经在想怎么能够最大化把它用起来。</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>对，为了创造价值，扩大价值创造。为此，我们需要规模化以扩大影响力，实现价值创造。</p><p><strong>36 氪：</strong>那么请问，在管理全球业务的时候，你是否会遇到一些新的挑战，和在中国任职时是不一样的？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>从我当前的角色看，机会比较挑战更多，我将给你 4 个例子。</p><p>首先，你会发现，消费者对美的追求永无止境。中产阶级正在崛起。全球各地，从婴儿潮一代到步入职场的 Z 世代，每一代人都在追求美，而我们希望为每个人带来美的体验。</p><p>其次，人们希望通过美妆获得更多皮肤保护，例如光保护和紫外线防护。我们正在推出新款防紫外线产品。此外，随着全球人口城镇化的程度不断提高，很多城市压力，例如污染也随之而来，因此人们对防污染产品的需求也在增长。所以，人们寻求能保护皮肤的美妆。</p><p>第三，人们也在寻找具有包容性的美妆产品，这种需求在全球范围都有所体现。预计到 2030 年，卷曲、波浪或极卷发的人数占比将显著增加。他们对于美发有着特殊的需求。又或者到了 2040 年，一大部分人将拥有富含黑色素的皮肤。由于是混合肤色，皮肤黑色素含量将更高。面对这样的变化，我们应该如何提供具有包容性的美妆？</p><p>第四，美关乎自我表达，在全球范围内，人们在寻求更个性化的美妆体验，希望找到专属自己的美妆方式，实现自我表达，也对抗老方面的生物技术、微生物组、DNA 细胞生物学等感兴趣。</p><p>从全球角度看，无论是对美的追求、更加包容的美、具保护性的美、还是更加个性化的美，都存在诸多机会。因此，我们今年的主题是「美妆科技，创造每个人独一无二之美（Beauty for Each, Powered by Beauty Tech）」。我们的主题是通过美妆科技，为每个人创造更加负责任、更具包容性和更加个性化的美。</p><p><strong>36 氪：</strong>可能在过去 10 年、20 年，市场营销是由数据驱动的，如今最重要的推动力已经变成人工智能了吗？另外补充一下这个问题的背景，就是目前各大互联网公司的用户量都已达到顶峰。</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>其实，你的提问很贴近我的想法，因为我谈论了很多有关增强营销的理念。美妆营销已通过科技得到增强，为了可持续和包容性有目的地增强，也通过实体、数字、虚拟等多种感官体验来增强，还通过商业实践中的数据来增强。</p><p>现在，我们借助生成式人工智能和人工智能对其进行增强。我完全同意这是一个机会。我再举一例来说明为什么这是一个机会……以媒体为例。在媒体方面，我们是全球第四大广告商，会开展大量的宣传活动。</p><p>2010 年前，一切都关于谈判和影响力。你规模越大，就越有谈判优势、越能为欧莱雅争取更好的价值。从 2010 年至今，也就 10 到 15 年的时间，媒体开始数字化、平台化，成为交易平台，并不断优化。我们需要理解那些能够充分发挥平台潜力的黄金法则，理解怎么运营 TikTok、抖音、Meta、Instagram 还有 YouTube。这也是我们开始创造规模的起点。</p><p>我们正迈向一个由人工智能驱动的媒体时代，这不仅将提升工作效能、质量和效率，甚至还会改变我们的工作方式。在效能方面，我们要做的是设定正确的目标——在中国，人工智能驱动的媒体已经非常成熟——人工智能就能精准实现这些目标。如果我想和婴儿潮一代或 Z 世代交流，人工智能将高效地找到目标受众，并以极高的效率优化我们的沟通策略。</p><p>第三，我们需要找到新的工作方式和流程，但这是一个巨大机遇，因为媒体行业已回到数学和创意结合的原点。其中，数学由人工智能负责，把时间留给员工去思考创意，包括创意定位、战略和点子，因为美关乎欲望，它能让人产生多巴胺。因此，我们要研究如何更好地与消费者互动。</p><p><strong>36 氪：</strong>您刚才提及，多年来，欧莱雅以多种方式使用人工智能，并且开拓了多个应用方向，例如生成式人工智能驱动的个人美妆助理，用人工智能创作内容，可能还有人工智能驱动的消费者洞察。如果让你按照重要程度排序的话，你会如何排序？原因是什么？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>目前，我们处于受控的实验阶段。我们正在进行跨内容试点，包括生成式人工智能美妆内容实验室 CREAITECH，个人人工智能美妆助理巴黎欧莱雅 Beauty Genius——这是很棒的消费者服务。我们即将进入 beta 测试阶段，并将把这些服务推广给更多消费者。</p><p>消费者会分享自己对产品的喜好。第一批反馈非常积极。消费者关怀是提升满意度的关键。包括搜索媒体洞察。什么更重要？我认为真正的问题是，我们要关注它在哪里能创造最大价值。我们目前仍在试点阶段，未来会逐步揭晓。</p><p><strong>36 氪：</strong>在你们对人工智能技术的尝试中，是否有让你觉得很受启发的想法？是否有什么事情是超出了你的预料？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>人工智能让我感到愉悦。你看过我那个「和 Beauty Genius 一起准备」的视频吗？我非常喜欢，因为我们可以输入指令：「看看我，这是我的着装，我感觉很疲倦，我有黑眼圈，我该怎么办？」然后人工智能会给出回复。我觉得这既有趣，又很有帮助，因为无论何时何地，我都可以向它提问，获得回答。我觉得这项服务很好。能拥有个人人工智能美妆助理会让生活更加便捷。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=a3550u8vkqo" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪产业带计划招募｜智造加速，探访常州新能源汽车产业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823753676687623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:38:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_5e1d0668989f415b96fd9218d8cb9ef8@5807859_oswg92955oswg1280oswg544_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「不出常州，就可以把一辆车的配件找齐全。」 一位扎根常州的新能源汽车创业者发出这样的感慨。</p><p>常州是中国最早投资新能源产业的城市之一，经过多年发展，其新能源产业链已十分完备。其中，武进区的整车和汽车关键零部件产业发展尤为突出。在过去的 2023 年，武进区新能源汽车及零部件产业产值规模首破千亿、达 1600 亿元，整车产量高达 37.6 万辆、占全省产量近 40%。</p><p>武进区与新能源汽车的缘分或可追溯到 2016 年。2016 年，理想汽车制造基地落户武进区。在随后的 8 年间，武进区全力构筑新能源汽车产业集群，集聚了以理想汽车、万帮数字能源等链主龙头企业，通过「龙头企业拉动、配套企业跟进、集群创新发展」的共生格局，形成了涵盖新能源整车、动力与传动系统，以及新能源核心零部件等环节的产业链条。目前，武进区在建新能源产业重大项目共 56 个，计划总投资 478 亿元。</p><p>2023 年，在理想汽车销量和产值双升的带动下，武进区新能源汽车及汽车核心零部件产业链配套企业同样进入高速发展期：液流电池企业——星辰星能的全钒液流吉瓦级工厂「星 G 智造基地」在武进落地投产，充电运营商巨头——星星充电加速推进 480kW 超充站与「光储充放检」一体站的建设进度，产业链相关企业全年产值达 1146.26 亿元，比上年增长 148.7%，新能源汽车整车产量在常州市和江苏省均位居第一。</p><p>头部整车厂、产业链配套企业为何纷纷落子常州武进区？新能源汽车产业的崛起需要哪些力量一起打组合拳？2024 年 7 月 18 至 19 日，<strong>36 氪产业带计划</strong>联合<strong>武进国家高新技术产业开发区、江苏国经控股集团有限公司 (国经集团)，</strong>带你走进常州武进区新能源汽车产业，挖掘武进区新能源汽车产业腾飞的背后故事。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>欢迎感兴趣的投资人、创业者扫码报名</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,5254" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_b33e73ecfb9c4fd98b5d321e0030ee8d@5807859_oswg716061oswg900oswg5254_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>36 氪「产业带计划」</strong>由 36 氪发起携手产业链上下游企业、投资机构走进产业高地，看见并读懂中国各地的特色产业的系列线下活动。基于 36 氪丰富的政企资源网络构建双边理解力、斡旋能力和专业的机制设计，提高项目与国资的对接质量和效率，帮助项目找到合适的钱、链接关键的人、融入新的产业生态。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>36 氪产业带计划往期项目</strong></p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2714659884857225">36 氪&amp;比亚迪集团｜走进比亚迪，探索新能源汽车与智能化产业发展</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2377795071355657">36 氪&amp;湖州长兴县政府｜走进湖州新能源产业</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2392981750028928">36 氪&amp;安徽中安创谷科技园｜走进合肥集成电路产业</a></li></ul>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为云数据中心：每 100 万台服务器，每年省 10 亿度电 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823477581810178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 17:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 袁宁</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>在数字化浪潮的推动下，数据中心，这个现代文明的"数据心脏"，正以前所未有的速度跳动。</p><p>它们不仅是信息时代的"蓄水池"，更是推动社会进步和经济发展的强大引擎。然而，随着 AI 算力需求的爆发式增长，传统数据中心正面临着能耗和效率的双重挑战。</p><p>6 月 14 日，华为云华东（芜湖）数据中心正式开服。自此，华为云全国存算网的枢纽节点布局全面完成。而这一芜湖数据中心集群首个开服的项目，也意味着东数西算的长三角枢纽节点可面向华东及中部区域提供超大规模算力服务，将有力推动相关区域的 AI 产业发展。</p><p>据悉，<strong>华为云芜湖数据中心规划占地约 6000 亩，规划了 300 万台服务器</strong>。</p><p>为满足超大规模算力需求，<strong>芜湖数据中心首次采用了华为云全新研发的多元算力对等池化架构</strong>：通过分布式擎天架构实现 CPU、NPU、GPU、内存等多样资源统一抽象、池化，从单体算力架构演进到矩阵算力架构，使算力提升 50 倍。</p><p>此外，芜湖数据中心通过超高带宽的 Scale Up 网络，将资源对等连接起来，打破了单体算力性能和集群线性度瓶颈，可有效提升大模型的训练效率；并通过瑶光智慧云脑可将多种池化资源统一调度管理，实现灵活按需组合，提供百亿到万亿参数模型的最优算力配比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4470,3352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_4c4a9abecfce41c992d22d5406485b64@6025295_oswg2629283oswg4470oswg3352_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：36 碳拍摄</p><p><strong>数据中心在提供强大计算能力的同时，也面临着巨大的能源消耗挑战</strong>。作为重要的能源消费主体，提高能源效率和实现节能是企业亟需解决的关键问题。</p><p>36 碳了解到，芜湖数据中心在业界<strong>首创了直通风和间接通风自适应融合方案</strong>，在室外环境温度低于 26 度时，采用直通风制冷，使芜湖数据中心 1 年内近 10 个月的时间可以充分利用自然冷源，极大地降低能耗。</p><p>此外，芜湖数据中心<strong>引入 AI 技术精准控制温度</strong>，采集了数据中心、IT 基础设施、云服务的全栈数据集进行训练，首创了云服务感知能效调优技术，有效降低 PUE。</p><p>华为公司常务董事、华为云 CEO 张平安表示：「华东区域液冷机房年均 PUE1.1，这样每 100 万台服务器每年可以节省 10 亿度电。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报丨沪指跌 0.55% 再临 3000 点，贵州茅台股价再创年内新低；消费电子集体爆发，半导体全线上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823419966179584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 17:38:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.49%，深成指低开 0.46%，创业板指低开 0.58%。</p><p>车联网概念盘初活跃，光庭信息涨超 10%，金溢科技、高新兴、兴民智通、千方科技、万集科技等集体高开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_981e7d34cf4446acb58d81e2a073bf5c@5579416_oswg358947oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，日前，湖北省投资项目在线审批监管平台显示，武汉「车路云」一体化重大示范项目已获市发改委批准，备案金额为 170 亿元，6 月份开工。项目建设内容包含智能网联汽车服务平台、智慧泊位、车规级芯片产业园、无人驾驶产业园等。</p><p>白酒股走弱，贵州茅台延续跌势，盘中一度跌近 3%，股价再创年内新低。</p><p>中信建投研报表示，近期飞天茅台批价有所下行，侧面反映当前白酒需求仍然偏弱。展望下半年，随着房地产政策刺激加强，白酒商务场景或提振预期，另升学宴、中秋国庆等需求将拉动市场增长。白酒优质品牌市占率存在较好提升空间，龙头企业全年成长性仍然较好，随着近期调整配置价值再次凸显。</p><p>虚拟电厂概念盘初下挫，煜邦电力跌超 13%，科汇股份、北京科锐、九洲集团、万胜智能、迦南智能等低开。</p><p>低空经济概念走强，立航科技涨停，上工申贝、飞沃科技、招标股份、金盾股份等跟涨。</p><p>消息面上，6 月 16 日，小鹏汇天飞行汽车旅航者 X2 在北京大兴国际机场临空经济区正式完成首飞。小鹏汇天方面此前表示，预计将于 2024 年四季度开始预售小鹏汇天分体式飞行汽车，探索分体式飞行汽车城际通勤。</p><p>半导体芯片股反复活跃，盛科通信涨超 10%，新洁能涨逾 7%，蓝箭电子、扬杰科技、杰华特、纳芯微等涨幅居前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_6312bedc55e5434ea936a2e5a4b1c898@5579416_oswg260869oswg1079oswg1990_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消费电子概念震荡走强，苹果产业链方向领涨，领益智造、东山精密、万祥科技涨停，立讯精密大涨 9%，歌尔股份、英力股份、蓝思科技、春秋电子等跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1985" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_be15b0fa63144c0fbbb2e88b76b3b8aa@5579416_oswg285971oswg1078oswg1985_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>华泰证券研报表示，建议关注苹果手机换机对「果链」公司的带动效应，这意味着包括芯片、零部件、代工等在内的众多产业链公司都将迎来新的发展机遇。</p><p>锂电池板块震荡走强，奥联电子、赢合科技涨超 14%，天赐材料、国轩高科、多氟多、新宙邦等多股涨超 5%。</p><p>煤炭、钢铁等周期股震荡走低，武进不锈跌超 7%，宝钢股份、华菱钢铁、凌钢股份、晋控煤业、新集能源、淮北矿业等跌幅居前。</p><p>新能源汽车板块回暖，赛力斯涨超 5%，比亚迪涨超 2%，江淮汽车、长安汽车、宇通客车等等跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,2005" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_836f5475193e4701af8622e71dd8c6d6@5579416_oswg273330oswg1078oswg2005_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>中汽协最新数据显示，5 月中国新能源汽车产销分别完成 94 万辆和 95.5 万辆，同比分别增长 31.9% 和 33.3%，市场占有率达到 39.5%；1 月—5 月，新能源汽车产销分别完成 392.6 万辆和 389.5 万辆，同比分别增长 30.7% 和 32.5%。</p><p>午间休盘，A 股三大指数涨跌不一，沪指跌 0.51%，深成指涨 0.37%，创业板指涨 0.8%。</p><p>3D 打印概念午后拉升，铂力特涨超 10%，银禧科技、久日新材、金太阳、爱司凯等涨幅靠前。</p><p>消息面上，知名分析师郭明𫓹指出，苹果 Apple Watch Series 10 屏幕尺寸将变大、厚度变薄。Apple Watch 今年下半年起将开始采用由 3D 打印技术生产的机构件；3D 列印机构件的供应商为铂力特。</p><p>黄金股盘中震荡下挫，珠宝首饰方向领跌，老凤祥跌近 8%，周大生跌近 5%，豫光金铅、潮宏基、莱绅通灵、明牌珠宝等跟跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_871169597bd841f9a38454b32f14f849@5579416_oswg263325oswg1079oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>今日收盘，A 股三大指数涨跌不一，沪指跌 0.55%，深成指涨 0.31%，创业板指涨 0.83%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_386314f74717496191e1d5815dd04e3c@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>别回头，向前看！36 氪 WAVES 新浪潮 2024 激荡年轻创投力量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823342996441606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 11:35:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_62c30bb83b734c5ebc11c963cbc7c2d9@5868219_oswg572938oswg1080oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大会圆满举办。</p><p>这一年，创投市场如同巨浪翻滚，但青春的力量从未停歇。有人说创投是场豪赌，却永远有人笑看风云，押注未来，坚信创新能颠覆世界。</p><p>那么，中国创投的未来在哪里？</p><p>追逐风口还是深耕细作？答案就在你我手中。真正的创投，不是追求短期利益，更是对未来趋势的精准洞察和勇敢把握。</p><p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大会以「别回头，向前看」为主题，召集创投圈的热血青年，共话时代品格，引领创新潮流。浪花汇集，理想开篇，年轻力量将掀起新的巨浪！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_f62f049d89a74911b44c2c9bcecd4ca8@5868219_oswg1362283oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WAVES 新浪潮 2024」大会现场</p><h2><strong>一、浪潮之巅对话：探索理想与现实</strong></h2><p>WAVES 新浪潮 2024 以一段 AI 短视频作为开场，展现文艺与科技的完美结合，彰显 36 氪对年轻人的不变初心。</p><p>36 氪 CEO 冯大刚在开幕致辞中点出新一代创业者们的使命，他表示「如果他们可以成功，他们代表了更大的成功。这些东西又沉重，又让人兴奋，因为意义重大，价值巨大。36 氪何其有幸能够与这些创业者一起，我们非常高兴能跟承担使命，同时自己又可以从中感受到快乐的人在一起，我们会一如既往地支持他们」。面对挑战，追求快乐，因为「这一切才刚刚开始」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_ec5660c1b8854f49b5ad45fd2276c2d4@5868219_oswg675177oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚</p><p>圆桌会议《老男孩》，冯大刚携手阿那亚创始人马寅、易凯资本创始人兼首席执行官王冉，上演创投界「老友记」。王冉直言一级市场已变天，呼吁耐心对待市场和创新；马寅则强调回归人本需求，寻找内心感受力。他们共同为年轻人指明方向：勇往直前，无惧挑战。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_463a2035a2ed420d8ee2cc87be0842b4@5868219_oswg992763oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚、阿那亚创始人马寅、易凯资本创始人兼首席执行官王冉</p><p>清华大学国家金融研究院院长、清华大学五道口金融学院副院长、金融学讲席教授田轩用幽默的方式带我们回顾创投 30 年历程，深度剖析行业变迁和挑战。点赞 CVC 作为科技创新推手，预言政策春风将助力创投迎来新机遇。他鼓励年轻人和更年轻的人：「面对挑战，宏观政策环境积极向好，鼓励耐心资本投入科技创新，未来创投发展可期。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_4534faa61aab49a09ab1614e5d7515f5@5868219_oswg587966oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">清华大学国家金融研究院院长&amp;清华大学五道口金融学院副院长&amp;金融学讲席教授田轩</p><p>AI，无疑是大家热议的话题之一。Minimax 创始人&amp;CEO 闫俊杰与明势资本创始合伙人黄明明一起探讨了关于 AI 大模型的「非共识和长期最优解」。他们坚信，凭借中国庞大的用户基数和创新环境，有望在 AGI 领域领先全球。他们强调，AI 应该服务于普通人，与用户共同创造价值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_661e963d2eaa4665bc6eaf632802b720@5868219_oswg973241oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">明势资本创始合伙人黄明明、MiniMax 创始人&amp;CEO 闫俊杰</p><p>作为 AI 大模型领域的早鸟，昆仑万维与澜舟科技凭借技术创新和丰富的落地实践，积累了丰富的经验。暗涌 WAVES 主笔于丽丽与昆仑万维董事长兼 CEO 方汉、澜舟科技合伙人&amp;联席 CEO 李京梅共话《风再起时》，方汉认为，AI 的爆发点在于产品创新和用户体验；李京梅则坚信，小而美也能创造大奇迹。他们呼吁大家：只有不断创新、注重落地，才能在激烈的竞争中脱颖而出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_f0c38aad8e264facb68af5cd5a016aad@5868219_oswg951949oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暗涌 WAVES 主笔于丽丽、昆仑万维董事长兼 CEO 方汉、澜舟科技合伙人&amp;联席 CEO 李京梅</p><h2><strong>二、科技领航人文，共绘 AI 新篇章</strong></h2><p>近年来，人工智能已成为创投领域的超级热门话题。然而，AI 创业浪涌，也不全是机会，也有值得警惕的漩涡。对此，36 氪 CEO 冯大刚与商汤科技董事长兼 CEO 徐立展开了一场深入对话，以借助科技力量「重启未来」为话题，开启对 AI 领域的全新思考。</p><p>徐立认为：「突破性的技术正在潜移默化地改变着生活，十年后我们将迎来自然语言交互的新时代。」商汤科技通过投资基金和推动产业落地等方式，与 36 氪等媒体紧密合作，共同引领潮流变革。而冯大刚则鼓励媒体与科技公司携手合作，共创年轻人的共识，推动创新。因为「原创不只是跟随，通过努力重新定义认知，年轻人将引领潮流」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_97054850ca8046fba8dde27c236fb261@5868219_oswg1038745oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚、商汤科技董事长兼 CEO 徐立</p><p>创投行业，风浪从未平息。而以大模型为代表的 AI 浪潮，正在汹涌着波涛。圆桌论坛《我认出风暴而激动如大海》集结了「中国大模型"背后的市场化出资人，包括：真格基金管理合伙人戴雨森、源码资本合伙人黄云刚、高榕创投合伙人韩锐、云启资本合伙人陈昱、明势资本合伙人夏令。在暗涌 WAVES 主编刘旌的话题引领下，他们共议行业现状、趋势、挑战与机遇，带来他们对于中国大模型投资的观点交锋。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_92b507ecb0b84cf8991cc65a11783973@5868219_oswg928530oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巅峰圆桌：我认出风暴而激动如大海</p><p>AI 新浪潮，总是由年轻力量领航。</p><p>接下来的圆桌论坛《头上的星空，脚下的土地》，BV 百度风投执行董事温永腾、元璟资本管理合伙人刘毅然、华映资本海外合伙人邱谆、光速光合合伙人朱嘉、国方创新合伙人张治五位务实派投资人与暗涌 WAVES 分析师郭允骁，围绕 AI 投资新机遇展开讨论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a0d6a902e8674016875721d530232557@5868219_oswg924298oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巅峰圆桌：头上的星空，脚下的土地</p><p>暗涌 WAVES 资深分析师黄祝熹与格子互动创始人凌天格、VAST 创始人&amp;CEO 宋亚宸、Aiuni AI 创始人胡雅婷共话《去有浪的地方》。其中凌、胡二位都是 00 后 AI 创业者，他们从自身实战经历出发，带来了宝贵的经验。年轻创业者勇立潮头，AI 未来可期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a27792eaef754e87b4d16f43c677c27c@5868219_oswg1130222oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">U36 论坛：去有浪的地方</p><h2><strong>三、WAVES 之夜，激励青年创投群体</strong></h2><p>WAVES 作为 36 氪在 2023 年全新推出的大会 IP，打破了传统商业大会的固有模式。它集创投、科技、人文、音乐、市集、产品体验以及小型沙龙等多元化业态于一体，以开放包容的姿态激发了更广泛、更深度的思想碰撞。这里成为了年轻人自由表达、平等交流、真实展示自我和碰撞创意的生态场，让每一位参与者都能找到属于自己的舞台和声音。</p><p>36 氪首席内容官李洋女士在 WAVES 之夜开场演讲中提到：「我们相信，善待、鼓励、支持、褒奖年轻人是一家创新媒体的应有之义，也是一种始终面向未来、信仰未来的姿态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a8f5f2cf19154fe397b659dc3c1b6f37@5868219_oswg653357oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席内容官李洋</p><p>当下，年轻人才是新浪潮的主角，暗涌 WAVES 主编刘旌与跳海酒馆创始人&amp;CEO 梁优、INS 新乐园联合创始人&amp;总裁关山行、迷笛 CEO 刘欢、JustPod 创始人&amp;播客《忽左忽右》主播程衍梁、D.M.G 种梦创始人&amp;董事长韩啸，共同带来《年轻人的心思，你别猜》，深入剖析了当下全新的商业模式和消费趋势。他们强调真诚、包容和多元价值，呼吁理解和尊重年轻人的情绪和需求，共同创造美好未来。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_4c880df7660e4ddcafd80db5d9b6c5b0@5868219_oswg914763oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WAVES 之夜：年轻人的心思，你别猜</p><p>36 氪一直紧跟新商业潮流，专注于发掘那些闪耀的商界新星。自 2017 年起，36 氪就以「Under36」为舞台，聚焦那些充满创意与活力的创投人才。在 2024 届 Under36 颁奖盛典上，36 氪为杰出的创业者、慧眼识珠的投资人、才华横溢的创作者以及前沿科学家送上了荣誉。</p><p>黄昏金色，夜晚银白，年轻的力量热情如火，感染着每一个在创投之路上奋斗的灵魂。他们的锐气，仿佛在宣告：创投的明天，将由我们引领前行。今夜是年轻人的主秀场，每一刻都闪耀着意义，每一秒都充满了期待。Under36 颁奖典礼的进行，将 WAVES 之夜推向了高潮。</p><h2><strong>四、开启探索之旅，深耕创投蓝海</strong></h2><p>「探索与深耕」不仅是 WAVES2024 的核心议题，更是所有创投人的共同信念。在这个变革的时代，我们需要勇于探索未知，持续深耕细作，才能在创投蓝海中寻找到那些闪闪发光的宝藏。</p><p>时代在变，创投的风向标也在转。在这个风起云涌的创投江湖里，早期投资机构的大佬们是如何运筹帷幄、决胜千里的呢？由暗涌 WAVES 主笔陈之琰主持，峰瑞资本创始合伙人李丰、红杉中国合伙人张涵、九合创投创始人王啸、蓝驰创投管理合伙人朱天宇、金沙江联合资本主管合伙人潘晓峰这些早期基金投资领域的佼佼者共同深入探讨关于投资的「底气与信心的来源」，分享了在创投道路上的经验与见解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_52814dee19d3466fbb2aecd57b833d83@5868219_oswg108034oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">开场圆桌：底气和信心</p><p>中国创业者和投资人从不缺乏征服全球的信念，他们如同勇敢的航海家，扬帆起航，踏遍世界每个角落，只为寻找那些闪闪发光的机遇宝藏。</p><p>在全球化论坛《The next China is China》，WAVES2024 汇聚了一群在拉美、中东、北非乃至欧洲市场闯出一片天的创投大佬，UpHonest Capital（威诚资本）合伙人&amp;COO 谈冶祯、易达资本合伙人邵民桦、ATM Capital 创始合伙人梁民俊、日初资本执行董事阮飞、零一创投董事总经理陶洋峰以及创新工场执行董事暨前沿科技基金总经理任博冰，以前前沿的视角和独到的见解，为大家解锁中国创投人出海的新姿势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_5aa1e0cd34e64486bf691acc592b0fc4@5868219_oswg975636oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球化论坛：The next China is China</p><p>全球经济风云变幻，技术革新日新月异，各行各业的小伙伴们是不是觉得压力山大？梅花创投的创始合伙人吴世春揭秘《2024 创投人精神状态报告》，一探创投行业的真实内幕，为这些推动创新和经济增长中扮演重要角色的创投从业者，带来一些启示和鼓励。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_0a862a4bac8646ebad73ec6a5207f90c@5868219_oswg1009116oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅花创投，创始合伙人，吴世春</p><p>商业江湖风起云涌，辛苦耕耘的人功不可没。36 氪重磅发布四大名册：《中国股权投资行业早期投资机构 50》；《中国股权投资行业创业投资机构 100》；《中国股权投资行业私募股权投资机构 100》；《中国最受创业者欢迎投资人 100》。我们用数据说话，只为表彰那些引领风潮的创投先锋，为年轻创投者们打 call。</p><p>今年的 Let's WAVE 市集，让年轻人纷纷点赞。30+潮牌齐聚，咖啡、贝果、美酒、礼品应有尽有，年轻人参与打卡集章活动，热情高涨。在这场潮流盛宴上，每个人都尽兴而归。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_5d922d8acf784856988f351063840378@5868219_oswg3107800oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Let's WAVE 市集</p><p>随着 WAVES 新浪潮 2024 大会的圆满落幕，我们再次见证了年轻一代创新者们的无限活力和创造精神。他们不满足于现状，勇于探索，持续创新，共同绘制出了一幅幅充满希望的未来画卷。时代浪潮奔涌不息，WAVES 的探索也将永不止步。36 氪将继续与年轻的创业者、投资人一起，持续激荡创新思维，共同推动时代巨轮滚滚向前。</p><p>特别鸣谢：</p><p>WMF、吨吨 BOTTLED JOY、TAGSIU 醍宿酿造、DAYA、青响文创、奶酪博士、王牌化身、即酩、迈乐纷、LOOSEGOOSE、Vespa 北京 Club、EcoWish、怪兽饮酒商店 Monster Bottle Shop、MU16、Catch Bagel、赛塔林、作物生长、Green Bowl 绿洲、一帐 Camplus、人间废品超市、野生哲学 THE WILD、毫末智行、京东超市、让茶、Yin's Lounge、OATLY、一世里、OBSBOT 寻影、轮子小马</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上线巴西站不足半月，Temu 被关税政策「砍」一刀 ｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823311947926024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 11:02:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>筹备许久，Temu 于 6 月 8 日上线巴西站点，这是 Temu 开通的第 70 个国家站点。活动优惠一如既往震撼人心，提供大额折扣和免运费包邮服务。</p><p>巴西人民感受「砍一刀」的魅力之余，Temu 也被巴西政府反砍一刀。</p><p>在 Temu 上线巴西站的前一天，巴西众议院批准一项提案，对在海外平台上购买 50 美元以下的商品征收 20% 的关税。此前针对价值低于 50 美元的海外包裹免税政策被取消，转而实施 20% 的进口关税。同时，超过 50 美元的进口商品仍将沿用 60% 的税率不变。</p><p>这意味着，此后低于 50 美元的商品从海外平台进入巴西，不仅要缴纳 20% 的进口关税，还要叠加各州标准的 17%ICMS 销售税，使得实际税收负担预计攀升至约 44.5%。</p><p>以「万税之国」著称的巴西，税收繁重、规则复杂。出于贸易保护主义的考虑，巴西政府也长期维持着高进口税和高消费税政策。</p><p>然而，过去数年间，巴西是拉美地区中市场增长最为显著的国家。2022 年，其电子商务销售营收较去年同比增长了 81 亿美元。就体量而言，巴西也是当地最大的国家市场，创造了 492 亿美元的电商零售额。</p><p>与此同时，支付和商业市场情报（PCMI）预测称，2023 年到 2026 年，拉美电商增速将保持在 21% 左右，具体数值位居全球第一。</p><p>拉美地区的电商市场潜力无限，巴西在其中格外瞩目。因此，即便关税政策反复且变化不断，跨境电商平台仍要在此逐鹿中原，Temu 更是如此。</p><h3><strong>01 达摩克利斯之剑</strong></h3><p>5 月中旬，不少消息称，Temu 已通过巴西政府的一项税收优惠计划认证，该计划规定 50 美元以下的商品免征进口费用。</p><p>然而，巴西政府的脸说变就变，待到 Temu 正式上线后，该税收优惠已成空谈。</p><p>实际上，早在今年 4 月，巴西财政部部长 Fernando Haddad 曾宣布，政府将出台相关政策以取消对海外平台低于 50 美元商品的免税政策，又在消费者的强烈反对之下不得不暂停。</p><p>对于 50 美元以下商品的免税政策，巴西政府态度向来反复。</p><p>去年 4 月，巴西财政部宣布取消 50 美元 C To C 包裹免征进口税的优惠，旨在保护巴西本土电商平台和本土卖家的市场竞争力。</p><p>此后，由于反对声过高，两个月后，巴西财政部宣布放弃取消跨境包裹低于 50 美元的免税政策的决定。又于去年 8 月推行巴西新税务合规计划，凡是参与新税务合规计划的电子商务公司，可以继续享受价值 50 美元（约合 236 雷亚尔）内的跨境包裹免进口税优惠。</p><p>目前，尚不知道巴西政府在小额进口包裹关税政策上是否会有新调整。至少，从全世界范围内看，收缩小额包裹的免税优惠已是普遍趋势。</p><p>此前有外媒消息称，德国财政部长表示，德国将支持在欧洲层面取消 150 欧元的免税限额。南非计划从 7 月开始，对 Temu 等平台的低价值和小批量服装订单都将征收 45% 的进口税和增值税。</p><p>美国国土安全部则在 4 月表示，价值较低、通常从中国直接寄给美国消费者的「最低进口免税包裹」(De minimis shipments)，今后将面临更加严格的审查。</p><p>对于跨境电商而言，美国的「小额进口免税政策」是不少卖家腾飞的开始，该政策的调整将极大的影响大批中国卖家。</p><p>2016 年，美国政府调整进口商品的税收政策，将小包进口货值的起征点从 200 美元提高到 800 美元，意味着对于进口到美国的商品，如果其价值低于 800 美元，在进入美国时则可以免税。</p><p>800 美元的金额范围则涵盖了中国跨境小包的绝大多数类目，包括 3C、服饰鞋包、日用百货、小家电等等。</p><p>根据美国海关数据，从 2012 到 2020 年，美国小额商品进口额价值从 4000 万美元飙升至 670 亿美元以上。另有数据显示，中国出口到美国超 10% 的商品都利用 800 美金的最低免税额政策进行避税，但在十年前，这一比例远低于 1%。</p><p>Temu 和 SHEIN 在美国市场凶猛扩张之际，在 2023 年有超过 10 亿件包裹寄往美国，其中绝大多数来自中国。有数据显示，「最低进口免税包裹」约有三分之一是 Temu 及 SHEIN 的包裹。</p><p>自 2022 年开始，美国议员们密集关注着通过「小额豁免」进入美国的中国跨境产品，议员们曾屡次提出法案，旨在调整「小额进口免税政策」。他们认为「小额豁免」法案是贸易漏洞，损害美国制造商的利益。</p><p>4 月美国宣布严查「小额豁免」包裹，可能仅是个开始。</p><p>对于各国消费者而言，一旦跨境电商产品的免税优惠有所改变，许多跨境电商产品相对于本地产品的性价比优势会被大大削弱，消费者可能不会再偏爱来自中国的商品。</p><h3><strong>02 无法不押注的新兴电商市场</strong></h3><p>在 Temu 巴西站正式上线的前一天，巴西参议院投票通过「对价值 50 美元以下的进口跨境商品征收 20% 关税」的提案。该法案要求一旦生效，即刻执行，其效力追溯至新税率公布前已下单但未到达巴西境内的包裹。</p><p>那么，Temu 在巴西售出的所有低于 50 美元的商品，都将要承受超过 40% 的新税率。对于新入局的 Temu 而言，巴西税收负担不轻，却不会使其离场。毕竟，Temu 已是晚来者，市场又正值蓝海阶段。</p><p>PCMI 去年发布的报告显示，并目前拉美电商市场发展迅猛，2023 年该市场的电商交易额预计将突破 5090 亿美元。</p><p>另外，尽管同 2021 和 2022 年超 35% 的年增速相比，未来几年拉美电商增速会有所放缓，但增长态势依然稳健。拉美地区互联网渗透率已突破 85%，电商渗透率达到 66%。</p><p>报告显示，便捷、便宜、快速等都是拉美消费者网购过程中的重要决定因素。具体而言，有 70% 的消费者在网购时更关注商品的价格和商品描述的准确性，60% 的消费者则在意商品的折扣力度。拉美各品类的价格中位数集中在 30 至 40 美元，Top 1000 商品中位数价格为 32.17 美元。</p><p>中国商品相当受拉美消费者欢迎。根据摩根大通数据，目前拉美跨境商品主要来自中国、美国和日本，其中中国商品占比高达 62%，约为美国的 2.6 倍。</p><p>相较中国这样成熟的电商市场，拉美消费者的电商退货率较低。对比 Statista 2022 年的数据来看，中国市场的退货率为 66%，而巴西市场的退货率仅为 31%。另据墨西哥在线销售协会发布的数据显示，当地电商商品退货率仅有 20%。</p><p>消费者对性价比产品的渴求、低水平的退货率，无疑都让拉美地区电商市场充满想象力。</p><p>拉美电商平台美客多喜人的业绩增长也是例子。其财报显示，2023 年第四季度，美客多的收入达 42.61 亿美元，同比增长 42%，是自 2022 年第三季度以来增长最快的季度。其 GMV 则达到 135 亿美元，同比增长 29%，为 21 年第二季度以来的最高水平。</p><p>巴西和墨西哥的电子商务市场在拉美地区占据半壁江山。</p><p>巴西也是除去中国、印度、美国以外，移动端人均互联网使用时长最高的地区。随着移动互联网使用时长的增长，巴西在线购物使用时长也增至全球第三，持续带动拉美电商渗透率的提高。（数据统计截止于 2021 年）</p><p>在开设巴西站点之前，Temu 的线上零售业务已经进入智利、哥伦比亚、秘鲁、墨西哥、乌拉圭、厄瓜多尔、多米尼克、巴拿马、波多黎各多国，实现了对拉美大区主要国家市场的全面覆盖。</p><p>巴西显然是 Temu 全球化之路不能错过的国家，哪怕有沉重的税务负担。近些年，中国跨境电商们前进的速度已经够迅速、够雷厉风行，可无法同须臾转折间调整的政策相比。这前所未有的考验着企业的综合应变能力，在风险中如何更好地控制成本，更好地前进。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪专访 | 广汽埃安古惠南：下半年新增 2000 个岗位，未来 2 年建设多个海外基地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2822551714711817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 09:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌 &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>两年没有新车发布的埃安，即将进入到产品密集投放期。</p><p>「下半年有三款新车要上市，每两个月就要上市一款新车，来填补我们的市场空白，包括 10 到 20 万之间的产品和 30 万以上的市场。」</p><p>近日，广汽埃安总经理古惠南分别就埃安和昊铂品牌的产品、技术以及经营情况举行媒体沟通会时如此说道。他还表示，埃安也在准备补齐在 REV、PHEV 产品，明年开始择机上市。</p><p>对于此前外界对埃安「裁员 20%」、「密集与应届生解约」等传闻，古惠南回应称，上述传闻均是谣言。「埃安总共才 7000 多名员工，裁员 20% 就是 1400 人，难道都要炒了？真的是恶意抹黑造谣。」古惠南说。</p><p>古惠南还表示，今年埃安的泰国工厂、印尼工厂和长沙工厂都会陆续投产，都在招人，再加上打造 100 家直营店的计划，「埃安下半年要新增 2000 个岗位。」</p><p>今年是中国新能源车企的出海大年，埃安也在出海的布局上十分坚定。古惠南讲道，第二代 AION V 会在泰国工厂同步下线，在泰国制造。「未来埃安会以整个东南亚为基地，辐射到全球，我们接下来的全球化的产品也会投放到市场。」</p><p>具体来看，埃安正在考察欧洲，下半年会继续考察南美、中东、中亚、非洲等区域的生产基地，「未来两年我们一定会在这几大区域构建我们的生产基地。」古惠南说。</p><p>在产能建设上，古惠南分享到，埃安一直坚持小投入、快产出、滚动发展，就是规模要小，但产出要快，同时要滚动，有市场就做大，「比如我们一开始会建 2 万、3 万的工厂，不会一下子就建 10 万、20 万的厂，这是也是广汽集团、广汽埃安，在规模上面发展的一个基本指导方针。」</p><p>在海外人才的布局上，埃安在海外的招聘逻辑是，品牌、销售、服务，包括企业管理、人事都会优先选用当地人才，但产品，生产制造类的相关人才，要以国内为主。</p><p>整车工厂周边需要零部件企业做好配套，因此打造产业链也是出海的难题之一。古惠南说，「要带动当地人，不能去了就让他们失业。」</p><p>埃安对产业链的打造也积累多年，广汽的投资涵盖了智能座舱、自动驾驶、能源科技等多个环节，从原材料、制造、到光储充换、回收利用，全产业链均有布局。</p><p>如今，埃安的布局也到了收获期，古惠南说，「现在昊铂的车和第二代 AION V，电池、电机、电控三电全部是我们自己产的，自己做，时间有控制，成本有控制，性能有控制，品质更有控制。」</p><p>古惠南最后讲道，埃安艰难的日子即将过去，好日子即将到来，当然这个好日子不等于是前途是光明的，道路也是曲折的，总的趋势是向上的。</p><p><strong>以下是 36 氪汽车等媒体与广汽埃安总经理古惠南等的对话，经编辑：</strong></p><p><strong>问：刚才您也说了很多人才梯队的建设，国内的我们布局很多，那海外人才的布局如何？比如说我们泰国工厂、印尼工厂，接下来当地人才的招聘有什么规划可以分享一下吗？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>我们初期采用国内支援的形式，以国内为主派出去到海外，然后当地人才为辅。我们希望大概用两年的时间，过渡到以当地人才为主，中国人员派驻的支援为辅，以后每一个基地我们都会采用这样的模式。</p><p>在海外的招聘逻辑是，品牌、销售、服务，包括企业管理、人事，都会优先选用当地人才，但产品，生产制造类的相关人才，要以国内为主。海外一般有规定，中国配 1 个人，就要用 4 个当地的劳动力，所以海外配很多中国人不行，文化也不一样，所以我们现在也加大培训力度。</p><p><strong>问：现在大家都在讲海外市场，广汽埃安相对于我们的友商来说，相对于中国同行来说有哪些优势所在？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>出海来讲，品牌力还不是最核心的，国外对中国的品牌认知是有限的，但是有几点他还是认的，对于质量，还有科技的创新，他们还是很敏感的。</p><p>现在埃安，包括昊铂出海，我们跟泰国聊，他们希望我们自动驾驶拿过去，要我们最先进的，包括欧翼门这些都要拿过去，虽然泰国这些国家目前在新能源科技相对不成熟，但他们对科技的向往是很强烈的，这点上面也是我们出海的一个优势。</p><p><strong>问：我们布局的全球有 7 个产销基地，今年年内泰国和印尼工厂都会投产，放远一点看，我们在国外建厂投产大概要达到什么样的规模？我们出口模式还有直接出口，这块有没有一些具体的可以分享的地方？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>我们一直坚持小投入、快产出、滚动发展，就是规模要小，但产出要快，同时要滚动，有市场就做大，所以我们的规模都是小规模的，比如 2 万、3 万，不会一建就 10 万、20 万的厂，这是也是广汽集团、广汽埃安，在规模上面发展的一个基本指导方针。</p><p>出海目前常见的有两种形式，一个是建基地，一个是直接出海，实事求是地讲，因为我们中国劳动生产效率跟国外比，要好很多，直接出海是最好的。</p><p>但为什么要去当地建厂呢？因为有关税的壁垒，再或者像有些国家有进口许可证，他会让你每个月都去搞批文，能进多少台，这会影响你的规模，所以基于这些考虑，如果没有这些壁垒，就会采用整车出口。如果它的产业链基础太差，零部件 100% 要从中国运过去，也划不来。所以主要考虑这三个问题。关税、建设规模、产业链。</p><p><strong>问：广汽集团在举集团之力要出海，集团下面就是埃安和传祺，在集团之力的大漏斗下面，能够漏多少政策给到我们的埃安？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>我们是有分工，东南亚市场是由广汽埃安自己直接负责，其他区域是授权给广汽国际来负责。我们基本上哪里有市场就去哪里，如果那个地区是以电动车为主的，那个基地就以我们广汽埃安为主，倒过来也一样。所以不存在说漏斗漏多少的问题。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>致力于「原位再生」，「华夏生物」专注开发脱细胞羊膜基质再生材料｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2821746302749185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 08:30:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>从早年间的植入物填充，到如今的「对细胞行为调控和组织再生的促进」，生物再生材料领域的市场表现逐年升温。尤其在医美领域，聚左旋乳酸（PLLA）、聚己内酯（PCL）等热门材料的出现，也让再生材料成为投资机构当前关注的重点方向之一。</p><p>尽管新材料、新技术层出不穷，但许多材料其实「只在做形态的修复，难以鉴别是否具备真正的功能性再生能力」。华夏生物创始人、中国医药生物技术协会皮肤软组织修复与重建技术分会主任委员汤苏阳教授认为：「在再生医学的浪潮中，能够推动行业发展的其实是可以实现功能性再生的技术和产品。华夏生物致力于‘让亿万人重新获得组织再生’，这不仅是华夏生物的使命，也是企业的出发点。」</p><p>汤苏阳教授毕业于第四军医大学，有近 35 年烧伤整形外科工作经验。正是看到了过往动物源性材料在临床上的不足，汤苏阳教授从创业初始就开始专注羊膜这一人源性材料的开发应用。</p><p>羊膜是子宫内包裹婴儿的一层薄膜，早在上世纪初就开始被作为外科皮肤移植材料使用，应用范围覆盖创面修复、烧伤整形、眼科等诸多领域。据 NMPA 数据，国内现有 34 款同种异体材料产品获批，其中基于羊膜的三类医疗器械占 7 款。</p><p>在医用生物材料的研发领域，具备「促进细胞粘附、迁移的功能」是生物再生材料区别于其他材料的核心特征，生物相容性也是衡量材料性能的一项关键指标。「羊膜材料正是兼具了以上两项重要特质」，华夏生物总经理张美荣介绍：「羊膜本身具有天然的优于其它异种或高分子材料的生物相容性，完全脱细胞后的三维胶原支架结构有利于自体细胞黏附及生长，进而诱导原位组织的重建和再生。」</p><p>回顾羊膜材料的应用历史，从新鲜羊膜到冻干羊膜、脱细胞羊膜，剂型迭代的背后是材料制备技术的不断升级。脱细胞技术的引入使羊膜材料得以只保留细胞外基质关键成分，从而提高材料的原位组织修复与再生性能。但过往的脱细胞工艺「往往对材料结构有一定的破坏，或多或少影响了材料的临床使用效果」。为此，华夏生物前期自主研发了酶辅组织精准修饰技术，该技术通过关键温和生物酶处理，在脱除细胞成分及 DNA 残留的同时，减少了对羊膜细胞外基质蛋白三维超微结构及组成的破坏。</p><p>此外，华夏生物目前正在开发基于超临界二氧化碳的脱细胞技术，这项技术结合了酶辅组织精准修饰技术与超临界二氧化碳流体，在进一步降低脱细胞过程对材料结构性能的影响的同时，还在脱细胞过程中实现了灭菌功能。这一技术可有效减少材料终端灭菌的辐照剂量，从而进一步减少对材料三维结构的破坏。</p><p>为更好满足临床使用需求，华夏生物创新性的开发了可注射型脱细胞羊膜基质材料。「相较于传统的膜片型产品，注射给药的优势在于精确定位和减少手术操作。比如过去羊膜作为膜片使用时，大多用在烧烫伤、眼科等领域，而注射型实现了对多种软组织损伤、运动损伤的修复治理，能够精准地将产品输送到特定损伤部位。」</p><p>目前，华夏生物已有两款脱细胞羊膜基质材料产品进入申报阶段，分别在医美和骨科两个细分领域布局。此外，华夏生物不仅注重当前的产品线发展，更看重羊膜材料未来在再生医学领域的长远价值。「脱细胞的支架材料与干细胞药物、单抗、细胞因子等联合使用，作为药物的长效缓释递送载体，是可以达到 1+1 大于 2 的效果」，华夏生物总经理张美荣表示：「我们开发的可注射型脱细胞羊膜支架材料，未来可同步细胞药物上市步伐，在再生医学赛道实现更好的价值共创共享。</p><p>产品之外，在中国医药生物技术协会皮肤软组织修复与重建技术分会的牵头组织下，华夏生物正在协助开展中国人源性组织库合作组织（CATB）示范库的建设，「我们希望在国内建设一个标准化、数智化的人源性组织库体系，推动人源性材料产业链上下游有效衔接」。张美荣表示。</p><p>融资方面，华夏生物此前已完成数千万元 Pre-A 轮融资，目前正在积极推进 A 轮融资。汤苏阳教授表示：「华夏生物的企业愿景是成为全球人源性组织再生材料领导者，我们在朝着这个目标不断努力。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「合生鼎济堂」获北极光数千万元投资，筹建日诊 2000 人的中医院 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819470252165639?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪独家获悉，中医连锁诊疗机构「合生鼎济堂」近日获数千万元天使轮融资，由北极光领投。本轮融资主要用于在北京核心地段筹建一家中医医院，预计占地面积 3000 平方米、日接诊量 2000 人次，该中医院目前已处于装修阶段。</p><p><strong>合生鼎济堂隶属于合生东方集团，目前旗下有三大业务板块，分别是：中医连锁诊疗、中医教育培训、中医食疗产品。</strong>其中，中医连锁「合生鼎济堂」成立于 2013 年，是北京市最早以小儿推拿为核心技术的医疗机构之一。目前合生东方集团旗下已建立 2 家诊所、1 家门诊部、1 家互联网医院；筹建中的有 1 家一级中医医院和青年疗养院。</p><p>合生鼎济堂医师团队多毕业于北京中医药大学、中国中医科学院；诊所成立十年，累计服务超过 10 余万人次，当前日线下接诊量稳定在 200 人左右。合生鼎济堂以中医外治法为特色，即通过针灸、推拿、药浴、拔罐等物理方式，刺激经络与穴位、纠正筋骨失衡等。同时兼顾内治法，开发了完整的全科诊疗体系，特别在女性、儿童常见病诊疗方面积累了丰富经验。</p><p>据合生鼎济堂执行董事、连续创业者张敬华介绍，因患者需求激增，在既往团队基础上，今年合生鼎济堂新招募了数十位中医医生加入。具体的诊疗分工中，由首席或资深中医对患者进行首诊，具体的针灸、理疗等则由新生代中医大夫执行。久而久之，新生代中医对患者体质更为熟悉，医患双方建立更稳固的信任感后，患者可能会主动选择年轻医生。「在合生鼎济堂诊所的组织架构中，大夫之间不是竞争，而是合作关系。这就将传统的老中医跟患者一对一，转变成了一对多，诊所的日接待量也会高起来。」</p><p>除了中医诊疗外，中医教育培训也是合生鼎济堂的重要收入来源之一。当前中国中医类别执业医生近 60 万人，但其中能够独立治病开方的医生却比较有限。特别对于一些年轻中医医师而言，缺乏健全的实践培训及上升通道，影响其成长速度。「我们会招聘中医名校毕业的年轻人，他们有比较扎实的中医理论基础，学习速度也比较快。通过合生鼎济堂资深中医的带教和实践培训，能够在统一的诊疗理念下，快速成长。」张敬华介绍道。</p><p>合生鼎济堂教育培训已研发出数十门课程，如全息诊断培训、新生骨伤培训、特色小儿推拿等，其中包含针对医务人员、中医从业者的线下技能培训；针对非中医群体，则提供健康科普、养生方法等线上教育培训。在医师培训中，主要教授全息诊断等诊疗手段，帮助从业者提升精准诊病的能力。通过为患者进行中医体检，准确断病，能够增进医生与患者之间的信任感，建立更强的复购粘性。</p><p>据了解，合生鼎济堂线下中医技能培训采取老学员「推荐制」，要求前来进修者有一定的中医专业基础，在经过一个周期的集中训练后，能够通过全息诊断等方式，更好的指导临床应用。现阶段，受规模所限，合生鼎济堂年培训量约 10 场，次均培训 40 人，累计培训学员超过 3000 人；随着资深中医力量的壮大和规模发展，「未来可以做到年培训百场。」通过中医技术推广和学员力量辐射，也将带动合生鼎济堂中医食疗、医疗级产品的销售。</p><p>现阶段，合生鼎济堂开发了一系列健康食品和用品，其中食疗产品如和中粉（陈皮鸡内金粉）、固原粉（益智仁牡蛎粉）、宁安粉（红参酸枣仁红豆粉）、清青粉（绿豆葛根菊花粉）、宣白粉（黄芥子苏子莱菔子粉）、古法九蒸九晒黑芝麻丸等。药食同源、隐药于食，解决儿童和女性健康问题；医疗级产品如中药药浴包等。健康产品主要通过线下医疗机构、社群运营转化、线上商城等渠道销售，目前该业务版块收入占公司收入的一半左右，未来随着经销渠道的扩大，业绩仍有一定扩展空间。</p><p>「中医的治法，需要医生和患者站在一起，通过提供医疗服务，进入到较长期的慢病管理、健康管理。」张敬华认为，对中医医生的考核，不能以客单价等业绩指标为 KPI，而是应该在保证医生医术稳步提高的同时，通过开展技能培训、复制医生等方式，做到「批发医生的时间」，从更高维度进行商业化。</p><p>在北京积淀十余年后，合生鼎济堂主要通过口碑传播、熟客转介吸引患者，目前到访患者数量已超出既有的服务承载能力，因此其正在北京筹建一级中医医院，将目前的接诊量提高 10 倍。除合生鼎济堂自有体系的医生外，也将引入北京公立医院的名中医坐诊。</p><p>当前，全国及各省市政策正积极引导中医发展壮大；且经历新冠疫情之后，民众对于通过中医防病于未然、治疗慢性病等有了进一步认识，愿意更积极地尝试中医食疗、外治等方法。另外，在北京、上海等一线城市，学习工作竞争激烈，不少儿童及成人陷入抑郁等情志疾病，这类疾病通过中医干预也有一定积极效果。合生鼎济堂通过将心理学与中医医学结合，以家庭为单位治病疗心，开展针灸、中药、推拿、心理咨询等服务，以帮助患者走出阴霾。</p><p>谈及未来的发展，张敬华认为做医疗，一定要有耐心；通过五年、十年打造明医明馆，未来或将拓展类似美国梅奥医学中心的家庭健康管理模式，或高端居住型医疗服务机构。即便资本化的速度没有那么快，也是在做有意义、有价值的事业。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前走强，哔哩哔哩涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823886414809353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:45:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前走强，哔哩哔哩涨超 2%，爱奇艺涨超 1%，阿里巴巴涨 0.89%，小鹏汽车涨 0.84%，百度涨 0.64%，京东涨 0.59%，蔚来涨 0.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泸州老窖：控股股东增持公司股份计划实施完毕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823883008985602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:42:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，泸州老窖发布公告称，增持计划期间，公司控股股东老窖集团的全资子公司金舵公司通过集中竞价交易方式累计增持公司股份 114.02 万股，占公司总股本的 0.08%，增持金额约为 2.01 亿元。本次增持计划实施完毕。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，英伟达涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823882289596936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:41:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前多数下跌，苹果涨 0.69%，微软跌 0.08%，亚马逊跌 0.44%，谷歌跌 0.66%，Meta 跌 0.42%，特斯拉跌 0.61%，英伟达涨 1.11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基绿能：公开发行 100 亿元公司债券的议案获股东大会通过</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823878667520258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:37:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，隆基绿能发布 2023 年年度股东大会决议公告，《关于公开发行 100 亿元公司债券的议案》获通过。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信泰保险原董事长被终身禁业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823863132948998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，金融监管总局浙江监管局披露了两张罚单。处罚信息显示，因在股权转让许可申请中提供虚假材料，信泰保险于 2022 年 12 月被罚款 50 万元；时任公司董事长邹平笙于去年 3 月被撤销任职资格，并被禁止终身进入保险业。据了解，尽管此前也出现过险企董事长被禁业的处罚，但多有时间期限；此次信泰保险原董事长被终身禁业的情况，或为业内首例。（中国基金报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神州数码与 EMQ 达成合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823862878898694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:21:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，神州数码宣布与 EMQ 映云科技达成合作并签署协议。根据协议，双方将在汽车、工业制造、金融和云计算等多个领域展开深入合作，以车联网数据应用为切入点，加速 AI 技术在相关行业的落地应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国电建：前 5 月新签合同金额 4784.74 亿元，同比增长 6.78%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823862210578953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:21:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国电建发布公告称，公司 2024 年 1 月至 5 月新签项目 4176 个，新签合同金额 4784.74 亿元，同比增长 6.78%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特尔投资立讯技术，产业链人士：将助力立讯敲开北美服务器市场大门</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823861072693512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:20:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一直以来，英特尔和立讯技术主要合作的领域包括数据中心光/电连接、液冷散热系统、电源系统等，并为英特尔合作伙伴联盟（IPA）以及通用服务器产业技术创新链中的多家企业提供高速互连及热管理解决方案。对于英特尔战略投资立讯技术的意义，一位产业链人士分析称：「在当前地缘政治（紧张局势）不断升级的背景下，英特尔作为北美头部半导体芯片厂商，其对立讯技术的战略投资，将更进一步助力立讯技术敲开北美服务器市场的大门，特别是 AI 服务器相关的业务。」（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国台酒业回应总经理张春新或离职报道：就是休假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823860324534532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:19:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 17 日，有媒体报道称，国台酒业总经理或将辞职。对此，国台酒业方面下午回应：「就是休假。」记者注意到，上述报道提到公司最近的一份内部文件，该文件称：为保障贵州国台酒业集团股份有限公司经营活动的有序进行，贵州国台酒业集团股份有限公司董事长决定，贵州国台酒业集团股份有限公司总经理张春新休假期间，由副董事长叶正良兼任总经理职务，并行使总经理职责，自 6 月 12 日生效。（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>横琴粤澳深度合作区首个工业用地顺利竞拍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823850715220225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:09:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 17 日，粤澳深合国土储 2024-02 号出让地块的国有建设用地使用权顺利完成竞拍，竞得者为横琴琴澳创新产业园开发建设有限公司。本次竞拍的地块是横琴粤澳深度合作区挂牌成立以来首个出让的生产型用地，用地性质为一类工业用地。该地块占地面积约 11.6 万平方米，根据项目规划，此次竞拍地块将建设集保健品、食品、生物医药、医疗器械等战略性新兴产业为一体的综合性产业园区。（大湾区之声）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>严打虚拟主播？腾讯视频号拟限制数字人带货：鼓励真人直播</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823847236339976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:05:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日为了优化视频号橱窗生态，营造良好的交易环境，腾讯对《视频号橱窗达人「发布低质量内容」实施细则》进行修订，修订内容于今年 6 月 7 日-6 月 13 日进行意见征集。据最新的修订方案，「使用插件、AI 等工具生成虚拟形象进行直播」「提供、售卖、教学或展示平台不提倡传播的内容：如讲解和售卖虚拟人代播软件」等涉及虚拟人/数字人直播，将被视频号明确列入低质量内容，并进行违规处理。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海二手房单日网签破千套，创 3 年来日成交量新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823833920817414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:52:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「昨天上海网签再次刷新纪录（1184 套），创近 3 年历史成交量新高。」在刚刚过去的周末，上海房地产圈被这一则消息刷了屏。对于这一引人注目的数据，有对上海二手房市场熟悉的资深业内人士向记者分析称，官方披露的网签数据往往具有滞后性，周末再叠加之前端午节的影响，个别数据冲高的代表性并不算强。不过，整体来看，5 月 27 日「沪九条」新政之后，确实有不少需求得到释放，上海二手房市场出现改善。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国中车：3—6 月期间签订合计 436.2 亿元合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823829508590080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:47:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国中车发布公告称，公司于 2024 年 3—6 月期间签订了若干项合同，合计金额约 436.2 亿元人民币，上述合同总金额约占公司中国会计准则下 2023 年营业收入的 18.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科 A：「20 万科 06」将于 2024 年 6 月 19 日付息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823805144615426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:23:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，万科 A 发布公告称，「20 万科 06」将于 2024 年 6 月 19 日支付自 2023 年 6 月 19 日至 2024 年 6 月 18 日期间的利息。债权登记日为 2024 年 6 月 18 日，票面利率为 3.90%，每手债券派发利息 39.00 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拟筹划印度最大规模 IPO，现代汽车股价创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823787276700160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:04:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[现代汽车计划进行可能是印度有史以来规模最大的首次公开募股（IPO）之一，这一计划推动该公司在韩国的股价升至历史新高。根据现代汽车的招股说明书草稿显示，这家韩国汽车制造商将出售现代汽车印度有限公司 17.5% 的股份。现代汽车的股价周一在首尔上涨 3.9%。现代汽车将从其印度子公司的 IPO 中获得全部收益。受此提振，相关股票也有所上涨。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲多个组织「联名上书」：欧盟网络安全标签不应区别对待美国云巨头</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823786117499398?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲 26 个行业组织当地时间周一在一封联名信中警告称，欧盟拟议中的云服务网络安全认证计划（EUCS）不应区别对待来自美国的大型云计算巨头，比如亚马逊、Alphabet 旗下谷歌和微软。据媒体报道，欧盟委员会、欧盟网络安全机构 ENISA 和众多欧盟成员国家将于周二举行会议，讨论该项安全认证计划。自 ENISA 于 2020 年公布草案以来，该计划经历了几次重大修改。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三连板长城电工：公司主营业务未发生变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823784038910215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:01:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三连板长城电工发布公告称，公司的主营业务为高中低压开关成套设备、高中低压电器元件及关键零部件、电气传动自动化系统、智能低压成套配电装置及母线槽等电工电器类产品的研发、制造、销售和服务。目前公司生产经营活动正常，主营业务未发生变化，仍以电工电器产品的研发、制造、销售和服务为主。公司 2023 年度归母净利润为-10995.42 万元，2024 年一季度归母净利润为-2796.95 万元，公司处于亏损状态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>又到中期策略会高峰，多家券商今年将放弃办会控制成本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823774921755141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:52:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[按照往年惯例，每年的 6~7 月通常是券商举办中期策略会的高峰，在一周时间内扎堆举办中期策略会以往是行业常态。值得关注的是，有不少券商今年可能选择放弃举办。中部地区某券商研究所相关负责人表示，为了控制成本，今年暂不举办中期策略会。某上市券商内部人士则告诉记者，像往年那种大型的中期策略会今年应该就不办了，现在预算卡得比较严。（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃森生物：终止重组新型冠状病毒疫苗（CHO 细胞）等临床试验</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823774001498632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:51:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沃森生物发布公告称，决定终止由控股子公司上海泽润研发的重组新型冠状病毒疫苗（CHO 细胞）和重组新型冠状病毒变异株疫苗（CHO 细胞）的临床试验。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 连板东晶电子：公司生产经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823763734055433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:41:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 连板东晶电子发布股票交易异常波动公告称，公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。截至公告披露日，公司生产经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>