<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>上线半年营收数亿，中国泳池机器人公司撬动北美高端市场｜Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986112907599619?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 11:12:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p><strong>编者按：</strong>当全球化越来越成为众多中国公司的核心战略时，如何征战全球市场就成为一个极其专业的话题。在全球化的演变中，已有不少中国品牌站立潮头。鉴于此，硬氪特推出「Insight 全球」专栏，从品牌成长与变迁，探索全球化品牌的前沿方向与时代契机，为中国品牌玩家与行业提供思考与启发。</p><p>这是我们专栏第 32 期——成立于 2022 年，星迈创新产品上线半年便营收突破数亿元，单价在全球市场泳池机器人品类中一枝独秀。中国厂商如何在海外建立中高端品牌心智，我们专访了星迈创新创始人王生乐，深度解析这家全球化厂商的商业模式。</p></blockquote><p><strong>作者｜韦雯</strong></p><p><strong>编辑｜袁斯来</strong></p><p>一款价格，过 万的泳池机器人，能在用户挑剔的美国卖出多少销售额？</p><p>刚成立 2 年的「星迈创新」，在仅有两款产品的情况下，短短半年时间内拿下了数亿销售额, 并占据了泳池清洁机器人类目 1400 美金以上档位产品高达 85% 的市场份额。</p><p>这家泳池清洁科技公司诞生不久就获得资本青睐。在机器人赛道投资平淡乏味的 2022 年，星迈先后获得近两亿人民币的天使轮融资，资方均为一线基金。这笔融资，成为当年机器人赛道最大的天使轮融资。</p><p>其实，在此之前投资界一直对海外泳池机器人赛道存在质疑，质疑主要集中在这种产品短时间爆火后，是否会有持续的增长。</p><p>在一片质疑的氛围中，资方敢对星迈创新下重注，很大原因是看中其背后研发实力雄厚的创始团队。创始人王生乐曾是头部消费机器人独角兽公司联合创始人兼常务副总裁，在机器人领域已有十余年经验。星迈在创业伊始就组建了行业领先的研发团队，从用户需求出发进行深度研发，实现了多项突破性功能。</p><p>产品上线后，星迈的表现也足以令投资人满意。硬氪获悉，在过去半年期间，星迈已实现数亿元销售额，并跃升为亚马逊泳池清洁类目中的高端第一品牌，稳稳占据该品类 1400 美金及以上档位产品 85% 的市场份额。星迈共有两款产品在售--Beatbot AquaSense Pro 和 BeatbotAquaSense, 售价分别为 2199 及 1299 美元，而行业均价仅为数百美元。</p><p>有了引人注目的业绩，自然备受资本行业的关注与青睐。在刚刚完成的 A 轮融资中，星迈创新再一次获得数亿元新老股东投资，新投资人均来自一线美元基金及产业资本，同时老股东全面增持。</p><p>硬氪于 7 月底在深圳专访了星迈创新创始人兼 CEO 王生乐，本文将围绕「中国品牌如何实现全球化高端化定位」这个话题展开敍述。</p><h3><strong>基于用户需求，18 个月打磨创新产品</strong></h3><p>泳池机器人，具备刚需且高使用频次的特点。根据调研机构数据，全球有 2800 万个家庭泳池，泳池清洁机器人的渗透率高达 21%。泳池机器人销量前两位的品牌在全球的市占率已超过 70%。</p><p>虽然自 1983 年第一台泳池清洁机器人诞生已经过去了 40 年，市面上大多数客单价在几百美元的产品功能仍旧相对简单，并不能满足用户全方位的清洁需求。</p><p>「我们做了大量的调研，发现用户的痛点并没有被很好地解决，但大家还在坚持购买和使用。在产品这么差的情况下，这个品类渗透率也这么高。消费者最关心的不是价格，而是产品能否真正彻底解决清洁的需求。这说明泳池机器人的用户付费意愿高、需求非常刚性，这是一个适合做高端品牌的品类。如果一家公司围绕着用户的底层需求做产品，有创新点，能超预期的满足用户需求，消费者是愿意且有能力买单的。」王生乐告诉硬氪，他相信，随着产品的功能不断迭代，用户需求不断被满足，泳池机器人最终的渗透率一定会超过 90%。</p><p>决定创业后，王生乐在苏州租了一栋带泳池的民宿，他带着团队做的第一件事，就是自己动手清洁泳池。</p><p>这个过程中，星迈团队发现最麻烦的是清洁漂浮水面上的垃圾。泳池如果 2～3 天不清洗，室外环境中的树叶、泥沙、藻类都会污染泳池。这些泳池的垃圾从水面进入泳池，一部分沉底，一部分漂浮在水面上。</p><p>这有些出乎他们预料。当时团队收集的十多万条亚马逊全球用户的评价中，只有三个人提到了「要是能有水面清洁功能就好了」这个需求。实际上，「只有自己去做了才知道，清理漂浮物垃圾是一个非常费力又繁琐的事情。」王生乐回忆，「自己拿网去捞里面的垃圾，会发现非常难。水的阻力大约是空气阻力的 800 倍，消费者在岸上清洁水底和水面会很费力，对于中老年人还有跌落的风险」。</p><p>做产品的人都会熟悉乔布斯的名言：顾客不知道自己想要什么。「如果按照总结归纳的用户研究方法来看，水面清洁的需求是不重要的。用户是去使用产品的，并不会对行业和新的技术方向有深度分析。他们不说，不代表他们不需要。」 王生乐向硬氪解释。</p><p>为了实现水面清洁功能，星迈用了 6 个月时间进行技术攻关，将潜艇‘上浮下沉’的技术用到了泳池机器人上，使产品不仅能够像其他普通泳池清洁机器人一样清洁池底和池壁，还突破性地实现了水面清洁的功能，这也成为星迈产品的核心卖点之一。</p><p>水质澄清的功能，也是星迈洞察消费者需求后的创新。星迈的 AquaSense Pro 搭载水质澄清功能，使其能够在清洁打扫过程中，根据泳池大小均匀散布澄清剂。据悉，全球用户花费在泳池过滤系统、消杀上的费用每年超 10 亿美元。但是，此前的泳池机器人产品却从未涉足这个功能。</p><p>这是一款全新的泳池机器人，从研发到产品化，星迈打磨了 18 个月。到了定价环节，这个团队有一个朴实的逻辑：「我们发现，这款产品的功能远超市面上现有的产品，好的东西就应该有与其性能品质匹配的定位和价格，高定位也是差异化的一部分。」</p><p>于是，星迈创新瞄准了泳池清洁的高端市场作为切入点。星迈创新的天使投资方，云沐资本投资人陈知仆向硬氪解释，在北美拥有独立私人泳池的用户房产价值多半超过 50 万美元，家庭资产更在此之上。这批高净值用户的时间成本更高，对产品品质的要求也更高；同时，在这群用户的认知中，价格也是品牌价值的体现，他们愿意为最新的科技创新产品买单。</p><p>事实证明，用户确实愿意为创新技术接受更高的价格。目前，星迈的两款产品中，由于 Pro 版本配备了星迈首创的这两项（水面清洁、水质管理）创新技术，虽然其价格对比标准版 AquaSense（1299 美元）贵了 900 美元，但大部分用户仍更倾向购买 Pro 版本。</p><p>很长一段时间里，众多走向全球的中国公司还是摆脱不了国内消费环境的桎梏，习惯追逐性价比或是渐进式创新。</p><p>但星迈创新却选择了完全不同的另一条路：面向全球市场做高端品牌，坚持科技创新，且敢于尝试更高定位，而不是压榨供应链，和对手低价缠斗。这种选择更冒险，但在重视品牌、也有强大消费力的欧美市场走得更远。</p><h3><strong>布局高端品牌</strong></h3><p>王生乐见证了扫地机器人在全球的兴盛，如今转向泳池机器人。他很清楚，二者在产品创新逻辑上有着共同之处。</p><p>目前，泳池机器人多数产品还很粗糙。而扫地机器人也经历过类似的路径。</p><p>「扫地机发展 25 年了，我自己在这个行业做了 10 年，这么多优秀公司和人才参与，但全行业只有不超过十个大的技术创新点。其中包括了从惯性导航、激光雷达再到中央集尘、基站自清洁、上下水及仿生机械臂等。」王生乐分析。</p><p>泳池机器人出现已经 40 年，王生乐相信未来的泳池机器人也会像扫地机一样便利。但从扫地机器人的技术演变可以看见，真正改变行业的迭代通常需要大量的顶尖人才和巨额资金在漫长的周期中投入。</p><p>新的厂商进入这个赛道，&nbsp;如果要做出有差别的产品，也必须做好长期且充分的投入准备。王生乐认为，随着资源、人才的源源不断投入，泳池机器人至少还需要 5 年时间才能彻底达到无人化清洁。</p><p>在机器人初创公司中，创业伊始便投入高昂研发资金并不常见，而星迈的研发费比长期保持在 13% 以上，公司在预研阶段已获得超过 200 个专利。</p><p>而星迈的瞩目成绩不仅证明了泳池机器人赛道的强大潜力，更重要的是，它告诉更多中国创业公司，在研发和市场洞察到位后，中国品牌有能力在全球实现高端定位。</p><p>据悉，星迈创新团队已经在紧锣密鼓的推进下一代产品的研发工作。至于一款泳池机器人产品最终能带给用户什么， 王生乐有一个很感性地描述：「无论是洗澡、游泳，还是泡温泉，水会治愈人，伴随着人类的生活和成长，这也是泳池机器人产品的根本价值。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_3337a952c162423f8fdfc0f4148fc25b@15419058_oswg42235oswg1080oswg336_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 36 氪</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_71a650b2255849d1bed0cf2a4aece0f3@15419058_oswg188664oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 36 氪</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>当 AI 陪伴成为泛娱乐确定性赛道，如何入局？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984901620113155?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 10:30:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>生成式 AI 正在以前所未有的速度重新定义人与机器的互动。</p><p>2023 年，AI 陪伴开始走进日常生活，2024 年，便已经不再局限文本交流，而是以数字人化身的形式出现，并实现实时语音对话。两年时间里，不管是用户规模，还是商业收入，或是技术能力，AI 陪伴发展迅猛，广阔的市场空间，巨大的发展潜力得到广泛认可。</p><p>知名风投 a16z 每半年发布一次的全球 AI 产品 Top100 榜单中，一年前 AI 陪伴应用仅有 2 家，而至今年 3 月已经有 8 种应用跻身前 50，并且在最新的榜单中，16% 的产品为 AI 陪伴产品，此类应用排名整体更加靠前，其中 WEB 类前 20 个应用中就有 6 个属于陪伴类。</p><p>AI 陪伴已经是当下人工智能领域成长最快速增长的赛道之一。据数据网站 Insightrackr,AI 陪伴类产品从今年二季度开始，特别是 5 月到 7 月，每月的下载量较上月平均增加 94%。另据 Statista 数据，2022 年全球虚拟人工智能同伴市场规模已经达到 8.97 亿美元。预计到 2030 年，这一市场将以 26.6% 的年复合增长率增长，市场规模达到 62 亿美元。</p><p>从实际案例中也可以看到，国外 AI 陪伴应用 Character.AI 截至今年年中移动端累计下载量已达 3432 万，网页端 6 月单月访问量达 3.1 亿。产品在前述榜单网页排名中位列第二，仅次于 ChatGPT；Replika 今年的内购收入已超过 900 万美元，全球累计收入接近 9000 万美元；今年上半年，两款国产 AI 伴侣应用 Talkie 和 Poly.ai 就登上了美国 AI 应用市场下载榜的前十……</p><p>或许可以说，AI 陪伴产品是目前热度最高、变现最为明确的 AIGC 原生产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_5a7eefd4d9ba4262aad2dd58ab9c5e23@16805102_oswg885391oswg1280oswg719_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AI 陪伴效果图（图源 Pixabay）</p><p>事实上，大模型和多模态内容生成能力的加入，让 AI 陪伴「拟人化」程度大幅提升，用户获得更高的创作自由度和陪伴体验，且得到实时的反馈与稳定的情绪，让 AI 陪伴类软件上线后获得大量用户支持，而在需求、技术和产品三重助推下，AI 陪伴高速发展的前景具有极高确定性。</p><p>而当 AI 陪伴成为生成式人工智能的主流应用，如何才能更好地参与到这波浪潮中？</p><h2><strong>01 「香饽饽」AI 陪伴，入局不易</strong></h2><p>大模型强大的自然语言理解能力、生成式 AI 回复的不确定性，加上用户对聊天陪伴的需求，使得 AI 陪伴成为目前 AI 重要落地场景，并迅速成为行业、用户的宠儿。</p><p>去年 a16z 就曾指出，AI 伴侣将是人工智能落地的第一批杀手级应用。观察近两年 AI 应用的发展情况会发现，无论是科技巨头还是初创公司，几乎都布局了 AI 陪伴这一赛道：InflectionAI 的 Pi、Snapchat 的 MayAI、Meta 的 MetaAI，国内百度的小侃星球、美团的 Wow，国内「AI 五小龙」也几乎都推出了类似产品……</p><p>具体到国内，从 2023 年开始试水，到 2024 年各大厂商躬身入局，AI 陪伴应用呈爆发式发展。在今年，各家厂商也持续发布自家 AI 陪伴产品：3 月字节上线 AI 社交 APP「话炉」，4 月百度推出添添闺蜜机，5 月 Soul 曝光「异世界回响」，6 月百川智能推出 AI 剧情互动小程序……</p><p>AI 陪伴已经成为必须发展的业务之一。从目前 AI 陪伴头部应用看，Character.AI 在 2024 年 8 月 MAU 创历史新高，达 2200 万人，1-8 月下载量达到 1900 万；Talkie 下载量紧追 Character.AI，但在美国市场，其下载量已经超过 Character.AI……这也就意味着，从 PMF（产品市场匹配度）角度看，AI 陪伴的价值已经得到证实。</p><p>之所以 AI 陪伴成为人工智能领域落地最快的领域，和 AI 陪伴相比真人社交具有即时性、定制化、养成感；和 AI 内容应用相比具有沉浸感、多样化、低门槛的差异化特性有着很大关系。</p><p>国联证券研究指出，AI 陪伴能做到 24 小时、全天候、随时随地响应；用户可根据自身需求，定制交流对象的一切特点，满足个性化需求；核心用户共同创造数据飞轮：AI 智能体在被创造之后，可以在使用过程中逐步贴合用户需求，带来「养成感。该机构同时表示，AI 陪伴能够让内容体验「活起来」，提升用户的沉浸感；用户也可以在同一 AI 陪伴平台上消费多样化的内容；AI 陪伴内容创作门槛被极大降低，一方面用户创作的需求被进一步满足，另一方面 UGC 有望推动内容生态的丰富度实现数量级增长。</p><p>可以看到，随着 AI 陪伴的接纳度提升，玩法多样的 AI 陪伴逐渐成为泛娱乐领域的「标配」，其中在社交领域最为典型：用户不仅能够个性化定制专属 AI Agent，也能在精心设计的剧情中与 AI 角色深度互动，网红、主播、明星还能克隆制作 AI 分身，强化与粉丝间的感情链接……</p><p>值得关注的是，虽然当下众多玩家参与到 AI 陪伴的赛道，但决定能否脱颖而出的关键点是 AI 角色是否「聪明」，是否能够准确理解用户意图，以及是否「拟人化」，为用户提供接近真人的情感体验，这些功能得以实现，离不开大模型能力的支持。目前，国内外头部 AI 情感陪伴类应用多基于经过优化的商用大模型，包括海外 Character.AI、Pi，国内星野、筑梦岛等。</p><p>无疑，AI 陪伴已经成为「香饽饽」，但对于想要入局这一赛道的玩家，想要从 0 到 1 打造高质量 AI 陪伴应用并非短期、低成本就能实现的。</p><p>作为全球领先的实时音视频云服务提供商，即构科技在 2024 年 9 月的云栖大会上曾分享，试水 AI 陪伴，主要有两方面难点，一是接入方面，通常需要 2 个月以上，成本相对较高：接入多家厂商的语音识别（ASR）、语音合成（TTS）、大语言模型多个产品；服务端高可用性的复杂逻辑开发、处理大量请求的性能优化、全球部署的资源成本等；还需接入搭配 RTC 等实时互动产品，并将 AI 融入到 1v1、语聊房等场景。二是在成本高企的情况下，效果还难保证：AI 回应延迟过高，&gt;4s；角色生硬，机械感十足；角色、人设单一。</p><p>简言之，试水 AI 陪伴，存在技术难度高、成本高、效果难保障等痛点。</p><p>而洞察到行业痛点，即构科技推出「AI 陪伴」解决方案。该方案控制成本，能在 2 周左右快速接入，抢占市场先机，并且能保证效果，还原真实人物性格、语气，给予用户情感反馈体验，适用于 AI 伴侣、剧情演绎、虚拟咨询、克隆主播等常见场景。对于想要试水 AI 陪伴的厂商而言，只需要寻找相应的落地的细分用户群体及业务场景，寻找 PMF，来更好地满足现有用户需求或者找寻新的市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2058,1218" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_be4f005c77d142f6be7b8bf92577dbb2@16805102_oswg807676oswg2058oswg1218_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">即构科技「AI 陪伴」解决方案架构</p><h2><strong>02 落地 AI 陪伴，如何低成本、优效果？</strong></h2><p>根据 LitGate 数据，到 2030 年，AI 陪伴产品每年会占据用户 7000-9000 亿小时，商业化水平也有望从当下的每小时 0.03 美元增长到 2030 年的 0.16 美元，总市场规模大约在 1120 亿-1440 亿美元。庞大的商业潜力，成为必须入局 AI 陪伴的理由，但要如何实现产品落地并实现商业化运作？</p><p>首先，今年以来，5 月份通义千问、豆包、MiniMax 等模型大幅降价，9 月份云栖大会上通义千问降价，openAI 也推出成本更低的 GPT-4o mini……大模型使用成本的进一步降低，让 AI 落地应用的商业可行性更高，让 AI 陪伴铺开具备了基础。</p><p>其次，虽然 AI 陪伴需求已被证实，但要实现商业化运作还要理解用户对 AI 陪伴的核心需求，即目前用户使用 AI 陪伴最大的需求——「建立浪漫关系」，这不仅是技术上的挑战，更考验着开发者对人性的深入理解。</p><p>据观察，目前，AI 陪伴类产品设计思路基本可以分为两种，深耕垂类场景以及覆盖通用场景，前者聚焦核心用户，后者覆盖泛用户。</p><p>具体来看，在聚焦核心用户方面，目前国内典型如星野、筑梦岛，从产品 UI 设计，到 AI 生成的人物形象、聊天风格等均偏向二次元风格。此类产品针对的核心用户为时间充裕，自身是二次元动漫游戏、追星等亚文化爱好者，社交圈子相对封闭、寻求虚拟世界情感寄托的群体。其优点在于目标用户明确、需求清晰，缺点核心用户群体规模较小，场景较为局限，破圈难度较大。</p><p>在覆盖泛用户方面，Character.AI 是其中典型，UI 设计极简，不去主动筛选垂类用户，不偏向任何垂直的场景。用户可以把它定义为认识的某个人、明星、IP 角色、心理医生，也可以只是想像中的人物，并不限制角色类型。此类产品覆盖用户类型、场景极广，发展空间广阔，相对而言，其劣势在于用户、场景不聚焦，且 UI 对社区内的内容、用户呈现较弱。</p><p>试水 AI 陪伴，寻找 PMF，无疑将择一而行。对此，即构科技根据客户痛点，推出的 AI 陪伴解决方案整合了当下最热门的 AI 陪伴互动场景和功能玩法，互动场景框架、智能体模版管理系统、以及智能体工作流编排能力强，具备可拓展能力，为开发者提供一站式的 AI 陪伴解决方案与 Demo。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2074,1156" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_b60f73d3279545abbed9f216e9f7c5af@16805102_oswg1097408oswg2074oswg1156_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">即构科技「AI 陪伴」解决方案核心优势</p><p>这一方案仅需简单对接操作，即可实现文字陪聊、语音通话、视频通话等场景，其将 AI、数字人技术等与 IM、RTC 无缝融合，基于场景核心，优化业务、简化开发部署流程，让客户快速部署各种形式的 AI 陪伴，加速业务验证和市场响应。</p><p>据介绍，在产品能力上，即构科技 AI 陪伴解决方案支持文本、实时语音等多模态交互，实现灵敏准确的语音打断功能；同时人设丰富「千人千面」:提供个性角色风格选项，结合灵活的对话记忆，精准捕捉用户情绪；用户获得精准的拟人化的内容反馈之余，还能获得自然人声情感体验，如多家厂商总共近百种的音色选择、30s 即可快速复刻音色、根据人设、语境，像人一样做出带有不同情绪的回复等。在保证效果的基础上，还提供超低延迟的沉浸式体验：文字互动延迟 500ms 以内，语音互动最低至 1s。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2052,1470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_a8429cd72a3c42e8a7ad5d6ddac14638@16805102_oswg3040805oswg2052oswg1470_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">即构科技「AI 陪伴」解决方案体验优势</p><p>该方案在多模态能力外，还具有最快 2 周内即可完成 IM 聊天及语音通话的场景接入、兼容 MiniMax、通义千问、豆包、ChatGPT 等国内外各种商用模型及开源模型、搭配 Prompt 最佳实践、结合 RAG、LoRA 等优化效果，更好地匹配 AI 角色的技术优势。</p><p>此外，即构科技支持多种客户端接入形式，譬如 UIKits——更轻松、便捷的低成本选择，属于通话、互动聊天等含 UI 的场景化 SDK；基础 SDKs——更多能力的高级定制选择，属于实时音视频、即时通讯等不含 UI 的 SDK。</p><p>总言之，试水 AI 陪伴只需要专注于业务层面的 AI 的角色打造及场景运营等，这也促使用户可以更多关注用户、市场需求，成为「突出重围」的特色应用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜ 贾跃亭成立个人 IP 商业化公司；苗疆陈朵朵或将面临罚款；多家房企官宣涨价或全面收回折扣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2985936520568582?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 08:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>现代汽车印度公司</strong></p><p>据报道，知情人士称，现代汽车印度公司将发行价区间定为每股 1865 卢比（约合 22 美元）至 1960 卢比（约合 23 美元）之间，或于 10 月 14 日面向大型机构投资者开放认购。现代汽车当日在监管文件中表示，将出售其持有的现代汽车印度公司 1.42 亿股股份，用于后者 IPO。若按发行价区间上限计算，现代汽车印度公司的估值将达到 190 亿美元。知情人士透露，现代汽车印度公司的股票将于 10 月 22 日在孟买开始交易。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>贾跃亭成立个人 IP 商业化公司</strong></p><p>10 月 9 日，「成长吧！奋斗者」（Grow Fandor）公司宣布近日在美国和中国正式注册成立，该公司由一批来自中美的合伙人组建，目前有包括来自互联网、汽车、视频等行业的 10 多位核心成员。贾跃亭是该公司的创始合伙人和创始 IP。&nbsp;</p><p>贾跃亭表示，将个人在该公司持有的 10% 股份赠予法拉第未来（FF）。此举完成后，FF 将持有该公司 10% 股份，贾跃亭的持股比例变为 7%。同时表示，将未来在该公司获得的所有收益的 50% 注资到 FF（通过投资或借款方式），50% 用于清偿国内债务。投资 FF 获得的收益，未来也主要用于还债。（界面新闻）</p><p><strong>苗疆陈朵朵或将面临罚款&nbsp;</strong></p><p>近日，博主「苗疆陈朵朵」发视频记录国庆假期在云南哀牢山搭帐篷露营 2 天 1 夜的经历引发关注。哀牢山管护局将对其行为展开调查。10 月 9 日，该博主发视频道歉，表示愿配合调查，强调是在政府 10 月 7 日公告前进山，公告后未再踏入。调查人员介绍，禁入公告早在 2022 年就发布过。对此，中新网记者致电云南哀牢山国家级自然保护区南华县管护分局，对方表示，该事件正在调查核实中，如确实发生，将根据《中华人民共和国自然保护区条例》对涉事人员进行处理。&nbsp;</p><p>此前，据四川观察报道，山取公司一名颜料师进入哀牢山取材的视频走红，国庆期间，云南哀牢山火爆出圈，原本人烟稀少的禁区，成为人满为患的景区。对此，云南玉溪新平县委宣传部回应称：哀牢山保护局已对他进行批评教育并要求返还矿石。（中国新闻网、四川观察）&nbsp;</p><p><strong>多家房企官宣涨价或全面收回折扣</strong></p><p>随着节前多项政策集中落地，国庆「黄金周」期间，核心城市楼盘到访量、认购量普遍较节前大幅提升。 伴随市场逐步回稳，多家房企发布通知或海报，官宣涨价或全面收回折扣。 美的置业宣布自 10 月 8 日起，全国在售房源将全面回收 2% 的购房优惠。 华润置地北京公司也宣布，自 10 月 8 日后北京公司所有在售房源，在现有价格基础上上调 2%； 中建壹品也发出海报，10 月 8 日起旗下的花香壹号、颐和公馆、御璟星城、御璟星城元启、大兴星光城，折扣回收 2%。 （澎湃新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>百度计划在中国境外推出无人驾驶出租车服务&nbsp;</strong></p><p>随着自动驾驶汽车商业化竞争白热化，中国互联网企业百度计划在中国以外地区推出机器人出租车服务 Apollo Go。百度此举之际，特斯拉也准备推出 Robotaxi，小马智行、文远知行等中国企业也瞄准海外市场。今年 8 月 22 日，百度公布 2024 年第二季度业绩公告，提到萝卜快跑自动驾驶业务。第二季度萝卜快跑供应约 89.9 万单，同比增长 26%，累计订单超 700 万单。（IT 之家）</p><p><strong>2024 诺贝尔化学奖揭晓&nbsp;</strong></p><p>10 月 9 日，瑞典皇家科学院决定将 2024 年诺贝尔化学奖的一半授予大衞·贝克（David Baker），以表彰他在「计算蛋白质设计」方面的贡献，并将另一半授予戴密斯·哈萨比斯（Demis Hassabis）和约翰·M·詹伯（John M. Jumper），以表彰他们在「蛋白质结构预测」方面的贡献。（科技日报）</p><p><strong>洽洽食品在广东成立供应链管理新公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广东洽洽食品供应链管理有限公司成立，法定代表人为胡晓燕，注册资本 1000 万人民币，经营范围包括供应链管理服务、食品互联网销售、食用农产品批发等。股东信息显示，该公司由洽洽食品股份有限公司全资持股。</p><p><strong>国机智骏法定代表人、董事长变更&nbsp;</strong></p><p>10 月 8 日，国机智骏汽车有限公司发生工商变更，宋书波卸任法定代表人、经理、董事，由李晨阳接任；彭原璞卸任董事长，由张芃接任；同时，多位主要人员均发生变更。</p><p>国机智骏汽车有限公司成立于 2017 年 4 月，注册资本 8 亿人民币，经营范围含售电服务、汽车充电服务、新能源汽车充电设施建设运营、汽车与新能源汽车远程监控设备、动力电池循环利用技术研发、经济贸易咨询等，由国机汽车股份有限公司、深圳市国基联合投资有限公司、国机资本控股有限公司等共同持股。（界面新闻）</p><p><strong>海拔高手机信号差车门打不开，理想汽车回应：正持续与车主沟通&nbsp;</strong></p><p>据新京报贝壳财经报道，雷女士一家三口国庆假期驾驶理想汽车在海拔 4000 米区域旅行时，因手机信号差无法打开车门，被迫砸车窗，对理想汽车客服服务不满。10 月 9 日，理想汽车回应正与用户持续沟通，希望尽快达成一致。10 月 1 日，雷女士在四川甘孜康定市新都桥镇居里寺垭口遇暴雨冰雹，因没带机械钥匙且手机无信号无法开车门。理想汽车称，10 月 1 日下午接到反馈后第一时间安抚用户并提供多种解锁方式，后因车辆无拖车钩且信号不佳难以拖车。10 月 1 日 19 时 34 分，雷女士破窗解锁，客服致歉并表示会反馈车窗问题，用户认可。（新京报贝壳财经）</p><p><strong>字节跳动发起期权回购：在职员工每股 180.7 美元，离职 153.6 美元&nbsp;</strong></p><p>鞭牛士报道，10 月 9 日消息，据字节跳动离职员工透露，字节跳动刚刚发布了最新一轮期权回购邮件。 通知显示，在职员工税前回购价每股 180.7 美元，税前约合人民币 1266.24 元。 离职员工为 153.6 美元，税前约合人民币 1076.34 元。&nbsp;</p><p>根据公开信息显示，上次字节跳动回购时间为 2024 年 4 月，距本次回购时间过去半年。 和 4 月份相比，字节本次在职员工回购价格比上次上涨 5.79%，意味着字节跳动估值再次上升。 （ 鞭牛士）&nbsp;</p><p><strong>上汽大众换帅工商变更已完成，王晓秋接任上汽大众董事长</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上汽大众汽车有限公司发生工商变更，陈虹卸任法定代表人、董事长，由王晓秋接任，贾健旭卸任总经理，由陶海龙接任，同时多位主要人员也发生变更。上汽大众汽车有限公司成立于 1985 年 2 月，注册资本 115 亿元人民币，经营范围包括开发、制造、销售汽车、零部件、配件、附件，并提供售后服务等，由上汽集团、德国大众汽车公司、大众汽车（中国）投资有限公司、奥迪股份有限公司、斯柯达汽车公司共同持股。</p><p><strong>OpenAI 预计 2029 年实现盈利，2026 年亏损或高达 140 亿美元</strong></p><p>据报道，美国人工智能公司 OpenAI 预测，公司要到 2029 年才能实现盈利，届时其营收将达到 1000 亿美元。根据对 OpenAI 财务文件中包含的数据的分析，在达到这一节点之前，到 2026 年，该公司的亏损可能会高达 140 亿美元，几乎是今年预期亏损的三倍。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>哈啰出行在黄冈成立网络科技公司&nbsp;</strong></p><p>近日，黄冈哈行网络科技有限公司成立，法定代表人为吴传凡，注册资本 100 万元，经营范围含自行车及零配件零售、电动自行车销售、充电桩销售等。股东信息显示，该公司由上海哈啰普惠科技有限公司全资持股。（界面新闻）</p><p><strong>吉利申请一枚吉时充商标</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江吉利控股集团有限公司申请注册一枚「吉时充」商标，国际分类为运输工具，当前商标状态为等待实质审查。&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽车宣布进入乌兹别克斯坦，正式进军中亚市场</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 8 日，哪吒汽车在乌兹别克斯坦首都塔什干正式发布了哪吒 X，并举行了首批 30 位车主交付仪式，同时在本地的首家旗舰店也将投入运营，标志着哪吒汽车正式进军中亚市场，全球化战略持续加速。&nbsp;</p><p><strong>ST 百利：公司及实控人涉嫌信披违法违规被证监会立案</strong></p><p>36 氪获悉，ST 百利发布公告，公司及实际控制人王海荣收到中国证监会下发的《立案告知书》，因公司及王海荣涉嫌信息披露违法违规，中国证监会决定对公司及王海荣立案。目前，公司各项生产经营活动均正常开展。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，热门中概股多数下跌</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 9 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 1.03%，纳指涨 0.6%，标普 500 指数涨 0.71%，道指、标普 500 指数再创收盘新高。大型科技股涨跌不一，苹果、亚马逊涨超 1%，微软、奈飞小幅上涨；特斯拉、谷歌跌超 1%，Meta、英伟达小幅下跌。热门中概股多数下跌，网易跌超 5%，爱奇艺跌超 3%，微博、拼多多、腾讯音乐跌超 2%，百度、京东、阿里巴巴跌超 1%，理想汽车、哔哩哔哩小幅下跌；小鹏汽车涨超 3%，蔚来、唯品会小幅上涨。</p><p><strong>沃尔沃汽车副首席执行官将离职，领导层进行大调整</strong></p><p>沃尔沃汽车副首席执行官 Bjorn Annwall 将离职，这是该公司领导层大调整的一部分，这家瑞典汽车制造商正准备迎接日益严峻的汽车市场挑战。沃尔沃汽车表示，该公司正在实施一系列组织变革，旨在提高业务的简洁性、速度和协作性，降低商业方面的复杂性。该公司表示，这些变革旨在让最接近客户的员工承担更多的决策责任。并表示，副首席执行官兼首席商务官 Annwall 将离职，并在离开公司前为过渡提供支持。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 与赫斯特宣布达成新的内容合作伙伴关系</strong></p><p>OpenAI 表示，美国大众媒体和商业信息集团赫斯特当地时间 10 月 8 日宣布与公司达成新的内容合作伙伴关系。（第一财经）</p><p><strong>OpenAI 计划今年晚些时候在新加坡开设办事处，已着手组建团队</strong></p><p>OpenAI 宣布，计划今年晚些时候在新加坡开设办事处，并已开始在该国组建团队。OpenAI 表示，新加坡将成为公司为亚太地区客户和合作伙伴提供支持的枢纽，其团队将帮助加强与当地和区域政府、企业和机构的关系。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>掌慧科技 HuiiMedia 与 SmartNews 达成深度合作</strong></p><p>36 氪获悉，近日，海外广告服务商掌慧科技 HuiiMedia 正式宣布与 SmartNews 达成深度合作，掌慧科技 HuiiMedia 成为 SmartNews 广告官方代理商。据介绍，掌慧科技 HuiiMedia 在今年先后获得美国资讯平台 NewsBreak 和日本资讯平台 SmartNews 广告代理牌照，完善了其海外媒体版图和服务能力，将为游戏、电商、应用、短剧等广告主做好海外广告获客。</p><p><strong>紫金矿业：子公司拟出资 10 亿美元收购纽蒙特所持的标的公司 100% 股权</strong></p><p>36 氪获悉，紫金矿业在港交所公告称，公司、金源国际于北京时间 2024 年 10 月 9 日与纽蒙特、标的公司签署《股份收购协议》，金源国际拟出资 10 亿美元，收购纽蒙特所持有的标的公司 100% 股权。标的公司拥有加纳 Akyem 金矿项目 100% 权益。</p><p><strong>波音撤回给罢工工人的薪资提议</strong></p><p>据报道，波音公司已撤回给罢工机械师的薪酬提议，该飞机制造商与工会成员之间的谈判陷入僵局。波音高管在一封致员工的信中写道：「我们的团队本着诚意进行了谈判。遗憾的是，工会并没有认真考虑我们的提议。」（界面新闻）</p><p><strong>美国考虑拆分谷歌，后者被指在搜索领域已建立非法垄断地位</strong></p><p>据报道，美国司法部 10 月 8 日提交文件，向一家联邦法院提出了从行为限制到拆分的一系列潜在选择，以解决一名法官所说的谷歌在搜索领域拥有非法垄断地位的问题。该文件称，政府正在考虑采取「一系列全面工具」来恢复竞争，包括对谷歌业务进行「结构性」调整，以防止其使用 Chrome 浏览器或 Android 操作系统等产品使谷歌的搜索引擎获得优势。谷歌在一篇博客文章中回应称，司法部改革搜索引擎市场的初步提议「激进且影响广泛」，可能会对「美国创新和美国消费者产生负面的意外后果」。（界面新闻）</p><p><strong>Stellantis 据悉正在争取意大利政府批准其出售 Comau 股份的交易</strong></p><p>据报道，一位知情人士 10 月 9 日表示，Stellantis 计划将 Comau 的多数股权出售给 One Equity Partners，目前正在争取意大利政府的支持。消息人士表示，政府倾向于有条件地批准有关 Comau 股权的交易。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>数字王国与 AWS 达成合作，拓展自主虚拟人及其技术</strong></p><p>36 氪获悉，近日，数字王国集团有限公司与 Amazon Web Services 达成合作共识，将自主虚拟人及其技术迁移至云端。基于 AWS 的云基础设施，数字王国融合生成式人工智能、机器学习等解决方案，推动自主虚拟人的革新与全球性覆盖，进而延伸该项技术在娱乐、游戏、医疗保健、礼宾接待和贸易等多元领域的应用。</p><p><strong>Meta 的人工智能聊天机器人将在巴西、英国等新市场推出</strong></p><p>据报道，Meta 的人工智能聊天机器人将在 21 个新市场推出，与 OpenAI 的 ChatGPT 展开竞争。Meta 表示，其人工智能聊天机器人将于周三开始在英国、巴西以及拉丁美洲和亚洲的更多国家推出，该聊天机器人还将支持阿拉伯语、印尼语、泰语和越南语等语言。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>玲珑轮胎：预计前三季度净利润同比增加 72%-82%</strong></p><p>36 氪获悉，玲珑轮胎发布公告，公司预计 2024 年前三季度累计实现归属于上市公司股东的净利润 16.5 亿元-17.5 亿元，同比增加 72%-82%。</p><p><strong>东阿阿胶：前三季度净利润同比预增 40%-50%</strong></p><p>36 氪获悉，东阿阿胶发布公告，预计前三季度净利润 11 亿元-11.75 亿元，同比增长 40%-50%。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>茉莉奶白完成近亿元融资，由阿里本地生活领投</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，深圳市茉莉奶白餐饮管理有限公司完成近亿元融资，投资方为阿里本地生活。本轮融资将主要用于产品研发、品牌投入、供应链提升以及加强团队建设，同时赋能加盟合作伙伴，持续打造轻量模型。</p><p><strong>科学智能化学材料企业「深度原理」完成天使+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，人工智能驱动材料研发的科技创新企业「深度原理（Deep Principle）」宣布完成了天使+轮融资，由高瓴创投（GL Ventures）独家投资。本轮融资将用于公司技术研发的深化、团队扩展，并加速与全球化学材料企业的合作，推动生成式 AI 在化学和材料科学中的实际应用。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>MediaTek 发布天玑 9400 旗舰芯片</strong></p><p>36 氪获悉，联发科技 MediaTek 发布天玑 9400 旗舰芯片，采用台积电第二代 3nm 制程。据介绍，天玑 9400 芯片提升了端侧多模态 AI 运算性能，处理能力达到 50 tokens/秒，帮助手机理解和推理图片、文字、数字的相对关系。目前，MediaTek 已经与全球主流大模型深度合作适配。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>625Ah 是下一代储能电芯最优解？ | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984871164289025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 19:07:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>280Ah、314Ah、587Ah、625Ah、700Ah、1130Ah……自去年下半年以来，超大容量的储能电芯，已然成为了储能市场「卷」起的一股风潮。储能电芯厂商你方唱罢我登场，把下一代电芯的容量越做越大。</p><p>据 36 氪不完全统计，目前已有宁德时代、比亚迪储能、远景储能、蜂巢能源、亿纬锂能、中车株洲所、中创新航、天合储能、南都电源、瑞浦兰钧等发布或透露下一代的 500Ah+大容量储能产品。</p><p>以上 500Ah+大电芯产品中绝大多数仍是「期货」，需要较长一段时间才会投入市场。但种类繁多，尺寸不一的电芯规格，无疑将给产业链上下游包括系统集成商、PCS 厂商、储能温控企业等带来适配的复杂性，提高系统造价成本，不利于整个行业的健康发展。</p><p>刚刚过去不久的 SNEC 第九届国际储能和电池技术及装备展览会上，阳光电源发布了面向大工业场景的工商业液冷储能系统新品 PowerStack 800CS。</p><p>展会期间，阳光电源光储集团副总裁徐清清接受了 36 氪的采访，从储能系统集成商的视角表达了对于下一代 500Ah+储能电芯的观点。</p><p>徐清清表示，目前下一代电芯规格处于起步期的混乱阶段，但储能电芯需要标准化，以提升全行业效率，才能真正为客户创造价值。</p><p>从储能系统的层面，徐清清认为，下一代电芯想要成功，必须要满足两个要求，第一是真正给客户带来更多价值，电芯的容量最终要精准匹配交流侧系统的调度需求；第二是要有至少 3 到 5 年的生命周期。</p><p>反观储能电芯发展历程，阳光电源一直在联合主流电芯厂商共同研究、并最终推进了上上一代 280Ah 和上一代 314Ah 电芯的应用。而在下一代储能电芯规格上，阳光电源也有着自己的考虑。</p><p>徐清清表示，阳光电源不生产电芯，但对于储能系统配套的电芯在研发端、设计端、测试端均有较深的能力，始终联合上下游，推动电芯技术发展。</p><p>从系统角度看，徐清清认为盲目做大下一代电芯的容量并非最优解，综合性能最优才更重要。</p><p>「阳光电源对于电芯的定义主要综合考虑四个因素，一是技术发展趋势和工艺要求，二是客户对于电芯的寿命要求、效率要求、能量密度、占地面积等，三是国内外对于储能电芯的安全标准、性能标准和消防验收标准等，最后也要考虑到国内外不同的物流运输要求。」</p><p>综合以上因素，阳光电源方面认为，625Ah 电芯是下一代储能电芯规格的最优解。</p><p>「我们是从客户视角出发，综合考虑了客户对于储能系统方案的感知，如寿命、效率、可用电量率、能量密度、占地面积等等一系列因素，结合交流侧未来的发展方向，从而反推出了 625Ah 的答案。」 徐清清表示。</p><p>据徐清清介绍，阳光电源储备的 625Ah 电芯系统方案，经过了和上游合作伙伴的密切合作，并经过了一年半的审慎推演和论证，才最终敲定。目前也已经就该方案与海外客户进行了初步的沟通，收获了好评。</p><p>不过，需要指出的是，500Ah+大电芯产品和系统距离真正实际应用仍需较长时间。目前绝大多数产品仍是「PPT」状态。</p><p>「业内目前对于推出大电芯产品很急切，但大电芯产品没有经过两年以上的洗礼和论证是很难大批量使用的，因此阳光电源对快速推出下一代电芯是很克制的。近期储能市场预计仍然将是 314Ah 电芯的主场。」 徐清清对 36 碳表示。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜中国邮政营业收入和利润均居世界邮政首位；拼多多百亿补贴正式启动 11.11，首推「百亿消费券」活动；MediaTek 发布天玑 9400 旗舰芯片</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2983719097245703?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 18:32:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2985037307371272"><strong>美国考虑拆分谷歌，后者被指在搜索领域已建立非法垄断地位</strong></a></p><p>据华尔街日报消息，美国司法部周二提交文件，向一家联邦法院提出了从行为限制到拆分的一系列潜在选择，以解决一名法官所说的谷歌在搜索领域拥有非法垄断地位的问题。该文件称，政府正在考虑采取「一系列全面工具」来恢复竞争，包括对谷歌业务进行「结构性」调整，以防止其使用 Chrome 浏览器或 Android 操作系统等产品使谷歌的搜索引擎获得优势。谷歌在一篇博客文章中回应称，司法部改革搜索引擎市场的初步提议「激进且影响广泛」，可能会对「美国创新和美国消费者产生负面的意外后果」。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984732314230786"><strong>中国邮政营业收入和利润均居世界邮政首位</strong></a></p><p>10 月 9 日是第 55 届世界邮政日。中国邮政集团有限公司党组书记、董事长刘爱力在世界邮政日致辞中说，在 2024 年《财富》世界 500 强中，中国邮政营业收入和利润均居世界邮政首位。今年 1 至 8 月，中国邮政集团有限公司完成收入 4721.71 亿元，实现利润 704.76 亿元，保持了良好发展态势。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2985104725598217"><strong>拼多多百亿补贴正式启动 11.11，首推「百亿消费券」活动</strong></a></p><p>36 氪获悉，拼多多百亿补贴率先启动今年的 11.11 大促，首次推出「百亿消费券」活动。此外，拼多多百亿补贴还将在 11 日正式升级「加倍补」活动，对全类目单品进行加补，覆盖的单品不仅包括手机、数码、家电、美妆、护肤、服饰、家居、宠物、百货等头部品牌，还将重点扶持一批具有产品、技术等创新能力的新质品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2985056672620289"><strong>奇瑞等在安徽成立创投合伙企业</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，芜湖瑞卓创业投资合伙企业（有限合伙）成立，注册资本 18.5 亿人民币，执行事务合伙人为厦门绿行通汽车销售有限公司，经营范围包括企业总部管理、企业管理、企业管理咨询、以自有资金从事投资活动等。合伙人信息显示，该企业由日照新威投资合伙企业（有限合伙）和奇瑞控股旗下奇瑞商用车（安徽）有限公司、厦门绿行通汽车销售有限公司共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984964424179718"><strong>On 昂跑举办上海见面会，中国已成为其门店数最多的市场</strong></a></p><p>36 氪获悉，10 月 8 日，瑞士运动品牌 On 昂跑投资人兼合作伙伴、前网球运动员罗杰·费德勒（Roger Federer） 现身上海见面会，与「云南野象网球俱乐部」的少年们相聚。据介绍，中国市场现已成为 On 昂跑门店数最多的市场。截止目前，其已在大中华区开出 60 家实体门店。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984947293036545"><strong>韩国四大企业集团去年销售额占 GDP 逾四成</strong></a></p><p>周三公布的数据显示，韩国四大企业集团在 2023 年的国内生产总值（GDP）中占比超过 40%。韩国在野党议员 Cha Gyu-geun 援引韩国公平交易委员会的数据称，三星、SK、现代汽车和 LG 这四大家族集团 2023 年的总销售额达到 980.5 万亿韩元（约合 7290 亿美元），占韩国名义 GDP 的 40.8%。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984760576974593"><strong>数字王国与 AWS 达成合作，拓展自主虚拟人及其技术</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，数字王国集团有限公司与 Amazon Web Services 达成合作共识，将自主虚拟人及其技术迁移至云端。基于 AWS 的云基础设施，数字王国融合生成式人工智能、机器学习等解决方案，推动自主虚拟人的革新与全球性覆盖，进而延伸该项技术在娱乐、游戏、医疗保健、礼宾接待和贸易等多元领域的应用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984758441582592"><strong>掌慧科技 HuiiMedia 与 SmartNews 达成深度合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，海外广告服务商掌慧科技 HuiiMedia 正式宣布与 SmartNews 达成深度合作，掌慧科技 HuiiMedia 成为 SmartNews 广告官方代理商。据介绍，掌慧科技 HuiiMedia 在今年先后获得美国资讯平台 NewsBreak 和日本资讯平台 SmartNews 广告代理牌照，完善了其海外媒体版图和服务能力，将为游戏、电商、应用、短剧等广告主做好海外广告获客。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984859845730053"><strong>洽洽食品在广东成立供应链管理新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广东洽洽食品供应链管理有限公司成立，法定代表人为胡晓燕，注册资本 1000 万人民币，经营范围包括供应链管理服务、食品互联网销售、食用农产品批发等。股东信息显示，该公司由洽洽食品股份有限公司全资持股。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2985067591212801"><strong>Rigaku 据悉将在 IPO 中筹资至多 8.7 亿美元</strong></a></p><p>据路透消息，获得凯雷支持的日本 Rigaku 公司将在 IPO 中筹资至多 8.7 亿美元。Rigaku 暂定的 IPO 价格区间为每股 1230 至 1260 日元。Rigaku 的最终 IPO 价格将于 10 月 17 日决定。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984993563074307"><strong>茉莉奶白完成近亿元融资，由阿里本地生活领投</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，深圳市茉莉奶白餐饮管理有限公司完成近亿元融资，投资方为阿里本地生活。本轮融资将主要用于产品研发、品牌投入、供应链提升以及加强团队建设，同时赋能加盟合作伙伴，持续打造轻量模型。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984888812003335"><strong>凯辉基金携手波司登对 Moose Knuckles 进行新一轮战略投资</strong></a></p><p>凯辉基金控股企业、加拿大奢侈外套品牌 Moose Knuckles 宣布与中国羽绒服品牌波司登达成战略合作。凯辉基金所主导的控股财团携手波司登承诺将为 Moose Knuckles 提供财务资源和战略支持，波司登将成为 Moose Knuckles 的关键投资者，而凯辉基金仍是其控股股东。据了解，Moose Knuckles 正在全球 30 多个国家逐步扩大其零售版图，并已在中国、北美和欧洲开设了 36 家门店。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2984820558929929"><strong>MediaTek 发布天玑 9400 旗舰芯片</strong></a></p><p>36 氪获悉，联发科技 MediaTek 发布天玑 9400 旗舰芯片，采用台积电第二代 3nm 制程。据介绍，天玑 9400 芯片提升了端侧多模态 AI 运算性能，处理能力达到 50 tokens/秒，帮助手机理解和推理图片、文字、数字的相对关系。目前，MediaTek 已经与全球主流大模型深度合作适配。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2985100305358851"><strong>中办、国办：发挥好价格政策的杠杆调节作用，加快建立符合公共数据要素特性的价格形成机制</strong></a></p><p>中共中央办公厅、国务院办公厅发布关于加快公共数据资源开发利用的意见。其中提到，建立健全价格形成机制维护公共利益。发挥好价格政策的杠杆调节作用，加快建立符合公共数据要素特性的价格形成机制。指导推动用于公共治理、公益事业的公共数据产品和服务有条件无偿使用。用于产业发展、行业发展的公共数据经营性产品和服务，确需收费的，实行政府指导定价管理。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2985109312773888"><strong>国金证券：看好半导体行业复苏及估值修复</strong></a></p><p>36 氪获悉，国金证券研报指出，随着英伟达 B 系列芯片大批量出货及文生视频等 AI 应用的普及，产业链将迎来较好的拉货机会，看好核心受益公司。半导体积极回暖，产业链积极受益，看好低估值优势龙头公司，有望迎来周期复苏、业绩提振及估值修复的多重驱动。建议关注 10 月即将上线的 Apple Intelligence，有望给 iPhone16 新机赋能，加快换机周期。看好 AI 驱动、消费电子创新、半导体复苏及估值修复受益产业链。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>让「大型充电宝」走进千家万户，这家公司做到了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984691384016642?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 17:58:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 9 月 6 日，海南省文昌市，一场超强台风「摩羯」在当地沿海正式登陆。</p><p>官方数据显示，这是今年以来登陆我国的最强台风， 导致沿街树木被连根拔起，部分街道出现严重内涝，不仅道路通行严重受阻，还造成了电力系统的故障，当地大面积电力、通信中断，居民生活受到严重影响。</p><p>面对这样的极端天气，应急电源成为保障城市运转的关键设施。</p><p>在文昌市多个受灾安置点，「临时应急供电站」陆续搭建起来，应急电源保障了救灾现场的专业设备用电，例如为清理路障的电锯供电，为救援队的无人机续航等，以确保救援行动的顺利开展。同时，应急电源还为当地受灾群众提供了紧急供电支持，以保障居民基本生活和通信需求。</p><p>现场的这些应急电源产品来自正浩 EcoFlow（以下简称「正浩」）。今年 9 月，在江苏省域蓝天救援队的一次应急综合演练中，正浩也提供了关键设备供电支持，为应急救灾中的破拆设备、无人机系统、通信系统、医疗设备、照明系统、生命探测设备等提供电力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_b8978bb7460e48fbb24ce203217b8def@11416942_oswg8892922oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>应急电源正是移动储能的一大典型应用场景，让储能产品不断发挥出社会价值。</p><p>作为一种灵活高效的能源解决方案，移动储能也被称为便携式储能，已逐渐成为储能领域中的关键组成部分。</p><p>近年来，随着户外用电需求的急剧上升，以及自然灾害、能源危机等因素，「用电焦虑情绪」带动了移动储能市场的快速爆发，使其从一个小众市场迅速成为全球关注的焦点，甚至曾在深受能源紧缺影响的欧洲市场掀起一股抢购热潮。</p><p>但进入 2023 年之后，叠加电价回稳和厂家去库存影响，移动储能的市场需求开始放缓。例如全球户用储能的出货量，在 2023 年第二季度较第一季度下降了 2%，这是户储有统计数据以来的首次下降。这些迹象都引发着外界对移动储能产品未来走向的质疑。</p><p>实际上，移动储能的应用场景十分多元，且仍在不断拓展。从应急救灾、阳台光储，到户外露营、自驾车用和家庭备电等，移动储能可以在不同应用领域发挥出多元价值。</p><p>随着 C 端用户能源独立意识的增强和行业用电需求的增加，移动储能作为低使用门槛的能源独立产品，未来的市场需求仍是长期持久的。</p><p>在移动储能的赛道上，正浩 EcoFlow 是一位重量级玩家。正浩 EcoFlow 成立于 2017 年，短短七年间已经成为移动储能全球市场份额的首位，把产品卖到了全球 120 多个国家和地区，惠及超过三百万客户。</p><p>今年 9 月，正浩宣布正式发布 X-Core 技术平台 3.0，是覆盖「性能、安全、智能」三大能源应用核心的清洁能源解决方案技术平台，也在业内率先提出了移动储能要以性能、安全和智能这三大核心要素持续发展技术创新。这是储能行业的全新概念，旨在通过不断的技术进化，持续提升自身产品体验和安全标准。正浩还同步发布了基于该平台的四款移动储能新品，分别是德 DELTA Pro 3、德 DELTA 3 系列、睿 RIVER 3 系列和翎 RAPID 磁吸充电宝。&nbsp;</p><p>在正浩看来，移动储能是大众使用新能源最低门槛的产品，他们想用持续创新的技术与产品设备，创造更加简单、灵活、可靠的用电体验，加速清洁可持续能源的普惠应用，以及带领行业长期稳定健康成长，并共同推进产品体验和安全的高标准化。</p><h2><strong>01 当储能产品走进千家万户，底层永远是安全可靠</strong></h2><p>无论是在户外露营时为帐篷供电、夜间照明，还是在自驾旅行中为电器设备充电，亦或是家中停电时提供备电支持，移动储能产品凭借其便捷性和多功能性，移动储能产品正在成为更多家庭和个人生活的必备用品，也正逐渐渗透进垂直行业工作应用中。</p><p>从技术特征看，移动储能装置的内置电量更高，才能够在较小体积中存储更多的电能。再加上多变的工作环境以及频繁地操作移动，储能电池极有可能面临高温、潮湿、撞击等复杂条件的挑战。无论是个人用户还是工业应用，任何故障都可能直接威胁到人身安全，这对移动储能产品的安全性提出了更高的要求。</p><p>前些年，伴随便携式储能市场迎来爆发式增长，大量新手企业争相涌入，然而这也带来鱼龙混杂的局面，造成不少行业乱象。</p><p>特别是一些质量参差不齐的「白牌」储能产品充斥市场，导致安全隐患增多。还有一些储能企业涉及虚假宣传、售后服务欠缺等问题，甚至出现炒作低价恶性竞争等现象，使得市场竞争秩序严重受损。</p><p>相比于影响一时的价格战，储能设备一旦出现大的安全事故，负面影响则会持续数年，甚至可能动摇整个行业的根基。因此，产品安全性不仅是移动储能产品的基本要求，更是行业长久发展的基石。</p><p>在正浩的技术体系中，储能产品的安全性能始终是一大重要支柱。正浩此次最新发布的 X-Core3.0 技术平台中，安全性就是其中一大核心。</p><p>在硬件层面，X-Core3.0 平台下的德 DELTA Pro 3 采用耐高温材料，且获得了 UL 认证的 5VA 级别，并具备 30 秒内自熄功能。这意味着即使产品发生意外起火，产品自身也能在 30 秒内迅速熄灭，避免火势蔓延的危险。</p><p>此外，正浩最新发布的德 DELTA Pro 3、德 DELTA 3 的产品 PACK 模组都达到了 IP65 防护等级，具备防水性能，安全性能均处于行业领先。</p><p>据了解，IP65 是一个国际防护等级标准，用来评估设备外壳对固体颗粒和液体的防护能力。在 IP65 防护等级下的产品，可以完全防止灰尘进入，同时能够抵抗来自各方向的水流冲击，适合在户外等需要防护灰尘和水的场合使用。</p><p>正浩技术创新工程师 Adrian 告诉我们，从技术原理看，让单个 PACK 模组达到 IP65 防护等级并不难，难点在于 PACK 模组气密性的一致性管控，也就是让每个量产产品都能达到 IP65。</p><p>为了确保产品的气密性，正浩首先通过生产工艺严格管控，引入智能电批来管控工人打螺丝的扭力和圈数，确保每颗螺丝都符合标准。所有产品在出厂前还会进行气密性检测，只有达标的产品才会送到用户手中。</p><p>同时，X-Core 平台下的产品使用了汽车级 LFP 电池，符合最高的 UL9540 和 UL9540A 标准，以确保电池的长久安全性。</p><p>新产品还采用了 CTC（Cell-to-Chassis）的一体化设计，这种结构将电池与设备的内部框架紧密结合在一起，不仅提升了设备的整体强度，还增强了其抗冲击能力，使得产品在各种使用环境中都能表现出色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2119,1325" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_62f98de6e8894a88b88fce2076587d69@11416942_oswg633782oswg2119oswg1325_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在软件层面，正浩使用智能算法实时监控安全性，并使用云数据来预测风险。自 2022 年起，正浩还引入了云端智能生产管理系统，实时上传生产数据。若安全性能不达标，系统报警并阻止产品进入下一流程，确保每道工序都符合要求，为产品制造的全流程提供安全保障。</p><p><strong>在趋于理智的移动储能市场中，市场不���单纯依赖价格驱动，而是更加注重长远的使用体验和安全保障</strong>。安全可靠性不仅是移动储能产品的基本要求，更是企业间的竞争力基础，将成为未来市场竞争中的关键因素。</p><h2><strong>02 超快充+超好用，移动储能的「既要又要」</strong></h2><p>移动储能产品其实就是「移动充电宝」，在户外露营、自驾旅行、应急救援等场景之中，快速恢复设备电能储备成为核心需求，快充能力也因此成为关键要素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_9c7668262bc94518bd18da29d31ee27e@11416942_oswg7028965oswg3000oswg2001_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在竞争激烈的移动储能赛场，快充和大功率功能已经成为行业标配。但回溯至行业发展初期，正浩是率先布局快充技术能力的企业。</p><p>早在 2019 年，正浩就采用双向逆变技术研发出了 X-Stream 快充技术。 当时，移动储能产品的充电时间还普遍在 10 小时以上，严重影响用户体验和产品普及。</p><p>正浩当年推出的快充技术能使移动储能产品 1 小时充满 80%，1.6 小时充满，最高充电功率达到 1200W，精准解决用户痛点，并以突出的产品性能迅速占领市场。</p><p>基于此次最新升级的 X-Core 3.0 平台，正浩的产品设备已经可以最高支持 7200W 交流电快充。并且无论是用市电，还是用 EV 充电桩，都可以实现设备的超快充，大幅度减少充电时间。</p><p><strong>从最初主要强调市电快充，到如今已扩展支持更多的交流电充电方式，正浩的快充能力在不断迭代，这也使得其技术平台下的产品兼容性更广，使用场景不断拓展，解决了不同类型用户的用电痛点。</strong></p><p>区别于「充电宝」，移动储能专业产品的制胜点在于：仅用一个充电设备，带动多个用电设备。</p><p>为了让电源不受额定功率影响，带动更多或者更高功率的设备，正浩专门研发了 X-Boost 升维驱动功能，以提升产品的易用性。</p><p>在早期，X-Boost 技术主要是为了让小功率电源能够支持一些超出其额定功率的电器，扩展了小电源的使用场景。</p><p>如今，X-Boost 的技术能力已有了显著提升，特别是在驱动大功率电器方面更为出色。在此次全新发布的德 DELTA Pro 3 中，由于搭载了全新升级的 X-Boost 技术，可以智能调节电压，从而顺利驱动像中央空调、抽水泵、破拆机这样的大功率设备，进而升维提升产品使用效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,628" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_7b2746ffc4ad4906a7fbb926fc40a26c@11416942_oswg197709oswg1200oswg628_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在最新发布的 X-Core 技术平台 3.0 中，正浩还创新性地引入了 X-Quiet 超静音技术和 X-GaNPower 氮化镓技术。</p><p>为了让移动储能更静音，正浩将产品内部结构针对高、低发热部件进行优化分区，并采用双风道系统、热管技术、精密的温度监测和智能散热技术等实现散热的最佳效果，确保高效冷却和更安静地运行。</p><p>X-GaNPower 氮化镓技术则是具体到技术材料层面的硬核科技。36 碳了解到，此次发布的四款新品之一——睿 RIVER 3，采用新一代半导体材料 GaN（氮化镓），以取代传统用于制造晶体管的硅基材料。</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2984687859097600%2C%22title%22%3A%22X-GaNPower%E6%B0%AE%E5%8C%96%E9%95%93%E6%8A%80%E6%9C%AF%22%7D" data-type="video" data-id="2984687859097600" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p>氮化镓具有低导通和开关损耗，在提供更高的能源效率的同时，能承受更高的电流密度和工作温度，使器件设计更小巧。</p><p>测试显示，采用氮化镓材料的睿 RIVER 3 体积缩小了 30%，而且对于用电设备而言，睿 RIVER 3 最高可将小功率电器 (&lt;100W) 的使用时间延长 91%。</p><p>对于任何技术设备而言，提升产品综合性能远不能只靠硬件设备。没有智能软件设备的加持，犹如缺少润滑油的机器，仍然无法实现高效运转。</p><p>在硬件之外，正浩也积极发展软件设备能力，推出了 EcoFlow Oasis，这是一个能够连接正浩自己的移动储能产品、家庭储能产品、用电生态产品和充电设备的软件系统，还可以接入各类第三方硬件和软件，真正让用户实现自家生态产品数据的互联互通，灵活调度和控制。</p><p>因此，EcoFlow Oasis 也被形象地称为「家庭能源大脑」， 将在各场景的能源管理中发挥出更重要的作用。</p><p>储能是可再生能源发展的必备基础设施，也是构建新型电力系统的关键一环。</p><p>眼下，储能市场正在回归理性。当泡沫逐渐被挤去，将迎来一个更青睐产品力的赛场。</p><p>作为储能领域的先行者，正浩持续加大产品技术研发投入，着重在安全、性能、智能三大方面深耕发力，通过提升产品的可靠性和易用性，满足更多样性的能源需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1012,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_3e839fa6f9384bda906427857e10414e@11416942_oswg150331oswg1012oswg633_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在竞争更激烈的移动储能赛场，正浩无疑选择了更有挑战性的一条路：关注更具像化的应用场景，通过技术突破拓展能源利用的更多可能。正浩不仅致力于产品的迭代创新，还推动行业标准的提升，并且不断将产品拓展至全球更多地方，让储能产品走进千家万户，真正实现能源普惠大众。</p><p>在推动全球能源转型的过程中，这也将成为引领变革的关键一步，更开启了未来能源利用方式的无限可能。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迈凯伦的新车，可能比股市更值得投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984946389982982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 15:27:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>大家这些天一定在股市挣钱了吧？下面给大家展示一些投资成功后的继续投资好物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="885,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_c55bac99e0ed4fdb9b4e2a47e5c68a3f@6130289_oswg484981oswg885oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 W1（来源：迈凯伦）</p><p>在国庆假期，迈凯伦发布了新的旗舰 Hypercar W1，与市面上 99.99% 买了就亏钱的新车不同，作为汽车世界中绝对的 Top 级存在，顶级超跑，可能比如今的股票，更值得投资。</p><h3><strong>「 投资神器--迈凯伦 F1 」</strong></h3><p>纵观全世界的超跑二级市场，像很多知名厂商如奔驰，法拉利，保时捷等旗下的历代 Hypercar 都具有很强的理财属性，让全世界富豪趋之若鹜，甚至像（Financial Times 金融时报）等著名金融媒体也在时刻关注着 Hyperca r 的市场变化。而站在 HyperCar 投资界顶端的恰是迈凯伦的第一代 HyperCar ——迈凯伦 F1。迈凯伦 F1 于 1992 年至 1998 年间生产，当时的售价为 54.1 万英镑 (含税)，今天的售价约为 1500 万英镑，收益率高达 270%，并且可怕的是未来仍具有很强的升值空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="587,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_38f360ba4c0147a5be2400b16dc05bf5@6130289_oswg284734oswg587oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 F1（来源：迈凯伦）</p><p>为什么迈凯伦 F1 在历经 30 多年的风雨沧桑中自己的身价非但没有下跌，反而「越老越吃香了」呢？对大部分 HyperCar 而言，30 年的时间是一个非常尴尬的时间点，你说可以能作为古董车进行收藏吗，显然还不够老，你说能让他和现在的产品进行竞争吗，那可又有点太欺负人家了，根据 Financial Times 报道，对于一般这个年代的 HyperCar 收益率能达到 40% 左右已经是相当可观了，但迈凯伦 F1 究竟有什么特点可以让他穿越市场的周期，实现所谓的「长期价值」属性，值得我们好好分析分析。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="655,477" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_7254a646fdf04e449f8366e53062b482@6130289_oswg476527oswg655oswg477_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 F1 内饰（来源：迈凯伦）</p><p>迈凯伦 F1 是迈凯伦第一次涉足于公路跑车的产品，由当时大名鼎鼎的 F1 赛车设计师戈登默里亲自操刀设计。在 90 年代戈登默里就将自己在 F1 所积累的全部经验放在了迈凯轮 F1 身上，什么全碳纤维车架，铝镁合金的底盘等等这些近几年才出现在大众视野的名词，早在 30 年前就已经在 F1 身上进行了实战。</p><p>0.36 的超低风阻系数，中置驾驶座舱的设计，独特的三座布局以及宝马的 6.1 升 V12 引擎让 F1 在那个年代成为了划时代的代名词，你很难想象明明一个 90 年代的车型放在如今，他的用料和设计依旧能打，这或许也是 F1 可以穿越时间的原因之一吧。当然，所有的具有长期价值的产品或多或少都要沾一点「稀缺性」，毕竟物以稀为贵吗。迈凯轮 F1 也不例外，在整个生命周期，迈凯轮 F1 仅仅生产了 160 辆，这也注定意味着他的自命不凡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="526,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_7e3b7079e0df497190fae98161699415@6130289_oswg348951oswg526oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">憨豆先生的迈凯伦 F1（来源：搜狐）</p><p>值得一提的是，海内外观众所熟悉的英国著名演员憨豆先生 Rowan Atkinson 也曾是迈凯轮 F1 的车主之一，Rowan Atkinson 的迈凯伦 F1 的底盘编号为 061，车辆采用了深紫红色的车身涂装，独具特色。‍‍‍</p><p>与许多收藏家不同，憨豆先生经常驾驶这辆 F1，累计行驶里程超过 41,000 英里（约 66,000 公里），在迈凯伦 F1 车主中是少有的。不过 F1 在憨豆先生的命运也是十分曲折的，在 1999 年和 2011 年前后憨豆先生的 F1 都经历过很大的事故，甚至 2011 年的事故直接让这辆 F1 起火进入了「ICU"，因为你很难想象，一个高科技「buff」叠满的划时代车型上连一个最基础的 ABS 都没有，这也或许是 F1 的性格使然，也恰恰是他性格，决定了日后 F1 的命运。最终，在长达两年的返厂维修之后，在 2015 年，憨豆先生以约 800 万英镑的价格将这辆迈凯伦 F1 出售。相比他在 1997 年购入时的价格（约 64 万英镑），增值了十多倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="542,291" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_74a8321e109b48a186235da3096806be@6130289_oswg329517oswg542oswg291_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">憨豆先生的迈凯伦 F1 事故现场（来源：搜狐）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="550,403" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_ecd92f70c69b4281b259498524cfcfcf@6130289_oswg239505oswg550oswg403_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 P1（来源：迈凯伦）</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>「 科技猛兽--迈凯伦 P1&nbsp;」</strong></h3><p>经历了近 20 年的沉寂，迈凯伦终于在 2013 年推出了真正意义属于自己的第二代 HyperCar 迈凯伦 P1，站在巨人的肩膀上，P1 当然要做一样的事。</p><p>虽然没有采用和 F1 一样的中置座椅布局，但是 P1 在面对同时期的其他两个神兽，法拉利拉法和保时捷 918 Spyder 依旧不甘示弱，犀利又优雅的独特造型使其无论在赛道上还是公路上都成为众人瞩目的焦点， V8 双涡轮增压发动机和一台电动机组成可以提供超过 917 匹马力的澎湃动力，在当时，电动车还不是市场的焦点，对燃油车而言，每一匹马力的提升都价值千金。</p><p>Jermey Clarkson 在 Top Gear 中也毫不吝啬的表达对他喜爱，他形容驾驶 P1 就像是在驾驭一头 「科技猛兽」，其动力输出的迅猛和顺畅程度令人难以置信，优美的造型让他不仅仅是一辆为速度而生的机器，更是一件充满艺术感的杰作。但唯一遗憾的是，P1 目前的价格在中国市场处于洼地，国内比较严苛的老车政策和顶级豪车消费者的购车习惯，都影响了 P1 在中国二手车市场的售价。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="588,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_348850a60a3a409d802dfa89143e9ab8@6130289_oswg395516oswg588oswg409_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rimac 电动 HyperCar（来源：Rimac ）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="607,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_4f5ebbffc7434e02be9aa3417ef98072@6130289_oswg506108oswg607oswg438_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">路特斯 EVIJA（来源：路特斯）</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>「 后生可畏--迈凯伦 W1&nbsp;」</strong></h3><p>别慌，10 年之后的今天，迈凯伦带着新一代 HyperCar——W1 而来，可是今非昔比，现在的市场环境，电动车横行，电动 HyperCar 也不例外，前有来自克罗地亚的电动怪物 Rimac 后有路特斯的千万级纯电超跑之王 EVIJA，面对天生就是性能怪物的电动超跑，选择混合动力的 W1 又是如何来出牌的呢？</p><p>首先 W1 依旧选择和 P1 一样的动力组成方式，其核心仍是 V8 混合动力系统，综合系统输出功率为 1258 马力。这款 4.0 升双涡轮 V8 发动机本身的输出功率为 915 马力，而迈凯轮称之为「E-module」的电动辅助装置为后轮提供了另外 342 马力的输出功率。</p><p>全新的发动机 MHP-8 由迈凯伦研发了四年，其作为迈凯伦一贯吸引人的存在，被设计为电气化动力系统的核心。而在这一动力系统中，最令人瞩目的当属 W1 的新电机 ——E-module。E-module 由一个与 F1 赛车相似的径向磁通电动马达组成，转速可达 24000 rpm，重量仅为 20 千克。它与电机控制单元相连，并由约 1.4 千瓦时的电池供电。虽然纯电动续航里程只有两英里左右，但这款电力系统的重点在于加速性能。同时，电池的电量足以启动发动机并实现倒车模式。</p><p>迈凯伦表示，混合动力系统的总重量比 P1 轻 40 千克，同时功率提高了 40%。尽管电池非��小，但不可否认的是，其在 W1 身上最大的作用是 「锦上添花」，不会抢主角发动机 MHP-8 的戏。想象一下，在一个美好的清晨，当你想开着 W1 出去享受惬意的早餐，又不想惊扰仍在睡梦中的邻居时，这个小电池便为你提供了最好的解决方案。</p><p>令人惊讶的是，迈凯伦采取了一些非常规措施来进行减重。例如，在 W1 的发动机舱中没有交流发电机或启动电机，因为这些工作将由混合动力系统的电动机处理然后把它安装在 W1 单体壳内的一个空腔中，完全受到保护，且安装得尽可能低以帮助整车降低重心。</p><p>W1 使命不止「创新」，他也需要「传承」。于是 W1 采用迈凯伦最擅长的后轮驱动形式向自己的「前辈」进行致敬。一方面后轮驱动相比四驱会进一步减轻 W1 的重量，另一方面，迈凯伦在 F1 上积累的大量后轮驱动的经验也可以迁移到 W1 身上，毕竟 W1 需要接过 P1 的大旗，没点真材实料又该如何承受「王冠」之重。</p><p>近期迈凯伦在 F1 赛场上的表现可谓是「秀儿」，无疑证明迈凯伦 F1 赛车优秀的空气动力学方案在实战中得到了验证，根据迈凯伦的性能主管马库斯•韦特 (Marcus Waite) 表示：「W1 比当前时代的 F1 赛车更先进、空气动力学效率更高。」在赛道模式中，W1 的前部行驶高度可以降低 37 毫米，后部可以降低 17 毫米，悬挂变硬，主动空气动力学系统启动。其前翼性能与多数超级跑车后翼相似，利用电机在赛道模式下改变前翼的形态，中央部分将空气输送到受 F1 赛车启发设计的龙骨，使其侧面产生前部下压力，同样，在刹车时该功能可以让空气从侧面流出从而可以提供冷却并调整整车空气动力学的平衡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="603,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_6744e1f9bf454f3f9f081507a36a1bc0@6130289_oswg601178oswg603oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 W1 的龙骨（来源：迈凯伦）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="871,462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_45b766fa014948ca905a92b46a44a22f@6130289_oswg388096oswg871oswg462_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 W1 尾翼（来源：迈凯伦）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="774,432" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_a2d1d1d8efd94033a3757b1eac0bdd55@6130289_oswg274521oswg774oswg432_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 W1 尾翼伸长状态（来源：迈凯伦）</p><p>而后翼功能更是将 F1 赛车的技术演绎的淋漓尽致，四个电机可以上下移动长尾并改变其角度，它还可以用作 DRS 设备和空气制动器。这是迈凯伦在 W1 上获得专利的众多元素之一。主动气动元件将会根据驾驶员的转向、油门和制动输入不断调整。</p><p>汽车下方的气流与后部结构扩散器相遇，该扩散器被设计成紧紧包裹在动力总成周围，由一种叫做中间模量碳纤维 (IMCF) 的材料制成。它比其他地方使用的复合材料具有更高的强度和更强的耐热性，足以满足代替支柱支撑的需求，这就意味之可以省去撑杆使扩散器更大，从而满足对极致性能的追求。</p><p>尾翼和扩散器的相互作用非常巧妙。当后翼向后移动时，它会加强扩散器，达到可以称之为扩散器延伸的程度。尾翼则会是帮助让更多的空气通过汽车，以达到地面效果，使得空气在底部的流动速度加快。根据伯努利原理，流体速度越快，压力越低。因此，赛车底部的空气流速加快会导致底部气压降低，从而产生下压力。</p><p>扩散器是一个逐渐扩大的通道，它可以使空气在离开赛车底部时速度逐渐降低，压力逐渐恢复到正常水平。这种压力差使得赛车被紧紧地压在地面上，提高了赛车的稳定性和操控性。在增加下压力的同时也可以降低空气阻力。值得一提的是，不同于 P1 的剪刀门，迈凯伦 W1 变为鸥翼门，有助于从前轮拱流入高温散热器的气流，提供额外冷却空间，使散热器更小，同时也方便进出，考虑到 W1 抬高的脚部空间很有用，是设计亮点之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_4b94d2231be54be4abaf548c8aa2484b@6130289_oswg503804oswg796oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 W1 鸥翼门（来源：迈凯伦）</p><p>说了这么多产品的细节点，其实还是为了 W1 本身的价值进行铺垫，毕竟 HyperCar 的价值已经远远超过了一台车本身的价值，购买 HyperCar 是富豪们希望追求投资，抵制自己资产缩水的一个手段，而一个好的投资标的价格始终围绕着其自身的价值进行波动。如今的 HyperCar 市场也并没想象中的太平，各大厂商拼艺术的拼艺术，类似于帕加尼这种，拼科技的拼科技，像前一阵刚和布加迪成立合资公司的电动品牌 Rimac，都在用各种各样的手段来提高自家 HyperCar 的价值。</p><h3><strong>「 HyperCar 市场的 F1 化&nbsp;」</strong></h3><p>反观像奔驰，阿斯顿马丁，迈凯伦等这样具有丰厚赛事文化底蕴的车企，对将自家的 F1 技术直接迁移到 HyperCar 身上的做法不亦说乎，一方面此商业模式在可行性上已经得到了验证，无论是过去的迈凯伦 F1 还是现如今直接将自家 F1 的赛事引擎放在民用车上的奔驰 AMG Project One，以及由 F1 传奇设计师阿德里安·纽维操刀设计的阿斯顿马丁 Valkyrie，一经推出便深受市场的热捧。毕竟 F1 赛事是现如今最「烧钱」的体育运动没有之一，每年都吸引着大量的「老钱」和「新贵」，无疑成为了他们商业的第二战场，同样 F1 背后蕴含的「体育经济学」也在不断的为 F1 赛事提供着更多的「溢价」。毕竟再厉害的产品，想要达到或胜任它真正的价值终归还是要带来一些「超过预期」的表现吧，而 F1 赛车的背书总是让他们屡试不爽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="629,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_f49f493bb4c248a98453d448654c2e33@6130289_oswg340769oswg629oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿斯顿马丁 Valkyrie（来源：阿斯顿马丁）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="636,393" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_d01390e4db594fd4a58fb8aabcb88ebc@6130289_oswg409764oswg636oswg393_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMG Project one（来源：梅赛德斯奔驰）</p><p>心理学上有个概念叫马斯洛的需求层次理论，指出人类的需求从低到高分为生理需求、安全需求、社交需求、尊重需求和自我实现需求五个层次，当低层次需求得到满足后，人们会追求更高层次的需求。显然像迈凯伦 W1 这样的 HyperCar 是处于人类需求的金字塔顶端，因为他不仅是速度的象征，更是汽车制造技术和工艺的巅峰体现，代表着汽车工业的不断的自我追求和自我实现的最高水平和创新能力。在自我实现的道路上你需要不断的迭代自己的认知，纠正自己的错误，从而激发自己的潜力，车厂也是，他们需要 HyperCar 来激发工程设计突破从而树立树立自身品牌的标杆，这些创新的技术往往会逐渐向普通汽车领域渗透，提升整个汽车行业的技术水平，随着时间的推移，这些技术终将会受益于普罗大众。</p><p>不出意外，W1 依旧是限量推出，一共发售 399 辆，一经发布便抢购一空。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>分析师对特斯拉 Robotaxi 表示担忧，本田发布新一代电动技术｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984924924616705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 15:15:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>「&nbsp;Top 3 News&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 Robotaxi 即将揭晓，业界期待与担忧并存</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉即将揭晓其 Robotaxi ，但业内人士对这一发布会的期待却相对低迷。尽管特斯拉在电动车和自动驾驶技术方面一向处于领先地位，但外界对其 Robotaxi 的实际表现和市场接受度持保留态度。许多分析师认为，特斯拉可能会面临与技术成熟度、法规限制和用户体验等相关的诸多挑战。特斯拉在过去几年中对 Robotaxi 的宣传引发了广泛关注，但目前尚未有明确的发布时间表或具体的商业模式。虽然特斯拉的 CEO 埃隆·马斯克曾表示，Robotaxi 将会是公司的重要战略组成部分，但技术的复杂性和市场的不确定性仍然让人感到担忧。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="549,279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_ec64ea3b8f824d6290b51f50ad9e890e@6130289_oswg85415oswg549oswg279_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Robotaxi 假想图（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>尽管特斯拉在电动车领域的创新能力毋庸置疑，但面对如此复杂的自动驾驶市场，Robotaxi 的成功不仅仅依赖于技术本身，还需要解决一系列监管和用户接受度的问题。许多消费者对自动驾驶技术仍持谨慎态度，尤其是在安全性和可靠性方面。因此，特斯拉必须在发布会上清晰地传达其技术的成熟度和安全性，以赢得市场信任。此外，如何有效地商业化这一项目，以及能否在城市环境中顺利运营，也将是未来成功的关键因素</p><h3><strong>Honda 0 科技大会：本田推出电动驱动与自动驾驶新技术</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>本田汽车公司在 2024 年 Honda 0 科技大会上正式介绍了其最新一代技术，旨在为即将推出的 Honda 0 系列车型提供更强大的动力和智能化体验。这些新技术将涵盖电动驱动系统、自动驾驶功能以及先进的车载信息娱乐系统。在大会上，本田高管强调，这些创新技术将显著提升 Honda 0 系列的性能和安全性，满足消费者对电动车的高标准需求。同时，本田还承诺将继续推动可持续发展，力求在未来车型中实现更低的碳排放。新一代技术的亮点包括更高效的电池管理系统和智能驾驶辅助系统，这将使 Honda 0 系列在市场竞争中保持领先地位。公司还展示了一些概念车型，展现了其对未来出行的愿景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="452,291" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_3479992509a64f869494dbb62592eccc@6130289_oswg167849oswg452oswg291_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田 Honda 0 科技大会（来源：electriccarsreport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>本田在 2024 年 Honda 0 科技大会上发布的下一代技术，标志着其在电动车和智能出行领域的积极布局。并且这些技术不仅提升了车辆的性能和安全性，也为消费者提供了更加便利和高效的出行体验。此外，展出的概念车型更是为我们描绘了未来出行的蓝图，令人期待。然而，面对竞争激烈的电动车市场，本田还需在技术应用和市场推广方面加大力度，以确保其 Honda 0 系列能够真正实现商业成功。</p><h3><strong>比亚迪 Seal U 在 Green NCAP 测试中获评 5 颗绿色星</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>比亚迪的 Seal U 车型近日在 Green NCAP 测试中荣获 5 颗绿色星的高评价，标志着其在环保和可持续出行方面的卓越表现。Green NCAP 是一个致力于评估车辆环保性能的组织，评估标准涵盖了空气污染物排放、能源效率及整体环境影响等多个方面。Seal U 凭借其先进的电动动力系统和高效的能量管理，展现了出色的零排放表现。此外，其设计也强调了可持续材料的使用，进一步提升了车辆的环保价值。比亚迪表示，这一荣誉不仅体现了 Seal U 的性能优势，也反映了公司在推动绿色出行方面的坚定承诺。这一评价对于消费者来说，提供了更加透明和可靠的购车参考，帮助他们在选择电动车时考虑环保因素。同时，这也为比亚迪在竞争激烈的电动车市场中树立了良好的品牌形象。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="420,325" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_69cd42aa50c144b1954af8083df55213@6130289_oswg147889oswg420oswg325_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪 Seal （来源：electriccarsreport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>作为比亚迪环保海豹系列中的重要一员，海豹 U DM-i 如今已通过不断扩大的英国经销商网络进行销售。它不仅具备高端的配置，如先进的智能驾驶辅助系统、豪华的内饰设计等，还拥有富有竞争力的价格优势。这使得它能够为消费者在日常出行和长途旅行中提供经济实惠且高效的解决方案，满足了不同消费者的需求。其售价范围从仅 33205 英镑（Boost 版）起，一直到 39905 英镑（Design 版），为消费者提供了多样化的选择。总之，比亚迪海豹 U DM-i 的推出，不仅为英国市场带来了一款高品质的新能源汽车，也进一步展示了比亚迪在新能源汽车领域的强大实力和创新能力。相信在未来，比亚迪将继续为全球消费者带来更多优秀的新能源汽车产品，为推动全球可持续发展做出更大的贡献。</p><h2><strong>「&nbsp;&nbsp;大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>标致开启 e-3008 和 e-5008 长续航版预订</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="435,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_a25a8d1c662e4cd0ae1a9c2772ff5914@6130289_oswg194193oswg435oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">标志 e-3008(来源：electriccarsreport）</p><p>标致近日宣布正式开启 e-3008 和 e-5008 长续航版本的预订，旨在满足消费者对电动车续航能力的需求。这两款新车型的推出，标志着标致在电动化转型中的又一重要进展。新款 e-3008 和 e-5008 配备了更高容量的电池，使得续航里程得以显著提升。根据官方数据，e-3008 的续航可达 500 公里，而 e-5008 则能达到 520 公里，适合长途出行和日常使用。标致表示，这些新车型将采用先进的电动驱动系统，以提供更高效的动力输出和更佳的驾驶体验。预订开放后，消费者将能享受到多种个性化配置选项，以满足不同的使用需求。同时，标致也承诺将提供高水平的售后服务，确保用户在购买和使用过程中获得最佳体验。</p><h3><strong>Caterham 项目 V 将搭载雅马哈开发的电动动力系统</strong></h3><p>英国汽车制造商 Caterham 近日宣布，其即将推出的项目 V 将采用雅马哈开发的电动动力系统。这一合作标志着 Caterham 在电动化转型中的重要一步，同时也展示了其对未来出行方式的承诺。Caterham 表示，项目 V 将结合雅马哈的电动动力技术与 Caterham 经典的轻量化设计，旨在打造一款兼具性能与环保的运动车型。新车预计将具备卓越的加速性能和驾驶乐趣，同时实现更低的碳排放，符合现代消费者对可持续出行的期望。雅马哈在电动动力系统领域的丰富经验，将为 Caterham 提供强有力的技术支持，使其在电动车市场中具备更强的竞争力。项目 V 的发布不仅将吸引传统汽车爱好者，也有望打动对电动车充满兴趣的新一代消费者。Caterham 计划在未来几个月内透露更多关于项目 V 的细节，包括性能参数、设计风格以及具体的上市时间，期待这款新车能够为市场带来新的惊喜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="441,233" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_fc8144209ac24a66b636de9176ecf12f@6130289_oswg181799oswg441oswg233_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Caterham 项目 V（来源：electriccarsreport）</p><p>Caterham 是英国汽车制造商。起源于路特斯公司销售商，后获路特斯&nbsp;7 制造和销售权。产品以高性能、轻量化、高改装性著称，经典车型 Super7 及 R300、R500 等在全球受赛车���好者喜爱。其在英国汽车市场专注单一平台车型研发并坚持改进升级。</p><h3><strong>2025 款雪佛兰 Silverado EV 续航最高达 794 公里</strong></h3><p>雪佛兰近日发布了 2025 款 Silverado EV 的最新信息，宣布新车将提供最高达 794 公里的续航能力，并新增多种车型配置以满足不同消费者的需求。作为雪佛兰在电动皮卡市场的重要一员，Silverado EV 旨在提供卓越的性能和实用性，吸引越来越多的电动车用户。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="429,265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_ac9798fb7aa345ecb5f52c32d5f4648f@6130289_oswg137289oswg429oswg265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰 Silverado EV（来源：雪佛兰）</p><p>新款 Silverado EV 配备了先进的电池技术，不仅提升了续航能力，还优化了充电速度，预计充电时间将显著缩短。多种车型配置的推出，包括高性能版本和豪华版，将使消费者能够根据个人喜好和使用需求进行选择。在设计方面，2025 款 Silverado EV 延续了雪佛兰一贯的坚固造型，同时融入了现代化的科技元素，提供更为智能的驾驶体验。车内配备最新的信息娱乐系统，确保用户在驾驶过程中的便利与舒适。雪佛兰表示，Silverado EV 将于 2025 年正式上市，预计将进一步推动电动皮卡市场的竞争，挑战其他品牌的电动车型。</p><h3><strong>丰田和斯巴鲁计划另一款全球电动 SUV Solterra 加入 bZ4X</strong></h3><p>丰田和斯巴鲁共同开发的另一款电动 SUV 即将登陆美国、欧洲和日本。这款新电动 SUV 将加入日本汽车制造商全球产品线中的当前 bZ4X 和 Solterra。丰田和斯巴鲁曾在 2022 年 5 月合作推出了 bZ4X 和 Solterra 车型，这些电动 SUV 基于 e-TNGA 平台，每个汽车制造商都有其独特的品牌标识。据《日经新闻》的新报道，丰田和斯巴鲁将于 2026 年推出另一款共同开发的电动 SUV，这款新电动 SUV 预计将在北美、欧洲和日本销售，因为这两家日本汽车制造商期望获得全球市场份额。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="534,262" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_e7f98b1a057a4656bc03521f78606387@6130289_oswg259008oswg534oswg262_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">斯巴鲁电动 SUV Solterra（来源：Electrek）</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><p>起亚近日揭晓了一款独特的 Pride EV Restomod 车型，这是一款结合了经典设计与现代电动技术的复古电动车。该车型旨在向起亚的历史致敬，同时展示公司在电动化转型中的创新能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="436,252" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_cc083af12e884315b538cf7ce0675b7d@6130289_oswg129128oswg436oswg252_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Pride EV Restomod （来源：electriccarsreport）</p><p>Pride EV Restomod 以经典的 Pride 车型为基础，经过全面改造和现代化升级，搭载了高效的电动动力系统。这款车不仅保留了原车型的复古魅力，还融入了最新的电动技术，使其在性能与环保方面表现出色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="439,294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_c5064a51e304401e8bb13b5fea44dd05@6130289_oswg151029oswg439oswg294_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Pride EV Restomod （来源：electriccarsreport）</p><p>在设计上，Pride EV Restomod 结合了复古风格与现代元素，车身线条流畅，外观独特。起亚表示，这款车型不仅关注外观，还注重驾驶体验与科技配置，提供了一流的行驶乐趣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="453,291" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_59774f173c6d4876b0eb20e2311bc3df@6130289_oswg189808oswg453oswg291_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Pride EV Restomod 内饰 （来源：electriccarsreport）</p><p>虽然 Pride EV Restomod 是一款单一车型，但它的发布展示了起亚在电动车领域的灵活性与创造力，预示着未来可能会有更多类似的项目和产品出现。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>别跟「义乌人」谈 AGI｜深氪 lite</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2983699449946114?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 13:22:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜杨轩，苏建勋</p><p>2023 年，有两波力量，同时涌向 AI 风口。</p><p>第一波力量是光鲜的、显眼的。你能轻而易举地在「世界人工智能大会」之类的高档展会中找到这群人：名校出身、文章发顶级期刊、有海外经历。</p><p>他们的对话中常常出现的，是「AGI（通用人工智能）」「超越 OpenAI」「Killer App（杀手级应用）」之类的宏大话题。若是被问到「AI 赚不赚钱」，他们会告诉你：为时尚早。</p><p>但想要找到第二波力量，要远离北上深，往更下沉的地方走。</p><p>比如在义乌，那个以「小商品之城」出名、气质与高科技不沾边的县级市，AI 的东风没有吹进某个投委会的会议室，也不在高档的写字楼。</p><p>但进入某家高档餐厅，你大概率会看到，几名拿着平板和酒杯的本地年轻人，正在包厢内，为商户演示 AI 生成商品图技术。</p><p>据天眼查统计，2023 年以来，北京、上海对 AI 初创公司的吸引力在下降，非一线城市的 AI 新公司数量反而在一路上升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241008/v2_785b3ea511454da9b12748614b224520@5783683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc" style="">制图：智能涌现</p><p>在义乌，「AGI」、「Killer App」唬不住客户。唯一的衡量标准，是能不能降本、赚钱。</p><p>一位义乌的 MCN 主理人对「智能涌现」回忆，她曾当面打断一名兜售所谓「AI Agent」的工程师：「年轻人你直接告诉我，上虚拟主播一个月能省多少钱。」</p><p>武汉的冯亚维带着「套壳」GPT 的办公助手奔向义乌时，清楚地知道，自己的履历在北上深并不出众：非计算机科班的核能专业出身；曾经的互联网创业项目，因商业化失败告终。</p><p>但义乌商家不看别的，就看重冯亚维的 AI 产品，能不能更高效地管理直播间复杂的流程。</p><p>200 份从武汉带来的业务介绍册，不到一小时就被抢光了。冯亚维连忙跑去打印店，加印了几百份。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241008/v2_a93c5d7454974efaa3170660878e9280@5783683_oswg104296oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">冯亚维向义乌商家说明 AI 产品。图源：受访者供图</p><p>如果「AI」真的有用，在下沉市场的收益是实打实的。</p><p>两个男人提着几个大包进了夏南的办公室，包里装满了百张一捆的粉红色现钞，放在桌面时发出「咚」的一声闷响。</p><p>夏南打开包，快速一数，约莫有四五十沓。</p><p>提现金上门的，是福建当地的 MCN「土老板」。他们用现金展示诚意，为的是采购夏南的 AI 换脸技术。</p><p>2023 年中，短剧出海正火，这些老板急需便宜、高效的 AI 换脸技术，将中国演员的脸换成海外观众更喜爱的异域面孔。</p><p>草根逆袭的爽剧剧情，照进了夏南的现实。「这辈子没见过这么多现金。」他形容。两年前的他，还是从香港回福建老家闯荡 6 年，却屡战屡败的失意人。</p><p>下沉市场的可亲之处恰巧在于，对 AI 创业者的履历和业务模式，都无比包容。</p><p>在冠以」AI 创业者」的名号之前，「夏南」们的身份五花八门：找不到工作的毕业生、被裁员的大厂员工，甚至还有抖音主播、淘宝商家……</p><p>Langchain、Agent……精英们口中的 AI 术语，这些创业者大多不理解。但他们有更强的落地能力，愿意做 Dirty Work（脏活）。</p><p>FA 机构 42 Capital 创始人曲凯对「智能涌现」总结，这波人的特征是：在大厂、明星团队还在苦命思考能不能成的时候，他已经赚到钱了。</p><h2><strong>抓住「王小川」们之外的机会</strong></h2><p>在精英看不到的角落，一切都在要求 AI 创业者们，打破传统创业的惯性。</p><p>「在这做 AI 生意不能太‘学院派’和‘理论派’。你想想，王小川能用‘生命大模型’那一套和电商主播做生意吗？」一名 FA 告诉「智能涌现」，「BP（商业计划书）不能帮你赚钱。」</p><p>抛开 BP，如何爽快地与人「做买卖」，反而是不少草根创业者的拿手活。</p><p>他们兜售的不仅是技术，还有情绪和「人味」。比如，一对在四川眉山创业做 AI 自习室的武汉夫妇告诉「智能涌现」，他们用半年时间，把眉山话和搓麻将学了七七八八。</p><p><strong>「不是每个创业都要做一个‘字节跳动’。」李开复曾说，「你可能前三个月就盈利了，当然可能这不是一个 scalable（规模化）的盈利，不能成为一个上市公司，但是这也是创业。」</strong></p><p>在义乌，比起和大厂、明星创业者竞争，冯亚维更畏惧那些做 AI 生意的本地人。</p><p>本地人对水温的变化，远比冯亚维们敏感。一名本地商户对「智能涌现」提到，早在 2022 年中，AIGC 走红那会儿，义乌那些本该继承「家业」的店二代、厂二代们，就开始「翻墙」搞模型 API，<strong>「本地人更懂本地人的需求」</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241008/v2_f73f1bb1888d4623a0794f60fa6eed27@5783683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年 2 月，义乌国际商贸城内的一家商户播放 AI 制作的多语种商品介绍视频。图源：新华社</p><p>普通 AI 创业者发现商机的路径，<strong>往往不是精密的市场调研，而是靠敏感度，最快抓住邻里街坊活生生的需求。</strong></p><p>从香港来福建 8 年，夏南做过手游、虚拟人直播，每段创业都或因疫情、或因政策，无疾而终。</p><p>2023 年初，机会来了。在一个饭局，一个 MCN 老客户，提到想用 AI 换脸做出海短剧。夏南闻言立马开干，只花了几周的时间，拉了几个开源模型，就把之前业务留下的数字人生成平台，改造成了 AI 换脸平台。</p><p>接着，他用 AI 换脸后的视频，发了条朋友圈为自己吆喝，还把产品给了几个老客户免费「尝鲜」。</p><p>几天后，夏南开始做 AI 换脸的消息，在福建 MCN 圈中快速传了开。夏南每天都能收到十几个好友申请，「短剧业务呈几倍增长，客单价不算高，但需求量上来了。」</p><p>更甚者，让创业者们在 AI 风口中捞到第一桶金的，是他们自己的需求。</p><p>初二辍学的张路宇，将他的 AI 公司 Dify 注册在了苏州，一个在 AI 风口中略显边缘的城市，有意避开了精英扎堆的北上深。</p><p><strong>「北京这些投资人、明星创业者的共识太强大了，每天聚在一起聊的是同样的事。但创业不就是做不一样的事吗？」</strong></p><p>他心目中寻找创业方向的最佳方法有两个：第一，看自己过去的能力，能不能匹配一个未被满足的需求。第二，从自己的现实需求出发。</p><p>「我没有办法很共情别人的需求。就像你开一家餐厅，有的人告诉你他想吃火锅，但你不喜欢吃，你还真没办法开出一家好火锅店。」他告诉「智能涌现」。</p><p>但自己的需求能否代表庞大的市场规模？张路宇也没有确切的答案。</p><p>只是他觉得，若是照传统创业的逻辑，把市场盘子算清楚，自己就不得不设置市场竞争的各种假想敌——某大牛下场了，大厂又来抢盘子了——「照这个角度，大家干脆别做了」。</p><p>2022 年 11 月 31 日，ChatGPT 发布那晚，张路宇和这个「硅基新物种」热聊了一整夜。</p><p>不过，他很快意识到，拿 ChatGPT 的 API 去开发新应用，相当困难，「不包括工程方面，起码要不断调试 Prompt（提示词），搭三四个月」。但彼时，市面上竟然没有辅助开发大模型应用的工具。</p><p>就像苹果砸中了牛顿，他一拍脑袋：「这不就是创业机会吗？」</p><h2><strong>只管往钱多的地方去</strong></h2><p>2023 年 4 月，Dify 上线的前一个月，张路宇试探性地见了两三个投资人。从对方兴趣寥寥的回应中，他知道，融资铁定没戏。</p><p>「这一波融资，除非你的背景非常明星，难度和之前移动互联网一波完全不一样。」他告诉「智能涌现」。产品数据和商业化成绩，曾经是第二轮、第三轮融资的要求，但在现如今，成了第一轮的敲门砖。</p><p>在一次采访中，李开复曾直言，当下的融资等各种环境，近十年来最差。曲凯告诉「智能涌现」，在资本寒冬下，投资人们更求稳，更相信被验证过的创业者——也就是所谓的「精英」。</p><p>融资的现实压力，让商业化不得不成为草根创业第一天就考虑的命题。这也让现今拥有漂亮营收数据的，往往是这些普通人的 AI 生意。</p><p>冯亚维和团队从开源社区拼出来的「企联 AI」，每月的进账稳定在几十万元；夏南公司如今的营收，让夏南换了个地段更好、租金更贵的写字楼。打开即刻或是小红书，「月入十万」「年净利百万」的故事发生在不少做 AI 设计、AI 文书的普通人身上。</p><p>相对地，<strong>「现在市面上大多 AI 公司的产品，ARR（Annual Recurring Revenue，年度经常性收入）还没日薪 400 元的家政阿姨高。」</strong>曲凯总结。</p><p>对于不少明星创业者而言，市场放在海外还是本土，都是现下需要谨慎考虑的难题：拿哪边的融资？面向哪边的用户？公司主体注册在哪？</p><p>而草根们创业，心中只有一个正确答案：<strong>只管往钱多的地方去</strong>。</p><p>2018 年，创业做一款名为「飞蛾」的开发者协作产品时，张路宇就意识到，SaaS 在中国活不下去。产品的口碑虽然不错，但收入给他泼了盆冷水，「和我理想之间的差距很大」。</p><p>痛定思痛，Dify 选择了出海。刚做产品那会儿，Dify 就一口气做了三个语言版本：中文（简繁体）、英文、日文。团队没人精通日语和英语怎么办？那就用 Google 一个个词翻译。</p><p>在张路宇看来，美国和日本，是 SaaS 产品最不能错过的两个市场：「美国自然不用说，而日本市场，华人更易触达，客户付费能力强、忠诚度高、全球化公司集中程度高。」</p><p>一开始，Dify 没有海外的人手，也没有用于推广的费用。对于海外生意，张路宇把预期放得很低，「没奢望数据有多好」。</p><p>出乎他意料的是，一篇主题为「起底 Dify 背后团队」的文章，在素有「日本 GitHub」之称的开发者论坛 Note 上成为了热门。</p><p>在舆论的助推下，Dify 上线不到两个月，海外的生意就纷至沓来。那一段时间，公司总是爆发出欢呼声：「又收到一封合作邮件」——一看发件人，又是一家 500 强。</p><p>只不过，即便 Dify 有了声量，怎么收费还得细细琢磨，<strong>「收得太早增长会停滞，收得太晚商业模式会跑不通，用户会先入为主你是免费的。」</strong></p><p>在盈利这件事上，能将精英和草根创业者拉齐的共识是：收费的前提，是用户基础。</p><p>直到成立 7 个月，Dify 的全球安装量超过了 10 万，张路宇觉得，该收费了，「市场对你的产品有了认知，你能把握住客户的心理价位了，这时候就差不多可以定价了」。</p><p>企联 AI 的定价，也是客户「催着」定出来的。他们的办公智能助手 2023 年 5 月上线，当月就收到了近 100 家企业的试用申请。试用后不到一周，企业的回购率接近 100%。</p><p>钱来得比几名联创预想的早好几个月，企联 AI 的官网上甚至还没有付费方案。他们简单粗暴地参考了一款同类工具的定价，在官网公布了收费模式。后来，通过给老客户送了好几个月的福利，收集了一波反馈，企联 AI 才逐步摸清了自己的市场定价。</p><p>2024 年春节，张路宇惊喜地发现：上线 8 个月，Dify 就盈利了，毛利率达到了 80%，海外收入占到了近一半。</p><p>他记得，Dify 刚上线那个月，为了筹集技术迭代的资金，自己曾从苏州飞往北京，一周内连着见了 30 多个投资人。</p><p>彼时的商业计划书也很朴素：一页 iPhone 的备忘录截图，简短地写了几行字：我是谁？我要做什么产品？产品数据怎么样？</p><p>当时他把融资预期放得很低，谈上 20 家，只要有 5% 的成功率就够了。</p><p>如今，面对几十家主动伸出橄榄枝的基金，张路宇成了主动选择的一方。他拒绝了不少基金递来的 TS：</p><p>「Dify 已经是一个盈利的产品，我对融资已经没有执念了。」</p><h2><strong>没有永恒的风口，只有永恒的创业者</strong></h2><p>2023 年下半年，市场的目光，开始从炼模型，转向了落地和商业化。愈来愈多的大厂和明星公司，进入了草根创业者所在的同一片市场。</p><p>草根 AI 公司想继续「闷声发大财」，不行了。</p><p>2023 年末，张路宇正在计划 Dify 的第二轮融资。他在路演中，诚实剖析了 Dify 可能会「死」在哪里：巨头的下场、技术的变化、团队能力的瓶颈……「以我们的能力，可能拼不过一个能砸重金的大厂。」</p><p>没过多久，「能砸重金的大厂」出现了。</p><p>2023 年 11 月，字节跳动在海外上线了 AI 应用开发平台 Coze。张路宇打开 Coze 的开发面板就惊了：竟然和 Dify 高度雷同！</p><p>张路宇记得，刚上产品时，因为求快，界面上的一些单词拼错了。他没想到，同样的错别字出现在了 Coze 上，「没见抄这么离谱的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241008/v2_6f5b62545f4c44058073687ca02d49f4@5783683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张路宇所列举的 Coze 与 Dify 的相似部分。图源：受访者供图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,858" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241008/v2_8879aed60eab4610bd9e047bdc2b8c3b@5783683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张路宇所列举的 Coze 与 Dify 的相似部分，包括对话例句中的「monitor flights」等措辞问题也相同。图源：受访者供图</p><p>与此同时，更强大的入局者，也会卷高客户对 AI 的预期。</p><p>从拥抱义乌到离开义乌，企联 AI 只用了不到 3 个月。这几个月里，盯上义乌这块「金矿」的，还有虎视眈眈的美图、百度、淘宝、Temu。</p><p>把一整套复杂的直播间流程，变成 AI 办公助理，企联 AI 整整花了三个月。好不容易有了一套可以交付的产品，冯亚维却发现，大厂已经占领了义乌。</p><p>他被原有的客户泼了冷水：「你们的 AI 怎么不能给帮我们面试主播啊？」「百度那样识别商品图的功能怎么没有啊？」</p><p>随着竞争加剧，卷低的是售价，缩水的是利润。以短剧换脸为例，百度、美图等大公司，在短短两三个月里，将 100 分钟 AI 换脸的价格从 10 万元，卷到了几千块钱。</p><p>转做 AI 换脸才 3 个月，夏南就意识到，自己要被大厂的低价卷「死」了。</p><p>原来的客户渐渐失去了联系。偶尔有询价的 MCN，夏南主动甩卖：「翻译 100 部短剧，我只收 1 万块钱。」</p><p>他的解压方式是深夜吃零食。2023 年末，AI 换脸已经没什么生意了，他也因暴食胖了好几斤。朋友见到他，还以为他过得不错。</p><p>「那你想过找个班上吗？」</p><p>「没有。」夏南不假思索地回答。游戏、元宇宙、AI，哪个风口都没让他赚到够躺一辈子的大钱，<strong>「但我不甘心啊，凭什么赚钱的只有大佬们呢？」</strong></p><p>免费的 Coze 来袭，但张路宇从没想过降低 Dify 的定价，去和字节跳动抢蛋糕：</p><p>「很多客户是为了补贴来的，补贴一旦没了，他们就不用了。」张路宇告诉「智能涌现」，他决定不搞补贴，维持原价（企业版 159 美元/月），「要把那些有价值的、愿意长期合作的客户筛出来。」</p><p>事实证明，牺牲部分客户数，维持收入的健康，是行之有效的策略。在一个 AI 活动上，张路宇见到了 Coze 团队的员工。一名产品经理提到，Coze 目前的客户质量不如 Dify，免费策略让不少客户并没有真正把 Coze 用起来。</p><p>一时失意的创业者，也在努力给自己凿出一线生机。</p><p>经历三个风口，夏南的技术线调了又调，唯独不变的资产是机房里的算力。他总结，只要技术还在发展，算力就是稳健的需求。最后，他找到的方向是：走到最上游，卖资源。</p><p>他盘了一遍手上的资源：100 多张显卡，和各家云厂商代理的联系方式——「我能赚这个钱！」激情又回来了，夏南摇身一变算力租赁和销售代理，公司重新开张。</p><p>最近，夏南的朋友圈再次活跃了起来。内容从原先的 AI 换脸视频，变成了「4090 机器，可短租。需要的滴滴。不多了」。</p><p>冯亚维将义乌作为自己理解 PMF（产品市场匹配度）所交的学费。团队很快重振旗鼓，分头向老客户调研，寻找新机会。</p><p>不少客户提到，标准化的智能办公助手，还无法满足企业的个性化需求。几名联创立刻着手开干，用了几周时间，上线了一个企业 AI 应用开发平台。</p><p>对张路宇和几名 Dify 的联创来说，最近的要紧事，是报个班学英语。</p><p>5 月，Dify 在日本举行了第一场线下开发者见面会。6 月，张路宇第一次去了 AI 的暴风眼——美国。他觉得，成员的背景，得赶上 Dify 在全球的发展速度，「我们的团队不在海外，创始成员的英语还不够好。」</p><p>「你觉得 Dify 能活几年？」「智能涌现」问张路宇。</p><p>「活到下一个能颠覆大模型的技术来临吧。」</p><p>「那时你在干什么？」</p><p>「还在创业啊。」</p><p>（文中夏南为化名。）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241008/v2_b66175bfe6c04216bd9321ffc8ff1543@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茉莉奶白获阿里本地生活领投近亿元融资，茶饮还有新故事｜专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984763867832066?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-09 12:31:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;乔芊</strong></p><p>36 氪获悉，新中式茶饮品牌「茉莉奶白」近日完成近亿元融资，由阿里本地生活领投，向阳资本担任本轮融资独家财务顾问。融资将主要用于产品研发、品牌投入、供应链提升以及加强团队建设，同时赋能加盟合作伙伴，持续打造轻量模型。</p><p>过去几年，无论消费浪潮如何跌宕起伏，新茶饮一直生机勃勃，占据着绝对主角的位置。行业命题不断变换，从直营到加盟的选择，从万店竞赛到价格战，再到上市热潮。</p><p>而今年茶饮市场涌动的最大喧嚣可能当属各个品牌对原叶鲜奶茶的虎视眈眈，除了原本深耕果茶的喜茶、古茗动作不断，瑞幸、星巴克等咖啡巨头也已经大张旗鼓做起了鲜奶茶的生意。这个趋势似乎印证了茉莉奶白创始人张伯丞两年前所预判：「鲜奶茶将成为主流」。</p><p>作为新中式茶饮的后起之秀，茉莉奶白已成长为一股无法忽视的力量。</p><p>2021 年，茉莉奶白在深圳开出了第一家门店，定位「东方追香新茶饮」，是第一家聚焦茉莉品类的茶饮品牌。创始人张伯丞是一名连续创业者，涉足中餐、烘焙和饮品，拥有十多年餐饮行业创业经验，他告诉 36 氪，茉莉花茶是现制茶饮中用量最大且认知最为普遍的种类，但彼时市场并无主打茉莉花茶饮的品牌，于是确定了茉莉奶白专注「中国茶」、「茉莉香」。</p><p>深圳是一个茶饮之都，诞生了奈雪的茶、喜茶等品牌，当茉莉奶白只有三五家店的时候，张伯丞在朋友圈写下心愿：希望未来有一天大家想到深圳茶饮品牌的时候，除了奈雪的茶、喜茶，还有茉莉奶白。</p><p>两三年光景，心愿已非遥不可及。据 36 氪了解，茉莉奶白已开出 785 家门店，营收增长近 400%，上半年也实现了不错的盈利。这些都是茉莉奶白过去几年用「慢」速度换来的亮眼表现。</p><p>「我们并没有一味去追求开店的速度。虽然体量对品牌来讲是很重要的护城河，但我们也比较关注门店的质量和标准。品牌的可持续发展和门店长期盈利能力，一直是我们更加看重的。」张伯丞告诉 36 氪。</p><p>相比三年前，竞争指数级增长，面对挑战也要随机应变。过去，茉莉奶白主要集中于一流商圈，门店面积以 60 平米为主。到了今年年中，茉莉奶白做了店型更新调整，推出了 35-40 平米的小店模型，来降低前期开店的投入成本，缩短回本周期。</p><p>当小店模型逐渐跑通，内功修炼扎实，茉莉奶白的拓店速度也在加快，年底门店将超千家。而海外也延续了国内的亮眼表现。一个有意思的点是，茉莉奶白第一家店开在了美国纽约，在张伯丞看来，那是必赢的市场。但他对速度仍有一些警惕，「在当下的这个大环境下，考验品牌的在于创始人团队是否有足够耐心和定力。」</p><p><strong>以下是 36 氪与茉莉奶白创始人张伯丞的对话（有删减整理）：</strong></p><h2><strong>「需要给实体生意一点时间」</strong></h2><p><strong>36 氪：消费市场这两年资本遇冷，能拿到融资还是挺厉害的。</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>一级市场消费投资的确降温了，但我觉得吃喝始终是民生之本，这是一个确定性存在的市场，新式茶饮赛道也会变得越来越成熟。从我们企业自身的发展来看，经过模型的优化打磨、被验证过的扩张策略，以及我们近年的增速，也都证明了赛道的潜力。我和我的投资方对未来持乐观态度，保持耐心，长远来看，市场会回暖。</p><p><strong>36 氪：茉莉奶白快速发展背后的支撑是什么？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>是差异化的品牌定位、务实的经营思路，加上明确的发展策略。</p><p>我们来自深圳，基因里便带着这座城市的务实与创新精神，加之成长于疫情，使我们更加回归本质。我们真刀真枪的开拓市场，依靠着做自己的念头，在非常饱和且不断内卷的茶饮赛道树立了属于茉莉奶白的标杆。</p><p>确定了品牌，我们开始潜心打磨门店模型，通过前期一家家的直营门店不断优化门店模型并得出结论：40 到 60 平方的门店最适合奶白。</p><p>待疫情结束，依托于对市场的前瞻判断，我们迅速着眼于全国市场的发展。未来以健康、清爽、突出茶香、回归茶本身的产品将成为主流。因此，我们将上海作为势能高地，顺势开了浙江、江苏、北京，所有的一二线城市、省会城市，在全国拉爆知名度。</p><p>所以快速发展的背后，每一步都是内功的修炼和前瞻的判断。</p><p><strong>36 氪：如你之前所说鲜奶茶会成为主流，现在确实如此，这种情况下，茉莉奶白还怎么样去定义自己的差异化？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>首先最重要的，我认为是回归产品，聚焦产品本身。所以最早时候我们就确定了让年轻人轻松喝好茶的愿景，且从绿茶开始，因为黑茶、红茶这些都是老茶客爱喝的，在绿茶里边认知程度最高的就是茉莉，我们当时选择从茉莉切入，但发展这些年，我们始于茉莉，却又不止于茉莉。</p><p>茉莉是茉莉奶白突出的标签与核心特色，它具备大众需求和更多产品研发应用的适配性。所以我们不断在创新和深化茉莉花产品的时候，我们也推出了很多创新性的流量爆品，比如我们联合安佳首创的茉莉云顶，这个是其他品牌从来没有过的，但已经在我们整个产品体系里应用。</p><p>另外，我们以茉莉为原点，以花香为共鸣，迅速开发了栀子、白兰、桂花等其他花香产品系列，形成了以花香为特色的这种差异化的产品定位。</p><p>同时，最小单位的审美茶时、闻香喝茶的产品体验……最大限度的放大一杯茶带给消费者的情绪价值。也都是塑造茉莉奶白差异的核心。</p><p><strong>36 氪：听说你们上半年已经实现盈利了？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>实现盈利其实不难。以前大家习惯拿到融资后，大范围去投广告、铺设门店。为什么要这么快呢？其实都是被资本催生，或者说是内心太急于求成了。而且过去很多都是用互联网的思维打法去做线下实体生意，但实体生意需要给它一点时间，让它慢慢成长起来，抱着这样的初心，反而一切都快了起来。</p><p>在疫情期间，我们通过直营店磨练内功，也建立起了自己的中后台。所以从上海、北京，到全国的过程中，门店业绩表现都很好。大概因为我们花钱的效率比较高，一分钱掰成八半花。</p><p><strong>36 氪：今年的收入增长情况怎么样？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>今年应该是去年的 4 倍多，近 400% 的增长。门店计划年底达到 1100 家到 1200 家。现在是 785 家店在营业，还有一百多家店在装修。</p><h2><strong>「慢」即是快</strong></h2><p><strong>36 氪：之前开店速度没有那么快，是有意控制的吗？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>茉莉奶白没有刻意去追求开店的速度。虽然说体量对于品牌来讲是很重要的护城河，但我们更关注门店的质量和标准。而且发展是有逻辑的，不是随意放店。我们去年有一万多加盟商申请资料，但只签了一百多位加盟商，因为品牌的可持续发展和门店的长期盈利能力，一直我们非常看重的。</p><p>今年的原计划是 2000 家店，后来我们又调降了目标，基于可持续发展和门店长期盈利的考虑，还是放慢了一些脚步。</p><p><strong>36 氪：你们门店其实算不上多，茉莉奶白的护城河是什么？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>除了体量以外，我们就做自己，主要三个方面：第一产品上我们抓住了花香这个特色，以快且准的产品研发能力，开发了一系列的爆款。在同质化较高的鲜奶茶赛道上，也开辟了自己的独特定位。</p><p>第二就是在品牌上，茉莉奶白以现代摩登的视角，独创的东方摩登美学风格，区别于新中式茶饮的调性，引发年轻人的喜爱和共鸣。国潮更烟火气，我们是讲东方更年轻更现代的差异化品牌调性。</p><p>通过一杯好喝易得的花香中国茶，体验一杯茶上最小单位的审美时间，再延伸到各种香氛周边，我们给消费者创造了一杯茶的欢喜时间。所以我们的 slogan 叫「一见茉莉心生欢喜」。把欢喜的价值挖掘到底，把消费者在一杯茶上的情绪满足做到极致，才是我们不可替代的地方。</p><p><strong>36 氪：这些努力有被消费者捕捉到吗？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>当然。我们每一次出新带来的声量与销量的增长就是证明。高频的口味复购也好、上架即售罄的周边也好、包括在各个平台上自发分享的自来水流量，都非常能验证我们这些努力的成果，我们内部也一直在调整修正，不断对内审视，如何更好地去做消费者表达。</p><p><strong>36 氪：当大家都去做茉莉花茶的时候，对你们的原料成本会不会有影响？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>其实影响比较大的是茉莉花茶，我们刚开始做的时候，茉莉花茶就 10 到 15 块钱一斤，今年的花价涨到了 20 到 30 块钱一斤。同时我们以七窨工艺做茶，成本自然更高。不过也正是因为对于产品质量的追求和供应链的前瞻规划，第一次融资的时候我们就投资了自己的茶厂，所以可以用全年的价格去平复掉这个波动，这是我们的优势。</p><p><strong>36 氪：你们需要基于整个消费环境去做一些调整吗？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>当然，我们虽然埋头钻研，但是也要抬头看周遭。这两年，我们在营销方面绝对是行业风向标，但是市场环境在变，消费人群在变，做品牌，得放弃「我执」，将消费者需求放在第一位，是我们一直所追求的。</p><h2><strong>「想让被消费者记住，一定要做唯一」</strong></h2><p><strong>36 氪：时至今日，霸王茶姬经常被提及的一件事情是它借鉴了茶颜悦色，实际上也有声音说茉莉奶白是在借鉴霸王茶姬。</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>只是大家恰巧都在鲜奶茶这个赛道罢了。我一直认为，想让被消费者记住，一定要做唯一，所以我们一直追求差异化的经营思路。在产品、营销上，始终在坚持差异化，所以我们没有想去模仿借鉴谁。茶饮行业有非常多优秀的前辈，我们心怀敬畏，但不会一味追随。</p><p>未来 5 到 10 年，一定会出现不只一两家中国本土优秀的全球化连锁品牌，我希望茉莉奶白能成为其中之一。茶是中国的特色，中国茶有机会成为全球化品牌，我们也在践行这样的事情。另外从 2022 年，我们就在筹备着海外开店的事情。茉莉奶白的第一家店开在了纽约的法拉盛，业绩表现可以说是茶饮赛道里边非常亮眼的。</p><p><strong>36 氪：为什么出海第一站选择了美国？很多品牌都是开始于东南亚。</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>基于不同的市场需求和竞争格局，我们将海外市场分为三类，一类是必赢的市场，一类是突破的市场，一类是暂缓的市场。市场需求大、没有太多的竞争，我们就叫必赢的市场，这样的市场你肯定要去做。市场大，但是有一定竞争的，我们就叫突破市场，需要有更多的投入。市场小，不管竞争有没有，都是暂缓的市场。</p><p>我当时想的很简单，觉得要不要先去美国、英国的城市开一家店，后来就是在开第一家海外店的过程中，逐步去完善了海外战略。</p><p><strong>36 氪：您怎么看待整个茶饮出海的现状呢？未来会形成一个什么样的格局？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>海外市场其实也分层次，还是要基于不同的市场分层、你的品牌定位，去做一些自己的战略选择。其次在发展过程中，需要更多的耐心和更多的付出，因为海外挑战非常大，法律法规、文化、供应链、劳资关系等一系列的，都需要去处理。所以去做海外布局的时候，国内要有非常好的基础。如果国内都没有做好就去做海外，也只是昙花一现。</p><p><strong>36 氪：之前你说茉莉奶白经历过几次生死时刻，现在也是轻舟已过万重山了。</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>之前的生死主要还是因为疫情带来的不确定性。到了今天，最重要的还是要更有耐心，务实一点，控制好风险。尤其是在发展壮大了以后，对于现金流的控制非常重要，不能盲目发展。</p><p><strong>36 氪：现在整个市场相对来说已经饱和了，加盟商和点位也是有限的，是不是意味着更高的挑战和要求？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>我觉得挑战倒不是说去争抢加盟商、点位，更多的还是来自于自己的内部。首先品牌在市场上是否有竞争力，其次是品牌持续发展的能力，当下大环境下，考验品牌的在于创始人团队是否有足够耐心和定力。</p><p><strong>36 氪：作为创始人你最关注的是什么？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>业务上，我们在意国内加盟商的盈利情况，并不断为此赋能。海外则是拓展以及门店的建设布点的情况。组织内部的话，更多的是中台的建设。</p><p><strong>36 氪：你有提到每天压力都很大，和同行聊天会是一种疏解方式吗？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>虽然大家都认识，但是没有太多时间聊天。大家都有自己的问题，到最后还是得自己去解决。</p><p><strong>36 氪：现在的小目标是什么？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>还是希望开好店，并持续不断的优化修正组织内部，以面对外部挑战。</p><p><strong>36 氪：今年的鲜奶茶市场竞争肉眼可见地加剧起来，咖啡品牌进来，鲜果茶的也进来了。对你们的打法会有什么影响吗？</strong></p><p><strong>张伯丞：</strong>就是要持续的产品创新。创新的维度上还是刚才那两个。第一我觉得在茉莉花茶底的整个应用上，我们还可以开发出更多的爆款产品。其次就是围绕花香的概念去做一些延伸的产品。同时，不参与价格战，不然打下去到最后都是输家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>皮皮虾科技旗下品牌「贰维码」获 800 万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986243063537412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 13:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，重庆皮皮虾科技有限公司正式宣布旗下品牌「贰维码」完成 800 万元人民币 A 轮融资，由深圳市冠峰永越投资有限公司领投，深圳市华正世纪控股有限公司担任独家顾问 FA。据介绍，贰维码是云时代音视频协同创意资产管理平台，包括在线审片批注，意见收集到成片交付，以及素材和版本管理、项目流程管控等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>油气股午后拉升，通源石油涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986240157573127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 13:20:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，油气股午后拉升，通源石油涨超 10%，中油工程、潜能恒信、仁智股份、准油股份、贝肯能源、中国海油涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海黄金交易所副总裁滕巍：进一步扩大上海金在境外的国际应用场景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986231014875139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 13:17:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今日举行的 2024 上海全球资产管理论坛上，上海黄金交易所副总裁滕巍表示，我们在 2016 年 4 月推出了上海金的基准价格，这是全球首个以人民币计价的黄金基准价格。这个标准经过这几年的运行，已逐渐在国内被广泛接受。下一步，我们将进一步扩大上海金在境外的国际应用场景，讲好中国故事，发好中国声音。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有色金属板块震荡拉升，中国铝业接近涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986230569672707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 13:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，有色金属板块震荡拉升，中国铝业接近涨停，深圳新星此前封板，神火股份、天山铝业、中色股份、云铝股份等涨超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深京三市成交额突破 1.5 万亿元，此时较昨日缩量超 4900 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986225211907847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 13:05:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深京三市成交额突破 1.5 万亿元，其中沪市成交额 6555 亿元，深市成交额 8343 亿元，北证 50 成交额 126 亿元，此时较昨日缩量超 4900 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汇丰计划在重组中节省高达 3 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986210335465478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 13:04:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国《金融时报》援引未具名知情人士的话报道称，汇丰计划通过削减成本的重组削减至多 3 亿美元的成本。预计将在 10 月底之前发布公告。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北部湾港：前 9 月货物吞吐量 2.43 亿吨，同比增长 5.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986175942238210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:56:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北部湾港公告，2024 年 9 月货物吞吐量 2767.10 万吨，同比增长 3.44%；其中集装箱部分 75.18 万标准箱，同比增长 2.40%。1-9 月货物吞吐量 24258.37 万吨，同比增长 5.60%；其中集装箱部分 656.87 万标准箱，同比增长 14.25%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飓风「米尔顿」登陆已致美超百万户断电</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986177108123392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:42:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 10 月 9 日晚，北京时间今天（10 月 10 日）早上，美国国家飓风研究中心发布消息称，3 级飓风「米尔顿」在美国佛罗里达州西海岸萨拉索塔湾以南 11 公里处登陆，风力为约 193 公里每小时。 据美国媒体报道，受飓风影响，佛州已有超过 100 万用户断电。（CCTV 国际时讯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中山大学、阿里云联合研究成果在国际顶刊《Cell》发表，发现超 16 万种 RNA 病毒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986194945613828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:34:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国际顶刊《Cell》发表了中山大学与阿里云合作的科研成果，研究团队利用云计算与 AI 技术发现了 180 个超群、16 万余种全新 RNA 病毒，是已知病毒种类的近 30 倍，大幅提升了业界对 RNA 病毒多样性和病毒演化历史的认知。过去几年，阿里云积极与国内高校和研究机构展开合作，在生命科学领域已发表核酸和蛋白质统一基础模型-LucaOne、RNA 病毒发现-LucaProt、磷循环蛋白家族识别-LucaPCycle 等研究成果。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：维持比亚迪股份「买入」评级，目标价升至 351 港元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986173833731849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，高盛发布研究报告称，维持比亚迪股份「买入」评级，基于近月销售表现向好，将 2024 至 2026 年汽车销量预测上调 0.3%、1.5% 及 2.7%，至 401.1 万、486.5 万及 563.5 万辆，收入预测上调 0.2%、0.8% 及 1.4%，纯利预测则上调 0.9%、2.5% 及 3.6%，目标价上调至 351 港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长沙再次放宽落户政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986180650147586?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:20:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长沙近期又调整放宽了五条落户政策，包括优化购房落户政策、优化投资创业落户政策、优化务工人员落户政策、推出租赁房屋落户政策、优化亲属投靠落户政策。其中提到，在长沙市通过购买、受赠、继承、自建、单位分配等途径，拥有了住宅、商业用房、商住两用房或办公用房合法所有权的，实行「一房一户」落户，可以将本人户口迁入长沙市房屋所在地城镇地区。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万马科技正与主机厂以及相关企业合作，推动 Robotaxi 落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986179789823753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:19:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从产业链人士处获悉，万马科技已与相关企业达成合作，将在常州打造点到点的 Robotaxi 路线。此前，万马科技旗下的优咔科技已与江苏省常州国家高新区管委会正式签署投资协议，致力于打造自动驾驶数据闭环工具链平台，赋能主机厂加速汽车智能化转型的研发需求和自动驾驶各个应用场景（robotaxi robotbus）的试验商用落地。目前，优咔科技的联网车辆已超过 1100 万台。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车宣布晋升李力耘与郑叶青为公司副总裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986172211601415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:17:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鹏汽车发布人事公告，宣布晋升李力耘与郑叶青为公司副总裁。资料显示，李力耘 2019 年加入小鹏汽车，担任小鹏汽车自动驾驶负责人；郑叶青 2020 年加入小鹏汽车，担任小鹏汽车国际总法律顾问及合规官。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信已支持直接进行淘宝购物</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986173162528776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:12:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在微信 App 内已可以直接点击淘宝链接，完成下单及支付，全程无需跳转回淘宝 App，并且微信端也可以访问淘宝首页。需要注意的是，微信端进行淘宝购物，默认只能使用微信支付，如果想要其他支付方式，还是需要在淘宝 App 内进行支付。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午间休盘涨 4.22%，中字头个股大涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986170297442304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 12:09:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指午间休盘涨 4.22%，恒生科技指数涨 4.15%；券商股领涨，海通证券涨超 102%，国泰君安涨超 68%；中字头个股大涨，中国铁建涨超 15%，中国中铁涨超 12%，三大运营商涨超 3%；南向资金净买入 63.4 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海通证券：新增开户数增长超 4 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986156478242825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 11:55:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期市场行情快速启动，导致开户、业务处理和各类客户咨询需求急速提升，对券商的各类客户服务、运营支持和系统运行等方面提出了挑战。从海通证券处获悉，和行情启动前相比，海通证券新增开户数增长超过 4 倍；同时投资者的业务咨询数量也急速提升，其中账户类咨询增长 5 倍以上，密码找回类咨询增长 6 倍以上，开户类咨询增长 4 倍以上，两融类咨询增长 2 倍以上。为保障公司的服务质量和响应速度，提升客户的投资体验，公司各条线紧密协同，多措并举，积极应对。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力资金加仓建筑装饰股，抛售计算机股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986149053456137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 11:47:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入建筑装饰、银行、公用事业、煤炭、电力设备、有色金属等板块，净流出计算机、非银金融、电子、通信、传媒、房地产等板块。具体到个股来看，常山北明、国民技术、中粮资本获净流入 42.02 亿元、29.98 亿元、23.22 亿元。净流出方面，东方财富、银之杰、国海证券遭抛售 44.39 亿元、38.27 亿元、21.43 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字节豆包推出 AI 智能体耳机 Ola Friend</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986137839706120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 11:42:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，字节跳动豆包发布了首款 AI 智能体耳机 Ola Friend，售价 1199 元。据了解，该款耳机接入豆包大模型，并与豆包 App 深度结合。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘集体上涨，中字头全面爆发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986133147934470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 11:31:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数午间休盘集体上涨，沪指涨 2.95%，深成指涨 1.61%，创业板指涨 0.45%；中字头全面爆发，中国中铁、中国交建、中船应急等十余股涨停，「三桶油」涨超 5%；券商、半导体走弱，东方证券跌超 9%，中芯国际跌超 5%，中信证券、中信建投跌超 4%；全市场超 4400 股飘红。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>功率等级 20 兆瓦，全球最大功率漂浮式风电机组今日下线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2986109668515587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 11:18:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从中国中车了解到，我国自主研发的全球最大功率漂浮式风电机组在江苏射阳成功下线。据介绍，该风电机组功率等级达到 20 兆瓦，是全球最大功率的漂浮式风电机组。风轮直径达到 260 米，扫风面积 53100 平方米，相当于 7 个标准足球场。单机年输出清洁电能可达 6200 万度，能满足约 3.7 万户家庭一年的用电需求，相当于节约燃煤 2.5 万吨，减少二氧化碳排放 6.2 万吨。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>