<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>余承东卸任华为终端 BG CEO，终端 COO 何刚接任｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755948188105735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:17:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤，杨轩</p><p>36 氪获悉，今日下午，华为内部发布人事调整文件，宣布余承东将卸任华为终端 BG CEO 一职，仍保留终端 BG 董事长职位。原华为终端 BG、首席运营官何刚接任华为终端 BG CEO。</p><p>公开信息显示，2011 年，余承东开始担任华为终端公司 CEO，如今已经近 13 年。何刚 1998 年加入华为，2012 年出任华为消费者 BG 手机产品总裁，他接手两年后的 2014 年，华为手机业务收入从 30 亿美元增长至 140 亿美元。</p><p>知情人士透露，除了上述人事变动，这封文件并无更多信息。关于这次重大人事变动的背景和余承东卸任终端 BG CEO 之后，新的业务重心，也都未说明。</p><p>「这个就是公司相关高层正常的变动，没有什么特别。」也有华为人士向 36 氪评价。</p><p>公开资料显示，余承东出生于 1969 年，本科毕业于西北工业大学，硕士毕业于清华大学。</p><p>1993 年，余承东加入华为，担任 3G 产品总监。此后，他历任华为无线产品行销副总裁、无线产品线总裁、欧洲片区总裁等职位。</p><p>2010 年，余承东回国，担任华为战略与 Marketing 总裁。当年，华为手机销量仅 300 万台，而苹果手机全球销量接近 4000 万台。</p><p>2011 年，余承东接手华为终端公司和消费者业务。面对华为手机年销量远低于友商，他曾放话：「这么多年，在华为人的心中只有第一，没有第二。在我手里，华为终端要么做没了，要么做上去，没有第三条路！」</p><p>在余承东的带领下，华为手机 2011 年发货量达到 5500 万台，其中智能手机发货量近 2000 万台，同比增长超过 500%。</p><p>2020 年 11 月，余承东担任智能终端与智能汽车部件 IRB 主任。同年，余承东负责整合华为消费者 BG 与智能汽车解决方案 BU，此后，余承东正式负责推动华为智选车，以及智能汽车 BU 业务发展。</p><p>近三年时间，华为成功与赛力斯、奇瑞、北汽、江淮等车企深度合作，推出四大鸿蒙智行（前身为智选车）品牌。</p><p>其中，问界是华为鸿蒙智行目前打造最为成熟的品牌。2022 年，华为与赛力斯合作推出问界 M5、M7 两款车型，当年总销量超 7.5 万辆。</p><p>2023 年 9 月，华为推出问界新 M7 后，问界更是迎来高光时刻。上市仅 25 天，问界新款 M7 就斩获了 5 万个「大定」订单；当年 11 月推出的问界 M9，售价 46.98-56.98 万元，七天内大定量突破 3 万辆。</p><p>AITO 汽车数据显示，3 月问界新 M7 交付 24598 辆，问界 M9 交付 6243 辆，问界品牌蝉联新势力品牌销量第一。</p><p>本月华为再度发布和奇瑞合作推出的智界 S7 车型，也有不俗成绩。4 月 13 日至 4 月 14 日，智界 S7 大定达到 2079 台。</p><p>据余承东介绍，2024 年 1 月 1 日至 4 月 22 日，鸿蒙智行累计销量 10.5 万辆，位列中国市场新势力销量第一。</p><p>攀高的销量，带动了车 BU 和智选车业务趋向盈利。今年电动汽车百人会论坛上，余承东表示，受到与主机产合作的中高端车型影响，华为车 BU 接近实现盈亏平衡，预计今年实现扭亏为盈。而在今年前三月，华为智选车业务已经实现盈利。</p><p>而 36 氪也从知情人士处获悉，华为穿戴等终端收入的攀升，叠加汽车业务显著增长，推动华为终端业务的营收也连续两年实现了正增长。</p><p>余承东卸任终端 BG CEO 之后，会承担何种新的使命，尚不可知。但应该不难预见，智能汽车作为全球产业变革的核心领域，会在华为以及其他大型科技公司内部，持续占据关键战略地位。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾成立产业投资部投资新能源 「杭州地产一哥」滨江集团另一面</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755990859070208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:02:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>与多数民营房地产企业已经陷入经营困境的状态不同，作为民营性质的滨江集团 (002244.SZ）成为继龙湖之后，被投资人、券商机构判定为稳健优质的房地产企业。</p><p>2024 年 4 月 26 日，滨江集团发布 2023 年财报。业绩报告显示，2023 年，滨江集团全口径销售金额 1534.7 亿元，与上一财年基本持平。克而瑞榜单显示，2023 年滨江集团在全国房地产企业中排名第 11 位，比 2022 年排名上升 2 个名次。同期，滨江在杭州销售额为 606.82 亿，位居第一，稳坐「杭州一哥」地位。</p><p>在克而瑞发布的《2023 年 1-12 月中国房地产企业销售榜 TOP200》中，滨江集团排名第 11 位，比 2022 年排名上升 2 个名次。放眼望去，滨江集团已经是龙湖之后的全国第二大民营房企。根据滨江业绩报告，2023 年，滨江集团实现营业收入 704.43 亿元，同比增长 69.73%。杭州是滨江集团业绩的主要来源，其营收为 459.07 亿，占总营收比例为 65.17%。</p><p>2023 年财报显示，滨江集团总资产达 2900 亿元，与顶级投资机构红杉中国目前总资产管理规模相当。鲜为人知的是，这家稳健著称的地产企业也曾跨界做过投早投小的风险投资，但并未如红杉中国般踩中风口，获得上百倍的回报。</p><h2>通过软银进入新兴产业投资</h2><p>滨江集团自 2015 年公司成立了投资部，负责新兴产业投资管理，主要针对大健康、环保、文化旅游、体育、工业 4.0、互联网等行业进行投资，除了大健康和文化旅游产业，其余行业和房地产几乎毫无关联。</p><p>具体来看，滨江集团旗下的产业投资公司共 4 家主体，分别是杭州滨江普华天晴股权投资合伙企业（有限合伙）、宁波金丹丰股权投资合伙企业（有限合伙）、杭州三仁焱兴投资合伙企业（有限合伙）、杭州滨创股权投资有限公司（以下分别简称「滨江普华天晴」、「丹丰投资」、「三仁焱兴投资」「杭州滨创」）。前三家以有限合伙人、即 LP 的身份投资，不负责具体经营。</p><p>有趣的是，进入产业投资赛道是一个「偶然」。2016 年，在一次非公开的投资者交流会上，滨江集团高层透露，做地产以外的投资，是通过软银韩国公司一高管从中「牵线」，与日本软银总部取得联系，该高管购买了滨江在杭州的武林壹号楼盘。</p><p>滨江方面表示：「韩国软银了解我们之后，看中我们的高净值客户（圈层），后续可能还会有一些项目（合作），包括一些东西去运作。」</p><p>据了解，在一家名为「上海谋乐网络科技有限公司」、 北京醋溜网络科技股份有限公司、辉能科技的投资上，均有软银中国和滨江投资部共同出资的记录。</p><p>梳理滨江集团公开的投资版图后可发现，公司最近一次投资还停留在 2021 年，即与春华资本、软银中国共同投资辉能科技，滨江集团出资 3.22 亿元，在投资当年持股比例达 11%&nbsp;</p><p>据悉，辉能科技所在行业是固态电池，应用场景主要是电动车，该公司的锂陶瓷电池比传统的电池组更薄、更轻，被认为在电动汽车中使用具有更高安全性，因为其在撞击时发生爆炸的风险较低。</p><p>在滨江与软银投资后，辉能科技在 2022 年先后获得梅赛德斯-奔驰近亿欧元、国新创科数千万美元的投资。</p><p>尽管日本软银集团的创始人孙正义在全球范围内以其敢于投资高风险项目而闻名，除了在阿里巴巴等少数公司取得显著成功外，近年来其在 WeWork、Uber、DoorDash 等新经济公司的投资却频频遭遇挫败。因此，对于滨江集团而言，适时回撤产业投资、聚焦于其核心业务领域，可能是一个明智的决策。</p><h2>曾投资电商平台楚楚街</h2><p>自成立投资部以来，滨江集团对扩大新兴产业投资的承诺和预期尚未完全实现。在投资部成立一年后的 2016 年，滨江集团便调整了其投资战略，计划在未来五年内投资高达 100 亿元，并宣布将与经纬中国、天堂硅谷、普华天勤等知名投资机构合作。到了 2019 年，随着公司销售额突破千亿大关，董事长戚金兴对产业投资的展望更加宏大，特别强调了新能源、医药、以及互联网+人工智能三大领域，表达了为年轻人创造更多施展才华的平台的雄心。</p><p>上文提到，由杭州滨江房地产集团全资持有的杭州滨创，是四家产业投资平台中，唯一一家以普通合伙人的身份投资的基金，即对合伙企业债务负无限责任，并有权管理、决定合伙事务，负责带领团队运营。</p><p>天眼查显示，作为 GP，杭州滨创的投资对象囊括了长江医药、东亚药业、品茗科技、宝宝树、51 游戏，但对这些新兴产业投资的时间均停留在 2019 年，这之中也不乏已经退出的企业。有媒体曾报道，宝宝树上市不到一年之时，聚美优品、滨江集团先后退出股东名单。&nbsp;</p><p>这家母婴电商平台的内斗事件在 2023 年持续升级，4 月，宝宝树上演了一场「高管免职后持长剑闯办公室」的负面事件。据悉，宝宝树 CFO 徐翀被免职后，拒不交接，将自己锁在办公室里整整 3 天。</p><p>实际上，与滨江一同参投的投资人阵容中，不乏腾讯、经纬、红杉等知名企业，但最终获得超额回报的案例屈指可数。比如在丹丰创投平台的被投列表中，北京醋溜网络科技股份有限公司的投资阵容较为「华丽」，除滨江之外，该公司吸引了包括腾讯、软银中国等一众投资人。</p><p>据悉，醋溜网络是曾被列为中国第五大电商平台的「楚楚街」，软银投资时，认为楚楚街将是移动互联时代的下一个淘宝。但面对阿里、京东、拼多多等巨型电商平台的发展，楚楚街未能在竞争激烈的市场中生存下来，在 2019 年因经营不善宣告解散。&nbsp;</p><p>相比于其他三家投资平台，滨江集团与普华资本合资成立的「滨江普华天晴」在投资领域上做了更丰富的尝试。天眼查显示，滨江普华天晴的对外投资列表上，投资行业覆盖了教育、影视、医疗、机器人、自动驾驶、互联网财经媒体。</p><p>2016 年，滨江普华天晴以 12.12 万元购入广州咸之鱼影视有限公司，投资比例达 9.02%，该公司主攻国漫电影赛道，但自 2017 年收到一笔战略融资后再无相关动态。据悉，咸之鱼影视在 2022 年与一成影视联合出品名为《魔游纪 (第三季)》的国漫剧。</p><p>不同于对辉能科技数以亿计的投资额，滨江普华天晴对新兴产业的投资金额不超过 50 万，投资比例维持在 5%-10% 左右。唯一一笔超过百万级别的投资，是对「SRT 软体机器人」的投资，投资数额为 113.34 万元，投资比例为 3.71%。</p><p>从滨江普华天晴的投资区域分布来看，公司针对位于浙江、上海、江苏的公司投资占比近八成，与滨江在房地产业务「围绕杭州大本营布局」的战略也一致。</p><p>在房地产主业方面，自 2016 年开始，滨江集团曾经考虑拓展杭州之外的城市，包括上海、南京、宁波、金华、湖州、广州等热点城市，但一直未有明显进展。</p><h2>聚焦房地产主业&nbsp;</h2><p>在 2015 年设立投资部时，滨江集团制定了一个明确的新兴产业投资策略，即投资额不得超过年度净利润的限制。该年度的财报显示，集团净利润为 10.03 亿元。从那时起，除了 2018 年，集团的净利润持续稳定增长。然而，到了 2021 年，滨江集团作出战略调整，决定停止新兴产业投资，转而将重点全面回归房地产主业，并明确表示将「聚焦房地产主业」。</p><p>此外，滨江集团在处理闲置资金时所表现出的日益谨慎的投资态度，以及其优先考虑资金流动性和安全的财务策略，也反映了公司对于资本运作的审慎管理。</p><p>一份 2023 年的内部投资者交流纪要显示，到 2023 年 5 月 28 日为止，滨江集团的净现金到账达到了 400 亿元，账户余额大幅增加，使得公司在银行的存贷比超过 1。尽管如此，鉴于账上闲置资金众多，集团计划将不超过 80 亿元的自有资金用于理财投资。</p><p>近一年，滨江集团董事长戚金兴多次强调，公司需要持续「降有息负债」，计划 2024 年再降 10% 以上，戚金兴表示：「在不确定的市场下，一边保证公司的流动性，万一市场好，可以迅速增加有息负债；一旦形势不好，可以防御任何问题。」</p><p>2023 年财报显示，截至 2023 年年末，滨江集团权益有息负债 360 亿元，较上年末下降 110 亿元，并表有息负债规模 415.18 亿元，较上年末下降 120.27 亿元，其中银行贷款占比 79.8%，直接融资占比 20.2%。扣除预收款后的资产负债率为 56.41%，净负债率为 15.08%。</p><p>受市场下行影响，近五年来，滨江集团首次出现归母净利润下滑。2023 年，公司实现归母净利润 25.29 亿元，同比下降 32.41%。</p><p>国金证券在研报中分析了滨江集团归母净利润同比下滑的原因：一是计提存货和信用减值损失合计 43.1 亿元，同比多计提 34.5 亿元；二是并表项目比例提升，与之对应则是合联营项目投资收益的下滑，2023 年投资净收益 12.3 亿元，同比下降 9.9 亿元；三是受市场下行影响，2023 年公司房地产板块结转毛利率下降。&nbsp;</p><p>近日，滨江内部流出一份《关于调整各区域员工薪酬结构及进一步科学化 KPI 考核指标的通知》，通知中表示，「为进一步优化员工薪酬体系，科学化 KPI 指标，加强对团队绩效目标完成度的考核，经工会方案确认，并提报经营层、董事会批准，新版员工薪酬结构的调整将于四月开始执行。</p><p>据滨江集团内部人士向媒体透露，新标准是：固定工资降低 35%，并转成年底绩效的形式发放。曾经，滨江是业内公认的「房企福利天花板」，在众多房地产企业缩短春节假期时，滨江集团在 2023 年春节放假 18 天。</p><p>与员工薪酬一同缩水的，还有滨江集团的市值，2022 年初至今，滨江的市值已缩水超四成，在 2024 年胡润富豪榜中，滨江集团董事长戚金兴的身家为 120 亿元，较去年少了 55 亿元。</p><p>幸运的是，近日，有市场消息显示，滨江集团投资的辉能科技或将通过与特殊目的收购公司 (SPAC) 合并在美国上市，该消息指出，目前一级市场给出辉能科技的估值约 32 亿美元。而滨江集团在辉能科技的投资尚未退出，若辉能科技成功上市，这可能是滨江为数不多的成功投资案例。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 款产品入选，2024 春季「焦点」产品计划重磅发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755706367622150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 22:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,1849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_f4af186ef45547abaa0175004ad99fd1@5679941_oswg285106oswg902oswg1849_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>【图拉斯小云团三合一无线充电器评测体验】</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2756001648360192%2C%22title%22%3A%222023%E6%98%A5%E5%AD%A3%E7%84%A6%E7%82%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%A1%E5%88%92%E4%B8%8A%E6%A6%9C%E4%BA%A7%E5%93%81%EF%BC%8C%E5%9B%BE%E6%8B%89%E6%96%AF%E5%B0%8F%E4%BA%91%E5%9B%A2%E4%B8%89%E5%90%88%E4%B8%80%E6%97%A0%E7%BA%BF%E5%85%85%E7%94%B5%E5%99%A8%E8%AF%84%E6%B5%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2756001648360192" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,3442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_153afe06061942e28ebb1e8fff88df86@5679941_oswg443143oswg902oswg3442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,3425" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_77d0d4faab6740de93c429f2e13aba63@5679941_oswg411676oswg902oswg3425_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,4390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_4bf9de134e754102b0ba8780a599ec26@5679941_oswg510598oswg902oswg4390_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜中国联塑等 10 亿元成立股权投资合伙企业；欧盟委员会对 Meta 公司启动正式调查程序；壳牌退出中国电力市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755898054540292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:26:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755853788150789"><strong>瑞幸咖啡：一季度总净收入 62.78 亿元，同比增长 41.5%</strong></a></p><p>36 氪获悉，瑞幸咖啡披露 2024 年第一季度财报，一季度瑞幸咖啡总净收入 62.78 亿元，同比增长 41.5%；净亏损 8320 万元人民币，上年同期收益 5.648 亿元人民币。一季度，瑞幸咖啡净新开门店 2342 家，报告期末门店总数达 18590 家，其中自营门店 12199 家，联营门店 6391 家。月均交易客户数约为 5991 万，同比增长 103.2%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755796999486464"><strong>贵州茅台：丁雄军辞去公司董事长等职务</strong></a></p><p>36 氪获悉，贵州茅台发布公告称，丁雄军因工作调整，申请辞去公司董事长、董事职务及董事会下设专门委员会相应职务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755810540207104"><strong>天涯社区将恢复访问，最初面向参与会员计划的用户</strong></a></p><p>36 氪获悉，天涯社区微博发布《关于天涯社区网络平台恢复访问进展及新天涯进展的公告》。公告称经过公司积极采取各种筹资措施，目前恢复网络平台访问所需的专项资金已落实，由于各方认可的筹资方案近日才形成，正在走必要的流程，加上技术的实施，正式恢复访问仍需要一些时间。在确保数据安全合规的情况下，最初的恢复访问将从参与天涯会员计划的用户开始，再面向公众提供访问服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755816124578563"><strong>欧盟委员会对 Meta 公司启动正式调查程序</strong></a></p><p>当地时间 4 月 30 日，欧盟委员会根据《数字服务法》对元宇宙公司（Meta）启动正式调查程序。元宇宙公司涉嫌的侵权行为涉及其服务中的欺骗性广告和与政治内容相关的一系列政策，以及该公司向研究人员提供公开数据的访问权限可能存在缺陷等问题。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755840815282944"><strong>可口可乐第一财季可比每股收益 0.72 美元，增长 7%</strong></a></p><p>可口可乐公司公布 2024 年第一财季财报显示，全球单位箱销量增长 1%，净收入增长 3%；有机收入（非美国通用会计准则）增长 11%，营业收入下降 36%，每股收益增长 3%，达到 0.74 美元；可比每股收益（非美国通用会计准则）增长 7%，达到 0.72 美元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755763052035074"><strong>华为一季度实现营收 1784.5 亿元，净利润 196.5 亿元</strong></a></p><p>4 月 30 日，华为投资控股有限公司披露 2024 年一季报，期内公司实现营业收入约 1784.5 亿元，同比增长 36.66%；归母净利润约 196.5 亿元，同比增长约 564%。（上证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755726052506625"><strong>比亚迪召回 16666 台海鸥电动汽车，因倒车画面可能无法显示</strong></a></p><p>36 氪获悉，市场监管总局披露，日前，比亚迪汽车有限公司向国家市场监督管理总局备案了召回计划。自 2024 年 5 月 20 日起，召回 2023 年 4 月 7 日至 2023 年 5 月 31 日期间生产的部分海鸥电动汽车，共计 16666 台。本次召回范围内部分车辆因多媒体显示屏总成中摄像头驱动软件问题，可能导致倒车画面无法显示，影响驾驶员倒车时的视野，增加车辆发生碰撞的风险，存在安全隐患。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755769560611584"><strong>中海达：智能驾驶车载高精度业务占公司总体营收占比较小</strong></a></p><p>36 氪获悉，中海达发布公告称，公司智能驾驶车载高精度业务主要为乘用汽车、商用汽车和特种车辆的辅助驾驶或自动驾驶提供车载高精度定位方面的产品解决方案、技术支持与服务，目前公司该类业务收入占公司总体营收占比较小。公司一直与百度 Apollo 在高精度差分定位方案产品及相关技术领域有业务合作，但该类业务收入占公司智能驾驶车载高精度业务收入权重较小，也暂未有明确扩产计划。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755624519416579"><strong>印尼方面宣布比亚迪敲定电动汽车工厂选址，预计 2026 年投产</strong></a></p><p>印尼工业园区开发商 Suryacipta Swadaya 4 月 30 日发布声明称，比亚迪已将工业园区「梳邦智能城市」（Subang Smartpolitan）作为电动汽车工厂选址，厂区占地面积超 108 公顷，使比亚迪成为该园区最大租户。声明称，比亚迪计划在「梳邦智能城市」建立全面的电动汽车生态系统，包括一座研发中心，以及配备最新节能环保技术的培训设施。Suryacipta Swadaya 表示，土地移交工作将于今年 8 月进行。比亚迪计划分阶段施工，预计 2026 年 1 月投运。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755488269351941"><strong>微软未来 4 年将投资 17 亿美元在印尼建设云计算和 AI 基础设施</strong></a></p><p>微软发布声明，宣布未来 4 年将投资 17 亿美元在印尼建设云计算和人工智能基础设施，并承诺帮助该国 84 万人接受 AI 技能培训。声明称，这是微软在印尼最大规模的单笔投资。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755531998526466"><strong>中国联塑等 10 亿元成立股权投资合伙企业</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广东联塑班皓一号股权投资合伙企业（有限合伙）成立。该企业的执行事务合伙人为广东联塑创业投资基金管理有限公司，出资额达 10 亿元。股东信息显示，该企业由中国联塑和广东联塑创业投资基金管理有限公司共同持股。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755777762589447"><strong>德方纳米：公司磷酸锰铁锂产品已率先装车，大规模应用时间视市场需求而定</strong></a></p><p>德方纳米在 2023 年度业绩说明会上表示，公司的磷酸锰铁锂产品通过下游客户验证，已率先上车，产品性能和产能规模行业领先，具备大规模供货能力。目前磷酸锰铁锂已正式步入商业化进程，大规模应用的时间视市场需求而定。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755741052238599"><strong>哪吒汽车即将进入非洲市场，2025 年开拓欧洲市场</strong></a></p><p>2024 北京国际车展上，哪吒汽车与高通、车联天下三方联合打造的 Snapdragon Ride Flex（SA8775P）舱驾融合平台实现首发。同时，大模型产品 NETA「乾坤圈」即将在哪吒 L 上首搭上车，此外，作为一款全球车型，哪吒 L 计划 2024 年第三季度投放东南亚市场、第四季度将陆续登陆中东、美洲、非洲市场，到 2025 年第一季开拓欧洲市场。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755722988714755"><strong>Counterpoint：预计 2023-2027 年期间将售出近 5 亿台 AI PC</strong></a></p><p>36 氪获悉，Counterpoint 预计，到 2027 年，能够运行高级生成式 AI (Generative AI) 应用的 AI PC 将占销售出的 PC 的四分之三。微软将在推动 AI PC 生态系统方面发挥关键作用，而苹果则将成为一支不容小觑的黑马。Counterpoint 估计，2023-2027 年期间将售出近 5 亿台 AI PC，AI 电脑将重振换新需求。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755781238487809"><strong>壳牌退出中国电力市场</strong></a></p><p>壳牌（中国）新闻发言人表示，「壳牌已经做出决定，自去年年底开始，退出在中国包括发电、贸易和营销等在内的电力价值链相关业务。」日前，江苏电力交易中心发布公告称，该交易中心受理了壳牌能源（中国）有限公司自愿注销市场注册的申请；广东电力交易中心也发文称，受理了其自愿退出市场的申请。壳牌退出中国电力市场，既与该公司放缓能源转型节奏有关，也与中国售电市场竞争激烈、盈利难度大有关。（界面）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755882086038273"><strong>深交所：将创业板定位评价标准中的营业收入复合增长率指标由 20% 适度提高至 25%</strong></a></p><p>36 氪获悉，深交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等 9 项规则答记者问：优化板块定位是完善多层次资本市场体系、推动高质量发展的重要安排。深交所将适度提高营业收入复合增长率指标。强调创业板成长性要求，将创业板定位评价标准中的营业收入复合增长率指标由 20% 适度提高至 25%，支持有发展潜力的成长型创新创业企业在创业板上市。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2755877891767299"><strong>中基协：私募证券基金参与 DMA 业务不得超过 2 倍杠杆</strong></a></p><p>中国证券投资基金业协会发布《私募证券投资基金运作指引》。其中，针对前期私募证券基金通过 DMA 进行杠杆交易的情况，《运作指引》明确要求私募证券基金参与 DMA 业务不得超过 2 倍杠杆，进一步控制业务杠杆水平。此外，《运作指引》明确私募证券基金参与雪球结构衍生品的合约名义本金不得超过基金净资产的 25%，与证券期货经营机构私募资产管理计划参与雪球结构衍生品的执行口径拉齐，减少监管套利空间。（第一财经）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>动力电池行业变盘，蜂巢能源为何越战越勇？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2746978375105542?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:10:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>多个迹象表明，锂电行业正在迎来反转时刻。</p><p>首先是在供给端，光大证券统计，近期锂电产业链开工率正在步入稳步恢复的状态，继 3 月排产环比大幅提升后，4 月排产环比继续增长，部分压价环节甚至出现加工费上涨的预期。财通证券也指出，4 月以来锂电负极、铜箔、电解液等中游环节部分订单涨价，产能利用率也有所提升。</p><p>而在需求端，根据乘联会数据，我国 3 月新能源乘用车零售达 70.9 万辆，同比和环比增速分别达到 29.5%/+82.5%，呈现出加速增长的态势。</p><p>4 月 12 日，商务部等 14 部门又印发《推动消费品以旧换新行动方案》，《行动方案》着眼于新车、二手车、报废车、汽车后市场等汽车全生命周期各环节，多措并举推动汽车以旧换新。</p><p>国务院政策例行吹风会上也指出，中央财政会重点支持推动汽车以旧换新，对报废高排放乘用车或符合条件的新能源乘用车，并购买符合节能要求或新能源汽车的消费者给予定额补贴。根据德邦证券测算，如果按照 15 年报废测算，2023 年我国乘用车报废量大概为 675&nbsp;万辆，而 2024&nbsp;年则会达到 1030 万辆。</p><p>多项边际利好逐渐让资本市场形成一个共识：<strong>锂电行业从 2023 至今的供给收缩+去库存周期或许已经接近尾声。</strong>同时，行业玩家也进入了最后的洗牌阶段，在经历 2023 年全产业链的价格战后，<strong>谁可以在供需反转之际继续顶住价格压力扩大市场份额，谁就可能是留在牌桌的最后玩家。</strong></p><p>根据 SNE research 发布最新统计数据显示：2024 年 1-2 月，全球动力电池装车量约为 92.4GWh，同比增长 27.0%。<strong>其中，宁德时代、蜂巢能源成为行业 TOP 10 中，唯二市场份额进一步扩张的动力电池企业，其中蜂巢能源的装机量约为 1.6GWh，同比增速更是超过 180%。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1976,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_0b74a70d72134522a9446f14a2e55480@11416942_oswg929044oswg1976oswg886_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：SNE research</p><p>对成熟的制造业行业而言，价格的比拼实际上就是成本的比拼。而决定成本的关键，则又来自生产规模和制造效率。<strong>蜂巢能源能够在锂电行业的这一轮洗牌中占据先发优势，同样是前瞻的市场眼光带来的规模优势，以及先进产线带来的高效生产能力。</strong></p><h2><strong>01. PHEV 持续放大优势</strong></h2><p>2023 年以来，新能源车市场风头最盛的车型无疑就是 PHEV（含增程），下游整车厂中如业绩大超预期的理想、赛力斯等企业，也均将增程式车型作为核心方向。</p><p>根据乘联会统计，2021/2022/2023 年，我国 PHEV 车型在零售市场的渗透率分别为 18.2%/25%/33.5%，呈高速增长的态势，而<strong>在今年 1-2 月，PHEV 渗透率则又加速提升至 40% 以上</strong>。</p><p><strong>中金公司认为，2024 年混动车型有望在所有价格段全面加速放量。</strong>摩根大通赖以哲也认为，受益于更低的使用成本（相较燃油车）与更少的里程焦虑（相较纯电车 BEV），包含增程汽车在内的插混新能源车（PHEV）在 2024 年相较纯电车 BEV 将享受更高的增速。</p><p><strong>作为率先入局混动市场的动力电池企业，蜂巢能源扎扎实实吃到了这一波行业红利。</strong></p><p><strong>例如，在新势力增程和混动新能源汽车市场中，理想 L7 Air、岚图 FREE、岚图梦想家等高端热销车型均采用了蜂巢能源三元锂离子电池</strong>；而在传统插混领域，吉利银河 L6、银河 L7 则搭载了蜂巢能源 L400 短刀电池；此外，领克 08、坦克 400 500 700、高山、拿铁、摩卡、枭龙 MAX、哈弗 H6、二代大狗以及猛龙等热销车型也均搭载了蜂巢能源的高能量密度三元电池。</p><p><strong>而蜂巢能源之所以能与多个新能源车优质品牌商达成合作，主要得益于其前瞻性的技术布局，以及完善的产品线供给。</strong></p><p><strong>具体来看，蜂巢能源的产品覆盖 50-350KM 全方位的市场需求。</strong>其中，在 50-150KM 区间，蜂巢能源推出了采用飞叠生产的软包及 62、90Ah L400 电芯，这两款电芯不仅在能量密度、一致性、长寿命方面表现更佳，同时成本也进一步降低。此外，蜂巢能源披露，其最新推出的 L300 100Ah、L300 160Ah、L400 133Ah 三款长续航快充电芯和电池包也将于 24 和 25 年陆续量产。</p><p><strong>PHEV 的出现大大缓解了消费者的里程焦虑，但在补能效率方面，PHEV 还未较燃油车展现出明显优势。为此，在 2023 年底的电池日上，蜂巢能源宣布现有产品将全系升级 2.2C 快充。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4288,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_d10f9b2ad3e04028a8a20f8eefea6ba1@11416942_oswg514113oswg4288oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蜂巢能源 2023 电池日，发布第二代混动电芯</p><p><strong>我们认为，在蜂巢能源本就于 PHEV 领域占据优势的背景下，全面升级快充将进一步拉开其与竞争对手的身位，公司也有望在 PHEV 汽车渗透率提高的背景下获得更高的市场份额。</strong></p><h2><strong>02. EV 开始大规模放量</strong></h2><p>此前，蜂巢能源已与全球第四大汽车集团 Stellantis 达成供货协议，在去年，Stellantis 又追加了近 5.48GWh 的 PACK 电池包订单，此项目在 2024 年启动大规模交付。而宝马电动化重点车型 mini 纯电系列则是由蜂巢能源独供。</p><p><strong>根据蜂巢能源披露，公司海外一季度出货量达到 15000 余台，海外出货占比接近 20%。</strong>两个海外大客户的重点车型的大规模交付，有效支撑蜂巢能源<strong>1-2 月全球装车量再次进入全球前十。</strong></p><p><strong>可以预见的是，海外客户的持续放量将会把蜂巢能源 EV 动力电池的产销规模带到一个新的台阶。</strong></p><p>而在本土市场，蜂巢能源也正在为极越系列，好猫，闪电猫，零跑 C10、C11、五菱宏光等热门纯电车型提供动力电池。&nbsp;</p><p><strong>蜂巢能源海内外市场「两条腿走路」的模式，不仅符合锂电出海的大趋势，也让其 EV 动力电池业务的抗风险能力、市场声誉大大加强。</strong></p><p><strong>当然，针对 EV 领域，蜂巢能源也有多项前瞻性的布局。</strong></p><p>去年，新能源行业最火热的两个概念，一个是智能座舱，另一个就是 800V 高压快充。</p><p><strong>蜂巢能源敏锐地捕捉到高压快充正处于爆发的临界点，故针对主流的 800V 架构和 4C 快充电芯展开了高密度的研发与生产。</strong></p><p>蜂巢能源也在研究中发现，800V 架构趋势使得电芯相较于目前大容量出现降容趋势，因此，公司主推的短刀电芯也与快充路线更加契合。</p><p>而根据电池包排列方式，L300-L400 的极组梯级利用率最高，在快充散热、循环等方面更具优势。<strong>由此，蜂巢能源推出了 L300 三元和 L400 铁锂 4C 快充电芯，以满足 A-C 级车快充需求。</strong>针对 800V 快充成本偏高的问题，蜂巢能源还推出了高性价比的 400V L600 LFP 快充电芯，满足入门级车型快充需求。</p><p><strong>公司披露，目前已有多个车型定点蜂巢能源快充电芯，未来量产的步伐也会逐渐加快。</strong></p><p><strong>此外，对 2024 年资本市场大热的固态电池，蜂巢能源也早有技术储备。</strong></p><p>半固态电池方面，蜂巢能源推出了果冻电池，在能量密度、安全、快充等核心参数全面领先三元产品。公司目前已建立 4800㎡的果冻电池试制线，同时二代果冻电池也即将进入 B 样阶段，并与国际某知名 OEM 展开合作。</p><p>全固态方面，由于硫化物电解质在电导率、加工性、电化学稳定性方面具备优势，是高能量密度全固态电池当前首选技术路线，因此蜂巢能源目前正聚焦于 350Wh/kg 以上高能量密度硫化物全固态电池核心技术开发，其中电芯环节已具备 20Ah 全固态电芯制备能力，能量密度大于 380Wh/kg。</p><h2><strong>03. 先进产能卷赢效率之争</strong></h2><p>我们已经知道，动力电池行业现阶段竞争依然着眼于成本的比拼。这一方面要求动力电池企业能够获得足够规模的订单，增强采购议价能力以降低原材料成本；另一方面还需要拥有高效的生产能力，在降低制造费用和人工成本的同时，为客户实现高质量的供应。当然，先进产能也是获得规模订单的重要基础，二者本身就是相辅相成的关系。</p><p>作为动力电池行业的新秀，蜂巢能源在入局时就已对此做出了充分的考量。因此，<strong>蜂巢能源新投产的动力电池制造工厂，每一条产线都采用了当下最领先的设备和工艺，最核心的目的，就是实现动力电池产品高效、高质、低成本的供应。</strong></p><p>以公司与理想 L7 合作的产线为例，蜂巢能源供应的动力电池，从浆料搅拌开始，到涂布、辊压、模切、叠片、封装、焊接、注液、化成、CTP 集成等整个流程，全部由机器自动生产。</p><p>此外，蜂巢能源还会对整个生产流程中，各关键工序段进行全量自动化 CCD 检测判定和 100% 性能的测试，确保不会有任何一个不合格的产品进入到下一个流程。</p><p>而在电池出厂后，蜂巢能源还通过自建的蜂云平台，对实时数据计算和离线大数据分析，勾勒出包含电池充放电使用习惯，老化、安全性能表现、故障统计，里程分布等多维电池画像，实现电池运行状态全方位极致洞察，变被动售后为主动防护。</p><p>一般来说，自动化同时也意味着标准化，而标准化又是效率的体现。先进产能吸引了客户高质量的订单，并最终形成规模优势，拉开与同业的成本差距，实际上也是支撑蜂巢能源「飞叠+短刀」独步市场的重要基础。</p><p><strong>前文我们也提到，蜂巢能源在海外 EV 动力电池市场进展顺利，为了更高效地与海外客户形成协同，蜂巢能源也开始推进海外产能的布局。</strong></p><p>欧洲市场，蜂巢能源分别在德国萨尔州和勃兰登堡州规划了 pack 和电芯工厂，在法兰克福建立了研发中心。</p><p>在东南亚市场，2023 年 7 月，蜂巢能源启动建设泰国首家模组 PACK 工厂，主要为长城汽车、合众汽车等主要客户提供产品支持，并在今年 2 月正式投入量产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240424/v2_1cbc2fe7bfe545eb9acad6c21191f525@11416942_oswg2990943oswg4096oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蜂巢能源泰国工厂</p><p>此外在印度，蜂巢能源与 exied 完成技术授权，目前初步规划在印度建设一期共 6GWh 电池产能，包括 3 条产线，主要生产 21700 和 VDA 电芯，并计划 2024 年底量产。</p><h2><strong>04. 基本面出现拐点</strong></h2><p><strong>实际上，如果按终局思维来考虑，大力度布局先进产能、开拓海外工厂无疑是蜂巢能源保持行业领先地位的必要条件。但若着眼当下，则需要企业拥有相当大的魄力与决心。</strong></p><p>原因也很简单，前期工厂建设、设备购置需要大量的资本开支进行支撑，这相当考验蜂巢能源的现金流能力。另外，工厂建成后，在前期的产能爬坡阶段，受产能利用率偏低的影响，折旧等制造费用也会拖累利润的表现。</p><p><strong>过去的蜂巢能源面临的就是这个局面，但幸运的是，公司即将渡过这个略显艰难的阶段。</strong>根据蜂巢能源披露，目前公司盐城二期、成都、金坛四期、遂宁、上饶二期等新基地已陆续投产，并将陆续结束爬坡期。</p><p><strong>今年，随着蜂巢能源海外大客户放量、PHEV 优势扩大，公司的规模效应将会明显有所提升，而基本面的拐点也就此出现。</strong></p><p><strong>我们认为，在锂电行业β向上，蜂巢能源自身产销规模提升带来的α走强的双重加持下，公司预计会在未来释放出超预期的业绩，正式踏入收获期。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百强房企前 4 月业绩同比降超 4 成，卖 140 亿可进 TOP20</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755804410198784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:03:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 30 日，克而瑞研究院公布了 2024 年 1-4 月中国房地产企业销售 TOP100 排行榜。其中，按操盘金额排序，保利发展、中海地产、绿城中国、万科地产、华润置地分列操盘金额榜前 5 位。</p><p>从全口径销售额维度看，保利发展、中海地产、万科、华润置地、招商蛇口、绿城中国、建发房产、滨江集团、龙湖集团、越秀地产位居前十，门槛为 300 亿元。</p><p>1-4 月。百强房企实现销售操盘金额 10914.1 亿元，同比降低 46.8%，降幅则出现下降，收窄 0.7 个百分点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="990,697" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1c68e545143a4c3aa5594e1cdd3bc0c0@337187376_oswg780573oswg990oswg697_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：克而瑞研究院</p><p>2024 年 4 月，百强房企各梯队销售门槛较去年同期进一步降低，且门槛值均降至近年最低水平。其中，TOP10 房企销售操盘金额门槛同比降低 57.3% 至 258.8 亿元。</p><p>TOP30 房企门槛也分别同比降低 52.6%，至 68.7 亿元。TOP100 房企的销售操盘金额门槛则降低 47.7%，至 18.5 亿元。</p><p>TOP20 的全口径销售金额门槛则降低至 140.4 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1297" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_944b94aa9dcd4fbcbb497cd34cc4d99f@337187376_oswg1358647oswg988oswg1297_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：克而瑞研究院</p><p>克而瑞监测数据显示，2024 年 1-4 月，中国房地产市场继续保持低位运行。4 月，TOP100 房企实现销售操盘金额 3121.7 亿元，环比降低 12.9%，同比降低 44.9%，单月业绩规模仍保持在历史较低水平。累计业绩来看，百强房企 1-4 月实现销售操盘金额 10914.1 亿元，同比降低 46.8%，降幅收窄 0.7 个百分点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="584,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_f337090e61744803bde6a0ea767cddfc@337187376_oswg33392oswg584oswg437_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：克而瑞研究院</p><p>4 月份，重点 30 城市场成交环比下降 17%，同比下降 43%，但降幅收窄，与一季度均值相比增长 13%。</p><p>分城市来看，短期内热点恒热的西安、成都等核心二线，单月成交规模居前，环比持增。以西安为例，单月成交量突破 100 万平方米，为 2024 年内高点，且同环比保持增势，累计同比与去年基本持平，短期内改善盘入市支撑市场成交热度延续。</p><p>仍处于稳步需求修复期的城市，诸如南京、合肥、郑州、昆明、厦门等，4 月成交环比持增，绝对量已显著好于 2024 年一季度月均，这些城市本月项目来访、认购均有了不同程度回升，但是尚未修复至去年月均水平，客户观望情绪比较浓厚。</p><p>部分弱二线城市稳步回调，4 月成交规模已不及 2024 年一季度月均，典型代表为天津、青岛、济南、重庆、南宁、珠海、徐州等，成交动力略显不足，目前这些城市基本以刚需客群为主导，购买力趋紧已是不争的事实，加之二手房持续以价换量分流客户，也使得新房成交增长动能转弱。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪一季报：毛利不降，价格战余力尚足 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755692809779974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 18:39:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>发起「电比油低」大战后，比亚迪一季报数据依旧良好。</p><p>4 月 29 日，比亚迪披露 2024 年一季度财报，报告期内，公司实现营业收入 1249.4 亿元，同比增长 3.97%；归母净利润 45.69 亿元，同比增长 10.62%。</p><p>比亚迪已经成为价格战的最大推手。2024 年春节结束后，比亚迪的主力车型悉数推出低价版本——「荣耀版」。汉、唐降至 16.98 万起，秦 PLUS DM-i 更是直接从去年的 9.98 万元，降到了 7.98 万元。市场一时哗然，比亚迪「掀了桌子」。</p><p>低价带来的销量增长十分明显。据比亚迪披露，上市首周，秦 PLUS DM-i 订单超 2.36 万辆。作为对比，向来以低价和销量著称的五菱宏光 MINI EV 在 2 月的销量仅有 1.36 万辆，比秦 PLUS DM-i 的单周销量还少一万辆。</p><p>整个一季度，比亚迪累计销售新能源汽车 62.6 万辆，同比增长 13.4%，依旧占国内 209 万总销量的接近三成。</p><p>主力车型普遍降价 2-3 万似乎并未折损比亚迪的利润，财报显示，比亚迪一季度毛利率 21.9%，同比增长 4 个百分点，几乎达到了比亚迪成立以来的巅峰状态。</p><p>如果说特斯拉是近两年价格战的发起者，那比亚迪则是将价格战推向极限，不仅将新能源车价格不断拉低，甚至将燃油车的价格体系冲击的七零八落。</p><p>比亚迪董事长王传福年初表示，目前新能源行业已进入淘汰赛，2024-2026 年是规模、成本和技术的决战。在这场决战中，比亚迪推出荣耀版只是开端，余力仍然十足。</p><h3>毛利未降，产能充足</h3><p>在一季度的降价促销后，比亚迪的毛利率达到了 21.9%。市场最关注的毛利率不降反增，这是比亚迪降价最大的底气，但降价也给其他财务数据带来变化。</p><p>首先看销售费用，比亚迪一季度为 68.04 亿元，同比增加 46.37%，财报给出的解释是：主要是广告展览费和折旧摊销增加所致。</p><p>折旧每个季度都有，但广告展览费单列出来，显然是「电比油低」的促销活动导致。在产品足够低价后，比亚迪的销售网络正在下沉到县乡一级。在广阔的下沉市场，进一步冲垮燃油车的销售体系，是比亚迪最想做，也正在做的事情，这也带来了销售费用的增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1879,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_498cc1e5790a4a9db84a26a277e67e69@15545321_oswg388639oswg1879oswg749_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪财报数据</p><p>除了销售费用外，财务费用也从 591 万大幅变动为-1.94 亿元，财报给出的解释是汇率波动导致汇兑损益变动所致。</p><p>一季度财报里其他收益也值得关注，这一数值由去年的 6.88 亿同比增长 153.34%，达到 17.96 亿元，主要原因是日常经营活动相关的政府补助增加所致。11.08 亿元的政府补贴，也给比亚迪补充了不少资金，要知道一季度比亚迪的净利润也只有 45.69 亿元。</p><p>在研发上，一季度比亚迪投入 106.1 亿元，同比增长 70%，高于特斯拉 11.51 亿美元的研发支出，同样高于宁德时代一季度的 43.4 亿元。财报给出的解释是职工薪酬及物料消耗增加所致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1794,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_d053fed7f6f045a188799d3744bbf806@15545321_oswg152295oswg1794oswg534_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪财报数据</p><p>按照比亚迪往年的风格，一季度的研发费用都是全年最低的。2023 年，比亚迪研发投入 399.18 亿元，一季度只占 62.38 亿元。因此，按照一季度的 70% 的增长水平，2024 年末比亚迪的研发费用有可能超过 670 亿元，如果将这 670 亿元全部费用化，将隐藏掉大部分利润。</p><p>在产能方面，一季度，比亚迪购建固定资产、无形资产和其他长期资产支付的现金是 260.94 亿元，同比减少 19.36%。23 年四季度是比亚迪资本性支出连续 11 个季度以来首次增长为负，今年一季度仍为负增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,237" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_c9304050bca142de9aa3d1b596d74fd7@15545321_oswg156125oswg1280oswg237_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪财报数据</p><p>在建工程方面，比亚迪一季度为 399.10 亿元，也是继去年四季度后继续减少，同比减少 28.92%。</p><p>2023 年开始，比亚迪的各项产能在已经十分充足，即便销量持续增长，扩建的速度都开始放缓。也能看出，比亚迪对 2024 年的销量预期有不少增加，也是当下产能可以覆盖的，因此并没有再继续大规模扩建。</p><p>在现金流上，比亚迪一季度末现金储备达到了 861.79 亿元，同比增长 57%。但有一点值得注意，筹资活动产生的现金流量净额，去年同期是 120.50 亿，而本期则是-51.84 亿元，财报给出的解释为：偿还债务支付的现金增加。</p><p>总的来讲，比亚迪的一季报数据十分稳健，产能建设也开始明显放缓，可以说是最兵强马壮，粮草充足的时期。</p><h3>决战，剑指合资市场</h3><p>比亚迪董事长王传福信心十足，在年初的业绩沟通会上，他表示，中国车企新能源产品加速投放将会蚕食合资品牌市场，未来 3-5 年，合资品牌份额将从 40% 降到 10%，其中 30% 是中国品牌未来增长的空间。</p><p>在新能源车企将友商产品的参数放在发布会 PPT 上逐一对比之际，比亚迪选择将剑锋指向合资油车。这是更大的市场，也是更适合比亚迪发力的市场。</p><p>合资油车在中国市场十分顽固，2023 年，轩逸、朗逸、速腾、凯美瑞四款经典油车的销量合计超过 120 万辆。这四款是秦 PLUS DM-i 的直接对标车型。</p><p>价格是攻下这块市场的基本条件，在不断的降价下，比亚迪的价格已经与合资油车拉平甚至更低。</p><p>比亚迪的低价是规模化生产所带来的优势，但赢得这场战争的另外一个关键要素则是技术。</p><p>刀片电池和 DM-i 超级混动是比亚迪纯电车型和插混车型成功的基石，如今，这两大技术都将迎来换代。</p><p>王传福在前不久表示，比亚迪将在今年 5 月推出第五代 DM-i 混动技术，馈电油耗降至 2.9 升/百公里，满油满电续航里程将达到 2000 公里。</p><p>如果以秦 PLUS DM-i 的 48L 油箱为例，在第五代 DMI 的加持下，其满油满电综合续航里程理论上可以超过 1800 公里，而普通燃油车加满油之后，普遍续航里程只有 600 公里左右。</p><p>此外，王传福也宣布，「比亚迪目前正在研发第二代刀片电池系统，最快会在 2024 年 8 月份发布。」此前有传言称，第二代刀片电池预计能量密度将达到 180-190Wh/kg。</p><p>但在全行业都内卷磷酸铁锂电池之际，这个能量密度已经不够惊艳。前不久宁德时代发布的神行 PLUS，已经将磷酸铁锂的系统能量密度做到了 205Wh/kg，堪称奇迹。</p><p>技术的更新同样伴随着车型的换代，最明显的是比亚迪的 L 系列，宋 L 已经在去年年末发布，秦 L DM-i 也在北京车展上首发亮相。显然王朝网的新一代「L」系列车型都已经在路上。</p><p>宋 L 上已经搭载了高端车型才会使用的云辇-C，曾经在腾势 N7 上首发的天神之眼高阶智驾系统，也将在海狮 07 EV 搭载。</p><p>比亚迪的技术不仅在更新，高端技术也在不断下放到王朝网和海洋网的基本盘。车型换代与技术更新下放逐步推出，会形成一波波浪潮，带动比亚迪不断对合资市场展开冲锋。</p><p>有比亚迪人士曾对 36 氪表示，「今年公司的目标，就是让以前开雅阁的人，开上比亚迪汉。」如果真能实现，丰田、本田等车企在中国消费者心中建立的品牌认知，也将最大程度的被动摇。</p><p>从一季报中也能看出，比亚迪依旧留有不少弹药，不管是技术还是价格，比亚迪给市场带来的惊喜刚刚开始。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报 | 特斯拉牵手百度，智能驾驶概念「加速」；家电板块逆市走强，合成生物概念爆发；6 连板大牛股跳水跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755436844989184?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 16:53:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今天，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.09%，深成指低开 0.28%，创业板指低开 0.68%。</p><p>智能驾驶概念股开盘活跃，中海达、路畅科技一字涨停，法本信息涨超 10%，兴民智通、豪恩汽电、万集科技等纷纷高开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1994" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_6b3ebc459f7e423496fac47c13b56ace@5579416_oswg281571oswg1079oswg1994_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息上，特斯拉将在中国与百度就地图和导航功能展开合作。</p><p>旅游板块盘初走低，西藏旅游跌停，中青旅、黄山旅游、云南旅游、丽江股份、张家界等跟跌。</p><p>低空经济概念盘初下挫，中衡设计、中信海直、万丰奥威触及跌停，宗申动力、金盾股份、商络电子等快速跟跌。</p><p>猪肉股开盘走强，东瑞股份冲击涨停，天康生物涨超 7%，播恩集团、唐人神、华统股份、新五丰等跟涨。</p><p>医药板块全线走强，合成生物方向领涨，蔚蓝生物 3 连板，川宁生物大涨 15%，朗坤环境、富祥药业、嘉必优等涨幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_24f09e4f456a4867b9c842e5b9498cf9@5579416_oswg286548oswg1079oswg1976_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，4 月 25 日-29 日，2024 中关村论坛年会在北京举办，据报道，北京化工大学校长、中国工程院院士谭天伟表示，生物经济将有望成为继农业革命、工业革命、数字革命后，未来的第四次产业革命。生物制造是新质生产力非常重要的新赛道和新业态，目前由发改委牵头，工信部和科技部等国家部委正在联合研制国家生物技术和生物制造行动计划，并且有望在近期出台，「生物制造+」是其中的关键内容。</p><p>房地产板块活跃，华远地产、天保基建、南国置业、京能置业、荣盛发展等多只个股涨停，中洲控股涨近 7%。</p><p>中信证券研报认为，新一轮房地产需求侧政策相继出台，预计房地产市场不会触发系统性风险，看好房地产产业链的运营、流转和提质环节。政策的密集出台有助于稳定购房人信心，释放一部分需求，扭转基本面单边下行的风险。</p><p>家电板块震荡走强，奥马电器、长虹美菱涨停，海信家电涨超 5% 续创历史新高，莱克电气、海尔智家、科沃斯、火星人等涨幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_4269e6c402904014bfc7751709290d73@5579416_oswg283789oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>国联证券指出，2024 一季度家电出口数量/人民币额/美元额分别同比增 24%/16%/12%，持续好于中个位数的历史增速区间。另外，目前白电出口排产仍有不错增长，多数外销企业反馈订单情况也较为乐观;综合来看，后续家电行业出口有望持续超预期。</p><p>汽车整车股震荡走低，长安汽车触及跌停，中国重汽跌逾 6%，金龙汽车、江淮汽车、中通客车、众泰汽车等跌幅居前。</p><p>消息面上，长安汽车日前披露一季报，2024 年第一季度实现营业收入 370.23 亿元，同比增长 7.14%；归属于上市公司股东的净利润 11.58 亿元，同比下降 83.39%。</p><p>地产股震荡走低，大名城跌停，城建发展、滨江集团、中华企业、天地源、保利发展等跌超 5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,2006" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_43b5b29f0b4f4d9a830cdb1d011e46bb@5579416_oswg265196oswg1079oswg2006_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>午间休盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.12%，深成指跌 0.63%，创业板指跌 1.25%。</p><p>算力概念股震荡回升，浪潮信息大涨 7%，科创信息、世纪华通、特发信息、瑞斯康达等涨幅靠前。</p><p>个股方面，大牛股奥维通信直线跳水跌停，上演天地板走势，成交近 5 亿元，该股早间以涨停开盘，此前走出 6 连板。</p><p>消息面上，奥维通信昨日发布股价异动公告，近期公司未发现公共传媒报道了可能或已经对本公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息；近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化；公司、控股股东和实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.26%，深成指跌 0.9%，创业板指跌 1.55%；北向资金净流出 86.17 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="644,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_013cc935908942ddb7ab71b58d1a5531@5579416_oswg61879oswg644oswg275_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_a5cfa2a509cf44c08e2f95b20e60d404@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 科技披露 2023 年度 ESG 成绩：环保投入近 24 亿元，节电超 5.6 亿度 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755562355030792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 16:43:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>4 月 30 日，TCL 科技集团正式发布《TCL 科技集团股份有限公司 2023 年环境、社会及治理报告》（以下简称「报告」），披露了其在环境保护、社会责任、企业治理等一系列问题上的行动和成果。</p><p>过去 15 年间，TCL 科技持续发布 ESG 实践相关报告，2023 年是其披露 ESG 报告的第 16 个年头，也是 TCL 科技迈向可持续发展的「关键之年」。</p><p>去年 7 月，TCL 科技制定并对外宣布了企业碳达峰、碳中和目标，承诺不晚于 2030 年实现碳达峰，不晚于 2050 年实现自身运营碳中和。相对应的，TCL 科技的两大核心业务板块——TCL 华星和 TCL 中环，根据各自产业的技术特点和运营实际情况，制定了各自的碳中和实施战略。</p><p>配合 ESG 战略目标，TCL 科技于 2023 年首次搭建了公司 ESG 治理架构，确保 ESG 实践与公司的经营管理和业务活动紧密结合。</p><p>该治理架构下，TCL 科技的董事会将可持续发展理念融入战略制定与经营决策，下设「战略与可持续发展委员会」以推动可持续发展理念的践行，「ESG 工作委员会」在「战略与可持续发展委员会」的领导下承担推动 ESG 决议落实及风险识别等工作职责，进一步完善 ESG 管理体系。</p><p>2023 年，TCL 科技持续推进应对气候变化行动，旗下的 TCL 华星和 TCL 中环升级能源管理体系，完成了多项节能改造项目，同时还安装太阳能光伏发电设备，提升了对可再生能源的利用，环保方面的总投入高达 23.97 亿元。</p><p>报告显示，TCL 华星报告期内实施了 638 项节能项目，实现节电 4.99 亿度，避免碳排放约 28.46 万吨。TCL 华星和 TCL 中环在 2023 年共计使用可再生能源电力 31,317.8 万度。</p><p>此外，TCL 科技高度关注水资源的管理，积极开展了多项水资源循环利用工作，持续实施节水措施和循环利用措施。</p><p>TCL 华星武汉制造基地副总经理陈晖告诉 36 氪，TCL 华星在武汉地区的水处理方面投入约 10 亿元，设计每年回收量达到 3800 万立方米，相当于「三年就能回收一个武汉东湖的水量」。</p><p>得益于在节能、减碳方面的全方位举措，2023 年 TCL 科技旗下通过 ISO14001 体系认证的公司达到 19 家，获得国家级绿色工厂认证的工厂数量达到了 6 家。</p><p>当下，全球推行碳税的国家和地区越来越多，「减碳能力」在国际贸易中正在成为重要的竞争力之一。2023 年 TCL 科技加强了负责任供应链的建设，以链主的力量推动整个产业链的合规、绿色、可持续。</p><p>TCL 华星副总裁窦燕表示，TCL 希望发挥链主企业的作用，为价值链上的企业提供包括技术开发、品质赋能、产业融资等方面的增值服务，推动整个产业链健康可持续发展。</p><p>报告显示，2023 年 TCL 华星对供应商开展了年度稽核，将供应商对环境和社会风险的管控情况纳入考察范围；TCL 中环完善了《供应商管理制度》，重点增加了绿色供应链管理条款，包括对供应商环保、信用情况。</p><p>「2024 年，对 TCL 科技而言，是开启 ESG 治理和可持续发展新篇章的一年。」TCL 科技集团董事长李东生在报告中表示，TCL 将通过创新技术与务实行动，持续创造更高的经济、环境和社会价值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一天新增 200 个患者用药，万元降脂针也有「春天」｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755679027477506?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 16:32:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>数钱到手麻的感觉，这次轮到了诺华？</p><p>近日发布的 2024 年一季报中，诺华提到，自家一款小核酸降脂药英克司兰钠注射液，在中国自费市场的「早期发展势头很强，每天新增患者超过 200 人」。</p><p>这是什么概念？2023 年 8 月首次在中国获批治疗成人原发性高胆固醇血症或混合型血脂异常后，英克司兰钠注射液的定价为 9988 元/针，首年打 3 针，此后每年 2 针，年费 2-3 万元不等。如果持续保持一季报披露的增长势头，英克司兰钠注射液在中国的首年销售额就有望达到 20 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1b282abebd954122a341ae7fc2e2c1c8@5930287_oswg98257oswg1280oswg719_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：诺华一季报</p><p>在传统降脂市场，售价 2 毛/片的「金标准」他汀类药物已经把治疗年费打落至千元，高价自费药能呈现这样的患者增速，确实超出预期。按照公司原本的设想，这个规模的放量至少要等到进入国家医保后才能实现。</p><p>如今，一年打两针的万元注射剂，将为降脂药市场带来怎样的想象空间？</p><h2><strong>长效补齐单抗短板，</strong></h2><h2><strong>近 10 家中国企业同步追赶</strong></h2><p>作为一款 PCSK9（前蛋白转化酶枯草溶菌素 9）治疗药物，英克司兰钠注射液注射液并非是近年来第一款掀动慢病治疗市场的降脂药。</p><p>早在 2015 年，安进的依洛尤单抗、赛诺菲的阿利西尤单抗接连获批上市时，「PCSK9」作为人类发现的第 3 个与胆固醇代谢相关的基因，已经成为降脂药领域的热门靶点。它对标的正是第三代他汀类药物「立普妥」，全球首款销售额破百亿美元的药物，堪称靶向药时代到来之前当之无愧的「药王」。</p><p>但他汀类药物的劣势也十分明显。据了解，他汀类药物存在「疗效 6% 效应」，即任何一种他汀剂量倍增时，LDL-C 进一步降低的幅度仅约 6%，降脂效果增加不明显。此外，很多患者对他汀类药物不耐受，会出现肝酶升高、肌肉损伤等不良反应。</p><p>PCSK9 在这方面更胜一筹。从原理来看，人体肝脏表面的低密度脂蛋白受体能够分解胆固醇，而 PCSK9 可以和受体结合并破坏其成分。「有害的」低密度脂蛋白胆固醇（LDL-C）无法被分解，会大量进入血液，最终导致动脉粥样硬化等疾病。所以不同于直接抑制坏胆固醇生成的他汀类药物而言，PCSK9 药物的开发方向是让人体正常分解的胆固醇功能得到恢复。</p><p>遵循这一思路，过去数年间，药企在这一靶点上开发的药物类型以 PCSK9 抑制剂为主。全球范围内，除前述依洛尤单抗的阿利西尤单抗外，信达生物的托莱西单抗也于 2023 年获批，3 款产品也都已在中国上市。从作用效果上来说，中等强度的他汀类药物一般能够降低约 30% 的 LDL-C，而 PCSK9 抑制剂降低胆固醇的效果可达到 60%。</p><p>但问题在于，心血管疾病作为慢性疾病的一种，需长期用药，而单抗抑制剂形式的 PCSK9 药物基本都需要半月或一月打一针，和中老年群体的用药习惯有所差异。因此，开发长效、依从性更优的产品自然而然成为各大药企的新路径，这也成为以英克司兰钠注射液为代表的小核酸类产品最突出的优势。</p><p>当前的血脂管理疗法中，他汀类药物需要每天服药，PCSK9 单抗需要 2 周注射一次，患者依从性难以得到保证。而小干扰 RNA 药物，患者在首针后三个月注射加强针，此后每年仅需注射两次，即可有效降低 LDL-C 水平。</p><p><strong>这是因为小核酸药物是利用对生物调控基因表达的天然方式对蛋白进行调控，从而阻挡某些基因的表达，属于基因治疗的一种，主要优势之一就是降低给药频率，比如过去血友病患者使用八因子治疗时需要几天打一针，相关基因治疗获批后，频率降至几年一针。</strong></p><p>此外，小核酸药物在安全性和有效性上也更优。2023 年欧洲心脏病学会年会上披露的一项 3000 多位患者参与的有关 PCSK9 小核酸降脂药的临床研究数据显示，可持续降低动脉粥样硬化心血管疾病患者和心血管疾病高危人群的 LDL-C，在部分接受 6 年以上治疗的患者中也显示了安全性和有效性。</p><p>综合因素作用下，现阶段有关 PCSK9 靶点药物开发的布局，小核酸药物成为重点。据智慧芽·新药情报库数据，在国内，共有单抗、小分子、小核酸等 10 类 PSCK9 药物布局，披露管线 31 项，<strong>其中小核酸药物 8 项，在不同类药物中占比最多，涉及研瑞博生物、圣因生物、靖因生物等 8 家企业。不过，相关药物进展以临床前和临床一期为主，相较海外品牌而言进度较为落后。</strong></p><h2><strong>后「他汀集采」时代，</strong></h2><h2><strong>高价降脂药的想象空间有几何</strong></h2><p>万元降脂药的热销，为这块市场的拓展带来新的可能性。</p><p>过去几年间，「困扰」降脂市场的最大不确定性在于国家药品集采。在过去九批已执行的国家集采中，共 6 款降脂药中标，其中第三代他汀类产品阿托伐他汀和瑞舒伐他汀在 2018 年年底首批「4+7」集采时就被纳入；依折麦布、氨氯地平阿托伐他汀钙则分别在第七批、第八批被纳入。整体数据上看，集采后他汀类降脂药的平均价格下降 88%，相关药品市场规模和企业利润同步受到影响。</p><p>以阿托伐他汀为例，据中康数据统计，在全国等级医院中，这款药物在 2018 年达到 109 亿元的峰值之后开始直线下降，到 2023 年时仅剩 42.3 亿元，较 5 年前减少近 60%。</p><p>降脂药领域需要一款新的「重磅品种」，不仅是技术迭代的必然，也是客观市场环境影响所致。</p><p>从过去几年的销售数据来看，PCSK9 的确撑起了这个「场子」。依洛尤单抗和阿利西尤单抗相继在 2018 年和 2019 年在国内上市，并进入国家医保后，定价虽一直在降，但单支价格一直都有数百元，为高价降脂药的推广做足了「铺垫」。</p><p>2023 年，得益于市场教育推开和医保持续放量，国内等级医院内销售排名前 10 位的降脂药中，依洛尤单抗和阿利西尤单抗均上榜，销售额分别为 11.41 亿元和 6 亿元，增长率达到 134.7% 和 221.9%。在一众销售增速或保持在个位、或呈现下降趋势的他汀类药物中，这一表现十分亮眼。</p><p>与此同时，克司兰钠注射液上市后的销售也再度证明了，国内慢病市场的支付能力并非不可突破，这对于后续等待上市的 PCSK9 研发者来说无疑是个好消息。</p><p>目前，除已上市的 4 款药物之外，还有多家企业的 PCSK9 单抗产品即将获批，进展较快的如君实生物的昂戈瑞西单抗，已于 2023 年 4 月首次递交 NDA；此外，康方生物的伊努西单抗、恒瑞医药的瑞卡西单抗也都在去年 6 月递交上市申请。</p><p>不过，从适应症角度看，现有 PCSK9 药物的布局都比较集中。比如昂戈瑞西单抗的 2 项适应症分别为原发性高胆固醇血症（包括杂合子型家族性和非家族性）和混合型血脂异常，以及成人或 12 岁以上青少年的纯合子型家族性高胆固醇血症。这些都是已上市产品重点布局的适应症，失去先发优势后，后来者究竟能卖得怎么样，其实并不好说。</p><p>但可以肯定的是，随��越来越多国产 PCSK9 产品的集中商业化爆发窗口逼近，慢病药的新天地或许已经在开启。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>余承东卸任华为终端 BG CEO，终端 COO 何刚接任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2756090317913092?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 23:20:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今日下午，华为内部发布人事调整文件，宣布余承东将卸任华为终端 BG CEO 一职，仍保留终端 BG 董事长职位。原华为终端 BG、首席运营官何刚接任华为终端 BG CEO。知情人士透露，除了上述人事变动，这封文件并无更多信息。关于这次重大人事变动的背景和余承东卸任终端 BG CEO 之后，新的业务重心，也都未说明。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克据悉再解雇两名特斯拉高管，并计划进一步裁员</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755950286191623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:57:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[The Information 消息，特斯拉 CEO 马斯克据悉再解雇两名特斯拉高管，并计划再裁员数百人。在当地时间 4 月 29 日晚些时候发送给特斯拉高管的一封电子邮件中，马斯克表示，该公司充电站部门的高级主管丽贝卡·蒂努奇（Rebecca Tinucci）和新产品主管丹尼尔·何（Daniel Ho）将于 4 月 30 日上午离职。由前高管罗汉·帕特尔（Rohan Patel）领导的特斯拉公共政策团队也将解散。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔玛因盈利能力不足将关闭在美所有医疗中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755947573640193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:54:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃尔玛 4 月 30 日发布博文表示，计划关闭其在美国五个州的全部 51 家医疗中心以及远程医疗业务，理由是这些业务缺乏盈利能力。沃尔玛称，保险公司和其他支付方的报销一直面临挑战，加上运营成本不断攀升，这些业务已难以为继。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，京东、爱奇艺跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755935635356679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:42:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前涨跌不一，京东、爱奇艺、哔哩哔哩跌超 2%，理想汽车、小鹏汽车、阿里巴巴跌超 1%，百度跌 0.44%；蔚来涨超 3%，拼多多涨 0.51%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数走低，特斯拉跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755933141515015?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:40:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前多数走低，苹果跌 0.22%，微软跌 0.56%，亚马逊涨 0.66%，谷歌跌 0.3%，Meta 跌 0.71%，特斯拉跌 3.02%，英伟达跌 0.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家平台、微短剧小程序发布公告，规范微短剧交易、运营管理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755918285782021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:25:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，多家平台、微短剧小程序陆续发布公告，进一步规范微短剧小程序交易、运营管理。截至 4 月 30 日 17 时，已有抖音、快手、微信等平台，点众、九州、容量、花生、映宇宙、麦芽、蜜糖、掌阅、山海、古言、六翼等超 10 家微短剧小程序主体发布关于微短剧小程序交易、运营管理规范公告。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北交所发布实施公开发行股票并上市审核规则等 5 件业务规则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755908519705603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:15:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北京证券交易所于 2024 年 4 月 30 日正式发布《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市审核规则》《北京证券交易所股票上市规则（试行）》《北京证券交易所上市委员会和并购重组委员会管理细则》《北京证券交易所上市公司重大资产重组审核规则》和《北京证券交易所上市公司持续监管指引第 10 号——权益分派》等 5 件业务规则。相关规则自发布之日起施行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京市发布关于优化调整本市住房限购政策的通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755900926753545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 20:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北京发布关于优化调整本市住房限购政策的通知。自本通知印发次日起，在执行现有住房限购政策的基础上，允许符合条件的家庭（含夫妻双方及未成年子女）或成年单身人士，在五环外新购买 1 套商品住房（包括新建商品住房和二手住房）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基协：同一实控人下的私募证券基金，持有单一股票不得超过流通股票 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755891971898369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:58:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券投资基金业协会发布《私募证券投资基金运作指引》。其中提出，同一实际控制人控制的私募证券基金管理人的自有资金、管理的所有私募证券投资基金、担任投资顾问的资产管理产品合计持有单一上市公司发行的股票不得超过该上市公司可流通股票的 30%，中国证监会、协会另有规定的除外。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基协：私募证券基金存续规模持续低于 500 万应清算</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755891482164224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:57:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券投资基金业协会发布《私募证券投资基金运作指引》。其中提出，私募证券投资基金上一年度日均基金资产净值低于 500 万元，或者连续 60 个交易日出现基金资产净值低于 500 万元情形的，应当停止申购并在 5 个工作日内向投资者披露；停止申购后连续 120 个交易日基金资产净值仍低于 500 万元的，应当进入清算程序。私募基金托管人应当配合执行并督促私募基金管理人及时按要求办理基金清算等事宜。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：将创业板定位评价标准中的营业收入复合增长率指标由 20% 适度提高至 25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755882086038273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:48:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等 9 项规则答记者问：优化板块定位是完善多层次资本市场体系、推动高质量发展的重要安排。深交所将适度提高营业收入复合增长率指标。强调创业板成长性要求，将创业板定位评价标准中的营业收入复合增长率指标由 20% 适度提高至 25%，支持有发展潜力的成长型创新创业企业在创业板上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中基协：私募证券基金参与 DMA 业务不得超过 2 倍杠杆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755877891767299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:43:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券投资基金业协会发布《私募证券投资基金运作指引》。其中，针对前期私募证券基金通过 DMA 进行杠杆交易的情况，《运作指引》明确要求私募证券基金参与 DMA 业务不得超过 2 倍杠杆，进一步控制业务杠杆水平。此外，《运作指引》明确私募证券基金参与雪球结构衍生品的合约名义本金不得超过基金净资产的 25%，与证券期货经营机构私募资产管理计划参与雪球结构衍生品的执行口径拉齐，减少监管套利空间。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：预计不会有大量公司因现金分红不达标被实施 ST，以 2022 年度数据测算沪市涉及公司数量约 30 家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755876144512007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等 9 项业务规则答记者问。本次规则修订引入现金分红不达标实施「其他风险警示」（ST）措施，目的在于以更强的约束督促公司回报投资者。与「退市风险警示」（*ST）不同，上市公司不会仅因为分红不达标而被退市。本次设置具体指标时，综合考虑了未分配利润、盈利情况等影响上市公司分红的各种因素，预计不会有大量公司因现金分红不达标被实施 ST。以 2022 年度数据测算，沪市涉及公司数量约为 30 家。该规则将于 2025 年 1 月 1 日起正式实施，首次「最近三个会计年度」指 2022 年度至 2024 年度，所涉及的公司仍有时间改善公司分红情况。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：正在制定修订贯彻落实新「国九条」的其他业务规则，将尽快向市场发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755875684104969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:41:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等 9 项业务规则答记者问：上交所本次修订发布了 9 项业务规则，包括已公开征求意见的《股票发行上市审核规则》等 5 项主要业务规则，以及 4 项配套业务细则、指引。上交所正在制定修订贯彻落实新「国九条」的其他业务规则，将尽快向市场发布。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：一季度我国规模以上互联网企业实现利润总额 278.9 亿元，同比下降 15.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755873328086020?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:39:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工信部数据显示，一季度，我国规模以上互联网和相关服务企业（以下简称互联网企业）完成互联网业务收入 3840 亿元，同比增长 8.4%，增速较 1—2 月份提高 0.8 个百分点。一季度，我国规模以上互联网企业营业成本同比增长 5.1%。实现利润总额 278.9 亿元，同比下降 15.3%，增速较 1—2 月份回落 21.8 个百分点。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞幸咖啡：一季度总净收入 62.78 亿元，同比增长 41.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755853788150789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:19:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，瑞幸咖啡披露 2024 年第一季度财报，一季度瑞幸咖啡总净收入 62.78 亿元，同比增长 41.5%；净亏损 8320 万元人民币，上年同期收益 5.648 亿元人民币。一季度，瑞幸咖啡净新开门店 2342 家，报告期末门店总数达 18590 家，其中自营门店 12199 家，联营门店 6391 家。月均交易客户数约为 5991 万，同比增长 103.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：将存在累计两次不予受理情形的保荐人申报间隔期由 3 个月延长至 6 个月</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755849551641606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:15:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所发布《上海证券交易所股票发行上市审核规则（2024 年 4 月修订）》。其中强化对中介机构违规行为的纪律处分力度，增加规定中介机构组织、指使、配合财务造假等恶劣违规情形的处分依据；将中介机构和相关责任人员暂不受理文件的期限上限提高至 5 年，充分落实从严监管要求。将存在累计两次不予受理情形的保荐人申报间隔期由 3 个月延长至 6 个月，新增现场检查、督导情形下主动撤回情形的申报间隔期为 6 个月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>可口可乐第一财季可比每股收益 0.72 美元，增长 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755840815282944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:06:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[可口可乐公司公布 2024 年第一财季财报显示，全球单位箱销量增长 1%，净收入增长 3%；有机收入（非美国通用会计准则）增长 11%，营业收入下降 36%，每股收益增长 3%，达到 0.74 美元；可比每股收益（非美国通用会计准则）增长 7%，达到 0.72 美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中际旭创回应铜缆代替光模块：两者应用不同场景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755837451778818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 19:02:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中际旭创高管在 2023 年度网上业绩说明会上就铜缆代替光模块说法回应，表示铜连接和光连接拥有各自不同的应用场景。铜连接主要应用于芯片间、服务器机柜内以及机柜之间的短距连接，而光模块主要应用于交换机的互连以及柜顶交换机到服务器网卡之间的连接。光模块可以跟随带宽需求而持续迭代，并有可能会进一步通过硅光等方式渗透至原先铜互连的应用场景。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中际旭创：预计二季度 800G 和 400G 产品出货量环比进一步增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2755832980634624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-30 18:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中际旭创高管在 2023 年度网上业绩说明会上预计，公司第二季度 800G 和 400G 产品的出货量预计环比进一步增长。另外，公司会根据行业客户的需求，加快 1.6T 光模块研发与市场导入，加强 800G 和 400G 光模块的出货能力，预计 800G 和 400G 产品将占 2024 年营收的主要比重，预计 1.6T 产品会在 2024 年末到 2025 年期间逐步上量，进一步增厚公司盈利能力。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>