<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>每年花 20 万延缓母亲的老年痴呆，值吗｜医氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868696812261505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:15:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>失控，往往是突然出现的，即便之前一些小事已有征兆。</p><p>张黎母亲开始有头昏、记性差等症状时，被当做了轻度脑梗，「以为不算严重」。但有一天，母亲在购物软件上兑换优惠券失败，突然「变得很狂躁，觉得自己什么都不会」，紧接着她忘掉了自己和家人的名字、房间的布局。直到她的方位感和安全感全部消失，张黎才被医生告知，这就是阿尔兹海默症（AD），也就是常说的「老年痴呆」。</p><p>临床上，此时是很多阿尔兹海默症患者、家属求医问诊的起点。但从疾病进展来看，在这个阶段，多数患者已到了「积重难返」的中、重度阶段，药物治疗很难起效。</p><p>直到近期，两款针对早期阿尔兹海默症患者的治疗药物取得进展：7 月上旬，礼来的 Aβ靶向新药 Donanemab 获批在美国上市，成为 FDA 全面批准的第二款 AD 治疗药物；目前，该产品也已被中国国家药监局纳入优先审评品种名单。另一款来自渤健/衞材的同类型 AD 药获批更早，近期已在中国投入临床使用。</p><p>医疗界振奋于阿尔兹海默症终于从过去的对症治疗干预，向「精准靶向治疗时代」迈进。对于张黎等病友家属来说，过去看着家人「在治疗中仍每况愈下」的痛苦，或许能得到些许宽慰。</p><p>即便这两款新药价格不菲，年治疗费用都在 20 万元人民币上下，且医保尚无法报销。但这段时间，张黎所在的病友群中关于新药的讨论持续不断：谁用到了、在哪里用、用了之后怎么样？承受着巨大照护压力的人们，在为家人和自己寻找着希望。</p><p>当治疗窗口被打开，这些新药将如何搅动 AD 治疗市场？</p><h2><strong>早期阿尔兹海默症患者，有救了</strong></h2><p>先于 Donanemab，6 月底时，Lecanemab（仑卡奈单抗）已开始在中国使用。三期临床试验中，相较于未用药的对照组，使用 Lecanemab 的患者认知水平和生活功能下降速度减缓了 27%。</p><p>36 氪从多家已上架，或即将引进 Lecanemab 的医疗机构处了解到，患者对尝试新药的期待相对强烈。上海冬雷脑科医院神经内科医生薛战尤还提到，有时一下午「就能接到很多位患者的用药咨询」。</p><p>而本次获批的 Donanemab，在延缓患者认知水平下降的速度方面，取得了更好的临床数据，达到 35%；此外，患者疾病进展至下一阶段的风险降低了 39%。</p><p>一个有趣的插曲是，在最终的上市审评会阶段，FDA 的顾问们直接为其投出了「11:0」的全员赞成表决。据外媒报道，这些专家们其实「没有过多关注 Donanemab 的药效，因为他们一致认为数据足够令人信服」，更多的讨论其实都在围绕药物究竟对谁有效，以及应如何应用而进行。</p><p>监管部门的关注点之所以在此，是因为<strong>两款药物都针对早期患者。而这在阿尔兹海默症治疗领域，曾是一个「无人之境」</strong>。</p><p>从原理上讲，它们沿用的都是 Aβ类淀粉样蛋白级联假说的开发思路，这是「当前最受学界认可的主流阿尔兹海默症致病原因」。其认为，一种名为 Aβ（胞外淀粉样蛋白β）的蛋白沉积形成的粉样斑块会引发 Tau 蛋白过度磷酸化等反应，导致神经元受损，继而痴呆。</p><p>因此，阻止 Aβ沉积就成为一种「可靠的对因治疗方式」，相应靶向 Aβ疾病修饰药物的突出优势也在于，可以从更早期开始干预阿尔兹海默症的发展。</p><p>结合 Aβ生物标志物检测结果和临床症状的不同，阿尔兹海默症被划分为临床前 AD、轻度认知损害和痴呆（轻、中、重）三种不同的阶段，对应持续状态一般为 1-3 年、2-10 年和 8-12 年。</p><p>及至目前，多数阿尔兹海默症患者被正式确诊往往是在中后期。「<strong>这时认知已经被不可逆地损伤了，拯救的意义并不大</strong>。」张黎直言。患者家属之外，药企研发人员的身份，也让他更直观地看到靶向药带给阿尔兹海默症治疗领域的意义。</p><p>36 氪了解到，传统的阿尔兹海默症治疗药物以美金刚、甘露特钠胶囊（GV-971）等胆碱酯酶抑制剂为主，多面向中、重度患者，普遍存在疗效不足的问题。能「在短期内对症治疗」，但难以针对明确病因机制延缓疾病进程，且「患者对药物的反应往往不同，比如有些表现为记忆力衰退略有缓解，有些只是没有加重」，薛战尤解释。</p><p>「阿尔兹海默治疗的目标应该是在正常的生命周期里，延缓早期患者进入中、重度疾病阶段，比如原本早期发展至中度是 5 年，现在吃药后这一时间段会进一步延长，而 Lecanemab 和 Donanemab 这两款靶向药正是通过清除 Aβ实现这一点的。」</p><p>因此，在业界看来，哪怕这些靶向药无法停止疾病进展，但一定程度上的病程延缓，「已经是一个很好的趋势」。</p><p>但站在患者的立场上，新药仍然存在不确定性。截至目前，沿用 Aβ级联假说而获批的药物总共只有三款，拿下全面批准的只有 Lecanemab 和 Donanemab 两个，且「由于问世不久，随访数据并不多」；在安全性上，Aβ抗体也普遍存在一定的淀粉样蛋白相关脑水肿、脑出血的风险。</p><p>那么，面对这样一种相对更好，但仍不完美的阿尔兹海默症治疗药物，患者的买单意愿究竟如何？</p><h2><strong>用 20 万延缓病程，而非治愈</strong></h2><p>先于疗效，靶向药带给阿尔兹海默症患者群体更直接的体验其实在于：贵。</p><p>Donanemab 获批后，礼来同步披露了的价格：规格 350mg 的产品一支定价 695.65 美元，按照每 4 周用一次药，前三次 750mg、随后 1400mg 的使用剂量计算，年费约为 3.2 万美元，约合 23 万人民币。</p><p>而 Lecanemab 在美国和中国市场的治疗年费分别为 2.65 万美元和 18 万人民币。</p><p>在一些药企人士看来，这些定价已经「堪称业界良心」。但在「买单」环节，昂贵的靶向新药是否真的能成为首选，仍然要打个问号。</p><p>相比于近期新上市的这些靶向药，<strong>传统阿尔兹海默症治疗药物的价格要低得多</strong>。在国内，早期时，相关药物的月费一般在 1000 多元，一年药费大概在 1 万元出头。2019 年年底，绿谷制药 GV-971 作为一款「新药」在中国上市时，月费为 3580 元，仅仅贵了一倍多的价格，就曾引起强烈争议。</p><p>在国外，Aβ靶向药的「问世」时间相对更长，相关销售数据也能在一定程度上说明这个问题。</p><p>2023 年年初，Lecanemab 就已经在海外市场开卖，首年销售战绩仅有 1000 万美元。尽管 2024 年的放量开始增速，一季度销售额已突破 1900 万美元，但距离衞材做出的「2030 年 70 亿美元」预期仍然很远。且 Donanemab 获批后，两款产品或构成直接竞争关系，「重磅炸弹」的表现仍无定数。</p><p>而 2021 年，最早一款上市的 Aβ药物 Aduhelm，治疗年费高达一年 5.6 万美元，加之疗效上的争议，美国医保曾公开表示拒绝为其买单。2021 和 2022 两年的销售额总计也没能突破 1000 万美元。今年年初，渤健重新规划其在 AD 领域的布局时，这款产品已经成为「弃子」，相关权益也被退还给了合作的瑞士企业 Neurimmune。</p><p>昂贵的阿尔兹海默症药物卖不好。<strong>这笔经济账的本质矛盾在于，无法治愈的前提下，用每年 20 万人民币换来一个既定的失败结局是否值得</strong>。</p><p>6 月底，渤健的特效药上架后，上海、浙江等地医院开始为阿尔兹海默症早期患者进行注射治疗。在社交媒体上，该话题一度冲上热搜，不少网友称之为「救命药」，期待能「挽留住老人们的记忆」。</p><p>尽管部分人认为「一年 18 万也值」，但「失能状态不是不来，只是晚来」的担忧，放大了犹豫情绪；张黎也提到，在一些家属群的反馈中，<strong>病友们最期盼的结果「仍然是治愈」</strong>。</p><p>如果只是延缓，而非治愈，就意味着每年用药费用都在 18 万元。除此之外，阿尔兹海默症照护负担极重，「作为神经退行性疾病，阿尔兹海默症患者的各类系统也会出现功能衰退，如不会吞咽、忘记冷暖，肌肉可能会忘记该如何完成自发性工作，至少需要 1-2 个人全职轮流照顾。」张黎解释。</p><p>2023 年中国脑健康大会上披露的相关数据称，如果按照 1000 万的患者规模计算，中国每年的 AD 经济负担达到 1.6 万亿元。</p><p>沉重的经济负担面前，药企也在寻求一定解法。礼来方面称，不同于先前两款需要持续用药的 Aβ产品，Donanemab「显著降低淀粉样斑块水平」，18 个月治疗后的平均降低比例为 84%。停止服用后，患者淀粉样蛋白的「再积累速度很慢」。</p><p>这使其成为「首个有证据支持在淀粉样斑块被清除后，可以停止治疗的 Aβ产品」。最直接的结果就是：<strong>减少用药次数、降低成本，带动治疗费用下降</strong>。</p><p>不过，FDA 的审评员们也提到，这种临床试验设计虽然创新，但数据有限的情况下，淀粉样蛋白究竟要减少到什么程度，医生才能判断停药，以及医生应通过什么方法来判断停药 ，都还「存在很大的不确定性」。</p><p>另有药企人士表示，归根结底，淀粉样蛋白究竟是导致阿尔兹海默症的直接原因，还是其中一种作用机制，仍未确定。因此，如果如今只能做到延缓认知功能下降，那么其他药物或非药物治疗手段的开发仍然十分必要。</p><h2><strong>广阔蓝海，期待一款「神药」</strong></h2><p>在医药领域，阿尔兹海默症曾是公认的「研发黑洞」。按照美国药物生产与研发协会统计的数据，仅在 2000-2017 年间，全球范围内阿尔兹海默症药物研发的总投入就超过 6000 亿美元；失败临床管线超过 300 种，比例高达 99.6%。</p><p>如今，新的成药思路虽被跑通，但现有产品并不完美，患者治愈诉求强烈。综合因素下，后来者涌入阿尔兹海默症「黄金市场」的动力愈发强烈。</p><p>据公开数据，仅仅是全球阿尔兹海默症药物市场的规模，在 2025 年时就有望突破 300 亿美元。</p><p>前述药企人士提到，2021 年 Aduhelm 上市后，相关研究就已经在呈现日新月异的变化，「<strong>你让我每 3 个月出去再看一次，都会觉得不一样</strong>」。按照美国 clinicaltrials.gov 网站，截止今年年初，针对 AD 预防、轻度认知障碍及痴呆阶段的注册临床试验就超过 160 项，覆盖 127 款药物；仅在 2023 年一年间，AD 相关临床试验新增项目就有 35 个。</p><p>自 Aduhelm 开始，阿尔兹海默症已逐渐走出技术沉默周期。「从一开始，Aβ药物的临床试验怎么设计、识别和结合 Aβ斑块的表位有怎样的差异等问题都是未知数。到现在，实现早期阶段延缓疾病进程的结果，已经是非常大的进步。」</p><p>一方面，新靶点、病理机制的探索，比如 tau 蛋白、神经炎症，以及多靶点治疗等方式正不断跑出新成果。比如礼来自己在探索的 Donanemab「进阶版」Remternetug，靶向的是一种名为 N3pG 的淀粉样蛋白亚型，或能实现皮下给药，目前已推进至三期临床试验。</p><p>在国内，从事阿尔兹海默症研究的企业也不少。据医药魔方数据，截止 2023 年年底，中国药企布局 2 个及以上 AD 研发管线的企业、科研机构已接近 40 家，包括恒瑞医药（Aβ单抗）、先声药业（QPCT 小分子）、通化金马（琥珀八氢氨吖啶小分子）等。</p><p>在一些热门靶点的探索上，比如被视为阿尔兹海默症潜力治疗靶点的 GLP-1，中国企业中进展快者，如石药集团/天境生物的 GLP-1 Fc 融合蛋白 TG103、质肽生物的 GLP-1 受体激动剂 ZT002，均已获得临床试验默示许可。</p><p>另一方面，药物研究也在为 CXO、诊断工具、保险支付等上下游产业链带来新的机会。</p><p>一个最突出的例子在于诊断。阿尔兹海默症的就诊率很低，直到 2019 年，国内 70% 以上的 AD 患者从未因痴呆症就诊过。这方面，针对生物标志物研究的深入正起到关键作用。比如相较传统的 PET 和脑脊液生物标志物检测（CSF），血浆生物标志物的使用就具有侵入性小、成本效益等优势，已有产品在欧、美地区已获批使用，或取得相关突破性设备认证；不过，国内目前尚无相关产品获批。</p><p>在阿尔兹海默症的治疗上，探索主题长存，市场永远期待一款更好的药出现。只是，期待那款药，能出现得更快一点、更早一点。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜多地提出对外卖骑手限速；男子 33 万购宝马遇销售欺诈，经销商被判赔 98.7 万；胖东来调改永辉第二店全员加薪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869914710741380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:11:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>多地提出对外卖骑手限速，将督促平台按最高速度 25km/h 分配任务&nbsp;</strong></p><p>近期，多地对于配送骑手行驶电动自行车的速度发布了规定，配送行业或迎来巨变。 7 月 8 日，广州市市场监管局宣布要深入开展电动自行车安全隐患全链条整治行动。广州市市场监管局对骑手速度进行了明确规定，将督促配送企业对使用电动自行车配送的，按照最高速度 25km/h 守法行驶可完成配送任务的标准，设定配送时限、路线。&nbsp;</p><p>此外，广州市市场监管局将进一步对骑手的违规行为给出了更明确的处罚。计划指导行业协会完善骑手管理系统，与市交警部门骑手交通违法信息实现实时对接，对一周内有三次以上违法行为骑手实施全行业停单一天以上限制，遏制骑手交通违法行为多发现象。 此外，淄博、青岛、珠海等地区也对外卖骑手的骑行服务推出了相关规定。（快科技）&nbsp;</p><p><strong>男子 33 万购宝马遇销售欺诈，经销商旧车当新车卖被判赔 98.7 万&nbsp;</strong></p><p>此前，江苏的钱某花费 33 万余元购买了一辆宝马汽车，直到两年后去年检才得知，车辆的识别代号、发动机号、合格证都是假的，于是起诉到法院要求赔偿。法院审理后发现，汽车经销商在明知案涉车辆并非原厂全新合格品的情况下，仍当新车销售，存在欺诈行为。最终，法院判决汽车经销商退还钱某购车款 329000 元，并赔偿钱某 987000 元。案涉车辆因系伪造机动车整车出厂合格证、擅自打刻伪造车辆识别代号、发动机号骗取机动车登记，目前，已被公安机关扣留。（荔枝新闻）&nbsp;</p><p><strong>胖东来调改永辉第二店全员加薪</strong></p><p>7 月 17 日开启调改的永辉郑州瀚海海尚店，已经实现全员加薪，基层员工从 2800 元/月调整至 4500 元/月，年休假提升至 10 天，另外每月休息 4 天，月度平均每天工作时间不超过 7 小时。如有加班，会按 25 元/小时为员工支付加班费。此外，门店也设置了短期激励奖，额度为 500-2000 元/人/月。&nbsp; 永辉郑州瀚海海尚店是胖东来启动调改的第二家永辉门店。门店于 7 月 17 日正式闭店进入全面调改阶段，8 月 7 日恢复正常营业。（大河报）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>微软服务中断后续：微软云服务已恢复&nbsp;</strong></p><p>当地时间 7 月 19 日，微软公司旗下部分应用和服务出现访问延迟、功能不全或无法访问问题。据了解，西日本旅客铁道公司（JR 西日本）列车行驶位置信息因 Windows 系统故障导致无法获取，澳大利亚航空公司、银行、政府网络、企业、超市自动收银机等也受到影响。目前，美国微软正在调查问题发生原因并寻求解决。</p><p>微软于美国当地时间周五宣布，确认已找到问题根源，并宣布大部分服务已恢复正常。尽管如此，该公司承认，该地区少数客户的服务可能仍会受到影响。</p><p>根据北京时间 14 点 34 分微软网站上的最新消息，微软表示将继续解决剩余的处于「降级状态」的微软 365 应用程序的持续影响。该公司表示，将继续以最高优先级和紧急程度处理这一事件。此次宕机波及了微软 365 的多项服务，包括 Teams 等关键应用。（央视新闻，财经网科技，每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>小孩暑假进大厂研学日花千元，科技、AIGC 等主题走热&nbsp;</strong></p><p>近期，「大厂研学」产品在暑期爆火。据了解，目前市面上的「大厂研学」产品价格不一，根据行程安排从数百元到数千元。托育圈平台创始人张华表示，此前暑期比较火爆的研学主题多为各种人文历史、体育、军事类。「今年暑期，科技、人工智能、AIGC 类的主题研学走热，受到消费者欢迎，而且费用都不低，但基本报满了。」某「大厂」六天五晚研学团，价格达到 6850 元/人。参观某品牌汽车工厂五天四晚的研学团，行程涵盖上海交通大学、浙江大学、品牌汽车工厂等，费用 4580 元一人不包含大交通，目前已成团开班四期。（中新经纬）&nbsp;</p><p><strong>中国三大航航班目前未受大范围系统技术故障影响</strong></p><p>据报道，因微软公司旗下部分应用和服务出现访问延迟、功能不全或无法访问等系统故障问题，19 日全球多地的航空、银行和媒体机构等运营受到影响。国航、东航、南航等多家航空公司消息，截至目前航班未受到大范围系统技术故障影响，航班运行正常。北京首都机场和大兴机场出发的国际航班目前也运行正常。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>雷军：2024 年初小米 SU7 订货目标为 7.6 万辆</strong></p><p>36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军表示，小米 2024 年初小米汽车订货目标是 7.6 万辆，而小米工厂仅能提供 3 天的库存量，这意味着小米 SU7 的月销量必须超过一万台。&nbsp;</p><p><strong>公募基金最新前十大重仓股出炉，「宁王」 登顶</strong></p><p>7 月 19 日，2024 年基金二季报基本披露完毕。根据天相投顾统计，截至二季度末，宁德时代再次取代贵州茅台成为公募基金第一大重仓股，公募基金持有市值达 495.35 亿元。位列公募基金第二到第十大重仓股的分别是贵州茅台、腾讯控股、立讯精密、紫金矿业、美的集团、中际旭创、五粮液、中国海洋石油、迈瑞医疗。（中国证券报）&nbsp;</p><p><strong>欧盟或大幅降低大众及宝马两款中国产电动汽车关税</strong></p><p>据媒体援引两名消息人士报道称，欧盟委员会已向大众和宝马发出信号，可能会考虑大幅降低对这两家在中国生产并进口到欧洲的两款车型征收的高额关税。两款车型分别为宝马的全新电动 MINI COOPER 和大众西雅特的 Cupra Tavascan，自 7 月初新规生效以来一直面临最高 37.6% 的关税。据悉，欧盟委员会如今愿意将这两家汽车制造商归类为所谓的「合作公司」，使之关税降至 20.8%。如果欧委会最终与大众汽车和宝马达成协议，将标志着其在关税政策上首次做出妥协。（界面新闻）</p><p><strong>特朗普：若当选，上任首日将结束拜登的电动汽车政策</strong></p><p>美国前总统唐纳德·特朗普在提名演讲中抨击总统乔·拜登的电动汽车政策，誓言要在上任第一天采取相反行动。特朗普在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话时说：「我上任第一天就终结电动汽车指令。」他说，这样可以挽救正在走向彻底毁灭的美国汽车产业，并给美国消费者车每辆汽车节省成千上万美元。（财联社）</p><p><strong>外媒称拜登竞选团队回应有关「退选」报道：没有考虑过拜登不在候选人名单上的情况</strong></p><p>据美国福克斯新闻网当地时间 7 月 18 日报道，美国总统拜登的竞选团队正在「反击」过去 24 小时内一系列有关拜登「退选」的报道。这些报道称，拜登在过去几天里变得更容易接受有关他为什么应该放弃竞选连任的观点。拜登的首席副竞选经理昆汀·富尔克斯 7 月 18 日上午就上述报道解释说，「我们的竞选团队没有考虑过拜登总统不在候选人名单上的任何情况。他现在是，将来也会是民主党提名人。」（环球网）</p><p><strong>三星电子与罢工工会将重启薪资谈判</strong></p><p>三星电子同意恢复与组织工人罢工的工会进行谈判。据三星电子和工会代表称，三星电子高管当天将会见工会领导人，讨论工资谈判的框架和时间表。本月发生的一连串罢工和抗议活动是三星半个世纪历史上规模最大、范围最广的劳工抗议活动。在要求加薪的行动没有达到目的之后，三星最大的工会号召一座先进人工智能 AI 芯片工厂的员工，以及首尔周边其他工厂的工人一起罢工。这个工会有 3 万多名会员。（界面新闻）</p><p><strong>被传与中国电池企业洽谈合作建厂，俄罗斯诺镍公司回应</strong></p><p>据报道，多名知情人士透露，俄罗斯诺镍公司正与包括宁德时代子公司邦普循环科技、中伟新材料在内的几家中国电池公司谈判，拟在华合资建厂。该报道称，诺镍公司正试图将大量生产从俄罗斯转移到主要消费国中国，以规避西方因俄乌冲突对俄罗斯的制裁。18 日晚间，诺镍公司就此事向界面新闻回应称，将根据传播要求及时披露公司重大发展事项。诺镍公司为俄罗斯最大矿业冶金公司，同时也是世界最大的钯、镍、铂和铜生厂商之一。（界面新闻）</p><p><strong>去产能效果显著，生猪养殖企业盈利能力修复</strong></p><p>截至目前，A 股生猪养殖板块 10 家上市公司均发布了 2024 年上半年业绩预告，其中 5 家扭亏，5 家减亏。从猪企发布的销售简报看，猪肉价格回暖带来企业盈利能力持续修复。农业农村部最新数据显示，2024 年 5 月份，规模养殖生猪每头净利润 174 元，环比增长 29.6%。业内人士表示，伴随猪企去产能和成本管理双发力，猪价有望延续上涨态势，生猪养殖企业盈利能力将进一步修复。（中证网）&nbsp;</p><p><strong>美司法部称与波音就认罪协议取得「重大进展」</strong></p><p>美国司法部 7 月 18 日表示，与波音公司就达成最终认罪协议取得「重大进展」，定于 7 月 24 日后向法院递交认罪协议书面文本。综合多家外电报道，美国司法部原计划 7 月 19 日向得克萨斯州一家联邦地区法院递交认罪协议以及认定波音公司违反暂缓起诉协议的事实依据，但最后决定将递交时间推延至 7 月 24 日以后。司法部没有说明所谓「重大进展」的具体内容。波音公司未就上述消息置评。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>亚马逊：Prime 会员日活动期间，全球第三方卖家售出超 2 亿件商品</strong></p><p>亚马逊宣布，在 2024 年 Prime 会员日两天的活动期间，亚马逊不仅创下了新的销售纪录，售出的商品数量也超过了以往各届。包括中国卖家在内，以中小企业为主的全球第三方卖家售出了超过 2 亿件商品。而今年也是亚马逊 Prime 会员日包含中小企业促销最多的一届。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>奈飞 Q2 财报：营收 95.59 亿美元，净利润同比增长 44%</strong></p><p>36 氪获悉，奈飞 7 月 19 日公布了该公司的 2024 财年第二季度财报。报告显示，奈飞第二季度营收为 95.59 亿美元，与去年同期的 81.87 亿美元相比增长 16.8%；净利润为 21.47 亿美元，与去年同期的 14.88 亿美元相比增长 44%；每股摊薄收益为 4.88 美元，与去年同期的 3.29 美元相比实现增长。&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>腾讯 AI 云成立工业 AI 质检生态联盟</strong></p><p>36 氪获悉，腾讯云在工业质检合作伙伴沙龙暨生态联盟发布会上，宣布升级发布工业质检训练平台 TI-AOI 2.3 版本，并携手首批 8 家合作伙伴成立工业 AI 质检生态联盟，共同推动人工智能技术与实体产业深度融合。据了解，经过多年积累，腾讯云与合作伙伴已经在 3C、锂电、光伏、半导体、汽车等 20 多个行业领域沉淀了丰富的 AI 质检解决方案，单一企业累计完成超过 2000 万件产品外观检测。&nbsp;</p><p><strong>快手可灵总申请使用人数已超百万</strong></p><p>36 氪获悉，快手数据显示，快手可灵 AI 自 6 月 6 日开放申请以来，总申请使用人数已超百万人，其中超 30 万人已获得试用资格。在日前落幕的 WAIC2024 上，快手还正式发布了可灵 AI 的 Web 端和多项新功能，并将文生视频时长开放到 10 秒。&nbsp;</p><p><strong>中信证券：拥抱端侧 AI，看好果链及 AIoT 成长机遇</strong></p><p>36 氪获悉，中信证券研报指出，2024 年，头部厂商 AI 大模型多模态能力和整体智能水平全面提升，推理端降本速度超预期，大模型进一步朝「实时 AI 助理」迈进，端侧 AI 落地已到达爆发的临界点。从发展顺序上看，我们认为从产品落地端侧 AI 的可行性和必要性角度看，AI 终端后续的发展顺序将是重量级产品先行（AI Phone）；轻量级产品跟进（AIoT），且远期有望与手机产品融合。&nbsp;</p><h2>奥运氪大事</h2><p>流浪汉清了吗？塞纳河臭不臭？实地探访巴黎奥运会现状。</p><h2>AI 图谱</h2><p>AI 版图的最后一位大玩家出手，<strong>Open AI 发布轻量级新模型，能力更强，价格更便宜。</strong></p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>郑洁</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车汤靖：终极竞争不在於单点技术，而是用户价值｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853217098992261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p><strong>「最后的竞争可能不是单点技术竞争，而是用户价值。」</strong></p><p>近日，在全系卖出 80 万辆车之后，理想旗舰 SUV 车型 L9 也迎来第 20 万辆下线。谈起市场竞争时，理想汽车第一产品线总裁汤靖多次向 36 氪强调「产品价值」的重要性。</p><p>用户价值理念，长期根植在理想的车型产品中。两年前发布的理想 L9，也同样基于这样的理念。</p><p>2022 年 6 月，理想在理想 ONE 车型的基础上，推出了更贵的旗舰车型 L9，售价 45.98 万元。这不是个太共识的决定。</p><p>CEO 李想在内部谈话时也提到，当时推出第二款产品时有三种选择：理想 ONE 的平替、比理想 ONE 更便宜、比理想 ONE 再高一级。理想 L9 选择了第三种路线。</p><p>汤靖向 36 氪回忆，理想 ONE 虽然在 30 万元以上赛道创造了一个新品类，朝着月销 2 万辆进发，但还是有用户不够满意的痛点，比如副驾和二排没有屏幕等。</p><p>而 L9 的一部分任务，就是解决用户已有的痛点。于是在 L9 上，理想打造了冰箱、彩电、大沙发等核心的家庭用车功能卖点，并迅速出圈，后续的 L8/L7/L6 的车型也基本承袭了 L9 的内外饰设计与产品定义。</p><p>汤靖还意识到，车载冰箱是用户深度需求的产物。他告诉 36 氪，在 L9 推出之前，市场上的车载冰箱并不实用，要么用来放香槟，要么放在后备箱，依靠发动机供电。但一旦发动机关闭，冰箱便无法继续工作。</p><p>于是理想在 L9 扶手下方，嵌入了压缩式车载冰箱。「有大电池后，很多静态场景都可以用电。比如去山姆超市买冰淇淋和饺子，开上几十公里也不会化。」</p><p>可以说，旗舰车型 L9 是理想增程车的灵魂。</p><p>然而，外界也有声音认为，「冰箱、彩电、大沙发」似乎很难与智能汽车高科技属性挂钩。</p><p>不过在汤靖看来，做一款业内没做过的车载冰箱产品，并且要在狭窄的空间内落地，平衡空间与噪音的挑战其实并不小。</p><p>正是经过一次次迭代，2024 款的理想 L8/L7，以及更小尺寸的新车 L6 才有可能拥有冰箱自由。「而不断挑战行业潜规则，是做旗舰产品必需的品质。」</p><p>但当下，理想这款旗舰车型也面临着劲敌的冲击。去年 12 月，问界 M9 上市后狂揽订单，目前已经累计拿下 10 万辆大定，6 月销量超 1.7 万辆，而理想 L9 销量没有过万辆。此外，M9 的 55 万元订单均价也比理想 L9 更贵，此前理想 2024 年款全系降价，目前 L9 售价最高 43.98 万。</p><p>汤靖没有避讳 L9 与问界 M9 的交锋。他认为，理想 L9 与问界 M9 各有优势。</p><p>他认为，最后两款车的决胜点在于智能化表现。「智能驾驶方面，我们跟华为大概会出现‘南慕容、北乔峰’的局面，并驾齐驱。</p><p>汤靖表示，行业最后的竞争不会是单点技术竞争，而是用户价值。「用户要的是更安全、更舒适、更便捷、更精致的产品，而不是一个很炫酷的技术参数。」</p><p>CEO 李想也在内部谈话中表示，理想最大的护城河是产品。「如果不能把技术变成产品，其实是没有意义的。大家讲到苹果，其实是在讲产品和体验。长远来看，我们是最像苹果的一家企业，也是汽车行业里最像苹果的一家企业。」</p><p><strong>以下是 36 氪汽车与理想汽车第一产品线总裁汤靖的对话，经编辑：</strong></p><p><strong>36 氪汽车：从 L9 开始，理想把冰箱、彩电、沙发作为 L 系列的核心产品功能，这些产品点最初是如何选出来的？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>这要回到理想 ONE，理想 ONE 在 30 万元以上赛道创造了一个新品类，但还是有痛点。所以到了 L9，我们想解决用户不那么满意的问题，比如副驾看视频、沙发体验更好，L9 很自然地在理想 ONE 上做延展。</p><p>冰箱是用户需求的产物。从研发逻辑来看，L9 之前市场没有一个冰箱是成功的。要么在冰箱里放香槟，炫技感很强，冰箱大多是高配，用户拍个照就结束了，要么在后备箱放冰柜，最大的 bug 是，发动机一旦停下来，冰箱立刻就没电了。</p><p>有大电池后，很多静态场景都可以用电。比如我去山姆超市买冰淇淋和饺子，开上几十公里也不会化。这是用户的真正需求，也是汽车从燃油时代进入电气时代才产生的产品价值。</p><p><strong>36 氪汽车：一些外界声音会认为冰箱、彩电、沙发没有很高技术含量，怎么看这种说法？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>这其实是真正的产品经理价值。冰箱没有技术难度吗？其实也有，需要在非常小的空间里做出来。L9 的压缩式冰箱之前国内没有人用过，核心是压缩机技术。我们要冰箱放到扶手下面，车内噪音问题真的特别难解决。我们功能负责人在广东呆了一个半月才解决问题。</p><p>供应商也是第一次做这么小的压缩机。他们原来给德国车企做冰箱售后，不用管噪音问题。他们也不知道怎么干，但我们让怎么干就怎么干，现在他们已经是行业标杆了。</p><p>原来冰箱只在 L9 上，旧款 L8 是没有冰箱的，因为轴距小，如果放冰箱，二排中间过道就放不下一只 42 码鞋——这是大部分人自由通过的空间。所以 2024 款上，我们想办法做出很小的压缩机，降温速度快、噪音小、还更便宜了，新款 L8/L7/L6 才有冰箱。</p><p><strong>36 氪汽车：跟几万转速的电机技术等相比，冰箱的技术听起来没有那么炫酷？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>有些技术的确很难说整车厂和零部件谁的贡献更大。如果供应商有现成的东西，直接用就好了。但如果是一个新东西，零件供应商也不具备能力的时候，整车厂的技术就非常关键。</p><p>在集成技术上，整车厂绝对重要。比如行业都在讨论 2000 兆帕钢，但只用 2000 兆帕钢就可以解决安全问题了吗？那只需要材料公司就好了，不需要整车工程师，也不需要每年花上亿元去做碰撞研究。</p><p><strong>36 氪汽车：有用户觉得 MEGA 和 L9 的内饰很相似，新东西似乎不多？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>我们仔细思考过这个问题。我认为 L9 车内布局已经做到行业天花板。比如扶手的两个 50W 无线充电板，一定要在现在的地方，阳光照射不到，主驾一眼能看到信息。</p><p>两个杯托的位置，不能往后也不能往前。理论上可以，但离手机太近，万一有水会洒出来。有些车杯托一大一小，如果我们做成这样，我觉得李想明天就会让我滚蛋。</p><p>像原来空调面板原来是按键式的，2024 款都做成屏幕了。因为之前有用户小孩磕到了面板按钮，我们花了好多钱才改掉，现在车里没有锋利的尖角。L9 的布局已经登峰造极，唯一能做的是配色变化。但我们也想过，不应该为了变而变。</p><p><strong>36 氪汽车：增程产品的成功，会给纯电产品带来压力？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>MEGA 受到的压力确实比较大，纯电的确实还在 0~1 阶段。我们也调研过，上海、江浙这些地方，用户买车的时候只会觉得纯电和增程，一个是大电池，一个是发动机。就像汽油和柴油，你选择哪个？但东北、西北地区，用户会认为还是两个不同的产品。</p><p>当然，今年我们的充电桩肯定要超过 2000 站，布局落下以后，我们会成为中国充电网络最完善的企业。</p><p><strong>36 氪汽车：一季度理想的研发费用 30 亿，主要是用在哪些技术投入？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>我刚来产品线就挺不适应的，几十上百万元的项目要审核半天，但以前在研发部门，百万以上的项目才会给研发 VP 审。改个模具动辄 500 万、800 万，根本没觉得多少钱。</p><p>还有空调面板按键改平的案例。当时我也很纠结，必要性到底有多强？因为这个方案的逻辑跟奔驰一样，没必要大力改。但考虑到对小孩的保护，李想非常坚持取消。最后面板的边框、模具全部改掉，开发费用都很贵。想哥对产品研发几千万的费用都很支持，但对营销传播非常严格，5 万以上的项目就得亲自看。</p><p><strong>36 氪汽车：想哥给出改动的需求，那你们会有自下而上的改动需求吗？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>最经典的是，我们可能是国内唯一全系在售车型支持翻滚点爆气囊的车企，不分车型，不分高低配。之前可能只有百万以上的 X7、GLS、宾利、劳斯莱斯有这个功能。当时我们了解到的信息，支持点爆的气囊控制器，在国内还没大规模量产&nbsp;。</p><p>有一天有工程师跟我说，劳斯莱斯、宾利都有翻滚式点爆气囊，我们要不要干？我说当然做。以前车内很多传感器不支持识别翻车，后来我们推着供应商，把多通道支持监测的翻滚气囊在国内做出来了。</p><p>一个零件约 200 块成本，但乘以量产数字就很多了，L9 累计 20 万辆就是 4000 万。最主要的是，所有翻滚监测的软件要重新做，测试也很贵，一台车本身费用就是百万，做一次实验 30 万，3 款车就是 500 多万。</p><p>我们还在二排座椅加了侧气囊，以前是气帘，只能保护上半身。我们很有可能是中国把所有在售车型都的二排都加上座椅侧气囊的企业，不分车型，不分高低配，都有二排座椅侧气囊。所有的安全配置，我们都是平等对待。</p><p>我之前被想哥骂过好几次。有一次是调侃，当时面临做不做副驾测试的选择题。过往行业的测试标准只有主驾，我的想法是不做副驾。然后李想就调侃我，是不是跟老婆关系不好，因为副驾一般都是老婆。这也给我很大启发，安全的配置能做的都应该做。从今年 4 月份开始，中保研已经把副驾测试作为行业标配。</p><p><strong>36 氪汽车：问界 M9 也是理想 L9 的竞争对手，您怎么看待当下的竞争？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>冰箱彩电大沙发是我们竞争优势。但每个人的家不一样，有千元冰箱，也有上万块的冰箱，用户体验不一样。L9 跟 M9，各自有优势。比如 L9 有双腔空悬，M9 有图灵底盘。它的 HUD 大，但 L9 的 HUD 很清晰等等诸多方面。在家庭用车细节上，L9 绝对顶级。</p><p>决胜点在哪？我的理解是，智能驾驶方面，我们跟华为大概会出现「南慕容、北乔峰」的局面，并驾齐驱。</p><p>但我们的劣势在于，品牌非常年轻。我要劝一下想哥，把钱花到产品线上，花在用户价值传递上。想哥的逻辑就是通过产品来慢慢牵引，把酒做香。</p><p>宝马做操控，一定把主驾体验做到最好，奔驰一定把二排体验做得最好。而「家庭」是我们的主题词，我们肯定做好家庭平权，不可能因为是二三排就削减配置。</p><p><strong>36 氪汽车：您主要负责理想的旗舰产品线，未来旗舰车型应该往哪些方向走？会有更多的往技术追赶吗？</strong></p><p><strong>汤靖：</strong>我属于研发背景。我对技术的认知是，当有需求出现时，不管是来自用户还是李想，我会首先认为需求合理，尽管有些需求看上去匪夷所思。当我们正向思考问题时，100 个需求可能 80% 可以实现，通过努力可以达到 90% 通过努力剩下的 20% 也可以完成 80%，那就达到了 96%。这是我们做旗舰、领先行业的机会点。</p><p>举个例子。在 L9 之前，行业有发动机，有增程器的车都有个大嘴巴进气口，纯电车没有。理想 ONE 也有一个很大的进气口， 但是 L9 最早，我们甚至在星环灯下设计了一个电动的折叠进气口。 行业里面没有人这么干过，有一天李想提出来，这个电动折叠进气口有进沙，进树叶的问题，我们能不能把它干掉，只保留牌照板下的进气口。</p><p>所有的研发团队第一感觉都是不可以，因为行业里面没有人做到过。&nbsp;但我告诉团队，我们先假设李想的需求是合理的，我们看看怎么做，最后，我们把热管理，内饰，外饰，造型，碰撞，NVH 等各个专业的同学集中在一起，终于在行业中第一个解决了这个问题。从此以后，增程车有了一副纯电车的面孔。</p><p>这个过程中，李想本人也做出了巨大贡献，第一，他提了一个当时看起来匪夷所思的要求，第二，当时很关键的要把牌照板下的毫米波雷达移走，博世当时不同意，这个是李想亲自出面去谈的，他出面和供应商谈是很少见，但是很关键。所以敢于挑战行业潜规则，是做旗舰产品必需的品质。</p><p>同时，做旗舰产品创新，必须对综合技术有深入了解。最后的竞争可能不是单点技术竞争，而是用户价值。用户要的是能不能给我更安全、更舒适、更便捷、更精致的产品，而不是一个高大上的技术参数。</p><p>现在的传播很容易陷入参数比拼。参数是最容易选择的，但又是最容易被人超越的，卷参数没有护城河。用户的价值体验，最终才是核心竞争力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场一年翻 3 倍，海外阳台光储爆发  | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869266236231816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吴优</p><p>编辑 | 王方玉&nbsp;</p><p>自去年以来，一种安装在阳台上的小型光储系统在欧洲市场上火了。</p><p>根据联邦网络机构市场数据登记处的数据，2023 年德国共有约 27.5 万座阳台光伏系统投入运营，<strong>同比 2022 年增长了三倍多。</strong>今年上半年，德国又安装了约 213000 个阳台光伏，<strong>几乎等于去年全年的安装数量，</strong>增长势头异常迅猛。</p><p>阳台光储，顾名思义就是在阳台上安装的小型光储系统，通常由一到两个光伏组件、一个微型逆变器和一个储能组成。</p><p>与传统的屋顶光伏和户用储能相比，阳台光储系统体积更小、安装更简便、成本更低，客户可以自己动手 DIY，而又同样可以节省电费，因而受到了德国公寓业主和租户的欢迎。</p><p>在德国市场上，一套基础款 800W 阳台光储系统的售价在 800 欧元到 1600 欧元不等，仅光伏模块的价格则只要 350-500 欧元。在该基础上，产品价格随功率、容量、器件等的扩展而增加。由其组成的一整套阳台光伏电站，每年可以为家庭节省电费约 132 欧元。&nbsp;</p><p>对此，德国太阳能行业协会董事总经理卡斯滕·科尼格表示。「德国的阳台上正在发生一场小型能源革命。能源转型终于惠及了住户。」</p><p>为了加速能源转型，作为阳台光伏最大市场的德国推出了利好阳台光储的法案，包括将阳台光伏系统的功率限制提升至 800 瓦、激励政策 Solarpaket I（简化注册流程）、列入特权措施目录等。例如，德国梅前州单个安装阳台光伏家庭的退税金额可高达 500 欧元。</p><p>欧洲其他市场，如奥地利、法国、意大利、波兰等国也都出台了支持居民在阳台上安装光储系统的政策。&nbsp;</p><p>作为全球最大的光伏、储能设备生产国，中国的光储企业毫无疑问成为了推动这一「能源革命」的主力军。&nbsp;</p><p>便携储能企业最早抢到了阳台光储市场的红利。以便携储能起家的正浩 EcoFlow 去年 5 月就在德国发布了 PowerStream，并凭借该产品吃到了德国阳台光储市场的第一波红利。</p><p>安克创新紧随其后，于 2023 年 6 月推出了阳台储能产品 SOLIX E 系列。</p><p>另一家便携式储能大厂华宝新能则姗姗来迟，在今年 6 月推出了小型家庭绿电系统 Jackery Navi 2000。</p><p>便携式储能企业与阳台光储市场，有着天然的契合。阳台光储市场可以由业主自主安装，不依靠安装商，带有 to C 属性。而便携式储能企业通过强大的线上营销网络已在过去几年打响了知名度，覆盖了广泛、长期的客户群体，在争夺 C 端客户上具有显著优势。</p><p>除了便携储能企业，德业股份、昱能科技、禾迈股份、古瑞瓦特、阳光电源等国内逆变器厂商也在阳台光储市场积极布局，推出阳台光储专用的微逆产品或光储系统。当下欧洲户用储能市场的遇冷，也促使越来越多厂商涌入这一高增长的细分市场。&nbsp;</p><p>不过，需要指出的是，阳台光储目前整体市场规模仍然有限，未来几年能否持续火爆仍是个未知数。以今年上半年 21.3 万个阳台光伏系统推算，德国市场今年预计规模在 25 亿元左右。</p><p>随着越来越多的厂商入局阳台光储，这一市场有可能重复户用储能的旧故事，陷入红海竞争中，每家厂商分得的蛋糕也可能变小。中国厂商要想在该市场持续经营，仅依靠吃市场红利可能不久就会遭遇瓶颈，只有打造产品差异化和竞争优势才是长久之道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博联智能刘宗孺：普及智能家居的关键，在于激活传统家装品牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869059911733383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>智能家居界的硬核势力</strong></h2><p>近日，据德国统计机构 statista 发布的报告预测，全球智能家居市场规模预计将从 2022 年的 1261 亿美元增长到 2026 年的 2078 亿美元，全球的智能家居渗透率水平在 17% 左右。&nbsp;</p><p>相比之下，国内智能家居渗透率为 13%，仍处于较低水平，其中大部分智能家居品类渗透率不足 10%。根据 Statista 数据，预计到 2026 年，国内智能家居市场规模有望达 453 亿美元。&nbsp;</p><p>2010 年，在墨尔本大学毕业留校任教三年后，受移动互联网的创业热潮感染，刘宗孺决定回国创业，成立博联智能（BroadLink）。在逐步摸索国内市场行情后，博联于 2012 年底开发了一款 Wi-Fi 插座，当时国内几乎尚未形成智能家居概念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2754,1596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_fda890f3b550401eb357e5c65dca0c7c@5473297_oswg3313176oswg2754oswg1596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博联智能创始人兼 CEO 刘宗孺</p><p>2018 年，博联率先发布 FastCon 极简配网技术，实现智能硬件产品极简配网、极简交互能力，从底层连接技术层面，解决智能家居应用中的痛点。同时，面向行业伙伴，博联提出了「让天下没有难做的智能家居」的价值理念，通过技术和产品双向赋能，帮助厂商低成本快速实现产品智能化升级。&nbsp;</p><p>在人工智能、5G、物联网等前沿技术的推动下，智能家居行业正迎来前所未有的发展机遇。尽管市场上千亿级的商机日益显现，竞争也愈发激烈，但博联智能（BroadLink）却始终保持着稳健的步伐，不急于求成。这家在智能家居领域积累了十年经验的企业，更倾向于专注于基础建设，以确保产品和服务的高质量和可靠性。</p><p>2024 年，在第 26 届中国建博会（广州）上，博联智能落地大模型应用，带来了标配大模型的智慧屏产品，配套 APP、小程序。</p><p>博联智能当前与酷家乐平台打通，设计师在酷家乐上选用品牌产品在线为用户设计智能场景，线下传统安装一键下发配置，所见即所得。&nbsp;</p><p>博联智能创始人兼 CEO 刘宗孺对 36 氪表示：「在我们的平台上，用户的设计将被转化为具体的智能家居设备配置。这些设备包括灯具、控制面板、传感器等，我们将其打包送到客户家中。安装过程非常简单，电工只需将设备安装并接通电源，之前在软件中预览的场景就会在现实中得以实现。这就是我们所说的所见即所得方案，它让智能家居的实施变得前所未有的简单。」</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2869029979771268%2C%22title%22%3A%22%E5%8D%9A%E8%81%94%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%88%98%E5%AE%97%E5%AD%BA%EF%BC%9A%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%AE%B6%E5%B1%85%E6%99%AE%E5%8F%8A%EF%BC%8C%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E6%BF%80%E6%B4%BB%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E5%AE%B6%E8%A3%85%E5%93%81%E7%89%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2869029979771268" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><h2><strong>聚焦 B 端市场，未受地产下行影响</strong></h2><p>作为房地产链路的后端产业，家居行业的发展受到房地产市场情绪而变动。刘宗孺却有着不同的看法。他认为，尽管市场整体面临挑战，但对于专注于高端地产和智能化解决方案的博联智能来说，算是是新的机遇。</p><p><strong>「地产下行实际上对我们的影响还好，因为博联坚持做中高端地产</strong>。」刘宗孺表示。他认为，尽管地产市场整体可能会遇到去杠杆、去泡沫的经济趋势，但高端地产的需求依然存在，且对智能家居的需求日益增长。</p><p>同时，消费者对于居住品质的追求并未减少。相反，随着消费者对生活品质的不断提升，智能家居作为提升居住体验的重要手段，其市场需求不降反增。「房子不好卖了，（开发商）需要更多加权项去给到用户，吸引他们买房。」</p><p>在市场策略上，博联智能采取与大型 B 端客户合作的方式，通过为他们提供智能化解决方案，进而影响 C 端消费者。刘宗孺表示：「我们坚持做品牌大客户，赋能给他们技术，再通过他们的服务，为客户做升级。」通过这种方式，博联智能能够借助合作伙伴的资源和渠道，实现智能家居产品的快速普及。&nbsp;</p><p>以与招商地产合作 AI 产品为例，博联智能将传统的可视对讲屏升级为智慧屏，集成了 AI 大模型。用户可以直接使用这些智能屏完成日常任务，如播放音乐等等；另一端，用户可以通过智慧屏直接报修，系统会立即生成报修单并安排维修时间，极大地提高了物业的响应速度和服务质量。</p><p>在与 B 端合作方面，博联智能也在积极探索与运营商的合作，例如，与中国移动在技术、渠道、产品等方面融合共创，打造全屋智能解决方案，融合展示了全屋智能解决方案各个场景的家庭终端落地应用。刘宗孺认为，存量房的智能化改造是一个巨大的市场机会，博联智能将通过与运营商的合作，进一步拓展存量房领域的智能家居市场空间。</p><p>此外，博联智能还通过芯片模组和 SAAS 解决方案，为大型 B 端客户提供全套的智能化解决方案。这仅包括家电、照明、电工等领域的客户，<strong>还涵盖了酒店、运营商等大型 B 端客户。通过这种模式，博联智能能够将智能家居系统与客户的业务深度整合，提供更个性化和智能化的服务。</strong>&nbsp;</p><h2><strong>痛点：C 端不熟悉智能家居品牌，更倾向于传统家电品牌</strong></h2><p>早在 2019 年，国内智能家居企业尚未推出全屋智能解决方案之时，刘宗孺就率先发现了当时行业的几大痛点。&nbsp;</p><p>分别是配网、互通性和智能化三个难题：智能家居设备需要连接到网络才能正常工作，但对许多用户来说，配网过程复杂且令人头疼；市面上的智能家居产品种类繁多，但不同品牌的产品往往使用不同的系统和应用程序；尽管语音控制等技术让家居设备看起来更「智能」，但真正的智能化还有很长的路要走。</p><p>发展至今，博联智能虽然解决了很多技术上的问题，但刘宗孺认为整个智能家居行业又遇到了几个新的难题。这些难题不仅关乎产品的外观设计和功能实现，更涉及到产品的稳定性、安装调试的便捷性以及市场的广泛接受度。</p><p>刘宗孺指出：「智能家居产品必须保证 100% 的稳定性，不能出现任何掉链子的情况。用户对智能家居的期望是简单、快捷、可靠，比如开关灯必须秒响应，任何延迟或失灵都会直接影响用户体验。因此，博联智能在产品设计和开发过程中，始终将稳定性放在首位，确保每一款产品都能在实际使用中表现出色。」</p><p>除了稳定性，智能家居的安装和调试也必须简单易行。刘宗孺提到：「产品的稳定，安装调试是不是’傻瓜落地’？这是整个行业的痛点。」 博联智能致力于简化安装流程，让用户无需复杂的操作即可完成设备的安装和调试。通过自研通信协议，博联智能确保了设备的快速连接和稳定运行，大大降低了用户的使用门槛。</p><p><strong>在智能家居市场，品牌认知度是一个不可忽视的因素。刘宗孺认为，真正要把智能家居落地到千家万户，是要激活大家装行业的品牌客户。许多消费者对智能家居品牌并不熟悉，他们更倾向于选择那些耳熟能详的传统家电品牌。因此，博联智能不仅需要提升自身的品牌知名度，还需要与这些传统品牌合作，通过他们的销售和服务网络，将智能家居产品推广到更广泛的用户群体中。</strong></p><p>这种与传统行业的跨界合作，包括与照明、家居装饰等相关行业的结合。目前，博联智能通过提供易于安装和使用的智能家居解决方案，帮助传统行业的从业者轻松进入智能家居领域。通过简化产品配置和售后服务，博联智能让传统销售人员或电工也能轻松销售和安装智能家居产品，从而推动智能家居的普及。</p><p>「把这个商业模式良性循环起来以后，智能化才能真正的进到线下。」刘宗孺强调，博联智能通过与大客户合作，将智能家居解决方案整合到他们的产品和服务中，从而实现双赢。这种合作模式不仅为合作伙伴的产品增值，也为博联智能的市场推广提供了新的路径。通过这种方式，博联智能能够将智能家居技术带入更多的家庭，实现真正的普及。智能家居的未来不仅在于技术的创新，更在于如何将这些技术转化为用户易于接受和使用的产品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>礼来也获批！司美 VS 替尔泊肽，两大「减肥神药」将在中国硬碰硬｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869033088782726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:12:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>7 月 19 日，据国家药监局（NMPA）官网最新公示，批准礼来的 GIP/GLP-1 受体双重激动剂替尔泊肽（商品名：穆峰达）在中国用于长期体重管理。两个月前，其糖尿病适应症也已在中国获批，预期于今年四季度上市销售。</p><p>不同于司美格鲁肽，替尔泊肽是一款 GLP-1 双靶点产品，每周用药一次。其最大的卖点在于「药效和与司美格鲁肽的对照试验」。</p><p>2023 年 11 月，替尔泊肽的减重适应症首次在美获批，基于的是礼来开展的 SURMOUNT-1 和 SURMOUNT-2 两项三期临床试验。结果显示，使用 72 周时，15mg 和 10mg 剂量组减重效果分别达到 20.9% 和 19.5%，成为首个在三期临床中，减重平均值超过 20% 的药物；</p><p>在与司美格鲁肽的直接 battle 中，替尔泊肽的效果也相对更好。今年 7 月，医疗健康数据公司 Truveta 发表在《美国医学会内科杂志》上的论文称，在综合美国 30 多个衞生系统数据库内的 18386 名肥胖患者的电子健康档案信息后，研究者发现，治疗 6 个月后，使用替尔泊肽的患者体重减轻 10.1%，接受司美格鲁肽治疗的患者体重减轻 5.8%；治疗 12 个月后，这两个数字分别为 15.3% 和 8.3%。</p><p>6 月底，司美格鲁肽的减重适应症刚刚在华获批。如今，作为其「最强竞争对手」替尔泊肽拿下了这个适应症，也意味着两大头部品种在中国的较量将正式打响。</p><p>竞争维度来自多方面，首先在于价格。在海外，司美格鲁肽和替尔泊肽的减重版和降糖版定价就「咬」得很紧：前者两个版本的月费各为 935 和 1349 美元；后者则分别为 1023 和 1059 美元。</p><p>照此推测，在中国，两家企业虽均未对外披露减重适应症的定价，但激烈的市场争夺战之下，降糖版的售价或许会在一定程度上产生着后续适应症影响。</p><p>作为参照物，2021 年时，糖尿病处方药的「诺和泰」版司美格鲁肽在中国上市，医保后 1.5ml 和 3ml 定价 478 元和 890 元。不过，减重适应症已经具备强消费属性，国家医保为司美格鲁肽和替尔泊肽「买单」的可能性并不高，不排除产品定价有较大上浮空间的可能性。</p><p>其次，品牌效应也成为替尔泊肽能否「颠覆」现阶段以司美格鲁肽为核心的 GLP-1 市场的影响因素。</p><p>此前，有 GLP-1 概念企业从业者对 36 氪提到，在减重适应症上，消费品属性对安全性的要求更高，而替尔泊肽目前仍缺少长期用药的安全性数据积累。与此同时，临床试验中的表现能否「完全复制到真实世界里，以及在真实世界里，究竟有多少人有这么高的减重需求，都可能会成为影响消费者买单的因素」。</p><p>另一方面，值得关注的是，随着「减肥神药」的大规模覆盖，其副作用也开始引起广泛讨论。近期，海内外社交媒体热议的「司美脸」就是最直接的例子。相关研究称，司美格鲁肽为代表的 GLP-1 产品减去的体重里「有 25% 到 40% 是肌肉」，且对骨骼也有一定伤害；许多消费者也发现，使用这类产品后会出现皮肤松弛、眼周凹陷等「副作用」。</p><p>头部药企们显然也意识到了这个问题，一些具备「减脂增肌」功能的减重药物逐渐获得关注。2023 年时，礼来已经斥资 19.25 亿美元买下了一家做 ActRII 抗体药的企业 Bimagrumab，这类产品的作用就在于促进脂肪代谢、肌肉质量增加；此外，再生元、阿斯利康、渤健等也纷纷在此进行了布局。</p><p>可以预见，未来的减重市场，将迎来一场更复杂的竞争。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜小鹏培训百名大众汽车工程师，双方合作扩大至全球化车型平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868892684472705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:59:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪，韩永昌</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤，杨轩</p><p>高强度竞争之下，老牌车企对「灵魂」已经无暇兼顾。华为车 BU 凭借智驾能力，在行业里快速拿单，小鹏汽车和大众的合作也进入深水区。</p><p>7 月 18 日，数百名大众汽车工程师涌入小鹏汽车总部，引发市场热议。去年 7 月，大众汽车斥资 7 亿美元投资小鹏汽车，获取 4.99% 的股权和一名董事观察员席位，双方基于小鹏的智能技术平台开发两款车型，将于 2026 年上市。此后，双方往来交流颇多。</p><p>但这一次，不是寻常的技术交流。<strong>有知情人士透露，数百名大众员工来到小鹏，实际上是基于双方此前的电子电气架构合作项目 CEA，来到小鹏总部「接受面试和培养」。2024 年 4 月，小鹏和大众的合作扩大至电子电气架构领域，CEA 项目由此而生。</strong></p><p><strong>据 36 氪了解，大众人员入驻小鹏后，小鹏汽车还有望进一步接管大众中国几乎全部电动车型的电子电气架构。</strong></p><p>电子电气架构，也叫 EE 架构，是汽车智能化、数字化、网联化的基础，也是支撑高级别自动驾驶的关键。<strong>简单来说，就是智能汽车时代，车企口中的「灵魂」部分。</strong></p><p>从 36 氪获得现场照片来看，小鹏汽车已经为大众员工设立了独立办公区。在小鹏汽车广州总部 2 楼，已经挂上带有大众项目标识的「VW project」牌子，员工电脑背面也贴着「VW」字样，「有员工从德国总部被外派过来，学习 3 年」。</p><p><strong>更关键的是，双方的合作没有止步于此。知情人士告诉 36 氪，小鹏和大众的合作将跳出面向中国市场的整车平台</strong>CMP<strong>，延伸至大众的全球化电动车型平台 MEB。</strong></p><p>此次双方合作的大幅递进，直接因素就是大众在小鹏身上看到了造车速度。</p><p>知情人士透露，近期双方合作的一款车型的白车身已经下线。按照行业节奏，白车身到大规模量产往往要一年时间，如果推进顺利，大众与小鹏的车很可能 2025 年就能推出，「有望比原计划提前 1 年推向市场。」</p><p>就上述信息，36 氪向小鹏汽车和大众汽车寻求回应，双方均表示：对相关信息不予置评，小鹏汽车此前也表示：关于大众小鹏进一步合作的详细消息将于下周披露。</p><p>大众汽车常年位居全球汽车销量榜首，一款支撑全球性汽车开发的整车平台不可或缺。在燃油车时代，大众的这个平台是 MQB，而在电动车时代，大众则推出了 MEB。</p><p>小鹏汽车如果获得基于大众 MEB 平台的合作门票，无疑意味着双方将进一步紧密捆绑，而对于小鹏来说，借助大众汽车，也可以展望更大的市场。</p><h3>小鹏节奏，让大众满意</h3><p>2023 年 7 月，大众入股小鹏汽车后，双方约定基于小鹏 G9 平台、智能座舱和 ADAS 软件，共同开发两款大众汽车品牌电动车型，并计划于 2026 年面向市场交付。</p><p>36 氪获悉，这两款车正在紧锣密鼓开发，内部代号分别为 V01、V02，新车将在安徽大众（大众汽车集团与安徽江淮汽车的合资公司）生产，「其中一款是类似于小鹏 G9 的中型 SUV」。</p><p>事实上，从去年 7 月开始，小鹏与大众的合作就开始加码。</p><p>今年 2 月 29 日，小鹏汽车与大众汽车签订了联合开发协议。双方将联合采购合作开发车型及平台的共用零部件。小鹏汽车 CEO 何小鹏也曾表示，大众拆解分析过一台小鹏 G9，发现一些零部件贵了 25%。而联合采购后，双方的车型产品无疑有不小降本空间。</p><p>到了今年 4 月 17 日，小鹏与大众在电子电气架构上达成一致。双方的合作从之前的整车联合开发，进一步深入到电子电气架构 CEA 层面。</p><p>CEA 架构将由小鹏与大众、大众软件子公司 CARIAD 中国联合开发。据官方信息，CEA 架构能大幅降低车内智能电控系统的复杂程度，将控制器数量减少 30%；以及支持远程 OTA 升级，未来包括自动驾驶等功能都可以持续更新。</p><p>CEA 架构，不仅将搭载于小鹏和大众联合开发的两款车型，还将被大众集成到为中国市场打造的 CMP 平台，并面向紧凑级入门市场，开发四款大众纯电车型，2026 年推出首款车型。</p><p>而 CMP 平台是大众中国科技与上汽大众、一汽大众共同开发的平台。换句话说，小鹏除了给大众独立开发车型，其电子电气架构还将出现在上汽大众、一汽大众车型上。</p><p>也就是说，凭借 CEA 这套电子电气架构，小鹏汽车可以撬动大众汽车在中国的全部电动汽车平台。</p><h3>电动化困境中的「患难」拍档</h3><p>大众和小鹏的合作起点，来自同一个命题-电动化。</p><p>大众苦于投入巨资，但难以造出匹配主流竞争节奏的智能电动车，而后者高扬智能和电动技术大旗，却在销量上，仍陷于困顿。</p><p>因此，大众的钱和小鹏的技术，互为对方的合作之蜜。</p><p>今年一季度，小鹏交付了 2.18 万辆电动汽车，销量成绩不容乐观，但营收却达到了 65.5 亿元，同比增长 62.3%；毛利率大幅提升至 12.9%，同比提升了 11.2%。</p><p>仔细拆解，不难发现，小鹏光卖车产生的营收为 55.4 亿元，而另外 10 亿营收则是来自——服务及其他收入，就包括与大众合作产生的收入。</p><p><strong>有投资人告诉 36 氪，第一季度，小鹏汽车确认的来自大众的收入约 4 亿元。而小鹏副董事长兼总裁顾宏地还称，这一收入将是经常性的，与大众电子电气架构的合作收入将从下半年开始确认，未来几个季度的收入将超过一季度。</strong></p><p>显然，与大众的生意局面打开后，小鹏将能够获得一项长期技术营收。市场难免好奇，小鹏是否会将「大众故事」复制开来，推向其他处于转型期的老牌车企。显然，小鹏汽车无意快速扩大战局，公司掌舵人何小鹏多次在公开场合回应，不会快速推广与大众的合作模式。</p><p>对于大众来说，这或许也是不断向小鹏下注的定心丸。<strong>同时，从小鹏身上花钱买时间，也是这场合作的底层驱动力。</strong></p><p>在中国市场，大众有超过 5000 万名中国车主、3500 家经销商，以及 39 家汽车工厂。2023 年，中国市场的销量占大众全球总销量的约 35%。</p><p>中国市场对大众的意义不言而喻。过去几年，大众的电动化战略主要集中于其为全球市场打造的 MEB 平台。</p><p>但 MEB 的开发节奏很难适应中国市场。如 MEB 平台产品的开发周期为 48 个月，而中国车企最快已经可以 14 个月内开发一款产品。</p><p>不仅如此，平台依旧停留在 400V 电气系统，对比来看，中国车企的新车几乎已经全面进入已进入 800V 时代。</p><p>大众汽车集团首席执行官奥利弗·布鲁姆也坦诚：「中国市场就是健身房，不上强度跟不上。」</p><p>大众也意识到了危机。在今年北京车展上，大众给出了明确的提速目标：三年推出一代新车、两年升级一次电子架构、每月一次 OTA 升级。</p><p>而小鹏的加入为大众的目标提供了技术支撑，依托小鹏的技术成果和工程体系，大众可以快速赶上市场的主流竞争节奏。</p><p>不能忽视的是，在这场各取所需的合作之外，还有一个变量，就是小鹏汽车自身的销量。上半年，比起同航道选手月销 2 万到 3 万的成绩， 小鹏汽车仍然徘徊在万台线上。按照计划，小鹏汽车接下来将有 10 余万元的车型 MONA 03 和新轿跑车型 P7+推出。</p><p>显然，小鹏也希望在和大众强化合作的同时，让另一条腿也越跑越健壮。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜微软旗下部分应用和服务出现技术故障，多国受影响；腾讯云成立工业 AI 质检生态联盟；我国将制定金融法、反跨境腐败法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868939111633288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868835051442568"><strong>微软旗下部分应用和服务出现技术故障，多国受影响</strong></a></p><p>当地时间 7 月 19 日，微软公司旗下部分应用和服务出现访问延迟、功能不全或无法访问问题。据了解，西日本旅客铁道公司（JR 西日本）列车行驶位置信息因 Windows 系统故障导致无法获取，澳大利亚航空公司、银行、政府网络、企业、超市自动收银机等也受到影响。目前，美国微软正在调查问题发生原因并寻求解决。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868957291221377"><strong>淘宝服饰全球包邮，0 退货、0 退款、0 运费险</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘宝秘密推出了一项全新的出海项目，名称为「大服饰全球包邮计划」。据介绍，淘宝服饰将提供高额邮费补贴，直接对海外消费者包邮。商家拥有自主定价权和货权，无需另外开店，无需考虑跨境物流，收到订单后只需把货发至国内的集运仓，到仓即确收，0 退货、0 退款、0 运费险。据了解，今年以来服饰商家面临高退货、高库存、高费用的难题，淘宝此举是希望帮助商家低成本在海外快速拓展新市场。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868876582686857"><strong>百度健康：已吸引 30 余万专业医生入���，累计服务超 2.1 亿名患者</strong></a></p><p>36 氪获悉，百度集团资深副总裁、百度大健康事业群组总裁何明科表示，百度健康用互联网和 AI 消灭「信息差」实现了医药患各方的精准匹配。据了解，基于百度日均 3 亿次的健康检索，百度健康已吸引 30 余万专业医生入驻，累计服务超 2.1 亿名患者，并合作了 800 余家医院和 1000 余家药械企业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868827524305025"><strong>快手可灵总申请使用人数已超百万</strong></a></p><p>36 氪获悉，快手数据显示，快手可灵 AI 自 6 月 6 日开放申请以来，总申请使用人数已超百万人，其中超 30 万人已获得试用资格。在日前落幕的 WAIC2024 上，快手还正式发布了可灵 AI 的 Web 端和多项新功能，并将文生视频时长开放到 10 秒。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868968913834117"><strong>宁德时代、天齐锂业等成立天盛时代新能源公司，注册资本 3 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，四川天盛时代新能源有限公司成立，法定代表人为余光亚，注册资本 3 亿元人民币，经营范围为供电业务，发电业务、输电业务、供（配）电业务，技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广。股权穿透图显示，该公司由天齐锂业旗下四川天齐盛合锂业有限公司、宁德时代旗下雅江县斯诺威矿业发展有限公司、盛新锂能旗下雅江县惠绒矿业有限责任公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868986363203968"><strong>腾讯云成立工业 AI 质检生态联盟</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯云在工业质检合作伙伴沙龙暨生态联盟发布会上，宣布升级发布工业质检训练平台 TI-AOI 2.3 版本，并携手首批 8 家合作伙伴成立工业 AI 质检生态联盟，共同推动人工智能技术与实体产业深度融合。据了解，经过多年积累，腾讯云与合作伙伴已经在 3C、锂电、光伏、半导体、汽车等 20 多个行业领域沉淀了丰富的 AI 质检解决方案，单一企业累计完成超过 2000 万件产品外观检测。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868949631897732"><strong>万胜智能：中标 2.47 亿元南方电网计量产品招标项目</strong></a></p><p>36 氪获悉，万胜智能公告，公司中标南方电网公司 2024 年计量产品第一批框架招标项目，中标物资品类为三相智能电能表、单相智能电能表、电能表用外置断路器（费控开关）、宽带载波通信模块等，中标总金额 2.47 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868800240832904"><strong>猫眼娱乐：拟回购不超过 3 亿港元公司股份</strong></a></p><p>猫眼娱乐发布公告，董事会谨此宣布其已批准行使购回公司股份的一般授权的计划，而该授权已于 2024 年 6 月 26 日举行的公司股东周年大会上由股东授予董事会，以于适当时候从公开市场购回股份。根据股份购回授权，公司获许购回最多 1.16 亿股公司股份，占公司于股东周年大会当日已发行股份总数的 10%。自本公告日期起至于 2025 年举行的公司下一届股东周年大会之日止，公司行使股份购回授权不时于公开市场购回股份。公司拟根据建议股份购回计划动用不超过 3 亿港元的资金购回股份。公司将利用现有可动用现金储备及自由现金流量为购回股份拨付资金。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868874045706628"><strong>阿尔斯通与 DT 基础设施公司获价值 10 亿欧元合同，为西澳大利亚州珀斯实施大运力信号项目</strong></a></p><p>当地时间 7 月 18 日，阿尔斯通和澳大利亚工程建设服务提供商 DT 基础设施公司（DT Infrastructure）共同与西澳大利亚州公共交通管理局（PTA）签署了一份价值 10 亿欧元（17 亿澳元）的合同，将为珀斯的城郊铁路网络设计、供应、建造、安装、测试、调试和维护大运力信号系统。 （界面）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868942773621120"><strong>南美最大航空集团拉美航空提交美国 IPO 申请，拟筹资 5.33 亿美元加速扩张</strong></a></p><p>南美最大的航空集团拉美航空集团向美国证券交易委员会（SEC）提交了其在美国进行首次公开募股（IPO）的申请，计划筹集资金最多达 5.33 亿美元。不同于常规的 F-1 申请程序，拉美航空集团选择了通过 424B7 申请流程，得益于其股票已在智利市场交易，这使得公司有资格加快其在美国市场的上市步伐。（财联社）</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868705067700609"><strong>中央财办副主任韩文秀：要扩大国内需求特别是消费需求，增强国内大循环的内生动力和可靠性</strong></a></p><p>中央财办分管日常工作的副主任、中央农办主任韩文秀在 7 月 19 日举行的中共中央新闻发布会上表示，要扩大国内需求特别是消费需求，增强国内大循环的内生动力和可靠性。面对新的国际环境，我们要稳住外贸外资基本盘，不断拓展我国的发展空间。同时，要充分挖掘内需潜力，充分利用国内超大规模市场优势，充分发挥消费的基础作用和投资的关键作用，推动我国经济实现质的有效提升和量的合理增长。（中国网）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868700392919176"><strong>中国联通董事长陈忠岳：着力打造高通量、高性能、高智能的算力智联网，加快 5G-A 规模部署</strong></a></p><p>今日，在 2024 中国联通合作伙伴大会上，中国联通董事长陈忠岳表示，互联网经历了 PC 互联网、移动互联网，正在加速向下一代互联网演进。在智能新时代，下一代互联网就是算力智联网。中国联通将加强智算基础设施建设，建设「新八纵八横」国家骨干网，强化全域算力智能调度，着力打造高通量、高性能、高智能的算力智联网。积极助力更多万兆城市建设，推动社会加速迈向智能新时代。（证券时报）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868678547296642"><strong>我国将制定金融法、反跨境腐败法</strong></a></p><p>全国人大常委会法工委主任沈春耀在 7 月 19 日举行的中共中央新闻发布会上表示，党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》在相关部分明确提出了一些重要立法修法任务，包括制定民营经济促进法、金融法、民族团结进步促进法、反跨境腐败法，修改监督法、监察法，编纂生态环境法典。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868677579346306"><strong>我国成功发射高分十一号 05 星</strong></a></p><p>北京时间 2024 年 7 月 19 日 11 时 3 分，我国在太原衞星发射中心使用长征四号乙运载火箭，成功将高分十一号 05 星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该衞星主要用于国土普查、城市规划、土地确权、路网设计、农作物估产和防灾减灾等领域，可为「一带一路」等国家重大战略实施和国防现代化建设提供信息保障。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868864602345602"><strong>日本政府下调本财年经济增长预测，因消费疲软</strong></a></p><p>日本政府下调了本财年的经济增长预测，反映民间消费弱于预期。这给首相岸田文雄和日本央行留下一些思考空间，前者将面临 9 月份自民党总裁选举，后者正在考虑潜在加息时机。日本内阁府周五表示，政府将 2024 财年的实际增长预测从 1.3% 下调至 0.9%。一位内阁府官员表示，下调的原因是民间支出疲软。该官员说，除了持续的通货膨胀外，多种一次性因素也是导致支出疲软的原因之一，包括今年早些时候一些汽车公司停产以及元旦地震的影响。（新浪财经）</p><p><br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报丨震荡上行，沪深 300 指数 9 连阳！券商、光伏板块拉升；半导体板块全线暴涨，「国产替代」概念再度走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868771809071494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 16:28:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日开盘，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.46%，深成指低开 0.59%，创业板指低开 0.63%。</p><p>黄金股开盘领跌，晓程科技跌逾 8%，湖南黄金、中金黄金、赤峰黄金、山东黄金、四川黄金等纷纷低开。</p><p>消息面上，日前美元指数上涨至 0.44%，报 104.18。作为黄金定价的重要参照物，美元指数的上涨通常意味着美元资产的吸引力增强，从而吸引投资者将资金从黄金等控险资产中撤出，投向美元资产，直接导致了黄金市场的抛售压力增加，金价随之下滑。</p><p>AI 应用方向走强，果麦文化涨超 10%，荣信文化、中文在线、读客文化、慈文传媒、中广天择等跟涨。</p><p>光刻机概念股继续拉升，扬帆新材双双涨停，蓝英装备、东方嘉盛涨超 8%，波长光电、苏大维格、泰晶科技等跟涨。</p><p>华金证券研报指出，光刻机技术是半导体工艺中的关键，决定了芯片晶体管尺寸大小，直接影响芯片性能和功耗。自美国对中国半导体制裁起，光刻机对国内半导体行业发展及集成电路产业链自主可控重要性日益凸显。建议关注光刻机产业链「卡脖子环节中技术积累较深或直接/间接进入 ASML/上海微电子等供应链环节厂商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_02630642b3de4a538ab5fddc92e6df63@6069528_oswg89306oswg828oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>MLCC 概念震荡走强，三环集团涨近 10%，股价创年内新高，洁美科技大涨 7%，达利凯普、风华高科、宏达电子等跟涨。</p><p>消息面上，受消费电子行业景气度回升影响，日本 MLCC 大厂村田、TDK 等计划调涨产品报价，涨幅或达 20%。TrendForce 预测二季度 MLCC 出货量将增 6.8%，推动行业营收增长。此外三环集团昨晚预告上半年净利润同比增长 30%-50%。</p><p>券商股异动拉升，国盛金控触及涨停，信达证券、中信建投、首创证券、光大证券等跟涨。</p><p>午间休盘，A 股三大指数涨跌不一，沪指跌 0.08%，深成指涨 0.32%，创业板涨 0.39%。</p><p>光伏、储能板块震荡拉升，禾迈股份、昱能科技涨超 10%，中旗新材、旷达科技、科士达、上能电气、锦浪科技等涨幅靠前。</p><p>算力概念股震荡拉升，高新发展涨超 8%，中科曙光涨逾 6%，寒武纪、海光信息、云天励飞、软通动力等涨幅居前。</p><p>消息面上，OpenAI 当地时间 7 月 18 日推出名为「GPT-4o mini」的迷你 AI 模型，该模型是 GPT-4o 的一个分支。OpenAI 计划稍后将图像、视频和音频集成到其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1567" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_72b0154bb56d411d9ab4230efde28415@6069528_oswg106187oswg828oswg1567_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>猪肉、鸡肉股午后异动，晓鸣股份冲高涨超 10%，华英农业、湘佳股份、正虹科技、益生股份、民和股份等跟涨。</p><p>消息面上，近期，白羽肉鸡商品代鸡苗价格持续上涨，引发市场对肉鸡行业的关注。从益生股份获悉，该公司 7 月 17 日商品代鸡苗报价已上涨至 3.5 元/只，环比上周上涨 30%。</p><p>游戏股震荡走强，惠程科技 3 连板，浙数文化、天舟文化、大晟文化、电魂网络、迅游科技等跟涨。</p><p>物流板块异动拉升，铁龙物流涨停，天顺股份此前封板，三羊马涨超 8%，华鹏飞、中铁特货、飞力达等跟涨。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体上涨，沪指涨 0.17%，深成指涨 0.27%，创业板指涨 0.45%。全市场超 3100 股上涨，成交额 6698 亿元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「银河通用」获港版淡马锡新一轮投资｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868693478953344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:55:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，7 月 19 日，「港版淡马锡」香港投资管理有限公司（以下简称「港投公司」）正式宣布投资「银河通用」，投资金额未披露。</p><p>「银河通用」将在港开展的战略布局包括：</p><p>一、支持香港成为国际具身智能人才聚集地和创新中心。包括与香港高校建立合作关系，定期开展技术讲座、实地参观或特色培训项目，举办具身智能设计或应用赛事等；</p><p>二、探索机器人在香港的商业、旅游及其他服务场景等实际应用。例如建立多个基于零售、旅游等香港优势行业的落地示范点，探索具身智能政务辅助服务；</p><p>三、建设本地团队以促进香港具身智能技术和产业的发展。包括且不限于研发、商务团队组建，开放实习岗位为香港创造更多就业机会。</p><p>北京大学助理教授、北大—银河通用具身智能联合实验室主任王鹤表示，香港拥有强大的市场资源、深厚的人才储备以及广阔的国际视野，在具身智能发展中所具备的天然优势。通过此次合作，「银河通用」将为香港带来最顶尖的技术、培养最顶尖的综合素质人才。</p><p>作为「银河通用」首款通用具身多模态大模型机器人，Galbot 在不同光线和环境下，具备感知并认识多种材质和形象物品的能力，并进一步完成开柜子、开抽屉及晾衣服等任务，可被广泛应用到商业及工业等不同场景中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_2e15a65215634e0eacc7dc7d598c7b72@6022551_oswg94411oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Galbot 正在捡垃圾（图源：银河通用）</p><p>「银河通用」联合创始人姚腾洲透露，Galbot 将率先应用于零售业完成上货、取货及盘点等工作任务，并进一步探索社区养老与家庭服务等更多应用场景。</p><p>不久前，「银河通用」宣布完成天使轮融资，总规模 7 亿人民币，资方阵容有 18 家，包括蓝驰创投、北汽产投、美团战投、商汤国香基金、启明创投、经纬创投、源码资本等。</p><p>此次投资「银河通用」，也是港投公司自 6 月以来，继思谋科技、百图生科后的第三次出手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1217,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_b316ba4e9a894afd84fc4d8d6b9896fe@6022551_oswg2033058oswg1217oswg809_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港特别行政区政府财政司司长陈茂波（中）、香港投资管理有限公司行政总裁陈家齐（右）与北大—银河通用具身智能联合实验室主任王鹤（左）出席合作启动仪式</p><p>香港特别行政区政府财政司司长陈茂波表示，「具身智能具备深度学习及执行能力，能在不同场景中大派用场，与各行各业深度融合，几何级提升生产力，是人工智能的重要新赛道。香港有多方面的优势，结合大湾区兄弟城市的商业化和智能制造能力，加上科研人才的汇聚，在发展具身智能方面有庞大的潜力。我期望在港投公司的积极引导下，银河通用等伙伴更深度参与香港人工智能机械人生态圈的建设，助力香港加速培育新质生产力，为国家和全球的科技发展积极贡献力量。「</p><p>港投公司行政总裁陈家齐表示，「港投公司希望发挥‘耐心资本’的特质，围绕具身智能的范畴，加速前沿科技研发和合作、更多落地应用的探索和更全面的人才培训，以及香港创科生态圈的构建。具身智能揉合了语言及图像等大模型的理解和推理的能力，更结合了机器硬件的灵活运作，透过创造新技术，开拓新市场。透过今次的合作，港投公司进一步完整了在人工智能赛道上的多维度布局，覆盖面也从产业场景走进了日常生活。」</p><p>港投公司管理了香港增长组合、大湾区投资基金、策略性创科基金和共同投资基金 4 只基金，创始规模共计 620 亿元，其投资对象的发展计划旨在「与政府目标相契合」；拟通过投资策略性推动目标产业发展，以长远提升香港竞争力和经济活力，并赚取投资回报。</p><p>目前，香港已建立 14 个跨行业的 AI 研究实验室，2023-2024 年度预算案中提及，将拨款 30 亿港元用于加强 AI 等前沿技术领域的基础研究。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>穆迪时隔十余年首次上调土耳其主权信用评级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869981046657154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 10:15:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国际信用评级机构穆迪十多年来首次提高了土耳其的主权信用评级。当地时间 7 月 19 日，穆迪将土耳其主权信用评级上调两级，从 B3 上调至 B1，评级展望为积极。土耳其的评级仍比投资级别低四个等级，与约旦和孟加拉国持平。此前，标准普尔和惠誉也上调了土耳其的评级。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央汇金二季度 「扫货」宽基 ETF 逾 300 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869955564490888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:49:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[综合 2023 年年报、2024 年一季报和二季报数据估算，中央汇金投资有限责任公司（中央汇金）继一季度大举增持宽基 ETF 之后再度出手，二季度增持宽基 ETF 累计斥资 300 亿元以上，持有规模前五大宽基 ETF 金额突破 4300 亿元。（中国证券报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本周货盘增量有限，沿海综合指数小幅下跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869926048092290?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:19:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据上海航运交易所 7 月 20 日发布沿海（散货）运输市场周度报告，本周，终端商品库存高位波动，货盘释放有限，下游多以刚需采购为主，运输市场船多货少，沿海散货综合运价指数小幅下跌。7 月 19 日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收 968.84 点，较上期下跌 0.8%。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>指基「挑大梁」，债基规模首破 10 万亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869921668894850?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:15:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着二季报披露完毕，公募各类基金最新规模数据出炉。数据显示，上半年，债券基金增长超过 1.6 万亿元，规模首次突破 10 万亿元，QDII 基金出现净赎回。从单只基金来看，上半年，除货币基金外，多只千亿级「巨无霸」诞生，均为 ETF。此外，有债券基金上半年获净申购近百亿份。（中国证券报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外资上半年净增持境内债券近 800 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869918163325058?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:11:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 19 日，国家外汇管理局数据显示，上半年外资净增持境内债券接近 800 亿美元，为历史同期次高值。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联合利华据悉考虑出售冰淇淋业务，估值可能高达 150 亿英镑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869916632027522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:10:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，联合利华已开始与 Advent International、黑石、CVC Capital 等私募股权公司就出售其冰淇淋业务的可能性进行初步讨论，该业务估值可能高达 150 亿英镑。正式的出售流程预计将在今年下半年启动。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希尔哈撒韦公司售出 3390 万股美国银行股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869914211291271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:07:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[伯克希尔哈撒韦公司售出 3390 万股美国银行股票，价值 14.8 亿美元。（选股宝）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉据悉因 CrowdStrike 故障暂停得州、内华达州部分生产线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869912234430599?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:05:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据《商业内幕》援引知情人士报道，由于网络安全软件公司 CrowdStrike 的大规模技术故障，特斯拉暂停了得克萨斯州和内华达州的部分生产线，该公司的服务器、笔记本电脑和制造设备出现问题。特斯拉的工人尚未被告知何时复产。此前，特斯拉 CEO 马斯克称，「我们刚刚从所有系统中删除了 CrowdStrike。」他还在微软 CEO 纳德拉关于此次故障的推文下评论说，这给汽车供应链带来了影响。（选股宝）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷军：声音大模型将首次上车，小米 SU7 车外唤醒防御功能计划 8 月全系上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869273828282759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:16:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军表示，声音大模型将首次上车，小米 SU7 车外唤醒防御功能，计划 2024 年 8 月全系上线。此外，大模型也会上线小爱同学，手机、平板、电视、音箱等全量升级，全部免费。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷军发布小米 SU7 Ultra 原型车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869266568908933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:08:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军透露，小米汽车定下目标，要在十年之内成为纽博格林赛道北环赛道最快的四门电车。同时，雷军还正式发布小米 SU7 Ultra 原型车，搭载小米超级电机 V8s。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车：小米 SU7 迄今为止已交付超 3 万台，预计 11 月提前完成全年交付目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869248141807744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:50:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军表示，小米 SU7 产能提升、交付加速进展顺利，迄今为止，已交付超 3 万台，预计 11 月提前完成全年 10 万辆交付目标。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韵达股份：6 月快递业务收入同比增 10.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869210057806209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:11:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，韵达股份公告，公司 2024 年 6 月快递服务业务收入为 40.37 亿元，同比增长 10.15%；完成业务量 20.23 亿票，同比增长 27.96%；快递服务单票收入为 2.00 元，同比下降 13.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现货黄金跌破 2400 美元/盎司，为 7 月 12 日以来首次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208972021890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，现货黄金跌破 2400 美元/盎司，为 7 月 12 日以来首次，日内跌近 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>申通快递：6 月快递服务业务收入 39.41 亿元，同比增长 17.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208217440393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，申通快递公告，6 月快递服务业务收入 39.41 亿元，同比增长 17.28%；完成业务量 19.65 亿元，同比增长 29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 MIX Flip 售价 5999 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869204507644035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:05:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，雷军宣布折叠新品小米 MIX Flip 正式发布，5999 元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英贸易大臣：目前不准备对中国电动汽车征收高额关税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869201777021063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据英国媒体报道，英国商业和贸易大臣乔纳森·雷诺兹日前参加七国集团贸易部长会议时表示，英国目前不会效仿欧盟对从中国进口的电动汽车征收高额关税。 英国《金融时报》报道说，雷诺兹并不打算立即对从中国进口的电动汽车展开正式调查。报道援引消息人士的话说，英国汽车行业尚未正式要求英国贸易救济局对中国电动汽车进行反补贴调查，这是英国启动相关调查之前的必要举措。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外汇局：加强宏观审慎管理和预期引导，防止形成单边预期和市场超调</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869197013668230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据外汇局官网，7 月 19 日，国家外汇管理局党组书记、局长朱鹤新主持召开党组会议，传达学习习近平总书记在党的二十届三中全会上的重要讲话精神和全会精神，研究部署贯彻落实工作。会议强调，国家外汇局系统要统筹发展和安全，扎实做好下半年工作，高质量完成好全年工作任务。按照党中央关于经济工作的决策部署，落实好宏观政策，积极支持因地制宜发展新质生产力，加快培育外贸新动能。加强宏观审慎管理和预期引导，防止形成单边预期和市场超调，有效应对外部风险挑战。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港迎 4 亿港元投资，加速打造人工智能生态圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869174536179840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从香港数码港获悉，人工智能企业科大讯飞及旗下子公司讯飞医疗将在香港设立国际总部，预计未来 5 年内投资超过 4 亿港元，建立超过 150 人的团队，助力香港人工智能产业生态的发展。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，理想汽车跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869186613039495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，理想汽车跌超 1%，阿里巴巴跌 0.78%，蔚来跌 0.55%，小鹏汽车跌 0.54%，B 站跌 0.51%，百度跌 0.1%，京东跌 0.08%；爱奇艺涨近 1%，拼多多涨 0.26%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沧州明珠：公司实控人拟变更为沧州市国资委</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869168741519748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沧州明珠公告，公司控股股东河北沧州东塑集团股份有限公司 7 月 18 日与河北沧州交控集团有限责任公司签署股份转让框架协议。东塑集团拟向交控集团协议转让公司 11% 的股份，同时将所持公司剩余 7.77% 股份对应的表决权、提案权等非财产性权利全权委托给交控集团行使。若最终实施完成，公司控股股东将由东塑集团变为交控集团，公司实控人将由于桂亭变更为沧州市国资委。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>