<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AMD 发布锐龙 AI PRO 300 系列移动商用处理器，为 AI PC「再添把火」 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987600418300418?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:32:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 苏建勋</p><p>美西时间 10 月 10 日早上九点，AMD&nbsp;在旧金山举行发布会，当中推出了备受瞩目的锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列移动商用处理器，用全面升级的硬件性能，为本就火热的&nbsp;AI PC&nbsp;领域又添了一把火。</p><p>该系列处理器凭借其卓越的性能和创新的技术，在多个方面展现出强大的优势。首先，在核心架构上，采用了先进的&nbsp;「Zen 5」&nbsp;CPU&nbsp;架构、RDNA&nbsp;3.5&nbsp;GPU 架构和&nbsp;AMD XDNA 2 NPU&nbsp;架构。</p><p>与前代&nbsp;AMD 锐龙系列处理器相比，锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列在多个关键指标上都有了显著的提升，实现了核心数、线程数、缓存以及图形处理能力的显著提升；例如，核心数最多可达&nbsp;12C/24T，图形处理单元提升至&nbsp;16&nbsp;个计算单元，NPU&nbsp;性能更是高达&nbsp;50 - 55 TOPS。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2080,1166" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_c7603529c8b24652ae3ffb4ec75232be@405798_oswg1378671oswg2080oswg1166_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片由 AMD 提供</p><p>综合来看，此次 AMD 推出的锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列处理器在各项数据指标上已大幅领先竞争对手——在&nbsp;Cinebench R24&nbsp;和&nbsp;Procyon Office Productivity&nbsp;等测试中，其性能超越了英特尔酷睿&nbsp;Ultra 7&nbsp;系列处理器。（在 CPU&nbsp;性能上超越 30% - 40%；在生产力性能上超越 9% - 14%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_825715738f454a509afc720f293564ce@405798_oswg748802oswg2076oswg1160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片由 AMD 提供</p><p>AI&nbsp;如今已成为 PC 行业的关键技术，称之为「转折点」也不为过——根据 Gartner 数据显示，PC 出货量在 2023 年 Q4 才终结了过去连续八个季度的下滑，虽然同比只微增了 0.3%，而 PC 整体换机周期达到 5 年之久。</p><p>AI 能否引发新一轮 PC 换机潮？成了行业普遍关心的问题。</p><p>「我真的相信 AI 将成为那个引发 PC 市场增长的能力。」 今年 3 月，AMD 董事会主席及首席执行官 Lisa Su 博士在接受 36 氪采访时表示。</p><p>「如果你的 PC 主要是用于工作的话，则它可以帮助你做归纳总结，你就有办法节约时间。如果是用你的 PC 去做内容创作，你也可以节约时间。因此，我认为这是主要的原因。」&nbsp;Lisa Su 博士强调道。</p><p>在此次锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列处理器的性能展示中，围绕企业、用户的续航、安全等痛点功能，AMD&nbsp;也有诸多亮点展示。</p><p>其中，锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列处理器在电池续航方面能满足企业用户的刚性工作需求，能够达到 「全天电池续航」（至少&nbsp;8&nbsp;小时）以及 「多日电池续航」（超过&nbsp;8&nbsp;小时）的标准，确保了移动办公的便利性。</p><p>在安全性能方面，AMD&nbsp;为企业用户提供了全方位的保障。采用了多层安全防护技术，包括「AMD PRO Security」，从硬件到云端进行保护，其中包括&nbsp;AMD Memory Guard&nbsp;保护企业敏感数据，即使员工的&nbsp;PC&nbsp;丢失或被盗也能确保数据安全。</p><p>此外，该系列处理器还与&nbsp;ISV&nbsp;合作伙伴合作提供&nbsp;AI&nbsp;增强的安全功能，如反钓鱼技术，确保企业数据和网络的安全，还能满足医疗和金融等受监管行业的标准进行透明的 AI 决策。</p><p>AI&nbsp;能力也是 AMD 锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列处理器的一大亮点，它具备最新的 AMD Ryzen AI&nbsp;技术，通过与众多&nbsp;ISV&nbsp;合作伙伴的深度协作，能够在诸多场景中实现多种&nbsp;AI&nbsp;应用，例如字幕显示、实时翻译、图像生成等功能，涵盖了数据处理、语音识别、内容生成、智能会议辅助等多个领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_343d6ed0123d4026aa87972c73c74e1c@405798_oswg1370794oswg2076oswg1160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片由 AMD 提供</p><p>在此次发布会上，AMD 现场展示了与微软合作的 AI PC 产品的「Recall」功能，可以通过输入「寻找朋友与花朵的合照」、「XX 产品的价格是多少？」「去除 XX 照片的阴影」等提示词，迅速在 PC 中完成相应的操作。</p><p>「AI PC 会成为消费者最好的生产力助手，而我们则为 PC&nbsp;厂商提供最为强劲的算力。」&nbsp;Lisa Su 博士在发布会上谈到。</p><p>同时，锐龙 AI PRO 300&nbsp;系列处理器还采用了简化的开发框架，支持预训练、量化和部署&nbsp;AI&nbsp;模型，并且可以通过&nbsp;ONNX Runtime&nbsp;在处理器上运行应用，为企业的软件开发和应用提供便利。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日初资本陈峰：在时代的变化中寻找长期和未来丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987517031112964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:10:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>会上，日初资本创始及管理合伙人陈峰做了「在时代的变化中寻找长期和未来」的主题演讲，在他看来，「未来中国的机会在于产业投资，产业投资的核心能力不只是对机会的判断，对行业的理解和研究，更多是对产业价值能力的补充。」</p><p>此外，他也对未来中国产业的变化做了预测，「从 2020 年到未来，我个人认为是会基于材料端的变化、技术发展、产业上下游的生产效率再一步提升以及内容流量的跃迁去发展」，对于每一个创业者来说，保持稳定的心态至关重要，「在宏观环境诸多变化、外部世界难以把握的当下，我心即世界，世界即我心，心之伟力如斯，凝心聚力方得始终。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2070,1352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_cce1311aab62427784758bac72c28d0e@5865643_oswg5092360oswg2070oswg1352_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为陈峰先生的演讲实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>来之前，主办方让我讲得热血一点，我先表达一个核心观点：行业也好，公司也好，个人也好，往往有这样一个规律，即在行业最艰难的时候，才能真正获得人生最宝贵的成长过程。以我为例，我最早是一名连续创业者，到现在做投资，总结起来其实真正交学费最多的时候是行业最好的时候。今天我分享的主题是「在时代的变化中寻找长期和未来」，首先我觉得我们这三代人非常幸运，我们身处中国，感受了世界历史上都少有的巨大变革，从改革开放初期到现在，中国经历了几个迭代，贸易制造出口，到世贸加入 WTO，再到互联网化和城市化。这些变革中，无论我们作为创业者，还是投资人，可能都收获了整个时代最大的非线性培育。过去你觉得机构或者创业好，但它们只是基础，最大的变量还是来源于这个时代。</p><p>今天，无论是人口红利，还是城市化的进程，或者互联网基础设施的完善程度其实都到了一个瓶颈期，或者说缺失的空间太少了。2016 年的时候，整个新消费有很多品类是缺失的，到今天其实各品类几乎都已经填空完成了，而且很多开始从区域到全国，从单品类到多品类迭代，留给我们的机会越来越少。但是同时我们也看到了一些新的变化，这个变化来自于技术驱动和边界拓展。技术驱动方面，前段时间我们投了一家在新疆做农业播撒的无人农机公司，其实在以色列、德国、美国等都有超过百亿美金的农机公司，今天我们看到中国的机会才刚刚开始。新疆棉花产业附加值非常高，标准化作业很强，它是标准化耕地。核心的痛点是在它的播种、喷洒、杀虫，通过新能源汽车的激光雷达、自动驾驶和能源系统，对行业有一个非常大的效率提升。这家公司成立只有 3 年，从小样到现在开始量产，应该是到今天年底就会进入到一个规模化的量产里面，明年应该就会投入到市场。其实在 10 年前这个行业是非常传统、纯机械化的，但是 10 年后，这个行业到底在发生什么呢，这就是从新的技术里产生的产业效率重构的新机会。我们看到无人驾驶、传感器、算法，包括工程化的能力提升，以及新能源整个产业，对整个行业供应链效率的提升、几个技术底层模块的重构，让我们看到了这个行业新的机会。</p><p>同时，产业效率伴随着基础设施的升级正在发生重构，今天中国所发生的基础设施效率的升级和供应链的升级，以及供应链前端的材料升级有巨大的机会。如果 5 年前做运动行业，它的发泡材料、碳板等具有很高的门槛。但今天这些所有的材料端和制成端被拉的非常平，也就是说每个公司品牌之间的准入门槛变的非常低，在流量端这个红利的溢出是非常大的，在品类端的专业细分也正在形成。所以我们看到了在过去的 5 年，不管是 Haoka 也好，On 也好，萨洛蒙也好，这些品牌都是在做细分品类，这也是基于产业的效率伴随基础设施升级，所带来的一些品类细分或者是产业重构的机会。</p><p>留给我们的品类红利越来越少，整个的供需关系会越来越饱和，大的基础设施所带来的流量变迁也会越来越少。未来中国的机会在于产业投资，产业投资的核心能力不只是对机会的判断，对行业的理解和研究，更多是对产业价值能力的补充，例如在对整个产业上下游的整合上、在材料端的理解上，我们基金最近跟很多上市公司在谈一些产业联合的孵化，帮产业方做第二增长曲线。其中一个例子是珠宝行业，我们会发现中国大部分的黄金珠宝都没有赋予它基于产品本身的稀缺性以外的文化属性，基于文化所能构建的精神内容和流量、新的渠道的组合所构建的全新的品牌。我们认为机构未来的转型方向很重要的一个角色就是产业投资。中国的产业集中化刚刚开始，品类全球化也才刚刚开始，中间一定会产生很多不对称的交易机会和行业整合机会，这也是我们很多机构未来能去抓住的。</p><p>我们的另一个关注点是出海，属于中国人的大航海才刚刚开始，中国改革开放 40 年的时间我们整个边界是在区域、在中国、在品类、在产业链的某个环节，从单一的环节到全产业链到全国集中化以后，各类要素结合在一起的生长土壤一定会让中国的企业在未来走向全球，也就是说过去 50 年、60 年可能是西方品牌从全世界到中国，未来是中国品牌到全球。全球化是未来中国优秀企业发展的必然选项，全球化不是中国人在全球做生意，这是我个人觉得做全球化之前需要建立的第一个观点，应该用世界人的眼光去看全球、做全球，这件事情是外资品牌在一百年前就开始在适应的。</p><p>我们回顾下中国不同时期的全球化阶段是怎样的：1980 年到 2010 年是中国的第一个改革开放高潮，整个范式增长主要是人口红利、地缘红利、城市化、全球化的开始和互联网化的叠加。那个时候我们核心的优势是成本，工厂、原材料、本地采购和贸易，那个时候更多没有所谓的品牌，也没有本地化的经营的主体和业务的实质。关键是人口红利、互联网和全球化的开始，和中国的城镇化。2010 年到 2020 年，在内需的拉动下消费升级和互联网时期，在这个时候我们看到了因为互联网的升级让我们真正在制造端生产成本从人力成本转成了生产效率，变成智能制造。供应链回归到美国这件事情，中国今天其实有非常多的企业经历了十年、二十年的发展，代表为主的除了手机行业的 vivo、OPPO、小米以外增长最快的美的海外收入已经超过 50%，基于供应链、品牌、全球化的市场的拓展，是基于本地化渠道、本地的品牌运营和本地化的组织搭建，这块是我们看到的最大的变化。</p><p>从 2020 年到未来，我个人认为是会基于材料端的变化、技术发展、产业上下游的生产效率再一步提升以及内容流量的跃迁去发展，中国企业很擅长做线上，特别是以前的卖家转型去做品牌溢价和品牌落地的时候。我们在出海方向投的一家公司叫和生创新，最早是从线上亚马逊开始创立品牌，到做自己的独立站，到现在开始铺线下，线下生意已经占到 40%，从零做到去年的十几个亿，这家公司只用了三年时间。这样的公司有些什么样的规律？一是基于技术，这个技术是多年以来中国的家电行业、汽车行业、3C 行业的。</p><p>供应链所催生的产业配套和人才，这家企业的高管是在我们的鼓励和支持下出来创业的，其中一个创始人就在海外生活，对这个市场的理解是非常清晰的，未来我们认为在这种背景下会有更多的基于真正全球化的品牌溢价，新的技术和更依托于中国供应链的全球本地化品牌公司诞生，这里面也会出现一些更性感的垂类公司。我们非常笃定，在不对称的市场，中国公司和人才在未来做全球化更有竞争力。</p><p>最后用一句话作总结，这句话也是我说给自己的，在宏观环境诸多变化、外部世界难以把握的当下，我心即世界，世界即我心，心之伟力如斯，凝心聚力方得始终。谢谢！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最时髦的上海人，挤在淮海路打散装酱油</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987504682443266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 10:57:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_690d8e2997374b1babd414164a88626c@6127001_oswg156852oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>生活总会猝不及防地透露出一种「越活越回去」的势头。</p><p>这一次，<strong>你可能从小到大已经逛过千百遍的超市散装区，摇身一变成了「干粮店」，</strong>一路从遥远的澳洲跨过网线火到了国内。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1076" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_215c9848934d465197aeda943317cd08@6127001_oswg1982775oswg1080oswg1076_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">澳洲干粮店</p><p><strong>品类上跳出干果、米面粮食的限制，增加了零食、化妆品和日用品，总之就是「万物皆可散装」</strong>；再打上一个环保的标签，不仅产品来自有机农场，包装也是无塑料的可循环材质，而且没有了传统超市的统一规格，用多少买多少，更加杜绝了浪费。</p><p>从只能在澳洲博主的视频中云逛，云体验，到上海、台州接连开店，干粮店到底有什么魔力，让人们又爱上了「散装」这回事儿？</p><h2><strong>远在澳洲的干粮店，统治国内社交媒体</strong></h2><p>「你们知道在澳洲的干粮店，DIY 迪拜巧克力能有多随意吗？」</p><p>专门在澳洲拍摄吃喝探店视频的博主 KK（原名「在悉尼吃喝玩乐的 KK」），去年底在小红书发布了去干粮店为酸奶碗买配料的视频，<strong>谁知竟获得了 14.3 万的点赞并激起了 1000 多人次的讨论，</strong>大家的关注点都集中在了干粮店上。</p><p><strong>自此，KK 就成为了「干粮店赛道」的女王，</strong>每一次开场她都会说出上面这句 slogan。</p><p>如今在抖音和小红书拥有共 370 多万粉丝的 KK，也因此被人称为「随意姐」。<strong>甚至连「干粮店（granola）」这个名字也是被她带火的，</strong>尽管澳洲店员曾在视频中解释说「我们叫谷物（muesli）」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1972" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_412e1edbef984ee49f55e18c58180950@6127001_oswg281186oswg1080oswg1972_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">店员纠正 KK 的用词，图源小红书@在悉尼吃喝玩乐的 KK</p><p>透过 KK，远在国内的年轻人知道了这种全新的零售模式：干粮店，<strong>很像超市里自助装袋购买大米、绿豆、面粉的散装粮食区。</strong>只不过澳洲的干粮店产品种类更加丰富，除了米面粮油，零食、化妆品和日用品也都是散装购买，<strong>更像是一个散装杂货店。</strong></p><p>店里的产品大都源自有机农场，而「散装」的售卖形式也在最大程度上实现了「零浪费」——<strong>客人可以自带或者使用店内提供的非塑料容器按需打包商品，用多少装多少。</strong></p><p>创新的形式与环保理念，也意味着它比澳洲的普通超市要贵上许多，以一斤水果干举例，<strong>干粮店的价格 46.25 澳元是超市价格 15 澳元的 3 倍多。</strong>在 KK 的视频中，每次结账的总价也几乎没有低于过 30 澳元（约合人民币 140 元）。</p><p>在澳洲干粮店，巧克力按口味分别装进整齐排列的小抽屉；油和蜂蜜等液体则装在底部带有龙头的大罐子中；<strong>就连洗发水和沐浴露也要用接的</strong>；甚至还能挑选自己喜欢的颜色组成定制化眼影盘......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_5bb5012c933d4fceaa7d63176610ff00@6127001_oswg858058oswg800oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巧克力</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_eafb0ca774854552824345e497ea5b2e@6127001_oswg1287058oswg800oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沐浴露</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_c5ff6779078f416592bde3ad916d6b6c@6127001_oswg684924oswg800oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">眼影</p><p>自从掌握了「干粮店」这一流量密码，KK 的拍摄就彻底固定为两个环节：<strong>到店采购和回家后的 DIY 制作，</strong>视频的每个画面都能牢牢把握住人们的爽点，点赞量基本稳定在 10 万左右。</p><p>「在悉尼吃喝玩乐的 KK」变成了住在干粮店里的 KK。</p><p>KK 最常去的是澳洲连锁干粮店品牌之一 Scoop Wholefood，暖黄色灯光、实木材质柜枱以及数不清的瓶瓶罐罐里装着听都没听过的香料、面粉和糖浆，<strong>每款产品也都有属于自己的纸质标签，标有名称、产地和用法。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_1652410c601d466085641fc2e2a2598a@6127001_oswg148785oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KK 常去的干粮店 Scoop Wholefood</p><p>光这些元素加在一起就足以称霸小红书了，再起一个<strong>「没有人能从这家店空着手出来」</strong>的吸睛标题，什么强迫症友好，J 人狂喜，分分钟就能成为人人都想去打卡的网红店。</p><p>更不用说店内体验感拉满的购物流程了——先在入口处取几个纸袋，再去寻找想要购买的产品，将对应的编号写在袋子上，最后用铲子或者食品夹盛出所需的用量。心里没谱儿的话，旁边的电子秤可以帮助你准确称重。每次看到 KK 用做着精致美甲的手折好纸袋，把它们一个贴一个地码放在购物筐里时，心里都不由得一阵舒爽。</p><p>这种稍显古早的购物方式总能唤醒儿时陪父母逛超市的记忆，<strong>尤其是听到铲子插进燕麦和果干的「沙沙」声，让人怀念起用手指戳大米的感觉。</strong></p><p>在 KK 的视频中，最好玩儿的要数「打」各种粘稠的液体了。比如蜂蜜，同样先按照容量挑选一个<strong>价格在 2-5 澳元（约合人民币 9-24 元）的玻璃罐，</strong>再将产品名称写在瓶身的标签上，然后一手对准液体的出口一手打开阀门，<strong>由于压力蜂蜜瞬间会像瀑布一样涌出，一层层从罐底堆叠起来。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_1b24384134a04bc5bbf288696dd4d05c@6127001_oswg133525oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KK 在干粮店打橙花蜂蜜，图源小红书@在悉尼吃喝玩乐的 KK</p><p>也不知道是不是心理作用，<strong>这种亲手打包的装在梅森罐里的蜂蜜看起来就是要比超市里卖的更新鲜。</strong></p><p>在店内选购完产品后，就到了 KK 视频的第二部分：DIY 家庭料理。酸奶碗、牛轧糖、迪拜巧克力；浴球、面膜、磨砂膏，从吃的到用的，KK 都尝试过，<strong>其中也不乏一些翻车案例，甚至翻得越惨流量越高，</strong>有人还评论说「姐，你的动手能力好差啊，好想冲进屏幕让我来做」。</p><p>随着视频的爆火，澳洲的干粮店里多了不少华人面孔。工作、生活在悉尼的 Melon 就是其中之一，今年 6 月她的妈妈来看她时，也刷到了 KK 的视频，主动要求 Melon 带她去干粮店逛逛。只不过体验后，<strong>Melon 妈妈给出的评价是：「澳洲真是土呀，这个东西都那么多人去打卡，生活在澳洲好无趣，一点点新鲜的东西就觉得了不得了。」</strong></p><p>以 Scoop Wholefood 为例，Melon 也为潮生 TIDE 介绍了干粮店在澳洲的定位：「<strong>干粮店几乎不会开在华人区，市中心或超市集中的区域也很少，而是一般聚集在富人区或者环境比较好的海边位置，</strong>是那种面积不超过 100 平米，小而美的，但价格要稍微高一点的杂货店，用现在流行的话来说，<strong>更像是澳洲中产的选择。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_57c5ce4401804a29b052bb554a64364a@6127001_oswg179666oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Melon 在干粮店的花销 50.51 澳元（人民币约 240 元），图源@Melon</p><p>在墨尔本留学的于戳戳也说，「看了 KK 的视频后很想去转转，但最终并没有特意前往，而是刚好在附近办事时，顺便去逛了逛。」她向潮生 TIDE 解释道，「因为墨尔本的中心城区是有免费电车的，但出了这片区域，两小时内往返就要收 5 澳元（24 元人民币），再久就要 10 澳元（48 元人民币）了。<strong>而干粮店所在的位置，都是很难在两小时内购物和往返的区域。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_1365b2d1ac1742e9942db001dad625f4@6127001_oswg292853oswg1080oswg1346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图中带有购物车的红点是墨尔本城市中干粮店的定位，图源@Google Maps 截图</p><p><strong>额外的交通费用让于戳戳感到不值，</strong>然而远在中国的网友们却被稀奇古怪的产品和亲手操作的体验感冲昏了头脑，再加上并不真切的价格感知，<strong>每天都有人在 KK 的评论区呼吁把干粮店开来国内。</strong></p><p>事实上今年 8 月初，在上海新开的商场 HAI550 中，<strong>一间干粮店模样的杂货店 STOP SHOP 停停商店也真的开了起来。</strong></p><h2><strong>坚持环保还是保住性价比？</strong></h2><p>STOP SHOP 停停商店位于淮海路，是上海最时髦的中心区域，也是潮流人士聚集的地方。</p><p>店内分为两个区域，<strong>一边是干粮店，一边是售卖手工布艺和环保面料服饰的商品区；</strong>商店整体看上去有 70 多平米，但分给干粮店的面积却只有一半。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1040,1561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_24b70d89749149efb50a5b34b94cbab5@6127001_oswg286919oswg1040oswg1561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">停停商店的干粮店</p><p>除此之外，<strong>从装潢风格、货品陈列方式到顾客的购买流程，都可以说是完全照搬澳洲的干粮店，</strong>乍一看像一家迷你版的 Scoop Wholefood。</p><p>然而走进后的真实体验却让人感到失望。首先是「环保有机」的内核，<strong>澳洲干粮店的玻璃打包罐，到了 STOP SHOP 变成了塑料瓶，50ml 的规格售价 8 元；</strong>还有牛皮纸袋到了上海也被「开了窗」，贴上一块透明的塑料纸，这样做的确是能够一眼就看到袋子里的产品了，却也失去了可持续包装的意义。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1238" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_4ceac88163b94b088ebc899bce1b26a1@6127001_oswg112325oswg1080oswg1238_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">停停商店的纸袋，图源小红书@小新生活记</p><p>怪不得有网友评论说：<strong>「澳洲干粮店是环保为主，全是玻璃瓶和无涂层纸袋，上海的全是塑料。」</strong></p><p><strong>上海店在价格上倒是保留了澳洲水平，</strong>6 元/100g 的有机酱油（大约是超市普通酱油价格的 5 倍），想必炒出来的菜能让人满嘴都是人民币味儿。</p><p>根据小红书上最近去 STOP SHOP 的博主拍摄的视频显示，店里甚至连仅有的「随意」也保不住了，<strong>店员以「想要保证食品的安全」为由试图帮助客人舀取果干，</strong>这下算是彻底失去了干粮店的灵魂。</p><p>其实上海干粮店之所以获得一片骂声，究其原因还是水土不服，<strong>在网上刷 KK 的视频消遣与到店给钱消费完全是两回事。</strong>对国人来说，散装的售卖形式与环保有机的理念本就是冲突的，自打国内有超市开始，<strong>散装区就是一个与方便、实惠挂钩的地方，在这里聊环保，甚至要大家掏出更多的钱为此而买单，完全是一种与传统共识唱反调的逻辑。</strong></p><p>在距离上海不远的浙江台州，同样开了一家干粮店「森屿果物」的张老板也意识到了这个问题。他告诉潮生 TIDE ：「国人对于产品是否有机，是否足够的健康，没有像国外那么注重。<strong>我们反而会更注重产品的性价比，或者说这个产品的定位。这已经是一种根深蒂固的思考方式了，所以我们从一开始就决定把性价比排在环保概念的前面。」</strong></p><p>张老板在今年 5 月中旬刷到了 KK 的视频，那时他与合伙人的法式水果店已经装修半个月了。尽管如此，两人还是一拍即合，<strong>决定将后续的能调整的施工向干粮店方向贴近，比如灯光的线路和软装的风格，</strong>如果水果店经营得不理想立刻变为干粮店。</p><p>有些事就是这样，一旦在心中埋下了种子，就很难不让它实现。8 月底，法式水果店惨淡经营了不到一个月，他们决定——改干粮店！看似冲动，但张老板实则有着自己深入的观察和思考。<strong>「干粮店是非常适合当前这个经济状况以及年轻人购物需求的业态。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_60e0534b8bbc4481b4bd977b4b559557@6127001_oswg148958oswg1080oswg802_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森屿果物干粮店</p><p>他向潮生 TIDE 解释道，<strong>「首先现在的消费主体其实是在年轻人身上，中年龄层的人已经没有多大的消费欲望了。</strong>比如现在 20 岁出头的二次元们疯迷谷子店，明明没有什么特别的，但他们的消费意愿却非常高。<strong>其次就是现在的年轻人特别喜欢自助的购物形式。</strong>而这也是干粮店的一个核心——真正的需求不在购买产品上，而是要享受一场非常舒适的消费体验。」</p><p>说干就干，张老板投入最多精力的一件事就是联系工厂。森屿果物的商品可以分为零食、烘焙、粮油、精油和宠物冻干，<strong>80 多平米的店里陈列着共 200 多款产品（SKU），而它们分别来自 60 多家源头工厂（一些相同品类的产品来自同一家工厂）。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_4b8d1c9491854e5a923facb843671d39@6127001_oswg242987oswg1080oswg1434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森屿果物店内的「干粮们」</p><p>在挑选阶段，张老板与合伙人会为每一款产品尝试 5-7 家工厂，<strong>结合品质与价格的考量挑选出性价比相对较高的一个作为长期供应商。</strong>他特别强调，在品质过关的前提下，价格一定不能超过大多数人的消费习惯。</p><p>这也是森屿果物核心的竞争力之一，放大散装产品的低价与实惠。<strong>张老板说他们基本做到了让所有产品的定价低于普通超市，</strong>甚至个别品类达到了 60-70% 的程度，以宝鼎康乐醋为例，9 元/1000g 的价格几乎是超市售价的一半。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_3405329a87e74712a6520c75b2b24789@6127001_oswg210867oswg1080oswg1431_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森屿果物店内的宝鼎康乐醋和味极鲜酱油</p><p>作为一种取舍，张老板放弃了在有机环保上的追求。「我们整个店的理念与澳洲干粮店基本上是一样的，唯一就是环保这一块，我们没办法做到百分百还原，<strong>人们的观念以及成本的考量使我们必须放弃一部分，只能说尽最大努力去贴近吧。」</strong></p><p>张老板也在社交媒体上刷到过上海干粮店高定价的有机酱油，他认为这其实是一种水土不服，<strong>「有机酱油的成本太高了，一瓶酱油打出 50 块钱，你觉得你能接受吗？</strong>这明显已经超出了常人对于酱油这个产品的定位。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_325b34ae512c485fb2ac75c0157604b4@6127001_oswg183553oswg1080oswg1369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森屿果物店内每 10g 定价 1 元以内的蔬果粉</p><p>除了在一定程度上舍弃产品的环保属性，店面相对便宜的租金也让张老板与合伙人的压力小了不少。<strong>他们算过一笔账，只要一天内到店的客人超过 60 位，且每位有 30 元左右的花销，就能有得赚，</strong>而这基本是作为干粮店的森屿果物自中秋开业以来的最少到店人数。只不过，这种流量能延续多久，还有待观察。</p><h2><strong>现在的年轻人，太需要放松了</strong></h2><p>自从开始出国留学，于戳戳的做饭基因就被唤醒了，人在墨尔本，只好用食物来填补空虚的心灵。<strong>她每隔一两天就要去逛一次超市，有时也并不为了买东西，而是作为一种无聊时的消遣。</strong>看着琳琅满目的食材，感到自己在学习之外还有在好好生活，或是寻找一下做饭灵感，记起冰箱深处那块冻了很久的牛肉。</p><p>她还告诉潮生 TIDE：「逛超市本身就让人觉得治愈，<strong>尤其澳洲又是一个超市种类非常丰富的国家，除了干粮店和 Costco 这种大型超市，市中心还有那种特别 local 的市集，</strong>在类似大棚的建筑里，不管是留学生、华人还是本地人都很爱逛，人们甚至喜欢到称呼这里为‘维妈’（维多利亚市场）。」</p><p>而作为众多商超中的一种，干粮店的确有着独特的优势。</p><p>尽管路程稍远，但 Melon 每个月都会去一次干粮店购买干果零食，并不是家附近超市里卖的不好吃，<strong>而是干粮店实在让人感到「单身友好」。</strong>Melon 说：「在干粮店，我不仅可以吃多少买多少，购物体验还特别好，<strong>店员很少会上前打扰，除非我主动寻求帮助，</strong>否则他们通常只会在进门时微笑着点头致意。」</p><p><strong>「在干粮店背单词，一天能背 500 个」，</strong>有时 Melon 也会专门去面粉区转转，不为别的，就是去看看外国人怎么能整出这么多奇奇怪怪品种的面粉，像翻一本书一样细读标签上的配料和用法，<strong>她觉得这个过程特别的解压。</strong></p><p>张老板也认为，干粮店的爆火是因为年轻人不止把干粮店当成一个商店，<strong>这里对他们来说更是一个休闲娱乐空间。</strong>他说：「因为现在各方面经济下行，就是年轻人工作也好，恋爱也好，家庭也好，生活中都有着比较大的一个压力，<strong>我们需要一种临时的，甚至是短暂的放松。」</strong></p><p>他为潮生 TIDE 举了一个例子，「<strong>30、40 块钱，你只能去买一杯咖啡或者奶茶，但是逛干粮店，你可以获得两段愉悦的体验。</strong>首先是在店里，自助称取食材，写标签，打牛奶，闻闻香料，一切动作都很随意，没有人会催促或者打扰你；然后回到家呢，你还可以用买来的食材做月饼，玩烘焙。一杯咖啡钱获得了从店到家的充实活动，打发了一下午的美妙时光。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_b1d2581494c74ab19a5c03a287801e0a@6127001_oswg130955oswg1080oswg1428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">森屿果物店内的自助购物流程</p><p>张老板已经决定了，等店铺经营得更稳定、成熟之后，<strong>他要邀请一位专业的烘焙师来拍摄视频，为大家提供一个可以学习和模仿的对象。</strong>「比如，如何制作一份特制的饮品，把从材料准备到具体操作的步骤录制成一个视频，像 KK 一样，不管你只是刷到还是真的愿意复刻一遍，我们想为辛苦工作，压力无处排解的年轻人们提供另一种休闲、放松的可能性。」</p><p>你说干粮店的模式新吗？其实无非是「新瓶装旧酒」，<strong>然而相比动辄就要花费成百上千，或是运动、社交门槛较高的其他活动，干粮店有着过家家一样的亲切感，丰俭由人，可 I 可 E。</strong>不需要任何技巧，更不用像体育运动一样保持自律，高兴了就去逛一逛，做做「手工」，没兴趣了也大可以遗忘它，另找新欢。</p><p>张老板说他从开店到现在，最开心的就是收到客人的反馈。<strong>中秋节那天，一个女孩特地带来了她用森屿果物的原材料制作的「开心果脆皮霸霸月饼」。</strong>张老板的合伙人说这是她今年中秋吃过的最好吃的月饼。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：J</p><p>编辑：薇薇子</p><p>图片：除特殊标注外，来自 Scoop Wholefood、STOP SHOP 停停商店及森屿果物官方</p><p>设计：曲枚</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fZS-qjthnlkCaFt1hr5oug">「潮生 TIDE」</a>，作者：J、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>把 3B 端侧大模型装进手机，vivo 还发布了适配手机的智能体丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986734808900099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 09:03:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>10 月 10 日，2024 vivo 开发者大会（ODC）在深圳国际会展中心举办。此次，vivo 秀出了他们在大模型上的全新进展。</p><p>最近两年的 vivo 开发者大会上，AI 一直占据了最大的篇幅——vivo AI 全球研究院院长周围向 36 氪在内的媒体表示，投入 AI 的 6 年来，<strong>vivo 在 AI 方面的投入，累计超过 230 亿元。</strong></p><p>在去年开发者大会上，vivo 发布了自研十亿、百亿、千亿三个参数量级、由 5 款语言大模型组成的蓝心大模型矩阵。如果说，去年 vivo 在大模型上更追求「大而全」，经过一年的沉淀，vivo 今年在 AI 上的战略，更追求 AI 落地、以及与实际场景的结合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,1106" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_4a290f5b117643178538b77bdca23acb@1199336245_oswg2587867oswg1686oswg1106_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蓝心大模型矩阵</p><p>端侧大模型与手机场景天然匹配，是这次开发者大会 AI 部分的重点。此次，vivo 发布了 30 亿参数量级的蓝心端侧大模型 (下称「蓝心 3B」)——而此前，手机厂商基本上在卷 6B、7B 参数量的模型。&nbsp;</p><p>周围表示，<strong>过去行业对于大模型量级有着尺寸上限的执着追求</strong>。不过，过度追求端侧大参数并无意义，在手机有限的空间里，反而挤占内存和电量，也起不到什么作用。而 vivo 团队发现，<strong>3B 的模型才是最适合手机端侧应用的参数量。</strong></p><p>根据介绍，在对话写作、摘要总结、信息抽取等能力上，「蓝心 3B」几乎可比肩行业 7B-9B 模型。vivo 方面给出了一系列参数对比——相比蓝心 7B，蓝心 3B 性能提升了 300%、功耗优化达 46%、<strong>内存占用仅 1.4GB</strong>。</p><p>不过，vivo 的「蓝心大模型矩阵」不仅仅只有端侧大模型，vivo 此次也公布了他们其他类型的大模型（语音、图像、多模态）的升级。</p><p>比如，vivo 如今全新的语言大模型，是基于千亿级的云端大模型，此次 vivo 重点优化了意图理解和任务规划能力，相比去年，<strong>整体能力提升 30%</strong>；</p><p>vivo 全新的蓝心语音大模型，则强化了准确理解自然语义，模拟人声的能力；</p><p>vivo 的蓝心图像大模型，今年则着重强化了东方美学和中国特色；</p><p>蓝心多模态大模型，则升级了其视觉感知理解能力。</p><p>周围表示，目前云端大模型在手机上的调用，成本已经下降至<strong>「不到一分钱一次」</strong>。</p><p>降本，不仅仅源于云端成本下降，也由于 vivo 持续推进大规模端侧普及，「今年我们有十几个、数十个功能都端侧化了，以后可能闲聊、识别、决策、执行全部都端侧化了」。</p><p>截至目前，vivo 的 AI 能力已覆盖全球 60 多个国家和地区，服务超过 5 亿手机用户，<strong>大模型 token 输出量超过了 3 万亿个</strong>。</p><p>不过，种种大模型升级，打好了底层技术设施，而要让用户感知到，还需要进一步产品化。在此次开发者大会上， vivo 基于蓝心大模型技术，在手机上探索落地了<strong>「PhoneGPT」手机智能体</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,1106" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_58768172a25a455794d3034917aa6b73@1199336245_oswg1649141oswg1686oswg1106_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">PhoneGPT</p><p>从演示中，这一智能体重构了用户与手机的交互方式。比如，基于 vivo 的语音交互「蓝心小 V」，用户可以对屏幕界面进行识别操作，<strong>直接接管音频进行自主对话</strong>，以完成用户交代的任务，例如帮助用户去订餐厅、订咖啡等等。</p><p>AI 在手机上的实现，离不开强大操作系统的支撑，vivo 也在以蓝心大模型为基础技术底座，探索 AI 与 OS 的深度融合。此次开发者大会上，<strong>vivo 推出新一代操作系统「原系统 5」（OriginOS 5）。</strong></p><p>周围表示，操作系统的重构包括，<strong>重构完整的交互、数字服务体验。</strong></p><p><strong>在交互体验上，</strong>基于「原系统 5」，用户可以用一按一复制、一按一拖拽，满足用户的多任务需求。此外，系统还支持全新的语音，比如苗家、壮族的方言等等。</p><p><strong>在重构数字服务体验方面，</strong>在蓝心多模态大模型技术的加持下，vivo 全新推出小 V 圈搜功能。</p><p>据 vivo 方面介绍，在既有的文本搜索基础上，通过图像识别与圈选交互的结合，精准搜索对象，提供更便捷的「一圈即搜」。</p><p>原系统 5 还全新升级了「原子岛」功能，除通知功能外，「蓝心小 V」的意图识别能力，可以分析、判断用户当前的需求，主动为用户提供后项服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_27d56d6a9895440997489212d917161d@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从民宿转型设计师家居品牌，「OKENSHO」抓住内容电商新红利 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2854811395558018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 09:00:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 杨典</p><p>编辑 | 杨亚飞&nbsp;</p><p>消费可以改变的事情很多，比如更好的居住环境，软装市场也是超万亿的大市场。在实际过程中，家居赛道大件为主、客单价高、决策周期长，行业极其分散。</p><p>目前家居行业呈现出两种明显的发展方向：其一是全案化，消费者越来越追求方便、快捷，全案不仅是商家提高客单价的方法，同时也让消费者更省心，方便决策；其二是个性化，消费者想要「与众不同」的家，追求不一样的设计风格、家具单品，家居定制、小众设计师品牌因此蓬勃发展。</p><p>内容电商的崛起，让家居行业迎来了新机会。数据证明了这一点，巨量算数《2024 年家居行业趋势报告》显示，2023 年抖音家居企业账号直播间数量一年内增长超 2 倍，动销商品数量增长 115%，动销店铺数量增长 94%。</p><p>2023 年底至今年 5 月的半年，小红书设计师家居家具品牌交易额同比增长 15 倍，购买用户数同比增长 8 倍。家居品牌们正在充分挖掘内容电商的红利，借助平台实现线上、线下的融合，影响消费决策。</p><p>36 氪最近认识了设计师家居品牌「OKENSHO」。作为一个成立不到两年的设计师家居品牌，「OKENSHO」2023 年 7 月在小红书冷启动，半年时间 GMV 就突破了 1000 万，产品还受到佘诗曼、杨天真的喜爱，成为小红书头部的家居品牌。</p><p>「OKENSHO」的创始团队的背景相当多元，属于跨行进入家居行业。创始人兰斯本科和工作经历和建筑相关，研究生是哈佛房地产专业，联创 Belinda 之前在美国四大，后来做过新媒体运营，联创 Howard 之前从事金融。</p><p>2020 年，兰斯在贵州黔西南，自主设计、改造并自建运营团队开了第一家设计师民宿，当时很多人会冲着建筑设计来打卡交流，也在小红书上产生了不少小爆文。</p><p>在运营民宿的过程中，Belinda 发现很多客人会问「吧枱椅在哪里买？」「墙漆是什么牌子的？」「沙发好舒服。」「OKENSHO」由此产生了在民宿里卖家具的念头。</p><p>「我们有这个想法之后，进行了一些调研，像亚朵、MUJI 他们都有在做类似的事情（酒店+零售），只不过他们更偏标品，抱枕、床、床垫。」兰斯告诉 36 氪。</p><p>2022 年，「OKENSHO」联手国内一个中古风家具品牌，在乌镇改造了一家沉浸式零售民宿，并重新定义了民宿的收入结构。Belinda 表示：「对于一个月收入只有 2-3 万的民宿来说，在开业的三个月内，家具线下月销售额就达到 15-20 万/月，这是一份可观并可复制的收入模型，这也是我们了解家具这个行业的开始。」</p><p>2023 年 7 月，「OKENSHO」发售了一款山茶花沙发，致敬古典复兴和装饰主义。当时实物样品都没到，效果图发布笔记后两小时，直播间就开始涌进人了，都在催着上预售链接。通过笔记引流+店播的形式，「OKENSHO」吸引到一波认可自己产品的达人。</p><p>至此，「OKENSHO」形成笔记+店播+达人直播的一套组合拳，山茶花沙发也成了 OKENSHO 第一个爆款。据兰斯介绍，今年「OKENSHO」会有两个新系列产品诞生，一个是电影系列，从电影场景中提取场景和色调设计产品；另一个是改造系列，找到一些经典的家具、椅子，把它做发烫处理，灵感是「这些椅子都已经几百年了，他们也会像人一样变老。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_442472fb9a664f2793b749108113f75b@5689903_oswg612390oswg1242oswg1660_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「OKENSHO」Muaji 沙发，以电影《爱乐之城》色调为灵感，沙发可以像乐高一样拼玩</p><p>渠道红利总会孕育一批品牌。十四年前，淘宝刚刚开启「双 11」，一对白手起家的夫妻开了一家名叫「源氏木语」的淘宝店，把高性价比的家具卖给年轻人。如今，源氏木语是家居赛道的头部企业，今年 618 位列天猫品牌榜 TOP10，一个月内完成了十亿销售额，稳健依旧。</p><p>「家居的下个阶段，大家对个性的表达、对设计的诉求不断地涌现出来，对我们来说是一个新的机会。」据创始人兰斯介绍，2023 年底，「OKENSHO」曾获数百万元天使轮融资，投资方为个人投资者。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大 UP 质问平台为什么视频越来越糊，答案比问题要复杂得多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986219477114880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:49:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜乔芊</p><p>10 月 8 日，在全网拥有超千万粉丝的视频创作者@影视飓风发布了一条视频，标题为《清晰度不如 4 年前！视频变糊是你的错觉吗？》。这条视频揭示了视频平台为降低流量费用支出，通过降低码率和调整编码格式压缩视频画质的现象。</p><p>「2024 年，4K 视频你应该已经司空见惯。各家平台争先恐后在画质上做文章，我们也在不断更新设备，提升节目的质量。但我们在平台上发出来，你最终看到的视频，却变糊了。未来我们看到的视频的画质，可能都不如 2020 年。」@影视飓风频道的 UP 主潘天鸿在视频开头说。</p><p>潘天鸿展示的「行业潜规则」包括：视频平台会通过降低视频码率、改变编码格式、随着观看人数增加而逐渐降低画质，甚至锐化视频来掩盖清晰度下降的事实，最终达到节省平台流量开支的结果。潘天鸿说，这类做法在国内的视频平台之间普遍存在，使得国内观众们看到的「4K 视频」实际上只是码率不足的「假 4K」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1890,444" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_0ba5cdb3d95c4f3e86ae933c12a5c0e2@10269314_oswg96195oswg1890oswg444_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">B 站动态截图</p><p>视频发布后不久就在全网下架，更加重了大家对背后隐情的猜测。@影视飓风通过社交平台回应称：「因为多方原因，有关清晰度的视频只能全网下架了，我们仍然希望互联网技术可以不断演进，让大家看到更清晰的视频。」</p><p>「宽带成本」的问题是一个伴随着互联网而诞生的老问题。而今，随着相机、显卡等硬件设备的升级和普及，越来越多的高画质视频出现，这一问题也在逐渐被激化。</p><p>想看高画质的视频，为什么会那么难？除了付费和看广告外，普通视频用户还有打赢「高画质保衞战」的机会吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2612,1746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_cbd53d0ba15d4a8b8d1c000b301574f0@10269314_oswg3438497oswg2612oswg1746_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">影视飓风视频画面截图</p><h3>为什么 YouTube 的视频更清晰？</h3><p>关于「为什么 YouTube 视频更清晰」的问题，国内早有专业人士讨论过。在「影视飓风事件」引发舆论之后，@评论尸在 2020 年撰写的公众号文章<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/BdQ6uos8mf4435VW9paFyw">《谁也成为不了中国的 YouTube》</a>也再次成为了热门。这篇四年前的文章详细地解读了 Google 通过技术手段和谈判技巧降低 YouTube 宽带成本的历史。</p><p>在国内，运营商强势于平台方，网站运营者需要向运营商付出带宽费用，来保障用户访问速度；而在国外，Google 处于绝对强势地位，运营商反而需要主动和 Google 的机房对接，也就是说，网站运营者不额外付费，甚至能管运营商要钱，用于改善用户访问。</p><p>另外，Google 还曾购买大量暗光纤（Dark Fiber）并成立自己的宽带运营商 Google Fiber，用来「吓唬运营商」以获得更多话语权。法国的所有运营商曾与 Google 博弈，尝试迫使对方接受类似中国目前的付费租用模式，但最终以失败告终。</p><p>这一系列操作让 Google 既节省了宽带成本，又能够向用户稳定输送高画质视频，进而让短视频的生产可以「一本万利」地无限复制。YouTube 不需要把高画质设计为某些顶流明星内容的「专享」，而是让小镇青年也能展示高画质内容，直到他们中的一部分人成为明日之星，给平台带来无穷无尽的活力。</p><p>@评论尸在文章中展示了一个数据：2009 年，数据监控公司 Arbor Networks 就曾发布一份报告称「YouTube 带宽成本几乎为零」——YouTube 当时几乎是世界上唯一一个视频网站，在拥有 1000 亿播放量的情况下，流量只占全网流量的 6%。</p><p>但 Google 模式在国内并不能复制。这里面的原因有二：一是没有话语权强如当年的 Google 的视频公司，即便强如今天的 Netflix 也不行；二是国内的电信运营商比美国更加「寡头」，大部分资源集中在少数几家运营商手中，上游过于强势。</p><p>为了理解第一个原因，我们以 Netflix 为例。Netflix 到今天，也没有给用户在影片播放页面手动调整画质的权利。当你的网速差还硬要看 Netflix 时，Netflix 会优先保障流畅，然后向你展示如同马赛克一般极其差的画面。有时候，用户不得不来回退出播放界面，以让平台重新判断网速，再自动调整画质。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1526,790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_b8a872422a1f408da55c56631b702b53@10269314_oswg96927oswg1526oswg790_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Netflix 默认高画质，但实际在播放时以流畅优先，且用户无法手动调整正在观看的影片画质</p><p>但是 Netflix 付出的流量成本却更高。2014 年，Netflix 已占北美上下行总流量的 32.39%，而 YouTube 仅占 13.25%。但是 YouTube 的播放量和用户数却是 Netflix 的几十倍。</p><p>为了理解第二个原因，我们可以探究国内上市公司财报中的信息。B 站 2024 年上半年财报显示，虽然今年上半年，为 B 站提供带宽服务的提供商总数多达 103 家，但只有其中 4 家「提供了 10% 或以上本集团服务器及带宽支出的服务」，而且这 4 家公司，占据了支出的 53%。</p><p>寡头服务商的话语权之强可见一斑，且不说如今的互联网公司已经没有像 Google 当年那样囤积暗光纤的空间，即便故技重施，也不可能达到争夺话语权的效果。</p><p>所以说，提供免费且高质量的视频，是一件很奢侈的事情，而且是一家巨头公司只能在特殊时代完成的奇迹。当然，如同影视飓风所说，名义上「自称能提供 4K 视频」并售卖会员，但实际上却偷工减料，则是涉及侵害消费者权益的问题了。</p><h3>平台节省成本了，然后呢？</h3><p>平台节省带宽成本，是一个普遍趋势。</p><p>去年，B 站营业成本为人民币 171 亿元，较 2022 年减少 5%。财报中提到，该减少「主要是由于有效的成本控制措施导致服务器及带宽成本、员工成本、内容成本以及其他成本减少。」</p><p>2023 年，快手也一样降低了带宽费用及服务器托管成本，从 2022 全年的 66.24 亿，降到了 2023 年的 59.87 亿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2146,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_ebc61b82b9464de6bf8be6767ad82294@10269314_oswg305679oswg2146oswg750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">快手财报截图</p><p>爱奇艺为了降低宽带成本，甚至尝试过搞偏门的技术创新——自研 HCDN 技术，让用户在观看视频的同时，也把该用户本地缓存的视频共享上传给其他正在观看该视频的用户，从而实现整体降低 70% 的带宽成本。优酷土豆也曾在 2014 年推出过类似的产品。</p><p>几乎所有平台的带宽成本，都是在这几年用户增长+用户使用时长增长+视频数量增长的前提下完成的。负担加重了，付出反而变少了，可以说这是真正的「不可能三角」。画质清晰度的「偷梁换柱」也是必然的结果。</p><p>影视飓风的视频，将这个话题从桌子下挪到了桌面上。许多人开始讨论，在平台不愿意付出更多成本的前提下，如果用户还是希望看到高质量的视频，该怎么做呢？</p><p>首先，提升会员付费标准可以吗？事实证明不太行。长视频平台已经在前两年以用户流失的惨痛教训证实了，中国的观众并没准备好会员费用涨价。而且，即便是涨到每月将近 100 元人民币的高价，这个问题也一样解决不了，前文所说的 Netflix 就是证据。</p><p>其次，像 YouTube 一样，给短视频也加上贴片广告可以吗？也不太可能。</p><p>用户面对专业和非专业内容的耐心不同，要求用户在看「非专业自制内容」之前还要忍受广告，本就是反人性的。所以 YouTube 设计了允许跳过贴片广告的机制，但即便这样，当贴片广告最初在 YouTube 出现时，海外也不乏批评之声。上下滑动的竖屏短视频内容虽然给信息流广告留出了空间，但即便是抖音这样广告加载率接近饱和的短视频平台，也用实际行动证明了它并不能保证高画质的稳定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_3e73d62a2bd64ed084dc36d9a512f118@10269314_oswg66494oswg817oswg617_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">影视飓风的视频中出现了抖音相关素材</p><p>而且，广告市场在目前宏观经济环境下的收缩，以及用户消费降级的浪潮，也让「广告主替观众买单高画质」变成了一厢情愿的设想。</p><p>讨论到最后，我们会发现很难找到一个能协调服务商、平台方和用户三方的答案。扣帽子和搞对立只能发泄情绪，但无益于解决问题。也许，未来的问题，也会有未来的解决方案。我们即将进入一个 AI 全面改善内容的世界，AI 也不应该仅被应用于「拆分画面、降低画质」耍小聪明。在新的计算方式解决旧的问题之前，平台还能做什么呢？</p><p>也许就是开诚布公和减少欺骗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智能安防出海正大卖，但国内厂商 IPO 已降温 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986469137915649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>在加州的阳光下，一个典型的美国家庭后院，来自中国的智能摄像头正全天运行，维护家庭安全。</p><p>越来越多的海外家庭开始信赖并使用中国的智能安防产品。中国智能安防品牌如睿联技术（Reolink）、萤石（EZVIZ）、Imou 乐橙等，正以其高性价比和创新技术，悄然走进海外消费者的门户。</p><p>中国智能安防产品在全球市场正迎来快速增长的机遇。华经产业研究院预测，中国智能安防产品的全球市场规模在 2018-2023 年期间预计将达到 450 亿美元，年复合增长率约为 30.26%。</p><p>今年上半年，中国安防产品出口总额大幅增长，智能家居摄像机、智能门锁和视频门铃等产品在海外尤其受到欢迎。</p><p>IDC 数据显示，2024 年第一季度全球智能摄像头市场出货量达到 3153 万台，同比增长 10.3%，其中中国市场出货量为 1138 万台，占全球市场的 36.1%。</p><p>在海外市场吸金的中国厂商们，显然希望更进一步。2022 年，国内安防厂商掀起上市热潮。仅当年，就有格灵深瞳、思特威、云从科技、涂鸦智能等五家公司上市。</p><p>其中，涂鸦智能在美股上市后，股价曾经历过一段低迷期。但最近迎来一波上涨，9 月 16 日股价上涨了 3.65%；9 月 25 日，涂鸦智能的股价再次上涨 2.98%，报价为 1.555 美元/股。</p><p>近几年，国内安防公司的股价整体表现呈现分化，但总体呈波动上升趋势。</p><p>然而今年以来，受国内资本市场的监管政策收紧和市场低迷影响，安防厂商 IPO 热度迎来明显降温。</p><h2><strong>IPO 热潮降温</strong></h2><p>据中商产业研究院统计，截至今年上半年，国内安防设备行业共有 25 家上市公司。</p><p>这些上市公司涵盖了安防行业的多个细分市场，包括视频监控、智能门锁、智能楼宇、智能警用装备等。</p><p>在安防行业上市公司中，海康威视和大华股份以其在视频监控领域的强势表现，在全球安防 50 强中分别位列第一和第二位。</p><p>海康威视旗下的智能家居品牌萤石网络，专注于智能家居安全领域，于 2022 年单独上市，最新市值超 247 亿人民币。</p><p>自上市以来，萤石网络在海外市场的表现持续增长。去年，萤石网络实现营业收入 48.4 亿元，其中境外营收同比增长 24.79%，达到 15 亿元。2024 年第一季度，萤石网络实现营业收入 12.37 亿元，其中海外营收占比进一步提升至 33%。</p><p>除已上市公司的亮眼表现外，一些主攻海外市场的安防厂商也在近年向 IPO 发起了冲击，但似乎并不太顺利。</p><p>自 2009 年成立以来，睿联技术一直专注于家用视频监控产品的软硬件研发、生产和销售，其自主品牌"Reolink"主要面向海外消费市场，尤其在美国市场表现出色。</p><p>据公开资料，睿联技术在海外市场的销售收入占据了公司营收的绝大部分，其中美国和欧洲是其主要销售区域。</p><p>2019 年至 2021 年期间，公司营收实现了显著增长，从 5.25 亿元增长至 13.67 亿元，年均复合增长率达到 61.44%。</p><p>2022 年 6 月，睿联技术向深交所创业板提交了 IPO 申请，并在 2023 年 1 月 6 日成功过会。然而受上市前大额分红风波、产品较为单一、研发投入相对较低等因素影响，一年多过去，公司仍未成功上市。</p><p>资本市场对于 IPO 企业的态度趋于谨慎，募资难度也在增加。</p><p>星宸科技专注于视频监控芯片的研发及销售，产品主要应用于智能安防、视频对讲、智能车载等领域。今年 3 月，其成功在深交所上市，但其募资额度大幅缩水，从原计划的 30.46 亿元降至实际募资的 6.3 亿元。</p><p>此外，推出了智能摄像头、智能门禁系统、智能巡检机器人等一系列智能安防产品的旷视科技在 2021 年 9 月提交注册后，至今仍未有进一步的上市进展。</p><p>同样，致力于提供智慧社区和智慧家庭综合解决方案的立林科技在 2022 年启动 IPO 后，上市进程也陷入停滞。</p><h2><strong>出海大卖</strong></h2><p>一方面，国内安防厂商 IPO 进程虽遇冷，另一方面，在海外，中国安防厂商们在市场上却愈发活跃。</p><p>在全球安防市场中，北美和欧洲地区是最为成熟的市场之一，其中美国市场尤为关键。</p><p>根据市场研究机构 the brainy insights 的报告，全球网络摄像头市场预计将从 2022 年的 102.1 亿美元增长到 2032 年的 396.3 亿美元，其中北美地区将主导网络摄像头市场。</p><p>中国智能安防企业的海外市场布局正在加速。</p><p>以萤石网络和 Imou 乐橙为例，它们不仅在欧美市场取得了一定的知名度，而且在东南亚、拉美、中东等新兴市场也大力拓展。萤石在 2023 年上半年海外收入达到 6.54 亿，占营收比重 28.6%，较上年同期提高了四个百分点。</p><p>Imou 乐橙也在海外市场大力耕耘，特别是在欧洲以及东南亚、拉美、中东等新兴市场，其正在尝试搭建一套面向 C 端的全新市场体系。</p><p>TP-LINK 的 Tapo 品牌，主打家用摄像头，也依托于原来 TP-LINK 在海外的线上线下优势，取得了不错的成绩。此外，安克创新旗下的 Eufy Security 品牌，主要市场聚焦于欧美，2022 年该大类别营收 43.91 亿，占总营收的 30.82%。</p><p>在出海过程中，中国安防厂商也面临着挑战，如技术壁垒与知识产权保护、文化差异与本地化挑战等。</p><p>为了更好打通本地市场，国内安防厂商们开发了针对性的产品功能。</p><p>海外消费者对安防产品有着明确的偏好，并且对隐私保护有较高的要求。在欧美地区，智能摄像头多数被安装在室外，如院子或车库，以满足独门独栋住宅的安全需求。</p><p>为消除海外消费者对隐私安全的顾虑，萤石和 Imou 乐橙都遵循欧盟的《通用数据保护条例》（GDPR）进行了认证，以适应不同市场的合规要求。</p><p>在销售渠道方面，一些企业通过跨境电商平台亚马逊等直接进入海外市场，如睿联技术通过电商平台发展自有品牌「Reolink」，并在疫情期间实现了爆炸式增长；海康威视自 2003 年开始拓展国际市场，至今已在全球 150 多个国家和地区建立了营销和服务网络。</p><p>但需要注意，在这个时间点，厂商想持续增长，依靠的将不仅是产品性能出众。除了推新品、参加展会这些常规动作之外，他们需要适应正变得动荡和复杂的全球市场。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜ 东北雨姐红薯粉条涉嫌标签虚假标注；专家称 A 股后续将迎第二波上涨行情；特斯拉无人出租车曝光</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987348161470980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:09:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>东北雨姐红薯粉条涉嫌标签虚假标注&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>9 月 23 日，有打假博主发布视频称，其购买「东北雨姐」直播间的红薯粉条并送检，「发现红薯粉条中掺入了木薯淀粉，没有红薯成分。」他们到「东北雨姐」家上门维权时「遭到对方殴打」。9 月 30 日晚，「东北雨姐」发布致歉声明，称红薯粉条留样产品已送到国标质检部门，将先行退款。10 月 1 日，「东北雨姐」商品橱窗客服告诉记者，「测红薯粉属于超范围检测，受舆情影响，多家（机构）不给我们检测，等报告出来我们会进行相应处理。」</p><p>10 月 10 日，记者联系了辽宁省朝阳市朝阳县市场监督管理局，工作人员称，东北雨姐团队直播售卖的粉条，检测结果已出。工作人员告诉记者，东北雨姐团队直播售卖的红薯粉条涉嫌产品标签虚假标注，现在正在查处中。「红薯里加入了木薯淀粉，肯定违法，已有违法行为，具体正在研判是否违反了《中华人民共和国食品安全法》还是《中华人民共和国产品质量法》，如果涉案金额较大，可能会构成犯罪，我们肯定会移交司法机关处理。」（红星新闻、经视直播）&nbsp;</p><p><strong>三大原因导致市场调整，专家称 A 股后续将迎第二波上涨行情&nbsp;</strong></p><p>针对 10 月 9 日 A 股的大幅调整，前海开源基金首席经济学家杨德龙分析指出，有三大原因：首先，获利盘回吐的压力。过去一周多的时间，许多个股的涨幅甚至超过了 30%，累积了大量的获利盘，获利回吐的压力导致了市场的大幅调整，这也是对前期过快上涨的修正；其次，外围市场的影响压力。10 月 8 日港股、中概股以及新加坡富时 A50 指数均出现了大幅下跌，市场联动的效应；再次，本轮上涨行情节奏的调整。这轮行情背后的逻辑并未改变。多项重磅政策推动了行情，后续还有一系列增量政策，都增强了市场信心。因此，在完成本轮调整之后，市场有望迎来第二波上涨行情。（南方日报）</p><p><strong>特斯拉无人出租车曝光，马斯克：请求中国等国家监管机构批准 FSD 监督版</strong></p><p>在即将于 10 月 11 日召开的特斯拉新品发布会前夕，官方展示了一段视频，演示了马斯克构想的自动驾驶出租车的使用方式。马斯克提到，除了北美之外，其他地方的无人驾驶能力部署都远远落后。所以在 FSD 的 V12.5 或者可能是 V12.6 版本，特斯拉将请求欧洲、中国和其他国家的监管机构批准特斯拉的 FSD（完全自动驾驶能力）监督版，他认为特斯拉有可能在今年年底前获得批准。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中国联通在云南投资成立产业互联网公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，联通（云南）产业互联网有限公司成立，法定代表人为陈剑峰，注册资本 5000 万人民币，经营范围包括第一、二类增值电信业务、医疗器械互联网信息服务、建筑智能化系统设计、信息网络传播视听节目等。股权穿透图显示，该公司由中国联通旗下联通数字科技有限公司全资持股。&nbsp;</p><p><strong>北京移动与蘑菇车联达成合作，共建「通感算」车路云网络</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 9 日，中国移动通信集团北京有限公司与蘑菇车联签署合作协议，共同构建车路云网络。双方通过建立「通感算」网络体系，为车辆（自动驾驶车辆、非自动驾驶车辆）以及各种智能设备（机器人、无人机等）提供系统级实时数字孪生服务，在系统级层面解决群体安全、群体效率与群体博弈问题，为构建单点智能与系统智能的融合网络奠定基础。&nbsp;</p><p><strong>今年双十一购物节将于 10 月 14 日前后启动&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>今年双十一来得有些早，与国庆黄金周几乎无缝衔接。记者统计各电商平台招商规则发现，天猫 10 月 14 日开启第一波预售，比去年提前了 10 天。而为了延续国庆黄金周热度，抖音将 10 月 8 日-17 日定为双十一抢先期，京东 10 月 12 日开启双十一抢先购，拼多多百亿补贴也率先启动今年的 11.11 大促，首次推出「百亿消费券」活动，并将「百亿加倍补」升级为「超级加倍补」。就目前来看，无论各平台优惠力度如何，但肯定是「史上最早双十一」，也可能是史上最长的双十一大促。（南方都市报）&nbsp;</p><p><strong>中山大学、阿里云联合研究成果在国际顶刊《Cell》发表，发现超 16 万种 RNA 病毒</strong></p><p>36 氪获悉，国际顶刊《Cell》发表了中山大学与阿里云合作的科研成果，研究团队利用云计算与 AI 技术发现了 180 个超群、16 万余种全新 RNA 病毒，是已知病毒种类的近 30 倍，大幅提升了业界对 RNA 病毒多样性和病毒演化历史的认知。过去几年，阿里云积极与国内高校和研究机构展开合作，在生命科学领域已发表核酸和蛋白质统一基础模型-LucaOne、RNA 病毒发现-LucaProt、磷循环蛋白家族识别-LucaPCycle 等研究成果。&nbsp;</p><p><strong>多家银行发布公告，存量房贷利率统一降至 LPR-30BP&nbsp; &nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，工商银行、交通银行、招商银行、浦发银行、浙商银行、兴业银行等多家银行发布存量房利率调整常见问答。当前房贷利率高于 LPR-30BP 的，统一调整为 LPR-30BP。首套房和二套房都会调整，工行确定在 10 月 25 日统一调整，其他银行在 10 月 31 日前完成调整。自身房贷利率低于 LPR-30BP 的，不参与此次调整。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>董宇辉回应直播翻车，称人非圣贤孰能无过&nbsp; &nbsp;</strong></p><p>近日，董宇辉因在直播中讲解居里夫人时出现了明显事实错误而引起广泛关注。他称居里夫人发现了铀、发明了 X 光机、获得了诺贝尔文学奖等，引起不少网友对董宇辉「文化人」人设提出质疑。</p><p>10 月 9 日，董宇辉回应了此前直播讲解居里夫人翻车事件。董宇辉称，「包括前段时间那个居里夫人，其实我当场就纠正了。人非圣贤孰能无过。」「有可能就是记错，也有可能你心里想的是对的，话到嘴巴说错了。都有，这很正常，不用太介意，不用纠结那个东西。」（九派新闻）</p><p><strong>深圳首家对标胖东来的永辉超市门店已在深圳开启调改&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，记者在深圳卓悦汇购物中心看到，永辉超市出入口均已围挡，入口处贴出了调改和招聘通告。通告显示，该店于 10 月 9 日闭店，进入全面调改阶段，11 月 8 日将恢复正常营业。超市将从商品结构、品质及价格、卖场布局动线、环境、服务及员工待遇等方面进行全面调改。</p><p>通告显示，改造后的永辉超市门店，商品结构将接近胖东来商品结构的 80%。目前，门店已安排 2 批核心团队成员共 30 多人，到已经过胖东来帮扶调改的郑州信万店全流程实操学习 1 个月。此外，还将提升员工薪资，缩短营业时间。（每日经济新闻）</p><p><strong>长沙再次放宽落户政策</strong></p><p>36 氪获悉，长沙近期又调整放宽了五条落户政策，包括优化购房落户政策、优化投资创业落户政策、优化务工人员落户政策、推出租赁房屋落户政策、优化亲属投靠落户政策。其中提到，在长沙市通过购买、受赠、继承、自建、单位分配等途径，拥有了住宅、商业用房、商住两用房或办公用房合法所有权的，实行「一房一户」落户，可以将本人户口迁入长沙市房屋所在地城镇地区。&nbsp;</p><p><strong>今年快递业务收入提前一个半月突破万亿元</strong></p><p>近期，随着多个节假日的到来，快递企业也迎来了传统的行业旺季。数据显示，截至 9 月底，全国快递业务收入已突破 1 万亿元。自 2021 年首次超过 1 万亿元以来，我国快递年业务收入保持快速增长态势，突破万亿元的用时逐年缩短，今年比去年提前近一个半月。随着多个电商平台大促活动临近，快递企业开始加紧人才储备，以应对快件高峰。某快递企业相关负责人表示，「双十一」业务量预计至少涨幅 300%，目前已经发动全员进行招聘。（央视财经）&nbsp;</p><p><strong>腾讯申请多枚腾讯刷掌商标</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，腾讯科技（深圳）有限公司申请注册多枚「腾讯刷掌」「小笔记」等商标，国际分类涉及科学仪器、金融物管、广告销售等，当前商标状态均为等待实质审查。此前，该公司已申请注册多枚「微信刷掌」「微信刷掌支付」「微信刷掌服务」「WePalm」商标，国际分类涉及广告销售、金融物管等，当前部分商标已成功注册。&nbsp;</p><p><strong>央行决定新设工具 SFISF 支持资本市场，首期操作规模 5000 亿元&nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，据央行网站消息，中国人民银行决定创设「证券、基金、保险公司互换便利（Securities, Funds and Insurance companies Swap Facility，简称 SFISF）」，支持符合条件的证券、基金、保险公司以债券、股票 ETF、沪深 300 成分股等资产为抵押，从人民银行换入国债、央行票据等高等级流动性资产。首期操作规模 5000 亿元，视情可进一步扩大操作规模。即日起，接受符合条件的证券、基金、保险公司申报。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>超 40 家券商启动鸿蒙版 App 公测</strong></p><p>自 HarmonyOS NEXT10 月 8 日正式开启公测以来，已有超过 40 家券商启动了鸿蒙版交易软件的公测。多位业内人士表示，目前鸿蒙原生应用生态大势已成。未来，将持续与鸿蒙生态开展深度合作，充分利用 HarmonyOS NEXT 原生互联、原生智能、原生安全等独有特性，拓展终端智能服务新触点，探索证券数智服务新机遇，共创鸿蒙生态。（中国基金报）&nbsp;</p><p><strong>微信已支持直接进行淘宝购物</strong></p><p>在微信 App 内已可以直接点击淘宝链接，完成下单及支付，全程无需跳转回淘宝 App，并且微信端也可以访问淘宝首页。需要注意的是，微信端进行淘宝购物，默认只能使用微信支付，如果想要其他支付方式，还是需要在淘宝 App 内进行支付。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>淘宝「仅退款」新策略上线两月，日均拦截超 40 万不合理「仅退款」</strong></p><p>36 氪获悉，淘宝于 8 月 9 日正式面向全体商家上线「仅退款」优化策略。数据显示，新策略上线两个月后，淘宝日均拦截不合理「仅退款」超 40 万笔，不合理「仅退款」现象在淘宝平台已全方位得到整治。两个月来，淘宝天猫全平台 4.8 分及以上高体验分商家占比已提升至 36%；同时，淘宝对体验分处于其他分段的商家也给予了不同的自主处置权。</p><p><strong>小鹏汽车扩充 Robotaxi 团队：正招聘多个岗位，年薪最高近百万</strong></p><p>小鹏汽车正在加码 Robotaxi 团队，高薪招聘有全球一线 Robotaxi 从业经验的员工，岗位包括运营总监、运营高级经理。据了解，该岗位的薪酬区间为 40-60K.15 薪，年薪最高可达近百万。值得关注的是，10 月 10 日特斯拉和小鹏都将举办新品发布会，据悉特斯拉将推出 Robotaxi 产品，小鹏全新车型 P7+也将开启全球首秀。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>韩江获得 2024 年诺贝尔文学奖&nbsp; &nbsp;</strong></p><p>瑞典斯德哥尔摩当地时间 2024 年 10 月 10 日 13:00(北京时间 19:00)，瑞典学院将 2024 年度诺贝尔文学奖颁给了韩国作家韩江。</p><p>韩江是韩国第一位获得诺贝尔文学奖的作家、亚洲第一位荣获此奖项的女性作家，也是自 1901 年以来获得该奖项的全球第 18 位女性。其颁奖词为，「她以充满诗意的散文直面历史的创伤，揭露人类生命的脆弱」（for her 「intense poetic prose that confronts historical traumas and exposes the fragility of human life」）。</p><p>韩江，韩国著名作家，1970 年生于韩国光州。2016 年她凭借小说《素食者》获得布克国际文学奖，成为首位获得该奖的亚洲作家。2018 年她凭借新作《白》第二次提名布克国际文学奖。(澎湃新闻、&nbsp;新京报书评周刊)</p><p><strong>iPhone 16 系列遭砍单？供应链人士：整体产能正常，「十一」假期都在加班加点</strong></p><p>iPhone 新机开售后不久，据多家资讯网站消息，巴克莱银行分析师 Tim Long 和 George Wang 近日在报告中指出，对 iPhone 16 系列供应链的调查发现，因需求低于预期，苹果可能削减了第四季度 iPhone 16 系列产量，零部件采购数据表明，iPhone 16 系列大约砍单 300 万台。供应链人士表示：「没有看到明显变化，目前整体产能都是正常的，（‘十一’假期）都在加班加点做。」（每日经济新闻）</p><p><strong>梅赛德斯-奔驰第三季度销量为 594600 辆，同比下降 3%</strong></p><p>梅赛德斯-奔驰 10 月 10 日公布，第三季度集团汽车销量为 594600 辆，环比下降 1%，同比下降 3%；其中第三季度纯电动汽车销量为 42900 辆，同比下降 31%，环比下降 8%。该集团 2024 年 1-9 月汽车销量为 176.32 万辆。（界面新闻）</p><p><strong>亚马逊 Prime Video 将整合苹果 Apple TV+服务</strong></p><p>亚马逊 10 月 10 日宣布，美国 Prime Video 用户自本月晚些时候起可通过 Prime Video 直接订阅苹果公司的 Apple TV+服务。这项新服务的月费为 9.99 美元。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>优步宣布加快电气化措施，其车队中电动汽车数量已超 18 万辆</strong></p><p>美国打车软件巨头优步 CEO 达拉·科斯罗萨西（Dara Khosrowshahi）本周表示，该公司正在努力实现其转型为零排放平台的目标，其措施包括在司机应用程序上引入 AI 助手，以帮助解决与电动汽车相关的问题。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>美联储戴利：今年可能还会降息一次或两次</strong></p><p>美联储戴利表示，完全支持 9 月降息 50 个基点；对实现 2% 通胀目标的道路充满信心；今年可能还会降息一次或两次；政策利率稳定，实质利率上升；将关注数据，监测劳动力市场和通胀，根据需要对利率进行调整；九月降息的幅度并不意味着未来降息的速度或幅度。（财联社）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>WPS AI 伴写功能上新，无需提示词即可自动生成内容</strong></p><p>36 氪获悉，金山办公基于 AI Agent（人工智能体）范式驱动的 WPS AI 伴写功能上新。更新后的 WPS AI 伴写支持添加包括云文档、网页等参考资料，用户完成标题后只需 0.5 秒就能理解用户意图并续写内容，当 AI 生成涉及统计数据、名人名言、法律法规等事实性内容，用户采纳后还能以批注的方式链接引用来源。WPS AI 伴写还能根据用户选择的职业角色，智能调整文风与语境。</p><p><strong>AI 成增长新引擎，多家上市公司前三季度业绩预喜</strong></p><p>人工智能浪潮持续澎湃，多家产业链上市公司明显受益。截至 10 月 9 日，已有沪电股份、广合科技、立讯精密等多家上市公司宣布 2024 年前三季度业绩预喜，而业绩增长的原因则与 AI 行业的高景气度密不可分。在集成电路行业与人工智能技术紧密协同的当下，多家集成电路企业的业绩表现不俗。晶合集成、韦尔股份业绩大幅预增。（上海证券报）</p><p><strong>海螺 AI 网页版访问量过去一个月内增速超 800%</strong></p><p>36 氪获悉，据稀宇科技官微，在过去的一个月内，海螺 AI 网页版访问量增速超 800%，荣登 AI 产品榜（web）9 月全球增速榜、国内增速榜双榜单 TOP 1。据介绍，MiniMax 视频模型可以理解超出图片内容之外的文本，解构指令框架和深层语义并在视频生成中整合。</p><p><strong>亚马逊云科技正式上线 Meta Llama 3.2 模型</strong></p><p>36 氪获悉，亚马逊云科技宣布，Meta 的新一代模型 Llama 3.2，包括其首款多模态模型，现已在 Amazon Bedrock 和 Amazon SageMaker 中正式可用。该系列模型进行了全新升级，提供高度差异化的功能更新，包括支持图像推理的小型和中型视觉大语言模型，以及针对设备端优化过的轻量级纯文本模型。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>优衣库母公司迅销上财年营业利润增长 31% 至 5009 亿日元</strong></p><p>优衣库母公司迅销集团 10 月 10 日公布，截至 8 月底的财年营业利润增长 31%，至 5009 亿日元（约合 33.5 亿美元），连续第三年创下历史新高。这一业绩超过了迅销 7 月份上调后的全年营业利润 4750 亿日元的预期。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>交个朋友控股：第三季度完成商品交易总额 29 亿元，同比增长约 18.84%</strong></p><p>36 氪获悉，交个朋友控股在港交所公告，2024 年第三季度，本集团合计完成商品交易总额（GMV）约人民币 29 亿元，较 2023 年第三季度增长约 18.84%；2024 年前三季度累计完成 GMV 约人民币 88.6 亿元，较 2023 年前三季度增长约 18.44%。</p><p><strong>三只松鼠：第三季度净利润同比增长 200.45% 至 224.81%</strong></p><p>36 氪获悉，三只松鼠发布公告，预计前三季度净利润为 3.38 亿元至 3.42 亿元，同比增长 99.13% 至 101.43%。其中第三季度单季盈利 4810 万元至 5200 万元，同比增幅为 200.45% 至 224.81%。</p><h2>投融资</h2><p><strong>皮皮虾科技旗下品牌「贰维码」获 800 万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，重庆皮皮虾科技有限公司正式宣布旗下品牌「贰维码」完成 800 万元人民币 A 轮融资，由深圳市冠峰永越投资有限公司领投，深圳市华正世纪控股有限公司担任独家顾问 FA。据介绍，贰维码是云时代音视频协同创意资产管理平台，包括在线审片批注，意见收集到成片交付，以及素材和版本管理、项目流程管控等。</p><p><strong>苏州博志金钻科技有限责任公司完成数千万元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近期，苏州博志金钻科技有限责任公司完成数千万元 B 轮融资，由昆高新创投领投。本轮融资完成后，博志金钻将进一步释放现有产品管线产能，冲击亿元级别销售规模，并加快新产品的研发与产线建设。据介绍，苏州博志金钻科技有限责任公司是一家专门从事芯片散热封装材料与器件研发生产的高新技术企业，解决各类高功率芯片散热及高密度集成封装的需求。</p><p><strong>迅驰迅捷新能源有限公司获 3000 万天使投资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，迅驰迅捷（重庆）新能源有限公司宣布完成 3000 万元人民币天使轮融资，由复兴资本领投及多家投资机构参与投资。据介绍，此轮融资资金将主要用于公司旗下亚充新能源汽车充电桩研发、市场拓展以及团队建设等。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>字节豆包推出 AI 智能体耳机 Ola Friend</strong></p><p>36 氪获悉，字节跳动豆包发布了首款 AI 智能体耳机 Ola Friend，售价 1199 元。据了解，该款耳机接入豆包大模型，并与豆包 App 深度结合。</p><p><strong>英特尔发布首款 AI PC 台式机处理器酷睿 Ultra 200S&nbsp;</strong></p><p>10 月 10 日，英特尔 10 月 10 日正式发布英特尔酷睿 Ultra 200S 系列处理器家族，将 AI PC 功能扩展至台式机平台。该处理器家族包括英特尔酷睿 Ultra 9 285K 处理器等 5 款未锁频台式机处理器，拥有最多 8 个全新的疾速性能核，以及最多 16 个全新的能效核。与上一代相比，单线程速度提升了 6%，多线程速度提升了 14%。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 杨欣妍&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MONA 之后，小鹏 P7+想复制爆款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986736844071177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>在造出爆款 MONA M03、快速下线交付 1 万台后，小鹏汽车决定乘胜追击。</p><p>10 月 10 日，小鹏汽车亮相了一款中大型纯电轿跑车型 P7+，号称是「30 万内空间最大的纯电轿跑」，新车将于 11 月上市，上市即交付。</p><p>P7+是小鹏 P7 系列的新产品。跟过往偏个性、运动的 P7/P7i 车型相比，新车更注重舒适、空间等。发布会上，CEO 何小鹏还用 33 个行李箱来实证了 P7+的超大空间。</p><p>此外，新车一大特点是纯视觉高阶智驾。小鹏称，基于首发的 AI 鹰眼视觉智驾系统，P7+的智驾系统能不依赖激光雷达实现 XNGP，全国都能开。这是小鹏与特斯拉智驾最为近身肉搏的时刻。</p><p>空间和智能的结合是小鹏 P7+的卖点，这也是 Model 3 和小米 SU7 等爆红纯电轿车们留下的空白地段。</p><p>但纯电轿车之路本身就不易通行。在插电混动（含增程车）增速高涨、纯电车增速放缓的背景下，行业里能做到月销量过万的纯电轿车常青选手几乎只有 Model 3 和小米 SU7。</p><p>P7+是小鹏体系化制造爆款的关键产品。今年 8 月末，小鹏发布 MONA 系列首款车型 M03，据闻已经斩获超 10 万订单。11.98 万元的极致性价比，虽然为小鹏带来了销量起色，但也让小鹏的产品价格光谱向低价倾斜。</p><p>解决了生存问题后，小鹏依旧需要 P7+等车型，一边验证制造爆款的逻辑，一边立住产品标杆，稳住价格天平。</p><p>MONA 瞄准年轻人的智能轿车，P7+则想切中家用纯电轿车市场。「两款全新车型（指 MONA M03 和 P7+）交付爬坡后，我们的市场份额将显著扩大。」何小鹏此前说道。</p><p>但 P7+定价更高，在 30 万元价格段内复刻 MONA 的爆款逻辑，对小鹏而言是另一种挑战。</p><h3><strong>纯电轿车爆款，靠长板与稀缺</strong></h3><p>Model 3 长期霸占 20 万-30 万元纯电车排行榜第一名。「黑马选手」小米 SU7 自今年 3 月上市后也迅速爬到了万辆以上，6 月以来，小米保持着月均超 1.3 万辆的水平。</p><p>两者能把纯电车做成大爆款的原因，靠的是产品稀缺性。</p><p>凭借特斯拉的巨大品牌影响力，Model 3 甚至在一些城市里泛滥，成为「街车；而小米 SU7 也将外形的长板做到极致，加上互联网品牌光环，撬动了相当大一部分消费群体。</p><p>而如比亚迪汉 EV、极氪 001 等，月销量也基本在 8000 甚至万辆以上，属于稳定的小爆款。</p><p>汉 EV 稳重不失活力的造型风格，价格带宽大覆盖人群广；极氪 001 的猎装造型与驾控体验，都能打动部分年轻人；也许智驾都不是两个车型的长板，但车企也在追击，品牌力与产品力也越滚越大。</p><p>对小鹏 P7+而言，想要成为爆款，也同样需要极致长板和稀缺性。</p><p>小鹏前系车型 P7 一度是个小爆款，这款于 2020 年推出的车型在 2022 年依然能收获最高月销量 9000 台。</p><p>P7 的优点足够明显：造型设计符合年轻人的喜好，智驾更是当时为数不多能与特斯拉较量的技术水平。</p><p>但随着市面上的纯电轿车竞争越发激烈，与价格战踩踏，小鹏于 2023 年改款的 P7i 没能恢复巅峰时期表现。今年上半年，P7&amp;P7i 共交付 1 万辆。</p><h3><strong>小鹏 P7+，爆款复刻的关键一步</strong></h3><p>小鹏仍然对于 20-30 万的中大型纯电轿车市场抱有厚望。</p><p>而经过此前 MONA M03 的战役后，小鹏似乎总结出了一些爆款逻辑：颜值开路、智驾领先、最后是售价冲击。</p><p>小鹏 P7+也遵循这个打法。比如 P7+外形就颇有记忆点。车身 5 米长，但车头短，这换来了一个不妥协的溜背造型，侧面车身线条也更加舒展。</p><p>此外，超长车身还换来了能放 33 个行李箱的内部空间。</p><p>整车产品力层面，P7+没有采用 P7 原来的车型平台，而是基于小鹏最先进的扶摇架构打造。该架构产出的车型包括 G6\G9 等，全系都搭载 800V 高压纯电平台，产品力在线。</p><p>15.6 英寸中控屏幕、高通骁龙 8295P 芯片等硬件、二排座椅通风/加热/按摩功能、后排小桌板等配置也不在话下。</p><p>动力层面，小鹏 P7+的电池包分为 60.7 度电池版本和 76.3 度电池版本，电池续航最高达 710km。</p><p>智能化层面是小鹏的一大特色。在不依赖无激光雷达的情况下，仅依赖 26 个感知硬件和 2 颗 Orin-X 英伟达芯片的 AI 鹰眼视觉智驾系统，能实现高阶智驾 XNGP 功能。</p><p>这是小鹏纯视觉智驾功能的首次应用落地。P7+将全系标配该功能，后续还会开放给 MONA 03 的 MAX 版车型。</p><p>放之行业，小鹏利用纯视觉能做到「门对门」的智驾水平，也将是个稀缺性的产品力。目前，依赖纯视觉能做到城市道路辅助驾驶的玩家不多，小鹏、百度智驾加持下的极越，乐道等。</p><p>小鹏汽车也表示，智驾硬件标配后，软件迭代速度会更快。跟供应商方案的迭代节奏不连贯相比，车企保持智驾自研还是有不少优势。</p><p>但另一方面，激光雷达也在加速普及至 20 万元级产品，包括智己 L6、新款汉 EV 智驾版等车型已经在 20 万元门槛价格上配置了激光雷达。小鹏 P7+要胜出，需要用更强悍的智驾表现来证明。</p><p>成为纯电轿车市场的常青树并不容易。如蔚来 ET5/ET5T 也经历过小爆款但如今有所回落，智界 S7/阿维塔 12 等车型也不乏颜值与智驾能力，但始终缺乏一个销量支点。</p><p>在未来的一个月里，如何定价将会成为小鹏 P7+的难题。给出足够竞争力的价格门槛、加入同行厮杀，小鹏 P7+才有可能在泥泞中挣得爆款产品应有的尊严。</p><p>MONA 的爆红，让小鹏逐渐从经营低谷走出，9 月回升至 2 万多的月销量，也让小鹏摆脱濒危的阴影。P7+的快节奏推出，除了拉升品牌基调，也是小鹏过去 2 年在组织和经营能力上动刀变革的再次试炼。</p><p>一旦连续两款产品在市场打响，小鹏汽车的整体能力体系进入全新阶段。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>具身智能如何通过赋能千行百业，实现商业价值？｜2024 具身智能大会嘉宾金句实录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986769812464128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-10 22:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>具身智能技术链接了物理世界与数字世界，让 AI 在物理世界中有所作为。36 氪长期专注探讨 AI 领域的产业革命和创新趋势，针对具身智能领域的突破性变革，2024 年 9 月 26 日-27 日，以「让 AI 通向物理世界」为主题，36 氪「2024 具身智能大会」在上海盛大召开。本次大会邀请了重磅研究学者和企业嘉宾，共同见证人工智能技术从数字世界走向物理世界。</p><p>大会以具身智能为核心，构建了从认知-发展-应用-未来为内容的议题体系，来自工程院、人工智能研究院等专家学者及业内从业者，以及来自知名科技巨头公司的行业大咖嘉宾，共同深入探究了具身智能技术对千行百业的重塑，并研判具身智能在商业领域应用潜力。36 氪 CEO 冯大刚在大会致辞中表示，具身智能不等于人形机器人，我们未必都要集中资源去拼终极形态。更不要为了做机器人而做机器人，更多要考虑它的应用价值。</p><p>具身智能产业本身还有怎样的可能性？还有哪些值得挖掘新的商业模式和市场机遇？且看此次大会诸位大咖给出的金句回答：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,13060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_5911bc9271214aa4b87c6e573192a709@39566_oswg1460247oswg900oswg13060_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股午后反弹，中金公司午后大幅拉升逼近涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987656471355650?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:21:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，券商股午后反弹，中金公司午后大幅拉升逼近涨停，锦龙股份、东方财富、中信建投、中国银河等纷纷跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>月之暗面回应 Kimi 崩了：目前已恢复</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987652294582531?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:17:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，月之暗面早间宣布 Kimi 上线探索版，搜索量是普通版的 10 倍，一次搜索即可精读 500 个页面。消息发布后，Kimi 迎来大量访问，网友反馈 kimi 崩了。对此，月之暗面回应称，目前已经恢复，周一前探索版开放至全量用户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪指午后跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987649606050305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:14:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，沪指午后跌超 2%，深成指跌超 3%，创业板指跌超 4%；医药、半导体、航天军工领跌；全市场超 4600 股飘绿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成交 53.69 万亿元，9 月我国期货市场交易规模稳步提高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987607775371525?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:05:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国期货业协会今天最新数据显示，9 月份我国期货市场运行平稳，交易规模稳步提高。数据显示，9 月全国期货市场成交量为 7.94 亿手，成交额为 53.69 万亿元，同比分别增长 6.39% 和 4.29%。按成交量统计，螺纹钢、纯碱、豆粕、工业硅期货交易活跃。截至 2024 年 9 月底，我国共上市期货期权品种 141 个。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额连续第 8 个交易日突破 1 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987638819430663?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:03:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深两市成交额连续第 8 个交易日突破 1 万亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券与中金公司已上报 SFISF</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987638254739972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 13:02:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[按央行 10 月 10 日发布公告通知，即日起创设「证券、基金、保险公司互换便利（简称 SFISF）」，并接受符合条件的证券、基金、保险公司申报。据了解，中信证券与中金公司已经上报方案，中信证券上报额度约 100 亿，值得注意的是，证券公司中仅中信证券、中金公司获得央行公开市场业务一级交易商资格。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家地方共建具身智能机器人创新中心正式揭牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987600712704260?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:57:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，10 月 10 日，国家地方共建具身智能机器人创新中心揭牌，北京具身智能机器人创新中心正式升级为「国家地方共建具身智能机器人创新中心」。升级后，创新中心将致力于解决各类创新主体共性问题，推动具身智能产业标准制定，加快创新产品在研制试用过程中熟化迭代，推动产品在全球范围内率先落地应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管总局：稳步扩大制度型开放，持续拓展开放的广度和深度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987626928300296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:51:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金融监管总局国际合作司二级巡视员李国春在 2024 金融街论坛年会新闻发布会上表示，金融监管总局认真学习贯彻落实党的二十届三中全会精神，不断完善高水平对外开放体制机制，稳步扩大制度型开放，持续拓展开放的广度和深度。「前期，我们推出 34 条银行业保险业开放措施后，外资银行和外资保险公司无论是机构还是产品供给，以及参与中国银行保险市场的深度和密度方面，都取得了很好的效果。」李国春表示。李国春说，近年来，在保证金融安全的前提下，金融监管总局积极研究并推出开放新举措，进一步放宽外资准入条件，简化行政许可流程。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新疆电建中标明阳智能吐鲁番市 200 万千瓦风电项目一期 50 万千瓦项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987568960266760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:46:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 10 日，新疆电建收到明阳智慧能源集团股份公司中标通知书，中标明阳智能吐鲁番市高昌区 200 万千瓦风电项目一期 50 万千瓦项目。施工范围 46 台（其中一标段 24 台、二标段 22 台）风机基础、道路及风机吊装工程。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行多位行领导和有关司局负责人将出席 2024 金融街论坛年会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987619706823170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:43:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 金融街论坛年会新闻发布会 11 日上午召开。中国人民银行金融研究所副所长雷曜在新闻发布会上表示，中国人民银行高度重视 2024 金融街论坛年会各项筹备工作，与各主办方一起密切配合、精心准备，多位行领导和有关司局负责人将出席本次论坛年会的开幕式及其他分论坛活动，并发表演讲。目前，各项工作已基本就绪。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>卡尔动力成立新能源自动驾驶编队运输联盟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987578510221568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:34:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，卡尔动力成立了新能源自动驾驶编队运输联盟，联盟致力于推动新能源和自动驾驶技术在运输领域的创新应用。在联盟宗旨下，卡尔动力与陕汽中集签订了 1000 台智能网联重卡的战略合作协议。截至 10 月初，卡尔动力自动驾驶编队运营里程突破 850 万公里，自动驾驶编队货运 6000 万吨公里。未来卡尔动力将与生态伙伴共同探索更多应用场景，推动车路云一体化商业闭环扩大化、规模化、可持续化发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>原阿里达摩院首席科学家司罗正式加入汽车科技独角兽斑马智行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987605916672265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，原全球最大 SaaS 公司 Salesforce 执行副总裁、原阿里巴巴集团副总裁、达摩院首席科学家、普渡大学终身教授司罗，正式加入阿里巴巴旗下汽车科技独角兽企业斑马智行，出任首席技术官（CTO）。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本财务省据悉将暂停野村控股参与国债招标一个月</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987556082803204?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:20:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据知情人士透露，日本财务省计划把野村控股暂时排除在国债招标活动之外。此前这家公司承认曾操纵国债期货市场。要求匿名的知情人士称，日本财务省计划从 10 月 15 日起，暂停野村的日本国债一级交易商资格一个月。他们说，公告将在周五晚些时候发布。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正虹科技：二次挂牌转让全资子公司正虹海原 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987595619394053?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:19:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，正虹科技披露挂牌转让全资子公司湖南正虹海原绿色食品有限公司 100% 股权的进展：鉴于首次公开挂牌公示期内未能征集到符合条件的意向受让方，公司持续推进此次股权转让二次挂牌，挂牌价格在前次挂牌价格基础上下调，挂牌转让底价为 3042 万元，挂牌公示期为 2024 年 10 月 10 日起至 2024 年 10 月 23 日止。正虹海原 100% 股权首次挂牌底价为不低于评估价 3324.89 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Shein 英国市场 2023 年销售额达 20 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987555883147524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 12:00:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据商务部网站，彭博社日前报道称，快时尚电商平台希音（Shein）2023 年在英国市场销售额达 15.5 亿英镑（20 亿美元），较 2022 年增长了 38%，目前正筹划在伦敦上市。报道称，希音业务快速发展，得益于其直接从中国工厂向全球客户发货的低成本商业模式。去年希音不断拓展英国业务，如在英国各地开设快闪店，在曼彻斯特开设办事处等。据了解，希音首次公开募股估值约为 500 亿英镑。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力资加仓非银金融股，抛售电子股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987559585456644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入非银金融、计算机、银行、房地产等板块，净流出电子、国防军工、电力设备、医药生物等板块。具体到个股来看，中油资本、四方精创、润和软件获净流入 13.79 亿元、12.85 亿元、10.94 亿元。净流出方面，常山北明、国民技术、中芯国际遭抛售 17.18 亿元、14.84 亿元、8.13 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok 回应在马来西亚裁员：推进内容审核自动化，预计全球范围影响数百员工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987553993564677?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:37:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据多家媒体消息，TikTok 发言人证实公司正在全球范围裁员，其中包括马来西亚，「由于各国的就业法规不同，我们目前无法提供确切的裁员人数，但预计全球将有数百人受到影响」。此前有媒体报道称，字节跳动已在马来西亚裁员数百人，其中大部分来自内容审核部门。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里国际站：将在广交会设立首个共享直播间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987552745201921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今年秋季的第 136 届广交会将于 10 月 15 日起开幕，为期 21 天。阿里巴巴国际站宣布，将在广交会上设立首个共享直播间，向所有外贸企业开放，10 月 15 日广交会开幕首日即将开启首场直播，目前报名已开启。据介绍，这一共享直播间将位于广交会阿里国际站展位的核心区域，配备全套直播设备。所有参加广交会的展商，只要带上样品，就能来开播。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘集体下跌，智能驾驶概念异动拉升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987548478743045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:31:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数午间休盘集体下跌，沪指跌 1.6%，深成指跌 2.62%，创业板指跌 3.57%；智能驾驶、网约车概念异动拉升，浙江世宝涨停，德迈仕涨超 10%；中字头个股活跃，中粮资本、中油资本涨停；半导体板块继续调整，中微公司、中芯国际跌超 5%；
CRO 概念走低，康龙化成跌超 7%，药明康德跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：持续推动新「国九条」和资本市场「1+N」政策落实落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2987539231727880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 11:22:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[证监会办公厅副主任王利在 2024 金融街论坛年会新闻发布会上表示，下一步证监会将深入贯彻落实党中央国务院决策部署，持续推动新「国九条」和资本市场「1+N」政策落实落地，进一步全面深化资本市场改革，更好地发挥资本市场的功能作用，推动金融「五篇大文章」取得更多进展和成果，更好服务经济高质量发展和中国式现代化建设。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>