<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 | 雷军回应小米汽车单车亏损超 6 万：还在投入期，造车很苦；人民币连续 9 个月位居全球第四大支付货币，占比升至 4.74%；百度：第二季度萝卜快跑供应的自动驾驶订单约 89.9 万单，同比增长 26%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917205529205377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 19:58:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917125712386949"><strong>百度：第二季度萝卜快跑供应的自动驾驶订单约 89.9 万单，同比增长 26%</strong></a></h4><p>36 氪获悉，百度发布 2024 年第二季度财报。财报显示，该季度百度的自动驾驶服务萝卜快跑供应的自动驾驶订单约 89.9 万单，同比增长 26%。截至 2024 年 7 月 28 日，萝卜快跑累计为公众提供的自动驾驶出行服务订单超过 7 百万单。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917128794053512"><strong>阿里巴巴国际站：上半年支付买家数同比涨 30%</strong></a></h4><p>36 氪获悉，当前，全球贸易正在进入新一轮爆发期。阿里国际站上半年的数据显示，海外支付买家数同比增长超过 30%；上半年线上交易额增速最高的 10 个行业中，一半都与机械设备、施工建材有关，挖掘机、装载机、钻机等产品在站内的线上交易额增速均超过 50%。在美国、德国、法国等欧美主流市场上，阿里国际站的下载量排名跃升至第四位。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917084856933252"><strong>网易有道：二季度营收同比增长 9.5% 至 13.2 亿元，经营性现金流创历史新高</strong></a></h4><p>36 氪获悉，网易有道发布 2024 年第二季度财报。财报显示，二季度网易有道净收入 13.2 亿元，同比增长 9.5%；经营性现金流净流入达到创纪录的 2.5 亿元，同比增长 88.2%，经营亏损同比大幅收窄 74.9%。今年上半年，网易有道已实现净收入 27.1 亿元，同比增长 14.5%。在保持营收增长的同时，经营亏损、经营性现金流等主要财务指标同比也均显著改善，公司整体盈利能力进一步增强。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917075277781634"><strong>OpenAI 公开反对美国加州人工智能安全法案</strong></a></h4><p>OpenAI 在当地时间 8 月 21 日发布公开信，反对美国加州参议员提出的《安全可靠的前沿人工智能模型创新法案》草案，称草案可能「威胁加州未来增长、拖慢创新、赶走加州的世界级工程师和企业家」，并建议在联邦而非地方层面推出 AI 大模型监管法案。OpenAI 首席战略官 Jason Kwon 在在给牵头该法案的加州参议员 Scott Wiener 的信中写道，SB 1047 法案威胁到了「加州作为人工智能全球领导者的独特地位」。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916728721824391"><strong>雷军回应小米汽车单车亏损超 6 万：还在投入期，造车很苦</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 21 日，雷军首次披露汽车业务季度成绩单。智能电动汽车等创新业务收入 64 亿元，单季累计交付新车 27307 辆。智能电动汽车等创新业务净亏损 18 亿元，以此推算，小米汽车单车亏损超 6 万。对于小米汽车单车亏损超 6 万一事，雷军通过微博回应表示：「造车很苦，但成功一定很酷，小米汽车还在投入期，希望大家理解。」</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916768488036993"><strong>科大讯飞在浙江成立讯医科技公司</strong></a></h4><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江讯医科技有限公司成立，法定代表人为尹大海，注册资本 1000 万元人民币，经营范围包括人工智能硬件销售、人工智能应用软件开发、人工智能理论与算法软件开发、人工智能基础软件开发、远程健康管理服务、智能家庭消费设备销售等。股权穿透图显示，该公司由科大讯飞旗下讯飞医疗科技股份有限公司全资持股。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917001441647495"><strong>a16z 发布全球 Top 100 AI 应用榜单：字节跳动和美图公司旗下产品上榜</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 22 日，a16z 发布的《Top 100 消费级生成式 AI 应用》榜单。在上榜的公司名单中，有 52% 专注于内容生成或编辑。移动应用端榜单中，ChatGPT 位居榜首，这也是 ChatGPT 连续第三次成为该榜单冠军，美图公司旗下美图秀秀排名第九，字节跳动旗下豆包首次进入榜单，排在第二十六名，Adobe 旗下 Adobe Express 排在第三十五名。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917130528365190"><strong>腾讯会议升级支持 17 种语言实时翻译</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 22 日，腾讯会议升级多语言翻译能力，支持将声源语言翻译为中文、英语、日语、韩语、俄语、泰语、印尼语、马来语、葡萄牙语、阿拉伯语等 17 种语言。功能升级后，腾讯会议企业版、商业版用户在会议中的字幕、实时转写以及会议后的录制页中均能使用。据介绍，该功能由腾讯混元大模型、腾讯翻译提供支持。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915884050438788"><strong>《黑神话：悟空》全球发售第二天：《西游记》IP 相关的出版书籍销量显著的增长</strong></a></h4><p>在游戏热销的同时，在网购平台上，包括原著、绘本、解说在内的多类与《西游记》IP 相关的出版书籍的网络销售页面中均显示了显著的销量增长，部分书籍还在其销售页首页加入了与《黑神话：悟空》相关的字样，显示出游戏对相关文化产品销售的正面影响。（每经）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916837882337921"><strong>星纪元 ES 2025 款正式全球上市，19.59 万元起售</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 21 日，星纪元 ES 2025 款正式全球上市。此次星纪元 ES 2025 款共推出四个版型，分别是 Pro 版 21.59 万元、Pro 城市智驾版 23.69 万元、Pro 四驱版 23.69 万元、Ultra 旗舰版 29.99 万元，以及星纪元 ES 国际版 19.59 万元。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916529769634437"><strong>消息称媒体投资者布朗夫曼提高收购派拉蒙报价至 60 亿美元</strong></a></h4><p>据知情人士透露，媒体投资者小埃德加·布朗夫曼（Edgar Bronfman Jr．）已将其对派拉蒙环球公司的收购报价提高至 60 亿美元，这可能会打乱派拉蒙与独立制片公司 Skydance Media 合并的计划。该报价高于他在 8 月 19 日提出的 43 亿美元报价。据不愿透露姓名的知情人士称，除了寻求以约 24 亿美元的价格收购控制派拉蒙的雷德斯通家族控股公司 National Amusements Inc．外，布朗夫曼还将利用剩余资金购买派拉蒙的股票并减少其债务。（新浪财经）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916921553001345"><strong>机器人概念股震荡下挫，鸣志电器触及跌停</strong></a></h4><p>36 氪获悉，机器人概念股震荡下挫，鸣志电器触及跌停，长盛轴承跌超 10%，亿嘉和、丰立智能、力星股份、天奇股份、昊志机电等多股跌超 7%。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916627693116032"><strong>花旗：小米二季度业绩超预期，料股价将对强劲的电动车利润率反应积极</strong></a></h4><p>36 氪获悉，花旗称，小米集团公布的二季度业绩超预期，预计股价将会对强劲的电动汽车利润率做出积极反应。小幅上调公司的目标价至 22.7 港元，并上调对公司的盈利预测。花旗分析师 Kyna Wong 等报告指出，预计小米电动汽车业务的毛利率在 2024-2026 年将有至少 18%。预计公司智能手机利润率将在三季度触底。花旗将公司 2024-2026 年的经调整净利润预测分别上调 13%、30% 和 17%。公司近期的催化包括小米 15 的发布以及下一代电动车的细节。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916574021950084"><strong>从锁起来的展品到动起来的产品，人形机器人多场景应用加速「进化」</strong></a></h4><p>在 8 月 21 日开幕的 2024 世界机器人大会上，能动起来、走起来的人形机器人明显增多。多家人形机器人本体厂商在产业落地上均有一定进展，涉及场景包括汽车质检、零售门店补货、物流运输等。但从产业发展的节奏来看，人形机器人尚未步入大规模放量的阶段。宇树科技创始人、CEO 王兴兴表示，当前行业时不时会有某一种技术的突破，但是距综合性的突破还有一定距离。（上证报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916596659591816"><strong>天风证券：黄金仍是年内胜率优选，铜需求悲观预期或已提前演绎</strong></a></h4><p>36 氪获悉，天风证券表示，继续看好降息落地后的金价表现。铜需求悲观预期或已提前演绎。今年 3 月以来，铜价持续攀升，而后伴随宏观衰退预期反复和铜消费压力，铜价自 6 月开始显著回落。我们认为前期回落的铜价或已消化相对悲观的需求预期，近期下游消费在铜价回调的带动下已有所增长，铜价年内下行空间或有限。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916723150707587"><strong>人民币连续 9 个月位居全球第四大支付货币，占比升至 4.74%</strong></a></h4><p>环球银行金融电信协会（Swift）8 月 22 日发布的人民币月度报告和数据统计显示，今年 7 月，在基于金额统计的全球支付货币排名中，人民币保持全球第四大最活跃货币的位置，占比 4.74%。这是人民币全球支付排名连续第 9 个月维持全球第四位。与 6 月相比，人民币支付金额总体增加了 13.37%，同时所有货币支付金额总体增加了 10.29%。（上证报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916792028289667"><strong>我国科学家发布月壤研究新发现，1 吨月壤有望生产超 50 千克水</strong></a></h4><p>我国嫦娥五号月壤研究又有新发现——中国科学院宁波材料所、中国科学院物理所等单位组成的科研团队，经过 3 年的深入研究和反复验证，发现了一种全新的利用月壤大量生产水的方法，有望为未来月球科研站及空间站的建设提供重要设计依据。经过多种实验技术分析，研究团队确认，1 克月壤中大约可以产生 51-76 毫克水。以此计算，1 吨月壤将可以产生约 51-76 千克水，相当于 100 多瓶 500 毫升的瓶装水，基本可以满足 50 人一天的饮水量。（央视新闻）</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8000 元报班学纸扎，00 后的爱好越来越「阴间」了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917193622133384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:43:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a8984f0302414c39bd49a0fa32f640c7@5624726_oswg842092oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在互联网大厂员工中，00 后女生 X 的周末有点与众不同。&nbsp;</p><p>从 7 月 20 号开始，每个周五晚上，她会赶到北京高铁站搭上去往唐山的列车，在一小时的旅途后抵达住下。周六早上，她会再坐一小时的汽车到隔壁榛子镇。如此波折的旅程，只为学习一门传统手艺。&nbsp;</p><p>听上去有点骇人——<strong>纸扎，一种为亡者悼念祈福的手工艺品。没错，就是那种老式香港恐怖片里给一代人留下心理阴影的纸灯、纸房子、纸扎人……&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_177a6b7c5b7d46498a923a02bd2d2eba@5624726_oswg1028603oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>学费是 8000 块，不限课时，直到出师为止。&nbsp;</p><p>X 是在小红书上搜到「老北京纸扎收徒」帖子的，她挺意外，有 100+条评论都在咨询收费和学习情况。顺藤摸瓜，她找到了从事殡葬行业十余年、祥成瑞纸扎铺的老手艺人马良。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_6db610edd54a496595cc76ee7bd5e730@5624726_oswg1168507oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>虽然人在唐山，但马良拜师学的是正宗老北京手艺。这里需要说明，南南北北的纸扎手艺有很多流派，叫得上名字的，福建梧塘纸扎、江西铜鼓纸扎、山东曹县纸扎、湘西凤凰纸扎……而遗憾的是，在北京街头已经找不到传统老北京纸扎了。&nbsp;</p><p>在 35 岁的年纪，马良想着，不能让师爷传下来的手艺在自己这里断了，也没抱什么希望，他在社交媒体上发起纸扎班授课。&nbsp;</p><p>神奇的是不少人来询价，他们来自天南海北，因为各种不同的原因。有人单纯对花花绿绿的纸扎工艺感兴趣；有人是经历了亲人去世的悲伤，想亲手制作一些纸扎品悼念；还有位宠物殡葬从业者，学纸扎只为日后专门做宠物用品。&nbsp;</p><p><strong>当然，这其中有不少年轻人，尤其是有海外留学背景的人，X 就是其中一员。</strong>这门老手艺，究竟有怎样的魔力吸引到年轻一代？&nbsp;</p><p>在 8 月的一个周末，「后浪研究所」也去了一趟榛子镇。新青年试验场，体验派聚集地，这一期的「WOW 人类」栏目，我们复刻了一遍 X 的路线，跟她一起，体验了一次周末纸扎经历。&nbsp;</p><h2><strong>一份「J 人友好」工作</strong></h2><p>在北方，纸扎的两种原材料主要有两种——粗的叫秫秸，细的叫苇子。秫秸是一种去掉穗的高粱杆，用来搭纸扎的基本结构，苇子则用于细致的结构。</p><p>纸扎班的第一课就是从加工处理秫秸开始的。&nbsp;</p><p>挑起一根弯弯曲曲的秫秸，烤火，把弯的部位烤直了。再接着，比对模型尺寸，折出 4 个一模一样的框儿。如此，4 个框儿嵌套在一起，就能搭出个「瓶儿灯」的雏形。<strong>这盏灯是在「送三儿」时使用的，老北京话里讲，是在出殡前的一晚为亡人照路。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="822,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_765dc75332dc43feb4fb079fdfa0b87a@5624726_oswg426552oswg822oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>马良用大拇指在一根长秫秸上抠出几个记号，便于之后弯折。秫秸的手感说软不软、说硬不硬，新人上手，总是不小心发小或大了力，要么掰不动，要么折断了其他关节，一根秫秸就这么废了。要常年做这行，他特地留了长指甲。&nbsp;</p><p>X 有点犯难。看着同行学员 Y 飞快地折完了一根秫秸（当天只有他们两位学员），她尴尬地笑了笑，「怎么我就掰不动呢？」&nbsp;</p><p>「您那美甲，那完了。」马良调侃。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="820,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f7eb37a1ab8e47d1bcc550bbb0becd17@5624726_oswg476445oswg820oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>一上午的授课，劈秫秸、烤秫秸、掰秫秸，着实是个体力活。这让我想起长白山老师傅开设的木工班，那也曾是都市白领们扎堆的「精神疗养地」。</strong></p><p>「木工，我也想去学过。 」聊到木匠，X 回应了我这句联，想。&nbsp;</p><p>很多东西她都想学，各种各样的手艺吧。她的兴趣很广泛，虽然大学本科是理工科，但平时喜欢摄影，投了几幅作品申请海外纯艺术学位竟然就中了，「也不知道他们看上我什么了。」&nbsp;</p><p>至于为什么最后在众多选择中相中纸扎，那完全是机缘巧合。这个地道的北京人，在还不知道红白事为何物的年纪就经常去家门口的纸扎铺子躲太阳，看着里面摆设的「工艺品」，喜欢得很。&nbsp;</p><p>在伦敦留学时期，她养的小猫去世了，为给宠物办葬礼，她浏览了不少伦敦贩售的宠物棺材，「都很丑」。所以最开始她在小红书上搜的是「棺材」，想学着做好看的骨灰盒。没搜到，又搜「绢人」，地点在怀柔，驾车去也要一个小时。</p><p>最后，大数据把她引向了纸扎。&nbsp;</p><p>她已经连续来唐山学习了三个周末，一直在重复练习基本功。「老师讲得很细致」，她说。&nbsp;</p><p><strong>在我这个外行看来，马良的讲解确实相当详细，因纸扎确是一种精细的工艺。</strong></p><p>他讲，秫秸和苇子存放方式不同，如使用苇子，定要先用水洇湿，冬天温水、夏天凉水，用布蒙一整晚。&nbsp;</p><p>等到下午学糊纸，他还讲，普通作画的宣纸并不适用于纸扎，应使用一种毛头纸、唾沫葛、电光纸等几种不同的手工宣纸，这种纸韧性很高，不遇水完全扯不断。而当时用来糊纸的香糊也不规范，是粘性不足的化工产品，只能做「平替」演示用。正儿八经的，应该用面糊，可这里没有锅炉，没法起火，只能偷一回懒了。&nbsp;</p><p>他又讲，糊纸这活儿看似简单，要贴平却并不容易，以中指拾起、抚平，不能有一丝褶皱。&nbsp;</p><p><strong>用时兴的 MBTI 说法，这是一份「J 人友好」工作。每一步都要做到完美。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_171a2faf2f364edc9cbacb6a87a2fb8a@5624726_oswg66653oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但另一个现实是，现代工业化早就渗透到了老纸扎行业。如今，在淘宝上随便就能买到打印的纸扎，轻易实现复制。&nbsp;</p><p>现在马良主要依靠接订单为生，纸扎的客单价在几万到几十万不等。前两年经济形势好的时候，接一家富人单能赚 60-80 万，内含各种大体积的建筑物、人物、动物，做完一单一年不愁。&nbsp;</p><p>但近几年明显订单量减少了——<strong>今年最大的单，30 万，也仅一份，包括「一楼二库」（指纸扎的房子和库房）基础规格。</strong>至于剩下的小单，也只有几万的零头。</p><h2><strong>接轨现代化&nbsp;</strong></h2><p>「这样的盔活儿，以前我师傅看见都是要打回去重做的，绝对不行。」&nbsp;</p><p>在开班的前一天我们参观了马良的家，他家存放了不少纸扎成品或半成品，都是他糊的。桌上放着不少冥器，兵器、乐器，连墙上挂的古琴装饰也是纸扎的，均是仿真程度极高的。&nbsp;</p><p>其中就包括这盔活儿（成品组成前的小部件），<strong>能看出纸面有凹凸不平的褶皱。</strong>按传统来说，老手艺人糊纸，每盔一层就要在纸半干不干的状态下熨烫一遍。每一层都要熨平，成品才会真的光滑无痕仿若真人肌肤。省略了中间步骤，纸扎品质也就不那么完美。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_5fa5f6880b204c1aa75ec2fb8d9a6577@5624726_oswg44897oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>马良说，<strong>自己虽想坚持师傅教导的所有步骤要领，但在商业贩售上难免有这种「降本增效」的时刻。只要不影响最后呈现的整体风格，有些能省的就省了。</strong></p><p>但不论再怎么省，高度仿真也是必须做到的——这是纸扎的灵魂，也是北方纸扎的风格，强调等比例还原物品。&nbsp;</p><p>此行我见过的最大纸扎品是马良铺子里绿紫色相间的灵亭，以及一匹「高仿马」。它和真马相比大概 1:1.2，停在那里栩栩如生，真像是从徐悲鸿的画里跑出来的。而这还不是最大的，倒回 60 年前，老北京铺子甚至能扎出一个等比例还原的牌楼。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,457" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_bf0ae01e0e1d4806acd7aaf516961ba1@5624726_oswg544138oswg816oswg457_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>马良讲了一段逸闻趣事。在慈禧太后去世时，大臣们烧了一艘长度 18 丈的船，上面的楼、建筑、人物全部按照古建筑等规制作。而那年北京冬天河结了冰，有官员上书说害怕老太后渡不过冥河，等来年开春，又做了这么大一只船重新烧了去。「其实呢，是给大臣们贪污留出空间来了。」&nbsp;</p><p>到现代依然如此。<strong>纸扎被不少人称为「暴利的行业」，一只纸扎动辄几万，可工匠们究竟在里面投入了多少时间精力？又很难量化。&nbsp;</strong></p><p>行业萧条后，马良接过最大的单反而是来自影视道具组，他师傅就接过 87 版《红楼梦》里秦可卿出殡的祭品，《如懿传》里的丧葬道具则是出自他手。自然，过去几年影视行业还是有钱的。他甚至给一位民国将军设定的影视剧做了一架大坦克，是角色生前最渴望而不可得的现代武器。&nbsp;</p><p>近几年影视行业的萧条也波及了道具组。最近某个剧组找上马良，想做一白一青两个大狮子。马良认真发问，「葬礼是个什么身份等级的人？」对方回，古代宫廷人士。马良又回，如果这样，那应该搭一青一黄。&nbsp;</p><p><strong>这涉及到「老例儿」，古代纸扎有非常详细的规章礼制，黄色只有皇宫能用，青色必须加官进爵才能用，至于白色，压根不存在。</strong> 他觉得对方需要修改设计图纸。&nbsp;</p><p>等他报出 2 万的价格后，对方就消失了。又过了一段时间来问 5000 能不能做，谈崩，再也没了音讯。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_49713cd75bd340f585c9083519fece76@5624726_oswg84541oswg1080oswg780_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">89 版《红楼梦》里的狮子</p><p>在马良的纸扎库房里，我见到最多的还是大型的车子、房子、票子三件套。<strong>转了一圈后我们都围住了门口的银行，上书「用不完的银子」。对我们这代年轻人来说，这确实是最美好的祝福。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_d3031588f9a047fda4861b4092043f7c@5624726_oswg531048oswg816oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>他继而介绍到，北方纸扎流派都是大物件，南方流派才擅长做小巧的物件。其实，东西越小巧越不好做，这意味着要还原物品本来面貌，也需要更丰富的细节。&nbsp;</p><p>2019 年 6 月，法国人用中国纸扎在凯布朗利博物馆举办了一场名为「极乐天堂」的艺术展就展出了各种小巧物件，展览还被巴黎艺文指南「Sortir à Paris」评为今夏巴黎十大必看展览之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f990f8e883e747a7ae884a2ed0569274@5624726_oswg950741oswg1080oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>除了传统龙头狮头外，展览上还能看到西式别墅、中式茶楼、红酒西餐、火锅点心……<strong>这些「阴间」物件也开始和现代化接轨了，甚至还有 iPhone15，包含充电头、耳机等五件套，相当贴心。&nbsp;</strong></p><p>说不定在未来还会更与时俱进，出现 Vision Pro 这类电子产品？似乎在淘宝已经能找到打印的版本了。&nbsp;</p><h2><strong>爱的寄托&nbsp;</strong></h2><p>那么马良有没有接过什么奇葩的纸扎要求呢？&nbsp;</p><p>我预设了各种千奇百怪的答案，但其实，<strong>马良能回忆起最新潮的物件就是自行车。&nbsp;</strong></p><p>他接过一个订单，给过世老人做一辆自行车——老爷子生前最爱收藏自行车。头一次接到这样的需求，他满街观察，花了不少时间研究自行车的结构。糊完以后，自行车放在墙边，老远看和真的一样，推着都能走。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="335,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_6eb5035f44c04f37bd9f6b36d1d6ee10@5624726_oswg202816oswg335oswg366_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我问，「那干这一行还是需要美术功底的吧？」马良重重点了点头。&nbsp;</p><p>他也接到过不少类似的订单，收音机、汽车、摩托车、三轮车，需要重新研发。遇上生前喜欢文玩字画的，就做文玩字画，喜欢养鹦鹉的，就做个鹦鹉，还有个不幸白发送黑发人的家庭，父母因为孩子喜欢打游戏，要求扎个游戏机出来。再来就是宠物去世了，苦主希望扎两只小猫陪伴她，附带一只猫爬架。&nbsp;</p><p><strong>「不管是什么东西，其实都是一种寄托的形式。」他说。随着时代不断变化，要把特定的东西「捎」给特定的人，自然是要把他最喜欢的东西送给他。&nbsp;</strong></p><p>这个过程其实也是在安慰生者。只要还有一代又一代的思念需要寄托，这门手艺就不会消失，马良是这么觉得的。&nbsp;</p><p>临近中元节，我询问清明、中元、寒衣的区别，才知道按古老的讲法，清明和寒衣均是为祭祖，中元节七月十五则是鬼门大开的日子，街上到处都有无主的孤魂野鬼。那这时候街头烧纸钱，是不是有一种大庇天下寒士俱欢颜的感觉？&nbsp;</p><p>在来纸扎铺之前，或许因为港台恐怖片的影响，纸扎在我心里一直是一门「阴间又猎奇」的手艺。<strong>但实际走来，这里也就只有一个普普通通的工匠铺子，和一个一生悬命的老手艺人。要说玄学的讲法，还真没那么多。&nbsp;</strong></p><p>21 世纪初，马良想学纸扎时，他也仅仅把它看做一门能在唐山安身立命的手艺，即便家里人到现在都坚决反对，这不是个「好营生」，「我干得再好，他们也反对」。&nbsp;</p><p>所幸，年轻人的观念在改变，不少年轻人愿意承袭这门传统手艺，不远万里赶到唐山上课。<strong>在他们心里，关于殡葬礼俗的旧有桎梏已经没那么沉重——纸扎也只是新殡葬行业里的一个分支，他们在做的都是一样的工作，帮助生者为亡者寄去思念。&nbsp;</strong></p><p>《寻梦环游记》里展示了墨西哥的亡灵节悼念传统，这虽然是个关于生死的节日，却显得格外欢快有趣。在他们心里，亡者一直都没有离开，他们活在生者的记忆里。如果最后一个人都记不得他了，他才算是真正消失了。&nbsp;</p><p>而纸扎——承载着生者对亡者的记忆，终究也是一门关于爱的艺术。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HjW_iEIy6upymXgXGrhCBQ">「后浪研究所」</a>，作者：许嘉婧、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有钱就有安全感？杨天真跟我们聊了十个职场「反套路」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917191957158792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:42:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_977c537e433d40e0a1b6dc5cc5f229da@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>当代打工人，正在努力硬控职场。</p><p>一些躺不平的年轻人还在努力寻找出路，降本升专，回炉改造，试图换个赛道，重上牌桌；一部分离职的打工人选择挤进离职赛道，硬生生把离职这片旷野卷成了轨道。</p><p>还有一部分人，只能选择在工位静静地撒野，催生了当下流行的工位发疯文学，「下班了，这周的苦就吃到这里」「顶凉柱」「摸鱼惯犯」……</p><p><strong>涨不动的薪资，难搞的领导，破碎的 TA，打工人想要拿捏职场，显然越来越吃力了。</strong></p><p>大环境的不确定之下，职场失意的人越来越多，职场赛道逐渐成了热门领域。小红书上关于「职场干货」的浏览量有 42.7 亿，关于「职场」的浏览量更是高达 192.8 亿次。</p><p>在一众头部职场博主中，杨天真是不可忽略的存在。从国内第一经纪人转型内容 IP 之后，她锚定了职场领域，一直在稳定输出她的职场生存法则。</p><p>比如，面对职场的沟通问题，她经常谈到「转念」和「价值共创」，她也分享自己的做事法则，「有目标，找方法，去执行」；她一直认为，如果不愿服从规则，那就去创造规则。</p><p>很多人受困于「自律」问题，但她理解的「自律」是把精力和时间分配在自己认为重要的事情上，不在自己不在意也做不好的事情上浪费时间精力（比如减肥）。</p><p>杨天真的「强人法则」离不开她的成长背景。她说，她从小就是一个知道自己想要什么的人，「我只要我想要的东西，会全力以赴朝着我想要的东西去努力。」</p><p>最近，我们跟杨天真有过一次对谈，一部分内容已发布在「潮生 TIDE」微信公号《「浓人」杨天真：我就是「既要又要」》。</p><p>除此之外，我们也跟杨天真聊了聊我们对职场的困惑，比如，职场高压环境下如何保持情绪稳定？如何建立自己的安全感？努力和运气哪个更重要？如何看待大环境对个人的影响等等。</p><p>杨天真给出了自己的答案。但是话说回来，人生的困境终究还需要自己来破题。借用杨天真的话说，<strong>人生没有真正的终极解法，我们只不过是在探索的过程中，不断地尝试接近真相，以及找出抵达真相的路径</strong>。</p><p>以下是与杨天真的十问十答，经整理发布。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f3e360a8ec6c4c0cb9c684df9aaba903@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>如果在工作中产生情绪，首先明白情绪的来源，因为大部分的情绪来源于某种委屈感。当一个人有了委屈感，情绪就容易堆积，会有爆发的时刻。但也不需要为了保持情绪稳定而压抑情绪，不要让情绪在身上停留，想哭就哭出来。还有一种方法是把不好的事全都说出来，说出来就过去了。</p><p>我自认是一个情绪稳定的人，同时我也会去探索，那个情绪是怎么产生的，比如有时候我会发火，我就会去想，是我觉得伤我自尊了，我愤怒，还是伤我心了，我难受，是什么原因，然后找到那个原因。比如说伤我自尊了，那我就会意识到，我的 ego 是不是有点大啊，我就会去调整这个事情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_dd4153a727f54e84bf740b6f6d581ef7@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我认为<strong>一个人一旦拥有了独立的人格，自由的灵魂，一定量的财富，还有 TA 对自己足够的喜爱，那 TA 一定会拥有安全感的</strong>。这些东西现在我都有了，我还是一个能给自己充分肯定的人。‍</p><p>我有一套自我肯定的价值排序。比如说大家都觉得这个事情好，但我知道这个事情我没办好，我就会去找原因，如果这个事情我觉得我做得很好，或者我很满意，但大家都不满意，我也不太在意，我也不是为你们做这个事的。当你对你的价值系统有很清晰的判定之后，你就会安然于这个东西，你就会有安全感。所以「安全感」的底层逻辑就是自信，是喜欢自己。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_de090a1c965247fda0bbc78fa51a1407@5624726_oswg12848oswg1000oswg387_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>一部分人想快速成功，想走捷径，或者想找到一个方式去判断自己在这件事情上是否可以快速成功。实际答案肯定是没有的。我也是尝试过很多条路才知道哪条路适合我，只是我把这个过程挪到毕业前了，我读大学的时候就做了五六份不同的工作。我在那个过程中知道了自己要做什么，不做什么，所以我觉得就得想做成一件事是没有更快速的路。如果你没有那种外界压力，比如你找不着工作你就活不下去的类似这种迫切的现实压力的话，着急就是一种自我的心态，所以我觉得调整心态，然后多去尝试比较重要。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_0b56863e0f3040d193e644fd42e97ddc@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我的年龄焦虑在于感受到我的体能在下降，但是我可能上个礼拜是有这个焦虑的，这个礼拜已经没有了。因为当我去骑行的时候，我就意识到我没有这个焦虑了。我可以通过自身训练延缓这个事情的变化。它是有方法的。 ‍&nbsp;</p><p>所以焦虑本身可能是因为你遇到了一个困境，你又不知道怎么解决它，你的焦虑就会反复叠加。但我是每当我发现我有一个焦虑的时候，我就不喜欢停留在那个焦虑里，我就要去解决它，在这个解决过程中焦虑就消散掉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="981,1256" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_e68314f34e1d4934bf86f35b50de34c1@5624726_oswg93780oswg981oswg1256_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_c4f87ce8269e43d7b201da85a430b385@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>对于职场上升通道收窄的状况，首先要稳住心态，同时做多手准备。比如在主业的余力之外开展副业，同时保持学习，在工作中锻炼自己的能力，多关注行业内的新趋势，如果有机会就勇敢地抓住它。&nbsp;</p><p>其次，<strong>在晋升、加薪的问题上，可以考虑反向 push 一下领导</strong>。如何用人、是否晋升手下员工是 TA 的工作，给 TA 一定的压力请 TA 促成这件事。如果 TA 不能促成这件事，一定程度上反映 TA 没有实权，继续跟着干也未必有前途，确实可以考虑换一个工作。除非这个公司里有什么比晋升、加薪更让你觉得满意的事情。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_22c653418a0f4f07aef2c68ec26439fa@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>向上社交只是拓展人脉的一种方式，不存在适用的特殊性。向上社交中给大家以下建议：第一，要克服恐惧，当你有想要认识的人的时候，逐步搭建关系，不要害怕被拒绝。‍</p><p>第二，要体现自己的价值。人与人的交往建立在互惠的基础上，当对方为你提供价值的时候，也要思考你能提供给对方什么。</p><p>第三，拓展圈子，比如工作圈层内领导的资源，主动介绍自己是谁。</p><p>第四，对于已经建立的关系，要长期维护。这个社会没有无缘无故会帮助你的人，当拥有向上社交的机会时要抓住机会展现自己。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_9a723c154fee43ea9fa18a3bea9b3226@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>首先，针对提不出要求，一种情况是在自己的能力控制范围内而不需要提要求，另一种情况是不知道该提什么。后者的话要明确自己的任务，将其量化，思考哪些是需要请求帮助的部分，也能明白自己差在哪里，才能更好地补足。</p><p>其次，对于不敢提要求，因为我们从小生长在一个受打压的环境中，很难得到肯定。第一，重新建立自己的评价系统，不在意外界的评价和拒绝，能做到自己理解自己。第二，不用怕犯错，关键是如何从中学习和总结，在犯过的错误去总结。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1f274710596e46b594848d93783b6d45@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>首先搞清楚你的沟通对象是一种虚张声势，还是 TA 习惯以自我为中心，有些人就是虚有其表，TA 其实是因为自卑，怕被人看不起，TA 专业能力也不够强，TA 就故意以一种强势的状态武装自己，TA 其实心里是害怕自己被欺负了。</p><p>这个时候就要绕过对方的情绪，看到对方的真实需求是什么。比如 TA 无非想要你一句赞美，或者想要你一个肯定，你就先给 TA，在认同 TA 的情况下给 TA 安全感，再来说事实。</p><p>另外一种强势的人就觉得自己是对的，TA 可能相对有比较多的成功经验，然后周围的人也很尊重 TA。这种人通常是想把结果做好的，TA 的目标感也很强，所以这时不要站在对立面，而是要告诉 TA 我们是一起来解决问题的，跟 TA 形成共识，而不是形成对立。我们自己如果也是一个强势的人，那就是比较注重自己的感受和观点，所以当对方表现了一些不尊重和不支持的时候，我们很容易自乱阵脚。</p><p>所以跟强势方接触时，先获得情感上的共情，再去找你们目标之间的共识，会比较容易实现方案。而对于那些你已经看破的虚张声势的人，我们还需要注意沟通场合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_e7d1808fa53748eba31acd52dc7a99eb@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>过去我会认为，凡事靠努力一定能达到，你没达到是因为努力不够，或者努力的方向不对。现在我会意识到，<strong>努力肯定是必须存在的，但并不是你努力了就会有结果，你会发现很多时候你真的是凭运气</strong>，你恰巧在这个时候做了一个正确的决定，然后达到了你想要的结果。换一个时机，哪怕你的逻辑、行为都对，但结果可能是不对的。</p><p>我去年申请北大的博士，申博考试的题目都是抽签的，我抽的每一道题连题目都读不懂，我对于专业的准备确实不够，有点盲目自信了。我之前考研的时候因为运气特别好，考题都是我非常熟悉的，考试很容易就通过了。很多时候你凭运气做成的事情，你会误以为是自己的实力。所以这次经历校正了我的很多认知偏差。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_935d6b9bd3304098922978b78ffb1330@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>时代的变化天翻地覆，但上层的变化可能到不了你这。所以不要放大自己跟时代的关联度。我也一直认为，<strong>再糟糕的大环境也会诞生很多机会。</strong></p><p>我们只是时代中非常小的一个颗粒，只在做一件很小很小的事情。当我观察到外部环境也好，内心成长也好，发生了变量，我就会调整自己，让自己处于一个更优势的位置来面对这个变量。</p><p>就我经历的我们行业的几次大的变化而言，我都觉得我在成长，我在适应每个时代，甚至去创造每个时代的游戏规则。当你有实力的时候，你只要有一个占优势的事情，那你一定是被需要的。</p><p>所以<strong>与其谈变化，不如谈成长</strong>。你本质上是不是有安身立命的本事？你的能力有没有在升级迭代？如果你没有那个主观的能力，你就是凭运气拿到的机会，那你的运气走了，外部环境一变，你就被淘汰了。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/NHbUW9TMkm4hivmU1qrpOg">「后浪研究所」</a>，作者：张晶、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥运会攀岩比赛连拿两牌！「地狱难度」线路背后，定线员是份怎样的工作？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917190349331331?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:40:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8da38ebf1a704a858370a98b5211ee3a@5624726_oswg53548oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>中国队又一次在奥运赛场上创造了历史。</p><p>刚刚结束的男子速度攀岩决赛中，中国选手伍鹏以 4.77 秒的成绩夺得银牌，与第一名仅差 0.02 秒。</p><p>就在 24 小时之前，另一位选手邓丽娟以 6.18 秒的成绩获得了女子速度攀岩项目的银牌。两天之内中国攀岩在奥运赛场上连拿两块，奖牌数实现从 0 到 2 的突破。</p><p>接下来在 8 月 9 日（周五）将迎来男子两项全能的决赛；8 月 10 日（周六）是女子两项全能的决赛比拼，遗憾的是本次中国选手无缘全能赛决赛。</p><p>如果说速度攀岩考验的运动员自身体能的速度与爆发，全能（攀石和难度）比赛的则是需要通过不同的」线路「来区分难度，呈现选手的水平。</p><p>本次奥运会的全能赛在半决赛阶段的比赛上定线员就为选手设定了」地狱难度「的攀爬线路。男子攀石半决赛没有一位运动员成功完攀四条线路；日本攀岩运动员森秋彩在女子攀石半决赛后采访说」第一条线自己爬得心都要碎了。「</p><p>「定线员」正是这些攀岩线路背后的设定者。</p><p>新青年试验场，体验派聚集地，这一期的「WOW 人类」栏目，后浪研究所派出观察员前往岩时攀登中心和一位「大佬」定线员学习定线员如何在墙上设计出有趣的攀岩线路。</p><h2><strong>给攀岩线路设计「灵魂」的人</strong></h2><p>2024 年 8 月 5 日至 10 日，运动攀岩比赛在法国巴黎勒布尔热运动攀岩场举行。这是自东京奥运会后攀岩第二次亮相奥运会赛场。&nbsp;</p><p>不同于上一届奥运会整个攀岩项目只有两块金牌，巴黎奥运会运动攀岩分为速度赛和全能赛两个项目，其中全能赛包含抱石赛和难度赛两部分，一共会有四枚金牌。&nbsp;</p><p>本次中国攀岩队一共有 7 人进入奥运攀岩项目的角逐当中，其中包括男子速度赛龙金宝、伍鹏；女子速度赛邓丽娟、周娅菲；男子两项全能赛潘愚非；女子两项全能赛张悦彤、骆知鹭。&nbsp;</p><p>如果说观众看乒乓球比赛因为比赛局势瞬息万变需要上「呼吸机」，那么观看速度攀岩比赛经常会「忘记呼吸」，眼睛一闭一睁速度攀选手就上演「空中飞人」登上 15 米高的大岩壁。有人调侃，「火锅里的毛肚还没烫熟，选手已经比赛完了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1b831b8f2afe4161a2d1d6136fbfce89@5624726_oswg203094oswg1080oswg1347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>速度攀的岩壁上的岩点一直都是固定的，相当于是开卷考试，可以在赛前无数次练习来考验运动员对于岩点攀爬的熟悉程度和爆发力。&nbsp;</p><p>全能赛的两项比赛都有时间限制，难度攀岩是选手们在 15 米高的大岩壁上攀爬定线员设定好的路线，攀爬得越高得分越多；抱石攀岩是在 5 米左右的岩壁上攀爬，完攀线路越多，尝试次数越少得分越多。最后将抱石赛和难度赛的总分相加，参加全能赛的运动员得分越多排名越高。&nbsp;</p><p>其中抱石赛极具「观赏性」，攀岩运动员会在各个岩点中「飞檐走壁」，甚至有的动作只用一两根手指拉起整个身体，仿佛重力对于攀岩运动员来说「不存在了」。作为观众看着选手们不断尝试、摔倒、飞跃也心跳急速，手心冒汗。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7b865a058f8140ebaa4c6bce9797564a@5624726_oswg547666oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>全能赛中设定的攀岩线路是灵魂，这些由定线员设计的线路在比赛开始之前都是保密状态，运动员在上场前后也要被关「小黑屋」（休息室）。&nbsp;</p><p><strong>这些线路「灵魂」的设定者就是定线员。</strong></p><p>韩国定线员金东炫曾经这样形容自己的职业：定线员就像是电影导演，每次定线就像是创作剧本，参赛选手则是其中的演员，当剧本完成后，演员们就必须按照剧本的要求进行演出。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_401ddaf0cb9b48c883e272a5d52ee5bd@5624726_oswg598527oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>自从 2021 年攀岩亮相东京奥运会之后，这项小众运动也在一二线城市的白领圈层中火了起来，「白天上班，晚上上墙」一度成为不少攀岩人的新状态标语。&nbsp;</p><p>《中国攀岩行业分析报告》（2023）中显示，2023 年⼩红书约有「攀岩」相关笔记 65 万+；2019-2023 年之间，⼩红书站内年度发布攀岩笔记数量增⻓了 30 倍。&nbsp;</p><p>岩馆数量的增长更是直观说明了这一点，截⽌2023 年 12⽉，⼤众点评数据统计显示，中国⼤陆地区（不含港，澳台）现有商业攀岩馆数为 636 家，相较 2022 年初统计的 485 家，增⻓了 31%。&nbsp;</p><p><strong>随着不断增多的岩馆和更加频繁的换线需求，也让定线员成为一个圈内的热门职业，优秀定线员在一线城市都是需要抢着招募，而且岩馆还经常去请国外的定线员来定线。</strong></p><p>我们也在攀岩热潮下集体加入了这项运动，每一次攀爬时都会跟身边的人交流线路和解法。作为攀爬者很好奇定线员如何设计出这些有趣的线路？定线员都是一群什么样的人？定线员究竟是一份什么样的工作？&nbsp;</p><h2><strong>丝滑操作背后，是二十多年的攀爬经验</strong></h2><p>攀岩已经成为一线城市的一项「网红运动」也让岩馆们卷了起来，线路更换越来越频繁。以北京为例，大部分岩馆一个月到一个半月就会把之前定的线路完全更换一遍。</p><p>6 月底，周一早上十点，3 位定线员准时出现在了岩时攀登中心。</p><p>这家位于北京西三旗总建筑面积 2800 平方米的岩馆是北京最大的岩馆，参加本届奥运会的中国攀岩选手张悦彤、骆知鹭之前也在这里训练过。</p><p><strong>墙壁上之前的线路已经拆完只剩下空白的岩壁等待创作，空旷的场地中间堆满了各色各样的岩点等待挑选，整个现场看起来就像一个「施工现场」一般。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_5fef716129674435aacd216f4e051f57@5624726_oswg767575oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>这次的主定线员是岩时特邀的一位定线员谢衞成，他是一位 IFSC（国际攀岩联合会）国际定线员，级别为 L2，参与国内外比赛定线场次超过一百场。本次获得巴黎奥运会男子全能赛资格的潘愚非是他的徒弟。此外，还有两位岩时攀岩场馆的定线员充当他的助手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_74e39c3c1e5e4f588b3f126eb6823715@5624726_oswg638399oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>定线员的培训体系分为国家级定线员和 IFSC 国际定线员 L1-L4，其中 L2 可以在洲际比赛中当主定线员，L4 则是可以在国际比赛中担任主定。</p><p>目前国内获得国家级定线员证书的定线员有 200 多人，而 IFSC 国际定线员仅为个位数。</p><p>一到场地，谢衞成立刻进入了工作状态，埋头开始在满地的岩点中进行挑选。这天第一条要定岩时攀登中心二楼的一条「网红线」，这条线难度并不高只有 5.10，由「凹造型」的大型岩点组成，攀爬者可以站在大造型点上拍美美的照片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_05eb1a2fce3c409d8cb76140fce1789b@5624726_oswg864966oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>选好造型点后，谢衞成就和副定线员一起上了升降车拿出冲击钻，毫不犹豫地搬起大岩点开始咔咔往岩壁上钉点，过程极为丝滑和流畅。<strong>在旁人看起来他好像不用思考一般，拿起岩点时脑中就已经有了整条线路的样子。</strong></p><p>一时之间，千米的空旷空间里只有嗡嗡的冲击钻的声音。谢衞成工作的时候也极为专注，不到两个小时就在升降车里上上下下好几趟定完了第一条线路。</p><p>第一天从早上 10 点到下午 4 点，他几乎没有休息过，话也非常少，只偶尔简短地和副手交流几句，一直沉浸在自己定线的世界里，云淡风轻地就定完了四条线路。</p><p>实际上定线是一个相当费脑力、费体力的辛苦活。我们尝试了一下，搬动那些大的造型岩点异常沉重，是对体力的极大考验，而且站在升降车里定线因为高度和冲击钻的震动整个车体非常晃。<strong>谢衞成歇下来时开玩笑说，「从车上一天下来，晕得要死。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7ad5ccdba1a449dab69a7f142c63d3e0@5624726_oswg981640oswg1080oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>直到一整天定线工作结束，谢衞成才有时间休息和我们坐下来聊一聊。</p><p>在普通人眼里完全看不出门道的定线，在定线员心中自有一套章法。丝滑的定线操作背后都是他二十多年攀爬经验和定线经验积累化为的直觉反应。</p><p>谢衞成在定线之前会得知岩馆想要定的这条线难度，然后根据难度来挑选主要岩点，脑中根据岩点就会构想出这条线主要的几个攀岩动作，把这几个主要岩点定上去调整好角度再补充一些小的支点，最后再整体试爬和调整。</p><p>作为攀岩初学者在听谢衞成讲解时都有些理解困难，在实际操作中一条线路需要考量的因素还更多，例如需要考虑攀爬的人群有力量和臂展不够的小孩。<strong>岩馆还要造型好看，定线时他好几次停下纠结，嘴里念叨的不是动作，而是岩点配色怎么选。</strong></p><h2><strong>比赛线、岩馆线，两套思维方式</strong></h2><p>随着国内岩馆数量的增多，谢衞成在给赛事定线之余也会受邀到岩馆为岩馆定线，让更多的普通攀岩爱好者也能感受一把「比赛卷」。</p><p><strong>不过，谢衞成在定比赛线和岩馆线时会有两套思维方式。</strong></p><p>给比赛定线，除了第一要素安全之外，定线员更多是需要考量每一个点都能够有难度区分，争取每一个点都能卡住不同能力段位的选手以区分成绩。比赛考验的是选手的综合能力，所以在一条线中定线员会尽量融合更多的攀爬技术和风格。</p><p>此外，因为比赛还有观众观赛，动作的观赏性也是定线员的一大考量因素，让选手在安全的范围内做出高难度动作让观众看了「手心冒汗」或者「跃跃欲试」。</p><p>虽说定线员是出题人，但当题目发出去后，他即将面临的是参赛选手和观众的多方审判。</p><p><strong>在攀岩比赛中，如果有一条线路好几位选手都没能成功完攀，在角落里观赛的定线员也得汗流浃背了，这说明，这条线定得多少有点「失败」。</strong></p><p>谢衞成想起 2012 年 10 月吴江汾湖国际攀岩大师赛上自己第一次作为国际比赛的主定线员去定比赛线路时，定完线后心理压力大得来好几个晚上都没睡着觉，脑子里不停覆盘自己的线路。一会担心所有人都爬上去，成绩并列了可就尴尬了；一会又担心万一比赛的时候有选手失误，没有挂好快挂，受伤了怎么办。</p><p>在给岩馆定线时则需要考量线路的趣味性，动作不一定要特别难，但是得有趣才能吸引更多的普通人来攀爬。此外，给岩馆定线还得更多的换位思考，同一条线男女老少都会攀爬就得思考不同的人能不能过这条线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_bb44788093a34a029ca4af2d0c6dc7db@5624726_oswg667725oswg1080oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>作为一名能力很强的定线员也经常会高估普通岩友的攀爬能力，谢衞成在定线时，一旁协助的岩馆定线员经常也会跟他讨论，某个地方得再加一个支点，不然很多普通岩友根本搞不定。</p><h2><strong>兴趣驱动出来的定线员，还挺抢手</strong></h2><p>谢衞成是国内最早一批接触到攀岩的人。他 1999 年接触攀岩，2007 年开始从事定线相关工作。</p><p>在 1999 年，他在广东在一个小区的运动会馆内第一次接触到了室内攀岩，据他回忆，那时候除了高校内的攀岩队，业余攀岩爱好者也就五六十人。</p><p>当年他们的攀岩环境也相当「野生」，谢衞成第一次去野外攀爬时也没学过野外先锋保护，找朋友借了两根安全带出发了。那次他们只借到了一双高筒攀岩鞋，四个高矮胖瘦不一样的朋友就轮着穿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_d57d85b4af2740858225130889e93db3@5624726_oswg734354oswg1080oswg647_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>谢衞成从学校毕业后，进工厂上了一个月班就崩溃了。这种朝九晚五的工作生活完全不是他想要的人生，跟不少青年人一样陷入了「对无意义工作」的怀疑之中。</p><p><strong>那时候他已经在国内的一些小比赛中崭露头角，凭借着一腔热血，他直接就辞去工作来到中国野攀胜地阳朔，一边当义工，一边玩攀岩。</strong></p><p>有一部记录美国攀岩发展史的纪录片《山谷崛起》记录了早期一群嬉皮士在优美胜地的野攀故事。谢衞成觉得自己早期的状态和在美国玩野攀的这群人挺像的，没有钱，没有专业装备，也没有技术指导，全凭热爱就驻扎在了阳朔。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a98e6653a4634dbbb44d222f8083b53b@5624726_oswg967141oswg1080oswg604_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>谢衞成在阳朔认识一个攀岩的老前辈，在他的指导下谢衞成初步学了先锋保护。那时候国内根本没有学习攀岩的途径，他们就凭借这看国外一些攀岩比赛或者纪录片的视频资料自己学习，一点点摸索。</p><p>2001 年，谢衞成去北京上了国内最早一期的攀岩初级教练员班才开始接受系统性的攀岩知识培训。直到 2008 年，国内才有了第一期定线员培训班，这时定线员才逐步成为一个职业。</p><p>不同于第一代攀岩人和定线员的「野蛮成长」，现在不少岩馆的定线员已经是科班出身的专业人员。</p><p>我们访谈了两位就职于岩时攀岩馆内的定线员，<strong>两人都是 90 后，之前就读于体育学院的体育类专业，专业内就有攀岩这门课，甚至在学校时就是校攀岩队的成员。</strong></p><p>随着国内岩馆数量的增长对于攀岩教练和定线员的需求也在同步增长，不少岩馆都会跟体育学校建立合作关系。例如这两位定线员在大学的时候就已经在岩馆做过不少攀岩教练的实习，毕业之后直接就来到了岩馆工作。</p><p>现在很多岩馆的定线员也并没有专职从事定线工作，而是在岩馆内一边当攀岩教练，一边做定线员。</p><p>两位定线员也提到，在学校时更多学习的攀岩技能，定线属于是自己的兴趣所在，在大学时跟着高年级的学长零散学习了一些知识。但是真正成长为一名成熟的定线员则是在岩馆不停地跟随主定学习训练，以及去参加国家级定线员培训才逐渐完善了自己的定线技能。</p><p>一位定线员告诉我们，因为这个圈子其实还比较小，大家都相互认识。之前自己裸辞想要休息一段时间的空闲期，不少其他岩馆的主理人都在问他要不要来工作，可见一位成熟的定线员在一线城市十分抢手。</p><p>WOW 人类做过不少「小众新职业」，我们发现在大众兴趣极为分散的市场状态下，找到自己热爱的事情，那些「非主流」、不被收编的选择，也能带来意想不到的惊喜。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/TNjnyzXuaSGZFy_EXxg61w">「后浪研究所」</a>，作者：普通小夏，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「无业」这 6 年，焦虑到顶点时，我悟了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917183969844103?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:35:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_39bab4a15f9a4615935454034a00f489@5624726_oswg1234764oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>这是第三篇来自阿绵的后浪来信。前两篇，她分别讲述了自己飘荡的「项目制」人生，以及定居云南沙溪后，自己和新邻居们的隐居生活。&nbsp;</p><p>这一次，在她定居沙溪的第三年，她改造了租来的小院，经历过经济上的拮据，也过着「一人公司」的田园生活。<strong>毕业 6 年了，没上过一天班，却更清楚了自己想要的和不想要的，而焦虑，也更充斥着她日常的生活。</strong>在焦虑的倒逼下，她不断去尝试更多新鲜的事。</p><p>回到自然中去的田园生活背后的代价？她是怎么跟焦虑相处的？焦虑背后的动力又如何被她识别到的？以下是她的经历。</p><p>&nbsp;</p><p>这是我在云南沙溪古镇定居的第三年。</p><p>被形态不同的村庄包围着的沙溪古镇，拥有无限贴近自然的地域环境。尽管这一两年，随着电视剧《去有风的地方》的播出，古镇及周围一些村庄的商业化气息愈发地浓厚起来，但无论如何，受地理因素的影响，<strong>沙溪呈现在我眼中始终还是那个无论怎么样也看不腻的小镇。</strong></p><p>我与朋友于 2022 年在沙溪古镇周边一个相对更为安静的村庄里长租了一个 20 年的老院子，院子位于稻田边。23 年初我们仍在修缮院子的大框架，而今年已经是我们生活在这里的第二年了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_9aa1490561044a0a85455e01424be58f@5624726_oswg87837oswg1080oswg674_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">稻田边的小院</p><p>我们修缮的房屋沿用了当地白族人的木质结构大框架，但又在当地房屋风格上作了相当大的调整。本地的房子大都不喜欢开窗，屋里总是昏暗而阴凉，我们则在每一个空间的墙体都打出了一个个大窗户，为的是每天醒来睁开眼的第一个瞬间都能够见到一望无际的稻田。当然，还有怎么也不看够的云南的云。</p><p>这些年，越来越多年轻人选择回到农村这个「旷野」不是没有理由的，得天独厚的自然环境，更加不「内卷」的工作环境，以及越来越多自由选择生活的可能性，让曾经一批又一批从农村挤向城市的趋势，在当下发生了调换——<strong>田园生活也越来越成为人们的向往。</strong></p><p>除此之外，这些年数字游民的生活方式也逐渐地变得更加流行，身边的年轻人在还没大学毕业的时候已经开始考虑与争取这种空间与地理都更自由的工作方式。乡村，成为了更多人的首选。它比起城市里有着更低的生活成本，对如我一样从毕业后就没有上过班的人来说是一种优先选择。</p><p><strong>但是田园生活就全然如同诗歌一般美好吗？我想，倘若没有风险与代价，城市里的人们或许更早就将这些年网络上常提到的「裸辞」概念付诸行动了吧。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_d60e21451918478f894945c0b83f5d9d@5624726_oswg143252oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>一人公司和田园生活背后的代价</strong></h2><p>焦虑这个词，伴随着我从南半球间隔年回国后的很多年。</p><p>打工度假间隔年结束后，我在 2019 年底回国后的低谷期里开始再度拥有了又一年间隔，只是那一年的间隔，是伴随着我深深的焦虑的。那是刚毕业时的迷茫，对于不想要的似乎是清晰的，而对于自己想要的却又充满了迷茫。像是人走在一团雾里，对于未知的是不敢迈步的，因为不知道往哪个方向走就可能会掉进一片深渊。</p><p><strong>这些年我不断排除着自己不想要走的路时，想要走的路也愈发清晰起来。同样，这条路走着走着就一发不可收拾地将我彻底的带到了自由职业的道路上。</strong></p><p>但其实，我也很难在与他人述说的时候给自己贴上「数字游民」或是「自由职业者」的标签。因为「数字」更多时候意味着互联网上的工作，「游民」更多时候意味着旅居的生活状态，而「自由职业者」则更是在很多时候是能够自如地告诉别人「我到底是做什么」的。</p><p><strong>但我很难说清楚，「我到底是做什么工作」的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_c539e9923a384524a24aa5377e0886ff@5624726_oswg255758oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">走在乡间的小路上</p><p>自从选择定居在沙溪古镇后，我除了每年会偶尔出门旅行一两趟，其余时间更多是在小院里生活。我的工作模式也变得多样，想社交的时候就去摆摊卖烧烤饮料；在沙溪不同季节生长不同果物的时候就去山里摘果子，例如到了青梅季，我们就跑去朋友家的后山采了几筐青梅拿回家做酒和青梅露，朋友圈随手发一发也会有一些人来买健康有机的在地特产；偶尔会带来到沙溪的客人们体验一些在地的体验项目；线上也会定期给一些客户做 life coach 教练对话以及交付一些轻咨询......<strong>如今的生活更像是一种在不同标签集合的边缘切换的状态，但也正是因为这样的一种状态，让我也算是生生地与焦虑共处了好些年。</strong></p><p>去年 2 月份刚结束完小院 1.0 改造的时候，焦虑几乎成为了我日常情绪的代言词。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_78fe13b26e264623af26283dfea6c7a8@5624726_oswg93099oswg988oswg1479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>每天都是不断超出预算的材料费、工人的工钱，因为本地白族人工作的习惯是与城市里非常不同的，他们生活更像是古人的一种慢节奏，「修闲」也是白族人常会挂在嘴边的词，村里的嬢嬢们路过与我打招呼时也常吆喝着我去她们家「修闲」一下。「修闲」的涵义，想必也有一些停下脚步与身边人链接的意味。<strong>但对于正在改造的我们而言，这种慢节奏的生活也同样意味着不断增长的经济压力。</strong></p><p>初来沙溪时，我们并没有太多积蓄，而在改造期间，朋友所有的时间也都投入在了与工人共同改造中，直至现在，我们在完成了老院大框架的整改后所有剩余的改造都由她亲力亲为的完成。另一方面，改造需要的材料费仍旧如流水源源不断，我们在最紧巴巴时甚至是找朋友借钱来完成改造。</p><p>那段时间，焦虑充斥了我的生活。生活的两点一线是出租屋和工地，偶尔会在下午出去散步喘口气。焦虑占据了大脑的时候，自然的美景都是无法顺遂入眼的。所谓身在心不在，大抵算是那个阶段的状态吧。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_48ccf8a261fb429181810491e98c97ed@5624726_oswg111524oswg1080oswg722_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_18424a1c3a0f4f8fb7fc46b47badd34f@5624726_oswg135626oswg1080oswg722_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">改造出来的小院一角</p><p>改造老院子，听起来很酷，但其实都是我们人生中的第一次，第一次监工，第一次买材料，第一次画设计图纸。装修期间，我更多时候是负责后勤的工作，而朋友则现学现卖，每天都在工地看着工人干活，竟然也完全学会了建造房子的技能。</p><p><strong>现在，我们家里所有的家具都是由朋友独立完成的，我们都从没学过如何画设计图纸，很多时候都是做完了一天工再完全推翻返工的状态。</strong></p><p>不常在工地的我，更多时候便会去思索我们的支出与开销。但是对我而言，焦虑其实并不是简单因为要考虑装修经费而产生的。</p><p>焦虑其实是我从毕业后几年以来常常相伴我左右的情绪状态。一旦进入到只是为自己打工的「一人公司」状态时，所有的一切都要由自己来承担，环境的波动更是对自己有了明显的影响。</p><p>比如原本摆摊的地方后来摆的人多了城管就勒令禁止了，沙溪在地体验的活动也只在旺季可能会带来一些可观的收入，线上的工作则是需要耐心与自我状态的沉淀才能拥有不断招募客户的状态。如果不是投入在院子的改造中，也仍旧需要为付房租而考虑。</p><p>因此，<strong>但凡选择这样的工作状态，它背后所要我们承担的代价与风险，其实远远高于帮公司打工。</strong>在公司随时可能会面临裁员，这些年更是会感知到大环境变动下每个个体的渺小，而在自己给自己打工的过程中，环境随时会将我正在做的事情喊 cut，如果不是因为内心足够坚定走在这条迷雾里的路时，意志力也随时可能会崩塌。</p><p><strong>诗歌一般的田园生活，它是很美好，可是它的背后也是每个个体努力地在面对自己内在课题后的呈现。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7d7c28624a19446285a786231fa555e9@5624726_oswg108652oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">我们动手改造后的工作坊</p><h2><strong>回到自然里去，也回到自己内心里去</strong></h2><p>我能够写下这篇文章，并且坦然地写下焦虑这个词的时候，多少是因为我经过了这些年与焦虑的相处，也逐渐地能够从恐惧它，逃避它，再到如今越发能够与它和谐共处。&nbsp;</p><p>我还逐渐发现，<strong>焦虑并不是一件坏事，它是能够给我带来行动的助推力。</strong></p><p>刚定居在沙溪最大的焦虑是金钱焦虑，担心自己的工作状态无法支撑自己在这里生存下来，但是也是因为这样的一份焦虑，让我「逼着」自己去尝试一些没有做过的事情。</p><p>担心与恐惧也是常伴随着我的情绪状态。卖特产的时候会担心「是否客人真的会喜欢这样的味道？」，在城管喊停摆摊的时候会恐惧「那接下来能够带给我们经济来源的会是什么？」，夜深人静与自己独处的时候也会恐惧「这样的生活如何长久？」</p><p>最初我也会不自主的打开手机里的招聘软件，想着那不如还是先有一份稳定的工作吧。可是终究也没有真的投出那一份简历。其实对于从没上过班的我来说，如何制作一份会被公司认可的简历我都不知道。</p><p><strong>那就只能选择倒逼自己迈出曾经不敢迈出的一步又一步。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8ed9265c619d4b98a47d85297ce635d2@5624726_oswg97838oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陪伴更多伙伴深度体验在地的日常</p><p>在最初尝试招募完全陌生的伙伴来到我们小院一同共住时，我是怀揣着很多的担心与忧虑的，「为什么他们要选择付费的方式来感受我们的生活呢？」「万一他们的体验感不好怎么办？」这些自我质疑的背后，我看到的也是对自我价值的许多不认同与不笃定。在面临每个月都需要支付的房租压力下，从 2022 年的夏天开始，我在互联网上发起了第一次的共住招募。在招募之前，我们会邀请每位伙伴分享一份自我介绍，加之价格的筛选，<strong>从第一次来到小院与我们共同生活的伙伴，再到如今我们接待了三十多位伙伴，我们几乎与每个曾经认为是远方的陌生人建立了非常深度的链接。</strong></p><p>或许是因为内在本就真诚的相信着人与人之间最初的距离就是如自然一般纯粹，所有的这些疑虑我也会直接地和来到小院的伙伴们分享，而以最初作为参与者身份的伙伴视角，他们总是能给到我很多很多的鼓励和支持。</p><p>我常常会用「家人」这样的词汇去表述我们之间的关系，<strong>或许是因为我一个人孤独地在自己的内在探索轨道上探索了太久，而当同频的人出现时，内心小宇宙的行星仿佛被一夜之间点亮了。</strong></p><p>每当我收到一些问题关于「纠结着是否尝试一种自己没试过的生活方式」时我都会邀请大家看一看，走出去后可能我们会遇到的风险会是什么，但是如果不改变的话，在舒适区的自己又是否真的舒适。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1d735cfc03b74819a1a17393d71efeb5@5624726_oswg146096oswg1080oswg668_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小院常会接待一些来此拜访的伙伴</p><p>这些年来在沙溪生活让我看到了另一种生活的可能性。我们可能永远也无法摆脱焦虑，但是我们可以选择的是如何与它共处。从一次次被动的接受谋生形式发生变动时，我也一次次被赋予了可以去创造新形式的机会，而对于想要来世界无限体验的自己来说，无疑也算是契合了自己内在的一种价值观。</p><p>因此，<strong>对于自己在走的路，很多时候我们只管往前走，走着走着回头望去，发现迷雾竟会在不知不觉中消散开来。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1be25dc56b014bb9af560dd20d3a1817@5624726_oswg80842oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2.0 版本的小院</p><p>现在是我们改造老院子的第二年，2.0 的版本即将出现。从 1.0 水泥地面、堆满柴和杂物的小院，演变成了爬满了各种植物、有着自然气息的空间，一楼有与本地风俗结合的可以在冬季烤火的室外茶室、也有开放给预约制客人体验的面向稻田的手工工作坊、还有在花草簇拥下享用一顿户外晚宴的庭院。</p><p>回望从院子开始改造的无限期待，再到过程中历经过的重重迷茫与焦虑，以及如今它与我的生命状态竟神奇重叠的平和感，我开始知晓，我们每个人的生长速度本就如同树苗一般，它缓缓地生长，过程中需要雨露也需要土壤，会经历暴风雨的冲刷和营养不良，但它仍旧会一点一点地长大。也不断地印证着这一点，<strong>回到自然里去，也回到我们自己内心里去。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_be31bb8a09264f26b93ef2c94589d9a3@5624726_oswg208534oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">庭院里的晚餐</p><h2><strong>发现其实人嘛，需要的真的不多</strong></h2><p><strong>随着在这里逐渐扎根，我发现自己的物欲需求不断减少。</strong></p><p>过去的自己在很多焦虑的时刻，会不自主的选择购物与进食来填补那份情绪积攒在内心的空洞，而当我真正地生活下来的时候，却反而发现其实人嘛，好像需要的真的不多。</p><p>家门口自己种植的有机蔬果可以满足大部分的生活所需，所需要的衣物更是大大减少，更喜欢的方式是偶尔买几件纯白的 t 恤，去山里摘一些好看的叶子回家做植物染。常常也会跟朋友们开玩笑说，「在乡村里生活的日子，感觉钱都花不出去了。」</p><p>一种更加极简的生活方式。我也看到了，<strong>被物质欲望裹挟的时候，我们常常会以为自己所需要的很多很多，但实则我们需要的并不如我们所设想的那样多。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a194eb691d4e43249e825ec37dc656a6@5624726_oswg310024oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">家门口种植的一片有机蔬果</p><p>现在越来越多的年轻人会想要选择一种叫做「Fire」的提前退休计划，而同样也有很多人正在为了如何凑够养老的钱而困扰。但是在自己亲身体验后来看，提前退休真的不是一件非常困难的事情，而是一种心态上的转变，有时候不是我们需要多少东西来填补我们所认为的未来的空缺，而是我们的未来竟有如此多的可能性，而这个好好生活的当下，已经在不知不觉地创造着自己最想要的生活。</p><p><strong>今天的我，彻底适应了「无月薪思维」后，我开始学习的部分是提升自己的价值感，全然的相信自己与自己选择的这条路。</strong></p><p>我也意识到，自己这些年来其实不断离开的，绝不仅仅是这条社会主流的轨道，还是社会源源不断灌输给我的那份价值感的定义，即我们要去努力创造财富与成功的地位和事业。而选择离开那套框架体系后，我也正在重新学习去定义我内在认同的价值感，那是即便我选择不去追求所谓的成功，我存在并且创造我内在认同的美好，我也是一个极具价值感的人。</p><h2><strong>做一个玩耍的孩童，孩子的世界没有什么阻碍</strong></h2><p>这些年，「松弛感」被越来越多的提及，但我们总归无法摆脱焦虑，尤其当我们内心的声音开始出现时，想要去追寻的力量与恐惧的力量会形成一股拉扯，我们在矛盾中焦虑地向前。</p><p>但焦虑也可以将生活带去不同的方向，其中之一便是创造出更多的可能性。有一些人在离开原有的轨道后会因为焦虑而促发自己更多地创造一些自己尚未尝试过的有趣的事情，这正是能够推动又一波生命力的东西。</p><p>可能会有许多人在尝试了自由职业的生活后因为过度焦虑选择回到了稳定工作的生活状态中，他也体验了焦虑带来的再度选择。一位朋友 Q，因为不想再在大厂里卷，她来到了云南旅居。在不断面临需要寻找崭新轨道里的工作机会时，她常常彻夜难眠。旅居生活几个月后，她还是选择离开了这里，回到了虽然有诸多压力、但能够提供给她足够安全感的一线城市。但她直言，在外尝试旅居的那段日子仍旧给了她很多勇气。</p><p><strong>在我看来，没有任何一种体验可以用「好的」或是「不好的」来定义，每一种体验，都是一种力量。</strong></p><p>当焦虑不断地出现，我们不断地看见时，创造的过程会变得越来越顺畅，越来越丝滑。最后，玩耍会成为一种赚钱的方式，生活也会变得愈发轻松与简单。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_60a695a8d99b4da2ad945a85ffaf574d@5624726_oswg118548oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在我当下的生活中，每当出现焦虑的情绪时，我会试着让自己去看看最近有什么好玩的事情，当然也是因着沙溪这样宽松而美好的环境，让我似乎可以有各种各样选择的可能性，譬如，我会思考着利用小院这样美好的空间来邀请好友举办一次音乐会，借此也能够与更多好玩的朋友们链接；又或者，我们会设想一些既符合我们的理念，又能够创造价值的活动来招募更多对我们的想法感兴趣的朋友来参加体验。如此一来，焦虑自然被轻松化解，而<strong>我在设计与举办不同活动的过程，就像是一个在玩耍的孩童。</strong></p><p>通过创造的过程，也能更快速地回到幼年时呼朋引伴的状态，孩子想要去分享好玩事情的念头是很简单很纯粹的，而成年人亦然。试着做一些转换，玩耍的过程即是创造的过程。</p><p><strong>孩子的世界，没有什么阻碍。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_9e4aadec248f4ec69823e8c9f4f71773@5624726_oswg281628oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>沙溪新移民中，许多人也如我一样，经历过最初来到沙溪时的新鲜，再到逐渐感受躺平的背后也存在着一份巨大的压力时，开始尝试发现自己身上有故事或是擅长的技能。</strong></p><p>基于沙溪这样一个比较小范围的在地社交环境，朋友们之间也会以「合作」的形式去输出自己能够带给他人的价值。譬如会在开民宿的朋友家里举办一些分享会，也会和其它的商铺进行合作，邀请更多的游客来体验自己的活动。同样基于沙溪得天独厚的自然地理环境，也有一些朋友来到沙溪以后开始研究起了植物染，从自己去山里贴近自然的好奇心，再到自然里采摘各式各样美丽的植物创造衣物并且售卖，或是以体验的形式陪伴来到沙溪的客人们完成一份关于自然的礼物。我们常常笑言，<strong>「活在这个时代，活虽然不会活的多好，但是也不会饿死。」</strong></p><p>再回首时，大家对于迷茫感与焦虑的对话在慢慢地减少，如今在夜晚围着篝火会闲聊的，竟都是如何制作一份美味的菜谱，如何种出更有机的蔬果，以及什么时候再去采摘青梅这样的话题。我想，这是自然生长的魔力，也是不被人为定义后的时间概念，它本就如万物生长规律一般，缓慢平和。</p><p>这是这三年我定居在沙溪古镇学习到的最重要的一门课，<strong>关于沉下心去看见，看见万物生长，看见世间规律，看见内心起伏，也看见稻田边看似平静如水的生活，实则内在历经万水千山的自己。</strong></p><p><strong>只是观。观天地，见自己。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_aab5ad8b8f284288bf0c179788d78423@5624726_oswg102158oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/whuME8ghEzYN6FIMP-H6nA">「后浪研究所」</a>，作者：阿绵，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一个没钱的 90 后，和一群为他的理想买单的人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917179863325314?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:31:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_629c703b5fce4e48b760e5c865005bae@5624726_oswg450204oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>今年初，我们在 B 站上发现了一个年轻人——他用 18 万拍了一部时长 13 分钟的科幻短片，获得了包括 2023 东京国际短片节和巴黎短片节在内的 6 个国际奖项，以及 6 个国际奖项入围。&nbsp;</p><p>先来解释一下这其中的含金量。不是奖项，而是他做的这件事——&nbsp;</p><p><strong>对于中国薄弱的电影工业基础而言，要制作一部被视为电影工业金字塔尖的科幻影视，难度不言而喻。</strong></p><p>被誉为中国科幻电影拓荒者的郭帆，在已经执导过两部影片并多次获奖的前提下，拿着 2 亿启动资金也填不上《流浪地球》科幻视效的坑，最后不得不靠压缩片酬、把来客串的吴京从 0 片酬变成出资 6000 万的出品人才得以为继。更别提还有众多业内资源出于对科幻事业的支持为其大行方便。&nbsp;</p><p><strong>而一个不到 30 岁、非科班出身且无任何相关背景的年轻人，却用 18 万拍出了一部获得多个国际奖项的科幻短片，这不免令人惊讶。</strong></p><p>我们甚至找不到一个可与之类比的国产知名科幻短片。按照 First 青年影展组委会的说法，在目之所及的青年创作中，不论长片还是短片，科幻类型一直是少数，更何况是自己的第一部作品。&nbsp;</p><p><strong>而让我们感到更加不可思议的，是他拍摄期间的种种奇遇，简直比他这部片子的内容更为「科幻」——</strong></p><p>有素昧平生的校友在老师家匆匆一见却愿为他慷慨出资；</p><p>有工作相识的摄影师愿意请年假为他免费拍摄；</p><p>甚至有动漫、游戏界知名作曲人薄彩生义务配乐；</p><p>海报和字幕都是网友主动伸出了被白嫖的橄榄枝，而其中一人还是游戏公司的总监，手下有一个团队，常年负责海外项目的本土化和本土项目的海外化；</p><p>而帮他完成后期特效的人中，曾有人参与过《流浪地球 2》的视效制作……&nbsp;</p><p>某种程度上，他这组建潦草但又配置精良的制作班底，跟当初郭帆在拍摄《流浪地球》时有异曲同工之处。&nbsp;</p><p><strong>如果说科幻是一部分理想主义的化身，那么在中国做科幻，则需要彻彻底底的理想主义，郭帆如此，而这位名为孙兴盛（B 站 UP 主孙熙然）的年轻人，亦如此。</strong></p><p>这里是「尺度」栏目，记录新生代创新者的真心话与大冒险，推陈出新才是商业未来的尺度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a63a242ae6de4991b103c68897b05a50@5624726_oswg461995oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科幻片剧照&nbsp;</p><h2><strong>「宁做普通的冒险家，不做优秀的普通人」</strong></h2><p>2016 年 9 月，经过一段长久地摇摆后，孙兴盛还是决定辞职。&nbsp;</p><p>他当时是京东的管培生——一个为京东培养「公司未来的管理者、领导者」的特殊项目——据说前一年经历了 7 轮面试才成为整个福建省唯一的被录用者。&nbsp;</p><p><strong>在互联网行业势头正盛的彼时，离开一个可预见的高收入岗位，这个决定固然不易。</strong> 尤其是对于他这样一个「好不容易摸到中产的边、能在北京立足的小镇做题家」来说。&nbsp;</p><p>得知这一消息的妈妈从老家飞到北京，问他，「真的想清楚了吗？」&nbsp;</p><p>在当面得到孙兴盛的确认之后，妈妈没再阻拦。&nbsp;</p><p>「从小我妈培养我的时候就说，‘你每次做选择，我会给你提供我的观点，但是我永远不会影响你的决策。’」&nbsp;</p><p>在京东轮岗的这一年，孙兴盛做过金融、蹬过三轮、送过快递、也在仓库搬过货，没有一个是他想干的。&nbsp;</p><p>但拍管培生军训纪录片，他是乐意的，甚至因此得到当时的管培生考核第一。包括期间他受邀参加某网络微电影的评选——大四时，他在厦门大学拍摄了全国第一部校园歌舞片，后被学妹悄悄投了奖，且获得了其中一个奖项——这些经历让孙兴盛发现，「我怎么有点想拍片子？」&nbsp;</p><p>但无论如何，要先辞职。当时很多人建议他「在京东干个三五年积累一点钱，然后跳出来拍。」但一位同为管培生的朋友问他，<strong>「那个时候比如说你有 200 万 300 万，你还能有心去学电影吗？」</strong></p><p>孙兴盛从小就想「改变世界」，虽然现在说出来会有很多人不可思议，甚至反问「你认真的吗？」&nbsp;</p><p>他的辞职证明了他的认真。同时，他给自己写下一句话，<strong>「宁做普通的冒险家，不做优秀的普通人。」孙兴盛想要逆着这个时代潮流，「去传达一些东西给这个世界上的人。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3c218b948ffa40499305876ea9c5b707@5624726_oswg78369oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但辞职后的孙兴盛，一时间还不明晰自己的创作方向。&nbsp;</p><p>他决定从「试错成本低、容错率高」的漫画编剧开始，一年后这部漫画版权被卖给某影视公司。之后他又到新媒体做过一段时间的短视频导演。&nbsp;</p><p>到 2018 年，孙兴盛终于明了，「要当导演」。&nbsp;</p><p>一个青年导演要如何被看到？拿奖。「你不获奖，观众为啥要看你的影片？」孙兴盛很清楚，<strong>一个半路出家的非科班导演，冲奖是他出圈的最佳捷径。</strong></p><p>所有人都告诉他，「就拍个边缘群体、拍个小镇青年，总之就是冲奖，西方就爱看这个。」&nbsp;</p><p>他偏不，<strong>「别人都爱做的事我就不想做了，我就要给他们看点科幻片，让他们震惊一下，现在中国青年导演都开始拍这种东西了吗？」</strong></p><p>当时，他与另外两名合伙人注册了一个公司开发网剧，已经有了稳定营收。但后来，他与另外两人因「理念不同」而散伙，「我要做科幻，他们要让我做甜宠，我不想做甜宠。」&nbsp;</p><p>2021 年 1 月，孙兴盛开始思考他的科幻剧本。「我要平衡，能对观众造成影响，还要符合主流审美，还要迎合一些学院派和电影节的喜好。」&nbsp;</p><p>但这非常难。&nbsp;</p><p><strong>孙兴盛要找一个普遍的主题，他不想陷入创作者的自嗨陷阱。</strong> 确定了，他要讲一个关于死亡的故事。&nbsp;</p><p>但他又希望这是一个很正能量的东西，「这种畸形的孤独是独属于这个时代的精神状态，但同时虽然大家都觉得活着好没劲，或者说整天觉得又卷又累，但再绝望的环境中，可能也有特别顽强的一点点希望，我想传递一点这个东西出来。」&nbsp;</p><p>剧本修改到 5 月份才完成。但上一段创业经历，已使他陷入经济爆炸的窘境。孙兴盛没钱启动这部科幻短片的拍摄。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_09c5f270881146b4ac0d5a5f6d7840b3@5624726_oswg327420oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科幻片剧照&nbsp;</p><h2><strong>理想者联盟</strong></h2><p>2021 年 4 月 6 日，厦门大学百年校庆。郝大萌和朋友一同去看望一位老师，在老师家里，他遇到了一位看似「受了很多磨难挫折」的学弟。学弟就是孙兴盛，也曾是校园中的风云人物，但当时，他正在跟老师诉苦，从京东离职一路说到创业失败，接着是不知道「野路子青年导演的路要怎么走」。&nbsp;</p><p><strong>郝大萌看得出，「他虽然是诉苦，他也有一个想要得到帮助的一个目标或者是意愿。」而他感受到更多的是一种无奈。</strong></p><p>这是郝大萌无比熟悉的一种感受。北漂 5 年，做创投记者时，他看过无数类似孙兴盛的年轻人，他们有很多想法，他们都勤奋努力，他们心里都有一股劲，想抓住机会做成一件事，但却又因不敢承担风险而错失良机。包括他自己。&nbsp;</p><p>「他好像也在经历这个事情，而且感觉他有点快想放弃了」，郝大萌觉得可惜。「他又会编曲，又会画漫画，也能写剧本……只要给他足够的时间，他一个人能把剧组里面所有事都做完，他已经做到这种准备了，你感觉他还是没有那个机会去迈出那一步，这是关键的一步。<strong>「他决定拉他一把，就算是弥补上自己的一个遗憾也好，「想让他觉得说他在做这个事情的时候是有支持的。」</strong></p><p>当时郝大萌刚结束北漂回乡帮家里做事，手头有一些闲钱。「反正钱总会不知不觉地在各种地方花出去，不如花在更有意义和价值的事情上。我有时候甚至会觉得，我努力了这么久，这是命运在给我馈赠，让我有机会参与到另一个人的梦想里。」&nbsp;</p><p>离开时，郝大萌加了孙兴盛的微信，并鼓励他「千万别放弃」。&nbsp;</p><p>2 周后，孙兴盛收到郝大萌的消息，说自己来京出差，想约他见一面。在朝阳区的一个酒吧里，这是孙兴盛第二次见到这位学长。他并没有得到所预想的「商业人士成功秘笈」，反而一直被问——&nbsp;</p><p>「你现在想拍个什么？」</p><p>「要拍科幻片。」</p><p>「需要多少钱？」</p><p>「估计三五万？我就自己慢慢找也能找得到。」</p><p>「别，你把银行卡号给我，我给你打钱。」</p><p>「我还没做 PPT 呢……」</p><p>「要 PPT 干嘛？投资都不是投这些玩意，投人的。」&nbsp;</p><p><strong>第三天，孙兴盛收到了郝大萌打来的 8 万块，还有一句话：「别把自己生活搞那么紧张，生活好了，创作才没有后顾之忧。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,725" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_fea22492fc724435bb013288e5027c1d@5624726_oswg191301oswg510oswg725_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>拿到启动资金后，孙兴盛开始集结拍摄队伍。&nbsp;</p><p>之后的一个工作日，孙兴盛把电话打给了摄影师孟祥一——毕竟摄影是核心骨干——「我有一个片子想拍，你想不想拍？」&nbsp;</p><p>两人曾在一个媒体平台共事过一年，那时孙兴盛是编导，孟祥一总是跟他一起拍片子。<strong>「他（孙兴盛）拍的片子就跟别人不太一样，他老会掺杂一些自己的想法。</strong>印象最深的是他找了个老外群演，一天转了七八个场景。公司其实没要求说要拍场景，但是他自个想加的。」但孟祥一发现，孙兴盛当时拍的那些片子流量都很好，「都是 10 万+。」&nbsp;</p><p>孟祥一觉得<strong>孙兴盛是一个「很坚持自己理想的人」，而自己也是个「有点理想的人」。</strong>所以两顿饭后，便答应下来为他拍摄，请年假免费拍。「好事，可以多拍一些不同的东西，你要老是拍一些日常的东西也挺没意思的。」&nbsp;</p><p>之后孙兴盛又拉来了曾一起拍摄过网剧的灯光师，同样没有劳务。&nbsp;</p><p>下一个要招揽的是作曲人。孙兴盛斗胆给自己的偶像薄彩生发了条信息，内容跟找摄影时说的差不多。薄彩生主做游戏和动漫配乐，曾为游戏《影之刃》和动漫《百妖谱》创作过。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3999778603e14690a8d7884bc1cd0d99@5624726_oswg156346oswg1080oswg380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孙兴盛听歌列表里收藏的歌&nbsp;</p><p>收到孙兴盛的消息时，薄彩生一时没想起这是谁，但既然说自己想拍个科幻短片，他还是决定见一下。&nbsp;</p><p>餐厅里，薄彩生听到了这样一个故事：在一个拟感技术空前发达的未来时代，一个很丧很丧的男主沉迷在虚拟世界中体验各种各样的死法。直到有一天突然断电，他外出修理电箱时遇到怪物袭击，被迫在临死前选择一种最完美的死法。他走马灯式回忆了一生，发现自己做不出选择，还是想活下来。孙兴盛说，<strong>他要在短片里完整讲述一个人的斗争和蜕变。</strong></p><p>薄彩生能听出，孙兴盛不是天马行空地乱讲，他已经为每一场戏都做好了准备，「道具都弄完了，头盔是怎么弄的、那个屏幕是怎么弄的，怪物要以什么样的形式呈现，细节都已经讲得很清楚了。」&nbsp;</p><p>40 分钟后，孙兴盛才停下来。&nbsp;</p><p>虽然薄彩生觉得他的有些想法并不成熟，但却实实在在的给人一种安心感，以及足够的尊重。不过，对于孙兴盛发出的邀请，薄彩生没有立刻给出确定的回应。「我没有百分百确定他能把这个东西拍出来，所以就没有说太死。」但是在薄彩生的心里已经决定，<strong>「如果他那个片子弄出来了，我不管怎么样，我肯定要给他写，我觉得支持一下。有心做这个事情的人不容易，不多，相当于鼓励后辈了。」</strong></p><p>而本片的男主角，在持续两周的遴选后，终于被孙兴盛找到了一位匹配的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="580,869" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_4d8fcba8aa334d3fa29e771387029c99@5624726_oswg525634oswg580oswg869_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孙兴盛用以前画的漫画改的主演招募海报&nbsp;</p><p>2021 年 7 月 10 号，《完美的死法》在燕郊正式开机。&nbsp;</p><h2><strong>超级减配</strong></h2><p>正式开机前一晚，主演李升徽就想逃跑——「我一句台词都没有，导演还想一镜到底。」片中，他的大部分对白都要对着无实物的屏幕完成。&nbsp;</p><p>这也太吓人了，对于一个只当了两年群演的北京服装学院广告系大二学生来说，第一次当主演就这么高难度，实在有点难撑。&nbsp;</p><p>但这却是让孙兴盛为之骄傲的一个「巧思」。<strong>「我希望没有任何对白，它稍微有一点艺术感，比如说眨一下眼就拍照了，意念一下就打字过去了，这些是我在科幻上的一些想法。」</strong></p><p>「我那天晚上的真实想法，如果我现在跑了，他们临时再找的话，应该也是能找到演员的。」但李升徽终究还是没有跑，他躺在燕郊的小宾馆床上深呼吸，心想「车到山前必有路，先拍几镜找找江枫（男主）的感觉，可能就会好一点了。」&nbsp;</p><p>但现实并未如他所愿。&nbsp;</p><p>在 7 月的室外，穿上毛衣和金属质感的防护服，再戴上模拟无氧环境下的厚重头盔，使李升徽第一个镜头没拍完就中暑了。等他喝完副导演给的藿香正气水刚清醒过来，就被通知要去室内拍一镜到底了。&nbsp;</p><p>但出乎意料的，这条一遍就拍过了。前一晚睡前李升徽闭着眼在脑海里构建场景，肢体配合着练习了很多遍，记住了所有的位置和手势。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8f3dd5040e974ff783978ab4bcbf197a@5624726_oswg37874oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孙兴盛给李升徽讲戏&nbsp;</p><p><strong>众所周知，孙兴盛的拍摄资金并不充裕，无论是拍摄周期还是拍摄场地，都要多快好省。</strong></p><p>拍摄的影棚在燕郊，是孙兴盛和老板谈的折扣价，5000 元一天，比北京的影棚至少便宜一倍。<strong>他总是能有这种「魔力」，能让老板们甘愿跟他一起「为理想买单」，用低于市场很多的价格租到器械或场地。</strong>甚至拍水下戏时，潜水馆老板还给他换了新水。&nbsp;</p><p>就连水下拍摄套件和潜水摄影师都是他在现场拦下的美人鱼教练——人家本来都要上车离开了，被孙兴盛一个健步冲过去关上了车门——听完孙兴盛的来意后，小姐姐表示愿意帮忙。否则这一镜头的拍摄，他至少要付出 2000 块的成本。&nbsp;</p><p><strong>李升徽觉得孙兴盛就像是一团「火」，只要靠近他，就会被点燃。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8800acc4246543bfb2542b47c6a24e26@5624726_oswg45691oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">水下摄影环节&nbsp;</p><p>但该穷还是穷，「各方面都超级减配。我想了各种邪门的省钱的招。」孙兴盛说。&nbsp;</p><p>比如一个男主被怪物击飞的场景，正常情况下，人飞出去要用威亚吊在空中，但「我们没钱搞威亚。」于是李升徽只能被放在一辆能移动的平板车上来回推。为了模仿出真实的飘浮感，他的腰被几个叠在一起的纸盒子顶起来，头和脚被两个人轻托着，后期再把一些穿帮的地方擦除。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_670e484de1cb4ffdb7660b9e2ffdb009@5624726_oswg584526oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李升徽练习躺在「威亚」上&nbsp;</p><p><strong>而外景就安排在燕郊荒山的一片坟地附近，是孙兴盛在 21 年初围着燕郊转了好几圈找出来的。</strong> 「这块没有坟包，大家也不爱来这儿，也没有人管。」&nbsp;</p><p>在他的设计中，男主久居地下，需要乘升降梯从地底升至地面。&nbsp;</p><p>这个剧组哪有钱搞这种大手笔。孙兴盛从当地人才市场找了俩民工大哥，花半天在荒地上挖了个半米深的方正大坑，作为升降梯的出口。总成本为一人 50 块劳务外加两大瓶冰红茶。&nbsp;</p><p>为了模拟男主从电梯里走出来的场景，李升徽要蹲在坑里，再逐渐直起身子，假装从电梯里一步步走上来。&nbsp;</p><p>但道具电梯门怎么也无法丝滑地打开——<strong>在这个剧组，无论这个升降梯大门还是能看到的音箱、电线杆、电箱，全部都是塑料泡沫做的</strong>——而泡沫无法呈现出金属大门的沉重感，一拉就飘，尤其是在这荒山的石子地里，不平整，使得拉开的「大门」像是在跳舞，一眼穿帮。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_69538a0a1ac14b7791754365943421aa@5624726_oswg3209005oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">燕郊的地面状况&nbsp;</p><p>已经试了五六次，还是不行。孙兴盛看着所有人愣在那儿，「怎么办？」「立即改镜头删掉这个东西。」他生气了，所有人都看得出来。&nbsp;</p><p><strong>摄影师孟祥一感觉当时的孙兴盛「整个人有点疯癫了」</strong> ，「拍到了两三点，他还在那试，他还在跟演员示范动作，吃饭都没有了。」&nbsp;</p><p>最后是在一场雨的催促下，才终结了这一天的拍摄，「（下雨）拯救了我。拯救了我们」，孟祥一说。&nbsp;</p><p>「我已经意识到项目要失控了。它不是说拍不出来，而是说工期的问题，整个项目的成本的问题。」孙兴盛知道，按照目前的走势，5 天的拍摄周期和 8 万成本是完全打不住的，「但是我当时没有找到方法。」&nbsp;</p><p>后来，李升徽从副导演那听说导演压力也很大，「当他问你能不能做好的时候，你也可以给他一些信心，他其实也很害怕。」之后李升徽发现，孙兴盛好像真的有点胆怯，<strong>「但他是导演，他一定要往前走在最前面。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_b166dff342044ae89f1174f536cc13f1@5624726_oswg56988oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>雨连着下了两天，仅剩的外景拍摄没法进行， 但住宿和盒饭成本最后增加到了 5000 元。&nbsp;</p><p>拍到第三天，账上已经没钱了。&nbsp;</p><p>孙兴盛向曾同为京东管培生的好友求助，「一人先打我 5 万，先渡过难关，把片子干完了，钱慢慢还。」那些当年的同期管培生时下已经身价超百万，凭他们的关系，这点钱还是能借来的。&nbsp;</p><p>两天后再重新开工时，孟祥一发现孙兴盛「正常了」。而接下去的拍摄也渐入佳境，居然奇迹般地拍完了。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_2d3b38a5028346ee9fad38c440792e42@5624726_oswg52560oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>7 月底，<strong>在阿那亚补拍完最后一个镜头后已至深夜，他们从路边捡了块纸板铺在地上，几个人围坐在一起，手里端着从后备箱拿出的自热锅，就当是一顿杀青饭。</strong>虽然没有别的大剧组吃得好，但李升徽觉得这顿饭真香。&nbsp;</p><p>孙兴盛想给李升徽发个 200 块红包表示感谢，但输完密码发现余额不足。这一幕还被李升徽看见了，「我早知道这片子是这样子的话就不要钱了。」 虽然他的片酬也不过 1500 块。&nbsp;</p><h2><strong>「追求月亮的人」</strong></h2><p>片子拍完了，钱也花没了。&nbsp;</p><p>孙兴盛退掉月租 1500 元的燕郊出租屋，住进了他富有的京东同期管培生朋友家，一边打零工一边剪片子，晚上就睡在客厅的地板上。另外一个朋友还为此给他买了个帐篷。&nbsp;</p><p>一打听，朋友们的资产已经成百上千万。&nbsp;</p><p>羡慕吗？「真的竟然一点不羡慕。」孙兴盛觉得自己还能保持这个状态真好，<strong>「重要的是没有把梦想藏在心里。」</strong></p><p>其实孙兴盛手上还有一笔 5 万块的预算，但这是他留给后期特效的制作费。&nbsp;</p><p>8 月底，孙兴盛把粗剪好的片子发给了之前答应帮忙做特效的学弟，但做了 5 个镜头后，学弟就推说自己要忙毕设，实在帮不了了。&nbsp;</p><p>新找的「不靠谱的朋友」，先挑着简单的镜头做了 20 个，剩下 80 个难的，又跑了。&nbsp;</p><p>孙兴盛四处撒网找人，摄影师孟祥一推荐了一个朋友给他，结果朋友转过头就质问孟祥一，「哥们你这是个什么活儿？」&nbsp;</p><p><strong>钱少。事儿多。难度大。谁也不愿意干。</strong></p><p>找不到人的孙兴盛陷入很长一段时间的焦虑甚至绝望，「怎么办？这个片子会不会凉了？出来了效果也不会好。我可能会辜负所有人，包括我自己。」&nbsp;</p><p>近年底，不少朋友发觉孙兴盛已经很久没有动静了，即使给他发微信也没有回复。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="480,869" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_c0075ef29e1045b7b88764f338046e27@5624726_oswg223936oswg480oswg869_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孙兴盛和朋友的聊天记录&nbsp;</p><p>2022 年春节，孙兴盛回到老家，回到妈妈身边待了一阵，即便什么糟心事都没说，自己的情绪也在逐渐转好。&nbsp;</p><p>他再次打开微信通讯录，挨个翻，偶然间看到了冯万奇——这是之前一个北电的朋友推荐给他的「那届做特效最厉害的毕业生」，听说这个人已经在国内某顶级特效公司工作，正在做《流浪地球 2》。&nbsp;</p><p>孙兴盛点进这个名字的对话框，客气地跟对方说自己有个小短片遇到了困难，想咨询一下，没想到，对方直接让他把片子发过去，「我再帮你具体诊断一下。」&nbsp;</p><p><strong>冯万奇收到了一个没有特效、到处写着「此处特效镜头是什么」的粗剪片</strong> ，他觉得这个片子虽然有很多不成熟的地方，但是「挺有意思」，于是告诉孙兴盛，「我帮你做。」&nbsp;</p><p>「但我没有钱」，孙兴盛说。&nbsp;</p><p>「没事不用，不要钱。」冯万奇觉得孙兴盛身上有一种人格魅力，「他跟人沟通交流情商很高，说话让大家都很信服他，而且<strong>大家也觉得他能出一些好的东西，我们肯定更愿意去帮助他。」</strong></p><p>更重要的，冯万奇觉得可以在这里更大的发挥自己的价值，<strong>「我们这种常以客户需求为主的人，一直在做讨好别人的片子。时间久了就有点迷失。至少在做这样一个类型片时，我知道我是参与的一份子，而不是一个别人输入口令、我来呈现东西的机器人。」</strong></p><p>国内专业做视效的人本就稀缺，所以冯万奇的工作十分密集，为了帮孙兴盛完成这部片子，他又利用自己的关系找了两个朋友一起帮忙，自己则承包了特效中最难的 20 个镜头。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3f989e5a52cc4d28b18ca891d286283d@5624726_oswg103091oswg1080oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_ad8884403f2a4837b811518ae8745d84@5624726_oswg311619oswg1080oswg445_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">实拍画面与最后特效画面对比（天空背景是找画手画的）&nbsp;</p><p>几乎与冯万奇同步，薄彩生也收到了孙兴盛发来的粗剪片。「还行，超出预期，能做成这样已经很不错。」&nbsp;</p><p>孙兴盛对薄彩生几乎没有要求，「你只需这个地方起音乐，那个地方结束，中间的转折怎么弄，你随便，只要音乐能打动人就行，我这个地方的剪辑都可以完全按照你的音乐来。」莫大的尊重与信任。&nbsp;</p><p>薄彩生知道，<strong>「我音乐一定要写得很满，来弥补他一些现实世界的限制。」</strong></p><p>1 个月后，薄彩生把音乐发给孙兴盛，「他说写得太好了，然后就消失做后期去了。」2022 年 6 月，《完美的死法》终于完成了。&nbsp;</p><p>投奖前，孙兴盛把这个消息告诉自己的投资人郝大萌，并希望「有机会去深圳给你放一下。」&nbsp;</p><p>其实，在此前的每个制作节点，孙兴盛都会把花费明细制作成 pdf 发给郝大萌，<strong>「我就是想告诉他，我把你的钱花在刀刃上，我有在做这个事，没有拿你家的钱跑路。」</strong></p><p>但他时常收不到对方的回复。孙兴盛思忖着也许这就是「大佬」的用人手法，「不给我压力。」&nbsp;</p><p>郝大萌其实都看了，但他不知道该如何回复。「我很害怕的就是你一个不专业的人去指手画脚，然后让他做了一些很不专业的事，最后效果不好，你也没有办法验证到底他的想法行不行。」&nbsp;</p><p>当年 7 月，孙兴盛开始准备投奖。&nbsp;</p><p>但他还缺少一张电影海报，以及一个地道的翻译。&nbsp;</p><p>不过，在他把拍片记录做成视频发布在 B 站后，<strong>很多网友向他主动向他伸出了「白嫖」的橄榄枝——「缺专业影视海报设计师吗？你会省到且赚到。」</strong></p><p>几天后，孙兴盛收到了一张确实会「赚到」的海报。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f62f8f0ad3a0465b8d5728ff40fa1df9@5624726_oswg695969oswg1080oswg1434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>同样，也有人主动提出可以无偿帮他进行翻译和校对。「主要因为我十分的欣赏您敢于拼搏的勇气，我希望可以以您觉得合理的方式帮到您。<strong>我恐怕年轻 20 岁也没有您的想象力与执行力，所以很希望您能成功。」</strong></p><p>后来，这位网友帮他翻译了字幕、影片简介、故事梗概和导演阐述。当孙兴盛收到对方发来的翻译后，大呼「太地道了！」&nbsp;</p><p>他本以为对方是一位英文专业字幕组成员，<strong>后来才得知其实人家是一个游戏公司总监，常年负责海外项目本土化和本土项目海外化。</strong></p><p>之后，孙兴盛用这些素材投了 17 个设有短片评选单元的海内外电影节。&nbsp;</p><p>2023 年 2 月 6 日下午，孙兴盛在篮球场自娱自乐时，收到了一条来自东京国际短片节的获奖信息，他假装云淡风轻地发了一条朋友圈，「正在拉伸呢忽然收到消息得奖了。最佳科幻片。」但实际「心里开心得要死」。&nbsp;</p><p>之后，他陆续收到了包括多伦多独立短片节、巴黎短片节在内的 6 个奖项和 6 个提名，电影节的麦穗 logo 占满了他的片头。<strong>但因为没钱，他几乎错过了所有电影节的首映，除了愿意为他报销「来前儿火车票」的 First 青年影展。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3c79cbde1a1b48fa9674ee88333716aa@5624726_oswg261722oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">片头放的获奖 logo&nbsp;</p><p>一位在日本工作的高中同学替孙兴盛出席了夕张国际奇幻电影节的首映，据说《完美的死法》成了当天短片单元最受欢迎的一部，以至于在自由交流环节这位同学被现场的导演、编剧、制片人、投资方「围追堵截」，「几乎所有人最开始第一句话就是‘特效好棒，你这应该是花了大价钱的吧？’」&nbsp;</p><p>但实际上，这部短片的总成本不过 18 万。其中还包括孙兴盛那一年的 3 万块生活费。<strong>「我预算只能到这。或者说我最终花了 25 万把这个片子做出来，它有意义吗？它没有意义。大家只会说是拿钱堆的，这能看到你导演上的什么能力？看不到。」</strong></p><p>获奖后，孙兴盛在私人影院办了一场小型放映会，请来了整个剧组，这也是他们第一次看到这部完整的影片。所有人都觉得「超出预期」。&nbsp;</p><p>「我早知道这个片子这么好，我就带学弟学妹们来一起看了，我还能小装一下。」李升徽觉得片子已经超出了他的期待阈值，「活该拿奖」。&nbsp;</p><p>《完美的死法》成为了孙兴盛第三次创业的背书，帮他完成了新的影视公司百万级的种子轮融资。&nbsp;</p><p><strong>最主要的，这部片子完成了它最初被赋予的使命——让孙兴盛这个毫无背景的野路子青年导演被看到了。</strong> 他也因此被选入了郭帆、吴京等人创办的小苔藓科幻电影训练营，有了真正能够入局科幻领域的机会。&nbsp;</p><p>但对于孙兴盛来说，这才刚刚开始。他的梦想依然是，「改变世界」。&nbsp;</p><p><strong>「郭导（郭帆）拍一个《流浪地球》能影响上亿的人，我做不到。但是在我每个阶段力所能及的范围内，我都想去给这个世界一点颜色。」</strong></p><p>摄影师孟祥一总觉得，跟孙兴盛比起来「我们是追求六便士的人，他就是追求月亮的人。」&nbsp;</p><p>（文中郝大萌、冯万奇为化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/eEtnnasyUR7oVoEyGMyMDg">「后浪研究所」</a>，作者：许嘉婧、巴芮，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>业绩快报｜B 站 2024 年 Q2 广告收入同比增长 30%，毛利润同比增长 49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917173524732804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:27:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 22 日，哔哩哔哩（NASDAQ:&nbsp;BILI，HKEX:9626；以下简称「B 站」）公布了截至 2024 年 6 月 30 日的第二季度未经审计的财务报告。第二季度，B 站总营收同比增长 16%，达 61.3 亿元人民币。其中，广告收入同比增长 30%，游戏收入同比增长 13%。</p><p>随着高毛利的广告和游戏业务增长，二季度 B 站毛利润同比提升 49%，毛利率连续 8 个季度环比提升至 29.9%。此外，二季度 B 站实现 17.5 亿元正向经营现金流，上半年累计实现 24 亿元正向经营现金流。</p><p>分业务来看，增值服务、广告、游戏和 IP 衍生品及其他业务分别贡献了收入的 42%、33%、17% 和 8%。</p><p>广告业务方面，二季度广告收入同比增长 30%，达 20.4 亿元。上半年，B 站广告主数量同比增长 50%，更多新兴行业的广告主加入 B 站，其中 AI 厂商覆盖率超过 90%。同时，B 站在电商及游戏广告等行业依然保持高增速，在网服、AI、教育等新兴行业也实现了同比双位数的增长。交易生态上，B 站坚持「大开环」战略，618 期间带货交易额同比增长超 140%，在母婴护理、家庭日用领域的新客率超过 70%。</p><p>游戏业务方面，二季度游戏收入同比增长 13%，为 10.1 亿元。其中，长线游戏收入表现稳健，运营 8 年之久的《FGO》，在七月重返 iOS 游戏畅销榜前 10；《碧蓝航线》则在其 7 周年庆中，活跃用户数量再创新高。</p><p>在二季度，B 站发行了首款策略游戏《三谋》，公测当天空降 iOS 游戏畅销榜第三，并连续一个月保持在榜单前十。在 8 月 3 日《三谋》S2 赛季开启当天，重返 iOS 畅销榜第三。凭借职业体系创新和对玩家需求的准确把握，《三谋》不仅吸引了大批 SLG 爱好者，更成为了年轻用户的首选 SLG 游戏。</p><p>此外，增值服务业务收入也实现了同比 11% 的稳步增长，达 25.7 亿元。未来，B 站将持续加强直播与视频生态协同，借助社区多元兴趣圈层，不断丰富直播内容。大会员业务方面，大会员人数保持稳定增长。截至二季度末，有效大会员数量超 2,230 万，其中超 80% 是年度订阅或自动续费会员。</p><p>随着高毛利业务的增长和经营效率的改善，二季度公司毛利润同比增长 49%，达 18 亿元。毛利率由去年同期 23.1% 提升至本季度的 29.9%，实现了连续第八个季度的环比提升。二季度经调整后经营亏损和经调整后净亏损分别同比收窄 69% 和 72%。 此外，公司在二季度实现 17.5 亿元正向运营现金流，上半年共计实现 24 亿正向运营现金流。</p><p>截至 2024 年 6 月 30 日，公司持有现金及现金等价物、定期存款和短期投资总额为 139 亿元人民币。</p><p>在用户增长方面，二季度，B 站日均活跃用户达 1.02 亿，同比增长 6%，月均活跃用户达 3.36 亿，日均使用时长从去年同期的 94 分钟增长至 99 分钟。&nbsp;</p><p>日均视频播放量超 48 亿次，同比增长 18%，月均互动量超 165 亿次。截至二季度末，2.43 亿用户通过了入站考试，成为 B 站的「正式会员」，第 12 个月留存率持续稳定在 80% 左右。</p><p>今年 6 月，B 站迎来了 15 周年庆。B 站官方公布的数据显示，B 站成为了中国年轻人密度最高的社区，有超七成的 90 后活跃在 B 站。去年，1000 万人一年有超过 360 天登录Ｂ站。</p><p>二季度，B 站游戏、知识等品类内容的视频播放量均同比保持高速增长；科技品类播放量同比增长近 30%。每天有上千万用户在 B 站观看前沿 AI 内容。汽车、家居家装、健身等内容的日均播放量同比增长超四成。伴随着年轻人购车需求的增长，平均每天有超过 1700 万用户在 B 站观看汽车内容。与此同时，女性用户展现出旺盛的内容消费需求，带动时尚美妆、母婴亲子等内容的日均播放量高速增长，其中母婴亲子相关内容播放量同比增长超 80%。</p><p>上半年，有近 210 万 UP 主在 B 站获得收入，其中通过广告和增值服务获得的总收入同比增长 30%；随着越来越多的用户愿意为优质内容付费，UP 主通过课堂获得的收入同比增长超 40%，通过工房、充电获得的收入则保持三位数同比增长。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 碳圆桌派」第二期回顾：AI+ESG，两个火热话题的碰撞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2916761112353409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:23:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 36 碳编辑部</p><p>「没想到 36 碳愿意尝试 AI+ESG 的议题，这让我还挺惊喜的。」活动结束后一位观众告诉 36 碳。</p><p>其实，从火热的第一期结束后，36 碳编辑部就开始了第二期的筹备。<strong>不仅考虑大家的建议，把场地落在了北京，更是就主题的确认进行了反复的讨论。</strong></p><p>虽然会有一定的技术门槛，但我们认为，AI 和可持续这个议题下包含的， AI 能源、电力、算力、数据中心降碳、科技伦理等，众多子议题都值得一个专业媒体去做长期的关注，更值得做一场专业的、专场的活动来聊。</p><p><strong>而嘉宾的选择，我们也请到了：亚马逊云科技能源和公用事业行业总监胡进，联想高性能计算和人工智能解决方案主任技术顾问郝常杰，荣耀 ESG 办公室负责人、ESG 总监刘小军。</strong></p><p><strong>分享嘉宾分别从 AI 技术如何赋能企业、AI 技术本身、以及技术企业如何在这波 AI 浪潮当中保持技术向善，全方位的视角来回答——如何通向绿色的人工智能？这个时代必答题。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4829,3219" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_0185fdbfce6140c0803309108182f675@6025295_oswg7693032oswg4829oswg3219_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「36 碳圆桌派」活动现场</p><p>令我们兴奋的是，活动结束后我们收到了众多反馈：</p><ul><li>「内容上我感觉是深浅交错，不同的与会者都能找到共鸣。」——中国环境科学学会主任助理 Y</li><li>「活动从报名到结束后的体验不错，报名前的预热信息很完备，能提前了解嘉宾分享的大致内容。场地很好找，指引清晰。议题的设置也很契合时下热点。」——Golin 公关总监 Sharon</li><li>「活动内容翔实，嘉宾素质高准备充分，整体收获挺多。问答和交流环节可以和嘉宾进行交流，帮我进一步解答了问题。」——博然思维客户经理 LXY</li><li>「希望嘉宾能多一些企业方面的实践经验」——Toppannexus 总监 esg 业务</li><li>「除了人工智能外，希望可以考虑安排其他行业相关的系列，如消费品，科技，能源，交通等等，做成系列活动。」——Crowe BGK 审计 QFZ</li></ul><p>（为保护用户信息，以上姓名均为化名。后续小助手会联系其中最具建设性的两位，送出 36 碳可持续大礼包。恭喜!）</p><p>可持续礼盒中包含：</p><p>1、编织袋耳机包：由残障伙伴手工编织制作</p><p>2、咖啡渣礼貌杯：咖啡渣材质制作的直饮杯</p><p>3、Safone 洁面皂：100% 可降解、100% 无水、95% 天然成分</p><p>4、护手霜：纯天然有机成分制作</p><p>5、咖啡渣植物盆栽：内含种子纸与压缩土</p><p>6、留白笔记本：具有 SFC 认证并可降解的纸张</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_16f7244836cb4f4aa7378c6772177104@6025295_oswg331263oswg960oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 碳可持续大礼包</p><p>特别感谢大家的反馈，每一条我们都仔细看了！也会认真采纳。<strong>如果您有更多关于「36 碳圆桌派」主题设置、期待嘉宾、活动流程……的反馈，欢迎私信小助手。</strong></p><p>如果你也想参与后续的活动，可以扫描文末二维码添加 36 碳小助手微信，备注：36 碳圆桌派嘉宾报名/观众报名，私信小助手：公司+职位+姓名，小助手将会在审核后拉群。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkyNjMyNDIzNQ==&amp;mid=2247527004&amp;idx=3&amp;sn=d835b53ab81cfa91bab0b4299d29fd50&amp;chksm=c23b2938f54ca02e445a6c3240d8465dd816e3f655c4c0b782468b90ca254a010016f48aad64&amp;scene=21#wechat_redirect">详见：《寻找 ESG 同路人，「36 碳圆桌派」招募嘉宾、专业观众》</a></p><p>活动筹备不易，36 碳也欢迎各种形式的商务合作，帮助我们走进更多城市、更多企业，去集结更大的 ESG 力量。如果您愿意与我们同路而行，也可以添加 36 碳小助手微信，我们会有专人提供商务合作咨询。</p><p><strong>以下是 8 月 20 日「36 碳圆桌派」第二期嘉宾发言摘录，由于是闭门活动，我们仅放出极少部分活动当天内容摘要，经编辑后发布：</strong></p><h3>亚马逊云科技胡进：AI 正在赋能千行百业的可持续发展</h3><p>作为可持续的先行者，以及云服务的开创者和引领者。亚马逊云科技能源和公用事业行业总监胡进此次的分享，主要围绕两个方面展开：</p><p><strong>一是亚马逊云科技如何利用 AI，建构自身的可持续发展能力；二是亚马逊云科技如何通过云服务，结合人工智能技术，助力各行各业实现可持续发展。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5773,3849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_cd09667972e94af8b92237c820a1b0bf@6025295_oswg6975285oswg5773oswg3849_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚马逊云科技能源和公用事业行业总监胡进</p><p>首先，在推动自身可持续发展层面，亚马逊不仅通过优化能源使用效率，减少自身 AI 运营本身的碳排放。</p><p>还将 AI 应用进了自身生产经营的过程中。通过智能包装匹配、商品缺陷检测、更个性化的推荐，以及废品的自动回收识别等，减少退货率，降低浪费，助力可持续发展。</p><p><strong>亚马逊云科技和合作伙伴一起构建了从 ESG 咨询，碳足迹计量、绿色能源替换到零碳工厂和零碳园区的闭环解决方案。</strong></p><p>例如，针对过往需要大量人力物力的碳足迹核查的问题，为了解决这一挑战，亚马逊开发了 Flamingo，这是一种基于人工智能的算法，将环境影响因素 (EIF) 的文本描述与特定产品相匹配，大大提高了产品碳足迹计量的效率。</p><p>此外，胡进还强调了人工智能在新能源市场的应用，特别是在虚拟电厂和微电网的调度上，通过机器学习和亚马逊云科技生成式 AI 的能力 ，提高风电和光伏预测的精度，实现智能电交易，帮助新能源企业通过绿色创新拓展全球市场。</p><p><strong>「大家一定��建立一个人工智能思维。不管是你想要做的，还是你已经做好的，将来你都可以用人工智能去重构一遍，你会发现人工智能的能力远远超出了你的想象。」胡进这样说道。</strong></p><h3>联想郝常杰：使数据中心更加绿色低碳始终是联想的目标</h3><p>联想高性能计算和人工智能解决方案主任技术顾问郝常杰，则将视线聚焦在 AI 本身，分享了联想绿色科学计算及智能计算的一系列解决方案。</p><p>据郝常杰介绍，尽管联想以销售传统 PC、台式机和笔记本著称，但目前公司业务其实已经发生了显著的变化。传统业务的比重正在下降，而服务和基础设施业务正持续增长。</p><p><strong>专注基础设施能力，提高计算效率，使数据中心更加绿色低碳始终是联想的目标。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4489,2993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1c78c72f23e546fab42d0eabb44cf880@6025295_oswg4362404oswg4489oswg2993_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想高性能计算和人工智能解决方案主任技术顾问郝常杰</p><p>郝常杰以调度系统为例，分享了 AI 技术在其中的作用。</p><p>「我们的调度系统是一个智能化的解决方案，旨在提高平台在正常运行时的效率。当系统检测到空闲状态时，它能够智能地减少机器的能耗，从而降低不必要的电力消耗。此外，系统还能感知不同应用对平台使用的影响，并据此进行智能调度，以优化资源分配。」</p><p><strong>此外，他还分享了联想在直接温水液水冷、热回收等方面的技术创新，联想的科研计算布局，以及如何通过开放的软硬件平台和社区协作来应对科学计算和人工智能计算的挑战。</strong></p><p>针对人工智能快速发展，算力需求急剧增加的现状，郝常杰认为最佳的方式是：提供高性能的服务器和优化的基础设施来满足需求。</p><h3>荣耀刘小军：创新研发才是科技企业真正实现低碳环保的源泉和动力</h3><p>作为一个研发人员占比 60%、专利月申请量 300+的科技企业。荣耀 ESG 办公室负责人、ESG 总监刘小军，用荣耀的一系列创新案例，展现了科技企业独特的可持续实践。</p><p>从荣耀手机的 AI 字幕功能讲起，刘小军通过演讲全程的实时 AI 字幕展示，使到场的观众真实感受到了科技进步，AI 普及带给生活的便利性，以及为听障人士、老年人带去的社会关怀。</p><p><strong>再到一块玻璃屏幕、一块电池的研发，荣耀在产品设计上也将低碳环保的理念贯彻始终。</strong></p><p>「在开发我们的产品过程中，我们始终致力于将低碳环保的理念融入产品设计之中。</p><p>我们认为，通过在产品开发阶段就实施环保措施，可以从根本上减少公司整体的碳排放。我们反对仅在碳排放发生后，通过购买碳资产进行抵消的做法，因为这并不能真正体现低碳环保的精神。</p><p>我们的目标是通过科技创新，实现产品的绿色发展，以实际行动推动环境的可持续性。」</p><p>据刘小军介绍，荣耀采用新型纳米微晶玻璃屏幕，不仅提升了产品的耐用性，更减少了因屏幕损坏导致而带来的浪费。</p><p>同时，荣耀的「青海湖电池」也为用户提供了更长的续航时间，减少了因电池续航不足导致的换机频率。</p><p>其采用的新型镀金工艺，也减少了稀有金属的使用，进一步降低了对环境的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7f12c05cdb4f43258e435907ee5a7c98@6025295_oswg6423392oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">荣耀 ESG 办公室负责人、ESG 总监刘小军</p><p>此外，刘小军更是站在一个企业 ESG 行动者的角度，讲了荣耀践行 ESG 过程中的更多真实细节。</p><p><strong>「我们确立了一个核心宗旨：将绿色环保的理念与我们的产品业务及服务紧密结合。」 </strong>刘小军介绍道。</p><p>「在探索荣耀的绿色环保实施路径时，我们经历了多轮深入的内部讨论。在这一过程中，我们注意到一些公司在推行绿色环保措施时，倾向于采取如植树、垃圾清理、购买清洁能源或建设光伏发电站等直接行动。</p><p>然而，我们并未立即决定我们的环保策略，而是选择与管理层以及外部利益相关者进行广泛而深入的交流。通过这些讨论，我们明确了绿色环保的核心要点：</p><p>即必须确保环保措施与我们的业务战略和运营实践相协调，以实现真正的可持续发展。我们的目标是通过综合考虑和战略规划，将绿色环保理念贯穿于产品生命周期的每一个环节，从而推动公司向环境友好型企业转型。」</p><h3>圆桌环节：人工智能的发展与可持续发展并不矛盾</h3><p>针对 AI 带来的巨大能源消耗，与今天讨论到的可持续是否有矛盾？他们弥合的交汇点在哪里？三位嘉宾分别分享了他们的看法。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5473,3649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_19ea4b2ae5d4407a90c8134964e372a8@6025295_oswg7854635oswg5473oswg3649_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌环节</p><p>郝常杰认为，尽管人工智能行业对能源的消耗巨大，但数据中心可以通过使用清洁能源和基础架构的创新，如水冷技术，以及智能调度系统来降低能耗和提高算力效率。</p><p>他强调，尽管存在矛盾，但我们必须跟上人工智能的发展趋势，并利用它来赋能各行各业。</p><p>胡进指出，人工智能的发展趋势不可阻挡，它对各行各业的推动作用非常明显。</p><p>他提到，通过提高社会生产力和构建新的生产力，人工智能可以带来增效降本的效果。同时，他也提到了选择绿色云服务提供商的重要性。</p><p>刘小军则从感性的角度出发，着重强调了人工智能技术在提升社会效率方面的潜力，认为这一潜力可能超越了技术本身所消耗的能源。</p><p>他认为，可持续发展的核心在于满足当代人类需求的同时，确保不损害后代的资源基础。</p><p>基于这一理念，我们应当更加重视人工智能所带来的积极影响，并在此基础上，探索如何利用清洁能源以及选择适宜的地理位置，以优化数据中心的能源消耗，实现更为高效的能源利用和环境保护的双重目标。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>下班之后去上课？年轻人都在学什么兴趣技能？丨年轻人「兴趣消费」小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917169816705668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:21:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_6a249af165f64309b04bef8a0f1b0ae6@5624726_oswg612247oswg800oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>兴趣班已经不止是小孩的专利——上班之外，许多成年人正在通过购买课程、自学、上夜校甚至技能交换的方式发展新的兴趣。</p><p>从网球羽毛球、琴棋书画、吹拉弹唱，到调酒烘焙、学习小语种、塔罗占卜，</p><p>这之中，有人是为了娱乐放松，有人是为了搞副业，还有的只是为了「出门装个大的」……</p><p>上班之余，大家都在偷偷学些什么副业？你有什么想学的兴趣技能吗？觉得自学和报班哪个好？你发展兴趣的阻碍是什么呢？欢迎参与年轻人「兴趣消费」小调查，和我们分享你发展兴趣的体验吧～</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/h4478YW.aspx">点击参与</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「大正微纳」完成数亿元 A 轮融资，持续推动柔性钙钛矿太阳能电池产业进程 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2913123080067975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:02:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日，大正（江苏）微纳科技有限公司（以下简称「大正微纳」）开启 A2 轮融资，该轮融资首先由瑞穗力合与国际知名产投机构联合投资。</p><p>大正微纳曾于 2023 年完成了 A1 轮数亿元融资，投资方包括竑景基金、锋泽基金、厦门国兴投资、北京以太投资、君盛投资。A2 轮融资将主要用于柔性钙钛矿产线的补充、运行和轻质柔性太阳能电池市场开拓。</p><p>大正微纳成立于 2018 年 11 月，是一家专业从事轻质柔性钙钛矿电池组件以及相关精密设备制造的国家高新技术企业。自成立以来，大正微纳一直致力于不断推进柔性钙钛矿太阳能电池产业进程，曾多次刷新柔性钙钛矿转换效率的世界纪录。</p><p>据介绍，大正微纳基于核心原材料的国产化和核心量产设备的自主开发，于 2023 年 7 月搭建了行业首个轻质柔性钙钛矿太阳能电池户外示范项目，获得了行业首个宝贵的、依赖于环境气候变化的全年发电量数据，为轻质柔性钙钛矿太阳能电池的实用化奠定了坚实的基础。</p><p>今明两年，大正微纳计划将厦门制造基地的 100MW 柔性钙钛矿产线落地且在 2025 年实现量产出货，预计大面积组件的年产能达到 80 万平米以上。</p><p>同时，大正微纳计划在百兆瓦量产后，开始募集资金用于 GW 生产线的建设。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240819/v2_9ef86604121346b3810d64750ff9e0d5@594936739_oswg5415354oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大正微纳百兆瓦柔性钙钛矿产线签约现场 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;图片来源：企业授权</p><p>钙钛矿电池是目前业界公认的第三代太阳能光伏电池，相较于当下主流的晶硅电池具有更高理论效率、更低成本的优势。随着晶硅电池转换效率逐渐逼近理论极限，钙钛矿是光伏电池清晰明确的迭代方向。</p><p>机构华创证券预测，预计到 2030 年全球钙钛矿组件市场空间将达到 1816 亿元，2024-2030 年间的年复合增长率约 108%。</p><p>钙钛矿电池又可以分为刚性和柔性两大类别，大正微纳选择的是柔性钙钛矿技术路线。</p><p>与刚性钙钛矿不同，柔性钙钛矿不以透明玻璃作为基底，而采用以 PET、PEN、PI 等材料为主的柔性基板，因此具有轻、薄、柔韧性佳的特点，应用场景广泛且安装更简单，能够在刚性钙钛矿无法应用的更多场景打开新的应用市场。</p><p>目前，大正微纳制造的柔性组件已应用于国内和国外的户外灯箱、建筑外表面、3C 类电子产品等场景。机构蔚来资本测算，柔性钙钛矿组件的市场空间可达 1.3 万亿元。</p><p>柔性钙钛矿电池最具想象力的一个场景就是建筑光伏一体化（BIPV），有着潜在万亿级的市场规模。目前每平方米十多公斤晶硅光伏板很难适应建筑施工要求，而轻质化的薄膜电池和柔性钙钛矿电池的优势更加明显。届时一座工厂想要更省电，直接在厂房墙壁竖面贴上柔性钙钛矿电池就能实现。</p><p>但相应的，柔性钙钛矿电池对于技术的难度要求也更高。柔性产品与刚性相比需要有弯折性，所以产品内部各功能层材料及各功能层之间的结合力有着更高的要求，在材料设计和制备的底层逻辑和器件架构上也存在更多待解决的问题。同时，柔性钙钛矿上下游核心材料商、核心设备商也更匮乏。</p><p>「柔性钙钛矿产品目前要解决两个方面的问题，降低成本和提高稳定性。大正从企业成立之初就开始进行产业链的整合，实现了包括柔性导电基底等原材料和核心装备的国产化，可以极大程度降低产品的生产成本，提升产品竞争力。大正微纳建设的百兆瓦柔性 (轻质化) 钙钛矿电池产线也是全球首条。」 大正微纳联合创始人、董事长马晨表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1722,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_fcef0b69e1ed42379b2f0eb592fdb9cd@594936739_oswg535056oswg1722oswg484_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大正微纳柔性钙钛矿太阳能电池组件户外示范 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;图片来源：企业授权 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p>百兆瓦柔性 (轻质化) 钙钛矿电池产线的开建，意味着大正微纳钙钛矿电池的规模化量产迈出了重要一步。</p><p>马晨告诉 36 氪，前期柔性生产成本还是会高出刚性钙钛矿不少。不过，按照大正工艺的测算以及原材料批量化后的价格下降，未来柔性产品与刚性单结钙钛矿产品的成本是接近的。</p><p>「适合柔性钙钛矿应用的材料和设备开发，始终是公司重中之重的策略。」马晨表示，大正微纳将持续材料、设备和工艺的高速迭代，保持柔性产品在光电转换效率、稳定性和成本方面的领先优势。同时，通过规模化生产降低成本，进一步打开柔性钙钛矿的潜在市场，为全球绿色低碳转型更多力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乐高集团与耐克公司宣布建立多年合作伙伴关系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917358025595781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 21:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，乐高集团与耐克公司于今日宣布建立多年合作伙伴关系。该合作将于明年启动，双方或将推出一系列将乐高®积木的想象力与耐克「Just Do It」精神相结合的联名产品、内容以及体验。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏：文心大模型日调用量超 6 亿，日均 Tokens 使用量约 1 万亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917337993976706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 21:09:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在百度 2024 年第二季度财报电话会上，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏披露，文心大模型日均调用量超 6 亿次，日均处理 Tokens 文本约 1 万亿，均为国内最高。对比 23 年 Q4 公布的 5000 万次日均调用量，半年增长超 10 倍。季度内，百度推出性能更优的文心大模型 4.0 Turbo，并发布多项优惠策略。ERNIE Speed、ERNIE Lite 和 ERNIE Tiny 三款轻量模型免费，文心大模型 3.5 和 4.0 两款旗舰模型大幅降价。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞银逆势唱高油价「年底上看 90 美元」，坚定看涨黄金至 2600 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917321144474248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞银周四表示，预计布伦特原油价格将在未来几个月回升至 85-90 美元/桶的区间。投行还重申了看好黄金的积极前景，目标是到年底达到 2600 美元/盎司，到 2025 年中期达到 2700 美元/盎司。瑞银分析师 Giovanni Staunovo 在一份报告中表示，在美国就业市场报告疲软后，美国对经济衰退的担忧引发了抛售，与此同时，加沙地带持续的停火希望降低了原油的风险溢价。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国汽配连锁巨头 Advance Auto Parts 旗下 Worldpac 业务售予凯雷，作价 15 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917321194576514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:52:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国汽配连锁巨头 Advance Auto Parts 宣布，该公司已达成最终协议，将旗下 Worldpac 业务以 15 亿美元出售给私募巨头凯雷所管理的基金。该交易预计将在今年年底前完成。Worldpac 是 Advance Auto Parts 的汽车零部件批发分销业务。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海 8 月运营邮轮航次将超 30 余航次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917320704007049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年暑期，上海邮轮旅游迎来高峰。截至 7 月 31 日，今年以来上海吴淞口国际邮轮港已累计运营 94 个航次，8 月运营的邮轮航次将达到 30 余航次。多家邮轮公司发布了新的全球邮轮航线，如国产邮轮增开 2 晚 3 天至 5 晚 6 天的邮轮航线，将目的地从仅日韩扩充到覆盖中国香港、越南等多个热门旅游目的地；国际邮轮加开针对目的地为中国的中国入境游航线。（央视财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本丰田公司停产的 3 种车型将于 9 月 2 日起恢复生产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917319525079687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:50:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本丰田汽车公司因受测试数据造假等问题影响而停产的 3 种车型，将于 9 月 2 日起恢复生产。今年 6 月，日本国土交通省发表声明称，丰田、马自达、雅马哈发动机、本田、铃木的 38 种车型在用于量产的认证申请过程中均存在造假欺诈行为。丰田旗下丰田汽车东日本公司 6 月 6 日起暂停其宫城大衡工厂和岩手工厂「卡罗拉菲尔德」「卡罗拉爱信」和「Yaris Cross」3 种车型的生产。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，网易跌近 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917318740089477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:50:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前涨跌不一，网易跌近 6%，爱奇艺、有道跌超 3%，百度跌超 1%；哔哩哔哩涨 3%，微博涨超 2%，拼多多、蔚来涨超 1%，理想汽车涨 0.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达涨近 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917315637172867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前多数上涨，苹果涨 0.39%，微软跌 0.1%，亚马逊涨 0.39%，谷歌涨 0.41%，Meta 涨 0.26%，特斯拉涨 0.51%，英伟达涨 0.97%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>软银据悉洽谈向夏普投资近 1000 亿日元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917309701577346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:40:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[共同社消息，软银正洽谈向夏普投资近 1000 亿日元（约合 6.84 亿美元），但该交易的可行性仍不明朗。据报道，软银寻求收购夏普堺工厂部分厂房以建设人工智能数据中心，在相关洽谈中提出上述投资计划，但两家公司在条款上存在分歧。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏：Q2 智能云营收同比增长 14%，AI 收入占比提升至 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917304893561479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:36:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在第二季度财报电话会上透露，百度智能云在本季度营收达 51 亿元，同比增长 14%，并持续实现盈利（Non-GAAP）。同时，AI 贡献的收入占比进一步提升至 9%，高于上一季度的 6.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏：18% 的百度搜索结果由 AI 生成，智能体日均分发超 800 百万次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917303681997703?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:34:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在财报会上表示，已有 18% 的搜索结果由 AI 生成，为用户提供更准确和直接的答案。同时，智能体在百度生态的分发量大幅增加，7 月日均分发次数超 800 万次，为 5 月的两倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东、淘宝、拼多多、抖音、快手共同签署《网络交易合规经营自律公约》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917297315371907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:28:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据北京市市场监督管理局官微消息，8 月 22 日，在京浙沪三地市场监管部门指导下，包括京东、淘宝、拼多多、抖音、快手等在内的五大平台企业在京联合签署《网络交易合规经营自律公约》，倡议加强网络直播和短视频营销活动管理、严禁不正当竞争行为、依法保护消费者个人信息等。《公约》从落实平台责任、消费者权益保护、严禁不正当竞争行为、规范价格行为、政企协同共治五个方面发出倡议。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华电国际：上半年净利润 32.23 亿元，同比增长 24.84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917289892993928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:20:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华电国际发布公告称，2024 年上半年实现营业收入 531.81 亿元，同比下降 10.54%；净利润 32.23 亿元，同比增长 24.84%。公司第十届董事会第十一次会议建议 2024 年半年度派发股息每股 0.08 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天孚通信：上半年净利润 6.54 亿元，同比增长 177.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917287952702080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:18:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天孚通信发布公告称，2024 年上半年公司实现营业收入 15.56 亿元，同比增长 134.27%；归属于上市公司股东的净利润 6.54 亿元，同比增长 177.2%。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 5 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董明珠再提明年可能退休，称格力渠道变革在全国各省基本到位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917287445863041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:18:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[格力电器董事长兼总裁董明珠 8 月 22 日在河南格力 2025 年度营销峰会上再次提及自己明年有可能退休，并透露格力渠道变革在全国各省基本到位。上周被传已离职的原格力数字化渠道改革负责人王自如没有现身，董明珠称格力渠道变革还需继续完善。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 连板深圳华强：公司代理原厂产品线每年在公司销售收入占比会变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917280789715587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:11:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，有投资者问，请问华为海思代理商收入占公司总体收入大约多少比例？深圳华强在互动平台表示，公司主营业务是电子元器件授权分销，是国内头部芯片设计公司（简称「原厂」）的主要代理商之一。公司代理原厂产品线的销售收入，受到原厂产品研发和推出的进度、产品的市场竞争力、销售策略等因素的综合影响，因此，产品线每年在公司销售收入的占比也会变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中集车辆：上半年净利润同比降 70.33%，拟 10 派 2.8 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917280009034630?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中集车辆发布公告称，2024 年上半年实现营业收入 107 亿元，同比下降 20.56%；归属于上市公司股东的净利润 5.63 亿元，同比下降 70.33%。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利人民币 2.80 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国重汽：上半年净利润同比增 24.68%，拟 10 派 2.91 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917272379595649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:02:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国重汽发布公告称，2024 年半年度实现营业收入为 244.01 亿元，同比增长 20.87%；归母净利润 6.19 亿元，同比增长 24.68%；基本每股收益 0.53 元。公司拟每 10 股派发现金红利 2.91 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>佰维存储：上半年净利润 2.83 亿元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917271554153348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:02:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，佰维存储发布公告称，2024 年上半年公司实现营业收入 34.41 亿元，同比增长 199.64%；归属于上市公司股东的净利润为 2.83 亿元，上年同期为净亏损 2.96 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国整车厂商月度总产量时隔 23 个月跌破 30 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917270351518601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国汽车移动产业协会（KAMA）22 日发布数据显示，7 月韩国国内整车厂商总产量为 29.091 万辆，较去年同期的 35.2972 万辆减少 17.6%。其中，乘用车产量同比减少 16.8%，为 26.9942 万辆，巴士和卡车等商用车产量减少 26.2%，为 2.0968 万辆。这是今年以来月度产量首次跌破 30 万辆，也是 2022 年 8 月（28.4704 万辆）以来时隔 1 年 11 个月再度跌破 30 万辆。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>