<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜宗馥莉再接手父亲名下公司；我国油气主干管网总里程超 10 万公里；2024 国庆档预售票房破亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971066786828552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 20:11:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971022112985093"><strong>宁德时代总部生产基地发生火灾，曾毓群回应：问题不大</strong></a></p><p>9 月 29 日上午，宁德时代位于福建宁德总部的电池生产基地突发火灾。宁德时代董事长曾毓群就此次火灾事故及后续影响回应称：「问题不大」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970334609150211"><strong>陷入困境的 Steward Health 首席执行官拉尔夫·德拉托雷将辞职</strong></a></p><p>拉尔夫·德拉托雷是美国最大的私人医疗系统之一斯图尔特医疗保健系统的首席执行官，他备受争议，将于 10 月 1 日卸任。斯图尔特于 5 月申请破产，引发了共和党和民主党议员的批评，因为有报道称这家总部位于德克萨斯州的医院运营商的护理不足</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970456219996423"><strong>宗馥莉再接手父亲名下公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 APP 显示，近日，娃哈哈商业股份有限公司发生工商变更，宗庆后卸任法定代表人、董事长兼总经理，由宗馥莉接任法定代表人、董事长并担任经理，同时，多位主要人员均发生变更。该公司成立于 2011 年，注册资本 17 亿人民币，由杭州娃哈哈宏振投资有限公司等共同持股。不久前，杭州娃哈哈集团有限公司发生工商变更，宗庆后卸任法定代表人、董事长兼总经理并退出股东行列，由宗馥莉接任上述职务并担任股东。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970741962117128"><strong>于东来发声挺永辉：股权转让跟企业老板没有关系，希望大家不要误读，继续帮扶调改</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，名创优品宣布以 63 亿人民币收购永辉超市 29.4% 的股权，成为永辉超市第一大股东。9 月 28 日晚间，永辉超市发布声明，其创始人兼董事长张轩松股权比例未发生任何变化，未来胖东来继续帮扶和自主调改将双线并行。股权交易发生后，网传胖东来将停止帮扶永辉超市调改。胖东来创始人于东来在 9 月 26 日至 28 日连续三次在个人社交平台发声，重申对永辉超市的支持。于东来明确，关于帮扶企业行动、帮扶永辉步步高还将持续，并请大众停止误读，共建美好的社会环境。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970878989848833"><strong>Meta 创始人扎克伯格今年财富增逾 700 亿美元，加入 2000 亿美元富豪俱乐部</strong></a></p><p>彭博亿万富翁指数显示，Meta 创始人、董事长、首席执行官马克·扎克伯格的个人财富在 2024 年增加了 734 亿美元，达到 2010 亿美元，从而加入 2000 亿美元俱乐部。扎克伯格目前是世界第四大富豪，前三名分别是特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（财富 2720 亿美元）、亚马逊创始人贝佐斯（2110 亿美元）、LVMH 首席执行官阿尔诺（2070 亿美元）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970796181032965"><strong>小红书举办 1 年 1 度购物狂欢「生意狂欢启动会」</strong></a></p><p>36 氪获悉，9 月 26 日，小红书举办 1 年 1 度购物狂欢「生意狂欢启动会」。据了解，这是自小红书电商提出生活方式电商的定位之后，开启的首次购物狂欢。小红书 1 年 1 度购物狂欢将从 10 月 12 日正式开启，持续至 11 月 11 日。双 11 期间，小红书电商将投入百亿流量扶持和亿级补贴，通过 4 大重磅激励、产品升级提效、撮合工具上新，助力买手、商家的发展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970907741261830"><strong>要收购玛莎拉蒂？奇瑞：目前没有相关消息</strong></a></p><p>日前有消息称，Stellantis 集团正在考虑向中国车企出售旗下超豪华汽车品牌玛莎拉蒂，奇瑞或将收购这一超豪华品牌。对此，奇瑞方面的回复为「并无相关消息」。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970918891360263"><strong>六分科技与信通院联合发布亚米级的手机定位服务</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，六分科技联合中国信通院发布精度达到亚米级的手机定位服务。据官方介绍，服务基于中国信息通信研究院的北斗导航公共平台，提供衞星钟差、轨差和大气电离层等参数。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970834627383557"><strong>「谱域科技」获数千万元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「谱域科技」完成 A 轮数千万人民币的融资。此轮融资由信熹资本和数宇鼎元基金联合投资。据介绍，谱域科技长期专注于低轨衞星通信的技术创新，量产的地面衞星通信终端产品已获得业内头部客户的认可。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970990618218497"><strong>外资大举买入中概股 ETF</strong></a></p><p>统计数据显示，在 9 月 23 日至 9 月 27 日的一周内，KWEB、FXI、MCHI 等多只中概股 ETF 资产规模激增，资金净流入分别创近一年甚至近三年来的新高。多只中概股 ETF 规模强势回升，创出了阶段新高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970313119158281"><strong>TPG 牵头收购 Creative Planning 的股份</strong></a></p><p>知情人士周六表示，收购公司 TPG 已成为收购价值 20 亿美元的 Creative Planning 少数股权的领跑者，这笔交易可能使这家财富管理公司的估值超过 150 亿美元。这将是 TPG 在一周内第二次押注财富管理公司，凸显了该行业对交易的需求日益增长，该行业为管理者带来了丰厚的费用收入。周四，TPG 达成协议，收购 Homrich Berg 的少数股权。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970792019136771"><strong>郭明𫓹：预估苹果 2025 年下半年量产 Vision Pro 2</strong></a></p><p>分析师郭明𫓹最新文章指出，苹果的新款 M5 版本的 Vision Pro 2 预计在 2025 年下半年量产，亮点包括 Apple Intelligence 与空间计算整合，硬件变化主要是处理器采用运算能力大幅升级的 M5（目前为 M2），以确保有最好的 Apple Intelligence 用户体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970604225646852"><strong>脱欧是个「巨大错误」 ，英国民众游行要求重新加入欧盟</strong></a></p><p>当地时间 28 日，英国反脱欧人士在伦敦市中心举行游行活动，他们称脱欧是一个「巨大错误」，英国应当争取重新加入欧盟。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970885363912708"><strong>我国油气主干管网总里程超 10 万公里</strong></a></p><p>今年以来，我国大力推动油气管网基础设施建设，一批国家重点项目加速建设、顺利投产，目前，我国油气主干管网总里程超 10 万公里，天然气保障能力进一步增强。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970879308009729"><strong>央行清算总中心：延续执行 10 万元以下小额支付手续费 9 折收费优惠政策</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国人民银行清算总中心公告，自 2024 年 9 月 30 日 16 点起，清算总中心将延续执行「小额批量支付系统、网上支付跨行清算系统单笔金额 10 万元（含）以下的交易实行 9 折收费优惠」安排，优惠结束时间另行通知。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970762520760325"><strong>2024 国庆档预售票房破亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，据灯塔专业版，截至 9 月 29 日 14 时 38 分，2024 年国庆档（10 月 1 日—10 月 7 日）档期内预售总票房突破 1 亿，《749 局》《浴火之路》《志愿军：存亡之战》暂列档期预售票房榜前三位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2970581345767687"><strong>韩国大白菜紧缺，首批 16 吨中国大白菜已运抵韩国</strong></a></p><p>韩国大白菜供应紧张、价格走高，部分超市甚至开始限购大白菜。27 日，韩国政府采购的首批 16 吨中国产大白菜已经运抵韩国，预计最快下周左右投放市场。根据韩国食品医药品管理局周三发布的数据，本月前 24 天，韩国民间自中国进口新鲜大白菜 530 吨，比去年同期骤增七倍多。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>转转联合创始人胡伟琨揭秘红布林收购：只做单一品类没有出路｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970969759289353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 18:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜宋婉心</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>二手电商在度过了相对低调的前十年后，开始有新故事浮出水面。9 月 23 日，聚焦 3C 产品的转转集团宣布收购二手奢侈品交易平台红布林。并购后，转转集团联合创始人、COO 胡伟琨将兼任红布林 CEO。</p><p>转转收购红布林，是行业两个层面上的重要注脚。</p><p>一边，是性价比消费趋势难挡，二手交易大幅增加，传导至企业端，二手电商平台的渗透率明显进入上升通道。<strong>另一边，多年来垂直电商平台生存空间并不充裕，抱团进行扩张是应对天花板的最佳方式。</strong></p><p>QuestMobile 发布的报告指出，去年闲置交易 APP 行业活跃用户规模同比增长近 30%，增长情况在整个移动购物行业位列第一。</p><p>几个主要玩家也捷报频频。今年 3 月，闲鱼称平台日均交易额已突破 10 亿元，而已上市的二手电商万物新生集团，最新财报显示，今年二季度营收同比增长 27.4%，已经连续八个季度实现经营性利润盈利。</p><p>转转同样向 36 氪透露，公司已经实现盈利，红布林也已于去年年底实现了盈利。</p><p>但在二手产品中，二手奢侈品较为特殊。在接受包括 36 氪在内的媒体采访时，胡伟琨指出，和二手手机相比，二奢析出率（愿意卖出手中新品的用户的比例）更低，且二奢的客单价多数分布在小几千范围，并不高于二手手机。</p><p>进一步从买方侧来看，二奢不像手机是必选消费品，且即便是二手，商品本质仍旧具有奢侈品属性，如今的经济环境之下，二奢交易频次、客单价、买家数量很可能产生波动。</p><p>在此背景下，转转依旧选择做二奢品类，除了作为红布林大股东的投资渊源，胡伟琨解释了更多底层逻辑：</p><p>「<strong>从 PC 时代到移动互联网时代，迄今为止，新品垂直电商没有过得特别好的。垂直电商到最后都会面临一个生存曲线，就是扩大规模则获客成本变高，不扩大规模则面临增长天花板。」</strong></p><p>胡伟琨表示，<strong>游戏就是这么玩的，最后垂直电商都会进入尴尬的状态。这就是为什么转转要做一个综合的交易平台，而不是只做一个品类。</strong></p><p>至于为什么要通过收购的方式，而不是转转自己下场二奢赛道。这牵扯到，在 C&nbsp;to&nbsp;B&nbsp;to&nbsp;C 模式下，二手奢侈品的质检系统和二手手机有着天壤之别，转转的二手手机质检供应链能力很难复用到二奢品类。</p><p>爱回收创始人陈雪峰也曾作出判断称，单一平台方希望横跨不同品类，几乎是件不可能完成的任务。因此收购一家已经具备完整质检能力的二奢平台，成为转转的解决方案。</p><p>像转转一样从单一品类转型为综合电商的平台还有得物。得物从球鞋二级市场起家，如今已经扩展至了十余种品类，但激进扩张带来流量的同时，大量的假货问题也几乎消耗光了用户对得物的信任。</p><p><strong>得物的转型难言成功，几个二手电商玩家如今也先后进入了转型时间。转转切入二奢之时，闲鱼开始探索 B&nbsp;to&nbsp;C 模式，而爱回收现在更偏向做 to&nbsp;B 的供应链平台。</strong></p><p>二手电商的游戏是否没有赢家，或许很快将迎来答案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5107,3099" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_15bc4cd57c22425b8d5b74d8efc7c495@5238126_oswg6467475oswg5107oswg3099_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">转转深圳质检中心，来源：受访者供图</p><p>以下为转转集团联合创始人、COO 兼红布林 CEO 胡伟琨、红布林首席鉴定师梁辰与包括 36 氪在内的媒体采访精编：</p><h2><strong>01&nbsp;关于转转及收购</strong></h2><p><strong>1.能不能详细讲一下收购的情况，大概什么时候做的这个决定？中间有没有什么波折？时间线能不能讲一下？&nbsp;</strong>&nbsp;<strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>2022 年的时候，转转已经成为红布林的大股东，那个时候整个市场还是高速发展早期，当时找红布林，其实也是得益于早期 2020 年的时候，转转跟找靓机的整合是很成功的，所以我们也有这样一个经验。</p><p>在那样的契机下，我们想在同样的 C to B To C 的模式下，还有哪些优秀的行业公司可以跟转转形成合作。</p><p>今年我们实现了对红布林的全资并购。这种选择背后有很重要的逻辑。红布林此前是通过邮寄的线上交付，但是转转是面对面的交付，如果复用到红布林，对红布林用户来讲也是很大的增量，<strong>对于转转来说，基础设施投入也能够复用，得到很明显的成本摊薄。</strong></p><p><strong>2.听起来，对于这次收购行为，是内部驱动力更多，就是偏向于为了摊薄成本进行业务拓展的行为，这个属于供给侧的改革。那需求侧，二奢的市场需求您怎么判断的？是否能够撑的起咱们的投入？因为整体来看，二奢的流通率在国内不是很高。</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>简单说几个逻辑，第一，<strong>纯垂直的新品电商，它会面临单品类获客成本高的问题。</strong>所以我们看新品电商行业里面，都是综合交易平台取代垂直交易电商，二手电商里面也是这样一个逻辑，这在商业上本身就是一个必然的选择。</p><p>第二，在国内的情况，从市场量级来看，新奢跟新品的手机量级是非常接近的。<strong>只是说在二手里面会有一个「析出率」，就是有多少人愿意把他的新品拿出来的比例，比例越高越繁荣，比例越低越是早期，手机的比例肯定比奢侈品高。</strong></p><p>我们判断，<strong>第一，越发达的地区，析出率越高。第二，析出率与基础设施的投入有巨大的关系，有越多人卖才能有越多人买。</strong></p><p>转转的方式方法是，不希望让卖家变成职业卖家，而是把卖出变成一种服务，我们上门帮你直接解决，不需要考虑，是不是卖低价格了、该卖给谁、要不要做售后。</p><p>在这种情况下，转转因为建了大量线下网络，有机会激发更多卖家人群，有助于行业提高析出率。</p><p>这是两个核心逻辑。第一，长期看，经济越发达，奢侈品消费越多，目前看体量已经很大了。第二，转转的解决方式有利于卖家卖出物品。</p><p><strong>3.但是当下经济环境的情况来看，奢侈品本身业绩都在下滑，二奢会不会存在购买力不足的情况？</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>关于国内二奢购买力的问题，第一，这几年从 2017 年以后，每一年奢侈品都在增长，到今年为止都是在增长，所以我们还是比较看好国内整个环境。</p><p><strong>第三，有没有足够的供给，是这个行业是否繁荣的标准。</strong>这里面有一个很重要的逻辑，大家在一线城市没有这种感觉，一线城市可以买，很多二线城市没有专柜可以买。二手奢侈品是线上起家的，所以它天然覆盖全国。&nbsp;</p><p><strong>其实很多买二奢的人，过去压根就没有消费过奢侈品，第一次消费奢侈品的时候，就是二手的，</strong>然后现在成为了奢侈品的用户，这是一个很有意思的事情。</p><p>此外，我们发现年轻化率很高，95 后、00 后的接受程度很高，而且年轻人的经济压力没有这么大。以德国为例，它的奢侈品发展很快，原因就是很多人过去没有接触过奢侈品在哪里买，第二个就是年轻人群的接受程度，这个东西是共性的，是属于外部的条件，不是某一个平台享受的红利。</p><p><strong>4.二奢的客单价这几年有增长吗？是不是轻奢近两年更好一点？重奢的受众还是老钱群体？</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>二手奢侈品，大家可以理解为有一个重奢频道，爱马仕、香奈儿这些，大概几万块钱，<strong>但是我们讲广义的二手奢侈品，大概也就是三四千块钱。</strong></p><p>梁辰：大家刚才也有提到，奢侈品是非必须品，是否有购买力。这里面有一个大前提在，<strong>这个非必须品的价格如果做到足够合理，其实还是有购买力的。</strong></p><p>有一个数据分享，在 2008 年后奥运时代里，这是第一波中国人真正意义上出境购买奢侈品的爆发年，以北京为例，2008 年以后身边出国的人指数级增多，这一波人从国外带来奢侈品品类的爆发年。</p><p>2013 年左右开始一直到现在，我们观察到一个现象，<strong>其实有非常多的奢侈品存量没有释放出来，很多二手奢侈品的货源还在各自的家里，可能都不是 1 万亿这样的数字能体现的。</strong></p><p>转转在做的上门履约，就是在探寻这些闲置的、遗漏的东西，让他们还有变现价值。</p><p><strong>5.刚才提到，三四线也有很多需求没有被挖掘，咱们的门店是否有三四线扩张的计划？现在门店的情况是怎样的？</strong></p><p><strong>胡伟琨：转转</strong>是围绕全国的购物中心去开店的，基本上三四线也在辐射范围之内，我们开店优先顺序还是一二线到三四线的过程。以消费电子为主的店，今年年底预计到八百家左右。</p><p><strong>6.转转和红布林要上门做回收的话，对资金的占用量，还有精细化的运作要求非常高，可能会存在二手商品的通病，就会向卖方压价，向买方抬价，怎么平衡好这样的关系？投入和收益怎么平衡？</strong> &nbsp;</p><p><strong>胡伟琨：</strong>上门和门店，在我们看来就像美团外卖一样，它是一个履约网络，但是如果不投入，用户就不愿意去卖，它是一个基础设施。</p><p>转转这种平台性公司就会大力投入这种基建，比如说到用户家去收了这个包，这是成本，这样做有利于用户析出商品，这个商品最终是不是转转买？不一定，最后有买家或者商户买这批货。</p><p>所以我们应该覆盖的事情，包括两千多个品牌的鉴定能力，还有覆盖更多的区域，上门和门店。</p><p><strong>7.二奢产品是否会进入转转的线下店铺？</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>公司内部还在想怎么推出更合理的店型去服务多品类的买家。</p><p>开出来的店如果加入奢侈品，其实对于我们的门店来讲，也提高坪效，让店型更加丰富，有逛的欲望，商场也喜欢这种业态。</p><p><strong>8.现在转转是线下给线上导流更多？还是线上给线下？</strong></p><p><strong>胡伟琨：以目前开出的手机为主的店型来说，线上大概占 20% 到 30% 导流的效益，绝大部分还是靠线下门店的引流。</strong>我们认为线上线下相结合一定是趋势，大家知道山姆它其实就是一半一半。</p><p><strong>02 关于二奢及其市场&nbsp;</strong></p><p><strong>1.二奢和消费电子目标客群不是完全一样的，咱们有没有评估过后面有哪些挑战？有没有做一些提前的预案？</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>挑战肯定有，主逻辑要搞清楚，就是<strong>没有任何一个综合电商平台按男女来分的，它都是基于某一个用户的核心价值去做的。</strong></p><p>如全新的交易平台，大多数是构建信任的逻辑。另外，今天看兴趣电商，其实是以达人信任为核心的，直播电商的崛起肯定要看它是谁的直播。</p><p>核心是构建商品信任本身，把标准化做好，这个东西对于不同品类是通用的，对于不同人群是通用的，通用的核心是划算靠谱。</p><p><strong>2.看到 APP 上二奢有自己的频道了，在 APP 上我们对红布林的接入有什么新的形式吗？以及流量的支持，二奢和 3C 之间怎么分配？</strong>&nbsp;</p><p><strong>胡伟琨：</strong>我们最近会做一次改版，整个转转平台的产品形态会做一次重要的升级，会在月底上线新的版本。</p><p><strong>新的版本主要还是希望用品牌筛选的逻辑去做，而不是现在的逻辑，会把信息流更大地放出来，</strong>让大家有更多的场景，有点类似于「品牌二手上转转」的感觉。因为男性是搜索逻辑，女性有筛选和逛的状态。</p><p><strong>3.此前曾经有头部奢侈品平台面临一些经营困难，您怎么看这个问题？</strong></p><p><strong>胡伟琨：</strong>行业目前各家有各家的情况，我们也不是都了解，但是有一个通用性的逻辑值得大家参考。</p><p><strong>从 PC 时代到移动互联网时代，迄今为止，新品垂直电商没有过得特别好的。垂直电商到最后都会面临一个生存曲线，就是扩大规模获客成本会变得更高，不扩大规模会面临增长的天花板</strong>，同时也会面临头部平台的挤压。</p><p>因为新品就是标准化的东西，而且本身奢侈品没有这么强的线上独家授权的形态，所以它并不可能产生供应链上的独家优势。</p><p><strong>第一流量成本对大家都越来越贵了，第二供给上没有独家垄断，所有垂直电商都面临着这两个尴尬，</strong>再加上巨头的挤压效应，可能跟团队关系不大，游戏就是这么玩的，最后垂直电商都会进入尴尬的状态。</p><p><strong>这就是为什么转转要做一个综合的交易平台，而不是只做一个品类，就是关于这个问题。</strong></p><p><strong>4.有一些观点认为一些奢侈品品牌要直接下场亲自做二奢？</strong></p><p><strong>梁辰：</strong>这几年一直有这样的新闻，这种新闻停留在文章侧。这里有一个特别大的点，如果厂商自己来干这件事，那它面临的第一件事就是整个质检体系，<strong>因为要收我家的二手，一系列的二检手续就会流到当地国家，或者受到当地国家的监管或者监督，不会有任何品牌这么干。</strong></p><p>包括 Gucci 之前说想自己干，其实它也是间接投资了 The real real，通过 The real real 间接来干这件事。</p><p>之前 Gucci 做过一阵子，在他们的奥莱店回收自己的商品，但流程上需要提供非常多链路认证，才能把商品卖给你。对于消费者卖的快、卖的好、卖的舒心这件事来讲，目前来看还可以再进一步优化。</p><p><strong>5.其实很多其他平台都在做所谓智能化鉴定体系，转转的壁垒是什么？有没有让别人信服的东西？这个点是怎么打造的？</strong></p><p><strong>胡伟琨：这里面有一个商业逻辑上去理解的事情，大家都会说你也鉴定，我也鉴定，但是本质上就一件事情，就是你对不对结果负责？是不是平台负责？这个事情最终检验一个平台是不是真的能做好鉴定。</strong></p><p>谁在为最后出了事负责，我们的商业模式是我们来兜底，这决定了转转肯定要用心地把这个事做好，这是根本逻辑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6b96e03416b0441a948102b4a8bd9dd8@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉新伪装车加州测试，比亚迪称固态电池将提前上市｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970797190221826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 15:55:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>&nbsp;</h2><h2><strong>「&nbsp;Top 3 News&nbsp;」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉新伪装车在加州街道进行测试</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>一辆特斯拉 Model 3 伪装车被网友发现在加州街道进行测试。Reddit 用户 Jacknv 在加利福尼亚州湾区戴利市附近的南 280 号发现此车。据 Jacknv 称该车似乎具有特斯拉去年 Model 3 换新版的一些功能，同时前端更接近换新版的版本。由于伪装，难以获取更多信息。对于这辆车的猜测众多，据媒体 Electrek 报道此次伪装车不太可能是 Model 3 的又一次更新，但不排除是特斯拉将新款 Model Y 设计的变化带到 Model 3 上的测试，因为特斯拉一直在为新款 Model Y 的研发进行测试。但也有一种猜测认为此伪装车会是特斯拉的新款车型，价格将会比现款 Model Y 和 Model 3 更便宜，因为将会使用下代平台技术，但仍然基于现有车辆，并且可以在特斯拉现有的生产线上生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_51e527c18c504fdda2b764478ef357bd@6130289_oswg608775oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉新伪装车（来源：Electrek)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉需要谨慎，如果该其产品与 Model 3 过于相似则会降低 Model 3 的价值。虽然市场确实需要更便宜的电动汽车，但特斯拉如果只注于自动驾驶而不是通过平台化的创新去适当的扩充自己产品线或许会成为公司战略性的错误。特斯拉目前拥有巨大的市值优势，应当在更便宜的电动汽车方面有所突破，因为如果他们不这样做，将会面临中国新势力车企的左右夹击。即便马斯克相信自动驾驶技术未来的发展，但特斯拉也不应该忽略这个市场。以特斯拉的能力，同时推进多项工作应该不成问题。</p><h3><strong>比亚迪高管预测，固态电动汽车电池将比预期更早上市</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>比亚迪首席科学家兼工程师廉玉波表示，电动汽车电池技术的 「圣杯」—— 固态电池可能比预期更早到来，有望带来更长续航里程和更快充电速度。他在 2024 世界新能源大会上称，预计未来几年固态电池将首先用于豪华电动汽车，随着电池技术发展，五年内会逐渐推广到中低端电动汽车。廉玉波还提到比亚迪正在推进固态电动汽车电池研发，但高生产成本和复杂的集成度仍是挑战。此次会议是比亚迪高管首次公开讨论这项新技术，目前比亚迪已是全球第二大电动汽车电池制造商，2024 年上半年市场份额为 15.8%。该消息发布之际，有几家公司最近也宣布了开发和生产固态电动汽车电池的计划。宁德时代是全球最大的电动汽车制造商（拥有 37.8% 的市场份额），表示其目标是在 2027 年生产全固态电动汽车电池，但最初会小批量生产。该公司称全固态电池的高生产成本可能仍是一个挑战。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_be644fe85bd64120aa83f0360549d024@6130289_oswg670700oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪 Dolphin mini 在巴西测试（来源：Electrek)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪目前生产的磷酸铁锂（LFP）电池在中国市场占据近 75% 的份额。廉玉波表示比亚迪将继续开发 LFP 电池，在未来 15 到 20 年里，LFP 电池将有助于固态电动汽车电池的发展而不会被淘汰，这些电池可能会用于不同的细分市场。其他汽车制造商也加入了先进电池的竞争。例如，蔚来在 6 月开始提供配备 150 千瓦时半固态电池的新款 ET7 轿车用于日常租赁，该技术成本仍然很高。正如蔚来联合创始人秦力洪所解释的，包括电池在内，电池组的成本与 ET5 车型大致相同，约为 42500 美元（298000 元人民币）。像丰田和梅赛德斯 - 奔驰这样的传统汽车制造商也宣布了固态电动汽车电池的最新进展。本月早些时候，梅赛德斯与 Factorial 推出了新的全固态电池，Factorial 声称新电池可以将电动汽车续航里程延长 80%，该公司的目标是在减轻 40% 重量的情况下实现超过 600 英里的续航里程。几天后，丰田也宣布日本已批准其开发和生产全固态电动汽车电池的计划。</p><h3><strong>索尼本田合作的移动出行公司 AFEELA 宣布与特斯拉达成协议，采用 NACS，并将其引入日本</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>索尼和本田的合资企业 AFEELA 宣布与特斯拉达成协议，其即将推出的北美和日本的电动汽车将采用 NACS（北美充电标准）。几年前，索尼与本田合作创建了 AFEELA 电动汽车品牌。此次与特斯拉的协议表明他们对推出首款电动汽车更认真，「AFEELA」 电动汽车将于 2025 年先在美国后在日本销售，并采用北美充电标准，这使 SHM （索尼本田汽车）成为日本首家采用该标准并接入特斯拉超级充电站的公司。在北美，NACS 已成为标准电动汽车连接器，由特斯拉开放后福特和通用推动发展，而日本此前无标准连接器，特斯拉在日本用自己的连接器，CHAdeMO 虽曾辉煌但正被淘汰。如今，索尼和本田正试图在日本推动 NACS 的发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_34a4a275525f425ea4b6dee9757c7841@6130289_oswg844733oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">索尼本田电动车在特斯拉超充站充电（来源：Electrek)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉超级充电站代表着全球最大的充电网络，拥有 6 万个超级充电站且数量还在不断增加。在日本，90% 的 150kW 及以上的充电器是超级充电站。正如特斯拉的使命，他们也希望帮助其他电动汽车公司，并改善所有电动汽车驾驶员的充电体验。因此，他们很高兴看到北美充电标准（NACS）在日本获得关注，并且欢迎索尼本田移动出行成为第一家加入这一趋势的汽车制造商。索尼本田移动出行公司的代表董事、董事长兼首席执行官水野泰秀补充说，索尼本田移动出行致力于围绕人为中心创造价值，以实现驾驶乐趣和有趣的车内体验。他们在充电方面也优先考虑客户的便利性，所以决定采用 NACS，并衷心感谢特斯拉为他们提供采用 NACS 的机会以及为 AFEELA 提供配备最新先进技术的 V3 和 V4 超级充电站。此举将会进一步扩充特斯拉在美国和日本市场的发展与市场渗透率的提高。</p><h2><strong>「&nbsp;大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>起亚汽车为生产低成本电动汽车 EV3、EV4，正式启动了韩国首家纯电动汽车工厂</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_381b2ec1172a4455b21dd6b04e25f522@6130289_oswg844266oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3 在韩国光阳生产（来源：Electrek）</p><p>起亚为其国内首个纯电动汽车工厂 「EVO」 举行了开业仪式，旨在确立自己作为领先电动汽车制造商的地位。起亚新的低成本车型 EV3 和 EV4 是首批计划量产的电动汽车。新工厂每年有 15 万辆电动汽车的产能，将为起亚开启一个新时代。EVO 工厂是现代汽车集团的首个纯电动汽车工厂，起亚周五在韩国光阳汽车城举行了落成仪式。起亚首席执行官崔俊荣在活动中表示，光阳 EVO 工厂的建成标志着起亚迈向领先电动汽车品牌的第一步，起亚将利用该工厂提高下一代电动汽车的产量。</p><h3><strong>起亚汽车的电动汽车充电服务目前在欧洲拥有超过 80 万个充电器</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9992cb9390b24a82bec93629e71c4c4d@6130289_oswg626178oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV6 在 IONITY 充电站充电 (来源:起亚)</p><p>起亚持续让电动汽车更方便地充电。其电动汽车充电服务 Kia Charge 现在在 28 个欧洲国家拥有超过 80 万个充电点，比去年增加了 39%。Kia Charge 于 2021 年 9 月推出，为起亚在欧洲的专属电动汽车充电解决方案，提供包括路线规划、认证和支付等一站式完整充电服务。起亚欧洲客户体验与解决方案总监表示，起亚持续让更多人更容易实现电动汽车的使用，Kia Charge 有助于简化和提升每一次旅程。起亚宣布其充电网络达到了一个里程碑，拥有超过 80 万个电动汽车充电器，比 2023 年第二季度增加了 39%，此前在四月起亚曾宣布其网络超过 70 万个充电器。该充电解决方案现在有超过 10 万个订阅用户，起亚称电动车用户已经使用 Kia Charge 卡或应用程序完成了超过 250 万次充电。</p><h3><strong>Electrify America 扩大与保时捷的充电合作，包括新的 Macan Electric</strong></h3><p>美国电气化公司（Electrify America）和保时捷延长了他们的充电协议，现在该协议包括全新的保时捷 Macan 电动版。这项充电福利将为 Macan 电动版的车主提供为期一年的在美国电气化公司充电站进行免费 30 分钟充电的服务，这些充电站遍布美国各地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_956941017220476bbe324b9be719d2f6@6130289_oswg565989oswg1080oswg587_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 Macan 电动版（来源：保时捷）</p><p>全新保时捷 Macan 电动版是保时捷汽车阵容的最新成员。其 800 伏架构在理想条件下支持 270 千瓦的潜在充电速度，是业内最快的充电速度之一。美国电气化公司总裁兼首席执行官罗伯特・巴罗萨表示，Macan 电动版与他们高达 350 千瓦的超快速充电网络完美互补。除了令人印象深刻的充电速度外，Macan 客户将受益于无缝的即插即充功能或使用 「My Porsche」 应用程序启动充电。激活即插即充后，驾驶者只需插入即可开始充电，简化了充电体验，节省了更多时间。</p><h3><strong>沃尔沃卡车在加州完成 70 辆 VNR 电动卡车的交付</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_4ccb0ae49aa546d3a8b5c34b4d088a0f@6130289_oswg936479oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃尔沃电动卡车 VNR（来源：electriccarsreport)</p><p>沃尔沃卡车北美公司已成功交付 70 辆沃尔沃 VNR 电动卡车，这是在美国环境保护署（EPA）和南海岸空气质量管理区（South Coast AQMD）支持的 2150 万美元资助计划的一部分。这个名为 「开启（SWITCH-ON）」 的项目已将这些零尾气排放卡车部署到南加州的多个车队，用于地区货物配送和拖运。「开启」 项目于 2020 年首次宣布，现在是美国最大的 8 级电池电动卡车商业部署项目之一。迄今为止，沃尔沃卡车已在美国 31 个州和加拿大各省交付了 570 多辆沃尔沃 VNR 电动卡车。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>全新菲亚特 500e</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_59bdb00341f3464ea741af223450ec8f@6130289_oswg903493oswg1080oswg609_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款 Fiat 500e(来源：caranddriver）</p><p>20 世纪 50 年代末，菲亚特 Nuova 500 首次实现了出行的大众化，为欧洲及其他地区提供了经济实惠的个人交通工具。50 年后，菲亚特以当前的 500 车型重塑了城市汽车市场，成为是欧洲最畅销的城市汽车。</p><p>2020 年，全新菲亚特 500 上市，这是菲亚特克莱斯勒汽车（FCA）的首款全电动汽车，是一款价格亲民且具有一系列同类最佳功能的城市汽车，如续航里程、自动驾驶和多种电池选项。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="698,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_db0b451b23c34ba3a70b1a95a6fb886d@6130289_oswg304906oswg698oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款 Fiat 500e(来源：caranddriver）</p><p>新 500e 系列有三个装饰级别：Action、Passion 和 Icon，每个级别都有高水准的标准配置以适应不同的生活方式。Action 版是入门级，配备 70kW 电机，0 到 62 英里加速需 9.5 秒，最高限速 84 英里 / 小时，搭载 23.8kWh 容量锂离子电池，WLTP 续航里程超 115 英里，城市驾驶超 150 英里，配备 50kW 快充系统，还包括家用 3kW 充电线，有多种先进驾驶辅助系统，有三种驾驶模式可选，配备 「智能音频」 连接系统，外观有卤素大灯和 15 英寸轮毂，内饰充满科技感，只有掀背车型。</p><p>Passion 版是中档版本，配备 42kWh 电池，WLTP 续航里程达 199 英里，城市驾驶达 285 英里，有 85kW 快充，外观有 15 英寸双色光泽轮毂和 LED 日间行车灯，内饰有新的信息娱乐系统、巡航控制和气候控制等，有两种内饰可选，电机功率 87kW。Icon 版与 Passion 版有相同的 42kWh 电池和快充系统，有 10.25 英寸触摸屏、外部有 16 英寸合金轮毂，有被动进入功能和独特的智能可穿戴钥匙。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_cfec97816e8d411a89435fc1f8b2b4bc@6130289_oswg634217oswg902oswg556_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款 Fiat 500e 内饰 (来源：caranddriver）</p><p>优雅和独特性引领了设计团队为菲亚特 500e&nbsp;选择了更浅、更明亮的柔和内饰色调。其仪表盘与车身同色，还有用非皮革的纯素材料制成的具有天然木纹效果的仪表盘和方向盘。优雅的织物座椅有海昆纱线和细条纹图案，有深灰色（带 500 标志和铜色细节）和浅灰色（搭配蓝色斑点、银色 500 标志和细节）两种选择。</p><p>在设计菲亚特首款电动汽车时，工程师围绕电机创建了新结构，整合了新的控制、安全和娱乐技术，使该车具有同级别最佳动态性能，敏捷、有趣、舒适、安静且始终保持连接。以智能手机的易用性为出发点，打造了 「生态系统」，包括最新的信息娱乐系统，Passion&nbsp;版有 7 英寸屏幕，Icon&nbsp;版有 10.25 英寸屏幕，可通过 「Hi, Fiat」 激活先进的语音识别系统，新的 Uconnect Box 提供连接服务，使汽车成为 Wi-Fi 热点，菲亚特移动应用程序与 UConnect 连接，提供一系列城市汽车前所未有的功能，如 「动态范围映射」 可显示可行驶区域等，地图可通过空中更新 (OTA) 保持最新。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「欧文一代」进入欧美主流零售商渠道，安踏出海再进一步｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970515407638529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 13:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在最难啃的欧美市场，安踏又向前一步。&nbsp;</p><p>36 氪获悉，由欧文父亲参与设计的安踏「KAI1 SPEED」，首款配色于 9 月 28 日在北美、欧洲 60 余家 Foot Locker，及美国 DSG Footwear 做线下发售。其中，美国 44 家 Foot Locker 为「HOME COURT」店铺，是以 NBA 为主导的更篮球更垂直更高端的垂直店铺。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9c75cfce27f240a4a321ceac65355264@5748245_oswg1762213oswg2880oswg1488_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KAI1 SPEED 上线 Foot Locker</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_166a774a27ac459f8e6afc88d62548d7@5748245_oswg2158543oswg2880oswg1488_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KAI1 SPEED 出现在 DSG 官网的展示位</p><p>在此之前，安踏于美国达拉斯当地时间 2024 年 3 月 6 日进行了 KAI1（欧文一代）篮球鞋的全球首次发售。之后，该系列在纽约、旧金山、迪拜、新加坡、马尼拉和北京、上海、广州、成都、武汉、杭州、厦门等全球各大城市陆续发售。</p><p>彼时，KAI1 的面市，标志着安踏全球化战略正式启动。但过去一段时期，其在北美市场的零售渠道主要限于一些潮鞋精品店，此次进入的 Foot locker 和 DSG 则有不同意义——Foot locker、JD Sports 和 Dick's Sporting Goods（DSG）被并称为「欧美三大运动用品零售商」，在覆盖区域、门店规模、权威性等方面有明显优势。以 Foot Locker 为例，截至 2024 年 8 月 3 日，其在北美、欧洲、亚洲、澳大利亚和新西兰的 26 个国家/地区经营着 2464 家门店。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1076,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_bf8bbbf4f6ed43808ac14993aef89316@5748245_oswg183206oswg1076oswg804_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KAI1 今年 3 月发售的潮鞋精品店（制图：36 氪）</p><p>对全球主流运动品牌而言，三大零售商的「货架」都是必争之地。据报道，即将接掌耐克的新任 CEO 希尔，在其领导计划中有一大重点，便是重塑耐克与 Foot Locker 等实体零售商的合作伙伴关系。</p><p>相反，对于耐克此次换帅中走下王座的前 CEO 多纳霍，外界的评价和反思也多围绕他与经销商渠道的关系而展开。多纳霍在任期内大力推行 DTC，以至于很大程度上切断了耐克与 Foot Locker 等经销商的链接，On、Hoka 等新锐品牌得以在专业零售商门店中占据更多货架，也在疫后线下消费复苏中赢得了更多机会。</p><p>耐克的故事足以看出大型零售商渠道对于欧美运动市场的分量。更值一提的是，KAI1 此次进入的 44 家「HOME COURT」，是 Foot Locker 在今年 8 月与 Nike 和 Jordan Brand 合作开发的「多品牌篮球购物目的地」，意在提升 Foot Locker 在运动鞋和篮球文化领域的领导地位。此类型店铺限定 Nike、Jordan、Adidas、UA、NB 等 7 个品牌入驻，而安踏将在店内核心位置进行陈列及售卖。&nbsp;</p><p>出海是安踏品牌 CEO 徐阳最为关注的命题之一。在去年 10 月的一次采访中，徐阳曾谈到出海之于他的意义，他隐晦表达道「每个人都希望在自己任期里面去留下一些什么事情…我希望在我担任安踏 CEO 这段时间里面，安踏真的可以成为世界的安踏。」</p><p>徐阳还表示，与欧文的合作是安踏出海的一次性钥匙，「这些国际连锁零售商只给了你一个板墙，放 10 双鞋的机会。你只有一次机会，只有成功了，未来才会有更多长期的板墙位置给到你。如果这次机会没有抓住，这扇由欧文打开的门就彻底关掉了。」所以，这次拿下主流零售商渠道也意味着，他们将迎来欧美市场真正的反馈，这是一场只许胜利的仗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪具身智能超新星 Show，你要的 AI Partner 就在这里！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970580485722368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 12:02:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>具身智能市场正以前所未有的速度逐步扩大。据 Virtue Market Research 数据，2023 年全球具身智能系统市场规模为 35 亿美元，预计 2030 年达到 94 亿美元，年复合增长率达 15.2%。同时，资本市场也对这一领域表现出浓厚的兴趣，2024 年上半年国内人形机器人投融资事件已达 13 起，融资总金额超 25 亿元。</p><p>具身智能初创企业的增长速度同样令人瞩目。企查查数据显示，以机器人相关企业为例，我国现存机器人相关企业 71.67 万家，注册量自 2014 年的 1.33 万家逐年增长，至 2023 年已达到 17.85 万家，增速基本保持在 15%—70% 的区间内。网易数据显示，从 2023 年至 2024 年 8 月，以具身智能概念入局的创业公司就超过 50 家。</p><p>显然，具身智能市场的春天已到，但具身智能初创企业在研发、技术迭代及市场拓展方面大量的前期投入，也会成为诸多创业者的一大难题。如何在众多创新项目中脱颖而出，获得必要的资源支持，是初创企业面临的一大挑战。</p><p>9 月 26 日-27 日，36 氪 2024 具身智能大会在上海盛大举行。大会除展示 AI 在物理世界中的应用案例，探讨具身智能技术如何持续发展与突破之外，更关注到具身智能初创企业这一困境。为此，9 月 27 日，大会特别设置「具身智能超新星 Show」路演环节，为初创企业提供更大的媒体曝光，从资金、技术、产品和销售上取得更多支持，也为创投行业的同仁们提供直接了解和投资科技成果的平台，打造新的增长点。上海国投先导人工智能产业基金执行董事郭敏杰、商汤国香资本合伙人余俊、招银国际资本管理（深圳）有限公司执行董事龚亦镈、卓源亚洲创始合伙人丑俊，高鹄资本合伙人金涛及优秀科技企业一同参加了本次具身智能超新星 Show。</p><p>商汤国香资本合伙人余俊作为评委代表，在发言中表示：「每一次低谷都会孕育一批伟大的企业，不管是过去的电气时代（GE），还是信息高速公路、互联网移动互联网时代（谷歌，Meta），今天新的技术范式下，大模型以及硬件机器人一定会孕育未来的伟大公司。大家也应该需要保持乐观与信心。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_b802f48214b746f29176c8c47e1ad292@5868219_oswg266671oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">商汤国香资本合伙人余俊发言中</p><h2><strong>应用案例展示，具身智能技术发展缩影</strong></h2><p>路演现场，8 家经过评审重重筛选出的优秀科技企业，以 PPT 讲解、产品应用展示的形式，分享了具有一定创新前瞻、成长潜力、商业价值的案例，展现出具身智能技术的多元化和应用潜力：</p><p><strong>上海智可派机器人科技有限公司</strong>，以多模态人机交互技术，打造出温暖有爱的机器人伙伴；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_ff7e7f02526347f1bdb8856f0e80ae29@5868219_oswg206426oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海智可派机器人科技有限公司创始人兼 CEO 梁聪慧</p><p><strong>上海创宙斯智能科技有限公司</strong>，通过 ChemGPT（预测算法）+化学家机器人，「智」造全流程智能化自动化的生物分子合成化学平台！添加了「生物分子」；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="607,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9adf93f82ae348dcb26336f60243c560@5868219_oswg234623oswg607oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海创宙斯智能科技有限公司联合创始人及 CEO 郭大江</p><p><strong>深圳艾斯克机器人科技有限公司</strong>，通过强化学习算法、深度神经网络、腿臂协同控制算法，设计出腿足式机器人、轮式机器人系列产品；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="586,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_2b91a982d31d464aae79593f1804b369@5868219_oswg230808oswg586oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">深圳艾斯克机器人科技有限公司首席执行官辛桂阳</p><p><strong>北京松应科技有限公司，</strong>基于中国首个物理精确模拟器 Orca Studio，打造世界一流物理 AI 训练场；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_2d861640cb9b48eeb2121f9a23366078@5868219_oswg277490oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京松应科技有限公司创始人聂凯旋</p><p><strong>跨维（深圳）智能数字科技有限公司，</strong>基于 DexVerse™ 具身智能引擎，形成核心产品系列：DexCore 空间与具身智能大脑、DexSense 空间与具身智能传感器、DexAgent 通用具身智能机器人，并广泛落地 30+行业；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6f7ebbbb6c4c441887ac2bdb12b062ce@5868219_oswg456367oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">跨维（深圳）智能数字科技有限公司联合创始人解锐</p><p><strong>深圳鸿信智联数字科技有限公司，</strong>围绕可穿戴设备，利用大模型技术的陪伴智能体，打造最懂你的虚拟贴身助手；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_c989c54199c24c669726fcf34cd6febe@5868219_oswg219112oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">深圳鸿信智联数字科技有限公司 CTO 胡宗祥</p><p><strong>北京大学信息技术高等研究院，</strong>以多模态理解大脑、自主决策与导航、高效视频压缩编码，打造自主智能巡检机器狗与通用智能机器人；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="664,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_4009efdb733b4ab2ac34fd0d4b85e9e2@5868219_oswg191647oswg664oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京大学信息技术高等研究院视觉智能实验室主任王钊</p><p><strong>上海傲意信息科技有限公司</strong>，以自研微型电机模组 – 空心杯+行星减速+磁编码，设计 ROHAND 灵巧手；</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_35fb12e7aacf4d6281ddf66336256a4a@5868219_oswg252287oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海傲意信息科技有限公司 CMO 王震坤</p><p>这些具身智能技术、服务、产品研发和应用的初创企业，案例涵盖了从多模态交互到自动化化学合成，从腿足式机器人的灵巧操作到三维仿真平台的精确模拟，再到基于大模型技术的可穿戴设备和智能传感器的集成应用。同时面向家庭服务、工业生产、医疗健康等领域，共同构成了具身智能技术发展的缩影，展示出具身智能领域在技术创新和应用探索方面的活力和深度。</p><h2><strong>专家评选，打通科技与创投的最佳途径</strong></h2><p>此次路演，采用了「10+10」答辩模式，前十分钟，科技公司展示分享最新的具身智能成果，后十分钟，为投资人互动环节，将从技术创新，应用效果，市场需求，示范效应，社会影响等方面对案例进行问答式互动，与科技公司一起推进案例的落地。</p><p>最终，经过专家们的一致投票，<strong>北京松应科技有限公司</strong>获得最佳技术创新奖，<strong>上海傲意信息科技有限公司</strong>获得最佳场景应用价值奖。其他六家科技企业均获优秀项目奖。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_ef7517bcfc924d379c94c6c91df84612@5868219_oswg93573oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最佳技术创新奖：北京松应科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9fc86ecf946d4c339eace8007fa05a53@5868219_oswg91831oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">最佳场景应用价值奖：上海傲意信息科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_033698efdb5d421da31fb986944e42c2@5868219_oswg92876oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_3c0ef6d2920d4ce582d141c99826e243@5868219_oswg89710oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_390b10b761594232ab1bfd9e49a9efed@5868219_oswg89911oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">优秀奖：北京大学信息技术高等研究院、跨维（深圳）智能数字科技有限公司、上海智可派机器人科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_95290083e0ca493997e80595d5764193@5868219_oswg87714oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_46a21d8d35614823b63dcc46334a1b8e@5868219_oswg89247oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_cb791914e3c04614a46ca127bf878a3d@5868219_oswg88540oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">优秀奖：深圳艾斯克机器人科技有限公司、上海创宙斯智能科技有限公司、深圳鸿信智联数字科技有限公司</p><p>于初创企业而言，36 氪具身智能超新星 Show，不仅是一个展示其技术实力和创新成果的平台，更是一个推动创新加速和商业化进程的重要途径。通过与行业领袖、投资人及产业链伙伴的交流与合作，初创企业可以更快地突破技术瓶颈、优化产品方案、拓展市场份额。于 36 氪而言，则又一次打破次元壁垒，打通科技与创投通道，成为了 AI 从数字世界应用飞跃到物理世界的一次成功尝试。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MDc1MDAxNA==&amp;mid=2247493245&amp;idx=1&amp;sn=aa23c726b72c1058ffbe6a7a58faa75b&amp;chksm=cfd5732cf8a2fa3abb50dc7b8ceaa34b940cd4a9a51a161b77874c9966cbab8e1258bcf16b3e&amp;token=2146299810&amp;lang=zh_CN#rd">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从数字世界到物理世界，36 氪 2024 具身智能大会盛启上海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970499051982854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:37:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年，具身智能的「骤然兴起」并非偶然！</p><p>行业关注度的提升、资本市场的热情高涨、市场规模的持续扩大、技术与应用的加速落地，诸多方面的因素共同作用，才出现了如今备受瞩目的局面。据相关报告显示，2024 年中国具身智能市场规模已达 3647 亿元，并有望在未来几年内保持快速增长态势。技术层面，具身智能正不断取得新的突破。多模态感知与交互技术的融合，使得具身智能产品或解决方案能够更加精准地理解人类意图。应用层面不断拓展，工业机器人及智能系统在制造业的广泛应用显著提升了生产效率，酒店、餐饮服务机器人在多场景下的灵活作业则为用户提供了更加便捷的服务体验......</p><p>从纯粹的数字世界向广阔无垠的物理世界深度渗透，具身智能作为 AI 技术的重要分支，大大缩短了理论探索与产业应用之间的距离。在全面进阶的科技大环境下，9 月 26 日至 27 日，为期两天的「2024 具身智能大会」在上海盛大举行。本次大会由国家地方共建人形机器人创新中心指导，36 氪主办，在以「让 AI 通向物理世界」的大会主题下，汇聚了专家学者、具身智能企业代表、专注具身智能领域的投资机构、从业者和爱好者们，展示 AI 在物理世界中的应用案例，探讨具身智能技术如何持续发展与突破，以及如何与真实物理世界交互完成各种任务，改变大众生活的同时，又为千行百业带来颠覆性的变革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_9ee88d0adebd4a6baedb92035b479501@5868219_oswg541206oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 2024 具身智能大会现场</p><p>究竟怎样以具身智能技术赋能千行百业，真正在应用端扩展出更多场景？大会前，上海市人工智能行业协会智能机器人专委会负责人朱迁乔曾表示：「目前市场上具身智能的企业大部分都比较同质化，应该切出一些细分领域进入到场景中，找出企业自身对某行业的优势来进行落地工作。」</p><p>36 氪 CEO 冯大刚也在大会致辞中表达出对具身智能应用落地的相同观点：<strong>「具身智能不等于人形机器人，我们未必都要集中资源去拼终极形态。更不要为了做机器人而做机器人，更多要考虑它的应用价值。」</strong></p><h2><strong>具身智能，下一个 AI 浪潮</strong></h2><p>AI 将怎样从数字世界应用到物理世界？本次大会以具身智能为核心，构建了从认知-发展-应用-未来的递进式议题体系。</p><p>在「一堂全民具身智能认知课」的主题演讲中，招商银行上海分行副行长王汉永在《银行与 AI：共创金融服务新纪元》的发言中表示，AI 技术不仅仅是一次技术革命，还是一种深刻改变人类生产方式的全新生产力，更是推动整个社会进步的重要力量。在金融领域，AI 技术对于复杂的重复劳动替代作用愈发显著。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="677,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6698b17946bd4b1eb1764226e2368e1f@5868219_oswg192491oswg677oswg450_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">招商银行上海分行副行长王汉永</p><p>北京智源人工智能研究院院长王仲远，现场讲述「具身大模型：连接数字世界与物理世界」：AI 不仅要能够作诗，更重要的是能够做事。具身智能是连接数字世界和物理世界的桥梁。当 AI 进入到物理世界，大语言模型是不够的，只有多模态的具身大模型才能让人工智能真正开始感知、理解和推理世界，与这个世界进行交互，真正为人类服务。当前具身智能的发展仍处在早期，我们需要联合产业的上下游，构建海量数据训练具身大模型，让机器人能够真正具备智能性和泛化性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_30a496a2cd9749348e4701776970b806@5868219_oswg269580oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京智源人工智能研究院院长王仲远</p><p>国家地方共建人形机器人创新中心首席科学家江磊也通过视频表达了对活动的肯定:「在千行百业展现出巨大的应用潜力，也深刻改变着我们生产关系和生产方式。本次大会举办对于促进产学研用深度融合，推动具身智能技术的创新和应用具有重要意义。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_c4a7e808c5fa4cdaa75b7d9d46041740@5868219_oswg499536oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国家地方共建人形机器人创新中心首席科学家江磊</p><p>第二部分以「从具身智能通向 AGI」为议题，行业科技巨头公司，为大家展现 AI 技术如何持续发展与突破，才能与真实物理世界交互，完成各种任务。</p><p>优必选首席品牌官谭旻在题为「具身智能-人工智能的下一波浪潮」的演讲中表示：站在具身智能时代的转折点，无论是资本、技术、还是应用拓展上，希望大家能更多地聚焦人形机器人行业，共同加速人形机器人的未来发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6fb2515d4704448aa9a274081ff1dd8f@5868219_oswg98514oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">优必选首席品牌官谭旻</p><p>优必选首席品牌官谭旻智谱商业技术中心总经理柴思远以「大模型的探索与实践」为题，在现场表示：让模型更加直接地操纵一些设备、机器人，让人和物理世界、人和机器人、人和系统之间的交互更加泛化，模型在这其中起到非常重要的桥梁作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_7b6c319453c24943b4cd8d9670721bf3@5868219_oswg251186oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智谱商业技术中心总经理柴思远</p><p>钉钉解决方案总经理邱达介绍了钉钉最新发布的机器人行业解决方案，包括钉钉文档、Teambition、宜搭、人事套件在内的一体化产品方案，以及以 AI 助理为核心的智能化工具；在 AI 浪潮下，钉钉愿陪伴更多具身智能企业用数智化直面机遇与挑战。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_f31c628b3dbf4efd840603f708124d29@5868219_oswg272239oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">钉钉解决方案总经理邱达</p><p>国家地方共建人形机器人创新中心、人形机器人（上海）有限公司技术负责人刘宇飞，以「开源机器人加速具身智能技术」为题进行分享并指出：大模型具身智能真正的突破，包括后面的通用常识和快速学习的能力，这是真正走入场景里，跟人进行互动、理解，最后是基本跟人类相同的能力。这可能是真正达到了产品的成熟期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_61b622f6884b4fa18ce4aca4735c11a3@5868219_oswg329850oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国家地方共建人形机器人创新中心、人形机器人（上海）有限公司技术负责人刘宇飞</p><p>网易伏羲负责人范长杰在「AOP：构建具身智能的「群体大脑」的分享中，表示：纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行，具身智能的发展需要多样性。之前是对着数据集来学习，到了智能体强调与环境交互。在解决复杂的现实世界问题时，具身智能离不开群体智能的加持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_938f681211084e78a524d9b8fd879005@5868219_oswg288247oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">网易伏羲负责人范长杰</p><p>而现场圆桌对话部分，则以「具身智能离创造商业价值还有多远」为题，蚂蚁集团 NEXTA 创新实验室项目负责人何思翀作为主持人，与 BV 百度风投董事总经理刘水，线性资本合伙人黄松延，千乘资本合伙人方昕等嘉宾，从投资人的视角揭示这些应用如何推动生产力的跃升，创造新的商业价值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_e960b982665f4f8f83d37ffd19aef79c@5868219_oswg371772oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌对话：具身智能离创造商业价值还有多远</p><p>何思翀表示：「具身智能的发展也要遵循技术发展的客观规律，短期内尚不能有过高的预期，只有与产业相结合，将大模型的能力找到合适的应用场景，才能看到一个万亿级的市场向我们走来。」</p><p>刘水指出：「如果没有新的技术范式变化，产业发展很难有所突破。我们期待硬件设备加入 AI 能力后，能破解之前没机会解决的行业难题，解锁更多应用场景。对于企业来说，既需要攻克科学问题，也需要商业规划来定义早期产品，更好地切入商业市场。」</p><p>黄松延认为：「今天的机器人还面临科学问题的挑战，解决的方案未必是大家经常提到的 LLM，无论是针对人形机器人还是针对其他类型的机器人，只有把 locomotion 与 manipulation 解决掉了之后才能产生价值。」</p><p>方昕强调：「AI 会重构整个人类世界，人形机器人的发展机会主要来自于 AI 的大模型发展，大模型的应用可以加快机器人的学习能力，使其展现出一定的通用和泛化的能力，随着数据、模型、能力的不断迭代闭环升级，可以不断引领机器人从底层往上层进行创新，中国人形机器人创业企业有望在这个万亿市场中脱颖而出。」</p><h2><strong>革新跨越，千行百业应用初探</strong></h2><p>新技术的涌现与飞跃，是推动社会进步与产业升级的强劲引擎。但其核心精髓，却在于深刻重塑产业格局并融入日常生活。只有当大模型与具身智能等尖端 AI 技术超越概念与实验范畴，深度融合于千行百业之中，催生出革命性的创新应用，改变我们的生产方式、优化生活结构，才能显示其价值。在 26 日下午进行的主题演讲和圆桌对话中，与会嘉宾们以「千行百业具身智能应用初探」为题，重点探讨具身智能在应用层面的进展。</p><p>「具身智能在千行百业的应用场景落地」主题演讲环节，云迹科技 CPO 李全印以「机器人，让人类更幸福」为题，提及到：所有场景都值得被 AI 重做一遍，酒店就是一个例子。解读场景的目的是将业务流程 AII in AI。云迹科技首创的 HDOS 系统将酒店升级为一个类「智能体」，让机器人拥有综合解决问题的能力，从感知、认知、决策、执行、反馈的全流程实现」端到端「的服务闭环，打造成一个全新的线下+线上融合的可运营、可协作的场景智能体，也为未来适应多场景的灵活性、可扩展性打下基础。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_5c3bb09bc39347078c083613e4df3b92@5868219_oswg292294oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">云迹科技 CPO 李全印</p><p>摇橹船科技创始人郑道勤在「面向工业 AI 的具身智能创新应用研究 」的演讲中首提「具身智能工业体」概念，并详细阐述了工业 AI、具身智能、机器视觉三者之间深度融合的技术特征，重点介绍了具身智能在新能源汽车制造过程中发挥的关键作用。摇橹船科技《面向新能源汽车的 AI 视觉质检全流程解决方案》集成了视觉检测技术、人工智能算法和自动化控制技术，是摇橹船科技光、机、电、算、软综合能力的集中体现，实现了对新能源汽车从零部件到整车的全面、高效、精准的质量检测。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_43297c11fb124874887e2d1e37a2a0fb@5868219_oswg560505oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">摇橹船科技创始人郑道勤</p><p>商汤科技元萝卜 AI 机器人产品负责人鲁白，在「具身智能在教育场景中的应用」演讲中介绍了到底 AI 怎样引入普通人的家庭生活中去，让它服务于广大大众的生活。在经过多轮研究之后，我们发现机器人走入家庭必须要从一个特定的场景和特定的领域开展，逐渐让它成长起来。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_5d4d40ea9146447db283aabb3ef66f8d@5868219_oswg325540oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">商汤科技元萝卜 AI 机器人产品负责人鲁白</p><p>擎朗智能 CTO 唐旋来在「具身智能服务机器人产业化探索与实践」演讲中指出大模型和具身智能的发展，让机器人在复杂环境中能实现自主决策、闭环操作，赋予机器人思考和执行的能力。在餐饮、酒店等大规模商业化场景中，采用「移动底盘+机械臂」架构的具身智能机器人，将更具产品化能力，能够在成熟应用场景中承担更多复杂任务。擎朗智能正在基于丰富的商用场景积累，推出新一代具身智能服务机器人，基于大模型能力，实现场景中的服务全流程闭环，进一步提升服务机器人的普及率和应用价值。并将加速出海步伐，助力全球客户智能化转型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_ce0017d22bb94965976dc28542450692@5868219_oswg293767oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">擎朗智能 CTO 唐旋来</p><p>乐聚机器人副总裁柯真东，在「人形机器人技术与产业探索」的演讲中认为：随着相关产业链及开发工具等的成熟，人形机器人的未来发展瓶颈将不再聚焦于本体或运控上。未来的竞争可能在数据层面，数据的大小、种类和范式将成为影响人形机器人体验和应用的核心因素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_160e0e5250e245839475eaeaddcf4696@5868219_oswg248222oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乐聚机器人副总裁柯真东</p><p><br>云深处科技创始人兼 CEO 朱秋国，以「具身智能人形机器人关键技术与应用」为题现场分享：高盛、马斯克都对人形机器人数量进行过预测，未来人形机器人数量将超过 100 亿台，市场也会达到万亿级规模，学术界预测，2045 年能组建一支人形机器人的足球队打败英格兰队。人类的梦想很远，做人形机器人的过程也很长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_63f2a139919c43aa81f13358c289f0cb@5868219_oswg218100oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">云深处科技创始人兼 CEO 朱秋国</p><p>本末科技创始人兼 CEO 张笛则用「智能可涌现，生产也可以」的主题进行分享，现场表示：真正具身智能的理解，不是一家独大，可能很难做到一个企业通吃一个行业，以核心能力为支点，加上行业用户的帮衬和支持，一起面向具身智能机器人这个大的方向上去做合作，为这个行业添砖加瓦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_224928760a4c4baa80989a86919e2a6f@5868219_oswg255796oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本末科技创始人兼 CEO 张笛</p><p>曙光存储产品事业部总监石静，在「＇智存＇筑底具身智能，从形到脑」的主题演讲中阐明：数据质量高低直接决定大模型智能化的程度，在 AI 行业里有一个共识叫「垃圾进、垃圾出」，不给这个大模型比较优质的数据，输出无论算法多么先进、强劲，输出来必然不是我们想要的结果。数据的重要性越来越多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_5e7a5cda7a3747b8b0ba5e98bc971813@5868219_oswg243690oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曙光存储产品事业部总监石静</p><p>区别于上午的圆桌对话，这一环节的圆桌对话则更趋向产品的落地与行业应用。36 氪合伙人兼副总裁李政作为主持人，与 MagicLab 首席战略官吴雨航、地瓜机器人 CEO 王丛、世优科技综合发展 VP 刘铠源、羽嘉智氪创始人及董事长王欢一行嘉宾，从自身行业出发，一同探讨具身智能领域的革新力量，从概念迈向跨行业、跨场景的实际应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_1c9f3a40890b4adc93eee88d3bc947d8@5868219_oswg409304oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌对话：具身智能的场景落地与产业应用</p><p>李政强调：「研究 AI，其实就是研究人，适者生存，不适者就被淘汰了，具身智能也一样，进化，这是很必然的过程。」</p><p>吴雨航指出：「年初的时候，MagicLab 电驱人形机器人空翻引发行业热议，这其实是 MagicLab 在自研电驱关节模组、机器人运动控制方面技术实力的一次集中展示。我们希望以硬核技术为基础，让机器人技术结合产业，真正解决行业痛点，提升原有行业的效率，把机器人的价值进行指数级的放大，真正地让机器人成为人类进步的引擎。」</p><p>王丛表示：「希望国内的一批企业做真的创新，把底层的东西做的更好，这是长期更有价值的事情，与其做 me too 的事情不如做不同的事情，要做真的创新。」</p><p>刘铠源补充：「我们希望能为每一个组织、每一位用户打造智能数字分身，可以和具身智能装置形成无缝的衔接，用技术想象力把更卓越的体验带给用户，最终让数字世界与物理世界构成无缝交融的精彩体验。」</p><p>王欢认为：「未来 5 到 10 年，大量具有想象空间的创新技术与产品，会在越来越多的场景做具象化呈现和落地。随着技术的快速迭代、用户体验和感受的逐步升级，尤其在底层算法快速升级基础之上，以具身智能为标志的人工智能载体将快速融入人类社会生态，越来越成为人类社会的有机构成部分。某种程度来说，AI 的迭代和进步就是人类社会、人类文明进步正在经历的一个新的发展阶段。」</p><h2><strong>产业发展报告首发 36 氪研判具身智能商业潜力</strong></h2><p>36 氪作为长期专注前沿科技和创新趋势的媒体， 其对人工智能技术的最新进展、应用场景、发展趋势以及面临的挑战有着全面而深刻的理解。大会现场，36 氪研究院院长邹萍重磅发布《2024 年具身智能产业发展研究报告》。报告强调了具身智能产业的快速发展，特别是人形机器人领域的投资热潮和市场潜力。具身智能市场规模从 2018 年的 2,923 亿元增长至 2023 年的 7,487 亿元，年复合增长率达 20.7%，预计到 2026 年市场规模将突破万亿。而人形机器人 2024 年上半年，人形机器人领域发生 8 起投资案例数，融资金额达 15.9 亿元。2024 年中国人形机器人市场规模约为 27.6 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_1788ed8d8a7b43bd9d5609adbc1741e3@5868219_oswg265436oswg651oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪研究院院长邹萍</p><p>预计到 2029 年市场规模将达到 750 亿元，2035 年有望达到 3,000 亿元规模，年复合增长率 (CAGR) 为 53.1%。同时，报告也对具身智能的发展趋势进行了展望：将出现更高级的跨模态交互能力，整合多种感官信息，具备更强的自适应学习能力，基于经验和环境反馈进行自我进化，并且注重与人类的协作，成为工作和生活中的得力助手。</p><p>此次《2024 年具身智能产业发展研究报告》的发布，36 氪通过梳理当前具身智能的发展现状，研判具身智能在商业领域应用潜力，为业界提供了宝贵的参考和借鉴。邹萍强调：无论是技术如何发展，最终的目的都是为人类服务，大模型替代的不是人类，而是不会使用 AI 的人类。未来一段时间，人机交互是一个主流的工作模式，机器人可以参与到任务的分解和执行的过程中来。</p><h2><strong>创新应用案例发布，具身智能让科幻迈进现实</strong></h2><p>为全面展示具身智能技术的应用效果与商业价值，给行业内外提供更多经验借鉴，同时探索并发现具身智能在更多未知或新兴领域的应用潜力，拓宽技术应用场景，36 氪在大会召开之前启动「2024 具身智能创新应用案例」征集活动，寻找那些实际落地应用，且具有典型示范效应的具身智能创新应用案例。</p><p>此次评选历经两个多月。通过案例研究、专家评审、桌面调研等多种方式，从技术创新、应用效果、市场需求、示范效应、社会影响等多个维度对申报案例进行综合研判。最终从 100 多个主动报名的案例中，遴选出优必选工业人形机器人 Walkers 系列新能源汽车工厂场景应用、文远自动驾驶环衞产品矩阵助力东莞市智慧环衞转型、&nbsp;云迹科技复合多态机器人 UP+数字化运营系统 HDOS、米思米 meviy AI 赋能 TSUBAME INDUSTRIES 工业机器人 ARCHAX 实现数字化制造等 45 个具有创新性和示范性的应用案例。</p><p>这些案例涵盖了智能制造、智慧医疗、智慧教育、智能物流等多个领域，展现了具身智能技术在不同场景下的多样化应用与深度融合。其质量之高、创新性之强，一定程度上反映了具身智能产业的蓬勃发展态势。</p><p>具身智能的核心思想是将智能系统与环境融为一体，使其能够像人类一样通过感知和行动与环境进行交互，就像 36 氪 CEO 冯大刚在致辞中所说，我们未必都要集中资源去拼终极形态，更多要考虑具身智能的应用价值。作为始终聚焦 AI 领域产业革命与创新趋势的媒体，36 氪借由此次 2024 具身智能大会，为行业搭建了一个展示和探讨具身智能应用价值的平台，分享创新应用案例，挖掘新的商业模式和市场机遇，在不断探索中，期待具身智能展现出更多潜力，为人类社会带来前所未有的变革与进步。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fhGFXlD-AV0mxMrhrQqv5w">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>功能性食品下半场：场景切入、科技驱动 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2969319920587017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:29:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>作为功能因子含量或活性明显高于普通食品的一类食品，功能性食品一般被认为可以预防性地补充营养素，属于具有一定功能性价值的快消品。伴随着大众健康意识的兴起，企业逐渐卷入功能性食品赛道，市场规模亦「水涨船高」——据统计，2016 年到 2021 年，我国功能性食品行业市场规模由 1370 亿元增长至 1961 亿元，预计于 2025 年达到 2343 亿元。</p><p>功能性食品亦受到多家公司青睐，并担起部分公司「第二曲线」的重任。例如，华熙生物近年来频频发力功能性食品，目前，公司已布局有多款透明质酸相关功能性食品品牌。据其 2024 年半年报，公司还计划在下半年公司推出高端年轻态功能性食品品牌「华熙当康（Bloomage Health）」，以便为消费者提供更全方位的健康管理解决方案。</p><p>然而从诞生之日起，功能性食品就面临着一系列问题：政策法规层面，普通食品而非保健品的身份限制了其添加量和功效宣传；消费者则疑虑于功能性食品到底有没有功能、是不是智商税；较低的准入门槛又造就了良莠不一的生态。</p><p>如何建立行业认知、拿出足够有吸引力的产品、优化产业生态？日前，在由妆食同研品牌 Indie Pure 乐了牵头的功能性食品应用研讨会上，来自中国食协营养委员会、江南大学、中国疾控中心营养与健康所等地的研究人员就此做了探讨。</p><p>原材料及其加工、生产、销售三大环节中，涉及原材料开发的产业链上游无疑是技术、资金壁垒最高的环节。会场参会人员向 36 氪表示，经过几年的发展，伴随着消费者「成分观念」的形成与强化，功能性食品产业的重心正在由营销向研发转变。</p><p>江南大学食品工程博士卞芸向 36 氪介绍，江南大学校内多个团队正在进行新食品原料的研究和验证，已与数家企业达成相关合作，以推进食品原料从学术研究到商业化闭环的形成。她同时认为，未来，针对功能性食品成分/功效开展的检测/验证，将更严格、更规范、更体系化。</p><p>在研发阶段，企业更多考虑的是：如何选到一款具有相当潜力的品。在乐了联合创始人、CEO 王程程看来，以需定产、场景切入、科技驱动，是布局功能性食品时的合理逻辑。乐了的产品开发均基于大量市场调研，目前的重心主要放在减重、抗糖，分别靶向体重管理、美容两个头部消费市场；在产品开发周期内，则依托于与华熙生物及江南大学的合作，围绕循证科学、强化产品作用机制研究。</p><p>去年 8 月，乐了与江南大学联合成立「抗糖健康联合实验室」，共同研发核心原料工艺，并相继更新白芸豆抗糖片配方、推出定向在减重赛道的新品「嘭嘭 200 黑巧」。据介绍，嘭嘭 200 黑巧的核心原料是一种饱腹微粒，亦即一种食品级纳米纤维素。其能够帮助减重的原理在于，一方面，利用该微粒在胃酸环境里稳定膨胀约 200 倍的特性，增加饱腹感；另一方面，则通过吸附胃肠道内的糖油脂、阻止其部分消化吸收，实现热量摄入的减少。</p><p>而针对消费者「功能性还是智商税」的质疑，中国食协营养委员会常务副会长兼秘书长杜荷表示，功能性食品虽有科学循证提供依据，但显然并非「万能药」，不宜对其抱有过高期待。是以引导消费者调整产品预期、建立合理的行业认知，才能帮助完成从拉新到复购的转变。</p><p>以白芸豆为例，一些营销口径将之称为「大餐救星」、「嗨吃黑科技」，但就原理而论，这是一种夸大——白芸豆的减重效用主要源于其中的α-淀粉酶抑制剂，该抑制剂能够帮助降低碳水化合物的分解、减少糖分吸收，于减重有用，但作用有限。</p><p>王程程亦坦言，功能性食品市场尚处于较为早期的阶段。需要上中下游共同聚力，在提升产品「科技力」、强化功能测试验证之余，通过线下沙龙、借由 KOL 向下传导等方式教育消费者，树立行业及品牌认知、进一步打开市场。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京学府壹号院正式交付，为首个「高标准」壹号院</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970488192422146?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:17:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 24 日，位于北京海淀区圆明园以北的住宅项目学府壹号院，按期完成了三年的工程建设，迎来正式交付。学府壹号院是由融创中国、陕建集团、南昌市政、海开地产、国贸地产，五家实力企业联合开发的低密平层纯洋房社区，分南、北两个地块，共计 900 户。</p><p>2021 年，融创在北京首次将「高标准」建造模式与壹号院产品结合，通过提升、细化建设标准，打造了一座特殊的壹号院，并以北京首批高标准商品住宅满分方案获得业界和市场的高度关注，开盘当天创造了北京单盘破百亿的销售纪录。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_eb71dbf36b2d45fb90a641426f35ccd2@337187376_oswg5260113oswg3200oswg2900_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">学府壹号院交付实景</p><p>在业内人士看来，以学府壹号院为代表的高标准住宅，是在传统品质基础之上，对规划设计的专业性与全周期建造的把关能力的巨大挑战。尤其在经历行业起伏和环境巨变之时，民营房企能以高度的企业责任自我要求、出色的完成高端住区的交付，显得尤为难得，值得更多认同。&nbsp;</p><p>学府壹号院相关负责人表示，作为融创「壹号院」产品序列成员，业主不仅能感受到「壹号院」高端住区的国际化审美，用材选品、工法细节上的质感和用心，同时能看到在「高标准」住宅满分方案的实际兑现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6c83d96fc3d24371bcd09ee01d61063c@337187376_oswg5105127oswg4000oswg2666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">学府壹号院交付实景</p><p>&nbsp;「高标准」住宅的建设标准，使学府壹号院拥有了健康、环保、智慧、舒居等更多居住新标签。除了美观、耐用外，最大限度的保障北方气候下居住的舒适度和低能耗，通过多重技术与工艺组合，实现保温、防风、节能等多重受益。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5760,3840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_cbe227adc9e1417e9b3fc96e3a464f42@337187376_oswg12673845oswg5760oswg3840_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">学府壹号院交付实景</p><p>据介绍，项目严格按照三星级绿色建筑、低能耗建筑及健康建筑标准建造，整体装配率达 91%，并使用通过三星级绿色建材认证的预拌混凝土、保温材料、防水卷材、防水涂料施工。窗体选用三玻两腔的 LOW-E 暖边超白玻，结合窗墙及衔接处的多项结构技术应用，保温性能远高于常规标准。外墙、楼板、分户墙等，都采用了隔音措施，将噪音最大限度的隔离起居空间之外。室内统一应用干式工法装修，减少装修材料有害物质的产生；同时采用国际品牌全屋净水系统，以保障用水的健康和纯净。业主入住后，园区将启动智慧安防及智慧出行系统，关照老年、儿童的活动安全，为业主出入提供便利与保障。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>单周史诗级暴涨 15%，A 股牛市又回来了？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2969427069554692?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 10:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>本周，在政策组合拳的鞭策下，A 股和港股迎来集体暴涨，领涨全球股市。</p><p>截至 9 月 27 日收盘，A 股各主要指数本周均迎来超 10% 的涨幅，其中，上证指数本周上涨 12.81%，深证成指上涨 17.83%，沪深 300 指数上涨 15.7%，创业板指数大涨 22.7%，万得全 A 上涨 15.13%。</p><p>在指数超预期上涨的同时，两市成交量也出现放量，连续三个交易日成交额突破万亿大关，且在 9 月 27 日一度达到了 14556 亿元，创下近三年最高成交额。通过富国基金的对比，在 2014 年后，其实 A 股仅有 30 个交易日的成交额超过 9 月 27 日的 1.45 万亿，而且这 30 个交易日主要集中在 2015 年的牛市行情中。</p><p>从行业表现看，周内 31 个申万一级行业全部迎来上涨，其中四个行业涨幅超过 20%，分别为食品饮料（26.06%）、美容护理（24.37%）、非银金融（23.00%）、房地产（20.14%）；仅有两个行业涨幅低于 10%，分别为石油石化（9.17%）和公用事业（7.92%）；其余行业涨幅均在 10% 以上。</p><p>整体来看，本周市场反弹的直接因素是政策组合拳出台后市场情绪的超预期回暖，带动估值快速修复。在这种背景下，A 股的暴涨到底是牛市开启还是昙花一现？未来哪些领域值得关注？</p><h2><strong>政策组合拳出台，关注什么？</strong></h2><p>在 9 月美联储超预期降息 50 个基点后，9 月 24 日，国新办就金融支持经济高质量发展有关情况举行新闻发布会，「一行一局一会」集体亮相，会议期间相关货币政策和金融政策大超市场预期；接着在 9 月 26 日，中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势部署下一步经济工作。本次政治局会议公开讨论经济问题，而上一次在非传统月讨论经济问题除了特殊的 2020 年外，还得追溯到 2016 年和 2018 年的 10 月，足见这次会议的分量和积极信号。</p><p>那么在一系列加码的政策组合拳中，有哪些需要重点关注呢？</p><p><strong>1.降准降息齐发，货币宽松加码</strong></p><p>降息：央行下调 7 天逆回购利率 0.2 个百分点至 1.5%，引导贷款市场报价利率和存款利率同比下行，保持商业银行净息差稳定；MLF 利率下调 30BP 至 2.0%，LPR 和存款利率下调 20-25BP；降准：全面降准 0.5 个百分点，向金融市场提供长期流动性约 1 万亿。在今年年内还将视市场流动性择机进一步下调存款准备金率 0.25—0.5 个百分点。</p><p>在 26 日的政治局会议中进一步提出，「要降低存款准备金率，实施有力度的降息」，基本与 924 国新办会议的货币政策组合相呼应。同时也预示着四季度降准等总量政策还存在进一步加码空间，也与 924 提到的年底前根据相关情况还可能进一步降准 0.25—0.5 个百分点一致。</p><p>整体来看，本次降息、降准力度远超市场预期，凸显了央行货币政策态度的积极性。从目的看，降准主要是为了对冲资金缺口，为金融机构提供长期稳定的低成本资金；降息则是为了引导实际利率水平的下行。从背后的原因看，一是，7 月以来，我国经济延续疲弱态势，内需增长动能走弱，年内经济目标完成压力大增，且价格水平较低背景下实际利率明显偏高，加大了宽松货币政策的必要性；二是，近期外部形势变化，出口前景不确定性增大，进一步提升了未来经济的不确定性；三是，9 月美联储开启降息周期，国内外货币政策进入顺周期，为了避免了对银行业净息差的过度挤压，保障金融体系的稳健运行，也需要央行加大降息力度以降低实际利率水平，同时美联储首次降息 50 个基点超市场预期，一定程度上也放宽了国内货币政策的操作空间。</p><p><strong>2.政策组合支持股票市场</strong></p><p>本次 924 国新办会议中，央行创设货币政策工具用于支持资本市场，包括（1）证券、基金、保险公司互换便利，支持符合条件的证券、基金、保险公司通过资产质押从央行获取流动性，收起互换便利规模 5000 亿，且央行表示额度没有明确限制；（2）创设股票回购增持再贷款，首期规模 3000 亿；（3）研究平准基金。</p><p>而在 9 月 26 日的政治局会议中进一步指出：「要努力提振资本市场，大力引导中长期资金入市，打通社保、保险、理财等资金入市堵点。支持上市公司并购重组，稳步推进公募基金改革，研究出台保护中小投资者的政策措施。」相比于之前中央政治局会议 「活跃资本市场，提振投资者信心」的表述，本次会议直接给出了提振资本市场的清晰路径。</p><p>根据中金证券的观点，如果没有基础货币投放，互换便利可能通过资产再平衡效应影响股债的价格。互换便利的结果是市场上风险资产的供应减少（用于向央行抵押而不能出售），而安全资产（比如国债或者央票）的供应上升。这样金融机构有动力进行资产的再平衡，风险资产的价值会上升而安全资产的价值会下跌。</p><p>而创设股票回购增持专项再贷款则是定位于财务表现优异、具有发展潜力的上市公司。当其想回购却面临资金短缺的困境时，该工具将发挥作用，允许银行利用央行提供的再贷款资金作为桥梁，为企业注入必要的支持，有利于保障大股东利益。</p><p>从结果看，924 一揽子金融政策出台后，稳住了市场信心，A 股市场大幅反弹，但市场也担心后续政策的持续性，信心改善的持续性不足第二天市场出现了转弱，在 926 会议明确提出提振资本市场后，更高的政策定调使得市场对政策持续性的担忧被打消，预计未来在引导中长期资金入市、提高上市公司质量、保护投资者等方面将会有更进一步的支持。</p><p><strong>3.财政政策逆周期调节加码</strong></p><p>926 政治局会议中提出：要加大财政货币政策逆周期调节力度，保证必要的财政支出，切实做好基层‘三保’工作。要发行使用好超长期特别国债和地方政府专项债，更好发挥政府投资带动作用。</p><p>广发证券认为，本次会议最具标志性意义的，就是财政政策成了增量政策的抓手，这背后隐藏的两大边际变化：第一是重民生，主要体现在与财政相关的表述中关于「三保」的内容比以往前置，并且对于「三保」支出的表述也从 7 月的「优化财政支出结构」变成了「保证必要的财政支出」；第二是财政政策从存量转向增量。政治局会议对于总量政策的基调从 7 月的「及早储备并适时推出一批增量政策举措」、变成了 9 月的「加力推出增量政策」，通过当前新增专项债发行进度明显提速等情况，预计「有效落实存量政策」的政策基调已经基本兑现，下一步的重中之重便是增量政策的诞生。</p><p><strong>4.地产调控重心转为「止跌回稳」</strong></p><p>针对地产市场，924 发布会主要聚焦 5 个方面：（1）引导商业银行将存量房贷利率降至新发放贷款利率的附近，预计平均降幅大约在 0.5 个百分点左右；（2）统一首套房和二套房的房贷最低首付比例，将全国层面的二���房贷款最低首付比例由当前的 25% 下调到 15%；（3）优化保障性住房再贷款政策，此前创设的 3000 亿元保障性住房再贷款中的央行资金支持比例将由 60% 提高至 100%；（4）支持收购房企存量土地；（5）房企存量融资展期、经营性物业贷款等阶段性政策延期至 2026 年底。</p><p>在此基础上，926 会议进一步指出：要促进房地产市场止跌回稳，对商品房建设要严控增量、优化存量、提高质量，加大‘白名单’项目贷款投放力度，支持盘活存量闲置土地。要回应群众关切，调整住房限购政策，降低存量房贷利率，抓紧完善土地、财税、金融等政策，推动构建房地产发展新模式。</p><p>整体来看，地产政策目标从防风险上升为「止跌回稳」。结合政策提及的方面预计后期重点可能在通过收购土地、控量等方式控制供给，同时通过降低融资成本和购房限制来进一步促进需求，最终在供需平衡之上，实现地产价格的止跌回稳。</p><h2><strong>牛市拐点来了吗？</strong></h2><p>整体来看，本次政策组合拳既作用于经济基本面，也作用于股票市场。</p><p>对股市而言，<strong>短期来看，一方面，巨额增量资金的直接投入，将显著活跃市场流动性，有望打破长期震荡格局；另一方面，随着政策的持续加码和对乐观政策预期的强化，投资者信心得以显著提升，有助于修复过度悲观的预期，提振估值表现。</strong>但需要注意的是，当前的市场走势显然是情绪主导，尽管政策转向的方向和力度比较明确，但基本面暂时缺乏显著支撑，后续一段时间更多是市场预期与政策之间的博弈，需要重点关注 12 月的政治局会议对明年经济的定调以及明年一季度经济数据表现能否迎来真正回暖。</p><p><strong>长期而言，</strong>政策组合拳的目的在于强化内需、提振地产，而这两方面是当下抑制经济表现的主要因素，目前看上层对政策加码的态度明确，提振内需的决心坚决，所以未来<strong>随着经济增长动能的持续修复，基本面预期改善，也会更多地从分子端为股市提供支撑。A 股有望在短期完成二次筑底后，迎来长期估值和业绩的戴维斯双击。</strong></p><p>随着本周政策组合拳的来袭，当下海内外货币政策进入顺周期阶段，市场局面类似 90 年代日本。根据广发证券的观点，1995 和 1998 年美联储两轮降息周期开启后，日本央行率先或同步开启降息并配合财政等政策组合拳。随着日本政策的持续加码，当降息力度足够大（日本央行政策利率显著低于 GDP 同比增速），对内需的刺激效用开始凸显（日本 M1 同比-M2 同比开始触底反弹）。此外，由于降息会逐步带动美国经济反弹，同样利好日本出口。因此，1990 年代美联储两轮降息周期，日本基本面都迎来「内需+外需」双重提振，（ERP 下行、EPS 提升）进而带动股市反弹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_b5d47012163347d093916bfe2e3441be@5335509_oswg151203oswg864oswg273_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：美日货币政策共振期间日本经济和股市表现 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 数据来源：广发证券，36 氪整理</p><p>过去两年，美联储持续紧缩的货币政策一定程度上制约了国内政策加码的力度，对于内需的提振效果相对有限。9 月 18 日美联储降息落地后，9 月 24 日国新办发布会出台密集政策，显著降低了市场的风险溢价，随后 9 月 26 日中共中央政治局会议进一步明确力度加码，围绕「活跃资本市场」与「逆周期政策调节」相继展开，未来基本面预期将得到显著改善。因此，<strong>当下中美「政策底」共振已现，中资股将迎来反弹。</strong></p><p>本周来看，经历了快速上涨后，A 股市场估值得到了一定修复，但从绝对水平看，沪深 300 指数的静态 PE 仅 12.3 倍、上证指数仅 13 倍，而同期标普 500 为 28 倍，日经 225 为 22 倍，印度 SENSEX30 为 25 倍，越南胡志明指数为 14 倍，相对而言 A 股估值吸引力仍然明显。</p><p>根据景顺投资的观点，<strong>未来随着美元走弱及投资者寻求更高回报，新兴市场，尤其是中国有望表现出色；预计投资者可能会从估值较高且拥挤的全球科技股向估值更便宜的新兴市场轮动，依据相对估值测算，A 股在当前基础上仍有逾 20% 的上涨空间。</strong>从持续时间上看，考虑到中国市场发展势头强劲，目前的涨势与 2014—2015 年的涨势相似，当时的 A 股上涨持续了约 9 个月，尽管其后 GDP 数据有所放缓，但中国股市仍上涨近 100%。</p><h2><strong>牛市初现关注什么？</strong></h2><p>那么在牛市拐点前期，哪些领域更值得关注？</p><p>根据国投证券的观点，<strong>2024 年双底结构明确，年初流动性危机冲击形成第一个底，当前政策组合拳加码后市场情绪回升第二阶段筑底基本明确。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,396" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_3b97aa241dd44f81aa105b5d6e049e1c@5335509_oswg192731oswg865oswg396_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：2024 年 A 股双底基本形成 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 数据来源：国投证券，36 氪整理</p><p>从 A 股历史看，<strong>2012 年、2015-2016 年初以及 2022 年有过三次明确的双底结构。</strong>通过对比，双底形成一般具有差异特征：第一个底来自基本面或流动性的突变带来风险偏好的急剧恶化，对应市场加速下跌后的情绪修复反弹；第二个底则来自悲观预期充分定价后的信心缓慢修复，这种修复的过程随着宏观环境和政策力度的变化而变化。因此历史三次可比双底形成后，市场反弹的持续时间和高度都有较大差异。</p><p>2015 年-2016 年初式双底结构中，双底形成后反弹主要由风险偏好和资金面改善推动，盈利预期修复滞后到 2016Q3 出现，2016H1 呈现波动反复运动式反弹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_c7b97fc3fc714c28a428f154a74cc52d@5335509_oswg204801oswg865oswg411_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：2015 年 A 股双底表现 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;数据来源：国投证券，36 氪整理</p><p>2022 年式双底结构中：双底形成后反弹由防疫转向叠加金融十六条，风险偏好和基本面同时大幅改善，内需解困是基本面核心，呈现大幅迅速的反弹修复。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_7d861ec942a64d118ef7036844a98ca3@5335509_oswg259711oswg865oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：2022 年 A 股双底走势 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 数据来源：国投证券，36 氪整理</p><p>整体来看，本轮在货币政策和财政政策的超预期加码下，预计市场风险偏好和基本面都会迎来大幅改善，整体股市表现预计会更接近 2022 年的情况。</p><p>从行业选择上，回顾历史两轮双底后各行业的表现，根据国投证券观点，在反弹后一个月的领涨行业中，缺乏鲜明的规律，但如果考虑到底部形成前的表现，行业层面则呈现出明显的超跌反弹特征。也就是见底前表现较好的行业，在底部形成后的涨幅偏低，而见底前跌幅较大的行业，则在底部形成后涨幅也更大。鉴于此，前期受压制的消费类标的在市场情绪和预期的带动下预计会有明显修复，而以国有大行、券商为代表的金融类标的可能也会有不俗表现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240928/v2_92487c599381482b8b4c8d3a3000ca7d@5335509_oswg79883oswg864oswg418_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：三轮双底走势中 A 股行业表现 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;数据来源：国投证券，36 氪整理</p><p>从风格选择上，回顾历史三轮双底后风格的演绎，在反弹后的一个月，稳定风格和顺周期占比较高的中证 500 往往相对跑输，无论是创业板指还是恒生科技的领涨，都体现出成长风格相对占优；且在短期，大小盘风格较为均衡，2015 年和 2022 年上证 50 和微盘股指数的表现较为接近。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国公司拿下全球前三的行业，正为 AI 未来架起高速桥梁 | 知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949661262405764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 09:47:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>2023 年，科创板时报评选年度「十大科技热词」，光模块作为 AI 元年最火爆的概念之一跻身其中。</p><p>AI 走向智能的前提，是传输和处理海量数据，而光模块正是实现这一目标的关键，它们在数据中心内高速传输数据，为机器学习和深度学习提供动力。</p><p>光模块通过光电转换技术，激光器和光电探测器共同作用，将电信号转换成光信号，再经由光纤传达至千里之外实现信息的快速流转，使得大量 AI 处理所需的数据能够迅速传输。</p><p>据 Light Counting 预测，光模块的全球市场规模在 2022-2027 年或将以 CAGR11% 保持增长，2027 年有望突破 200 亿美元。智研产业研究院数据显示，2023 年我国光模块行业市场规模达 532.6 亿元，较 2022 年增长 24.2%。</p><p>随着 AI 技术向更高复杂性迈进，对光模块的需求也在增长，高速率如 400G、800G 的模块已经投入使用，随着自动驾驶、大规模云计算普及，对光模块速率要求会高达 1.6T。</p><p>当 AI 席卷全球时，光模块这个平淡多年的行业忽然升温，二三线光模块厂商迎来了景气周期。</p><p>截至 9 月，A 股市场共有 14 家光模块公司发布了 2024 年中报，业绩可观。整体实现营业收入相比去年同期增长超 50%，归母净利润更是翻倍。</p><p>然而，他们面临严峻的现实。光模块是个老行业，很多厂商只是在同质化竞争中挣扎。中国公司需要革命性的新技术，跟上 AI 技术奔跑的速度。</p><h2><strong>井喷的需求，狂飙的光模块</strong></h2><p>光通信系统以光纤作为传输介质，因此传输的信号是光信号，但对信息作分析处理时必须转换成电信号才能进行。</p><p>光模块正是光通信系统中完成光电转换的核心部件。光模块由光器件、功能电路和光接口等构成，其中光器件是光模块的关键元件，包括激光器（TOSA）和探测器（ROSA），分别实现在发射端将电信号转换成光信号，以及在接收端将光信号转换成电信号的功能。</p><p>当前，光模块典型的应用场景包括接入网、城域网、骨干网、数据中心网络。</p><p>其中数据中心应用需要的光模块己占大约 75% 通信所需光模块的市场份额，是光模块的主要应用场景之一。</p><p>近年来，随着 AI 技术的迅猛发展，特别是以 ChatGPT 诞生后，大模型浪潮席卷全球，整个行业对高速、高密度、高可靠性和低功耗的光模块需求激增。</p><p>光模块行业排名前列的公司多来自中国。</p><p>从平安证券整理的最新企业排名来看，2023 年全球前十的光模块公司里，中国公司就有 7 家。</p><p>2016 年，中际旭创第一次进入全球前十行列，而后仅两年时间跃升至第二；2022 年中际旭创与 Coherent 并列全球第一，2023 年，中际旭创超过 Coherent 成为全球第一。此外，华为也在同年进入前三。</p><p>最新披露的中报显示，中际旭创 2023 年实现营业总收入 107.18 亿元,同比增长 11.16%。</p><p>业绩的增长，是国产光模块技术更新和全球光模块格局变化的侧影。</p><p>昔日的跟随者，今朝的领跑者。</p><p>21 世纪的第一个十年里，西方光模块企业凭借早期的市场进入和研发重点，主要致力于芯片创新与产品开发，占尽先机。随着行业的发展，一些企业开始将利润较薄的光模块制造业务外包，特别是向劳动力成本较低的中国等发展中国家市场转移。</p><p>到了 2018 年，许多海外厂商逐步退出了这一领域，与此同时，中国的光模块商则借助成本效益、市场规模、电信设备商扶持及多年的技术沉淀等优势，拿下市场份额，逆转了局面。</p><p>目前，中际旭创已率先实现了 800G 规格光模块的量产，鸿腾精密科技收购 70% 股权的华云光电也对外宣布已具备从 100G 至 800G 光模块的大规模量产能力。在 OFC 2024 展会上，华为展示了其在光模块领域的最新技术和产品。光迅科技联合思科成功推出 1.6T OSFP-XD 硅光模块，这是基于硅光技术的光模块技术的重大飞跃，旨在推动数据中心实现更高的传输速率。</p><p>华经产业研究院数据显示，我国 10Gb/s 以下的低端光模块国产化率已达 90%，10Gb/s 光模块的国产化率为 60%。</p><p>然而，尽管中国在光模块封装能力上全球领先，且已占据过半的市场份额，但高端光芯片的国产化率相对较低，尤其是在 25G 及以上规格，存在较大国产替代空间，国产化率仅为 10%。</p><h2><strong>光电合封或将成为现实</strong></h2><p>光模块的性能在很大程度上取决于其封装技术的精确度和稳定性，因为封装结构直接关联到光信号的传输质量和效率。</p><p>一个精良的封装设计能够确保光信号在模块内部的传输过程中损耗最小，同时提供足够的强度和稳定性，以支持高速数据传输。因此，封装技术在光模块的整体性能中扮演着关键角色，对于实现高保真度的光信号输出至关重要。</p><p>全球持续增长的数据量需求对光模块封装技术在传输速率、性能指标、外形尺寸、光电集成程度、封装工艺技术都提出了更高的要求，在追求小型化、集成化以外，降本增效也尤为重要。</p><p>在光通信器件的封装领域，各种结构形式层出不穷，以适配多样化的应用场景。</p><p>当前，光模块的封装多采用可插拔式设计，这种设计不仅体积小巧，而且功耗较低，更容易满足现代通信设备对于空间和能效的严格要求。</p><p>然而，在追求极致性能的长距离和高速相干光通信领域，不可插拔式的封装结构仍然是首选，尽管相对没有那么灵活和便捷，但它们能够提供更高的性能和稳定性。</p><p>受制于 PCB 高速电信号传输瓶颈，传统的可插拔式的光模块在速率越高的情况下，信号质量劣化现象越严重，传输的距离也就越受限。</p><p>在这种情况下，光电合封技术（Co-Packaged Optics, CPO）可减少传输讯号损失，增加封装密度、强化热管理，成为高速高密度光互连的最有前景的解决方案。</p><p>所谓光电合封技术，指的是通过将光收发模块与 ASIC 芯片共同封装，实现了更短的电互连距离和更高的互连密度，从而降低了信号衰减和系统功耗、成本，实现高度集成，并提高了传输效率。</p><p>光电合封技术能够支持更高的数据速率和更密集的数据中心环境。它通过光电融合的方式，为高速、高效、高密度的光互连提供了新的可能性。</p><p>「光电集成合封是下一代光电模组以及片间互联（OIO/CPO）的必由之路。 」 「傲科光电」CEO 商松泉告诉 36 氪。傲科光电 2016 年 6 月在深圳成立，是一家主攻高速模拟电芯片、硅光子芯片与光电集成产品的设计公司。</p><p>不过，尽管光电合封技术具有明显的优势，但它也面临着技术挑战，包括如何实现高精度的光电芯片集成、如何确保长期的可靠性以及如何制定统一的行业标准等。</p><p>短期内，可插拔式光收发器因其成熟的技术和便捷的系统布建方式，当前仍为市场上的主流选择。</p><p>然而，随着数据中心对更高速率和更大数据传输量的需求不断增长，光电合封技术以其在能耗、量产成本、数据传输带宽上限方面的优势，逐渐展现出其长远潜力。</p><p>尽管光电合封技术在器件制备、激光器、DSP、建模仿真等方面仍面临挑战，但业界仍看好其发展。许多大型企业如亚马逊 AWS、微软、Meta、谷歌等云计算巨头，以及思科、博通、Marvell 等网络设备和芯片制造商都在积极布局 CPO 相关技术和产品。</p><p>最关键的转折点来自产业端。硅光集成技术的快速发展为光电合封技术的产业化提供了强有力的支持。</p><p>硅光技术指的是利用成熟的 CMOS 工艺，通过在硅基衬底上集成光学和电子组件，实现器件的微型化、高性能和低成本生产的技术。</p><p>硅光技术能够提供更高的集成度和更好的性能，同时降低成本和功耗。例如，硅光模块可以共享一个光源，减少器件数量，从而降低整体成本。</p><p>此外，硅光技术可以利用 CMOS 工艺的规模优势，进一步降低成本。在封装方面，硅光模块的集成度更高，相同光通道数下体积更小，有助于提高封装良率和降低封装成本。</p><p>Yole 统计的数据显示，2022 年硅基光电子芯片规模约 6800 万美元，预计 2028 年市场规模将增长至 6 亿美元以上，2022-2028 年化复合增长率将实现 44%。Yole 指出，这部分主要增长动力来自 800G 及以上速率的可插拔模块，它们会用于高速数据中心和机器学习，后者要求更高的数据吞吐量及更低延迟的传输。</p><p>而对于 1.6T 速率的光互联，多家机构认为，随着技术的进步和市场的推动，预计硅光技术将在未来的数据中心和高性能计算中发挥更加重要的作用，尤其是在 1.6T 及以上速率的光互联升级中，CPO 和相干方案将成为主要的技术趋势。</p><p>当前，距离光电合封技术真正投入实际使用还有一段距离。</p><p>如今，在这场 AI 发展「军备竞赛」中，战场已满是硝烟。</p><p>新的战线即将拉开，残酷的市场留给光模块厂商的考验和机遇更甚，竞争也只会更加激烈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兴业银行：10 月 31 日前对存量个人住房贷款利率实施批量调整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971735415361796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:31:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兴业银行公告，坚决落实中国人民银行公告〔2024〕第 11 号要求，积极响应市场利率定价自律机制倡议，依法有序推进批量调整存量个人住房贷款利率工作。将按照市场化、法治化原则，提供高效便捷的线上线下服务，正在抓紧制定批量调整存量个人住房贷款利率实施方案，拟于 2024 年 10 月 12 日发布具体操作细则，2024 年 10 月 31 日前对存量个人住房贷款利率实施批量调整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部成功发行 20 亿欧元主权债券，传递中国金融高水平开放信号</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971730190536707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:28:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[财政部 9 月 25 日再度在法国发行欧元主权债券。定价当日，总申购金额 162 亿欧元，是发行金额的 8.1 倍。时隔近三年，财政部近期再度在法国发行欧元主权债券，引发市场关注。国际投资者一方面积极把握住欧央行开启降息周期的重要时间窗口，以再创新高的认购倍数踊跃参与，另一面注视着中国深度融入国际金融市场的积极姿态，从中感受中国全方位高水平开放的强烈信号。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>开户数量激增，券商加班加点满足投资者诉求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971729599696901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:26:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 30 日，A 股投资者迎来国庆假期前最后一个交易日。29 日上午起，券商已经陆续开展竞价、综业等平台相关业务测试，主要验证相关技术平台业务与技术调整的准确性。近期 A 股市场大涨极大激发了投资者的开户热情。有券商表示，近期其部分分公司不仅单日开户量达到分公司成立以来的历史峰值，日开户量较上月均值增幅也高达近 10 倍。各大券商一线员工加班加点满足投资者开户需求，全天候跟进客户开户进度，一些券商还通过 AIGC 数字内容生成等技术，通过数字赋能持续塑造智能化投资体验。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新一轮并购重组风起云涌，证券行业重塑发展新动能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971736113221894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:26:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年以来，资本市场并购重组风起云涌，其中证券业并购案已现七起。深入洞察后可以看到，这一轮券业并购重组呈现出一些与以往不同的特征和趋势：地方国资的力量异军突起，成为整合进程中的重要推手；大中型券商的兼并重组渐成主流趋势；打造国际一流投资银行的宏伟目标则指引着券商前进的方向。这场由政策导向与市场动力共同掀起的并购重组浪潮，有望引领整个证券业迈向更高质量的发展之路。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国工商银行：正在有序推进存量房贷利率调整工作，拟于 10 月 12 日公布具体操作指引及相关事宜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971728871346185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:24:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国工商银行发布关于调整存量个人住房贷款利率的公告称，积极响应自律机制倡议，正在有序推进存量房贷利率调整工作。该行将按照市场化、法治化原则，依法合规开展存量房贷利率调整工作，拟于 2024 年 10 月 12 日通过中国工商银行官网、微信公众号、网点、95588 等渠道公布具体操作指引及相关事宜，并于 2024 年 10 月 31 日前完成存量房贷利率批量调整工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华尔街资金涌入中国资产，海外相关 ETF 规模激增</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971725371805953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:22:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「买入中国的‘一切’！」——华尔街对中国资产的热情正在迅速升温。统计数据显示，9 月 23 日至 9 月 27 日，KWEB、FXI、MCHI 等多只海外上市的中国 ETF 资产规模激增，创出了阶段新高，资金净流入也创出近一年甚至近三年来的新高。其强势的「吸金」能力，成为外资看好中国资产的重要信号。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自营、资管大展拳脚，券商「两翼」杀入债市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971724771119109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:21:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近年来，随着固收类产品的崛起，券商自营和资管业务在债券市场中展现出强劲的投资实力。今年上半年，多家券商自营业务收入实现显著增长，资管业务的收益也因债券市场的良好表现而普遍提升。尽管券商自营与资管业务在投债逻辑上存在差异，但两者都在积极转型中。据了解，通过精细化的投资策略和「固收+」的产品布局，进一步推动债券投资已成为券商的核心业务发展方向。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股市连续大涨，增量资金跑步入场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971724031283203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:20:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，A 股市场连续上涨，激发投资者热情。工商银行银证转账资金变动情况净值（简称「工行银证转账指数」）大增，大额存单转让区收益率增加等数据反映出资金入市热情超出预期。业内人士称，随着一揽子政策落地显效，资本市场具有活跃基础和估值抬升空间，更多增量资金正在路上。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创新柜枱债质押业务案例层出不穷，进一步推动普惠金融发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971721048559625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:19:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，建设银行宣布正式开办柜枱债券质押式回购业务，为国有大行中的首家。柜枱债券质押式回购是一种银行为客户提供的融资服务，允许客户使用持有的柜枱债券作为质押物，向银行借入资金。这项业务为中小金融机构提供更为灵活的融资渠道，不仅丰富了银行的业务品种，还助力了债券市场的高质量发展。据了解，其他银行也在积极探索柜枱债券质押业务的应用，进一步推动普惠金融的发展。随着各类创新业务的落地，银行间柜枱债券市场正逐步完善应用场景，未来的市场潜力值得期待。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>进攻思路全线回归，公私募全力看多做多 A 股市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971719985205255?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受超预期的重磅政策利多等因素影响，近期 A 股市场投资者情绪不断高涨，市场成交明显放大。在此背景下，来自多家公募、私募机构的最新策略观点显示，目前公私募机构正全力看多、做多 A 股市场。多家受访机构表示，投资者应对 A 股市场短期及中长期的表现抱有全面的乐观预期。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「政策组合拳」打开 A 股上涨空间，机构看好后市行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971718973313287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:14:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在重磅政策支持下，A 股连日强势上涨，沪指站上 3000 点，沪深两市成交额重返万亿元。投资者对于 A 股市场的热情不断升温，市场情绪得到巨大的提振。综合各家券商观点来看，流动性预期好转以及政策预期加强推动了市场强势反弹，A 股后续仍有上涨空间，节后市场赚钱效应可能仍然较强。来自三大公募的投资部门负责人表示，总体上对 A 股市场表现保持乐观，四季度 A 股有望走出结构性行情。另有调研数据显示，即将到来的国庆节长假，近七成私募选择重仓或满仓持股过节。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国资产大幅上涨，全球资金积极涌入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971718155472896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:08:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上周，中国资产全线上涨，人民币大幅升值，离岸人民币兑美元一度升破 6.98，创 2023 年 5 月以来新高。A 股、港股、中概股等全线大涨，富时中国 A50 指数期货单周大涨超 20%。全球资金全面加仓中国股票，高盛主经纪商业务 Prime（PB）账面的中国股票 9 月 24 日出现 2021 年 3 月以来最大单日净买入额。Choice 数据显示，上周股票型 ETF 净流入超 550 亿元，沪深两市主力资金净流入超 340 亿元。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信银行：有序推进存量商业性个人住房贷款利率调整工作，拟于 10 月 12 日发布具体操作细则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971716405711112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:06:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信银行 9 月 29 日晚发布关于调整存量商业性个人住房贷款利率的公告。该行坚决落实《中国人民银行公告 (2024〕第 11 号》，积极响应市场利率定价自律机制倡议，依法有序推进存量商业性个人住房贷款利率调整工作。目前该行正在抓紧制定存量房贷利率调整实施方案，拟于 2024 年 10 月 12 日发布具体操作细则，2024 年 10 月 31 日前完成批量调整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交通银行：正有序开展存量商业性个人住房贷款利率调整的准备工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971713581928705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:03:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，交通银行发布存量商业性个人住房贷款利率调整有关事项的公告。交通银行正在依法有序开展存量商业性个人住房贷款利率调整的准备工作。将提供高效便捷的多渠道服务，依法合规组织实施，拟于 2024 年 10 月 12 日发布具体操作事宜，2024 年 10 月 31 日之前统一对存量商业性个人住房贷款利率实施批量调整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>调查显示日本 10 月将有约 3000 种食品涨价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971711482892551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本一项最新调查结果显示，日本 10 月将有约 3000 种食品价格上调，涨价食品数量恐创今年以来单月新高。日本帝国数据库公司对全国主要食品和饮料制造商进行调查，询问这些企业的涨价意向。结果显示，10 月将有约 3000 种食品涨价，包括肉制品、食用油、零食和奶粉等。其中，部分饮料价格最高涨幅为 36%，零食价格最高涨幅 22%，一些食品今年已涨价两次。按这家公司的说法，今年以来日本涨价食品数量最多的月份是 4 月，有 2897 种，预计 10 月涨价食品数量将创今年新高。全年预计将有约 1.5 万种食品涨价。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股三大指数收盘涨跌不一，蔚来涨超 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971703051948032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 07:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 27 日收盘，美股三大指数收盘涨跌不一，纳指跌 0.39%%，标普 500 指数跌 0.13%，道指涨 0.33%。大型科技股多数下跌，Arm、英伟达跌超 2%，亚马逊跌超 1%，微软跌 0.76%，奈飞跌 0.57%，Meta 跌 0.08%；特斯拉涨超 2%，谷歌涨 0.75%，苹果涨 0.12%。热门中概股普涨，蔚来涨超 12%，小鹏汽车涨超 9%，B 站涨超 8%，微博涨超 7%，爱奇艺、京东涨超 5%，拼多多涨超 4%，阿里巴巴、百度、网易涨超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971290655428866?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 23:53:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深圳市住房和建设局、国家税务总局深圳市税务局、中国人民银行深圳市分行、国家金融监督管理总局深圳监管局发布关于进一步优化房地产市场平稳健康发展政策措施的通知深建字〔2024〕284 号。其中提出，优化个人住房贷款政策。首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为 15%，二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为 20%。深汕特别合作区首套住房和二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例统一调整为 15%，取消利率下限。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：将个人住房转让增值税征免年限由 5 年调整到 2 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971288763961352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 23:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深圳市发布关于进一步优化房地产市场平稳健康发展政策措施的通知。其中提到，将个人住房转让增值税征免年限由 5 年调整到 2 年。开展现房销售试点，逐步提高新供应用地的现房销售比例，有序推进销售制度改革。充分发挥城市房地产融资协调机制作用，一视同仁满足不同所有制房地产企业合理的融资需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州：取消居民家庭购买住房各项限购政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971286966571266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 23:49:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 29 日，广州市人民政府办公厅发布关于调整房地产市场平稳健康发展措施的通知。通知中明确，取消居民家庭在本市购买住房的各项限购政策，通知自 2024 年 9 月 30 日起正式实施。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国有四大行宣布将调整存量个人住房贷款利率，10 月 12 日发布具体操作细则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2971221183565829?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-29 22:42:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工行、农行、中行、建行今日均发布公告，将调整存量个人住房贷款利率，将于 2024 年 10 月 12 日发布具体操作事宜，于 2024 年 10 月 31 日前完成批量调整。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>