<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>爱彼迎发布夏季出境游趋势报告：今年夏天用户出境游热度同比增长近 2 倍｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765707994741761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:06:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「五一」小长假刚刚结束，5 月 7 日，爱彼迎中国发布了夏季出境游旅行趋势洞察。报告指出，今年夏天，爱彼迎中国用户出境游热度同比增长近 2 倍，中国旅行者今年夏季的十大热搜目的地分别为日本、法国、泰国、美国、英国、马来西亚、新西兰、奥地利、意大利和瑞士。</p><p>另外，报告指出，今年夏季，「目的」大于「目的地」的出行趋势在中国旅行者中持续火热。法国在奥运赛时搜索热度同比增长近 8 倍，迎来空前旅游热潮，跃升为今夏热搜目的地第二，而首都巴黎的热度更是呈现同比近 11 倍的暴涨。法国热度攀升也带动了旅行者对奥地利、意大利等周边国家的关注度。</p><p>爱彼迎平台数据发现，今夏计划进行三人及以上多人出游的搜索占比近 80%，同比增速远超单人、两人出游。为此，今夏爱彼迎同步推出了「共享心愿单」、全新「消息」中心、「行程邀请」等一系列全新的产品功能，自心愿单功能推出以来，中国用户已经创建了超过 7300 万个心愿单。</p><p>爱彼迎中国业务负责人孔直秋表示：「中国团队将继续以产品创新为核心，全力支持并推动全球和中国的业务发展。」他举了个例子，中日韩用户拥有很多共同痛点，比如用本国文字拼写外国地名非常复杂等，基于这些洞察，爱彼迎将三分之一的中国本土化功能拓展到了日韩市场。</p><p>「五一」期间，爱彼迎推出了全新特色分类「王牌」，首发了 11 个「王牌」IP，包括卡尔的飞屋、法拉利博物馆奇妙夜、《头脑特工队 2》总部等。</p><p>爱彼迎将「王牌」解读为「爱彼迎独家」房源的一种升级。过去五年， Airbnb 爱彼迎创造并发布了 90 多项「爱彼迎独家」房源与体验，覆盖全球音乐、影视、艺术、体育等领域，根据官方数据，仅 2023 年，爱彼迎在全球范围内推出 35 个「爱彼迎独家」活动。在爱彼迎平台上，这些房源的相关页面累计获得了 470 万次曝光。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜拼多多获国内多地快递驿站经营许可证；英国自动驾驶企业 Wayve 获 75 亿元融资；央行连续第 18 个月增持黄金储备</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2764285601594376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 18:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765377725692677"><strong>拼多多获国内多地快递驿站经营许可证</strong></a></p><p>近期，根据国家邮政局官网显示，拼多多旗下公司上海禹璨信息技术有限公司已获得开办服务站经营快递业务（信件除外）的许可证，该快递服务品牌为「拼多多驿站」，公司注册资本为 350 万美元。此外，拼多多驿站也在江苏、山东、广西、湖南等多地取得快递驿站经营许可证。经求证官方人员，确认以上信息属实。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765362925959943"><strong>亚马逊拟投资 90 亿美元在新加坡扩大云计算业务</strong></a></p><p>亚马逊 5 月 7 日宣布计划斥资 90 亿美元扩建位于新加坡的云计算基础设施。这笔投资将在未来四年完成，将使 Amazon Web Services（简称 AWS）在新加坡的投资增加一倍。包括这笔在新加坡的投资，AWS 今年以来已经宣布在美国以外投资约 350 亿美元的计划。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765338040302601"><strong>东京迪士尼海洋新园区「梦幻泉乡」将于 6 月 6 日开园</strong></a></p><p>共同社消息，东京迪士尼海洋（TDS、千叶县浦安市）新园区「梦幻泉乡」即将于 6 月 6 日开园。新园区设有多处以《冰雪奇缘》《小飞侠》和《长发公主》为题材的游乐设施及餐厅。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765561422806022"><strong>中石化与道达尔签署战略合作框架协议</strong></a></p><p>从中国石化新闻办获悉，近日，中国石化与道达尔能源公司在法国巴黎签署战略合作框架协议。根据协议，两家公司在现有合作基础上，利用双方的资源、技术、人才等优势，共同探索在油气勘探开发、天然气和 LNG、炼油化工、工程贸易及新能源等全产业链合作机会。（上证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765644987185926"><strong>达华智能投资成立衞星科技有限公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，合肥九盛衞星科技有限公司成立，法定代表人为曾忠诚，注册资本 1000 万元，经营范围含 5G 通信技术服务；衞星遥感应用系统集成；衞星移动通信终端销售；导航终端制造等。股东信息显示，该公司由达华智能旗下福建海天丝路衞星科技有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765634893069313"><strong>广汽能源于湖南投资成立新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，广汽能源科技有限公司成立，法定代表人为刘志辉，注册资本 3000 万元人民币，经营范围包括集中式快速充电站；充电桩销售；新能源汽车换电设施销售；新能源汽车整车销售；物联网技术服务；碳减排、碳转化、碳捕捉、碳封存技术研发等。股东信息显示，该公司由广汽能源科技有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765591197547522"><strong>本田汽车将为无人驾驶出租车业务提供支持</strong></a></p><p>日经新闻 5 月 7 日消息，本田汽车将为无人驾驶出租车业务提供支持。（界面）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765562295499779"><strong>英国自动驾驶企业 Wayve 获 75 亿元融资！软银、英伟达、微软出手</strong></a></p><p>英国自动驾驶企业 Wayve 在官网宣布获得 10.5 亿美元（约 75.76 亿元人民币）C 轮投资，本轮融资由软银集团领投，新投资方英伟达和现有投资方微软跟投。本轮融资将支持 Wayve 全面开发和推出首款用于量产汽车的具身智能产品。随着 Wayve 核心人工智能模型的发展，这些产品将使原始设备制造商能够高效地将汽车升级到更高的自动驾驶水平，从 L2+辅助驾驶升级到 L4 自动驾驶。（上证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765630504320000"><strong>妙鸭前负责人张月光新项目：连续完成三轮融资，估值过亿美金</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，诞生不到半年，前「妙鸭相机」负责人张月光的新公司「沐言智语」，已经接连完成三轮融资。完成融资后，「沐言智语」估值已达约 1.2 亿美元。业内相关人士对 36 氪表示，「沐言智语」的主要业务方向为泛娱乐赛道。2024 年初，张月光已经和业内一些具有图像和设计背景的技术高管接触。目前，新产品还在研发当中。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765533384473603"><strong>人形机器人公司「加速进化」完成 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，人形机器人公司「加速进化」完成数千万人民币 Pre-A 轮融资，投资方包括源码资本、水木创投、盈港资本。据媒体报道，本轮融资将用于产品小批量量产及市场推广、人才招募以及持续的研发迭代。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765643385207553"><strong>零一万物正式官宣一站式 AI 工作平台「万知」</strong></a></p><p>36 氪获悉，零一万物正式官宣一站式 AI 工作平台 ——万知。据介绍，零一万物团队利用自研的大模型基础平台与 RAG 检索增强生成技术，针对 AI 问答、读文档、PPT 等场景进行了专门的加速和优化，万知可在 10 秒内完成数十万字超长文档阅读、2 分钟内完成 PPT 图文制作，在 PC 端进行极速解读中英文专业图表。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765290227514375"><strong>MediaTek 天玑 9300+芯片发布</strong></a></p><p>36 氪获悉，MediaTek 今日发布天玑 9300+芯片。据介绍，天玑 9300+芯片拥有生成式 AI 能力，率先在端侧支持 AI 推测解码加速技术，同时支持天玑 AI LoRA Fusion 2.0 技术，提供更高效和个性化的生成式 AI 体验。此外，天玑 9300+支持前沿主流的生成式 AI 大模型，可为用户提供文字、图像、音乐等端侧生成式 AI 多模态创新体验。同时，还支持 AI 框架 ExecuTorch，可加速端侧生成式 AI 应用的开发进程。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765612781075460"><strong>西藏矿业：锂产品价格暴涨暴跌是非理性的，对未来行业供需情况持乐观态度</strong></a></p><p>西藏矿业在 2023 年及 2024 年第一季度业绩说明会上表示，前一阶段锂产品价格暴涨暴跌是非理性的。从长期来看，随着新能源行业的快速发展和全球对环保、可再生能源的重视，锂等矿产资源的需求仍然具有巨大的增长潜力。对于未来行业供需情况，公司持乐观态度，也将密切关注市场动态和行业趋势，灵活调整经营策略，以应对可能出现的风险和挑战。（证券时报）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765548387384327"><strong>外交部：中方决定延长对法德意等 12 个国家免签政策</strong></a></p><p>在 5 月 7 日外交部记者会上，有记者提问称，中国领导人在访法期间宣布，将对法国等 12 国公民短期来华的免签政策延长至 2025 年年底，请问发言人能否介绍具体情况？中国外交部发言人林剑说，为进一步促进中外人员往来，中方决定延长对法国、德国、意大利、荷兰、西班牙、马来西亚、瑞士、爱尔兰、匈牙利、奥地利、比利时、卢森堡 12 个国家免签政策。至 2025 年 12 月 31 日，上述国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友和过境，不超过 15 天可免办签证入境。（环球网）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765670315998208"><strong>央行连续第 18 个月增持黄金储备</strong></a></p><p>央行数据显示，中国 4 月末黄金储备 7280 万盎司，3 月末为 7274 万盎司，为连续第 18 个月增持黄金储备。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2765682594429960"><strong>国家外汇管理局：截至 2024 年 4 月末我国外汇储备规模为 32008 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家外汇管理局统计数据显示，截至 2024 年 4 月末，我国外汇储备规模为 32008 亿美元，较 3 月末下降 448 亿美元，降幅为 1.38%。2024 年 4 月，受主要经济体宏观经济数据、货币政策预期等因素影响，美元指数上涨，全球金融资产价格总体下跌。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模下降。我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，有利于外汇储备规模保持基本稳定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>饿了么联创再创业，「共比邻」从聚会旅游切入，抓住银发经济里的活力人群｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2764003996760839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 17:37:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜杨亚飞</p><p>社交和旅游，几乎已是退休人群的刚需。但这样的需求一般是如何被满足的？我们能立刻想到的，依然只是最传统的线下旅行社，或是 OTA 大平台。</p><p>在「共比邻」创始人康嘉的亲身观察中，父母对旅游的态度更多是「想去，但觉得麻烦」，这也是多数相似年龄人群的痛点所在——旅行社的服务有限，线上自行预订又太复杂，且难以判断什么信息更好、怎样买性价比高，这些都会构成一场旅行的障碍。</p><p><strong>成立于 2021 年的「共比邻」希望用更加针对性和系统化的方式，更高效、安心地满足这个人群的需求。康嘉是饿了么联合创始人之一，共比邻也是他离开阿里集团后的再次启程。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5585,3723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_61b0181a7874425b875ec0340e7433bc@5748245_oswg14565518oswg5585oswg3723_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">共比邻创始人康嘉</p><p>在康嘉看来，疫情之后的 2023 年是银发经济的那个「timing」，或者说「元年」。中国最大的出生潮发生在 1962 年左右，这群人在当打之年经历了改革开放，享受过红利、有一定消费能力、赶上智能手机和互联网风潮，无论从人口规模还是消费习惯上，都为行业的真正奔涌创造了条件。&nbsp;</p><p>共比邻瞄准的用户便是这个 50-70 岁的活力退休人群，他们的职业标签包括工人、教师、医生、干部等等。团队会称呼用户为「老师」，康嘉解释说「这些长辈往往乐于分享、参与感强，会提出各种善意的意见，客观上他们确实是我们的老师。」</p><p>从 2023 年开始发力，共比邻目前在上海的用户数大约达到百万，现金流也已实现转正。</p><h3><strong>做最「贴心」的平台，复杂度会成为壁垒</strong></h3><p>与大多数国家相比，中国老年人对聚会和集体生活的热情更高。共比邻最早从聚会切入，通过提供市内聚会餐、上海及周边城市聚会酒店等，帮助用户组织活动，2023 年的增长主要便来源于这项业务。</p><p>在康嘉习惯的互联网语境中，聚会旅游在旅游红海中算是新品类，也是典型的「高频」场景，后续的延伸水到渠成——目前共比邻的主要业务可覆盖城市聚会、周边游、长线游等，这样从低价高频到高价低频的渐变需求，很容易在运营上实现串联。</p><p>站在用户视角，使用共比邻的一个完整交易流程是这样的：通过各种途径了解到产品—在线上与小管家建立联系—详细咨询—线上预订—线下消费—分享反馈，用户能够很容易地预订到日期确定、日程清晰、标价明确的产品，比如 1288 元/套的「12 人青浦区一日聚」、3099 元/人的「五天四晚邮轮游」等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_d46e3816bad544d6bb2ebefe0630b782@5748245_oswg262187oswg800oswg800_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">共比邻用户的旅行照片分享</p><p>过程中，共比邻把建立联系的动作称为「check in」，在平台预订产品，始终都会有管家「stand by」，处理用户遇到的所有问题。<strong>与退休人群更习惯的线下旅行社相比，共比邻的模式更高效、链条也更全，康嘉将二者的区别归纳为三点：</strong></p><p>一是获客方式，共比邻更侧重投入内容，线上通过视频号、抖音等平台分发内容或做直播，线下同样以内容触达用户，比如举办旗袍活动、文艺汇演等等，「时代环境在变化，现代媒介一定是通过内容去规模化地影响用户。」</p><p>二是成交渠道，共比邻的主要渠道是 APP 和小程序，谈及旅行社遍布大街小巷的线下店，康嘉表示，「门店仅仅用于咨询，但它的成本切实存在，最终都要客户来负担，而今天完全有更高效的方式。」</p><p>三是服务本身，绝大多数线下旅行社的本质是批发商，很难自己控制产品质量，着眼点也通常停留在「把东西卖出去」的环节。共比邻则是「去中间商」，直接与地接方合作，系统规划自己的产品体系；消费后，平台也会主动推送反馈请求，鼓励用户分享旅途风采，甚至鼓励差评，在营造自然社区氛围的同时，借鉴真实反馈来做产品迭代。</p><p><strong>与此前饿了么面对的年轻群体相比，共比邻如今面对的退休人群对服务的需求更重。在康嘉看来，「管理上是有复杂度的，但当你把一些东西梳理好、可以标准化时，这种复杂度恰恰是壁垒的来源。」</strong></p><p>整个服务流程中，共比邻也在借助 AI 提升标准化程度，比如自动分析用户数据、帮助管家判断下单偏好等。2022 年，团队还孵化了一个内容 APP——音画，用户可借助 AI 处理素材、生成视频，整体界面的字体、功能设计也呈现明显的适老化风格，注册用户已超 400 万。</p><h3><strong>抓住那个「mass market」</strong></h3><p>从初步运行成绩来看，「高频带动低频」的逻辑再次得到验证。2023 年末起，共比邻旅游业务的增速已经开始超过聚会。另外值得一提的是，交易额中有 60% 以上是会员创造，会员的平均年消费额超过 1 万元，复购率超过 50%，用服务换来的用户粘性显现。</p><p><strong>目前，共比邻在上海的线下聚会空间已有近百家，其中 1 家为自营，其余则是连锁加盟或是与酒店、餐厅的合作。短期内，共比邻的业务会聚焦在聚会旅游上，拓城的步子正在迈出——今年预计会走出上海，覆盖长三角区域。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_bfc03c702dae45f2ac2f11cf79172953@5748245_oswg248495oswg1600oswg1067_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">共比邻用户在线下聚会空间的一日游</p><p>更长远的视野里，共比邻的目标是成为这个领域里用户量最大、最专业、最广泛的一家公司。「这个市场本身足够大，我更愿意相信每家公司都会找到自己的定位去满足一部分需求，我们当然是希望抓住那个 mass market」。</p><p>在此过程中，很多不同品类的适老化 SKU 可能会延展出来——退休人群的需求多样且分散，保险、适老化用品等养老准备相关的事情都是新的可能性。</p><p>康嘉表示，银发经济的本质是做这个人群的 LTV（生命周期价值）生意，这也是一件需要长期去创造价值的事情，「今天很多东西其实是看不到的，但不着急，我们可以一步一步慢慢来。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>妙鸭前负责人张月光新项目：连续完成三轮融资，估值过亿美金 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765577702849289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 17:02:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 邓咏仪、周鑫雨</p><p>编辑 | 杨轩</p><p>36 氪独家获悉，诞生不到半年，前「妙鸭相机」负责人张月光的新公司「沐言智语」，已经接连完成多轮融资，估值已过亿美金。</p><p><strong>此前，已有媒体对「沐言智语」的融资轮次及金额进行报道，但并不准确。经 36 氪从多名独立信源处确认，沐言智语累计完成的应为三轮融资，投资方分别为：</strong></p><p>第一轮：高榕创投、智谱 AI、万物资本；</p><p>第二轮：砺思资本、明势资本；</p><p>第三轮：蓝驰资本。</p><p>完成融资后，「沐言智语」估值已达约 1.2 亿美元。业内相关人士对 36 氪表示，「沐言智语」的主要业务方向为泛娱乐赛道。2024 年初，张月光已经和业内一些具有图像和设计背景的技术高管接触。目前，新产品还在研发当中。</p><p>36 氪就以上信息向「沐言智语」求证，截至发稿，未得到回复。</p><p>张月光曾任阿里大文娱团队资深产品专家，是 2023 年爆火的 AI 应用「妙鸭相机」的负责人。这款 AI 写真微信小程序主打实惠和好用，靠 9.9 元和上传 20 张不同角度的自拍，就能基于不同风格的模板，生成质感媲美照相馆的写真照。2023 年 7 月 17 日上线后，妙鸭相机在短短三天内就爆火出圈。7 月 20 日高峰期间，小程序内有 4000-5000 人排队，需等待十几个小时才能出片。</p><p>但在 2023 年底，张月光选择离开阿里并创业。天眼查显示，他的新公司「沐言智语」注册于 2023 年 12 月。</p><p>生成式 AI 浪潮来临后，「妙鸭相机」是为数不多在 To C 领域成功出圈的 AI 产品。不少投资人和 AI 从业者对妙鸭相机的看法，都是「用户裂变的方法聪明，找准了合适的落地场景」。</p><p>而在公开采访中，张月光也透露了选择人像生成作为 AI 落地场景的理由：一是场景价值高，用户的相册 70% 以上是真人的照片；二是技术可行性高，相比于 Midjourney 这些通用场景的 AI 绘画产品，更垂直的方向更容易实现。</p><p>这一套制作 To C 爆款产品的逻辑，同样体现在张月光的产品经理生涯中。</p><p>2012 年从清华计算机科学与技术系本科毕业后，张月光进入阿里工作，期间参与了支付宝新年「集五福」和「咻一咻」项目的策划。</p><p>2016 年，他加入字节，担任时光相册产品负责人等职务，在职期间带领团队完成了数亿元的营收。而期间他负责的最出圈的产品，为 2018 年今日头条下的第一场新年「红包雨」，同样沿用支付宝「集五福」的思路。</p><p>2018 年，张月光离开字节，成立北京比特星光科技有限公司并担任 CEO，先后获得阿里、零一资本、险峰华兴三轮数百万美金投资，旗下二次元换装社交产品「元音」DAU 近 5 万，营收过百万。</p><p>2020 年 7 月，张月光加入阿里巴巴，担任资深产品专家，先后负责优酷的短视频、直播等业务团队以及产品、设计团队。</p><p>多个出圈应用的诞生，已经是张月光能力最好的背书，这也是投资人愿意押注沐言智语的关键因素。36 氪获悉，2023 年 12 月，公司才成立不久，就以 3000 万的估值拿到了第一轮融资，且彼时公司并没有明确的发展方向。</p><p>在如今的国内 AI 赛道，即使「投人」逻辑仍然是主流，但大部分资金已经涌向了模型层，留给应用层的融资土壤并不肥沃。一名从业者对 36 氪评价，沐言智语大概率会是国内最后一家短期估值上亿美元的 AI 应用公司。能否再造妙鸭的破圈佳话，是张月光接下来需要面对的考验。</p><h3>相关阅读</h3><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2354909204790024">花 9.9 买套 AI 写真，「妙鸭相机」正让海马体们失业 | New Things</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_eb7d728fc6e946aa96a06c8972084ba4@2057308263_oswg161731oswg900oswg335_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240429/v2_44a910609dde4d60b6be4361d59d4e77@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_ae2e0fb9b5b34c23ad0e48c7b1cfcf3d@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪专访｜「数据宝」董事长汤寒林：以大数据管理为基础，为国有数据资产提供数字化升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2755781452626690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 15:10:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常敏潇</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>在当今高速发展的数字社会，数据成为了国家基础性战略资源，良好的数据资产管理是释放数据要素价值、推动数据要素市场发展的前提与基础。数据资产管理通过构建全面有效的、切合实际的管理体系一方面规范数据资产采集、加工、使用过程，提升数据质量，保障数据安全。同时，数据资产管理还能丰富数据资产应用场景，建立数据资产生态。</p><p>「数据宝」作为国有数据代运营服务商，于 2016 年创立于中国首个大数据综合试验区贵州省贵安新区。「数据宝」致力于为国有数据资源方提供数据治理智能化、建模加工积木化、场景应用商品化、流通交易合规化等数据要素市场化全生命周期管理服务。同时，「数据宝」是华东江苏大数据交易中心的股东方和运营方，并参与建设和运营湖北、陕西、广西等八大省级大数据交易平台。</p><p>目前，「数据宝」以 G2B（Government&nbsp;To&nbsp;Business）为主要商业模式，即为国有数据资产提供增值运营服务，通过代运营国有数据资源方的数据原材料，将其加工为数据产品后出售给 B 端企业，例如字节跳动、阿里和华为等互联网移动公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_45f51f3ec5cc44ffab0538cc48d64bdd@5564860_oswg42529oswg800oswg521_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：「数据宝」</p><p>「数据宝」董事长汤寒林在采访中表示，公司为数据要素市场化提供了数据四化建设，推出了数据治理智能化、建模加工积木化、场景应用商品化、交易流通合规化的「四化」建设方案，领先完成了数据要素市场化全生命周期管理闭环，并推动了数据要素资产化和资本化的进程。&nbsp;</p><p>相比于其他数据资产公司，董事长汤寒林认为，「数据宝」不仅在数据资产运营服务方面有丰富的实战经验，同时代运营了网络规模最大的国有数据资源，这都为「数据宝」在行业内打造了相对较高的技术壁垒。</p><p>董事长汤寒林将「数据宝」的核心技术团队称为「数据老中医」，公司团队在过去二十年中一直专注于数据的挖掘及应用。「数据宝」基于丰富的数据来源，对公安、司法、交通等多部门政府及行业数据进行加工，挖掘原始数据价值，整合成可以帮助企业对行业进行判断的数据信息。</p><p>「数据宝」已经链接 50 余个政府部委厅局的数据资源，与八个省级平台建立联系，在帮助国有数据资源方对数据资产进行管理的同时，帮助国有企业对国有数据资产进行保值增值，并为国有企业提供软硬件一体化的数据资产解决方案。「数据宝」未来的三年之内，帮助千家国央企实现数据入表，以建立万亿级别的国有数据资源节点，使国有数据资产形成网络规模效应。</p><p>同时，相比于其他数据资产增值运营服务公司，「数据宝」的商品和服务有着丰富的应用场景。当前，数据宝已完成 1800 多个数据商品的开发，打造 302 个数据应用场景解决方案，是中国市场数据商品类别最丰富的数据资产服务商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,684" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240430/v2_1c45c8922f704d19bb86c6f382c6e081@5564860_oswg447416oswg1024oswg684_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：「数据宝」</p><p>近期，「数据宝」完成了近 2 亿元的新一轮融资。本轮融资是数据宝第六轮新的国资入股，由贵州贵阳大数据科创城产业发展投资基金合伙企业（有限合伙）投资，所筹资金主要用于数据要素产品化和数据要素资产化平台的建设。</p><p>除创始团队外，数据宝股东方均为国资股东，有中科创星（产业基金）、海尔资本（旗下政府引导基金）、贵州省贵安新区（产业基金）、鲲鹏基金、贵州省大数据基金等，形成了一个涵盖国有科研机构、央企、政府资金支持的多层次合作网络。</p><p><strong>以下是 36 氪与「数据宝」董事长汤寒林的对话，基于受访者原意编辑：</strong></p><p><strong>36 氪：「数据宝」为哪些类型的国有资产数据提供数据保值增值服务呢？</strong></p><p><strong>汤寒林：</strong>「数据宝」从多个维度代运营数据资产，目前我们已经代运营了 50 余个国家部委、厅局、国央企的数据资源。首先，从人 (主体) 的角度,我们代运营了公安、运营商、金融等相关数据。其次，从车的维度，我们代运营了公路、通行、铁路等相关数据信息。此外，从企业角度我们代运营了工商、税务等相关数据。同时，数据宝还代运营了环境数据供应链数据、人才录取数据、气象数据、衞星数据、能源数据等相关信息。</p><p><strong>36 氪：「数据宝」为哪些地方政府数据平台公司提供了服务?</strong></p><p><strong>汤寒林：</strong>「数据宝」服务了数字广西集团，湖北数据集团，陕西大数据集团等八个省级平台,我们将部委司局央企数据产品，赋能给地方政府平台公司，实现省部数据融合，基于省部融合数据，又开发出新的产品。目前这些产品覆盖了逾 300 个应用场景，广泛应用到 AI、金融、保险、物流、汽车、互联网、政务等领域。</p><p><strong>36 氪：您如何看待「数据宝」未来的发展？</strong></p><p><strong>汤寒林：</strong>目前，「数据宝」的商业及应用模式已经完成了闭环并得到了市场验证。从 2020 年开始，公司就已经实现了盈利。2024 年前，「数据宝」虽已与 50 余个部委厅局建立合作，但大多数国有企业仍对数据治理、数据挖掘等服务持有观望态度。&nbsp;</p><p>今年年初，财政部印发的《企业数据资源相关会计处理暂行规定》（下称《暂行规定》）正式施行，推动国有数据资产入表已成为大势所趋，公司将进一步帮助更多企业、集团或地方政府各相关部门，解决主体之间数据流通不畅的问题，打破主体间的「数据孤岛」，而国家的政策也促使「数据宝」的业务实现井喷式增长。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>锦江成立度假公寓事业部、哈工智灵完成天使轮融资、前理想汽车总裁创立智能住宅品牌 "栖息地 " 获 6.53 亿元融资 ｜ PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765513901325313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 15:06:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜哈工智灵完成天使轮融资，稳健布局管网机器人行业</strong></p><p><strong>大公司动态｜锦江酒店（中国区）成立度假公寓事业部、中高端业务部</strong></p><p><strong>海外市场｜微软投资 17 亿美元印尼发展云和人工智能技术</strong></p><p><strong>行业政策｜财政部、住建部：开展城市更新示范工作</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>青年生活方式社群平台「怪兽部落」获 500 万元天使轮投资</strong></p><p>青年生活方式社群平台「怪兽部落」（重庆怪小兽文化传播有限公司）近日宣布获得新三板上市公司重庆左岸环境服务股份有限公司（简称「左岸环境」 ，股票代码：871951）500 万元天使投资。「怪兽部落」成立于 2018 年，自创立起，以社群形式，围绕阅读、运动、正念三大核心项目，开展丰富多样的社群活动，倡导参与人群养成并坚持良好生活习惯，找到最佳身心状态。截至 2024 年 1 月，「怪兽部落」已在重庆举办各类社群活动 2000 余场；2023 年 10 月，「怪兽部落」自主开发的微信小程序【怪兽部落 MT】上线，向「都市美好生活方式社群平台」战略定位转型。截至 2024 年 4 月，重庆近 70 余家社群、机构已入驻该平台。</p><p>经过 5 年多发展，「怪兽部落」已经具备社群活动、社群运营、线下空间、线上社群技术开发等多种业务形态，并在贵阳开展西南地区城市新业务布局。投资方左岸环境计划下一阶段将重点打造城市公园焕新改造项目，此次对「怪兽部落」的战略投资合作不仅展现了双方理念上的高度契合，也意味着双方未来将在公园活动运营、新消费业态升级等领域展开积极合作。</p><p><strong>哈工智灵完成天使轮融资，稳健布局管网机器人行业</strong>&nbsp;</p><p>合肥哈工智灵智能科技有限公司（简称「哈工智灵」）完成天使轮融资，该轮融资由芜湖哲方和哈江投资共同投资。哈工智灵是合肥市智能机器人研究院第三批科技成果转化公司，专业从事管网机器人的研发、生产、销售，现有产品涵盖两栖探查移动机器人系列和无人井下作业机器人系列。本轮融资将用于无人井下作业机器人系列的研发、运营，加速产品落地。</p><p>据了解，我国城市管网普遍存在设施老化与管理技术落后的问题，管道破裂、腐蚀等缺陷导致的城市管道运维事故频发。面对广阔的行业前景，哈工智灵抢抓机遇，持续加大产品研发落地。此次重点研发的无人井下作业机器人产品主要用于替代潜水员下井封堵作业，兼具满管污水环境下的管道口定位、管道清淤、管道封堵功能，实现井下作业无人化、数据在线化、操作智能化。此前，哈工智灵研发推出的两栖探查移动机器人，水陆两栖操作，对复杂环境适应性强，机器人四种典型缺陷智能识别准确率达到 93%，在提高效率的同时为用户节约了施工成本。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>锦江酒店（中国区）成立度假公寓事业部、中高端业务部</strong></p><p>近日，在锦江酒店（中国区）的 2024 年度会议上，锦江酒店（中国区）CEO 王伟首次公布公司全新品牌战略。此轮品牌架构优化中，还特别成立了独立的度假公寓事业部，形成以覆盖不同细分市场的暻阁、云居系列、荟语、欧暇系列等品牌为主体的锦江酒店度假系列，共同发力度假赛道。 王伟表示，针对全民休闲度假新趋势， 锦江酒店（中国区）将依托锦江国际集团的文旅生态链优势，自主打造度假旅游产业集群，及时提供更多舒适、安心、多元的旅宿选择，满足大众的度假需求。</p><p>此外，锦江酒店（中国区）将进一步加码中高端赛道，积极打造公司增长的第二曲线。锦江酒店（中国区）新近成立了中高端业务部，专注旗下中高端酒店品牌的开发与运营，团队成员拥有丰富经验，将会对现有体系中的成熟做法、成功经验进行提炼创新，在中高端市场上展开新一轮的较量。</p><p><strong>鲁班到家完成数亿元 B 轮融资，家居售后服务平台近年来最大单笔投资</strong></p><p>近日，专注布局大家居后市场服务平台的鲁班到家宣布完成数亿元 B 轮融资，由创新工场领投，老股东彬复资本超额跟投，这是大家居后市场赛道近年来最大单笔投资。鲁班到家是国内大家居领域蓝领服务数字化品牌，通过数字化零工经济模式聚合了全国 300 多万专业蓝领师傅，解决了家居企业「最后一公里」的安装、维修等售后服务用工需求，帮助家居企业覆盖 99% 以上地区履约，为家居企业直接降低 40% 综合运营成本，为行业实现降本增效、赋能升级。</p><p>鲁班到家先后拓展出锁具、灯饰、晾衣架、衞浴、窗帘、家具、家电等十多个品类，同时服务可以渗透到县城 30 公里以上，具备全品类服务能力。截至目前，蓝领技工服务共享模式在大家居后市场服务的细分领域先后得到验证，平台的大家居品类覆盖也逐步得到完善。凭借在服务供给侧实现强大规模化优势，跨品类开拓复制能力，更多蓝领技工服务场景将被解锁，逐渐向其他生活服务领域中尚未应用数字化用工模式的细分市场渗透。如居民生活小区中的充电桩、人脸识别机器安装/维修；汽车消费者独自采购的流媒体后视镜、行车记录仪、车载导航安装等等，在更广阔的蓝领灵活用工细分市场延伸。</p><p><strong>前理想汽车总裁沈亚楠创业，Habit@ 栖息地完成 6.53 亿元融资</strong></p><p>智能住宅品牌 "Habit@ 栖息地 " 宣布完成天使轮、Pre-A 轮融资，累计金额 6.53 亿元。Pre-A 轮由理想汽车领投，石头科技、新北科创基金等投资方跟投。该轮融资将被用于智能住宅产品研发、数字设计系统研发以及全国交付基础设施布局。栖息地是一家聚焦生活智能的科技公司，应用高集成度模块设计，可完整设计和交付智能新住宅产品。</p><p>沈亚楠作为联合创始人兼总裁曾带领理想汽车从 0 开始到成功 IPO，本人具备供应链整合能力。而栖息地的其他核心团队大多来自哈佛、清华、北大、康奈尔大学等顶尖院校，横跨高端智能制造、互联网、房地产等领域，并由国际设计大师领衔设计团队。截至目前，栖息地已拥有 500 余名员工，其中研发人员占比约 50%。</p><h2>|海外市场</h2><p><strong>微软投资 17 亿美元印尼发展云和人工智能技术</strong></p><p>4 月 30 日，微软公司宣布将投资 17 亿美元在印尼建设云计算和人工智能基础设施。微软首席执行官 Satya Nadella 表示，该投资计划将在四年内完成。</p><p>此外，微软还计划在东南亚地区提供人工智能技能培训，预计将有 250 万人受益，其中印尼将有 84 万人接受培训。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>财政部、住建部：开展城市更新示范工作</strong></p><p>近日，财政部办公厅、住房城乡建设部办公厅发布关于开展城市更新示范工作的通知。财政部会同住房城乡建设部通过竞争性选拔，确定部分基础条件好、积极性高、特色突出的城市开展典型示范，扎实有序推进城市更新行动。中央财政对示范城市给予定额补助。示范城市制定城市更新工作方案，统筹使用中央和地方资金，完善法规制度、规划标准、投融资机制及相关配套政策，结合开展城市地下管网更新改造、污水管网「厂网一体」建设改造、市政基础设施补短板、老旧片区更新改造等重点工作，不断推进城市更新工作。力争通过三年示范，城市地下管网集约敷设水平和安全性稳步提高，生活污水收集处理效能显著提升，市政基础设施短板弱项得到有效改善，持续推动老旧片区宜居环境建设，满足人民高品质生活需要，并形成可复制、可推广的模式和经验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>没钱的年轻人，已经开始「AA 式约会」了？丨年轻人「约会」小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765352618753026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 12:22:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_66c59d72c8b44a1d9ab40f3e404bd740@5624726_oswg345661oswg800oswg533_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>一场约会，年轻人要做的准备不亚于一次考试。从发起约会邀请，到选择约会地点，再到约会时讨论的话题，都是需要研究的学问。他们甚至会上网寻找约会攻略，定期进行约会总结，只为了提高约会体验感和完美度。&nbsp;<br><br>你呢？约会时会选择怎样的地点？会如何分配约会开销？会不会带伴手礼？欢迎参与年轻人「约会」小调查， 和我们分享你的约会体验与心得吧～</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/mqoThPU.aspx">点击参与</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>问界新 M7 Plus 山西高速事故后，问界汽车回应四大技术疑点 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2765229732330500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 10:37:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>5 月 6 日，问界汽车发布一则说明，回应 4 月 26 日的一辆问界新 M7 Plus 在山西省侯平高速路段的交通事故后，四个引发网友关注的技术问题，分别是 AEB 功能、车辆起火原因、安全气囊是否打开、车门能否打开。</p><p>针对 AEB（自动紧急制动）功能，问界汽车表示，事故车辆在碰撞发生前制动系统正常，根据后台数据分析，事故发生前 5 分钟内有 2 次制动，车辆均能正常减速。问界新 M7 Plus 的 AEB 工作范围为车速 4～85km/h，而事故车辆碰撞发生时车速 115km/h，超过 AEB 工作范围。</p><p>问界汽车提到，问界新 M7 Plus 搭载的智驾功能为 L2 级辅助驾驶系统，非华为 ADS 2.0 智能驾驶系统。</p><p>对于事故车辆起火，问界汽车表示事故车辆与道路养护车高速追尾时，前方车辆尾部突出梁状坚硬结构瞬间侵入事故车辆左上侧前机舱及乘员舱，导致前机舱及乘员舱严重损坏，线束瞬间被切断。此后，前机舱被高温部件或线束短路火花引燃，前机舱左侧先起火，之后火势蔓延至整车。在这个过程中，动力电池包未发生自燃。</p><p>同时，因梁状坚硬结构侵入车内，导致前机舱及乘员舱内电源线及信号线被瞬间切断，门把手控制器无法收到弹出信号，因此施救人员只能通过打破车窗，拉动机械车门内把手打开车门实施营救。</p><p>而一般情况下，问界新 M7 Plus 具备碰撞自动解锁功能，且配置机械车门内把手，在特殊紧急情况时，人员可拉动机械车门内把手解锁开门。</p><p>问界汽车表示，经过后台数据分析，事故发生前，主驾驶位有安全带锁扣信号，副驾驶位及后排 3 个座位均无安全带锁扣信号，安全气囊状态监测正常。车辆发生碰撞后，车辆安全气囊正常打开。</p><p>问界新 M7 Plus 发布于 2023 年 9 月 12 日，由华为与赛力斯汽车合作推出。据问界汽车数据显示，3 月问界新 M7 的交付 24598 辆，为中国新势力车型销量第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人形机器人公司「加速进化」完成新一轮数千万融资，源码资本领投 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2763857275108098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 09:59:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王沁</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>36 氪获悉，近日，人形机器人公司「加速进化」完成数千万人民币 Pre-A 轮融资，由源码资本领投，水木创投、盈港资本跟投。本轮融资将用于产品小批量量产及市场推广、人才招募以及持续的研发迭代。</p><p>加速进化是一家人形机器人公司，创立于 2023 年，公司将面向开发者提供稳定的人形机器人和高效的开发工具，联合全球开发者，推动生产力变革。</p><p>在加速进化近日发布的产品 demo 中，其人形机器人 BR002 能从躺倒在地的状态下，反向折叠腿部站立起来，与人形机器人先驱公司波士顿动力 Boston Dynamics 发布的电驱动式人形机器人 Atlas 站立的方式相同。</p><p>加速进化的机器人能够快速复现波士顿动力机器人的动作，正是因为公司很早就决定采用模仿人腿的构型，且髋部采用了一个独特的关节布局，能够实现 360°旋转，与波士顿动力不谋而合。相比于四足、鸟腿、简化腿等构型，人腿构型的运动控制算法难度极大，但在运动能力上拥有着更高的上限。加速进化的人形机器人可以做横向劈叉、纵向劈叉，活动范围非常大，关节可以旋转 360°。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="489,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240507/v2_1b382206c6be47dbada87940c2c4e0b8@6069545_oswg164138oswg489oswg275_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加速进化人形机器人</p><p>加速进化创始人程昊表示，发展初期公司聚焦在打造人形机器人的小脑和硬件本体，目前的任务是实现量产，先把商业模式跑通，之后再在计算单元和机器人操作系统上发力。</p><p>「我们现在擅长的是本体和小脑，但我觉得接下来构建壁垒的不在大脑、小脑、本体，而是操作系统和计算单元。未来的机器人一定要有自己的计算单元，即 SoC 芯片。另一方面是（操作）系统，机器人在未来肯定会有对应的系统和开发工具，这样其他开发者才能在上面搞二次开发。」</p><p>人形机器人可分为大脑、主管运动控制的小脑和硬件本体。目前，加速进化从小脑和硬件本体为切入点入局。在运动控制方面，人形运控产品壁垒极高，求解涉及大量物理数学原理，运控算法复杂，自研构型稀缺，正向开发难；软件工程复杂度也很高，解耦难度大，分层封装为软件挑战诸多。</p><p>公司创始人程昊是清华大学本硕，曾在字节任飞书产品副总裁；清华大学自动化系研究员、机器人控制实验室和无人系统中心类脑机器人中心主任赵明国老师坐镇公司任首席科学家。</p><p>加速进化搭建了一支行业少有的兼具机器人、软件、商业化全方位能力的团队，从 Day 1 开始就致力于将人形机器人产品化。</p><p>公司计划于今年下半年正式发布其搭载运控算法开发平台的人形机器人产品，并开始进行小批量的量产销售。</p><p>此前，「加速进化」于 2023 年 10 月完成了数千万元天使轮融资。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>源码资本投资副总裁龚莉表示：「加速进化是人形机器人的入局者中，少有的兼具硬件、算法和商业化全方位能力的团队，专注行业积累技术十余年。我们相信在程昊的带领下，加速进化能持续抢占人形机器人技术的制高点，并率先完成量产交付。」</p><p>水木创投投资总监闫思宇表示：「人形机器人或将成为一个改变未来生产生活状态的颠覆性创新领域，受益于大模型技术的突破和机器人核心硬件的快速迭代，通用具身智能的进化演化为我们展现出丰富的想象空间。加速进化拥有较为全面的机器人软硬件技术能力配置和清晰的商业化运营思路。作为一个年轻的公司，产品开发进展显著。我们看好团队在机器人领域的深厚技术积淀和对产品的前瞻性理解，相信加速进化定会成为人形机器人生态的重要引领者、定义者。」</p><p>盈港资本合伙人刘子迪表示：「拥有具身智能的人形机器人，作为加速进化的核心在研产品，将在未来的工业及家用场景中，利用其模型大脑，依托加速进化完备的操作系统，做到真正自主决策，实现类人功能。为达到这个目的，加速进化在机器人整机研发生产过程中，尤其注重全方位人形运动控制，以及软硬件技术栈的构建，将多年开发人形 know-how 和运控算法沉淀为代码，进行工程化和平台化改进，这在国内外就是绝无仅有、价值巨大的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240506/v2_b37afb75c654425eaa68fb617e724ca1@6069545_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主线科技完成数亿元融资，自动驾驶卡车物流年收入数亿元 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2764340461190152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>36 氪获悉，主线科技近日宣布获得数亿元融资，由领先产业资本民航投资基金以及政府基金顺创产投、常州钟楼金控联合投资。据了解，本轮募集资金将推动自动驾驶技术及前瞻产品的研发与量产。</p><p>主线科技成立于 2017 年，致力于 L4 级别自动驾驶技术研发，为客户提供全场景智能运输解决方案和服务。目前，主线科技已研发三款 L4 级自动驾驶卡车，聚焦港口和干线物流两大场景，每年数亿元收入。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4400,1645" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240506/v2_1336df0cb88f4d4a89332f8b928acc8b@17715901_oswg13999452oswg4400oswg1645_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">主线科技自动驾驶卡车</p><p>干线物流被业界认为是仅次于 Robotaxi 的第二大自动驾驶应用场景。中国汽车工业协会数据显示，2023 年中国商用车销量为 403.1 万辆，同比增长 22.1%。随着人口老龄化进程加剧，卡车司机用人成本将增加，自动驾驶卡车市场规模将进一步扩大。</p><p>主线科技 CEO 张天雷介绍，主线科技已在京津冀、山东、长三角、内蒙古等区域取得自动驾驶卡车商业化运营许可，为客户提供 L4 级自动驾驶卡车，以及自动驾驶车队运营服务。其中，L4 级自动驾驶卡车是其主要业务。</p><p>据悉，主线科技已与一汽解放、中国重汽、徐工等 6 家知名商用车企合作，推出了十余款智能卡车。在高速干线物流场景，其基于 Trunk Freight 解决方案，为中储智运、德邦、申通、顺丰、京东等物流客户提供智能运输服务，累计运输里程超过 2000 万公里。</p><p>张天雷表示，客户与主线科技合作，一方面出于其 L4 级无人驾驶卡车可替代 2-3 个司机，大幅度节省人工成本，另一方面，主线科技的自动驾驶卡车可节省 3%-10% 油耗。</p><p>此外，主线科技还跟随市场趋势，推出了纯电/换电两种补能方式的自动驾驶卡车，充至满电需一个小时，换电仅需 15 分钟。在满电状态下，其自动驾驶卡车可续航 150-300 公里。</p><p>「目前主线科技的自动驾驶卡车，每日常态化运营上百台。」张天雷表示。经过计算，主线科技单台自动驾驶卡车每年可运输三万箱货物。</p><p>在港口场景，主线科技的 Trunk Port 智慧港口无人驾驶解决方案在天津港、宁波舟山港、烟台港、合肥港、中海油惠州物流基地等重要项目接连落地，累计交付超过 300 台自动驾驶卡车。</p><p>除了干线物流、港口之外，主线科技也有意拓展新的应用场景。张天雷表示，主线科技可能进入城夜间配送场景，尝试开发渣土清扫等自动驾驶特种车。目前，其已与相关客户接触。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽集团回应欧盟反补贴调查：已提供所有必要信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765861873138434?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 21:00:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[就欧盟反补贴调查相关报道，上汽集团有关人士表示：「我们全面配合欧委会，已经按照 WTO 和 EU 规则，提供了所有与反补贴调查相关的必要信息。值得指出的是，诸如电池的配方等商业敏感信息，应该不属于该范畴。」（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>几家私募股权公司有意对居家健身公司 Peloton 进行潜在收购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765841834588928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:58:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市场消息：几家私募股权公司有意对居家健身公司 Peloton 进行潜在收购。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华尔街债券承销和交易部门员工今年奖金料有显著提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765853418109956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:51:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一项对华尔街 2024 年奖金的早期预测显示，在经历不温不火的两年后，奖金势将跃升，尤其是帮助企业进行债券发行或交易的部门。薪酬顾问公司 Johnson Associates Inc．周二发布的一份报告显示，随着今年交易活动的回暖，从事债券承销业务的人员奖金可能上涨多达 25%。债券交易部门和股票承销部门的涨幅可能在 20%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全国超 50 城支持住房「以旧换新」，更多城市有望跟进</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765852418013953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:50:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[‍近日，武汉、深圳、无锡、上海等多地密集出台住房「以旧换新」政策。据中指研究院统计，截至 5 月 6 日，全国已有超 50 城表态支持住房「以旧换新」。业内人士认为，当前住房「以旧换新」政策仍在探索阶段，今年将有更多城市出台相关配套政策，进一步促进置换需求释放。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京基智农：4 月销售生猪 19.2 万头，销售收入 2.99 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765849414810372?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:47:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，京基智农发布公告，公司 2024 年 4 月销售生猪 19.20 万头，销售收入 2.99 亿元，商品猪销售均价 15.24 元/kg。2024 年 1—4 月，公司累计销售生猪 65.25 万头，累计销售收入 9.73 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，B 站跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765846134569985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:44:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，B 站跌超 5%，阿里巴巴、京东、百度、微博、蔚来、小鹏汽车跌超 2%，富途控股、老虎证券跌超 1%；36 氪涨超 12%，名创优品涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，特斯拉跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765840699374341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:38:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，截至发稿，特斯拉跌超 1%，英伟达跌 0.98%，亚马逊跌 0.38%，微软跌 0.37%，Meta 跌 0.32%，Netflix 跌 0.27%；苹果涨 0.91%，谷歌涨 0.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安全阀出现故障，波音 Starliner 首次载人飞行测试再次推迟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765835233442563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:33:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由于在 ULA 的阿特拉斯 5 号火箭上观察到氧气安全阀出现故障，波音 Starliner 航天器的首次载人发射再次推迟，并计划于周五重新发射。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪首款皮卡 BYD SHARK 全球发布会定档 5 月 14 日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765833343155206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据比亚迪汽车官微，比亚迪首款皮卡 BYD SHARK 全球发布会暨墨西哥上市定档 5 月 14 日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大名城：拟出资 8800 万元参设福建省大数据智算投资有限公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765828162780163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:25:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大名城发布公告，公司与福建大数据产业投资有限公司（简称「大数据产投」）、上海商筹科技有限公司（简称「商筹科技」）三方协商一致，拟共同投资设立福建省大数据智算投资有限公司（简称「大数据智算」）。大数据智算注册资本 2 亿元，其中公司出资 8800 万元，占注册资本的 44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 阳光：控股股东涉嫌内幕交易拟被证监会罚款 2.32 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765822032428041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，ST 阳光发布公告，公司控股股东阳光集团涉嫌内幕交易海润光伏科技股份有限公司股票案已由中国证监会调查完毕，中国证监会依法拟对阳光集团处以 2.32 亿元罚款。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大商所 4 月份处理异常交易行为 44 起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765813896821509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:11:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月份大商所处理异常交易行为 44 起，其中，处理自成交超限 20 起、频繁报撤单超限 21 起、大额报撤单超限 3 起。通过会员单位对上述达到异常交易处理标准的客户进行电话提示，并对其中 1 名客户和 1 个实际控制关系账户组采取限制开仓一个月的监管措施。同时，大商所在 4 月份调查处理违规交易线索 5 起。其中，涉嫌自成交或约定交易影响合约价格类 4 起、虚假申报类 1 起，并对相关客户开展调查并采取相应措施。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>峰飞航空科技 eVTOL 实现中东首飞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765813348727810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从峰飞航空科技公司获悉，该公司 2 吨级 eVTOL 电动垂直起降航空器 5 月 6 日在阿联酋完成首飞，实现中国吨级以上 eVTOL 在海外的首飞。公开资料显示，这也是全球首个在中东地区完成长距离飞行的吨级以上 eVTOL。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪士尼第二财季营收 221 亿美元，核心流媒体业务首次盈利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765812057078791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[迪士尼发布 2024 财年第二季度财报，营收为 221 亿美元，与分析师的预期一致，高于上年同期的 218.2 亿美元。调整后的每股收益为 1.21 美元，高于分析师预期的 1.10 美元，以及上年同期的 0.93 美元。另外，迪士尼的核心流媒体业务在第二财季首次实现盈利。财报显示，迪士尼娱乐部门旗下「直接面向消费者」（DTC）业务（包括 Disney+和 Hulu）实现了 4700 万美元的运营利润，而上年同期亏损 5.87 亿美元。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三六零：不存在资金困难，对谣言将坚决追究法律责任</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765810946128646?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:08:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，360 公司微博发布消息，公司于 2016 年 7 月从美股成功退市，2018 年 2 月顺利回归 A 股。为完成私有化并购，公司第一大股东天津奇信志成科技有限公司向招商银行贷款 30 亿美元（当时约合人民币 201.3 亿元），并以其持有的三六零股票作为质押。根据三六零已经披露的公告，贷款本息早在 2023 年 6 月 30 日已全部还清，股份质押也已于 2023 年 7 月 31 日全部解除。截至 2024 年 3 月 31 日，三六零持有货币资金约 269 亿元，不存在资金困难。对于凭空捏造的不实谣言，三六零将坚决追究法律责任。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天山电子：拟收购麒麟投资 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765806736702216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 20:04:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天山电子发布公告，拟以现金方式收购陈汉明持有的麒麟投资 100% 股权。麒麟投资旗下仅有 1 家子公司，为麒麟电子（深圳）有限公司（简称「麒麟电子」），麒麟电子是一家专注于液晶显示屏及液晶显示模组的生产型企业。本次收购符合公司的整体战略规划，有利于拓展业务领域，提升公司盈利能力，为公司提供更多的商业机会和增长潜力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高凌信息：股东违规减持致歉并承诺购回股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765800510684169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:57:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，高凌信息发布公告，公司于 5 月 6 日自查发现，股东金起航贰号减持了公司股份 269313 股，成交金额 620.12 万元，没有事先披露减持计划。金起航贰号及相关工作人员就本次违规减持给市场带来的不良影响向广大投资者致以诚挚的歉意，为最大程度降低负面影响，金起航贰号承诺在致歉公告披露后的 6 个月内，择机购回违规减持的股份 269313 股，购回股份后，本次违规减持收益全部缴纳至公司指定账户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>境内投行将裁员三成？中金公司未予回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765795544349700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:52:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 7 日网传消息称，中金公司拟自 2024-2026 年削减三分之一境内投行员工，每年减员约 13%，今年投行员工数量缩减至少 10%。就此采访中金公司，对方未做具体回应。（21 世纪经济报道）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔核材：股东的一致行动人近日减持了 1259.8 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765787378580228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沃尔核材发布公告，公司股东邱丽敏的一致行动人玄元科新 202 号基金、玄元科新 203 号基金于近日通过大宗交易的方式合计减持了公司股票 1259.8 万股，占公司总股本的 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美国国债客户净多头创三周新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2765785571359493?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-07 19:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通美国国债客户调查显示，截至 5 月 6 日当周，空头占比下降 6 个百分点，转为中性，多头持平。调查显示，净多头为 4 月 15 日以来最高水平。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>