<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜ 唯品会：第三季度营收 207 亿元，经调净利润 13 亿元；微博：第三季度调整后运营利润 11.59 亿元人民币；</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043267276114820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>申通快递：2024 年 10 月快递服务业务收入同比增长 24.86%</strong></p><p>36 氪获悉，申通快递公告，公司 2024 年 10 月快递服务业务收入为 44.26 亿元，同比增长 24.86%；完成业务量 21.86 亿票，同比增长 30.35%；快递服务单票收入 2.03 元，同比下降 3.79%。</p><p><strong>唯品会：第三季度营收 207 亿元，经调净利润 13 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，唯品会发布第三季度财报，财报显示，三季度总净营收为 207 亿元，而上年同期为 228 亿元。归属于唯品会股东的净利润为 10 亿元，而上年同期净利润为 12 亿元。不按美国通用会计准则，归属于唯品会股东的净利润为 13 亿元，而上年同期净利润为 18 亿元。</p><p><strong>天华新能：公司拟参与四川省甘孜州麦基坦锂矿勘查探矿权投标</strong></p><p>36 氪获悉，天华新能公告，为促进矿产资源勘查开采，自然资源部组织四川省自然资源厅实施四川省甘孜州麦基坦锂矿勘查探矿权招标出让，公司拟参与本次麦基坦锂矿勘查探矿权的投标。同日公告，公司控股子公司拟向广州期货交易所申请碳酸锂指定交割厂库的资质，授权公司管理层提交申请材料，并办理其他相关事宜。</p><p><strong>亚马逊海外官方旗舰店上线京东</strong></p><p>36 氪获悉， 亚马逊海外官方旗舰店于 2024 年 11 月 19 日正式上线京东。据了解，消费者通过京东亚马逊海外官方旗舰店，可选购超过 40 万来自亚马逊海外购的全球好物，并享受限时零门槛免邮，最快 2 日达。</p><p><strong>阿里巴巴：在香港主要上市为集团股票带来更大流动性</strong></p><p>阿里巴巴集团董事会主席蔡崇信在第三届国际金融领袖投资峰会上表示，阿里巴巴在香港主要上市，可以接触到来自内地的这一非常庞大的投资者群体，同时也可以为该集团股票带来很大的流动性。蔡崇信称，过去几个月，阿里巴巴将在香港第二上市变为主要上市，这意味着可以通过纳入港股通，使得更多内地投资者有机会投资阿里巴巴。（上证报）</p><p><strong>金山办公：全资子公司拟与小米新加坡签署广告服务协议</strong></p><p>36 氪获悉，金山办公公告，全资子公司金山办公香港拟与小米新加坡签署广告服务协议，通过在 WPS Office 海外安卓版 App 为小米新加坡提供在线广告服务，双方就小米新加坡通过该广告获得的收入进行分成，预计交易金额约为 697 万美元。小米新加坡预计向金山办公香港支付的广告分享收入约为 697 万美元，其中 2024 年的广告分成金额为 297 万美元，2025 年的广告分成金额预计约为 400 万美元。同时，小米新加坡将为小米的海外移动设备提供免费的 WPS Office 安卓版预装服务。</p><p><strong>微博：第三季度调整后运营利润 11.59 亿元人民币</strong></p><p>36 氪获悉，微博发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度微博调整后净利润为 1.392 亿美元，约合人民币 9.80 亿元，上年同期调整后净利润 1.37 亿美元；调整后运营利润达到 1.645 亿美元，约合 11.59 亿元人民币。截至三季度末，9 月份，微博月活跃用户达到 5.87 亿，平均日活跃用户达到 2.57 亿。本季度，平台原创用户人数环比提升 8%，普通用户关系构建量环比提升 40%。截至发稿，微博美股盘前涨近 3%。</p><p><strong>同程旅行：第三季度收入 49.9 亿元，年付费用户达 2.3 亿人</strong></p><p>11 月 19 日，同程旅行发布 2024 年第三季度业绩报告。财报显示，截至 2024 年第三季度，同程旅行年累计服务人次达 18.8 亿，年付费用户达 2.3 亿人。第三季度，同程旅行实现收入 49.9 亿元，经调整净利润为 9.1 亿元。其中，交通业务收入 20.3 亿元，同比增长 20.6%；住宿业务收入 13.8 亿元，同比增长 22.2%。</p><p><strong>小鹏汽车：预计四季度交付量 87000 至 91000 辆，同比增加约 44.6% 至 51.3%</strong></p><p>36 氪获悉，小鹏汽车发布 2024 年第三季度财报。财报显示，第三季度季度小鹏汽车净亏损 18.1 亿元；本季度车辆总交付量为 46533 辆，同比增长 16.3%。预计第四季度交付量 87000 至 91000 辆，同比增加约 44.6% 至 51.3%；总收入介乎 153 亿元至 162 亿元，同比增长 17.2% 至 24.1%。截至发稿，小鹏汽车美股盘前涨超 3%。</p><p><strong>LG 电子据悉考虑在印度新建家电工厂</strong></p><p>11 月 19 日消息，知情人士透露，LG 电子考虑在印度安得拉邦新建家电工厂，目标 2026 年上半年开工建设。LG 电子在一份声明中表示，鉴于印度市场增长潜力巨大，公司目前正探索一系列扩大投资的方案，但现阶段尚未做出任何决定。（界面）</p><p><strong>速卖通百亿补贴席卷海外：手机平板、投影仪、吸尘器等新品牌大火</strong></p><p>速卖通双 11 收官，黑五即将开打。36 氪获悉，在速卖通百亿补贴的推动下，本次双 11 涌现出多个单日销售额破百万美金的品牌，组成了「百万美金俱乐部」。据了解，今年是速卖通百亿补贴首次参与双 11 及黑五大促。一众知名品牌在天猫双 11 结束后衔接速卖通海外大促，小米双 11 首日销售额超 500 万美金。速卖通双 11 百亿补贴单品榜显示，手机平板、投影仪、吸尘器、移动电源、AR 眼镜、蓝牙音箱等高客单商品热卖，还有跑步机、滑板车等大件商品爆发。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「全灵 SEELE」完成千万美元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「全灵 SEELE」完成千万美元 Pre-A 轮融资。本轮融资由百度战投领投，投资方包括美图投资、富坤创投等机构，老股东 Webtime Information S&amp;T 持续加持。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>蘑菇车联建成桐乡首个全息实时数字孪生路口</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 19 日，2024 年世界互联网大会乌镇峰会在浙江桐乡开幕。大会现场，桐乡携手蘑菇车联建设的首个车路云一体化全息实时数字孪生路口成为焦点。此前，蘑菇车联在桐乡打通了云端平台、路侧数据与车端应用，使桐乡成为全国率先实现「车路云三端融合」的城市之一。据了解，该数字孪生系统准确率接近 99.9%，车路云端到端应用时延小于 0.1 秒，数据质量达到业界最高的「双 SL3」技术要求，充分满足车企需求。目前该数字孪生路口已正式投入运行。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>高盛：股市处于纪录高位之际，投资者或应开始制定投资组合多元化计划</strong></p><p>据报道，高盛表示，在股市处于纪录高位之际，投资者或许应该开始制定投资组合多元化计划。在一份报告中，由 Peter Oppenheimer 牵头的多位高盛分析师表示，过去一年股市估值大增，基本并不存在进一步上涨的空间。「鉴于估值高企，且股市集中度异常之高，我们主张通过多元化来改善经风险因素调整后的回报」，这些分析师表示。（界面）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>首个国家汽车芯片质检中心落户上海</strong></p><p>36 氪获悉，据上海市场监管局消息，近日，国家市场监督管理总局正式批准上海机动车检测认证技术研究中心有限公司筹建国家汽车芯片质量检验检测中心，标志着汽车芯片产品领域首个国家级检测中心落户上海。目前，市场监管总局批筹和授权的在沪国家质检中心已达 52 家，其中已建成 51 家，服务领域涵盖机器人、工业互联网、衞星导航等战略性新兴产业和重点优势产业，在推动质量提升、促进技术进步、服务企业降本增效、促进产业链供应链畅通高效等方面发挥了积极作用。</p><p><strong>决胜巅峰获 TGA2024 年度最佳电竞游戏奖项提名</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 19 日，备受全球游戏爱好者关注的 The Game Awards（TGA）2024 提名名单正式公布，决胜巅峰（MLBB）入围最佳电竞游戏奖项提名，其他一同入围的游戏还包括 CS2，DOTA2，英雄联盟和无畏契约。</p><p><strong>中国铝业：终止转让附属公司资产及股权</strong></p><p>36 氪获悉，中国铝业公告，公司于 2023 年 3 月 21 日及 4 月 25 日召开的董事会会议中，审议通过了向中国铝业集团高端制造股份有限公司转让附属公司股权及资产的议案。截至目前，相关交易尚未正式签署协议。基于公司绿色低碳转型的战略部署，经与中铝高端制造协商一致，公司决定终止上述转让事项。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>已读乱回，被 AI 助手气到的年轻人都在怎么「调教」AI？丨年轻人 AI 助手小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043129279122313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:51:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3556,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_81e46d28284042699c6e58fed1b880c2@5624726_oswg2413777oswg3556oswg2000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>随着技术的不断发展和进步，年轻人已经从随时随地喊「妈」，变成了随时随地呼唤 AI 助手。场景也从单纯的知识讲解拓展到民生政务，大到证件如何办理，小到提供附近美食或便民设施的地点和路线——AI 助手正在全方位地走进当代人生活的细枝末节。</p><p>AI 助手是怎样参与你的生活的？AI 是否能切实给你提供帮助，或者说反倒给你添乱了？欢迎参与「有问题就问」AI 助手小调查，和我们聊聊你和 AI 助手的「爱恨情仇」~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/tsqxP13.aspx">点击参与</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普为特斯拉自动驾驶技术铺平道路，Lucid 不准备做廉价电动车｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043095561112198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特朗普政府或将为特斯拉自动驾驶技术铺平道路，特斯拉股价飙升</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>近日，特斯拉（Tesla，股票代码：TSLA）的股价因特朗普政府可能简化其自动驾驶技术的联邦审批流程而大幅上涨。尽管特斯拉的自动驾驶技术尚未完全实现，但市场对其未来前景充满期待。目前，自动驾驶技术主要由各州自行监管，每个州都有自己的规定来批准自动驾驶系统上路。在特斯拉最近一次财报电话会议中，CEO 埃隆·马斯克（Elon Musk）暗示，他可能会与新政府合作，推动联邦层面的自动驾驶审批流程。据彭博社报道，特朗普的过渡团队正在讨论将联邦自动驾驶车辆框架作为交通部的优先事项。这一消息使得特斯拉的股价上涨了 7%，市值增加了约 700 亿美元。然而，这一涨幅令人意外，因为之前特斯拉自动驾驶技术的最大障碍似乎并非监管问题，而是技术本身的实现。特斯拉在自动驾驶时间线上的预测多次失误，最新的目标是在 2025 年第二季度在加州和德克萨斯州推出无需监督的自动驾驶技术。特斯拉自动驾驶技术的目标是实现超过 60 万英里的关键脱离率，这是基于美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）关于人类驾驶事故的数据。目前，特斯拉尚未发布任何关于其自动驾驶努力的数据，因此最好的数据来源是众包数据，该数据显示目前大约每 241 英里就会发生一次关键脱离。特斯拉要达到比人类驾驶更安全的水平，需要在脱离率上实现 2500 倍的改进，这是在获得监管批准之前的目标。按照目前的速度，这种 2500 倍的改进可能需要 10 年时间，而且我们尚未看到改进速度的显著加快。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="672,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_71bf2d05e543448386e6679d3ec67a2a@6130289_oswg401020oswg672oswg344_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉自动驾驶（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong><br>特斯拉自动驾驶技术的未来发展无疑是汽车行业的一个热点话题。特朗普政府考虑简化联邦审批流程，对于整个自动驾驶行业来说是一个积极的信号，因为它可能为技术创新提供更统一和清晰的监管环境。然而，对于特斯拉而言，即使联邦层面的监管障碍被降低，技术实现的挑战依然巨大。特斯拉在自动驾驶技术上的进展一直备受争议，其关键脱离率与目标相比仍有巨大差距。要达到比人类驾驶更安全的水平，特斯拉需要在技术上实现质的飞跃。目前，特斯拉的自动驾驶技术还远未达到这一目标，而且改进的速度并没有显示出能够在短时间内实现这一目标的迹象。此外，特斯拉的自动驾驶技术发展也面临着激烈的竞争。其他汽车制造商和科技公司也在积极研发自动驾驶技术，并且有些已经取得了显著的进展。在这种竞争环境下，特斯拉需要加快技术创新的步伐，否则可能会失去市场先机。总的来说，虽然特朗普政府的政策可能为特斯拉的自动驾驶技术带来利好，但特斯拉要想在自动驾驶领域取得突破，还需要在技术研发上付出更多的努力。</p><h3><strong>梅赛德斯全新电动 CLA 亮相：搭载先进 EV 技术和丰富配置选项</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>梅赛德斯-奔驰近日公布了其即将推出的电动 CLA 车型的动力系统技术细节，该车型集成了众多先进的电动车技术和一些有趣的电池技术选项，以及我们迄今为止见过的最灵活的充电系统。电动 CLA 的目标是实现极高的能效，达到每百公里 12 千瓦时，相当于每英里 193 瓦时或每千瓦时 5.2 英里。这一效率超过了目前市场上任何其他车型，例如 Lucid Air Pure 的每英里 200 瓦时，或特斯拉宣称的 Cybercab 的每英里 5.5 千瓦时。CLA 将采用奔驰新型紧凑型 EDU 2.0 电动马达，这是其新型奔驰模块化架构（MMA）的一部分，该架构将支撑其即将推出的电动车型。后轴上的驱动电机将提供 200 千瓦的动力，而全轮驱动车型将在前轴增加一个额外的 80 千瓦单元。两速变速箱将确保高速和低速时的效率。为了在寒冷天气中提高效率，CLA 将使用一种空气对空气的热泵，能够从电机、电池和环境空气中捕获热量来加热车厢。虽然电池和电机产生的废热远不如内燃机多，但能够将热量引导到需要的地方仍然是有益的。奔驰表示，CLA 将提供两种不同化学成分的电池选择。较大的 85 千瓦时型号将能够提供高达 750 公里（466 英里）的 WLTP 续航里程。这种电池将在阳极添加硅氧化物以提高能量密度，这项技术由奔驰领投的 Sila Nanotechnologies 公司率先开发。较小的电池将是 58 千瓦时，将使用磷酸铁锂（LFP）化学成分。LFP 是一种成本较低但能量密度较低的技术，具有更高的长期耐用性和更简单的矿物来源（不使用钴，而奔驰表示在较大的电池中「减少」了钴的使用）。然而，LFP 通常具有较慢的快速充电和寒冷天气性能。在充电方面，「高级」电池将采用 800V 配置，能够实现高达 320 千瓦的充电速度。奔驰表示，这可以在 10 分钟内增加 300 公里（186 英里）的续航里程，并且汽车将拥有广泛的充电曲线，这意味着即使电池不接近空电，也能获得高充电速率。目前尚不清楚较小的 LFP 电池是否具有相同的充电速率。这种高充电速率使得奔驰在意大利纳尔多测试赛道上以预生产 CLA 车型创下了 24 小时内行驶 3717 公里（2309 英里）的记录。这是一个包括充电时间在内的平均行驶速度 96 英里每小时的记录。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="667,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_92827f96da1f47d1aec23ac45dee458e@6130289_oswg276930oswg667oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电动奔驰 CLA 伪装车（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>梅赛德斯-奔驰电动 CLA 的亮相，无疑为电动车市场注入了新的活力。这款车不仅在外观上延续了奔驰一贯的优雅与动感，更在技术层面展现出了前瞻性。特别是其高效的动力系统和灵活的充电解决方案，预示着奔驰在电动车领域的雄心壮志。首先，CLA 的高效率目标令人印象深刻。在电动车市场中，能效是衡量一款车性能的重要指标之一，CLA 的 12kWh/100km 的能效表现，无疑将使其在同级别车型中脱颖而出。这不仅意味着更长的续航里程，也意味着更低的能源消耗和更环保的出行方式。其次，CLA 的电池技术选择体现了奔驰对市场需求的深刻理解。通过提供两种不同化学成分的电池，CLA 能够满足不同用户的需求，无论是追求极致续航的长途驾驶者，还是更注重成本效益的城市通勤者。这种灵活性是电动车市场发展的重要趋势。再者，CLA 的 800V 充电配置和高达 320kW 的充电速度，是其技术亮点之一。快速充电能力极大地提高了电动车的实用性，减少了用户的等待时间，提升了用户体验。这一点对于推动电动车的普及至关重要。最后，奔驰在 CLA 上同时提供 CCS 和 NACS 端口的决策，显示了其对未来充电标准的适应性和灵活性。这种双接口的设计，无疑为用户提供了更多的便利，尤其是在充电基础设施尚不完善的当下，能够让用户在不同的充电环境中都能自如应对。</p><h3><strong>马斯克透露特斯拉可能开发更大型号电动车，但具体时间未定</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>特斯拉 CEO 埃隆·马斯克最近在社交媒体上回应粉丝提问时暗示，特斯拉可能会制造更大型号的电动汽车，以支持更大的家庭需求。马斯克经常提倡拥有更大的家庭，因为他担心一些国家的低出生率会导致人口下降。在回应粉丝的请求时，马斯克先是简单地回答了「OK」，随后又提到了最近公布的特斯拉 Robovan 和「其他一些事情」，似乎在暗示特斯拉正在研发尚未公布的大型电动车。由于马斯克此前曾多次表示特斯拉正在研发高乘客容量的车辆，因此这一评论的分量并不重。自 2016 年以来，特斯拉的官方产品路线图上就包含了「高乘客密度城市交通」车辆，但至今尚未公布，除非你将上个月公布的 Robovan 算在内，但那完全是基于特斯拉自动驾驶努力的车辆，没有方向盘或踏板。随着特斯拉向自动驾驶的转变，这家汽车制造商已经推迟了几个新的电动车项目，转而支持那些不需要任何驾驶员输入的项目，如 Cybercab 和 Robotvan。马斯克在过去几年中也多次讨论了特斯拉制造电动货车的可能性。预计特斯拉将很快公布两款新车型，计划于明年推出，但这些车型基于 Model 3 和 Model Y，因此不太可能是更大的车辆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="715,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_89226a66c2be44f892c9e9c254ab44fc@6130289_oswg250570oswg715oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉更大型电动车幻想图（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>埃隆·马斯克的言论总是让人充满期待，但同时也让人保持谨慎。对于特斯拉可能制造更大型号电动汽车的消息，我认为这在特斯拉的产品线中是非常有意义的。一个可以配置为货物、露营车或乘客的电动货车，将能够满足不同用户的需求，并且在市场上具有很大的潜力。然而，如果 CEO 始终坚信公司即将实现自动驾驶并使方向盘过时，那么像这样的车辆项目获得批准就更加困难。我更倾向于认为特斯拉应该更加谨慎，继续发展其可由人类驾驶的电动车系列，同时研发自动驾驶技术。特斯拉在电动车领域的领先地位使其有能力探索各种类型的电动车，包括大型车辆。然而，考虑到市场的实际需求和公司的战略规划，特斯拉可能会优先考虑那些能够立即产生影响的车型。马斯克的愿景总是超前的，但特斯拉的每一步都需要基于实际的市场和技术条件来实现。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉大幅降低 Model Y 租赁价格，以冲击季度交付记录</strong></h3><p>特斯拉近期宣布大幅降低 Model Y 的基础月租赁价格，这是该公司为实现本季度创纪录交付量而采取的一系列激励措施中的最新举措。上个月，特斯拉表示，尽管今年前 9 个月交付量有所下降，但公司仍计划实现今年交付量的小幅增长。为了实现这一目标，特斯拉需要在第四季度交付超过 51.5 万辆汽车，这比特斯拉上一个记录季度——2023 年第四季度的交付量高出约 3 万辆。在过去几周，特斯拉已经实施了一系列销售激励措施，以确保有足够的需求来实现这一记录季度。在欧洲，这些激励措施包括一年的免费超级充电和大幅度折扣。在美国，特斯拉提供了库存折扣、三个月的免费超级充电和全自动驾驶（FSD）功能、FSD 转移等优惠。在全球范围内，特斯拉还在大力补贴贷款，降低利率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,345" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_17add32ce0484428a41ca447e6ddda33@6130289_oswg123475oswg693oswg345_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（来源：Electrek）</p><p>现在，如果补贴贷款支付对消费者来说还不够吸引人，特斯拉提供了另一个解决方案：更低的租赁价格。特斯拉最近更新了其唯一的配置器，将 Model Y 长续航后驱版的基础租赁价格降低了 50 美元/月。这一租赁价格与 Model 3 长续航后驱版相同，尽管如果直接购买，Model Y 的价格比 Model 3 高出 2500 美元。这听起来像是特斯拉直接为 Model Y 租赁提供了每月 50 美元的补贴，为期 36 个月。由于这一优惠仅适用于基础版 Model Y，这很可能是特斯拉最畅销的车型，因此特斯拉可能预计年底前会有过多库存，并计划通过这一优惠在年底前减少部分库存。在所有这些大幅度折扣的推动下，特斯拉很有可能实现本季度 51.5 万辆的目标。</p><h3><strong>比亚迪达成全球首个新能源汽车产量突破 1000 万辆的里程碑</strong></h3><p>中国新能源汽车巨头比亚迪本周迎来了一个重大里程碑，该公司生产了第 1000 万辆新能源汽车（NEV），成为全球首家实现这一壮举的汽车制造商。这一成就距离比亚迪第 100 万辆新能源汽车下线仅过去了三年。在连续第五个月创下新能源汽车销售记录后，比亚迪正在逼近全球顶级汽车制造商，如福特。比亚迪在 10 月份首次单月销量超过 50 万辆，这是比亚迪连续第五个月创下 NEV 销售记录，包括插电式混合动力（PHEV）和纯电动（EV）车型。2024 年的前十个月份，比亚迪共销售了超过 325 万辆 NEV，比去年同期增长了 36%。其中，近 136 万辆为纯电动车型。在中国新竞争浪潮和电动车价格战加剧的背景下，比亚迪正在关键的海外市场布局以推动增长。公司在泰国开设了首个制造工厂，这是一个蓬勃发展的电动车市场。不久后，匈牙利、巴西、巴基斯坦、土耳其和墨西哥的新设施也将上线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="681,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_a9978fe4e534445683a213e2923173e8@6130289_oswg274334oswg681oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海外销售网点（来源：Electrek）</p><p>随着比亚迪不断扩展到新市场，这家中国的电动车巨头正在迅速追赶全球汽车领导者。在第三季度首次超过日产和本田后，比亚迪现在有望很快在全球交付量上超过福特。比亚迪在社交媒体上宣布，它成为了「世界上首家实现第 1000 万辆新能源汽车下线的汽车制造商」。这一里程碑出现在比亚迪成立 30 周年之前。比亚迪成立于 1995 年，最初只有大约 20 名员工，现在已经成为全球最大的公司之一，拥有超过 90 万名员工。比亚迪在 2005 年推出了首款大规模生产汽车 F3，仅一年多时间就实现了约 10 万辆的销量，帮助比亚迪成为今天的全球汽车领导者。根据公司总裁王传福的说法，早期的成功给了比亚迪在汽车市场的信心。比亚迪成功的另一个重要原因是其作为电池制造商的早期起步。到 1998 年，比亚迪已经成为第二大可充电电池生产商。2000 年，公司与摩托罗拉和诺基亚达成了重大交易，确保了其在电池市场的地位。</p><p>比亚迪在 2008 年生产了首款 NEV F3DM，配备了其第一代 DM 混合动力技术。王传福声称它是「世界上首款」插电式混合动力车。四年前，比亚迪每月销量不到 3 万辆。现在，这个数字超过了 50 万辆。该公司今年早些时候推出了第五代 DM 混合动力技术，显著提高了燃油消耗和性能。2021 年 5 月，比亚迪生产了第 100 万辆 NEV。今天，它跨越了 1000 万的里程碑，这是公司在全球汽车领导者地位上的一个重要里程碑。比亚迪在 2022 年 3 月停止生产内燃机车辆后，增长加速。现在，它专注于 PHEV 和 EV 车型。去年，比亚迪推出了秦 Plus 冠军版（PHEV 车型），首次将价格定在 10 万元人民币（13900 美元）以下。比亚迪表示，新车型的价格与汽油车相同，是「直接摧毁合资企业车辆的护城河」。尽管比亚迪以其超实惠的电动车而闻名，如其最畅销的海鸥，起价不到 1 万美元（69800 元人民币），但比亚迪正在迅速扩展其产品线，推出新的豪华车型、智能中型 SUV 和电动超跑。随着销量的攀升，比亚迪正在增加产量并扩大员工队伍。比亚迪执行副总裁何志奇表示，公司在 8 月至 10 月期间雇佣了近 20 万名新员工。它还增加了约 20 万辆的产量以满足需求。</p><h3><strong>密歇根州与 Electreon 合作，为 UPS 电动车辆推出无线充电技术</strong></h3><p>美国密歇根州近日宣布与以色列无线电动汽车充电公司 Electreon 以及总部位于洛杉矶的电动汽车制造商 Xos 达成新的合作伙伴关系。此次合作的目标是在密歇根州内引入商用电动车辆的无线充电站，以推动商业电动卡车车队的电气化进程。作为合作的一部分，Electreon 的无线充电技术将被整合到 Xos Stepvan 电动货车中。这一示范项目将展示该技术在降低商业电动卡车车队总体拥有成本方面的潜力。此外，项目还包括在底特律的 UPS 设施安装新的固定无线充电器，这些充电器将实现无需电缆的夜间充电，满足该仓库高密度运营需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="589,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_aad912fea2d944cc9998f5be0751d902@6130289_oswg361272oswg589oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UPS 电动送货车（来源：Electriccarsreport）</p><p>密歇根州首席移动官 Justine Johnson 表示：「这一新合作伙伴关系建立在全美首个公共电动车充电道路成功的基础上。通过将这项创新技术的应用和能力扩展到 UPS 在底特律的设施，密歇根州继续在移动出行电气化方面保持领导地位。」该项目得到了密歇根移动资金平台（MMFP）提供的 20 万美元资金支持，该平台支持全州范围内的移动项目的实际测试和部署。Electreon 还从密歇根中央规模基金获得了资金，该基金于 2023 年启动，旨在帮助技术型初创公司在密歇根扩大影响力。密歇根规模基金的接受者根据以往的试点活动、商业模式的可持续性以及在该地区推动经济发展的潜力进行评估，确保密歇根中央成为创新的领先目的地。</p><p>这一里程碑标志着底特律电动道路的扩展，Electreon 在 2023 年 11 月在底特律 Corktown 社区的密歇根中央创新区部署了无线电动车充电基础设施。这一持续的公私合作努力标志着在采用创新充电解决方案以支持可持续车队及其运营方面迈出了重要一步。Electreon、UPS 和 Xos 共同目标是展示一种独特的商业电动车充电方法，包括固定和动态无线充电，这消除了运营中断和充电停机时间。该解决方案还可以在不需要昂贵的电网升级或购买更大车辆电池的情况下提供扩展的车辆续航能力，从而减轻向电动车队过渡的主要障碍。</p><h3><strong>Lucid 没有计划推出一款售价 2 万美元的电动汽车</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="697,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_ed26a48c90f94028ab39e3e56780839a@6130289_oswg302456oswg697oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air（来源：Electrek）</p><p>一直期待的售价 2 万美元的 Lucid 豪华电动汽车很可能永远不会推向市场。首席执行官彼得・罗林森（Peter Rawlinson）表示，Lucid（股票代码：LCID）没有推出售价 2 万美元汽车的计划。不过，它可能会在将更便宜的电动汽车推向市场方面发挥作用。在第三季度连续第三个季度交付量创下纪录之后，Lucid 正获得越来越多的关注。这家电动汽车制造商如今在美国的销量超过了其德国豪华竞争对手，包括保时捷 Taycan 和奔驰 EQS。Lucid 的 Air 车型甚至在第三季度的销量超过了特斯拉 Model S。根据凯利蓝皮书（Kelley Blue Book）的数据，Lucid 在第三季度售出了 1944 辆 Air 车型，较去年增长了 33%，而特斯拉 Model S 的销量则下滑了 47%，降至 1669 辆。尽管许多媒体头条宣称电动汽车的销售正在放缓或降温，但该公司的销售额仍在增长。在《华尔街日报》最近的《大胆名人》（Bold Names）播客节目中，罗林森表示，存在一种电动汽车正在衰退的 「错误说法」。罗林森解释说，销售额仍在上升，但可能不像一些人预测的那样快速攀升。Lucid 的首席执行官对一些传统汽车制造商的 「差劲表现」 并不感到惊讶。据罗林森称，该公司成立有着不同的缘由。该公司首席执行官在播客节目中表示，Lucid 存在的目的是 「推动电动汽车技术的前沿发展」。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>玛莎拉蒂 GranCabrio</strong></h3><p>全新玛莎拉蒂 GranCabrio 在设计上与全新 GranTurismo 保持一致，继续体现经典的 GT 车型风格，具有长车头、楔形前鼻和标志性的三腮孔设计，易于识别。车顶是由织物制成，可以在 50km/h 的速度下以 14 秒的时间收起，提供 5 种颜色选择，并支持通过屏幕操作开合。为了提高舒适性，车辆还可选配挡风板，以减少高速行驶时的气流干扰。</p><p>内饰方面，GranCabrio 装备了 12.2 英寸全液晶仪表盘和三辐式多功能方向盘，方向盘上设有驾驶模式选择旋钮。中控台中央安装了 12.3 英寸的多媒体显示屏，下方是 8.8 英寸的功能控制触控面板，整体设计富有科技感。车内还采用了 2+2 座椅布局，额外提供 3 挡颈部加热功能，增强了车辆的人性化特性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="764,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4dc1182a0eeb4381a0b0f9ae04ffddfa@6130289_oswg499333oswg764oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玛莎拉蒂 GranCabrio（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="765,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_0163eaba2df74162ab4406c5ca818968@6130289_oswg420327oswg765oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玛莎拉蒂 GranCabrio（来源：TopGear）</p><p>全新 GranCabrio 燃油车型拥有两个版本，均搭载 3.0 升「Nettuno 海神」V6 双涡轮增压发动机，其中 Modena 版最大可爆发出 490 马力，高性能 Trofeo 版进一步升级，最大可爆发出 550 马力。</p><p>此外，全新 GranCabrio 是玛莎拉蒂品牌史上首款纯电动车型，基于 800 伏电气化技术以及源自 Formula E 的科技开发，搭载三个功率为 300 千瓦的永磁电机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9aa6134b1e3b4c3f8c542838665ae5c4@6130289_oswg527450oswg825oswg524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玛莎拉蒂 GranCabrio（来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里走了，陌陌走了，望京中产也在卖房离开</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043086140836488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 17:09:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，市场传闻在望京驻扎了 10 年的老住户陌陌科技也将从望京搬离。</p><p>随后，这一信息也被在北京市住建委公示的施工许可证信息中得到核实。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_df6c0931cea74d62b99634f0fc990f51@337187376_oswg124969oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陌陌科技新办公室施工许可信息</p><p>从今年 8 月份开始，陌陌在酒仙桥的新办公楼就已经开始装修，目前已经施工 3 个月，距离搬新家也不远了。&nbsp;</p><p>今年 5 月，阿里巴巴北京总部园区投入使用，1.9 万阿里人从望京离开。年底，陌陌在望京的约 1000 位员工也要离开。&nbsp;</p><p>陌陌是望京的「资深老住户」，2014 年望京 SOHO 建成投入使用之后，陌陌很快就进驻入场，这一住就是 10 年。&nbsp;</p><p>尽管有人说望京风水不好，但实际上陌陌这 10 年过得还不错，几乎年年盈利。公开披露的信息显示，2024 上半年，陌陌母公司挚文集团净营收为 52.5 亿元，归属挚文集团净利润为 4 亿元。&nbsp;</p><p>所以，只能说经营不好怪风水的，还是多找找企业自身原因。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp; 01&nbsp;</strong></h2><p>陌陌离开的原因，很可能是望京 SOHO 太空了。&nbsp;</p><p>根据世桦嘉润此前统计的数据，2024 年一季度望京写字楼市场的空置率为 30.2%。望京 SOHO、融科望京中心、金辉大厦等地标性的写字楼的空置率也节节攀升。&nbsp;</p><p>最新的市场传闻消息，望京 SOHO 的空置率已经达到了 43%。&nbsp;</p><p>曾经在望京 SOHO 办公的熊猫直播、美丽说、触控、百合网、A 站、黄太吉、小蓝单车、雪球、映客等众多公司，大部分已经先后搬离。&nbsp;</p><p>望京 SOHO 的租金也随之下降，短短 2 年内从报价 7 元每天每平米降到了不超过 3.5 元每天每平米。&nbsp;</p><p>实际上，陌陌选择的新办公地址电子城• IT 产业园，租金报价在 3-4 元左右每天每平米，和望京 SOHO 目前的租金差不多，但最终陌陌还是选择了搬走。&nbsp;</p><p>据中指研究院对典型代建企业代建项目统计，目前约有 80% 的代建项目代建费率在 4% 以下。&nbsp;</p><p>随着阿里、陌陌等公司搬离，以及互联网创业大潮进入沉寂期，最受伤的其实是前几年在望京买房的业主，和租房开店的商家。&nbsp;</p><p>过去几年中，望京变得越来越拥挤，路边停满的车、晚上 9-10 点下班的大厂人都曾引发附近望京业主的不满。阿里中心附近的居民还曾多次报警，因为在阿里楼下趴活儿的司机们经常因为堵车按喇叭。&nbsp;</p><p>但<strong>现在的望京越来越空。</strong></p><p>望京 SOHO 楼下的商铺只有一层的还算热闹，二层已经曾经满满的餐馆、教培、健身大部分已经闭店。马路对面的保利新荟城，更是几乎整层空荡荡的，长期招不到客户，好特卖在其中开店几个月之后都选择了直接闭店。望京小街对面的方恒购物中心商街，「改造」了两年多，至今还没有动工迹象。&nbsp;</p><p>有网友说，曾经「下楼遛弯，或者河边走着走着都能碰到路上说这个需求怎么样，领导怎么蠢，不管你去哪里溜达，都能碰到下班人群。」&nbsp;</p><p>而现在有滴滴车司机说：已经不爱来望京拉活儿了，打车的人少了很多，万一晚上再碰见一个去回龙观的就太闹心了。&nbsp;</p><p>跟着大厂人、互联网人一起离开的，还有一批望京「老业主」们，他们也很受伤。&nbsp;</p><h2><strong>&nbsp; 02&nbsp;</strong></h2><p>2023 年初，望京房价冲出最后一波上涨，但之后就开始大幅下跌。&nbsp;</p><p>安居客监测的数据显示，望京二手房挂牌均价从去年 87898 元/平米高点，跌至目前的 69623 元/平米，不到一年半的时间内跌幅达到 20.8%。老房子扎堆的花家地板块，更是跌掉了 24.3%。&nbsp;</p><p>由于望京紧邻四环，其实区位不错，其中有一些次新、豪宅价格相对坚挺，导致整体房价数据的韧性还是被高估了，实际上一些挂牌量大的小区和急售房源降价更为惨烈。&nbsp;</p><p>这是网上流传的一份近期成交房源统计，从中可以看出，房价上升期成交活跃的小户型，如今折价非常大。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_880f190ef5334dd4adef1dbfff078082@337187376_oswg130308oswg1080oswg1066_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">望京部分小区新成交信息</p><p>曾经单价高达 8 万/平米的「学区房」（对口花家地实验小学），现在 4 万多就能拿下来。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b581ff32c62f451aa441e2488ca42e8b@337187376_oswg540186oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：链家</p><p>很多业主走的时候，实际上对望京恋恋不舍，因为这些年望京建设得越来越好，2 条地铁线贯穿，4 条地铁经过，机场轻轨马上也要加设望京站。还有北小河环绕，直通奥森的休闲步道，每个方向上都有市政公园。而且望京的商业是散状分布的，虽然缺乏大型网红购物中心，但每个板块都不缺体验感好的商街，可以说生活很方便。&nbsp;</p><p>可以说，望京很宜居。但产业外流，再加上望京近 8 年来都没有成规模的新楼盘开发，而相邻的崔各庄、北苑，还有附近的东坝、孙河、后沙峪经过整体规划，不断有新盘推出，吸引了大批望京置换客户，两者叠加引起了望京业主的抛售。&nbsp;</p><p>据链家公开的二手房挂牌数据，今年 9 月下旬至今，全北京二手房挂牌量从 14.1 万套下降到了 13.1 万套，整体减少约 1 万套。&nbsp;</p><p>但望京板块的二手房挂牌量不降反增。&nbsp;</p><p>小栖在 7 月 24 日发表的《北京第二 CBD，二手房跌成了「洼地」》中有一个截图，当时望京二手房挂牌量为 2897 套，今天（11 月 19 日），这一数据增加到了 2957 套，比 4 个月前多出了 60 套，数量虽然不多，但却表现出一个走势。&nbsp;</p><p>而且，朝阳北部区域中，只有望京、北苑、小营这 3 个相邻板块的二手房挂牌量还在上涨，其中，望京是上涨最多的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_b572fa2b57c14872b58851e8f7c8e11a@337187376_oswg535691oswg1080oswg824_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">7 月 24 日截图，数据来源：链家</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,891" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_c1356d7f7064430ebe133b6508be448d@337187376_oswg569691oswg1080oswg891_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">11 月 19 日截图，数据来源：链家</p><h2><strong>&nbsp; 03&nbsp;</strong></h2><p>望京楼市曾经炙手可热。2008 年之前的「韩国城」，2010 年的 3 个地王，之后的「第二 CBD」、互联网创业公司聚集区……&nbsp;</p><p>产业不断进驻，望京也获得红利，整体建设加速，最早的「睡城」早已没有踪影，取而代之的是一个环境优美、职住平衡的新面貌。&nbsp;</p><p>但今天的望京，又以这一段的经历给出两个警示：&nbsp;</p><p><strong>1、在产业带上的房子更抢手，但产业也有发展周期，也会出现迁移；</strong></p><p><strong>2、周围板块的加速开发，会给本板块带来房价的大幅波动，特别是受到置换需求的流动影响。</strong></p><p>但回过头来说，望京很好，只不过是有的人不得不离开。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路特斯冯擎峰谈混动：欧洲技术的原点是燃油，我们的是纯电</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043023822078598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 16:27:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>电动化不止于纯电动，这是当下车企对于新能源车的新理解。下至入门小车，上至百万级的豪华车，都在考虑采用混动技术，扩大市场覆盖面。</p><p>广州车展期间，吉利旗下的豪华车品牌路特斯全球 CEO 冯擎峰接受了 36 氪等媒体访谈，其开门见山表示，解决动力的方式是多种多样的，「大家都说燃油车没有未来，我认为燃油车还是有很长的生命周期。」</p><p>在他看来，纯燃油、纯电动、混合动力、增程都是一种动力表现形式，没有最好，只有更好，要找到一个适合自己最佳的解决方案。</p><p>围绕混合动力方案，路特斯即将推出自己的超级混电技术「路遥」，纯电续航超过 200 公里，综合续航 1100 公里以上，采用超 900V 电压平台，支持「双闪充」能力，即静态插电快充+动态发动机自主充电 5 倍于放电。</p><p>路特斯的前身是英国豪华跑车品牌莲花，今年 9 月，吉利控股宣布，完成收购路特斯（Lotus Advance Technologies Sdn Bhd）51% 股份，另外 49% 的股权由马来西亚汽车公司 Etika Automotive （Etika）持有。</p><p>从售价看，路特斯主销区间在 60 万元-150 万元的豪华车市场。数据显示，2023 年路特斯全球销量 6970 辆，其中中国市场销量占全球销量的 46%，也就是 3206 辆。快速扩大销量，是路特斯的迫切目标，而混合动力，将帮助路特斯增加一个撬动市场的关键支点。</p><p>冯擎峰表示，路特斯作为豪华性能车品牌，必须保证全过程的动力充沛，因此没有选择行业主流的增程式方案，「增程在电量馈电的时候，车辆的性能大幅下降」。</p><p>据 36 氪了解，虽然不是增程方案，但「路遥」的技术够型相较吉利过往的插电混动技术，已经大大简化，将采用 1 挡变速箱。</p><p>行业普遍对豪华性能车的认知是「玩具」，长续航能力需求并不突出，但路特斯从内部数据看到了多样的用户需求，「我们用户的每年的平均行驶里程在 3 万公里」，冯擎峰说，这已经超出年 2 万公里的常规驾驶历程。</p><p>据悉，「路遥」技术已经在进入整车试验阶段，预计将于 2026 年搭载在相应产品上。在此过程中，路特斯还在构建 6D 智能底盘，以提升路特斯的整车技术能力。</p><p>「现在车用了电池以后车重，会让操控难做，能耗增加，安全难做。所以我们要通过智能化的底盘，能够把安全、操控给做得更好。」冯擎峰说。</p><p>豪华车市场毫无例外，也在进行新能源化变革，而大电池混动方案也已经被理想、问界等品牌在市场中验证。其他车企能够抢占的更多是决策的时间差。</p><p>冯擎峰认为，路特斯的「路遥」技术一旦推出，「将比传统豪华车品牌领先起码 3-5 年。」</p><h3>以下是 36 氪等媒体与路特斯全球 CEO 冯擎峰对话，经编辑：</h3><p><strong>问：「路遥」超级混电技术正在哪里开发？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>路特斯是一个全球品牌，在英国、欧洲和亚洲均设有研发中心。</p><p>超级混电技术是集路特斯全球的力量进行研发的，并计划为未来路特斯电动汽车驾驶体验进行赋能。</p><p><strong>问：在市场上可能有一种印象：用油箱变得妥协了，不够极致了，不知道在这个中间路特斯有没有考虑过这个问题？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>当然考虑过，其实我们讲电动化，并不完全是纯电。电动化给人永远是一种电的体验，但我们要解决用户的场景。补能是多种形式的补能，可以插电，也可以行驶状态充电。现在其他豪华品牌都还没有去思考这件事，但是我们已经在行动了，尤其是在海外，有绝对的优势。</p><p><strong>问：大家有同样的技术体系，都有发动机，其他豪华品牌为什么还没有去考虑这个方向？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>每个企业都有自身的资源和负担，欧洲很早就开发插电混合。但是它的出发点是解决企业排放，而不是解决用户需求，中国永远都是喜欢从用户的出发点，而不仅仅是法律法规为出发点。</p><p>欧洲用插混是因为欧洲对排放要求越来越高了，那就加个电，是解决了法律法规的要求，但是并没有解决用户的痛点。</p><p>欧洲在 PHEV 不温不火，因为没有解决痛点，反而给用户带来很多的困扰。纯电电量小每天要充电，油箱也小周周要加油。没有从用户出发，就造成了现在这种状态。</p><p>欧洲技术的原点是燃油汽车，我们技术的原点是纯电汽车，我只用再加一个燃油系统，很好解决电的问题。</p><p><strong>问：刚才说中国企业比较重视用户的体验，您除了做超级混电这个技术，有从用户侧听到什么反馈吗？纯电用户提出了一些什么样的需求？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>路特斯用户开长途还蛮多的，纯电一年能够开到 2 万公里已经算是高的，但是路特斯的用户平均是 3 万公里，包括日常，包括长途都在利用。</p><p><strong>问：可能豪华车的用户对纯电这种形式，包括智驾接受度有点疑虑，从路特斯的角度来说，对用户观察的层面有没有碰到这种现象呢？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>豪华车的渗透慢，是因为原本豪华车的发动机很强，这个动力体验上差不多，八缸、十二缸也很不错。</p><p>原来中国低端车发动机都很弱，0-100 加速能做到 8 秒就已经算是好的了。但是原本这些豪华车 0-100 加速都在 4 秒，所以它对动力的需求改善的并不是那么明显。</p><p>智能化技术是刚需。未来车分成两类，一类是玩的比如 Emira，这个车从来就不会考虑把它智能化、自动化，这就是给用户玩的。一种是生活用车，就是上下班、长途场景，在这种无趣的场景状态下，交给智能化。所以说智能化和自动化在生活用车上一定是刚需。</p><p><strong>问：您觉得路特斯在新能源赛道的核心竞争力有哪些？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>我们还是追求性能。车的发展分成两类，一类是功能的增加。一类是性能的突破。</p><p>从车本身的功能上来讲，除了智能化外，就只有转向、制动、油门三个。油门踩下去能够更快、更平稳、更顺滑，这就是性能；制动距离更短，这就是性能；转向，转向得更精准，这就是性能。</p><p>尤其是在操控方面，很多车是不具备任何操控能力的，中国人叫舒适性，实际上它是没有性能的，操控很差。</p><p>对车来讲，性能是安全的代表，麋鹿试验实际上就是紧急避让能力。同样的场景，有的车能避让，有的车避让不过去，那就是性能差</p><p>路特斯的发展方向，是不管什么样的动力形式，依然能够把车的性能做到极致，这是我们和别人之间的差别。</p><p><strong>问：对于中国市场咱们有什么新的规划和安排吗？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>中国市场蛮重要的，占我们 1/3 的市场。我们希望未来全球美国 30%、欧洲 30%、中国 30%，其他国家和地区 10%。</p><p>现在中国稍微低一点，欧洲会高一点，我们的目标还是要把中国提升到占我们整个结构的 30%。</p><p><strong>问：超级混电是一个很具里程碑的技术产品，路特斯还有哪些地方会持续地去改善或者说优化？</strong></p><p><strong>冯擎峰：</strong>我们已经持续在做的是底盘智能化，就像我们现在的 6D 底盘。一旦进入软件时代，就是一个迭代升级的过程。</p><p>做底盘的智能化，是因为现在车用了电池以后车重，会让操控难做，能耗增加，安全难做。所以我们要通过智能化的底盘，能够把安全、操控给做得更好。</p><p>我认为在未来的汽车技术里面，这也会变成一个非常重要的，大家要去争夺和发展的地方。我们很早就布局了 6D 智能底盘，未来还会持续发力的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯混元技术负责人之一刘威，离职创业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042851857596549?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 15:29:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>《智能涌现》从多名独立信源处获悉，原腾讯混元大模型技术负责人之一刘威于近日离职。</p><p>对上述信息，截至发稿前，腾讯官方暂无回应。</p><p>多名从业者对《智能涌现》表示，<strong>刘威已经在新加坡创业，瞄准的还是视频生成领域</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,421" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_9cb05568da2f400093532aea24b830da@5783683_oswg27094oswg640oswg421_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">原腾讯 AI Lab 计算机视觉中心负责人、混元大模型技术负责人刘威。图源：腾讯 AI 实验室微信公众号</p><p>在腾讯，具有「杰出科学家头衔」的刘威，最为人所知的身份是腾讯混元大模型的技术负责人之一。</p><p>此前，他曾任腾讯广告多媒体 AI 中心总监，带领团队基于混元大模型，研发了广告多媒体 AI 技术矩阵，提高了腾讯的广告转化效果和广告制作效率。</p><p>种种迹象表明，在验证落地场景和商业模式前，腾讯对视频生成的投入还十分谨慎。</p><p>一名从业者表示，图像、音频是目前腾讯多模态研究的重点：「技术成熟，成本可控，而且比较容易找场景。」比如，2024 年 11 月，微信公众号最新版本上线了「朗读音色」功能，用 AI 实现了音色克隆。</p><p>「在腾讯，目前 CV 研究的主力在混元团队。但总体而言，腾讯对视频生成的人力和资源投入还不是很大。」上述从业者表示。</p><p>另有相关人士表示，腾讯 AI Lab 计算机视觉中心所配备的人力向来很少，刘威创业后又带走了多名成员，「总体而言，AI Lab 对视频生成很佛」。</p><p>有关是否大力投入视频生成模型，如今中国互联网公司已经分成了泾渭分明的两派：</p><p>大举投入派，以字节跳动和快手为代表。2024 年 6 月，快手发布了效果轰动一时的「可灵 AI」；同年 9 月，不甘人后的字节一口气发了两款视频生成模型：Seaweed 和 PixelDance。</p><p>这些公司的特点在于，具有丰富的视频数据资源，以及能立刻与视频生成技术相结合业务场景。</p><p>而另一暂缓投入派，如百度，则对目前视频模型的商业回报，持有较为消极的态度。</p><p>此前《智能涌现》曾独家报道，在 2024 年 Q3 总监会上，百度董事长兼 CEO 李彦宏明确表示，Sora 这种视频生成的投入周期太长了，10 年、20 年都可能拿不到业务收益，那么无论多么火爆，百度都不去做。</p><p>而腾讯对视频生成模型的态度天平，还尚未明晰。在明确落地场景和商业化回报之前，「类 Sora」的视频生成模型还不会成为腾讯高调挺进的领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_7627ab5324cc4c37939bb2d176ef9e07@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu 低配版，亚马逊正式测试低价商店「Haul」｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042705428529282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:41:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>全球通货膨胀年代，很难有人不爱低价商品，想像百万富翁一样购物的美国人又多了一种选择。在美国零售业「黑五」开始前夕，亚马逊正式上线了其低价商店——Haul。</p><p>亚马逊表示，这项名为 Amazon Haul 的服务于 11 月 13 日开始向美国部分客户开放。</p><p>新版块中的所有商品售价都将在 20 美元或以下，其中大部分商品的价格在 10 美元左右或以下。购买超过 3 美元的商品可享受收货 15 天内免费退货，这与亚马逊 Prime 会员的退货政策略有不同，通过 Haul 订购的商品需要一到两周送达。</p><p>推出以白牌商品为主、价格更低，且配送时间更长的 Amazon Haul，是亚马逊重要的尝试和改变，更是一次对 Temu、SHEIN 激烈竞争的正面回应。</p><p>Temu 已成为已成为仅次于亚马逊的全球访问量第二大的购物网站。市场研究公司 EMarketer 估计，Temu 在美国电商市场的份额可能会从去年的 0.7% 增长两倍，到明年达到 2.3%。</p><p>Temu 所占份额虽小，增长速度却无法小觑。更何况，Temu 等中国跨境电商平台，也在不断寻找亚马逊上的中国卖家，邀请他们入驻其平台。</p><p>中国跨境卖家既是平台方竞争的关键，又是发展的重要力量。唯有中国的生产力，能够源源不断供应着低价且丰富的商品。</p><p>亚马逊已无法作壁上观。</p><h3>01 「Temu」不「Temu」啊？</h3><p>Temu 在美国有多流行？它成为了一种网络俚语，被用于形容某种事物（产品）的低配版。而令人啼笑皆非的是，Amazon Haul 上线后，有外媒将其评价为：Temu 的 Temu 版，意味着 Haul 是低配版的「Temu」。</p><p>亚马逊对外表示，除了最高价格为 20 美元外，大多数价格将低于 10 美元（7.90 英镑）。例如三件套剃须刀套装和「优雅的项链、手镯和耳环套装」，每件售价不到 3 美元。订单金额达到或超过 25 美元即可享受免费送货服务，送货时间为一至两周。</p><p>在 Haul 对卖家的邀请中，有卖家发现，亚马逊对品类的倾向是低价时尚、家具和生活用品品类，总体偏向日用品。这也是 Temu 比较擅长且丰富的品类。</p><p>打开 Haul 能发现，多数商品的价格不超过 10 美元。甚至是极致的低价。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1048,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241119/v2_4b4be67645ce4ddcac3f713bf43cd716@5836910_oswg130215oswg1048oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源于亚马逊 app</p><p>Amazon Haul「吵闹」的样子、夸张的宣传语让人不禁想起 Temu，其商品也一改亚马逊传统的星级评价，而是用「最畅销」徽章和不同的配色方案的作为标识。「Haul」本身在互联网中也用于指代购物集合和购物分享，能看 Haul 竭尽全力的迎合年轻人。</p><p>改变的原因也很简单，趣味加低价是吸引美国消费者线上购物的新变化。</p><p>根据 Salesforce 的数据，61% 的人认为低价是其使用 Temu 等低价购物应用的主要原因，但这些购物平台的娱乐价值对其成功起着至关重要的作用。</p><p>此外，Salesforce 的 2024 年 11 月消费者情绪调查显示，在 21% 的美国人中，他们认为这些市场（Temu 等新兴电商平台）比传统购物更愉快，其中一半人表示这是因为他们可以以低价冲动购物，而 47% 的人特别享受「寻宝」的体验。</p><p>Haul 确实在学习「Temu」。</p><h3>02 姿态保守的攻势</h3><p>有 Amazon Haul 的中国供应商告诉硬氪：「在上线之前内测阶段就有产品内测出单，正式上线两天，感觉销量、流量都很可观。第一天销量个人觉得也还是 OK，上线第二天觉得流量大，销量算可观。</p><p>由于在内测阶段即能够出单，让该名供应商对于 Haul 的预期更为乐观。不过，虽然临近「黑五」，但他并没有接到 Haul 上「黑五」相关的活动。</p><p>亚马逊对于低价商店的试水，姿态其实相对保守。</p><p>Haul 在亚马逊 6 月闭门会议中，被计划以「店中店」的模式出现在主站首页里——即在亚马逊首页设置一个「低价商店」的独立板块入口，底层技术框架和主站共享，但页面的呈现方式会有所不同，供应商后台管理与主站通用。</p><p>消费者想要在亚马逊上找到 Haul 仍要费一番功夫，Haul 尚未出现在亚马逊主页面导航栏中，需要在亚马逊 APP 中搜索「Haul」才能实现访问，并且仅限移动端。</p><p>硬氪了解到，仅部分用户的亚马逊移动端 APP 首页会出现低价商店「Haul」入口。对于不了解 Haul 的消费者，主站宣传引流的克制可能在未来影响 Haul 的流量增长。</p><p>考虑到对亚马逊平台上众多第三方卖家的公平性问题，亚马逊对于 Haul 的引流必须克制。</p><p>对于 Haul 的卖家，亚马逊采取定向邀请制，并且给予卖家自主定价权。</p><p>上述 Haul 的供应商表示：「商品在类目上有价格上线，具体定价由商家决定。」</p><p>Haul 自主定价权是亚马逊完全不同于 Temu 的一大特点，给卖家相自主定价权也有可能在未来吸引更多卖家进入。</p><p>问题在于，定向邀请卖家以及自主定价权的自由，也使得 Haul 目前的产品品类丰富度不如 Temu，无太大区别，价格上有的商品甚至比亚马逊上销售的商品更高。</p><p>例如，有购物者发现，Haul 上 6 件装硅胶可重复使用食品储存盖售价为 3.99 美元。亚马逊上有类似的商品，两天送达，售价为 3.97 美元。</p><p>当然，横亘在 Haul 面前更为现实的问题则是政策风险。</p><p>美国政府于去年 9 月份表示，将限制一项名为「小额豁免规则」(de minimis rule) 的税收政策的使用，Temu 和其他公司都受益于该政策。该政策允许价值低于 800 美元的包裹免税或免于海关检查进入美国。</p><p>Haul 的推出也要依赖该豁免政策。在推出低成本商店之前，亚马逊卖家（包括中国卖家和美国卖家）使用海运方式将商品从中国单独运送到 FBA 仓库，以便在两天或更短的时间内送达国内。Haul 的卖家则是将商品送到到亚马逊的广东仓库，客户订单将从广东通过空运发货，并在 9-11 天内送达美国购物者手中，这符合最低限度门槛，因此也会免关税。</p><p>一旦「小额豁免规则」有调整和变化，受影响的也不只是中国出海企业。</p><p>不过，亚马逊在美国有足够坚实的基本盘，真正让从业者们担忧的，是接下来美国关税政策的调整。无差别的关税加征会重创跨境电商行业。这才是亚马逊和它的中国对手必须度过的难关。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任度双脑大模型：国内首创技术路线，突破 AI 技术边界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041776745394185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 10:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>禅宗有云：「以小见大，一花一世界，一叶一菩提」。启示我们即便在微小如一片叶子中，也能洞察到宏大的菩提智慧。</p><p>步入 AI 时代，企业在智能化转型时，常面临决策成本高、投入大且效果难以预料的挑战。在此情境下，企业迫切渴望突破传统 AI 推理与训练逻辑，在大模型时代践行「以小见大，见微知著」的理念，如同从一叶之中领悟菩提真谛，更精简高效地驾驭智能化进程。</p><p>2021 年 AI 技术迅猛发展初期，就有声音指出 Scaling Law（规模定律）可能存在局限性。然而，ChatGPT 从 2.0 到 3.0 再到 3.5 的连续迭代和巨大技术飞跃，使 Scaling Law 的有效性得到广泛认可。但 ChatGPT 4.0 似乎触及人类现有数据处理的极限时，该领域探索似乎遇到瓶颈。</p><p>在此背景下，行业内开始深入探讨在通向 AGI 的征途中，除了依赖 Scaling Law 外，我们还需要哪些新的策略与方向。大模型的目标应当是追求「智慧」的提升，而不仅仅是参数规模。客户期待的是大模型在自身实际场景中，像懂自己业务的专家一样发挥实效，解决实际问题，而不是一个无关痛痒的外部顾问，也不是参数越大越好。大模型要真正在服务客户时发挥内部专家作用，就不能仅仅停留在表面交互模式，而是必须深入客户实际数据中进行深度理解和挖掘。因此，集中式预训练模式需重新审视，实时学习和训练模式更具探索价值。</p><h2>一． <strong>大模型的未来，不能完全押注在 Scaling Law 上</strong></h2><p>很多模型都在追随 OpenAI 的路径，一味增加模型脑容量（即「参数」），认为这样能让模型更聪明。然而近期大量论文表明，大模型的聪明程度与脑容量并非成正比，甚至脑容量增加，聪明程度反而降低。</p><p>近期，传神推出的「任度数推分离大模型」独辟蹊径，采用双网络架构实现数推分离，把推理网络与数据学习网络分开。可将其理解为两个协同联动的大脑：一个是客户数据学习网络大脑，专注于数据的动态管理与迭代训练，为模型持续注入知识；一个是推理网络大脑，作为经大量数据预训练的基础网络，有良好的推理和泛化能力。双网络通过共享嵌入层和中间表示层协同工作，形成类似「主脑」与「辅脑」的高效配合模式，既支持独立训练，也支持联合推理。</p><p><strong>凭借这一创新模式，传神成为全球大模型领域第一家实现数推分离技术路线的人工智能企业，也是中国人工智能在行业内的重大突破。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_b618eafc15dd4e39af4bd1505467a95e@5510391_oswg678776oswg860oswg572_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>（一）打破上下文输入长度限制，实现实时的数据学习效果</strong></h3><p>数推分离的双网络架构，能够突破常规大模型数推混合一体技术架构限制，使得推理大脑成熟后，数据大脑还可以持续不断地学习接入的数据，并且不影响推理大脑的能力。因此，对于双网络架构来讲，上下文输入长度不再受限，可将类似 1 亿字数据乃至更多数据压缩到神经网络中实现深度知识理解。</p><p>任度大模型的技术架构无需通过大量参数存储数据来丰富知识，它可依靠数据大脑在客户场景中实时学习数据。这样能大幅降低参数规模，进而减少训练和推理的硬件投入成本。</p><p>这种架构能随着客户业务发展产生的新数据持续学习并提升完成数据压缩。在数推分离模式下，更新数据的网络压缩对推理网络影响极小，能广泛适应各种场景，灵活处理数据，训练时间可缩短至分钟级。</p><h3><strong>（二）客户本地即可完成数据学习训练，确保数据安全无忧</strong></h3><p>双网络大模型架构可以降低训练推理的算力和能耗成本，还能有效避免一体化大模型在客户数据微调训练时出现的基座模型能力退化和泛化能力减弱问题。而且，数据网络学习客户数据无增加算力和专业人员，数据可在客户现场完成训练，学习企业历史数据和新数据，消除企业的数据安全担忧。</p><p>任度的数推分离双脑模式在应用中，解决了客户定制大模型的三大难题：客户数据需离场、向量效果差、人才投入高，实现本地实时学习，让客户数据快速转化为「专家」为客户服务。重要的是，客户数据本地训练不传公有云，保障了数据隐私安全。</p><h2><strong>二. Scaling Law 不是万能的，性参比才是根本，本土企业需另辟蹊径</strong></h2><p>在中国市场，大型语言模型尚未充分体现 Scaling Law。在 AGI 领域，Scaling Law 涉及算力、算法、数据三要素，其实现需大量资金支持。过去一段时间，甚至有国际大公司宣称在大数据、大算力背景下，算法一文不值。</p><p>传神语联创始人何恩培认为，仅依赖 Scaling Law 的大模型路线已遇瓶颈，要真正突破需依靠算法与架构。事实上，在不同算法与框架下，模型性能不总与参数规模成正比，采用创新架构的小参数模型凭借高效算法设计，也能有强大性能，甚至在特定指标上超越常规大参数模型。</p><p>目前，双网络架构的数推分离大模型已应用于任度「双脑」大模型一体机，其内置的任度大模型有 9B 和 2.1B 两种参数。在多项国内外测评中，9B 参数模型与数百亿乃至千亿参数大模型对比脱颖而出，以更少的参数实现领先性能。</p><p>事实上，过高的成本投入已使大模型开发商和使用企业裹足不前。而最佳方案显然是企业能以最低成本实现大模型应用。相较于大参数模型，小参数模型降低了算力投入和资源消耗，更适合商业落地，且满足通用场景应用需求，是验证大模型落地可行性的便捷方式。所以，传神语联未来会加大在算法和架构提升大模型能力方面的研发投入，持续迭代。</p><p>何恩培坚信，「算法制胜」是具有中国特色的技术路径之一，这符合中国人的聪明智慧，在以大模型为代表的 AI 时代尤为重要。相信中国有很多像传神这样的团队在默默耕耘，正在以独特理念引领智能创新，只是他们现在还未走向台前，但终将会成为中国 AI 技术发展的重要力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜北京上海取消普通住房和非普通住房标准；多款衞生巾被曝长度虚标；康师傅新品被指虚假宣传</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3042551770153091?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:06:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>希音</strong></p><p>据报道，希音（Shein）计划在 2025 年第一季度进行 IPO，但仍需等待监管部门的批准。公司正准备在未来几周内举行官方投资者路演。潜在上市将使希音的业务估值达到 503 亿英镑。（财联社）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>北京上海取消普通住房和非普通住房标准，加大住房交易税收优惠力度</strong></p><p>36 氪获悉，北京市住房城乡建设委、市财政局、北京市税务局等三部门联合印发《关于取消普通住房标准有关事项的通知》。《通知》明确，本市取消普通住房和非普通住房标准。取消普通住房和非普通住房标准后，根据《公告》规定，个人将购买 2 年以上（含 2 年）的住房对外销售的，免征增值税。个人将购买不足 2 年的住房对外销售的，按照 5% 的征收率全额缴纳增值税。根据《公告》规定，北京市适用与全国统一的个人购房契税优惠政策。《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p>11 月 18 日， 上海市住房和城乡建设管理委员会发布通知：为更好满足居民刚性和改善性住房需求，本市取消普通住房和非普通住房标准，有关个人住房交易税收事项通知如下：一、对个人转让住房未提供完整、准确的房屋原值凭证，不能正确计算房屋原值和应纳税额的，根据规定实行个人所得税核定征税，以转让收入的 1% 核定应纳个人所得税额。二、对个人销售住房涉及的增值税、个人购买住房涉及的契税，按照《关于促进房地产市场平稳健康发展有关税收政策的公告》有关规定执行。本《通知》自 2024 年 12 月 1 日起施行。</p><p><strong>多款衞生巾被曝长度虚标</strong></p><p>近日，多款衞生巾因实际长度与标示长度不符而被消费者质疑「偷工减料」，有网友测量发现，多款衞生巾的实际长度小于外包装标明的长度，如果只看能吸收液态物质的内吸收层，则长度差距更大。涉及的衞生巾品牌包括 ABC、苏菲、高洁丝、护舒宝、洁婷、七度空间等多个知名品牌。在消费者质疑声中，ABC 品牌的客服回应称，1-2 厘米属于正常误差，并表示「如果觉得接受不了可以不买。」不少网友纷纷指责其「推卸责任」「态度恶劣」。</p><p>记者进入天猫店铺推荐页，发现 ABC 品牌所属企业广东景兴健康护理实业股份有限公司发布的声明几乎充斥着整个页面。声明显示：近日网传 ABC 客服的不当言论引发了广泛关注，我们对此高度重视，迅速进行自省自查。经核实，系我司授权经销商店铺客服发言不当，造成了极为不良的影响。（贝壳财经）</p><p><strong>康师傅新品被指虚假宣传</strong></p><p>近期，康师傅新品方便面「剁椒鱼片汤面」引发部分消费者质疑，称产品涉嫌虚假宣传。 10 月 15 日，康师傅新品「剁椒鱼片汤面」上市，宣传图显示，一碗方便面上铺着数量可观的「剁椒鱼片」，宣传语也宣称「鱼头与炒制的剁椒共同炖煮」。 但所谓的「鱼片」只有几片，且疑似以淀粉为主要原料，只是做成 Q 版卡通小鱼的造型。</p><p>据《消费者报道》，「美味康师傅」店铺直播间主播介绍该产品时曾表示「产品里不是鱼片，它是鱼肉丸」。康师傅官方旗舰店客服则解释称，「Q 版卡通小鱼儿」实际上只是鱼片造型，但客服并未直接透露用料，而是提供了产品的配料表，建议消费者自行查看。</p><p>北京炜衡（上海）律师事务所律师吴声威称，该产品所宣传的含「鱼片」的图片内容，对消费者的购买行为有实质性影响，且容易引起消费者误解和误导消费者，属于「虚假广告」。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中国快递年业务量首次突破 1500 亿件，刷新历史纪录</strong></p><p>11 月 17 日下午 16 点 29 分，在国家邮政局邮政业安全中心中国快递大数据平台的大屏幕上，不断滚动的数字弹出了「150000000000」的超长字符，我国快递年业务量首次突破 1500 亿件大关。（央视新闻）</p><p><strong>北京：1-10 月全市新建商品房销售面积 847.3 万平方米，同比下降 1.8%</strong></p><p>36 氪获悉，北京市统计局发布数据显示，1-10 月，全市新建商品房销售面积 847.3 万平方米，同比下降 1.8%。其中，住宅销售面积 598.2 万平方米，下降 5.7%；办公楼 60.1 万平方米，增长 5.2%；商业营业用房 48.3 万平方米，增长 14.2%。</p><p><strong>国泰集团：董事长熊旭晴辞职</strong></p><p>国泰集团 11 月 18 日公告，熊旭晴因上级组织安排工作变动原因，申请辞去公司第六届董事会董事长、董事职务，同时辞去董事会专门委员会相关职务，辞职后不在公司担任任何其他职务。</p><p>根据有关规定，在新任董事长选举产生前，由公司副董事长、总经理洪余和代为履行公司董事长及法定代表人等《公司章程》规定的董事长职权，直至董事会选出新一任董事长为止，公司将依据有关规定尽快完成公司董事长的补选及调整相关专门委员会成员等工作。</p><p>截至公告披露日，熊旭晴持有公司股票 196 万股。（界面新闻）</p><p><strong>史玉柱及巨人投资成被执行人</strong></p><p>近日，史玉柱、莫立军、曲敬慧新增 1 条被执行人信息，执行标的 3.5 亿余元，执行法院为北京金融法院。此外，巨人投资有限公司、上海巨人投资管理有限公司也新增 2 条被执行人信息，执行标的合计 8.7 亿余元，执行法院为北京金融法院。</p><p>巨人投资有限公司成立于 2001 年 4 月，法定代表人为史玉柱，注册资本约 1.17 亿人民币，由史玉柱、牛金华共同持股。（新浪科技）</p><p><strong>顺丰控股：拟通过香港 IPO 全球发售 1.7 亿股 H 股</strong></p><p>36 氪获悉，顺丰控股发布公告，拟通过香港 IPO 全球发售 1.7 亿股 H 股，本次 H 股发行的价格区间初步确定为 32.30 港元至 36.30 港元。公司 H 股香港公开发售于 2024 年 11 月 19 日开始，预计于 2024 年 11 月 22 日结束，预期 H 股将于 11 月 27 日日在香港联交所挂牌并开始上市交易。</p><p><strong>传英菲尼迪或将停止国产</strong></p><p>有媒体报道称，英菲尼迪品牌或将退出国产，东风日产将不再生产英菲尼迪品牌车型。在中国市场，东风日产的选择是加码电动化。在广州车展上，东风日产推出其新能源架构下的首款纯电车型——N7。东风汽车有限公司副总裁、东风日产乘用车公司总经理关口勋表示，未来三年东风日产将在 NEV 板块研发投入将超过 100 亿元，技术中心将扩招至 4000 人。（21 财经）</p><p><strong>传碧桂园提交境外债重组计划，官方回应：正在进一步磋商条款，相关细节无法披露</strong></p><p>有市场消息称，碧桂园上月向债权人提交了境外债务重组计划。对此，碧桂园官方回应称，公司近期向主要债权人团体发送了公司的重组方案条款初稿，公司正在与银团协调委员会及美元债持有人特设小组就重组方案的条款进行进一步的磋商，因保密原因，重组方案的相关细节尚无法对外披露。公司感谢境外债权人在公司重组期间给予的耐心及支持，公司希望可以尽快与主要债权人团体就重组方案达成一致。（新浪财经）</p><p><strong>长安汽车：未来五年内计划投入超 500 亿，布局海陆空立体交通方案和人形机器人领域</strong></p><p>36 氪获悉，长安汽车在互动平台表示，在 2024 年广州国际汽车展览会上，公司分享了最新的智能化落地成果与规划，包括长安智驾、天枢大模型、飞行汽车与人形机器人等技术布局与未来规划。公司未来五年内计划投入超 500 亿，布局海陆空立体交通方案和人形机器人领域，在机器人领域，将开展类人机器人、汽车生态机器人等相关产业布局，2027 年前发布人形机器人产品，加速向智能低碳出行科技公司转型。</p><p><strong>广州拟出入户���政：广州购房并缴社保满 1 年可落户</strong></p><p>广州市发展和改革委员会 11 月 18 日公布《广州市户籍迁入管理规定 (修订稿)》(简称《规定 (修订稿)》)，全面放宽入户条件与门槛。《规定（修订稿）》拟新增两种入户类别，并明确相应条件：安居乐业入户，即在白云区、黄埔区、花都区、番禺区、南沙区、从化区和增城区 7 个行政区内，拥有合法产权住宅房屋且在广州连续缴纳社会保险满 1 年的人员，可申请入户。投资纳税入户，即在最近连续 36 个月内，在广州实际缴纳的个人所得税税额累计在 20 万元以上的人员，可申请入户。（广州日报）</p><p><strong>减重版司美格鲁肽在上海开出全国首批处方</strong></p><p>记者获悉，全球首个用于长期体重管理的胰高糖素样肽-1 受体激动剂（GLP-1）周制剂诺和盈在上海复旦大学附属中山医院开出全国首批处方。今年 6 月 25 日，国家药品监督管理局（NMPA）批准了诺和盈在中国的上市申请。11 月 17 日，诺和诺德宣布，减重版司美格鲁肽正式在国内商业化上市，该药能够实现平均 17% 的体重降幅。（澎湃新闻）</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股多数上涨</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 18 日收盘，美股三大指数涨跌不一，纳指涨 0.6%，标普 500 指数涨 0.39%，道指跌 0.13%。大型科技股多数上涨，特斯拉涨超 5%，奈飞涨超 2%，谷歌、苹果涨超 1%，微软、Meta 小幅上涨；英伟达跌超 1%，亚马逊小幅下挫。热门中概股多数上涨，B 站、蔚来涨超 4%，腾讯音乐、富途控股、网易涨超 3%，拼多多、名创优品、小鹏汽车涨超 2%，理想汽车涨超 1%；斗鱼跌超 3%，爱奇艺跌超 2%。</p><p><strong>印度对 Meta 罚款 2540 万美元，并盯上其他科技巨头</strong></p><p>印度反垄断机构印度竞争委员会（CCI）对 Meta Platforms 处以 213 亿卢比（2540 万美元）的罚款，称其原因是该公司旗下 WhatsApp 的 2021 年隐私政策更新违反了印度的反垄断法。Meta 并不是唯一一家被印度官方盯上的大型科技公司。印度竞争委员会已在就其他涉嫌违反反垄断规定的行为调查谷歌、亚马逊和沃尔玛旗下的 Flipkart，以及印度食品科技公司 Swiggy 和 Zomato。（新浪财经）</p><p><strong>美国通用汽车宣布再裁员近千人</strong></p><p>据报道，美国通用汽车公司宣布将在全球裁员近 1000 人，以简化运营。据了解，今年 8 月和 9 月，通用汽车已经分别在其软件部门和位于堪萨斯的工厂，裁员 1000 人和 1700 人。公司今年的目标是削减约 20 亿美元的固定成本。据悉，特朗普计划取消电动汽车税收减免，通用等传统车企将受冲击。（央视财经）</p><p><strong>因数据泄露，亚马逊旗下 Twitch 遭土耳其罚款 200 万里拉</strong></p><p>土耳其个人数据保护委员会（KVKK）因亚马逊公司旗下游戏平台 Twitch 的数据泄露事件对其处以 200 万里拉（约合 5.8 万美元）的罚款。KVKK 在 125GB 数据泄露后展开了调查。调查发现，Twitch 事先没有采取足够的安全措施，只是在事后才解决了问题。此次数据泄露事件影响到土耳其的 35274 人。（界面新闻）</p><p><strong>印度首富旗下初创公司进军人形机器人市场</strong></p><p>一家由亚洲首富穆克什·安巴尼控股的初创公司正在进入类人机器人市场，与在这一新兴领域领先的美国和中国公司展开竞争。由安巴尼的信实集团支持的 Addverb 科技有限公司（Addverb Technologies Ltd．）的联合创始人兼首席执行官桑吉特·库马尔在接受采访时表示，该公司将在 2025 年推出其首款人形机器人。他说，这些类人机器人将能够在时尚、零售和能源等行业执行任务，但他没有给出具体的例子或价格。（新浪财经）</p><p><strong>尹世明加入谷歌云担任大中华区总裁</strong></p><p>谷歌云（Google Cloud）宣布，尹世明加入谷歌云担任大中华区总裁。加入谷歌云前，他曾担任微盟首席运营官，百度集团副总裁等职务。他的职业生涯还包括在苹果和 SAP 担任领导职务。（界面新闻）</p><p><strong>波音公司向 400 多名员工发出裁员通知，预计明年 1 月中旬正式生效</strong></p><p>据报道，美国波音公司 10 月宣布的裁员计划有了最新进展，公司已向其隶属于美国航空航天专业工程雇员协会的 400 多名员工陆续发出了裁员通知。据了解，此次波音公司宣布裁员 438 人，包括 220 名技术部门员工，以及 218 名工程师和科研人员等专业员工，公司希望能借此改善当前不断恶化的财务状况。裁员决定预计到明年 1 月中旬正式生效，受影响的员工将获得一笔遣散费以及医疗福利补贴。（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>天工大模型 4.0 O1 版将于 11 月 27 日启动邀测</strong></p><p>昆仑万维宣布，具有复杂思考推理能力的系列模型「天工大模型 4.0 O1 版」（Skywork O1）将于 2024 年 11 月 27 日正式启动邀请测试。据了解，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）是国内第一款具有中文逻辑推理能力的 o1 模型。不同于现有的复现 OpenAI o1 模型的工作，天工大模型 4.0 O1 版（Skywork O1）不仅在模型输出上内生了思考、计划、反思等能力，同时，该开源模型在标准评测集上，对比基座模型推理能力大幅上升，真正让模型拥有了思考和反思带来的推理能力的本质上的提升。</p><p><strong>IBM 宣布与 AMD 合作</strong></p><p>11 月 18 日，IBM 和 AMD 宣布合作在 IBM 云上部署 AMD Instinct MI300X 加速器服务，这项服务预计将于 2025 年上半年推出，旨在为企业客户的 Gen AI 模型提高性能和能效。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>小牛电动：第三季度营收 10.2 亿元，同比增长 10.5%</strong></p><p>小牛电动 11 月 18 日发布了截至 9 月 30 日的 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度公司营收 10.2 亿元，同比增长 10.5%；净亏损 4090 万元，上年同期净亏损 7940 万元；预计第四季度营收为 6.22 亿元-7.18 亿元。（界面新闻）</p><p><strong>小米集团：第三季度营收 925.1 亿元，同比增长 30.5%</strong></p><p>36 氪获悉，小米集团发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度小米集团实现营收 925.1 亿元创历史新高，同比增长 30.5%，市场预期 902.8 亿元。业务分部来看，2024 年第三季度，手机×AIoT 分部收入为 828 亿元，同比增长 16.8%，智能电动汽车等创新业务分部收入为 97 亿元。小米现金储备持续保持不降反升态势，截至 2024 年 9 月 30 日，现金储备达 1516 亿元，再创新高。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「个元科技」获 4600 万美元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「个元科技」完成 4600 万美元 B 轮融资，本轮融资由 UP Partners 领投，融得资金将主要用于扩张市场、加大技术研发。</p><p><strong>「航天飞鹏」完成数亿元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日「航天飞鹏」完成数亿元 Pre-B 轮融资，本轮融资由苏州港航集团领投，创始股东古玉资本持续加码，深圳鲲鹏资本和苏州国发创投跟投。本轮融资完成后，航天飞鹏将加快推进大吨位固定翼无人机和垂直起降无人机的适航取证。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>华为 Mate 70 系列开启预定，三款产品预约人数已超百万</strong></p><p>11 月 18 日，「华为 Mate 70 来了」话题冲上微博热搜。11 月 18 日，华为终端宣布，华为 Mate 品牌盛典将于 11 月 26 日 14 时 30 分举行。同时，华为 Mate 70 系列产品外观也首度公开亮相，并在 18 日当天 12:08 开启预订。截至发稿前，记者注意到，华为 Mate70 系列三款产品 Mate70、Mate70 Pro 和 Mate70 Pro+在华为商城预约人数已超过 100 万。（第一财经）</p><p><strong>阿维塔 11 双动力广州车展开启预售，29.99 万元起</strong></p><p>36 氪获悉，在广州车展上，阿维塔科技宣布，阿维塔 11 双动力首发亮相广州车展，并正式开启预售，预售价 29.99 万元起。据介绍，阿维塔 11 增程搭载领先一代昆仑增程、宁德时代骁遥超级增混电池等技术，搭载华为三激光和干昆智驾 ADS3.0，标配华为 DriveONE 800V 碳化硅平台。</p><p><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年轻人的焦虑，正在促成血糖仪「大生意」｜医氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041675755008265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜乔芊</p><p>首先，这不是为了治病，安宇想强调这一点。</p><p>她的控糖实验始于一场小型健康沙龙。分享人说，「别把健康当作理所应当」，然后详细解释了血糖失调对身体的影响，比如疲惫、嗜糖，体重增加和激素紊乱。安宇对「效率」「优化」有着偏执追求，如果被饭后血糖上升带来的昏沉感影响到工作状态，或压力太大产生暴饮暴食冲动，「真的会忍不了」。</p><p>于是，购入一款血糖仪，监测摄入食物对自己血糖的影响，成为保持精神状态的最简单方法。被 APP 上的数字「支配」了几周后，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，爱上喝白开水，感觉自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小红书上，分享动态血糖仪控糖、减肥经历的贴文是真实的「流量密码」。动辄数百条的评论中，网友们热情地分享着胡萝卜和燕麦奶哪个才是「血糖刺客」、怎样吃水果摄入的糖分更少，以及吃下某种食物后，血糖又升了几个单位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_c988c58dd7de48a3bda19979d3c046f5@5930287_oswg1712737oswg1080oswg1947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒体上的动态血糖仪分享</p><p>就像为了抗衰每天吞下一把药丸的中年人，或为了保持身材打「司美」的减重者那样，血糖仪正在成为热衷健康管理的年轻人追逐的新单品，带动动态血糖仪受众从传统的医疗领域，转向更广阔的消费市场。</p><p>这种血糖仪全称连续血糖监测（Continuous Glucose Monitoring，又称「动态血糖仪」），最初是面向有长期血糖监测需求的糖尿病患者设计的。</p><p>但如今，在糖尿病病人仍然是主力购买者的动态血糖仪市场，作为普通消费者的「安宇们」展现出的热情，连设备厂商们都无法忽略：就在不久前，全球前两大血糖仪品牌雅培和德康，接连单独推出面向普通消费者的非处方血糖监测产品，旨在帮助其了解自身血糖、睡眠、情绪等状态，通过调整自身代谢获得最佳健康状态。</p><p>在国内，血糖仪也逐渐跻身各大消费节的头榜。刚刚过去的「史上最长双 11」中，家庭诊疗仪器品类的涨势依旧喜人，血糖仪更是各大平台「购物补贴」名单里的热门产品。京东数据显示，健康采销直播间订单量环比提升 5 倍，动态血糖仪品类「成交额同比实现翻倍增长」。</p><p>年轻人的「健康焦虑」，正在催化血糖仪这门新生意。</p><h3><strong>血糖仪用户，变年轻了</strong></h3><p>一个小小的装置，是从什么时候开始被年轻人关注到的？</p><p>相较于传统的指血检测，动态血糖仪的硬件部分由传感器、发射器和接收器 3 部分组成。主要通过埋植于皮下的传感器实时监测人体内的葡萄糖浓度，并将其转变为电信号传输至配套的接收器或 APP 内，拥有 24 小时动态监测、具备存储功能、低感染风险、无感佩戴等优势。</p><p>如果说，传统指血检测只是给某个特定时刻的血糖值「拍照」，那动态血糖仪就是在不间断地「录像」。只需把一个硬币大小的圆形装置浅浅地「钉」入胳膊或腹部的脂肪层，就能连续 2 周持续监测血糖。用法简单，更重要的是不怎么疼。</p><p>某种程度上说，血糖仪产品更易用是一种结果，而原因，是糖尿病的流行和年轻化趋势。</p><p>谢云如今任职于天津医科大学朱宪彝纪念医院，已经做了几十年内分泌科医生。过去的多数时间里，她面对的都是中、老年糖尿病患者。但近两年，越来越多的年轻人开始出现在她的诊室里，诉说着自己体检报告里不正常的血糖指标。「我管过的最小的 2 型糖尿病患者只有 9 岁。」</p><p>中国一直是糖尿病大国。截止 2021 年，中国糖尿病及糖尿病前期（「糖前」群体，指糖尿病发病前的过渡阶段）群体数量分别达到 1.5 亿人和 3.5 亿人。而近年的新趋势是，年轻人患病率持续上升，以及 2 型糖尿病患者占比持续提高。</p><p>在糖尿病患者的分型中，1 型致病原因以遗传为主，而 2 型糖尿病和生活方式、环境因素息息相关。北京协和医院内分泌科主任医生赵维钢解释：「<strong>我们一般说越精英的人越容易得糖尿病，就是这个原因。压力大，生活习惯不好，吃得多，又运动少。</strong>这些年，临床治疗糖尿病的药和监测手段愈发成熟，医生水平也不断提高，但病人却越来越多，这是我们不愿意看到的。」</p><p>许多前来就诊，或想尝试动态血糖仪的年轻人未必真的都是糖尿病患者，甚至未必属于「糖前」群体。谢云提到，正常人受运动、饮食或情绪等因素影响，也会存在短期的血糖波动，虽然「原则上可以使用动态血糖仪，但从临床治疗指南的角度并不推荐」——一是性价比不高，二是不同动态血糖仪使用的传感器技术不同，监测结果上会存在误差，可能造成使用者的无端焦虑。</p><p>但面对「真的得病可能就伴随一生」的恐惧，还是会让年轻人们想尽一切办法搞清楚，波动的血糖数值到底会不会让自己的健康恶化。</p><p>陈晨今年 35 岁，「糖龄」23 年。在动态血糖仪产品尚未正式大规模进入内地市场时，就已经开始从香港代购使用。他见到过不少处在「糖前」阶段的年轻人，困惑于自己为什么突然出现这种情况。同时，「你根本想象不到他们刷手机的速度有多快，微博、抖音、小红书，信息很杂，他们也未必真能辨别，但这个时候，他们只想知道怎么快速控制好血糖」。</p><p>另一个有趣的现象是，<strong>近年来那些使用 GLP-1 类产品减肥的人，正在成为动态血糖仪的忠实拥趸</strong>。在医疗从业者的传统认知中，GLP-1 的血糖稳定性不错，按道理会「挤兑动态血糖仪需求」。有海外厂商还专门对此开展过试验，结果却显示，服用 GLP-1 的人群使用动态血糖仪的「依从性更高」。伴随着 GLP-1 药物需求释放，动态血糖仪的使用意愿甚至可能被进一步激发。</p><p>「从乐于接受新事物的角度，这两类产品的受众可能有重合。」安宇猜测：「了解自己的健康状况总是好的。」</p><h3><strong>降价，血糖仪长成消费大单品</strong></h3><p>11 月 11 日刚刚结束，头部国产厂商三诺生物就发布「战报」称，今年「双 11」期间，动态血糖仪全网销售超过 40 万盒，增速达到 400%；硅基仿生则表示，自家动态血糖仪销售额突破亿级，自营电商渠道的成交量实现 176% 的增长。</p><p>热闹背后，如果回看动态血糖仪市场在国内的发展历程，2017 年左右，雅培、美敦力等海外品牌进入中国，或许可以算作一个起点。但真正繁荣起来，其实还是这两年的事。</p><p>杨天是一位动态血糖仪上游芯片供应商，他提供给 36 氪的数据显示，直到 2020 年时，国内动态血糖仪市场规模还只有 1.5 亿元左右，但 2023 年时，这一数字直接飙升到了 40 亿元。</p><p>产品性能越来越稳定是市场渗透率提高的大前提。在动态血糖仪产品的评价体系中，代表监测精准度的 MARD 值是最常用的参考指标。</p><p>它指的是每个测量值和匹配参考值之间的平均误差范围。MARD 值越小，说明准确性越高。如今，<strong>行业几乎默认，虽然 MARD 值小于 15% 就可以申报上市，但一般低于 10% 才会被主流市场认可</strong>。目前，主流国内外品牌在售的动态血糖仪产品的 MARD 值基本趋同，多维持在 7.5%-9.5% 之间。</p><p>同时，作为一类需要持续复购的产品，产品佩戴的舒适性、数据读取是否直观等，也是影响着患者的购买意愿。杨天提到，早年间，有些产品的助针器弹力过大，能把人打出血；或是产品配套的软件接收器操作不便，都可能导致用户放弃使用。而这些「有关产品体验的问题，只能靠不断的市场反馈来慢慢打磨」。</p><p>此外，3 年间近 25 倍市场增长背后，另一个无法忽略的变量或许在于，多款国产产品在此期间获批，并直接带动了动态血糖仪进入「价格战」时代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241118/v2_d3a0379f934d425da3427ba1d1d8bb1e@5930287_oswg623140oswg1080oswg1010_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：华创证券研报</p><p>陈晨仍然记得，自己在 2000 年左右确诊糖尿病时，医生问父亲的第一个问题就是「家里条件怎么样」。那时，指血检测还是主流，「血糖试纸 5 块钱一张，一天推荐测 8 次」，一年光检测试纸最多就要花 1 万 5。随后，动态血糖仪问世的最初几年，传感器价格普遍也有大几百元。</p><p>但这两年，国产玩家集中入场，直接将动态血糖仪产品价格降幅抬到了 50% 以上。尤其是 2023 年的「双 11」之后，单个传感器价格被拉低至 100-200 元的区间内。国产品牌渗透率也随之提高，市场占比已达 20% 左右。</p><p>每月省几杯咖啡钱就能持续监测自己的血糖健康，这笔账对年轻的消费者们来说颇为划算。</p><p>「从我们的体感中，某国产上市公司是打‘价格战’打得最狠的。」在某种程度上，杨天们不排斥见到这类现象。因为这样，下游厂商「才有降本增效的动力」，而原本在整个动态血糖仪制造成本中占比不低的芯片，自然是最合适的「优化」对象之一。</p><p>2020 年左右，卡准了国产动态血糖仪集中获批的前夕，杨天的公司成为较早转型医疗芯片研发的厂商之一。在他看来，动态血糖仪是当前医疗行业内少有的兼具 To B 和 To C 属性，又有增量市场的赛道。今年，公司的产品开始放量销售后，动态血糖仪板块的营收预期达到千万元以上。</p><p>不过，价格战毕竟不会一直打下去。在成本、品牌、渠道等多重因素影响下，国内市场上的动态血糖仪定价已趋于稳定。36 氪注意到，今年「双 11」期间，三诺生物、鱼跃医疗、微泰医疗、硅基仿生等品牌的动态血糖仪在电商渠道的售价大多维持在 150 元上下；雅培等海外品牌动态血糖仪产品价格则保持在 250-300 元的区间内，并未再出现去年那样直接「砍一半」的情况。</p><p>企业间似乎已经逐渐达成了默契：要市场，更要利润。</p><p>当这样的格局逐渐形成，随之而来的又一个问题是：卷完价格后，动态血糖仪的下一步该往哪里走？</p><h3><strong>无创，大势所趋？</strong></h3><p>在持续不断的市场教育下，如今的消费者几乎已经默认，血糖仪就是一种需要贴在胳膊上的圆形设备。虽然要两周一换，用起来倒也不是很麻烦。</p><p>但从技术迭代的角度，让创伤更小一点儿，始终都是国内外血糖仪厂商们追求的方向。</p><p>今年 10 月底，国家药监局批准了乐普医疗旗下的一款无创血糖仪。顾名思义，比动态血糖仪再进一步，无创血糖仪连把刺扎进胳膊的过程都省掉了，一般直接通过夹手指的方式实现。</p><p>从原理上讲，这类产品一般以光为载体，通过提取人体上与血糖浓度相关的信息变化，间接计算血糖浓度；或通过热学的方法，测量人体内的热量、葡萄糖相位等信息，进而推导出血液中的葡萄糖浓度。得益于测量便捷、蕴含信息丰富，而且能够实现真正无创等特点，近年来，这些方法逐渐成为研究热点。</p><p>在国内，除乐普医疗外，此前还有博邦芳舟、精策医疗等企业的无创血糖仪获批；在海外，热衷于探索这类方法的则是以苹果、谷歌、三星等为代表的科技公司，产品形态覆盖眼镜、手表、戒指等各种生活常见品类。</p><p>但整体而言，无论传统医疗企业还是科技新贵，无论采取的是光学、热学研发思路，还是尝试从泪液、汗液等体液中取样测定血糖值，几乎每一种技术路径的无创血糖监测仪，都无法完全回避结果滞后以及准确性不高这两大问题。</p><p>一位接触过某款已上市无创血糖仪的医生提到，<strong>把血糖仪做到无创一直是行业的追求，但整体「没有把针埋进组织液里获取信息可靠」</strong>。「做研究时，MARD 值一定会控制在 15% 以内，但试验的条件往往控制得比较严格，放在市场上未必能得到这个结果。我很少推荐自己的患者用这类产品，因为不好买，也不太准。」</p><p>此前，精策医疗曾经披露过自家无创血糖仪的临床数据，MARD 值达到 10.69%；本次，乐普医疗在产品获批公告中也提到，使用前需要先完成指尖采血校准，校准时间间隔不能超过 30 天，且仅作为「现有指尖血糖的一种补充，不能替代其他血糖监测方式」。</p><p>在海外，美国 FDA 今年甚至专门发出警告称，没有批准过任何具备自行测量血糖值的智能手表等可穿戴产品，使用这些设备测出的血糖指标很可能是不准确的。</p><p>「目前，<strong>无创血糖仪的 MARD 值基本都到不了 10% 以下，这就只能当玩具来玩</strong>。在涉及准确性的底层技术突破之前，这类产品很难撼动以动态血糖仪为主导的市场格局。」一位关注血糖监测类产品，但「还不准备投无创血糖仪」的投资人认为。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 与 Anthropic 的合作免于英国监管机构进一步调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043310410124163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:55:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国竞争与市场管理局（CMA）11 月 19 日发布声明称，谷歌母公司 Alphabet 与 AI 创企 Anthropic 的合作关系不符合英国《2002 年企业法》合并条款规定的调查条件。CMA 表示，现有证据并不表明谷歌有能力通过该交易对 Anthropic 施加实质性影响。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韵达股份：10 月快递服务业务收入 45.35 亿元，同比增长 16.58%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043305846737536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:50:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，韵达股份公告，公司 2024 年 10 月快递服务业务收入为 45.35 亿元，同比增长 16.58%；完成业务量 22.50 亿票，同比增长 31.81%；快递服务单票收入为 2.02 元，同比下降 11.40%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度市场监管机构提议将中小企业首次公开募股的最低认购额从 10 万卢比提高至 20 万卢比</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043305402124936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:50:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度市场监管机构提议将中小企业首次公开募股（IPO）的最低认购额从 10 万卢比提高至 20 万卢比。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨不一，微博涨超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043302283217543?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:47:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨不一，截至发稿，阿里巴巴跌超 2%，京东、网易、B 站跌超 1%，百度跌 0.48%，拼多多跌 0.41%；微博涨超 5%，小鹏汽车涨超 4%，蔚来涨超 2%，理想汽车涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，英伟达涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043299498380162?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:44:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，截至发稿，Meta 跌 0.47%，奈飞跌 0.42%，谷歌跌 0.27%，特斯拉跌 0.25%，亚马逊、微软跌 0.24%，苹果跌 0.09%；英伟达涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委穆勒：欧洲央行可能下月降息 25 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043294268099459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:39:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管委穆勒 11 月 19 日表示，欧洲央行可能会在 12 月的会议上降息 25 个基点，「我永远不想说任何事情已成定局，前方还有分析、讨论和新预测，但我认为我们可能在 12 月再次降息」。穆勒称，「就短期前景而言，在我看来欧元区通胀总体上正朝着正确方向发展」。他并补充说，经济增长不太乐观，「但这没有考虑到美国经济政策的任何变化和情景」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富临精工：拟发行可转债募资不超 12.52 亿元，用于机器人集成电关节项目等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043281290742662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:25:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，富临精工发布 2024 年度向不特定对象发行可转换公司债券预案，公司拟向不特定对象发行可转换公司债券，募集资金总额不超过 12.52 亿元（含本数），扣除发行费用后的募集资金净额将全部用于新能源汽车电驱动系统多合一动力总成及关键零部件项目、智能悬架系统关键零部件项目、机器人集成电关节项目、高效节能混动发动机关键零部件项目及智能工厂建设项目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆通速递：10 月快递产品收入 57.04 亿元，同比增长 26.94%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043276530518920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:20:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，圆通速递公布 2024 年 10 月快递业务主要经营数据，10 月快递产品收入为 57.04 亿元，同比增长 26.94%；业务完成量为 24.73 亿票，同比增长 31.18%；快递产品单票收入为 2.31 元，同比下降 3.23%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔玛：第三季度营收 1695.9 亿美元同比增长 5.5%，提高全年业绩指引</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043273047263879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:17:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃尔玛第三季度营收 1695.9 亿美元，同比增长 5.5%，市场预估 1674.9 亿美元；调整后每股收益 0.58 美元，预估 0.53 美元。沃尔玛预计全年调整后每股收益 2.42-2.47 美元，市场预估 2.45 美元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>申通快递：2024 年 10 月快递服务业务收入同比增长 24.86%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043260480899974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:04:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，申通快递公告，公司 2024 年 10 月快递服务业务收入为 44.26 亿元，同比增长 24.86%；完成业务量 21.86 亿票，同比增长 30.35%；快递服务单票收入 2.03 元，同比下降 3.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 华通：公司股份回购实施完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043259457604232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 20:03:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，ST 华通公告称，公司于 2024 年 1 月 10 日审议通过以集中竞价交易方式回购公司股份方案，并于 2024 年 1 月 12 日披露回购报告书。截至 2024 年 11 月 18 日，公司本次回购股份已实施完成。在回购期内，公司通过股票回购专用证券账户以集中竞价交易方式回购股份数量为 1205.85 万股，约占公司目前总股本的 0.1618%，最高成交价为 4.31 元/股，最低成交价为 3.25 元/股，成交总金额为 5099.34 万元（不含交易费用）。本次回购股份将按公司回购股份方案约定，用于依法实施股权激励计划或员工持股计划。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晨鸣纸业：截至 11 月 18 日，累计逾期债务本息金额 18.2 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043253469448832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:57:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，晨鸣纸业公告，公司及个别子公司阶段性出现个别债务未能如期偿还的情形，部分债权人就该等债务向法院提起诉讼并申请财产保全，法院裁定冻结了公司及子公司部分银行账户。截至 2024 年 11 月 18 日，公司及子公司累计逾期的债务本息金额合计 18.20 亿元，占公司最近一期经审计净资产的 10.91%。公司为子公司相关融资提供连带责任保证担保，对应逾期金额为 5.74 亿元，约占公司最近一期经审计净资产的 3.44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>唯品会：第三季度营收 207 亿元，经调净利润 13 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043248777022341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:52:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，唯品会发布第三季度财报，财报显示，三季度总净营收为 207 亿元，而上年同期为 228 亿元。归属于唯品会股东的净利润为 10 亿元，而上年同期净利润为 12 亿元。不按美国通用会计准则，归属于唯品会股东的净利润为 13 亿元，而上年同期净利润为 18 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳中院宣告深圳柔宇显示技术有限公司破产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043244993809033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 18 日，据深圳市中级人民法院公告，依据管理人对柔宇显示现有资产及负债的调查结果，可以认定柔宇显示不能清偿到期债务，且资产不足以清偿全部债务。依照《中华人民共和国企业破产法》第二条第一款、第一百零七条之规定，本院于 2024 年 11 月 18 日裁定宣告深圳柔宇显示技术有限公司破产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪与深汕特别合作区签约，将建设深汕比亚迪汽车工业园四期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043238174591617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:41:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深圳发布官微，11 月 19 日从深圳市智能网联汽车与高性能材料产业投资促进大会上了解到，比亚迪将继续加大在深投资，与深汕特别合作区签约，建设深汕比亚迪汽车工业园四期。据了解，目前，深汕比亚迪汽车工业园一期零部件项目满产，二期整车项目双班生产，预计三期、四期项目建成满产后，深汕比亚迪汽车工业园年产值超 2000 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首个国家汽车芯片质检中心落户上海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043228114357127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:31:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上海市场监管局消息，近日，国家市场监督管理总局正式批准上海机动车检测认证技术研究中心有限公司筹建国家汽车芯片质量检验检测中心，标志着汽车芯片产品领域首个国家级检测中心落户上海。目前，市场监管总局批筹和授权的在沪国家质检中心已达 52 家，其中已建成 51 家，服务领域涵盖机器人、工业互联网、衞星导航等战略性新兴产业和重点优势产业，在推动质量提升、促进技术进步、服务企业降本增效、促进产业链供应链畅通高效等方面发挥了积极作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇通重工：2023 年公司无人驾驶相关产品收入占总收入比例低于 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043219028904834?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:22:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宇通重工公告，近期公司无人驾驶业务受投资者关注度较高。2023 年公司无人驾驶相关产品收入占公司总收入的比例低于 5%。目前无人驾驶环衞设备和矿用车市场总体尚处于探索阶段，未来在技术研发、产品竞争能力、盈利能力等方面尚存在不确定性，该类产品的生产销售受到未来的市场需求变化、行业和国家政策变化等多种因素影响，对于公司未来业绩的影响存在较大不确定性，敬请广大投资者注意投资风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字节跳动上调年终激励，持续加大对高绩效人才的激励力度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043212724276102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:16:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 19 日，字节跳动发布全员邮件，宣布加大对高绩效人才的激励力度，针对高绩效员工发放更多期权。最新调整为，字节跳动上调了年终激励的月数上限——即拿到较好绩效的员工，相比以往的同等绩效，可能获得更多月数的绩效期权激励。新的激励方案将在 2024 全年绩效评估中正式应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>决胜巅峰获 TGA2024 年度最佳电竞游戏奖项提名</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043202648132228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 19:05:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 19 日，备受全球游戏爱好者关注的 The Game Awards（TGA）2024 提名名单正式公布，决胜巅峰（MLBB）入围最佳电竞游戏奖项提名，其他一同入围的游戏还包括 CS2，DOTA2，英雄联盟和无畏契约。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国铝业：终止转让附属公司资产及股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3043196171176580?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-19 18:59:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国铝业公告，公司于 2023 年 3 月 21 日及 4 月 25 日召开的董事会会议中，审议通过了向中国铝业集团高端制造股份有限公司转让附属公司股权及资产的议案。截至目前，相关交易尚未正式签署协议。基于公司绿色低碳转型的战略部署，经与中铝高端制造协商一致，公司决定终止上述转让事项。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>