<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>重塑城市：AI 驱动的城市模型如何改变治理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744559916067078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 21:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2023 年，英伟达科学家团队将 GPT-4 接入 Minecraft（「我的世界」）游戏，提出了全新的 AI 智能体 Voyager。随着 GPT-4 不停歇地探索世界，Voyager 逐渐掌握了挖掘、盖房、打猎等生存技能，同时扩充自身物品和装备，并在没有人为干预的情况下持续获得新发现。例如，如果发现自己是处于沙漠而非森林中的环境，智能体就会知道学会收集沙子和仙人掌，比学会收集铁矿更重要。</p><p><strong>「由此展开，我们希望有个 AI，通过给他设置改良、优化城市的任务，它便会根据当前的技术水平和城市状态提出适当的任务，相当于做城市体检和城市规划。」腾讯研究院资深专家、教授级高级城市规划师王鹏如是畅想 AI 在城市甚至是人居环境的应用场景。</strong>&nbsp;</p><p>王鹏认为，「城市大模型」需要基于环境反馈来完善策略，将掌握的策略与反馈记入记忆，并在类似情况下重复使用，相当于落地实施，还需要在实施过程中不断深化对城市的认知，动态地修正规划和策略；因为城市的改良，没有最好，只有更好，所以它需要持续探索城市——以自我驱动的方式寻找新的任务。</p><p>在腾讯研究院发布的《生成式 AI 人居领域应用趋势调研报告》中，有资深城市规划专家认为，在 AI 发展的早期阶段，基于规则的定量建模和专家系统，对城市规划起着关键的作用。虽然深度学习的出现带来新的可能，但它仍然与这些传统方法紧密相连。然而，并非所有任务都需要大型模型，对于特定领域而言，小型模型与本地知识库的结合可能更有效。AI 在城市应用的目标，是提供针对各种场景的适当解决方案，并继续探索如何有效地结合各种工具和技术，以实现高效、经济的智能服务。</p><p>有没有可能建立一个城市大模型？城市大模型能做些什么？技术驱动将为城市治理带来什么变化？又将可能产生什么问题？基于以上问题，36 氪与王鹏进行一场深入讨论。&nbsp;</p><h2><strong>城市大模型挑战：超越文本数据的复杂处理需求</strong></h2><p>2023 年，随着通用大模型的快速发展，全世界看到了 AI 技术在城市治理中的潜力。王鹏认为，尽管现有的通用大模型在特定行业中应用仍有限，但它们在处理复杂系统问题上展现出了前所未有的能力。</p><p>因此，考虑发展更专业的行业大模型，如城市大模型，以支持更精细的城市管理和规划决策。这种模型可以帮助解决城市的各种问题，提升治理效率，再通过高质量数据和精调，实现真正的智能城市管理。</p><p>从具体研发角度看，截至目前，除了如生物基因蛋白质分子结构、时序时空这些特殊模态的大模型外，从零构建行业大模型没有必要，主要挑战在于算力成本。</p><p>官方数据指出，GPT-3 数据集的体量为 753GB，LLaMA4 的为 828.2GB。以 1000GB 的数据模型为例，这相当于需要处理超过 500 亿份城市总规说明书规模的文本数据，每一份说明书的字数大概是十万字。这一巨大的数据量，侧面反映了行业大模型构建时所面临的高算力成本和技术门槛。</p><p>在城市领域，一些关键的行业知识，如规划文本、政策文件、和法规规范是难以完全通过文字表达的，这些知识的复杂性超出了简单文字的范围。此外，城市领域还涉及需要通过图纸等多模态数据处理的内容，这类信息更是无法简单地转化为可直接计算的格式。因此，建立城市大模型需要处理的不仅仅是文字数据，还要涵盖多种格式和类型的复杂信息。</p><p>在训练方面，达到所谓的「智能涌现」，仍然是一个未知数。一般而言，GPT3.5、文心一言、通义千问、GLM 达到「智能涌现」，背后支撑的参数规模为千亿以上。这种智能涌现是处理复杂城市系统时，极为重要的能力。</p><p>然而，大多数行业大模型的参数规模通常只有百亿级别，为了保证调优的效果、效率和性价比，这样的规模是必要的。因此，这些模型虽然名为「大模型」，但在真正的智能表现上，可能只能达到形似而非神似，难以满足通用人工智能的高级预期。</p><p>截至目前，出于经济性的考虑，使用 LLM 模型应用，仍难以构建商业闭环，除了需求方对技术的理解参差不齐，成本也是一个无法绕过的难题。在一落地的城市相关大模型项目中，仅 30MB 的文本数据，在百亿参数模型上训练一次的成本就接近万元，且训练效果不可预知，但该成本在未来下降的可能性较大。</p><p>相比研发出一个行业通用大模型，基于基础大模型的能力，进行应用开发，将成为行业大模型的「主流形态」。</p><p>不同于以往的通用大模型，城市大模型通过精准的行业数据训练，致力于解决复杂的城市问题，如公共服务优化、城市规划和治理效能提升。这个应用，关注的不是模型本身，而是具体要完成的任务，实现技术与城市需求的高度融合。<strong>&nbsp;</strong></p><h2><strong>应用场景：辅助决策、敏捷治理、政务服务</strong></h2><p>王鹏认为，相比于专业人士对于「大模型」的认知，如何统一各方参与者对于「城市」的认知，是更难的事。他认为，无论是面对信息技术厂商、人工智能技术专家，甚至是面对城市政府，这些角色脑子里的「城市」，都不是规划师脑子里的「城市」。</p><p>如果以商业闭环的逻辑开发城市大模型，较为合理地是应用于公共服务与公共管理领域，其背后资助方是地方政府。王鹏坦言：「虽然大模型技术好像很高大上，但相比之下，现有应用一点都不科幻，请做好心理准备，现实就是骨感的。」</p><p>截至目前，城市大模型的应用场景有几类，包括辅助决策、敏捷治理、政务服务等。</p><p>在辅助决策方面，大模型可以通过提供数据分析、案例对比等方式，帮助决策者进行更全面和迅速的决策。例如，通过整合城市数据库，大模型可以实时回答领导的各种查询，增强决策的信息支持。</p><p>近年来，城市大脑、产业大脑等信息化项目，在一定程度上完成了一些城市数据的汇聚。因此，目前最易落地的应用场景，就是整理汇聚数据库，用大模型能力进行基于语义交互的、灵活生成的数据分析，可以实现领导随心问，大模型即时答。一定程度上是对上一代「领导驾驶舱」的升级。</p><p>王鹏表示：「AI 负责全面正确，人类负责作出艰难的选择，是决策过程中 AI 与人类分工的理想界面。」</p><p>敏捷治理方面，是利用大模型快速响应公众需求，改进传统的政府运作模式。这包括快速识别市民问题，自动化处理反馈，以及优化政策执行过程。&nbsp;</p><p>类似纽约市政热线 311、北京市民服务热线 12345——从源头上快速回应需求，对于这些问题与诉求的广泛采集与快速回应，大模型技术可以很好地提供支持，包括对问题诉求的快速识别、总结提炼、派单分发、基于过往案例经验、法规条例的处置建议。该功能同样需要一定知识输入，也可能涉及多模态大模型。&nbsp;</p><p>政务服务方面，大模型通过智能问答系统，提供政策咨询和办事指南。&nbsp;相比于辅助决策、敏捷治理，政府服务可以理解为 G to C 服务的属性，大众更容易感知。各级政府、各相关部门及事业单位，根据法律法规，为社会团体、企事业单位和个人提供的许可、确认、裁决、奖励、处罚等行政服务。政务服务线上平台，通过打通不同部门的信息系统，打通线上线下服务，减少烦琐的手续和流程，让群众、企业更快速地办理各种事务，提高行政服务效率。</p><p>以上各场景均显示了大模型在城市管理中的潜力，但同时也需要大量的数据输入、高水平的技术支持和持续的优化才能实现最佳效果。</p><p>城市大模型的构建和应用，虽然面临诸多挑战，如数据整合、模型训练的高成本和技术门槛，但其潜在的优势和长远的应用前景是显而易见的。在未来，这些模型不仅可能在单一城市中发挥作用，更有可能在全球范围内被复制和推广，成为城市发展和管理的新常态。</p><p>通过深化行业知识的应用和技术的不断优化，城市大模型预计将引领一个更加智能和高效的城市治理新时代。</p><p><strong>当然，相对于建立完整城市大模型的长远目标，生成式 AI 近期在人居领域已经有很多的应用。</strong>《生成式 AI 人居领域应用趋势调研报告》中就涉及了关于规划、建设、运营等环节的多个应用。</p><p><strong>在腾讯正在建设的前海总部，正打造一个「人、机、环境全面友好的未来城市原型，这里将集聚一系列数字科技领域的创新实验室群及相关设施，包括以机器人、人工智能、音视频、未来网络、未来出行、碳中和等为主题的多座建筑，为企业的科学家和工程师提供集办公、研发、测试、发布、交流为一体的创新空间。同时也发起了未来城市 AI 创意设计大赛，面向公众征集更富想象力的设计。用生成式 AI，帮助所有普通人表达对未来的想象。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克将重启批发合作关系；新秀丽去年中国市场暴增 88%；阿玛尼不排除将并购或上市丨品牌日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744313581562114?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 18:09:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3 label="二级标题" style="">业绩下滑，耐克将重启批发合作关系</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">被利润下滑、裁员阴云笼罩的耐克正焦头烂额。</span></p><p>近日，耐克 CEO John Donahoe 在访谈中承认，公司在向数字化转型过程中，对零售业务过度聚焦，导致与传统批发合作伙伴如梅西百货、foot locker 的关系日渐疏远，耐克将据此做出改变。</p><p>为了摆脱对百货商店和专卖运动商店的依赖，近年来，耐克开始致力于发展直接对接消费者的线上业务，目前该业务已实现两倍增长，占总销售额的 30%。</p><p>直营模式增加了退货和库存管理的复杂性，此前批发商则解决了这些问题。此外，经销渠道在吸引新客户上有重要作用，转向直营也导致公司的运营成本尤其是网络营销迅速上升。</p><p>耐克如今正陷入被各类竞争对手围剿、产品结构单一的漩涡之中，这也在很大程度上影响了它的业绩。24 财年 Q3 财报显示，耐克的营收增长持平，但库存压力导致其利润遭到各类不利因素的侵蚀，而这在全球消费紧缩的环境下十分不利。财报发布当天，耐克股价下跌超过 5%。</p><p>今年 2 月耐克宣布将裁员 2%，即超过 1500 个工作岗位，近日耐克再次宣布裁员 740 人，而这些节省的成本都将用于跑步、女装等更有潜力的业务中。耐克急需找到新的增长点。</p><h3 label="二级标题" style="">出行火爆，新秀丽去年中国市场销售猛涨 88%</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">新秀丽无疑是疫情开放后的大赢家。</span></p><p>近日，新秀丽发布截至 2023 年 12 月 31 日年度业绩报告，该公司经调整后收入同比增长 32.5% 至 3.92 亿美元，经营利润更是同比增长 51.1% 至约 7.44 亿美元，销售额同比增长 27.9% 至 36.82 亿美元。其中，中国市场销售额猛涨 88.4%，推动亚洲地区销售额增长 61.7%。其他市场也都呈现了双位数增长。</p><p>随着疫情结束人们被抑制的出行需求开闸放水，全球行李箱市场的规模将会变得十分可观。据市场调研公司 ReportLinker 预计，全球行李箱市场到 2027 年将达到 694 亿美元的规模，与 2020 年的 317 亿美元相比翻出一倍以上，复合增长率将达到 11.8%，无疑将令各类品牌垂涎不已。</p><p>旅游业复苏，连著名的意大利奢侈品牌 Gucci 也坐不住了。品牌在巴黎圣奥诺雷街开设全球首家箱包专卖店 Gucci Valigeria。Gucci CEO 直言全新门店代表着 Gucci 将在下一阶段强化在旅行类别中的领导地位。</p><h3 label="二级标题" style=""><strong>what's more</strong></h3><p><strong><span style="letter-spacing: 0px;">阿玛尼创始人称不排除将并购或上市</span></strong></p><p>奢侈品帝国传来资本市场消息。意大利奢侈品牌 Giorgio Armani 创始人在采访中表示，自主经营仍然是该集团未来的价值所在，但不排除与规模更大的公司合并或在交易所上市的可能。据彭博亿万富翁指数，Giorgio Armani 几乎控制了其公司全部股份，净资产为 66 亿美元。另据一份于 2016 年通过的 Giorgio Armani 公司的秘密文件，在其创始人去世后，该公司将保持风格的连续性，并可能会向资本市场敞开大门，优先考虑以「Armani」为名上市。目前，Giorgio Armani 的三个孙辈已经成为董事会成员，但均不符合继承人条件。（时尚商业 daily）</p><p><strong>Tims 天好咖啡 Q4 增长 29.8%</strong></p><p>靠着控制成本和有节奏的扩张，Tims 在中国仍然保持了不错的增速。Tims 公司即咖啡品牌 Tim Hortons 中国业务及炸鸡汉堡品牌 Popeyes 中国业务公布了 2023 年 Q4 及全年财报。Q4 其总营收达到 3.91 亿元，同比增长 29.8%，门店经营利润为 1590 万元，连续 6 个季度转正。此外，2023 年其全年营收 15.76 亿元，同比增长 55.9%。</p><p><strong>华润怡宝或为矿泉水品类建厂</strong></p><p>在纯净水市场增速下滑，华润怡宝加速布局矿泉水品类。近日，据重庆市北碚区政府官网披露，华润怡宝饮水智慧工厂项目将开工建设。该工厂拟引进德国饮用水智能制造生产线，引用胜天水库、海底沟水库优质水资源生产加工饮用水、健康饮料，建造集 PET 水瓶生产、饮用水灌装、产品包装为一体的智慧加工项目。该项目建设起止年为 2025 年-2028 年，建成后可实现年生产饮用水 100 万吨。</p><p><strong>MLB 希望通过子品牌在中国布局户外</strong></p><p>在线下，运动潮牌 MLB 母公司韩国 F&amp;F 集团也开始在中国布局户外品类。2023 年下半年，F&amp;F 集团将旗下品牌 DUVETICA 和 SUPRA 引入中国，此前它们曾通过天猫对中国市场进行渗透。前者的定位是高端户外生活方式品牌；后者则是「融合城市潮流户外」的高街生活方式品牌。到目前为止半年多的时间里，DUVETICA 和 SUPRA 已分别开出 15 家和 20 家门店，选址多在一线及省会城市的核心购物中心，包括万象城、银泰、IFS 等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>这家芯片巨头有个 1400 万人的粉丝团丨营销观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2714312883779458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>3 月中旬，北京湖广会馆上演了一出虞姬和楚霸王诀别的戏码，虞姬身段娇柔，楚霸王剑功了得，一曲毕，台下的「票友们」纷纷拿出手机拍照留念。</p><p>这群观众还有另一个身份，他们来自芯片巨头高通成立的粉丝社群「骁友会」——2021 年，高通在全球范围将喜爱研究手机、骁龙芯片、各种前沿科技和智能终端的发烧友们集合在一起，成立了社群「骁友会」。</p><p>「霸王别姬」上演的同时，拍照的骁友们，用的都是搭载骁龙最新芯片的旗舰手机：手抖把照片拍糊了，没关系，手机芯片内置的算法可以做后期处理；虞姬没拍全，更没关系，自动扩图功能调动图库信息，把人物给补全。</p><p>到了楚霸王剑舞的关键时刻，有其他不重要的景象入镜，发烧友们动动手指，不重要的信息被 AI「一键消除」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_2bb971592efd44c2a84f5ffa0bcaffae@1199336245_oswg76531oswg800oswg450_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">骁友会京剧活动合影</p><p>这次京剧体验活动，是「骁友会」成立三年以来，近 50 场线上线下活动中的其中一场。在 ToC 传播上，骁龙品牌做的事情还有很多：他们给骁友们举办过大型派对，把他们请到美国夏威夷，参加高通每年最重磅的骁龙峰会等等。</p><p>在 2019 年，骁龙还在电商平台上开启了自己的旗舰店，不过不是卖芯片，而是给手机厂商」搭台」，让用户抢购搭载骁龙芯片的爆款机型之余，还能顺势了解骁龙处理器、学习 5G 的技术等等。</p><p>种种 ToC 传播的举动背后，ToB 品牌骁龙不是为了功利卖货，也不为流量博眼球。</p><p>如今，全球已有超 3.5 亿台车搭载着骁龙芯片在路上飞驰，更有累计 19 亿台手机和许多 IoT 设备通过高通的芯片实现互联。</p><p>不过，此前，高通和骁龙是「幕后英雄」式的存在，低调沉默，他们的产品包在各式各样的手机和终端的背板里。如今，高通想让自己的骁龙品牌走到台前，走到用户身旁。</p><h3><strong>从 ToB 到 ToC，骁龙变了</strong></h3><p>尽管 ToC 品牌传播对于如今的高通来说，已不可或缺，但高通全球副总裁侯明娟二十多年前加入团队时，风向并不是这样。</p><p>相反，彼时的高层坚持，高通的品牌应该更低调一些，「<strong>（高通）不想站在客户前面，而是要永远站在客户背后，作为支持客户成功的一个要素」。</strong></p><p>从面向 ToB 做低调传播，到如今面向 ToC 做「布道者」，高通的骁龙品牌传播方式的变化，不是一蹴而就，而是跟着市场大势缓慢发生。</p><p>一项最关键的变化是，<strong>手机的消费习惯变了</strong>。侯明娟发现，最近几年，消费者买手机时，不仅仅冲着手机品牌购买，「甚至连手机里用哪家芯片、芯片有什么优势、芯片品牌有什么历史，都会去了解」，侯明娟表示。</p><p>与此同时，随着手机厂商纷纷开启自研之路，行业技术差距也在逐渐缩小。供应链上原来那些技术提供方，<strong>比过去更需要保持住自己的优势和尖端技术的品牌形象。</strong></p><p>当上下游共同发生变化<strong>，芯片厂商们只埋头做好技术是不够的，还要向大众讲好技术的故事。</strong></p><p>但依然还有新的问题存在。</p><p>「你讲了半天 ISP（作者注：ISP 即图像信号处理器）能力，芯片运算能力多牛，消费者问——what are you talking about？你在讲什么？」，侯明娟发现，甚至是专业用户群体，现在也不再买单生硬的讲述方式。</p><p>高通找到的解决方法是，<strong>把这些晦涩的技术，转变成用户能感知到的一个个场景</strong>。而骁龙在全球用户众多，他们的 1400 万粉丝数的社群「骁友会」，正是一个沟通窗口。</p><p>在骁友会的小程序上，骁友们已经习惯通过日常浏览，随时了解骁龙的最新信息，同时一键打卡赚积分。达到一定活跃度的资深骁友，还有更多近距离了解骁龙的机会。</p><p>在 2023 年，高通公司带着一群资深骁友们飞往高通总部，和 GPU 研发和测试团队面对面交流。技术团队向骁友们直观展示了一颗旗舰芯片，如何从规划、到模拟验证、最后流片，再流转到几亿用户手上。</p><p>若是留心骁龙这几年的发布会，也可以发现骁友们的身影几乎没有缺席——从第一代到第三代骁龙 8 移动平台的发布会，高通直接把骁友带到了三亚、夏威夷等地，安排在现场的前排宝座见证产品发布。</p><p>一位骁友至今依旧印象深刻的是，在风景非常漂亮的夏威夷毛伊岛，他拿着骁龙手机随手一拍就是海景大片，无须任何后期修饰。在他看来，<strong>厂商原先被动、干燥的讲述，在此刻便变成了主动、鲜活的体验。</strong></p><h3><strong>老牌芯片厂，多了些品牌价值</strong></h3><p>对于骁龙来说，投入做 ToC 传播，搭建粉丝团，不是就图个热闹。骁友会的存在，<strong>对于高通和骁龙来说也是一面镜子、一条反馈通道。</strong></p><p>在侯明娟看来，芯片厂商们通过品牌活动、传递出来的技术信息，和用户真正能够理解消化的信息，有时候往往并不完全对称。</p><p>「手机芯片的能力其实非常强大，但有时候消费者并没有感知到这种能力——是我讲得好不好？还是传播方式不合理？」</p><p>种种反思，常能在骁友处得到回应。侯明娟表示，在骁友会的活动中，<strong>骁友们经常对高通的传播、产品提出宝贵意见。</strong>而这些意见，后续也都传递给内部，帮助内部团队做出更好的产品和方案。</p><p>不过，骁龙还在打算减少沟通反馈的链路。高通的骁友会中，有一名值得一提的成员——高通公司的总裁兼 CEO 安蒙。</p><p>为了和骁友直接交流，安蒙经常飞到各地和骁友们交流。在今年春节一项」Ask Me Anything」的快问快答活动中，安蒙一一解答骁友们各种各样的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3600,2401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_74f9ef0b54a645ca96fd2d00f2d95f56@1199336245_oswg1317166oswg3600oswg2401_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">安蒙和骁友们</p><p>三年的 ToC 传播耕耘，已有了一定成效。侯明娟团队做过一项调研，随机询问用户，「你所熟知的半导体品牌有哪些」，不做提示能够主动提及骁龙的用户比例达到了 37%。还有一项统计数据显示，在提示众多半导体品牌条件下，<strong>骁龙知名度达到 85%。</strong></p><p>除此之外，品牌传播还发挥出更多价值。</p><p>如今，部分游戏手机厂商，也<strong>尝试在手机背板上主动露出骁龙的品牌标识</strong>。在侯明娟看来，这代表着，<strong>芯片品牌又反过来给手机品牌带来了增值。</strong></p><p>值得注意的是，从 ToB 传播到 ToC 传播，如今也早已不是高通一家大厂的选择。</p><p>36 氪此前独家报道，电池大厂宁德时代也计划在今年 8 月份开设首个线下品牌展示点，展示点的面积达到惊人的 1.5 万平方米。4 月份，宁德时代还打算开启全面直播。</p><p>「随着技术差异化越来越小，品牌价值和口碑将在市场上发挥重要作用」，正如高通高级副总裁兼首席营销官莫珂东所判断的——<strong>品牌价值和商业价值之间的直接联系，如今显而易见</strong>。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>线下沙龙报名｜大模型之后，AI 应用如何遍地生花</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744447026014467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 17:56:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>大模型技术席卷全球之后，AI 原生应用市场呈现出强劲增长态势，AI 创业者们又找到了新的应许之地，一个重塑万物的「应用时代」已蓄势待发。</p><p>在业务层面，AI 原生应用为各行业领域带来了全新的业务模式和增长机会。从技术角度看，其推动了软件开发的变革，促进了人机交互的创新，为用户提供更加自然和智能的交互方式。</p><p>数据显示，预计到 2026 年，中国 AI 市场将达到 200 亿元，而 AI 原生应用的市场规模占比高于 X+AI，占比接近 57%「1」。这些数字背后，是无数企业和组织在 Al 前沿科技中寻找创新与突破的身影。</p><p>为了深入洞察 Al 原生应用的独特价值和潜力所在，「硅星人」携手头部投资机构「险峰 K2VC」，于 4 月 26 日共同举办《Al 原生应用的探索和演进》主题研讨会。</p><p>本次研讨会将聚焦于 Al 原生应用的特点，以及在不同领域的创新应用和实践案例。期待与您一起探索和预见 AI 的未来，探索那些尚未被开发出来的创新模式和实践。</p><p>欢迎扫描下方二维码报名，共同开启 AI 新纪元的大门。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,7141" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_fb883ac136614bf4a71c5476d51543b0@5868219_oswg6500314oswg1080oswg7141_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>「1」数据来自量子位《中国 AIGC 应用全景报告》</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家 | 小红书迎来新的社区内容负责人，全线业务加速跑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2739658908625158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 17:31:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 杨典，董洁</p><p>编辑 | 乔芊，杨轩</p><p>36 氪独家获悉，小红书近日迎来社区内容负责人江源（花名：云帆），云帆在小红书内容运营部任职，负责社区所有内容，直接汇报给星矢。云帆此前就职于另一家社区平台公司，有着多年社区运营和商业化经验。</p><p>去年 12 月，36 氪获悉谢云巍（花名：河童）即将离职。多位小红书员工向 36 氪表示，云帆正是前小红书社区内容负责人河童的继任。</p><p>河童曾任网易传媒高级运营总监，在小红书任职期间操盘「灯塔计划」，为小红书引入 PGC（Professional Generated Content，专业生产内容），帮助小红书完成了 DAU 从几千万到 1 亿的突破。</p><p>成立十年，小红书对商业化克制而谨慎，小心翼翼地维系着小红书的内容价值和社区氛围。从去年开始，小红书在商业化上全面提速，搜索广告、直播电商、本地生活，每一项业务都开始加速跑。</p><p>从数据上看，小红书 2023 年用户增长的确有些疲软。QuestMobile 数据则显示，2023 年 1 月，小红书月均 DAU 规模在 6838 万，到 2023 年 12 月，小红书月均 DAU 规模达到 9262 万，3 月~6 月以及 10~11 月环比增速有小幅度下滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240226/v2_4636d48aab5543a0935bc375edb0eb90@5689903_oswg137644oswg1024oswg688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">制图：36 氪</p><p>这说明，加快商业化脚步的小红书正在进入许多内容社区都曾陷入的阵痛期——流量被电商业务薅走、社区氛围被广告稀释。</p><p>此前《金融时报》曾报道，2023 年小红书营收达到 37 亿美元，净利润达到 5 亿美元，相比 2022 年收入 20 亿美元、亏损 2 亿美元，小红书不仅首次实现盈利，而且营收更是上了一个台阶。这很大程度得归功于广告业务多元化、高效率，以及电商业务带来的增量。</p><p>但盈利之后的小红书，并没有变得更轻松。</p><h3><strong>重点发力垂类社区，持续提高广告变现率</strong></h3><p>36 氪获悉，小红书 2022 年全年 DAU 在 8400 万，2023 年全年 DAU 为 1.06 亿，2024 年 1-2 月平均 DAU 约 1.14 亿，2024 年小红书将持续做用户增长，目标是 DAU 达到 1.3 亿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2671,1893" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_69e0d3384cc64df39929798adcd1ef2f@5689903_oswg56147oswg2671oswg1893_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p>小红书内部人士向 36 氪表示，最近小红书新布局了很多垂类社区，游戏和泛知识类就是典型，而这两大垂类原本是 B 站的根据地。</p><p>不久前，小红书正式发布《小红书游戏月刊》，主动宣传起小红书种草对游戏产品的价值，里面提到随着小红书原生内容形态的不断完善，游戏类目已逐渐占领小红书热门高地，游戏相关内容阅读曝光量提升 402%。</p><p>社区内容和广告业务相互赋能，游戏垂类的布局也意在瞄准游戏广告客户。</p><p>一个明显的趋势是，愿意在小红书上投放的游戏厂商变多了。去年底，小红书和《原神》开启了主题联动，今年 4 月，《原神》又把之前于微博上的签到活动搬到了小红书。</p><p>反映在人才需求上，小红书也有意寻找相关背景的候选人。36 氪曾获悉，移卡科技原董秘兼企业发展与投资者关系部总经理赵维晨将加入小红书，向 CMO 之恒汇报。</p><p>赵维晨将任小红书互联网商业化负责人，拓展电商、网服、游戏等领域客户，这些客户在其他大厂商业化里的占比可能接近一半，但小红书此前鲜少有布局。</p><p>目前，小红书的广告客户主要集中在消费品行业。有分析师向 36 氪表示，2023 年，小红书广告收入占比最高的是个护美妆（18%），其次为时尚穿搭（12.5%）、美食饮品（10%）、家居家装（8.7%）、母婴（7%）、黄金珠宝（6%）、汽车（5.3%）、日化百货（5.1%）。</p><p>除了游戏，2024 年小红书将重点发力汽车、数码 3C、潮玩、母婴、非 K12 教育、泛娱乐、本地生活等垂类赛道。</p><p>36 氪还了解到，2023 年，小红书 ADS（广告加载率）是 10%，2024 年的目标是提升 2 个百分点至 12%。这意味着未来在小红书首页信息流中，广告相关内容会更多。</p><p>在发力多个垂类赛道、提高广告加载率的背景下，据 36 氪了解，小红书将 2024 年的广告收入目标定为 220 亿，而 2023 年则为 190 亿，增长 15%。</p><h3><strong>电商提速，本地生活战略调整</strong></h3><p>去年 8 月，小红书把电商融入社区，打通从看直播到下单购买的交易链路，高举高打驶入直播电商。<strong>36 氪了解到，小红书 2024 年电商 GMV 目标是同比去年增长近 90%，电商佣金收入增长 50%。</strong></p><p>小红书电商最大的差异化是「货」。在拼多多带动下，淘天、抖音电商纷纷将「低价」作为电商的核心策略，小红书依然强调品质、设计、小众，而这部分生意的特点是单价高，但天花板低。</p><p>比如去年双十一，章小蕙直播间客单价就达到 1695 元；而小红书重点发力的家居品类，床、柜子、沙发都是大件，品类特性决定了客单价不低，据小红书披露，整个小红书家居行业客单价达到 800 元以上。</p><p>不过，小红书电商的绝大多数商品依然相对平价或低价，拉低了整体的客单价水平。有分析师向 36 氪表示，小红书直播电商客单价大约在 240 元，即便如此，相比其他平台仍然偏高。作为参考，华创商社援引统计局与邮政局数据表明，各大电商的平均客单价在下滑，24 年 1~2 月全网包裹件平均单价 78.3 元/件，较去年同期下降 28 元/件。</p><p>「如何做大众的电商生意，小红书还没有沉淀出足够的方法论。」一位小红书电商前员工告诉 36 氪。</p><p>据小红书披露，过去一年小红书电商年交易规模过亿的商家数同比增长 500%，突破千万的商家数同比增长 380%。但也有一些品牌对小红书电商持保守态度，一个规模在 30-40 亿的新消费品牌告诉 36 氪，目前货还是会优先供给抖音电商，小红书上几千万的量太小了。</p><p>与此同时，小红书对于本地生活也有了新的战略规划。36 氪获悉，2024 年小红书本地生活目前确立了三大发展战略，涉及到城市布局、赛道选择、营销打法三个方面：</p><ul><li>在城市布局方面，小红书会直接全国布局，重点放在北上广深以及杭州、成都、南京等一线网红城市，循序渐进，然后逐步向二三线下沉市场进行延伸。</li><li>在赛道选择方面，优先选择咖啡、面包以及民宿等主打高端路线的品类，迎合小红书平台核心客群喜好。</li><li>在营销打法方面，线上扶持+线下孵化，针对商家达人或用户展开事件营销进行发酵，提升平台的品牌声量，为推进本地生活业务奠定坚实的基础。</li></ul><p>去年 4 月，小红书开设了官方账号「土拨薯」，发布本地生活相关的内容运营、扶持措施等内容，该举被视为小红书正式入局本地生活。彼时，小红书在「土拨薯」发布的「食力发店计划」的招商类目主要有轻食、面包甜点、茶饮咖啡、西餐、日韩料理等品类，首批开放城市为上海、广州、北京、深圳、成都五个城市。</p><p><strong>从目前调整后的战略来看，小红书此次本地生活在品类上更为聚焦，城市布局更广、更下沉。</strong></p><p>（36 氪就文中相关数据向小红书求证，小红书方表述，数据不实。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 AI 应用标杆案例火热征集中！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744255403010310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 14:46:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_3c0b27046ae64f69933c8c7f8963dc3b@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>风雨欲来，我们正处在 AI 应用爆发的元年。&nbsp;</p><p>1956 年，一批有远见的年轻科学家共同探讨用机器模拟智能的可能性，首次提出了「人工智能（AI）」的概念，半个多世纪后的今天，人工智能已经从概念走向了应用，从实验室走向了各行各业。&nbsp;</p><p>2024 年，我们频繁提及「AI 应用元年」的字眼来表达对其蓬勃发展的期待，也看到越来越多的企业和组织开始将 AI 融入自身的业务流程和战略规划中。无论是大型企业还是初创公司，都在积极寻求人工智能技术与自身业务的结合与应用，以期在这场变革中赢得先机。&nbsp;</p><p>IDC 在年初发布的《2024 AIGC 应用层十大趋势》报告指出，AIGC 正从「赶时髦」变为「真有用」，应用层正迎来前所未有的发展机遇。从最初的简单逻辑推理，到如今的深度学习、自然语言处理、图像识别等复杂任务，AI 技术在实现不断突破和发展的同时，也在无声无息地渗透到各行各业的每一个角落。不仅帮助企业实现了降本增效的目标，更推动了产业的升级换代，甚至在某些领域引发了行业性的革新。&nbsp;</p><p><strong>作为行业内敏锐的洞察者和深度参与者，36 氪始终站在科技发展的前沿，密切关注着 AI 动态发展。</strong> 我们深知，在这个充满变革与创新的时代，AI 应用正以前所未有的速度改变着世界，即将引领爆发新一轮的革命。&nbsp;</p><p>为了筛选出真正具有代表性和创新性的案例，更全面地展现 AI 在推动行业发展和创新方面的成果，36 氪于 4 月 7 日正式启动<strong>「AI Partner · 2024 AI 应用标杆案例」</strong>征集活动，自活动开始以来，我们收到了大量来自企业、机构的 AI 应用案例，这些案例不仅覆盖工业、金融、教育、医疗、能源等行业，还深入音频交互、跨境电商、智慧旅游、情感互动等细分领域。这些鲜活的实例充分展示了 AI 技术在各行业的广泛应用和深远影响，让我们深刻感受到了 AI 应用元年的蓬勃生机和无限潜力。<strong>征集活动仍在火热进行中，期待能够寻找到更多率先将 AI 技术落地于实际场景、创造实际价值的优秀案例。</strong></p><p>站在这个崭新的起点，我们无法准确预知未来 AI 会对我们的工作生活产生何种具体的影响。然而，AI 的快速发展和落地应用的全面爆发已经是一个不可逆转的趋势。</p><p>除了正在进行的 AI 应用标杆征集活动，我们还想特别邀请您在评论区分享「我与 AI 的故事」。无论是与智能音箱的日常对话中的趣事，还是 AI 技术在医疗、教育、交通等领域为您带来的便利与惊喜，我们都热切期待听到您的声音。&nbsp;</p><h2><strong>「AI Partner · 2024 AI 应用标杆案例」申报指南</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4063" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_db235bf972314c019c1b544c80001ffe@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/1nPRrrX723eWuddd5nNqFg">「36 氪」（ID:wow36kr）</a>，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「让点云成为新质生产力」，探索激光雷达行业应用创新之道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744232031742470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 14:25:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_78e4fc44d1c84c57b6dbf63c81fa9878@5868219_oswg452735oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>2024 年 4 月 18 日,由中国测绘学会指导,北京数字绿土科技股份有限公司、全国数字林草产教融合共同体联合主办,北京林业大学、江西环境工程职业学院、EPTC 电力技术协作平台协办的「让点云成为生产力」2024 激光雷达行业应用大会暨全国数字林草产教融合共同体成立大会在武汉圆满落幕。本次大会聚焦激光雷达技术在实景三维、林业、文化遗产、公路巡检等多个领域的创新应用与探索。为技术的跨行业交流与发展,搭建了一个高规格的平台,本次大会线下线上参加人数接近<strong>9000</strong>!</p><p>中国测绘学会宋超智理事长、北京林业大学党委常委副校长邹国辉、江西环境工程职业学院党委书记钟传宇、武汉大学遥感信息工程学院张永军院长、北京林业大学林学院副院长黄华国、重庆市测绘科学技术研究院正高级工程师滕德贵、北京建筑大学教授侯妙乐、中国科学院地理科学与资源研究所副研究员王勇等领导嘉宾、专家学者出席本次大会,并做专题报告与致辞。</p><p>数字绿土在大会上发布了三款全新的激光雷达产品,它们分别是面向小场景测绘需求的轻量化三维激光扫描仪 LiGrip O1 Lite,面向道路普查需求的车载移动激光扫描系统 LiMobile M1,面向大面积地形测绘的全新中测程无人机激光雷达系统 LiAir H800。</p><h2><strong>全国数字林草产教融合&nbsp;共同体成立&nbsp;</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_45ef83c9053b47c1a363913d082550f1@5868219_oswg540030oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;宋超智 &nbsp;中国测绘学会，理事长</p><p>测绘学会理事长宋超智表示,测绘地理信息是国家重要的基础性、战略性资源,是社会主义现代化建设的重要支撑。实景三维中国建设的全面开战,为测绘地理信息开拓了全新的发展机遇。推动激光雷达技术在更多领域的创新应用和发展,需要产业上下游的通力合作。也只有全行业共同发力,才能更好地让激光雷达技术作为新质生产力,为经济建设、社会发展、生态保护提供基础性、保障性服务,筑牢国家数字经济的新高地,推动测绘地理信息的转型与跨越。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_c4482fc3319c4cd0a04639e0647f9d7e@5868219_oswg398045oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">邹国辉 &nbsp;北京林业大学，党委常委，副校长</p><p>在全国数字林草产教融合共同体成立大会致辞上,邹书记针对共同体的未来发展重点,提出了三个「聚焦」建议,一要聚焦林草现代化和绿色发展重点领域;二要聚焦现代林草产业发展需求;三要聚焦智慧林业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_5eb404efbb5d4b9da2400a70233eddc3@5868219_oswg2253971oswg1920oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">郭庆华 &nbsp;数字绿土，创始人，首席科学家</p><p>在主办方致辞中,数字绿土创始人、首席科学家郭庆华表示,数字绿土专注于以激光雷达技术、融合组合导航系统、SLAM 算法、摄影测量等多种技术,为全球客户提供技术领先的「GeoAI+激光雷达」一站式解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_f991f0cb1a4c47ce946a5579e665d8f0@5868219_oswg371781oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">钟传宇 &nbsp;江西环境工程职业学院，党委书记</p><p>共同体成立大会致辞上,钟书记表示,成员单位将坚持平等互利、诚信合作、务实创新、多元共赢的原则,把共同体真正打造成深化现代职业教育体系改革的助推器、推动林草行业高质量发展的新引擎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_d93edff82ddb46bc896c5a12d2437769@5868219_oswg421372oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>全国数字林草产教融合共同体是由北京数字绿土科技股份有限公司、北京林业大学和江西环境工程职业学院共 3 家单位牵头发起成立,组建校企牵头、多元参与、实体化运行的产教融合共同体。通过多方协调,互融共生,共建标准,共育团队,共筑平台,实现人才培养高度匹配产业高质量发展人才需求,助力国家林草现代化建设。来自全国各地 60 余家的理事单位参加了启动仪式。</p><h2><strong>GeoAI+激光雷达&nbsp;推动地理信息转型与跨越</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_2f6e1012632149beb04d56ba942b7f25@5868219_oswg290079oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张永军 &nbsp;武汉大学，遥感信息工程学院，院长</p><p>张永军教授表示,实景三维中国是我国新型基础测绘的重点任务,可以为经济建设、社会发展、国防安全和生态保护等应用提供统一的时空信息支撑与服务。LiDAR 点云与多视角航空影像的有机融合是实现城市级建筑物实景三维重建的最佳手段。他介绍了实景三维模型重建的背景及国内外技术现状,并对 LiDAR 点云与多视航空影像精确配准、融合 LiDAR 与影像的高精度点云生成、点云与影像联合的结构化三维建模等方面的关键技术进展进行分享。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_855eae469e9b4cae8af9502c73bea859@5868219_oswg431889oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黄华国 &nbsp;北京林业大学&nbsp;林学院&nbsp;副院长</p><p>黄华国教授提到,遥感是数字林草的重要组成部分,开展三维机理建模是提升林草数字化、定量化、智能化的重要途径。黄华国在分析三维遥感机理建模从数值计算到数字孪生的不同发展阶段的基础上,以全波段多传感器三维遥感机理模型 RAPID 为例,介绍了利用计算机模拟技术开展三维遥感机理研究、可视化、遥感课程教学等方面的应用案例。他强调模拟和真实的互补关系,两者缺一不可。最后,他探讨了遥感在数字林草产教融合中的作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_7f813da7b401441583c295464f76c1c8@5868219_oswg241087oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">滕德贵 &nbsp;重庆市测绘科学技术研究院，正高级工程师</p><p>滕院长介绍了构建一种以数据应用驱动的点云管理及应用模式,即综合利用机载、车载、架站式以及便携式等多平台扫描设备对一个城市或片区进行大规模点云数据采集和处理,然后参照地形图分幅方式划分管理单元并建立数据库进行管理,形成基础性的点云数据资源,并通过日常巡查采集,确保点云的现势性。形成按需提供的测绘新模式,实现点云数据一次采集多次利用,使点云真正成为一种基础性数据资源。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_99125ba695744dbebe6cbbe489b240e5@5868219_oswg191746oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">侯妙乐 &nbsp;北京建筑大学，教授</p><p>侯教授介绍,数字文化遗产是指在文化遗产保护利用工作中留存下来的图像、模型、视频、音频、文字等各类数字产品。她对文化遗产时空属性进行详细梳理和总结,将传统的文物保护与修复工作放在时空维度,利用多学科交叉进行智能化处理,基于数字文化遗产实现文物几何形态和纹理的自动化复原和活化利用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_020c2de52ed442b28ad4727520147d0a@5868219_oswg360364oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王勇 &nbsp;中国科学院，地理科学与资源研究所，副研究员</p><p>王老师提出,利用无人机组网遥感技术、集成激光雷达和倾斜摄影的数字孪生底座构建技术,结合 AI 智能识别、红外感知、航线规划、云-端-边一体化、以及机巢自动化等前沿科技,在公路巡检领域可实现体系化、少人化和智能化的创新应用。他表示,基于海量、异构的公路巡检监管平台,能够完成路基路面病害识别、公路沿线潜在风险点监测、公路拥堵辨识与辅助疏通、桥梁安全状况巡查、路产智能维护、突发交通状况应急等无人机低空公路应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_b8b1a2b204aa4849baa8c23c1b43b40a@5868219_oswg259736oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">庞树鑫 &nbsp;数字绿土，农林事业部，总监</p><p>庞总监详细讲解了激光雷达在农林场景、地形测绘、立面测量、沙船体积测量、堆体体积测量、地下空间、道路交通资产普查及矿山等领域中的实际应用。他还介绍了绿土产品在多个领域的经典应用案例,绿土通过融合激光雷达、组合导航、SLAM 算法、摄影测量等技术,大幅提升了测绘与空间感知的自动化水平,助力行业降本增效、效率革新。</p><h2><strong>数字绿土 3 款新品重磅发布</strong></h2><p>在新品发布环节,数字绿土首席战略官赵宝林为嘉宾发布数字绿土的三款核心新品,它们包括 LiGrip O1 Lite 轻量化三维激光扫描仪、LiAir H800 全新中测程无人机激光雷达系统、LiMobile M1 车载移动激光扫描系统。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_74aa69d3f1634aa085e0a3a7a99d6175@5868219_oswg354284oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赵宝林 &nbsp;数字绿土，首席战略官</p><p>赵宝林表示,伴随着激光器成本合理化,传感器的相互融合、软硬件一体化能力的提升、算法的迭代,激光雷达的行业应用已进入「由比拼单一硬件,到比拼解决方案、比拼行业成果交付」的时代。数字绿土也将紧紧围绕这个逻辑去推进产品研发。</p><p>LiGrip O1 Lite 一体化轻巧机身,支持多种建图方式,产品物超所值,将成为推动手持 SLAM 进入平民化测绘的关键角色。它拥有 800 万像素的赋色相机;支持 PPK\RTK 双差分,绝对精度可达 5 厘米;搭配全球通 RTK 模块,即插即用;支持全量解算、实时建图、实时赋色。在效率方面,它可以在 1 小时内完成 10000 平方米的室内空间测量。搭配 LiDAR360、LiDAR360 MLS 等专业应用软件,让您轻松解决小场景的建筑制图、林业、市政普查、隧道的测绘需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_de11f06ae7974a5eb9446f66e4ca44dd@5868219_oswg373698oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>LiAir H800,采用轻量型设计,可挂载于中型多旋翼、固定翼等无人机。7 回波算法配合小光斑设计,让点云拥有更远的测距和更强穿透力,即便是面对密林地区的地形测绘也能轻松应对。在效率方面,它 1 小时可完成 8 平方公里的地形测绘任务。让它能轻松胜任小型激光雷达无法完成的任务,是密林调查、勘灾应急、大通道电力巡检的首选。</p><p>LiMobile M1,集成了激光雷达,组合导航系统、Ladybug5+全景相机,轻量级投入就可高效地采集道路要素信息。在效率方面,它 1 天可以完成 500 公里的道路测量任务。配合 LiDAR360 MLS,轻松实现道路全息测绘、部件普查、数字孪生等成果一站式交付。</p><h2><strong>让点云成为新质生产力</strong></h2><p>本次行业大会高朋满座。面对地理信息产业的 AI+数字化的趋势,行业各界将继续聚焦自主创新,积极推动产业融合共生,不断探索创新产业和业务模式,让点云成为新质生产力,助力更多行业与组织,提升效率。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从墨水屏技术到需求全覆盖，文石 BOOX：同行都在做的是标准，做不到的是标杆 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2743957072226816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 13:28:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 刘士武，常敏潇</p><p>电子墨水屏又被称为"电子纸"，具有超低功耗、护眼等优异特性。黑白混合的多个电子粒子被装在同一个墨水胶囊中，在正负电荷的影响下，如同液态般运作，组成各种文字和图案，核心特点为低功耗和视觉健康（模拟纸面），是一种「小而美」的新型显示技术。</p><p>36 氪近期接触的「文石 BOOX」，便以电子墨水屏为核心研发方向，通过十多年的深耕，自主研发并推出了定位各有不同的墨水屏产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,847" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_8207ea4fe14b47caaed035837c1b876e@242988687_oswg845953oswg1290oswg847_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文石 BOOX</p><p>联合创始人王敬博告诉 36 氪，自 2006 年，团队便开始探索墨水屏技术的商业化发展。从索尼、荷兰 iRexTechnology 科技公司到 Kindle 等头部电子阅读器服务平台，王敬博将墨水屏行业的商业化发展分成前后两个阶段。</p><p>最初，墨水屏技术专注于为用户提供单一的阅读体验，电子阅读器通过模仿纸质书籍的质感，为用户提供近似纸质书的阅读体验。随后，用户对电子阅读器的需求已不局限于读书，墨水屏进一步扩展出利用开放系统阅读 APP 进行书写记录，并满足用户在护眼阅读和护眼读写方面的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_3f796e41df414b8c9e6581a9b296ca2a@242988687_oswg937550oswg4000oswg3000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文石 BOOX 产品发展史</p><p>「墨水屏技术的迭代和革新伴随着用户体验的升级，以及应用系统层面的进一步完善」，王敬博在采访中表示，「技术的迭代意味着行业标准的不断更新，文石一直希望将自主研发的技术作为行业标杆，在技术和产品模式上协同创新。」</p><p>在多年的产品迭代过程中，文石除了将最新的高通芯片方案与墨水屏产品相结合，还自主研发第二代的 BSR 快刷芯片，具备刷新速度更快、残影控制更好、更好色彩表现、更低功耗等优点。</p><p>王敬博表示，文石墨水屏的技术迭代和研发，并非基於单一屏幕的变化，而是为用户提供更好和更全面使用体验作为衡量技术创新的基础。文石团队认为，同行都在做的是标准，同行做不到的我们称之为标杆。为此，<strong>文石提出了五项技术标杆：</strong></p><ul><li>自研全能阅读引擎，作为以护眼读写为核心场景的专用产品，全能的读写引擎为用户提供全局手写系统及分屏读写系统等功能，为用户提供高效、真切的阅读体验。</li><li>多模式笔记系统，笔记作为阅读之外的主要场景，文石支持手写笔记全局搜索、手写 AI 识别、笔记互通与关联及多场景笔记同步等记录功能。</li><li>在显示系统方面，文石自主研发残影自清除及超薄均匀前光技术，打造差异化竞争优势，建立属于公司自身的显示屏幕体系。</li><li>开放生态与智慧辅助，与只阅读书籍的封闭系统企业不同，文石坚定地认为未来是开放的、以信息、APP 阅读为主的时代。文石从 2013 年开始全面转向安卓生态，通过全开放应用生态合作、自适应 APP 配置及 AI 阅读+AI 手写辅助，以提升在电子阅读器与 APP 的适配度。</li><li>文石拥有过硬的自研硬件平台，提供包括高通手机硬件平台、BSR 快刷新品等硬件产品，为用户提供全面、完整、流畅的在线阅读体验。</li></ul><p>事实上，整个墨水屏行业已经从传统书籍阅读市场逐渐向信息阅读、APP 使用以及在学习、办公场景等多方向发展。从行业的发展趋势，来看，文石定义的新标准也符合行业未来的发展方向。</p><p>近期，文石推出了新品--Note X3 青春版读写本。作为一款 10.3 英寸墨水屏产品，Note X3 青春版分辨率为 1404*1872，PPI 达到了 227，屏幕通透率达 92%，可以匹配日常多用途的阅读需求。实测文字阅读中字体显示清晰细腻，即使是边缘位置字体显示也不发虚，整体阅读体验十分接近实体书，为用户带来清晰便捷的使用体验。</p><p>此外，在传统的阅读显示器之外，文石还推出了护眼平板、护眼显示器等彩色墨水平板，从技术和能力层面丰富产品的应用场景。</p><p>文石墨水屏主要应用于学习和办公两个场景，其中既包括给 C 端带来的一系列产品以外，还包括各领域的 B 端服务，例如，通过与教培、金融机构、律所及公检法部门等领域的企业或机构合作，推出其工作场景中定制的功能和应用，提升工作效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5000,3331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_d75624a8b4654a65b196b433e6c87562@242988687_oswg7681882oswg5000oswg3331_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文石 BOOX</p><p>2022 年，全球墨水屏市场规模约 46.5 亿美元，年增 48.1%，预估到 2026 年，墨水屏市场规模有望达到 203.4 亿美元，市场仍处于快速增长阶段。</p><p>「在 AI 大模型逐步进入应用端的今天，文石团队也在借助大模型围绕着阅读、学习、办公这几个场景进行深度优化，将墨水屏作为护眼生产力工具进行升级。未来，墨水屏将作为基础显示技术，为更多行业提供更高效、更舒适的观看体验。」王敬博说道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>60 亿元收入，6.8% 净利率，家具出海不是好生意 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744028810979845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 10:52:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张子怡</p><p>编辑｜彭孝秋</p><p>仅从业绩来看，上市不足一年的跨境电商企业——致欧科技（301376.SZ）交出不错答卷，其 2023 年完成收入 60.74 亿元，同比增长 11.34%；归属于上市公司股东的净利润 4.13 亿元，同比增长 65.08%。</p><p>全球通货膨胀拉高物价，使得消费者对平价产品需求更甚，无形中利好定位中端的致欧科技。加上其扩充了 SHEIN、TikTok 等新渠道，最终实现营收利润双增。</p><p>不过，繁华之下不是没有隐忧，瞬息万变的国际局势，有同样供应链优势的国内同行，都会带来新变化、新竞争。</p><p>以海外市场为主的致欧科技，欧洲占比 62%，2023 年贡献收入 37.28 亿元，同比增长 21.6%；北美占比 36%，贡献收入 21.73 亿元，同比略降 3.2%。日本和其他市场常年占比较少。</p><p>大件家具出海多以海运为主，现下直接的隐忧在于——时起时伏的海运价格向，「红海危机」叠加巴拿马运河干旱，无论走欧线还是去美线，时间周期、运费成本都是新问题。</p><p>其次，以线上「宜家」标榜的致欧科技，依托中国强大的供应链优势，与众多外协厂商合作，实现低成本大规模生产。然而，随着越来越多的企业觊觎这一市场，竞争日益激烈。最直接的竞争者便是近期上市的傲基，该公司借助家具营收业务实现了业绩的显著复苏。</p><p>受亚马逊「封号潮」影响，傲基关闭 276 家店铺后，兜兜转转回归家具家居老品类，2023 年该品类营收达 53.37 亿元，占比 75.9%。和走精品策略的致欧科技收入差距只有 7 亿元。</p><h3><strong>01 难以忽视的物流难题</strong></h3><p>对于中大件跨境电商企业而言，物流是绕不开的难题。它不只影响的是企业成本，也将影响其供应链周转。</p><p>从事智能家具出海的人士告诉 36 氪：「基本上物流成本跟产品成本相当，头程物流成本外，欧美国家的仓储物流也很贵。」</p><p>疫情下的海运价格曾一度暴涨，影响了致欧科技在内的所有跨境电商。但去年已大幅回落，其中欧洲、地中海航线平均运价分别较 2022 年下降 81.8%、70.8%；美西、美东航线平均运价分别较 2022 年下降&nbsp;71.6%、70.3%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,193" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_257b4720496748e2ab237bc2ad41cca7@5836910_oswg57162oswg864oswg193_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自西南证券</p><p>对于红海事件影响，致欧科技认为海运费价格短期内有一定波动，但是长期很难回到 2022 年高价格区间，有利于维持头程运输成本的稳定性。</p><p>然而，红海危机自去年 11 月开始，至今局势不靖、未有缓和迹象，不少大型航运公司被迫更改航线。</p><p>航运公司绕行好望角的替代方案直接打乱全球供应链，导致海运价格上涨和货物运输周期的延长。同时，企业也面临着由于货运周期延长而增加的生产成本、降低的货物周转效率、上升的物流成本，以及延长的账期收款时间等多重问题。」</p><p>致欧科技在回答投资者提问直言：绕道好望角航线及考虑航运公司放舱量因素，发往欧洲货运周期将延迟 15-21 天左右，预计欧洲及英国部分 SKU 可能缺货。目前部分货柜已经调整为中欧班列、快船等运输方式，以降低海运受阻带来的断货影响。</p><p>值得注意的是，曾有长期从事欧线的货代人士告诉 36 氪：「自俄乌冲突后，中欧班列运已经运不到欧洲了，能送到的国家受限，运力也始终不及海运。」</p><p>可预见的是，致欧科技 2024 年绕不开运力受限、周期变长带来的一系列问题：缺货、资金压力变大，进而影响业绩。</p><p>这不是企业自身经营的问题，而是出海企业在变幻莫测的地缘政治面前，不得不承受的代价，</p><p>除了头程运输问题外，家具类跨境电商也面临着仓储成本、尾程配送等问题。不同企业有不同的解法。</p><p>傲基是介入到物流生意中，通过深圳西邮智仓科技有限公司（以下简称「西邮智仓」）来开展物流服务。西邮智仓对卖家和平台提供中大件物流服务，涉及国际头程和尾程派送各个环节：国内集运、海外转运、海外仓存储和订单派送等。</p><p>自 2021 年起，傲基不断扩大该业务。截至目前，西邮智仓已经运营 27 个海外仓，总面积超过 46.5 万平方米。最近三年共服务 700 家卖家，分别超 300 万、400 万和 600 万份订单。</p><p>同时，自建物流体系也让傲基的物流成本得以下降，由 2021 年的 25.8 亿元下降至 2023 年的 18.6 亿元，减少超 7 亿元物流费用。</p><p>乐歌股份同样介入物流生意，甚至成为海外仓「土地主」。其在海外买地建海外仓、又以「小仓换大仓」的形式卖地买地，盈利不少。</p><p>海外仓已成为乐歌股份第二大业务，公司自 2020 年开始推出公共海外仓跨境物流服务。截至 2023 年报告期末，公司在全球拥有 12 个自营海外仓，面积 28.96 万平方米，服务超过 600 家外贸企业，全年实现营收 9.51 亿元，同比增长 94.03%，毛利率 12.69%，同比提高 9.32 个百分点。</p><p>致欧科技的步伐则相对保守许多，采用「自营仓+平台仓+三方仓」模式服务自己。自有仓方面，2023 年国内外面积已达 28 万平方米；平台仓和 DPD、UPS 合作；三方仓中，在法国、墨西哥等地新设前置仓，欧洲大部分自发配送时效实现 3-4 日送达。</p><p>需要注意的是，致欧科技海外仓以租赁为主，倘若日后行业竞争激烈，海外仓租赁价格势必水涨船高，仓储成本又将成为新问题。</p><p><strong>02 线上「宜家」的竞争难题</strong></p><p>全球家具市场庞大且相当分散，宜家在欧州市占率仅 11.8%，北美市占率仅 3.27%。欧洲和美国占据全球家具市场的半壁江山。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_111054c23fc44ad3a42b09f815d030b8@5836910_oswg119840oswg864oswg333_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自西南证券</p><p>全球最大的家具家居类产品出口群体基于中国卖家组成，美国和欧洲是最大的基于中国卖家的家具家居类产品海外电商市场。中国家具家居卖家 2023GMV 达 7738 亿元（B2C），2018-2023 年复合年增长率为 37.4%。其中亚马逊、Wayfair、沃尔玛 GMV 分别为 3213 亿元、315 亿元、238 亿元。</p><p>对于欧洲市场，致欧科技深耕多年，也预计 2024 年的营收主要来源仍是欧洲地区。但对于美国市场，致欧科技营收有所下滑，其在年报中表示希望突破美国市场。</p><p>首先，平台渠道方面重视亚马逊 Vendor（即把产品直接卖给亚马逊而不是消费者），设计开发有针对的产品；自营渠道重点运营 TOPListing 产品，提升市场份额。其次，本土履约方面，提升尾程自发占比和配送时效、降低尾程费用；最后，产品方面，重点研发系列化产品，形成差异化竞争优势。</p><p>并且，致欧科技计划在 2024 年加大东南亚采购范围和力度，对原材料、生产地、销售地统一规划调配。以及将东南亚对美出货比提高至 20% 左右，降低关税成本对产品竞争力的影响。</p><p>然而，美国市场竞争在 2024 年只会更为激烈，这是不少跨境电商押注之地。仅从中国家具同行而言，傲基无疑将成为致欧科技难以绕过的竞争对手。</p><p>沙利文资料显示，按 GMV 计算，傲基的 6 个品类 (床架、食品柜、梳妆枱和梳妆凳、书柜、餐柜和边柜、冰箱) 在亚马逊美国站排名第一；傲基的十个品类 (前面 6 个品类+床、衣柜及抽屉柜、电动螺丝刀、高压清洗机软管卷盘) 在亚马逊美国站市场份额超 10%；在基于中国卖家的家具类 B2C 海外电商市场排名第一。</p><p>傲基表示，从供应链角度看，公司能在 40 天内将新品从设计到投入试生产，并在试生产后 50 天内交付消费者，这远超行业惯例中的 45 天和 90 天。得益于自己的供应链管理能力、质量控制和数字技术，2023 年傲基科技在所有第三方电商平台的退货率平均低于 3.5%，处于行业最低水平范围。</p><p>傲基和致欧被外界所诟病的，都是对亚马逊平台依赖太深。前者泛滥的「店群模式」让其在封号潮中狠摔跟头，也由此重新调整业务重点；后者则以精品策略发展出三大品牌：家居品牌 SONGMICS、风格家具品牌 VASAGLE 及宠物家居品牌 Feandrea，去年 B2C 业务中，亚马逊贡献 68.55% 的收入。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_cba47f9421af4c94982151aa6dffd03f@5836910_oswg50087oswg865oswg491_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自致欧科技 2023 年年报</p><p>然而，真正的品牌走出亚马逊也能有不错销量和广阔天地，现阶段的致欧科技还差得有些远。其不够强大的品牌性也将难敌来自傲基的竞争。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 帮助设计师提升工作效率，时尚设计工具「Look」正式上线 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730117649851656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 10:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>对于每个服装设计师来说，设计一款产品的流程包含市场需求分析、设计概念、方案制定、原材料采购、样品制作及评审等多个环节，总体流程复杂繁琐。在这其中，设计和样品需要反复打磨几周到几个月的时间，才能最终确定成品方案。</p><p>为了帮助设计师更高效的完成设计、样品评审等工作，成立于 2023 年的「深圳基本操作」团队于近期正式推出了 AI 时尚设计工具「Look」，希望通过 AI 辅助设计师在几天的时间里便完成相关工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3010,1686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_65fe6a3eec044e30b74ae6699fc65f09@242988687_oswg3826487oswg3010oswg1686_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：LOOK</p><p>「在多次创业社区社交产品后，我们发现 AI 带来的新机会有很多，其中一个便是基于 AI 视觉带来的工作提效。」创始人钟超表示。</p><p>基本操作团队在与多家服装企业深入沟通后发现，在服装行业，一款产品从立项设计到定稿成衣，每个阶段都需要设计师投入大量的时间和精力。与此同时，设计师还需要不断与团队成员、供应商、生产部门等沟通协作，确保设计的顺利实施和产品并确保产品质量过关。</p><p>换句话说，一款产品最终落地前，可能要经历上百次款式和面料的搭配，这些都需要设计师一笔一划的完成设计。</p><p>Look 作为一款 AI 视觉时尚设计工具，能够有效提升设计师的工作效率。举例而言，设计师只要在软件中完成基本线稿，便能立刻生成模特上身的全方位效果图，且 Look 还支持批量生成衍生款、根据风格生成更多款式等功能，帮助设计师突破效率瓶颈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2796,1290" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_a79daf9246704b51a9b02c3c595b94ac@242988687_oswg3835795oswg2796oswg1290_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：LOOK</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_92611bb65cf245ed9589f6407b2a8cbb@242988687_oswg7962982oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">由 LOOK 设计的颁奖礼服（成衣展示）</p><p>此外，在手稿完成阶段，设计师通常需要根据模特体型、成衣使用场景，来选择不同的面料、工艺进行搭配，这个环节也要花费很长时间。为了解决这个环节的效率问题，Look 已经将绝大部分市场主流的面料、模特体型等数据给到 AI 模型进行训练，现阶段已经可以通过选择不同搭配定向展示服装的上身效果。</p><p>在 2024 中国内衣文化周开幕开场，钟超与团队展示了 Look 的最新成果：设计师完成线稿后，AI 迅速生成模特上身效果，并在现场直接完成了新款式服装的「AI 走秀」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_5da947919c474f13a5d6c4dea7399e58@242988687_oswg118612oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现场设计，实时生成上身效果</p><p>「在不同场景、不同光线下，Look 都能帮助设计师生成风格各异的服装展示照片或视频，我们相信这能在未来帮助每个设计师解放生产力，甚至让每个有设计灵感的用户都能成为设计师。」钟超说道。</p><p>据了解，基本操作团队此前已与歌力思等多家国内知名服装厂商开展了合作，为 B 端用户提供专业级 AI 设计服务；现阶段推出的 Look 平台将面向更多企业及独立设计师。</p><p>目前，基本操作已开启天使轮融资，资金将用于技术研发、产品运营等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞：平台消费者业务成公司第一大业务，C 端智能硬件 GMV 同比增长 84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744650930093064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 21:23:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞发布 2023 年报，公司全年实现营业收入 196.5 亿元，同比增长 4.41%，其中 Q4 同比增幅明显回升，达到 14%。当期归母净利润为 6.6 亿元，同比增长 17.12%。开放平台与消费者业务全年营收达 61.9 亿元，占公司总营收比重为 31.47%，占比首次超三成，成为公司内第一大业务板块。在星火大模型的加持下，科大讯飞 C 端智能硬件增长明显，搭载讯飞星火的讯飞智能办公本、讯飞智能录音笔、讯飞智能翻译机等消费者硬件 GMV 同比增长 84%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果供应链新增宝钛股份等 8 家中国大陆企业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744622933699078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:54:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[苹果公司 2023 年供应链新增 8 家中国大陆企业，分别为宝钛股份、酒泉钢铁、中石伟业科技、凯成科技、三安光电、博硕科技、东尼电子、正和集团；剔除 4 家大陆企业，分别为江苏精研科技、美盈森集团、深圳德润电子以及盈利时，前述供应链名单涵盖了苹果当年全球产品材料、制造和组装方面的 98% 直接支出。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，理想汽车跌超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744622115744265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:53:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，阿里巴巴、微博、B 站、唯品会、富途控股、携程涨超 1%；理想汽车跌超 8%，小鹏汽车跌超 4%，蔚来跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉跌超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744613774518788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:45:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，英伟达、Meta、亚马逊涨超 1%，苹果涨 0.7%，谷歌涨 0.42%，微软涨 0.1%；特斯拉跌超 4%，Netflix 跌 0.34%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盛屯矿业：终止 2023 年度向特定对象发行股票事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744606091405828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:37:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，盛屯矿业发布公告，自公布 2023 年度向特定对象发行 A 股股票事项以来，公司董事会、经营管理层与中介机构等各方积极推进各项相关工作，考虑到当前公司实际情况、资本市场的变化情况，结合公司未来发展情况，公司决定终止此次向特定对象发行 A 股股票事项。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿斯麦签署荷兰扩张意向书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744597886790148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:29:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[荷兰金融日报 4 月 22 日消息，阿斯麦与荷兰埃因霍温政府签署了一份意向书，将在该市机场附近区域扩建，最早将于 2027 年开始，但需获得市议会批准。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>威奥股份：威奥汽车生产的产品暂未涉及碳纤维材料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744591070472457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:22:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，威奥股份发布股票交易风险提示公告称，公司主营业务为轨道交通装备及检修业务；2023 年收购的威奥汽车主营业务为汽车零部件的制造与销售，目前其生产的产品暂未涉及碳纤维材料。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中证协调研 2023 年证券业人才管理全貌，洞悉券商组织架构管理年度演变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744581951351298?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:13:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前从业内独家获悉，中国证券业协会在行业内开展调研，以全面了解 2023 年度证券业人力资源管理状况，推动行业人才建设，服务行业高质量发展。与去年类似，此次调查主要聚焦各券商人力资源整体状况、组织架构的精细管理以及专业线人员的构成特点。值得一提的是，中证协对 2023 年券商新招聘员工数量以及员工离职率给予了高度关注，体现了对行业动态和人才流动的敏锐洞察。同时，中证协还详细调研了券商总部、分支机构和子公司的组织架构设置情况，旨在洞察行业组织架构的最新发展趋势。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未能按时提交 2023 年报，法拉第未来收到纳斯达克通知函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744578081220871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:09:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法拉第未来表示，公司收到纳斯达克的通知函，由于公司推迟提交截至 2023 年 12 月 31 日财年的 10-K 年度报告（「10-K 表格」），该公司因此不符合纳斯达克的上市规则。纳斯达克允许该公司提交一份恢复合规性的计划，法拉第未来可以在 10-K 表格到期之日起 180 天内给予公司例外，以恢复合规性。该信函进一步建议，该公司将在 2024 年 4 月 18 日之后的五个工作日内被列入不合规的纳斯达克公司名单。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信特钢：一季度净利润 13.6 亿元，同比下降 8.14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744572811291142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:03:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信特钢发布一季报，一季度实现营业收入 284.29 亿元，同比增长 1.64%；归属于上市公司股东的净利润 13.6 亿元，同比下降 8.14%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金地集团董事长徐家俊：有信心度过今年所有偿债高峰，股东支持方案会陆续出台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744562073151748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:52:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 22 日，金地集团召开股东大会。对于福田投控对金地集团进行担保发债是否仍在推进，金地集团董事长徐家俊在会上回应称，股东对公司的支持是全方位的，会采用各种方式和方法支持公司的稳定和发展。 公司已经披露的保债计划，我们需要结合市场情况和法律法规的规定进行披露，会继续进行深入研究。股东的支持也不仅仅是有这一个方案，还可能会有其他新方案，这些方案会考虑市场情况陆续出台。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阳光电源：一季度净利润 20.96 亿元，同比增长 39.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744558549608713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:49:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阳光电源发布一季报，2024 年一季度实现营业收入 126.14 亿元，同比增长 0.26%；归属于上市公司股东的净利润 20.96 亿元，同比增长 39.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 Apollo 发布纯视觉城市领航辅助驾驶产品 ANP3 Pro</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744551737747719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:42:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 22 日，百度 Apollo 发布了纯视觉城市领航辅助驾驶产品 ANP3 Pro，将高阶城市智驾的硬件成本拉至万元，支持 15-25 万元价格区间的新能源车型搭载。百度表示，ANP3 Pro 可做到「开箱即用」，2024 年上半年将覆盖 360 城，年底可实现全国都能开。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黄仁勋：人形机器人制造成本或比预期要低，花钱买车不如买机器人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744540794579456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 4 月 17 日，黄仁勋参加了由美国大型芯片软件公司 Cadence 举办的 CadenceLIVE 2024 大会。黄仁勋还预测，在不久的将来，「人形机器人」将成为受到所有人关注的一种全新类别的设备：「可以预见，人形机器人的制造成本可能比人们预期的要低得多，也许不会高于一万到两万美元。你会花一万到两万美元去买车，为什么不能花这些钱去买一个人形机器人？在我们为人类设计的环境中，机器人可能表现得更加灵活，功能性更强......更有生产力。」（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫金矿业：一季度净利润 62.61 亿元，同比增长 15.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744538725427720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:29:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，紫金矿业披露一季报，2024 年第一季度实现营业收入 747.77 亿元，同比下降 0.22%；归属于上市公司股东的净利润 62.61 亿元，同比增长 15.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委 Patsalides：欧洲央行决策将取决于数据，没有预设路径</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744532248766978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管委 Christodoulos Patsalides 表示，欧洲央行的利率处于实现 2% 通胀目标的合适水平，决策者正在等待更多数据来决定下一步行动。「我们的行动取决于数据。取决于我们将掌握的数据，我自己对利率走势的立场也类似」，Patsalides 表示。「欧洲央行没有对降息或加息做承诺。政策走向尚未确定。央行保持灵活性，这将取决于当时的经济数据。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国务院总理李强：着力提升上市公司质量，严把发行上市准入关</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744524609825025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:14:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 22 日下午，国务院以「进一步深化资本市场改革，促进资本市场平稳健康发展」为主题，进行第七次专题学习。国务院总理李强指出，要以落实《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》为契机，扎实做好资本市场改革发展工作。加快完善资本市场基础制度体系，健全发行、交易、退市等关键制度，促进投融资良性循环和上市退市动态平衡。着力提升上市公司质量，严把发行上市准入关，促进上市公司增强回报投资者意识，提升投资价值。完善和加强资本市场监管，加大对违法违规行为的惩治力度。切实强化中小投资者权益保护，营造公开公平公正的市场环境。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 IDG 负责人王云鹏：百度没有放弃 L2 业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744520982456585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:11:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在 4 月 22 日百度 Apollo 汽车智能化产品发布会上，百度集团副总裁、智能驾驶事业群组（IDG）总裁王云鹏就近期市场传闻进行澄清。他表示，有坊间传闻百度放弃智能驾驶 L2 业务，今天正式澄清，谣言不可信，百度不仅没有放弃，而且要做得更好。坚持做好车企智能化的「技术合伙人」的战略从未改变。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒力石化：控股股东与沙特阿美签署谅解备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744516443515138?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:06:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒力石化发布公告，公司当日收到控股股东恒力集团的通知，其已与 Saudi Arabian Oil Company（简称「沙特阿美」）签署谅解备忘录。备忘录主要内容包括双方正在讨论：（1）沙特阿美（或其控制的关联方）拟向恒力集团收购其所持有的占公司已发行股本百分之十加一股的股份；（2）恒力集团将支持和促使公司（及/或其控制的关联方）与沙特阿美（及/或其控制的关联方）在原油供应、原料供应、产品承购、技术许可等方面进行战略合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒天集团子公司据悉拟低于买入价出售香港写字楼资产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744511134886148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:01:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据彭博，中国恒天集团附属公司中国恒天立信国际将出售香港一个写字楼层和数个车位，出售价格低于买入时的价格。据独家销售代理世邦魏理仕，公司寻求以 3 亿港元的价格出售九龙贸易中心 B 座的一个楼层和可停放 8 辆车的停车位。文件显示，该公司在 2018 年斥资 3.24 亿港元购得了这些资产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>