<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>35 岁考公，挑战极限「上岸」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839379243321992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:30:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f51e67ab717a4a1da625eb2a24dc908f@5624726_oswg635029oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>35 岁的倒计时</strong></h2><p>锦瑟入职新单位的时候，还差 3 个月就 36 岁了。&nbsp;</p><p>「我可以一直在这个单位退休吗？」刚去没多久，她就问单位的领导。&nbsp;</p><p>「可以的。」领导说。&nbsp;</p><p>「那我要焊死在这个单位。」锦瑟顿时觉得，这个班终于上对了。&nbsp;</p><p>去年 7 月，锦瑟「上岸」了安徽一个地级市民政部门的下属单位。在此之前，锦瑟已经是一名资深打工人了。她在安徽南部一座三线小城的通信公司工作了近 10 年。&nbsp;</p><p>2023 年年初，35 岁的她参加了安徽省省考。这是锦瑟能报考公务员的最后一次机会了。按照《公务员录用规定》，报考公务员需满足的一项规定是「年龄为十八周岁以上，三十五周岁以下」。再过半年，她就 36 岁整了，考公的大门将对她缓缓闭合。&nbsp;</p><p>考公务员的原因并不复杂，因为几乎每一个 35 岁考公的人，背后都有一段被社会毒打的职业经历。&nbsp;</p><p>锦瑟在原公司一直担任客户经理，不仅要承担大量的沟通工作，每年还有数百万的创收任务。她每月的收入极度不稳定，多至 1 万多，少则 1000 多。2022 年，她开始带团队，工作压力大了，收入却没有增长。她经常周旋在周通报、月通报、季度通报的营收数据里，生怕自己的进度垫底。有段时间，锦瑟经常失眠，整个人暴瘦。离开，成为锦瑟当时决定备考公务员最大的支撑点。&nbsp;</p><p><strong>对于 35 岁的年轻人，考公不是跟风，而是深思熟虑后做出的决定，也是经过社会毒打后的一次自我修正。</strong></p><p>38 岁的小南就是在工作 10 年后才考虑换一份有编制的工作。现在她在云南昆明一个科技领域的事业编单位工作快 2 年了。在入编以前，她在当地一家央企任财务经理。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_9f8ebb92d2c84902b7226a47477fcf94@5624726_oswg266632oswg1080oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在职场，小南懂得争取，有能力抓住机会。她曾主动要求竞聘上岗，稳扎稳打用了 10 年从基层员工干到了一家央企的中层，且成为当时全公司最年轻的中层。10 年间，她的薪资从月薪 1700 一路涨到年薪 40 万。&nbsp;</p><p>作为财务经理，她需要懂法，懂财务，懂筹划，懂规避。每个月公司都要开一次经营分析会，她不仅要通报财务数据，还需要做大量的财务分析报告，应对领导的各种拷问。&nbsp;</p><p>她收获了可观的酬劳，也需要付出巨大的精力。尤其作为一名女性，小南在孕期也常常，加班到凌晨两三点，早上八点还要正常到岗。&nbsp;</p><p>有时候，领导会埋怨她不学习，找她谈话，「<strong>你现在是个中层了，应该把眼光放高，格局打开，不要事无巨细</strong>。」&nbsp;</p><p>小南内心也很委屈，自己除了财务本职工作，还兼着两个项目经理，白天她要开集团的会，晚上吃完晚饭还得干她自己的事情，「我什么时候学习？」她，真的很想怼回去。&nbsp;</p><p>中层管理者就是一块夹心饼干，两头压榨。 她深刻地体会到了这件事。 财务部门需要做大量的案头工作，她安排员工写个文件，拿来一看，不仅内容是从网上覆制粘贴的，而且从格式到措辞就没写对过的，「肺都要气炸掉。」&nbsp;</p><p>工作之外，她很难有多余的精力顾全家庭。小南的儿子在 1 岁多时被诊断为发育迟缓，「同龄人该会的，他都不会，该走的时候他不会走，该说话的时候他不会说话。」小南将之归因于，她给孩子的陪伴太少了，早上孩子还没醒，她就出门了，晚上 10 点多回来，孩子睡了。她每天跟孩子的交流，仅限于半夜三点起来喝夜奶的时候，孩子喊她一声「妈妈」。&nbsp;</p><p>这份工作带给她的还有健康的折损。2018 年的时候，小南查出来甲状腺癌。她很快做了手术。&nbsp;</p><p>「当时真的很绝望。」她讲述这些的时候，强调了两遍「绝望」，她感觉自己的能量被工作迅速耗光了。2022 年，她以副高职称免笔试进入现在的事业编单位，成了一名 9 级（倒数第二低）科员。&nbsp;</p><p><strong>35 岁决定报考公务员的人群中，以女性居多，起码我约访过的受访者都是女性。她们没有太大的经济压力，也没有太强的向上走的野心。</strong>一方面，她们想通过考公这条路改变高强度的工作现状，同时也在寻求人生的一种稳定感。&nbsp;</p><p>36 岁的柚柚原来在甘肃酒泉市的一家银行工作，跳槽后还没转正就怀孕了。公司得知她怀孕后，收回了之前谈好的职位。产假结束复工后，她又坚持上了大半年班，但是工作依然没有起色，「压力大到失眠。」产后恢复也不好，甚至有点产后抑郁，33 岁的时候，她决定备战考公。&nbsp;</p><p>在她看来，企业负担的「生育成本」和由此对女性带来的「母职惩罚」至少不会出现在体制内。&nbsp;</p><p>于是，站在 35 岁的尾巴上，他们决定转换赛道，为自己的人生再搏一次。 &nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>备考，静悄悄</strong></h2><p>35 岁考公人群的备考总是静悄悄。&nbsp;</p><p>他们中的大多数都选择在职备考，绝不能大张旗鼓地让别人知道，你打算离开这里。</p><p>踩着 35 岁的尾巴考公务员，考一次，机会就少一次。为了提高上岸率，他们必须要做好选岗。比如，<strong>不能太忙，不能离家太远，要能兼顾家庭；不能报三不限（不限专业、不限学历（大专以上）、不限户籍）岗位，竞争太激烈；基层岗位的报录比通常偏低，上岸概率更大</strong>。在我的访谈中，上岸的 35 岁年轻人大多也符合这样的岗位特征。</p><p>为了能早点上岸，2023 年，35 岁的柚柚从老家甘肃酒泉考到了离家 300 公里的内蒙古西部的一个旗。在此之前，她并不是没争取过留在本地。</p><p>柚柚一共考了一年半，参加过两次国考、两次省考和多次事业编考试，除了异地省考成功外，其他几次考试都失败了。由于专业受限，她只能报考三不限岗位，「不到 100 万人的城市，一个岗位的报录比能高达 600：1，竞争非常激烈」，柚柚说，她能报的很多都在乡镇，有时候乡镇的录取分数比市区的岗位高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_51ad3325dde9498bac60cc48fb87947b@5624726_oswg375498oswg1080oswg1541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">柚柚的学习计划</p><p>公务员考试分笔试和面试两部分。为了尽快上岸，柚柚需要花大量的时间准备笔试，笔试包括行政职业能力测验（行测）和申论。</p><p>35 岁的窗口期越来越近，时间变得异常宝贵。她只能抓住工作以外的碎片化时间学习备考，并且给自己制定了严密的学习计划：每天七点起床，十二点睡觉。早起晨读，通勤路上听时政热点，茶歇时间刷几道图推类推，午休时间来一篇速算，晚上睡前再刷几题时政。</p><p>上班的时候，她会高效率完成分内的工作，拒绝拖延，避免返工，不操可能产出低、耗时耗人力的心，也尽量减少加班时间。</p><p>但是，<strong>作为在职备考人士，你也要学会摆脱「摸鱼羞耻」</strong>。柚柚说，领导看到你双手在键盘上飞快地扫过，以为你在写材料，但其实你在偷偷做卷子。</p><p>除了时间管理，对 35 岁的考公人群而言，学习能力的倒退也是一个巨大的挑战。生完孩子以后，柚柚明显地察觉到记忆力和学习能力都在急剧下降。同样的八小时学习，柚柚只能刷一套题，但是比她年轻 10 岁的考公搭子们能刷两套。</p><p>柚柚备考的时候，她的侄女也在备考，有一次她听到姐姐跟侄女说，「你姑姑刚生完娃娃，记忆力不行了，未必能考上。」</p><p>柚柚后来覆盘自己的考公过程，她觉得考公不仅考验一个人的学习能力，思维能力，也考验着一个人的自制力和抗压能力。</p><p>柚柚参加的两次国考都发挥失常了。第一次国考的前一天晚上，柚柚紧张到整夜都没睡，直愣愣地一直睁眼到天亮。第二天去考试，整个人是懵的。第二次国考，她终于睡着了，但是只睡了一个小时，就被爱人起夜冲马桶的声音吵醒了，后来再也没睡着，「当时贼怪他。」</p><p>考公的沉没成本越来越大。「都已经学到那个程度了，但是因为心理压力大没发挥好，很不甘心。」她学得更狠了，「因为你没有退路，你只能走这条路。」</p><p>她删除手游，删除抖音，手机变成了闹钟和计时器，「再也没有饭搭子、酒搭子、游戏搭子，只有学习群、粉笔群，学习搭子。」「上岸」 的求生欲让她走到了这一步，「每天过得像一个苦行僧。」</p><p>柚柚的爱人早上 7 点醒来就看到她坐在那学习，到了晚上 12 点，她还坐在那，甚至有一段时间，爱人抱怨她，连 3 岁的女儿都不管了。</p><p>她后来回顾那段时间的自己，「确实挺心狠的，不管孩子，就把她扔给我婆婆。」女儿想跟妈妈睡，但是担心女儿影响她学习，她狠狠心拒绝了。</p><p>每一次面对失败的时候，她也自我怀疑，并问自己，「<strong>你的人生是不是还有比考公更重要的事情呢？</strong>」</p><p>在一年半的备考期间，她刷了 2 万多道行测题，远远超过一般人的刷题量。她写下励志的话激励自己。幸运的是，她在 2022 年参加了内蒙古的省考，顺利「上岸」。</p><p>临走前，婆婆说，「如果你是我姑娘我挺高兴的，但你是我媳妇。」柚柚能感觉到婆婆的不悦，「相当于把家扔掉了。」</p><p>但是，如果放弃这次机会，「第二年未必能考上。」她说，如果自己年轻几岁，她会毫不犹豫地再坚持考几年。</p><p>最终，她离开丈夫和女儿，离开了生活 35 年的老家，一个人去内蒙古入职。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="821,1195" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_e3baf4a7436f419c8c534ffb6cd18191@5624726_oswg124025oswg821oswg1195_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">锦瑟的考公成绩排名</p><p>而同样经历过学习折磨的锦瑟，将这场备考称之为「绝望式备考」。每天晚上十点，孩子们都睡了，家里彻底安静下来，她才开始坐在书桌前，开一盏小灯，看两小时的书。虽然她的备考相对顺利，但是最后面试前的焦灼，仍然令她记忆犹新。</p><p>公务员面试的那天，锦瑟 7 点多就进入考场待考，直到下午 4 点多，才轮到她进场。走出考场的时候已是傍晚，锦瑟抬头望去，夕阳美得令人心醉。</p><p>面试成绩当场公布，锦瑟以笔试＋面试综合第一的成绩顺利「上岸」。<strong>当听到分数的一瞬间，她感觉整个世界都明朗起来。所有的努力都在那一刻有了回响</strong>。</p><h2><strong>新手老菜鸟</strong></h2><p>入职新单位以后，锦瑟开启了无痛上班。</p><p>她的工作时间是早八晚五，工作任务从周通报、月通报、季度通报变成了理论学习和各种总结，以及有一堆表格等待她填，成了名副其实的「表姐」。发薪的时间一到，她的账户上会准时出现固定的数字，5692.42 元。</p><p>每天中午办公室的门一关，她可以捧起大部头的《平凡的世界》细细地翻看，拥有了一个多小时的真正属于自己的午休时间。「公司前同事和我讨论业务的事情，想想假如没有来这里，那考虑这些问题的就是我」，她回想为了业绩焦虑不安的日子，「真是恍如隔世。」</p><p><strong>不出意外的话，锦瑟可以一直在这里工作下去，直到退休</strong>。</p><p>锦瑟几乎是无缝衔接地适应了体制内的工作节奏，然而对于 35 岁考公上岸还有另一种截然不同的感受，就是「除了刚考上的那一刹那是开心的，就再也没有开心的时候了。」</p><p>在上海郊区一乡镇工作的 41 岁的李卓则经历了一段漫长的适应期。今年是她进入体制内的第六年。在此之前，李卓从同济大学建筑系毕业，成为沪上一家头部建筑设计院的设计师。在建筑设计院工作，996 是常态，忙的时候基本没在零点前进过家门。从业 13 年后，35 岁的李卓参加了上海市公务员招录考试，在 2018 年考到了上海郊区的一个乡镇政府当公务员。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_cbcf86763e754d809da5cd6892590de4@5624726_oswg193606oswg1024oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>进入体制内，首先变化的是称呼。李卓原先在设计院的时候被称呼「李老师」，现在变成了「小李」。</p><p>上班的第一天，领导就问她，「小李，上海话没问题吧？」</p><p>「100% 没问题。」李卓底气十足，来上海十几年了，虽然说得不太流利，听听肯定没问题。</p><p>但是上了一礼拜班了，李卓发现，「完全听不懂他们在说什么。」</p><p>郊区的沪语跟她在市区听到的沪语差别有点大。有时候，领导用普通话说着说着就切换到上海郊区话，她不得不耐着性子把领导的话再复述一遍。</p><p><strong>收入毫无意外大幅缩水。大牌包包也收起来，换成了蓝色的文件包和印有各种 logo 的帆布袋，不扎眼，也方便溜。</strong></p><p>35 岁转换赛道，也不得不接受年龄和职级的反差。李卓说，转正定级的时候，不管你的工龄是多少，只看学历，只有本科学历的话就只能从基础的一级科员（公务员最低是二级科员）开始，之前工作十几年的积累被清零了。</p><p>李卓的几个大学同学一毕业就进体制内了，现在已经是处级干部，而跟她同级别的同事比她要年轻 10 岁左右。在单位组织一些活动的时候，她不得不硬着头皮上。入职体制内第一年，单位要组织一场七一演讲，上台的都是青春靓丽的小姑娘，然后，「我一个阿姨也上去了。」</p><p>有时候，她还需要面对分管领导比自己还要年轻的局面。<strong>在体制内追求干部年轻化的趋势下，李卓的晋升就变得异常艰难。</strong>遇到跟年轻领导意见相左的时候，她会纠结于服从领导还是坚持自己的看法，「如果这个领导一意孤行，没办法，你不得不尊重他，去听他的判断。」</p><p>有一次，李卓单位新来了一个分管领导，比她小四岁，新领导找她了解片区规划问题，李卓先和颜悦色地给新领导解释了一遍，但是新领导不认可之前已有的一些规划，后来李卓态度强硬地问道：那你是要追责吗？</p><p>在我对 35 岁考公上岸人群的访问中，几乎没有人会谈论体制内的工作难度，却不得不学着适应体制内的处世哲学。<strong>在企业任职的时候，人们考虑问题多数会从业务出发，是「业务思维」， 进入体制内以后，首先要求是「不出错」，其次是「多汇报」。</strong></p><p>在企业工作十年，从央企财务中层到体制内普通科员，小南不仅要适应年薪 40 万到月薪 6000 的收入急刹车，工作快速「减压」也会令她感到空虚。她不需要再调动脑力帮一家大型央企的财务健康做诊断，也不需要再被要求「打开格局」和「眼光放高」，这些格局和眼光在目前的工作统统用不到，她的工作就是「抠细节」，哪怕一毛钱也要搞清楚去向。</p><p>她开始重新寻找工作的意义和价值感来源。这让小南偶尔陷入新的焦虑。</p><p>人际交往也是 35 岁上岸转型的一个大课题。在设计院的时候，包括李卓在内的很多人都是从外地通过求学入沪的新上海人，即便是本地人，也是受过高等教育的本地精英。但是在基层单位，她面临的是对她来说绝对陌生的盘根错节，「你不知道这是谁家的小孩，谁家的亲戚。感觉他们的成长跟我的成长完全是两个世界」。</p><p>柚柚说，<strong>她经常摸不准领导的话里到底是第几层意思，「是表面意思还是深层次的意思？」</strong>有时候，她也会猜错。因此，她常常会有新手老菜鸟的「无力感」。</p><p>哪怕在体制内待了 6 年，李卓仍然不习惯体制内的一些层级体系。「以前在设计院的时候，大家的地位都是平等的，哪怕院长都是可以拍桌子争论问题的，但是在这里，绝对不可能。」</p><p>或许是自己显得过于木讷了，有时候同事还会提点李卓，比如开会的时候，要给领导准备点零食，李卓觉得不可思议，「我不从领导那顺点吃的出来就不错了。」</p><p>但是，成年人也是最懂得自圆其说的。李卓一直强调，人要摆正心态，想清楚自己最想要什么，「如果想追求更好的事业，那就不要进来，大龄进来不可能实现的。」</p><p>在漫长的适应期，他们开始重新寻找自己的位置，重新审视自己与自己的关系，与工作的关系，以及对工作价值的重新定义。&nbsp;</p><h2><strong>轻舟已过万重山</strong></h2><p>考来异地之后，分离的疼痛才在柚柚身上慢慢发作。&nbsp;</p><p>每隔两三周，柚柚才开车回家一次，从内蒙西部回甘肃酒泉，需要开三四个小时。去年冬天因公出差，一整个冬天都没见到女儿。对女儿照顾的缺席常常令她十分愧疚。</p><p>她在社交媒体反思道，当时的自己是不是为了上岸而上岸。虽然现在上岸看似完成了她的某种执念，但是也会带来新的困扰。</p><p><strong>但是无论如何，对于 35 岁考公上岸的人而言，这份工作的性价比都能恰到好处地拓宽一个人的容忍度。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_d175166740a846a5a2146cd34aade348@5624726_oswg78007oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">锦瑟现在的工位</p><p>在备战学习这两年，柚柚也收获了一个比过去更好的自己。她以前是个很拖沓的人，晚上躺着刷抖音，会一直刷到困得手机都拿不住为止。但是考公这件事激发了她所有的潜能。她变得自律，「让我坚信长期主义的价值，更自律，情绪更稳定。」</p><p>柚柚也变得更有规划。每天下班后，她都会坚持锻炼一小时，即便很忙也会利用好碎片化时间去走路，把小事当成习惯去坚持。连他的爱人都觉得，以前那个拖沓的伴侣蜕变成了一个狠人。</p><p>柚柚说，没有离开家之前，自己有家人在身边帮衬，很少有独面人生的机会。但是现在，她在离家 300 公里外的异地省份，开启了一段新的际遇，一个人独自面对很多事。</p><p>对很多人而言，考公是个围城。对于一眼望到头的生活，每个人都冷暖自知。</p><p>小南说，她现在 5 点半下班就是真正意义的下班了。再也不会因为工作压力而半夜惊醒，也不会有什么伤脑筋的事，如果有，那就多请示，「给领导决策的机会」。</p><p>她也可以狠狠地配合幼儿园的老师，把晚上的时间全部留给 4 岁的儿子，陪他读书、看动画片，或者仅仅是跟孩子待在一起。在小南的陪伴下，孩子肉眼可见地活泼了很多。周末是她的进修时间。工作之余，小南还参加了全国硕士统一考试，考上了云南大学的 MBA，成为一名在职研究生。</p><p>锦瑟近乎丝滑地适应了新单位的工作节奏。她在我们聊天快结束的时候，很认真地说，她可能会在这个地方退休，但是也会有别的可能。<strong>或许再过十年，「我们不再需要为了孩子和家庭，功利性地谋求一份稳定，也可以单纯地为自己，探寻新的可能性。」</strong></p><p>无论如何，我访问的这几位「上岸」的 35＋的女性，都可以坦然地说出那句考公圈特别流行的「轻舟已过万重山」。</p><p>但是， 也有一部分人，再也没机会了。</p><p>36 岁的肆月在参加完人生的最后一次省考后，以落榜结束了 7 年的考公生涯。她原本是武汉一街道办的编外人员，为了寻求安全感，29 岁的时候决定备考公务员，可是一直考到 36 岁超龄，她都没能「上岸」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f3ca0d2b1c694e7fbd573285aef65143@5624726_oswg171409oswg1080oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">肆月考公 7 年的学习资料</p><p>备考这 7 年，肆月倾注了工作以外的所有精力。她制定了以半小时为单位的学习计划，从早上 7 点直到晚上 11 点，密密麻麻。<strong>为了集中精力，她搁置了所有重大的人生决策：不敢结婚、不敢买房、不敢社交，甚至不敢生病，因为拥有一个健康的身体也是考公的本钱。</strong></p><p>但是，每过一年，她考公的斗志就减弱一分，她眼见自己报的岗位从 100：1 涨到 400：1，竞争越来越激烈。考到后来，她甚至身心俱疲，「再也不想来一轮这样的备考了。」</p><p>为了自我激励，肆月在手机的备忘录写下很多励志的话：年龄不是问题，能力才是；许自己以执念，给执念以时间；曾经的不屈服让我走到这里，此刻的不甘心将我送到彼岸。</p><p>她无数次想象过上岸后的「我要」：我要悠闲地吃一次美丽的下午茶；我要上岸后再决定买房还是买车；我要给爹娘买新衣；我要安稳地过下半生。</p><p>但是她 7 年的坚持和不甘心并没有把她送到彼岸。最后一次考试结束后，她取关了所有考公号，哭着删除了手机里所有的学习截图，但是，越久远的图她越舍不得摁下删除键，因为心疼，她暂停了好几次才删完。</p><p>对肆月而言，<strong>7 年考公，像一场虐恋</strong>。在这个过程，她体验了所有极致的情感：焦虑、失眠、紧张、兴奋、快乐、悲伤、徘徊、坚定……最后以分手告终。</p><p>积攒了半人高的参考书，肆月卖了 80 块钱。她没能完成上岸后给爸妈买新衣的愿望，但是让爸爸拿这 80 块钱去超市买了一盒三文鱼。</p><p>成年人的自愈能力总是超乎想象地强。她很快坦然接受了自己的技不如人，也不应该只抓着一根救命稻草不放。不过她依然相信，人的一生，一定会迎来属于自己的高光时刻。</p><p>36 岁，她决定重启人生。</p><p>（应受访者要求，锦瑟、小南、柚柚、李卓、肆月均为化名）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/UXbSFafcuIeBI72IG4s94Q">「后浪研究所」（ID:youth36kr）</a>，作者：张晶、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 万「张雪峰平替」，1300 万考生家长争抢的「抗焦虑药」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839372673092482?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:30:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b0bc696c86bc44c48328ecfb1c274418@5624726_oswg878951oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>主旋律就是「哭」</strong></h2><p>又一对母子在视频会议里开始了争吵。&nbsp;</p><p>这是一位成绩一般的普通学生，出分后发现自己的成绩只够上普通本科。家长急了，带他咨询高考志愿填报师（以下简称「高报师」），「我想让孩子考研」。&nbsp;</p><p>言下之意，家长希望高报师能优先推荐一些有硕博点、更容易考本校研究生的学校。而满足这些条件的学校有大部分在偏远的地区，并且是偏综合性的大学。&nbsp;</p><p>这下孩子也急了，「我高考成绩连 211 都不够，你让我考研不是难为我吗？我更想就业！」&nbsp;</p><p>如果按照孩子的想法去推荐学校，肯定是在一线城市，一所没那么有名的学校，但专业性更强。&nbsp;</p><p><strong>冲突就这样产生，「出现了冲突，谁也说服不了谁，那就看谁能起决定性作用了。」</strong> 孙萌驰说，一对一线上咨询对面的他对这种场景已经见怪不怪。&nbsp;</p><p>家长带孩子咨询时经常发生亲子冲突，吵得厉害的连摔东西的都有，这次咨询果然又在哭声中草草谢幕。&nbsp;</p><p>这就是他的职业日常，为考生和家长们提供高考志愿填报咨询服务。一般高报师都是按人头收费的，以线上视频的形式开展咨询，次数不限。有的家长咨询差不多两次就能结案，但更多家长想法会一直在变。&nbsp;</p><p>70% 的家庭里，家长都是志愿决策的主导人，孩子普遍没什么想法，也有 30% 的家长孩子谈不妥，多次找高报师问折中的方案，最后都会以激烈的争吵收尾。<strong>在这个行业里，「主旋律就是哭，不管是学生、老师还是家长。」</strong></p><p>作为张雪峰团队的前核心成员，孙萌驰自 2021 年进入高报行业已经 3 年了。在张雪峰团队时，他的咨询客单价是 10000 元。23 年他出走创业，客单价减为 5000 元一单，团队规模也拓展为 10 人，又招募了 20 余名兼职高报师。&nbsp;</p><p>近几年对高报师的需求量肉眼可见地增大了。2010 年时，我国志愿填报的相关企业还只有 37 家，到了今年，市面上注册的志愿填报企业已经超过 2000 家。&nbsp;</p><p>据他估计，全国上下的高报师也仅有 10 万人左右，<strong>一位老师在满负荷运转的情况下，每年高考季——差不多从 6 月 10 日开始持续 15 天的时间，可以接待 50 名学生，但 2024 年高考报名人数是，1342 万。</strong>市场需求还远远没有被满足。&nbsp;</p><p>另一边，在新高考改革的调整下，考生选考科目、成绩计算方式以及志愿填报都发生了翻天的变化，可填志愿的数量也在增加。&nbsp;</p><p>举个例子，如果「1 个院校+1 个专业」为一个志愿单位，在辽宁，本科批次最多可以填报 112 个志愿。而如此复杂的规则和宽泛的选择，却需要考生和家长们在出分后的 3 天决策期里，为前 12 年寒窗苦读规划出一个最优解，难度可想而知。高报师的火热成了个必然的结果。&nbsp;</p><p><strong>「以前我觉得这是个非常理性的事情，填志愿是一道数学题，我是来为家长们求出最优解。但进一步尝试后我发现，这是个理性和感性各占一半的问题，它没有一个完美的解决方案。」</strong> 孙萌驰说。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_48b031bfce4f475c922282147d6c8256@5624726_oswg21181oswg640oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">影视剧《少年派》剧照&nbsp;</p><p>高报师们的主要客户群体就是家长。80% 的情况下家长会带着孩子一起听老师咨询，也有少部分情况学生甚至是缺席的，高报师只面对家长。&nbsp;</p><p>整个焦虑期从 6 月 10 号左右就开始了，这段时间高报师们维持着「007」的作息，高频接待来访的家长。&nbsp;</p><p>在高考结束后的一两天家长们就会开始行动起来，一般 15 号左右，各大高校陆续推出招生计划，25 号左右出分填志愿，一共 5 天可能就全程结束。<strong>「拢共两周内的时间，你来不及反应很多事情。」</strong>孙萌驰说。&nbsp;</p><p>他的咨询流程是这样的：先和学生及家长沟通第一轮，了解他们对城市、学校和专业的倾向性。具体来看，哪些因素的影响更大、又有哪些因素是绝对不可以退让的。还有些高报师会给学生做一套评估测试，来判断学生的大致性格和能力。&nbsp;</p><p>再接着，高报师会根据学生的预估分数及内部整理的招生计划数据，整理出一份定制的填报计划后，再与家长们进行第二次沟通。&nbsp;</p><p><strong>「难点就出在这里，因为人的想法总是不断在变的，尤其是填志愿的前几天，大家都是既要又要还要，所以会一直纠结到填志愿前的最后一刻。」</strong></p><p>在这期间，孙萌驰还要不断面对来自多方的想法。他面临的大多数情况是，家长普遍执着于 985、211 这两个名头，以院校知名度为优先。但大部分孩子并没有明显倾向，他们的高中生涯完全被学习这一件事填满，未来想在哪里就业、想做什么？完全没有想法。&nbsp;</p><p>如果没有目标，家长就会以自己的认知来做出选择。各路亲戚、各种人脉资源，一切能沾边的人都会给出七嘴八舌的建议。&nbsp;</p><p>「每个人都想抒发自己的意见，都觉得这是一项人生关键决定。我们处理这么多意见还是挺难的，在提供院校就业数据后还要提供额外服务，就是缓解家长心理上的焦虑，以及维护家庭和谐。」孙萌驰说。&nbsp;</p><p>在这个重大的人生选择上，唯独学生自己的话语权却是最弱的。&nbsp;</p><h2><strong>「信息差」猎人</strong></h2><p>信息差能让人赢在起跑线上。&nbsp;</p><p><strong>家长们为高报师支付的费用，本质上是在为信息买单。高报师成了他们眼中，在飞速变化的时代里跟紧时代的一根关键稻草。</strong></p><p>「个体是很难预判整个行业与国家经济的发展的。命运这种东西谁能说得清呢？」孙萌驰依然举了土木工程专业的例子，从 2008 年开始土木持续是热门填报专业，原因是当年中国基建大爆发，对土木学生有很大的缺口。但仅仅是 10 多年后，土木就成了大家口中的「天坑」，因为基建的需求已经大量减少，没有那么多就业岗位供应了。&nbsp;</p><p>因此，院校和专业究竟该怎么填，这个答案必须参考就业数据。毕竟家长和孩子们的第一诉求都是一份能赚到钱的稳定工作，并且，大家越来越关注专业的对口就业领域。&nbsp;</p><p><strong>一个现象是，目前做兼职高报师的群体，一大部分是 K12 教育学科老师，另一大部分是 HR——对就业环境和形势变化最敏感的一群人。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,694" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_bb9d6407e3dd4c2db21461dd4c5496a3@5624726_oswg90345oswg1080oswg694_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源 IC PHOTO&nbsp;</p><p>在最繁忙的高考咨询季之外，孙萌驰需要投入大量的人力和时间去整理高报师必需的参考数据。&nbsp;</p><p>第一部分数据是 2024 年的招生计划、2023 年各高校的录取分数线，这是最基础的，在许多数字化填报志愿平台也会提供统一的数据；&nbsp;</p><p>第二部分是各行各业企业的经营情况、各地区占比最大的企业市场、各地区的龙头支柱产业等等经济趋势类数据；&nbsp;</p><p>第三部分就是直观的就业数据，这是最难收集的，目前孙萌驰还只在做北京地区，专门找合作的猎头才能拿到。&nbsp;</p><p>他聊了北京地区不少猎头，越来越感慨专业和就业环境的高度不匹配，<strong>「现在企业越来越务实，不会因为你是一个 985、211 学生就觉得你一定会在这个岗位上有什么突破性进展。企业追求的是利润最大化。」</strong></p><p>不可避免地，在填报志愿时高报师要根据就业市场来倒推最合适的专业选择。&nbsp;</p><p>孙萌驰讲了一些只有就业最前线的人才知道的细节，比如很多北京地区的 HR 对外地的普通学校是没什么概念的，像东南大学，在孙萌驰看来是很优秀的 985，但很多 HR 都不知道，假如他们同时又看到一份北邮的简历，心里就会更倾向于后者，即使北邮其实是 211。&nbsp;</p><p>所以如果学生日后想在北京工作，孙萌驰一定不会推荐他去南方的 985，而是遵循就近原则留在北京。&nbsp;</p><p><strong>这些高报师就像一群信息差猎人，他们有各自获取信息的渠道资源，不为外人道。</strong></p><p>嘉树教育创始人、保研岛合伙人何梓男本科在武汉大学，从 2016 年上大一就开始接触高报咨询业务，原先他做的是自主招生辅导，转型高报师后也是更多服务于高分段学生。现在，他的团队 base 深圳，成员都来自清北复交等名校，手下的兼职高报老师也是出身名校的硕士博士。&nbsp;</p><p>这是何梓男的硬性要求，他需要真的念过高校的老师来给学生讲解。<strong>因为只有实际出身名校的学生，才更了解高校内部的信息——他们的信息都是找学校内部的老师同学们聊出来的。</strong></p><p>从 6 月 10 号开始，何梓男在晚上持续进行直播为家长们解答志愿填报问题，信息在他的脑子里盘旋，访谈时他就对「后浪研究所」快速输出了好几个例子。&nbsp;</p><p>「华中科技大学和东南大学，这两个学校档次是很接近的，它们电子信息相关的专业水平也差不多。但是华科这几年招生势头是比较猛的，经费也比较足，整体在各个省的收分高于东南。同样的分数，你在华科读一个普通班的分数，甚至会超过在东南读实验班。」怎么选？选东南。&nbsp;</p><p>「广州医科大学和汕头大学的医学分数是接近的，广州医科的医学是双一流，一般人一定是首选广州医科。但实际上这两个学校是不同的医院圈子，广东它是分粤东、大湾区和粤西的，汕头大学它的主要附属医院都在粤东。<strong>你应该看你以后想留在广东哪个地区，才去上哪个圈子专属的大学。</strong>」对想留在潮汕地区的学生，汕头大学更稳。&nbsp;</p><p>这些信息都需要实地调研、与本校学生交流才能获得。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_70b2e13071a74a27a34585a750ebb09e@5624726_oswg664986oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《左耳》影视剧照&nbsp;</p><p>然而，如此能掌握信息差优势的优秀高报师还是少数，对家长们来说，该信谁、不该信谁，要在市面上捞出货真价实的懂行人非常困难。现在市面上的大部分兼职高报师，只要背下院校专业大类名单，拿着通用的志愿卡，经过统一的网课培训，就能快速上手了。实际他们可能对这些学校和地区一无所知。&nbsp;</p><p><strong>在这种情况下，为信任度高的知名高报师付费是最简单的做法。</strong> 狂热的家长甚至在网上查到张雪峰企业的注册信息，直接查到银行账户转账，先斩后奏式「威胁」张雪峰为他们分配高报师资源——结果可想而知，有限的全职高报师带宽无法满足庞大的家长需求。&nbsp;</p><p>据何梓男观察，不同高报师接待学生的单次收费可以从 500 元到几千元、三五万元不等，收入水平参差不齐。&nbsp;</p><p>何梓男多次把高报师类比为律师职业，<strong>「就像律师一样，有的律师一针见血知道你应该怎么去准备，有的律师给你搞半天，连方向都整错了。」</strong>同样，优秀的高报师也和律师一样，他们手上的资源值得更高的价钱。&nbsp;</p><h2><strong>绝非一锤子买卖</strong></h2><p>2020 年时，国内最火的还是考研考公服务，何梓男所在的嘉树教育隶属于芝思集团，原本公司主做的是保研业务。从大四招生的时候，一些考研老师们意识到，越早接触到学生，给学生做规划，他们也更愿意信赖老师，慢慢地服务对象拓展到大二、大三，又到大一、高中生。&nbsp;</p><p><strong>拓展到报志愿的时间节点，高报师就是最早能接触到学生家长群体的教育咨询服务了。</strong></p><p>在接触到更多学生家长后，何梓男发现显然很多家长不希望结束志愿填报咨询后就与高报师断联，询问公司是否能推出进一步的大学规划。&nbsp;</p><p>以家长们对孩子未来的担忧为动力源，这个链条还有延伸的可能。于是在家长们的强烈需求之下，何梓男又增加了一整套高考后的配套大学服务。&nbsp;</p><p><strong>都说最大的谎言是「熬过高三一年就都过去了」。这是真的。学生们在高考的厮杀后还远远没有离开战场。</strong> 高考不止是唯一一次逆天改命的机会，何梓男说，还有很多你可能意识不到的发挥空间。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,773" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_915048d103e744a5a12a0c4f7e8ee666@5624726_oswg97556oswg1080oswg773_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源 IC PHOTO&nbsp;</p><p>比方说，<strong>大类招生后的分流</strong>，一般学生按照学科大类填报志愿，在大一才会分配到具体的专业。同样的经济学类专业，金融、经济、财政、保险、国贸，你知道为了保研选哪个专业更容易拿到靠前的排名吗？&nbsp;</p><p>再比方说，<strong>入学后实验班的选拔。</strong>80% 的名校入学后都会有实验班分班，在高考后的 3 个月暑假里，提前学半个月英语，准备入学后的英语分级考试、专业考试，这意味着学生更有可能进入尖子班，获得校方倾斜的资源。&nbsp;</p><p>后续的<strong>转专业、保研路线</strong>不用多说，填报志愿后的大学配套规划服务已经成熟了。&nbsp;</p><p>随着各省份陆陆续续的新高考改革，变为「3+1+2」或「3+3」的模式，也就是说除了语数外必修之外，学生可以在必选物理和必选历史中任选其一，并在剩余的化学、生物、政治、地理中任选两科。&nbsp;</p><p><strong>更多的选择带来了更多变量。</strong> 举个例子，如果某个学生高一就没选化学，很多高校理科专业又要求必修物化，这会导致孩子与很多优秀的专业失之交臂。现在，已经有家长在高一时就来联系高报师了，时间链条又被推到了更早。&nbsp;</p><p><strong>以上所有赛道，获取了家长信任的高报师们都有更大的空间继续开展咨询服务——这绝不是仅限于高考季的一锤子买卖。</strong></p><p>孙萌驰也在考虑后续开设高一选科的规划，不过这就是其中很小的一部分了。他的创业项目也不局限于高报师，他认为国内高报师的火热还会持续 5 年以上的时间，但到更久的未来，完整的生涯规划才是发展重点。&nbsp;</p><p>但就目前而言，家长们的「心理咨询」还会是未来很久的营收重点。&nbsp;</p><h2><strong>替别人决定命运，并不容易</strong></h2><p>在高报师行业干久了，何梓男逐渐学会了「见人下菜碟」，给不同的家长分配风格匹配的高报师。&nbsp;</p><p><strong>「思路是否清晰」，是何梓男心里对家长们风格的一种模糊描述，描述的是家长们找高报师的真实诉求。</strong></p><p>有的家长思路很清晰，找高报师的目的很明确，就是为了获取信息，这种情况下，何梓男就会匹配信息充分、表达清晰的老师给他。&nbsp;</p><p>而另一波思路不清晰的家长，高报师和他解释是没有用的——他们并不是为了获取信息才来联系高报师。家长需要的只是「不停地和高报师说话」这样一个过程，只要高报师讲话，他就愿意听，觉得这位老师专业。&nbsp;</p><p><strong>「有的家长他是焦虑，他需要的不是专业，而是情绪。他需要你跟他聊天，而不是为了解决问题。」</strong> 何梓男说，他会分配时间充裕、能提供充足情绪价值、给予家长安慰的老师，他就并不需要那么多的专业知识，毕竟家长们可能也听不太明白。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_4b2d480502fd4ee19fba33b114a53c98@5624726_oswg20864oswg660oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《小欢喜》影视剧照&nbsp;</p><p>这样的焦虑，更多蔓延在孩子分数没那么高的工薪家庭中。&nbsp;</p><p>家长们初衷是好的，他们不希望孩子走自己走过的弯路，于是求助于高报师。&nbsp;</p><p>接触的家长越多，<strong>孙萌驰越能看到不同家庭之间的认知差距，他需要花很多功夫向他们解释哪些从社交媒体上等外界传递来的信息是错误的。</strong></p><p>某次他花了很大力气和家长解释程序员不是事少钱多的铁饭碗，其实体力工作也很大，工作时间很长，「他们就不理解，计算机已经这么高效率了，怎么程序员还需要加班？」&nbsp;</p><p>结果是谈到最后，固执己见的家长依然不愿意接受高报师给出的建议，更倾向于按自己的固有认知来为孩子规划未来，尽管那些观念在高报师看来已经妥妥过时。&nbsp;</p><p>渐渐他理解了，「<strong>有的家长来找志愿填报老师，就是为了让我来肯定一下他，如果他的意见被否定，他就不听高报师的。实际他是为了找一个规避责任的主体。</strong>填报志愿如果将来出了什么问题，最后他一定要把这一切归结到一个人身上来，花了钱之后担责主体就不是我了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1022,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_51b4a70c34284e6195b29340c0974ea3@5624726_oswg35328oswg1022oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《大考》影视剧照&nbsp;</p><p>这个「黑锅」，高报师也就只能受着。面对这些潜在的投诉风险，何梓男的做法是全额退款。只要家长提出任何对高报师的质疑，都会全额退款，避免后续的争端。&nbsp;</p><p>「很多优秀老师都经受不住这种每时每刻的鞭打。这是别人起码四年的生活，你真的决定了这件事，<strong>你会时刻问自己，无时无刻都在问，哪怕到出成绩时、填报时、出了录取结果时，你也会问自己，我做的真的对吗？我一定会问。</strong>」孙萌驰说。&nbsp;</p><p>本质上，高报师在做的是一种弥补，对孩子们高中课外教育缺失的弥补。&nbsp;</p><p>「我觉得如果孩子在高中之前，或者是哪怕高考之前有一个清晰明确的规划，知道我要为什么目标而努力奋斗，那他们就不需要我们了。<strong>我们只是用来弥补他们之前错失的这些户外交流、对社会的体验和认知。这些他们都没有，他们都缺失了。</strong>」孙萌驰说。&nbsp;</p><p>弥补这块亏空和自己的心理「鞭打」，孙萌驰的解决方案是把提供咨询的战线拉长。在高考前，一模左右就把家长名额确定，延长和家长们沟通准备的时间，多看几次学生的模拟分数，好的怎么报，差的又该怎么报，把所有可能性都考虑到。「如果我们相互信任，就能填好这个志愿表。如果和家长价值观不统一，我就会建议他们看看是否能再咨询一下其他老师，多方选择。」&nbsp;</p><p><strong>替别人决定命运，不是一件容易的事。</strong> 孙萌驰也见过许多有责任心的老师离开了这个行业。&nbsp;</p><p>但也有越来越多的人涌了进来。毕竟时下的高报师还是被很多家庭视为焦虑的解药。无论定价昂贵与否。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/pTT-pPRs9ZrEMe55Mtck1A">「后浪研究所」（ID:youth36kr）</a>，作者：许嘉婧、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国富人的别墅，被焦虑的光储企业盯上了 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838943886117511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>「没想到实际发电量比预想的高，一年能抵几千元电费支出。」北京的徐先生向 36 氪提及自家别墅屋顶光伏时说道。</p><p>一年前，徐先生在朋友推荐下给自家别墅安装了光储系统，白天光伏发电能满足家庭用电需求，晚上经储能放电复盖夜间用电需求，还可以通过 APP，查看光伏发电量和储能等实时动态。即使遇到突发断电情况也不害怕。</p><p>这种既能减碳，又能保证用电安全和省电的方案，让徐先生「十分惊喜」。</p><p>近两年，像徐先生一样给自家别墅安装光储系统的业主越来越多，先后有北京远洋 LAVIE、上海月湖山庄、深圳天麓、成都麓湖生态城等多个城市的知名别墅区业主选择安装别墅光储。而在这背后，<strong>越来越多的光储企业正在把目光投向富人别墅的屋顶。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b397d57c84ad42939b6c79aa911fbe92@594936739_oswg11513537oswg3840oswg2160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：企业授权</p><p>前不久闭幕的 SNEC 光伏展览会上，多家分布式光伏开发企业，齐齐展出针对国内别墅市场的光储解决方案，包括华为家庭绿电系统、TCL 零碳美墅光储充方案、美的别墅绿电解决方案、阳光新能源 iHomePow 家庭绿色能源方案等。</p><p>产品方面，隆基绿能推出了首款针对别墅用户的高端专用组件，储能厂商思格新能源推出了面向高端别墅场景打造的五合一光储充一体机——<strong>别墅光储俨然成为了光伏、储能企业争相布局的新风口。</strong></p><p>面对此情形，不少人有此一问：别墅家庭花费动辄数万元安装光伏储能系统，是不是伪需求？</p><p>一家分布式光伏厂商的业务负责人张晔告诉 36 氪，别墅业主对于光储系统有着多元化的需求，例如家里有恒温鱼缸、监控安保设备等，需要在停电时仍保持运行；发生洪灾、暴雪等极端天气时可以保障用电安全；光伏发电还可以一定程度上节省电费。</p><p>另外，别墅光储系统非常重要的需求源于社交属性。「豪宅用电量高，是碳排放大户<strong>，家庭绿电可以将把豪宅变成绿色环保的象征，为业主打造个人形象，也能带动形成消费潮流。</strong>」 张晔表示。</p><p>据张晔测算，目前国内别墅屋顶具备装光伏条件的有大几十万套，对应的市场空间达到数百亿元——对于面临增长焦虑的国内光储企业而言，这无疑是一块有吸引力的新「蛋糕」。</p><h3><strong>数百亿蓝海市场，刚开始「苏醒」</strong></h3><p>实际上别墅光储并不算是一门新生意，包括华为、固德威等光伏厂商已经在这一领域布局了数年。不过别墅光储市场过去一直处于不温不火的状态，别墅业主安装光伏的比例非常低。</p><p>「在需求端，之前居民对于光伏的认知不够，推广起来有一定的难度；在供给侧，受国家政策影响，大家判断别墅市场是个存量市场，光伏企业过去就不太重视。」 隆基绿能中国分布式地区品牌市场总监钱鑫告诉 36 氪。</p><p>在钱鑫看来，经过过去几年中国居民对于光储的认知度提高后，<strong>国内别墅光储这个市场现在才刚开始「苏醒」。</strong></p><p>虽然过去被大多数光储企业所忽视，但国内别墅光储市场实则有着不小的市场空间和潜力，也正受到越来越多厂商的重视。协鑫鑫阳光户用公司总经理孙海鹏就指出，<strong>这一市场规模不容小觑，可能达到数百亿级别。</strong></p><p>「经过我们的测算，<strong>中国的别墅大概是 500 万套到 1000 万套之间</strong>，而中国的户用光伏发展至今，也不过就装了 500 多万套。大家肯定都看到了这个市场背后的机会。」 钱鑫表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_ccd3ba40edf24ee5972922c75de9e617@594936739_oswg1052892oswg1024oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：视觉中国</p><p>除了可观的市场空间和发展潜力，国内别墅光储生意的利润率也相当诱人，尤其和当前户用光伏业务微薄的利润率相比。</p><p>以华为家庭绿电为例，按照 30 到 100 平米不等的屋顶面积和储能系统容量，其解决方案价格区间约在 13 万元到 35 万元之间。一位资深光伏人士给 36 氪算了一笔账，售价 14 万元的 40 平米的逐光绿电方案，其中光伏组件成本（含安装）在 3.5 万元左右，储能成本在 1.5 万元左右，整体毛利率超过 50%<strong>。</strong></p><p>隆基绿能发布的别墅专用光伏组件也是一款高溢价产品。这款产品以平方米方式定价，折算的单瓦组件价格 1.16 元起，远高于目前行业单瓦 0.8-0.9 元的定价水平。</p><p>对于分布式光伏开发商而言，光伏进入电力交易市场的政策使得农村户用电站的未来收益变得更难预期，也影响着资方的信心，部分开发商已经减缓或暂停了户用光伏业务。在此背景下，别墅场景自然更具吸引力。</p><p>别墅光伏与农村户用光伏虽然同属于户用市场，但却采取了不同的运营模式——99% 以上的户用光伏由企业或非农户投资，属于全额上网。而别墅光储主要由业主投资，采用自发自用、余电上网模式，因而光储电站的收益率不会受到电力市场化交易政策和电网限制接入的负面影响，更加具有确定性。</p><h3><strong>华为「领头」，光储企业探路</strong></h3><p>市场空间广阔、整体利润率可观，且不受到政策的潜在负面影响，对于分布式光伏开发商而言，别墅光储无疑是一块有吸引力的新市场。</p><p>不过，要做好别墅光储业务并从中掘到真金，绝非易事——别墅光储的运营模式、业务模式与农村户用光伏有着显著差异，需要不同的战术和打法。</p><p><strong>别墅业主对于安装光储系统的需求大多数情况下并不是「刚需」，也不太关注经济性。</strong>张晔告诉 36 氪，由于国内电价较低，目前别墅光储的回本周期普遍要在 8 年以上，多的要达到十多年时间。别墅业主安装光储系统的主要目的往往并不是省电费和应急，更多的是追求一种潮流和文化。</p><p>市场拓展方式上，农村户用光伏侧重于 to B 的渠道开发和管理，而别墅光储生意的 to C 的属性更强，品牌需要用广告营销来影响和打动 C 端消费者，这对于大多数分布式光伏企业来说是巨大的新挑战。</p><p>以华为为例，36 氪了解到，华为自 2020 年就开始布局国内别墅光储业务，算是这一领域较早的探路者。华为家庭绿电系统也一直走高端路线，其面向经销商的出货价格几乎相当于友商的终端价格。</p><p>华为本身有较强的品牌影响力，也有华为智能家居等生态的协同，但为了打开别墅光储市场，华为至今仍在持续不断地投放广告，包括户外广告、新闻媒体、微信朋友圈广告等，以「培育」潜在客户。</p><p>在一些业内人士看来，<strong>持续投入了四年多时间后，华为在国内别墅光储领域的成绩仍「略不及预期」。</strong>张晔评价称，如果把华为家庭绿电和「造车」的历程相类比，家庭绿电业务「还处于赛力斯时代，问界品牌还没发布」。</p><p>不难看出，虽然国内大多数别墅并未安装光伏，但想要「吸引」「说服」符合光伏安装条件的几十万别墅业主，有着不小的难度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5000,3334" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_35b9b27ce1804c2480c79def7de00f7a@594936739_oswg1558759oswg5000oswg3334_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">隆基绿能的别墅专用组件 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 图片来源：企业授权</p><p>此外，别墅光储市场从产品到服务都更加追求高品质，与户用光伏产品的定位有着显著差距。户用光伏开发商布局别墅场景，无论是组件、逆变器、支架等产品，还是安装标准、售后服务，都必须重新调整供应链，进一步提升安装的标准和规范。</p><p>钱鑫表示，过去别墅光储市场发展一直受到压制，部分原因在于供给侧产品和服务的不完善。「大家都是用对农村户用光伏的标准去给别墅业主服务，无论是安装工艺还是产品都比较粗放，别墅业主也对此不满意。」</p><p>好消息是，随着光伏、储能产品的不断迭代，针对别墅市场的产品也在不断创新升级，这有助于进一步打开下游市场。</p><p>以华为为例，36 氪了解到，其过去长期使用外购的正面有栅线的光伏组件，这种产品不够美观且存在一定的眩光问题，自去年开始改用了正面无栅线的全黑 BC 组件（高效背接触电池组件），产品整体更加美观了。</p><p>「未来光伏市场肯定是场景化的，别墅光储场景有希望成为引领行业发展的新趋势。」 张晔表示，越来越多的厂商进来整体对行业是个好事情，厂商不断探索、推陈出新，有望推动别墅光储系统在未来得到更广泛的普及。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>钉钉上线 AI 搜索，还集齐了大模型「七龙珠」 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839679142071175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 08:00:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 王奕昕</p><p>编辑 | 邓咏仪</p><p>最近，AI 搜索太火了，钉钉也没落下。</p><p>6 月 26 日，在北京举行的「Make 2024 钉钉生态大会」上，钉钉正式发布了 AI 搜索功能，还升级了今年 1 月推出的 AI 助理。</p><p>而值得关注的是，钉钉在模型层正式全面开放——「集齐了七龙珠」，宣布与六家大模型公司达成合作，向大模型厂商全面开放产品和平台，力图构建一个更开放的 AI 生态系统。</p><p>近期，AI 搜索是打得火热的新场景——海外的 Perplexity 以其独特的问答引擎模式在 B 轮融资中获得 5.2 亿美元估值，谷歌搜索也即将集成 Gemini；而国内的天工 AI、秘塔搜索以及不久前 MainFunc 旗下的 Genspark 也纷纷涌入这个赛道。</p><p>与上述产品不同，钉钉的 AI 搜索，先是主打企业内部场景。</p><p><strong>碎片化，是钉钉 AI 搜索最想解决的用户痛点。</strong>一家企业的内部沟通中，每天会生成海量信息——这些信息散落在在企业协同软件里，沉淀了越来越多的聊天记录、文档、会议纪要、业务数据等信息。以往，需要业务决策时，员工需要过往的聊天记录中翻找，效率很低。</p><p>而 AI 搜索上线后，通过自然语言理解理解用户的查询意图，钉钉能够将散落在不同文档、聊天记录以及会议记录中的碎片化信息围绕组织关系、场景、事项等线索进行整合，生成清晰的知识网络，如脑图和大纲，让信息一目了然。</p><p>另一个亮点是，AI 搜索其能够根据用户当前的工作内容和历史行为，预测并推荐可能需要的信息和问题，实现动态的知识网络构建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1169,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240629/v2_1a7afca9aab64122a4ab2038aea2e289@6087646_oswg261407oswg1169oswg304_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：钉钉提供</p><p>此外，AI 搜索还能深入企业内部的各类核心数据，包括个人和团队的日程、待办事项、参与的项目等，实现全面的信息搜集和整理。这意味着用户不仅能找到所需信息，还能溯源与之相关的人员、组织和文件，获得立体的信息图景。</p><p>与属于用户个人、需要用户主动输入数据的 AI 助理不同，<strong>钉钉 AI 搜索打通了平台内部数据，企业应用深度和专业数据的积累也将逐渐造就差异化的使用体验。</strong>在会后采访中，钉钉总裁叶军表示，虽然目前大部分人仍将 AI 能力当成通用搜索使用，但随着企业用户的深入使用，将会有更多的企业数据被引入系统中。</p><p>他以教育场景举例：「我认识很多学校的老师，他们把 AI 助理当成解题工具，就是拍个照，一道题的解题思路给我来两个，让他上课去讲。你说这是不是一个专业的 AI 助理？某种程度上也是，因为它都是教育场景。」</p><p>钉钉 COO 傅徐军表示，区别于传统搜索和市面上其他的公网 AI 搜索，钉钉的 AI 搜索功能是在 B 端发力，将企业和个人在业务、管理和个人使用场景中沉淀的离散数据汇集起来，准确地展示，并在此基础上做个性化的搜索。</p><p>未来，钉钉还希望将 AI 技术和知识图谱的技术结合起来，让信息和知识形成网状结构，进一步提升执行任务的深度。傅徐军说，「你搜到一个有价值的信息，下一步可能是一个行动，是可以和大模型进行连接。搜到了日程信息可以立刻点击加入进去，就是把内容分析和行动做连接。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240629/v2_8d37789d22344471ab04d9b1987fe03a@6087646_oswg1057740oswg4000oswg2667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">钉钉总裁叶军（花名：不穷） 图源：钉钉</p><p>谈及做 AI 搜索功能的挑战，徐傅军表示，比起做 To C 的 AI 搜索，钉钉的 AI 搜索面向企业内部，准确、客观地呈现数据就是挑战之一。</p><p>BI（Business Intelligence，商业智能分析）场景就是典型例子。徐傅军解释，传统的 BI 场景周期长，要求高，比如智能取数时，怎么准确取数，用折线图还是饼图，怎么分析趋势，在这个过程里，出错之后怎么在产品层面解决，都是挑战。「我们最终是要解决 100% 解决幻觉的问题，同时还要发挥大模型原有的优势，比如理解能力、抽象能力、总结能力、涌现能力等，变得更好。」</p><p>除了 AI 搜索，钉钉还对今年 1 月发布的 AI 助理进行了升级。</p><p>此次更新后，AI 助理默认接入通义大模型，也支持用户根据自身需求切换不同的 AI 大模型以适应各种复杂场景，首批可选择 MiniMax、月之暗面、智谱 AI、猎户星空、零一万物、百川智能 6 家大模型。</p><p>并且，钉钉的 AI 助理也具备偶尔更强的记忆和推理规划能力，能够记住相关信息并拆解复杂任务——感知系统则增加了时间感知功能，能更好地协调团队成员的日程安排，避免撞期。</p><p>在行动能力上，钉钉推出了多 Agent 协同和拟人操作等功能。多 Agent 协同能力允许多个 AI 助理在同一工作流中协作，先后完成复杂任务的拆解环节。</p><p>如在市场活动的策划中，找热点、分析事件、策划创意这三项任务便可由 3 个 AI 助理协作完成，实现自动化的工作处理。拟人操作则支持用户无需编程，通过对话便能简单示范给 AI 助理执行复杂操作的流程，提高操作便捷性和工作效率。</p><p>叶军表示，钉钉 AI 能力的升级，还将通过 Assistant API 和 Inside API 两种方式向生态伙伴和客户开放，提供场景化的智能服务，推动 AI 走入到应用、协作、经营等场景中。</p><p>除了 AI 产品推陈出新，生态开放这一重要战略，也进一步延续。</p><p>去年 4 月，钉钉宣布接入通义千问大模型，紧接着在 8 月将智能化底座（AI PaaS）开放给生态伙伴和客户，用大模型帮助生态重做产品。</p><p><strong>目前，钉钉的生态合作伙伴已经超过 5600 家，其中 AI 生态合作伙伴超过 100 家。</strong>这些 AI 伙伴不仅包括大模型的合作伙伴，还涵盖了 AI 代理产品、AI 解决方案、AI 插件等多个领域<strong>。现在，钉钉的 AI 服务，每日调用次数已超过 1000 万次。</strong></p><p>值得注意的一点，身在阿里体系的钉钉，如今在模型层全面向多位大模型生态伙伴开放自身产品和场景，以及 AI 助理（AI Agent）开发平台。「我们集齐了‘七龙珠’。」叶军打趣道。</p><p>截至目前，包括 MiniMax、月之暗面、智谱 AI、猎户星空、零一万物、百川智能六家大模型厂商已经接入钉钉，意味着大模型厂商将与钉钉探索不同模型能力在实际场景中的应用。而开发者也可以根据自身需求，选择不同厂商的大模型，进行个性化研发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3989,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240629/v2_ff5ec533ea3847fda7f6da07f1136105@6087646_oswg2287044oswg3989oswg2244_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：钉钉</p><p>钉钉的「朋友圈」还在不断扩大。发布会上，钉钉还正式对外发布了创业版，这是钉钉在专业版、专属版和专有版三个商业化版本之外，全新推出的针对创业团队的版本，定价为 980 元/年。事实上，钉钉今年也在变相降价——比如，创业版在基础免费版本上提供定制化工作台、企业邮箱、年检认证、企业网盘等增值权益。钉钉也同步宣布，向 1 万家新注册企业提供 1 年的免费使用支持。</p><p>无论是对内增加 AI 助理所覆盖的应用场景，还是对外向模型方开放，一切的目的都是为了让更多用户把 AI 用起来——这也成为今年几乎所有 AI 玩家的共识。「今天，钉钉希望每一个人、每一家企业都能低门槛地创造 AI 超级助理，推动智能化普惠。」叶军表示。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国金茂获控股股东中化香港累计增持约 1.77 亿股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839517307325321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 21:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 28 日，中国金茂（00817.HK）发布公告，公布了其控股股东增持计划的中化香港 (集团) 有限公司 (「中化香港」) 的增持计划及相关进展。公告称，为彰显对公司未来发展的信心及对公司股票长期投资价值的认可，中化香港于 2024 年 4 月 10 日至即日期间，以其自筹资金在香港联合交易所有限公司场内购入公司 1.5934 亿股普通股。至此，中化香港自其增持计划公布以来，已累计购入公司 1.7684 亿股普通股，目前实际拥有公司约 51.84 亿股普通股，约占公司已发行股份总数的 38.40%。&nbsp;</p><p>根据通知，中化香港将确保不会因增持计划实施而导致中化香港及╱或与其一致行动的人士触发于公司收购及合并守则规则第 26.1 条下的强制要约责任。公司仍维持已发行股份的足够公众持股量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5G-A 商用元年，华为的行动和思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839414764325761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:24:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在 2024 MWC 上海期间，GSMA 举办 5G-A 产业圆桌，来自全球管制机构、运营商、设备商、科研院所和垂直行业的行业领袖齐聚一堂，分享了从 5G 向 5G-A 演进的建网和应用成果，并深入探讨 5G-A 商业变现和战略发展。</p><p>华为 5G&lt;E TDD 领域总裁李捷在会上表示：「2024 年是 5G-A 的商用元年，同时伴随 AI 带来的新变化，移动通信产业形成了一个全新的机遇。华为通过在四大技术方向的持续深耕，构建全场景连接、全业务保障、全天候绿色的一网多能的 5G-A 网络。随着多元化应用的蓬勃发展，如何凭借确定性的网络能力，来拥抱业务商用节奏的不确定性，华为将和全球伙伴一起，拥抱 AI 无处不在的时代，共同探索无限可能。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_8f33c21a4a244db58e0a19b56f535c42@342996_oswg57378oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为 5G&lt;E TDD 领域总裁李捷发表主题演讲</p><p>北京联通、云南移动、阿联酋 du 等全球领先运营商的代表分享了他们在 5G 和 5G-A 网络建设和商业变现的经验。第一，网络能力升级才能满足移动应用的多样化发展，用户的差异化体验是实现 5G-A 多维变现的核心；第二，高质量 5G 网络是 5G-A 部署的基石，通过夯实居民区、高铁、城乡等场景的网络能力，打造 5G-A 一网多能的坚实底座；第三，通过端到端智慧运营，实现网络问题的全面洞察和自愈优化，最大化网络效能，提升用户体验。</p><p>GSMA、Omdia 等产业伙伴表示，5G 商业增长加速，5G-A 部署正当其时。第一，通过 3CC 规模部署实现 5Gbps 的极致网络体验，满足游戏、赛事、影音等多元沉浸式体验需求。第二，5G-A 全产业链已经成熟。目前，U6G、毫米波等新频已发放给部分运营商验证储备，全球已有超过 30 款终端支持 5G-A，超过 60 家运营商完成了 5G-A 的商用发布。第三，围绕 AI 时代带来的机遇，全产业链需积极协同，构筑更高效、更智能、更可靠的网络和应用。</p><p>在圆桌会议上，华为正式发布了从 5G 到 5G-A 的产业技术演进方向。通过 3D ELAA（超大规模天线阵列）天线技术、差异化体验解决方案、全时段全系列绿色解决方案、以智赋网四大技术持续创新，将构筑 5G-A 时代的全新体验，使移动网络满足 「联接更多维、体验更确定、整网更绿色」的需求。</p><p>随着 AI 技术的快速发展，以及诸如 AI PC、AI 手机、AI 穿戴设备、车载系统等智能终端的涌现，无处不在的 AI 时代已经到来，联接对象的多样化、承载内容的丰富度和用户话务模型的变化，对网络能力提出更高要求。</p><h2>华为李鹏：拥抱 5G-A，迈向体验经营新时代</h2><p>华为高级副总裁、ICT 销售与服务总裁李鹏发表了《拥抱 5G-A，迈向体验经营新时代》主题演讲。他认为，在全球领先运营商与合作伙伴的共同努力下，网络、业务和生态系统已经为 5G-A 规模商用铺平了道路。产业需要抓住「供需跃升」的机遇，加速能力聚合与模式创新，迈向体验经营新时代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1535,1024" src="https://file.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_9bdc06d9af634863abb4092ba85a108b@342996_file_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为高级副总裁、ICT 销售与服务总裁李鹏</p><p>李鹏强调，高质量的供给是引领和创造新需求的重要源泉。以航空业的发展为例，70 年代，航空公司通过提供商务舱、头等舱等差异化客舱服务；推出 VIP 候机厅、第三方权益等个性化服务，开启了航空业体验经营的新篇章。过去，移动通信产业通过持续的技术演进和商业模式创新，取得了蓬勃的发展。当下，移动产业亟需提供「创新型供给」，把握 5G-A 技术演进、「网云智」协同发展的契机，激发用户的潜在需求，抓住新一轮产业跃升机遇，实现健康高速的增长。</p><p>不同人群对网络体验有着差异化的需求，譬如商旅人士、直播网红、游戏玩家就分别关注网络的下行速率、上行速率、以及网络时延。5G-A 在带宽能力提升 10 倍的基础上，通过无线 QCI 调度和 GBR 保障，以及核心网 NWDAF 对用户和业务的智能评估和策略生成，可以实现随时随地的用户体验保障。运营商可以针对不同人群设计差异化的套餐包，提供个性化服务，来增加收入和提升高端客户粘性。</p><p>基于大带宽、低时延的 5G 网络保障，以及按需部署的云资源池能力，云手机服务可以更好地满足不同人群对于实时算力、数据隔离、互动协作的需求。比如，浙江移动聚合了算、网、云的能力，发布「云 T 卡」，用户通过高清云手机入口，可以一站式畅享短剧与会员内容权益。运营商通过提供 1TB 定向流量、高中低分级算力实现了多量纲变现，通过分享第三方权益，实现从前向经营到后向经营的扩展。</p><p>5G-A 在上下行、时延、定位、确定性网络等方面的能力增强，能够使能已经落地的 3 万多个行业专网进一步升级，&nbsp;从生产辅助进入生产核心环节，创造更大的行业价值。在 5G 基础网络服务之上，运营商可以进一步提供网络 SLA 保障服务，叠加高可靠网络设计、边缘智能、高精度定位等更多精细化的增值服务。在列车运行环节，利用隧道内的高精度定位能力，并结合 5G 视频自动巡检、AI 车辆检测等应用，实现全列车线路的智慧运维。</p><p>5G-A 首次在移动网络引入感知能力，通过通感一体，一网两用，实现无人机的跟踪定位、测距测速和成像识别等功能。5G-A 通感一体���络助力低空物流提升 30% 的飞行效率、节省 50% 的配送时间。而运营商可以从传统号卡、流量销售，扩展提供网络体验保障服务，并可以按航道提供感知、集成、数据管理与分析等增值服务。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>以旧换新热潮下，有人赔钱也要换房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839358623386247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>郑州发布二手房以旧换新政策时，张林开始蠢蠢欲动，他的房子已经挂牌一年多，询价和看房的意向买家还是个位数，直到新政策出台，张林意识到：换房的机会来了。</p><p>5 月 10 日，由郑州市住房保障和房地产管理局、郑州市住宅与房地产业协会主办，郑州城发安居有限公司承办的郑州市二手住房「卖旧买新、以旧换新」公告发布。此前，郑州在两个区域小范围地展开了「以旧换新」的试点。</p><p>郑州发布的公告显示，在主城区八区开展「卖旧买新、以旧换新」工作。报名房屋需满足对应条件，包括：房屋性质为普通商品住房、取得房产证或不动产权证等。</p><p>以旧换新的报名通道直观高效，在支付宝 app 搜索框输入「郑房交易」，进入小程序，首页点击「以旧换新一收购报名」可报名参加。张林在 5 月 20 号提交了报名，5 月 28 日就被告知通过了初审。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="508,928" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_c54dc32de8cd48cca6b39873743a46a8@5473297_oswg356997oswg508oswg928_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">郑房交易小程序</p><p><strong>根据中指研究院监测，截至 6 月 26 日，全国已有近 90 城表态支持住房「以旧换新」，促进一二手市场联动，其中南京、郑州推进力度相对较大，国企收旧换新的效果正逐渐显现。&nbsp;</strong></p><p>过去，「以旧换新」多出现于家电、手机、汽车等领域，房产以旧换新，处于比较新的阶段。该政策最早出现在 2023 年 7 月，由部分开发商自主发起，在黑龙江省哈尔滨市，绿地国博城推出了商品房「以旧换新」政策。同年 9 月，在山东淄博、青岛、江苏南京等地，由行业协会发起，组织开发商、中介机构参与以旧换新。</p><p>随着越来越多人报名房屋「以旧换新」，一方面，新房、二手房市场的联动更加顺畅，另一方面，各城市换房者也遇到了各类问题。</p><p>一位南京换房者青青表示 ：「以旧换新政策出台之后马上选定了新楼盘，交了诚意金，但 1 个月后，开发商告知我房源紧缺，通知我们去售楼处退款。」据悉，该楼盘此前拿出 100 套未售房源参加以旧换新，一个月后，改为不到 20 套参加活动。青青拨打 12345 投诉这种情况，但无人解决。&nbsp;</p><p>张林在郑州以旧换新试点时期就开始关注，在初审、评估要求等执行细节上，政策会逐渐调整，他表示：「<strong>报名的人越来越多，参与的各方角色都在摸着石头过河，换房细则总在变。</strong>」</p><h2><strong>房产以旧换新，谁来接盘？</strong>&nbsp;</h2><p>已经推出「以旧换新」的城市，操作模式分为两种：一是房企联合经纪机构对旧房优先推售，这之中，有城市鼓励开发商接盘旧房；二是国资平台收购旧房、售房款用于购买指定新房项目。&nbsp;</p><p>如果是中介撮合的市场化交易方式，操作方式是购房者、开发商和二手房中介签订三方协议<strong>。</strong>购房者确定意向新房房源后，向房企缴纳部分定金锁定房源，中介公司优先帮售旧房。在约定期限内，旧房售出，购房者继续购买新房；若旧房未售出，开发商需要退还定金，以此缩短「卖一买一」的置换周期。</p><p>这之中，「卖」的周期有多长？以深圳为例，房地产开发企业对换房人意向购买的新房设定一定期限的「解约保护期」，建议不少于 90 天。二手房卖家与中介签订 90 天的销售合约，90 天内，二手房不能托管予其他中介机构。</p><p>今年 4 月，深圳推出购房「以旧换新」活动，也是首个推动该活动的一线城市。有媒体披露，活动推广第一周，首个参与以旧换新的「绿景白石洲」楼盘的周成交量上涨了 30%。</p><p>此前，绿景石洲项目开盘的去化效果不佳，该项目于 2023 年 9 月开盘，开盘价格由每平米单价 9.3 万元，降至了 8.2 万元。直到参与以旧换新活动之前，去化率仅在 50% 左右。</p><p>贝壳也在 22 个城市开展了「以旧换新」，与当地开发商合作，换房者如果选择贝壳，其挂牌的房源，将被经纪人集中聚焦推广、带看。在上海，这个「房源锁定期」是 60 天。&nbsp;</p><p>在这一模式下，地方政府或协会可以给房企或购房者提供补贴，以鼓励交易。比如，开发企业和中介机构按约定在购房价款、佣金等方面向换房人提供优惠方案。浙江省海宁市鼓励房企购买意向购房人的存量房，并给予房企总购房款 2% 的财政补贴；江苏扬州、苏州等地则为购房者发放契税补贴。</p><p><strong>多名分析师指出，无论是哪种模式，关键在于旧房能否成功出售。相比于市场化力量推动，地方国资兜底收购模式的成交案例更多，也就是「以房换房」的收储模式。</strong>&nbsp;</p><p>目前，已有梁溪城发集团、郑州城发集团等 8 家国企开启商品房「以旧换新」活动，有地方国企提出，会将收购来的旧房作为保障性住房或人才房；江苏海安市提出，将成立专门的资产管理公司负责运营回收的房源，这些房源可用于出租、出售或作为融资工具。</p><p><strong>相比于其他省会城市，郑州国资收储二手房的指标更多、要求更宽松。</strong>方案要求，通过郑州城市发展集团有限公司 (简称「城发集团」) 收购，计划全年完成 5000 套，南京是 2000 套<strong>。同时，郑州对旧房房款抵新房的要求没有具体限制，只要旧房的房款比新房总价高出 1 万元，就可以进行置换。</strong></p><p>比较来看，在武汉和南京，换房门槛较高，旧房的评估价只能最多抵新房总价的 70% 和 80%，也就是说，新房总价必须高于旧房。</p><h2><strong>部分换房者「赔钱也要置换」</strong></h2><p>「屋子太乱会不会影响评估价？」</p><p>「室内家具如果留在老房子，能否算作评估价增值的部分？」</p><p>「复审通过后，选期房，还是准现房？」</p><p>政府收储模式中，这是大部分参与房屋「以旧换新」人群普遍关心的问题。除此之外，换房人最在意的就是评估价格，旧房值多少钱，谁来决定价格？</p><p>据悉，政府收储模式的以旧换新，评估价由多家第三方评估机构给出，机构通过各地城发安居集团公开招标选定。旧房必须是全款房，如有贷款，也需要在房屋过户给城发集团之前结清。</p><p><strong>位于郑州的徐林目前已经选定了新房，评估价高于他的预期。</strong>他所在小区的挂牌均价是每平方米 8140 元，郑州城发安居集团的评估价是每平方米 8270 元，<strong>这个价格也高于徐林所在小区的平均成交价。</strong>&nbsp;</p><p>具体房屋条件如何影响评估价，每个城市的要求细则不同，郑州城发集团不收顶层或底层的旧房，只回收自房屋竣工备案之日起至今不超过 20 年、房屋建筑面积不超过 120㎡的房，优先收购三环内的房屋。此外，房屋承重结构有明显改动的，也不在城发集团的收购范围内。</p><p>装修方面，除非豪华装修，政府建议，在过户之前，换房者最好把室内家具都搬走，否则后续这些家具也会被清走。</p><p>国资收储模式下，参与以旧换新的流程包括：线上报名、城发初审、上传新房认购协议、出评估价格。随后，城发集团拿旧房做银行抵押，银行将旧房的房款转给开发商，作为新房房款。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,1124" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2cacf222622d4dc295de2e908192b097@5473297_oswg526640oswg474oswg1124_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">郑州以旧换新流程示意</p><p>需要注意的是，在「以旧换新」试行期间，首批换房者可以先得到旧房评估价，再决定是否去新楼盘交订金。随着该政策进入执行阶段，这两个流程顺序已经调换，换房者需要拿出一份新房认购书，城发集团才可以安排第三方上门评估。这也是大部分城市普遍正在执行的流程。</p><p><strong>在郑州，出评估价之前，个别畅销楼盘要求以旧换新的买家率先支付 15% 首付，而不是意向金，且不退换。</strong>一位购房者因此放弃了置换，他表示，「这个流程相当于盲买，如果对最终评估价不满意，只能硬着头皮换房，现在住的房交付 6 年，整体维护得还不错，如果新房的质量不如现在的怎么办？」</p><p><strong>截至目前，郑州共有近 80 个楼盘参与「以旧换新」活动，其中 70% 属于期房状态。</strong></p><p>不仅是郑州，一些参与以旧换新、但畅销的楼盘，会变相提高置换者的门槛。例如把两万元的意向金提高至「首付款」，或者收紧参与活动的房源数量，还有拿出高楼层、临电梯的房源参与以旧换新。</p><p>在权衡过后，很多购房者决定置换的原因，一是评估价高于市场成交价，二是较常规换房周期大幅缩短。</p><p>一位郑州地区房地产代理商对 36 氪表示：「<strong>如果有置换需求，以旧换新是处理房子最好的机会，错过再无。郑州自 2017 年进入’横盘市场’，在此之后买房，基本都会亏。现在已经决定以旧换新的购房人，一部分属于亏钱也要换新房，评估价低于他们过去的买入价，但高于市场现在的成交价。在郑州，房龄高于十年的二手房，就算作老房子了。</strong>」&nbsp;</p><h2><strong>「无责退订新房」需要落实</strong></h2><p>对于个别开发商要求购房者率先支付 15% 首付的行为，北京金诉律师事务所主任、北京法学会不动产法研究会理事王玉臣提示了其中的风险。</p><p>他表示：「购房者务必关注合同条款的具体约定，如果没有合同约定，开发商无权要求购房人必须先付首付款。各主体需防范维权风险，许多高位买房的购房对房价下降有所不满，如果市场行情继续下跌，加之其他因素的影响，例如：旧房价格的评估标准发生变化、新房的可选范围的变化、新房的小区水平不同等可能会加剧这种不平衡，可能引发维权。」</p><p>王玉臣认为，以旧换新实际上是两个房屋交易流程的融合，相对更复杂，牵一发而动全身。所以流程的设置需要更加明确而详细、严谨。比如，在相关流程设计中，对旧房的情况需要进行相关的调查核实，如：</p><p>商品房产权证明、房产已出租/未出租的情况承诺函以及拟置换商品房有无交易限制承诺等。针对置换房屋的业主个人也需要注意核实一些基本问题，如征信情况<strong>。如果业主征信有了问题，在未来房屋置换的过程中可能会产生新的问题，比如无法办理贷款，购置新房的流程无法完成等。</strong></p><p><strong>购房者也需要谨慎选择房源。</strong>以旧换新也许能改善住房的环境和居住质量，但是具体是否要置换还是要看新房的客观情况。包括但不限于新房的位置、价格、质量等。更需要仔细查看合同，对于交房时间、交付条件、违约责任、不利因素告知等一定要认真仔细查看。房地产与家电、汽车行业不同，房产的置换流程更复杂、周期更长。</p><p>广东省住房政策研究中心首席研究员李宇嘉认为，无论是开发商还是地方政府，不能只想着卖房子，还要更多考虑民生的事项。比如，开发商没有落实「无责退订新房」的监督和处罚；该有的优惠政策是否落实到位。</p><p>对此，李宇嘉建议政府制定优惠政策，激励和撮合涉及的关联方集聚在一起。为此，要发挥中介行业协会和开发行业协会的作用，前者是链接卖旧买新的关键，后者是敦促开发商参与和让利。另外，把带押过户做好、交易流程简化、评估公信力做强等基础性制度做好，把该有的税收、金融贷款优惠做到位。</p><p>对于政府收储的模式，李宇嘉表示：「政府及其授意的国企，不管资金实力、债务水平、还是对信息的掌握，还是分散式购置二手房，可能无法满足保障性住房筹建和后期管理的要求以及效率。总之，国企下场难以放量。」</p><p>当楼市告别了规模化扩张、投资红利之后，购房者都转向了安全区，中心区房源的安全垫更厚一点。同时，热点城市卖旧买新的改善需求比较旺盛，二手房「以旧换新」反映了当下商品房市场交易循环不畅。</p><p>就在 6 月 26 日，北京发布降低首套房首付比例的政策，除此之外，文件中也对「以旧换新」增加了表述。这也代表着，热点城市也进入了存量时代，城市与城市，区域与区域之间，也将出现明显的分化。</p><p>清华大学土木水利学院副院长吴璟表示，改善性住房需求已经成为住房新增需求的主体，居民通过住房以旧换新的置换过程实现住房升级，成为住房市场中最重要的住房消费形式。</p><p>随着各地推动存量房「以旧换新」，各地以旧换新成交量逐渐提高。<strong>6 月 27 日，南京安居集团发布最新数据，截至目前，缴纳新房意向认筹金约 690 组；已出具 600 多套存量住房评估报告，其中 208 组确认成交。&nbsp;</strong></p><p><strong>郑州城发集团的工作人员在节假日也会上门勘验房屋，政策刚推出一周时，从提交报名到得知评估价的时间不到 20 天，现下，20 天只能走到「复审」环节。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上半年全国二手房挂牌量整体回落，三四线均价跌 11.3% 已破万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839334490917762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:10:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>随着 6 月 26 日北京落地新政，全国各级城市的购房门槛已经降至历史最低，在政策刺激之下，上半年部分城市楼市出现企稳迹象，但市场回升数据仍集中在成交量和二手房市场。与此同时，由于二手房市场的灵活性，以及这一年来的价格深度回调，越来越多的一二线城市呈现出比较明显的二手交易为主特征，二手房市场的走势也直接决定了楼市走向和购房者的市场信心。</p><h3>01 二手房整体挂牌量下降</h3><p>今年年初，北京、上海等各大城市二手房挂牌量创下新高，但经过上半年的政策发力、市场消化之后，整个上半年的全国二手房库存开始下降。</p><p>据 58 安居客研究院统计数据显示，2024 年上半年各线城市二手房挂牌量环比呈现出逐步回落的态势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_b9be4b0ed85a4ea68ca3eed19e36c2f3@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：58 安居客研究院</p><p>其中，一线城市二手房月均挂牌量为 15.1 万套，环比减少 23.6%；二线城市二手房月均挂牌量为 7.84 万套，环比减少 1.2%，三四线城市二手房月均挂牌量为 2.43 万套，环比减少 14.2%。</p><p>在一线城市中，北京二手房挂牌量回落幅度最大，为 33%，上海其次，为 27%，但广州、深圳两座城市的挂牌量不降反升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_07092bf97bac42afab4f6231a17ad8ea@337187376_oswg26143oswg858oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市变动情况</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_cdea11b4bc2f49f99b19557ff52209ca@337187376_oswg30349oswg768oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市变动情况</p><p>虽然大部分城市二手房库存得到不同程度的消化，但目前购房者的买房决心并不坚定，观望气氛依旧十分浓厚。</p><p>购房者的官网可以体现在二手房的挂牌时长方面，据 58 安居客研究院统计数据，全国各线城市二手房挂牌时长同比均出现了不同幅度的提升，其中一线城市的增幅相对最大，为 16.0%，三四线城市其次，为 14.2%，二线城市涨幅最小，仅有 2.6%。</p><p>上海是一线城市中挂牌时长涨幅最大的城市，同比上涨了 45%，二手房挂牌量同比去年出现增长的深圳则排在第二，同比上涨 13.7%。</p><p>从一二线城市的二手房挂牌情况变动来看，政策落地对二线城市的效果要好于一线城市，特别是有经济基础的强二线城市可以在政策刺激之下带来一定的成交意愿回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_3357ae3cfa64403ca82dbcd9e931f044@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：58 安居客研究院</p><h3>02 成交价格继续下降</h3><p>虽然整体挂牌量出现回落，但目前市场的高库存特征仍然十分明显，「以价换量」仍是市场恢复的基础。</p><p>今年上半年，基本上所有城市的挂牌均价都出现了明显的回落。据 58 安居客研究院统计：期间，各线城市二手房挂牌均价同环比都出现了下跌，其中三四线城市的跌幅最大，环比下跌 7.7%，同比下跌 11.3%，并且其均价已跌至 1 万元/平方米以下的水平。</p><p>二线城市的挂牌均价跌幅其次，环比下跌 5.9%，同比下跌 9.8%；一线城市的跌幅相对会略小，环比下跌 2.9%，同比下跌 4.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_26051b41fc9f406ca8ab24d8c3b2d4c9@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：58 安居客研究院</p><p>在政策放开的情况之下，部分房源挂牌价略有上涨，但是绝大部分成交价依旧是远低于挂牌价。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="855,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_491cd08a6149408daa7955b739d9cccb@337187376_oswg69257oswg855oswg843_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市挂牌价格变动情况</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="859,946" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f7cf7cf2c55d4f0795903cdeaa907b60@337187376_oswg28886oswg859oswg946_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各城市挂牌价格变动情况</p><p>从 2023 年底至今，重大的楼市政策集中出台，二三四线城市的限购、限贷、限售、限价等政策基本已放开，一线城市除了仍在限购之外，首付和贷款成本也降低至历史最低。</p><p>在政策和低价的双重刺激下，上半年一线城市的找房热度同环比都出现了一定的上涨，其中同比上涨 5%，环比上升 6.3%，一线城市购房者找房意愿出现逐步回升的态势。</p><p>对于二线和三四线城市而言，其找房热度同比分别下跌 3.8% 和 8.9%，环比上涨了 3.2% 和 2.0%，也从冰点有所恢复。</p><p>58 安居客分析师表示，从二手房市场来看，购房者信心在逐步修复阶段，但是尚未达到 2023 年上半年的水平，随着房价持续的下的，预计年底部分城市的成交量会出现企稳的表现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_2439cac0c3b1453990972dbf01c9c310@337187376_oswg1330682oswg758oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：58 安居客研究院</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>差异化路线生产高电压钠电 P2 正极材料，「驼峰新能源」已建成千吨级中试线 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834028425447943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 18:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>作为锂离子电池的补充，钠离子电池是近两年十分热门的赛道。钠电具备资源丰富、成本低廉、低温性能优异、安全性高等优势，更贴合储能、备电、小动力等对能量密度要求较低且价格敏感的应用场景，有着巨大的成长潜力。</p><p>目前，钠电赛道当下的技术差异路线主要集中在正极材料上，主要有三条技术路径——层状金属氧化物、聚阴离子化合物和普鲁士蓝类。其中，层状金属氧化物路径的能量密度相对较高，循环性能优异，倍率性能好，已经成为钠电正极材料的主流路线之一。</p><p>不同于目前市场上普遍采用的 O3 层氧正极材料路线，湖南驼峰新能源有限公司（以下简称「驼峰新能源」）公司专注于 P2 路线层状金属氧化物钠电正极材料的研发和制造。公司成立于 2022 年，目前已完成第一代产品的量产开发，并已建成高电压 P 型钠电正极材料中试生产线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1664,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_f4755124388848fd821f7429f67cd54c@594936739_oswg44762oswg1664oswg580_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 碳制图</p><p>相比 O3 路线，P2 层氧正极材料路线具备独特优势，近来获得了越来越多的关注。</p><p>「相比目前普遍采用的 O3 路线，P2 的水稳定性强，循环结构稳定，电压平台高，体积变化小，压实密度高，有着很大的发展潜力。」 驼峰新能源创始人兼总经理李魁对 36 氪表示。</p><p>其中，水稳定性是 P2 层氧正极材料的一大突出优势。「O3 材料的水敏感性更高，由于容易吸水且遇水不稳定，钠电生产线往往需要极为严格的控湿。使用 O3 材料不利于把电池容量做大，不利于后续的降本。这正是 P2 材料的优势所在。」李魁表示。</p><p>据介绍，P2 层氧正极材料经过在水中搅拌浸泡 30hr 以后，经 XRD、红外光谱和电化学测试后，晶体结构和材料电化学性能均没有变化。基于此特性，该材料可以水系匀浆，取代传统油系匀浆工艺，无需使用有机溶剂，降低电池生产制造过程成本的同时，避免了污染，符合现代社会对绿色、环保能源产品的需求。</p><p>此外，得益于高熵结构设计，P2 层氧正极材料还消除了原始结构在充放电过程中的相变，这种稳定的晶体结构同时为该型材料带来了非常优秀的循环表现。据介绍，目前将该材料做成的 18650 全电池循环数据已经跑到超过 2800 周，容量保持率高于 92%，预期寿命超 10000 周，在大型储能上有广泛的应用场景。</p><p>据李魁介绍，驼峰新能源的 P2 路线层氧正极材料目前已经在多家头部电池厂测试，打通了户外电源，UPS 储备电源，家庭储能、低温储能等多个应用场景，今年有望实现百吨级出货。</p><p>团队方面，驼峰新能源的核心团队均拥有超过 10 年的电化学材料工程化经验及电芯开发生产经验。其中，创始人兼董事长曹文涛深耕 26 年，历任长沙矿冶研究院经营部长、长远锂科常务副总，长沙友合金属材料董事长。联合创始人兼总经理李魁先后担任湖南瑞翔总经理助理，湖北江宸副总经理，中伟新材料研发总监，拥有丰富的技术和产业化经验。</p><p>为了满足未来的市场需求，驼峰新能源于今年启动万吨级的生产基地建设。李魁表示，钠电产业目前还处在产业爆发的前期，无论是正负极材料、电池还是后端应用都还没有大规模铺开，驼峰新能源会与产业链全链条共同储备，共同发力，为国内钠电产业的发展贡献力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十亿流量打十万铁军，抖音对垒美团这三年｜深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2839150698711688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 17:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜</strong>王毓婵</p><p><strong>编辑｜</strong>杨林，杨轩</p><p><strong>封面来源｜</strong>视觉中国</p><p>冒着 6 月的大雨，200 多名温州商铺老板赶到了温州国家科技大学，坐满了一整间大教室。在这里，他们第一次见到了「官方」人员——抖音生活服务的十来个商务拓展员（简称 BD）——虽然很多老板已经在抖音上做了两年多生意。</p><p>这场迟来的商家培训会激烈又隐秘：抖音一方的发言人有时不得不提高音量，因为现场人多；但可能担心隔墙有耳，在讲到一些重要的数据信息时，他们又压低了声音。</p><p>「现在正是打城市战的关键时刻！」一家餐饮 MCN 公司创始人上台发言说。「你要趁其他老板不愿意配合（抖音）的时候，抓紧配合！因为所有资源肯定优先倾斜给早期愿意配合的商家的！」</p><p>可惜，激情暴富的气氛很快被一位不速之客戳破。培训会半程，一道人影突然从门后闪入，来人正是抖音生活服务的主要竞争对手，美团在温州的城市经理。</p><p>抖音 BD 赶紧迎上去，询问对方有何贵干，美团经理则故作轻松地笑笑：「没什么，我也来听听课。」</p><p>他找了张椅子坐下，不再说话，但目光瞟着观众席，似乎在告诉所有人，他会辨认在座的是否有「叛徒」。</p><p>培训会还在继续，但现场气氛变得尴尬。一些商家悄悄把身子坐得更低了一些。</p><p>这是中国互联网眼下仅存战场上的一个剪影。制与反制，抖音和美团，一家靠着大力出奇迹的流量与对人性的精通，一家靠着超强的管理手腕与地面铁军，打赢了各自领域里的一场场硬仗。</p><p>如今，两位「必胜客」在本地生活的战场上相遇，是这个态势稳固的行业多年未见的新故事。它不是过去那种十万 BD 铁军的街头巷尾之争，而是两家在经验、能力、基因上差异巨大的巨头之争——是流量与铁军之争。</p><p>是天空与地面之争。</p><p>当 36 氪研究这场特殊的战争时，我们把显微镜设置在了距离字节跳动总部大楼一千多公里之外的温州。</p><p>温州，是中国最富裕的省份之一里 GDP 位居倒数的城市，既上流又下沉；温州，也是今年 3 月抖音生服划分的「重点 46 城」之一，可却在过去两年半的时间里都没有直营办公室，既重要又不重要。</p><p>为了打赢本地生活这场仗，双方都下过血本。一位接近抖音的人告诉 36 氪，抖音内部开会时提过一个非正式说法：2023 年，本地生活业务亏掉了一百个亿——虽然这个统计口径相当模糊宽泛，包括人员工资、货补支出，以及最重要的流量补贴折现。</p><p>数字听起来有些吓人，但跟美团曾经的损失比起来还是太小了。在抖音入局本地生活的这三年，美团市值一度较高点跌没了 2 万亿人民币。</p><p>但这场战争不同于互联网时代的任何一场「激情血战」。在字节整体「去肥增瘦」的大要求下，在美团减少亏损的核心目标下，在这个投资人普遍更在乎利润的时代，两家巨头公司，罕见地展开了一场克制的战争。</p><p>当「克制」、「算账」成为一场战争的特质时，抖音与美团的本地生活之战，呈现出一种别样面貌。而温州的商家、服务商、BD 们，见证了这一切。</p><h3><strong>一场奇袭：天空对地面的战争</strong></h3><p>「2022 年，我一个人就在抖音上干了 1000 万 GMV。」张堪说。</p><p>这个 20 岁的年轻人此刻正在温州读大专，同时，他也是一名抖音服务商。和我们见面时，张堪梳着精致的油头，左手常搓着串珠，右手常掐着烟，一天一包是常态。除了笑起来时脸上偶尔闪过一丝少年人的神色，他很少对外显露他的真实年龄。</p><p>他的客户大多是 30-60 岁之间的人，他称呼他们为「我的老板」。这些老板多来自餐饮、足浴、美容美发、汽修等各种行业。</p><p>每个温州老板的办公室里都有一张茶桌，跟张堪聊生意的时候，他们的手不停地煮水、添茶、倒茶，可以从对话开始一直忙活到结束。</p><p>被一肚子茶水撑得难受的张堪，一边抽烟，一边为老板们计算，怎么在抖音做营销、投流，ROI 可以做到多少，以及怎么规避抖音现阶段的红线。</p><p>对面的人大多深谙自己行业的门道，但对抖音的玩法却不甚了解。但每个人都很确定，那里有大把的流量蛋糕等着他们去吃，只是需要这个 20 岁的小朋友领着自己坐到餐桌旁。现在，生意不大的温州老板们若想见这位大红人一面，可难得很。</p><p>但张堪也不是一直这么受欢迎，至少在 2021 年还不是——那一年，抖音刚刚成立了专门拓展本地生活业务的「本地直营中心」，并在同城页顶部上线了「吃喝玩乐」频道。</p><p>一个流量和传统地推发生碰撞的萌芽时期开始了，但温州最初的抖音办公室也是这么「碰撞」没的。</p><p>「两年半以前，抖音其实是有过温州办公室的，团队最大的时候有 300 人。后来因为 BD（客户经理）集体贪污，办公室被抖音一锅端了。」一位温州当地服务商说，然后就一直维持着这种空缺状态。</p><p>温州办公室被取消的 2021 年，也是张堪入学、入行的第一年。</p><p>那是一个市场还未被教育过的年代。抖音 BD 贪腐的方式，正是利用官方人员的身份撬动商户上架抖音，再将他们转手「卖」给服务商，从服务商那里收取「感谢费」。</p><p>率先看到流量商机的商户急于上抖音，被 BD 中饱私囊。「当时一个 BD 每月的工资，只是他们贪腐收益的零头。」这位温州服务商说。</p><p>大一新生张堪也嗅到了赚钱的机会。他打开美团，把学校后门商业街所有只上架了美团的店名写下来，一家家去做地推。</p><p>他打开抖音，指着上面流量还不错的店铺给老板们看，「只要 2 万块，我可以帮你做到这种效果」。</p><p>「不过当时很多商家对抖音团购还比较陌生，会直接摆摆手叫我出去。」张堪回忆说。</p><p>但紧接着的 2022 年，张堪的工作一下就好做了起来。倒不是他的销售水平有多大提升，而是因为抖音在生活服务行业开启了猛烈进攻。</p><p>2022 年初，字节给本地生活业务定下的 GMV 目标，是 500 亿元。而实际上，最终达成的成绩是 770 亿元。</p><p>也是这一年，抖音流量的魔力开始显现。以往美团碾压市场时，是靠十万地推铁军流着汗吃下一家店、一条街、一座城的。字节靠流量，就能代替 BD 军团完成他们的工作吗？</p><p>事实证明可以——至少在温州这个 90 年代盛产商业传奇的城市，是的。</p><p>精明、务实、能接受新事物，温州人从不吝用这样的名片自居。就像当年在工厂里量产热销款女装和皮鞋一样，温州人保持着复制速度。</p><p>一开始，只是温州五马街「酸奶大麻花」门前排长龙的视频上了抖音同城热门，很快，愿意交 2 万元加盟费的人就攻陷了老板的抖音私信。三个月之后，它的 100 多家加盟店就开遍了全温州市的县城乡镇。</p><p>这时候，张堪再去店里，就能喝上老板主动提供的茶水了。在接下来的两年里，通过帮这些老板们上架抖音商铺、拍视频、做直播、搞团购，张堪每年都能经手上千万 GMV。</p><p>温州小市场，也是全国大市场的缩影。这是一场看似实力悬殊的战争——美团在温州好像有着不可动摇的基础，就像它在中国的任何一个地级市一样，养着一支上百人的驻地团队，覆盖几乎所有的餐厅、美甲店、足浴店和理发厅。而抖音在今年 4 月之前，连温州办公室都没有。</p><p>但是与大都市不同，下沉市场的情况要复杂得多。在温州周边县城里，多的是从没用过美团的中老年人，但却很难找到一部没装抖音的手机。</p><p>攻打下沉市场，对字节来说简直是开卷考试。一位字节员工称，今年春节，她曾担心已经 70 多岁的母亲患上「网瘾」——母亲每天要刷抖音近十个小时，其中有一半的时间都在上面某保健品的官方店里听直播、答题，然后领取两三块钱的现金红包。</p><p>最近，张堪在小饭馆里吃饭的时候，不止一次地被邻桌的阿姨叔叔递过手机来，请他教自己买团购券。他们在同一家饭店里吃饭几年，还是第一次发现买团购能省下三四块钱。</p><p>当然，要拿下温州老板，只靠流量还不够，还要有真金白银。从抽佣的第一天起，抖音就向老板们提出了远低于美团的佣金抽点——以餐饮为例，美团抽佣 5-10%，抖音则只抽 2.5%。</p><p>平台的红利，也是个人的红利。温州没有办公室的时间里，这也是杭州、宁波甚至安徽的字节 BD 们的「共有资产」。每当完成 KPI 有压力了，周边城市的 BD 们就坐高铁来温州，收割一批新店再回去。</p><p>在这里，几乎没费一兵一卒，抖音完成了对美团本地生活的一场奇袭。一位扎根温州多年的服务商告诉 36 氪，抖音入局本地生活的这五年，在温州及其下沉县市，至少有 1/3 以上的门店已经加入了抖音——而且是在字节连一名温州 BD 都没有的前提下。</p><h3><strong>不领工资的「外部人」，对上美团正规军</strong></h3><p>但只靠流量，没有官方 BD 的弊端终会显现——当商家为恶意退单发愁时、为调整价格烦躁时、为扯不清楚的差评光火时，他们去找谁呢？</p><p>他们只能去找像张堪这样的人。「为什么抖音愿意干本地生活？因为下面有很多像我这样的人愿意帮它去干。」张堪说，他就像「不领工资的字节员工」。</p><p>但在美团的生态里，即使在温州这样的小城，美团也通常有一支上百人的稳定团队——每个片区责任到人。负责万达广场的美团 BD，每天就像保安一样在万达里转。商家要调整套餐、上架服务，所有事情都能立刻找到人。</p><p>如果一家店铺的玻璃门上贴出了转让广告，美团 BD 立刻会把消息录入到系统中。等新店接手，开始装修时，美团所有部门经理基本都来过店里了。</p><p>外卖部、团购部、进货部、美团收银甚至美团充电宝，所有事都有专人安排清楚。等老板电话通知装修完毕，这家店就会立刻在美团上出现。</p><p>在这样密不透风的网格之下，服务商的生存空间被压缩了。但抖音不一样，正因为它的松散，才给了其他人上桌吃饭的机会。</p><p>去年年中，张堪发现温州很多美团商家密集地在抖音上架，一通打听后发现，原来是一个美团服务商用自己老婆的身份证重新搞了张营业执照，在办公室隔壁又租了一间屋，同时做起了抖音的生意。</p><p>左手倒右手，把美团客户签到抖音，又赚一遍钱。「温州人会站在真金白银这一边。」一位从美团转型抖音服务商的本地人说。</p><p>钻空子也要吃上这口红利的人不在少数。在抖音的放任下，服务商一度呈现泛滥成灾的局面。</p><p>一位离职了的抖音杭州 BD 记得，抖音开放第一批服务商时，规则卡得很严，先选拔，再几轮面试，还要看资源。但从 2022 年 5 月起，抖音大幅放松标准，「只要能缴纳 10 万保证金，基本就能获得一个资格」。</p><p>去年 4 月，抖音官方公布数据显示，服务商正以月环比超过 20% 的增速快速发展，承接的交易规模每月增速超过 30%。</p><p>服务商已如此之多，更别提每个服务商下面可能还挂着一连串的「二级代理」。</p><p>他们指的是没有资质，只能「挂靠」在服务商之下，向商家提供服务的小公司。在温州，这些「二代」通常以当地的探店达人为主。</p><p>最繁荣的时候，一家服务商下面能挂七八家「二代」。</p><p>「其实我很不支持达人去做服务商的，他们虽然有流量，但不了解运营。但商家并不懂这些，他们以为只要找一个达人，就能把店扶起来。」郭特迪说。</p><p>郭特迪是千千惠温州城市站点负责人，也是公司在温州的第一名员工。千千惠是首批入驻抖音的本地生活服务商之一，在全国合作过数十万商家，打造过超千个 GMV 过百万的案例。</p><p>但现实是，在温州周边村镇，普遍都是「二代」在教商家做抖音。「很多开小店的老板不懂什么是二代，也不懂 ROI，他们是凭经验在做生意」，张堪说。</p><p>「二代」的产生和泛滥，某种程度上说，也是抖音「放任」的结果。即使他们带来的，并不一定都是增长和蜜糖。</p><p>张堪接收过一个案子，一位眼镜店老板娘找他帮忙做营销。他发现，老板娘的上一个「二代」服务商跟她签了高达 35% 的佣金协议。理由是，眼镜属于暴利行业，所以理应收得如此高。</p><p>等老板娘发现账不对劲时，又做出了本能但致命的反应——引导消费者集体退货退款。最终，因为退费率太高，引发平台关注，在抖音的系统中被降权。当张堪接手时，这家眼镜店已经处于半死不活的状态。</p><p>服务商和「二代」，还差点毁了抖音的公信力——有服务商拿到抖音发的牌照之后，堂而皇之地去开「二代」招商会，一场入账 100 多万，然后卷款跑路。二代们损失了钱，抖音选拔服务商的能力也被质疑。</p><p>真实的伤害出现时，差不多也到了秋风扫落叶的时候。抖音这才伸出平衡之手，拨弄起服务商的生存与死亡。</p><p>去年 5 月，抖音开始打击「二代」。平台发布公告，服务商招募二级代理商属于违规行为，平台有权扣除保证金，并永不再合作。</p><p>一个月后，抖音又将服务商自主入驻模式，改成了定向邀约入驻模式。并开始大面积清退服务商，以及对剩余服务商进行更加严格的管控。</p><p>但在互联网公司光辉熠熠的大楼之外，现实世界也有自己的运行规则。36 氪发现，在温州的下沉县城之中，二代服务商仍然大量存在。这也是市场选择的结果。</p><p>温州共辖 4 个区、5 个县，代管 3 个县级市。在信息依旧不对等的小县城里，老板们非常需要有人跟自己手把手地解决问题。大到上架店铺、运营账号，小到找达人、剪视频、开直播，每一个都是新问题。</p><p>美团的做法是，直接招募当地员工。他们平常不需要来主城区的办公室，只需解决好县城的问题就可以了。而抖音员工，显然还没下沉到那个程度。</p><p>下沉市场的小气候，也在寻求与抖音大生态的微妙和谐——做抖音，要用自己人，用出现问题十分钟内就能上门的人。</p><p>本地保护思维，亘古有之，这是抖音也没办法解决的难题。在抖音建立像美团那样的高密度团队布控之前，二代就不可能消失。</p><p>但在激烈的竞争下，这些服务商和「二代」像无数把尖刀，插入美团的网眼之中。在他们「一张嘴，两条腿」的地推下，2023 年 3 月，久谦中台数据显示，抖音商家与美团的重合度已达到 87%。</p><p>不过，免费的员工，也会领隐形的工资。一位抖音温州员工最近发现，他们偶尔会被老板们拒之门外，原因是很多「二代」服务商一直自称「抖音官方 BD」来与老板谈生意——先来后到之下，正经的官方人员反而成了「骗子」。</p><p>直到今天，抖音仍在偿还这些「不领工资的员工」的人情债。这种令人哭笑不得的局面，也是巨头与蝼蚁之间恩怨交织的因果。</p><h3><strong>美团的反击：佣金、订单和铁军</strong></h3><p>反击来得很快。</p><p>在美团去年 Q4 电话会议上，美团高管表示，从 2023 年四季度开始，公司在全国范围内扩展了直营模式，取代了低线城市之前的代理运营。美团在下沉市场摆出了阵势。</p><p>「直营模式最重要的优势，在于高效，和精准的成本控制。」雨火说。因为在加盟模式中，几乎每一个环节，中间商和服务商都有贪腐的空间——抖音所遇到的问题，也证实了这一点。</p><p>雨火是一位在美团工作多年的老员工，他见证了美团与饿了么、百度外卖等对手的战争。</p><p>在低线城市扩展直营，美团加强了排兵布阵。同时，主将也换上了「能征善战」的王莆中。今年 4 月，王莆中出任核心本地商业 CEO。雨火说，美团内部共识是，王莆中「特别能打仗」。</p><p>主将的棋子挪动一格，兵卒的世界就迎来一场狂风骤雨。</p><p>在美团，有一个专门设定员工 KPI 的核心团队，每个月的最后一周，他们会设定员工下个月的 KPI。也就是说，BD 们的工作重心每月调整，竞争最激烈的时候，甚至一周调整一次。</p><p>每个美团 BD 手里都有一份名单，包括没在任何平台上线的商家、只在抖音店独家上线的商家，以及既有美团店也有抖音店的商家。</p><p>BD 们的工作，就是「让未上线的上线、让抖音独家的店也开上美团、让既有抖音又有美团的店成为美团独家」。每个月，都有一定数量的店铺必须完成转化，否则收入就受影响。</p><p>在美团不断升高的标准下，BD 们的压力非常大。「比如说，你这个月完成 50% 的上线率，下个月就要完成 60% 甚至更高。」雨火说。leader 们不会管你是去软磨硬泡，还是想尽一切办法去争取商家，总之你要么达标，要么走人。</p><p>给商家送礼物、去店里干活、帮店铺刷好评，都是不足为奇的操作。对待特别难搞的店家，美团 BD 们偶尔也会有一些非常规的手段。</p><p>有的 BD 会给商家传递假消息，「有内部消息，抖音下个月就不补贴了，现在上线美团还能得到扶持，但仅限于这个月」。有时候，甚至还会搞搞「无间道」，比如买通一两个抖音的人，真的去给老板确认谣言，甚至一起给老板制造麻烦。</p><p>小兵在前线拼刺刀，主将在帐房拨银两。不喜欢打补贴的美团，也曾花出真金白银。</p><p>美团的士兵在去年冬季曾发起集中反攻。在洗浴行业迎来一年一度旺季的时期，美团 BD 挨家挨户敲门，向足浴店的老板们提出了略显夸张的佣金减免优惠。</p><p>郭特迪的客户心动了，希望关掉抖音店，即使这意味着违约——对郭特迪来说，这意味着前期所做的努力全部要打水漂了。</p><p>「我只能尊重商家的意思。」郭特迪说。也有老板在上线美团之后，发现客流量达不到预期，回头再来找抖音服务商的。郭特迪也会重新再接待他们。</p><p>几乎所有受访的服务商都向 36 氪表示，他们被美团抢走过不少客户。</p><p>佣金减免只是最基础的商战手段，张堪还见过更复杂的技巧。</p><p>张堪一个开足浴店的小客户，此前只上架了美团，单月营业额也就 2 万元而已。张堪接手的第一个月，这家店在抖音做了 12 万 GMV。</p><p>但紧接着第二个月，美团的 BD 找到老板，希望他转为美团「官方直营」，并承诺更高的流量扶持。</p><p>美团的热情出乎张堪意料。在他的经验中，这种规模的小店，美团应该是不太能看得上的。但非常时期非常手段，他们就这样抢走了他的一个客户。</p><p>第二个月，一模一样的套餐，这家店在美团的销售额从 2 万涨到了 20 万。</p><p>所谓鹬蚌相争，渔翁得利。许多既有美团店，又有抖音店的小商家，第一次获得了跟美团谈条件的资格。</p><p>温州的老板们也听说，美团今年搞架构调整，把到店与到家（外卖）业务整合到了一起——如果说到店业务靠的是十万地推铁军，那到家业务的底子则是 700 万外卖员，壁垒更高。老板们也讨论过，这种绑定未来会不会让美团更有谈判筹码？但一时半会儿间，他们还没感觉到强烈的变化。</p><p>在这场「尖刀对铁网」的战争之中，商户成为了掌握话语权的一方，而抖���和美团就像两个费尽心机的求爱者，一方稍有差池，就会让爱人落入对方的怀抱。</p><h3><strong>一场克制的战争，从打仗到算账</strong></h3><p>今年 4 月 1 日，张堪忙着见人和数钱的生活又迎来了新鲜事。</p><p>这天，温州鹿城区最繁华的车站大道上开了一间新办公室，十来个口音相近的外地人挤了进来。他们来自江浙沪皖其他城市的抖音本地生活团队，新身份是「抖音驻温州 BD」。</p><p>但屋里陈设还没布置完，新员工们就得到两个消息：</p><p>一是薪资由绩效改为提成，BD 们要想赚钱，就要创造 GMV 的增量；二是架构调整被落实下来，BD 们不能跨区找业绩了，要在被圈定的区域里，尽可能创造价值。</p><p>震荡一路传导下来，原本在杭州担任餐饮行业商圈城市负责人的曹恒明即刻走马上任，接手抖音温州市场。作为被浦燕子重点画圈的 46 城之一，温州终于又有了自己的直营办公室。</p><p>浦燕子对这 46 座城期望极高——去年 11 月，接替朱时雨执掌字节生活服务部门之后，她将 2024 年的 GMV 目标从 5000 亿提高到了 6000 亿。</p><p>张堪愣愣地站在温州字节办公室的门前，那里连一块门牌也没有，简直像一家「皮包公司」——所有人都忙着跑来跑去，打电话，整理资料，没人顾得上操心这点事。</p><p>在这间不大的办公室里，电话声此起彼伏，电话那一头，老板们因为在抖音上的无端差评正向一名员工大发牢骚，也有老板因为怀疑店铺被「限流」而来兴师问罪。</p><p>最近，张堪偶尔也会接到 BD 主动打来的电话，邀请他去办公室「玩」——但那通常是温州 BD 团队与其他城市限时比拼 GMV 业绩的「PK 赛」举办的时候。</p><p>张堪明白，BD 们希望他动员商户扩大投入，买买流量，把 GMV 做得更高。每回 PK 赛，都是 BD 们冲业绩、拿奖金的关键时刻，大家通常忙到晚上十一二点钟方休。谁有能力为温州带来更高的 GMV，谁就是温州 BD 最想见的人。</p><p>但到目前为止，大部分的温州本地老板们从不投流。就算投，最多也就 200 块。正因如此，去年，张堪几乎所有餐饮客户老板的投流 ROI 都在 1:50 以上。</p><p>在抖音，这个数据足以令电商老板们叹息落泪。要知道，如今抖音电商行业的共识是，如果没有千万元投流预算，就干脆不要入局。</p><p>本地生活与电商行业有着完全不同的投流逻辑——一家餐厅的承载能力是有限的，而一家服装厂的生产能力是无限的，所以餐厅老板无需大量投流获取更多订单，他只要让附近三公里的人看到视频，来把今天的二十张桌子坐满就可以了。</p><p>生活服务，正以一种看起来非常「不字节」的模式在内部运行——重人员投入，多流量倾斜，但利润率又低。</p><p>那么，字节对不赚钱的忍耐度有多低？一位内部人士告诉 36 氪，生活服务部门各层级的 leader，也越来越操心「赚钱」这件事。在会议上，leader 们越来越多地强调「GMV」、「新开」、「吃苦」这些词汇，穿插着「能干就干，不能干就自己提离职」的威胁。</p><p>焦虑源于一个很现实的原因——同样的流量，如果分给电商部门，就能为公司带来更多的收入。但现在生活服务业务拿着流量，却在赔钱。</p><p>2024 年，擅长商业化的浦燕子上台，标志着抖音要逐渐收回它的慷慨——至少对大部分店家来说是这样。虽然自然流量的扶持还在继续，但抖音更加倾向于把流量分配给头部的商家——连锁大店家，才有投大额广告费的预算。</p><p>群狼们也逐渐被戴上嘴套。4 月，杭州与温州的 BD 们，被要求每人最多掌握 250 家商户，这证明推高 GMV 成为了比拓新优先级更高的工作。</p><p>最近，温州这个刚组建的小团队 PK 赛的成绩还不错。他们花了半个月的时间去攻克美特斯邦威在温州的分店，请他们上架抖音团购，并成功在 2 天内干出了 1000 万 GMV。</p><p>近场零售是抖音开辟的「以己之长，攻彼之短」的新战场。服装店、箱包皮具店、钟表店、汽车配件店……这些美团的非核心品类，目前是抖音温州团队重点攻克的对象。</p><p>4 月中旬，温州 BD 和服务商们在朋友圈中大量发帖，招募这些类目的商户开通抖音店铺。以往被美团排在「其他」类目里的商家，终于也等到了被重视的一天。</p><p>美团不是一家喜欢打补贴的公司，雨火说，「但是美团更不喜欢输」。所以，当抖音向商家开出更低佣金时，美团会跟随降佣金；而当抖音强调利润时，美团也会抓住机会，立刻缩减补贴。今年一季度，美团 138.9 亿的营销开支，尽管仍同比大涨 33.6%，但环比却下降了 16.8%，远低于市场预期的 160 亿元。</p><p>拉锯接替了奇袭，低价战争逐渐消停，两家各有攻守。据《晚点 LatePost》消息，2024 年一季度，抖音生活服务销售额超 1000 亿，但未缩小与美团到店业务的差距。半年来，双方的市场份额保持着 1:2 的态势——在温州和全国都是如此。</p><p>抖音捡走了一些美团力有不逮的市场，美团也以让利为代价收复了一些失地。</p><p>反映在股价上，虽然美团一度在抖音入局后跌走了两万亿市值，但今年春节以来，美团股价涨幅已经达到了 95%。不少人认为，「投资人判断美团守住了阵地，最难的时候已经结束了」。</p><p>但商家们还是很怀念那短暂的、硝烟弥漫的日子，那是他们过去五年来最好的日子。一家曾经被美团「策反」，下架了抖音外卖的商户，非常期待字节买下饿了么的那一天。虽然这个传言多次传出，又多次被官方否认。</p><p>「如果抖音的到店团购业务，能重现它当年在电商领域的成功，那字节有什么理由不去买下饿了么，把到家（外卖）业务也吃下来呢？」商户老板相信，对决还远未到终局。</p><p>当然，这只是一个漫无边际的遐想——在苛求投入产出比的今天，巨头们也很难再去放任无序的并购和补贴。</p><p>十年前那种不死不休的补贴大战很难再发生，漫长的较劲、算账和克制近在眼前。</p><p>高潮与低潮交替，商业社会有自己的运行周期。当我们离开温州时，一些老板正兴致勃勃地研究小红书和微信视频号。因为他们听说，这两家平台也有意加入本地生活的战局。小红书的 BD3 月还在温州开了第一次宣讲会，吸引来了许多想做女性市场的休娱、理发、医美店老板。</p><p>战役有始有终，但斗争永不结束，新的风暴就藏在云的后面。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高速公路 REITs 有望持续扩容</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840247802547081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:31:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高速公路 REITs 市场再添「新军」。6 月 28 日，上海证券交易所公告，工银瑞信河北高速集团高速公路封闭式基础设施证券投资基金即日起上市交易。目前，高速公路 REITs 规模已接近 REITs 市场的「半壁江山」。在业内人士看来，高速公路优质资产体量巨大，高速公路 REITs 市场有望持续扩大，为基础设施建设提供更多资金支持。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>公募基金 2024 年下半年投资策略： A 股估值向上修复空间大，红利高股息策略是重点投资方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840243040963201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年行至年中，A 股市场投资也将进入「下半场」。近期，多家公募基金公司接连举办中期投资策略会，把握市场动向，展望下半年投资机遇。从策略会探讨的主题来看，公募机构对下半年权益市场普遍持乐观态度，认为 A 股整体估值水平处于历史低位，向上修复空间较大，中长期配置价值凸显；更有基金公司预判 A 股有望迎来新一轮上涨行情，投资机会方面，红利高股息策略仍是公募机构下半年重点关注的投资方向。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>红利与成长并重，A 股下半年布局聚焦三大方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840244180224900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着上半年行情收官，A 股市场下半年如何布局、有哪些主线成为投资者关切的话题。从券商研究视角看，多位业内人士认为，下半年建议继续把握高股息红利资产这一主线，未来具备垄断性、稀缺性的高股息资产或更能获得长期超额收益。同时，可以围绕成长方向挖掘 AI 相关领域及产业链机遇，科创 50 指数在下半年同样值得重点关注。主题投资方面，上半年不断升温的新质生产力概念被继续看好，高端装备、机器人、储能、新材料等产业具备较高投资价值。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重要国际客户到访航天动力开展商务交流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840241030122112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据航天动力官微消息，6 月 27 日，国外某知名商用车制造商项目总监及技术、采购团队到访航天动力公司开展业务交流，公司工变事业部、市场部相关领导和负责人参与交流。本次来访，客户深入生产一线参观调研，并对标的产品的技术方案和后续合作计划进行了深度交流，双方达成合作意向，为后续实质性合作和深度开发商用车液力变矩器国际市场奠定了坚实的基础，进一步促进了航天动力国际化发展的战略步伐。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小怡家与元气森林达成品牌直供签约合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840238779386503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 10:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据小怡家官微消息，元气森林（北京）食品科技集团有限公司与怡亚通旗下 B2B 数字化平台—小怡家正式达成「品牌直供」签约合作。此次元气森林与小怡家的战略合作将基于品牌直供的模式，以广东、广西地区作为元气森林品牌直供先行试点，旨在进一步拓展元气森林终端渠道市场，全面强化渠道终端一体化的营销运营能力，扩大元气森林在全球市场的知名度和影响力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克旗下脑机接口公司 Neuralink 推迟第二位受试者手术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840191639260041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:20:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国巴罗神经病学研究所首席执行官迈克尔·劳顿表示，埃隆·马斯克创立的脑机接口公司 Neuralink 原定于上周一将其设备植入第二名受试者体内，但由于患者的健康状况，手术被叫停。劳顿表示，该受试者存在健康问题，因此不适合当前参与 Neuralink 实验设备研究。替代候选人可能将于下个月在巴罗医院接受手术。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上半年非货 ETF 规模增长 4355.48 亿元，宽基 ETF 最吸金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2840186738150016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-29 09:07:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年上半年行情收官，Wind 数据显示，截至 6 月 29 日，非货 ETF 规模总计为 2.28 万亿元，较去年底增长 4355.48 亿元。易方达沪深 300ETF、华泰柏瑞沪深 300ETF、嘉实沪深 300ETF、华夏沪深 300ETF、华夏上证 50ETF 等产品规模增长排名前五，年内规模增加 904.53 亿元、807.36 亿元、622.7 亿元、615.42 亿元、327.11 亿元。目前，华泰柏瑞沪深 300ETF 规模仍领先非货 ETF 市场，为 2118.24 亿元；跟随其后为易方达沪深 300ETF、华夏上证 50ETF、嘉实沪深 300ETF，规模依次为 1392.42 亿元、1130.11 亿元、1036.11 亿元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中际旭创：变更募集资金用途用于新项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839470213696128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:58:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 中际旭创公告，公司拟变更 2021 年向特定对象发行股票的募集资金投资项目「苏州旭创高端光模块生产基地项目」，并将该项目剩余的 4.46 亿元建设新增「铜陵旭创高端光模块产业园三期项目」。项目达产后预计将实现年产高端光通信模块 120 万只的生产能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 海越：控股股东高鑫金控因涉嫌信披违法违规收到证监会立案告知书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839454381509509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:58:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，*ST 海越公告，控股股东铜川高鑫金融控股有限公司于近日收到中国证券监督管理委员会下发的《立案告知书》。因涉嫌信息披露违法违规，中国证券监督管理委员会决定对高鑫金控立案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，B 站涨 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839467758439047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:55:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，B 站涨 2%，京东涨 0.84%，拼多多涨 0.72%，百度涨 0.47%，阿里巴巴涨 0.22%；理想汽车跌超 1%，蔚来汽车跌 0.91%，蔚来跌 0.57%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周对「百邦科技」等股价异动证券进行重点监控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839462879890050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:51:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所本周共对 123 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；对「百邦科技」等股价异动证券进行重点监控；共对 14 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 2 起涉嫌违法违规案件线索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股涨跌不一，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839462358338438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:50:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股涨跌不一，截至发稿，特斯拉涨超 1%，苹果涨 0.8%，英伟达涨 0.69%，亚马逊涨 0.29%，Netflix 涨 0.08%；谷歌跌 0.68%，Meta 跌 0.13%，微软跌 0.06%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：北京左江科技股份有限公司股票终止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839452756691587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:40:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所发布关于北京左江科技股份有限公司股票终止上市的公告，公司股票自 2024 年 7 月 8 日进入退市整理期交易，退市整理期届满的次一交易日，深交所对公司股票予以摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 5 月核心 PCE 物价指数同比增长 2.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839449276566149?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 5 月核心 PCE 物价指数同比增长 2.6%，前值增长 2.8%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：进一步推动畅通私募股权创投基金「募投管退」循环</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839447488154248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:35:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据证监会官网，近日证监会党委书记、主席吴清与其他班子成员先后在深圳、广州、上海、北京等地，围绕进一步全面深化资本市场改革开展调研，调研中，大家一致认为，多措并举激发并购重组市场活力，支持上市公司聚焦做优做强主业开展吸收合并、产业整合，大力提高上市公司质量。进一步推动畅通私募股权创投基金「募投管退」循环，引导其投早、投小、投长期、投硬科技。压严压实中介机构「看门人」责任，加快提升专业服务能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：统筹好一二级市场平衡，更大力度推动中长期资金入市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839446736817028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:34:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据证监会官网，近日证监会党委书记、主席吴清与其他班子成员先后在深圳、广州、上海、北京等地，围绕进一步全面深化资本市场改革开展调研，调研中，大家一致认为，坚持质量优先，严把 IPO 准入关，完善科技型企业精准识别机制。统筹好一二级市场平衡，更大力度推动中长期资金入市，着力增强资本市场内在稳定性。坚持依法从严监管，进一步增强融券、量化、退市监管的适应性和针对性，严厉打击财务造假、欺诈发行等严重违法违规行为，进一步完善投资者赔偿救济机制，加强退市过程中的投资者保护。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：抓紧研究谋划进一步全面深化资本市场改革的一揽子举措</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839445495417736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:33:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日证监会党委书记、主席吴清与其他班子成员先后在深圳、广州、上海、北京等地，围绕进一步全面深化资本市场改革开展调研，通过召开座谈会、实地走访等方式，分别与上市公司、行业机构、投资者、专家学者及系统单位代表深入交流，充分听取意见建议。吴清指出，证监会正在深入开展注册制等资本市场改革综合评估，在此基础上将抓紧研究谋划进一步全面深化资本市场改革的一揽子举措。证监会将坚持稳中求进、远近结合、综合施策，坚持尊重规律、守正创新，着力推动高水平的市场化改革，进一步提升资本市场对新产业新业态新技术的制度包容性和精准性，加快推进「科创板八条」落实落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>节能铁汉：签订约 55.83 亿元海外重大合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839429665672065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:29:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，节能铁汉公告，近日，公司迪拜分公司与业主 MAG of Life FZ-LLC 签署合同，合同金额 28.22 亿阿联酋迪拉姆，折合人民币约 55.83 亿元。工作内容包括工程土建结构、给排水、通风空调、电气照明采购与安装调试、装饰装修、家具、小区内道路、景观园林工程、配套基础设施等。项目计划工期 1095 天，合同金额占公司 2023 年度营业收入 14.18 亿元的 393.72%。另外，全资子公司铁汉建设预中标献县泛区蓄滞洪区建设与管理工程（饶阳辖区）施工一标段，项目概算约 3.06 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本经济专家：日美利差较大为日元贬值主要原因</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839421168372361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:20:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，日元对美元汇率跌破 161 比 1 关口，刷新 1986 年 12 月以来最低纪录。日本第一生命经济研究所首席经济分析师永滨利广认为，美联储官员有关并不急于降息的表态，让日美之间的利差仍维持在较大水平，是此次日元汇率暴跌的主要原因。永滨利广还表示，日本政府目前可能在等待美国方面通胀相关数据公布后再进行干预操作。（央视财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同仁堂医养向港交所递交上市申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2839401481341833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 20:10:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据港交所披露，北京同仁堂医养投资股份有限公司向港交所递交上市申请书，保荐人为中金公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>