<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>可选装侧面摄像头、行李架等，问界新 M7 增加新版本 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737546524158472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 21:05:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>问界新 M7，即将迎来新版本。</p><p>4 月 15 日，工信部发布《道路机动车辆生产企业及产品公告》（第 382 批）的车辆变更扩展产品公示清单显示，问界新 M7 增加一个新版本。</p><p>相对旧车型，新版车型可选装行李架、侧面摄像头、前保险杠，并新增一款轮毂样式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1777,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_f2031ef90fdf465a9b50d823d6c917fa@17715901_oswg444432oswg1777oswg962_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">问界新 M7 信息</p><p>问界新 M7 是华为与赛力斯合作的第二款车型，于 2023 年 9 月发布，是问界的销量主力。</p><p>「AITO 汽车」发布的问界 3 月交付数据显示，问界全系车型的交付量达到 31727 辆，其中问界新 M7 交付 24598 辆，问界 M9 交付 6243 辆。对比其 2 月数据，交付总量环比增加 50.1%，问界新 M7 环比增长 33.1%。</p><p>尽管问界新 M7 上市时间仅过去半年，但已有改款计划。36 氪此前报道，问界新 M7 预计在今年第二季度推出改款，目前已知的改动为，外观上将采用家族设计语言。</p><p>与此同时，问界新 M7 的两款车型近日开始降价。</p><p>鸿蒙智行 APP 显示，4 月 1 日起，问界新 M7 后驱 Plus 版 5 座版售价从 24.98 万元起下调 2 万元至 22.98 万元，问界新 M7 Max 五座后驱智驾版从 28.98 万元下调为 27.98 万元。用户在 4 月 30 日前支付定金，才可享受优惠。</p><p>部分车型价格调整的同时，优惠权益也有所变化。一位鸿蒙智行销售告诉 36 氪，此前的优惠措施是 3000 元补贴，并赠送价值 15000 元的科技舒享包，而目前后驱 Plus 版 5 座版降价 2 万元，科技舒享包需付费购买。这意味着，后驱 Plus 版 5 座版实际优惠 5000 元。</p><p>华为对问界新 M7 的车型调整，降价，是因为其揹负不小的销量压力。</p><p>据悉，华为对智选车型 2024 年的销量目标是 60 万辆，而 2023 年，赛力斯所有品牌的新能源汽车销量为 151798 辆。</p><p>尽管华为 2024 年还将推出其它的智选车品牌车型，但新能源汽车市战况激烈，无法保证后续车型市场表现。</p><p>一个例子是，智界 S7 在上市百余天后再度上市，其 4 月 13 日至 4 月 14 日的大定量为 2079 辆，销量成绩平平。</p><p>因此华为必须尽可能放大单款畅销车型优势，最大限度提高销量，而曾创下 7 天收获 2 万份订单成绩的问界新 M7，无疑是符合这一条件的最佳车型。</p><p>除了问界新 M7，华为还将在 4 月 23 日推出新版问界 M5，届时华为的智选车型的战斗力将进一步提高。不过，对手的武器也将更锋利，华为必须尽快打造下一个「问界新 M7」，以应对新的挑战。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传万科正接洽出售所持普洛斯全部股权，半年前还称「看好」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737499238115849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:13:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>据彭博社消息，万科考虑出售其所持物流地产公司普洛斯（Prologis）全部股权，万科已就转让所持普洛斯 21.4% 股权与包括广东省国资背景的粤海控股和另一家天津国企在内的潜在买家进行接触。</p><p>万科集团与普洛斯中国均对 36 氪表示：暂时无法对此事给予回应。</p><p>入股普洛斯是万科加码物流仓储的重要交易，也是万科在多元化发展阶段的重要布局。半年前的万科 2023 年度媒体交流会上，郁亮还表示：「我们是财务投资而已，不会干预它，我们对普洛斯很看好，我们对他们团队也很看好。」</p><p>2017 年，万科携手财团以近 790 亿元价格收购国际物流巨头普洛斯（Prologis），创造了亚洲历史上最大一单私募股权并购纪录。在该笔交易中，万科出资金额约 169.2 亿元，持股占比 21.4%，为第一大股东。跟随万科投资的厚朴投资、高瓴资本、中银投资，分别占比 21.3%、21.2%、15%。</p><p>这笔交易曾被业内人士认为是万科多元化发展战略下最成功的交易之一，不仅增加了万科在物流仓储市场的市场占有率，也成功带动了万科自建的物流板业务。</p><p>据《2019-2024 年中国物流地产市场前景及投资机会研究报告》统计，到 2019 年第一季度末，在国内物流领域，普洛斯的市场份额高达 33.0%，稳居行业第一；万科旗下的万纬物流快速晋升到行业第二，市场份额 6.1%。</p><p>不过，普洛斯在国内的市场份额曾一度占比达到 55%（2015 年），之后便持续下降。到了 2020 年，普洛斯的市场份额下降至 28.5%，而万科自建品牌的万纬物流份额升至 8%，稳居第二位。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="727,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_d8c6a100433f4edf99fb626ce0947234@337187376_oswg173382oswg727oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：资产信息网</p><p>普洛斯在国内的市场份额下降压力来自于进入的玩家越来越多，2015 年之后，顺丰、平安不动产、苏宁、百联等各行业的企业纷纷参与物流地产的市场争夺。</p><p>一位物流地产业内人士表示，这个行业的利润越来越低，走的又是重资产模式，远不是新玩家想的那么美好。</p><p>在万科入股普洛斯之后，后者也在尝试轻资产路径。2020 年 4 月，普洛斯发起普洛斯中国收益基金（中金普洛斯 REIT），并成功募集 150 亿元。</p><p>当时，业内人士评价：「普洛斯的成功因素之一就是通过轻资产运营的基金管理模式，成功实现规模效应，解决了资金这一大难题。」</p><p>但从 2021 年第四季度开始，普洛斯物流园的出租率持续走低，对公司的现金流及融资产生负面影响，短期有息负债占比也一路走高。</p><p>据中金普洛斯 REIT 最新发布的年报数据，该基金由 10 个仓储物流园组成，2023 年实现营业收入约 4.3 亿元，同比上涨 19.7%，但净利润下降了 20.1%，净利润率也从 2022 年的 10.87% 降至 7.85%。</p><p>中金普洛斯 REIT 认为，公司业绩下降的主要原因是市场形势出现变化。据仲量联行提供的数据，纳入监控范围的 24 个主要城市合计新增供应约 1179 万平方米，同比上升 22%。新增供应降低了高标仓的门槛租金，承接成本敏感型租户的需要外溢至价格更低的相邻子市场。</p><p>2015 年，万科正式成立了万科物流地产发展有限公司，加速发展集团物流板块。彼时，正是物流地产进入高速发展的节点。9 年间，市场供应量大增，供给快速饱和，市场形势出现逆转，物流地产的低周转、低回报性质，叠加万科集团自身遇到的危机，普洛斯这块「肉」已经不香了。</p><p>近期万科出售资产的脚步正在加速。今年 2 月 9 日，领展房产基金公告表示，公司接手了万科持有的上海七宝万科广场的 50% 权益，收购完成后，领展将成为上海七宝万科广场的唯一拥有者，万科完全退出。</p><p>上海七宝万科广场是万科旗下最优质的商业资产之一。</p><p>郁亮称，2023 年万科通过资产大宗交易回笼了 123 亿元，同时「我们运用 REITs 与大宗交易等方式，把不动产变为动产。」深圳的部分城市更新项目也将交给深圳地铁集团开发。</p><p>在 4 月 14 日的投资者关系会上，郁亮反思说：「当前万科的确遇到了阶段性经营性困难，流动性短期承压。主要是因为三个方面的问题。」多元化经营「步子过大、操之过急……转型业务超出我们资源匹配能力，过多占用了开发业务资金，规模过大也导致管理能力跟不上」就是其中之一。</p><p>郁亮还表示：「将首先立足‘自救’，立足自身能力和资源自我化解风险，对所有在手业务，全部重新打开和检视，分类进行梳理，并制定针对性方案。」</p><p>削减过多非主营业务投资，将是万科自救的关键举措。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富二代接班？曲美家居创始人之子自诩「负二代」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737374232422665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 18:53:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「这公司是我爸的，负债 48 个亿，我是啥二代？」</p><p>站在公司门口，操着一口地道的京腔，调侃自己并非富二代、厂二代，曲美家居（603818.SH）董事长赵瑞海之子赵泽龙于近日开通了抖音账号，一周内迅速赚得近三万点赞。&nbsp;</p><p>曲美家居成立于 1987 年，被誉为「北京家具第一股」。如今，随着经济的快速发展，很多初代企业家到了退休年龄，接班人往往是他们的子女或职业经理人。在一众二代中，开通社交账号的并不少见，但如此直白地在社交媒体上公开讨论家族企业负债情况的，赵泽龙可能是第一个。</p><h2><strong>曾与父辈经营理念冲突</strong></h2><p>在平台账号简介中，赵泽龙的简介共两段，第一段是「97 年，一个上市公司的创二代」；第二段是「真还传」。</p><p>截至目前，赵泽龙还没有在上市公司或其子公司担任过任何职务，也未公开宣布将继承家业。天眼查数据显示，赵泽龙并未在中国大陆注册过自己的公司。&nbsp;</p><p>赵泽龙也并没有在短视频中直接表达自己会接班，但他会在评论区回复用户吐槽曲美家居售后的评论，建议对方联系曲美门店，还以调侃的方式介绍了自己曾经在曲美工作的经历：</p><p>「2019 年留学归来，回到父亲的集团发展新业务——跨境电商，本以为可以顺风顺水，没想到最大的困难来源于我的父亲，我们做事的理念互不相同。最终，我被逐出家门。」</p><p>公开资料显示，2019 年，曲美家居曾官宣销售模式、产品的转型。包括提供「全品类+一站式」的销售解决方案，积极拥抱抖音、快手等短视频 APP 作为销售推广渠道，以及全面转型「时尚家居」品牌，并增设对应产品线。一位不愿具名的家居领域分析师表示：「时尚家居是当年的品牌概念，之后没有再看到公司有对应的进展。」</p><p>赵泽龙介绍，为了证明自己，他跑遍了全国的工厂，在美国开了一家属于自己的家具公司，一年之内，自己创业公司的营业额实现了单月 50 倍增长。</p><p>在家居行业，曲美家居的发家史较为传奇。创始人赵瑞海在创业之前是一名裁缝，做过窗帘、沙发套等家居用品的缝纫加工。1987 年，22 岁的赵瑞海瞄准沙发品类，向亲戚朋友筹集 4000 元，在农村租下小院，将其改造为制作沙发的工厂，招聘几名木工，开始投身家具行业。&nbsp;</p><p>1993 年，曲美家居因为首创弯曲木家居工艺，用一年半时间成功研发出薄木胶合弯曲木加工设备，凭借此举，公司将销售渠道从北京扩展至全国。截至 2023 年上半年，曲美家居在全国的经销门店已经发展至 1192 家。</p><h2>&nbsp;「子承父债」</h2><p>赵泽龙进入曲美家居工作的时间是 2019 年，当时，曲美家居刚刚完成对挪威上市公司 Ekornes 的收购。</p><p>2018 年-2022 年期间，由于营收增长、业务协同及规避关税壁垒等需求，不少头部家居上市公司启动海外并购，例如索菲亚收购法国橱柜企业司米橱柜，欧派家居收购意大利家具制造商 FORMER，美克家居收购海外高端家具制造商 M.U.S.T.公司等。然而，曲美家居收购 Ekornes，至今仍保持中国家具行业最大的海外并购案纪录。</p><p>在 2020 年的采访中，曲美家居创始人赵瑞海也曾表示：「客观地说，2018 年（收购 Ekornes）不是一个最好的时间点，因为中外关系、市场消费力在下降、房地产见底等等原因。但事情本质是好的，在这个（经济）周期里，虽然预期没有原来好，但本质没变，我们坚信这是一个正确的事情。」</p><p>赵瑞海认为，通过 Ekornes 的渠道，可以解决曲美家居出口的问题，倘若靠公司自身情况拓展，10 年也建立不起来。</p><p>据悉，与曲美家居的产品类似，Ekornes 主要开发、制造舒适椅和床垫产品，旗下品牌包括 Stressless、IMG、Svane 等。此前，曲美家居的公告中称 Stressless 以「世界上最舒服的椅子」是挪威国宝级舒适椅品牌。&nbsp;</p><p>收购 Ekornes 之后，曲美家居在海外营收一项科目获得快速增长，2018 年-2022 年，Ekornes 在上市公司主营收入的比重已从 30% 提升至 70% 左右。近年来，Stressless 品牌为曲美家居贡献营收占比过半。曲美家居最新一份定增募资说明书显示，2021 年、2022 年，2023 年 1—6 月，Stressless 系列实现营收 23.76 亿元、25.53 亿元、10.84 亿元，在营收中的占比分别为 47.75%、53.39%、56.55%。</p><p>这场并购也被外界认为是一次「蛇吞象」行为。2018 年 4 月，曲美家居完成了对 Ekornes ASA 公司 90.5% 股份的收购。交易价格 40.63 亿元。然而，当时公司总资产仅有 21.59 亿元，无法覆盖收购价格。曲美家居为此四处筹资，包括依托大股东提供 15 亿元资金支持、使用上市募资剩余的 2.68 亿元、另向招商银行抵押贷款 18 亿元。&nbsp;</p><p>2018 年 6 月，曲美家居负债为 5 亿元，资产负债率 23.17%。收购之后，公司于 2018 年 9 月末的负债总额为 49.9 亿元，资产负债率 71.98%。同时，曲美家居出现了上市以来的首次亏损。2018 年公司净利润为负 0.59 亿元，同比下降 124%。</p><p>据曲美家居近年财报显示，2020 年至 2023 年中期，曲美家居合并资产负债率分别为 66.04%、73.52%、69.21% 及 69.37%。&nbsp;</p><p>近两年，曲美家居连续进行了两次定增募资，最终募集资金规模分别为 5.45 亿元、8 亿元。</p><p>这些资金用途除了投资于河南曲美家居产业二期项目、挪威工厂产能升级建设外，还包括用于偿还收购挪威家居品牌时所产生的债务以及补充流动资金。</p><p>曲美家居也在定增预案中坦言，「因收购 Ekornes 形成了较大规模的负债，造成公司近年来资产负债率及利息支出水平较高」。&nbsp;</p><p>除此之外，为降低有息负债和减小财务费用压力，曲美家居在 2022 年引入了高瓴资本作为战投方。高瓴以增资的方式向曲美家居设立的特殊目的公司 Qumei Runto 投资了 2 亿元人民币，持股比例为 4.76%。</p><p>在购入一线海外品牌、经历「跑马圈地」后，虽然海外营收攀升、拓宽了市场版图，但曲美家居面临「并购后遗症」，还在纾解昔日的并购债务。&nbsp;</p><p>赵泽龙在其短视频中使用了「子承父债」和「负债前行」作为标签，在短视频中，他的助理开玩笑式地表示：「大赵总（赵瑞海）说了，开源节流从您开始，公司负债，他已经还了很多年了，剩下的 48 亿，您自己创业想办法吧。」&nbsp;</p><p>1997 年电影《甲方乙方》中，刘蓓有这样一句台词：「哎呦喂，你看人家这家具店，真大真气派，进来就是不买东西看着心里都痛快。」当时，她与葛优所在的，正是曲美家居在北京霄云路开的第一家独立门店。&nbsp;</p><p>如今，如果曲美家居交到赵泽龙手中，显然已不如其父辈创业初期那样光鲜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谁在小红书上赚到了第一个一千万？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737297399605768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 17:27:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「野柿子小姐」的第一篇小红书笔记完全是兴起随便写的，她可能不会想到，两年后自己会成为一个千万级的买手。&nbsp;</p><p>软装设计师出身的她，入行十年，遍尝软装行业的苦与乐。一时兴起，在小红书上开始分享在行业内的所见所感。起初是个人表达，「这些软装设计师的坑，我可都栽过」「吃得苦中苦，方为软装人」。&nbsp;</p><p>后来，她尝试着做「好物分享」系列，凭借过去设计师经历积累的专业审美、靠谱渠道，把觉得对别人有价值的家居家具类好设计、好店铺分享给别人。&nbsp;</p><p>恰逢 2021 年「双 11」，「野柿子小姐」意外地发现，这些尚未被挖掘过、推荐过的「宝藏小店」「小众店铺」颇受欢迎，笔记点赞和互动量也肉眼可见的增加。原来，用户需要好的设计，而好的设计也需要被听到，这是一个水丰草美的新世界。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="669,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_a14d08d1ffeb430b87224149c740ac6e@5679941_oswg1166806oswg669oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>随着越来越多的用户开始在她的笔记、视频下，「求推荐」「求链接」「求搭配」，去年 9 月，她转而开启了小红书买手的「职业」生涯，转身成为了千万级买手，单场超 1300 万的销售额。&nbsp;</p><p>买手的意义绝对不只是销售额和数字。粉丝避了雷还省了钱，并且按照直播间的搭配装修出了美美的家，在「柿子彩虹夸夸群」里，大家热情地表达对自己的认可，这些价值感推动「野柿子小姐」做更多。&nbsp;</p><p>买手身份也让「野柿子小姐」拥有了和用户直接对话的窗口，她说：「站在最前端捕捉到了市场，拥有了市场洞察力，反哺到我的品牌。」做买手获得的商业化回报，也可以投入自己的品牌中，形成良性的生态。&nbsp;</p><p>现在，「野柿子小姐」是一个粉丝 41.2 万的小红书内容创作者，一个直播间 GMV 千万级的买手，一个正在筹备自己第二个品牌的主理人。&nbsp;</p><p>在与「野柿子小姐」同样的买手助力下，格度、致家家居、舒梵这些家居品牌的量级也在增长。「野柿子小姐」也明显感受到，相比自己发布第一条笔记时，越来越多品牌开始注重小红书这块新阵地。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_7d10303d5cc54d6fb22a0d71b5d7e7ad@5679941_oswg761711oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>起步于其他电商平台的乙舟筑物集，看到同行格度在小红书有爆发性增长，虚心前去取经，决定未来重仓小红书；去年 7 月才开始在小红书直播起号的 OKENSHO，在小红书投入超 70%，六个月的时间，赚到公司第一个一千万。&nbsp;</p><p>无数的家居家具类买手和品牌正在奔赴爆发的前夜。过去半年，小红书设计师家居家具品牌快速增长，交易额同比增长 15 倍，购买用户数同比增长 8 倍。&nbsp;</p><p>4 月 12 日，小红书举办 REDeco 家居开放日，主题为《让好设计长出好生意》。小红书电商商家负责人麦昆表示，小红书基于去年在设计师家居上取得成果和感受，推出首个家居家具行业 IP，REDeco。未来一年，让 1000 家设计师家居家具品牌在小红书稳定经营、健康成长。&nbsp;</p><p>这意味着，今天家居家具买手和品牌在小红书的恣意生长，只是个开始。&nbsp;</p><h2><strong>推翻设计师家居品牌的巴别塔</strong></h2><p>设计是设计品牌的命门，却也是容易被忽视的部分。</p><p>创立于 2018 年的乙舟筑物集对此深有体会。美院毕业的创始人致力于把家具做成艺术品，打造家庭美术馆，创始之初选择差异化路线，是第一批把实木和金属结合的家居商家，也是许多流行风格的引领者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_72cc89ed10e64b7a89aab35262ba0270@5679941_oswg676288oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>但在家居行业，传统的电商打法往往是制造爆款，跟风推产品，千篇一律，价格成了那个最单一，但却是最核心的考量因素。</p><p>有时，设计和面包难以兼得。乙舟筑物集做过接近 9000 块的床，早期做传统宣发的时候，评论铺天盖地都是，「你这张床为什么卖这么贵」，或是「这张床我看不懂」。</p><p>这是绝大多数设计师品牌面临的痛点，设计被看懂是变现的前提，而绝大多数设计师品牌是不被看懂的。</p><p>设计品牌在实际的创业过程中，还面临着非常多的顾虑，「我的设计产品有非常多的设计语言要说，怎样找到这样的舞台呢？设计师产品获客难度非常大，到哪里找到我们的精准用户呢？设计师的产品价值是如何评估的，怎样才能卖出好的价格呢？」小红书电商商家负责人麦昆总结了品牌面临的难题。</p><p>拥有自己品牌「东世西室」的「野柿子小姐」深感设计师品牌不易：「设计师品牌量小，没有量和供应链谈就没有话语权，压不下来价格，继而无法定价太低，同时太低的定价又没有利润去做推广，陷入死循环。」</p><p>「设计师品牌和我们熟知的产业大牌不太一样」，设计之春联合策展人侯正光做品牌超过 15 年时间，时至今日，他仍能感受到设计师品牌的力不从心，「设计师品牌在设计这个领域创新，但是它在制造、渠道，其实很多时候是无能为力的，是弱小的。」</p><p>只是当世界被标准化的大通货填满，设计品牌的坚持反而更显稀缺。因为消费者从来不缺产品，缺的是贴合自己细分场景、细分需求的商品，丰富的设计品牌恰恰为消费者提供了多元的选择。</p><p>面对设计品牌难以规模化、制造和渠道羸弱的困境，如何才能让好的设计长出好的生意？</p><p>最关键的前提，是让设计产品和设计品牌本身被消费者看懂，没有这个前提，后面的生态就无法良性滚动，也很难成为一门好的生意。</p><h2><strong>他们为什么在小红书</strong></h2><p>OKENSHO 最先是在小红书感受到，设计语言可以被看懂的。仅凭一张设计效果图，就吸引了很多用户开始关注这个诞生不久的品牌。</p><p>去年 7 月，OKENSHO 发售了一款山茶花沙发，致敬 Robert Venturi 和 Danis Scott Brown 夫妇提倡的古典复兴和装饰主义。当时实物样品都没到，效果图发布笔记后两小时，直播间就开始涌进人了，都在催着上预售链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_4ee97762e327408dbb148047cd83cd7f@5679941_oswg420321oswg720oswg962_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>这款山茶花沙发也成了 OKENSHO 第一个爆款，还吸引了佘诗曼、杨天真的围观，一个月都卖了 60 多张山茶花沙发，三个月后，OKENSHO 店播 GMV 就增长了快十倍，从 10 万跃升到 90 万。</p><p>OKENSHO 发现，直播期间只要能抓住一个人聊天，真诚无套路地产生信任感，就可以一直留住他，并且会产生下单行为。联合创始人之一 Belinda 观察到：「小红书退货率很低，大家更多是奔着产品本身、设计本身去，而不仅仅是把价格看成第一考虑要素。」</p><p>和 OKENSHO 一样，越来越多的品牌发现：在小红书，设计语言是可以被读懂的，被尊重的，也是被真金白银支持的。</p><p>小红书用户的原创设计保护意识更强，愿意为原创发声。陶瓷家居品牌 16 开就提到，这是他们入驻小红书电商的重要原因。</p><p>乙舟筑物集就是因为在小红书看到了一颗 KK 的直播，认可一颗 KK 的专业讲解，才开始通过直播售卖产品。此前他们从未做过直播。</p><p>OKENSHO 在小红书电商的第二次爆发，是「一颗 KK」带来的。OKENSHO 布鲁克林沙发作为「一颗 KK」专属款，双十一期间上「一颗 KK」直播间，十分钟销售额达 41 万，第一场亮相就成为了「一颗 KK」直播间销量前三的单品。</p><p>因为买手，OKENSHO 逐渐被看到，店播数据也水涨船高，连接到更多买手。「当时也想不到，作为刚入行家居的团队，六个月的时间，我们在小红书赚到第一个一千万。」OKENSHO 联合创始人 Belinda 说。</p><p>设计师家居品牌也会跟买手一起，根据用户的需求共创产品。家具品牌思纳博就和买手「有样美学」合作过一款椅子，根据「有样美学」对用户需求洞察，提出了面料修改建议，将原本挑人、不好搭配的叶子图案热带风面料，改成了更普适的黑白条纹，新品上线就卖出 25 万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_57042ee6a1b24d739c36768578776ec1@5679941_oswg1019696oswg720oswg959_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>买手对品牌的价值还在于，能让家居家具的不同品牌得到更集中的展现。让更多用户有更丰富的品牌、品类选择。</p><p>一些买手在做直播时，一个家的场景可以用上十个品牌的不同产品，进行不同风格的搭配、讲解。「野柿子小姐」特意租下百平的直播工作室，要帮大家用多个设计品牌搭配出完整的家。</p><p>小红书上有很多这样的买手，这是很多设计师家居品牌愿意在小红书合作买手直播的原因。小红书家具买手负责人正峰表示：「80% 的设计师家居品牌在小红书会选择和买手合作，来作为他在小红书经营通路的第一个切口。」</p><h2><strong>设计师家居品牌需要怎样的经营阵地</strong></h2><p>博物和生物演化学家爱德华·威尔逊在书里说：「虽然热带雨林只覆盖了地球表面陆地的大约 6%，但是它们却是地球陆地生物多样性的总部，那里聚集了地球上已知动、植物种的一半以上。」</p><p>小红书就像是一个线上商业的「热带雨林」，尽管规模不大，但丰富是它的底色。</p><p>这种丰富植根于小红书的内容和种草基因。小红书上聚集着具备良好审美和欣赏能力的用户和博主，他们在这里分享内容，种草商品。据小红书电商商家负责人麦昆分享，每个月有 1.2 亿的站内选求购买意见的用户，最常见的问题是怎么样？多少钱？在哪儿买？</p><p>在小红书，每个人都能找到答案。专业型的买手如「野柿子小姐」，设计师出身更懂设计，能从美和好设计的角度为消费者筛选商品；生活家型的买手如「百克力」，二胎奶爸、「姐夫」买手，在自己的生活经验中出发为消费者提供价值。</p><p>一组数据是，小红书站内浏览家居家具用户月活 70% 的用户是 90 后，整个小红书家居行业客单价达到 800 元以上。小红书电商商家负责人麦昆总结用一句话总结：「全网最关注家居家具设计，愿意消费家居家具的用户都在小红书。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1046" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_1e2a444f840c4d01b64af871155dbce6@5679941_oswg872428oswg720oswg1046_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>而家居品类有其自己的特殊性，客单价高、消费决策长，意味着品牌需要长期向消费者种草，这恰恰与小红书的内容基因不谋而合。在小红书，商家和买手有更多的空间，表达自己的品牌理念，帮助消费者做决策。</p><p>内容和种草基因、千人千面的买手、高价值用户，是小红书身上颇为差异化的标签，也是设计师家居品牌肥沃的生存土壤。基于过去一年在设计师家居上取得的成果，小红书也进一步明确了未来加大对家居投入的新方向。</p><p>在小红书家居开放日上，发布小红书家居家具行业 IP「REDeco」。根本目的就是扶持更多设计师家居家具品牌生长，最大化提升品牌消费规模和被用户看见的可能。</p><p>为此，平台除了给出设计力认证「REDeco」，还会为被认证的品牌提供亿级流量、平台级营销活动、佣金返点、撮合标杆买手深度合作等多项扶持。</p><p>乙舟筑物集成为了小红书 REDeco 首批认证品牌，看到小红书潜力的他们，今年将加大对小红书电商的投入，建立专属小红书的直播部门，定下了增长 10 倍的目标。主理人乙舟总结说，「在中国做设计师家具品牌，小红书是最重要的一站，能让好的产品＝好的内容＝好的生意。」</p><p>「REDeco」的发布意味着，小红书未来会长出更多像乙舟筑物集一样的设计师家居品牌。</p><p>就像在「热带雨林」中洒下丰富的种子，平台也在试图催化更丰富的商业体进驻，而任何奋力生长的种子，都有发芽开花的可能。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜马斯克：特斯拉正精简销售和交付体系；Take-Two 宣布裁员约 5%；中国首个音乐 SOTA 模型「天工音乐大模型」开启公测</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737282856708613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 17:03:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736971259898374"><strong>2024 年巴黎奥运会倒计时 100 天，天猫独家上线第一批「官方周边」</strong></a></p><p>4 月 17 日上午，巴黎奥运会倒计时正式进入 100 天。官方特许商品在中国地区迎来首发，独家上线天猫奥林匹克官方旗舰店，这也是吉祥物「弗里热」与中国消费者的首次见面。第一批上线的特许商品中，包括高 38 厘米的弗里热形象毛绒玩具、弗里热与巴黎标志性建筑物埃菲尔铁塔合影的造型手办、以及奥运会运动系列纪念银币。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736741278296577"><strong>马斯克：特斯拉正精简销售和交付体系</strong></a></p><p>当地时间 4 月 16 日，马斯克在社交媒体平台 X 上发帖称，特斯拉正在精简销售和交付体系。马斯克称，这个体系「已变得复杂而低效」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736746764085768"><strong>瑞银集团：根据瑞士的计划，瑞银集团将面临 200 亿美元的损失</strong></a></p><p>根据瑞信倒闭后提出的改革，瑞银集团面临增加监管资本的要求，这一金额可能达到约 200 亿美元。瑞士财政部长 Karin Keller-Sutter 的目标是让具有系统重要性的银行为其海外子公司提供全额资本支持。分析师估计，对于瑞银来说，这些变化可能会导致的 150 亿至 250 亿美元的资本损失。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736813134981378"><strong>Take-Two 宣布裁员约 5%</strong></a></p><p>视频游戏开发商 Take-Two 互动软件公司当地周二晚间表示，将裁员约 5%，取消几款正在开发的游戏，目的是每年节省约 1.65 亿美元。Take-Two 在一份文件中表示，该计划已经得到董事会的批准，该计划还要求在整个业务中寻求「效率」，并提高利润率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737159499672070"><strong>刘强东 AI 数字人首场直播：不到 1 小时观看量超 2000 万，整场成交额超 5000 万</strong></a></p><p>36 氪获悉，京东黑板报消息，4 月 16 日下午 6 点 18 分，京东集团创始人、董事会主席刘强东以「采销东哥 AI 数字人」的形式空降京东超市、京东家电家居采销直播间，开启直播首秀。开场不到 1 小时，直播间观看量超 2000 万，整场直播累计成交额超 5000 万。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737220988971270"><strong>鸿海刘扬伟：轮值 CEO 制度已经开始实施</strong></a></p><p>针对鸿海将实施轮值 CEO 制度报导，鸿海董事长刘扬伟 4 月 17 日表示，四月已经开始了，轮值对象就是事业群的主管，事业群的总经理。刘扬伟表示，这次的轮值 CEO，是在鸿海公司里面轮值。也就是母公司，不包括三个 F 的子公司（FII、FIH、FIT），我们希望能够在鸿海公司把这个轮值 CEO 的机制做好，做扎实之后，再看是不是要推到其他的相关的公司去。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737240863795462"><strong>马斯克称特斯拉每 5 年就要进行一次彻底的组织改革</strong></a></p><p>特斯拉 CEO 埃隆·马斯克周二表示，该公司需要每隔五年左右进行一次「彻底的组织改革」，间接回应了特斯拉全球大裁员的消息。马斯克是在 X 平台上回应一条关于 6 年前大空头查诺斯解释为何做空特斯拉的帖子时说这番话的。他写道：「每隔五年左右，特斯拉就必须进行一次彻底的组织改革，以达到下一个水平。话虽如此，我们在特斯拉的高管任期非常长，远远超过 10 年。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737260864678405"><strong>东芝据悉计划在日本裁员 5000 人</strong></a></p><p>日本经济新闻消息，东芝已开始进行调整，削减日本国内员工 5000 人，占日本总数的不到 10%。东芝将审查成本结构，并为以基础设施和数字技术为中心的再增长奠定基础。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736911522343432"><strong>中国首个音乐 SOTA 模型「天工音乐大模型」开启公测</strong></a></p><p>36 氪获悉，昆仑万维宣布，「天工 3.0」基座大模型与「天工 SkyMusic」音乐大模型正式开启公测。据了解，「天工 SkyMusic」是中国首个音乐 SOTA 模型。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737000075553283"><strong>职业教育平台「天天学农」获 C+轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，职业教育平台「天天学农」近期完成 C+轮融资，投资方为亚洲影响力投资基金二期。目前 ，天天学农平台已累计服务用户 700 万名，平台签约 3000 名老师，课程总数量超过 6 万节，覆盖 100 余个农业品类。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736259099191556"><strong>沃尔玛支持的数字营销公司 Ibotta 计划在美国 IPO</strong></a></p><p>沃尔玛支持的数字营销公司 Ibotta 表示，计划在美国进行首次公开募股，筹集约 5.51 亿美元资金</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736285026429441"><strong>证监会：市场有观点认为「本次退市规则修改主要针对小盘股」，这纯属误读</strong></a></p><p>36 氪获悉，据证监会官网消息，证监会上市公司监管司司长郭瑞明就分红和退市有关问题答记者问。郭瑞明表示，本次退市指标调整旨在加大力度出清「僵尸空壳」、「害群之马」，并非针对「小盘股」。在标准设置、过渡期安排等方面均做了稳妥安排，短期内不会对市场造成冲击。市场有观点认为「本次退市规则修改主要针对小盘股」，这纯属误读。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736820904978953"><strong>「奕泰微电子」完成 Pre-A+轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「奕泰微电子」近期完成 Pre-A+轮融资，由中科创星领投、同创共进跟投，鹏晨资本、一旗力合等持续跟投。奕泰微电子表示，本轮融资主要用于车载以太网芯片研发和产品交付。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736266809501960"><strong>2024 五一档新片预售票房破 500 万元</strong></a></p><p>36 氪获悉，据灯塔专业版，2024 五一档新片预售票房已突破 500 万元。《维和防暴队》《没有一顿火锅解决不了的事》《末路狂花钱》暂列前三位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736836134005255"><strong>印度官员称马斯克与莫迪会面会将宣布进军印度计划</strong></a></p><p>据当地媒体援引一位政府官员的话称，美国亿万富翁埃隆·马斯克在 4 月 22 日与印度总理莫迪会面后，很可能宣布特斯拉进入印度市场。该官员表示，「预计这家总部位于美国的电动汽车制造商将全面宣布进入印度，但不会公布具体地点。因为特斯拉通常需要董事会批准才能宣布具体的选址，这可能只会在晚些时候发生。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报 | A 股沸腾！证监会发声，小微盘报复性反弹；利好频出，氢能源概念火爆；银行股强势拉升，权重股纷纷回调</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2736921630320900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 16:33:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指数集体高开，沪指高开 0.03%，深成指高开 0.28%，创业板指高开 0.29%。</p><p>存储芯片板块开盘领涨，佰维存储大涨超 12%，精智达、同有科技、朗科科技、万润科技、香农芯创等纷纷高开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1975" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_29f74d87018a45d58d5fccf89a520d81@5579416_oswg376429oswg1080oswg1975_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>低空经济概念盘初活跃，苏交科涨超 10%，西测测试、建新股份、一博科技、华阳国际、安达维尔等纷纷高开。</p><p>AI 概念股集体反弹，Sora、算力等方向领涨，安诺其涨超 10%，数码视讯、捷成股份、天龙集团、华策影视、天娱数科等快速跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1987" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_4aefceee82db45ce86d812f9d26134fa@5579416_oswg382485oswg1080oswg1987_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>传媒、游戏股反弹，掌阅科技涨停，荣信文化、佳云科技涨超 10%，世纪天鸿、幸福蓝海、天舟文化、读者传媒涨超 5%。</p><p>业绩预增股反复活跃，同为股份 4 连板，荣泰健康 2 连板，丽尚国潮、豪美新材、科华控股涨停，肇民科技、佰维存储高开超 10%。</p><p>消息面上，丽尚国潮预计一季度净利润同比增 145%-161%；佰维存储预计一季度扭亏为盈 1.5 亿元-1.8 亿元；肇民科技预计第一季度净利润同比增加 68%-97%；豪美新材一季度实现净利润同比增 178%；科华控股 2023 年净利润同比增长 531%。</p><p>固态电池概念早盘拉升，宝丽迪 2 连板，金龙羽涨停，世名科技涨超 10%，华正新材、英联股份、紫江企业等涨幅靠前。</p><p>旅游酒店板块异动拉升，三峡旅游直线涨停，大连圣亚、金马游乐、丽江股份、三特索道、君亭酒店等快速跟涨。</p><p>氢能源概念股异动拉升，蜀道装备、四川金顶、京城股份、雪人股份等多股涨停，厚普股份、金通灵、亿华通等涨超 10%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1980" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_ee582544c38b45dcbd7408b2f26593aa@5579416_oswg361839oswg1080oswg1980_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，据四川日报报道，4 月 16 日，四川省研究进一步推动绿氢全产业链发展及推广应用工作会议召开。交通运输厅相关负责人表示，下一步将积极挖掘政策空间，加大引导力度，探索氢能源汽车通行高速公路费用全免，鼓励城市人民政府对氢能源货车城区不限行。</p><p>教育板块集体走强，开元教育大涨超 15%，此前传智教育涨停，科德教育涨超 10%，昂立教育、创业黑马、全通教育、凯文教育等涨幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,2008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_ee45de321a094337922c6cae3dec68ce@5579416_oswg363625oswg1078oswg2008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，人力资源社会保障部等九部门 4 月 17 日发布《加快数字人才培育支撑数字经济发展行动方案（2024－2026 年）》，紧贴数字产业化和产业数字化发展需要，用 3 年左右时间，扎实开展数字人才育、引、留、用等专项行动，增加数字人才有效供给，形成数字人才集聚效应。</p><p>连续两日大幅调整的微盘股早盘大涨 8%，新动力、泰祥股份、达威股份、海昌新材等多股 20% 涨停，友邦吊顶、桂发祥、山水比德、华蓝集团超 150 股涨停或涨超 10%。</p><p>消息面上，昨日证监会上市公司监管司司长郭瑞明就分红和退市有关问题答记者问。郭瑞明表示，本次退市指标调整旨在加大力度出清「僵尸空壳」、「害群之马」，并非针对「小盘股」。在标准设置、过渡期安排等方面均做了稳妥安排，短期内不会对市场造成冲击。</p><p>午间休盘，A 股三大指数集体上涨，沪指涨 1.24%，深成指涨 1.54%，创业板指涨 1.34%。</p><p>工程机械板块反复走高，柳工午后反包涨停，安徽合力大涨 7% 续创历史新高，山推股份、浙江鼎力、林州重机、拓山重工等涨幅靠前。</p><p>银行股尾盘全线走强，中国银行、农业银行双双再创历史新高，交通银行创逾 16 年新高，招商银行涨超 2% 创近 7 个月新高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1977" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_8e34c7705bd14d5ca05fb98871cf5e2c@5579416_oswg366536oswg1080oswg1977_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>信达证券研报表示，2023 年国有大行分红 4133 亿元，多家银行表示分红率有保障，当前配置银行股股息收益稳定性较好。</p><p>今日收盘，A 股三大指数均涨超 2%，沪指涨 2.14%，深成指涨 2.48%，创业板指涨 2.11%。全市场超 5100 只个股上涨，北向资金净流出 2.32 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_cc7083b165c84aabbb56853b2376c552@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「联想系」大模型公司「诺谛智能」完成近亿元 Pre-A 轮融资，武岳峰科创领投 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2734373781252359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 15:28:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>编辑 | 邓咏仪</p><p>36 氪获悉，近日「AI+制造」行业大模型及应用企业「诺谛智能」完成近亿元 Pre-A 轮融资。该轮融资由武岳峰科创领投，三叶虫创投、清智资本、老股东联想集团跟投。资金主要用于诺谛支点行业大模型的持续迭代与优化，「AI+制造」场景式价值创造解决方案的打磨与市场拓展，以及人才的引进。</p><p>成立于 2021 年 10 月，诺谛智能为联想集团孵化的人工智能企业。创始人胡长建为联想研究院人工智能实验室（AI Lab）高级总监，曾带领团队在 2017 年研发了应用于联想移动海外服务的 AI 对话系统 MOLI，服务了 180 多个国家和地区。</p><p>联想 AI Lab 经历，让胡长建看到中国 AI 行业落地的两个机会：一是市场大，从 2017 年至今，智能化转型为联想带来了近 1000 亿元的营收增长；二是场景多，相较于更崇尚标准化的国外，中国巨量的行业细分场景给 AI 带来丰富数据基础的同时，也为 AI 的落地提供了机会。</p><p>2018 年，谷歌正式发布了后续成为 GPT 等主流模型训练范式的 Transformer 架构。彼时，诺谛智能就开始训练近 100 亿参数规模的大模型，为后续在工业行业的快速落地提供了基础。</p><p>与此同时，背靠联想，诺谛智能积累了丰厚的制造业 Know-How，以及以 TB 量级日增的 EB 级行业数据。胡长建告诉 36 氪，Scaling Law（规模定律）为模型沉淀的是跨多任务的能力，但针对特定的工业场景，高质的行业数据显得尤其重要。</p><p>在 6 年的时间里，诺谛智能已经积累了全球最大的多语言 3C 产品制造行业数据库，包括用户、设备、零部件、工单等近百亿实体的知识图谱，以及联想 30 年来涉及 180 多个国家/地区研产供销等全链条数据。</p><p>2023 年，诺谛智能基于 Transformer 架构和 InstructGPT 训练框架，发布了自研预训练行业基础大模型「支点」。经测评，支点在全球 20 余种主流语言上，具备本土级/母语级的理解和处理能力，与中高级专业人员能力相当。与此同时，支点具备新语言识别的迁移能力，实现在 0 语料理解的情况下，对 100 种语言高于 85% 的识别能力，可达商用标准。</p><p>目前，诺谛智能发布了三种尺寸的模型，以满足不同任务的需求：</p><p>• 小模型：7000 万参数，压缩模型，用于边缘侧部署和快速推理；</p><p>• 中模型：3 亿参数，预训练模型，用于标准任务；</p><p>• 大模型：大于 300 亿参数，的大规模预训练模型，用于生成类任务和形式复杂的 AI 任务。</p><p>随着中国制造业的转型升级，胡长建观察到，企业的核心需求是从传统的代加工，转型为自主进行设计生产。目前，支点大模型已经面向研发、生产、供应链、销售、服务等工业场景，提供了以私有化部署为主的服务。同时依托于联想的全球化布局，诺谛智能的业务可覆盖全球 180 多个国家和地区。</p><p>据胡长建介绍，诺谛智能已服务近百个制造业客户，累计为客户节省成本数亿元。面对最具挑战的制造业客户，诺谛智能迄今为止客户复购率超过 80%。<span style="letter-spacing: 0px;">在收费模式上，诺谛智能在主流的收费模式之外，也增加了按效果计费的方式。</span></p><p>诺谛智能创始人胡长建为国家科技部人工智能专家、北京市科委人工智能专家，研究领域涵盖 NLP、知识图谱、情景感知及大数据分析，发表近 40 篇国际学术论文，拥有 100 多项专利。诺谛智能董事长芮勇目前担任联想 CTO 和高级副总裁，此前，他曾任微软亚洲研究院常务副院长。</p><p>未来，行业模型是否会被足够强大的通用模型替代？胡长建对 36 氪表示，理论上而言，由于行业的庞大以及知识的快速迭代，通用模型对所有行业的学习成本（包括算力、能源等）非常巨大，难以由个别厂商独自完成；通用大模型提供的能力更加丰富和全面，所以其参数一般都比较大，因此通用大模型一般以 SaaS 的方式输出服务，并不会单独部署到企业的内部，因此会造成一定的数据安全隐患。</p><p>「目前我觉得通用模型还吞并不了行业模型，两者会并存。」他总结。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240415/v2_9e9777fb8aa44b59b5a08532d10403ac@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>游戏「撞上」AI，三七互娱携手高校瞄准 AI 生力军</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737039019272709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 12:20:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 技术的广泛应用已成为不可逆转的趋势，游戏行业也正迎来一场前所未有的变革。从设计理念到运营模式，从玩家之间的互动方式到市场营销策略，无一不在 AI 技术的推动下经历着深刻的变化。</p><p>作为离 AI 最近的行业，不少游戏人已经有了「危机感」，关于「AI 抢了游戏人饭碗」的声音更是此起彼伏。</p><p>但事实上，在 AI 重新定义着游戏行业未来的过程中，行业对于 AI 人才的渴求依然存在。伽马数据发布的《中国游戏产业 AIGC 发展前景报告》显示，48.7% 的国内游戏企业认为 AIGC 发展缺乏相应的人才培养与储备。</p><p>三七互娱技术中心数据副总裁王传鹏在接受 36 氪采访时表示，AI 时代对游戏行业的人才提出更高的要求。近年来，三七互娱通过高校赛事、实训课、产学研等校企合作形式进一步提升企业与高等院校在 AI 创新人才培养的深度合作，并提供大量就业机会，让高校毕业生成为 AI 领域的重要后备军。</p><p>三七互娱集团副总裁&nbsp;HRVP 罗娟女士也表示：在技术创新方面，三七互娱一直致力于推动 AI 技术的发展和行业应用。AI 技术正在逐渐成为推动游戏产业革新的关键力量，无论是在游戏设计、玩家体验提升，还是在市场分析和运营决策中，AI 的应用前景已经无限广阔。我们看到了学生们的潜力和创造力，期待与同学们分享更多关于 AI 技术的最新动态，探讨其在游戏产业中的运用，并共同展望 AI 技术未来可能带来的变革和机遇。</p><p>其中，【玩有引力】校园行活动作为三七互娱与中国重点院校合作的校园系列活动，以讲座分享或沙龙见面会的形式进行。三七互娱不仅在活动中分享了行业趋势、热点话题和必备技能，还从企业角度帮助学生树立正确的就业规划和职业生涯意识，提升其职场竞争力。让校企合作更深层次地致力于发掘和培养那些对游戏开发怀有热情的青年才俊。</p><p>近日，三七互娱最新一场「玩有引力」校园行活动走进华南理工大学，王传鹏作了主题为《完蛋了，我被 AI 包围了！》的分享，讲述了三七互娱关于 AI 和产业的思考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1182,788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_898314012e2c41ba82eefca26a91b735@1215450627_oswg153357oswg1182oswg788_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>此次活动中，三七互娱不仅向学生们展示了 AI 在游戏行业中的广泛应用和巨大潜力，还传递出一个明确信号：在 AI 技术不断重塑行业格局的今天，以三七互娱为代表的游戏企业前所未有地渴求掌握这些技术的人才。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1161,776" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_60e3cd5dcb074aea828af4e1330e2c17@1215450627_oswg274738oswg1161oswg776_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>「AI 深入游戏行业是大势所趋，AI 正在引导游戏行业内外生产关系的变革，包括新游戏的发行方式、运营模式以及工作方式的改变。」王传鹏强调。他还进一步分析了 AI 对游戏行业的双重影响：一是对内容生产者而言，通过自动化图形图像生产、音频制作、文本生成等任务，显著提高了工作效率；二是对于外部用户，AI 技术不仅使用户能够参与到内容的生产中，还通过这种互动性提升了用户对游戏内容的整体参与度和体验。</p><p>王传鹏指出，随着 AI 时代的全面到来，无论是企业还是个人，都需要做好数字化、智能化的准备，积极拥抱科技的变化。</p><p>三七互娱早早便洞察到这一趋势，将 AI 应用在多个业务领域推向深入。2018 年，三七互娱便开始探索 AI 在游戏运营及发行领域的应用，实现了 AI 技术发展对自身业务的有效赋能。此后，三七互娱展开了一系列前沿的技术研究和实践，打造系列 AI 工具运用到研发、发行以及通用办公等业务类型，覆盖策划、美术、技术、测试、项目管理、推广投放、运维、客服等多个细分流程，实现人员提效、游戏品质提升以及用户价值提升。</p><p>目前，三七互娱成功打造出一整套嵌入 AI 与大数据技术的数智化产品矩阵，率先实现了 AI 在游戏研运环节的全链路深度部署&nbsp;。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_9849ce8f1090475e92348994639c9d14@1215450627_oswg189992oswg830oswg436_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>游戏与 AI 碰撞后的深度融合，已经远远超出了简单提升研发效率的初衷。它正在根本上改变着游戏行业的生产关系，引领着整个行业向着更加智能化和数字化的方向迈进。</p><p>为了进一步了解 AI 影响下的游戏行业，36 氪和王传鹏进行了一次深度对话。</p><h2><strong>一、AI 时代，为游戏提供无限可能</strong></h2><p><strong>36 氪：三七互娱现阶段发展的关键词是什么？</strong></p><p>王传鹏：我觉得应该是「数智化驱动」「人才赋能」以及「马拉松精神」。作为国内较早将 AI 技术应用于一线业务的企业，我们通过聚焦数智化，打造了一系列融入 AI 技术的数智化产品，实现游戏研发和发行全流程的提质增效，资源最优配置以及用户体验提升。人才作为技术创新的关键力量，三七互娱始终坚持「马拉松精神」，永不止步、突破极限，不断加大创新人才培育力度，以更高水平的专业人才以及技术，为公司的可持续发展筑牢根基。</p><p><strong>36 氪：当下，AI 热潮席卷游戏行业，AI 给游戏开发带来了哪些新的机遇？你如何形容 AI 与游戏行业之间的关系？</strong></p><p>王传鹏：首先，AI 技术能够简化和加速游戏设计流程，调整游戏平衡性，创建出更加逼真的虚拟角色和场景，实现提质增效。其次，AI 技术通过分析玩家的游戏数据和行为，为游戏玩家提供个性化的游戏体验和定制化的游戏内容。最后，AI 技术能让玩家以更低的门槛参与游戏的创造和生产，比如在游戏中捏脸、构建世界、参与剧情决策等，更好地满足玩家在游戏开发的参与感和自由度。</p><p>AI 与游戏行业之间的关系是相互促进、共同发展的关系。一方面，游戏行业是 AI 技术的重要应用领域之一，为 AI 技术的应用实践提供了丰富的场景。另一方面，AI 技术不断进步也为游戏行业带来了更多的创新和发展机遇，推动了游戏行业的转型升级。</p><p><strong>36 氪：我们知道，三七互娱自 2018 年就开始探索 AI 在游戏运营以及发行领域的应用，是什么促使三七互娱最初决定探索并应用 AI 技术？</strong></p><p>王传鹏：当时，游戏正步入人口增速放缓的存量用户时代。游戏不仅需要跟同类产品竞争，还要跟像短视频之类的娱乐产品抢夺用户。为了更好地应对快速变化的市场环境，我们借助 AI 技术开发了「量子-天机」系统，将人工经验转化为机器代码，在提升企业流量运营业务 ROI 的同时，抓住外部流量运营市场的机会，进一步提升了企业精细化运营的核心竞争力。</p><p><strong>36 氪：在选择将 AI 技术集成到游戏研发和发行过程中时，三七互娱有哪些关键标准和考量因素？</strong></p><p>王传鹏：AI 接进来到底能帮助我们解决什么问题是我们一直在思考的。围绕用户痛点打造的产品，才能更好地为人所用。当然，在深入理解需求之后，技术与现有流程的兼容性，提升效率的潜力也是一定的考量因素。</p><p><strong>36 氪：在三七互娱游戏研运过程中，AI 具体扮演了哪些具体角色，取得了怎样的具体成效？</strong></p><p>王传鹏：在我们游戏研运过程中，AI 主要的角色是员工的定制化助手。每个岗位的工作人员在 AI 的助力下，从不必要的琐碎操作中摆脱出来。在这种状态下，员工的创造力可以得到最高效地发挥。目前，我们在成熟的 AI 化生产管线的助力下，能看到明显的效率提升了。比如精细人物立绘的产出，传统的人工方式需要 8—10 人天，用成型的 AI 方式只需要 2.5 人天。</p><p><strong>36 氪：你认为，AI 技术在未来几年内可能会如何进一步变革游戏行业？三七互娱又准备如何应对这些变化？</strong></p><p>王传鹏：AI 更多、更深入地融入游戏行业中是大势所趋，未来它也许就不再局限于提效的工具，而是从方方面面提升游戏的体验感和沉浸感，例如全新的游戏品类、接入 AI 的游戏 NPC 甚至由 AI 自己打造的游戏等等。我们将继续保持对 AI 技术的关注，通过自上而下的战略，重视 AI 技术的布局与应用，通过持续的技术研发和人才培养，快速适应并引领行业变革。</p><h2><strong>二、&nbsp;AI 时代，人才是关键</strong></h2><p><strong>36 氪：三七互娱与高校在 AI 创新人才培养方面的合作模式具体是怎样的？公司对这些合作成果有何期望？</strong></p><p>王传鹏：近年来，三七互娱通过高校赛事、实训课、产学研等校企合作形式进一步提升企业与高等院校在 AI 创新人才培养的深度合作。比如「玩有引力」校园行活动，我们会邀请企业内的精英员工组成讲师团队，为学生带去 AI 等前沿技术的解读以及企业相关创新技术的研发经验分享。我们希望通过这些合作，将 AI 实践经验带入教学和研究中，引导学生更好地理解 AI 技术，提升他们的实践能力和创新思维。同时，我们也提供就业机会，让学生毕业后可以来到三七互娱，成为 AI 领域的重要后备人才。</p><p><strong>36 氪：&nbsp;AI 时代对游戏开发人员的技能要求有哪些变化？在与高校合作培养 AI 创新人才的过程中，三七互娱根据行业需求的变化采取了哪些具有针对性的措施？</strong></p><p>王传鹏：AI 时代对游戏行业的人才提出更高的要求，要求游戏开发者要在快速理解、跟上 AI 的发展，把 AI 技术运用到实际游戏开发的工作流程中的同时，要具备独特模型的训练能力。为了更好地提升员工的 AI 创新能力，我们在内部成立的三七互娱学习发展中心，搭建了完善的 AI 技术应用课程体系，并提供 AI 工具给员工探索应用，提供理论+实操的全方位赋能。</p><p><strong>36 氪：能否分享一些具体的成功案例，说明三七互娱与高校合作在 AI 人才培养方面取得的实际成效？</strong></p><p>王传鹏：像我们跟高校合作开展的创新赛事和项目实践，不少学生将 AI 等前沿技术运用实际项目，为更多的社会问题解决助力。比如今年高校创想+微创新大赛和可持续发展高校创新挑战赛，我们很欣喜看到不少团队已经把 AI 技术用于文化传承、海洋保育等数字作品的研发与创作中，对 AI 工具的使用有更深刻的理解。此外，在过往的高校合作项目中，也会有一些优秀的学生加入三七互娱，成为企业的技术骨干，这就说明了这些合作有效促进了高校和企业的精准人才对接。</p><p><strong>36 氪：三七互娱是如何看待 AI 技术人才在公司发展中的作用？&nbsp;针对 AI 创新人才的培养和引进，三七互娱有何进一步的规划或目标？</strong></p><p>王传鹏：三七互娱高度重视 AI 技术人才在公司发展中的作用。AI 技术人才是推动公司技术创新的关键力量。针对 AI 技术人才的培养和引进，一方面，三七互娱将继续加强与高等院校、科研院所之间的深度合作，聚焦 AI 创新人才的培养。目前，三七互娱已与华南理工大学、广东工业大学等高校联合开展校企合作实训项目，推动企业需求人才与高校等资源方的精准对接。另一方面。企业通过内部培训和外部引进等方式，提升员工整体的 AI 技术水平，打造一支强大的 AI 团队。</p><p><strong>36 氪：未来是否会扩大与高校的合作范围，或是引入更多元的合作模式？</strong></p><p>王传鹏：未来，我们计划进一步扩大与高校的合作范围，并引入更多元的合作模式。比如和部分高校合作建立实验室，企业提供资金和项目方向，由高校组织高端人才资源团队进行科研探索，科研成果由企业来转化应用，实现双赢。</p><p><strong>36 氪：面对快速发展的 AI 技术，在推进 AI 应用的过程中，三七互娱员工的接受度和适应情况如何？公司又是如何帮助他们适应这一变化？</strong></p><p>王传鹏：面对快速发展的 AI 技术，我们员工的接受度和适应情况还是非常积极的。目前，三七互娱通过完善的 AI 技术应用课程体系、分享会以及内部创新项目等方式，帮助员工了解和掌握 AI 技术，确保他们能够顺利适应技术变革。</p><p><strong>36 氪：对于希望进入游戏行业的新人，你有什么建议？</strong></p><p>王传鹏：未来的竞争，需要我们从「会做、能做」变成「会提问题、提需求」，抓住技术发展所带来的机遇。对于希望进入游戏行业的新人，我建议要以长远的眼光看未来，保持对行业动态的关注，不断学习新技术，提升创新思维能力，以实现更好地发展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>当 A 股重新被世界接纳，景顺投资在二季度看多哪些板块？｜聪明的钱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737026510547460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 12:10:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 丁卯</p><p>编辑 | 郑怀舟</p><p>2024 年开年，A 股市场表现跌宕起伏。</p><p>1 月，在悲观情绪渲染下，市场的尾部风险被不断放大，A 股整体呈现出了超预期的单边下跌，上证指数一度跌至 2635 点的近 4 年低位；春节前后，随着北向资金的回流叠加国家队持续买入 ETF 救市，A 股的流动性压力有所缓解，助推市场出现强势的触底反弹，上证指数再度回到 3000 点附近；3 月以来，受经济数据企稳的利好，上证指数围绕 3000 点展开了宽幅震荡行情，但市场整体仍以结构性行情为主。</p><p>综合一季度来看，上证 50、上证指数、沪深 300 等大盘类指数相对小盘表现更佳；同时，由于市场仍然缺乏明确的投资主线，因此以「红利+新质生产力主题」构成的杠铃结构表现也相对占优。具体来看，一季度红利指数上涨 8.3%，红利低波策略录得 10.8% 的高涨幅，而新质生产力指数也取得了超 17% 的收益。行业上看，银行、石油石化、家电、煤炭等分红比较高的行业表现也相对较好。</p><p>在一季度 A 股迎来开门红之后，进入二季度，A 股市场又会有怎样的表现？推动市场波动背后的逻辑是否有所变化？哪些板块蕴藏着更大的投资机会？</p><h3><strong>A 股喜提开门红：经济企稳、流动性改善是主因</strong></h3><p>如前文所述，一季度，A 股整体先抑后扬，呈现出深 V 反弹走势。</p><p>背后的原因来看，有两个方面至关重要：</p><p><strong>首先，从分子端来看，一季度宏观经济的回暖叠加两会期间积极政策的刺激，为 A 股反弹注入了动力。</strong></p><p>从 1-2 月份的经济数据看，「三驾马车」都有不同程度的回暖。其中，社零 1-2 月份增长是 5.5%，远超市场预期；固定资产投资增长 4.2%，也好于预期，主要是受制造业投资+基建投资的支撑。受出口回暖叠加新兴行业高增的支撑，1-2 月制造业投资同比增长 9.4%，同时，在长期别国债落地的助力下，1-2 月基建投资取得 9.0% 的同比高增；进出口方面，1-2 月的出口数据为 7.1%，主要得益于全球制造业的回暖以及欧美制造业进入补库存阶段。</p><p>通胀方面，2 月 CPI 同比转正，增速为 0.7%。考虑到中国 CPI 指数的组成中猪价占比较高，因此，景顺投资高级基金经理刘徽认为，尽管当下猪价还没有明显的反弹，但是当前母猪产能去化比较顺利，一旦去化到一定程度，不排除猪价可能会迎来一轮上行周期，这无疑对 CPI 转暖会有一个比较好的支持作用。尤其是，最近养猪板块股票迎来了不错的表现，股票往往是企业表现的一个先行，是对净利润改善的一个先行反应。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_ed593d774927481f96a6d4d881349e81@5335509_oswg98449oswg864oswg398_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中国 CPI 数据 &nbsp; &nbsp; &nbsp;数据来源：景顺投资</p><p>政策层面，年初至今政策端陆续推出了以旧换新、设备更新、超长特别国债等一系列经济刺激政策，目前来看，政策组合拳较为明确，且在持续落地阶段。其中，超长特别国债等广义财政政策对应基建投资、设备更新对应制造业投资、以旧换新对应消费刺激、三大工程对应地产投资。</p><p><strong>其次，分母端来看，资金面的直接改善叠加投资者情绪回暖是一季度 A 股反弹的主因。</strong></p><p>春节前后北向资金重回流入状态、汇金资金也通过 ETF 托底市场释放了较大的流动性，同时叠加 IPO 的收紧以及企业回购意愿的增强，促使前期困扰市场的流动性压力得到大幅缓解，给 A 股反弹提供巨大支撑。不仅如此，平准资金流入除了短期对流动性的直接呵护外，也极大提振了市场情绪的回暖，加之近期美联储鸽派态度明显增强，共同提振了 A 股市场信心，进一步支撑 A 股反弹。</p><h3><strong>景顺投资：二季度可能面临风格切换，重点关注有色金属、医药、人形机器人</strong></h3><p>在一季度喜提开门红之后，二季度的 A 股将如何演绎？又面临哪些机会？</p><p>对此，景顺投资高级基金经理刘徽认为，展望二季度，预计 A 股可能会迎来市场的风格切换。<strong>背后的逻辑在于，其认为，在国内刺激政策加速落地叠加海外需求回暖促进出口增长的双重利好下，最近的一些经济数据出现了企稳见底，二季度国内宏观经济大概率会持续回升。在经济复苏持续向好的大背景下，市场风格则有可能会从红利防守转为偏顺周期的进攻，包括前几年表现逊色的一些成长板块的核心资产，也会在这样的大环境下录得不错的表现，迎来风格切换的机会。</strong></p><p><strong>而具体到板块上，刘徽则认为，以铜为代表的有色金属、医药行业、人形机器人面临比较好的投资机会。</strong></p><p>之所以看好<strong>以铜为代表的有色金属，主要是基于其目前面临较大的供需缺口，而这种供需错配需要长时间的修补。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_8ac3541a0b894abea05a7af214380655@5335509_oswg117937oswg865oswg328_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：铜供需情况分布 &nbsp; 数据来源：景顺投资</p><p>从需求端看，铜的需求主要来自电力、汽车和家电。长期而言，AI 算力需求的大规模投资会对电能的消耗起到一个非常大的拉动作用，而电力未来的快速增长必定对铜的需求有一个大幅的拉动；另外，相比传统油车而言，电动汽车的用铜量更高，考虑到全球电动化的大趋势，也会对铜的中长期需求有拉动作用。短期看，家电行业特别是空调销量的回暖，对铜需求也有一定的拉动。</p><p>从供给端看，目前全球铜矿供应端出现了明显的产能不足，铜矿挖掘的深度越来越深，2024 年铜的库存相比前几年仍处于低位。供给上的短缺叠加需求端的增长，使得电解铜成本持续上升，呈现出明显的刚性，且考虑到产能扩张的难度，短期内预计铜等有色金属的供需缺口仍将持续，无疑给整个板块带来了较大机会。</p><p><strong>对于医药行业而言，看好该板块的逻辑主要是因为作为未来确定性较高的成长行业之一，目前医药行业的估值安全边际较高，具备一定补涨机会。</strong></p><p>刘徽表示，长期而言，在老龄化等驱动因素没有实质性改变下，我国的医药行业仍面临较大的增长潜力，一方面，从医药费用上看，目前国内医药费用占 GDP 比例只有 6%—7%，而发达国家大致为 15%—20%，所以从长期来说，我国医药费用上升的趋势还是比较确定的；另一方面，从创新研发上看，近年来中国在医药行业的创新研发也是有比较好的进步，未来也能为消费者、病人提供更好的、质量更高的医疗服务；最后，集采方面，今年大部分药品被纳入到医药目录，也经过一轮甚至两轮的���价，因此未来集采对医药上市公司的影响将逐渐变小。</p><p>短期看，近期医药板块的调整使得其估值处在一个颇具吸引力的位置，同时，公募基金对医药板块的配置也处在较低水平，因此，长短周期之间的偏差，使得医药行业可能存在一定的补涨可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_67af0f289e7c4567a56f7b233b9d71c7@5335509_oswg117210oswg864oswg428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：医药费用占比及估值 &nbsp; &nbsp;数据来源：景顺投资</p><p><strong>作为景顺投资长期比较看好的人形机器人板块，刘徽认为，AI 大模型的突破，可能会加速人形机器人的商业化落地进程。中国人形机器人、国产的产业链将会受益于机器人行业的崛起，在未来涌现出大量机会。而这背后主要基于中国机器人产业链具备很强的全球竞争力。</strong></p><p>从工业机器人领域来看，中国在产业链成本上有较大优势，过去几年凭借成本优势在工业机器人市场的市场份额大幅上升，现在已经基本接近 50% 的水平。</p><p>从人形机器人领域看，通过产业链拆解，可以看到一些重要的零部件，包括丝杠、减速器、传感器、空心杯电机等等在国内都有较好的布局和进展，同时受益于较快的响应速度和降本方面的竞争优势，未来中国机器人产业链无论是配套国产机器人还是海外机器人都具备较强的竞争力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_e248ce1d8e6a4ef7be61af30a76f1862@5335509_oswg212884oswg816oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：人形机器人产业链分布 &nbsp; &nbsp; 数据来源：景顺投资</p><h3><strong>全球视角：A 股的吸引力正在逐步增加</strong></h3><p>站在全球资产配置的角度来看，刘徽认为，<strong>A 股市场相较于其他市场，特别是发达国家市场，相对的吸引力正在逐步增加。</strong></p><p><strong>一方面，尽管美国的通胀最近有一些反复，但主要是因为能源价格的波动。其认为大概率今年美国通胀还是会继续回落。</strong>根据市场的最新预判，预计美联储今年可能会在下半年迎来 3 次降息，每次 25 个基点；明年可能还会有 3 次降息，每次 25 个基点。虽然时间表可能会受大宗商品价格波动等因素扰动有所变化，但大的降息趋势不会改变。刘徽表示，<strong>一旦美联储开启降息周期，最大的利好肯定还是新兴市场，随着美元降息，资金会加速回流新兴市场，而 A 股作为新兴市场的重要一员，预计也会受到国际资本的关注。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_f781c743bb3d4b9094848ba63793a0fe@5335509_oswg389946oswg865oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：美联储降息概率预测 &nbsp; &nbsp;数据来源：景顺投资</p><p><strong>另一方面，从估值的角度看，无论是同新兴市场还是发达市场相比，当前 A 股的估值均处在一个较低的水平。</strong>目前，全球主要市场 MSCI 指数的 PE 达到 17.7 倍，发达国家是 18.6 倍，新兴市场为 12.2 倍，而 MSCI 中国仅为 9.2 倍，沪深 300&nbsp;则为 11.4 倍，均远低于其他市场；市净率的吸引力则更为明显，当前中国股市基本上接近 1 倍的 PB，A 股为 1.4 倍，远低于发达国家的 3.2 倍，也低于新兴市场的 1.6 倍。</p><p>值得一提的是股息率，刘徽表示，从历史上来看，中国的股息率现在已经上升到一个非常具有吸引力的位置，接近 3% 的水平，也是远高于发达国家，而且预计未来股息率还会有进一步上升的可能，因为目前都在鼓励企业增加分红比例，所以未来 A 股股息率的吸引力也是在增加。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_39350c3886474fdf920f7a29602fab1c@5335509_oswg200853oswg865oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图:全球主要市场股市表现 &nbsp; &nbsp;数据来源：景顺投资</p><p>考虑到估值上的差距，外资对 A 股配置处在较低水平，同时，美联储降息周期下外资面临资产重配的可能，如果未来 A 股出现边际改善，那么大概率会迎来全球投资者配置 A 股的一个重要临界点。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜职业教育平台「天天学农」获 C+轮融资，亚洲影响力投资基金二期投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2736905300437511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 11:20:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韦雯</p><p>编辑｜张子怡</p><p>36 氪获悉，「天天学农」近期完成 C+轮融资，投资方为亚洲影响力投资基金二期。天天学农成立于 2017 年，是一家面向乡村振兴的职业教育平台。目前 ，天天学农平台已累计服务用户 700 万名，平台签约 3000 名老师，课程总数量超过 6 万节，覆盖 100 余个农业品类。</p><p>天天学农 CEO 赵广向 36 氪表示，创办天天学农的契机是发现市面上农产品的销售价格差异非常大，价格差异的背后是种植水平差异。在他看来，当农产品被市场化定价以后，农民对农业技术的学习需求非常强烈。如今，不能简单的把农民看作是一种身份，而应该是把农民当成一门职业看待，那么中国农民的受教育水平和职业化水平还有很大的提升空间。</p><p>据悉，经历「双减」政策、疫情外部环境变化后，天天学农的营收和规模仍在成倍增长。赵广告诉 36 氪，2017 年成立之后，天天学农赶上乡村振兴、职业教育的风口和机会。</p><p>首先，互联网+农业教育是一个机会点。农村土地面积耕地面积 18 亿亩，但随着农村人口流出，人均耕地面积变大，农业开始规模化、集约化，跳脱出小农经济时代，发展到农业现代化、农业产业升级。在这背后，需要掌握的农业技术也需要升级。<strong>「打农药基本上用植保无人机，农产品直播带货也成了新农人的技能。</strong>农村基本 4G 网络全覆盖，移动互联网下沉后，农村人人一台智能手机，农业在线教育的基本条件已经具备了。」赵广表示。</p><p>再者，从饮食结构来看，现在的城市居民从「吃得饱」转变到「吃得好」，主粮吃得很少，反而集中在水果、蔬菜、蛋制品、肉制品上。赵广表示，城市消费升级倒逼农业种养端结构变化，从而驱动农民需要持续掌握符合市场需要的农产品种养技术。</p><p>因此，天天学农平台也从职业农民培训转化为「农业+」、「乡村+」的职业教育。「我们早期的用户是以种植经济作物为主，包括柑橘、葡萄、猕猴桃、草莓等等，后面延展出来农业社会化服务从业者，比如植保飞手、农机手、农作物植保员等等；最近一年，我们发现很多城市市民在学习天天学农的蔬菜、花卉、园艺的课程。当我们开通了畜牧养殖的课程之后，也发现有城市的宠物行业从业者（宠物店宠物诊所）购买相关课程。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,684" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_0f5b11d21a694914bd2c8d16a8045f2d@5612643_oswg744907oswg982oswg684_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天天学农课程</p><p>天天学农在深入调研后发现，如今的「农业人」多住在城市、从事农业。农村和城市之间的边界愈发模糊，城乡融合持续加速。面对变化中的农业教育趋势，天天学农推出<strong>三个学堂</strong>，农服学堂（针对种植户、植保飞手、农机手、农艺师等农业产业从业者）、花园学堂（针对园林、园艺、花艺行业从业者）、动物学堂（针对畜牧养殖水产、宠物行业从业者）。</p><p>除却面向 C 端的培训教育市场，天天学农针对 B 端市场推出两个解决方案。一个是面向 To &nbsp;G 市场，围绕着「乡村振兴」为区域性地方政府、商会协会、院校等组织机构提供乡村人才培训解决方案；另外，面向 To B 的农业企业（农资农化、农产品流通、农业保险等企业），天天学农提供涉农企业人才升级解决方案。</p><p>天天学农表示，依托 6 万节课程建立了 SaaS 平台「天天课堂」，解决政府与企业在搭建在线培训平台时的技术难题和师资瓶颈，能够有效降低培训成本，提升培训效率。</p><p>此外，天天学农即将对外发布乡村振兴农业知识开放平台——「天天识堂」，利用 PUGC（Professional User Generated Content；专业用户生产内容）知识分享模式，链接专家与用户，为农民提供更多系统且丰富的课程和知识。</p><p>团队方面，天天学农是互联网+农业的复合型团队，核心人员主要来自互联网、农业、教育、媒体、出版等不同领域。创始人赵广是连续创业者，在大学期间创立电子书下载项目，已有获利；后在华为的技术和运营部门工作 8 年后，离职创办了多个互联网项目，他对技术、管理、内容和运营有较深的经验。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科曙光：2023 年净利润同比增长 18.88%，拟 10 派 1.7 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737549003335937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:58:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中科曙光发布公告称，2023 年实现营业收入 143.53 亿元，同比增长 10.34%；净利润 18.36 亿元，同比增长 18.88%；基本每股收益 1.26 元。公司拟每 10 股派发红利 1.7 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海国有资本投资运营公司改革启动，涉及国投公司与科创投集团</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737546159286536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:55:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海国资委正式宣布，上海国投公司与科创投集团实施联合重组，未来将全力打造具备科创引领力和国际影响力的行业龙头。上海层面将两家集团的联合重组称为「国有资本投资运营公司改革」，且是上海国企改革深化提升行动的重要内容。从知情人士处独家获悉，联合重组后的公司名称为上海国投公司，临港集团原董事长袁国华将出任上海国投公司董事长，科创投集团依然保留，由原来的上海市属国资一级公司变为二级公司。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国国家公路交通安全管理局升级对本田汽车制动问题的调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737545175705863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:54:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）4 月 17 日公告，已将对本田汽车自动紧急制动系统意外启动报告的调查升级为工程分析。在汽车安全监管机构可能要求召回之前，工程分析是一项强制性要求。此次调查包括本田旗下广受欢迎的雅阁轿车和 CR-V。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乐歌股份：2023 年净利润同比增长 189.72%，拟 10 派 4 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737542111603202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:51:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，乐歌股份发布公告称，2023 年实现营业收入 39.02 亿元，同比增长 21.61%；净利润 6.34 亿元，同比增长 189.72%；基本每股收益 2.03 元。公司拟每 10 股派发现金红利 4 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华东医药：2023 年净利润同比增长 13.59%，拟 10 派 5.8 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737533313100039?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:42:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华东医药发布公告称，2023 年实现营业收入 406.24 亿元，同比增长 7.71%；净利润 28.39 亿元，同比增长 13.59%；基本每股收益 1.62 元。公司拟每 10 股派发红利 5.8 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，理想汽车涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737532756978179?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:42:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前多数上涨，理想汽车涨超 3%，小鹏汽车涨超 2%，哔哩哔哩、爱奇艺、蔚来涨超 1%，京东涨 0.88%，拼多多涨 0.69%，百度跌 0.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前走强，英伟达涨 0.78%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737530528868608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:40:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前走强，苹果涨 0.31%，微软涨 0.52%，亚马逊涨 0.6%，谷歌涨 0.35%，Meta 涨 0.55%，特斯拉涨 0.72%，英伟达涨 0.78%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>莱斯信息：2023 年通航领域营收仅占公司主营业务收入 0.24%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737516894644744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:26:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，莱斯信息发布异动公告称，近日，公司在通航领域引发大量关注和讨论，一直以来公司聚焦主责主业发展，2021 年、2022 年、2023 年在通航领域实现营业收入仅占公司主营业务收入分别约为 0.43%、1.04%、0.24%。近期公司关注到低空经济作为战略新兴产业得到国家政策的大力支持，预计未来行业发展态势良好，但当前低空经济相关行业政策尚不明朗，行业发展方向具有一定的不确定性，其发展速度、阶段性效果等需要冷静分析、避免短期盲目过热。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天赐材料：拟 2 亿元增资宜昌天赐，推进年产 30 万吨磷酸铁项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737509402618113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:18:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天赐材料发布公告称，拟以 2 亿元对全资子公司宜昌天赐高新材料有限公司（简称「宜昌天赐」）进行增资。此次增资是为了进一步增强宜昌天赐资本实力，以推进公司「年产 30 万吨磷酸铁项目」建设进度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>轻松集团联合华为云成立保险数智化专委会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737505718430211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:14:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[轻松集团·轻松保严选受邀出席 2024 分子保险科技节。会上，轻松集团宣布将与华为云成立保险数智化专委会，以客户服务、经营管理、产品设计、渠道营销、核保承保为切入点，加速 AI 大模型与保险产业融合创新扩展，探索健康保障云场景解决方案。通过本次合作，双方将共同发展新质生产力，促进保险行业的高质量、可持续发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三部门：进一步优化商业领域支付服务，提升支付便利性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737492856023561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:01:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 16 日，中国人民银行、商务部、国家外汇管理局联合印发《关于进一步优化商业领域支付服务，提升支付便利性的通知》。《通知》聚焦更好满足老年人、外籍来华人员等群体在商业领域的多样化支付服务需求，强化各地商务主管部门与中国人民银行分行协作，从确定商业领域重点场所及重点商户名录、构建包容多样支付受理环境、优化现金使用环境、丰富移动支付应用、强化国际消费中心城市示范引领、加强宣传推广等方面，着力完善多层次、多元化的支付服务体系，共同提升商业领域支付服务水平。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界黄金协会：3 月中国境内外金价溢价回落，一季度金价溢价仍达到历史同期最高水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737478871542023?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:47:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[世界黄金协会报告显示，由于金价飙升抑制了需求，3 月上海黄金交易所（SGE）的黄金出库量为 124 吨，较 2 月略微减少 3 吨；但一季度的上游实物黄金需求增至 2019 年以来的最高水平，达 522 吨。3 月，中国境内外金价溢价出现回落，反映出在金价飙升的情况下，国内黄金需求有所减弱；但由于前两个月的实物黄金需求表现强劲，整个一季度的金价平均溢价还是达到了一季度的历史最高水平（40 美元/盎司）。中国市场黄金 ETF 继续流入，3 月流入约 12 亿元人民币。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宝塔实业：控股子公司被客户暂停参加采购活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737477618248193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:46:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宝塔实业发布公告称，公司控股子公司桂林海威船舶电器有限公司（简称「桂林海威」）被中央军委装备发展部合同监管局自 2024 年 1 月 27 日至 2024 年 10 月 26 日期间暂停参加采购活动。暂停事由系桂林海威在 2013 年至 2014 年期间与该客户相关资金支付和使用不当。该事项短期内对公司经营无重大不利影响，预计对公司本年度经营业绩的完成影响较小。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融捷股份：2023 年净利润同比下降 84.41%，拟 10 派 3 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737475927140612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:44:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，融捷股份发布公告称，2023 年实现营业收入 12.11 亿元，同比下滑 59.53%；净利润 3.8 亿元，同比下滑 84.41%；基本每股收益 1.46 元。公司拟每 10 股派发红利 3 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中来股份：控股子公司联合预中标 27.56 亿元户用光伏项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737475336481026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:43:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中来股份发布公告称，公司控股子公司中来民生及其全资子公司中来智联联合体预中标浙江浙能能源服务有限公司第二批户用光伏项目工程总承包（EPC）框架协议采购，该项目协议有效期至 2025 年 12 月 31 日，预估建设容量为 800MWp—2GWp，预中标金额 27.56 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天奇股份：拟与长安汽车等设立合资公司，开展电池回收业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737474925832455?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:43:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天奇股份公告，拟与中国长安汽车集团有限公司、重庆长安汽车股份有限公司共同出资设立合资公司辰致安奇循环科技有限公司，并以合资公司为主体合作开展电池回收、梯次利用及再生利用业务，目标打造成为西南区域领先的电池回收标杆企业。合资公司注册资本 1.8 亿元，其中公司拟出资 8820 万元，持有 49% 的股权；中国长安拟出资 5580 万元，持有 31% 的股权；长安汽车拟出资 3600 万元，持有 20% 的股权。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四方光电：2023 年净利润同比降 8.78%，拟 10 转 4.3 派 8.6 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737471310473473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:39:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，四方光电发布公告称，2023 年实现营业收入 6.92 亿元，同比增长 14.82%；净利润 1.33 亿元，同比下降 8.78%；基本每股收益 1.9 元。公司拟每 10 股转增 4.3 股并派发红利 8.6 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾远钴业：一季度净利润 1.44 亿元，同比增长 1705.74%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737470708132357?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:39:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，腾远钴业发布公告称，一季度实现营业收入 15.15 亿元，同比增长 38.12%；净利润 1.44 亿元，同比增长 1705.74%；基本每股收益 0.49 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克据悉下周将宣布向印度投资 20 亿~30 亿美元建新厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737469772392967?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:38:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[路透社报道，两位知情人士称，特斯拉 CEO 马斯克将在下周访问印度时宣布向印度投资 20 亿至 30 亿美元，主要用于建设新工厂。此前，马斯克在社交平台 X 上确认将访问印度并与印度总理莫迪会面。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>翰宇药业：司美格鲁肽注射液获得临床试验批准通知书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737469024250376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:37:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，翰宇药业发布公告称，司美格鲁肽注射液获得临床试验批准通知书。司美格鲁肽是一种 GLP-1 受体激动剂，通过增加胰岛素释放、降低胰高血糖素释放量、延缓胃排空和降低食欲发挥作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>