<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>对话商业大咖，解构「正确的事」：WISE2024 商业之王大会来了！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057295796752770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 21:26:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28 日，为期两天的 36 氪年度重磅商业大会——WISE2024 商业之王在北京 798·751 园区 79 罐正式开幕。大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，邀请李开复、戴炜、尹烨、贾净东、卢伟冰、张鹏、苗树、谢伟山等百余位商业大咖，以高浓度的商业对话，聚合 11 大热门赛道、200 家+商业之王与企业的解题思路，找到中国商业发展「正确的事」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_89b2a442ccc849969a6eb31df0f0e9f6@5868219_oswg949479oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「勇敢与坚持变得比以往更加重要——我们与时代狭路相逢，狭路相逢勇者胜，坚持做正确的事的人才会胜利。<strong>」36 氪 CEO 冯大刚</strong>在开幕致辞中强调，并分享了 36 氪在 2024 年对行业、产业、投资、年轻人等层面的观察与挖掘，总结中国商业在过去一年的发展变化。面向当下，冯大刚表示：「越是艰难的时刻，我们越不应该去讨论艰难还是容易，痛苦还是快乐，不应该抱怨或者说鸡汤，我们要讨论正确与错误，要去探讨今年做的正确的事，以及思考正确的事的逻辑。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c5db1bba79d4245a98e7472ef3e83c8@5868219_oswg55844oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚致开幕辞</p><h3><strong>商业大咖共话 AI，「大朋友」畅聊「正确的事」</strong></h3><p>相较于往届，今年的 WISE 大会内容更聚焦在寻找「解题思路」。 在上半场中，大会以人工智能为核心，邀请来自产业上下游的商业领袖们，传递出紧贴时代的声音。除了来自行业大咖的激情分享，<strong>36 氪 CEO 冯大刚</strong>特别主持「大朋友」对话栏目，分别邀请<strong>零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士</strong>，<strong>小米集团合伙人、总裁卢伟冰</strong>，以及<strong>小仙炖鲜炖燕窝董事长&amp;CEO 苗树</strong>，<strong>君智战略咨询董事长谢伟山</strong>，<strong>参半口腔创始人&amp;CEO 尹阔</strong>等商业领袖深度对话，带着对商业的思考与对未来的构想，探讨商业发展中「正确的事」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_aa4c265ce25a45cea0458d8a0247f821@5868219_oswg53333oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士（右）与大老师共话创业家精神</p><p>在首个「大朋友」对话中，<strong>李开复博士</strong>与大老师共话变速的时代与不变的创业家精神。谈及创业中正确的事时，李开复博士表示：「要秉承初心勇于尝试全力拼搏，当一件事情结束要擅于覆盘，蜕变成为更好的自己，主动捕捉和迎接下一个机会。」</p><p>在大模型 AI 应用时代到来的当下，李开复博士强调，零一万物的目的是要，通过「模型+infra+应用」三位一体布局，把模型性能保持在世界第一梯队，同时把成本降至硅谷大厂零头，这样才能让应用百花齐放：「显著区别于囤资源的大厂打法，零一万物的‘三位一体’全栈布局是我们应对大厂竞争时的利器，初创公司集中资源办大事的机制也让我们可以更灵活地基于市场变化进行迭代提升。在 AI 应用时代，我们现在应该重视的是怎么把一个非常好的模型做到非常快、非常便宜，让每一个人都能用得起、用得好，进而探寻 TC-PMF（技术成本×产品市场契合度），让 AI 普惠的时代可以到来，一起携手在 AI 2.0 时代构建起繁荣健康的创新创业生态。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_142fb7a603394f239fb42e7c4214d898@5868219_oswg93059oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_39afee514bad490b9546f69737157778@5868219_oswg47584oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物 CEO、创新工场董事长李开复博士</p><p><strong>联想集团高级副总裁、中国方案服务业务群总经理戴炜</strong>在演讲《联想百应 AI 万千企业》中表示：这个时代最正确的事情，其实就是坚定、快速地拥抱 AI。在大会现场，新一代联想百应智能体发布，它将会通过 AI 能力，帮助千万级的中小企业、初创企业快速接轨智能 IT 基础，实现开源增长、降本增效。戴炜认为：「我们都把 AI 称之为第四次工业革命，除了技术上的革命以外，AI 普惠是更大的命题，联想百应将不改初心，通过打造中小企业步入 AI 的第一入口，帮助万千企业在做正确的事情的道路上，快速而坚定地拥抱 AI。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_756748da51db4b608e2ec64a4b988cd0@5868219_oswg103613oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想集团高级副总裁、中国方案服务业务群总经理戴炜</p><p><strong>华大集团 CEO 尹烨</strong>带来精彩的《AI+BT 时代，我们要做什么？ 我们可以解锁多少生命的奥秘？》分享，他指出，在今天，AI 已经开始史无前例地在推动我们人类科学的进步。在尹烨看来，没有科技的人文可能是愚昧的，没有人文的科技一定是危险的。 在探索自然奥妙中，生命是如何实现超低能耗的信息传输、能量转换、物质合成，今天的 IT 和工业都是做不到的，所以与其人类自研，何不道法自然？从生命中去探索更有意思的答案，通过 AI+BT，再赋予爱，让科技向善。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_43b797a4530c4136923efbc452dec154@5868219_oswg61691oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华大集团 CEO 尹烨</p><p><strong>vivo 品牌副总裁贾净东</strong>在演讲《埋头种因，穿越周期》中表示，企业做正确的事的本质，是少做不正确的事。对于 vivo 来说，创业路上难而正确的事有三点，第一是长坡厚雪，选择进入的行业要足够的大，而且持续足够的久；第二是护城河，进入行业后一定要有一条强有力的护城河，甚至是有几条护城河，才能保障自己在激烈的竞争环境当中不断的胜出；第三是平常心，就是在面对短时间的失败或者成功时，在面对压力、诱惑的时候，保持初心，能够抵抗住所有表面的现象，继续去做正确的决策。</p><p><strong>小米集团合伙人、总裁卢伟冰</strong>在「大朋友」特别对话中，分享了《「人车家全生态」如何走向全球》的决策和思考。他表示，目前小米的三条增长曲线全部形成，包括以手机为核心的个人设备，以电视、空调、冰箱、洗衣机为核心的家庭设备，以及以汽车为核心的出行设备。在全生态的增长逻辑背后，小米所做的正确的事，第一是有统一的小米战略；第二是基于战略要有统一的管理系统，包括流程、制度、组织建设，第三是一定要构建管理共同的后台能力。这些构建了小米管理的「OS」，所有业务就像在这个 OS 上面的 APP。在严格遵循 OS 统一的规则下，各业务结合特色自主发挥，才能支撑小米多业务的平稳快速发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5667a1cf97694b298d45c08e182adb3d@5868219_oswg86261oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d161ce8fca7945ac98776f9f4756a696@5868219_oswg58139oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米集团合伙人、总裁卢伟冰与大老师探讨「人车家全生态」</p><p><strong>智谱 CEO 张鹏</strong>通过《GLM 大模型与通用人工智能之路》分享了对生成式人工智能的思考。他强调，从整个这一波人工智能发展的角度来看，技术进步的加速曲线没有放缓的迹象，人工智能将能够解决越来越复杂的多样化问题。在张鹏看来，智谱的发展路径其实一直在对标以 OpenAI 为代表的国际先进水平，新一代的智谱模型将借助更全面的模型能力，不仅包括语言能力，还包括多模态能力、代码能力以及 Agent 能力。升级的 Agnet 将能够连接大模型智能和更多端侧设备，从而推动人机交互实现新的变革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_48efe6a93c824062b7b3b265d3bd9125@5868219_oswg41671oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智谱 CEO 张鹏</p><p>在首日上午最后的「大朋友」环节，冯大刚带着行业对新消费时代的思考与审慎，向<strong>小仙炖鲜炖燕窝董事长&amp;CEO 苗树</strong>，<strong>君智战略咨询董事长谢伟山</strong>，以及<strong>参半口腔创始人&amp;CEO 尹阔</strong>三位消费品行业领袖犀利发问。<strong>苗树</strong>表示，小仙炖始终认为围绕客户的需求进行价值创新，是品牌这十年来做的最正确的、而且持续在做的事情，也是引领小仙炖获取消费心智、获得商业成功的核心。<strong>尹阔</strong>表示，做正确的选择，就是看更长期的主义，比如对组织的建设能否做出更长期的事，比如说引领市场潮流能否长期做出投入和正确决定。而在<strong>谢伟山</strong>看来，新消费时代下，企业要做的正确的事情，就是一定要找到顾客选择你而不选择你竞争对手的理由，这是企业应对大周期、应对价格血战、应对过剩经济的最有效的方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c41e5abc75f491bacb7eb92ae7e1ecd@5868219_oswg92119oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「大朋友」特别对话：新消费时代正确的事</p><h3><strong>千行百业接棒 AI，企业解题「正确的事」</strong></h3><p>如果说大会首日的上半场是领袖们对「正确的事」的多元思考，那么下半场正是那些来自千行百业的创新者们，推动 AI 赋能产业焕新、躬身入局所做的「正确的事」。28 日下午，36 氪聚焦在 AI 浪潮中拥抱变化、自我革新的企业，邀请传统能源、教育、智能家居、机器人、低空经济、智能汽车、AI 大模型、营销以及设，计行业等不同赛道的创领企业家们，分享「产业焕新」经验，为更多赛道玩家、行业新人带来经过实践验证的「正确解题思路」。</p><p><strong>联合主办方代表、北京七九八文化科技有限公司董事长姜楠</strong>为下半场致开场词。姜楠介绍了 798·751 园区和 79 罐的历史与价值，以及在新时代下对文创产业焕新的思考。他强调：「做一件正确的事不难，但是始终做一个正确的事是很有难度的」。在他看来，产业焕新不是标新立异，它是品牌的传承迭代；产业焕新不是概念叠加，它是城市发展的诚恳实践；产业焕新不是自 high，它是与时代浪潮的同频共舞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c637e76a77794d0481e141326b285528@5868219_oswg58725oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京七九八文化科技有限公司董事长姜楠</p><p><strong>猿辅导集团副总裁、小猿学练机 CEO 王向东</strong>带来演讲《教育新场景：AI 科技与墨水屏的创新融合》，分享了对 AI 与墨水屏融合，助力构建原生学习场景，解决学习本质需求的思考与探索。他表示：「AI 是我们的基础驱动，而教育的数字内容，资源是我们一直觉得非常正确而且需要累积的事情。」基于学生学习过程中的原生需求，猿辅导一方面借助 AI 等技术，增强硬件产品的性能，推动了中国墨水屏平板的产业革新；另一方面运用 AI 大模型对结构化知识内容进行重构，优化个性化学习体验，为学生打造专属 AI 学伴，让科技能够真正为学习服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0d559a0c614b49a9853cb2a29c5fd76f@5868219_oswg60352oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">猿辅导集团副总裁、小猿学练机 CEO 王向东</p><p>在演讲《人形机器人走进工业制造，共育新质生产力》中，<strong>优必选首席品牌官谭旻</strong>强调：投入人形机器人不仅是「正确的事」，而且是「难而正确的事」。人形机器人集成了人工智能、高端制造、新材料等先进技术，研发难度高，因此被认为是「制造业皇冠上的明珠」。但同时，人形机器人也有望成为继计算机、智能手机、新能源汽车后的颠覆性产品，有望开启万亿级市场。谭旻表示，自 2012 年成立以来，优必选一直走在这条「难而正确」的道路上，坚持投入人形机器人核心技术及产品的研发。如今，随着人形机器人商业化时刻到来，优必选正以创业近 13 年来的积淀，引领全球人形机器人的应用落地进程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d8c83bca1cf4442fb9ffe0e4f857532a@5868219_oswg81614oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">优必选首席品牌官谭旻</p><p>出海电商营销同样在拥抱 AI 的浪潮中获得新生。「国外的消费者，73% 是因价格以外的因素尝试新品牌的。所以企业在出海的时候，要看怎么把品牌先做好。」<strong>谷歌大中华区首席市场官黄介中</strong>在演讲《AI 赋能营销，赢取出海电商心智红利》中强调。他介绍了谷歌助力企业出海的两大利器——搜索引擎以及 YouTube 平台，通过 AI 技术的全面加持，谷歌将通过 AI 搜索和视频平台营销，让出海电商营销变得更加智能、高效，从而帮助更多中国企业实现全球化品牌的目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d8b0db29cafc4d23b817dcbf96497477@5868219_oswg60956oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">谷歌大中华区首席市场官黄介中</p><p>作为战略性新产业的低空经济，也是本届 WISE 着重关注的一大领域。36 氪邀请<strong>联想之星投资董事张琪</strong>、<strong>复亚智能 CEO 曹亚兵</strong>、<strong>亿航智能副总裁贺天星</strong>、<strong>蜂巢航宇董事长李威</strong>、<strong>御风未来创始人兼 CEO 谢陵</strong>，漫谈天空发展新态势。</p><p><strong>张琪</strong>表示，低空经济作为新质生产力的代表，市场规模万亿可期。Evtol 是低空经济场景的重要载体，其可以脱离机场的限制，完成飞行任务，具有「尺度无关性」的分布式电动系统带来的优势。电池技术、轻质材料、推进技术等技术的发展与融合使 eVTOL 成为可能。新的设计方式，性能与安全提升；符合电动化、数字化、智能化的新时代要求，同时满足人们三维空间拓展、出行频次及效率提高的需求。</p><p><strong>谢陵</strong>表示，低空经济核心的本质是航空装备的无人化、电动化和智能化，而国内新能源汽车产业链的成熟，为 eVTOL 在电池、电机、电控等方面带来了全世界先进的产业链，推动了 eVTOL 在全球范围内的先发优势和商业化进程。</p><p><strong>贺天星</strong>以全球首个获得适航三大通行证的 EH216-无人驾驶载人航空器的落地和商业运营为例，他指出低空经济以文旅场景部署落地会成为一个非常好的切入点，即可以实现现阶段低空经济的场景应用，也可以推动低空消费服务的发展，产生经济效益，未来逐步拓展到城市空中交通、低空物流运输，以此实现低空经济的航空普惠，带来更为庞大的经济增量。</p><p>在无人机领域，<strong>曹亚斌</strong>表示，参照 SaaS 逻辑的商业模式是比较合理和被接受的，把无人机以网格化的形式在整个城市点布，直接服务公安、城管、消防应急等各个政务板块，不用单独采买系统以共享的形式，来实现资产效用最大化。</p><p><strong>李威</strong>则分享了无人机的应用从农业、测绘、物流，到现在政府网格化部署机巢，实现多部门政务的常态化服务，已经覆盖了海量的需求与场景，在不远的未来，中国无人机产业一定会发展到世界最好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_57fb75e8add248b396728330c4f8b9a3@5868219_oswg97696oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌论坛：低空飞行，迷雾已散，漫谈天空发展新态势</p><h3><strong>年度名册重磅发布，商业之王隆重登场</strong></h3><p>作为中国商业经济值得期待的重要环节，WISE2024 在首日率先发布<strong>「WISE2024 商业之王，年度人物」</strong>、<strong>「WISE2024 商业之王，年度企业」</strong>、<strong>「中国股权投资基金有限合伙人系列名册」</strong>以及<strong>「WISE2024 低空经济年度企业」</strong>四大商业名册，持续聚焦 2024 年度有热度、有价值的人物与企业，为中国商业经济，的研判与发展带去更多权威参考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_b8b6cd02e97340eabfbb02755b4eb73b@5868219_oswg667586oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WISE2024 商业之王，年度人物」名册部分名单</p><p>值得一提的是，本次大会的主题开场视频由与光同尘使用 AI 技术制作完成。该视频画面通过 AI 生成利用首尾帧衔接制作技术，不仅高效且精准地将创意转化为极具张力的视觉效果，而且仅在 2-3 周较短的制作周期内，用最小的制作团队（2-3 人）完成整体的制作、包装和交付。与光同尘将商业影视底层技术结合前沿 AI 生成式应用，探索出一套全新的「AI+影视广告工作流」，并将这项技术最大限度应用在影视创作、广告创意、教学培训，软件研发业务上。</p><p>此外，今年的 WISE 大会主题曲、暖场、串场等背景音乐均由 AI 音乐创作平台「天谱乐」特别制作。天谱乐基于成熟的文本生曲能力，以及行业首创的图片生曲、视频生曲能力，为大会定制 AI 主题曲《正确之事》，歌曲自带人声唱词，效果达到专业发行水准。天谱乐大模型是由趣丸科技自主研发的全球首个多模态音乐生成大模型，该模型集成图片理解算法、旋律生成算法、视频理解算法等领先技术，多模态理解与生成能力比肩国际先进水平。</p><p>今年是 36 氪成立的 14 周年，也是 WISE 大会走过的第十二届。作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会在持续变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。在今年，36 氪以「RIGHT THING」入局开谈，直击商业领袖与行业精英最干货的思考，期待帮助更多商业参与者们，厘清商业经济的解题思路，明晰什么是真正的价值，在瞬息万变的时代下抉择出「正确的事」，拥抱更好的明天与未来。29 日，WISE2024 商业之王大会还将呈现更多精彩内容，敬请期待！</p><p><strong>*</strong>感谢 PELLIOT 伯希和、vivo、参半口腔、HOLOHOLO、华大优美达·玖伴益生菌、欧菲斯、乐源健康、让茶、库迪、茉莉奶白等企业对此次活动的鼎力支持！</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/RPo0LagVp6DgdS9VRvpcAA">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜谷歌在芬兰购地，推进云计算和数据基础设施扩建计划；智谱 AI 增资至 3305 万；iQOO Neo10 系列发布，2299 元起售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057355371090050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:34:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057340634845321"><strong>乐聚机器人回应与华为合作人形机器人「2025 年量产」：没有发布过相关消息</strong></a></p><p>针对「华为特别选择乐聚机器人作为人形机器人领域的本地生态合作伙伴」以及「计划 2025 年发布并实现一定规模量产」的消息，乐聚机器人相关负责人表示，公司没有发布过相关消息，无法确认其他相关信息，具体消息以官方发布为主。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057211898630273"><strong>美团：第三季度到店酒旅业务订单量同比增长超过 50%</strong></a></p><p>36 氪获悉，美团发布 2024 年第三季度财报，财报显示，该季度实现经调整净利润 128.3 亿元，同比增长 124%。本季度，到店酒旅业务订单量同比增长超过 50%，年活跃商户数也再创新高。美团「十一」黄金周消费数据显示，全国生活服务到店消费同比增长 41.2%，其中，游客日均消费较上年假期同比增长 69.6%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057302615740547"><strong>万豪拟 2025 年初裁员 833 人，中国业务暂不受影响</strong></a></p><p>根据万豪提交到该企业总部所在地马里兰州政府官网的信息显示，万豪计划于 2025 年初裁员 833 人。公开信息显示，若以万豪去年对外提及的总部员工约 5000 人计算，此次总部裁员 833 人，占比大约是 16%。万豪中国方面表示目前中国业务不受影响，裁员计划与中国市场暂无关联。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057294844924290"><strong>现代汽车回应「排放超标在印度被罚」：未收到处罚通知</strong></a></p><p>有报道称，由于车辆排放水平超标，现代汽车、起亚、本田等 8 家车商或被罚款约 730 亿卢比。现代汽车 11 月 29 日就此回应称，公司没有收到任何有关处罚的正式或非正式信息或通知，有关处罚的报道不实。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057287607685510"><strong>iQOO Neo10 系列发布，2299 元起售</strong></a></p><p>36 氪获悉，iQOO Neo10 系列发布，2299 元起售。据介绍，iQOO Neo10 基础版本和 Pro 版本分别搭载第三代骁龙 8 芯片和天玑 9400 芯片。在续航方面，iQOO Neo10 系列支持机身和充电套装「双百瓦」充电协议。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057264909767047"><strong>印度据悉将扩大电动汽车生产激励措施</strong></a></p><p>据路透，知情人士透露，印度计划将电动汽车激励措施扩大到在该国现有工厂生产车型的汽车制造商，而不是仅限于愿意建设新工厂的汽车制造商。印度的电动汽车政策仍在最后敲定中，其初衷是鼓励特斯拉进入印度市场并在当地生产，但特斯拉今年早些时候放弃了这些计划。印度重工业部会议纪要显示，其他外国汽车制造商也表示有兴趣在印度的现有工厂和新工厂生产电动汽车。消息人士称，希望政策的改变能鼓励丰田汽车、现代汽车等公司的电动汽车投资。（界面）</p><p label="正文" style=""><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057197917229193"><strong>电装、富士电机获日本政府至多 705 亿日元援助生产功率半导体</strong></a></p><p>日本经济产业省 11 月 29 日表示，将向汽车零部件制造商电装（Denso）和富士电机（Fuji Electric）提供至多 705 亿日元的援助，用于联合生产功率半导体。电装与富士电机联合开展功率芯片业务的总成本预计将达到 2116 亿日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057066873213063"><strong>比亚迪向数十家供应商发出降本要求</strong></a></p><p>近日，比亚迪对供应商的一则降本要求邮件流传于网络。该邮件称，比亚迪向该供应商所供货产品提出降价需求，即从 2025 年 1 月 1 日起降价 10%。比亚迪内部人士称，比亚迪共有 8000 多家供应商，收到降本通知邮件的供应商不到 1%。另一位比亚迪内部人士透露，降本方案是按领域有节奏推进的，此次降本要求邮件主要发给了电控和传感器供应商，数量为几十家；未来不排除会扩展到其他领域的供应商。（第一财经）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057282981532033"><strong>中国康富等在天津成立和豫绿色能源合伙新企业，出资额 27 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，天津和豫绿色能源合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为鄢陵县祥风新能源有限公司，出资额 27.42 亿元人民币，经营范围包括发电技术服务。合伙人信息显示，该企业由中国康富国际租赁股份有限公司、国电投河南新能源有限公司及旗下鄢陵县祥风新能源有限公司共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057037393154436"><strong>智谱 AI 增资至 3305 万</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，智谱 AI 关联公司北京智谱华章科技有限公司发生工商变更，注册资本由约 3106.6 万人民币增至约 3304.8 万人民币。北京智谱华章科技有限公司成立于 2019 年 6 月，法定代表人为刘德兵，经营范围含人工智能基础软件开发、人工智能应用软件开发、软件开发、数据处理和存储支持服务、数据处理服务、信息技术咨询服务等，由上海飞玡科技有限公司、广西腾讯创业投资有限公司、刘德兵等共同持股。值得一提的是，今年 8 月、9 月和 11 月月初，该公司曾三次增资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057065707917697"><strong>「智美科技」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「智美科技」宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资。本轮融资由源起基金领投，张家港国资基金为主要出资人的锦升资本跟投。据介绍，智美科技是一家皮肤智能应用公司，主攻方向是将皮肤仪器和产品进行 AI 智能化、数字化。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056896709677192"><strong>谷歌在芬兰购地，推进云计算和数据基础设施扩建计划</strong></a></p><p>谷歌当地时间 11 月 28 日在声明中表示，作为其在芬兰扩建云计算和数据中心基础设施计划的一部分，公司已在该国卡亚尼和穆霍斯购买土地。芬兰农业和林业部称，土地总面积约为 1400 公顷，交易总价值超 2700 万欧元。谷歌今年 5 月宣布，将进一步投资 10 亿欧元用于扩建位于芬兰的数据中心园区，以推动其在欧洲的人工智能业务增长。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056739722318210"><strong>vivo S20 系列发布，2299 元起售</strong></a></p><p>36 氪获悉，vivo S20 系列发布，2299 元起售。基于 vivo 自研 AI 蓝心大模型，vivo S20 系列提供小 V 圈搜、一键问屏、小 V 时光剪影、小 V 帮记、小 V 写作、AI 证件照背景替换和小 V 电话助手等 AI 功能。在续航和性能方面，vivo S20 采用了第三代硅负极电池技术，搭配堆叠工艺的升级，电池容量达到 6500mAh。在影像方面，采用了物理补光与自研 AI 3D 虚拟补光技术，在暗光环境下也能拍出清晰自然的人像。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057132084777345"><strong>国雄资本董事长姚尚坤：低空经济迎来黄金十年，2035 年可能达 5 万亿元规模</strong></a></p><p>36 氪获悉，首届全球低空经济论坛年会于 11 月 27 日在北京举行。国雄资本有限公司董事长姚尚坤指出，自 2021 年起，低空经济被纳入国家规划，标志着其发展进入新阶段。去年我国低空经济规模达 5000 亿元，预计 2030 年增至 2 万亿元，2035 年可能达 5 万亿元。全国相关企业近 7 万家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057088828133504"><strong>汇丰回应「退出在华信用卡业务」传闻：继续提供以国际旅行和生活方式为重点的信用卡服务</strong></a></p><p>有市场消息称，汇丰将退出在华信用卡业务，该行已停止发行新卡，同时设法缩减提供给大部分中国境内客户的服务。有知情人士透露，汇丰先前尝试出售该业务未果，如今计划结束该业务，可能会继续为一小部分高端客户提供信用卡服务。汇丰发言人在给媒体的声明中对此回应称：「作为我们在中国大陆的卓越理财和全球私人银行服务的一部分，我们将继续提供以国际旅行和生活方式为重点的信用卡服务。」（界面）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056944931213699"><strong>「一签多行」「一周一行」将实施，携程香港、澳门目的地搜索热度环比增长超 30%</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 29 日，中华人民共和国出入境管理局宣布，经国务院批准，将在广东省深圳市实施赴香港旅游「一签多行」政策，在珠海市实施赴澳门旅游「一周一行」政策，并在横琴粤澳深度合作区实施赴澳门旅游「一签多行」政策。政策发布后半小时，香港、澳门目的地在携程平台上的搜索热度环比增长超 30%。携程数据显示，港澳地区位列今年内地居民出境旅游热门目的地前 10。今年以来，内地居民赴港澳旅游订单同比增长超 11%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056920243146883"><strong>日本三大金融巨头据悉愿继续同阿达尼集团合作</strong></a></p><p>据报道，知情人士称，瑞穗金融集团预计涉及阿达尼集团的美国诉讼事件不会造成长期影响，并打算继续支持后者。据了解，三井住友金融集团和三菱日联金融集团也没有撤资计划，如日后有需要，它们愿向阿达尼集团提供新融资。美国联邦检察官此前指控阿达尼集团创始人高塔姆·阿达尼等人承诺向印度政府官员行贿逾 2.5 亿美元以获取太阳能合约，并在向美国投资者融资时隐瞒了这一计划。阿达尼集团之后否认了相关指控，称打算寻求一切可能的法律手段来解决。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱 AI CEO 张鹏：担心 Scaling Law 碰到天花板，为时过早 | WISE2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057365196476545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:13:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p><p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>2024，是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>在上午的 WISE 会场上，智谱 CEO 张鹏对近期的 AI 热议话题，以及 AI 发展阶段做了一次题为《GLM 大模型与通用人工智能》的分享。</p><p>智谱 AI 是国内大模型明星初创。早在 OpenAI 的 ChatGPT 推出之前，国内还没有多少人深入大模型领域之时，智谱 AI 就已经开展了大模型的探索。</p><p>GLM 大模型作为通用人工智能的重要基石，不仅融合了深度学习的强大算力与泛化能力，更在语义理解、知识推理等方面展现出卓越的性能。</p><p>在演讲中，张鹏不仅回顾了人工智能领域发展的经典曲线，并且也对近期大模型领域 Scaling Law 碰壁、大模型研发进度延缓等热门话题，进行了阐释。</p><p>张鹏表示，但本质上，从研究、技术角度来看，这一代大模型并不像上一代的人工智能技术。随着语言能力的大幅提升，大模型在包括视觉、听觉等其他模态上，还有长足的发展空间。</p><p>「大量研究人员在做新的突破，每一次新的突破都会带来一些新的机会，我们担心碰到天花板或者碰到南墙，这个事情确实是有一点过早。」张鹏说。</p><p>此外，张鹏也提出了 AI 的五个发展阶段，包括语言能力、逻辑思维能力、工具调用能力、自我学习能力等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_1da0560504a847abaa7e2c96212bbb60@2057308263_oswg2286703oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张鹏</p><p><strong>以下是张鹏的演讲实录：</strong></p><p>张鹏：大家中午好！已经过了 12 点了，在外面很冷的情况下馆里面还热火朝天，现在还在这儿听我讲的应该是真爱。</p><p>今天我在来的路上在想应该跟大家聊什么事情，我们的市场部要求比较早做出来，交给我们的主办方，可能里面的内容还是我们之前准备的一些东西。</p><p>最近两天大家也在讨论一些新的东西，包括 Scaling Law 是不是已经碰到天花板，大模型这个事情是不是还会走下去，有很多的看法，我也不断被大家来问这样的问题。所以我也不一定会按照这个里面的所有内容来讲，还是跟大家讲一讲我们最近的思考。</p><p>这是今年年中发布的关于人工智能曲线，可以看到这上面有很多跟人工智能，跟大语言模型相关的词汇，这些词处在里面不同的位置上，也代表着公众对于这件事的关注度。我个人理解，现在已经越来越像舆论，媒体热度的曲线，而不是真正技术引领上的曲线了。</p><p>大家可以看到，里面有很多的新的东西，包括具身智能、智能体等等的技术，仍然处在非常快速上升的曲线上。所以，从这一波人工智能发展的角度来看，当下还是处在非常快速上升的阶段。</p><p>所以，大家因为 Scaling Law 撞墙，就担心整个行业会突然进入低谷期，这个担心可能有点多余。就像我们担心人工智能会统治人类一样，还有点太早，不妨让子弹飞一会儿。</p><p>在非常狭窄的意义上来说，Scaling Law 确实遇到了一些挑战。可以看这条曲线，在语言能力上，单单从语言能力上来看，大模型确实已经类似到了上一代人工智能遇到的天花板问题：所有的能力已经接近了人类的极限、人类专家可以评价的极限。</p><p>大家可以回想一下，上一代人工智能之所以进入发展瓶颈期，就是因为这个，我们人类已经没有办法教 AI 如何来突破了。我们人类的天花板在那儿摆着，所有数据，喂给 AI 的数据都是来自人类。是不是能突破这个天花板？这可能是现在大家要想的问题。</p><p>这是从语言模型的角度来看。但本质上，从研究、技术角度来看，它不像上一代的人工智能技术。</p><p>上一代人工智能技术底层的神经网络、卷积神经网络等等，现在看起来还比较简单，基本上大家已经非常快速收敛，并且趋于稳定了。</p><p>但是预训练模型或者大训练模型底层的研究，仍然在非常快速地迭代，还有大量空白的空间，大量研究人员在做新的突破，每一次新的突破都会带来一些新的机会，我们担心碰到天花板或者碰到南墙，这个事情确实是有一点过早。</p><p>我们刚才说的是语言模型，语言模型确实碰到了很现实的问题，数据好像都喂进去了，智能提升速度已经有一些放缓。但是除了语言之外，还有很多的事情，比如说视觉、听觉，这些空间还非常非常的大。</p><p>比如，视觉理解还有大量的问题需要去研究。对于人眼所看到的复杂情景，现在的模型还不能很好地全面地类比，跟人类的差距还是非常非常明显，这里面我们还有很多事情要做。</p><p>我们最近也在这方面花了很多的力气做这样的事情，让我们的视觉理解的能力跟硬件、端侧的设备结合，让端侧设备具备更强的理解能力。因为我们现实世界很多的任务，都是要结合不同模态信息的输入，包括语言、视觉、听觉。</p><p>总结起来看，我们可以看这一张图。我们把人工智能发展的阶段、进步的阶梯分为五个层次，其实 OpenAI 也有类似的分法。</p><p>在我们的理解里面，前三级跟 OpenAI 非常类似。首先，最简单的、最重要的是语言能力，以及其他模态，我们统称为多模态能力——视觉、听觉还有大量的空间。</p><p>第二层，逻辑思维能力，也是最近大家热议的 OpenAI 的 o1。我们国内也有很多的团队在做强推理能力，复杂问题解决能力的模型，也在持续往前演进。逻辑推理能力上，我们大概能走到接近 60% 的人类水平。</p><p>再往上，我们怎么让大模型，AI 长出手脚，使用各种各样丰富的工具，产生更大的生产力，也就是工具调用的能力，也是最近热议的一件事。</p><p>我们最近也有小小的突破，让 agent 帮助人操作手机上的 APP，PC 上的应用，解决一些重复性的、过程性的工作。</p><p>再往上，可能（和 OpenAI）略微有一些差异，我们认为四五两级分别是 AI 的自我学习能力。</p><p>人的能力、人的智能之所以能持续不断的更新迭代，在于人是有自我学习能力的。人可以在不断的实践，反馈当中不断的提升自己，创造新的数据、经验、智能、工具，这些能力才是人类往前得以突进，创造新事物的核心能力。</p><p>我们希望 AI 能够具备更强的自我学习能力，这样才有可能像人一样去突破现有的天花板，创造新的东西，未来利用这种能力去探索、研究、寻找科学的新边界。</p><p>我们最近做的一件事，包括在多模态能力上研究如何把视觉、听觉能力，声音的能力融合起来，加上非常强大的语言理解能力，去解决现实当中的一些问题。</p><p>OpenAI 对于人工智能发展的分级发展脉络，叫通用人工智能之路，大家可以看到清晰的演进路线。大语言模型到多模态，到工具的使用，到自学习，我们可以看到整个路径是非常清晰的。</p><p>为什么会这样？语言是基础，人类本身的大脑智能就是多模态的，再使用工具连接物理世界，最终实现自我学习。</p><p>我们跟脑科学研究的专家、神经科学专家等等跨学科的专家一起来做了一些探讨。现在人工智能技术的演进，已经触及到通用人工智能的一些方面。</p><p>人类的大脑分区块，多样化，这是现代脑科学证实的事情，包括语言能力、逻辑推理能力、视觉能力、触觉能力、运动能力等等。彩色部分，其实是现在 AI 或者大模型已经触及到的部分，灰色的部分，是我们暂时还没有触及或者相对比较少的部分，包括手脚这种使用外部工具的能力。就跟刚才我们画的阶梯状图一样，在自然语言的理解和使用这方面，已经接近人类最好的上限。</p><p>在逻辑推理、情感、创新方面、工具使用方面，我们也有一定的突破，但是仍然还有一些地方仍有大量的空白，所以下一代的 Scaling law 到底是什么？我们可能在这些空白区域，或者说发展得还没有那么完善的区域，去找到更多的 Scaling law 发挥效果的地方。</p><p>在这个过程里，我们可以发现，智谱的发展路径其实是在对标 OpenAI。对标 OpenAI，在于我们的理念非常相似。我们认为，人类智能或者通用人工智能一定不是单向能力上限的突破。</p><p>大家想一想，上一代人工智能，不管是 NLP（自然语言处理）还是计算机视觉，单向能力上限突破最终结局是什么？仍然是工具型的成果，无法解决现实生活当中、我们期待解决的通用性问题，只能利用大数据解决小任务。</p><p>这一代生成式人工智能或者大模型能够解决的问题，恰恰是另外的问题，我用大数据、小任务，简单的任务进行训练，去解决更多的问题，这才是这一代生成式人工智能要解决的核心问题。</p><p>但是要解决多样化问题，一定是多项目能力的组合。很难想象大家在日常工作的任务当中，或者说跟社交的生活当中，只使用一种感知能力，仅仅只使用一种感知能力，这是很难想象的事情。</p><p>解决现实生活、工作当中的问题，一定是多项能力的组合，这也是为什么我们做各种类型的，不同模态各种能力的全面组合。</p><p>我们 8 月份新发布的新一代模型，是包含了各种能力组合的产品矩阵，从文本能力开始作为最好的底座，上面结合视觉、语言、代码能力，我们让它能够具备全面的、通用化的能力，来面对通用化的任务。</p><p>8 月，我们也接受了业界、学术界、公众公开的评测和检查检验，效果还是非常不错的。四代的模型跟国际上第一梯队模型打得有胜有负，这是我们很欣慰看到的事情。</p><p>在这个基础之上，还会有更新的能力，比如视频生成的能力，我们做了全新升级，有更高的码率，每秒 60 祯视频生成，更高的 4K 清晰度，更逼真的画面，并且还可以结合我们的声音能力，为视频自动的进行配音。</p><p>大家知道，电影从默片到有声电影的进步，是电影史上非常重要的跨越，视频的生成从完全无声画面，到能够同时生成配音，也是巨大的进步，表示着我们再一步向物理世界的理解和生成迈进一步。</p><p>我们不仅能够生成更高清晰度的视频，而且视频比例，更高的生成速度，多通道同时生成多个视频，这样大家可以效率更高一些。</p><p>这是 AutoGLM，让大家体验用语言、语音操纵手机的能力，相信关注我们的朋友，最近也看过这样的视频介绍，体验过我们相应产品的内测。</p><p>我们这个产品发布以后，收到了广泛的关注，过程当中确实有很多的反馈给到我们，虽然还是比较早期的尝试。经过这一个月的测试和反馈，我们努力让这个产品继续迭代，大家如果感兴趣的话可以持续关注，我们还会有新的更新，开放给大家。</p><p>时间原因，给我的时间比较少，这个视频我们就不再放完了，大家感兴趣可以自己体验一下。</p><p>通过强化学习的路径，我们使得大模型像人的大脑一样，使用工具的成功率大大得到了提高，我们认为由原来通用任务上可能只有 20% 左右的成功率，翻了 1 倍，接近 40% 的准确率。</p><p>未来，希望借助与我们全面模型的能力，多模态、跨模态，以及通用的 AI Agent 能力连接大模型大脑，和更多智能化设备，让 AI 能力更快落地，走入物理显示的世界，有着人机交互的新体验。</p><p>我感觉这个时代已经正在到来，智谱在这个过程当中，也秉持双轮驱动理念，不断在技术上进行突破，同时也不忘把我们技术转化成更新的产品，在市场上给大家创造更多的客户价值。</p><p>我的分享就到这里，谢谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>扒了下《好东西》女主的书架，一个当代独立女性在读什么书？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057326415696000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 18:58:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 22 日，《爱情神话》导演邵艺辉的新作《好东西》上映了。<strong>截至目前，电影累计票房突破 2 亿，豆瓣评分达 9.1，评论人数超过 33 万。</strong></p><p>在这部感受不到任何「男性凝视」的电影里，无论是当过记者的单亲妈妈王铁梅（宋佳饰），上小学的女儿小孩儿（梅婷女儿曾慕梅饰），还是恋爱脑邻居小叶（钟楚曦饰），都拥有无比鲜活立体的女性形象。<strong>她们没有苦大仇深，也不再是只为讨好男性才存在的配角，</strong>而是以一种温柔、细腻的女性视角，说着不曾在华语电影中听过的辛辣金句：</p><p>月经怎么了，这个世界上有一半的人都在流血。</p><p>女孩是怎么打鼓的？你怎么打，女孩就怎么打。</p><p>这个世界上哪个事不比男的重要？</p><p>为什么什么都要搞好呢？就算搞砸会砸到哪里去呢？</p><p>......</p><p>其中尤其以母女一起说出的那句<strong>「我正直勇敢有阅读量，我有什么可怜的？」</strong>最令人印象深刻，作为前资深调查记者，书也是塑造王铁梅这个人物时必不可少的道具。邵艺辉导演在播客「没理想编辑部」中提到：<strong>「铁梅书架上的书都是我精心筛选的，我都看过一遍而且觉得符合人物才入选。」</strong></p><p>于是我们从剧照中找到了那个<strong>「让人不出戏的真书架」</strong>，并通过放大后模糊的书脊辨认出了<strong>其中的 66 本。</strong>这些书籍也为我们呈现了一个<strong>典型的当代知识女性形象，</strong>她关注女性主体性敍事，投身于对社会与世界的思考，以及在个人专业上的良好艺术品味。</p><p><strong>以下是我们按照女性敍事、艺术创作和人文思辨三个类别整理、推介的其中 20 本书籍，</strong>如果想获取完整书单可以划至文末查看。</p><p><strong>底部还有铁梅同款书赠送。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_addf1ffea44148968ac515c252b05323@6127001_oswg1670988oswg1080oswg1384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;电影中王铁梅的书柜以及以下 20 本书在其中的位置</p><h2><strong>女性敍事</strong></h2><h3><strong>01《爱与烦恼》</strong></h3><p>作者：爱丽丝·沃克（美）</p><p>豆瓣评分：8.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="591,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_fe992f4b545440f5b8a46fd6e3ec9911@6127001_oswg147892oswg591oswg851_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《爱与烦恼》</p><p>这本书是<strong>第一位获得普利策文学奖的非裔女作家爱丽丝·沃克的首部短篇小说集，</strong>她用一种质朴、简洁甚至近乎白描的方式讲述了<strong>生活在上个世纪的 13 位黑人女性的故事。</strong>与刻板印象中那个时代下盲目、顺从的黑人女性形象不同，小说中的她们反抗家暴，或手拿链锯，或投身写作，以各种方式与遭受到的性别和种族歧视抗争到底。</p><p>就像人们评价《好东西》「女人不仅要上桌吃饭，还要吃饱吃好」一样，爱丽丝也在书中写道：<strong>「我要坐在迎宾桌旁，大声说出我的烦恼」。</strong></p><h3><strong>02《A LITTLE PRINCESS》</strong></h3><p>作者：弗朗西丝·霍奇森·伯内特（美）</p><p>豆瓣评分：9.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="303,475" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_59ac3b737c7548178d1c0a684f1f499e@6127001_oswg44846oswg303oswg475_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《A LITTLE PRINCESS》</p><p>一部拥有童话般开头和结局的<strong>灰姑娘式儿童小说。</strong></p><p>书中的英国小女孩萨拉·克鲁原本在上流寄宿学校中过着公主般的生活，她高贵典雅并享有特权。却因父亲的离世骤然跌落，成为任人驱使的女佣，干粗活、吃不饱，受尽旁人的辱骂。可是这些都没有击溃萨拉那颗乐观向上的心，饥寒交迫中她依旧坚强而充满希望，她相信：<strong>「就算穿着破衣服，我也可以在心里像一个公主」。</strong></p><h3><strong>03《新名字的故事》</strong></h3><p>作者：埃莱娜·费兰特（意）</p><p>豆瓣评分：9.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_40f05d6e08d24d219986e22e39904864@6127001_oswg152840oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《新名字的故事》</p><p><strong>《新名字的故事》是女作家埃莱娜·费兰特所作那不勒斯四部曲的第二部，</strong>其余三本分别是《我的天才女友》、《离开的，留下的》、《失踪的孩子》。</p><p><strong>这部被《大西洋月刊》评为「女性史诗」的文学作品，</strong>讲述了两个出生在第二次世界大战后那不勒斯贫穷郊区的小女孩——艾琳娜与莉拉的人生故事。她们从 6 岁起就开始了这一种「视彼此为可敬对手」的友谊，彼此支持，却又不甘落后，直至生命终结。</p><p>而《新名字的故事》则描述了埃莱娜和莉拉的青年时代，书中有她们各自经历的爱与失去，困惑和挣扎，还有在当时的女性运动中反抗社会不公的斗志与信念。<strong>不止一位读者评论说「这是一本读到一半想弃书，看完又觉得真香的好书」！</strong></p><h3><strong>04《始于极限》</strong></h3><p>作者：上野千鹤子（日）</p><p>豆瓣评分：9.0</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_eafff94b768e44fb88b5a1573e5ecff8@6127001_oswg94317oswg1080oswg1559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《始于极限》</p><p>正如《好东西》电影里问的那个问题：<strong>「你看过几本上野千鹤子？」</strong>铁梅的书架上就放着一本《始于极限》。这本书耗时一年，记录了两位女性主义先驱——上野千鹤子与铃木凉美（日本社会学家、艺人、作家、前 AV 女优）的<strong>十二次通信。</strong></p><p>包括工作、亲密关系、男人、性、婚姻、独立、自由等在内的 12 个主题，她们明明相差 35 岁，人生经历完全不同，却通过文字共同进行了一场巨大的自我剖析。<strong>上野在其中坦言：「我也走过了充满羞耻和失败的人生」。</strong></p><h3><strong>05《依然疯狂》</strong></h3><p>作者：桑德拉·吉尔伯特（美）/ 苏珊·古芭（美）</p><p>豆瓣评分：8.1</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_56a977ac2f06460bb6c3a10e3e9cf529@6127001_oswg184283oswg1080oswg1564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《依然疯狂》</p><p>还记得那本《阁楼上的疯女人》吗？</p><p>在它出版 40 年后，<strong>作者吉尔伯特和古芭再度合作，聚焦 20 世纪 50 年代以来的女性写作者，</strong>讲述了第二波女性主义浪潮（始于 1960 年代，涵盖领域更广：性、家庭、工作、 生育权、社会上与日常生活里一直存在的以及以及法律上的不平等）的故事。</p><p>通过梳理这一时期的女性主义文学史，作者考察了相关的历史、政治与文化，<strong>全面展示了 70 年来女性追求自由与平等的历程，以及与抗争一同延续至今的厌女文化。</strong></p><h3><strong>06《生而为女》</strong></h3><p>作者：海莉·鲁本霍德（英）</p><p>豆瓣评分：8.6</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_84323136c9184ad8bc164415cdc59d94@6127001_oswg355469oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《生而为女》</p><p>「开膛手杰克」是 1888 年在伦敦东区以残忍手法杀害至少五名社会底层女性的凶手。<strong>100 多年来，受害者常以「妓女」之称一笔带过，杀手却反而成了被着力讲述的对象，</strong>甚至一度受到人们的追捧。</p><p>作者海莉·鲁本霍德通过搜罗大量的历史档案、庭审材料和证人证词，并结合当年的时代背景，<strong>还原了 5 位受害女性丰满而悲苦的一生。</strong>书中写道：「她们是女儿、妻子、母亲、姐妹和爱人。」她们之所以被杀害，不是因为不检点和道德有污，而是因为她们在错误的时间出现在错误的地方。</p><p>译者小水也认为：「本书的意义不仅在于揭开了历史中不为人知的一页，更在于<strong>示范了什么才是真正公正、客观的历史写作。」</strong></p><h2><strong>艺术创作</strong></h2><h3><strong>07《侯麦传》</strong></h3><p>作者：安托万·德·巴克（法）/ 诺尔·艾柏（法）</p><p>豆瓣评分：8.6</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0a06f4ed539e472f87f2a98679f3c02e@6127001_oswg245854oswg1080oswg1589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《侯麦传》</p><p>法国新浪潮电影大师埃里克·侯麦生前共拍摄过 25 部长篇，<strong>其中大部分作品都由他亲自编剧、导演和剪辑。</strong>他的电影也总是充斥着文学性与哲思，从中听到任何哲学专业名词都不会觉得违和。</p><p>与此同时，生活中的侯麦又有着另一个名字——莫里斯·谢赫，他低调、神秘，过着与电影导演完全无关的日子，<strong>甚至他的母亲在去世前都以为儿子是一名中学老师。</strong></p><p><strong>作者以侯麦留下的 140 多箱、多达 20000 份的资料为主要素材，</strong>梳理了这位拥有复杂人格的艺术家的一生，撰写了这本几乎是迄今为止内容最详实的侯麦传记。</p><h3><strong>08《犀牛》</strong></h3><p>作者：Eugène Ionesco（法）</p><p>豆瓣评分：8.1</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_ad38d90e2cf948d187c6aefb7682937a@6127001_oswg172563oswg1080oswg1528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《犀牛》</p><p>荒诞戏剧的国王尤内斯库，<strong>他把「人生是荒诞不经的」视为自己创作的底色。</strong></p><p>《犀牛》则是他鼎盛时期的超现实戏剧代表作，<strong>描绘了人在绝对统治之下，逐渐丧失人格，染上「犀牛病」而变成犀牛的故事。</strong>主人公贝兰吉原本是一个生活在社会底层的小人物，然而这种异常的突变却让他头脑清醒起来，他一边挣扎，一边反抗，决不随波逐流。</p><p>虽然题材是超现实的，内容是荒诞的，但尤内斯库却通过以假乱真的写作手法进行艺术虚构，他认为<strong>「不是任何社会制度使我感到荒诞，而是人本身」。</strong></p><h3><strong>09「悲观主义三部曲」：《恋爱的犀牛》、《琥珀》、《柔软》</strong></h3><p>作者：廖一梅（中）</p><p>豆瓣评分：8.9、8.1、8.4</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_a2ffe413a360449bb5a685902c4213ef@6127001_oswg120880oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《恋爱的犀牛》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_de446e25c8c34b2fbb0f628bf5df7c17@6127001_oswg212859oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《柔软》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_f69075e628fb463a933c3148613429e0@6127001_oswg131163oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《琥珀》</p><p>这三部剧本包含了作者廖一梅三十余年对���与生命的思考，从《恋爱的犀牛》到《琥珀》再到《柔软》，<strong>她完成了一场悲观主义者对生命与爱情，从炽热向往到怀疑又归于和解的旅程。</strong></p><p>其中《恋爱的犀牛》是最受人追捧的一部，从 1999 年首演至今，20 多年来长演不衰。吴越、郭涛、郝蕾、段奕宏......一代代的「马路」和「明明」也在书中讲述了他们与这部戏的缘分和互相成就。</p><h3><strong>10《洛阿娜女王的神秘火焰》</strong></h3><p>作者：翁贝托·埃科（意）</p><p>豆瓣评分：8.2</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_04b01a93ebc34d378c8dc9affbbc5699@6127001_oswg313559oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《洛阿娜女王的神秘火焰》</p><p>作者翁贝托·埃科是一位哲学家、符号学家、文艺批评家和小说家，<strong>有人说他是「二十世纪最后一位百科全书式学者」，也有人称他为「当代达·芬奇」。</strong></p><p>《洛阿娜女王的神秘火焰》是他最私人也最动人的一部小说，创作于 2004 年，讲述了因意外患上失忆症的古董书商扬波，苦于生命中大段的空白，最终决定回到儿时生活的乡下大宅寻找记忆的故事。</p><p>与众不同的是，借由扬波发现的年轻时的旧笔记本、读物和漫画，埃科插入了包含大力水手、匹诺曹等经典形象在内的百余幅插图，并借机发表了对于当时小说、音乐歌词等真实作品的评论。<strong>读者也跟着一起穿越回 1920 年代至 1940 年代之间，</strong>感受到埃科的博学和有趣。</p><h3><strong>11《故事写作大师班》</strong></h3><p>作者：约翰·特鲁比（美）</p><p>豆瓣评分：8.4</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_3a74b8fd1f1445e08c5caaa8306000d9@6127001_oswg231535oswg1080oswg1564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《故事写作大师班》</p><p>作者约翰是好莱坞首屈一指的故事写作顾问，先后在迪士尼、索尼、福克斯、BBC 及 HBO 等多家机构担任故事写作顾问和「剧本医师」，<strong>「诊断」过的影视剧本超过 1800 部。</strong></p><p>本书是他 30 年故事创作与教学经验的精华，从经典作品《教父》、《肖申克的救赎》和故事大师狄更斯、马克·吐温等入手，深入浅出，重识经典。这一套完整的写作技法，<strong>用 22 步带领读者进化，</strong>写出引人入胜的好故事。</p><h3><strong>12《史塔克的世界》</strong></h3><p>作者：威廉·史塔克（美）/ 珍妮·史塔克（美）</p><p>豆瓣评分：8.3</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_3097fdadb4fb4c4db69bb27ee0b2f8e2@6127001_oswg199031oswg1080oswg1524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《史塔克的世界》</p><p>威廉是赞誉无数的插画家，<strong>在《纽约客》绘图 70 多年，为其塑造了标志性的艺术精髓。</strong>61 岁，别人或许选择退休，而他开始进入童书领域。他的观察来自日常生活，独特、古怪、自由、极富创造力。</p><p><strong>本书就收录了威廉·史塔克从未公开发表的 450 多幅插画珍品，</strong>以「绅士与淑女」「狗狗」「猫咪」「傻瓜与小丑」等为主题，展现他对生活的热情、顽皮、悲观与困惑。</p><h3><strong>13《我身在历史何处》</strong></h3><p>作者：埃米尔·库斯图里卡（塞尔维亚）</p><p>豆瓣评分：8.6</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_eb2c953ae7ce47c7bd8ce90a257e5bb3@6127001_oswg151874oswg1080oswg1675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《我身在历史何处》</p><p><strong>作者埃米尔是两度获得金棕榈奖的前南斯拉夫电影导演。</strong>1954 年出生于萨拉热窝，他的人生和他的电影一样激烈、丰富、不羁。</p><p>在这部回忆录里，<strong>他将个人经历与昔日祖国的历史交织敍述，展现出那个消失的国度，</strong>回望那场摧毁祖国的战争。他在电影创作中的成就、人生的友谊穿插于历史之中，真诚而有诗意地向我们讲述他的一切。</p><h3><strong>14《列奥纳多·达·芬奇传》</strong></h3><p>作者：沃尔特·艾萨克森（美）</p><p>豆瓣评分：8.9</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c8eb31af4cfe4cf59a98dd015fffc0c1@6127001_oswg412809oswg1080oswg1419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《列奥纳多·达·芬奇传》</p><p><strong>本书以达·芬奇 7200 页的笔记为起点，</strong>像好莱坞电影一般讲述他那另类而有趣的一生。</p><p>达·芬奇是文艺复兴时期伟大的艺术家和科学家，是影响了世界 500 多年的「网红」。对于解剖学、化石、鸟类、心脏、飞行器、光学、植物学、地质学、水流以及武器领域，他总是充满顽皮和执着的热情，孜孜不倦地进行着创新研究。</p><p>他的人生提醒我们要吸收知识，更要去质疑，要充满想象力，敢于不同凡「想」，<strong>无所谓是不是被看做时代的另类，要守护自己的好奇心与想象力。</strong></p><h3><strong>15《设计的意义》</strong></h3><p>作者：保罗·兰德（美）</p><p>豆瓣评分：8.4</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="270,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_30cdd1b7573142acb0ebf280bf845d70@6127001_oswg14193oswg270oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《设计的意义》</p><p><strong>保罗·兰德被誉为「平面设计界的毕加索」，</strong>是 20 世纪杰出的平面设计师、思想家和设计教育家。</p><p>本书中，保罗以自己的平面设计作品和他所欣赏的艺术家作品为例，分享自己的观点，重新审视生活中的一切设计，从发现身边的普通食物开始，思考如何带来美学的享受。</p><p>书中语言风趣，<strong>完整阐述了优秀设计作品的创作过程，抨击对流行和时髦的盲目追求，</strong>为设计者们带来启发。</p><h2><strong>人文思辨</strong></h2><h3><strong>16《哲学的故事》</strong></h3><p>作者：威尔·杜兰特（美）</p><p>豆瓣评分：8.8</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_4e6bdb60cc0147dc8f41e886740ae598@6127001_oswg352219oswg1080oswg1504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《哲学的故事》</p><p>这本经典的哲学入门读物，自 1926 年出版后，第一年就连续再版 22 次，被译成 18 种语言，掀起了全球的哲学热潮。</p><p><strong>杜兰特以娓娓动听的敍述讲述了苏格拉底服毒、柏拉图逃亡、亚里士多德被流放等哲学家们的故事，</strong>奇妙有趣。他生动幽默的笔触，将深奥晦涩的哲学从远离日常生活的象牙塔中解放出来，重新带入普通人的生活。</p><p>对热爱哲学却又畏惧其艰深精髓的读者们来说，能够在此书中以最短的时间和最有趣的方式读懂漫长的哲学发展，与哲学来一场亲切的交流。</p><h3><strong>17《艺术哲学》</strong></h3><p>作者：丹纳（法）</p><p>豆瓣评分：8.9</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="537,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_a1766ce1a7ad4b42bc9c74d97d873de3@6127001_oswg63105oswg537oswg760_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《艺术哲学》</p><p>一本艺术史通论，<strong>一部有关艺术、历史及人类文化的巨著，</strong>更是带领人们畅游艺术天地的导游书。</p><p>作者丹纳是观点犀利，视角独特的文艺理论家和史学家。在巴黎美术学校授课时，<strong>他结合美学理论、欧洲艺术史，为学生讲解艺术发展的主要潮流，</strong>通俗易懂、深入浅出，其讲稿最终为本书奠定了内容基础。</p><p>《艺术哲学》不同于一般的艺术理论文章，没有枯燥沉闷的语句，而是条理分明，充满了艺术的热情、丰富的色彩和形象的描述。不管是艺术专业人士，还是业余爱好者都能够从中领会艺术的精髓。</p><h3><strong>18《论自由》</strong></h3><p>作者：约翰·穆勒（英）</p><p>豆瓣评分：9.3</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_de9c82a0f399416fa29bf58ddbe4df3c@6127001_oswg134404oswg1080oswg1571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《论自由》</p><p>无论是政治哲学还是人文思辨领域，这本书都是划时代的思想巨著，<strong>作者穆勒也因此被尊称为「自由主义之圣」。</strong></p><p>虽然《论自由》的篇幅不长，但其中的论述不断深化了启蒙运动以来，关于个人自由、政治自由的思想理论。穆勒阐明了自由主义的核心思想：<strong>个人只要在不伤害他人的范围内，就应该拥有完全的思想自由、言论自由和个性自由（行动自由）。</strong></p><p>虽然是一本哲学著作，但从穆勒阐释自由主义原理时的清晰逻辑和对自由自始至终的辩护，都可以感受到他对这一观点的笃信以及高昂的情绪。</p><h3><strong>19《爱的终结：消极关系的社会学》</strong></h3><p>作者：伊娃·易洛思（法）</p><p>豆瓣评分：8.7</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c57026b4306d466c88a661c045b315d0@6127001_oswg176145oswg1080oswg1563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《爱的终结：消极关系的社会学》</p><p>伊娃曾被德国《时代周刊》称为「世界上最有影响力的 12 位思想家之一」，她的著作十分丰富，被翻译为至少 18 种语言。</p><p>为了回答「为什么我们不爱了」这个问题，伊娃从社会学、心理学、哲学等多领域出发，在大量文学作品、社交软件、影视、访谈和咨询中获取大量真实案例。她发现，<strong>在这个人人追求独立自由的社会里，选择的增加却并没有为两性关系带来愉悦。</strong></p><p>这其实是一本非常「当下」的书，和《好东西》这部电影一样，呈现并探讨了人们的情感关系，<strong>借由对「不爱」的研究告诉大家如何去爱。</strong></p><h3><strong>20《我们内心的冲突》</strong></h3><p>作者：卡伦·霍妮（美）</p><p>豆瓣评分：9.0</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_47de02bcfe984c3693ec862acea21ee7@6127001_oswg94095oswg1080oswg1635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《我们内心的冲突》</p><p>在这个被焦虑充斥的时代，<strong>我们每个人都面临着与自己「理想形象」背道而驰的内心冲突。</strong>霍妮相信人一直保有「想成为更好的人」的愿望，学会处理产生内心冲突的源头，才能真正解决。</p><p>当下的我们通过不同的防御策略来将冲突的责任转移，或是迎合他人，或是对抗和远离。<strong>但这些策略都治标不治本，反而让我们深感恐惧和焦虑，</strong>越来越糟糕。</p><p>霍妮在书中指出了我们遇到的问题，并试图一步步教会我们如何重新收获完整的内心，重建人生自信，通过自助获得自由、勇敢、健康的生活。</p><p><strong>我们从书柜上找到的另外 44 本书籍是：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_424ae70fb7574314b9129f5d0d8e6f66@6127001_oswg160812oswg1080oswg570_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">另外 44 本书籍</p><p>&nbsp;</p><p>策划：杨柳、J、围巾方</p><p>设计：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/-u1LiNwRWMiSW6rkoEW_Eg">「潮生 TIDE」</a>，作者：J、围巾方，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大众集团与上汽集团续约至 2040 年，路虎电动版在阿联酋接受极端测试｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057349962436742?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 18:57:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉公布 API 定价，每年需支付 6000 万美元运行第三方应用</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉近期公布了其第三方应用程序的 API 定价，这一举措引发了开发者社区的广泛关注。据 Electrek 报道，一位第三方特斯拉应用开发者表示，按照特斯拉的新定价模式，他的应用每年需要支付高达 6000 万美元的 API 费用。这一数字是基于目前约有 40 万特斯拉车主使用该应用的估算。</p><p>此前，特斯拉第三方应用在没有官方 API 的情况下运营了多年，去年特斯拉终于发布了官方 API 文档，开发者们原本期待这将是建立一个健康的特斯拉第三方应用生态系统的第一步。然而，特斯拉此次公布的 Fleet API 使用定价，却让许多应用开发者感到震惊。特斯拉提供了一个基于不同信号、命令和数据需求的成本估算计算器，但对于许多开发者来说，这并不是一个可持续的定价环境。</p><p>幸运的是，Tessie 应用的开发者表示，他可以通过放弃 API，转而使用「直接通过 IP 和 BLE 进行车辆通信」的方式来规避高昂的费用。此外，特斯拉近期也在推出自己的车队管理功能，这可能是特斯拉此举的背后原因，对第三方应用来说无疑是一盆冷水。特斯拉第三方程式的创始人 Tyler Corsair 也提到，新的 API 成本将是其应用月收入的 7.5 倍。据其他开发者透露，他们的处境甚至更为不利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="702,354" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0fdb9e7c3e37430898df613604978969@6130289_oswg236823oswg702oswg354_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 API（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉此次公布的 API 定价无疑给第三方应用开发者带来了巨大的经济压力。从商业角度来看，特斯拉可能希望通过提高 API 使用成本来推动用户使用其自家的车队管理功能，从而增强对特斯拉生态系统的控制。然而，这种做法可能会对第三方应用开发者造成不利影响，甚至可能导致一些有价值的第三方应用被迫退出市场。从长远来看，这种策略可能会损害特斯拉的品牌形象，因为它限制了创新和竞争，可能会被视为对第三方开发者的敌对行为。</p><p>特斯拉作为一个创新的领导者，应该鼓励和支持第三方开发者，而不是通过高昂的费用来限制他们。这样的做法可能会短期内增加公司的收入，但长期来看可能会削弱特斯拉在用户心中的形象，减少用户对特斯拉生态系统的忠诚度。此外，这种做法也可能促使第三方开发者寻找替代方案，比如 Tessie 应用开发者提到的「直接通过 IP 和 BLE 进行车辆通信」的方式，这可能会绕过特斯拉的 API 限制，但也可能带来安全和兼容性问题。因此，特斯拉在制定 API 定价政策时，应该考虑到这些潜在的长期影响，并寻求一个更加平衡和可持续的解决方案。</p><h3><strong>路虎电动版在阿联酋接受极端环境测试</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>路虎电动原型车目前正在世界上最严酷的气候之一——阿拉伯联合酋长国，接受路虎历史上最密集的测试。作为首款全电动路虎车型艰苦开发过程的一部分，阿联酋成为了沙漠评估的试验场。车辆的性能和效率在这里受到严峻挑战，以确保整个动力系统能够可靠地进行温度控制，并支持长期运行和最佳续航。据这家英国汽车制造商称，路虎电动车在沙地上的热测试性能超过了任何一款路虎车型，即使在持续的沙漠驾驶中，也始终保持着卓越的热性能。路虎电动车在炎热气候下的表现尤为出色，因为需要同时冷却车厢和优化电池性能。在沙地上驾驶的额外挑战需要控制低速扭矩，路虎特别开发的牵引力控制和热管理系统协同工作，确保动力输出不受影响。测试表明，在这种气候下，即使反复在细沙上驾驶相当于 100 米上坡，路虎电动车的性能也能与内燃机车型相匹配，甚至在某些情况下超越它们，这得益于新功能的引入。路虎电动车的重量分布均衡，先进的悬挂系统在沙地上轻松保持控制和稳定性，表现出极致的镇定。不妥协的牵引系统提供即时扭矩，允许快速加速、响应灵敏，即使在穿越多样的沙丘地形时也能提供精致的驾驶体验。路虎电动车的新智能扭矩管理系统将车轮打滑管理任务直接分配给每个单独的电动驱动控制单元，将每个车轮的扭矩反应时间从大约 100 毫秒减少到仅 1 毫秒，提供更好的牵引力控制，即使在细沙上驾驶也能保持稳定。路虎电动车在这一重要的开发阶段表现出色。准备工作仍在继续，以完善和打造路虎豪华的典范，预计在 2025 年迎接客户预订。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="619,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c16975596d44f698de5929410627724@6130289_oswg230696oswg619oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">路虎揽胜（来源：路虎）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>路虎电动车在阿联酋的极端环境测试中展现出的性能，不仅证明了其在严苛条件下的可靠性，也显示了电动汽车技术在应对复杂地形和气候挑战方面的进步。这一测试结果对于电动汽车行业来说是一个积极的信号，表明电动车型不仅能够在城市环境中提供良好的驾驶体验，也能在更广泛的应用场景中展现其潜力。路虎电动车的智能扭矩管理系统和热管理技术的创新，是电动汽车技术发展的一个重要里程碑。这些技术的应用不仅提高了车辆在极端条件下的性能，也为电动汽车在更广泛地区的推广提供了可能。特别是在沙漠等高温环境下，电池和电机的热管理是保证车辆性能和安全的关键。</p><p>路虎电动车的这一测试也反映了汽车制造商对于电动车型的全面性能测试的重视。通过在极端条件下的测试，制造商能够更好地理解车辆在实际使用中可能遇到的挑战，并据此优化设计和性能。这对于提高消费者对电动车的信心，以及推动电动车市场的增长至关重要。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的重视，电动汽车市场正迎来快速发展。路虎电动车在阿联酋的测试，不仅是对其技术实力的展示，也是对市场趋势的积极响应。预计在 2025 年迎接客户预订的路虎电动车，将为消费者提供更多高端电动 SUV 的选择，并可能推动整个行业向更环保、更可持续的方向发展。</p><h3><strong>大众集团与上汽集团延长合资协议至 2040 年</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>大众集团与上汽集团近日宣布，双方已签署合资合同延期协议，将在上海的合作延长至 2040 年。这一决策旨在为中国汽车市场的快速发展阶段提供早期规划的确定性，并加速合资公司上汽大众在产品组合、生产和减碳等领域的转型。双方的共同目标是使上汽大众在智能、全面互联的电动汽车时代，通过大众乘用车和奥迪品牌，取得市场领先地位。大众集团表示，与中国的合作对于集团在全球的重要性不言而喻。</p><p>通过长期合同的延长，大众集团强调了与中国合作的重要性，并计划到 2026 年将新一代电动汽车推向市场，以确保合作伙伴关系在经济和技术上的前瞻性。大众集团将遵循「在中国，为中国」的战略，加速上汽大众的转型。</p><p>上汽集团董事长王晓秋表示，电动化和汽车智能化是汽车工业的发展趋势。上汽集团作为中国首家在电动领域和海外市场销售超过一百万辆的汽车制造商，正在深化与大众集团的合作。上汽大众将专注于开发新型智能电动汽车，以保持在智能技术领域的行业领先地位。合资企业的目标是通过「中国速度」实现可持续和稳定的销售增长，并取得市场领先地位，为中国内外汽车产业的进一步积极发展做出贡献。根据新协议，双方将在未来几年内加速上汽大众的转型，主要聚焦于三个关键领域：新电动车型、增程型和插电式混合动力车型的产品攻势扩展；以效率和生产力为重点逐步优化生产网络；以及持续推进脱碳计划，并设定了雄心勃勃的减碳目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="630,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_14241f52c497471fa83bed6cd4b80c31@6130289_oswg409307oswg630oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众 ID7 GTX（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>大众集团与上汽集团延长合资协议至 2040 年，不仅是对双方过去合作成果的认可，也是对未来中国汽车市场潜力的肯定。这一决策体现了大众集团对中国市场的长期承诺，以及对中国在全球汽车产业中日益增长的影响力的认识。从战略角度来看，这一延长协议是大众集团在全球最大的汽车市场——中国，保持竞争力的关键一步。</p><p>随着中国汽车市场向电动化和智能化转型，大众集团需要与本土合作伙伴紧密合作，以更好地理解市场需求，快速响应市场变化，并推出符合中国消费者口味的产品。通过与上汽集团的合作，大众集团能够利用上汽集团的本地市场知识和制造能力，加速其在中国市场的电动化进程。此外，这一合资协议的延长也显示了大众集团对于可持续发展的重视。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的关注日益增加，大众集团通过与上汽集团的合作，共同设定了减碳目标，这不仅有助于提升品牌形象，也是对全球环境责任的积极履行。总的来说，大众集团与上汽集团的合资协议延长是一个双赢的决策。它不仅有助于大众集团在中国市场的深入发展，也有助于上汽集团在全球汽车产业中的地位提升。这一合作将推动双方在技术创新、市场拓展和环境保护等方面的共同努力，为全球汽车产业的可持续发展做出贡献。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>为节约成本，大众或将终止其电动车直销策略</strong></h3><p>大众集团近期宣布，为了节省资金和保持竞争力，可能将放弃其在欧洲主要市场受特斯拉启发的电动汽车直销模式。在一份新闻稿中，大众表示，在欧洲疲软的汽车市场中，同时通过直销模式销售电动汽车和通过传统零售渠道销售内燃机车辆过于复杂，且消费者购买电动汽车的速度较慢。大众集团负责销售的董事会成员 Marco Schubert 在声明中表示：「鉴于挑战性的框架条件，我们将不得不重新评估我们当前的纯电动汽车代理模式是否提供了最佳的客户体验。」但他同时强调，直销仍然是汽车制造商的「长期目标」。</p><p>特斯拉的直销模式绕过传统经销商，通过自己的商店网络和在线渠道直接销售汽车，这一模式在欧洲彻底颠覆了汽车销售方式，许多传统汽车制造商也在高度规范的汽车市场中努力效仿。在大众的情况下，其电动汽车可以通过经销商购买，经销商可以获得固定且较低的利润率，而无需承担营销成本或库存成本。可能的零售改革包括大众品牌车辆以及奥迪、斯柯达和大众商用车在法国、德国、波兰、西班牙和英国的销售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_123f6cdd33dd4efe9322e9b5ca83552c@6130289_oswg388329oswg686oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众欧洲（来源：Electrek）</p><p>大众在 2020 年引入了其电动汽车直销模式，预计明年 3 月将公布审查结果。然而，大众的 Cupra 品牌将继续在直销模式下销售其电动汽车，所有在爱尔兰和瑞典销售的大众车辆也将如此，无论驱动系统如何。这一变化发生在大众集团正在进行业务重组以削减成本之际，计划关闭德国的三家工厂——这是公司 87 年历史上首次在其本土关闭工厂。该计划包括削减数以万计的工作岗位，并削减剩余员工中 10% 的薪酬。</p><h3><strong>菲亚特 E-Ducato 电动货车在意大利阿泰萨工厂正式投产</strong></h3><p>菲亚特专业版（FIAT Professional）近日宣布，其全电动版本的 FIAT Professional Ducato——E-Ducato 在意大利阿泰萨工厂正式投产。这一举措标志着菲亚特在商用车电动化领域迈出了重要一步。在欧洲，FIAT Professional Ducato 以其强大的市场存在感而著称，是 Stellantis 集团旗下首款大型货车，市场占有率达到 11.2%。在意大利，Ducato 作为最畅销的商用车，长期占据轻型商用车（LCV）市场的领导地位。特别是在大型货车细分市场中，Ducato 在意大利的市场占有率高达 24%，进一步巩固了其市场领导者的地位。在法国，Ducato 排名第二，是 Stellantis 集团的首款大型货车。在波兰，Ducato 也排名第二，而在西班牙和葡萄牙，它占据了细分市场的第三位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="561,406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_798a203933bc4934b7ee2c8595c24bfe@6130289_oswg360560oswg561oswg406_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 E-Ducato 电动货车（来源：ElectricCarsReport）</p><p>在房车（RV）领域，Ducato 在欧洲是绝对的领导者，与去年相比市场份额增长了 5 个百分点，欧洲道路上 70% 的休闲车辆都是基于 Ducato 平台。Ducato 因其卓越的表现，被德国专业杂志《Promobil》的读者评为 2024 年「年度最佳露营车基础车辆」，这是 Ducato 连续第十六次获得该荣誉。基于其传统优势，新款 E-Ducato 作为创新的结晶，提供了一个不妥协的电动解决方案。它完全由内部设计，配备了新的 110 千瓦第二代电池，确保了一流的零排放体验，WLTP 循环下的续航里程高达 424 公里。E-Ducato 将先进的电动技术与 Ducato 的可靠性、性能和多功能性相结合，为商用车车队提供了一个环保的解决方案。E-Ducato 针对当今专业领域设计，具有令人印象深刻的续航里程、快速充电选项和多种配置，使其能够适应从物流到服务行业的多种行业。随着对零排放车辆的需求持续增长，E-Ducato 使菲亚特专业版在商用车电动化转型中处于领先地位。阿泰萨生产设施成立于 1979 年，是 FIAT 和 PSA-Peugeot Citroën 之间的合资企业，于 1981 年在意大利基耶蒂附近开始运营。这个标志性的工厂占地超过 120 万平方米，是欧洲最大、最灵活的轻型商用车工厂，每日产能高达 1200 辆。目前，其 80% 的产品出口到 75 个国家，凸显了该工厂的国际重要性。由于大部分大型货车在此生产，E-Ducato 在阿泰萨的生产启动代表了该设施的历史性时刻，并重申了菲亚特专业版对意大利制造业和生态转型的承诺。</p><h3><strong>Milence 在西班牙萨拉戈萨建立首个充电中心</strong></h3><p>Milence，这个由戴姆勒卡车、TRATON 集团和沃尔沃集团共同投资的合资企业，宣布将在西班牙萨拉戈萨开发其首个充电中心。这标志着西班牙成为 Milence 的第八个市场，进一步强化了其在欧洲发展最大公共重型电动车辆充电网络的承诺。该充电中心位于西班牙最重要的物流区域之一——萨拉戈萨物流平台（PlaZa）。这个战略位置位于西班牙东北部阿拉贡地区的首府，从主要交通路线如 A2 高速公路和萨拉戈萨机场均可轻松到达。该地区拥有强大的物流基础设施，服务于对物流和贸易至关重要的繁忙路线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="627,431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_289574303c01454b8ba03f87a8c30578@6130289_oswg394527oswg627oswg431_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Milence 西班牙充电中心（来源：Electrek）</p><p>萨拉戈萨也是欧洲重要的物流枢纽，因为它连接了两个主要的 TEN-T 走廊，地中海走廊和大西洋走廊。地中海走廊从西班牙的阿尔赫西拉斯到斯洛文尼亚和匈牙利，提高了南欧的连通性，并促进了从西南欧到东南欧的高效运输。此外，大西洋走廊从葡萄牙到法国边境，为北欧提供了一个门户，提供了通往主要港口和贸易路线的通道，并支持走廊沿线的货物运输。</p><p>萨拉戈萨的连接使其成为在整个西班牙和欧洲分发货物不可或缺的一部分。Milence 的首席执行官 Anja van Niersen 对新中心表示热情，她说：「我很高兴看到我们在西班牙萨拉戈萨物流平台的首个充电中心的发展，这是西班牙物流行业的心脏地带的一个战略位置。萨拉戈萨作为物流枢纽的重要性，使其成为我们继续投资于欧洲最大公共充电网络的理想选择。」</p><h3><strong>VinFast 开始向美国客户交付 vf9 电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="621,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_abf7b3a7cade4288b1e66ac8f1d9276d@6130289_oswg360562oswg621oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VinFast VF9 (来源：ElectricCarsReport）</p><p>VinFast 汽车公司已开启旗舰车型 VF 9 全电动七座三排 SUV 在美国的交付，可通过加州零售商店及经销商交付，Eco 版起价 69,800 美元，Plus 版 73,800 美元，首批客户在洛杉矶总部活动中提车，首 100 辆有促销，Plus 版月租 529 美元含折扣与首付优惠，Eco 版今年晚些时候上市，该车定位适合家庭出行，有不同续航表现，配备相关应用方便找充电站，设计由宾尼法利纳操刀，具备先进功能与安全保障，内饰有大屏且功能丰富，载货能力强还有前备箱，同时提供行业领先的保修服务套餐，涵盖长年限长里程保修、全天候道路救援与移动维修服务，网络销售副总裁称其为大家庭理想用车，性价比高且驾乘体验豪华。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>曼哈特打造「地狱版」宝马 M3 旅行车，867 马力更显凶猛</strong></h3><p>德国改装厂曼哈特（Manhart）以其对宝马车型的激进改装而闻名，最近他们将目光投向了 G81 系列的宝马 M3 旅行车。这款被命名为「MH3 800」的改装车，以其惊人的 867 马力输出成为了焦点。这样的动力输出甚至超过了法拉利 812 Competizione，让人不禁好奇，为何一款旅行车需要如此强大的动力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="781,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_6a23e9b4868b429984fa234d1c2a1263@6130289_oswg390952oswg781oswg427_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曼哈特 M3 800（来源：TopGear）</p><p>曼哈特对 M3 旅行车的外观进行了彻底的改造，采用了黑色和金色的配色方案，使其看起来更加神秘和高贵。新车前部配备了全新的前分流器、两片式前包围、更多通风口的引擎盖和一些前扰流板，所有这些部件均由碳纤维制成，不仅减轻了重量，也增加了视觉上的冲击力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="737,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_ac22a1ee1d5f4cba9d62d99b56f8d6d2@6130289_oswg402202oswg737oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曼哈特 M3 800（来源：TopGear）</p><p>车身高度得益于可调式绞牙避震而降低，搭配 20 英寸的 Rafa 锻造轮毂，使得整车看起来更加低趴和动感。如果不小心刮伤这些轮毂，那可真是让人心疼。车尾部分，新车配备了不同的尾翼和扩散器，以及不锈钢排气系统，后者还配备了定制的下管，以确保 3.0 升 S58 双涡轮增压直六发动机的声音更加凶猛。</p><p>这款 MH3 800 的发动机输出在第一阶段就达到了 867 马力，但曼哈特还提供了第二和第三阶段的调校包，可能会通过调整 ECU、活塞和中冷器等部件，将 M3 的动力推向接近 1000 马力。这样的动力提升，无疑将使得 M3 的 0-62 英里/小时加速时间进一步缩短。</p><p>此外，曼哈特还提供了一系列可选配件，包括星空顶、防滚架、四点式赛车安全带和定制地垫等，这些配置可以根据客户的个人喜好进行选择，价格自然也是因人而异。据估计，这些改装的总费用可能高达 4 万英镑，甚至可能与一辆全新的 M3 旅行车的价格相当，后者在英国的售价约为 8.5 万英镑。因此，这款「地狱版」的 M3 旅行车显然并不便宜，但它所提供的性能和个性化定制，对于追求极致驾驶体验的消费者来说，无疑是一大吸引力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「充完游戏再冲谷子，我的零用钱又不够了」 | 游戏市场观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057321456505222?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 18:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 冯敏&nbsp;</p><p>编辑 | 刘士武&nbsp;</p><p>「双十一」已经过去半个多月了。</p><p>随着 2024 年最重要的一轮购物节周期的结束，各大电商平台的销售榜单也纷纷出炉。狂欢余温过后，榜单排名背后的游戏 IP 经济成为了热门讨论话题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="515,1664" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5f401af9ba3846009d585e7249516a47@6151540_oswg109950oswg515oswg1664_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：天猫</p><p>本次双十一期间潮玩店铺及 IP 的排行，并不止是消费力的直接呈现，更能传达出消费者的需求与心声。从热销商品到爆款品牌，从潮流趋势到消费新宠，每一个上榜的名字背后，是游戏行业的竞争追逐，也是 IP 建设繁荣度的直观体现。</p><h3><strong>游戏 IP 的消费触点正在发生变革</strong></h3><p>淘宝天猫双十一的 IP 价值榜单中，诸多游戏 IP 如崩坏三，恋与深空，代号鸢，光与夜之恋等均名列前茅。值得注意的是，女性向游戏 IP 在其中占比超过半数。如果说《黑神话·悟空》全国周边的「秒告罄」证明了男性的购买力，那么双十一 IP 价值榜单中多个女性向游戏的在榜，则是女性购买力的直观展现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="546,1664" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_48d7e9ef595548d9bd14ec4635a16a55@6151540_oswg649091oswg546oswg1664_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：天猫</p><p>「游戏靠男性，电商靠女性」似乎是大众一直以来的普遍认知。根据先前公开资料统计，游戏收入的 80% 来源于男性，仅有 20% 来源于女性，男性市场也因此成为各大游戏厂商竞相争夺的对象。</p><p>但与此同时，随着女性可支配收入的逐年增加，女性消费正逐渐成为新的消费触点，展现出巨大的市场潜力。在此背景下，服务于她经济的女性向游戏正飞速崛起。自 2018 年至今，女性玩家在各大游戏中的占比显著上升，「女性向游戏」也随之成为当下的新兴热门赛道。</p><p>据 2024 年上半年游戏流水数据显示，近期推出的女性向游戏中，《恋与深空》仅在上半年便创下全球超过 16 亿元流水的成绩，而另一部新作《世界之外》也以半年 6.85 亿元的流水位居榜单前列。优秀成绩折射出的是玩家群体和内容创作的巨大变革，由于同男性玩家对游戏内容需求的差异，女性玩家占比的扩大，必然催生出新的消费热点。</p><h3><strong>游戏行业向「女性向赛道」开拓，催生的是消费方向的细分</strong></h3><p>女性向游戏的崛起，以及 IP 价值外拓大潮的到来，意味着各类游戏 IP 只疯狂卷游戏内付费的时代已经过去了。</p><p>不同于大部分男性玩家对于游戏过程中「爽感」的极致追求，女性玩家更加注重游戏带来的正向情感反馈。因此，各类游戏周边也随之成为她们消费的主要战场。从胸针、贴纸，到各类盲盒、服饰、棉花娃娃，都可以成为她们对游戏内角色爱意的载具。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="462,444" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_bfaab1f7cdc44ac6ad066cefca1e965f@6151540_oswg335452oswg462oswg444_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《恋与深空》周边棉花娃娃</p><p>由中国音数协游戏工委发布的《中国游戏 IP 衍生品发展现状及前景研究报告》显示，2023 年中国游戏 IP 衍生品市场规模达到 40.6 亿元，2019-2023 年复合增长率达 17%，近五成 IP 用户通过周边产品接触到现在喜欢的 IP，周边的用户转化作用仅次于广告，展现出成为又一重要用户转化途径的潜力，游戏 IP 衍生品的市场潜力已经足够值得被重视。</p><p>从 2024 双十一榜单来看，MOBA 类、开放世界 RPG 类、MMORPG 类和竞技射击等游戏的衍生产品竞争力还有较大提升空间。</p><p>随着大众市场对游戏的接受度和认知度不断提升，玩家对衍生品的购买热情也因此愈加高涨，核心 IP 本身的知名度和粉丝粘性则是逐鹿这一市场的必然要素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_dd14966c688f4699bcea5ebb7fe2c6aa@6151540_oswg74052oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">【米哈游/崩坏：星穹铁道】叽米的会客室系列毛绒玩偶</p><p>游戏周边销量火爆的背后另一原因，是被商品化的情绪诉求。</p><p>作为游戏的延伸，游戏周边的销量极大程度上取决于游戏本身热度及角色塑造的完整度。优秀的剧情塑造是催生玩家购买周边兴趣的最初动力，大部分用户因喜爱角色购买其相关衍生品，在此情感链接基础上，周边在产品新颖度、形式、质量等方面满足高品质、个性化等因素，就会激发玩家「为爱发电」的强烈欲望，实现玩家对角色爱意的「变现」。</p><p>此外，对于游戏周边产品的消费偏好调查显示，所有游戏玩家均对「有纪念/收集意义的」和「是自己喜欢的游戏同款」最为在意，重度玩家则对「限量」型周边抱有更大热情。总结来说，周边具备的独特性和纪念性是驱动消费的重要动力。</p><p>现阶段多数游戏产品都面临着 IP 品牌建设，尤其对于希望长线运营的头部网游来说，如何通过优质游戏内容与用户建立深层情感联结，延长游戏 IP 生存周期，是不容忽视的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_2a0d21cb59b342b4b68d5adecbf17782@6151540_oswg122750oswg1080oswg1671_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《光与夜之恋》×泡泡玛特翻转浪漫·戒指盒系列场景手办</p><p>当前各大厂商已经通过音乐会，联名，IP 跨界合作等方式积极推进 IP 多元化发展建设，而游戏周边经济在当下展现出的优秀潜力，无疑为 IP 延续生命力，实现经济转化提供了新的思路。</p><h3><strong>开拓周边市场，需要制作团队更多巧思</strong></h3><p>一味依靠「情怀」显然无法在当前纷繁的游戏周边市场中杀出重围，结合今年双十一榜单的数据呈现，不难看出用户更乐意为高质量周边产品「买账」。</p><p>以今年数据表现出色的《代号鸢》为例，游戏制作团队先后推出了 Q 版可拆卸「心纸君摇摇乐」，「刘辩·九尾」L2D 互动周边等产品，在保证美观与质量的基础上积极创新，同时增加互动性及趣味性，很好地照顾了玩家的多元化需求。2024 年「双十一」期间，《代号鸢》旗舰店的 13 款商品实现了月成交超 10 万笔，展现了优质周边对购买力强大驱动效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="482,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_2c8c160ad44c406d9c4bca6aa48160d3@6151540_oswg225554oswg482oswg438_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《代号鸢》「心纸君摇摇乐」周边</p><p>在各类周边频出的当下，各大游戏厂商想要进一步拓展周边产品线，除了将更多精力用于核心 IP 的建设外，更需要重视的是周边产品的多元化和差异化。除了传统的手办、服饰、文具等产品外，智能家居、虚拟现实设备等新兴领域，是进一步满足用户情感互动需求的可行举措，也是周边设计的探索方向。</p><p>此外，顺应用户差异化心理，未来周边产品的设计应更加注重定制化服务，通过提供用户定制选项，如颜色、材质、图案等，结合用户数据个性化推荐，迎合用户心理需求，提升产品吸引力和市场竞争力。</p><h3><strong>结语</strong></h3><p>作为当下充满活力与发展潜力的领域，游戏周边市场能给各家厂商带来的不仅是直接的经济收益，更有品牌忠诚度及影响力的提高，未来的周边市场还将有怎样的创新与突破，是否能对各大 IP 生命周期的延长发挥独特作用，尚需时间的回答与验证。</p><p>可以预见的是，游戏 IP 将是中国游戏市场进入红海阶段后的又一重要阵地。</p><p>本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/XiTKdDfDmcpJIgzoOoEnyQ?token=738690762&amp;lang=zh_CN">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 发了人类历史上第一个红包</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3056880718909571?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 17:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>11 月 29 日，智谱 AI 的 Open Day 上，气氛达到顶峰的一刻，无疑是智谱 CEO 张鹏举起手机，对 AI 说：<strong>帮我在智谱开放日的群聊里发个两万的红包，数量为一百个，名字为"AI 给你发的第一个红包"。</strong></p><p>而后，AI 迅速调用微信，并且打开发开红包功能，成功发布。</p><p>「AGI 不只是一个 ChatBot（聊天机器人），一个语言模型，也不只是模型参数量。」智谱 AI CEO 张鹏表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5c6033a10dd94abe99ae7ec8b1c2a408@2057308263_oswg64853oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：智谱 AI&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>这也能解释，为什么进入到 2024 年，Agent（智能体）的风越吹越烈——全球范围内，包括 Google 等巨头，到国内的百度、阿里、字节等等，纷纷推出自家的 Agent 产品。</p><p>业内普遍认为，2025 年将是 Agent 爆发之年。Gartner 近期将 agentic AI 列为 2025 年十大技术趋势之一，并预测 2028 年至少有 15% 的日常工作决策将由 agentic AI 自主完成，而这一数字，在 2024 年是 0。</p><p>Agent（智能体），可以理解为是一个 AI 代理，帮助人类完成一些过程性的软件操作。</p><p>张鹏用一句话概括了 AI Agent 的本质：「我们也不断思考大模型的「序列预测」意味着什么，以及以何种形式高效应用。如果预测的形式不限于语言文本，而是扩展至图像视频，甚至是操作序列呢？"</p><p>完成操作序列，或者说任务，就是 AutoGLM 的本质。</p><p>AutoGLM 的形态是一个在 App、Web、PC 端上的助手。智谱在今天的发布会上，正式发布了对应这三个端的产品：</p><p>AutoGLM ，可以自主执行超过 50 步的长步骤操作，也可以跨 app 执行任务</p><p>AutoGLM，开启「全自动」上网新体验，支持等数十个网站的无人驾驶</p><p>GLM-PC ，像人一样操作计算机，正式启动内测，并且基于视觉多模态模型探索通用 Agent</p><p>一个月前，智谱就已经放出了 AutoGLM 的内测，这一个月中已经有超过 100 万的用户访问。Demo 已经能够在微信、淘宝、美团、小红书等 App 上操作，能够完成包括发红包、用支付宝代点咖啡等等操作。&nbsp;</p><p>今天的发布会上，AutoGLM 能力更强了——支持的 App 增加了抖音、微博、京东、拼多多等 App，而且更重要的是，可以完成跨 App、跨端操作。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0850b04361164b1e8a18d4e33cc06513@2057308263_oswg398859oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△查餐厅+预订场景，来源：智谱 AI</p><p>&nbsp;</p><p>举个例子，在现场 demo 里，智谱清言插件自动完成了「搜索芒果 tv，打开小巷人家，播放最新一集，发弹幕结局打卡」。全程没有人的干预。</p><p>在另一个采购火锅食材的例子中，AutoGLM 自主执行了 54 步操作，并且中间并未被打断。在多步、循环任务中，AutoGLM 的速度表现也超过人手动操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,784" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c8f9d0e17fe4429b83de9ea0808f248a@2057308263_oswg481679oswg1080oswg784_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：智谱 AI</p><p>&nbsp;</p><p>张鹏也用手机调用了微博，模仿人类操作，打开明星的微博主页，在某一条微博上留下了一条文字评论——AI 同样顺利完成。</p><p>而在 PC 上，则可以完成更多日常工作的任务，包括帮用户预定和参与会议，发送会议总结；支持文档下载、文档发送、理解和总结文档等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_7d59b311d6694ed0a4665c16a145886d@2057308263_oswg108758oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：智谱 AutoGLM</p><p>&nbsp;</p><p>另外，也支持跨应用的信息搜索和总结——比如在指定平台（如微信公众号、知乎、小红书等）搜索指定关键词，完成阅读、总结。</p><p>看似简单，但是 Agent 能够完成这些操作，涉及到的操作和权限都非常复杂。比如，微信内部就有严格的反爬虫机制，机器人一旦被识别出来，极容易封禁。小红书的帖子甚至复制内容都很困难——以前的普遍操作是，用户先截图，然后再用其他软件把文字提取出来。</p><p>Agent 并不是一个新的技术词汇，而是早在数十年前就出现。</p><p>希望让机器帮助人类完成软件工作，此前也有 iPaaS、RPA（机器流程自动化 Robotic process automation，简称 RPA）、甚至更传统的 BPM（流程管理）等赛道，都在探索完成过程性、重复性的工作当中。</p><p>不过，过往的技术都会遇到影响准确率、可行性的多个因素，包括 AI 图像元素抓取不准、识别各个软件的 Api 开放程度不高等问题。但大模型出现后，这些问题能够解决——大模型能够清晰理解软件界面指向的是什么事物，也不会因为图像元素的轻微改动，而出现识别错误的问题。</p><p>AutoGLM 技术负责人刘潇对《智能涌现》表示，AutoGLM 是代理用户进行操作，依托「用户同意可交互界面」，本质是模拟人类操作来调用——和原来的 api 调用、机器调用有根本区别。</p><p>毫无疑问，包括具身智能、Agent 是 2024 年热门了一整年的话题。大模型技术正在从单纯的模型层走出，走到改变机器和人的互动方式——基于理解需求、规划与决策、执行行动和自我反思，让机器更好地理解人，从而更好地完成任务。</p><p>这也和近期的 Scaling Law 大讨论形成映照。</p><p>Scaling Law 是推动大模型迭代的重要定律。在 ChatGPT 出来后的两年，大模型厂商普遍以预训练模式为主——给模型喂更多高质量数据，让模型在达到一定规模后涌现智能。</p><p>但在今年 9 月 OpenAI 发布新模型 o1 之后，这意味着 Scaling Law 的一种转向——从训练规模、参数更大的模型，转到了以后训练为主，让模型拥有更多思考时间而不是更多参数，从而让模型可以思考更加复杂、艰难的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_fe00a9a58c9b481e872a6aeb35376dbf@2057308263_oswg99868oswg1080oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△ 来源：智谱 AI&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>张鹏认为，如今的今天发布的 AutoGLM，只是 GLM 模型大家族能力的一种「收束」，以及迈向 AI 智能操作系统的开始和尝试。</p><p>Scaling 不只是「目前来看，我比较赞同的一个观点是，计算量可能是关键，即有用的信息。」</p><p>「现阶段，AutoGLM 相当于在人与应用之间添加一个执行的调度层，很大程度上改变人机的交互形式。更重要的是，我们看到了 LLM-OS 的可能，基于大模型智能能力（从 L1 到 L4 乃至更高），未来有机会实现原生的人机交互。将人机交互范式带向新的阶段。」</p><p><strong>以下为智谱 CEO 张鹏、智谱 AutoGLM 技术负责人刘潇的会后采访，经《智能涌现》整理：</strong></p><p><strong>智能涌现：</strong>比如说像各个大厂，比如说美团、抖音微信都会做自己的 agent。然后比如说咱们发布了这个 AutoGLM 之后，怎么考虑生态位的问题。软件，包括一些端侧，其实中间的应用墙也是很厚的，包括一些底层的权限，也不是那么好打通，就是质谱怎么解决这个问题的。</p><p><strong>张鹏：</strong>这个一半是商业的问题，一半是那个技术侧的问题。</p><p><strong>刘潇：</strong>AutoGLM 希望能成为一个帮助人们更好地连接硬件、应用及服务的中枢。它应该是一种工具，通过自然语言的方式，使用户能够更简便地组合各种功能，而且是按照自己个人的意愿去做这个事情。</p><p>技术上是挺困难，原本如果他们在原本的生态里，可以拿到数据、自己完整设计，但这也是在一个封闭平台进行开发，你没有办法去和其他人很好的合作，并且你的模型就是我们的模型也不够聪明，不能够去更好的去连接。</p><p>我们接下来希望能够让模型去连接各个大厂应用的生态，这是我们接下来很重要的开发重点。</p><p><strong>张鹏：</strong>从商业的角度来说，大家是一个互利的方式，我们会有这样的底层生态，给大家提供基础平台。现在的这些新的厂家都可以在这个平台各取所需。比如，他们自己建的 Agent 体系，可以连接到更多其他平台。</p><p><strong>Q：</strong>我想探讨一个技术性细节问题。智能体要完成复杂的业务流程，需要调动大量数据和应用程序。但许多网站和 APP 拥有自己的 API，且这些 API 并不完全统一，缺乏标准化。这可能导致企业很难用上 Agent。你们会怎么解决？</p><p><strong>刘潇：</strong>AutoGLM，我们本质上是用户图形化交互界面为主，和 API 调用有根本差别。他实际上是模拟人类在操作，而不是用传统的 API。</p><p>以前用 API 的时候，比如昨天我们打通了应用，但过一周上了新版本，就很容易失效了。</p><p>但是通过用户重新化交互界面，其实就规避了这个问题。因为只要这个界面它依然是人类可以理解的，是用户真正能用的软件界面，就可以适用。</p><p><strong>Q：</strong>为什么去年大家都没有怎么提 Agent 的概念，今年开始提？你觉得满足了什么要素？</p><p><strong>张鹏：</strong>首先，关于去年讨论较少的问题，确实是因为我认为大家可以参考我们之前的一些方案资料。包括我们提到的 APP 能力，它实际上是模型能力的一种体现。如果程度不够，那么它可能无法达到预期的效果。所以那时提出的问题是，由于你的能力不足，效果并不理想。</p><p>模型这个事情更多是人机交互的场景，大家感受能比较明显的。以前大家面向系统、开发等等企业级应用，所以之前大家不是很可以感知。</p><p>另一方面，随着技术进步和关注度的提高，现在软件、硬件厂商也越来越多地参与适配。因此，这两个条件的满足，让我们在端侧有感受更明显了。</p><p><strong>Q：</strong>Scaling Law 有放缓吗？你的态度是什么？智谱怎么找解决办法？</p><p><strong>张鹏：</strong>我们今天展示的正是这样路径的探索。例如，当语言遇到可能无法逾越的人类认知极限时，我们是否能突破这一界限？这可能需要大量的数据和大规模的处理。</p><p>此外，在多模态方面，今天我们讨论的 Agent 上，这都是可以尝试 Scaling 的。实际上，还有很多领域值得我们去探索。</p><p>Scaling Law 放缓只是一个现象，是我们最终观察到的结果。这个系统的本质是什么？我们一直在讨论这个问题，寻找其本质。</p><p>目前来看，我比较赞同的一个观点是：<strong>计算量可能是关键，即有用的信息。</strong></p><p>预训练是放缓了，但是后训练的曲线现在也是有 Scaling 的效果，只是不会像预训练阶段，简单粗暴只看到数据量和参数量的上升。</p><p><strong>Q：</strong>刚刚看到就是 agent 的很多有趣的应用，但是离你刚刚提的生产力场景，还是有一点差距。如果以后要用 agent 去覆盖更多，比如说 50%、80% 的我们的设备使用场景，或者说让他做更多预训练之外的一些事情。那我们接下来会需要去做哪些事情？</p><p><strong>刘潇：</strong>其实就像今天在发布会上技术报告里面，我们所介绍的，现在预训练的 Scaling Law，确实在业界现阶段由于数据问题，遇到了一定的瓶颈。</p><p>但是像 o1，其实像 AutoGLM 本身代表了 Agent 的这种 Scaling 打开了一条新的技术，继续往上突变的这样一条道路。</p><p>我们几乎找到了跟 OpenAI o1 blog 里面表现出来的 Agent Scaling Law 一样的效果。所以说接下来其实就是我们怎么更好的在这样的一个模型的基础上做迭代。</p><p>预训练还有空间，但需要新的算法、框架、数据转变。</p><p><strong>Q：</strong>你们年初的时候，你们 To B To C 都有很多路线。To C 有 GLM OS、还有生产力应用。现在 To B 还做，C 端收缩成 Agent。之前的 OS 是放弃了吗？</p><p><strong>张鹏：</strong>我认为这并不是放弃。探索的过程实际上是一个不断尝试和试错的过程，对吧。其实可以理解为，它是我们最开始对 Agent 的理解，现在是更具象地收束成现在的 Agent 能力。</p><p>这些能力产生的效果我们认为是巨大的，因此我们将其具象化，并不意味着那些探索没有意义。</p><p>其实紧接着我们可以看到很多的东西出来。今天是操作手机和电脑，明天可能是操作你的数据库和企业数据，来生成分析报告等等。</p><p>大家现在只是每天对这类事情的接受程度的理解更容易一些，并不代表就比如 To B 或者企业内部就没有应用。</p><p><strong>Q：</strong>远期来看，Agent 会主要通过现有的操作系统和硬件来呈现，还是会出现新的硬件的形式。就是你们怎么思考这个问题？在这个事情里面，质朴的一个定位是怎么样的？</p><p><strong>张鹏：</strong>我认为我们定位是是一种开放的平台，来做这个事情。</p><p>之前提到的硬件问题，首先，这是一个符合世界演进和发展规律的正确方向。</p><p>现有的东西，我们尝试去改造它。我们先不管你权限多大，我先找一下是不是他最简单、直接的这种方式。对新的方向，比如也有人做一些尝试，比如一些 AI 硬件，像 AI Pin，AI Rabbit，这些可能是下一代的智能硬件的体现。</p><p>我们也希望能够借助 AI 的这一波当中，能够产生更多想象，更快的去孵化新的应用，我们也会助力大家。</p><p><strong>Q：</strong>整个大模型行业。咱们觉得目前未来可能遇到的最大的难点可能会是什么？</p><p><strong>刘潇：</strong>Scaling Law 还是很有效、很重要的，咱们不能随便放弃他。很多时候，当你认为在某个问题上做不出来，并不是 Scaling Law 有什么问题，而是你把问题想窄了。</p><p>那如何真正从算法上进行创新和改进，这是关键所在。</p><p>人们总是高估技术的短期影响，低估技术的长期影响，特别着急，但是转个头，稍微等几个月，会发现会有很大差别。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_2619ab1b4152424bbe7efc18651ad95b@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c7c94ff0f2e24fa4beeed95caed67a53@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>153.32 亿！中海竞得北京朝阳区酒仙桥旧改项目，刷新总地价纪录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057228829757574?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 17:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日下午，北京的总价地王纪录再次被刷新，中海地产以 153.32 亿元竞得「朝阳区酒仙桥旧城区改建项目 1019-0014 地块、小红门乡剩余土地一级开发项目 XHM-10、12 地块、十八里店朝阳港一期土地一级开发项目 1303-692、683、1301-L01、L02 地块」组团，溢价率 0.2%。</p><p>这是北京继「酒仙桥+前苇沟+中关村朝阳园」 组团地块成交之后，再一次成交高总价组团地块。并且，与上一次不同，本次中海竞得的组团地块包含三个项目，均为住宅用地，而上一次成交的组团地块中则包含一宗产业用地。</p><p>北京链家研究院分析师岳微分析认为，本次成交的组团中，三宗宅地所处环线位置良好，现状配套成熟，未来规划明确、发展潜力较大，优质的地块条件也是价格的支撑因素。与前期仅中建智地联合体一家报名参拍、底价成交不同，此次华润、中海两家实力房企报名参拍，最终中海溢价成交，足以见得，「930」新政之后，北京房地产市场止跌回稳的良好态势也传导到土拍市场上，房企在京深耕建设的信心也在逐步提振。</p><p>资料显示，该组团规划总建筑规模为 39.4 万平方米，起始总价 153 亿元。其中，酒仙桥项目的建筑规模为约 7.8 万平方米，小红门项目的建筑规模约 5.8 万平方米，十八里店项目的建筑规模约 25.8 万平方米，3 个项目的销售指导价分别为 12.5 万元/平方米、8 万元/平方米、7.9 万元/平方米。</p><p>这也意味着北京市场上将尽快会再增加一个售价「10 万+」项目，2025 年的豪宅竞争会更加激烈。</p><p>最受关注的酒仙桥地块位于东北五环内，也是今年板块内出让的第二宗住宅用地，整体规模适中、地块方正、居住属性纯粹，更利于住宅产品设计排布。酒仙桥板块是朝阳现阶段规划产居融合组团的重点功能区，目前已形成以中关村朝阳园为核心、沿机场高速向东北延伸的高科技产业带。虽然板块形成较早，老旧小区较多，但周边配套成熟，商业、医疗、生态资源均能满足生活需求。</p><p>岳微表示，此次出让朝阳也针对部分规划条件进行调整，更大程度上鼓励房企建造「好房子」，酒仙桥、十八里店地块均对建筑高度进行调整，有利于增大楼栋间距，提高居住舒适度；十八里店地块减少 5000 平方米自持商业，降低房企资金压力。</p><p>据中指研究院统计，今年 1-10 月，中海地产以 209 亿元权益拿地金额排名行业第 7，本次斥巨资在北京补仓之后，预计排名将会快速上升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="477,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_17b1f1e0c52f4b05bb88dd2bf3691d87@337187376_oswg25280oswg477oswg471_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全国房企 1-10 月权益拿地金额 TOP10，数据来源：中指研究院</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>追觅科技人形机器人业务负责人离职创业，已获天使轮融资 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3056326198907268?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 15:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪独家获悉，原追觅科技人形机器人业务负责人喻超离职创立的鹿明机器人科技（深圳）有限公司（以下简称「鹿明机器人」）已于近期获得天使轮融资，投资方为英诺天使基金和商汤国香资本。</p><p>鹿明机器人于 2024 年 9 月成立，业务方向为具身机器人，长期锚定家庭场景。36 氪了解到，其首款人形产品已在研发中。针对潜在的投资机构，鹿明机器人的特色是其产品定义能力和硬软件综合迭代能力，从而打造性能极致和高性价比的机器人产品。</p><p>早期创业投资就是投人，鹿明机器人成立数月就已获得融资，与创始人喻���2020 年到 2024 年在追觅科技的从业经验密不可分。</p><p>喻超曾是追觅科技人形机器人业务负责人、创新机器人研究院负责人，带队完成追觅四足机器人的研发量产和人形机器人的开发工作。更早之前，喻超曾任职于国内第一批人形机器人公司的上海岭先机器人，负责软件、算法相关工作，是国内最早一批 learning based control 的践行者。</p><p>今年上半年，喻超离职后自主创业，布局具身智能，追觅人形机器人团队中也有其他成员追随其共同创业。</p><p>公开资料显示，追觅科技在 2021 年就开始布局机器人，先后推出了仿生四足机器狗、通用人形机器人等产品，这些产品都是喻超带领团队完成。</p><p>2023 年 3 月，追觅科技曾发布通用人形机器人，该产品实现了高度仿生，全身共 44 个自由度，其中单腿还有完整的 6 自由度，可以完成单腿站立。交互方面则配备了深度相机，可以完成室内三维环境的建模。在多家媒体的报道中，追觅科技人形机器人（MagicLab）还实现了全球首例后空翻电驱动人形机器人。</p><p>受人工智能浪潮的影响，具身智能赛道正吸引着越来越多的关注和投资。在风险投资遇冷的当下，人形机器人也是目前少数能获得大额融资的领域。</p><p>不过人形机器人也是一个拥挤的赛道，挤满了巨头。国内参与的玩家不仅仅有优必选、宇树等老牌企业，银河通用、智元机器人等新贵，还有华为、宁德时代、小鹏、小米、长安汽车、奇瑞、赛力斯等来自多个行业的龙头企业。</p><p>目前行业内头部企业的资源和行业的门槛、壁垒已经提高了很多，对于以鹿明机器人为代表的后成立的创业公司来说，创业的机会窗口变得更小。如何能从激烈竞争中脱颖而出，是其面临的关键挑战。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李开复：AI 2.0 初创不要跟大厂拼烧钱，垂直整合做深应用是最优解｜WISE 2024 商业之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057134972801159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 15:45:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>环境持续变化，时代总在迭变，「商业之王」们紧随时代浪潮，坚持创造，谋求新动能。立足中国经济大转型的当下，WISE2024 商业之王大会，一同发现真正有韧性的「商业之王」，探寻中国商业浪潮里「正确的事」。</p></blockquote><p>11 月 28-29 日，为期两日的 36 氪 WISE2024 商业之王大会于北京隆重召开，作为中国商业领域的全明星盛典，WISE 大会今年已经是第十二届，在不断变化的时代里见证着中国商业的韧性与潜力。</p><p>是有些模糊且变化多于稳定的一年。相比过去十年，大家的脚步正放缓，发展更加理性。2024，也是寻求新的经济动力的一年，新的产业变化对每个主体的适应性提出了更高的要求。今年 WISE 大会以 Hard But Right Thing（正确的事）为主题，在 2024，什么是正确的事，成为我们更想交流的话题。</p><p>什么是「正确的事」，在如今的 AI 行业，拆解这样一个问题已经变得尤为复杂。</p><p>从 2023 年到 2024 年，我们亲眼见证了 AI 2.0 大模型赛道的沧海桑田，曾经作为共识的 Scaling Law 开始被挑战，杀手级应用先出现在 C 端还是 B 端还没有定论。昨日正确的事，在当下或许已经成了误判。</p><p>面对这样一个日新月异的行业，李开复，或许是对「如何做正确的事」最有发言权的一位 AI 从业者。</p><p>他身上有很多标签：曾任苹果、微软、谷歌全球高管，投出十多家中国 AI 独角兽的投资人，如今也是躬身入局的 AI 大模型的创业者——AI 2.0 独角兽零一万物的创始人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3080,2053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_22b4fbc26fce4504a2469787a50593e6@5783683_oswg1976047oswg3080oswg2053_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">右：零一万物 CEO、创新工场董事长李开复，左：36 氪 CEO 冯大刚</p><p>以下是 36 氪 CEO 冯大刚和零一万物 CEO、创新工场董事长李开复的对话：</p><h3><strong>正确的事不是精心计算出来的，是用心感受出来的</strong></h3><p>冯大刚：说到「正确的事情」，开复老师觉得过去两年，自己做了什么样的正确的事情，做正确的事情逻辑是什么？</p><p>李开复：我觉得我做的最重要的事情就是创立了零一万物。还不敢说这家独角兽公司已经全面成功，但是代表着做正确选择的一种方法。</p><p>我非常相信乔布斯所说的，人生不能给未来做永远的规划。但是如果你回头看过去做的每一件事情，它们是可以串成一条线的。如果你的每一个决策都在跟随你的心去做，那么最终你会发现都是正确的，而且是为未来在做铺垫。</p><p>我在 20 岁的时候选择把我的人生投入到 AI，之后，我基于 AI 打造了各种产品：回到国内，创立微软亚洲研究院，之后又做了创新工场。我看到了 AI&nbsp;1.0 的光辉时刻，也看到了它面临的挑战，所以我觉得我在当下所做的每一件事情，都是我必须要去做的。</p><p>面向未来做抉择，另外一个建议是：<strong>不能等到一切都确定了才去做决策。</strong>等到那时候才开始，你看到的，别人也都会看到。</p><p>那么，怎么在事情还不确定的时候做抉择？我认为历史会给我们很多启发。我们可以看到，移动互联网时代、AI&nbsp;1.0 时代的一些规则，一定会在今天 AI 2.0 大模型时代重复。但是我们也要同时看到 AI&nbsp;2.0 大模型时代有它的特色，不能守陈规。</p><p>我们可以看到过去的 PC 应用、移动互联网应用是怎么起来的，toC 和 toB 各自面临什么机会和挑战，AI 公司走过了什么样的路程，刚开始的浪潮是由什么引发，之后遇到的挑战又是由什么造成的，最终会不会成为伟大的公司……</p><p>这些教训、这些学习都是非常难的。我建议各位，做正确的决策其实不是保证最终一定正确，而是保证你做好了功课，知道自己心里想做的事情是什么，然后义无反顾地、永不放弃去追求。</p><p>冯大刚：您在做决定的时候内心会不会有点纠结？因为我经历过很多人自己去创业，因为自己创业的成败是不确定的，所以这个决定并不容易。但与此同时，当您感受到过去某个点串在一起，变成今天不得不做、一定要做的事，其实是一种巨大的兴奋和快乐。</p><p>李开复：可以这么理解。当你需要确定一件事情，对你来说是不是必须去做的，你可以问自己这样一个问题：<strong>「你在尝试之后失败了」和「你今天没有去做」，哪个会更加令你遗憾？</strong></p><p>我人生几个重要的决策都是基于这个原则去做，这次也是。过去我的职业生涯也不全是成功的案例，但令我非常自豪的，是在每个当口都汇集了一批很优秀的人才，后来他们中有人做出了很多伟大的公司，比如快手，也有人成为了很优秀的 VC、大厂高管，比如说蒋凡，他们都是在那个时代培养出来的。</p><p>所以有时候成功也不一定是你做出了千亿万亿市值级别的公司，而是说可能历史给你这样的一个机遇，就是要培养这样的一批人，能够把整个大环境做得更好。当然其他的工作也有很多成功，但是我觉得是要勇于不断地尝试，了解自己的心，当一件事情结束了就不要去后悔，然后要看到下一个机会。</p><p>冯大刚：我个人总结一下，不代表李老师的意思：<strong>正确的事情不是精心计算出来的，正确的事情是用心感受出来的</strong>。</p><p>我知道李开复老师最近几个月去了东南亚、中东，去了很多地方，我想知道您的感受是什么，其他国家的人他们看待 AI 的角度跟我们不一样吗？</p><p>李开复：我觉得硅谷还是我们非常重要的学习目标，他们今天也已经非常确定是全球领先、大家关注的一个公司，我这次看到的几件事情：</p><p><strong>一个是 OpenAI 还会继续研发，但模型迭代的进度不会像以前那么快。</strong>大家都受到很大的震撼，并不是说 OpenAI 今天就改变了多少事情，而是说世界上不只是存在一个预训练阶段的 Scaling law，还有推理阶段的 Scaling law。然后我也看到美国整个 AI 2.0 生态系统现在发展得非常快，一定程度是因为 ChatGPT 从美国发起并席卷了全球，而且当时只有 OpenAI 一家有，所以整个美国迅速将完成了将大模型集成进各式各样应用的过程，用户已经被教育，也建立了相关认知：聊天机器人不只是能聊天，它可以帮你做什么事情。</p><p>在 AI 1.0，中国不仅积极拥抱新技术，也在落地应用上处于世界领先地位。在 AI 2.0 时代，&nbsp;ChatGPT 一枝独秀但没有对中国开放。目前中国也有若干家大模型公司做得很不错，<strong>但是中国还没有迎来自己的 ChatGPT 时刻，很多用户还是不了解、没接触到、没有使用的习惯，这是未来一年我们一定要去改变的</strong>。</p><p>关于世界各地的情况，实际上与人们的预期大致相符。在技术认知度上，美国处于领先位置，中国紧随其后，而中东和东南亚市场对整体市场的理解仍面临较大挑战。</p><p>此次大模型时代的到来，与以往的操作系统发展不同。操作系统主要是一项技术，它与语言、文化、法律、价值观和宗教无关。然而，如今像 ChatGPT 这样的大模型在许多非欧美国家遭遇了用户的不满，因为这些模型在训练过程中，虽然无意加入特定的价值观或倾向，<strong>但如果数据主要来源于某一国家，如美国，那么在其他国家看来，模型提供的答案可能显得偏见、错误或带有歧视性</strong>。例如，询问 ChatGPT 关于巴勒斯坦人是否应得到公平对待的问题，其答案可能不符合大多数人的期待，因为过多的美国数据导致模型学习到了有偏差的观点。</p><p>因此，我认为未来的趋势将是「一国一模型」的时代，各个国家和地区拥有自己独特的大模型，这些模型将反映当地的市场特点、用户价值观、人民的价值取向以及不同的法律法规和宗教信仰。这是一个必然的趋势，与过去操作系统可以通用的情况不同，大模型难以实现全球统一。</p><p>冯大刚：李老师的见解对我有很大的启发，我之前认为每个国家都有自己的大模型，这可能是由贸易纠纷引起的，但从基础层面来看，很难构建一个能够统一所有文化的模型，因为各国之间存在显著差异。</p><p>李开复：是的，中国和美国有不同的市场领跑者，可能大家觉得中国市场大、技术强、创业者强，但实际上我觉得每一个有钱的国家，比如说沙特，和每一个用户量特别大的国家，比如说印度、印度尼西亚，最终都会有自己的大模型。</p><p>这个模型也许是其他国家的公司开发的，也许是基于开源模型自行微调的，但是 ChatGPT，尤其考虑到美国大公司的做事方式，一定是先满足美国，再满足欧洲，其他的以后再说。「以后再说」就带来了市场，让这些国家的创业者或者美国之外的创业者去把握住这样的时间窗口，去开发自己的大模型。</p><h3><strong>继续单纯地追求「更大的模型」只会让英伟达的股票继续飙升</strong></h3><p>冯大刚：去年 Scaling law，我们叫做「大力出奇迹」，效果确实很好。今年这一点就不再是共识了，好像到尽头了，我们还有新的共识吗？新的共识是什么？</p><p>李开复：我觉得 Scaling law 还是成立的，现在花 10 倍的钱只能拿到一些提升，但是提升还是存在的。</p><p><strong>Scaling law 还没有停止，但是要投钱进去，不再是一门好的生意</strong>。对于一个投资人或者一个大公司来说，比如说 GPT-4 是 1 亿美金训练出来的，GPT-5 是 10 亿美金训练的，GPT-6 可能就是 100 亿美金，GPT-7 也许是千亿美金。</p><p>这些都是不可思议的数字，我觉得大部分公司不会走这条路。<strong>OpenAI 会走，但我觉得这是不适合中国走的一条道路</strong>，一方面这样花大笔钱做不确定的事情，也不是中国大厂过去的行为方式，更不是一个创业公司能走的路径。</p><p><strong>还有一点值得注意，继续拼命提升模型参数做更大的模型只会继续带来英伟达股票的飙升。</strong>美国大厂还在疯狂地购买 GPU，但是这对整个生态来说并不是好事。</p><p>我们其实要思考的是，怎么样让在座的每一个创业者都可以打造 AI Native 应用。要做到这件事情，今天最大的瓶颈就是成本太高。我们可能都已经忘记了在一年多前，GPT-4 出来的时候，它的价格是 75 美元/百万 token。而今天零一万物做的 Yi-Lightning「闪电」模型是 0.99 人民币/百万 token。而且 Yi-Lightning 模型性能绝对要比当时的 GPT-4 强，我们甚至超过了今年 5 月的 GPT-4o，而我们的价钱是去年 GPT-4 的 1/500，是 GPT-4o 的 1/30。</p><p>我们能确定整个行业的成本在下降。今天做 AI 的创业，如果你们觉得 AI 模型还是不够好，或者还是贵，我可以确定地告诉你们，你们只要参考去年到今年的变化就可以对未来做出预判：一年半的时间内，价格差了 500 倍，同时模型能力还有很大程度的提升。今天如果你还觉得贵，明年 99% 的概率就不贵了，再过一年可能不但不贵，而且能够支撑你做想要的应用。</p><p>所以现在的思考模式不应该再像去年一样，包括我在内，去年大家都基于 Scaling law 考虑，要弄更多的 GPU，做得更大的模型。现在很清楚的是，应用时代已经到来。现在应该重视的是怎么把一个非常好的模型做到非常快、非常便宜，让每一个人都能使用，让普惠的时代到来，让繁荣创业的生态能够在 AI&nbsp;2.0 时代重复发生。</p><p>冯大刚：500 倍这个数字无比有说服力，几乎是免费的。</p><p>李开复：对。但是我们还会再做更好的模型，并且明年会比今年更便宜。你可以想象吗，手机、PC 刚出来的时候我们都很振奋。今年有更好的 PC，比去年便宜 30% 就很开心了。手机也是一样。但是刚才讲到的是 500 倍的差距，一辆车、一个房子、一台手机能够这样降价的话，你想是什么样的经济效益。</p><p>冯大刚：我们也可以看到零一万物的战略，一直没有大的变化。我们坚持「三位一体」战略，您是否认为「三位一体」战略就是 AI 行业正确的事情？</p><p>李开复：是的，如果我们分开来做，做应用的是一批人，做模型的是一批人，搭建 AI Infra 的是一批人，那最后做出来的结果就不会是最高效的。</p><p>如果你相信我们刚才所说的，我们目的是要把成本大大降低，才能让应用百花齐放，我们希望做的就是三位一体。</p><p>当然一个初创公司做三位一体，做一件事就够难了，还要做三件事？怎么做呢？我们的方法就是<strong>垂直整合</strong>。垂直整合怎么做呢？当 Infra 和模型还没有固化的时候，两个同时优化，这样才能得出最快、最便宜、最高效。</p><p>我们希望把大模型做便宜，第一个问题就是为什么贵？因为 GPU 贵。那 GPU 能不能少用点？那就用内存替代。<strong>我们就做 Memory cache，</strong>把所有算过的东西里该记得的、可能会重新使用的都记下来，<strong>在必要的时候直接加载这部分的 cache，尽最大可能重复利用曾经做过的计算</strong>。<strong>同时，</strong>做模型的时候就要考虑到我们是用什么样的架构、几张 GPU、多大的内存，什么样的 Memory cache，我们才能基于此设计一个<strong>推理友好</strong>的模型。&nbsp;</p><p>大部分的模型公司都是想做<strong>「训练友好」</strong>的模型，或者是基于 Scaling law 的最大的模型。而我们做训练的时候考虑到，我们要训一个<strong>推理超快</strong>的模型。</p><p>其实人类社会里很多伟大的、改变世界的产品都是靠垂直整合，iPhone 肯定是垂直整合出来的，它是一个团队去优化所有的事情之后才做出来的。Mac 是垂直整合出来的，特斯拉是垂直整合出来的，SpaceX 也在做垂直整合。所以我觉得<strong>在一个行业还没有标准化、固化的时候，垂直整合是杀出一条血路最好的方法。</strong></p><p>这绝对不是说，零一万物要做世界最大的 Infra 公司、世界最大的模型公司、世界最大的 APP 公司。我们是针对我们想做的那些模型，去优化垂直整合，我们会聚焦在重点产品上，比如说 Yi-Lightning 模型、C 端应用和近期推出的 B 端应用等等。</p><h3><strong>不跟大厂拼烧钱，大模型初创要杀出一条血路</strong></h3><p>&nbsp;冯大刚：下一个问题可能有点敏感，我们看到今天 AI 行业出现了很多烧钱的事情，钱应该花在什么地方才是最值得的？</p><p>李开复：我觉得「烧钱」是相对贬义的一个词。<strong>我们会选择做更聪明的增长，即使这个应用不是马上就能收钱</strong>。</p><p>比如说今天无论是创造文字内容、视频编辑等等基于 AI 的生产力工具，都会有用户愿意付费买单，这是一种肯定成立的路线。这个时候你就不用太担心推理成本太贵，因为用户买单，你只需要确定用户给你的钱超过你的推理成本，你就可以往前推动，也有希望很快看到 ROI 转正。</p><p>另外一种应用的策略是「我刚开始不收钱，以此来积累用户」。你说「烧钱」也没有错，但是它能够产生大用户量，大用户量之后会带来巨大的价值，这样的方向它肯定是需要融资，它的未来回报肯定是超级巨大的。<strong>但是它死亡的概率也会大很多</strong>，因为你做到 PMF 后也不能够很快变现，PMF 也只能向外界证明你在「烧钱」时不会赔太多。</p><p>所以走这个方向我们有几个建议，第一个要意识到它的风险，它不是一定能成的，失败率很高。第二，我们不要疯狂地烧钱，一定要验证 PMF，比如说看到用户留存很健康、获客成本也合理才去烧。</p><p><strong>今年国内的 Chatbot 产品我觉得没有达到合理的 PMF。大厂烧得起，但是创业者是烧不起的。不要跟大厂对着干，它烧你也烧，最后一定会被干死。</strong></p><p><strong>每一个流量 Top 级别的 Consumer&nbsp;App，都需要选择适当的时机去做，太早做就死路一条。</strong>比如说去年 4 月最好的模型就是 GPT-4，是 75 美元。假设那个时候你要做一个 AI 搜索应用，你决定用 GPT-4 去做，那么你每一条搜索可能就要花 1 美元，这样的话肯定是做不下去。</p><p>但是今天如果你用 Yi-Lightning 模型来做 AI 搜索，那就只花 GPT-4 1/500 的钱，那么就有可能「烧」出 PMF 来。所以要在正确的时机去做，并且要足够早地意识到，如果你的应用背后需要用到 75 美元/百万 token 的模型，那根本就不要尝试，你心中要有一个定价——你需要多好的模型，它的价钱要降到什么样的地步，你才能够做用户增长。</p><p>做得太早，会把自己烧死，但是做得太晚了也不行。假如开发这个产品需要 5 个月，最聪明的创业者就应该提前 6 个月找到最好的模型，比如说预判到零一万物的 Yi-Lightning 模型会在 5 个月以后推出，并且价格会降到 9 毛 9/百万 token，等到应用开发完毕之后直接对接。</p><p>那可能大家会说，谁会知道零一万物在 10 月会推出 9 毛 9 的 Yi-Lightning 模型呢？至少会有一个人知道，那就是我，所以我们会提前开发应用，等模型迭代之后直接对接，并推出我们的应用。</p><p>和大厂「囤资源」的打法不一样，零一万物的「模型+Infra+应用」三位一体全栈布局是我们应对大厂竞争时的利器，聚焦重点垂直整合出更优质的产品。在这个过程中，初创公司集中资源办大事的机制也能够让我们更灵活地基于市场变化进行迭代提升。</p><p>初创公司不像大厂，没有「创新者窘境」包袱，往往会成为「创新鲶鱼」。这也是为什么 ChatGPT 出现在 OpenAI 而不是微软、谷歌的根本原因。</p><p>冯大刚：刚才讲到，开复老师怎么看待烧钱，是不是说零一万物不会做烧钱、toC 这样的超级应用。零一万物也推出了解决方案，是否您认为 toB 是我们今天在中国落地最好的解决方案？</p><p>李开复：我们会去做刚刚描述的用户增长，但是我们不会去烧不该烧的钱。<strong>没有达到 PMF 的时候、用户增长太贵的时候不要去烧钱。</strong>但是达到 PMF 的时候就要果断去做，当然我们在做的时候也会控制自己的成本，因为毕竟现在融资环境也有很多的挑战。所以我们并不排斥去做一个 High&nbsp;DAU、不着急变现的 toC 的应用，但是我们会非常谨慎地来做这件事情。</p><p>我也建议每个创业者也用刚才的几个法则来去约束自己，不要认为我们能烧出 100 万的 DAU 就会有人投资，现在 VC 都很聪明，不像移动互联网初期，大家还在摸索。</p><p>回到 toB，我觉得市场是有机会的，但是我们会很担忧，如果是每一个公司要做 RFP（Request for Proposal，请求提案书），大家都要用项目制的方法，又回到 AI&nbsp;1.0 一模一样的打法，这样的话可能做一单赔一单，也不是可持续的商业模式。</p><p>所以我希望零一万物会在 toC、toB 都做谨慎花钱、勤俭持家的公司，在 toC 不乱烧钱，在 toB 做项目要有收获，也许能从中开发做出标准化产品，也许这个客户能长期合作，也许这个客户能够成为灯塔客户吸引更多客户，那么这样的项目是可以做的。</p><p>toB 方向上，我们愿意去做完整的解决方案，一个公司如果你只做模型、卖模型，今天已经卖不出去了，没有公司真的会花大钱去买模型，这个已经是一年半以前的梦想，现在这个梦想已经完全改变了。</p><p>企业客户的需求很清楚，他们要的就是降本增效，要解决实际的业务问题，这个问题可能是客服，可能是电商用户的获取，或者是在公司产品的推广。最好的应用就是客户使用你的解决方案，马上就成为了「印钞机」帮客户做增长，或者马上就可以节省客户的成本，这样他就会愿意去付费。所以这是我们做 toB 的原则。</p><h3><strong>欧美以外的市场也能做出巨型公司，但难度也不小</strong></h3><p>冯大刚：刚刚提到 OpenAI 的做法，可能花 1 亿、100 亿、1000 亿，可能中国不会有任何一家公司这样去做，是不是中国的公司有另外一条道路？这条道路是怎么样的？</p><p>李开复：我觉得其实不止有一条道路。我们可以看到今天大家都走着不同的道路，有些走国内、有些走国外，有些走 toC、toB，有些走医疗等等。</p><p>在移动互联网初期，大家都很自豪地说我是移动互联网公司，现在都不会这么说，比如说字节、美团，都不会说自己是移动互联网公司了，他们都找到了他们的方向。</p><p>我觉得大模型也是一样。就像当年的 AI 四小龙都是计算机视觉公司，但是他们都找到了自己的商业方向。所以一家公司最终的灵魂拷问是能不能从大模型起家，打造出一个可持续的商业模式，在这个商业赛道里，证明自己能够接受二级市场的考验，有收入、在增长、可盈利。这才算是找到了最终的定位。</p><p>冯大刚：是不是从中国市场起步的公司，很难进入到欧美市场。如果是的话，我们能不能进入到别的市场？</p><p>李开复：进入欧美市场是非常困难的，美国几乎是不可能的，当然你如果做的是一个很好的应用，应用底层是你的模型，这个可能还是 OK 的。</p><p>但是欧美市场之外，我觉得还是有一些国家是有机会的。比如说在东南亚市场，在中东市场，在拉美市场，这些市场不会过度受美国影响，限制使用中国的模型。但是同时，我们也可以看到，在这几个市场上要做出巨大的公司，难度也是很大的。</p><p>还有，毕竟大部分做出海的中国团队英文还是蛮好的，中东、阿拉伯、西班牙、葡萄牙那么多的语言，语言的挑战还是比较大的。所以也要谨慎地去确定这个方向是否可行，要了解到可能有一定的天花板存在。</p><p>冯大刚：我们今天的最后一个问题，请您帮我们展望一下 2025 年的 AI 行业会变得更好还是更不好。或者具体来说，会有很多公司倒掉吗？会有很多公司赚钱吗？对于创业者您有什么样的建议？</p><p>李开复：我觉得肯定跟去年的认知是不一样的。去年还在百模大战，今年只剩几家了。中国的创业者的韧性、弹性、开放性是非常高的，所以我看到好几家放弃做预训练的公司，他们现在的状态也是 OK 的。</p><p>但是转型是已经在发生、未来还会继续发生的，我觉得未来一年我最看好的，从创新工场的角度来看，早期创新工场投大模型，之后投资的是 Infra，现在我们最重视的是应用，因为我们认为，模型推理成本太高这个问题已经开始被解决，百花齐放的应用时代要到了，如果你在考虑创业，<strong>用模型性能很棒、推理速度很快、价格很便宜的模型去做应用，这会是正确的决定</strong>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中文在线：已制作完成首部 AI 短剧，计划将在公司海外短剧平台上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057455506280578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中文在线在互动平台表示，公司积极推进 AI 应用，目前已制作完成首部 AI 短剧，计划将在公司海外短剧平台上线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿特斯：拟回购 5 亿元-10 亿元公司股份并注销</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057463918973318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:53:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿特斯发布公告，公司拟通过集中竞价交易方式回购公司股份，回购资金总额不低于 5 亿元，不超过 10 亿元，回购价格不超过 21.42 元/股，回购的股份将全部用于注销并减少公司注册资本。回购股份的资金来源为公司自有/自筹资金/超募资金/专项贷款资金。公司拟与中国银行苏州高新技术产业开发区支行签署《股票回购增持贷款合同》，据此获得不超过 4 亿元的股票回购专项贷款。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数走强，小马智行涨超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057454301680002?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:43:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数走强，截至发稿，小马智行涨超 4%，B 站涨超 2%，富途控股涨超 1%，爱奇艺涨 0.93%，理想汽车涨 0.6%，小鹏汽车涨 0.59%，蔚来涨 0.46%，知乎跌超 2%，名创优品跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057452075126917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:41:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，英伟达、特斯拉涨超 1%，亚马逊涨 0.52%，奈飞涨 0.19%，Meta 涨 0.11%，谷歌涨 0.09%，微软跌 0.49%，苹果跌 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管总局召开大型银行高质量发展座谈会听取有关意见建议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057449759281539?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:38:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，金融监管总局党委书记、局长李云泽主持召开大型银行高质量发展座谈会，听取有关意见建议。李云泽指出，大型银行是服务实体经济的主力军和维护金融稳定的压舱石。要积极支持经济社会高质量发展，加力落实稳增长一揽子增量政策，加快城市房地产融资协调机制扩围增效，推动小微企业融资协调工作机制落地见效。要构建与科技创新相适应的科技金融体制，积极促进外贸稳定增长，助力实施提振消费行动。要增强大型银行自身高质量发展能力，持续强化风险管控，改进资产负债管理，加强全面成本管理，合理把握效益、规模、质量的关系，注重「量、价、险」的平衡，积极探索符合自身特色的差异化发展模式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云南白药：拟 50 亿元参投中医药大健康创新基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057445098328198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:33:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，云南白药发布公告，公司拟与中银国际投资共同投资设立云南省中医药大健康创新基金。该基金目标认缴出资总额为 70 亿元，其中公司作为有限合伙人拟认缴出资 50 亿元，占合伙企业认缴出资总额的 71.43%。该基金将以「直投+子基金」的模式重点围绕中医药产业布局，重点关注云南省中医药产业链企业，并拓展覆盖全国范围内中医药大健康与生物医药领域的各类企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「毫米科技」获 3700 万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057439630921860?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:28:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，六安毫米波通信科技有限公司正式宣布旗下品牌「毫米科技」成功完成 3700 万元人民币 A 轮融资，本轮融资由深圳风投领投。据介绍，六安毫米波通信科技有限公司成立于 2022 年，其主营业务为提供电子制造服务（EMS）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行副行长 Luis de Guindos：通胀加速上升在意料之中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057437545435267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:26:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行副行长 Luis de Guindos 表示，通胀加速上升在意料之中，通胀表现相当不错，数据向好，经济方面的消息不那么好，服务业通胀仍然存在不确定性。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所发布《上海证券交易所科创板上市公司自律监管指南（2024 年 11 月修订）》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057431319482496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:19:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上交所网站，为配套落实证监会关于上市公司市值管理的相关要求，同时细化分红不达标实施其他风险警示的信息披露要求和具体计算标准，引导上市公司做好估值提升计划、现金分红相关工作，上海证券交易所（以下简称本所）对《上海证券交易所科创板上市公司自律监管指南》进行了修订，在《科创板上市公司自律监管指南第 3 号——日常信息披露》中新增估值提升计划公告格式，并修订利润分配相关公告格式，现予以发布，并自发布之日起施行。本所于 2024 年 5 月 24 日发布的《上海证券交易所科创板上市公司自律监管指南（2024 年 5 月修订）》（上证函〔2024〕1477 号）同时废止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安培龙：收到欧洲著名汽车主机厂商项目定点通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057429925269894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:18:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，安培龙发布公告，公司近日收到 1 家欧洲著名汽车主机厂商出具的项目定点通知书，确认公司为该客户供应刹车系统真空度传感（MEMS 压力传感器）、排气系统压差传感器（MEMS 压力传感器）。根据该客户预测，此次定点项目预计从 2025 年第四季度开始交付，预计生命周期 10 年，预计生命周期总金额约为 9640.19 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部就《金融机构国有资产评估监督管理办法》公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057427986551177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:16:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据财政部网站，为进一步加强对金融机构国有资产评估的监督管理，切实维护国有金融资本权益，更好地适应当前国有金融资本管理形势需要，研究修订《金融企业国有资产评估监督管理暂行办法》（财政部令第 47 号），形成《金融机构国有资产评估监督管理办法》，现面向社会征求意见。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥飞数据：拟 1.3 亿元转让四川华拓 70% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057424185315712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:12:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，奥飞数据发布公告，公司拟 1.3 亿元转让四川华拓光通信股份有限公司（简称「四川华拓」）70% 股权。交易完成后，公司将不再持有四川华拓股权。交易所得款项将用于补充流动资金和数据中心项目建设，有助于降低公司资产负债率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>森麒麟：实控人秦龙因涉嫌短线交易被证监会立案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057419877142657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:08:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，森麒麟发布公告，11 月 29 日，公司实控人、董事长秦龙收到证监会出具的立案告知书，根据相关法律法规，证监会决定对秦龙因涉嫌短线交易予以立案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 连板新世界：2024 年 1-10 月泛二次元业态类的营业收入约占 2% 以下</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057414850482306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:03:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新世界发布公告，公司关注到近期 IP 经济（谷子经济）概念受市场关注度较高，公司目前主营业务为百货零售业，泛二次元业态在公司整体业务板块中占比很小，据公司初步测算，2024 年 1-10 月，泛二次元业态类的营业收入约占本公司 2% 以下，对公司整体业绩影响有限。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>武汉大众口腔向港交所递交上市申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057413082894472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 20:01:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，港交所文件显示，武汉大众口腔医疗股份有限公司向港交所递交上市申请，海通国际为独家保荐人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南京维立志博向港交所递交上市申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057411612774793?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:59:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，港交所文件显示，南京维立志博生物科技股份有限公司向港交所递交上市申请。摩根士丹利、中信证券为联席保荐人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利监管机构警告传媒集团 Gedi 不要与 OpenAI 共享数据</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057405369192840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:53:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[意大利个人数据保护局（GPDP）11 月 29 日向意大利传媒集团 Gedi 发出警告，称其如果向 OpenAI 披露个人数据，则可能违反欧盟条例的规定，并将承担法律规定的所有后果，包括制裁性质的后果。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国移动与中国石油联合发布 700 亿参数昆仑大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057401101668485?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:49:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国移动与中国石油联合在京举行 700 亿参数昆仑大模型建设成果发布会，正式发布 700 亿参数昆仑大模型。据介绍，700 亿参数昆仑大模型是能源化工领域首个行业大模型，提供超 800P 稳定算力资源，构建 160 亿参数多模态大模型，融入近 400 万多模态语料。同时，实现了基础模型迭代升级，构建 3 个勘探全领域专业大模型，统一部署了 AI 中台，共计发布了 43 个创新应用，涵盖智能客服、装备工程设计、财务共享等场景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛微电子：拟 4999.5 万元参投深圳智能传感产业基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057397740032130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:45:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，赛微电子发布公告，公司拟以 4999.5 万元参与投资深圳市金石重投智能传感器产业私募股权基金合伙企业（有限合伙）（简称「深圳智能传感基金」），占合伙企业总认缴出资额的 3.33%。深圳智能传感基金将主要投资于智能传感器领域，包括智能传感器研发、设计、制造、封测和智能传感器所需的上游核心元器件产业以及相关应用领域内的智能传感系统集成企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛力斯入选沪深 300、上证 50、中证 A500、上证 180 指数</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3057394186539392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所及中证指数有限公司发布沪深 300、上证 50、上证 180、中证 A500 等指数样本定期调整结果，赛力斯获调入沪深 300、上证 50、中证 A500、上证 180 四大指数。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>