<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>医疗健康行业周报 | 「赛福基因」获亿元 C 轮融资；「心永科技」获数千万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799640717128576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:22:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近年来，医疗健康产业创新不断涌现，并发展成为最活跃的行业之一，36 氪见证和陪伴着这一领域创新企业的成长，并为行业带来专业的声音。</p><p>为此，36 氪推出了「医疗健康行业周报」这一栏目，接下来将定期发布，为读者提供资本、政策、财务、新产品等多角度的行业资讯。</p><p>5 月 31 日医疗健康行业周报请查收。本次周报收录了本周医疗健康领域的融资新闻。</p><h3><strong>融资投资</strong></h3><ul><li><strong>「赛福基因」获亿元 C 轮融资</strong></li></ul><p>赛福基因（全称：赛福解码（北京）基因科技有限公司）近日完成亿元人民币 C 轮融资，由锦江发展集团领投，中喜基金和部分老股东跟投。本轮融资主要用于推动医院 LDT（laboratory developed tests）实验室共建；加快遗传病、罕见病综合解决方案在医疗机构的落地；加速出生缺陷三级防控产品研发与注册等。</p><p>赛福基因成立于 2015 年 10 月，通过基因大数据 AI 解析等，为遗传病患者提供精准医疗服务，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1218744283091588">36 氪曾进行过持续的跟踪报道</a>。自 2018 年将平台产品从临床端推进至商业落地阶段，如今赛福基因在遗传病辅助诊断、出生缺陷三级防控、生殖系统不孕不育诊断领域获得临床认可，和 400 多家三甲医院建立合作，业务覆盖 90% 的儿童医院及妇产医院。据了解，赛福基因 2022 年销售收入接近亿元量级。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2792523877713030">聚焦遗传/罕见病精准防治，「赛福基因」获亿元 C 轮融资 | 36 氪首发</a></p><ul><li><strong>「心永科技」获数千万元 A 轮融资</strong></li></ul><p>医疗级传感器、连续血压监测技术提供商<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1588906716449536">「心永科技」</a>近日完成数千万元人民币 A 轮融资，由兴富资本领投，老股东峰瑞资本跟投，本轮融资主要用于传感器底层技术升级、血流动力学模型算法优化、第三代连续血压监测产品量产等。</p><p>心永科技成立于 2020 年，联合创始人李毅彬毕业于清华大学微电子系，在血压监测方面已深耕 10 余年；联合创始人魏耀广主持血流动力学模型、信号补偿调优等算法开发，创始合伙人文武主要推动传感器设计、工艺开发、供应链和系统硬件开发并主持项目开展等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2793931462181760">36 氪首发 | 「心永科技」获数千万元 A 轮融资，连续血压监测产品升级、量产</a></p><ul><li><strong>慧创医疗半年内再获近亿元 B+轮融资</strong></li></ul><p>丹阳慧创医疗设备有限公司完成近亿元 B+轮融资，这是公司在半年内获得的第二笔亿级融资。本轮融资由兴富资本、盛景嘉成联合领投，融资将用于加强公司近红外（fNIRS）脑功能成像在市场上的领先品牌优势地位，及经颅光调控治疗退行性疾病的临床试验和团队招募建设。</p><ul><li><strong>杭州普元生物完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></li></ul><p>杭州普元生物技术有限公司完成数千万元的 Pre-A 轮融资，这是继去年获得千万级的天使轮投资后，短短一年时间完成的第二轮融资。本次融资由兴华鼎立创投主投，西湖科创投跟投。普元生物表示，融资所获资金将用于自有 PM001、PM002、PM005 等明星菌株的进一步功能开发与临床研究、自营品牌吉布森益生菌的市场开发，以及研发和生产基地的建设。</p><ul><li><strong>宇测生物完成数千万元 Pre-B+轮融资</strong></li></ul><p>苏州宇测生物科技有限公司近日完成数千万元 Pre-B+轮融资，本轮融资由领航新界独家投资。2024 年至今，宇测生物已完成近亿元连续融资，持续以神经标志物为核心打造国产新一代免疫检测技术高端品牌，加速阿尔茨海默病早筛早诊市场布局。截至目前，宇测生物申请核心专利 40+项，已授权 20+项，拥有中国首张单分子技术发明专利，PCT 专利获得中国、日本、加拿大、澳大利亚授权，美国、欧盟等国家区域正同步申请中。</p><ul><li><strong>赛福基因完成亿元 C 轮融资</strong></li></ul><p>赛福解码（北京）基因科技有限公司已完成亿元人民币 C 轮融资。本轮融资由锦江发展集团领投，中喜基金和部分老股东跟投。资金将主要用于推动医院 LDT 实验室共建并加快遗传/罕见病综合解决方案在顶级医疗机构的落地、加速出生缺陷三级防控产品研发与注册，以深化集团在遗传/罕见病精准防控与诊疗一体化方向上的布局。</p><h3><strong>焦点</strong></h3><ul><li><strong>这家能赚钱的港股 18A 药企，或将私有化 | 焦点分析</strong></li></ul><p>自 5 月 23 日起停牌近一周后，18A 中首家依靠主营业务实现盈利的生物医药企业复宏汉霖，似乎等来了「归处」。</p><p>据彭博社消息，有知情人士透露称「复星医药正在考虑对复宏汉霖发起私有化收购」，正在和一家顾问机构就潜在的私有化要约方案商谈合作；另有其他投资者可能也会加入。截至目前，该消息尚未被证实。</p><p>从复宏汉霖的基本面看，公司经营整体稳定。有券商生物医药分析师对 36 氪表示，「港股监管相对自由，复星医药想要回购，是有这个可能。如果交易真的发生，应该会先作为子公司经营；独立回 A 的难度太大，可能性不大。具体还是要等公告。」</p><p>截止停牌前，复宏汉霖股价报 18.84 港元/股，总市值 102 亿港元（约合 93 亿人民币），与上市首日收盘价相比，缩水近 60%。</p><p>对比同时段登陆港股的其他生物医药企业，复宏汉霖的股价表现、流动性等表现都不尽人意。但就业务而言，复宏汉霖无疑是 fast follow 模式的成功实践者，2023 年公司收入近 54 亿元，首次实现全年盈利，净利润 5.46 亿元。由生物类似药放量带来的收益，也在不断反哺公司在创新药上的研发。</p><p>两者的极限拉扯中，如若私有化，是否会成为复宏汉霖再融资、复星医药强化创新力的机会？......<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2799684349587072">（点击此处获悉详情）</a></p><ul><li><strong>加号、预诊找 AI，武汉协和宣布联手百度健康打造「AI 智慧门诊」｜最前线</strong></li></ul><p>AI 大模型狂飙的一年来，医疗又一次成为风口。</p><p>过去的 6 年多时间里，近千亿资金砸向 AI 医疗赛道，推动 AI 制药、AI 影像、AI 问诊、智慧医院等多个细分领域的快速发展。但资本狂热背后的问题也十分明显：目前为止，少有企业能够真正将这项技术和线下医疗场景有效整合到一起，导致 AI 在医疗领域难以真正发挥价值。</p><p>另一方面，医疗资源紧缺，患者就医体验差等问题仍然客观存在。如何在合适的场景、让 AI 以恰当的方式介入，成为下半场的竞争关键。</p><p>近期与百度健康合作推出「AI 智慧门诊」合作项目的签约仪式上，武汉协和医院门诊办公室主任陈澍从医疗机构的角度，从诊疗流程上介绍了现阶段 3 个需要 AI 助力「加速」的医疗场景，例如分导诊、加号、候诊等。</p><p>陈澍以武汉协和医院为例解释，该院每年门诊量接近 700 万人次，为了解决「在工作量很大的情况下节约出更多时间和病人交流」，医院一直在探索智慧门诊建设，比如早在 2009 年时就推出了线上预约挂号、线上建档、缴费等功能。这次和百度健康尝试引入 AI 大模型技术，希望能在「AI 和患者事先交互的情况下，通过大预言和医生专长的匹配，为患者推送更好的就医产品」……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2785305526616968">点击此处获悉详情</a>）</p><ul><li><strong>礼来「降糖神药」替尔泊肽在华获批，「司美」强劲对手上线｜最前线</strong></li></ul><p>5 月 21 日，据国家药监局（NMPA）官网最新公示，批准礼来的 GIP/GLP-1 受体双重激动剂替尔泊肽（Tirzepatide，Mounjaro）在中国上市，适应症为成人 2 型糖尿病患者的血糖控制。此外，该产品备受关注的减重适应症上市申请已于去年 8 月获 NMPA 受理。</p><p>本次降糖适应症在国内获批，主要依据礼来针对 2 型糖尿病开展的 SURPASS 系列试验，以及在亚太地区关键 3 期注册试验 SURPASS-AP-Combo。其中，在 SURPASS-AP-Combo 试验中，约 83.4% 的受试者为中国患者。根据试验结果，治疗 40 周后，使用 Mounjaro 的患者在降低糖化血红蛋白水平（HbA1c）和减轻体重方面均非劣于甘精胰岛素。</p><p>礼来方面回复 36 氪表示，替尔泊肽的价格目前尚未确定，将在今年 4 季度上市时对外公布。在海外，替尔泊肽的降糖版 Mounjaro 和减重版 Zepbound 各自的月费分别为 1023 美元和 1059 美元，均约合人民币 7000 元以上。</p><p>替尔泊肽是全球第一款获批上市的 GLP-1 双靶点药物，其「最大的卖点是药效，以及和司美格鲁肽的对照试验。」在降糖适应症中，依据 SURPASS 系列试验相关结果，在接受二甲双胍治疗且血糖控制不佳的 2 型糖尿病患者中，5mg、10mg 和 15mg 三种剂量的替尔泊肽在降低 HbA1c 上的效果均高于司美格鲁肽」……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2785530652886145">点击此处获悉详情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>编辑：海若镜</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「霓星 NAXEON」完成数千万人民币 A 轮融资，前力帆董事长创业，首款电摩产品 I AM.已在欧洲上市丨 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2792943979086982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 11:39:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，新能源两轮车创新品牌「霓星 NAXEON」已完成数千万人民币 A 轮融资，本轮投资方为九智资本、南宁产投。本轮融资资金将主要用于产品研发、市场推广。</p><p>霓星成立于 2021 年 9 月，专注于新能源交通工具研发生产，已推出首款电动摩托车产品「I AM.」，定位于城市通勤场景的高速电摩，旨在帮助年轻一代消费者探索城市新生活。</p><p>霓星创始人牟刚是汽摩领域的知名企业家，历任力帆实业集团 VP、CEO、董事长，曾带领力帆建立在全球 150 多个国家和地区的渠道网络，帮助力帆实现多年汽摩出口 TOP3 品牌，及多个目标市场占有率第一地位。</p><p>霓星核心团队既有来自力帆、华为、吉利、比亚迪等汽车、摩托车等相关产业链背景，也大量引入消费电子、IOT、互联网等多领域跨界人才。牟刚说，「我们现在只有四五个人是干了一辈子摩托车，其余成员全是跨界。」</p><p>从摩托车领域「老兵」，到电摩跨界「新人」，霓星的复合团队配置，跟牟刚在产业长期积累的经验教训有关。牟刚告诉 36 氪，做摩托车全球化近 30 年，在创业霓星后，他给自己立了两个规矩，一是不能用传统的思维模式搭建产品，要引入有代际超越能力的跨界技术。二是资本驱动的战略，在短暂窗口期出现时，快速反应和占领市场至关重要。</p><h3><strong>摩托车电动化：智能化是第一要素</strong></h3><p>之所以选择从燃油车转型电摩创业，始于牟刚对两轮车产业的持续观察。</p><p>早在 2003 年前后，牟刚带领力帆在东南亚成功出海，回国后他意识到，摩托车的电动化，降本和体验提升空间都很大。彼时，牟刚曾提出「油电并轨」的方案，但由于技术和供应链体系不成熟，被搁置下来。</p><p>中国市场两轮车的电动化发展高峰期，是在 2013 年前后，城市化背景下，低成本路线的电动自行车，打开了刚需用户和刚需用车场景。2015 年以后，在政策和资本加持下，新能源汽车厂商们迎来发展春天，牟刚也在不断进行研究。</p><p>「造车新势力的竞争逻辑，跟油车完全不一样，一是智能化，二是场景化。」牟刚告诉 36 氪，消费者决策有四大要素：外型、性能、性价比和品牌，而对于年轻消费者来说，性能不再是摩托车电动化的第一要素，而是智能化。</p><p>彼时，牟刚便明确了将电动汽车的技术逻辑和年轻消费者的价值认知，应用到两轮车的电动化上，他们既不追求极致的性能替换，也不做极致的低价。牟刚告诉 36 氪，「霓星的开山作品，是想要把好看、好用、好玩，给做到极致。」</p><p>霓星首款产品瞄准街车产品，场景对应日常刚需的城市通勤，但是从设计、人机交互、新技术应用和可持续性方面，用电动化和智能化的方式，重新将机车再做一遍，定位于「以车机平台为核心，做后汽车时代的出行新途径。」</p><p>「我们不在成熟油车平台上做油改电，只做从原点出发的原生设计」，霓星联合创始人李衍表示，霓星没有借鉴任何参考车，而是从「第一性原则」出发，优先用户场景，从零开发了霓星首款电摩产品「 I AM.」的整车结构平台、动力系统以及外观设计。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6918,4614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240601/v2_ea3a78cf8ee34d2d821524f9574e4a27@1282423258_oswg1907004oswg6918oswg4614_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">霓星 I AM.产品图，图据受访者</p><p>动力系统方面，霓星 I AM.兼顾性能与实用属性。据悉，霓星自研了高速电机系统，I AM.电机额定功率达到 7.5Kw，峰值功率 10.5Kw，0-50km 加速 2.8 秒，最高时速 120km/h，最高续航 180km，且整车采用轻量化设计，采用超轻量半固态电池，整车重量 110kg，满足入门级人群的需求。</p><p>在电动化基础上，霓星着力开发了整车的智能化系统，包括光语交互系统、即用即走系统。其中，霓星 I AM.光语交互系统，可以让车灯结合使用场景做出实时反馈，诸如手把管的两组光环，可动态展示骑行实时扭矩，车机屏幕的虚拟状态条，可以显示能量回收系统的实时状态。</p><p>车辆控制系统方面，支持 NFC 在内的四种解锁方式，I AM.搭载 7 寸全彩屏，并支持 NFC、蓝牙、蜂窝数据、智能穿戴设备四种解锁方式，以及支持双摄自动摄录分享，且车机系统支持 OTA 云端更新。</p><p>「汽车是人来适应车里的软、硬件，两轮摩托车人和车可以做到合二为一」，牟刚告诉 36 氪，通过将驾驶人、车机、电气化模块和周围环境数据结合，两轮摩托车的电动化，还可以打开很多智能化新场景，既能沉浸式骑行，又足够个性化。</p><p>为保护驾驶安全，霓星 I AM.装有毫米波雷达 BSD 盲区监测系统、G-Sensor 车身动态监测以及摔车预警，以及 ABS 防抱死制动系统，此外装有重量感应系统，如果未检测到重量时，机车启动后会进入时速 5km 的蜗牛模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240601/v2_e6f78b139bf14f5792152838eb2b7bae@1282423258_oswg18709049oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">霓星 I AM.产品图，图据受访者</p><p>电池方面，霓星采用 S³半固态电池，不仅相比于同容量和续航的常规电池，体积小 30%、能量密度高 30%，放电性能提升 50%，在耐温性能，循环寿命以及安全性上，也优于行业平均水平。</p><p>霓星同样在践行可持续性理念。I AM.整车 75% 铝制配件符合翠鸟认证的消费前回收铝，60% 的塑料覆盖件，是全球回收标准认证的消费前回收塑料；软质覆盖件为 100% 生物基材料，霓星中国工厂则严格执行 CES、ISO140001 和 PAS2060 标准。</p><h3><strong>定位全球化策略：欧美起步、布局全球</strong></h3><p>霓星从一开始就明确走全球化战略，在早期产品设计阶段，便走访和调研了大量欧美用户和经销商。</p><p>之所以从欧美市场起步，牟刚告诉 36 氪，一方面是政策友好考虑，包括欧盟、美国、东南亚地区，越来越多的国家鼓励新能源车、新能源摩托车发展，包括提供购车补贴政策、免除停车费等各种形式。从消费者角度，较于老一辈摩托车爱好者，欧美的年轻一代消费者，也更愿意尝试创新技术，此外，随着欧美市场逐步完善的电动汽车充电设施，霓星所采用的汽车级充电器，也可以让电摩享受到车充桩的便利性。</p><p>牟刚告诉 36 氪，霓星团队过去几个月布局的一个重要课题，就是迅速占领区域海外市场。「第一，靠产品力，第二，直面用户。」牟刚表示，霓星已在欧洲和美国成立了直销公司，招募当地品牌合伙人做本地化运营，中国总部输出整体品牌策略、新零售以及售后等体系。</p><p>值得一提的是，霓星团队进行全球化布局，重庆研发中心主要负责产品设计、三电开发、车机系统研发，南宁研发中心主要负责产品测试、工艺设计，此外，霓星还在意大利米兰设立欧洲营销中心。工厂也正式投产，总装设立自动传送线、整车性能检测线、自动打包线，系统智能质量追溯管理系统、零部件仓储及整车仓储。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4512,3008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240601/v2_f8d808d9695c4184ba09231bf9d230f6@1282423258_oswg3050399oswg4512oswg3008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">霓星工厂图，受访者提供</p><p>「我们内部经常提一个‘Easy Business’原则，即要让各个环节的合作伙伴感到和霓星做生意简单轻松。」牟刚告诉 36 氪，霓星希望希望将产品销售信息透明公开，以 D2C 的方式搭建，交易过程尽可能简单化，诸如在欧洲市场，会与当地银行合作分期付款。</p><p>霓星 I AM.首批商品车当前已逐步交付欧洲。据牟刚透露，在 I AM.之后，霓星今年计划在 Q4 发布两款电动大踏板。除欧洲外，霓星还在今年 5 月参加了印尼国际摩托车及电动自行车展，并计划下半年登陆东南亚市场。</p><p>在后汽车时代，不同品牌的智能化逻辑和技术解决方案可能相似，不过在牟刚看来，市场的竞争下，不同品牌厂商仍然会明显跑出差异化，除了电摩产品，还要比拼批量高质交付能力、品牌和销售能力等综合能力，不过他笃定的是，两轮摩托车的终极形态，一定是由跨界技术进行改造和定义。</p><h3><strong>投资人观点：</strong></h3><blockquote><p>本轮投资方九智资本董事韩华龙表示：摩托车电动化、智能化浪潮带来电摩市场巨大发展机遇，霓星团队凭借丰富的行业经验、精准的产品定义、全栈正向研发能力，推出的电摩产品在行业中独树一帜。九智期待霓星继续推出一系列电摩爆款，让更多消费者享受智能骑乘体验，引领摩托车行业电动化、智能化变革。</p></blockquote><blockquote><p>本次投资人南宁产投科创投公司相关负责人认为，霓星是目前全球电动两轮车市场尤其是「高速通勤」市场上极具潜力的行业新星企业，其产品在兼顾创新性和实用性的同时，又能够为消费者创造可感知的体验价值和个性化价值，有望成为高速电摩行业的领军企业，是南宁市重点培育的新质生产力企业之一。本次投资将进一步对南宁市新能源产业进行延链、补链、强链，可助推南宁市建设新能源两轮车产业集群区。</p></blockquote>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨恒大地产被罚款 41.75 亿元；黄仁勋身家首次突破 1000 亿美元；14 家上市公司宣布不再聘任普华永道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2800020957803913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 08:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>恒大地产被罚款 41.75 亿元</strong></p><p>近日，证监会依法对恒大地产债券欺诈发行及信息披露违法案作出行政处罚决定，对恒大地产责令改正、给予警告并罚款 41.75 亿元，对恒大地产时任董事长、实际控制人许家印处以顶格罚款 4700 万元并采取终身证券市场禁入措施。</p><p>证监会认定，2019 年至 2020 年期间，恒大地产通过提前确认收入的方式虚增收入及利润，致使在交易所市场公开发行债券存在欺诈发行，所披露的相关年度报告存在虚假记载。同时，恒大地产还存在未按期披露定期报告、未按规定披露重大诉讼仲裁、未按规定披露未能清偿到期债务情况等行为。</p><p>证监会依法对恒大地产欺诈发行债券行为按照其所募集资金的 20% 进行处罚，对其信息披露违法行为处以顶格罚款，为开展债券市场统一执法以来的最严尺度，既依法从重从严惩处财务造假，又充分考虑恒大地产债券规模及「保交房」攻坚战等全局性工作，坚持政治效果、社会效果、法律效果相统一。同时，证监会正在推进对相关中介机构的调查。（红星资本局）</p><p><strong>黄仁勋身家首次突破 1000 亿美元</strong></p><p>据报道，据 5 月 29 日的福布斯实时富豪榜显示，黄仁勋净财富达到 1006 亿美元，排名第 15 位。另据富豪榜最新数据，黄仁勋也位列全球第 15 位，净财富为 1000 亿美元。外媒甚至预测，如果按照这样的增长速度，黄仁勋有望在 2025 年之前超越埃隆·马斯克（Elon Musk）成为世界首富。届时，英伟达将成为全球市值最高的公司。目前，英伟达市值仅次于微软、苹果。（财联社）</p><p><strong>14 家上市公司宣布不再聘任普华永道</strong></p><p>近日，曾卷入恒大造假案的会计师事务所普华永道被多家上市公司解约。&nbsp;</p><p>5 月 30 日晚间，中国石油公告，鉴于近期有关审计行业相关事项还需进一步核实，经公司与普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）及罗兵咸永道会计师事务所（以下合称普华永道）协商，公司决定取消原定提交 2023 年年度股东大会审议的《关于公司聘用 2024 年度境内外会计师事务所的议案》。&nbsp;</p><p>wind 数据显示，2023 年度普华永道审计的 A 股上市公司合计 107 家，审计费用合计 8.69 亿元。而截至目前，中集集团及中集车辆、青岛港、青岛啤酒、东鹏饮料、粤电力 A、迈瑞医疗、沪硅产业等 14 家上市公司，接连宣布不再聘任普华永道或改聘其他会计师事务所，涉及审计费用高达 1.6 亿元。值得注意的是，此前普华永道曾卷入恒大财报造假风波。（每日经济新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>霸王茶姬客服回应「买二手优惠券被骗」：其他渠道购买，客服也没有办法</strong></p><p>近日，有多名网友发帖称自己通过社交平台、二手交易平台等购买霸王茶姬的饮品优惠券被骗。5 月 30 日搜索时，二手交易平台仍有大量卖家在出售优惠券。对此，霸王茶姬客服表示，建议购买官方发放的优惠券，通过其他渠道购买被骗的情况，客服也没有办法。（凤凰网科技）</p><p><strong>于东来：胖东来一年要让永辉所有门店不亏钱，员工月薪不低于 4000 元</strong></p><p>5 月 30 日晚，胖东来董事长于东来现身永辉超市郑州信万广场店调改启动仪式上。于东来称，明年的今天（2025 年 5 月底），要让永辉所有门店基本都不亏钱，所有门店员工月薪不低于 4000 元，大部分门店的员工月薪能实现 4500-5000 元。（财经网科技）</p><p><strong>上汽通用回应「工厂放假三个月」：虚假消息</strong></p><p>5 月 31 日午间，据报道，针对上汽通用工厂放假 3 个月的传闻，上汽通用方面向新浪科技回应称：虚假信息。此前据报道，多位接近上汽通用的消息人士近日透露，上汽通用计划趁着高温假让生产线员工放假 2-3 月，这或将波及到目前上汽通用四大生产基地的所有工厂。知情人士表示，这次超长的高温假不单纯是为了控制产能，上汽通用在国内销量的快速下跌，是这次「暑假」的直接原因，而在这期间，生产线员工工资能否照常发，目前尚不明确。（新浪科技）</p><p><strong>工信部拟禁止汽车单踏板完全刹停，制动系统新国标征求意见稿发布</strong></p><p>据工信部 5 月 27 日公告，按照《中华人民共和国标准化法》和《强制性国家标准管理办法》，工业和信息化部装备工业一司组织全国汽车标准化技术委员会开展了《乘用车制动系统技术要求及试验方法》等五项强制性国家标准的制修订，已形成征求意见稿，现公开征求社会各界意见。</p><p>文件称，近年来随着 A 型电力再生式制动系统技术应用的逐步广泛，由于驾驶员长期通过控制加速踏板来实现制动停车，可能会导致养成相应的驾驶习惯，在紧急制动工况下出现误踩等误用的情况。为明确 A 型电力再生作为一种辅助制动的定位，在经过充分行业调研和讨论的基础上提出该要求，旨在引导驾驶员养成良好的驾驶习惯，保证行车安全。并考虑行业技术和产品现状，此条款给出单独的过渡期时间。（财联社）</p><p><strong>中国铁路：6 月 1 日开售实行市场化票价机制的 4 条高铁车票</strong></p><p>36 氪获悉，中国铁路官微消息，京广高铁武广段，沪昆高铁沪杭段、杭长段，杭深铁路杭甬段等 4 条高铁运行的时速 300 公里及以上动车组列车将于 6 月 15 日实行灵活折扣、有升有降的市场化票价机制，相关列车车票将于 6 月 1 日开始发售。</p><p><strong>张云帆官宣上任，字节游戏迎来「第二阶段」</strong></p><p>36 氪获悉，5 月 31 日，字节跳动游戏业务通过内部邮件官宣了重要人事调整，前完美世界游戏业务总裁张云帆整体负责游戏业务，向华巍汇报。张云帆上任后，绿洲工作室、江南工作室、有爱事业部、发行工作室等原有成熟业务线，均汇报给张云帆。此外，新设立的广州工作室和上海工作室等业务，也向张云帆汇报。这是自 3 月份宣布「回归孵化状态」以来，游戏业务又一次重要的官宣。</p><p><strong>百度入选《时代》周刊「全球 100 大最具影响力企业」</strong></p><p>36 氪获悉，《时代》周刊公布 2024 年「全球 100 大最具影响力企业」，百度是唯一入选该类别的中国企业，被评为全球领导者。据了解，2023 年 10 月，文心大模型 3.5 就升级迭代到 4.0，在 IDC 等第三方权威机构的测评中，综合水平与 GPT-4 相比毫不逊色，已成为中国应用最广的 AI 基础模型，有消息称，文心大模型 5.0 版本也将于明年发布。</p><p><strong>上海：到 2027 年打造 500 个智能制造示范场景</strong></p><p>36 氪获悉，上海市经济和信息化委员会等部门印发《上海市推动工业领域大规模设备更新和创新产品扩大应用的专项行动》的通知，其中指出，到 2027 年打造 500 个智能制造示范场景。围绕智能制造全场景建设，实施「高端机床+」，「机器人+」，推动企业基于工业机器人、工业母机、传感器与控制装备、智能仓储物流装备、智能制造系统集成等智能制造装备和系统开展智能化改造升级。创新零部件装机配套，引导材料、元器件、零部件、专用软件企业与整机企业有机结合，开展产业链协同攻关，发挥长三角机器人产业链合作案例带动作用，大力推进优质基础产品市场应用。</p><p><strong>iPhone&nbsp;15&nbsp;Pro 降价幅度超安卓旗舰</strong></p><p>5 月中旬，iPhone 15 价格已经历一次降价，官旗价格降至第三方渠道价格。如今 iPhone 15 Pro 价格也开始下降，电商平台到手价已降至 5949 起。相比发售价格 7999 元，降价幅度达到了 25.6%。这一降幅已超越去年同期发布的部分安卓旗舰手机。如今国内手机圈竞争越发激烈，iPhone 面向市场调整价格，不失为应对市场竞争压力的一种手段。（新华网财经）</p><p><strong>波音向美国 FAA 正式提交质量改进计划，包含多项考核指标</strong></p><p>美国航空管理局（FAA）5 月 30 日表示，波音已制定绩效目标，FAA 将通过这些目标评判波音在提高质量方面是否取得成功。波音表示，这些指标将追踪缺陷、员工熟练程度、供应商短缺情况、工厂工作流程错误和对波音及供应商提示的生产缺陷的解决耗时。该公司称已设定多项阈值，这些阈值将触发针对每项标准的纠正措施。（界面新闻）</p><p><strong>软银支持的可再生能源公司 SB Energy 拟筹集至少 5 亿美元增长资金</strong></p><p>据报道，知情人士称，Ares Management 和软银支持的可再生能源公司 SB Energy 正探索筹集至少 5 亿美元增长资金。据悉，SB Energy 正与顾问合作，可能很快就会开始征求投资者的兴趣。（界面新闻）</p><p><strong>FSD 即将进入中国？特斯拉客服：确实在筹备这件事，具体落地时间没有官方消息</strong></p><p>据报道，有知情人士表示，特斯拉已成功获得中国工业和信息化部的软件注册，这将为特斯拉内部测试全自动驾驶 （FSD）铺平道路，特斯拉员工将在中国公共道路上测试，并计划在未来几个月内升级推送给中国用户。针对此事，特斯拉客服表示，目前内部员工没有进行相关的测试。不同城市不太一样，即使未来能够落地或者开放，也是在允许完全自动驾驶能力测试的城市开放。「我们确实在筹备这件事，但具体什么时间落地，也需要一个长久的时间，目前官方没有任何相关消息。」（新浪科技）</p><p><strong>OpenAI 被美国反垄断机构盯上，美高官：媒体版权交易或涉垄断</strong></p><p>5 月 30 日，美国司法部最高反垄断官员乔纳森•坎特表示，美国司法部正在密切关注 OpenAI 等人工智能公司与内容创作者达成的交易，因为它们可能具有垄断嫌疑。由于 OpenAI 等人工智能公司正积极寻求训练其人工智能系统的内容，越来越多的媒体选择与 OpenAI 等公司合作，为其提供训练素材，并向其授权。坎特表示，人工智能公司需要「为创作者的作品提供足够的补偿」，以防止其他行业崩溃。（财联社）</p><p><strong>又一家代理机构建议特斯拉股东拒绝马斯克薪酬方案</strong></p><p>当地时间 5 月 30 日，代理顾问机构股东服务公司（Institutional Shareholder Services,ISS）敦促特斯拉公司股东拒绝首席执行官埃隆·马斯克的 560 亿美元薪酬计划。ISS 表示，最初于 2018 年获得股东批准的薪酬方案「从一开始就规模过大」，未能实现董事会的一些既定目标。5 月 25 日，知名代理咨询公司 Glass Lewis 表示，它已敦促特斯拉股东拒绝首席执行官埃隆·马斯克的 560 亿美元薪酬方案。（界面新闻）</p><p><strong>欧盟批准意大利政府向意法半导体芯片厂提供 20 亿欧元国家援助</strong></p><p>欧盟委员会 5 月 31 日发布声明，批准意大利政府为意法半导体提供 20 亿欧元国家援助，支持后者在卡塔尼亚建设和运营一家碳化硅功率器件集成芯片制造厂。该项目的总投资额为 50 亿欧元，计划于 2032 年满负荷运行。（界面新闻）</p><p><strong>瑞银称微软可能是英伟达最大客户，占其营收近 20%</strong></p><p>瑞银的一份报告推测，微软可能是英伟达最大的间接客户，占该芯片制造商 2024 财年营收的 19%。该报告强调，英伟达的收入严重依赖于少数几个主要客户，微软可能是其中最重要的客户。这一消息公布之际，英伟达的销售额正在飙升，这在很大程度上是由于对其用于人工智能技术的先进处理器的需求。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>快手发布大模型产品「可图」 ，推出 20 多种创新 AI 图像玩法</strong></p><p>36 氪获悉，快手自研文生图大模型产品「可图」（Kolors）正式开放，在官网和微信小程序限免上线 20 多种 AI 图像玩法，包括红钻贵族、我的小时候等 AI 形象定制玩法，以及文生图 AI 创作玩法。据官方介绍，「可图」只需 1 张图和几秒钟，即可生成一套高质量的 AI 图像。</p><p><strong>达摩院东南亚语言大模型入选联合国 AI for Good 案例集</strong></p><p>36 氪获悉，当地时间 5 月 30 日，联合国在瑞士日内瓦召开 AI for Good（人工智能向善）全球峰会，达摩院东南亚语言大模型 SeaLLMs 入选「创新扩大影响：AI for Good（人工智能向善）案例集」。据介绍，SeaLLMs 是业内首个针对东南亚语言优化的专用 AI 大模型。</p><p><strong>鸿海董事长刘扬伟：今年鸿海 AI 服务器营收有望增长超四成</strong></p><p>鸿海集团 5 月 31 日举行股东大会。鸿海董事长刘扬伟表示，今年鸿海 AI 服务器营收有望增长超过四成，比重达四成以上；鸿海将与英伟达共同发展 AI 软硬件。5 月 30 日，刘扬伟与到访的英伟达 CEO 黄仁勋会面。（界面新闻）</p><p><strong>宁畅发布「全栈全液」AI 基础设施方案</strong></p><p>36 氪获悉，宁畅正式发布「全栈全液」AI 基础设施方案。该方案可支持大模型落地所需的计算、存储、网络、建设、管理、应用及液冷等全方位需求，能够为智算中心的构建、大模型的落地提供强有力支持，在业内首先实现了「全栈全液」的智算中心建设能力。该方案目前已开放免费试用。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>iSlide 获夸克战略投资</strong></p><p>36 氪获悉，夸克已经完成了对 iSlide 的战略投资，持股比例为 25%，成为其第二大股东。双方达成深度战略合作，并将基于自身优势，进一步在大模型产品与文档内容生态建设上进行更深度的协同，提升用户在办公和学习上的效率。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>iOS 18 或不会改进 Siri，预计 2025 年在 iOS 18.1/18.2 正式推出</strong></p><p>据报道，5 月 31 日有消息称，苹果公司将在 6 月 11 日的 WWDC 大会主题演讲中推出 iOS 18，该版本系统据称拥有多项由 AI 驱动的功能。 据此前报道，iOS 18 有望改进 Siri 语音助理，同时推出的多款 AI 功能，相关功能涉及自动生成表情符号、自动生成邮件/短信回复内容等特性。 不过马克・古尔曼 5 月 31 日声称，预计苹果公司不会在 9 月推出的 iOS 18 首个正式版本中推出改进版 Siri，相关功能预计要到 2025 年 iOS 18.1/18.2 版本才会正式推出。 （IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>张晗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>问界新 M7 Ultra 售价 28.98 万元起，享界 S9 今年 8 月发布 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2800090530510213?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 08:10:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤</p><p>5 月 31 日，问界新 M7 Ultra 正式发布，上市一小时大定就突破 6000 台。</p><p>这一切都在华为和赛力斯的预料之内，赛力斯汽车总裁何利扬在发布会上表示，问界新 M7 Ultra 将于 6 月 2 日开启交付，预计 6 月交付量达到 2 万台。</p><p>自信来自于问界新 M7 Ultra 的多处升级，价格却与旧款车型问界新 M7 MAX 一致。问界新 M7 Ultra 分为后驱智驾版和四驱智驾版两种版本，后驱智驾版售价为 28.98-30.98 万元，四驱智驾版售价为 30.98-32.98 万元。</p><p>外观方面，问界新 M7 Ultra 依然采用圆弧车头与机盖线条设计，不过相对上一代外界诟病的倒梯形下格栅，新版车型采用封闭式前脸，从「大嘴」变「小嘴」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240601/v2_9b16ba997e0d41d28447ef2358e22f71@17715901_oswg423795oswg800oswg449_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">问界新 M7 Ultra</p><p>内部空间方面，问界新 M7 Ultra 在 3338mm 乘用空间的基础上，升级舒云座椅，座椅更柔软。此外，问界新 M7 Ultra 的前排座椅放倒与后排坐垫对接，可切换双人沙滩椅和大平层模式，车内空间达到 3m×1.5m。</p><p>智驾方面，问界新 M7 Ultra 采用 192 线激光雷达，对周边环境的感知及物体识别能力将进一步增强。华为常务事长、终端 BG 事长智能汽车解决方案 BU 董事长余承东称，这是业界量产线束最高的车规级激光雷达，感知精度比业界水平提升 50% 以上，感知范围达到 250 米。</p><p>截至 2024 年 5 月，华为城区 NCA 领航已覆盖全国超 4 万座城乡镇，智驾总里程达 2.2 亿公里，云端学习训练算力提升至 3.5E FLOPS，「云端算力是业界第二名加第三名算力总合的一倍以上」，余承东表示。</p><p>问界新 M7 Ultra 的销量的发布，或将再度提升问界车型销量。余承东表示，问界系列车型单月交付 1.5 万台，问界新 M7 Ultra 发布后，6 月问界全系销量有望达到 4 万台。</p><p>除此之外，余承东还简要介绍了全新鸿蒙智选车型享界 S9。该车为华为与北汽合作车型，定位为豪华行政级轿车，预计今年 8 月上市，预定价 45-55 万元。</p><p>据悉，享界 S9 车身长宽高分别为 5160mm×1987mm×1486mm，轴距 3050mm，舱内可用空间高达 3460mm。对标奔驰 S 级长轴距版、宝马 7 系长轴距版和奥迪 A8 长轴距版。</p><p>作为豪华车型，享界 S9 的内部空间也如同迈巴赫车型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240601/v2_83c4d8ab364e4155a2b4b9528867b994@17715901_oswg538597oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">享界 S9 内饰</p><p>此外，享界 S9 还将首发搭载华为高阶智驾 ADS3.0。华为高阶智驾 ADS3.0 发布于今年 4 月的北京车展，支持车位到车位的智驾领航 NCA，无需记忆车位和路线，通过导航即可实现智能驾驶抵达任意车位和路线。同时，ADS 3.0 还加入了泊车代驾功能和代客充电功能，车辆可自主寻找充电桩充电，并自主回到停车位。</p><p>随着问界新 M7 Ultra 和享界 S9 的亮相，结合现有车型，鸿蒙智选已覆盖轿车、SUV 车型，构建 20-50 万元级产品矩阵。随着智界第二款车型的即将发布，华为的产品壁垒将进一步增强。</p><p>更重要的是，华为不断提升的智驾能力，也将成为其后续抵御特斯拉 FSD 进攻的一柄利剑。余承东在发布会上表示，华为员工曾在美国旧金山、加拿大多伦多等城市对比特斯拉 FSD 和华为 ADS 的高阶智驾，有信心在特斯拉 FSD 入华后，「在竞争中干嬴对手」。</p><p>余承东曾公开表示，华为智选车业务和智能车 BU 今年第一季度均已实现盈利，这意味着华为能轻装上阵，投入更多研发资源保持技术领先优势。</p><p>不过新能源汽车行业变幻莫测，能否尽可能避免失误，确保技术优势发挥成效，将是华为延续产品高销量的因素之一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国货美妆的新秘密武器，都藏在这里了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799765507520132?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-31 20:02:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 28 日，上海静安新业坊比往日更早迎来了热闹。熙攘的人群汇聚到 4 层高的大楼面前共同见证一个重要时刻。这天上午，完美日记母公司逸仙集团重磅打造的逸仙全球创新研发中心在此隆重开幕。</p><p>据悉，这是一个集前沿科技研究、创新原料和配方、安全、感官和临床研究、绿色包装研究于一体的化妆品创新研发中心，也是国货美妆品牌首个全球创新研发中心。</p><p>自 2022 年启动设计以来，历经一年半时间，逸仙全球创新研发中心最终顺利落成并正式投入使用。这意味着，逸仙集团在技术研发布局上再次下出一颗重要棋子。</p><p>逸仙集团创始人、董事长兼 CEO 黄锦峰表示：「未来，我们将秉承初心，持续加码科技研发，以逸仙全球创新研发中心为科技创新的前沿阵地，不断深化与海内外知名研究机构、高校和医院的合作与交流，共同打造国货美妆的新质生产力，为消费者带来更多高品质的美妆产品。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_05e0309208364cb3815505e8e5480fa9@5679941_oswg586356oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙集团创始人、董事长兼 CEO 黄锦峰</p><h2><strong>国货美妆品牌「首个」真面目</strong>&nbsp;</h2><p>虽然一年半前启动设计，但关于建设全球创新研发中心想法的萌生时间实际更早，大概可以追溯到 2020 年底收购 Galénic 法国科兰黎时期。</p><p>收购完成后，逸仙集团与皮尔法伯集团成立了合资公司。在这里，逸仙集团创始人、董事长兼 CEO 黄锦峰了解到了全球性医药与美妆公司在研发体系搭建上的领先，也让他构建起了更深的世界观——坚持科技研发能带来更强大、更持久的护城河，而建立逸仙集团自己全球研发中心的种子也由此埋入土壤。</p><p>「如果我们希望研发成为整个逸仙集团最核心的战略，什么样的研发是我们应该要做的，这是我们当时在问自己的一个核心问题。因为有了这个问题我们才有了整个全球创新研发中心的筹建。」黄锦锋告诉 36 氪。</p><p>在黄锦峰的理解中，一个中国国货品牌真正的全球性研发中心，一定要有一些制高点：首先，一定是端到端、功能完备；其次，它的人才一定要具备全球竞争能力；然后，它同时也是一个很好的连接器，把各界优秀资源汇聚起来；接着，它还要在一些研发领域形成聚焦；最后，它还要重视前沿性研究。</p><p>从一个想法、到设计、再到落地，数年筹备，以高投入、高标准设计建立的中国一流、世界领先的化妆品创新研发中心真面目终于展现在外界面前。</p><p>作为集团在全球范围内最大的研发中心，逸仙全球创新研发中心首批投资额超过 8000 万，建筑面积达 4000 平方米，设计和建设各方面，都对标的是一流化妆品企业研发中心。</p><p>逸仙全球创新研发中心设有前沿与开放式创新、配方、分析、微生物、感官、临床、包装、情绪实验室、中试放大等多个功能完备的科研实验室，实现了研发全链路管理。前沿与开放式创新部门，配备国内外领先的分子生物学实验室、细胞生物学实验室和组织结构研究实验室，制定前沿创新工作的计划和策略，不断推动科研边界的拓展，构建前沿技术体系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_9943f6a098fd4249ac339e19d1f750bb@5679941_oswg663048oswg1079oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，逸仙全球创新研发中心还引入了先进的研发管理系统，进行智能化布局，以提高研发效率、降低错误率、确保产品一致性和准确性、精细管理配方以及快速适应市场变化等。</p><p>在设备投入上，逸仙全球创新研发中心更是不惜大手笔从国内外引进了行业「顶配」级别的高端先进仪器，包括国际研发设备巨头的共聚焦激光扫描显微镜、流式细胞仪、多功能酶标仪、面部分析成像系统、Primos CR 3D 皮肤成像仪、高通量基因扩增仪、液相色谱仪等高端仪器设备超过 300 台。</p><p>以共聚焦激光扫描显微镜为例，在探访中，研发中心人员向 36 氪透露，这台来自蔡司的机器价值超过 200 万，能非常精细地捕捉到细胞内的实时荧光动态变化，并可以捕获到皮肤细胞及三维结构的高清图像。而价值 100 万的流式细胞仪，不仅能对单个细胞进行高通量快速分析，还可以准确分析各种生物标志物，以及探究活性物对生物标志物的影响。</p><p>在科研团队方面，逸仙全球创新研发中心也延续了集团一贯对人才的重视，搭建了国内一流研发矩阵，汇聚了国内外具有化学、材料学、生物工程、药学等专业背景的优秀人才近百人，其中硕士及以上占比 48%，博士共有 7 人，大部分研发管理人员都有国际一流化妆品公司研发团队的工作管理经验，按照国际标准进行创新研发。</p><p>逸仙全球创新研发中心落户上海，也是缘于对吸纳人才的考虑。「从 2021 年开始讨论到现在落地，我们一直在考虑在哪里能距离人才近一些，还要考虑周边环境等。选址筹备就花了很长时间。」黄锦峰告诉 36 氪。</p><p>开幕式上，上海市商务委副主任刘敏女士也表示：「我们很高兴迎来了逸仙集团入驻静安，把研发中心创新平台搭在静安，延伸了上海国际消费中心化妆品零售行业产业链条，能够更好地洞察上海市场，乃至全国市场消费的新趋势。」</p><p>而最终选定的上海静安兴业坊，北侧紧邻中环高架，西侧紧靠万荣路，交通非常方便。园区里随处可见红砖式厂房、斜尖屋顶等具有时代烙印的建筑元素，浓厚的文化气息与郁郁葱葱的绿植相互映照。</p><p>黄锦峰希望研发人员在这里工作的时候，除了论文、学术、成分等硬科技上处于制高点外，还能享受到人文、美学的薰陶，「最优的品牌一定是在研发和文化两者之间完美融合」。</p><p>这种理念也延续到了逸仙全球创新研发中心的软性设计上，比如代表着蒸蒸日上的由法国艺术家专门设计的螺旋雕塑，以及采用内部原创设计的中式瓦楞的墙面，融合了极致的东方美学与现代科技体验，展现了逸仙集团作为「中国美的引领者」的使命，不断发现美、守护美、创造美。</p><h2><strong>「科技之路」全闭环</strong></h2><p>随着各种领先性的软、硬件设施设备的亮相，逸仙全球创新研发中心将聚焦「生物科技」、「科学护肤」、「情绪护肤」和「中国人肌肤专家」四大研发领域，持续为集团各品牌赋能。</p><p>「这几大方向是基于公司战略、品牌定位以及市场科技发展趋势等所做出的判断，也是我们整个集团未来深耕的方向。」逸仙集团首席科学官承静介绍道。</p><p>二十一世纪是生物科技的世纪，美妆行业里流行的热门成分，比如玻色因、依克多因和麦角硫因等，可以通过生物合成、生物发酵等技术生产出来的。逸仙集团在这个领域已经深入布局，比如去年推出的完美日记仿生膜精华口红就应用到了相关生物技术。</p><p>承静提到，国内护肤卷成分的竞争越来越激烈，活性成分的量不断累积，但未必能真正被皮肤吸收，甚至可能起到反作用如过敏、炎症等，所以为了更好地了解皮肤结构，合理选择活性成分的搭配，确定有效浓度和安全使用浓度，逸仙集团提出了科学护肤作为研发四大专注领域之一。</p><p>「这也是为什么逸仙集团与圣路易斯医院、瑞金医院建立了联合实验室，我们可以在细胞层面、分子层面、组织层面去做生物研究，清楚地去了解机理、靶点，更有效地应用活性成分，将其功效发挥到最大化。」</p><p>面对当下繁重的工作及生活压力，人们的情绪波动也会影响皮肤状态，因此，逸仙全球创新研发中心情绪护肤研究实验室，通过 AI 脑电波情绪测试仪器，跟踪分析使用者对产品香温、涂抹性、吸收性等方面的情绪变化反馈，不断缔造功效与情绪价值兼具的产品。最近上市的 EVE LOM 伊芙珑「千金」面霜就是逸仙集团在情绪护肤领域的突破性产品代表。</p><p>事实上，上海全球创新研发中心并不是逸仙集团的第一座研发中心。早在 2019 年，逸仙就开始着手创新研发上的布局，在中山大学科技园建设广州研发中心，并于 2020 年投入使用。据黄锦峰介绍，该研发中心更侧重感官、功效、配方等偏应用端的研究，属于逸仙集团研发的第一个阶段。</p><p>后来成立的法国图卢兹研发中心，主要负责几个方面：一是 EVE LOM 伊芙珑和法国科兰黎两个海外品牌的新品落地；二是探寻海外开放式创新的协作机会，比如和圣路易斯医院合作皮肤渗透、靶向释放技术；三是了解欧美消费者的需求以及行业技术趋势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_8aded89d55454c96a4d21a064dd81b7e@5679941_oswg458694oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙集团首席科学官承静</p><p>上海全球创新研发中心的开幕，意味着逸仙集团第 3 个全球自主研发中心成为现实，相比另外两个研发中心，它承担着更大的重担与更高的使命。</p><p>据承静介绍，上海创新研发中心的定位相当于研发的总部、研发团队的大脑中枢神经，很多重要的方向都会在这里做决策，同时，该中心还会更专注于前瞻性研究，「帮助我们看到未来，创造更多更好的技术、包装、配方、原料」。换言之，逸仙全球创新研发中心是逸仙集团综合性最强、最前沿的研发阵地。</p><p>在去年的进博会上，逸仙集团正式宣布了「1-3-4-6-20」的「逸仙科技之路」战略布局，即 1 座全球先进美妆工厂、3 个全球自主研发中心、4 大研发领域、6 个共建实验室，以及创新性联动原料端、研发端、生产端等领域的 20 多个联合项目。</p><p>不难看出，上海全球创新研发中心的建立，让逸仙集团实现了从前沿科技研究到先进制造、端到端的完整研发生态链。它将与法国图卢兹研发中心、广州研发中心共同构筑集团的全球研发版图，也标志着「逸仙科技之路」布局完成了闭环。</p><p>而在闭环的科研布局交织下，筑造的是坚实的研发技术「护城河」，更是国货美妆品牌新质生产力的蓬勃生机。</p><h2><strong>技术派的「妆养一体」引领</strong></h2><p>在上海全球创新研发中心的参观探访中，有一个特别的、充满黑科技感的的未来体验厅让人过目难忘。</p><p>未来体验厅墙上标注的公司成长史，呈现了逸仙集团一路走来创造的众多奇迹，比如 2019 年旗下品牌完美日记成为首个登顶天猫双十一彩妆榜的国货品牌；2020 年逸仙集团成为首个在纽交所上市的中国美妆本土企业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_7c78aa120bee4e26abca23a34b487752@5679941_oswg553023oswg1079oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">逸仙全球创新中心未来体验厅</p><p>而未来体验厅内展现的完美日记「妆养一体」科技成果，则是逸仙集团长期坚守研发、磨砺技术护盾的真实佐证。</p><p>就在全球创新研发中心开幕前两天，完美日记携手中国香料香精化妆品工业协会、上海交通大学医学院附属瑞金医院重磅发布「妆养一体」科研成果报告。</p><p>所谓「妆养一体」，意指兼具妆效和养肤功效的化妆品，其运用对皮肤状态的研究，结合原料搭配、配方设计和功效验证等实现产品在达到相应妆效的同时养护皮肤，使得用户在上妆的同时，享受着产品对皮肤的养护作用。</p><p>从去年开始，完美日记就进入蓝海，围绕「妆养一体」课题展开深入研究，开启了相关的科研探索之路。最能代表「妆养一体」科技成果的当数完美日记「仿生膜」精华口红。在未来体验厅里，通天达地的 3D 裸眼屏具象化地展示了仿生膜精华口红的魅力。</p><p>据介绍，完美日记在这支口红里加入了首创唇部仿生膜 Biolip™以及专利成分「石榴胜肽复合物」，结合生物科技，打造了第一支兼具口红妆效、唇部精华与唇膜的口红产品，真正做到了高显色、强屏障、淡唇纹的效果，达到「妆养一体」的成效。</p><p>根据上海交通大学医学院附属瑞金医院皮肤科临床测试验证显示，使用「仿生膜」精华口红 2 周后，唇部细纹数量减少高达 53.39%。除了在社交平台上掀起热议，销量更能说明一切。</p><p>据悉，自去年 9 月上线截止到 2023 年底，完美日记「仿生膜」精华口红销售额破亿，销量突破 100 万支。且位居天猫、抖音等平台口红爆款榜、好评榜第一名。</p><p>在逸仙集团科研成果的加持下，完美日记以「仿生膜」精华口红为切口掀起「妆养一体」新风潮之余，也将黑科技应用到了「三萃」精华粉底液、到四色「精萃」眼影和「千肽」精华素颜霜等产品上，实现了「妆养一体」在唇部、眼部和底妆的全系列覆盖，开启了彩妆养肤新征程。</p><h2><strong>从播种到收获</strong></h2><p>技术研发不能一蹴而就，需要长时间的投入、积累才能见到见到成效。从 2020 年开始至今四年，逸仙集团累计研发费用投入超过 4.5 亿，位居行业领先水平。截至 2023 年底，其在全球范围内申请专利 203 项，包含申请发明专利 91 项，授权发明专利 57 项。</p><p>基于研发上的长期倾注，才有了完美日记「仿生膜」精华口红带来的初步成果收获期，主观好评与客观销量组成的成绩，不仅是逸仙集团科研实力的缩影，更是中国美妆品牌技术突围的生动写照。</p><p>2023 年国货美妆交上了一份不错的增长成绩。《中国美妆行业白皮书》数据显示，国货美妆 2023 年销售额同比增长了 21.2%。其中市场份额达到 50.4%，首次超过了外资品牌。</p><p>但与国货美妆增长形成鲜明对比的是，很多美妆品牌陷入了困境，退出中国的海外彩妆品牌有 7 个，倒闭的国货彩妆品牌也达到了 5 个。</p><p>除了大环境影响外，原因无外乎没有建立起自己的核心壁垒，无论国际美妆巨头，还是逸仙集团的经历都已经验证了穿越周期的要诀：聚焦品牌建设投入和研发投入。</p><p>现在，完美日记在「妆养一体」上的科研成果报告，除了引领潮流趋势，更好满足了现代人关注健康和美的需求，也为行业提供了参照和信心，其背后蕴藏的商业价值更是延伸了美妆市场的想象力。</p><p>在充斥着不确定的潮起潮落中，手持创新研发，低头播种，是信仰，也是能力。可以预见的是，逸仙全球创新研发中心的竣工，将促进完美日记在「妆养一体」领域内持续探索，也将赋予旗下品牌创造更多可能的底气和力量。类似完美日记「仿生膜」精华口红的重磅作品，只是一个新开端。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州自住客，不再相信「看房团」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799687474705287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-31 19:49:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_d9468636ad7d4ac4a4d0acbbdae60fd1@5473297_oswg273507oswg800oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：东方 IC</p><p>今年 3 月，杭州楼市中流传着一个段子：已经押注杭州的投资客们为了护盘，在各大视频平台上频繁搜索唱衰市场的视频，然后默默地点下「举报」。</p><p>有人说，投资客们比平台的内容编辑都敬业，他们不希望听到一点杭州楼市不好的消息。</p><p>但坏消息还是突破「封锁」一个接一个传出来。</p><h2><strong>01</strong></h2><p>3 月份，蚂蚁集团确认退掉之江大桥北侧两宗地块，不到一年前以 3.7 万元/平米买下云启之江的 3000 多个业主陷入焦虑，尽管还要再等 2 年多时间才能交付，但他们已经开始频繁刷周边二手房的成交走势。</p><p>一位二手房业主现身吐槽，从蚂蚁集团 2020 年 10 月拍地到去年下半年，他的房子涨了 100 万，但在蚂蚁集团退地前后的几个月内，又断崖式跌掉了 130 万，一夜回到了七年前。</p><p>等到 4 月底，想要卖房的人最后一点乐观被打掉了，机构公布的数据显示，一季度杭州新房成交 141 万平方米，同比下降 58%，4 月份新房成交又环比下降了 43%；3 月、4 月杭州十三区二手房情况好一些，只比 2023 年同期下降了 10%。</p><p>几天之后，杭州楼市终于等来了今年的第一个好消息：杭州市房地产市场平稳健康发展领导小组办公室发布了《关于优化调整房地产市场调控政策的通知》(以下简称《通知》)，宣布在杭州市范围内购买住房，将不再审核购房资格。</p><p>彻底放开限购，让房企、中介、投资客们再一次集体兴奋。</p><p>就连「炒房教父」欧成效也迅速把个人自媒体账号简介改为「杭州活动可进粉丝群了解」，在央行发布「首套房个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于 15%」的第二天，迅速组织粉丝去奥体板块的中海·璞翠云集看房，目的地是萧山和奥体板块。</p><p>「温州购房团杀入杭州」、「热烈欢迎甬台温看房团莅临看房」、「热烈欢迎金华义乌看房团莅临看房」刷爆了房产销售们的朋友圈，但有媒体去核实的时候，得到的回答是「<strong>据说</strong>看房团确实来了」。</p><p>位于杭州城北的「招商爱达 1872」，在去年 10 月发布的「杭六条」新政后也接过「温州看房团」，当时项目给出了「开盘总价优惠 20-30 万元、送车位券」的福利，并承诺晚于首开节点再买，福利就没有了。</p><p>但这一次新政后，去年买了的招商爱达 1872 业主们发现，现在再买，不仅可以享受单价 92 折优惠，还能用车位券折现 7.5 万，另外还赠送价值约十万元的「家装包折现」。<strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>一位准备在钱江新城买入的购房者说，他盯了一个项目半年多，开盘流摇之后就不着急了，最近这个项目也在宣传有「看房团莅临」，但他判断看房团有「水分」。</strong></p><p>另一位购房者看了开发商发的外地看房团宣传视频，直接留言调侃：这不是杭州口音嘛。</p><p>杭州奥体板块，曾经一房难求，是投资客们重点布局的板块之一，但目前大量二手房待售，却缺少真正的买家。</p><p>一位中介表示：「曾经在奥体买不到房子的人，形成了外溢需求，去向了市北东等临近板块，但现在即使在奥体板块内，也已经供过于求，影响到未来需求和购买信心。」</p><p><strong>王萍正准备买房，她���注的桂月云翠与奥体板块相邻，该项目在去年开盘已经经历过一次「流摇」，区域内还有不少流摇或高中签率楼盘，她决定多看看再决定。</strong></p><p>即将结婚的小文，从 4 月开始看房，预算是 200 万。杭州新政推出时，小文在加班备战 618，但他并没为新政的影响感到焦虑，「政策的力度似乎不够，现在买房成本的确降了，但谁都不确定这是不是最低点。」</p><p>小文把自己的看房日记发到社交平台，一些业主时不时会在评论区「毛遂自荐」：「xx 考虑吗？我自己的房，全明户型，地铁二号线。」还有人羡慕他杭漂六年，躲过了房价最高点。</p><p><strong>相比已经「佛系」的买房人，琦琦正在卖掉杭州的房子，她想咬一咬价格，但心理又没底。</strong></p><p>琦琦说，新政之后，看房的人确实多了，有一次一天接了三波看房客户，肯出价的也比之前回暖了一点，但给出的价格的距离自己的预期还有落差，中介劝她让让价，她自己算了一下，比买入的成本已经亏了二十多万。</p><p>令她欣慰的是自己的房子户型和位置都不错，几乎每天都能接到中介的电话，不过其中一半是问能不能看房的，另一半是打探她心理最低价位的。曾经有一位中介当着她的面对看房客户说：「这个小区的车位超过 15 万都不要买，一定会跌。」</p><p>此前，开发商卖了第一波车位之后就卖不动了，于是开始降价：第二个车位 6 折，第三个车位再打半价。琦琦是第一波买的，价格 34 万。现在，有部分挂牌出售的房主直接赠送车位。</p><p>琦琦不是「炒客」，心态也相对平和，但三年前在 17% 中签率下摇中的喜悦，最终在卖房时也变成了纠结。</p><h2>02</h2><p>在杭州楼市很火的时候，有人把全部身家都押在了杭州。为了能参加新房摇号，他们把户口和社保迁到杭州，刷满购房资格，然后把热门摇号盘的申请全部点一遍，如果能幸运地摇到一套网红盘的房子，则意味着多达 300 万左右的收益就能被装进兜里。</p><p>乐观的投资客们从长三角各地奔向杭州，有的摇号盘售楼处甚至比西湖边还热闹，常常引起堵车。</p><p>形成了一个杭州楼市现象：「买房打新多数是投资，自住仅占少数。」同时，也推动了杭州的房地产市场快速发展。</p><p>2017 年以来，杭州连续七年位列全国各城市土地出让金收入 TOP3，七年总卖地收入高达 1.7 万亿元。与此同时，大量项目入市，最终形成了新房的库存和二手房的挂牌房源。</p><p>据杭州研究机构统计，目前杭州新房市场已领出预售证但尚未售出的显性库存约 3.9 万套，够卖半年，如果再加上已成交地块待入市的商品住宅，去化周期接近一年半。另据「杭房数据」统计，截至 5 月 31 日，<strong>杭州二手房总存量房达 25.7 万套，</strong>去化周期高达 20.8 个月。</p><p>2022 年，国家统计局发布的《中国人口普查年鉴-2020》中统计了各省市人均住房面积，其中，杭州户均住房面积达到了 107.4 平方米，人均住房面积达到了 44.52 平方米，明显高于 41.76 平方米的全国平均水平，同时也是全国各大城市中最高的一个。</p><p>有人根据官方数据进行再计算，得出一个结论：浙江是买房第一省，杭州是买房第一城。</p><p>到 2022 年末，杭州的人均负债达到了 21.18 万元，是全国唯一一个人均贷款余额超过 20 万元的城市，住户杠杆率高达 139.7%，是全国平均数字 62% 的两倍多。</p><p>贷款买房，导致杭州的人均净存款为「<strong>-3.81 万元</strong>」。</p><p>楼市和互联网等产业一起，成为杭州造富运动的大赛道。其中又有两大财富密码，一是网红，二是阿里，前者带火了钱江两岸的商业大平层，后者带动了未来科技城的房价。</p><p>新房不够「抢」，投资客们就转向二手房，进一步拉高了这些板块中新房和二手房的价格倒挂，财富因此形成了滚动闭环。</p><p><strong>直到楼市转向，有投资客才发现，他们买期房的时候，少算了一个因素：时间。</strong></p><p>每套房都曾被 600 个人疯抢过的西溪公馆，如今交付刚满三年，出现了不少闲置房间。一位未来科技城工作的中介表示，这个盘被市场看作「投资客的终结者、群租房的示范区」。因为有五年限售期，这个阶段出手不合适，很多投资客选择委托给二房东机构做群租房。</p><p>「买到就是赚到」效应消失了，价格倒挂盘越来越少，摇号盘也越来越少。沿钱塘江附近的金沙湖板块，新房限售价格已经高于所在区域的二手次新房。某 2021 年开盘的限售盘，当时新房开盘价格为 37500 元/平米，如今二手房市场的签约均价已经跌至 35090 元/平米。</p><p>2020 年，位于未来科技城板块、距离阿里总部不到 3 公里的杭州远洋西溪公馆面市，959 套房，却引来 6 万人参与摇号登记，中签率不到 2%。楼盘火爆的原因主要在于限价导致与二手房价格倒挂严重。开盘均价每平米 2.8 万元左右，而当时周边二手房价格普遍在 4 万元左右。现在，西溪公馆二手房成交均价降到了 2.8 万元/平米左右，价差不见了，算上资金成本，投资客是亏的，而且前提是这个价格的二手房能卖出去。</p><p>千万顶豪盘也一起走下神坛。不久之前，一位中介朋友圈热传：「XX 小区，超级亏本卖，房东 1450 万买入，1250 万出无大税带车位……房东是两三年前二手买进的，因股票亏损又急用钱，才含泪割肉。」</p><p>有人冷冷地评价说：</p><p><strong>炒房的人不值得同情，但是杭州确实玩得花。</strong></p><p><strong>作者 ｜ 房涛，宋虹姗</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1348,414" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_06fdbf3787e34b7291d015cf842ba69f@5473297_oswg166729oswg1348oswg414_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 房涛</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>这家能赚钱的港股 18A 药企，或将私有化 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799684349587072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-31 18:49:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>自 5 月 23 日起停牌近一周后，18A 中首家依靠主营业务实现盈利的生物医药企业复宏汉霖，似乎等来了「归处」。</p><p>据彭博社消息，有知情人士透露称「复星医药正在考虑对复宏汉霖发起私有化收购」，正在和一家顾问机构就潜在的私有化要约方案商谈合作；另有其他投资者可能也会加入。截至目前，该消息尚未被证实。</p><p>从复宏汉霖的基本面看，公司经营整体稳定。有券商生物医药分析师对 36 氪表示，「港股监管相对自由，复星医药想要回购，是有这个可能。如果交易真的发生，应该会先作为子公司经营；独立回 A 的难度太大，可能性不大。具体还是要等公告。」</p><p>截止停牌前，复宏汉霖股价报 18.84 港元/股，总市值 102 亿港元（约合 93 亿人民币），与上市首日收盘价相比，缩水近 60%。</p><p>对比同时段登陆港股的其他生物医药企业，复宏汉霖的股价表现、流动性等表现都不尽人意。但就业务而言，复宏汉霖无疑是 fast follow 模式的成功实践者，2023 年公司收入近 54 亿元，首次实现全年盈利，净利润 5.46 亿元。由生物类似药放量带来的收益，也在不断反哺公司在创新药上的研发。</p><p>两者的极限拉扯中，如若私有化，是否会成为复宏汉霖再融资、复星医药强化创新力的机会？</p><h2><strong>期待估值回归或是隐藏信号</strong></h2><p>5 月 23 日停牌时，复宏汉霖曾公告称是因为「待刊发一项根据香港收购及合并守则下，构成公司内幕消息的公告」；同日，持有公司 53.61% 股份的大股东复星医药 H 股也发布公告称，有一项香港《公司收购及合并守则》下可能牵扯到复宏汉霖的交易「正在被考虑中」。但值得注意的是，复星医药港股仅在当日停牌一天就复牌。</p><p>前述分析师认为，这或许意味着「交易尚未敲定」。</p><p>另一方面，截至 2023 年年底，复宏汉霖期末现金及现金等价物不到 9 亿元；同时，公司当年首次减少了研发投入，总计花费金额 11.19 亿元，同比下降约 20%。客观而言，公司当前的财务压力并未减少。当前复宏汉霖有多个管线处于临床开发三期；在 ADC、TIGIT 等热门方向的管线研发，基本处在临床前至临床一期阶段，也是需要大量而长期研发投入的当口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1150,1124" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_c6eaf965270141e4808283062932ecc8@5930287_oswg368500oswg1150oswg1124_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：复宏汉霖 2023 年财报</p><p>在复宏汉霖成立至 2019 年登陆港交所期间，快速跟随、改良式的创新，仍然是中国生物医药领域的时代主题。而复宏汉霖是其中的前排选手，首个上市的国产生物类似药利妥昔单抗「汉利康」就由复宏汉霖在 2019 年时推出。</p><p>截至目前，复宏汉霖已有 4 款生物类似药在国内上市，除「汉利康」外，还包括曲妥珠单抗「汉曲优」、阿达木单抗「汉达远」、贝伐珠单抗「汉贝泰」3 款，原研品种均为爆款大单品。2023 年，生物类似药板块合计销售额占总收入约 75%。其中「汉曲优」单款销售额达到 26 亿元，同比增长 56%。5 月初的媒体交流会上，公司执行董事、首席执行官兼首席财务官朱俊曾直言，生物类似药是个「冲量很快，提供稳定现金流」的好生意。</p><p>按照朱俊的规划，在现有产品组合的基础上，未来还会按节奏陆续推出 6 款生物类似药在全球范围内上市。只要「看准品种、有品牌」，前期投入 5000 万元后，后续研发费用可通过 BD 众筹。从这一阶段，产品就可以「开始赚钱了」；待完成研发后，一个生物类似药平均每年的销售额预计在 10 亿元，净利润基本可以保持在 40% 左右。</p><p>在「烧钱」敍事褪去说服力的当下，兼具独立盈利能力、创新研发能力，有望成为 biopharma 的公司颇为稀缺。但这种进入稳定盈利的阶段却并未获得资本市场的正面反馈。</p><p>2019 年时，复宏汉霖的发行价为每股 49.6 港元，虽然今年年初以来整体呈上扬趋势，但至本次停牌前已经跌去了近 60%；市值上，虽能勉强挤进港股生物医药企业市值的前 20 位，但体量已远远不及。今年 3 月，新一批「港股通」名单公布时，复宏汉霖也并未入选。港股市值与当前盈利能力不匹配，估值被低估，叠加创新研发需求，或是推动其想要离开港股的原因。</p><p>与此同时，复宏汉霖的「回 A 之路」也不算顺利。早在 2020 年年初，复宏汉霖就曾披露过在科创板 IPO 的规划，但在随后又 2 次延长发行上市的有效期；去年 7 月，公司正式公告称不再推进科创板上市计划。</p><h2><strong>孵化「第二曲线」的思路还成立吗</strong></h2><p>截至今年 1 季度，复星医药账面余额 93 亿元。尽管复宏汉霖的市值表现仍处在低谷期，若私有化，仍需要一笔不小的花费。第三方角色的参与，也是市场猜测的问题之一。</p><p>对于当前的复星医药来说，现有的医疗资产布局中，复宏汉霖是其自主创新的重要底牌。2023 年，复星医药制药业务收入同比增长 13.5%，主要依靠抗肿瘤及免疫调节核心产品、中枢神经系统核心产品两大类「新品和次新品（不含新冠相关产品）收入」带动，其中肿瘤板块内的产品有不少都来自复宏汉霖。</p><p>除前述几款生物类似药外，复星医药在年报中还提到了复宏汉霖的一款创新的 PD-1 产品。</p><p>2023 年，作为复宏汉霖第五款上市的产品，PD-1 产品斯鲁利单抗（「汉斯状」）在首个完整销售年份的收入已突破 11 亿元，主打适应症差异化，比如去年年初曾获批治疗的一线治疗消息报肺癌，是目前「OK 药」尚未覆盖的适应症。</p><p>与此同时，在现金流得到维持的情况下，复宏汉霖更多的创新管线开始被提上日程。从分布来看，复宏汉霖当前覆盖的分子涉及 ADC、单抗、多抗等诸多赛道。不过，临床进展较快者多为和「汉斯状」的联合治疗开发，在 ADC、TIGIT 等较为热门管线的开发上，基本都处在临床前至临床一期的阶段，还需要大量而长期的研发投入。</p><p>回顾过往中国医药企业的发展历程中，孵化专注于生物创新药的子公司是一条自然而然的、寻找新的业务增长曲线的选择。诸如复星医药和复宏汉霖、科伦药业和科伦博泰、石药集团和新诺威、恒瑞医药和瑞石生物等等。</p><p>诸多案例的结果喜忧参半，其中不乏为母公司在资本市场赚得「创新」议价权的公司，比如成功押中 ADC 风口的科伦博泰，曾与默沙东签了过总价过百亿美元的授权合作，当前港股市值已经超过 220 亿；黯然离场者也不在少数，比如已经宣告解散的瑞石生物。</p><p>未来复星医药与复宏汉霖的交易走向，对两家公司的继续创新都有着深远影响，值得持续关注。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜LG 化学签署 20 年购电协议；特斯拉在美召回 12.5 万辆汽车；黑石据称将斥资 17 亿美元收购日本漫画公司 Infocom</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799679450854274?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-31 18:35:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799661186036608"><strong>爱尔眼科：拟 13.44 亿元收购重庆眼视光等 52 家医疗机构部分股权</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱尔眼科发布公告，公司于 5 月 31 日召开第六届董事会第二十二次会议，审议通过《关于收购重庆眼视光、周口爱尔等 52 家医疗机构部分股权的议案》，本次交易以自有资金支付，交易合计金额为 13.44 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799377753108099"><strong>达摩院东南亚语言大模型入选联合国 AI for Good 案例集</strong></a></p><p>36 氪获悉，当地时间 5 月 30 日，联合国在瑞士日内瓦召开 AI for Good（人工智能向善）全球峰会，达摩院东南亚语言大模型 SeaLLMs 入选「创新扩大影响：AI for Good（人工智能向善）案例集」。据介绍，SeaLLMs 是业内首个针对东南亚语言优化的专用 AI 大模型。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799541604396680"><strong>LG 化学签署 20 年购电协议</strong></a></p><p>LG 化学宣布与 ST International、 新韩资产管理签署了为期 20 年的可再生能源采购协议，计划将长期购买韩国庆尚北道盈德，英阳 Re-Powering 风力发电园区（241MW）发电设备提供的可再生能源。通过此次协议，LG 化学确保每年使用的绿色电力最多可达 615GWh，相当于 146,000 人口一年的用电量。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799420804279939"><strong>OpenAI 被美国反垄断机构盯上，美高官：媒体版权交易或涉垄断</strong></a></p><p>美东时间周四，美国司法部最高反垄断官员乔纳森•坎特表示，美国司法部正在密切关注 OpenAI 等人工智能公司与内容创作者达成的交易，因为它们可能具有垄断嫌疑。由于 OpenAI 等人工智能公司正积极寻求训练其人工智能系统的内容，越来越多的媒体选择与 OpenAI 等公司合作，为其提供训练素材，并向其授权。坎特表示，人工智能公司需要「为创作者的作品提供足够的补偿」，以防止其他行业崩溃。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799570532478597"><strong>沙特阿美完成收购巴基斯坦天然气石油公司 40% 的股份</strong></a></p><p>沙特阿美公司 5 月 31 日宣布完成收购巴基斯坦天然气石油公司 40% 的股份。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799651703238272"><strong>特斯拉在美召回 12.5 万辆汽车</strong></a></p><p>据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，特斯拉正在召回部分 2012-2024 年款 Model S、2015-2024 年款 Model X、2017-2023 年款 Model 3 和 2020-2023 年款 Model Y，共计 125227 辆。如驾驶员未系安全带，安全带警告灯和蜂鸣器可能无法按预期启动。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799609313637253"><strong>旭化成微电子新横滨半导体技术研发中心成立，拟 6 月 14 日开始运行</strong></a></p><p>旭化成微电子株式会社（AKM）于日本神奈川县横滨市成立全新研发中心「AKM Co-creation &amp;Technology Center」，中心汇集旭化成半导体集成电路与各传感设备的开发、设计与技术研发部门，计划于 2024 年 6 月 14 日开始运行。（界面）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799656309879680"><strong>爱玛科技：拟投资约 20 亿元建设爱玛兰州新区产业园项目</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱玛科技发布公告，公司拟与甘肃省兰州市兰州新区管理委员会签署投资协议书，在兰州新区通过设立项目公司投资建设爱玛兰州新区产业园项目。项目计划总投资约 20 亿元，用于进一步扩大公司电动两轮车、电动三轮车产品产能，公司拟通过自有资金、直接或间接融资等方式解决。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799531145244289"><strong>黑石据称将斥资 17 亿美元收购日本漫画公司 Infocom</strong></a></p><p>据报道，黑石据称将斥资 17 亿美元收购日本漫画公司 Infocom。（第一财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799607662261128"><strong>奇瑞、吉利等 3000 万元投资成立半导体公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江摩珂达半导体有限公司成立，法定代表人为张志新，注册资本 3000 万元人民币，经营范围包括半导体分立器件制造、集成电路设计、集成电路芯片设计及服务、集成电路芯片及产品制造等。股权穿透图显示，该公司由陕西摩珂赛达科技合伙企业（有限合伙），奇瑞汽车旗下芜湖奇瑞科技有限公司及吉利旗下浙江晶能微电子有限公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799643386900097"><strong>亿万富翁投资者比尔·阿克曼据悉计划让 Pershing Square 进行 IPO</strong></a></p><p>据华尔街日报，亿万富翁投资者比尔·阿克曼据悉计划让 Pershing Square 进行 IPO。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799580063215240"><strong>iSlide 获夸克战略投资</strong></a></p><p>36 氪获悉，夸克已经完成了对 iSlide 的战略投资，持股比例为 25%，成为其第二大股东。双方达成深度战略合作，并将基于自身优势，进一步在大模型产品与文档内容生态建设上进行更深度的协同，提升用户在办公和学习上的效率。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799590796947075"><strong>宁畅发布「全栈全液」AI 基础设施方案</strong></a></p><p>36 氪获悉，宁畅正式发布「全栈全液」AI 基础设施方案。该方案可支持大模型落地所需的计算、存储、网络、建设、管理、应用及液冷等全方位需求，能够为智算中心的构建、大模型的落地提供强有力支持，在业内首先实现了「全栈全液」的智算中心建设能力。该方案目前已开放免费试用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799587052827525"><strong>美诺华：全资子公司达格列净原料药通过 CDE 技术审评</strong></a></p><p>36 氪获悉，美诺华发布公告，近日公司全资子公司宣城美诺华达格列净原料药通过国家药品监督管理局药品审评中心（简称「CDE」）技术审评，在 CDE 原料药、药用辅料和药包材登记信息公示平台上显示登记号转为「A」状态。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799299596004996"><strong>腾讯：现在大模型能力远达不到高频用户需求，渗透率还不足</strong></a></p><p>「AI 大模型的相关产品看起来如此火热，其实在整个互联网行业的渗透率很低，不到 1%。」5 月 30 日，腾讯云副总裁、腾讯混元大模型负责人刘煜宏谈及对于大模型「内卷」的看法。「腾讯做大模型不争一时之先。」刘煜宏表示，大模型技术从最火的 ChatGPT-3.5 发展至今才一至两年，产品还在非常早期阶段，成熟度不足，不管本身大模型的能力，还是在产业每个领域落地能力，离用户需求都差得非常远。现在的大模型能力还远远达不到高频的用户需求，和场景匹配度较低，导致渗透率还不足。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799237777945480"><strong>FSD 即将进入中国？特斯拉客服：确实在筹备这件事，具体落地时间没有官方消息</strong></a></p><p>据外媒报道，有知情人士表示，特斯拉已成功获得中国工业和信息化部的软件注册，这将为特斯拉内部测试全自动驾驶 （FSD）铺平道路，特斯拉员工将在中国公共道路上测试，并计划在未来几个月内升级推送给中国用户。针对此事，特斯拉客服表示，目前内部员工没有进行相关的测试。不同城市不太一样，即使未来能够落地或者开放，也是在允许完全自动驾驶能力测试的城市开放。「我们确实在筹备这件事，但具体什么时间落地，也需要一个长久的时间，目前官方没有任何相关消息。」（新浪科技）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799647719042692"><strong>上海出台长三角异地住房公积金贷款还贷提取政策</strong></a></p><p>36 氪获悉，据「上海公积金发布」微信公众号消息，上海市住房公积金管理委员会第七十次全体会议审议通过《关于本市住房公积金提取偿还长三角异地住房公积金贷款有关政策的通知》。自 2024 年 6 月 1 日起，职工在江苏省、浙江省或安徽省使用住房公积金贷款购房，符合规定的购房情形（即所购住房位于本人、配偶、父母、子女户籍所在地，或者位于本人、配偶住房公积金缴存地，或者本人及配偶在本市无自有住房），并且在本市无住房公积金贷款、无委托提取住房公积金归还住房贷款的，主贷人及配偶可以提取本市住房公积金账户余额偿还公积金贷款。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2799426499194503"><strong>深圳：安排超 10 亿元专项资金推动工业企业技术改造</strong></a></p><p>36 氪获悉，据「深圳发布」消息，今天，深圳市政府新闻办召开深圳市推动大规模设备更新和消费品以旧换新主题新闻发布会。据介绍，深圳安排超 10 亿元专项资金推动工业企业技术改造，市区联动投入 2.6 亿元用于汽车「置换更新」补贴，安排 1.9 亿元用于消费电子和家用电器补贴，申报平台已于 5 月 31 日上线。还有一大波与消费者息息相关的福利。新能源车最高补贴 8000 元/辆，燃油车最高补贴 7000 元/辆，补贴活动采取消费者「即买即享」的模式。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>被罚 4700 万元，许家印申辩：「应由审计机构担责」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799677249367685?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-31 18:19:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>5 月 31 日，证监会对于恒大及许家印的罚单正式落地。</p><p>证监会官网显示，对恒大地产责令改正、给予警告并罚款 41.75 亿元，对恒大地产时任董事长、实际控制人许家印处以顶格罚款 4700 万元并采取终身证券市场禁入措施。</p><p>证监会认定，2019 年至 2020 年期间，恒大地产通过提前确认收入的方式虚增收入及利润，致使在交易所市场公开发行债券存在欺诈发行，所披露的相关年度报告存在虚假记载。同时，恒大地产还存在未按期披露定期报告、未按规定披露重大诉讼仲裁、未按规定披露未能清偿到期债务情况等行为。&nbsp;</p><p>证监会依法对恒大地产欺诈发行债券行为按照其所募集资金的 20% 进行处罚，对其信息披露违法行为处以顶格罚款，为开展债券市场统一执法以来的最严尺度，既依法从重从严惩处财务造假，又充分考虑恒大地产债券规模及「保交房」攻坚战等全局性工作，坚持政治效果、社会效果、法律效果相统一。同时，证监会正在推进对相关中介机构的调查。</p><p>经查明，恒大地产在 5 期、共 208 亿元债券发行文件中，分别引用了存在虚假记载的 2019 年、2020 年年报相关数据，涉嫌欺诈发行。这五期债券分别是 20 恒大 02、20 恒大 03、20 恒大 04、20 恒大 05、21 恒大 01。&nbsp;</p><p><strong>2 年虚增营收 5640 亿元，恒大地产创下世界历史纪录，A 股「造假之王」康美药业三年近 900 亿元的造假额，不足恒大地产披露的六分之一。</strong>经确认，通过提前确认收入方式财务造假，恒大地产在 2019 年虚增收入 2,139.89 亿元，占当期营业收入的 50.14%，虚增利润 407.22 亿元，占当期利润总额的 63.31%；2020 年恒大地产虚增收入 3,501.57 亿元，占当期营业收入的 78.54%，虚增利润 512.89 亿元，占当期利润总额的 86.88%。</p><p>近日，许家印持有、被中国建设银行（亚洲）接管的布力径 10 号 B 屋，大约以 4.7 亿港元售出。另外两处豪宅布力径 10 号 C 屋（许家印「前妻」丁玉梅曾住）及 E 屋，已被欧力士亚洲资本有限公司接管。</p><p>在证监会披露的针对恒大地产及其责任人员的行政处罚决定书显示，恒大地产董事长、实际控制人许家印在听证中以及事后提出了 6 点陈述申辩意见，证监会对其复核后表示「不予采纳」。&nbsp;</p><p>许家印申辩的第一条内容，将责任推至了审计机构。他认为，恒大地产的违法行为已超出行政处罚追责时效，不应予以行政处罚，且应由审计机构承担责任。</p><p>就在证监会发布罚单前一日，有媒体报道称，中国考虑对普华永道处以创纪录的罚款，并暂停其在中国的部分业务，因该公司深陷于中国恒大巨额虚增收入这一中国最大的金融欺诈案。普华永道可能面临至少 10 亿元人民币的罚款，这将远超 2023 年中国对德勤处以的 2.12 亿元罚款。截至目前，处罚决定尚未最终确定。</p><p>风波中的普华永道连失大单。多家 A 股上市公司提出拟变更会计师事务所，包括粤电力 A（000539.SZ）、中国中铁（601390.SH）、招商银行（600036.SH）等，且数量持续增加中。</p><p>此前，碧桂园、世茂、泰禾等已经宣告违约的房企，都存在财务造假等类似问题。泰禾集团在 2021 遭业主和投资人实名举报年报财务数据作假，会计师在审计报告中的保留意见，主要问题包括利息资本化和三方债务抵账等问题。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TE 发布 2024 年《行业技术指数》报告：中国是对 AI 技术信心最强国家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2799418927197824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-31 16:41:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>连接和传感领域的全球行业技术领先企业 TE Connectivity（以下简称「TE」）发布了 2024 年《行业技术指数》。TE 对来自中国、德国、印度、日本和美国多个行业的 1000 名受访者进行了调研。并基于调研结果，TE 发布了第二份关于探究创新现状的年度报告。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,888" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_310ecc4b2f234172ada86318428ce4d8@342996_oswg408528oswg1280oswg888_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告地址：https://www.te.com.cn/chn-zh/about-te/news-center/reports/industrial-technology-index/2024-report-state-of-innovation-industrial-tech/gaining-the-ai-advantage.html</p><p>报告从世界各地工程师和高管的角度，审视了 AI 作为目前推动创新和发展最有效的工具，是如何被企业员工认知的。而企业中不同角色的员工，对 AI 不同的态度，决定了企业要如何有效率地推进 AI 化改造。</p><h2><strong>报告亮点</strong></h2><p>尽管 AI 仍是一项新兴技术，但它已迅速成为技术企业的聚焦点。报告的调研发现，<strong>70% 的工程师和 78% 的高管将 AI 列为他们未来三年的投资重点之一，得分高于可再生能源和数据连接等其他技术。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_083dcae930964ac8828682492ce8c6f5@342996_oswg134286oswg1280oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告截图</p><p>为了尽可能扩大这些投资的影响，企业必须制定明确的 AI 整合战略。成功的战略将包括：工程师和高管在实施 AI 的职责分工上达成共识，以及安排有针对性的培训和技能提升计划，以培养内部团队的 AI 技能。</p><p>遵循这种战略的企业更有可能在其创新实践中，获得 AI 优势 。那些难以在工程师和高管之间达成共识，或未能投资于所需培训的企业，可能会落后于同行。</p><p>此次调研结果表明高管和工程师在实施 AI 方面存在分歧。<strong>四分之三的高管认为，工程师应当负责推动 AI 的实施；然而，68% 的工程师希望领导层能够制定一个更明确的实施计划。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_b8ae26ceda70496f8d6e21ae50e3d1d7@342996_oswg124201oswg1280oswg626_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告截图</p><p>中国市场的受访者对于在企业内整合 AI 尤为乐观，并且了解 AI 将带来的竞争优势 。但同时，中国工程师也更为担忧所在企业能否负责任地使用 AI。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1082" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_10ec0bc7ed154aa0ad7c6b5eae5d4857@342996_oswg76937oswg1280oswg1082_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告截图</p><p>这两个群体中有超过 80% 的人表示，他们对自己将 AI 整合到企业中的能力表示乐观。工程师和高管们也一致认为，加快 AI 的采用将有明显益处，例如提高效率和生产力、提升数据分析和增强决策能力，从而提高他们的创新能力。</p><p>然而，由于年龄和地理位置不同，大家的乐观程度也不同。在全球范围内，84% 的年轻工程师（Z 世代和千禧一代）对企业内 AI 整合表示乐观，而这一点上， 仅有 74% 的 X 世代和婴儿潮一代工程师表示乐观。</p><p>在报告调研的国家中，中国的工程师和高管对将 AI 整合到其企业中最有信心（中国受访者-90%vs.全球受访者 -70%）。然而，中国工程师也更担心 AI 会取代他们的工作（中国工程师-45%vs. 全球受访者-26% ）。</p><p>另一方面，只有 57% 的德国工程师和高管对他们整合 AI 的能力非常有信心。日本和美国的受访者对自身能力有信心的比例也低于全球平均水平-70%。</p><p><strong>中国市场是对 AI 整合到企业当中，最为有信心的一个国家。</strong>中国的工程师较全球的水平来讲，他们更加认为 AI 对他们的职业发展来讲是一种非常有助力的一项技能，这个比例达到了 88%，而全球大概是 76% 左右。</p><p>虽然中国的工程师跟高管对于 AI 技术最为乐观，但同时相较于全球的水平来讲，他们也是顾虑最多的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_1da75c51250945f193f8e6ce4e826eb2@342996_oswg156575oswg1280oswg598_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告截图</p><p>可以看到两个很有趣的百分比，一个是中国的工程师有 45% 担心自己的工作会被 AI 所取代，全球范围内这个比例只有 26%。而且，中国的工程师也较之全球的水平，更加担忧自己的企业能不能负责任的去应用 AI 的技术。</p><p>参与调查的工程师和高管们对 AI 未来的发展之路都有明确的认识。他们都认为，开展与 AI 相关的培训和技能提升活动，有助于克服技术挑战，反之会减慢实施速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_22e506c6c1204fc3acd053a4f0d5ea85@342996_oswg130722oswg1280oswg511_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告截图</p><p>鉴于人们普遍认为 AI 将很快成为一项关键技术。<strong>这两个群体中 79% 的受访者还希望在未来三年加大对 AI 培训的投资。安排这些培训计划的企业，将能够更好地利用 AI 的潜力加速创新。未能进行这些投资的企业，可能会失去工程人才并落后于竞争对手。</strong></p><p>AI 创建了全新的工作岗位（如机器学习工程师或数据产品经理），以实施和维护 AI 解决方案。现有岗位必须不断发展升级，以纳入 AI 商业模式带来的新内容，从而推动数字化转型。</p><p>采用创新技术有助于推动企业取得成功。然而，当面对一系列新兴技术时，受访者认为 AI 是所在企业最未准备好整合到企业运营中的两项技术之一。</p><p><strong>AI 的快速发展使许多工程师和高管觉得他们的现有技能落后了。这两个群体都认为缺乏内部 AI 知识和经验是他们难以整合的原因。</strong></p><p>企业认为最未准备好进行整合的另一项技术——3D 打印，与 AI 相比，其很多年前就已有可行的商业选择。鉴于 AI 在改变创新过程方面的重要性，企业内整合 AI 是否会像 3D 打印一样，在多年后仍然是企业面临的挑战，让我们拭目以待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2097,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_cec5db8560eb4919a02395d6091cc63e@342996_oswg146577oswg2097oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">报告截图</p><p>TE 首席执行官 Terrence Curtin 先生表示：</p><blockquote><p>TE 在可持续发展和 AI 领域已投入了大量的资源，我们知道其他公司也是如此。我们想要探究这两大趋势如何影响创新的过程，以及创新如何反过来推动这两者向前发展。我们发现，制定公司目标的管理者和负责实现这些目标的工程师们都仍需努力协同达成共识，才能成功实现目标。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="950,950" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240531/v2_7b655e4dea1c465abd3a3f1f5f5bffcd@342996_oswg1466922oswg950oswg950_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：TE 官网</p><p>作为连接和传感领域全球领先的企业，<strong>TE 也不断在企业中加强 AI 技术的落地和实践。</strong></p><p>在多年前，TE 就提出了 TEOA（TE 运营优势）的概念，即在生产制造的数据采集、反馈、管控及质量管理等方面，通过自动化技术形成企业优势。AI 技术的发展增强了这些技术的应用，使 TE 能够数字化地掌握每个生产环节及产品测试的质量数据。</p><p>一旦出现问题，无需到现场即可查看。这种大规模的数据采集是传统人工无法实现的，过去依赖纸质记录，效率极低。如今，每个工厂都在推行数据采集活动，并将其作为星级评级的一部分。</p><p>在数据采集完成后，生产用料的添加和调整最好实现自动化，从而确保生产工艺稳定，产品质量有保障。此外，物流运输方面，以前依赖人工和叉车，如今许多工厂已经使用机器人和 AGV（Automated Guided Vehicle）。这些设备能够自动运输货物，并通过二维码识别确保准确性和效率，避免人工操作中的错误。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>余承东称鸿蒙智行今年销量已达 13.4 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800891767436681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:54:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华为智能汽车解决方案 BU 董事长余承东 6 月 1 日在 2024 未来汽车先行者大会上表示，鸿蒙智行今年截至 5 月 19 日的总销量为 13.4 万辆。他表示 5 月份是产品调整期，主力销售产品换代导致短期内销量下降，预计 6 月份销量将重回快速增长。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>周杰伦开唱，长沙酒店订单同比去年增长 220%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800891260008069?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:53:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[周杰伦演唱会期间，长沙贺龙体育中心附近的酒店价格同比去年上涨了 17%。在演唱会期间（截至 5 月 29 日），通过携程平台预订的长沙酒店订单同比去年增长 220%，均价同比去年上涨 21%。高星级酒店的订单量同比去年增长 258%，均价同比上涨 12%。（华声在线）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果带头，五月美股宣布回购超 2000 亿美元，创历史同期新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800890035811716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:52:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据 Birinyi Associates 的数据，美国上市企业在 5 月份宣布了 2010 亿美元股票回购计划，同比增长超过 41%，创下了历史上该月份的最高纪录，并且是有记录以来的第五高。五月初，苹果在一季度财报电话会上官宣 1100 亿美元的股票回购计划，占美股回购计划总额的一半以上。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路透独家：TikTok 正为美国用户复制分离一套独立的推荐算法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800866671981958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:28:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[TikTok 正着手为其 1.7 亿美国用户开发克隆版推荐算法。这可能催生出一个独立于字节跳动运行的版本，因此更容易被拟发布禁令的美国立法机构所接受。TikTok 在 X 上的帖子中回应，「路透社方面日前发布的报道存在误导性，且与事实有所出入」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年端午档新片预售票房破 4000 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800862412371590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:24:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据灯塔专业版，截至 6 月 1 日 12 时 43 分，2024 年端午档新片预售（含点映）总票房突破 4000 万元。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁集团成立密态计算公司，副总裁韦韬担任董事长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800861906236806?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:24:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 1 日，记者获悉，蚂蚁集团已成立独立运营的密态计算公司——浙江蚂蚁密算科技有限公司，将提供密算相关的产品和服务，推动数据跨云跨端低成本可信流通。这也是在近期公布以人工智能和数据要素技术为核心的科技战略后，蚂蚁集团最新的科技商业化动作。据了解，浙江蚂蚁密算科技有限公司由蚂蚁集团副总裁、首席技术安全官韦韬担任董事长和法定代表人，蚂蚁集团隐私计算部隐语总经理王磊出任 CEO，该公司由蚂蚁集团全资控股。（北京商报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞首家线下旗舰店在上海开业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800861371708804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 14:23:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 1 日，科大讯飞首家线下旗舰店在上海开业。科大讯飞消费者事业群副总裁战文宇告诉记者，提振消费最大的、最有效的手段，就是切实地用技术提升消费者的价值，而大模型就是这个时代最大的技术红利。科大讯飞消费者 C 端零售部总经理戈伟涛表示，后续会开设更多旗舰店，将重点围绕在主要城市的核心商圈，也会投入更多资源，比如管理层和高管会进店与消费者交流。（澎湃新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光弘科技：公司并未从事玻璃基板的生产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800770933273988?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 12:51:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[光弘科技 6 月 1 日在互动平台回复称，公司是专业的 EMS（电子制造服务）企业，并未从事玻璃基板的生产。此外，光弘科技还表示，智能化、数字化、自动化早已深入公司各个制造环节，目前公司完全具备搭建黑灯工厂的能力，并可以运用到几乎所有产品的制造过程中。人工成本一直以来都是公司成本构成中最为重要的一部分。近年来，公司始终大力推进先进生产力的建设，不断以各类先进自动化设备，提升生产效率、平衡人力资源成本，在提升自身竞争力的同时，改善盈利能力。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广合科技：部分材料价格有所上升，目前对公司影响较小</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800766413256327?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 12:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[广合科技 5 月 31 日接待机构调研时表示，一季度原材料价格比较稳定，4、5 月份受大宗商品价格上升影响，部分材料价格有所上升，但目前对公司影响较小，公司密切关注大宗商品价格的未来走势，并通过内部降本增效、优化产品结构等手段来降低原材料成本上升对经营的影响。广合科技称，未来服务器业务依然是公司核心业务，目前公司在服务器市场的份额还有很大提升空间，除了进一步提升现有客户份额，公司将积极拓展目前尚未覆盖的客户；除此之外，公司围绕自身业务规划，后期也将加大通信及智能终端业务的拓展力度。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年内已有 9 家 A 股公司退市，另有至少 19 家锁定退市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800765609784709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 12:46:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 30 日，正源股份公告称，收到上交所下发的终止上市事先告知书。这意味着正源股份成为年内首家被面值退市的非 ST 股票。Wind 数据显示，截至目前，年内已有 9 家上市公司完成退市。与此同时，据不完全统计，截至 5 月 31 日，至少有 19 家公司已锁定退市。随着 A 股退市节奏不断加快，「披星戴帽」公司也不断增多。Wind 数据显示，截至 5 月 31 日，年内新增 101 家被退市风险警示（*ST）或其他风险警示（ST）的公司。其中，4 月份、5 月份分别有 41 家、57 家公司「披星戴帽」。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米雷军：小米 SU7 5 月交付 8630 辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800765521999493?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 12:46:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日举行的第二届未来汽车先行者大会主论坛上，小米集团执行董事长、创始人雷军表示，小米 SU7 首月锁单量为 88063 辆；4 月交付量 7058 辆，5 月交付 8630 辆；确保 6 月单月交付 1 万辆，全年保底交付 10 万辆，冲刺 12 万辆。（科创板日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：百城新建住宅价格环比结构性上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800765147248262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 12:45:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中指研究院最新发布《中国房地产指数系统百城价格指数报告》显示：2024 年 5 月，百城二手住宅平均价格为 14870 元/平方米，环比下跌 0.70%；同比跌幅为 5.80%。当前业主「以价换量」带动百城二手住宅价格继续下探，市场成交整体延续 3、4 月活跃态势。百城新建住宅平均价格为 16396 元/平方米，环比上涨 0.25%，同比上涨 1.33%。受部分城市优质改善项目入市带动，百城新建住宅价格环比结构性上涨。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：TOP100 房企前五月拿地 3146 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800688159880584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 11:27:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中指研究院最新发布《2024 年 1—5 月全国房地产企业拿地 TOP100 排行榜》显示：2024 年 1—5 月，TOP100 企业拿地总额 3146 亿元。4 月底，自然资源部办公厅发布文件，要求城市供地需与去化周期衔接，供地量减少导致 1—5 月房企拿地同比下降。央企国企仍是主力，民企也在重点深耕区域补充土储。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亿航智能：获 50 架 eVTOL 订单，合同总价 1.13 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800687258482304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 11:26:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[亿航智能消息，全球领先的城市空中交通科技企业亿航智能宣布与太原西山生态文旅投资建设有限公司 (简称「西山文旅」) 签署合作备忘录，携手在山西省太原市发展低空经济。在签署 MOU 的同时，西山文旅订购了 50 架 EH216-S 无人驾驶电动垂直起降航空器（eVTOL），并已向亿航智能支付总合同价 1.13 亿元人民币（约合 1560 万美元）。同时，西山文旅签署了在未来 2 年内额外采购 450 架 EH216-S 的意向采购协议，未来将用于旅游观光、载人交通等低空场景，共同促进无人驾驶 eVTOL 在华北地区的应用与运营。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光弘科技：小米 ISC-APS 项目在公司正式上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800686651324040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 11:25:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[光弘科技消息，5 月 29 日，小米 ISC-APS 项目在光弘科技正式上线，这是光弘科技协助小米打造的可靠、高效的生产排产平台，助力光弘科技进一步提升核心竞争力和行业地位。此次 APS 项目正式上线，标志着光弘科技迈入新一轮数字化工厂建设的新征程。据悉，APS 排程系统作为执行企业管理理念的信息系统，特别是在流程制造行业中，APS 能够帮助企业建立一个灵活且能够迅速响应变化的计划体系，解决多工序、多资源的优化调度问题，使得生产管理更加有序和高效，是现代化工业企业不可或缺的生产调度系统。（证券时报·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物美创始人回应「实体店是否消失」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800630838424967?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 10:29:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[张文中在聊到来自线上的冲击时表示，线上销售对超市有冲击，线上给了消费者一种新的选择。面对新的销售形式，应该用数字化的优势，把线上和线下结合起来，数字化触达用户。俞敏洪抛出了「实体店会不会存在下去」的问题时，张文中回应，实体店一定会存在，但必须彻底经过数字化改造，彻底回归商业本质。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车 2024 年 5 月交付 35,020 辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800629635855749?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 10:27:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 1 日，理想汽车公布 2024 年 5 月交付数据。2024 年 5 月，理想汽车交付新车 35，020 辆，同比增长 23.8%。截至 2024 年 5 月 31 日，理想汽车累计交付 774，571 辆。 理想 L6 自 4 月 24 日开启交付以来，共计交付超 1.5 万辆，创造了理想汽车新车型交付的最快纪录。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东 618：采销直播订单量增长 300%，超 1 万个品牌增长超 5 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800586537514375?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 09:43:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 31 日晚 8 点，京东 618 开启，Apple、美的、海尔、小米、中国黄金、华为、小天鹅、格力、海信、TCL 等众多品牌成交金额迅速破亿，截至 24 点，同比增长超 5 倍的品牌超过 1 万个。首次参与京东 618 的新商家中，成交额超 100 万的新商家数量环比增长 45 倍。前 4 小时，京东直播观看人数同比增长 460%，京东采销直播订单量较 2023 年 11.11 增长 300%，京东国际超 180 个品牌成交额同比增长超 100%，自有品牌京东京造多核心品类高速增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 月比特币期货涨约 14%，以太币期货涨约 29%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800573652497798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 09:30:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[周五（5 月 31 日）纽约尾盘，CME 比特币期货 BTC 主力合约报 68030.00 美元，较周四纽约尾盘跌 1.90%，5 月份累计上涨 13.79%，期间整体交投于 57285.00-72745.00 美元区间。CME 以太币期货 DCR 主力合约报 3822.00 美元，较周四涨 1.18%，5 月累涨 28.93%，期间交投于 28550.00-4003.00 美元区间，在以太币现货 ETF 获批上市的乐观预期提振下，5 月 21 日从 3200 美元一线显著地拉升至 3600 美元上方。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富达旗下一支新兴市场基金增持阿里巴巴和工商银行，减持新东方</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2800573567874435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-01 09:30:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[富达旗下一支新兴市场基金 Fidelity Advisor Focused Emerging Markets Fund 在 4 月份在港股市场增持工商银行、阿里巴巴、美团、腾讯等，减持新东方；在 ADR 市场增持拼多多；在 A 股市场增持海尔智家、贵州茅台等。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>