<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>15 号线首站，卖给北京年轻人尽兴生活的地铁盘首发亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887438569101961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>城市与时俱进，理想生活亦然。当下，年轻人对生活的追求逐渐进化，更注重城市配套和居所品质的综合体验，以实现物质享受与精神世界的美好共生。</p><p>什么是青年的理想生活，什么是他们热爱的住区？住总俸伯新项目在深度挖掘青年需求、对他们内心向往的生活场景进行数轮研究后，发现年轻人希望在忙碌的工作和生活里保持平衡，即「work-life balance」，以寻求人生的自在悦活。</p><p>因此，住总俸伯新项目以「住总丨青年 ONE」命名，7 也 27 日正式亮相，以地铁首站从容自在的出行生活、潮白河湾惬意宜居风景、低密洋房与自然诗意栖居、陪伴孩子的成长学府和结识志同道合邻里的青年住区为蓝本，做年轻人对生活居所期待的理想居所。</p><p>年轻人应该以什么样的居住方式，对待自己的人生？</p><p>住总丨青年 ONE 在设计伊始便从需求出发，希望带给年轻人一种尽兴自在的生活体验，择址 M15 号线首站俸伯站，满足通勤需求基础上，打造约 1.5 容积率的低密洋房，实现外部繁华自然、内部宜居舒适的生活方式，以高心价比，让年轻人无需负担过大压力，即可拥有尽兴自在的理想生活。</p><p>业内人士认为，「有了房子之后，对未来的人生目标可能更坚定、更有动力。」而「人生的第一套房会带来一种完全不同的生活体验。」</p><p>住总丨青年 ONE 距离 15 号线俸伯站约 400 米，产品 72-89-105㎡三居、四居，容积率仅有 1.5。该项目负责人透露，项目会给购房者带来超高得房率和产品黑科技，同时「价格美丽」，虽然面向刚需客群，但是实际上一个极具诚意的作品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜维生素价格暴涨多股攀升，河化股份、浙江医药回应；投行 Berenberg：美国需求仍然很差，锂矿价格可能要到 2026 年才会回升；360AI 搜索月活用户超千万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887391621864072?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 17:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>华为与申通地铁集团签署深化战略合作协议</strong><br>36 氪获悉，据华为官微，华为与申通地铁集团签署深化战略合作协议。根据协议，双方将秉持优势互补、互惠互利、共同发展的目标，积极在数字化转型方面开展合作，建立全面、深入、可持续的战略合作伙伴关系，将在自主创新基础设施建设、数字化应用场景创新、完备的安全体系构建等领域进行全面深入合作。<br><strong>维生素价格暴涨多股攀升，河化股份、浙江医药回应</strong><br>今日收盘，维生素概念股涨幅居前。河化股份 3 连板，浙江医药、富士莱涨超 5%。河化股份的相关人士表示，「公司并不直接生产维生素，具备生产维生素 D3 中间体的能力，不过目前没有安排相关生产计划。」浙江医药的接线人员指出，「市场上涨得比较厉害的是维生素 D3，但公司在这块的产量较少，因此对公司影响不大。公司的主导产品是维生素 E。」该接线人员还透露，「公司也关注到巴斯夫化工厂爆炸一事，但这家公司的厂区非常大，而且爆炸点在南部，据我们所知，那边的生产线可能不涉及维生素生产线。」（21 财经）</p><p><strong>东方电气等 5000 万元成立能源公司</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，四川东能能源有限公司成立，法定代表人为张雪松，注册资本 5000 万元人民币，经营范围包括石油天然气技术服务、太阳能发电技术服务、余热发电关键技术研发、光伏设备及元器件销售等。股权穿透图显示，该公司由东方电气旗下东方电气集团东方汽轮机有限公司等共同持股。</p><p><strong>360AI 搜索月活用户超千万</strong></p><p>36 氪获悉，周鸿祎在 ISC.AI2024 第十二届互联网安全大会上透露，360AI 搜索月活已经过千万。在他看来，从用户体验上看，搜索+AI 比在大模型+搜索增强效果要更好。一是搜索习惯用户已经养成了，不需要教育，但用大模型提示词去交流可能难度很高；二是用户对搜索的期望不像大模型聊天机器人那么高，用户体验更好；三是两种产品形态的难度不一样，聊天机器人只是沟通方式看起来很容易，但要把用户体验做好难度更大，搜索更容易把产品体验做好。</p><p><strong>汇源执行总裁咸晓芳被免职，回应称为正常人事变动</strong><br>据报道，汇源执行总裁咸晓芳已被免职，接替者不详。在国中水务收购的当口，汇源这一重要人事变动颇受业内关注。7 月 31 日，界面新闻向汇源公关部门求证获知，目前，咸晓芳女士已被免去汇源果汁执行总裁职务，属公司正常人事变动。对于免职的更多原因，对方仅表示，「为公司正常人事变动。」（界面）</p><p><strong>三菱日联：第一季度净利润 5558.9 亿日元，同比减少 0.4%</strong></p><p>三菱日联第一季度毛利 1.54 万亿日元，同比增长 24%，预估 1.26 万亿日元；第一季度净利润 5558.9 亿日元，同比减少 0.4%，预估 4108.9 亿日元；第一季度费用和佣金 4479 亿日元，同比增长 22%；第一季度贷款利润 8231 亿日元，同比增长 41%；第一季度债券和证券交易利润 1212 亿日元，同比减少 17%；第一季度持股利得 557 亿日元，同比增长 27%。公司仍然预测 2025 年净利润 1.50 万亿日元，预测 2025 年股息 50 日元。（财联社）</p><p><strong>美团买药开通深圳线上医保购药服务，24 小时药店占比超八成</strong></p><p>36 氪获悉，深圳市医保局发布消息，线上医保个人账户购药服务已接入 400 余家药店。从美团买药了解到，作为首批获准开通该服务的平台，美团买药联合海王星辰、叮当快药等连锁品牌，快速拓展服务规模，已实现深圳全城覆盖。目前，深圳美团买药线上医保购药门店中，24 小时药店占比超过 80%。</p><p><strong>东阿阿胶：目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展未产生明显不利影响</strong><br>36 氪获悉，东阿阿胶 7 月 31 日在机构调研时表示，近年来，针对复方阿胶浆这一气血双补独家产品，公司聚焦全产业链建设，全面启动了大品种发展战略，产品销售实现大幅增长。对于医保政策变化等情况，公司及时研究综合研判，做好动态跟踪和综合应对。目前来看，医保相关政策对复方阿胶浆产品发展，未产生明显不利影响。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>AI 机器人公司「星尘智能」完成数千万美元 Pre-A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日，AI 机器人公司「星尘智能」（Astribot）宣布完成数千万美元 Pre-A 轮融资，由经纬创投领投，道彤投资及清辉投资等产业资本跟投，老股东云启资本跟投。华兴资本担任独家财务顾问。本轮融资将用于顶尖人才招募、研发投入、商业化部署等工作。</p><p><strong>「博新全宇宙」母公司获上海文化产业发展投资基金千万级战略投资</strong><br>36 氪获悉，近日，大空间沉浸式互动内容品牌」博新全宇宙「母公司卢瓦文化传播（上海）有限公司与上海文化产业发展投资基金共同宣布达成千万级战略投资协议。据介绍，未来，博新全宇宙计划进一步拓展其沉浸式探索中心的全国布局，将更多优质的沉浸式文旅体验内容推向市场。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>奔驰新款 EQA 纯电 SUV 及 EQB 纯电 SUV 正式上市</strong><br>36 氪获悉，梅赛德斯一奔驰官微宣布，新款 EQA 纯电 SUV 及 EQB 纯电 SUV 正式上市，其中，EQA 260 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 32.2 万元，EQB 260 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 35.2 万元，EQB 350 4MATIC 纯电 SUV 厂商建议零售价为人民币 42.8 万元。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2887355331369605"><strong>投行 Berenberg：美国需求仍然很差，锂矿价格可能要到 2026 年才会回升</strong></a><br>德国投行 Berenberg 一份报告显示，锂的价格自 5 月以来一直在下降，目前低于每公吨 12000 美元。Berenberg 表示，欧洲的需求基本持平，美国的需求仍然很差，价格可能要到 2026 年才会回升。Berenberg 在雅宝财报公布前将其评级下调至持有，并将其目标股价下调近一半至 83 美元。（财联社）</p><p><strong>工信部：加强 OTA 升级活动监督管理</strong><br>36 氪获悉，工信部公开征求对《关于进一步加强智能网联汽车准入、召回及软件在线升级管理的通知》（征求意见稿）的意见。其中提出，加强 OTA 升级活动监督管理。企业实施 OTA 升级活动前，应当确保汽车产品符合国家法律法规、技术标准及技术规范等相关要求，并按相关要求向工业和信息化部、市场监管总局备案，备案内容包括企业管理能力、车型及功能、具体升级活动以及相关证明材料等。</p><p><strong>机构：今年上半年韩国对美汽车出口最多，对英国汽车出口单价最高</strong><br>据报道，韩国汽车移动出行产业协会（KAMA）8 月 1 日发布的数据显示，今年上半年（1 至 6 月）从韩国出口至美国的汽车（不包括商用车）数量达 77.9477 万辆，在全体出口国中出口车辆最多，其次依次为加拿大（12.0859 万辆）、澳大利亚（8.4335 万辆）、英国（4.6381 万辆）、沙特（3.4909 万辆）等位居前五。（界面）<br><br><strong>其他值得关注的新闻：</strong><br><br>山西省开行首趟「光伏专列」<br>从中国铁路太原局集团有限公司获悉，8 月 1 日凌晨，山西省中部的山西转型综改示范区内，一趟满载 50 车光伏设备组件的快运专列从中鼎物流园驶出，开往青海省，拉开了山西开行「光伏专列」的序幕。当天开行的专列编组 50 辆，由 50 个 40 英尺集装箱组成，所载货物均为光伏组件。这趟专列采取直达列车模式开行，中途不分解编组，抵达青海省德令哈站，助力当地清洁能源技术开发和利用。（央视新闻）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「时识科技」获三星等数亿元战略融资，专注类脑软硬件一体化解决方案｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887220254399110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 14:41:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，宁波时识科技有限公司（英文名：SynSense，以下简称「时识科技」）近日完成数亿元战略融资，本轮投资由宁波通商基金领投，三星等大厂成为新进股东。</p><p>「时识科技」是一家专注类脑感知计算的解决方案供应商，其核心团队组建于 2017 年，由苏黎世神经信息研究所孵化而来，目前在苏黎世、宁波、上海、成都等地均有⾼级研发中⼼及联合实验室。&nbsp;</p><p>类脑智能指采用神经形态计算，通过模仿人类大脑的运作方式，对信息进行高效处理，具有低功耗、低延迟、高能效比的特点。对比传统 AI 解决方案，类脑智能可在功耗、实时性和计算能效比上实现 2-3 个数量级的提升。</p><p>近年来，随着大脑成像、脑机交互、生物传感、大数据处理等新技术的不断涌现，类脑智能研究迅猛发展，在医疗健康、安防、家居、消费电子、工业等边缘端场景已实现商业化落地。仅类脑计算方面，根据 YOLE Development 测算，预计 2035 年，类脑计算市场将占全球 AI 计算总收入的 15%-20%，达到千亿美元以上规模。</p><p>在苏黎世神经信息研究所 20 余年研发积累的基础上，「时识科技」聚焦边缘计算应用场景，提供高能效感知+计算、芯片+软件的软硬一体化解决方案。其产品矩阵由类脑感存算一体动态视觉智能 SoC（系统级芯片）Speck™系列，类脑感知相机 DVS 事件相机系列、融合相机 Aeveon™，类脑计算专用处理器 DYNAP™-CNN 系列、Xylo™系列等三大板块构成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1798,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_7897f610bd9247c5ba562caff1d6b9bb@6022551_oswg164272oswg1798oswg780_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">时识科技部分产品图</p><p>作为全球首款可商用感存算一体的类脑智能 SoC，Speck™已实现量产。Speck™支持各类动态视觉 IoT 视觉场景，包括人脸检测、手势控制、高速避障、物体追踪等。它采用了 sCNN（大规模脉冲卷积神经网络）芯片架构，最多可配置 32 万脉冲神经元；同时，芯片内集成有动态视觉传感器，在超低功耗的情况下，可提供提供高效动态视觉输入，将实时性提升 100 倍、延时控制在 1 毫秒级，实现系统成本 5-10 倍降低。</p><p>以人形机器人为例，人形机器人内置有视觉、听觉、触觉等多个传感器，融合多模态 AI 运算，实现在物理世界的感知和互动。传统算法路径中，端侧方案的具身智能所需算力成本极高、功耗大，且存在延迟问题；对比之下，Speck™仅用传统算力芯片 1%、甚至更少算力，可降低 2-3 个量级的能耗，性价比、能效比更高。</p><p>DVS 事件相机及即将面世的融合相机 Aeveon™是「时识科技」的核心产品。日前，「时识科技」宣布完成战略收购瑞士类脑视觉传感器公司 iniVation AG，完善在类脑智能领域的全栈技术布局。iniVation AG 由类脑视觉技术发明人 Tobi Delbruck 教授创立，是一家类脑视觉传感器技术的原创企业。</p><p>硬氪了解到，与传统相机不同，传统相机是以固定的采样率对光电流的绝对值进行采样，从而生成图像「帧」信号；而 DVS 事件相机则是通过模拟人类视网膜，在电路层面做出根本性改变，来突破全局快门对相机成像的帧率限制。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_2531721e60634123b78b100a18f22702@6022551_oswg98286oswg1358oswg704_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">传统相机与事件相机的输出对比</p><p>在超低功耗类脑边缘计算技术加持下，类脑处理器基于 DVS 事件相机的稀松点云数据完成计算，「类眼+类脑」具有高动态范围、低延迟、低功耗等优势，更适用于检测现实场景中的动态变化，尤其适合高速运动场景。</p><p>比如在电力行业的实际落地中，「时识科技」提出的基于 DVS 的完整感知+计算解决方案，可在太阳能供电条件下进行 7*24 小时监测外部破坏事件；DVS 事件相机万帧级别的超高速摄像能力，还能拍下闪电瞬间，并同步唤醒主摄像头对周边环境进行拍摄。</p><p>「时识科技」创始人兼 CEO 乔宁告诉硬氪，「目前 DVS 事件相机的商业化主要集中在工业和消费电子两大板块。我们希望尽快实现 DVS 量产，并结合类脑边缘计算芯片，实现 DVS 在以电网为代表的工业场景规模化应用。另一方面，我们正在紧密布局新一代融合相机系列 Aeveon™，面向手机、车载、机器人及 XR 等大的消费电子产业。」</p><p>目前，「时识科技」已拿下部分企业订单，并达成有关移动设备应用的战略合作。「期待不久的将来，消费者将有机会体验到无惧抖动的拍摄体验。」乔宁说。</p><p>本轮融资结束后，融资资金将用于 DVS 高速相机等产品的量产投入及新一代融合相机 Aeveon™等产品的量产投入，同时公司将进一步加强同中科院等院校和研究机构的交流合作，研发类脑大算力边缘推理芯片，并加快其现有技术和产品在工业安防、消费电子、航空航天和自动驾驶等更多领域落地应用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜SKG 加速出海计划，获摩根士丹利战略投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887131292949122?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 13:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>SKG（未来穿戴健康科技股份有限公司）是一家从佛山顺德起家的按摩家电公司，成立于 2007，从最早的颈部按摩仪产品开始，目前 SKG 的按摩热敷产品已经覆盖至眼部、颈部、腰部、膝部等身体部位。</p><p>SKG 正在加速全球化的部署。7 月 30 日，SKG 宣布与摩根士丹利签订了战略投资合作协议，获得了摩根士丹利私募股权部门的亿元级独家投资。</p><p>SKG 表示，在摩根士丹利的助力之下，SKG 的全球化战略布局将进一步加速。截止目前，SKG 的产品已经畅销 50 多个国家和地区，全球累计销量突破 2700 万。</p><p>SKG 首席品牌官陆信澎表示，SKG 今年会全新布局个护健康领域，这是除了按摩、健康检测、睡眠之外的第四大业务。36 氪在现场看到了 SKG 的个护产品，譬如高速吹风机及直板夹等。在健康检测领域，海外市场方面，V7 Pro 智能健康检测手表斩获了亚马逊品类销量 Top1。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_5fc489cc09d8495a80930d8b80cb9ab9@5612643_oswg478875oswg1920oswg1080_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">skg</p><p>按摩产品是 SKG 的强项，早在 2018 年，SKG 以便携式颈部按摩仪，颠覆了传统机械式按摩仪笨重的结构与外观设计。今年，SKG 推出了自研的混动按摩系统，在行业内开辟了一条全新的技术发展路线。据介绍，G7 系列按摩仪上市以来，在千元以上的颈部、腰部按摩仪类目中，G7 系列产品的市场占有率高达 90％。</p><p>在出海方面，陆信澎表示，海外市场之前以按摩枪产品为主导，SKG 能够提供多元化产品矩阵。线下渠道方面，SKG 进驻了包括 Walmart 在内的大 B 渠道，也有 Media Market 这样的细分渠道。</p><p>根据 2023 年 SKG 公开披露的信息显示，SKG 的研发投入占比高达 10%，而行业平均水平仅为 3% 到 6%。据 SKG 介绍，其在全球累计拥有超过 2000 项专利，在数量上几乎是第二名的两倍，稳居行业第一。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>端到端下的智驾人：曾经年入百万，如今焦虑失业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886269414677383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 11:15:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>「要么拥抱端到端，要么几年后离开智驾行业。」</p><p>进入智驾行业数年，智驾工程师秦风（化名）原本已经适应智驾行业激烈的内卷节奏。但当新技术「端到端大模型」来临时，他觉得首先被冲击的可能不是人类司机，而是作为工程师的自己。</p><p>这种焦虑并非秦风独有。不少智驾工程师告诉 36 氪，为了学习新技术，他们在工作加班的间隙看起了行业最新论文、去 B 站听课，有的甚至从研究生课本开始学起。</p><p>「端到端大模型」是今年智能驾驶行业的最新技术炸弹。</p><p>今年 1 月，特斯拉面向普通用户正式推送了 FSD（自动驾驶软件包） v12 的测试版本。该版本采用了端到端网络方案，不少用户称效果惊艳，比之前的 v11 版本要拟人得多。</p><p>马斯克曾介绍端到端的能力，称之为「图像端输入，控制端输出」。尽管多位行业人士向 36 氪表达，他们不相信特斯拉端到端方案在实操层面如此激进与神乎其技，但端到端依然如蜜般驱策着国内同行。国内玩家逐渐相信，在大模型、大算力、海量数据的驱动下，AI 系统会像人类一样开车。</p><p>嗅到新的技术风潮，国内的车企与头部智驾公司已经付诸行动。华为、蔚小理、比亚迪等头部玩家都投入了团队与资源推进端到端方案；理想与蔚来两家车企，还成立了专门的端到端大模型部门，以更快推进技术落地。</p><p>高端人才的争夺也在明暗处涌动。在第一款车推向市场之际，为追上智驾进度，小米汽车挖来了前图森中国 CTO 王乃岩加盟。还有智驾行业人士告诉 36 氪，华为智驾甚至通过相关专利来锚定人才，做定点挖掘。</p><p>新方案的确在引燃国内市场。但这枚硬币另一面是，端到端强依赖于数据驱动，而非大量工程师的人力堆叠实现。特斯拉 300 人左右的团队规模，被当成范本在头部玩家之间传播。</p><p>然而行业现实是，当下头部玩家的智驾团队，人才规模几乎都是千人级。追赶智驾中的老牌车企比亚迪，有达 3000 人的软件团队，华为智驾团队人数也不遑多让。行情好的时候，工程师们普遍能拿到年薪百万的薪资包。</p><p>但不少智驾工程师都相信，如果端到端方案效果被进一步验证，车企智驾团队裁员将是大概率事件。</p><p>「200-300 人都用不上。」一位前新势力车企智驾骨干坚定地对 36 氪说道。甚至深度学习背景的应届生，可能都比一些智驾工程师进入端到端项目更有优势。</p><p>一些智驾猎头也明显感受到了行业的人才满溢：车企智驾团队不再放出新岗位，人员开始要精简，「很多挂着的 HC 都是僵尸岗。」在一位猎头的最新动态中，他已经切换赛道，转而替机器人公司招揽人才。</p><h3><strong>被堵在门外的工程师</strong></h3><p>智驾工程师田炜（化名）告诉 36 氪，这场新技术变革中，比起感知模块、预测模块，规划控制模块的工程师受到的冲击会更大。</p><p>这主要因为端到端方案与传统智驾方案有明显差异。传统方案分为感知、定位、地图、预测、规划控制等多个模块，模块功能实现基本由工程师的代码驱动。感知、规划控制两大个部门的人员，往往占智驾团队人数大头。</p><p>但端到端方案的特点是，从工程师的代码驱动，变成了数据驱动。最理想的方式是，给系统输入图像，系统可以直接输出车辆的控制，中间的环节都由 AI 神经网络来完成。</p><p>从国内头部玩家的进度来看，引入端到端方案后，传统方案的多个模块通过 AI 神经网络改造，正在被整合成 2 个大网：感知大模型、预测决策大模型。「当下很多的方案都是在感知大模型的基础之上，接入一个预测规划大模型。」</p><p>更进一步的方案，会将感知预测决策规划集于一体，行业称之为「One Model」（一个模型）。</p><p>而新的技术路线，也对车企智驾团队有了全新的人才画像。</p><p>有智驾人士告诉 36 氪，端到端团队需要的人数变少，但人才门槛要求变得更高了。大模型本身要求团队有很强的深度学习背景，「搭建方案阶段，更需要很强的 infra（基础架构）人才，对感知、规划控制每个模块都有深刻认知，了解不同芯片算力平台的支持力度、不同 AI 推理框架等。」</p><p>但负责模型搭建与训练人只占很小一部分。「可能团队 90% 的人都是在为端到端提供数据，以及数据闭环工具链支持等。」</p><p>「大模型本身就是一个很精干的团队。」有智驾人士说道。这也是 OpenAI 等 AI 科技公司早期仅有 200-300 人，但也能推出大语言模型 ChatGPT，改变全球 AI 进程的原因。</p><p>对工程师而言，端到端技术带来的冲击也深浅不一。</p><p>有智驾人士告诉 36 氪，感知、规控两大模块中，感知大模型原本就依赖深度学习技术。尽管视觉检测路线从过去的 CNN 卷积神经网转向了基于 Transformer 的 BEV，但工程师们的受到的影响并不大。</p><p>但对规控工程师而言，如果要加入端到端，几乎是重新切换赛道。有智驾人士告诉 36 氪，传统的规控工程师主要有几个方向：路径预测、路径优化、规则后处理，以及车辆控制。「都是蛮细分的学科，基本不相关。除了路径预测模块之外，其他方向的工程师基本没有深度学习背景。」</p><p>智驾工程师田炜告诉 36 氪，规控的人如果想转端到端，一个方向是模型训练本身，但需要很强的深度学习背景。「有可能研究深度学习的应届生，对模型的理解都比你好。」</p><p>其次，是数据挖掘和处理，为端到端提供数据养分。「但如果工具链的基建搭建完成，模型大概结构稳定之后，也可能不会再需要人。」最后是模型后处理，端到端大模型输出的轨迹不可信，仍需要一小部分工程师要写规则兜底。</p><p>工程师们的焦虑也来于此。「一方面是，端到端大模型本身不需要这么多人。另一方面是，大家都想做端到端，但公司的量产业务需要有人运转。」</p><p>一位智驾员工也因为公司当前的量产项目，错过了进入端到端项目组的时机而懊恼。但他也很纠结：即便进入端到端方案中，也是为新的方案兜底，但这不是核心的大模型本身岗位；</p><p>而如果留在现在的量产项目岗位，可以积累一段完整的智驾量产项目经验，未来几年也还能流向传统车企。</p><p>但另一种险境也会到来，一旦端到端方案向全行业普及，那么他积累多年的技术栈在几年后也会面临淘汰的风险。「可能就要离开智驾行业。」</p><h3><strong>技术分野、资源游戏</strong></h3><p>为了转入端到端项目组，工程师田炜直接从深度学习的研究生课程开始看起。</p><p>他找来深度学习的经典课程，以及一张显卡，对着课本上的实战课程，去实现一些简单的图像识别算法。「至少先把知识点吃透了，才能知道模型本身是怎么运转的。」</p><p>看书、实践训练两个月后，田炜才稍微感觉自己能看懂一些端到端大模型开源代码。&nbsp;</p><p>事实上，不只田炜焦虑，田炜所在智驾公司比他更焦虑。他告诉 36 氪，其公司与一家车企合作开发智驾量产方案，但车企内部也有团队在推进端到端，「整个公司就很焦虑，也早就启动了端到端计划。」</p><p>田炜表示，据公司了解，只要上千小时的视频数据，就可以训出来一个端到端 demo，而这个量级的数据公司基本能搞定。</p><p>但田炜很清楚，以公司现有的资源，最多也只能支撑训练出来一个端到端 demo，证明方案可行。从 demo 到量产，中间还有相当大差距。</p><p>而这场新技术的分野游戏，会最先体现在资源分野上。</p><p>特斯拉 CEO 马斯克就曾强调过数据对端到端的重要性：「用 100 万个视频 case 训练，勉强够用；200 万个，稍好一些；300 万个，就会感到 Wow（惊叹）；到了 1000 万个，就变得难以置信了。」</p><p>另一方面是算力资源，马斯克还大肆采购了英伟达的显卡训练，称到年底其人工智能训练算力将是 9 万张英伟达 H100 的等效算力。算力的储备与需求惊人。</p><p>这个门槛相当高。对于至今仍然赚钱艰难的智驾公司而言，一方面是不与车企合作，智驾公司的训练数据很难光靠自身采集得到；另一方面，云端的训练芯片在国内一卡难求，不少车企都在高价收购。「量产项目与融资都还不明朗，很难长期投入端到端。」</p><p>而另一位智驾工程师也感受到了无奈。在开发端到端项目小半年后，他接到了公司的通知，暂停端到端项目。原因是公司要集中精力与资源去开发当前的城市无图智驾方案，「端到端要消耗的资源太多了」。</p><p>端到端新技术未在国内真正落地，但对智驾行业的人才结构重塑、生态格局的冲击都已经开始显现。</p><p>尽管如此，头部玩家还是会想尽办法挤上这趟具有颠覆性意义的快车，而掌握数据资源、芯片资源、人才资源的巨头时代会到来。</p><p>（文中秦风、田炜均为化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话联塑：300 亿管道龙头，要在家装界树一个新标杆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886970114923396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 10:18:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近年来，家居家装赛道涌进了大批新参与者，其中一个重要的新势力是建材企业，它们凭借在产业链上建立的生产和材料供采优势，纷纷在 toB 业务线之外构建 toC 业务。国内最大的管道生产企业联塑集团在今年 6 月推出了服务新产品「安家堡」，希望在家装市场中一站式解决消费者的采买、装修、交付、售后维保问题。&nbsp;</p><p>联塑集团品牌总监冼炳淳在近日接受 36 氪专访时表示，联塑很看好国内庞大的存量市场产生的二次装修机会，家装业务已经被公司提升到了战略高度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_34787d596e1e40e0bc68dc92c2f4c830@337187376_oswg511301oswg1080oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联塑集团品牌总监冼炳淳</p><p>联塑 2023 年度总营业收入超 308 亿元，截至目前市值约百亿港元。1986 年在广东顺德成立，2012 年开启多品牌发展战略，在家居市场注册成立领尚品牌，通过工装、橱柜、衣柜、木门等产品进入家居赛道，去年至今开始加大家装赛道的投入，加速发展 toC 业务。 &nbsp;&nbsp;</p><p>联塑今年重点推出的「安家堡」，包含了「给、排、防、电、暖」材料集成供应，水电暖一体「产品+施工」和「监理+验收」，「产品质量保障、施工安全保障、家庭财产保障」3 重保险服务，以及交付之后的维修保障服务。&nbsp;</p><p>冼炳淳介绍说，在国内家装领域，首次装修的消费者对装修风格的关注度比较高，再次装修之后会对水电等隐蔽工程的品质更加重视，联塑和旗下的领尚品牌正是从消费者的这个需求角度去切入，通过强化隐蔽工程的施工、交付和保障，免除消费者的后顾之忧，同时也是将联塑在建材业务上的能力进行延伸。&nbsp;</p><p>目前家装赛道上的各家企业都在向整装业务转型，因为整装模式对于消费者而言省心、省力，对于家装企业而言可以成为入口，做集成的生意。但从半包模式到整装过程中，后者并没有解决非自产产品的售后问题，特别是水电工程的维保，在目前多数企业使用的外包工长模式下是一个消费痛点。&nbsp;</p><p><strong>如何解决水电工程的质保和维保，成为联塑拓展家装业务主打的一个差异化策略。为此，联塑建立五星工匠认证管理体系，对施工人员进行筛选、技能培训、评级认证；推出一对一的「双质保」服务和售前家装水电咨询、产品真伪鉴别、专业水压测试、水电管路验收及数码管路图拍摄等「五免」服务；提高施工管理和验收标准，制定了 7S 管理标准，将施工完毕后的验收项提高到 40 多项。</strong></p><p>冼炳淳认为，家庭内的水电工程虽然在表面上难以显露，但对家装的使用寿命影响非常大，一旦出了问题，例如漏水等，不仅维修耗时耗力，也非常难找到合适专业团队处理，还容易造成财产损失。联塑推出「安家堡」服务，就是聚焦在产品、交付、服务上，通过从建材到施工，再到售后、保险，全方位保障，从源头上掐断意外风险，从体系上解决意外风险。</p><p>凭借在建材领域的生产研发优势，联塑家装还推出了多款 PP-R 材质的给水管产品，不仅能够实现管道自清洁，减少内壁污垢，还可以抑制细菌滋生，保证家庭高品质用水生活体验；推出针对家装电路安全的阻燃绝缘透明 PVC 电工套，提升产品质量和安装透明度。&nbsp;</p><p>冼炳淳介绍，在联塑集团内部，研发团队的规模超过 1000 人，可以保证产品技术和生产能力的不断提升，同时也可以对市场需求进行快速响应。在技术和生产能力不断积累之后，联塑集团以管道产品线为核心，产品线已经延伸至水暖衞浴、厨房、门窗等 16 个建材、家居品类，通过产品驱动，最终在家装赛道完成「合围」，形成一体化成品交付模式。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「贝格迈思」分布式智能数据库 AiSQL 通过深交所测试，以异构智能计算解决数据库国产替代 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2885888315530121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 10:09:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近期，分布式智能数据库开发商「贝格迈思」自主研发的明睿智能数据库系统 AiSQL，已顺利通过深交所分布式事务与分析型数据库测试，测试结果满足测试大纲要求。</p><p>同时，「贝格迈思」还针对 AiSQL 在全密态、多模数据、向量引擎和智能化等方面的能力进行了增强功能测试，完善了深交所关于证券基金行业分布式数据库测试标准。此前，AiSQL 已通过中国信通院分布式事务型数据库基础能力和全密态数据库产品能力评测。</p><p>「贝格迈思」2021 年成立于深圳，专注于利用新型硬件革新和软件技术进步，研发异构体系结构的革新算力和自适应异构处理器智能计算引擎，融合人工智能技术和机器学习算法，研发高性能分布式数据库系统，解决了数据库的国产化替代。</p><p>2022 年，「贝格迈思」完成了 5000 万元人民币天使轮融资，投资方包括南山创投、鹰盟资本、龙鼎资本等机构。此前，已获深圳市科创委孔雀计划与发改委创新基金支持。</p><p>数据库是承载数据存算的关键基础软件，是数字经济的信创核心组件，是一切智能数据应用的基础、数字经济的基础底座。以大模型为代表的新一轮人工智能浪潮席卷全球，信息产业的云化浪潮使得数据库形态发生根本变革，成为平台即服务 (PaaS) 的重要组成部分，数据库架构已经从单一架构支持多类应用演变为多类架构支持多类应用，数据管理已迈入多数据源、多数据类型和多云混合的多模融合数据库时代。</p><p>然而，目前国内数据库软件存量市场绝大部分被国外数据库（如 Oracle、DB2 等）占据，国产替代迫在眉睫；同时，中小企业等相关数据库市场及未来新兴数据库软件仍存在巨大潜在增量市场，特别是融合 AIGC 的分布式智能数据库将具有广泛的市场适用性。据信通院统计，预计到 2027 年，我国数据库市场总规模将达到 1286.8 亿元。</p><p>大型企业依然存在超过半数以上的中小业务系统，以及一些边缘计算场景在使用集中式数据库，其在性能、成本和开发运维复杂度上优势显著。但面对海量数据、高并发的大型业务系统、可靠性要求极高的核心系统、负载随时间呈剧烈波动的互联网业务系统等，尤其是在当前国产设备性能和可靠性达不到大型机、小型机性能和可靠性水平的情况下，分布式数据库的高可用性、扩展性将更具优势，分布式成为必然选择。</p><p>「贝格迈思」CEO 张世明告诉 36 氪，「在数字化转型的浪潮中，我们注意到企业在处理快数据时面临的挑战，尤其是在性能、安全性和智能化方面。现有数据库系统往往难以满足高速高并发的实时决策分析需求，特别是在金融、医疗和物联网等数据密集型行业。」</p><p>基于此，「贝格迈思」核心团队自 2010 年始，在 SAP HANA、MemSQL、Spark 和 VoltDB 的激发下，研发分布式智能数据库 AiSQL 系统产品 BigInsights，其具有高性能、高智能、高可靠、高扩展、实时 HTAP 等特点。该产品于 2022 年研发成型，随后通过了信通院分布式数据库多项测试和客户应用验证，软硬件产品已具备市场化应用能力。</p><p>具体来看，为确保数据处理的高效性和智能性，AiSQL 整合了机器学习和人工智能技术，包括 BrightML 机器学习平台和 GPT 智能引擎，以及向量数据引擎和大模型驱动的智能计算能力；安全层面，AiSQL 结合了可查询压缩和可检索加密技术，提供了金融级别的数据安全保障。而 HTAP 与 NewSQL 的结合，让数据库更具多场景适应性。同时，分布式技术与云原生技术的融合，保证数据库的弹性扩展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_d08ef3fe5e344a2f88a847a342253dba@6062283_oswg647142oswg1268oswg623_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AiSQL 软硬一体化产品架构</p><p>&nbsp;目前，「贝格迈思」基于核心自研技术，围绕异构智能计算框架，在可检索压缩、可查询加密、统一编程模型、GPT 驱动智能计算、向量数据引擎、异构智能计算等核心技术上已拥有超过 30 多项核心专利。</p><p>客户方面，核心产品已服务于金融、银行、制造、互联网等多个行业的数十位客户，包括深信服、招商金科、宝生村镇银行、本来生活、绿巨能回收、第四范式、宏宇集团、优合集团、浙江中控、海兴电力、深智城和广州数科等。</p><p>团队方面，核心团队为知名高校/中科院教授博士团队，并在头部互联网公司有多年数据库产品研发与商业落地经验。</p><p>未来，张世明认为， 数据库未来一定会往分布式方向走，集中式数据库被抛弃是注定趋势。同时，数据库也将与 AI 更有效地融合，这将极大提升数据库自身的运营效率与稳定性，使得数据库在开发、使用及运维过程中都能展现出更高的智能化水平，降低不必要的成本浪费。</p><p>当前，「贝格迈思」正开展 Pre-A 轮融资，本轮投资将主要用于公司团队建设、技术迭代和市场扩展等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万亿代建市场，已经开始分化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886947659438985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 09:57:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>7 月中，王珉在一个 500 人的地产大群内发了一条求合作广告：</p><p>「‘保交楼维稳纾困’资金寻项目合作：有较好销售前景的房地产项目，资金链断裂停工的，我方出资，进行债务重组。引入代建团队，指定新总包，销售机构，垫资续建到出售完毕回款。」</p><p>从代建企业的视角来看，这条广告所包含的核心内容是目前代建赛道所面临的机遇和困境的真实写照。</p><p>自 2021 年 6 月恒大暴雷以来，地产行业格局剧变，三年之内暴雷的民营地产企业数量增加到近 40 家，除滨江集团、龙湖集团之外，大型民营房企几乎全军覆没，销售端的市场份额和土地市场的拿地占比均向国央企集中。与此同时，地方城投公司进入土地市场托底，但它们的规模化开发能力不足，导致了大量地块「到手」之后即进入「沉睡」状态，再加上暴雷企业的开发能力下降，旗下大量的存量土地资源等待引入合作方「解扣」，两者叠加给代建市场留下了巨大的增量空间。</p><p>同策研究院分析认为，尽管地产全行业进入下行通道，2023 年全国房地产新开工面积 9.5 亿平米，同比下降 20.4％，但地产代建的火爆程度还在不断增长：2023 年房企代建新拓总建筑面积近 1.7 亿平米，2022 年 1.11 亿平米，2021 年 9951 万平米，代建新签约规模持续走高。</p><p>不过，在地产代建赛道上，摆在企业面前的问题也愈来愈多，企业之间也开始走向分化发展。</p><h3>&nbsp; 01&nbsp; &nbsp;<strong>背锅、欠费，品牌受损成为潜在风险</strong></h3><p>今年 6 月 30 日，石家庄绿城诚园未能按时交付，这已经是自 2023 年 9 月 30 日合同交付日推迟后的第三次延期，最新的交付时间定在了 2025 年 3 月底——晚交付一年半，引发了业主们维权。</p><p>实际上，绿城诚园是绿城管理的代建项目，「正牌」开发商为河北国源房地产开发有限公司，由一名自然人股东王计国和信达共同出资组建，项目原本的名字为国源和天下，2020 年引入绿城管理代建之后，借势「绿城」的品牌改名为绿城诚园，宣传效果也非常好，一度卖到了 1.8 万/平米的高价。但随着石家庄楼市整体下滑，该项目价格回落 1/3，开发公司现金流也出现问题，股东方缺钱，绿城品牌跟着「入坑」受损。</p><p>受绿城诚园延期交付影响，石家庄业内人士盘点了 13 个挂牌「绿城」项目，发现其中 11 个为绿城管理的代建项目，而绿城集团拿地开发的绿城桂语江南、绿城桂语听澜 2 个项目都按时交付了，因此也引发了购房者对两个「绿城」区别对待的态度。</p><p>代建模式具有「品牌输出、管理输出」的特征，开发企业作为「甲方」对代建企业有两个强需求：一是利用代建企业的品牌进行背书，促进项目销售；二是引入代建企业母公司的成熟产品线和品质、成本的管控体系，本质上是从加速销售、品牌溢价、降低成本 3 个维度上与代建公司合作，达成「降本增效」目标。</p><p>从石家庄绿城诚园的案例可以看出，随着市场压力增加，依靠代建的「品牌输出」效应加快项目销售流速和实现品牌溢价变得越来越困难。</p><p>对比中指研究院统计的今年上半年代建企业新签规模和代建销售规模，除中原建业之外，其余代建企业的销售面积/新签约面积比例均不到 20%，明显低于住宅业态（可以带来销售额）52% 的平均占比。<strong>&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="639,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_1c507e455bc84480a5ce671ada6bdd9b@337187376_oswg258341oswg639oswg846_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年 1-6 月代建企业新签规模 TOP15 &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="622,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_adae1bdcfa4a409ca981e5be63291a92@337187376_oswg270329oswg622oswg845_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; 2024 年 1-6 月代建销售规模 TOP15</p><p>两者之间的面积差也并不是新签约增速带来的。中指研究院统计数据显示，2024 年 1-6 月，28 家典型房地产代建企业新签约代建规划建筑面积为 7325 万平方米，代建新增规划建筑面积同比小幅增长 3.0%，与 2018—2023 年间 23% 的增长率相比，增幅出现快速下降。</p><p>易居研究院研究总监严跃进指出，「部分代建项目的销售速度和收益已不如前些年般高歌猛进，项目欠费情况在逐年增加，清欠难度也在提高，如何及时收费成为代建公司面临的一大痛点。」</p><p>从代建企业的视角来看，欠费情况增加，是市场整体的销售压力和业主方付费意愿降低导致的。今年上半年 28 家典型房地产代建企业新签约代建规划建筑面积中，一线城市、二线城市和三四线城市占比分别为 5.6%、53.7% 和 40.7%，二三四线城市占比达到 94.4%，这些区域是销售速度下降和项目利润率下滑的重灾区。</p><p>但从业主方的角度来看，经营指标无法兑现，相当于代建公司没有如约完成合作。</p><p>一位代建行业 TOP5 企业的内部人士指出，「以往有土地红利、溢价的阶段和年代，针对没有操盘经验的投资人、投资机构来说，代建契合了业主方的需求。」但市场下行之后，土地价格下降幅度要小于项目售价降幅，溢价的天花板已经被封堵，而代建企业对于项目的经营效益和土地款投资的收回并不兜底，缺乏风险共担的机制和意识。</p><p>市场承压让一些项目进度不及预期，再加上部分代建企业为了快速拉高规模，以承诺帮助项目实现高利润等条件诱导合作签约，导致了 2023 年以来欠费情况和项目解约率高升。虽然市场规模还在增长，但市场环境恶化，一些企业开始改变策略。</p><h3>&nbsp; 02&nbsp; &nbsp;<strong>利润下滑、集中度高企，代建企业开始探索新模式</strong></h3><p>由于市场销售持续下滑和欠款风险上升，头部代建企业开始调整方向，寻找结构性机会。</p><p>今年二季度新签代建面积排名第一的旭辉建管，瞄准的是政府类代建项目，在其上半年新签约的 729 万平米中，有 310 万平米为政府类项目，占比 42.5%，如果再加上与国企合作的城中村改造项目等类型，旭辉建管的业绩构成中有超过一半都与此相关。</p><p>中指研究院企业研究总监刘水指出，政府代建的盈利性虽然远低于商业代建，但随着代建竞争加剧，寻求一些低盈利但稳定的项目，成为旭辉企业突围的方向之一。</p><p>据不完全统计，<strong>目前超 90 家企业涉足代建领域，而头部企业的竞争尤为激烈。</strong>《2024 上半年中国房地产代建企业排行榜》数据显示，2024 年 1-6 月，TOP5、TOP6-10、TOP11-20 代建企业新增规划建筑面积均值分别为 807 万平方米、312 万平方米和 147 万平方米，企业新增规模分化加剧，头部企业数量少且规模分布不均衡。</p><p>其中，绿城管理一家的新签约规模几乎相当于 2、3、4 名总和，在管项目规模可以占到整个市场的 20% 左右。而 TOP5 的整体规模，则占到了市场的近 6 成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_4bb43d1eaa65439586e52bf3625ff48a@337187376_oswg142545oswg982oswg520_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：中指研究院</p><p>在头部效应明显的代建赛道，腰尾部企业若想弯道超车，就必须拿出自己的杀手锏，或者在头部企业还没有密集布局的领域快速渗透。</p><p>比如，旭辉建管看重的政府类代建项目，华润置地、绿城发展、绿地智慧、德信绿建、国贸地产都在做，今年上半年绿地智慧新签项目 100% 是政府类，其它几家的政府代建项目比例均超 50%。</p><p>而政府类代建项目占比升高，也成为拉低代建行业整体利润的因素之一。据亿翰智库监测，整体上看，政府代建的准入门槛高于商业代建，但盈利水平却只有 0.4%-2%。且面对政府这个强大的甲方，代建企业自主性相对较低，但这并不妨碍各家企业拓展政府代建业务的决心。</p><p>因为加快推进保障性住房建设、「平急两用」公共基础设施建设、城中村改造等「三大工程」，为未来几年追求规模增长的代建企业留下了巨大的结构性机会。</p><p>据中指研究院统计，今年 1-6 月，代建企业新签约规划建筑面积中，政府代建项目的占比已经升至 23.3%。</p><p>在 2021 年之前的近十年中，代建行业的发展原本围绕两个核心点：轻资产、高净利润，是品牌房企追求品牌溢价和多元化发展而新开启的赛道，但 2021 年至今，代建领域的净利润率已经连续下滑，2023 年降至 7 年来新低。</p><p>代建模式的盈利核心是把业主方和代建公司双方认可的货值做大，同事拿到尽可能高的代建费率。在 2020 年之前房地产市场比较好的时候，市场上大量项目可以把代建费率收到 5%-6%，品牌溢价高的代建项目，甚至能收到 6% 以上的代建费。但地产行业下行之后，代建费率快速下降。</p><p>据中指研究院对典型代建企业代建项目统计，目前 67% 的代建项目代建费率在 2%-4% 之间，20% 的代建项目代建费率高于 4%，13% 的代建项目代建费率低于 2%。部分民营公司为了养队伍，甚至把费率降到了 1%，盈利空间也随之大幅下滑。</p><p>如绿城这样的头部企业，因为进入较早，模式成熟，对项目筛选和成本管控有一套标准化的流程，尚能保持高净利，但部分新入局的企业，由于项目尚处于前期投入阶段，再加上一些代建企业不计成本拓展项目，也导致了如今的代建行业整体利润下滑，企业之间净利润率分化明显局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="895,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_50f236eeeddc4622aad756063acfc1fa@337187376_oswg206993oswg895oswg547_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：中指研究院</p><p>不同的企业会有不同的核心经营指标要求，比起旭辉侧重于规模，龙湖龙智造对综合经营指标有更高的要求。龙湖龙智造相关负责人表示，2024 年上半年，龙湖龙智造代建项目累计销售额达 40 亿元，累计销售面积 19.7 万平方米，在重庆、天津、济南、合肥、昆明等核心一、二线城市的代建项目都卖得不错，原因是公司更「挑」能实现共赢的合作项目。</p><p>龙湖集团自持了大量商业资产，但一直对写字楼物业持谨慎态度，而龙湖龙智造的轻资产代建模式正好可以向这一领域做探索和延伸，通过苏州双子金融广场、蚂蚁全球总部等代建项目沉淀能力。</p><p>在更高的维度上，龙湖龙智造瞄准的目标是全业态的城市智慧营造，通过自身在住宅、商业、公寓、养老、高校以及总部写字楼等多种业态方面的开发管理能力，依托空间数据网格（MSD）、智慧运营平台 (IOC)、社区服务平台（NSM) 等数字化产品，探索长链条闭环式的「一站式解决方案」，营造新型城市，从而完成企业自身在地产周期不同阶段中的定位转变。</p><p>而对于一些从三四线城市收缩投资的地产企业，通过代建模式保留在低能级城市的开发能力和品牌影响力，也是一种和自有开发业务形成良性互补的可选性布局。它们在在高能级城市用重资产模式，保证开发基本盘，在低能级城市使用轻资产模式，输出自己的产品和管理优势，获取一定利润，同时最大限度保留品牌势能。</p><p>据克而瑞对 29 个城市的样本分析，按不同能级城市的统计结果看，一线城市代建比例低至 0.8%，二线城市为 1.6%，三四线城市则为 2.6%，低能级城市商品住宅的代建比例明显更高，合作意愿更强。</p><p>克而瑞分析师认为，商品住宅项目的代建中，城投公司在集中供地托底拿地的项目是主要来源，由于城投公司自身在开发运营、成本控制等方面能力不如专业的开发商，因此在城投托底拿地后由专业开发商进行全过程代建代销服务，实现双赢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="595,341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240801/v2_1bc88491fd114adf87e7e77c22bf9a65@337187376_oswg28510oswg595oswg341_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">不同城市数据对比</p><p>但前述代建行业 TOP5 企业的内部人士指出，近三年以来地方城投公司托底拿地，本身地价已经比肩 2020 年的高位水平，溢价空间受限，而若引入代建，又会增加项目的代建成本投入，所以代建公司如何从合作角度快速增强城投公司的开发、运营、服务能力，甚至降低其资金投入成本，是关键。</p><p>蓝绿双城董事长曹舟南认为，虽然行业规模还有增长空间，但传统代建模式之下，已经彻底成为红海。</p><p>以此为背景，蓝绿双城正在全力推进共建模式。共建模式与传代建模式最大的区别为：蓝绿双城设置了基金进入项目的通道，并利用少量自有资金撬动大体量资金注入项目，一方面缓解项目业主方的资金投入压力，从股权设置上规避「甲方乙方」关系潜在的利益分歧，另一方面可以增强代建方在项目公司中的话语权，更便于对项目营销和节点进行把控。</p><p>实际上，共建是一种类似于「小股操盘」的模式，更利于代建公司的专业性发挥，同时还能获得一份额外的资本投入收益。</p><p>蓝绿双城的一位高管告诉 36 氪作者，「共建的核心是‘轻重结合’，通过重资产投资与轻资产操盘两个板块的股权相互加持，与业主方确立长期战略合作关系，这是最稳固的。」有了股权合作，业主方和代建方就不再是单纯的委托关系，从而有了更强的利益绑定，减少了在经营目标、利润要求等方面的分歧。</p><p>据悉，蓝绿双城分别注册了浙江蓝绿共建实业发展有限公司、蓝绿双城科技集团有限公司分别对应承担上述重资产、轻资产两块业务，前者旗下有房地产投资业务和房地产产业基金，产业基金会引入有相关背景的合作方，后者旗下有建管、运维、城市服务业务。从 2018 年 11 月注册成立至今，蓝绿双城签约项目超过 180 个。</p><p>「融合地方国企的投融资能力和专业头部民企的专业能力、服务能力，融合重资产投资和轻资产操盘，快速增强地方国企的市场主体地位和作用。」该蓝绿双城高管总结。</p><p>在蓝绿双城转变模式之后，上坤地产也于 2023 年进入共建管理赛道，跟进「带资进组」模式。</p><p>随着代建市场规模增速和利润双下降，在现实环境的制约之下，各家企业的突围之路变得百花齐放。</p><h3>&nbsp; 03&nbsp; &nbsp;<strong>出售、分家，成为体系外的「小甜甜」</strong></h3><p>在代建赛道上，还有一类比较「特殊」的企业：出险房企下设的代建公司。</p><p>这类房企有比较强的产品力，如融创、旭辉等，但在企业出险之后，因为无力拿地、新项目减少，开始提高轻资产代建业务的权重，在留住原有团队、利用代建业务「养人」的同时，为母公司补充一定的现金流。</p><p>据中指研究院监测统计，2024 年 1-6 月，28 家典型房地产代建企业新签约代建规划建筑面积 TOP10 中不乏旭辉建管（旭辉）、凤凰智拓建管（碧桂园）、融者共创（融创）等出险房企下设的代建公司。</p><p>同策研究院认为，代建业务可以「帮助这些企业降低成本，增加收入，提高偿债能力，为未来债务重组等方面的谈判增加筹码和空间。」</p><p>但从恒大暴雷至今三年多的时间内，它们也经历了一波设立代建业务的高潮，现阶段又出现了一些新变化。</p><p>2024 年 5 月 14 日，上海世茂建设管理有限公司更名为上海世璨建设管理有限公司，100% 为吕翼所有，正式完成与世茂集团剥离。这家成立于 2021 年 8 月分代建公司，是「落实‘轻重并举’发展战略」的重要抓手，2022 年时新增管理面积达到 300 万平米，属于中等规模，但重点发展两年多之后，就被「分家」了。</p><p>融创的代建业务则被统一装进了浙江兴元建设，成为在融创体系之外独立运营的业务。2023 年 08 月 17 日，浙江融创兴元建设管理有限公司更名，去掉了「融创」标签，变为浙江兴元建设管理有限公司，同一天，法人代表也由张国洪变更为曾担任融创东南区域浙中公司副总经理的朱瑶的。经过股权穿透之后，它的最终实控人为注册于香港的投资公司 LEADING PRIOR INVESTMENT LIMITED。</p><p>一位不愿具名的业内人士指出，对于部分企业，代建业务有成为「后门」的迹象。</p><p>实际上，相对于出险企业的巨额债务和亏损数据，代建业务获得的盈利可谓杯水车薪。以旭辉为例，2023 年，旭辉集团净利润亏损 86.79 亿元，代建业务具体数据未对外公布，若以绿城管理为参照，后者 2023 年收入为 33.02 亿元，净利润 9.7 亿元，而旭辉建管的规模约为绿城管理的 30%，净利润率更低，预计年度净利润总额在 2 亿元左右，甚至不足以弥补亏损额的零头。</p><p>对于部分上市房企，代建业务除了能保留企业工程、营销班底之外，也有可能成为老板们保存实力，等待东山再起的一条退路。</p><p>「代建的美好时代已经过去了。」前述代建行业 TOP5 企业的内部人士感慨。</p><p>不同企业，不同资源、背景，面对市场变局开始分化出不同解法，意味着代建行业的旧时代就要走到尽头，下一个新阶段已经就位，即将启航。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>围剿英伟达 | 深氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2886074785536640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜邱晓芬</p><p>访谈｜邱晓芬，杨逍</p><p>编辑｜苏建勋，杨轩</p><h2><strong>反抗</strong></h2><p>一个隐秘的微信群，在上海张江的 AI 芯片公司人士中口口相传，群名叫「国产芯片抱团取暖群」，进群的必须是国产芯片公司员工，在这里，即使是竞争对手，也会交换信息，互换商务资源。</p><p>「国产芯片抱团取暖群」圈定了一块停战区，同行可以暂时休战，互帮互助，只因为大家都有一个共同的敌人：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NDk5NzA0Mw==&amp;mid=2248480661&amp;idx=1&amp;sn=75782eb723730b8536aae3468ff89227&amp;scene=21#wechat_redirect">英伟达</a>。</p><p>因为英伟达的存在，国产芯片公司的销售，多少都尝过一点屈辱的滋味。</p><p>李明（化名）是一家国产 GPU 公司的销售，这一轮 AI 热潮掀起时，他曾信心满满地去见客户，可来不及寒暄，客户开口就是连环追问：</p><p>「你们的东西，和英伟达 A100 芯片相比，啥差距？英伟达有 NVLink，你们有什么？」（作者注：NVLink 是把多个 GPU 芯片连接起来，避免 GPU 的数据搬到 CPU 计算，以提升计算效率）</p><p>眼见用产品和技术打动不了客户，李明的团队开始想办法托关系，找「更有力的人士」去游说，但客户还是摆摆手，「我们还是想用英伟达」。</p><p>英伟达 A100，826 平方毫米的面积上，塞了 540 亿个晶体管，是打开 AI 大模型魔盒的钥匙。</p><p>大模型训练，像是在海量数据中「炼丹」，目的是找出数据变化的规律；<strong>而用英伟达芯片训练大模型，就好比让几亿个智商 200 的人来算数，而其它芯片的效果，只等同于找了几千个智商 100 的人来计算。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_506f866d0f554ed1a841e50173e59c34@1199336245_oswg579145oswg987oswg531_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英伟达 A100 图片来自英伟达官网</p><p>最顶尖的科技公司，都在疯狂抢购英伟达。谁拥有最多的英伟达高端 GPU，谁就有机会训练出更聪明的大模型。</p><p>公开信息显示，OpenAI 目前掌握着全世界最多的英伟达高端 GPU，至少达五万片；谷歌、Meta 也是万卡集群的拥有者（2.6 万左右）；而国内罕见有英伟达高端 GPU 万卡集群的互联网大厂，是字节跳动（1.3 万）。</p><p>英伟达垄断着全球产业链上最好的资源——拥有台积电最充足的芯片先进制程产能、笼络着全世界最大的工程师用户群体，掌握了一众 AI 公司的计算命脉。</p><p><strong>绝对的垄断，往往会滋生不满、愤怒和逃离。</strong></p><p>「今天所有做大模型的，基本都在严重亏钱！只有一家在赚钱！英伟达」，一位行业人士语气忿忿不平——<strong>「英伟达的利润率让所有的客户都很难受，很伤害 AI 行业！」。</strong></p><p>财报显示，英伟达毛利率达到 71%，其中，热门产品 A100 和 H100 系列，毛利率高达 90%。作为一家硬件公司，英伟达居然享有比互联网软件公司更高的毛利率。</p><p>高价暴利，让英伟达的大客户开始逃离。7 月 30 日，苹果宣布其 AI 模型用 8000 片谷歌 TPU 来训练，而英伟达含量是 0；消息一出，7 月 31 日，英伟达股价下跌超 7%，创下近三个月最大跌幅，市值蒸发 1930 亿美元，<strong>几乎跌掉了一个拼多多。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1035,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_c914a0b6eae74ce683eb4f209b2ace61@1199336245_oswg51699oswg1035oswg649_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英伟达最近一年股价跌幅图</p><p>对于所有想在英伟达身上撕下一块肉的国内 GPU 企业来说，2022 年是个转机之年，美国数轮禁令下达，英伟达迫于生计，在中国持续推出阉割版本芯片，但又被快速禁用：</p><ul><li>2022 年 9 月，A100/H00 禁止向中国出口，英伟达推出阉割版本 A800/H800；<br>2023 年 10 月，A800/H800/L40/L40S/RTX4090 被禁止向中国出口；<br>2024 年 6 月，英伟达创始人黄仁勋称，将向中国推送阉割版本的 L20、H20 芯片。</li></ul><p>然而，阉割版本引发了行业更激烈的声讨。英伟达即将推送的 H20，价格虽是英伟达 H100 的一半，性能却前者只有 1/3。一位 AI 行业人士怒斥——「<strong>这不就抢钱吗？纯纯智商税！」</strong></p><p>当英伟达的客户开始不满与愤怒，那些想代替英伟达的国产芯片公司，却在这种情绪中得到了「滋养」。</p><p>过去，他们只能跟在英伟达的屁股后面，艰难分食一点点蛋糕碎屑。半导体分析公司 TechInsights 的一项数据显示， 2023 年，英伟达在数据中心 GPU 出货量市场份额高达 98%，国产芯片和一众芯片巨头加起来，<strong>只占微弱的 2%。</strong></p><p>如今禁令袭来，完美的英伟达在中国市场被撕开一道口子，谁能替代英伟达？国产 AI 芯片厂商看到了生机。</p><p>「今年咔嚓，英伟达在中国的 90% 市场都给释放出来了，<strong>能不能抢到，各凭本事</strong>」，一家国产 GPU 公司创始人表示。</p><p>36 氪曾在 2021 年发表过《深氪｜宁德时代：万亿电池帝国的裂缝》，在动力电池行业，宁德时代一骑绝尘，被竞争对手们虎视眈眈。</p><p>如今，在 AI 芯片领域一家独大的英伟达，也被诸多同行视为眼中钉、肉中刺，但英伟达的不同在于，它的壁垒更高，与对手们的差距更大。</p><p>我们尝试通过英伟达对手们的反抗，去找到「英伟达的裂缝」，放眼 GPU 行业，国产 GPU、AI 芯片厂商虽然力量孱弱，但他们更懂中国市场，打法更加本土化；而诸如英特尔、AMD 等老牌芯片巨头，则有着更充足的粮草弹药，正面对击英伟达。</p><p>短期内，英伟达不会被打倒，但它也不会毫发无伤，这注定是一场血腥的战争。</p><h2>突围</h2><p>想突围，就要找到对手的弱点。<strong>英伟达的弱点之一是：傲慢。</strong></p><p>芯片行业，本质上是一个 To B 软件行业。客户需要芯片厂商「陪伴感」的服务，比如把硬件调试好、把软硬件兼容做好，陪伴到位了，客户才有粘性，芯片产品就不容易被替换。</p><p>但多位国产芯片人士告诉 36 氪，在中国市场，除了像 BAT、字节这样几十亿规模的大采购方，其余大部分公司交易额纵使达几千万，几乎很难得到来自英伟达的售后服务。</p><p>也就是说，当使用英伟达芯片的中国工程师们有疑惑时，只能靠自己到英伟达官网上搜索文档，或者去社区自学。</p><p><strong>和英伟达合作时，中国客户们的种种需求经常得不到满足。</strong>一位芯片行业人士告诉 36 氪，英伟达在中国一般会推最高配、最贵的全套方案，而当客户提出针对特定场景的定制化要求时，也一般会被否掉，客户们买完卡后，要「自己琢磨，或者再找厉害的算法公司搞定」。</p><p>英伟达的这种做法，积累了不少中小客户的抱怨。「英伟达如今作为大厂，对小客户已经不会像过去那样重视，他们的产品没有挑战者，不需要去费力讨好客户」，前述人士表示。</p><p>但在过去，英伟达生态的崛起其实印证了服务对于芯片行业的重要性：2006 年，CUDA 生态刚起步时，英伟达产品和如今的国产芯片一样并不出色。但英伟达团队先从高校的科研团队推起，再渗透到每一个细分行业的初创公司做软硬件适配，才有了如今的大片江山。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1580,889" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_c355af6a6d2546fdb10d3858bd8bad69@1199336245_oswg139664oswg1580oswg889_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">NVIDIA H100 图源：英伟达官网</p><p>中国芯片厂商们，也领悟到这一点，尝试从客户服务开始切入。</p><p>国内某家不愿具名的 AI 芯片公司，2023 年以来，尝试让后台的研发人员走到一线亲自服务——不仅要驻场联合调教，在销售打单后，给客户专门拉个有研发人员的小群。客单价小到几百万、几十万不等，都能享受 7×24 小时的咨询。</p><p>光提供本地化的贴心服务远远不够，在英伟达中国大撤退之余，<strong>芯片行业而早已不简单是芯片产品本身对决</strong>，更考验着各自对时间窗口期的把握。中国芯片厂商就像一群狼扑上来，轰轰烈烈的打单开始了。</p><p>华为来势最凶猛。华为此前联合讯飞，发布的设备「星火一体机」上，就搭载了「升腾 910B」。</p><p>这颗芯片，曾号称单卡能力「对标英伟达 A100」。不为人知的是，光鲜案例背后艰难的一面——36 氪了解到，华为对此不惜人力成本，调配了几百名工程师下场帮讯飞调教参数。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_3b80d57be68b405ea3853b6bc7288050@1199336245_oswg85743oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为和讯飞发布星火一体机，图源讯飞</p><p>尽管这被行业称为「手工打造」，但标杆案例一出，许多大模型公司、互联网公司都对华为抛出了测试的橄榄枝。</p><p>一家国产芯片销售惊讶发现，自从去年 7 月份至今，只要是公开招标的智能算力中心项目，都能看到华为级别不低的管理层在那驻场，「华为如今一个项目可以派几百个人上去服务，甚至一些关键项目不惜亏本，从别的项目获得收入」。</p><p>前述不具名芯片公司，也配齐了 200 名铁血销售——在国内芯片行业，这都是一个相当罕见的配置。他们的销售团队从大模型落地最火热的三个领域开始入手，金融、法律、工业，几乎出现在每一场与算力相关的展会， 「芯片行业，资源第一，跑的慢了就死掉了」。</p><p>国产芯片一场隐秘的价格战也开始了。</p><p>一位芯片行业人士告诉 36 氪，他们的目标是，不惜单价，也要拿下更多标杆智能算力中心的单子。36 氪观察到，有的国产公司推理卡，为了降低成本，不惜把价贵的 HBM（高带宽内存）拿掉，甚至<strong>以低于成本价 50% 的价格在出货。</strong></p><p>「不管怎么样，大家还是希望从各个切入点突破，各自从英伟达那切走一小小块蛋糕，让英伟达不再是一家独大」。</p><p>但现实却是残酷的，具体到产品上，国产 AI 芯片难免出现种种问题。</p><p>一位芯片人士向 36 氪举例：同样处理一个数据集，用英伟达的 A100 集群来跑，可能只需要十天，但用某些国产芯片产品，可能要跑上好几个月。<strong>国产芯片硬件上积累的时间太短，又缺先进制程，硬件上的差距，导致使用效率不高。</strong></p><p>软件短板也很明显。另一位行业人士测试发现，当使用国产芯片跑大模型时，若要在上面做更多酷炫应用，基础大模型做一旦改动，国产芯片就容易发生死机，「很多情况下，国产芯片大家基本是捏着鼻子用起来」。</p><p>如今，各家真正看清了眼前的「围剿」策略，也逐渐分化出了更现实的路径：</p><p>尽管还有少数派继续往万卡集群进发，着重训练场景，和英伟达硬刚，其中以摩尔线程、华为为代表；但更多数派的选择是，转而更关注大模型/小模型在各行各业的落地，从对硬件、软件要求都不高的推理场景抓起，以燧原、天数智芯等为代表。</p><p>（36 氪注：大模型有训练和推理两个环节：训练是从几十亿数据库中寻找规律的过程，是<strong>「造」</strong>大模型；推理是在<strong>「用」</strong>大模型的过程，难度更小、<strong>对软硬件要求更低</strong>、与产业连接更紧密）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_cf0aca18569f42958ac75a07caaa7ca8@1199336245_oswg214858oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">摩尔线程在 2024 年人工智能大会上发布夸娥万卡集群 36 氪拍摄</p><p>「我们如今没有盲目追赶英伟达，我们追不起，不敢盲目做超大算力的芯片」，一位芯片行业人士直言。</p><p>国内芯片厂商们一个现实的考量是，英伟达的<strong>主要精力并不在此，国内厂商为此避开了英伟达的正面战火。</strong></p><p>此前，大部分公司基于成本考虑，多采用英伟达消费级游戏显卡 4090 来跑推理——这些卡的问题一堆：功耗过高、内存不够、被禁用。英伟达官方也不允许这些消费级显卡被用于大模型推理。</p><p>国产芯片公司从英伟达这一空白处切入。天数智芯、燧原今年都在猛推对标 4090 的推理卡，打出了大内存、低功耗、供应稳定的卖点。</p><p>国产芯片厂商也明确了找准细分市场的重要性。比如则针对一些功耗敏感的场景，主打低功耗小芯片；或者扎进视频优化等细分场景，做小而美的生意。</p><h2><strong>巨头战场，剑拔弩张</strong></h2><p>当国产 GPU 公司将「超越英伟达」写进 PPT，这更像一种美好的愿景，这群公司成立时间不长，迎上了国产替代的风口，即便只超越一点，也被视作是壮举，英伟达之于他们，是对手，也是标杆。</p><p>但论及与英伟达辈分相当的英特尔、AMD，气氛就更加剑拔弩张。</p><p>「<strong>我们内部将英伟达当作死敌</strong>」，AMD 的一位 MI 系列产品线的研发人员告诉 36 氪。</p><p>在今年 6 月的台北电脑展（Computex 2024）上，AMD 创始人苏姿丰（她还是英伟达创始人黄仁勋的表亲）也首次明确了未来 AMD 在 GPU 上的产品节奏——每年迭代一款新的 GPU 产品，和英伟达更新节奏保持一致。</p><p>英伟达几乎每上一款 GPU，AMD 都会第一时间从市场上买回来拆机，与还没上市的产品做对比。</p><p>「这里要加点 feature（指标）、那里参数要拉高」，他们追求的是，「硬件上不能落后于英伟达，参数上微赢」，前述人士对 36 氪提到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_89cce15728d74a8f81defe9a549c9815@1199336245_oswg96457oswg1200oswg800_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">苏姿丰在今年台北电脑展上发布 Instinct MI325X</p><p>2023 年以来，AMD 中国生态合作伙伴们，几乎每隔两天，就会收到来自 AMD 的软件优化新诉求。为了推广他们的 GPU，AMD 高管们有时还会要求更优势的 CPU 部门，搭配着 GPU 去打单，顶着 CPU 可能卖不出去的风险。</p><p>「<strong>AMD 的人天天‘烧香拜佛’，就希望我们把生态搞起来</strong>」，一家生态公司高管表示，据他透露，目前<strong>国内已经有 10 多家云厂商和 To B 客户</strong>，在和 AMD 芯片相关的适配和效果验证。</p><p>相比于一众焦灼的国产芯片厂商，国外芯片巨头们在硬件层面的优势在于，拥有先进制程和 HBM 产能，因此，AMD、英特尔的产品，相比于英伟达产品其实不会有太大的差距，某种程度上甚至更优异。</p><p>官方的数据显示，AMD 的产品（2023 年 12 月发布的 MI300X）此前宣称算力是英伟达 H100 的 1.2 倍；</p><p>英特尔的产品（2024 年 4 月发布的 Gaudi 3）在能效和推理性能上也远超 H100。当然，也更便宜，AMD 的 GPU 价格大概是英伟达对标产品的七八成。</p><p>但所有和英伟达正面硬刚的厂商都面临着一个共同的难题：<strong>大家的硬件如何有优势，都因软件劣势而黯淡，如同木桶的短板。</strong></p><p>在 GPU 还只能用于图形计算的年代，英伟达推出的软件平台 CUDA，相当于给开发者提供了一套编程接口，让他们能最熟悉的编程语言，在 GPU 上自如编写计算程序。</p><p>「我给你们打个比方，CUDA 为什么超越不了，就好比你学会一种语言，这么多年，都是用这个语言干活的，如果我让你换一套语言，你会不会很难受，会不会不愿意？」一家芯片公司员工这样给 36 氪举例。</p><p>CUDA 作为英伟达软件生态壁垒最深厚之处，<strong>纵是家大业大的英特尔、AMD 也无法短时间内弯道超车。</strong></p><p>一位英特尔 GPU 团队前员工告诉 36 氪，他们曾经安排全球 3000 多名工程师、投入了三四年，却只把精度从 0% 提升到 4%——他们用英特尔的芯片转换一张人像，等待许久，信息丢失到「已看不出是一张人脸」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_92220b07fbad415880634e8a6e7f9b63@1199336245_oswg104954oswg1200oswg799_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英特尔 CEO 基辛格发布 Gaudi 系列芯片</p><p>「鸡生蛋还是蛋生鸡」的谬论再现。正是由于 AMD 和英特尔的 GPU 用的人不多，其及对应的软件平台（ROCm、oneAPI）用的人也更少，因此很难有人能把它们真正的硬件能力完全发挥出来。</p><p>「英伟达的 CUDA 一直有那么多开发者在上面迭代算法，帮英伟达把推理和训练做得很高效，导致英伟达一直能有议价权，他也永远知道他下一个芯片应该咋做，但这是 AMD 和英特尔都很头疼的事」，一家 AMD 生态公司 CEO 直言，如今<strong>AMD 的软件工具 ROCm，「就像 20 年前的英伟达 CUDA 一般」。</strong></p><p>但对于下游客户来说，风险正是由此而生。</p><p>验证大模型本就是一项有不确定性的实验，若还要在一个没有被验证过的芯片上跑，相当于把两个不可控的变量放在一起——抛弃英伟达，意味着要支付巨大迁移成本，承载不确定性。</p><p>尽管如此，围剿英伟达，对于 AMD 和英特尔这两家来说，依旧是一场不得不打的仗。</p><p>全球芯片架构三分天下：X86 架构指导着 PC 领域，是英特尔和 AMD 的天下；移动市场是 Arm 的天下；英伟达则主导着人工智能市场。</p><p>在全新 AI 革命引领时代的近一年半，英伟达一度跨过 3 万亿美金市值大关，如今也相当于 7 个英特尔+AMD 市值的总和。</p><p>时隔 20 年后，芯片巨头们对英伟达的「围剿」，<strong>是又一场焦灼的战事，这也是一场后知后觉的反扑。</strong></p><h2><strong>真正的裂缝</strong></h2><p>当国内 AI 芯片公司组成蚂蚁雄兵，AMD 和英特尔全力以赴，遭遇此等围追堵截的英伟达，真的被撼动了吗？</p><p>英伟达帝国的裂缝，正在悄悄蔓延。</p><p>一个让英伟达必须警惕的信号是，OpenAI、谷歌、微软……这些因 AI 信仰，为英伟达充值的大客户们，正迈出「反英伟达」第一步。</p><p>自研芯片是各家筹谋已久的棋局。一位谷歌 TPU 团队的前核心员工告诉 36 氪，用掉了世界上 1/4 算力的谷歌，<strong>「可能年底就不对外采购芯片了」。</strong></p><p>过去谷歌自研 TPU 更多基于成本考虑，比如担心英伟达随意涨价，或者供应不够稳定，如今谷歌的造芯策略更为激进——<strong>「几乎是不计代价和成本投入」。</strong></p><p>OpenAI 则有无数手准备，他们计划筹资高达 7 万亿美元，建立一个全新的 AI 芯片帝国。</p><p>在国内，36 氪也从多方了解到——<strong>目前英伟达在国内最大的买方，阿里、字节、百度，基本都在秘密研究用于大模型训练的芯片。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1212,868" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_095373678ef540e6898fceb71a47a7fd@1199336245_oswg496727oswg1212oswg868_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海外云厂商、大模型厂商、明星芯片厂商产品进展，36 氪综合信息整理、制图</p><p>不过，自研芯片毕竟是一个长远之计，这些大客户们短期内的另一项方案是，尝试英伟达对手们的产品，减少对英伟达的依赖。</p><p>AMD 就是这个 Plan B。一位 AMD 内部人士告诉 36 氪，<strong>AMD 的 GPU 产品已经在欧洲、美国、韩国等地，打开了大客户市场——</strong>微软已经采购上万片 AMD 的产品，特斯拉、Midjourney、美国国家实验室、韩国电信也都已批量提货。</p><p>在国内，AMD 生态公司员工陈文表示，AMD 某型号加速卡在 2023 年有几百片出货，虽不多，「但 AMD 的这款产品，此前在国内几乎查无此人」。</p><p>根据 AMD 方面此前乐观预计，在 2024 年年底，数据中心 GPU 将给 AMD 带来高达 20 亿美元的收入。</p><p>而中国芯片厂商的蚂蚁雄兵，虽然尚未对英伟达造成实质性威胁，但星星之火，也有渐起之势。</p><p>36 氪了解到，如今，国产训练、推理芯片的销售，已经跃进了一个新台阶——一个令人欣慰的积极信号是，国内公认最难打单的互联网公司、大模型公司，已对国产芯片厂商开了口子。</p><p>据 36 氪了解，目前，<strong>升腾芯片已经艰难突围进百度在内的互联网公司体系。</strong></p><p>此外，国内诸如智谱 AI、MiniMax、阶跃星辰等 AI 公司，都在训练万亿参数规模的大模型，但在英伟达高端芯片有限的情况下，大模型公司们普遍选择「混训」（即英伟达+其他芯片），比如，<strong>智谱 AI 的集群储备了近半的升腾芯片。</strong></p><p>另外，天数智芯、燧原的推理芯片产品去年以来，双双有了数万片的出货，出货渠道包括国内各大智算中心，前者打进了大模型厂商百川的供应链；百度昆仑芯这边，过去两代推理芯片累计出货量 3-5 万片，来自百度和外部渠道的出货量已各占一半。</p><p><strong>「英伟达现在的价格和供应水位，正处于试探大家干不干、怎么干的边界线上」</strong>，一位行业人士直言。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_ad08cb4ed4354e4ab452d7bad5cd5cd0@1199336245_oswg4145509oswg4000oswg2666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英伟达创始人黄仁勋，图源视觉中国</p><p>如果把眼光拉得更到未来三五年，英伟达新的威胁也在逐渐闪现。</p><p>行业里面也出现了 GPU 之外的全新的 AI 芯片架构——比如此前推出 LPU 架构的硅谷芯片公司 Groq，号称运行大语言模型比英伟达的 GPU「速度快了十倍」；</p><p>还有发布了大模型 ASIC 芯片的硅谷芯片 Etched，号称比英伟达 GPU「快了一个数量级」。这些芯片创业公司，背后站着 OpenAI 这样的明星投资阵容。</p><p>36 氪了解到，国内今年以来也冒出了全新的 AI 芯片创业公司。比如，上海市近来秘密支持了两家全新的 AI 芯片公司。</p><p>一家国产 TPU 公司「中昊芯英」CEO 杨龚轶凡表示，GPU 的整体晶体管利用率只有 20%，其实缺陷很明显，相比之下，TPU 和 ASIC 等新的架构虽然通用性不强，但晶体管利用率能够达到 60%-100%，「未来三五年国内外必定出现一大堆 GPU 架构之外的 AI 芯片」。</p><p>星星点点，足以让英伟达这个巨物被撼动。</p><p>「你以为英伟达就像是外表看来一骑绝尘无对手？真不是」，一位英伟达员工告诉 36 氪。正如黄仁勋经常挂在嘴边的一句话，「我们距离倒闭，只有 30 天的时间 」。</p><p>英伟达做了十几年的准备，再撞上 OpenAI 这样的天才公司，才共同催化才出现了英伟达的奇迹。在过去，半导体行业最不缺乏弯道超车巨头的故事。</p><p>围剿英伟达之战的硝烟，早已燃起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_0e95c5f9d73248eda1740146fb4eab86@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_b389a0c067ea4bf1b9967b121c51ec38@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 简化视频创作流程，「换境 Studio」要做一站式后期编辑软件 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2884657934293897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 08:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 虞景霖</p><p>编辑 | 邓咏仪</p><p>横空出世的 Sora，以其令人印象深刻的视频效果给世界带来震撼，但也暴露出了一些局限性。</p><p>一个突出的问题是，Sora 可以一次性生成长达 60s 的视频，缺点是无法保证多次生成片段间的连贯性。</p><p>以 OpenAI 官网展示出的 Shy Kids 的作品《air head》为例，首先，特定场景中包含了一些不必要的元素，如气球上意外出现的人脸图案。</p><p>其次，在不同片段之间，同一物体的属性（如气球的颜色和类型）出现了不一致的变化，影响了视频的连贯性和敍事流畅度。而模型还可能产生一些冗余信息，如在气球系绳部位额外生成绳索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1296,679" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240730/v2_717cf90a7542460084c79ac090afe2e5@5725712_oswg1533946oswg1296oswg679_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：换境 Studio</p><p>这些问题表明，Sora 在生成内容可控性上存在不足，影响了视频的敍事逻辑和连贯性。</p><p>「换境 Studio」正是希望解决这些问题。创始人认为，Sora 等视频生成工具拓展了创作边界，展示了生产大量优质内容生成的可能性，进而带动下游产业工具的转型。换句话说，类 Sora 模型重塑了视频内容生态行业，生产链条将被重新定义为原始素材的智能化生产和精细化后期处理两大核心阶段。由类 Sora 等生成工具完成素材生产，换境 Studio 完成精细化后期处理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240730/v2_30a81dd5486b48d09643c1d71544653e@5725712_oswg286390oswg1080oswg479_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：换境 Studio</p><p>谈及「换境 Studio」的成立背景，创始人这样告诉 36 氪：「目前，市面上大部分视频编辑产品操作门槛较高，尽管官方提供了教程，但相对简单，创作者想要熟练使用仍需自行摸索。」</p><p>2023 年年初，团队开始构思推出一款简单易用的视频特效制作软件，并在半年后完成技术产品化路线规划，同年 10 月获得由云天使基金投资的的 300 万元种子轮融资。</p><p>以人物置换为例，换境 Studio 首先对用户上传的素材进行解析，提取其中的人物运动、相机轨迹以及 3D 场景重建，从而实现类似图层的视频元素分离。</p><p>这种控制不同于一般的视频生成技术，而是在 3D 空间上对视频中元素进行参数级控制，以保证视频片段的内容和逻辑连贯性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="712,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240730/v2_0fe6434214234b8baa7345cee2d294af@5725712_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">来源：换境 Studio</p><p>在调色方面，「换境 Studio」实现了自动环境光匹配，通过换境 Studio 的编辑器，用户可以轻松选择视频中的任何角色，借助 AI 技术实现人物的自动识别、跟踪、去除以及背景填充，免去了大量重复性的手工操作，提高视频二次创作的效率，让人们可以更加专注于创意性的工作。</p><p>视频创作者是换境 Studio 主要面向的群体。团队表示，换境 Studio 的典型目标用户，将是 YouTube、抖音和 B 站等平台上那些拥有一定创作能力和经验的 C 端用户，以及小型 B 端客户。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，B 站涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887596794976901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前涨跌不一，B 站涨超 2%，理想汽车涨超 1%，蔚来涨 0.68%，爱奇艺涨 0.6%；京东跌超 2%，拼多多跌超 1%，网易跌 0.54%，百度跌 0.32%，小鹏汽车跌 0.13%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，Meta 涨超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887592363023240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:50:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前多数上涨，Meta 涨超 8%，英伟达涨超 2%，苹果、亚马逊涨超 1%，微软涨 0.05%，谷歌涨 0.02%；Arm 跌超 10%，特斯拉跌 0.77%，Netflix 跌 0.14%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国消费品品种总量突破 2 亿种，位居全球第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887577937959808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:45:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据市场监管总局所属中国物品编码中心统计，截至 2024 年 6 月底，我国登记使用商品条码的消费品总量突破 2 亿种，结合国际物品编码组织（GS1）统计数据看，我国消费品品种总量位居全球第一。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽集团：1-7 月份累计销售新能源汽车 53.2 万辆，同比增长约 15%。</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887585393105799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:43:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上汽集团官微，7 月份，上汽集团销售新能源汽车超过 7.1 万辆，1-7 月份累计销售新能源汽车 53.2 万辆，同比增长约 15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国上周首次申领失业救济人数为 24.9 万人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887575214119553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:33:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国上周首次申领失业救济人数为 24.9 万人，预估为 23.6 万人，前值为 23.5 万人。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>私募新规今起实施，多家私募公告调整净值披露方式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887556669840003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:25:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《私募证券投资基金运作指引》于今日正式实施。据了解，多家私募发布更改净值披露方式通知显示，自今日起，持有人可以通过公司微信公众号、官方网站、邮件的方式查看产品净值等信息；代销客户可以通过代销机构提供的途径查询产品相关信息。除已完成特定对象确认程序的合格投资者、符合规定的基金评价机构外，公司将停止向不存在私募证券投资基金销售委托关系的机构或者个人提供基金净值等业绩相关信息。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国二季度海淘规模超 2 万亿韩元，中国产品占比首超 6 成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887554401196936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据韩国统计厅发布的统计资料，韩国第二季度跨境电商网购（海淘）规模首超 2 万亿韩元（约合人民币 106 亿元），中国产品占比首次超过 60%。统计数据显示，第二季度海淘交易额同比增长 25.6%，为 2.0149 万亿韩元。这是 2014 年开始统计相关数据以来的单季最高值。在前三大海淘市场（中国、美国、日本）排名中，中国位居第一，交易额同比大幅增长 64.8%，为 1.2373 万亿韩元。中国产品的海淘占比也首次超过 60%，达到 61.4%。而去年同期仅为 46.8%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪：前 7 月新能源汽车累计销量 195.54 万辆，同比增长 28.83%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887562351434631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，比亚迪公布 7 月销量。7 月新能源汽车销量 34.24 万辆，去年同期为 26.21 万辆。今年新能源汽车累计销量 195.5 万辆，同比增长 28.83%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京持续推进外资企业登记注册便利化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887539215735425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京市市场监管局近日发布消息，北京持续推进外资企业登记注册便利化，目前将外国投资者资格认证、跨境流转的时间从 2 至 3 个月不等缩短至最快 1 天办结。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代：截至 7 月 31 日已累计回购约 27.1 亿元公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887535445269385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:11:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宁德时代公告，截至 2024 年 7 月 31 日，公司通过深圳证券交易所股票交易系统以集中竞价交易方式累计回购公司股份 1599.15 万股，占公司当前总股本的 0.3635%，最高成交价为 194.10 元/股，最低成交价为 146.31 元/股，成交总金额为 27.1 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DHL 集团二季度收入为 206 亿欧元，略高于去年同期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887523817396868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 20:05:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 1 日，DHL 集团发布 2024 年第二季度业绩：集团收入为 206 亿欧元，去年同期为 201 亿欧元；息税前利润（EBIT）为 13.5 亿欧元，去年同期为 17 亿欧元。DHL 集团已确认对 2024 财年的预测：预计息税前利润（EBIT）在 60 亿欧元至 66 亿欧元之间，不包括收购和资产剥离的自由现金流约为 30 亿欧元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>实习生舆情引发对「小黑工」关注，券商已严格规范流程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887517955365764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:57:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期多家券商、基金公司正在紧锣密鼓地制定制度，加强对实习生管理，尤其是也加紧对使用「小黑工」的管理，不得要求学生付费实习。券商最新要求，在招聘实习生的过程中，用人部门和招聘人员严禁从事下列行为：包括以任何形式为本人或第三方谋取不正当利益；违规使用实习生，不报备、不审批，擅自签署实习协议以及不走合规流程擅自出具、伪造实习证明等等。有券商表示，目前业内存量「小黑工」不受影响，毕竟在工作，也未出现声誉风险，多数实习生比较敬业，但后续招聘、合规会格外严格，招聘 OA 内要填写带教人。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板航天长峰：目前的主营业务不涉及商业航天领域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887516158024583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:50:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，航天长峰发布股票交易异常波动公告，公司关注到部分媒体将公司归类为商业航天概念股。公司目前的主营业务不涉及商业航天领域，2024 年 6 月 12 日，公司回复投资者关于是否对航天商业有所贡献的问题时，回复：「公司下属子公司航天朝阳电源为商业航天领域的低轨衞星提供配套电源产品」，现对相关回复补充说明如下，航天朝阳电源为高功率模块电源生产企业，但商业航天领域的低轨衞星相关配套电源产品尚处于研制阶段未形成实质业务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法拉利二季度净营收 17.12 亿欧元，同比增长 16.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887514656987782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 1 日，法拉利公司发布 2024 年第二季度财务业绩：净营收为 17.12 亿欧元，同比增长 16.2%；调整后净利润为 4.13 亿欧元，调整后摊薄每股收益为 2.29 欧元；总出货量 3484 台，同比增长 2.7%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小林制药又确认 4 家使用其红曲原料企业的产品存在问题</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887507672963720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:24:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 8 月 1 日，日本小林制药公司发布消息称，经过重新调查，确认有 9 家购买和使用该公司红曲原料的企业，小林制药公司曾于 4 月向日本厚生劳动省报告称，不存在此类情况。但在 7 月，日本厚生劳动省再次向小林制药公司确认时，该公司称确认有 5 家购买和使用该公司红曲原料的企业。其生产的部分产品中，红曲含量高于该公司相关问题保健品中这一原料的含量。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国五大整车厂商 7 月销量同比降 2.2%，连续三个月同比下滑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887476092312194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:18:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[综合韩国五大整车厂商发布的销售业绩，韩产汽车 7 月国内外总销量（含全散件组装）同比下降 2.2%，为 65.8297 万辆，连续三个月同比下滑。具体来看，由于去年同期销量基数较高，五大车企的本土销量连续六个月负增长，当月下降 4.1%，为 11.0152 万辆；海外销量同比下滑 1.8%，为 54.8145 万辆。这主要受欧洲和亚太地区电动汽车市场需求暂时停滞导致出口运量减少等因素影响。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国盛金控吸收合并国盛证券新进展：证监会已接收材料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887498570357376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国盛金控吸收合并国盛证券的事宜又有新进展，证监会已接收相关申请材料。国盛金控证券事务部相关工作人员表示，国盛金控吸收合并国盛证券相关事宜尚在推进过程中。虽然相关材料已被接收，但在此期间可能会出现修改材料的情况。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年上半年北京地区贷款月均增速超过 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887465135577991?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:10:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年上半年，北京地区信贷总量稳定增长，6 月末，人民币各项贷款余额同比增长 7.9%，上半年月均增速 11.6%，新增人民币贷款 3927.1 亿元。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英国央行将基准利率下调 25 个基点至 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887486087977600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 19:02:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 8 月 1 日，英国中央银行宣布降息 25 个基点，把基准利率下调至 5% 的水平，这一决议符合市场预期。自 2023 年 8 月以来，英国央行一直将利率维持在 5.25% 的历史高位。按年率计算，英国通胀率已经在 5 月和 6 月连续达到央行 2% 的目标，外界普遍认为英国央行在本次议息会议降息是合适的。多家金融机构分析人士指出，英国就业市场已经出现明显降温迹象，薪资增速放缓，失业率走高，预计英国经济复苏的势头将在未来几个月减弱，眼下降息有助于缓解金融条件紧缩压力、提振经济活力。（央视财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>克而瑞：拿地预期仍需等待楼市修复的进度，短期投资氛围以谨慎为主</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2887460748384897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-01 18:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，克而瑞地产研究发布 2024 年 1-7 月中国房地产企业新增货值 TOP100 排行榜。数据显示，7 月土地市场供求双降，呈现冷热分化局面，上海、杭州相对火热，苏州、西安趋冷。企业投资力度依然羸弱，新增拿地价值百强门槛同比降幅 40% 创年内最高，投资百强拿地总金额亦同比下降 38%。而销售百强房企同样表现谨慎，整体拿地销售比仅 0.15。展望未来，克而瑞认为拿地预期仍需等待楼市修复的进度，短期投资氛围以谨慎为主，但部分有实力房企将对优质地块展开积极角逐。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>