<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>万科董事会主席、总裁、董秘集体辞任，王石回应：国家队出手相助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140829128055301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 18:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1 月 27 日，万科发布公告宣布了公司管理层核心岗位人事大调整，董事会主席郁亮、总裁祝九胜、董秘朱旭集体辞任。具体情况如下：&nbsp;</p><p>1、因工作调整原因，郁亮先生申请辞去公司董事会主席职务。郁亮先生辞去上述职务后，将继续担任公司董事，并担任执行副总裁职务。&nbsp;</p><p>2、因身体原因，祝九胜先生申请辞去公司董事、董事会投资与决策委员会委员、总裁、首席执行官、授权代表等职务。祝九胜先生辞职后不再担任公司任何职务。&nbsp;</p><p>3、因工作调整原因，朱旭女士申请辞去公司董事会秘书、公司秘书、授权代表等职务。朱旭女士辞去上述职务后，仍在公司工作，联系长租公寓事业部。&nbsp;</p><p>万科董事会选举辛杰为新任董事会主席，执行副总裁为郁亮、李锋、华翠、李刚，田钧接任董事会秘书。&nbsp;</p><p>同时，万科发布了 2024 年度业绩预告，预计归属于上市公司股东的亏损为约 450 亿元，扣除非经常性损益后的净利润预计亏损约 410 亿元，迎来史上最大年度亏损。&nbsp;</p><p>万科表示，报告期内，房地产开发业务结算利润主要对应 2022 年、2023 年销售的项目及 2024 年消化的现房和准现房库存。这些项目大部分为 2022 年前获取的土地，地价获取成本较高，销售情况和毛利率均低于投资预期，导致报告期结算毛利总额大幅减少。公司对业绩亏损深表歉意，将全力以赴推动经营改善。</p><p>有业内人士认为，上述人事大调整是深圳市地铁集团开始接管万科的征兆。</p><p>万科新任董事会主席辛杰，亦是现任深圳市地铁集团有限公司董事长、党委书记，万科企业股份有限公司董事会主席、投资与决策委员会委员。</p><p>辛杰，1966 年出生，曾在深圳市外贸集团、深圳市长城物业管理公司工作；1998 年 8 月进入深圳市长盛实业发展有限公司，任副经理；2004 年 12 月任深圳市长城投资控股股份有限公司副总经理；2009 年 10 月-2017 年 9 月，历任深圳市天健（集团）股份有限公司董事、总经理、党委副书记，董事长、党委书记；2017 年 9 月进入深圳市地铁集团有限公司，任董事长、党委书记至今。深圳地铁集团入股万科成为大股东之后，2021 年 11 月，辛杰成为万科董事会董事，2023 年 10 月成为万科董事会副主席。</p><p>新任董事会秘书田钧，亦有深圳市地铁集团工作背景。田钧，1970 年出生，历任中国平安保险 (集团) 股份有限公司财务分析师、集团投资管理委员会执行秘书、集团财务管理委员会执行秘书，平安资产管理、平安人寿、平安证券、平安基金、平安汇通投资、前海结算等公司高管等重要职位。2017 年 7 月任职深业集团、深圳市地铁集团、鲲鹏资本专职外部董事。2023 年 5 月至今，任深圳市国有免税集团专职外部董事。2024 年 6 月至今，任深圳市投资控股有限公司、深圳市创新投资集团有限公司专职外部董事。</p><p>事发之后，万科前董事长、创始人王石在朋友圈转发了一条消息，并配文：「国家队出手相助!」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1173,793" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_d300a83d31e84e299d5e793186a0c70f@337187376_oswg173388oswg1173oswg793_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王石朋友圈消息</p><p>深圳衞视深视新闻的文章中，引述了一位负责人的观点：万科虽然遇到流动性困难，但仍然拥有较多的优质资产，地铁集团作为大股东将发挥自身优势，支持新组建的经营管理团队统筹资源要素，动员各方力量，促进万科持续健康稳定发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>纵目科技停缴员工社保，CEO 唐锐：寻求被并购可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140438274611970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 13:17:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>1 月 26 日下午 4 点，智能驾驶公司纵目科技 CEO 唐锐在全员会上发言 10 分钟后，就匆匆下线了。</p><p>唐锐没有给员工提问的机会。两天前，纵目科技员工告诉 36 氪汽车，他们发现公司的欠薪程度再次升级，员工连 2024 年 12 月的最低工资都拿不到了，社保与公积金也被断缴。</p><p>更早之前，去年 10-11 月，唐锐提出内部进入「低功耗模式」，全体员工仅能拿到最低工资，封顶 1 万元，缴纳公积金与社保，当月工资被延迟至次月 25 日发放。「现在什么都没了。」</p><p>纵目员工告诉 36 氪汽车，26 日的全员会上，唐锐称，公司一直在与某家宁波上市公司对接业务并购事宜，但收购方还需要春节后 1-2 个月时间才能完成项目尽调与资产评估。「公司有意出售智驾泊车业务，但保留移动充电机器人业务。」</p><p>同时，唐锐表示还在推进老股东融资事项，但很遗憾没能在春节之前，引进一笔钱来解决员工的社保问题。</p><p>他称，后续如果顺利跟上市公司完成交割，也许公司还有存续下去的可能性，也许没有。「我们希望能够用最小方式去维持业务，不至于马上进入清算，因为清算的实质性后果就是所有经营活动都不能做了。」</p><p>唐锐在全员会上表示，现在公司的账户已经被封存，即便有局部汇款，也没办法给员工交社保了。他建议，如果想保持社保公积金不断缴，唯一可能的办法是先离职之后自己尽快补缴纳。</p><p>据 36 氪汽车了解，被欠薪员工中，不乏同时揹负房租房贷的工程师、孕期中的女同事、还有拿了薪资证明作为「欠条」的离职员工。目前，部分员工已经对纵目科技发起了仲裁流程。</p><p>唐锐是美籍华人，于 2013 年成立了纵目科技。纵目一直聚焦在环视辅助驾驶算法和软件领域，用两年时间实现了产品前装量产出货。此外，纵目还有 3 个工厂，具备生产域控硬件的能力。在智能驾驶泊车细分领域，纵目科技的行业认知度不算低。</p><p>从 2016 年开始，纵目科技的车企客户中，开始出现了吉利博越等车企的身影。纵目提交的招股书显示，到 2023 年，理想汽车、赛力斯、长安汽车、岚图和中国一汽都是其客户。</p><p>资本市场层面，纵目的融资进展也算顺利。2015-2022 年间，纵目科技完成了从 A 轮到 E 轮的融资，资方包括联想、小米产投等机构，估值一度超过 90 亿元人民币。</p><p>有员工向 36 氪表示，作为智驾泊车方案供应商，纵目其实有不错竞争力，泊车技术能落地，工程经验也足够。「我们做交付的时候，比其他供应商都能卷。」</p><p>但也有资深纵目员工发现，自 2023 年后，公司大客户订单在不断丢失。比如赛力斯旗下的问界品牌，早期问界 M5、M7 车型的泊车方案都是纵目做的，但随着华为与问界的智选车合作模式加深，问界智驾已经全栈切换至华为。</p><p>目前，纵目只剩下长安汽车等不多的大客户，长安旗下阿维塔、深蓝、启源等都有使用纵目的泊车方案。</p><p>不过有员工告诉 36 氪汽车，长安汽车的项目也不稳固，技术开发工作很早就做完了，现在只剩一些车型适配或后续维护工作。「项目本身也有 B 点供应商，加之长安也在自研智驾，后续也可能切换到自研方案。」</p><p>纵目科技的遭遇，某种程度上可以说是低技术门槛的智驾公司命运缩影。随着智驾愈发向 AI、大模型靠拢，其战略地位愈发突出，车企们自研智驾的比例也会越来越高。一些智驾供应商原本的市场方案会不可避免受到挤压。</p><p>而巨头车企们的入局，也更加考验着智驾公司的技术进化速度、资源壁垒。智驾技术公司只有跑的足够快，才可能不被车企吞掉。</p><p>比如华为、「蔚小理」等玩家的城市 NOA、「端到端」、「车位到车位」大战下，头部智驾供应商们也在狂卷产品技术点。</p><p>但在纵目科技员工看来，公司的泊车技术栈似乎停滞在 2022 年左右，「一直在啃老本」。</p><p>有员工告诉 36 氪汽车，公司也有行车-泊车一体的方案，但基本是与做行车的智驾公司联合拿项目。「之前还有人提出要做高阶智能驾驶，但被唐锐否决了。」</p><p>也许因为竞争过于激烈，在技术升级的分叉路口，纵目科技的管理层没有选择卷入高阶智驾，而是选择了另一条路径——自动驾驶充电机器人。</p><p>有多位纵目员工向 36 氪汽车表示，2023 年下半年，公司开始向机器人业务倾斜资源，业务人数多达 300 人，海内外都有业务部署。据官方信息，该机器人是一款 L4 级自动驾驶新能源机器人，可在园区、停车场等封闭场地，为新能源汽车提供智能充电服务。</p><p>去年 4 月，纵目在上海迪士尼度假村部署了 100 个充电机器人，官方规划是，今年实现 5000 个一线城市大型停车场的移动充电服务部署。</p><p>「高层可能觉得移动充电领域有不错盈利模式，另一方面，也是想通过充小车把 L4 自动驾驶的技术栈跑通，然后迁移到乘用车领域。」有员工说道。</p><p>不过也有员工认为，在园区落地的低速机器人与乘用车需要的智驾技术相去甚远。</p><p>多位员工都将公司持续亏损、资金断裂的源头指向了自动驾驶充电机器人业务。员工称，充电机器人单车揹着 100 多度电的电池包，加上底盘等，整车成本能达 15 万左右，规模上量需要大量资金；加之，在探索机器人落地运营时，纵目有时会免费给场景方使用，也可能造成资金压力增大。</p><p>目前，CEO 唐锐的重心主要充电机器人领域，联席 CEO 张爽则主要负责智驾泊车业务。</p><p>此前，唐锐曾在内部表示，智驾泊车业务在寻求并购事宜，机器人业务还会保留。「大部分员工的心态应该都是希望（并购）这件事是真的，这是员工能拿到欠薪的唯一可能。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>红星美凯龙发布严正声明：与阳光海天旗下子公司为正常解约，不存在「暴力撕毁合同」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140433797290753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 11:35:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1 月 26 日晚，红星美凯龙家居集团在官方公众号发布声明表示：近期部分自媒体号阐述红星美凯龙与上海鸿景过往合作时所称的「红星美凯龙暴力毁约」、「红星美凯龙上演现实版农夫与蛇」、「红星美凯龙背刺白衣骑士、暴力撕毁合同」等表述皆为不实内容。</p><p>近期关于红星美凯龙的闭店、合约纠纷传闻不断。在业绩方面，2025 年 1 月 17 日，红星美凯龙家居集团股份有限公司发布了 2024 年度业绩预告，预计归属于母公司所有者的净利润亏损将达到 27.70 亿元至 32.50 亿元，较上年同期的净亏损 25.7 亿元进一步扩大。 红星美凯龙表示。首先，国内经济形势的波动和房地产市场的持续低迷，使得家居行业的消费需求大幅萎缩。作为家居零售巨头，红星美凯龙的商场出租率显著下降，导致租金收入减少。</p><p>以下为声明原文：</p><p>针对近日网络上流传的红星美凯龙与阳光海天停车产业集团 (下简称「阳光海天」) 及子公司过往合作的不实言论，我司现严正声明如下：</p><p>1、我方于 2022 年 1 月 28 日与阳光海天旗下子公司北京鸿景泊兴停车管理有限公司（下简称「北京鸿景」）签署《停车场租赁/收益权交易协议》，后北京鸿景将《停车场租赁/收益权交易协议》项下权利义务概括转让予同为阳光海天旗下子公司的上海鸿景泊兴停车管理有限公司（下简称「上海鸿景」），即我方与上海鸿景约定将坐落于全国各地总计 36 个红星美凯龙家居商场停车场出租给上海鸿景及其子公司使用，双方签订了相应 36 份《停车场租赁合同》。</p><p>2、在上述合同签订后，上海鸿景方在实际合作过程中存在未经红星美凯龙方同意，在约 30 家红星美凯龙家居商场长期聚集人员、未及时妥善处理客户投诉、对管理诉求未及时响应、停车场设备系统频繁故障未及时处理等一系列违约行为，严重影响到红星美凯龙家居停车场及商场的正常运营。为确保给商场客户提供优质的购物体验和安全保障，也为保障我方合法权益不受侵犯，我方已根据合同约定，于 2024 年 8 月 30 日向上海鸿景及其子公司发出解除通知函，确认解除上述全部合同，其程序合法、流程合规。</p><p>3、基于此，近期部分自媒体号阐述红星美凯龙与上海鸿景过往合作时所称的「红星美凯龙暴力毁约」、「红星美凯龙上演现实版农夫与蛇」、「红星美凯龙背刺白衣骑士、暴力撕毁合同」等表述皆为不实内容。</p><p>4、如在声明发布之后，相关侵权主体仍传播侵犯红星美凯龙声誉的不实内容，我们也将保留采取法律手段维护合法权益的权利。</p><p>感谢大家的关注和支持！让我们共同维护健康有序的营商环境和舆论环境。</p><p>红星美凯龙家居集团股份有限公司</p><p>2025 年 01 月 26 日</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 的淘宝许愿报告，其实是一篇对未来行业风口的预测</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140350450621191?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 10:11:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>春节，一年的结束，也是一年的伊始，是辞旧迎新，为新年增福添彩的时刻。而这个蛇年春节，年轻人又开发出了新的玩法——上淘宝下自己的「心愿订单」。</p><p>从 1 月 21 日起，淘宝开启了新年许愿活动，有 6000 万人在淘宝上许下了自己的新年愿望，其中 95 后占比超过 6 成，淘宝俨然成了年轻人的许愿池。「后浪研究所」进一步分析了这份年轻人的许愿数据，发现了很多有意思的结论。<strong>这张年轻人的许愿图谱，完全就是一份未来的行业风口。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_a9af8f5d2efd43388e43693a5d83204d@11416942_oswg69256oswg830oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在年轻人的许愿清单 TOP5 中，「身体健康」超越了「赚点小钱」，成为年轻人关心的头等大事；而「赚点小钱」又超越了「升职加薪」，对于年轻人来说，切实拿到手里的钞票比事业晋升更加重要。</p><p><strong>显然，年轻人的心态变了，而这些细微之处的情绪变化也反映在了 2024 年新崛起的几大赛道中。</strong>我们从淘宝心愿数据出发，总结了三大关键词，来看看年轻人都在为什么产品买单，为哪些赛道投票。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_641bfe309ca840ddbeab74e5161fb5c1@11416942_oswg8123oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="819,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_e4a58542b1be4bf18b2fc6fbb6e1ce74@11416942_oswg116249oswg819oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>当 90 后想带爸妈出去旅游时，很可能会遭到老一辈人的一句埋怨，「旅游干什么？浪费钱！」对上一代人而言，艰苦朴素是一种生活方式。但 Z 世代已经完全不这样想了，<strong>他们拒绝「没苦硬吃」，奉行「自我充实」——旅游、看演出、兴趣班，都是年轻人所追捧的、大势所趋的消费赛道。</strong></p><p>在淘宝许愿数据中，和「旅行」相关的愿望达到 113 万条，而最热门的目的地是「南极」。既然要许愿出门玩，当然梦想要越远大越好。而世界尽头的冷酷仙境冰岛也位列第二，成为年轻人心中「一生一定要去一次」的浪漫终点。</p><p>2024 年在社交媒体上有个很火的话题，「身边很多人都是 NPC」。他们每天重复着同样的路线，起床、通勤、上班打卡、下班打卡、回家睡觉，千篇一律的日子过久了，难免会觉得自己丧失了生活的主动权。<strong>但是旅游会让人觉得，自己是玩家。</strong></p><p>在年轻人心里，为一段暂时性的体验付费并不是浪费。花上半年攒个几千块钱，用来出去玩一趟，能获得存封在脑海里几十年的美好回忆，完全物超所值。</p><p>于是我们也能看到，2024 年各地文旅也在努力争夺年轻人的注意力。9.98 万一张票的中国国家地理南极科考游，一票难求；敦煌旅游团创新形式，开展沉浸式房车剧本杀体验；雁荡山景区推出飞拉达，为年轻人提供惊险刺激的攀岩体验；《黑神话悟空》带火了山西古建筑群，山西文旅局推出黑神话通关文牒……在 2025 年，势必会有更多网红城市竞争上岗。</p><p>另一边是火爆的演出市场。据中国演出行业协会数据，2024 年全国营业性演出场次同比增长 10.85% 票房同比增长 15.37%，5000 人以上大型演出场次更是激增 49.90%。文艺复兴了，凤凰传奇、陶喆、周杰伦依然是热门歌手；刀郎、王心凌、五月天、林俊杰，各位童年回忆金曲杀手也纷纷开启了现场体验。年轻人最朴实的心愿就是抢到一张票，毕竟点开购票软件后秒速「缺货」的场面已经不想再看到第二次。</p><p><strong>当然，也有部分年轻人另辟蹊径，开始了「追星消费降级」——不追大牌明星，改追小剧场演员、游乐园 npc，距离更近、还能获得更亲密的互动体验。</strong>于是音乐剧异军突起，据《2024 中国音乐剧市场年度报告》，仅 1 月-10 月，全国音乐剧演出场次就达到 1.36 万场，票房达 13.96 亿元，较 2023 年同比增长 26.7%。在演出消费中，年轻人也越来越注重「情价比」，花了钱，就要获得最饱满的情绪体验。</p><p>不光是前往远方，日常生活中，年轻人也在装点着自己的精神世界。他们开始疯狂报课，先是挤爆青年夜校，后是刷 9 块 9 兴趣班体验课，书法、绘画、吉他、钢琴、架子鼓等各种乐器，打一枪换个地，力争找到自己真正的兴趣所在。在德智体美全面发展的路上，连带着网球课、羽毛球场地费也都经历了一波涨价。</p><p>有一种说法是，<strong>等到成年后，有了足够的时间精力和经济基础，就要重新养育自己一遍，为兴趣大胆付费。</strong>只要一段明码标价的体验能带来持续性的精神愉悦，年轻人会毫不犹豫地 all in。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_77a8b6ccb918453f8bc5de4c6fe15e08@11416942_oswg7897oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="824,1079" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_d38b58b5daaa4afd9bd5c27cedcf425a@11416942_oswg103038oswg824oswg1079_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>根据淘宝的许愿数据，前五名的愿望里没有和「感情」有关的。00 后已经深谙身体才是革命的本钱，毕竟一段感情结束了还会遇到更好的，自己的身体完蛋了，可就很难拯救回来了。为自己的健康付费，再多的开销都值得。</p><p>就像许愿数据中的三大健康焦点——<strong>不脱发、睡个好觉、减肥，与之对应的大健康赛道也在 2024 年里有着亮眼的增长表现。</strong></p><p>首先是睡眠经济。近三年来国民睡眠质量每年都在降低，根据《中国国民健康睡眠白皮书》，超九成国民经常或偶尔会出现睡眠质量问题，睡眠浅、入睡困难是影响睡眠质量的主要问题。2024 年睡眠经济市场规模持续扩大，预计将达到 4955.8 亿元。</p><p><strong>为了睡个好觉，年轻人可以说什么能试的法子都试过了。</strong>从网红亚朵枕头，到舒适的睡衣、重力毯，睡前助眠薰香、服用的褪黑素软糖等等，能为一夜好梦助力的产品总能收获更多关注。</p><p>尤其在轻养生赛道上，年轻人甚至把助眠保健食品吃成了日常零食——据魔镜洞察数据显示，2024 年软糖剂型的助眠保健食品销售额同比增加 249.84%；冲剂与粉剂也凭借固体饮料、益生菌粉等产品形式，销售额同比六倍增长。不管有用没有，吃下去总会带来一点心理安慰效应。</p><p>接着是「新中式养生」赛道，<strong>当养生已经变成一种每日例行功课时，年轻人更是开启了全方位研究，从肩颈腰问题，到血压、血糖、血脂，年轻人对养生的关注更加垂直细分。</strong>这边血糖仪买出了一个千亿市场，那边防脱发产品成为新蓝海，根据中研网数据，2024 年防脱生发市场上已有超过 450 个相关品牌，年轻化趋势还在蔓延。</p><p>最后，对应减肥，2024 年的「无糖」概念火热，只要带上「无糖、健康」标签，总能收获年轻人的青睐。传统食品赛道开始卷起了健康，强调「不长胖、零负担、轻体纤体」。超级食品如羽衣甘蓝、甜菜根、奇亚籽、牛油果、巴西莓等相继成了品牌宠儿。</p><p>传统奶茶已经卷不动了，酸奶、热饮、咖啡、新中式茶饮开启了群英混战。永远记得第一次见到 Blueglass 酸奶营养成分配料表的震撼，胶原蛋白、藻蓝蛋白、胶原玻尿酸，在这些复杂的成分名之后，酸奶已经卷到了可以减肥、美容、甚至壮阳的效果？</p><p><strong>食品界的新战场，势必在健康营销。</strong>「悦己经济」始于健康的身体，健康食品能抵消短暂放纵的负罪感，也能让年轻人更放心地消费。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_250188b670d24cc3bd209b4b468a3d91@11416942_oswg8067oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,1404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_9c84f0977e6b4a7096619b40a93c6811@11416942_oswg131201oswg827oswg1404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>情绪价值或许是 2024 最热门的词汇之一。许愿数据里也可见一斑：<strong>这届年轻人，可以不谈恋爱，但不能失去心动的能力。只不过对什么心动——只要能提供充分的情绪价值，万事万物都值得为之投入。</strong></p><p>很多人都震惊于女性向游戏市场在 2024 年增长。2024 年女性向游戏流水翻倍增长，据 QuestMobile 统计，《恋与深空》在 2024 年四次超越《王者荣耀》和抖音，冲上 ios 畅销榜总榜第一，仅 iOS 端流水就超 13.07 亿元，紧随其后的是《世界之外》，超 3.7 亿元。</p><p><strong>乙女游戏为年轻女孩们提供了一场真实化的虚拟恋爱。</strong>与之相对今年出现了一种名为「COS 委托」的新职业，指由女性 coser 们装扮为指定的 ACG 角色，陪雇主游玩一天，其中《光与夜之恋》《恋与深空》中的几位角色撑起了一片天。这是一种沉浸式的、浓度极高的情感体验，对年轻人来说，在这一天里，自己能感受到被本命角色捧在手心的感觉，仿佛屏幕里的二次元纸片人变成了真实存在的，带来的 crush 感，或许不比真实谈一场恋爱来得更少。</p><p>当然不止是把自己作为主角带入，也有人更愿意从上帝视角作为旁观者，像许愿数据里显示的，<strong>「我自己可以不谈恋爱，我磕的 cp 必须是真的」，对二次元 IP 角色的喜爱，也带动了 2024 年的谷子经济大爆发。</strong></p><p>2024 年天猫双 11 开售前，叠纸心意旗舰店上新了一批《恋与深空》全新周边，预售期间开卖成交额秒破 5000 万，首日成交超 2 亿。同样销售量破亿的还有米哈游旗舰店，IP 衍生周边类商品同比去年增长超 100%。</p><p>从 Jellycat，到 loopy，Chiikawa（吉伊卡哇），每过一段时间，可爱事物就会霸占年轻人的视线。2024 年的现象级顶流吉伊卡哇，和名创优品联名后，上线 3 天就卖了 800 万，堪称年轻人的「电子布洛芬」，治愈满分。随后吉伊卡哇官方旗舰店在双 11 前入驻天猫，红温兔、桃心飞鼠、垂耳乌萨奇等新产品也是光速售罄。根据久谦中台发布的《双十一大促首阶段分析》报告，双 11 第一阶段淘天潮玩销售额占大盘达 69.7%，情绪消费成为市场新增量，尤其是 ACG 衍生品、毛绒产品呈现成人化趋势。</p><p>中商产业研究院发布的《2024-2030 年中国二次元市场调查与投资机会前景专题研究报告》预测 2025 年市场规模将逼近 3500 亿元。B1、B2 层的谷子店救活了奄奄一息老商场，在谷子店转一圈，到处是穿着 COS 服、二次元浓度极高的年轻人。还有很多人在网上教学改装痛包、痛房（指在包上挂满动漫人物徽章或玩偶等周边产品），把对二次元的爱摆在最明显的地方，才能让它提供的情绪价值最大化。</p><p>宠物赛道也在持续攀升。根据《2025 年中国宠物行业白皮书（消费报告）》，2024 年城镇 (犬猫) 消费市场规模突破 3000 亿，宠物数量超 1.2 亿只，00 后宠物主相较去年上升 15.5%，目前占比为 25.6%，养宠主力军依然是 90 后，占比 41.2%。再看淘宝许愿数据，对 95 后来说，<strong>猫党已经反超狗党，猫猫队上大分。</strong></p><p><strong>在 00 后逐渐走上职场的这一年，一只属于自己的宠物成为迈向社会的第一步。宠物能为年轻人提供最生动的陪伴。</strong>他们亲切地称自己宠物为毛孩子，我们也渐渐发现，宠物越发「人化」了。宠物也能穿上时髦的汉服洋装，有了专门针对宠物行为训练的宠物学校，还有方便寄送宠物的豪华型宠物酒店，甚至商家开启了只为猫猫狗狗们准备的宠物自助餐——宠物主只能陪同观看，不能进食。</p><p>不得不说，宠物们过得是 A+级生活。猫主子、狗主子们宁可自己紧着腰包，也不能亏待爱宠。毕竟，能看到自家毛孩子吃好喝好，自己也能从中获得强烈的心里满足感。<strong>回到这个词，情绪价值——能给年轻人们良好的正反馈的产品和服务，他们从不吝啬付出。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,43" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_5b51991c33194d05b5ef8446dec6b9b3@11416942_oswg351oswg1080oswg43_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>每年，年轻人许下的新年愿望，背后都是他们生活态度的变化。</p><p><strong>从淘宝许愿数据可以看到，年轻人的愿望似乎都集中在一些很微小的、具体的美好上。</strong>他们更加务实，注重过好眼下的生活；更加关注近处的小事，而不是那些离自己很远的宏大敍事。再长远的规划，也比不上及时犒劳自己一顿美味的午餐。</p><p>而未来的行业风口，也是由年轻人们细致的需求构成的。2025 开始，先关注到年轻人情绪流向的人，也能更好地看到未来的趋势。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>这是激进投资 AI 的锦秋基金，从硅谷带回的二十五条关键认知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3139177221331714?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 14:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年初，中国国内目前最活跃的 AI 投资机构之一的锦秋基金，组织了一场硅谷的 Scale With AI 活动。</p><p>5 天 4 晚里，OpenAI、xAI 、Anthropic、Google、Meta、Perplexity、Luma、Runway 等关键 AI 公司以及很多硅谷的投资机构集中分享了硅谷 AI 的最新进展，以及他们对 2025 趋势的很多预测和判断。</p><p>作为这个活动背后的攒局者，锦秋基金不仅投资了北美的一些活跃的 AI 基金，与全球 AI 市场建立连接，也特别推出了 Soil 种子计划，以激进的、快速灵活决策的方式支持 AI 领域的早期创业者。过去的 2024 年，锦秋频繁出手了 AI 达人营销平台 Aha Lab、AI 内容平台造梦次元等诸多项目。</p><p>以下是本次硅谷行整理出的关于 AI 进展的二十五条重要认知，共分为大模型、视频模型、AI 应用以及具身智能四个部分。</p><h2>关于大模型：Scaling law 是否达到瓶颈以及硅谷创新的来源</h2><p>1.对 LLM 来说，Pre-training 的时代已基本结束了，但 post-training 还有很多机会。此外，在 Pre-training 投入少的原因，更多在于资源有限，而做 Post-training 的边际效益会更高，所以，Post-training 还有很多机会。</p><p>2．先有 Pre-training，才有 Post-training 中的 RL，模型得有基础能力，RL 才能有的放矢。RL 不改变模型的智力，更多是思考模式。相比来说，Pre-training 是 imitation，只能做到模仿，而 RL 是创造，可以做不同的事。</p><p>3、一些可能明年成为共识的预判。比如 Model 架构可能变化；闭源和开源差距会大幅缩小；关于合成数据，大模型生成数据然后训练小模型是可行的，反过来比较难。合成数据和真实数据的区别主要是质量问题。也可以用各类数据拼凑合成，效果也很好。pretraining 阶段可用，因为对数据质量要求不高。另外，每家拼凑的方式都不一样，用更大模型生成训练小模型是可以的，用小的模型训练大模型的话，近一年可能好点。而本质都是数据来源问题。</p><p>4.Post training 团队建设，理论上 5 人足够（不一定全职）。比如一人搭建 pipeline（infrastructure），一人管数据（数据效果），一人负责模型本身 SFT，一人负责产品对模型编排做判断，收集用户数据等。</p><p>5. 关于硅谷创新的秘密由来，其中一个重要因素就是他们的公司很容易形成一种扁平的组织文化。像 openAI,就并没有所谓特定的 decision maker,每个人都很自主自由，团队之间的合作也很自由。而老牌的谷歌也在悄悄裁撤中间层，让很多曾经的 manager 转一线。</p><h2>关于视频模型： Scaling Law 的瓶颈还很早</h2><p>6、视频生成还处于 GPT1 和 2 的时间点。现在视频水平接近 SD1.4 的版本，未来视频会有和商用性能差不多的开源版本。当前的难点是数据集，视频因为版权等问题没有那么大的公用数据集，每一家如何获取、处理、清洗数据会产生很多不同，导致模型能力不同，开源版本的难度也不同。</p><p>7.DiT 方案下一个比较难的点在于如何提升物理规律的遵循，而不只是统计概率。视频生成的效率是卡点。目前要在高端显卡上跑挺久，是商业化的障碍，也是学术界在探讨的方向。类似 LLM 虽然模型迭代速度在放缓，但应用没有放缓。从产品角度，只做文生视频不是一个好的方向，相关的偏剪辑、创意的产品，会层出不穷，所以短期内不会有瓶颈。</p><p>8.会有 1～2 年才能达到 DiT 技术路线的饱和。DiT 路线很多可以优化的地方。更高效的模型架构，是非常重要的。以 LLM 为例，一开始大家都在往大了做，后面发现加 MOE 和优化数据分布后，可以不用那么大的模型去做。需要投入更多研究，一味 scale up DiT 非常不高效。视频数据如果把 YouTube、TikTok 都算上，数量非常大，不可能都用于模型训练。</p><p>9.视频的 scaling law，在一定范围内有，但远达不到 llm 的级别。现在最大级别的模型参数也就是 30b。30b 以内证明是有效的；但 300b 这个量级，就没有成功案例。现在做法中，不同主要是在数据上、包括数据配比，其他没有大不同。</p><p>10.Sora 刚出来大家都认为会收敛到 DiT，但实际上还有很多技术路径在做，例如 based on GAN 的路径，以及 AutoRegressive 的实时生成，比如最近很火的项目 Oasis，还有把 CG 和 CV 结合去实现更好的一致性和控制。每一家都有不同的选择，未来面向不同场景选择不同的技术栈会是一个趋势。</p><p>11.长视频生成提速的技术方案，能看到 DiT 能力极限在哪，模型越大、数据越好，生成的清晰度更高、时间更长、成功率更高。DiT 模型能 scale 到多大，目前没有答案。如果到一定尺寸出现瓶颈，可能会有新的模型架构出现。从算法角度，DiT 做出一个新的推理算法，来支持快速。比较难的是怎么在训练的时候把这些加上。</p><p>12.视频模态的训练数据其实还有很多，而且怎么样高效地选择出高质量数据比较重要。数量取决于对版权的理解。但算力同样是瓶颈，即便有那么多数据，也不一定有算力去做，尤其是高清的数据。有时候需要基于手头有的算力去反推需要的高质量数据集。高质量数据一直都是缺的，但即便有数据，很大的问题是大家不知道什么样的图像描述是对的，图像描述要有哪些关键词。</p><p>13.视频生成的真实度主要靠基模能力，美学提升主要靠 post training 阶段，比如海螺就大量用影视数据。视觉模态可能不是更好的通向 AGI 的最好的模态，因为文字是通往智能的捷径，而视频和文字之间的效率差距是几百倍。</p><p>14.多模态模型还在很早期阶段。给前 1 秒视频 predict 后面 5 秒已经很难了，后面加入 text 可能会更难。理论上视频和文字一起训是最好的，但是整体做起来是很难的。多模态目前不能提升智力，未来也许是可以的。</p><h2>关于 AI 应用：硅谷的趋势和国内不太一样</h2><p>15.硅谷 VC 倾向于认为 2025 年是有应用投资的大机会。他们投资 AI 产品的标准之一：最好只做一个方向，让竞品很难复制。也需要有一些网络效应：要么是难以复制的洞察力；要么是难以复制的技术 Edge；要么是他人无法获得的垄断资本。否则很难称之为创业，更像是一门生意。而且在美国，基本没有 killer apps for everyone。大家习惯于在不同场景中使用不同功能的 App，关键是让用户体验尽可能的无障碍。</p><p>16、硅谷 VC 认为 AI 产品公司是新物种，和之前的 SaaS 很不一样，找到了 pmf，它的 revenue booming 是非常快的，真正 value creation before hype 是在 seed 阶段；大模型很注重预训练，应用公司更注重 reasoning。每个行业有固定的看问题的方式和方法，新出现的 AI Agent 是在 LLM 的基础上加入了 Cognitive Architecture。</p><p>17.VC 里的小众观点是可以有条件考虑投资中国创业者。原因是新一代中国创始人很有活力，很有能力做很好的生意模式。但前提是 base 在美国。中国及中国创业者在做很多新的尝试，但是国际投资人不了解，所以也是一个价值洼点。</p><p>18.硅谷的 VC 都在想办法建立自己的投资策略。Soma Capital 的策略是建联最优秀的人，让最优秀的人介绍他的朋友，创建 Life Long Friendship。在过程中 inspire、support、connect 这些人；建立全景地图，包括市场细分和项目 mapping，想做数据 Driven 的投资。会从 Seed 投资到 C 轮，观测成功/失败样本；Leonis Capital 是研究驱动的风险投资基金，主要是 First Check。OldFriendship Capital 则是 Work first，invest later，会和 founder 先一起工作，打客户访谈，确定一些访谈 guideline，一起搞清楚产品的问题，类似咨询工作。投中国项目，在工作中可以判断中国 founder 是否有机会能够和 US Customer 一起工作。</p><p>19.Storm Venture 喜欢 Unlocking Growth，比较喜欢 A 轮有 PMF 的公司，他们通常获得了 1-2M 的收入，然后去判断是否存在 Unlocking growth 支撑他们涨到 20M。Inference venture 认为壁垒应建立在人际关系和领域知识。</p><p>20．OpenAI 研究员创办的 Leonis Capital 有，几 个关于 2025 年的 AI 预测。比如会有一款 AI 编程的应用走红；比如模型提供商开始控制成本，创业者需要去选择 model/agent 创造一个独特供给；数据中心会造成电力冲击，可能存在新架构重新；新的 framework，模型变小；Multi agent 会变得更加主流。</p><p>21 AI Coding 公司模型训练的可能思路，一开始会用模型公司更好的 API 来取得更好的效果，即使成本更高，在积累客户使用数据之后，不断地在小场景训自己的小模型，从而不断替换部分 API 场景，以更低成本取得更好的效果。</p><p>22. AI Coding 的一个重要趋势是使用推理增强技术，类似于 o3 或 o1 方法。方法可以显著提高代码代理的整体效率。虽然它目前涉及高昂的成本（多 10～100 倍），但它可以将错误率降低一半甚至四分之一。随着语言模型的发展，这些成本预计将迅速下降，这可能使这种方法成为一种常见的技术路线。</p><h2>关于具身智能：完全具备人类泛化能力的机器人，在我们这代可能无法实现</h2><p>23：硅谷的一些人认为，具身机器人尚未迎来类似 Chatgpt 的时刻，一个核心原因在于，机器人需要在物理世界中完成任务，而不仅仅是通过虚拟语言生成文本。机器人智能的突破需要解决具身智能的核心问题，即如何在动态、复杂的物理环境中完成任务。机器人的关键时刻需要满足通用性：能够适应不同任务和环境；可靠性：在真实世界中具有较高的成功率；可扩展性：能通过数据和任务不断迭代和优化等几个条件。</p><p>24：机器人数据闭环难以实现是因为它们缺乏类似 ImageNet 这样的标志性数据集，导致研究难以形成统一的评估标准。另外，数据采集的成本高昂，尤其是涉及真实世界的交互数据。例如，采集触觉、视觉、动力学等多模态数据需要复杂的硬件和环境支持。仿真器被认为是解决数据闭环问题的一种重要工具，但仿真与真实世界之间的「模拟-真实差距（sim-to-real gap）」仍然显著。</p><p>25：具身智能面临通用模型与特定任务模型的冲突。通用模型需要具备强大的泛化能力，能够适应多样化的任务和环境；但这通常需要大量的数据和计算资源。特定任务模型更容易实现商业化，但其能力受限，难以扩展到其他领域。未来的机器人智能需要在通用性和专用性之间找到平衡。例如，通过模块化设计，让通用模型成为基础，再通过特定任务的微调实现快速适配。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜发布小米极氪对撞视频博主被抓；韩国破获继 N 号房后最大规模网络性剥削案；霸王茶姬因「春节」翻译不当发文致歉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3138831580257024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 08:27:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>发布小米极氪对撞视频博主被抓：涉嫌恶意抹黑小米汽车</strong></p><p>1 月 25 日，小米法务部发文称，近日涉嫌恶意抹黑小米汽车商业信誉、商品声誉的某平台博主及其同伙多人，已被依法缉拿归案。文中提到，去年 8 月 13 日，该博主发布其将小米汽车与某品牌汽车对撞的所谓「测试视频」，其中「测试」方法及结论，存在诸多严重谬误与偏颇，在网络上造成极为恶劣的影响，严重损害小米公司商业信誉。&nbsp;</p><p>据悉，当时，这位百万粉丝的汽车博主发布了一条名为《当小米 SU7 撞上一辆极氪 007》的视频，引发广泛关注。视频显示，该博主用小米 SU7 与一辆极氪 007 进行了对撞测试，碰撞速度为 60 公里/小时，按照 90% 的重叠率进行碰撞，结果小米 SU7 遭遇了小电瓶断电、车门无法打开的情况。（红星新闻）&nbsp;</p><p><strong>韩国破获继 N 号房后最大规模网络性剥削案，共有 234 人受害</strong></p><p>近日，韩国破获继 N 号房后的最大规模网络性剥削案，共有 234 人受害包括 159 名青少年在内。该组织头目通过社交软件涉嫌在近 5 年间对包括未成年人在内的 234 人进行性剥削，现已被拘捕并移交检方。据警方透露，该男子自 2020 年 5 月以来创建了一个金字塔型的网络性暴力犯罪团伙，并通过威胁等手段实施强奸或制作非法视频进行传播。目前警方正在考虑是否公开该男子的个人信息。（看看新闻 KNEWS）&nbsp;</p><p><strong>霸王茶姬因「春节」翻译不当发文致歉：会加强对海外账户的管理和沟通</strong></p><p>1 月 24 日晚，「霸王茶姬 CHAGEE」就「春节」一词翻译不当致歉。其表示：「很抱歉我们没有拉齐海外在地团队对‘春节’的翻译使用更一致的说法，我们后续会加强对海外账户的管理和沟通，确保表达内容的准确性。」&nbsp;</p><p>此前，网友发现霸王茶姬在境外社交平台上发布的文案使用了 Lunar New Year 来指代春节，而不是 Chinese New Year 或 Spring Festival。&nbsp;（中国日报）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>韩国失事客机事发前 8 分钟细节公布：两侧发动机与鸟类相撞</strong></p><p>韩国国土交通部航空铁路事故调查委员会 1 月 25 日下午在务安国际机场举行说明会，介绍了事故调查委员会截至目前的调查情况和今后的调查计划。事故调查委员会在说明会上公布了事故客机两个黑匣子的记录与务安机场塔台管制方的通信记录在同步分析后，重新构成的以秒为单位的客机失事前的情况。</p><p>此次说明会也公布了在 2024 年 12 月 29 日上午，导致 179 人遇难的济州航空客机失事事故发生前总计约 8 分钟的时间内，调查团队官方目前确认的所有细节。当日 8 时 58 分 50 秒事故客机两个黑匣子记录同时中断。分析人员推测，事故客机两侧发动机与鸟类相撞，导致机上电源中断。（现代快报）</p><p><strong>河南矿山集团年终奖发 1 亿，销售部员工单人最高可拿超 500 万元</strong></p><p>1 月 25 日，河南矿山集团举办 2024 年终表彰大会。记者现场了解到，这次现场仍旧有数钱环节，有限时间内数多少拿多少。此外，河南矿山集团今年将发超 1 亿元的年终奖，奖金数额最高的是销售部的员工，单人年终奖最高可拿超 500 万元。（红星新闻）&nbsp;</p><p><strong>春节前夕，微信群「蓝包」上线</strong></p><p>微信小店「送礼物」再次更新，本次送礼物功能呈现大幅增强。马化腾在 2024 年腾讯员工大会上曾表示：「张小龙觉得商品就是信息，不应该只是局限在视频号，而是应该纳入整个微信生态，从原子层角度去思考电商。这样走出来的路跟别人不一样，会走得更远。我们坚决支持微信事业群做这样的创新发展，发挥我们的社交能力做电商的生态连接器。未来也期待更多的‘蓝包’和新的创意。」（华尔街见闻）</p><p><strong>珠穆朗玛峰入山费上调为 1.5 万美元，为 10 年来首次大幅调涨</strong></p><p>近日，尼泊尔政府宣布，2025 年起，攀登珠峰的入山许可费将从现行的 1.1 万美元调涨至 1.5 万美元，涨幅高达 36%，是 10 年来首次大幅调涨。尼泊尔旅游部表示，登山活动是尼泊尔重要的经济来源，过去多年，费用并未随国际环境与需求同步调整，因此有必要提高。（潇湘晨报）&nbsp;</p><p><strong>2024 年中国新能源车险承保亏损 57 亿元，137 个车系赔付率超 100%</strong></p><p>1 月 24 日，中国精算师协会和中国银行保险信息技术股份有限公司联合发布的新能源车险赔付信息显示，2024 年，新能源车险承保亏损 57 亿元，共承保车系 2795 个，赔付率超过 100% 的高赔付率车系有 137 个。从客车看，承保车系 1654 个，承保 2982 万辆；承保车辆数超过 1 万辆的车系 301 个，其中赔付率超过 100% 的车系有 99 个。从货车看，承保车系 1141 个，承保 123 万辆；承保车辆数超过 0.5 万辆的车系 55 个，其中赔付率超过 100% 的车系有 38 个。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>谷爱凌在世界极限运动会因伤退赛，中国运动员李方慧摘银</strong></p><p>当地时间 24 日，中国运动员李方慧在美国阿斯本举行的 2025 世界极限运动会冬季赛中获得女子自由式滑雪超级 U 池项目银牌，同样也计划参加超级 U 池赛的谷爱凌则因伤没有出场。她在当日稍早前进行的自由式滑雪街式比赛中摔倒，造成了「严重挫伤」，因此不得不退出比赛。赛后，谷爱凌表示最近自己的身体状态不好，连续的发烧让她的神经系统一整周都处于超负荷状态。（新华社）</p><p><strong>多地「国补」春节前上线，带动 3C 产品销量翻倍增长</strong></p><p>近日，全国多地陆续启动手机等数码产品购新补贴政策，最高立减 500 元。自 1 月 20 日起，各地新政陆续开始实施，至今已有数日，拉动 3C 产品销量明显增长。苏宁易购提供的数据显示，各地门店客流量在政策落地首日提升 3 倍，手机、平板电脑销售均同比增长 330% 以上。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>网易云音乐与 SM 娱乐版权谈判出现转机</strong></p><p>36 氪获悉，1 月 25 日，网易云音乐发布《SM 版权续约最新进展》公告，显示其与 SM 娱乐版权续约谈判出现转机，版权到期后暂时无需下架。公告表示，经过广大歌迷朋友们的大力支持和热切呼吁，网易云音乐与韩国 SM 娱乐公司达成初步共识，SM 旗下全部歌曲将在 1 月 31 日后继续留在网易云音乐一段时间，以便双方有更多时间进行进一步的谈判。公告同时称，平台会继续秉持最大的诚意，努力争取更长期稳定的版权合作。&nbsp;</p><p>此前一日，网易云音乐公开发布《致韩国 SM 歌迷的一封信》，表示因版权方单方面通知不续约，2025 年 1 月 31 日此前版权合作到期后，网易云音乐很可能将不得不下架 SM 娱乐旗下全部歌曲。&nbsp;</p><p><strong>封神第二部预售票房破 8000 万</strong></p><p>据灯塔专业版实时数据，截至 1 月 25 日 17 时 13 分，影片《封神第二部：战火西岐》预售总票房突破 8000 万。（新浪财经）</p><p><strong>红杉中国宣布收购 Marshall 马歇尔集团，估值 11 亿欧元</strong></p><p>1 月 24 日，红杉中国与 Marshall 马歇尔集团达成最终协议，将以 11 亿欧元的估值收购 Marshall 马歇尔的多数股权。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>星巴克 CEO2024 年的薪酬为 9580 万美元</strong></p><p>星巴克董事会主席/首席执行官（CEO） Brian Niccol 2024 年总薪酬 9580 万元，包含 9030 万美元股票奖励。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>美国开发出可对全身炎症成像的无创检查方法</strong></p><p>美国哈佛大学医学院附属丹娜—法伯癌症研究所一个研究团队近日在英国《自然》杂志上发表论文说，他们通过用正电子发射断层成像 (PET) 技术检测一类特定蛋白质，成功对动物全身的炎症情况进行高灵敏度成像，不需要进行侵入式检查。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>辉瑞制药同意支付约 6000 万元了结虚假索赔指控</strong></p><p>美国司法部当地时间 1 月 24 日发布声明称，辉瑞制药同意支付 5974.6277 万美元，以解决以下指控：在辉瑞收购该公司之前，Biohaven 在知情的情况下，通过向医疗服务提供者支付回扣，诱使其开具 Biohaven 药品 Nurtec ODT 的处方，从而导致向医疗保险和其它联邦医疗保健计划提交虚假索赔。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中国电信发布「复杂推理大模型」TeleAI-t1-preview</strong></p><p>中国电信人工智能研究院（TeleAI）「复杂推理大模型」TeleAI-t1-preview 正式发布。TeleAI-t1-preview 使用了强化学习训练方法，通过引入探索、反思等思考范式，提升模型在数学推导、逻辑推理等复杂问题的准确性。在美国数学竞赛 AIME 2024、MATH500 两项数学基准评测中，TeleAI-t1-preview 分别以 60 和 93.8 分的成绩，超过 OpenAI o1-preview、GPT-4o 等标杆模型。在研究生级别问答测试 GPQA Diamond 中，TeleAI-t1-preview 得分超过 GPT-4o。（科创板日报）</p><p><strong>整理</strong>｜何雨婷&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>和参展 CES 十次的涂鸦智能 CMO 聊：怎么把「绿色」卖出海？| 对话 100 位大公司 ESG 先锋</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3137664089463300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 12:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2490,1219" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_8f9674d1d9a14ee4bffbfcd6638a4bf2@405798_oswg610586oswg2490oswg1219_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎扫码关注「乱炖椰子鸡」播客</p><blockquote><p>本期为《对话 100 位大公司 ESG 先锋》系列第一篇，我们会找 100 位在大公司从事绿色、可持续、ESG 相关业务的关键决策者，聊聊他们的「术」与「道」。</p></blockquote><p>1 月上旬，美国拉斯维加斯，全球最大规模的消费电子展会（CES）再度开幕，我和涂鸦智能市场及战略合作副总裁兼 CMO 那竞丹（Eva）有过一次聊天。</p><p>作为一档关注 ESG 商业的播客，我们对涂鸦智能有不少好奇。</p><p>涂鸦智能的定位，是一家业务覆盖全球的云 IoT 厂商，2021 年 3 月，它在美国纽交所上市。过去两年，涂鸦跑出了一条智慧能源产品线，通过一套软硬件产品方案，能帮发电公司、用户节约不少能耗，既实现了绿色环保，算一算，用户还能省不少钱。</p><p>在与 ESG 相关的落地经验上，涂鸦也颇有心得——美股上市后，加之涂鸦的业务遍布全球，它要面临的，是来自证监会、在地政府、客户等多维度的 ESG 准则要求。而作为公司负责市场合作、公关传播的一号位，那竞丹（Eva）既是智慧能源业务线的操盘手，更是负责企业 ESG 形象的核心高管。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_2aff77019c15432a83940a304472bbda@405798_oswg56654oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">涂鸦智能市场及战略合作副总裁兼 CMO 那竞丹（Eva）</p><p>在开始与 Eva 的访谈前，我在涂鸦 CES 的展区转了转，有关」智慧能源「的介绍，占据了不小的区域。涂鸦展出了家用智慧能源系统——通过智能开关、插座，加上 App 的协同操作，家电可以被控制在最需要的时刻启动。用户通过手机，就能清楚了解每月能耗的实时账单，怎么省，怎么花，一目了然。</p><p>这套系统在海外更受欢迎，原因也很简单，欧美国家的电价有着更为明显的波峰、波谷差别，Eva 也分享了她的观察：<strong>「我在欧洲家庭考察时，发现有的家庭会因为晚上电价低，凌晨四点起来洗衣服。」</strong></p><p>如今，涂鸦的智慧能源系统，已经落地在中国、英国、法国、新加坡、澳大利亚等多个国家。以新加坡为例，在安装了涂鸦提供的能源管理系统后，效果最佳的家庭，一个月内节省的用电量高达 54%。</p><p>除了聊能源系统的绿色出海，作为一名从业十余年的「市场人」，Eva 对 CES 展会并不陌生，在她过去的职业生涯里，她参加过不下 10 次 CES。所以，在本期播客的前半部分，我们也通过 Eva 的视角，请她分享了一个参展十次的 CES 熟客的体验和收获，以及给新展商的避坑建议。</p><p>由于我们的聊天是在喧闹的展会现场，音质多少有一些干扰，但这也是 CES 真实的面相：它热闹、嘈杂，无数的人和生意汇集在这里，甚至连我们的谈话，语气都是有点兴奋的，当然了，在 CES 这样一个让商业与创新高速碰撞的场域，谁能不兴奋呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1811" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_2dfd8462711942a6966f653c02ebab84@405798_oswg835191oswg1080oswg1811_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎扫码收听~</p><p><strong>以下是谈话的核心讨论点，也欢迎您和我们在留言里展开讨论：</strong></p><p>03:03&nbsp;十年前来 CES，学的是美国科技公司的「表达方式」</p><p>10:00&nbsp;Marketing 人士看 CES，乐趣在于，怎么把创新技术「商业化」</p><p>15:10&nbsp;给想参展 CES 新人的「避坑指南」</p><p>19:35&nbsp;去欧洲、新加坡，发现各地都有能源管理的需求</p><p>25:50&nbsp;为了电费便宜，欧洲用户半夜四点起来洗衣服</p><p>30:58&nbsp;能源管理系统在不同国家怎么落地？主要谈四个点</p><p>36:20&nbsp;欧洲老百姓，真的会为绿色低碳这件事买单</p><p>45:50&nbsp;想和欧洲企业做生意，对方先问你的 ESG 评级</p><p>50:42&nbsp;「涂鸦的能源系统要是做不好，创业真是白创了」</p><h3><strong>方便你了解谈话内容的名词解释：</strong></h3><p><strong>新加坡 HDB：</strong>建屋发展局（Housing Development Board），简称「HDB」，设立于 1960 年 2 月 1 日。该政府职能机构负责新加坡居住新镇的规划、建设和管理。超过 80% 的新加坡国人居住在新加坡建屋发展局（HDB）承建的房子里<strong>。</strong></p><p><strong>新加坡组屋：</strong>组屋是由新加坡建屋发展局承担建筑的公共房屋，为大部分新加坡人的住所，主要提供给年轻人等收入不高者居住。</p><p><strong>‌Octopus Energy（英国章鱼能源集团）‌：</strong>是一家总部位于英国的清洁能源公司，成立于 2015 年 10 月 1 日，通过其能源软件平台 Kraken 为客户提供服务‌，目前已成为英国最大的电力供应商，业务已遍布 18 个国家‌。</p><p><strong>MSCI ESG 评级：</strong>MSCI 即摩根士丹利资本国际公司（Morgan Stanley Capital International），是一家知名的投资研究以及评级机构。1990 年，MSCI 发布了首个 ESG 指数，并从 1999 年开始，根据行业重大 ESG 风险对各公司进行评级。</p><p>研究机构 Bloomberg Intelligence 估计，在全球散户投资者投入的可持续或 ESG 基金中，有 60% 的基金都基于 MSCI 评级。</p><h3><strong>本期椰子鸡主厨：</strong></h3><p><strong>乔纳斯：</strong>&nbsp;某化学元素代号的新媒体科技&amp;ESG 板块主编，「不想当作家的记者不是一个好主播」，ESTJ，家有一柴。</p><p>剪辑制作：DU@映达科技</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_bd09704ece2d4f909a1b892b46320580@405798_oswg71208oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">*记得扫码加群</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 家消费公司拿到新钱；库迪咖啡「店中店」暂停招商；抖音开始帮餐饮商家卖储值卡｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136359374100993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 11:25:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓婵</p><h3>Busy Money</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>猪肉生鲜渠道品牌「猪司令」完成 600 万元天使轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，猪肉生鲜渠道品牌「猪司令」近日宣布完成 600 万元天使轮融资，由卓纳资本投资。本轮资金将重点用于数字化升级、门店建设、供应链优化及市场渠道拓展。该品牌目前已在长沙、湘潭、株洲三市开出 80 余家门店，2024 年约完成 3.5 亿元销售额。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>HTC 将部分 XR 业务出售给谷歌</strong></p></li></ul><p>1 月 23 日，HTC 宣布与谷歌签署协议， 谷歌将向 HTC 支付 2.5 亿美元交易价金，部分 HTC 的 XR 研发团队成员将加入谷歌。在此次协议中，HTC 的 XR 知识产权非专属授权（ IP）将授予谷歌使用，预计交易将于 2025 年第一季度完成。在外界看来，这似乎意味着谷歌收购 HTC 的 XR 业务，但是据媒体报道，HTC 副总裁兼总法律顾问卢佳德表示：「这不是收购，也不是独家授权。未来 HTC 仍将保留使用、利用甚至进一步开发它的能力，不受任何限制。」</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「元气玛特」完成近亿元 C 轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪独家获悉，元气玛特完成近亿元 C 轮融资，本轮投资由中金资本领投，安徽文投，包河创投跟投。元气玛特是潮玩销售平台，旗下游戏产品-希望城将于 25 年中旬公测，未来将打造中国首款 AI 虚实结合的潮玩发行平台。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「AromeManpo 馥郁满铺」连续完成 Pre-A 轮和 A 轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，芳疗情绪护肤品牌「AromeManpo 馥郁满铺」已于近期相继完成总金额数千万元的 Pre-A 轮、A 轮融资，其中 Pre-A 轮投资方为内向基金、凯辉基金，A 轮投资方为挑战者创投。穆棉资本担任长期独家财务顾问，并持续为馥郁满铺提供战略及资本化支持。2025 年，馥郁满铺计划重点开发线下渠道，并已经制定了具体的门店开拓计划。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>长春妙喜厨餐饮管理有限公完成 A 轮 3000 万人民币融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，长春妙喜厨餐饮管理有限公司旗下品牌妙喜厨国民水饺砂锅菜宣布完成 A 轮融资，融资金额达 3000 万人民币。本轮融资由惠州市中世瑾项目投资有限公司领投。这笔资金将主要用于加强品牌建设，提升品牌知名度和美誉度，进一步巩固和扩大市场份额、优化供应链管理，推动品牌持续健康发展。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>北京君羊商贸有限公司获千万级 Pre-A 轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，近日，北京君羊商贸有限公司宣布获得腾信投资领投的 Pre-A 轮千万级融资。成立于 2021 年的北京君羊商贸，法定代表人邵群，注册资本 50 万元，经营范围广泛，涵盖文具用品、体育用品、珠宝首饰、化妆品等多个领域。公司创始人邵群表示，本轮融资资金主要投入到开拓业务、技术创新和拓宽市场这三大核心领域，同时将投入大量资金用于 AI 算法的优化和模型训练。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「未来智能」完成数千万元人民币的 Pre-A 轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，AI 硬件公司「未来智能」完成数千万元人民币的 Pre-A 轮融资，由万物创投领投，初心资本跟投。这是未来智能继 2021 年种子轮融资、2023 年天使轮融资后完成的第三次融资。本轮融资未来智能将重点用于算力突破及算法服务的提升、产品矩阵的持续迭代与扩充、海外市场的建设拓展，以及线下渠道布局的完善。作为一家专注于 AI 智能硬件开发的企业，未来智能聚焦办公场景，推出了多款会议办公耳机。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>地平线余轶南联手理想赵哲伦，创立维他动力，地平线、高瓴领投种子轮</strong></p></li></ul><p>具身智能创业公司维他动力近日完成近亿元人民币种子轮融资，由地平线、高瓴资本领投，元璟资本、柏睿资本（宁德时代副董事长李平出资创办的投资机构）、百度风投和初心资本跟投，包含财务机构和产业方。维他动力创始团队包括地平线前副总裁、前软件平台产品线总裁余轶南、理想汽车前智能驾驶产品总监赵哲伦、地平线前软件平台总架构师、智驾创始团队成员宋巍。据了解，本轮融资额将用于核心团队搭建和产品研发，该团队已有约 20 人，目标是 to C 具身智能产品的研发，计划在今年对外发布机器人产品及相关技术。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>奇瑞控股获得股权融资</strong></p></li></ul><p>1 月 8 日，经济观察网消息，奇瑞汽车母公司奇瑞控股集团有限公司近期获得了股权融资，投资方为青岛城投集团、IDG 资本、火眼投资。</p><h3>公司情报</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>库迪咖啡「店中店」暂停招商</strong></p></li></ul><p>12 月 24 日，库迪咖啡招商人员透露，库迪店中店（便捷店）模式已暂停招商。</p><p>库迪店中店（便捷店）模式最早出现在 2024 年 5 月。5 月 21 日，库迪咖啡宣布推出便捷店型「COTTI Express」，该模式以占地面积小、投资小、盈亏平衡点低为卖点，计划广泛植入到便利店、连锁餐厅等业态和场景，旨在实现主要消费场景「百米之内有库迪」的战略愿景。</p><p>去年 7 月下旬，库迪咖啡在半年工作会上正式下达了「下半年 8000 家便捷店」的开店计划，截至 10 月 22 日，库迪咖啡全球门店数量已突破 1 万家。低门槛策略确实在短期内吸引了大量加盟商，但也引发了许多消费者的抱怨，认为恶劣的开店环境损害了库迪的品牌形象。</p><p>关于暂停招商，库迪咖啡方面回应称：「开展便捷店品牌合作以来，在推动双方品牌发展、提升顾客体验方面均取得了一定成果，近期将集中梳理和优化现有便捷店的运营管理，确保维持良好稳定的运营状态，为快速发展奠定坚实的基础。触手可及计划将持续推进。」</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>乐摩吧冲刺港交所</strong></p></li></ul><p>福建乐摩物联科技股份有限公司（以下简称「乐摩吧」）于 2025 年 1 月 21 日正式向港交所递交招股说明书，拟主板挂牌上市，中信建投国际和申万宏源香港担任联席保荐人。</p><p>成立于 2014 年的乐摩吧于 2016 年推出「乐摩吧」品牌，将创新智能按摩设备和数据驱动定制化服务与传统设备按摩相结合，为消费者在商业综合体、影院、交通枢纽场所等消费场景提供智能按摩服务。</p><p>截至 2025 年 1 月 15 日，乐摩吧已为智能按摩服务设立超过 45,000 个服务网点，投放超过 500,000 张智能按摩设备，覆盖中国大陆地区 31 个省级行政区及 339 个城市；截至同日，乐摩吧累计可识别服务人数超过 1.5 亿，注册会员人数超过 2800 万名。</p><h3>未来 Idea</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>赵一鸣零食的折扣超市新店型「省钱超市」即将全面铺开</strong></p></li></ul><p>据财联社消息，鸣鸣很忙集团旗下赵一鸣零食的折扣超市新店型「省钱超市」即将全面铺开，目前公司正在宣传推广，以期寻求更多加盟。</p><p>赵一鸣方面介绍，省钱超市是基于公司原有业态进行的店型升级，新增超 400 种 SKU，除了零食，还将涵盖百货日化、文具潮玩、短保面包以及鸡蛋等生鲜产品。</p><p>接近赵一鸣零食的业内人士对财联社记者透露，自去年年中以来，新店型已在广东进行试点，效果不错。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>抖音开始帮餐饮商家卖储值卡</strong></p></li></ul><p>抖音生活服务于 2025 年 1 月 20 日面向餐饮行业开放储值卡商品的定向招商，其中包括水果鲜货、零食/速食、咖啡、茶饮果汁、面包烘焙等 8 个类目。</p><p>抖音餐饮商家储值卡仅支持到店场景，不适用于上门服务/外卖配送，自核销之日起三年有效，面额则为 50 至 1000 元，即单张面额不得超过 1000 元，单个用户最多可购买 5 张储值卡。</p><p>入驻商家除了需要缴纳 10 万元保证金之外，还必须是具备预付卡备案凭证、有商标注册证的连锁商家，公司注册时需要达到三年及以上，以及近 3 个自然月每月核销订单数≥5000 单、核销金额≥1000 万元，近 30 天商家责任退单率≤2%、差评率≤1.3%、投诉率≤0.08%，未被实锤跑路等。在合规治理方面，商家如涉及欺诈、洗钱等违规行为，抖音生活服务方面将予以清退。</p><h3>数读消费</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>预计 2030 年全球 AI 玩具市场或超 350 亿美元</strong></p></li></ul><p>市场研究机构 Research and Markets 预测，全球 AI 玩具市场规模将从 2022 年的约 87 亿美元，增长到 2030 年的 351.1 亿美元，年复合增长率将超过 16%。1 月 23 日，央视新闻援引业内人士分析认为，AI 玩具是当前大模型在硬件端的最佳落地场景之一。</p><p>招商证券 1 月 15 日研报分析称，大模型能力持续升级，AI 结合潮玩落地陪伴场景加速。该研报显示，目前已上线的代表性产品包括跃然创新 BubblePal，字节跳动内嵌豆包大模型的「显眼包」，Casio 联合初创公司 Vanguard Industries 于 11 月发售的 AI 机器宠物 Moflin，玩具公司 FoloToy 开发的 AI 大模型对话盒子 Magicbox 等。</p><p>跃然创新创始人李勇介绍，BubblePal 在开售不到 1 个月的时间里，设备已经激活了超过 1 万台。FoloToy 于 2024 年 11 月透露，Magicbox 在 C 端的累计出货量已有近 2 万台。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>2024 年国内出游人次 56.15 亿，旅游行业正在恢复</strong></p></li></ul><p>1 月 22 日，文化和旅游部发布国内旅游抽样调查统计。结果显示，2024 年，国内出游人次 56.15 亿，比上年同期增加 7.24 亿，同比增长 14.8%；国内游客出游总花费 5.75 万亿元，比上年增加 0.84 万亿元，同比增长 17.1%。&nbsp;</p><p>三年疫情期间，全国旅游产业增加值从 2019 年的 44,989 亿元降至 2022 年的 44,672 亿元，虽然增加值仅有 300 多亿元的区间差距， 但占国内生产总值（GDP）的比重却从 2019 年的 4.56% 骤降至 3.71%，3 年累计下降 0.85 个百分点，年均收缩率（0.28%）几乎接近此前五年增加值比重增长的总和（0.3%）。&nbsp;</p><p>2023 年，旅游产业逐步迈入稳定复苏期。全国旅游及相关产业增加值达到 54,832 亿元，同比增长达 22.74%，占 GDP 的比重也回升至 4.24%，较上一年度提升了 0.57 个百分点。 尽管这一比重与 2014 年的 4.33% 相比仍有一定差距，与 2019 年的 4.56% 相比也有 0.32 个百分点的差距，但总体趋势向好。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>优衣库多久没有新的科技爆款了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3133443722681088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 10:06:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p label="正文">文｜贺哲馨<strong><br></strong></p><p>编辑｜乔芊</p><h3><strong>「像苹果一样」</strong></h3><p>1997 年，柳井正关掉了最后一家位于东京郊外的门店，第一次认真思考起优衣库的未来。</p><p>那会儿正值日本经济低迷，曾经支撑社会的中产阶级迅速减少，年轻人普遍没什么欲望，也不愿拼搏，更别提花钱消费了。</p><p>如果继续卖高价定制西装，或者守着乡村和郊区的小市场，这家公司恐怕离破产就不远。柳井正开始寻求新的突破点，他决定「复刻」当时昂贵的摇粒绒，并以代理美国品牌 1/5 的价格卖给东京居民。</p><p>摇粒绒的发明者是马萨诸赛州的一家专门制作婴儿连身衣的工厂 Madden Mills，他们希望开发能够适用于户外的人造纤维，于是把超细聚酯纱线缠绕成一种类似毛圈织物的致密织物，经过刷毛处理后，这一织物的体积大大增加，同时还具有保温和吸水的功能。Patagonia 和 GAP 把摇粒绒在美国发扬光大，柳井正则把它带到了亚洲。</p><p>自那以后，优衣库希望宣扬每一次的业绩巅峰都是由科技发明所推动，「就像苹果一样」，虽然从事历史最悠久的传统纺织业，但柳井正希望大家眼里的优衣库是一家科技公司。</p><p>2003 年，优衣库与日本纤维厂商东丽合作推出 HEATTECH，原理是利用「纤维吸湿发热」，通过保存人体蒸发的水分进行保暖。 HEATTECH 推出之初的年销售目标为 150 万件，之后 10 年的时间内销量达到 3 亿件，它也成为了优衣库秋冬季服装销售的主力产品，也是所谓的第一件爆品。</p><p>7 年之后，优衣库又推出轻型羽绒 Ultra Light Down，这是一种混合了天然羽绒与人造纤维的填充物，用它制作而成的产品不像传统羽绒服那样臃肿。 优衣库宣称一件 Ultra Light Down 只有 206 克，只有「大约一个苹果」的重量，可以轻松收纳到三角形的手袋中，因此广为热销。 2020 年，Ultra Light Down 入选了《福布斯》杂志「100 件伟大的发明」。</p><p>不过自从这以后，优衣库就已经很久没有新的科技爆款了。</p><p>布鲁斯·博耶曾在《风格不朽》中说，把人类从令人窒息的动物毛外套中解放出来的不是新的版式或设计，而是科技，「从此服装向着舒适、轻便风格发展」 。 但更多人却逐渐意识到，有关穿戴的科技发明并非能想象中那样改变我们的生活。</p><p>2025 年还在讨论衣服耐穿性似乎有些过时，但当 LINYUN 发现只穿了一冬的 HEATECH 内衣已经起球开洞的时候，还是有些失望。「如今的衣服是越来越不经穿了」。 LINYUN 叹气，她认为潮流越来越更换频繁是其一，质量也是实实在在地在变差。</p><p>许多人不知道的是，HEATECH 其实是有保质期的。 今年优衣库在官方社交平台上表示，HEATECH 的保质期是三年，建议手洗且适时更换。 原因是 「 频繁穿着会造成磨损，可能使发热衣的布料变薄，令保暖效果不似预期。」 有网友表示疑问，倘若产品的标签显示生产日期是往年，是否意味着保质期也会缩短呢？</p><p>「优衣库与其他快时尚的最大差异是它承诺了一种长久性」， 长期研究该品牌的哈佛商学院教授 Hirotaka Takeuchi 认为，「它给人的感觉是服装用料考究、剪裁永恒，购买一件衬衫就像是购买了一件投资品。」</p><p>优衣库是否在悄悄与远离初衷，我们不得而知，但这样的换新频率已无形中提高消费者的过冬成本，LINYUN 不是一个轻易遗弃旧衣服的人，处理这些「季抛」服装让她十分困扰。</p><p>「类似的发明有让我们生活更美好吗？」 LINYUN 曾经是笃定的，现在她也犹豫了。</p><h3 label="二级标题">科技的门槛也在变高</h3><p>除了宣传中技术能力与实际体验之间的落差令消费者产生质疑，优衣库的挑战还涉及更广泛的市场格局变化——打「科技牌」的同行在空前变多， 随着 Corpcore 风格的流行，消费者对科技宣传已不再轻易买账。</p><p>选购外套越来越像是在选购精密仪器：保暖性、防风度，如何打理、如何清洗和存放，必要时还需要送回工厂进行涂层保养。 这些保暖技术的研发过程看上去与航天这样的科研难度无二致（实际上，他们最初的用途可能正是极地或太空）。</p><p>因此，当 20 多岁的年轻人穿着巴塔哥尼亚羊毛背心与酒吧服务员交谈，后者穿着哥伦比亚的外套调酒，曾经不会踏出城市半步的年轻白领周末排着队登山，Goyard 包里随时预备着莓红色的 montbell 冲锋衣，人们也不再奇怪这样的反差。</p><p>生活在上海的 29 岁的设计师 Justin Chan 告诉我们，任何时候，穿上一件始祖鸟的登山外套就像是向外界表示，「我完全可以在城市之外的地方生存——而且很有格调」。</p><p>不难想象，即使是优衣库曾经热卖的科技单品，对比之下也显得有些捉襟见肘。《纽约时报》的时尚评论家约翰·史密斯（John H Smith）说，「消费者变得更加挑剔，品牌的技术宣传如果无法兑现承诺，就难以赢得信任。</p><p>最近，瑞士运动品牌 ON 昂跑发明了一种可以喷射的纤维，并成功将它变成了一双跑鞋，整个制作过程不需要人力参与。 创始人说，假如这样的技术能够成功量产并推向市场，他们的工厂也许就会从「越南搬到法国」。</p><p>鞋类的组成部分繁多，制作工序复杂，是纺织业全球精密分工的典型代表，ON 昂跑的野心若能实现，无异于打乱重组当下的全球纺织分工链条。</p><p>这样的科研显然是优衣库无法也无心完成的，但当我们曾经询问优衣库是否有重心转向户外或运动的可能，内部人士向我们否定了这一点，表示优衣库的重心始终是休闲品类。</p><p>只是在这样的前提之下，优衣库的创新就显得不太够看了。</p><p>2023 年，优衣库和东丽再度合作开发 PUFFTECH，希望能够复制轻羽绒的成功。PUFFTECH 是一种极细中空纤维，由其制成的「空气棉服」初上架 499 元，与轻羽绒系列定价一致。</p><p>不过，这款 PUFFTECH 棉服的销量并不乐观。 根据第三方数据平台知衣统计，2024 年双 11 期间，优衣库热卖的保暖单品中间并没有 PUFFTECH 棉服，在优衣库的简中官网首页，我们也没有在保暖服饰里看到这一新系列的任何推荐。</p><p>优衣库曾经在小红书官方页面发布了一则关于 PUFFTECH 棉服的洗护指南，一共分为九个步骤，从阅读说明到晒干之后的「填充物回复」，可以说是巨细靡遗，却惹来网友在评论区留言 「2024 年，快时尚还出不能机洗的衣服吗？」</p><p>2024 年 9~11 月，优衣库在中国的营业收益为 1786 亿日元，与往年同期持平，营业利润减少 10% 左右。 在财报里，优衣库母公司已经多次将大中华区的疲软业务归因于天气，以及产品组合的区域差异化不足。根据第三方平台监测，去年是优衣库第一次在大中华区的关店数量大于开店数量，历史上首次出现净关店。</p><p>囿于快时尚的本质和基础款休闲服的定位，却期望科技成为说服市场的卖点，或许一开始，柳井正就给优衣库出了一道无法完成的答卷。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「今科机床」获工业母机产业投资基金 5000 万 A 轮融资，加速高端复合五轴机床国产化 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136686338677257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 09:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 彭孝秋</p><p>36 氪获悉，近期，复合五轴机床厂商「今科机床」已完成 A 轮融资，金额为 5000 万元，本轮投资方为工业母机产业投资基金，沐宸资本担任本轮及长期独家财务顾问。工业母机产业投资基金于 2022 年成立，基金管理规模为 150 亿元，是一支专注支持工业母机全产业链发展的国家级产业基金。</p><p>「今科机床」成立于 2005 年，总部位于广东省江门市，专注于机床智能制造和定制化行业解决方案，其研发制造的高端五轴机床产品广泛应用于民用航空航天、汽车、新能源、医疗、珠宝和模具等多个行业。</p><p>全球制造业向智能化、自动化转型加速。随着航空航天、汽车等高端制造业对加工精度和效率要求的不断提高，五轴机床作为一种能够实现复杂加工任务的高端设备，市场需求持续增长。</p><p>据 Straits Research 报告统计，全球机床市场在 2024 年达到约 1201.9 亿美元，预计到 2025 年将增至 1292 亿美元。而中国作为全球最大的机床生产国和消费国，2023 年其数控机床市场规模约为 2000 亿元人民币，其中以五轴联动数控机床作为代表的高端装备制造的高端机床数量占比仅为 10-15% 左右，整体市场在 200~300 亿人民币，而其中又以外资品牌居多。</p><p>当前，国内机床行业仍面临稳定性不足的问题，尤其是在多行业应用的普及上。尽管国内机床在性能和功能上与国际品牌差距逐渐缩小，但在稳定性和应用案例的丰富度上仍有提升空间。高端机床市场对稳定性和复合化要求极高，国内企业大多集中在中低端市场，高端市场仍依赖进口。</p><p>「今科机床」创始人邝锦富早年曾在学校的校办工厂担任技术指导，「当时，国内制造业对高端设备依赖进口，设备成本高且维护困难。我们看到了国产设备与进口设备之间的差距，以及高端设备市场的潜力。尽管国内机床行业在手动铣床等传统领域已占据主流，但国外设备已经进入数控化和自动化阶段，这种差距为国产机床的发展提供了广阔空间。」</p><p>基于此，「今科机床」创立之初就主要针对高端市场，通过自主研发核心零部件并针对数控系统进行深度的二次开发，致力于解决高端机床的稳定性问题，其主要产品线涵盖了多个高端数控机床系列，包括复合五轴加工中心、五轴加工中心、卧式五轴加工中心、精密模具加工中心、立式加工中心、数控双头镗床以及雕刻机床等。</p><p>其中，据了解，五轴加工中心系列如 JK80 五轴铣车复合加工中心处于行业领先地位，广泛应用于航空航天、汽车、新能源、医疗和珠宝等行业。卧式五轴加工中心如 JK80-5AXIS、JKG1600-5AXIS 已通过 2024 年广东省名优高新技术产品评选。「今科机床」联合创始人周淑芬进一步介绍，「公司是国内少数专注于复合化机床的企业之一，通过将多种工艺集成到一台设备中，以减少客户设备投资和生产成本。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4080,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_4476a706df2f402fba2ba375b481b093@6062283_oswg2934977oswg4080oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">复合五轴数控机床 JK65</p><p>其中，uniBLOCK 系列和低重心系列是「今科机床」的特色产品，前者以整体铸造床身和高刚性摇篮结构为亮点，后者则通过低重心设计和短悬伸 Y 轴结构，实现高精度和高刚性加工。</p><p>从核心技术路线来看，「今科机床」的机床产品主要围绕多轴化、复合化、智能化和无人化展开。周淑芬告诉 36 氪，「公司已自主研发精密复合主轴、高刚度五轴转枱、内藏式转枱夹具等核心零部件，并对 CNC 系统进行二次开发，实现了高度集成的多轴复合功能。」</p><p>值得一提的是，「今科机床」已通过自研精密工作母机和超精密导轨磨床，实现了机床零部件的完全互换化和高质高效量产。」</p><p>目前，「今科机床」的主要客户覆盖精密模具、汽车、新能源汽车、医疗器械等行业。未来，公司将重点布局航空航天和军工领域。</p><p>此外，「今科机床」计划在未来几年内重点发展智能化机床，打造智能制造生态系统。周淑芬认为，「国内机床行业目前正处于从多轴化向复合化、智能化发展的阶段。尽管中低端市场已经相对成熟，但高端机床市场仍处于稳定性提升和多行业应用普及的关键时期。虽然国内企业在高端机床的性能和功能上与国际品牌差距逐渐缩小，但在稳定性和应用案例的丰富度上仍有提升空间。」</p><p>团队方面，「今科机床」创始人邝锦富在机床技术研发和企业管理方面拥有二十余年行业经验，公司配备有近 30 人的研发团队，外聘技术专家，拥有多项核心专利技术。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里云 AI 技术成果亮相春晚，云技术支持全球观众看直播</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142478154897922?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 22:14:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，1 月 28 日晚，阿里云首次亮相央视总枱蛇年春晚。作为总枱春晚云计算 AI 独家合作伙伴，阿里云为春晚直播提供了强大的全球云基础设施和通义大模型 AI 技术支持。今年春晚的直播画面，通过阿里云部署在全球的云基础设施，从北京分发到全球各地的网络平台及网络转播机构，同时满足 8K 电视大屏、移动小屏等多终端需求，并提供竖屏春晚、三维菁彩声等独特观看体验。总枱联合阿里云推出「云来云往」新媒体发布平台，成为 2025 年春晚直播信号远程分发的主要方式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年电影票房破 30 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142275882261001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 18:48:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据网络平台实时数据，2025 年度电影总票房（含预售）突破 30 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>春节假期：港珠澳大桥预计迎来人流车流「双高峰」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142151930878721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 17:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[春节假期，港珠澳大桥珠海公路口岸预计迎来人流车流「双高峰」。据港珠澳大桥边检站预测，春节假期，经港珠澳大桥出入境客流将超 90 万人次，车流将超 15 万辆次。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：从更长远期限看美联储或进行更多降息，将支撑美国国债</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142131779050243?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 17:26:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Ethenea Independent Investors 的 Volker Schmidt 表示：「从长期来看，未来的降息可能远超市场预期的 1.5 次，这对长期美国国债有利。」这位投资组合经理在美联储周三利率决议之前的一份研究报告中表示。他表示，支撑对美联储周三将维持利率不变预期的因素包括，稳定的美国劳动力市场以及显示通胀正在放缓的迹象。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本炼油商 Cosmo 将向日航和全日空供应可持续航空燃料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142128935229955?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 17:13:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，1 月 27 日，日本 Cosmo 能源控股宣布，将从 2025 年度开始向日本航空和全日空供应国内首次大规模生产的可持续航空燃料（SAF），销售量等条件正在协调当中。Cosmo 石油堺炼油厂（堺市）内的生产设施已于 2024 年 12 月完工，将于近期启动试运转，计划利用从餐饮连锁店等处回收的废弃食用油，每年生产 3 万千升。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法国消费者情绪在 2025 年伊始略有好转</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142130349316616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 16:58:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着 2025 年的开始，法国消费者情绪略有好转，这表明较低的通胀和利率开始促进该国消费环境改善。 法国 INSEE 周二公布的数据显示，1 月份消费者信心指数从 12 月的 89 上升至 92。尽管这一数字仍低于长期平均值 100，但已超过过去三年大部分时间的趋势，并且超出了经济学家对本月指数不变的预期。 该指数的大部分组成部分均有所改善，受访者明显对个人财务前景以及购买汽车、家电或家具等大额商品的能力感到不那么悲观。在 2024 年最后几个月大幅上升后，对失业的担忧也有所缓解。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外媒报美国油气企业可能不急于增产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142126898797058?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 16:46:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国总统唐纳德·特朗普上任后推出多项利好化石能源行业的政策，但据外媒 27 日报道，受制于油价等因素，美国油气企业今年可能不急于增产。华尔街预期，美国大多数油气巨头今年会聚焦收益，谨慎支出。(新华社]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1 月 27 日，全社会跨区域人员流动量完成 25880.2 万人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142128238057993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 16:41:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据交通运输部数据，2025 年 1 月 27 日（春运第 14 天，农历腊月二十八），全社会跨区域人员流动量 25880.2 万人次，环比下降 2.6%，比 2024 年同期下降 4.4%。铁路客运量 1337.4 万人次，环比下降 8%，比 2024 年同期增长 7.5%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）24253 万人次，环比下降 2.3%，比 2024 年同期下降 5.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩企去年承揽海外建筑工程订单创近 9 年新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142125995236096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 16:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国国土交通部发布的统计数据显示，2024 年韩企承揽的海外建筑工程订单金额达 371.1 亿美元，创近 9 年来新高。数据显示，去年 254 家韩企在 101 个国家和地区承揽的订单数量为 605 笔，订单总额为 371.1 亿美元，同比增加 11.4%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晨星：DeepSeek 开启对亚洲半导体股获利了结的窗口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142034559556353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 16:15:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[晨星股票分析师 Phelix Lee 在一份报告中表示，DeepSeek 为投资者提供了获利了结亚洲半导体类股的机会。Lee 表示，市场整体看好中国推动芯片自给自足的努力，而 DeepSeek 最新的 AI 模型表明，企业有可能使用功能不那么强大的芯片来创建同样强大的 AI 模型。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英媒：DeepSeek 最新开源模型将推动人工智能技术应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142034108996105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 15:59:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国《金融时报》1 月 27 日发表评论文章说，中国初创企业深度求索（DeepSeek）最近在人工智能领域获得重大突破，其发布的开源模型 DeepSeek-R1 对全球用户产生极大吸引力，有利于推动人工智能技术的开发和应用。DeepSeek 的突破挑战了人工智能发展的核心信念，即认为更强大的硬件才是推动人工智能发展的关键。文章表示，尽管人工智能领域的竞赛尚未结束，DeepSeek 还未达到通用人工智能的水平，但规则可能已经改变，DeepSeek 可能会吸引美国科技巨头的一部分客户。虽然这一突破或对美国科技巨头构成挑战，却可能为其他企业带来巨大红利。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>桥水创始人达利欧警告称人工智能泡沫就像互联网泡沫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142032751860232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 15:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[桥水创始人瑞·达利欧（Ray Dalio）在接受英国金融时报采访时警告称，投资者对于人工智能的狂热正在导致美国股市出现类似于互联网泡沫破灭前的情形。Dalio 称，高股价和利率风险的结合「可能会刺破泡沫」。他表示，「这是一个重大的新技术，毫无疑问将改变世界并取得成功。但一些人将此与投资成功混为一谈。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国内航线燃油附加费 2 月 5 日起上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142032138492680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 15:31:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 28 日，去哪儿接到四川航空消息，自 2025 年 2 月 5 日（出票日期）起，成人旅客：800 公里以上航线每位旅客收取 40 元燃油附加费，800 公里 (含) 以下航线每位旅客收取 20 元燃油附加费。相较上一次调整的价格上涨分别 20 元和 10 元。上一次燃油附加费上调是 23 年 10 月，之后燃油附加费一路下调。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>猪肉生产商 Smithfield 在首次公开募股中筹资 5.22 亿美元，定价低于区间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3142031533054728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 15:12:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Smithfield 食品股份有限公司在首次公开募股中募资 5.22 亿美元，定价低于此前给出的区间。据一份声明称，这家全球最大的猪肉生产商——且是香港上市公司万洲国际的间接控股子公司——以每股 20 美元的价格发售了约 2600 万股股份。此前的文件显示，Smithfield 及其所有者以每股 23 至 27 美元价格计划发行 1740 万股股票。万洲国际十多年前收购了 Smithfield，在其上市后仍将保持对该公司的控制权。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>明起上海将扩围消费品以旧换新补贴政策，涉及家电、家纺等七类产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3141982446557701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 14:59:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[为落实国家和上海市关于扩围支持消费品以旧换新决策部署，1 月 28 日，上海市发布 2025 年加力支持家电家居家装消费品补贴细则。上海市对家电类、装修建材类、衞生洁具类、家具照明类、智能家居类、居家适老化类、家纺类产品 7 类产品进行补贴。参与活动的每个支付渠道，补贴金额不超过 2000 元。同时参与线上、线下活动的支付渠道，线上、线下的补贴限额分别计算。消费者购买上海市补贴范围的家电类、装修建材类、衞生洁具类、家具照明类、智能家居类、居家适老化类、家纺类产品时，可通过支付服务机构享受立减补贴。本活动自 2025 年 1 月 29 日起实施，有效期至 2025 年 12 月 31 日止。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国 2025 年计划新增水土流失治理面积超 6.2 万平方公里</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3141981050690310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 14:42:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日从水利部获悉，我国 2025 年计划新增水土流失治理面积 6.2 万平方公里以上，建设 400 条生态清洁小流域，并加强生产建设项目水土保持监管。水利部相关负责人表示，将以完善水土流失综合治理体系为抓手，完善复苏河湖生态环境治理体系。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>分析：日本国债价格上涨，源于可能的避险需求以及日本央行的买入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3141959275961091?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 14:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受日股走低可能引发避险需求的推动，日本国债价格在东京交易时段走高。日本央行计划购买 1-3 年期、3-5 年期和 10-25 年期日本国债，这也为市场提供了另一项利好。SMBC 日兴证券的资深日本利率策略师 Ataru Okumura 在最近的一份报告中称，日本央行加息预期已经被市场充分消化，日本央行行长植田和男在上周媒体吹风会上的措辞也没有比 1 月份的展望报告更加强硬，因此市场上可能出现逢低买入的情况。10 年期日本国债收益率下降 1.5 个基点至 1.200%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度小型股指数从 9 月份高点下跌 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3141958149413634?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 14:03:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度股市持续了一个月的抛售势头几乎没有减弱的迹象，周二一项小型股指数大幅下挫，从 9 月份的峰值跌幅达到 20%。在周二早盘下跌逾 3% 后，印度证券交易所（NSE）Nifty Smallcap 250 小盘股指数势将进入熊市。近几个月来，由于对经济放缓和盈利增长的担忧导致外国基金退出印度股市，印度股市遭受重创。随着避险情绪加深，中小型股似乎在最近的下跌中首当其冲。自去年 9 月底以来，海外投资者已从印度市场净撤出逾 190 亿美元资金，仅 1 月份就有逾 70 亿美元资金流出。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>疑似黄仁勋内部信曝光？知情人士回应：更像是伪造的</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3141981569735175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 13:48:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 28 日，网络上流传了一份疑似英伟达创始人 CEO 黄仁勋的内部信，评论 DeepSeek 冲击。针对这份网络信，知情人士表示质疑，称「所谓黄仁勋所发的信息更像是伪造的」。从英伟达内部了解到，员工并未收到过此类内容，有人表示：「胡扯」。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 首席执行官：DeepSeek-R1 模型令人印象深刻，有新竞争对手加入令人振奋</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3141927844911621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-28 13:47:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[1 月 28 日，OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼在社交平台 X 发文称，DeepSeek 的推理大模型 R1 是一款令人印象深刻的模型，尤其是考虑到其性价比。显然，我们会推出更出色的模型。有新的竞争对手加入，着实令人振奋。「但最重要的是，我们很高兴能继续执行我们的研究路线图，并相信更多的算力比以往任何时候都更重要，以成功完成我们的使命。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>