<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>成立十周年，傅利叶要把人形机器人带进康养场景 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287569366459272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 19:50:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>商业化无疑是当前具身智能企业最关注的问题，从工业生产到导览、接待，从电力巡检到高危作业，厂商们正在千行百业不断探索新的人形机器人应用场景。</p><p>5 月 9 日，具身智能独角兽傅利叶举办了首届具身智能生态峰会。在会上，傅利叶与上海国际医学中心宣布双方将围绕具身智能机器人在康复医疗场景的应用标准建设、康复方案共创、科研攻关等展开全面合作，携手打造国内首个具身智能康复示范基地。</p><p>傅利叶创始人兼 CEO 顾捷分享了创业十年的经历和体会，并提出了「立足康养、聚焦交互、服务于人」的下一个十年核心战略。顾捷表示，医疗康复场景的应用是傅利叶的根基，傅利叶的目标是「做以人为中心的具身智能」，把具身智能技术带进医院、社区家庭和广泛场景。</p><p>公开资料显示，傅利叶成立于 2015 年，早期长期专注于医疗康复机器人。2023 年，傅利叶从侧重专用的康复机器人转向搭建通用机器人技术平台，并推出了首款通用人形机器人 GR-1。</p><p>截至目前，傅利叶已发布两款全自研的 GRx 系列通用人形机器人，累计出货数百台，下游应用场景则包括了 AI 研发公司、工厂制造、迎宾接待、危险品保护等。</p><p>康养会是具身机器人适合的落地场景吗？</p><p>商汤医疗首席执行官张少霆在会议具身智能生态峰会论坛环节表示，纯医疗场景较局限，而健康、康复、养老等领域更宽泛。现在专业护理人员短缺，具身智能在这些场景中有商业化机会。</p><p>上海大学上海市智能制造及机器人重点实验室教授李静则提到，在康复场景中，注重交互性，比如医疗陪伴师等场景，具身机器人搭载通用大模型，可以提供情绪价值。</p><p>同时，具身智能在医疗康养领域落地，也面临技术、临床、监管等问题，比如产品需要医疗许可证等。</p><p>上海交通大学医学院附属瑞金医院康复医学科副主任牛传欣表示，康复机器人已经从过去发展到具身智能人形机器人时代，目前正进入临床的关键衔接阶段，可能会遇到机器人完好但临床使用存在局限等种种问题，涉及到适应症把控、治疗方案精细调控等。</p><p>交互性和温度，是康养场景区别于传统工业场景以及其他一些场景的特殊之处。</p><p>「认知训练、言语功能训练以及生活功能恢复训练等方面，都是需要与人交互的，这也是康复的核心需求。」顾捷表示，康养场景要求在交互性能方面，机器人需要具备感知能力，能够感知环境、人类的需求以及周边的情绪，然后利用现在的大模型 AI 技术进行思考，最后做出相应的反馈。」</p><p>顾捷认为，未来人形机器人会以不同的形态来满足康复治疗和互动的需求。在康复之后，还有陪伴、认知训练等功能，这些方面都是具身智能未来可以大显身手的领域。</p><p>傅利叶从康复机器人起家，在医疗康复领域有着十年的积累，长期从事人机交互的工作。在顾捷看来，人形机器人的技术本质上是在解决「人和机器怎么相处」这个核心命题，这与傅利叶的技术优势天然相关。</p><p>在不久前的全球康复峰会上，傅利叶还牵头发起了「具身智能康复技术发展倡议」，进一步推动具身智能在康养场景的技术应用。</p><p>不过，具身智能机器人落地康养场景整体还处于早期探索阶段。</p><p>顾捷指出，康养机器人在落地过程中，关键有两点，一是有效，即对医院来说能够真正治病，产生临床疗效；二是安全，产品必须是安全可靠的医疗级质量。目前对于康养机器人的需求的源头往往来自社区、医院以及专家的前瞻性想法，这需要专业的医生、工程师以及科研院校共同努力，协同创新，打造具身智能生态体系。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 商用车电动化再加速，亿纬锂能发布八款商用车电池</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287912326521734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 16:01:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 5 月 9 日，亿纬锂能首届商用车电池科技日暨开源电池新品发布会正式开幕召开。这次发布会，亿纬锂能带来了第三代开源电池。</p><p>开源电池是亿纬锂能于 2024 年 5 月 9 日正式推出的行业首个全场景商用化电池品牌。不同于乘用车的消费美学和情绪价值，亿纬锂能打造开源电池更契合商用车用户注重的营运能力和盈利价值，旨在为用户广开财源，盈利增收。</p><p>如今，商用车市场正在进入电动化加速期，作为最早的商用车电池研发及制造企业之一，亿纬锂能当然要抓住需求。在本次发布会上，亿纬锂能也带来了 8 款开源电池王牌产品，以全场景解决方案，满足从物流车的微面、轻卡到重卡的短倒、干线再到客车和工程机械的全场景工况需求。</p><p>第一款产品是针对城市物流配送占比高达 93% 的微面市场，亿纬锂能推出 LF125P-41.86kWh 标准化电池产品。这一产品通过采用 2C 恒流直充架构，可全程稳定输出 250A 最大充电电流，实现 SOC 20%-80% 补能仅需 18 分钟，而且能提供 8 年 60 万公里的超长质保。</p><p>第二款产品是针对物流车的轻卡市场，亿纬锂能推出了 LM254-160kWh 电池，采用同级最大中置大单包方案，支持 400 公里续航且无惧低温环境。得益于 LMX 材料体系的应用，其系统能量密度达到 180Wh/kg，可在-20℃低温环境下保持 85% 的能量效率。</p><p>第三款产品针对客车领域，亿纬锂能以"车电同寿"为设计理念，推出 LF324S-43.8kWh 电池。这款王牌产品实现了 10 年 100 万公里超长质保、170Wh/kg 系统比能量、和 268Wh/L 的体积比能量，性能数据均处于行业先进水平。</p><p>第四款产品则是专为工程机械领域打造的 LF628-350kWh，其所采用的大方形电池和 CTB 技术可以实现 200Wh/L 的高集成，支持 2 分钟快速装配到整车，6000 次超长循环寿命设计可有效延长设备收益周期。</p><p>以上四款产品分别针对不同的城市场景，接下来四款产品则专门为了响应重卡市场的差异化场景需求而推出的全系 CTB 技术架构产品矩阵。重卡是商用车赛道里，对动力电池需求最大的细分市场，亿纬锂能也针对短倒运输、干线物流等重点场景，都有不同的产品开发。</p><p>重卡产品一是兆瓦级产品 LF230P-453kWh 电池，为电池后背的短倒重卡提供的解决方案，仅需 18 分钟能实现 SOC 10%-80%，最高达 1500kW 充电，并且耦合充电桩端液冷，快充省时，预计为用户创造每年 5 万元的运营增收。</p><p>重卡产品二是后背高集成产品 LF668-448kWh 电池，拥有 668Ah 容量，整个系统 448kWh 高度不到 1 米。该系统拥有充电和换电两个版本，集成度更高，同等电量的电池重量减轻 0.5 吨，预计为用户每年创造 1.2 万元的运营增收。按车辆 6 年生命周期计算，每台车预计多赚 7.2 万元。</p><p>重卡产品三是后背进阶产品 LF420-563kWh 电池，采用目前最高的方形电芯 LF420，高度是 248 毫米。在电量储备更足，自重仅与 423kWh 电池相近的情况下，整体高度降低 600 毫米，不遮挡驾驶舱的后窗玻璃视野，可覆盖短倒运输的绝大部分场景需求。</p><p>重卡产品四是 LMX 产品 LM284-851kWh 电池，能量比高达 170Wh/kg，可为车辆提供 700 公里续航，令车辆进入生命末期也能轻松日行千里。采用该款王牌产品的电动重卡相较于燃油重卡五年油电差达到 50 万元，能为用户创造巨大的营运价值。</p><p>亿纬锂能也透露了一些关于八款产品的部分技术细节，比如电芯层采用 LMX 化学材料体系，体积与容量可与磷酸铁锂电芯一致；系统层通过极简设计使系统零部件数量减少 50%、系统电量提升 25%；在热管理上则采用第三代 3D 液冷技术，实现系统最高温度 42℃、全域温差 5℃、提升寿命 20% 等等。</p><p>新能源商用车的电动化转型，正吸引众多电池厂商布局，除了亿纬锂能以外，宁德时代、比亚迪、中创新航等公司都在积极拓展。亿纬锂能此番产品发布，再次推动了商用车的电动化提速。未来，这一赛道的竞争将更为激烈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 家消费公司拿到新钱；小红书向天猫开通外链；果子熟了官宣全球代言人｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3286599373218693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:50:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜兰杰</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>宠物食品新零售品牌「派特鲜生」宣布完成 2500 万美元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「派特鲜生」宣布完成天使轮融资。据了解，资金将用于大数据定制产品创新、建设高效供应链体系和门店精细化运营及拓展，以满足宠主多样化要求。</p><p>官方小程序显示，截至目前派特鲜生已开出 12 家门店，均位于上海，2 月 22 日，派特鲜生在上海长宁海粟文化广场开出首店。另值得注意的是，其创始人侯毅曾是盒马鲜生创始人和 CEO，加入阿里巴巴前，他曾长期在京东任职，在京东到家、亚洲一号仓和京东物流中担任重要职位。</p><p><strong>AI 智能机器人咖啡品牌 WinnCafe 稳因咖啡获数千万元融资</strong></p><p>据 IT 桔子消息，Appverse 应用宇宙旗下的 WinnCafe 稳因咖啡成功获得数千万元天使轮融资，由业内某知名风险投资人独家投资。WinnCafe 稳因咖啡依托 Appverse 应用宇宙的互联网基因和技术背景，致力于将 AI 智能机器人技术与传统咖啡制作工艺融合，以保证咖啡出品的品质和稳定性。</p><p>目前，WinnCafe 稳因咖啡智能 AI 咖啡机已斩获数千台意向订单。此次获得的数千万元天使轮融资将主要用于技术研发、商务建设以及品牌推广等方面。</p><p><strong>游戏营销解决方案提供商 Sett 完成 1500 万美元 A 轮融资</strong></p><p>据 IT 桔子消息，近日 Sett 完成了由 Bessemer Venture Partners 领投的 1500 万美元 A 轮融资。Saga VC、vgames、F2 Venture Capital，以及英国游戏独角兽公司 Tripledot 的创始人兼前负责人、现任风险投资公司 Arcadia Gaming Advisors 负责人的阿金・巴巴伊吉特（Akin Babayigit）也参与了投资。</p><p>Sett 的解决方案是一款面向游戏发行商营销的 AI Agent（智能体），基于游戏美学构建的游戏内和营销互动时刻流，旨在吸引用户尝试新游戏或更频繁地游玩。</p><p><strong>「千觉机器人」完成数千万元融资</strong></p><p>36 氪获悉，「千觉机器人」近日完成数千万元融资，最新一轮由元禾原点、戈壁创投、小苗朗程投资，资金将用于技术研发投入和产品迭代、加快量产交付速度。千觉机器人成立于 2024 年 5 月，专注研发面向机器人精细操作的多模态触觉感知与操作技术，核心产品包括高分辨率多模态触觉传感器、触觉感知与控制智能化模组等。</p><h3>公司情报</h3><p><strong>淘宝天猫与小红书合作推出「红猫计划」，打通了效果广告链路</strong></p><p>建立自己的电商闭环，还是巩固自身在消费决策层面的优势地位？</p><p>这一次小红书选择了后者。</p><p>5 月 7 日，淘宝天猫与小红书签订战略合作，打造「红猫计划」，宣布双方进一步开放融合，打通从种草到购买的全链路，共同助推商家生意增长。在这一计划中，小红书将在站内开放跳转到淘宝的外链，品牌商家还可以在这一过程中观测从种草到转化的全链路投放效果。目前，这一功能还处于试点阶段，并未向所有品牌开放。</p><p>这无疑是一次互补短板的合作——对于下红书来讲，从「种草」到「拔草」的过程往往被其他电商平台横插一脚，此次开放了跳转淘宝的外链，可以使转化路径更加顺畅；而对于淘宝天猫来讲，在电商行业增长见顶的情况下，从流量端突围成为越来越迫切的问题，具有强种草心智的小红书平台由此成为绝佳的合作对象。</p><p>但此次合作与小红书过去两年间试图建立电商闭环的方向相背离。</p><p>2023 年 8 月，小红书整合电商和直播业务，成立了一级部门「交易部」，与负责广告的「商业部」平行。更早之前，2021 年 8 月，小红书还曾切断笔记外链，推出「号店一体」，是其尝试自建电商闭环的重要标志。2024 年、2025 年，小红书投入大手笔的营销费用以和春晚达成合作，以进一步推动平台电商发展。种种迹象表明，小红书在自建电商闭环上发力不少。</p><p>如今向淘宝天猫重新开放外链，是小红书更好利用平台内容和流量优势的举措，或许也是小红书重新思考自身发展定位的节点。</p><p><strong>淘宝闪购开全量以来，米村拌饭的饿了么订单量较 4 月增长近 100%</strong></p><p>平台大战，消费品牌们成为赢家。</p><p>5 月 2 日，淘宝天猫旗下即时零售业务「小时达」升级为的「淘宝闪购」正式在全国全量上，线，联合饿了么最大力度补贴消费者，直接拉动五一假期期间，包含米村拌饭在内等多品牌生意爆发式增长。</p><p>米村拌饭线上运营负责人刘帅表示，「在淘宝闪购开全量以来，米村拌饭的饿了么订单量较 4 月增长近 100%，短时间内达到这个增速远远超过了我们的预期。」</p><p>除了米村拌饭，包括茉莉奶白、奈雪的茶在内的茶饮品牌也在五一期间迎来了订单量和销售额的增长。饿了么平台显示，五一假期期间，奶茶、咖啡等多品类外卖在补贴刺激下，外卖量年同比均增长超过 110%。</p><p>今年 3 月，京东外卖 3 月 1 日正式上线，4 月 11 日开启「百亿补贴」活动，4 月 22 日晚宣布当日订单量突破 1000 万单，成为了搅动外卖行业的「鲶鱼」。在京东和美团胶着之际，淘宝和饿了么也赶在五一假期前加入竞争，由此形成了外卖行业的「三国杀」局面。</p><p>在各大平台间的战况尚未明确时，和平台合作的消费品牌们在补贴和流量的助推下，先一步成为了赢家，迎来了销量丰收。</p><h3>未来 Idea</h3><p><strong>果子熟了无糖茶官宣国民演员杨紫升任「全球品牌代言人」</strong></p><p>5 月 7 日，饮料品牌果子熟了无糖茶官宣国民演员杨紫升任「全球品牌代言人」。据了解，果子熟了无糖茶推出栀栀乌龙、金桂乌龙等 10 余种花香+茶香的口味，2024 年 3 月-2025 年 2 月销量突破 4 亿瓶。</p><p>抓住了当下年轻人想喝得健康，又喝得好喝的心理，果子熟了销量节节攀升。第三方数据显示，近一年来，果子熟了在无糖茶品类中的市场份额稳居第四，并且连续 4 个季度都保持增长。其中，2024 年上半年，实现市场份额同比增长 851.07%。</p><p>杨紫的粉丝群体以年轻女性居多，契合果子熟了产品的受众，此次宣布升任杨紫为品牌的「全球代言人」，是其在既有的营销路线上的又一步。</p><h3>数读消费</h3><p><strong>「五一」假期海南离岛免税购物金额 5.1 亿元</strong></p><p>据央视新闻报道，今年「五一」假期（2025 年 5 月 1 日至 5 月 5 日），海南离岛免税购物市场消费火热。据海口海关统计，该关共监管离岛免税购物金额 5.1 亿元，购物人数 7.91 万人次。</p><p><strong>抖音生活服务发布五一消费数据报告，住宿、家庭餐抖音团购订单量同比增长超 7 成</strong></p><p>36 氪获悉，5 月 5 日，抖音生活服务发布「五一」消费数据报告，呈现假期平台内食住行、游购娱等多维度消费情况及用户旅行偏好。数据显示，「五一」假期线下到店消费力强劲，大众在衣食住行、游购娱等方面的购物需求愈加多元，住宿、家庭餐抖音团购订单量同比增长超 7 成，酒店景区套餐团购订单量增长了 116%，服饰类连锁商家团购到店核销量增长 462%。「亲子游」「味蕾游」火爆，「新中式游」成为风向标。</p><p><strong>2025 年全国运动装备市场规模将达 6021 亿元，同比增长 14.2%</strong></p><p>据央视新闻报道，受赛事带动，大众的体育热情得以激发，运动消费市场的热度持续攀升。相关运动装备、户外装备的生产和销售出现明显增长。数据显示，今年五一小长假期间全国体育消费市场表现活跃，群众健康体育消费有望带动 539.7 亿元的消费支出，2025 年全国运动装备市场规模将达 6021 亿元，同比增长 14.2%。</p><p><strong>一季度我国服装行业实际完成投资同比增长近 23%</strong></p><p>据央视财经报道，国家统计局最新数据显示，今年一季度，我国服装行业实际完成投资同比增长近 23%，增速超过多个热门赛道。在今年的广东时装周夏季订货会上，除了新中式服装之外，结合时尚与运动户外功能性需求的「都市户外」也成为夏季服装的热销品类。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利私有化极氪，重回 2014 战略收缩之年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3284017514635905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 14:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>当听到极氪或将退市的消息，多数极氪员工的第一反应是「很突然」。</p><p>尽管从极氪与领克合并那天，许多人就预感到吉利集团将经了一场大调整。但起初，无论吉利集团内部还是行业，都以为吉利纵然整合，起码会留下极氪这块自留地。而事实证明，他们显然低估了吉利此次整合的决心和力度。</p><p>5 月 7 日，吉利集团向极氪提交了一份非约束性报价函，建议私有化极氪，收购所有已发行及发行在外的极氪股份及美国存托股票（本集团实益拥有者除外）。也就是说，极氪美股上市还不到一年，便面临着退市的可能性。</p><p>在吉利提交了非约束性报价函后不久，极氪召开了一场关于退市的沟通会，有与会人士向 36 氪汽车表示，极氪传达的退市背景主要有两个：一方面应对外部不确定风险因素，另一方面更有利于内部战略聚焦、协同和资源整合。</p><p>去年年底，吉利集团推动领克与极氪两大品牌合并，以此壮大极氪集团；如今吉利集团却计划将极氪集团整合入吉利。突如其来的战略转向，意味着吉利集团在战略层面更严峻的判断。</p><p>36 氪汽车了解到，春节期间，吉利集团曾召开过一次高层战略会议。会议上，吉利高层对未来 3 年的预判，持比较悲观的态度，所以现在又像 2014 年那样做战略收缩。</p><p>就在 10 年前，吉利也曾经历过一场声势浩大的整合。</p><p>彼时，同时拥有金刚、熊猫、海景等多个子品牌的吉利身陷「左右互搏」的窘境，于是在那一年取消全球鹰、帝豪、英伦三大品牌，形成「一个吉利」的品牌架构，又推出五大产品系列：</p><p>熊猫系列主打微车市场；金刚系列主打小型车市场；远景系列主打低端紧凑型轿车市场；帝豪系列主攻紧凑型轿车市场；KC 系列主打中型车市场。</p><p>那一轮整合过后，吉利进入了数年的大增长时代，并在 2017 年成为自主品牌销冠。如今又是一场深彻的变革，背后是吉利渴望突破 411 万辆销量，甚至在 2027 年达到 500 万辆销售规模的野望。</p><p><strong>不再考虑港股上市，极氪退市的利与弊</strong></p><p>根据吉利集团发布的公告，截至目前，吉利集团持有极氪约 65.7% 的股份。</p><p>待极氪退市、整合完成后，吉利集团对旗下几个品牌的规划是：极氪定位为全球豪华科技品牌；领克定位为全球新能源高端品牌；吉利银河和中国星定位为全球主流品牌。以此为基础打造不同品牌间的协同效应。</p><p>对于集团这样的规划，许多吉利人士都认为，虽然上市有一定融资和再融资效果，但眼下极氪的业绩并未达到 IPO 之前的预期，在智能化和电池等领域的布局，也还需要更大的规模去验证。即使留在美股，也未必能给股东、对持股员工带来多大价值。</p><p>退市反而能让整合进行得更彻底，极氪的技术资产也可以被纳入吉利集团统一调用，否则属于上市公司的技术资产终究要保留一定的独立性，不能轻易动用。</p><p>从数据上来看，极氪上市以来，市场表现的确不尽如人意。</p><p>2024 年，极氪品牌累计交付了 22.21 万辆新车，未达到原定的 23 万辆交付目标。今年，吉利集团给极氪集团定下的销量目标是 71 万辆，其中领克品牌 39 万辆，极氪品牌 32 万辆。但就今年前 4 个月的销量情况来看，极氪集团今年仍有可能无法完成销量目标。</p><p>今年 1-4 月，极氪品牌销量为 5.3 万辆，年度目标达成率为 16.56%，月均销量不足 1.5 万辆。要想达成目标，今后 8 个月，极氪品牌平均每月销量必须超过 3.3 万辆，它的压力之大可想而知。</p><p>另一边，领克品牌今年 1-4 月销量接近 10 万辆，年度目标达成率为 25.64%，月均销量接近 2.5 万辆。要想在 2025 年卖出 39 万辆，领克今后 8 个月内，需要实现月均 3.6 万辆左右的销量。即便领克品牌能够完成它的销量目标，但它似乎很难完全对冲掉，极氪品牌的销量缺口。</p><p>销售端的表现势必会带累极氪在资本市场的表现。上市近一年以来，极氪的股价曾一度跌到 13 美元/股，相当接近「仙股」的水平。</p><p>正因如此，退市反而能让极氪拥有更多调整企业经营的空间；被整合入吉利集团，在采购、技术等层面上，与其他品牌进一步协同，也有望令极氪的亏损进一步收窄。</p><p>但整合究竟能在何种程度上，缓解两大集团的销量压力，目前似乎很难说。2014 年那轮整合的背景是，自主品牌仰攻不成，同时在中低端市场，面临合资品牌价格下探的冲击，以至在汽车行业大盘增长的背景下，包括吉利在内的一众自主品牌市场份额不增反降。</p><p>而如今，吉利索要思考的是，如何与一众自主品牌争夺存量市场，如何绕开贸易壁垒扬帆出海。竞争环境变了，整合还能否起到当年的效果？</p><p>但值得一提的是，即使极氪集团的业绩在未来能够被提振，极氪内部人士对 36 氪汽车表示，极氪大概率也不会在港股上市了。</p><p>在这次整合中，目前最有可能受直接影响的，是持有极氪原始股的核心员工。但极氪已在第一时间给了他们一颗定心丸。据了解，极氪已向员工宣告，持原始股的员工不会受退市影响，公司将按按 25.66 一股兑现员工手上的股票，这个数字不仅高于发行价，也高于近来极氪股票交易均价。</p><p>对于更多没有持原始股普通员工来说，两大集团的合并，给他们带来的最大影响，是有可能出现的人员调整。</p><p>有极氪辅助驾驶工程师告诉 36 氪汽车：「之前辅助驾驶团队就给出过裁员指标，不过很多人听到风声后，没等裁员就主动离职了，估计和团队早 9 点半、晚 11/12 点的工作强度有关。这次极氪和吉利集团整合后肯定还会有一场人员调整。」</p><p>极氪智能座舱团队的情况也类似，有座舱团队成员表示：「数月以来，裁员的压力一直笼罩在团队成员头上。而且公司明显更强调人效比了，团队每个季度都会统计工时，每季度工时最低的人会被谈话，绩效发放和裁员也都会参考工时。」在他看来，整个集团的战略收缩，从这些细节上就能看出征兆，今后集团肯定还会进一步整合。</p><p><strong>整合，不会就此停止</strong></p><p>事实确实是如极氪员工所认为的那样，极氪合并入吉利集团后，吉利整合的步伐仍会继续。</p><p>去年 11 月，领克与极氪整合，两大核心品牌的整合为吉利集团此后的整合树立了典范；</p><p>今年 3 月，银河由产品序列升级为品牌，并将翼真品牌整合入其中；</p><p>同样是今年 3 月，吉利举办 AI 智能科技发布会，发布千里浩瀚智驾解决方案，宣布吉利集团高阶智驾‘一盘棋’」战略，原极氪智能驾驶团队的一号人物陈奇，成为吉利集团首席智驾科学家，这在一定意义上表示，吉利集团辅助驾驶团队的初步整合；</p><p>今年 4 月，吉利集团又发布公告，将极氪智舱团队整合入吉利研究院，原极氪智能座舱业务的极氪副总裁姜军，担任吉利集团首席座舱科学家。</p><p>辅助驾驶和智能座舱团队的整合，意味着极氪在智能化方面的技术资产，已被转移至吉利集团，如今的极氪私有化，自然也就是题中应有之义。</p><p>但至此，吉利集团的整合仍将持续。</p><p>如果吉利继续坚决践行「一个吉利」原则，那么吉利旗下的路特斯、极星等上市公司，是否也面临退市可能，也引发了吉利内部的讨论。当然，吉利内部也有声音认为，这几家上市公司业务体量较小，且本身已经整合完毕，不一定会走向私有化。</p><p>眼下 36 氪汽车所了解到的是，极氪、路特斯、吉利的能源团队都已被整合入浩瀚能源公司。</p><p>除此之外，36 氪汽车还从内部人员那里获悉，路特斯与极星近来经历了一系列人事调整。 去年开始，路特斯就在进行瘦身，裁员大约 10%，今年以来，又在陆续裁员。管理层也在频频变动，不仅路特斯中国总裁一职，由原极星首席运营官钦培吉接任，路特斯的许多总监也相继换成了原极星的管理人员。这两大品牌管理层的融合，或可视为整合的先声。</p><p>至于这轮轰轰烈烈的整合后，吉利能否在今年完成 411 万辆的销量目标，并在 2027 年突破 500 万辆销量规模，时间会告诉我们答案。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来三品牌大整合：乐道产品研发、销售体系并入蔚来各集群｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285431148438407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 11:18:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤，杨轩</p><p>蔚来汽车旗下子品牌乐道、萤火虫的整合还在继续。</p><p>36 氪汽车独家获悉，5 月 9 日下午蔚来内部发布公告，旗下两个子品牌乐道、萤火虫多项组织部门架构迎来调整，整合进入蔚来体系，涉及乐道品牌产品研发、用户服务、车型营销等部门，以及萤火虫事业部。</p><p>乐道品牌是本轮调整的重点。</p><p>根据蔚来公告，蔚来汽车的产品设计与研发集群（PD&amp;D）会新设一个乐道产品设计与研发一级部门，该部门直接汇报给蔚来 CEO 李斌。原乐道事业部中的产品体验、项目管理、设计、整车工程划入该部门。同时，新设立乐道品牌产品线部。</p><p>蔚来用户服务与体验集群（UE），也同样新设一个乐道用户服务一级部门，负责人沈斐向联创秦力洪汇报。该一级部门包含了原乐道的规划与经营、区域销售策略、区域销售运行、区域销售管理、行销等部门。</p><p>乐道营销活动策划部和区域销售公司，全部并入 UE 集群，继续作为二级部门存在，汇报关系不变。</p><p>此外，本次调整还涉及蔚来第三品牌萤火虫，萤火虫事业部同样划入 PD&amp;D 集群，但更多的调整细节未公布。</p><p>换句话说，蔚来公司原本的乐道事业部和萤火虫事业部将不再作为相对独立的事业部，而是被深度整合至蔚来各业务集群，合并精简重叠职能。</p><p>对于此次调整，36 氪汽车向蔚来汽车官方进行求证。截至发稿，未获回应。</p><p>乐道是蔚来汽车的第二品牌，主要针对 20-30 万元的主流家庭用户市场；萤火虫则是聚焦 10 万以上的高端小车市场。两者与蔚来 30 万元以上的市场定位形成互补，获取更大销量。</p><p>去年，推出乐道首款车型 L60 后，销量没有达到内部预期。</p><p>而乐道也一直拥有相对独立的整车研发团队，最多达到 2000 人规模，内部不少人都向 36 氪汽车表示，「早该合并了」。</p><p>今年以来，蔚来内部重新审视对乐道品牌的投入资源，此前已对乐道进行了多轮调整。</p><p>乐道汽车一号位率先换帅。4 月初，原乐道总裁艾铁成请辞，蔚来能源业务负责人沈斐接任，全面主管乐道的销售和区域公司管理，向总裁秦力洪汇报。而沈斐主管的蔚来能源，则交由 CFO 曲玉掌管，向 CEO 李斌汇报。</p><p>随后，蔚来还公布了近 10 位中高层人员的变动，涵盖用户关系、品牌传播等方面。</p><p>5 月初，蔚来开始对区域销售动刀。蔚来宣布，原天津、大连区域公司总经理辞任，分别由乐道对应区域总经理兼任；杭州、温州两个区域的蔚来总经理，也都兼任了同区域的乐道总经理职位。更早之前，在<strong>哈尔滨、银川、乌鲁木齐、西宁等偏远地区，乐道销售负责人已经由蔚来区域公司总经理兼任。</strong></p><p>区域销售一人双职的特点明显，「其实就是优胜劣汰，留下战斗力更强的人。」有蔚来员工说道。</p><p>加上最新调整，可以认为，蔚来已经对乐道品牌进行了全方位的资源整合。</p><p>乐道汽车从管理层、产品研发、车型营销、区域销售，到用户关系、品牌传播，都更彻底地整合进蔚来组织架构中。换句话说，乐道的子品牌属性依然存在，但其内里，将以蔚来一级部门的形式运作。</p><p>萤火虫更是如此，蔚来三大品牌之间的资源共享，被相当大力度地践行。</p><p>在消费者端，用户也能感受到蔚来的整合力度。此前，蔚来 CEO 李斌在上海车展期间的沟通会上表示：「蔚来的销售团队已经开始在卖萤火虫了，内部蔚来和萤火虫的销售后台报表是同一个，乐道的团队则是单独的。」</p><p>处于组织变革风暴之中的蔚来，内部早已立下铁令：今年四季度实现盈利。</p><p>围绕这一目标，蔚来内部已经开启了一个基于「基本经营单元」（简称 CBU）的经营机制，每个单元都必须建立明确的 ROI（投入产出比）指标和业绩奖惩制度，力求降本增效。蔚来计划在二季度实行全面落地 CBU 机制。</p><p>在此机制下，蔚来内部的降本增效力度凶猛。</p><p>蔚来已经开展了组织瘦身运动，如乐道品牌、蔚来用户运营等部门都已经收到了精简人员的通知。</p><p>蔚来的管理层薪酬成本也被压缩。有蔚来内部人士告诉 36 氪汽车，此前内部通知 P4 职级及以上员工，可自愿选择将每月薪酬 20% 以上的比例转换成 RSU 股权激励。</p><p>在企业经营泥潭中，蔚来开始要求每一分钱投入都要听到回响。组织大刀阔斧调整下，蔚来也一改往日的温和面目，取而代之的是更深刻和决断的手段。</p><p>距离盈利目标达成，蔚来只剩半年时间窗口了。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洛梵狄突破智能自动换挡技术，让 EBike 从手动变速实现智能变速｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285508867285895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 10:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>在近期举行的 2025 中国国际自行车展览会上，智能短途出行核心供应商洛梵狄在展会上展示其最新系列产品——iGearbox，产品以「智能电子控制+自动变速」为核心，希望助推 EBike 从「机械手动挡」变速进入「智能自动挡」变速。</p><p>传统变速器在 Ebike 的实际使用中，存在不少痛点，例如高挡位起步卡顿，停车后维持高挡位导致起步阻力极大，用户需多次手动调整才能启动，上坡场景无法自动降档、导致骑行不够顺畅的问题。</p><p>洛梵狄 iGearbox 系列的核心突破在于其自研的 DynaSync 智能自动换挡技术，能够有效解决上述问题，该技术构建了传感、决策、执行三层协同体系，能实时收集骑行时的踏频、扭矩、坡度、速度等关键数据。通过先进的 AI 动态学习算法，对骑行状态进行精准分析，预判 0.2 秒内就能自动匹配最适宜的挡位。</p><p>具体来看，该产品具备双重变速模式。自动智能变速模式下，把换挡操作完全交给系统，也可以选择个性化操控，支持蓝牙指拨手动变速，兼容骑行 app，根据不同的场景预先设置参数，创造属于自己的个性化骑行体验。无论是爬坡时对强大扭矩的需求、载重情况下对动力输出的特殊考量，还是复杂路况下频繁的变速要求，它都能平稳应对，确保动力输出连贯，攻克传统变速器高负荷换挡易失效的难题。iGearbox 每公里可自动完成 20 次以上换挡，让用户只需专注骑行，享受骑行乐趣。</p><p>洛梵狄在自研 DynaSync 智能自动换挡技术的支持下，推出了三种类型的变速器产品。其中，其 ER-Drive 系列的 ER-D03 把电机单元、三速变速模块以及电子控制系统整合深度集成，产品专为中低端 Ebike 设计，传动效率超 95%，重量仅 3.9kg，搭配皮带传动可降低 30% 维护成本。这一设计让整车厂商在车身结构布局上更灵活，线束复杂度降低，系统可靠性得到有效提升。</p><p>展览现场，洛梵狄也展出了其适用于中置电机的内变速器，总速比达 435%，填补国内自动变速技术空白，适用于高端山地 Ebike，全密封结构能实现终身免维护。</p><p>搭载中置电机适配于 Ebike 行业的发展趋势，中置电机通常安装在五通位置，使车辆的重心更低且更集中在车身中部，与轮毂电机相比，其动力更强，操控稳定性更强，能够优化电机输出功率，且安装位置隐蔽使得其维修成本更低。</p><p>在 Ebike 的重要市场德国，中置电机和轮毂电机的装机量已经各分天下。eMTB 及 eCargo 因大马力、大功率功能需求，也多采用中置电机。</p><p>目前，洛梵狄在专注技术研发与产品创新的同时，也秉持开放合作态度，可依据客户需求定制换挡逻辑，例如为越野、载货等特殊用途车型开发专用参数，共同打造差异化产品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨 5 月 10 日起结婚离婚都无需出示户口本；贾跃亭主动回应还债回国时间；心相印客服辱骂顾客并送冥币</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285649073382272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 08:56:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>吉宏股份</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所，厦门吉宏科技股份有限公司通过港交所上市聆讯，中金公司和招银国际担任其联席保荐人。</p><h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>5 月 10 日起，结婚、离婚都无需出示户口本</strong></p><p>修订后的《婚姻登记条例》自 2025 年 5 月 10 日起施行。《条例》修订的主要内容包含三个方面：一是增加婚姻家庭服务工作内容，二是实行婚姻登记「全国通办」，三是优化婚姻登记服务。《条例》明确，婚姻登记机关办理婚姻登记，不得收取费用。根据《条例》，办理结婚、离婚登记都无需再出示户口本。</p><p>申请结婚登记的内地居民应当出具下列证件和书面材料：本人的居民身份证；本人无配偶以及与对方当事人没有直系血亲和三代以内旁系血亲关系的签字声明。申请离婚登记的内地居民应当出具下列证件：本人的居民身份证；本人的结婚证。（光明网）</p><p><strong>FF 交付 2 辆车，贾跃亭发视频称想念北京，「还债回国」不会太远了</strong></p><p>5 月 9 日，FF 创始人、乐视创始人贾跃亭发视频纪念 FF 成立第 11 周年，主动提及想家想回北京，表示「还债回国」的时间不会太远。视频中，贾跃亭直言太想念北京：「孩子和老爸老妈都在北京，所以非常非常想念，也期待能够尽快回去相聚。」贾跃亭表示感谢大家多年的关注：「我感谢大家，也挺感动的。因为毕竟我已经 17 年到现在，已经 8 年没有在国内了，但依旧是大家关注的焦点之一。」&nbsp;</p><p>乐视崩塌以来，贾跃亭 90% 以上的债务都是替公司担保的债务，2024 年 12 月 14 日，贾跃亭发表视频演讲称已偿还 100 多亿美元的债务，再还七八亿即可回国。（九派新闻）&nbsp;</p><p><strong>心相印客服辱骂顾客并送冥币，恒安集团回应：账号登陆地点异常</strong></p><p>5 月 8 日，多位网友发帖称遭到心相印淘宝官方旗舰店的「专属顾问 22 号」无故辱骂，声称「我们客服就是这么嚣张」、「有本事就去投诉」、「给您补偿 1000 元冥币可以吗」。5 月 9 日，恒安集团客服告诉《正在新闻》，目前已经掌握这个情况，排查的结果是该账号存在异地登录，目前正在紧急核实，会对相关人员进行顶格处罚，后续会对消费者做出补偿。（正在新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>意大利 Moltiply 公司起诉谷歌，索赔近 30 亿欧元</strong></p><p>意大利 Moltiply 集团周五表示，已对谷歌母公司 Alphabet 提起诉讼，寻求 29.7 亿欧元（33.4 亿美元）的损害赔偿，理由是其滥用市场主导地位，而欧盟法院此前已认定谷歌存在此类行为。Moltiply 运营着意大利热门的价格比较网站 Trovaprezzi.it。Moltiply 在一份声明中称，其索赔理由是，在 2010 年至 2017 年间，谷歌的行为阻碍了其旗下子公司 7Pixel 的发展，而谷歌购物却因此受益。</p><p><strong>美国关税战已经打到婴儿推车等产品：美国企业直言不是中国支付关税</strong></p><p>坎普勒是美国一家自行车制造商的负责人，自美政府宣布实施一系列关税政策以来，企业成本大涨，他透露一个车轮成本飙涨了近 3 倍。美国海关会直接从企业账户中扣除这笔费用，仅在 3 月 20 日至 4 月 20 日的一个月内，公司就交了 310 多万美元关税，「不是中国支付这些关税」，「要是现在所有零件都本土生产，原本 100 美元的自行车立马得卖到 1000 美元。」在美国的儿童用品商店，高关税带来的影响也逐渐显现。不少零售商表示，婴儿推车、座椅等商品进货成本显著上升，大部分产品都会涨价 50 到 300 美元不等。 （央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>松下集团计划全球裁员 10000 人</strong></p><p>5 月 9 日，松下集团宣布，计划于 2025 年度至 2026 年度在全球范围内裁员 1 万人，其中涉及 5000 名日本员工和 5000 名海外员工。（界面新闻）</p><p><strong>A 股又曝天价离婚</strong></p><p>5 月 8 日晚间，珠城科技发布公告称，公司控股股东、实控人张建春和施乐芬已解除婚姻关系，张建春拟将直接持有的 876.75 万股公司股份分割过户给施乐芬。截至 5 月 8 日收盘，珠城科技股价报 43.49 元/股，总市值为 59.49 亿元。以此计算，上述拟分割股份的市值约为 3.81 亿元。（每日经济新闻）</p><p><strong>王健林再被冻结 3 亿股权</strong></p><p>近日，王健林新增 1 条股权冻结信息，股权所在企业为大连万达商业管理集团股份有限公司，冻结股权数额约 3 亿人民币，冻结期限自 2025 年 5 月 8 日至 2027 年 5 月 7 日。</p><p>天眼风险信息显示，此前，王健林所持有的大连合兴投资有限公司 7702.8 万股权、大连万达集团股份有限公司 240 万股权等公司股权均已被冻结。（界面新闻）</p><p><strong>上海微软裁员，网友爆料赔偿达 N+8</strong></p><p>上海微软裁员的消息在网上引起了不少的关注和讨论，有网友爆料到直接给员工 N+8 赔偿，甚至还有爆料称某些老员工，直接拿 20 个月的工资走人。大家知道，一般研发的工作还蛮高，也就说有人可以拿几十万甚至上百万的赔偿金。</p><p>一般来讲，按照法律规定，裁员会给到 N、N+1 或 2N 的赔偿。所谓「N」，就是员工在单位工作的年数。如果员工在单位工作 3 年，那么被裁员时，其可能拿到相当于 3 个月、4 个月或 6 个月工资的补偿金。（新浪证券）</p><p><strong>宁德时代据称为香港上市寻求筹资至少 40 亿美元</strong></p><p>市场消息：宁德时代据称为香港上市寻求筹资至少 40 亿美元。（新浪财经）</p><p><strong>百度地图被指「见缝插针」植入广告，网友：关都关不掉，影响行车安全</strong></p><p>近日，有不少网友反馈，自己使用百度地图导航的时候，居然出现了巨大的广告语。网友称使用百度地图导航的时候，只要进入线路模式，那么就有概率会出现「累了困了，喝东鹏特饮」的广告语印在马路上。从反馈的截图来看，无论是 iPhone 还是安卓用户，都能看到这种专属的特色广告。</p><p>对此，有网友吐槽：「想关都不知道怎么弄」，也有网友认为导航路面广告会影响行车安全：「广告如果在拐弯、限速等位置出现，就非常容易误导」。截至目前，百度地图官方尚未对此作出回应。（东方财经、新浪财经）</p><p><strong>SpaceX 星链疑似被电诈园区滥用</strong></p><p>报道称，马斯克的「星链」衞星互联网设备早已被东南亚的电诈园区所广泛利用，对多国执法部门的反诈工作造成不利影响，但「星链」所属的太空探索技术公司（SpaceX）暂未进行回应。</p><p>据业内人士反映，缅甸国内的互联网服务一直不稳定，因此「星链」设备是一些公司、团体、人道救援组织为数不多的可靠联网方案，过去一年约 3000 台「星链」设备处于活跃状态。尽管「星链」服务在缅甸并未获得使用授权，但相关调研发现，妙瓦底一带至少有 8 个电诈园区部署了「星链」。根据彭博社和《华尔街日报》等多家媒体的调查，「星链」的互联网服务在非洲、中东和中亚等多地被非法访问。 （环球时报）</p><p><strong>胖东来和田玉标注进货价和毛利</strong></p><p>近日，胖东来创始人于东来与网红「柴怼怼」在社交媒体上因胖东来所售玉石价格和质量等问题「互怼」一事引发热议。据网友反映，5 月 8 日，胖东来和田玉商品吊牌上标注了进货价和毛利率。工作人员也向记者确认了此事，从今天起吊牌上会明确标注进货价和售价。这场风波不仅深刻影响了涉事双方，更引发了公众对自媒体监督边界、流量经济伦理的深刻思考。不难看出，于东来「若正义不彰便离开」的宣言，既有极力自证清白的决绝，也有面对「碰瓷」的无奈。（蓝鲸新闻）</p><p><strong>Celsius 创始人因加密货币欺诈被判入狱 12 年</strong></p><p>美国曼哈顿地区法院当地时间 5 月 8 日对破产加密货币贷款公司 Celsius Network 的创始人兼前首席执行官亚历克斯·马辛斯基（Alex Mashinsky）判处 12 年监禁。去年 12 月，马辛斯基承认犯有证券欺诈和商品欺诈罪。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>千问 3 一周下载量超 330 万次</strong></p><p>36 氪获悉，5 月 9 日，全球权威 AI 基准测试平台 Artificial Analysis 公布最新一期大模型榜单，阿里通义千问 Qwen3（简称千问 3）智能水平位列全球前五，开源第一；同时千问 3 是所有顶尖模型中价格最低的，推理成本不到 DeepSeek-R1 的三分之一，是 Claude 3.7 的二十分之一。据了解，千问 3 开源一周以来，全球下载量超过 330 万次，是近期最火热的开源大模型之一。</p><p><strong>腾讯混元发布并开源视频生成工具 HunyuanCustom，支持主体一致性生成</strong></p><p>36 氪获悉，5 月 9 日，腾讯混元团队发布并开源全新的多模态定制化视频生成工具 HunyuanCustom。该模型基于混元视频生成大模型（HunyuanVideo）打造，在主体一致性效果超过现有的开源方案，并可媲美顶尖闭源模型。HunyuanCustom 融合了文本、图像、音频、视频等多模态输入生视频的能力，是一款具备高度控制力和生成质量的智能视频创作工具。</p><p><strong>阿里 AI 应用旗舰夸克将推出 「深度搜索 Pro」</strong></p><p>36 氪获悉，近日，夸克升级 AI 超级框，全新发布「深度搜索」产品，持续为用户「高搜商」地解决多样化复杂问题。据了解，夸克还将推出「深度搜索 Pro」。「深度搜索 Pro」已经在学术、商业、科学、人文、法律、计算机、医学等多个领域中达到专家级水平，能进一步帮助用户解决在专业领域中遇到的复杂任务，全面革新用户获取信息和解决任务的方式。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「泛联信息」获数千万元融资</strong></p><p>36 氪获悉，国内分布式存储解决方案供应商「泛联信息」近日完成数千万元 PreA+轮融资，由信芳资本领投，荔湾产投等机构跟投，宏博投资担任独家财务顾问。本轮资金将重点投向分布式存储产品迭代开发、存算一体机等产品研发，以及销售体系的布局与升级等。</p><p><strong>Finewill Capital 向「究极火花工作室」投资数百万美元</strong></p><p>36 氪获悉，近期，娱美德及其参与设立的游戏产业基金 Finewill Capital，向中国游戏开发团队「究极火花工作室」投资了数百万美元。据了解，此次获得投资的在研项目《代号：M》是一款定位独特的美式卡通风格地牢战棋 SRPG，融合了维多利亚时代与克苏鲁元素，主打深度策略与高品质体验，旨在全球市场重塑战棋品类的标杆。</p><p><strong>「川源科技」完成数千万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，新能源检测技术企业「川源科技」宣布完成数千万元 A 轮融资，本轮融资由广州产投独家投资。融资资金将用于全系产品迭代升级、全球化品牌矩阵建设及智能检测云平台开发。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>微芯科技第四财季净销售 9.705 亿美元，高于预期</strong></p><p>微芯科技当地时间 5 月 8 日公布截至 3 月底的第四财季业绩，第四财季调整后 EPS 为 0.11 美元，分析师预期 0.1 美元；第四财季净销售 9.705 亿美元，分析师预期 9.627 亿美元；预计第一财季净销售 10.2 亿-10.7 亿美元，分析师预期 9.835 亿美元。（界面新闻）</p><h2>酷产品</h2><p><strong>曝折叠屏 iPhone 首发三星面板：折痕几乎不可见</strong></p><p>5 月 9 日，据供应链消息，折叠屏 iPhone 将首发全新的三星面板，使用定制的显示工艺。报道指出，目前三星折叠屏使用的是 on-cell 触控技术，相比之下，折叠屏 iPhone 的方案更进一步，采用 in-cell 触控技术，使原本外置的触摸面板部件与显示面板实现一体化，从而让折叠屏面板更轻薄，但是这项技术很有挑战性，苹果需要克服铰链处的机械应力和耐用性问题。</p><p>这块显示屏展开后几乎与普通 iPhone 无异，没有传统折叠设备常见的折痕或铰链缝隙，苹果记者 Mark Gurman 此前也称，折叠屏 iPhone 展开时折痕几乎不可见。（九派新闻、财经网科技）</p><p><strong>iPhone 17 Air 参数曝光</strong></p><p>苹果计划于 2025 年 9 月推出全新的 iPhone 17 Air，这款机型将取代 Plus 版本，成为苹果手机产品线中的新成员。在屏幕配置上，iPhone 17 Air 采用 6.6 英寸 OLED 屏幕，支持 120Hz 高刷新率和全天候显示功能，相比 iPhone 16 Plus 的 6.7 英寸、60Hz 屏幕，在视觉体验上更流畅、功能更丰富。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜香港科技大学成立人工智能研究院；苏宁易购召开 618 电商启动会；底特律三大汽车制造商抨击特朗普与英国达成的贸易协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285196374926208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-09 17:59:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285182129759104"><strong>苏宁易购召开 618 电商启动会</strong></a></p><p>36 氪获悉，5 月 9 日，苏宁易购召开 618 电商启动会。线下全国千城万店全面加入，双线开启「618 万人空巷抢家电」年中大促。活动节奏方面，苏宁易购线下将于 5 月 13 日开启提前抢，618 全程覆盖超级品牌日、开门红、品鉴日、内购会、巅峰狂欢等多个促销节点。线上也将在 5 月 13 日晚 8 点开启百亿补贴提前抢，并于 5 月 16 日晚 8 点、5 月 30 日晚 8 点和 6 月 15 日晚 8 点进入三轮爆发期。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285148414108548"><strong>意大利 Moltiply 公司起诉谷歌，索赔近 30 亿欧元</strong></a></p><p>意大利 Moltiply 集团周五表示，已对谷歌母公司 Alphabet 提起诉讼，寻求 29.7 亿欧元（33.4 亿美元）的损害赔偿，理由是其滥用市场主导地位，而欧盟法院此前已认定谷歌存在此类行为。Moltiply 运营着意大利热门的价格比较网站 Trovaprezzi.it。Moltiply 在一份声明中称，其索赔理由是，在 2010 年至 2017 年间，谷歌的行为阻碍了其旗下子公司 7Pixel 的发展，而谷歌购物却因此受益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285156826162053"><strong>腾讯新闻和腾讯元宝打通，支持用元宝总结新闻资讯及视频</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯元宝持续融入腾讯生态，为用户提供更顺手的 AI 体验。近日，腾讯新闻与腾讯元宝实现打通。今后用户在腾讯新闻 App 浏览资讯、看视频时，可一键分享到元宝，让元宝总结和提炼，并支持进一步追问。目前，该能力已在腾讯新闻 App 正式上线，面向所有用户开放。</p><p label="正文" style=""><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285154903253641"><strong>得物商家大会：6120 个品牌年销售额翻倍</strong></a></p><p>36 氪获悉，5 月 9 日，得物「Young 品新主场」商家大会在杭州举办。根据会上公布的数据，得物已发展成为全品类的品质生活购物社区，且每年保持双位数的增长，6120 个品牌在得物的年销售额翻倍。今年，得物还推出了一系列利好政策，投入超过 10 亿，给鞋服箱包、美妆个护、运动户外、母婴宠物、3C 数码、食品饮料、潮玩家居等 30 余个类目的品牌商家降低费率，最高降幅达 16% ；投入 5 亿营销返利补贴，百亿免费流量，降低商家综合经营成本，助力商家低成本高增长。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285137103004550"><strong>底特律三大汽车制造商抨击特朗普与英国达成的贸易协议</strong></a></p><p>一个代表通用汽车、福特和斯特兰蒂斯的组织抨击了唐纳德・特朗普总统与英国宣布达成的贸易协议，称该协议将损害美国汽车行业。英国汽车制造商每年将获得 10 万辆汽车的配额，这些汽车可以按 10% 的关税税率运往美国，这一配额几乎相当于英国去年的汽车出口总量。而墨西哥、加拿大以及几乎所有其他国家出口到美国的汽车关税税率为 25%。美国汽车制造商担心，这可能会成为其他协议的模板，使他们在加拿大或墨西哥组装的汽车处于不利地位。白宫尚未立即回应置评请求。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285123940098692"><strong>淘宝闪购上线「鲜花免单」活动</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘宝闪购在母亲节前夕上线了鲜花免单活动。此前淘宝闪购联合饿了么推出奶茶免单，奈雪的茶、茉莉奶白、煲珠公等多个茶饮品牌订单量翻倍增长。数据显示，淘宝闪购上线一周，已有超过 1500 家品牌在饿了么的订单及交易额破历史峰值。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285069015229056"><strong>英伟达开源多个代码大模型，以阿里通义千问为底座</strong></a></p><p>英伟达近日开源其代码推理模型（Open Code Reasoning model），包括 32B、14B 和 7B 三个参数。该模型以阿里通义千问 Qwen2.5-32B、Qwen2.5-14B、Qwen2.5-7B 为底座模型。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285132476621443"><strong>B 站「618」加深与天猫京东种草合作，升级数据共建计划</strong></a></p><p>36 氪获悉，一年一度的「618」大促即将到来。今年，B 站推出商业化 AI 数据洞察能力，将帮助品牌和商家在投前洞察、达人匹配、创意生成，投后策略覆盘在内的营销全链路带来提效。今年，B 站持续加强与淘天、京东等电商平台的紧密合作，升级数据共建计划、强化种草合作。去年「双 11」大促期间，B 站带货 GMV 同比高速增长 154%，千元以上消费品订单量为去年同期 2 倍。「星火计划」数据显示，B 站给全部垂直行业带去的新客率均超 50%。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3284999146726272"><strong>中证资产管理（江苏）有限公司融资完成 3000 万天使轮</strong></a></p><p>36 氪获悉，5 月 9 日，中证资产管理（江苏）有限公司正式宣布完成 3000 万元人民币天使轮融资。此轮融资公司将加速推进「智能投顾平台」开发，强化大类资产配置能力，同时探索 ESG 投资、养老金融等创新领域，助力居民财富管理需求与国家战略方向深度融合，资金将主要用于金融投顾平台研发、专业团队扩充及全国市场拓展，进一步夯实公司在财富管理领域的创新优势。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285112438612613"><strong>复星医药：控股子公司获美国 FDA 药品临床试验批准</strong></a></p><p>36 氪获悉，复星医药公告，控股子公司上海菌济健康科技有限公司收到美国 FDA 关于同意 LBP-ShC4 开展临床试验的批准，拟于条件具备后开展 I 期临床试验。LBP-ShC4 为复星医药自主研发的活体生物治疗产品，拟用于治疗雄激素脱发（AGA）。截至 2025 年 4 月，复星医药针对 LBP-ShC4 的累计研发投入约为人民币 0.17 亿元。截至公告日期，全球尚无用于治疗雄激素脱发（AGA）的活体生物治疗产品获批上市。药品研发及至上市是一项长期工作，存在诸多不确定因素。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285102314349444"><strong>阿里 AI 应用旗舰夸克将推出 「深度搜索 Pro」</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，夸克升级 AI 超级框，全新发布「深度搜索」产品，持续为用户「高搜商」地解决多样化复杂问题。据了解，夸克还将推出「深度搜索 Pro」。「深度搜索 Pro」已经在学术、商业、科学、人文、法律、计算机、医学等多个领域中达到专家级水平，能进一步帮助用户解决在专业领域中遇到的复杂任务，全面革新用户获取信息和解决任务的方式。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285107423142786"><strong>英国航空母公司 IAG 宣布采购 53 架波音和空客飞机</strong></a></p><p>英国航空公司的母公司 IAG 周五表示，将订购 53 架新的空客和波音长程飞机。该公司表示，订单包括为英国航空公司订购的 32 架波音 787-10 飞机，以及 21 架空客 A330-900neo 飞机，这些空客飞机可能分配给 IAG 旗下其他航空品牌，包括爱尔兰航空公司，伊比利亚航空公司和 LEVEL。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285179917640579"><strong>香港科技大学成立人工智能研究院</strong></a></p><p>香港科技大学 9 日成立冯诺依曼研究院，通过整合具身智能、生成式人工智能（AI）和先进超级运算等技术，推动跨学科协作，促进新质生产力发展。香港特区政府财政司司长陈茂波当日在开幕礼上致辞说，本届特区政府相信 AI 拥有巨大的潜力，并以通过「AI+」战略将人工智能融入各个行业为目标。他说，冯诺依曼研究院汇聚了多个领域的人才和资源，希望它能成为开辟新的 AI 应用场景和商业化路径的平台，助力香港创科生态演进与 AI 技术发展。（新华社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285187808748417"><strong>央行：加快完善中央银行制度，进一步健全货币政策框架</strong></a></p><p>36 氪获悉，央行发布 2025 年第一季度中国货币政策执行报告，其中提到，下阶段，中国人民银行将进一步深化金融改革和高水平对外开放，持续推动金融高质量发展和金融强国建设，加快完善中央银行制度，进一步健全货币政策框架。平衡好短期与长期、稳增长与防风险、内部均衡与外部均衡、支持实体经济与保持银行体系自身健康性的关系，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性，增强宏观政策协调配合，扩大国内需求，稳定预期、激发活力，全力巩固经济发展和社会稳定的基本面。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285183502902153"><strong>证监会：强化对资本市场相关行为的监管，切实维护公开、公平、公正的市场秩序</strong></a></p><p>36 氪获悉， 中国证监会印发 2025 年度立法工作计划。其中提到，强化对资本市场相关行为的监管，切实维护公开、公平、公正的市场秩序。其中，「力争年内出台的重点项目」5 件，包括制定《证券基金投资咨询业务管理办法》《衍生品交易监督管理办法》；修订《证券发行与承销管理办法》（已公布）、《上市公司信息披露管理办法》（已公布）、《上市公司重大资产重组管理办法》。「需要抓紧研究、择机出台的项目」3 件，包括制定《私募投资基金信息提供管理办法》和修订《证券投资基金托管业务管理办法》《公开募集证券投资基金运作管理办法》。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285186165105282"><strong>央行：发挥好货币政策工具总量和结构双重功能</strong></a></p><p>36 氪获悉，央行发布 2025 年第一季度中国货币政策执行报告，其中提到，发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，坚持聚焦重点、合理适度、有进有退，引导金融机构加力支持科技金融、绿色金融、普惠小微、扩大消费、稳定外贸等。坚持以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，坚持市场在汇率形成中的决定性作用，增强外汇市场韧性，稳定市场预期，坚决对市场顺周期行为进行纠偏，坚决对扰乱市场秩序行为进行处置，坚决防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。探索拓展中央银行宏观审慎与金融稳定功能，维护金融市场稳定，坚决守住不发生系统性金融风险的底线。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中美关税战将迎重大转折？中小供应商仍在观望 | 氪金·大消费</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285097088328577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-09 16:36:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>谢芸子</p><p><strong>编辑&nbsp;| </strong>郑怀舟&nbsp;</p><p>中美「对等关税」的贸易摩擦或迎来转折。</p><p>新华社报道，中美经贸双方牵头人将于 5 月 9 日至 12 日在瑞士举行会谈。在 5 月 7 日外交部的例行记者会上，发言人林剑进一步表示，此次会谈是应美方请求举行的。中方坚决反对美国滥施关税这一立场没有任何变化。</p><p>对于众多中小出口商，即将展开的瑞士会谈，或为这场持续一月有余的关税摩擦带来转机。</p><p><strong>从疯狂加税到「改弦更张」，背后是中美政府以及诸多大型科技公司、零售企业之间的博弈。</strong></p><p>4 月 29 日，美媒曝出电商巨头亚马逊正计划在商品价格中标注「关税成本」。白宫立即作出强烈反应，称这一做法是「敌对行为」。</p><p>几乎同时，全球零售巨头沃尔玛的态度也发生变化。《南华早报》发文称，江苏和浙江两省的部分制造商已接到沃尔玛等美国主要零售商的通知，要求近日恢复发货。某出口商表示，「新进口关税的成本将由美国客户承担。」</p><p>与巨头企业相比，没有太多「话语权」的中小贸易公司始终处于被动地位。暂时的平静下，中小企业主也大多处于观望的状态。</p><h3><strong>「已按照 145% 的标准执行」</strong></h3><p>2019 年，张黎跟着国内一批头部电商企业做海外仓，将业务扩展到北美。</p><p>此后几年间，中国跨境电商行业的发展集中度越来越高，各平台在北美的自建仓业务也不断收缩，张黎随即将生意转至线下，为 Best Buy 百思买、沃尔玛、Costco 等大型商超提供小家电、宠物用品等产品，同时把加拿大、美国的美妆产品卖到国内。</p><p>4 月 22 日，张霖的一批空气净化器到达加利福尼亚州的长滩港口。「在特朗普上一任期，空气净化器这类防疫物资是关税豁免的。拜登政府上台后，延续了这一政策。」</p><p>由于这批货物在关税启动前从香港发货离港，本来要执行 145% 的关税政策，经过「讨价还价」降到 20%。<strong>据张黎所言，以这批货物为界，在关税政策宣布后才离港的货物，已按照 145% 的标准执行。</strong></p><p>张黎凭经验告诉 36 氪，中美贸易摩擦一直存在，即使美国政府不加税，也会出台例如禁售、禁运或者船舶停靠期延长以及抽检增加等措施。</p><p><strong>实际上，特朗普政府也确实是这样做的。</strong></p><p>当地时间 5 月 2 日，美国取消中国内地及香港小额货物的「T86 免税通道」，即取消不超过 800 美元的小额包裹关税豁免待遇。这在一定程度上使得 Temu、Shein、TikTok 等以美国市场为主导的跨境平台陷入涨价潮。</p><p>「T86 关税制度本身就不完善，很多香烟、酒类会通过小包裹的模式虚假报账。」也因此，张黎的公司采用更传统的「贸易清关」方式，货品运送到美国境内后再转发，这也与美国传统零售的业态更契合。</p><p>但张黎的出口生意仍受到了打击。特朗普政府通知加税后，曾给予企业一定的「豁免期」，在某一段时期内离港的货物仍可免除关税。因为 T86 政策即将被取消，更多出口商希望自己的货物能在 5 月 2 日之前到港。</p><p>这导致货运量出现了短期暴增，货船的运费也水涨船高。</p><p>「之前每一标准集装箱的价格可能在 6000 美元左右，现在涨到 12000 美元至 15000 美元。」张黎观察到，很多毛利空间不高的日用品受到影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1071,2010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_64313bb19c684d4886e7df2966118da8@394564713_oswg333693oswg1071oswg2010_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片由采访对象提供</p><h3><strong>与美国零售商一起观望：「我们无计可施」</strong></h3><p>在张黎的感知中，近年来，美国消费者对中国产品，尤其是电子产品的认知已从低端、低品质、低价格的「三低产品」，过渡到品牌认知、信赖质量的阶段。</p><p>「小米在西方发生了奇迹，我们代理的是智米最贵的几款产品，产品设计本身就很符合 Costco 的风格。」随着小米在美国市场的成功，张黎在线下零售商超的主要竞争对手变成了英国高端品牌戴森。</p><p><strong>「但我们的数据比戴森好。从线下的经营情况看，我们（代理的）小米产品的一个品类，比如空气净化器、电动牙刷，一年的销售额就能达到 400 万美元。」</strong></p><p>在北美，每个零售商都有自己的「运营算法」。其中，Costco 是买手制，对采购商固定抽成，百思买则与供应商深度捆绑。</p><p>「比如，供应商的前端销售价达到 300 美元，Costco 只抽走 18%，所有优惠促销都由供应商提供。百思买则抽成 50%，但参与所有的定价和促销环节。」</p><p>面对北美零售商，小米仍是「薄利多销」的产品逻辑，若美国关税的额度不断提升，供应商只能在降低折扣力度的同时退出部分零售平台。</p><p><strong>「家电产品有很长的备货期，像空气净化器、加湿器，零售商超可能提前 15、16 个月就下单，如果我们调整折扣力度，在北美的库存还能支撑 6 至 8 个月，能挺过圣诞季。」目前，张黎就依靠库存、调整促销折扣渡过难关。</strong></p><p>但「让利」是有度的，如果关税的数字高达 145%，所有的算法与平衡都会失灵。正如张黎所言，这不再是一个数学问题，当关税过高，任何需求都将归「0」。</p><p>张黎判断，以 Costco、沃尔玛为代表的大型零售商超，也和供应商们持一样的观望态度。对于这些大型商超，贸然在零售终端涨价，会涉及整个供应链条，包括财务、税收等多方面的调整。如果一系列调整完成后，中美双方又握手言和、撤销关税，也很麻烦。</p><p><strong>「所以在更多美国消费者的观察中，线下零售产品的价格并没有明显提高。美国本地企业也不能说完全了解特朗普的政策，他的很多指令没有章法。除了观望，我们无计可施。」</strong></p><h3><strong>「出口转内销」是好出路吗？</strong></h3><p>如果说备货期长、有一定库存的小家电还有望迎接黎明，一些备货期短、毛利空间小的生活日用品、服装等品类的供应商，只能另谋出路。</p><p>经过近一个月的协调，老张生产的衞浴用品在北京学清路的物美超市上架。同期，超过上千款外贸商品在物美云超的「外贸优品专区」上线。</p><p>在美国，老张也给 Costco 供货。「我们生产的这些小商品在美国大多卖几美元，如果未来关税上涨的幅度在 20%-30%，我们只能提高零售终端的价格，他们的老百姓也不能接受。」</p><p>他的观点是，美国轻工业并不发达，过高的关税会致使美国普通民众的利益受损。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_639c1ea68e74402db23222698b04e3f1@394564713_oswg114130oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">物美超市「外贸优品」货架，图片来自 36 氪</p><p>据《第一财经》报道，美国经济研究公司 NDR 在一份研究中表示，美国实际可支配个人收入增长在过去一年中有所放缓。消费者信心下降，4 月指数达到了近五年来的最低水平，所有这些因素表明，今年美国的消费需求会放缓，而不是增强。</p><p>而在中美「对等关税」摩擦愈演愈烈的同时，永辉、盒马、物美、京东等众多国内零售企业，纷纷向出口贸易商抛出橄榄枝。</p><p>永辉此前公布的数据显示，自 4 月 7 日开通「绿色通道」以来，其已与 300 多家企业进入洽谈阶段。另据 36 氪获悉，截至目前，永辉已在福建、浙江、北京、上海等多地的部分门店，持续上新外贸产品。</p><p>在老张看来，自己原本出口美国的日用品，在国内的中高端市场也能得到好的发展。<strong>不过，对于张黎这样生产定制产品的供应商，出口转内销的可能性非常小。</strong></p><p>「中美的电压、电线长度、消费者对于产品颜色的偏好都不相同。这些涉及的还是小成本的支出，我们生产线的开模费用就高达 200 万元。」</p><p>中泰证券研究所政策组首席分析师杨畅也认为，出口转内销需要国内需求的稳定支持，就现阶段工业企业的数据，应收账款和产品存货仍有一定规模，需要予以针对性破解，以拓展企业出口转内销的空间。</p><p>杨畅对 36 氪表示，截至 4 月末，中国出口集装箱运价指数、上海出口集装箱综合运价指数均发生小幅波动，考虑到去年基数较大，意味着短期的出口压力加大；包括宁波出口集装箱运价指数和 10 家船公司集装箱运价指数，在美东与美西之间有所分化，短期指向性并不明确。</p><p>自 4 月初美国对中国关税上调后，张黎先后在中东、欧洲等多地考察，希望找到可部分替代美国的出口市场。而原本在洽谈的十余家国内品牌，仍处于搁置状态，销售经理可能会直接离职，起初的报价也难以为继。</p><p><strong>「现在大家对于关税的态度主要分两派，很多人比较乐观，认为特朗普早晚会松口，回到常态。我偏保守派，认为美国关税会演变为一个周期性事件，尽管之前也一直如此。我甚至悲观地认为，在特朗普任期内，全球化可能会与我们过去的认知不同，需要做好艰苦奋斗的准备，以应对黑天鹅事件的不断到来。」张黎告诉 36 氪。</strong></p><p>（文中张黎��老张为化名）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_3c1da1efac3745658bda09176e6b6748@394564713_oswg30030oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ngDydcfhxNYwRKAbK0KuuQ">「36 氪财经」</a>，作者：谢芸子&nbsp;郑怀舟，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>靴子落地，中国金茂「新人就位」 ？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285067818689161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-09 16:00:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>今年 3 月 11 日，中国金茂换帅，原 CEO 陶天海接任董事会主席，成为新掌门人。其上任一周后，金茂随即展开一系列架构调整，包括撤销所有区域公司，重组为 14 个地区公司，将原有的「总部-区域-城市」三级架构，调整为"总部-地区"二级架构。</p><p>与之相关的地区负责人等人员如何排布调整，在此后的一个多月成为行业内外关注的焦点。5 月 7 日，地产话事人公号发布消息，称金茂母公司中化集团和中国金茂已先后发文，对新架构下的相关人事任命做正式公布。</p><p>这次任命核心是对中国金茂总部班子成员的重新调整，新任命李兴为高级副总裁，关翀、李剑为副总裁。此次三人皆为提拔，李兴此前为金茂华南区域总经理，关翀则是华东区域总经理，李剑被任命前为中国金茂首席营销官。值得一提的是，李剑是龙湖仕官生出身，加入中国金茂仅一年有余。</p><p>而在分工上，据此公号发文显示，李兴主要负责分管成本合约部、资产管理部、金茂广深；关翀则分管金茂上海、金茂南京、金茂合肥、金茂苏南、金茂浙江，并兼任金茂上海总经理；而李剑则主要分管营销管理部，并兼任客户与产品研究委员会主任。</p><p>此外，还发布了总部其他关键岗位任免消息：执行董事兼首席财务官乔晓洁兼任总法律顾问、首席合规官；唐咏任首席文旅官；田九坡任首席产品官；李宗照任总工程师；吴进任首席运营官。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1875,1021" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_bbbf9e16bcec4b3fb5a0f61fdf155b36@6208419_oswg351754oswg1875oswg1021_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：中国金茂官网</p><p>不过，对于这些任命信息，小编在中化集团、中国金茂官网和官微均未查到相关公告。中国金茂官网最新发布的消息还是 2024 年 ESG 报告，而高级副总裁李兴的个人信息则已出现在高管一栏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="847,1119" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_38ef66df54024b27b054a52aba7561dd@6208419_oswg433677oswg847oswg1119_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：中国金茂官网</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>降至 10% 不够，日本首相：寻求美方撤销汽车关税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287959497712520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 16:45:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[就美国对部分英国汽车加征关税降至 10%，日本首相石破茂 5 月 11 日表示，虽然这是一种模式，但日本寻求撤销加征汽车关税，并非降到这一百分比即可。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>松延动力发布新一代仿生机器人「小诺」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287903986148228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 15:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，人形机器人创企松延动力今日在北京举办生态战略启动大会。会上，松延动力发布了新一代仿生机器人全新女性形象小诺。据介绍，小诺具有多模态具身交互、超高自由度（32DOF）、近乎真人的面部表情，开放人设定制和底层接口，支持个性化妆容。松延动力创始人姜哲源在会上表示，N2 机器人大定已突破 1000 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美关税已引发「涨价潮」 预期的产业回流则成空谈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287835152278150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 14:38:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据美国媒体当地时间 10 日报道，美国泰尔西咨询集团近日发布的行业报告显示，自美国政府 4 月 2 日宣布对全球加征关税以来，包括芭比娃娃、电钻、洗衣机在内的一系列家庭用品的价格大涨。据报道，自 4 月 16 日至 4 月 30 日，在美国销售的部分芭比娃娃价格上涨了 43%，而美国惠而浦公司的部分洗衣机价格在此期间也上涨了 80 美元左右。此外，在美国塔吉特百货销售的部分紧身裤价格上涨了近三分之一，另有其他百货公司销售的一款电钻价格上涨了 20 美元。报告还提到，目前价格尚未受到关税影响的部分商品，未来很快也会面临涨价。报告称，「零售商和制造商一致认为，更高的成本将转嫁给消费者」。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沙特阿美一季度销售额为 4056.5 亿里亚尔</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287805289112194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 14:08:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沙特阿美第一季度销售额为 4056.5 亿里亚尔；分析师预期为 1077.2 亿美元。第一季度净利润为 975.4 亿里亚尔，预估为 249.4 亿美元。第一季度资本支出为 125 亿美元。第一季度基本股息为 211 亿美元。季度销售的天然气、精炼产品和化工产品的销量均有所增加。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔡崇信: 「电商和云+AI」是阿里巴巴两大核心战略方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287803865784968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 14:07:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 11 日，阿里巴巴集团董事会主席蔡崇信在 510 阿里日亲友见面会上表示，公司聚焦两大核心战略方向「电商、云+AI」，并提到了闲鱼、夸克、高德、钉钉、1688 等创新业务。蔡崇信称，阿里要把 AI 融入每一块业务、每一块环节，未来三到五年，所有业务都应以 AI 为驱动。「电商的业务并不占领对互联网的入口，因为电商是一个垂类，有更多其他的互联网公司占取了对用户的入口。但如果我们能聚焦在 AI 上的话，能够对整个入口的突破，也许我们可以把新的入口用 AI 的方式做出来，让我们增加更多的用户。」（科创板日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>来酷发布全球首款半框 AI 眼镜斗战者 G1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287649532388231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 11:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，来酷正式发布全球首款半框 AI 眼镜斗战者 G1。斗战者 G1 全面接入联想天禧个人超级智能体，用户可语音唤醒 AI 翻译、识图等功能，像人类助手一样与用户对话。据介绍，来酷斗战者 G1 售价 2499 元，首发预约价仅 1999 元，5 月 8 日起在联想官网商城和联想来酷京东自营旗舰店同步开启预约，6 月正式发售。来酷科技 CEO 熊文表示，继首款产品斗战者天禧智能体 AI 眼镜 G1 之后，还将推出更多更多融合炫酷设计和超高性价比的硬核装备。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘联分会：4 月新能源乘用车市场零售 90.5 万辆，同比增长 33.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287649156375428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 11:29:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 11 日，乘联分会数据显示，4 月新能源乘用车市场零售 90.5 万辆，同比增长 33.9%，环比下降 8.7%；1-4 月累计零售 332.4 万辆，增长 35.7%。4 月新能源车在国内总体乘用车的零售渗透率 51.5%，较去年同期提升 7 个百分点。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>常见故障 100% 识别，我国货运铁路首套智能巡检机器人投用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287509574706048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:07:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 11 日，从国家能源集团获悉，我国货运铁路首套智能巡检机器人在河北沧州投用，这对促进我国铁路货车智能化水平提升具有重要示范意义。此次投入使用的智能巡检机器人组在我国铁路货车检修领域首次实现「机器人巡检+人工复核+云端诊断」多运维模式。这套智能巡检机器大幅减少人工巡检的劳动强度和人为误差，检修故障识别准确率大于 98%，对于常见故障的识别率 100%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英诺赛科在与英飞凌的专利诉讼中获得管辖权胜诉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287507214246791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:05:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据悉，中国第三代半导体企业英诺赛科与国际芯片巨头英飞凌的专利诉讼有新进展，最高人民法院终审裁定，驳回英飞凌中国公司及无锡公司提出的管辖权异议上诉，确认苏州市中级人民法院对案件的管辖权。2025 年 1 月，英诺赛科（苏州）科技股份有限公司公告，公司及全资附属公司起诉英飞凌中国公司、英飞凌无锡公司及芯沃科公司专利侵权。英飞凌方提出管辖权异议，但被苏州中院一审驳回。之后英飞凌上诉至最高人民法院。（科创板日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海光信息杨鸿轩：医疗国产化进入实战期，好用比性能更重要</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286651237131137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:34:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在 CHIMA 2025 大会现场，海光信息副总裁杨鸿轩表示，医疗行业信息化进入实战阶段，对底层算力平台的要求不仅是性能强，更要「好用」和「易用」。海光高度重视生态链建设，联合超 5000 家产业链伙伴，从芯片、整机到操作系统、数据库、应用软件，构建了完整的产业生态体系，推动全场景应用适配。杨鸿轩指出，医疗行业信息化，对平台「无感迁移」和「一站式支撑」的需求更高。他强调，海光将持续加大在医疗国产化领域的投入，携手生态伙伴深化技术协同与应用优化，助力医院构建稳健、高效的国产化信息系统基础。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国科学家实现基于主动光学强度干涉的合成孔径成像</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286624704062344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国科学技术大学潘建伟、张强、徐飞虎等人联合美国麻省理工学院、中国科学院西安光学精密机械研究所等单位，首次提出并实验验证了主动光学强度干涉技术合成孔径技术，实现了对 1.36 公里外毫米级目标的高分辨成像。实验系统的成像分辨率较干涉仪中的单台望远镜提升约 14 倍。该成果 5 月 9 日在国际学术期刊《物理评论快报》发表。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长春光机所光电突触器件研究取得新进展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286623650931330?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:06:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国科学院长春光学精密机械与物理研究所 (下称「长春光机所」) 的科研人员开发出一种紫外光电突触器件和一种光电突触晶体管，这两项成果分别为先进人工视觉系统和神经形态计算视觉的发展提供了新的技术路径。紫外光电突触器件由长春光机所特种发光科学与技术全国重点实验室黎大兵、孙晓娟研究员领导的研究团队成功开发。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「爱达·地中海号」邮轮首航深圳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286622522434439?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:05:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 9 日，「爱达·地中海号」邮轮抵达深圳国际邮轮母港，并于当晚从深圳首航。今年秋季，「爱达·地中海号」将以深圳为母港运营特色航线，覆盖中国香港，以及日本、越南、菲律宾等目的地。爱达邮轮是中国邮轮自主品牌，其运营的国产大型邮轮「爱达·魔都号」也将于 2026 年在深圳首航。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想 L7 累计交付量突破 30 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286566394831750?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 17:08:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 10 日，理想汽车宣布，理想 L7 累计交付量突破 300,000 辆。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南怀化建设「国际箱包之都」 产品劲销全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286542934827908?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年一季度，湖南欧腾箱包制造有限责任公司出口额突破 900 万元，每月大约有 30 个集装箱的箱包从怀化国际陆港发往海外，海外订单已排至 6 月份。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国已成为全球新能源并网规模最大的国家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286542013883012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:43:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由中国电力企业联合会主办的第二届电力行业科技创新大会日前在广州举办。国家能源局监管总监黄学农出席会议并致辞指出，我国已成为全球新能源并网规模最大、发展速度最快的国家，科技创新有力支撑电力安全稳定供应和绿色低碳发展。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果渠道官方调价：iPhone 16 Pro 最高降价 176 美元 Pro Max 全容量降价 160 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286540067365513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:41:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《科创板日报》10 日讯，苹果今日向渠道商下发了调价通知，这也是苹果首次在周六宣布调价。苹果 iPhone 16 Pro Max 所有容量版本降价 160 美元，对应 1313.06 元人民币；而 iPhone 16 Pro 的 128GB 版本降价 176 美元（对应 1445.27 元人民币），其他版本同样降价 160 美元。有渠道商认为苹果此次调价就是在为即将到来的 618 大促做准备。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>关税冲击日本和牛出口，有日本企业对美和牛出口或加价超 50%】</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286539137344128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:40:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据日本广播协会报道，此前美国已大幅提高日本和牛的进口关税。今年 4 月，美国宣布对贸易伙伴加征 10% 的「最低基准关税」，无疑让日本和牛出口雪上加霜。日本一家和牛品牌生产商正密切关注日美关税谈判动向。该企业原计划今年全面启动对美出口，但若美关税正式生效，其和牛产品将面临超过 50% 的加价幅度。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大工程院院士倪永浩一行到景兴纸业考察交流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286504109924998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:04:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 7 日，加拿大工程院院士倪永浩携手天津科技大学副教授安兴业博士一行莅临景兴纸业考察交流。双方围绕竹浆应用与技术创新、浆纸一体化发展、市场需求与产品升级三大核心议题展开深入交流，从全球视角分析了造纸行业的发展趋势，并结合天津科技大学在制浆造纸领域的研究成果，探讨如何通过工艺优化提升竹浆成纸性能并降低生产成本，分析了公司在现有产业链基础上进一步优化浆纸协同生产以提高综合效益的路径，并针对生活用纸、包装用纸等细分市场，对如何开发高品质与环保性兼具的高附加值产品进行了探讨。 （e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国中医科学院发布中医药大模型评测标准</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286502983361161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:03:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国中医科学院 10 日在京召开中医药交叉学科和智能科学大会，发布中医药大模型评测标准《面向行业的大规模预训练模型技术和应用评估方法，第 12 部分：中医药大模型》等多项成果。在会上了解到，这一标准首次构建了中医药领域大模型量化评估体系。根据这一标准，中医药大模型评估聚焦技术和应用能力两方面，标准主要覆盖场景丰富度、能力支持度、应用成熟度三大能力域，13 个能力子域，30 余个能力项。三大能力域主要关注中医药大模型应用场景的覆盖广度、中医药大模型的全流程技术能力、中医药大模型在实际应用中的服务质量及效果。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>