<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>元气森林联合创始人王璞：出海之路从中国味道到全球品牌的 6 年探索 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398297971886210?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:44:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，元气森林联合创始人王璞带来《元气森林出海：年轻，就是有气儿》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_be1206f78ea8433fabe4897fbe0ba53e@5868219_oswg1250108oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为王璞演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尊敬的各位领导、各位嘉宾、各位媒体朋友们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家好！我是元气森林的王璞。非常感谢主办方 36 氪的邀请，让我们相聚于此，共同探讨企业出海的机遇与挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去十年，中国企业的全球化进程发生了显著蜕变，从单纯的产品输出，逐步升级为品牌价值与文化的深度传递。今年是元气森林出海的第 6 个年头，回望这段历程，从 0 到 1 的突破充满艰辛。我们在出海过程中，面临着消费者认知差异、海外法律法规限制等诸多挑战。作为一家成立不到十年的创业公司，元气森林的每一步出海探索都在空白领域中前行，在不断「踩坑」中积累经验。今天，很荣幸能与大家分享这些实践与感悟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多人问我们，为什么要选择出海？答案其实很简单，这源于我们创立公司的初心——把熟悉的好味道带出去，让更多消费者尝到我们的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这里有一个亲身经历的小故事想和大家分享。一位来自哥斯达黎加的小伙，偶然品尝到元气森林的气泡水后，希望把这款产品带给家乡的朋友。于是，他从美国新泽西的仓库提货，用卡车运到佛罗里达州装船，再经加勒比海运回哥斯达黎加。起初我们以为这只是个偶然事件，但后来发现，他的提货量从最初的 10 箱，逐渐增加到 100 箱、400 箱，直到现在的一整个货柜。这个故事正是我们出海初心的缩影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们先回顾元气森林的发展历程，2015 年我们首先成立了研发中心，2016 年正式创立公司。从成立之初，我们就怀揣着成为国际化公司的愿景。我们坚信，世界的发展具有连续性，一家伟大的公司并非靠创造全新行业立足，而是通过打造优质产品、坚守用户第一的理念，逐步建立行业高标准和高口碑，从而赢得消费者的青睐。在元气森林，衡量一款产品是否优质的标准很朴素：我们愿意把它分享给家人和朋友。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于这样的理念，2019 年，元气森林首次迈出国门，开启了出海之旅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从本土市场走向全球，我们用了 6 年时间。2022 年 7 月，元气森林气泡水正式进入美国 Costco 销售；2024 年 1 月，完成在全美主流渠道 Costco 的全面布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，元气森林已进入 40 多个国家和地区的主流渠道。其中，白桃、荔枝等天然清新的口味在海外备受消费者喜爱。除了美国、加拿大、墨西哥、澳大利亚、新加坡、印尼等主流市场，未来我们还将探索更多新的国家和地区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，在海外华人渠道能看到元气森林的身影，更重要的是，我们已进入众多当地主流渠道。例如，在新加坡，我们覆盖了约 900 家主流超市和便利店，包括 Fair Price 等；在印尼，与当地头部便利店和超市合作，覆盖零售网点超过 4 万家。这些进展意味着，元气森林真正走进了当地消费者的日常生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化让世界联系愈发紧密，但多样性也是世界的基本特征。不同国家的制度、经济、文化，造就了各异的消费特点和市场门槛，企业出海因此面临着各种挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体到食品饮料行业，全球各地有着不同的饮食习惯和文化，中国食品饮料品牌出海，意味着要从 0 到 1 去适应全新的市场，我们在这个过程中也遇到了不少挑战，主要有以下三点：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，要开展详细的用户调研。我们认为，一款好喝又健康的饮品，其需求具有普遍性，超越国界和品类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以进入美国市场为例，我们需要弄清楚美国市场对「好产品」的定义，为此做了大量深入调研。在进入 Costco 之前，元气森林气泡水曾连续两年在黑五季跻身美国亚马逊气泡水销量前十，积累了海量用户反馈。我们筛选出购买三次以上的用户，了解他们选择元气森林而非其他品牌的原因。用户反馈显示，美国市场上的气泡水口味单一、口感寡淡，而元气森林气泡感强、口味丰富，这正是我们独特的竞争优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，要凸显鲜明的文化特征。大家看到的这款瓶子，其设计经过了深入调研。瓶身上大大的中国汉字「气」，是中国文化的符号，它蕴含着生命力和内心的力量，也激励着我们探索未知。此外，瓶身还融入了亚洲人喜爱的水果元素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，要符合严格的标准。产品是基础，而进入北美 Costco，还需跨越合规这一高门槛。进入 Costco 要经过严格的审核流程：首先是供应商资格核验，Costco 会派第三方考察仓库，检查衞生与操作流程，这一阶段就需要 3-4 个月；接着是验厂环节，Costco 会依据标准对中国工厂进行检验，涵盖设备、食品安全管理以及社会责任等方面。这不仅考验企业的食品安全管理能力，还对社会责任合规能力提出了高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最终，元气森林凭借咸宁工厂的高标准操作，历时三个月通过了 Costco 的食品安全审查，成功拿到了进入北美主流货架的「通行证」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从亚马逊线上销售到 Costco 全面铺货，元气森林凭借「产品力」打开了美国市场的大门。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了产品本地化，如口味调研、包装设计等适配市场的工作，本地化的合规体系也对我们提出了很高要求。以东南亚市场为例，我们进入印尼市场时面临诸多挑战。印尼对食品饮料的合规要求很高，要在印尼境内销售产品，每一款产品、每一种口味都要申请 BPOM 认证；要进入主流超市，工厂和产品都必须获得清真认证，这是进入印尼市场的硬性门槛。就清真认证而言，需要对工厂、每一种生产原料、生产流程、产品规格进行检测。2023 年，元气森林湖北工厂获得了印尼政府机构颁发的清真认证证书，这是继新加坡 MUIS 认证后，该厂获得的第二份清真认证，而印尼 BPJPH 清真认证在国际上认可度广泛。新加坡是全球食品安全标准要求最高的国家之一，对防腐剂等添加剂有严格准入标准。2020 年，元气森林饮品获得新加坡健康促进局批准使用「健康优选」标识。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在海外市场，我们努力贴近年轻消费者，积极与这些充满活力、追求健康和创新的年轻人交流互动、共同创造。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年美国的熊猫日活动中，我们推出了一款青竹葡萄柚气泡水，瓶身印有熊猫形象，深受现场消费者喜爱，熊猫形象成了顶流「金字招牌」，吸引了众多人拍照留念，为纽约热闹的街头注入了元气满满的东方活力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，元气森林与加州大学尔湾分校的龙舟社团建立了长期合作，为其提供赞助，涵盖日常训练、团建活动及重要赛事等。这不仅是品牌与社团的合作，更是通过东方文化符号强化品牌认同的尝试。龙舟具有浓厚的中华文化特色，成为了元气森林与当地年轻人文化交流的桥梁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年是我们出海的第六年，元气森林在全球收获了众多用户的真诚反馈，这些反馈涉及理念、口味、生活方式等方面的建议。正是这份厚爱，让我们在出海的征程上走得更加坚定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月初，元气森林冰茶的两款新口味——白桃茉莉与葡萄柚绿茶，首次登陆印尼主流零售渠道，这是继气泡水之后，第二个进入印尼市场的产品线。未来，我们会继续努力，把更多好产品带到世界的各个角落。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，从产品力、品牌力到创新能力，在全球视野下，中国企业毫不逊色。因此，我们更加坚信，中国食品饮料行业潜力巨大，未来世界范围内一定会涌现出知名的中国品牌，而且不止一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再次感谢大家！​&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>对话星动纪元、逐际动力投资人：具身赛道不会「赢者通吃」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3395296725862793?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:36:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜富充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当一部分声音开始唱衰具身智能，「落地场景不清晰」「泡沫即将破裂」的言论甚嚣尘上，王光熙用耐心投资表达自己的判断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王光熙是联想集团副总裁、联想创投管理合伙人，早在 2011 年就投资过提供自动化机器人工业场景解决方案的旷视科技，而在具身热潮之后，又押注星动纪元、逐际动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，在 2025 联想创投 CVC 创投周，我们和王光熙聊了聊他对于具身智能的看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在他看来，有关智能机器人长远技术方向的预判，所谓争执双方之间，其实没有太大的不同。非共识主要集中在如何操作才能获得投资收益最大化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他说话速度不快，语气克制，但对于具身智能的发展，保持着一种技术乐观主义。根据 Gartner 技术成熟度曲线提供的经验，王光熙判断具身智能行业的下行期大概率会存在，但更重要的是，如何投到那些具备穿越周期潜质的企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当下的具身智能行业处于百花齐放的阶段，在 2025 联想创投 CVC 创投周也可见一斑。从人形机器人到复合形态机器人，从遥操手术臂到植发机器人等等，现场集结了基于不同技术、场景的项目与产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_e27b2b572f234121a30592467296dc54@6227116_oswg344578oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;联想创投被投企业磅策医疗研发的植发机器人，图片：采访人提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，即使观点并不收敛，联想创投投资的具身智能公司仍然有两类存在其清晰特质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一种是在具身智能概念兴起之前已经在做机器人相关业务的存量公司，例如艾利特、云迹科技等。这类公司有客户基本盘，增加 AI 能力后能更快在原有场景兑现价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一种则是挑战边界的 AI 时代原生新公司，例如飞马机器人、跨维智能、星动纪元、逐际动力等。它们往往有较强的科研团队，具备技术动态调整的能力，追求仰望星空的风险更大，但上限也可能更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有关具身智能行业的种种非共识与未来预判，王光熙向《智能涌现》分享了自己的看法。以下内容来自专访对话，由作者整理：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_9a50894c0d1f47fa9f782a4ed3b214f5@6227116_oswg795270oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;联想集团副总裁、联想创投管理合伙人王光熙，图片：采访人提供&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;近未来增量场景：教育、工业闭环任务&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：你在投具身智能的时候风格偏松还是偏紧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;这要看阶段，以及对技术的预判。我们在 2022 年的时候开始关注具身智能，但观察了半年没有出手。当时是比较谨慎的，犹豫的点在于不确定泛化能力能否突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到 2023 年四五月，我们在海外参加了具身智能领域的学术顶会，见了不少专家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然那时候美国的具身智能创业和融资都还没起来，但我们在了解技术路径之后认为，Transformer 的框架有非常大可能性改善模型在物理世界的泛化能力。所以我们就在 2023 年下半年连续投了好几家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：在你看来，在两三年后的近未来，具身智能主要会在哪些场景涌现机会？大概会达到什么量级？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;之前已经被四足或者双足机器人印证过的教育、科研赛道，依然非常有规模扩大的潜力。大模型或者世界模型等新技术会继续驱动跟硬件、具身智能相关的研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前凭借教育场景，四足机器人的市场规模达到几十亿元左右。未来该领域的规模将是今天的好几倍，达到百亿级别。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：工业是具身智能落地的好场景吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;刚才说教育、科研赛道会达到百亿级别，但在很多人看来规模还不够巨大。具身智能以后将进入垂直行业，工业肯定是其中之一，但到底工业场景能以多快的速度达到很大的规模，还不好说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们过去投过的企业中，已经有一些从工业、物流、商业、商用领域中的特定场景切入，提供产品和解决方案。不过，具身智能最后可以覆盖工业多少百分比还言之过早，毕竟这需要非常高的稳定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是在已经进入的场景和环节中，具身智能、复合机器人可以通过为项目降本增效，在现有基础上实现销售量一两倍、两三倍的增加。这个机会就很大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：所以哪些工业场景可能会被验真？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;在过去自动化做得不太完全的领域会存在机会。比如说过去的 AGV、AMR、无人叉车等，虽然可以自主完成运输，但仍在装卸、接驳等环节需要人的辅助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能就可以去掉衔接环节，从移动，上料、取料，到把成品搬运到目的地，包装，独立完成闭环工作。在这类具身智能已经开始覆盖的工作中，还是有很大机会打通端到端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，过去的机器人很难通过对话理解客户意图，就会出现任务的发起、调度、分发和各个环节的衔接做不好的情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，具备 LLM（Large Language Model，大语言模型）能力的机器人可以在对话后更清楚地理解、推理用户诉求，并生成解决方案。尤其是在装上手臂之后，它可以实现无人取送物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是说，在工业中找到闭环场景，就会提升智能机器人的价值。尽管这还只能替代很小比例的工人数量，但它将会促进具身智能机器人在工业场景的规模增长好几倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，现在我们被投公司中有几家无人叉车企业做得很好，但是无人叉车在叉车行业的渗透率不足百分之五，如果能达到百分之十几的渗透率，就会形成三四倍的增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1279,1919" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_c9f53acbef4a48f6911c3118717c8d3e@6227116_oswg453926oswg1279oswg1919_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;联想创投的被投企业云迹科技，是一家具身智能概念兴起之前就已开展机器人相关业务的存量公司，图片：采访人提供&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;百花齐放的赛道，并非赢者通吃&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：当前具身智能领域充满非共识，你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;现在正处于百花齐放的阶段，技术、对未来演进方向的预判等，都没有收敛，还处于变数多、非常动态的阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便有些观点可能会形成共识，但这不解决什么问题。比如数据的获取是个瓶颈，这是有共识的客观现实，但每个人解决这个问题的方法不一样。再比如说，很多人认为 VLA 是共识，但不同团队训练出的 VLA 模型差异也很大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有共识不代表能在技术实现上达到一样的能力、进展、水准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：所以你倾向于投怎样的团队？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;现在，科研方法的迭代速度非常快，比过去几个时代的革新还要快好几倍。在这样的节奏中，一旦某个方法得到了印证或者一定程度的收敛，作为创业公司，不管这和自己原来做的方法是否一样，都必须有快速追上的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现阶段不可能说某个技术路径一定是最佳、最合理的，必须非常动态。所以具体的方向并不是最重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也解释了我们为什么投资了一些有科学家背景的团队。这一批 AI 领域的原生科学家，虽然在不同路径上各有所长，但有能力互相理解、吸收彼此的技术特长。相当强的学术技术和产业化功底，使他们有能力快速跟上最前沿的变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：从团队组合的角度来讲，哪种类型的团队更好一些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;不同轮次涌现出来的企业在画像上有所不同。目前会有几种类型的具身智能创业者，有年轻教授团队，有自动驾驶背景团队，还有大厂、大疆等企业出来的团队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些人的基因和成功的长板不太一样。我一直认为，投早期的的科技企业一定要找到长板足够长的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然他们也要有能弥补短板的能力，比如通过联创、搭档等补足，或者具有较强学习能力和开放度，愿意配合投资人把短板补上。具有以上特质的是我认为比较好的创业者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到具身智能领域，可以看到不同的团队所具有的长板并不一样，但都很有价值。比如有的是 AI 算法能力很强；有的是做过制造，擅长本体研发；或者是在自动驾驶领域摸爬滚打过，积累了对具身大赛道有一定借鉴意义的创业经验和人脉资源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，这个赛道不像过去的互联网一样赢者通吃的，各个方面排在前列的团队或许都有属于自己的机会。对于这种比较多元的领域来说，不太能够只赌一家或者一个类型的企业，押中万里挑一的几率很难。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：目前并不是每家具身智能公司都擅长做大脑，你认为这部分需要「补课」吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;每个人都要补课，总要补自己的短板，尤其是存量公司需要考虑如何把 AI 赋能做好。比如我们投的一家公司，原来做核心部件增长非常快，机器人也展现了非常强本体的能力，但是以前的长板并不在大脑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，什么时候补、以什么方式补，不同团队有不同的判断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这个问题上，一部分人认为，等技术到一定成熟度的时候再把大脑的能力加上；另一些人则坚持站在大脑发展的最前沿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且所谓「把大脑补上」，也跟不同产品本身的方向和场景相关。我们的被投公司维他动力在研发陪伴机器人，很可能不需要手部操作，也就不需要特别强的「大脑」能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我觉得先要把自主导航、自主行动、自主交互这些事做得很好，至于不同的场景下，对于泛化大脑要怎么补会有不同策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2280,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_fa272267b5c340efa0950601cff6615f@6227116_oswg283950oswg2280oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;在王光熙看来，具身智能领域将是百花齐放的，会涌现不同形态的机器人，图片：采访人提供&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;找到自己价值的公司可以穿越「泡沫」周期&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：在具身智能这个领域，你认为今年会有哪些比较重要的节点型事件或者现象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;也许今年或者明年会发生一些 IPO。上市是一个很好的节点，企业作为二级市场公司，确实可以获得很多额外的竞争优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的被投企业里，除了做人形机器人的 AI 原生新公司，也有在具身智能概念兴起之前，已经在做机器人相关业务的存量公司。存量公司在增加 AI 能力之后，通过做复合形态机器人，可能比纯人形机器人更快登陆资本市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，未来一两年，不管新公司还是老公司，会有一些通过 IPO 达到做具身智能的新起点，这会对产业格局有一定影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：在具身智能领域，你投过存量企业，现在也投增量企业（新的具身智能公司），我相信你的 Benchmark（对项目的判断标准/评估门槛）一定非常高。现在你如何去评定投不投一家企业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;在这个赛道，我们现在已经有 30 多家被投企业，不同类型的都已经有布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;后面再出手会考虑两种情况。一是目前已经投的 30 多家企业，后面还是会持续关注。这个逻辑很简单，本身就看好的企业如果在融资上很活跃，我们也考虑参与。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是作为老股东，会判断这些企业真实的进展，比如我们对企业真实进展的预估和市场对企业发展的预估相比是更快还是更慢。如果我们认为真实进展是更快的、超市场平均预期的，且估值在合理水平，那我们就可能加注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，如果涉及新企业的投资，我们确实就会比较谨慎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管具身智能行业现在还处于早期，但也不要低估融资状态和市场状态对不同阶段企业的影响。说白了，新企业如果后发很多，在资金、市场资源、产业背书和人才的争夺上都吃亏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，如果一家做人形具身智能的新公司没有显现出更前沿、更可行的技术倾向，就会承担很大的追赶风险。我们在评估的时候就会比较谨慎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，我认为这个市场还很大，在具身智能的上下游，包括做垂类、上游核心部件等领域，仍然有空间。因为大家生产都还没有上量，这方面还存在充分的机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：有的投资人觉得具身智能现在的发展没有期待中的那么顺利，您怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;这其实是对于「拐点在哪」的判断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从马斯克做自动驾驶的例子来看，虽然有十多年的布局，但真正技术层面有所突破并形成大规模的拓展，也就在后面两三年的时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一些投资人刚投完具身智能两三年，发现拐点的到来没有想象的那么快，觉得之前的时间点投得有点早。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但实际上现在大模型的能力有所突破之后，很多人更倾向于认为原来远期的信仰变得更清晰了。所以能看到近期在具身智能上的投资又变大了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能涌现：一些投资人认为具身智能赛道当前有很大泡沫，并且也有泡沫马上就要破了的说法，你如何看待这一观点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;Gartner 咨询公司的技术成熟度曲线在 1995 年就提出了，可以看到很多技术的发展情况都有一个形状类似的换位期。过程大概是一开始人们会很乐观，但在过了期望值最高点时大家发现新技术的兑现并没有那么容易，于是预期下行，来到低点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是拉长时间线来看，在短期的起伏过后，一些技术方向的价值最终是可以被验证的，然后认知回归成熟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是人性和社会性的曲线，但是对于长远技术方向的预判，所谓争执双方之间，其实没有太大的不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是有些投资人愿意炒波段，一些很成功的投资人会从投资角度不带感情地低买高卖。短期的市场泡沫破裂后，剩下的都是更靠谱的公司，估值也更合理。所以这部分投资人倾向于在这个确定性更高、风险释放的时间点入局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也有一些投资人，认为看好就应该长线持有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;类似的情况大概率也会具身智能领域发生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「泡沫破裂」存在两种风险。一种是整个具身智能行业整体向好，但是部分公司因为估值过高存在「泡沫」。 这些公司如何靠自己业务实现商业落地，是比较大的挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一种情况是，技术最终兑现了，但周期过长。比如 30 年后具身智能领域大爆发，但是因为时间太久，基金也没了，基金的 GP 也退休了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我相信会有一批企业最后会在这个「泡沫破裂」期中存活下来，尤其在下行阶段穿越周期，持续地进步、迭代和发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从联想创投自身的投资情况来看，我们既投资了存量公司，也有增量公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;存量公司有营收基本盘。新公司虽然要靠融资，但有一些也很「接地气」，关注真实场景的需求，比如，我们投资的星动纪元，虽然研发双足机器人，但也会研发轮盘机器人，从而更快实现商业落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上两者的路径不同，但简而言之，即使有泡沫周期，找到自己的价值和定位的企业也很可能顺利穿越。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宠物用品品牌 TOP15，精细化健康需求攀升｜世研消费指数品牌榜 Vol.55</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398222865729927?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:21:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，宠物品牌麦富迪、蓝氏、皇家以 1.85、1.81 和 1.75 的综合热度位列榜单综合热度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="991,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_4fa48977b545430c855f3b0e972344e7@5345065_oswg290667oswg991oswg1433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;精细喂养下功能性主粮赛道爆发，品牌以高端化布局收割信任消费&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从品牌分布来看，在「精细喂养」的消费趋势下，养宠人群对于宠物主粮选择越来越严苛，因此国产宠物品牌不断进行高端化突破，新兴品牌则捕捉细分赛道增量。作为深耕宠物行业 20 年的麦富迪凭借高端线 BARF/冻干系列获消费者认可，在抖音渠道大力投入直播带货，同时在本月以代言人谢霆锋演唱会门票为噱头进行事件营销，搜索热度实现第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而新兴品牌如凯锐思，则通过「研发创新」直面养宠人群的「信任问题」，从而实现高端化破局，在 2025 年金诺·亚太国际宠物展上，凯锐思发布了金爪系列烘焙猫粮，凭借 74 项营养指标全公开的创新形式和 83% 鲜肉投料比与 45% 粗蛋白含量的硬核数据，刷新了国产高端宠粮的技术标准。此外，作为近年来崭露头角的猫粮品牌，素力高则聚焦宠物肠道健康、皮毛健康、免疫健康三大需求，构建「优质主粮+营养品」产品矩阵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在零食赛道，猫狗消费呈现显著分化：猫零食需求更旺盛，奶制品、风干肉条类占据热销榜（如诚实一口的羊奶棒、伯纳天纯的风干鸭肉等）；而狗零食中功能性饼干与冻干食品增长迅猛（如网易严选的冻干零食桶等）。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;品牌通过快速成分迭代和品类形态创新，聚焦宠物精细化健康需求&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分品类来看，品牌正通过聚焦精细化健康需求，在竞争日益激烈的市场中开辟差异化赛道——宠物营养品正从模糊的「保健品」走向精准的「健康干预解决方案」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，网易严选依托平台优势快速切入基础营养品市场，性价比优势明显，通过营养功能与宠物零食结合，推出添加薄荷成分的饼干帮助清新口气、添加牛磺酸呵护宠物视力的猫条等，同时布局鱼油和化毛膏等营养产品。此外，衞仕在本次榜单中排名第 13 位，其构建的全场景健康矩阵，覆盖口腔、毛发、关节、肠胃、化毛乃至情绪调理等细分需求，在本月主推深海美毛爆爆袋冻干搭配美毛深海鱼油，主打 21 天实现闪耀「绸缎毛」，强调其差异竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_99ccd2a0aae1403c9c4b3e30f0b390f6@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>跨越脊限的高调开场，想要唤醒国人「悦脊」意识的金可儿</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398027913021833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 11:02:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;科技的意义，从来不只是让生活变得轻松，更在于不断打破边界、刷新可能。就像体育精神所象征的挑战极限，智能产品也在悄然重构我们早已习以为常的身体经验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月，女子 60 米跨栏全国纪录保持者吴艳妮带来了一场「不跨栏」的挑战——她要和近 300 位挑战者一起，以躺姿挑战吉尼斯世界纪录™称号。不为比拼速度，而是用身体共同完成一次关于「脊椎与睡眠」的集体实验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_a1452c8d39934196ae181cab0c9f4158@16805102_oswg979651oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与她同行的，是一个一向低调却在行业内拥有百年积淀的品牌：金可儿。它选择用「悦智」这款智能底床新品，回应中国人对健康睡眠与脊椎照护的迫切需求。从海拔负 88 米的上海佘山世茂洲际酒店（深坑酒店）到海拔 4200 米的松赞来古山居，从产品结构到科技中枢，金可儿希望让「护脊」成为可被感知，也值得高调讲述的公共话题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一次挑战赛，也是一家传统睡眠企业的高调开场。在智能化时代，让好床不再只躺在酒店房间里，而成为每一个人生活中「护住脊」的底座。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一场挑战，一次发布，也是一场对「智能生活」的实验&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;这是一场跨越三地、连接全国 23 个城市的挑战。主会场选址在上海佘山深坑酒店，这个全球唯一的「负海拔奢华酒店」，与位于海拔 4200 米的松赞来古山居形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个在海拔负 88 米，一个在高原云端，它们共同构成了金可儿覆盖中国高端酒店市场「最低到最高」的纵向座标系。而金可儿，用一张智能床把这道轴线从空间拉向了身体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑战的主角，是吴艳妮。但她这次没有起跑、没有跨栏，而是躺下。与她并肩的，是一群来自全国各地的瑜伽爱好者、健康生活倡导者与社交媒体博主代表。他们共同组成了这场「全球最多人躺下挑战」中的主体，在金可儿最新发布的「悦智」智能床上，试图创造一项全新的吉尼斯世界纪录™称号。形式虽轻松，内容却指向了一个被广泛忽视的身体部位——脊椎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整个挑战流程被设定得仪式感十足。由专业瑜伽教练带领，挑战者们先进行睡前拉伸，再集体躺上床体进入同步放松状态，启动金可儿悦智床独有的「六分钟拉伸哄睡」功能。深呼吸、舒展、感知压力释放点……科技在这一刻不再是遥远的冷冰数据，而是身体在静止状态下所获得的微妙支持与互动反馈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑战者们无需言语，悦智床通过自动调节角度与张力，在无声中回应着每一段肌肉的倦怠、每一节脊柱的压力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为本次活动的「护脊体验官」，吴艳妮在现场的发言颇具代表性：「我一直以为放松是一件简单的事，但当真正去做，才知道能躺下也是挑战的一部分。」一个以爆发力著称的国家级运动员，此刻用「放松」面对挑战，背后是对身体认知的全新转向。金可儿借由她的公众形象，试图唤起大众对于脊椎健康的关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_098be1705bae492d9a4279b7b3fa57ae@16805102_oswg1228516oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事实上，在运动员训练体系中，「脊椎状态」一直是一个重要但难以量化的指标。一个姿态的偏移、一个节段的错位，可能在冲刺时就放大成致命的千分之一秒失误。而对普通人而言，脊椎所面临的问题并不比运动员轻松。据相关睡眠大数据报告，中国有超过 5.1 亿人存在睡眠障碍，三分之一的成年人长期受困于「睡不着、睡不稳、醒得累」的循环，背后往往隐藏着对脊椎健康的忽视。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金可儿试图把这个沉重的议题转译为一次轻盈的公众互动。用一次挑战，打破人们对「床」与「健康」之间关系的浅层认知。床，不应只是一个被动承载的平面，而应是脊椎修复的第一场所，一个为身体状态提供支撑与重置的载体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也解释了为什么一向低调的金可儿，这一次选择与高调、极具话题性的运动员吴艳妮合作。一位沉浸行业的技术品牌，一位身体感极强的国家级运动员，看似跨度极大，实则相互成全：前者用技术挑战人类的舒适边界，后者用身体体验回应科技对恢复力的关照。它们共同完成了一次「脊限」的重新定义。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金可儿显然并不满足于打造一场「传播事件」，它更像是在重新定义一个行业议题。脊椎、睡眠、智能床，这些此前看似割裂的关键词，在这一次发布中被有机编织在一起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它尝试着，让人们重新理解一张床的价值，也重新理解每天那八小时与健康的真实关联。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;脊椎健康，有了新起点&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从前，人们谈睡眠，大多聚焦在「有没有睡着」「睡得够不够」；直到近年来，越来越多的声音开始关注一个更底层但极其关键的问题：睡的时候，身体是否在「恢复」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如人体的脊椎。日常站立和坐姿中承担了大部分垂直压力；而唯有在睡眠状态下，它才真正获得释放和修复的机会。如果这段修复期质量低下，人的精神、体能乃至情绪系统将陷入连锁性失衡。这一逻辑早已被国际医学界所证实。而在现场，国家体育总局运动医学研究所厉彦虎教授亦指出，不是所有时间都适合进行脊柱养护，研究表明，睡眠是进行脊柱的恢复和修复的黄金时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但遗憾的是，公众的关注点仍常常停留在「床够不够软」「材料够不够贵」这类表层判断上，而忽略了一个根本事实：床的价值，归根结底，是为人体尤其是脊椎服务的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前文提到数以亿计国人存在睡眠障碍问题的根源，并非只在压力和作息——很多人「睡了一觉仍旧疲惫」，实则是因为脊椎整晚处于错误姿态，无法完成应有的修复性释放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金可儿看到的，正是这个被忽视的真问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 1967 年，金可儿便已与美国脊骨神经学专家联合研发，致力于将脊柱健康科学转化为产品设计语言。进入中国市场后，其将多项原有产品进行本地化适配，持续进行面向亚洲人群体型、睡眠习惯的技术调优。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在 2024 年，其与国家体育总局运动医学研究所启动脊骨健康研究项目，正式确立以「脊椎精准承托」为核心的科技战略。这一合作背后，是多个国家队运动员的真实数据支持与医疗级产品测试要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这条脊椎研究链条的基础上，此次亮相的悦智型智能底床，标志着金可儿将护脊理念推至 2.0 阶段。不是传统意义上的「承托力加强」「支撑结构优化」，而是用一整套动态智能方案，接管人的睡眠周期与身体变化，做到全周期、全姿态、全场景的脊椎照护。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它最核心的底层逻辑，是「中位睡眠理论」：将脊柱在睡眠中的自然中性状态（即无过度压迫、无过度弯曲的生理弧线）作为优化目标，在睡前智能调节床架角度，睡中记录睡眠状况输出睡眠建议，睡后生成脊椎健康报告。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1063,1890" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_a9ff346a1abf4f08a188feea9efea84c@16805102_oswg287037oswg1063oswg1890_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在睡前，用户可以一键开启舒脊哄睡模式，遥控调节床体，找到自身最舒适的状态，开启一晚好眠；在深睡期间持续保持零压角度，避免腰椎塌陷；而醒来前通过「柔脊唤醒」功能，轻柔抬升床面，模拟人体自然觉醒，减少交感神经的突发性激活。这些设计，不再是「提高舒适度」那么简单，而是具备恢复、调节、预防功能的康复级睡眠介入系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，这一切并非凭空而来。悦智床搭载的 AI Dream 智能引擎，来自金可儿母公司爱梦集团与国家级专家联合研发。具备动态适配、行为识别、周期调控三大能力，可以实时分析用户睡姿、心率、呼吸变化，并据此优化床体状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术之外，更重要的是对用户生活场景的理解。悦智床特别设定了四大主模式：零压模式、阅读模式、观影模式、追剧模式，目的在于日常不同生活状态下，依旧能让脊椎保持自然释放。比如追剧场景，用户在传统床具刷剧时，多半呈现颈椎压迫、腰椎悬空等高压状态，长此以往易诱发颈椎病、腰椎间盘突出等慢性病症，而悦智床通过 AI 感应姿势微调倾角，让身体以最小能量耗维持最佳状态。其设计思路，是将「护脊」从医疗后置措施，转为前置的生活场景治理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;床，不再只是睡觉的容器，而成为人体脊椎夜间自我修复的科技介质。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;智能床的悦脊时代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;长期以来，金可儿在中国消费者心中有着一个稳定的身份标签：那张「酒店睡得特别好的床」。它进入中国二十余年，悄无声息地成为和平饭店、华尔道夫、西子宾馆·汪庄等 1800 多家高端酒店的指定床具，也因此成为不少人旅途中「第二天早上醒来却不想离开房间」的根本原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但「酒店同款」的称号，并不意味着满足。真正让金可儿迈出品牌关键一跳的，不是渠道扩展，而是理念转向：从被动承托的「舒适」到主动调节的「护脊」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从这一次发起的吉尼斯世界纪录™挑战可以看出，金可儿正在用一次「高调」的公众实践，去撬动一个过去长期被忽略的议题：睡眠不只是安静地过去八小时，而是一次对身体机能修复的深度干预，尤其是脊柱健康的恢复机制。借助体育明星、智能科技和公众参与的组合，它让「护脊」这个专业词汇变得可见、可感、可对话，也让「智能床」第一次成为全民语境下的公共议题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而同步发布的悦智型智能底床，明确抛出了一个新的命题：「护脊 2.0」。它不仅仅强调对脊椎的结构支撑，更进一步关注脊柱的动态需求，尝试将睡眠从一段「静止时间」变成一个「主动康复」的过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这背后，是智能床产品逻辑的迭代。传统床具的主要逻辑是「承托」，即使是部分智能床产品，也更多是在如何承托得更舒服方面下苦功。而悦智型智能底床的逻辑则是「调节」：它不是把身体托住，而是根据身体的状态动态调节自身结构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这让床具本身的角色和功能边界，进一步被拓宽。尤其是在 AI Dream 智能引擎的加持下，悦智床能直接干预睡姿、微调支撑力，真正让智能成为一种「身体交互」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1063,1890" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_099c8dceacb24aa7b9cc2cdfc42e65c0@16805102_oswg2204391oswg1063oswg1890_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更关键的是，金可儿正试图将智能床从「高端商品」变成「基础设施」。如果说传统床具行业是以材质为中心的制造业，那么金可儿正试图把「床」变成一种服务系统。它背后的逻辑不再是「你睡上去是什么感觉」，而是「你醒来之后是什么状态」。它不是从外观材料竞争，而是从用户恢复速度、深度睡眠比例、晨起疲劳指数这些健康指标切入竞争。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一切改变，最终指向的是一种全新的品牌语言系统：睡眠不仅是生活方式的组成，更是身体机制重启的时机。而床，不再只是承托，而是调理。不再只是舒适，而是智能。不再只是被动等待，而是主动参与。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正因如此，悦智床发布的那一刻，金可儿也不再是那个「你睡过但不记得」的低调品牌。它变得明确、有主张、有结构。它并不是试图讨好每一个人，而是希望为每个人的脊椎带去最好的修护。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「护脊 2.0」或许还只是一个起点。但它确实提醒了我们：在一切关于松弛与健康的追求中，最基础的那个起点，或许就是今晚你睡的那张床。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首发 | 决心开放联营合伙制，现制包子连锁品牌「堂上堂」完成数百万元 Pre-A 轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/p/3393994801989761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 10:29:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 钟艺璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，包子连锁品牌「堂上堂」近期完成数百万元 Pre-A 轮融资，投资方为属地国资合肥建投资本、老股东番茄资本。堂上堂创始人朱超告诉 36 氪，本轮融资资金将用于供应链建设、组建人才团队等关键环节。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堂上堂是 36 氪持续关注的一家连锁餐饮品牌，门店包子主打现包现蒸，1 比 1 面馅比，出炉仅售 2 小时，在售包子 SKU9 个，十分精简。成立 5 年，堂上堂已在安徽合肥开设超过 20 家门店，目前是大众点评包子品类中唯一一家连续三年上榜的必吃榜品牌，也是美团外卖必点榜品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1706,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_ead27a2fb68d46b2ae490bea2a704ce5@5971123_oswg202504oswg1706oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相较于一般包子铺，堂上堂包子的零售价并不低，猪肉包 3.5 元一个，小炒黄牛肉包则卖到 6 元。在这种前提下，堂上堂却打破了包子仅限于早餐场景的限制，成为一个全时段产品，朱超告诉 36 氪，目前堂上堂三餐占比为早上 50%、中午 10% 以及晚上 40%，晚餐时分还经常需要排队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;究其原因，朱超认为，堂上堂突破了人们对包子品质的传统认知，包子不仅可以「裹腹」，也可以是一种为了「好吃」而买单的产品，「好吃不好吃，顾客一口就能尝出来」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同于传统包子铺使用冷冻肉或碎肉调馅，堂上堂猪肉原料用的是上市公司一级冷鲜肉制馅，所用调味料均采用金龙鱼、海天、太太乐等家用级品牌。另外，与行业通用的 7：3 面馅比不同，堂上堂为 1：1，且门店杂粮均来自于燕之坊。「因为品质高且价格贵，过去燕之坊一直面向 C 端客户，很少给 B 端餐饮商家供货。」朱超告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超说，做品质这件事并非一个新鲜认知，但大多数传统品牌都难以提高零售价，堂上堂一开始也很艰难，「早期消费者并不会因为食材成本增加，而接受我们的价格，我们也花了半年时间，才让他们感受到品质不同，逐渐提升复购率。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不过，从今年来，堂上堂也发生了两个核心变化——决定从直营到开放联营合伙制；供应链新工厂已在合肥投产完成，产能辐射范围将从 30 家扩大至 200 家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;决心开放联营合伙制之前，朱超曾经分别思考过直营、加盟以及联营合伙制三者的未来性。由于现包现蒸，包子店对人工的要求比一般餐饮高，扩店之后，直营模式管理成本更高，人才流动风险大。至于加盟，又难以管控品质，尤其堂上堂只卖两小时内的现制包子，假设加盟商为了利润留存包子，则会影响口感与口碑，朱超认为，如果不能坚持现有的强管控，堂上堂和其他包子铺没有任何区别，「中国绝对不缺一个普普通通的包子铺」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超坦言，为了学习联营合伙制，自己曾去业内请教了华莱士、喜家德等合伙制知名鼻祖公司，最终迭代了一版堂上堂自己的三制合一（赛马制、师徒制、合伙人制）管理模式，通过激励员工和门店共享经营成果，提升门店运营效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;经过不断验证，朱超告诉 36 氪，小堂食门店将会是堂上堂未来拓店的主力店型。目前该店型单店投资成本在 30 万左右，优选面积 50-60 平方米，月店均营业额 20 万左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堂上堂现有门店存在三种模型，一代大堂食店传统布局，左边点餐右边取餐，明档空间占 1/3 左右；二代小堂食店则提升明档面积，缩小堂食空间；三代外带门店直接取消堂食，以纯外带的档口形式售卖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超告诉 36 氪，在联营合伙制的门店模式上，自己曾经考虑过是否要以三代外带店为主，「后来发现这种店型投资门槛虽然低，只要 10 万左右，但没办法坐下来吃，这样我们和传统的包子铺就没有差异化」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_36749ea7fa7946f49a55e3d96261c3a8@5971123_oswg141082oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，堂上堂的供应链工厂目前已建设完毕，未来将支撑 200 家门店需求，届时所有洗切配等原材料加工处理都会在工厂完成，门店仅负责包子现场制作与出餐。「当时计划扩产时，是当地政府帮助我们最终落定了现在的工厂，合肥的营商环境很好，在简化流程、解决困难方面出了很多力。」朱超说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据 36 氪了解，接下来，堂上堂将围绕社区选址，计划在合肥开出 100 家后，下一步拓店优先考虑江苏、湖北等周边省份。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但一个问题是，在多数城市，包子铺依旧是早餐消费的主流场所，堂上堂走出合肥的可能性有多大？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超认为，在合肥这样一个以米饭为主的城市，堂上堂能把晚餐做到 40% 的营业收入，已经带给他们信心。合肥当地文旅局饮食风尚曾有记载，合肥城乡居民素以大米为主食，兼食其他杂粮。此外，合肥也是老乡鸡、蒸小皖此类连锁快餐品牌的发源地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们还思考过，北方人有吃饺子的习惯，到了南方，饺子可能就变成了馄钝或者云吞，但包子不管东西南北都存在，它的广谱性比饺子更强，且对比饺子需要堂食，包子还具有外带属性，既然袁记云饺在中国都已经开出了超过 4000 家门店，我们相信包子的市场前景会更加宽广。」朱超说。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜少林寺住持释永信涉嫌刑事犯罪；北京大学将全面取消绩点；警方调查「上千万元金饰被洪水冲走」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397857420069248?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 07:59:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;少林寺住持释永信涉嫌刑事犯罪，正在接受多部门联合调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日，据少林寺官方网站消息：少林寺住持释永信涉嫌刑事犯罪，挪用侵占项目资金寺院资产；严重违反佛教戒律，长期与多名女性保持不正当关系并育有私生子。目前正在接受多部门联合调查。有关情况将及时向社会公布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有媒体发现，少林寺方丈释永信社交账号突然停更，最近一条的发布时间为 7 月 24 日早 6 时 58 分。释永信的个人微博开通于 2018 年 3 月 20 日。截至今年 7 月 24 日，释永信的微博开通时间为 2683 天，共发布微博 4005 条，平均每天约 1.5 条。到目前为止，释永信的微博有粉丝 87.8 万。记者搜索其账号发现，7 月份其微博账号每日至少发布一条动态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开资料显示，释永信，俗名刘应成，男，汉族，1965 年 9 月 6 日出生，安徽颍上人，第九至十二届全国人大代表、现任少林寺方丈、河南省佛教协会会长、中国佛教协会副会长。（上观新闻、红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京大学将全面取消绩点，自 2025 级起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，北京大学在校内网发布了《关于进一步做好本科学业评价工作的通知》，内容包括：从 2025 级学生起，在各类含有学业评价的工作中不再使用绩点；课程考核成绩可采用百分制或等级制进行评定和记载（等级制成绩不换算成绩点）；不再设置指导性课程成绩优秀率指标。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了鼓励学生勇于探索，开展跨学科学习、修读挑战性较强的课程，该通知还提到：学生可在公共基础课程（部分）和专业课程包以外的课程内选择 1 门课，以「合格制（P/NP）」方式记载成绩。成绩记载方式确定后，不可修改。成绩合格可以取得该门课程学分。（光明网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「近 20 公斤金银首饰被洪水冲走」，陕西警方已介入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，陕西吴起县突遭暴雨袭击，县城北洛河水势上涨迅猛，洪水涌入街道，多家商铺进水。该县北洛河洛滨路旁碧桂园翡翠公馆小区门口老凤祥金店内的金银首饰被冲走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，25 日上午 8 时许，员工到店准备开门营业，突然接到通知，洪水来了，必须紧急撤离，洪水退去后，叶先生发现店内的货柜及柜内的金银首饰被冲走，保险柜也不见了。报警后，警方在店门口拉起了警戒线，派人值守、管控现场。有几个货柜在距离店门口几百米处找到，保险柜还没找到。初步统计，近 20 公斤金银首饰被冲走，按照最新金价，价值上千万元，警方已做登记。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;26 日晚，进店老板的儿子对记者称，25 日、26 日，全家人和员工一直在淤泥里找金银首饰。目前，店方自己找到的、居民捡到归还的金银首饰有一公斤左右。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港中文大学（深圳）给未录取考生邮寄「未录取通知书」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日香港中文大学（深圳）发放「未录取通知书」登上热搜，多名网友表示意外收到了香港中文大学 (深圳) 邮寄的「未录取通知书「，内含徐扬生校长的一封信，还有一个印着该校 logo 的小礼物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者联系了香港中文大学（深圳）招生办公室进行求证。工作人员证实，学校招生办确实为每位未被录取的考生寄送了这样一封信件。「我们不是发的‘未录取通知书’，就是校长的一封信，主要是体现学校的人文关怀。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，这种举措并非首次。据媒体报道，早在 2016 年，香港中文大学（深圳）就曾为未被录取的考生寄送过类似的安慰信，并附赠一个笔记本以资鼓励。（经视直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,919" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_59d50a9fa6fb4d8aa6ab76df3835b9f3@5667365_oswg96699oswg690oswg919_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;配图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多所高校宣布延长研究生学制，全面实行研究生 3 年制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期以来，宁波大学、华中师范大学、江西财经大学、中央民族大学等多所高校宣布延长研究生学制。以华中师范大学为例，6 月 30 日，华中师范大学发布了《关于华中师范大学社会学院全日制社会工作专业硕士研究生学制变更的公告》，其中明确提到，自 2026 年起拟将全日制社会工作专业（035200）硕士研究生培养学制由 2 年变更为 3 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关于学制延长的原因，不少学校和老师都认为，实践表明，二年制专硕的培养质量不能令人满意。学制的延长，有利于强化授课教学，同时，时间更加充裕，有利于学生更合理地分配时间，在实践环节也有更充足的时间，同时也有利于强化授课教学，提高研究生培养质量。此外，也有利于提升专硕的社会认可度，增加就业的竞争力。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;佛山市基孔肯雅热确诊超 4000 例，张文宏首次发声&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，广东省佛山市顺德区发生输入引起的基孔肯雅热疫情，据广东省佛山市各区最新的通报，截至 7 月 24 日，佛山市 5 个区已累计报告基孔肯雅热确诊病例超过 4000 例，其中顺德区报告确诊病例 3627 例，均为轻症病例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据澎湃新闻，目前，广州、阳江、湛江等地均出现了基孔肯雅热病例。世界衞生组织 25 日警告，基孔肯雅热病毒正在全球多地扩散，已有 119 个国家报告病例，约 550 万人面临感染风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对国内近期南方部分地区突然增多并出现外溢的基孔肯雅热病例，国家传染病医学中心主任、复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏教授首次发声。据第一财经 7 月 26 日报道，他接受记者采访时解释了为何此次病毒在国内南方部分地区传播较快。「中国既往没有过输入性基孔肯雅热引发大流行的案例，对该病的基础免疫力缺失，因此病毒传播会快于其他流行区域。」张文宏向记者解释称。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新央企中国雅江集团董事长、总经理亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 19 日，中国三峡集团董事长、党组书记刘伟平在西藏林芝与中国雅江集团董事长、党组书记余兵，总经理、党组副书记王武斌座谈，双方就进一步深化合作，更好服务国家重大战略开展深入交流。座谈后，双方签署深化战略合作协议。三峡集团副总经理、党组成员王殿常，雅江集团副总经理、党组成员出席并签约。上述信息显示，余兵已任中国雅江集团董事长、党组书记，王武斌已任中国雅江集团总经理、党组副书记，赵峰已任中国雅江集团副总经理、党组成员。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因部分产品发霉，韩国好丽友召回人气零食鱼形派&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本月 24 日，韩国好丽友发布公告称，因部分产品发霉，决定召回市面上两款鱼形派，总价值约 15 亿韩元（约合人民币 781 万元）。好丽友方面表示，本周陆续接到涉事产品的消费者投诉，在检查生产线后，推测是部分包装设备存在问题，导致食品包装密封不严，加上近期韩国高温高湿天气，产品容易发生霉变。好丽友方面表示，涉事产品仅面向韩国市场，且 8 月 1 日前暂停生产。记者从中国好丽友官方客服了解到，国内销售的相似产品为本土生产，没有进口韩国好丽友的这两款鱼形派。不过记者注意到，国内一些个体电商仍在销售涉事产品。提醒广大消费者，购买时务必确认生产日期及产品状态。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;贝索斯抛售大量亚马逊股票，套现超 400 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据彭博社 26 日报道，亚马逊公司创始人杰夫・贝索斯近期完成了一轮大规模亚马逊股票的抛售。据报道，贝索斯的这轮抛售根据他在今年早些时候制订的预设交易计划进行，该计划允许他最多出售 2500 万股亚马逊股票。美国证券交易委员会本月 25 日公布的文件显示，他在 23 日和 24 日完成了剩余股票出售，至此完成了所有 2500 万股股票的出售计划。亚马逊股价近期走高，相较今年 4 月下旬的低点已上涨 38%，本次贝索斯累计套现近 57 亿美元（约合 408 亿元人民币）。身为亚马逊董事长，贝索斯目前仍持有约 8.84 亿股亚马逊股票，持股比例超过 8%。根据彭博亿万富豪指数，他以约 2520 亿美元的净资产位居全球富豪榜第三，其中大部分财富来自亚马逊股票。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美一波音客机发生故障 179 人撤离，目前正在接受维护团队的检查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间 7 月 26 日，美国科罗拉多州丹佛机场内，一架美国航空公司飞往迈阿密的波音 737Max8 型客机在起飞前因飞机轮胎出现问题而发生故障，机上 173 名乘客和 6 名机组人员紧急撤离。目前，飞机已停止运营，并正在接受维护团队的检查。美国航空公司表示，一名乘客受轻伤，现已被送往医院接受进一步检查。事件还在进一步调查中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另据每日经济新闻报道，7 月 25 日，一架客机从美国加州伯班克机场起飞后，不久又紧急下降，以避免在空中与战机相撞，事故造成 2 人受伤。这也是美国今年发生的第四起客机与军机直接相撞或险些相撞类型的事故。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;猫王音响创始人否认被华为收买，此前炮轰雷军引热议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日消息，近日，猫王音响创始人曾德钧发视频否认被华为收买。曾德钧在视频中表示，「我们是做技术的，我们有一双犀利的洞察的眼，谁做得好，谁做得不好，我们知道。我的的确确觉得华为是一家踏踏实实做事，在为整个社会��养人才，为社会输出能力的一家公司。当然华为在早期成长的时候，似乎也抄袭过别人。当然我也说过，在一个公司的早期阶段，肯定免不了有这样的一些原罪，关键在于你走过这个阶段之后，你要怎么去做，当你到了一定规模之后，那你原则上就不能再做了，这就是我的观点。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，曾德钧因发视频称小米 CEO 雷军形象反差大，缺乏尊重而引发热议。（东方财经，南方都市报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鹏高管辟谣 G6 降本方案传闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，小鹏汽车副总裁在微博回应，称网络流传的「小鹏正在制定 G6 降本方案」为虚假消息，已联动内部产品、法务、政府部门处理，并指出涉事媒体多次恶意造谣，若消息为真则涉嫌窃取商业机密。此前，7 月 24 日汽车媒体「汽车像素」发文称，因 G7 起售价低于 20 万元与 G6 价格带重叠，小鹏正制定 G6 降本方案，引发关注。对此，小鹏高管表示法务部门正积极处理，过程需时间。据悉，2025 款小鹏 G6 于今年 3 月上市，是小鹏销量主力车型之一，售价 17.68-19.88 万元，较 2024 款下调 2.31 万-7.81 万元。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期档电影票房突破 50 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据网络平台数据截至 7 月 27 日，2025 年暑期档电影总票房 (含预售) 破 50 亿元，档期总人次 1.29 亿。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉第三代机器人即将进入中国 C 端市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉相关人士透露，目前特斯拉第三代机器人已在美国工厂进行实测，预计 2025 年面向中国 C 端市场推出，将进入家庭等消费场景，预计 2026 年实现量产，计划 5 年内年产 100 万台。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美财政部接受 Venmo 和 PayPal 捐款，助力偿还巨额国债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，美国民众如果有意，如今可以通过 Venmo 和 PayPal 向财政部捐款，用以偿还国家债务。在过去 29 年中，美国人共捐赠了 6730 万美元，但对当前高达 36.7 万亿美元的国债几乎没有实质影响。一名 NPR 记者周三在 X 上发布的一张截图，展示了在财政部官网上可通过 Venmo 和 PayPal 向国债项目捐款的页面。据 Axios 报道，Venmo 的单笔捐款上限为 999,999.99 美元，即便以这一金额捐款，也需每 18 秒捐一次才能跟上国债增长的速度。目前尚不清楚 Venmo 与 PayPal 捐款选项何时被添加至网站。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软将花超 10 亿美元处理有机废物：包括人类排泄物、动物粪便等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，生物初创企业 Vaulted Deep 宣布，该公司拿下微软公司合约，将在 2038 年之前代表微软公司消灭 490 万吨二氧化碳。据悉，Vaulted Deep 公司处理一吨二氧化碳的报价为 350 美元，据此计算微软公司付出的代价可能超过 17 亿美元。尽管签约双方并未透露具体金额，但有报道称这笔交易的总价值超过了 10 亿美元。VaultEd Deep 公司全权代理，负责帮助微软公司完成 490 万吨的碳去除目标。该公司的「生物泥浆」处理技术在碳清零领域也算独树一帜，该公司收集有机废物，主要包括人类排泄物、农场动物粪便、造纸污泥及其他有机副产品，并将这些「原料」转化为生物泥浆。该公司随后会将生物泥浆注入地下深处，深度超过 1500 米。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;巧克力巨头集体宣布涨价，部分品牌涨幅或达两位数&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;受到气候变化影响，全球可可主产区加纳和科特迪瓦近年来持续歉收，造成全球可可期货价格过去两年连续大涨。目前可可价格虽较峰值有所下降，但仍处于高位，而可可涨价也直接影响了巧克力生产成本，近期美国多个巧克力主流品牌宣布提价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，雀巢、费列罗等巧克力巨头纷纷宣布涨价。美国巧克力生产商好时公司 22 日表示，已告知零售商，将上调旗下巧克力产品的平均价格，涨幅或达到两位数。好时公司表示，此次提价与美国政府关税或贸易政策无关。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;NASA 约 3870 名员工将辞职，明年经费削减 47%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，NASA 发布内部信，称约有 3000 名员工参加了第二次延期辞职计划。加上第一次计划的 870 名员工以及正常的人员流失，NASA 队伍将从 18000 多人缩减至约 14000 人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;NASA 发言人当地时间周五回应称：出于对任务安全的担忧，大约 20% 的员工将离开本机构，作为「精简和提高效率」的整体努力的一部分。他表示，预计约有 3870 人将离职，但未来几天或几周内这一数字可能会发生变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月，美国政府发布了 2026 财年「精简预算」提案，提议将 NASA 预算从 248 亿美元削减至 188 亿美元，降幅近 25%，其中科学项目经费削减占比最大。这将是 NASA 历史上最大规模的单年度预算削减，算上通胀调整后，2026 财年拨款额度将创 1961 年以来新低。其中，NASA 科学项目明年经费惨遭 47% 削减，降至 39 亿美元，导致多项重要任务被取消。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大众汽车营业利润暴跌超 30%，美国关税导致公司损失超百亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 25 日，德国大众汽车集团公布 2025 年上半年财报。数据显示，2025 年上半年，德国大众汽车集团销售收入为 1584 亿欧元，而去年同期这一数字为 1588 亿欧元；上半年，大众集团营业利润为 67 亿欧元，较去年同期的 100 亿欧元大幅下降约 33%，税后利润更是同比下降超过 38%，至 44.77 亿欧元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大众汽车在报告中称，美国上调进口关税导致公司面临 13 亿欧元（约合 109 亿元人民币）的损失。与此同时，大众汽车还下调了 2025 年全年业绩展望，预计 2025 年全年销售收入将与上一年持平，低于此前预测的 5% 最高增幅。（央视财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收涨，大型科技股涨跌不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 25 日收盘，美股三大指数集体上涨，截至收盘，道指涨 0.47%，纳指涨 0.24%，标普 500 指数涨 0.4%。大型科技股涨跌不一，特斯拉涨超 3%，微软、谷歌、苹果小幅上涨；英特尔跌超 8%，亚马逊、Meta、英伟达、奈飞小幅下挫。热门中概股多数下跌，老虎证券、哔哩哔哩跌超 2%，爱奇艺、富途控股、微博跌超 1%，阿里巴巴、京东、小鹏汽车、理想汽车小幅下跌；36 氪涨超 5%，蔚来、名创优品涨超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;华熙生物回应前高管举报财务造假：内容严重不实，已经报案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一位自称叫「David」的人在「bnsqueen（玻尿酸女王）」相关域名的网站发文，称华熙生物（688363.SH）存在违法违规情况，如财务造假等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;David 在该网站称，他曾是华熙生物首席执行官特别助理兼全球投资者关系负责人。David 自称已撰写了 45 万字、58 章的《玻尿酸女王那些事儿》，但该网站现仅公布了章节目录和章节摘要，具体内容均未公布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，华熙生物在官方微博发布声明称，其发现部分网络平台用户发布关于华熙生物的严重不实信息。经核实，该信息发布于境外网站，内容纯属捏造，其中部分内容涉及政治谣言，性质极其恶劣。经查，该信息发布者李某曾任华熙昕宇投资有限公司市场部总监，事发前曾在华熙工作 18 个月。在声明的末尾，华熙生物附上了立案告知书和道歉信。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元发布首个世界模型开源平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日，由智元机器人主办的 WAIC2025「智启具身论坛」在上海世博展览馆举行，智元机器人合伙人、具身业务部总裁姚卯青发布了行业首个面向真实世界双臂机器人的世界模型开源平台「Genie Envisioner」，简称 GE，该平台融合了预测、控制、评测三大核心能力，为机器人从「看见」到「行动」提供了端到端、一体化的解决方案，可让机器人在数字时空里先彩排、再上岗。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;商汤科技发布「悟能」具身智能平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 27 日，在 WAIC 2025 大模型论坛上，商汤科技发布「悟能」具身智能平台。「悟能」具身智能平台以商汤具身世界模型为核心引擎，依托商汤大装置提供端侧和云侧算力支持，能够为机器人、智能设备提供强大的感知、视觉导航及多模态交互能力。商汤具身世界模型还能够生成多视角视频，并确保良好的时间一致性和空间一致性，让机器能够理解、生成、编辑真实世界，在空间层面实现世界交互，并构建面向人、物、场的 4D 真实世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇树科技王兴兴：AI 大语言模型写代码成功率已非常高，大部分软件可超过 90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日，在 2025 世界人工智能大会系列论坛之一的 AI 女性菁英论坛上，宇树科技创始人王兴兴表示，AI 大语言模型写代码成功率已非常高，大部分软件可达到逾 90% 的成功率。他表示：「我本人偷懒很严重，很多代码懒得写，告诉 AI 大语言模型需要一个怎样的功能或者算法，它可以自动帮我写好。」就他观察，去年时 AI 大模型写代码成功率还不高，会有很多错误，但今年上半年生成一遍时的成功率已非常高。（证券时报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;清华大学开发出理想的极紫外（EUV）光刻胶材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日消息，随着集成电路工艺向 7nm 及以下节点不断推进，13.5nm 波长的 EUV 光刻成为实现先进芯片制造的核心技术。但 EUV 光源反射损耗大、亮度低等特点，对光刻胶在吸收效率、反应机制和缺陷控制等方面提出了更高挑战。清华大学宣布，该校化学系许华平教授团队在极紫外（EUV）光刻材料上取得重要进展——开发出一种基于聚碲氧烷（Polytelluoxane，PTeO）的新型光刻胶，为先进半导体制造中的关键材料提供了新的设计策略。该研究提供了一种融合高吸收元素 Te、主链断裂机制与材料均一性的光刻胶设计路径，有望推动下一代 EUV 光刻材料的发展，助力先进半导体工艺技术革新。（it 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可配处方镜片的 AI 眼镜，Halliday 开启国内预售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，在 WAIC 大会上，智能眼镜品牌 Halliday 正式发布其首款隐形显示智能眼镜，并宣布在中国大陆开启预售。Halliday Glasses 是首款支持配处方镜片的显示眼镜，28.5g 的机身重量、12 小时续航。这款眼镜采用了隐形显示技术，将光学模组完全隐藏在镜框内。用户轻抬眼睛即可在视野右上角看到 3.5 英寸虚拟屏幕，外观上与普通眼镜无异。产品国内首发价 2499 元，预计 2026 年 3 月起发货。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜迟雨&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>辛顿、闫俊杰 WAIC 完整演讲：一个预警，一个拥抱</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397425411868809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 00:52:10  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 号，世界人工智能大会 WAIC 的开幕主论坛上，多位 AI 行业的顶级大咖出席并发表演讲，为与会者烹饪了一道学术大餐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「深度学习教父」、图灵奖、诺贝尔奖得主杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）是最受关注的演讲者，他真人出席，发表了名为《数字智能是否会取代生物智能？》的演讲。这也是他在中国的首次公开演讲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大会前夕，辛顿和全球 20 位人工智能领域的顶级专家，刚刚在上海签完人工智能安全的「上海共识」。他的大会发言，同样也围绕人工智能安全为核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛顿首先回顾了从早期模型到现代大语言模型的发展历程，并指出大语言模型已经实现了对语言理解的深度模仿，这与人类理解语言的方式是相似的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但不同的是，AI 系统具有「永生性」，且机器之间知识的复制可以在极大规模下进行，实现指数级的知识转移。因此 AI 的能力正在快速增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他由此提出疑问，如果未来 AI 比人更智能会怎么样？「如果 AI 足够聪明，它会通过操纵人类、获得控制权等方式来避免被关闭。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，辛顿警示了人工智能超越人类智能的可能性及其带来的风险。&lt;strong&gt;「从长远来看，这是人类面临的最重要问题之一。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛顿提醒，AI 可能发展出比人类更高级的智能，这将改变人类作为最智能生物的地位。AI 智能体可能追求生存和控制力，这可能导致它们操纵人类，就像成年人操纵三岁孩童一样。因此，人类必须找到方法来训练 AI，确保其不会对人类构成威胁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与辛顿的发言主题不同，作为 AI 创业者，MINIMAX 创始人、首席执行官闫俊杰的发言更多围绕 AI 大模型的实践和落地，主题是《每个人的人工智能》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;闫俊杰以 AI 在数据分析、信息追踪、创意设计及视频制作等方面的高效应用举例，指出了人工智能不仅是一种强大的生产力，也是对个人能力和社会能力的一个持续增强，并且未来 AI 大模型成本将越来越低，能力越来越强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他判断，&lt;strong&gt;AI 大模型不会被一家或者多家组织垄断。未来 AGI 一定会实现，并且将会是服务大众、普惠大众的一件事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果有一天 AGI 实现了，我认为实现过程一定是需要 AI 公司和它的用户一起来实现的。并且 AI 模型或者 AGI（的所有权）应该属于 AI 公司和它的广泛用户，而不是只属於单个组织某家公司。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是经智能涌现编辑的嘉宾发言实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;诺贝尔奖、图灵奖得主、多伦多大学计算机科学名誉教授 Geoffrey Hinton： 数字智能是否会取代生物智能？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;从大约 60 年前开始，AI 就发展出了两种不同的范式。一种是「符号主义」路径，强调逻辑推理的能力。我们通过规则操作符号来进行推理，这种方式可以帮助我们理解知识是如何被表达与处理的。这类 AI 模型的基础是对符号的处理，被认为更符合逻辑智能的本质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一种路径则以生物智能为基础，是图灵与冯·诺依曼更倾向相信的方式。他们认为智能的本质在于从神经连接中学习，在于速度、结构和连接模式的改变。这种「连接主义」强调的是学习与适应，而非显式的逻辑规则。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1985 年，我曾构建过一个非常小的模型，试图将这两种理论结合起来。我的想法是：每一个词都可以由多个特征（features）表示，而这些特征之间可以被用来预测下一个词。这个模型不存储完整的句子，而是通过生成语言来学习词汇之间的关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种方式强调语言中的「语义特征」——也就是说，我们并不是仅仅靠规则，而是通过「理解」词汇的语义来进行预测。这为后来计算语言学界接受特征表示打下了基础。二十年后，这种思想得到了进一步发展，例如被用于构建更大规模的自然语言处理系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果问未来 30 年会发生什么，从发展轨迹能看到一些趋势。十年后，有人沿用这种建模模式，但将规模大幅扩大，使其成为自然语言的真实模拟。20 年后，计算语言学家开始接受用特征向量嵌入来表达语义。又过了 30 年，谷歌发明了 Transformer，OpenAI 的研究人员也向人们展示了它的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我认为，如今的大语言模型就是我当年微型语言模型的「后代」。它们使用更多词作为输入，采用更多层的神经元结构，由于需要处理大量模糊数字，学习特征之间也建立了更复杂的交互模式。但和我做的小模型一样，大语言模型理解语言的方式与人类相似——基本逻辑是将语言转化为特征，再以完美的方式整合这些特征，这正是大语言模型各层级所做的工作。因此我认为，大语言模型和人类理解语言的方式相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用乐高积木来打比方或许能更好地解释「理解一句话」的含义。符号型 AI 是将内容转化为清晰的符号，但人类并非如此理解。乐高积木能拼出任何 3D 造型，比如小车模型。如果把每个词看作多维度的乐高积木（可能有几千个维度），语言就成了一种建模工具，能随时与人沟通，只要给这些「积木」命名——每个「积木」就是一个词。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，词和乐高积木有很多不同：词的符号形态可根据情况调整，而乐高积木造型固定；乐高积木的拼接是固定的（比如正方形积木插入正方形孔洞），但语言中每个词仿佛有多个「手臂」，要通过合适的「握手」方式与其他词互动，词的「造型」变化，「握手」方式也会改变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当一个词的「造型」（即意思）改变，它与下一个词的「握手」方式就会不同，进而产生新的含义。这就是人脑或神经网络理解语义的根本逻辑，类似蛋白质通过氨基酸的不同组合形成有意义的结构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我认为，人类理解语言的方式与大语言模型几乎一致，人类甚至可能和大语言模型一样产生「幻觉」，因为我们也会创造出一些虚构的表达。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_c89791a7adeb4813a196607186ebcee4@594936739_oswg448306oswg1080oswg732_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;软件中的知识是永恒的，即便存储 LLM 的硬件被摧毁，只要软件存在，就能随时「复活」。但要实现这种「永生」，晶体管需在高功率下运行以产生可靠的二进制行为，这个过程成本很高，且无法利用硬件中不稳定的类似特性——它们是模拟型的，每次计算结果都不同。人脑也是模拟型而非数字型的，神经元每次激发的过程都一样，但每个人的神经元连接方式不同，我无法将自己的神经结构转移到他人脑中，这就导致知识在人脑间的传播效率远低于在硬件中的传播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;软件与硬件无关，因此能「永生」，还能带来低功耗优势——人脑只需 30 瓦特就能运转。我们的神经元连接达数万亿个，无需花费大量资金制造完全相同的硬件。但问题在于，模拟模型间的知识转移效率极低，我无法直接将脑中的知识展示给他人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Deepseek 的做法是将大神经网络的知识转移到小神经网络中，即「蒸馏」，类似教师与学生的关系：教师将词语在上下文中的关联教给学生，学生通过调整权重学会表达。但这种方式效率很低，一句话通常只有 100 个比特的信息，即便全被理解，每秒最多也只能传递约 100 个比特。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而数字智能间的知识转移效率极高，同一神经网络软件的多个拷贝在不同硬件上运行时，能通过平均化比特的方式分享知识。如果智能体在现实世界中运行，这种优势更明显——它们能不断加速、拷贝，多个智能体比单个智能体学得更多，还能分享权重，这是模拟硬件或软件做不到的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生物计算功耗低，但知识分享难。如果能源和计算成本低廉，情况会好很多，但这也让我感到担忧——几乎所有专家都认为，我们会创造出比人类更智能的 AI。人类习惯了作为最智能的生物，很难想象 AI 超越人类的场景。其实可以换个角度：就像养鸡场的鸡无法理解人类一样，我们创造的 AI 智能体已能帮我们完成任务，它们能拷贝自身、评估子目标，还会为了生存和完成目标而寻求更多控制权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人认为可以在 AI 变得过强时关掉它们，但这并不现实。它们可能会像成年人操纵 3 岁孩子一样操纵人类，劝说控制机器的人不要关闭它们。这就像把老虎当宠物，幼虎很可爱，但长大后可能伤人，而养老虎当宠物通常不是好主意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对 AI，我们只有两个选择：要么训练它永远不伤害人类，要么「消灭」它。但 AI 在医疗、教育、气候变化、新材料等领域作用巨大，能提升所有行业的效率，我们无法消除它——即便一个国家放弃 AI，其他国家也不会。因此，若想让人类生存，必须找到训练 AI 不伤害人类的方法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我个人认为，各国在网络攻击、致命武器、虚假信息操纵等领域的合作难度较大，因利益和看法不同。但在「人类掌控世界」这一目标上，各国存在共识：若有国家找到防止 AI 操控世界的方法，一定会愿意分享。因此我提议，全球主要国家或 AI 大国应建立一个由 AI 安全机构组成的国际社群，研究如何训练高智能 AI 向善——这与训练 AI 变得聪明的技术不同。各国可在自身主权范围内研究，再分享成果。尽管目前还不知道具体怎么做，但这是人类长期面临的最重要问题，且所有国家都能在此领域合作。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;MINIMAX 创始人、首席执行，闫俊杰： 每个人的人工智能&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;大家好，我给大家分享的题目是《每个人的 AI，Everyone’s AI》。讲这个题目，跟我个人过去经历有关。当 Hinton 先生开始设计 AlexNet 之时，我是国内第一批从事深度学习研究的博士生；当 AlphaGo 人机大战上演，也是人工智能走进所有人视野之时，我在参与一家创业公司；而当 ChatGPT 出来的前一年，我们开始创立 MiniMax，也是国内第一批大模型公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在过去的 15 年里，当我每天面对任务写代码，看论文做实验的时候，一直都在想一件事：如此受关注的人工智能到底是什么？人工智能跟这个社会到底有什么样的联系？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着我们模型变得越来越好，我们发现人工智能正逐步成为社会的生产力。比如，我们在做人工智能研究的时候，每天需要分析大量的数据，一开始我们需要来写一些软件来分析这些数据，后续我们发现其实可以让 AI 来生成一个软件，来帮助分析所有数据。作为一个研究员，我非常关心每天 AI 领域的所有进展，一开始我们设想，是不是可以做一款 APP，来帮我们追踪各领域的进展？后面我们发现，这件事也不需要自己来做，让一个 AI Agent 来自动跟踪更加高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 是更强的生产力，也是越来越强的创意。比如，15 年前上海举办世博会的时候，有一个非常火爆的吉祥物叫「海宝」。过去 15 年，上海有了全方位的发展，我们如果想继续用「海宝」IP 生成一系列更具上海特色，符合时下潮流的衍生形象时，AI 可以做得更好。正如现场屏幕展示的，徐汇书院×海宝、武康大楼×海宝，AI 能一键直出，帮我们生成各种各样的创意形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如最近非常火的 Labubu，此前制作一个 Labubu 创意视频，可能需要两个月，花费大约几十甚至百万人民币。通过越来越强的 AI 视频模型，像大屏幕右边展示的 Labubu 视频，基本一天时间就可以生成出来，成本只有几百块钱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去六个月，我们的视频模型海螺（Hailuo）已经在全世界生成超过 3 亿个视频。通过高质量的 AI 模型，互联网上的大部分内容与创意会变得越来越普及，低门槛让每个人的创意得以充分发挥。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了释放生产力与创意之外，我们发现，AI 的使用其实已经超出最初的的设计与预期，各种各样想象不到的应用场景正在发生；比如解析一个古文字、模拟一次飞行、设计一个天文望远镜……这样意想不到的场景，随着模型能力越来越强，变得越来越可行；仅仅需要少量协作，就可以增强每个人的创意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对这么多变化，一个想法开始在我的心里涌现出来：作为一个 AI 创业者，AI 公司并不是重新复制一个互联网公司，AI 是一个更基础更根本的生产力，是对个人能力和社会能力的持续增强。这里有两点比较关键：第一、AI 是一种能力，第二是 AI 是可持续的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人类很难突破生物定律，永不停歇学习新知识，持续变聪明，而 AI 可以。当我们在建造更好的 AI 模型时，我们也发现，AI 也在和我们人类一起进步，一起做出来更好的 AI。就在我们公司内部，员工每天需要写很多代码，做很多研究型实验，这里边大概有 70% 的代码是 AI 来写，90% 数据分析是靠 AI 来做。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_dc0ac7be5c1f4b2f886fb5ca093e79be@594936739_oswg85452oswg1080oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 怎么能变得越来越专业？大约在一年前，当时训练模型还需要大量的基础标注工作，标注员是一个不可或缺的工种。而今年，当 AI 能力变得越来越强的时候，大量机械的标注工作被专业 AI 完成，标注员则可以专注于更有价值的专家型工作，一起帮助模型变得更好。标注工作也不再是简单给 AI 一个答案，而是教会 AI 思考的过程，让 AI 来学习人类的思考过程，从而使 AI 能力变得更加泛化，越来越接近人类顶尖专家的水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了通过专家来教 AI 之外，还有另外一种进步，就是在环境中大量学习。在过去半年，通过各种环境，从编程 IDE，到 Agent 环境，再到游戏沙盒，当我们把 AI 放到一个能够持续提供可验证的奖励环境中学习，只要这个环境可以被定义出来，有明确的奖励信号，AI 就可以把问题给解决。这个强化学习也变得可持续，规模越来越大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于上面的原因，我们非常确定 AI 会越来越强，并且可能是无止境地强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下来出现的问题是，AI 这么强，对社会的影响越来越大，那么 AI 到底会不会被垄断？它是会被掌握在一家组织里，还是掌握在多家组织里呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们认为，AI 领域一定会有多个玩家持续存在。原因有三点：第一，我们目前用到的所有模型，都依赖对齐（Model Alignment）。很明显，不同模型的对齐目标其实是不一样的，比如有的模型对齐目标是一个靠谱的程序员，那么做 Agent 就会特别的强；有的模型它对齐目标是与人的交互，那么它就会比较有情商，能够做流畅的对话；有的模型可能会充满想象力。不同的对齐目标反映了不同公司或者组织的价值观，这些价值观最终会导致模型的表现非常不一样，也会使得不同的模型拥有各自的特点，并且长期存在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，我们在最近半年用的 AI 系统其实都已经不是单个模型了，而是一个多 Agent 系统，里面涉及多个模型，不同的模型也可以使用不同的工具，通过这样的方式让 AI 智能水平越来越高，能够解决越来越复杂的问题。这个东西带来的结果是，单一模型的优势在这样一个多 Agent 系统里逐渐变弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，在过去半年，有很多非常智能的系统，都不是大公司所拥有的。背后的原因，是过去一年开源模型如雨后春笋般涌现，开源模型变得越来越有影响力。这张图是过去一年比较受关注 AI 的排行榜，可以发现最好的模型还是闭源的，但最好的开源模型越来越多，同时也在不断逼近最好的闭源模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于这三点原因，我们认为，AI 一定会被掌握在多家公司的手中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，我们认为 AI 一定会变得越来越普惠，使用成本也会变得更加可控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在过去一年半，AI 模型的大小没有发生特别大的变化，即便我们可使用算力更多了。为什么呢？对所有实用模型而言，计算速度是一个比较关键的因素。如果模型计算速度特别慢，就会降低用户的使用意愿，所以所有公司都关注模型的参数量和智能水平之间的平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，模型大小增长和芯片的进步速度基本上是成正比的。我们知道芯片的进步速度是每 18 个月会翻一倍，模型也会相应保持这样的增长趋势。而现在，虽然大家都有更多的算力了，模型参数却没有变得更大。那这些增长的算力花在哪呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先说训练，规模增长的速度在过去半年已经变得比较缓慢，训练单个模型的成本实际上却没有显著增加。这些算力花在做更多的研究跟探索上。而我们知道研究和探索，除了取决于算力之外，还取决于高效的整体实验设计，高效的研发团队，以及一些天才的创意。结果是，拥有非常多算力的公司和没拥有那么多算力的公司，在训练上其实的差异可能不会那么大。没有那么多算力的公司，可以通过持续提升自己的实验设计、提升思考能力和组织形式，让实验探索变得更加高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再说推理，在过去一年，最好模型的推理成本其实是降了一个数量级，通过大量的计算网络系统和优化算法，我们认为在接下来一两年之内，最好模型的推理成本可能还能再降低一个数量级。总结而言，我们认为训练单个模型的成本不会显著地增加。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们认为，大量创新能让 AI 研发变成一个没有那么烧钱的行业，但是算力使用还会增加。尽管 Token 会变得很便宜，但是使用 Token 的数量会显著增加。去年 ChatBot 单个对话只要消耗几千个 Token，现在 Agent 单个对话可能消耗几百万个 Token，并且因为 AI 解决的问题越来越复杂，越来越实用，那么用的人也会越来越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;让每个人都用得起 AI，这是我们对 AI 发展的判断。Intelligence with Everyone，这也是我们创业的初衷。我们认为 AGI 一定会实现，并且一定会服务大众、普惠大众。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果有一天 AGI 实现了，其过程一定是由 AI 公司和它的用户一起来实现，并且这个 AGI 应该属于多家 AI 公司和它的广泛用户，而不是只属於单个组织某家公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们也愿意长期为这个目标而奋斗。感谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>群起而攻之，出海短剧 TOP1 平台 ReelShort 深陷抄袭风波</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397063436716165?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:32:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜兰杰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海短剧平台间的热战已然打响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，点众科技在官方公众号上发布声明表示，中文在线关联公司 Crazy Maple Studio,Inc.（以下简称「枫叶互动」）旗下的短剧平台 ReelShort 未经许可擅自发布、传播多部与点众科技享有著作权及相关授权作品基本相同的侵权剧集，包括但不限于：《出走后，两个竹马悔疯了》、《女王》、《尊老爱幼》、《游子归家》等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;点众科技 CEO 陈瑞卿在朋友圈里连发了三条相关动态，并表示，「无论海外维权路多长，代价多大，都要坚定维权到底。」「这是劣币驱除良币。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="646,1172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_b61de06495a4452c80623a0b3fcb0d67@5899452_oswg297841oswg646oswg1172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（点众科技 CEO 陈瑞卿朋友圈）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接近点众科技人士告诉 36 氪，「原本沟通侵权下架的有 8 部，最后 ReelShort 下架的只有 3 部。」「两边老板都见面谈过，但是没用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;发布声明和表明态度的不只是点众科技一家，听花岛、麦芽短剧等国内头部短剧厂牌也先后发布了相关声明，指责 ReelShort 的抄袭行为。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麦芽短剧海外负责人王利还在朋友圈分享称：ReelShort 的法务总监曾从双方的沟通群中突然退群消失，ReelShort 的创始人曾亲自签署不会侵犯麦芽知识产权的《承诺函》但又随意推翻，「被逼无奈通过朋友圈发声。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，36 氪向枫叶互动询问相关情况，截至发稿，对方未予回复。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="990,2302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_a610c7224d5545099db10ba49c853fe2@5899452_oswg151244oswg990oswg2302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（麦芽短剧海外负责人王利朋友圈）&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;狂奔的 ReelShort，紧追的 DramaBox&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;ReelShort 是短剧出海平台中当之无愧的头部，且已经保持了近两年的领先优势。2025 年 3 月至 4 月，ReelShort 还曾连续位列美区娱乐应用免费榜榜首 30 余天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某种程度上，ReelShort 领先的原因在于出海时间足够早，以及一开始就采取了本土化的策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年下半年，ReelShort 就已经凭借登顶美国 iOS 娱乐榜单的成绩，引起国内外媒体的广泛关注，并让行业意识到海外短剧市场仍是一片蓝海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼时的 ReelShort 针对本土市场推出了「狼人」、「复仇」等当地喜闻乐见的题材，且采用本土演员和摄制团队进行拍摄。相较于现在占据约 50% 市场份额的译制剧来讲，更受当地观众喜欢，同时也更加适配付费观看的商业模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，2024 年，ReelShort 的收入大概达到了 3 亿美元左右，约等于 21 亿元人民币。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是本土化策略的另一面是难以提升的供给。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 ReelShort App 的用户评价中，一个被广泛提及的问题就是更新太慢，相较于在 AI 技术加持下可以实现月均上百部更新的译制剧来讲，本土短剧的更新数量每月不过十余部到数十部不等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧美地区高昂的用人成本和场地费用，使得本土剧的拍摄成本已经拉升到了 15 万-20 万美元/部，甚至更高。与之相对应，行业的爆款率却并不高，不过 5% 左右，一些成功以小搏大的案例更是稀有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，相较于原创剧本或者收购 IP 进行翻拍，直接照抄已经在国内市场验证过成功经验的内容，是一条高效且风险更低的路径。如 ReelShort 被指控抄袭的《冷面小叔宠嫂无度》，在红果短剧 App 上有 3632 万的热度，可以算是行业内中腰部的爆款作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有过在美国拍摄短剧经验的导演阿叶表示，抄袭在海内外短剧行业中是极其普遍的现象，将海外爆款的短剧翻译下来让国内编剧照抄，或者反过来的情况都存在。以至于现在行业内衍生出了一种风气——有些短剧演员进了组才知道剧本是什么样的，「保密到这种程度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与 ReelShort 不同，DramaBox 依靠数量庞大且成本低的译制剧和高频大手笔的投放手段，迅速打开了局面。此前 36 氪曾报道过，DramaBox 的收入同样超过 20 亿元。此外，DramaBox 在应用商店中的下载量已经达到了 1 亿+，是 ReelShort 两倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;双雄争霸下，海外短剧市场头部效应明显。36 氪获悉，在海外短剧市场中，上述两大平台的市场份额占比分别可以达到近 30%，且断层领先其他平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，头部平台乃至行业之间的竞争在变得更加激烈。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;更加激烈的竞争下，每一份利益都重要&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;正有越来越多的短剧公司涌入海外市场。据 DataEye 数据显示，截至 3 月，海外市场上的中国短剧 App 已增至 237 款，同比去年增长近 4 倍。包括麦芽传媒的 NetShort，中文在线也推出了 Sereal+、UniReel 等短剧 APP。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另据短剧自习室相关数据，2024 年 Q3 至 2025 年 Q2，海外短剧季度收入平均增速达 47.1%，但 2025Q2 增速显著回落，增速下降 68%，其中主要原因是用户增长遇到了瓶颈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;加入赛道的选手在变得越来越多，但愿意看短剧的用户却没有同样的增长速度。于是，更快占据更多的市场份额成为更加迫切的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以来，ReelShort 加大投放力度推新剧，素材投放量持续攀升。SenSorTower 数据显示，2025 年第一季度，其内购收入达到 1.3 亿美元，接近去年收入的一半，成为海外短剧应用收入榜和增长榜冠军。DramaBox 则凭借 1.2 亿美元的成绩紧随其后，且一直保持着位居各大出海短剧平台前列的投放力度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某种程度上，DramaBox 和 ReelShort 所要走的路线也在变得越来越像。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本土化能力决定长期竞争力，因此，靠翻译剧起家的 DramaBox 走过了跑马圈地的时代，也开始瞄向拥有更高的变现能力和更强的用户粘性的本土剧，如今已经可以做到每月十几部的产量，但整体还未能有 ReelShort 的声量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便短剧出海的全球化趋势显著，有更多的短剧公司选择东南亚作为主攻市场，但这并不能降低 DramaBox 和 ReelShort 竞争的激烈程度——根据点点数据，2023 年 8 月至 2024 年 6 月，北美地区的 RPD（平均单次下载收入）为 4.7 美元，欧洲地区的 RPD 约 2.3 美元，远高于海外短剧行业 2.0 的平均水平，更高于东南亚地区的 RPD 为 0.7 美元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，主打本土精品短剧的 ReelShort 深陷抄袭风波，背后的原因是难以保证的爆款率，和并不顺畅的商业化进程——有行业人士向 36 氪表示，相较于已经能为国内业务输血的 DramaBox，ReelShort 的盈利情况并不乐观。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而包括点众科技在内短剧公司选择群起而攻之，除了对于自身版权的维护，或许也包含了对于更加激烈的竞争的焦虑——当赛道变得拥挤，每一份利益都额外重要。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《明末：渊虚之羽》发售引争议；《王者荣耀世界》先锋测试开启；姚润昊卸任多家公司法定代表人 |  氪游周报 7.21-7.27</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397016435607942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 17:46:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 樱花隧道‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 刘士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新游速递&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国产 3A 游戏《明末：渊虚之羽》全球发售引争议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 24 日，由成都灵泽科技开发、全球知名游戏发行商 505 Games 发行、哔哩哔哩游戏联合发行，基于古蜀文明创作的国风克苏鲁类魂 ARPG 游戏《明末：渊虚之羽》正式在全球发售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;发售首日，由于豪华版与标准版内容相同、外区价格差异、游戏优化差等问题，引发玩家热议；官方在发售当晚发布公告致歉，表示「价格已调整」，并将积极补偿玩家、尽快解决优化问题。截至目前，游戏在 Steam 平台的好评率从不到 20% 回升至 34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_ab461eae24a046b6b0e3456b0b99e981@16519798_oswg105222oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《明末：渊虚之羽》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《王者荣耀世界》PC 端先锋测试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯天美工作室开发的开放世界游戏《王者荣耀世界》于 7 月 23 日开启预下载，7 月 24 日 10:00 正式启动 PC 端测试。作为王者 IP 衍生作，凭借原 IP 用户基础备受市场关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_2def01040fb34fa9b7db638d340f39d5@16519798_oswg144828oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《王者荣耀世界》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《米姆米姆哈》全平台公测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由上海趣糖网络科技有限公司开发的模拟经营游戏《米姆米姆哈》，是一款融合浮空岛建造、米姆宠物养成与跨平台社交的治愈系模拟经营手游，于 7 月 24 日正式开启全平台公测。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_80639767175446ed84a73039349c2a78@16519798_oswg93989oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《米姆米姆哈》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老游情报&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《明日方舟》夏日嘉年华特别通讯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《明日方舟》夏日嘉年华特别通讯于 7 月 26 日进行，本次特别通讯主要介绍《明日方舟》2025 夏日嘉年华系列活动、全新 sidestory、新一期限定寻访、后续版本计划等内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_d2e48caa2d2144e7af603e25f42669e4@16519798_oswg152501oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《明日方舟》夏日嘉年华&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《重返未来：1999》×《刺客信条》联动版本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《重返未来：1999》于 7 月 26 日 20:30 开启《相约 1999》之《刺客信条》联动特别发布会，带来全新联动篇章、神秘学家新秀、新增玩法、联动特别福利等一系列新版本的更新内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_463a054635bd4b79ac76559df22855dd@16519798_oswg173775oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《重返未来：1999》×《刺客信条》联动&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《无限暖暖》丹青季前瞻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.8 版本「丹青季」前瞻特别节目于 7.25 日播出，古韵剧情，徐徐展开，全新区域、套装抢先看，妙趣玩法揭晓，《无限暖暖》1.8 版本「丹青季」将于 7 月 30 日全球同步开启。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_f26758565252407282e2edbcaa0171c6@16519798_oswg91597oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《无限暖暖》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行业要闻&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;叠纸游戏关联公司高管变动，姚润昊卸任多家公司法定代表人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱企查 App 显示，近日，叠纸游戏关联公司上海叠纸互娱网络科技有限公司、芜湖叠纸网络科技有限公司等发生工商变更，姚润昊卸任芜湖叠纸网络科技有限公司法定代表人；刘辰西退出上海叠纸互娱网络科技有限公司、上海暖叠网络科技有限公司等关联公司；姚飞则接任前述多家公司的法定代表人及董事职务。值得注意的是，运营叠纸游戏官网的主体，正是此次发生变更的芜湖叠纸网络科技有限公司。叠纸游戏旗下拥有《无限暖暖》《恋与深空》《恋与制作人》等知名游戏产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_28b8b6a9b94b4970b651eea6c20c3e08@16519798_oswg46771oswg1080oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片来源爱企查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月共计 134 款游戏版号发放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，国家新闻出版署公布了 2025 年 7 月份游戏审批信息，共计 134 款新游（127 款国产、7 款进口）获批。 截至今年 7 月，年内已下发的国产游戏版号共计 884 个。值得一提的是，如果从近一年的每月版号下发数量来看，可以发现版号的过审数量在阶段性增长，并在今年 6 月创下新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文首发自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/lbzQnmoQsx8KILtB-e0hMw"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不藏了！腾讯一口气发布超过 10 个智能体，还批量开源模型 | 最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3396791370713222?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 13:56:28  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 邓咏仪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往在大模型上一直低调行事，但在 AI 应用上，腾讯这回终于不藏着了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大会（WAIC）在上海开幕。明显可见的是，腾讯在 WAIC 上，让 AI 智能体成为 14 亿用户的「数字好友」，用智能体构建起了一个「好友圈」，覆盖用户生活中的&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯也发布了从自研大模型到智能体的多项新品，可以说是「AI 全家桶「，包括：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;To B 一侧：新发布混元世界模型 1.0，能够应用在 VR，游戏开发，场景编辑，物理仿真等；接下来还要开源多个混元小体量模型；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;To C 一侧，发布了超过 10 个 Agent（智能体），朱啊哟围绕生活、学习、工作场景，包括旅游规划 Agent&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;平台层面：发布了智能体开发平台、具身智能开放平台 Tairos、AIGC 内容生成平台、端侧大模型平台、AI 教育平台&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;「现在的 AI 是从到短期记忆到长期记忆的演进」，腾讯云副总裁、腾讯云智能负责人、腾讯优图实验室负责人吴运声表示，在很长一段时间里面，大模型只能记住比较短的上下文，这对复杂任务是不够的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而腾讯大力投入到智能体中，也是对技术演进路线的探索。比如多智能体协同——吴运声表示，AI 技术正在从图文问答向全方位的多模态（视频、图像、音频等）交互演进，全模态的无缝的交互在以后是不要的。而如果有不同的智能体负责不同的专业，去让各种各样智能体做协同，才能去完成更加复杂的任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：腾讯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，腾讯云刚刚发布混元大模型家族时，讲的还是「行业大模型」的故事——从金融、政务、运营商等 10 大行业，主打「行业大模型」的路线，一口气抛出超过 50 个解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但到现在，敍事已经改变，从语言模型迅速扩展到多模态、具身智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次 WAIC 上，腾讯也首次重点发布了具身智能相关的进展。腾讯旗下的 Robotics X 实验室与福田实验室，联合发布了「具身智能开放平台 Tairos」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：腾讯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是国内首个以模块化的方式提供大模型、开发工具和数据服务的具身智能软件平台，即插即用，且面向机器人行业开放，为机器人本体开发商与应用开发商补齐关键的软件能力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;模型和 To B/ To C 应用两手抓&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在模型侧，这次腾讯正式发布的重点是混元 3D 世界模型 1.0，并宣布全面开源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果说大语言模型（LLM）的技术演进路线已经逐步明晰，从扩大规模 Scale up，到以强化学习（Reinforce Learning）为主的下半场；那么多模态的发展阶段还在早期，无论是技术选型、高质量数据、模型工程都有多项难点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多模态则是今年各家比拼的重点，而世界模型也是多模态的一个重要分支，在 2024 年 12 月才兴起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;简单来说，腾讯混元 3D 世界模型 1.0 融合了全景视觉生成与分层 3D 重建技术，同时支持文字和图片输入，实现了高质量、风格多样的可漫游 3D 场景生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：腾讯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去，3D 建模和渲染是个巨大的工程，需要专业建模团队数周才能搭建。现在，只需一句文字或一张图片，几分钟内即可生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谈及世界模型的训练难点，数据是其中一个。腾讯混元 3D 负责人郭春超在接受包括 36 氪等媒体采访时表示，目前 3D 资产主要依赖于艺术家或建模师的手工制作，因此其数量仅为几千万级，与百亿、千亿级的图片数量相比，存在数量级上的差距，这种获取难度较大的情况是客观存在的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于未来的发展重点，郭春超表示，混元世界模型的目标有两方面：一是提升 3D 资产生成的质量，使其达到更高的商用水平。目前，3D 资产生成已达到中等水平，但与顶尖水平仍有差距。通过提高生成质量和泛化性，他们希望能更好地满足游戏、自动驾驶、XR、动漫及影视等行业的需求，降低成本并缩短周期；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二则是改进场景生成和交互模型，构建更完整、真实模拟物理规律的世界模型，今年重点开展，在明年达到更高成熟度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，DeepSeek R1 的经验已经证明，在崭新的技术领域，抢占技术话语权，并且做出令人尊敬的工作，能够获得巨大的市场回报。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那之后，各家都纷纷加快了开源步伐。事实上，除本次发布即开源的混元 3D 世界模型 1.0，混元还将在月底开源一系列小尺寸模型，包含 0.5B、1.8B、4B、7B 混合推理模型，更轻量、好部署。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯由于游戏、社交等内容领域的积累，在多模态的探索上，已经是国内第一梯队的选手。现在，腾讯已经对外提供接近商业模型性能的开源基座，方便社区基于业务和使用场景定制。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据腾讯发布的公开数据，如今腾讯的图像、视频衍生模型数量分别达到 1400 和 1600 个，混元 3D 系列模型社区下载量超过 230 万，已成为全球最受欢迎的 3D 开源模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了世界模型之外，腾讯混元还披露了包括端侧混合推理语言模型、多模态理解模型、游戏视觉模型等在内的一系列开源计划。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，即将开源的混元-large-vision，就是在 LMArena Vision 榜单拿下国内第一的多模态理解模型；而专为游戏场景优化的、交互式游戏视频生成框架「混元 GameCraft」，也会在近期对外开源。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;落地，还是落地&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在大模型的战略上，腾讯一而贯之的风格是务实，这次的 WAIC 上，腾讯的主题也是「让‘好用的 AI’成为普惠生产力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯已经将 Agent 的能力，嵌入到腾讯多个 To B 及 To C 应用中，覆盖生活、工作、学习、娱乐等场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在学习场景，QQ 浏览器 QBot 提供 AI 搜索、AI 浏览、AI 办公、AI 学习、AI 写作等功能；ima AI 工作台可以辅助完成日常学习和工作任务，并长期沉淀为个人的智能化知识库，也支持加入别人的共享知识库进行精准问答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;又比如，旅游规划 Agent。它可以根据参观者需求，一键生成旅行攻略，还可随时对生成的攻略进行个性化编辑。同时通过内置小程序直接实现无缝下单，真正实现一次输入，多项指令一步到位。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：腾讯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在娱乐创作方面，QQ 音乐也上线了「AI 作歌」及「AI 唱」功能，帮助用户创作或者高质量「演唱」歌曲。此前，QQ 音乐就推出了全球首位 AI 歌手「AI 力宏」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯不止自己做智能体，也上了配套的智能体「创作工具」。比如，「腾讯云智能体开发平台」和「腾讯元器」两大智能体开发平台，就可以大大降低 AI Agent 搭建与使用的门槛，帮助企业客户和创作者搭建属于自己的智能体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，和企业上私有云类似，行业大模型定制化程度高，市场常有「落地成本高」「落地难」的疑问。在大模型这两年不断提升能力之后，智能体目前收到追捧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有了智能体之后，行业大模型的意义在什么地方？吴运声对 36 氪表示，智能体和行业大模型更多是配合作用。在行业大模型上，企业客户可以和腾讯云共创，将行业 Know-how 沉淀到行业大模型中，这些能力可以服用；而智能体则可以通过 MCP 等协议，在企业客户的前端场景中，解决更小单元的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智能体能够放大大模型价值，是解决业界落地问题的重要形态。」吴运声对 36 氪表示。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>富维股份与月泉仿生达成战略合作，成立「富维-月泉机器人应用实验室」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398324166822018?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:54:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，在 2025 仿生机器人与仿生智能大会暨国际仿生科学院成立大会」上，富维股份与月泉仿生达成战略合作，成立「富维-月泉机器人应用实验室」。富维股份与月泉仿生将联合北京未来科学城、星网宇达、紫东太初、凌云光、一汽模具、吉林资本等产业链企业与机构，整合优势资源，探索仿生机器人及仿生智能技术在工业制造，尤其是汽车制造领域的创新应用与产业化落地。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>长春高新等成立私募股权基金管理新公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398321024452739?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:50:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，深圳长高新私募股权基金管理有限公司成立，法定代表人为程龙，注册资本 1000 万元人民币，经营范围包括以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。股东信息显示，该公司由长春高新技术产业（集团）股份有限公司等共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中方对新一轮中美经贸会谈持何立场？外交部回应</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398317479365000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:47:18  +0800</pubDate>
      <description>7 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。路透社记者提问，中美即将在瑞典开始经贸会谈，中方对此次会谈持何立场？「关于中美在瑞典举行经贸会谈的具体情况，你可以保持关注。」郭嘉昆指出，在经贸问题上，中方的立场是一贯明确的，希望美方同中方一道，落实两国元首通话达成的重要共识，发挥中美经贸磋商机制的作用。在平等、尊重、互惠的基础上，通过对话沟通，增进共识，减少误解，加强合作，推动中美关系稳定健康可持续发展。（北京日报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华菱钢铁：公司高磁感取向硅钢命中率达到行业较好水平，目前在推进两网输配电认证和配电认证等工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398313183185283?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:42:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，华菱钢铁在互动平台表示，公司高磁感取向硅钢命中率达到行业较好水平，符合管理层预期。目前在推进两网输配电认证和配电认证等工作，预计配电的认证将更快。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>酷赛智能中标荣耀 AI NAS 相框项目，产品预计 2025 年第四季度量产</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398304144312449?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:33:44  +0800</pubDate>
      <description>酷赛智能于 2025 年 5 月成功中标荣耀客户 AI NAS 相框项目，成为该项目的研发与生产合作伙伴，并于 6 月召开项目启动会，正式开启战略合作。在本次项目中，酷赛智能负责产品设计、方案选型、结构优化、生产制造的全链条服务，完成端到端质量闭环管理；荣耀聚焦市场需求，负责订单管理与信息传达，形成 「研发 - 生产 - 市场」 的高效协作闭环。目前，该 AI 相框已进入试产阶段，预计 2025 年第四季度实现量产。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：支持新一代通用人工智能、智能芯片、具身智能等重点前沿方向技术创新，最高 5000 万元支持</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398296482449538?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:25:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上海市经济信息化委发布《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》。其中提出，开展关键技术创新。支持人工智能基础理论、方法和工具、新一代通用人工智能、智能芯片、具身智能、智能软件、脑机接口、智算系统等重点前沿方向的技术创新，按照核定项目总投资给予最高 30%、最高 5000 万元支持。支持各类创新主体参与国家重大项目、战略平台、揭榜挂帅等任务，申报市级配套项目，给予最高 5000 万元支持。对具有战略性、公益性的关键项目，经市政府批准后可给予最高 50% 支持。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：对符合条件的人工智能人才创业团队给予 6 个月至 3 年不等的房租减免或一次性开办费</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398295651289225?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:25:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上海市经济信息化委印发 《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》，其中提到，加快产业集聚发展。建设人工智能小镇，推动建设高密度、低成本的人工智能产业集聚区，市区协同给予配套支持，向符合条件的创新型企业发放最高 100% 支持的 100 万元算力券、100 万元模型券、100 万元语料券补贴，积极推动补贴「免申即享」。对符合条件的人工智能人才创业团队给予 6 个月至 3 年不等的房租减免或一次性开办费。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：发放 3 亿元模型券、1 亿元语料券</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398294433794437?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:23:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上海市经济信息化委发布《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》。其中提出，扩大人工智能大模型应用。发放 3 亿元模型券，对调用云平台部署的第三方大模型 API，或采用第三方大模型私有化部署方式，推进大模型垂类应用的主体，给予核定合同额最高 50%、最高 500 万元补贴。支持采购高质量语料。发放 1 亿元语料券，加强语料公共服务平台建设，对购买非关联方的语料进行大模型、垂类应用、智能体等研发和应用的主体，给予核定合同额最高 30%、最高 500 万元采购补贴。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：发放 6 亿元算力券，降低智能算力使用成本</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398292415842434?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:21:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上海市经济信息化委印发 《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》，其中提到，降低智能算力使用成本，发放 6 亿元算力券，加强算力调度平台建设，体系化支持企业研发和应用大模型，加快大模型生态空间集聚。对租用智能算力的主体，市级给予最高 30% 租金补贴，并推荐申报国家智能券补贴，按照「补早补小」原则，市区协同给予最多 1 年、最高 100% 的租金补贴。对自主智能算力设施部署项目，给予最高 10% 建设支持，加速培育人工智能自主生态。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沈阳低空经济产业发展公司成立，注册资本 1.1 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398272933464455?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:07:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，沈阳低空经济产业发展有限公司成立，法定代表人为徐晓东，注册资本 1.1 亿元人民币，经营范围包括航空运营支持服务、航空商务服务、人工智能行业应用系统集成服务、智能无人飞行器销售等。股东信息显示，该公司由沈阳航空产业集团有限公司等共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数收盘集体上涨，上纬新材涨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398272508987521?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:01:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数收盘集体上涨，沪指涨 0.12%，深成指涨 0.44%，创业板指涨 0.96%；上纬新材盘中涨停，年内涨幅达 1095.81%；高频 PCB、创新药概念领涨，深南电路、方正科技、恒瑞医药涨停，胜宏科技涨超 17%；煤炭、油气板块跌幅居前，山西焦煤、安源煤业跌超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>稳定币概念股午后活跃，东信和平尾盘涨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398262333262212?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:51:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，稳定币概念股午后活跃，东信和平尾盘涨停，股价再创历史新高，金证股份、四方精创、天阳科技、中油资本等涨超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里国际 AI 进展：头部跨境服务商均已接入，生态伙伴调用量增长 23 倍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398253748160905?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:42:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 26 日，2025 世界人工智能大会卓越人工智能引领者 SAIL 奖公布，阿里国际跨境电商 AI 解决方案 Marco 斩获本届 SAIL 之星，成为该领域的首个获得者。据了解，通过技术共享，阿里国际已向集团外的生态伙伴提供 AI 服务。目前，头部跨境 ERP 服务商、跨境大卖、跨境代采商均已接入阿里国际 AI 服务，包括妙手、店小秘、通途、店小宝、旺销王、三态等。2025 年，外部生态伙伴的 AI 调用量增长了 23 倍。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷政府宣布下调部分农产品出口预扣税</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398252083677320?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:40:46  +0800</pubDate>
      <description>阿根廷总统米莱 26 日宣布，为提振农业经济，激励生产增长，阿根廷永久下调牛肉、大豆等农产品出口预扣税。米莱 26 日在阿根廷第 137 届国际畜牧业、农业和工业展览会开幕式上宣布，将永久下调牛肉、家禽肉、玉米、高粱、葵花子、大豆及其副产品的农产品出口预扣税。其中，牛肉和家禽肉的税率从 6.75% 降至 5%，玉米和高粱从 12% 降至 9.5%，葵花子从 7.5% 降至 5.5%，大豆从 33% 降至 26%，大豆副产品从 31% 降至 24.5%。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>润建股份：目前已孵化 100 多个行业智能体</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398233865095561?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:32:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 26 日，润建股份亮相 2025 世界人工智能大会。现场，润建股份展示了其主导投资建设的五象云谷智算中心，该中心是广西最高等级、最大规模的智算中心。现场还展示了曲尺人工智能开放平台，通过为开发者提供全流程服务，降低 AI 开发门槛。目前，润建股份已孵化通信、能源、教育、政务、企业运营等 100 多个行业智能体，助力多行业智能化应用加速落地。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沪深两市成交额连续第 8 个交易日突破 1.5 万亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398232394041473?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:20:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，沪深两市成交额连续第 8 个交易日突破 1.5 万亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>迪拜航空航天企业宣布与美联航达成 10 架全新波音 737-9 飞机售后回租协议</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398229120764041?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:17:25  +0800</pubDate>
      <description>7 月 28 日，迪拜航空航天企业（DAE）宣布，已与美国联合航空公司签署协议，将向其出售 10 架全新波音 737-9 客机，并以长期租赁形式回租这些飞机。这批飞机计划于 2025 年 8 月至 2026 年 2 月期间陆续交付。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯国际航空公司信息系统发生故障</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398220687100034?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:08:50  +0800</pubDate>
      <description>俄罗斯国际航空公司 7 月 28 日在社交媒体上发布消息说，因公司信息系统发生故障，将对航班运营产生影响。该消息说，因信息系统故障，公司可能会中断服务，并对航班时刻表进行调整，部分航班因此会延误或取消。目前专家团队正努力将飞行计划调整风险降至最低，尽快恢复正常运营。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宁德时代港股午后拉升涨超 6%，创上市以来新</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398219917854849?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:08:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，宁德时代港股午后拉升涨超 6%，创上市以来新高。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百时美施贵宝获批中国首个非小细胞肺癌一线双免疫疗法</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398207417174401?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 13:55:20  +0800</pubDate>
      <description>从百时美施贵宝获悉，其欧狄沃（纳武利尤单抗注射液）联合逸沃（伊匹木单抗注射液）方案获国家药品监督管理局（NMPA）批准，适用于由国家药监局批准的检测评估为 PD-L1 肿瘤比例分数（TPS）≥1% 的表皮生长因子受体（EGFR）基因突变阴性和间变性淋巴瘤激酶（ALK）阴性的转移性非小细胞肺癌一线治疗。该联用疗法是中国首个获批的肺癌双免疫联合疗法，为前述适应证患者提供了无化疗的长生存新选择。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
