<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>蔚来精品小车来了，firefly 萤火虫首款车上市 11.98 万元起｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3257976681837064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤&nbsp;</p><p>4 月 19 日，蔚来旗下的全新品牌 firefly 萤火虫迎来首款同名车型上市。新车分为自在版、发光版，起售价分别为 11.98 万元、12.58 万元。新车将于 4 月 29 日开启交付。此前，萤火虫的预售价为 14.88 万元，对标的是奔驰旗下的 Smart、宝马旗下的 MINI 等精品小车品牌。</p><p>这是在蔚来汽车危机变革时分推出的新车。firefly 萤火虫的步伐，也在跟随主品牌的变动而变动。</p><p>例如，蔚来 firefly 的 BaaS（车电分离）方案要等到 8 月 1 日才推出。BaaS 后，萤火虫车辆价格可能降至 10 万元以内，甚至可以与市面上的性价比小车较量一番。</p><p>BaaS 的延后推出，一方面是萤火虫的换电不兼容蔚来的第一至第四代换电站，后续将接入蔚来第五代换电站。而此前蔚来表示，萤火虫不会超前建站，而是会在用户需求密集的地方有计划部署。</p><p>而新车交付后，大概率暂时采用充电模式，共享蔚来 2.6 万余根充电桩及 123 万第三方充电桩</p><p>另一方面，蔚来内部也有意将萤火虫的品牌、销售等都合并到蔚来主品牌，通过蔚来现有渠道销售，延后 BaaS 时间，也能避免对主品牌带来瞬时的巨大低价冲击。</p><p>从车辆整体定位来看，萤火虫是面向全球市场打造的高端智能电动小车。firefly 萤火虫负责人金舸将新车的特点总结为三点：信赖、灵动、巧思，分别对应的是：安全、操控、与空间设计。</p><p>从安全层面来看，firefly 萤火虫是按照最新中欧新车安全评价规程双五星标准开发，车身高强度钢铝材料混合占比达到了 83.4%，全系标配 9 个安全气囊，13 项主动安全功能。</p><p>而在小车市场，9 个安全气囊的配置的确不多见，蔚来 firefly 萤火虫希望做到「小车也可以很安全」。</p><p>在驾驶操控方面，firefly 萤火虫配置了后置电驱和后独立五连杆悬架，及由国际供应商摩缇马蒂调校底盘，拥有 4.7 米同级最小转弯半径。在线下的体验中，firefly 萤火虫能轻松地完成一些窄路口的掉头动作。</p><p>在巧思方面，firefly 萤火虫采用的是三重奏车外大灯、灵动尾环、荧光胶囊等标识性元素，贯穿整车设计。车内空间里，萤火虫还有个 92L 前备箱，后备箱容积 335L，二排翻折可获得超 1253L 纯平空间，全车多达 27 处收纳设计。</p><p>智能化方面，firefly 萤火虫也配置了 128Tops 算力，配合 24 个传感器，搭载蔚来智能领航辅助 NOP 功能，能覆盖 99% 的高速及城市快速路。</p><p>动力层面，firefly 萤火虫搭载 42.1kWh 电池，CLTC 续航 420km，百公里电耗仅 10.9kWh。</p><p>蔚来的目标是，firefly 萤火虫能够打动有首购计划的年轻人，以及增购的多车家庭，特别是新势力大车车主的增购人群。</p><p>同时，蔚来希望这台精品小车能在全球精品小车市场掀起波澜。根据蔚来的调研，全球高端小车多年平均年销量 1500 万台上下，市场份额接近 17%。</p><p>而萤火虫团队也花了两年半，走访荷兰、意大利、阿联酋、泰国等多个国家 40 多个城市，了解全球用户需求和生活方式。</p><p>蔚来 firefly 萤火虫计划，在中国市场全球首发，后续将进入欧洲和中东等全球主要市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盒马首次实现全年盈利，将新开近 100 家「盒马鲜生」大店｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255469402779392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 11:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>编辑｜乔芊，杨轩</p><p><strong>36 氪独家获悉，至 2025 年 3 月，盒马首次实现全年盈利（2024 年 4 月至 2025 年 3 月）。</strong></p><p>同时，盒马旗下最重要的业务「盒马鲜生」也进行了高层更替。据 36 氪了解<strong>，盒马鲜生目前的业务架构分为 4 条，分别为营运（各地线下门店）、线上运营、采购和物流供应链，负责人均直接向盒马 CEO 严筱磊（花名：百何）汇报。</strong></p><p>盒马实现盈利，离不开新任 CEO 一系列的改革。</p><p>2024 年 3 月，盒马原首席财务官严筱磊出任盒马 CEO 。去年年底，严筱磊在内部信中明确表示，将聚焦「盒马鲜生」大店和「盒马 NB」 超市两大核心业态战略，前者负责快速复制成熟模式，后者深耕社区化服务，形成互补优势。而曾经的盒马「三架马车」之一——X 会员店仍在不断收缩：今年 3 月底，盒马 X 会员店继续在上海关闭 3 家店，全国仅剩 5 家。</p><p>也是在她的领导下，盒马重新走上了扩张轨道。去年一年里，盒马开出了 72 家门店，盒马鲜生大店达到 430 家，总数已超过沃尔玛中国。据 36 氪了解，今年 3 月初，盒马在内部披露了 2025 财年战略规划，新财年仍将聚焦盒马鲜生业态扩张，计划新开近 100 家门店，进驻几十个新城市。</p><p>盒马开新店主要有两个方向。一方面是新店选址更为下沉，其中三分之一都开在二三线城市和县城。盒马披露的数据显示，盒马鲜生 2024 年进入了 21 个城市和区域，仅在长三角，就进入了包括常熟、桐乡、义乌、诸暨、德清、张家港在内的 6 个县城。</p><p>另一方面，要开去更多北方城市。此前盒马的门店大多聚集在长三角和珠三角，仅在大本营上海就有 60 多家。据 36 氪了解，5 月盒马将在天津开出一家新店，这或将是盒马北方扩张的一个重要节点。</p><p>为了提升用户体验，盒马对全国近一半的盒马鲜生门店进行了调改，并通过算法进行升级；自去年起，盒马还重启了前置仓，与盒马鲜生大店组成「1+N」的模式。当时盒马方面透露，试点使用前置仓，是为了加密服务半径，为更多用户提供 3 公里 30 分钟内送达服务。前置仓模式也是带动山姆在中国高速发展的重要布局。</p><p>在供应链和商品方面，盒马针对不同的业态，进行差异化的商品开发，盒马鲜生和盒马 NB 如今已经完全不同的商品体系。盒马也在加大对自有品牌的建设，尤其是健康赛道品牌「盒补补」。如今盒马整体的自有品牌比例在 35% 左右。</p><p>各项数据向好，重启扩张之路的盒马设下了更大的增长目标。去年底的内部信中，严筱磊立下军令状：要让盒马站上千亿规模的台阶，并在未来成为中国零售第一品牌。</p><p>盒马曾是即时零售的开创者之一，经历一番波折后重拾增长之路，创立之初加入的盒马联合创始人赵家钰也在日前退休。</p><p>时至今日，商超的竞争仍很激烈。山姆、奥乐齐等外资巨头颇得人心，本土龙头永辉也正积极调改，胖东来、叮咚买菜、小象超市、朴朴超市等对手在加速瓜分市场。充分的市场竞争之下，盒马仍面临增长的压力，拿出首次全年盈利这张成绩单或能给予阿里集团更多的信心，也是一个关键的「重生」起点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水面之下的张俊杰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3256381001445632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 09:32:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜钟艺璇，杨亚飞</p><p>编辑｜乔芊</p><p>人们渴望看到台前的张俊杰，他也善于此道。今天的所有头部茶饮公司里，只有这位创始人最年轻，也拥有最完整的画像。从身世、学历到个人坎途，你几乎能找到属于他每一个片段的故事，丰满且戏剧。</p><p>它们为这家从西南崛起的茶饮公司塑造了一个能够与之匹配的草根领导者形象——草莽、直面巨头，野心勃勃。公司的商业表现和创始人的言行水乳交融。</p><p>但水面之下的张俊杰依旧十分模糊。</p><p>许多人看不懂霸王茶姬，因为它的产品太简单。和一些供应链积累深厚、效率奇高的同行相比，霸王在「营销」上的长板也显得并不够长。</p><p>但张俊杰本人确有长板。行业里讲述霸王茶姬的故事有很多，关于这家公司改头换面的定位无非是 XVC 在 2020 年底开的那场深夜「投决会」，这是一场对人的抉择，机构在三个合伙人中挑中了张俊杰，并用一张有史以来「最大的支票」让这个年轻人成为霸王茶姬实控人。</p><p>而在去年，一家霸王茶姬的投资方曾在内部覆盘过这个案子，有内部人士告诉 36 氪，在关于商业模式的诸多辨析之外，他们对创始人张俊杰达成了一个共识——<strong>资历平平，但身上有一般年轻创业者没有的特质，「最大的优点是驾驭人」。</strong></p><p>在 36 氪此后接触的各类人士中，这个判断被反复验证。</p><p>2021 年，霸王茶姬总部从云南搬到成都不久，一位投资人见到了张俊杰。「这个人要么是枭雄，要么就是一个骗子。」该位投资人向 36 氪回忆了张俊杰留给自己最大的印象。</p><p>彼时霸王茶姬刚刚在成都春熙路开了一家标的旗舰店，开业当天请了汉服圈造势国风，在西南已经小有名气。但多位投资人向 36 氪提到，当时的霸王茶姬并没有在模式上展现优势，门店相当普通，茶颜悦色的痕迹太浓，单店收入也一般。</p><p>但面对这些问题，张俊杰的应对堪称无懈可击，「他太懂投资人想要什么了，他会把你想听到的点，全部主动送给你。」该投资人称。</p><p><strong>因为对人性的出色洞察，张俊杰得以迅速被资本识别。</strong></p><p>XVC 在公开信中曾经提到过对张俊杰本人的欣赏，没有接受过正规教育的张俊杰，在 2021 年拿到融资后，仅仅花了几个月时间，就重新定义了霸王茶姬的品牌、门店、产品和包装，搭建了一个全新品牌团队。张俊杰显露的这种能力，在信中被总结为「成长性极强」。</p><p>不过，面对这样一个具有「天赋」的聪明人，前述投资人却表达了一种内心真实的警惕。「他太懂你了，你也不知道他真实状态到底怎么样。如果你和他相识于微末，知道他是怎么一步步走到今天，你肯定能相信他，如果见几面就决定要投，那和赌博没区别。」</p><p>但事实来看，这种能力迅速让张俊杰打开了圈层。一位行业人士告诉 36 氪，张俊杰的早期贵人，还包括茶百道创始人王霄锟，这位同样在成都创业的圈内名人，在霸王茶姬融资最困难的时候，曾叫上投资人帮张俊杰攒局。后来，在公开场合，张俊杰都会喊王霄锟「大哥」。</p><p>而两家公司在上游的合作已经展开。2023 年 11 月，霸王茶姬与茶百道成立合资子公司的消息冲上了热搜——即便是对手，合作仍是可能的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250419/v2_152421f6d7844d6894c9744e9d6d1cc9@5971123_oswg74742oswg1080oswg838_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（美东时间 4 月 17 日，霸王茶姬在美国纳斯达克上市，左为张俊杰）</p><p><strong>在另一面，张俊杰的识人和用人能力也展现出来。</strong></p><p>一位霸王茶姬早期高管在向 36 氪总结霸王茶姬走向全国的原因时，提到霸王茶姬的组织能力，张俊杰擅长让「正确的人做正确的事」。</p><p>「这点并不容易，很多餐饮企业还普遍处在用‘人找事’的状态，一个公司的人，30% 时间在做正确的事就不错了，其余时间都在解决 bug。」他说。</p><p>张俊杰一开始就表达出了对搭建组织结构的巨大兴趣，前述高管告诉 36 氪，张俊杰在面试自己的时候，总数几个小时的时间里，关于岗位本身的聊天只有半小时不到，「剩下的时间都在聊组织怎么运转，架构搭建的系统化思维，以及品牌未来的规划」。</p><p>而一旦被选中，张俊杰「会充分相信你，充分放权」。前述另一位霸王投资方也印证了这一点，「驾驭人不容易，创始人自己会有很多想法和欲念，重点在于怎么控制自己」。</p><p><strong>回头来看，张俊杰持续做的一件事，就是将人的价值最大化。</strong></p><p>霸王茶姬的高管团队履历光鲜，在行业内并不是秘密，现有高层绝大多数来自于外部职业经理人。在去年发布会喊出冲刺 200 亿 GMV，向东方星巴克进击时，张俊杰开始大量拉拢星巴克、Tims、甚至小红书背景的中高管，包括麦当劳中国前 CFO 黄鸿飞、前星巴克副总裁李涛等。</p><p>一个值得注意的细节是，中高管团队不乏华为背景的人才。这点与张俊杰的经历密切相关，他在 2015 年离开茶饮行业，去了上海一家名为木爷机器人的服务机器人公司，其创始人是曾在华为任职 17 年的华为手机 1 号员工蒋化冰。</p><p>2017 年，张俊杰离开木爷，重回茶饮创业。而促使他做出这一决定的，是喜茶开始在全国扩张。同年 2 月，喜茶走出广东，落地上海来福士。「他当时判断，茶饮品牌的机会来了」，一位和张俊杰有接触的投资人告诉 36 氪。</p><p>在华为的经历，也让张俊杰本人深受影响，这家公司在今天以强大的组织力和「狼性文化」著称。一位行业咨询人士告诉 36 氪，张俊杰曾经想挖一位华为市场背景的人，和对方见面聊了两次，后来干脆直言，「你开个价，多少钱我都要买你。」</p><p>产品学茶颜悦色，品牌学喜茶，组织和 it 学华为，邀请海底捞顾问参与门店标准化设计——<strong>用最高的价钱，找最好的老师，这些都构成了张俊杰的招人画像。</strong></p><p>在今天，如果谈到霸王茶姬的组织架构，这家公司所建立的「1+1+9+N」加盟强管控模式一定会被提及。即门店所有权和经营权分离，加盟商拥有门店所有权，但经营权握在品牌手中。</p><p>张俊杰对核心加盟商的角色也极为重视。在这一点上，喜茶创始人聂云宸曾经公开提到喜茶谨慎开放加盟的原因，加盟商个人的性格和文化会影响到门店的员工，最后会体现给消费者，「尤其当早期品牌的核心不够强大时，这很可怕」。</p><p>但霸王茶姬几乎从一诞生就开放加盟，甚至有一部分加盟商过去开的是服装店，完全没有茶饮品牌经验。对于这一原因，一位接触过霸王茶姬的投资人告诉 36 氪，如今服装店效益下降，这些老板本身就在考虑转型，加之服装是商场的重要品类，这类人群的商场资源优势明显，「能拿到好铺子」。</p><p>当然，如果仔细探究，还会发现这点洞察，同样也从张俊杰的过往经验中习得。17 岁开始，张俊杰在一家名为大维奶茶的连锁品牌当店员，一路成为了云南区域运营负责人。而总部在广西的大维奶茶，在南宁和柳州开店最多的地方，分别是和平商场和飞鹅商场——两者都是当地最大的服装批发商场。</p><p><strong>这个思路甚至一度成为霸王茶姬撬开长沙市场的匕首。</strong></p><p>2023 年底，霸王茶姬决定进军长沙。彼时如日中天的霸王已经进入了 28 个省份，但这家公司比谁都清楚，长沙开城的难度远高于其他城市——拥有 500 多家门店、国风茶饮的开创者茶颜悦色，在这里的生意可以说是铁板一块，其他对手根本无法近身。</p><p>张俊杰挑选的合作对象，是在当地拥有潮流、服装背景的知名商人王衡。一位与王衡有过合作的创业者曾经如此评价她，在长沙的资源、实力都是最头部的，「没有王衡帮忙，霸王短期内很难拿到那么多好的位置，租金可能都是最低价。」</p><p>「霸王茶姬和王衡共同注册了一个合资公司，王衡 70%，霸王茶姬 30%，管理由后者负责。」另一位知情人士告诉 36 氪。到今天，这个策略也明显奏效，凭借大联营商的支持，霸王茶姬仍然快速撬开了一个口子。截止目前，霸王茶姬已经在长沙开出超过 60 家门店。</p><p>北京时间 4 月 17 日晚间，茶姬控股有限公司（简称：霸王茶姬）正式在纳斯达克挂牌上市，开盘首日大涨 15.86%，市值一度冲破 75 亿美元（约超 540 亿元人民币）。</p><p>回溯霸王茶姬成长史，对人、组织和效率的精确把控，已经几乎渗透在这家公司的每一处。极度简洁的大单品、高效的供应链以及标准化的出品，让一个终端店员只需要 8 秒，即可制作完成一杯霸王茶姬。这些都成为了霸王茶姬在过去三内快速扩张，迅速成为明星公司的秘诀。</p><p>而这背后，离不开张俊杰本人的一手推动——一个懂人性的管理者，在茶饮赛道已经卷到极致的今天，能够自上而下，将人效发挥极致，让飞轮持续转动，这或许就是霸王茶姬最大的底牌。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 家消费公司拿到新钱；霸王茶姬上市首日开盘涨超 20.53%；卡游再度递表港交所｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255533972730113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 08:35:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓婵</p><h3><strong>Busy Money</strong></h3><p><strong>云鲸再获 1 亿美金融资</strong></p><p>家庭清洁服务机器人公司「云鲸智能」近日完成 1 亿美金融资，本轮由腾讯投资、北京机器人产业发展投资基金联合领投，科幻基金与明势创投加码跟投。庚辛资本担任独家财务顾问。资金将优先用于云鲸具身智能产品研发、全球市场扩张及多品类战略布局等方面。</p><p>此次也是云鲸继 2024 年底融资结束后、完成的又新一轮融资，目前云鲸已正式启动 Pre-IPO 轮融资，开启上市前最后冲刺，资本化进程全面提速。</p><p><strong>霸王茶姬上市，融资 4.11 亿美元</strong></p><p>4 月 17 日，霸王茶姬正式登陆纳斯达克。上市首日开盘涨超 20.53%，报 33.75 美元。根据发行价 28 美元测算，此次 IPO 募资规模为 4.11 亿美元。今年 3 月 6 日，中国证监会国际合作司披露了《关于 Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外发行上市备案通知书》，霸王茶姬成为中国证监会启动境外上市备案制度以来，第 89 家通过备案的拟赴美上市的企业。获得证监会备案许可后，霸王茶姬于 3 月 26 日凌晨公开递交了招股书。据招股书信息，此次 IPO 募集的资金，将用于用于科技投入、新品研发、扩大门店规模、构建海外供应链网络等。</p><p><strong>新中式茶饮品牌「月上茶涧」完成千万元天使轮融资</strong></p><p>济南稻商餐饮管理有限公司旗下新中式茶饮品牌「月上茶涧」宣布完成 1000 万元天使轮融资，本轮融资由翰畔创投领投，资金将用于品牌升级、产品创新及全国市场渠道拓展，加速推动「文化茶饮」生态布局。</p><h3><strong>公司情报</strong></h3><p><strong>遇见小面冲刺港股 IPO</strong></p><p>4 月 15 日，广州遇见小面餐饮管理有限公司（以下简称「遇见小面」）向港交所主板提交上市申请书，招银国际为其独家保荐人。根据其招股书，遇见小面计划募资 1 亿美元。</p><p>2022—2024 年，公司营业收入分别为 4.18 亿元、8.01 亿元和 11.54 亿元，年复合增长率高达 66.2%。净利润方面，2022 年为亏损 3597.3 万元，2023 年成功扭亏为盈，实现净利润 4591.4 万元，2024 年进一步增长至 6070 万元。</p><p>公开信息显示，遇见小面成立于 2014 年，由宋奇、苏旭翔、罗燕灵在广州创立。遇见小面是以重庆小面为主打的川渝风味连锁面馆品牌。除主打重庆小面之外，现时已拓展出川渝特色小吃、烧烤、现炒浇头面等产品线。遇见小面的门店集中在一线或新一线城市，以一线商圈、交通枢纽点为主。</p><p>招股书显示，截至 2025 年 4 月 5 日，遇见小面的餐厅网络包括中国内地 22 个城市的 374 家餐厅及香港特别行政区的 6 家餐厅。目前公司有 64 家新餐厅在积极筹备中。就在近日，遇见小面的第 400 家门店日前在香港西九龙高铁站内开业。</p><p><strong>卡游再度递表港交所</strong></p><p>继前次递表失效后，据港交所，卡游有限公司再次向港交所提交上市申请书，联席保荐人为摩根士丹利、中金公司、摩根大通。财务数据显示，2024 年，卡游实现营收首次破百亿元，约为 100.57 亿元，其中集换式卡牌贡献 82 亿元营收。卡游 2024 年净亏损 12.42 亿元。</p><p>招股书显示，2022 年、2023 年及 2024 年，卡游来自销售集换式卡牌的收入分别为人民币 39.3 亿元、 21.79 亿元及 82 亿元，分别占同期总收入的 95.1%、81.8% 及 81.5%。</p><p>目前卡游销量前列的 IP 有奥特曼、小马宝莉等。目前，卡游已与 70 余个知名 IP 达成深度合作，包括四大名著、哈利·波特、小马宝莉、哪吒等国际热门 IP。</p><p>根据灼识咨询，按 2024 年商品交易总额计，卡游公司在泛娱乐产品行业及泛娱乐玩具行业中排名第一，市场份额分别为 13.3% 和 21.5%；公司在泛娱乐玩具行业集换式卡牌领域中排名第一，市场份额为 71.1%；公司在泛娱乐文具行业中排名第一，市场份额为 24.3%。</p><p><strong>溜溜果园再度向港交所提交上市申请书</strong></p><p>据港交所，溜溜果园集团股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中信证券、国元国际控股。2022—2024 年，溜溜果园实现总收入分别为 11.74 亿元、13.22 亿元及 16.16 亿元；对应实现净利润分别约为 0.68 亿元、0.99 亿元、1.48 亿元。</p><p>2019 年 6 月，溜溜果园曾向深交所创业板提交招股书，但公司在当年年底主动撤回上市申请。六年后，再次冲击资本市场的溜溜果园，营收规模较首次上市前的 2018 年接近翻番，利润也大幅增长。</p><p>在递交招股书之前，溜溜果园共计完成了 A 轮到 D 轮四轮融资，投资方中包括北京红杉，但在溜溜果园招股前夕，陪跑近十年的北京红杉已经清仓退出。最新的招股书显示，2024 年 6 月，溜溜果园与北京红杉订立协议，以减资的方式回购后者持有的全部股份。减资登记在 2025 年 1 月完成，公司注册股本减少 1058.82 万元。</p><p>红杉退出后，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，华安基金和兴农基金相继完成了对溜溜果园的股份认购，使溜溜果园完成了 D 轮融资。</p><h3><strong>未来 Idea</strong></h3><p><strong>绝味食品与腾讯智慧零售联合发布中国零售连锁 AI 垂直场景大模型，并推出三大 AI 应用</strong></p><p>绝味食品与腾讯智慧零售联合发布中国零售连锁 AI 垂直场景大模型，并推出三大 AI 应用——AI 点餐智体「小火鸭」、AI 店长智体「绝智」、AI 会员智体。绝味食品首席数智增长官谌鹏飞表示，「我们相信 AI 是未来 3-5 年最大的确定性变量，绝味将借助数智能力持续提升消费者价值，推动组织从供应链模式向全链路 AI 数智驱动转型。」</p><p><strong>「甲亢哥」带火荣昌卤鹅，荣昌卤鹅哥成立食品科技公司</strong></p><p>在美国网红「甲亢哥」中国行直播中引发关注的「荣昌卤鹅哥」近日成立食品科技公司。天眼查显示，近日，重庆荣昌江哥食品科技有限公司成立，法定代表人为林江（卤鹅哥），注册资本 100 万人民币，经营范围包括食品生产、食品销售、餐饮服务、家禽屠宰等，由林江、林星宇等共同持股。林江名下的荣昌区江得行电子商务经营部（个体工商户）发生工商变更，经营范围新增文化娱乐经纪人服务、营业性演出等。</p><h3><strong>数读消费</strong></h3><p><strong>黄金价格创下历史新高，但存在下跌风险</strong></p><p>4 月 18 日，现货黄金在创下 3357.66 美元/盎司的历史新高后，周四（4 月 17 日）小幅回落 0.48%，收于 3327.04 美元。尽管短线回调，但本周金价仍累计上涨逾 2%，强势格局未改。</p><p>FXStreet 首席分析师 Valeria Bednarik 撰文称，黄金修正性下跌继续吸引买家，金价回到 3300 美元/盎司上方，更高的高点仍在望。Wong 警告称，对于金价的风险在于，美国周末可能宣布关税协议，对象可能是日本。</p><p>据新浪新闻，有中国黄金回收商表示，「虽然黄金价格越来越高，但是面对震荡的行情，当天回收的黄金都会当天出货，不敢持金过夜。其实，我们也很纠结，这么强势的金价表现还真是少见。」</p><p><strong>人民币成全球第三大贸易融资货币</strong></p><p>目前，人民币已成为全球第三大贸易融资货币。2024 年外资金融机构和企业来华发行熊猫债接近 2000 亿元，同比增长 32%，离岸人民币债券发行同比增长 150%。德意志银行集团财务部发行与证券化主管表示，他们持续看好中国市场，特别是资本市场发展前景，计划保持常态化发行节奏，同步开拓熊猫债与点心债（在香港发行的人民币计价债券）市场。</p><p><strong>巴西取代美国成中国最大的大豆供应国， 但中国仍是美国大豆最大的出口目的地</strong></p><p>中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。美媒形容，中国此次采购数量大且速度快。中国近年来持续推动农产品进口多元化，巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。数据显示，2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%；但同时，中国仍是美国大豆最大的出口目的地。</p><p><strong>中国电影总票房已突破 250 亿元，位居全球第一</strong></p><p>截至 4 月 12 日 17 时 38 分，2025 年度中国电影大盘票房（含预售）突破 250 亿元，位居全球第一。其中《哪吒之魔童闹海》跻身全球影史票房前五。</p><p><strong>首批 20 家，浙江联合全球各大平台拓展新市场</strong></p><p>36 氪获悉，据浙江发布，为帮助传统外贸企业、跨境电商企业加快开拓新市场、上线新站点，浙江省商务厅联合全球各大平台开展跨境电商新市场拓展行动。首批参加的 20 家跨境平台包括全球速卖通、Lazada、Daraz、淘宝出海、阿里国际站、亚马逊、集酷、Voghion、中国制造网、义采宝、Inniverse、毛衫派、得物、OTTO、日本乐天、新蛋、Shopee、wildberries、Egatee、Ozon Global。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨中国被曝已不再生产出口美国的玩具；光线董事长回应「哪吒 3 票房能否超过 2」；日本多地发生无差别杀人事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255777569911301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>曹操出行</strong></p><p>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于 CaoCao Inc.（曹操出行有限公司）境外发行上市备案通知书，公司拟发行不超过 191666800 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。</p><h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>中国被曝已不再生产出口美国的玩具</strong></p><p>玩具业是美国遭受关税冲击最严重的行业之一。美国有线电视新闻网（CNN）指出，对中国生产的玩具加征高额关税，意味着曾经物美价廉的玩具将变成「奢侈品」。美国商务部数据显示，2024 年美国进口了价值 177 亿美元的玩具，其中 75% 来自中国。美国玩具协会主席兼首席执行官阿赫恩：「中国已不再生产（出口美国的）玩具了。有报道称美国的主要零售商，实际上已经开始取消订单，圣诞节（假期）岌岌可危。」（央视网）</p><p><strong>光线传媒董事长王长田回应「哪吒 3 票房能否超过 2」</strong></p><p>应母校复旦大学之邀，光线传媒创始人、董事长王长田出现在 4 月 17 日晚间「纪念复旦大学建校 120 周年系列活动」的现场。当台下观众问王长田《哪吒 3》的票房是否能超过《哪吒 2》？王长田回答道：「《哪吒 3》的（制作）时间毫无疑问不会太短。」「这部影片的难度非常高，因为在《哪吒 2》的起点之上。至于票房，向来都是不可预测的。我当时说出《哪吒 2》预计 70 亿元票房时，好多人都在嘲笑我；后来又说我预估低了，好多人又开始嘲笑我，所以我不再做票房预测了。其实后面多出来的这些，老实说是观众对我们的奖赏，并不一定说是这部影片真的有那么好。是观众看到了你的诚意。」（每经网）</p><p><strong>日本多地发生无差别杀人事件，中国驻日使馆提醒在日同胞注意安全</strong></p><p>据日本媒体报道，近期日本社会恶性治安案件呈增加趋势。2024 年 12 月以来福冈县北九州市、长野县长野市、岐阜县岐阜市等地发生无差别杀人事件，多名无辜市民死伤。近两周，爱知县一宫市、东京都新宿区、埼玉县埼玉市等地先后发生以年轻女性为目标的凶杀案。此外，盗抢、跟踪、电信诈骗等案件时有发生，屡有中国公民受害。</p><p>据媒体报道，近期日本栃木县栃木市、岩手县盛冈市、埼玉县埼玉市、广岛县庄原市、岐阜县关市、福冈县福津市等多地发生群体性食品衞生安全事件。客人进食后感染诺如病毒，出现腹泻、发烧和呕吐等食物中毒症状，个别症状严重者死亡。日本研究机构称，由诺如病毒等引发的感染性胃肠炎患者数达到近 10 年同期峰值。</p><p>鉴于上述，中国驻日本大使馆提醒在日同胞特别是来日游客加强安全防范，注意人身及食品衞生安全。（央视新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>流媒体巨头 Netflix 采用 AI 制作特效降低成本</strong></p><p>财联社 4 月 18 日电，视频流媒体巨头奈飞（Netflix）上个季度大幅提升了销售额和利润。与去年同期相比，收入增长了 12.5%，达到 105 亿美元。季度利润大幅增长 24%，达到 28.9 亿美元。奈飞在其制作过程中使用了人工智能，尤其是为了实现成本更低的特效。（财联社）</p><p><strong>日本 3 月份大米批发价格八个月来首次下跌</strong></p><p>日本农林水产省周五表示，日本 3 月份大米批发价格出现八个月来的首次下跌，部分原因是政府释放紧急储备。数据显示，3 月份大米平均批发价格较 2 月份下跌 2%，至每 60 公斤 25876 日元（约合人民币 1320 元）。（新浪财经）</p><p><strong>科学家称发现迄今太阳系外可能存在生命的「最有力证据」</strong></p><p>一个国际天文学研究团队 17 日宣布，在距离地球约 124 光年的太阳系外行星 K2-18b 大气中，发现了迄今太阳系外可能存在生命活动的「最有力证据」，但还需进一步观测，以排除其他非生物学解释。17 日刊发在《天体物理学报通信》的最新研究中，英国剑桥大学领导的研究团队利用詹姆斯·韦布空间望远镜上的仪器，对距离地球 124 光年的 K2-18b 行星大气层进行分析。结果显示，在这一质量约为地球 8.6 倍，体积约为地球 2.6 倍的狮子座行星大气层中，存在二甲基硫醚 (DMS) 和二甲基二硫醚 (DMDS) 的「化学指纹」。（新华社）</p><p><strong>恒安集团创始人许连捷逝世</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 18 日凌晨，福建恒安集团有限公司发布讣告，恒安国际集团有限公司创始人许连捷同志，因病医治无效，于 2025 年 4 月 17 日 16 时 50 分逝世，享年 73 岁。</p><p><strong>黄仁勋与政府官员会面后已离开北京</strong></p><p>从英伟达方面获悉，公司 CEO 黄仁勋在与政府官员会面后已离开北京。英伟达未透露黄仁勋中国之行的其他行程，包括黄仁勋是否与 DeepSeek 创始人梁文锋会面。（第一财经）</p><p><strong>塑料袋提 900 多株罂粟过海关被查</strong></p><p>近日，云南昆明海关所属孟连海关，发现 1 名入境旅客随身携带的行李物品机检图像异常。经人工查验，关员在他携带的塑料袋中查获罂粟苗共计 981 株。目前，上述物品已被依法扣留。根据《中华人民共和国禁毒法》第十九条规定，国家对麻醉药品药用原植物种植实行管制。禁止非法种植罂粟、古柯植物、大麻植物以及国家规定管制的可以用于提炼加工毒品的其它原植物。禁止走私或者非法买卖、运输、携带、持有未经灭活的毒品原植物种子或者幼苗。（央视新闻）</p><p><strong>15 省一季度人均可支配收入过万元</strong></p><p>国家统计局网站公布了 31 个省份 2025 年一季度居民人均可支配收入情况。数据显示，今年一季度，共有 15 个省份一季度居民人均可支配收入过万元，3 个省份一季度居民人均可支配收入超过 2 万元大关，分别是上海、北京和浙江。其中，一季度上海居民人均可支配收入 25766 元，位居第一。北京一季度居民人均可支配收入 23606 元，位居第二。（第一财经）</p><p><strong>「即买即退」，深圳已开设离境退税商店超 400 家</strong></p><p>36 氪获悉，据深圳发布，日前，深圳市商务局、国家税务总局深圳市税务局联合发布深圳第九批离境退税商店名单，小米之家、顺电等 72 家商店入选，涵盖电子消费类产品、时尚服饰、家居产品等。截至目前，全市离境退税商店已超 400 家。</p><p><strong>阿里巴巴国际站霸榜 120 国 App 下载榜</strong></p><p>36 氪获悉，继淘宝之后，阿里国际站也冲进美国 App Store 的购物榜第 5 名，并在全球 120 个市场的 App 购物榜位居前 10。据了解，阿里国际站推出了多项中小外贸商家举措，数千名小二已经奔赴外贸产业带，并成立多个专项小组，在 4 月初即已飞赴全球各地，调研当地买家，帮商家找销路。同时，阿里国际站还开启专属流量通道，定向为拓展新市场的商家提供流量倾斜，对接更广阔的全球客户。</p><p><strong>商务部：2025 年 1-3 月全国吸收外资 2692.3 亿元人民币</strong></p><p>36 氪获悉，据商务部消息，2025 年 1-3 月，全国新设立外商投资企业 12603 家，同比增长 4.3%；实际使用外资金额 2692.3 亿元人民币，同比下降 10.8%。3 月当月实际使用外资同比增长 13.2%。</p><p><strong>影视飓风首卖线上课售价 49 元</strong></p><p>4 月 16 日，影视飓风 MediaStorm 发文称推出首套付费视频创作课程，首发价 49 元，有影视飓风创始人 Tim 的 5 节拍摄课和员工青青的 3 节调色课。4 月 18 日，读秒财经搜索发现，影视飓风课程仅在 b 站售卖，目前在全站课程排行榜上排第一，播放量 28 万。（东方财经）</p><p><strong>哪吒汽车创始人鞠躬致歉，30 亿元融资计划本月到账</strong></p><p>日前，一段关于哪吒汽车创始人、董事长方运舟给经销商及供应商鞠躬致歉的视频引发外界广泛关注。视频显示，方运舟在鞠躬致歉的同时表示，「会尽快解决问题」。对于上述视频，一位接近哪吒汽车的知情人士在 4 月 18 日表示，这段视频是方运舟与经销商会谈时被拍的。从哪吒汽车方面了解到，哪吒汽车 E 轮融资中领投方的 30 亿元计划在 4 月份到账，主要用于全面恢复生产和未来发展。（每日经济新闻）</p><p><strong>北京人形机器人半马参赛名单揭晓</strong></p><p>36 氪获悉，据北京亦庄消息，2025 北京亦庄人形机器人半马参赛名单揭晓，此次马拉松共有 21 个战队参赛。参赛机器人包括宇树 G1、众擎 PMOI、夸父等型号。其中，「小巨人队」参赛机器人身高仅 75 厘米，采用刚柔耦合关节技术，可实现拟人化 180°大角度运动范围。「天工队」参赛机器人身高达 1.8 米，最高奔跑速度可达 12km/h。</p><p><strong>霸王茶姬在营门店超 6300 家</strong></p><p>据报道，北京时间 4 月 17 日晚，霸王茶姬 (股票代码：CHA) 正式在纳斯达克上市，上市首日收涨 15%。数据显示，霸王茶姬目前在营门店超 6300 家，主要集中在江苏、浙江、广东等地。</p><p>企查查 APP 显示，北京茶姬餐饮管理有限公司成立于 2020 年 12 月，注册资本约 3799.97 万人民币，由 CHAGEE INVESTMENT PTE.LTD.全资持股。（东方财经）</p><p><strong>特斯拉 Cybertruck 被曝大幅缩减产能</strong></p><p>4 月 18 日消息，Business Insider 昨晚报道称，特斯拉正在减少 Cybertruck 产量目标，并于今年 1 月起持续将 Cybertruck 产线工人调岗至 Model Y 生产线。四名得州超级工厂员工证实，特斯拉在过去数月内多次下调 Cybertruck 电动皮卡生产目标，部分产线产能利用率不足先前水平，多个生产团队规模缩减超 50%。「停车场越来越空了。」市场研究机构 Cox Automotive 数据显示，2025 年第一季度 Cybertruck 销量 6406 辆，仅为上一季度的一半。（IT 之家）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>智平方发布全新一代智能机器人 AlphaBot2</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 17 日，具身智能机器人企业智平方在深圳正式发布新一代通用智能机器人</p><p>AlphaBot2（爱宝 2），并宣布全面升级「AGI 终端」战略。此外，智平方在本次发布会上宣布正式启动自有产线建设。本次发布会上，智平方还与华熙生物正式宣布达成战略合作，双方将共同打造面向生物科技领域的通用智能机器人解决方案。</p><p><strong>腾讯云大模型知识引擎已率先接入 MCP</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 18 日，2025 腾讯全球数字生态大会成都峰会开幕。腾讯云智能区域解决方案总监王伟表示，腾讯云大模型知识引擎已率先接入 MCP。用户在搭建应用时，可以通过大模型知识引擎调用平台精选的 MCP 插件或插入自定义的 MCP 插件。目前知识引擎平台已经上线了多款 MCP Server，包括腾讯云 EdgeOne Pages、腾讯位置服务、Airbnb、Figma、Fetch 等，涵盖各类专业信息获取、网页部署和预览、网页解析获取等场景。</p><p><strong>百度健康发布 AI 超级工作台</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 18 日，百度健康内容生态论坛在西双版纳召开。百度健康发布了 AI 智能工具「超级工作台」，助力医生、营养师、心理咨询师、康复师、护士等健康从业者科普创作、患者服务、科研与学习提效。百度健康超级工作台能帮用户实现 AI 一键成片和 AI 灵感创作。此外，工作台也集合了原有百度健康医生端功能，基于 AI 帮助医生书写病历、开展患者咨询及患者管理。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>罗牛山：2024 年营业收入 33.32 亿元，同比下降 21.44%</strong></p><p>36 氪获悉，罗牛山披露 2024 年年报，报告期内，公司实现营业收入 33.32 亿元，同比下降 21.44%；归属于上市公司股东的净利润 2.42 亿元，上年同期调整后亏损 4.88 亿元；基本每股收益 0.21 元。公司拟每 10 股派发现金红利 0.2 元（含税）。</p><h2>投融资</h2><p><strong>秸秆基生物合成企业「聚维元创」完成 Pre-B4 轮募资</strong></p><p>近日，秸秆基生物合成企业「聚维元创」完成 Pre-B4 轮募资，蓝图创投、江苏省沿海集团等多家产业基金参与投资，义柏担任 Pre-B4 轮及长期财务顾问。据了解，聚维元创 2024 年总计募资近 5 亿元，并逐步落成 10 万吨级秸秆基生物制造能力。截至目前，聚维元创首发管线已进入量产阶段，并完成万吨级生物基产品的实际交付，今年年底将具备 10 万吨级秸秆基生物制造能力。</p><p><strong>「中浩企旺」完成 800 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「中浩企旺」宣布完成 800 万元天使轮融资。本轮融资由复兴资本独家领投，资金将主要用于人工智能核心算法研发、垂直领域应用场景拓展，据了解，中浩企旺以「Al+工业物联网」为核心方向，开发智能决策系统与自动化解决方案。</p><p><strong>整理</strong>｜苏语涵&nbsp;</p><p class="editor-note">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜百度百科「繁星计划」：发布 3 个月已吸引 1 万专家、300 家官方机构；腾讯集团副总裁李强披露腾讯云 2025 年海外投入规划；第五届消博会今日闭幕，4209 个消费品牌参展规模创新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252694111543559?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 19:54:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255129904082952"><strong>淘宝购物带动跨境包裹集运增长，菜鸟冲进美国 App 榜单</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国电商掀起海外旋风，带动跨境物流需求增长。尤其是淘宝等购物 App 下载量增大，跨境包裹的集运需求强劲。作为跨境物流和包裹集运市场的主要服务商，菜鸟连日来也受到海外消费者大量选择使用。4 月 17 日，菜鸟 App 首次冲入美国 App 生活应用类榜单。次日，菜鸟 App 的榜单排名快速上升 25 位。据了解，针对海外华人消费者习惯使用淘宝等 App 购物，菜鸟在美国、新加坡、中国香港等地都开通了跨境集运服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255207900213250"><strong>宝马与字节跳动深化本土合作</strong></a></p><p>4 月 18 日，华晨宝马领悦数字信息技术有限公司与字节跳动旗下云服务平台火山引擎宣布达成合作，双方将围绕人工智能在汽车营销服务的创新应用，以 AI+场景高效产品匹配与购车建议，精确内容引导，全面提升用户购车体验与经销商运营效能。这是继上个月发布「360 度全链 AI 战略」后，宝马再次与中国头部科技企业达成合作，以 AI 技术加速推动本土价值链的创新升级。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255511041077762"><strong>百度百科「繁星计划」：发布 3 个月已吸引 1 万专家、300 家官方机构</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 18 日，2025 百度创作者大会在西双版纳举办。百度百科在分会上公布，推出「繁星计划」仅 3 个多月后，已经吸引了近 1 万权威专家、300 多家官方机构加入，共同打造 AI 时代的知识共同体。「繁星计划」是百度百科于 2024 年 12 月 27 日正式发布的一项知识传播与共建计划，旨在推动中文知识平台的开放性与权威性，促进知识的普惠与传播。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255518021956098"><strong>金山办公升级金山办公政务大模型</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 18 日，2025 金山办公数字政务合作伙伴峰会在武汉举办，现场发布了金山办公政务大模型增强版。此次更新升级的增强版引入深度推理能力，在保证 AI 算法应用效果的前提下，实现 AI 服务器等方面的硬件资源成本下降 90%，进一步推进政务 AI 在各级政府单位的普及落地。此次金山办公政务大模型升级后，公文写作质量提升 71.58%，意图理解能力提升 34.87%，公文排版能力提升 12%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255426421239816"><strong>小米大模型团队提出对角蛇形自回归图像生成方式</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米大模型团队最新提出了一种新的生成方法，即具有方向感知的对角蛇形（diagonal snake-like order）自回归图像生成方式（DAR）。简单来说，它不是一行一行地画，而是沿着图像的对角线、像蛇一样灵活地生成每个像素。这样的方式比传统方法更自然，也更接近人类绘画时的直觉。在 256×256 的 ImageNet 基准测试中，DAR 取得了 1.37 的 FID 分数，刷新了当前同类技术的最好成绩（SoTA）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255364591316745"><strong>腾讯集团副总裁李强披露腾讯云 2025 年海外投入规划</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 18 日，2025 腾讯全球数字生态大会成都峰会开幕。腾讯集团副总裁、政企业务总裁李强表示，过去三年，腾讯云国际业务持续保持双位数高速增长，累计服务超 10000 家海外客户，覆盖超 80 多个国家和地区。未来，腾讯还将继续加大海外投入，计划在中东投入 1.5 亿美元，在沙特落地首个数据中心。计划在印尼投入 5 亿美元，在印尼建设第三个数据中心。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255259778740224"><strong>萝卜快跑在海南成立新公司，注册资本 100 万</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，萝卜运力（海南）科技有限公司成立，法定代表人为毕然，注册资本 100 万人民币，经营范围含进出口代理、网络文化经营、人工智能基础软件开发、人工智能应用软件开发、计算机系统服务、互联网数据服务、信息系统集成服务等。股东信息显示，该公司由萝卜快跑关联公司萝卜运力（北京）科技有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255166538035205"><strong>B 站以「展中展」形式亮相上海车展</strong></a></p><p>36 氪获悉，2025 年上海车展将于 4 月 23 日正式启幕，作为本届车展战略合作视频平台，哔哩哔哩首次以「展中展」形式登陆车展现场，打造面积超过 1500 平米的双层沉浸式汽车体验空间。在 B 站，汽车类内容一直深受欢迎。数据显示，B 站已成为汽车内容生态的核心阵地之一，2024 年，B 站汽车类内容投稿总量暴涨 266%，9 成用户在买车前会去 B 站刷深度内容。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255506032734467"><strong>智界 R7 增程新版本正式上市</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 17 日，智界 R7 增程新版本正式上市，整车搭载了 53.4kWh 大电池和华为 DriveONE 四驱系统，售价 29.98 万-31.98 万元。智界新 S7 Ultra 权益价 31.98 万元，新增 Ultra 运动版，售价 32.98 万元。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255308608729094"><strong>「中浩企旺」完成 800 万元天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「中浩企旺」宣布完成 800 万元天使轮融资。本轮融资由复兴资本独家领投，资金将主要用于人工智能核心算法研发、垂直领域应用场景拓展，据了解，中浩企旺以「AI+工业物联网」为核心方向，开发智能决策系统与自动化解决方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255251899871238"><strong>秸秆基生物合成企业「聚维元创」完成 Pre-B4 轮募资，义柏担任本轮及长期财务顾问</strong></a></p><p>近日，秸秆基生物合成企业「聚维元创」完成 Pre-B4 轮募资，蓝图创投、江苏省沿海集团等多家产业基金参与投资，义柏担任 Pre-B4 轮及长期财务顾问。据了解，聚维元创 2024 年总计募资近 5 亿元，并逐步落成 10 万吨级秸秆基生物制造能力。截至目前，聚维元创首发管线已进入量产阶段，并完成万吨级生物基产品的实际交付，今年年底将具备 10 万吨级秸秆基生物制造能力。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255178745999364"><strong>第五届消博会今日闭幕，4209 个消费品牌参展规模创新高</strong></a></p><p>第五届中国国际消费品博览会今天（4 月 18 日）闭幕，为期 6 天的展会规模创历届新高，国际化、专业化较往届大幅增加。本届消博会共有来自 71 个国家和地区的 1767 家企业、4209 个消费品牌参展，规模创历届新高。围绕消费主题和海南特色，举办新品发布、健康消费、低空经济、「全球好礼」评选等活动 60 余场。展会期间，还举办了「全球好物、电商平台、重点国别」等主题供需对接活动，现场达成意向合作金额 920 亿元。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255509383950851"><strong>直播电商监管新规将公开征求意见</strong></a></p><p>市场监管总局正在牵头组织起草《直播电商监督管理办法》，近期将向社会公开征求意见。这是记者 18 日从市场监管总局召开的新闻发布会上获悉的。当日，市场监管总局集中发布 10 起直播电商领域违法典型案例，包括虚假宣传，销售不符合国家标准的产品，侵犯注册商标专用权，发布非医疗、药品、医疗器械广告使用医药用语，商品以假充真等情形。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255338811092738"><strong>聚焦数据要素合作，温州发起「百城行动」</strong></a></p><p>36 氪获悉，在 2025 数据安全发展大会期间，数据要素合作「百城行动」联盟签约仪式将于 5 月 17 日的主论坛举行。据了解，「百城行动」主要围绕具有数字化改革基础且有数据产业发展意愿的、数据流通利用基础设施试点城市、来访数安港或有合作意愿的等三类城市，展开数据产品研发推广、数据基础设施对接互通、数字化改革典型应用复用、数据基础制度与理论研究、数据服务、算力服务等六方面合作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜2025 广汽科技日聚焦安全主题，发布「广汽星灵安全守护体系」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254110259015428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 12 日，2025 广汽科技日在广州举行。广汽集团聚焦「安全」主题，首次公开「广汽星灵安全守护体系」，在智能化时代以全链路的安全研发体系、全域安全技术和全时安全保障，树立智能汽车安全新标杆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_08e585c3a3bb403ea5b62d4bd0ca0cae@6130289_oswg3491213oswg3000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">广汽集团董事长、总经理冯兴亚发言</p><p>广汽集团董事长、总经理冯兴亚表示：「作为车企，我们不能只谈体验，却忽略安全。体验可以交给用户定义，但是安全必须要由车企定义，离开安全谈智驾，就是本末倒置。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_feef5d3f90b349b6bccd4cc65e5ca132@6130289_oswg177732oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">星灵安全守护体系</p><p>面向自动驾驶时代对智能驾驶技术、整车安全架构以及突发风险处理能力的更高要求，广汽集团首次公布「广汽星灵安全守护体系」，以全链路安全研发体系、全域安全技术和全时安全保障，在智能化时代树立汽车安全新标杆，让用户的智能出行更安心。</p><p>广汽星灵安全守护体系涵盖全链路的安全研发体系、全域安全技术和全时安全保障。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_ecb66e25b8a94f0ea07c12a52ed70897@6130289_oswg1735097oswg1920oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">星灵安全守护体系</p><p>广汽全链路安全研发体系采用行业顶尖碰撞标准，涵盖 60 多种严苛工况（达行业 3-4 倍），并融合系统化开发流程与数字孪生仿真技术，在欧标、美标等国标基础上进一步升级要求。</p><p>广汽构建了面向自动驾驶时代的全域安全技术体系，涵盖智驾安全、智能底盘、主被动融合及电池安全四大领域。在智驾安全方面，L3 系统故障率仅 1FIT（比航空级高 1000 倍），八大关键系统（定位、感知、计算等）均采用双冗余设计，确保失效自动切换。在智能底盘安全方面，鹰爪系统 2.0（ASTC）可在 30 毫秒内主动稳向，行业首发的负扭矩矢量控制技术提升冰雪路面极限车速 21%。在主被动融合安全方面，全栈感知系统 700 毫秒内触发碰撞防护（躺姿回位+气囊联动），首创 720°气囊防护（含后风窗及二排气囊），配合高强度车身结构全面守护。在电池安全方面，电芯穿刺/180°扭转不起火，弹匣电池技术+速冷热管理+云监测（1307 项电池参数），实现全生命周期防护，已服务 170 万用户。</p><p>本次活动充分展示了广汽集团始终秉承「人为本、信为道、创为先」的企业理念，将安全放在首位。对广汽而言，安全从来都不只是一项配置，而是必须坚守的底线。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜广汽昊铂 HL 正式上市，定位家庭智能新豪华 SUV</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254388937502467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:14:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 12 日，2025 广汽昊铂 HL 上市发布会在广州举行。本次活动宣布了广汽旗下高端品牌广汽昊铂全新旗舰车型——昊铂 HL 于当日发布上市，以「家庭智能新豪华 SUV」的精准定位，携纯电/增程两大动力、五座/六座两种布局，共 8 款车型正式上市，官方指导价 26.98 万-31.98 万元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3728,2485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_1ac4a76613ff4713aa63d7662ce52567@6130289_oswg4678161oswg3728oswg2485_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">昊铂 HL</p><p>昊铂 HL 展现陆地游艇美学，可以作为全家豪华出行新标杆。以顶奢游艇为灵感，昊铂 HL 融合海洋律动与游艇优雅，打造「一眼豪华」设计。前脸横向贯穿灯带如海天交界，竖向灯组似远山轮廓；流线型车身（5126*1990*1750mm，轴距 3088mm）搭配迈巴赫同款珠光漆，10 年不褪色，尽显高端质感。 座舱采用游艇环抱式布局，配备百年影木饰板、Alcantara 麂皮顶棚，奢华触手可及。二排双零重力座椅参照 NASA 标准 127.5°黄金角度，支持 12 向调节、18 点热石按摩，实现老人久坐不累、孩子不夹腿、妈妈不夹裙的舒适体验，堪称「移动理疗室」。</p><p>昊铂 HL 以科技温暖全家出行。搭载高通骁龙 8295P 芯片，算力提升 4 倍，车机唤醒仅 2.88 秒，应用切换 0.19 秒，响应速度提升 3 倍。深度融合 AI 大模型，语音交互支持 10 轮对话，高/低噪识别率 99%，声纹识别可个性化调节座椅、娱乐，配合六屏联动，满足全家出行需求。 智驾方面，标配激光雷达与 Orin-X 芯片，无图领航覆盖 99% 场景。高速自动变道、上下匝道（成功率 98%），城区从容应对红绿灯、无保护左转；支持 3km 记忆泊车与极限窄位入库，让全家出行安全省心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2116,1364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_1e4df8841d5d4bfdb7bcc4738f0ff881@6130289_oswg4540931oswg2116oswg1364_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">昊铂 HL 发布会现场</p><p>昊铂 HL 提供全家出行的全方位安全守护。在碰撞安全方面，采用泰坦笼式钢铝车身（78% 高强度材料），通过 36 种严苛工况测试，获 2024 C-NCAP 五星认证。在智驾安全方面，GSD 高阶智驾覆盖 99% 场景，行业首创"智驾安心险"（首年免费，最高 300 万保额）。在夜间安全方面，军工级"暗夜之瞳"夜视系统，AI 成像实现类白昼视觉效果。在电池安全方面，三重防护体系+毫秒级云端预警，杜绝热失控风险。在细节安全方面，驾驶预警系统、预紧安全带、后向来车提醒等 20+人性化设计。</p><p>昊铂 HL 还提供舒适远行解决方案。昊铂 HL 的智慧底盘，标配空气悬架（100mm 可调）+魔毯技术，崎岖路面如履平地。提供双动力选择，纯电版有 750km 续航+5 分钟快充 265km，增程版有 350km 纯电+1200km 综合续航。昊铂 HL 的超充网络，11300+根充电桩（年底达 20000+），覆盖全国 203 城，昊铂 HL 以硬核技术重新定义家庭出行安全与舒适标准。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4002" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_543600e1c611427a879b0b80cc7a18fc@6130289_oswg8863222oswg6000oswg4002_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">昊铂 HL 发布会现场</p><p>最值得关注的是昊铂 HL 的配置权益都拉满。限时购车权益包括（即日起至 5 月 5 日）：终身免费充电，畅享全国超充网络（11300+桩）；金融减压，3 年 20 万元 0 息贷款；智驾保障，首年赠送高阶智驾险（最高 300 万赔付）；超值礼包，2999 元抢 5 大尊享服务（取送车/代客充电等）；基础保障，三电终身质保+超长整车保修。</p><p>随着昊铂 HL 的上市，昊铂 HL 将在 30 万级家庭豪华 SUV 市场树立起全新标杆，以豪华质感、智能科技、体系化安全重新定义家庭出行标准，助力用户开启「移动豪华安全空间」的全新旅程。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪海鸥/海豚 MINI 斩获「2025 世界城市车」大奖，美国 Lyft 收购 FREENOW 抢占欧洲出租车电招市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255486503677704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1234,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_769455cb66fe4514acd3402b3beabd20@6130289_oswg1114965oswg1234oswg716_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海鸥/海豚 MINI 获奖（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>比亚迪海鸥/海豚 MINI 斩获「2025 世界城市车」大奖</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1234,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_8f1e0868047d401bb9f6b82671787a34@6130289_oswg1114965oswg1234oswg716_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海鸥/海豚 MINI 获奖（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>比亚迪海鸥/海豚 MINI 在 2025 年世界汽车大奖评选中荣获「2025 世界城市车」称号，成为首个获此殊荣的中国汽车品牌，标志着比亚迪在新能源汽车领域的领先地位再次获得国际认可。该车型凭借海洋美学设计、高安全标准和智能驾驶功能，赢得全球 96 位专业评委的青睐，并在多个市场成为畅销车型。此前，比亚迪海豚和海豹也曾入围该奖项前三，彰显了比亚迪的创新实力。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪执行副总裁李柯表示，这一荣誉体现了品牌对可持续技术和全球服务的承诺，未来将继续以科技创新推动绿色出行，助力「为地球降温 1°C」的愿景。比亚迪通过前沿技术和品牌影响力持续获得国际关注，未来将坚持创新，满足人们对美好生活的向往，并致力于成为全球可持续发展的实践者和引领者。</p><h3><strong>沃尔沃新款 S90 全球首发</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1216,656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_8ed250a66a59409db7dea20c570fd3f0@6130289_oswg793049oswg1216oswg656_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃尔沃 S90（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>沃尔沃汽车发布新款旗舰轿车 S90，融合优雅设计、卓越舒适性与前沿科技。新车采用新一代用户界面及 11.2 英寸悬浮中控屏，支持 OTA 升级；提供插电混动版（纯电续航 80 公里/WLTP）和轻混版两种动力选择。安全方面延续品牌传统，配备主动安全系统及 Pilot Assist 驾驶辅助功能。外观融入雷神之锤矩阵大灯等斯堪的纳维亚设计元素，新增隔音与自适应悬架，并推出两款新配色。中国将率先于今夏开启订购。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>沃尔沃首席产品与战略官表示，S90 与纯电 ES90 将共同满足亚洲市场对安全、豪华轿车的需求。此次升级凸显沃尔沃在电气化与智能化领域的持续进化，插混车型近半数里程靠纯电驱动的数据，印证其「电动优先」战略成效。通过设计革新与科技赋能，新款 S90 进一步强化了品牌「以人为中心」的豪华出行定位。</p><h3><strong>Lucid Gravity 电动 SUV 全球首发</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1176,682" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_9a58a23431a7494e876c04339171e1bb@6130289_oswg1251100oswg1176oswg682_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>Lucid Motors 推出 2026 款 Gravity SUV，作为首款全能型豪华电动 SUV，兼具三排大空间与超跑性能。该车提供高达 450 英里（EPA 标准）续航，支持 11 分钟快充 200 英里，并配备 NACS 充电端口。全新平台打造，顶配版 828 马力，0-60mph 加速 3.4 秒，可选 6000 磅拖曳套件。内饰配备 34 英寸 6K 曲面屏和 AR-HUD，搭载自研 926V 高压系统，兼容 500V/1000V 充电网络。七座版载货空间 111 立方英尺，起售价 79,900 美元（Touring 版）。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Lucid 产品高级副总裁 Eric Bach 强调 Gravity 是"真正零妥协的 SUV"，通过空间灵活性、超快充电和性能表现的突破性结合，重新定义电动豪华 SUV 标准。其创新的电压提升技术解决了跨平台充电兼容性问题，配合持续 OTA 升级能力，彰显品牌"软件定义汽车"的战略方向。作为兼顾家庭实用性与驾驶乐趣的旗舰产品，Gravity 将进一步巩固 Lucid 在高端电动车市场的技术领导者地位。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>Terawatt 加州首座电动卡车充电站投运</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_388b8a47c716420ba520b26bd949720b@6130289_oswg1260419oswg1170oswg678_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Terawatt 卡车充电站（来源：Electrek）</p><p>Terawatt Infrastructure 在加州 Rancho Dominguez 启用了首个中重型电动卡车充电站，距美国最大集装箱港口长滩/洛杉矶港仅 12 英里，为包括百事可乐等 7 家物流企业提供服务。该站点配备 20 个直流快充桩（总容量 7MW），采用专属充电管理系统，日均可服务 125 辆卡车。Terawatt CEO 表示这体现了物流产业链对可持续技术的协作推进，并计划 6 月在加州 Rialto 新增站点。该公司此前还参与了 I-10 公路重型电动车走廊试点项目，负责 6 个充电枢纽的基建运维。</p><h3><strong>ENSO 推出高端电动车专用轮胎 UHP 系列</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1232,676" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_79df4b622a044027a516db4096a325b9@6130289_oswg400727oswg1232oswg676_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ENSO UHP 轮胎（来源：Electrek）</p><p>英国电动汽车轮胎专家 ENSO 推出全新高端 UHP 轮胎系列，专为特斯拉等高性能电动车设计，将于今夏登陆美国市场。该系列轮胎获得欧盟 A/A 能效认证，通过降低滚动阻力和延长使用寿命（相比传统轮胎）来提升续航里程，同时减少轮胎污染。ENSO 作为轮胎行业首家 B Corp 认证企业，采用可持续生产方式，此前已与 Uber 达成战略合作，为网约车司机提供环保轮胎。公司 CEO 强调，此次新品填补了市场空白，针对电动车瞬时扭矩和能量回收等特性优化，帮助车主降低总拥有成本。</p><h3><strong>美国 Lyft 收购奔驰宝马旗下 FREENOW，抢占欧洲出租车电招市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1250,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_f7ac5c20b554409f81d031d03fbcd23f@6130289_oswg236747oswg1250oswg618_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lyft · FREENOW（来源：ElectricCarsReport）</p><p>美国网约车平台 Lyft 宣布以 1.97 亿美元现金收购欧洲领先的多模式出行平台 FREENOW（原属宝马和奔驰移动出行部门）。该交易预计 2025 年下半年完成，收购后 FREENOW 将维持现有运营体系，继续覆盖欧洲 9 国 150 多个城市。此次收购使 Lyft 首次大规模进军欧洲市场，年服务乘客将超 5000 万人次，年订单总额增加约 10 亿欧元，潜在市场规模扩大至每年 3000 亿次出行。</p><p>FREENOW 作为欧洲头部出租车聚合平台（2024 年 90% 订单来自出租车），将为 Lyft 带来成熟的监管关系、高端车队资源及本地化运营经验，而 Lyft 将注入其领先的市场匹配技术和用户服务功能。双方计划逐步实现跨大西洋平台互通，并为司机提供收入透明度工具等新功能。</p><h3><strong>沃尔沃斩获回收业最大电动订单</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1058,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_36aee1c99b244558ab956350d0ca301b@6130289_oswg1273502oswg1058oswg730_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃尔沃卡车（来源：ElectricCarsReport）</p><p>国际废物管理公司 PreZero 向沃尔沃卡车订购 35 辆纯电动卡车（包括 24 辆专为电动化开发的 FM Low Entry 低入口车型），创下瑞典回收行业最大电动卡车订单纪录。这批车辆将配备沃尔沃动态转向系统 (VDS) 和电子后视镜，用于斯德哥尔摩地区的垃圾清运作业，可实现零排放和降噪 60% 的效果。沃尔沃卡车目前在全球 49 个国家交付超 4900 辆电动卡车，其 8 款电动车型覆盖城市配送、建筑运输及长途物流等多场景。PreZero CEO 表示选择沃尔沃是基于其在安全环保领域的创新领导地位及完善的服务网络。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>劳斯莱斯 Ghost</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1556,826" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_e8dd3976680549b79a2872b9913c3915@6130289_oswg1347668oswg1556oswg826_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劳斯莱斯 Ghost（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1590,812" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_e5732d66ef14448c966cb54c405a3dec@6130289_oswg1161828oswg1590oswg812_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劳斯莱斯 Ghost（来源：TopGear）</p><p>劳斯莱斯全新古斯特 (2022 款) 以"后奢华主义"为设计理念，成为品牌迄今科技含量最高的车型。除车头欢庆女神徽标和车门雨伞外，所有部件均为全新研发，搭载 6.75 升双涡轮 V12 发动机（563 马力/627 牛·米）。车身采用无缝焊接铝制空间架构，格栅内置 20 颗 LED 灯并经过喷砂处理降低反光。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,870" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_0542874c487644738e53c10bda740722@6130289_oswg1659308oswg1600oswg870_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">劳斯莱斯 Ghost（来源：TopGear）</p><p>特别推出的 Black Badge 版本（售价 29.12 万英镑起）采用暗黑美学设计，占品牌总销量 27% 以上，目标客户为偏好街头服饰和区块链的新生代富豪。尽管车长 5.5 米、重 2.5 吨，古斯特通过"减法设计"实现极致静谧与舒适，被外媒评价为"将机械运动升华为艺术的杰作"。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季｜流量更贵了，海外社媒如何「种草」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255483375988740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:10:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>为什么有的品牌一条视频爆卖百万，有的砸钱却石沉大海？TikTok、Instagram、Reddit，该押注哪个平台？「反网红情绪」下，品牌如何靠「活人感」破圈？</p><p>4 月 11 日（周五）19 点，《CEO 锦囊》出海季邀请到数说故事创始人兼 CEO 徐亚波博士，以及抖鹦传媒创始人罗维哲，和我们一起聊聊：流量更贵了，海外社媒如何「种草」？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下问题：</strong></p><ol><li>请问这两年海外的营销环境发生哪些变化？企业出海到哪一阶段需要做社媒营销？</li><li>AI 时代，营销有哪些新趋势？有哪些是目前的 AI 还做不好的？</li><li>全球社交平台格局再变，TikTok、Instagram、YouTube 等平台各有何特点？如何选择最优投放策略？</li><li>很多营销人提到 Reddit 就头疼，为什么？两位还观察到哪些好用的垂类社媒平台？</li><li>两位如何看：传统垂类网红正在失效，素人 KOC 当道？当下的海外网红营销，该避免翻车？</li><li>当下品牌越来越追求人感营销，如何打造品牌「活人感」？有哪些成功案例？</li><li>当下的流量红利见顶、投放成本更高，企业如何做好海外社媒营销？请两位各分享三条锦囊妙计。</li></ol><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：请问这两年海外的营销环境发生哪些变化？企业出海到哪一阶段需要做社媒营销？</strong></h2><p><strong>徐亚波：</strong>首先，从数据角度看营销，能观察到几个显著的变化：</p><p>第一，数据化决策变得更加普及。现在的品牌越来越重视数据分析，他们不再凭感觉做决策，而是通过详细的数据来追踪用户旅程，分析各个环节的 ROI 。这种转变使营销决策变得更加精准，投放效果也更好。我们经常看到品牌追踪从用户首次接触到最终转化的整个过程，这在以前是很少见的。</p><p>第二，评估指标变得更加全面和深入。从过去简单关注点赞数、粉丝数等指标，品牌开始转向关注全链路效果。他们会系统地分析整体投资回报率（ROI）、用户获取成本、用户生命周期价值（LTV）以及实际销售转化率等关键指标。这种转变说明品牌对社交媒体营销的理解更加成熟，不再追求表面的数据好看。</p><p>第三，预算分配策略发生很大变化。品牌不再将预算集中单一平台，而是多个平台间灵活调配。同时，对网红投放的策略也更加多元，不再过分依赖头部网红。我看到很多品牌开始在头部、腰部、长尾部达人之间分配预算，这种方式往往能取得更好的整体效果。</p><p>其次，当前的国内外市场有明显的差异。比如国内市场，过往不太活跃的行业（如汽车保险等）正逐步加大投放力度。而海外市场方面，主要呈现出以下特点：第一，消费电子类产品的增长势头最显著，这很大程度上得益于近两年中国企业在该领域的积极布局；第二，传统游戏行业依然保持着大量的营销投入；第三，美妆、保健品、服装等行业同样维持着可观的投放规模。然而，纵观整个行业，当前确实处于一个重要的变动期。在这样的背景下，各方态度趋于谨慎，市场整体呈现出一定的收缩趋势。</p><p>最后，关于出海企业什么阶段开始做社媒营销。在我看来，企业在任何阶段都应重视社媒营销。首先，国内市场经历了抖音、小红书等平台从起步到发展的全过程，我们积累了丰富的社媒运营经验，包括内容创作、用户互动、数据分析，这些都能很好地迁移到海外市场。其次，对中国品牌而言，社媒是最适合与本地用户交互的渠道。最后，相比线下活动或其他本地营销方式，社媒营销对中国企业来说性价比更高。</p><p><strong>罗维哲：</strong>在我看来，最近确实出现了几个值得关注的变化：</p><p>首先，品牌在今年的投放策略上更愿意「尝鲜」，这给了创意团队更大的发挥空间，也显示了中国品牌在海外营销上更成熟。比如，我最近接触一个老年手游 APP 的案例，他们正考虑和好莱坞二线演员合作，希望通过他来吸引年龄较大的重度用户群体。</p><p>其次，品牌在平台的选择上更多元且谨慎。比如，他们不再局限于传统的几个主流平台，而是全平台通铺。另外，由于 TikTok 平台的特殊性，很多品牌开始转向更稳定的 Instagram 和 YouTube 。特别是腰部卖家，他们担心若投入大量资源，制作很多 TikTok 的专属内容，但平台突然面临风险，那前期投入可能就付诸东流。</p><p>最后，我认为社媒营销对不同类型的企业都很重要，只是侧重点可能有所不同。对于主要通过独立站成交的品牌来说，社媒可以帮助提升品牌溢价并为独立站导流。这些品牌通常更注重建立品牌形象，通过社媒的内容来培养用户认知，最终引导到自己的独立站完成购买。而对于亚马逊头部大卖家以及 TikTok Shop 的初创团队来说，他们在社媒上能找到适合各自的营销方式，只是投放策略会有所差异。比如，这些企业更关注短期的销售转化，会更多地使用社媒的带货功能和广告功能。</p><h2><strong>36 氪：AI 时代，营销有哪些新趋势？有哪些是目前的 AI 还做不好的？</strong></h2><p><strong>徐亚波：</strong>从营销格局的整体变革来看，AI 带来的变化是全方位的。</p><p>第一，AI 正在重塑整个流量的格局。这就是为什么现在出现了 GEO（生成式引擎优化）的新概念，大家都在研究如何优化品牌在这些搜索中的表现。目前主流搜索的流量，如果把四个大的平台加起来，已经达到了约 1.5 亿。这在国内算是非常大的流量渠道。海外市场也如此，比如 ChatGPT 有几亿的日活，这个规模不容忽视。从品牌商的角度来看，这是一个必须要积极应对的变革。</p><p>第二，AI 带来了内容生产的创新。在全球社交媒体都很发达的背景下，如何有效地收集和利用这些数据，将人的个性化创意与热点和 AI 结合起来，是一个值得深入探索的方向。但当大家意识到这是个新趋势，往往做得比较浅。比如，现在有很多 AI 文案工具，但真正要思考的是如何提升创意能力的深度，如何通过更多的数据训练，让 AI 成为一个更专业的创作助手。一个普通的创意工作者和一个优秀的创意工作者之间的差距是很大的。同时，AI 也带来了创作的普惠化。过去每个人都想要做个性化表达，但受限于制作能力。现在有了 AI 工具，极大地放大了普通人的创作，让创意表达变得更加多元。</p><p>第三，从商业角度来看，AI 在营销领域的优化空间非常大。这也是为什么像 AppLovin 在美国股价涨得那么高。如何将 AI 融入整个投放流程，不断优化效果，是每个品牌商都在追求的目标。</p><p>其次，关于 AI 的应用也有需要注意的问题。第一，垃圾内容测再多次依然是垃圾，只有好的内容进行测试才能产生高效率。第二，只要尊重基本常识就能做得不错。由于行业效果经常被夸大，加上营销人都很擅长讲故事，反而容易忽视这些基本常识。比如国内情况是，觉得某个卖点有效，直接用 AI 创作十个相似的脚本。如果基于错误的观点去创作，产出再多也是无效的。</p><p>如何回归到基本常识？首先，真正了解目标市场。比如美国市场不是单一的一个整体，而是由亚裔、拉美裔、爱尔兰裔等多元群体构成的融合体。必须深入研究不同人群的特点，结合自己的产品找到合适的卖点。其次，北美市场相比东南亚市场还相对「干净」，希望大家能够正本清源，不要把国内市场的一些不良营销手法带过去。虽然短期可能有效，但长远来看会破坏整个生态环境。最后，要正确使用 AI 。用数据和实际体验来驱动创意，再用 AI 来放大效果，而不是完全取代创意。同时要重视过程追踪，这一点在海外市场比较容易实现，因为相比中国市场，海外客户更愿意付费使用专业的营销分析工具。只有将这些基本面都做好，AI 才能发挥真正的价值，帮助我们提升营销效果。</p><p><strong>罗维哲：</strong>从实践角度来看，AI 在营销中的应用既有机遇也有挑战。</p><p>首先，AI 文案的痕迹比较明显。我每天都会刷 TikTok，经常看到评论区有用户直接指出「这个 AI 味也太重了」。即使是中国人用翻译软件写的英文文案，可能在语法和用词上不够地道，但至少语境是自然的。但 AI 文案会过度修饰，不像是一个真实用户在进行正常评论。</p><p>其次，在具体应用中，有几个值得注意的问题：第一，平台特色难以把握。比如，在 TikTok 这个平台上，年轻用户特别喜欢玩梗，经常使用文字缩写和特定的 emoji 组合。这些平台特有的亚文化表达，目前的 AI 还难以准确把握，它们生成的内容还是偏向于比较通用和标准化的表达方式。第二，实操层面仍有局限。我之前在网红营销领域做了一些尝试，比如用 AI 来辅助筛选合适的网红合作对象。测试下来，AI 给出的建议大约有 70-80% 是合理的，但它无法解决如何与网红建立联系、如何具体执行合作这些实操问题，这也是目前很多网红营销 SaaS 工具面临的共同问题。</p><h2><strong>36 氪：全球社交平台格局再变，TikTok、Instagram、YouTube 等平台各有何特点？如何选择最优投放策略？</strong></h2><p><strong>徐亚波：</strong>首先，国外的几个主流平台，每个都有其特点和独特的受众群体。Instagram 的特点在于「美」，所有内容都要注重视觉效果。用户群体相对精致，适合展示美观的内容或富有创意的作品。这个平台特别适合展示美学价值高的产品，或者能激发灵感的内容。TikTok 的用户群体正在不断扩大，已经不仅限于 Z 世代。平台的多元性越来越强，特别受到拉美裔用户的欢迎。整体氛围偏向娱乐和潮流，用户更注重真实性和互动性。Facebook 的用户群体相对年长，更注重社群关系，内容风格也更正式。在北美市场，Facebook 的广告投放效率仍然较高，这也是很多品牌无法放弃这个平台的重要原因。YouTube 则更强调深度内容，特别适合消费电子类产品的开箱视频和教育类内容。此外还有 Reddit，类似于国内的知乎，用户喜欢深度讨论，也适合 B2B 营销。我建议品牌不要局限於单一平台，而是要根据产品特性和目标人群，灵活运用各个平台的优势，实现交叉营销。</p><p>其次，关于流量成本，我有一个更普遍的观察：无论是在中国还是海外市场，关键在于你更依赖直接购买流量，还是更注重内容营销。如果内容制作得好，符合平台调性和消费者需求，那么在任何平台获取流量的成本都会相对较低。对于当今的品牌商来说，越来越需要将内容视为根本，把内容作为扩大流量的基础。否则，无论在哪个平台投放都会显得成本高昂，因为没有溢价空间。从我们的数据来看，最近表现较好的几个品类是：居家日用（比如洗涤类产品）、保健品类和手机数码类。观察这些成功案例的视频，可以发现几个共同特点：相比中国市场，海外的视频制作相对粗糙，但这恰恰体现了真实感。他们通常会把产品功效和对比测试放在视频前面，整体风格非常直接，不做作。</p><p>最后，仅仅满足这些条件并不能保证一定能爆火。我建议品牌不要过分依赖单个爆款视频，而是要建立一个矩阵式运营体系。第一，建立自己的达人库。首先要认识到北美的达人比中国的 KOL 更加独立，不太容易管理，其次需要通过多次合作来深入了解每个达人的特点，最后还要持续研究他们过往的合作来不断提升效果。第二，建立素材库。一方面要积累品牌自制素材，另一方面要收集网红合作内容，同时要不断进行测试和优化。第三，系统化运营。首先要遵循数据驱动的方法论，其次要关注整体 ROI 的稳步提升，最重要的是要避免过度依赖爆款内容，因为这种方式风险太大，类似赌博。这种矩阵式运营虽然投入较大，但能有效分散风险，因为平台算法、内容热点都在不断变化，不能过度依赖某个单一渠道或内容形式。</p><p><strong>罗维哲：</strong>首先，从广告投放的角度来看，每个平台确实有其独特的特点。比如，Facebook 虽然用户群体偏大（40-45 岁以上），但这些用户普遍具有较强的消费能力，多为美国中产阶级。像我的岳父岳母，虽然经常被推荐其他平台，但他们仍主要使用 Facebook 维系社交关系，很像国内的微信生态。Facebook 广告的一个显著特点是转化率高，广告形式也很直接，比如使用大字体等，非常符合中年用户群体的使用习惯。另外，Instagram 和 YouTube 是经过 10-15 年发展的成熟平台，主要用户是 85 后到 00 后。这两个平台的产品背书属性很强。比如我在美国要购买 LED 灯，首选会去这两个平台搜索评测。如果多个测评都推荐同一个品牌（比如 Anker），这种背书效应会极大影响购买决策。还有 TikTok，这个平台内容确实更偏泛娱乐，但用户群体更广泛。平台特点是注意力时间短，需要在 3-10 秒内抓住用户。虽然流量相对便宜，玩法多样，但整体感觉还是类似于国内抖音 4-5 年前的阶段，没有那么成熟。</p><p>其次，从品类特点来看，不同平台确实有其优势领域：首先，YouTube 特别适合 3C 类产品，因为这类产品需要详细讲解参数，用户可能需要 10 分钟才能完整了解产品特性。其次，TikTok 则更适合美妆或服装等可以快速展示的产品，用户能在 3 秒内理解产品卖点。比如快速展示多套服装搭配，让用户看中后直接点击购买。最后，Instagram 在服装和居家产品方面表现出色，因为平台的画面感强，特别适合打造场景化的展示。</p><p>举个例子，我最近操盘一个国货卸妆油。在抖音已是头部品牌，最近开始出海业务。刚完成一轮投放，主要在 TikTok 和 Instagram 上进行。这个产品的主要卖点是自动分装的卸妆油，包装设计非常精美。虽然产品本身有很多功能性卖点，但在 TikTok 上这些很难通过内容直观呈现。我们找到了一个突破口，这个方法在国内就很成功：将大量小巧的玻璃瓶装在一个大桶里，创造夸张的视觉效果。我们要求每个网红，无论是 KOC 还是 KOL，都必须展示一个特定的动作：撕开产品包装，将产品倒入玻璃杯中，制造出清晰的视觉和声音效果。另外，在选择合作网红时，我们没有找传统的美妆类，而是选择了那些家居环境精致、经常拍摄 morning routine（晨间日常）的博主，她们的化妆间布置得很漂亮，这样能更好地触达目标用户群的痛点。虽然前期测试成本较高，但最终在黑五到圣诞节期间取得了不错的效果。</p><h2><strong>36 氪：很多营销人提到 Reddit 就头疼，为什么？两位还观察到哪些好用的垂类社媒平台？</strong></h2><p><strong>罗维哲：</strong>Reddit 平台类似于国内的知乎，但有其独特之处。首先要理解其受众群体的特点：相对年长一些，以知识工作者为主，他们主要在平台上搜索各类专业知识、职场规划、政治新闻和学术论文等内容。其次，从获客角度来看，传统的美妆等垂直领域不太适合在 Reddit 上推广。但如果你是一个 SaaS 企业，希望对接美国的企业客户，那可以在 Reddit 上发布一些专业文章和行业观点。比如做网红营销 SaaS 的企业，可以发布一些网红营销相关的文章和概念，通过这种方式吸引潜在客户，这是一个相对可行的策略。</p><p>另外，播客领域以 Spotify 为首选，Spotify 的播客频道拥有相当可观的用户群。虽然与传统主流平台相比规模较小，但日活跃度很高，能够吸引精准流量。视频平台方面，Snapchat 也值得关注，他们在推广方面投入很大。此外还有许多小型 Spark ADs 频道。直播领域中，Twitch 平台在游戏、APP 和 3C 产品展示方面表现突出，类似于国内斗鱼的模式，许多游戏出海和 APP 都会在上面投放广告。图文平台方面，除了 Reddit，字节跳动的 Lemon8 平台用户活跃度也很高。</p><p>总的来说，头部平台的流量覆盖面还是最广。对于这些小众平台，建议将其定位为品牌资产或渠道资产，通过长期深耕来维护用户社群，作为与用户直接沟通的渠道。</p><p><strong>徐亚波：</strong>我对 Reddit 非常熟悉，因为最早是程序员群体深度使用的平台。程序员是一个乐于分享的群体，虽然他们自认为是小众群体，但实际规模很大。在 Reddit 上提出一个好问题，往往能收到非常深度的回答，有时甚至会有人帮你写好完整的程序代码。当然，随着 AI 的发展，Reddit 的这种功能被部分稀释了。不过 Reddit 平台的数据价值很高，许多公司在训练大语言模型时都需要用到。这个平台最强调的是社区价值和个人贡献，因此使用策略上需要注意以下几点：</p><p>第一，要明确自己的定位，建立清晰的人设。用户会通过你发布的历史帖子来判断你的专业程度。Reddit 用户非常重视发帖人的专业背景和历史贡献，他们会仔细查看你的过往发言来评估你的可信度。第二，要保持耐心，不要急于推广，先要通过持续的互动和高质量的内容建立影响力。在 Reddit 上，快速推广或明显的营销行为往往会遭到用户抵制。相反，如果你能持续提供有价值的专业内容和深度见解，自然会赢得用户的认可和信任。第三，当你的帖子能获得较多点赞和收藏后，才适合尝试推广。这时你已经建立了一定的社区信誉，用户会更愿意接受你的观点和建议。但即便如此，推广方式也要注意把握分寸，保持专业性和真诚度。</p><p>其次，对于企业来说，Reddit 特别适合那些具有一定专业性或门槛的领域，比如消费电子类产品或 SaaS 服务。关键是要让发布者具有专家形象，在细分领域建立公信力。无论是讨论海外营销策略还是技术问题，都需要以专业的姿态参与交流。我经常看到一些品牌在 Reddit 上犯一个错误，就是过于急于推广自己的产品，没有先建立起专业形象和信任关系。这在 Reddit 这样的社区是很难获得好的效果的。</p><p>最后，除了刚才提到的垂直领域的平台外，今年特别值得关注的是 Voice AI 领域。这个领域正在发生巨大变革，主要有两个原因：一方面是 AI 技术的发展使得语音处理比视频处理更容易；另一方面是播客形式开始从单向传播转向互动式体验。这个领域很可能成为下一个爆发点，建议大家密切关注，就像国内对小宇宙平台的关注度不断提升一样。</p><h2><strong>36 氪：两位如何看：传统垂类网红正在失效，素人 KOC 当道？当下的海外网红营销，该避免翻车？</strong></h2><p><strong>罗维哲：</strong>首先，这个现象可以从数据角度来解释。以 TikTok 为例，月 GMV 带货榜前 100 的网红中，七八成都是素人，这背后有两个主要原因：第一，海量的投放策略。商家会同时与上千个素人 KOC 合作，其中可能只有一到五条视频素材会火。选择素人 KOC 的出发点是成本低、合作量大，通过海量投放来提高爆款概率。第二，某个广告投放的效果。很多上榜达人并非真正的带货能力强，而是他们拍摄的素材，在广告投放中表现良好。比如我们曾签约墨西哥排名第一的达人，他月 GMV 峰值达 30 万美金，其中 22 万美金来自单个产品连续三个月的持续投放。但同一个达人在其他产品上可能完全带不动。</p><p>其次，关于反网红情绪，这个在不同平台表现不一。Instagram 上较为明显，用户会抵制明星和网红推荐的产品。而 TikTok 上因为受众群体广泛，且不是以明星艺人主导流量，这种情绪相对较少。随着市场越来越卷，我们在选择素人 KOC 时也更加注重筛选标准。既要考察达人的历史合作品牌，也要关注评论区的互动率情况，同时需要分析历史 GMV 数据，并通过综合数据分析来判断达人是否适合产品。这样可以将原本需要投放 1000 个达人才能产出的效果，通过 200 个精选达人就能达到，大大提升了执行效率和投放成本。未来如果能通过 AI 和数据分析来降低筛选成本，效果会更好。</p><p>另外，海外网红营销生态也在不断变化。比如 2023 年第四季度时候，网红的合作邀约大概是一天 30 封，现在是这个数字是 200 多，同一个品牌有时能一天发三封。在众多邀约中，我们的筛选标准也在提高。比如原本接受纯佣金合作，现在会要求 50-200 美金的基础费用。不过，相比国内市场，海外网红的市场价格还没有达到那么高的水平。我认为在美国市场，500 美金以下的所有合作其实都可以尝试。考虑到美国的劳动力成本，如果一条视频能给到 200-300 美金，不仅能加快投放速度，获得的视频质量和素材也会更好。</p><p>最后，在营销内容方面，最大的坑是本土化内容建设。我们认为的卖点和外国用户真正想要的卖点往往不匹配。即使是头部品牌，在给网红的 brief 中，仍然会强调很多在 TikTok 上并不奏效的卖点。这些内容评论互动少、曝光量低、梗传播不开。解决方法是要不断测试，找到适合的卖点、画面和目标人群的组合。有些大型活动一下投入几万甚至十几万美金做品牌推广，如果卖点和人群没选对，很可能会造成预算的浪费。</p><p><strong>徐亚波：</strong>首先，素人 KOC 排在前面的现象说明了两点：第一，市场的不确定性，爆款往往是被市场自然筛选出来的；第二，TikTok 本质上是一个内容平台，粉丝关系的重要性没有想象中那么大。即使拥有大量粉丝，如果内容质量无法持续保持，也无法带来好的带货效果。</p><p>其次，海外市场还没形成像国内的带货生态，没有出现掌握强大供应链、通过低价优势形成规模效应的头部主播。相比之下，海外市场更加平权化，这种状态某种程度上可能更健康。这个现象让我想起很多年前，刚开始去旅行时的经历。一开始遇到的老乡都很真诚，但当大量游客涌入后，当地人也变得不那么真诚了。现在海外市场也开始出现类似的趋势。</p><p>另外，随着越来越多的中国运营人才涌入海外市场，网红收到的合作请求也越来越多。我在美国时与网红交流，他们反映每天收到大量联系，很难分辨哪些是可靠的合作。这种信息不对等导致双方的不信任感在增加。我认为，如果机构能够在当地深耕运营，逐步建立起完善的网红管理体系，真正成为有价值的中介，对行业发展会更有帮助。目前最担心的是两种情况：一是海外网红生态圈建不起来，二是生态圈朝着不好的方向发展。这两种情况都不利于行业的健康发展。</p><p>最后，大部分翻车风险其实是可以通过技术手段来预防的。只要建立完善的监测系统，持续��踪投放数据和用户评论，就能及时发现问题并快速响应。很多公关危机的扩大，往往源于响应不及时或忽视了早期的消费者反馈。</p><h2><strong>36 氪：当下品牌越来越追求人感营销，如何打造品牌「活人感」？有哪些成功案例？</strong></h2><p><strong>罗维哲：</strong>首先，从操作层面看，我倾向于用「画面感」这个词来代替「活人感」。在拍摄内容、做品牌和人群画像时，需要非常清晰地定义目标场景和人群特征。比如，不能简单地说「要找美妆爱好者」，而是要具体到「喜欢居家健身、有规律生活习惯、每天都有 morning routine、使用 Nespresso 咖啡机的高收入精致人群」。比如，以美妆品类为例，从大学生到精致妈妈，再到年薪百万的女性高管都可能是用户，关键是要明确你要触达的具体是哪类人群，以及要展现什么样的画面。如果目标是精致生活的女性，那么在选择合作网红时就要特别注重她们的化妆间布置是否精致。这样产品才能自然地融入目标用户的生活场景，产生共鸣和联动。</p><p>举个例子，我们在做卸妆油品牌的圣诞节营销时，就运用了这个理念。我们找了不同背景的网红，拍摄同样的倒玻璃杯动作。有住在简单木屋、只有小圣诞树的中产阶级，也有住在三层大 house、化妆间堪比客厅大小的白人网红。测试发现，针对东西海岸的高收入白领女性，后者的场景效果更好。当用户搜索品牌时，看到的都是精致的化妆间和生活方式，更容易产生认同感。</p><p><strong>徐亚波：</strong>首先，我认为「活人感」的核心在于真诚。以 SmallRig（摄影器材品牌）为例，他们主要面向真正热爱摄影的用户群体，通过鼓励用户创作来建立强大的 UGC（用户生成内容）生态。这种做法的关键是，如何经营与消费者的关系，就像小米在中国的成功案例一样。</p><p>其次，打造"活人感"主要需要把握三个要素：第一，要找到真正的用户群体，建立情感共鸣和共创关系。比如在 TikTok 上，拉美裔用户因其强烈的表现力和活跃度特别受欢迎。Lovely Wholesale 这个品牌就很好地把握住了拉美裔较胖女性这个细分市场，因为产品与目标用户群的表达方式天然吻合。第二，要让用户真诚地表达。用户必须是真心喜欢品牌并愿意表达，而不是被强迫或者刻意营销。只有真实的情感才能带来真正的传播效果。第三，要强化场景化表达。通过具体的场景和故事让品牌更有温度，更容易引起共鸣。关键是不要过分关注 ROI，而是要先把这三个基础要素做好，爆款效果自然会随之而来。</p><h2><strong>36 氪：当下的流量红利见顶、投放成本更高，企业如何做好海外社媒营销？请两位各分享三条锦囊妙计。</strong></h2><p><strong>徐亚波：</strong>对于想要开展海外社媒营销的企业，我总结三点建议：第一，Go Global 就是 Go Local（全球化就是本土化）。要极致地本土化，深入了解目标市场、当地文化和消费者习惯。无论是通过数据分析还是实地考察，都要真正理解并尊重当地市场特点。全球化的本质就是本土化。第二，坚持价值导向。保持真诚，传递真实价值。好的产品就是好的，我们要做的是找到更好的方式来传递这种价值。把社交平台首先当作测试和收集消费者反馈的渠道，而不是单纯的营销工具。第三，拥抱数据与 AI。利用 AI 技术加速理解消费者需求，提升内容创作效率，实现精细化运营和互动，并帮助监测负面信息。数据和 AI 能在品牌与消费者之间搭建更高效的桥梁。</p><p><strong>罗维哲：</strong>我就从更具体的操作层面来说吧，第一，做好前期准备工作。在开始大规模投放之前，一定要明确产品卖点、目标人群画像和使用场景。这些基础工作做得越扎实，后续踩坑的可能性就越小。这是从众多合作伙伴的经验中总结出来的重要教训。第二，平衡 ROI 与品牌建设。虽然追求 ROI 是每个品牌的必经之路，但在竞争激烈的环境下，不妨寻找差异化的竞争点。比如通过网红营销、社媒运营来打造品牌力，提升产品力，这往往能带来更长期的价值。第三，善用专业资源。拥抱 AI 和数据分析工具，即使不是技术背景出身也要主动学习。同时要选择专业的合作伙伴，借助他们的经验和资源，能够帮助企业更快地了解市场，减少试错成本。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3243736555060873%2C%22title%22%3A%22%E6%B5%81%E9%87%8F%E6%9B%B4%E8%B4%B5%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%B5%B7%E5%A4%96%E7%A4%BE%E5%AA%92%E5%A6%82%E4%BD%95%E2%80%9C%E7%A7%8D%E8%8D%89%E2%80%9D%EF%BC%9F%22%7D" data-type="live" data-id="3243736555060873" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：自主科技、受益欧洲资本开支扩张的板块等配置上将占优</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258154351899138?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:25:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信证券研报表示，贸易战僵持阶段，超预期的刺激和基于妥协的贸易协议都很难发生；僵持阶段比的是两国的经济韧性，中国的政策选项更多、空间更大、能耗更久，对美国而言，7 月前大规模的国债到期可能会是特朗普关税政策的第一个动摇点；A 股也是中国贸易战中提振信心的关键环节，应充分相信国家维护资本市场稳定的决心，港股可能是阶段性的薄弱环节，但也要看到内地资金依旧整体明显低配港股。配置上，从规避不确定性的角度，自主科技、受益欧洲资本开支扩张的板块、纯内需必选消费、稳定红利以及不依赖短期业绩的题材料将占优。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第一资本获批收购 Discover</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258153320231171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:24:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国联邦储备委员会和货币监理署近日宣布，已批准第一资本金融公司（Capital One）收购发现金融服务公司（Discover Financial Services）的申请。这一交易还将使第一资本间接收购 Discover Bank。此前，第一资本于 2024 年 2 月 20 日首次宣布与 Discover 达成一项最终协议。根据该协议，第一资本将通过全股票交易收购 Discover，交易价值为 353 亿美元。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪拜道路和运输管理局与百度 Apollo 签署谅解备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258152441246209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:24:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[迪拜道路和运输管理局与百度 Apollo 签署谅解备忘录，计划在今年启动自动驾驶出租车的运营试点。全面服务运营将于 2026 年开始，三年内规模增长至 1000 辆。（金融界）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股票 ETF 月内净流入逾 2000 亿元，宽基 ETF 占比超 95%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258150950040064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:22:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 1 日至 4 月 17 日，A 股市场股票型 ETF 净流入资金达 2008.13 亿元。其中，宽基 ETF 与科技方向主题 ETF 形成「双核驱动」，机器人、5G 通信、科创芯片等硬科技赛道成为资金新宠。日前，沪深 300ETF 规模突破万亿元大关，折射出投资者正在积极布局大盘核心资产与产业升级两大类标的。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易方达基金「科技投资中国行」系列活动正式启幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258041637368321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:31:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 18 日，易方达基金在上海宣布启动「科技投资中国行」系列指数巡回活动。据易方达基金董事总经理、零售执行委员会委员李欣介绍，该活动将聚焦科技主题投资机会，打造贯穿全年的立体化活动矩阵，通过开展专题研讨会、产业论坛及「走进指数成份股公司」深度调研等多种形式，深入全国重点城市，携手科技领域研究专家、资深投资人等，为投资者解码前沿科技趋势、提供专业投资策略，助力其把握中国科技产业投资机遇。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海国际集团与宝山区签署战略合作框架协议，支持绿色低碳、新材料、机器人等发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258038467097097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:28:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海国际集团与宝山区签署战略合作框架协议。双方将通过北转型基金提级扩募，重点支持宝山绿色低碳、新材料、机器人及智能制造等主导产业发展，以全链条金融服务赋能科创产业升级，并加强上市平台培育。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克今年或访印度，加强技术等领域合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258028510851587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:17:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 4 月 18 日，印度总理莫迪发文称，与马斯克谈论了各种议题，包括在技术和创新领域开展合作的潜力。马斯克随后转发了这条推文并表示，期待今年访问印度。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团辟谣「骑手去其他平台跑单会被美团永久封号」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258027285115136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:16:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美团公告称，近日，有多条包含「美团封杀骑手去某平台跑单」「不要去跑某平台，查到就是永久封号」等内容的聊天截图，在社交平台上广泛传播。在此，小团严正声明：相关内容纯属编造，均为谣言。美团面向全行业招募优质骑手，不会违规限制任何骑手的准入准出，更不会因此对骑手进行永久封号处置。针对上述谣言截图，公司已固定证据，对未经核实就散播上述谣言的账号以及幕后推手，也将通过法律手段维护自身权益。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来萤火虫正式发布，11.98 万元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258026421514752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:15:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 19 日，蔚来子品牌萤火虫正式上市，分为自在版、发光版本，价格分别为 11.98 万、12.59 万元，将于 4 月 29 日开启交付；BaaS 版本方案则将于 8 月 1 日开启。（Auto 有范儿）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ETF 市场规模首破 4 万亿，月内 ETF 基金净流入超 3000 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258025913201157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ETF 市场规模站上 4 万亿元关口之际，月内 ETF 基金的资金净流入额也突破了 3000 亿元。截至 4 月 18 日，据 Wind 数据统计，全市场 1143 只可统计的 ETF 基金（场内，非货币型）的月内资金净流入额合计为 3005.28 亿元。（华尔街见闻)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天工队：即将量产人形机器人，未来价格和小轿车差不多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257962378768902?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 12:10:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「天工 2.0 机器人即将发售，将实现小批量量产和应用。」19 日，天工队、北京人形机器人创新中心 CTO 唐剑表示，未来随着人形机器人的大规模落地，其价格将与一台入门级的小轿车差不多。（中新经纬）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里国际站升至美国 APP 下载榜第三</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257938546798854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 11:46:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，最新数据显示，阿里国际站已升至美国 App Store 购物榜第 3。此刻美国电商 APP 榜前三里，阿里占了两个。淘宝连续多日位居第二。同时阿里国际站还在全球 120 多国 APP 下载榜里位居前十。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>售价 89.90 万元起，极氪 009 光辉典藏版上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257925227082247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 11:32:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 19 日，极氪品牌正式发布四座超豪华旗舰的特别版本——极氪 009 光辉典藏版，官方零售价为 89.90 万元起。据悉，该车首发一体式压铸 C 环座椅，配备 LC 隐私调光玻璃，1 秒可实现从最亮切换至最暗；性能方面，极氪 009 光辉零百加速 3.9 秒；搭载 5C 麒麟电池，SoC 从 10% 充至 80% 仅需 11 分半，增加续航里程超过 500 公里；搭载 CCD 电磁减振和双腔空气悬架的智能魔毯底盘。（Auto 有范儿）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国海关新规致跨境包裹延误 DHL 暂停超 800 美元对美个人货运</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257924805014016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 11:32:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全球快递公司 DHL 将暂停向美国个人发送申报海关价值超过 800 美元的电子商务货物。并表示此次中断是由于美国海关法规近期变化导致正式报关量激增，申报价值超过 800 美元的货物将面临多日的运输延误。（玉渊谭天）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任天堂 Switch 2 将于 4 月 24 日开始在美零售预订，此前因关税延迟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257838979707392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 10:05:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[任天堂表示，Switch 2 在美国的零售预订将于 4 月 24 日开始，价格将维持 4 月 2 日公布的 449.99 美元不变。据悉，预订最初定于 4 月 9 日，但任天堂推迟了日期，以评估唐纳德·特朗普总统关税的影响。任天堂也表示，这款游戏机的配件将进行「价格调整」。该公司表示，未来任何任天堂产品的成本都有可能发生其他变化。例如，玩家购买底座套装要多花 10 美元，购买手柄带要多花 1 美元，购买大多数其他配件要多花 5 美元。（环球市场播报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京文化声明：近日关于《封神 2》的网络相关信息不实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257808246469123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 09:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据「北京文化 BC」微信公众号，近日，公司发现有部分网友于互联网上发布关于公司出品电影《封神第二部：战火西岐》的不实言论，对此北京文化严正声明，关于该电影的相关信息均依北京文化发布的公告为准，其余均为不实信息。互联网并非法外之地，请大家不信谣不传谣，北京文化亦保留采取法律手段追究相关责任方法律责任的权利。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>关税政策叠加负面因素冲击美旅游业，3 月赴美游客锐减 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257807800332552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 09:33:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月赴美外国游客数量同比下降近 12%，这是自新冠疫情以来的最大降幅。《华盛顿邮报》援引美国商务部下属的国际贸易署的数据称，3 月份中美洲的赴美游客同比减少 24%，来自西欧国家的游客同比减少 17%，其中德国游客数量的下降 28%、西班牙下降 25%。以上数据并不包含美国国际游客最大来源国加拿大。根据加拿大政府的初步统计数据显示，截至 3 月，驾车访问美国的加拿大公民人数同比下降了近 32%。从美国乘飞机返回加拿大的人数下降了 13.5%。美国旅游协会预测，2025 年美国旅游业收入或将减少 720 亿美元，酒店、航空、餐饮等行业将面临连锁反应。此外，美国高盛集团预测称，在最坏情况下，入境游客和消费双双减少可能给今年美国 GDP 造成 0.3% 的损失，约合 9000 亿美元。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五一假期出行预订进入高潮：酒店搜索热度翻倍，「请 4 休 11」拼假带动长线旅游</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257769001152774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 08:54:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着五一火车票的开售，五一假期出行预订进入高潮。近日，多家在线旅游平台发布的数据显示，旅游市场的消费活力将在五一假期持续释放。携程数据显示，近一周境内酒店搜索热度环比暴涨 100%，机票搜索热度飙升 80%。其中，在「请 4 休 11」拼假策略带动下，跨市住宿订单占比已突破 80%，县域市场高星酒店消费反超高线城市，入境游订单同比激增 173%，全民开启「假日经济新玩法」。（澎湃新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>敦煌网：97 个国家 GMV 增速超 100%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257766918648323?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 08:51:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着敦煌网在全球热度的持续攀升，近日平台 97 个国家交易额增速超过 100%，其中交易额贡献 TOP5 国家为美国、英国、加拿大、法国、澳大利亚。单日新注册买家数量自 4 月 15 日开始连续多日同比上周增长近 20 倍。平台多品类 GMV 增长明显，其中户外装备的新买家交易量增长 195%，宠物用品增长近 130%，发制品激增 671%，家电增长 962%，安防跃升 601%，健康与美容品类增长 318%。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃尔沃将在美国裁员多至 800 人，以应对关税影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257765756973313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 08:50:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃尔沃集团发言人当地时间 4 月 18 日表示，受美国关税政策影响，沃尔沃集团计划在未来三个月内在美国三家工厂裁员多至 800 人。沃尔沃集团北美公司在一份声明中说，该公司已告知员工，计划在宾夕法尼亚州、马里兰州以及弗吉尼亚州的工厂裁员 550 人至 800 人。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>