<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>CEO 锦囊·出海季｜出海欧洲，新机会来了？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324900381337859?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:04:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;欧美市场变数加剧，欧洲是否迎来「出海新窗口」？进德国还是绕道波兰？TikTok Shop 迅速扩张，内容电商迎来新机会？在消费者更挑剔、合规更复杂的欧洲市场，中国品牌如何突破本地化瓶颈？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 29 日 19 点，《CEO 锦囊》出海季邀请到 Kuiperbelt 创始人何勤、OneSight COO 苗宇 ，一起聊了聊出海欧洲的新逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次直播主要聚焦以下问题：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;如何看待欧洲市场的新机会？中国企业出海欧洲应重点关注哪些领域？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;欧洲市场的基本盘是什么，出海企业为何重新关注这里？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;欧洲市场的消费趋势，有哪些结构性变化？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;绿色消费的本质是什么，环保是合规红线还是品牌溢价通行证？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;进入欧洲市场的难点有哪些？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中国企业在欧洲市场如何突破品牌敍事短板？请两位给正在出海的企业一些锦囊妙计&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何看待欧洲市场的新机会？中国企业出海欧洲应重点关注哪些领域？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;欧洲市场的话题非常复杂。首先，提到「新机会」，我认为大的市场始终存在机会。市场的新旧要看我们怎么把握。以前做海外市场，大家可能更关注北美，对许多企业来说欧洲是「新」市场；但对已在欧洲深耕多年的企业，它早已是成熟市场。其次欧洲始终是个大而优质的市场。 从欧盟角度看，它本质是单一市场，其内部存在许多小市场，吸引各类企业，所以这个市场的机会始终存在。出海业务进入这样的市场，核心在于逐区域了解当地特色，迎合当地市场，做好自身业务。出海做业务本质上是逐利行为，这很正常。不同业务体系在不同的市场里，关键是怎么把它做好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，从电商领域看，像 TikTok 等平台能深度扎根欧洲市场，关键在于其本地化运营优势。随着电商的发展，不同市场的接受度与消费群体，恰恰构成了多元商业机会。是否属于「新市场」取决于观察角度，但它是好市场的本质不变，不同的国家在电商和社交电商下成熟程度存在差异。另外电商涉及的品类很多，包括消费品、3C 数码，覆盖了 B2C、B2B 甚至 B2G 场景。比如汽车，是一个 B2C 向的产品；专做公交体系的，就延伸到 B2G 或 B2B 场景；再延伸出生产制造的环节，例如动力电池企业，就是智能制造的场景。所以从品类行业上讲市场，欧洲这个大市场的特点就是吸引各个品类、行业。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：欧洲市场的基本盘是什么，出海企业为何重新关注这里？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，欧洲市场是一个成熟市场，抗风险能力、对新生事物消化、吸收、转化的能力很高。如果做欧洲之外的新兴市场，受政治、经济环境因素波动较大。但欧洲市场一旦耕耘，和当地的人、环境、政府持久地发展下去，就能形成一个扎实、稳固的基本盘。但欧洲市场绝非单一市场，按地理划分成北欧、西欧、中东欧、南欧，每个区域部存在显著的民族、语言、文化差异。这种多元复杂性，既造就广阔机遇，也带来策略挑战，进入市场需要根据不同的业务体系、当地消费能力、政策的接受程度等因素来考虑。当然成熟市场也有其劣势，比如市场难进、因循守旧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，作为一个多元市场，欧洲各国独具特色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如德国，人口和 GDP 稳居欧洲头部，具有完备的工业体系，覆盖原材料、能源供应设施，尤其依托教育体系下的高素质劳动力。当地的绿色能源、招商引资等政策，能吸引各行各业进入德国市场。比如汽车行业，在德国众多知名的本土品牌竞争中，中国企业仍有机会进入。德国的地理价值也值得关注，一旦在当地立足，就很容易辐射到周边地区，向北连接北欧，向南贯通南欧（意大利），向西直达西欧（法国），向东覆盖中东欧，变成一个汇集的中心地带。从某种程度上说，如果得到德国市场的认可，就可以获得欧盟通行标准背书，可以快速复制和发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;匈牙利也是一个热土。首先，作为欧洲市场的「东大门」，对华招商引资政策存在优势；其次，匈牙利是欧盟成员国，可以获得欧洲市场通行证；另外，匈牙利具备成熟的供应链的配套体系，交通便利；最后，高素质劳动力的成本低。诸多因素决定匈牙利也是一个进入欧洲市场较好的入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北欧地区也有独特之处，首先消费观实在。消费者不在乎品牌，更在乎品质，比如实用设计、生产制造环保等工艺。他们也更开放、更接受新能源的产品，比如特斯拉在北欧市场的消费很好，核心点在于当地消费者对环保理念的追求和政策的扶植。因此国内很多新能源产品进入欧洲的第一站往往是北欧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，从历史、地理和文化的角度来看，欧洲内部的差异很大。传统上，以阿尔卑斯山为界，北欧和南欧的差异较大；以苏台德山脉为线，西欧和东欧的经济水平差异很大，这种差距体现在收入结构、文化传承等多个方面。从民族构成来说，东欧以斯拉夫人为主，与西欧不同，进而导致双方在审美观念、工作态度以及对知识和科技的追求等方面都存在显著差异。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北欧无疑是欧洲的核心区域，像荷比卢地区、丹麦、德国、瑞士，再往北的瑞典、挪威、芬兰等国家，都处于高收入水平。法国、奥地利、意大利则属于中等水平。西班牙以及东欧的罗马尼亚、保加利亚、波兰等国家，收入水平都处于相对靠后的阵营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，欧洲市场的差异类比到国内，如同东部沿海地区、中部平原地区和西部地区之间的差异。但与我国不同的是，欧洲是多语言环境，每个国家都有自己的语言、文化传统和审美体系，这使得欧洲市场既庞大又充满挑战性，与北美市场有很大不同。北美处于同一语言环境和统一的经济体系下，欧盟虽然是一个大的经济体，但整体较为松散，从中央政府和中央财政的角度看，权力相对分散，这导致每个国家在法律体系和税收体系等方面都存在较大差异。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：欧洲市场的消费趋势，有哪些结构性变化？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，当前全球经济面临诸多不确定性，尤其是俄乌战争爆发后，欧洲整体局势的不确定性加剧，欧盟部分成员国的债务危机也若隐若现。作为欧洲经济龙头的德国，其 GDP 增长也出现了诸多问题。尽管背后涉及复杂的地缘政治和社会因素，但归结起来，欧洲消费者信心明显下降，经济复苏前景尚不明确，这必然导致大家缩减消费预算。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，欧洲消费者的消费行为相对理性，而且整体支付能力比北美地区弱，他们已经度过了「物欲时代」。很像目前的国内和曾经的日本，经济快速发展期后，消费者回归理性状态，决定是否购买某件商品时更为审慎。另外，购买渠道上，欧洲消费者更倾向线下体验。每到周末或节假日，欧洲各大城市的商场人山人海，这种热闹景象在国内不太多见。欧洲消费者更愿意感受产品后，再购买。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，关于环保理念，荷兰一家企业的做法很典型。作为「自行车王国」，他们通过收购二手自行车、从垃圾回收场筛选可翻新车辆，翻新后印上品牌 logo、涂装上标志性蓝色再进行售卖。尽管价格并不便宜，但凭借环保理念，这款车在荷兰销量很好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，我认为需要分开来看。就像何总提到，受经济环境和消费预期等因素影响，欧洲消费者确实趋于谨慎，这是消费状态的正常反馈。另一方面，消费者对物美价廉、高性价比产品的追求都是普遍存在的。尤其在当下物流与产品流通高度发达、中国供应链体系强大的背景下，消费者追求性价比更高的商品是合理趋势。当然，所谓「消费降级」或消费谨慎，需结合整体消费水平判断，欧盟不同国家、地区的消费变化趋势也存在差异。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，欧洲的消费呈现「按需消费」的特点，是需求引导消费，而非为了消费而消费。这个过程中，形成了像环保等更成熟的消费理念，他们不仅关注产品是否满足功能需求与性价比，更愿意为品牌背后的环保属性及工艺的内在价值付费。当地的消费观念已经进入一个更成熟、更高阶的领域，这意味着企业若想在欧洲市场立足并发展，提供的产品必须符合当地消费预期。总之，单纯追求短期盈利、缺乏长期价值的品牌难以生存，因为欧洲市场相对细分且进入成本高，若无法真正站稳脚跟，投入产出比会很低。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：绿色消费的本质是什么，环保是合规红线还是品牌溢价通行证？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，我认为环保即是合规红线，也是品牌溢价通行证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在欧洲的成熟消费市场中，功能需求普遍得到满足，市场竞争点主要集中在两方面：一是品牌调性，新进入的品牌可能并不占优势。 尤其是德国等西欧主要国家，消费者对环保的接受度极高。比如沃尔沃汽车，从设计理念、节油、材质到车内空气质量等各环节，均融入环保元素，正因如此，消费者愿意为这样的产品买单。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，在 B2B 领域中，比如我们服务较多的光伏新能源行业，企业本身从事绿电等环保相关产业，如果可以同步推进 ESG 工作，那当地合作伙伴、经销商、安装商等分销体系会认为该企业是负责任的，进而更愿意合作，这在某种程度上增加了商业合作机会。所以，成熟市场的核心追求在于企业的产品、服务，如果能精准契合消费者对环保价值与社会责任的追求，就有机会获得更大的成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;举个例子，Kuiperbelt 之前出口的 E-bike 车辆，采用的是国内包装习惯，纸箱内放置了大量泡沫保护层，结果遭到经销商和用户的问责。他们认为使用这么多难以降解的包装材料不合理。因此，我们专门研发了一套无塑料包装体系，车辆完全通过纸板固定和保护，由此可见当地市场对环保包装的在意程度。 其次，从另一个角度看，当地对不可降解的垃圾处理有严格的管理规定，不可以随意丢弃。无论是从现实负担还是环保意识层面，消费者都有明确诉求。 最后，我认为中国企业出海时，即便没有外部强制要求，也应充分考虑可持续性。当然，从生产制造端看，环保需要付出成本，实现环保工艺通常意味着更高的投入。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：进入欧洲市场的难点有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，进入任何市场都要「入乡随俗」，尊重市场并符合要求，包括商标注册、税收以及产品认证等，既要有欧盟通行标准，也要符合单一市场的本地化要求，只有全面满足才能在目标市场畅通无阻。另外，在营销领域，要注重 GDPR 隐私的保护，因为欧盟对隐私保护的立法级别很高，做好用户数据与隐私保护是合规的底线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，从物流体系看，欧洲的邮政体系很完善，但成本比较高且时效无法保证。早期电视购物的订单配送虽可行，但时效性较低。偶尔会遇到邮递员罢工等不可抗力因素，与国内便捷的物流体验形成鲜明对比。对于季节性或者规律性较强的货物，可以优先考虑运输成本，提前规划时间，选择经济性更强的船运方式。对于时效性紧凑、客单价高、小批量的货物，适合中欧班列等高效运输渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，欧盟对个人隐私数据保护堪称极致，在可预见的未来，方案会进一步加强。这一点与中国的习惯做法存在差异，需要我们特别留意。其次，进入欧盟市场必须考虑其税务环境及各国在欧盟框架下的国家性差异，这类似国内的国家标准与省级标准并存的情况。只不过在欧盟，不同国家还涉及语言差异，比如塞尔维亚语的本地化法规表述。其次，欧洲服务业面临诸多挑战，比如快递行业丢件、延迟等混乱状况频发，需在业务规划中充分考量。物流成本很高。即便像 DHL 这样的头部企业，仍存在较高的丢件率和不可预知率，为跨区域交易带来压力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，仓储物流也是难点。目前国内发往欧洲的物流渠道主要包括海运、中欧班列，可以多选用速卖通、菜鸟国际、京东物流等大企业，更稳妥。仓储选择上，首先是华人仓库，由早期移民运营，管理相对松散，数字化程度较低，但优势在于人工分拣灵活，且语言沟通成本低，适合数字化水平尚不高的出海企业。另外是本地仓储企业，以白人运营为主，标准化程度高、效率更高，但对非标产品的成本较高。 绝大多数中国企业更倾向选择华人仓库，以规避语言障碍。如果追求实效和可控，中欧班列是优选。如果是季节性强的货物，可提前三个月出货，通过海运降低成本。例如圣诞货物 7 月份上船，两个月到达欧洲，9 月份清关进仓，分发到经销商手中。目前受局势影响，多数船只绕行好望角，快船 45 天、慢船 60 天；若走红海-苏伊士运河航线，最快 28 天可达。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中国企业在欧洲市场如何突破品牌敍事短板？请两位给正在出海的企业一些锦囊妙计&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苗宇：&lt;/strong&gt;首先，品牌的本质是营销，营销是讲述品牌故事与理念的过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧洲市场的营销和传播链路呈现多元化特征，需结合品类、产品类型、市场的差异调整策略，比如，北欧和德国市场侧重环保，其他地区可能更关注性价比。对于功能性产品，要确保功能满足甚至超越消费者需求。品牌不仅成为快速被识别的符号，更能通过品牌理念实现溢价。例如，即便品类环保属性较弱，但通过传递产品符合当地环保需求的理念，仍可形成优势，更深度融入本地社会。消费者愿为环保等理念买单，这是品牌溢价与差异化传播的关键。通过传递此类价值要点，形成了品牌认知的标志性，吸引消费者选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，关于进入欧洲市场的关键要素，我有三点建议。第一，入乡随俗，讲究合规性。进入新市场必须确保商标注册、税收体系、产品检测等全流程合规，遵守欧盟数据保护法规。第二，营销。进入新市场时，无论是传递产品、服务的功能价值，还是输出品牌理念，都需要结合线上线下渠道，精准触达潜在用户或决策者。第三，产品力。产品定义需清晰，功能层面必须满足甚至超越消费者认知。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何勤：&lt;/strong&gt;首先，消费者对快消品、快时尚等「品牌先导型」产品的品牌元素诉求更高，而 3C 数码类产品更偏向「产品驱动型」，应聚焦在产品本身。例如 reMarkable 这个品牌，依靠极致的工业设计和产品体验打动用户， 六年内仅推出了三款产品。这种模式下的品牌构建，是「顺水推舟」的。品牌建设是一个复杂命题，需结合品类特性与产品所处阶段判断。如果是以功能性为导向的品类，产品自身的价值要高于品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，3C 电子产品在欧洲市场更具潜力。中国企业凭借产品研发的敏捷性、制造能力和成本控制优势，在该领域具备显著竞争力。这类产品可视为「快时尚电子品」，尽管消费者期望值较高，但在实际使用中更注重即时体验与新鲜感。从这一特性看，欧洲本土企业难以匹敌中国供应链。渠道与品牌的重要性因品类而异， 比如 AI 眼镜受使用场景和交互方式的影响，两者在不同品类中相辅相成，共同构成市场竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，值得注意的是，欧洲市场运营时尽量减少全职雇佣。当地劳动法规较为苛刻，初创阶段可通过兼职或顾问模式组建团队，避免雇佣全职员工带来的隐形成本。并且，欧洲对灵活用工接受度较高，例如在荷兰等地，非全职工作已是常态，这种模式在企业早期阶段有效控制人力成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3313104262243081%2C%22title%22%3A%22%E5%87%BA%E6%B5%B7%E6%AC%A7%E6%B4%B2%EF%BC%8C%E6%96%B0%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E6%9D%A5%E4%BA%86%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3313104262243081" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>港股热浪再起，高瓴在消费、科技、医药同步加仓</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324834133240064?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 18:21:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;蜜雪集团（2097.HK）股价近日表现强劲，持续刷新上市后市值新高。截至 6 月 5 日，蜜雪集团总市值 2156 亿港元，近二十日股价涨幅超 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上市 3 个月的蜜雪集团无疑是今年港股市场最受关注的消费公司之一。此次 IPO 中，高瓴通过旗下 HHLR 基金参与基石认购，与博裕资本、美团龙珠等一同入场。本轮基石高瓴认购总额超过 2 亿，体现出头部机构在新消费赛道上的集中押注。加上此前在公司唯一一轮外部融资中的近 10 亿领投，高瓴已成为蜜雪最大外部机构投资人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在港股今年的 IPO 中，作为基石投资人的高瓴持续活跃、接连出手。5 月 20 日，宁德时代以 263 港元发行价登陆港交所，首日上涨超 12%，是今年港股最大 IPO 之一。此次 IPO 共引入 23 家基石投资者，覆盖能源央企、主权财富基金、全球资管巨头等多个类型，高瓴亦是其中之一。其他投资方包括中国石化、科威特投资局（KIA）、高毅资产、瑞银资管、橡树资本等。其中高瓴与中国石化、KIA 为投资金额最高的三家，整体基石认购金额超 200 亿港元，占此次发行股份的 57%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与此同时，恒瑞医药也启动 H 股发行计划，募资高达 130 亿港元，是近五年来港股医药企业中募资额最大的一笔。其基石投资者阵容同样强劲，包括新加坡政府投资公司（GIC）、景顺（Invesco）、瑞银资管、高瓴资本和博裕资本等，「基石团」兼具活跃私募与长期资金，同时覆盖国际与本土买方。这是高瓴在医药板块的又一次公开加仓，延续其一贯关注创新药的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年初以来，港股市场持续回暖，恒生指数阶段性涨幅超过 15%，多只核心资产股价显著反弹，成交与活跃度同步提升。A 股龙头企业密集赴港上市，与去年相比同比增长近一倍。截至 2025 年 5 月 27 日，已有宁德时代、恒瑞医药、赤峰黄金、钧达股份、吉宏股份 5 家 A 股企业成功在港上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在已递交申请或通过聆讯的企业中，海天味业、三花智控、安井食品等 5 家企业已通过证监会备案，兆易创新、赛力斯、潮宏基等 17 家企业已提交港股上市申请。值得关注的是，半导体企业方面，除韦尔股份外，兆易创新、江波龙、纳芯微、杰华特、紫光股份、和辉光电等上市公司均在今年上半年陆续官宣了赴港上市计划。高瓴会否继续以基石投资者身份押注，可拭目以待。但无论如何，其在今年港股 IPO 中的多次基石布局，覆盖消费、科技、医疗等各大板块，反应出头部机构在变化的市场节奏中，迅速调整配置策略，围绕基本面扎实、具备长期空间的优质企业密集落子，以更主动的姿态参与新一轮市场定价。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜海外 618 前，Labubu 成为阿里速卖通搜索词第一名；王自如宣布在 AI 领域二次创业；小米 SU7 已交付超过 25 万台</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324825477228809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 17:48:26  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324438838225154"&gt;&lt;strong&gt;海外 618 前，Labubu 成为阿里速卖通搜索词第一名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，为了抢购 Labubu，外国消费者在阿里旗下跨境电商平台速卖通 AliExpress 上，直接把 Labubu 搜成热门词 Top1。据透露，今年海外 618，泡泡玛特将继续在速卖通上发售 Labubu 等重磅新品。据了解，泡泡玛特官方入驻速卖通以来，销量一路猛增，稳居潮玩类目首位，并带动速卖通潮玩类目整体 GMV 上半年同比增长 300%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324808952178953"&gt;&lt;strong&gt;量产进程加速，小马智行第七代自动驾驶车辆广深开跑&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，搭载小马智行第七代自动驾驶系统的广汽埃安霸王龙自动驾驶车辆，正式获得智能网联汽车道路测试牌照，在广州和深圳开启公开道路测试。这意味着小马智行第七代自动驾驶车辆在完成实验室与封闭场地的验证后，正式进入真实交通环境开展测试，为量产和商业化进程按下加速键。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324406645352704"&gt;&lt;strong&gt;王自如宣布在 AI 领域二次创业&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，王自如在 B 站发布视频，回应离开 ZEALER、格力的原因，并宣布在 AI 领域二次创业。他表示：「2020 年，当格力的机会出现的时候，我始料未及，完美的匹配了产业互联网的所有要素，是我不可错过的重要机遇，终于有机会穿上那双球鞋去打那场顶级的比赛，但这条路很艰辛，让我有了太多羁绊。」 「正当我想把最新的 AI 技术融入到所有构想中时，我知道改回去补课了，我带着些许的遗憾走出了赛场，还有很多灵感没有来得及实现。要让自己活下去，必须做回曾经的手艺人，用自己讲故事的手艺去讲述一个全新的故事，把在互联网、AI、实体产业和消费电子所有的灵感和认知讲给哪些和我一样关心他们的人，才有机会抵达未来全新的赛场。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324778372016388"&gt;&lt;strong&gt;小米 SU7 已交付超过 25 万台&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，雷军在微博发文称，小米 SU7 已交付超过 25 万台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324770279975427"&gt;&lt;strong&gt;百度智能云发布千帆慧金金融大模型&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 6 日，在 2025 智能经济论坛上，百度智能云发布千帆慧金金融大模型。针对金融行业应用中的专业需求，该模型基于海量金融语料深度训练，构建金融专用合成数据管线，优化算法策略，并提供知识增强大模型和推理增强大模型两类模型，每类模型分别提供 8B 和 70B 两个版本，支持最长 32K 上下文输入，覆盖金融行业多数场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324751664310792"&gt;&lt;strong&gt;马来西亚国家石油公司将裁员近 10% 并冻结招聘&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;马来西亚国家石油公司总裁兼首席执行官陶菲克当地时间 6 月 5 日宣布，公司将启动重组计划，包括裁员近 10% 以及冻结招聘至明年，以确保长期竞争力。公司网站显示，马来西亚国家石油拥有近 5 万名员工。陶菲克还否认该公司将退出加拿大业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324736694659585"&gt;&lt;strong&gt;比亚迪首次公开回应「反内卷」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 中国重庆汽车论坛上，比亚迪集团品牌及公关处总经理李云飞称，该公司将用科技创新来「反内卷」。他提出 4 点倡议，一是为消费者负责，拒绝夸大式宣传；二是，以量产为准，拒绝透支式营销；三是比技术、拼产品，抵制阴阳、反对拉踩；四是打击造谣等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324700745607686"&gt;&lt;strong&gt;美团无人机香港首条运营航线开航&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据美团无人机官微，6 月 6 日，在香港低空经济监管沙盒框架下，美团无人机首条常态化航线正式投入运营。新航线设在「跨海+公园」场景，无人机会由香港科学园起飞，降落在马鞍山海滨长廊，目前已有香港麦当劳、必胜客等商户接入服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324633484585220"&gt;&lt;strong&gt;朵薇宣布已紧急引入新的自动化生产线&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 6 日，朵薇宣布已紧急引入新的自动化生产线，并对现有生产基地进行扩容升级，以大幅提升交付能力。据了解，朵薇自 5 月 18 日上线后，14 天内销售额突破 5458 万元，跃居抖音衞生巾品类月度销量排行榜第三位。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新产品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324355434162433"&gt;&lt;strong&gt;AI 视频软件 PixVerse 发布国内版——拍我 AI&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，全球用户量最大的 AI 视频生成平台 PixVerse 正式推出国内版产品——「拍我 AI」，同步上线网页端及移动端应用，并开放最新 V4.5 模型供用户使用。据了解，PixVerse 自海外上线以来，已累计吸引全球超 6000 万用户，月活跃用户（MAU）突破 1600 万，稳居 AI 视频生成领域第一梯队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324622677453065"&gt;&lt;strong&gt;学而思网校发布 AI 编程新品&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，6 月 5 日，学而思网校发布 AI 编程新品。学而思 CTO 田密在发布会上表示，在 AI 重塑编程的浪潮中，我们自研的「阿拉丁」AI 编程平台，让非程序员也可以用自然语言编程，实现产品原型设计、小工具开发、教学小游戏生成、数据分析可视化等多种功能。"据介绍，学而思自研绿色 AIGC 平台以及和火山引擎合作使用的 coze 应用开发平台，让孩子通过拖拽操作和自然语言指令即可开发 App。数据显示，原本需要 2 个月完成的编程作品，借助新工具仅需 1 个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324584775313921"&gt;&lt;strong&gt;小鹏华为联手发布抬头显示智能方案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，小鹏汽车联合华为发布车载 AR-HUD——「追光全景」抬头显示解决方案，该方案融入 AI 智驾，并具备优质视觉效果。即将亮相的小鹏年度首款全新车型——G7，将成为该品牌首个搭载 AR-HUD 的量产车型。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324529793968392"&gt;&lt;strong&gt;王兴兴：机器人格斗会成为未来比较受欢迎的体育赛事&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在北京智源大会现场，宇树科技创始人王兴兴表示，未来机器人格斗会成为全球大家比较受欢迎的体育赛事。在大会现场，宇树科技机器人 G1 展示了格斗的动作，「参加格斗比赛是为了给大家展示一下当前机器人技术的发展情况，从而带动整个行业的发展，未来我们也希望做更多的商业化拓展和尝试。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324469474716162"&gt;&lt;strong&gt;新疆铁路今年货运发送量突破 1 亿吨&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据国铁乌鲁木齐局消息，截至 6 月 5 日，新疆铁路今年货运发送量达 1.01 亿吨、同比增幅 2.0%，较去年提前 3 天突破 1 亿吨大关。其中，疆煤外运量达 3940.12 万吨、同比增长 6.8%，为保障国家能源安全、服务区域经济高质量发展增添新动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3324440295254536"&gt;&lt;strong&gt;商务部：2024 年中国和南亚国家贸易额接近 2000 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商务部副部长鄢东在国新办新闻发布会上介绍，2024 年中国和南亚国家贸易额接近 2000 亿美元，十年间实现翻番，年均增长率约 6.3%。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月鞋服配饰品牌 TOP，轻量化配饰革新出行场景｜世研消费指数</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324779267582464?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 17:25:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，Ubras、百丽和猫人以 1.76、1.75、1.73 的综合热度位列榜单综合热度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1240,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_5a67c7ae3e194e428c8b14810d5c4508@5345065_oswg382693oswg1240oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;功能垂直化+场景精准适配，价值观营销促内衣品类进阶情感消费&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;从细分赛道来看，春季内衣市场呈现「功能垂直化、场景精细化、价值观标签化」三大趋势，品牌通过技术升级与用户心智绑定争夺细分赛道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ubras、猫人、有棵树分别以「无尺码舒适」「抗菌保暖」「环保无痕」为核心，精准切分职场、地域防护、运动瑜伽等场景：Ubras 借妇女节推出「无束缚职场」空气感系列，依托无尺码 2.0 技术实现「隐形支撑」，解决女性通勤场景下贴身衣物与外衣适配的痛点；猫人则针对倒春寒与南方回南天，以石墨烯抗菌纤维打造「热八度」系列，通过「防潮+保暖」双效功能覆盖南北差异化需求；有棵树以「再生植物纤维」环保内衣绑定瑜伽场景，以「无痕无感」设计+旧衣回收计划，直击 Z 世代可持续消费与运动社交双重诉求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时各大品牌开展价值观营销：Ubras 弱化传统性感标签，以「女性悦己」重构内衣消费意义；有棵树借公益联动强化「责任消费」标签；猫人则通过地域化场景广告传递「健康防护」理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消费者既追求吸湿透气、高弹力支撑等功能硬指标，又需要产品承载文化认同与情绪价值，推动内衣赛道品类从「贴身衣物」升级为「生活方式解决方案」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;轻量化智能箱包革新极简出行场景，新中式设计撬动黄金配饰升级&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;随着天气转暖和节假日出游小高峰到来，春季出行需求增加，呈现出「短途高频、一人成行」特征，驱动箱包品类向「轻量化+智能化」升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以地平线 8 号为代表的品牌，主推 20 寸登机箱，主打轻量高韧材质、极简便携设计、TSA 海关密码锁双保险安全系统，精准适配年轻人「说走就走」的极简旅行场景，通过硬件功能集成解决传统箱包称重不便、易丢失等痛点，同时以「科技极客」标签重塑产品价值，满足用户实现「一箱轻装出行」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，婚庆季叠加金价波动期，珠宝配饰品牌中国黄金以「投资属性+文化仪式」双线策略受到广大用户追捧，热度高涨。以「新中式设计」弱化传统黄金的老气感，例如融入花丝、錾刻等非遗工艺，满足年轻人对「仪式感消费」与文化认同的双重诉求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此举既承接了婚庆市场对黄金「保值传承」的功能性需求，又通过「轻量化金饰+国潮审美」打破年龄圈层，在中小品牌信任危机中抢占「高信用+高颜值」心智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_6f396806a64d4efda007d529aeb97d08@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海舶无人船获数千万元 A 轮融资，已拿下多家头部厂商订单｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324709966047488?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 17:24:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，北京海舶无人船科技有限公司（以下简称「海舶无人船」）近日完成数千万元 A 轮融资，由浙江老渔翁集团旗下上海繁盛投资领投。融资资金将用于加大技术研发投入，建设人才团队，加快市场推广及产品化进程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「海舶无人船」成立于 2019 年，专注智能无人船全产业链的研发与制造，是北京市专精特新企业、国家高新技术企业及中关村高新技术企业。公司以智能无人船为载体，搭载高性能感知与超算硬件，借助 SaaS 技术与云巢平台，为客户提供全方位、多维度的水域 AI 智能解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年来，全球无人船行业进入高速发展期，市场规模持续扩大，根据 MarketsandMarkets 报告显示，2023 年全球无人船市场规模已突破 80 亿美元，预计到 2030 年将增长至 280 亿美元，年复合增长率（CAGR）达 15.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无人船产品具有实时性、精准性、智能性以及全面性等特点，能覆盖水域治理各环节，迅速响应监测需求，通过自动规划路线、分析预警，对大面积水域实现全方位监测，构建完整治理体系。其应用场景广泛，涵盖了生态环保、水文水利、环衞保洁、海上风电和海上油气、海洋观测、巡逻执法以及应急救援等多个领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="718,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_9343188264044484a0b679b017bcf291@6022551_oswg67304oswg718oswg402_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;无人船应用蓝图（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以海洋环境监测为例，在传统有人化监测模式下，监测人员人员需随船出海，不仅要面临复杂多变的海洋环境，且长时间作业易疲劳，影响监测连续性与准确性。同时，人工操作船只和监测设备，效率相对较低，难以实现大范围、高频次的监测任务，数据采集的全面性和及时性也大打折扣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对比之下，无人船凭借其先进的自主导航和避障技术，可在复杂海况下稳定航行，自主完成预设的监测任务；船上所搭载的多种高精度监测设备，通过预设程序能自动化数据采集与分析，有效提高了监测效率。它还能根据任务需求灵活调整航线和监测频率，覆盖大范围海域，为海洋环境监测提供了全面、及时的数据支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依托多元产品线及无人船采集的海量水域数据，「海舶无人船」构建了 「产品研发+场景服务 +数据应用」 的智慧水域一体化解决方案体系。在商业化层面，公司已形成无人船硬件产品、定制化技术解决方案、专业化数据服务的三大核心业务板块。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_ef52d64db87842478ee0b86a4dd31fe6@6022551_oswg83478oswg686oswg386_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;海舶无人船产品矩阵（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于不同场景及水域环境特点，「海舶无人船」针对性地推出了系列产品。比如经典的猎手系列，这款产品专为江河湖泊、水库等内陆水域任务设计，采用全碳纤维材质构建船体，耐用性和抗腐蚀性强；其强大的环境感知能力和模块化设计，集成了毫米波雷达与视觉系统，能自动检测障碍物，实现全流程高效自主航行，满足水质监测、水文测量、安全巡检、应急响应等需复杂任务的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对浅水区域的水文监测等精细化场景，「海舶无人船」锦鲤系列则突出轻量化，单人即可便携部署，结合智能手持终端，支持一键自主航行与应急避障；同时这款产品还能搭载微型多参数水质传感器，突破传统设备体积限制，在浅水区域完成厘米级精度数据采集，为生态治理提供精准的数据支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="700,394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_55291ca7be5e420786ecbadb167ba4a3@6022551_oswg90102oswg700oswg394_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;河马-抛洒饲料无人船，用于水产养殖（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「海舶无人船」核心部件的国产替代率已达到 92%，实现有效成本降幅 21%。公司正加快同头部船企、智慧城市承接商、水仪器商、政府及科研院校等合作，已在北京、天津、河北、山东、江苏、浙江及安徽等多个省市地区开展近千次水域技术服务项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「海舶无人船」将持续聚焦水域具身智能与数据处理核心技术攻关，不断迭代智能算法，实现水域数据处理全流程高效精准。同时，本轮融资后，公司还将在绍兴未来产业科创园建立华东运营中心，推进智能投料无人船总装基地建设，以优化生产流程并提高生产自动化程度，精准契合市场动态需求，推动产业加快落地应用。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海繁盛投资有限公司董事长陶华锋&lt;/strong&gt;表示，北京海舶作为智能无人船赛道的新锐黑马企业，其无论是产品研发还是市场布局均已取得长足的发展，并基于产业链闭环、船舶智驾核心以及水域数据分析三个维度建立行业壁垒。我们坚定看好海舶团队对水上自动驾驶赛道的深刻理解以及商业落地能力，本次老渔翁集团对海舶无人船的战略投资，集团旗下水产事业板块相关渠道资源将为其数字渔业产品及解决方案提供直接的行业资源和市场渠道赋能，为海舶在智慧渔业领域迅速抢占市场份额、拿下行业制高点提供直接助力及战略支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;绍兴鉴水科技城发展有限公司总经理宋清清&lt;/strong&gt;表示，鉴水科技城作为越城区创新发展的核心引擎，始终锚定低空经济、算力经济、无人驾驶等前沿领域。北京海舶作为水上智能无人船赛道的头部企业，凭借深厚的技术积淀与广阔的市场潜力，在行业第一梯队中展现出强劲的发展韧性与创新活力。我们将深度激活越城区优质营商环境的磁吸效应，通过构建「全链条赋能+全周期服务」的产业生态体系，为北京海舶量身定制一站式解决方案，以全闭环服务护航企业发展，助力其在智能无人船领域持续深耕，实现高质量、可持续发展，共同为区域经济注入创新动能。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球全景相机龙头影石创新即将上市，190 亿的市值低估了吗？ | 智氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324751590009344?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 16:32:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;丁卯，范亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;郑怀舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;风靡互联网的 Insta 相机距离上市仅一步之遥。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 3 日，「Insta 360 影石」品牌母公司影石创新公布中签结果，发行价定为 47.27 元/股，拟发行股份 4100 万股，粗略计算，募集资金金额达到 19 亿元，对应发行估值约 190 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据招股书披露，其募集资金主要用于以下两个方面：智能影像设备生产基地建设和影石创新深圳研发中心建设项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为科创板今年以来的第 7 家上市公司，影石创新基本面表现如何？上市后究竟会有怎样的表现？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;渠道多元，销往全球&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;影石创新成立于 2015 年，是一家以全景技术为基点的全球知名智能影像设备龙头，目前，公司围绕「Insta360 影石」核心品牌，形成了消费级智能影像设备、专业级智能影像设以及配件和其他产品三大产品矩阵，全面覆盖消费及商用场景，并且提供了广泛的创意性配件以扩充使用场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体来看，公司消费级产品主要聚焦在以 ONE R 系列、ONE（X）系列等为代表的全景相机和以 Ace 系列等为代表的运动相机；而专业级产品则是以 Pro 系列、TITAN 系列为代表的 VR 全景相机。根据 Frost&amp;amp;Sullivan 的数据，2023 年公司品牌「Insta360 影石」全景相机全球市场占有率 67.2%，排名第一；在运动相机领域，公司 2023 年全球排名第二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从经营模式上看，用一句话概括就是，公司自主在上游进行产品设计、算法开发并采购关键原材料，然后在中游通过代工（消费级产品）和自主生产（专业级产品）的方式制造成产品，并利用品牌效应进行背书，最终在下游经由线上+线下全渠道实现全球消费者触达。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整个过程中，技术含量和价值量更高的设计、品牌、销售环节主要由公司负责，这在一定程度上保证了其产品性能和质量的稳定性以及更新迭代的速度，而委外加工模式则更有利于其实现效率最大化，使得公司在保证产品力和品牌力的基础上，保证迭代效率和利润空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业绩表现上，2022-2025Q1，影石创新的营业收入分别为 20.41 亿元、36.36 亿元、55.74 亿元和 13.55 亿元，同比增速 78.16%、53.29% 和 40.7%，2022-2024 年的 CAGR 为 57.67%，整体处于高速增长状态；利润方面，2022-2025Q1，公司归母净利润分别为 4.07 亿元、8.30 亿元、9.95 亿元和 1.76 亿元，同比增速分别为 103.66%、19.91% 和-2.76%，2022-2024 年的 CAGR 为 56%，过去几年有着较好的盈利能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_3085afdd34b14a2db34779410357eceb@5335509_oswg25314oswg1080oswg302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新近 3 年业绩表现，数据来源：wind，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分产品看，消费级智能影像设备是目前公司的主要收入来源&lt;/strong&gt;，2021 年以来一直维持 80% 以上的占比且近两年小幅提升至 87% 左右；而专业级智能影像设备则出现了收入逐年下滑的趋势，2024 年收入占比降至 0.5% 以下。具体来看，2022-2024 年，消费级智能影像设备的收入分别为 17.04 亿元、31.32 亿元和 47.89 亿元，收入占比分别为 84.81%、87.18% 和 86.59%；而专业级影像设备的收入分别 0.48 亿元、0.34 亿元和 0.24 亿元，收入占比分别为 2.38%、0.95% 和 0.43%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="944,326" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_e9cd041009f14574a73131fb2a7e11d4@5335509_oswg51967oswg944oswg326_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新分产品业绩表现，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分渠道看，公司产品销售主要采用线上+线下、直营+经销相结合的模式。&lt;/strong&gt;线下渠道包括直营门店、经销商和 Best Buy、顺电、Sam's Club、Costco、Yodobashi Camera 大型商超或专业销售渠道。目前线下销售网络已覆盖全球的 10000 多家零售门店和 90 多座海内外机场；线上渠道则以&lt;strong&gt;官方商城和亚马逊、&lt;/strong&gt;天猫商城、京东等境内外主流的电商平台为主。2022-2024 年，公司线上/线下销售金额分别为 10.00/10.10 亿、16.85/19.07 亿、26.52/28.78 亿，销售占比分别为 49.75%/50.25%、46.91%/53.09%、47.95%/52.05%，整体分布较为均衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="934,744" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_6ea64e7d9b6a4cd38c0ecac015de1eb3@5335509_oswg132196oswg934oswg744_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新分渠道业绩表现，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;分国别看，截至 2024 年&lt;strong&gt;公司 76% 的收入均来自海外市场，但单一市场的集中度不高。&lt;/strong&gt;其中，美国、欧洲、日韩为主要出口市场，2024 年收入占比 23%、23% 和 8%，同期国内市场占比为 24%。这表明，贸易环境波动对影石创新业绩会有一定影响，但相对分散的海外布局不至于导致公司业务出现重挫。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;盈利能力源自精准定位&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2022-2025Q1，影石创新的毛利率分别为 51.49%、55.95%、52.20% 和 52.93%，净利率分别为 19.96%、22.81%、17.85% 和 13.01%。对影石创新毛利率、净利率的变动趋势暂且不表，从绝对值来看，其毛利率和净利率无疑处于一个较高水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="505,298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_9290e30bf96e4679a1a97ac130631efc@5335509_oswg3669oswg505oswg298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：近三年影石创新盈利能力对比，数据来源：wind，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对比来看，2024 年申万品牌消费电子指数的平均毛利率、净利率水平为 26.18%、7.33%，A 股品牌消费电子龙头安克创新的毛利率、净利率分别为 43.67%、8.95%。影石创新的竞对，美股上市公司 GoPro 毛利率、净利率分别为 33.85%、-53.94%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，影石创新是如何做到如此高利润率的？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如前文所述，影石创新的核心原材料主要依赖采购并非自产，而且主要产品的生产制造均依赖代工。2024 年，影石创新营业成本构成分别为直接材料 85.56%、外协加工 11.17%、制造费用 1.79%。&lt;strong&gt;因此，硬件成本并不是构成影石创新高利润率的主要来源。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在招股书中，影石创新给出了解释：公司高毛利率主要源自&lt;strong&gt;产品定价能力和销售渠道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先来看定价能力，2024 年，影石创新在营收中占比超 50% 的主力产品 ONE X 系列的平均单价 2641.55 元，已经连续三年实现上涨。而这种高定价能力主要源自公司产品能够&lt;strong&gt;精准卡位用户需求，以及客户对影石品牌&lt;/strong&gt;的高度认可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石创新创始人刘靖康在极客公园的专访中分享了其产品方法论，即&lt;strong&gt;自己不去定义场景，不去验证需求，直接就看哪些场景和需求是现成的。同时看这些客户有哪些痛点和问题。&lt;/strong&gt;影石创新联合创始人陈永强也在一场专访中指出「其实相机本身不是消费者需要的完整方案，还存在&lt;strong&gt;拍完不会剪辑和调色、不会用镜头表达的问题，&lt;/strong&gt;从相机到一个专业摄影师之间的差距，就是我们做技术储备的方向。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;想要实现需求驱动产品升级，背后需要公司在软件算法、硬件适配、产品迭代等方向的高强度研发作为支撑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从研发费用率的角度看，2022-2024 年，影石创新的研发费用率分别为 12.54%、12.31%、13.93%，2025 年一季度进一步提升至 17.09%。根据招股书，影石创新的核心技术主要包括全景图像采集拼接技术、防抖技术、AI 影像处理技术（AI 剪辑、调色）、计算摄影技术（图片消紫、单帧 HDR）、软件开发技术框架、模块化防水相机设计技术、音频处理技术和框架等，其中软件算法如 AI 影像处理、计算摄影、防抖算法、拼接算法等是实现其产品独特功能和体验的关键。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品迭代方面，影石新品推出周期在 0.5-1 年，整体生命周期约为 1-1.5 年。如其主力产品 ONE X 系列自 2018 年推出至今已经迭代至第五代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再看销售渠道，2024 年影石创新有 54% 的营收位于欧美日韩等价格敏感度较低的发达国家，国内销售额占比 24%。同时，影石创新在线上的直销渠道收入占比较高，特别是海外客户倾向于通过公司官网直接采购，而官网直销的毛利率水平（剔除合同履约成本、售后服务费）超过 65%，线下经销的毛利率则在 50% 出头。对比来看，竞争对手 GoPro 由于过度依赖经销渠道，导致毛利率远低于影石创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="650,452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_e610aec3d3c543b69ccfe2e3f6f136e1@5335509_oswg63421oswg650oswg452_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新各渠道毛利率（剔除合同履约成本、售后服务费） 数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但值得关注的是，24 年以来公司利润增速出现下滑，25Q1 甚至出现负增长，引发市场担忧。利润增速下滑背后，一方面，是由于公司加速拓展国内市场，竞争有所加剧，导致消费级产品均价出现下滑，同时，近两年 Ace 等低毛利产品起量导致公司产品结构出现变化，对整体毛利率产生了一定影响，致使毛利率从 55.95% 降至 2025Q1 的 52.9%。根据招股书的披露，24 年中国市场占比从 19% 提升至 23%，同期公司消费级产品销量从 138.60 万台提升至 222.96 万台，同比增长 60.86%，但平均单价则从 2259.32 元降至 2147.74 元，同比下降 4.94%。而 2024 年公司 Ace 系列产品收入占比从 2.7% 提升至了 10.4%，ONE X 系列产品占比则从 55.9% 降到了 52.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_db7eaf38730b4c91ba9ee9ba1bd841a1@5335509_oswg98193oswg1080oswg492_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新产品系列单价及收入变动，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="942,478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_777685ca2f784511be59c8d85ca78d4d@5335509_oswg77094oswg942oswg478_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新产品系列产销量变动，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="990,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_4cbb8d64a51640468fcfb0c3b9419770@5335509_oswg46987oswg990oswg736_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新产品系列占比变动，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，作为创新产品驱动增长的典型代表，近两年公司产品迭代周期明显加速，如在 2024、2025 连续两年升级产品，并在最新款中搭载了 AI 芯片。这导致公司产品成本以及研发费用和营销费用激增，共同削弱了净利润表现。根据招股书披露，公 25Q1 公司研发费用率同比提升 3.21%，销售费用率同比提升 3.18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="509,298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_57e0859f073f43df9aae8487f983186f@5335509_oswg3723oswg509oswg298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新销售和研发费用率变动，数据来源：wind，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;真的高枕无忧吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管过去几年影石创新呈现出了高增长、高盈利的表现，但对于未来的发展，公司并不完全高枕无忧。对于影石创新而言，行业市场容量偏低成为限制其未来增长上限的一个重要风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 Frost&amp;amp;Sullivan 数据，2017-2023 年，全球手持智能影像设备市场规模由 164.3 亿元增长到 364.7 亿元，复合年增长率达为 14.3%。其中，2023 年全球全景相机市场规模仅为 50.3 亿元，预计 2027 年市场规模将达 78.5 亿元，2023-2027E 复合增长率约为 11.8%；而同期全球运动相机市场规模为 314.4 亿元，预计 2027 年增长至 513.5 亿元，2023-2027E 复合增长率为 13.0%。也就是说，2023 年影石创新所在的全景相机和运动相机赛道的合计规模仅有 360 多亿元，而到 2027 年行业规模也不足 600 亿元，年均复合增速不超过 15%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_cd6283bac7d0403e9f0b7644def781d7@5335509_oswg47766oswg1080oswg371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：全球全景相机和运动相机规模预测，数据来源：Frost&amp;amp;Sullivan，申万宏源证券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然行业赛道整体容量有限且增速并不算惊艳，但从竞争格局上看，随着大疆等公司的进入，近几年行业竞争程度持续升级。而对照主要竞对 GoPro 从 2015 年后业绩持续下滑的表现，大概率可以认为过去几年影石创新的快速扩张在一定程度上是由于凭借更好的产品力、性价比等因素吃下了大量 GoPro 的原有市场份额。而目前看，影石创新在两个赛道均已处于龙头地位，尤其是在全景相机领域的市占率已经接近 70%，这种背景下，未来影石创新高增长的可持续性可能存在一定不确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="888,506" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_7e4ef02ca2514de6a6bb1e857c1108c6@5335509_oswg21244oswg888oswg506_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：全球消费级全景相机市占率分布，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而行业风险的化解需要影石创新积极拓展新的增长曲线。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如前文所述，影石创新的发展思路并不是开拓需求场景，而是针对现有场景做深耕，这在一定程度上导致过去几年公司对新业务的开拓并不算积极。在招股书中，其表示未来三年公司的业务仍是专注于全景相机、运动相机、专业 VR 相机的开发，并不断探索应用场景，如 VR 看房、影视制作与直播、智慧安防、机器人视觉等。这种表述也可以看出，未来公司的业务思路大概率还是聚焦在已有的产品上且对未来进一步的拓展计划并不算清晰。整体仍是以一个后发者的姿态在寻找新的增长领域，这种思路给其未来新业务曲线的开拓带来了较大的随机性，而如果未来影石创新无法成功拓展出除了全景相机和运用相机外新的业务曲线，那么，长期来看可能会对其发展产生一定约束。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;除此之外，另一个需要关注的是地缘政治波动对公司未来业绩稳定性的&lt;/strong&gt;影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，如前文所述，目前公司有超 70% 的业务来自于海外市场，虽然单一市场的占比并不算集中，但北美业务占比仍在 23% 左右，这意味着一旦中美贸易争端出现反复，很可能对其北美市场产生不利影响，从而影响整体业绩表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，IC 芯片、镜头模组、结构件等是公司的关键原材料，主要采购自索尼、安霸等国际品牌，在公司主营业务成本中占比较高，2022-2024 年，占比分别为 23.72%、23.15% 和 28.82%，而且芯片为主的核心原材料替代性较差。这意味着，如果后续因贸易争端影响芯片采购价格，可能会对公司产品成本造成较大冲击，影响产品定价，间接冲击业绩表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="964,488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_cccc208e94de4676868b3fab3e166d8b@5335509_oswg87628oswg964oswg488_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：影石创新关键原材料占比，数据来源：公司招股说明书，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，在招股书中，公司还披露了其竞争对手 GoPro 向美国国际贸易委员会提出了 337 调查申请，指控影石创新相关产品及配件、照相系统侵犯 GoPro 在美知识产权。美国时间 2024 年 5 月 1 日，美国国际贸易委员会正式启动了本次 337 调查，截至目前，调查事项仍在进行中。若最终调查结果对公司不利，可能会导致涉案产品无法在美继续销售，对公司经营业绩产生不利影响。同时若公司败诉，可能还需要对 GoPro 进行经济赔偿并承担律师费和案件费等支出，也有可能造成业绩波动。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;估值几何？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;作为一家影像设备品牌商，影石创新在 A 股市场难以找到业务相近的对标标的，而在美股市场虽有竞争对手 GoPro 上市交易，但 GoPro 近年来持续大额亏损，也难与影石创新直接对比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，对影石创新的估值只能采取选择类似业务流程、商业模式的企业作为对标参考，而&lt;strong&gt;目前最适合的对标企业就是安克创新。&lt;/strong&gt;原因在于，安克创新同样是知名的消费电子品牌，业务以海外市场为主，采用直销+经销、线上+线下的销售模式，毛利率 40%+亦处于较高水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，安克创新的静态市盈率约 25 倍，若影石创新估值完全对标安克创新，那么其 2024 年约 10 亿元归母净利润对应的市值就是 250 亿元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，上市后影石创新的市盈率水平大概率会超过安克创新。一个重要的原因是安克创新此前披露，公司 2024 年上半年来自北美地区的主营业务收入占比为 47.95%，影石创新 2024 年在美国销售收入占比仅 23%，其面临的贸易风险要低于安克创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，A 股市场新上市公司往往有新股效应，上市初期炒作氛围浓厚，影石创新以不足 20 倍的发行市盈率上市后，受益于高成长、高盈利和低估值提振，大概率会受到市场热捧，可以预见公司股价在上市初期会迎来可观上涨幅度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但正如前文所言，从未来的成长可持续性来看，影石创新目前依然聚焦于低行业容量的全景相机、运动相机领域，且新业务曲线开拓不足，未来成长性可能会受限，而对标标的安克创新已经成功拓展至耳机、音箱、智能家居等新增长曲线。&lt;strong&gt;因此综合来看，影石创新实际的市盈率水平可能会接近或者略高于安克创新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这意味着，对投资者而言，若影石创新上市后市值明显偏离前述的合理估值水平，及时止盈将会是一个更佳的选择。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免责声明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文内容仅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>卑微如我，才是游戏公司今天最重要的人｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3323546144172294?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 16:03:14  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓婵&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊，杨轩&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们保衞了上海！这是属于全世界玩家的胜利！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位玩家在《绝地潜兵 2》的 Steam 评论区激情留言。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但这次胜利，也戏剧性地酿出了一场「史诗级运营事故」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据游戏设定，5 月 20 日，光能族入侵了超级地球。超级地球一共有七座赛博大都市，对应着纽约、上海、瑞典等 7 座现实中的城市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;开战两天，几座城市相继沦陷，只有上海在中国玩家们的努力下苦撑，并等来了美国玩家们「放弃纽约、转战上海」的驰援，迎来了「中美大团结」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是打赢「上海保衞战」后，《绝地潜兵 2》却新增大量差评，因为玩家们发现上海的解放进度条卡在 99.9783% 不动了。他们怀疑「游戏运营设计玩家们应该在游戏公司所在地瑞典完成最终胜利」，而上海的胜利并不在运营的策划内，所以刻意锁了进度条，愚弄了大家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这场「事故」最终以游戏运营后知后觉发来上海捷报而告终。《绝地潜兵 2》在不久前，刚刚获得 TGA 2024 最佳持续运营奖项，因为它通过运营的力量，让玩家人数在跌至谷底后重新回春。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月，这场享誉太平洋两岸的战争以激昂的开头和不足的结局再次证明：一款游戏为什么「成也运营，败也运营」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="700,520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_85e6f0e9274042c6af74950219b8487f@10269314_oswg42504oswg700oswg520_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;推特截图&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="636,418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_0c393d566ecf43fe8e113df8519f6949@10269314_oswg49026oswg636oswg418_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;steam 截图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;运营之于一款游戏，正变得空前重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯公司 2024Q1 业绩会上，首席战略官詹姆斯·米歇尔说：「如果一款应该是常青树的游戏停滞不前，问题通常不在于游戏本身，而在于运营游戏的团队。我们需要改变团队，有时改变的是心态，有时改变的是人。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有正确的人运营游戏，就能获得正确的结果。」米歇尔说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏公司中的运营分很多种，跟玩家们（特别是手游玩家们）离的最近的，是「玩家运营」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「玩家运营」，或者说客服，并不是什么新工种。从 2000 年左右的页游时代开始，游戏公司就有了玩家热线中心，只是那时候既做不到这么精细，也没有精细的必要——直到整个游戏市场彻底进入存量竞争。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，中国游戏用户规模只增长了 0.94%。同时，各家游戏公司的新游戏管线数量下降，表现没那么好的新游戏被快速淘汰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏业粗放增长的时代过去了，正如中国今天的互联网行业的一样。存量时代，有新的生存法则。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这时候，用老游戏拴住老用户，就成了比以往任何时候都更重要的事——而这意味着对玩家运营这个岗位前所未有的考验。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;要拉住一个想离开的人，就要从 TA 出现那天开始服务&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;凌晨 2 点，闹钟响了。梁非立刻从床上爬起来，他有一场仗要打。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洗把脸，打开游戏，梁非看到盟友们已经基本到齐。他在盟友对话频道里重申了一遍今晚的战术，然后命大军进攻。盟友们在对话里发着「冲冲冲」、「杀杀杀」，跟迎面冲来的敌军短兵相接。梁非的屏幕上一瞬间全是密密麻麻的人头点和线条。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为某款 SLG 游戏某区第一盟的盟主，梁非每天像服兵役一样地在玩游戏。除了收集资源、壮大队伍、防守城池、攻打敌军之外，他还要加强团队建设——每个月，他给自己的副盟主，一个大学生，发 4000 块人民币工资，让对方负责侦察敌情和军队调度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然梁非尽心竭力，但最近他们的盟运势不佳，屡战屡败，几个重要的主力还被敌军挖走了。今夜这次突袭，他们本想着攻敌不备，必然稳操胜券，没想到再次战败。微信群里，好几位盟友负面情绪爆发，说了抱怨丧气的话。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在真实的军营中，也许这就是所谓的「扰乱军心」。但是盟主梁非无法责备他们，因为大家玩 SLG 游戏，都是为了体验战胜的爽感。频繁打败仗必然会导致玩家退游。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梁非正烦恼着，微信群里的游戏官方运营人员突然发来一张表。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;表上列着敌军账号的水平、战力，以及平均上号时间。这位运营人员对梁非的盟友们说，「敌军大多在晚上一点多上号，他们白天大概要忙着上班，所以下午两到三点钟才是最好的偷袭时机。」以及，敌军在地图的某个缺口防守力低，运营建议他们从那里侵入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一个非常重要的信息。「凭我们的力量，最多只能派几个内奸混到别人的群里面，获得一些边边角角的料，但他能得到平均数。」梁非很惊讶，对方作为官方运营，居然主动把其他玩家的隐私信息透露给了自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他知道对方是有意偏向自己，因此没有多问。梁非立刻调整策略，照运营的建议来打，果然大获全胜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仗打赢了，但事儿梁非忘不了。事情过去了几年，他仍然偶尔会想起这件事，并猜测背后的原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在他的猜想中，运营「拉偏架」的行为，肯定是不为游戏公司所支持的。但公司内部大约是有什么赛马机制，而这个运营怕他们频繁打输后退游，会影响自己的业绩，所以私下放了一次水。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏公司，也许是所有经济体中最懂自己用户的公司。玩家运营懂玩家，也许更胜于玩家懂他们自己。在梁非还不确定自己要不要退游的时候，运营就已经把他列为「防流失重点关注对象」了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这款游戏在今天的 SLG 游戏之中，不管是设计还是画风，都不是最强的。我之所以玩了这么多年，就是因为他们的玩家运营做得好。」梁非说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于对「登录频率下降」「副本参与率降低」「对战频繁败北」等数据的监测，游戏公司可以比玩家本人更早一步感知到他是不是想退游，然后提前让运营和客服介入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈世烜举例说，根据策略运营的策划，玩家在 BOSS 战中连续团灭 3 次，就会触发客服的任务，给玩家发出一条准备好的文案。而且，在这个过程中，也能做到「个性化」——基于玩家标签的不同，发出的文案内容也不一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在同一个副本没打过的情况下，不同层级的用户，可能会收到 6 种不一样的结果。」陈世烜说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，这些文案也不仅仅只是表达一下口头鼓励——某卡牌游戏会对连续 3 天未完成「日常任务」的玩家推送「任务一键完成券」，有些游戏会针对潜在流失玩家自动触发任务，刺激玩家重新回到活跃状态，因为他们发现如果不这样做，玩家因此而流失的概率会高达 70%。以及，手游一般 2 个月左右就会有一个较大的版本更新，就是为了不断保持玩家的新鲜感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拉住一个想离开的人，并不是这么简单的事。运营对玩家体验的干预，不仅仅是在察觉有退游风险时才发生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用陈世烜的话来说，「运营要做的是‘全用户全生命周期服务’」。从用户对一款游戏感兴趣开始，就要做运营了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一名运营，最常处理的玩家问题，就是账号封禁申诉。但除了这类一是一二是二的问题外，还有大量客诉是夹杂着情绪的不满：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玩家跟其他人在游戏里吵架被骂了、玩家觉得游戏角色的时装太贵了/太丑了/涉嫌擦边、玩家觉得角色设定 OOC 了（指角色做出了不符合人设的行为举止）、玩家 BOSS 战打不过、玩家抽不到想要的卡认为官方针对他、玩家认为官方偏袒一部分游戏角色而冷落了自己喜爱的角色……等等琐碎问题不胜枚举。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多时候，客服并不能真正解决问题。因为玩家希望客服能完全站在自己一边，但对一款游戏来说，官方给部分玩家「拉偏架」、「开后门」几乎是死罪。除非是重大失误，否则项目组也不太可能因为玩家众口难调的意见就立刻修改游戏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对玩家的愤怒，运营通常能做的，也就是灭火的工作。他们称呼玩家为主公/侠客/旅行者/长官/宝宝/兄弟，然后不断重复：您反映的问题我已经了解了，我会去反馈的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当玩家需求不能被项目组支持时，运营的价值才开始凸显，那就是用倾听来消弭愤怒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一名在一线做运营的员工说，玩家有时候并不是真的需要你帮他解决问题，他只是需要自己的声音被听见。「很多时候他们说完了，也就不生气了。但是如果没有人听这些话，玩家可能真的会气到退游。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;超高压工作与超预期服务&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;盛趣游戏运营「呆萌」的工作时间是每天 9:00-18:00，但即使下班，也会响应用户。每天 9:30 之前，她会把前一天晚上玩家发来的问题处理完。她负责对接的玩家总量大概 2000 多人，平均每天差不多有 40-50 位用户来找她互动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;呆萌只负责对接盛趣游戏付费等级最高的 VIP 用户。而她负责对接普通玩家的同事，每个人都有三四个企业微信，每天的消息都是「999+未读」的状态。这些同事们一整天坐在工位上敲击键盘，几乎没有站起来的时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;叠纸游戏客服火火平均每天要回复 120-150 名用户，在游戏版本更新、活动上线等高峰期，等待她接待的人数会增长到 200 至 240 名左右。每天下班前，她还要统计数据，对玩家意见进行汇总。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等着客服去处理的问题有很多，但客服权限却有限。「游戏有自己的运营标准，我们能做的就是尽可能平衡用户与游戏运营之间的关系，即不能打破游戏平衡，又要正面引导安抚用户，给予用户更好游戏体验与情绪价值。」呆萌说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像是横亘在玩家与项目组之间的一层海绵，运营团队要在玩家表达不满的时候，身段无条件地放柔和。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火火总会担心玩家生气，怕对方质疑自己解决问题的效率不够高。「其实我们能够深深共情玩家们的心情，会尽力引导和解决玩家的问题。」对当了 4 年客服的火火来说，要坐在这个岗位上，就必须情绪稳定、善于倾听。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;运营听起来是很高压的工作。网易游戏玩家花坞听说过敌对帮派的人打电话把客服骂哭的事情，这让她觉得很过分。但即便是她，也有控制不住向客服发脾气的时候。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏公司也有保护运营心理健康的办法。陈世烜说，网易的舆情监控系统，可以察觉到某些关键词突然飙得很快，然后提前做预案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「客服发现某些玩家情绪比较激烈的时候，我们内部立马就会新建项目，做好应对方案并实时监控，不会等客服被骂得不行的时候才有反应。」陈世烜说。「但是客服其实每时每刻都是很紧张的。因为他们更容易感受到用户的激烈情绪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏公司也意识到了帮运营纾解压力的必要性。包括网易和盛趣在内的许多游戏公司的运营办公室里，都有一面「荣誉墙」。他们会把玩家对客服的感激之言打印出来，整理成册，贴在墙上，为的就是给客服提供正面情绪支持和榜样的力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣的墙上已经挂满了锦旗，无处再挂。现在送来的锦旗，只能拍下照片，打印成手掌大小的卡片，夹在绳子上展示。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_82dfb8b58e2e4997acbcded50980fc8d@10269314_oswg772987oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36 氪摄影&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;翻看陈列在运营办公室杂志架上的「优秀案例」，就会发现，能让玩家主动送来锦旗的服务，不止是有求必应那么简单。如陈世烜所说，他们鼓励运营提供「超预期服务」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所谓「超预期服务」，指的是运营要给玩家制造惊喜——包括但不限于「记录玩家的喜好」、「给最近生活不顺利的玩家手写祝福卡片」、「帮玩家制作游戏角色表情包」、「给在游戏里结婚的玩家录制祝福视频」，甚至是线下请玩家吃饭、组织玩家们聚会、参与玩家的婚礼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣游戏运营呆萌回忆，去年，盛趣为旗下游戏《传奇》举办线下活动，邀请玩家们来总部参观。他们为全服排名前十的玩家包机票酒店，除了线上服务，还提供一站式线下全程接待，运营部门全员出动，到高铁站、机场专车接送，全程陪同他们参观和聚餐，倾听用户心声。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;花坞的朋友因为玩《一梦江湖》而与网友恋爱，并最终「奔现」成为夫妻。在他们的婚礼上，《一梦江湖》的客服、Coser 等来了二十个人一起庆祝。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250605/v2_dbeb9fa001d94d68a58af1500317ca75@10269314_oswg527781oswg1920oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《梦幻西游》集体婚礼&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在一些社交属性强的游戏中，运营的工作除了让玩家对自己满意，还要让玩家之间形成「强友情连结」，使玩家因为不忍心离开游戏里的其他朋友而持久留存。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，陈世烜的团队常常「作东」，组织玩家线下聚会、聚餐。在他的职业生涯中，已经数不清自己做了多少次这样的东道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这相当于用‘人情债’绑定用户，比单纯发优惠券更有效。」陈世烜说。运营提供「超预期服务」，是为了让用户不忍删号，或者即便流失，也能因情感连接回归。「最终靠的不是算法，而是人情。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;游戏运营不是新��事&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;呆萌的直属上司乔嫣是游戏行业最早做客服工作的人之一。2002 年，在银行都还没开始提供 24 小时客服电话服务的时候，盛趣就推出了国内第一个能为玩家提供 7x24 小时电话服务的 Call Center。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;乔嫣从在盛趣 Call Center 接电话开始，见证了游戏公司过去二十年把用户运营做得越来越精细的全过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「早期我们的服务很简单，就是用户打电话反映问题，我们解决。」乔嫣说。直到微信的提示音取代了电话的叮铃铃声，私域用户运营系统和 AI 工具的进步使精细化用户管理成为可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，他们跟陈世烜所说的一样，「对用户生命周期全面管理」，从用户的新生、成熟、衰退以及到最后的流失，都有对应的策略和手段，并且越来越精细。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在激烈的游戏市场竞争中，一切都是为了延长用户的生命周期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;庄明浩，趣丸科技副总裁兼首席战略官、前 VC 从业者，也曾在盛趣游戏的客服中心工作过。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「当年游戏公司成立客服团队的逻辑很简单：如果用户产生的收益已经超过了我购买他的成本，那么我理应对他更重视。」庄明浩说。「但是今天跟上一个时代不同的是，整个游戏行业现在已经变成了一种零和博弈，获取玩家变难了也变贵了，这就需要客服提供更多的服务来‘拴住’玩家。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年，游戏公司获取一个轻度游戏玩家，需要花费 10-30 元，重度游戏则为 50-80 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2024 年，轻度游戏玩家在 iOS 端的买量成本涨到了 35-40 元。MMO、SLG、二次元之类重度游戏玩家在 iOS 端的买量成本高达 100-400 元/人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玩家变贵了，游戏公司的买量成本也水涨船高。据 36 氪基于公司财报及第三方研究机构数据拆分估算，2024 年，B 站游戏、完美世界、三七互娱、网易游戏、腾讯游戏的买量成本分别约为 5 亿、10 亿、100 亿、60 亿、40 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「游戏厂商花大价钱买到用户之后，一旦流失，厂商便彻底失去触达能力。」陈世烜说，所以今天才会有很多公司去学习网易、腾讯，看看他们是怎么延长自己的常青树游戏的生命的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《和平精英》6 岁，《阴阳师》9 岁，《王者荣耀》10 岁，《梦幻西游》22 岁，《大话西游》24 岁。网易和腾讯也不是从一开始就意识到了运营的重要性——直到自己的几款主流游戏经历「中年危机」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，陈世烜开始为网易搭建私域运营团队。一切从零开始，网易在重庆租下了两层写字楼，并在一年内安放了 400 名员工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这 400 人一开始的工作，就是把用户导进企业微信和个人微信好友里。陈世烜记得当时如同开闸泄洪一般，一天就有 10 万玩家流入他们的私域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下来的两三年，这支团队添加了 2000 万网易玩家的微信好友。为了承载这么多人的互动需求，网易的私域运营团队也扩张到了千人以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「历史是一个轮回。」陈世烜说。在他刚入行的时候，网易游戏内部就有 GM（游戏管理员）频道，玩家可以在频道里跟管理员聊天。过年的时候，客服 NPC 还会去拜访玩家在游戏内的宅邸，给他们拜年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这也许就是运营的早期形态，游戏运营并不是新故事。只是说在行业飞速发展的时候，各家公司不会用那么多的人力和资源去跟用户搞这么大体量的沟通。」陈世烜说。「前几年，大家的核心还是获客，搞新增。很多游戏搞换皮一波流，他自然不会去考虑做长线运营，因为可能这批玩家玩 3-6 个月就彻底流失了。但是现在就不一样了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这背后有版号收紧的原因，有游戏玩家成熟的原因，也有互联网公司越来越保守的原因。总之，延长游戏的生命周期成为了最重要的事。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;「窝窝囊囊」的运营，看着一批年轻人长大&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「流云墨黛」今年 33 岁，今年是他玩《穿越火线》的第 14 年。在本文中，他特别提出希望以自己的游戏 ID 名「流云墨黛」出现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「最早我年轻的时候，也会去跟客服吐槽，会去 diss 马化腾什么的，说一些屁话。」流云墨黛最初接触《穿越火线》时，是在大学宿舍里跟室友们一起玩。大家在游戏里玩得不痛快了，就会去找客服抱怨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客服解决不了问题的时候，流云墨黛和室友们会觉得客服没有重视自己，少不了说一些垃圾话。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在流云墨黛回想起那些时光，会尴尬地笑笑，说「那时候我们真挺傻的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在不可能奢望来访者人人礼貌的前提下，客服还要提供「超预期服务」。他们的动力并不是金钱。大部分的游戏公司都不会把客服的薪资与玩家的氪金水平挂钩，因为一旦这样做，有可能会诱导客服「逼氪」，导致玩家反感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然说「基于对游戏的爱而在工作」听起来有点虚，但在运营这个岗位上，也是一部分事实。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;许多游戏公司在招募客服岗时，HR 问的第一个问题，都是「你是否是我们公司游戏的玩家？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈世烜是从 2003 年就开始玩《大话西游》的老网易玩家，呆萌是从 2008 年就开始玩《彩虹岛》的盛趣玩家，火火也是叠纸游戏的资深玩家。他们都是因为「喜欢游戏」这么简单的理由，就去了游戏公司工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈世烜在网易招募私域运营团队时，第一条要求就是：客服必须是从游戏玩家群体里选出来的人。因为只有热爱这款游戏的人，才能从服务其他玩家的过程中获得成就感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在火火跟玩家们的对话框里，并不是一切都与游戏相关。很多玩家会把她当做「树洞」，来倾诉日常生活中的烦心事。「比起服务方和被服务方的关系，我们也希望让玩家感觉我们之间更像是朋友。」火火说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾经跟《穿越火线》的客服调侃过马化腾的流云墨黛，大学毕业后也去了腾讯工作。有些事情是他工作后才明白的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2011 年左右，腾讯微博还很火，流云墨黛做了个人黄 V 的认证，但是当时展示的信息有错误。在找腾讯微博的客服没有解决问题之后，他找了《穿越火线》的客服，对方居然帮他把问题解决了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当时的腾讯微博属于一个独立的事业部，跟腾讯游戏完全是两个部门。那位客服为了一个从来没见过面，也没多少零花钱在游戏里氪金的大学生，去另一个事业部找关系，帮他处理了问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当时的流云墨黛并没有意识到这是一种超出工作范围的服务。那之后，他们就像朋友一样。那位运营偶尔会对他提一些要求，比如说做做拉新、做做调研问卷、打打满意度好评什么的，流云墨黛也积极回应了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在那个年纪，我没什么钱氪金，我能做的也只有这么多。」流云墨黛说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再后来，流云墨黛去了腾讯实习，而那位运营离职了，两人从未见过面，也不再有联系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;念念不忘，必有回响。在他玩《穿越火线》的 14 年里，他总共氪金了十几万，但大部分都是在自己工作有了收入之后才花的。过去几年，他也尝试过其他的新枪战游戏，但没有一款让他留下来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我从来没想过退游，我倒是怕它先离开我。我真怕这款老游戏哪天停服了。」流云墨黛说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「老游戏」《传奇世界》《彩虹岛》当客服的呆萌，也见证了很多玩家的人生变化。她的工作记录里，写着玩家们在朋友圈里分享过的一些重要人生节点——谁的孩子出生了，谁晒了结婚证等等，以便在一年后祝对方生日快乐或者结婚纪念日快乐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为爱玩《大话西游》而入职了网易的陈世烜，在游戏里认识了自己后来的妻子。他常玩的角色「老头仙」成为了他在玩家圈子里的代号，也是他用了十几年的微信 ID。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这款游戏基本就是我的一生。」老头仙说。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深创投独投，多维高精度电机研发商「国奥科技」完成数千万元 A 轮融资  | 36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324472875624963?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 14:45:32  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;张冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，国奥科技（深圳）有限公司（以下简称「国奥科技」）近日宣布完成数千万元 A 轮融资，本轮融资由深创投投资，资金将主要用于扩大产能，以及加速高端半导体、汽车、机器人等领域的产品研发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「国奥科技」成立于 2018 年，是一家专注于多自由度精密电机研发与制造的高科技企业，致力于为半导体设备、精密自动化等领域提供高精度运动控制解决方案，&lt;strong&gt;2024 年获评为深圳市专精特新中小企业。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「国奥科技」自主研发的「一体式直线旋转电机」可实现二自由度微纳米定位，软着陆功能，精准力控达±0.01N，&lt;strong&gt;可应用于半导体先进封装、高精度量测、3C、光声电精密贴装、协作及人形机器人等领域，多款产品已被半导体、3C 头部厂商采用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、抓住半导体设备国产化趋势，自研高精度电机已为多家头部客户供货&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在半导体等高端制造领域，电机是各类精密制造设备高效、稳定运转的关键。通过高精度的运动控制，精密电机可以实现微米甚至亚微米级别的定位和动态调整，确保复杂制造工艺的精准执行。例如，在半导体芯片的贴装过程中，电机能够实现芯片的精确吸取与放置，保障芯片制造的良率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「国奥科技」创始人李思阳博士毕业于香港理工大学，研究方向为多自由度电机，毕业即创立「国奥科技」，希望把研究理论在实际应用中落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半导体设备国产化的大趋势，给了「国奥科技」进入市场的机会。&lt;strong&gt;在李思阳看来，半导体设备有几个比较关键的要求——快、准、稳，从物理层面来说，这些要求是相互影响甚至相互矛盾的「不可能三角」。&lt;/strong&gt;传统国产设备与进口设备的差距，就在于难以兼顾这几个指标，往往需要在某个指标上妥协、降低标准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「国奥科技」基于新型多自由度电机理论，设计了全新的技术方案。传统电机一个动子加一个定子，只能做旋转或直线一个维度的运动，「国奥科技」电机一个动子可以做双轴运动，既可以旋转，又可以直线运动。「当直线和旋转运动同时在一个电机中实现时，我们的执行精度就会更高。而且我们没有任何机械传动，机械连接全部采用直驱的传动方式，通过磁场变化来控制运动的速度、节拍、力。」李思阳总结道。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="600,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_94a5900127ee4405b51ef8168fa526f9@16805102_oswg13599oswg600oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「国奥科技」LRHS5040 和 LRS1025 产品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，再先进的技术方案仍需经过实际应用场景的验证，尤其在半导体设备领域，往往需要根据客户使用反馈进行二次开发。在应用研发过程中，几家头部客户为「国奥科技」提供了足够的技术支持。研发团队共同从结构端、材料端、生产端、装配端等供应环节逐个倒推，进行系统性优化。最终，&lt;strong&gt;「国奥科技」产品在三个关键指标上实现突破：一是高速状态下的力控，8G 加速度、1000 毫米每秒运行速度状态下，能做到 30 克压力±3 克的力控指标；二是输出轴的直线度稳定在±1μm；三是输出轴的径向跳动稳定在±1μm。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 7 月，「国奥科技」产品进入头部客户半导体封测线。在此基础上，「国奥科技」正在往半导体中前道工艺延伸，今年将针对半导体前道设备发布新的产品序列，将客户从后道设备厂向前道设备厂拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、做应用型研发，拓展 3C、新能源等领域市场&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;围绕底层技术方案，「国奥科技」开始根据市场需求做应用型研发，瞄准以苹果供应链为代表的 3C 领域，用多自由度精密电机替代传统的伺服电机加丝杆的解决方案。在李思阳的描述中，从半导体到 3C，是一种「降维」的产品规划：「这类产品以成本为考量，会降低一些精度要求和技术指标要求，因为这个行业确实不需要那么高的指标要求。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，技术要求的放宽也意味着竞争门槛的降低，3C 领域商业竞争更为激烈，价格之外需要比拼产品的一致性和稳定性。&lt;/strong&gt;据李思阳介绍，电机零部件装配工艺流程复杂，对各个加工件的精度确认也很关键，「国奥科技」在一次次产品试验和实际迭代中积累的 know-how 成为竞争壁垒，实现高质量状态下的降本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李思阳预计，3C 领域需求量大，随着相关产品的稳定量产，未来出货量将呈现几何倍数增长。&lt;strong&gt;为满足产能需求，「国奥科技」2024 年已在赣州布局第一个自有机加工厂和装配工厂，更好把控量产交付质量和项目成本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="929,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_08f110bb0e844f89b578b8e1fb087776@16805102_oswg585237oswg929oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「国奥科技」无尘生产车间&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，「国奥科技」正在推进新能源汽车、机器人、医疗等领域的产品研发。新能源汽车方面，和造车新势力合作研发新型技术，以满足新能源汽车一体式车身压铸及轻量化需求，实现国产替代，产品预计今年落地；机器人领域，从协作机器人、人形机器人到灵巧手研发一整套直线旋转双轴的模组解决方案，今年年底给内部客户送样；医疗领域，将根据市场需求逐步推进产品研发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;从 3C、新能源汽车到机器人，「国奥科技」的应用研发思路是贴近有刚性需求的市场。&lt;/strong&gt;「我们比较关心的是，这个需求到底是不是刚性需求。」李思阳进一步阐释，「比如新能源汽车制造就是个非常刚性的需求，已经在用进口方案，但价格特别贵。国产化能先做出来，而且还有技术优势，那就简单多了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来规划上，「国奥科技」进入提升产能的关键时期，2025 年销售收入预计同比增长 100% 以上，首要任务是扩产能，以确保产品的交付。&lt;/strong&gt;同时实现半导体中前道、新能源汽车、机器人等新业务线的产品突破。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未来产业&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未来产业」持续关注城市发展、产业转型和创新创业项目落地。寻求报道可邮箱联系 wangfengzhi@36kr.com 或扫码联系作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企业投资指南内参》，依托在经济圈产业群、区域重点推进规划与招商领域的深厚积累，36 氪通过提供深入详细、更为及时、独家专有的全面信息服务，为政府部门提供高效、精准的产业项目内参；助力项目方匹配产业资金、链接关键人脉、快速融入新的产业生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_db821f2a4e98405a9be2068e91075bed@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/431p6UOAYM90wayHPfEDFA"&gt;「36 氪未来产业」&lt;/a&gt;，作者：张冰冰，阿至，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人口老龄化加速，银发经济如何破局？｜聪明的钱</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324565373528582?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 13:23:30  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「爸妈退休后比我还忙，旅游、跳舞、上老年大学，钱包捂不住了！」——这可能是很多家庭的真实写照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「养老院一床难求，靠谱护工哪里找？」——老龄化加速下，服务短缺的痛点日益凸显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「都说银发经济是蓝海，企业该怎么‘游’进去？」——面对老年人口的大市场，机遇与挑战并存。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当中国跑步进入老龄化社会，「银发族」的消费力量正悄然重塑市场格局。2022 年，我国人口结构迎来历史性拐点，老龄化进程明显提速。国家在 2024 年更是连发三份重磅政策文件，全力应对老龄化和改善民生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，邻国日本的「先行者经验」，在人口老龄化将引发消费结构深刻变化的当下，对我国具有重要借鉴意义。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人口老龄化后消费结构的变化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）我国人口老龄化进程有所加速&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年来，我国 65 岁以上老年人口占比持续上升，2020-2024 年年均提升约 0.6 个百分点，增速快于 2010-2015 年的 0.3 个百分点和 2015-2019 年的 0.5 个百分点。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="692,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_f949dd03494c474f97f2fd27431074d4@5579416_oswg43255oswg692oswg469_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：我国 65 岁以上人口占比有所提升（%）&amp;nbsp;数据来源：Wind，东吴证券研究所测算&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比欧美，中国、日韩等亚洲国家从老龄化社会进入深度老龄化社会的速度更快，时间更短。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2023 年底，50-60 岁人群是主要人口组成部分，而且我国老年人口整体低龄化，在护理、旅游等服务方面消费需求旺盛。因此，未来的 5-10 年，是发展银发经济的关键时期。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_d307633a53fa466ab87f5d495d8196ce@5579416_oswg56809oswg1080oswg702_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：各年龄段人口占我国人口比重（%） 数据来源：wind，东吴证券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）日本老龄化后的消费结构变化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本是老龄化严重的国家，2023 年 65 岁以上人口占比近 30%，2006 年进入人口负增长时期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费总量「失速」。&lt;/strong&gt;1994-2006 年，日本私人消费年均复合增速 0.8%，2007-2024 年降至 0.2%。这主要是因为年轻人少了，消费主力萎缩；老年人虽然消费意愿高，但收入低，消费增量抵不过青年消费流失。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="698,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_abbdc5e832644de5ba1483591b7c9f49@5579416_oswg51684oswg698oswg458_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：人口老龄化下日本消费增速中枢持续下行，数据来源：Wind，东吴证券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;消费结构「洗牌」。&lt;/strong&gt;日本家庭的食品、医疗保健等必选消费占比上升；而住房相关、服装鞋类等可选消费占比下降。医疗保健消费增速较快，服装鞋类、交通通信、文化娱乐等增速明显放缓。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_2f1166f0813848dc96b215f2c979abd1@5579416_oswg62513oswg1080oswg581_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：日本家庭消费结构变化（%） 数据来源：Wind，东吴证券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不同年龄段的消费者各有各花钱的地方，&lt;/strong&gt;青年家庭砸钱在租房、穿衣打扮、文化娱乐上；中年家庭教育支出是大头，穿衣玩乐的预算少了，个人护理需求上升；老年家庭的钱主要花在饮食、医疗和个人护理消费上，但也有享受型消费的意愿。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_9ed72f8966e1462695d595995041fc31@5579416_oswg57401oswg1080oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：不同年龄段消费偏好的差异决定了整体消费结构变化（%） 数据来源：日本统计局，东吴证券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）我国老龄化程度加深对消费的影响或弱于日本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比日本当年的困境，中国应对老龄化冲击可能更有韧性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是居民收入方面，日本 20 世纪 90 年代房地产泡沫破裂后，家庭可支配收入长期低增长，甚至经历了负增长时期。而我国 2022 年后，居民人均可支配收入以 5% 以上的增速平稳增长，为消费提供基础。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="699,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_45c353f83a384f3aaa9589a5d827e883@5579416_oswg32387oswg699oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：我国居民收入增速中枢仍保持在 5% 以上（%） 数据来源：Wind，东吴证券研究所&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是城镇化率方面，日本人口负增长时，城镇化率近 90%，相比之下，我国 2022 年城镇化率仅 65%，提升空间大。此外，从人均消费支出的维度来看，城镇消费大约是农村的 1.8 倍，而且我国城镇化率与居民消费正相关，由此可以推断出我国消费潜力较大。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="682,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_b8cbff094e664f37b6023e8a9fcc018b@5579416_oswg35439oswg682oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：我国城镇化进程仍有较大空间（%）数据来源：海关总署、Wind，东吴证券研究所测算&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;人口老龄化加剧下如何发展银发经济&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）日本发展银发经济的政策脉络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本发展银发经济，经历了清晰的三个阶段，政策是关键推手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一阶段：1970 年-1993 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本 1970 年进入老龄化社会，并且在石油危机后经济向服务业转型，推动养老服务兴起。政策上，颁布《老年人福利法》等，成立银发服务振兴指导室，引导社会资本参与，银发服务业开始走向规范化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二阶段：1994 年-2005 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1994 年日本进入深度老龄化社会，泡沫经济破裂促使银发产业发展，注重公共福利设施建设。1997 年通过《介护保险法》，并于 2000 年实施，推动银发产业市场化，政府、企业、社会共同参与，缓解财政压力，盘活市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三阶段：2006 年至今。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2006 年日本人口负增长，老龄化加深，银发经济快速发展。介护保险制度不断完善，成功吸引更多企业和组织进入到护理服务领域。同时，日本政府鼓励企业研发开发护理机器人等，并给予企业一定的税收减免，推动智慧养老的发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梳理日本银发经济的发展脉络可以发现，&lt;strong&gt;日本银发经济发展的关键举措是 2000 年《介护保险法》的实施&lt;/strong&gt;，它顺利推动了引发经济的市场化发展，分摊了老年护理的巨额成本，让老人手里有更多闲钱用于享受型消费，从而缓解了整体消费收缩的颓势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）日本模式对我国的借鉴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;借鉴日本经验，中国发展银发经济可重点发力两招。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其一，建立完善的长期护理保险制度。&lt;/strong&gt;我国长期护理保险资金主要依赖医保和财政补贴，压力山大。可借鉴日本的做法，按人口结构和收入差异制定规则。参保范围和累进缴纳比例都差异化设计，这样既能调节收入差异，又能缓解医保压力。同时，统一长护险资金支付范畴，并根据市场供给的新产品、新服务，动态调整报销范围，让保障跟上需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其二，着力提升低龄老年群体的再就业。&lt;/strong&gt;老年群体的消费边际倾向高于青年，也就是说如果老年群体和青年群体赚相同数额的工资，老年群体会更愿意花出去。此时如果让他们有收入，就能直接带动消费。制度上，借鉴日本出台相关法律提供保障；就业渠道上，地方政府提供适合岗位信息和「轻就业」岗位；就业能力上，提供技能培训；对雇佣老年群体的企业发放补贴，提高企业积极性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;银发经济非「夕阳」，而是「朝阳」。抓住未来 5-10 年低龄老人红利期，借鉴国际经验完善制度设计，激发市场活力，中国的「银发浪潮」完全有望转化为推动经济增长的「金色动力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*原文来自东吴证券报告《老龄化进程下的消费变迁和银发经济》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文内容由 AI 整理，不代表作者看法。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>本末科技完成数亿元 B 轮及 B+轮融资，加速机器人与直驱技术产业化落地</title>
      <link>https://36kr.com/p/3324371342944770?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 10:08:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;硬氪从多个信源处独家获悉，「本末科技」已完成 B 轮及 B+轮融资，累计金额达数亿元人民币。本次融资由北京市先进制造和智能装备产业投资基金领投，北京市新材料产业投资基金、顺禧基金、联想之星联合跟投，星辰资本担任长期独家财务顾问。融资资金将主要用于三大方向：面向新兴需求的电机柔性化设计和生产，继续提升直驱关节模组规模化交付能力，加速机器人产品开发迭代与多场景商业化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、技术驱动：直驱关节模组与轮足机器人双轮突破&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;据公开信息展示，本末科技成立于 2020 年，从事机器人本体及机器人动力模组的研发及生产，目前已设立机器人和核心部件两大事业部，并组建了一支超过 150 人的技术研发团队。公司在东莞松山湖设立两大研发中心——具身智能机器人技术开拓中心与直驱关节模组技术预研中心，已构建起「机器人本体+核心部件」的双重研发体系，并配备大型生产基地，形成从设计、打样、生产、检测、认证的全链条闭环能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在核心部件领域，本末科技推出了具有高精度、高功率密度、低噪音等特性的谱系化直驱关节模组产品矩阵，构建了适用于不同场景的核心零部件产品线，涵盖泛机器人、工业自动化、医疗康复及健身娱乐等领域，实现了核心零部件的全栈自主可控。在交付能力建设方面，公司持续推进生产基地的智能化改造。目前，已自主设计并建成了十余条自动化生产线和半自动生产线，以满足市场需求的爆发式增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_ac5c6d9fbf09425da23e50eff9b13cc8@16805102_oswg348737oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;本末科技直驱电机与关节模组&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能赛道，本末科技打造全球领先的开源轮足机器人平台，已推出刑天、TITA、D1 等多款轮足式机器人产品。通过机器人本体的模块化设计与形态多样化探索，结合大模型积累海量场景数据，推动机器人在复杂环境中的适应性与应用价值提升。在产品迭代升级方面，加速轮足式机器人运动控制算法优化与硬件设计，提升环境适应能力，集中在巡检、短途配送、智能工业、智能园区等场景打造应用落地，推动机器人从「功能实现」到「价值创造」的跨越。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250606/v2_555bde7c40c14d03959ef718346a161c@16805102_oswg272804oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;本末科技轮足机器人&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、商业化加速：千万台年交付量与净利润突破&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;据市场信息显示，凭借自身技术壁垒和产品竞争力，本末科技已与国内多家头部机器人厂商及智能家电厂商达成深度合作，其产品已覆盖扫地机器人、智能洗地机、空气净化器、高端洗/烘衣机、智能健身设备、宠物机器人等数十款品类，并实现了直驱关节模组的规模化交付，预计 2025 年关节模组交付量将突破千万台。鉴于目前具身智能行业市场分散、产品定义模糊、产品多样化、打样频繁、试错成本高等痛点，本末科技于去年推出了柔性快速交付业务，组建了专业化的工程师服务团队，并基于大语言模型（LLM）和生成式人工智能（GAI）等技术，构建了全新的柔性交付生态，致力于服务全球数十万家中小型机器人企业和高校团队，加速机器人行业的创新发展。该业务成立一年时间以来，已累计服务近千家机器人企业客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在机器人本体商业化方面，本末科技机器人产品累计交付量也已达数千台，出口到欧盟、北美、澳洲、中东等全球 50 多个国家和地区，成为全球轮足机器人出货量最高企业，场景覆盖教育、工业巡检、物流配送、服务交互等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本末科技在营收层面已连续数年保持数倍增长，成为国内机器人行业稀缺的「盈利型企业」，验证其商业化模式的可持续性。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;三、行业展望：技术闭环驱动产业革新&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;纵观资本侧与产业侧的押注与青睐，本末科技在行业已迎来「关键节点」，以直驱技术为核心，构建了从零部件到整机的完整技术体系，并结合大模型加速形成机器人「运控-感知-决策-执行」的技术闭环，其轮足式机器人平台在灵活性、能效比上展现显著优势，推进具身智能的场景落地与产业价值，让机器人真正成为服务千家万户及各行各业的「新质生产力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/6y6YAM9PeAtG57kbsI4IzQ"&gt;「硬氪」&lt;/a&gt;，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港证监会向持牌法团发出指引，预防客户帐户内的未经授权交易</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325012768025089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:57:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据香港证监会网站消息，因应近期骗徒透过仿冒诈骗流动文字讯息中的超连结发动攻击（通常称为短讯仿冒诈骗）的事故有所增加，香港证监会今天向持牌法团发出相关指引，以预防客户帐户内的未经授权交易。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前多数下跌，新东方跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325008995543297?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:54:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，新东方跌超 2%，名创优品、腾讯音乐、网易、蔚来、跌超 1%，阿里巴巴跌 0.68%，京东跌 0.55%，小鹏汽车跌 0.55%，百度跌 0.41%；理想汽车涨超 1%，微博涨 0.63%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前普涨，特斯拉涨超 4%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325005941270791?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:50:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前普涨，截至发稿，特斯拉涨超 4%，亚马逊涨超 2%，谷歌、Meta、英伟达涨超 1%，苹果涨 0.83%，微软涨 0.56%，奈飞涨 0.55%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>孩子王：拟通过控股子公司收购丝域实业 100% 股权</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3325000480663808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:45:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，孩子王发布公告，公司拟受让关联方五星控股持有的江苏星丝域 65% 股权。为强化产业协同和资源整合，钜子生物、自然人陈英燕、王德友拟同时受让五星控股持有的江苏星丝域 10%、8% 及 6% 的股权，本次股权转让完成后，江苏星丝域将成为公司的控股子公司，鉴于本次股权转让前江苏星丝域的注册资本尚未实缴，且无实际经营活动，本次股权转让中，公司、钜子生物、陈英燕及王德友受让江苏星丝域股权的价格均为 0 元。另外，公司拟通过江苏星丝域现金收购丝域实业 100% 股权，转让价格为 16.5 亿元。交易完成后，公司间接持有丝域实业 65% 股权，丝域实业将成为公司的控股子公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华晨宝马人事调整：宝思齐将出任总裁兼首席执行官，戴鹤轩返回德国任职</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324993481009417?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:38:16  +0800</pubDate>
      <description>华晨宝马董事会今日宣布人事任命，宝思齐将自 2025 年 8 月 1 日起，接替戴鹤轩出任华晨宝马总裁兼首席执行官；戴鹤轩将于 2025 年 7 月 31 日结束其在中国的任期，返回德国，担任宝马集团首席信息官及信息技术部高级副总裁的新职务。（新浪科技）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 海越：上交所决定终止公司股票上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324991794080001?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:36:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，*ST 海越发布公告，上海证券交易所决定终止公司股票上市。公司股票进入退市整理期的起始日为 2025 年 6 月 16 日；预计最后交易日期为 2025 年 7 月 4 日。*ST 海越同日公告，因涉嫌信息披露违法违规，中国证监会决定对公司立案。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国 5 月季调后非农就业人口增 13.9 万人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324988475582985?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:33:11  +0800</pubDate>
      <description>美国 5 月季调后非农就业人口增 13.9 万人，前值由增加 17.7 万人修正为增加 14.7 万人。美国 5 月失业率为 4.2%，前值为 4.2%。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：对与马斯克进行对话「不太感兴趣」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324987388652033?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:32:04  +0800</pubDate>
      <description>据报道，特朗普表示，对与马斯克进行对话「不太感兴趣」。他称，马斯克「失去了理智」。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新希望：5 月生猪销售收入同比下降 6.01%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324986877978883?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:31:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，新希望发布公告，公司 5 月销售生猪 133.39 万头，环比变动-16.42%，同比变动-2.41%；收入 19.72 亿元，环比变动-13.43%，同比变动-6.01%；商品猪销售均价 14.59 元/公斤，环比变动-0.75%，同比变动-5.38%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米汽车高阶驾驶培训将在全国免费培训一万名车主</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324983334676999?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:27:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，雷军转发了赛车手谢欣哲的一条微博，该微博提及小米高阶驾驶培训会在全国 10 多座城市，免费培训一万名小米车主，提升安全意识和控车能力。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北证专精特新指数将发布</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324978063599880?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:22:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，北京证券交易所和中证指数有限公司将于 2025 年 6 月 30 日正式发布北证专精特新指数，为市场提供多维度投资标的和业绩基准。经流动性筛选后，北证专精特新指数从符合条件的北交所专精特新「小巨人」上市公司证券中选取市值最大的 50 只作为指数样本，以反映北交所专精特新上市公司证券的整体表现。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>卓驭获北汽产投与广汽资本投资，合计数亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324971231750665?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:15:38  +0800</pubDate>
      <description>卓驭科技（原大疆车载）对外融资近期取得新进展，增加北汽产投与广汽资本两大投资方，合计金额达数亿元。同时，卓驭还在持续洽谈其他融资事项，此前曾传出一汽拟控股卓驭，据了解，双方仍在接触，但目前并未就该方案达成一致，其投资事宜还在推进中，一汽的投资占比也尚未敲定。（晚点 Auto）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国太保：俞斌担任太保产险董事长任职资格获核准</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324968875796745?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:13:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国太保发布关于控股子公司董事长任职资格获核准的公告显示，金融监管总局已核准俞斌担任太保产险董事长的任职资格。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奥特佳：拟投资 5 亿元设立奥特佳投资有限公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324964021905668?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:08:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，奥特佳发布公告，公司拟以自有资金投资 5 亿元设立全资子公司奥特佳投资有限公司，通过战略直投、并购重组、基金投资等方式实施汽车热管理主业产业链强化战略，同时积极布局未来朝阳产业。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>浮费基金在银行渠道 8 天募集超 53 亿</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324960509995273?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 20:04:44  +0800</pubDate>
      <description>首批浮费基金销售进入第 8 天，首批 26 只浮费基金已有 25 只开启了发行。从银行渠道获悉，25 只基金累计募集超过 53 亿元，其中东方红核心价值已经触达 20 亿元的募集上限提前结募。在银行渠道方面，浦发行销售依旧领先，代销规模达 14 亿元；中行以近 12 亿元的销售紧随其后，建行、工行发行均接近 7 亿元。在基金产品方面，易方达成长进取、嘉实成长共赢在中行渠道发行超 4 亿元；天弘品质价值、交银施罗德瑞安在浦发行、交行的销售规模超过 3 亿元。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沪市主板 IPO 新进展：一家受理一家过审</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324955511466248?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:59:39  +0800</pubDate>
      <description>6 月 6 日，上交所官网显示，重庆至信实业股份有限公司（简称：至信股份）主板 IPO 申请获得上交所受理。至信股份主营汽车冲焊件以及相关模具的开发、加工、生产和销售，是长安汽车、吉利汽车、长安福特、蔚来汽车、理想汽车、比亚迪、长城汽车等多家汽车制造厂商的一级供应商。同日，精密冲压模具生产销售企业江阴华新精密科技股份有限公司主板 IPO 申请也获得了上交所上市委审核通过。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融创中国：延长境外债务重组基础同意费截止日期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324954187835651?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:58:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，融创中国在港交所公告，由于若干债权人需要更多时间完成加入重组支持协议的内部程序，应其要求与建议，公司将基础同意费截止日期由 2025 年 6 月 6 日香港时间下午五时正延长至 2025 年 6 月 20 日香港时间下午五时正。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深交所：本周共对 80 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324949852350728?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:53:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据深交所，6 月 3 日至 6 月 6 日，本所共对 80 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 14 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 6 起涉嫌违法违规案件线索。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿特斯：股东拟减持不超 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324948723280391?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:52:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，阿特斯发布公告，股东无锡元禾重元优能创业投资合伙企业（有限合伙）持有公司 3.57% 股份，计划通过集中竞价减持公司股份不超过 3688.22 万股，即不超过公司总股本 1%；通过大宗交易减持公司股份不超过 7376.43 万股，即不超过公司总股本 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大陆集团：未来独立运营的欧摩威集团任命执行董事会成员</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3324942534273286?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-06 19:46:27  +0800</pubDate>
      <description>大陆集团 6 月 6 日发布声明称，AUMOVIO 欧摩威集团监事会正式确认未来独立的公司执行董事会成员的任命。除 3 月 12 日任命的首席执行官冯贺飞外，另有四位成员加入执行董事会：Ingo Holstein 将出任首席人力资源官；冯贺飞将临时兼任首席财务官直至继任者到位；Boris Mergell、Jean-François Tarabbia 和 Ismail Dagli 将分别负责安全与动态控制事业群、架构与网联方案事业群，以及自动驾驶及出行事业群三大业务板块。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
