<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>自如杀入二手房市场，「美装」卖房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3192082404401800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 23:16:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月初，国内最大的住房租赁企业：自如，宣布开启二手房业务「自如美家」，进军存量房交易市场。</p><p>随后，自如集团董事长熊林也在朋友圈转发了这一消息。</p><p>同一天，自如租房小程序也上线了该业务，并将其排在了自如现有核心业务租房、家服之前，进行重点推广。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_e543cbff8743433a9b412d4f7cb9473b@337187376_oswg1089820oswg1080oswg2341_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小程序截图</p><p>目前二手房市场仍存在诸多痛点，卖房时，挂盘多客户少，客户要求多，房子售卖周期长；买房时，房屋老旧占比高，耗时耗力，佣金高。自如回复 36 氪表示，自如观察到，当合作业主将房屋由出租转向出售或平台租客产生房屋购买需求时，经过自如美化改造后的房源在买卖时带看效率高、成交速度快，这是自如切入二手房业务的出发点。</p><p>自如美家二手房服务包括房屋托管、装修美化、带看、交易签约等完整的中介服务链条。与传统中介模式不同的是，自如美家会对房源进行不同程度的「装修美化」，提高房子的卖相和买家的入住便利度。</p><p>这种模式类似于国外的「房源美化代卖」，代卖公司和业务谈定销售底价，代卖公司对房源进行装修美化，再以特定的价格推向市场，代卖公司的业务核心来自于房源装修产生的溢价。</p><p>不过 36 氪了解到，自如美家的「装修美化」将会单独计费，不完全参考现有的「房源美化代卖」模式。</p><p>在线下渠道方面，36 氪目前获知的消息：自如美家在初期不会在线下大量投入去建实体门店，而是通过举办 Open House，也就是房源开放日活动，邀约行业的经纪人及感兴趣的客户到场参观，自如管家现场进行讲解和分析，利用经纪人网络和全网资源来进行房源售卖。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><p>根据自如内部信的信息，自如美家二手房第一阶段的核心动作包括三个：</p><p>1、三大产品：严选北京、上海等城市的优质楼盘房源，通过焕新好房、清水好房、心舍好房三大产品，帮助业主卖房，并结合自如的家装能力，让业主售卖的房子更好、更美、更智能。</p><p>2.房源全网联卖：向全网认证的合作伙伴开放自如美家房源，并凭借 13 年来积累的城市字典、房源档案、VR 看房、视频介绍、AI 找房等数智化能力，让房屋买卖体验更轻松。</p><p>3.买卖佣金八折：推出买卖佣金特惠政策。3 月 1 日至 31 日期间，用户在自如购买/出售二手房，在权益有效期内（2025 年 8 月 31 日之前）可享佣金 8 折优惠。</p><p>此外，自如还面向自如租房业务的业主推出定向优惠：签了省心租等合同的租房业主，提前解约并在自如美家挂牌出售房屋，可享受违约金优惠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="594,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_7f0c756ee9c549729e8f898d33d1edb1@337187376_oswg32229oswg594oswg387_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序页面</p><p>同时，自如美家还推出了「10 大服务承诺」，包括：带看反馈超时赔百、物业欠费先行垫付、交易不成佣金全退等，全面对标链家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="591,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_08b405e1c34742228d6891b3dd7199ee@337187376_oswg244990oswg591oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序页面</p><h2><strong>02&nbsp;</strong></h2><p>从产品和业务模式上来看，自如美家和链家又有明显区别。</p><p>自如美家的产品包括：焕新好房、清水好房、心舍好房三种，它们之间的主要区别在于装修美化程度。具体而言：</p><p>焕新好房：精简装房 7 天美化焕新出售服务。专注于精装、简装房源的品质升级，为每一套房屋量身定制优化改造方案。通过维修整固、去旧焕新、家居焕新与氛围焕新，把 6 分的房源提升到 10 分。</p><p>清水好房：老旧房清水化改造出售服务。专注于老旧房源的深度改造，通过 AI+专属设计师优化布局，以「18001」高品质基础硬装将墙面、地面、顶面彻底翻新，水电系统全面重塑，还原最纯粹的质感，为满足客户个性化定制精装预留足够空间和更多可能。</p><p>心舍好房：老旧房艺术智能整装出售服务。按照自如心舍装修标准改造的高品质房源，有清语、简爱两种风格。心舍房源具有国际化简约美学、人性化功能定制、灵之智能家居、深呼吸环保、智艺精工等优势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="585,961" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_eb8b6852103b426486c78f6d4280e848@337187376_oswg445404oswg585oswg961_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序页面</p><p>目前，在自如官网上，已经加入二手房交易业务登录入口，但找房菜单栏、业务板块等部分尚未将二手房业务单独体现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_e76efbe3b15349b68364ae024689c66d@337187376_oswg658875oswg1080oswg686_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序页面</p><p>在自如美家二手房的页面下，点击进入焕新好房、清水好房、心舍好房三大产品板块，网页无法打开，未有房源显示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="592,1063" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_b2f3be6e2efb473ab090f91a1da497da@337187376_oswg286719oswg592oswg1063_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自如小程序页面</p><p>自如在内部信中表示，「对于‘家’我们已经可以提供买卖、租赁、智能家装、生活服务等全周期、全链条的产品与服务。」</p><p>目前，自如美家二手房业务主要在北京、上海落地，并采用了市场主流的双边收佣模式。</p><p>北京市场按照买卖双方各 1% 收佣，上海按照卖家 1%、买家 2% 收佣。在 8 月 31 日前的推广期内，买卖双方佣金均可打 8 折。</p><h2><strong>03</strong></h2><p>从商业逻辑上来看，自如发展二手房交易业务是在产业链条上进行纵向延伸，自如手上有超 100 万间房源，背后是近百万业主，其中有大量业主会有「由租转售」的需求。</p><p>另一方面，自如租房业务的核心模式是：将收过来的房源简单装修后出租。这让自如积累了强大的家装供应链能力，其每年实现的装修房源约 8.3 万套，平均装配周期约 33 天。</p><p>在房源、美化代卖这两个环节上，都在自如现有的能力圈之内。</p><p>但自如美家的快速发展，还要依靠挂牌房源的销售速度。</p><p>诚然，自如家服业务有超 150 万会员，自如租房业务累计服务租客约 500 万人，这些存量客户都可以进入自如美家的潜在客户群，帮助自如消化二手房挂牌房源。</p><p>但如果自如美家的房源美化环节需要自己垫付家装成本，这部分资金的需求量随着房源数量的增多将会是一笔不小的流动资金占用。</p><p>另外，如果挂牌房源达不到目标售价，包不住家装成本，或者业主在别的中介公司成交了该房源，费用如何结算？结算周期多长？也会影响到自如美家的周转速度。</p><h2><strong>04</strong></h2><p>去年底，自如曾经公开过一组综合全网的数据：</p><p>2024 年前三季度，北京住房租赁市场挂牌量同比增长 20%，上海同比增长 25%；</p><p>出租周期来看，北京普租房源平均出租周期同比增加 16%，上海同比增加 32%，都接近 40 天；</p><p>租金方面，北京普租房源平均成交租金水平同比下降 4%，上海同比下降 1%。一二线代表城市住宅平均房租均出现同比下滑。</p><p>租赁市场在逐渐成为一个「苦日子」领域。租房企业也在不断开拓新业务、新模式来缓解压力，包括链路上的 O2O、资本市场的 REITs 等。</p><p>而自如美家率先布局的北京、上海两座城市，2024 年的二手房成交占比创下新高，分别为：78%、81%，是全国重点城市中占比最高的城市之二。</p><p>二手房交易的增量，对比租赁市场的下滑，自如从自身能力圈向二手房延伸的市场逻辑也就不难理解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_1dcf64e03b8643fa80e0cbaecb14517b@337187376_oswg306655oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：真叫卢俊</p><p>从长期来看，租赁市场的结构正在发生非常大的变化。十四五期间保租房筹集目标 870 万套，其中，一线城市是保租房发展主阵地。</p><p>这些房源上市，将会对现有的市场租金、散租房源形成大规模冲击，自如作为个人业主房源较多的租房企业，也会受到相应的压力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,341" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_b90e43da1b7d4e638c805cc4314b4501@337187376_oswg125837oswg817oswg341_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：真叫卢俊</p><p>所以，自如一方面在加强集中式长租公寓，并通过「纳保」来保障房源、租客稳定性；另一方面，向产业链上下游延伸，开展新业务，提高经纪人、渠道和流量的复用度，降本增效。</p><h2><strong>05</strong></h2><p>自如进入二手房市场，和链家形成业务重合。自如美家率先布局的北京、上海，也是链家的大本营。</p><p>链家早在几年前已经进入租赁市场。目前，链家在上海的在租房源数量约为 6.6 万间/套，在北京的租赁房源数量约 7.6 万间/套。</p><p>近两年，链家在大力发展租赁业务。一方面是因为可以从租赁切入二手房买卖的房源端争夺，在时间上提前一步锁定挂牌房源；另一方面，租赁业务也成为链家大量培养新入行经纪人的「人力资源池」，让新经纪人可以从高频、低难度的租赁业务上逐渐适应职场。</p><p>此外，随着链家降低买卖交易的佣金比例，租赁作为多元业务之一，也是链家平滑经纪人收入波动的必要板块。</p><p>从链家的逻辑反向倒推，也可以理解自如美家这块新业务对于自如而言的重要意义。</p><p>自如、链家原本同源，创始人皆为左晖。但在贝壳上市之前的一系列调整之后，自如和链家已经是两家彼此独立的企业，如今的业务布局重合度也在变高。</p><p>对于这种现象你怎么看？在竞争、互卷加剧的市场环境下，是不是会有更多的企业进入同一生态位？欢迎留言。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜菜鸟获「2024 吴文俊科技进步奖」；36 氪鸿蒙 APP1.0 版抢先上线，适配鸿蒙生态，商业资讯一触即达；全球首个人形机器人半程马拉松将在北京亦庄举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190397089751171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:31:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191602522694022"><strong>美的集团在上海成立医疗科技公司，注册资本 1000 万</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，美的医疗科技（上海）有限公司成立，法定代表人为刘啸，注册资本 1000 万人民币，经营范围含技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广，医学研究和试验发展。股东信息显示，该公司由美的集团及旗下美的集团（上海）有限公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191396882653829"><strong>菜鸟获「2024 吴文俊科技进步奖」</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，中国人工智能科学技术领域奖项——2024 年度吴文俊人工智能科学技术奖的评审结果公布，菜鸟集团研发的「面向智慧物流系统的智能学习与调控关键技术及应用」被评为科技进步奖。项目组从 2017 年开始技术攻坚，自主研发出工业级全自主知识产权的智能学习及调控系统，并在菜鸟集团中国仓配与快递、跨境物流、城市与乡村物流多元场景实现规模化应用落地。同时，也面向智能制造行业提供服务，让物流网络规划更合理、物流效率提升，产生了数十亿元经济价值。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191587023020677"><strong>百川「断尾」：弃金融，保医疗，精简 To B 体系</strong></a></p><p>36 氪从多名独立信源处获悉，近期由王小川成立的 AI 独角兽「百川智能」，To B 团队发生了以下变动：2025 年 3 月 3 日，主要负责金融行业 To B 业务的 B 端组被裁撤，员工均在当天签署离职协议；2025 年 2 月 19 日，归属于百川智能 To B 业务团队的 PE 团队（提示词工程团队），调至统管算法团队的产研组。就上述信息，截至发稿前，百川智能尚未回复。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191526361932422"><strong>数字王国携手凸版控股株式会社，打造虚拟人解决方案</strong></a></p><p>36 氪获悉，数字王国集团有限公司之全资附属公司数字王国内容（香港）有限公司日前与凸版控股株式会社达成协作共识并签署备忘录。据了解，后者是全球领先的印刷、通信、电子与数字转型综合解决方案供应商。双方预计通过凸版控股开设的虚拟人实验室「Virtual Human Lab™」及其面部扫描系统「Light Stage」进行真人生物特征识别,运用获取的相关数据打造虚拟人。随后,将虚拟人部署于数字王国自主研发的多模态实时操控系统「Momentum Cloud™」，以输出崭新的虚拟人解决方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191479985971849"><strong>美国药店连锁巨头 Walgreens 据悉接近被收购，交易规模可能达 100 亿美元</strong></a></p><p>据知情人士称，私募股权公司 Sycamore Partners 接近收购药店运营商 Walgreens Boots Alliance Inc．，这笔交易可能会结束后者作为一家上市公司的动荡历程。知情人士表示，Sycamore 和 Walgreens 正在就交易做最后的工作，最早可能在本周宣布。据报道，Sycamore 接近达成以每股 11.30-11.40 美元现金收购 Walgreens 的交易，总规模约为 100 亿美元。知情人士称，收购可能导致 Walgreens 被分拆，这是正在讨论的选项之一。（新浪财经）</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191677873037704"><strong>36 氪鸿蒙 APP1.0 版抢先上线，适配鸿蒙生态，商业资讯一触即达</strong></a></p><p>36 氪鸿蒙原生应用 1.0 版正式登陆华为应用商城，成为首批适配鸿蒙生态系统的商业资讯平台。当前，36 氪 APP 已实现 iOS、Android、鸿蒙系统全平台覆盖。据了解，36 氪鸿蒙 APP1.0 版作为极速版应用，专注核心功能，首期开放文章预览功能，同步鸿蒙系统发布节奏抢先上线。未来，APP 迭代将专注于内容类型拓展、用户互动系统、智能搜索及创投报道四大方向，为鸿蒙用户打造轻量化、高适配的商业资讯平台。鸿蒙系统是我国自主研发的新一代智能终端操作系统，36 氪积极拥抱鸿蒙系统，陪伴中国科技企业共同成长。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191648266691200"><strong>腾讯云首次亮相 MWC2025，推出 SuperApp 解决方案</strong></a></p><p>36 氪获悉，西班牙时间 3 月 4 日，腾讯云首次亮相 2025 届世界移动通信大会（MWC），正式推出 SuperApp 解决方案。该方案包含小游戏集成能力、支持即插即用即时上架，可帮助海外企业构建自己的「超级应用」。全球知名多业务电信运营商 Orange Middle East &amp; Africa（OMEA） 已采用该方案，构建其超级应用生态系统：「Max It」，预计今年将覆盖并服务 4500 万用户，深化企业和消费者之间的纽带。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191722164576898"><strong>努比亚 Flip 2 发布，内嵌多款专家大模型</strong></a></p><p>36 氪获悉，努比亚 Flip 2 小折叠手机发布，能调用多种专家大模型，包括星云、豆包、DeepSeek 等，用户不需要下载，也不需要单独打开应用，只要用一声轻唤或一句指令，即可直接开启，进一步提升使用效率。此外，努比亚 Flip 2 还推出了外屏全语音 AI 萌宠功能，支持拟人化聊天、问答等等。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191759847252617"><strong>广汽集团董事长冯兴亚：汽车行业竞争正趋于良性</strong></a></p><p>全国人大代表，广汽集团党委书记、董事长、总经理冯兴亚 3 月 4 日在广东团驻地接受采访时表示，目前，汽车行业的竞争正逐渐趋于良性，这在汽车行业从上到下已经形成共识，行业自身也在进行调整。汽车行业「内卷」、恶性竞争问题的逐渐向好充满了期待。「我认为汽车行业已经对恶性竞争的问题形成了共识。解决问题的最重要一步，就是要对问题形成共识。」冯兴亚称，一旦形成共识，问题解决起来就会逐步推进。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191708315198084"><strong>巴克莱策略师：美国股市的乐观情绪势将进一步消退</strong></a></p><p>巴克莱策略师表示，随着本周重要的宏观经济数据发布，美国大选之后助推美股的乐观情绪可能会继续消退。Stefano Pascale 等策略师在报告中写道，当前的下行风险不对称性促使投资者对冲投资。策略师们表示，本周的非农就业和 ISM 数据可能对市场至关重要，因为糟糕的数据可能会进一步削弱已经开始转为负面的美股情绪。（新浪财经）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191841074520448"><strong>浙江等 7 个省市率先将装修、智能家居、家具纳入国家补贴</strong></a></p><p>3 月 4 日，国家补贴再上新，多地将装修厨衞品类纳入补贴，上线淘宝。春季装修进入旺季，浙江、海南、福建、上海、陕西、湖南、苏州 7 个省市率先将装修、建材、智能家居、家具、照明、衞生洁具 6 大家装品类纳入补贴范围，在淘宝发放补贴。其中，一级及以上能效或水效的标准产品不高于 20%，非一级及以上能效或水效的标准产品不高于 15%。单人单套房补贴金额上限从 2000 元至 30000 元不等。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191631331303814"><strong>全球首个人形机器人半程马拉松将在北京亦庄举办</strong></a></p><p>36 氪获悉，据北京亦庄官微消息，3 月 4 日，在北京市政府新闻办公室举行的发布会上，北京经济技术开发区（北京亦庄）发布消息称，将于 4 月 13 日举行北京亦庄半程马拉松赛，全球首个人形机器人半程马拉松赛将同期举行。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191720863555969"><strong>国务院新闻办公室发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书</strong></a></p><p>国务院新闻办公室 4 日发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书。白皮书介绍，中国将芬太尼类药品纳入《麻醉药品品种目录》，对有关的生产、经营、使用和出口环节实行严格管制。中国积极推进芬太尼类药品信息化追溯体系建设，综合利用电子标签、物联网、人工智能等新技术新手段，对芬太尼类药品的生产、经营、运输、使用、进出口各环节进行动态全程监控、闭环管理，进一步有效防范芬太尼类药品流失。中国积极应对芬太尼类物质问题的新挑战，综合采取增加列管品种、强化日常监管、加大查缉力度、创新管控手段等措施，最大限度防范芬太尼类物质发生滥用，最大限度打击整治芬太尼类物质违法犯罪活动。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3191848144232841"><strong>欧盟统计局：2024 年中国为欧盟最大的进口来源地</strong></a></p><p>欧盟统计局 3 月 4 日发布的数据显示，2024 年中国为欧盟最大的进口来源地（占欧盟外进口总额的 21.3%），第三大出口市场（占欧盟外出口总额的 8.3%）。2024 年，欧盟对华出口贸易额为 2133 亿欧元，进口贸易额为 5178 亿欧元，逆差 3045 亿欧元。数据还显示，2024 年欧盟从中国进口的产品中，位居第一的是电机、电器和电气零件（价值 968 亿欧元）；其次是电信和音响设备（价值 609 亿欧元）以及办公机器和数据处理机器，如个人电脑、服务器等（价值 459 亿欧元）。（央视新闻）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>揭秘奔驰中国「N+9」裁员：全面应对新造车｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190265770352518?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 17:42:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;徐蔡钰&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;李勤、杨轩</p><p>奔驰中国正在经历一场大规模的组织调整。</p><p>36 氪曾报道，2025 年开年，奔驰便颁布了多项「增本增效」措施。包括在研发体系引入新考核制度来提升效率，以及生产体系的产线优化。（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;mid=2247492218&amp;idx=1&amp;sn=151fd86f0e4b96168c13a8c83442a231&amp;scene=21#wechat_redirect">点击跳转原文章了解更多</a>）</p><p>春节假期结束不久，奔驰再出降本增效新政。</p><p>2 月 26 日，奔驰中国区宣布了一则人事调整通知：计划裁员 15%，主要涉及金融与销售体系，而这些业务主要集中于梅赛德斯-奔驰（中国）汽车销售有限公司及梅赛德斯-奔驰汽车金融有限公司。</p><p>据公开信息，这两家子公司均为奔驰独资子公司。但有奔驰人士告诉 36 氪，「其实无论主体，奔驰的销售服务体系，目前都归北京奔驰销售服务公司旗下管理」。</p><p>36 氪了解到，截至目前，以梅赛德斯一奔驰（中国）投资有限公司为主体的研发体系，暂未受此次裁员波及。</p><p>知情人士告诉 36 氪汽车，本轮被裁员工将获得基准为「N+6」的赔偿金；如若员工在约谈时便签署裁员相关协议，奔驰将额外给予员工 3 个月工资的补偿。</p><p><strong>被裁员工的最后离职日为 4 月 30 日，如果被裁员工在此期间尚未获得新工作，则还可以获得 3 月、4 月两个月的工资。即本次裁员中，被裁员工大概率将获得 11 个月的工资为赔偿金。</strong></p><p>有奔驰人士告诉 36 氪，本次裁员名单中，大部分为无固定期限合同的员工，且其中不乏在奔驰就职 10 年的老员工。</p><p>2024 年，奔驰虽然在销量上位列中国豪华汽车品牌前三，但因为销量数字明显下滑，导致财报中的营收、利润都呈现下滑趋势，利润甚至同比下滑 28.4%。</p><p>在中国市场，奔驰等传统豪华品牌，显然正面临中国新造车公司快速崛起的竞争压力，从产品到销售渠道，都呈现全面对垒的态势。</p><p>而为了应对更加激烈的市场，奔驰也势必在掀起一场，从研发、生产到销售服务的全体系调整风暴。</p><h3><strong>奔驰在华十余年：从扩张走向收缩</strong></h3><p>自 2012 年起，奔驰经历了在华发展的「黄金十年」。在此期间，奔驰着手搭建了其在中国的庞大体系。</p><p>目前，奔驰在中国共拥有销售服务、金融、生产与研发四个主要体系。销售服务体系负责奔驰产品在华的营销推广、售前售后服务等业务；金融体系则拥有面向个人与企业的汽车贷款、租赁等金融服务；</p><p>生产体系为工厂，目前奔驰在北京共拥有两座工厂，生产长轴距版 C 级、长轴距版 E 级等十余款车型。在研发体系中，奔驰共拥有北京、上海两个研发团队，分别负责整车、数字化相关的研发工作。</p><p>知情人士告诉 36 氪，在以上 4 个体系中，「BMBS（销售服务体系）人最多，业务也最错综复杂」。</p><p>奔驰对中国市场的重视始于 2012 年。那一年， 奔驰委派董事会成员来到中国，负责提升奔驰在中国市场的表现，新 CEO 来到中国的第一件事，便是重整销售队伍。</p><p>自此，奔驰在华销售网络布局开始增速。2012 年，奔驰在华仅有不足 50 家门店，但次年便新增了 75 家。到近两年，奔驰门店数量已经突破 700 家。</p><p>相对应的，奔驰也迎来在华发展的「黄金十年」。中国市场销量不断增长，2022 年，奔驰中国市场营收达到 273.24 亿欧元（约合 2084 亿元人民币）。</p><p>奔驰在华销量与销售网络齐增长的背景下，销售服务公司的员工数量也在增长。</p><p><strong>知情人士向 36 氪表示，「虽然奔驰是经销商模式，但公司仍然需要拥有自己的员工，一是得有人负责统筹，二是还需要派人对接各地区各家门店，这个体系就这样‘壮大’起来了」。</strong></p><p>而奔驰的人事制度，也成为后来的「大象转身」的阻碍之一。</p><p>有奔驰人士告诉 36 氪，奔驰的人事制度对员工比较友好，首次入职签订 3 年期合同，续签为 2 年期，再续签便为无固定期限合同。</p><p>相较劳动法规定的「就职十年及以上应当签订无固定期限劳动合同」，奔驰人事制度体现了其人文关怀。「因为公司制度友好，工作氛围同事关系也还不错，所以奔驰拥有非常多‘老员工’ 」。</p><p>近年来，中国本土汽车品牌逐渐成长，奔驰应对的竞争越来越激烈。财报中连续下降的营收与利润数字，让奔驰不得不开始考虑降本增效。</p><p>与十几年前奔驰在中国的起步动作一致，如今降本增效的第一步，便是公司结构的调整。</p><p>「这次裁员调整的主要诱因，就是销量下降、经销商经营困难或转网，公司要收缩经销商体系，自然就不需要那么多销售服务的人了」，有知情人士告诉 36 氪。</p><p>2025 开年，奔驰官方便对外宣布了其销售体系的部分调整策略。其中便包括，奔驰的经销商网络将从「规模扩张期」转为「质效提升期」。</p><p><strong>这样的调整背后，传统豪华车的经销商的确面临着经营的困难：宝马全球最大「5S」店关门、多地最大奔驰、奥迪门店由问界等中国造车新势力接管。</strong></p><p><strong>有奔驰经销商人士告诉 36 氪，「现在基本上就是亏本卖车，都靠厂家补贴和售后业务赚钱，经销商集团面临的销售和现金流压力非常大」。</strong></p><p>经销商必须卖出足量的产品，才能获得相应的厂家补贴。而 2024 年前三季度，奔驰在华销量为 51.22 万辆，同比下降 10.2%，「现在车也没有从前好卖，很多经销商都是在强撑」。</p><p><strong>36 氪了解到，仅华为鸿蒙智行，便接收了 30 余家「BBA」的经销商转投。而根据中国汽车流通协会预测，2024 年将有超过 4000 家经销商退网。</strong></p><p>奔驰选择了主动优化经销商网络，减少数量、精简流程是必经之路。这既是维持经销商良好运营的方法，也是奔驰内部降本增效的有力措施。</p><p>伴随终端销售网络的大调整，奔驰内部便开启了人员优化，知情人士告诉 36 氪，「没有那么多店，就不需要那么多人对接了，对人对己其实都是好事」。</p><p>裁员通知下发后，被裁员工抵触情绪并不大，反而是在职员工开始新生担忧，因为对于留下来的员工来说，「裁员肯定还会继续，根据公司的情况跟目标看，更后面被裁的，不一定会有那么多赔偿金了」。</p><h3><strong>奔驰转型，调整还将继续</strong></h3><p>有奔驰人士向 36 氪表示。「无论合资公司、奔驰中国还是德国总部，今年的关键任务就两个：组织精简、财报转正」。</p><p><strong>奔驰的近忧是尽快扭转财报表现，增强社会各界对奔驰的信心。</strong></p><p>在最新一季的财报电话会上，奔驰高管称，公司降本将覆盖所有类型的成本，包括人员的成本，各个国家与地区都将推行降本措施。</p><p>在中国区，奔驰已传达多个短期降本增效的信号。</p><p>在经销商体系调整、金融与销售服务体系裁员 15% 之外，36 氪曾报道，奔驰中国研发体系将引入更高效与具体的考核制度，用以提升项目效率；其生产体系也将进行升级，提升单位效能。</p><p>有奔驰员工告诉 36 氪，「奔驰中国区信任 CEO 佟欧福是财务背景的，之前大会上，他曾经提出‘卷 2.0’的想法，觉得有必要提升奔驰内部的效率」。</p><p>这位新 CEO，已在中国农历新年后正式上任。而他的使命之一，便是改善奔驰中国区的经营状况。</p><p>然而，近忧之外必有远虑。</p><p><strong>奔驰裁员背后的真正目的，是重整中国团队，逆转销售主导、研发辅助的组织属性。让中国研发团队发挥更大优势，创造更多更好的产品。</strong></p><p>奔驰中国研发团队目前规模已超 2000 人，但大部分都在做奔驰车型在中国的本地化适配开发工作。</p><p>知情人士告诉 36 氪，奔驰德国负责产品从 0-1 的开发，在样车阶段，德国会把样车和图纸发到中国。</p><p>中国团队则需根据图纸，与德国指定好的供应商的中国分公司，去做零件开发和测试，最终把类似 E 级长轴距版这种车型，推向市场。</p><p><strong>中国团队的权限围绕本地生产的车型展开，至于发动机研发、整车开发等核心领域，中国团队过去的参与度并不高，「奔驰过去的态度还是比较傲慢的，看中国市场就像看利润奶牛」。</strong></p><p>奔驰销量增长的来源，便是其销售网络的不断壮大。壮大过程中，总公司也在不断扩招员工，支持经销商网络的扩建。</p><p>一位在奔驰就职十五年的人士向 36 氪表示，奔驰销售体系员工确实不少，但内耗大、效率差，「车好卖的时候，经销商和奔驰这边比较少矛盾，但车难卖了，中间环节哪些人、哪些流程没有用，一目了然」。</p><p><strong>在部分老员工们看来，裁剪冗余的组织是非常有必要的，沉重的组织只会拖慢奔驰的转型步伐，「业绩好了大家才会好，被拖垮了都只能散了」。</strong></p><p>而当下市场，产品和技术的先进，才是企业持续增长的核心。</p><h3><strong>学习中国公司，从做智能化开始</strong></h3><p>36 氪了解到，奔驰董事会主席康林松等一众高管，每一年都会到中国展开竞品调研。</p><p><strong>「老板们看了理想 L9 惊到了，让我们之后要以此对标，智界 S7 的智能驾驶现在也是我们的学习对象」。</strong></p><p>中国自主品牌的成长速度，让奔驰意识到，中国汽车工业，在部分领域已经取得了更好的成绩。奔驰必须在电动化，尤其是智能化上快速补课。</p><p>奔驰上海研发中心的成立便是开始。并且，2024 年奔驰还向中国市场增加了一笔超 140 亿元的投资。</p><p>36 氪曾报道，在 GLE 的本地化生产上，奔驰董事会主席康林松曾执意于该车型能否实现 100% 的本地化。（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;mid=2247486516&amp;idx=1&amp;sn=3d9f241a140aa744a27e01d9626e0d0c&amp;scene=21#wechat_redirect">点击原文章了解更多</a>）</p><p>有奔驰人士告诉 36 氪，中国研发团队的重要性的确在进一步提升，在新车型的开发上，中国团队会参与得更多。</p><p>尤其是中国市场发展更快的智能化上，奔驰也已更多寄托于中国团队了，「奔驰智能化团队前段时间扩招了，他们现在正在苏州做封闭式开发，为 MB.OS 的推送做最后准备」。</p><p>研发体系重要性不断提升，销售服务体系进行精简处理，奔驰中国区将走向重研发、轻销售的新组织模式。</p><p>2025 年刚刚开始，售价 52.99 万元的小米 SU7 Ultra 开售两小时订单便突破 2 万辆，售价 100 万元-150 万元的尊界 S800 更是瞄准了高端豪华市场。中国自主品牌逐渐攻入关传统豪华品牌的利润腹地。</p><p>面对竞争，奔驰没有坐以待毙。奔驰的裁员不是企业经营不善，而是奔驰的转型大计启动的信号之一。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研发下一代智能存算芯片，「铭芯启睿」完成近亿元天使轮融资，多家战投出资丨 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3191661388980611?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 16:06:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨王方玉、邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>36 氪获悉，芯片厂商「铭芯启睿」日前完成近亿元天使轮融资，由锦秋基金领投，联想创投、小米战投等头部战略和财务投资机构共同出资。「铭芯启睿」成立于 2024 年 5 月，主要研发突破传统架构计算瓶颈的新型 RRAM 存储及 AI 计算技术。</p><p>过去，在冯·诺依曼的计算架构下，传统计算的模式是，计算机先将数据存储在内存中，计算时再搬运到 CPU 在内的计算单元中进行处理。</p><p>而在以大模型为基础的 AI 应用中，计算机需要进行大量的矩阵乘法、加法运算，是参数量、计算量都巨大的计算模式。在目前，尽管处理器计算能力已经快速发展，数据传输和存储的速度却明显跟不上，传统计算架构下的「内存墙」瓶颈逐渐凸显。</p><p>为此，行业也一直在探索适配于 AI 的下一代内存方案。「铭芯启睿」董事长刘琦告诉 36 氪，相比于传统内存方案，RRAM 的一大特点是，能够将存储和计算融为一体，是「存算一体」的重要技术路径。</p><p>除此之外，RRAM 另一优势是不需要像传统存储器一样消耗大量能量来维持存储状态，整体功耗低。又因为 RRAM 器件可调制到多个不同电阻状态，单个存储单元能存储多位数据，在未来也极有希望进一步提高存储密度。</p><p>目前，行业中各家芯片大厂都在筹谋布局相关专利和产品，比如台积电、三星、美光、SK 海力士等等。</p><p>铭芯启睿知识产权来源于中国科学院刘明团队，科学院利用新型模式赋权铭芯启睿转化 RRAM 相关研究成果，包括 200+发明专利及芯片设计 IP 等。</p><p>刘明表示，「我们团队在半导体存储领域，特别是围绕 RRAM 技术开展了超过二十年的系统性研究，形成了从材料、工艺、器件、电路到芯片与系统的全流程完整自主知识产权体系。铭芯启睿是团队孵化的唯一公司，殷切希望和产业界通力合作，全力推进包括 RRAM 在内的科研成果产业化及市场推广应用。」</p><p>36 氪获知，公司创始团队由来自于科学院集成电路相关核心研究所和行业界的多名资深半导体专家组成，具备芯片研发和产品全流程交付实力，曾创下多项业界记录，包括全球第一颗 14nm RRAM 芯片，全球 28nm 单芯片最大容量 128Mb RRAM，全球最高密度 3D VRRAM 等。</p><p>刘琦告诉 36 氪，目前公司的产品聚焦在三个方向——面向 AI 大模型场景的混合异构存算系统的产品，以及嵌入式 IP 和独立式存储芯片产品等。</p><p>目前，「铭芯启睿」已经快速推进产品化和商业化。在嵌入式 IP 方向，公司已经与下游客户签订了相关 IP 的供应合同，总额达到数百万元；此外，铭芯启睿也已经与客户签订了独立式 RRAM 芯片的战略合作协议和长期供货协议。</p><p>对于此次投资，投资方评价道：</p><blockquote><p>锦秋基金合伙人郑晓超表示：「AI 算力层是锦秋基金重点关注的领域，基于 RRAM 的存算一体是我们长期非常看好的技术方向之一，随着 RRAM 器件的成熟将会在 AI 计算中占据重要位置，同时 RRAM 短期又能够进入到相对确定的嵌入式和独立式存储市场。铭芯团队在 RRAM 领域拥有超过二十年的科研和工程化经验，锦秋非常荣幸能够领投铭芯团队的第一轮融资，作为 12 年期的基金我们期待陪伴铭芯带来算力层的新突破。」</p><p>联想集团高级副总裁、联想创投集团总裁、管理合伙人贺志强表示：「硅基智能时代即将到来，硬件设施也将全面迭代以适应 AI 的发展。RRAM 的器件结构使其相较于传统存储架构，具备更低功耗、快速读写和高密度等优势，可大幅提升 AI 计算效率，降低 AI 使用成本，也是先进节点嵌入式非易失存储技术的重要解决方案。铭芯启睿技术来源于中科院，拥有国际领先的全套自主技术，团队汇聚了业界顶级专家，具备相应的交付能力，并能快速实现商业化落地。铭芯启睿的技术路径和应用方向展现出巨大潜力。联想创投深耕 AI 投资已经十年，投资范围涵盖半导体芯片设计与工艺等领域，坚持探索符合 AI 发展需求的硬件新范式，愿与铭芯启睿携手，共同推动 RRAM 技术全面赋能 AI 的跨越发展。」</p><figure class="image"><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_9f11227859744b34976d8c2915d22da4@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"><figcaption>
     end
    </figcaption></figure></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「雄才杯」2025 创新创业大赛启动仪式暨京津冀赛区初赛在雄安举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3191577218736521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 14:43:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 27 日，「雄才杯」2025 创新创业大赛启动仪式暨京津冀赛区（雄安）初赛在雄安新区成功举办。雄安新区党工委副书记、管委会副主任李涛出席活动并致辞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_834d00c05abe491f903fc6ec3151685f@5722974_oswg1129368oswg1080oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">活动现场。雄安新区党群工作部供图</p><p>李涛表示，雄安新区是一片充满希望的沃土，新区设立 7 年多来，在科技创新、产业升级、城市建设等方面取得重要进展，正朝着高水平社会主义现代化城市迈进。为加快培育发展新质生产力，打造新时代的创新高地和创业热土，雄安新区创设「雄才杯」创新创业大赛品牌，截至目前，已连续举办创新创业大赛和路演活动 26 场，取得了丰硕成果和良好的社会影响，我们诚邀全球创业者共抓新区发展机遇，共享新区发展红利，共绘未来之城发展蓝图。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_3bc60ae8554e49ccb11b2048a0d2b67c@5722974_oswg1019868oswg1080oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">启动仪式现场。雄安新区党群工作部供图</p><p>启动仪式上，雄安新区党群工作部、工信科技数据局相关负责同志分别介绍「雄才杯」创新创业大赛相关要求和雄安人才、产业政策。雄安新区党群工作部与雄安人才发展集团、雄安科学园公司、雄安新区中关村科技园、中科智汇（雄安）园、中国移动通信集团有限公司驻雄安新区办公室、中国工商银行河北雄安分行、36 氪、雄安集团基金公司等 8 家单位签订雄才杯战略合作伙伴协议。随后，与会领导共同宣布「雄才杯」2025 创新创业大赛启动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_796df866c90e47bcb78e3c7cafb471cb@5722974_oswg1064709oswg1080oswg746_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">签约仪式现场。雄安新区党群工作部供图</p><p>当天，京津冀初赛活动现场，新一代信息技术、现代生命科学和生物技术、新材料 3 个赛道上，100 余个创新创业团队项目负责人围绕项目核心竞争力、创新商业模式及行业发展前景等方面进行路演展示。评审专家组从技术创新性、产业模式、市场前景、团队实力等多个维度对路演项目进行综合评分。3 个赛道得分排前 30% 的优质项目进入决赛。</p><p>据了解，大赛以「聚雄才，创未来」为主题，聚焦新一代信息技术、现代生命科学和生物技术、新材料等新区重点产业方向，设置京津冀赛区（雄安）、长三角赛区（上海）、珠三角赛区（深圳）进行初赛路演。目前，「雄才杯」2025 创新创业大赛在「36 氪」微信公众号征集长三角赛区、珠三角赛区初赛报名，如有优质项目可通过链接（http://rakuqqnssf62ls5z.mikecrm.com/QiCvlh9）报名参赛。</p><p>来源：中国雄安官网</p><p>文字：李元闯</p><p>编辑：杨美</p><p>校对：张晓艳</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>清华 70 后海归博士迎来一 IPO，市值超 100 亿元｜专精快报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190051468517510?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 13:34:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;周钦冰</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</p><p>近日，海博思创（688411.SH）成功登陆科创板，截至 2 月 21 日收盘报 63.90 元，总市值 113.57 亿元。其也被誉为「储能集成第一股」。</p><p>海博思创成立于 2011 年 11 月 4 日，总部位于北京。公司专注于电化学储能系统的研发、生产、销售，为传统发电、新能源发电、智能电网、终端电力用户等「源－网－荷」全链条行业客户提供全系列储能系统产品，以及储能系统一站式整体解决方案。经过多年发展，已成为国家专精特新「小巨人」企业。</p><p>2020 年至 2023 年，公司营收飞速增长，分别为 3.70 亿元、8.38 亿元、26.26 亿元及 69.82 亿元，2024 年预计营收 82.66 亿元至 87.01 亿元。其中 2022 年增速最为显著，同比 2021 年增长 213.37%，2023 年增速依然强劲，同比 2022 年增长 165.89%。但 2024 年增长明显放缓，预计在 18.39% 至 24.62%。</p><p>与此同时，公司扣非净利润也经历了扭亏为盈的过程。2020 年至 2023 年，公司扣非净利润分别为-0.42 亿元，-0.06 亿元，1.27 亿元及 5.61 亿元。</p><p>从发展过程来看，海博思创有过一次大转型。</p><p>早在 2017 年，公司开展的是新能源车租赁业务。但到了 2019 年，新能源汽车补贴退坡约 50%，公司主营业务遭受重创。高昂的车辆购置成本及运营维护成本，叠加应收帐款占比大、资金回流慢的特点，公司经营面临巨大挑战，处于艰难转型的关键节点。</p><p>2020 年，由于转型初期研发费用高、市场利润压缩等原因，公司尚处于亏损状态。其果断剥离非核心业务，将大部分新能源车租赁业务出售给合营公司东风海博，转而聚焦储能系统集成领域。2021 年公司新能源车租赁业务收入占比由 27.83% 降至 10.34%，并于 2022 年进一步降至 2.43%。</p><p>2021 年，储能行业迎来各方政策利好，公司转型成效亦开始显现。更安全的电池和实时监控的电池管理系统（BMS）提升了产品的安全性及使用寿命；超 95% 的能量转化率及快速充放电的性能进一步提升了储能系统的响应速度和灵活性，产品优势成为业绩增长的主要推力。此外，公司积极进行海外市场布局，与施耐德电气等国际企业达成合作，初步构建起覆盖欧美、澳洲、中东的销售网络，这一拓展亦为营收增长提供了新动力。</p><p>较上一年而言，公司主营业务收入增长约 2.3 倍，亏损幅度亦大幅收窄。其中储能系统业务收入为 6.53 亿元，占主营业务收入比重 78.52%，已然成为公司业务增长的核心动力。</p><p>2022 年，公司业绩实现重大突破。营收飙升至 26.26 亿元，扣非净利润成功扭亏为盈，且涨势迅猛。储能系统业务收入达 24.56 亿元，占比提升至 94.61%，进一步巩固了其在公司业务中的主导地位。</p><p>2023 年，海博思创继续保持强劲增长态势。储能系统业务收入达 69.27 亿元，占比高达 99.30%，几乎成为公司收入的全部来源。这一阶段，公司在储能系统领域的市场份额不断扩大，2023 年成为全球五大储能系统集成商之一，在亚太地区位居第二。</p><p>2024 年前三季度，公司实现营收 51.98 亿元，同比增 20.40%；实现归母净利润 3.13 亿元，同比增长 77.36%。公司预计 2024 年度可实现营业收入 82.66 亿元至 87.01 亿元，同比增长 18.39% 至 24.62%；预计实现净利润 6.14 亿元至 6.47 亿元，同比增长 6.25% 至 11.84%。</p><p>2024 年业绩增速显著放缓的原因主要有三个。</p><p><strong>储能系统市场的激烈竞争使得市场价格下行</strong></p><p>2022 年至 2024 上半年海博思创储能系统单价同比变动为 8.41%、-4.31% 及-27.03%，而成本下降幅度相对较小，使得毛利率下滑，影响利润增长。</p><p><strong>产业链波动的影响</strong></p><p>上游来看，公司向第一大供应商宁德时代及其子公司采购占比大幅下降，向亿纬动力采购金额上升幅度较大，新供应商的开发和合作的不确定性，可能影响原材料供应和成本控制。下游来看，公司对于大客户依赖度较高，2021 至 2024 上半年，海博思创向前五大客户的销售收入占当期营业收入的比例分别为 78.16%、83.70%、74.37% 和 58.43%，虽 2024 年有所下降，但占比仍然较高。值得一提的是，公司客户涵盖「五大六小」发电集团及两大电网集团，客户资源较为优质。</p><p><strong>公司应收账款占比较高，但回款比例低的特点仍然制约公司发展</strong></p><p>2024 年上半年，海博思创经营现金流净额大幅下降至负数，资金可能限制公司业务拓展和日常运营，影响业绩增长。</p><p>具体到产品上，公司储能系统产品包括四类，分别为功率型、能量型、用户侧和系统控制类，涵盖多个应用场景。在发电侧，可助力新能源发电实现平滑输出、跟踪计划发电曲线，提升发电效率与稳定性；在电网侧，能够参与电网调峰、调频、调压等辅助服务，增强电网稳定性与可靠性；在用户侧，可帮助用户实现峰谷电价差套利、提升电能质量等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,121" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_58a04a16c8904b3da02cce85475f847d@430412560_oswg67145oswg640oswg121_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,817" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250304/v2_c1e0b049d80b49f1bade9a40b113fb4b@430412560_oswg356549oswg640oswg817_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>图源招股书</p><p>在行业内，海博思创占据重要地位。根据 CNESA 统计，在 2022 年度、2021 年度国内市场储能系统出货量排行榜中，海博思创均排名首位；在 2023 年中国储能系统集成商出货量排行榜中位列第二。</p><p>创始人张剑辉的经历亦不乏闪光点。张剑辉，辽宁沈阳人，生于 1978 年，本硕均就读于清华大学电机系电力系统自动化专业，硕士研究大功率电力电子方向，涵盖从系统侧到电力电子设备端的开发。2001 年，张剑辉前往美国加州大学伯克利分校攻读博士，专业从强电转到微电子，即 IC design 集成电路设计。毕业后，他进入美国国家半导体公司工作，期间团队成功开发两款量产芯片，一款是用于太阳能光伏面板级功率优化的控制芯片 Solar Magic，另一款是电池管理系统芯片。深厚的学术背景与丰富的行业经验，为他回国创立海博思创奠定了坚实基础。</p><p>公司此次募集资金总额 8.61 亿，扣除发行费后约 7.66 亿元，主要用于年产 2GWh 储能系统生产建设项目、储能系统研发及产业化项目、数字智能化实验室建设项目及营销及售后服务网络建设项目。募集资金投入研发有望进一步推动储能技术创新，促进产业升级。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克在前，昂跑是如何改写跑鞋游戏规则的？｜知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173373593895303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 11:28:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜贺哲馨</p><p>编辑｜乔芊</p><p>当奥利弗·伯恩哈德（Olivier Bernhard）把脑海里理想运动鞋雏形想法告诉耐克（NIKE）和阿迪达斯（Adidas）的时候，两者都拒绝了这个提议。</p><p>「他们的回复听起来像是，‘如果不是在我们的厨房里烤出来的，就不可能有多好’。」这位退役职业运动员向彭博社回忆，这是促使他自行开发品牌的最大动力。</p><p>后来流传的故事版本是，2010 年某天，伯恩哈德和一位苏黎世工程设计师朋友把一双耐克鞋的底部刨掉，然后将花园浇水管子剪成一节节黏在鞋底。他穿着它在后花园走来走去，感到鞋底带来的缓冲和反弹力度「棒极了」，这双鞋就是 On 昂跑 Cloudtech 的雏形。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_f8a1352b3b114693927821cdaaf55404@5922386_oswg42317oswg686oswg386_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">On Cloud 5 是最为接近设计雏形，也是最热卖的鞋款之一</p><p>2024 年，On 昂跑的销售达到了 25 亿美元，在阿迪达斯这个数字是 250 亿美元，耐克是 500 亿。这个年轻的瑞士品牌在全球运动市场的份额有 2%，但 30% 的增长足令任何一个对手都难以忽视。 分析师在提到 On 昂跑的时候都会忍不住强调它独特的「通心粉」鞋底， 「走进任何一家 footlocker，On 昂跑的货架总是最引人注目。」</p><p>在运动鞋行业，技术创新往往并不都来自巨头。伯恩哈德的经历并非个例，许多突破性的想法在初期并不被市场接受，但正是这些被忽视的概念，最终推动了行业的演进。</p><p>因此，On 昂跑的成功不仅仅是一个创业故事，更是运动鞋科技演进历程中的一个里程碑事件。为了理解 Cloudtech 如何改变跑鞋行业，我们需要回顾运动鞋科技的发展脉络，从耐克 Air 气垫的诞生到如今各种创新材料的应用，跑鞋科技经历了怎样的演变？昂跑的创新究竟在哪些方面超越了传统设计？未来，跑鞋的技术还可能向哪些方向发展？</p><h3><strong>在鞋底开一个小窗</strong></h3><p>在 On 昂跑出现之前，运动鞋技术创新或多或少都是耐克的故事。</p><p>上世纪 70 年代，美国 NASA 工程师弗兰克·鲁迪（Frank Rudy）从飞机座椅上使用的空气气垫得到灵感，他认为这一技术可以应用到运动鞋中，帮助运动员缓解运动过程中的冲击。当时，就连专业的田径运动员也都穿着薄底鞋跑步，长此以往伤病难免。</p><p>这一设计的基本原理是通过一个充气的气囊来吸收和分散外部冲击力，气囊安装在鞋底，通过气体的压缩与膨胀过程来吸收脚步着地时产生的冲击，从而减少脚部和膝盖的压力。与传统的鞋底材料（如橡胶、泡沫等）相比，气垫能提供更强的缓震效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1760,1173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_fcfb7cf32be74d9d9f6a7e6632d26b41@5922386_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Nike Air 专利示意图</p><p>为了实现这一想法，鲁迪找到了一种将气体泵入袋中的方法，然后就可以将将其纳入鞋底，这样的充气气袋看上去就像是一艘迷你的透明充气船。 然而，鲁迪在推销这个想法时遇到了与伯恩哈德一样的难题：没人愿意买账。</p><p>1977 年，鲁迪敲响了耐克的大门，他和自己的商业伙伴鲍勃·博格特（Bob Bogert）一起说服时任总裁菲尔·奈特（Phil Knight）在俄勒冈州总部和他们进行一场简短的 Pitch Meeting。</p><p>奈特曾在他的回忆录《鞋狗》中回忆：「一看就知道他（指鲁迪）是个疯子教授，不过直到多年后我才知道他的疯子程度 (他一丝不苟地记录着自己的性生活和排便情况）。」</p><p>奈特找来当时只有四年工作经验的设计师汀克·哈特菲尔德（Tinker Hatfield），后者又花了差不多一年的时间造出了第一双 Nike Air Tailwind，这是第一双应用 Air 技术的跑鞋，但外观看上去和普通运动鞋没什么两样——此时 Air 气垫还被隐藏在鞋内。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1760,1173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_dcdcccd2b5144a5c992cf6259b908380@5922386_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Nike Air Tailwind</p><p>这双 Nike Air Tailwind 当时售价 50 美元，日本制造，是耐克最贵的运动鞋。</p><p>后来的故事被写在了耐克官方品牌历史里：哈特菲尔德去了一趟巴黎的蓬皮杜中心，这所艺术馆外露的钢骨及管线被漆成红、黄、蓝、绿、白等颜色来区分功能，与当时普遍采用混泥土墙面的其他建筑完全不同，这让他灵感乍现。哈特菲尔德接着回到公司，不顾众人反对，在鞋底开了一个小窗——Nike Air Max Zero 诞生了，<strong>「可视化」的气垫从此成为 Air 系列最瞩目的标志之一。</strong>Nike Air 系列也成为全新耐克的象征，并从 20 世纪 90 年代开始主宰运动鞋行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_e0372ccbd092497ca85b2d4c340b1c68@5922386_oswg502755oswg1000oswg560_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">耐克可视化鞋垫的历史</p><p>倘若按照这样的走向发展下去，耐克将始终站在任何一款运动鞋创新的潮头，但历史的轨迹出现了一些偏移：Air Jordan 出现之后，耐克见识到超级偶像的带货力，他们在这双篮球鞋上的创新并没有想象中的那么大胆。 倘若翻开 Air Jordan 年历，你会发现变化最多的是配色（colorway）而不是其他——这样就可以在尽量不改变原有设计的前提下卖出更多的鞋。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_819a446c80904223ac6b3041514b0a4f@5922386_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">第十五代 Air Jordan 采用了更大胆的设计，却是 AJ 历史上的第一次滑铁卢</p><p>「多年来，我们一直将自己视为一家以生产为导向的公司，这意味着我们将所有精力都放在设计和制造产品上…现在我们要做的最重要的事情就是推销产品。」奈特在 1992 年的一次采访时这样说。</p><p>耐克以市场出发的「保守」策略甚至影响到了同行：Asics 在 1986 年推出的 GEL 缓震技术、阿迪达斯的 Boost 和锐步的蜂巢状鞋底，看上去都像是 Air Max 1 改良——虽然他们的性能可能有所差别。</p><p>疫情之后人们开始关注日常健康，运动风气从篮球场刮到城市道路和田径场上。市场调研公司 Circana 数据显示，性能跑鞋是 2024 年运动鞋市场增长最快的细分市场之一，与前一年相比增长了 6%。</p><p>当消费者的目光再次集中于跑步，这次的创新重点会有什么不同？</p><h3><strong>跑步成为一种生活方式</strong></h3><p>每周三、四和周六，丹尼尔·舒马赫（Daniel Schumacher）会从慕尼黑市中心出发，坐大约 1 小时火车来到以南 50 公里处的泰根湖（Tegernsee）。他会在这个风景秀丽的阿尔卑斯小镇周边徒步或慢慢跑半日，喝一杯浓缩咖啡，然后坐最晚的一班火车回到慕尼黑。</p><p>舒马赫在不久前 On 昂跑在这里举办的一次跑步赞助活动中得到了一双免费的 Cloudmonster，鞋底的「通心粉」呈蜂窝状排列，这是一款颇具未来感的跑鞋。</p><p>舒马赫穿着 Cloudmonster 跑完一次比赛之后就再也没有脱下来。他告诉 36 氪，Cloudmonster 的舒适度和外形设计意料之外地适合他。因为职业原因，舒马赫需要久站（他是一名教师），站立的时候 Cloudmonster 的鞋底不会太过柔软，有一定支撑，而快速行走或跑步的时候又能给予恰当的反弹力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1540,878" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_5f2b9160240e4e928525108720d64e03@5922386_oswg2366514oswg1540oswg878_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">On Cloudmonster</p><p>在 On 昂跑的新一季财报会上，执行联席主席马克·毛瑞尔（MarcMaurer）也提到了欧洲和日本的医生、教师、护士以及老年消费者如何喜爱「将我们当成日常的鞋履」。</p><p>相比集体和竞技运动，跑步有一些「新自由主义」的意味在里面，又因对场地无严格要求，部分更强调和自然环境结合，又契合近 10 年来东亚社会出现的个人主义思潮，因而得以大范围流行。香港理工大学社会学讲师李峻嵘认为，品牌通过对跑步这项运动的商业化，消费者即可以从中获得身份认同。</p><p>住在香港的 Lee 总会在下班之后换上一双跑鞋，从上环港澳码头跑到中山纪念公园。他最近发现，On 昂跑的标志出现在越来越多朋友和同事的脚上，一位常跑渣打马拉松的朋友向他推荐 Cloudstratus（形类似 Cloud 5，但鞋底更厚更为一体，适合长距离慢跑），曾经他们也穿耐克、阿迪达斯和 New Balance， 「但这双鞋最舒服，速度也最快"。</p><p>去年 7 月，On 昂跑在香港中环开出首店，Lee 告诉我们， 店里光滑简洁的设计「就好像是跑步界的苹果」， 这给他留下了很深刻的印象。</p><p>「我们对跑鞋产品的改写，有点类似于半个世纪多以前香奈儿女士倡导裤装——关乎自我而非仅仅是技术本身，「 联合创始人兼执行联席主席大衞·阿勒曼（David Allemann）在一档播客节目中说。他进一步解释道，<strong>「运动产品曾经只在运动装备店铺买到，随着更多人将运动与生活方式联系在一起，性能创新也应更多照顾到审美感知。」</strong></p><p>「我们的顾客进入门店通常只有三个原因」，一位柏林当地连锁运动品牌门店的店长告诉我们，这三个因素分别是舒适度、减轻疼痛或提高运动性能，「（他们）可能并不了解某个品牌的创新之处在哪里，这个时候，产品的颜色和形状设计就是最大吸引力。」</p><p><strong>行业人士认为 On 昂跑成功之处恰在于此，他们把创新的焦点再次带回了「可视化」</strong>（另一个这么做的是 HOKA），因为就算是性能最顶尖的产品，也至少有 90% 的消费者只是用它遛弯，「如果你的产品需要突出舒适，那么你就要看上去很舒适才行。」On 昂跑的标志性云状缓震结构从视觉上的空洞设计强调了轻量和柔软感，消费者仅凭外观就能感受到其与普通缓震鞋的不同。</p><p>去年， On 昂跑推出了一款外形酷似袜子的喷织运动鞋 Cloudboom Strike LS， 咨询公司 Spurwink River 的制鞋行业咨询师马特·鲍威尔（Matt Powell）认为，虽然暂时看不到 Cloudboom Strike LS 打破现有运动鞋市场格局的可能，消费者也可能不会喜欢它的外形，「但是推出一款与众不同的、引起轰动的产品，总比平淡无奇的产品要好。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="980,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_bacfed3b67d649408122c593b00dd931@5922386_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Cloudboom Strike LS 一体化编织结构很容易给人紧密贴合足部的感觉</p><p>2025 年是 On 昂跑的关键之年，它需要把产品卖到更多国家，同时还要保持自己在核心消费者之中的专业度。为了不让品牌显得「人人可得」，去年，On 昂跑在欧洲一些小城市关闭了 200 家门店，同时加快在中国和美国开大店和直营店——这两个地方有着最热情，且乐于尝试新鲜事物的消费者，一双 200 美元（约合 1440 元人民币）的跑鞋对他们来说并不是什么奢侈品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百川「断尾」：弃金融，保医疗，精简 To B 体系｜智能涌现独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190708117381512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 10:57:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜周鑫雨</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>（本文为智能涌现独家报道，如有引用、转载，请务必标明来源出处，侵权必究！）</p><p>《智能涌现》从多名独立信源处获悉，近期由王小川成立的 AI 独角兽「百川智能」，To B 团队发生了以下变动：</p><p><strong>2025 年 3 月 3 日，主要负责金融行业 To B 业务的 B 端组被裁撤，员工均在当天签署离职协议；</strong></p><p><strong>2025 年 2 月 19 日，归属于百川智能 To B 业务团队的 PE 团队（提示词工程团队），调至统管算法团队的产研组。</strong></p><p>就上述信息，截至发稿前，百川智能尚未回复。</p><p>在百川内部，To B 业务曾是造血的心脏。在百川成立之初就建立的 B 端组，主要负责金融领域 To B 业务，由前中关村科金副总裁邓江带队，向百川智能联合创始人茹立云汇报。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_0fbfac41738e4dfd98d87656649705ae@5783683_oswg988532oswg1080oswg714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△百川智能商业合伙人、金融事业群总裁邓江。图源：网络</p><p>2024 年以来，B 端组为百川带来了软通动力、信雅达、达观数据等客户，为它们提供了 AI 财税问答系统等金融相关产品。</p><p>彼时，百川智能在金融领域上的商业化布局，还相当积极。在 2024 年 10 月，百川推出了「一站式大模型商业化解决方案」。同年 12 月，公司还发布了面向金融领域的大模型 Baichuan4-Finance。</p><p>就在 2025 年 2 月 17 日，百川举行了一场围绕 DeepSeek 的百川智能全员会。在会上，B 端组负责人邓江，还提及了目前百川智能的 B 端业务，该怎样与 DeepSeek 结合。</p><p>但对百川智能的员工而言，这一次 B 端组的裁撤也早有征兆。</p><p>就在全员会两天后，2 月 19 日，B 端组下属的 PE 团队（提示词工程），调由产研组管理。</p><p>在百川智能，产研组是所有业务的心脏，下辖模型算法团队。此后，To B 团队与 PE 执行团队的合作，需要向产研组报批。与此同时，B 端组的部分员工还遭到了裁撤。</p><p>PE 组的调整，被不少员工视作 B 端业务收缩的征兆。「在百川内部，PE 组相当于一线服务业务需求、协同业务和算法的桥梁。」一名员工告诉《智能涌现》，自公司成立之初，PE 组就归属于 B 端组。</p><p>3 月 3 日，镰刀正式砍向 B 端组，全体 B 端组员工被迫签下离职协议。另有知情人士告诉《智能涌现》，<strong>当天下午，茹立云对 B 端组的裁撤作出了解释：公司要聚焦医疗。</strong></p><p>「聚焦」，成了六小虎 2025 开年，在业务层面的核心命题。其背后的重要变量，是 DeepSeek 的来势汹汹。</p><p>可见的是，DeepSeek R1 等高性能模型的开源，已经对六小虎的 To B 业务，产生了直接的冲击。传统按 Token 计费，以及售卖 API、私有化部署为主要形式的 To B 模式，正在被接入 DeepSeek 替代。</p><p>面对 DeepSeek 的掀桌，目前六小虎的解法，是去繁就简，将资源聚焦到最具差异化和变现能力的业务上，增强壁垒。</p><p>比如，《智能涌现》获悉，MiniMax 正在收缩 B 端业务团队，将资源聚焦于 C 端产品 Talkie 和星野。同理，月之暗面也被曝出削减了投流预算，将重心放在 Kimi 产品本身的打磨上。</p><p>在金融行业，已经盘踞了智谱、阶跃星辰，以及「AI 四小龙」和大厂，不少人都对《智能涌现》表示，除了王小川和茹立云本人的号召力，百川智能在金融领域没有明显的竞争力，模型和产品没有和竞品拉开差距。</p><p>当下，医疗模型，是百川在大模型牌桌上，能打出的一副最好的牌。</p><p>在 2025 年 1 月的访谈上，王小川就对《晚点》提及了医疗的落地计划：AI 儿科医生在北京儿童医院上岗；第一季度，百川的「AI 医生助理」要落地海淀区。</p><p>一名投资人认为，医疗目前入局者稀少，是目前百川能够区别于其他六小虎的核心壁垒，也是百川继续获得融资的关键。</p><p>但与此同时，医疗又是一块难啃的骨头。就以被厂商普遍作为切入点的 AI 问诊系统而言，AI 的诊断效率变高，但精度并没有提升。其原因在于，市面上多数 AI 厂商无法获得足够的临床数据。</p><p>与此同时，医院各个科室业务差别大，通用系统无法满足需求。</p><p>一名从业者对《智能涌现》表示，诊疗模型训练的核心数据，不只是现有文献和书本，更多的是现实诊疗场景下积累的临床数据。</p><p>为了切入医疗行业，百川智能也下了一番工夫。比如，2024 年年末，百川投资了医疗数据服务商「小儿方」。在年会上，王小川特意介绍了两名他高薪从海外和香港聘请的医疗专家，由他们负责带领专业医疗团队。</p><p>如今，百川断尾求生的最大底气，还是账上相对充裕的资金，这一点也得到了不少知情者的证实。如何聚焦资源，建立医疗领域上的壁垒，是王小川在实现「造医生」之前，需要思考的事。</p><p>（《智能涌现》作者王方玉对本文亦有贡献）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_3dbe99f4cc7f471da233d7e47763857b@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_e715779572ae4dfba809d8027f9228ed@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>31 万人在线的《解限机》，能否扛起国产机甲游戏大旗？| 游戏产品观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186162057273480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 08:30:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 薛德兴</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>2025 开年，国产游戏新作如井喷般出现，其中便包括机甲战斗游戏《解限机》。‍‍‍‍</p><p>2 月 23 日，西山居的机甲战斗新游《解限机》在 Steam 上开启了新一轮 Demo 测试，当日最高在线人数一度达到 31 万，Twitch 首日观看时长达 27 万小时，登上分类推荐榜单，在玩家群体中，热度很高。</p><p>截至 2 月 27 日，《解限机》在各大游戏平台的玩家总人数已经超过 226 万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_740ee252d54b480e9b06403c66d773b2@6163287_oswg267068oswg830oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">热玩榜单排名第四</p><p>事实上《解限机》并不是第一次出现在玩家视野当中。</p><p>去年暑期的 ChinaJoy 展会期间，36 氪游戏在现场试玩了游戏，随后《解限机》进行了第一轮线上测试。</p><p>在最近的第二次测试之前，《解限机》还在德国科隆游戏展、东京电玩展上亮相，并在 2024 年的 TGA 现场发布了实机预告， 已然吸引到不少关注，目前官网上全球预约人数已超过 300 万。</p><p>根据官方公告，此次测试为删档测试，开放内容除了核心的 6v6 边缘战场（任务包括推车、占点、运输等），还包括新的 PvPvE 模式「玛什玛克」，以及 3v3 的娱乐战斗模式「王牌序列」。</p><p>而经过 36 氪游戏这几天的实际体验，《解限机》的潜力如何？作为机甲赛道的新入局者，西山居的 Demo 做到了什么地步？</p><h2><strong>技术积累、品类空白下的显著优势</strong></h2><p>实际体验下来，《解限机》的技术基础非常不错，在西山居八年自研的 Virtual Geometry 技术渲染下，机甲的工业质感和动态表现非常优秀，搭配精细的美术设计，不免让机甲爱好者心驰神往。并且，中低端设备的优化在机甲赛道中已经是相当不错，RTX3050 的显卡也能在标准画质下流畅运行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_b6e2725eb23a4d66be29b921f5d634bc@6163287_oswg58058oswg1080oswg620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">机甲外观</p><p>游戏的画面表现（如场景破坏效果、机甲动作细节）和操作手感（如飞行中的顿挫感）也受到认可，虽然也不乏有玩家认为操作手感有些怪异（例如近战斩击的顿挫），但总体的战斗表现可圈可点，给人很强的临场感。</p><p>‍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_be4ff19ee7a244819f1dde6649369769@6163287_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">战斗画面</p><p>而细节拉满、极其「对味儿」的机甲设计和自定义涂装也确实能够吸引到机甲爱好者的目光：我们可以在视频网站上找到包括 Z 高达、EVA 甚至宇宙星神在内的各种涂装教学。‍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="602,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_c3fe3e5da63548bfbb54a40680e2987e@6163287_oswg276297oswg602oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国外网友放出的高达搭配</p><p>而全球范围内，机甲题材的竞技游戏仍属稀缺。《泰坦陨落 2》《装甲核心 6》更加侧重单机和剧情方面的体验，且二者的机甲风格更加美式，而日式机甲中的典型代表《高达 VS》系列主打的是一个 IP 情怀，多年以来未有重大创新和突破。</p><p>相比之下，《解限机》通过「高机动战斗+团队策略协作」的 6V6 模式，结合长 TTK（击杀时间）和丰富的战术动作，再加上日式风格的高精度模型和不俗的画面张力，足以形成差异化体验，吸引到机甲爱好者和泛动作游戏玩家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_be84051922c141928e944c3c1430d9c0@6163287_oswg99356oswg1080oswg617_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自定义中略带磨损的材质</p><p>更重要的是，机甲战斗这个赛道本就无甚拥挤，购入好的机甲游戏成本不低，《解限机》作为免费的服务型游戏，很有可能成为不少中国玩家接触的第一款机甲游戏。</p><h2><strong>关于正式上线后的平衡、机制深度和付费模式思考‍‍‍</strong></h2><p>从 Demo 目前的表现来看，《解限机》还在几个方面有提升空间，这款游戏若想成功，开发团队还需做出更多优化与改进。也因此， 目前 Steam 上该款游戏的评价仍停留在「多半差评」。</p><p>当然，造成这个结果的主要原因在于，测试期间国服服务器开服半个小时即崩溃，致使大量玩家无法登陆，加上开服时间被认为安排并不妥当，引发国内大量玩家不满，一时间差评激增。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_b2dc41b1309d46188562894666a42c21@6163287_oswg146218oswg1080oswg357_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《解限机》官方</p><p><strong>抛开运营方面的一些可能属于测试阶段的争议</strong>（例如补给箱只能一个一个开、选的任务不做完不能换、边缘战场不能选地图和任务类型），<strong>我们仍能感觉到游戏在本体层面存在一些不足的地方。</strong></p><p>首先是机甲设计的平衡度问题。作为一款竞技标签的机甲游戏，机甲之间的平衡问题无疑是老生常谈而又不得不谈的东西。</p><p>《解限机》在竞技层面的内核和守望先锋这类英雄射击玩法有相似之处，拥有狙击型、防御型、攻击型、支援型和格斗型等多个机甲类型。不难看出，制作组明显希望职业之间拥有一些克制关系，并因此向玩家强调团队合作的重要性。</p><p>但如今反映到游戏内容中并不如此，所谓「牺牲了部分机动性」的超重型机甲收益过于明显，基本上没有天敌克制（原定的强克制机甲需要 2-3 周的满肝才能获得），而更吃操作的轻型机则在很多情况下不具备影响战局的能力——尤其是在中低分段里，轻型机多数时候都是「很忙，但不知道在忙什么」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,300" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_dac57916c83c40fba61312e45b08d2f0@6163287_oswg114344oswg1080oswg300_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玩家评论</p><p>其次，则是机甲对战的动作性和技能设计还存在提升空间。在刚开始上手的时候，《解限机》确实能带给玩家一些动作打击的爽感，但这些爽感很容易在几把对局之后变弱，此时便有玩家就会觉得机甲没有技能 combo，不靠气条的正常走路太慢，以及因近战索敌而把气条耗光。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_6a667b69d6fa49a2a8ab55156b6b442b@6163287_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">近战斩击缺乏别的技能搭配</p><p>不得不承认，《解限机》的操作门槛并不低，而其操作上限却也算不上高，以至于采访过程中有玩家提出疑问：「为什么这个游戏的机甲没有大招？」</p><p>让人血脉喷张的多样化搏斗无疑是《解限机》中鲜明的特色，但部分机甲实际上缺乏技能和机制的深度，让人提不起一直玩下去的兴趣，这无疑会挫伤许多愿意苦练以达到操作上限的玩家。</p><p>最后是游戏的付费内容设计。从目前来看，《解限机》中影响到机甲性能的改装配件也是可以挖掘付费用户的内容，但卖改装配件的操作极易陷入到「氪金就能变强」的巨大争议中，这也正是正统的团队竞技类游戏需要避开的「死穴」。</p><p>不过《解限机》解决方案当然也有，官方承诺之后会推出改装配件无影响的积分模式。</p><p>以上三点，也许是《解限机》突破「测试即爆款」，并达成长线健康运营的关键性挑战。至于其他的一些玩家争议（例如新手引导没有实质性内容、PVP 模式的改进配件绑定 PVPVE、通用枪械中光束炮过于超标等等）这里就不逐个提及，这些问题或许会带来一时的争议，但《解限机》毕竟还处于测试阶段，相信西山居会在后续的版本中完成优化和改进。</p><h2><strong>电竞化和全球化的长线布局</strong></h2><p>除了游戏本身以外，《解限机》在电竞赛事和全球市场上也已开展布局。</p><p>此前，西山居虽然在 MMO 赛道拥有多年的成功经验，并未推出过强调团队配合的动作射击竞技游戏，但其在《剑网 3》时代就有过踏足电竞的想法，在竞技生态中有过九年的赛事耕耘，是国内 MMO 端游中最早尝试电竞化的游戏之一。只是因为 PVP 中的职业平衡和数值变动带来了较多不确定性，《剑网 3》也就没有长期将重心放在电竞上。</p><p>此次西山居早早就在《解限机》生态中布局了电竞体系，以城市赛、高校赛、洲际邀请赛构建三级赛事体系，甚至游戏未正式发行，就已经有「娱乐赛事」的预演，可见开发团队对电竞运营方面厚积薄发的期望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="821,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_ad62723aa4ae4eeda4944d61af89b07e@6163287_oswg299122oswg821oswg296_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源于官网</p><p>而在全球化层面，《解限机》在海外市场的宣发同样取得了不错的反响。</p><p>日本 TGS 展上排队体验的时长超 3 小时，steam 测试中 80% 的海外玩家都打出了好评，包括 PCgamer、Gamerant、The Gamer 在内的多家游戏外媒也对《解限机》表达了积极看法。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="896,555" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250228/v2_e32c676895794e478ef549a2342958f0@6163287_oswg474719oswg896oswg555_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">游戏外媒的评价</p><p>值得注意的是，根据 Windows Central 的采访，《解限机》目前已经和微软达成了合作意向， 将在微软协助下开发 Xbox Series X|S 的主机板，并作为独占游戏首发。</p><p>西山居 CEO 郭炜炜表示，与微软的合作是互利的，因为机甲类游戏在日本市场已经饱和。 因此，通过 Xbox 将一款机甲游戏独家推向海外更多市场的风险更小。 加之西山居作为机甲赛道的新入局者，游戏质量也可以说是出乎意料地好 ，有机会，打破，美日游戏行业，在 机甲题材上，长期占据较大，比例市场规模，的 局面。</p><p>如果能够做好运营优化，在后续的版本中获得更多玩家的信任，《解限机》在短期内的热度不会低——其 Steam 测试峰值 31.7 万的在线人数，已经足以证明其市场潜力。</p><p>诚实来说，若平衡得当，凭借《解限机》如今展现出的技术实力和机甲题材的普适性，它有望成为国产科幻游戏出海的代表，甚至成为全球 3A 级机甲游戏的标杆性作品。</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/LvvYG6n67TvDDjvRf4E6pA">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜蜜雪冰城港股上市首日大涨 43%；苹果客服回应用户「免密支付」被盗刷；深圳就业应届毕业生最高补贴 10 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3191188260020610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 08:07:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>蜜雪冰城股份有限公司</strong></p><p>3 月 3 日，蜜雪冰城股份有限公司在港交所主板挂牌上市，上市首日高开超 29%，报 262 港元/股，总市值达 980 亿港元。当天上午 10:35，其股价一度达到 270.6 港元/股票，总市值达 1020 亿港元。截至 2024 年底，蜜雪冰城在全球拥有 46479 家门店。以门店数量计，蜜雪冰城超越星巴克成为全球最大现制饮品企业。（顶端新闻）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>蜜雪冰城港股上市首日大涨 43%，总市值超 1093 亿港元</strong></p><p>3 月 3 日，蜜雪冰城在港交所正式上市，证券简称为「蜜雪集团」（02097.HK）。蜜雪集团每股发行价为 202.5 港元，募资净额为 32.91 亿港元。上市当日，其开盘价为 262 港元/股，较发行价上涨 29.38%，此后一路走高，截至收盘涨 43.21%，总市值涨至 1093.5 亿港元。（证券时报）</p><p><strong>苹果客服回应多用户称免密支付遭盗刷</strong></p><p>不少网友称自己开通「免密支付」的苹果手机遭遇盗刷。他们的微信或支付宝无端出现多笔扣费，金额在几千元至一万多元不等。从部分网友晒出的账单能看到，转出的钱款大多通过苹果账户充值到了手机游戏中。</p><p>记者咨询苹果公司客服了解到，可能系用户的苹果账户被盗，不法分子利用苹果免密支付机制，将钱款从账户绑定的支付方式中转出，若及时申请拦截有望找回。据悉，许多受害者被盗刷的钱款都被用于购买游戏道具或点券。苹果客服也表示，不法分子可能是利用了免密支付功能，用盗取的账户给购买了「代充」服务的顾客充值。（红星新闻）</p><p><strong>深圳就业应届毕业生最高补贴 10 万，全流程最快 24 分钟完成</strong></p><p>据深圳市委常委、市政府党组成员陈清介绍，「百万英才汇南粤」行动计划是省委为广东省实现高质量发展而作出的重大部署，深圳将从出台硬核政策和优化就业服务两方面落实落地。其中，有意来深就业创业的应届毕业生，引进入户全流程网办，最快 24 分钟完成。符合条件的可享受新引进优秀青年人才入户补贴，博士生 10 万元/人，硕士生 5 万元/人，本科生 3 万元/人。（环球总财）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>巨量千川团队并入抖音电商，共同承担 GMV 和商家 ROI 等目标</strong></p><p>36 氪独家获悉，巨量千川将被整体并入抖音电商，成为其二级部门，不再隶属于商业化部门巨量引擎。巨量千川负责人卢忠浩转为向抖音电商负责人魏雯雯汇报，此前其汇报对象为商业产品与技术负责人赵修影。与此同时，此前分别服务于巨量千川和抖音电商的两个算法团队，也将整合到一起。巨量千川被并入抖音电商，意味着它今后不仅仅只对电商业务的广告收入负责，而是要与电商产品、运营等部门共同对 GMV、商家和用户体验，尤其是要对商家投流 ROI 等整体目标负责。</p><p><strong>2025 年载人飞行任务发布：2 次载人飞行任务和 1 次货运飞船补给任务</strong></p><p>据中国载人航天工程办公室消息，2025 年，中国载人航天工程将扎实推进空间站应用与发展和载人月球探测两大任务，为推动科技强国、航天强国建设作出更大贡献。2025 年，工程规划了 2 次载人飞行任务和 1 次货运飞船补给任务，执行 2 次载人飞行任务的航天员乘组已经选定，正在开展相关训练。与此同时，瞄准 2030 年前实现中国人首次登陆月球的目标，载人月球探测工程登月阶段任务各项研制建设工作按计划稳步推进。（央视新闻）</p><p><strong>国际金价跌至近 3 周以来最低点</strong></p><p>近期，国际金价在距离 3000 美元/盎司一步之遥时突然掉头向下，跌至最近三周以来的最低点。</p><p>2 月 25 日国际金价显著下跌，跌幅达 1.5%。随后金价不断下行。2 月 27 日，金价再次下跌超 1%，跌破 2900 美元/盎司整数关口，2 月 28 日，国际金价收于 2848.50 美元/盎司，跌幅为 1.64%。</p><p>有分析指出，国际金价出现波动，主要是现阶段俄乌等地缘风险缓和，加之美国关税政策不确定性，以及投资者在高位获利了结导致。（央广网）</p><p><strong>余华英死刑后杨妞花回应是否会退网：没有想过退出网络</strong></p><p>2025 年 2 月 28 日，贵州省贵阳市中级人民法院依照法定程序对余华英执行死刑。得知消息后，原本还有工作在身的杨妞花第一时间回到老家贵州准备告慰父母。关于余华英伏诛后杨妞花是否会退网的问题，她回应称：「没有想过。」天眼查知识产权信息显示，杨妞花（曾用名：李素燕）于 2023 年 12 月申请注册 1 枚「杨妞花」商标，国际分类为广告销售，该商标于去年 6 月成功注册。此外，去年 11 月，兰考县一运营管理公司申请注册 3 枚「杨妞花」商标，国际分类涉及教育娱乐、社会法律等，目前商标状态为等待实质审查。（潇湘晨报）</p><p><strong>小米 15 Ultra 海外售价超 iPhone</strong></p><p>小米在西班牙巴塞罗那召开小米 15 系列全球发布会。小米 15 Ultra 全球同步发售，欧洲起售价 1499 欧元，超过苹果最贵的机型 iPhone 16 Pro Max。（澎湃新闻）</p><p><strong>雀巢 13 年后再出手，拟全资控股糖果龙头徐福记</strong></p><p>时隔多年，食品巨头雀巢在中国市场再次开启了并购，这一次的标的是雀巢的「老朋友」——徐福记。早在 2011 年，雀巢以 17 亿美元的价格收购了徐福记 60% 股权。而在今日（3 月 3 日），雀巢官宣，将收购上述剩余 40% 股权，实现对徐福记的全资控股。（每日经济新闻）</p><p><strong>《哪吒之魔童闹海》登顶港澳市场内地电影票房榜</strong></p><p>动画电影《哪吒之魔童闹海》自 2 月 22 日在港澳上映以来，频频打破票房纪录。截至 3 月 2 日，港澳地区票房已突破 3200 万港元，登顶港澳市场内地电影票房榜。（新华社）</p><p><strong>41 件流失文物艺术品从美国回归中国</strong></p><p>北京时间 3 月 4 日凌晨，国家文物局在美国纽约曼哈顿检察官办公室接收其向我国返还的 41 件文物艺术品。包括铜摇钱树和陶座、素面陶鬲、素面带盖铜钫、陶说唱俑等，种类涵盖陶器、玉器、青铜器、佛造像、画像砖及藏传佛教文物等。经专家进行初步图片鉴定和法律研判，该批文物艺术品年代跨度从新石器时代至清代，类别丰富、工艺精湛，具有一定的历史、艺术和科学价值，属于非法出境的中国文物艺术品。（央视新闻）</p><p><strong>北京简化入境免签外国自然人注册公司手续</strong></p><p>36 氪获悉，据北京市市场监管局，随着我国免签政策范围的持续拓展，外国自然人来华投资的意愿与需求持续增长。为切实推进外商投资便利化，优化营商环境，北京市市场监管局及时调整登记政策，简化入境免签人员身份证明材料核查流程。如今，来自免签国家的自然人，只需持有效期内的护照，通过北京市企业服务「e 窗通」微信小程序或现场核对护照原件的方式，即可快速完成身份核验。据了解，入境免签人员办理营业执照政策减少了公证程序，将外资企业落地时间由过去的 2 至 3 个月缩短至最快 1 天。</p><p><strong>人工耳蜗集采中选结果本月起执行，20 万元降至 5 万元</strong></p><p>本月起，全国各地相继执行人工耳蜗集采中选结果，人工耳蜗类耗材单套价格从平均 20 余万元降至 5 万元左右。去年 12 月，国家组织人工耳蜗类医用耗材集中带量采购，采购量共 1.1 万套，参与集采的 3 家外资企业和 2 家内资企业全部中选，除临床常用产品外，能支持（3.0T）核磁共振检查的新一代人工耳蜗植入体中选。（央视新闻）</p><p><strong>日本最高外汇事务官员：汇率走势是影响实际薪资的一个担忧因素</strong></p><p>据报道，日本最高外汇事务官员三村淳表示，日本需要谨慎对待汇率变动，因为汇率变动会对实现实际工资增长产生负面影响。三村淳在东京举行的一次小组讨论会上说，在中小型企业和大公司正在进行的工资谈判中，看到了工资增长的良好迹象。日本政府已经实施了一系列涨薪政策措施，并将继续努力。日本央行加息的负面影响是未来政府债券利息支出的增加。（财联社）</p><p><strong>巴菲特罕见发声：关税是「战争行为」，将损害消费者利益</strong></p><p>巴菲特就特朗普关税问题发表罕见评论，表示惩罚性关税可能引发通胀，并损害消费者的利益。「实际上，我们在关税方面有过很多经验。某种程度上关税就是一种战争行为。从长远来看，关税就是对商品征税。」（界面新闻）</p><p><strong>小米汽车：小米 SU7 Ultra 将于 3 月 5 日开启限时改配</strong></p><p>36 氪获悉，小米汽车宣布，小米 SU7 Ultra 将于 3 月 5 日上午 10 点开启 24 小时限时改配。已下定 Ultra 非现车并锁单的用户，可在小米汽车 APP 更改选配，改配活动仅一天，改配成功后将重新安排生产计划和计算预计交付时间。</p><p><strong>人大代表建议各地制定彩礼金额上限标准：不超过当地人均年收入的两倍</strong></p><p>近日，全国人大代表，河北省河间市兴村镇大庄村党支部书记石炳启在接受专访时表示，今年全国两会他将提交一份关于持续推进移风易俗的建议。石炳启表示，「天价彩礼」、婚丧大操大办、盲目攀比等陋习在农村地区较为突出，「因婚致贫」「因婚返贫」现象时有发生，给群众带来沉重负担，百姓对治理这些问题的需求十分迫切。针对「天价彩礼」，石炳启建议，各地制定彩礼金额上限标准，不超过当地人均年收入的两倍。此外，建立立体组织体系，指导加强农村自治组织建设。推动农村建立健全红白理事会、村民议事会等组织，将移风易俗内容纳入村规民约。此外，相关部委应指导县（市、区）做好规划，针对不同层面、区域和民族设计规范，以村规民约维护公序良俗。（央广网）</p><p><strong>盒马 X 会员店仅剩 5 家，公司聚焦在盒马鲜生和盒马 NB 两大核心业态</strong></p><p>3 月 3 日，位于上海的 3 家盒马 X 会员店发布公告称，将在 4 月 1 日起停止营业。关闭的 3 家门店分别为大场店、高青店、东虹桥店。据了解，上述 3 家门店关闭后，盒马 X 会员店在全国仅余 5 家，其中，上海还有森兰店、七宝店两家，北京、南京和苏州各一家。</p><p>据知情人士透露，此次关店系盒马主动做的业务调整。盒马 CEO 严筱磊在 2024 年底的内部信中透露，公司聚焦在盒马鲜生和盒马 NB 两大核心业态。（北京商报）</p><p><strong>比亚迪股份：根据一般授权配售新 H 股，配售所得款项总额预计约为 435.09 亿港元</strong></p><p>36 氪获悉，比亚迪股份公告，本公司和配售代理于 2025 年 3 月 3 日（收市时间后）订立了配售协议。配售股份将根据一般授权配发及发行。假设配售股份全数配售，配售所得款项总额预计约为 435.09 亿港元，于扣除佣金和估计费用后，配售所得款项净额预计约为 433.83 亿港元。配售所得款项净额拟用作本集团研发投入、海外业务发展、补充营运资金以及一般企业用途。配售股份相当于现有已发行 1,098,000,000 股 H 股的约 11.82%，及于本公告日期已发行股份总数的约 4.46%。</p><p><strong>TCL 科技：拟 115.62 亿元收购深圳华星半导体 21.5311% 股权</strong></p><p>TCL 科技 3 月 3 日公告称，公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买重大产业基金持有的深圳华星半导体 21.5311% 股权（对应注册资本 90 亿元）并募集配套资金总额不超过 43.59 亿元。标的公司 21.5311% 股权的交易价格为 115.62 亿元。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>字节跳动发布 AI 编程工具 Trae 国内版</strong></p><p>3 月 3 日，字节跳动发布 AI 编程工具 Trae 国内版，模型搭载 doubao-1.5-pro，支持切换满血版 DeepSeek R1&amp;V3。据了解，这是国内首个 AI 原生集成开发环境工具（AI IDE），能充分释放 AI 的潜力，帮助各阶段开发者与 AI 流畅协作，更快、更高质量地完成编程工作，提升开发效率。用户可通过 Trae 中国官网下载体验。</p><p><strong>阿里万相大模型登上全球开源榜首</strong></p><p>36 氪获悉，开源社区 Hugging Face 最新榜单显示，开源仅 6 天的阿里万相大模型登顶模型热榜、模型空间榜两大榜单，成为近期全球开源社区最受欢迎的大模型。根据最新数据，万相 2.1（Wan2.1）在 Hugging Face 及魔搭社区的总下载量已超百万，在 Github 的 Star 数超 6k。过去几天，阿里万相团队进一步扩大生态兼容，新增支持了 ComfyUI、Diffusers 等主流框架。万相团队表示，未来还将为用户开放更多体验形式。</p><h2>投融资</h2><p><strong>智谱完成一笔金额超 10 亿元人民币的战略融资，杭州国资参投</strong></p><p>国产 AI 大模型「六小虎」之一的智谱，近期完成一笔金额超 10 亿元人民币的战略融资，参与投资方包括杭州城投产业基金、上城资本等。据了解，本轮融资旨在推动智谱国产基座 GLM 大模型的技术创新和生态发展。（证券时报）</p><h2>酷产品</h2><p><strong>iPhone 17 Air 为轻薄砍配置</strong></p><p>iPhone 17 系列新增 Air 机型，砍掉了 Plus，新加入的 iPhone 17 Air 主打超薄设计，是苹果史上最薄手机。</p><p>为实现超薄设计，苹果不得不牺牲一些基础配置，据爆料，iPhone 17 Air 砍掉了底部扬声器、超广角摄像头和物理 SIM 卡槽。报道指出，iPhone 17 Air 只有一个扬声器，在顶部的听筒位置，底部的开孔是麦克风。（快科技）</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车：将推出「小米智驾保障服务」 最高保障金额 300 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191954625782406?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 21:04:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小米汽车发布答网友问（第 115 集）。小米汽车表示，为了保障用户无忧使用小米智驾功能，小米汽车将联合行业头部保险机构推出「小米智驾保障服务」，计划为用户提供最高 300 万元的保障金额。官方渠道会及时更新本项服务的最新进展，具体的保障范围等后续公布的内容为准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，哔哩哔哩涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191951049957760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 21:00:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，网易、哔哩哔哩涨超 3%，百度、京东涨超 2%，理想汽车、爱奇艺涨超 1%，蔚来涨 0.71%；小鹏汽车跌近 2%，阿里巴巴跌 0.46%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，特斯拉跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191944891474563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:54:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普跌，截至发稿，特斯拉跌超 3%，英伟达跌超 2%，微软、Meta 跌超 1%，亚马逊跌 0.85%，谷歌跌 0.43%，奈飞跌 0.15%，苹果跌 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月 A 股开户 283.59 万，环比增八成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191930440475012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:50:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海证交所最新月报数据显示，2 月 A 股账户新增开户数 283.59 万，比 1 月的 157 万增长 80.6%。从 2023 年 4 月至今，这一数字也仅次于去年 10 月的 684.68 万户。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港交易所与迅清结算签署合作备忘录，优化香港资本市场交易后证券基础设施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191939648004744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:48:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 4 日，香港交易所与外汇基金全资附属公司迅清结算有限公司（迅清结算）签署合作备忘录，优化香港资本市场的交易后证券基础设施，支持香港固定收益及货币产品生态系统的长远发展。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国一汽：1—2 月整车销量超 46 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191923626369411?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:46:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中国一汽消息，1—2 月，中国一汽整车销量超 46 万辆。其中，自主品牌销量超 14 万辆，累计同比增长 11.3%；自主新能源销量增速 193%，是行业增速的 5 倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交易员提高对美联储降息的押注，充分消化年内三次降息的预期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191921886372489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:40:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[随着对美国经济健康状况的担忧加剧，货币市场加大了对美联储今年降息幅度的押注。交易员押注美联储今年降息 75 个基点，为去年 12 月中旬以来的首次。对政策敏感的美国 2 年期收益率一度下跌 6 个基点，至 3.89%，已经是去年 10 月以来的最低水平。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>塔吉特预警 2 月销售疲软，加剧人们对消费者状况的担忧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191913573851520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:35:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[塔吉特周二警告称，由于面临 「持续的消费者不确定性」、2 月份的疲软销售以及对关税的担忧，预计第一季度利润将较去年同期出现 「显著」 下降。对于零售商来说，一年的前三个月通常销售缓慢，因为消费者在假日购物季过后通常会减少消费。但在塔吉特发布不温不火的业绩预期之前，沃尔玛和伊夫美妆上个月就已经对今年开局比往常更缓慢表示了担忧。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嘉必优：拟购买欧易生物 63.21% 股权，交易价格 8.31 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191911652450951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:27:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，嘉必优公告，公司拟以发行股份及支付现金的方式向王树伟、董栋、肖云平等共 13 名交易对方购买欧易生物 63.21% 的股权，并募集配套资金，交易价格（不含募集配套资金金额）8.31 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽车零部件商中鼎股份三度披露跨界机器人，公司回应：不是炒作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191905052139907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:20:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 11 日、2 月 20 日、3 月 2 日盘后，中鼎股份发布三份公告，披露公司及其子公司在机器人领域展开合作。3 月 4 日，中鼎股份证券部工作人员否认了「概念炒作」的说法：「我们肯定是真心希望发展这方面的业务。」该人士还介绍，与五洲新春的合作主要为共同研发产品，与埃夫特、众擎机器人的合作主要是向其供应产品。（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺丰控股：已耗资 7.58 亿元回购公司 2077.14 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191893105320578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:15:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，顺丰控股公告，截至 2025 年 2 月 28 日，公司通过股份回购专用证券账户以集中竞价方式累计回购公司 A 股股份 2077.14 万股，回购总金额约为 7.58 亿元（不含交易费用），回购股数占公司目前总股本 0.42%，平均成交价为 36.49 元/股（最高成交价为 37.88 元/股，最低成交价为 33.79 元/股）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丽珠集团：公司近年暂缓了部分生物药的研发进展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191883436073606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:08:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，丽珠集团在互动平台表示，基于项目的市场前景和竞争格局的综合考量，公司近年暂缓了部分生物药的研发进展，旨在合理配置资源，更好地聚焦优势项目。目前公司生物药平台已建立抗体类药物、重组蛋白药物、重组蛋白疫苗等特色技术平台，并在持续完善管线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有研硅：拟收购高频（北京）科技股份有限公司约 60% 股权，本次交易预计构成重大资产重组</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191875938214275?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 20:00:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，有研硅公告，拟以支付现金方式收购高频（北京）科技股份有限公司约 60% 的股权，本次交易完成后公司将实现对标的公司的控股。标的公司是一家聚焦于芯片制造等集成电路核心产业的超纯水系统供应商，本次交易符合公司围绕集成电路相关领域积极拓展新业务的发展战略，有助于为公司长期发展构建新优势、赋予新动能，支持公司形成围绕核心产业的第二增长曲线，加速公司成为国内领先、国际一流半导体企业。本次交易预计构成重大资产重组，不涉及公司发行股份，也不会导致公司控制权的变更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美元指数创下自去年 12 月 10 日以来的最低水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191887787238020?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:56:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美元指数日内下跌 0.4%，一度跌至 106.11，创下自去年 12 月 10 日以来的最低水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文科股份：泽广投资拟减持不超 1.6% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191869800882823?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:55:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，文科股份公告，股东泽广投资计划自公告披露之日起三个交易日后的三个月内，以集中竞价或大宗交易方式共计减持公司股份不超过 965.37 万股，即不超过公司总股本的 1.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本政府否认引导日元贬值</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191866316169863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:49:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对美国总统特朗普关于日本一直在引导货币贬值的说法，日本政府 3 月 4 日予以否认。日本内阁官房长官林芳正 4 日在记者会上表示，日本并没有采取所谓的引导日元贬值政策。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟计划旨在将天然气储存目标延长至 2026 年和 2027 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191865535046272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:44:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧盟考虑推迟关于天然气储存目标的提案，计划旨在将天然气储存目标延长至 2026 年和 2027 年。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四川路桥：下属施工企业参股投资攀枝花至盐源高速公路项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191855718343305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:40:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，四川路桥公告，公司下属施工企业路桥集团、交建集团、华东公司拟与川高公司、高路信息共同组建联合体参与攀枝花至盐源高速公路项目投资人投标，川高公司作为联合体牵头人。项目总投资 349.57 亿元，项目自筹资本金比例为 20.2%，约为 70.61 亿元。公司出资持股比例为 5%，其中路桥集团、交建集团、华东公司分别持股 2%、2%、1%，共需投入项目资本金约为 3.53 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟统计局：1 月欧元区失业率为 6.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191852566651272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:33:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧盟统计局 3 月 4 日发布的数据显示，2025 年 1 月，欧元区经季节性调整的失业率为 6.2%，与 2024 年 12 月持平，低于 2024 年 1 月的 6.5%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>岚图汽车与火山引擎达成战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3191852361196161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-04 19:28:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据火山引擎公众号消息，3 月 3 日，岚图汽车科技有限公司与北京火山引擎科技有限公司在武汉签署战略合作协议。今后双方将结合各自产业资源、技术研发优势，探索在智能驾驶、AI 座舱、企业数字化创新等核心场景的深度合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>