<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜TikTok 在海外开启本地生活业务；官方回应萝卜快跑定价争议：属于市场调节价，干涉不了；宝马中国回应退出价格战传闻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2859065821923977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:45:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858691038301057"><strong>TikTok 在海外开启本地生活业务</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，TikTok 正在海外试水本地生活业务，首站是东南亚地区，目前业务已在印尼和泰国开启。一位在印尼从事 TikTok 电商服务商的人士向 36 氪透露，TikTok 本地生活业务还处于内测阶段，仅有部分用户能够在信息流中刷到相关的团购套餐，以餐饮商家为主。为了抓住新商机，他已开始着手拓展本地生活业务，正在建联达人、搭建团队。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858700462049922"><strong>小红书新一轮融资并非「Pre-IPO 前最后一轮新股融资」，而是老股转让</strong></a></p><p>据外媒报道，小红书最近完成了新一轮融资，估值达到 170 亿美元。DST Global 与红杉中国共同参与，其他投资者包括高瓴、博裕和中信资本。36 氪从多个信源处获悉，本次融资并非外界传言的「Pre-IPO 前最后一轮新股融资」，而是老股转让。多位投资行业人士表示，小红书这两年不缺钱，其二手份额的价格一度传出近 200 亿美元的版本，但考虑到如今的资本市场水温，DST 这一轮的实际成交价格为 170 亿美元上下。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858750272228224"><strong>消息称宁德时代拟筹集 15 亿美元的基金，构建全球供应链</strong></a></p><p>据报道，宁德时代已与海外主权财富基金和超级富豪的私人办公室举行谈判，拟筹集一只 15 亿美元的基金，以构建其全球供应链。两名知情人士表示，该离岸基金将使宁德时代能够为帮助其在欧洲和其他国外市场扩大生产所需的公司生态系统提供资金。上述人士表示，这家电池制造商计划与全球投资者一起出资约 15%。该基金将主要瞄准能够在欧洲为宁德时代供货的公司。据了解，这只 15 亿美元的基金将由总部位于香港的 Lochpine Capital 管理。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858762378070658"><strong>阿尔特等在上海成立汽车技术新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上海阿尔特领锐汽车技术有限公司成立，法定代表人为李立忠，注册资本 8000 万元人民币，经营范围包括汽车零部件研发、汽车零配件批发、汽车零配件零售等。股东信息显示，该公司由阿尔特汽车技术股份有限公司、湖北恒隆汽车系统集团有限公司、苏州清山智远创业投资合伙企业（有限合伙）共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858846317660803"><strong>日本航空与 ENEOS 签署 SAF 供应协议</strong></a></p><p>日本航空 7 月 12 日宣布，与日本石油公司 ENEOS 签署了一项关于 SAF 的买卖协议，根据协议，ENEOS 将成为日本首家进口 SAF 并向日航供应的石油批发商，日航目前正在国内外采购 SAF。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858958147685001"><strong>官方回应萝卜快跑定价争议：属于市场调节价，干涉不了</strong></a></p><p>近日，百度「萝卜快跑」无人驾驶网约车在武汉市订单量大幅增长。与传统网约车相比，萝卜快跑价格更实惠。向武汉市经开区市场监管部门了解到，无人网约车价格属于市场调节价，未纳入政府定价范畴，他们无权干涉。京师律师事务所合伙人张明律师认为，此情况不构成不正当竞争，与法定的不正当竞争行为存在明显界限，是科技发展的积极成果。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2859027995101824"><strong>中通快递在惠州成立物流新公司，注册资本为 4.5 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，惠州市吉瑞中通物流有限公司成立，法定代表人为任晓磊，注册资本为 4.5 亿元人民币，经营范围包括国内货物运输代理、机械设备租赁、计算机系统服务、软件开发等。股东信息显示，该公司由中通快递股份有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2859020833589893"><strong>巴斯夫宣布将关闭德国两家工厂并裁员 300 人</strong></a></p><p>德国化工公司巴斯夫宣布，将关闭位于德国的两家工厂，并裁员 300 人。巴斯夫公司在 10 日的声明中表示，将关闭的工厂是两家主要生产草铵膦除草剂的工厂，分别位于克纳普萨克和法兰克福。并对进一步关厂和裁员的原因进行了说明，包括面临来自行业对手、替代技术的激烈竞争，以及能源价格、原材料成本不断攀升等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2859025065184133"><strong>宝马中国回应退出价格战传闻：下半年将重点关注业务质量</strong></a></p><p>据贝壳财经，针对于宝马中国将退出价格战的传闻，宝马中国方面表示，下半年宝马在中国市场将重点关注业务质量，支持经销商稳扎稳打。日前，有博主在社交媒体平台表示，因价格战导致门店亏损严重，宝马将从 7 月起，通过减少销售量来稳定价格，缓解门店的经营压力。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858664158759811"><strong>iQOO Neo9S Pro+发布，搭载七项 AI 功能</strong></a></p><p>36 氪获悉，iQOO Neo9S Pro+发布，搭载高通第三代骁龙 8 旗舰芯片和 vivo 自研电竞芯片 Q1。此外，手机还首次在三千元价位段普及了超声波 3D 指纹功能，搭载 8 项 AI 功能（vivo 蓝心大模型文生图、AI 识屏、AI 去路人、AI 剪辑、AI 润色、AI 出行、AI 帮记）。电池方面， iQOO Neo9S Pro+搭载 5500mAh 蓝海电池和 120W 闪充，2899 元起售。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858835063556737"><strong>苹果新专利：不用 Wi-Fi/蜂窝网络，在 iPhone/AirPods 等产品上实现语音群聊</strong></a></p><p>根据美国商标和专利局（USPTO）公示的最新清单，苹果公司获得了一项通信专利，在不借助 Wi-Fi 或者蜂窝网络的情况下，让附近使用 iPhone、AirPods 耳机等苹果设备的用户可以语音聊天。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858845790145160"><strong>粉笔推出 AI 大模型级应用</strong></a></p><p>36 氪获悉，粉笔召开「粉笔 AI 智教无界」产品发布会，发布了基于首个专注于职教行业的垂域大模型 AI 产品——粉笔 AI 老师 「粉笔头」。这意味着 AI 大模型正式进入职教行业。据粉笔官方公布，粉笔 AI 老师有个性化学习规划及指导、学习成果检测及辅导、题目答疑及其他做题辅导、知识点答疑讲解、考情答疑及报考指导、督学提醒和解压疏导共七大功能，覆盖学员学习各个流程。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858588750580609"><strong>贝索斯出售 226 万股亚马逊股票，套现约 4.527 亿美元</strong></a></p><p>美国证券交易委员会最新披露的监管文件显示，亚马逊创始人贝索斯于 7 月 9 日和 7 月 10 日出售了 2262411 股亚马逊普通股，套现约 4.527 亿美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858950521719682"><strong>我国规模最大的天然铀产能项目开工建设，总投资约 15 亿元</strong></a></p><p>从中核集团了解到，我国规模最大的天然铀产能项目——「国铀一号」示范工程，今天（12 日）在内蒙古鄂尔多斯达拉特旗开工建设。「国铀一号」示范工程项目总投资约 15 亿元，项目建成后，将成为国内产能规模最大、建设标准最高的天然铀生产基地。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858480908045193"><strong>美联储古尔斯比：对一次降息或者一系列降息持开放态度，将取决于数据</strong></a></p><p>美联储古尔斯比表示，6 月的通胀报告非常出色，看起来正在 2% 的通胀路径上；对一次降息或者一系列降息持开放态度，这将取决于数据。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858978917485447"><strong>今年暑运期间民航旅客运输总量有望达到 1.33 亿人次</strong></a></p><p>在下午举行的中国民航局新闻发布会上，相关负责人表示，2024 年民航暑期旅客运输已于 7 月 1 日启动，至 8 月 31 日结束，为期 62 天。暑运期间，民航市场预计将延续旺季市场态势，旅客运输总量有望达到 1.33 亿人次，日均旅客运输量 215 万人次，比 2019 年增长 10%，比 2023 年增长 5%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2858946819902342"><strong>2024 年暑期档票房破 35 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，据猫眼专业版数据，截至 7 月 12 日 14 时 55 分，2024 年暑期档档期（6 月 1 日—8 月 31 日）总票房突破 35 亿元，《默杀》《云边有个小卖部》《头脑特工队 2》分列档期票房榜前三位。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊丨【专精特新特辑】之如何用定价驱动增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2858773521402497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 17:01:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年，汽车、电商、大模型等多个行业轮番出现价格战。面对人口红利减退、竞争日益激烈，专精特新企业如何破局增长难题？通过打价格战获得增长是好的增长吗？&nbsp;</p><p>7 月 10 日（下周三）19:00，我们邀请到了<strong>汉王友基 CEO 李远志、inDare 格外设计创始人陈锋明、订阅蜂创始人毛炜，</strong>一起探讨专精特新企业如何寻找新增长点？</p><p><strong>在这场直播中三位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1.专精特新企业大多专注于某一细分领域，受限于市场规模，是否更容易陷入增长困境？</p><p>2.2024 年，包括车企、电商、大模型企业、咖啡企业在内，多个行业都在进行价格战，为什么会出现这一幕？</p><p>3.通过打价格战获得增长是好的增长吗？什么是好的增长？</p><p>4.面对增长难题，中小企业是专业化好，还是多元化好？</p><p>5.任何企业都需要不断地找第二增长曲线，何时开始寻找第二曲线？</p><p>6.伴随着全球经济增速放缓、人口红利的减退、商业竞争的日益激烈，专精特新企业要想持续增长，出海是必然选择？</p><p>7.除了出海之外，企业寻找第二曲线，还可以从哪些方面入手？</p><p>8.ChatGPT 引发的 AI 浪潮席卷全球，AI 对中小企业的增长带来了哪些机遇？中小企业应该如何拥抱这一波 AI 浪潮？</p><p><strong>以下为三位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2>36 氪：专精特新企业大多专注于某一细分领域，受限于市场规模，是否更容易陷入增长困境？</h2><p><strong>毛炜：</strong>我认为许多企业老板对增长的理解可能存在一些片面性。在过去大众创业、万众创新的时代，我们谈论增长时，往往指的是扩大销售收入、市场份额，不断融资提高公司估值，追求整体规模的增长。在那个时代，这种增长方式是合适的。但在当前环境下，我们需要重新定义增长的概念，增长不应仅仅局限于市场份额或收入的增长。实际上，我们更需要通过为客户提供更多价值、更全面的服务和更好的客户体验来吸引他们，从而实现市场的增长和更有质量的利润增长。这种增长方式更为健康和可持续。我认为，在当前环境下，单纯追求销售规模增长的时代已经过去。我们现在应该更注重追求利润，追求高质量的、可持续的增长。从这个角度来看，专精特新企业，尤其是我们服务的这些客户，他们在转型过程中已经取得了显著成效。</p><p>例如，我们服务的一家企业在今年上半年实现了 30% 多的增长，这在当前环境下是非常难得的。这种增长不仅仅是收入的增加，更重要的是他们在收入结构和利润结构方面发生了积极的变化。从过去单纯追求规模，到现在追求质量和利润，这种转变带来了良好的成绩。因此，我认为大家需要重新思考什么是好的增长。增长不应仅仅是数字的增加，而应该是质量和效益的提升，这样的增长才是真正有价值的。&nbsp;</p><p><strong>李远志：</strong>专精特新对企业家而言，要求其高度专注，然而市场经济同时要求企业家具备宽广的思维视野。这两者之间的平衡确实具有挑战性，有时甚至显得有些矛盾。专精特新企业之所以能在某一细分领域建立技术壁垒和市场优势，是因为它们高度专业化的定位和深入细致的工作。但这种专业化往往伴随着市场规模的限制，这可能成为企业快速增长的瓶颈。以我们所在的数字绘画领域为例，这是一个垂直度较高的市场，面临市场规模相对稳定的挑战。要摆脱这一困境，我们可以从以下几个方面进行探讨：</p><p>首先，数字绘画专业要求从业者具备美术基础和数字艺术教育背景，这限制了专业人才的培养和市场规模的扩大。因此，我们需要加大技术创新和研发投入，提升技术和产品，争取在市场上获得更大的份额，吸引更多客户。其次，通过国际化战略布局，即品牌出海，突破本地市场的限制，根据不同国家和地区的需求进行差异化布局。第三，利用专精特新企业的技术和产品优势，实施多品牌战略，满足国际市场的特定需求，实现市场的多元化和全球化。最后，寻求与其他行业或企业的跨界合作，共同开发新品类和市场，构建新的产业生态，快速进入新的市场领域，实现增长。资源共享和优势互补也将提升企业的竞争力。</p><p>总之，在追求专精特新的同时，我们不仅要专注于深化专业领域，还要拓宽思路，开拓更多市场，以特色产品和服务满足不同市场的需求，从而突破市场规模的限制，摆脱增长困境。这些是我们正在思考和实践的一些方法。</p><p><strong>陈锋明：</strong>企业发展受到多种因素的影响，包括成立时的背景、创始人的特质和个人能力等，这些因素都各不相同。创始人的愿景和领导方向在很大程度上决定了公司的未来。许多公司起初可能规模较小，业务单一，但它们可以通过深耕某一领域，逐渐成为行业专家。随着时间推移，这些公司可能发展成能够整合上下游资源、实现全产业链运营的大型企业。例如，宝洁公司通过多品牌战略，逐步扩展了旗下品牌；迪士尼则从一个单一的 IP——米老鼠，发展到今天涉足酒店业务、主题公园、IP 授权等多个领域的全球性企业。</p><p>企业可以从专注于一个方向开始，但未来发展的可能性是多样的。关键在于企业是否具备实现这些可能性的能力。有能力的企业可以大胆尝试，但更重要的是回归到企业自身的能力基础之上。我们可能羡慕马斯克的成就，但也要认识到，不是每个人都具备他的能力和资源。此外，地域和文化差异也会影响企业的发展。因此，并没有一种标准公式适用于所有企业。保持探索精神和好奇心对企业来说非常重要。</p><p>关于增长，我认为除了市场认可的规模、利润或营收增长之外，对企业而言，最重要的增长是核心竞争力的增长。这包括人才的增长、用户粘性的提升等，这些可能比其他增长更为关键。在当前阶段，许多行业已经没有太多增量空间，企业不应过分追求规模增长，以免造成团队的焦虑。在用户增长有限的情况下，强行追求高增长率是不现实的。企业不应钻牛角尖，而应根据实际情况，制定合理的发展目标。</p><h2>36 氪：2024 年，包括车企、电商、大模型企业、咖啡企业在内，多个行业都在进行价格战，为什么会出现这一幕？&nbsp;</h2><p><strong>毛炜：</strong>价格战是每年都会发生的现象，但今年似乎特别多。无论是汽车、电商、大型连锁咖啡店，还是软件行业，比如 SaaS（软件即服务），都出现了激烈的价格竞争。我认为主要有以下三个原因：</p><p>第一，我认为红利时代已经结束，大家可能都有深切的感受。市场已经从增量时代转向存量时代。过去，企业可能更多地在扩张、争夺资源、追求速度，通过融资扩大规模。但现在，可开拓的空间不多了，大家更多地是在争夺市场份额和客户。在这种情况下，降价成为了许多企业最直接、最简单也是看似最有效的竞争手段。第二，无论是面向消费者的市场（to C）还是面向企业的市场（to B），客户对价格的敏感度都在增加。作为定价专家，我对此深有体会。消费者对价格越来越敏感，这可能是由于消费降级或其他因素，导致大家更加注重性价比。新一代消费者可能不再像过去那样追求奢华品牌，而是更看重产品是否适合自己，因此对性价比的要求更高，这就迫使商家不得不通过降价来满足消费者的需求。第三，随着新技术如人工智能和云计算的发展，它们帮助企业降低了成本。成本降低后，企业就有了更大的降价空间。因此，在这种情况下，企业不仅有了降价的空间，也有了降价的动力，以满足更多消费者的需求。总的来说，这三个因素共同推动了今年价格战的激烈程度。</p><p><strong>李远志：</strong>价格战在近两年显得尤为普遍和激烈，我认为这主要有以下几个方面的原因：首先，市场竞争的加剧导致企业不得不通过调整价格来争夺市场份额。随着竞争的加剧，企业为了保持或增加销量，往往会采取降价策略。其次，成本下降和效率提升也是导致价格降低的重要因素。随着技术进步和生产流程的优化，产品的生产成本降低，这为企业提供了降价的空间。再次，市场需求的变化也影响了价格。如果市场需求减弱，消费者对价格的预期也会降低，他们会更加注重性价比，这迫使企业调整价格策略以适应消费者的预期。此外，随着行业高速发展，许多行业已趋于饱和。在缺乏新技术和新产品的情况下，企业围绕现有产品和技术展开竞争，价格战成为争夺有限市场份额的常见手段。最后，为了应对市场变化，企业需要不断推出新产品。与此同时，为了清理库存或为新产品让路，企业可能需要对老产品进行降价处理。</p><p>总之，价格战是近两年企业常用的一种商业策略。当然，如何有效应对或破解价格战，是一个值得进一步探讨的问题。接下来，我们可以深入讨论如何应对这种市场现象。</p><h2>36 氪：通过打价格战获得增长是好的增长吗？什么是好的增长？</h2><p><strong>毛炜：</strong>在我帮助一些企业，包括一两家独角兽企业进行年度定价策略的陪跑过程中，我观察到了价格战的实战情况，这给许多企业带来了困惑。企业老板们经常询问我是否应该参与价格战，或者当价格战来临时该如何应对。</p><p>我想表达三个观点：第一，价格战很少有赢家。虽然价格战的存在有其合理性，但我很少看到有企业是因为打价格战而成功的。历史上，如格兰仕在微波炉行业进行了长达十几年的价格战，但最终并没有实现垄断，新的竞争者仍然不断涌入。相反，我见过太多企业因为参与价格战而失败，这种失败不仅是单一企业的失败，更是整个行业的失败。以 SaaS 行业为例，一些头部企业在获得巨额融资后不断进行价格战，导致整个行业的客单价从五六万降到几千元，最终导致行业几乎消失，这些企业也不得不转型。第二，虽然有些企业通过价格战在短期内获得了快速增长，但这种增长往往是低质量的、不可持续的。一旦价格战停止，这些企业往往会停止增长甚至迅速下滑。没有企业能够长期承受价格战的压力。第三，什么是好的增长？我认为，好的增长首先应该是为客户创造更大的价值，通过不断的创新提供更好的产品和服务，吸引更多客户。其次，好的增长应该通过提高经营效率来实现，通过提升生产和经营效率，降低内部成本，从而实现健康、可持续的增长。</p><p>总结来说，价格战虽然是一种常见的竞争手段，但它往往带来低质量、不可持续的增长，企业应该谨慎对待。真正的增长应该建立在为客户创造更大价值和提高经营效率的基础上。</p><p><strong>李远志：</strong>关于什么是好的增长，我认为价格战带来的增长并不是好的增长。为什么这么说呢？价格战是一种短期行为，它不可能成为企业的长期策略。因为没有利润支撑，价格战对企业的持续发展和整个行业都是不利的。尽管如此，价格战仍然是企业常用的一种竞争手段，可以说是一把双刃剑。如果一个企业主动发起价格战，这可能表明它已经做好了创新的准备，愿意对现有技术和产品进行革新。另一方面，如果一个企业是被迫参与价格战，这通常是因为其他企业的创新迫使它必须应对市场变化。价格战实际上反映了一个企业是被动应对还是主动发起。这两种情况是有区别的。主动发起价格战可能是一种策略，而被动应对则可能是缺乏创新的表现。价格战是企业常用的手段，但它也体现了企业是否围绕创新来实现好的增长。</p><p>创新不仅仅是单一的产品或技术创新，它还包括品牌差异化和商业模式创新等。这些创新可以帮助企业构建竞争优势或核心竞争力，从而在市场上取得突破。有了这些突破，企业可以更自信地考虑是主动发起价格战还是被动应对。这是一个商业上的老话题，但创新始终是企业实现健康、可持续增长的关键。</p><p><strong>陈锋明：</strong>价格策略看似简单，其实它关乎如何在产品定价上找到一个吸引消费者的区间，以此来争夺市场份额。例如，小米在初期就采取了低价策略，如果他们选择定价 100 万与竞争对手直接对抗，可能会有更好的市场反响，但他们选择了更低的价格。这背后反映出在激烈的市场竞争中，有时候企业感到无计可施，只能通过降低价格来吸引消费者。然而，我认为企业应该静下心来专注于产品的创新。通过时间的沉淀，企业可以在特定领域内建立起自己的品牌魅力，从而形成品牌价值和溢价能力。</p><h2>36 氪：面对增长难题，中小企业是专业化好，还是多元化好？</h2><p><strong>毛炜：</strong>首先，我们要明确的是，这里讨论的是中小企业。作为中小企业，我的立场非常明确：专业化比多元化更为合适。中小企业并不具备大型跨国公司或集团化的架构，因此在资源和能力上有所限制。我非常赞同陈总和李总提到的产品创新和技术迭代的观点。中小企业应该持续在产品和技术上进行创新和深入挖掘。通过这种方式，企业可以构建产品势能、增强客户价值，甚至提升品牌影响力，这对中小企业来说是非常有价值的。</p><p>坦率地说，我们过去也曾获得数亿级别的融资。通常，在获得融资后，人们往往会有扩张的冲动，智商似乎也会降低，想要涉足更多领域。但最终你会发现，当你想要同时做很多事情时，你实际上在每一件事上能够投入的资源都非常有限。资源会被过度分散，导致你无法在任何一个领域做到极致。因此，我的观点是，对于中小企业来说，毫无疑问，专业化比多元化更为有利。专注于自己擅长和熟悉的领域，深耕细作，才能在竞争激烈的市场中获得成功。</p><p>我认为，当一个企业在某一领域已经达到了专精特新的水平或者已经非常专业化时，它的产品线实际上是有延伸空间的，也就是说，存在着自然生长的可能性。我并不认为专业化和多元化是完全对立的概念。如果你能在你的核心业务领域中，发展出一些相关性很强的专业化服务或产品，那么对于专精特新企业来说，这不仅是可能的，而且是一条可行的发展道路。简而言之，专业化为企业打下了坚实的基础，在此基础上，企业可以探索与核心业务相关联的新领域或服务，实现自然的延伸和增长。这种策略可以视为专业化与适度多元化的结合，有助于企业拓宽业务范围，同时保持其核心竞争力。</p><p><strong>李远志：</strong>关于多元化和专业化的问题，我的理解是这样的：专业化应当基于企业自身的技术实力和核心竞争力。这种专业化基础上的多元化，是在移动互联网时代，万物互联特性的背景下，对客户个性化和多元化消费需求升级的一种响应。因此，我们不能简单地说哪个更好或哪个不好，它们之间并不存在绝对的优劣之分。在专业化的过程中，企业其实还可以进行更细致的市场细分。</p><p>例如，如果你专注于数字绘画领域，你可以进一步针对艺术家或低龄爱好者等不同群体提供定制化的服务或产品。这些都是在专业化框架内可以进一步细分的领域。而多元化则涉及到满足同一用户群体可能产生的新需求。即使这些需求超出了企业原有的业务范围，但为了满足这些需求，企业可以扩展其服务或产品线，这可以被视为多元化的尝试。我们通常将这种扩展视为副业，而将企业的核心业务称为主业。主业是企业的基础，不可动摇。当主业运行顺利，企业有足够的资源和精力时，探索副业也是可以考虑的。专业化和多元化并不是非此即彼的关系，而是可以根据企业发展的实际情况和市场需求灵活运用的策略。</p><h2>36 氪：任何企业都需要不断地找第二增长曲线，何时开始寻找第二曲线？</h2><p><strong>毛炜：</strong>我认为企业应该在经营状况良好时就开始为未来做准备，就像在阳光灿烂的时候修缮屋顶，而不是等到阴雨连绵时才动手，那时就为时已晚。企业需要在市场开拓、研发和预研等各方面都持续推进。理想的情况是，在第一曲线业务仍处于高速增长期，还有较大的收入和利润增长空间时，开始探索第二曲线的业务。这个阶段企业有足够的时间和资源去进行探索和尝试。我们过去的经验也是这样，当第一曲线业务还在高速增长时，我们会投入一部分资源去探索围绕现有业务的增长点和创新机会。因此，企业不应该等到第一曲线业务达到顶峰后才开始考虑第二曲线，那时可能就来不及了。在高速成长期的早期，虽然资源和精力可能有限，但到了成长期的中晚期，当资源和视野更为充足时，就是考虑寻找第二曲线的最佳时机。</p><p>到了业务巅峰期，也就是成熟期，第二曲线应该已经开始显现并逐步承担起增长的重任。这是最理想的状态，虽然实际情况可能有所不同。总的来说，企业应该在现有业务还强劲时，就开始布局和培育新的增长点，以确保长期的稳定发展。</p><p><strong>李远志：</strong>寻找第二曲线的时机是一个战略性问题，需要谨慎考虑。正如刚才所说，我们不能等到危机来临才采取行动，就像平时不烧香，临时抱佛脚，那时就太晚了。正确的做法是在第一曲线良性发展的阶段就开始布局第二曲线的投入和洞察。当第一曲线开始出现下降趋势，或者在走下坡路之前，我们就应该果断地推出第二曲线。储备第二曲线的工作可以尽早开始，但推出第二曲线的时机则需要与第一曲线做好衔接。如果太早投入第二曲线，可能会分散对第一曲线的关注，甚至在市场机会成熟之前就消耗了资源，这可能会影响第一曲线的效率和成果。而如果投入得太晚，又可能错失先发优势，甚至被竞争对手赶超。因此，第二曲线的储备和投入需要科学布局。我们需要在正确的时间，以正确的方式，投入合适的资源，以确保平稳过渡并抓住新的增长机会。这就是我对第二曲线的理解，它要求我们既要有远见，也要有策略，确保企业能够持续创新和成长。</p><p><strong>陈锋明：</strong>理论上，任何时候市场上都可能存在机会。但实际上，在不同的企业发展阶段，抓住这些机会的难度是不同的。我们观察到，一些业务拓展非常成功的公司，往往在营收非常可观的情况下进行第二曲线或第三曲线的筹备和拓展。这些拓展都需要成本投入。首先，企业需要自我评估，计算新业务所需的资金，以及现有盈利是否能够覆盖这些成本。这包括对现有业务和计划中的新业务的总成本进行估算，考虑需要多长时间来实现回报。这是一个简单的成本效益分析。在任何发展阶段，企业都可以使用这个公式来评估新业务的风险和回报。如果计算结果显示，企业能够承受相应的风险，那么即使在任何阶段，寻找新的增长方向都是值得的。实际上，寻找新的增长曲线本身就是一种抵御风险的策略。</p><p>总结来说，企业在考虑业务拓展时，应该首先进行成本和收益的评估，确保有足够的资源来支持新业务的发展，并能够抵御相关风险。这种谨慎的态度有助于企业稳健地探索新的增长机会。</p><h2>36 氪：伴随着全球经济增速放缓、人口红利的减退、商业竞争的日益激烈，专精特新企业要想持续增长，出海是必然选择？</h2><p><strong>毛炜：</strong>我认为出海与否不应仅仅基于对增长的迫切需求。尽管我身边有不少正在筹备或已经出海的朋友，但据我观察，成功的例子有，但更多的是遇到挑战和困难的情况。因此，我认为出海与否不应是一个轻率的决定，而应基于客观评估。出海的决策不应仅仅因为我们在国内市场面临压力，就认为出海就能轻易成功。关键还是要看我们是否能够在海外市场延续或提升自身的市场竞争力，以及是否能够为客户提供更好的价值。如果答案是肯定的，那么出海是值得尝试的。如果答案是否定的，那么出海可能并不是一个好选择。</p><p>我个人在 20 年前就有过出海业务的经历，那时我在用友公司。多年来，我观察到出海的过程其实是相当艰辛的，而且往往效果并不如预期。某些领域可能并不适合出海，或者出海的路径需要谨慎选择。例如，对于管理软件行业，跟随中资企业的步伐进入海外市场，如中东、东南亚或欧美，可能是一个较好的策略。如果没有这样的机会，盲目出海可能只会成为市场的牺牲品。因此，我认为企业在考虑出海时，应该首先评估自身的资源和能力，然后再决定是否出海。这是一个需要深思熟虑的战略决策，而不是一时冲动的行动。&nbsp;</p><p><strong>李远志：</strong>出海是汉王友基这样的科技型企业发展的重要战略之一。作为拥有技术积累、制造能力、生产能力、品牌和营销能力的全产业链企业，我们具备了产品规划的能力，这为我们出海提供了坚实的基础。早期，我们主要聚焦于中国市场。然而，从 2012 年开始，我们开始着眼于海外市场的布局。成功的海外市场布局需要多方面的力量，包括核心技术、对用户需求的深刻洞察、成熟的品牌运作方式、宣传推广策略、销售团队和服务体系的建立，这些都是需要大量投入和精心布局的。这些投入为我们带来了积极的结果，证明了只有具备坚实的基础，企业才能够真正实现品牌出海的能力。</p><p>与跨境电商的灵活选品出海模式不同，作为品牌方和技术方，我们需要保持产品的稳定性，不能频繁变换方向。品牌出海要求我们在合规性、组织架构配置等方面都更为完善，以应对全球市场的挑战。目前，我们的产品和服务已经拓展到全球 160 个国家。我们采用了多种手段，包括跨境电商平台、线下代理以及独立站商城，来服务全球的个人用户。这些策略都在持续推进中。总之，出海不仅是企业拓展市场的重要途径，也是检验企业综合实力的过程。汉王友基通过多年的技术积累和市场洞察，已经具备了在全球市场上竞争的能力，并将继续深化这一战略。&nbsp;</p><h2>36 氪：除了出海之外，企业寻找第二曲线，还可以从哪些方面入手？</h2><p><strong>毛炜：</strong>我们从去年开始着手寻找第二增长曲线，这是基于我们已有的实践经验。原本，我们专注于提供价格管理的 SaaS 软件，这种软件本质上是一个帮助实施管理最佳实践的工具。然而，在拓展市场的过程中，我们意识到客户不仅需要工具，他们还寻求方法论，甚至是更深层次的陪跑或咨询服务。因此，从去年开始，我们在 SaaS 产品之外，推出了定价课程培训服务。我们已经举办了几期这样的培训班，学员的反馈非常积极，这些课程确实帮助他们解决了一些方法论上的问题。此外，在培训过程中，我们还发现有些学员对咨询定价、陪跑服务等有进一步的需求。</p><p>通过这个案例，我想强调的是，当我们讨论如何实现增长，尤其是如何找到第二增长曲线时，我们应该在第一曲线的基础上进行延伸。这种延伸可以是向前的，也可以是向后的，基于现有技术，增长应该是自然发生的，而不是强行横冲直撞地去创造一个全新的业务线，后者看起来是非常困难的。可能在短短的一两年时间里，这种基于现有业务的自然延伸就能显著改变公司的收入结构。因此，我认为这是一种比较健康的增长方式。&nbsp;</p><p><strong>李远志：</strong>增长可以通过多种途径实现，出海确实是其中的一个有效方法。出海的目的在于拓展新的区域市场，以此来增加老产品和老品牌的销售额，实现市场的增长。但除了出海，还有其他多种可选择的方式来实现增长。例如，新技术研发可以解决用户的一些需求，无论是提升体验感、满足个性化需求，还是在人性化方面做出改进。技术创新可以成为企业第二增长曲线的一个基石。此外，新产品和新品类的开发也是一个途径。利用新技术解决不同用户群体的问题，可能会促成新品类的诞生，这同样可以构成第二增长曲线。结合新的品牌，为用户解决新的痛点，也能形成新的增长点。</p><p>除了上述方法，商业模式的创新和跨界合作等也是寻找第二增长曲线的有效方法。这些方法可以帮助企业开拓新的市场机会，实现业务的多元化和可持续增长。总之，第二增长曲线的增长途径是多样化的，包括但不限于出海、技术创新、新产品开发、新品类拓展、商业模式创新以及跨界合作等。企业应根据自身情况和市场环境，灵活选择和布局，以实现健康、可持续的增长。</p><p><strong>陈锋明：</strong>我的补充意见是，增长不仅仅关乎战略和产品，还与人的因素密切相关。毕竟，所有的事情都是由人来完成的，一个优秀的团队能够创造出令人惊叹的成果。因此，在追求增长的过程中，我们不应该忽视团队的力量。在当前阶段，我们不一定急于寻找第二增长曲线，正如李总所提到的许多方面，我都非常认同。在这一阶段，我们可以专注于提升我们的产品、体验和服务，重新梳理我们的商业模式。这些都是非常有价值的工作。</p><p>从另一个角度来看，我认为核心团队应该准备好应对当下的挑战以及未来行业可能带来的更多挑战。我们需要思考，从今天开始，我们应该做哪些准备？我认为，这包括在人才和团队方面做好更充分的准备，为未来的挑战做好铺垫。总结来说，增长策略应该综合考虑产品、市场、技术和团队等多个方面。在不急于寻找第二增长曲线的同时，我们应该利用现有资源和优势，提升产品和服务质量，优化商业模式，并在人才和团队建设上做好充分准备，以迎接未来的挑战。这样的准备和投资，最终将为企业带来长期的、可持续的增长。</p><h2>36 氪：ChatGPT 引发的 AI 浪潮席卷全球，AI 对中小企业的增长带来了哪些机遇？中小企业应该如何拥抱这一波 AI 浪潮？&nbsp;</h2><p><strong>毛炜：</strong>坦率地说，去年三四月份时，我特别焦虑，特别是涉及到 GPT 等人工智能技术的发展。这种焦虑也反映了许多创业者的心态。我身边几乎所有的创业者都感到焦虑。然而，当我们冷静下来后，我们发现情况并没有那么糟糕。实际上，大型人工智能模型的竞争主要是巨头间的战争。对于中小企业来说，我认为 AI 市场的机遇才刚刚开始。随着大模型技术的日益成熟，如 ChatGPT、国内的文心一言、通义千问等，以及字节跳动等公司的模型，中小企业现在有了更多机会利用这些成熟的技术进行创新。</p><p>最关键的是，我们应该利用大模型的能力，在自身的核心业务场景中挖掘潜力，结合大模型技术为客户提供更创新的应用和服务。这是一种策略，即利用 AI 的能力重新构建现有的产品，为客户提供更高的价值。此外，通过 AI 技术对自己的业务、内部经营和管理进行优化，以降低成本和提高效率，也是拥抱 AI 的一种方式。这不仅能够帮助企业提升竞争力，还能够在市场中寻找新的增长点。总之，中小企业应该积极拥抱 AI 技术，将其作为推动业务创新和管理优化的工具，以实现可持续的增长和发展。</p><p><strong>李远志：</strong>AI 确实是一个热门话题。近两年，我对 AI 的理解是它有两个方面的作用：一方面是应用 AI 模型，即如何使用 AI；另一方面是创建 AI 模型，即如何构建 AI。在应用 AI 模型方面，目前许多成型的大型 AI 模型可以作为企业的工具。这些工具可以帮助企业在各个方面提升效率，包括文案创作、设计、信息调研等。AI 的应用为企业带来了效率上的突破和方法上的创新。这涉及到如何学会使用别人已经构建好的 AI 模型来帮助企业提高效率和创新能力。而创建 AI 模型则是指基于特定行业领域的需要，比如我们在数字手写识别领域，我们构建了专门的 AI 模型来获取和处理原始笔迹。这样的模型架构旨在为未来所有人在笔迹处理方面提供更好的便利性。</p><p>我们在 AI 领域的布局不仅包括应用现有的 AI 技术，也包括创建自己的 AI 模型。我们必须拥抱 AI，既要学会使用它来提升业务能力，也要探索构建适合自身企业发展的 AI 模型。总的来说，我们对 AI 的理解是要充分利用它来推动企业的发展，这包括有效应用现有的 AI 技术，同时也要积极探索开发新的 AI 模型来满足特定的业务需求。</p><p><strong>陈锋明：</strong>随着时代的发展，我们见证了 AI 的兴起，未来可能还会出现 BI、CI 等更多新技术。对于企业来说，这就需要其领导者进行深思熟虑。企业领导者需要不断学习，补充新的认知，以判断这些新兴技术对公司发展可能产生的影响。这不仅涉及到理解技术本身，还包括预见技术如何帮助企业适应变化，甚至利用这些工具在竞争中获得优势。企业领导者应该具备敏锐的市场洞察力，能够较早地发现并应用那些能够为企业带来好处的工具。这要求领导者不仅要关注技术的发展，还要理解技术如何与企业的实际需求相结合。此外，企业可能处于不同的发展阶段，创始人或领导者的敏锐度和适应能力至关重要。他们需要能够快速识别和采纳新技术，以推动企业的持续创新和发展。</p><p>简而言之，企业领导者的角色是不断进步和学习的，他们需要对新技术保持高度的敏锐度，并能够引领团队有效地利用这些技术，以保持企业的竞争力和市场领先地位。</p><p>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：&nbsp;</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2856167484082818%2C%22title%22%3A%22%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%94%A8%E5%AE%9A%E4%BB%B7%E9%A9%B1%E5%8A%A8%E5%A2%9E%E9%95%BF%EF%BC%9F%E3%80%90%E4%B8%93%E7%B2%BE%E7%89%B9%E6%96%B0%E7%89%B9%E8%BE%91%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2856167484082818" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港最新 AI 成果亮相 WAIC，FLAIR「未来工厂」开创工业生产新模式 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2858984377485954?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 15:50:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，上海 2024 世界人工智能大会 (WAIC) 圆满落幕。除了热闹非凡的内地 AI 成果之外，香港馆和香港生产力局带来的 AI 最新成果也值得关注。</p><p>本次大会上，香港科技园与香港贸易发展局、数码港合作，共同策划香港馆，并首次带领七间园区公司参展，向全球展示香港最新的 AI 创新科技成果。展出具备创新独特及适合各种市场应用的人工智能方案，包括曾协助香港消防处成功搜救失踪者的 AI 影像分析技术、机器人、元宇宙内容开发平台等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,898" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_65a9ee304ba14f6586b89bd87b29d0e8@6062283_oswg301389oswg1600oswg898_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港馆展位现场情况</p><p>其中，36 氪了解到，来自香港的「博歌科技」是专业的机器人综合解决方案供应商，总部位于香港，在深圳设有分公司。其已在全球范围内建立起成熟完善的软硬件生态体系，为各行各业不同需求的客户提供各种机器人解决方案、技术支持和服务。旗下 temi 品牌商用服务机器人自推出以来，已在 30 余个国家和地区得到广泛应用，并为智慧办公、展厅展馆、智慧楼宇、医疗养老、商超零售、酒店、地产、智慧政务等领域带来开创性的应用体验和独特的商业价值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_b5b55c3fab7545f5ba59f2f04b3f8a09@6062283_oswg255668oswg1600oswg1066_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「Lifesparrow」公司与参展观众交流</p><p>不同于 AI＋硬件的创新，「Lifesparrow」则是一家专注于安全和救援的公司，致力开发人工智能解决方案，以应对搜救（SAR）领域的挑战。该公司研发的 SparAI 产品是致力于打造利用 AI 技术帮助实现搜救工作的软件平台，利用无人机技术和深度学习，准确地检测和定位处于境中的人员，帮助救援人员在复杂地形中导航并制定有效的搜索策略。</p><p>「香港科技园」公司行政总裁黄克强对 36 氪表示：「我很高兴可以带领七家园区内的 AI 公司在这个国际舞台展示多元先进的人工智能方案，多个本地研发成果创新独特，相信能为本地、以至海内外的社群贡献良多。」</p><p>除香港馆外，展会上另一个来自香港的独立展位也十分引人注目。今年，香港工业人工智能及机械人研发中心（FLAIR）首次亮相参会，以「未来工厂」为主题，展示工业人工智能及机器人领域的高端科技研发和转化落地的最新成果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1271,847" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_5ce5d5537741471a948c1debc19a74f1@6062283_oswg332103oswg1271oswg847_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">FLAIR「未来工厂」展位现场情况</p><p>&nbsp;FLAIR 是香港生产力局作为唯一创办机构创立的工业人工智能及机械人技术研发中心，而「未来工厂」概念，是 FLAIR 利用人工智能提升「未来工业」生产效率的创新落地成果。「未来工厂」在实际应用中，AI 的助力体现在工厂生产链的不同位置上，分为：动态物流中心、新世代智能生产线、工业大脑三个楼层，涵盖生产线的重要步骤，旨在帮助企业实现柔性生产、快速响应市场需求，生产更优质、更具价格竞争力的产品。</p><p>此次首次亮相参会的 FLAIR 更展出了多项先进技术，包括：</p><p>1. 「天工开物：工业人工智能应用平台」，利用最先进的算法、数据分析和运算能力，创建一个通用、全面的人工智能数据管理平台;&nbsp;</p><p>2. 「流程瓶颈监测与预测系统」，以实时探知、分析生产流程瓶颈发生的时间、地点以及成因，甚至可以预测潜在瓶颈并提供预案，帮助企业优化生产流程，提高效率;&nbsp;</p><p>3. 「装配易」，利用人工智能技术填补了市面上缺乏针对手动装配产品的全面自动化解决方案的空隙，大大减少新产品推出市场的时间，加速企业产品迭代升级;&nbsp;</p><p>4. 「锐思智视——全自动人工智能视觉检测平台」，通过先进视觉检测技术，降低产品损耗率和误判率，有效应对产品缺陷造成的成本高、耗时长等难题，提升产品质量。&nbsp;</p><p>在展会期间，FLAIR 还举办了「FLAIR 未来工厂技术分享会」，由专家讲解「未来工厂」的核心技术，并介绍 FLAIR 如何通过结合人工智能、机器人技术和先进制造技术，实现生产过程的智能化、自动化和高效化，并分享了 FLAIR 推动「未来工厂」发展的愿景。专家们还详细介绍了 FLAIR 的专利技术，包括如何利用人工智能、边缘计算、工业物联网等技术，帮助企业预测和解决生产过程中的潜在问题，提高生产效率和产品质量。</p><p>FLAIR 总裁黎少斌先生告诉 36 氪，未来，FLAIR 将继续深耕工业人工智能及机器人领域，推动更多科研成果落地转化，并将进一步加强与内地及国际企业的合作，将「未来工厂」的理念和技术推广到更广泛的应用领域，助力制造业转型升级。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪启动非洲考察项目，12 天沉浸对接肯尼亚、坦桑尼亚、卢旺达资源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2858947684043392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 15:14:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今年以来，越来越多企业开始找到 36kr 咨询非洲市场情况。毕竟非洲不同于临近的东南亚，信息差没那么明显。</p><p>事实上，36kr 团队已经先后三次去非洲考察，并帮助一些企业成功在非洲落地，下面为落地案例：</p><p>高帆是美的 20 年产品经理，在考察了非洲市场后，决定做一个本土家电品牌。在 36kr 和中商海外产业出海平台的协助下，高帆迅速完成了公司和商标注册，<strong>并与肯尼亚当地最大的连锁超市达成了合作意向</strong>。</p><p>在埃塞俄比亚，周锦想投资蓖麻种植加工行业，并把国内优良的蓖麻种子与种植技术引入非洲。最终，<strong>周锦拿到当地农业部以及开发银行的支持，</strong>完成了租地以及种植准备工作。</p><p>同样在坦桑尼亚，来自江苏电动三轮车行业的王宁。短短一个月时间，<strong>就完成了公司注册以及本地团队搭建</strong>。「非洲再不来，就真的来不及了。」他考察完后感叹道。</p><p>企业之外，<strong>肯尼亚投资促进局、卢旺达发展局（RDB）、坦桑尼亚投资中心等政府官员也是考察常驻嘉宾</strong>，以进一步为中国投资者答疑解惑。</p><h3><strong>非洲不一样了</strong></h3><p>当你真正踏上这片大陆，会发现，这里和想象中的非洲不一样。</p><p>清晨落地肯尼亚首都内罗毕，如果不穿一件外套，真的会有点瑟瑟发抖。这里常年温度在 13~27℃之间，气候非常舒适，一下子就明白了为什么会有非洲小哥吵着要离开广东回非洲避暑。</p><p>当你置身于卢旺达，会感觉自己好像来到了一个欧洲小镇，干净整洁。在广东街头你能看见不带头盔的骑行者，在这里，却看不到一位。</p><p>走进坦桑尼亚最大的批发市场卡利亚库，30 余条商业街纵横交错……人头攒动、车水马龙的热闹劲儿，像极了我们国内 20 年前的商业形态。由于这里 80% 的商品都来自中国，它也被叫做「小义乌」。</p><p>在非洲，你会很开心地花上 2 块钱，就能买到国内十几块钱一个的牛油果。你会惊诧地发现，国内十几块钱一把的普通铁锁，在电商平台竟然卖到 400 多人民币！</p><p>可能你更想象不到的是，这里的房屋租售比高的出奇。肯尼亚郊区大盘，一套 183 平售价 70 多万的房子，月租金竟然达到了 5000 人民币以上。如果你想租一个库房或者厂房，每平米的价格在 2.5 美金到 6 美金不等，租金可能比国内还要贵。</p><h3><strong>抓住新机遇</strong></h3><p>如果说第一波非洲潮是由央国企带动的，那么现在这波则由民营企业推动。</p><p>从去年开始，数以万计的中国出海者开始规模化出海，走向这片新大陆。他们更看好非洲的未来，想抓住这个全球最后的一个 「十亿级蓝海市场 」。</p><p>来到这里，无论是穿梭于批发市场，还是商业 mall，你总会有一种很熟悉的感觉，似乎眼前的一切你都刚刚经历过。历史虽然不会简单的重复，但往往有着惊人的相似。目前，非洲市场尚处于起步阶段，与中国存在着至少 20 年以上的产业代差。刚刚走完工业化进程的我们，可以带着过去工业化的经验，在这里重走一遍。</p><p>最主要的还是人口红利，当大多数国家都在积极面对人口老龄化的问题时，非洲 60% 以上都是 25 岁以下的年轻人。目前，非洲的人口已经超过了 14 亿。根据《世界人口展望 2022》的预测数据，到 2050 年非洲人口将上升到 24.85 亿，占全球总人口的 1/4，而撒哈拉以南的非洲将贡献全球超过半数的新增人口。这意味着，非洲未来存在着巨大的消费市场以及全球最多的劳动力。</p><p>经济学人智库（EIU）还预测，2024 年非洲将成为全球经济增长第二快地区，全球增长最快的 20 个经济体中非洲将占 12 席。</p><h3><strong>36kr 非洲研学考察开始报名</strong></h3><p>中企全球化，正迎来一个加速发展期。相比过去的「野蛮时代」，如今的企业出海，更应该注重产业链上下游抱团出海与协调发展，打造产业生态链。</p><p>所以为了抓住下一个十年和这个巨大的蓝海市场，36kr 将携手企业家们开启通往非洲的研学考察之旅。</p><p>此次研学考察之旅为期 12 天，由 36kr·硬氪主编兼华南内容负责人、中商海外产业出海平台专业导师带队，走进东非三国肯尼亚、卢旺达、坦桑尼亚。</p><p>东非三国考察研学团，将结合学员所在行业做定制化专向考察，同时带学员一起了解非洲政策与局势、对接非洲政府资源，协助学员在非洲的项目落地，并提供平台生态链中的资源共享，帮助中国民企找到新的发展机遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,4218" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_7f9b28bc9a4742c9b34d29eec78a5189@430412560_oswg2526328oswg750oswg4218_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">行程安排</p><p>即日起，开启报名，此次研学考察仅限 15 名考察学员。下一站非洲！我们一起出发！</p><p>（应采访对象要求，文中人名系化名。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美图 CEO 吴欣鸿：两年做了 13 款 AI 应用，我们都踩了哪些坑？| 36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2858145012763528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 13:29:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>2022 年，美图 CEO 吴欣鸿将年度总结的主题，从「居安思危」改成了「居危思危」。</p><p>他的焦虑，来自奔腾而来的 AIGC 浪潮。Stable Diffusion、Midjourney 等 AI 文生图应用的出现，让美图一直以来引以为豪的审美被挑战。</p><p>2023 年初，这家靠审美起家、曾创造出「美图秀秀」「美颜相机」等爆款应用产品的公司，一度把面对 AI 的如履薄冰摆到了明面上——美图集团高级副总裁陈剑毅与合作方的一段聊天记录直接出了圈：「公司因为 AI，已经是生死存亡之秋了。」</p><p>两年后，美图的焦虑消失了吗？</p><p>吴欣鸿的答案是：并没有，反而更焦虑了。</p><p>在外界看来，两年来美图的 AI 应用探索成果颇丰：产品矩阵全球 VIP 会员数量已经突破千万，AI 专业设计平台「美图设计室」每月付费用户达到 93 万，多款产品 2023 年营收过亿。</p><p>但在实现规模化盈利的背后，三款不算成功的应用，是两年来美图上交的「学费」。2022 年以来，美图前后一共发布了 13 款新品——如今，留存的是绝大多数，余下的三款或召回迭代升级，或并入了其他的产品中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_d4c4cc81e5274630be38d16ab4464fb8@5783683_oswg108912oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△框外为美图没有跑通的三款 AI 应用。图源：作者拍摄</p><p>总结失败的经验，吴欣鸿告诉《智能涌现》，<strong>对落地赛道的判断重要，但找到合适的切入口更重要</strong>。他以合并到其他应用中的数字人生成应用「DreamAvatar」为例，「我觉得单点的数字人功能是比较薄的，很难长期立住。所以当我们整合到像‘开拍’这种数字人生成口播视频的应用里，就能跑得通。」</p><p>作为一家应用公司，用产品去敏锐地响应技术浪潮，并非易事。2023 年 12 月，美图自研的奇想大模型（MiracleVision）就推出了文生视频的能力。然而，仅不到两个月后，能生成更丝滑、更长视频的 Sora 炸场——在生成效果上，Sora 采取的 DiT 架构，对 MiracleVision 选择的 U-Net 架构，是一种无情碾压。</p><p>吴欣鸿的第一反应是：赶紧追技术，改做 DiT 架构！但一个月后，理性渐渐回归，他思考的重点成了：「Sora 做出来以后，到底能给我们的用户带来什么价值？Sora 怎么落地和变现？怎么帮助用户增收？」</p><p>在 2024 年 6 月 12 日的第三届美图影像节上，新发布的 AI 短片创作平台 MOKI，是这段时间吴欣鸿的一个思考结果。在他看来，外界很容易被 Sora 的生成时长所迷惑，<strong>但「长」并不是 AI 视频产品最核心的功能，如何结合工作流才是最关键的</strong>。</p><p>从落地的现实角度，他也劝 AI 公司，狂卷参数的技术军备竞赛，是不理性的，「不是所有 AI 公司都要达到 AGI，美图的目标，是做 AGI 能够调用的应用工具」。</p><p>以下是《智能涌现》与美图公司 CEO 吴欣鸿、集团高级副总裁陈剑毅的对话，内容略经编辑：</p><h3><strong>失败的产品，要么赛道不对，要么切入点不对</strong></h3><p><strong>智能涌现</strong>：我看到发布会的 PPT 上，得到市场验证的产品都在框里，框外还有三款没有得到验证的产品。这三款是什么情况?</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：「ChicCam」（一款相机 App）现在在维护状态，「DreamAvatar」（一款数字人生成应用）现在把能力整合到了「开拍」，「RoboNeo」（美图 AI 助手）现在还在不断迭代。</p><p>其实我们新品的留存率还可以了，留下了绝大多数。</p><p><strong>陈剑毅</strong>：很多大公司，几百款产品里面就跑出来一款。</p><p><strong>智能涌现</strong>：如果要从这些没有被验证的产品当中，总结一些失败经验的话，你觉得是什么？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：「ChicCam」是因为对趋势的判断不太对。因为相机应用已经是一个供大于求的红海市场，有太多产品可以满足拍摄滤镜的需求。但 2022 年我们推出的视频编辑应用 Wink，增长就非常好。</p><p>所以从「ChicCam」能看到，赛道的选择特别重要。你如果去选择一个像视频编辑这种全球用户需求很大、在未来消费能高速增长的赛道，你大概率能立得住。但是如果选择一个竞争白热化、供大于求的赛道可能就没那么好。</p><p>像「DreamAvatar」，我觉得单点的数字人功能是比较薄的，很难长期立住。所以当我们整合到像「开拍」这种数字人生成口播视频的应用里，就能跑得通。</p><p><strong>陈剑毅</strong>：总结所有失败的产品，<strong>共性第一个是赛道没选对，第二是如果赛道选对了，在赛道里面的需求点以及切入点有没有选对。</strong></p><p><strong>智能涌现</strong>：现在外部技术和产品迭代是非常快的，下场的公司也越来越多，选择赛道会不会更困难？</p><p><strong>陈剑毅</strong>：我觉得不会，因为生成式 AI 还在红利期，还是有很多垂直场景没有足够好的解决方案。这意味着很多公司进去以后，其实是有机会成为标杆的。</p><p>特别像美图这样有用户的规模效应，还有技术的积累，进入到一些垂直场景应该是有机会的。所以还远没到移动互联网中后期的白热化。</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：其实相比于选赛道，选赛道的切入点反而是更难的。</p><p>因为选赛道，很多人会通过宏观的数据，大概知道哪一条赛道是高速增长的。但是找切入点反而要做蛮多的市场供应需求的挖掘、竞品的分析，然后找目前市面上还没有被满足的点，这个点还要有足够的规模。所以相对于选赛道来说，选切入点更难。</p><p><strong>智能涌现</strong>：美图现在的产品矩阵是相当庞大的，让每一款产品都被记住是不是一件很难的事？像在互联网时代非常明星的一些公司，他们在 AI 时代发的一些新品还没有被大家记住。</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：首先我觉得你要服务的用户，需要非常清晰，这样你才能精准地触达，针对性地建立心智。</p><p>比如我们做「美图设计室」（美图 AI 电商设计工具），虽然它可以广泛应用于各种设计场景，但它只做电商物料升级。我们讨论产品，要求就是能用一句话介绍，比如「美图设计室」是「电商人必备的 AI 设计工具」。</p><p>所以这是我们的策略，<strong>与其大而全，不如选择比较清晰的用户，然后逐步建立心智</strong>。</p><p>另外，我觉得要做到像「美图秀秀」这样深入人心的品牌认知，确实需要时间的沉淀。我们蛮开心看到「美图设计室」在电商设计领域已经是非常头部的产品了，不能说人尽皆知，但是有不小的知名度，可能再过两年会更深入人心。我们还是有这样的耐心的。</p><p><strong>智能涌现</strong>：就像你说的，其实大家不太倡导做大而全的 AI 产品，而且现在跑得特别快的也是小而美的产品。这是技术的特性导致的，还是有别的原因？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：我觉得 AI 技术的发展是比应用落地要快的，现在大模型的能力很强，但是真正把它很好地落地变现，还需要一点时间，因为会涉及到很多工程化的投入，所以这是一个时间问题。</p><h3><strong>单点功能，是 AI 应用的起点</strong></h3><p><strong>智能涌现</strong>：这么多小而美的产品和场景，哪些可以单独拎出来做独立应用，哪些需要集成到一个平台，成为平台的单点功能？美图是怎么考虑的？</p><p><strong>陈剑毅</strong>：举个例子，「开拍」这个产品的诞生过程很有意思，它其实就是从「美颜相机」的一个提词器单点功能拆出来的。当时「美颜相机」里的提词器功能是收费的，而且当时还一度成为里面收入最高的功能。</p><p>当时我们就好奇为什么这个功能这么赚钱，就详细做了一些用户调研。后来发现，付费人群主要是 KOL，他们拍视频发抖音或者 B 站的时候需要录口播，但是碍于记不住词，所以就用「美颜相机」来题词。当时 10 元的定价对他们来说也很便宜，所以付费很容易。</p><p>后来，我们发现这一群 KOL 在录口播的时候，是有很多痛点的，包括前期的构思、提词器、一系列的辅助拍摄，也包括后期文字的编辑、快速的剪辑。</p><p>所以沿着提词器这个点，我们把美颜相机的单点功能拉了一条线出来，去做口播场景的项目。所以「开拍」就是「美颜相机」团队孵化的，这是一个从点到线的例子。</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：现在 AI 应用也正在从点到线，大家正在把这些单点功能串联起来，普遍都还处在一个相对早期的阶段。</p><p><strong>智能涌现</strong>：从点到线，是每次技术革命下产品发展的共性吗？「美图秀秀」的发展遵循这个脉络吗？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：它也是点线面。「美图秀秀」一开始就是针对人像美容这个特定需求，因为当时我们洞察到一个客户群：爱拍照分享的女生，她们往往对于人像美容有比较高的要求。所以「美图秀秀」是从人像美容这个点切入，再逐步拓宽到更多的图像处理场景当中。</p><p><strong>智能涌现</strong>：验证 PMF（产品-市场匹配度）是点发展成线的必要条件吗？</p><p><strong>陈剑毅</strong>：对，大部分都先在大产品里面做验证。</p><p>我总结一下，首先还是看目标用户群是否足够精准，是否有一群明确的人有创作的需求；其次，这个需求用户是很愿意付费的；最后，围绕这个需求能够拉出一条线，或者工作流的功能。</p><p>其实我们很多产品都是，像「美图设计室」和「Wink」就是从「美图秀秀」里面孵化出来的。</p><p><strong>智能涌现</strong>：但「MOKI」完全是从技术发展里长出来的产品。它还没验证 PMF 对吗？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：对。新品确实都存在风险，但因为我们看到了这个趋势，越早投入，意味着越早获得用户的反馈，从而快速迭代产品。因为现在视频是我们在生产力工具布局中的重中之重，所以无论如何，我们都得去做「MOKI」这样的一个打样。</p><p><strong>智能涌现</strong>：先发优势对 AI 应用来说重要吗？比如过几天你会看到一个像 OpenAI 的巨头发了一个新东西，你就可能错过了时间窗口。</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：能真正在垂直场景里面落地、变现，是一个长期竞争。去年有一款主打 AI 写真的产品特别火，但很快可能又被大家淡忘了。</p><p>所以有句话是：流水不争先，争滔滔不绝。所以我们不见得能在这些领域抢得头筹，这不仅仅需要实力，还需要运气。但至少我们可以踏实地去选择一个垂直的赛道、选择我们要服务的这群人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_6cdf272f8bc3428ba398790c556740af@5783683_oswg47941oswg800oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△美图 AI 短片制作应用「MOKI」。图源：美图</p><h3><strong>技术军备竞赛，是不理性的</strong></h3><p><strong>智能涌现</strong>：去年小白（陈剑毅）有个梗挺出圈的，「公司到了生死存亡之秋」。过去一年了，现在还有这种感觉吗？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：一直都有，美图是一个危机感特别强的公司，我们并不认为过去成功就能高枕无忧了。特别是最近这半年竞争越来越激烈，肯定不能忘掉这些外部的挑战。</p><p><strong>智能涌现</strong>：外部的挑战是什么？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：在影像与设计这个领域，我们更多看的是全球竞品带来的挑战。因为在国内，我们在行业里面还是有比较高的市场占有率。</p><p>如果从全球来看，行业最头部的公司肯定是 Adobe，比较新锐的公司，代表就是 Canva，以及像 Figma 这些以在线设计、协同为主的产品。当然这一波生成式 AI 又诞生了很多更垂直、同时规模也更小的公司。</p><p><strong>陈剑毅</strong>：我们有一个小群，里面经常会发一些新兴的项目，包括团队的背景信息。</p><p>如果把这些公司按金字塔划分的话，Adobe、Canva 肯定在腰部以上，腰部以下是各种创业团队的新产品，比如像一些企业做的数字人、华人在海外做的新产品，我们都会密切关注。</p><p><strong>智能涌现</strong>：今年 Sora 的发布在多模态领域是件大事，美图做的也是影像，Sora 发布对美图来说意味着什么？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：ChatGPT 发布的时候其实对我们的业务还没什么冲击，甚至这一类的文本大模型，对美图业务是一个很好的互补。</p><p>但 Sora 对于大部分有视频大模型业务的公司来说都是降维打击。不过好坏都有。好的方面是，它给到整个行业相对清晰的技术架构，让大家可以用相对短的时间去追赶。</p><p><strong>智能涌现</strong>：美图是怎么响应 Sora 的发布的？内部做了怎样的决策？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：我们的第一反应是：这事我们得做，因为和我们业务的相关性非常强。</p><p>但做了一段时间后，我们就逐步回归理性，开始思考一个问题：<strong>Sora 做出来以后，到底能给我们的用户带来什么价值？Sora 怎么落地和变现？怎么帮助用户增收？</strong></p><p>整个过程简单来讲就是从技术跟随到找产品的切入点，再找我们自己的技术路径。我们未必要做到全线对标 Sora，因为这对我们这样体量的公司来说是不现实的。所以再过去这一个多月，我们在不断让思路变清晰，完成了新方向的确定。</p><p><strong>智能涌现</strong>：思考新方向的成果是什么？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：比如我们发布了 AI 短片创作工具 MOKI。一开始因为我们自己做视频大模型，需要做一些短片来打样。在打样的过程中我们就发现，视频大模型直接一步到位生成短片是不现实的，因为工作流拆解下来还是非常复杂的。</p><p>所以我们就想，其实里面所需要的很多能力我们是具备的，为什么不把这些能力串联起来，用一个工程化的思路来解决问题？</p><p>整个思路的转变就是，我们自己碰到短片制作难、故事成片难的问题，以此为思考点来推导到 MOKI。</p><p><strong>陈剑毅</strong>：Sora 之前发了一个人脖子上长了气球的视频，其实是因为 Sora 没有办法解决角色一致性的问题，所以它讨巧地把头换成了气球。但是我们看片段又发现，每一个画面气球的大小也不太一样。</p><p>一个完整的短片，包括完整的故事、完整的角色一致性、完整的旁白，这些只靠 Sora 很难完成，并且需要做很多的后期，未来这些问题是需要被解决的。</p><p>我们理解 Sora 虽然技术进展很快，但技术是时间问题。如果明年的这个时候再来看，大家的技术差距应该就不大了，更多比的还是对工程问题的理解和解决程度。</p><p><strong>智能涌现</strong>：目前在技术层面，美图追到了什么程度？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：我觉得客观来说和 Sora 还是有较大的差距。因为 Sora 2 月发布，我们 3 月开始启动全新架构的模型训练，要在这么短的时间里拉齐，至少对我们来说是不现实的。</p><p>所以我们不去硬刚基础模型，不去做军备竞赛，而是在垂直场景的应用上，我们先自己打样、先做迭代。</p><p><strong>智能涌现</strong>：2023 年下半年开始，美图在 AI 上有一些投资和并购的布局，比如投资了 Weitu AI（香港中文大学教授王历伟创立的大模型公司）。考量是什么？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：我们是觉得 Weitu AI 团队在创业之前，就已经有很深厚的大语言模型研发经验，也成功做出了很好的模型产品。</p><p>其实我们更多还在于投人。Weitu AI 的创始人和我们在计算机视觉时代就有合作了。我们是基于这些合作建立的信任关系，再展开到大语言模型、多模态能力的结合。</p><p>因为术业有专攻，美图很难什么都做。美图擅长的是在影像与设计领域去做对应的图像和视频的大模型，Weitu AI 的大语言模型和多模态技术可以很好地与我们互补。</p><p><strong>智能涌现</strong>：这是不是意味着美图旗下的产品，不止会依托于美图自研的奇想大模型？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：对。其实我们作为一个应用厂商，对于其他家的大模型是持有极其开放的态度的。因为我们未来很大概率会在工具上集成不同家的大模型，我们自己的大模型只是其中一个，可能作为默认选择。</p><p>但未来更多大模型的选择会给到用户。如果确实有一些在特定领域非常好的大模型的 API，我们也会选择去接入，并且把它们呈现给用户去选择。</p><p><strong>智能涌现</strong>：今年如果没有 Sora 的发布，美图做视频模型的节奏本来是怎样的？</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：去年 12 月我们发了一个视频生成模型，是 3 秒的版本。不过架构用的不是 Sora 的 DiT，而是基于 U-Net 神经网络。</p><p>Sora 对整个行业的确是一个极大的加速，让视频生成和各种应用落地的速度快了起来，我们还挺需要有这样一个外部推力。</p><p>但说实话，抛开场景、抛开成本去讲技术就是耍流氓，因为你最终的用户还是很关注成本和可控性的，U-Net 的可控性就比 DiT 强。</p><p>所以我们不去卷这些技术指标，不等于说我们的技术很差，而是因为我们不认为在技术上做军备竞赛是一件理性的事。</p><p><strong>智能涌现</strong>：但军备竞赛也不是坏事。不少企业堆参数和数据，是为了更快到达 AGI。</p><p><strong>吴欣鸿</strong>：我觉得哪怕是到了 AGI，无论你叫它 AI Agent、AI 助手，还是超级大脑，它实际上还是在调用各种能力去完成任务，把所有能力集成到一个大模型里是不现实的，成本会非常高。</p><p><strong>所以美图做的实际上是被 AGI 调用的能力，能够快速组合成各种灵活的工作流。</strong></p><p>我们还是有所谓的战略定力的，不会头脑发热说我们也要做 AGI。好比说以前有无数公司说要挑战微信，这是一种螳臂当车的狂热。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_729377fb788d42c49ed075e349bf50d6@5783683_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家 | TikTok 在海外开启本地生活业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857541368662660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:46:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 张娆</p><p>编辑 | 杨林</p><p>36 氪独家获悉，TikTok 正在海外试水本地生活业务，首站是东南亚地区，目前业务已在印尼和泰国开启。</p><p>一位在印尼从事 TikTok 电商服务商的人士向 36 氪透露，TikTok 本地生活业务还处于内测阶段，仅有部分用户能够在信息流中刷到相关的团购套餐，以餐饮商家为主。为了抓住新商机，他已开始着手拓展本地生活业务，正在建联达人、搭建团队。</p><p>在 TikTok 上，已经可以看到一些泰国账号在短视频中号召商家加入「TTLS」（全称 TikTok Local Services，即 TikTok 本地服务），并称其为「商家的全新机会」。</p><p>在 TikTok 招聘官网上，36 氪也发现了数十条本地生活业务相关的招聘信息，工作地点分布在新加坡、雅加达和曼谷，岗位涉及生态治理、战略分析、产品经理和 BD 销售等。</p><p>以位于雅加达办公室的「业务发展主管「岗位为例，其职位描述提到，该岗位的工作内容包括在餐饮、旅游等行业进行从 0 到 1 的商业拓展、寻找关键合作伙伴、为客户提供整合营销解决方案等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1310,819" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_d788b7173264449bb5295f58b0ac7098@5581618_oswg153202oswg1310oswg819_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「业务发展主管「岗位描述（图源：TikTok Career 官网）</p><p>从电商到本地生活，字节跳动在中国互联网领域的尝试，已经证实了这两条商业变现方式对于一个短视频内容平台的价值：2023 年，抖音电商的商品交易总额（GMV）达 2.7 万亿；据《晚点 latepost》数据，其本地生活业务历经三年，GMV 也已攀升至 3100 亿元。</p><p>TikTok 在海外的成长复制了抖音在国内的成功路径。据 Yipit Data 数据，2023 年 TikTok 全球电商 GMV 达 136 亿美元，其中东南亚地区贡献超 90%。基于平台在当地的影响力和消费市场的相似性，东南亚也是当下最适合试水本地生活业务的地区。</p><p>官方资料显示，东南亚共有近 700,000,000 人，其中 30 岁以下人口占比超过 50%。线上支付的高渗透率、热带气候培育的别样饮食文化、低廉劳动力造就的繁荣服务业和丰富的自然文化旅游资源，都是东南亚本地生活行业的潜力所在。</p><p>但本地生活业务的开展，需要建立在完善的基础设施之上。一位接近 TikTok 的人士透露，平台在海外做本地生活的打算「很早就有了，但是当地供应链比较难做，所以一直在搭基建」。</p><p>东南亚地区交通和物流系统发展尚不完备，连锁型企业的扩张会受到供应链的限制，这也导致本地生活供给侧并不成熟。以餐饮为例，2023 年其连锁化率仅为美国的三分之一，大量餐饮店面的衞生安全标准距离成熟国家存在差距，缺乏标准化、创新型的新产品。</p><p>此外，本地生活业务涉及到大量基于真实位置的数据，相较内容、电商而言，与本地的实体经济捆绑更深。其中涉及的监管风险，也将是 TikTok 在海外开展本地生活业务的一层隐忧。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>独家｜其实，DST 买的是小红书的老股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857918060710537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><p>据英国《金融时报》报道，小红书最近完成了新一轮融资，估值达到 170 亿美元。DST Global 与红杉中国共同参与，其他投资者包括高瓴、博裕和中信资本。</p><p>「暗涌 Waves」从多个信源处获悉，<strong>本次融资并非外界传言的「Pre-IPO 前最后一轮新股融资」，而是老股转让。</strong></p><p>发生在企业上市之前的老股转让非常普遍。当一家一级市场的优质公司，在短期内没有新开融资的可能时，渴望投入的投资人便只能另辟蹊径——购买老股。</p><p>多位投资行业人士表示，小红书这两年不缺钱，其二手份额的价格一度传出近 200 亿美元的版本，但考虑到如今的资本市场水温，DST 这一轮的实际成交价格为 170 亿美元上下。</p><p>上述人士对我们说，早期投资人有退出需求，小红书亲自操盘老股买卖。「几乎所有美元 PE 都看过，接老股有 1 亿美元的准入门槛。」这轮资本事实上变动于今年 3-4 月启动。</p><p>对于本轮资本变动以及 IPO 传闻，「暗涌 Waves」向小红书求证，公司均未予置评。</p><p>作为一家成立超 10 年的互联网企业，尽管小红书早已声名在外，但其在资本市场的争夺是从 2023 年变得越来越激烈的。</p><p>一切发生在两个变量之下。</p><p>2023 年 9 月，知情人士称，红杉中国以比小红书上一轮融资低 30%、约 140 亿美元（有可能更低）的估值买入小红书的股份，此前红杉中国并不持有小红书的股份。消息一出，多家投资机构私下寻找「以类似方式买入小红书股份」的机会，且愿意给出略高于 140 亿美元的价格。</p><p>一个更为关键的变量或许是小红书实现了正向盈利。其 2023 年月活同比增长 20% 至 3.12 亿，营收同比增长 85% 至 37 亿美元；净利润如预期一样达到 5 亿美元，2022 年则亏损 2 亿美元。</p><p>此时，小红书显然已经成为了融资中「更强势」的那一方。根据 36 氪资情留言板的统计，2023 年求购过小红书的就有：联合家办、海外的华人基金、专门做专项基金的财富管理公司等，140 亿美元是去年底市场上普遍接受的价格。后来小红书亲自下场掌控老股的价格，基本维持在 140-160 亿美元左右。</p><p>另外值得一说的是 DST。过去两年，这家在全世界久负盛名的 PE 在中国几乎没有出手。</p><p><strong>在中国，DST 曾是与 Tiger Global、Coatue 以及软银愿景基金并行的四家 mega fund。在投资界，它们被认为是口袋深、且决策极为爽快的基金。</strong></p><p>如果细数谁是互联网世界最有影响力的人，DST 创始人 Yuri Milner 绝对是其中之一。这位横扫中美互联网的投资大鳄，投出 Facebook、Zynga、Snapchat、Twitter 等经典项目，并在中国多家企业中投入大钱，比如从最初的阿里、京东、美团、字节跳动，到后来的跨境电商公司 SHEIN、Cider、PatPat，互联网教育平台猿辅导，SaaS 平台分贝通等。</p><p>最令人印象深刻的大概是四年前中国最后一场互联网战争——社区团购中，DST 同时投资了十荟团和叮咚买菜。2021 年 3 月，阿里和 DST 联合领投十荟团 7.5 亿美元 D 轮融资，正是这笔投资，让社区团购这场「意料外」的战争迅速划分出新老两个阵营，开始贴身肉搏。</p><p>一位美元投资人告诉「暗涌 Waves」，「小红书可能是目前为数不多几家我们可以看、可以投的资产了。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>每天空运上万吨货，货机要不够中国卖家用了｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2848980561447556?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>中国跨境电商的战火已经烧到天空。</p><p>根据行业分析公司 Xeneta 近期发布数据显示，SHEIN，Temu 席卷全球之时，带动北美运价提升：6 月底从华南地区空运货物到美国的平均现货价格已达 5.27 美元/公斤，是 2019 年的 2 倍以上。</p><p>而今年 5 月，中东、中亚至欧洲航线的现货运价同比出现 110% 的涨幅，达到每公斤 3.21 美元；中国至欧洲的现货运价刷新了历史纪录，涨幅为 34%，每公斤高达 4.14 美元。</p><p>出货在即，红海危机的余波仍未平缓，飙升的海运价格加剧了空运需求，欧线运力日趋吃紧。</p><p>新兴平台已打破航空货运市场平衡，渴望占据更多运力资源；忧于免税政策取消的卖家们也急于出货，庞大体量的货物拥挤在广、深、沪等地的机场，不断推高运价。</p><p>Temu、SHEIN 等平台在全球范围内争夺用户。尚在恢复的航运显然无法满足它们急速膨胀的货量，有限的飞机舱位成为紧俏资源。当跨境电商对增长的渴求越来越狂热，过去潜在水下的物流行业或许会成为胜负的左右者之一。</p><h3><strong>需求增长</strong></h3><p>2023 年，全球航空货运市场出现了较大波动。</p><p>国际航空运输协会（IATA）数据显示，2023 年上半年，全球运力增长 11.3%，需求却下降 1.9%，呈现供过于求；但下半年由于海外电商市场进入补库存周期，12 月全球货运的国际需求增长了 11.5%，运力变得紧张、包机费用上涨。</p><p>同时，IATA 理事长威利·沃尔什曾表示，因红海海上航运中断，促使一些托运人转向航空货运，需求增加导致相关贸易航线的航空货运收益飙升。</p><p>直至今年沃尔玛（Walmart）、塔吉特（Target）和亚马逊（Amazon）公布第一季度财报显示，库存水平分别下降了 3%、7% 和 9%，去库存周期或已逐渐结束。</p><p>补库存是常规需求，而对关税政策实施的焦虑也推动着卖家们尽快将货物配送至海外。</p><p>2016 年美国国会修订法律，针对价值不超过 800 美金的跨境小包采取免税政策，卖家与平台共同享受政策红利。</p><p>而今年已有参议员再次提出终止这一免征政策，引起跨境电商行业的关注。</p><p>若该政策被取消，以国内直发为主的独立站卖家、第三方平台卖家以及以跨境小包为主的跨境电商平台的成本和价格优势都将受到直接影响。</p><p>多重因素的作用下，今年一季度的国际货运量出现大幅增长。民航局数据披露，全行业一季度国际航线完成 77.5 万吨，较 2019 年同期增长 43.6%。</p><p>出口量大增，SHEIN 和 Temu 等平台凭借跨境直邮的模式，成为撑起运力的新生力量。</p><p>波音民用飞机集团货运市场总监托马斯·洪接受第一财经采访时曾表示，SHEIN，Temu 等平台每天空运的货物能达到 3000 吨和 2500 吨。出货旺季 12 月份，SHEIN 单月每天的出货量将达到 5000 吨，加上 Temu、阿里巴巴、抖音，四大平台加起来每天的空运货物约为 10800 吨。</p><p>其中，SHEIN 为提升航空运力，2022 年已与南航物流开展合作；Temu 在航空干线段主要通过合作方去采购 UPS、FedEx、DHL 等航司的飞机。</p><p>深圳百运科技为 Temu 的第三方货运代理，为其组织运力，每日出货数十吨商品。公司产品总监向启胜告诉硬氪：「3、4 月份，Temu 大量出货，国际航司 UPS 给他们提供固定位置，导致市面上其他国际贸易 B2B 客户的舱位紧张，价格上涨。」</p><p>此外，向启胜认为，整体运力不足还与货物组织能力有关，已出现地区性差异。</p><p>近些年，广西、云南等地都推出国际货运航线补贴，以刺激当地商品出口或中转。但从地区分布来看，我国商品出口多以上海、广州、深圳等沿海机场为始发，转运至其他机场或存在时效不足等问题，出现地区性运力与需求不匹配。</p><h3><strong>运力追及</strong></h3><p>空运量激增，供不应求的问题也随之浮出。</p><p>今年 6 月举办的亚洲物流双年展上，波音民用飞机集团指出，短期内航空货运市场面临着运力不足的挑战，尤其是大型宽体货机供应不足。其中，已有 120 多架大型货机的机龄超过 30 年，将逐步退役，且目前市场上没有足够的可选货机。</p><p>运力不足，价格随之增长。根据波音的统计，航空货运收益率在今年 4 月份已回升到 2.43 美元/千克，比疫情前的均值高出 32%。</p><p>而目前在营货机主要由全球三大物流巨头 FedEx、UPS、DHL 保有，前两者的全货机（专门用于装载货物的宽体飞机）数量分别为 710 架和 586 架；国内目前拥有全货机数量最多的顺丰只有 80 架。这意味着国内卖家对国际物流企业的依赖性极强。</p><p>如此情形下，巨头们开始减量提价。</p><p>UPS 于今年 4 月的财报简会表示为控制成本、提升毛利，将进一步减少在我国的国际航线的定期航班。2023 年末，UPS 与 FedEx 已宣布 2024 年所有空运、地面和国际服务的综合费率提高 5.9%。</p><p>整体运力有待提升的同时，受地缘政治影响的欧线和去往新兴市场的航线更为紧张。</p><p>自去年 11 月起，红海危机迟迟未能结束。今年上海出口集装箱运价指数 (SCFI) 显示，欧洲海运运价已连续 12 周上涨，近日大涨 12.5%，冲破 5000 美元/TEU（以长度为 20 英尺的集装箱为国际计量单位）。</p><p>当海运价格激增时，自印度、孟加拉国和迪拜的海空联运已成为商家们减少绕行、抵达欧洲的又一选择。</p><p>以迪拜为例，WorldACD 数据表明，迪拜机场至欧洲航线的货运量 3 月上半月出现大增 228% 的极端水平，出口增长达 97%。</p><p>欧美已成为传统的主流航线，而当中国卖家们将目光投向拉美时，运力开始追赶。</p><p>国内多地航班增加的同时，Xeneta 显示，五月份的空运即期运价达到 2019 年同月的两倍多；从中国到巴西的运价比从中国到美国的运价高出每公斤 1.60 美元，是疫情前差距的 3 倍。</p><p>随着跨境电商体量增大，卖家们希望在更多的市场开展更大的生意，国际空运对其重要性不言而喻。在向启胜看来，今年年底国际航班或有可能恢复到 2019 年水平，运力紧张有所减缓。</p><p>但显然，在此之前，对运力的争夺将更加白热化。毕竟，跨境电商市场会极速变化。对 SHEIN、Temu 来说，每一个月的增长都至关重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏龙头，花式「求生」 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857506301889408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>行业持续寒冬之下，财大气粗的光伏龙头们也没有余钱了。</p><p>7 月 5 日晚，光伏龙头晶澳科技发布公告称，今年上半年累计新增借款高达 244.94 亿元，这个数字不容小觑，毕竟晶澳总市值也只有 340 多亿元。</p><p>2023 年末，晶澳科技净资产为 351 亿元，<strong>新增借款金额相当于净资产的 7 成。</strong>从一季度已披露数据看，晶澳的资产负债率攀升，短期偿债指标也在走低。</p><p>无独有偶，根据另一家光伏龙头天合光能本月初公告，上半年该公司累计新增借款 184 亿元，也占到其去年末净资产的近 6 成。</p><p>就连近两年扩张保守、被认为稳健的隆基绿能，也在 6 月宣布，要公开发行不超过 100 亿元的公司债券。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1677,1103" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_3ce8af04409648fc96169158d669a21e@594936739_oswg90747oswg1677oswg1103_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：36 碳制图</p><p>大手笔的借款和发债，凸显出<strong>龙头企业们在光伏行业的新局势下对于资金的渴求。</strong></p><p>当下，光伏行业的硅料、硅片、电池、组件四大环节基本上都跌破现金成本，包括光伏龙头在内，<strong>厂商生产越多就亏损越多，全产业链都在「失血」当中</strong>——只有血条够厚，扛得住现金的持续流失，才有资格留在牌桌上。</p><p>协鑫科技高级副总裁胡泽义在近期接受媒体采访时坦言，目前整个光伏行业都在失血，每个月大约现金流失 80 亿元。据他观察，现在光伏行业的「血」还没有流干，排名前十的龙头每家账面上平均都还有 200 亿现金。</p><p>国金证券新能源与电力设备首席分析师姚遥在 6 月下旬的一次会议上指出：「若后续筹资减量、不放缓扩产，即使不考虑银行抽贷等潜在外部影响因素，行业也将在 5 个季度内耗尽现金。」</p><p>因此，不光是借款、发债，为了应对现金的持续流失，光伏龙头企业正在推动裁撤员工、缩减产能和甩卖资产，上演了一出出花式「求生」景象。</p><h3><strong>产品跌破现金成本，光伏企业持续失血</strong></h3><p>「截至目前，硅料、硅片、电池、组件四大环节，基本上跌破现金成本，全产业链集体承压。」 6 月下旬，协鑫集团董事长朱共山在 SNEC 大会上的演讲直指现如今光伏晶硅产业链价格战之惨烈。</p><p><strong>市场高度供过于求的背景下</strong>，今年上半年，国内光伏产业链主要环节的价格均已跌入低点。财通电新近期的光伏产业链盈利测算显示，目前硅料、硅片、电池片各环节单瓦亏损约在 3~5 分/瓦，而一体化组件企业的平均亏损更是高达 7 分/瓦。</p><p>产品售价跌破现金成本，意味着行业源源不断的「失血」——企业出售产品的回款覆盖不了原材料和工资等支出，会持续消耗账面现金。企业只要生产出产品即面临亏损。</p><p>胡泽义在接受媒体采访时表示，<strong>比起亏本售卖，积压库存更如滚雪球般消耗企业现金。</strong>「有些企业每个月可能因此损失大量现金流，且这样的现象对于中小企业更为严峻。」</p><p>反映到各类企业的财务状况上，部分二三线光伏企业由于资金链断裂，已经率先「暴雷」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="890,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_6e6eb8ff66924d518a512d497fe28496@594936739_oswg194990oswg890oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ST 爱康对外公告</p><p>如光伏电池组件企业 ST 爱康，7 月 8 日，该公司发布公告，全资子公司赣州爱康光电因债务到期无法偿还，法院裁定执行其部分资产在淘宝网司法拍卖。此前，其旗下的多个组件生产基地已经停工停产。</p><p>部分二三线企业则出现了资金链紧张的迹象，经营状况不容乐观。如电池片龙头润阳股份近期就被媒体曝出已停发绩效工资，还裁撤了部分员工。该公司还于 6 月 27 日被法院列为了被执行人。</p><p>光伏全行业失血的背景下，光伏巨头们的处境虽然比二三线企业相对从容，但也面临着不小的现金流压力。</p><p>反映在业绩表现上，根据近期上市公司披露的半年度业绩预告，<strong>光伏龙头隆基绿能、通威股份、TCL 中环、晶澳科技均出现了大幅亏损，亏损金额动辄 10 亿元量级。</strong></p><p>由于龙头企业体量大，一旦出货不顺利，积压存货面临的资产减值压力也更大。以隆基绿能为例，上半年其预计计提存货减值金额高达 45 亿-48 亿元，贡献了亏损金额的大部分。</p><p>龙头企业们的账面现金也在持续流失中。晶科能源副总裁钱晶在 6 月下旬的 SNEC 展会上接受媒体采访时坦言，对于现在的光伏企业而言，还能持续再亏现金亏三个季度的企业，已经不多了。</p><p>更值得警惕的是，姚遥指出，在龙头光伏企业亏损的背景下，银行端对光伏行业的信贷发放的警惕性明显有所提高。胡泽义也在接受采访时表示，银行对行业亏损的反应会导致贷款条件趋紧，未上市平台企业的融资将面临更大挑战。</p><p>贷款条件趋紧，意味着企业在现金流紧缺时，能获得银行信贷支持的难度更高了。这对于光伏企业的现金流管理能力，无疑提出了更进一步的要求。</p><h3><strong>血战到底，剩者为王</strong></h3><p>为了能够撑下去最终留在牌桌上，光伏龙头企业们用上了浑身解数，开源节流，寻找「止血」方案。</p><p>全产业链价格跌破现金成本的背景下，厂商生产越多就亏损越多，因此<strong>关停部分产线、降低开工率无疑是最直接有效的措施。</strong></p><p>36 氪了解到，面临行业洗牌，不少头部厂商有通过扩产来挤压对手、获取市场份额的心态，今年一季度还在扩产、维持高开工率。但面对产品价格的持续下探，当前绝大部分厂商选择「投降」止损，已经降低了开工率。</p><p>机构中原证券在 7 月初发布的报告中指出，目前一体化厂商普遍关闭部分产线，降低开工率，预计 2024 年下半年企业降低负荷将持续存在。</p><p>关闭产线，降低开工率，<strong>相对应的就是裁撤员工</strong>。36 氪了解到，今年以来国内 TOP10 的组件企业均进行了裁员动作，不过视产线削减关停程度，裁员人数有多有少。还有头部厂商传出了校招生、应届生新员工延迟入职时间的消息。</p><p>3 月有媒体报道称，隆基绿能将裁员近三分之一，以求削减成本。隆基方面则回应称该消息不实，预计人员调整比例约为 5%。</p><p>部分光伏龙头选择了延迟对供应商的付款账期，这等于变相占用了供应商的资金。6 月下旬，某光伏龙头的内部邮件被曝光，其要求所有供应商将账期从常规的 90 天延长到 150 天。如果供应商不接受，则面临着被替换的风险。</p><p>还有部分厂商选择了出售光伏电站等资产，改善现金流状况。6 月下旬，隆基绿能就将旗下全资公司溧阳乐叶光伏能源有限公司出售给了宁德时代，该公司主要业务是分布式光伏电站项目的建设、开发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_44bd8d49426b468cbd135c975d41996d@594936739_oswg840092oswg1024oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：视觉中国</p><p>值得一提的是，由于面临着前所未有的「内卷」局面，过去几年业内流行的「纵向一体化」经营模式也在被市场所挑战和颠覆——<strong>一体化厂商从硅料到组件全部由自己生产反而成本高，不如外购更便宜。</strong></p><p>如隆基绿能的嘉兴工厂就选择了外购电池片生产组件，反而能比一体化赚更高的毛利率。这一趋势，被业内人士称为「逆势一体化」。</p><p>然而，光伏龙头们使劲浑身解数开源节流，仍无法改变持续失血的大趋势。胡泽义在接受采访时直言：「现在这个时间节点，任何措施都作用不大，大家拼的是血条，谁的血条厚，谁就能够最终留在牌桌上。」</p><p>产品跌破现金成本，行业整体失血的局面何时能够逆转？36 氪注意到，多位光伏行业的资深人士均一致指出，<strong>供需的再平衡，必须要通过产能的大幅退出才能实现，想要产能长期退出，恐怕只能等待大量厂商撑不下去彻底被淘汰。</strong></p><p>「一定要有人离开牌桌才是反转的信号。只有当大量的硅料新玩家退出、爆雷、资不抵债时，才是行业真正的底部。」 协鑫科技联席 CEO 兰天石在接受媒体采访时判断称。</p><p>如果以大量企业的永久退出作为行业底部的标志，光伏行业距离底部仍有距离。而光伏龙头们只有拼尽全力开源节流，<strong>牢牢守住现金流的「生命线」，才能熬过周期，站上新一轮行业竞争的牌桌。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主攻大数据生物育种平台，「迈泽裕丰」获中信、巢生数千万元 Pre-A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857573385735040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:29:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，高科技作物育种企业「迈泽裕丰」已完成 Pre-A 轮融资，金额为数千万元。本轮融资由中信农业产业基金、巢生资本投资，浅月资本担任独家财务顾问。此前，「迈泽裕丰」曾获 IDG 资本千万级天使轮投资。</p><p>「迈泽裕丰」2021 年在北京成立。据「迈泽裕丰」创始人张长征介绍，公司以市场为导向，搜集和筛选世界优质种质资源，并快速创制新 DH 种质变异，是目前国内拥有数量最多的优质原始和创新种质资源的高科技育种研发企业。「迈泽裕丰」专注于通过大数据驱动和分子设计育种等手段提高育种效率，打造基于大数据和先进生物育种技术的高效育种平台。</p><p>近年受国家种业政策驱动，自 2022 年起，不少资本涌入种业市场，生物育种成为龙头企业布局的重要赛道。全球种业市场规模已达千亿美金。</p><p>国家统计局数据显示，玉米作为我国第一大粮食作物，约占粮食种植总面积的 35%，年产量占全国粮食总产量的 40%。2014 年，我国玉米面积已超越美国玉米面积，位居世界玉米主产国玉米面积第一。2023 年我国玉米种植面积达 6.63 亿亩，较 2014 年增加了 0.18 亿亩。玉米种子占中国种子市场的 25%，市场规模达 400 亿元人民币。</p><p>此外，玉米生产潜力大、经济效益高，种植面积和总产量仅次于水稻和小麦，具有食用、饲用和多种工业用，且玉米的杂交优势最强，不会自留种，被认为是种质开发的最佳选择、商业价值最高的品种。</p><p>过去，我国种业市场过于分散，企业规模普遍较小，市场集中度较低，整体呈现 「小、弱、多、散」的格局。国内研发型育种企业高度缺失，中美玉米种植成本和产量水平差距巨大，行业存在诸多技术难点需要攻关。在玉米选种培育上，国内玉米仍存在高成本、低产、育种周期长、种质资源狭窄等问题。</p><p>针对以上痛点，「迈泽裕丰」率先培育出先进的籽粒机收种质资源，努力从源头上帮助国家提高玉米国际竞争力，加快国产替代进程。基于现有的快速育种技术，「迈泽裕丰」建立了国际先进的快速选育产品的科学体系，首次创造出籽粒机收、 高产、高蛋白等 100+玉米品种。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="856,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_04aacb460dba4bf8acc587eb87a919e4@6062283_oswg142219oswg856oswg642_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「迈泽裕丰」机收籽粒玉米品种</p><p>除了产品上的创新，作为一家创新育种公司，「迈泽裕丰」也更注重玉米育种的体系建设和数据的完整真实性。基于此前在世界种业巨头德国科沃斯（KWS）的工作经历，张长征表示，「国内很多单位都在做育种，但是很少有人关注基础数据，德国人对基础数据比较关切，田里的各种数据，包括种点、行距这类这些小细节都很关注，但国内大家都是用脚踢、用眼睛看，看完了以后就不要了，只是好的东西是有数据的，不好的东西压根都没有数据，这造成了很大的数据空白和浪费。」</p><p>也正因如此，「迈泽裕丰」创立之初，就在借鉴华中农业大学张启发院士研究的基础上，提出并采用了国际先进的 5G 育种方案。初期搭建了基因型和环境及其互做模型的规范试验落实（Genotype and phenotype database and model），同时对表型数据进行了相关的采集和管理。<strong>当前，「迈泽裕丰」已拥有 1000+条丰富优异的现代种质资源作为底盘，也是目前国内唯一一家真实采集了 8 万+小区的玉米真实产量/水分/抗性等数据的育种企业</strong>。</p><p>从核心技术路线来看，张长征介绍，利用已积累的数据不断重组，「迈泽裕丰」通过自主研发和科企合作，丰富种子库，通过模型的迭代和优化，重复评估 GS 数据，从而搭建更完整的育种体系，培养出更安全、衞生、环境友好的农作物种子。公司基于 DH 分离群体挖掘调控各个玉米重要表型性状的遗传位点和关键基因，搭建 3G，用于筛选资源和编辑资源。在数据库搭建完成以后，计划利用分子设计育种，聚合高产、抗性等基因，以提高产量和品质。未来随着更多基因认知，尝试通过基因编辑（Gene editing），实现 5G 育种。</p><p>从优势上看，通过数字化模型的驱动，从组材到最后产品输出，对比传统育种循环周期所需的 6-8 年，「迈泽裕丰」的育种循环周期可缩短至 3 年；此外，迈泽裕丰科学培育的玉米种子早熟、稳产、耐密、抗倒，同时是环境友好型品种，可节约播种、耕作时的水肥和能源使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_2b00a12719bb4cdb89d0140a095cc8c0@6062283_oswg376747oswg1078oswg808_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「迈泽裕丰」海南基地</p><p>通过大数据驱动和分子设计育种等手段提高育种效率，「迈泽裕丰」经过三年的发展，目前已搭建 DH 生产平台，已生产 10 万＋自交系，为当前国内数量最多。3 年间，「迈泽裕丰」有 100+玉米品种进入参试渠道，其中 2 个品种在今年获得审定证书。</p><p>张长征告诉 36 氪，当前「迈泽裕丰」已和华中农大国家实验室玉米首席严建兵团队合作，共同推进应用大模型开发新品种工作；客户方面，公司已绑定数十家大型种子公司、大经销商，和大农户。已在多个地区进行商业化探索，率先实现盈利，24 年预计实现 200 万 IP 授权收入。</p><p>团队方面，创始人团队由 KWS 核心高管组成。CEO 张长征为前 KWS 中国育种总监，拥有 17 年种业经验，6 年产品经理经历，5 年育种经验，成功在中国带领研发中心团队选育垦沃、科沃系列产品 100 多个，申请 300 多个品种权。总经理张海泉也在今年正式加入，此前曾担任 KWS 中国区经理，曾带领 KWS 团队把甜菜业务做成中国市场份额的 50%；执行团队具备 10+年玉米种质资源创新和种子推广经验。</p><p>当前，「迈泽裕丰」正启动 A 轮融资，新一轮投资将主要用于研发投入、营销及渠道扩展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创识科技：公司董事兼副总经理被采取留置措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859289910299520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 21:00:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，创识科技公告，公司于 2024 年 7 月 11 日收到上海市浦东新区监察委员会签发的《立案通知书》和《留置通知书》，公司董事兼副总经理黄忠恒先生被立案调查并实施留置措施。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，阿里巴巴涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859285348452998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:55:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，阿里巴巴涨超 2%，小鹏汽车、百度、拼多多、爱奇艺涨超 1%，网易、京东涨近 1%，蔚来涨 0.43%，B 站跌 0.62%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股多数上涨，Meta 跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859282803854211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:52:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股多数上涨，苹果涨 0.34%，英伟达涨 0.28%，Netflix 涨 0.2%，微软涨 0.18%，谷歌涨 0.12%，亚马逊涨 0.02%，Meta 跌超 2%，特斯拉跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洽洽食品：副董事长拟增持公司股份 3000 万元-5000 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859271123307141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:46:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，洽洽食品公告，副董事长兼副总经理陈奇增持公司股份 111100 股，占总股本的 0.02%，成交金额为 302.88 万元。陈奇计划在未来 6 个月内通过深圳证券交易所集中竞价方式增持公司股份，增持金额不低于 3000 万元，不超过 5000 万元。此次增持旨在表达对公司未来发展的信心和对公司长期价值的认同。增持资金来源为自有资金及自筹资金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>调查：中国在生成式人工智能应用方面领先</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859255912450688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:40:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国开展人工智能和分析软件等业务的 SAS 公司网站日前发布一项调查显示，中国在生成式人工智能应用方面处于领先地位。受访的中国行业决策者中超过 80% 表示，他们所在的组织使用了生成式人工智能，高于参与调查的其他 16 个国家和地区。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联合利华据悉拟在欧洲裁减三分之一的办公室岗位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859269786061449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:39:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，联合利华计划到 2025 年底在欧洲裁员多达 3200 人。公司首席人力资源官 Constantina Tribou 在视频通话中表示，裁员将主要适用于办公室岗位，不包括工厂岗位。该公司在欧洲办公室拥有 10000 至 11000 名员工。此次裁员是公司 3 月首次宣布的计划的一部分。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 首席技术官：没将产品优先程度置于安全之前</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859253443611520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:32:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，OpenAI 首席技术官米拉·穆拉蒂（Mira Murati）在一次访谈中再次谈起 AI 安全，并对「超级对齐」安全团队解散、ChatGPT 斯嘉丽语音风波、公司面临监管审查等问题作出回应。穆拉蒂回应称：「超级对齐是 OpenAI 非常重要的安全团队，但只是团队之一，公司有很多人负责安全工作。」她表示并不认同「公司把产品放在安全之前」这一观点，并称这一论调有点过于愤世嫉俗。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 6 月 PPI 同比上升 2.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859262807395203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:32:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 6 月 PPI 同比上升 2.6%，预估为上升 2.3%，前值为上升 2.2%；美国 6 月 PPI 环比上升 0.2%，预估为上升 0.1%，前值为下降 0.2%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通利润创纪录，受 Visa 交易相关利得和投行业务提振</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859237405838208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:20:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通公布了创纪录的利润，因投资银行家和股票交易员的业绩超出预期，而且该公司录入了一笔与 Visa 交易相关的数十亿美元利得。投资银行业务收入飙升 50%，超出了分析师预期，该公司股票交易也取得了 21% 的收入增长。与 Visa 的交易为第二财季利润贡献了 79 亿美元。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家邮政局：上半年多地快递业务量同比增速将超 40%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859230893312904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:15:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，国家邮政局举行新闻发布会，相关负责人表示，上半年我国邮政快递行业发展势头强劲，中西部快递业务量增长较快，多个城市业务量同比增速将超 40%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专家：利率走廊是央行短期利率调控的辅助工具</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859236830284672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:06:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[央行主管媒体发文称，对于潘功胜提出的「适度收窄利率走廊的宽度」，专家解释，利率走廊是央行短期利率调控的辅助工具。经过多年发展，我国利率走廊已初步成形，上、下廊分别是常备借贷便利（SLF）利率和超额存款准备金利率，上、下廊宽度大致在 100-150 个基点左右，宽度相对是比较大的，这在过去对于体现市场供求作用和保持灵活性是有好处的。有市场研究认为，下一步央行要更多发挥利率调控作用、明确目标利率水平在哪，收窄利率走廊有助于给市场传递更加清晰的利率表达和承诺，短期政策利率调控框架也会更加明晰。（金融时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国际奥委会：首届电竞奥运会将于 2025 年在沙特举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859227526007428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 20:02:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国际奥委会 7 月 12 日宣布，将与沙特阿拉伯国家奥林匹克委员会合作，于 2025 年在沙特举办首届奥林匹克电子竞技运动会。这一提案将交给即将在巴黎举行的第 142 次国际奥委会全会审议。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我爱我家：上半年预盈 2400 万至 3500 万元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859221580991112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:58:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，我爱我家公告，预计 2024 年上半年净利润 2400 万元–3500 万元，上年同期为亏损 4881.06 万元。5-6 月份，公司二手房买卖业务的成交量和带看量均实现了较好的同比增长，对公司业绩产生较好的正面贡献。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海航控股：预计上半年净亏损 6 亿至 6.7 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859216397683333?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:53:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海航控股公告，公司预计 2024 年上半年归属于上市公司股东的净利润亏损 6 亿至 6.7 亿元，扣除非经常性损益后的净利润预计亏损 8.2 亿至 9.2 亿元。尽管民航市场持续复苏，公司生产运营数据较上年同期稳步增长，但受国际航线尚未完全恢复、油价高位运行及汇率波动等影响，导致上半年仍出现亏损。剔除汇兑损失后，归属于上市公司股东的净利润预计为正值。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 95 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859211867032192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:46:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深交所官微，7 月 8 日至 7 月 12 日，本所共对 84 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 16 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 2 起涉嫌违法违规案件线索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏宁易购：上半年预计实现盈亏平衡</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859216076409734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:44:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，苏宁易购发布 2024 半年度业绩预告，上半年公司预计归属上市公司股东的净利润基本实现盈亏平衡，其中二季度公司归属于上市公司股东的净利润预计盈利 0.47 亿元至 1.42 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>罗牛山：预计上半年净利 2.5 亿元—3.1 亿元，同比扭亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859191244295047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:40:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，罗牛山公告，预计上半年净利润 2.5 亿元—3.1 亿元，上年同期亏损 1.15 亿元。报告期内，公司生猪销售数量和生猪销售均价较上年同期小幅上升，且生猪养殖成本较上年同期有所下降，生猪板块利润较上年同期减亏。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通富微电：预计上半年净利 2.88 亿元-3.75 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859208190659465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:36:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，通富微电公告，预计上半年净利 2.88 亿元-3.75 亿元，同比扭亏。2024 年上半年，半导体行业呈现复苏趋势，市场需求回暖，人工智能等技术及应用促进行业发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国建筑：上半年新签合同额 24797 亿元，同比增长 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859186796710784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:34:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国建筑公告，2024 年 1-6 月新签合同总额为 24797 亿元，同比增长 10%。其中，建筑业务新签合同额为 22882 亿元，同比增长 13.7%。房屋建筑业务新签合同额为 15320 亿元，基础设施业务为 7491 亿元，勘察设计业务为 72 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中证国新港股通央企红利 ETF 沪港同步挂牌上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2859171257846406?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 19:29:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上交所发布消息，日前，中证国新港股通央企红利指数相关 ETF 产品在上海证券交易所和香港交易所同步挂牌上市。上海仪式现场，广发基金、景顺长城基金、南方基金等 ETF 管理人、中国海油、中国铁建、中航科工、中交集团等央企代表以及中证指数公司、证券公司、银行、保险资管公司等 30 多家机构的代表出席上市仪式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>