<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>马斯克希望大家相信特斯拉，宝马发布限量版敞篷跑车 ｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989239325681921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:33:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>伊隆·马斯克希望大家相信特斯拉即将实现自动驾驶</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，埃隆·马斯克宣布特斯拉即将推出「完全自动驾驶」功能，声称这项技术将不再需要驾驶员干预，能够完全自动完成从出发到目的地的驾驶任务。这一声明立即引发了公众和业内专家的广泛关注与质疑。目前，特斯拉的自动驾驶技术（FSD）仍处于测试阶段，依赖于驾驶员在紧急情况下的干预。尽管特斯拉推出了部分自动驾驶功能，如自动变道和自动停车，但 FSD 系统的安全性和可靠性仍然受到质疑。专家认为，完全自驾技术需要大量的数据积累和测试，才能证明其在复杂道路条件下的安全性。然而，特斯拉目前似乎还缺乏足够的数据来支持这一技术。尽管如此，马斯克坚持认为，特斯拉的系统已经足够成熟，能够在全球范围内推广。马斯克还指出，传统汽车制造商在自动驾驶方面进展较慢，特斯拉将继续领先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="712,380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_f196f66ef7e642358fac3d8355321c7e@6130289_oswg402976oswg712oswg380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CyberCab（来源：特斯拉）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>埃隆·马斯克这次的宣布无疑为特斯拉引发了新的关注和讨论，也为自动驾驶技术的未来投下了更多的变数。从技术角度来看，尽管特斯拉的 FSD 系统在某些方面已经取得了显著进展，但要说它已经具备完全自驾的能力，至少在当前的技术条件下，这种说法显得有些过于乐观。尽管特斯拉在自动驾驶领域取得了进展，但完全自动驾驶技术仍需要更多的实地测试和数据验证。特斯拉应该更加注重技术的安全性和可靠性，而不是急于在市场上推出未经充分验证的系统。希望公司能以更谨慎的态度推进自动驾驶技术，确保公众安全。</p><h3><strong>比亚迪预告全新大型豪华电动 SUV，首度曝光设计图</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，比亚迪（BYD）正式发布了其全新大型豪华电动 SUV 的预告图。通过这组预告图，比亚迪展示了这款尚未正式发布的车型的外观设计，吸引了广泛关注。据透露，这款新车将定位于豪华电动 SUV 市场，预计将成为比亚迪在该领域的重要突破。根据图片显示，这款全新 SUV 具有现代感十足的外观设计，流线型的车身、锐利的前大灯以及大胆的前脸设计，显示出强烈的未来感和豪华氛围。车头部分的细节设计非常考究，前格栅和车灯的配合展现了比亚迪的设计创新。此外，新车的车身尺寸和造型显示其为一款大型 SUV，预计将提供更宽敞的车内空间和豪华的配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="762,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_fe2223d9ed0047afb833b262d7ac71c6@6130289_oswg304242oswg762oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BYD 腾势 D9（来源：比亚迪）</p><p>比亚迪并未透露该车的具体技术参数，但预计这款新车会搭载比亚迪最新的电池技术与电动驱动系统，可能会具备较长的续航里程和快速充电功能。作为比亚迪在豪华电动 SUV 市场的布局，这款车型或将与市场上的其他高端电动 SUV 如特斯拉 Model X、奥迪 e-tron 等展开竞争。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪作为全球电动车领域的领先企业，逐步扩大其市场份额并涉足豪华电动 SUV 市场是一个非常明智的战略决策。豪华电动 SUV 市场潜力巨大，尤其是在欧美等发达地区。比亚迪的全新大型 SUV 将面临强大的竞争，但凭借其技术积累和品牌影响力，有望在市场上取得成功。从预告图来看，这款新车在设计上展现了未来感和豪华感，符合消费者对高端电动车的期待。比亚迪能否在动力系统、续航、智能化等方面提供一流体验，将是这款车能否成功的关键。</p><h3><strong>Polestar 展示未来电动车技术，但需加速实际销售步伐</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，Polestar 举行了一场展示活动，展示了其未来的电动汽车技术和设计。然而，尽管这场活动让公众对 Polestar 的未来充满期待，但专家和业界评论人士表示，Polestar 现在面临着一个迫切的挑战——从展示概念车和技术，到真正推动汽车销售，品牌需要采取更为积极的行动。在此次活动中，Polestar 展示了其新款车型的进展，包括先进的电动驱动系统、创新的设计理念以及与智能技术的整合。然而，尽管 Polestar 的技术和设计表现不俗，但目前它在市场上的实际销售成绩并未达到预期。Polestar 在全球市场的渗透仍然较为有限，尤其是在竞争激烈的电动汽车市场中，品牌面临的压力越来越大。业内人士认为，Polestar 的下一步行动应该是将更多的精力集中在销售策略上，特别是在市场推广和客户体验方面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,378" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6fdf1f9a461a4cffaefa8eec32be2d6d@6130289_oswg278469oswg759oswg378_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Polestar 3 电动 SUV（来源：Polestar）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Polestar 无疑是一个充满潜力的电动汽车品牌，凭借其独特的设计和前沿的技术，已经吸引了不少消费者和车迷的关注。然而，光靠技术和创新展示是不足以支持其在激烈的电动汽车市场中立足的。Polestar 需要更加注重销售和市场策略，尤其是在目前全球电动汽车竞争加剧的背景下，品牌的生存与发展将取决于如何在市场上取得更大的份额。此外，Polestar 还需要考虑如何提升消费者的购买意愿。无论是在价格、服务还是品牌体验上，如何打破消费者的心理预期，才是品牌真正走向成功的关键。</p><h2><strong>「&nbsp;大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>特斯拉的 FSD 转移计划回归，第四次提供限时优惠</strong></h3><p>2024 年 10 月 11 日，特斯拉将再次允许现有车主将「完全自动驾驶」项目转移到新车购买中，尽管该公司此前曾表示，在 11 天前第三次结束后，该项目将永远不会恢复。但这是该计划的第四次推出。特斯拉的这一限时优惠使得现有车主可以将 FSD 功能从一辆车转移到另一辆车，通常是在购车或更换车辆时的优惠选择。这项计划引起了特斯拉车主和潜在消费者的广泛关注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_dc38176a5bda4101b6fa2eb06c6c15f7@6130289_oswg345064oswg794oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 展示（来源：特斯拉）</p><p>特斯拉的 FSD 功能是一项增强型自动驾驶技术，目前处于逐步推出的阶段，允许车辆在特定条件下实现部分自动化驾驶。然而，FSD 系统并不是完全无人驾驶，仍需驾驶员随时准备接管控制权。尽管如此，FSD 功能的前瞻性技术和未来潜力吸引了大量消费者。这项转移计划每次推出时，都有限时的优惠政策，通常会在一定时间内提供。这也是特斯拉的一种促销手段，旨在鼓励车主持续购买其电动车及相关技术服务。此次回归的转移计划与之前类似，但具体的价格和细节尚未完全透露。不过，车主可以在购买新车或换车时，享受到 FSD 转移的优惠。</p><h3><strong>起亚公布澳大利亚 EV5 价格，低于竞争对手成为市场新选择</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="766,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_ce5485180a7549d2b6a9df2c69ae276d@6130289_oswg267161oswg766oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV5（来源：起亚）</p><p>2024 年 10 月 11 日，起亚正式发布了其全电动 SUV 车型，EV5 的起售价为 58,990 澳元，这一价格明显低于同类竞争对手，如特斯拉 Model Y 和福特 Mustang Mach-E 等。特斯拉 Model Y 的起售价在澳大利亚约为 70,000 澳元，而福特 Mustang Mach-E 也在 70,000 以上。EV5 采用起亚最新的电动平台，搭载了先进的动力系统，提供长续航和快速充电能力。根据官方数据，EV5 的续航里程超过 500 公里（WLTP 标准），并支持快速充电，能够在不到 30 分钟的时间内充电至 80%。此外，EV5 还配备了起亚最新的智能技术，包括车载娱乐系统、自动驾驶辅助功能以及多项安全配置。</p><h3><strong>通用汽车推出新型能源储存解决方案，为全美电动汽车车主提供支持</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="635,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_a4fea07dca65423081889865b82beec3@6130289_oswg272501oswg635oswg370_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凯迪拉克电动车充电场景（来源：GM）</p><p>2024 年 10 月 11 日，通用汽车（GM）宣布推出全新的能源储存解决方案，专为美国电动汽车（EV）车主设计。这些新方案将为 EV 车主提供更高效、经济的家用能源管理选项，帮助他们最大化使用可再生能源，并优化电动汽车充电体验。通用汽车的这一新服务，名为「GM Energy」，将结合车主的电动汽车、家用电池储能设备和智能家居技术，提供一系列能源解决方案。通过这一平台，车主可以更方便地管理家庭的能源使用，利用电动汽车的电池作为备用电源，甚至在必要时将电力反馈到电网中，从而获得额外的能源收入。</p><h3><strong>比亚迪成为中国最大的汽车集团，低成本电动汽车主导了市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,377" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_af5a260c33724a54abcbf49c03343d65@6130289_oswg389116oswg740oswg377_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海鸥电动汽车 (来源:比亚迪)</p><p>比亚迪（BYD）不仅在中国市场上销量领先，上个月还取得了一个更为重要的里程碑。在 9 月份的销售中超过上汽集团（SAIC）后，比亚迪现在是中国最大的汽车集团。去年比亚迪的销量激增 62%，售出超过 300 万辆汽车，正式成为中国最畅销的品牌。上个月，比亚迪销售了创纪录的 419,426 辆汽车，比 2023 年 9 月增长了 45%，这个数字包括了比亚迪的腾势、方程豹和仰望等子品牌。尽管中国市场迎来了新的竞争者，价格战也在加剧，但比亚迪仍在抢占市场份额。比亚迪最便宜的电动汽车海鸥在 8 月份成为中国最畅销的电动汽车，售出了 40,949 辆。9 月份，比亚迪又售出了 43,425 辆海鸥车型。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="856,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_52f9f3ba1e96438d8015af2cb0a48de9@6130289_oswg410350oswg856oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马 Skytop Roadster（来源：宝马）</p><p>2024 年 10 月 11 日，宝马宣布计划打造 50 辆限量版两座敞篷跑车——Skytop Roadster。这款车是宝马为庆祝其经典车型的复兴而推出的特殊版本，设计上融合了现代技术与复古美学。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="851,429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_b131943324fe44e7bcef6690957616e6@6130289_oswg496561oswg851oswg429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马 Skytop&nbsp;Roadster（来源：宝马）</p><p>Skytop Roadster 的设计灵感来自于宝马的经典敞篷跑车，车辆造型极具未来感和动感。车身线条流畅，前脸的进气格栅与锐利的车灯相得益彰，完美展现出宝马一贯的运动精神。特别是它的敞篷设计和车顶的独特造型，使得这款车与传统的跑车相比，更加突出其独特的美学风格。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜宗庆后卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事长职务；淘天用户平台事业部总裁吴嘉：2024 天猫双 11 预期史上购买用户数最多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989243683006983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:26:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>宗庆后卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事长职务</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江娃哈哈昌盛方便食品有限公司发生多项工商变更，包括市场主体类型变更、高级管理人员备案等。此次变更后，宗庆后卸任董事长，祝丽丹接任李洋的法定代表人、经理职务，宗馥莉仍为该公司董事。</p><p><strong>电动汽车初创公司 Fisker 被法院批准破产</strong><br>当地时间 10 月 11 日，美国电动汽车初创公司 Fisker 获得法院批准其破产清算计划，此前该公司开展了最后一刻的谈判，以保住该公司约 3000 辆 Ocean SUV 剩余库存的 4600 万美元销售额。法院允许该公司用出售车队后的剩余资产偿还债权人。由于未能与日产汽车达成合作关系，Fisker 于 6 月申请破产。（界面）</p><p><strong>天猫双 11 将于 10 月 14 日开启</strong><br>36 氪获悉，2024 年天猫双 11 将于 10 月 14 日晚上 8 点开启，在官方立减 85 折，或跨店满减每 300 减 50 活动基础上，天猫将额外再投入 300 亿消费券及红包。据了解，天猫双 11 已支持支付宝、微信支付等多种支付方式。</p><p><strong>淘天用户平台事业部总裁吴嘉：2024 天猫双 11 预期史上购买用户数最多</strong></p><p>2024 年天猫双 11 将于 10 月 14 日晚上 8 点正式开启。阿里巴巴集团副总裁、淘天用户平台事业部总裁吴嘉今日在接受采访时表示，今年以来，淘宝天猫与多个互联网平台实现互联互通合作，今年预期是史上购买用户数最多的一届天猫双 11。</p><p><strong>中汽协：2024 年 9 月新能源汽车销量为 128.7 万辆，同比增长 42.3%</strong></p><p>36 氪获悉，中汽协数据显示，2024 年 9 月新能源汽车产销分别完成 130.7 万辆和 128.7 万辆，同比分别增长 48.8% 和 42.3%，新能源汽车新车销量占汽车新车总销量的 45.8%。1-9 月，新能源汽车产销分别完成 831.6 万辆和 832 万辆，同比分别增长 31.7% 和 32.5%，新能源汽车新车销量占汽车新车总销量的 38.6%。</p><p><strong>淘宝百亿补贴年活跃用户已突破 5 亿</strong><br>36 氪获悉，天猫双 11 发布会上，淘天集团百亿补贴总经理茹瓷透露，今年淘宝百亿补贴成交规模增长迅猛，截至目前，年活跃用户数已突破 5 亿，合作商家数翻倍增长，成交破千万级的单品数超 10 万个。今年 618 期间，淘宝百亿补贴成交同比增长 550%，3C 数码、家电、快消、食品生鲜、家居家装等行业均保持 3 位数增长，成为品牌增长新引擎。</p><p><strong>淘宝：88VIP 持续保持双位数增长，会员规模超 4200 万</strong><br>36 氪获悉，2024 天猫双 11 发布会上，淘天集团 88VIP 业务总经理秀珣透露，过去一年，淘宝 88VIP 持续保持双位数增长，00 后用户数同比增长 67%，会员规模超 4200 万。此外，淘宝直播持续高质量增长，QAC 同比增长 56%，GMV 同比增长 25%，日均超爆品数量同比增长 300%。</p><p><strong>郭明𫓹：特斯拉 Robotaxi 量产时间与先前调查结果一致</strong><br>天风国际证券分析师郭明𫓹在社交平台发文称，特斯拉 Robotaxi 量产时间与先前调查结果一致。马斯克在发布会说到：「我对时间框架比较乐观，到 2026 年。在 2027 年之前，就这么说吧。」从马斯克谨慎的措辞和使用 2027 年作为 Cybercab 生产时程的分水岭，并考虑到他过去较常提出乐观目标的记录，郭明𫓹认为发布结果与先前对 2027 年 Q1 开始 Cybercab 量产的调查一致。距离 2027 年 Q1 还久，Cybercab 的量产时间还有改变的可能。特斯拉的未来数月内观察重点包括：1) 下一个财报会议、2) 美国总统大选结果、与 3) 特斯拉能否在 2025 年在加州与得州提供无人监管的全自动驾驶（FSD）。（界面）</p><p><strong>抖音：长期坚决打击包括「非法荐股」在内的各类非法证券活动</strong><br>36 氪获悉，抖音安全中心发布公告称，长期坚决打击包括「非法荐股」在内的各类非法证券活动。最近一个月，抖音累计治理股市相关违规账号 3600 余个、违规内容 15000 余条。平台已针对发现的违规内容和账号，采取了包含内容下架、资料重置、账号禁言在内的手段进行处置。</p><p><strong>特斯拉宣布上海超级工厂第 300 万辆整车下线，其中 1/3 出口海外市场</strong><br>今日晚 6 点，随着一辆 Model Y 从特斯拉上海超级工厂产线驶出，上海超级工厂第 300 万辆整车正式下线。根据乘联会数据，上海超级工厂今年前三季度交付车辆达 67.5 万辆，占特斯拉全球前三季度交付半数以上。今年 3 月，特斯拉成为全球首个突破 600 万辆纯电动车生产大关的企业，上海超级工厂贡献了其中接近半数的产能。上海超级工厂下线的 300 万辆整车中，有 1/3 已经远销欧洲、亚太等海外市场。（新浪科技）</p><h2>投融资：</h2><p><strong>亿铸科技完成数亿元融资</strong><br>36 氪获悉，近日，亿铸科技宣布完成数亿元融资。本轮融资由知名海外基金领投，盛视科技、行至资本等跟投，原海外知名 GPU 公司 co-founders 追投。 亿铸科技成立于 2020 年 6 月，致力于用存算一体架构设计 AI 大算力芯片，将新型存储器和存算一体架构相结合，通过全数字化的芯片设计思路，在当前产业格局的基础上，提供一条更具性价比、更高能效比、更大算力发展空间的 AI 大算力芯片换道发展新路径。</p><p><strong>伊贝格完成战略融资</strong><br>近日，伊贝格（浙江）机械有限公司（简称「伊贝格」）完成战略投资，由力中投资独家投资。在此之前，通用技术高端装备产业基金及上海电气创投完成了伊贝格的战略增持。伊贝格是一家高端五轴联动铣头创新型企业，专注于高端五轴联动铣头国产化替代。（力中投资）</p><p><strong>创视半导体完成数亿元 A 轮融资</strong><br>近日，创视半导体完成 A 轮数亿元融资，由瀚联半导体产业基金领投，浙江大学教育基金，会与上海安创创芯携手共投。 创视半导体是国内领先的 CMOS 图像传感器芯片开发企业，聚焦于高附加价值 CMOS 图像传，感器芯片的设计与研发。目前已推出十余款 CIS 芯片，皆一次性流片成功，覆盖了智慧安防、 低功耗 IOT、智慧汽车、机器视觉等多个应用方向。（爱集微）</p><h2>新产品：</h2><p><strong>海信新风空调发布「小氧吧 X7」，搭载 AI 智能技术</strong><br>36 氪获悉，近日，海信新风空调发布新品「小氧吧 X7」正式上市。据介绍，小氧吧 X7 搭载 AI 智能技术，通过 TOVC 传感器实时检测室内空气质量。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>民生证券：财政部新闻发布会几个不寻常的信号尤其值得关注</strong><br>36 氪获悉，民生证券研报认为，今天召开的财政部新闻发布会尤其值得关注的有：1.围绕着市场最关心的规模相关的问题，财政部在多个回答中给出了「力度」的暗示。因此民生证券预计本轮的增量政策是一个多年较大规模的计划，在节奏和规模上都不会「落后于曲线」。2.增量在出台的逻辑上是先修复微观主体的资产负债表，再发力消费与投资。3.「3% 赤字率红线」很可能成为过去时，给了未来财政发力以想象空间。4.财政政策与金融政策的协同配合正持续推进。往后来看，本轮增量政策的「规模」悬念预计将在未来两周内落地。</p><p><strong>财政部副部长王东伟：深入探索专项债提前偿还，研究建立健全偿债备用金制度</strong></p><p>财政部副部长王东伟在国新办新闻发布会上表示，财政部将健全完善专项债项目资产台账，确保政府负债和项目资产平衡，深入探索专项债提前偿还，研究建立健全偿债备用金制度。（中国网）<br>&nbsp;</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>上海：支持上海技术交易所建设国家知识产权和科技成果产权交易机构</strong><br>36 氪获悉，上海市人民政府办公厅印发《上海市促进科技成果转移转化行动方案（2024－2027 年）》。建设专业化技术与知识产权交易场所。支持上海技术交易所建设国家知识产权和科技成果产权交易机构，强化技术权益确权、确价、竞价、结算、增信等全链条交易服务功能，为交易主体高效对接、合规交易、合同履行提供专业服务，探索技术产权证券化。推动上海技术交易所与国家知识产权运营（上海）国际服务平台等联动发展，健全合规监管制度，支撑构建互联互通的全国技术交易网络。</p><p><strong>乘联会：9 月新能源乘用车零售 112.3 万辆，同比增长 50.9%</strong><br>36 氪获悉，乘联会数据显示，9 月新能源乘用车生产达到 121.9 万辆，同比增长 51.5%，环比增长 16.2%。2024 年 1-9 月生产 785.9 万辆，同比增长 32.8%。9 月新能源乘用车批发销量达到 123.1 万辆，同比增长 48.1%，环比增长 17.2%。2024 年 1-9 月批发 790.1 万辆，同比增长 33.7%。9 月新能源乘用车市场零售 112.3 万辆，同比增长 50.9%，环比增长 9.6%。2024 年 1-9 月零售 713.2 万辆，同比增长 37.4%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字节豆包推出一款 AI 耳机，硬件不灵的魔咒这次能破吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989158351579652?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:47:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>10 月 10 日，字节推出了首款 AI 硬件产品——耳机 Ola Friend。据官方信息，这款耳机接入了豆包大模型，需要与豆包 APP 配合使用。</p><p>Ola Friend 耳机保持了前代 Oladance 的技术特点，是一款开放式耳机，即 OWS 耳机（ Open Wearable Stereo 开放式穿戴无线耳机），可以通俗理解成将家庭影院小型高度集成化。此外，Ola Friend 强调的使用场景与市面上其他 AI 耳机有所不同，着重突出英语陪练、旅行导游、音乐 DJ 等功能。</p><p>此次 Ola Friend 的售价为 1199 元，相较于上一代 Oladance1599 元的价格降低不少，但即便如此，还是存在一些价格过高的争议。</p><p>据接近字节人士表示，豆包团队希望 AI 能够突破传统的设备和场景限制，进一步探索更多空间的可能性，他们认为耳机是贴近人的生活场景，也是豆包在 AI 场景上的探索和尝试，而豆包的其他能力会在后续持续迭代。</p><p>这款 AI 耳机的推出早有预告。在去年年底，字节收购了智能耳机品牌 Oladance。</p><p>这是一家在耳机圈子里小有名气的创业公司，由前 Bose 消费电子事业部产品负责人李浩干于 2019 年创立，在 2022 年推出了第一代 Oladance 耳机，也就是 Ola Friend 的前身。2023 年 8 月，36 氪曾报道过十大未来的融资情况，彼时，公司已经完成了规模达千万美元的天使轮融资。另据当时李浩干透露，在冷启动的情况下，公司预计 2024 年营收超 10 亿元。</p><p>不过纯硬件的耳机生意也没那么好做。Oladance 面临激烈的价格竞争，知名度和销售规模都更大的耳机品牌韶音也在去年杀进了 OWS 耳机赛道。对 Oladance 来说，字节豆包不失为一个能优势互补、提升溢价能力的好买家。据 VR 产业研究机构维深信息 wellsenn XR 信息，这次收购的价格在 3-5 亿元之间。</p><h3><strong>豆包应用落地加速，AI 硬件成必争之地</strong></h3><p>在预售过程中，OlaFriend 已经为豆包带来了流量。据点点数据，10 号发布 Ola Friend 以后，在中国大陆 AppStore 端，豆包在免费榜中排名上升两位，位列第三。</p><p>对于前期投入大，回报周期长的 AI 大模型来讲，向市场说明自身的商业化能力正成为越来越紧迫的事情。推出此次 AI 硬件之前，豆包在商业化上的进程已经有了明显的提速。</p><p>最近两个月中，豆包接连推出 AI 教学 APP 豆包爱学、音乐生成模型 Seed-Music，以及视频生成大模型 PixelDance 与 Seaweed 等。</p><p>今年 5 月，字节发布了豆包大模型，并以极为强势的姿态加入到了大模型的价格战之中。彼时，火山引擎总裁谭待表示，C 端用户可以免费使用豆包 APP，此外，产品面向 B 端用户的定价远低于其他竞品——「豆包主力模型（小于等于 32K）在企业市场的定价只有 0.0008 元/千 Tokens，0.8 厘就能处理 1500 多个汉字，比行业便宜 99.3%。」</p><p>直到如今，字节再次推出基于豆包大模型的 AI 耳机。</p><p>回看字节新成立的 AI 部门 Flow 如今的产品矩阵，包括 AI 智能助手豆包、AI 智能体开发平台扣子、图片生成 APP 星绘、角色对话软件猫箱以及 AI 教学产品豆包爱学等在内，字节在 AI 软件上的产品已经很丰富。</p><p>其中，豆包更是一众 AI 软件产品中的佼佼者——据 Quest Mobile 数据显示，基于豆包大模型打造的豆包 APP 月活用户在上半年已经达到 2752 万，是第二名的 2.43 倍，成为国内最活跃的 AIGC 类应用产品。</p><p>与此同时，AI 与硬件的结合正在成为新的赛场，硬件也被视作是大模型应用和商业化落地的重要路径之一。</p><p>在 Ola Friend 推出之前，科大讯飞已经推出了 AI 会议耳机 Pro2、iFlybuds2、Kit2，具备录音转写、语言翻译等功能。此外，Meta、飞利浦影音以及魅族等皆在 AI 耳机上有所布局。另据科技市场研究机构 IDC 报告，2024 年 AI 手机的出货量预计达 2.23 亿部，同比增幅达 364%。AI 硬件市场正成为兵家必争之地。而字节携带自己最好的 AI 产品加入硬件赛道，也势必会给这一赛道带来新的冲击。</p><p>此外，AI 耳机只是字节在 AI 硬件布局上的一部分。今年 6 月，字节官方曾表示，「豆包业务正致力于探索与智能可穿戴设备的结合，旨在为用户提供更加自然、便捷的交互体验。」</p><p>除了收购大十未来，字节还曾在 2021 年底投资 AI 及智能眼镜研发商 「李未可」，最新的动态是，李未可于今年 7 月与博士眼镜达成合作，将在后者的全国门店中，首发 MetaLensChatAI 眼镜。</p><p>字节在 AI 硬件上的野心已经路人皆知，但成败却还没有定论。</p><h3>屡战屡败的字节硬件生意，会赢吗？</h3><p>Ola Friend 的定价在 AI 耳机中不算贵，譬如科大讯飞的 AI 会议耳机 Pro2 的价格，已经接近 1500 元。</p><p>但距离 Ola Friend 的发布已经过去了近两天，据 36 氪不完全统计，在抖音、京东和淘宝中，这款产品的预售量分别为 500+、380+和 500+，一位长期关注消费电子行业的人士表示，这个成绩有些不及业内预期。</p><p>事实上，字节在硬件市场的扩张之路并不顺利，在软件上称王的字节，似乎很难适应开发时间长、迭代周期久且前期成本高的硬件开发。</p><p>如今，在字节这款 AI 耳机相关报道的评论区中，仍有网友在问，锤子手机怎么样了？</p><p>2019 年，智能手机厂商锤子科技的部分专利和团队，被字节以 3 亿元的价格收购，并在后来并入了大力智能团队，专注于教育硬件产品的研发。其中，大力智能灯是其最主要的产品，也是大力教育官网现在仅剩的在售实体商品。</p><p>2021 年，字节再次大手笔地以数十亿元的价格收购了头显品牌 PICO，并重注营销。但大力没能出奇迹，产品销售不及预期，裁员也随之而来。去年 11 月，Pico 进行了大幅的组织架构调整，团队规模由原先的 2000 多人缩减到 1000 人左右。</p><p>在硬件上屡战屡败的字节，能否在 AI 这个新的赛道中振作起来？从目前的情况来看，还是有希望的。</p><p>相较于传统的入耳式 TWS（True Wireless Stereo）耳机，OWS 耳机正成为新的主流，其市场潜力也已经被验证。大十未来本身可以获得高额首轮融资已经是一种证明，此外，据 IDC 数据，2024 年上半年，OWS 耳机呈高速增长态势，出货量达到了 1184 万台，同比增长 303.6%。</p><p>另一方面，此次 OlaFriend 类似于「朋友」的定位，与豆包相对年轻化的风格相契合的同时，具有与其他 AI 耳机差异化竞争的优势。且该款产品融入了 AI 功能，定价却还比上一代产品低了近三分之一，已经体现出一定的低价竞争趋势。</p><p>更不用提在 OlaFriend 之前，Oladance 已经是比较成熟的产品了。此次新品营销所强调的 6.6 克重量、采用 ENC 智能降噪算法等内容，针对的也是 OWS 耳机存在的痛点。</p><p>但一款产品的好坏与否，还是应该交给有切实体验的消费者来评定，包括耳机 AI 功能的延时性如何，其续航能否支撑起「陪伴」的定位等等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>没有团课、不跑私教，为何这家健身房能拓店上百家？丨即氪运动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986152669159175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:01:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者：王利</p><p>编辑：王小坤</p><p>自加州健身将「预付制」带入中国的那时起，「办卡跑路」的阴云便徘徊在健身行业上空，挥之难去。</p><p>它容易赚钱，但对一门监管相对缺失、发展程度较低，且需要精耕细作的消费型产业来说，这意味着走钢丝。当内部管理出现问题，或是市场环境剧烈变化，企业不可避免要面临经营问题。</p><p>「办卡跑路」不仅关乎预付制自身，更反映出行业的一个长久难题——<strong>不靠优惠、销售技巧，如何才能把「反人性」的健身，做成一门良性发展的生意。</strong></p><p>乘着移动互联网的东风，事情起了变化。借助科技，以乐刻、超级猩猩为代表的新型健身房，在性价比、课程与体验等方面做着不同探索，试图给行业带来改变，赚「用户来」的钱，「月付/次卡」也随之冒头。</p><p>这一时期，一家名为 24/7 FITNESS（以下称「24/7 健身」）的连锁健身房，抱着类似理念及付费模式，在与深圳一河之隔的香港出现。<strong>与内地同行不同的是，24/7 健身「轻内容、重设施」——没有团课，甚至会处罚推销的私教，他们将注意力放在打造运营系统，配置高端器械，维护场地清洁衞生，空气味道亦囊括其中。</strong></p><p><strong>「让客人自在舒服地做运动，然后慢慢得到回报，而非短期，是我们认为比较健康、长远的模式。」</strong>24/7 健身董事兼 CEO 黄静怡谈到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_14649ba77ef944d4848b1ff90856303c@5345065_oswg455904oswg2048oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黄静怡站在 24/7 FITNESS 店门口</p><p>2018 到 2024 的 6 年间，24/7 健身在香港开了 100 多家店。即便经历疫情，也没因财务压力闭店。据黄静怡透露，当下「香港的每一家店都在盈利」。策略得到验证后，黄静怡又把目光放到了香港以外的市场——中国澳门、中国台湾、新加坡……内地是当中最主要的一块。</p><p>不靠销售和预付费的健身连锁机构，如何持续盈利？能带着这个问题，9 月中旬，36 氪与黄静怡聊了聊。</p><h2><strong>健身房，不「硬销」</strong></h2><p>除了打小耳濡目染对运动形成的热爱，另一个让黄静怡决定创业的原因，是当时香港健身行业充斥的<strong>「硬销（hard sell）」现象</strong>——<strong>通过各种不良手段销售会员卡。</strong></p><p>香港健身行业发轫于上世纪 80、90 年代，健身文化自欧美传入后，名为「大场」的大型连锁健身中心涌现尖沙咀、中环等商区，舒适堡、加州健身是代表企业。</p><p>据港媒报道，在初期，健身房属于新鲜事物，加上「瘦即是美」的文化一时盛行，健身房获客并不困难，但随着同行增多，竞争逐渐激烈，行业陷入价格内卷，健身教练的生存法则，从深耕服务，转为奔命逼单，「硬销」成为行业的代名词。</p><p>在黄静怡创业前夕，用户对健身房投诉成风。据香港消费者委员会的资料，2017 年到 2018 年，投诉数字由 221 起增至 415 起；同年，香港海关不良营商手法调查课接到健身行业举报 599 起。最为夸张的一起案例，是 2015 年一名智障男子疑被健身中心诱骗签约 25 万港币，并被带往财务公司借贷，累计债息近 100 万港币。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_318ed30d7c904446b6cd7d3c5d6ba71e@5345065_oswg150014oswg600oswg335_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港议员邓家彪帮助受害者推进智障男子受骗案，林宇翔摄</p><p>尽管香港方面在 2012 年后，将「饵诱式销售」、「误导性遗漏」和「疲劳式轰炸」等不良营销手法列入《商品说明（修订）条例》，也有健身教练因诱导客户签卡 140 万港币被判刑 40 个月，但仍未杜绝这种消费陷阱。</p><p>&nbsp;「我认识很多健身行业从业者，他们都很专业，而且也不想去这样（硬销）营运自己的工作。」黄静怡补充说，「这不是人的问题，而是制度，所以我就在想，如果给大众一个比较舒服的付费方法，这个行业是不是就可以改善。」</p><p>带着这个念头，IT 行业出身的黄静怡与朋友一同入局。以付费模式为起点，他们为用户体验制订了一整套策略。</p><p>首先是签订协议后 520 港币/月的扣款方式，与 24 小时开放的营业时间，方便消费者随时光临。400~1000 平方米的场地内，基本全部采用精英运动员训练级别的美国品牌 Life Fitness（Hammer strength 系列）器材，含盖有氧、力量训练等，场馆还有获有 Hammer Strength Training Center 认证。</p><p>此外，场地内的清洁同样重要，衞生间、淋浴间皆有专门维护；也设有医疗级消毒系统，定期抽检含菌量来确保器材洁净；空气则是新风系统搭配史伟莎喷香机来增加「宜吸度」；热成像系统时刻监测消费者的身体状态，以确保安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2359,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_14f932297b064d86a1df20e6837e40a9@5345065_oswg2483558oswg2359oswg1333_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">24/7 健身场馆内部图</p><p>这套听起来难度不大的策略，支撑了 24/7 健身生存了 6 年。<strong>「我觉得健身房就是做细节，让顾客能够感受到温度。」黄静怡认为，一家健身房品牌的打造，便是由无数小事堆叠而成。</strong></p><p>在此基础上，不算店长，每间店配有 2~3 名身形姣好的教练驻场提供服务。他们或是示范带头，活跃锻炼气氛，或是为用户提供些动作指导。不需要推销私教，除非客户主动提出需求。</p><p>这种做法也与黄静怡的观念分不开关系，她觉得「教练对健身房的运营最有价值」。<strong>能够最大限度保留教练热情的办法，不是许诺赚大钱，而是没有「跑数」压力。</strong>如是，健身教练也才会自愿付出更多，感染更多人。</p><p>狮子山下，24/7 健身正在写一个朴素却不常见的故事。</p><h2><strong>健身行业，先苦后甜</strong></h2><p>在寸土寸金的香港，「健身故事」写起来并不容易，背后是大笔的投入。</p><p>你经常能在媒体、行业报告里看到类似「健身房属于重资产」的表述。其潜台词是商家前期得付出高昂成本，包括不限于房租、器材、人工等，所以才需要预付费制缓解燃眉之急。<strong>这种不成文的行规，也变形为一种敍事——健身房经营有风险，为了经营，商家需要找人分担，而非独立承担。</strong></p><p>在黄静怡看来，这似乎有些问题，不应该借力他人，而是要「‘先苦后甜’，先付出，挺过去后，慢慢收到回报。」</p><p>据介绍，24/7 健身的每间分店，前期平均都要投资 400~500 万港币，「一开始投入这些资金有点辛苦，却是必要的付出。」</p><p>同样能体现这点的，还有疫情时期的会员处理。三年间，24/7 健身累计停业约 14 个月，纵使港府有所补贴，但远无法补漏亏损。为了维护顾客关系，在让客户分担和独自承担之间，黄静怡团队选择了后者。停业期间，24/7 健身暂停收取会费，亦无延长合同。</p><p>令黄静怡意外的是，得知这种情况后，一批顾客曾找到她说「你们应该要先收钱，支撑下去，我们希望你不要倒」。</p><p>健身房有关人情，但更重要的是生意。已知香港租金、人力成本高昂、器材开销巨大，在会费并不算高，前期独自付出的情况下，如果再不期待没有的牌，单靠手中的牌，该如何破局？</p><p>「奥卡姆剃刀」或许是最接近 24/7 健身方法论的概念——<strong>将数学模型、调研、经验和反馈相结合，尽可能只保留固定开销，统一运营品质。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1547,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_42b6b8dc26764ca9a2cb9a0347387a82@5345065_oswg480114oswg1547oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">24/7 上海首店正在筹划中</p><p>「想要让会员更轻松地使用场馆，首先我们必须盈利，这个过程中，我们的着眼点更多是放在如何控制自身成本。」</p><p>比如店铺装修期间，只通过网络营销寻找客源；合作伙伴倾向寻找健身教练，他们大多愿意长期待在店内，可以处理日常接待等工作，再设有一名保洁，最少两人便可经营；疫情时期，在老派健身房雇人量体温时，24/7 健身则用机器将此动作自动化。</p><p>虽然创业之初，黄静怡就想要打造连锁健身品牌，但在开店这件事上，她非常谨慎。</p><p>像是一开始预设不同经营困境，做出平衡各方的方案；又或者不定量化指标，随时根据市场行情调整，她形容开店后每签一名顾客，就像攒「积分」，当「积分」攒到一定数值，抵消成本后，再考虑开下一家分店；店铺选址调研时，以 3 年以上为尺评估租期，并特别注重当地经商环境。</p><p>团队管理层面，24/7 健身则是「自下而上收集信息，自上而下制定方法」——在依赖熟稔区域情况的当地合作伙伴之外，24/7 健身也会定期收集顾客反馈，除非听到大量声音，否则非必要不开店；每个月或者每半年，黄静怡还会专门召开检讨会，大家把遇到的困难提出来，共同讨论，再按多数意见实践改进。</p><p>「我们对合作伙伴都会做好管理培训。」黄静怡接着说，「一般来讲，我们已经把所有问题的解决方案已经定好，例如客诉处理，但总有些小细节例外，这时候我们再听取意见，一起改良规矩。」</p><p>值得注意的是，目前 24/7 健身纯加盟商的比例不超过 20%，更多还是投资入股，与她关系良好的朋友。</p><p>据黄静怡透露，由于每间店铺状况不同，24/7 健身并无统一的回本周期，通常为 9~12 个月。截至目前，24/7 健身的香港每间分店有 1,000~4,000 名会员，12 个月的会籍，每月月费 520 港币，仅单月会籍则为 1,020 港币。假设每位会员每月按 520 港币消费，会员数以 10 万计，那么每月至少产生 5,200 万港币的现金流。</p><p><strong>打破旧有行规的 24/7 健身，在让健身更加舒心，给了自身财务安全感的同时，也带来了一种新的敍事，比起跑马圈地，快速抢占市场份额，慢慢来或许会比较好。</strong></p><h2><strong>专注进阶健身人士</strong></h2><p>事实上，健身行业长久以来的预付费问题，跟客群属性有着莫大关系——小白用户。</p><p>原因也不难理解，当健身成为流行文化、阶层象征、乃至举国战略时，人们很难不被形塑。运动或者说体育，也大有从可有可无的「副课」，转为升学必考的「主课」架势。拿行业成熟水平地区的情况，套到中国这个小白用户遍地的市场，随之而来的便是一个充满想象力的「钱」景和一群跃跃欲试的产业力量。</p><p>只不过，想象中的钱不容易赚到。即使体量庞大，然而小白用户并不是稳定客群，人性、消费环境、其他娱乐方式……太多看不见的因素影响着健身消费。</p><p><strong>因此，黄静怡将重点放在有一定基础、经常健身的人群，兼容小白用户，哪怕市场数字没那么性感。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1461,747" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_27843d892adc4d1d9808cc89d9995f14@5345065_oswg574339oswg1461oswg747_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港体操运动员石伟雄在 24/7 健身接受采访</p><p>她发现「专门化」是世界健身的趋势，对于这批人来说，他们不甘于简单、重复性的动作，「如果器材足够优质，能满足更专业的动作，他们一定愿意来消费。」黄静怡回答说。</p><p>这也在一定程度上解释了 24/7 健身「禁止硬销私教」的做法。黄静怡继续说：「起初，教练（应聘时）会有些犹豫，后来他们发现我们这里更好做，除了品牌效应，这些有健身经验的用户，也会主动提要求，希望短期内达到锻炼效果，教练不用很辛苦地宣传推销。」</p><p>自疫情至今，在舒适堡结业，PURE 被爆欠租的行情中，24/7 健身逆势扩张，在香港开店之余，亦进军大湾区。2021 年，24/7 健身在珠海开设了首家内地分店，并逐渐登陆深圳、广州、厦门和成都，上海首店也在筹划当中。</p><p>他们期望把「香港经验」复制到内地，同时也深知其中难度不小——毕竟香港人文地理环境特殊，世界金融中心、国际化都市、地处亚热带、快节奏生活、消费之都、高楼密布……内地少有城市与之相仿。</p><p>拿定价来说，24/7 健身内地店的价格以香港价格为基准，目前是 458 元/月（约 500 港币），黄静怡坦言，这个数字并不亲民，内地有很多比 24/7 健身性价比更高的健身房。不过，她认为 24/7 健身所处的生态位，在内地市场竞争压力并不大，458 元的价格也在可负担的范围内。</p><p><strong>「内地一线城市，或者中心城市的一线区域，跟我们在香港的用户很像，他们对健身有追求，甚至达到了比赛级别，也会具备相应的消费能力。」因而，24/7 健身在内地主攻中高端市场，提供专业的健身器械，专注一线地域。</strong></p><p>现阶段内，在黄静怡眼中，寻找投契伙伴是与品牌建设同等重要的事情。她总结说：「对于健身业，人的因素很重要，就算外界条件万事俱备，想要确保品质如一，我们要靠理念相投的当地人，所以我们需要把理念推广出去，这很困难，因为参与人数越多，品质越难以操控，另外文化差异也要克服。」</p><p>从 2018 到 2024，带有「香港基因」的 24/7 健身，用不算特别的模式持续写着「健身故事」，结局如何，暂未可知，但如今，他们想要把这个故事讲给更多内地消费者听。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>门店日营收破千万，LABUBU 成泰国「女明星」？ | 氪金·出海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988956133141000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 11:49:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>谢芸子&nbsp;</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟&nbsp;</p><p>Labubu（拉布布）在泰国的火爆绝对超出国人想象。&nbsp;</p><p>走在曼谷街头，无论男女老少，都喜欢将这个毛茸茸的「小怪兽」挂在包上。泰文语境下搜索 Labubu，也会发现各类媒体、博主对 Labubu 以及泡泡玛特的推广。</p><p>尼尔森 5 月发布的报告显示，在 TikTok，涉及 Labubu 和泡泡玛特评论最多的国家正是泰国，达到了 36 万 5000 条，其他国家的评论仅上千条。</p><p>民间的「自来水」，也推动了官方的下场联动。</p><p>今年 7 月，泰国旅游局正式授予 Labubu「神奇泰国体验官」的称号。</p><p>在曼谷东北部、东南亚最大的购物中心 MEGA BANGNA，泡泡玛特还特别开设了全球首家 Labubu 主题门店。开业当日，该门店的营业额就突破了 1000 万元人民币，创造了泡泡玛特海外门店单日销售的最高纪录。</p><p><strong>作为泰国首家门店的店长，Kwan 能最直观地感受到当地消费者对泡泡玛特的喜爱。让他印象最深刻的，是一位 74 岁的女士。</strong></p><p>「她被管家和护工推着来门店，耐心听我们讲解泡泡玛特每一个 IP 的故事，第一次就购买了四个系列的全款产品。一周以后，她又来门店大采购，作为公司年会的员工礼物。」</p><p>毋庸置疑，以泰国为代表的东南亚地区，已成为泡泡玛特「最成功」的海外市场。</p><p>根据财报数据，2024 年上半年，泡泡玛特海外市场营收 13.5 亿元，同比增长 259.6%，收入占比近 30%。其中，东南亚实现营收 5.6 亿元，占比超过四成。</p><p>为什么 Labubu 在泰国如此被追捧？这种现象级的爆火，又能否在其他区域延续？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_50cc9c598a574864b69998c408732e44@394564713_oswg93161oswg960oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;泰国消费者展示 Labubu，图片来自 36 氪</p><h3><strong>明星效应的最佳注解</strong></h3><p>官方介绍中，Labubu 由泡泡玛特签约艺术家龙家升创作，是「THE MONSTERS 精灵天团」中的一员，看起来调皮捣蛋，内心却柔软善良。</p><p>2023 年 9 月，泡泡玛特在曼谷 Central World 开了泰国首店，包括 Labubu 在内的诸多 IP 开始在泰国流行，甚至吸引了皇室成员。然而，Labubu 的真正爆火却是在今年 4 月。</p><p>彼时，韩国女子组合 BLACKPINK 的成员之一、泰国顶流明星 Lisa，在 Instagram 账号展示了好友赠送的 Labubu「心动马卡龙」系列。随即，越来越多不同款式的 Labubu 出现在 Lisa 的大牌包上，或是被她抱在怀里。</p><p>因为顶流明星的带动，众多粉丝、社会名流通通加入了抢购 Labubu 的浪潮。以曼谷为起点，热度快速蔓延到东南亚其他城市，境内外的代购生意也闻风而动。</p><p>36 氪发现，一个 Labubu 二代搪胶系列「坐坐派对」的常规款，在国内原售价 99 元，二级市场「未拆盒未拆袋」的价格飙升到 349 元。而在泰国的非官方渠道，这样的产品能溢价到 3000 泰铢，约合人民币 634 元。</p><p><strong>在黄牛的炒作、泰国消费者的簇拥下，Labubu 在中国大陆的官方渠道「一盒难求」。</strong></p><p>《羊城晚报》曾报道，在线上，有人专门写了抢购泡泡玛特产品的代码软件，并表示可以提供「服务」。在线下，也出现了黄牛熬夜蹲守门店、彻夜排队等待 Labubu 发售的情况。</p><p><strong>「其实泡泡玛特为了杜绝倒买倒卖的现象，对员工的要求非常严格。」</strong></p><p>林郑（化名）是泡泡玛特的一线员工，他告诉 36 氪，但凡 Labubu 搪胶产品到店，员工也只能在到货前 5 分钟被邮件告知，还要在 5 分钟内清点好店铺内的消费者人数。</p><p><strong>「5 分钟后我们会先在线上刷新到货信息，同时在店内喊‘Labubu 补货了’，另一个同事就会端着产品快速放到货架上，基本需要 3 名员工同时操作。」</strong></p><p>据林郑所言，用户能否抢到热卖产品，全凭运气。「有一次‘马卡龙’补货，送货的顺丰小哥正好赶上，直接端走了几盒。我们也会看到黄牛没日没夜地在店里闲逛，但也无可奈何。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_0dadfca114744ed5b858fcdc133b27b5@394564713_oswg132398oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;泡泡玛特曼谷 Central World 门店；图片来自 36 氪</p><h3><strong>时机与先手，偶然与必然</strong></h3><p>在另一边的泰国市场，消费者对泡泡玛特的钟爱仍未减退。36 氪走访发现，泡泡玛特在曼谷的多家门店，70% 以上的产品均显示售罄。</p><p>Kwan 的日常工作是了解门店每天的运营及库存情况，细致到每一个产品的摆放，也要随时掌握顾客的反馈。</p><p><strong>在他的观察中，门店 90% 的消费者来自泰国本地，大部分消费者一次性购买盲盒的数量在 4 个以上。</strong></p><p>泡泡玛特国际业务总裁文德一曾对 36 氪坦言，考虑到税收、人力成本、汇率波动等原因，泡泡玛特在每个国家或地区的产品定价都不同，泰国的产品价格普遍高于国内的 5% 至 10%。</p><p>按国内最常见的 69 元售价盲盒推算，泰国消费者一次性购买泡泡玛特产品的客单价在 303.6 元人民币左右，约合 1419 泰铢。</p><p>而在 Lisa 宣传 Labubu 以前，Kwan 就见过数次「大排长龙」的景象。「门店很多常规款产品，基本是上午到货，下午售罄。」</p><p>另据泡泡玛特东南亚负责人介绍，公司已通过提前下单、规划货品的方式优化售罄率高的问题。</p><p><strong>据他所言，泡泡玛特已将泰国所有门店的仓储打通，总仓一周两到三次补货，门店每日补货。每周五发布新品，消费者再以线上报名的方式预约进店。</strong></p><p>按照目前泡泡玛特在海外市场份额的排序，第一无疑是东南亚。</p><p>财报数据也显示，截止 2024 年 6 月，泡泡玛特在东南亚实现营收 5.6 亿元，同比增长 478.3%，占海外总营收比为 41.1%。同期，东亚及港澳台地区营收 4.8 亿元，北美市场营收 1.8 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="834,117" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_cec8aec7057447de8c9803c689bd8304@394564713_oswg4183oswg834oswg117_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泡泡玛特海外营收情况；36 氪根据 2024 年半年报制表</p><p><strong>在文德一的感知中，泡泡玛特能在东南亚市场获得成功，偶然之中也有必然。</strong></p><p>偶然在于 Lisa 的免费宣传，以及泡泡玛特进入泰国的时间节点。「泰国注重旅游业，在疫情期间遭受了非常大的打击。」文德一认为，如果泡泡玛特是在两三年前进入泰国市场，可能不会是这个效果。</p><p>必然则在于，泡泡玛特对出海模式的探索已相当成熟。</p><p>因为地缘与经济优势，2018 年，泡泡玛特将出海的第一站选在了文德一的故乡——韩国首尔。</p><p>次年，泡泡玛特开始寻求合作伙伴，希望在各地成立合资公司，逐步从 to B 的出海供货模式，转向直面顾客的 DTC 模式。</p><p><strong>2021 年，泡泡玛特开始关注东南亚，并落子「狮城」。</strong>在东南亚地区，新加坡有绝对的广告牌及样板间作用。且在开疆扩土的过程中，泡泡玛特对目的地的选择也不盲目。</p><p>据文德一所言，泡泡玛特会首先根据跨境电商的销量、消费者在社交媒体的互动情况，综合判断某一市场是否有进入的价值。</p><p>同时，就算是在疫情期间，泡泡玛特也从未缺席泰国最大的潮玩展 TTE。这让泡泡玛特有机会接触到全球各地的优秀设计师，其中就包括来自泰国本土的艺术家 Molly。</p><p>2021 年，泡泡玛特与 Molly 合作推出 Crybaby 手办。从目前东南亚市场的反馈看，Crybaby 已成为除 Labubu 外，第二爆火的泡泡玛特 IP 产品。这些都致使，泡泡玛特在泰国开店之时，已积累了足够多的市场关注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_61fe8757018b45bfb5c5151556e37d62@394564713_oswg110589oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泡泡玛特 Crybaby 相关产品；图片来自 36 氪</p><h3><strong>东南亚红利，还能持续多久？</strong></h3><p>对于潮玩企业，东南亚市场有其特殊性。</p><p>在东南亚的 11 个国家中，新加坡、马来西亚、泰国、印尼、菲律宾、越南 6 个国家的人口数，占据总人口数的 90%。</p><p>另据 Euromonitor 数据，在印度尼西亚、马来西亚、泰国三个国家中，13 岁至 44 岁的人口占比均高于 40%，人口红利带来了巨大的消费潜力。</p><p><strong>不过，盯上东南亚这块蛋糕的，早已不是泡泡玛特一家企业。</strong></p><p>2023 年末，主打国潮的 52 TOYS 在泰国开设首店；今年 1 月，52 TOYS 又宣布启动海外百店计划。</p><p><strong>不久前，名创优品旗下的潮玩品牌 TOP TOY 在印度尼西亚开出东南亚首店。随即，TOP TOY 又与黄油小熊合作，推出相关产品。另有知情人士告诉 36 氪，TOP TOY 在曼谷的门店已在筹备中。</strong></p><p>仅从扩张方式看，依托于连锁加盟形式的 TOP TOY，无疑要比以合营方式「一家一家」开直营店的泡泡玛特更快。</p><p>当然，始终坚持原创 IP、在东南亚抢先引领潮流的泡泡玛特，已拥有了短时间内难以超越的竞争壁垒。按照创始人王宁的说法，公司有信心在海外「再造」一个泡泡玛特。今年四季度，泡泡玛特在海外的营收预计超过总营收的 40%。</p><p><strong>问题的关键在于，这家来自中国的潮玩企业，如何能在东南亚持续发酵 Labubu 的热度？其在泰国市场的成功，又能否在其他海外市场复制？</strong></p><p>曾有潮玩从业者对 36 氪表示，Labubu 走红的背后，明星效应依然显著。他认为，当下的泡泡玛特需要关注的是，如何避免重复 2022 年，国内盲盒退潮的「老路」。</p><p>7 月 19 日，泡泡玛特在雅加达开出海外市场的第一百家门店，并预计年底前，在东南亚地区共开出 20 家门店，明年再开十余家新店。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_3cf90f73b8724a82a5bc1e7d693c8d88@394564713_oswg12977oswg831oswg288_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪根据公开资料制表</p><p>在文德一看来，泡泡玛特在每一个国家的本土化经验都十分重要，但不能简单复制到其它市场。</p><p>以菲律宾举例，与中国企业的薪资制度不同，菲律宾的部分企业会在每月 15 日、30 日，分两次发薪。也因此，若泡泡玛特在菲律宾开店，需要根据这两个时段提前备货源。</p><p>再比如，曼谷的交通是「东南亚最堵」，机器人商店（自动售货机）的补货也多依靠摩托车与人力推车，效率很低，机器的文字页面转换也花费了一定的光景。这也是泰国未能快速普及机器人商店的原因。</p><p><strong>不过，伴随海外门店数的扩张，泡泡玛特或要更注意本土化与标准化的统一。文德一也补充道，「这甚至包括门店的亮度以及灯泡的瓦数」。</strong></p><p>在他的计划中，泡泡玛特在海外开店的重点，会逐渐转向首都以外的旅游城市，比如泰国的清迈、芭堤雅，印尼的巴厘岛等。供应链端，泡泡玛特在越南合作的工厂产能，也将在年底达到全球总产能的 10%。</p><p>而在东南亚以外，泡泡玛特也加快了欧洲、北美的开店脚步。</p><p>老生常谈的话题是，从一开始就对标「中国版迪士尼」的泡泡玛特，需要更加注重讲故事的能力，持续关注其产品为消费者提供的情绪价值。</p><p>截至目前，泡泡玛特已在影视、手游、城市乐园等多方面做出尝试，以寻求向外输出更高质量的 IP 故事内核。然而，在潮玩产业更为成熟的欧美、日本市场，泡泡玛特距离乐高、万代这样的顶级企业，还有明显的距离。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6d5ca3498ab348cc96e5efd82f619e70@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/g0ruqSCRV9k0lHWaO4S-1w">「36 氪财经」</a>，作者：谢芸子&nbsp;郑怀舟，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>户外运动太难了，都市人现在最爱的是「原地龟速跑」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988949131880709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 11:22:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_56e45c31b03b48edb377e0652d56a4ec@6127001_oswg2059719oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>轻松快乐，温和不累，不伤膝盖，无场地限制，任何人都适用……踩中打工人每个痛点的懒人运动救星，它真的来了？</p><p>最近，在被眼花缭乱的户外主流运动夹击之下，悄悄流行起了一种<strong>门槛超低、没有时间空间限制、温和不累又快乐、看起来极其适合懒人的运动——超慢跑</strong>。顾名思义，就是超级慢的慢跑。</p><p>这项运动，在马拉松精英跑者的圈子里，比大众平台更早流行。<strong>被用作交叉训练，以突破瓶颈，提升成绩</strong>。</p><p>对于跑步小白，它也颇具吸引力。春见跑步俱乐部创始人石春健，从 2020 年开始在社交媒体上讲解超慢跑知识，两年多，线上线下的收费学员就累计超过了 2000 人。</p><p>在小红书，超慢跑的标签，有 6000 万次浏览，抖音的#超慢跑话题吸引了超过 2 万人参与，6.8 亿次播放。而它最近一次的破圈，源自陈嘉桦 Ella 在 6 月的一次活动上，向在场观众的推荐。<strong>根据 Ella 说，她爸爸坚持了三个月，血糖血压胆固醇都有所降低，腹部的脂肪也减少了。</strong></p><p>而做到这一切需要的只是，原地跑跑而已？</p><h2><strong>像摸鱼一样快乐跑步</strong></h2><p>看起来像闹着玩，其实超慢跑真的是项科学运动。</p><p>它起源于 60 年代的日本，当时<strong>主要是为了受伤运动员的恢复，以及让没有运动习惯的人提升运动量</strong>。出处众说纷纭，不过可以确定的是，近 20 年的最大推手和理论支持，来自福冈大学运动科学教授田中宏晓。</p><p>田中为它起名 niko niko running。在日语中，niko niko 是微笑的意思，因为田中认为，<strong>最健康的慢跑，是可以在保持微笑的情况下进行。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_05f3ac6569934bf8828e3ba08539b4e7@6127001_oswg126965oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源田中宏晓超慢跑官方网站</p><p>至于究竟要多慢，<strong>通常速度稳定在每公里 10 到 15 分钟即可</strong>。根据田中的定义就是，「速度甚至可以慢到被快步走的上班族超越，这就是超慢跑。」</p><p>如果再具像化一点，那就是摆脱 800 米体测噩梦时候的呼吸困难，能和朋友一起面带笑容边哼歌、边聊天的跑步速度。</p><p>目前，超慢跑的主流形式有两种。第一种是<strong>户外超慢跑，也就是心情愉快、轻松不喘的龟速前进</strong>。Tik Tok 上也有运动博主用网球来衡量。如果你可以一边玩球一边跑，那么速度就正好。可以看出，这种超慢跑的速度其实没有特别明确的标准，一切以自己的感受为准。</p><p>第二种原地超慢跑，则在中文世界更加流行。它是在原有的超慢跑基础上进行改良，有着非常简单清晰、易于掌握的规则：<strong>保持步频 180bpn，小步伐+高步频，原地奔跑。看起来像是速度更快的原地踏步</strong>。</p><p>在 B 站随便找一组专门的 BGM，跟着哒哒哒哒的规律节奏，换好适合运动的衣服，就可以即时开跑。对于场地器械，真正做到几乎没有任何要求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_8d572a8173584390b2e787517ec1b463@6127001_oswg112108oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 B 站超慢跑 BGM 视频封面</p><p>运动时长也没有限制，在自己的承受范围里慢慢适应、提升即可。跑起来的状态，用超慢跑圈流行的 8 字口诀就是：<strong>不酸、不痛、不硬、不喘</strong>。</p><p>至于动作标准，据田中宏晓解释，超慢跑时应该想像自己是木偶被线拉着，挺直身体但不要施力；利用手肘的力量，将手臂往后摆动；稍微抬起下巴，直视前方，视线自然往前看；骨盆上方略微往前挺，尽量抬腿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_fde42f36012e453397e45c2ac373f5a6@6127001_oswg83015oswg1080oswg1265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 ins @slow jogging.de</p><p>虽然有要求，但更多人在其中看到了一种熟悉感。不止一条评论表示：<strong>这不就是我平时吃多了随便动动的样子吗？</strong></p><p>简单归简单，超慢跑宣扬的好处一点不打折。</p><p>在台湾教练徐英栋出版的宣传超慢跑的书里，罗列了大量超慢跑辅助老年人提升肌力、改变生活的成功案例。</p><p>田中宏晓本人也靠着超慢跑训练，大幅提升自己的马拉松成绩，从 30 多岁时的 4 小时 11 分，提高到 50 岁时的 2 小时 40 分，堪称传奇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1787" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_e7280c4317044e93af5061d3ca68cc78@6127001_oswg172887oswg1080oswg1787_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ella 对超慢跑效果的反馈。图源：小红书 @618 号机器人</p><p><strong>如此令人心动的低风险低投入和高回报，不难理解超慢跑为何颇具流行潜力。</strong></p><p>它虽然不像户外高阶运动光鲜时髦，却和办公室五分钟有异曲同工之妙。在一个人人想要健康，但是又无力持续付出的环境里，超慢跑就像泡在保温杯里的枸杞，加在奶茶里的 0 卡糖，是被卷得动弹不得的都市人，还有余力去执行的小小自救。</p><p>也因此，在社交网络上，超慢跑呈现出一种很微妙的情况：你几乎找不到几个长期专注于超慢跑的博主，也看不到几条有用的使用反馈，却会在很多 BGM 视频下面看到很多人默默地、坚持不懈地打着卡。</p><p>那么，超慢跑到底是真实有效，还是又一场夸张营销呢？</p><h2><strong>真正制造快乐的运动</strong></h2><p><strong>「人类是动物世界中最优秀的长跑运动员。如果方法正确，超慢跑与我们的祖先过去跑几英里而不感到疲倦的方式相似。」</strong>田中宏晓这么说。</p><p>宣传超慢跑的好处总会提到：超慢跑对身体有多种积极作用，包括减脂、提高基础代谢率、增强心肺功能、提升免疫力、改善血糖控制、减少腹部脂肪、改善血管功能等等。</p><p>这点其实不难理解，也不需要特意验证，<strong>几乎所有运动，只要认真执行，都有这样的功效。</strong></p><p>而对普通人来说，关注点主要还是集中在减脂塑形。小红书记录关于坚持超慢跑的变化的帖子下面，最常出现的问题就是：能不能瘦？很多超慢跑宣传视频也都会提到它的高效燃脂效果。</p><p>平心而论，超慢跑号称燃脂的确有科学依据。从生理上讲，相比其他激烈运动，<strong>超慢跑的运动强度发生在 VO2max（最大氧气消耗量）的 50% 左右。这个区间，又称处于高效燃脂区间，人体的脂肪代谢会达到最高。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6f3254bc22b24586a7183e0d4b25f420@6127001_oswg58521oswg686oswg386_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 YouTube</p><p>听着颇具吸引力，不过真相并没有那么神奇。</p><p>在 reddit 论坛，网友诚心发问，你们坚持超慢跑真的瘦了吗？而回复一语道破天机：<strong>不论做什么运动，只要没有热量缺口，你就不会瘦。</strong></p><p>简单来说，靠超慢跑消耗的那点热量，在不健康的高糖高油摄入面前，不值一提。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_f08c28dff120443d8c43207269c34055@6127001_oswg481680oswg1080oswg803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;图源 iQ 健康网</p><p>但另一方面，超慢跑的真正奇妙之处，却常常被忽略。</p><p>相对于其他运动形式，超慢跑独特的点，就在于它的温和与慢。本质上，<strong>它调动的是身体里负责耐久性和抗疲劳的「慢性肌纤维」，而不是大量去激活耐久性较差、跑步成本较高的「快速肌纤维」</strong>。这样的原理，让人能够长时间运动而不感到疲劳。</p><p>低冲击特性，又使得它成为一种对关节友好的运动方式，不易受伤。</p><p>所以，<strong>它不限制场地时间，安全可行，又能增强耐力，减少疲劳</strong>，意外地适合长期伏案，无法适应高强度运动，身心都备受摧残的脆皮打工人。</p><p>另一个令人惊奇的地方在于超慢跑能产生的快乐。</p><p>有研究表明，我们的身体会释放一种内源性大麻素，它类似于大麻，能增加愉悦感并中和疼痛。</p><p>研究人员在比较了步行、慢跑、中速慢跑和快速跑步的人体内这种物质的释放情况之后发现，快速的跑步，容易激发肾上腺素，让人短暂亢奋，然后疲劳。而<strong>慢速跑步，则会更多地分泌内源性大麻素，让人更长时间，更没有副作用地感受到快乐。</strong></p><p>也无怪乎在大部分关于超慢跑的反馈里，「幸福」是更高频出现的词汇。</p><p>投入超慢跑的人并不怎么谈论它的具体功效，却都提到了它带来的身心状态改变。</p><p>网友 in100daysiwill 是一名跑步爱好者，也参加过不少的半程马拉松。但当她成为几个孩子的妈妈之后，增重 20 公斤，患上产后抑郁，有膝盖和背部都有严重的疼痛。曾经习惯的跑步速度让她非常痛苦。</p><p>而在第一次尝试超慢跑之后，她说，「<strong>终于没有疼痛也没有沮丧，只有成就感了</strong>」。超慢跑让她再次找到了运动的乐趣，也重新想起跑步带来的快乐，「我只是喜欢一个人出去，走遍世界。」</p><p>线上健康杂志 Fit&amp;Well 的记者 Vasillisa Kirilochkina 则说，她一直更喜欢瑜伽、散步和低冲击力量训练。在 20 岁出头的时候尝试过跑步，但和很多无法适应长跑的人一样，在几次痛苦的尝试后只能放弃。</p><p>而<strong>超慢跑第一次让她放下像速度、里程数、甚至规律性这些具体指标，只专注于跑步时候的呼吸和整体感觉</strong>，驱散了她的心理压力，让她不知不觉地养成了跑步的习惯。</p><p>「我已经慢跑两年多了，每周三次，每次 15-30 分钟，通常是在晚上，边看日落边跑步。我感觉更有活力了，我的臀部和核心力量有所提高，我可以更长时间地走路和徒步旅行。」</p><p>Vasillisa 十几岁的时候因为跳芭蕾，损伤了膝盖。超慢跑也不会加重她的膝盖问题，「事实上，感觉我的关节变得更强壮了。」</p><p>现在，她甚至把超慢跑当作冥想。「我喜欢跑步时思绪的飘忽，让我可以默默地发泄当天所有的焦虑。每当我感到压力过大和精神疲惫时，我就会去慢慢跑一跑，之后总是感觉好多了。」</p><p>可见，<strong>哪怕不善于运动的人，也能从超慢跑里获得成就感和幸福感。</strong></p><h2><strong>慢就是新的快</strong></h2><p>巴黎奥运会之后，运动热潮居高不下。但开始一项运动，对于没有健身习惯的人来说，门槛好像从未降低。</p><p>运动品牌 ASICS 在一次研究调查中发现，<strong>成年后运动的障碍，很多来自于心病。人们对自己运动能力的自信心越低，运动水平就越低。</strong></p><p>搜搜社交网络，尽管在抖音，slow jogging 有超过 1 亿的浏览量。在 reddit 论坛上，该话题也有超过 6 千人关注。很多地区都有自己的超慢跑社区，但这项运动好像始终没有像其他运动一样迎来爆红，成为主流。</p><p>大概因为在一个二倍速快进的时代，它实在太慢了。<strong>而跑得慢，常常跟羞耻感联系在一起。</strong>超慢跑就像是体育差生们的抱团取暖，缓慢的身影象征着新手、没经验、体力差。甚至拿不出什么像样的成绩，在朋友圈标榜自己的自律和健康。</p><p>Vogue 曾经发文质问，<strong>为什么提到跑步，想到的都是速度？什么时候我们才能去除对「慢」的羞耻心？</strong></p><p>在疫情期间爆红的线上跑步俱乐部 Slow AF Run Club，创立的初衷，就因为创始人 Martinus Evans 曾经体重严重超标，想通过跑步减肥，却没有一个跑者社群愿意接受他的超级慢速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,1270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_1051f8e62a8a438baee091f3ab012018@6127001_oswg1199098oswg844oswg1270_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">慢速跑代言人、Slow AF 俱乐部创始人 Martinus Evans，图源：纽约时报</p><p><strong>运动这件事，日渐受到重视，却也正在变得奢侈，要求大量的精力、动力和承诺，崇尚效率。</strong>过度运动的新闻层出不穷，人们却还在习惯性地追求更高更快更强。</p><p>高强度，同时也就意味着更痛苦。一脚跨出舒适区的强烈酸痛和忍受痛苦的决心，成为了运动深入人心的标准配置。</p><p>而极其异类的超慢跑，更像一种解毒。田中宏晓将他的理念提炼为一句 slogan：<strong>忘记「没有痛苦，就没有收益」的概念，慢就是新的快！</strong></p><p>超慢跑的长线特质，注定了它不会比其他运动更高效。但它给我们指明了另一种想象运动的方向。</p><p>普通人的运动，未必要和一个肉眼可见的成绩继续强行关联。<strong>放下卷生卷死的执念和自律使人自由的诱惑，把运动变成生活方式的真谛，是首先能长久地坚持运动。</strong></p><p>不要指望增肌减脂、脱胎换骨的速成效果，也不要期待运动几次，可以一劳永逸地解决难题，重启人生。真正学会体会快乐，重建对身体的感知，运动才能做到它该做的：<strong>让人更有力量，更热爱生活。</strong></p><p>&nbsp;</p><p>撰文：Freda</p><p>编辑：杨柳</p><p>设计：曲枚</p><p>排版：围巾方</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/h0MeoZ6GhMD_XL-0VbZl9Q">「潮生 TIDE」</a>，作者：Freda、杨柳，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加码物流，亚马逊与 Temu、SHEIN 争夺再升级｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986480533774342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>以己之长，亚马逊再度迎击 Temu、SHEIN 等对手。</p><p>近日，亚马逊宣布将于 10 月份推出全新的端到端供应链服务，首先面向所有美国卖家开放，预计年底前将拓展至全球。</p><p>这项服务再次加强了物流方面的托管力度。卖家只需输入产品信息与提货地点，亚马逊将负责承运商提货、库存整合、战略补货以及将产品分配至离客户最近的配送中心。</p><p>此外，该服务还给予卖家在美国仓储和配送（AWD）的综合费率优惠，包括 AWD 仓储费 25% 折扣、AWD 运输和处理成本 15% 折扣。</p><p>这表明，当 Temu、SHEIN 忙于突破小包航运瓶颈之际，亚马逊将借助物流再次强化自身壁垒。</p><p>加码物流，是亚马逊的长期思路。去年 12 月 12 日，亚马逊已经宣布推出亚马逊供应链整体解决方案（Supply Chain by Amazon），由卖家保有选品、定价、玩法等自主权的同时，负责其物流配送。</p><p>其中多渠道配送（MCF）服务板块，今年 9 月也升级提速。伴随亚马逊在美国的物流分仓、配送布局日臻完善，可实现的标准（Standard）、加急（Expedited）配送时间都缩短了 1-2 日，费率仍保持不变。</p><p>时效提升的背后，是大手笔的投入。今年亚马逊宣布其在美国新墨西哥州建成的新配送中心已落地并投入使用。该中心耗时两年半才最终建成，耗费超 3 亿美金。美国之外，亚马逊还宣布在德国追加投资 100 亿欧元，进一步扩大其物流网络和云基础设施的覆盖范围。</p><p>亚马逊强化物流期间，Temu、SHEIN 为持续增长已将重心转至半托管模式。吸纳有仓储和配送资源的卖家��入后，两位后起之秀或将进一步威胁亚马逊的霸主地位，市场格局已然生变。</p><h3><strong>巩固优势</strong></h3><p>伴随跨境电商体量不断提升，卖家和消费者对更快、更稳的物流服务需求热切，平台们的激烈竞争也已聚焦于此。物流本为亚马逊的强项，当下其正借此加深护城河。</p><p>目前，跨境电商已经进入万亿规模。仅在我国，商务部今年 6 月发布的数据显示，过去 5 年我国跨境电商贸易规模增长超过 10 倍，相关主体已超 12 万家。</p><p>商家对物流服务的需求也远超早期。基于此，亚马逊自 2007 年推出 FBA 仓储服务以来，十余年间不断扩大仓储面积。目前 FBA 仓已达数千万平方米，遍布全球。</p><p>除扩仓外，亚马逊在提升效率上也投入颇大。以其核心市场美国为例，亚马逊已进行多次物流改革。</p><p>去年 5 月，亚马逊对外表示其已经全面改革物流网络，将缩短货物在美国的运输距离。改变以往全国性配送模式，其将美国划分为 8 个区域独立运作，减少跨区送货的成本。亚马逊表示，2023 年客户购买商品中约 76% 来自其所在地区的配送设施，而前一年该比例只有 62%。</p><p>此外，亚马逊对物流时效的渴求近乎全方位。在仓库内部，为提升管理效率，其于去年推出全新的 Sequoia（「红衫」）系统，整合多台机器人以完成将存货转入周转箱的过程。这次更新使其将交货的时间缩至多达 25%，将库存管理效率提高多达 75%。</p><p>从成效来看，这一系列物流改革举措在去年的 Prime Big Deal Days 活动中已经显现。亚马逊在财报中指出，美国 Prime 会员在该活动当天或次日购买了 2500 多万件商品，数十万件商品在购买后四小时内便实现交付。这也打破以往记录，成为亚马逊 29 年历史上最快的交付速度。</p><p>配合销售之余，物流板块也能为亚马逊提供千亿级收入，补齐电商生态。第三方物流运输行业出版物 Transport Topics 公布的 2024 年北美物流 100 强名单中，亚马逊凭借 1400.53 亿美元断层第一，体量与其一季度整体营收相当。</p><p>可见，物流仓储建设提速既增加卖家粘性，也已经成为亚马逊营收的重要业务板块。面对新对手强有力的进攻之时，延续物流改革是其重要策略。</p><h3><strong>竞争升级</strong></h3><p>依靠低价敲开全球电商市场后，今年 Temu、SHEIN 等平台已不满足于白牌生意，招揽更具品牌力、本土备货能力的卖家之余，跟亚马逊的新一轮竞争也已拉开序幕。</p><p>凭借全托管模式快速覆盖市场，两年间，Temu 已在全球开设 70 多个站点，追赶亚马逊。</p><p>SensorTower 数据显示，2023 年全球购物类 APP 下载量排名中，SHEIN、Temu 名列前二，下载量分别同比增长了 56% 和 861%；而亚马逊位列其后，下载量出现同比下降 22%。</p><p>增长失利的同时，亚马逊也面临新平台们对卖家更激烈的争夺，半托管模式下新的战役已经打响。</p><p>今年上半年，Temu、SHEIN 和速卖通等平台正式推出半托管模式，并在国内紧锣密鼓开展招商。其中，Temu 和 SHEIN 对中大件商品需求旺盛，强调卖家的自发货和本土履约能力。作为吸引，Temu 免除入驻佣金并提供自然流量。截至目前，Temu 与 SHEIN 均已在美国和欧洲市场快速铺开半托管业务。</p><p>原先对 Temu 抱有更谨慎态度的品牌卖家也逐步试水其半托管模式。据 Temu 半托管招商团队介绍，目前华为、联想、李宁、尤尼克斯等品牌均已入驻，销售 3C 电子、户外、宠物用品等品类产品。此前，他们多为亚马逊的核心卖家，在新平台的招揽下，倾向分散销售渠道。</p><p>除争夺卖家外，新老平台在物流履约方面的比拼同样铺开。此前，Temu 的免费标准配送时间大致需要 8-12 天；半托管模式下，其要求海外备货的卖家在 7 个工作日实现履约，超时每单将罚款 5 美金。</p><p>严苛的罚金机制虽被诸多从业者诟病，但无疑这将为 Temu 筛选出一批更具实力的卖家，并提升其多品类的配送时效。</p><p>而这将在卖家与用户上均对亚马逊形成新的竞争。数千万平方米仓储配置、分区配送，多年投入后亚马逊才得以在美国做到大促期间当日或次日达。当下 Temu 等新平台借助第三方物流仓储设施，以显著的价格优势，尝试缩短与亚马逊的差距。</p><p>今后，电商平台们的竞争或将更趋白热化，商品质量、全球履约与售后能力等多维度的比拼仍有待展开。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路演预告｜科技创新浪潮涌，10 月 17 日杭实资管邀您探未来</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987830922223878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 09:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_d81c8d589fa749fe9e6a61ff5b196800@5807859_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎报名</p><p>科技创新已成为推动社会进步和经济发展的核心引擎，不仅重塑着我们的生活和工作方式，也重新定义着未来的无限可能。</p><p>在新能源领域，从风能、太阳能到新型储能技术，这些清洁能源的开发和利用正在逐步替代传统的化石能源，向社会各个领域渗透，持续推动我国能源结构的优化升级。在数字经济领域，工业软件已成为制造业数字化转型的核心。从研发设计、生产管理到生产控制，国产工业软件的应用正在贯穿智能制造的各个环节。而生命大健康领域也在迎来药物发现和精准医疗的新纪元。通过利用人工智能和大数据分析，我们能够更快速地识别经独立验证的可预测药效的生物标志物，从而精准触达患者人群，加速新药的研发进程。</p><p>10 月 17 日，36 氪将联合杭实资管共同举办「杭实资管专场线上路演活动」。本次路演将精选 3 个项目进行展示，包括工商业分布式能源资产运营平台<strong>【杭泰数智】</strong>、工业仿真软件和数智化研发解决方案提供商<strong>【十沣科技】</strong>、以精准医疗技术开发面向全球市场的首创新药 (First-in-class) 的生物医药公司<strong>【索元生物】</strong>。此外，还将介绍涉及 LP 份额交易的 3 个底层资产的情况。</p><p>杭实资管是本次路演活动的联合主办方，成立于 2017 年 9 月 26 日，注册资金 4 亿元，是杭实集团的全资子公司，也是实施杭实集团新兴产业战略投资的主平台。杭实资管以习近平总书记「四个面向」伟大愿景为投资理念，坚守价值投资、成人达己、行稳致远的投资信仰，以专业的投研能力为纽带，链接集团内外优质产业资源，赋能企业高质量发展，主动管理产业基金规模超百亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1876,7049" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_2130c513d4014aaa9b5f5444f18a5969@5807859_oswg4247401oswg1876oswg7049_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎报名</p><h2><strong>01 路演项目简介</strong></h2><h3><strong>杭泰数智能源</strong></h3><p>浙江杭泰数智能源开发有限公司</p><p><strong>融资计划</strong></p><p>融资轮次：B 轮</p><p>计划融资金额：5 亿元人民币</p><p>对投资机构类型的偏好：产业方为主，对电站资产有一定偏好的投资人</p><p><strong>项目介绍</strong></p><p>浙江杭泰数智能源开发有限公司由杭实集团、正泰集团以及浙民投、国新综改、浙江国资及余杭国投等机构共同发起，于 2023 年 6 月正式成立，注册资本 20.1 亿元，专注于工商业分布式光伏的投资建设与运营，致力成为工商业分布式能源服务领导者。公司前身为正泰新能源分布式团队，组建于 2009 年，是国内最早从事光伏电站投资建设的团队之一。公司目前持有工商业分布式电站超 1GW，分布在 17 个省，其中长三角项目占比超过 30%，沿海一带项目占比超过 60%。</p><h3><strong>十沣科技</strong></h3><p>深圳十沣科技有限公司</p><p><strong>融资计划</strong></p><p>融资轮次：已完成 B 轮融资</p><p>对投资机构类型的偏好：航空航天、汽车交通、船舶与海洋工程、电子电器、装备制造、能源动力等产业投资方</p><p><strong>项目介绍</strong></p><p>十沣科技成立于 2020 年，致力于工业仿真软件的自主研发与产业化，是国产自主的数智化研发解决方案提供商。公司核心技术拥有自主的多物理场求解器知识产权，已获授权及在审专利近 40 项，登记计算机软件著作权 150 余项，发布发布近 20 款 CAE 核心通用软件、行业专用软件及数字智能化平台，产品和服务在航空航天、汽车交通、船舶与海洋工程、电子电器、装备制造、能源动力等 9 大细分领域的近 300 家企业客户中得到应用。</p><h3><strong>索元生物</strong></h3><p>杭州索元生物医药股份有限公司</p><p><strong>融资计划</strong></p><p>融资轮次：E 轮</p><p><strong>项目介绍</strong></p><p>公司针对未满足临床需求的重大疑难病症，如肿瘤及中枢神经类疾病，收购或引进后期临床试验失败但已证明其安全性且显示对部分患者有效的创新药，并获得该等创新药的全球或全球绝大部分地区权益。通过公司独特的生物标志物发现平台，寻获到经独立验证的可预测药效的生物标志物，进而重新开展以生物标志物为指导的国际多中心临床试验，最终开发出面向全球市场的创新药。公司核心管线 DB104 的用于治疗难治性抑郁症的 ENLIGHTEN 研究今年 4 月顺利完成并达到了主要终点及所有次要终点。DGM4 阳性 TRD 受试者的 MADRS 评分相比对照组改善了近 4.4 分（p 值 0.0056）。Liafensine 与当前治疗抑郁症的药品相比较，其安全性及耐受性表现特别优异，患者没有出现常见副作用如解离、呼吸抑制、运动障碍和代谢功能障碍伴病态体重增加等副作用。</p><h2><strong>02 资产转让</strong></h2><h3><strong>LP 整体份额转让</strong></h3><p>资产规模：约 2500 万元</p><p>资产底层标的 1：</p><p>已上市的新能源电池研发制造商 X 的股份，公司于 2023 年年底上市。</p><p>资产底层标的 2：</p><p>模拟芯片和功率器件设计头部厂商 Y 的股份，公司财务状况良好，客户为全球知名企业，已完成 B 轮融资。</p><p>资产底层标的 3：</p><p>大尺寸光伏单晶硅片研发、生产、制造商 C 的股份，公司运营稳健，团队拥有 30 年半导体材料行业经验，已完成 B 轮融资。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="212,195" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_7a0aa32b623e453ca2792bb41f40328b@5807859_oswg12794oswg212oswg195_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码报名</p><p>投资人可扫描二维码报名并加入路演交流群，与项目深入沟通，期待您的参与！</p><h2><strong>杭实资管</strong></h2><p>杭实资管成立于 2017 年 9 月 26 日，为杭实集团全资子公司和实施杭实集团战略投资的主平台，注册资金 4 亿元。</p><p>杭实集团成立于 2001 年，注册资本 60 亿元，自 2018 年起连续七年入围中国企业 500 强，2024 年位列第 103 位，2024 年首次上榜《财富》世界 500 强（第 402 位）。</p><p>杭实资管成立七年来，主动管理产业基金规模超 180 亿元，管理基金 12 支，已投项目 60 余个，并有一批项目实现上市和退出。杭实资管已经形成一定的品牌影响力，资源整合、管理能力及市场化水平显著增强。杭实资管坚持行研引领投资的底层逻辑，对主要投资方向「智能物联」、「生物医药」、「高端装备」、「新材料」、「绿色低碳」五大产业生态圈进行深耕研究，形成了清晰的投资图谱和投资策略。</p><p>联系邮箱：<strong>zhuzy@hs-hiam.com</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="344,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_cd3a1d5c4af34ad2bc0469fbf7f465bc@5807859_oswg69163oswg344oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p><h2><strong>创变者俱乐部——企业⼀号位的顶级社群</strong><br>&nbsp;</h2><p>创变者俱乐部是由 36 氪发起的产业社群联盟，已吸纳 20000+新经济企业的核心决策人和活跃在一线的优质投资人。通过 36 氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，为中国高潜、创新企业决策者构建深度链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_177fc4bbc4154a1892951dc3f3a8935b@5807859_oswg79246oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎扫码入群</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜特斯拉无人驾驶出租车亮相：无踏板和方向盘；「4 个博士学位」研究员被暂停聘任关系；千万粉丝博主「大蓝」账号被封</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988761209776388?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 08:07:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>特斯拉无人驾驶出租车亮相：无踏板和方向盘</strong></p><p>10 月 11 日，特斯拉举行 Robotaxi（无人驾驶出租车）发布会，推出名为 CyberCab 的无人驾驶出租车。该车为一辆双门轿跑，采用鸥翼门设计。马斯克表示，此次亮相的特斯拉无人驾驶出租车没有方向盘和踏板，车辆成本预计将低于 30000 美元（当前约 21.2 万元人民币），并将于 2026 年投入生产。&nbsp;</p><p>据了解，特斯拉设想未来人们可以拥有多辆 Cybercab，通过共享出行平台运营车队，实现收益。技术方面，该车将依靠 AI 和视觉系统来运作。特斯拉已经放弃了其他公司如 Waymo 广泛使用的雷达和传感器，这也帮助他们降低了制造成本。马斯克表示，目前的交通方式「糟透了」，认为车辆经常处于闲置状态，浪费资源。他指出，自动驾驶汽车的使用效率会更高。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>「4 个博士学位」研究员被暂停聘任关系</strong></p><p>近日，内蒙古民族文化艺术研究院陆续发布该院研究人员个人简历，其中一名赵姓 95 后研究员的简历引发众多关注。简历显示，该研究员拥有四个不同专业的博士、两个博士后及若干硕士的学位，同时还担任了 22 个包括抗癌、航空、翻译、化工等不同领域在内的社会兼职。10 月 10 日晚间，内蒙古民族文化艺术研究院宣布，关注到媒体对赵子健学历信息存疑的报道后，该院决定暂停与赵子健的聘任关系，并对其学历学位展开核查，同时表示将加强兼职研究人员资格审核和管理工作。（潇湘晨报、澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>千万粉丝博主「大蓝」账号被封，曾多次推荐股票&nbsp;</strong></p><p>近日，千万粉丝博主大蓝抖音账号被封。此前，大蓝连发数十条带有强引导性炒股内容的作品，标题包括「A 股大盘公开预测」「新手炒股赚钱买哪只股票」「我是不是真的全仓了」等带有强引导性的炒股内容。大蓝，原名蓝天航，早年间是一名健身教练，但因为口才好还有商业头脑，2015 年左右就进入了微商行业。为了能够给自己的公司招代理，大蓝运营起了抖音账号，自此尝到了流量的甜头。有数据显示，蓝天航名下关联 13 家企业，其中 5 家为存续状态，大蓝在其中担任执行事务合伙人、监事、执行董事兼总经理等职务。（界面新闻、蓝鲸新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>卡尔动力成立新能源自动驾驶编队运输联盟</strong></p><p>36 氪获悉，近日，卡尔动力成立了新能源自动驾驶编队运输联盟，联盟致力于推动新能源和自动驾驶技术在运输领域的创新应用。在联盟宗旨下，卡尔动力与陕汽中集签订了 1000 台智能网联重卡的战略合作协议。截至 10 月初，卡尔动力自动驾驶编队运营里程突破 850 万公里，自动驾驶编队货运 6000 万吨公里。未来卡尔动力将与生态伙伴共同探索更多应用场景，推动车路云一体化商业闭环扩大化、规模化、可持续化发展。&nbsp;</p><p><strong>腾讯在重庆投资成立科技公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，重庆恒智信科技有限公司成立，法定代表人为杜西库，注册资本 1000 万人民币，经营范围包括大数据服务、互联网数据服务、数据处理和存储支持服务等。股东信息显示，该公司由腾讯旗下晋城市皓睿网络技术有限公司全资持股，受益所有人为马化腾及腾讯主要创办人之一许晨晔。&nbsp;</p><p><strong>小猿口算位列苹果商店免费榜第一名</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 11 日，小猿口算登顶苹果 App Store 免费榜。近期，小猿口算发布功能升级公告，优化了小猿口算 PK 的匹配机制，并加强了用户身份的验证和管理。据介绍，小猿口算是一款免费的学习工具类 App，支持语数英多学科、多题型，并提供视频解析。</p><p><strong>贾跃亭：还债回国是我必须完成的事情</strong></p><p>10 月 11 日，法拉第未来（FF）创始人贾跃亭在微博发布视频，称「还债回国是我必须完成的事情。」据了解，贾跃亭日前与来自全球的 10 多位合作伙伴共同成立「成长吧！奋斗者」新公司。贾跃亭表示，支持 FF 和还债是创立这家公司的初心，因此他把个人 10% 的「成长吧！奋斗者」股份赠予 FF。同时，贾跃亭未来在「成长吧！奋斗者」获得的所有收益，包括劳务、IP 相关收益及股权收益，这些收益一半注资到 FF，另一半用于继续清偿国内债务。贾跃亭还强调：「我的价值观是绝不允许说假话。」（界面新闻）</p><p><strong>原阿里达摩院首席科学家司罗正式加入汽车科技独角兽斑马智行</strong></p><p>近日，原全球最大 SaaS 公司 Salesforce 执行副总裁、原阿里巴巴集团副总裁、达摩院首席科学家、普渡大学终身教授司罗，正式加入阿里巴巴旗下汽车科技独角兽企业斑马智行，出任首席技术官（CTO）。（界面新闻）</p><p><strong>TikTok 回应在马来西亚裁员：推进内容审核自动化，预计全球范围影响数百员工</strong></p><p>据多家媒体消息，TikTok 发言人证实公司正在全球范围裁员，其中包括马来西亚，「由于各国的就业法规不同，我们目前无法提供确切的裁员人数，但预计全球将有数百人受到影响」。此前有媒体报道称，字节跳动已在马来西亚裁员数百人，其中大部分来自内容审核部门。（界面新闻）</p><p><strong>董炜荣任耐克大中华区董事长兼 CEO 及 ACG 品牌全球 CEO</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 11 日，耐克集团宣布了董炜女士的最新任命，她将担任耐克大中华区董事长兼 CEO，及 ACG 品牌全球 CEO。日前，董炜刚刚荣登 2024《财富》「亚洲最具影响力商界女性」榜。</p><p><strong>飞天茅台散瓶价格再度跌破 2300 元</strong></p><p>36 氪获悉，近期飞天茅台价格再次下跌。据今日酒价数据显示，10 月 11 日，散装飞天茅台跌破 2300 元。</p><p><strong>何小鹏回应 Robotaxi 进展：技术趋势明确，计划 2026 年正式推出</strong></p><p>36 氪获悉，小鹏汽车董事长、UC 优视创始人何小鹏发文回应 Robotaxi 业务进展称，在加快小鹏该业务的步伐，明年下半年将在量产车上实现对标海外一流 Robotaxi 的软件使用体验，计划 2026 年正式推出。</p><p><strong>特斯拉宣布上海超级工厂第 300 万辆整车下线</strong></p><p>10 月 11 日晚 6 点，随着一辆 Model Y 从特斯拉上海超级工厂产线驶出，上海超级工厂第 300 万辆整车正式下线。根据乘联会数据，上海超级工厂今年前三季度交付车辆达 67.5 万辆，占特斯拉全球前三季度交付半数以上。今年 3 月，特斯拉成为全球首个突破 600 万辆纯电动车生产大关的企业，上海超级工厂贡献了其中接近半数的产能。上海超级工厂下线的 300 万辆整车中，有 1/3 已经远销欧洲、亚太等海外市场。（新浪科技）</p><p><strong>瑞典电池制造商 Northvolt 据悉正就获得约 2 亿欧元融资进行谈判</strong></p><p>据报道，三位熟悉内情的消息人士称，Northvolt 正进行谈判，以获得约 2 亿欧元的短期融资，这家资金紧张的瑞典电池制造商正努力稳定其财务状况。（界面新闻）</p><p><strong>红杉中国据悉将在英国伦敦设办事处，在欧洲寻找投资机会</strong></p><p>据报道，根据其向英国金融行为监管局提交的文件，红杉中国已注册一家名为 HSG Advisors UK 的实体。知情人士透露，红杉中国计划通过伦敦办事处在欧洲寻找投资机会，将专注于消费、消费互联网、医疗保健和新能源等领域的后期和私募股权交易。红杉中国在一份声明中对此回应称，伦敦办事处将促进公司在欧洲的联系，但拒绝进一步置评。（界面新闻）</p><p><strong>三星电子据悉将退出 LED 业务，启动组织全面重组</strong></p><p>据报道，据业内透露，三星电子设备解决方案（DS）部门正对 LED 业务进行全面重组。作为重组计划的一部分，三星已做出战略决策，将全面退出其 LED 业务。该团队此前主要负责电视用 LED、智能手机闪光灯用 LED、汽车前灯 LED 模块等产品的生产与销售。此外，三星电子考虑打破由总部统一管理的传统模式，将人事考核权下放至生产线，旨在进一步提升组织的运作效率，推动公司整体业务发展。（界面新闻）</p><p><strong>保时捷前三季中国销量下降 29%</strong></p><p>德国豪华跑车制造商保时捷 10 月 11 日公布，今年前 9 个月在华销量下滑 29%。保时捷表示，中国销售疲软以及正在进行的车型改造拖累了整体业绩，前 9 个月全球销量下降 7%，至 226026 辆。在所有车型中，其大引擎跑车 Panamera 和纯电动轿车 Taycan 的销量降幅最大，分别下降了 20% 和 50%。保时捷董事会成员 Detlev von Platen 在一份声明中表示：「2024 年对我们来说是特别具有挑战性的一年，在某些情况下，产品供应有限。」（新浪财经）</p><p><strong>法国计划对大公司和富人加税，以削减高额公共债务</strong></p><p>法国政府公布了明年的预算案，旨在实施 606 亿欧元（662 亿美元）的补救措施以缓解摇摇欲坠的公共财政，并重建投资者信心，尽管此案可能会被敌对的议会驳回。削减开支将占财政部长安托万·阿尔芒所称前所未闻财政努力的三分之二多一点，被其余部分来自对企业、富人和能源的加税。（新浪财经）</p><p><strong>特斯拉将为德国超级工厂的 500 名临时员工提供永久性工作</strong></p><p>特斯拉 10 月 10 日表示，从 11 月 1 日起将在柏林附近的德国超级工厂为 500 名临时工提供永久性工作，这家美国电动汽车制造商称之为「对电动汽车生产进一步发展的乐观评估」。Gruenheide 是特斯拉唯一的欧洲超级工厂，拥有约 12000 名员工。特斯拉表示，在上次员工会议上，工会主席 Michaela Schmitz 呼吁管理层削减临时工作，并让更多员工长期就业。（新浪财经）</p><p><strong>Stellantis 首席执行官唐唯实将于 2026 年合同期满后离职</strong></p><p>Stellantis 当地时间 10 月 10 日宣布，CEO 唐唯实（Carlos Tavares）将于 2026 年初合同期满后离职，公司目前正寻找继任者人选。Stellantis 还宣布了一系列高层职位变动。Antonio Filosa 被任命为北美地区首席运营官，同时兼任 Jeep 品牌首席执行官；Stellantis 中国区前首席运营官 Doug Ostermann 被任命为首席财务官，接替即将离开公司的 Natalie Knight；奥立维（Grégoire Olivier）被任命为中国区首席运营官，并继续负责与零跑汽车的联络工作。（界面新闻）</p><p><strong>波音将裁员 10%，777X 机型首次交付推迟至 2026 年</strong></p><p>面对旷日持久的罢工和日益严重的现金流短缺，波音宣布计划裁员约 10% 来应对危机。首席执行官 Kelly Ortberg 在致员工的备忘录中说，裁员对象将包括高管、经理和普通员工。截至 2023 年底，波音共有员工 17.1 万人。Ortberg 在备忘录中说：「我们的业务处境艰难，我们共同面临的挑战怎么强调都不为过。」初步数据显示，波音将报告第三季营收 178 亿美元及每股亏损 9.97 美元。经营现金流出为 13 亿美元，截至季末现金和有价证券投资额为 105 亿美元。该公司将于 10 月 23 日公布完整数据。Ortberg 还宣布，已推迟的波音 777X 机型首次交付将进一步延后至 2026 年。（财联社）</p><p><strong>丰田章男警告：转向纯电动汽车的未来将导致失业</strong></p><p>据报道，丰田汽车董事长丰田章男 10 月 10 日表示，转向纯电动汽车的未来将导致从事发动机相关技术工作的人员失业，包括该行业的许多供应商。丰田章男称，日本有 550 万人从事汽车行业，其中有一些人长期从事与发动机相关的工作。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Kimi 发布探索版，搜索量增强 10 倍</strong></p><p>36 氪获悉，月之暗面正式上线具备 AI 自主搜索能力的 Kimi 探索版，搜索量是普通版的 10 倍，一次搜索即可精读 500 个页面。新功能会模拟人类的推理思考过程，多级分解复杂问题，执行深度搜索，帮助用户更高效完成分析调研。通过自主策略规划、自动化大规模信息检索、对搜索结果的反思补充等多个步骤，获得更准确和全面的答案。目前，该功能已逐步开放，10 月 14 日前至全量用户。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「千觉机器人」完成数千万元人民币天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，多模态触觉感知传感器公司「千觉机器人」10 月 11 日宣布完成数千万元人民币天使轮融资，本轮融资由高瓴创投领投，交大菡源基金等投资方跟投。资金将用于产品研发、商业拓展及人才招募。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>AMD 发布英伟达竞品 AI 芯片，预期市场规模四年到 5000 亿美元</strong></p><p>AMD 在 10 月 10 日举办了一场人工智能主题发布会，推出包括 MI325X 算力芯片在内的一众新品。AMD 掌门苏姿丰在发布会上强调：「你们能看到的是，MI325 在运行 Llama 3.1 时，能提供比英伟达 H200 高出多达 40% 的性能。」苏姿丰表示，数据中心人工智能加速器的市场将在 2028 年增长至 5000 亿美元，而这个数字在 2023 年时为 450 亿美元。（财联社）</p><p><strong>海信新风空调发布「小氧吧 X7」，搭载 AI 智能技术</strong></p><p>36 氪获悉，近日，海信新风空调发布新品「小氧吧 X7」正式上市。据介绍，小氧吧 X7 搭载 AI 智能技术，通过 TOVC 传感器实时检测室内空气质量。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜特斯拉推出名为 CyberCab 的无人驾驶出租车和无人驾驶 Model Y；月之暗面回应 Kimi 崩了：目前已恢复；杭州：住房公积金贷款最高额度提高到 130 万元，单人保底额度 20 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987938995757320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 18:11:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>保时捷前三季中国销量下降 29%</strong><br>德国豪华跑车制造商保时捷周五公布，今年前 9 个月在华销量下滑 29%。保时捷表示，中国销售疲软以及正在进行的车型改造拖累了整体业绩，前 9 个月全球销量下降 7%，至 226026 辆。在所有车型中，其大引擎跑车 Panamera 和纯电动轿车 Taycan 的销量降幅最大，分别下降了 20% 和 50%。保时捷董事会成员 Detlev von Platen 在一份声明中表示：「2024 年对我们来说是特别具有挑战性的一年，在某些情况下，产品供应有限。」（新浪财经）</p><p><strong>中国康富等在天津投资成立绿色能源合伙企业</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，天津和陇绿色能源合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为中电智慧（天津）综合能源服务有限公司，出资额约 26.4 亿人民币，经营范围为发电业务、输电业务、供（配）电业务、发电技术服务。合伙人信息显示，该合伙企业由中国康富、中电（甘肃）能源投资有限公司、中电智慧（天津）综合能源服务有限公司共同出资。</p><p><strong>马蜂窝：占比近 60%，90 后 00 后最热衷「平替旅行」</strong><br>36 氪获悉，马蜂窝发布《年轻人「平替旅行」报告》。90 后和 00 后成为「平替旅行」的主力军，两者占比之和达 59.1%。据了解，1 月 1 日至今，马蜂窝站内「平替旅行」相关搜索浏览量较去年同期增长 33.7%，内容量增长 134%，超 200 万用户分享和交流了自己的「平替旅行」经验。</p><p><strong>月之暗面回应 Kimi 崩了：目前已恢复</strong><br>36 氪获悉，月之暗面早间宣布 Kimi 上线探索版，搜索量是普通版的 10 倍，一次搜索即可精读 500 个页面。消息发布后，Kimi 迎来大量访问，网友反馈 kimi 崩了。对此，月之暗面回应称，目前已经恢复，周一前探索版开放至全量用户。</p><p><strong>原阿里达摩院首席科学家司罗正式加入汽车科技独角兽斑马智行</strong><br>近日，原全球最大 SaaS 公司 Salesforce 执行副总裁、原阿里巴巴集团副总裁、达摩院首席科学家、普渡大学终身教授司罗，正式加入阿里巴巴旗下汽车科技独角兽企业斑马智行，出任首席技术官（CTO）。（界面）</p><p><strong>Shein 英国市场 2023 年销售额达 20 亿美元</strong></p><p>据商务部网站，彭博社日前报道称，快时尚电商平台希音（Shein）2023 年在英国市场销售额达 15.5 亿英镑（20 亿美元），较 2022 年增长了 38%，目前正筹划在伦敦上市。报道称，希音业务快速发展，得益于其直接从中国工厂向全球客户发货的低成本商业模式。去年希音不断拓展英国业务，如在英国各地开设快闪店，在曼彻斯特开设办事处等。据了解，希音首次公开募股估值约为 500 亿英镑。（界面）</p><p><strong>特斯拉推出名为 CyberCab 的无人驾驶出租车和无人驾驶 Model Y</strong><br>36 氪获悉，直播画面显示，马斯克驾乘双门车辆抵达特斯拉 Robotaxi 发布会活动现场。特斯拉推出名为 CyberCab 的无人驾驶出租车和无人驾驶 Model Y。马斯克表示， CyberCab 没有方向盘或踏板。</p><p><strong>董炜荣任耐克大中华区董事长兼 CEO 及 ACG 品牌全球 CEO</strong><br>36 氪获悉，今日，耐克集团宣布了董炜女士的最新任命，她将担任耐克大中华区董事长兼 CEO，及 ACG 品牌全球 CEO。日前，董炜刚刚荣登 2024《财富》「亚洲最具影响力商界女性」榜。</p><p><strong>双 11 前速卖通菜鸟「全球 5 日达」覆盖 14 国，送货时效提升 50%</strong><br>36 氪获悉，2024 海外双 11 开打在即，速卖通联合菜鸟升级物流履约体验，「全球 5 日达」扩展至 14 国，新增意大利、波兰、日本等。过去两年，在菜鸟国际快递支持下，速卖通全球平均送货时效缩短了 50%。</p><p><strong>红杉中国据悉将在英国伦敦设办事处，在欧洲寻找投资机会</strong><br>据报道，根据其向英国金融行为监管局提交的文件，红杉中国已注册一家名为 HSG Advisors UK 的实体。知情人士透露，红杉中国计划通过伦敦办事处在欧洲寻找投资机会，将专注于消费、消费互联网、医疗保健和新能源等领域的后期和私募股权交易。红杉中国在一份声明中对此回应称，伦敦办事处将促进公司在欧洲的联系，但拒绝进一步置评。（界面）</p><p><strong>上汽与国家电投等入股盈智热管理公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，盈智热管理科技（嘉兴）有限公司发生工商变更，新增上汽旗下上海上汽创远创业投资合伙企业（有限合伙）、河南尚颀汇融尚成一号产业基金合伙企业（有限合伙）和国家电投旗下上海融和新能绿碳投资合伙企业（有限合伙）等为股东，同时注册资本由约 3908.8 万人民币增至约 5022.4 万人民币。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「千觉机器人」完成数千万元人民币天使轮融资</strong><br>36 氪获悉，多模态触觉感知传感器公司「千觉机器人」今日宣布完成数千万元人民币天使轮融资，本轮融资由高瓴创投领投，交大菡源基金等投资方跟投。资金将用于产品研发、商业拓展及人才招募。</p><p><strong>瑞典电池制造商 Northvolt 据悉正就获得约 2 亿欧元融资进行谈判</strong></p><p>据路透消息，三位熟悉内情的消息人士称，Northvolt 正进行谈判，以获得约 2 亿欧元的短期融资，这家资金紧张的瑞典电池制造商正努力稳定其财务状况。（界面）</p><h2>新产品：</h2><p><strong>特斯拉推出名为 CyberCab 的无人驾驶出租车和无人驾驶 Model Y</strong><br>36 氪获悉，直播画面显示，马斯克驾乘双门车辆抵达特斯拉 Robotaxi 发布会活动现场。特斯拉推出名为 CyberCab 的无人驾驶出租车和无人驾驶 Model Y。马斯克表示， CyberCab 没有方向盘或踏板。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>如祺出行副总裁孙雷：混合运营是 Robotaxi 规模化落地的有效路径</strong></p><p>10 月 11 日，特斯拉发布 Robotaxi 无人驾驶出租车。「Robotaxi 概念股」如祺出行副总裁孙雷表示，混合运营是 Robotaxi 规模化落地的有效路径。「目前 Robotaxi 服务很难同时实现足够安全、运行区域足够大和经济性足够高三个目标，这三个目标可以在 Robotaxi 商业化过程中通过有人驾驶网约车和 Robotaxi 混合运营实现最优平衡，在发展的过程中管理风险，在风险底线上发展和应用技术，并通过动态发展最终实现 Robotaxi 全面超越、加速替代有人网约车。」（证券时报）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>IDC：上半年中国视频云市场规模达到近 48.1 亿美元，同比增长 3.9%</strong></p><p>36 氪获悉，IDC 最新发布的《中国视频云市场跟踪，2024 上半年》报告显示，2024 上半年中国视频云市场规模达到近 48.1 亿美元，同比增长 3.9%。2024 年主要音视频平台终端用户 DAU 及平均播放时长止跌企稳、直播带货以及部分场景需求持续增长、出海服务范围不断拓展，均为视频云市场回暖奠定基础。2024 上半年，中国视频云基础设施市场规模达到 38.3 亿美元，视频内容分发网络与视频公有云/专属云基础设施市场规模分别达到 18.3 和 19.9 亿美元。</p><p><strong>杭州：住房公积金贷款最高额度提高到 130 万元，单人保底额度 20 万元</strong></p><p>36 氪获悉，据杭州公积金发布消息，浙江省杭州市发布《杭州住房公积金管理委员会关于调整优化住房公积金信贷政策的通知》，本通知自 2024 年 10 月 9 日起施行。文件要求，住房公积金贷款最高额度由 100 万元提高到 130 万元，其中缴存职工单人可贷额度不超过 65 万元。职工个人可贷额度计算低于 20 万元的，按 20 万元确定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 中国民营企业 500 强报告公布：华为、腾讯、阿里位列研发投入前三，互联网行业研发投入领先</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989362120222983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 18:16:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，全国工商联 10 月 12 日发布「2024 中国民营企业 500 强」榜单和《2024 中国民营企业 500 强调研分析报告》。报告显示，今年共有 30 家民营企业 500 强入围《财富》世界 500 强榜单。在研发投入榜单中，排名前三的企业分别为：华为、腾讯、阿里巴巴；互联网公司占据其中半壁江山，腾讯连续两年蝉联互联网行业研发投入第一。腾讯 2023 年研发投入达到 640.78 亿元，自 2018 年至今其研发投入累计超过 3000 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉超市紧急催收超 36 亿元款项波及「保人」王健林，万达称「目前没有可回应内容」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989336903330310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:59:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[永辉超市 10 月 10 日公告显示，大连御锦未按约支付万达商管第四期股权转让款，永辉超市要求立即付款并向仲裁机构提起仲裁，追究大连御锦及王健林等担保人责任。今年 7 月，双方调整付款方式，但至今仍有超 36 亿元未支付。针对这一情况及公司后续安排，万达方面在回复表示「目前没有可回应内容。」（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委就《公共数据资源登记管理暂行办法（公开征求意见稿）》公开征求意见</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989333076339207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:58:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家发展改革委就《公共数据资源登记管理暂行办法（公开征求意见稿）》公开征求意见。国家数据局加强公共数据资源登记管理，推进登记服务标准化，依托登记信息和政务数据目录，建立健全公共数据资源目录。建设国家公共数据资源登记平台，实现与各省级公共数据资源登记平台对接，推动登记信息互联互通。在全国范围内实现电子凭证「一证一码」，支撑登记信息的查询和共享。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何立峰在山西陕西调研时指出，坚决打好保交房攻坚战</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989328306825473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:42:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰 10 月 10 日至 12 日在山西太原、陕西西安调研房地产、大宗耐用消费品以旧换新和外贸等工作。何立峰指出，要认真学习领会、深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神和中央政治局会议部署，加快推进保交房工作，加大「白名单」项目贷款投放力度，确保在建已售商品房如期保质交付，积极推进收购存量商品房用作保障性住房工作，促进房地产市场筑底企稳。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贝恩资本对富士软件提出较 KKR 高 7% 的收购报价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989251803048451?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:25:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[贝恩资本当地时间 10 月 11 日发布声明称，已向富士软件提出具有约束力的收购要约，报价为每股 9450 日元，对这家日本软件开发商的估值为 40 亿美元，出价高于竞争对手 KKR 约 7%。贝恩表示，如果能得到富士软件的支持，公司计划在本月底推出这一收购要约。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四部门：支持新能源汽车废旧动力电池等新兴固体废物综合利用，拓展二次利用市场化场景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989303233358344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:16:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行等四部门印发《关于发挥绿色金融作用，服务美丽中国建设的意见》。《意见》明确，加大对清洁能源的支持力度，重点支持北方地区冬季清洁取暖、远距离供热示范工程、充换电基础设施建设、零排放货运车队发展。支持城市和产业园区减污降碳协同创新试点，实施电力、钢铁、有色金属、建材等重点行业减污降碳改造、环保装备更新、工艺流程优化等项目。支持新兴固体废物综合利用，拓展二次利用市场化场景，支持区域回收利用基地建设。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国人民银行等四部门印发《关于发挥绿色金融作用，服务美丽中国建设的意见》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989295807785219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:08:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人民银行、生态环境部、金融监管总局、中国证监会印发关于发挥绿色金融作用，服务美丽中国建设的意见。健全金融机构内部管理体系。完善工作机制，鼓励金融机构优化绿色低碳转型领域授信管理，探索建立生态信用行为激励机制，将企业降碳、减污、扩绿等表现作为贷款审批、额度测算、利率定价的重要参考因素。优化流程管理，鼓励将气候和生物多样性相关金融风险纳入业务审批全流程管理，优化绿色金融业务审批管理，提高绿色项目审批效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银河证券：本次财政部会议相关政策涉及的工具体量至少在 5 万亿元以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989258491898115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:56:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部上午召开新闻发布会，银河证券认为，本次会议提及的部分政策方向虽是「意料之中」，但提及的多项具体政策内容和官方积极表态实属「预期之外」。相关政策涉及的工具体量至少在 5 万亿元以上，包括新一轮化债、增发特别国债补充银行资本金、弥补财政预算收支缺口，时间节点上关注 10 月底或 1l 月初全国人大常委会。此外，会议提及当前中央杠杆率空间充足，我们认为明年整体赤字率及超长期特别国债发行规模有望大幅提升。可以预期，新一轮大规模增量政策正在路上]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>HarmonyOS NEXT 已开启公测，报名申请人数超过了 100 多万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989267592096264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:40:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，OpenHarmony 项目群工作委员会主席、华为终端 BG 软件部总裁龚体在第三届 OpenHarmony 技术大会上表示，开源四年来，OpenHarmony 社区汇聚了 8060 名贡献者以及 70 多家共建单位，累计产出 1.1 亿多行代码，覆盖金融、电力、教育、交通、医疗、航天等多个领域。此外，基于 OpenHarmony 打造的 HarmonyOS NEXT 已开启公测，报名申请人数超过了 100 多万。目前已有超过 13000 个原生鸿蒙应用和元服务上架，覆盖 18 个垂域，满足 99.9% 的用户使用时长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>霸王茶姬：1-9 月累计为婚庆等群体场景提供约 150 万杯现代茶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989233701202185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:27:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，霸王茶姬数据显示，2024 年 1-9 月，霸王茶姬已累计为婚庆、交友聚会、职场庆祝等群体场景提供约 150 万杯现代茶，国庆期间团体订单量更是较去年同比增长近 300%。霸王茶姬相关业务负责人透露，「近期我们已收到多家婚庆公司长期合作的邀约，内部正在认真考虑。」 目前，消费者可以通过霸王茶姬小程序团餐服务预约订购。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国高端婴幼儿辅食企业一产品细菌超标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989224724424964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:15:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据韩国食品医药品安全处昨天（11 日）发布的最新消息，韩国一家知名高端婴幼儿辅食企业旗下的一款产品出现细菌超标。韩国食品医药品安全处告知购买相关产品的消费者立即停止食用并退货，同时要求京畿道金浦市迅速回收相关产品。值得注意的是，涉事企业已获得韩国国家级食品安全管理认证。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克旗下 X 撤销对联合利华的诉讼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989217465673986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[马斯克旗下社交平台公司 X 当地时间 10 月 11 日撤销了对联合利华的诉讼。此前这一诉讼称联合利华、世界广告主联合会等合谋抵制 X，导致后者的收入损失。X 表示已与联合利华达成协议，并很高兴「继续在平台上与他们合作」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交通运输部：9 月城市轨道交通客运量同比增加 1 亿人次，增长 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989210173876484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:41:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据交通运输部官微，2024 年 9 月，31 个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团共有 54 个城市开通运营城市轨道交通线路 313 条，运营里程 10440.5 公里，实际开行列车 342 万列次，完成客运量 25.8 亿人次，进站量 15.4 亿人次。9 月份，客运量环比减少 2.3 亿人次，降低 8.2%，同比增加 1 亿人次，增长 4%。9 月份全国总运营里程的平均客运强度为 0.826 万人次每公里日，环比降低 7.6%，同比降低 1.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宗庆后卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事长职务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989202213890311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:33:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，浙江娃哈哈昌盛方便食品有限公司发生多项工商变更，包括市场主体类型变更、高级管理人员备案等。此次变更后，宗庆后卸任董事长，祝丽丹接任李洋的法定代表人、经理职务，宗馥莉仍为该公司董事。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电动汽车初创公司 Fisker 被法院批准破产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989187356666370?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:18:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 10 月 11 日，美国电动汽车初创公司 Fisker 获得法院批准其破产清算计划，此前该公司开展了最后一刻的谈判，以保住该公司约 3000 辆 Ocean SUV 剩余库存的 4600 万美元销售额。法院允许该公司用出售车队后的剩余资产偿还债权人。由于未能与日产汽车达成合作关系，Fisker 于 6 月申请破产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民生证券：财政部新闻发布会几个不寻常的信号尤其值得关注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989177021344008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:08:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，民生证券研报认为，今天召开的财政部新闻发布会尤其值得关注的有：1.围绕着市场最关心的规模相关的问题，财政部在多个回答中给出了「力度」的暗示。因此民生证券预计本轮的增量政策是一个多年较大规模的计划，在节奏和规模上都不会「落后于曲线」。2.增量在出台的逻辑上是先修复微观主体的资产负债表，再发力消费与投资。3.「3% 赤字率红线」很可能成为过去时，给了未来财政发力以想象空间。4.财政政策与金融政策的协同配合正持续推进。往后来看，本轮增量政策的「规模」悬念预计将在未来两周内落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：支持上海技术交易所建设国家知识产权和科技成果产权交易机构</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989156703611143?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:47:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上海市人民政府办公厅印发《上海市促进科技成果转移转化行动方案（2024－2027 年）》。建设专业化技术与知识产权交易场所。支持上海技术交易所建设国家知识产权和科技成果产权交易机构，强化技术权益确权、确价、竞价、结算、增信等全链条交易服务功能，为交易主体高效对接、合规交易、合同履行提供专业服务，探索技术产权证券化。推动上海技术交易所与国家知识产权运营（上海）国际服务平台等联动发展，健全合规监管制度，支撑构建互联互通的全国技术交易网络。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：发挥上海未来产业基金功能，联动设立概念验证基金、成果转化基金等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989156339100164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:47:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上海市人民政府办公厅印发《上海市促进科技成果转移转化行动方案（2024－2027 年）》。加速资本赋能科技成果转化。发挥上海未来产业基金功能，联动设立概念验证基金、成果转化基金等，支持技术转移机构建立成果早期孵化服务机制，开展深度孵化、持股孵化。拓展精准服务科技成果转化的科技金融业务，鼓励银行等金融机构加强科技金融服务，开发科技成果转化信贷、保险等科技金融产品，打通技术转移机构科技信贷支持路径。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘宝平台事业部总裁处端：治理电商行业三大顽疾，目前天猫双 11 报名商家和商品进度已超预期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989146382674177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:46:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年天猫双 11 发布会上，阿里巴巴集团副总裁、淘宝平台事业部总裁处端表示，今年以来，淘宝积极优化营商环境，通过松绑仅退款、升级运费险、重塑价格带竞争力，有效治理了困扰行业「三大顽疾」，帮助商家摆脱内卷。数据显示，今年淘宝新开店铺累计超 600 万家，目前天猫双 11 报名商家和商品进度已超预期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：到 2027 年，全市技术合同成交额超过 8000 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989155719981569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:46:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上海市人民政府办公厅印发《上海市促进科技成果转移转化行动方案（2024－2027 年）》。到 2027 年，本市科技成果转化主体动力持续增强，在重点产业领域和关键环节取得标志性转化成果，形成体系化实施、场景化驱动、要素融合发展的技术转移生态。全市技术合同成交额超过 8000 亿元；科研事业单位累计科技成果转化合同额达到 1000 亿元，科技成果转化孵化的企业超过 2000 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>