<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>理想动刀销售体系：成立五大「战区」，加强赛马｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230135793106055?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 23:13:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤，杨轩</p><p>在今年 70 万年销量压力下，理想汽车试图调整销售团队，进一步刺激销量。</p><p>36 氪汽车独家获悉，近日理想汽车的销售与服务群组进行了一次大型变革调整。该群组包含零售、售后服务、充电、质量运营，海外业务等，向销售与服务高级副总裁邹良军汇报。</p><p>其中，在零售侧，有理想人士称，内部正在推行「战区制」，将原本 26 个战区合并成东、西、南、北、中五大战区。「大区对各自区域的销量、利润和 NPS（净推荐值）负责。」</p><p>五大战区负责人均向裁邹良军汇报，不再设有单一零售负责人一职。</p><p>据 36 氪汽车了解，原先的销售副总裁韩希为零售业务负责人，职级为 23 级，调整后变成中区零售负责人。「内部有意削减管理层次，加强赛马。」</p><p>此外，理想的内部公告中还包含多个调整：</p><ul><li>原一层组织【销售】和【销服运营】的大部分职能下沉至大区支撑作战，其他职能模块合并为【销售支持】，对一线业务流程标准和支撑销售的能力构建负责。</li><li>原一层组织【服务】职责调整，部分面向一线的服务业务模块下沉至大区，更好地支撑一线作战，区域的服务团队向大区汇报。</li><li>新成立一层组织【培训学院】，进一步加强销服群组的培训工作。</li></ul><p>对此，理想汽车向 36 氪汽车回应称：「此次调整以提升用户全生命周期用车体验为核心目标，模式上借鉴了苹果等国际企业区域化管理的经验，推动‘区域深度服务+总部能力赋能’的区域组织升级。」</p><p>「通过将决策权下沉至五大区，各区域可快速响应本地用户个性化需求；总部则聚焦数字化、培训等能力建设，确保面向用户的体验标准统一。过去一年省级经营权下放中成长的核心骨干，将为本次大区提供成熟的本地化经验，推动从‘单点突破’到‘区域协同’的用户体验升级。」</p><p>销售与服务群组是理想汽车的关键事业群。理想内部设有产品与战略、销售与服务、生产与研发、组织与财经群组等一级部门，分别对应的高层人员是李想、邹良军、马东辉、李铁。</p><p>该群组的过往调整并不多。2023 年，曾负责华为意大利市场、荣耀海外销售的大将邹良军加入理想，推行华为模式，将零售团队分为 26 个战区进行管理。CEO 李想曾总结，2023 年的销量提升，是因为销售体系的调整。</p><p>2025 年，理想面临着同样的冲刺销量挑战。</p><p>此前，据 36 氪汽车报道，理想汽车向供应链定下的 2025 年销量目标是 70 万辆，包含增程车约 60 万辆。</p><p>其中，还包含理想海外市场的销量。理想有意在其平行出口相对成熟的中东、中亚等市场率先进行官方销售。作为参考，小鹏汽车今年海外销量目标约为 4 万辆。</p><p>70 万销量目标的达成，压力并不小。</p><p>「成立五大战区后，销售资源会更集中。以前都是 26 个战区直接对接公司总部的营销团队，现在只用对接五个。」有接近理想的人士向 36 氪说道。</p><p>另一方面，理想的调整也可能是为了下半年上市的纯电车而布局。</p><p>在今年 3 月的财报电话会上，CEO 李想表示，今年将有两款纯电车型上市。6 座中大型纯电 SUV i8 将于 7 月上市，大五座纯电 SUV i6 则于下半年发布。</p><p>但理想纯电车型的对手，除了问界新车 M8、小米 SUV YU7、特斯拉新款 Model Y 等劲敌，还有自己。其增程车与纯电车两大系列车型可能存在的竞争，是理想汽车的一大挑战。</p><p>2024 年初，理想销售与服务副总裁邹良军曾在接受媒体采访时表示，中国的东西南北差异大，这决定了增程车型和纯电车型都有很大的市场空间。</p><p>而销售作战区域化，也许是消解难题的重要策略。</p><p>「手机的区域属性不明显，北方人和南方人用的手机一样。但车不行，区域特色很明显。」有行业人士向 36 氪表示，例如，北方地区用户更青睐插混/增程车型，南方地区用户的电车接受度更友好。</p><p>其实类似的针对性调整策略，其实曾见于理想首款纯电车 MGEA。MEGA 上市失利后，理想在一些纯电渗透率较低的城市将 MEGA 展车撤出，针对性地将其挪到了一二线城市。「毕竟 60 万能在一些 4-5 线城市买一套房了。」</p><p>如今，理想的增程与纯电平衡术，要从一款车扩大到两个车型系列阵营。</p><p>事实上，理想的销售团队策略一直与公司战略密切起伏。</p><p>2023 年，理想卖出近 38 万辆，与同期的新造车公司拉开不少差距。为此，理想定下了 2024 年卖车 80 万、门店 800 家的目标。</p><p>于是 2023 年邹良军加入理想后，组建了零售 GTM（Go To Market，负责产品进入市场）团队；同时零售团队分为 26 个省区，从过往中央直管变成了省级团队直管，管辖权利下放。</p><p>但在 2024 年初 MEGA 首战失利后，理想将年销量目标从 80 万下调至 50 万，销售门店建设放缓，销售团队也一步步调整。2024 年中，理想还将零售和交付总部的职能进行合并，整合销售资源。</p><p>此次，销售团队以五大战区形式调整，既保留了大区管辖权，也能拥有区域内的销售策略灵活度。</p><p>去年，理想全力销量冲刺下，增程车销量接近 50 万辆。但在华为系、小米等对手的凌厉进攻背景下，理想汽车今年可打的牌面的确不算多。</p><p>理想今年的销量大盘依旧是增程车。从官方公布的信息来看，其四款增程车将在今年 5 月迎来智驾焕新版。</p><p>此前，理想汽车商业副总裁刘杰在社交平台上表示，智驾焕新版将聚焦于智驾硬件的升级。</p><p>如智驾 AD Max 版将会从英伟达双 Orin-X 芯片升级到单 Thor-U 芯片，以支持后续的 VLA 大模型；智驾 AD Pro 将从地平线 J5 芯片升级到 J6M 芯片，同时将会增加激光雷达，主动安全能力向 AD Max 看齐。</p><p>而四款车的电池、电驱动、外观和内饰造型方面将与现款车型保持一致。</p><p>为冲击销量，理想还在补能、销售门店、出海方面多线调整。例如，今年底将超充站数量增加至 4000 座；销售门店方面增加对四线、五线城市的覆盖；出海方面持续在中亚、亚太、拉美、中东、欧洲等市场加大投入。</p><p>2025 年，进入防守期的理想汽车，需要更强的产品智慧、组织韧性来通过这场检验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科 2024 年营收 3431.8 亿，今年迎来偿债高峰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230162895650178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:57:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 31 日，万科集团发布 2024 年度业绩。年报数据显示，万科去年全年实现营业收入 3431.8 亿元，同比下降 26.3%；归属于上市公司股东的净亏损 494.8 亿元，同比下降 506.8%。</p><p>在营业收入中，来自房地产开发及相关资产经营业务的营业收入为 3010.3 亿元，占比 87.7%；来自物业服务的营业收入为 331.3 亿元，占比 9.7%。&nbsp;</p><p>万科管理层表示，虽然公司在各方支持下积极开展自救，但风险并未彻底化解。报告期内业绩出现大幅亏损，主要原因是：</p><ul><li>开发业务结算规模和毛利率显著下降；</li><li>新增计提了信用减值和存货跌价准备；</li><li>部分非主业财务投资出现亏损；</li><li>为更快回笼资金，公司对资产交易和股权处置都采取了更加坚决的行动，部分交易价格低于账面值。</li></ul><p>2024 年内，万科在财务处理上合计计提信用减值 264 亿元，其中包括对部分项目计提存货跌价准备 81.4 亿元（含非并表项目计提 10.8 亿元）。</p><p>万科表示，2024 年公司制定并推动实施业务重整和风险化解的「一揽子方案」，坚定瘦身健体、聚焦主业、全力自救，取得一定进展。 在经营端，全年高品质交付超过 18 万套房子；实现销售金额 2460.2 亿元，销售面积位居行业第一，销售回款率保持 100% 以上；大宗资产交易完成 54 个项目交易，合计签约 259 亿元；通过存量资源盘活新增和优化产能 412 亿元，回收现金超百亿。 在融资端，积极争取各类金融机构支持，全年新增融资和再融资 948 亿元，新增融资的综合成本 3.54%；经营性物业贷落地 293 亿元；白名单项目申报 178 个。2024 年，万科还完成 93 亿元的境内公开债券和折合人民币约 104 亿元的境外公开债券偿付。合计兑付 292 亿元境内外公开债及 ABS，为改革化险赢得了时间和空间。</p><p>此外，长租业务规模、效率、纳保量三项行业第一。经营服务业务也保持稳健增长，并在业内率先实现多赛道 REITs 突破。</p><p>管理层表示，春节后万科实现多项积极进展，偿债工作有序推进，2025 年一季度到期公开债均已完成兑付。</p><p>但万科同时表示，2025 年将面临公开债务的集中兑付，流动性压力进一步加大。 &nbsp;&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里拟收购「两氢一氧」，无招回归钉钉 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230074062060931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:19:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 邓咏仪</p><p>编辑 | 苏建勋，杨轩</p><p>36 氪独家获悉，阿里集团拟收购陈航（无招）创办两氢一氧公司的投资人股份。交易完成后，陈航（无招）将出任阿里集团钉钉 CEO。原钉钉 CEO 叶军（花名：不穷）将回归阿里集团。</p><p>无招是阿里 To B 业务中的灵魂人物，从 0 到 1 创立了企业服务应用「钉钉」，目前是中国用户量最大的企业服务协同办公应用之一。无招在<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.baidu.com/s?wd=%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4&amp;rsv_idx=2&amp;tn=baiduhome_pg&amp;usm=1&amp;ie=utf-8&amp;rsv_pq=ba7a8e9b002390b1&amp;oq=%E9%92%89%E9%92%89%20%E6%97%A0%E6%8B%9B&amp;rsv_t=1f2agvb6ZLvJF2LUMUIV5zVva3hN%2F5vUMWgKoK3QBPhrsB9cI8Khl%2Bbtz5sy6hWNk2H8&amp;rsv_dl=re_dqa_generate&amp;sa=re_dqa_generate">阿里巴巴</a>期间任<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.baidu.com/s?wd=%E9%92%89%E9%92%89&amp;rsv_idx=2&amp;tn=baiduhome_pg&amp;usm=1&amp;ie=utf-8&amp;rsv_pq=ba7a8e9b002390b1&amp;oq=%E9%92%89%E9%92%89%20%E6%97%A0%E6%8B%9B&amp;rsv_t=9ed8hylGyqH0p9Jk3bVG4n%2FC23pmjyblEct%2Fcc29%2F0kdPIUaX2zqT0F0Qn5dErJkr%2B%2Bo&amp;rsv_dl=re_dqa_generate&amp;sa=re_dqa_generate">钉钉</a>CEO，2021 年离开之时，职级为 M6/P11。</p><p>如今的钉钉，已经是全国用户数最大的企业应用——用户数超过 7 亿；生态伙伴总数超过 5600 家，覆盖了 20 个国民经济行业，遍布 135 个城市；钉钉 AI 每天调用量超 1000 万次。</p><p><strong>36 氪就此消息向阿里求证，阿里官方确认了这一消息。</strong></p><p>无招是阿里创业元老级人物，在阿里的经历堪称跌宕起伏：1999 年，就在阿里巴巴实习，但因为后来选择赴日工作 11 年，错过了成为阿里创始团队的机会。</p><p>值得注意的是，无招与马云、吴泳铭在内的阿里创始成员始终保持紧密联系。2010 年，无招回到淘宝，就是因为彼时吴泳铭的邀请。</p><p>回归淘宝之后，无招一直专心于产品中。他先后在阿里体系中做过一淘、来往，但以失败告终。2015 年，他带着团队再次一手打造的钉钉上线，最终成为阿里体系内又一个标志性的 To B 产品。</p><p>36 氪曾多次独家报道<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1303316435208836">无招及钉钉的组织和人事变动</a>。</p><p>2019 年，马云正式宣布退休后，时任阿里巴巴董事会主席兼 CEO 的张勇（花名：逍遥子）主导了一次组织升级，宣布钉钉并入阿里云智能事业群。而无招从钉钉调任到集团，向张建锋（花名：行癫）汇报。</p><p>到了 2020 年，一次更剧烈的调整来临：阿里正式宣布「云钉一体」战略，设立大钉钉事业部，由阿里云智能总裁张建锋直接管理。原阿里钉钉 CEO 陈航（花名：无招）离任钉钉，担任阿里巴巴董事会主席兼 CEO 张勇（逍遥子）的助理。</p><p>有分析认为，「云钉一体」的战略调整核心在于：阿里当时希望让阿里云把收入做大，当时的钉钉可以作为云业务获客的辅助。但当时的阿里云，需要要做高收入，与求规模的钉钉，目标是冲突的。</p><p>2021 年，无招带着带了一批钉钉核心骨干出走创业，新公司名为「两氢一氧」（HHO），创业方向为跨境出海领域，曾获得包括元璟资本在内的投资机构投资。此后，无招做过耳机、宠物用品，并在出海日本上有过尝试。</p><p>不过，「云钉一体」战略并没有持续多久。钉钉在 2023 年 8 月再次独立，而后在 2023 年 11 月，阿里正式宣布终止阿里云分拆。</p><p>无招的回归，也符合当下阿里的 AI 战略背景。</p><p>在张勇（逍遥子）离场阿里后，吴泳铭已经主导了一系列改革，并且明确了「用户为先，AI 驱动」的战略重心，重新聚焦核心业务。曾有意向上市的阿里云也被撤回，留在阿里体系中。无招的回归，也符合当下阿里管理团队年轻化，以及产品导向的大战略。</p><p>2025 年，阿里在 AI 应用侧已经开始重点发力——就在 3 月 13 日，阿里巴巴宣布推出 AI 旗舰应用「新夸克」，在 C 端用户侧引发了巨大反响，也激发了更多行业讨论：一方面，它意味着阿里在 To C 产品中终于重注一子，是这家巨头 AI 战略的重要版图；而「超级框」承载了更符合未来演进方式的全新 AI 产品形态。</p><p>如今带队夸克的吴嘉，也正是从 0 到 1 将夸克做起的高管人才，当下的阿里也需要更多这样的角色。</p><h3>相关阅读</h3><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1303316435208836">36 氪独家 | 原阿里钉钉 CEO 无招将离职创业，被资本疯抢，多名钉钉老将加入</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/901210644460800">36 氪独家 | 阿里云走出险棋：钉钉高管变动，创始人无招调任</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2520580370278151">终止分拆的阿里云，和它面临的漫漫 AI 路 | 焦点分析</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2388274066487554">钉钉独立，中国最大企业软件独角兽有了新故事 | 焦点分析</a></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_cbfcb06e2cb544dd9bc8793dc6278d28@2057308263_oswg161731oswg900oswg335_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="900,335"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">欢迎交流</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜阅文短剧宣布开放 2000 部 IP 与全行业共创精品短剧；腾讯混元训练营开营，共创 50 多个大模型应用场景；南京将提取住房公积金支付购房首付款的范围扩大到购房人的父母和子女</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230057775266952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:20:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229903666806146"><strong>凯辉基金携手欧莱雅集团、上海静安区政府共同宣布设立「凯辉创美未来基金」</strong></a></p><p>3 月 31 日，凯辉基金携手欧莱雅集团（L'Oréal）和上海静安区政府共同宣布设立「凯辉创美未来基金」。该基金专注于投资本土市场与「美」相关的创新趋势与价值品类，推动中国美妆护肤产业高质量发展。十年来，凯辉与欧莱雅携手在投资、品牌孵化、科技创新等多个维度不断深化协作。此次与静安区政府携手，有利于将产业、资本与区域优势深度融合，进一步助力中国美妆行业的创新与全球化发展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229843055049861"><strong>淘宝直播 2025 年新增 110 亿投入，目标成交和用户规模两年翻番</strong></a></p><p>3 月 31 日，淘宝直播在一年一度的直播盛典上宣布，2025 年全面加码品质直播，新增 110 亿投入，目标成交和用户规模两年翻番，并帮助更多生态伙伴用品质实现确定性增长。淘宝直播运营总经理梦心表示，2025 年将坚持用户增长投入、坚持优质货盘运营、坚持专业主播扶持。数据显示，2024 年淘宝直播年活跃买家数超 2 亿，核心主播成交同比增长 31%，核心店播成交同比增长 36%，淘宝品质直播模式带来了稳定增长。行业分析人士认为，阿里生态体系年活跃买家数有 10 亿，从直播用户的渗透率来看，淘宝直播依然有巨大的增长空间。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229908279721097"><strong>华为：2024 年智能汽车解决方案首次实现当年盈利</strong></a></p><p>36 氪获悉，华为表示，2024 年，华为联接产业克服行业投资周期低谷，经营结果保持稳健；计算产业得益于提前十年的布局，抓住 AI 机会取得较大增长；终端重回增长快车道， 鸿蒙，生态正在取得历史性突破；华为云持续优化业务结构；数字能源坚持质量优先；智能汽车解决方案首次实现当年盈利。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229980464757892"><strong>2024 年快手电商泛货架场交易额同比增长 61.3%</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 31 日，快手磁力引擎电商广告产品及流量产品业务负责人孔慧在 2025 磁力大会上透露，电商商家专属的投流营销产品全站推广已经升级到 4.0 版本，通过多场域流量探索、电商全链路分发以及精细化流量调控，实现商家的全域经营。自升级以来，全站推广 4.0 为投放商家带来了 60% 以上的 GMV 增量。同时，2024 年快手电商泛货架场交易额同比增长 61.3%、日均买家数增长 65.7%、日均商家数增长 119%，货架场营销工具「商品卡推广」2024 年日均投放商品数同比增长 189%，成为助力商家抢占新增量的利器。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229955400875394"><strong>阅文短剧宣布开放 2000 部 IP 与全行业共创精品短剧</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 31 日，阅文集团旗下短剧厂牌阅文短剧宣布将进行业务升级，开放 2000 余部网文 IP 打造优质短剧，并发布了首批 300 部网文 IP 名单，号召全行业编剧及制作方与阅文短剧携手共创精品。这也是继去年阅文短剧在阅文创作大会上宣布开放 150 部网文 IP 共创后，再次升级拓展与全行业合作 IP 的数量及题材。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229926627294600"><strong>腾讯混元训练营开营，共创 50 多个大模型应用场景</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 28 日，由腾讯云、腾讯混元联合发起，腾讯学堂联合筹办的首期「腾讯混元训练营」正式开营。来自教育、医疗、金融等十多个行业的 50 家生态伙伴企业学员，通过组队分析场景痛点、拆解场景需求、匹配共建能力的方式，摸排共创出 50 余个大模型可应用行业的场景，并计划以此为基础共同研发相关的大模型应用。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229842411797894"><strong>百度发布端到端语音语言大模型，成本最高降 90%</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 31 日，在百度 AI DAY 上，百度发布业界首个基于全新互相关注意力（Cross-Attention）的端到端语音语言大模型，实现超低时延与超低成本，在电话语音频道的语音问答场景中，调用成本较行业均值下降约 50%-90%。当日，文小言宣布品牌焕新，率先接入该模型，还带来多模型融合调度、图片问答等功能升级。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229906700631429"><strong>孟晚舟年报致辞：华为要坚持长期主义，与潮流同向发展</strong></a></p><p>36 氪获悉，华为轮值董事长孟晚舟在致辞中表示，2024 年，华为全体员工努力应对各种外部挑战，持续提升产品质量、经营质量和运作效率，全年实现销售收入 8,621 亿人民币，经营结果符合预期。其中，联接产业克服行业投资周期低谷，经营结果保持稳健；计算产业得益于提前十年的布局，抓住 AI 机会取得较大增长；终端重回增长快车道，鸿蒙生态正在取得历史性突破；华为云持续优化业务结构；数字能源坚持质量优先；智能汽车解决方案首次实现当年盈利。孟晚舟指出，未来 10 年，AI 算力的需求持续提升，将是系统对系统的巨大机会。华为要坚持长期主义，与潮流同向发展。（界面）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3230036637432960"><strong>2024 年我国数据市场交易规模超 1600 亿元</strong></a></p><p>今天，国务院新闻办公室举行新闻发布会。国家数据局相关负责人表示：2024 年，我国数据市场交易规模超 1600 亿元，同比增长 30% 以上。其中，场内市场数据交易规模同比实现翻番。在公共数据资源开发上，我国数据资源生产总量持续攀升，2024 年同比增幅预计超过 20%。国家公共数据资源登记平台已于 3 月 1 日上线。此外，相关方面正在推动研究制定 41 项数据领域国家标准，组织北京、上海等 18 个城市开展典型技术路线先行先试，加快推动国家数据基础设施规模化部署、系统化应用。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229967710174601"><strong>美国断供致世衞组织资金短缺世衞组织计划裁员</strong></a></p><p>世界衞生组织总干事谭德塞日前在给该机构工作人员的内部电子邮件中表示，在美国宣布退出世界衞生组织，并要求暂停向世衞组织提供资金和资源之后，世界衞生组织已将整体预算削减约五分之一，这也导致该机构不得不减少工作人员数量。裁员也是不得已的选择，世衞组织将首先减少位于瑞士日内瓦总部的高层领导职位，其他地区以及其他级别的职位也将相应缩减。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229983025741189"><strong>中办、国办印发《关于健全社会信用体系的意见》</strong></a></p><p>为健全社会信用体系，中共中央办公厅、国务院办公厅近日印发《关于健全社会信用体系的意见》。意见部署了 23 项政策举措，涉及构建覆盖各类主体的社会信用体系，夯实社会信用体系数据基础，健全守信激励和失信惩戒机制，健全以信用为基础的监管和治理机制，提高社会信用体系市场化社会化水平等 5 个方面。意见指出，构建覆盖各类主体、制度规则统一、共建共享共用的社会信用体系，推动社会信用体系与经济社会发展各方面各环节深度融合，为加快建设全国统一大市场、维护公平有序竞争市场秩序、推动高质量发展提供有力支撑。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229994461347207"><strong>南京：将提取住房公积金支付购房首付款的范围，扩大到购房人的父母和子女</strong></a></p><p>36 氪获悉，南京住房公积金管理中心扩大《关于优化南京市提取住房公积金支付购房款相关规定的实施细则》的实施范围，购房人的父母、子女符合提取条件的，可以申请提取住房公积金支付购房首付款。应优先提取购房人、购房人配偶的住房公积金账户余额，账户余额不足的方可提取购房人的父母、子女的住房公积金账户余额。购房人的父母、子女在申请提取时，应没有未结清的住房公积金贷款，并且未签订住房公积金逐月还贷协议。将该实施细则的实施期限延长至 2026 年 12 月 31 日。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越秀地产：2025 年销售目标 1205 亿，计划花 300 亿拿地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230055750958469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 31 日，越秀地产公布 2024 年业绩，并召开业绩会。</p><p>年报数据显示，2024 年全年，越秀地产实现营业收入约 864 亿元，同比上升 7.7%。毛利率约为 10.5%，同比下降 4.8 个百分点。核心净利润约为 15.9 亿元，同比下降 54.4%。权益持有人应占盈利约为 10.4 亿元，同比下降 67.3%。</p><p>越秀地产在 2024 年的合同销售金额约为 1145.4 亿元，同比下降 19.4%。但行业排名上升。</p><p>根据克而瑞统计，越秀地产在 2024 年年度首次进入地产企业销售榜全国前 10，位列第 8。</p><p>越秀地产董事长及执行董事林昭远表示，公司给 2025 年制定了 1205 亿元的销售额目标，会比去年微增 5.2%，同时计划安排权益金额约 300 亿元去拿地，和去年基本持平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4788,3192" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_6a814432b21446298188ea5e6e5de884@337187376_oswg3372393oswg4788oswg3192_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">业绩会现场</p><p>对于净利润下降，越秀地产管理层解释，一方面是因为公司去年做了 43.9 亿元的资产减值和贬值，另一方面利润率下降是行业普遍情况，希望随着政策推动和市场筑底在今年之后能有所回升。</p><p>对于 2025 年，越秀地产会重点去做精投增量、盘活存量、以收定支，保持一定投资强度，并用精益管理去消除无效成本，核心就是：保业绩稳定，强化经营性现金流管理，优化利润率。</p><h2><strong>01</strong></h2><p>近两年，越秀地产连续在北京、上海、广州等核心城市拿地，成为土地市场上的有力争夺者。</p><p>从年报数据来看，越秀地产有意在向一二线核心城市进行深度聚焦。2024 年，越秀地产在 8 个城市获取了 24 幅土地，全部位于一线和二线城市。</p><p>其中，在北京共获取 3 幅地块，新增土地储备约 54 万平方米；在上海共获取 5 幅地块，新增土地储备约 30 万平方米；在广州共获取 8 幅地块，新增土地储备约 110 万平方米。一线城市新增土储占比超过 70%。</p><p>在销售额的城市占比中，也同步呈现了向一二线城市聚拢趋势。年报数据显示，越秀地产来自一二线城市的合同销售额占比高达 99.3%，一线城市贡献了销售业绩的 50% 以上。</p><p>在业绩会上，越秀地产管理层表示，未来，一方面会继续保持投资强度，把销售额的约 3 成用于拿地，另一方面在城市选择上，会更加聚焦核心城市、核心区域的持续深耕，重点投向北、上、广、深四个一线城市和重点二线省会城市。</p><p>林昭远认为，随着支持性政策的持续落地，市场的信心在逐步恢复，市场和行业对好城市、好地段的价值可塑性有比较乐观的预期，限价等政策之前限制的需求会得到释放，市场价格的带宽会更加宽一些。未来，刚改和改善需求会是通过市场去消化的主流，刚需会主要交给保障端来解决。在市场端，好的地段、好的房子还会有市场。</p><p>林昭远透露，公司预计今年市场会触底。越秀地产售楼处的客流量从去年四季度开始有非常明显的回升，公司在这个阶段加快节奏、加大力度进行了减低库存的动作，并成立了一个专班，将产品、营销、成本组合在一起，进行更高效率的适配，去做「一盘一策」定价策略，希望在 2025 年通过强化投资能力、增强经营能力、提升产品能力、升级服务能力四个方面去做业绩提升。</p><p>2025 年，越秀地产铺排了 2354 亿元可售货源，其中包括 1102 亿元沉淀库存和 1252 亿元新增供货。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>针对市场下行，越秀地产在抓销售回款、优化债务结构和成本两方面发力。</p><p>2024 年，越秀地产的合同销售回款率上升至 87%，实现了经营性现金流净流入 217.3 亿元，比 2023 年的 83.5 亿元大幅增长。</p><p>在融资和债务方面，截止 2024 年 12 月 31 日，越秀地产总借贷规模将至约 1038.9 亿元，较年初略有下降。全年加权平均借贷年利率同比下降 33 个基点，至 3.49%。</p><p>融资成本下降主要是因为越秀地产在 2024 年有比较顺畅的公开市场融资，包括发行年利率 2.61% 的 25 亿元境内债券，贷年利率约为 2.27% 的 18 亿元定向债务融资，并在境外债方面也发行了合计超 40 亿元的点心债。</p><p>年报数据显示，截至 2024 年底，越秀地产在手现金及现金等价物、定期存款、监控户存款、定期存款及其他受限存款总额约为 500.5 亿元，较年初上升 8.6%。剔除预收款后的资产负债率、净借贷比率和现金短债比分别为 68.1%、51.7% 和 2.1 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_7e3b3d18beb84450bfeef94659c230b1@337187376_oswg47548oswg706oswg442_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越秀地产有息负债规模和成本数据 t</p><p>此外，越秀地产宣布年末不派发股息。</p><p>管理层解释，过去 9 年以来，公司一直保持了约 40% 的派息率，2024 年中期股息每股普通股 0.189 港元的金额，对应全年净利润，已经达到了 44% 的派息率，所以期末不再派息。未来会继续按照 30%-40% 的比例进行派息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月美妆个护产品 TOP 榜，哪些宝藏成分值得买？｜世研消费指数产品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230051243408517?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:00:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1240,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_c1c1adb752c3429e86cb9e80a2f05bea@5345065_oswg489405oswg1240oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数监测平台</p><p>本次监测周期内，SK-II 护肤品套装、赫莲娜 HR 黑绷带面霜 50ml 礼盒和可复美胶原棒次抛精华分别以 1.87、1.84 和 1.81 的综合热度指数位列榜单前三名。</p><h2><strong>节日礼赠与换季护理需求双轮驱动，高端护肤聚焦场景化解决方案</strong></h2><p>在节日礼赠经济与季节性护肤需求的双重驱动下，本月高端护肤市场呈现出功效型抗老礼盒的社交属性强化、科技成分驱动的精准修护场景化的消费趋势。</p><p>头部品牌通过技术升级与场景化营销抢占节点红利，如 SK-II 护肤品套装以 PITER 专利成分为核心，叠加限定包装与「焕亮维稳」功效捆绑，既满足情人节礼赠的仪式感需求，又以「一瓶多效」概念回应换季期高净值用户精简护肤的诉求；赫莲娜 HR 黑绷带面霜礼盒凭借 30% 玻色因浓度树立「抗老修护天花板」认知，通过绑定白绷带打造「日夜修护 CP」，精准切入医美后修复与换季敏感双重场景，以「强功效+低刺激」特性满足抗衰群体对安全性与即时效果的极致追求；海蓝之谜强韧修护套装则以「基础维稳+贵妇体验」组合强化品牌壁垒，通过中小样降低尝鲜门槛，既承接换季期敏感肌的强修护需求，又以高复购率印证高消费人群对品牌心智的深度忠诚。</p><p>以上产品热销共同印证：在节日营销与功效护肤的交汇点上，高端市场正从「成分内卷」转向「场景化解决方案竞争」，用户既为科技背书的强功效买单，亦为情感承载的社交价值付费，品牌需以「技术硬实力+情绪软价值」构建双重护城河。</p><h2><strong>个护品类转向精准场景匹配，科学验证与深度适配成消费决策关键</strong></h2><p>从细分品类来看，护理场景精细化趋势深化，推动个护品类向专业化、场景化升级。</p><p>舒客宝贝儿童牙膏瞄准儿童口腔护理场景，以益生菌配方平衡口腔菌群，通过食品级可吞咽设计与卡通 IP 包装，既满足家长对防龋齿功效的核心诉求，又以「安全性+趣味性」解决低龄儿童抗拒刷牙的痛点，折射出精细化育儿时代「分龄护理」与「健康前置」的消费理念；娇韵诗身体护理油则聚焦冬季干燥与身体护理细分场景，以榛籽油等天然植萃成分构建「抗纹紧致」差异化价值，突破传统身体乳基础保湿定位，精准承接女性群体对「功能性成分+全身抗衰」的进阶需求，印证「以油养肤」从面部向身体护理场景延伸的趋势。</p><p>二者共同指向：个护赛道正从「通用型产品」转向「需求-场景-成分」精准匹配的解决方案，用户既追求科学验证的功效保障，亦需要产品与使用场景、使用对象的深度适配。</p><p><strong>榜单说明</strong></p><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_0a38efa9062e4f53a2452535a39b3b80@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数监测平台</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AWE 2025 观察：AI 改造后，家电业会掀起跨界潮吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230001742576774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 18:50:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 1 月底，Deepseek 横空出世，霸榜社交媒体，抢了春节的风头。它是科技互联网圈的热门谈资，往后的日子，更是渗入各行各业。</p><p>&nbsp;当中，家电行业对 Deepseek 尤为积极。人们好奇，从传统迈向智能的家电业，是否会在大模型的赋能下，完成一次真正的「跃迁」。带着这样的期待，3 月中旬，作为行业风向标的中国家电及消费电子博览会（AWE），以「AI 科技、AI 生活」为主题，如期拉开帷幕。超 15 万平方米的场地内，国内外的家电巨头云集，竞相展示各自的最新成果，试图宣告着：AI 时代，我们仍旧立于潮头。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_9197abdc1cee4ad9b7855b9ec0cb3582@6193625_oswg40160oswg600oswg400_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：AWE 官方</p><p>不过，繁荣背后，依然有着不少疑问待解——AI 到底是噱头还是革命？是否所有家电都值得接入大模型？智能家电与 AI 家电的根本差异是什么？通过走访 AWE 2025，我们可以暂时得出结论：就像一束火把，AI 大模型固然使人兴奋，但前路依然迷雾重重，企业仍要在不同方向不断尝试突破。</p><h2><strong>家电再进化</strong></h2><p>1950 年，美国作家 Ray Bradbury 发表了短篇科幻小说《August, 2026: There Will Come Soft Rains》，故事中写到：当 9 点 55 分的钟声敲响，打扫时间到了。此时，由橡胶和金属构成的机械老鼠会飞快地从墙洞窜出，爬满整间房子。它们重重地撞向椅子，转动脸上的胡须，将地毯脱落的绒毛轻揉成团，并吸走隐匿在角落的尘粒。最后，它们回到巢穴，宛如深不可测的侵略者，合上粉色电子眼睛，屋内也变得一尘不染。</p><p>现代人追求效率、便捷，再加上科技蓬勃发展，智能家电在市面上遍地开花。上世纪的幻想，如今已然平常现实，扫地机器人的水平也早就超过了科幻小说的描绘。特别在 AWE 展会现场，你能看到追觅、科沃斯、石头科技等品牌的扫地机器人，携最新技术同场竞技。与往年相比，这些品牌的产品亮点，正由抽象的参数对比，转向大模型带来的体验升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1373,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d23902eb303d4f668a68262a9a1b7851@6193625_oswg411567oswg1373oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：追觅</p><p><strong>这就是 AWE2025 的基调，各种产品都在让「智能」变得更容易感知。</strong></p><p>以电动剃须刀为例，这一诞生于 20 世纪初的产品，到今天已发展百年有余。2022 年，一份第三方行业报告分析「电动剃须刀升级缓慢……入门门槛较低，产业链发展较为成熟……消费者需求主要来自于换新需求」。这种环境下，相关企业将生存策略更多聚焦于运营、设计和营销等方面，科技升级哪怕有，也难以对外展示。</p><p>如何让人看见科技，就成了品牌秀实力的指标。陈列在飞科展台的 U1 电动剃须刀，便是一款「能看见」科技升级的产品。除了分体式设计，用双电机直驱系统重构动机设计，让刀头接近 4000 转左右的高频转速，飞科也推出了「触肤即启」的感应技术——机器的启动关闭，随着刀面触碰皮肤而变化。据工作人员介绍，这样既能避免误触，又提高了安全性。</p><p>同样强调 AI 概念，如果说 AWE 2024 上，三星、海信等品牌侧重改善电视机的性能素质，例如画质提升、节能省电等，那么 AWE 2025 的电视 AI，则多了「内容助手」的味道。</p><p>例如海信，其在内置操作系统中接入 Deepseek，并针对观影、体育、动画、健身等不同场景，配备了专属智能体。用户观影时，若想了解演员或剧情资料，按下 AI 键，系统即可根据实时画面，联网搜索相关内容。「我们还有自建的资料库」，一位工作人员透露，「比如动画片，我们需要找到版权方取得授权，才好对角色做商业复刻。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="955,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_91bd4e45c746453aa8f3d65f5d5d4e2a@6193625_oswg305614oswg955oswg535_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：海信展馆现场拍摄</p><p>传统意义上，电视仅充当「播放器」角色，技术通常围绕「更清晰、更艳丽、更好听」来迭代，但 AI 大模型打破了这一局限，电视得以从「播放器」向「统计员」转型，企业的价值不只是卖硬件，更来自积累的内容和行为数据。</p><p>谁更深入立体地了解消费者，谁就能在消费市场立得更稳。</p><h2><strong>AI 的不同探索</strong></h2><p>这一点在厨电领域同样体现明显。</p><p>对国人来说，吃很重要，涮、煎、蒸、煮、汆、炖......很多汉字被用来描述烹饪方式，即便快节奏的当代，做一顿好饭也非易事。你先得穿梭于市场商超采购食材，根据新鲜度、品质与个人喜好精挑细选，再一一洗净食材，切菜、开火、调料搭配……一顿饭下来，耗时耗力。</p><p>食物不只是商品，也是一种场域，牵涉着一切。除了农业、工业、运输业与服务业，里头也蕴含着环境、文化、社会等人文领域。到如今，AI 大模型也卷入其中。</p><p>尽管大家对 AI 厨电理解不一，业界也无统一标准，但这并不妨碍各家品牌在 AWE 2025 展示着 AI 对「做饭」这件事的改造——将饮食文化与健康管理融合，把复杂流程拆解简化，让自己成为一家「内容提供商」。</p><p>3 月 20 日，老板电器在 AWE 现场发布了「食神大模型」，结合老板电器高级副总裁周海昕的发言，36 氪观察到，接入 Deepseek 的「食神大模型」，侧重于体验——提供做饭过程中的情绪、文化等人文支撑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1121,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d34a05fe95d54914b5d148751828f722@6193625_oswg327430oswg1121oswg749_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">老板电器在 AWE 现场的发布会，图源：老板电器</p><p>它可以识别复杂指令，为用户推荐个性化菜谱，进行烹饪指导，还能通过面部识别健康状况、分析体检报告来为用户生成健康膳食规划。而「食神大模型」的研发，结合了 2TB 的公域与私域知识库，以及老板电器 46 年沉淀的烹饪垂直领域数据。</p><p>「如果用游戏来理解，我们还为用户配置了一个本地文件」，周海昕对 36 氪说到，「它会记住和你的交流、饮食偏好，一开始可能会推荐通用菜谱，到后来，它会越来越懂你，如果你爱吃甜的西红柿炒鸡蛋，那么它会给你推荐南方菜系。」</p><p>同样主打 AI 大模型，万得厨的动作更显激进，想用一台带有大模型的烹饪智能体，解决绝大部分家庭饮食需求。为了证明这点，品牌运营中心总监王宁展示了机器做出的牛排、鳗鱼等菜品，有试吃者表示，「不太能分辨出机器和人工的区别。」</p><p>通过交流，36 氪发现万得厨的解题重点在于「简化饮食链路」——将做饭简化为「健康检测-膳食推荐-食材配送-智能烹饪」四个场景，再通过自研的「祝融大模型」将各个步骤串联，在一台机器实现健康管理，食谱规划、食材购买与烹饪。「我们想打造从农场到餐桌的可溯源食品供应链，既保障了食品安全，也能满足千人千面的需求，反向推动行业更新。」王宁说。</p><p>值得注意的是，借助摄像头等传感器，以及 4D 超感控温技术，万得厨还实现了机器内部区域各自控温的效果，以确保不同食材都能得到适宜温度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1507,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_4d105f4f30834a9f9234b4afc974c24f@6193625_oswg343948oswg1507oswg849_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：万得厨</p><p>关于 AI 厨电是否会像电脑、手机那样每年都要硬件升级，工作人员谈到：「现在（万得厨）产品已经囊括大部分家庭烹饪场景，而做饭本身不会有太大变化，所以，未来我们更多针对软件、模型和内容这些方面更新。」</p><p>在 AWE N1 展馆，方太展区已将「具身智能」的厨电产品初步落地。就像人类婴儿通过摔倒学习行走，具身智能也是类似逻辑，让 AI 借助「身体」与环境的一次次互动，来获得经验，打造数据库，从而完成或简单或复杂的任务。</p><p>接入 Deepseek 的方太 ACS 2.0 全景自动烹饪系统，搭配了实时感知环境的 3D 全感知机械臂，在 AI 的指令下，它能够主动协同厨电产品，挑战「无人下厨」，完成明火烹饪，甚至整理灶台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1365,1001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_f1ed380d18f147b089153fa557c41d00@6193625_oswg489537oswg1365oswg1001_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方太展台，图源：雷科技</p><p>对于想要享受过程的人来说，借助各类传感器及它们的「神经中枢」AI Genie，用户在使用方太产品时，可以一边实时了解烹饪进程及状态，一边从 AI 处获得即时语音烹饪教学。「烹饪步骤比较复杂，有时候翻炒次数或油温不够，都会对菜品造成影响。而我们（的产品）可以实时分析视频解决这些问题。」工作人员补充说，「小白用户还是希望能从做饭获得成就感的。」</p><p>事实上，围绕家电产品是否有必要接入 AI 大模型的讨论很多，不少声音都认为，有些品类只是蹭热点，它们使用场景简单、无需复杂过程，接入 AI 大模型未免大材小用。但在 AWE 现场可以表明，至少在厨电领域，AI 大模型正为做饭带来另一种可能。</p><h2><strong>数据才是家电企业的核心竞争力？</strong></h2><p>当 AI 不再高不可攀，各家企业纷纷加入 AI 竞赛，应用层面上，所有玩家的科技点不相上下时，如何做才能在激烈竞争的市场中脱颖而出？</p><p><strong>答案或许藏在「集客能力」——用 AI 深度连接更多消费者。</strong></p><p>过去，实体门店数量直接决定了品牌的吸引力，门店越多，消费者接触产品越方便，互联网时代，内容平台逐渐变为更重要的流量入口。例如 Meta、Tiktok，它们靠海量 UGC 内容吸引用户，最终跨界电商，重塑零售业格局。AI 时代，内容不再稀缺，优质内容和更理解用户，成了企业努力新方向，这离不开数据的收集整理与对 AI 的研发调教。</p><p>除了 TOC 品牌，AWE 现场还有 AI 领域的技术提供商。专注 RTC/RTE（实时音视频传输技术）的声网便是一家，该品牌的场馆内展示着对话式 AI 开发套件——帮助开发者在虚拟陪伴、口语陪练、智能客服、智能硬件等场景中，快速部署 AI 实时语音交互产品。「与传统 AI 不同，我们（的产品）实时性很高，允许随时打断，可以真人一样跟它对话聊天。」</p><p>作为与小米、华为等大厂达成合作，也是音视频数据源入口的企业，当被问及 AI 家电的未来发展时，工作人员表示：「目前来看，打造理想中的 AI 家电生态，还存在不少难题，比如家中产品来自不同品牌，得抽象出个统一的管理平台去控制，这需要一个实力强大，又有行业威望的组织牵头。同时，对数据源的归属权又要达成共识。」</p><p><strong>对家电行业来说，运营、联合搭建生态环境，提供恰当且直击人心的内容与服务，可能将愈加重要。未来，人们选择家电不是选择产品本身，而是完整的售后服务链。</strong></p><p>另一方面，AI 带来的化学反应，或许还会让行业间的边界逐渐消失——电视品牌转型 Netflix，电动剃须刀品牌进军男士护肤；厨电品牌冲击本地生活巨头……因为家电最能接触到人们的日常生活，AI 则让家电汇聚了千万家庭数据，涵盖了各种可能的消费场景，从而精准匹配「人」与「商品」。</p><p>当然，这只是一种猜想，也许很多年后，真正成熟的 AI 家电又是另一种面貌。不过这不重要，如同 10 多年前的智能手机时代，新的产品总会被质疑、误解，但恰恰也是这些尝试，带来了产业爆发。AWE 2025 不是答案，是一道入口。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>千寻智能韩峰涛：到 2025 年底，投资人会更看好具身智能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229580146195587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 18:43:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_c0dfe2158a7649fe9cea1324b60860a9@594936739_oswg1211464oswg1080oswg1920_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：智能涌现</p><blockquote><p>涌现（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一个关键现象：当模型规模扩大至临界点，AI 会展现出人类一般的智慧，能理解、学习甚至创造。</p><p>「涌现」也发生在现实世界——硅基文明一触即发，AI 领域的创业者、创造者，正在用他们的智慧与头脑，点亮实现 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新旧生产力交替之际，《智能涌现》推出新栏目「涌现 36 人」，我们将通过与业界关键人物的对话，记录这一阶段的新思考。</p></blockquote><p>「为什么机器人这么火，但是落地的应用却那么少呢？为什么机器人的销量总是上不去？」</p><p>2023 年 6 月 30 日，还是珞石机器人 CTO 的韩峰涛在知乎上发表的万字长文《当机器人拥抱大模型》中提出这些疑问。<strong>文中，韩峰涛意识到机器人可用性差、渗透率低的根源在于智能水平不够，并找到了 AI 大模型——这个能够解决机器人智能问题的最终答案。</strong></p><p>数月后，韩峰涛离开珞石机器人再创业，方向是「具身智能」。</p><p>韩峰涛找到了高阳。高阳博士毕业于有着「具身智能大本营」之称的伯克利大学，在计算机视觉和强化学习有多年研究经验，目前是清华交叉信息研究院的助理教授和博导。</p><p>一个是机器人硬件行业的老兵，期待机器人可以借助 AI 觉醒智能；一个是研究 AI 十多年的科学家，希望 AI 能够赋能物理世界，韩峰涛与高阳两人一拍即合，千寻智能就此创立。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2270,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_373b46867a6646bba49af153e75c1b24@594936739_oswg380538oswg2270oswg1024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">千寻智能公司前台 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;来源：作者拍摄</p><p><strong>两个技术出身的创始人，给千寻智能赋予了浓郁的「理工男」气质。</strong></p><p>千寻智能位于西二旗软件园的办公室，前台并无过多的装饰，最吸睛的则是一台自家的人形机器人正在门口进行调试。</p><p>从创始初期几个人的团队，到现在将近 60 人，公司规模的快速扩张让办公空间略显局促，工作日里，会议室几乎全满，采访当天甚至很难找到空闲会议室。</p><p>在这样极简的办公空间中，韩峰涛在与《智能涌现》采访中应景地说道<strong> 「这是我二次创业，资金使用效率在业内是很高的。」</strong></p><p>可为了招揽人才，千寻智能也可以不惜重金。</p><p>前不久，千寻智能挖来前字节跳动 AI 技术专家解浚源，担任具身智能部负责人。在韩峰涛看来，实现具身智能需行业最优秀的人才，这些人才很贵，但值得花钱。</p><p>我们也和韩峰涛聊到眼下投资机构对具身智能的复杂情绪（采访发生时，朱啸虎对具身智能的「看空」言论还未出现）。赛道虽火，但投资机构对于其中的智能化、商业化前景，仍无共识。</p><p>「到今年年底，他们肯定就看好和相信了。」韩峰涛对《智能涌现》自信地说道。</p><p>回顾第一次创业的历程，韩峰涛形容那是「拿着锤子找钉子」，主要是为了用上毕生所学的知识；第二次创业，韩峰涛想要回归到最真实的市场需求——解决机器人的智能问题，提高机器人的泛化能力和可用性。</p><p>同时，韩峰涛还学会了更有效率地「花钱」。他的经验是，公司经营最大的浪费来自于「重做」，要避免这个问题，管理层对于要落地的方案必须深度思考、精雕细琢，还要坚守战略定力，把钱花在公司上下都同意的一致目标上。</p><p>当下，具身智能公司正扎堆发布人形机器人新品，步伐快的，则忙着送机器人进工厂和商业门店，它们也被外界和媒体更多地关注和讨论。</p><p>千寻智能则奋战在另一条跑道上。千寻既做软件，也做硬件，但把更多精力投向了具身智能模型研发。韩峰涛一直坚持的观点是<strong>「如果一家做机器人本体的公司不做具身智能模型，它也不知道什么是好的硬件。」</strong></p><p>「我们目前在模型训练和机器人本体研发上的精力分配，大概在 8:2。<strong>如果一家具身智能企业的目标是达到 GPT3.5 的水平，企业的主要精力应该放在模型能力上。</strong>」韩峰涛表示。</p><p>具身智能是全球顶级的科学家和专业人才努力攻克的前沿问题。它代表着人类在 AGI 之外的另一个终极梦想——让机器人像人一样通过交互、感知和行动自主执行各类复杂任务，帮助或替代人类。</p><p>正因「终极」，通用具身智能一度并不被投资机构所相信和认可。与 AI 大模型相似，这是个大胆的、长周期的、不确定性高的赛道，<strong>直到 2024 年 10 月美国具身智能公司 Physical Intelligence（以下简称 PI）的一场发布会。</strong></p><p>在发布会展示的 demo 中，PI 把叠衣服做到了基本实用化的水平，实现了机器人前所未有的泛化能力，这让很多投资机构、从业者们看到了通用具身机器人的希望。</p><p><strong>PI 的新模型发布成为里程碑事件。</strong>具身智能领域此前存在着多条的不同的技术路线，它们开始逐渐向 PI 的「统一端到端大模型路线」收敛。</p><p>具身智能赛道在一级市场的热度也在 PI 的发布会之后飙升，成为继大语言模型后新的投资热门赛道。2024 年 10 月至今，国内的星动纪元、星海图、自变量机器人、它石智航等多家具身智能创业公司拿到数亿元的新一轮融资。</p><p>千寻智能也是其中之一，它于近期完成 5.28 亿元 Pre-A 轮融资，投资方包含了阿美旗下 Prosperity7 Ventures(P7)，招商局创投、广发信德、靖亚资本、东方富海、华控基金等。</p><p>今年 3 月中旬，千寻智能对外披露了 Spirit v1 VLA 模型一镜到底叠衣服的 demo（样片）视频，复现了美国公司 PI 的泛化操作能力。这也是公司自成立以来取得的最大的阶段性技术成果。</p><p>韩峰涛承认通用具身智能的实现还很远，但他并不担心在短期内会遇到瓶颈。</p><p>「<strong>具身智能跟大模型一样也存在 Scaling Law，模型能力主要取决于数据的质量和数量。</strong>而在目前行业内高质量数据很少的情况下，以 PI 为代表的厂商已经达成了不错的效果。未来随着数据质量提升和数量增加，模型能力还将持续提升。」 他对智能涌现表示。</p><p>要对人类产生价值，结出商业化果实，也并不需要全能的具身智能。韩峰涛认为，未来 2-3 年具身智能就可以在一些细分场景落地和商业化，从而让企业发展和融资更加可持续。</p><p>在我们的采访和知乎的万字长文中，韩峰涛都提到了刘慈欣的小说《朝闻道》。</p><p>在这个短篇小说里，原始人因为仰望星空的时间超过了某个预设的阈值，而触发了外星高级文明——宇宙排险者的警告。因为在高级文明看来，当生命意识到宇宙奥秘的存在时，距它最终解开这个奥秘只有一步之遥了。</p><p>韩峰涛觉得同样的哲理也适合当下的具身智能赛道。「经过半个多世纪的发展，今天的机器人产业也许正迎来仰望星空的那一刻。」他在文末抒情地写道。</p><p>以下是《智能涌现》和千寻智能创始人韩峰涛的对话。内容略经编辑：</p><h3><strong>「具身智能的价值很快会成为共识」</strong></h3><p><strong>《智能涌现》</strong>：对于具身智能，投资机构好像还有比较大的分歧，真格戴雨森说通用人形机器人还太早，Coatue 报告里提到具身智能可能不会有 ChatGPT 时刻。你怎么看？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>我觉得<strong>到今年年底，他们肯定就看好和相信了。</strong></p><p>就好像部分投资人原来的态度是「不投大模型，中国大模型公司没戏。」但是 DeepSeek 火了之后态度发生很大改变，甚至不在意估值也希望参与其中。</p><p>第一个，这些投资人此前没看到中国企业能把东西做出来；第二个，从技术发展来看，具身智能已经具备落地的基础技术能力了，只是产品形态定义，目标人群，包括技术开发还要再完善一些。</p><p><strong>要开发一个通用人形机器人还很远，但未来 2-3 年具身智能就可以在一些细分场景落地，</strong>但不一定放在人形这个形态上。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：你说未来 2-3 年具身智能就可以落地。能举例说明一下哪些细分场景吗？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>比如说叠衣服的场景，服装厂、洗衣房都需要叠大量的衣服。我在上一家公司处理过这个需求，原先的工业机器人解决不了，但具身智能大模型可以，至于负责执行的本体是不是人形无所谓，能解决问题就可以。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：所以具身智能和人形机器人是两回事，并不是同步发生的。</p><p><strong>韩峰涛：</strong>对，<strong>人形机器人和具身智能是两个不同的方向</strong>：人形机器人更强调本体的形态，而具身智能则不局限于人形机器人，更注重模型能力和 AI 能力。</p><p><strong>在具身智能的概念中，机器人可以呈现多种形态。</strong></p><p><strong>《智能涌现》</strong>：你担心具身智能下一步的智能提升遇到瓶颈吗？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>我觉得不会。第一个，叠衣服已经是一个非常难的操作了，如果具身智能可以叠好衣服，那其他很多任务都可以完成得非常好，未来肯定会解锁越来越多能力。</p><p>第二个，<strong>具身智能跟大模型一样也存在 Scaling Law，现在的模型能力主要取决于数据的质量和数量。</strong></p><p>目前行业内具身智能的高质量数据还很少，在比较少的情况下已经取得了很不错的效果。而我们非常明确预见到，具身智能数据的质量和数量还会大幅增强、增加，在此基础上，模型能力肯定会变得更强。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：相比 AI 大模型公司，具身智能大模型公司拿到的融资额要少。是不是做具身智能大模型不怎么烧钱，可以花的少一些？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>融资金额和发展阶段是密切相关的，AI 大模型已经发展 7、8 年了，具身智能大模型才一年多，融资金额肯定不如前者。具身赛道现在融的这些钱是不够的，未来肯定还要再接着融资。</p><p>从花钱金额上来说，<strong>做具身智能大模型可能不像 AI 语言大模型花那么多钱。</strong></p><p>一方面，AI 大模型当初踩的坑、积累的经验，我们可以借鉴学习，比如怎么做工程化、怎么培养人才，这就能省不少钱。另一方面，<strong>具身智能需要的算力少</strong>，因为模型规模小，我们目前规模在 10B 以内。</p><p>就千寻来说，这是我二次创业了，资金使用效率在业内是很高的，我们第一个模型只花了很少的钱，但是取得了不错的效果。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：美国具身智能公司的估值更高，资金更多，要与其竞争，是不是得走性价比路线，像 DeepSeek 一样？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>是的，从全球竞争来看，中国具身智能企业肯定还是要讲性价比，得用中国相对比较好的工程师团队、供应链团队、工程化技巧，才能追赶。</p><p>对于千寻的发展阶段来说，目前我们融资的情况比较乐观，也足够支撑我们技术的快速迭代。</p><p>具身智能的未来肯定是在中国。因为中国的硬件、供应链、采集数据工人的工资都更便宜；中国的应用场景非常多。在数采几百几千台的时候，中美可能还能 PK 一下。</p><p>如果我们建设一个 1 万人、10 万人的数据工厂，或者采用众包的方式去采集数据，美国肯定是比不过的。</p><h3><strong>「无论在商业还是技术上，优秀的具身智能企业一定是软硬件都做的。」</strong></h3><p><strong>《智能涌现》：</strong>你离开珞石机器人，再创业为什么选择了具身智能？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>第一次创业做工业机器人，我觉得是拿着锤子找钉子，我是学机器人控制的，所以上一家公司就是搞机械臂。但这次不是，第二次创业我觉得要回到市场的真实需求，创业的机会来源于哪里，以及市场上需要什么样的产品。</p><p>具身这个赛道创业的机会来源于 AI 的进步，AI 语言大模型、图像模型，包括一些视频生成都是在虚拟世界。自然而然，在虚拟世界取得成功之后，AI 肯定是要蔓延到物理世界的。所以这次创业的核心推动力还是 AI。千寻智能的核心业务就是具身智能大模型。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：千寻会自研机器人硬件吗？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>当然。对于一个软硬一体的产品，只做软件肯定不行。从商业化闭环上来说，行业再往后走的时候，如果只有软件就很难卖出去，没有营收，就没有办法支撑你企业未来的发展。</p><p>第二个在技术上，目前我们通过一些网上的视频以及自己的数据工厂的数据来训练模型。但<strong>未来模型的进化取决于我们卖出去的产品收集到的、真实的场景里边的数据</strong>，这些数据会帮助模型持续进化。</p><p>如果没有自己的终端硬件产品，就拿不到这些数据。<strong>在自动驾驶行业，大家已经看到只做软件的弊端了。</strong></p><p>所以无论从商业上还是从技术上，一个成功的或者有潜力的具身智能企业，一定是软硬都做的。</p><p>反过来，<strong>如果一家做机器人本体的公司不做具身智能大模型，它也不知道什么是好的硬件</strong>，它可能会做好的零部件，但不知道什么是好的整机。不知道什么样的硬件设计和迭代方向适合具身智能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_4abb8b00178d4b80b7c2447f8e6e1c1d@594936739_oswg2677713oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">千寻智能的机器人本体 &nbsp; &nbsp; &nbsp; 来源：作者拍摄</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：你怎么看宇树最近这么火，它在很多人看来是家硬件本体公司。</p><p><strong>韩峰涛：</strong>宇树爆火给偏硬件的公司肯定是带来一波红利。但是，<strong>机器人要走向通用和全能，核心不在硬件。</strong></p><p>硬件火了之后，大家首先会追问这个机器人能做什么，就会发现具身智能的问题不解决，绝大多数事情还是做不了。稍微冷静下来之后就会发现，机器还是很笨，还得依赖于大脑的突破。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：机器人本体部分，千寻智能见长的是什么？是手还是足？</p><p><strong>韩峰涛：本体部分我们是上半身见长。我们的具身模型和硬件都更关注于操作，主要是机械臂和灵巧手这些。</strong></p><p>千寻的目标是未来十年让 10% 的人拥有自己的机器人，我们想让机器人去帮助人干活或者代替人干活，干活其实主要是靠上半身。身体的移动方式对干活有影响，但不关键。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：现在具身智能发展的瓶颈在什么地方？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>我们觉得是人才短缺。高阳之前说过一个观点，<strong>三年内人才将成为具身智能关键瓶颈。</strong>因为技术和 know-how 在快速迭代，你必须得找到一流的人才能加快认知迭代和技术迭代的进程。</p><p>具身智能赛道处于一个无人区，虽然技术路线大致确定了，但到底将来往哪个方向走，里面还有很多小的点。这需要在最前沿的聪明的、优秀的人才来完成。</p><p>回顾深度学习从 2012 年到现在的发展历程，<strong>几乎所有大的进展都是当时在研究这个方向的优秀博士研究出来的</strong>，等于是高校课题直接促进了产业化的进展。所以对于校招，我们就盯着中国一流的前几个高校的优秀博士，研究方向做计算机和人工智能的。</p><h3><strong>「具身智能 Scaling Law 还有很大红利，模型能力将持续提升」</strong></h3><p><strong>《智能涌现》：</strong>具身智能大模型存在一些技术路线的分歧，有的相信端到端模型，有的相信大小脑分层，还有语言系统和感知系统等不同模块，千寻智能采用了什么样的路线？</p><p>韩峰涛：我们是没有区分大脑小脑的，就直接一个<strong>端到端大模型 VLA (Vision Language Action)，语言、图像、动作都在里面。</strong></p><p>考虑到这个模型要跑在机器人上，端侧的算力有限，如果语言部分太大，运行速度就没那么快，会影响机器人反应速度。我们就需要做个取舍，在机器人端侧放一个小的语言模型，大概 3B 到 7B，我们基本上用开源的已经训练好的语言模型。</p><p><strong>模型大小，取决于你需要这个模型对环境的理解有多深。</strong>如果机器人干个简单任务，我们就跑端侧的小模型，加上动作这部分，加起来总共是 10B 以内的 VLA 模型就行了。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>我发现现在越来越多具身智能企业开始讲「端到端」了，这已经是行业共识了吗？</p><p>韩峰涛：是的，行业的技术路线已经相对收敛了。触发因素是<strong>去年 10 月美国公司 PI 的新模型，它把叠衣服这件事做到了基本达到实用化的水平，这是个很大的技术进步，是里程碑式的事件。</strong></p><p>在 PI 之前，具身企业的 demo（样片）都是一些很简单的抓取。类似叠衣服这种连续的、长程的、对于复杂对象的操作，原来的具身智能一直实现不了。而 PI 的训练方法，就是端到端大模型 VLA。</p><p>顺便提一句，PI 的两位主要创始人是我们联合创始人高阳的师兄，他们同一个导师。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>你们对具身智能的物体识别准确度，目前要求高吗？</p><p>韩峰涛：看场景要求吧，一般来说，具身智能模型对于识别的精度、准确度要求比自动驾驶要低一些，比如让机器人拿个纸巾，识别错了再抓一次也可以，不会像自动驾驶一样酿成交通事故。当然我们肯定会持续提升它的识别度。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>你们现在怎么训练具身智能大模型？</p><p>韩峰涛：千寻<strong>现在训练具身智能大模型，跟训练大语言模型的范式和方法基本是一样的。</strong></p><p>先用质量没那么高，但多样性很好的海量数据做预训练，让模型对世界有一些基本认知，但这个阶段直接干活精度还不够，所以需要高质量数据做微调，微调完之后再通过强化学习提高成功率。这个过程对应于大语言模型的预训练、SFT(监督微调) 和 RLHF（强化学习）。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>预训练和微调分别用什么数据？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>预训练用大量的互联网上人类干活的视频，比如 YouTube 和爱奇艺这些，数据质量可以差一点，但一定要大，多样性一定要好；微调就用高质量数据，我们用的是真实的遥操作数据，是在数采工厂真实采集出来的。</p><p>举个学游泳的例子，可以先看视频去了解基础的姿势也就是预训练，再请的游泳教练手把手教学也就是高质量数据微调，最终学会游泳。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>有的厂商用仿真数据，这类数据质量怎么样？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>每种数据源有自己的优缺点。视频数据量很大但精度不高；遥操作数据精度很高，但量不大。仿真数据的特点是比较易得，但精度不太好。我们也用仿真，把视频和仿真用在预训练。</p><p>总体来说，<strong>现在没有任何一种单一数据可以支撑大模型的训练。最合理的方案是把不同数据用在不同的训练阶段。</strong></p><p>仿真数据对于刚性物体模仿的还可以，适合训练对刚性物体的抓取。但对于柔性物体，比如叠衣服场景，衣服动了怎么变形和运动，仿真数据的可用性不行。</p><p><strong>《智能涌现》：</strong>有一些厂商，如智元机器人开源了一些数据库，这些数据其他家可以用吗？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>这类数据可以拿来做预训练，但不适合做微调。</p><p>在当前阶段，<strong>数据质量和硬件是强相关的</strong>，别家在他的硬件上采集的数据，在千寻的硬件上不能直接用，因为包括数据采集的频率、位置、精度、末端执行器规格等都不一样。</p><p>这也是为什么我说，好的具身智能企业，一定要软硬件都做，因为它是软硬联合优化的。</p><h3><strong>「具身智能 2-3 年可以落地应用，但汽车整机厂不是合适场景」</strong></h3><p><strong>《智能涌现》</strong>：有些事情传统工业机器人可以做得很好，为什么现在还是用具身机器人来做，比如在特斯拉工厂搬电池。</p><p><strong>韩峰涛：</strong>原来的工业机器人和现在具身智能的核心差异，在于具身智能有能力理解环境变化并调整动作。但传统工业机器人不可以，它是被编程写死的，只能几年如一日的重复动作。</p><p>就搬东西来说，搬运物品的位置、形状发生了变化，传统工业机器人不能自己调整，但具身智能可以。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：特斯拉让人形机器人搬电池，这个场景是真实的需求吗？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>是真实存在的需求。不同产线的锂电池的规格、摆放的姿态、位置可能都不一样，所以工业机器人没法处理。但是<strong>商业上不一定算得过来账，人形机器人价格太高，用人工可能效率更高、更便宜。</strong></p><p><strong>《智能涌现》</strong>：前段时间有个很热的话题：人形机器人进汽车工厂。你怎么看人形机器人进汽车工厂？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>首先从商业化这个角度，<strong>汽车主机厂（即整车厂）其实不是一个特别好的客户</strong>，因为原来主机厂的自动化程度已经非常高了，那里面虽然说有不少工人，但工人操作复杂，用机器人或者自动化非常难替代的，不适合机器人早期落地。</p><p>相反，汽车零件厂，例如电池厂是更好的落地场景，用人更多，工序简单。</p><p>具身智能产业才刚刚开始，人形机器人硬件也刚刚开始，两个非常早期的技术融合一块，去干一个非常复杂的事，这非常难。所以汽车主机厂不是很好的落地场景，马斯克自己造车，所以机器人在自己工厂用，但国内很多人跟随这么做，我觉得是没搞明白。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：有机构提出了具身机器人落地的先后顺序，认为技术难度上 to G 小于 to B 小于 to C，你怎么看？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>从技术难度上确实是，G 端政府可能更多是支持行业和企业发展，给一些示范项目，可能会选一些相对比较封闭的场景，对安全性要求没那么高。</p><p>To B 的工厂场景也是相对固定，但 to C 的场景因为每家的装修都不一样，环境更加复杂，所以难度也更高。</p><p>但是从市场规模来说，C 端大于 B 端大于 G 端，所以在选商业化目标的时候，要综合来看，平衡好落地难度和市场空间。</p><p><strong>《智能涌现》</strong>：具身大模型成熟并且可用之后，通用人形机器人是不是就可以实现了？硬件上还有哪些卡点？</p><p><strong>韩峰涛：</strong>对于当前来说，<strong>比较成为卡点的有灵巧手、双足的高动态性能、外界抗扰能力、续航能力，然后一些力传感器、数据传感器、电子皮肤这些其实都是卡点。</strong>而且这些卡点都不是 AI 进步可以解决的。</p><p>人形机器人要向上突破，是卡在材料、电机功率密度等一些基础学科问题上。具身智能向上突破，是卡在模型能力上。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安卓关了一扇门，谷歌要为自家 AI「神挡杀神」？| 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225981868391555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 17:33:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>3 月 27 日，有媒体报道，谷歌决定停止安卓开源项目（AOSP），直指谷歌将「闭源」安卓，直接给国内的科技圈投下了一枚深水炸弹。</p><p>不过，这一说法并没有得到谷歌方面的确认。在美国科技媒体 Android Authority 的一篇报道中，谷歌否认了「闭源」这一简单粗暴的说法。</p><p>开源中国董事长马越向 36 氪表示，正确的理解应该是，未来安卓系统将不会遵循 OSI（开放源代码促进会） 所定义的开源方式去运作，而是以一种<strong>「商业化代码开放」</strong>的方式去运行。也就是说，<strong>安卓不算是「闭源」，而是不再向没有获得谷歌授权的伙伴开放。</strong></p><p>多位行业人士表示，安卓的这一变化，没有明显的政治推动迹象，更像是一项基于谷歌现状做出的商业决定。</p><p>从短期来看，这一调整暂时不会对大的硬件厂商、终端用户产生太大影响，但在不久的将来，谷歌的这一决定，或许正在隐秘动摇过去安卓和苹果生态两极抗衡的格局，也潜藏着谷歌在 AI 时代的野心。</p><h3>安卓开源，吃力不讨好</h3><p>在过去，安卓一直以来坚持双线开发的模式，先由内部开发，再对外部开放。</p><p>这种内、外部双线并行的模式，帮助谷歌严格把控质量，<strong>确保系统运行的稳定性、可靠性</strong>。与此同时，谷歌得以保证项目运行核心的纯净，避免外部开发者对核心过多染指。</p><p>更重要的是，这种相对开放的双线开发模式，在过去十几年里令谷歌得以与苹果封闭的 iOS 生态相互抗衡，快速聚拢了一个庞大的软硬件生态。</p><p>只是，这种模式实际运作时却带来了不少麻烦。比如，当内部和外部的开发进度不完全一致时，谷歌就需要投入额外资源，协调开发进度，<strong>解决代码冲突</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_2275398b33db4942b77e251cdbaeac8b@1199336245_oswg15717oswg800oswg450_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AOSP</p><p>在手机市场充分成熟的当下，这种双线并行的开发方式不仅无法带来过去那般的高增长，还衍生出种种困扰，比如高维护成本、低开发效率等等。因此，<strong>这种吃力不讨好的开发模式难以避免被抛弃的命运。</strong></p><p>而在过去几年，为了投入 AI，谷歌的资本开支持续高企。根据财报数据，谷歌 2024 年年全年资本支出达到 750 亿美元，其中第四季度更是同比激增 52%，<strong>花钱的速度远远高于其赚钱的速度。</strong></p><p>为了给 AI 投入让路，其他部门的支出都在持续收缩，其中，安卓的部门在 2025 年年初已裁员 15%。而砍掉 AOSP 外部分支，也是为了省钱。根据谷歌方面的数据，为了维持 AOSP 这一全球最大的开源项目，谷歌去年的花费<strong>高达 8 亿美元</strong>。</p><p>从商业的角度，谷歌的这一项调整完全是意料之内。「<strong>过去一众开发者对于谷歌是帮助，但现在人家可能认为是噪音」，马越表示。</strong></p><h3>大厂安全，小厂跌倒，利好鸿蒙</h3><p>大部分终端厂商长久享受安卓的好处，但当它不再开源，对下游一众硬件厂商的影响如何？</p><p>在过去，手机厂商们基于安卓做了二次开发，打造各自的操作系统（包括 OPPO ColorOS、vivo OriginOS、小米 HyperOS 等等）。</p><p>多位手机行业人士向 36 氪表示，安卓的调整，并<strong>不影响各类手机操作系统的正常使用、后续更新</strong>——这些手机厂商早已获得 GMS，是安卓的授权伙伴。</p><p>大硬件厂商暂时岿然不动，散兵游勇就没那么幸运了。</p><p>除了手机，全球大量终端（XR、AI 硬件等等）也同样基于 AOSP 进行二次开发，这些厂商并未获得谷歌认证。一位行业人士表示，未来小的开发者、小硬件厂商如果不乖乖向谷歌交授权费用，眼前只有三条路——</p><p><strong>要么停留在安卓老版本，意味着无法更新最新技术。</strong></p><p><strong>要么自己投入更大的资源自主开发操作系统。</strong></p><p><strong>要么只能彻底转向其他的解决方案（比如鸿蒙的开源项目 OpenHarmony）</strong>。</p><p>停留在旧版本，无异于将产品抛弃在商业竞争洪流；开发操作系统任重道远，零散的小开发者们难以完成，显然第三条路更稳妥些。</p><p>一位鸿蒙开发者表示，国内大部分厂商在鸿蒙系统上有了一定的战略布局，但是否真正迁移进鸿蒙系统，过去观望者众多——鸿蒙生态系统的成熟度、适配与迁移的成本、地缘政治因素，都是令大家犹豫的关键因素。</p><p>而安卓如今的这项调整，无异于釜底抽薪，接下来也或将间接加速鸿蒙普及<strong>。</strong></p><h3>或许，AI 才是终极目的</h3><p>当安卓不再向大多数玩家开源，短期内杀伤力有限，但行业内则传递出一丝担忧。</p><p>前述开发者向 36 氪表示，安卓此时大搞「简约版本安卓」，革「华强北」山寨机」们的命，在手机格局既定的当下完全没有意义，谷歌的主要目的或许不仅仅是节约，更有可能是希望通过给安卓「造墙」，巩固安卓话语权，为谷歌的 Gemini 大模型的服务找入口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1540,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_e3f5ef17e8d3452bbe4e0a8c4ff29e6e@1199336245_oswg185599oswg1540oswg914_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Gemini 大模型</p><p>马越向 36 氪抛出一个例子——「未来苹果手机后台是调用 deepseek？还是 BAT 的大模型？」</p><p>他表示，「当然是苹果想换掉谁就换掉谁，计费模式也是底层操作系统控制的，一切控制权完全在苹果手里」。</p><p>同样的道理，未来变得越来越封闭的谷歌，也很有可能通过掌握操作系统这一入口，进而牢牢控制住其上的所有应用，在人工智能时代控制住<strong>模型调用权，和商业模式的设计权。</strong></p><p>如今，手机厂商们与安卓的关系也在发生微妙变化。当虎视眈眈的手机厂商们提出了各自的 AI 规划，纷纷从生态系统层面动刀，大有掀桌势头。此后的谷歌，也需要构造新的话语体系，让手机厂商在人工智能时代依旧相随。</p><p>不过，谷歌的野心是否成真，这一切还只是硬件行业从业者们现下的担忧和推测。变革后的安卓生态如何与谷歌的 AI 服务打透、谷歌对手机厂商们的商业模式是否重新设计，所有的设想还没有尘埃落定。</p><p>但，这绝不是一个可以被忽略的信号。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_c3046c9b8c36475f91d69b4fce1dda17@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 2025 年 Q1 交付量创两年多最差季度表现，保时捷正式启动电动车电池闭环回收试点项目｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229865184066695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 16:53:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_41768936b61142149eb0879b42ebc790@6130289_oswg1507532oswg1440oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉汽车（来源：Electrek）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 2025 年 Q1 交付量创两年多最差季度表现</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_39972ced66784ee1b57a691dd2363b91@6130289_oswg724878oswg1080oswg560_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉汽车（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉 2025 年第一季度交付量预计仅为 377,592 辆，这将是两年多来最差的季度表现。交付下滑主要受多重因素影响：全球四座工厂同时进行 Model Y 改款导致生产中断，欧洲市场 Model 3 销量同比暴跌 30%，美国市场仅限量交付高价版新款 Model Y，而 Cybertruck 则面临严重滞销和库存积压问题。尽管公司试图将责任归咎于 Model Y 改款，但分析师已将全年交付预期从年初的 450 万辆下调至 185 万辆，且 Q1 的糟糕表现可能导致这一数字进一步调低。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉当前面临的困境远不止 Model Y 改款这么简单，更深层次的问题在于品牌价值的持续下滑和产品竞争力的减弱。在欧洲和美国市场，即便采取降价和 0 利率促销，Model 3 的需求依然疲软；被寄予厚望的 Cybertruck 出师不利；在中国市场也只能靠牺牲毛利率来维持销量。这些现象都表明，特斯拉正经历从创新引领者向普通车企的艰难转型，而其 Robotaxi 等新故事尚未能填补传统车型增长乏力的空白。随着消费者信心的动摇，第二、三季度或将更清晰地暴露出特斯拉品牌受损的程度。</p><h3><strong>2025 款丰田氢燃料车 Mirai 上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_eb1a6c206a4a4a48b7ca0d00b2b0ec26@6130289_oswg823486oswg1080oswg633_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰田 Mirai（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>2025 款丰田 Mirai 氢燃料电池车迎来升级，新车将仅提供 XLE 单一配置版本，建议零售价为 51,795 美元（约合人民币 37.5 万元）。该车型搭载丰田最新氢燃料技术，通过氢氧化学反应发电，EPA 续航达 402 英里（约 647 公里），补能仅需加注氢气无需充电。配置方面标配 12.3 英寸中控屏、全景影像、前后自动刹车辅助等科技配置，并延续丰田 TSS 3.0 智行安全系统。购车可享 3 年免费保养、1.5 万美元氢燃料补贴等专属权益。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>作为市场上为数不多的量产氢燃料车型，2025 款 Mirai 展现了丰田在新能源技术路线的差异化布局。其采用的 GA-L 后驱平台和精密调校的多连杆悬架系统，在保持豪华驾乘质感的同时，完美容纳了后置氢燃料罐的独特结构。虽然氢燃料补给基础设施的局限仍制约其普及，但 Mirai 凭借零排放（仅排水）、快速补能等优势，为追求环保又担忧续航的用户提供了 BEV 之外的新选择。随着各国加大氢能基建投入，这类 FCEV 车型或将在商用车等特定领域率先突破。</p><h3><strong>尼桑计划推出全新硬派纯电 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_c2fb2e0f90f745d9ac97c8fa87286d28@6130289_oswg315013oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尼桑汽车（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>尼桑正在加速电动化产品布局，计划未来几年推出多款全新电动车型。继新一代跨界风格 LEAF 之后，尼桑最新公布了一款主打"冒险风格"的纯电 SUV，将在美国密西西比州坎顿工厂生产。这款车型采用方正硬朗的设计语言，尺寸略小于现款 Rogue 和 Pathfinder。值得注意的是，尼桑于 2024 年 12 月重新注册了"Xterra"商标，暗示可能复活这一经典越野车系。新车预计 2027 年底投产，2028 年还将推出基于 Vision QXe 概念车的英菲尼迪豪华电动 SUV。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>尼桑此次电动化战略展现出清晰的品牌定位：一方面通过 LEAF 和 Ariya 巩固主流电动车市场，另一方面以硬派电动 SUV 开拓新兴细分领域。这款方盒子造型的电动 SUV 既延续了尼桑 Xterra 的越野基因，又顺应了当前复古硬派风格的市场潮流。然而，2027 年才量产的节奏将使该车型面临大众 Scout、Rivian R3X 等强劲对手的竞争压力。同时，英菲尼迪电动 SUV 的规划也体现了尼桑希望通过差异化产品矩阵，在豪华电动车市场寻求突破的战略意图。这一系列动作表明尼桑正积极调整电动化步伐，试图在竞争日益激烈的新能源汽车市场重塑品牌竞争力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>保时捷正式启动电动车电池闭环回收试点项目</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,527" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_1a7d9b2621f84ea3a76c5d46e5f56884@6130289_oswg845042oswg1080oswg527_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电池工厂（来源：Electrek）</p><p>保时捷近日启动了一项创新的电动车电池闭环回收试点项目，通过三阶段工艺从退役高压电池中提取并再生镍、钴、锰、锂等关键原材料。该项目首先将测试电池粉碎为含贵金属的"黑粉"（已处理 65 吨），随后提纯至新电池原料标准，最终实现回收材料再造新电池的完整闭环。作为保时捷"减量-复用-回收"可持续战略的核心举措，该项目与其莱比锡工厂的"第二生命"储能系统形成互补，既降低了对动荡原材料市场的依赖，也为应对欧盟 2031 年电池新规做好准备。</p><p>这一计划展现了保时捷作为豪华车企的前瞻视野，通过"梯次利用+终极回收"的模式，在保持电动跑车性能标杆的同时，构建了从 Taycan 到 Macan EV 的全生命周期可持续产品生态，为行业树立了性能与环保兼得的高端电动车发展典范。</p><h3><strong>沃尔沃混动车因电池问题全球召回</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_93aa5a9a1b494d6b98ca0f12bfbab790@6130289_oswg410828oswg1080oswg663_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃尔沃汽车（来源：ElectricCarsReport）</p><p>沃尔沃汽车全球召回近 7.3 万辆插电式混合动力车型，涉及 2020-2022 年生产的 S90、S60、V60、XC60、XC90 及 V90 等多款第一代 SPA 平台车型，其中美国 7,483 辆、瑞典 8,000 辆、德国 4,825 辆。</p><p>此次召回主因是 LG 高压电池组存在短路风险，该电池组位于车辆中央传动通道内，特定情况下可能发生内部短路导致"热失控"（即起火风险）。沃尔沃已确认两起相关事故，所幸未造成人员伤亡。美国国家公路交通安全管理局建议车主暂停充电直至修复完成。经销商将免费检查电池模组并更换问题部件，同时为所有召回车辆升级电池监控软件。这是沃尔沃继去年电动车召回后又一次重大电池安全问题，凸显了混动车型同样面临电池安全挑战。</p><h3><strong>特朗普政府加征 25% 汽车关税，电车也无法幸免</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_05737d322db54822b3173bd90dbd4483@6130289_oswg822279oswg1080oswg630_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特朗普（来源：Electrek）</p><p>特朗普政府宣布自 4 月 2 日起对所有进口汽车及轻型卡车征收 25% 关税，但加拿大和墨西哥的汽车零部件暂时获得豁免（豁免期延至 5 月 3 日）。这一政策将直接影响美国市场所有非本土组装的电动车型价格，包括使用中国零部件及加墨两国钢材铝材的车辆。虽然美国商务部声称将建立区分本土与进口零部件的机制，但业界仍需应对其他国家可能实施的报复性关税。</p><p>当前美国市场在售电动车中，包括特斯拉 Model 3、日产 Leaf 等多款热门车型均在海外生产，这意味着消费者将面临电动车价格普涨的局面。这项关税政策不仅涉及整车进口，此前对中国汽车零部件及加墨钢材铝材征收的关税已使汽车制造业成本上升，最终将传导至所有类型车辆售价，无论是电动车还是传统燃油车。</p><h3><strong>现代汽车发布 Pleos 软件平台实施战略转型</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_e2ea318a741d4e839067fe6bb8f52f4e@6130289_oswg748102oswg1080oswg565_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Pleos（来源：Electrek）</p><p>现代汽车集团正式发布全新软件品牌"Pleos"，标志着其向"软件定义汽车"转型迈出关键一步。该平台整合了车载信息娱乐系统（Pleos Connect）、车辆操作系统和云端基础设施，将应用于现代、起亚和捷尼赛斯三大品牌。Pleos 采用电气电子（E&amp;E）架构和自主研发的操作系统，支持自动驾驶、实时数据分析等智能功能，并可通过云端持续升级。</p><p>首款搭载 Pleos Connect 的车型将于 2026 年第二季度推出，现代计划到 2030 年让超过 2000 万辆集团车型搭载新一代信息娱乐系统，并预计 2027 年实现 L2+级自动驾驶。这一战略转型展现了现代从传统车企向提供"云端移动体验"的科技公司演变的决心，其与三星电子、谷歌等科技巨头的合作也将加速技术创新。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Audi RS3</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_91fe319373da485ca297bae9f19c254f@6130289_oswg780487oswg1080oswg671_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS3（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,645" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_b1dcf2d7745a42658606de9cd771b57d@6130289_oswg791239oswg1080oswg645_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS3（来源：TopGear）</p><p>2024 年 8 月发布的奥迪 RS3 中期改款车型延续了第三代车型的核心优势，搭载经典的 2.5 升五缸涡轮增压发动机（394 马力/369 磅·英尺扭矩），0-62mph 加速 3.8 秒，极速 174mph。外观上，新车采用更激进的前后包围设计，新增 Kyalami 绿色车漆选项；内饰则配备全新平底方向盘和数字化转速表。技术亮点包括升级版"RS 扭矩分配器"和后轴制动扭矩矢量控制，有效改善过弯转向不足。驾驶模式增至 7 种，其中"RS 扭矩后驱模式"可营造接近后驱的操控体验。尽管在湿滑路面仍显前驱特性，但精准的转向和出色的悬架调校使其成为 B 级公路的理想选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_00f94c8e9eb244938d0fac2361e4446e@6130289_oswg689666oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS3（来源：TopGear）</p><p>相比即将停产的奔驰 AMG A45 S，RS3 以更优雅的驾控质感取胜，虽缺少 AMG 的狂暴性格，但实际速度毫不逊色。起售价 57,835 英镑的 RS3 完美平衡了日常实用性与赛道性能，堪称当前最全能的高性能紧凑型车之一。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想动刀销售体系：成立五大「战区」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230306209709192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 23:17:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪独家获悉，近日理想汽车的销售与服务群组进行了一次大型变革调整。该群组包含零售、售后服务、充电、质量运营，海外业务等，向销售与服务高级副总裁邹良军汇报。其中，在零售侧，有理想人士称，内部正在推行「战区制」，将原本 26 个战区合并成东、西、南、北、中五大战区。「大区对各自区域的销量、利润和 NPS（净推荐值）负责。」五大战区负责人均向裁邹良军汇报，不再设有单一零售负责人一职。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，多股跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230170760363145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:59:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，阿里巴巴、哔哩哔哩、拼多多、蔚来跌超 2%，京东、百度、爱奇艺跌超 1%，理想汽车跌近 1%，小鹏汽车涨近 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，特斯拉跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230165345926276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:54:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普跌，截至发稿，特斯拉跌超 5%，英伟达跌超 3%，英特尔跌超 2%，Meta、亚马逊、微软、奈飞跌超 1%，苹果跌 0.39%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汇丰：新加坡经济今年可能因全球贸易动荡而面临挑战</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230146634644610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:50:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[汇丰经济学家 Yun Liu 和 Madhurima Nag 在一份研究报告中写道，新加坡经济今年可能面临挑战，尽管 2024 年的 GDP 数据乐观。他们表示，尽管新加坡并非美国的直接目标，但全球贸易动荡可能给其增长前景蒙上阴影。他们补充说，新加坡是东盟中唯一一个贸易逆差且与美国签署了自由贸易协定的经济体。不过他们表示，如果美国威胁征收的关税成为现实，那么高度依赖贸易的新加坡经济增长可能会面临下行风险。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 旗下 Isomorphic Labs 宣布获得 6 亿美元外部投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230160197614979?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:48:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Alphabet 的子公司 Isomorphic Labs 当地时间 3 月 31 日宣布已在其首轮外部融资中筹集到 6 亿美元。本轮融资由 Thrive Capital 领投，GV 和现有投资者 Alphabet 跟投。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>QQ 音乐正式上线 14.3 版本，支持 DeepSeek-R1 深度思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230153066298753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:41:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，QQ 音乐 14.3 版本正式上线，此次更新实现 AI 在音乐领域的深度应用。据介绍，新版本 QQ 音乐 AI 助手集成部署 DeepSeek 后，斯达罗和艾音女士两位 AI 助手将基于 DeepSeek-R1 的深度思考，在歌曲内容推荐、音乐知识问答、明星资讯搜索等进行更全面精准的音乐答复，并展现全部思考过程，同时，支持 DeepSeek 评论等。此次新版本，还推出了 AI 演奏家、支持 8 轨分轨调节以及 AI 演奏家等功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿拉比卡咖啡迈向 2011 年以来最长季度连涨，因供应疑虑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230141853990017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:38:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿拉比卡咖啡正迈向十多年来最长季度连涨，因主要生产国巴西的产量受到恶劣天气威胁，同时库存也在减少。由于担忧巴西的干旱情况，今年前三个月纽约期货价格上涨约 18%。价格已连续第六个季度上涨，势将创下 2011 年以来最长连涨。这种用于咖啡店冲泡的高端品种前景依然不明朗。上周，巴西咖农合作社 Cooxupé表示，高于常年的气温影响到将于 5 月开始采收的作物，目前农民持有的库存量处于纪录低点。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普媒体科技集团将于纽交所得州分部上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230147206757767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:35:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特朗普媒体科技集团 3 月 31 日表示，将以相同的代码在纽约证券交易所得克萨斯州分部上市，成为首只在该新成立的分部上市的股票。该公司表示，其主要上市地点仍将在纳斯达克证券交易所。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇通客车：2024 年净利润 41.16 亿元，同比增长 126.53%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230137385336199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:31:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宇通客车公告，2024 年实现营业收入 372.18 亿元，同比增长 37.63%；净利润 41.16 亿元，同比增长 126.53%。拟以公司总股本为基数，每 10 股派发现金股利 10 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州今年计划批准预售商品房 5.4 万套，中心 5 区占比 36%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230140010019976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:28:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广州市住房和城乡建设局印发《广州市 2025 年住房发展年度计划》。其中提到，全市计划批准预售商品住房建筑面积 565 万平方米，房源约 5.4 万套，其中，中心 5 区、外围 4 区和增从 2 区计划批准预售商品住房占比分别为 36%、48%、16%。建立「人、房、地、钱」要素联动机制，结合房地产市场情况，计划供应商品住宅用地 515.50 公顷。计划筹建公共租赁住房 0.8 万套，供应公共租赁住房 0.34 万套，保障公共租赁住房轮候家庭的平均轮候时间不超过 3 年。计划筹建保障性租赁住房 10 万套（间），计划筹建配售型保障性住房 0.15 万套，供应配售型保障性住房 0.28 万套。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州：谋划使用专项债券收回收购存量闲置土地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230139283848583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:27:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，广州市住房和城乡建设局印发《广州市 2025 年住房发展年度计划》。其中提到，平稳有序供应住房用地。坚持以需定供，以房定地，合理把握供地规模、供地时序和供地结构，保持住房用地供应总量基本稳定。支持通过商品住宅用地公开出让配建等多渠道筹集保障性住房。积极谋划使用专项债券收回收购存量闲置土地，减少市场存量土地规模、改善土地供求关系、增强房企资金流动性、促进房地产市场止跌回稳。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华林证券：证监会决定对公司、朱文瑾、葛其明采取监管谈话措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230130682723713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:25:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华林证券公告，公司收到中国证监会下发的《关于对华林证券股份有限公司、朱文瑾、葛其明采取监管谈话措施的决定》，因公司个别项目尽职调查不充分；质控、内核核查把关不严；立项程序不规范，违反了相关规定。朱文瑾和葛其明对上述问题负有责任。根据《保荐办法》第六十四条，中国证监会决定对华林证券、朱文瑾、葛其明采取监管谈话的行政监管措施。公司将深刻吸取教训，深入查找问题并整改到位，确保业务规范运行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里收购「两氢一氧」，无招回归钉钉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230135795334531?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪独家获悉，原阿里钉钉 CEO、两氢一氧（HHO）创始人无招（花名：陈航）确认正式回归钉钉。原钉钉 CEO 叶军（花名：不穷）将回归阿里集团。36 氪就此消息向阿里求证，阿里官方表示：阿里集团拟收购陈航（无招）创办两氢一氧公司的投资人股份，交易完成后，陈航（无招）将出任阿里集团钉钉 CEO。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天图投资与欧莱雅合作成立美丽领航基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230103752457351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:20:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 31 日，欧莱雅宣布与天图投资合作成立美丽领航基金，该基金将投向以早期及成长期为主的美业及产业上下游相关领域，兼具科技创新和可持续价值的品牌，以支持中国蓬勃发展的美业市场。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>老铺黄金：2024 年实现净利润 14.7 亿元，同比增长 254%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230128902897033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:17:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，老铺黄金发布截至 2024 年 12 月 31 日止全年业绩公告，这也是老铺黄金上市以来的首份年报。财报显示，老铺黄金 2024 年实现销售业绩 98.0 亿元（含税），同比增长 166%；实现净利润 14.7 亿元，同比增长 254%。截至 2024 年末，老铺黄金共拥有线下门店 36 家，主要位于一线或新一线城市的头部商业中心，门店平均业绩超 3 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行行长拉加德：控制通胀是场「持久战」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230105884016005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行行长拉加德表示，在美国政府的贸易政策带来不确定性的情况下，该行不能对通胀掉以轻心。「这是一场持之以恒的战斗」，她周一表示。「我们几乎已经到了应该达到的水平，但我们必须稳在这里，所以这就是为什么我说这是一场持久战。」自 6 月以来，该行已进行了六次 25 个基点的降息，但在 4 月 17 日将作何决定，决策者尚未达成明确共识。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北方华创：拟 14.48 亿元协议受让芯源微 8.41% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230119703805059?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:07:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北方华创公告，公司以现金为对价，协议受让中科天盛持有的芯源微 8.41% 股份，合计 16899750 股，受让价格为 85.71 元/股，交易金额为 14.48 亿元。此次交易不构成关联交易，不构成重大资产重组。交易完成后，北方华创对芯源微的持股比例将达到 17.90%，成为芯源微第一大股东。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳二手房单周录得量小幅下降，在售量突破 7 万套</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230097629822337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:05:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深圳市房地产中介协会统计，2025 年第 13 周（3 月 24 日-3 月 30 日），深圳全市二手房（含自助）录得 1714 套，环比下降 3.7%。深圳房地产中介协会认为，近期二手房市场需求小幅回落，二手房录得量在高位呈现小幅波动运行。根据公开在售二手房源量数据统计，截至 2025 年 3 月 31 日，深圳全市共有 71590 套有效二手房源在售，较上周增加 1770 套。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>当升科技：2024 年净利润 4.72 亿元，同比下降 75.48%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230098952027267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:55:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，当升科技公告，2024 年营业收入为 75.93 亿元，同比下降 49.80%。归属于上市公司股东的净利润 4.72 亿元，同比下降 75.48%。向全体股东每 10 股派发现金红利 2 元（含税），共计分配现金股��1.01 亿元，公司 2024 年度不进行资本公积金转增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪：「在印度投资建厂」信息不属实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230102607772808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:50:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，比亚迪网络举报中心在微信公众号发文称，「有比亚迪在印度投资建厂的信息，不属实！」此前有消息称，比亚迪计划在印中南部特伦甘地邦首府海德拉巴投资 100 亿人民币。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>