<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>原特斯拉智驾高管入职亚马逊，Cybertruck 有望引入中国市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075728379572869?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 18:33:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>红旗向欧洲出口首批 EH7 和 EHS7 电动车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国豪华汽车制造商红旗汽车近日向欧洲出口了首批 600 辆电动汽车，其中包括 EH7 轿车和 EHS7 SUV 车型。这一举措标志着红旗在海外市场发展中取得了稳步进展。2024 年 10 月，红旗在巴黎车展上首次亮相了其全电动 EH7 轿车和 EHS7 SUV，引起了广泛关注。EH7 以其精致的设计、尖端技术和令人印象深刻的 655 公里 WLTP 续航里程获得了广泛赞誉，特别是在驾驶动态和舒适性方面表现出色。</p><p>这两款车型展现了红旗对创新和可持续性的承诺，而 EHS7 则以其行业领先的电池安全特性脱颖而出，提供了多重保护和在极端条件下的无与伦比的可靠性。EHS7 的先进电池系统采用了加强型六角蜂窝结构和多层密封技术，确保了在各种条件下的行业领先耐用性和可靠性。该电池系统使用了航天级隔热材料，能够承受高达 10 千伏的电压和 1000 摄氏度的温度，有效防止热扩散。这使得电池系统不仅能够通过传统的极限测试，如穿刺、底部冲击、火烧和长时间水浸，还能够承受电击和电磁辐射等极端挑战。</p><p>得益于三重密封技术，电池达到了行业最高的 IPX8 防水等级，在 1 米深的水下浸泡 60 小时后仍能保持稳定。这一突破减轻了在大雨天气驾驶的担忧，为驾驶员在恶劣天气条件下提供了安心。红旗 EH7 和 EHS7 的推出正值欧洲对豪华全电动汽车需求稳步增长之际。这些新能源车型迎合了欧洲消费者对环保、创新和高品质出行解决方案的日益增长的需求。EH7 和 EHS7 的成功发货标志着红旗在欧洲新能源汽车市场的进一步扩张。展望未来，红旗将继续深化其在海外市场的布局，提供高品质的产品和卓越的服务，为更多的欧洲客户提供非凡的出行体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_ac09359aef844359a80501f9a9fe0978@6130289_oswg788048oswg1080oswg688_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">红旗 EHS7（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>红旗汽车向欧洲出口首批 EH7 和 EHS7 电动汽车，不仅是红旗品牌国际化战略的重要一步，也是中国汽车工业在全球市场上竞争力提升的一个缩影。这一事件显示了中国汽车制造商在全球新能源汽车领域的雄心和实力，尤其是在高端电动汽车市场。从技术角度看，EH7 和 EHS7 车型的推出，尤其是 EHS7 在电池安全技术方面的创新，不仅提升了红旗品牌的技术形象，也为消费者提供了更多的安全保障。在欧洲市场，消费者对电动汽车的安全性能和环保特性有着极高的要求，红旗能够满足这些需求，无疑是对其产品力的一种肯定。</p><p>此外，红旗汽车的这一举措也反映了中国汽车品牌在全球市场上的积极布局和品牌影响力的提升。随着全球汽车工业向电动化转型，中国品牌正抓住机遇，通过技术创新和市场拓展，逐步改变国际市场对中国制造的传统印象。然而，红旗汽车在欧洲市场仍面临诸多挑战，包括品牌认知度、售后服务网络建设以及与当地市场的文化适应性等。红旗需要持续投入资源，提升产品质量和服务水平，以在竞争激烈的欧洲市场中脱颖而出。总体而言，红旗汽车出口欧洲是一个积极的信号，显示了中国汽车工业的自信和进步。随着技术的不断进步和全球市场的进一步开放，期待红旗汽车能够在国际舞台上取得更大的成功。</p><h3><strong>特斯拉自动驾驶硬件工程负责人转投亚马逊旗下自动驾驶公司 Zoox</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，特斯拉公司发生了重大人事变动，其自动驾驶硬件工程部门的负责人郑高（Zheng Gao）宣布离职，转投亚马逊旗下的自动驾驶公司 Zoox。郑高在特斯拉任职超过 8 年，最近三年担任 Autopilot 硬件工程部门的负责人。他在 LinkedIn 个人资料中提到，自己负责管理机械工程、热能工程、显示工程和摄像头工程团队，专注于低压电子系统。郑高负责设计支持特斯拉 Autopilot 和全自动驾驶（FSD）功能的硬件。在加入特斯拉之前，郑高曾在苹果公司工作十年，参与了许多电子产品的设计。Zoox 作为亚马逊旗下的自动驾驶技术公司，近期宣布郑高将担任公司相似的领导角色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_cd93990fdb194fc0b2b2ac46258e86b9@6130289_oswg887249oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚马逊 Zoox（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>郑高的离职正值特斯拉宣称即将实现无需监督的自动驾驶技术之际，尽管 CEO 埃隆·马斯克在过去六年中每年都声称即将实现这一目标。与此同时，Zoox 在加州的测试项目中取得了显著进展，宣布其机器人出租车服务将在旧金山启动。Electrek 对此事件的看法是，人们因各种原因离开公司，郑高在特斯拉的 8 年工作经历无疑是成功的。然而，如果真正相信特斯拉正处于创造最大价值的边缘，即启用数百万自动驾驶出租车，那么现在离开似乎有些奇怪。当然，也有许多观点认为特斯拉无法在其车辆上实现无需监督的自动驾驶。</p><h3><strong>2024 年第三季度美国电动车和混合动力车市场份额创新高</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>在 2024 年第三季度，美国市场上的电动和混合动力车辆继续呈现上升趋势。根据美国能源信息署（EIA）的数据，混合动力车、插电式混合动力车和纯电动车（BEV）的综合销量飙升至轻型新车总销量的 21.2%，较上一季度的 19.1% 有所增长。</p><p>纯电动车（BEV）是这一增长的主要推动力，市场份额从第二季度的 7.4% 显著增加至 8.9%。混合动力车辆的市场份额也有所提升，达到了创纪录的 10.6%。在豪华车细分市场中，BEV 依旧受欢迎，占据了 35.8% 的市场份额。然而，随着非豪华市场销量的增长，豪华 BEV 在整个 BEV 市场中的份额降至 2017 年以来的最低水平。特斯拉在美国 BEV 市场中保持领先地位，但其市场份额连续第二个季度低于 50%，降至 48.8%。Model Y 和 Model 3 依然是强劲的销售车型，新发布的 Cybertruck 在电动卡车领域销量超过其竞争对手，包括 Rivian R1T、福特 F-150 Lightning、雪佛兰 Silverado EV、GMC Hummer EV 和 GMC Sierra EV，对销量增长贡献显著。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_6bb98408be974204886cd27bd8ecc8ce@6130289_oswg675264oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰电动 SUV（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>福特的市场份额位居第二，尽管降至 6.9%。雪佛兰凭借 Equinox EV 和 Blazer EV 车型的成功，超越现代汽车，排名第三。尽管许多在美国销售的电动车是本土生产的，但也有相当一部分来自韩国和德国。根据 Wards Intelligence 的估计，2024 年第三季度在美国销售的 BEV 中，有 78.9% 是在北美生产的，7.3% 在韩国生产，5.3% 在德国生产。通货膨胀减少法案的清洁车辆税收抵免政策引入了更严格的国内含量要求，以便车辆有资格获得抵免。然而，租赁选项为消费者提供了更多的灵活性和更广泛的符合条件车型范围。这一市场份额的增长不仅显示了电动车和混合动力车在美国市场的强劲增长势头，也反映了消费者对于环保和节能汽车的日益青睐。随着技术的进步和政策的支持，预计这一趋势将继续，电动车和混合动力车在美国乃至全球市场的份额将进一步扩大。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 卡车获得了中国的认可</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_53c2f008a54543999b2c045fe3371003@6130289_oswg369292oswg1080oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：特斯拉）</p><p>据外媒报道，亚马逊通过推出在线购车工具和聘请埃隆·马斯克的自动驾驶硬件开发前负责人来挑战特斯拉。然而，特斯拉并未对此消息坐视不理，他们正在考虑将 Cybertruck 扩展到新市场。特斯拉再次考虑在印度扩张，并可能再次在中国市场上推出备受争议的 Cybertruck。</p><p>特斯拉 Cybertruck 近期在中国获得了能耗认证，这是其进入中国市场所需的一步。尽管此前特斯拉否认了短期内在中国推出 Cybertruck 的计划，但现在这一认证让人们重新猜测其可能的中国市场计划。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克曾表示，由于中国对车辆的认证要求，Cybertruck 在中国上市存在难度。此外，特斯拉 Cybertruck 目前仅在北美地区销售，尚未进入其他市场。尽管如此，特斯拉正在调整 Cybertruck 以满足中国市场的特定需求，尤其是行人碰撞保护方面的要求。</p><h3><strong>CALLUM 公司发布 SKYE 高性能电动 SUV 的豪华内饰</strong></h3><p>设计和工程公司 CALLUM 近日揭晓了其高性能多地形电动 SUV CALLUM SKYE 的豪华内饰。这款 2+2 座的封闭式驾驶舱以其优雅的精致感和性能的完美结合，从同类竞争车型中脱颖而出。CALLUM SKYE 将坚固的能力和功能性与复杂的设计、精选的高级材料和饰面相结合，实现了实用性与豪华感之间的最佳平衡。</p><p>CALLUM 设计主管 Aleck Jones 解释说：「尽管 CALLUM SKYE 具备能力和坚固的外表，但内饰设计经过精心和周到的打磨，以在每个接触点提供高级感。巧妙的设计解决方案使内饰简洁而不简单，赋予其轻盈、通风和精致的感觉，同时位于紧凑的驾驶舱内。其成功归功于对立因素之间的精心平衡，融入了人们理解和喜爱的外观。」</p><p>在驾驶舱中央，一个时尚的「刀片式」控制枱内置了触感开关设备，并在两个前座之间形成了一条引人注目的线条，其尖端扩展成具有触摸屏旋转拨盘的几何形状，用于 HVAC 控制和其他关键功能。以克制和功能性为首要考虑的干净仪表板设有中央触摸屏，支持 Apple CarPlay 和 Android Auto，以及用 Bridge of Weir 皮革精美装饰的手套箱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a26e1755fdc747d5bfd39eecf40e2268@6130289_oswg527451oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">SKYE 高性能电动 SUV 豪华内饰（来源：ElectricCarsReport）</p><p>前排是两个舒适的运动座椅，采用柔软而奢华的「北极珍珠」白色 Bridge of Weir 皮革半鞣制饰面，配有相匹配的可拆卸后座，适合儿童使用。令人惊叹的亮白色皮革与「维他命 C」橙色的对比装饰相得益彰。车门和手套箱上的皮革拉手，以及方向盘装饰，都经过专业的颜色匹配，而座椅则以相同色调的双缝线细节装饰。为了增加活力，CALLUM 的标志性「解构格子呢」已通过数字印刷方式印在车门卡片、中控台和手套箱的皮革上，以「维他命 C」高光缝线增加额外的触感。内饰由位于 CALLUM 沃里克设施内的 Bridge of Weir 高级设计工作室的专家手工打造。与座椅的亮白色皮革形成对比的是，脚部空间采用了石墨色的触感橡胶饰面，增加了额外的质感和柔软度，同时具有耐用性。</p><p>CALLUM SKYE 于 2024 年 5 月首次公开亮相，是该公司首款完全自主研发和设计的汽车。它旨在提供一种能够在公路和越野环境中提供能力、令人兴奋和愉悦的驾驶体验，同时提供精致和风格。这款全电动车预计将由一个 42kWh 的电池提供动力，预计续航里程为 170 英里。CALLUM SKYE 的长度为 4,047mm，宽度为 1,900mm，重量仅为 1,150kg，提供跑车性能，预计 0-60mph 加速时间在四秒内。它提供「动态」变体，主要针对计划主要在公路上使用的客户，以及针对更具挑战性的地形和应用的「能力」越野变体。「能力」规格将采用坚固耐用的内饰，预计将在 2025 年揭晓。预订现已开放，价格从 80,000 英镑至 110,000 英镑不等。</p><h3><strong>起亚确认电动塔斯曼皮卡的计划</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_9c46945d6c5f481aafbdd42577212f7d@6130289_oswg358414oswg693oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Tasman 皮卡（来源：Electrek）</p><p>起亚汽车官方确认，全电动版的 Tasman 皮卡即将推出。尽管之前外界已有预期，但起亚终于确认了这一消息。起亚在 2022 年的 CEO 投资者日上透露了推出两款电动皮卡的计划，其中一款针对新兴市场，另一款是专门的电动皮卡。在美国，起亚表示将在当地生产这些电动版本的 SUV 和皮卡车型。起亚南非市场营销负责人 Christo Valentyn 在一次媒体活动中透露，电动版 Tasman 皮卡即将到来。</p><h3><strong>现代汽车现在在亚马逊上销售电动汽车</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7d6bfd08a73c4443afd9032ff1cde846@6130289_oswg295634oswg729oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 IONIQ 5（来源：Electrek）</p><p>亚马逊现在允许消费者直接购买现代汽车的顶级电动汽车，例如 IONIQ 5。现代汽车与亚马逊合作，使得在线购买电动汽车变得像订购 T 恤一样简单。消费者可以在亚马逊上查看、订购并从附近的参与经销商处提车。通过亚马逊汽车项目购买新车的流程与购物类似，可以根据品牌、型号、配置、颜色和特定功能搜索附近经销商的库存。结账过程通过亚马逊网站完成，价格透明，无需讨价还价。如果消费者有旧车置换，可以快速获得第三方报价，并用于购买新车。提车时，可以将旧车交给经销商。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>兰博基尼 Revuelto</strong></h3><p>意大利超级跑车制造商兰博基尼近日在中国内蒙古的雅克石举办了一场别开生面的冰雪试驾活动，让亚太地区的客户体验了一次刺激的「四轮滑雪」。这次活动的主角是兰博基尼的最新车型 Revuelto，同时还有 Huracan 和 Urus 系列的多款车型参与。</p><p>活动地点选在了目前完全结冰的云龙湖，气温低至零下 20 度。在这样的极端天气条件下，参与者不仅能够体验到超级跑车在冰雪路面上的驾驶乐趣，还能参与到兰博基尼所谓的「Esperienza Neve」低附着力训练项目中。尽管具体训练内容尚未披露，但无疑这样的体验对于驾驶爱好者来说极具吸引力。</p><p>除了 Revuelto 之外，活动现场还有 Huracan Sterrato 和 Tecnica，以及 Urus Performante 和 S 等车型。特别是后驱的 Tecnica 车型的加入，为参与者提供了一个了解不同驱动方式在极寒条件下反应的机会，这对于驾驶技术的提高无疑是一次难得的实践。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_c915af2c1d5b4e08a834825d83e3c77e@6130289_oswg1029154oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兰博基尼 Revuelto（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_bf3082dc87f14b14addac18698488493@6130289_oswg1132286oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兰博基尼 Revuelto（来源：TopGear）</p><p>Revuelto 作为新一代旗舰，搭载的插电式混合动力系统由一台全新的 6.5 升 V12 自然吸气发动机和三台驱动电机组成，综合功率达到 1015 马力。在纯电模式下，三台电机均能为车辆提供动力。性能方面，0-100 公里/小时加速时间在 2.5 秒以内，0-200 公里/小时加速时间不到 7 秒，最高时速超过 350 公里/小时。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_860fc2091e424086ac6baa514dda9ef9@6130289_oswg550163oswg1080oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兰博基尼 Revuelto（来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>演艺类直播，解锁演艺市场破局新思路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075671979324292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 17:37:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a596d11bd63949fb8752dc03964d142e@1215450627_oswg525416oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>撰文｜</strong>岑促</p><p><strong>编辑｜</strong>巴芮</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_21a0bc3ed50d4cf5812dfe910139ad0f@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>线上直播爆火，传统剧团演出场次翻倍</strong></h2><p>95 后长沙花鼓戏演员陈雨晴很难想象，5 年前一个普通的下午，她在自家阳台练习「打杯子」的短视频会突然爆火。</p><p>那个 59 秒的短视频中，扎着马尾的陈雨晴正在镜头前表演一段经典的长沙花鼓折子戏《采茶调》，她灵活地用手指卡着四个小酒杯，四个杯子在指尖灵活地震动，发出的声音清脆如铃铛，十分悦耳。</p><p>这个绝活儿在抖音上爆火。作为传统艺术从业者，她猛然发现，原来在互联网上有如此多喜欢花鼓戏的观众。此后五年，陈雨晴在抖音上直播唱花鼓戏，从一个普通的花鼓戏演员逐渐成为拥有 56 万粉丝的抖音达人「花鼓戏一东」。</p><p><strong>高人气给陈雨晴带来越来越多的机遇。</strong>她从没想过，自己会因为直播，而有了无限可能，陈雨晴觉得自己很幸运。</p><p>原本，作为传统戏剧院团，长沙花鼓戏保护传承中心每年 160 场演出都是送戏下乡的定额任务，一场戏仅数百人观看，观众群体均为年龄较大的中老年人。2022 年 9 月，陈雨晴爆红 3 年后，为了扩大花鼓戏的影响力和传播度，长沙花鼓戏保护传承中心也启动了线上直播。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_ca61ecd98126463bb5243e25713c081b@1215450627_oswg39317oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长沙花鼓戏的首场线上直播反响强烈</p><p>令人没想到的是，作为传统艺术的花鼓戏在抖音上的首次亮相就吸引了 350 万人次观看。</p><p>如今，为满足线上网友的观看需求，<strong>该剧团除了线下原本的 160 场演出，还额外增加了 30 场线上直播。</strong>观看人数也大幅增加，从以往一场几百人观看的线下演出，到现在动辄数千人围观的线上演出，花鼓戏作为传统文化艺术在引入直播之后，迎来新的发展机遇。</p><p>直播给传统演艺市场带来的综合效应甚至引起了学术界关注。在近期社科院课题组发布的《演艺+直播：新业态、新模式和新特征》报告（以下简称「报告」）中提到，「传统演艺行业长期面临场地时间限制、观众覆盖范围有限等问题，导致产能利用率不高，既定规模的演艺人员、演艺场地和设备，产出次数、频次和覆盖规模有限，然而，直播新表演形式的引入使传统演艺行业通过线上线下相互借力，演出规模加大，收入在增加，影响力也随之扩大。」</p><p>中国演出行业协会年中公布的最新数据显示，<strong>2023 年我国网络表演 (直播) 行业市场营收规模达 2095 亿元。</strong>显然，演艺类直播已经成为演艺市场的重要组成部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_4488f0f8481843e081a5bc70654243bc@1215450627_oswg99244oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长沙花鼓戏保护传承中心直播现场</p><p>除了传统演艺市场，随着短视频的兴起而在近些年衍生出的出现的新型演艺组织——演艺公工会，也在直播时代尝到了红利。</p><p>2019 年，彩红唐在被称为「网红之都」的长沙成立。5 年间，公会已经发展成拥有 500 名签约主播的头部演艺公工会。</p><p>彩红唐十分看重主播的专业能力，包括形象造型、主播台风、在线互动能力、表演风格等多方面。为了打造专业主播，彩红唐给主播提供了一系列专业配套服务，围绕一个主播的基本人员配置是编导、摄像、后期、运营四个人，另外还配备了化妆师、表演老师、口才老师和舞蹈老师，如果是大主播，人员配置会维持在 10 多人在专业机构的加持下，普通主播的职业晋升之道路也更加顺畅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_24eb801ad28b4c738a796976c8b0f648@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>直播让每位演员都能建立自己的独立舞台</strong></h2><p>市场范围扩展、准入门槛降低，每个演艺人员都通过直播获得了更多展示自己的机会。</p><p>社科院课题组发布的报告指出，相比传统演艺节目需要复杂的筹备过程，直播更加灵活便捷，单品制作、单人演出的门槛和成本大大降低。而实时评论、点赞形成的快速反馈机制让从业者能够及时获取观众反馈，可以快速调整表演内容，提高内容质量和吸引力。</p><p>这意味着，<strong>无论是专业院团的演员，还是草根艺人如非科班演艺从业人员等，都可以通过直播平台展示自己的才艺，吸引粉丝关注。</strong></p><p>在成为主播前，85 后杨昊在辽宁一个小城谋生。抖音直播刚开始流行的时候，他会在晚上 12 点多收工后直播一两个小时。</p><p>刚开始他的直播间只有四五个人。「再早十年，如果没有直播平台，我也不是专业歌手，你唱功再好也没人发掘你。」在他的坚持下，凭借他对音乐的领悟和对直播的摸索，直播间的粉丝慢慢涨到 20 多万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="845,1695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a7dbb18ef98f4ed1a87fd1129d120d65@1215450627_oswg1481713oswg845oswg1695_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在直播的杨昊</p><p>2021 年夏天，他决定离开东北小城，南下长沙寻找机会。长沙的 7 月闷热难耐，他找到当时正在街头直播表演的彩红唐主播唐艺。杨昊几乎是「闯入」了唐艺的直播镜头，当时唐艺已经准备下播，他争取到了最后一个在大主播直播间表演的机会。之后，杨昊成功签约彩红唐，开启了自己的职业主播生涯。</p><p>直播公会的专业包装对杨昊的改变极为重要。为了帮杨昊找到合适的风格，公会的运营团队不断试错，「从站着播到坐着播，从室内唱跳到户外直播，再到大舞台直播，从常规服装出镜直播到演出服出镜直播，曲风从情歌到 DJ」，彩红唐的总经理蔡琪说，排列组合式地尝试了一遍后，团队给杨昊定下了「户外＋西装＋DJ」三位一体的直播形式。</p><p>经过团队专业包装的杨昊在平台的起步非常快。<strong>杨昊每天坚持直播 5 个小时，最多的时候一天播 7 个小时，一天涨粉上万，最多的一次，三天涨粉 9 万</strong>。</p><p>杨昊的经历并非个例，直播给了每一个演员向上走的机会。陈雨晴同样如此。</p><p>疫情三年，剧团无法演出，陈雨晴既要供房租，又要还房贷，面对巨大的经济压力，她开始尝试抖音直播。她的首场直播没有声卡，也没有灯光，手举着手机清唱，就这样播了 2 个小时，「赚了 5.2 元」，陈雨晴对这个数字印象极为深刻，「这个真能赚钱啊。」</p><p>此后，她连续直播了两年，知名度也越来越高。线上知名度的增加也在反哺她在线下的演出。收入倍增的同时，她收获了一批喜欢花鼓戏艺术的粉丝「东家军」，每次去到一个线下演出，现场都有来自全国各地的粉丝。后台堆满粉丝送给她的零食，还有粉丝对她大声喊「丫头，你好棒」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1067,1600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_52d39c6e9c9442eb9f988634e07ff752@1215450627_oswg156918oswg1067oswg1600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">应邀参加线下演出的陈雨晴</p><p>报告中谈到，线上直播演出打破了传统演艺时空限制，演出频次增加，产能提升，不仅扩大了演艺市场规模，而且演员开辟直播阵地也让个人通过打赏获得了额外收益，拥有充分展示自己的机会。</p><p>不容忽视的是，在成就个体和机构发展的同时，线上演艺直播解决带动了大量就业。据蔡琪介绍，公会的分工很细致，不同环节都有专业人员参与。「<strong>公会的很多工作人员都出自传统的媒体机构，我们还容纳了很多大学生就业，</strong>」蔡琪说，公会每年新增缴纳社保的就业人数有一两百人，人均收入过万。</p><p>社科院课题组报告称，直播行业带来新增就业和工种，一个主播带动就业岗位在 2-20 人不等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_558f0727cab54fb9baa357887904759c@1215450627_oswg40221oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据源于社科院课题组报告统计</p><p>随着演艺直播行业的快速发展，随之延伸出的各种新型职业也被官方认可。2024 年 7 月，人社部等三部门正式发布了「网络主播」等 19 个新职业，这边意味着主播成为官方认可的正式工种，主播作为一种职业也正在快速实现专业化、正规化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7120d04de78247a7b4c5a6dad84f100d@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>演艺＋直播，成了演艺行业破局新思路</strong></h2><p>相比个人直播的灵活开展，传统艺术剧团的直播显然要复杂得多。</p><p>全民直播兴起后，长沙市花鼓戏保护传承中心主任王勇带领长沙花鼓戏走在了全国剧团数字化的前列。传统院团已经习惯了传统的排练卖票演出的运转模式，当然，想要撼动沿袭多年的线下传统演艺方式并非易事，但在大势面前，王勇不打算退缩。</p><p>「互联网是最低成本但见效最快的扩大影响力的平台，我们没有理由不去试试，如果没人看，没人知道这门艺术，也就谈不上什么传承。」他负责搭建直播团队，从硬件设备、演出曲目、演出人员等方面逐步推进。</p><p>为了适应剧团直播演出新形式，剧团投入 500 多万专门搭建了双舞台——直播互动小舞台＋大舞台；在人员安排上，剧团专门成立了新媒体部统筹剧团的直播演出。</p><p>为了适应直播观众的观看习惯，陈雨晴和其他演员调整了自己的表演方式，「我们的唱腔节奏会加快一点，直播的时候还会加些包袱进去，让更多的观众参与互动。」</p><p>在经过一系列筹备后，2022 年 9 月 15 日，全剧团 50 多人一起进行了 3 小时的抖音线上直播演出。意外的，<strong>当天首播便吸引了 350 万人次观看，这个数字是剧团 2022 年全年送戏下乡 160 场观众总和的 70 倍</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_8c9004540a9d47a0b3f6497b87b37bd3@1215450627_oswg263606oswg1080oswg1918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在直播的花鼓戏演员</p><p>开启线上直播后，长沙花鼓戏演出场次从一年 160 场增加了 190 场，观看人数也在大幅增加。从普通的一场几百人观看的线下演出，到现在动辄数千人围观的线上演出，花鼓戏作为传统文化艺术在引入直播之后，迎来新的发展机遇。</p><p>直播演艺事业的发展让王勇看到了优秀传统艺术得以更好传承下去的可能性。「<strong>过去二三十年，长沙花鼓戏都处在一种青黄不接的状态，这不仅是我们剧团遇到的问题，这是整个中国传统文化所遇到的一个问题，</strong>要想留住这里的年轻人，我们自己要有好的待遇和环境，第二个我们还需要给年轻人更好的展示自己的平台。」王勇说，线上直播让团里的年轻人看到了很多希望。</p><p>不仅是花鼓戏，直播演艺事业的兴起让所有开启直播的传统艺术院团获益颇多。据了解，截至 2024 年 7 月，已有 192 家院团、2174 位演员加入「艺播计划-抖音直播院团专项」。<strong>在过去一年，抖音演艺类直播总场次达 7143 万场，同比增长 47%。演艺类直播场均观众 4263 人次。这相当于每天有 19 万场中等规模演出在直播间上演。</strong></p><p>社科院课题组的报告中指出，直播帮助线下演艺团体和主播提高了内容生产的产能利用率，开拓了新的传播和受众渠道，扩大了传统演艺团体的影响力，而对于线上演艺公会而言，<strong>直播不仅可以将团体的演艺拆分成个体的演艺，表演形式更加灵活，还可以将线上流量向线下引导转化，促进线上线下的良性循环。</strong></p><p>蔡琪带领彩红唐团队在公会的商业化上探索出了更多的可能性。作为以线上直播演艺为主的公会，彩红唐从 2021 年开始就在尝试向线下实体大舞台演出延伸，「多的时候一个主播每个月有十几场户外大舞台直播，人数最多的一次直播，有 6 万人在线下观看主播的实体演出。」蔡琪介绍，这个体量不亚于任何一场大型演唱会。</p><p>只不过，与演唱会售票的传统商业模式不同的是，彩红唐的线下演出大多并不卖票，针对观众免费开放。线下演出的主要收入还是出自同步直播产生的打赏收入。</p><p>但是，<strong>除了打赏之外，线下演出还可以靠接商演、品牌代言等多种渠道变现，</strong>「从单一的变现到多元化变现，拓宽了我们对直播的固有认知」，蔡琪说，多元化变现形式也让现在的才艺类主播更加看重直播间的长期在线用户，而不仅仅是榜一榜二的打赏，主播的生命周期也在被拉长。</p><p>在蔡琪看来，演艺直播已经不能再被称之为「风口」了，在短短五六年的行业变迁下，它正在成为一个稳定的「行业」，以独特的商业闭环，成为整个演艺行业新的突破口。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 转型创新药连涨三年，科伦药业依然被低估？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075624875061895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 16:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>近 3 年来，医药大盘长期处于寒冬之中，投资者买入医药似乎只有估值便宜这么一个理由，然而科伦药业可以说是医药股中的异类，其股价在近 3 年里持续上涨，相比医药大盘不仅跑出了独立行情，时不时还刷新历史新高。</p><p>从业务层面来看，科伦药业是大输液和抗生素中间体两个行业的龙头，同时近年来在创新药领域也是做的风生水起，是仿转创的典型，创新药管线的质量与数量均可以比肩国内头部的创新药企，而且科伦药业的创新药还是以 ADC 这一新一代热门技术为主，使其在资本市场更具话题性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_6d88138585284e58b374de889ed7728f@5426566_oswg200407oswg865oswg523_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：科伦药业股价走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>那么，投资者近年来不停买入科伦药业的核心逻辑是什么？科伦药业的创新药都有哪些重要看点呢？</p><h2><strong>01 大输液：增长稳健，毛利率领先</strong></h2><p>所谓大输液，即大容量注射液，通常指容量≥50ml 且直接由静脉滴注输入体内的液体灭菌制剂。大输液作为最基础的治疗手段之一，在渗透率高企的情况下，市场规模的扩张主要由需求侧的自然增长所驱动。</p><p>再看未来大输液需求增长的长期逻辑，主要是医疗系统的长期基建和老龄化；短期逻辑则主要看阶段性流行病催生的相关需求增长，典型如流感。从需求的边际变化来看，短期需求增长在特定时期虽会有一定波动，<strong>但长期的弹性相对不大，行业总体增长缓慢。</strong></p><p>竞争格局方面，国内大输液市场的 CR4 高达 88%（2023 年），<strong>其中科伦药业长期保持市场第一，同期市占率约 46%。</strong>在寡头竞争的市场里，中小企业逐步出清，竞争烈度不高，故而龙头企业相对稳定，再考虑到需求弹性有限的业态，<strong>科伦药业的大输液业务突出一个稳字。</strong></p><p><strong>大输液业务的亮点则在于盈利能力长期领先竞争对手，近 6 年来的财务显示，科伦大输液业务的毛利率高于华润双鹤 10~17pct。</strong>科伦药业毛利率领先的核心原因，一方面是长期的产品结构优化，高附加值的产品占比在逐步提升，另一方面是成本控制能力较强，其内涵包括供应链一体化带来的成本优势，工艺改进后的新增产能生产成本更低，以及包材升级对成本的进一步压缩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_fae80f8990d74477b62c4de782af963d@5426566_oswg67703oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：科伦药业和华润双鹤大输液业务毛利率；资料来源：wind，36 氪</p><p><strong>集采对科伦药业大输液的影响相对更偏积极，</strong>虽然集采品种的价格承压，但是大输液产品的客单价较低，降价带来的影响就温和了许多，而且集采中标有利于提高市场覆盖率，并同时降低销售费用，控费对净利润有支撑。再从科伦自身的产品结构来看，由于大输液产品本身价格相对较低，且长距离运费相对偏贵，不利于国采的开展，所以目前标外市场产品占比约 80%，集采降价对科伦药业大输液业务的负面影响相对不大。</p><h2><strong>02 抗生素中间体：存量业务的业绩弹性</strong></h2><p><strong>大输液是科伦药业的基本盘，抗生素中间体业务就是科伦药业存量业务的业绩弹性。</strong>子公司川宁生物自 2022 年以来，收入端保持了双位数增长，在毛利率稳中有升、期间费用持续得到控制的情况下，归母净利率同样做到了稳中有升，<strong>因此成本优化驱动的盈利能力提升是近年来川宁生物业绩增长的主要动力，</strong>而净利润增速走低主要是受到了业绩基数走高的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_b6be110874e049c7a18dac35257862e5@5426566_oswg79311oswg1080oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：川宁生物收入与归母净利润增速；资料来源：wind，36 氪</p><p>抗生素行业与大输液有一定的相似之处，即行业整体增长缓慢，主要驱动力同样是临床需求的自然增长，<strong>因此对上游的抗生素中间体行业的需求也是同步缓慢增长。</strong>从科伦药业核心的细分品种来看，比如硫氰酸红霉素、头孢类中间体等，总体来看也是市场集中度较高、竞争格局稳定，<strong>科伦药业作为抗生素中间体龙头亦在对应产品的细分市场里保持了稳健增长。</strong></p><p>抗生素中间体的竞争格局之所以不错，一方面是该类业务具有一定的技术壁垒，同时长期的上下游合作关系也让供应链趋向稳定，另一方面是在环评的重压下，抗生素中间体的环保壁垒较高，新项目审批的难度越来越大。正是由于技术壁垒和环保壁垒的存在，加之下游需求增长缓慢，均不利于新玩家入场，由此老玩家的市场份额亦相对稳定。</p><p><strong>科伦药业抗生素中间体业务的第二增长曲线是合成生物学，</strong>已布局的相关产品应用于医药中间体、保健品原料、化妆品原料、生物基材、农业饲料、香精香料等领域。从产能投放周期来看，医药中间体、保健品原料和部分化妆品原料已实现商业化，其他产品的投产时间大都集中在 2024~2025 年间。未来，随着合成生物学产品的销售放量，将助力科伦药业的业绩增长。</p><h2><strong>03 创新药：已步入收获期</strong></h2><p>大输液与抗生素中间体都是存量业务，科伦药业未来的预期则主要看创新药。科伦药业创新药最大的看点是科伦博泰的 ADC，在我们之前的智氪文章《暴涨的科伦是不是医药板块最后的遮羞布？》中，对科伦博泰的 ADC 产品有比较详细的论述。</p><p>科伦博泰 ADC 管线中的明星产品当属 SKB264（通用名：芦康沙妥珠单抗），已公告的近期重要研发进展包括：</p><p>1.<strong>今年 11 月 27 日，SKB264 治疗局部晚期或转移性三阴性乳腺癌 (TNBC) 在国内获批上市；</strong></p><p>2.今年 8 月 20 日，SKB264 治疗 EGFR-TKI 和铂耐药的非小细胞肺癌（NSCLC）适应症 NDA 获受理，并纳入优先审评审批序列；</p><p>3.今年 10 月 31 日，SKB264 治疗 EGFR-TKI 耐药 NSCLC 适应症 NDA 获受理，也纳入了优先审评审批序列；</p><p><strong>从商业化的节奏来看，SKB264 治疗 TNBC 已经获批，SKB264 治疗 NSCLC 的两个适应症预计将在 2025 年获批上市，还有 A166（HER2 ADC）、A167（PD-L1）相关适应症的 NDA 也都已获受理，预计获批上市的时间同样是在 2025 年。因此，2025 年将是科伦药业创新药全面商业化的开端。</strong></p><p>关于 SKB264 治疗 TNBC 和 NSCLC，目前市场预期不错。TNBC 是乳腺癌中最凶险、最难治的亚型之一，目前没什么好药，<strong>SKB264 的获批上市属于填补市场空白，而且根据目前的临床数据，有成为 BIC 的潜力，药效上的优势是未来销售放量的基础。</strong></p><p>SKB264 治疗 NSCLC 两个已获受理 NDA 的治疗地位在二线和三线，NSCLC 是典型的大癌种，<strong>二线治疗的市场空间依然不小，</strong>而且 SKB264 的 ADC 竞品在今年均遭遇重大挫折，<strong>SKB264 在二线 NSCLC 领域亦具备一定的 BIC 潜力，因此未来的销售状况也是值得期待。</strong></p><h2><strong>04 投资策略</strong></h2><p><strong>从前文的论述可知，科伦药业目前正处于创新药进入收获期之前特殊历史阶段，随着创新药的相关适应症陆续获批，创新药收入并表后，科伦药业的收入结构将会有比较大的变化。</strong>因此，当下的财务信息（截至 2024Q3）仅包含了存量业务，主要是大输液和抗生素中间体，以及一部分仿制药业务。</p><p>鉴于大输液与抗生素中间体这两个行业都具有需求相对稳定、市场增长缓慢、竞争烈度不高等特征，同时科伦药业又是这两个行业的龙头，<strong>因此基于上述行业逻辑，科伦药业的大输液与抗生素中间体业务未来的预期都是稳健增长、不掉链子。</strong>抗生素中间体的弹性在过去主要靠控费，未来则要看合成生物产品销售放量对业绩的支撑。</p><p><strong>对于科伦药业的创新药，尤其是 ADC 产品，目前的市场预期颇高</strong>。一方面是技术本身相对较新，是精准医学未来的核心方向之一，另一方面是在同类产品中已经展现出一定的 BIC 潜力，而且目前主攻的适应症也有着不错的商业化潜力。未来创新药收入的并表，将会对科伦药业的估值起到强支撑。</p><p>考虑到我国普通患者的支付能力，创新药在国内获批后的商业化进程中，通过医保来扩大可及性是很多药企的选择，但是医保国谈后对价格的压制，也在一定程度上影响了创新药的收入增长。因此，创新药出海带来的增量收入对于相关品种的预期将会产生重大影响，<strong>对于科伦药业而言，其 ADC 产品通过与默沙东的战略合作，借助其资源在海外展业是中期的核心看点之一。</strong></p><p>再从技术层面来看目前的 ADC 产品，有效载荷以化疗小分子为主，因此从本质上来看，目前主流的 ADC 可以说是具备打靶功能的化疗，并没有从根本上解决化疗耐药的问题。要知道 ADC 技术平台不止是可以搭载化疗分子，还可以偶联肿瘤免疫激动剂、PROTAC、核酸类化合物等，<strong>因此未来 ADC 平台的可扩展性、以及相关技术的升级迭代是该类药物更大的看点，这对于科伦药业未来的估值非常重要。</strong></p><p>估值方面，即便科伦药业的股价整体上在近三年里呈现了持续上涨的趋势，但是科伦药业近一年的 PE-TTM 长期在 20 倍以下，这样的估值水平依然没有脱离制造业范畴，并且对创新药的预期显然有低估。从另一方面来看，科伦药业存量业务有着不错的估值消化能力，未来创新药收入并表后，随着预期的改变，特别是对其科技成分的再定价，估值的向上空间也将由此被打开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2954,2338" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_c9623d8c026c4096926c593ba8d89be2@5426566_oswg555332oswg2954oswg2338_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：科伦药业和沪深 300 的滚动 PE；资料来源：wind，36 氪</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>看见新力量：AI 应用即生产力，20 强角逐「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛总决赛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075538705576578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 15:23:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年以来，随着 AI 大模型能力的持续进阶，其在端侧的应用部署正加速迈向爆发点。</p><p>一方面，手机、电脑、眼镜、耳机等终端设备叠加 AI，试图从硬件端整合 AI 应用能力；另一方面，AI 客服、AI 数字人、AI 视频、AI 办公等层出不穷，从软件端推动大量行业的产业革兴和效率提升。</p><p>埃森哲最新调研数据显示，59% 的中国企业计划在未来一年内将继续加大数字化转型的投入，相比去年增加了 6 个百分点，同时有相当多的中国企业希望能够抓住 AI 技术，不断创新加速重塑。</p><p>AI 应用市场欣欣向荣，但身处局中的企业，不得不面对潜藏的风险，以及存在的具体问题：</p><p>在应用潮爆发之际，什么样的产品可以脱颖而出，而不被泡沫掩盖？当 C 端用户和 B 端企业都开始关注大模型产生的价值时，具体的落地之路该怎么走？</p><p>12 月 4 日，由杭州临平新城与阿里云联合举办的「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛（以下简称「算力应用创新大赛」）正式闭幕。现场共有 20 家来自算力+新消费、算力+先进制造、算力+医疗健康、算力+文化娱乐、算力+多元发展等多个维度的企业参与决赛环节，其中上海众新信息科技有限公司获得总冠军，北京轩宇信息技术有限公司获得最佳人气奖，北京炎黄国芯科技有限公司、北京清鹏智能科技有限公司、西湖制药（杭州）有限公司、上海医钛科技有限公司 4 家企业获得创新突破奖，铂瑞赛斯传感技术（上海）有限公司、北京轩宇信息技术有限公司、安准芯传科技（苏州）有限公司、苏州雷泽金属科技制造有限公司、苏州润芯微电子技术有限公司、诺亚木木（杭州）机器人销售有限公司、德能森智能科技（成都）有限公司、上海爱楷医疗科技有限公司、北京图乘科技有限公司、南京未来物联科技有限公司、杭州华匠影视有限公司、万有生化智能科技（深圳）有限公司、懿谷智能科技（上海）有限公司、温澜清江（北京）科技有限公司、南京交想科技有限公司 15 家企业获得应用创新奖。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2124,1132" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_48a6c8359246446295a1de0b41974ba0@5722974_oswg4039886oswg2124oswg1132_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">总决赛路演企业</p><h2><strong>AI 赋能新型工业化，打破海外垄断局面</strong>&nbsp;</h2><p>「智能制造的核心要义是 AI 赋能新型工业化。」今年以来，中国工程院院士、国家制造强国建设战略咨询委员会主任赒济多次对外表达这一观点。如今，大模型、大数据、大算力推动下的新一代 AI 飞速发展，AI 与先进制造技术深度融合，贯穿于产品、生产、服务等制造全生命周期的各个基本环节。</p><p><strong>先进制造成为 AI 应用落地的主场景之一，核心聚焦于芯片设计、传感器制造、AIoT 等细分赛道。在本次参与决赛的 20 家企业中，8 家企业将目光锁定到算力+先进制造领域。</strong></p><p>当今科技创新有三大主要手段：理论推导、实验测试、计算模拟。科学计算机是科技创新体系中不可或缺的科研基础设施。<strong>「众新科技」</strong>专注于高端平台产品开发，其研制的高效节能自主可控立方体科学计算机是国内首家、全球唯二采用立方体架构的科学计算机。核心器件及底层基础软硬件 100% 国产自主研发可控。该计算机在分子动力学方面的计算效率显著提升，打破了美国 ANTON 超算在分子动力学仿真领域的垄断局面。</p><p>来自江苏的安准芯传，专注于感存算一体化智能边缘振动传感器制造。据 Market&nbsp;sand&nbsp;Markets 的最新预测，到 2028 年，AI 传感器市场规模将达到 221 亿美元，年复合增长率高达 41.6%。</p><p>市场潜力巨大，源自于 AI 传感器的广泛应用性。安准芯传介绍，智能边缘传感器是未来大规模和超大规模分布式人工智能物联网的感知底座。与传统传感器相比于智能边缘传感器具备小体积、快应用、高精准、低成本、90% 机械故障可通过振动监测检测出等优势。</p><p>另一家传感器制造商铂瑞赛斯，则以气体传感器为切入口，破解卡脖子难题。气体传感器是目前监测大气污染状况的主要方式，长期被国际巨头垄断。铂瑞赛斯气体传感器从材料到工艺完全实现自主设计。工艺上，利用高传感响应纳米材料和高速信号传导微型传感电极，打造超微型传感器阵列；算法上，通过多路气体模拟装置提供精准原始数据，以及 BP（Back Propagation）神经网络算法优化结果。</p><p>芯片设计方面，润芯微电子专注于智能汽车、智能终端、AIoT 三大业务领域，开创性研发 2D-GPU 架构技术，设计开发智能座舱处理器、超低功耗 AR 眼镜主控芯片等产品，大幅降低了相关芯片和产品的成本，并大幅提高性能。</p><p>起源于北京大学的炎黄国芯，专注于高可靠、高性能、自主可控电源���理芯片生产。最初的客户来自于航天领域，为衞星设计电源管理芯片。后续产品线逐步扩大，覆盖宇航级、普军级、车规级、消费级等四大领域，拥有超过上百款产品。</p><p>同样关注航空航天领域的，还有雷泽金属。雷泽金属专注于基于高效加工系统的激光增减材设备的研发和生产。该设备创新性地将序列规划方法和自适应分层算法进行整合，开发了激光增减材复合制造工序优化系统，结合增材近净成形和减材保证精度的优点，适合高精度复杂型面及具有内孔内腔零件的一体化制造和修复再制造，在航空、航天、核电、模具等领域具有广泛的应用前景。</p><p>智能物联领域，AloT 智控系统大行其道。德能森是其中的佼佼者，其无线无源产品颠覆性改变了传统有线有源解决方案的施工模式，可广泛应用于家庭、酒店、办公场所等场景，可最大限度发挥建筑智控、节能减排作用。</p><p>另外，交想科技是现场少数的「待成长」企业。公司预计于今年 12 月成立，专注于智慧型分布式蓄热相关设备的研发和生产。工业过程加热是制造业中处理或转化原材料的基本步骤，约占制造业能源消耗的 70％。据介绍，交想科技的分布式蓄热站可解决电网的波动问题，提升系统能效 15%。&nbsp;</p><p>看好病（质量）、看起病（成本）和看上病（效率），一直以来被认为是医疗领域的「不可能三角」。</p><p>在大模型浪潮下，AI 能否打破医疗的「不可能三角」？至少从现场参赛情况来看，6 家算力+医疗健康领域的创业企业，给出了乐观答案。</p><p>先看质量。</p><p>不可否认，AI 已成为创新药研发中的重要手段。以西湖制药为例，公司以高性能计算为创新内核，加速药物发现、提高靶标识别的精确度、优化药物设计、实时监测临床试验以及协同药物组合等，显著提升了新药研发的效率和成功率。成立 4 年来，西湖制药已完成 1 款药物临床研究，即将上市。</p><p>爱楷医疗是 AI 医疗领域的「全能型」选手，专注于数字疗法、数字硬件医疗产品和 AI 疾病诊疗，拥有完善的全院信息化系统产品。其神经电刺激定位（穴位定位仪），不依赖专家医生，可通过正弦波的变频和波长，精准有效地执行长时间靶向战略性刺激，帮组形成免疫系统记忆。</p><p>再看成本。</p><p>万有生化智能的核心产品是基于无电池传感器的健康检测 AI 智能体。硬件方面，采用无电池传感器，通过色度和微流控技术实现对尿液、血液、汗液和唾液的检测，成本仅传统手段的 1/10。软件方面，AI 智能体为用户提供个性化的健康管理建议和实时提醒，如按时服药、优化饮食建议或进行锻炼计划等。</p><p>需要望闻问切的中医，是否可以实现远程看病？温澜清江的个人健康咨询系统，利用深度学习技术对手机拍摄的中医舌象进行健康分析研究，实现了中医版的远程问诊。随着系统的优化，未来还能实现食疗推荐，切入大健康领域。</p><p>最后看效率。</p><p>诺亚木木专注于医疗物流机器人的研发，成立 9 年来，产品已经迭代至第 5 代。在诺亚木木看来，医院物流不仅是运输物资与科室流程之间深度的结合，也是一种医工结合。目前，诺亚医院物流机器人整体解决方案，可以承担医院 95% 的物资配送工作，24 小时不间断工作，降低了院感风险，实现了物资闭环管理、精细化管理。</p><p>人工骨材料在骨折修复中起着至关重要的作用，要求材料具有易于加工、生物相容性高、可生物降解等特性。基于超材料设计大模型，医钛科技创新性地将超材料的智能化设计应用在医疗器械中，研发全球首例基于超材料设计的人造骨骼植入体，设计效率提升 80%。</p><h2>&nbsp;<strong>选好切点，释放垂直 AI 软件潜力</strong></h2><p>不久前，BVP（Bessemer Venture Partners）提出了一个观点：垂直 AI 软件将成为未来。</p><p>这和过去 12 个月中，全球出现许多垂直新模型有关，它们在理解语境、减少幻觉以及整体推理能力方面有着巨大的进步，为 AI 解锁了很多新的应用场景。&nbsp;</p><p>同样的，这股风潮也影响着国内市场。决赛现场，6 家创新企业，从不同应用切面，给出了落地思路。</p><p>轩宇信息是中国航天科技集团第 502 所的全资子公司，给出航天领域的质量数字化解决方案。据了解，该 SaaS 平台具备体系要求结构化、过程可视化、知识共享化、决策智能化、管理协同化等优点，目前已应用于 400 多家科研生产单位、行业协会、部队用户。</p><p>孵化于清华大学的清鹏智能，将关注点放在能源大模型搭建上。据了解，该模型通过精细化的场景适配和适度的参数设计，可实现新能源功率预测、电力市场代理交易、光储充配置优化、虚拟电厂运营优化等。</p><p>AI 边缘计算领域，未来物联围绕边缘计算技术构建边缘侧全自研的产品体系，沉淀 AI 平台化能力，形成中间件、算法分配等一系列标准工具，实现硬件、软件和算法应用的解耦，为不同行业提供针对性解决方案。</p><p>3D 设计领域，图乘科技以 BIM 和 AI 技术为依托，打造面向工业与建筑业的自主可控 AIGC 3D 软件产品体系，为工业与建筑行业实现降本增效。</p><p>AI+IP、AI+动漫，AI 在数字领域大有可为。华匠影视是一家致力于策展和数字动漫研究的影视传媒公司，通过将 AI 技术融入角色设计、动画制作、结合二次元产业打造生态闭环。在风风火火、热热闹闹的&nbsp;AI&nbsp;教育领域中，懿谷智能精准锚定素质教育作为切入点。其产品匠心独运，构建起一套涵盖从启蒙阶段起始，历经青少年时期，延伸至师训体系的完整素质教育架构。通过这一体系，能够助力孩子们全面、系统地把握艺术常识，逐步提升艺术素养，在轻松愉悦的学习进程中实现艺术知识的有效积累与稳固，为孩子们综合素养的进阶强势赋能。</p><h2><strong>算力小镇、阿里云双强联合，加速创新应用落地</strong></h2><p>20 家企业高质量亮相算力应用创新大赛，那大赛的底色又是什么？</p><p>决赛现场，临平新城党工委委员、管委会副主任夏成涛给出了官方解答：<strong>这是一场由算力小镇与阿里云联合举办的创新大赛，是临平区算力小镇「四个一」体系中的「一活动」。</strong></p><p>2021 年，临平区抢抓 AI 产业革命机遇，率先提出发展算力产业，打造全国首个算力小镇，聚焦芯片设计和人工智能人，搭建起「四个一」体系：一平台，杭州数据要素运营中心（中国数谷•临平）是浙江省内目前唯一落地的、具备多元数据开发利用能力的可信操作空间，也是全国首个通信行业数据要素协同创新中心，汇聚了信息化项目研发、安全运营、模型</p><p>训练、数据加工、接洽展示等五大核心模块；一政策，出台《杭州市临平区促进算力产业发展专项扶持政策》，围绕保障算力要素供给、加速创新场景赋能、推动产业集聚发展三大领域制定了一系列政策举措、用服务、环境诚意，为临平区算力产业提供有力支撑；一基金，成立首期规模 4 亿元的算力主导产业基金；一活动，联合头部企业举办创新大赛，为算力小镇的产业发展提供坚实的数据、算力、资金、政策和创新支持。形成一套遴选项目、资金扶持、商业模式验证、场景支持的产业服务闭环机制。</p><p>算力应用创新大赛对于算力小镇的重要性不言而喻，而阿里云正是算力小镇的最佳合作者之一。</p><p>阿里云生长于杭州，致力于通过在线公共服务形式，提供强大的计算和数据处理能力，推动计算和人工智能成为普惠科技。过去 10 年间，阿里云将计算成本降低 80%，存储成本下降将近 90%；100 多款产品、500 多个产品规格的官网价格平均下降 20%，最高降幅达到 55%。</p><p>在阿里云的帮助下，中小企业与大型企业的技术鸿沟被不断缩小，同时促进了数据资源的有效整合与利用，加速了中小企业的技术升级与业务拓展。</p><p>一方提供政策与舞台，另一方提供技术支持，双方有效实现优势互补、资源互动。</p><p>2023 年初，临平区人民政府与阿里巴巴集团签订战略合作协议，阿里云以技术协同区域产品创新，帮助企业快速接入云计算的资源，通过一系列的培训与开放的平台，使入驻企业能够在大数据、物联网、AI 实现深度的应用。</p><p>在初次合作的顺利推进下，今年 9 月，临平新城与阿里云合作再度深化，共同发起算力应用创新大赛，以赛为媒，推动算力技术与各行各业的深度融合，加速创新应用的落地和普及，为产业升级和经济发展注入新的活力，让我们看见更多创新的新兴力量。</p><p>大算力时代即将到来，AI 应用服务之战才刚打响战役。面对空间巨大、竞争激烈的 AI 应用市场，即使是已有不错成绩的大赛参与者，还有很长的路要走。而临平算力小镇、阿里云将成为企业们发展的重要力量源泉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2262" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_1228ed2be5bf4aa5a4d170f999cdc045@5722974_oswg1027564oswg1080oswg2262_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季｜如何让美国消费者拥抱中国货？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075417483047816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 13:18:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美国，一直是很多企业出海的首选之地。今天的美国市场到底是什么样子？消费行为、用户身上有哪些新变化值得关注？火热的 TikTok 等兴趣电商平台、网红达人资源，企业要如何利用？美国线下商超门槛高在哪，如何突破？</p><p>带着这些问题，36 氪《CEO 锦囊》直播间出海系列专场邀请到了 Ocean Stone 联合创始人兼管理合伙人杨飞、MCN 机构 MEGA 创始人罗维哲，一起和我们聊聊：如何让美国消费者拥抱中国货？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下问题：</strong></p><ol><li>今年美国「黑五」大促期间，两位观察到哪些有意思的变化？怎么理解品牌营销这件事？</li><li>美国市场的营销重点跟国内有所不同，当地消费者愿意为「低价」买单吗？怎么理解当下的 Z 世代人群？</li><li>泛 IP 时代，万物皆可联名。出海企业如何做好 IP 联名这件事？美国还有哪些切实可行的营销手段？</li><li>有句话叫：「美国小卖铺，困住中国老板」，线下渠道一直是中国企业入驻的难点。今年十月美国直播带货出现了百万 GMV 的案例，线上是否是出海企业的新解法？两位认为什么样的企业适合线上、线下？</li><li>随着美国新总统上台后对关税政策的调整，两位认为这会对出海企业带来什么影响？如何应对这些变化？</li><li>对于正在出海的企业，两位能否给出三条锦囊妙计？</li></ol><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：今年美国「黑五」大促期间，两位观察到哪些有意思的变化？怎么理解品牌营销这件事？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>营销是个很大的话题，系统性地讲，推荐可以读读菲利普·科特勒用 5 年时间写成的《营销管理》(Marketing Management），在实际操作中，还涉及很多实践手段。小时候印象最深的是像恒源祥这种反复播放的广告，虽然方式较为传统，但洗脑广告确实能提升知名度，现在仍然屡见不鲜。除了知名度，美誉度也是营销的一个重要方面。一些功能相对简单的商品，如洗衣液或洗面奶，如果能让消费者觉得好用，那就是一种成功。但如果产品功能和内涵更复杂，就需要传达出产品的独特价值、品牌主张以及适用场景等，这些都是营销应该传达给消费者的信息。</p><p>很多 CMO 朋友会问我一个问题：你觉得中国的哪个品牌是真正的品牌？这个问题确实值得思考。在我看来，可以真正称为品牌的公司不多，如果一定要举个例子，茅台应该算是一个真正的品牌。品牌需要有价值观、有独特的竞争优势，也需要做长期主义的事，需要十年、二十年甚至三十年去打造。</p><p>长远营销的前提应该是产品的功能，之后才是价值观和外在的表现，再之后是看如何更有效的触及用户。这里有个误区，很多企业家认为只要找明星代言就能做好营销，今天找王一博，明天找易烊千玺。当有一天明星不再代言时，产品自己站不住，销量必然会大幅下降。像始祖鸟这样的品牌获得成功，是因为他们清楚自己的定位，既代表高端生活方式，又具备实际功能，并且把自己差异化到极致，这样的品牌能精准地找到到目标消费者，也可以让用户更愿意付费。这一切的基础，是要看公司对目标用户的理解有多深。比如今年有个直发梳品牌成长非常快，他们针对黑人发质和直发需求开发产品，并找到有代表性的模特进行营销，成功说服了很多当地人购买，业绩连年翻番。</p><p>总的来说，前期要苦练内功，做好产品；后期要做好本地化，深入了解目标消费者并精准营销，这样才能在激烈的市场竞争中脱颖而出。</p><p><strong>罗维哲：</strong>我们接触过不少中国出海的头部品牌，能明显感受到哪些清楚自己的目标人群和要传达的信息，哪些还在摸索。很多中国出海品牌都还处于摸索阶段，即使在国内已经很有名，到了海外也不太清楚用户群体是谁，以及用户的沟通方式、喜好和关注的网红类型。</p><p>我之前接触过扫地机器人的一个子品牌，他们在美国 TT 上投入了大量预算做营销。但当我问美国的网红圈子和一些潜在用户是否知道这个品牌时，大多都没听过。出海做电商时，很多品牌都会强调核心卖点，但在 TT 视频上展示时，这些卖点往往无法有效触达核心用户。大部分品牌还处在这个阶段，就是做素材、投流、出单。当然，也有一些品牌做得比较好，比如美妆个护领域的 Sheglam。他们非常了解用户人群画像，品牌形象也非常鲜明。每个网红视频的封面都会用特定的字体和风格，把品牌形象传播出去。国内也有很多头部品牌在慢慢学习这些做法。</p><p>2023 年「黑五」的营销势头很猛。那时候达人对带货还没什么概念，纯置换，免费带货。第一批敢冲出来的卖家，高举高打，一下子干到了 200 人团队，2 万个视频，曝光量很快就上来，对平台进行了饱和攻击，没人能比得过。但到了今年，这一套打法只适用 3 到 6 个月。达人和商家都有经验了，大家开始比谁找的达人更好，谁的内容拍得更好。这跟平台也有一定的关系，每个节点都有不同的打法，跟生态有关。今年黑五这一波，大家基本上保持在 200-300 个网红合作体量，希望能从 10 个视频里产出一个爆单的视频，这就是大家目前的共识。</p><p>今年从达人合作上来说，明显感觉到中国品牌出海的数量增多了，认可达人内容的数量也增多了，大家的付费意愿和开单意愿都明显增多。</p><h2><strong>36 氪：美国市场的营销重点跟国内有所不同，当地消费者愿意为「低价」买单吗？怎么理解当下的 Z 世代人群？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>这让我想起美国脱口秀一个华人讲的段子：老美白人买了贵东西就会炫耀，比如「我花了 2 万美刀买了这个，是不是很棒？」；而中国人是比谁更会省钱，比如「他 200 块买的，我 2 块买的，看我多会省」。这是个现象，并不完全准确，但也侧面展现了美国的消费主义。在德州这种中部地区，可能 5000 美金就算中产了；但在加州，没 8000 美金可能会活得较拮据。普通美国人去掉房租和医保，一个月可能还剩 2000-3000 美金，但他们是愿意一单花掉这些的。</p><p>很有意思的是，中国出口商习惯了卷，一定要低价，但美国高客单价的产品依然有市场。比如我们去年看到 Ebike 这个赛道，虽然一些中国商家在拼命降价，去年主推的 1799 左右的产品，今年已经降到 1299。但在线下自行车店，卖得最好的仍然是 2599 的产品。因为买这些产品的一般是白人中产，他们愿意花 1000、2000、3000 美金去买「华而不实」的东西，但你得告诉他们为什么要买，说服他们。</p><p>换句话说，营销就是触及用户，然后告诉他们为什么要买。市场本身是给不同人群不同的选择，比如我这个月吃不饱饭，那我肯定选择便宜的。但如果我日子过得还不错，有房子有狗有三个小孩，那我可能就不会去买便宜货，而是选择更好的，最次也是去亚马逊。这里面有很多反常识的现象，比如性别比例：我们之前做厨具项目的时候，发现亚马逊上购买个人搅拌机的男性用户比重挺大，达到了 40%。所以，很多时候还是要拿数据说话，不能纯粹拍拍脑袋就决定。</p><p><strong>罗维哲：</strong>现在的情况是，国内卷到市场饱和了，利润被压榨到最低，只剩下头部在赚钱。为什么爆品出来后往往维持不过三个月？因为太多国内卖家在卷价格。比如同品质的产品，大家都从华强北、1688 拿货。卖 24.99 的耳机，老外也能接受这个价格，还没卖超过 1000 单，就有店铺说，我卖 19.99，一下就能卖 3000 单。但是，对于海外消费者来说，每个人接受的价格不同。月收入 3000 美金和 1 万美金的人，买的东西肯定不一样。</p><p>人们喜欢看什么内容？无非就是好看的、好玩的，颜值类、跳舞类的，认可自己的价值、向往的生活方式等这些标签。Z 世代在美国已经是一个非常成熟的消费群体，早在 2014 年就已经在 Youtube 平台验证过很多次。现在只是将载体从 YouTube 换到 TikTok，或者换到 Snapchat 等其他平台，人还是这一群人。只要找到这些人喜欢的话题，就能做好营销。</p><p>比如在 TikTok 上卖居家跑步机，标准的卖法是产品功能介绍展示，但更吸引人的是什么呢？是在家里装好圣诞树，电视上打开 Netflix，点上蜡烛，播放音乐，然后开始用跑步机。使用场景变具象了，人们会说，这也是我想要的生活方式。这种生活方式的营销在美国很受欢迎，跟国内也没什么特别大的差别。</p><h2><strong>36 氪：泛 IP 时代，万物皆可联名。出海企业如何做好 IP 联名这件事？美国还有哪些切实可行的营销手段？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>首先，要理解为什么做 IP 联名。联名本身就是交换资源、交换用户的过程。对方一定会想，我凭什么跟你联名？你是谁，能给我带来什么？用户可以给我吗，能提升我的品牌形象吗？或者你在美国有什么知名度？国内有个做电动工具的品牌，工业设计很棒，他们跟 Supreme 做了联名，我挺喜欢的。这种联名一定是他们自己本身有基础了，才去跟另外一家合作。其次，还有圈子的问题。大家认不认识，有没有认同感。美国其实也是个熟人社会，当你的级别不够的时候，看到的就是死板的法律规则。再往上走，就是熟人社会。美国人愿意付多大代价帮你，或者是看两个人关系够不够，以及你给的价值够不够。</p><p>中国品牌在美国打不开的一个重点，就是中国品牌对美国人不了解。中国品牌需要走出去，真的见到当地人，和他们成为好朋友，互相了解，才有机会实现深度合作。美国人在合作上很开放，但前提是你要符合他的要求，要准备好。你要知道对方的规则，以及对方想要什么。比如有个朋友和我说过，如果跟迪士尼做活动，他们每个角色都有特殊的一套规则。比如不同世界的人物见面，米老鼠这个角色一定要在，因为它可以穿越时空。迪士尼品牌发展到这个程度，有非常成熟的体系世界观。所以联名不是不能做，而是自己要先做得本土化，才更容易理解要怎么做。</p><p>说到其他的营销手段，现在的美国，跟十年前没有大的区别。他们还在传统的生活，不是拿中国最新的营销手段或者工具过去就可以的，比如今年一些线上平台的电商化就没那么顺利。我们可以尝试一些更本土化的方法，比如直接到邮局去发传单。值得一提的是，除了传统的 Facebook、Instagram、Youtube，在美国还有很多被忽视的小众但很有影响力的平台，比如 2C 的 Reddit，2B 的 LinkedIn，可以全方位的展现品牌本身的形象。美国人买东西，尤其是买决策成本高的东西，会有一个逻辑线，比如先在 ins 上看到，之后去 Google 搜索，去 Youtube 看评测，去官网或者亚马逊下单，每个环节都要尽量提升转化率。</p><p><strong>罗维哲：</strong>首先，线上的 IP 联名一般分两类，一类是与网红大明星联名，这是最常见的。另一种，是与动画和漫画 IP 的联名。我认为国内出海做得比较好的是 CASETIFY 和 MINISO。CASETIFY 联名款式多，营销打法成熟，已经从电商概念进阶为品牌概念了。电商型品牌怎么做好 IP 联名呢？以美国的美妆领域为例，明星 IP 的号召力和影响力非常强，如果他们自己的产品不错，那短期内就能打造一个亿级品牌。比如 Huda Beauty、Fenty Beauty 就在短时间内做到了估值过亿。</p><p>其次，从电商角度看，联名更多还是为了提升 GMV，所以考核维度也偏 GMV。出发点就是，跟哪个品牌联名，能让他们的受众直接买单。要在小预算内做到这个结果，是挺难的。所以前期对不同 IP 的调研很重要，要看看不同 IP 的粉丝群体是否有购买力。</p><p>最后，我最近在美国看到一些新的营销玩法，其中一个很直观的感受是播客的崛起。很多企业会通过播客做品牌传播、建立用户私域。海外播客的商业空间很大，很多网红被邀请去线下播客间分享，做活动。这其实是一种挺高级的玩法，大家一看就懂。所以，当一个品牌官网里有自己的博客和播客，那你的营销手段就已经领先同行很多了。</p><h2><strong>36 氪：有句话叫：「美国小卖铺，困住中国老板」，线下渠道一直是中国企业入驻的难点。今年十月美国直播带货出现了百万 GMV 的案例，线上是否是出海企业的新解法？两位认为什么样的企业适合线上、线下？</strong></h2><p><strong>罗维哲：</strong>首先，中国市场的基因，从天猫淘宝系孕育出比较成熟的线上电商生态，而美国则是亚马逊长期霸榜。除了亚马逊，很多用户习惯使用独立站。美国整个内容生态、电商生态，包括直播带货，只发展了两年，还在比较早期的阶段。最近有个数据，TikTok 在 10 月份做出了个百万美金 GMV 的直播间案例，这是非常好的数据。一般来说，直播间实时在线人数基本在 100 以下，单场 GMV 能到三五千美金已经算是中等级别，头部的也就一两万美金。</p><p>其次，国内有陈赫、王祖蓝、Angelababy 等明星下场带货，后面还有机构操盘，平台流量扶持，一场直播能做到上千万人民币的销售额。用户进来看直播，更多是因为能看到这些明星，而他们刚好在带货。这样慢慢养成了看直播、购买的习惯。美国的平台电商，想跳过头部主播赚大头坑位费的阶段。现在国内都在做达人自播或者厂家自播，美国现在直接开始做厂家自播，很多素人主播和厂家自己在搭直播间，但实际效果并不好。不是话术、直播、人货场的问题，是生态问题，需要慢慢搭建。</p><p>最后，对于创作者和品牌来说，他们肯定希望直播电商做得更好。最前线的网红、直播从业者，他们到口袋里的钱有没有变多，这个很重要。比如像 Jeffrey Star 这样的美妆一哥，一条短视频的广告费大概是几万至十几万美金。但在直播间讲 4 个小时，到口袋里的钱只有 5000 美金。除非像李佳琦，15 分钟能卖几十万支口红，否则这些达人不愿意做直播卖货。虽然对于网红来讲，如果持续在线有十几万人，也愿意做直播，但目前的平台生态还没办法做到这点。所以，很多本土的达人和 MCN 机构变现还是走商单。总的来说，目前美国的直播电商挑战还是挺大的。</p><p><strong>杨飞：</strong>大部分品牌出海的第一步还是做线上，因为线下投入较大。很多深圳的公司，都做到三五亿规模了，仍然没有海外团队。所以，线上是大部分出海企业的第一步的主要选择，要么专注独立站，要么专注亚马逊等平台。但企业出海最好的情况还是要线上线下综合发展，才能真正建立用户认知。</p><p>至于线下渠道，确实有很多难点。首先，运营体量要够，线下需要在美国备货，涉及大量的资金。也会遇到货物丢失、物流差错导致的错过采购窗口等常见问题，这样可能会耽误半年的时间，以及需要承担这段时间货品的物流费用。退货也是一个坑，一般销售三个月到半年后是退货高峰。我们见过有些失败产品的退货率高达 40%，甚至直接拖垮一个本土品牌。因此，我们在产品定义上就要加深考虑，避免出于工厂逻辑，为节省成本而做出让老外难以理解的设计，从而导致大量的退货成本。</p><p>对于准备好的企业来说，线下是必然要进的渠道。就像中国的线上品牌，离开了平台就什么都不是。用户在亚马逊买东西，往往是因为亚马逊平台，而非品牌本身。所以，全渠道的品牌认知很重要，线下能看到品牌肯定是个加分项。产品要起量，也还得靠线下和 ToB 业务，但这个阶段一定是相对靠后的。一开始公司可以先进一些中小型的渠道，比如 Five Below 这种相对平价的超市，或者每个州的一些中型超市。这些渠道的合作压力相对较小，不会有太多苛刻的条款，之后再进入全国性的连锁会更好。</p><p>最后，要找到自己品牌的位置，比如美国有很多细分品类的专卖店和小的经销商，这些都是很重要的渠道。但对于刚开展出海业务的企业来说，比较推荐的还是参加展会。虽然要投入一点人力物力，但也有节省成本的方法。比如现场可以找当地的美国人销售帮忙在展会上现场销售，这样既能覆盖展会成本，又能增加本地经销商，和积累初始用户。</p><h2><strong>36 氪：随着美国新总统上台后对关税政策的调整，两位认为这会对出海企业带来什么影响？如何应对这些变化？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>我们认为影响没这么大，主要也看公司自身的业务形态。对中国产品来说，即便价格增加 60%，很多产品仍然算便宜的。目前海外采购的商家，更看重东南亚、印度或非洲的供应商，是因为要规避政治风险，而非真的对中国出产有意见。我们要理解，采购方之间也存在竞争，比如 Costco 和 Target 这些线下商超，他们都想买最便宜的东西，也不想被关税拖累。所以，中国品牌更重要的是能理解渠道的需求，之后在挑选供应商的时候，尽量考虑工厂产地对关税价格的影响。深圳、浙江等产业带的小家电、3C 订单肯定是难以转移的，因为换个国家不一定能造的出来。像服装行业，美国大部分的产品产地都已不是中国。影响更大的行业可能是汽车出口，尤其是新能源车。</p><p><strong>罗维哲：</strong>首先，美国目前和国内的营销打法基本一样。如何在 6 个月内让国内品牌崛起？答案就是：小红书投放 300 个网红，抖音投放 200 个网红，发发微博，再加上明星代言。全渠道通扑，大概是这样的情况。花费和比例相对固定，在国内已经是一套成熟的公式了。</p><p>其次，虽然海外大部分的头部品牌还在观望的状态，但这两年也发生了新变化。比如国内一些头部的美妆品牌开始在美国备货，找明星联名，并与千万粉的头部网红合作。品牌一定要有预算，并懂得如何最大化其价值。现在，很多品牌在海外处于迷茫状态，不知道该怎么做，所以都在谨慎地测试。</p><p>总的来说，国内这套方法论很成熟，很有效。虽然美国本土品牌玩法更高级，但我们的打法更接地气。可以在有限的预算内，专注做好一两百个网红的合作，筛选好、内容规划好，就能在线上平台实现弯道超车的效果。</p><h2><strong>36 氪：对于正在出海的企业，两位能否给出三条锦囊妙计？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>找服务商我有两个建议。</p><p>第一，最好通过甲方或者圈子里的朋友打听口碑。比如我们合作过的甲方上市公司，他们会使用哪些合作伙伴，我们会从中挑选优质的。另外，圈子里的朋友也是很好的资源，大家互相了解，这样更可靠。但你要融入这个圈子，否则就比较难获取这些信息。其实，服务商的关键在于具体做事的人，而不是品牌大小，因为大品牌不一定派来的人靠谱。有的人做过爆品，但不一定适合你，具体手感会有差异。所以，要尝试，不能仅凭一面之词就决定合作。</p><p>第二，公司内部一定要有懂行的人。Ocean stone 作为出海总经理或甲方角色，我们要能判断对方做的事情是否靠谱，是否足够。如果不够，那就要找其他人。如果甲方老板自己做，又不懂，就很容易被骗或遭受损失。所以，找服务商我的建议是：第一，问甲方；第二，小单快试，找到对的人。</p><p>至于出海企业，我觉得最重要的三条建议：</p><p>首先，老板一定要亲自尝试，有手感，不能光靠想。</p><p>其次，要放下国内经验。有些出海公司老板觉得自己很牛，把国内的一套搬到海外，结果投多少钱都亏。所以一定要放下自我，去当地找懂行的人聊聊，相信自己的感觉。同时，要相信数据和逻辑，而不是历史经验，因为出海是完全不同的事情。管理员工的方式也可能不同，每个国家的公司文化都有差异，无法理解很容易起冲突。比如美国开公司，少不了被员工告，这时候要从根源提前在协议上做出很多约定。</p><p>第三个就是找我们（笑），Ocean Stone 现在主要帮助更多有出海意愿的企业家，实现中国产业的国际化。这不是简单的出海，而是一个先出海再回国的品牌成长和升华的过程，是一个轮回和生态。我们也很愿意开放地把所有的经验分享给大家，希望找到可以合作的品牌或工厂，共同把事业做得更长远。&nbsp;</p><p><strong>罗维哲：</strong>我认为找服务商很重要的一点是：老板或者团队里必须有人懂行。</p><p>首先，懂行的人对接才能明确知道在做什么。比如一些 GMV 等复杂问题中，可能涉及很多步骤，每个步骤需要找不同的服务商来做。千万不要寄希望于一家全能搞定，因为每家都有自己的专长。如果有一家服务商声称能单独提升 GMV，那很可能是在夸大其词。如果把所有的预算和期望都放在这一家身上，很可能会踩坑。其次，在与品牌方和服务商沟通时，能问出对的问题的人，往往能显示出他们的专业性，也能得到更好的服务。</p><p>对于出海企业的建议，我认为虽然出海很难，但机遇比我们想象的更多，能量和增长也比我们想象的更大。</p><p>第一，保持对海外市场的积极看法，融入进去、参与进去，就已经领先很多了。</p><p>第二，在营销打法上，不要完全摒弃国内的经验和方法论，同时要做好本土化。一个简单有效的方法就是，去国外待一段时间，了解当地的市场和文化。这样回来后，你就能领先你的同行很多。</p><p>最后，网红营销本身是一个加速器，在国内已经很成熟，但里面也有很多坑。找服务商时，大家可以在同行中进行比对。我们能给大家提供很多一线信息，如果你跟老外沟通有困难，找我们 MEGA 就对了。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3065748083451265%2C%22title%22%3A%22%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%B4%A7%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3065748083451265" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺为、君联、小米等出手 AI 智能影像赛道，「hohem 浩瀚」获超亿元 B 轮融资｜硬氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3073064636183427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，智能影像先锋品牌「hohem 浩瀚」近日完成超亿元 B 轮融资，由顺为资本、君联资本联合领投，小米战投、云启资本、同创伟业、云沐资本跟投，庚辛资本担任本轮独家财务顾问。本轮资金将用于公司产品技术研发、市场推广及渠道布局。</p><p>深圳市浩瀚卓越科技有限公司（以下简称「hohem 浩瀚」）创立于 2014 年，专注 AI 智能影像设备领域。作为 AI 跟拍稳定器首创者，「hohem 浩瀚」以用户思维为导向，通过将智能科技融入影像拍摄，致力于为用户带来更多轻松、高效的智能拍摄体验。</p><p>以往用户对手持稳定器产品的认知，大多停留在专业的影视创作工具，除了摄影师垂类人群外，消费者对于手持稳定器的可玩性认知有限。但随着智能手机摄影功能的不断提升，消费者对高质量视频内容的需求迅速增长。</p><p>当今影像内容生产过程中，除了需要在高速运动时保障出色的拍摄稳定性外，「hohem 浩瀚」洞察到，伴随着直播、短视频以及旅游出行等场景加速发展，用户更需要一个随行摄影师，解放双手、让自己成为主角，记录生活中的美好时刻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_346a5d73ab5f40f2896e94ee319bb24c@6022551_oswg737296oswg1623oswg894_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浩瀚产品矩阵（图源/官方）</p><p>2016 年 1 月，「hohem 浩瀚」在美国 CES 展上率先推出全球首款自带 App 人脸追踪的手机稳定器，至此开创 AI 跟拍稳定器品类，手持稳定器也从专业小众摄影人群，逐步走进大众用户群体的视野。</p><p>随着在技术领域的持续投入，2021 年，「hohem 浩瀚」创新性地将端侧 AI 能力赋能智能影像拍摄，发布全球首款搭载端侧 AI 追踪模块的手机稳定器，无需连接蓝牙即可在任意 App 中实现人像追踪拍摄。今年 10 月，基于新一代 AI 技术应用，「hohem 浩瀚」上线了全球首款 AI 触控手机稳定器 M7，集成了 AI 画面预览、可视化调参、远程触控三大功能。</p><p>浩瀚 M7 创新性采用分体式触屏控制器，搭载「hohem 浩瀚」自主研发的端侧 AI 追踪模块，首创 AI 可视化预览的触控交互视觉跟拍系统，只需框选目标物体或人物，即可实现快速识别和智能跟拍，大大扩展了创作的可能性，提升 Vlogger、直播达人等独立创作群体的拍摄效率与内容质量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_319046d802144e9eaae3d95ab89a8bd7@6022551_oswg420115oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 M7（图源/官方）</p><p>除专业级别的手机稳定器外，面向普通摄影爱好者，「hohem 浩瀚」同步推出了轻量化、普惠化的 X 系列和 V 系列稳定器，其轻巧便携的折叠设计极大提升了用户使用的便捷度，同时保留专业级别的防抖性能和智能交互功能，&nbsp;进一步降低使用门槛，使高质量视频创作变得更加容易。</p><p>「hohem 浩瀚」创始人陈敏告诉硬氪，「手机稳定器是一个典型的工具类设备，从为专业摄影师、发烧友用户提供生产力的工具，成为面向广大消费者的日常拍摄‘搭子’，从小巧便捷、简单易用到端侧 AI 融合创新，在这个过程中，hohem 浩瀚作为行业先行者，通过持续的技术创新和产品优化，不断将稳定器品类推向智能化、消费化。在当前流媒体平台的社交属性变迁和更广泛的传播趋势下，我们坚信 AI 稳定器品类将进入快速破圈的全新增长阶段。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_046fab802c3041ad8bada8f34f881c87@6022551_oswg243145oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 V 系列产品（图源/官方）</p><p>目前，「hohem 浩瀚」已连续 3 年蝉联抖音云台类目销排第一。刚刚过去的双十一大促期间，销量再创新高，拿下抖音 3C 数码配件类目店铺、直播间、商品三榜第一，天猫双十一抢先购云台类目销量和销售额双料冠军。</p><p>出海方面，「hohem 浩瀚」当前海外市场占总营收的 60% 以上，旗下多款 AI 跟拍稳定器产品已进入全球 50 多个国家及地区，同时已成为海外亚马逊等多个平台类目头部品牌。</p><p>本轮融资后，公司将加大对 AI 技术、影像技术、高精度自动控制技术的研发投入，持续提升产品创新，落地更丰富的应用场景，用创新的产品体验及过硬的产品品质，推动智能影像科技的全球化发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_d00d6e297ad7497a84cad27307638649@6022551_oswg317664oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚在美国拉斯维加斯广播电视展览会 NAB Show（图源/官方）</p><h4>投资方观点：</h4><p><strong>顺为资本合伙人程天</strong>表示，当前 AI 技术正赋能智能影像赛道高速发展，广泛应用于直播、短视频、娱乐、教育等多个行业，未来应用场景将更加多元化。「hohem 浩瀚」团队凭借在智能影像产品深厚的研发积累、对多场景应用的创新探索，展现了卓越的实力。我们相信，「hohem 浩瀚」将以领先的技术实力和敏锐的市场洞察力，为用户带来更加智能便捷的拍摄体验，成长为智能影像领域领军品牌。</p><p><strong>君联资本执行董事纪海泉</strong>表示，AI 正在不断改变人们的生活，「hohem 浩瀚」通过 AI 智能影像方面的技术投入，帮助用户更好地记录分享生活。更重要的，我们看好公司年轻有拼劲的团队和国际化能力，相信他们未来在广阔市场中竞得一席之地，带给用户更惊艳的智能拍摄交互体验。</p><p><strong>小米集团战略投资部合伙人蒋文</strong>表示，「稳定器作为摄影拍摄的生产力工具和专业配件，「hohem 浩瀚」团队在该领域深耕多年，有深厚的技术积累及产品创新能力，我们期待团队未来能为广大手机及影像用户提供新一代拍摄体验。」</p><p><strong>云启资本合伙人陈昱</strong>表示，视频拍摄需求伴随拍摄短视频、直播等需求高速增长。「hohem 浩瀚」团队长期聚焦用户需求，在产品定义上不断创新，不仅最早引入独立端侧 AI 追踪模块， 未来将进一步提高 AI 拍摄智能化水平，带领智能拍摄硬件从小众走向大众人群。</p><p><strong>同创伟业智能终端负责人王晶</strong>表示，陈敏是我们一直在寻找的比较全面的产品经理型创始人。他对产品定义和用户需求洞察十分敏锐，运营管理也极具天赋。我们认可他 10 年如一日的坚持，期待「hohem 浩瀚」团队把握这一波 AI 赋能智能硬件的机会，实现真正的科技普惠。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华米两名副总裁创业 AI 宠物硬件，「星联未来」完成千万元天使轮融资丨 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074076365419392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_21ce0f23f73945d1a31091f499a316c9@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注《智能涌现》</p><p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>《智能涌现》获悉，「星联未来」完成千万元天使轮融资，由未来光锥前沿科技基金、零以创投领投，麟阁创投跟投。本轮融资将主要用于产品研发、团队扩展和市场推广。</p><p>「星联未来」致力于将智能穿戴创新技术应用于宠物领域，重新定义真智能的宠物硬件产品，打造硬件+数据+生态的综合科学养宠解决方案。</p><p>团队方面，「星联未来」由前华米科技海外业务副总裁毛汉勇、华米科技研发副总裁顾岩联合创立。两位创始人均拥有丰富的智能硬件行业经验和全球视野，涉及各类智能可穿戴产品、自有 OS 系统、健康云服务、全球首个运动 AI Coach 助手等，操盘的智能硬件累计出货量超过 2 亿台。</p><p>此次创业中，「星联未来」将把人类可穿戴设备的经验降维到宠物赛道，希望通过持续的技术创新和市场布局，推动宠物行业从传统硬件向智能化发展的技术变革。</p><p>目前，全球宠物行业增长迅猛，其中，美国市场拥有 1.64 亿只猫和狗，但智能宠物设备的市场渗透率仍然较低。在中国，宠物市场同样处于快速发展阶段，宠物主对科学养宠的需求日益增长，但痛点在于缺乏专业指导，而当前的宠物行业硬件产品同质化严重，技术方案老旧且低效。</p><p>据了解，在产品方面，「星联未来」计划在明年推出首款 AI 宠物硬件产品 SATELLAI Collar 和 SATELLAI Tracker。</p><p>「星联未来」创始人毛汉勇向《智能涌现》表示，这两款产品的基础卖点是集成了衞星定位，为宠物主提供<strong>宠物定位、防丢失功能</strong>——目前，北美总共有 9000 万只宠物狗，<strong>每年的丢失率高达 10%。</strong></p><p>此外，这两款 AI 硬件产品的另一大卖点在于，将对宠物进行<strong>健康实时监测</strong>，并基于大模型能力对所收集的宠物信息进行深度学习。未来，宠物主不需要去找人请教或搜索养宠经验，AI 便可以告诉你宠物的生理情况、情绪状况，并且给用户更好的养宠指导，让人更充分了解宠物。</p><p>毛汉勇表示，当前市场上的宠物智能硬件仍停留在小家电阶段，远未达到数字化和智能化的水平，而「星联未来」的目标是，将借助在人类智能穿戴技术上的深厚积累，结合对宠物生物生理特性研究，配合最新的 AI 能力，实现真正的宠物全场景智能化，为宠物主与宠物之间构筑一条永不断连的智慧数据纽带。</p><p>商业模式上，未来「星联未来」并不是纯硬件的销售模式，会提供更多的订阅费服务模式，包括宠物数据分析、宠物诊断等等业务。<strong>这两款产品将于明年在海外市场上市销售，定价大概在 300 美金以上。</strong></p><h3>投资人评价</h3><p>投资方果壳 CEO、未来光锥前沿科技基金创始合伙人姬十三：星联未来团队拥有顶尖的行业经验和执行力，对宠物智能硬件赛道有深刻洞察。我们非常看好他们未来在这个领域的发展潜力。</p><p>投资方零以创投创始合伙人郑连发：宠物赛道是一个万亿级别的市场，未来市场空间巨大。星联未来拥有出色的管理和技术团队，通过智能硬件以及软件生态组合来帮助实现科学健康养宠，核心成员在智能可穿戴设备领域有过从 0-1 的成功落地经验，创始人毛汉勇具有强大的海外市场销售管理能力，结合国内在生产供应链方面的优势，我相信星联未来有很大发展潜力，期待公司早日成为宠物智能硬件领域的头部企业。</p><p>投资方麟阁创投表示：宠物行业是确定性极高的大赛道，中国企业在供应链上优势显著。结合新一代 AI 技术打造全新宠物可穿戴设备，可在成熟赛道中实现创新突破。星联未来核心团队拥有资深销售专家与顶尖技术人才，在行业内彼此协作深耕多年。我们相信，公司通过持续产品迭代，基于宠物数据不断拓展应用场景，依托供应链打造高性价比、高满意度产品，一定能为消费者带来更多惊喜。麟阁创投将持续在 AI+领域布局，做好科学家的共同创业者，创业者的长期陪伴者。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜张庭恢复直播带货；12306 要求第三方平台中止春运营销炒作；​王化辟谣小米在港拒招 35 岁以上员工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075112443212417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 08:07:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>小菜园</strong></p><p>36 氪获悉，小菜园公告，公司拟通过香港 IPO 全球发售 1.01 亿股股份，每股发售股份的发售价将为 8.50 港元，12 月 12 日至 17 日招股，预期股份将于香港时间 12 月 20 日（星期五）上午九时正在联交所开始买卖。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>张庭恢复直播带货，带货 7 小时销售额 267 万元</strong></p><p>12 月 10 日，张庭在某电商平台个人账号开播带货，此次开播未售卖其个人品牌 TST，2 场带货均为帝伯朗厨具专场。据新榜新快数据平台显示，张庭 12 月 10 日开播 7 小时，人气峰值 10 万，销售额达 267 万元。&nbsp;</p><p>新快数据平台显示，张庭个人账号在 9 月初恢复直播，直播内容多为健身、护肤、日常保养等内容，12 月初逐渐试水恢复带货，在 12 月 5 日开播 2 小时带货了部分化妆品，不过销售额仅有 159 元。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><p><strong>12306 要求第三方平台中止春运营销炒作</strong></p><p>36 氪获悉，据铁路 12306 官微消息，铁路 12306 科创中心公告，铁路 12306 平台是中国铁路面向社会提供互联网票务服务的唯一官方渠道，致力于为广大旅客提供公平公正、温馨便利的铁路购票出行服务，从未授权任何第三方平台发售火车票和办理火车票相关业务。近日，某第三方平台公开宣称「春运抢票开始」「最早可提前 90 天预约」，纯属平台营销炒作，与铁路 12306 平台无关。该行为严重误导广大旅客，扰乱火车票正常票务秩序。对此，铁路 12306 平台正告相关第三方平台，务必立即中止此类营销炒作行为。&nbsp;</p><p><strong>王化辟谣小米在港拒招 35 岁以上员工</strong></p><p>近日，有网友在社交平台发视频称，某内地手机品牌在香港拒招 35 岁以上员工，引发热议。 对此，12 月 11 日，小米公关部总经理王化发文辟谣，称公司招聘「没有这个限制」。&nbsp;</p><p>王化表示，「听说还有人在发这个视频给小米泼脏水，上个月专程问了 HR 的老大确认了三点事实。 第一： 视频中提到只给短期合同，我们全部是长期合同。 第二： 视频中提到了年龄限制，我们没有这个限制。 第三： 视频中的人应该是猎头，我们香港岗位没有在用猎头。 」（凤凰网科技 ）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>咖啡价格升至 47 年来最高水平</strong></p><p>据中国新闻网援引彭博社 10 日报道，全球市场份额最大的咖啡豆品种——阿拉比卡咖啡豆期货价格达每磅 3.45 美元，今年涨幅超过 80%，创 1977 年以来最高水平。价格上涨的主要原因是市场对巴西这个最大咖啡生产国减产的担忧。巴西在今年 8 月和 9 月间遭遇 70 年来最严重的干旱，10 月又迎来强降雨。全球最大的咖啡贸易商之一沃尔咖啡（Volcafe）在巡查农作物后发现存在长期干旱情况，因此下调了对巴西阿拉比卡咖啡豆产量的预期。&nbsp;</p><p>据悉，咖啡价格上涨可能会进一步提高烘焙商和咖啡店的成本，这些成本将转嫁于消费者。咖啡巨头雀巢公司 11 月表示，将提高价格并缩小包装，以减轻咖啡豆价格上涨的影响。意大利咖啡巨头拉瓦萨也表示，咖啡价格飙升迫使其将更高的原材料成本转嫁于客户。（中国新闻网）</p><p><strong>甘薇回应还债 12 亿，贾跃亭去美国不是躲债</strong></p><p>据快科技报道，12 月 11 日，贾跃亭前妻、影视制作人甘薇更新视频，首度回应当年「7 天还 12 亿」，称无论遇到什么困难，都不要放弃希望。甘薇在视频中回忆了当年和贾跃亭陷入还债危机的细节，她表示，乐视最辉煌的时候市值 1500 多亿，但市值在那儿只能看着。后来贾跃亭成立了债务小组，那十多天度日如年，要面临所有的债权方，所有的媒体，再怎么内心钢铁一般坚硬，还是害怕。</p><p>被问及「你当时在国外是主动回来的吗」，甘薇坦言，自己必须回国。她还表示，「贾总去美国的时候，不是逃避债务，他在美国开拓 FF91 汽车业务的时候，每个月都要去开一次会，带的衣服就是一个星期的」。（快科技）</p><p><strong>字节提升剪映即梦业务优先级</strong></p><p>36 氪独家获悉，字节管理层判断 AI 对话类（或称 chatbot 类）产品可能只是 AI 产品的「中间态」，长期更理想的产品形式，大概率需要更视觉化的用户体验、更低的用户使用门槛。因此，字节已经提升了即梦的产品优先级，尝试用新的路径打造 AI 时代的「抖音」。就此向字节求证，字节暂无回应。&nbsp;</p><p><strong>拜登据悉计划阻止日本制铁收购美国钢铁的交易</strong></p><p>据报道，知情人士透露，美国总统拜登计划以国家安全为由，在本月晚些时候阻止日本制铁收购美国钢铁公司一事。美国外国投资委员会小组今年大部分时间都在审查这一拟议的收购案，该小组必须在 12 月 22 日或 23 日之前将其决定提交给拜登。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>去哪儿：今年以来购买人生第一张机票的旅客同比增长 41%</strong></p><p>36 氪获悉，去哪儿数据显示，今年以来，在去哪儿平台购买人生第一张机票的旅客同比增长 41%。增幅最高的省份是上海、北京、云南、福建和湖北。一线和新一线城市增幅高于平均水平，尤其是 18 岁以下的青少年成为购买人生第一张机票的主力人群，增幅超过五成。今年以来，三线以下城市居民购买人生第一张机票量同比增长了 35%，增幅创近 5 年新高。<strong>美股三大指数收盘涨跌不一，特斯拉涨超 5%</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 11 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指跌 0.22%，纳指涨 1.77%，标普 500 指数涨 0.82%。大型科技股多数上涨，特斯拉、谷歌涨超 5%，英伟达涨超 3%，亚马逊、Meta、奈飞涨超 2%，微软涨超 1%；苹果小幅下跌。热门中概股多数下跌，腾讯音乐跌超 5%，京东跌超 3%，小鹏汽车、蔚来跌超 2%，B 站、拼多多跌超 1%；网易、百度小幅上涨。</p><p><strong>沙特获得 2034 年世界杯主办权，六国同办 2030 年世界杯</strong></p><p>36 氪获悉，据 FIFA 国际足联微博，2024 年 FIFA 国际足联特别代表大会确认：六国（西班牙、葡萄牙、摩洛哥、阿根廷、乌拉圭、巴拉圭）将同办 2030 年世界杯，西班牙、葡萄牙、摩洛哥正式获得 2030 年世界杯主办权，阿根廷、巴拉圭、乌拉圭将举办前三场比赛。沙特获得 2034 年世界杯主办权。</p><p><strong>有国有大行收到会议通知，个人养老金制度有望全面开闸</strong></p><p>从知情人士处获悉，有国有大行已收到人社部通知，将于本月中旬召开全面实施个人养老金制度视频会。届时，在 36 个城市或地区试点取得先行经验的基础上，个人养老金制度有望向全国全面推行。「开完会后即开闸！」上述人士表示。（21 世纪经济报道）&nbsp;</p><p><strong>宁德时代申请 NING COFFEE 商标</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近期，宁德时代新能源科技股份有限公司申请注册两枚「NING COFFEE」商标，国际分类为方便食品、餐饮住宿，当前商标状态为等待实质审查。此前，该公司已申请注册两枚「宁咖啡」商标。据了解，今年 8 月，宁德时代被曝开始卖咖啡。其售卖的产品包括「超充美式」「续航拿铁」「零碳水仙」「零碳玉露」等 6 种，且售价均为 9.9 元。宁德时代方面人士表示，这些只在宁德时代成都线下展厅——新能源生活广场提供，「是配套产品，不是主力」。</p><p><strong>SpaceX 回购股票，估值飙升至 3500 亿美元</strong></p><p>马斯克旗下的 SpaceX 公司通过增发股票，估值达到 3500 亿美元。收购要约副本显示，SpaceX 和投资者同意以每股 185 美元的价格从内部人士手中收购 12.5 亿美元的股票。这轮融资不包括筹集新资本，因为收购要约是对现有股票的二次出售。值得注意的是，作为要约的一部分，SpaceX 将购买多达 5 亿美元的普通股，这是一次罕见的股票回购，显示了这家私营公司的财务状况。（新浪财经）</p><p><strong>马斯克成为全球首个身家超过 4000 亿美元的人</strong></p><p>马斯克成为身家达到 4000 亿美元的第一人，刷新了世界首富里程碑。最近催化剂是 SpaceX 的内部股票出售交易，马斯克资产净值一举增加约 500 亿美元至 4392 亿美元。2022 年末马斯克的财富净值一度下降了超过 2000 亿美元，但是在特朗普上个月赢得大选后，作为他最大金主，马斯克立刻身价暴增。12 月 11 日，SpaceX 及其投资者同意从员工和其他公司内部人士手中购买总值 12.5 亿美元股票。该交易对这家民营的太空探索公司估值约为 3500 亿美元，使 SpaceX 成为全球最有价值的私营初创企业。（财联社）</p><p><strong>苹果正与博通合作开发人工智能芯片</strong></p><p>知情人士称，苹果正在研发专门为人工智能设计的服务器芯片，并正与博通合作开发该芯片的网络技术。新芯片的内部代号为 Baltra，预计到 2026 年可量产。此举凸显了苹果长期避免从主导人工智能处理器市场的英伟达购买芯片的立场。报告指出，这也标志着苹果芯片团队的一个里程碑，该团队最初为 iPhone 设计芯片，然后转向为性能和能效设定新标准的 Mac 处理器。（新浪财经）</p><p><strong>高盛 CEO：若监管允许，将考虑成为比特币现货做市商</strong></p><p>高盛集团 CEO 大衞·所罗门于 12 月 10 日表示，如果监管更加清晰，高盛可能会考虑成为领先加密货币的现货做市商。所罗门在一次活动上表示，从监管的角度来看，该公司参与比特币和以太坊现货交易的能力「非常有限」。「你必须问监管机构，因为目前，作为一家受监管的银行机构，我想你知道这一点，我们不允许拥有比特币这样的加密货币作为本金」，所罗门说。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉据悉在新德里寻找地点开设展厅</strong></p><p>据报道，知情人士称，特斯拉已经恢复在新德里寻找展厅空间，这是该公司在今年早些时候搁置投资计划后重新考虑进入印度市场的第一个迹象。今年 4 月，马斯克曾打算访问印度并宣布一项投资计划，但在最后一刻取消了访问。其中一位消息人士称，特斯拉正在寻找 3000 至 5000 平方英尺（约 280-465 平方米）的空间，来创建一个消费者体验中心，并为其交付和服务运营寻找一个三倍大的空间。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>俄罗斯跨境电子商务平台「Ozon Global」将在中国新建 6 个仓储中心</strong></p><p>36 氪获悉，在第三届深圳 2024 中国电子商务论坛上，俄罗斯跨境电子商务平台 Ozon Global 宣布，明年的销售佣金将减少近一半。同时，Ozon Global 将在中国东部和南部推出 6 个合作伙伴仓储中心。&nbsp;</p><p><strong>罢工结束后，波音飞机 11 月交付量降至 13 架</strong></p><p>美国波音公司 12 月 10 日发布报告称，11 月份该公司交付了 13 架商用喷气式客机，不到 12 个月前向客户交付的 56 架喷气式客机的四分之一。10 月份的交付量比 10 月份的 14 架有所下降，当时该公司的大部分飞机生产仍处于停产状态，33000 名工厂工人举行了为期七周的罢工，罢工于 11 月 5 日结束。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>SpaceX 因内部股票出售估值定在约 3500 亿美元</strong></p><p>据媒体看到的一封发给员工的电子邮件显示，SpaceX 及其投资者已同意以每股 185 美元的价格收购该公司高达 12.5 亿美元的普通股，这笔交易对埃隆·马斯克旗下的这家火箭和衞星制造商的估值约为 3500 亿美元。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>谷歌据悉要求美国联邦贸易委员会解除微软云对 OpenAI 技术的独家托管</strong></p><p>据报道，知情人士透露，谷歌最近要求美国政府解除微软在其云服务器上托管 OpenAI 技术的独家协议。知情人士说，美国联邦贸易委员会向谷歌询问微软的商业行为以进行更广泛调查，谷歌随后表达了这一意见。包括谷歌和亚马逊在内的与微软存在竞争关系的公司希望自己托管 OpenAI 的人工智能服务，这样他���的云客户就不需要同时使用微软的服务器来获取这家初创公司的技术。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>德国警方搜查阿迪达斯办公室，开展税务调查</strong></p><p>据报道，作为长达数年的税务调查的一部分，德国警方 12 月 10 日对阿迪达斯的德国总部进行了搜查。阿迪达斯发言人表示，搜查行动涉及 2019 年起进口到德国的货物的海关和税收清关规定。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>TikTok 就加拿大下令关闭当地子公司提出审查申请</strong></p><p>TikTok 加拿大分公司当地时间 12 月 11 日公告称，已经向联邦法院就政府关闭 TikTok 加拿大业务的命令提出审查申请。TikTok 称，找到一个有意义的解决方案并确保本地团队与 TikTok 平台一起继续存在，符合加拿大人的最佳利益。当地时间 11 月 6 日，加拿大政府发布公告称，经过多步骤的国家安全审查程序，加拿大政府已下令终止字节跳动加拿大子公司 TikTok Technology Canada 在加拿大的业务。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>沃尔沃汽车大庆工厂第 50 万辆整车正式下线</strong></p><p>36 氪获悉，据沃尔沃汽车官微，近日，沃尔沃汽车大庆工厂第 50 万辆整车正式下线。&nbsp;</p><p><strong>微软成立新的消费者人工智能健康业务部门</strong></p><p>据英国金融时报，微软成立新的消费者人工智能健康业务部门。（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>谷歌推出最新 AI 模型 Gemini 2.0</strong></p><p>当地时间 12 月 11 日，谷歌宣布推出 Gemini 2.0，称这是其迄今为止最强大的模型。即日起，谷歌将 2.0 开放给开发者以及受信任的测试人员，并正在积极推进将其整合到公司的产品中，率先从 Gemini 和 Search 开始。即日起，Gemini 2.0 Flash 体验版模型将对所有 Gemini 用户开放。同时，谷歌还推出了 Deep Research 的新功能，它运用高级推理和长上下文处理能力，承担研究助手的角色，帮助用户探索复杂的主题并撰写报告。该功能自今日起对 Gemini Advanced 用户开放。（新浪财经）</p><p><strong>Meta AI 高管暗批 OpenAI：闭源 AI 是荒谬的，开源是唯一出路</strong></p><p>Meta 生成式 AI 工程副总裁 Manohar Paluri 日前表示，闭源 AI 是荒谬的，要充分发挥 AI 的全部潜力，开源是唯一的出路。众所周知，生成式 AI 的先锋 OpenAI 目前采用的就是闭源模式，其主要收入来源包括订阅和 API 服务。作为 OpenAI 的联合创始人，特斯拉 CEO 埃隆·马斯克（Elon Musk）起诉 OpenAI，就是因为该公司违背了当初的使命，放弃了开源承诺。（新浪科技）</p><p><strong>企业多元化布局，AI 医疗应用渐成气候</strong></p><p>2024 年的医疗 AI 领域，随着大语言模型和生成式 AI 技术的快速发展，包括互联网医疗、医学影像、新药研发等在内的多场景中的 AI 技术都在释放出前所未有的价值。行业人士普遍认为，「医疗+AI」前景广阔，无论患者还是医生，都将在这场科技革命中受益。（上海证券报）&nbsp;</p><p><strong>酷特智能：和华为共同打造的酷特 AI Agents 2.0 版本正在研发中</strong></p><p>36 氪获悉，有投资者问酷特智能，公司的和华为共同打造的酷特 AI Agents 目前还有在使用吗？酷特智能在互动平台表示，双方正在以酷特「企业级操作系统」1.0 版本为原型基础，以酷特智能新园区为试验田载体，基于盘古大模型、鲲鹏+升腾算力等先进科技，升级成酷特 AI Agents 2.0 版本，目标是使其成为普适的数智化工具和帮手。目前酷特 AI Agents 2.0 版本正在研发中。&nbsp;</p><p><strong>开源证券：AI 视频大模型正加速竞赛，继续布局「AI+影视」</strong></p><p>36 氪获悉，开源证券研报指出，AI 视频大模型正加速竞赛，多模态能力持续升级，助力商业化空间打开。影视内容、版权、营销公司积极拥抱 AI 视频，继续布局「AI+影视」。看好 AI 视频模型不断迭代、应用加快落地，叠加电影新片供给释放及消费补贴等政策助力，进一步推动「AI+影视」商业化空间打开。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>Zara 母公司 Inditex 前三季度营收增长 7.1%，净利增长 8.5%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 前三季度营收同比增长 7.1% 至 274 亿欧元，净利润增长 8.5% 至 44 亿欧元，毛利率同比增加 4 个基点至 59.4%。（财联社）</p><p><strong>BOSS 直聘：第三季度营收 19.12 亿元，同比增长 19%</strong></p><p>36 氪获悉，BOSS 直聘发布了 2024 年第三季度财报。财报显示，第三季度公司取得营收 19.12 亿元，同比增长 19%；净利润 4.64 亿元；非通用会计准则下，经调整后营业利润为 6.05 亿元，经调整后营业利润率超 30%。三季度，公司加大产品、运营服务力量，做好用户的新增与留存，截至 2024 年 9 月 30 日止的 12 个月内，向公司付费的企业客户数为 600 万，同比上涨 22.4%。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「hohem 浩瀚」完成超亿元 B 轮融资</strong></p><p>近日，智能影像先锋品牌「hohem 浩瀚」完成超亿元 B 轮融资，由顺为资本、君联资本联合领投，小米战投等多家机构跟投。本轮资金将用于公司产品技术研发、市场推广及渠道布局。「hohem 浩瀚」创立于 2014 年，专注 AI 智能影像设备领域。作为 AI 跟拍稳定器品类首创者，致力于为用户带来更多轻松、高效的智能拍摄体验。&nbsp;</p><p><strong>「具身风暴」完成超千万元人民币的天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「具身风暴」近日完成超千万元人民币的天使轮融资。本轮投资由羲融善道和星河资本共同投资，仁辰资本担任独家财务顾问。募集资金将主要用于产品研发、产品量产和日常运营。具身风暴成立于 2023 年 9 月，专注具身智能人机交互新范式的研发与落地，通过基于海量真实人类反馈的模仿学习解决通用人机交互舒适性问题。&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从开酒馆到开酒店，跳海的秘密是「文科生创业」｜专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074291512914819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 18:12:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>访谈&nbsp;|&nbsp;杨轩</p><p>整理&nbsp;|&nbsp;兰杰</p><p>「喜欢跳海就像喜欢希望一样，这是我今年唯一听过的还在增长的故事。」一个创投圈子的朋友今年这么跟跳海酒馆创始人梁优（花名「梁二狗」）说。</p><p>这家连锁酒馆不仅熬过了疫情，在我的前同事、跳海联合创始人随易的朋友圈里，总能看到跳海新酒馆又又又开张了的消息。在它今年 9 月拿到挑战者资本的融资后——消费项目如今能拿到融资也是个稀罕事——跳海酒馆今年初是二十来家，如今已经翻倍，涨至 40 家。</p><p>在需求不足，新消费消沉，消费整体以「低价」为主旋律的今天，跳海的故事无疑是个异类。</p><p>跳海依然能增长的秘密是什么？</p><p>从门店外观看，即使梁优跟我列举了跳海诸多的精心设计，我也得说，这家酒馆平平无奇。只有入夜，当许多年轻人淤堵在跳海门口，这份不一般的热闹才显出它的特别。</p><p>特别多的客流、特别好的收入利润，以及特别被吐槽的高酒价——当一般精酿酒吧卖 50 块一杯啤酒时，跳海卖 70 块——共同构成了一桩好生意。</p><p>生意怎么个好法？毛利 75% 左右，坪效接近 4 万元/平米，门店全都盈利。</p><p>在此前关于跳海模式的讨论中，它的生意秘诀可以用「引流」来归纳。具体来说，首先是「先有人后有店」，梁优是先聚起了一帮能邀约喝酒的朋友，人数多到一个 500 人的微信群都装不下之后，才开第一家跳海门店；然后是「打酒师模式」，让前来兼职的打酒师朋友带朋友，带来了超出梁优个人朋友圈之外的新客流，让新门店也开得起来。</p><p>换句话说，这是一家靠「私域流量」支撑的线下连锁店。背后是梁优多次创业后的一个清醒认知：线上流量太贵了，流量只有掌握在自己手里，才能摆脱给平台打工的命运。</p><p>但是仅仅用「引流」来理解跳海，又过于浅层。</p><p>在「私域流量」故事盛行的这些年，我们已经见过太多死寂的微信群，运营动作仿佛没有感情的广告机器，最终效果也很难评。</p><p>跳海的故事底色与其说是冷冰冰的「引流」，不如说是社区社群运营。其中有太多「文科生」的成分，超出了一般的商业理性和数据分析。</p><p>如果把跳海打酒师类比为线上社区的 KOL，那这部分人是什么气质的？整个社群要怎么建立规范和公约？社区成员对跳海「上瘾」的底层心理是什么？</p><p>所以梁优很希望小红书的「文科生」故事大家能懂，这样，他跟合作者解释跳海会容易很多。</p><p>正因如此，我抓梁优聊了很多纯商业理性之外的文科生话题。此外，我还问了很多遍，跳海的玩法，在其他领域能不能行？</p><p>梁优认为可以。他自己就打算把这套社群运营的玩法，扩展到青年旅舍和长租公寓。今年年初，他在自己的即刻中如此写到：跳海这一套可以干的事情有很多，取决于我们想法有多大。</p><p><strong>以下为 36 氪与梁优的对谈，有编辑精简。</strong></p><h3><strong>1、为什么是跳海？</strong></h3><p><strong>杨轩：你曾是年轻人社交平台 Someet 创业团队的成员，有人说「跳海其实是 Someet 的酒吧版」。我身边很多 90 后同事都用过 Someet，我也曾经是个年轻的北漂，能理解年轻人来到大城市，有对抗孤独的强烈社交需求。但 Someet 在商业化上并不成功。最终实践证明，酒吧才是解决年轻人社交需求的更好方式吗？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>Someet 平台上有很多用户发起的活动，在北上广每周都有三四百场优质的活动。电商有个概念叫人货场，而我们则是人、空间、内容，想办法去做匹配和优化。我现在在做跳海，就变成那些用户发起的活动落在不同的店里，我们拿不同的活动去填到不同的空间里去，这也是在做人、空间、内容三者的优化匹配。</p><p><strong>杨轩：但 Someet 模式和来跳海喝酒相比，它的活动策划是非标准化的，这就需要有活动策划人，有比较强的策划和组织能力，比较难做。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>Someet 联创随易和创始人小白对活动质量的要求都特别高，但活动质量越高代表槛越高，用户数就起不来。Someet 为了让普通人都可以在上面发起活动，甚至搭建了个部门叫 product manager of activities（PMA），每个活动都有一个 PMA 来帮助发起人把活动做好，而且这个角色是兼职——这其实就是跳海打酒师的基础思路，让用户来帮忙完成某个产品的交付。</p><p>但 Someet 的问题是商业模式，最后我们只能向会员收会员费，收了之后月活掉一半，这就是当时的困境。</p><p><strong>杨轩：说到我们共同的朋友随易，他也在 Someet 干过，也做过 home bar，也是一个自带文艺氛围感的酒搭子。为什么他的酒吧关张了，但是跳海酒馆能一直长大？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>他当时的酒馆号称今天挣（收入）三千块就关门。他对表达的诉求远远大过商业的诉求。</p><p>当年他是联创，其实也是我领导。现在他是跳海的合伙人，我们角色互换了，因为我的商业化能力更强一点。</p><p><strong>杨轩：所以不想挣钱的朋友最后被想挣钱的朋友领导了？（笑）聊聊跳海的扩张吧。我曾经跟三顿半的创始人吴骏聊过，他最早在长沙的咖啡店某种程度上有类似气质——朋友都是因为他在所以才去——但没有办法开分店，因为只有一个吴骏。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>咖啡馆和鸡尾酒吧的瓶颈都在于如何建立自己的「德云社」，一个咖啡师/调酒师既需要专业技能，有需要跟人沟通的能力，而同时具备这两种能力的人都自己开店去了。但如果大家是短期关系，跳海打酒师每个月只来打一两次酒，经济杠杆就会被模糊掉。</p><p>但每个人每晚试工一天，服务标准肯定会不稳定，这如果能被客人接受，这个事就成立。这就是跳海打酒师制度背后的思考：因为服务相关的吐槽我全盘接受，这两瓶毒药我必须选一瓶。</p><p><strong>杨轩：你说过跳海打酒师制度其实是无心插柳，因为你想出去玩、找别人来顶班？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>故事是这么讲，但背后有非常严肃的思考。我相信每个酒吧老板都让朋友帮忙盯过店，但没有人把它系统化：你要放大 100 倍的规模去思考问题。当我只有一家店的时候我就在想，如果有 100 家跳海，要什么样的机制。</p><p><strong>杨轩：这些想法挺有「互联网思维」余毒的味道（笑）。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>哈哈。我当时就想，要不要花 5-10 年把它当创业去做。所以第一家在北京的店开后，第二家在广州、第三家在重庆、第四家在深圳——我需要把总结出的这些方法论，移植到完全不同的市场上去验证。</p><p><strong>杨轩：要跨越城市地理的巨大区别，去验证方法，或者做本地化适用。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>肯定需要本地化微调，这也是最有意思的。我们同一个活动或者方法论，都会在不同的城市去尝试效果，每个城市的主理人再反馈给总部，这种过程是一直持续来回的。我们把这个叫做「八爪鱼理论」。</p><p>像现在很火的「学术酒吧」，我们其实很早就做过了。</p><p><strong>杨轩：我们媒体人一听，就知道「学术酒吧」难以为继。我们太知道生产好内容有多难了。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>对，我们实践下来也发现很难持续。所以我们现在做「跳海夜校」，大家在店里一块玩陆冲、滑板、非洲鼓，更轻松、更具体验性，大家都能参与。这类活动就被保留下来了。</p><h3><strong>2、社群生活</strong></h3><p><strong>杨轩：如果说你们本质是个线下社群，那你怎么看线上社群？最近批评小红书文科生创业的那篇报道很热，你怎么看？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我很希望小红书能成，这样跳海的解释难度就会降低。我们也是文科生创业，小红书的很多问题也是跳海现在面临的困难。你需要牺牲一些效率来换取某种社区感和容错率。</p><p><strong>杨轩：我觉得小红书最厉害是很有邻里感和利他性，而且分享和互动的过程很让人上瘾。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>这是当下很稀缺的东西。小红书一定做对了一些事情，不然不会做到这个体量。</p><p>理科生创业，以字节为代表，已经做到极致了。但我相信这个世界除了 A 面还有 B 面，除了这种方法，一定还有其他方法。</p><p><strong>杨轩：那跳海和线上社群有什么不一样？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>基于线上分享的社群更有权力关系。小红书做成功的一点就是放弃了「大 v」概念，所以它现在社区氛围很好。但即便这样你还是会有粉丝焦虑、点赞焦虑，点赞即权力。</p><p>我其实不太喜欢字节跳动。我翻过张一鸣的豆瓣，他给《重庆森林》打了两星，给《2046》打了一星，给《现代启示录》打了一星，但是给《功夫熊猫》和《狄仁杰》打了四星。所以他能做出这样的公司和产品，我不诧异。我觉得算法在奴役一些人。</p><p>我是对权力关系非常敏感的人。但线下更容易突破这个权力关系，跳海的所有社群都是基于线下门店、地理位置的。而且你在酒馆喝酒的时候大概率会放下手机，进行「直视对方双眼」的交流。</p><p><strong>杨轩：人生需要更完整立体的体验。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>跳海在提供的价值，我称为社群生活。</p><p><strong>杨轩：疫情似乎带来了一个变化：很多年轻朋友意识到，我要的是体验、生活，而不是拥有什么物品，所谓「不想再掉入消费主义陷阱」。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>对。大家来跳海真的是为了酒精本身吗？酒在家喝是效率最高、是最舒服且便宜的，但你为什么要出来喝酒？我认为 80% 跟酒本身没关系。</p><p><strong>杨轩：出来喝酒还是为了社交、为了疏解孤独。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>孤独是现代人的常态，凡在一线城市的生活的人都会面临这种孤独。</p><p>但有些用户听了我们在媒体上的分享，就会对跳海抱有过高的期待，觉得只要来，就一定会认识很多人等等。但其实不是。我们更多是类似于借个火、过一过这种轻社交，我们只能提供第一步，第二步到第十步需要你自己来。</p><p>人和人之间还是要有留白的，极度理性的公司可能理解不了。</p><p><strong>杨轩：所以跳海的酒比别家贵，可以理解为解决社交需求带来的溢价？36 氪上次报道跳海融资，留言区还在 diss 说跳海的酒太贵。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>线下消费和线上电商买东西不一样。电商发个优惠券会很影响你的消费行为，但线下的消费决策门槛很高：你打扮、出门打车，都是成本，你不会因为隔壁的酒便宜十块二十块就去的。我比隔壁体验好，卖贵点没问题，消费者不傻的。而且如果你觉得贵，可以来跳海打酒，只要不喝多，免费随便喝。</p><p>价格贵不代表商业不成立，也不代表没有社会价值。</p><p><strong>杨轩：成为立体的人、反异化的诉求是广泛存在的，但是无论是 Someet 或者豆瓣小组，都没有跑出特别好的商业模式，直到跳海出现。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>一个组织运转需要经济基础，我们是用酒的价格来解决这个问题。所以我能扛住所有关于喷跳海酒贵的言论，它是经济基础。</p><p>我觉得更成熟的人应该关注如何让事情延续下去，让大家都获益。</p><h3><strong>3、跳海的方法不能学</strong></h3><p><strong>杨轩：我觉得有一件事值得今天的老板们重视：消费者变得更看重情绪氛围，而不是具体的产品。举个例子：攀岩的流行，一个重要的元素是攀岩馆里的氛围很友好、相互鼓励，可以完成一些浅社交。就像大家来跳海不是冲着酒精来的，去攀岩馆难道真的百分百为了攀岩吗？我感觉不一定。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>就好比你去看蔡依林演唱会，并不全是想听她唱，而是想跟着她唱、跟全场一块唱。</p><p>这个世界和很多人拍脑袋想象的不一样。</p><p><strong>杨轩：基于这个认知，如果我是个瑜伽店或者餐厅，那跳海的这一套，包括社群运营、打酒师体系等等，学得了吗？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>可以学。随着技术和 AI 的进步，很多行业的产品交付成本或专业度，都会下降到类似现在在跳海打酒的这个难度，也就是「会开水龙头就会打酒」，比如预制菜。那就可以像跳海这样，用一种更去中心化的、社群化的方式提供了服务供给。</p><p>跳海的壁垒在于，中间很多事情非常微妙，而我们有五年沉淀。现在很多人学跳海的打酒师，最大的区别其实都不是技术方式和方法论上的，而是观念上的。</p><p><strong>杨轩：观念是指？是一种理念上的认同还是什么？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>社区是 iOS+安卓。社区是一个有共识的人与人关系的总和。这里面价值观很重要。如果你只是开源，那就是极度分散也就没有组织了。社群需要在开源和树立价值观之间寻找到动态平衡。</p><p>而价值观发生问题的时候也需要调整，调整的办法也只能靠人，靠反复地聚在村口的树下一块讨论，靠一两个「乡绅」或者「村主任」去解决，这也是费孝通在《乡土中国》里讲的，其中的共同讨论非常重要，这才能建立共识。</p><p><strong>杨轩：你们常说「先有人再有店」，我觉得这是商业里非常重要的逻辑区别：就是你到底是为一群人服务，还是去做某个具体产品？你是要解决都市年轻人的孤独感，还是要开一个酒馆？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>围绕人群做生意是我 2023 才明确的思路。「先有人再有店」，其实是我想绕开互联网流量和算法的统治。线上流量很贵，而且越来越贵。流量也没有情感，这让所有人都很疲于奔命。去公域找流量本质是给平台卖命，我不想我的命掌握在公域平台手里。所以我尽可能用社群的方式。</p><p>这个世界是公平的，我只是把公域买量的成本用来花在了私域的社群建设上来。运营社群的隐性的成本还是很高的，不单是投入的资源和人力，对团队对你自己也有更高要求的。这需要很大的智慧，以及需要把自己的 ego 往后稍稍。</p><p><strong>杨轩：自己的 EGO 往后让一让？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>很多酒吧最后变成了老板自己的道场，所谓「随地大小爹」。而且我们不光让我们自己的 ego 小一点，我们也不鼓励用户在这边展示自己巨大的 ego.</p><p><strong>杨轩：其他行业具体怎么学跳海的关于社区运营、开源的经验？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>在你的领域，找到一些缝隙让用户参与进来。用户的价值并不只是买了你的产品，他也可以帮你去创造内容、去传播，帮你去创造更多的社会关系。</p><p>过往的工业革命让人成为具体的工种，但忽略了人在社会性上的需求。每个用户都是一个具体的人，是复杂的。</p><p><strong>杨轩：线下还有什么未来可能性？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我觉得有两个维度，一个叫造景，一个叫社群。比如 Gentle Monster 是造景，文和友也是造景；另一条路是社区商业，这方面日本走得比较靠前，我们也是在走这条路。</p><p>但景观的问题是，用户可能打完卡，你们的关系就结束了。线下商业最好还是增加体验的维度，尽可能让用户参与。传播上尽量利用好消费者之外的身份；在金融领域的创新，就是让用户成为这个商业的受益者。</p><h3><strong>4、开酒馆的做长租公寓，是不是不务正业？</strong></h3><p><strong>杨轩：听说跳海想做长租公寓。能不能讲讲你的思路？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>好的公寓是要解决城市年轻人的刚需。举个例子，养宠物的人在出差时是需要别人来照顾猫狗的，这样的事儿最好是邻里关系来解决，所以跳海公寓未来肯定是大家相互来照顾宠物。</p><p>你当然可以雇一个阿姨，把这种事情都做了，但这是阿那亚的做法。我们会让用户之间相互服务。现在在跳海酒馆里就是这种相互招待的关系。</p><p>社区的底色是互助，不是去购买某种专业的服务。这中间可能会出现类似于铲屎没铲干净等一些问题，从而产生一些争论，但这也是 community：community 并不是服务的标准化交付，这些龃龉其实也共同构成了邻里感。</p><p>你住在跳海公寓，楼下就有一家跳海酒馆，在这个地方大家可以经常碰面。如果你觉得房租贵了，可以来做打酒师、做一些有贡献的事来减免一定的房租。跳海公寓的公共厨房也可以大家接管，每周轮流主厨。这就是我们想象中美好社群生活的样子。</p><p><strong>杨轩：或者每个人带个菜。这很像我跟朋友们相约说，老了一块养老的设想。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>对对对，所以我们未来也可能会做养老（笑）。其实还是围绕人群去做生意。</p><p><strong>杨轩：设想很好，但是你算过商业上的账没有？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>这里面最大的问题是在于回本周期。但很多长租公寓并没有做出附加值，只是出租一个睡觉的地方。无法向用户提供更好的价值，也就没办法做增量的收益。但我觉得我们可以。</p><p><strong>杨轩：酒的客单价毕竟是低的，十块二十块的溢价大家无所谓。但同样的加价率，到了公寓可能是几千块的差距，这种溢价大家会买单吗？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我得测试，是 5000-7000 还是别的价格带。但是我的信心是在规模化之前，北上广深容得下 2-3 家这个价格的东西。抛开规模谈价格没有意义。据我所知，跳海的打酒师普遍有意愿去付这个钱。我要测的是当北上广深各开两三家之后的事儿。</p><p><strong>杨轩：为什么你们要做长租公寓，不做青旅呢？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我们会做青旅，但是做 200 块钱一个床位的青旅。价格会高出一般青旅，但比如家汉庭便宜。我去很多地方出差，但我住在全季里是认识不到本地的朋友的，我忙完之后是不知道能干嘛的。</p><p>我住过无数青旅，在喀什的青旅见过从 K2 下来的人，见过从巴塞罗那骑双层自行车旅行的西班牙小哥，我还曾经跟一个英国人玩游戏，我放一首中国摇滚乐，他迅速找到一个西方摇滚乐告诉你你这首是抄的（笑）。青旅的公共生活让我认识到了这个世界是由很多完全不同的人组成的。</p><p><strong>杨轩：这些是在公共空间，还是在多人间里发生的？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>都是在公共空间。跳海的青旅可能一半是床位，另一半是酒店式房间，但床品和社区感都会好很多。这也是受日本的青旅启发的，日本的青旅也不便宜，但很多青旅或酒店楼下是烘焙、咖啡、餐厅，社区商业非常发达。</p><p>青旅楼下开个跳海酒馆，打酒师和社群会越来越丰富。而这些年轻人肯定是要去其他城市，他们大概率会选择跳海青旅。</p><p>甚至我们想得远一点，如果我们的用户到了四十多了想买房子，我们也可以做类似阿那亚的事儿。阿那亚的社区里住的是窦唯、是崔健、是老狼、是孟京辉，但我们身边也有还没有成为孟京辉的「孟京辉」。</p><p><strong>杨轩：为什么你不先把酒馆多开一些，再做住的项目？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>这就跟下棋一样，你需要在这个时候先准备酒店，酒馆业务也不会因此停下。创业最重要的是拿认知。第一家青旅或公寓开出来的过程，我会积累大量的认知。我觉得创业最爽的就是拿认知这个事儿。</p><p><strong>杨轩：我来之前有一个假设，我猜是因为跳海模式有地域范围限制，你们才去做长租公寓。我的预设是，随着中国的城市化进程，一二线城市里的年轻人渴望找到自己的同温层，这是跳海生意的基本盘。但到了更小的地方，都是本地居民，这个需求是不是就不存在了？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>非一二线城市年轻人没有社交的需求吗？我觉得不是，是有而不自知。我去欧洲发现，本地大叔大婶、清洁工都有下班喝一杯的需求。</p><p><strong>杨轩：假如把店开到你老家江苏盐城，要怎么做？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>创业过程中对阶段和节奏的理解是很重要的。跳海早期阶段需要非常强烈且鲜明的价值观。如果到江苏盐城开店，可能需要消解一些价值观，但换取更大的规模。这里重要的就是在什么阶段做这个选择。</p><h3><strong>5、价值观、酒神精神与团队文化</strong></h3><p><strong>杨轩：做线下社群，必须要有价值观</strong>吗？</p><p><strong>梁优</strong>：必须有。哪怕你是个「死直男」酒吧也行。</p><p><strong>杨轩：也能吸引到自己的一群特定用户。既然价值观对跳海、对线下社群很重要，那再展开讲讲？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我们有三条价值观。</p><p>第一条叫站在背面，站在阳光照不到的地方呼唤阳光，站在小众的立场对话主流。你不能敝帚自珍，你得为少数群体代言。在性别上可能是女性，我们还做了很多和 NGO 的合作，比如跟深圳的女工组织，最近大半年我们一直在推无障碍，让各种障别的用户都可以轻松地来跳海。</p><p>第二条叫反对经验，就是反对一切已知的经验，用创新的方法去看待和解决问题。打酒师体系就是很典型的用创新的方法解决问题。</p><p>第三条就是分享和共创，我们分享食物、分享观点、分享利益，然后形成一个更好的社区。</p><p><strong>杨轩：听说跳海是一个女性友好的酒馆？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>或者说是去性别化的酒馆。跳海应该是女孩喝酒遇到性骚扰最少的酒吧了。在跳海我们甚至禁止你隔桌请酒，比如常见的想请隔壁桌女生喝一杯的情况。</p><p><strong>杨轩：是不是应该先问下这个女性是否愿意？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我们先制止再问。因为当面问有可能会不好意思拒绝。具体的判断我们会交给一线同事，类似像居委会大爷大妈。这事确实很复杂，需要一线很大的智慧。</p><p><strong>杨轩：用女性顾客招揽酒吧生意是行业惯例，这里面是有巨大商业利益的。但你们为什么要拒绝这一套？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>跳海最早也是一个由四个直男做的酒吧，后来我们来了一个非常厉害的女性，我们的内容负责人周周，以一己之力改变了跳海在这方面的所有东西。</p><p><strong>杨轩：</strong>难怪，女性权益还是要女性自己去主动争取。感谢周周。</p><p><strong>杨轩：你们还有个理念叫「一起建造」，还挺触动我的。大家还是应该干一些什么事情，而不是坐在那儿抱怨。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>确实是我们的价值观。我鼓励所有人要么创业要么创作，没有别的路子可走。另外，酒精很容易和消解绑在一起，这可能是酒精最大的原罪。虽然我卖酒，我也很喜欢酒精，但我喜欢它是因为它对于表达的激发、对于情绪的照顾、对于人与人之间连接的贡献。但是我不喜欢酒精导向消极的那一面。</p><p><strong>杨轩：你们为什么提到那么多次酒神文化？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我们内部经常是「做两次决策」，第一次在大家喝酒的时候，第二次是清醒的时候，如果两次决策相同，我们就这么干。一边喝酒边讨论，不怕说错话。</p><p>而且我做跳海的表达诉求大于商业诉求，只是在做的过程中发现它长成了一个好的商业体。</p><p><strong>杨轩：就是说这些价值观，包括周周倡导那些东西，都是完全在你们的计划之外？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>是。周周是北外毕业，在家赋闲两年，实在是活不下去了，说我过来给你们写公众号吧（笑）。我们内部叫「招业余的人」，我不想要被大厂训练过的人，招业余的人反而能捡到宝。</p><p>跳海有里子有面子，我是相对会说话的那个面子。我和我们负责中台的合伙人、负责拓展运营的合伙人，共同构成了跳海的里子，给大家在经济上托底，让它在商业模式上成立。这才让我们在疫情三年各种情况以及现在经济下行的阶段，我们还能赚到钱、融到资。</p><p><strong>杨轩：我知道你是一个摇滚青年，摇滚乐很多是跟愤怒、痛苦、抗争是有关系的。你在愤怒、痛苦、抗争什么？</strong></p><p><strong>梁优：</strong>我觉得是某种当下社会的分配体系。为什么我看这么多书我也过得很认真，我每天对自己那么高的要求，但我连首付都付不起？为什么我只能去大厂工作、还得天天看我+1 的脸色？为什么三只羊这样的反而会成功？</p><p>这个层面上我们希望跳海有点像一个乌托邦，只是说我和团队的一部分人站在门外，去建立了这个房子。</p><p><strong>杨轩：小杨哥的成功，是因为中国这个社会的人口构成，就是有大量的人没有去过远方、没有坐过飞机，前总理也说过有 6 亿人月收入是一千块。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>这是个客观现实，但客观现实也不应该让有价值的观点和有价值的人赚不到钱，我看到的是错配的现象比通顺的现象多得多。问题在哪？这是我很多年的痛苦。</p><p>我在做跳海就是想尽可能解决这个痛苦。我是真的想站着把钱挣了。商业中具体的人在哪里？为什么还要需要人？我在解决线下为什么需要人的问题，在 Web3 的分布式里加了人的维度——打酒师其实某种意义上是在跳海「挖矿」，付出「算力」获得收益，打酒师付出了时间和精力，打酒师和我们都能收获社区感，甚至社区感就是因为你在跳海「挖矿」这个行为本身带来的。</p><p><strong>杨轩：如果靠科层化的老管理方式去管这么一个社区的话，确实很难。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>它不太可能成为一个系统化、标准化的东西，如果这条路干歪了，就把人异化成机器了。但人不是机器。</p><p><strong>杨轩：跟你聊完，我马上就想找下我家附近的跳海酒馆试试。</strong></p><p><strong>梁优：</strong>先降低预期，因为我是一个非常能说的人（笑）。很多看了我采访的人会对跳海有特别高的预期，但你先把它当成普通酒吧，先进去喝一杯。跳海要去三次，才能 get 到我说的那些。</p><p>如果说我进去立刻可以获得非常厉害的体验，那就不是几十块一杯的价格了。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜TikTok 就加拿大下令关闭当地子公司提出审查申请；传小红书成立应用算法部，夏侯担任部门负责人；微软成立新的消费者人工智能健康业务部门</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074229779886980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 17:09:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073816406323848"><strong>TikTok 就加拿大下令关闭当地子公司提出审查申请</strong></a></p><p>TikTok 加拿大分公司当地时间 12 月 11 日公告称，已经向联邦法院就政府关闭 TikTok 加拿大业务的命令提出审查申请。TikTok 称，找到一个有意义的解决方案并确保本地团队与 TikTok 平台一起继续存在，符合加拿大人的最佳利益。当地时间 11 月 6 日，加拿大政府发布公告称，经过多步骤的国家安全审查程序，加拿大政府已下令终止字节跳动加拿大子公司 TikTok Technology Canada 在加拿大的业务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073741772386945"><strong>字节提升剪映即梦业务优先级</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，字节管理层判断 AI 对话类（或称 chatbot 类）产品可能只是 AI 产品的「中间态」，长期更理想的产品形式，大概率需要更视觉化的用户体验、更低的用户使用门槛。因此，字节已经提升了即梦的产品优先级，尝试用新的路径打造 AI 时代的「抖音」。就此向字节求证，字节暂无回应。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074197127541381"><strong>夏一平发内部信，极越进入创业 2.0 阶段</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 11 日，极越 CEO 夏一平发布内部信称：我们必须进入极越创业的 2.0 阶段，在新的创业期必须做好以下 4 个方面的事情：1.坚持核心技术的长期投入以保持领先优；2.加强销售和服务能力建设以应对激烈的市场竞争；3.合并职能重复的部门与岗位，变革低效的内部工作流程；4.削减短期内无法提升财务表现的项目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073248348336775"><strong>宝马确定监事会主席继任人选</strong></a></p><p>当地时间 12 月 10 日，宝马公司宣布，尼古拉斯·彼得（Nicolas Peter）将在 2025 年年度股东大会上被提名为监事会成员。监事会也表达了对彼得在 2025 年年度股东大会之后被选为监事会主席的提议的支持。现任监事会主席诺伯特·雷瑟夫（Norbert Reithofer）的任期将按计划在 2025 年年度股东大会结束，他在连任两届后不再竞选连任。据了解，尼古拉斯·彼得曾担任宝马集团首席财务官，以及华晨宝马董事长职务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074161452118657"><strong>传小红书成立应用算法部，夏侯担任部门负责人</strong></a></p><p>据媒体报道，小红书成立应用算法部，夏侯担任部门负责人。消息称，近期，小红书将商业化、社区、电商的算法部门进行了整合，新成立应用算法部，由小红书社区技术部负责人夏侯兼任，向小红书技术副总裁风笛汇报。截至发稿，官方暂无回应。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074151908258689"><strong>特斯拉据悉在新德里寻找地点开设展厅</strong></a></p><p>据报道，知情人士称，特斯拉已经恢复在新德里寻找展厅空间，这是该公司在今年早些时候搁置投资计划后重新考虑进入印度市场的第一个迹象。今年 4 月，马斯克曾打算访问印度并宣布一项投资计划，但在最后一刻取消了访问。其中一位消息人士称，特斯拉正在寻找 3000 至 5000 平方英尺（约 280-465 平方米）的空间，来创建一个消费者体验中心，并为其交付和服务运营寻找一个三倍大的空间。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074080942699138"><strong>阿里云加速国际市场布局：新建五国数据中心，加大生态服务投入</strong></a></p><p>36 氪获悉，阿里云在国际市场收获迅猛增长，过去五年市场规模增长超 20 倍。阿里云智能国际总裁袁千透露，未来三年，阿里云将在全球五个国家投资新建数据中心，分别位于韩国、马来西亚、菲律宾、泰国和墨西哥，同时还将进一步加大本地化的服务和生态体系建设。目前，阿里云在全球 28 个地域运营着 85 个可用区，覆盖范围遍布中国大陆、香港、东南亚、日韩、中东和欧美。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073997858943618"><strong>微软成立新的消费者人工智能健康业务部门</strong></a></p><p>据英国金融时报，微软成立新的消费者人工智能健康业务部门。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073993790173825"><strong>养乐多回应关闭上海工厂：上海工厂目前已整合到上海总部</strong></a></p><p>近日，乳酸菌品牌养乐多关闭上海工厂的消息引起关注。据报道，这间生产乳酸菌饮料养乐多的上海工厂已于 12 月 6 日停产，生产将全面转移至天津工厂和无锡工厂等国内其他基地。对此，养乐多中国方面表示，上海工厂目前已整合到上海总部，关闭上海工厂是推进经营改革的一部分，目的是通过重组提高生产效率，整合资源配置以进一步提高销量和业绩。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074179257971591"><strong>德国时尚电商 Zalando 宣布 12 亿欧元收购 About You</strong></a></p><p>德国在线时尚零售商 Zalando 周三宣布，同意以约 12 亿欧元（合 13 亿美元）的价格收购竞争对手 About You Holding SE。Zalando 表示，将向 About You 的投资者提供每股 6.5 欧元，比该股周二收盘价溢价约 67%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073879862817667"><strong>日本生命保险宣布斥资 82 亿美元收购寿险公司 Resolution Life</strong></a></p><p>日本生命保险相互会社 12 月 11 日宣布，将斥资约 82 亿美元收购人寿保险公司 Resolution Life 剩余的 77% 股份，交易预计于 2025 年下半年完成。日本生命于同日宣布将向澳大利亚国民银行（NAB）收购 MLC Life Insurance 剩余 20% 的股份，并将 MLC 与 Resolution Life 进行业务整合。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073971611316870"><strong>TCL 会做三折叠手机吗？李东生回应：我们有技术，看市场需要</strong></a></p><p>今日举办的 TCL 全球技术创新大会上，TCL 创始人、董事长李东生第 11 次出席大会并做现场致辞。本次大会，TCL 对外展出并介绍了公司自研的首款 Tandem 三折屏（7.85「） 。该折叠屏可支持」G 形」或「Z 形」折叠，将 Tandem、LTPO、PLP 多重低功耗技术组合，实现高亮度低功耗长寿命全面提升。TCL 会推出三折叠手机等产品吗？李东生回应表示：「我们有（三折叠）这样的技术」，但对于是否推出相关产品，则需要「看市场需要」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074093969929089"><strong>高盛 CEO：若监管允许，将考虑成为比特币现货做市商</strong></a></p><p>高盛集团 CEO 大衞·所罗门周二表示，如果监管更加清晰，高盛可能会考虑成为领先加密货币的现货做市商。所罗门在一次活动上表示，从监管的角度来看，该公司参与比特币和以太坊现货交易的能力「非常有限」。「你必须问监管机构，因为目前，作为一家受监管的银行机构，我想你知道这一点，我们不允许拥有比特币这样的加密货币作为本金」，所罗门说。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074120181084804"><strong>香港特区立法会通过《2024 年印花税法例（杂项修订）条例草案》</strong></a></p><p>香港特区政府欢迎立法会今日（11 日）通过《2024 年印花税法例（杂项修订）条例草案》，落实豁免房地产投资信托基金股份或单位转让和期权庄家进行证券经销业务的印花税， 以及修订在香港实施无纸证券市场制度下的印花税征收安排。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074033375458176"><strong>印度股市今年新股集资额达 173 亿美元，荣登全球第一</strong></a></p><p>毕马威整理的数据显示，截至 12 月 8 日，印度国家证券交易所的新股集资额达 173 亿美元，荣登今年环球集资额首位。紧随其后的是纳斯达克证券交易所，集资额 165 亿美元。纽约证券交易所位居第三，集资规模 159 亿美元。香港位居第四，集资额 104 亿美元，上海证券交易所位居第五，集资 88 亿美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073847348786057"><strong>去哪儿：今年以来购买人生第一张机票的旅客同比增长 41%</strong></a></p><p>36 氪获悉，去哪儿数据显示，今年以来，在去哪儿平台购买人生第一张机票的旅客同比增长 41%。增幅最高的省份是上海、北京、云南、福建和湖北。一线和新一线城市增幅高于平均水平，尤其是 18 岁以下的青少年成为购买人生第一张机票的主力人群，增幅超过五成。今年以来，三线以下城市居民购买人生第一张机票量同比增长了 35%，增幅创近 5 年新高。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度和吉利内部已开始转账流程，为极越员工缴纳 11 月社保</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075994011710088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 23:02:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 12 日晚间，极越员工代表、极越 CEO 夏一平，以及吉利和百度两大股东召开闭门会。界面新闻获悉，经多轮沟通，百度和吉利内部正在走转账流程，为员工缴纳拖欠的 11 月社保。截至目前，夏一平还在上海办公室；吉利和百度股东方成立应急小组远程参与。员工关注的 12 月工资和社保、N+1 离职赔偿等问题，还在协商中。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界黄金协会：金价有望创下 10 多年来最佳年度表现，明年料出现积极但温和的增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075871789298560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:58:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[世界黄金协会报告指出，金价有望创下 10 多年来的最佳年度表现，截至 11 月已上涨 28%。在这背后，央行和投资者的购买抵消了消费者需求显著放缓的影响。展望未来，所有人的目光都集中在特朗普第二任期对全球经济的影响。目前对 GDP、收益率和通胀的预期表明，2025 年黄金将出现积极但温和得多的增长。上行走势可能得益于利率大幅降低、波动性上升或央行黄金需求持续高于平均水平。相反，更高的长期利率或疲弱的黄金消费需求可能带来逆风。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央经济工作会议：实施更加积极有为的宏观政策，扩大国内需求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075862375953026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:49:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据央视新闻，中央经济工作会议 12 月 11 日至 12 日在北京举行。会议要求，实施更加积极有为的宏观政策，扩大国内需求，推动科技创新和产业创新融合发展，稳住楼市股市，防范化解重点领域风险和外部冲击，稳定预期、激发活力，推动经济持续回升向好，不断提高人民生活水平，保持社会和谐稳定，高质量完成「十四五」规划目标任务，为实现「十五五」良好开局打牢基础。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>壹网壹创：股东拟减持不超 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075860688974728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，壹网壹创发布公告，持股 8.0209% 的股东张帆计划以集中竞价交易和/或大宗交易方式减持公司股份，拟减持数量不超过 236.94 万股（占公司总股本的比例 1%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央经济工作会议：要实施适度宽松的货币政策，适时降准降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075857421841033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:43:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据央视新闻联播，中央经济工作会议 12 月 11 日至 12 日在北京举行。会议指出，要实施适度宽松的货币政策，适时降准降息，保持���动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长，同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。探索拓展中央银行宏观审慎与金融稳定功能。要打好政策组合拳，加强财政、货币、就业、产业、区域、贸易、环保、监管等政策和改革开放举措的协调配合，完善部门间有效沟通协商反馈机制，把经济政策和非经济性政策统一纳入宏观政策取向一致性评估，提高政策整体效能。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央经济工作会议：持续用力推动房地产市场止跌回稳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075856957485956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据央视新闻联播，中央经济工作会议 12 月 11 日至 12 日在北京举行。会议提出，有效防范化解重点领域风险，牢牢守住不发生系统性风险底线，持续用力推动房地产市场止跌回稳，加力实施城中村和危旧房改造，推动构建房地产发展新模式，稳妥处置地方中小金融机构风险。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，京东跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075855469409152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:41:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，京东跌超 2%，百度跌超 1%，微博跌 0.96%，富途控股跌 0.68%，拼多多跌 0.48%，阿里巴巴跌 0.31%；金山云涨超 2%，名创优品涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港证监会：年初以来港股通净资金流入人民币 6643 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075852821115521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:39:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港证券及期货事务监察委员会（香港证监会）12 日发表第三季度报告显示，年初以来港股通录得人民币 6643 亿元净资金流入。报告显示，截至 11 月底，港股通净资金流入累计达人民币 32000 亿元。合资格的香港交易所买卖基金（ETF）数目增加至 16 只，总市值超过 3000 亿港元。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，英伟达跌 0.58%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075852287751045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:38:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，英伟达跌 0.58%，微软跌 0.36%，英特尔跌 0.3%，Meta 跌 0.25%，奈飞跌 0.08%，亚马逊跌 0.03%；特斯拉涨 0.51%，苹果涨 0.17%，谷歌涨 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东物流与通用物流战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075846539473542?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:32:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据京东物流黑板报，12 月 11 日下午，京东物流与通用技术集团国际物流有限公司（以下简称「通用物流」）战略签约合作仪式在北京举行。根据协议内容，双方将充分发挥各自资源优势，加深在 3C 数码产品等垂直行业的物流业务合作，包括从仓库到门店的运输调拨、从仓库直送消费者等细分场景。未来还将探索系列化、组合化的全链路物流产品，推动供应链优势资源共享和成本优化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央定调明年财政政策：提高赤字、特别国债和专项债额度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075844731515524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:31:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据央视新闻联播，12 月 11 日至 12 日，中央经济工作会议在北京举行。此次会议在部署明年财政政策时称，要实施更加积极的财政政策，提高财政赤字率，增加发行超长期特别国债，增加地方政府专项债券发行使用，优化财政支出结构，兜牢基层「三保」底线。按照上述会议部署，2025 年赤字率将超过 3%，超长期特别国债将超过 1 万亿元，新增专项债额度也将超过 3.9 万亿元。这意味着明年财政政策更加积极。这也符合市场此前的预期。多位财税专家预计，明年赤字率可能在 3.5%~4%，超长期特别国债有望在 1.5 万亿元至 2 万亿元，专项债额度有望在 4.5 万亿元左右。当然，这只是专家的预测或建议，最终实际相关数据仍有待明年 3 月全国两会期间揭晓。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部部长金壮龙：大力提升产业科技创新能力，加快建设以先进制造业为骨干的现代化产业体系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075837784830600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:23:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在中央经济工作会议上，习近平总书记总结 2024 年经济工作，分析当前经济形势，部署 2025 年经济工作。工业和信息化部部长金壮龙在接受采访时表示，习近平总书记的重要讲话，深刻阐述了必须统筹好的五对重要关系，总结过去、指引未来。我们将认真学习、深刻领会习近平总书记重要讲话精神，锚定实现新型工业化这个关键任务，大力提升产业科技创新能力，加快建设以先进制造业为骨干的现代化产业体系，为推进中国式现代化作出新贡献。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部部长王文涛：要把扩消费作为明年经济增长的一个支撑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075834096612233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:20:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在中央经济工作会议上，习近平总书记总结 2024 年经济工作，分析当前经济形势，部署 2025 年经济工作。商务部部长王文涛在接受采访时表示，总书记在讲话当中，多次提到了跟商务工作相关的一些内容。比如说扩消费、稳外资、稳外贸。商务部将结合总书记的讲话，以钉钉子精神抓好落实。我们要把扩消费作为明年经济增长的一个支撑。我们将通过扩大开放，来促进服务贸易的增长，来稳外资。我相信通过这些，我们对明年的整个经济工作，特别是商务工作还是很有信心。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>力拓将投资 25 亿美元扩大阿根廷 Rincon 锂项目产能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075832684753795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:18:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[力拓 12 月 12 日宣布，已批准出资 25 亿美元扩建位于阿根廷的 Rincon 锂项目。Rincon 的年产能为 60000 吨电池级碳酸锂，由 3000 吨的启动工厂和 57000 吨的扩建工厂组成。扩建工厂计划于 2025 年中期开工建设，但需获得许可。预计将于 2028 年首次投产，然后经过三年的提升达到满负荷生产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水晶光电：董事长等拟合计减持不超 0.27% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075827276198530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:13:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，水晶光电发布公告，持股 1.88% 的董事长林敏计划以集中竞价或大宗交易方式合计减持公司股份不超过 250 万股（占公司总股本比例不超过 0.18%）；持股 0.65% 的公司董事、副总经理李夏云计划以集中竞价或大宗交易方式合计减持公司股份不超过 100 万股（占公司总股本比例不超过 0.07%）；持股 0.07% 的公司副总经理王保新计划以集中竞价或大宗交易方式合计减持公司股份不超过 24.6 万股（占公司总股本比例不超过 0.02%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>达美乐披萨将从纽约证券交易所转至纳斯达克证券交易所上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075823910499202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[达美乐披萨将从纽约证券交易所转至纳斯达克证券交易所上市。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州高新：筹划收购太阳高新 51% 股份事宜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075817428136576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 20:03:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，杭州高新发布公告，公司正在筹划以支付现金购买资产的方式向杭州睿新收购其所持有太阳高新 51% 股份事宜。本次交易完成后，公司将取得太阳高新的控制权，太阳高新将成为公司的控股子公司。本次交易尚处于筹划阶段。2024 年 12 月 11 日，公司已与太阳高新股东杭州睿新、太阳铜业签署了《收购意向书》。太阳高新系一家主要从事高分子橡塑材料的研发、生产、销售的有限责任公司，与公司的主营业务有高度协同性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极越内部谈判最新进展：资方已同意解决员工 11 月份社保</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075805239308929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:50:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 12 日晚间消息，极越、百度高层、部分员工今天下午开会，就极越员工的社保、赔偿金问题进行谈判。据在现场的极越员工透露，会议刚刚传出最新进展，目前资方已同意解决极越员工 11 月份的社保。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国泰君安与海通证券内幕交易核查：11 名知情人涉买卖 A 股股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075804595155846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:50:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国泰君安、海通证券均发布公告称，对本次交易相关内幕信息知情人买卖国泰君安和海通证券 A 股股票的情况进行了核查，涉及 11 名相关自然人买卖国泰君安和海通证券 A 股股票，包括国泰君安副总裁韩志达、国泰君安总审计师赵宏等。根据相关文件，基于本次交易的内幕信息知情人核查范围及相关机构和人员的自查情况，并在上述内幕信息知情人出具的自查报告、相关说明与承诺以及访谈确认信息真实、准确、完整的前提下，上述相关机构及人员在自查期间买卖国泰君安和/或海通证券 A 股股票的行为不构成内幕交易行为，其买卖股票行为不会对本次交易构成实质性法律障碍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>横店东磁：拟 5 亿元出售全资子公司东尚新能源 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075800220938889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 19:45:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，横店东磁发布公告，公司拟将全资子公司连云港赣榆东尚新能源有限公司（简称「东尚新能源」）的 100% 股权出售给浙江省新能源投资集团股份有限公司（简称「浙江新能」），股权转让价格约 5 亿元。本次交易完成后，东尚新能源将不再纳入公司合并报表范围。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>