<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>服务超 4 万家品牌，海外资金管理平台「Qbit 」获千万级美元 B1 轮融资｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047322933545863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日，一站式海外资金管理平台 Qbit 宣布完成千万级美元 B1 轮融资。此次融资将主要用于 Qbit 全球业务团队扩充、金融科技技术和项目研发，以及全球重要牌照的申请和获取。</p><p>Qbit 创立于 2019 年，是一家为全球企业提供一站式海外资金管理的 Neobank（创新数字银行）。公司总部位于新加坡，并在中国香港、杭州、深圳、硅谷等全球七个城市设立了本地化服务中心。</p><p>业务方面，Qbit 旗下有量子卡、全球账户、全球收单、Open API 等核心产品，覆盖超过 180 个国家及地区，提供 40 多种主流货币服务，累计交易金额超 60 亿美元，累计发卡量 488 万张，服务超过 40,000 家品牌。</p><p>其中，Qbit 的主营产品量子卡可供企业级客户进行花销管理，包括广告投放、红人营销、境外商旅、跨境贸易、产品采购、国际物流、平台店租等用途；充值方式支持跨境电商店铺回款、海外银行账户、海外电子钱包账户等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1890,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_302dea7f5f514142b99a94466da6a368@5932017_oswg215069oswg1890oswg886_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Qbit 主营产品量子卡，图源企业</p><p>除企业端管理外，客户还可批量开设量子卡员工账户，供其在全球各地使用多币种线上线下消费、预定差旅酒店，还可绑定 Apple Wallet 和 Google Wallet。使用过程中，企业客户能实时在平台后台或自接 API 查看并管理花销费用，并下载自定义周期交易记录进行对账。</p><p>关于监管与合规问题，Qbit&nbsp;CEO 吴羽君告诉硬氪，Qbit 的合规团队具有十几年的银行合规经验。在数据合规保障的基础上，团队会了解客户公司的董事、股东等基本信息与业务开展情况，在交易过程中也会进行交易监控，把控风险。</p><p>牌照获取方面，Qbit 已获得香港 MSO、香港 TCSP、美国 MSB 及 PCI DSS Level 1 等多个牌照和合规资质。</p><p>目前，Qbit 作为 Visa 香港 Principal Member 已发行香港 Visa 卡，其具备 Visa 及 Qbit 双重风控系统 7*24 小时安全保障，同时可支持客户定制自有品牌 logo 卡面，覆盖更广的商务消费场景并提供灵活的返点政策支持。</p><p>在提供海外花销管理服务之余，由于客户多来自广告行业、品牌电商出海、游戏出海等方向，Qbit 针对特定需求为其推出定制化金融解决方案。</p><p>面向品牌电商，Qbit 全球账户可满足其直连 Shopify、PayPal 等主流平台、自建独立站、电商平台和众筹渠道的全球收款、付款和结汇需求，还可通过充值量子卡完成云服务、AI 等软件订阅、广告营销等服务的支付。</p><p>针对海外红人营销方面的需求，客户可使用 Qbit 量子卡结算小额多笔、长期合作返佣的 KOL，以及通过全球账户支付大额低频的 KOL。对于后者，Qbit 全球账户支持超 180 个国家和地区的 SWIFT 转账，可在美国、欧洲、中国香港、新加坡、东南亚等地支持本地支付网络，支付速度更快、成本更低。</p><p>业务规划方面，吴羽君表示：「从服务客户的角度上来看，Qbit 关注布局全球化业务的中小型企业客户。我们今后在稳固发展北美、欧洲等发达国家市场的同时，也会服务越来越多的海外发展中国家客户，比如东南亚、非洲还有中东的一些客户。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合成生物企业「巨微生物」接连获两轮融资，创立首年已拿下数千万元级订单｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3050288786803586?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，合成生物领域企业巨微生物已接连完成两轮数千万级融资。投资方包括专注于健康美丽产业投资的云庐科创、上市公司佳禾食品董事长等，募集资金将主要用于产品研发和市场推广等用途。</p><p>巨微生物于 2024 年正式开始运营，由江南大学陈坚院士团队和华南理工大学程建华教授团队共同打造，目标成为健康美丽产业的绿色生物制造领导者。公司以生物活性糖为切入方向，专注于开发符合市场化需求的「高毛利创新产品」，提供功能性创新原料解决方案，应用场景包括美妆日化、功能性食品、医美医药等领域。</p><p>依托于创始团队的科研积累，巨微生物联合江南大学和华南理工大学的国家级科研平台重点布局了两大未来生物科学中心，开展从新原料基础研发到配方成果转化的应用研究，并成功在江苏和广东落地两大生产基地，共同实现创新产品研发落地和规模化生产。</p><p>基于妆食同源的产业逻辑，巨微生物已推出多系列的产品管线，广泛应用于美妆日化和功能性食品等领域。核心产品包括超低分子量透明质酸、二裂酵母溶胞物 2.0、新型麦芽四糖、硫酸软骨素寡糖、岩藻糖以及静电纳米多元纺丝膜等。</p><p>以超低分子量透明质酸为例，巨微团队介绍，透明质酸作为存量超级大单品，市场空间大，但行业集中度高，龙头企业已然具备品牌和规模效应。巨微生物选择切入的核心原因是强技术创新优势和低市场教育成本。作为新一代技术路线，和市面上主流产品相比，巨微生物的产品「菌种发酵得率更高」，具有分子量更低、产物均一、结构稳定等特点，可以根据客户需求定制化分子量，价格也比头部品牌更低。目前，该产品已获得数千万元的客户订单且持续增长，生产基地也已经落地，逐步实现产业化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4913,6164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_76377c26154442cb9a5b4dddf9d040df@5930287_oswg6563313oswg4913oswg6164_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：巨微生物</p><p>值得一提的是，基于当前产品，<strong>巨微生物先从美妆日化产业切入，在创办首年就已成功落地合作了多家品牌客户，合同订单数额达到数千万元，预计年收入超千万且实现盈利</strong>。</p><p>在商业化问题普遍困扰着合成生物企业的当下，巨微生物是如何实现这一点的？</p><p>这或许可以从「节流」和「开源」两个维度去理解。巨微团队认为，对于多数合成生物企业来说，「烧钱」的两点无非在于研发和建厂。就前者而言，巨微生物以实现江南大学和华南理工大学在合成生物领域的科研成果转化为主要目的。「许多研发工作在大学里其实已经完成了，<strong>我们会从中选择更有利于市场化落地的技术专利，所以研发投入本身并不会太多，而且转化周期会加快</strong>。」</p><p>产能搭建方面，巨微生物已在国内布局了广东和江苏两大核心生产基地。在实际建设过程中，公司并未选择「独自死磕」，而是与产业头部公司合作，由对方主要出资，巨微生物技术入股。比如，主要用来生产超低分子透明质酸的江苏工厂，就是与行业某头部企业合资共建的。</p><p>「我们的自有资金主要还是用来做研发和市场，供应链本身还是依靠战略合作来完成。」据了解，巨微生物现已与多家上市公司达成共建供应链体系的深度合作意向。</p><p>在「开源」的问题上，不同于许多高校创业项目，巨微生物属于科研和商业的复合型团队，从成立起就具备非常强的商业化意识、客户资源和执行能力。</p><p>市场对合成生物企业的理想发展普遍预期在于，首年融资、次年建厂，第三年实现收入，第四年做出规模化业绩。但在巨微团队看来，创业节奏决定生死存亡，不同发展阶段需要平衡资源的投入，建厂动辄要 2、3 年，过程中一旦销售跟不上或融资卡顿，公司的运营风险就会非常高。</p><p>巨微团队认为，研发和商业化并行，在保持现金流的同时探索大单品，才能更有效的拉长企业的生命周期。对于合成生物企业来说，单一产品的天花板有限，销售增长的驱动力来自大客户、大单品，以及多产品管线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_06eb70a38c72413c91d76e826d8470e7@5930287_oswg423770oswg1920oswg1080_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：巨微生物</p><p>得益于创始团队在行业内的积累，巨微生物在美妆日化和健康食品等领域有着广泛的客户资源，已成交及洽谈业务合作的知名品牌客户近百家，目前也在拓展东南亚等海外市场。</p><p>「单纯卖原料的天花板不高，我们大部分的研发都围绕应用创新进行，确定需求后为客户提供完整的功效配方解决方案。公司几乎每周都在和客户做研发共创，确保能够及时、深刻地了解市场变化和需求；同时，和客户共建、共同申请专利的方式，也能在最大程度维持后续的采购粘性。」</p><p>对于公司的优势总结，巨微团队表示：「我们专注健康美丽产业的创新产品与应用，拥有知名学术型研发团队，也具备商业化、品牌化和规模化的能力经验。生物制造符合当前国家新质生产力的发展战略，作为一家科技创新型的早期公司，我们的产品广泛应用美妆日化、食品保健品、医美医药等多领域，希望未来有更多合作伙伴能携手发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜微信将推出「14 天后自动清理原图」功能；北大毕业网红调侃 00 后找不到工作；孙东旭重回东方甄选直播间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3051035444202118?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 07:55:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>微信将推出「14 天后自动清理原图」功能</strong></p><p>微信近日发布了 8.0.54 版本更新，多位用户发现微信正在小范围灰度测试一项清理原图、原视频的新功能，这项更新或有助于大幅减轻手机内存压力。据悉，新的功能允许用户在微信中查看和保存原图、原视频的时间限制为 14 天。超过这一期限后，微信将自动清理这些高质量文件，仅保留低画质的压缩版本。用户仍然可以在聊天记录中查看压缩后的图片和视频，而原图和原视频则被删除或压缩到更小的体积。例如，一个 97.4MB 的视频在 14 天后将压缩至约 3MB，压缩比例高达 97%。（陕视新闻、中国经济网）&nbsp;</p><p><strong>北大毕业网红调侃 00 后找不到工作，一夜掉粉 22 万</strong></p><p>近日，网红羊毛月发布视频「嘲讽 00 后找工作」的言论引发争议。数据平台显示，其 11 月 23 日的粉丝数为 877.1 万左右，而截至 11 月 24 日早 8 点左右，该播主的粉丝数已经减少到 855.3 万左右，一夜掉粉近 22 万。</p><p>据悉，800 万粉丝网红博主「羊毛月」毕业于北京大学，他在视频中一边强调自己的学历标签，一边自嘲「北大笨猪」。近日，他在社交平台上发布一则名为「这么难吗找工作」的视频，并吐槽 00 后找不到工作，引发网友热议。11 月 23 日晚，「羊毛月」发布一条道歉视频，表示自己发布「吐槽 00 后找工作」视频的初衷是想了解求职者的困难并想提供帮助，但是对于这种严肃的话题，自己采取了不恰当的表达方式，伤害了求职者们的感情。（九派新闻）</p><p><strong>时隔近一年，孙东旭重回东方甄选直播间</strong></p><p>11 月 24 日下午，时隔近一年未开播的孙东旭（东方小孙）现身东方甄选直播间。直播中，孙东旭和主播天权再次搭档，在仓库边给消费者打包发货，边介绍相关商品。</p><p>今年 1 月初，东方甄选小作文风波后，孙东旭曾现身东方甄选直播间带货，他表示，自己目前在公司的定位就是做些力所能及的事情，是一个兼职主播。不再做公司管理工作后时间很充裕，可以精心准备直播内容。2023 年 12 月 16 日，东方甄选通过官方账号宣布，免去孙东旭东方甄选执行董事、CEO 职务，董事长俞敏洪兼任东方甄选 CEO 职务。随后，东方甄选亦在港交所公告，于 2023 年 12 月 22 日，孙东旭已辞任公司非执行董事一职，即时生效。公告显示，孙东旭之辞任乃由于鉴于最近的舆论风波，其对公司品牌及声誉管理不善。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>民宿回应「只接待 18 至 26 岁客人」：考虑到整体居住环境和需求</strong></p><p>近日，有游客在某生活消费平台预订昆明火车站附近的一家民宿时，入住前发现该民宿对入住客人年龄有严格限制。根据民宿的订房政策，「不允许携带儿童入住，仅限 18 岁-26 岁客人入住。」该游客将截图发到网上引发热议。针对网友的疑问，记者以订房者身份咨询该民宿，一名工作人员回应表示：「我们确实在订房平台上规定只允许 18 岁到 26 岁的客人入住，主要是考虑到整体居住环境和需求。」</p><p>该工作人员解释，他们的房间里大多是上下铺的高低床，接待的多是年轻旅行者和短期逗留的客人，因此制定了相关政策以符合特定的住宿氛围。「根据反馈意见，线下已对入住年龄做了调整，目前允许 18 岁到 50 岁之间的客人入住。」工作人员补充说，「如果不接受我们的入住政策，也可以选择其他酒店。」（上游新闻）</p><p><strong>保时捷回应货拉拉纠纷事件：对引发纠纷和不当处理表示歉意</strong></p><p>11 月 23 日，一段「上海一货拉拉司机向保时捷工作人员维权」的视频，在社交平台引发关注，该司机称保时捷工作人员拖欠 600 元运费，还向平台投诉导致自己被封号，视频中还疑似出现了推搡的画面。11 月 23 日晚，保时捷发布声明称该司对引发这一纠纷及其中出现的不当处理表示歉意，并发布了一篇落款为前衞咨询上海有限公司的情况说明。保时捷在声明中称：11 月 21 日，合作方项目组（前衞咨询上海有限公司）与货运平台工作人员发生了纠纷事件，保时捷已第一时间向涉事人员了解详情，涉事人员是合作方的正式员工，合作方确认其员工与货运平台员工的纠纷已在相关部门的介入下进一步处理，双方已于当日达成和解。</p><p>当事货拉拉司机 24 日在社交平台发布了对此事的回应，并配有自己的验伤单和体检单。当事司机表示，自己的账号没有被封，但却被限制了接单功能。（北京日报、海报新闻）</p><p><strong>旺旺高管再发文：做食品就是良心事业，杜绝劣币驱逐良币</strong></p><p>11 月 24 日，旺旺集团首席营运官蔡旺家再发文，称做食品就是良心事业，杜绝劣币驱逐良币。其写道：「旺旺以金字招牌为荣，品质第一的保证，有心用心道德心，做食品就是良心事业。30 年前，30 年后，始终如ㄧ，一以贯之。杜绝劣币驱逐良币，支持旺旺，挺中国旺旺 。」</p><p>此前，11 月 20 日，有网友发视频称，在旺仔牛奶中疑似喝出类似老鼠的异物。22 日，该网友再次发布视频，称已与厂家取得联系，目前厂家提出了以一赔十的方案，而异状物则双方各自取一半，等待成分检测结果。（九派新闻）</p><p><strong>Windows 电脑也能发微信朋友圈了</strong></p><p>近日，微信 Windows PC 版发布 4.0.1 内测更新，微信迎来史诗级加强——支持发布朋友圈。在微信 PC 4.0.1 中，点击左侧功能栏朋友圈即可进入朋友圈，点击朋友圈顶部左上角「相机」，就能进入发布朋友圈页面，支持添加图片、表情、提醒谁看、设置浏览权限等功能，与手机端基本一样。除了能发朋友圈外，微信 PC 4.0.1 还新增收款功能，算是一次史诗级更新了。（新浪财经）</p><p><strong>美国总统选举以来，马斯克个人财富暴增超 6000 亿元</strong></p><p>凭借美国特斯拉公司股价近段时间的大幅上涨，世界首富、特斯拉创始人埃隆·马斯克的身家水涨船高，其个人净资产也创下历史新高，达到 3478 亿美元（约合人民币 2.52 万亿元）。报道称，自美国 11 月 5 日举行总统选举以来，特斯拉股价已上涨约 40%，马斯克的个人财富同期增加大约 830 亿美元（约合人民币 6014 亿元）。（央视财经）</p><p><strong>医护级衞生巾并非医用级衞生巾，新版行业标准起草中</strong></p><p>记者通过某电商平台检索关键词「医用衞生巾」发现，平台相关宣传图的标语为「医用衞生巾」，实际商品链接和包装则标注为「医用护理垫」。11 月 22 日，记者采访了医护级衞生用品领域的一位专家。该专家指出，《医护级衞生巾 (含衞生护垫)》行业标准中的「医护级衞生巾」并非「医用级衞生巾」，也不是「医用护理垫」。受访的医护级衞生用品领域专家表示，衞生巾属于快销品类，产品根据市场需求导向更迭较快，2025 年相关衞生巾的新国标将实施，《医护级衞生巾 (含衞生护垫)》的行业标准也在起草新版，新版本对医护衞生巾质量要求会更高，指标会更多、更严格。这位专家提到，到 2025 年年底，国内衞生巾的质量将进一步提升。（红星新闻）</p><p><strong>香港科技大学向英伟达创始人黄仁勋颁授工程学荣誉博士</strong></p><p>11 月 23 日，香港科技大学举行荣誉博士学位颁授典礼及博士毕业典礼，其中向英伟达创始人兼 CEO 黄仁勋颁授工程学荣誉博士，称赞其带领英伟达在加速运算领域取得杰出成果，研发的 GPU 重新定义电脑视觉体验并为人工智能时代奠基。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>华润双鹤：司美格鲁肽注射液获批临床试验</strong></p><p>11 月 24 日，华润双鹤公告，公司近日收到国家药品监督管理局签发的司美格鲁肽注射液的《药物临床试验批准通知书》，批准其作为生物类似药进行体重管理适应症的临床试验。该适应症涉及成人肥胖和超重患者，以及 12 岁及以上初始 BMI 为 95 分位或肥胖的患者。（北京商报）</p><p><strong>电影《好东西》总票房破 8000 万元</strong></p><p>据猫眼专业版数据，电影《好东西》上映 2 天，总票房破 8000 万元。（e 公司）</p><p><strong>21.9 万亿日元，日本宣布重大计划</strong></p><p>11 月 22 日，日本石破茂内阁批准了一项价值为 21.9 万亿日元（1400 亿美元）的经济刺激计划，以应对从通货膨胀到工资增长等一系列挑战，并强调对半导体和人工智能（AI）领域的战略投资。该计划略高于 2023 年 21.8 万亿日元的财政刺激。有消息指出，日本石破茂内阁会在 2024 年年底前推动议会通过实施这些措施的补充预算。（新浪财经）</p><p><strong>欧洲议会放出风声：涉电动汽车关税争端，中欧即将达成协议</strong></p><p>据德国新闻电视频道网站 11 月 22 日报道，欧洲议会贸易委员会主席贝恩德·朗格表示，欧盟在特朗普入主白宫后必须重新调整其竞争政策。他说，至少在有关中国电动汽车的关税争端中有望达成协议。对于德国总理朔尔茨坚决反对欧盟对中国电动汽车加征关税，贝恩德·朗格认为，朔尔茨对中国电动汽车关税有不同的评估，因为德国制造商在中国有市场。德国担心中国可能会强烈反对，从而影响这些在中国市场的制造商。此外，欧盟仍与中方就电动汽车进行谈判，并即将与中国达成取消关税的解决方案。(上观新闻)</p><p><strong>四部门：严禁利用算法实施大数据「杀熟」</strong></p><p>网信办、工信部、公安部、市场监管总局等四部门决定自即日起至 2025 年 2 月 14 日开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动。工作方案提到，严禁利用算法实施大数据「杀熟」。严禁利用用户年龄、职业、消费水平等特征，对相同商品实施差异化定价行为。提升优惠促销透明度，清晰说明优惠券的领取条件、发放数量和使用规则等内容。客观如实说明优惠券领取失败原因，严禁以「来晚了」「擦肩而过」等提示词掩盖真实原因。（界面新闻）</p><p><strong>胖东来发声明警告「AI 生成于东来声音行为」</strong></p><p>胖东来商贸集团 11 月 24 日发布声明，称近日，公司在第三方网络平台发现多个账号，未经授权擅自利用 AI 技术手段生成于东来先生的声音，并对于东来先生或公司享有著作权的视频内容进行非法剪辑和篡改，加入 AI 生成声音及误导性文案后发布，对公众造成误导和混淆。前述行为已侵犯了于东来先生的人格权及著作权，对公司品牌形象造成消极影响。鉴于近期屡次出现上述对公众造成误导和混淆的情形，公司受于东来先生委托郑重声明：对于此类未经授权，擅自利用 AI 技术手段和生成画面，实为博取流量而采取的违法侵权行为，对公众造成了误导，破坏了网络生态健康和秩序，表示严厉谴责！严正警告存在上述行为的账号立即停止侵权行为！对于为博取网络关注、获取流量而严重侵犯于东来先生及公司合法权益的，我们将坚决采取法律措施追究其法律责任！（界面新闻）</p><p><strong>全球可可供应严重短缺，可可价格飙升</strong></p><p>在德国，随着年底传统节日的临近，巧克力的需求近期显著增加。业内人士指出，世界上大部分可可产自西非，但去年以来，西非主要可可生产国——科特迪瓦和加纳出现大面积歉收，由此导致全球面临 60 多年来最严重的可可供应短缺问题，可可价格也是大幅飙升。(央视财经)</p><p><strong>白金汉宫将「关门歇业」3 年，耗费 3.69 亿英镑进行翻修</strong></p><p>据英国媒体《星期日泰晤士报》当地时间 11 月 23 日公布的消息，英国王室的府邸、常承接外国高级领导人国事访问活动的白金汉宫将耗费 3.69 亿英镑进行翻修，由此直至 2027 年，白金汉宫都不会再承接国事访问的活动。（央视新闻）</p><p><strong>知名私募温莎资本被注销登记</strong></p><p>中国证券投资基金业协会 11 月 22 日公布了多份《纪律处分复核决定书》，部分私募不服纪律处分，向协会提出复核申请，协会均给予复核意见。值得注意的是，知名私募深圳温莎资本管理有限公司，因未及时报告办公地址变更信息、不配合自律检查工作等违规行为，被注销私募管理人登记。厦门京道产业投资基金管理有限公司（以下简称厦门京道）因存在虚假报送投资者信息、在管产品存在非合格投资者的违规事实，被协会公开谴责。（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英伟达正在尽快认证三星的 AI 内存芯片</strong></p><p>英伟达 CEO 称，英伟达正在尽快认证三星的 AI 内存芯片，评估三星的 8 层堆叠和 12 层堆叠 HBM3E 内存。（财联社）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>年轻人「吃火锅」小调查&nbsp;</strong></p><p>降温了，又到了吃火锅的季节。虽然火锅店成为餐饮顶流已经有一段日子，不过，今年的火锅届似乎有不少新花样。贵州酸汤火锅彻底火了，几乎每个商场里都开着一家；旋转小火锅疯狂卷团购套餐，逐渐成为工作餐的常见选项。更有年轻人打开思路，既然有锅底、现吃现涮就叫火锅，那么街边的麻辣烫怎么不算一种火锅呢？&nbsp;</p><p>你喜欢吃哪种口味的火锅？有没有过被线下火锅店背刺，结账时两眼一黑的经历？你尝试过买底料自己在家涮火锅吗？一个人去火锅店，会不会被成群结伴的路人投来疑惑的目光？欢迎参与我们的「年轻人吃火锅小调查」，分享你爱的那一口~&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241125/v2_d3812798ea8946a3abc7ea9488847a8f@5667365_oswg54061oswg660oswg642_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">问卷二维码</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>医疗健康行业周报 |「扬奇医芯」获数千万元 Pre A 轮融资；年轻人的焦虑，正在促成血糖仪「大生意」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3050405675797383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 23:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近年来，医疗健康产业创新不断涌现，并发展成为最活跃的行业之一，36 氪见证和陪伴着这一领域创新企业的成长，并为行业带来专业的声音。</p><p>为此，36 氪推出了「医疗健康行业周报」这一栏目，接下来将定期发布，为读者提供资本、政策、财务、新产品等多角度的行业资讯。</p><p>11 月 24 日医疗健康行业周报请查收。本次周报收录了本周医疗健康领域的融资新闻。</p><h3><strong>融资投资</strong></h3><ul><li><strong>精准放疗企业「扬奇医芯」获数千万元 Pre A 轮融资</strong></li></ul><p>近日，精准核医疗企业「扬奇医芯」完成数千万元 PreA 轮融资。本轮融资由安丰创投领投，募集资金将主要用于获批产品市场推广、新产品研发报批与宠物放疗市场拓展。扬奇医芯成立于 2021 年，专注于从事核医疗和肿瘤放射治疗产品开发。公司创始团队由斯坦福、阿里巴巴等国内外核医学、核物理和人工智能等领域专家组成。长期以来，放疗治疗存在术中治疗计划粗放、过程精准度不够、疗程过长等问题。为此，扬奇医芯通过自主研发的光学导航技术赋能精准放疗，公司现有产品组合包括光学体表监测产品「奇视」、低剂量 CT 增强产品「轻影」和 SRT 低能浅表放疗设备等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3040266844827648">精准放疗企业「扬奇医芯」获数千万元 Pre A 轮融资，核心产品将于年内拿证｜36 氪首发</a></p><ul><li><strong>佰福激光完成数千万元 B+轮融资</strong></li></ul><p>苏州佰福激光技术有限公司宣布完成数千万元 B+轮融资，本轮融资由幂方健康基金独家投资。本轮融资主要用于公司产能扩充、全球市场持续开拓、品牌形象提升以及自研产品创新迭代。佰福激光致力于中高端医美光电设备的研发、生产、销售。公司拥有 10 余款核心产品、100 余件知识产权证书，也是国家级高新技术企业。目前公司产品已经出口 70 余个国家和地区，公司业务同比 2023 年业绩实现超过 100% 的增长。</p><ul><li><strong>天港医诺完成数千万元人民币 pre-A+轮融资</strong></li></ul><p>合肥天港免疫药物有限公司宣布完成数千万元 pre-A+轮融资。本轮融资由合肥产投资本领投，中科创星、科大硅谷、海源资本等多家投资机构共同参与。本轮融资将为天港医诺的产品研发提供重要资金支持，以推进核心产品的临床试验及新产品开发，加速创新免疫药物的临床转化。天港医诺是由中国工程院、欧洲科学院双院士田志刚教授带领的研发团队所创建的生物科技公司，致力于创新靶点免疫药物的开发。研发团队专注于抗肿瘤免疫力研究 30 余年，近 10 余年团队利用人体天然免疫力的抗癌原理来发现抗癌免疫药物新靶点及其抗体类免疫药物的研发。</p><ul><li><strong>生纳科技完成数千万元融资</strong></li></ul><p>生纳科技（上海）有限公司完成 Pre-A 轮融资，融资总额达数千万元。据悉，本轮融资由冷杉溪资本领投，募集资金将用于公司小口径人工血管产品的临床实验研究申报和加速推进公司全球领先的生物微纳米材料技术的临床转化。生纳科技由生物医学材料专家、美国加州大学洛杉矶分校（UCLA）生物工程系前主任李松教授联合伯克利上海校友会会长戴伟民博士在张江伯克利创新中心支持下于 2015 年创立，专注于生物微纳米技术在高价值医疗器械和新材料领域的开发应用。公司建立了领先的生物微纳米技术应用和临床转化平台，基于生物微纳米材料开发系列产品。</p><ul><li><strong>百明信康完成新一轮融资数亿元</strong></li></ul><p>专注于提供突破性免疫治疗方案的生物制药公司百明信康宣布完成新一轮数亿元融资。本轮融资由人保资本股权、清松资本、某知名产业投资机构等多家知名机构和产业投资方共同投资。百明信康成立于 2018 年，致力于研发针对过敏性疾病及自身免疫疾病的新一代特异性免疫疗法。公司在欧洲拥有产、研、销一体化的全资子公司，拥有数十款商业化产品。公司正积极拓展全球市场，并推动欧洲已上市创新过敏免疫治疗产品在中国的临床开发及商业化。</p><h3><strong>医氪</strong></h3><ul><li><strong>年轻人的焦虑，正在促成血糖仪「大生意」｜医氪</strong></li></ul><p>首先，这不是为了治病，安宇想强调这一点。</p><p>她的控糖实验始于一场小型健康沙龙。分享人说，「别把健康当作理所应当」，然后详细解释了血糖失调对身体的影响，比如疲惫、嗜糖，体重增加和激素紊乱。安宇对「效率」「优化」有着偏执追求，如果被饭后血糖上升带来的昏沉感影响到工作状态，或压力太大产生暴饮暴食冲动，「真的会忍不了」。</p><p>于是，购入一款血糖仪，监测摄入食物对自己血糖的影响，成为保持精神状态的最简单方法。被 APP 上的数字「支配」了几周后，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，爱上喝白开水，感觉自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小红书上，分享动态血糖仪控糖、减肥经历的贴文是真实的「流量密码」。动辄数百条的评论中，网友们热情地分享着胡萝卜和燕麦奶哪个才是「血糖刺客」、怎样吃水果摄入的糖分更少，以及吃下某种食物后，血糖又升了几个单位……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3041675755008265">点击此处获悉详情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>编辑：胡香赟</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手 Q3：增长进一步放缓，AI 和短剧能否重振主业？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3049151882234499?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 17:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>11 月 20 日，快手交出了三季度的答卷，仍然有好消息。</p><p>据快手发布的截至 2024 年 9 月 30 日的未经审核业绩公告，今年 Q3，快手收入达 311 亿元人民币，同比增长 11.4%；经调整净利润额为 39 亿元，同比增长 24.4%。营收和净利润增速均符合市场预期。</p><p>此外，在互联网流量见顶的当下，快手的平均日活跃用户数维持住了增长，突破了 4 亿关口，同比增长 5.4%。</p><p>但是，增长在放缓。过去四个季度（从 2023 年 Q3 到 2024 年 Q2），快手的收入增速分别为 20.8%、15.1%、16.6% 和 11.6%。与之相对应，快手的经调整净利润增速也在放缓。</p><p>另据财报显示，今年 Q3，快手的销售及营销开支达到了 104 亿元，同比增长 15.9%，增速超过了营收增速。高额营销费用一定程度上保证了快手的用户和市场规模，但也压缩了利润空间。快手管理层还在业绩会上表示，第四季度预计电商用户补贴和在线营销服务投入将增加，销售及营销开支将有季节性增长。</p><p>此外，快手还在进一步「降本」。Q3，快手的研发开支同比变动较小，行政开支则同比下降了 11.4%。</p><p>在快手发布财报的次日，快手股价跳水，一度跌超 12%。</p><h3>电商增速持续放缓，战略方向开始改变</h3><p>分业务来看，过去一个季度，由于短剧和本地生活市场的拓展，以及快手智能投放能力的持续优化，快手的线上营销服务收入达到了 176 亿元，同比增长 20%，占比总收入的 56.6%。</p><p>快手的电商业务自去年突破了万亿 GMV 的关口之后，如今仍保持着两位数的增长，且促进了快手的其他服务（包含电商、本地生活等在内的业务）收入增长 17.5% 达到了 42 亿元。</p><p>但快手电商的增速也在放缓——Q3，快手电商的 GMV 为 3342 亿元，同比增长 15.1%，这一增速几乎与 Q2 持平，且远低于前几个季度超 20% 甚至 30% 的增速。</p><p>与此同时，为快手贡献近三分之一收入的直播业务收入仍在下降。</p><p>今年的「6.18 大促」惨淡收场后，淘宝、抖音电商和拼多多等一众电商平台相继被媒体披露调整经营目标优先级，不再把价格力放在首位。彼时的快手在 Q2 的财报中仍在强调「低价好物」的理念，这与快手的下沉市场基因相关，也一定程度上促进了快手电商业务的发展。</p><p>但极致的低价策略于商家、平台和消费者来讲，都不是长久之计。在 Q3 的财报和业绩会中，快手鲜少再提及低价，且与抖音一样，强调要立足于内容电商，坚持「好内容+好商品」的战略。快手还在财报中表示，要推进回归直播间、突破短视频、稳步建设泛货架的方向。</p><p>但就目前的情况来看，这一转向的推进并不容易，今年 Q3 快手泛货架 GMV 占比总电商 GMV 的 27%，在此之前，这一数字连续两个季度在 25% 左右，增长缓慢。</p><p>此外，在业绩会上，快手 CEO 程一笑在阐述快手 4.08 亿的日活用户时表示，相关数据巩固了快手作为中国第三大应用程序的地位（按季度平均日活跃用户计算）。</p><p>此前，国海证券估算表示，视频号在 2023 年的日活跃用户数就达到了 4.5 亿，已经超过了快手今年 Q3 的规模。快手此次对于排名的强调，某种程度上间接承认了这一事实。这也意味着，除去抖音之外，2020 年才开始内测的视频号早已具有比快手更广泛的受众基础。</p><p>今年以来，微信电商从组织架构到功能上频繁调整发力，此前还将视频号小店升级为微信小店，简化了商家入驻流程，降低了商家入局门槛，同时打通了店铺及商品信息在公众号、视频号、小程序和搜一搜等多个场景的流转。换言之，快手电商面对的竞争压力在不断增大。</p><p>快手作为增长引擎的电商业务面临着严峻的竞争，下一个增长曲线还未能形成核心竞争力，于是，如何实现下一步增长成为了投资者们最关心的问题。</p><h3>将增长希望寄托于短剧和 AI</h3><p>在快手的业绩会上，有投资者询问快手如何保证短剧广告和线上营销业务的持续增长。</p><p>对此程一笑表示，今年三季度，快手加速跑通短剧的 IAA（靠广告变现）短剧模式，迅速扩大了短剧的兴趣人群，以 IAA 和 IAP（用户直接付费）模式双轮驱动短剧营销消耗的高速增长。</p><p>而对于短剧业务的持续性，快手对于行业稳健增长持有乐观态度，且认为快手凭借如今的短剧生态和超 3 亿的用户基础，加上产品和算法的提升，可以持续促进短剧业务的的成长。</p><p>今年上半年，快手打造了付费短剧营销的原生链路，让用户可以在快手 APP 内完成观看和付费。相较于抖音，快手一度将更多的精力放在了付费短剧之上，但伴随着如今越来越多的品牌愿意通过短剧去做营销，且付费短剧有着较大的政策和舆论压力，快手也在进一步促进 IAA 短剧的发展。</p><p>此外，快手还在财报中表示，Q3 公司加速跑通了 IAA 短剧模式，扩大免费短剧内容的消费用户规模，与快手其他短剧发展措施一起，促进了同期短剧营销消耗同比增长超 300%。</p><p>10 月 30 日，快手还上线了短剧分销撮合平台。在该平台上，版权方可发布短剧剧集招募任务，分销商可选择更适配的短剧进行分销。</p><p>此前，有短剧营销商家向 36 氪表示，相较于快手，抖音在去年年初就已经推出了去中心化的撮合平台，更有利于推动 IAA 短剧合作的达成。</p><p>快手今年在 AI 上的进展也相对频繁。除了通过 AI 提高站内投放效率和营销变现外，快手也在加速其 AI 大模型可灵的应用落地和商业化进程。</p><p>据快手官方表示，可灵 AI 自今年 6 月问世以来，目前服务用户已超 500 万。近期，可灵 AI 正式推出独立 App，加码移动端 AI 创作布局 。</p><p>此外，可灵 AI 自 7 月底陆续向国内和海外的用户推出会员付费体系，并在 9 月底正式开放了 API 服务，涵盖了视频生成、图像生成和虚拟试穿等模块。程一笑在电话会上表示「目前可灵 AI 的商业化单月流水超千万人民币」。</p><p>这个收入或许还不是特别亮眼，但对于仍难看到盈利能力的大模型来讲已经不失为一种好消息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>营销观察｜百岁企业迪士尼，在适应一个新的中国市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3046232742185607?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:33:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜乔芊</p><p>11 月 20 日，华特迪士尼公司在新加坡公布了亚太区 2025 年及未来即将登陆院线和流媒体的内容，包括《美国队长 4》《海洋奇缘 2》《创：战神》《玩具总动员 5》《狮子王：木法沙传奇》《阿凡达：火与烬》《星球大战：幻境》第三季等等。</p><p>迪士尼执行副总裁蔡志行在接受包括 36 氪在内的媒体采访时说：「用一句话来讲，就是我们的片单非常丰富，相信总有一款会适合你。」</p><p>实际上，本次发布会上展示的大部分海报和简短预告已经在今年 8 月的美国洛杉矶「D23 大会」上公布过了，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2901968201669513">当时 36 氪也曾有所报道。</a>只是这一次面向亚太区的发布会，除了展示这些全球上映的大片之外，迪士尼还带来了更多为亚洲观众而创作的新作品。</p><p>可惜，主要是日本和韩国。过去几年，迪士尼的流媒体平台 Disney+在日本和韩国市场推出了不少由当地一线演员出演的、面向当地观众的剧集，如韩剧《超异能族》、日剧《金田一少年事件簿》《游戏之子》《幕府将军》等等。现在，迪士尼已经确认了将带来韩剧《超异能族》第二季，以及更多日本动漫番剧等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_b4f726660dd5413b9f38da39f367d5b2@10269314_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">韩剧《超异能族》海报</p><p>发布会上，韩星日星云集，却没有来自中国的声音。因为无法在中国大陆运营，Disney+目前也就没有也推出中文剧集的计划。</p><p>过去几年，迪士尼许多重要的电影没能在中国成功上映，粉丝一度「断代」。但今年，情况有所好转。</p><p>8 月，中国大陆上映了 R 级电影《异形：夺命舰》，并超越北美本土票房，一举成为全球第一大票仓。同样在中国大陆卖出好票房的迪士尼电影还有《死侍》《头脑特工队》等等——这背后是迪士尼中国区员工如同蚂蚁搬山一般，持续做本土工作的成果。</p><p>中国市场面对迪士尼展示出了一种复杂性，即高价值与高难度的集合体。不论在电影票房上，还是在乐园和消费品业务上，中国消费者都表现出了毋庸置疑的消费力；但同时，中国人的内容偏好在发生改变，可供中国人消费的本土内容在增加，以及，东西方的价值观正在产生裂痕——这一点在最近一些作品的口碑分裂上得到了体现。</p><p>现在，这家百年企业正在重新适应中国市场。它要在无法推出中文剧集的前提下，跟中国粉丝保持感情联结，这比在日韩市场的难度还大得多。</p><p>在迪士尼亚太区主管营销的副总裁蔡志行女士告诉 36 氪，迪士尼正在跟小红书、微博、哔哩哔哩、抖音等中国粉丝聚集的社交媒体合作，尝试着离粉丝更近一些。</p><h3>本土化是一项永无止境的工作，特别是在「合久必分」的今天</h3><p>如同前文所说，东西方观众的内容偏好和价值观正在产生裂痕，这一点已经被屡屡证实。许多在国外叫好又叫座的影片，往往并没能在中国拿到符合预期的成绩。</p><p>将于 11 月 29 日在中国内地公映的《海洋奇缘》第二部是迪士尼最近宣发的重中之重。《海洋奇缘》第一部在中国上映时，就没有复刻它在北美实现的票房奇迹，反而不敌同期上映的《神奇动物在哪里》和《我不是潘金莲》。</p><p>2016 年，中国媒体将这场爆冷归因于迪士尼宣发力度不够强，以及中国观众还没准备好接受「既不追求爱情也不具备美貌」的女主。</p><p>8 年过去，中国观众对大银幕上女性形象的期待已经发生了翻天覆地的改变。同样改变的，还有迪士尼的本土化团队。</p><p>这一次，迪士尼不再佛系，而是邀请了中国国家游泳队的两名金牌获得者张雨霏和汪顺，为《海洋奇缘》第二部宣传。「莫阿娜（动画女主）是一个冒险家，也是一个有使命感的人，我们认为这种精神跟奥运健儿是契合的。」蔡志行说。迪士尼认为这次合作激起了国内社交媒体上的一些讨论，起到了刺激中国观众走入影院的效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1874,1040" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_80f5c4a49711415d93c785ea46132ae2@10269314_oswg2546434oswg1874oswg1040_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张雨霏和汪顺为《海洋奇缘》第二部宣传</p><p>今年 7 月，在暑期最热的几天，《死侍与金刚狼》的两位男主演瑞安·雷诺兹和休·杰克曼还来到了上海，作为他们电影宣发的全球第一站。当时，距离好莱坞影星上一次来到中国已经过去了很多年，这次粉丝见面会颇具破冰意义，在社交媒体上也掀起了一阵讨论。蔡志行说，<strong>迪士尼一直在考虑让影星再次回到中国。</strong></p><p>另外，从宣发渠道上来说，迪士尼也比以往更加注重在中国社交媒体上的表现。蔡志行说，为了在抖音上宣发新电影，她的团队会反复向美国总部解释抖音这个渠道对于动员中国观众的重要性，并申请拿到更多的素材和片花上传抖音；在小红书上，他们则会跟一些母婴、家庭教育博主合作，让合家欢主题的动画作品触及小红书上的年轻妈妈。</p><p>可以说，本土化是一项永远可以「做得更细」的，永无止境的工作。蔡志行说，迪士尼已经在这些年获得了很多经验教训，这不仅影响了他们在当地的宣发，甚至也影响了内容的制作——比如，他们发现日本观众非常喜欢由日本配音演员配音的外语作品，但中国观众就很不爱看中文配音的外语片。所以他们也就逐渐不再使用中文配音。</p><p>以及，他们也听到了中国观众对最近几部漫威电影的调侃，比如「遇事不决，量子力学」，比如无穷无尽的「多重宇宙」、太空敍事等等。「我们已经把中国观众的反馈传达给了美国总部。」蔡志行说。「<strong>大家可以放心，未来两三部漫威故事都发生在地球！</strong>即便是有外星人，也是他们来地球。」</p><p>采访间里爆发出一阵笑声。</p><h3>我们可以期待迪士尼带来一些新东西吗？</h3><p>蔡志行坦言，《异形：夺命舰》在中国的成功出乎迪士尼的意料之外。这部 R 级电影是迪士尼接手二十世纪福克斯之后，推出的首部异形系列电影。按理来说，异形系列在中国的粉丝相对小众，这个成绩证明了观众口味的分化和垂类内容的潜力。</p><p>迪士尼收购二十世纪福克斯时，外界曾调侃福克斯也许会从此丢掉限制级内容，也变成公主王子，又唱又跳的儿童乐园。但现在看来，迪士尼把这块迥然不同的业务顺利移植进了巨人的身体，而且是在并不改变它本身的前提下。</p><p>现在，大家不再担心福克斯，大家开始好奇迪士尼。既然可以制作《异形》，为什么还要不断地重复儿童故事，把大家都已经太熟悉的白雪公主、美人鱼再拍成真人电影呢？</p><p>「我们一定要非常坚持迪士尼品牌的核心价值观，那就是要确保消费者都知道，你来看一部迪士尼的电影，一定能收获欢乐、和谐、向上的精神，这点非常的重要」，蔡志行说，「我们要不断地重复这一点。即便观众在电影开始前就知道，最后一定是一个 happy ending，我们也有信心在这个过程之中，牵动他们的心弦，让大家感动。」</p><p>目前来看，中国消费者也确实非常喜欢喜剧片。2024 年，中国票房排名前五的电影分别是《热辣滚烫》《飞驰人生 2》《抓娃娃》《第二十条》和《熊出没》，这五部电影全部含有喜剧元素。</p><p>其实，迪士尼也在尝试开发经典 IP 中的反派人物，比如黑白魔女库伊拉、狮子刀疤等等。但如蔡志行所说，即便是拍反派的故事，也是用合家欢的方式去拍，而且最后也一定是一个好结局。「如果你带孩子去看迪士尼的电影，永远不用担心会出现儿童不宜的内容。」蔡志行说。</p><p>追逐潮流并不难，难的是一百年只做一件事。迪士尼只会在坚持原则的前提下为顺应时代作出一点点改变，那就是对人物形象和故事情节进行更符合主流价值观的改造，比如白雪公主不再只是一个等待被王子营救的善良女孩，她还是一个勇敢且强大的女性；《玩具总动员》5 中，玩具们要跟小主人的电子设备对抗，各自争取小主人的注意力，反映对青少年沉迷电子设备的思考等等。</p><p>「我们就是想做好我们承诺的事，那就是‘讲好故事’，让消费者在人生的每一个阶段，都能跟迪士尼产生共鸣。」蔡志行说。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「高尿酸」危机，缠上年轻人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047429937482626?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 09:30:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_3b92c4781fc24f2797b9d6ead54c2e00@5624726_oswg135158oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「嘿！你要出问题了」</strong></h2><p>尿酸 480——2022 年，刚工作一年的 25 岁的乘舟收到了这份定期体检报告。&nbsp;</p><p>无论男女，非同日 2 次空腹血尿酸水平超过 420umol/L 即可被确诊为「高尿酸血症」。进入职场不久，他的身体就多添了项异常指标。&nbsp;</p><p>从医学上讲这不是什么大问题。一说尿酸高，大家总会想到痛风，但其实这两者并不能画等号。痛风是由于体内嘌呤过高，作为代谢废物的尿酸盐晶体沉积在关节局部所引发的一种炎症——发展到痛风，情况就不可逆了。痛风会跟随人一辈子，不能被根治，只能控制缓解。&nbsp;</p><p>但乘舟并没有痛风发作或肾功能疾病，身体上没病没痛的。<strong>像他这样没有实际体感的，被称为「无症状高尿酸血症」，无法代谢的尿酸还停留在血液里，没有变成结晶。</strong></p><p>根据《2021 年中国高尿酸及痛风趋势白皮书》，全中国高尿酸血症患病人群约 1.77 亿，总体患病率在 13.3%，而痛风的总体发病率仅在 1.1%。他算了算，高尿酸群体中痛风的比例约 10%，听起来风险没那么高。&nbsp;</p><p>北京大学第一医院周福德主任告诉「后浪研究所」，<strong>如果没有痛风发作，尿酸低于 700 不建议特别来医院治疗，调整饮食、规律性运动控制即可。</strong></p><p>危险还在萌芽中，可以及时扼杀。&nbsp;</p><p>至于尿酸升高的原因，乘舟心里很清楚。上班才一年时间，他就从一个 140 斤出头的健康小伙胖到 160 斤。作为上海某大厂的产品经理，他的常态是 10 点上班、22 点下班，每周还有 2 天要熬到后半夜，平均每天才睡眠 6 小时。&nbsp;</p><p>熬夜、情绪压力，再通过暴饮暴食释放压力，这个结果也挺合理的。但那时初入职场的他忙得连身体都没时间在意，「生活里除了工作以外，其他的东西好像都靠边站。」&nbsp;</p><p>他没太在意这项异常。&nbsp;</p><p>惊慌开始于第二年。这次体检时，他的体重已经涨到 180 斤，尿酸飙到 552。<strong>仿佛和体重绑定，尿酸像坐了过山车显著升高。除此之外体检单上还多了几项异常：谷丙转氨酶超标、出现脂肪肝。</strong></p><p>这些伴生而来的现象更让他害怕——这意味着他的肾功能和肝功能指标都出现了问题，综合代谢不正常，「反正是哪里都不对了」。原来，最开始的尿酸升高，只是后续一系列危险的预警。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_e41de59f9abe406087392034517856b7@5624726_oswg2475820oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>就像美国神经科学家戴维·珀尔玛特医生在《疯狂的尿酸》中形容的，<strong>高尿酸是「三高」中的「第四高」，「尿酸是一种毫不起眼、严重被低估的代谢物，但它与人体的整体健康有着惊人的联系。」</strong></p><p>尿酸的影响是被严重低估了。&nbsp;</p><p>对此视而不见的年轻人，在持续性的放纵后，尿酸就可能持续走高，并出现其他危害远甚的疾病。根据《高尿酸血症和痛风治疗的中国专家共识》，高尿酸血症与 2 型糖尿病、高血压、心血管疾病、慢性肾病、痛风等疾病密切相关。&nbsp;</p><p>小红书上一位网友分享了她的故事：某天晚上她突然感到肚子剧痛，去医院照 CT，查出输尿管两颗结石。手术后她覆盘自己过往的生活方式，想到以往每年体检，尿酸都是超标的。在高尿酸环境中更容易产生结晶体（也就是结石），接着她去挂了内分泌科专家号，把控尿酸提上日程。&nbsp;</p><p>一位广告行业从业者提供了另一个案例，她的一位 93 年生的女同事，不喝酒也不怎么吃肉，就是爱吃甜食、体重超标，且尿酸持续高于 500。再后来，她有个更棘手的问题需要解决——甲状腺癌。&nbsp;</p><p><strong>当然，尿酸绝不是导致这一切的元凶。尿酸和这些疾病并无直接因果关系，它仅仅是一种生物标志物。</strong></p><p>在很多研究中，尿酸都被渐渐视为「代谢综合征」的新标志。这个名词可能很少被提及，但「代谢综合征」的 5 个关键特征你一定多少了解：高血压、血糖超标、腰部脂肪过多、甘油三酯（血脂的一种）超标、胆固醇水平异常。&nbsp;</p><p>现在听起来，问题是不是逐渐严重了？&nbsp;</p><p>以往被视为「无害」的代谢废物的尿酸，就是一种代谢综合征的早期警告。经历一次尿酸爬坡后，很多人才听见这阵来自身体的持续鸣笛：「嘿，你要出问题了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_ac4d366f07f54349b93f21171fefacb9@5624726_oswg1970594oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「没有一个精准的画像」</strong></h2><p>三年前，韩英子去体检时，尿酸高出正常值 10 个点（女性尿酸正常值参考范围为 357，比男性低），不算大问题。&nbsp;</p><p>可当她又度过了一日三餐被快餐、方便食物、自嗨锅填满、基本没有规律运动的一年后，尿酸值就飙到了 450——那时她还只是一个 26 岁的女生。&nbsp;</p><p>韩英子很意外，自己年纪轻轻，就被「尿酸」缠上了。&nbsp;</p><p>在一般认知里，与高尿酸直接关联的痛风多发于年龄大的男性，由于女性的雌激素能促进肾脏排尿酸，男性痛风患病率约是女性的 3 倍，在女性绝经后差距才开始明显缩小。&nbsp;</p><p>显然「女性不需要担心尿酸」是个赤裸裸的谎言。尿酸危机正在年轻化，且无差别攻击所有人。根据一项纳入 200 多万人的高尿酸流行趋势研究，从 2001 到 2017 年，<strong>中国高尿酸血症人群从 8.5% 跃进到 18.4%，相当于每 20 个人里就有 3 个人尿酸高。其中，近 60% 为 18-35 岁年轻人。</strong>（Li Y, Shen Z, Zhu B, Zhang H, Zhang X, Ding X. Demographic, regional and temporal trends of hyperuricemia epidemics from 2000 to 2019.）&nbsp;</p><p>乘舟也没想到自己怎么就成了个「尿酸博主」。&nbsp;</p><p>在两年前查出 550 的高尿酸值后，他选择了辞职和妻子一起回老家浙江。彼时妻子怀孕，他和妻子还都是 996 的工作节奏，「就感觉这样不行了」。回到二线城市后，生活节奏慢下来的他有了更多闲暇时间，也有余暇为自己制定一份降尿酸计划。&nbsp;</p><p>他把降尿酸的经验贴发在社交媒体上，一下子成了爆贴。尿酸这个话题受到了超乎想象的关注，在小红书上，#尿酸的标签下有 1.5 亿阅读量。&nbsp;</p><p>在乘舟收到了很多网友的求助帖后，<strong>他惊讶于高尿酸群体的复杂性，甚至他很难做出一个精准的画像。</strong>类似案例如下：&nbsp;</p><p>一位 20 岁出头的女生，不吃海鲜不喝啤酒，每天也能保证 2000ml 饮水，尿酸值 400 多；</p><p>一位爱好健身的大哥，身材好、爱运动、经常泡健身房、吃蛋白粉，猜测是不是运动过度导致尿酸高；</p><p>一位怀孕 5 个月的宝妈，怀疑孕期影响尿酸升高；</p><p>一位初中孩子的家长说孩子上了初中后突然尿酸超标，正在帮他控制……&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_3d3242fcf1a7412f81a04a3741560743@5624726_oswg2451963oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「他们很焦虑，好像就把我当成一个树洞。」被大家强烈的反应震撼到，本科统计学背景出身的乘舟又通过谷歌学术查阅了许多论文，想要搞清尿酸的秘密。&nbsp;</p><p><strong>必须明确，尿酸高的成因是综合性的，不能单归结于某方面。</strong></p><p>首先基因是个玄妙的东西，如果是家族成员有痛风史，或是病理性的成因，他肯定无法解决。但在研究这项「不起眼」的生物统计指标后，他发现，来找他倾诉的高尿酸人群，基本都能从后天生活方式上找到一些成因踪迹——说起来也无非是饮食和运动。&nbsp;</p><p>先说饮食。<strong>嘌呤、酒精、果糖，是尿酸的三大来源。戒酒、少摄入高嘌呤食物是大家最直接的反应，不多赘述，但果糖这一项，以往鲜少有人注意。</strong></p><p>遇到体重不超标、却尿酸高的女生，乘舟都会先问一句：「你是不是爱吃甜食？爱喝奶茶、饮料？」结果都是八九不离十。&nbsp;</p><p>很多人都忽视了果糖带来的危害。2019 年，《英国医学杂志》刊登的一项涉及 15.4 万人的研究表明，饮用含糖饮料与尿酸升高和痛风水平之间有强大的相关性。即使在健康体重下摄入果葡糖浆，也会导致新陈代谢紊乱和体重失衡的问题。&nbsp;</p><p>奶茶、含糖饮料，甚至鲜榨果汁中都含大量果糖。现在尿酸从 450 降到 305 的韩英子，还特别强调要警惕一种商家营销的「健康骗局」——<strong>浓缩果汁，「果汁甚至比奶茶（不含植脂末的那种鲜奶茶）还可怕。」</strong></p><p>这位曾经的 NFC 果汁忠实粉丝已彻底放弃了这种饮品。韩英子后来研究了果汁的配料表，「它就写浓缩橙汁、浓缩葡萄汁加水，但这些‘浓缩’果汁里本身已经含有大量添加剂，只是它不给你具体列出来。」&nbsp;</p><p>同样，鲜榨果汁也含大量果糖，不宜过多饮用。但研究表明，食用完整的水果与痛风发病并无相关性。原因可能是，水果中含有的营养素和其他有益健康的物质，如钾、黄酮醇、膳食纤维和维生素 C，能抵消或中和尿酸水平的上升。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_fd91e9e589d7462a85a305d090da6968@5624726_oswg1591305oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">韩英子在社交媒体上分享的减肥期低卡饮料</p><p>再说运动。很多人有个认知盲区：运动会导致尿酸水平升高——由于尿酸只能通过尿液排出，而运动使出汗量加大，水分通过汗液挥发，排尿量减少；另外，健身人士多食用鸡胸肉等高嘌呤食物，这些多方原因都会刺激尿酸升高。&nbsp;</p><p>过量运动确实可能导致尿酸水平升高，因此，一些开始控尿酸的人倾向于少做些无氧运动，仅通过有氧运动增强代谢系统。&nbsp;</p><p>这纯属是「因噎废食」。周福德医生告诉「后浪研究所」， <strong>「所有种类的运动，消耗能量比较大都可以引起尿酸高，因为尿酸产生得多，但你多喝水都是没事情的，所以运动还是应该去做的。」</strong></p><p>在阅读大量文献以及小红书网友求助的案例后，乘舟也发现「如果硬要给高尿酸人群做一个画像，大胖子还是多数」。&nbsp;</p><p>一篇涵盖了 31000 多人的对中国高尿酸群体的抽样数据显示，在有饮酒习惯的人群中，高尿酸群体占比 28.1%，但<strong>在 BMI 超过 30 的群体中，高尿酸率为 47.8%。肥胖是个显著的风险因子。</strong> (Bin G , Jie Z , Jiapu G ,et al.Association of Maximum Weight with Hyperuricemia Risk)&nbsp;</p><p>问题绕了一个圈，又回到了减肥上。这也和乘舟自己的经验相吻合——减重对于他控尿酸的帮助无疑是巨大的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_3343ed8f1c1842fa8080764671ead77a@5624726_oswg141077oswg1080oswg877_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘舟查阅的论文数据</p><h2><strong>草木皆兵的「尿酸战争」</strong></h2><p>初见高尿酸，一些年轻人可能会患上「尿酸焦虑」，高度、甚至过度警惕。&nbsp;</p><p>开始控尿酸时，乘舟买了个「血糖/尿酸测试仪」，每半个月监控一次。这是控尿酸人士必备的「神器」，还是他和老家的表哥吃饭时对方推荐的。表哥有痛风，当时正在服用一种据说能降尿酸的益生菌，每天他都会扎一下自己，实时监控尿酸变化。听说有些极端的人，每两三天都要扎一下看看。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_6e3f067991d84d96a9a0d91137de385a@5624726_oswg1536584oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">回老家后为减重，乘舟布置了家庭健身房</p><p>网上能搜到许多控尿酸经验贴，具体到：每天喝 2000ml 以上柠檬水（大运动量人士有时能到 4000ml），不吃鸡胸肉、红肉、动物内脏、海鲜等高嘌呤食物，只吃素，同时要避开嘌呤高的菌类和少部分蔬菜，做饭甚至也避开那些含添加剂的酱料、味精、耗油，只认准盐……&nbsp;</p><p>看一圈下来，这控尿酸怎么比控血糖还难了？嘌呤无处不在，岂不是什么都不能吃？&nbsp;</p><p>许多高尿酸人士的直觉也是认为病从口入，<strong>第一反应就是避开一切嘌呤，但终归，尿酸和升糖指数 GI 的原理不同，这些方式确实是有用的，却是治标不治本。</strong></p><p>35 岁的何湘记得，2018 年头一次查出尿酸 513 时，她简直是「草木皆兵」。&nbsp;</p><p>滴酒不沾、肉少吃，饮食完全向主食转移。豆制品她是完全不敢碰，蔬菜也是严格挑选，听说菠菜里草酸高，她也不敢吃了，就吃芹菜。另外，碱性能中和尿酸，她会强迫自己每天喝 1.5~2L 苏打水。&nbsp;</p><p>这样极端饮食的 9 个月后，尿酸确实回到安全区间，她心里的石头落下来了。但下个月，她吃了 3 次火锅，久违地放纵了一下，再去复查——尿酸又反弹了，将近一年的努力白费。&nbsp;</p><p>她意识到，<strong>仅仅控制嘌呤摄入，并不能解决根本问题。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_caeaf16cd2ab42e79379b00da9e65ba4@5624726_oswg1066726oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">何湘几年的体检报告尿酸值&nbsp;</p><p>人体内大约 2/3 的嘌呤是内源性的，体内的细胞一直不断死亡和再生，来自受损或死亡细胞的内源性嘌呤也会被身体处理后成为尿酸，从食物摄取的外源性嘌呤仅占总嘌呤的 20%。即便完全不摄入含嘌呤食物，嘌呤也会持续产生。&nbsp;</p><p><strong>「你的身体就像一个水池，进水口只占 20%，出水口占 80%（进水口指吃进来的食物代谢而成的尿酸，出水口指身体自身细胞代谢而成的尿酸）。摄入的食物代谢为尿酸，如果它能及时排出，也不会导致高尿酸。问题是出在身体机能本身。」</strong> 何湘说。&nbsp;</p><p>在那之后何湘又「夹起尾巴做人」。她一度担心自己是不是基因问题——她的母亲虽没有痛风，年老后也出现了高尿酸血症。在 35 岁之前她维持着一周一顿大酒喝到断片的习惯都没事，但在这一年却突然体会到了「断崖式衰老」，难道尿酸高是无法逆转的？&nbsp;</p><p>意外的惊喜是，特殊时期的 3 年，她虽去不了医院、复查不了尿酸，但养成了运动和清淡饮食的好习惯，体重从 150 斤掉到 114 斤，体脂也从 34 掉到了 27。等 2023 年她再去复查时，尿酸值仅 275。&nbsp;</p><p><strong>显然减肥带来的收益会直接反馈在人体新陈代谢上。</strong></p><p>乘舟后来也意识到，在恢复运动习惯后，他一周运动 5 次，每次无氧 40 分钟、有氧 20 分钟，每 3 个月检测一次，尿酸稳步走着下坡路。9 个月的时间里他从 180 斤回到 140 斤，最近一次测试，尿酸值 235，甚至比上班前还要低。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_82aa57e573ad4273b5ab3aa6da7bdcf5@5624726_oswg1060412oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尿酸检测仪，乘舟近期测的尿酸值 235</p><p>最后，这些降尿酸优等生都变成了「减肥博主」。&nbsp;</p><p>当然，减重的经验不是完全适用于所有人。低体重的人也可能尿酸高，但也有可能这是一个内脏脂肪高的「瘦胖子」。如果饮食结构不均衡，身体被火锅麻辣烫、精加工食品、添加糖占据，而不是人体必需的蔬果肉蛋奶，他的「水池」能够正常工作吗？&nbsp;</p><p>「人体就是一台精妙复杂的仪器，每个个体都不一样。」何湘说。&nbsp;</p><p>因此当尿酸警报拉响时，第一步一定是综合性地了解和改善自己的身体环境。不到万不得已，还是不用依靠药物拆东墙补西墙。&nbsp;</p><p>韩英子不愿意用「计划」来称呼她的控尿酸经历，<strong>「我更愿意说改变生活习惯，计划是阶段性的，但生活习惯是终身的。」</strong></p><p>「有时候大家只是看数据，但其实这个数值是给我们一个警示，不管你身体有没有什么很直接的感觉，都应该受到警示而去控制生活、控制饮食、改变一些不良习惯。&nbsp;</p><p>因为如果它真的发展到下一步的话，这个东西是说来就来了。」&nbsp;</p><p>（文中受访者除周福德外均为化名，图片由受访者提供）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/7GIZkqFPhKqnNPnCZyOU9Q">「后浪研究所」</a>，作者：许嘉婧、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>100 元喝不到一杯好酒，年轻人开始流行自制「平替酒」｜2024 年轻人喝酒报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047436477778562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 09:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5131" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_8163711543bb452494bb9cbc5e8924b2@5624726_oswg2692232oswg1000oswg5131_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_355e9abcf53c48dd81be984ddd6c1f88@5624726_oswg463359oswg1000oswg6301_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5ef0898a62724742a06a526dec94eb2c@5624726_oswg400684oswg1000oswg4619_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_03474a6db61d459d839ee90a2e137451@5624726_oswg532817oswg1000oswg6480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_1c73928160504ce79a2338441ecca343@5624726_oswg553702oswg1000oswg6359_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5183" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_de0e1a2555844133b600e8cc2f9021b8@5624726_oswg353088oswg1000oswg5183_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_7bedc8186d27438cb6b4776b23d93fd2@5624726_oswg600394oswg1000oswg6429_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5088" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_14229ed255fd4c57bcda8b0fc3d46cb1@5624726_oswg432023oswg1000oswg5088_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6230" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_840979f62ec849789aecbf916f09f916@5624726_oswg366102oswg1000oswg6230_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>酒桌文化，曾是老一辈人社交的必修课，一套套复杂的酒桌礼仪，仿佛是成年人世界的入场券。然而，当代年轻人对此有着不同的看法。</p><p>酒，不再只是社交的敲门砖，更是生活的调味品：可以是朋友小聚时的轻松畅饮，也可以是独自享受时光的微醺伴侣。年轻人享受着酒本身带来的愉悦，这是一种生活态度的体现，是一份在忙碌生活中偷得浮生半日闲的自在。</p><p>就像美食不仅仅是为了果腹，酒也不再是只是应酬的工具。当代年轻人对酒的态度，是对传统酒桌文化的一次颠覆。他们抗拒那些以酒为名的权力游戏和不健康的社交陋习，但同时，也在酒中寻找到了新的乐趣。他们在乎的其实是，喝酒时，自己还是否拥有主体性，是否能主动选择而不是被迫接受——<strong>喝酒不应该是「不得不」，而应该是一种「我想要」的生活方式。</strong></p><p>「酒局」曾让人不得不正襟危坐的隆重和礼仪性，也在悄然消解。喝酒的地点、场景，都可以随心而动。可以是和亲朋好友在街边的小酒馆吐露心声，也可以是在自己温馨的小窝里，调上一杯鸡尾酒，享受独处的时光。看完这报告的你一定会发现，<strong>在年轻人的消费观念里，面子不再是第一位，里子——也就是实质的享受和体验，才是他们真正关心的。</strong></p><p>在本期的结尾，我们附上精心收集的 20 条调酒小攻略！愿你也能在一个闲暇的晚上，来一杯独家制作的小酒，收获味蕾与成就感的 double 愉悦！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5a61824926ae4e1ebe91caf9132b0b36@5624726_oswg335929oswg1080oswg2145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 分钟能上手，第一辆能上路的「飞行汽车」来了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047432512195462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 09:30:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_eae7241447ed4e35a758235cdd0beb5b@5624726_oswg71717oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>9 月 3 日，亚洲最大的飞行汽车公司小鹏汇天发布了一个「新物种」——是一辆外形有点类似 Cybertruck 的 6 轮汽车，后备箱里搭载了一架可供两人乘坐的单杆操纵飞行器，两者合体，被命名为「陆地航母」。</p><p>汽车 C 照能开，飞行器「能够实现 5 分钟上手、3 小时熟练」，售价 200 万以内。&nbsp;</p><p>当然，这并不符合大众想象中的、能在堵车时原地起飞的、真正意义上的飞行汽车。<strong>而是一家创业公司，在现行政策法规和道路基建的约束下，为完成资本的商业期待和自身续命所做出的「最优解</strong>」。&nbsp;</p><p>飞行汽车并非一个新风口，早在 1917 年人类历史上就出现了第一辆飞行汽车，但这一百多年间，该赛道上所累积的却都是枯骨，并无胜者。除去技术上的壁垒，最主要的槛就是商业化。</p><p>即便是现代飞行汽车的先驱莫尔·泰勒——一位前加州大学戴维斯分校航空和机械工程教授，也在耗费了 25 年后，只能造出一辆试验样车。&nbsp;</p><p>而小鹏汇天的创始人赵德力是一位高中都没有读完的纯草根，在寒冬中自行研发 7 年，甚至赔光了家底，才在最后一刻等到了资本的青睐。<strong>他是否能真正完成「改变人类出行方式」这一宏大愿景还尚未有定论，但至少，他在商业化方面比前辈们更加向前一步。</strong></p><p>在「陆地航母」发布 24 天后，小鹏汇天宣布与高直航空、傲程航空达成战略合作，并签署 150 辆「陆地航母」预订合同，订单总金额近 3 亿元。&nbsp;</p><p>这里是「尺度」栏目，记录新生代创新者的真心话与大冒险，推陈出新才是商业未来的尺度。&nbsp;</p><h2><strong>小鹏来了</strong></h2><p>何小鹏的到来，是公认的汇天或者说赵德力的命运转折点。</p><p>这也是一个广为流传的故事——<strong>2020 年，小鹏即将在美上市，完成了这一阶段商业梦想的何小鹏正在寻找新的商业故事。</strong>就在此时，快播创始人王欣将赵德力多年研发飞行摩托的故事端到了何小鹏面前。&nbsp;</p><p>当年赵德力 42 岁，已经搞了 7 年载人飞行，做出了一架单人版飞行摩托，经常骑着它上综艺挣钱；后来为吸引投资，他想带着投资人一起飞，又造了一架双人版；在忽悠了一位专业设计师加入后，又做出了一架有座舱的低空飞行器。&nbsp;</p><p>其实赵德力最初，只想研究出一个开起来没那么费劲的飞行器，因为他觉得直升机学起来太难了，那些面板，上的按钮和操纵杆总是让他的两只手忙不过来。&nbsp;</p><p>但飞行这件事对他来说又太迷人了。他曾无数次对媒体描述过那种迷人的感受——风呼呼地从耳边吹过，他感到无比自由。 &nbsp;</p><p><strong>&nbsp;于是「至死是少年」的男人荒废了曾为他赚取 2000 万利润的燃油飞行航模生意，转而将所有积蓄砸进了自研载人飞行器的梦想。</strong></p><p>他以肉身测试飞行器的载人功能，曾摔断过 3 根脚趾；也曾为搞研发卖房卖车透支信用卡，但依旧没能留住团队，最惨时只有外甥跟着他。没人理解他的这种执着，只觉得他疯。身边的朋友甚至会被老婆叮嘱，「你搞什么都可以，千万不要学赵德力搞飞行。」他是圈子里最典型的反面教材。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_4608fb15855641d89bb843b673ce37b3@5624726_oswg176221oswg1080oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赵德力骑飞行摩托</p><p>赵德力一直没能得到机构的大笔投资。<strong>那些曾在综艺台下看他骑着飞行摩托缓缓升空的人中，不乏朱啸虎和傅盛这样的明星投资人及企业家，他们无一不赞赏他的梦想与勇气，也无一不拒绝了他发出的投资邀请</strong>，「风险太高，短时间内看不到收益，你要我这个阶段投资肯定不现实的。」而且他还是个草根，连高中都没上完，怎么跟那些顶着海外留学光环的归国创业者竞争啊？</p><p>赵德力能看得出有些投资人硬着头皮加了自己微信，但他们其实连问题都不想问他。 <strong>在他勤恳地通过微信不断向这些目标投资人更新自己的研发进度后，终于，被拉黑了。</strong></p><p>「好不容易有一个投资人的线索又被我搞断了」，赵德力日后覆盘，「是不是搞太狠了？」其实同样的消息，他不仅发给投资人，还有媒体记者。在拉投资的同时，他也在努力扩大自己的知名度。 <strong>至少，那些发在他自己账号上的飞行视频，确实为他吸引来了一些民间的资助</strong> ——大多是当地的小老板，为了支持他的梦想各自掏出几十万，就当是天使投资，这些钱帮赵德力撑过了很多次危机，直到等来何小鹏。&nbsp;</p><p>在听王欣介绍完赵德力的情况后，何小鹏当即加上了赵德力的微信，两人聊了一个多小时语音，期间何小鹏提出了很多天马行空的想法，他甚至问赵德力能不能做一个 UFO 之类的，之后两人约定在 2020 年 8 月 1 号见面。&nbsp;</p><p><strong>碰面比原定的时间要早。</strong> 7 月 25 号，何小鹏一行人开着刚上市的小鹏 P7 来到赵德力团队在东莞的所在地。&nbsp;</p><p>接下来的对话，赵德力曾无数次复述过——&nbsp;</p><p>「先飞还是先聊？」他问。&nbsp;</p><p>「先飞」，何小鹏回。&nbsp;</p><p>于是，何小鹏跟赵德力坐上了一个前后两座的八旋翼飞行器，从一个类似仓库的地方向外飞去，经过的草坪被吹倒一片，他们在低空兜了一大圈。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,950" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_72ee4897a559426499e3fae54079bf15@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>之后，十来个人挤在一个会议室里，何小鹏问了很多他感兴趣的技术点。 <strong>最后的 15 分钟，他让赵德力把最重要的人留下，说要「聊点别的事情」。</strong></p><p>王谭一下就兴奋了。他就是那个被赵德力「忽悠」来的设计师，现任小鹏汇天总设计师和联合创始人。&nbsp;</p><p>他知道以当时小鹏的视角看，汇天就是一个最草根、最原始的创业班子，「没有被雕琢的技术，没有科班出身的专业的人士，没有钱，没有什么流程体系，根本就是几个人有个想法，在这些有能力去做这件事的大公司还没看上的时机，快速的用有限资源攒了一个原型机而已，这么一个小的公司。」&nbsp;</p><p>何小鹏没有再坐下，一直在屋里来回踱步，「你们需要融资是吧？」&nbsp;</p><p>短暂交流过后，一行人从会议室出来，前期的几个投资人问王谭，「怎么样，有戏吗？」&nbsp;</p><p>王谭挺开心，「应该有戏。」&nbsp;</p><h2><strong>一个疯子，一个傻子</strong></h2><p>王谭是 2018 年在一个公众号文章中看到赵德力的，图片里他骑着最原始的那版飞行摩托飞在空中。王谭第一反应是，「我靠，跟我想的一样。」学工业设计的王谭也早就想做这样一款多旋翼载人飞行器，但他还是觉得赵德力那个太丑了。&nbsp;</p><p><strong>那原本是赵德力给自己定的收心之年，他想骑着飞行摩托飞跃黄河致敬柯受良，</strong> 成功了，实现了梦想，他就收手；失败了，也收手，因为他 40 岁了，得现实点，两个孩子还得上学。但还没飞，一些媒体报道就为他带来了新的机会与希望。&nbsp;</p><p>王谭就是这些希望中最重要的一个。他想找赵德力合作，「他能把它飞起来，我能把它做漂亮，做好看。」他联系上赵德力，聊过几次后，对方提出让他帮忙画几个图。&nbsp;</p><p>「设计公司最害怕也是最讨厌听到‘能不能帮我画几个图’」，因为容易被白嫖。但王谭想了想，没多解释，「行，我给你画。」他画了四五款不同的飞行摩托，为了不被白嫖，他带着图和啤酒从青岛去了东莞，找赵德力面谈。&nbsp;</p><p>几乎跟何小鹏的经历一样，他也先飞了一圈，那感受让他震撼且难忘。但更震撼的是，这个他原本设想的科技公司居然只有俩人，办公室就是个简陋的小门脸，落差太大了。&nbsp;</p><p><strong>那正是赵德力最落魄的一段时间，原本做生意赚来的钱，在他一次次试飞摔落的过程中，因频繁更换配件而消耗殆尽，团队也只剩外甥和他。</strong></p><p>见面那天，王谭跟赵德力聊到了凌晨，带去的青岛啤酒也喝得差不多了，赵德力问他，「要不你加入我？」王谭差点借着酒劲儿拍了板，但他忽然想起来，「我是来赚他钱的啊。」他早就在来的路上想好了做几期方案怎么收设计费。&nbsp;</p><p>王谭说再考虑一下，就跑回了青岛。当时他在青岛创办了一家设计公司，已经在当地小有名气，正处于起势。&nbsp;</p><p><strong>如果说赵德力做这件事是对飞有执念，那么王谭的执念就是对科技的追求。</strong></p><p>做一个能改变人类出行方式的载人飞行器这件事对他而言有着强大的吸引力，可以说，当时试飞那一瞬间他就已经被赵德力「俘获」了。&nbsp;</p><p>他开始设计 T1——汇天第一款有外骨骼座舱的飞行器，赵德力想用它吸引投资。他本以为可以在三个月内完成，但最后发现向其倾斜的精力与资源越来越多，甚至还为此招了专门的工程师，而公司很多的原定大型项目，比如设计医院的核磁机器等，也因其无暇顾及而丢了单子。到最后，他的整个公司资源都搭在了 T1 的设计上。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,813" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_ead43f2c684d4a919ea43c1f04cb32ec@5624726_oswg1235811oswg1080oswg813_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">T1 产品图</p><p>没签合同更没有钱，一个口头协议就让王谭连自己带公司都搭进了汇天，赵德力能给他的不过一个公司老板的虚名和一些莫须有的股份，公司没钱时，他还自己掏了 100 万。 <strong>所以后来公司里有人传，「赵德力是个疯子，王谭是个傻子。」</strong></p><p>当时他们并没有想明白该如何商业化，凭直觉做事，朴实地认定「把东西做好之后是金子总会发光。」王谭说如果有一天赵德力跟他说干不下去了，自己要去炒菜了（赵德力以前开过饭馆），那他就回青岛重起炉灶。&nbsp;</p><p>2020 年，如果何小鹏还没来，这个以梦想为驱动力的小小团队很大可能将在三个月后再次面临解散。&nbsp;</p><p>见面那天，何小鹏离开前并没有承诺要投资，赵德力心里打鼓，但他也习惯了，「被拒绝的太多次了，但觉得总会有一次能成，不知道是哪一次，也不知道能不能等到那一次。」&nbsp;</p><p>但在回程的路上，何小鹏就打来了电话，让赵德力和王谭下周三去一趟他的办公室。「当时一听我们就很沸腾了。」本来王谭还准备回青岛待几天，结果很快对方又打来电话，将见面时间提前到了下周一，王谭索性不回去了。&nbsp;</p><p><strong>去的那天，王谭、赵德力和另外一位博士工程师坐在赵德力那辆不知道几手的老皇冠轿车里，预演见面后何小鹏可能会问到他们每个人的问题。</strong></p><p>到办公室后，何小鹏问「对于如果小鹏汽车或者我加入，你们有什么看法？」王谭心想，这题准备了，德力肯定能答，结果何小鹏手一指，「王谭你来答。」&nbsp;</p><p>王谭从来没想过这个事儿，但他不能表现出来，「低空飞行器一定是人类的未来，我们自己努力去做这个事情，将来一定会把它做大，但是小鹏的加入能把这个事情做得伟大。」后来回想，王谭觉得自己答得挺机智，能看出来何小鹏也很满意。&nbsp;</p><p>2020 年 10 月北京车展，何小鹏在演讲时介绍了小鹏汇天，在喊到王谭和赵德力的名字时，俩人起身向人群打了个招呼。&nbsp;</p><h2><strong>「让小部分人先玩起来」</strong></h2><p>在赵德力看来，与何小鹏的，合作并不是一场简单的投融资，而更像是收购（虽然王谭并不认可这一，说法，公司的对外解释为生态企业）。在那之后，原本的汇天航空变成了小鹏汇天，何小鹏成了这家公司的董事长，赵德力任 CEO。&nbsp;</p><p>团队里曾出现过反对的声音，觉得这样就把公司给卖了，纠结了一阵，赵德力最后拍了板儿。 <strong>「这个事儿要做成，你一点点钱是做不成的，我又没有这种资源，也没这个能力去把这个事做起来，小鹏他连续成功的创业者，百亿大佬对吧？他拿一面大旗来做这个事儿是有机会做得成。」</strong></p><p>赵德力当时是这样安慰自己的，「你现在有个孩子他很聪明，不能你爱他就把他摁在山村里面，现在很明显有机会让他走出山村，能够去上清华北大，你得让他去，对吧？」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_d663f60775f04c0596826b78246c8140@5624726_oswg256609oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赵德力</p><p>在品牌名头冠上小鹏之后，汇天确实自此开启了快速上升通道—— <strong>第二年 10 月，小鹏汇天宣布完成超过 5 亿美元 A 轮融资，</strong> 是当时所在领域的亚洲最大单笔融资。那些曾经赵德力难以企及的头部投资机构都看到了他。今年 9 月，他们再次完成了 1.5 亿美元的 B1 轮融资，成为本年度低空经济领域企业获得的单轮最高融资。&nbsp;</p><p>一个不可忽视的时代背景是，2021 年飞行汽车领域出现了第一波上市潮，全球 5 家公司集中在美上市。而今年，低空经济首次被写入国务院政府工作报告。对于小鹏汇天来说，这些都是明显利好。&nbsp;</p><p>公司规模也在爆炸式增长，原来个位数的小团队，在 4 年间已逼近千人，而其中 800 人是在前 2 年加入的。&nbsp;</p><p>在小鹏入股的第二年，小鹏汇天就推出了他们的第一款产品——旅航者 X2，一款双人智能电动飞行器。这是何小鹏的想法，他要求有座舱，并坐。但这并不是他们追求的最终形态，与传统 eVTOL 不同，小鹏汇天要主打低空飞行器，做飞行汽车。</p><p>旅航者 X2 并不具备陆行功能，在当下也缺少一定的商业化通路，它更多承担的是一个初创企业在产品探索性与团队技术试炼上的作用。当然，还有吸引投资，那笔 5 亿美元的融资就是在 X2 载人首飞成功 3 个月后拿到的。&nbsp;</p><p><strong>但赵德力迫切需要一个可以商业化的产品。</strong> 「一个创业公司，你不能像科研院所一样天天去搞研发，你不产出对吧？我肯定要在最优的时间内出东西。」&nbsp;</p><p>他们不停地开会、探索方案，分歧频出， <strong>但唯一不可动摇的共识是——在现阶段，无论政策法规还是道路基建，一体式飞行汽车是无法实现的。</strong> 「我们闭着眼睛想满天都是飞行汽车，但是基础设施还没有，空运还没完全打开，你的产品也做不到很便宜，也做不到那么安全，也还做不到那么低噪音，你现在干那不就死路一条吗？」&nbsp;</p><p>赵德力和团队的讨论开始掉转方向，「那时候只是告诉投资人，我们想做跟陆空结合的飞行汽车，陆空结合它不一定是强耦合，它可以分离。」&nbsp;</p><p>到 2022 年 12 月，他们终于确定了分体式飞行汽车的最终方案，也就是开篇提到的「陆地航母」——以车辆为运输、储存和补能基站，造一台可以放进后备箱的双人飞行器，两者合一，买车送飞机。售价一百多万，每年卖一万台，赵德力觉得是有机会的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_cb610cabf1c84ecf91bee7fe2c299619@5624726_oswg654356oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「陆地航母」产品图</p><p>「这样车是车，飞机是飞机，政策法规支持，在野外飞是 ok 的，我们让小部分人先玩起来，现在就行了，对吧？」 <strong>这是赵德力的三步走战略——先把分体式的飞行汽车造出来，大规模商业化后挣钱养长航程纯飞，终极目标是人手一辆飞行汽车满天飞且不撞上。</strong></p><p>商业模式通了后，赵德力唯一担忧的就是能不能造出来。&nbsp;</p><h2><strong>用汽车的逻辑造飞行器</strong></h2><p>第一次听到决策层要求做一个「既能商业化，又要保证安全，还要有调性，成本得控制在一百多万」的分体式飞行汽车时，产品规划总监高昊潼「反应很慢」地接收了这些信息，等散会后才发现「完蛋了，做不到。」 <strong>至少作为一个从传统商飞领域出身的人而言，从没想过一款飞行器可以做到一百多万，而且还要求造一辆 C 照能开的车，双人的飞行器还得能放进后备箱里，还得自动上下车……</strong> 也不怪赵德力会担忧「能不能造出来」。&nbsp;</p><p>小鹏汇天的团队主要由三拨人组成——传统航空领域出身的技术人员，年龄偏大，50 岁以上的大有人在，主打一个经验丰富，思维固化，永远高举安全大旗；另一群人是「搞汽车」的，年轻富有，讲求效率，对成本和流程要求严格；还有一小撮人源于互联网，思维灵活，小步快跑，讲究快速迭代。&nbsp;</p><p>这辆分体式的飞行汽车要求三拨人必须紧密合作，尤其是航空和汽车的人， <strong>但不同的行业标准与工作模式使双方的合作摩擦不断，拍桌子吵架也是常有的事。</strong> 这甚至一度成为赵德力在管理上最为头疼的事情之一。&nbsp;</p><p><strong>高昊潼觉得他们其实是在用汽车的逻辑造飞行器。</strong> 「汽车是用规模量产的逻辑在开发，我要定点了，我要画好图，我那边跟供应商签好了，我要开模了……」但航空不是，「安全性分析要贯穿从整机到零部件，每一个节点都要试。」高昊潼最怕听到的两句话就是「汽车从来都是这么干的」或者「航空从来都是这么干的」,在这里，根深蒂固的行业经验反而成了一个牵制人创新和解决问题的反向作用力。&nbsp;</p><p><strong>流程上的冲突是一方面，但双方最重要的矛盾点多集中于成本和重量。</strong> 赵德力记得之前因为一个航空铆钉问题，两拨人「打」到了他面前。&nbsp;</p><p>原因是要造的这架飞行器需要 5000 多颗专用铆钉，在航空领域，这样的铆钉 200 块钱一颗，总成本就是 10 万块，这对于出身传统航空领域的人来说，没觉得有什么不正常，毕竟以前不用自己出钱，飞机也不走量。但对善于把控成本的汽车团队而言，这数字太高了，最终只给批了 1 万预算。&nbsp;</p><p>「1/10 你怎么搞？但是你就必须要搞，从源头开始找，材料就很便宜，一个铆钉才多少钱对吧？」双方都不妥协，到了会上赵德力硬拍，要求必须在一定时间内把这个问题攻下来。最后航空和汽车的人配合采购去跟供应商谈，用了一年时间，把这个铆钉的成本从 10 万降到了 1 万。&nbsp;</p><p>为了让两个团队融合起来，他们组织大家去江边烧烤，从感情上拉进双方距离；做汽车人航天人的演讲，试图让双方互相理解，反正最后赵德力提了个「纲领」性的理念—— <strong>搞航空的理解商业，搞汽车的尊重航空。</strong></p><p>当然，理解也不妨碍争执。为安全地存储飞行器和保持车辆造型的科技感，车辆后上方加了一块巨大的舱盖，而这曾引发团队最大规模的一次争执与调整。&nbsp;</p><p>「两米多，比一张 king size 床还大，你知道家里面翻床垫感觉吗？」高昊潼说，「哪怕是钣金结构，当它大到这么一个尺寸的时候，它就像床垫一样忽闪忽闪的，而且你还要靠电动，这个斜撑杆的成本是比较高的。」这让负责车身设计和控制预算的人都崩溃了。&nbsp;</p><p>但不仅如此，为能隐约看到飞行器，盖子上的半透明设计，什么材质？斜率是多少？工艺怎么做？怎么做能压住成本？飞行器全自动分离，铰链要怎么拧？什么速率？起落架怎么放下……问题多到已经无法就一个点争吵。&nbsp;</p><p>最后， <strong>因为没有先例可参考，或是成本太高，他们只能全栈自研。</strong> 但高昊潼觉得「整个这一套就非常有意思，非常复杂，但是它的价值非常高。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,432" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_11fdce8c3b09481cb1b4b1f7149bbe1e@5624726_oswg218669oswg1080oswg432_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「陆地航母」陆行体</p><p>2023 年 10 月，小鹏汇天首次公布「陆地航母」；今年 9 月，正式对外发布；根据公开信息，「陆地航母」的陆行体整车长约 5.5 米，宽约 2 米，高约 2 米，可停入标准停车位和驶入地库，车重在 4.35 吨以内，全部卡入了他们最初设定的 C 照可开的标准。&nbsp;</p><p>10 月 27 日，「陆地航母」完成内部载人试飞，载的人就是赵德力，他相信自己的产品。11 月 12 日「陆地航母」在中国航展上全球公开首飞；三天后，赵德力在广州车展公开载人首飞。&nbsp;</p><p>对如今的赵德力而言，成为第一个试飞的人机会已经很少了，他是不被允许再像从前那样以命试飞的，他得对员工和股东们负责，这种风险是他现在所不能承受的。&nbsp;</p><p>而曾经的他，是一个被看做「亡命之徒」的人。&nbsp;</p><p>吴晓波在一篇写赵德力的文章里写到，「我在广州见何小鹏，他说投资了一家做飞行汽车的创业公司，创始人赵德力，高中没有毕业，倾家荡产搞低空飞行器，是个「亡命之徒」。」&nbsp;</p><p>从一个高中辍学，进过工厂、当过保安，还开过饭馆，倾家荡产搞飞行器的草根创业者，到成为一个近千人公司的 CEO， <strong>赵德力 2020 到 2024 这 4 年仿佛坐上了喷射机，身份和身价都在快速飞升。</strong></p><p>对于管理，王谭觉得赵德力有一个非常大的一个优点，「他知道自己不知道」。虽然赵德力之前自己研究了多年技术，但他们的队伍里已经有更多名校毕业且在相关领域深耕多年的人，「他知道有比他更强的人，不如相信他（对方），授权他，充分信任。」&nbsp;</p><p>但对外社交，直到现在，赵德力也自认不是一个善于跟政府和投资人打交道的人。&nbsp;</p><p>「后浪研究所」问他，是现在更快乐，还是以前单纯沉迷于技术更快乐？&nbsp;</p><p>「每个节点都有不一样的快乐，我觉得都差不多。最早期我每天只要不想明天的钱在哪里，我都挺快乐，我天天看着自己这飞机越飞越好，我很快乐，但一想到明天要交房租了没钱，吃饭没钱，小孩上学没钱，那非常焦虑。」赵德力顿了一下，「现在投资人给了那么多钱给你，还有这么多跟着一起打仗的兄弟们，你要把产品搞出来交付出去对吧？你要创造价值，我现在责任压力也挺大。我更多时候我就很羡慕他们去搞测试，能够去真正做产品的同学，所以我偶尔会跑到一线去过一下瘾。」&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gZfYipHFMzVcqgCYQFEYcA">「后浪研究所」</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旧去新来，拥抱更辽阔的世界丨 WISE2024 商业之王 Day2 看点大揭秘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3048739130198658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 17:07:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1035,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_09b56c8c454e421ba7b9521f091bd921@5868219_oswg16462oswg1035oswg387_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>2024 年，全球经济版图重塑，中国企业出海的浪潮愈发汹涌。没有企业不关注出海，关注的方向也逐渐从「为什么要出海」，转向了更加实际和深入的「出海的话要去哪里」、「出海具体怎么做」。</p><p>在 WISE2024 商业之王大会的第二天（第一天的看点揭秘👉<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3044631867181696">https://36kr.com/p/3044631867181696</a>），奋力拥抱这场全球化浪潮、顺应时代变革的企业将来到现场，与我们一起面向未来、面向新的市场环境，找到当前商业背景下那些「正确的事」。</p><h2><strong>Day2 上午，生而全球，拥抱世界</strong></h2><p>那些在出海之路上闯出一片坦途的企业，将娓娓道来他们的传奇历程。</p><p>2015 年，名创优品开启全球化战略，成为中国企业出海的先行者。至今，名创优品已在全球 111 个国，家和地区开设超过 7000 家门店。<strong>名创优品集团 CMO 刘晓彬</strong>将来到现场，讲‍‍讲名创优品全球化战略的那些事。名创优品在海外关键市场的发展策略是什么？特别是在面对不同文化和消费习惯的国际市场时，名创优品如何调整其产品和服务以满足当地消费者的需求？名创优品与全球超过 150 个顶级潮流 IP 合作，这些 IP 联名合作对品牌全球化的战略意义是什么？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_fa63818546df473ca0fbb56df7a27cfa@5868219_oswg163459oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在新消费赛道，茶咖品牌的表现格外亮眼。<strong>库迪咖啡首席策略官李颖波</strong>将为我们解读，库迪咖啡宣布在 2025 年底实现门店总数 5 万家的扩张目标，这一全球化战略背后的意义是什么？在全球扩张的过程中，供应链的建设和优化是关键，库迪咖啡如何看待供应链在全球扩张中的作用，以及又是如何应对未来五万家门店的供应链挑战的？在全球市场上，库迪咖啡将面临来自星巴克、Costa 等老牌咖啡品牌的竞争，库迪咖啡的竞争优势在哪里，又是如何寻求合作伙伴和合作机会的？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_098591e2a6ce4de88d67c95ebfbf9b4f@5868219_oswg158639oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《黑神话：悟空》作为今年中国文娱产业出海的一个标志性产品，在全球掀起了「黑神话旋风」。中国文娱产业出海也吸引了越来越多关注。<strong>Vibration 歪波音室主理人拾壹</strong>携手<strong>趣丸科技副总裁贾朔</strong>，将深度剖析在推动娱乐产品出海时，如何克服文化差异，确保内容与当地用户的共鸣？如何看待在全球化扩张的同时保持品牌和产品的本地化特色？有哪些成功的实践可以分享？在利用 AI 技术推动音乐创作方面有哪些新探索？这些技术如何帮助产品在海外市场获得成功？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_5175e92f2aaa4781805a255959b77878@5868219_oswg124062oswg1080oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>全球化的大潮里，也有众多新兴企业涌现，提供数字化平台、市场调研、品牌推广、法律咨询等多元化服务，为中国企业出海提供了强有力的援助。</p><p><strong>飞书深诺集团副总裁、飞书逸途负责人张娅雪</strong>将出席大会，她将回答飞书逸途如何帮助跨境电商中小卖家实现增长？未来的跨境电商卖家需要更加长期主义，更细致的经营，并选择正确的定位来打造品牌形象，飞书逸途在这方面提供了哪些具体的支持和策略？当前跨境电商行业面临的最大挑战是什么？飞书深诺集团如何看待这些挑战，并为商家提供哪些应对策略？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_4caadc8e09f24f0b82d49d79d940d999@5868219_oswg160492oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>羽嘉智氪创始人及董事长王欢</strong>、<strong>匈牙利驻华使馆公使兼商务处主任戴彼得</strong>、<strong>连连国际副总裁钟义</strong>、<strong>博彦科技股份副总裁王鑫</strong>、<strong>昭衍新药执行董事、总经理高大鹏</strong>将展开对谈，谈谈如何为在全球化浪潮中诞生的企业，提供政策支持、跨境支付、技术创新、咨询服务等全方位的支持与服务？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_8be39ff9373c4e0a98bbf93183437857@5868219_oswg100028oswg1080oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>同时，<strong>远见 CVC CEO 王海程</strong>将从回顾管理咨询历史的角度出发，探讨中国的国情下的管理咨询公司，并围绕 AI 时代下我们需要什么样的管理咨询公司进行深入解读。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_e93029241b57466eb7f74c7159a2861d@5868219_oswg177038oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>Day2 下午，旧去新来</strong></p><p>大会第二天下午，我们将深入探讨「革新」，我们聚焦于企业层面的创新实践，探索如何通过技术革新和战略革新找到企业发展中「正确的事」。</p><p><strong>泥藕资本创始合伙人杜欣</strong>来到大会现场，他将回答泥藕资本在出海赛道上有哪些具体的投资方向？如何看待当前中国企业出海的挑战？泥藕资本强调与早期项目共同成长，提供多维度的协同价值。在品牌出海方面，泥藕资本能为合作伙伴提供哪些具体的支持和助力？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_d9d219e56b3a4cbeaf27cc71d0d08df2@5868219_oswg164037oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>茉莉奶白联合创始人&amp;CFO 高芸晞</strong>将会细致讲述，茉莉奶白如何在众多新中式茶饮品牌中实现差异化？全球现制茶饮市场增长的背景下，茉莉奶白如何把握新中式茶饮的发展趋势，并在国际市场上实现差异化？茉莉奶白如何将东方元素融入品牌文化和产品设计中，以满足年轻消费者对东方文化自信的表达需求？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_9c0b6598f3a34c90a49b177eb903be97@5868219_oswg151900oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>营销不仅是企业实现业务目标的重要手段，也是数字化转型的关键切入点。<strong>天禹数智创始人、董事长周宇霖</strong>来到现场，针对企业在数字化营销转型过程中面临的最大挑战予以解答，并深入阐释天禹数智是如何帮助企业克服这些挑战的。面对不断变化的市场环境，他认为未来营销的主要趋势是什么？天禹数智在这方面做了哪些准备和布局？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_7b29bbd1e7fb472f82804764f53694a3@5868219_oswg162942oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>作为一级市场中颇具代表性的投资机构，<strong>光源资本创始人&amp;CEO 郑烜乐</strong>曾创造性提出「三浪融合」概念，主要指的是智能化、全球化、产业化三股力量的深度融合。那么，三浪融合的具体含义以及它对当前企业发展的影响是什么？在「三浪融合」的背景下，全球化对中国企业意味着什么？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_8843c191ffab4f28a884047f864eb32b@5868219_oswg157679oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>GMI Cloud 在全球 AI 算力服务领域迅速扩张。<strong>GMI Cloud 亚太区总裁 King Cui</strong>将分享公司的全球扩张策略，特别是在亚太区的关键布局是怎样的？GMI Cloud 与国际伙伴的合作为公司带来了哪些新的市场机会？这些合作又会如何促进 GMI Cloud 的全球化进程？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_f81e481ff3254b73b6874936d8a0ddc2@5868219_oswg177572oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>滴普科技在数据智能和 AI 技术应用方面有着深入探索与实践，<strong>滴普科技董事长兼 CEO 赵杰辉</strong>将为我们解读数据智能技术如何帮助企业实现从数据驱动到智能驱动的升级？AI 技术在企业数字化转型中扮演着怎样的角色？滴普科技如何利用 AI 技术帮助企业实现转型？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_671b559a77c143e89f8c4ba32f329f7d@5868219_oswg162392oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>职升未来 CEO 余雯君</strong>将会为我们深入剖析在产业轮动和技术变革的背景下，2025 年职场发展的新趋势和红利赛道有哪些？职升未来将如何帮助高校青年更好地规划职业路径？智能化、数字化、绿色化等新技术的发展带来了大量新的就业机会，青年又该如何把握这些新兴技术带来的就业机会？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_08acac10f23a4a69af5a14a01e24688c@5868219_oswg165734oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>如果这里有你想了解的问题，想知道的答案</p><p>⬇️ 码，上 购，票⬇️</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="140,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_e06eada2f4cf447ea8e2f745cc758e46@5868219_oswg7155oswg140oswg140_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>*感谢 PELLIOT 伯希和、vivo、参半口腔、HOLOHOLO、华大优美达·玖伴益生菌、欧菲斯、声智科技 、让茶高山茶系列、 乐源健康等，企业对此次活动的鼎力支持！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_e3bcbe02ec8e4240b542fd288ff3a546@5868219_oswg1454176oswg1080oswg4634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2v_BEqMTSddiHNxWVQSWOw">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽车整车股探底回升，上汽集团冲击涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051197512059524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:38:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，汽车整车股探底回升，上汽集团冲击涨停，北汽蓝谷涨超 5%，长城汽车、东风汽车、中通客车、比亚迪、广汽集团等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董宇辉在与辉同行职务变更，由执行董事改任董事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051195816266627?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:36:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，与辉同行（北京）科技有限公司发生工商变更，董宇辉由执行董事、经理变更为董事、经理。该公司成立于 2023 年 12 月，法定代表人为董宇辉，注册资本 1000 万元人民币，由董宇辉全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国人民大学宋华：创新供应链金融，助力消费产业新质发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051191612263045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:32:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，在 2024 京东供应链金融科技消费产业峰会上，中国人民大学商学院教授、博士生导师宋华表示，供应链金融的本质是创造信用、传递信用、释放信用，要通过降低融资成本、促进效率提升、优化产业现金流以及促进产业链协同发展等举措，实现供应链金融的可持续发展。宋华建议，应抓住大的消费场景，通过产业集群和跨场景的平台建设，推动供应链金融的普及与发展。他提出，可以通过建设交换共享的数字平台、制定数字化金融的标准和规则、建立双边的保兑仓和合作机制等基础设施，为供应链金融的发展提供有力支撑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金资本等出资 5 亿元在河北成立氢能创投基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051182206159744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:29:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，中金（辛集市）氢能创业投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为中金资本运营有限公司，出资额 5 亿元人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该基金由辛集建设投资有限公司、河北省科技金融发展促进中心、中金资本运营有限公司共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>固态电池板块持续拉升，十余股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051183038909318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:23:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，固态电池板块持续拉升，盟固利、龙蟠科技、高乐股份、普路通、圣阳股份、晶华新材、有研新材等十余股涨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平安证券：继续看好市场中期上行方向不变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051147257105025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:22:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，平安证券研报指出，短期外部风险扰动增加，A 股市场缩量调整，波动进一步加大，但目前内部积极因素仍在累积，继续看好市场中期上行方向不变，中期继续建议关注政策支持和产业转型方向：以新质生产力和高端制造业代表的成长风格、国企改革以及资本市场并购重组的机会。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国苹果公司首席执行官库克首次现身链博会，称公司没有中国伙伴就没有今天的成就</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051181636176521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 25 日，中国贸促会主办的第二届中国国际供应链促进博览会在北京举行。美国苹果公司首席执行官库克首次现身链博会，而这也是他在今年内第三次来华。在回答如何评价苹果在中国的合作伙伴时，库克表示，「我非常重视他们，没有中国的合作伙伴们，苹果就无法取得今天的成就」。现场苹果公司的展览牌上写道，「Apple 的 200 家主要供应商中有超过 80% 在中国生产」。（玉渊谭天）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>游戏股探底回升，星辉娱乐 20CM 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051178630400901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:19:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，游戏股探底回升，星辉娱乐 20CM 涨停，冰川网络涨超 10%，大晟文化、迅游科技、宝通科技、汤姆猫等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：市场正站在年度级别马拉松行情的起跑线上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051116715248520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 10:08:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券指出，当前市场的定价主力正处于从个人投资者向机构投资者切换的阶段，机构关注的房价和社融信号仍需观察，投资者的心态比较脆弱，在外部扰动下放大了波动；当前正处于政策空窗期，政策预期出现紊乱，但是国内政策的方向和目标明确；市场正站在年度级别马拉松行情的起跑线上，等待房价和社融的发令枪，配置上，短期可以继续用部分低估值顺周期品种过渡，待信号明确后积极增配绩优成长和内需消费。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>惠普据悉将人事再调整，供应链重心移回北美</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051159454354308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:59:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，供应链传出，全球第二大 PC 品牌厂惠普（HP）继之前调整采购体系后再度出手，此次针对采购高端主管及研发业务。据了解，研发单位将再裁员一波，重心持续移回北美。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海外资金管理平台「Qbit」获千万级美元 B1 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051148189600649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，一站式海外资金管理平台「Qbit」宣布完成千万级美元 B1 轮融资。此次融资将主要用于 Qbit 全球业务团队扩充、金融科技技术和项目研发，以及全球重要牌照的申请和获取。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国泰君安：铍有望成为未来商业聚变堆的价值量之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051116359387784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:55:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国泰君安表示，铍，未来商业聚变堆的价值量之王。随着可控核聚变托卡马克装置从「等离子体控制」进入「氘氚燃料反应」阶段，铍将成为商业聚变堆价值量最大的部分，占比达 30%-40%。核聚变打开上限，铍的基本盘在于军工、航空航天等领域。全球铍产业链高度垄断。铍是大国游戏，全世界具备完整铍产业链的只有美国、中国、哈萨克斯坦（前苏联地区），美国是全球铍矿储量和产量的第一大国。国内看，由于铍在国防军工、航空航天、核工业领域的不可替代性，高度重视铍产业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高位人气股早盘退潮，锦江在线等多股跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051153426877064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:53:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，高位人气股早盘退潮，锦江在线、南方精工、鼎龙科技、渤海股份跌停，川润股份、双成药业接近跌停，四川九洲、城地香江等跌超 7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AMD 据悉有意进入手机芯片领域，将采用台积电 3nm 工艺</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051146828041097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:47:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，业界传言称，AMD 有意跨足手机芯片领域，扩大进军移动设备市场，相关新品将采用台积电 3nm 制程生产，使台积电 3nm 产能利用率维持超满载，订单能见度直达 2026 下半年。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行开展 9000 亿元中期借贷便利（MLF）操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051143592004224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:43:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，为维护银行体系流动性合理充裕，2024 年 11 月 25 日，人民银行开展 9000 亿元中期借贷便利（MLF）操作，期限 1 年，最高投标利率 2.30%，最低投标利率 1.90%，中标利率 2.00%。操作后，中期借贷便利余额为 62390 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：12 月不排除央行降准 50bps</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051116001840003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:42:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券指出，经测算，12 月基本不存在流动性缺口，但政府债供给和财政支出的节奏错位会在月中时点对资金面造成扰动。叠加 MLF 到期以及季节性因素，12 月不排除央行降准 50bps，或通过买断式逆回购、国债买入等多种工具配合来熨平资金面波动。对于债市而言，政府债供给压力以及政策预期博弈会对利率形成扰动，但只要央行对于资金面呵护力度足够，利率便仍存下行空间，待供给逐步落地后，可以关注曲线走平带来的交易机会。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>影视传媒板块盘初走弱，上海电影跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051139389393796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:39:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，影视传媒板块盘初走弱，上海电影跌停，吉视传媒、中视传媒、中广天择、唐德影视、金逸影视等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旅游板块开盘冲高，凯撒旅业直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051138224818817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:38:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，旅游板块开盘冲高，凯撒旅业直线涨停，祥源文旅、金马游乐、众信旅游、张家界、西藏旅游等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合成生物企业「巨微生物」接连获两轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051137867745927?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，合成生物领域企业「巨微生物」已接连完成两轮数千万级融资。投资方包括专注于健康美丽产业投资的云庐科创、上市公司佳禾食品董事长等，募集资金将主要用于产品研发和市场推广等用途。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>推进交通仓储等全链条提质增效，降物流成本行动方案酝酿发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3051118628211593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-25 09:36:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，交通运输部、自然资源部等部门相继开展部署，推动全社会物流成本降低。记者了解到，下一步，我国将实施降低物流成本行动，相关行动方案正酝酿公布。业内专家表示，有效降低全社会物流成本，需综合施策调结构、促改革，降低运输、仓储、管理等各项成本。要加快交通物流基础设施联网、补网、强链，推进多式联运发展；统筹各类物流设施建设，健全城乡物流配送体系；完善现代商贸流通体系，支持物流新业态新模式。（经济参考报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>