<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>「灵生科技」获千万级天使轮融资，专注具身智能机器人的泛化使用｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011649489396997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 12:09:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 吴若瑜</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>硬氪获悉，专注具身智能的北京灵生科技有限公司（以下简称「灵生科技」）近日宣布完成千万级天使轮融资，投资方包括天容海色、万物为创投、夸克电力。融资资金将用于灵生类脑产品线研发。</p><p>「灵生科技」成立于 2023 年，基于自创的多模态感知融合、决策和执行一体化系统，构建新一代人形和具身智能机器人通用类脑。其中云-边-端一体化类脑（Ling Cybrain）是其在机器人具身智能领域的核心竞争力。</p><p>Ling Cybrain 相当于人的中枢神经系统，通过这一系统，机器人能实现基础动作的泛化和涌现，包括物品的抓取、放置、推拉等。其次，Ling Cybrain 能够对机器人的动作进行自动化编排，并完成动作的在线仿真，最后由从仿真过渡到真机运行。</p><p>Ling Cybrain 在架构上分为本体使能层、动作执行层和技能规划层，分别负责本体闭环控制、战术执行和战略规划，三者协同配合，使各种型态的机器人都可以像人一样和周围环境交互。</p><p>工业场景常有末端分拣任务和精细化操作，需要机器人具备非常强的手眼协同能力。灵生类脑平台搭载的视听力触的多模态感知，能够完成毫秒级感知融合，并实现机器人后续的运动规划执行。</p><p>团队方面，「灵生科技」创始人杨洪兵毕业于清华大学，曾在腾讯等互联网大厂带领大规模产研团队完成 AI 及大模型产品研发及商业化，后担任某头部人形整机厂 VP 兼 AGI 负责人，具备人形与具身智能机器人批量交付经验。杨洪兵表示：「灵生科技」类脑已初步具备跨硬件、跨厂商、跨型号的横向扩展能力，可大幅提升人机交互体验，基于非结构化环境和复杂任务的强泛用性，逐步提升机器人的类人适应性并最终唤起机器人空间灵智。」</p><p>目前，「灵生科技」已经与国内外多家零部件与主机厂商达成合作，未来将继续与产业链上下游展开协同。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p><strong>天容海色总经理王景斌</strong>表示：「我们对灵生的持续创新和快速成长能力充满信心。人形机器人集成了人工智能、高端制造、新材料等先进技术，有望成为继计算机、智能手机、新能源汽车后的颠覆性产品，而其中类脑和上层工程化平台的需求将持续增长。灵生凭借其卓越的架构设计和系统工程能力，不仅能为人形机器人行业提供了高效的类脑解决方案，还能通过标准化、模块化满足行业客户灵活可变的需求，持续推动技术和市场的发展。我们相信，灵生将在未来的机器人类脑和工程化平台领域发挥关键作用，推动人形机器人在产业端加速进化。」</p><p><strong>万物为创投创始合伙人、朗科科技（300042）创始人成晓华</strong>表示：「灵生机器人拥有深厚扎实的具身智能与人形机器人技术积累，也包含良好的产品基因。在创始团队的努力下，通用类脑迭代速度非常惊人，目前已具备跨硬件、多厂商的泛用性。能与主机厂商达成合作，体现了灵生对行业伙伴一起共建赋能的良好初心与宏大愿景。人形机器人市场正在迎来爆发式增长，除了关节等硬件、零部件外，为了要实现真实场景的产业化落地，对高效智能的类脑平台需求会日益增加。我们相信灵生在杨洪兵总的带领下，一定会是未来具身智能赛道里的强力玩家之一。万物有灵，生生不息，希望万物为与灵生的合作可以成为行业的优秀案例！」</p><p><strong>夸克电力董事长王彪彪</strong>表示：「第一次见洪兵是在人工智能大会，当时惊讶于具身类脑概念的超前性，而一个月后在机器人大会再见到时，灵生类脑已经运行在多家主机厂商的本体中，惊叹于灵生的产品迭代速度与团队的执行力。灵生团队具备在大模型算法和平台独特的行业技术优势，同时兼具开阔的商业视野与稳健的商业化推进节奏。我们看好团队的持续创新能力，相信他们能够实现为具身智能产业赋能的远大目标，能够成为机器人硅基灵智诞生的引领者。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_3e95864f07724a1392d2ebaf9782437d@15419058_oswg200437oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_eda5c2e6151f4667a83fcd912d09c061@15419058_oswg188664oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李宁红杉联手出海；星巴克退出价格战；146 亿瓶怡宝撑起近 400 亿市值丨品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3010094324409864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 10:55:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理丨彭倩</p><h2>Big News</h2><h3>李宁红杉联手，出海迎来「联盟军」</h3><p>「自力更生」投入大、风险高，寻求外援搭子成了品牌出海性价比更高的做法。</p><p>近日，李宁发布公告称，与红杉成立合资公司。综合来看，双方股份差别不算大，几乎是势均力敌：李宁公司和李宁本人合计持有新公司 55% 的股份，红杉中国则合计持股 45%。</p><p>从合作内容来看，红杉也不只是出钱而已。公告称，公司将在其他地区独家开发和经营李宁品牌业务（包括销售李宁品牌产品），包括李宁品牌产品的设计、制造、采购、经销、批发、物流、零售及市场营销业务，还有与之相关的其他业务。</p><p>根据公告的内容，投资双方都会动用各自的资源，尽力协助合资集团建立独立经营能力，实现李宁品牌在海外的长期发展，并在日后寻求 IPO 机会。</p><p>随着国内消费市场逐渐杀成红海，增长空间有限，中国企业出海已经是非常明确的趋势。但海外市场分散而复杂，中国企业纯靠自建团队和供应链面临诸多挑战，靠收购和财务投资则很难真正建立对海外市场的认知。如今拉来熟悉本地市场环境、实力雄厚的投资方，无疑是一条更好走的路。</p><p>如果说此前收购 Kappa 主要为了扩大其在国内的销售，那么近年来李宁逐渐通过收购，开始加注海外市场，且不仅限于体育产业。2020 年起，李宁旗下的非凡中国先后收购了中国香港的休闲服饰品牌堡狮龙、意大利奢牌 Amedeo Testoni 以及英国百年历史的鞋履品牌 Clarks。</p><p>很显然，这些收购并没有帮助李宁真正在海外形成品牌心智，因为它们的产品都没有打上李宁的标签和 logo。直接向海外消费者售卖国内成熟的产品又很容易出现水土不服的问题，与了解本地、接近产业的红杉合作开公司，开发更具有针对性的产品，显然是更合适的做法。</p><p>红杉也一直在消费行业耕耘颇深。仅在出海消费这个方向上，红杉中国投资了跨境电商巨头 SHEIN，并深度参与了企业的发展，成为 SHEIN 机构股东中的关键一员；始祖鸟的母公司亚玛芬，正瞄准海外市场的泡泡玛特、卡游等，红杉也是其中的重要投资人；此外，传出上市消息的跨境电商傲基、出海电动自行车品牌 Aventon、全球头部科技鞋履品牌集团 Miracle Miles 等背后，都有红杉的身影。</p><p>有了红杉的加盟，李宁出海的确定性提升了不少。</p><h3>比萨莉亚还便宜，必胜客 WOW 店这步棋走对了吗？</h3><p>号称「披萨 19 元起，小吃 9 元起」的必胜客 WOW 店，仅在半年时间就开出了 100 家，第 100 家门店落户北京，这也是必胜客 WOW 店在北京的第一家。</p><p>不同于必胜客大店动辄上百元的消费，在「一人食」的用餐场景下，必胜客 WOW 店客单价或低至 30 至 40 元区间，价格明显更便宜亲民。</p><p>大众点评上传的该门店菜单显示，必胜客 WOW 店产品价格在 9 元至 55 元之间，价格最高的芝香和牛披萨普通装为 55 元。主推单品包括夏威夷风味披萨 25 元、托斯卡纳风味焗蜗牛 19 元、意式风味肉酱面 17 元、四重冰爽柠檬水 9 元。此外，牛排、芝士烤三文鱼、鸡腿排等主菜价格 19 元起，饭面 15 元起，其他披萨 19 元起，韩式风味炸鸡、芝士焗玉米等小食 9 元起。</p><p>随着消费者对平价消费理念逐渐深入，「薅羊毛」之风愈演愈烈，多个餐饮品牌都卷进了价格战之中，不同于大部分品牌直接降价，百胜中国为必胜客制定更为复杂但也更长期主义的策略：开平价子品牌。百胜中国的执行力也十分惊人，今年 5 月，必胜客 WOW 店开始在广州、重庆、西安等地开设第一批试点店。截至 7 月底，必胜客已推出 100 多家 WOW 店。</p><p>在定价策略上，很显然参考了「西餐界沙县」萨莉亚的价格带（人均消费 40 元），甚至更低一筹；在选址上也避开了「北上深杭」等一线城市，而先从对西餐有一定认知、但西餐店相对不那么饱和的新一线城市开店，试探市场反应；在选品上，也基本不踩雷，都是西式快餐标准的必点单品；选址上，部分门店都是必胜客旧店翻新而来，基本上能承接住那波降费降级的中产家庭，更多的店则开在了更为下沉的地方，或许能改变必胜客此前高线城市店多而低线较少的局面。</p><p>必胜客到了不得不变的时候。财报数据显示，从 2018 年到 2022 年，必胜客只有 2021 年的营收实现了同比增长，其他 4 年都在负增长。必胜客 2024 上半年实现营收 11.35 亿美元，同比下降 1.39%。虽然是同比微跌但还在持续新开门店的情况下，必胜客似乎有点涨不动了。</p><p>客单价太高是主因。据窄门餐眼数据显示，披萨品类中，必胜客的客单价较高，达到有 68.17 元，相较而言尊宝披萨只有 32.5 元，达美乐介于两者之间 57.78 元。</p><p>反观萨莉亚，凭借平价西式餐饮的成功，其近年在中国市场赚足了钞票，也助其总营收大涨。其 2024 财年年报 (截至 2024 年 8 月) 显示，以中国为中心的亚洲业务的营业利润同比增长 38%，达 116 亿日元，占到整体营业利润的 8 成左右。</p><p>在中国市场耕耘多年的必胜客当然不想错过这个新的增长机会。</p><h3>美国通胀、中国也没好转，欧莱雅日子有点难</h3><p>大环境持续低迷，美妆巨头的日子依然没什么起色。</p><p>作为行业数一数二的老大哥，欧莱雅首当其冲。数据显示，2024 年前三季度，欧莱雅销售额达 324 亿欧元（约合人民币 2486 亿元），同比增长仅 6%。单看 Q3 则更糟，欧莱雅这个季度实现销售额 102.85 亿欧元（约合人民币 789 亿元），同比增长 3.6%，增速低于分析师预测的 6%。</p><p>被欧莱雅寄予厚望、近年来重注的科学美容部门，表现更是令分析师们大跌眼镜。财报显示，坐拥 5 大品牌（理肤泉、适乐肤、修丽可、薇姿、蒂可丽）的皮肤科学美容部 Q3 销售额同比仅增长 0.8%，远低于分析师预计的 10.8%，也远低于前三季度整体 11.3 的增长%。</p><p>据海外分析师的说法，这与美国市场通胀高度相关，该部门内多个品牌在北美销售不佳，原因是手头紧的北美消费者购买该部门内品牌的欲望不高，尤其相较于其他品牌，修丽可等品牌产品单价本身已经很贵，原本平价的适乐肤、理肤泉等品牌通胀后也涨价明显。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_e4388a8fd8fc423b86a472f892c63f8a@1934172915_oswg17737oswg640oswg372_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欧莱雅各大区域市场增速，图片来自欧莱雅公告</p><p>中国市场一直以来都是欧莱雅海外增长的重要引擎，如今却成了差生，这也导致欧莱雅增长乏力。欧莱雅北亚区销售额同比减少 3%，成为前三季度唯一出现下滑的地区。欧莱雅在公告中表示，在中国大陆，受消费者信心的影响，美妆市场表现欠佳（ Q2 已经出现负增长）。在这种情况下，前 9 个月的销售额出现了小幅下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,321" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_a77d78cf8a764d8f8be1a1a828e1efd4@1934172915_oswg18928oswg750oswg321_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各大市场销售增速，图片来自欧莱雅公告</p><p>中国市场业绩没有好转，这多少令欧莱雅有些措手不及。近日，欧莱雅集团 CEO 叶鸿慕在媒体采访中，将欧莱雅在中国市场的表现描述为「出乎意料的动荡」。</p><p>核心还是护肤品在中国卖不动了。在北亚市场，该品类占据欧莱雅总销售的 40% 左右，但近两年销售一直在下滑，即使护发和香水均在这个市场保持了双位数的增长，但体量较小，贡献的销售额有限。</p><p>欧莱雅集团称，Q4 在中国的重点任务是扭转销售下滑的趋势，而「双 11」成为实现这一目标的关键。目前，欧莱雅中国已经加大了对双 11 的投入，如推出了「买一不止送一」的促销活动，参加李佳琦的预热节目《所有女生的 offer》以及在小红书等平台上的商业投放。</p><p>对于在中国的长期发展，欧莱雅希望政府能出台更多的消费激励措施，并表示将通过产品创新和下沉市场来寻求在中国的进一步增长。</p><h3>找回初心，星巴克放弃价格战</h3><p>「买一送一、降价 50%」这种优惠活动，或许要成为星巴克门店的历史了。</p><p>自布莱恩·尼科尔成为星巴克新的掌舵人后，这家公司正在掀起新一轮改革，首先被动刀的就是前任 CEO 纳思翰主导的「低价策略」。据虎嗅报道，在北美等市场，星巴克目前彻底取消了 Laxman Narasimhan 力推的「买一送一」和「降价 50%」等活动，其他市场也将效仿。</p><p>纳思翰曾认为，在宏观环境急剧变化后，星巴克需要「基于 APP 频繁的发送优惠券，以拉动用户的消费」频次，但今年以来一直低迷的业绩则表明，这一策略并不奏效。再加上疫情后，一堆均价几块钱的低价咖啡品牌崛起，在多个市场，星巴克的折扣价格都毫无优势。</p><p>更糟地是，「低价策略」破坏了过去几十年来星巴克建立的消费生态。无论在中国还是美国，打开社交媒体都能看到各类对星巴克如今环境不满的表达：「大爷大妈在星巴克占座打牌」、「吸毒者、流浪汉扎堆（美国）」，纽约的一家明星星巴克门店甚至因此永久关闭。</p><p>布莱恩·尼科尔决心推翻这一切，近日，他提出要「从根本上改变策略」，并提前引爆了前任掌舵时期的「财务地雷」。布莱恩·尼克尔对 2024 财年第四财务季（截至 9 月 29 日的 13 周，即自然年 Q3）和全年业绩进行了描述，称结果反映出顾客体验受到挑战，但强调管理层正在制定重回星巴克初心的计划。星巴克还宣布暂停公布 2025 财年业绩指引，以便给新帅争取更多扭转业务的时间。</p><p>客流量明显下降，北美市场收入疲软，导致 Q3 星巴克初步财务业绩显示其全球同店销售额下降了 7%，综合净收入下降 3% 至 91 亿美元，GAAP 每股收益为 0.80 美元，同比下降 25%。2024 财年全年，星巴克全球同店销售额下降 2%，合并净收入增长 1% 为 362 亿美元，GAAP 每股收益为 3.31 美元，同比下降 8%。此外，不同于北美市场客单价仍然增长，中国市场还出现了客单价下滑的问题，这是当地竞争异常激烈导致。</p><p>该财年预警发布后，星巴克股价盘后曾一度下跌 7%。</p><p>针对这些前所未有的棘手挑战，上任不到 2 个月的布莱恩·尼科尔于近日在星巴克总部西雅图发出一条约 6 分钟的视频。他表示，星巴克一直专注于「星享俱乐部」顾客（会员），而不是与所有顾客交流，但这种状况正在迅速被改变，星巴克将针对不同的用户，设计更有针对性的营销方案，而不是一味降价；星巴克将把品牌放在首位，并会简化过于复杂的菜单，修正定价结构，确保物有所值。具体而言，在北美等市场，他已对中高层表示：「要通过改善门店体验、调整产品，拉升用户的复购率，而不是靠低价去提升消费频次，尽快回到原先的占市率。」</p><p>提升会员复购，而非为了服务所有人去降价，这与星巴克中国如今的策略高度一致。</p><h3>146 亿瓶怡宝，撑起近 400 亿市值</h3><p>华润集团迎来了第 18 个 IPO —— 「华润饮料」已于 10 月 23 日正式登陆港交所。</p><p>瓶装水有多赚钱？农夫山泉的钟睒睒靠卖水多次蝉联首富，身价超越多个互联网巨头创始人，其老对手怡宝矿泉水的母公司华润饮料，在 IPO 难推的大环境下，今年 4 月启动赴港上市计划，只用了半年时间就顺利走向了资本市场。</p><p>上市当日，华润饮料高开 13.5%，报 16 港元，总市值接近 400 亿港元，是今年港股的第二大 IPO，仅次于美的。在公开发售阶段，华润饮料就获得了 236 倍超额认购。</p><p>在「寒冷」成为资本市场的代名词的当下，华润饮料为何受此热捧？包装水市场遵循「二八定律」，行业发展一直十分稳定，因此少有挑战者能成气候。就拿华润饮料来说，它已经连续 10 年位居包装饮用水（主要分纯净水、天然水，其中天然水中还有矿泉水、山泉水这些细分类目）零售额的前两位，并连续 12 年在中国纯净水市场排名第一。可以说，对资本而言，这是一个稳赚不赔、风险极低的买卖。</p><p>不过，相比于 2020 年就成功上市的农夫山泉，华润饮料还是慢了 4 年，是什么造成了这种时间上的先后差距？</p><p>虽然与农夫山泉同为包装饮用水行业的「双巨头」之一，但二者仍然存在差距，外界在提及该行业的玩家时，农夫山泉也常常是那个唯一能被记住的名字。从财务数据来看，相比于华润饮料，农夫山泉无论在体量还是挣钱能力上都更胜一筹。</p><p>体量上，农夫山泉今年上半年营收为 221 亿元，而华润饮料今年前 4 个月营收仅为 41 亿元。由于扩品更为成功，业务组合多元，农夫山泉目前已发展出靠包装饮用水和茶饮料的「双引擎」增长模式，旗下东方树叶更是在今年上半年销售额同比增长超过 90%，茶饮料占比接近 40%。而华润饮料业务组合更为单一，包装饮用水占比仍然超过 90%。</p><p>从挣钱能力来看，农夫山泉上游成本更低：天然水主要依托自有水源地，有效降低了外包生产的成本，这让农夫山泉的毛利接近 60%。而华润旗下的怡宝主打纯净水，涉及多道净化工艺，为此华润饮料大量自建工厂和寻求工厂合作，每年都需要向工厂支付生产成本，而这项成本就占到了总成本的 30%，这也导致华润饮料的毛利最高的时候也只到 47%。</p><p>上市成功是阶段性胜利。接下来，华润饮料还将在业务的多元化发展和全球扩张上努力，争取找到自己的「东方树叶」，在规模上尽力追赶农夫山泉。</p><h2>营销那些事儿</h2><h3>频繁联名，老品牌亚瑟士也想变得越来越潮</h3><p>不卷价格卷设计，亚瑟士想让自己看起来更年轻更潮。</p><p>近日，Pleasures x ASICS 新一轮联名系列上市，当中有一款特别配色的 GEL-NYC，它的灵感来自自然世界，如同泥土的棕色从鞋底蔓延至鞋身，而鞋面却是柔和的淡粉色，并有黄色细节的点缀，这与深沉的棕色形成了强烈的反差，也是亚瑟士比较少见的配色方案。</p><p>在鞋头位置还有 Pleasures 的 logo 加持，彰显了联名款的身份。这在亚瑟士的产品设计中十分少见，此前该品牌以其简洁、流线型的结构性设计出名，主打专业运动，如今为了吸引更多年轻人，尤其是年轻女性，在不影响舒适性和功能性的基础上，亚瑟士更多的向户外、慢跑等多个场景延伸，设计也随之做出改动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_cdde4e9bfdde43c480fbf43a68aa71e9@1934172915_oswg510051oswg700oswg856_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚瑟士联名款，图片来自品牌官方</p><h3>黄油小熊联名彩妆上线</h3><p>黄油小熊算得上是今年秋天最火的 IP。</p><p>这个来自泰国黄色小熊，凭借蜜糖一般甜美的微笑，征服了无数「少男少女」心，小红书的「黄油」含量也很高，许多用户都骄傲的晒出自己抢到的黄油小熊周边。</p><p>近日，PinkBear 皮可熊和黄油小熊共同打造熊熊烘焙屋，推出特别联名系列。该系列将烘烤中的温暖元素融入彩妆单品的每一抹色彩中，合作单品包括口红、眼影盘、粉饼等。</p><p>借着黄油小熊的东风，这个完美日记下成立不过 3 年的新品牌如今已经获得了 172 万粉丝。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3>CHANEL 开售新款 「月牙包」</h3><p>奢侈品销售遇冷，大牌希望用新设计留住核心客群。</p><p>近日，知名奢侈品牌 CHANEL 推出 COCO NEIGE&nbsp;2024/25 系列，专为雪峰和城市而设计，将运动精神、滑雪技术材料与都市风情融为一体。</p><p>该系列中的两款大号红色和米色流浪包目前在社交媒体走红。红色千鸟格纹流浪包采用羊毛花呢面料，柔软舒适，格纹由红色、白色、米色和深棕色搭配而成。米色菱格纹肩流浪包则是采用毛绒绒的羊毛小羊面料，搭配浅褐色的金属皮质包带。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_cb3907fdac5d4e2ca223bf9da761853e@1934172915_oswg561862oswg700oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CHANEL 新款月牙包（也叫流浪包），图片来自品牌官方</p><h3>加强专业运动定位，耐克上新超跑</h3><p>业绩低迷后换帅，耐克加速产品创新。</p><p>近日，耐克推出全新超级跑鞋 ZOOM FLY 6，作为一款超级训练鞋，Nike Zoom Fly 6 融合了耐克最好的缓冲技术和镀层创新，旨在提升跑步者的锻炼效果并助力创造个人最佳成绩。</p><p>新款 Zoom Fly&nbsp;6 是耐克「超级鞋」同类产品中最佳的训练和比赛混合鞋，不论在训练或比赛，都能帮助跑步者获得更快速度。流线型设计使其重量比前代产品至少减轻 10%&nbsp;，重新设计的中底则使 Zoom Fly&nbsp;6 拥有 Nike Racing 系列中最高的堆叠高度。</p><h2>What's more</h2><p><strong>胖东来今年收入将破 150 亿元，「成为一个大型商贸集团」</strong></p><p>从街边店到商超「天花板」，爆款制造机胖东来收入突破新高。在河南省委宣传部召开的许昌专场新闻发布会上，许昌市委副书记、常务副市长张庆一称：「我们的胖东来，从 20 多年前一个街边烟酒店，现在发展成为中国商超界的天花板。今年的销售收入将突破 150 亿元，成为一个大型商贸集团。」（金融界）</p><p><strong>马云蔡崇信家族有意入股法国时尚品牌 Sézane</strong></p><p>&nbsp;Sézane 或将入驻电商平台。据外媒引述消息人士称，Sézane 股东之一的泛大西洋投资（American General Atlantic），正打算出售手上 35% 股权的其中一部分，而马云与阿里主席蔡崇信的家族办公室蓝池资本（Blue Pool Capital），已表达对该个法国品牌的兴趣，最终或收购 Sézane 约 10% 股份。（新浪财经）</p><p><strong>卷去国外卖商超尾货，报道称好特卖出海日本</strong></p><p>中国折扣零售巨头好特卖将于 2025 年春季正式进军日本市场。据了解，好特卖已经在日本大阪设立了当地法人 HotMaxxJapan 株式会社。好特卖日本现地法人社长刘泽凯称，一号店将在 2025 年春季落地日本大阪的闹市区，将以西日本为起点，逐步向日本全国展开。界面新闻向好特卖方面求证上述信息，相关负责人未直接否认该信息的真实性。今年 9 月 30 日，好特卖已经开到了中国香港市场。（界面新闻）</p><p><strong>1000 家门店落成，中国成为 Tims 最大的国际市场</strong></p><p>又一个咖啡玩家继续重注中国市场。近日，Tims 天好咖啡开出第 1000 家店。这也意味着中国也成为 Tim Hortons 品牌首个门店数量破千的海外市场，也成为最大的国际市场。（FBIF）</p><p><strong>「美素佳儿」母公司菲仕兰中国区总裁换人</strong></p><p>知名奶粉品牌「美素佳儿」的母公司荷兰皇家菲仕兰已在日前敲定中国业务新掌门人选，计划由张展红接任菲仕兰中国区总裁一职。菲仕兰中国区总裁一职此前由陈戈担任。自陈戈于 8 月中正式离任并前往联合利华中国担任领导职务后，菲仕兰专业营养品全球总裁林万鹏（Harvey Uong）就与中国管理团队紧密配合以代管这一业务，正式「继任人」一直空缺。（小食代）</p><p><strong>出海「续命」颇有成效，泡泡玛特重新站上千亿市值</strong></p><p>国际爆火爱豆 Black pink Lisa 在社交媒体的视频中向粉丝展示她心爱的泡泡玛特玩偶，中国出海大军又出「明星」。2022 年受疫情大环境影响，泡泡玛特业绩曾一度低迷。2023 年起，泡泡玛特将出海作为首要战略，国际化员工也扩充了一倍。目前已在海外开出 100 家门店，虽然数量与其他国内玩家相比不算多，但其海外业务增速超过 440%。</p><p><strong>可口可乐三季报收入超出市场预期，将在中国更加聚焦核心品类</strong></p><p>可口可乐公司发布 2024 年第三季度财报显示，公司三季度营收 118.54 亿美元，超出市场预期的 116.1 亿美元；经营利润为 25.1 亿美元；净利润为 28.5 亿美元。公司更新 2024 年业绩指引，预计 2024 年全年有机营收增速为 10%。品类方面，含气饮料和茶品类有不俗表现。含气饮料及旗舰品牌「可口可乐」全球销量与上年持平；无糖「可口可乐」销量全球增长 11%。茶销量全球增长 7%，主要受亚太、拉丁美洲、欧洲、中东及非洲市场的增长驱动。公司在中国市场更聚焦核心品类，例如含气饮料，取得积极市场反馈。</p><p><strong>珀莱雅前三季度营收增速跑赢美妆大盘</strong></p><p>美妆市场整体冷淡的情况下，珀莱雅逆势增长。珀莱雅日前发布 2024 年第三季度财报，依然保持双位数增速。报告期内，珀莱雅营收同比增长 21.15% 至 19.65 亿元，归母净利润增长 20.72 % 至 2.98 亿元。分品类看，主品牌珀莱雅、悦芙媞等护肤类产品仍是主力，营收达 16.54 亿元，占比 84%；美容彩妆类，即珀莱雅旗下的美妆品牌彩棠营收 2.33 亿元，占比 12%；洗护类，包括洗护品牌 Off&amp;Relax 和惊时 Awaken Seeds 的营收为 7520 万元，占比 4%。前三季度，珀莱雅营收增长 32.72% 至 69.66 亿元，归母净利润增长 33.95% 至 9.99 亿元。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒瑞医药考虑赴「境外资本市场融资」，出海战略再下一步「猛」棋｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3010820909983233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 10:48:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>恒瑞医药可能要赴港二次上市，这大概是 10 月末最受医药圈关注的消息之一。就在发布三季报的同一天，市场传出了恒瑞医药将赴港上市，至少融资 20 亿美元（约合 140 亿人民币）的消息。</p><p>在 A 股，由于几乎没有可以与之匹敌的传统药企，恒瑞医药享受着作为行业龙头的高昂溢价。而港股上市未必能给恒瑞医药带来这般回报。按照目前「A+H」溢价率表现来看，两地上市的企业中，基本没有港股价值超过 A 股的企业。如果真的赴港二次上市，很有可能反向影响 A 股股价和交易。</p><p>于是，就在融资消息传出当日，恒瑞医药跌幅一度达到 5.7%，市值蒸发了近 130 亿人民币。</p><p>恒瑞医药不得不站出来做出回应：近期，公司的确对境外资本市场融资等事项开展了研究咨询等前期工作，但「尚未确定具体方案」。至于原因，主要是为了深化「科技创新和国际化发展战略」。</p><p>恒瑞医药的国际化探索，基本可以视为中国传统药企「大象转身」的典型案例。最初，恒瑞医药还是更相信自己的力量，尝试过自建海外子公司，也收购过产品正在申报海外上市的中国创新药企。这个阶段，交出去的学费大过收获。</p><p>但今年来，恒瑞医药在出海方面的诸多动作，其实已经逐步在扭转市场对其「一直吃亏」的印象。从 GLP-1 管线授权点燃国内创新药对 NewCo 出海的热情，到近期引进强生前高管出任「全球发展事物负责人」，恒瑞医药不断展现出一家老牌药企积极走向新世界的谦恭姿态。</p><p>如今，尽管海外融资计划仍然语焉不详，但能够看出，在出海这个问题，恒瑞医药已经决定积极拥抱更多合作方，无论人、产品、形式，还是钱。</p><h3><strong>资金加码，意在国际化</strong></h3><p>近期的一场行业会议上，许久未正式在媒体面前发声的恒瑞医药董事、副总经理张连山表示，恒瑞医药确实在改变海外战略。过去，如同「卡瑞利珠单抗联合阿帕替尼组合的出海方式，放到现在，我们不会这么做，因为成本太大」。相反，「任何一个产品，在任何临床阶段，都会寻求跟海外合作开发」。</p><p>卡瑞利珠单抗是恒瑞医药自主原研的 PD-1，销售表现突出，也让恒瑞成功跻身最初的国产 PD-1「四小强」之一。</p><p>但在出海的问题上，卡瑞丽珠单抗却一直落后于几款同类型产品。与阿帕替尼的组合用药一直做到临床三期才开始与海外企业进行合作开发；今年上半年，美国 FDA 又因生产场地检查缺陷等原因，暂缓了该组合的一线治疗方案。</p><p>而如今放开产品的合作空间，对于恒瑞医药来说，首先意味着获得了更多主动权。</p><p>从产品类型上，恒瑞医药研发效率高、产品面铺的大已是行业共识。仅今年上半年，公司正在推进临床的创新产品就有 90 多个。据 36 氪了解，对于来中国「扫货」创新药的 MNC 来说，传统药企的数据可信度更高，工艺开发、生产等环节也更有经验，仍然是 BD 市场上的一块「金字招牌」。</p><p>今年 5 月，恒瑞医药的 3 款 GLP-1 产品组合以 NewCo 形式实现总价 60 亿美元的出海，就是这样一个例子。有别于传统的 BD 授权，NewCo 往往是指国内企业与美元基金合作成立新公司，将自己原来的产品管线装进去，并获得一定现金和股权补偿。</p><p>如果说，一些小型初创 Biotech 做 NewCo 还可能无法解决投资机构退出的问题，对于恒瑞医药这样有着充足管线的成熟药企来说，这种形式就相当于拿到海外基金背书的同时，拥有更多试错机会。比自己「苦哈哈」地探索国际市场划算得多。</p><p>人事变动的角度，也可以看出恒瑞医药当前对冲击国际市场的重视。就在 10 月，恒瑞医药聘任强生前高管 Jens Bitsch-Norhave 担任公司的全球发展事物负责人，他在 BD 领域拥有超 20 年的工作经验，就职地点为美国波士顿。</p><p>这是恒瑞医药首次引入外籍高管负责 BD 相关事物，在行业看来，也成为恒瑞医药积极融入美国主流医药圈的信号。</p><p>当有了这些行为做铺垫，恒瑞医药将目光转向「境外资本市场」，似乎也成了一件顺理成章的事。</p><p>只是不知道，这一次，恒瑞到底准备走哪条路。</p><h3><strong>上港股未必是融资的唯一选择</strong></h3><p>今年三季度单季，恒瑞医药收入 65.89 亿元，同比增长 12.72%；归母净利润 11.88 亿元，同比微增 1.91%。</p><p>尽管单季度的营收和利润基本不再呈现出很强的增长趋势，但从整体结构的角度看，恒瑞医药可能并不急切的需要几十亿美元大进账的企业。</p><p>首先，毕竟从逐季度的表现来看，恒瑞医药已连续 4 个季度保持了 60 亿元以上的收入，这些都是实实在在的真金白银；</p><p>况且，如果只是单纯地想拿钱推进研发，似乎还有别的方法。比如，2024 年上半年，恒瑞医药将去年末时，与默克达成的两款产品授权交易的 1.6 亿欧元（约合 12 亿人民币）首付款计入了收入，直接带动了当期利润大幅增加；同期，公司披露旗下十余款创新药的收入总计为 66.12 亿元。</p><p>而 GLP-1 产品组合的 10 亿元出头首付款和优先股股权对价，虽然因相关履约义务尚未完成而被计入合同负债，但按照过去 6 个月左右确认收入的惯例，恒瑞医药或许会在今年四季度将其计入。</p><p>对比 IPO 审核的长流程，哪个方法「来钱」更快，似乎已经有了答案。</p><p>此外，一位关注恒瑞医药的医药投资人提到，如果现阶段的恒瑞医药自己愿意，引入国资长线资金背书未必不是一个性价比更高的选择。「对于国资来说，恒瑞医药无意是一个优质资产；对于恒瑞医药来说，这相当于一个合作机制，最多是股权稀释，企业也不会易主。」</p><p>因此，相较于财务价值，在港股上市的意义可能更多在于增加了一个引进境外投资的窗口。</p><p>这或许更贴合恒瑞医药当前的发展规划。但前述投资人认为，引进这类投资者对于恒瑞医药来说未必是好事。「比如，单是战略委员会、提名委员会等几个委员会加入外资成员，可能就会导致公司的治理变得复杂一些。公司如果真的是想引入境外合作方，可以有很多形式，不要影响公司治理。」</p><p>值得一提的是，上市 20 多年来，恒瑞医药从未进行过增发，此前无论是运营还是投资的决策都没受到过任何外部干涉。</p><p>那么，恒瑞医药是否做好了打破现状的准备？</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>轻舟智航完成数亿元 C+轮融资，CEO 于骞：明年初量产端到端智驾｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3010508341061128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 09:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤<strong>&nbsp;</strong></p><p>36 氪独家获悉，近日智能驾驶公司「轻舟智航」完成了数亿元 C+轮融资，由逐鹿聚航基金投资。据悉，本轮融资主要用于加大全栈自动驾驶技术的研发投入，推进中高阶 NOA 方案的大规模量产交付。</p><p>这是今年以来，轻舟智航第二次获得资本青睐。6 月，轻舟智航拿到了由中关村科学城公司和翠湖基金联合投资的数亿元 C 轮融资。</p><p>目前轻舟智航共完成了 7 轮融资，资方包括联想创投、IDG 资本、元生资本、中金资本、云锋基金、招商局创投、地平线、美团龙珠、TCL 等。</p><p>轻舟智航成立于 2019 年初，是国内聚焦于 RoboBus（无人驾驶小巴）和乘用车智能驾驶的创业公司。核心团队成员分别来自谷歌 Waymo、特斯拉、英伟达、Facebook 等国际科技公司，研发人员占比高达 80%。</p><p>智能驾驶无疑是当下车企火热竞逐的智能化卖点。不少车企一方面在自研技术方案，另一方面也在采用第三方智驾公司的产品来提升车型的基础智驾能力，快速普及智驾。</p><p>轻舟智航也搭上了这趟智能化东风。轻舟智航表示，定点某头部新势力车企智驾量产项目后，公司的智驾全栈量产功能已推送超 40 万用户，用户使用里程达数亿里。</p><p>据高工智能汽车研究院数据显示，2023 年 1 月~2024 年 7 月，国内乘用车 NOA 高阶智驾系统方案排名中，轻舟智航以 50.84% 市场份额位居第一。</p><p>轻舟智航 CEO 于骞表示，在大规模的量产实践中，其智驾技术和产品体验能够不断优化。轻舟称，目前其高速 NOA 能实现 1000+公里级别的安全接管、拥堵路段高架能实现 200+公里级别的安全接管水平、变道成功率 99.5%、变道有效率 92.6%、城市 LCC 路口通过率 97%。</p><p>为了进一步扩大市场，轻舟打造了三套中高阶 NOA 智驾方案：乘风 Air、 乘风 Pro、乘风 Max，希望以极致性价比与性能体验撬动车企和用户。</p><p>比如乘风 Air，基于地平线征程 6E、搭载 7V（7 个摄像头含 4 个鱼眼相机），能让 10 万元级车辆搭载高速 NOA 功能；而乘风 Pro 采用 11V，面向 10~15 万级车型，在高速 NOA 的基础上具备城市记忆行车等城市 NOA 功能；</p><p>乘风 Max 则基于征程 6M，采用 1L（即一个激光雷达，可选装）11V，不依赖高精地图，将全场景城市 NOA 打入 15 万级车型。</p><p>但在今年 4 月，轻舟的全场景城市 NOA 还主要面向 20 万市场。对于产品目标市场的调整，轻舟智航 CEO 于骞向 36 氪表示，得益于此前大规模量产的交付后，技术不断优化和成熟，方案成本能够进一步降低。</p><p>于骞预判，未来 10 万左右车型会完全标配高速 NOA，15 万元左右车型基本会标配城市 NOA 体验，「更好的性价比产品方案是我们一直坚持的，这会帮助我们最终完成从 L2+智能驾驶到 L4 级自动驾驶的商业闭环。」</p><p>就本轮融资，轻舟智航 CEO 于骞接受了 36 氪的专访。</p><p>当下，端到端等技术成为头部智驾玩家争抢的技术高地。于骞也向 36 氪表示，端到端技术是一个必然的技术趋势。不管 L2+还是 L4，端到端都是必经之路。</p><p>为此，轻舟对端到端做了大量开发工作，预计到年底会有端到端能力展示，明年初能够量产端到端智驾。</p><p>于骞认为，端到端更多功夫要下在云端，而不仅仅是车端。</p><p>他认为，端到端的训练，并非单纯靠堆云端训练卡就能解决问题，而是要看训练效率；更关键的挑战，是训练数据的质量和覆盖情况，以及更高效的数据的处理能力。</p><p>他认为，智驾模型最终是逐渐收敛的，需要高效处理好、利用好数据，围绕数据为中心的开发方式推进。而轻舟此前积累的数据驱动开发范式，会让公司不断迭代产品，提供更好的智驾体验。</p><p><strong>以下是 36 氪汽车与轻舟智航 CEO 于骞的采访实录，在原意基础上，略经改编：</strong></p><p><strong>36 氪汽车：做了头部大客户项目后，轻舟智驾市场份额在提高，这能说明轻舟在智驾领域站稳脚跟了吗？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>目前在中高阶 NOA 方案，我们做到了市场占有率最高。我们还在持续迭代升级，从地平线 J5 到 J6，我们都是行业标杆，我们是 J6 系列的首个定点，预计也是 J6 平台第一个量产交付。众多意向客户，对轻舟的大规模交付、稳定性、可靠性以及产品体验是极度认可的。</p><p>自动驾驶是一个长期竞争赛道，作为创业公司，我们永远保持审慎、乐观态度。一方面竞争激烈，智驾增长非常迅猛，另一方面技术上大家在不断推陈出新，产品体验不断往上走。轻舟之前开了一个好头，但长期来讲，我们要在产品体验、技术、性价比上不断下功夫，才能保持领先。</p><p>量产规模是非常重要的，一些没有大规模交付的供应商比较困难。因为自动驾驶以数据驱动为核心，所以数据规模非常重要，我们占有了很好的身位。同时轻舟生态合作圈非常好，我们跟地平线、四维图新协作，一起把量产这场仗打赢。</p><p><strong>36 氪汽车：从年初至今，轻舟全场景 NOA 的方案价格区间发生了一些变化，从针对 20 万市场降到针对 15 万元市场，这种变化是为了应对价格战吗？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>这不是简单的价格战问题，我们希望让更多消费者体验到更好、更安全的产品，所以下沉到更低市场。其实全场景 NOA 打入 15 万级市场，是我们大规模量产的交付、技术不断优化和成熟的体现，也是轻舟和广泛生态合作伙伴强强联合的成果。随着技术成熟和量产规模扩大、效率提升，方案成本是在逐渐降低的。</p><p>未来 10 万左右车型会完全标配高速 NOA，15 万元左右车型基本都会有城市 NOA，这个趋势符合我们对技术普惠以及商业化的预期。但在安全上，不管中配还是高配，轻舟的理念是顶配。</p><p><strong>36 氪汽车：不同品牌车企的传感器配置方案、位置并不相同。如果轻舟给其他车企做方案，智驾系统需要重新做哪些工作？对于方案迁移，轻舟有哪些心得？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>轻舟的智驾方案非常强调平台化。基于我们的虚拟摄像头技术，我们可以适配从 6V-11V 的不同的摄像头配置，包括安装位置、传感器型号等，泛化能力比较强。这也得益于智驾模型的变大，比以前低算力平台泛化性更好。在平台迁移方面，轻舟有非常成熟高效的经验。</p><p>举个例子，我们在征程 5 平台上的丰富经验，让我们在两周之内就完成了征程 6 的全栈功能开发和实车部署。</p><p><strong>36 氪汽车：当下端到端等技术方案很火，头部新势力车企的进度也很快，资源也更足，对于新技术，轻舟有哪些部署规划或者实际投入？</strong></p><p><strong>于骞：对于</strong>端到端，很难讲车企一定比第三方公司做得要好，因为不同车企的积累不一样。端到端虽然是更新的研发范式，但并不是完全脱离开之前的智驾积累、以及底层数据驱动能力。这些方面，我们有了非常广泛的积累，我们也对端到端做了大量开发工作。今年年底会有端到端能力展示，明年初能够量产。</p><p>端到端更多的功夫不是在车端，它很大程度上依赖于对数据的处理能力，功夫是下在云端的。另一方面，它对车端算力的使用其实是更加高效的，比以前靠规则的方式更加高效。轻舟具备了很强的数据驱动开发范式，让我们在新技术迭代上可以保持领先。</p><p><strong>36 氪汽车：算力资源是端到端一个挺大挑战，第三方智驾公司怎么在云端功夫下得更深？怎么筹集更多算力资源？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>端到端确实需要很多云端积累，但并不是单纯靠堆卡能解决问题，训练的效率很重要。数据也不是越多越好，规模是一方面，但数据的质量、数据的覆盖都很关键。还有，仿真的使用也很重要。轻舟在这些方面的积累和储备可以充分发挥作用。</p><p><strong>36 氪汽车：不同的玩家做端到端的门槛跟挑战会是什么？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>我觉得门槛挑战主要是，有没有足够大的量产的规模，足够多的量产数据，其他技术挑战是其次的。大家老谈算力，但我觉得这只是一个短期情况。因为模型在不断优化、出现新的算法，算力的使用效率是不断提升的。</p><p>举个例子，2012 年-2015 年那会儿,GPU 还没有大规模使用在深度学习的训练上，很多互联网公司都是使用 CPU 集群进行训练，所以 CPU 使用是巨量的，几乎没有人能够承担得了。网络训练也需要很长时间，但现在，一个单机、很小的 GPU 容量，就能在很短的时间内完成相同的训练量。</p><p>所以在新技术出现、新训练方式效率提升后，大家对算力的需求会逐渐收敛，并不需要把所有算力都集中在一起才能训练好。</p><p><strong>36 氪汽车：数据也是很重要的因素。车企现在愿意把数据开放给智驾公司吗？开放到什么程度？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>一般而言，如果数据开放对于产品开发的体验是非常重要的话，是一定会开放的。车企拥有数据，但如果不能把数据的作用发挥到极致，对产品体验提升是没有帮助的。所以车企和供应商会找到一种模式，能把大家的优势发挥到整体最优。</p><p><strong>36 氪汽车：不同车企之间的数据，需要隔离吗？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>数据肯定是隔离的，数据本身没办法跨车企去使用。但经验肯定可以横跨，经验是我们技术上的沉淀和积累。</p><p>我认为，国内的智驾并不缺数据，更多的是缺乏数据处理能力，把数据发挥出最大价值的能力，这个是最大的门槛。毕竟拥有数据，不一定是拥有知识。</p><p>这里涉及工具链、以及底层的很多积累和 knowhow。现在整个自动驾驶已经从模型驱动转化为数据驱动。因为模型最终是逐渐收敛的，更多是怎么能够把数据利用好，围绕数据为中心的开发方式在推进。</p><p><strong>36 氪汽车：前段时间特斯拉无人车引起了很多关注，你认为，基于端到端的智驾有机会发展到 L4 自动驾驶吗？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>端到端技术是一个必然的技术趋势。但 L4 和 L2+产品形态是不一样的，L4 需要很多安全兜底，安全等方面的冗余不可避免，防止一些系统错误，不管是传感器还是计算平台，整个安全机制设计都是需要的。</p><p>但端到端能解决所有的 L4 的问题？这点我觉得不存在，但它会把整个自动驾驶的能力达到很高水平，这样需要冗余补充的地方就会变得更少。所以不管 L2+还是 L4，端到端都是必经之路。</p><p><strong>36 氪汽车：这轮融资过后，轻舟的整体战略方面会有什么变化吗？</strong></p><p><strong>于骞：</strong>我们整体战略目标是非常清晰和坚定的。量产方面，逐步扩大规模、深化量产优势，通过技术、经验、数据的不断积累，让产品体验不断往上走，服务更广泛的消费者。更好的性价比产品方案是我们一直坚持的，这会帮助我们最终完成从 L2+智能驾驶到 L4 级自动驾驶的商业闭环。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 氪企业全情报」监控个股舆情，智能分析利好利空</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3007358176060169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>AI 大模型+独家舆情数据，助你洞悉先机！</strong></h2><p>在这个信息爆炸的时代，掌握关键情报意味着把握了市场的脉搏。现在，「36 氪企业全情报」微信小程序，搭载先进的 AI 大模型和独家舆情数据，为您提供前所未有的洞察力！</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><h3>个股企业监测，尽在掌握</h3><p>跟踪您投资的个股企业，关注其舆情动态，以及对股价的影响。在每个交易日，「36 氪企业全情报」将为您呈现个股企业的股价和交易量情况，涨跌趋势，以及影响股价的主要舆情和市场利好利空因素。</p><h3>全网舆情，一览无遗</h3><p>通过「36 氪企业全情报」微信小程序，您可以浏览全网事件排行榜以及个股企业的事件信息，深入了解具体事件内容。我们的数据支持来自红麦聚信，实现全网 7*24 小时实时数据采集，确保您不错过任何关键信息。</p><h3>AI 算法，智能分析</h3><p>「36 氪企业全情报」的日报内容生成，依托于强大的大模型和 AI 算法，实现对海量舆情数据的高效处理、深度加工和精准分析，为您提供上市企业的详尽分析日报。</p><h3>定制日报，专属订阅</h3><p>我们支持用户订阅感兴趣的上市企业。每个交易日，您将收到关注企业的上个交易日日报分析，让您的投资决策更加精准。</p><h3>多渠道监控，全面覆盖</h3><p>自动监控多个媒体消息渠道，通过大模型及算法的统计分析，精准定位影响股价的舆情事件，在日报中为您呈现个股事件及详尽的分析内容。</p><h2>&nbsp;未来展望</h2><p>「36 氪企业全情报」将不断扩展，覆盖所有的上市企业，我们不仅提供每日舆情推送，还将提供包括宏观政策、资金动向、公司动态等多维度内容，综合进行股价影响分析。</p><h2><strong>&nbsp;加入「36 氪企业全情报」，让投资更智能，让决策更精准！</strong></h2><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1438,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_584fe8971f83433f9c99c6f9df226dda@6091023_oswg194812oswg1438oswg409_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业全情报</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜同程旅行回应酒店订单「订后即焚」；宝马全球首家 5S 店倒闭；LV 称合肥银泰中心涉事柜姐已离职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011402328368391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 07:58:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>顺丰</strong></p><p>10 月 27 日消息，知情人士透露，顺丰计划下月底在香港进行第二上市，计划 11 月 27 日挂牌，可能募集约 10 亿美元（约 71.28 亿元人民币）资金。若上市成功，顺丰将成为继美的集团之后，香港今年第二大新股。此次上市将有助于顺丰在国际资本市场的地位提升，并为其未来的发展提供资金支持。截至 10 月 25 日收盘，顺丰控股 A 股价格为 43.40 元/股，市值达到 2090.11 亿元。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>同程旅行回应酒店订单「订后即焚」：设计初衷为保护隐私，将考虑是否优化该功能</strong></p><p>日前，「酒店订单订后即焚功能引争议」话题登上热搜。据了解，用同程旅行小程序订酒店时，有一个「订后即焚」的选项，使用该功能可使「住后订单自动删除，保护隐私不被泄露」，此功能引起网友热议。10 月 26 日，同程旅行回应称，该功能设计初衷是为了保护用户隐私；对于网友的疑虑，将考虑是否要优化该功能。（红星新闻）</p><p><strong>宝马全球首家 5S 店倒闭，员工工资被拖欠两三个月，多位车主储值金额没用完</strong></p><p>近日，宝马全球首家 5S 店——北京星德宝汽车销售服务有限公司（下称「北京星德宝」）在门口张贴告示，宣布闭店停业。北京星德宝称，受整体经济环境影响，目前面临严重资金压力。集团正在积极寻求资金注入或其他集团托管的方案解决目前面临的困境。宝马品牌授权已于 2024 年 10 月 20 日终止，目前公司暂停新车及售后相关业务。此前，有星德宝老员工表示门店拖欠了他们两三个月工资没发，另有销售透露公司一个多月前因为卖一台车亏损太多，所以停止销售，但售后还是正常的，维修保养都可以正常预约。多位消费者在社交媒体留言称自己还有北京星德宝的储值金额没用完，求拉维权群。（21 财经）</p><p><strong>LV 称合肥银泰中心涉事柜姐已离职</strong></p><p>日前 LV 柜员与男客户暧昧，被原配发现后大闹商场的事件，LV 方面回应称，该涉事合肥银泰中心店员已于 10 月 25 日离职。10 月 23 日，这起情感纠纷因一条视频在网上传播，「LV 柜姐」等词条迅速登上热搜。据多家媒体此前报道，事件发生的第二天，银泰中心工作人员表示「涉事店员已经没有上班了，品牌方会对她个人进行核实」。（红星资本局）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>恒大汽车：潜在卖方决定停止与潜在买方就可能的股权转让进行讨论，申请 10 月 28 日起复牌</strong></p><p>恒大汽车 10 月 25 日公告，公司董事会宣布，于 2024 年 10 月 25 日，接获潜在卖方的通知，彼等已决定停止与潜在买方有关潜在股份转让的所有讨论，并已决定不继续进行潜在股份转让。概未就潜在股份转让订立任何买卖协议。因此，预期将不会与潜在买方（或其指定的另一方）签订融资协议，或以其他方式向本公司提供任何融资。公司已向联交所申请由 2024 年 10 月 28 日上午 9 时正起恢复买卖股份。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>阿里巴巴支付 30.9 亿和解美股诉讼，律师称中国投资者也可能分一杯羹</strong></p><p>美国时间 10 月 25 日，阿里巴巴集团达成股东集体诉讼和解协议，根据协议，阿里巴巴已同意支付 4.335 亿美元（约 30.9 亿人民币）解决一项美国投资者发起的集体诉讼。不过，阿里巴巴否认任何关于过错、责任、不当行为或损害的指控，表示达成和解只是为了避免进一步诉讼的成本和干扰。同时，阿里巴巴在公告中表示，和解取决于包括法院批准在内的许多条件，并不构成承认或认定诉讼中提出的索赔有任何法律依据。</p><p>和解文件显示，这是自 PSLRA(私人证券诉讼改革法案) 近三十年前颁布以来，该地区第二十一大证券集体诉讼和解案，并且是美国五十大证券集体诉讼和解案之一。律师表示，中国投资者同样可能获得这笔和解金。（第一财经）</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，特斯拉涨超 3%</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 25 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指跌 0.61%，纳指涨 0.56%，标普 500 指数跌 0.03%；大型科技股普涨，特斯拉涨超 3%，谷歌、英特尔涨超 1%，Meta、微软、英伟达、亚马逊、苹果、奈飞小幅上涨。热门中概股多数上涨，极氪涨超 24%，小鹏汽车涨超 6%，蔚来、理想汽车、富途控股涨超 5%，京东、阿里巴巴、网易涨超 1%；名创优品跌超 3%，虎牙跌超 1%。</p><p><strong>二手房成交大增，一线城市楼市有望迎「暖冬」</strong></p><p>距离 9 月底出台的一揽子楼市新政即将满月，政策效应如何？从机构的统计数据来看，截至 10 月 26 日，北京 10 月二手房住宅网签量已达 12979 套，环比上涨 21.24%，同比上涨 53.09%。深圳二手房成交超 4800 套，创新高。10 月前 20 日，上海二手房成交 14385 套，环比上涨 50%，同比上涨 70%。业内人士预计，一线城市楼市今年有望迎来「暖冬」。（证券时报）</p><p><strong>国内金饰价格升至 813 元每克</strong></p><p>财联社 10 月 26 日电，国内黄金饰品价格再度回升，维持高位，周大福、老凤祥等多家金店黄金饰品报价 813 元/克，较 10 月 25 日上涨 7 元/克。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>严禁「解限速」，北京市监局约谈雅迪、爱玛、小牛、九号等电动自行车生产销售单位</strong></p><p>10 月 27 日，据「北京市场监管」微信公众号消息，10 月 26 日下午，北京市市场监督管理局组织召开电动自行车生产销售单位警示约谈会，雅迪、爱玛、小牛、九号、极核等电动自行车生产企业及其在京代理销售企业负责人参加。市市场监管局表示，将坚决抵制「解限速」等电动自行车经营性拼改装行为，严禁在京投放、经营不符合强制性国家标准、未获得 3C 认证或未纳入《北京市电动自行车产品目录》的电动自行车产品。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>多地发放新一轮消费券，涵盖餐饮、住宿、电影等多个领域</strong></p><p>进入十月份以来，全国多地发放新一轮消费券。在上海，分批次发放了涵盖餐饮、住宿、电影和体育等多个领域的消费券，而湖北则将目光投向年轻消费群体，投放了五千万元的 3C 数码产品消费券，涵盖手机、数码相机等 6 个品类，最高可优惠 1000 元。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>2024 年医保目录现场谈判竞价正式开始，结果拟于 11 月公布</strong></p><p>10 月 27 日上午 8 点半，2024 年医保目录现场谈判竞价在北京正式开始。根据此前公布的信息，10 月 27 日到 30 日 4 天的时间里，将有 162 个药品参加现场谈判和竞价。今年和此前一样也是由全国各地遴选的 25 名医保部门的谈判专家，分成 5 个小组，进行医保支付价格的磋商，这正式拉开了医保现场谈判和竞价的序幕。据介绍，动态调整方面，今年是国家医保局成立以来连续第 7 年对医保药品目录进行调整，保持了「一年一调」的状态，及时将符合条件的新药好药新增纳入医保目录。谈判的最后的结果拟于 11 月份公布，明年 1 月 1 日落地，届时将惠及更多的患者。（证券时报）&nbsp;</p><p><strong>深圳 10 月新房销售提前破 1 万套，创近年新高</strong></p><p>深圳市 9 月 29 日发布了《关于进一步优化房地产市场平稳健康发展政策措施的通知》后，极大提振了市场信心，各大楼盘销售中心购销两旺，二手房成交量大幅增加，市场活跃度显著提升，房地产市场止跌回稳态势明显。据统计，10 月 1 日—26 日，全市新建商品住宅网签认购 10030 套，合计 102.93 万平方米，日均认购量约 390 套、近 4 万平米房，这将是近年来深圳新房市场交易量的新高。（深圳特区报）&nbsp;</p><p><strong>2024 年冬春航季航班计划今起执行，部分票价同比下降 7%</strong></p><p>从 10 月 27 日起，全国民航开始执行 2024/25 年冬春航季航班计划。新航季将持续至 2025 年 3 月 29 日，共计 154 天，共有 194 家国内外航空公司计划每周安排客货运航班 11.8 万班，比去年同期增长 1.2%。记者从多家在线旅游预订平台也了解到，随着新航季航班计划的调整，今年四季度，飞往热门目的地票价同比下降 7%。有统计显示，换季后，飞往东北、新疆、海南票价同比降低 10%；飞往新加坡的机票价格同比降低 10%。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉弗里蒙特工厂第 100 万辆 Model Y 下线</strong></p><p>10 月 27 日消息，特斯拉宣布其弗里蒙特工厂已生产出第 100 万辆 Model Y，这一里程碑事件发生在特斯拉宣布全球累计生产第 700 万辆汽车仅几天之后。弗里蒙特工厂是特斯拉的首个生产工厂，最初是一座传统汽车制造厂。与专门为生产 Model Y 和 Cybertruck 而建的得州超级工厂不同，弗里蒙特工厂需要更多的策略和创新才能大规模生产 Model Y 和 Model 3，其中包括使用弹性结构来容纳额外的 Model 3 总装线。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>印尼严控 iPhone 16 销售</strong></p><p>印尼工业部表示，前往印尼的旅客可以携带 iPhone 16 入境，但不允许出售手机。美国科技巨头苹果 (AAPL.O)9 月份发布的 iPhone16 无法在印尼销售，因为该公司尚未达到印尼当地的投资目标。不过，据报道，如果这些手机供个人使用或通过快递服务运送，则可以带入印尼。工业部发言人在 10 月 26 日的一份声明中表示：「乘客携带的、需纳税的 iPhone16 设备属于个人物品，不能出售，仅限乘客个人使用」。8 月至 10 月期间，约有 9000 部 iPhone 16 作为个人行李进入印尼，并已缴税。但如果这些手机在印尼销售，将被视为非法。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>台积电特别奖金加码，基层员工每人可领 2 万元新台币</strong></p><p>在 10 月 26 日举办的 2024 年台积电运动会上，依循往年惯例，台积电发出特别奖金大红包，董事长魏哲家宣布，金额从去年的 1.6 万元新台币加码至 2 万元新台币（IT 之家备注：当前约 4442 元人民币）。若以台积电目前台湾地区基层员工人数约 6 万名计算，今年特别奖金发放总金额估计超过 12 亿元新台币（当前约 2.67 亿元人民币）。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>财务告急，波音公司考虑出售太空业务自救</strong></p><p>当地时间 25 日报道，美国波音公司正在考虑出售其部分太空业务，以改善公司紧张的财务状况。知情人士向《华尔街日报》透露，波音公司可能出售的业务包括与星际客机飞船相关的运营和对国际空间站的支持工作，但不涉及负责建造太空发射系统的部门。波音公司在回应相关询问时表示，不对市场传言或猜测发表评论。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>参与 SpaceX 载人航天任务的一名宇航员出现「医疗问题」并住院</strong></p><p>当地时间 10 月 26 日，美国国家航空航天局（NASA）官员表示，一名宇航员在参与美国太空探索技术公司（SpaceX） 「Crew-8」任务后出现「医疗问题」并住院，目前情况稳定。SpaceX 「龙」飞船于 25 日早上返回地球，落入美国佛罗里达州墨西哥湾海域。「Crew-8」的 4 名机组人员结束了为期 235 天的国际空间站任务，并被送往当地一家医疗机构接受评估。经过医疗评估后，其中三名机组人员离开医疗机构，抵达位于得克萨斯州休斯敦的约翰逊航天中心。美国国家航空航天局的官员在消息中并未指出具体哪位宇航员出现「医疗问题」。（央视新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>消息称字节跳动招兵买马，拟在欧洲设立 AI 研发中心</strong></p><p>10 月 27 日消息，字节跳动准备在欧洲设立 AI 研发中心。知情人士透露，字节跳动目前已经开始寻找欧洲的 LLM（大语言模型、Large Language Model）和 AI 方面技术大牛，积极招揽人才。今年 9 月初，消息称字节跳动董事会加入一位欧洲新董事，即法国富商、法国互联网服务提供商和移动运营商伊利亚特电信集团（Iliad）的创始人和董事长泽维尔・尼尔（Xavier Niel），拓展欧洲市场的意图明显。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 公布新型 AI 文生图方案「sCM」，号称效率是传统扩散模型 50 倍</strong></p><p>OpenAI 公布了一款名为 sCM（Continuous-Time Consistency Model）的新型 AI 文生图方案。与传统的扩散模型相比，sCM 仅需两个步骤即可生成高质量样本，号称能够将文生图效率提升约 50 倍，且生成的样本质量能与「业界较强的扩散模型」相比较，为 AI 文生图提供了新的方案。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>谷歌将开发可控制计算机的人工智能</strong></p><p>据报道，该项目的代号为「Project Jarvis」，旨在接管用户的浏览器，以帮助消费者完成诸如收集研究、购买产品或预订航班等各种日常任务。知情人士透露，12 月还将发布谷歌下一代旗舰 Gemini 大型语言模型。（新浪财经）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「瀚思通」完成数千万元 A+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 25 日，「瀚思通」宣布完成数千万元 A+轮融资，本轮融资由吉利厚同资本独家投资。所筹资金将用于加大创新研发投入、扩大产能、加速产品交付，从而大幅提升瀚思通在 AR-HUD 市场的竞争力与占有率。&nbsp;</p><p><strong>「晶能微电子」完成 5 亿元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，据高榕创投消息，「晶能微电子」完成 5 亿元 B 轮融资，由秀洲翎航基金投资，这是公司完成的第四轮融资。晶能微电子是吉利集团旗下功率半导体公司，专注开发高可靠性功率半导体产品。&nbsp;</p><p><strong>「锋物科技」完成数千万元 A+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「锋物科技」宣布完成数千万元 A+轮融资，引入国内股权投资机构元禾辰坤金谷资本。本轮融资将用于锋物科技旗下珠海横琴青岳思源科技有限公司产品技术研发、交付运营，进一步发展 AI 智慧物业系统能力。据介绍，锋物科技致力于为中国不动产行业提供全生命周期的科技赋能和智慧运营服务。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>苹果 Apple Intelligence 下周正式公开上线</strong></p><p>苹果公司近日宣布，其备受瞩目的 Apple Intelligence 功能将于下周正式公开上线，具体时间为 iOS 18.1 版本的发布日期，即 10 月 28 日。知名科技记者 Mark Gurman 的最新报道进一步证实了这一消息。在 iOS 18.1 中，Apple Intelligence 将引入一系列先进的人工智能功能。这些功能包括：1、文本校对与改写的写作工具套件：帮助用户优化文本输入，提升写作质量。2、照片清理：自动识别并整理手机中的照片，优化存储空间。3、通知摘要：智能整理通知，让用户更快获取重要信息。4、Siri 增强功能：提升语音助手的交互体验，提供更准确的信息和建议。（techweb）&nbsp;</p><p><strong>丹麦首台 AI 超级计算机 Gefion 推出，由 1528 个英伟达 H100 GPU 驱动</strong></p><p>10 月 27 日消息，丹麦推出了该国首台 AI 超级计算机，以丹麦神话中的女神 Gefion 命名，旨在推动量子计算、清洁能源、生物技术等领域取得突破，英伟达首席执行官黄仁勋与丹麦国王一同出席了揭幕仪式。Gefion 是一台由 1528 个英伟达 H100 Tensor Core GPU 驱动的英伟达 DGX SuperPOD 超级计算机，使用英伟达 Quantum-2 InfiniBand 网络进行互连。Gefion AI 超级计算机位于哥本哈根，为产业界、初创企业和学术界服务。（IT 之家）&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 大暗&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>医疗健康行业周报 |「元素驱动」获近 2 亿元 A 轮融资；「奔曜科技」获数亿元 A3 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3010779969529092?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-27 21:39:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近年来，医疗健康产业创新不断涌现，并发展成为最活跃的行业之一，36 氪见证和陪伴着这一领域创新企业的成长，并为行业带来专业的声音。</p><p>为此，36 氪推出了「医疗健康行业周报」这一栏目，接下来将定期发布，为读者提供资本、政策、财务、新产品等多角度的行业资讯。</p><p>10 月 27 日医疗健康行业周报请查收。本次周报收录了本周医疗健康领域的融资新闻。</p><h3><strong>融资投资</strong></h3><ul><li><strong>「铼赛智能」完成超亿元 A 轮系列融资</strong></li></ul><p>「铼赛智能」已于近期完成超亿元 A 轮系列融资。本轮融资领投方为协立投资，多位口腔行业资深企业家跟投，募集资金将主要用于产品研发、产能扩建，以及全球业务布局。铼赛智能成立于 2019 年，专注于开发和提供齿科 3D 打印解决方案。创始人刘震毕业于上海交通大学机器人研究所，在 3D 打印行业拥有超 10 年工作经历，曾供职于国内大型 3D 打印设备厂商，主导多项核心产品研发和管理，累计申请专利 71 件、获发明授权 14 件。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3004847406669825">「铼赛智能」完成超亿元 A 轮系列融资，齿科 3D 打印机加速全球化布局｜36 氪首发</a></p><ul><li><strong>「元素驱动」获近 2 亿元 A 轮融资</strong></li></ul><p>合成生物企业元素驱动近期完成近 2 亿元的 A 轮融资。本轮投资方包括杭州城投产业基金、招商局创投、西湖光子和云九资本。其中，西湖光子和云九资本为再次追加投资。募集资金将主要用于技术研发和市场推广。元素驱动成立于 2021 年，是西湖大学未来产业研究中心新质生产力培育平台的重点孵化项目，专注于从事生物可降解材料和无豆粕日粮技术开发及产业化。据介绍，元素驱动已搭建自有研发平台 MiNT X Platform，通过酶工程和代谢通路实现可预测性设计。目前，在该平台驱动下，元素驱动已打通研发、生产和下游产品转化的生物智造全链条环节，并和多家下游企业合作开展产品研发。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3001735503280264">合成生物企业「元素驱动」获近 2 亿元 A 轮融资，生物降解新材料可实现量产｜36 氪独家</a></p><ul><li><strong>「炫景生物」完成超亿元新融资</strong></li></ul><p>炫景生物已完成超亿元的天使+轮融资。本轮融资由上海科投股份和启航投资共同领投，信成基金、金沙江联合润璞、元希海河等跟投，老股东三一创新投资追加投资。本轮融资将主要用于公司首款 siRNA 药物 RG002C0106 的临床研究、多个临床前管线的推进、以及非肝组织体内递送技术和相应管线的快速开发。同时，炫景生物成立至今已完成两轮共计超 2 亿元的融资。炫景生物成立于 2022 年，专注于小核酸药物研发和产业化。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3001049064323464">「炫景生物」完成超亿元新融资，肝靶点管线与肝外递送均取得突破｜36 氪首发</a></p><ul><li><strong>「奔曜科技」获数亿元 A3 轮融资</strong></li></ul><p>奔曜科技近期获数亿元 A3 轮融资。本轮融资由磐霖资本领投，启明创投、博远资本持续追投。自成立以来，奔曜科技累计完成多轮数亿元融资，募集资金将主要用于公司技术研发、产品开发与生产、市场拓展等。奔曜科技成立于 2021 年 3 月，致力于生命科学领域智能自动化变革，融合尖端机器人技术、高精度视觉识别与前沿人工智能技术，为科学研究、临床诊断及理化应用等各类实验室提供智能自动化产品与解决方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3006458958701059">合作客户超千家，生命科学智能自动化企业「奔曜科技」获数亿元 A3 轮融资｜36 氪首发</a></p><ul><li><strong>泽德曼医药完成近亿元 A+轮融资</strong></li></ul><p>上海泽德曼医药科技有限公司宣布完成近亿元 A+轮融资，本轮融资由青岛国信领投，公司现有股东佰诺资本、汉康资本、贝达基金持续追加投资，凯乘资本连续担任独家财务顾问。本轮融资募集资金主要用于加速芳香烃受体（AhR）靶点多个相关自身免疫炎症性疾病治疗药物的研发、临床研究以及相关产品商业化推广。</p><ul><li><strong>明迅生物（MingCeler）完成 Pre A+轮融资</strong></li></ul><p>专注四倍体补偿技术的明迅生物（MingCeler）宣布完成 Pre A+轮融资，投资方为高捷资本。此前，明迅生物已经获得了天使轮、Pre-A 轮 2 轮融资，累计总融资额数千万元。本轮融资资金将主要用于 SPF 级动物设施建设、研发中高端成品鼠库以及营销推广。</p><ul><li><strong>星辰海医疗完成超亿元 B 轮融资</strong></li></ul><p>深圳市星辰海医疗科技有限公司宣布完成超亿元人民币的 B 轮融资，由元生创投领投，老股东君联资本、道彤投资持续加注，浩悦资本担任独家财务顾问。本轮融资将助力星辰海医疗进一步扩充产能、加快新产品研发及全球市场拓展，推动其在一次性内窥镜领域的高速发展。星辰海医疗成立于 2020 年 10 月，创始团队来自国内外头部医疗器械公司，具有十多年的微创外科产品研发、全球营销及生产管理经验，其致力于成为内窥镜介入诊疗的创新领导者，核心产品一次性电子内窥镜覆盖泌尿外科、呼吸、ICU、妇科、消化等领域，并已进入中国、美国、欧洲、亚太等市场。</p><ul><li><strong>肆芃科技完成近亿元 Pre-A 轮融资</strong></li></ul><p>上海肆芃科技有限公司宣布完成近亿元 Pre-A 轮融资，本轮投资由国投创合领投、如皋科创投跟投，熙桥资本担任独家财务顾问。所筹资金将用于进一步加强生物制造产品量产及商业化推广。肆芃科技是上海交通大学科技成果转化的代表性企业，依托上海市市级科技重大专项及新加坡国家基金会资助的 CNSB 重大项目（Carbon Negative Synthetic Biology），肆芃科技将持续进行碳源优化迭代，加速实现非粮负碳制造的产业突破。</p><ul><li><strong>士泽生物完成逾亿元 B1 轮市场化融资</strong></li></ul><p>士泽生物医药（苏州）有限公司宣布完成逾亿元 B1 轮市场化融资。本轮融资由泰珑/泰鲲资本领投，七晟资本及天汇资本共同投资，峰瑞资本、启明创投、礼来亚洲基金、红杉中国等老股东追加投资。本轮融资将用于士泽生物临床级 iPS 衍生细胞药治疗神经系统疾病管线的完善、进一步开展临床研究以及推进多项注册临床试验。</p><h3><strong>最前线</strong></h3><ul><li><strong>功能性食品下半场：场景切入、科技驱动 | 最前线</strong></li></ul><p>作为功能因子含量或活性明显高于普通食品的一类食品，功能性食品一般被认为可以预防性地补充营养素，属于具有一定功能性价值的快消品。伴随着大众健康意识的兴起，企业逐渐卷入功能性食品赛道，市场规模亦「水涨船高」——据统计，2016 年到 2021 年，我国功能性食品行业市场规模由 1370 亿元增长至 1961 亿元，预计于 2025 年达到 2343 亿元。</p><p>功能性食品亦受到多家公司青睐，并担起部分公司「第二曲线」的重任。例如，华熙生物近年来频频发力功能性食品，目前，公司已布局有多款透明质酸相关功能性食品品牌。据其 2024 年半年报，公司还计划在下半年公司推出高端年轻态功能性食品品牌「华熙当康（Bloomage Health）」，以便为消费者提供更全方位的健康管理解决方案。</p><p>然而从诞生之日起，功能性食品就面临着一系列问题：政策法规层面，普通食品而非保健品的身份限制了其添加量和功效宣传；消费者则疑虑于功能性食品到底有没有功能、是不是智商税；较低的准入门槛又造就了良莠不一的生态。</p><p>如何建立行业认知、拿出足够有吸引力的产品、优化产业生态？日前，在由妆食同研品牌 Indie Pure 乐了牵头的功能性食品应用研讨会上，来自中国食协营养委员会、江南大学、中国疾控中心营养与健康所等地的研究人员就此做了探讨……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2969319920587017">点击此处获悉详情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>编辑：胡香赟</strong><br>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国泰与空客达成 150 架飞机订单，用于机队更新、以替换逐步老化机型｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3008997384562180?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-26 15:11:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>国泰航空近日宣布与空客已达成 150 架飞机订单，新购入飞机主要用于机队更新、以替换逐步老化机型。</p><p>硬氪了解到，此次 150 架飞机，为过去一年国泰向空客订购的新飞机数量总和。其中涵盖了窄体客机 A321neo 和 A320neo、区域宽体客机 A330neo 及大型货机 A350F 等多款机型。</p><p>150 架新飞机的接收时间安排将在未来三年里陆续进行。从 2026 年起，国泰航空和香港快运将接收第二批 A321neo 和 A320neo 窄体客机；2027 年起，国泰将接收 A350 货机以扩大其货运机队；2028 年起开始接收新一代区域宽体客机 A330neo。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241026/v2_7b753d54ec654b6fa8980a5deb3c1b25@6022551_oswg3653044oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国泰与空客达成 150 架飞机订单</p><p>今年以来，香港国际机场克服疫情带来的重建挑战，在飞机起降架次、旅客人数、货物吞吐量等许多关键领域都实现了强劲复苏。从具体客流量和货运量来看，早在 2019 年，香港机场旅客吞吐量就已超过 7000 万人次；除 2020 年外，香港国际机场也一直是全球最繁忙的国际货运机场。</p><p>根据国泰官方数据，在今年首九个月，国泰航空和香港快运的载客人次突破 2000 万。9 月受留学生返校季及国庆黄金周假期影响，国泰航空单月载客约 182 万人次，较 2023 年同月增加 17.8%。货运方面，9 月踏入传统旺季，需求增强，月内载货量较去年同期上升了 11%。</p><p>再过几周，随着香港国际机场三跑道系统（3RS）将投入运营，香港航空业会迎来一个新纪元。香港政府署理财政司司长黄伟纶表示，3RS 将有助于将机场的年吞吐量提高到 1.2 亿人次和 1000 万吨货物，包括中东和东盟在内的 "一带一路 "沿线国家市场将继续是香港的重点布局方向。</p><p>为配合 3RS 落成，此前国泰提出，计划在未来七年投资超过 1000 亿港元。国泰集团行政总裁林绍波告诉硬氪，对此飞机作为各家航司的核心资产，国泰的千亿资本投资中、最大的组成部分正是机队，以助力扩展国泰集团机队规模并使整个机队保持年轻化、现代化。</p><p>航线布局方面，国泰集团也将增加更多航班和航线，到今年年底，推出 6 个国泰航空新航点和 9 个香港快运新航点，以满足出行需求的增长。预计 2025 年，国泰航空和香港快运将为乘客提供目的地可达到 100 个。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>押宝万亿出行赛道，「TASOW 探所电动」专注高端两轮电动车｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3008774562883080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-26 15:06:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>近日，高端两轮电动车新品牌「TASOW 探所电动」全球首店在深圳前海壹方城正式开业。该门店自 9 月 15 日起试运营，主推产品为其首款车型「探所 2049」，两种规格分别售价 12499 元和 11499 元，预计产品交付时间在 11 月。</p><p>试运营期间，最高单日进店客流人数超过 1000 人，品鉴和试驾客户超过 500 批次、总数超过 750 人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241026/v2_6dafd1d291b44de1b3eb55a52cb1b78e@6022551_oswg125200oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">深圳前海壹方城「TASOW 探所电动」门店</p><p>「TASOW 探所电动」总部位于北京，是一家专注两轮车行业变革的交通科技公司，旗下主要产品会涉及电动自行车、Ebike 和电动摩托车等多个品类，定位高端顾客群体。创始人翟光龙是一位交通科技和出行领域的连续创业者，曾是美团创始团队成员。</p><p>全球电气化革命的席卷下，电动两轮车的渗透率在不断提高。根据 Counterpoint 发布报告，2024 年上半年全球两轮车销量同比增长 4%。波士顿咨询数据显示，截至 2022 年 5 月，以电动两轮车等为主的全球微型交通市场的规模已经达到近 1000 亿欧元，预计未来十年的复合年增长率将超过 30%。</p><p>翟光龙指出，「我们认为，两轮电动车行业还有很大发展空间。其原因在于，全世界都低估了两轮车在日常出行、交通效率、绿色能源利用、人身安全等方面的价值。另一方面，目前全球两轮车市场发展并不充分，用户侧买不到足够好的产品，产业侧也缺乏显著的进步。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241026/v2_07a304ce0d3d433180e7d235f97cd477@6022551_oswg159151oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;消费者在前海壹方城「TASOW 探所电动」快闪店打卡</p><p>「探所 2049」作为「TASOW 探所电动」的首款产品，其搭载了业内先进的智能驾驶辅助系统，包括定速巡航、倒车辅，助、推行助力等功能。同时，车辆支持无钥匙智能开关锁方式，用户可以通过 APP、蓝牙、NFC 进行开关锁，解决了传统钥匙的束缚。通过手机 APP，还能实现车辆的远程控制、 状态监测、导航定位等功能。</p><p>其核心用户群体瞄准了一二线城市的中高收入人群，用户具有追求前沿科技、注重生活品质、环保意识强等特征，对电动车的外形和品质要求也比较高。</p><p>在动力与续航方面，「探所 2049」采用电机技术和高效能电池组，确保车辆在动力输出和续航里程上实现稳定、持续性骑行，以解决城市通勤、短途旅行等多种场景下电量不足的问题。</p><p>同时，车辆在配备多重安全防护措施外，还采用车电一体化设计，全系电池不可拆卸，规避了随意更换电池以及取下电池入户充电等情况带来的社会安全风险</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241026/v2_571f56ce8c54418699a8e53096bba82f@6022551_oswg66846oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「探所 2049」胶囊型智能屏</p><p>翟光龙告诉硬氪，「TASOW 探所电动」首店落地深圳，也是考虑到深圳作为特区，高端两轮车的潜在消费群体比较大；同时从两轮电动车的体量、消费能力和高端车占有率来看，大湾区都是最强的，可实现从深圳辐射整个大湾区。</p><p>和传统两轮电动车的社区式开店模式不同，「TASOW 探所电动」将售前和售后场所分开。所有线下门店全部都开在高端购物中心，采用展厅式销售模式，并且配备专属试驾场地，可以直接试骑，类似新能源汽车的销售体验。顾客下单后，再由售后服务中心送货上门。</p><p>翟光龙分析，未来交通行业将趋向「三个化」，即电动化、两轮化、共享化。电动两轮车在整个交通体系中的地位也将越来越重要。</p><p>第一，机车和摩托车会被电动两轮车替代。全球范围内汽车油变电已是非常明确的趋势，这个趋势放在两轮车领域也成立。根据国际通行标准推算，如果所有两轮车都实现油变电的话，全球每年 510 亿吨的碳排放将得到显著降低，这也将对全球碳排放带来深刻影响。</p><p>第二，5 公里内的少人出行（1—2 人）将由两轮电动车主导。管理有序的两轮车明显降低交通拥堵，同时两轮车相比于四轮车，能大幅降低交通能耗。</p><p>第三，两轮电动车作为纯功能性交通工具会成为基础设施，正在被社会化共享。「汽车的社会性很强，用户通过品牌、价格去彰显用户自身的社会性；相对而言，两轮车的社会性要小得多，更容易成为可被共享的交通工具。」</p><p>按照规划，「TASOW 探所电动」会首先入驻深圳、北京、上海、广州四个一线城市，第二步是入驻杭州、苏州、武汉、南京、成都等新一线城市。预计在 2024 至 2025 年完成 Top15 城市的首店开拓，并同步布局全球市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱 AI 上线最新「自主智能体」，「Her」终于能照进现实了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3006924031714052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-26 09:00:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>在对标 OpenAI 之路上，智谱 AI 又近了一步。</p><p>今年年初，OpenAI 被爆出将自研 AI Agent 软件，它可替代人类，自动导航至任何网站并执行指定任务。</p><p>10 月 25 日，智谱 AI 推出相似产品——自主智能体 AutoGLM，智谱将其称为是一个可模拟用户点击屏幕的手机操作助手，以及点击网页的浏览器助手。</p><p>智谱的展示视频显示，AutoGLM 可实现网页进行线上点餐、整理小红书笔记并生成攻略、总结论文等功能。</p><p>同时，智谱 AI 还推出了<strong>端到端情感语音模型 GLM-4-Voice</strong>&nbsp;。这款情感语音模型不仅能够模拟真实的情感表达，甚至连细微的停顿、喘气都表现得惟妙惟肖。</p><p>这一技术的突破，与科幻爱情电影《Her》的部分情节相似。电影中，男主角西奥多与 AI 助手萨曼莎偶然相识，萨曼莎正是通过富有情感的语音互动让人感到贴近、温暖。</p><p>如今，智谱 AI 的情感语音模型似乎正把《Her》中的科幻场景带入我们的日常生活，人工智能不再只是冷冰冰的工具，而开始具备「情感」与「个性」。</p><p>《Her》已经初具雏形，具有自我意识和情感的 AI 或许不久会出现。</p><h3><strong>自主智能体上线：能点外卖、夸彩虹屁</strong></h3><p>与 OpenAI 的 AI Agent 相似，智谱清言 AutoGLM 模型，也无需用户手动操作示范，不受制于简单的任务场景或 API 调用，即可替代人类在电子设备执行操作。</p><p>目前，智谱 AutoGLM 可适配微信、淘宝、美团、小红书等 8 款知名应用软件，覆盖日常生活常用的线上聊天、网购、社交、地图、酒店火车订票等功能。</p><p>具体而言，当你向 AutoGLM 发出指令后，双方之间的对话将以语音形式展现，并实时显示字幕。</p><p>例如，你可以要求 AutoGLM 在大众点评给出指定的店家好评，并自动编辑评论。在执行「发送评论」这一超出指令的操作时，AutoGLM 会主动提示是否进行。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=p3568y4ezvy" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>你也能让 AutoGLM 查找淘宝某一时段的历史订单，复购指定商品。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=z3568o1jp4c" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>就连向指定微信好友的朋友圈点赞、评论，这一步骤较长的任务也能完成。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=g3568k31p08" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>除了网购、编辑评论等功能之外，AutoGLM 还能批量总结微信公众号多篇文章，并生成文章摘要。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=v3568notx8t" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>智谱公众号介绍，AutoGLM 基于自进化在线课程强化学习框架 WEBRL，克服了训练任务稀缺、反馈信号稀少和策略分布漂移等网页智能体研究和应用难题，加之自适应学习策略，能够在迭代过程中不断改进、持续稳定地提高自身性能。这意味着，AutoGLM 具备了一定自我纠错能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241025/v2_81ed484c2bdf4b918c6a58f81b26f865@17715901_oswg685905oswg1920oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：智谱公众号</p><p>据悉，为了保护用户隐私，AutoGLM 不会主动获取用户的个人隐私信息，如果需要执行授权范围之外的任务，AutoGLM 会主动提示以获取用户同意。</p><p>即使用户向 AutoGLM 授权，也不意味着 AutoGLM 永久拥有相关权限。每次后台启动 AutoGLM，都会重新向用户申请无障碍权限。</p><p>目前，AutoGLM 已上线电脑端开放使用，安装清言插件即可使用，手机端 AutoGLM 正开放安卓手机内测。</p><h3>情感语音模型<strong>，有情感、会停顿</strong></h3><p>两个月前，智谱清言首次秀了一把语音通话技术，虽然当时语音通话功能能听懂对话、回复还算准确，但语气像是机器人「背稿子」，没啥感情。要是让它来点情感表达，它还会一本正经地告诉你：「作为一个人工智能，无法表达感情」。</p><p>不过，现在升级后的情感语音模型，感觉就不一样了。语音听起来更有「人味儿」，还能加点感情，像真人一样跟你聊。</p><p>它已经学会了用撒娇、调侃、愤怒、歇斯底里等语气表达。比如，拟人语音能模仿孩子，用撒娇语气向姐姐要糖葫芦。</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://lop82is3mq.feishu.cn/file/EHd1bo1USoND4dxXS1VcTxkXnOc?from=from_copylink">模仿小孩撒娇</a></li></ul><p>如果普通话听腻了，没问题，它还能切换为北京、东北、广东、台湾、重庆五地腔调，比如介绍美食时那句经典的「巴适得板」，直接让人食欲大开。</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://lop82is3mq.feishu.cn/file/V5XDbN3QwoC7C8xdWCIcxrM2nPd?from=from_copylink">模仿四川方言</a></li></ul><p>玩角色扮演游戏也不成问题，可以把它设定为《哈利波特》中的反派伏地魔与你战斗，并能要求它以指定的语气进行扮演。比如它能以电视剧中常见的反派语气说话。</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://lop82is3mq.feishu.cn/file/TjtsbKbBEoIYm8xvJmzcj97Ensf?from=from_copylink">模仿伏地魔</a></li></ul><p>如果挑战绕口令加速，它可能就会「翻车」了，发音有点「飘」。</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://lop82is3mq.feishu.cn/file/OZSYb4tj4oRTMexyWhEceB8Qnre?from=from_copylink">加速说话</a></li></ul><p>不过在某些时候，<strong>GLM-4-Voice</strong>说话时偶尔会出现短暂的电流声。</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://lop82is3mq.feishu.cn/file/Ivpvbs1GBoyvL7x7yKTczCbJnJg?from=from_copylink">电流声</a></li></ul><p>另外，发音偶尔也可能不标准，比如将为什么的「为」，发音为「微」。</p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://lop82is3mq.feishu.cn/file/X36XbcUuQo3I7BxAIZKcB2TinAf?from=from_copylink">发音偶尔不标准</a></li></ul><p>据了解，GLM-4-Voice 结合了自然语言生成（NLG）和语音合成技术，相比传统的 TTS 技术（Text-to-Speech），拟人语音能够理解上下文语境，实现富有情感的自然对话。</p><p>此外，GLM-4-Voice 以音频 token 的形式直接建模语音，在一个模型里面同时完成语音的理解和生成，信息损失和误差积累相比传统级联方案更少，理论上有着更高的建模上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241025/v2_9048a92a0efc44b3a3200a6433355cf3@17715901_oswg44647oswg902oswg385_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GLM-4-Voice 模型架构图；来源：智谱 AI</p><p>这不是清言拟人语音通话的全部功能，其对标 GPT 40，将在响应和打断速度、情绪感知情，感共鸣、语音可控表达、多语言多方言等方面进一步突破。目前，其已实现不同情绪，各地方言说话时，还能调节语速、音量，实现与真人般的对话。</p><p>目前，GLM-4-Voice 已上线清言 app，用户可与清言自然聊天。值得注意的是，GLM-4-Voice 已对外开源，这是智谱 AI 首个开源的端到端多模态模型。</p><p>下一步，它还将支持视频通话功能，届时不仅能认出物体，还能用语气带来「眼神交流」的互动感。</p><p>据智谱公众号，智谱发布从文本、图像、视频到情感语音模型等多模态，并让 AI 学会使用各种工具，原因在于其打造了新的基座模型——GLM-4-Plus。在语言文本能力方面，<strong>GLM-4-Plus 和 GPT-4o、405B 参数量的 Llama3.1 相当。</strong></p><h3><strong>加码 AI 手机，智谱找到商业化大入口</strong></h3><p>「现在的小模型还处于找市场的阶段，需要将市场与技术磨合，提升效率的同时找到新的应用场景。」</p><p>两个月前，智谱 AI CEO 张鹏与《智能涌现》的访谈中，提到了这一观点。与手机厂商合作 AI 智能体，或许就是张鹏所说的新场景。</p><p>找到场景，是模型厂商的当务之急，这意味着模型厂商不仅能获得稳定的收入来源，完成自我造血，同时也能在场景中持续手机数据，进行产品迭代。</p><p>而 AI 智能体是大模型应用的主要形式之一，其具备自主感知、决策并采取行动，被认为将是电脑、智能手机下一代产品形态的 AI 手机、AI PC，就搭载了 AI 智能体。据咨询机构 IDC 预计，2027 年，中国市场 AI 手机和 AI PC 的市占率将分别超过 50%、80%。</p><p>智谱正在加紧推动大模型落地 AI 手机。本月 22 日，智谱与高通达成合作，为骁龙 8 至尊版适配优化 GLM-4V 端侧视觉大模型，提供多模态交互方式；23 日，智谱与三星手机围绕 GLM-4V 端侧视觉大模型合作，双方将打造 AI 产品。</p><p>而 AutoGLM，智谱也透露正在与荣耀等手机厂商开展深度合作。事实上，今年 9 月智谱与荣耀已成立 AI 大模型技术联合实验室。</p><p>荣耀也有意进一步提升 AI 智能体的表现。在 23 日的荣耀 MagicOS 9.0 发布会媒体采访中，荣耀终端有限公司 CEO 赵明表示，荣耀正在通过 AI 重构操作系统，打造核心底层能力，以实现更加智慧化的服务。</p><p>AI 手机风头正盛，多家手机厂商如苹果、荣耀、vivo、OPPO 等争相推出具备 AI 功能的手机，AI 功能如 AI 消除、AI 通话摘要等。</p><p>然而，搭载 AI 智能体的手机目前数量较少，其中原因，既包括行业技术发展仍不成熟，另一反面相关标准长期缺失。</p><p>不过，这一情况正在逐步改善。</p><p>市场层面，Open.ai、智谱等模型厂商已传出与手机公司合作消息，将推动模型厂商、应用软件提供者与手机厂商之间的合作。</p><p>政策层面，中国信息通信研究院与国内多家手机厂商联合发布《终端智能化分级研究报告》，其中对终端智能化进行了分级定义，一定程度，这将推进国内 AI 手机市场的发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1292,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241025/v2_954b204d8bf3471199dc8396aa45ebae@17715901_oswg810302oswg1292oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">终端智能化分级定义</p><p>多款大模型已与智能手机生态公司合作，或许 AI 手机，将成为智谱商业驱动的主引擎。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盐津铺子：前三季度营业收入 38.61 亿元，同比增长 28.49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011907543377416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:30:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，盐津铺子发布第三季度财报，财报显示，前三季度公司实现营业收入 38.61 亿元，同比增长 28.49%；归属于上市公司股东的净利润为 4.93 亿元，同比增长 24.55%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺基亚与中华电信就 5G-Advanced 达成扩展协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011902858814728?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:26:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[诺基亚 10 月 28 日宣布，与中华电信将签署为期一年的续约协议，以更新在中国台湾中部和南部地区的 5G 网络。该项目旨在提升中华电信 5G 网络的性能、容量和能效，并为中华电信的 5G-Advanced 网络演进奠定基础。部署工作正在进行中，预计将持续 12 个月。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「路大兮科技」完成千万元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011901168625154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:24:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，「路大兮科技」宣布完成千万元人民币 A 轮融资，投资方暂未披露。此轮融资将助力路大兮深耕本地生活商家智慧运营及营销服务领域，推动公司的持续发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传音控股：前三季度营业收入 512.52 亿元，同比增长 19.13%%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011900760302854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:23:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，传音控股发布第三季度财报。财报显示，公司前三季度实现营业收入 512.52 亿元，同比增长 19.13%；归属于上市公司股东的净利润 39.03 亿元，同比增长 0.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华谊集团：前三季度营业收入 341.13 亿元，同比增长 9.91%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011895039501826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:18:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华谊集团发布第三季度财报。财报显示，公司前三季度实现营业收入 341.13 亿元，同比增长 9.91%；归属于上市公司股东的净利润 6.03 亿元，同比下降 9.07%。第三季度实现营业收入 117.01 亿元，同比增长 2.10%；归属于上市公司股东的净利润 1.89 亿元，同比下降 65.70%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三只松鼠：全资子公司拟不超过 3.6 亿元收购量贩零食、社区折扣超市等相关业务及资产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011892388963592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:15:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三只松鼠公告，公司全资子公司安徽一件事创业投资有限公司拟合计投资不超过人民币 3.6 亿元，收购湖南爱零食科技有限公司、未来已来（天津）科技发展有限责任公司、安徽致养食品有限公司的控制权或相关业务及资产。本次交易尚处于初步筹划阶段，具体交易方案尚需进一步协商确定。本次交易不构成重大资产重组，不存在重大风险，不涉及关联交易。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指收涨 0.04%，恒生科技指数涨 0.79%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011888709395977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 16:11:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指收涨 0.04%，恒生科技指数涨 0.79%；汽车、食品、地产板块领涨，新焦点涨超 23%，十月稻田涨超 15%，旭辉控股涨超 14%，小鹏汽车涨超 7%，蔚来涨超 5%；能源、保险、制药板块跌幅居前，中国油气控股跌超 6%，中国太平跌超 3%，药明康德跌超 1%；南向资金净买入 62.82 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>立邦涂料宣布 23 亿美元收购复合材料供应商 AOC</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011877113472518?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:59:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本立邦涂料公司周一宣布，计划以 23 亿美元收购全球化学品配方制造商 LSF11 A5 TopCo LLC，后者是是涂料、着色剂和复合树脂生产商 AOC 的母公司。根据周一提交给交易所的文件，这家日本涂料和化学品制造商表示，其目标是在 2025 财年上半年完成这笔交易，并将立邦涂料表示，此交易对当前日历年的任何财务影响都应该是微不足道的。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万兴科技万兴喵影焕新升级，推出十余项 AI 功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011873472029958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:56:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，万兴科技旗下视频创意软件万兴喵影桌面端发布全新版本万兴喵影 2025。据了解，万兴喵影 2025 一次性新增上线超十项 AI 功能，助力视频创作增效提质，如 AI 翻译唇形驱动、智能马赛克等创作增效功能，以及 AI 超清、AI 人声美化等视频提质功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>立昂微：第三季度营收 8.18 亿元，同比增长 21.94%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011868043585025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:50:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，立昂微发布第三季度财报。财报显示，第三季度营收为 8.18 亿元，同比增长 21.94%；净利润为 1251.44 万元，同比增长 6.63%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财政部：1-9 月国有企业营业总收入同比增长 1.2%，利润总额同比下降 2.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011863316751875?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:45:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，财政部发布数据，1-9 月，全国国有及国有控股企业营业总收入同比增长 1.2%，利润总额同比下降 2.3%。1-9 月，国有企业营业总收入 610580.1 亿元，同比增长 1.2%。1-9 月，国有企业利润总额 32487.0 亿元，同比下降 2.3%。1-9 月，国有企业应交税费 44136.7 亿元，同比增长 0.1%。9 月末，国有企业资产负债率 64.9%，上升 0.1 个百分点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晋控煤业：前三季度归母净利润 21.51 亿元，同比降 0.62%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011859748644356?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，晋控煤业发布第三季度财报。财报显示，前三季度实现营业收入 112.34 亿元，同比下降 0.19%；归属于上市公司股东的净利润 21.51 亿元，同比下降 0.62%。第三季度实现营业收入 38.55 亿元，同比增长 1.38%；归属于上市公司股东的净利润 7.14 亿元，同比下降 8.25%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ParTec 在慕尼黑对英伟达提起专利侵权诉讼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011857120273672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:39:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[声明显示，ParTec 与其独家授权人和授权代理 BF exaQC AG 当地时间 10 月 27 日在慕尼黑统一专利法院对英伟达提起专利侵权诉讼。诉讼要求法院下达禁令，要求英伟达不得在欧洲受专利保护的国家销售其 GPU 产品组合中的重要产品。此外，ParTec 还要求英伟达提供有关迄今为止所开展的销售活动的信息以及损害赔偿等。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南山铝业：前三季度净利润同比增长 62.94%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011856398935552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:38:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南山铝业发布第三季度财报。财报显示，前三季度实现营业收入 242.26 亿元，同比增长 11.70%；归属于上市公司股东的净利润 34.90 亿元，同比增长 62.94%。第三季度实现营业收入 85.59 亿元，同比增长 19.06%；归属于上市公司股东的净利润 13.01 亿元，同比增长 57.00%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港金管局与巴西央行、泰国央行合作进行跨境代币化项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011855010997762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:37:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，香港金管局今日宣布与巴西央行合作，在 Ensemble 项目和 Drex 先导计划下进行跨境代币化试验。双方的实验性央行数码货币（CBDC）基建（即 Ensemble 沙盒和 Drex 试验平台）会进行连接，以探索跨境同步交收（PvP）和货银两讫（DvP）结算在贸易融资和自愿减排量（carbon credit，又称碳信用）等领域的用例。同日，香港金管局宣布与泰国央行合作，在 Ensemble 项目和 San 项目下共同探索跨境代币化用例。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 科技：公司看好未来较长时间内 LCD 都将维持显示主流技术地位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011854421501444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:36:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，TCL 科技在互动平台表示，根据公司及市场机构研究，在当前显示绝大部分应用场景中仍以 LCD 为绝对主流技术，公司看好未来较长时间内 LCD 都将维持显示主流技术地位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴国际站发布首个全流程 AI 产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011851596670469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:33:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，10 月 28 日，阿里巴巴国际站发布首个全流程 AI 产品：推出 AI 生意助手 2.0。新产品在发品、接待、营销、合规领域分别为中小企业配备了 4 个专业的 AI Agent，能实现整个外贸经营的全流程托管，为中小企业创造生意增量。据了解，新的 AI 外贸产品还将能关联企业专属知识库，形成更加个性化、更具专业化的服务方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港未来 10 年目标供应 44 万个房屋单位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011849175950593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:31:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特区政府今日公布《长远房屋策略》2024 年周年进度报告。根据《长远房屋策略》既定的推算方法，香港下一个 10 年期总房屋需求为 43.8 万个单位，特区政府因而将供应目标定于 44 万个单位。与此同时，特区政府房屋局已就《长远房屋策略》进行检视，并提出三个优化方向，包括持续以「供应主导」和「灵活变通」的原则提升房屋供应；完善置业阶梯，促进青年置业；以及确保善用公共租住房屋（公屋）资源，鼓励公屋租户上流。（大湾区之声）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO 举办英雄联盟 S14 多地观赛活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011848015947017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:30:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，10 月 26 日，OPPO 在成都欢乐谷举行首场 OPPO X 双城之战主题观赛活动。据了解，OPPO 开启了全国多场英雄联盟线下观赛活动。S14 全球总决赛冠亚军决赛即将于 11 月 2 日上演，OPPO 届时还将在北京、成都、广州、武汉、石家庄、合肥、贵阳等城市同期举办观赛活动，吸引粉丝到场为喜爱的战队加油助威。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪苏通铁路吴淞口长江隧道越江段双线贯通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3011835830937097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 15:17:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国铁路上海局集团有限公司消息，10 月 28 日 15 时许，在上海市宝山区友谊路街道富锦东路漠河路施工现场，圆满完成「渡江」使命的两台国产大盾构「沪驰号」「通骋号」并肩横卧在 40 米深的宝山接收井，标志着沪苏通铁路太仓至四团段吴淞口长江隧道越江段实现双线贯通。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>