<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>VERTU 推出全新款机器人与 AI 可穿戴设备，技术革新开启未来十年智能奢华科技新风尚</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996425490526086?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>最近机器人出席产品发布会已经成为热梗，VERTU 却在 2024 年 10 月 16 日用自己的机器人员工来做新品培训会。这款机器人，Samathan，是 VERTU 第 4967 号员工，新入职 VERTU，主持这场名为「爱·生·机」的内部培训会。她笑言希望能像真正的员工一样，感受职场的酸甜苦辣，让她电路板下长出一颗可以跳动的心，因爱而生动，因生活而丰满。</p><p>VERTU 之所以在这个时候搞这次 AI+配件的新品培训，是认为 AI 正经历「寒武纪大爆发」的今天，如何真正实现有价值的虚实世界的连接至关重要！什么是有价值的虚实连接？VERTU 认为是结合 AI 大模型重新设计的硬件和交互，这也是为什么 Sam Altman 携手传奇设计师 Jony Ive 开始做 AI 硬件的原因所在。苹果因为手机硬件而获得了移动互联网时代最大的红利，时至今日依然可以向软件生态征收「苹果税」。相反强如 Meta，几乎盘踞了海外 C 端流量和广告收入，也因为缺乏硬件端口被卡脖子，这就是为什么小扎要狂烧 500 亿美金做 AI 眼镜的原因之所在。</p><p>VERTU 认为在大模型出现后，结合硬件会出现新的信息交互和处理模式，AI 硬件应该是三层架构逻辑：「端云服」——一个强大的终端设备家族，一个安全可靠的云存储平台，以及无微不至的个性化服务。端是指各种用户端侧设备，VERTU 把手机和 AIOT 设备都统一归类到 MetaVertu，1+2+N，就是手机为核心，手机+传感器服务于两大场景：家庭与工作，N 种 AIOT 端侧设备。云是指 AI+web3.0 的分布式加密存储、模型处理和计算，MetaSpace，计算中心（如手机）将为 AI 大模型提供端侧和云端运行能力，保证数据足够安全和隐私保护，且能够建立个人私有化小模型。服，VERTU 独一无二的服务——MetaSelf，这并非简单的 AI 助手，而是 VERTU 从 2002 年就创立的英式私人管家服务体系的 AI 升级版，一般情况下有 AI 助手 7*24 小时随时待命，但一旦 AI 无法解决或者要深入真实世界的解决方案，马上由真人服务介入。这也是让 AI 成为唐顿庄园管家的 copilot，帮助传统私人助理提供服务的能力更加强大。</p><p>从长远来看，基于 Transformer 架构的大模型从算法上进行了根本的创新，随着技术的演进可能会诞生新的计算机形态，但目前看来这个过程不会在 5-10 年内完成。手机作为算力中心，短期内依然可以覆盖绝大部分用户的大多数生产和娱乐需求。经过近 30 年的迭代，从台式个人电脑向手机演进的过程中，轻便可携带是明显的用户需求趋势，如今手机的物理形态在重量、体积、续航、交互模式上已经高度成熟，在某种意义上手机是第一款成为人类「电子器官」的产品。iPhone 取代了 VERTU 曾经母公司诺基亚的历史地位，但并没有从本质上改变手机的物理形态。类似的，在短期内，搭载端侧模型能力后手机将继续占据双手的使用场景，依然是主要的核心生态位。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_0aeae15e33364aff9b4e783e40adcefe@5722974_oswg609577oswg1268oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1268,715"></p><p>所以 VERTU 从自身 26 年发展历史出发，认为现阶段 AIOT 设备的主要机会在于成为手机的传感器，收集手机不能覆盖的细分场景信息，尤其是人体自身相关的各种身体生理信息。VERTU 认为可穿戴设备最适合扮演传感器的角色。因为要补充手机空白场景，长时间使用（「always on/available」）是对穿戴设备作为传感器功能的核心要求。同等条件下，用手机能更快地捕获信息并进行输入，穿戴设备就会变成累赘。因此，轻量化无感佩戴是这类产品能否普及必须实现的目标。</p><p>VERTU 新推出的手表、耳机、眼镜、挂件、戒指等，一方面这些产品大多都是成熟数码品类，在好的基础体验上采取「+AI」的策略；另一方面，这些产品是奢侈品牌和时尚行业的成熟领地，有非常好的设计与材质工艺，VERTU 自身的奢侈品属性，可以完美地将两者结合起来。</p><p>AI 硬件时代的一个重要变量是对企业的复合型要求：即软硬件结合的能力，也是虚实世界的连接能力。VERTU 用包括智能表 Grand Watch 和 AI 戒指在内的一系列 AIOT 设备来连接个人和 AI 模型，让每个人都可以实现个人生活数字化，让 AI 通过可穿戴设备硬件从而真正随时随地可以陪伴在每个人手边，从而为 AI 陪伴提供了看得见摸得着的物理载体。各类 AI 陪伴和助手产品已经在软件层面验证了用户需求，比如，VERTU 的「大腕表」创新的第一次可以抬手就能够把自己的语音完整记录下来，将长音频信息通过腕表收集并结合软件处理的 AI 语音秘书/第二大脑的方向发展，这样的交互方式，轻便随身且长时间待机，随时随地收集用户所处环境的音频信息，就远比曾经的 Humane AI Pin 要更好的体验。</p><p>另外 VERTU 这次推出的机器人，已经具备了 AI 陪伴的基础功能，可以实现与用户的语音陪聊、AI 医生、营养师，私人教练，甚至是你的私人心理咨询师，理财顾问、律师、以及 AI 家庭教师等一系列功能。它可以通过用户佩戴的戒指和腕表和手机组合的多种跨终端设备，建立用户专属的个人 AI 小模型，your personalized AI，记住你，懂你，只为你。实时追踪用户的健康状况，并在检测到异常时及时提醒和预警，一旦数据超出正常范围，立即发送通知，为用户与家人的健康保驾护航。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_a8931da792b4466bbb99d03cac8229ba@5722974_oswg298998oswg1268oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1268,715"></p><p>我们每个人每天都在跑步，计步，量三围，记录饮食，这个机器人与其背后的 MetaSelf 系统就是个贴心的个人 copilot 和现代版的英式私人管家，始终在你身边，静静倾听。它在你早起刷牙时，自动给你播报你昨晚的睡眠情况，并相应调整你今天的早餐和运动计划。它通过心率变异性 (HRV) 分析技术，能够监测你的情绪状态，提供情绪管理建议。当爸爸妈妈健康数据有点儿"飘"的时候，预警机制瞬间启动，它可以迅速提醒你，赶紧让 VERTU 红宝石健康管家安排医院问诊。用户也可以通过 APP 和微信小程序轻松便捷地管理并关注家庭成员的健康状况，即时获取父母、爱人和孩子的健康数据，真正做到健康关爱无处不在。</p><p>它开创游戏化健康管理理念，用户能够自定义一系列多元化的健康目标，每完成一个目标都会回馈以积分，用户可以通过积分换取 VERTU 提供的独特奖励。它更为用户提供了远程医疗咨询服务，用户在任何时间、任何地点遇到健康问题，都能立即连线到 7*24 小时候诊服务，用户可以通过视频通话或在线聊天的方式，与 AI 顾问或者真人医生进行实时沟通，获取专业的医疗意见。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_289915ff13ab4ef9a73f6a9a3f268bc8@5722974_oswg613585oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1267,845"></p><p>可以说，VERTU 要帮助用户构建一种 META 化的存在。机器人入户到家，利用背后的 MetaSelf 系统不仅记录，更在大模型的帮助下，它开始理解，开始预见，开始预判。</p><p>这场培训的最后，Samathan 还拉出来被誉为"喵语翻译机"的 AI 宠物箱，它外表看过去就是一个普通的行李箱，但它犹如猫咪世界的"ChatGPT"，让人类得以跨越物种的隔阂，走进喵星人的内心世界。</p><p>VERTU 用包括机器人在内的一系列最新款 AIOT 产品，超越传统奢华瑞表大复杂的智能腕表，还有那时刻陪伴指尖的人体仪表盘 AI 戒指，可以懂猫言猫语的 AI 宠物箱。尼采曾言：「人类的生命不能用时间长短来衡量，心中充满爱时，刹那即为永恒。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_a2bde63a02b646c196511e52a652266e@5722974_oswg296983oswg1268oswg717_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1268,717"></p><p>VERTU 在诺基亚时期就奠定了品牌精神，科技以人为本，无论是 1998 年那个用功能机砸核桃的年月；还是未来 AGI 的 6G 时代，一切技术进步都应该服务于每个人的美好生活，技术，它不是冷冰冰的代码和电路，在我们正在进行的这场自我元化的革命，在 meta&nbsp;yourself 过程中，无论人在赛博化，还是机器人越来越真实的走进我们的生活，我们都在寻找同一个答案，如何生活？生活，它绝不仅仅是生存，而是理解生活，感受生活，这就是 Meta Youself 的含义。相信 VERTU 可以通过这一个又一个的手机和 AIOT 产品，可以更好地帮助我们每个人的生活。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_7fee88ee2c8240318f4115fcda1774d7@5722974_oswg831206oswg1267oswg1225_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1267,1225"></p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中东白领喝起库迪，中国咖啡品牌进击全世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997339623206787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 09:35:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_01582435a2e44de8be8de4267b6859ff@6129731_oswg985663oswg900oswg1312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;叶丹璇</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</strong></p><p>国内的战事还未结束，永远焦虑中的中国咖啡品牌们已经燃起更大雄心。</p><p>今年 9 月，连锁咖啡品牌 NOWWA 挪瓦咖啡在接受 36 氪采访时透露，未来一个月内会加速境外市场的市场布局。除了出海的大热地点东南亚以外，挪瓦咖啡甚至将出海的目标剑指北美和欧洲市场。</p><p>除了挪瓦咖啡，其它中国咖啡品牌在海外的布局也进入白热化阶段。</p><p>2023 年 4 月，瑞幸咖啡在新加坡开出海外首店。强势竞争对手库迪咖啡则将出海布局的第一站选在韩国首尔。</p><p>库迪咖啡在海外的步伐显然比瑞幸迈得更大。2023 年 8 月，库迪首尔店开业以来，迅速在东南亚各国铺开门店网络，同时，日本、加拿大门店也陆续落地开业。</p><p>值得注意的是，库迪咖啡的海外版图中出现了中东的身影。<strong>据硬氪统计，截至目前，库迪已经在卡塔尔的多哈和迪拜分别开设 3 家和 4 家咖啡门店。</strong></p><p>事实上，对于扎堆出海的中国茶饮咖啡品牌来说，东南亚市场已经了无新意。当下，随着华人和资本都涌向中东，咖啡品牌似乎也有意将此作为新的战场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_c91a0afd6f2b4693889b1d0d7c90113c@6129731_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>下一站，中东</strong></p><p>2024 年 3 月，库迪中东首店开业，选址迪拜 Deira 地区的 Business Village 商圈。</p><p>与刻板印象中中东的「纸醉金迷」不同，Deira 地区属于迪拜较老旧的城区，库迪首店所在的 Business Village 商圈也是东南亚及华人白领和贸易商聚居的区域。</p><p>今年 7 月，库迪在迪拜互联网城 Dubai Internet City 开业的新店选址 Knowledge Park 知识园。</p><p>迪拜知识园是阿联酋在 2003 年建立的自由区，在其场所内运营的所有企业都不受传统税收法的约束，并且企业具有完全的外国所有权，不仅免除各种关税和税款，还 100% 返还利润和资本。</p><p>因此，迪拜知识园吸引了海量海外著名企业入驻。同时，迪拜最知名的几所大学也坐落在这个街区。街区内的消费人群也相对统一，以学生和白领为主。</p><p>不难看出，库迪在中东的布局和获客策略依然鲜明：即使在迪拜，也始终锚定最熟悉的客群，坚持靠性价比优势打开市场。</p><p>作为第一个出走中东的中国咖啡品牌，库迪的性价比优势显然迅速抓住了目标客群的心。</p><p>据硬氪了解，在多哈、迪拜等中心城市，星巴克等全球连锁咖啡品牌和当地咖啡品牌的现制咖啡售价约合人民币 40 元/杯。</p><p>在多哈的华人贸易公司工作的 Rainey 表示，库迪在多哈的一众咖啡厅中，定价优势非常明显。<strong>「（库迪的咖啡定价）在 10 卡币-15 卡币之间（约合人民币 20-30 元），在卡塔尔物价这么高的情况下，可以说是非常划算了。」</strong></p><p>半年内开出 7 家店，库迪在中东迅速崭露头角。</p><p>不过，最先有布局中东想法的，反而是与库迪贴身肉搏的瑞幸咖啡。早在 2019 年，瑞幸咖啡就宣布与总部位于科威特的食品制造及销售公司 Americana Group 合作，在中东和印度地区建立咖啡零售业务。彼时，瑞幸试图对标星巴克，试图分割星巴克在中东和印度的强势市场。</p><p>随后瑞幸的管理层变动和财务风波，导致其出海计划受阻，在中东的布局也相应暂停。直到 2023 年 3 月，瑞幸重拾出海动作，将第一站设在新加坡，并未透露出重新前往中东的野心。</p><p><strong>一名接近咖啡行业的投资人对硬氪表示，由于历史原因，瑞幸和库迪团队的内部消息常常有「互相流通」的情况，库迪选择在中东出海也许是因此想要抢占先机。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_3363b6c17f944c10b96c0a9fdf2937f5@6129731_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>中东咖啡出海路</strong></p><p>咖啡品牌选址中东，另一个原因或是看到国内茶饮在中东出海的火热。</p><p>早在 2018 年，彼时如火如荼的奶茶品牌快乐柠檬宣布进军迪拜市场，开设五家门店。随后，KOI、一芳、老虎堂、Latea 等奶茶品牌纷纷在中东展开布局。</p><p>随着近两年来，国内现制茶饮行业增速普遍放缓，出海中东的奶茶品牌队伍持续扩大。2024 年 1 月，贡茶与沙特 Shahia 食品集团签署了一份号称品牌「史上最大的」特许经营协议，拟将在中东开设 300 家门店。目前，喜茶事业合伙助手微信小程序上，阿联酋地区的合伙申请显示开放状态。</p><p>相比奶茶，中东人对咖啡的消费习惯其实更牢固。早在 13 世纪，埃塞俄比亚人就将咖啡带到了阿拉伯地区，饮用咖啡逐渐成为阿拉伯人的日常习惯。</p><p>而近年来，中东的咖啡消费市场也持续火热。</p><p>沙特华人陈星告诉硬氪，由于沙特禁酒，咖啡是当地人最主要的饮品消遣，24 小时营业的咖啡店是当地主流。</p><p>沙特食品和药物管理局（SFDA）曾在 2023 年 3 月斋月开始后，提醒消费者在结束每天的禁食后需节制咖啡消费，对于健康的成年人，建议每日咖啡因摄入量不超过 400 毫克，或约 15 杯容量为 50 毫升的沙特咖啡。</p><p>据阿联酋《宣言报》公开报道，预计阿联酋的咖啡市场在 2023-2029 年间将以每年 8.4% 的速度增长，2023 年阿联酋的人均咖啡消费量预计增加到约 1.36 公斤。</p><p>成熟的咖啡消费习惯降低了咖啡品牌入驻中东时的市场教育成本，但同时也意味着本地品牌相对强势。中国咖啡品牌想要建立属于品牌自己的消费心智，会有相对高的壁垒。</p><p>陈星告诉硬氪，沙特的咖啡消费习惯有非常强的地域属性，不仅有禁止饮酒的宗教规定，而且在咖啡口味上也会有本土创新，会加入大量的本地香料来丰富咖啡的风味。</p><p>知名的爱尔兰咖啡以威士忌和咖啡为主要原材料，瑞幸曾出圈爆火的「酱香茅台」也含有酒精，类似的咖啡品类都禁止在中东地区销售。</p><p>尽管库迪咖啡首席运营官李颖波在接受采访时表示，库迪会根据各个国家的需求去做产品调整，比如咖啡豆的烘焙程度和咖啡的甜度等。<strong>但据硬氪观察，目前库迪在中东市场的菜单并未进行太多针对中东地区口味的调整，仍然以国内流行的「奶咖」品类为主。</strong></p><p>值得注意的是，库迪所提到的针对海外市场的产品调整中，甜度和咖啡豆烘焙程度的调整相对轻微。而想要满足中东市场的特殊需求，对新品研发的要求较高，增加特殊 SKU 的尝试也会对海外供应链提出更高的要求。</p><p>想要靠低价和下沉在飘满咖啡味的中东「掘金」，也许比想象中更加艰难。</p><p><strong>首页图源｜企业官网</strong></p><p><strong>排版｜吴若瑜</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜房地产白名单项目信贷增加到 4 万亿；游客称上海迪士尼禁止携带扑克牌；专家提醒牛市火热下谨慎被网络裹挟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997237811474313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 07:49:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>湖北兴福电子材料股份有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，证监会同意湖北兴福电子材料股份有限公司首次公开发行股票并在科创板上市的注册申请。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>房地产白名单项目信贷增加到 4 万亿</strong></p><p>财联社 10 月 17 日电，住房城乡建设部部长倪虹 10 月 17 日在国新办发布会上表示，年底前将「白名单」项目信贷规模增加到 4 万亿元。要将所有合格项目都争取纳入「白名单」，应干尽干。住建部部长倪虹：年底前将「白名单」项目信贷规模增加到 4 万亿元。（财联社）</p><p><strong>游客称上海迪士尼禁止携带扑克牌</strong></p><p>近日，有游客发布视频吐槽，前往上海迪士尼入园时，在安检处遭安检人员翻包，包里的剪刀、手电筒以及扑克牌 3 样物品被禁止带入。这一事件，引发网友广泛关注。</p><p>当事人刘先生告诉记者，10 月 12 日，夫妻俩带小孩从天津前往上海迪士尼乐园游玩。扑克牌、儿童剪刀是坐高铁时陪孩子玩的，一直装在包里。他被工作人员告知，这 3 种物品不被允许入园，可以花 10 元寄存，或者在园外自行处理。</p><p>「扑克牌为什么不能带进去？」对于质疑，工作人员答复，「这里是迪士尼乐园，不是棋牌室」。刘先生称，入园须知里并无明确规定不让携带扑克牌，把扑克牌与集会、主题活动以及妨碍乐园运营等关联起来有些牵强，「花好几千块钱买门票进去打扑克（牌），也不现实。他们的条款很霸道」。客服表示，建议参考乐园的相关规定，园区内不得从事可能妨碍乐园及任何配套设施运营的行为，具体要以现场安检为准。（三湘都市报）</p><p><strong>专家提醒牛市火热下谨慎被网络裹挟</strong></p><p>00 后合肥小伙张陆，因看到 9 月 30 日千股涨停消息，国庆期间开户入市。本金不足的他申请 10 万元信用贷款，高位买入后亏损严重，又买卖其他股票也收益不佳，本金亏尽还倒欠 7000 元。10 月以来，已有多家银行重申严禁信贷资金流入房市、股市等领域，并强调一经发现将提前收回贷款。</p><p>记者在采访中发现，大多数入市的股票投资者并无相关股票知识，贷款入市炒股是因为此前牛市热议，网络之中形势一片大好，如今回过神来发现，自己也许是被当时的网络氛围裹挟，害怕自己在牛市之中落下，乘胜之心太重，急功近利导致贷款入市被套牢。（齐鲁晚报）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>商务部回应中欧电动汽车关税谈判：磋商还存在重大分歧</strong></p><p>商务部 17 日下午举行新闻发布会，商务部发言人就中欧电动汽车关税谈判进程进行回应：目前为止，中方已展现最大诚意和灵活性，双方在一些领域已取得重要进展，但由于欧方始终未积极回应涉及中欧业界核心关切的问题，磋商还存在重大分歧。中方已正式邀请欧方技术团队尽早来华，继续下一阶段磋商，并为此做好了一切准备，正在等待欧方回复。（央视新闻）</p><p><strong>商务部：正在研究提高进口大排量燃油车关税等措施</strong></p><p>商务部新闻发言人在 10 月 17 日的例行新闻发布会上介绍，中方正在研究提高进口大排量燃油车关税等措施。将综合考虑各方因素后慎重作出决定。（央视新闻）</p><p><strong>小马智行据称在美国 IPO 中寻求不超过 3 亿美元的投资，计划最早本周公开招股</strong></p><p>36 氪获悉，据报道，自动驾驶初创公司小马智行（PONY.AI）据称在美国 IPO 中寻求不超过 3 亿美元的投资，该公司计划最早本周公开招股。</p><p><strong>主力尾盘持续加仓电子、计算机股，抛售房地产股</strong></p><p>主力资金尾盘持续净流入电子、计算机、传媒、机械设备、国防军工、家用电器等板块，净流出房地产、食品饮料、建筑装饰、公用事业、银行、电力设备等板块。具体到个股来看，海通证券、软通动力、昆仑万维获净流入 39.18 亿元、32.88 亿元、26.04 亿元。净流出方面，东方财富、贵州茅台、银之杰分别遭抛售 12.69 亿元、8.08 亿元、5.81 亿元。（第一财经）</p><p><strong>市场监管总局部署向平台企业开放信用监管数据试点工作</strong></p><p>36 氪获悉，据市场监管总局官微，近日，市场监管总局部署在北京市海淀区开展向平台企业开放信用监管数据试点工作。试点工作为期 2 年，海淀区市场监管局选取 3 至 5 家平台企业作为试点单位，以安全有效的方式向其开放全国经营主体经营异常名录、市场监督管理严重违法失信名单数据。试点工作的开展将助力解决平台企业和入驻商户之间信用信息不对称的问题，引导平台企业建立健全经营主体信用档案，落实信用合规主体责任，强化线上线下一体化监管，推动构建守信激励、失信惩戒的良好社会环境。</p><p><strong>东北雨姐带货油污净属地市监局已介入</strong></p><p>10 月 16 日晚，打假博主发视频称，东北雨姐直播带货的 「天淼油烟机重油污净」（500ml）产品消费者直寄样品送检结果单项判定为「不合格」，送检的五瓶油污净实测短缺量 9.4%～12%。10 月 17 日，记者联系 「东北雨姐」 团队未获回应，涉事油污净外包装上标注的生产厂家河北洁如新日化有限公司电话未能接通。此前生产商负责人称消费者送检产品不能证明是工厂发货，以市场监管部门鉴定结果为准。生产企业属地河北沧县市场监督管理局称已介入调查此事，并对涉事油污净进行抽检，正在等待抽检结果。北京市京都律师事务所律师陈枝辉律师称，一旦这款雨姐专属油污净被相关部门认定为欺诈，按照相关法规，东北雨姐可能面临上亿元的天价赔偿，如果欺诈行为属实，东北雨姐应该主动承担起对消费者退一赔三的责任。（经视直播）</p><p><strong>4 人造谣成都天价拆迁款被处罚&nbsp;</strong></p><p>10 月 17 日，成都市公安局通报：近日，网上出现关于「四川启动 2.15 万亿拆迁项目」「成都大规模拆迁，有人一夜暴富」等信息，引发社会热议，扰乱公共秩序。成都市住房和城乡建设局、规划和自然资源局已对相关情况进行辟谣。对此，成都市公安局依法开展调查。违法行为人在搜集相关未经核实的网络信息后，利用 AI 软件生成「四川启动 2.15 万亿拆迁项目’的虚假信息，并于 10 月 15 日发布在网络平台上。违法行为人陈某、徐某等人在相关网络平台发布「我一个朋友赔了 17 套房」「还不错，赔了 967.43w」等虚假信息，造成不良社会影响。目前四人因虚构事实扰乱公共秩序，违反《中华人民共和国治安管理处罚法》相关规定，已被公安机关依法给予行政处罚。（九派新闻）</p><p><strong>高盛资产管理部门据悉洽谈瑞典电池制造商 Northvolt 的融资方案</strong></p><p>据知情人士透露，瑞典电池制造商 Northvolt 的第二大股东高盛资产管理公司正在考虑与其他投资者一起拯救这家资金短缺的电池制造商。他们认为讨论具有建设性，但同时警告情况仍然不稳定，公司的参与将取决于其他投资者的支持。（界面新闻）</p><p><strong>百裕制药与诺华签订在研抗肿瘤小分子药物独家许可协议</strong></p><p>百裕制药与诺华就一款小分子抗肿瘤药物签订独家许可协议。根据协议，百裕将收到 7000 万美元首付款，以及可达 11 亿美元的开发、注册及商业化等各类里程碑付款和相应特许使用费。诺华将获得该款小分子创新药的全球独家开发及商业化权利。（21 经济）</p><p><strong>港售茅台、五粮液或将迎来降价？当地专卖店回应</strong></p><p>10 月 16 日，香港特别行政区行政长官李家超在发表 2024 年施政报告时宣布，即日起，调整烈酒税率。10 月 17 日，有媒体报道称，香港特区政府降低烈酒税后，香港九龙红磡置富贵州茅台酒专卖店内的飞天茅台将调降价格。对此，记者致电位于香港地区的茅台专卖店，门店工作人员表示，目前并未接到任何降价通知。香港贵州茅台专卖店工作人员称：「有可能会降价，但具体幅度不太清楚。」此外，记者还通过电话联系了贵州茅台位于香港地区的其他渠道商，暂未得到进一步回应。（每经网）</p><p><strong>航班换季、燃油附加费降价，机票百元时代来了</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 27 日，国内民航将开始执行冬春航季航班计划，届时将新增或加密多条国内国际航线。目前，一些航空公司公布了冬春航季新开航线计划，如海航新开深圳—马德里、春秋航空上海-釜山等。新航线促销和航班时刻调整，部分国际机票能低至百元。此外，自 10 月 5 日起国内航线燃油附加费下调，调整后成人旅客的国内航线燃油附加费征收标准为 800 公里及以下航段，每人每航段收取 10 元；800 公里以上航段，每人每航段收取 20 元。与调整前的标准相比，分别降低了 20 元、30 元。</p><p><strong>滴滴回应非法测绘事件：与滴滴无关</strong></p><p>10 月 17 日下午消息，据「国家安全部」微信公众号消息称，国家安全机关工作发现，某境外企业 A 公司通过与中国具有测绘资质的 B 公司合作，以开展汽车智能驾驶研究为掩护，在中国内非法开展地理信息测绘活动。该消息一出，上述公司是谁引发外界诸多猜测。滴滴方面对此回应称，与滴滴无关。（新浪科技）</p><p><strong>雷军：小米 SU7 本月全力冲刺交付 2 万辆，很快公布智驶技术突破</strong></p><p>在 10 月 17 日举办的 2024 世界智能网联汽车大会，小米集团的董事长雷军透表示，小米 SU7 将在本月全力冲刺 2 万辆的交付量。雷军透露，小米集团今年研发费用预计达到 240 亿元，明年预计超过 300 亿元，并且很快公布小米汽车智能驾驶技术的突破。（财联社）</p><p><strong>今年前三季度长江经济带 11 省市外贸进出口值达 14.61 万亿元</strong></p><p>据南京海关消息，今年前三季度，长江经济带 11 省市外贸进出口值达 14.61 万亿元，占全国进出口总值的 45.2%。规模创历史同期新高。其中，江苏省外贸进出口 4.12 万亿元，增长 7.7%，地区外贸占长江经济带外贸总值的 28.2%，位列长江经济带首位。（央视新闻）</p><p><strong>华为余承东：尊界将在广州车展亮相，明年春天上市</strong></p><p>华为常务董事、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在 2024 智能网联汽车大会上透露，华为与江淮汽车合作的尊界将在下个月广州车展亮相，明年春天上市，是一款售价超过 100 万元的高性能车。（中证报）</p><p><strong>上海调整住房公积金个人住房贷款政策</strong></p><p>经上海市住房公积金管理委员会审议通过，现就调整本市住房公积金个人住房贷款政策有关事项通知如下：对于认定为第二套改善型住房的，最低首付款比例调整为 25%；对于认定为第二套改善型住房，且贷款所购住房位于中国（上海）自由贸易试验区临港新片区以及嘉定、青浦、松江、奉贤、宝山、金山 6 个行政区全域的，最低首付款比例调整为 20%。本通知自 2024 年 10 月 18 日起施行。2024 年 10 月 18 日前受理的公积金贷款按原政策执行，2024 年 10 月 18 日（含）后受理的公积金贷款按本通知执行。（澎湃新闻）</p><p><strong>英特尔中国回应点名批评：严格遵守业务所在地适用的法律和法规</strong></p><p>英特尔中国 10 月 17 日在官微回应此前中国网络空间安全协会点名批评：作为一家在华经营近 40 年的跨国公司，英特尔严格遵守业务所在地适用的法律和法规。英特尔始终将产品安全和质量放在首位，一直积极与客户和业界密切合作，确保产品的安全和质量。我们将与相关部门保持沟通，澄清相关疑问，并表明我们对产品安全和质量的坚定承诺。（界面新闻）</p><p><strong>Meta 据悉在 WhatsApp、Instagram 等部门裁员</strong></p><p>10 月 17 日消息，知情人士称，Meta 将在 Instagram、WhatsApp 和 Reality Labs 等部门裁员。Meta 发言人表示，该公司的一些团队正在进行调整，以符合其长期战略目标和定位战略。报道没有具体说明裁员的确切数量，但提到裁员规模不大。（界面新闻）</p><p><strong>日本工会据悉拟在明年春季劳资谈判中要求加薪 5% 以上</strong></p><p>据报道，日本工会总联合会据悉基本敲定了 2025 年春季劳资谈判（春斗）中要求加薪「5% 以上」的方针草案。虽然与 2024 年的要求维持同一水平，但中小企业工会预计要求「6% 以上」，力图缩小差距。此前连续两年实现高水平加薪，然而由于物价高涨影响持续，工会认为明年春斗也需要实现相同水平的加薪。（界面新闻）</p><p><strong>美官员要求在半导体领域对华为及其他相关公司进行限制，外交部回应</strong></p><p>外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者提问称，据彭博社报道，近日美国相关官员要求，在半导体领域对华为及其他相关公司进行限制，发言人对此有何回应？毛宁对此表示，关于这个问题，我们已经多次阐明了立场。我们一贯坚决反对美方泛化国家安全概念、人为地制造障碍，破坏中美正常的经贸合作，这种做法不利于全球产供链的稳定。她表示，「我们希望美方能够纠正错误的做法，为中国企业提供公平公正和非歧视的环境。」（环球网）</p><p><strong>日本连续 3 个月出现贸易逆差</strong></p><p>日本财务省 10 月 17 日公布的初步统计结果显示，由于出口减少和进口增加，日本 9 月出现贸易逆差 2943 亿日元（1 美元约合 144.27 日元），连续 3 个月出现逆差。数据显示，9 月日本出口额为 9.04 万亿日元，同比下降 1.7%。其中，汽车、矿物性燃料、建设用及矿山用机械出口额同比分别下降 9.2%、49.8% 和 33.3%，而半导体等制造设备出口额同比增加 26.3%。（央视新闻）</p><p><strong>亚马逊宣布停产 Kindle Oasis</strong></p><p>亚马逊公司宣布，将停止生产其唯一的一款配备物理翻页按键的电子阅读器——Kindle Oasis。随着全新 Kindle 产品线的推出，亚马逊向外媒 The Verge 证实了这一消息，标志着 Oasis 系列的终结。（环球网科技）</p><p><strong>苹果公司推新服务，助力企业连接 10 亿用户</strong></p><p>苹果公司扩展了其「Apple Business Connect」工具，帮助企业加强与客户的联系，并在苹果应用中创建品牌形象。更新后，认证企业可在地图、钱包、电话和邮件等应用中展示 LOGO，提升识别度。新功能包括品牌邮件注册、商业来电显示和轻触支付显示等。（环球网）</p><p><strong>谷歌请求法院暂停执行 Epic 诉讼判决，称其危及 Android 安全</strong></p><p>科技巨头谷歌已经向第九巡回法院提出上诉，要求暂停执行近期由法官 James Donato 在 Epic Games 诉谷歌案中做出的判决。谷歌此前已经向 Donato 法官提出过同样的请求，但现在该公司不再等待该法官的决定，而是直接向更高法院寻求干预。谷歌已对这项判决提起上诉，该判决要求谷歌在 Google Play 中分发第三方应用商店，不再强制使用 Google Play 结算，以及其他一系列变化，其中许多变更将于 11 月 1 日生效。（IT 之家）</p><p><strong>微软邀测 Excel、PowerPoint 新功能：规整化手写线条、形状</strong></p><p>微软公司推出了 Draw and Hold 手势功能，已在 OneNote、Word 中实现，现扩展到 Excel 和 PowerPoint。该功能可自动将手绘形状转换为整洁版本，支持多种形状及装饰性形状，用户可调整大小和旋转。这将提高用户在办公时的生产力。（IT 之家）</p><p><strong>英特尔宣布将在俄勒冈州裁员 1300 人</strong></p><p>英特尔公司向俄勒冈州政府通报了即将裁员的消息。公告显示，分布在俄勒冈州四个办事处的 1300 名英特尔员工将被解雇。（财联社）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>消息称 SK 海力士削减 CIS 研发投入，专注 HBM 及 AI 存储器开发</strong></p><p>据报道，消息人士透露，SK 海力士正在削减其商业性较低的图像传感器和代工业务，加强专注于高利润的高带宽存储器（HBM）和 AI 存储器。SK 海力士正在削减其 CMOS 图像传感器（CIS）研发投入，产能预计较去年减少一半以上，至每月不足 7000 片 12 英寸晶圆。此外，负责设计存储控制器等的片上系统（SoC）设计部门的人员也被转移并重新分配到 HBM 部门。（财联社）&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>诺基亚：第三季度调整后运营利润率 10.5％</strong></p><p>诺基亚第三季度经调整后营业利润 4.54 亿欧元，市场预估 4.452 亿欧元。第三季度调整后运营利润率 10.5％，市场预估 9.45％。诺基亚仍然预测全年调整后营业利润 23 亿欧元至 29 亿欧元，市场预估 23.5 亿欧元。（财联社）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>上海映芯谐振完成数千万元天使+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 APP 显示，上海映芯谐振完成数千万元天使+轮融资，投资方为元禾璞华。映芯谐振是一家 MEMS 微镜阵列芯片研发生产商，主要从事 MEMS 芯片、器件及组件、微电子器件及组件、传感器应用系统集成研究开发、设计生产及销售等业务。</p><p><strong>桃园科技完成 A 轮融资</strong></p><p>近日，浙江桃园科技完成 A 轮融资，投资方为莫干山基金和普华资本，融资金额未披露，资金将主要用于加大研发投入、扩大生产和市场销售。桃园科技成立于 2016 年，致力于电磁阀及相关产品的研发、生产与销售，主要产品包括电磁阀低功耗智能芯片与线圈、高端电磁阀及阀岛系列产品以及电磁阀测试仪器与设备等。（莫干山基金）</p><p><strong>「云潼科技」完成 B1 轮数千万元融资</strong></p><p>近日，「云潼科技」完成 B1 轮数千万元融资，本轮融资由凯鼎资本暨佛山人才集团完成投资。此次融资资金将主要用于新应用/新产品研发，加速现有产品的量产，为公司持续服务主机厂、助力新能源车供应链国产化和安全提供支撑。（财经网）</p><p><strong>「大舆科技」获种子轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「大舆科技」获种子轮融资，融后估值数千万元。本轮融资由启迪之星独家投资，资金将用于第二代样车的制造和测试。木识资本担任独家财务顾问。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>OPPO 发布 ColorOS 15，将由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首发搭载</strong></p><p>36 氪获悉，OPPO 发布全新操作系统 ColorOS 15。在交互方式上，ColorOS 15 支持系统级交互「一键问屏」，通过语音对话、圈搜等方式，提供 AI 一站式服务。在影像创作方面，ColorOS 15 支持一键 AI 修图，比如 AI 去反光、去拖影等功能。ColorOS 15 还搭载了自研流畅双引擎「极光引擎」和「潮汐引擎」，提供 22% 的整机流畅度提升。ColorOS 15 将由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首发搭载。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p><strong>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。</strong>中国官宣探寻地外生命！这跟我们打工人有什么关系？</p><p><strong>年轻人「喝酒」小调查</strong></p><p>喝酒，这个过去听起来像是独属于中年人的娱乐活动，如今已经变成年轻人「去班味儿」的续命良方。从夜店到便利店，从酒吧到街边，当代年轻人正在积极探索全新的喝酒形式与场景——有人购买调酒套装在家尝试自己调制，不是清吧喝不起，在家复刻更有性价比；有人把应酬场合的白酒拉回家里和茶水混兑，00 后放下啤酒，燃起一股白酒热......</p><p>喝酒这一传统的社交娱乐方式，正在被年轻人悄悄颠覆。你更偏爱哪种酒类？在忙碌的工作与学习之余，大家都在如何享受酒精带来的微醺时刻？欢迎扫描二维码，参与我们的「年轻人喝酒」小调查，和我们分享你的饮酒偏好~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_bf5cf53f4bc74234be608a5921923ac3@5667365_oswg24366oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码参与调查</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 满级抗摔、6600mAh 最大青海湖电池、绿洲护眼屏、衞星通信，荣耀 X60 系列再造品质新峰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996620231208576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 21:22:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 16 日，荣耀 X60 系列暨荣耀平板新品发布会正式举办，荣耀 X60 Pro、荣耀 X60 以及荣耀平板 GT Pro、荣耀亲选耳机 LCHSE X7e、荣耀亲选 WhizKid 儿童手表 2 Pro 等新品悉数亮相。其中，荣耀 X60 Pro 首次搭载 6600mAh 最大青海湖电池、绿洲护眼屏、双向北斗衞星消息等旗舰级科技，为用户提供品质的越级体验，巅峰之上，再造新峰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_8c7a87c073e847ab93b93acf2b4b9457@517825446_oswg1265804oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>发布会上，荣耀中国区 CMO 姜海荣表示：「千万用户的声音，是我们前进的动力。过去的顶点，是我们继续登峰的起点。在 X50 的巅峰之上，荣耀 X60 系列将再造新峰。」</p><p>&nbsp;</p><p><strong>复杂路面十面抗摔&nbsp;引领行业抗摔品质再升级</strong></p><p>从 X30 的直屏抗摔，X40 的曲屏抗摔，到 X50 整机十面抗摔，荣耀 X 系列引领了手机行业抗摔品质的不断升级。此次荣耀 X60 系列将防摔高度从 X50 的 1.5 米提升至 2 米，并能够应对盲道石、鹅卵石、青石板、柏油路等常见复杂地面，再次创造手机抗摔能力的新高度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1087,627" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_d432bf14f1494dcdb413cb6669bb8c6e@517825446_oswg414172oswg1087oswg627_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 X60 系列机身正面玻璃升级为超深度钢化玻璃，玻璃强化深度提升 35%，抗摔能力提升 60%；四角采用蜂窝结构设计，四角跌落应力减少 52%，跌落形变减少 79%；整机架构升级到太极缓震架构 2.0，更精巧的结构堆叠让整机抗摔能力更出色。荣耀 X60 系列还通过了瑞士 SGS 三杆弯折、整机刚度、温度循环等 15 项测试，是行业首个获得 SGS 金标五星整机综合可靠性认证的手机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_e6c31ef25e09482495c8467c3729ed98@517825446_oswg823031oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>此外，在防水性能上，荣耀 X60 系列通过三层防水架构升级，在整机以及关键部位处都做了更加密封的针对性设计，可应对各种生活中的水溅水泼、意外落水，整机 360°可水洗，真正做到全身防水，滴水不漏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1089,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_ad3f606f5a124af79926a10b7d113d3c@517825446_oswg653464oswg1089oswg617_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>发布会上，荣耀还展示了与三一集团联合发起的 X60 系列可靠性极限挑战。在重工机械的「地狱级」难度场景下，荣耀 X60 系列先后经历了重达 80 吨的重卡碾压、起重机吊起 10 米高空跌落，以及混凝土搅拌机搅拌翻转 10 分钟的「铁人三项」考验，均毫发无伤成功通过测试，更直观地展现了满级抗摔的硬核品质。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_ea308b6422b248c5a3ff1ea44769ac51@517825446_oswg694822oswg1269oswg559_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>6600mAh 最大青海湖电池，两天一充化解电量焦虑</strong></p><p>此次发布的荣耀 X60 Pro 首次搭载了旗舰系列的青海湖电池，在保持 7.98mm 轻薄手感的同时，将电池容量提升到了 6600mAh。它是荣耀目前最大的青海湖电池，电池采用硅碳负极材料，能量密度比同规格石墨负极锂离子电池提升 7.7%，可以轻松实现两天一充。在多家专业媒体的续航实测榜单上，荣耀 X60 Pro 都稳居续航榜第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,503" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_90fef0b874494ed3a9e2150dd31f6e79@517825446_oswg293592oswg865oswg503_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在续航安全上，荣耀 X60 系列打破技术瓶颈，在电池正极中加入特殊安全涂层材料，为用户提供多一层保护。同时，荣耀 X60 系列还能够在-30℃至 55℃的超长温度区间使用，陪伴用户应对更极限的外部环境，即使在零下 30 度的极端严寒下，也能通话 23 个小时以上，刷短视频 13 个小时以上。同时，为了给用户提供更好的使用体验，荣耀 X60 Pro 还配备了广受好评的 66W 超级快充，让手机快速回血。</p><p><strong>首次搭载绿洲护眼屏及衞星通信，旗舰科技下放推动技术普惠</strong></p><p>作为荣耀科技普惠系列的机型，荣耀 X60 Pro 还将旗舰手机的绿洲护眼屏、衞星通信等尖端科技一并下放，为千元档手机用户带来高品质的越级体验。&nbsp;</p><p>荣耀 X60 Pro 在 X 系列中首次搭载了荣耀绿洲护眼屏，通过中国标准化研究院 Vico A+护眼认证，屏幕支持 3840Hz 高频 PWM 零风险调光，搭配 AI 助眠显示、类自然光护眼技术，让更多用户体验到荣耀绿洲护眼屏的舒适视觉体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_2c56b3df98b540f5a585501b0fa9c4e5@517825446_oswg664734oswg865oswg496_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>衞星通信技术作为旗舰机专有配置，也首次出现在荣耀 X 系列中，荣耀 X60 Pro（512GB 版）搭载的北斗衞星消息可覆盖 100% 国土面积，发送时可携带地理位置，手机直连衞星服务，无地面网络也能实时短信通信，衞星平均发送时长仅有 9.8 秒，大幅领先友商的收发速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c374d211ba1842eaa70dac0c1753923f@517825446_oswg1427987oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>首销价 1199 元起，超长质保 366 天免费换新</strong></p><p>目前，荣耀 X60 Pro 和荣耀 X60 都已于 10 月 16 日开启预售，并将在 10 月 25 日 10:08 在荣耀商城、各大授权电商、荣耀体验店及授权门店正式开售。</p><p>荣耀 X60 Pro 提供了天海青、玄武灰、燃橙色、典雅黑四种配色可选。8GB+128GB 版售价 1499 元，8GB+256GB 版售价 1699 元，12GB+256GB 版售价 1999 元，12GB+512GB 版售价 2299 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_e004f4f5f0e042a18496c4ee8326ea0b@517825446_oswg556113oswg1266oswg708_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 X60 拥有月影白、海湖青、典雅黑三种配色。8GB+128GB 版售价 1199 元，8GB+256GB 版售价 1399 元，12GB+256GB 版售价 1599 元，12GB+512GB 版售价 1799 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_9a490d532e594c60a84ea5769033f9d9@517825446_oswg522108oswg1267oswg711_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀还对首销期内购买 X60 系列的用户提供了行业领先的超长质保，在 11 月 25 日之前购机并插卡联网使用，如出现非人为损坏的硬件故障，可享受 366 天的免费换新服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_dd40aecdee394b1d889c3337001a2abd@517825446_oswg272767oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>同时发布的全新荣耀平板 GT Pro 凭借搭载档位领先的 3K 144Hz OLED 电竞屏，配合自研超感知空间音频技术以及第三代高通骁龙旗舰芯片等创新升级配置，给用户「看得爽、听得爽、玩得爽」的旗舰级视听游玩体验。荣耀平板 GT Pro 已于 10 月 16 日现在已正式开售，8GB +128GB 版本售价 2499 元；8GB+256GB 版本售价 2699 元、12GB+256GB 版本售价 2999 元、16GB+512GB 版本售价 3399 元。可在荣耀商城、京东商城、天猫商城及各大授权电商选购。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_7b9e57bb3ad74993a3596d34784cc3e3@517825446_oswg887994oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>此外，本次发布会还发布了荣耀亲选耳机 LCHSE X7e、荣耀亲选耳机 LCHSE X7 Lite、荣耀亲选 WhizKid 儿童手表 2 Pro、荣耀亲选小湃摄像头 i、以及荣耀亲选 JOWAY 超级快充移动电源等多款新品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现代汽车斯洛伐克建厂，特斯拉进军南美市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996403856813699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 20:10:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>比亚迪海狮&nbsp;7 在欧洲亮相，挑战特斯拉 Model Y</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>比亚迪于 2024 年巴黎车展上推出了海狮 7 电动 SUV，旨在进一步扩展比亚迪在欧洲的电动汽车市场布局。海狮 7 是比亚迪「海洋系列」的最新成员，定位为特斯拉 Model Y 的直接竞争对手。该车搭载比亚迪 Blade 电池，具有较高的性能和续航能力。根据配置，海狮 7 可以在中国市场提供最高 610 公里的续航里程，欧洲版本预计将类似。该车配备了 15.6 英寸可旋转的中控屏幕、BYD DiPilot 100 自动驾驶辅助系统，并支持高达 230kW 的快速充电，充分迎合了欧洲消费者对高性能电动 SUV 的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_364c7b0064e64c9ca94634045d069b4c@6130289_oswg507056oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海狮 7（来源：比亚迪）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪海狮 7 的推出体现了中国电动车制造商在欧洲的迅速扩展。欧洲作为全球电动车普及率较高的地区，对于比亚迪这样的新兴巨头来说，是一个重要的市场。海狮 7 具备强劲的性能和续航能力，这使得它有机会挑战特斯拉 Model Y 的市场地位。此外，比亚迪扩展欧洲市场的策略很明确：通过推出多款不同定位的车型来满足不同的消费者需求。从经济型到高性能车型，逐步增强其市场存在感。这种多车型策略如果执行得当，确实有可能使比亚迪在未来几年里成为欧洲市场的重要竞争者。目前比亚迪海狮 7 在英国的售价为 45000 英镑起售，国内的起售价格为 18.98 万元。</p><h3><strong>新款福特 Capri 即将在欧洲上市</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>福特汽车公司推出了全新的福特 Capri，这是一款纯电动 SUV，与以往同名的复古跑车不同，它拥有流线型的车顶设计。尽管名称相同，但这款新 Capri 实际上是一款与大众 ID5 同平台的时尚轿跑 SUV，与其他同类车型如斯柯达 Enyaq Coupe 和标致 E-3008 竞争。在外观设计上，新 Capri 相对内敛，除了推出的鲜艳黄色涂装外，其特征包括厚实的黑色格栅条和前保险杠的微妙曲线，车顶线条流畅地延伸至带有小扰流板的高后备箱盖。内饰方面，新 Capri 与福特 Explorer SUV 共享大部分设计，除了一些开关外，不太容易看出它是基于大众平台（福特与这家德国汽车制造商共享电动汽车技术）。车内配备了一个 14.6 英寸的纵向信息娱乐屏幕，该屏幕可以滑动，露出一个隐藏的储物空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_b3aeb26c3fb1494d9bf0753534801bab@6130289_oswg530625oswg1080oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款福特 Capri（来源：福特）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>新款福特 Capri 在福特科隆工厂生产，该工厂经过了 20 亿美元的投资改造，转变为一个先进的电动车中心。这款 Capri 并非传统的轿跑车，而是一款拥有流线型车顶的电动 SUV，与 1960 年代的同名运动轿跑有所不同。新款 Capri 的设计相对柔和而克制，车顶线条流畅地延伸至高后备箱盖，并配有小型扰流板。车内配备了一个 14.6 英寸的纵向信息娱乐屏幕，该屏幕可以滑动，露出一个隐藏的储物空间。福特 Capri 的内饰在很大程度上与福特 Explorer SUV 共享，并且基于与大众的合作，使用了大众的电动车技术。福特对这款新车型寄予厚望，认为它的回归将吸引新一代消费者体验 Capri 的传奇风格和魅力。</p><h3><strong>新款标致 E-408 在巴黎车展上亮相</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>在 2024 巴黎车展上，全新标致 E-408 正式亮相。这款电动轿车凭借其独特的快背设计，展现出一种前所未有的运动气质。车身高度为 1.48 米，优化了空气动力学性能。E-408 基于标致 E-EMP2 平台构建，轴距达到 2,787 毫米，电池设计使得车舱空间更加宽敞，同时降低了重心，增强了操控性。动力方面，E-408 搭载一台 157 千瓦（210 马力）的永磁同步电机，扭矩达到 345 牛米，电池容量为 58 千瓦时，具备 453 公里的 WLTP 续航。车辆的内饰设计精致，配备了 10 英寸的数字仪表盘和高性能的 TomTom 导航系统。为提升驾驶体验，E-408 还配备了多种驾驶模式（正常、运动和经济），以及三段式再生制动系统。此外，E-408 还具有丰富的舒适配置，包括加热方向盘、座椅和标准的 11 千瓦三相交流充电器，支持 100 千瓦的直流快充，从 20% 充至 80% 仅需 30 分钟。安全方面，E-408 配备了一系列先进的驾驶辅助系统，如自适应巡航控制、自动紧急制动、夜视系统等，确保驾驶安全与便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_500985f554d04dcd8e3817a06b1067a9@6130289_oswg536811oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">标致 E-408（来源：electriccarsreport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>全新标致 E-408 在设计和技术上的结合体现了汽车行业对电动化的趋势响应。作为一款运动化的电动轿车，E-408 不仅拥有流畅的外形设计，也在动力性能和驾驶乐趣上做出了令人满意的平衡。它的快背造型与宽敞的内部空间，使得这款车在同类车型中具有较强的竞争力。此外，E-408 的续航能力和充电性能也显示了标致在电动车领域的技术实力。随着更多消费者对电动车的接受度提高，像 E-408 这样的车型将吸引更多人关注，尤其是在城市通勤和长途旅行中所需的灵活性。总体来看，E-408 是一款值得期待的电动轿车，它的成功与否将在很大程度上依赖于消费者的反馈和市场的接受度。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>起亚 EV6 GT 改款首次公开亮相，设计更新提升性能</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_31ae6bbeafaf473abc935d9df884904b@6130289_oswg750075oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV6 GT（来源：Electrek）</p><p>起亚 EV6 GT 经过改款后，首次在无伪装状态下亮相，展示了其更新后的外观设计，包括新的日间行车灯和尾灯采用「星图签名照明」，以及更流线型的车头和 3D 格栅。该车配备了第四代电池，提升了续航能力，最大可达到 494 公里（307 英里），并支持 18 分钟快速充电。此外，内饰上增加了全新的 ccNC 信息娱乐系统，配备双 12.3 英寸屏幕，虚拟变速系统将为驾驶者带来更强的驾驶感受。该款车预计在 2024 年底前发布，售价将保持在约 61,600 美元左右。</p><h3><strong>特斯拉在智利启动超级充电网络，首次进军南美市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_92c2515e5f3b4652ba0fb8a3245477c6@6130289_oswg715118oswg1080oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉智利（来源：Electrek）</p><p>特斯拉近日在智利正式启动了其超级充电网络，这是该公司首次进入南美市场。首批两个充电站分别位于智利首都圣地亚哥和海滨城市 Curauma。尽管智利的汽车市场相对较小，但对电动汽车的需求和对锂资源的丰富供应吸引了特斯拉的关注。智利政府计划到 2035 年只允许销售电动汽车，这进一步促进了电动汽车的普及。</p><h3><strong>丰田与 Revel 合作，纽约市电动车用户可享受免费快速充电</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_67e7b89440ea489e92e2cd057574503e@6130289_oswg790753oswg1080oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰田与 Revel（来源：Electriccarsreport)</p><p>丰田汽车与 Revel 公司达成合作，纽约市的丰田和雷克萨斯电动汽车用户可以在 Revel 的直流快速充电网络中享受为期三年的免费充电服务。Revel 目前在纽约市运营着最大的公共快速充电站网络，提供 24 小时服务，包括 NACS 和 CCS 两种插头类型。丰田与 Revel 的合作旨在提升电动车用户的充电体验，并鼓励电动车的广泛使用。</p><h3><strong>现代汽车为了占领欧洲市场，正在斯洛伐克新建电动汽车零部件工厂</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_e484f9ec09934f769ca0ae06c2362906@6130289_oswg843848oswg1080oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 MOBIS（来源：Electrek）</p><p>现代摩比斯（Hyundai Mobis），作为现代汽车集团的供应商，计划在斯洛伐克投资约 2.56 亿美元（350 亿韩元）建设新的电动汽车零部件工厂。这个基地将包括现代在该地区的首个电动汽车动力系统生产工厂，被称为「征服欧洲电动化市场的桥头堡」。现代摩比斯是全球第五大汽车零部件制造商，为包括大众和梅赛德斯-奔驰在内的现代汽车集团以外的汽车制造商提供零部件。为了支持其在世界第二大电动汽车市场的扩张，现代摩比斯宣布在斯洛伐克建立新的电动汽车零部件工厂。新工厂的建设将投资总额约 2.56 亿美元，占地面积约 14 个足球场大小（105,700 平方英尺），并将包括现代在欧洲的首个动力电力（PE）系统生产工厂。现代的供应商表示，目标是在明年下半年开始运营。一旦建成，PE 生产基地每年可以生产高达 30 万个 PE 系统。公司还在其现有的日利纳设施中建设新的电动汽车制动系统工厂。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>RML P39</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c399991b84f5443b9804ba20d9075be6@6130289_oswg708754oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RML P39 (来源：TopGear）</p><p>RML 集团近日发布了其限量版超级跑车——P39 项目 40SE，旨在庆祝该公司成立 40 周年。这款车基于保时捷 911 Turbo S 进行改造，配备 900 马力的动力系统，升级了涡轮增压器和排气系统，使得 0-60 英里每小时加速时间缩短至 2.4 秒。该车型采用碳纤维车身，结合了勒芒赛车的设计元素，具有高度可调的空气动力学组件，以优化性能和稳定性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,566" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_fc7e5e4eb93041848065f56e2f9cd8b4@6130289_oswg542236oswg1080oswg566_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RML&nbsp;P39 (来源：TopGear）</p><p>RML 计划只生产 10 台 P39 项目 40SE，每台的预计售价为 495,000 英镑。该车不仅在外观上追求极致，技术上也进行了全方位的改进，特别是在操控和下压力方面，能够在 177 英里（285 公里）每小时的速度下产生 923 公斤的下压力，远高于普通 Turbo S 车型。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024，中国成长型品牌的增长逻辑，彻底变了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996033549708936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 19:39:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>长坡厚雪，重重迷雾</strong></h2><p>「长坡厚雪，深涧草茂，山木茂盛，山水清澈。」是《礼记·大学》中关于安静、美丽自然环境的描述。</p><p>置身于现代商业世界里，长坡厚雪则有着不一样的意蕴，巴菲特说：人生就像滚雪球，找到湿雪和长长的山坡，让财富越滚越大。长坡厚雪被用来比喻具有长期稳定增长前景的行业，就像滚雪球时需要的「长长的山坡」和「厚厚的积雪」。</p><p>长坡厚雪的赛道并不多见，消费行业算是其中之一，一旦品牌养成立住，就不会轻易死亡。<strong>近年来，冒出了一众新品牌的小红书为了帮助更多的中小企业突破困局，推出了红品牌加速器，为更多的成长型品牌提供官方的「营养补剂」，帮助完成生意从 1 到 10 的关键跃升。</strong>而这绝非易事，某连锁茶饮的创始人 Henry（化名）对此深有感触。</p><p>2019 年可以称得上茶饮行业的爆发元年，在这种热闹的场景里，有个小概念团队就可以开茶饮店，因此吸引了诸多创业者入门踏足，Henry 便是其中之一。不幸的是，他刚挽起袖子准备大干一场的时候，就遇到了突发的意外情况，门店开开关关，历经无数次生死时刻。</p><p>艰辛熬过之后，新的挑战接踵而至，茶饮竞争激烈如火，价格战更是硝烟弥漫。更大的问题摆在 Henry 面前，作为初创企业怎样获得曝光，将消费者注意力吸引而来，否则自己就有可能沦为火热的另一面——注销离场的几万家同行里泯然众人的一粒尘埃。</p><p>他想到的应对之道是联名，最初一些 IP 联名动作下来，确实收获了不少关注度、销售额，但时间一长，裂缝显现，新用户会基于好奇心或对于某个 IP 的喜欢被成功转化，但尝鲜后却很快消失不见。</p><p>Henry 自然知道原因所在。<strong>消费者对 IP 联名已习以为常，这种营销范式带来的只是快餐式的关注与短暂停留，无法与用户完成深度沟通，品牌与用户间的情感链接和信任积累难以实现，这导致品牌认知不易沉淀，无法支撑品牌价值的塑造。</strong></p><p>本以为凶险的生死关已挺过，孰知更考验命运的关卡让 Henry 深陷压力泥潭，「每天都在想怎么能让用户认识、喜欢上我们。」</p><p>中小企业们面临的不止是品牌认知的难题，更有残酷持续加剧的低价竞争，这正是做潮玩服饰的 Kevin 现在体会到的痛楚。</p><p>在创业之前，Kevin 敏锐地感知到，Z 时代对服饰的需求从过去群体的「实穿型」向「个性化」 「高审美」转变，他们关注设计、时尚、品质感，于是有了做个人品牌的念头。</p><p>当他躬身入局的时候，商业敍事主旋律变为了平价消费，电商平台发动了罕见的低价竞赛，各个行业卷入低价大作战中，个人品牌深受冲击，他不知道如何凸显自己的产品优势，让消费者认知到其中的价值。</p><p><strong>低价引发的竞争内卷，探寻的只是消费人群的局部满足，花 9.9 买一箱芒果的大有人在，并不代表对质感、情感价值情有独钟的消费者消失不见，他们愿意为审美、品质、能带来愉悦的东西支付溢价，</strong>所以在低价的喧嚣沸腾不止时，另一端，lululemon、始祖鸟等品牌增速持续向上。而 Kevin 的困境本质还是在于没有触达到与之契合的目标人群，他甚至不知道去哪里找到那群核心受众。</p><p>而行业的内卷、流量成本的增加、红利的消失等市场的变迁，让一些中小企业意识到<strong>流量漫灌式的「大力出奇迹」营销做法正在成为过去式</strong>，这是 Rachel 和自己的内衣企业正在经历的现实。</p><p>创业初期，Rachel 依托于丰沛且便宜的流量投放、达人直播带货等迅速打开了冷启动，短时间内就做到了销售额过亿的成绩。但好景即逝，增长乏力潜出水面。</p><p>首先，获客流量成本高企，ROI 则持续走低。其次，流量打法下的信息分发机制和流量场景决定了私域价值受限，使得用户忠诚关系难沉淀，需要反复花钱投放获取；粗暴的投流策略带来的只是短促交易，埋下了轻视品牌的隐患。</p><p>如何做好自己的私域运营，实现低成本的用户触达？如何与用户进行深度沟通，植入品牌心智认知？林林总总的疑惑萦绕着 Rachel，亟需破解。</p><p>除了每个企业各有困境外，他们还面临的共同问题就是，资本不再遍地撒钱，中小企业需要塑造自身造血能力与品牌，却又苦于缺少资源与机会，缺乏企业曝光和管理的经验，需要有可参照的样本减缓曲折。</p><p><strong>在当下未知的环境里，中小企业对安全感的渴求从未如此强烈，他们想要确定性的人群、确定性的回报、确定性的效果……却在浓密的雾霭中难觅出口。</strong></p><h2><strong>品牌的「滚雪球」方法论</strong></h2><p>在 1998 年亚马逊致股东信里，贝佐斯说：「我们要反抗熵（We want to fight entropy）。」</p><p><strong>人口红利、流量红利的落幕，各种新兴企业的轮番上阵催生的无限竞争，让初创公司的增长变得静寂，熵增不再只是大企业需要抵御的危机，从 0 到 1，从 1 到 10 的路上，盈斥各种不确定性的分岔路口，成为许多中小企业的生死劫。</strong></p><p><strong>根据某电商平台的数据，入驻其中的新品牌 1 年存活率不足 30%；另外公开数据则显示，中小企业的平均寿命大约在 3-5 年左右，其中存活时间小于 3 年的占比接近 50%，生命周期有多短暂，竞争就有多惨烈。</strong></p><p>当然，最终能穿越周期坚挺下来的企业也并不少。而这些企业的共识在于，品牌要回归商业本质，获取消费者信任，以及在存量市场中到哪里寻找新人群、新生意增量。如果翻看这些品牌的崛起过程，会发现抓住小红书这种种草渠道成为了常见的「超车点」。</p><p>过去很长时间里，中国的高速吹风机市场几乎被国外品牌所占领，但 2019 年，徕芬成立之后，3 年时间打造了一款高速吹风机，累计销售额迅速突破 30 亿元。后来企业又做出了一个大胆的决定，跃身进入拥有近 300 个品牌的电动牙刷红海市场。</p><p><strong>根据尼尔森的长期市场监测,每年中国消费市场会涌现超 20000 款新品,但成活不易，过去十年间，新品在市场上的存活时间平均小于 18 个月。</strong>而徕芬的电动牙刷产品却在 2024 年 618 期间做到了全网销量 45W 支，全网销售额 1.6 亿元的惊人表现。</p><p>徕芬曾对外分享过成绩背后的关键点，比如深刻洞察购买电动牙刷的人群真正的需求是什么，然后将他们的兴趣点，与「高效清洁」&nbsp;「呵护护龈」等产品卖点深度结合，在小红书通过优质种草笔记触达到关注牙齿健康、追求生活方式的奢美人群、精致妈妈、精致中产等目标人群。</p><p>「我们能在小红书找到核心用户人群，且平台能给很好的用户洞察与数据分析，这决定了有在这里完成闭环的可能性。另外，我们在做的过程当中发现，小红书种草与效果转化的链路非常完整、精准。」 徕芬相关负责人如此说道。</p><p>据悉，实现产品、内容与目标人群精准匹配的徕芬，结合小红书的店铺直播、买手直播等后链路基建，仅用 2 个月时间，产品站内 GMV 增长 217%+。</p><p>据他透露，现在的消费者不光是聚焦功能性价值，也会聚焦在情感价值和精神价值，所以在小红书笔记、内容和推流上会注重非功能性推广，让用户对产品更加认可，增加品牌忠诚度。</p><p>而女性身体护理品牌浴见，通过在小红书笔记种草，聚集起了自己的私域，在创始人李励看来，私域对她们这样的品牌来讲，是种子用户的聚集地，是一个非常好的「大本营」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,2774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_abf08d3fcca94f099a4406e6e377a35d@5679941_oswg281165oswg1280oswg2774_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>但解决「用户凭什么留下来」的问题仅靠低价是难以完成的，需要更多形而上的价值磁力。</strong></p><p>著名营销专家尤金·舒瓦兹说:「营销无法创造购买商品的欲望，只能唤起原本就存在于百万人心中的希望、梦想、恐惧或者渴望，然后将这些‘原本就存在的渴望’导向特定商品。」</p><p>而小红书作为高净值人群密度很大的平台，将这种唤起与匹配成为可能，争夺用户心智的诸多路径里，「种草」被验证为消费者匹配「原本存在的渴望」、甚至激发「消费者原本不存在的需求」的有效方式。</p><p>不同的时代开启机遇窗口，每次平台迭代涌现的品牌都具备不同的特点。不难发现，<strong>「红品牌」在小红书上获取的长效增长，离不开对用户需求的敏锐洞察和对细分赛道的快速打透。这些依托「人群逻辑」崛起的品牌，往往具有着高质感、高审美、高口碑以及高情绪价值。</strong></p><p><strong>三浦展在其著作《第四消费时代》中提出，随着社会的发展和消费观念的变迁，消费将从「目的正确型」向「价值正确型」转变。在这个过程中，消费者更加注重消费行为中的「美善正好」，即追求更高质量、更符合个人价值观和审美的产品与服务。</strong></p><p>能把美善正好这样的价值正确的信息通过种草传递出去，真正实现从人群到销售到认知到偏好到品牌的沉淀，正是小红书品牌种草的不同之处。</p><h2><strong>能说的秘密</strong></h2><p>「我知道我有一半的广告费是浪费掉了，但我不知道是哪一半。」这是美国百货商店之父约翰·沃纳梅克所说过的一句话，成为了营销的著名难题。这个难题曾经随着数字时代的到来得以部分疏解。时下，却又十分契合中小企业、成长型品牌的处境。</p><p><strong>在日新月异的竞争场域里，中小企业、新品牌在有限的时间里依靠纯粹的流量打法造就一家品牌几无可能，但种草又不是人人擅长的技能，如若不得其法，可能大把投入都难以见到涟漪。</strong></p><p>小红书商业化于近期发起的「红品牌加速器」，召集了羊织道、寻瀑、宝珠奶酪、东边野兽、爷爷不泡茶等近 30 家成长型品牌参与，目的就是希望<strong>借助小红书种草的实操方法论，通过「小红书工作坊」「大咖私享课」「商学院 EMBA 课程」「定制陪跑服务」等多类型资源，助力成长型品牌完成生意的关键跃升。</strong></p><p>实际上，在加速器推出之前，除了前面提到的很多品牌通过小红书种草获得新的生意增长，也有不少品牌通过小红书种草迎来逆势增长，比如宋朝香氛，作为国内香氛行业的新锐品牌，在小红书「种草」前面临内外交困的挑战--外部环境，国内香氛市场的供给已经趋于饱和，内部则需负担电商平台高额的流量成本，即便早期通过直播电商快速积累了 GMV 规模，利润低迷且无法积累品牌心智。</p><p>后来宋朝香氛开启了小红书种草，希望带动品牌线上、线下渠道的业务增长，开启「种草」的第一步则是人群需求、场景需求的深入洞察，随后借助定制香氛类「种草」内容，爆款笔记引燃 UGC 口碑内容，最终实现品牌站内搜索指数增 51.15%，品牌站内 GMV 环比增 1254%，电商平台承接 GMV 增 130.4%。</p><p>根据 36 氪未来消费观察，所有在小红书实现成功种草的品牌都绕不开「人」的主题，这也是小红书的核心营销逻辑，找到品牌增长的确定性，需要回到产品，以人为本，洞悉、理解、满足用户的新需求，占据更多消费场景，破圈更多人群，才能高效地带动品牌势能爆发。</p><p>恰如菲利普·科特勒在《H2H Marketing》中对人本营销（Human to Human Marketing）的定义那样，营销应该回归到人，营销的核心是理解和满足人的需求。</p><p>谈起来容易，实践起来对于毫无经验的中小企业而言犹如空中楼阁，Kevin 也表达了类似的困惑，「现在大家都知道要做小红书种草，就是不知道如何入手，小红书总在强调「人」，但怎么链接人、捕捉人呢？」</p><p>这不是 Kevin 一个人的不解，是无数个中小企业努力追逐却依然「云里雾里」的现状。如何利用好小红书实现从 1 到 10 的突破以及长效增长成为企业的一堂必修课。</p><p>从目前披露的「红品牌加速器」内容来看，小红书希望能帮助加速器学员快速理解小红书平台的营销模式，从「货架逻辑」迭代至「用户逻辑」，成长为真正的人群品牌。</p><p>只有理论，依旧纸上谈兵，并不能实质性解决问题。所以在密集的干货输出之后，「红品牌加速器」还会扶马上路再送一程，手把手陪跑，深入企业的真实经营场景，帮助成长型品牌完成生意的关键跃升。</p><p>不同的企业在公司管理上汇入的是同一条河流，有着相似的压力、难题与挑战，众人捡柴，集思广益。加速器学员们会通过彼此信息交流，实地走访和共创会，获得持续生长的「养分」。</p><p>向外看，中小企业在找寻投资人资源、媒体曝光等方面也存在着极大的弱势。所以除了在小红书经营上进行全方位助力，「红品牌加速器」对成长型品牌的辅助还延伸到了商学院授课、融资、游学、媒体传播等更广泛的方方面面，实现全方位的加速与扶持。</p><p>作为种草原生的平台，没有谁比小红书更懂得平台的玩法逻辑，可以预见的是，参与「红品牌加速器」的成长型品牌将能够迅速掌握「武林秘籍」，在快如光速的竞技赛中拿下更多赢面，生意与机会也将盈盈而起。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新帅就位，耐克要起航 | 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996415149961095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 17:58:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 2 日，耐克披露了 2025 财年一季度（截至 2024 年 8 月 31 日）财报。财报显示，耐克集团在本季度实现收入 115.89 亿美元，在不变汇率的口径下同比减少 9%，符合管理层预期；同期净利润录得 10.5 亿美元，同比下降 28%，大幅好于彭博一致预期。&nbsp;</p><p>对于耐克本季度的业绩，市场早有预期，财报发布后，多数关键科目都是好于或符合预期，耐克的情况比想象中的要更好。而相比于本期业绩的波澜不惊，市场对耐克换帅反应积极，在相关信息披露后，耐克股价在短期内暴涨超过 10%，这表明市场更加看好换帅后的战略转型。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_057158893ac349808ac7affe2cf9001d@5043425_oswg217043oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：耐克股价近期走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>那么，作为如今运动行业话题度「顶流」的耐克，其基本面表现究竟如何？数字背后影响耐克业绩的关键因素都有哪些？耐克本轮战略转型的核心看点都有什么？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_31d16c433ac74ea98dec6e0669b479e4@5043425_oswg3076oswg1080oswg152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>耐克业绩正在进入修复周期</strong></p><p><strong>耐克集团在本季度实现收入 115.89 亿美元，同比减少 10%，在不变汇率的口径下，本季收入同比减少 9%，收入水平基本符合管理层预期</strong>。从长期趋势来看，进入 2023 年后，耐克的收入增长明显走弱，<strong>根据最新的业绩指引，耐克业绩有望在本季度之后进入修复通道</strong>。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_2942460bccc547f9be4480243b1f2533@5043425_oswg118363oswg1080oswg647_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：耐克近年来收入与同比增速；资料来源：wind，36 氪</p><p>关于耐克本季度收入同比减少的原因，可以在收入结构上找到相应的解释。基于目前耐克的业务形态与经营特点，其收入结构可以拆分为地区、渠道、和产品品类这三个维度。&nbsp;</p><p>分地区来看，耐克各地区收入均有下滑，但中国、亚太拉美的业绩好于市场预期，而作为耐克收入支柱的北美和 EMEA 在本季度的收入分别同比减少了 11% 和 12%，这对公司的同期业绩造成较大拖累。&nbsp;</p><p>在渠道方面，DTC 渠道作为耐克近年来的战略重心，本季收入同比减少 12%，主要是受到了电商收入同比减少 20% 的影响，直营门店收入同比增长 1%；同期批发渠道收入同比减少 7%。&nbsp;</p><p>产品品类结构上，耐克品牌的鞋类和服装是公司长期以来的收入支柱，近年来二者合计的收入占比超过 90%，本季度正是由于鞋类和服饰收入度分别同比减少了 10% 和 9%，导致了公司整体的收入出现了明显的负增长。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_bb375b6e88c6473394d707ff7f9f5f09@5043425_oswg203732oswg1080oswg834_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：耐克 25 财年一季度收入结构；资料来源：公司财报，36 氪&nbsp;</p><p><strong>盈利能力方面，耐克本季的毛利率录得 45.4%，同比提升 120bps</strong>。耐克本季毛利率的提升，主要是受益于生产成本走低、仓储物流成本走低和前一财年的战略定价行动。长期来看，耐克的毛利率在近 5 个季度呈现连续上升的抬升，主要是受到了海外通胀走低的影响。&nbsp;</p><p><strong>费用方面，耐克本季的期间费用同比下降 1.65%</strong>；从费用的结构来归因，管理费用支出同比减少的更多，因此对冲了需求创造费用（销售费用）同比多增带来的影响。<strong>同期期间费用率为 34.9%</strong>，同比升高 3.1pct，期间费用率的抬升主要由于收入同比减少导致的被动抬升。&nbsp;</p><p><strong>净利润方面，虽然耐克本季的净利润同比下降 28% 下录得 10.5 亿美元，依然大幅高于彭博一致预期</strong>。值得关注的是，耐克资产负债表上存货科目的金额同比下降 5% 至 82.53 亿美元，主要是得益于公司积极的促销活动，并由此驱动存货周转小幅改善。&nbsp;</p><p>关于影响耐克净利润的核心因素，拆解利润表可知，公司毛利率在近年来相对稳定，近两年单季的费用支出亦是变化不大，那么收入同比减少是导致净利润下滑的最主要原因，而耐克本季收入同比下降深层次的原因则是受制于近年来的公司战略。&nbsp;</p><p><strong>我们需要看到：受内外部诸多因素影响，短期业绩有波动，但在体育领域的行业地位并未动摇，而且随着本轮管理层更换后，市场信心回归的同时，新的公司战略亦是未来好预期的强支撑。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_dd94a79097cb4cc6b6bc21b81c61ad6e@5043425_oswg3843oswg1080oswg153_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>耐克的韧性从何而来？</strong></p><p>回顾耐克近年来的公司战略，提升数字化能力是重中之重，其中渠道改革为核心 DTC 战略是主要方向。<strong>在疫情背景下推进渠道端的数字化转型，特别是提高以电商渠道为代表的 DTC 收入占比的决策，在特定的历史背景下具有相当的正确性。</strong></p><p>反映到业绩上，在 2020~2022 年间，即便存在疫情的冲击、全球通胀导致的生产成本上升、汇率波动、供应链延迟、库存高企等诸多不利因素，<strong>正是主要受益于 DTC 战略，部分对冲了上述不利因素的影响，在稳定毛利率的同时，随着 DTC 收入占比的提升，由此驱动了公司收入的增长。</strong></p><p>DTC 战略在彼时驱动耐克业绩增长的核心逻辑主要有两点：&nbsp;</p><p><strong>直营渠道增长强劲，电商的增长势能更强</strong>。2020~2022 财年的财报数据显示，直营渠道保持强劲增长的同时，电商渠道的收入同比增速均大幅高于同期直营实体店的销售增长，这是因为在疫情背景下，实体店的客流大受影响，顾客的消费场景则更倾向于电商，因此电商渠道的收入增速高于直营实体店和批发渠道；</p><p><strong>DTC 模式的毛利率更高</strong>。DTC 收入占比的提升，不但能起到了稳定公司毛利率的作用，而且还在不短的时间里驱动公司毛利率小幅上行，以耐克目前的营收体量，毛利率不多的提升即能为业绩带来明显的增量。</p><p>在推进 DTC 战略的同时，可以看到耐克的期间费用率表现相对稳定，这表明费用支出的强度与收入增长是相匹配的。其中，需求创造费用在 2020 年后有明显增长，从财报给出的业绩归因来看，需求创造费用的增加在多数情况下是对数字营销的投资所致。&nbsp;</p><p><strong>由此可见，DTC 战略中资源配置的重心是放在渠道改革上，而对于赛事与广告资源投入的优先级则排在数字化之后</strong>。从长期来看，资源更多的向数字化倾斜并不利于耐克的品牌塑造，由此带来的负面影响已经逐步体现在近两年的公司业绩上。&nbsp;</p><p><strong>要知道耐克业绩增长的底层逻辑之一，是通过长期的品牌建设，特别是通过故事性推广与标志性 IP 掀起的文化风潮，以占据消费者心智，并由此确立了耐克在体育行业的江湖地位</strong>。在疫情前，耐克非常重视品牌建设，在 2011~2020 财年间，需求创造费用始终保持正增长，让营销资源与收入增长相匹配。为了逆转由于疏于品牌建设而导致的业绩疲软，正在经历震荡周期的耐克，展现出了品牌韧性与战略转型的决心，<strong>其新一轮战略转型的核心方向正是加强品牌敍事</strong>。&nbsp;</p><p>为了更舒畅的推进此次战略转型，在组织调度层面，<strong>Elliott Hill 已于 2024 年 10 月 14 日起接替 John Donahoe 担任公司总裁兼首席执行官</strong>。不同于电商出身的 John Donahoe，Elliott Hill 是在耐克工作长达 32 年之久的老将，曾担任耐克消费者和市场总裁，对品牌建设有着深刻的理解。2024 年 10 月，Tom Peddie 履新耐克北美地区总经理；耐克全球副总裁、大中华区总经理董炜荣将担任耐克大中华区董事长兼 CEO，及耐克户外子品牌 ACG 品牌的全球 CEO。&nbsp;</p><p>在高层更迭之前，耐克品牌化建设的相关活动就已经展开，<strong>典型案例之一是在 2024 年奥运前期推出的全新品牌企划 — 「胜者不是谁都能当」和全新的跑步品牌企划「胜者爱找虐」</strong>，其中的重头戏是以包括耐克运动员精神为核心，让耐克与签约运动员二者的影响力形成共振，从而带动市场消费。&nbsp;</p><p><strong>郑钦文在奥运会夺冠为该企划更添光彩，趁着国内开启的一轮网球热，耐克很好的承接了一波流量</strong>。除了该品牌企划外，耐克为了抓住运动精神内核、强化在巴黎奥运会周期中与消费者的连接，在奥运会前后于巴黎开展了一系列的活动，比如耐克携手蓬皮杜艺术中心在奥运会前后举办了多场主题艺术展览，打造「耐克运动员之家」，为运动员提供备赛、庆祝、休息和恢复的全方位空间等。&nbsp;</p><p>从品牌独家的品牌优势维度来看，Jordan 品牌的中国行的活动是典型的业务驱动引擎之一，<strong> Jordan 品牌时隔六年再度开启 Jordan 家族中国行活动</strong>，携手旗下四位 NBA 球星——杰森·塔图姆、卢卡·东契奇、锡安·威廉姆森、保罗·班凯罗，以及世界级街舞双子星 Les Twins，前往北京上海两地，与本土球迷及街头爱好者深度互动，强化乔丹品牌在中国的影响力。&nbsp;</p><p><strong>耐克业绩另一只核心的增长飞轮是强技术平台带来的强产品力</strong>，耐克在鞋底缓震、鞋面技术、结构技术、运动服装技术等方面都有引领行业的代表性科技，其缓震平台 Air 是耐克的看家技术，技术迭代持续至今。技术层面的领先性，保障了耐克的强产品力，这是支撑耐克运动领先地位的另一重底层逻辑。&nbsp;</p><p>此前不少投资者和分析师担忧，耐克对创新的轻视将使其在产品创新方面逐渐落后竞争对手，而耐克显然也意识到了这一点。&nbsp;</p><p>近期耐克便推出全新的超级训练鞋 Zoom Fly 6，作为一款兼具训练、竞速的出色跑鞋，专为帮助跑者在最艰难的长跑和节奏训练实现出色表现。在其研发过程中，耐克充分展现了自身深厚的运动员资源，为产品创新带来的帮助。在产品开发过程中，世界顶级马拉松运动员基普乔格在他家乡肯尼亚埃尔多雷特附近的柏油和泥土道路上测试了这款鞋，并与耐克紧密合作，微调了这款鞋的能量回馈以及舒适性与保护性的平衡，使这款鞋适合更多跑步者进行训练和比赛。&nbsp;</p><p>这是耐克独家拥有的创新优势。由此可见，耐克正依托其常年积淀的创新底蕴，将公司战略重心转向产品创新，为后续业绩回升带来更多可能性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_5f84c745d2ab42c19082ccaa6cea003b@5043425_oswg4184oswg1080oswg152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>看好长期，转型并非一蹴而就</strong></p><p>从长期维度来看，进入 2023 年后，耐克的收入增长放缓，由于同期毛利率与期间费用率相对稳定，收入增长放缓是耐克净利润波动加大的主要原因。基本面的问题反映到资产价格上，则是耐克股价在近 3 年里一直处于长期调整的状态。&nbsp;</p><p>但从目前来看，<strong>过去影响业绩增长的负面因素，</strong>比如通胀导致的原材料成本上升，疫情导致的物流延迟等，<strong>大都在弱化甚至消失</strong>，<strong>随着存货压力出现明显改善，对未来的毛利率持续提升将是重要的支撑。</strong></p><p>本季中国的收入虽然也是在同比减少，但是作为耐克收入结构中最具韧性的部分，中国的表现依然好于北美、EMEA 等地区，而且根据耐克国内市占率的情况，<strong>未来的国内收入业绩反弹的趋势相对明显</strong>。&nbsp;</p><p>回顾耐克中国近年来的强劲表现，自然离不开耐克集团对中国市场的高度投入以及领导团队优秀的公司治理。从人力投资角度看，原耐克全球副总裁、大中华区总经理董炜于近期荣任为耐克大中华区董事长兼 CEO，同时兼任耐克户外品牌 ACG 的全球 CEO，可见耐克集团对其的高度认可。&nbsp;</p><p><strong>整体来看，战略转型将会对耐克未来的业绩产生积极影响，同时相信其磨底周期将会短于预期。耐克通过换帅表达了对于坚决转型的决心，并在实际操作中加速了转型的速度，投资者对耐克的战略转型亦回报以积极的反应，换帅消息放出后的股价短期暴涨，是市场对于耐克未来战略转型的期待。</strong></p><p><strong>在战略转型的驱动下，耐克重回自己熟悉的领域，在加强品牌敍事和产品科技创新的双轮驱动下，叠加先前渠道改革带来的红利，耐克内生增长动能将由此而得以恢复</strong>。&nbsp;</p><p>外部因素方面，随着海外进入降息周期，有较强的补库存需求，国内一揽子经济刺激政策出台，亦对大消费构成利好，对耐克所在的鞋服行业的景气度将有所支撑。&nbsp;</p><p>估值方面，虽然耐克目前的估值与同业比较时相对不低，但是目前耐克股价与估值的历史分位其实并不高，估值体系更多还是与自身的历史去做比较。&nbsp;</p><p>从周期的维度来看，战略转型有望加速驱动耐克业绩反弹，内生增长恢复的同时，外部因素也颇为有利，叠加其龙头地位，可以适当的给出一定的估值溢价。&nbsp;</p><h4>*免责声明： &nbsp;</h4><h4>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</h4><h4>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</h4>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜马斯克旗下 SpaceX 起诉加州监管机构，指控其存在政治偏见；小鹏汽车：从未与欧盟私下达成任何形式的协议；台积电日本第二工厂年内将在熊本县开建</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996420517047939?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 17:58:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996389990313605"><strong>马斯克旗下 SpaceX 起诉加州监管机构，指控其存在政治偏见</strong></a></p><p>马斯克旗下的太空公司起诉了加州监管机构，此前有官员拒绝了允许 SpaceX 增加火箭发射次数的请求，马斯克声称该决定是出于政治动机。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996380521672581"><strong>赛力斯：骨干团队已累计增持公司总股本的 0.14%，本次增持计划已实施完成</strong></a></p><p>36 氪获悉，赛力斯公告称，截至 2024 年 10 月 17 日，公司骨干团队以集中竞价交易方式增持公司股份合计 205.86 万股，占公司总股本的 0.14%，增持金额合计 1.89 亿元。本次增持计划已实施完成。增持计划实施期间及增持完毕 6 个月内，上述人员承诺不减持本次增持的公司股份。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996362884099718"><strong>小鹏汽车：从未与欧盟私下达成任何形式的协议</strong></a></p><p>据贝壳财经，小鹏汽车表示，从未与欧盟私下达成任何形式的关税协议，小鹏汽车严格遵循国家相关统一部署，参与配合欧盟关税谈判工作。小鹏汽车法务部微博称，对于网络水军的攻击，将启动法律程序。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996347146432130"><strong>雷军：小米 SU7 本月全力冲刺交付 2 万辆，很快公布智驶技术突破</strong></a></p><p>在今日举办的 2024 世界智能网联汽车大会，小米集团的董事长雷军透表示，小米 SU7 将在本月全力冲刺 2 万辆的交付量。雷军透露，小米集团今年研发费用预计达到 240 亿元，明年预计超过 300 亿元，并且很快公布小米汽车智能驾驶技术的突破。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996337800064645"><strong>台积电日本第二工厂年内将在熊本县开建</strong></a></p><p>据报道，JASM 社长堀田祐一 10 月 16 日在福冈市演讲时称，台积电落户熊本县菊阳町的第二工厂计划 2024 年内开建，2027 年投产。他表示准备工作正按计划推进。第二工厂将建在 12 月开始量产的第一工厂东侧。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996326927839106"><strong>小度产品已连接超过 4600 万家庭</strong></a></p><p>36 氪获悉，上半年小度发布基于百度文心大模型打造的 DuerOS X，完成了全线换脑并在全屋智能领域持续迭代进化。数据显示，目前小度产品已连接超过 4600 万家庭。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996305532137094"><strong>大众品牌中国 CEO 孟侠：至 2030 年计划向中国市场再投放 22 款大众品牌新能源新车</strong></a></p><p>在今日开幕的 2024 世界智能网联汽车大会上，大众汽车乘用车品牌中国首席执行官孟侠表示，到 2030 年，大众汽车将向中国市场再投放含纯电、插电混动在内的 22 款全新新能源车型，从而实现在华「2030 愿景」，具体为超过 10% 市场占有率、超过 300 万辆的年交付及成为「适合所有人的智能网联车」领先的量产车品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996236435861382"><strong>亚马逊宣布停产 Kindle Oasis</strong></a></p><p>亚马逊公司宣布，将停止生产其唯一的一款配备物理翻页按键的电子阅读器——Kindle Oasis。随着全新 Kindle 产品线的推出，亚马逊向外媒 The Verge 证实了这一消息，标志着 Oasis 系列的终结。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996178246676105"><strong>苹果公司推新服务，助力企业连接 10 亿用户</strong></a></p><p>苹果公司扩展了其「Apple Business Connect」工具，帮助企业加强与客户的联系，并在苹果应用中创建品牌形象。更新后，认证企业可在地图、钱包、电话和邮件等应用中展示 LOGO，提升识别度。新功能包括品牌邮件注册、商业来电显示和轻触支付显示等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996127783300994"><strong>英特尔宣布将在俄勒冈州裁员 1300 人</strong></a></p><p>英特尔公司向俄勒冈州政府通报了即将裁员的消息。公告显示，分布在俄勒冈州四个办事处的 1300 名英特尔员工将被解雇。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996379445636739"><strong>华为余承东：尊界将在广州车展亮相，明年春天上市</strong></a></p><p>华为常务董事、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在 2024 智能网联汽车大会上透露，华为与江淮汽车合作的尊界将在下个月广州车展亮相，明年春天上市，是一款售价超过 100 万元的高性能车。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996328114925185"><strong>宝马 2025 年起在华量产搭载「车路云一体化」技术车型</strong></a></p><p>宝马集团将于 2025 年在华量产搭载「车路云一体化」（V2X）技术的车型。宝马方面表示，宝马即将在量产车上搭载的 V2X 技术能够让车端、路端、云端互联互通，进行实时数据交换及信息通信，提升不同终端在智慧城市网络的协同作用，为实现未来智慧交通的目标提供坚实的支撑。目前，宝马正从测试车、信息分享、参与政策法规标准制定等几个方面加强与沈阳市的合作，共同推进沈阳车路云一体化的城市建设。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996234699812480"><strong>OPPO 发布 ColorOS 15，将由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首发搭载</strong></a></p><p>36 氪获悉，OPPO 发布全新操作系统 ColorOS 15。在交互方式上，ColorOS 15 支持系统级交互「一键问屏」，通过语音对话、圈搜等方式，提供 AI 一站式服务。在影像创作方面， ColorOS 15 支持一键 AI 修图，比如 AI 去反光、去拖影等功能。ColorOS 15 还搭载了自研流畅双引擎 「极光引擎」和「潮汐引擎」，提供 22% 的整机流畅度提升。ColorOS 15 将由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首发搭载。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996091505831812"><strong>「云潼科技」完成 B1 轮数千万元融资</strong></a></p><p>近日，「云潼科技」完成 B1 轮数千万元融资，本轮融资由凯鼎资本暨佛山人才集团完成投资。此次融资资金将主要用于新应用/新产品研发，加速现有产品的量产，为公司持续服务主机厂、助力新能源车供应链国产化和安全提供支撑。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2995972437421696"><strong>「大舆科技」获种子轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「大舆科技」获种子轮融资，融后估值数千万元。本轮融资由启迪之星独家投资，资金将用于第二代样车的制造和测试。木识资本担任独家财务顾问。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996302335913857"><strong>淘宝持续优化营商环境：关闭全额仅退款评价入口，预计一年减少 265 万条中差评</strong></a></p><p>36 氪获悉，随着淘宝松绑「仅退款」、推出「退货宝」等系列举措上线，商家在此次天猫双 11 中的营商环境已得到大幅改善。淘宝近期还将陆续上线更多改善营商环境的策略，包括增加退货凭证覆盖、升级多款售后工具、关闭全额仅退款评价入口等，助力商家在天猫双 11 降本提效，建立公平、有活力的电商生态。同时，为减少不合理商品评价，淘宝将关闭全额仅退款评价入口，预计一年将减少 265 万条中差评。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996026589785988"><strong>李彦宏：百度不碰 Sora 类的视频生成</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，近日，百度召开 2024 年第三季度总监会，李彦宏提到，百度不碰 Sora 类的视频生成。他指出，ToB 业务尽量不碰吃力不讨好的项目制，尽量推出标准化产品。而文心一言改名后的 ToC 新搜索应用「文小言」，在推广上则不会像字节跳动的豆包、月之暗面的 Kimi 那样激进。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996358690844552"><strong>路透调查：美元走强，投资者对多数亚币转为看空</strong></a></p><p>周四公布的路透调查显示，分析师对大多数亚洲货币转而看跌，印度卢比的空头押注创下一年来新高，因对美联储降息力度将减弱的预期使美元走强，并使风险较高的亚洲资产黯然失色。对 11 位分析师进行的双周调查显示，韩元 、菲律宾比索和印尼卢比的看跌押注达到 7 月 25 日以来的最高点。在美联储大幅降息预期减弱和美国大选不确定性的背景下，对美元的需求上升削弱了投资者对亚洲货币的信心。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996233199021698"><strong>许家印前妻近 3 亿美元房产或遭拍卖</strong></a></p><p>据彭博，恒大创始人许家印前妻丁玉梅在全球拥有多处房产，价值高达 2.85 亿美元。随着香港的清盘人在全球范围内搜寻恒大相关资产，丁玉梅的房产可能遭到接管或拍卖，以偿还债权人。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜走进威睿衢州极电工厂，2.5 秒即可下线一颗电芯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996388790349698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 17:48:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韩永昌</p><p>编辑｜李勤</p><p>极氪 7X 上市 25 天便交付超过 10000 台，这样的速度少不了供应链的支持，生产金砖电池和电驱的极电工厂功不可没。</p><p>10 月 16 日，衢州极电工厂开展媒体开放日活动，36 氪近距离参观了这家为极氪供应电芯、PACK、以及电驱的智能制造工厂。</p><p>据了解，衢州极电工厂是威睿公司四大生产制造基地之一，总占地面积 1567 亩，具备新能源动力电芯、电池包、三合一电驱系统以及储能系统的生产与供应能力。</p><p>极电工厂生产的「明星产品」之一是去年在极氪能源日上发布的金砖电池，该产品在极氪 007 上首搭发布，如今极氪 7X 上搭载的已经是金砖电池的第二代产品，仅 8 个月时间，就完成了产品迭代。</p><p>二代金砖使用了锂离子全程加速技术，最高充电倍率可达 5.5C，10%-80% SOC 充电时间仅需 10.5min，是量产电池产品中，充电速度超越了三元锂的磷酸铁锂电池，有效缓解了用户里程焦虑。</p><p>在电芯产线的参观中，据相关工艺负责人介绍，电芯工厂每条产线部署 5000+品控点，配置 750+台 CCD 智能检测相机，360°无死角监测，再加上「双泵耦合技术」与「双光控制监测反馈系统」，可以在线实时纠错与闭环，全方位保障电芯品质。</p><p>同时，在工艺上，不同于热复合叠片与 Z 字形叠片，极电工厂的电芯产线应用全自动模切叠片一体技术，实现单机叠片效率达 0.15 秒、极片宽度尺寸精度士 0.2mm、长度尺寸精度士 0.5mm，既提升了电池安全性，又能降低综合能耗。</p><p>在生产效率上，据介绍，该电芯工厂实现了全流程 100% 自动化生产，产线效率高达 24PPM，平均每 2.5 秒可下线一颗电芯。</p><p>此外，得益于自研自产的 800V 架构，以及极电工厂生产效率的提升，金砖电池做到了电芯以外部件总成本降低 23%，对比同等性能的三元锂电池，单 kWh 综合成本降低 14.8%。</p><p>极电工厂的另一主要产品是高性能电驱，零百加速仅 2.02 秒的极氪 001FR，其搭载的电驱便来自极电工厂。</p><p>据介绍，威睿自研自产的 800V 高性能 SiC 四电机分布式电驱，是全国第一个采用碳纤维包裹转子技术的量产电驱。其电机最大功率高达 930kW，最大扭矩为 1280N·m。</p><p>在分布式四驱的加持下，极氪 001FR，零百加速仅 2.02 秒，最大侧向 G 值达 1.4G，还可做到不挑路面的「坦克掉头」、不打方向盘的「蛇形绕桩」等。</p><p>制造工艺的成熟是电驱性能的基础。据介绍，极电工厂使用了电加热滴漆全自动工艺，实现绝缘材料滴漆用量和角度的精准控制，成功解决滴漆不饱满的行业难点，滴漆槽内填充率≥99%。</p><p>在焊接工艺中，极电工厂采用了 3D 相机辅助机器人进行自动焊接，焊接前 3D 相机会对外观进行拍照识别，合格则开始焊接，焊接完成后再通过 CCD 相机对焊接质量进行拍照确认。</p><p>自动化能力是衡量一家工厂先进性的重要指标，衢州极电工厂以 5G+工业互联网为载体，深度融合大数据、AI、数字孪生等先进技术，构建了智能制造管理体系。今年 9 月，衢州极电电芯工厂拿下了「CMMM 四级标准认证」，成为浙江省首家四级成熟度工厂。</p><p>目前，威睿全域自研自产的产品已经不仅限于在极氪车型上使用，还广泛搭载于路特斯、极星、沃尔沃、smart、领克、吉利银河、几何等多个品牌的车型上。未来随着吉利集团各品牌销量进一步提升，极电工厂的生产和供应能力，还会有新的突破。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>饮料配酒，越喝越有，当代年轻人有什么喝酒新花样？丨年轻人「喝酒」小调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996068848217984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 11:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,854" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_675f505eb7dd4e7babc55b790a84c3d5@5624726_oswg2517567oswg1280oswg854_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>喝酒，这个过去听起来像是独属于中年人的娱乐活动，如今已经变成年轻人「去班味儿」的续命良方。从夜店到便利店，从酒吧到街边，当代年轻人正在积极探索全新的喝酒形式与场景——有人购买调酒套装在家尝试自己调制，不是清吧喝不起，在家复刻更有性价比；有人把应酬场合的白酒拉回家里和茶水混兑，00 后放下啤酒，燃起一股白酒热......</p><p>喝酒这一传统的社交娱乐方式，正在被年轻人悄悄颠覆。你更偏爱哪种酒类？在忙碌的工作与学习之余，大家都在如何享受酒精带来的微醺时刻？欢迎参与我们的「年轻人喝酒」小调查，和我们分享你的饮酒偏好~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/PpZrcMI.aspx">点击参与</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>建筑公司 Springview Holdings Ltd 于美股上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997464281296775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:38:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，建筑公司 Springview Holdings Ltd 于美国纳斯达克上市。Springview 发行价为 4 美元，发行 125 万股，募资 500 万美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特尔据悉拟出售旗下 Altera 少数股份，寻求筹集数十亿美元现金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997460684451712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:34:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 17 日消息，知情人士透露，英特尔寻求出售可编程器件制造部门 Altera 的少数股份，筹集数十亿美元现金。据悉，英特尔本周就 Altera 股份向部分私募股权公司和战略投资者发出邀约。知情人士称，英特尔希望这笔潜在交易对 Altera 的估值达到近 170 亿美元。英特尔于 2015 年斥资 167 亿美元收购了 Altera。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘集体上涨，券商股走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997457553796743?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:31:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数午间休盘集体上涨，沪指涨 0.67%，深成指涨 1.64%，创业板指涨 3.29%；券商、半导体、电子元器件板块领涨，凯旺科技、天风证券、富乐德涨停，东方财富涨超 6%；地产、水务、银行板块跌幅居前，渝开发跌超 7%，信达地产、海天股份跌超 5%，邮储银行、兴业银行跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车累计交付超 100 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997454884515460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:28:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据理想汽车官微，理想汽车宣布累计交付量超 100 万辆。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱鹤新：外汇储备将继续发挥维护国家经济金融稳定的「压舱石」作用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997453881093766?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:27:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长朱鹤新在 2024 金融街论坛年会上表示，经常账户将在维护国际收支平衡中继续发挥基础性作用，跨境资本流动稳健性有望增强，外汇市场韧性将继续提升，外汇储备将继续发挥维护国家经济金融稳定的「压舱石」作用。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小猿学练机销量突破 100 万台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997451565100930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:25:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据洛图科技近期数据，截至今年 9 月，小猿学练机全渠道销量突破百万台，达到 103.8 万台，距离该产品正式发布仅 16 个月。据另一组关于学习平板设备的最新市场数据，今年上半年，小猿学练机已摘获学习平板销量榜首。据了解，小猿学练机自上线以来，凭借墨水屏与 AI 教育的创新融合，获得用户的广泛关注。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局回应 9 月 CPI 同比涨幅回落</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997446917959298?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:20:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家统计局副局长盛来运在国新办新闻发布会上表示，9 月份 CPI 同比增长 0.4%，环比持平。从同比数据情况看，比上月有所回落。主要有三方面原因，一是食品价格环比涨幅回落，二是暑期结束后服务业价格回落，三是国际原油价格回落，国内成品油价格走低。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盛来运：下阶段 CPI 将温和回升，PPI 降幅将收窄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997444220923521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:17:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家统计局副局长盛来运在国新办新闻发布会上表示，下阶段 CPI 将继续温和回升，PPI 降幅收窄，延续前三季度价格走势特征。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李云泽：支持大型银行加快补充核心一级资本，拓展信贷增长空间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997442757357190?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:16:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金融监管总局局长李云泽在 2024 金融街论坛年会上表示，统筹发展和安全，积极营造良好金融环境。当前，重点领域风险正在稳步有序收敛，银行业保险业保持稳健运行，风险总体可控。我们将坚持在发展中化解风险，以高水平安全保障高质量发展。夯实可持续发展基础。拓宽资本补充渠道，支持大型银行加快补充核心一级资本，拓展信贷增长空间。引导各类银行保险机构完善定位和治理，强化内部控制和风险管理，提高风险抵御能力。加强配套政策保障。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱鹤新：目前外商直接投资有所改善，外资配置人民币资产提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997441138011785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:14:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长朱鹤新 18 日在 2024 金融街论坛年会上表示，目前外商直接投资有所改善，外资配置人民币资产提升。未来，我国外汇市场稳健运行、国际收支平衡仍是总基调。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港金管局推出多项措施支持中小企发展和升级转型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997434405940870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:07:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港金融管理局今日联同银行业推出多项措施，从资金及银行产品和服务方面，进一步支持中小企持续发展，并协助它们开拓新的业务与市场。其中包括，释放银行资本便利中小企融资需求：金管局将逆周期缓冲资本（CCyB）比率由 1% 下调至 0.5%，及容许银行提早实施《巴塞尔协定三》下对中小企贷款较优惠的资本要求，借此释放银行的资本，让银行利用这些额外资本支持中小企的信贷需要。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股持续走强，威尔高 20CM 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997433093271170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:06:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股持续走强，威尔高 20CM 涨停，生益电子涨超 18%，罗博特科涨超 14%，合锻智能涨停，中际旭创、新易盛、仕佳光子、天孚通信等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚马逊 AWS：搭载英伟达新 AI 芯片的系统推迟至 2025 年初上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997432085213062?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:05:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全球最大云计算提供商亚马逊旗下的 AWS 表示，搭载英伟达 Blackwell 芯片的新系统可能要到明年年初才能上线，比原先预计的时间要晚。英伟达今年 3 月推出新一代处理器时表示，亚马逊等合作伙伴将在 2024 年底之前准备好基于 Blackwell 的产品。但由于英伟达重新设计芯片，亚马逊仍在等待将大量芯片投入其数据中心。AWS 首席执行官 Matt Garman 周四表示，英伟达的时间表已经「改变」。（智通财经 APP）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吴清：针对一二级市场定价、投资者保护等问题，将以典型案例为抓手，取得实效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997427639168896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:01:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券监督管理委员会主席吴清在 2024 金融街论坛年会上表示，针对一二级市场定价、投资者保护等问题，将以典型案例为抓手，取得实效。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吴清：研究制定深化资本市场改革方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997426803945093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:00:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券监督管理委员会主席吴清在 2024 金融街论坛年会上表示，进一步深化资本市场改革，研究制定深化资本市场改革方案，深化资本市场投融资改革。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吴清：关于股东减持问题，924、926 以后并没有出现扎堆、违规减持现象</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997424674451074?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:58:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券监督管理委员会主席吴清在 2024 金融街论坛年会上表示，关于股东减持问题，从最近交易数据看，无论过去一年，还是 924、926 以后，并没有出现扎堆、违规减持现象。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞全固态电池 2027 年批量上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997422681599879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:56:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日举办的 2024 奇瑞全球创新大会上，奇瑞品牌宣布 2026 年全固态电池投入定向运营，2027 年批量上市。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吴清：批覆同意 20 家证券公司、基金公司申请央行互换便利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997420476542595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:53:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国证券监督管理委员会主席吴清在 2024 金融街论坛年会上表示，批覆同意 20 家证券公司、基金公司申请央行互换便利。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李云泽：支持符合条件的保险机构新设证券投资基金，目前多家保险公司提出相关申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997416554819201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:49:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家金融监督管理总局局长李云泽在 2024 金融街论坛年会上表示，支持符合条件的保险机构新设证券投资基金，目前多家保险公司提出相关申请。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李云泽：金融资产投资公司新签约意向基金超 2500 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997413442498185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家金融监督管理总局局长李云泽在 2024 金融街论坛年会上表示，支持金融资产投资公司在支持科技创新方面发挥更大作用。目前新一批 18 个试点城市签约意向规模已超过 2500 亿元。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>