<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪首发｜普法芬完成数千万元融资，热管理系统已获 20 余家主机厂定点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993756638524930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韩永昌&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>36 氪获悉，近日，上海普法芬电子科技有限公司（以下简称「普法芬」）完成数千万元人民币 A 轮融资，本轮融资由曲阜天博、上海汽配 SAAA、上海佐竹（中外合资）和弘源资本联合参投，钛资本担任独家财务顾问。</p><p>融资资金计划用于产品研发升级与产能扩充，包括下一代的产品产线与端到端 AI 产能落地，保障客户交付能力，以及加速出海业务的落地与全球市场化布局。</p><p>普法芬成立于 2019 年，是上海市高新技术和市级专精特新企业，公司致力于热管理系统及控制算法开发，核心团队拥有近二十年汽车产业背景。</p><p>据介绍，普法芬通过拟合感知、能量预测、 AI 算法等技术手段，帮助主机厂快速实现高度集成化热管理体系，如今，公司已从初步产品化延展到一站式解决方案，并累计拿到超过 20 家国内外主机厂和 10 余家头部 Tier 1 定点。</p><p>新能源汽车热管理系统是确保电动车在不同环境条件下保持最佳性能的关键零部件，车辆的三电系统、座舱等都存在了制热和制冷的需求。</p><p>但随着终端市场不断内卷，新能源车对热管理系统的性能以及成本也提出了更高的要求。普法芬提供的软硬一体产品，更加符合这一趋势。</p><p>普法芬的产品包括乘员舱热管理系统、热泵系统以及三电热管理系统等。通过系统设计、联合仿真，以及相应供应商数据库，公司可以为主机厂做零部件选型提供依据，为主机厂节约开发时间和成本。</p><p>据普法芬介绍，配合软硬件解耦，公司可以在热管理和智舱域帮助主机厂快速降本；并且通过拟合感知，取代车内多个传感器，也节省单车硬件成本近百元。</p><p>更重要的是，普法芬始终坚持在 AI 技术、垂直领域核心算法与面向端到端的产品研发的创新并持续投入。</p><p>端到端产品方面，普法芬采用的 AI 技术使得原来的 AUTO 自动空调实现了自动空调的智能化、个性化升级，提升用户的「无感交互空调」体验。</p><p>产品研发方面，普法芬在热系统专业开发经验及大量的知识数据积累之外，还将 AIGC 技术融入整个软件开发流程，大幅缩短项目开发时间。</p><p>此外，普法芬还初步构建了联合仿真与半实物仿真实验室的开发工具链体系，在数字孪生与能量流测试等方向上持续深耕。</p><p>据了解，联合仿真能将整车系统零部件级的数字模型与实际物理环境相联结，使得能够精准预测并优化整车的经济性能，并基于该技术实现整车及系统的虚拟标定和新功能更快的上线验证部署，为汽车行业带来研发效率的提升与成本节约。</p><p>新能源车的浪潮下，汽车产业链的价值发生重构，热管理系统不仅包含了电动化的电池续航和整车能源管理，还涉及了智能化趋势下的乘员舱驾驶舒适性及安全，价值量愈发提升。本次融资也将加快普法芬的产品研发与产能扩充进程。</p><p>中国汽车工业协会汽车热系统分会徐敏利副秘书长表示，普法芬这种以提供软件产品和热管理整车及系统解决方案的企业能够脱颖而出，既是时代的产物，也是符合将来发展的客观规律和趋势。</p><p>弘源资本表示，未来随着热管理的持续爆发增长、普法芬「软+硬」的产业布局、AI 技术的持续创新导入，相信普法芬会不断突破创新，引领细分产业的共荣与发展。</p><p>钛资本项目负责人汪泽青表示，普法芬作为业内领先且自主可控的一站式智能热管理系统提供商，占据全链条关键环节，提供端到端解决方案，真正实现了重新定义产业链，并让软件解耦热管理系统的商业价值得到重构。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「逐际动力」首款多形态双足机器人发布，售价 6.98 万元起｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994732560411010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 13:19:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>10 月 16 日，逐际动力正式发布首款多形态双足机器人 TRON 1，标准版早鸟价 6.98 万元起，即日起在中国和海外同步上架。</p><p>从外形来看，TRON 1 采用了「三合一」模块化足端设计，配备双点足、双足和双轮足三种足端。其中，双足点的构型最简易，控制简单；双足则保持了常见的人形下肢构型，兼具站立和行走能力；双轮足的优势在于轮式的技术发展成熟，通过轮子驱动就能完成前进、后退和转弯等，在全地形场景下移动能力更高效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_d1978e3eae934e98b962a845c84fa3fa@6022551_oswg1765051oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">多形态双足机器人 TRON 1</p><p>由于用户使用场景不同，例如不同科研目标差异，TRON 1 的三种足端可以进行快速装卸、自由组合。</p><p>根据足端拆装后的形态变化，TRON 1 会进行自适应识别，自动切换运控模式，当中内置了高性能的运动控制算法，真正实现开箱即走。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_195c7565670a403bacbd1f3c1782a9e6@6022551_oswg103360oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON 1&nbsp;实现开箱即走</p><p>人形机器人的硬件结构复杂，其中减速器、伺服系统、关节等关键零部件发展起到了重要作用。零部件方面，TRON 1 高性能关节由「逐际动力」自主研发，并结合专为足式机器人设计的硬件结构，可以有效其运动性能和稳定性。针对高难度的算法验证需求，TRON 1 为科研用户提供开放底层硬件接口，通过调用各关节的关键控制函数，来获取更优的硬件上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_c21aa348fda24531953e51c1cf477a82@6022551_oswg120410oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON&nbsp;1 双轮足跳高台，双点足原地起跳</p><p>面向教育场景，TRON 1 支持使用 Python 进行全流程开发，并提供 Sim2Real（从模拟到真实）一键部署，通过 URDF 缩小算法 Sim2Real 差距，让用户更易于在真机进行算法验证，降低了强化学习算法的开发门槛，提升机器人训练及算法验证效率。同时，TRON 1 还支持 Isaac、Mujoco、Gazebo 等主流仿真平台，以帮助开发者快速实现算法的设计和验证。</p><p>除本机外，TRON 1 还搭载了多样化扩展配件，如雷达、机械臂、相机和双光云台等，以满足包括行业应用在内的不同科研需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_5c2bf7b804834c029052e2a8de615bca@6022551_oswg60994oswg1000oswg564_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Sim2Real 性能优异，差距小</p><p>据 36 氪此前报道，「逐际动力」成立于 2022 年，今年 7 月完成了数亿 A 轮战略融资，由阿里巴巴（杭州灏月）、招商局创投、上汽集团旗下尚颀资本领投，原始股东峰瑞资本、绿洲资本和明势资本跟投。这也是阿里出手的第一家人形机器人公司。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有机光电材料供应商「卢米蓝」完成新一轮融资，加速 OLED 材料国产化进程 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994694595094408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 13:18:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日，有机光电材料供应商——宁波卢米蓝新材料有限公司 (以下简称"卢米蓝") 完成新一轮融资，本轮融资由浙江文投集团旗下数文基金领投，恒屹资本担任独家财务顾问。</p><p>有机光电材料作为新型显示产业的核心，市场空间广阔，孕育着千亿级平台型龙头企业的发展机遇。其中，OLED 市场正是切入这一蓝海的突破口。</p><p>自 2017 年 2 月成立以来，卢米蓝始终致力于为有机半导体行业提供高效能的 OLED 核心材料与技术。经过多年发展，公司已成功搭建了全栈有机光电材料技术平台体系。这一技术平台架构大幅缩短了跨领域产品研发与量产落地周期，为公司抢占市场先机提供了强有力的支撑。</p><p>卢米蓝的核心技术团队由中国有机光电子学科奠基人领衔，汇聚了来自麻省理工学院、新加坡国立大学的博士后人才。团队长期专注于 OLED 材料的研发，目前已申请 OLED 材料及相关专利 300 余项，开发出 20 余种可量产材料。</p><p>其中，红光材料已成功实现在国内主要面板厂的产业化应用，标志着其研发与产业化能力已得到头部客户的验证。</p><p>作为国家级专精特新"小巨人"企业、国家产学研创新示范企业和国家高新技术企业，卢米蓝设立了多个创新平台，包括浙江省 OLED 材料与器件工程研究中心、柔性电子浙江省重点实验室、浙江省博士后科研工作站、浙江省重点院士工作站等。</p><p>公司还承担了多项国家级重点项目，包括国家发改委、国家工信部重点项目，以及国家创新基金和宁波市重大攻关项目等。截至目前，卢米蓝已累计投入研发经费超过 3 亿元。</p><p>本轮融资的完成将进一步支持卢米蓝加强 OLED 关键核心材料的自主创新研发，并推进 OLED 终端材料量产基地的建设。这不仅有利于提升公司的研发实力和产业化能力，也将为我国 OLED 产业链的自主可控贡献力量。</p><p>下一步，卢米蓝将继续依托浙江省数字经济高地的优势，深化产学研合作,加速科技成果转化。公司将聚焦 OLED 材料的技术创新和产业化应用，同时探索有机光电材料在更广阔领域的应用前景，为数字文化产业的繁荣发展提供技术支撑。</p><p>数文基金负责人表示：「卢米蓝在 OLED 材料领域的技术实力和创新能力给我们留下了深刻印象。我们相信，随着新型显示技术在文化产业中的广泛应用，卢米蓝将在推动文化科技融合发展方面发挥重要作用。我们期待与卢米蓝携手，共同探索数字文化的无限可能。」</p><p>卢米蓝创始人陈志宽博士表示：「我们非常感谢数文基金及其他投资者对卢米蓝的信任与支持。此次融资将助力我们进一步巩固在 OLED 材料领域的技术优势，加速产品的产业化进程。我们将继续专注于有机光电材料的研发与创新，为推动中国乃至全球 OLED 产业的发展贡献自己的力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「星动纪元」完成近 3 亿元 Pre-A 轮融资，专注原生机器人大模型+AI 硬件平台｜硬氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993543239314440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄楠</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，具身智能公司「星动纪元」近日完成近 3 亿元 Pre-A 融资，本轮由清流资本、元璟资本、阿里巴巴联合领投，策源资本跟投，老股东联想创投、世纪金源、金鼎资本、泽羽资本、清控天诚持续追投，华兴资本继续担任本轮独家财务顾问。&nbsp;</p><p>融资资金将用于加速具身智能技术的原生性突破性研发以及通用人形机器人的商业化进程，并持续构建公司人才和技术壁垒。&nbsp;</p><p>这也是自成立来「星动纪元」完成的第三轮融资；此前，公司获得了由联想创投领投，金鼎资本、泽羽资本、清控天诚跟投，老股东世纪金源追投的超亿元天使轮融资，以及由世纪金源领投，图灵创投跟投的数千万元种子轮融资。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,1138" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_667aa234e46f4952a87b4b756717a43d@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 在丹霞地貌上跑步&nbsp;</p><p>「星动纪元」由清华大学交叉信息研究院助理教授陈建宇创立，是唯一一家清华大学占股的人形机器人企业，并获上海期智研究院支持。公司专注于原生通用具身智能体研发，推出了原生机器人大模型+AI 定义的全新硬件平台。&nbsp;</p><p>原生机器人大模型是「星动纪元」提出的一种 AI 原生学习范式，兼具通用性和简洁性，并具备充分 Scale-Up（扩大）能力。其算法基于全模态输入融合处理视觉、听觉、触觉等感官信息，可以有效还原有机体与物理世界的交互方式，增强对跨模态信息处理能力，使智能体能够更全面、灵活地感知和理解环境。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_8ed903722d594303bb311fa21b500d31@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 正在逗猫&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_7b2b2840ae714de195e9c759c923938c@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 对桌面物体进行抓取运动&nbsp;</p><p>根据实测表现，在通用性上，机器人通过原生机器人大模型可进行自我探索和自我学习，真正实现自主进化与多场景的广泛应用。简洁性方面，模型采用端到端架构，使智能体能实时适应任务和环境，无需复杂的编程或人工干预，大幅提升了灵活性与开发效率。目前，该模型已在「星动纪元」第六代人形机器人 STAR 1 中应用。&nbsp;</p><p>星动 STAR 1 的移动与操作能力采用了端到端纯学习方法，仅依靠一个神经网络，即可让机器人在不同环境中的泛化行走和抓取。基于其语言-视觉-动作大模型，通过语言和视觉信号直接生成动作，可有效避免信息传递损耗，并支持更高效的 Scale-Up，以支持新任务场景中机器人用少量数据、也能掌握新技能，提高了自适应能力与扩展性。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_75818d2f62734305ba4039b26c4fd8c1@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">端到端 AI 算法，长时域控制&nbsp;</p><p>硬件方面，「星动纪元」推出了软硬一体的人形机器人硬件架构。从底层电机到双足系统和灵巧手，所有部件基于 AI 友好的前提下，保障算法在硬件上快速验证，大幅提升 Sim2Real（从模拟到真实）效率，实现软硬件的协同进化。比如在 STAR 1 中，自由度由 20 个提升至 55 个，可以支持更复杂的人形姿态；其关节扭矩也从从 150N·m 提升至 400N·m，关节转速达到 25rad/s。目前，STAR 1 已通过多项产品级测试，达到市场应用标准。&nbsp;</p><p>依托自研的模块化设计，进一步提高了通用机器人的迭代速度。此外，「星动纪元」近期还推出桌面级机器人 M1 和轮式机器人 W1，也验证了模块化在推动技术落地不同行业应用起到的关键作用。&nbsp;</p><p>历轮投资人的加入对「星动纪元」在具身智能领域应用也将起到推进作用。例如，阿里巴巴将与「星动纪元」在 AI 技术、云计算等领域展开合作；联想创投、泽羽资本、金鼎资本、清控天诚等及其背后机构也将与公司共同探索人形机器人在 3C 电子、厨电、家电、物业管理、产业园运营、物流、港口等领域的产业化落地；清流资本和元璟资本也将协助公司加速商业化进程。</p><p>陈建宇表示，以 Alpha-GO 为代表的深度强化学习、和以 ChatGPT 为代表的大语言模型，是对通用人形机器人至关重要的 2 个技术里程碑，「未来几年，这两项技术将与人形机器人、具身智能深度融合。具身智能领域需要原生的规模化算法范式，并结合更加丰富多元的物理世界数据训练。相信在不远的将来，将迎来机器人的 ChatGPT 时刻。」&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺奖青睐的「AI for Science」，在帮宁德时代研发电池 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993456849759234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>2024 年诺贝尔化学奖的颁布，让一群国内的 AI 创业者和从业者兴奋不已。</p><p>「诺贝尔化学奖颁给 AI for Science，让我省去了很多时间跟别人解释我们是做什么的。」 深度原理创始人兼 CEO 贾皓钧告诉 36 氪。</p><p>这两天他接到了 100 多个投资机构的咨询电话，这家刚成立半年多的 AI for Science 创业公司，撞上了行业出圈的关口。</p><p>北京时间 10 月 9 日，瑞典皇家科学院将 2024 年诺贝尔化学奖授予三位投身于 AI for Science 领域的科学家。其中包括谷歌旗下 AI 公司 Deepmind 的 CEO 和高级科学家，二人带队研发的 AlphaFold 系列对于蛋白质结构预测具有里程碑式贡献，被认为是<strong>AI for Science 最具代表性的成果。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_062370ed450048e5b1ddebb3e4fda35a@594936739_oswg608777oswg1686oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：诺贝尔奖官方网站</p><p>AI for Science（AI4S），即人工智能驱动的科学研究，是一种新的科学研究范式。诺贝尔化学奖的决定，很大程度上肯定了这一研究范式、乃至整个赛道的长期价值。</p><p>实际上，在获得诺奖加持之前，AI4S 已经在生命科学、药物研发、材料研发、能源、半导体、环境科学、工业仿真等多个领域有了具体实践，可以帮助缩短研发周期，降低研发成本。</p><p>AI4S 目前最大的下游市场在药物研发，应用已经十分广泛，包含辉瑞、强生、默沙东、阿斯利康等全球头部药企都在积极布局中。机构 MedMarket Insights 显示，2023 年全球 AI 制药行业市场规模已达到 12.93 亿美元。公开资料显示，目前国内的 AI 制药企业已超过百家。</p><p>在药物研发领域开花结果之后，<strong>材料研发正成为 AI4S 的下一个要攻占的阵地。</strong></p><p>2023 年 12 月，全球最大的锂电龙头宁德时代宣布将在香港设立国际研发中心。董事长曾毓群表示，该研发中心<strong>主要聚焦于 AI4S，「挖掘新能源材料、体系和应用方案」。</strong></p><p>这一事件被业内人士认为有风向标式的意义，标志着能源材料领域的头部企业对于 AI4S 价值的认可。</p><p>「用 AI4S 研发新材料仍处于早期的阶段，市场规模还有限，但这一技术发展的大趋势已经比较明确，未来成长的空间巨大。」 专注于新材料投资的沃衍资本管理合伙人丁哲波告诉 36 氪。</p><p>「在不久的未来，借助 AI 工具，结合实验室自动化设备和高通量筛选平台，会<strong>极大地提升化工新材料从业人员的研发效率</strong>，AI 和实验室机器人会成为科研人员非常重要的助手。」</p><h3><strong>AI「解放」科学家，从医药到材料</strong></h3><p>材料研发，正成为 AI4S 下一个前沿阵地。一个鲜明的信号是，国内 AI 制药领域的多个头部厂商，都在<strong>「跨界」进军材料研发。</strong></p><p>8 月中旬，港股上市的 AI 制药第一股晶泰科技宣布与协鑫集团合作，为协鑫提供新能源材料研发的订单化服务。根据其半年报披露，这份合作为期 5 年、总合作金额约 10 亿元。</p><p>8 月末，获得多轮融资的 AI4S 创业公司深势科技，与材料厂商东阳光签约成立 AI4S 新材料研发联合实验室。 在此之前，其曾与宁德时代宣布达成战略合作，共建联合实验室。</p><p>AI 制药竞争高度内卷，今年以来多家 AI 药企因为业绩不佳，开始裁员和管线调整的阵痛期<strong>。</strong>向新的应用领域进军，是厂商打造新增长点的方式。</p><p>当下，国内材料行业也面临着诸多挑战，可以总结为「先进基础材料参差不齐，关键战略材料受制于人，前沿新材料技术有待突破」。而 AI 辅助研发有助于缩短材料从发现到应用的时间，提高研发效率。</p><p>尤其是在固态电池材料、光伏钙钛矿材料等在各自行业内具备革命性的新材料的研发上，<strong>AI4S 被不少专家认为是研发的突破口。</strong></p><p>以全固态电池为例，其研发的难点之一就在于开发稳定的电化学材料体系。日本丰田拥有全球最多的固态电池领域专利数，在过去 30 多年已尝试了数万种电解质应用到电池中，但至今未成功量产，而 AI4S 有希望帮助解决这一问题。</p><p>中国科学院院士欧阳明高也在今年 1 月的一次会议上指出：「锂电下一个十年的技术竞争核心在于材料，而人工智能正在改变材料的研发范式，将大幅度加速全固态电池的研发速度。」</p><p>除了宁德时代和协鑫集团外，也有越来越多的头部化工、能源和材料企业积极拥抱 AI4S，用于新材料的研发。</p><p>国内头部化工企业万华化学董事长廖增太在今年 3 月的一次分享中表示，通过 AI 技术，万华化学可以从 1.4 万种方案中快速筛选出 156 种，再进一步优化得到 4 种有效方案，大大加快了研发进度。</p><p>不过，由于起步更早，AI 辅助材料研发更多的应用和案例还是在海外。</p><p>包括微软、谷歌等互联网巨头为了搭配出售云服务，很早就开始开发 AI4S 的行业模型和 PaaS 平台。下游的应用方则以大的化工、材料巨头企业为主。</p><p>丁哲波告诉 36 氪，德国老牌材料企业 Merck 用 AI 开发新型 OLED 发光材料，化工巨头陶氏用 AI 工具优化聚烯烃用非茂金属催化剂的开发，都是比较成功的典型应用。</p><p>有需求自然就有供给。36 氪了解到，作为第三方服务提供商，除了以晶泰科技为代表的上市公司外，以深势科技、深度原理为代表的创业公司，<strong>字节跳动、腾讯、百度等互联网厂商的 AI Lab，都在进行 AI 辅助材料研发的探索或布局。</strong></p><h3><strong>材料发现难度高，AI4S 道阻且长</strong></h3><p>同样是 AI4S 的应用领域，AI 材料研发的发展比 AI 制药晚了约 10 年时间。前者已经发展成为了超百亿规模的市场，而后者目前的规模则几乎可以忽略不计。</p><p>在贾皓钧看来，AI 材料研发和制药虽然底层原理相似，但技术应用大有不同，这与材料这一行业的特性密切相关。</p><p>「AI4S 研究科学问题，也必须遵守物理规律。在 AI 制药领域，蛋白质大分子的生物属性决定了其组合数量是比较有限的，更多的研究集中在探索空间折叠结构。而化学材料的元素组成、配位结构等更加多变，排列组合的候选空间数量级更高，<strong>导致早期做发现和优化的难度更大。</strong>」</p><p>高质量数据的缺乏，也是 AI 材料研发要面临的难题之一。</p><p>「AI 材料研发面临的最大问题，还是在高质量的数据。」丁哲波表示，生物医药领域的大量原始数据，是通过文献报道公开披露的，比较容易获取，可以用于模型训练。但化工新材料行业相对比较封闭，涉及到材料、催化剂的原始数据往往是企业的商业机密，并不对外开放。</p><p>对此，曾毓群也曾在接受采访时坦言，AI4S（用于电池材料研发） 目前还没有特别好的模型、结构、算法，还有很长的路要走。</p><p>AI 研发在实际落地中还面临着客观条件的限制，尤其是人才的紧缺。</p><p>材料的 AI 研发属于材料学与计算机的交叉学科，需要两方面都精通。而国内化学系人才普遍不掌握编程能力，企业缺乏既懂材料又懂计算机的跨界人才。</p><p>深势科技 CEO 孙伟杰今年 5 月在接受采访时提到，该公司总员工数接近 300 人，有 80 多人是实习生。因为「AI4S 要求很强的跨学科能力，<strong>我们根本从市场上招不到。</strong>」</p><p>前瞻性的技术往往不够成熟，存在着诸多瓶颈，需要付出更多时间和成本进行探索。</p><p>但从巴斯夫、陶氏到宁德时代、万华化学等头部能源、材料巨头的积极布局，到诺贝尔化学奖的青睐，无疑已经肯定了这一赛道的长期价值。</p><p>「有机化学家经常使用一种叫做逆向合成的方法寻找目标分子的合成路线，这个方法曾经在上个世纪的 90 年代拿到诺贝尔奖。但我相信再过 20 年，几乎所有的逆向合成都可以用 AI 来完成，包括反应路线的推荐，甚至反应物和反应条件的推荐与优化。<strong>AI 驱动的新材料研发会颠覆整个化工新材料行业。</strong>」丁哲波表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国产新药席卷欧美市场，但也期待中国有自己的交易「内循环」生态｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993650901806082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年，生物医药的赛点终于来到了曾经的「不可成药靶点」这里。</p><p>多位在今年促成过大额对外授权（BD）合作的创新药企人士感知到，目前，相较于过去 follow 同质化药品的阶段，「技术突破带动市场突破」的产品类型开始逐渐增加。比如先前的「减重神药」GLP-1、阿尔兹海默领域的β-淀粉样蛋白斑块研究，以及当前火热的 TCE 双抗、KRAS 靶点等新药分子。</p><p>今年初，在展望未来国内医疗行业的发展时，加科思（01167.HK）董事长兼 CEO 王印祥就曾向 36 氪<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/5cNzDRp3gpx777q_F70Z9g"><strong>预判过这个趋势</strong></a><strong>。</strong>在他看来，这也将成为中国创新药企和海外企业「同台竞争的关键」。</p><p>9 月底，加科思公告称，已收到合作方艾力斯（SH:688578）关于 KRAS G12C 抑制剂戈来雷塞和 SHP2 抑制剂 JAB-3312 两个授权管线的 1.73 亿元首付款等款项。这项合作仅涉及中国区的权益，但<strong>总价近 10 亿元，是国内现有 KRAS 产品交易中金额最高的一项</strong>。</p><p>当预判逐渐成为现实，我们借着这个机会又回访了王印祥：一款即将上市的成熟产品，为什么会选择 BD 的合作模式？在中国创新药企纷纷从善如流地选择出海时，中国区权益先卖出一个好价格，是否会成为下一步授权的关键？两家分别以研发和销售见长的企业，在合作时会经历哪些磨合？</p><p>这些经验，对正在或即将从事 BD 合作的后来者而言，或许具有一定的参考性。</p><h2><strong>BD</strong>还是<strong>CSO</strong>，这是个问题</h2><p>今年，BD 形式的合作更多体现在临床前或早期临床阶段的管线上，对于戈来雷塞这类已经准备上市销售的产品来说，医药行业更传统的做法是直接采取总经销（CSO）的模式，搭建一定销售团队、保留产品权益。</p><p>加科思为什么没再这么做？</p><p>王印祥解释，今年初开始筹备商业化时，两种模式的确都有合作方在谈，但从补充现金流和维持后续产品开发的角度，BD「可能更适合我们」。</p><p>当前，戈来雷塞和 JAB-3312 处在晚期开发阶段，后续三个注册临床试验涉及肺癌、胰腺癌、结直肠癌等多个大瘤种，需要入组七八百位患者。据了解，<strong>国内每位肿瘤患者的临床试验成本约 30-60 万，估算这项试验的成本约 5-6 亿元，「同时开展多个项目压力会很大」</strong>。另外，CSO 合作也意味着加科思自己无法回避未来大量且昂贵的生产方面的投入。</p><p>但在 BD 合作模式中，两个产品后续的注册临床等问题可以移交给合作方艾力斯；同时，在首付款等现金补足下，加科思也得以将精力放到后续的重要产品开发上。</p><p>实际上，KRAS 在全球范围内都是一个刚刚起步的产品，目前仅有三款初代 KRAS G12C 产品上市，但这只是 KRAS 突变中的一种亚型，在病人群体中的占比仅有 13% 左右，市场规模相对较小、销售表现平平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3129,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_f0c5ff99fbc54d70823ee4e9f4cc19c7@5930287_oswg198667oswg3129oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KRAS 靶点研发情况（图源：药融云数据库）</p><p>从研发角度，探索后续迭代产品的可能性，比如开发占比更高的 G12D（约为 35%）、G12V（约为 29%）等其他 KRAS 亚型，或同时布局 Pan-KRAS 这种能覆盖更多突变类型的开发方向，也被纳入更多企业的规划中。</p><p>据介绍，加科思当前的产品开发重点可以概括为「一热一冷」。热门管线指的是 KRAS 和 STING 相关管线，加科思会优先将资源集中在这两类项目上。王印祥认为，KRAS 相关管线的研发才刚刚开始，如同第一代 EGFR 抑制剂 2002 年上市，而 20 年后依然有药企研究四代 EGFR。KRAS G12C 上市后，工业界会研究耐药机制，并且会继续开发 KRAS G12D，Pan-KRAS 等项目。</p><p>STING 是王印祥眼中「后 PD-1 时代最令人激动的肿瘤免疫药物」，加科思正在开发 STING 为载荷的 iADC 项目，试图解决临床中近 70% 的实体瘤患者对 PD-1 单药无响应的难题。</p><p><strong>针对已经 BD 了中国权益的戈来雷塞和 JAB-3312，加科思自己将重点推进海外临床试验。</strong>首先是一线非小细胞肺癌。目前，KRAS G12C 抑制剂仅有二线非小细胞肺癌适应症获批，加科思正在和 FDA 及 EMA 沟通开展一线非小细胞肺癌的注册性临床试验。海外药企的一线策略是用 KRAS G12C 和化疗或/和 PD-1 联用，而加科思选择和 SHP2 联用，是认为「双口服药物比静脉注射更具有依从性优势」。</p><p>胰腺癌和泛癌种也是海外临床试验也是布局重点。一方面，加科思是全球唯一获批开展胰腺癌注册临床的企业，先发优势相对明显；另一方面，这些试验所需病人入组量小、费用少，且胰腺癌已拿到美国 FDA 的孤儿药认证。</p><p>此外，公司布局的另外一条线为「冷门靶点」。包括 BET 抑制剂（JAB-8263）、Aurora A 抑制剂（JAB-2485）、Lif 单抗（JAB-BX300）等。「这类项目相对冷门，很少有企业布局，因此项目的竞争优势明显，进度处于全球前三，我们能通过转化医学研究找到生物标志物，从而找到能从中获益的患者群体。」</p><p>截至 2023 年末，加科思有约 12 亿元现金储备。王印祥介绍，<strong>按照这个规划，在未来「一分钱都没再进的最坏情况下」，加科思自有经费足够维持 3-4 年运转，</strong>此外日后将收到与艾力斯合作的后续付款补充现金流。公司期待这个过程中二级市场能慢慢回暖，从而进行一些融资；同时，其他 BD 项目也在着手准备中。「比如，两三年前，其实就已经有企业在等我们的 Pan KRAS 出数据了。」</p><p>对于中国区授权价格是否会间接影响海外权益的问题，王印祥认为「如果国内交易价格显著高于其他同靶点项目，将为海外交易带来积极影响。尤其是艾力斯在肺癌领域优势明显，更有助于对项目背书。」。此外，病人群体规模、海外市场竞争情况也是重要的评价维度。</p><h2>虽然是商业谈判，</h2><h2><strong>「</strong>面对面<strong>」</strong>的感觉也很重要</h2><p>今年 4、5 月左右，加科思和艾力斯的团队在线下第一次碰面，双方的交流也从「基础数据的交换向正式谈判」迈进。</p><p>「晚期项目的交易非常复杂，我们一般会先把所有数据导出到一个 data room 里，对方参与审核的团队包括专利、API（泛指制剂中的有效成分）、质控、临床、财务等许多部门。所以为了尽快推进，在签订 TS 过程中的几个来回后，大家会先搭出交易框架，把有争议的条款搁置一下，重点确定合作形式、首付款及里程碑付款、销售分成比例，然后推进尽调。」</p><p>谈判「老炮们」明白，<strong>TS 是一个没有法律效力的商业君子协议，虽然多数情况下大家会遵循，但一些相对细节的内容，很难在这个环节中完成定义</strong>。</p><p>那么，哪些条款是可以放一放的？<strong>具体可分为两种，首先是产品开发方面的「尚未发生的情况」；以及大量流程上「需要律师介入的琐碎问题」，也可以稍后再议。</strong></p><p>「细节太多，有些我都想不起来了，经常一场会开好几小时、谈好几轮。」王印祥笑称。</p><p>一项交易的漫长执行过程中，我们不乏听过些为了达成利益诉求，而使用的颇具江湖气的手段。<strong>但更多时候，在这些无关对错、只有立场的情境中，平衡分歧的方法非常直接：各退一步、求同存异。</strong></p><p>经历为期数月的洽谈后，加科思与艾力斯的这项合作终于在今年 8 月底官宣。谈到过程中的收获时，王印祥却没再过多讲述方法论相关的内容，而是提到，「商业谈判中，face to face 的信任感很重要」。</p><p>他坦言，加科思和艾力斯的团队有很多相似性，比如都具备海外工作和生活经历、有跨国药企背景，非常学术、专业。「当大家都有共同经历的时候，对很多问题的看法和思维方式会更契合，风格也相似。」</p><p>我们问王印祥，这种风格上的相似性可能体现在在哪里？他思索了一下，回答：「就不是那种——酒桌上，咱们喝！」</p><h2>对外授权正成为常态，</h2><h2>国内药企的<strong>BD</strong>内循环或是下一个趋势</h2><p>在生物医药领域资本市场尚未回暖的情况下，创新药企对外 BD 产品管线、快速变现，已经成为行业内心照不宣的一种「融资」方式。同时，叠加国内政策变化带来的市场「缩水」，向跨国药企寻求海外授权的想象空间和生存可能性显然更为诱人，这也是今年来跨境授权项目遥遥领先的原因之一。</p><p>在王印祥看来，这种中国药企逐渐参与进海外创新药交易的现象正在进入常态，本质上也是因为中国新药产品质量在慢慢摆脱过去的同质化竞争，向 first in class、best in class 方向迈进。</p><p>但随之而来的下一个问题是，「我们在参与美国、欧洲的创新药交易圈，但中国的 Pharma 和 Biotech 之间，其实还没有形成这样的生态」。</p><p>这方面，数据上的佐证更加直观。据 36 氪不完全统计，<strong>截至 9 月底，今年国内创新药领域的 BD 交易总计约有 135 起，其中出海的跨境授权项目和国内交易项目分别为 65 起和 47 起，国内药企间达成的合作数量仍然相对较少，且权益大多局限在中国市场内部。</strong></p><p>究其原因，这指向的其实是个老生常谈的问题，即中国市场有限，而中国药企又基本还不具备在海外市场做创新药销售的能力，所以「没办法拿全球权益」。但王印祥判断，随着部分大型企业已经开始布局海外销售网络的探索，这或许会成为国内创新药 BD 接下来的发展方向。</p><p>此外，对于当前备受关注的 NewCo 出海，王印祥认为这是一个合理的方式。因为新药项目都具有时效性，但许多创新药企当前其实没办法在母公司的基础上做融资。剥离掉某个资产，至少能保证借用外部资金把项目推下去，「不然就会贬值」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>史无前例，英特尔和 AMD 在联想「撮合」下合作了 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994387524708741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 08:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 苏建勋</p><p>10 月 16 日，联想 Tech World 在美国西雅图举办。作为联想年度最重要的发布会，联想将在 Tech World 活动中宣布一系列战略愿景，今年更是请来了 NVIDIA 创始人兼 CEO 黄仁勋、Meta CEO 马克·扎克伯格、AMD 董事长兼 CEO 苏姿丰、英特尔 CEO 帕特·基辛格等一众嘉宾前来站台。</p><p>颇具戏剧性的一幕发生在英特尔 CEO 帕特·基辛格的致辞环节，没有任何征兆，基辛格突然宣布了与 AMD 在 X86 架构方面的合作。</p><p>「Lisa Su 苏姿丰博士和我达成了一致，我们认为现在是最佳时机，无论是 Lisa 还是我，还有什么比联想的舞台更适合宣布这件事呢？」基辛格在舞台上有点兴奋地说到。</p><p>在 AI 浪潮席卷产业的当下，不论在 AI PC 等各种终端设备，还是在竞争激烈的数据中心业务，英特尔、AMD 都是毫无疑问的竞争对手，基辛格表示：「今天也许是英特尔和 AMD 史无前例的首次合作。」</p><p>双方合作的主题围绕 X86 架构，英特尔和 AMD 宣布组建 X86 生态系统咨询小组。这个生态系统咨询小组汇集了来自整个生态系统的领导者，旨在塑造 X86 的未来，简化软件开发，确保互操作性和接口一致性，并为开发者提供标准的架构工具、指令集以及对未来的清晰展望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_a1a9a815cbdb492590cfbe36beeaf21a@405798_oswg134639oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英特尔 CEO 帕特·基辛格与联想集团董事长兼 CEO 杨元庆；图片由作者拍摄</p><p>为何双方对 X86 架构如此看重，甚至可以不计前嫌、跨越竞争形成合作？</p><p>作为 X86 阵营的两大巨头，英特尔和 AMD 肩负着生态守护的使命；尤其近两年，由于 windows+X86 为代表的安卓 PC 出货量逐年下降，加之苹果、高通为代表的 Arm 架构芯片产品近年来迅速崛起，X86 大有日薄西山之势。</p><p>就连风口浪尖上的英伟达，也肉眼可见地加大了 Arm 架构的投入，就在这个 10 月，联发科就宣布将与英伟达合作，共同开发基于 Arm 架构的全新 PC 处理器。</p><p>Arm 架构对 X86 架构的威胁，也在诸多市场机构的预测数据中被应验。</p><p>TechInsights 发布的最新笔记本电脑预测数据中，预计在 2025 年，Arm 将占据五分之一的笔记本电脑出货量，到 2029 年这一比例将翻倍，达到五分之二；要知道，在 2020 年第三季度，ARM 在 PC 芯片中的市场份额仅为 2%。</p><p>在这样的市场格局变化下，英特尔和 AMD 自然要对 X86 阵营发起「保衞战」。</p><p>「有些人说，X86 时代已经结束了吗？我要告诉你们，关于‘死期’的传闻被严重夸大了，我们还活着，而且活得很好，X86 正在蓬勃发展。我们认为，我们面前将迎来 X86 架构最重要的创新时期之一。」英特尔 CEO 帕特·基辛格表示。</p><p>在这个人工智能、3D 封装和芯片组的时代，帕特·基辛格称「我们认为这将开启围绕系统和全新工作负载的创新类别。我们欢迎联想作为创始成员加入该咨询小组，并且很荣幸地看到其他公司与英特尔、AMD 和联想一起加入」。</p><p>AMD 董事长兼 CEO 苏姿丰博士在随后的发言中也表示，我们的 X86 生态系统咨询小组说明了当今时代技术领域的独特特性。归根结底，我们所努力的方向是加速计算能力的发展，以及推动计算技术的广泛应用。X86 架构在过去 40 年里一直是引领行业的领军者，而 AMD 和英特尔联合所有创始成员（建立 x86 生态系统咨询小组）的这一举措，正是为了能够在未来加速创新的步伐。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜2023 年无需缴纳个税人员占七成；4 家药店伪造上万张处方金额过亿；苹果新专利研发四折叠新机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994420735535488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 08:03:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>2023 年无需缴纳个税人员占七成</strong></p><p>财联社 10 月 15 日电，国家税务总局 10 月 15 日发布的 2023 年度个税汇算清缴数据显示，中国取得综合所得的人员中，无需缴纳个税的人员占比超过七成，个人所得税有效发挥了调高惠低作用。国家税务总局税收数据显示，目前，中国取得综合所得的人员中，无需缴纳个税的人员占比超过七成。在剩余不到三成的实际缴税人员中，60% 以上仅适用 3% 的最低档税率，缴税金额较少。据介绍，目前，中国已形成了较为完善的个人所得税税前扣除体系。像个人所得税基本减除费用标准从原来的每人每月 3500 元提高至 5000 元。此外还设立了子女教育、赡养老人、住房贷款利息等 7 项专项附加扣除。（财联社）</p><p><strong>4 家药店伪造上万张处方金额过亿&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>近日，国家医保局大数据中心筛查数据时，发现在黑龙江哈尔滨的一家药店，有 96 名参保人购药金额特别巨大。其中一名参保人，2 年购买约 160 盒治疗特殊疾病的处方药，金额超百万元，购药者却称药店从未要求提供处方。飞行检查组对哈尔滨 4 家药店展开调查，发现药店拿出来的处方几乎都是手写，单张处方开具的药品少则近千元，多则一两万元。然而，处方上标注的医院却表示早已取消手写处方。检查组还发现了上万张药店预备的手写处方，处方均系伪造，总计金额超亿元！目前，国家医保局已将此事移交当地公安，4 家涉事药店中 2 家已停业。（央视新闻）</p><p><strong>苹果新专利研发四折叠新机&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>据融资中国报道，10 月 14 日消息称，在苹果积极研发首款折叠 iPhone 之际，近期曝光的苹果在美国申请的新专利显示，其后续还有意投入三折叠屏、甚至四折叠屏新机的研发。</p><p>根据苹果公布的最新资料显示，IQ 已在美国申请一项名为「具有显示器与触控传感器结构的电子设备」专利，专利代号为「US20240310942 A1」，苹果还在这份专利文件中，展示出该技术将可应用于三折叠屏、甚至四折屏手机的图片。根据该专利内容，苹果公司正在解决多折叠屏手机可能会遇到的显示器与触控问题，通过该新专利，将可有效解决多铰链手机的各项技术挑战。业界人士指出，苹果上述专利虽然仍在理论范畴，但从苹果提前卡位专利来看，多折叠屏 iPhone 或将是接下来苹果积极布局的领域。国内企业也在四折手机领域探索尝试，据第一财经报道，记者从专利数据检索平台获悉，在苹果公布包含四折手机技术的新专利之前，已有中国企业布局了四折手机专利，但其专利目前处于未缴年费的状态。（融资中国）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>美团王莆中：闪电仓代表即时零售供给进化趋势，2027 年数量将超 10 万个</strong></p><p>36 氪获悉，美团闪购在京举办「2024 美团即时零售产业大会」。美团核心本地商业 CEO 王莆中表示，2024 以来即时零售行业保持韧性增长，闪电仓业态成为行业发展进化的核心驱动力之一。当前美团闪电仓数量已超过 3 万个，预计到 2027 年，美团闪电仓将超过 10 万个，市场规模将达到 2000 亿元。美团副总裁、闪购业务部负责人肖昆表示，在闪电仓等业态的驱动下，美团闪购持续高速增长，2024 年七夕当天峰值订单量超过 1600 万单。</p><p><strong>价格「能涨能跌」，省间电力现货市场 10 月 15 日起正式运行</strong></p><p>从国家电网了解到，10 月 15 日，省间电力现货市场转入正式运行，中国电力市场化交易范围进一步扩大。省间电力现货市场是在省间电力中长期市场交易基础上，开展的省间日前、日内电力交易，是全国统一电力市场的重要组成部分。2022 年 1 月启动试运行以来，经过 31 个月的连续试运行，机制平稳有序，10 月 15 日转正式运行。截至目前，交易范围已实现国家电网经营区和蒙西地区全覆盖，交易主体超过 6000 个，涵盖多类型发电主体，累计交易电量超过 880 亿千瓦时，其中清洁能源电量占比超 44%。（央视新闻）</p><p><strong>美团内测「外卖版小红书」，推出「本地在吃」服务</strong></p><p>美团正在测试新服务「本地在吃」，嵌入在外卖服务中，类似外卖版的小红书，允许用户和 KOL 分享购买过的好评外卖订单，降低创作门槛，加入了 AI 帮写功能。据了解，美团电商此前已上线种草功能「珍箱」。（Tech 星球）</p><p><strong>抚顺特钢成为法国赛峰公司 300M 钢国内独家供货商</strong></p><p>36 氪获悉，据抚顺特钢官微 10 月 15 日消息，经过交流、认证、审核、验证等多个环节，抚顺特钢成为法国赛峰公司 300M 钢国内独家供货商，300M 钢已经实现批量供货。</p><p><strong>京东物流：计划至 2025 年底全球海外仓面积实现超 100% 增长</strong></p><p>36 氪获悉，京东物流宣布，计划至 2025 年底全球海外仓面积将实现超 100% 增长，同时进一步布局建设保税仓、直邮仓。</p><p><strong>康龙化成：持股 5% 以上股东的一致行动人拟减持不超过 0.90% 股份</strong></p><p>36 氪获悉，康龙化成公告，公司持股 5% 以上股东深圳市信中康成投资合伙企业（有限合伙）的一致行动人深圳市信中龙成投资合伙企业（有限合伙）计划自本公告披露之日起 15 个交易日后的 3 个月内，以集中竞价交易或大宗交易等方式减持公司股份不超过 16,000,074 股，占公司扣除回购专户股份后总股本的 0.90%。减持原因为自身资金需求。</p><p><strong>三部门：12 月 1 日起全面实施水资源费改税试点</strong></p><p>36 氪获悉，财政部、税务总局、水利部联合印发 《水资源税改革试点实施办法》，自 2024 年 12 月 1 日起全面实施水资源费改税试点。水资源税实行从量计征。对取用地下水从高确定税额。同一类型取用水，地下水税额应当高于地表水。对水资源严重短缺和超载地区取用水从高确定税额。对未经批准擅自取用水、取用水量超过许可水量或者取水计划的部分，结合实际适当提高税额。全面实施水资源费改税试点后，水资源税收入全部归属地方（原水资源费收入实行中央和地方 1:9 分成），适当增加地方自主财力。</p><p><strong>TPG 与黑石集团据悉联手竞购眼保健公司博士伦</strong></p><p>10 月 14 日消息，知情人士透露，私募股权集团 TPG 和黑石集团已联手致力于竞购眼保健公司博士伦。如果成功，该交易可能成为 2024 年最大规模的私募股权收购之一。据悉，其他几家评估竞标私募股权基金已经退出。（界面新闻）</p><p><strong>欧舒丹完成强制收购明起退市，结束在港 14 年的上市地位</strong></p><p>36 氪获悉，欧舒丹在港交所公告，强制收购已完成，且所有剩余股份均已转让予要约人，故公司已成为要约人的全资附属公司。公司将自周三（10 月 16 日）上午 9 时正起撤回于联交所的上市地位。这意味着欧舒丹结束在港 14 年的上市地位。</p><p><strong>中国成功发射千帆极轨 02 组衞星</strong></p><p>北京时间 2024 年 10 月 15 日 19 时 06 分，中国在太原衞星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将千帆极轨 02 组衞星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。这是中国低轨互联网「千帆星座」的第二批组网星。（新华社）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，京东跌超 9%</strong></p><p>36 氪获悉，美股三大指数集体收跌，道指跌 0.75%，纳指跌 1.01%，标普 500 指数跌 0.76%。大型科技股涨跌不一，苹果涨超 1%，特斯拉、谷歌、亚马逊小幅上涨；Arm 跌超 6%，英伟达跌超 4%，奈飞、Meta、微软小幅下跌。热门中概股普跌，京东跌超 9%，B 站跌超 6%，理想汽车、爱奇艺、拼多多、百度、阿里巴巴跌超 5%，小鹏汽车跌超 4%，网易、微博跌超 3%。</p><p><strong>赛力斯：截至 10 月 15 日公司骨干团队合计增持 166.15 万股</strong></p><p>36 氪获悉，赛力斯公告，截至 2024 年 10 月 15 日，公司骨干团队以集中竞价交易方式增持公司股份合计 166.15 万股，占公司总股本的 0.11%，增持金额合计 1.53 亿元。本次增持计划自 2024 年 8 月 29 日起 6 个月内，累计增持金额不低于 1 亿元，不超过 2 亿元。骨干团队承诺在增持计划实施期间及增持完毕 6 个月内不减持本次增持的公司股份。</p><p><strong>IDC：iPhone 第三季度出货量同比增长 3.5%</strong></p><p>研究机构 IDC 周一公布的初步数据显示，苹果第三季度智能手机出货量上升，这要归功于对其旗舰设备的强劲需求，以及 9 月份推出的支持人工智能的 iPhone 16 系列。数据显示，苹果 iPhone 第三季度出货量较上年同期增长 3.5%，至 5600 万部，市场份额相对稳定在 17.7%。（新浪财经）</p><p><strong>人民币兑美元中间价报下调 107 点</strong></p><p>36 氪获悉，人民币兑美元中间价报 7.0830，下调 107 点；上一交易日中间价 7.0723，上一交易日官方收盘价 7.0795，上日夜盘报收 7.0900。</p><p><strong>王健林清空美国传奇影业股权，8 年前 35 亿美元入股成为控股股东</strong></p><p>传奇影业（Legendary Entertainment）宣布，已完成购回大连万达集团在该电影公司的剩余股权，并将由阿波罗全球管理公司（Apollo Global Management）全资拥有，但传奇影业并未透露这笔交易的财务细节。（财联社）</p><p><strong>宝马 CEO 表示欧盟禁止燃油车「已不再现实」，或将导致汽车行业「大幅萎缩」</strong></p><p>宝马集团首席执行官奥利弗·齐普策表示，欧洲从 2035 年起实际禁止销售燃油车的计划将导致其汽车行业「大幅萎缩」。齐普策在巴黎汽车峰会的预备发言中发出警告，称欧洲大陆尚未准备好放弃汽油和柴油发动机，欧盟的计划「已不再现实」，且对电动汽车的补贴「难以为继」。（新浪财经）</p><p><strong>微软将在一年后停止对 Win10 的支持</strong></p><p>据报道，微软将于明年的 10 月 15 日正式终止对 Windows 10 的支持，届时这款操作系统将寿终正寝，意味着微软将不再为其提供安全更新、技术支持和错误修复。（新浪科技）</p><p><strong>马斯克称开发火星需要将火箭技术提高 1000 倍</strong></p><p>SpaceX 公司首席执行官埃隆·马斯克在 X 平台上发帖，概述了他让生命多行星化的愿景，强调需要在火箭技术上实现重大飞跃，以降低成本。马斯克在回应网友时说，在火星上建造一座可以自行发展的城市可能需要至少 100 万吨的设备，以现有的技术需要 1000 万亿美元，这显然是不可能的，而如果将火箭技术改进 1000 倍，那么成为可持续的多行星生命的成本将下降到 1 万亿美元左右。（新浪财经）</p><p><strong>TikTok 去年欧洲区收入 46 亿美元，已预支 10 亿美元应对潜在罚款</strong></p><p>字节跳动旗下 TikTok 面临的监管挑战日益加剧，最新的公司文件显示，其已预留了 10 亿美元用于应对未来欧洲隐私监管机构的罚款。去年 9 月，TikTok 因数据隐私问题被爱尔兰监管机构处以创纪录的 3.7 亿美元罚款。然而，随着欧洲《通用数据保护条例》（GDPR）解释的不断变化，TikTok 认为未来仍可能面临更高的罚款风险。（IT 之家）</p><p><strong>大摩：上调泡泡玛特目标价至 69 港元，预计第三季销售强劲且海外市场持续增长</strong></p><p>36 氪获悉，摩根士丹利发表报告，预计泡泡玛特第三季销售强劲以及海外市场持续增长，因此 2024 年第五次上调预测及目标价，将公司目标价从 55 港元上调至 69 港元，评级为「增持」。大摩预计，泡泡玛特第三季收入增长 70% 至 75%，中国业务收入上升 30% 至 40%，而海外业务收入增长逾 200%，主要受惠于开店、IP 受市场欢迎以及新产品推出所带动。至于第四季方面，预计销售增长介乎 55% 至 60%，若 LABUBU 热潮仍然持续，第四季销售增长可能达到约 70%，为全年收入预测带来额外 2 至 3% 的上行空间。</p><p><strong>苹果发布 iOS/iPadOS 18.1 开发者预览版 Beta7：新增半透明时钟部件</strong></p><p>苹果公司向 iPhone 和 iPad 用户推送了 iOS/iPadOS 18.1 开发者预览版 Beta 7 更新，内部版本号为 22B5075a。这一更新是自上次 Beta/RC 发布后 7 天的最新版本。根据苹果官方更新日志、媒体报道和用户反馈，iOS 18.1 Beta 7 的主要亮点是对 Tinted 模式的改进。Tinted 模式是 iOS 18 中新增的功能，它允许用户在主屏幕上调整应用图标和小组件的外观颜色。在最新的 Beta 7 更新中，苹果引入了半透明的时钟小部件，进一步增强了用户界面的美观度。（环球网）</p><p><strong>361 度：Ferheen Mahomed 获委任为公司独董，年薪 50 万港元</strong></p><p>36 氪获悉，361 度公告，Ferheen Mahomed 已获委任为公司独立非执行董事及提名委员会成员，自 2024 年 10 月 15 日起生效。公告履历显示，Ferheen Mahomed 女士，59 岁，于 2020 年 12 月创立 C&amp;TM Limited（一家主要提供咨询服务的公司），自此一直担任该公司的行政总裁。Mahomed 已与公司订立服务合约，自 2024 年 10 月 15 日起为期三年，根据服务合约，Mahomed 有权获取 50 万港元（除税前）的年度薪酬。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>中国人保：前三季度净利润预计同比增长 65% 到 85%</strong></p><p>36 氪获悉，中国人保公告，公司 2024 年前三季度实现归属于母公司股东的净利润预计为 338.30 亿元到 379.31 亿元人民币，与上年同期相比增加 133.27 亿元到 174.28 亿元，同比增长 65% 到 85%。扣除非经常性损益后，预计实现净利润 335.79 亿元到 376.49 亿元，同比增长 65% 到 85%。业绩预增的主要原因是业务结构持续优化，风险防控有力有效，降本增效成果显著，同时资本市场回暖影响总投资收益同比实现大幅增长。</p><p><strong>高盛：第三季度净营收 127.0 亿美元</strong></p><p>高盛发布第三季度财报。财报显示，第三季度净营收 127.0 亿美元，净利润 29.9 亿美元；每股收益 8.40 美元，上年同期 5.47 美元。（第一财经）</p><p><strong>中国中免业绩快报：前三季度公司实现营业收入 430.21 亿元，同比下降 15.38%</strong></p><p>36 氪获悉，中国中免披露业绩快报，2024 年前三季度，公司实现营业收入 430.21 亿元，同比下降 15.38%；净利润 39.2 亿元，同比下降 24.70%。2024 年前三季度，公司主营业务毛利率为 32.57%，同比提升 1.09 个百分点。&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>美国考虑限制英伟达、AMD 向部分国家销售 AI 芯片</strong></p><p>据报道， 知情人士表示，拜登政府官员已经讨论，限制英伟达和其他美国公司先进 AI 芯片的销售，此举将限制一些国家的 AI 能力。知情人士表示，为了国家安全利益，新规将对某些国家的出口许可设定上限。知情人士称，官员将重点放在波斯湾国家，这些国家对 AI 数据中心的需求越来越大，且有雄厚财力提供资金。评估工作尚处于初期阶段，可能仍有变数。（财联社）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「玻色量子」完成数亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「玻色量子」完成数亿元 A 轮融资，这是玻色量子成立 3 年多以来累计完成的第五轮融资。此次融资由知名 VC 启赋资本领投，阿米巴资本、元和资本及盈富泰克等跟投。此次融资将主要用于以下三个方面：一是相干光量子计算机的持续研发，并形成小批量生产产能；二是「量子计算+」生态建设与各行业的实用化应用；三是用于持续投入通用光量子计算机技术的研发与布局。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>索尼互娱：30 周年限定版 PS5 将于 10 月 17 日开启预购</strong></p><p>索尼互动娱乐宣布，PlayStation 30 周年典藏系列的部分产品将在中国大陆于 2024 年 11 月 21 日全球同步上市，包括 30 周年限定版 PlayStation 5 数字版主机（CFI-2000 型号组-轻薄版），售价 3399 元人民币；30 周年限定版 DualSense 无线控制器，售价 599 元人民币；30 周年限定版 DualSense Edge 无线控制器，售价 1749 元人民币。（界面新闻）</p><p><strong>苹果发布新款 iPad mini，起售价 499 美元</strong></p><p>10 月 15 日，苹果推出新款 iPad mini，搭载 A17 Pro 芯片，支持 Apple Intelligence，配备 8.3 英寸 Liquid Retina 显示屏，支持 Apple Pencil Pro。新款 iPad mini 起售价为 499 美元，存储空间扩大为 128GB 起步。（界面新闻）</p><p><strong>鸿蒙智行智界 R7 启动全国规模交付</strong></p><p>10 月 15 日，鸿蒙智行宣布，智界 R7 现已启动全国规模交付。据了解，智界 R7 共推出 Pro、Max 和 Ultra 版，售价区间为 25.98 万至 33.98 万元。（界面新闻）</p><p><strong>TCL 华星首款印刷 OLED 产品已在试产，预计年底前正式量产</strong></p><p>TCL 科技子公司 TCL 华星印刷 OLED 中心中心长曹蔚然表示，目前公司正在为印刷 OLED 量产做准备，首款产品——医疗设备用显示屏已经在产线中试产，预计 2024 年年底前正式量产。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>AI 首次上天，从此衞星有了「大脑」？</strong></p><p>今年 9 月，全球首颗 AI 衞星升空，成功把最强大脑搬上太空。AI 在太空中运行到底有啥用？真的会让衞星变得更"聪明」吗？它如何帮助我们更好地理解和监测地球？科幻片走进现实就要来了吗？未来我们个人消费者可能会用上 AI 衞星技术带来的哪些便利？</p><p>10 月 16 日（本周三）晚 19 点，36 氪直播间硬科技专场邀请到了商汤智能产业研究院创始院长田丰、丝路天图衞星科技有限公司 CEO 韦文怡、未来宇航创始人兼 CEO 牛旼，和我们一起聊聊当衞星遇到 AI，会产生什么火花？提前预约锁定👇</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 戴森推出新一代空气净化产品系列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993854579504647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-15 22:26:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>今日，戴森在中国正式发布新一代空气净化产品系列——戴森空气净化暖风扇 HP12（产品全称 Dyson Purifier Hot+Cool&nbsp;De-NOx 空气净化暖风扇 HP12）和戴森加湿空气净化风扇 PH05（产品全称 Dyson&nbsp;Purifier Humidify+Cool&nbsp;De-NOx 加湿空气净化风扇 PH05）。该系列产品在延续戴森核心净化科技的基础上，搭载了戴森升级的富钾炭滤网，能够吸附高达两倍的二氧化氮，应对复杂的室内空气污染问题，并结合整屋快速制暖或均匀加湿技术，带来洁净、舒适的呼吸和体感，打造更健康的家居环境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1456,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_c1b32a0905844a8b8eb2cfa09a42cffa@517825446_oswg125935oswg1456oswg546_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>升级富钾炭滤网，高效应对室内二氧化氮威胁</strong></p><p>身处复杂的都市环境，人们难以避免地面临着汽车尾气和工业排放气体侵入家居环境的威胁。统计和研究表明，人们有超过 80% 的时间是在室内度过的；与室外空气污染物相比，由于室内污染源多、通风条件差，室内空气污染物的浓度往往更高，成分也更复杂。</p><p>其中，二氧化氮是不可轻视的空气污染物之一，它主要通过化石燃料的燃烧和汽车尾气被释放到空气中。在交通繁忙和工业活动频繁的城市，二氧化氮的浓度往往更高，且容易在人们日常开窗通风的过程中侵入室内。不仅如此，一些常见的室内家居活动，如使用燃气灶烹饪、吸烟等，同样会释放大量二氧化氮。尽管室外的二氧化氮会随着大气运动逐渐消散，但室内的二氧化氮却可能经由不同渠道留存并长期积累、浓度不断上升，最终可能威胁人体健康。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2639,1980" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_a03b0a22f4b7443c9750efe77420d477@517825446_oswg6484681oswg2639oswg1980_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>为此，戴森为新一代空气净化产品系列升级富钾炭滤网，提升二氧化氮吸附效率。该滤网通过浸透碳酸钾，与空气中的二氧化氮持续发生化学反应，进而吸附高达两倍的二氧化氮 1，并去除家庭中常见的潜在污染物、异味和有害气体。</p><p><strong>打造舒适体感，全方位守护呼吸和肌肤健康</strong></p><p>研究表明，二氧化氮浓度升高会显著提升人们罹患呼吸系统疾病死亡的发生率。不仅如此，包括二氧化氮在内的空气污染物还可能影响皮肤健康：它们会沉积在皮肤表面，甚至可能渗入皮肤表层，加速皮肤老化、诱发色斑和皱纹产生，削弱皮肤的天然屏障。伴随着天气转凉，由于门窗紧闭导致室内空气污染物浓度居高不下，也更容易让人们在居家时感到不适。</p><p>要想守护呼吸和肌肤健康，优质的室内空气应该在洁净度、温度和湿度等多维度满足人们需求。为此，戴森为新一代空气净化产品系列配备了三重过滤净化系统，高效去除多种空气污染物。除了升级后的富钾炭滤网能够高效吸附二氧化氮等有害气体 7 和异味 6 之外，其中的 HEPA H13 级滤网可以吸附 99.95% 小至 0.1 微米的颗粒物，将微尘、过敏原 10、细菌和病毒一网打尽，而催化剂滤网则能够持久分解家中的甲醛，且无需更换。经过三重过滤的洁净空气将通过戴森 Air Amplifier™气流倍增技术快速均匀覆盖整屋，伴随着平稳而强劲的气流以及风扇 350°的摆动，让用户在家中的每一个角落都能自在呼吸。</p><p>此外，不同机型还有整屋均匀加湿或整屋快速制暖功能可供选择，让人们更好地应对复杂季节及空气问题所带来的肌肤健康困扰：戴森加湿空气净化风扇 PH05 采用无雾加湿设计，帮助肌肤在冬季干燥寒冷的室内环境中也能保持水润并维持肌肤水平衡。而戴森空气净化暖风扇 HP12 则让舒适的暖风整屋循环，为冬日寒冷的室内环境营造温暖的体感和洁净的空气环境。</p><p><strong>延续核心净化科技，助力打造自在、舒适的家</strong></p><p>得益于对戴森核心净化科技的延续，戴森新一代空气净化产品系列还能够实现污染物的精准监测和远程智能掌控等功能。其中，四重传感器监测系统结合戴森算法分析能够实现对室内空气污染物的精准监测——甲醛固态传感器持久监测并精确监测浓度至 0.001mg/m³的甲醛；而针对 VOC 和二氧化氮等有害气体，气体传感器能够显示污染物水平，使空气质量问题一目了然。</p><p>为了确保家居环境始终处于用户的掌控之中，该系列产品还可以通过 MyDyson™应用程序进行联网，用户可以实时监控和操作设备，了解室内外空气质量、室温、室内湿度以及滤网使用情况，既提升了操作的便捷性，也让家中环境始终处于理想状态，随时自在呼吸、畅享舒适。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 一加正式发布第二代东方屏，获全球首个 DisplayMate A++ 认证</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993841320801792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-15 22:13:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 15 日，一加携手京东方正式发布第二代东方屏，并宣布将在年度旗舰产品一加 13 中首发搭载。去年，一加联合京东方打造出世界上最好的屏幕——东方屏，这是一次中国屏幕历史级的突破。本次发布的第二代东方屏，在显示素质、高亮可见、护眼能力以及流畅体验四个维度再次带来巅峰体验。第二代东方屏以刷新 21 项世界纪录的成绩，成为全球首个获得 DisplayMate A++ 认证的顶级好屏。</p><p>一加中国区总裁李杰表示：第二代东方屏带来四大巅峰体验，再次刷新手机屏幕上限，这或许是未来一年内市面上能买到的体验最好的手机屏幕。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_9eb890dff3ce4f1da6ea5263be49050e@517825446_oswg488663oswg830oswg390_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_a4983f9060b94c5aadfe5c1bbb78344f@517825446_oswg1139147oswg1267oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在显示素质方面，第二代东方屏基于一加与京东方全新独家定制 X2 发光材料打造，首发搭载独家自研的 Display P2 屏幕芯片，在屏幕色彩准确性、大视角色彩一致性等多个维度带来体验升级。值得一提的是，为打造全球顶级显示素质，一加耗资一亿多搭建了迄今为止中国第一条、也是唯一一条手机厂商自研显示科学产线。它采用 39 种自研算法，覆盖屏幕校准全链路，是国产手机里屏幕校准最先进、最精密的校准产线。有了这条屏幕显示科学产线加持，第二代东方屏在色彩均一性、亮度均一性等多项表现都达到全球顶尖水平，确保每一块屏幕都能带来通透、纯净的屏幕观感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_325213826a6b4304aa2d9fc256a4cb6d@517825446_oswg1010746oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_4ebd0dc36e714d7e8c6e5379affa5f80@517825446_oswg1066937oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>高亮可见一直是许多用户的用机痛点，在诸如太阳直射的极端高亮户外场景中，许多屏幕无法看清，用户不得不转移到室内环境或者放弃使用手机。针对这一问题，第二代东方屏全球首发太阳显示技术，即使身处夏日户外高亮环境下，第二代东方屏也能保证屏幕内容清晰可见，并能根据环境色温精准还原色彩，彻底摆脱户外用屏看不清、看不准的问题，大幅提升户外可见度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="974,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_fcbb749fc33b436ba6957c1f1f4b81c5@517825446_oswg727955oswg974oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1036,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_37f904e2c6aa4768a2ce79b9cd9554bf@517825446_oswg586263oswg1036oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在全新发布的第二代东方屏上，一加带来全新升级「明眸护眼 2.0」技术。它可以智能识别环境色温、环境照度的双因素变化，根据环境影响来动态调整显示色温。即使环境光昏暗，第二代东方屏也能提供更自然的显示效果，降低屏幕对于眼睛的刺激感，更不易产生视疲劳。同时还辅以智能检测功能，给出针对性的用机护眼提示，全场景呵护用户用屏眼健康。此外，第二代东方屏还首发行业唯一满血全亮度类 DC&nbsp;调光，即使极低屏幕亮度下，第二代东方屏也能提供高纯净度、高均匀性、低色偏显示效果，带来行业最好的低亮度显示体验。第二代东方屏还拥有行业领先的明眸低频闪 2.0 技术，采用流畅度和护眼兼容效果更好的 3Pulse 方案，做到 LTPO 行业最强低亮度 SVM，屏幕护眼不做选择，类 DC 和 PWM 方案轻松一手掌握。第二代东方屏以全面领先的护眼方案，获得行业首个获得莱茵智能护眼 4.0 认证的 2K 屏幕，护眼能力再上巅峰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_913509d135564ce98737bcda880dac93@517825446_oswg1079020oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_61d5e50f01b343c8849c2b12e6a5a7f2@517825446_oswg1034235oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>第二代东方屏还带来了更加丝滑流畅的使用体验，它采用最新的 8T LTPO&nbsp;屏幕电路技术，能够做到自适应高刷和局部高刷，同一屏幕内展示不同内容的时候，能够做到视频和评论区两种刷新率，精准匹配内容显示的帧率需求，让观感和操作都更加流畅。屏幕的丝滑流畅也与触控体验息息相关，在这方面，第一代东方屏行业顶尖的「雨水触控」功能就带来了极佳的表现，湿手操作依旧精准流畅。李杰表示，第二代东方屏还将带来全面升级的触控能力，户外体验「无惧风雪」，这一全新触控技术升级将会在即将到来的一加 13 发布会上正式揭晓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1088,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_a70047d568534bfa9d1bddd0adf5b90e@517825446_oswg543274oswg1088oswg586_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>基于在显示素质、高亮可见、护眼能力以及流畅体验四个维度带来的巅峰体验，第二代东方屏获得了史上首个 DisplayMate A++ 认证，彻底打破行业标准天花板。作为全球顶级屏幕测试机构，DisplayMate 一直都以行业最严格且最全面的产品测试著称，DisplayMate A+ 在此前也一直是其最高屏幕认证评级，只有在全维度领跑行业的顶级屏幕才能获得 DisplayMate A+ 认证。此前，一加&nbsp;7 Pro 成为国内首个获得&nbsp;DisplayMate A+ 认证的机型，一加 12&nbsp;的第一代「东方屏」又成为首个获得 DisplayMate A+&nbsp;的国产 2K 屏幕。作为史上首个获得 DisplayMate A++ 认证的顶级好屏，第二代东方屏全面超越传统评判标准，打造高端显示新纪元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_41da4bc23a4b4999b5e9c2336ddbc803@517825446_oswg583590oswg1052oswg586_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_b54d9f81ec9447b89d4851116c89ca11@517825446_oswg1007754oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>第二代东方屏将在一加 13 上全球首发，除了全球最顶级的满分好屏外，一加 13 还将带来全维度旗舰产品力表现。一加 13 将于下周正式亮相，巅峰表现样样超 Pro，更多新品信息值得期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法国巴黎车展对公众开放，中国电动汽车全产业链产品受关注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994974235961217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:32:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 15 日，法国巴黎车展在 14 日的媒体开放日之后，正式面向公众开幕。中国品牌的电动汽车、电池等相关产品受到了欧洲企业的广泛关注。许多欧洲参展商代表对中国电动汽车全产业链产品表现出极大的兴趣，并且认为欧洲与中国在电动汽车上的竞争应当回归到市场导向本身。对于欧洲汽车制造商来说，中国在提供原材料和电池方面发挥着重要作用，双方应当在电动汽车领域携手合作。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会终止三晶股份主板 IPO 注册程序</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994980673268100?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:31:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据证监会消息，广州三晶电气股份有限公司和主承销商民生证券股份有限公司分别提交了《关于撤回广州三晶电气股份有限公司首次公开发行股票并在主板上市申请文件的申请》和《民生证券股份有限公司关于撤回广州三晶电气股份有限公司首次公开发行股票并在主板上市申请文件的申请》，主动要求撤回注册申请文件。证监会决定终止公司公开发行股票并在主板上市注册程序。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音电商双 11 美妆行业迎来开门红，护肤产品成交额同比增长 102%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994976072886662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:27:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「抖音商城双 11 好物节」已于近日上线，活动将持续至 11 月 11 日 24 点结束。双 11 大促开启后，抖音电商美妆行业快速迎来开门红。截至 10 月 15 日，抖音电商美妆行业整体成交额同比增长 75%。其中，护肤产品成交额同比增长 102%，彩妆香水成交额同比增长 48%，美容仪器成交额同比增长 30%。搜索、商品卡、旗舰店等货架场景销售额增长超 78%，支付用户数增长超 218%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极米科技：全资子公司收到北汽新能源开发定点通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994969852078469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:26:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，极米科技公告，公司全资子公司宜宾市极米光电有限公司近日收到北京新能源汽车股份有限公司的开发定点通知，宜宾极米将成为北汽新能源的车载投影仪和幕布总成的定点供应商，为其享界新车型供应智能座舱显示产品。除北汽以外，宜宾极米近日收到国内另一家知名汽车产业链企业的预定点通知，正式定点通知尚需通过该企业的供应商体系批准，具有不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拓维信息：前三季度净利润同比下降 84.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994975448180614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:26:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，拓维信息发布三季报，2024 年前三季度实现营业收入 29.45 亿元，同比增长 57.26%；净利润 1101.32 万元，同比下降 84.85%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>开发商：成都确实在推进拆迁，但并不是传言的大拆大建</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994973164382600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:24:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从多个成都房地产业内人士处了解到，目前成都确实在推进拆迁，但并不是网上传言的大拆大建，且拆迁款并没有网传的那么高。至于拆迁补贴额度，一家国资背景开发商内部人士透露，现在的拆迁补贴基本上按照 1:1、1:1.5 进行，拆迁补贴也就一个人 20 万元以内，并且回迁房都是在很远的郊区。还有房企内部人士表示，现在拆迁也不倡导货币化补贴了，都是给房票。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国网络空间安全协会：建议系统排查英特尔产品网络安全风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994966371215234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:17:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国网络空间安全协会公告，建议系统排查英特尔产品网络安全风险。英特尔美股盘前直线下挫，现跌 1.7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乌鲁木齐取消新建商品住房销售价格指导</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994965210097540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:16:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，乌鲁木齐市住建局、市自然资源局、市委金融办、住房公积金管理中心联合印发《乌鲁木齐市关于进一步优化房地产市场政策措施》(以下简称《措施》)，出台 8 条房地产利好举措，更好满足群众刚性和改善性住房需求，促进乌鲁木齐市房地产市场平稳健康发展。《措施》明确，取消住房公积金贷款房屋面积和销售单价限制。取消申请住房公积金贷款房屋面积不得超过 144 平方米、销售单价不得超过 14960 元/平方米的限制。取消新建商品住房销售价格指导。取消新建商品住房销售价格调控限制，由企业根据市场定价销售，销售过程中可自主调整价格，并以实际销售价格办理网签备案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现货黄金突破 2680 美元/盎司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994962499725704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:13:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，现货黄金突破 2680 美元/盎司，逼近历史新高，日内涨 0.64%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>软银在阿里巴巴的持仓比例从 11.09% 降至 10.93%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994961132054921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:12:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据港交所文件，软银在阿里巴巴的持仓比例从 11.09% 降至 10.93%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国人寿：前三季度净利润同比预增 165%—185%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994959230609285?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:10:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人寿公告，预计在中国企业会计准则下，公司 2024 年前三季度归属于母公司股东的净利润 1011.35 亿元到 1087.67 亿元，同比增长 165% 到 185%。2024 年三季度股票市场显著回暖，公司投资收益同比大幅提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「私募魔女」李蓓：现在是普通人参与股市的好时间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994949127383424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:09:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据半夏投资官微，「私募魔女」李蓓发文称，现在是普通人参与股市的好时间。现在中国股市的位置和估值处于历史的相对低位。相较于现在的银行存款和银行理财的利率，现在中国的股票市场 (包括 A 股和港股) 所隐含的回报是要高得多的。现在中国政府已经明确了要提振股市的政策目标，监管部门出台了一系列的政策措施，目标是：提高公司治理水平，提高分红，改善上市公司质量，改善投资人回报。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华特迪士尼（中国）有限公司消费品部亮相 2024 年 CTE 中国玩具展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994958574217093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:09:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华特迪士尼（中国）有限公司消费品部亮相 2024 年 CTE 中国玩具展。四家玩具授权合作伙伴公布了一系主题新品，包括睿思的迪士尼洛卡纳（「Disney Lorcana」）集换式卡牌游戏、布鲁可漫威系列积木人拼搭角色玩具、乐森巴斯光年主题机器人以及 Hot Toys 主题 COSBABY Q 版人偶和 COSBI 盲盒等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海资产管理协会探路加大力度支持集成电路等先导产业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994950267348870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:07:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 15 日，「国际金融中心与国际科创中心联动发展」论坛作为「全球资产管理中心，上海国际活动周 2024」的科技金融专场，在上海财经大学滴水湖高级金融学院举行。论坛旨在研究资产管理如何加大对集成电路等先导产业支持力度，支持促进科技创新及实体经济、服务新质生产力相关产业链，推动产业投资培育符合国家战略导向和突破关键核心技术企业、打造未来产业集群发展生态，促进上海国际金融中心和国际科技创新中心联动发展。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>问界：新 M7 今年累计交付量已超 16 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994951048636290?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:01:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据问界官方消息，鸿蒙智行 SUV 问界新 M7，2024 年度累计交付量已超 16 万辆。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天风证券董事长庞介民：不存在与长江证券合并的计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994946639161733?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:57:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天风证券在线上举行 2024 半年度业绩说明会。在会上，投资者问及如何看待行业的并购重组趋势，是否有潜在标的，比如长江证券？对此，天风证券董事长庞介民表示，公司不存在与长江证券合并的计划或其他应披露而未披露的重大事项。（券中社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任职近 10 年的高盛沙特业务 CEO 据悉将离职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994939794532224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:56:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，知情人士称，2015 年以来一直担任高盛沙特业务首席执行官的 Khalid Albdah 将在未来几周内离职。Albdah 同时担任高盛沙特资产管理部门董事总经理。过去一年里，高盛一直在扩大其在沙特的业务活动，最近成为首家获得沙特「区域总部许可证」的华尔街银行。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>N 上大今日涨 1060.61%，三机构净卖出 6289.54 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994945260710275?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:55:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[N 上大今日涨 1060.61%，成交额 50.31 亿元，换手率 84.31%，盘后龙虎榜数据显示，三机构净卖出 6289.54 万元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商公路：拟以 3.1 亿元-6.18 亿元回购股份用于注销</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994942240647040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:52:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，招商公路公告，公司拟使用自有资金或自筹资金以集中竞价交易方式回购公司已发行的部分人民币普通股（A 股），回购的股份将全部予以注销并相应减少公司注册资本。本次回购资金总额不低于人民币 31000 万元（含本数）且不超过人民币 61800 万元（含本数）。在回购股份价格不超过人民币 18.10 元/股的条件下，按回购金额上限测算，预计回购股份数量约为 34143646 股，约占公司当前总股本的 0.50%，按回购金额下限测算，预计回购股份数量约为 17127072 股，约占公司当前总股本的 0.25%。本次回购股份的实施期限为自股东大会审议通过回购股份方案之日起 12 个月内。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>探路者：前三季度净利润同比预增 107.23%—133.27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994931709733255?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:48:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，探路者公告，预计 2024 年前三季度实现净利润 9550.21 万元—1.08 亿元，同比增长 107.23%—133.27%。报告期内，在户外业务方面，公司实现了营业收入与利润双增长；芯片业务方面，公司通过技术创新与产品迭代提升芯片业务竞争力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>