<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>有「六小龙」还不够，杭州出手，投资智谱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189130993557382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:30:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>《智能涌现》获悉，3 月 1 日，智谱宣布获得一笔超 10 亿元的战略融资。据了解，这轮融资的参投方主要是来自杭州的基金，包括杭州城投产业基金、上城资本等。</p><p>距离智谱上一轮融资官宣，只过去了三个月——2024 年 12 月，智谱拿下多家战投及国资的融资，给自己筹了一笔 30 亿元的「过冬钱」。</p><p>从成立时间上，智谱作为这一轮 AI 六小虎的老大哥，一方面「吸金」凶猛，另一方面，在「淘金」上也动作迅速。</p><p>据《智能涌现》独家消息，<strong>智谱近期拿下了某「一带一路」国家的海外订单，价值千万美元。与此同时，随着三星等大单的签订，智谱节后不到一个月，收入已经过亿。</strong></p><p>在 DeepSeek 开源的夹击下，智谱能取得这样的成绩，相当于验证了模型造血的能力。据《智能涌现》了解，开年后，智谱大模型 API 平台的付费增长，也超过了 30%。</p><p>加速商业化，是 2025 年 AI 行业的共识。不可否认的是，2024 年以来的模型价格战、投流营销战，一定程度上打乱了 AI 厂商们淘金的步调。</p><p>2025 年 DeepSeek V3、R1 等高性能模型开源「掀桌」，又让不少厂商以此为契机，重新评估闭源模型本身的造血能力。能看到，MiniMax 近期收缩了 B 端的业务。而在更早，零一万物直接放弃了超大模型的预训练，将算法团队调整至阿里。</p><p>智谱开年在商业化上的大步快跑，也反映出了当下 AI 模型厂商淘金的几个面向：出海，以及用开源建立模型影响力变得愈发重要。</p><h3><strong>国家队，也需要出海淘金</strong></h3><p>值得关注的是，一直以「国家队」形象活跃在国内政企市场上的智谱，第一次将商业化的版图，设置在了海外。</p><p>新科技商业化的风向标是出海，已经成为被说滥的共识。除了更成熟的付费意识、更强的付费能力，更重要的是，在海外，开源模型和闭源模型有着更为成熟的共存生态，开源模型很难垄断闭源模型的市场。</p><p>比如，截至 2024 年 8 月，Meta 旗下的开源模型 Llama 的下载量已经接近 3.5 亿次，较 2023 年同期增长了 10 倍。但这并不妨碍 OpenAI 的付费企业用户数（200 万），较 2023 年 9 月翻了一番。</p><p>不过，智谱的出海，并没有瞄准北美、欧洲等主流市场。据知情人士表示，与以往的产品出海不同，智谱此次从某「一带一路」国家手中拿下的单子，是与其共建「国家级主权大模型」，是大模型出海。</p><p>这也给其他厂商一些出海启示：从具有模型需求的边缘、新兴市场切入，也是避免与 OpenAI、Anthropic 等欧美模型厂商直接掰手腕的策略。</p><p>出海服务机构「智象出海」发布的《2024 中国新科技出海报告》指出，随着东南亚、拉美、以海湾国家为主的中东地区数字基建的成长，中国企业出海将有更多的机会。</p><p>更多案例显示，非欧美地区极有可能是被低估的市场。一些聚焦于日本、印度等市场的 AI 应用，已经获得不菲的利润或融资，比如 ARR（经常性年化收入）达千万美金的 AI 会议转录工具 Notta，以及融资总额近 5000 万美金的日本成人学习平台 UMU。</p><p>与此同时，切中地缘需求，做好本土化，又成了企业出海需要考虑的核心因素。</p><p>据《智能涌现》了解，智谱能够拿下「国家级主权大模型」海外订单的主要原因，是切中了一个核心诉求：第三世界国家对于技术、数据主权的愈发重视，以及安全、自主、稳定可控的大模型已经成了国家的硬实力的体现。</p><h3><strong>打开源的仗，赚闭源的钱</strong></h3><p>2025 年不仅是商业化大考之年，也将成为模型开源之年。随着 DeepSeek R1 的开源，百川智能、阶跃星辰、百度等厂商，都加入了开源的队伍。</p><p>《智能涌现》获悉，智谱很快会发布新模型，包括基座、推理、多模态，以及 Agent。而这些模型将悉数开源。</p><p>「开源并不是一种简单的 Follow。」一名从业者告诉《智能涌现》，「开源和 ChatBot 一样，是模型能力和品牌的一种展示。」</p><p>这意味着，模型厂商打响开源之战，能够与 DeepSeek 抢夺部分具有技术能力的客户和开发者，培养自己的创新生态。</p><p>与此同时，如今的厂商，面对 DeepSeek 的掀桌，需要思考清楚一个问题：被 DeepSeek 开源吃掉的市场，是什么样的市场？</p><p>最明显的是，目前 DeepSeek 正在对模型厂商的 B 端业务，产生冲击。不少具有技术能力的企业客户，转向成本更低的开源模型。</p><p>但部分从业者认为，<strong>这部分转向开源的客户，本就不是模型企业的目标客群</strong>。</p><p>「能够自己下载开源代码做开发的开发者和企业，本身就有比较强的 IT 能力。」上述从业者表示，「但从长远看，这帮人或企业未来有 80% 的可能性，会自己训练模型，本来就不会成为闭源模型的客户。」</p><p>这也逼迫闭源模型厂商将目光放长远，思考如何聚焦，去抢夺剩下那部分具有模型付费意愿的 B 端客户，以及向市场推出开源生态难以提供的 AI 产品。</p><p>能看到，六小虎在回答这个问题上，已经分成了泾渭分明的两派。一派以 MiniMax、月之暗面为代表，收缩 B 端，集中资源在已经起量的明星 C 端产品上。</p><p>另一派则以智谱、阶跃星辰为代表，押注在多模态和 Agent（智能体）上——其核心原因是，掌握多模态技术的厂商还是少数，与此同时，Agent 在垂类场景的落地空间还很大，开源吃不下所有市场。</p><p>在 2025 年 2 月 21 日的生态开放日上，阶跃星辰拉来了瑞幸、OPPO 等合作方站台，合作研发 Agent。而近期智谱和三星的合作，建立在 2024 年 10 月发布的 Agent 产品 AutoGLM 上，可以实现 AI 实时语音、视频通话，以及视觉理解和智能系统功能调用等功能。</p><p>「随着更多高性能模型的开源，市场的受教育程度就越高，对 AI 模型和产品的接受度和付费意愿就越高。」一名 AI 六小虎从业者对《智能涌现》表示，「对于自主研发模型的厂商而言，开源生态的繁荣是一种利好。」</p><p>但抓住开源带来的风口，模型厂商也要重塑自己的核心竞争力。<strong>模型厂商该秀出的肌肉，从技术能力，转变成如何将技术转化成产品力。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250302/v2_83688ed1dcc24a679d43c5b587565099@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250302/v2_f80deeeb100c4161a36d5aa644ed6a7f@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 比亚迪携大疆联合发布灵鸢系统，豹 8 无人机版同步上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189890690965633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:09:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 3 月 2 日，比亚迪携手大疆，在深圳举办了智能车载无人机系统发布会，并将该系统正式定名为「灵鸢」。</p><p>「灵鸢」让汽车获得垂向视野，实现了车与无人机的整车集成，并将覆盖比亚迪旗下全品牌车型，实现技术普及。</p><p>作为比亚迪首创高度集成的智能车载无人机系统，「灵鸢」主要分为两个版本，换电版配备大疆御 3 无人机，实现自动换电，无缝续航，主要搭载仰望品牌上。快充版配备 DJI AIR 3S 定制车载无人机，主要搭载在比亚迪王朝、海洋、腾势、方程豹上，全套灵鸢智能车载无人机系统快充版，售价为 16000 元。</p><p>发布会上，首搭「灵鸢」快充版的方程豹豹 8 无人机版也正式上市，现场公布了豹 8 全系可选装智能车载无人机系统，售价 39.58～42.38 万元。豹 8 无人机版也成为了首个融合了比亚迪、大疆、华为，三大科技巨头顶尖技术的车型。</p><p>此次灵鸢的发布，让比亚迪成为了全球首家量产车载无人机的车企。未来，智能车载无人机系统，也会从小众功能逐渐走向大众标配。</p><p>正如比亚迪集团董事长兼总裁王传福在发布会现场所说：「比亚迪和大疆的合作，绝不只是把无人机放在车上那么简单，而是从底层技术出发，从 0 到 1，设计并开发了整车集成系统，成功做到了车和无人机的深度融合，最终达到 1+1&gt;2 的效果。」</p><p>大疆集团总裁罗镇华在发布会现场也表示：「科技不是造少数人的玩具，而应做普惠世界的工具。」可以说，此次，比亚迪和大疆的携手，既是产品层面的深入合作，也是出行场景生态的全新构建。</p><p>过去，用户想在出行中捕捉美好片刻，需要携带大量器材，海量的素材整理和后期剪辑，也是令人头疼的大工程。而现在，灵鸢可以解决所有困扰。</p><p>比亚迪集团高级副总裁、汽车新技术研究院院长杨冬生介绍到，灵鸢智能车载无人机系统，实现了架构先进、硬件先进、算法先进、生态开放先进，四大先进。灵鸢运用了全球首创的车载伸缩停机坪方案，融合了车载无人机定位模块、4K 高清车顶摄像头、定制双模式手柄等多个硬件，不仅能实现动态起降、一键返舱、随动跟拍，还能实现收纳快充。30 套拍摄模板及智能算法，让用户无需过多操作，即可一键成片。</p><p>据介绍，到目前为止，比亚迪已经实现了 25km/h 车速下的动态起降，车载定位模块能随时为无人机提供精准的相对位置，即使车辆被遮挡，也能稳定追踪不跟丢，比亚迪已实现最高车速 54 公里的稳定跟随。此外，即使车辆远离 2 公里范围，无人机也可以动态安全返舱。</p><p>比亚迪首创的车载智能机库也是灵鸢的亮点之一，智能机库作为灵鸢车载无人机系统的关键构成，拥有悬浮与内嵌两种装车方式，覆盖比亚迪全品牌。其车载伸缩停机坪方案，可以实现机库小型化与平台化，使无人机与整车深度融合。同时，集成车规级风速计、车载无人机定位模块、图传天线及智能温控系统，具备动态起降、精准降落、智能充电和温控等功能。</p><p>未来，随着比亚迪灵鸢系统的进一步普及，一人、一车、一机，就相当于一个摄制组，用户自己也可以成为导演。从出行到出片，轻装上阵、随心享受。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一款产品营收数亿，全球首家消费级扫雪庭院机器人公司拿下 2 亿融资｜硬氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3184282217045639?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，庭院机器人公司「汉阳科技 Yarbo」近日宣布完成 2 亿元融资，本轮融资由元钛资本领投，知名产业投资方和财务投资机构跟投。公司股东阵容涵盖了上市公司产业背景、头部 CVC、国资背景、知名财务投资机构。融资资金将用于提升供应链和量产交付水平、增加研发投入、加快产品优化迭代。庚辛资本作为长期独家财务顾问。</p><p>「汉阳科技 Yarbo」是硬氪长期关注的公司，2015 年成立以来，专注全场景通用庭院机器人研发与制造。</p><p>公司从庭院强刚需、本体挑战高的超低温扫雪场景切入，产品定位精准、策略明确，经过 8 年数次迭代，采用单台机器人主机搭配多种应用模块的「1+N」独特形态，能够满足用户一年四季的差异化需求，完成了 PMF（Product Market Fit，产品市场匹配度）验证，是全球扫雪机器人的头部企业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6337,2431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_c7260ccbfefc43669daf6849b701d0e9@6022551_oswg4137591oswg6337oswg2431_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo 机器人产品矩阵（图源/汉阳科技）</p><p>作为扫雪机器人和多功能庭院机器人的品类开创者，「汉阳科技 Yarbo」是目前全球唯一一家实现商业化的消费级扫雪机器人和多功能庭院机器人公司，已跨越从技术研发到产品落地商业化的「死亡谷」阶段。</p><p>2024 年，「汉阳科技 Yarbo」在独立站启动全款预售，在平均交付周期长达 5 个月的前提下，实现用户订单超 6000 台，并通过自有工厂完成全球范围内的现货供应，年销售额破 2 亿元。全款预售模式的可行性，一定程度上印证了 Yarbo 产品的差异化、市场稀缺地位及其潜在的市场空间。</p><p>1+N 模块化设计的硬件集成难度极大，需多种定制化的高精度、高性能的零部件协同工作，要求企业具备极强的创新硬件设计能力和供应链开发能力。目前，公司已在广东惠州和浙江嘉善建有生产工厂，年产量可达 20 万台以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1500,1201" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_1ef8aa76bf4a4f5e93a035306be23776@6022551_oswg386340oswg1500oswg1201_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1+N 模块化设计（图源/汉阳科技）</p><p>硬氪了解到，「汉阳科技 Yarbo」今年将进一步深化与供应商、银行的战略合作，加大供应链和生产能力投入，以达到更大规模量产和现货交付。预期 2025 年出货量可达到数万台，实现连续 3 年 10 倍增速，同步启动 Pre-IPO 规划。</p><p>公司规模也在持续扩大，当前研发人数占比达 50% 以上。现已在全球设有子公司，将重点聚焦优质人才扩招和组织结构调整，加快全球化布局，以缩短研发节奏和产品迭代周期，扩大技术和产品端的差异化优势。目前公司已有数百项专利，扫雪工具类的专利增速全球第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2673,1510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_994d41902ec34be5a9a012491b1e2d72@6022551_oswg6103311oswg2673oswg1510_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo 庭院机器人（图源/汉阳科技）</p><p>近年来庭院机器人赛道竞争激烈，一批创业公司蜂拥而至。相较于拥挤的割草机及泳池清洁机器人两大垂直赛道，「汉阳科技 Yarbo」创始人黄阳在市场调研时发现，即时性强刚需的扫雪场景仍是一个面向全球用户的蓝海市场，全球扫雪工具每年增量超过 500 万台，市场空间广阔。</p><p>在欧美地区，扫雪具有法规需求型特性，强制性扫雪法规带来庞大的被动需求，使扫雪类产品并非「可选消费品」，而属于「低频刚需品」。</p><p>以美国为例，根据 FHWA 等数据显示，美国有超过 70% 的城市道路位于雪区，独栋住宅在当地人群的住房类型中占据较大比例，其中仅 2021 年，约 1.2 亿住房总量中，独栋 house 就超过 8000 万个。每到严寒冬季，房屋主人就有清理门前区域积雪的需求。</p><p>但扫雪是一项危险的重体力劳动。零下 10-30 度的极端天气里，用户需在限定时间内，推着动辄上百公斤的设备完成扫雪工作，安全隐患大。仅 2003 至 2018 年的十五年间，就有超 9 万人因扫雪到医疗急诊，同时低温环境也会增加了心脑血管疾病、受伤甚至死亡的风险。</p><p>针对上述痛点，「汉阳科技 Yarbo」经历多次产品迭代，自研硬件模组和软件算法技术，提出 1+N 的主机加多模块设计，从定位感知、爬坡避障、复杂地形适应到大功率、高续航等方面，解决极端环境下的庭院扫雪、集雪等清理难题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2618,1472" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_06ac29a58d2a4d699bee5d633240a167@6022551_oswg558598oswg2618oswg1472_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo&nbsp;S1（图源/汉阳科技）</p><p>以去年发布的第二代 Yarbo 庭院机器人 Yarbo&nbsp;S1 为例。它在本机上装载了三个不同方位的 6 组摄像头模块，高精度双天线差分定位 RTK；基站即插即用，无需校准。除雪能力上，Yarbo&nbsp;S1 采用 two-stage（双阶）扫雪结构，能清扫 12 英寸、约 30 厘米厚的积雪，并轻松处理干雪、湿雪、硬雪等不同种类的雪，抛雪距离可达 12 米。</p><p>为解决超低温环境下的续航问题，团队研发了一款无线充电板，这也是目前唯一一款可用于室外高低温环境的高功率 600W 充电板。在没有信号的情况下，Yarbo&nbsp;S1 无需人工介入亦可自动回到充电桩，单次充电后的工作时长可达 90 分钟，对应清扫面积超过 550 平米。</p><p>目前， Yarbo 庭院机器人支持扫雪、割草、吹落叶以及 Smart&nbsp;Cover 模块，由单一场景加速延展到庭院内的更多应用可能性，冬天除雪、夏天割草、秋天吹树叶，Yarbo 目前还配有多款配件，可以实现全年可用。</p><p>比如其割草机器人 Yarbo&nbsp;M1，定位中大型庭院，可在俯仰角 30 度及水平角 15 度的前后院地形中自如穿梭，最大作业面积达 6&nbsp;英亩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2630,1474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_b3d731af21164edb8a1f8f4715e75d12@6022551_oswg571964oswg2630oswg1474_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo&nbsp;M1（图源/汉阳科技）</p><p>创始人黄阳告诉硬氪，「Yarbo 产品在用户端已使用数年，解决用户扫雪等庭院难题，本次数亿级别的融资能更好地支持 Yarbo 吸引优质人才，加快产品迭代，也为我们良好的商业化流动性提供了强有力支撑。」</p><p>未来，Yarbo 将持续推出如撒盐、施肥、采摘等模块，在不改变整体架构的基础上，从现有的「1+3」、往真正的「1+N」方向拓展，让机器人更好地满足不同用户在不同季节和场景下的庭院生活需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜官方回应 DeepSeek 最高日赚 346 万元；董明珠回应 500 亿做芯片质疑；东方集团被证监会通报涉嫌重大财务造假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189769872170880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 08:03:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>DeepSeek 最高日赚 346 万元？官方称理论收益并非实际</strong></p><p>DeepSeek3 月 1 日在开源周最后一天抛出的「暴利」数据引发热议——V3/R1 推理系统理论日利润高达 346 万元人民币（47.5 万美元）。在这组看似惊人的数字背后，是一场关于 AI 模型服务商业化的现实拷问。有行业人士认为，即便按更严谨的口径计算，DeepSeek 还是赚钱的，但卖 DeepSeek API 的厂商能否挣钱，目前业内有一些争议。DeepSeek 提到，实际上并没有这么多收入，因为 V3 的定价更低，同时收费服务只占了一部分，面向用户的网页端和应用程序免费，另外夜间还会有折扣，导致实际收入远不及理论数值。(第一财经)</p><p><strong>董明珠回应 500 亿做芯片质疑</strong></p><p>此前，格力大价钱投资造芯片引发热议，很多网友质疑格力作为家电企业去造芯片是不务正业，而且还烧掉了大量资金。近日，董明珠在央视频的视频中回应了外界对于格力投资 500 亿做芯片的质疑。董明珠认为，一个是国家需要，一个是企业本身发展也需要。社会责任和担当，对企业而言就是驱动力，一个不断向着更好更强的动力。董明珠还曾强调，「这个芯片工厂没用国家一分钱，我们自己有能力。这个工厂不仅给格力做了一个样板，也可以为更多的半导体厂提供最整套的环境设备。」（快科技）</p><p><strong>证监会：初步查明东方集团涉嫌重大财务造假</strong></p><p>2024 年 6 月 20 日，证监会对东方集团股份有限公司（简称东方集团，600811）立案调查。现已初步查明，东方集团披露的 2020 年至 2023 年财务信息严重不实，涉嫌重大财务造假，可能触及重大违法强制退市情形。该案目前正在调查过程中，证监会将尽快查明违法事实，依法严肃处理。上市公司财务造假严重损害投资者利益。证监会将从严从快查处各类造假行为，强化行政、民事、刑事立体追责。对于触及重大违法强制退市情形的上市公司，将严格执行退市制度，坚决出清此类「害群之马」，让造假者付出惨痛代价。（财联社）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>韩歆毅正式接任蚂蚁集团 CEO</strong></p><p>36 氪获悉，蚂蚁集团官网更新显示，蚂蚁集团前总裁韩歆毅正式接任蚂蚁集团 CEO 一职。去年 12 月，蚂蚁集团董事长兼 CEO 井贤栋通过全员信宣布，蚂蚁集团总裁韩歆毅将从 2025 年 3 月 1 日起正式接任蚂蚁集团 CEO 一职，全面负责蚂蚁的各项业务及日常管理工作，向井贤栋及董事会汇报。未来井贤栋将专注于董事长工作，并全力支持好韩歆毅和管理团队。公开信息显示，韩歆毅 2014 年 5 月加入蚂蚁集团，历任战略投资副总裁、CFO、董事会执行董事，2024 年 3 月出任蚂蚁集团总裁。</p><p><strong>清华大学 2025 年将适度扩招本科生，重点培养「AI+」拔尖创新人才</strong></p><p>清华大学消息，该校决定有序适度扩大本科招生规模，2025 年拟增加约 150 名本科生招生名额，同时将成立新的本科通识书院，着力培养人工智能与多学科交叉的复合型人才，提升创新人才自主培养能力，以服务国家战略需求与社会发展需要。据悉，该校新增本科生将进入新成立的书院学习。(新华社)</p><p><strong>小米汽车：小米 SU7 Ultra 锁单量已突破 10000 台，提前完成全年任务</strong></p><p>36 氪获悉，据小米汽车官微消息，小米 SU7 Ultra 锁单量已突破 10000 台，提前完成全年任务。</p><p><strong>《哪吒 2》总票房突破 144 亿元</strong></p><p>据网络平台数据，全球动画电影票房榜冠军《哪吒之魔童闹海》总票房突破 144 亿元。（财联社）</p><p><strong>宇树科技王兴兴：网上流传着不少不实信息，请小心甄别</strong></p><p>宇树科技创始人王兴兴以个人身份入驻微信视频号，他在首条视频中表示：目前网上流传着不少关于我个人的不实信息，请小心甄别。他还表示，后续将分享机器人的升级成长过程和趣味瞬间。此前，宇树科技发布提醒称，所有新股或股东们的老股，都由宇树融资负责人通过公司邮箱直接沟通和管理，不存在任何中间人、中间股东或中间公司。「现在市面上有很多虚假消息，几乎全是假消息，请大家务必小心，避免上当受骗。」（财联社）</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，大型科技股普涨</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 28 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 1.39%，纳指涨 1.63%，标普 500 指数涨 1.58%。大型科技股普涨，特斯拉、英伟达涨近 4%，英特尔涨超 2%，苹果、谷歌、Meta、亚马逊、奈飞涨超 1%。热门中概股普跌，拼多多、微博、爱奇艺跌超 4%，理想汽车、蔚来、小鹏汽车跌超 3%，阿里巴巴、百度跌超 2%。</p><p><strong>比亚迪发布智能车载无人机系统「灵鸢」</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 2 日，比亚迪携手大疆在深圳举办智能车载无人机系统发布会，并将该系统正式定名为「灵鸢」。据介绍，「灵鸢」让汽车获得垂向视野，实现了车与无人机的整车集成，并将覆盖比亚迪旗下多品牌及车型，实现技术普及。「灵鸢」系统由无人机、车载无人机舱及一套软件系统组成，支持动态起降、一键返舱、智能跟飞等功能。</p><p><strong>光大证券：C919 步入快速交付期，国产大飞机万亿赛道崛起</strong></p><p>据光大证券研报，截至 25 年 2 月，据不完全统计，中国商飞累计获得 C919 订单近 1500 架，其中确认订单累计近 1000 架。根据南方航空、中国国航相关公告，C919 基本型、增程型的平均采购价格分别为 0.99 亿美元/架、1.08 亿美元/架，据此估算，目前 C919 累计已确认订单对应价值量高达近千亿美元。此外，中国商飞正积极开拓欧美、东南亚国际市场。供给方面，24H2 交付明显提速，截至 25 年 2 月，已累计交付 16 架。据中国商飞，2025 年 C919 产能将达到 50 架，预计下线量达到 30 架。展望未来，据中国商飞预测，未来 20 年，预计将有 9323 架飞机交付中国市场，市场价值约 1.4 万亿美元。（界面新闻）</p><p><strong>胡润报告：美国企业持续加大在华投资</strong></p><p>胡润研究院 2 月 28 日发布的《2024 在中国的美国企业特别报告》显示，中国外资市场逆势增长，美国企业投资增速显著，凸显外资对中国经济的信心。从 2020 至 2023 财年，中国市场对所选样本企业的营收贡献率持续保持在 12% 及以上。《报告》发现，美国企业在中国市场的营收贡献稳固可观，贡献率稳定在 12% 及以上。样本企业在中国市场的营收中位数为 21.6 亿美元，平均数为 43.9 亿美元。美国企业在中国市场营收规模达百亿美元以上的企业有 7 家，分别是苹果、高通、特斯拉、沃尔玛、英特尔、博通和英伟达。其中，苹果居首位。41% 的企业将中国视为其全球第二大营收来源市场。（上海证券报）</p><p><strong>马斯克：有望在 2026 年实现星舰组合体的快速重复使用</strong></p><p>SpaceX 创始人马斯克 2 月 28 日在乔·罗根的播客节目中表示，有望在 2026 年实现星舰组合体的快速重复使用。马斯克表示，虽然仍需要一些调整，但现在已经非常接近能快速重复使用「超重」助推器。对于星舰飞船，马斯克认为今年有望实现复用性，明年将实现整个系统（包括飞船和助推器）的快速可重复使用。这也是地球生命成为多行星文明所需的基本突破。SpaceX 此前宣布，星舰组合体的第八次试飞最快将于当地时间 3 月 3 日进行。（财联社）</p><p><strong>中国天文学家发现中等质量黑洞存在的关键证据</strong></p><p>据中国科学院国家天文台，近日，由中国科学院国家天文台、安徽师范大学、中山大学、中国科学技术大学以及广州大学的科研人员联合组成的研究团队，首次探测到中等质量黑洞潮汐瓦解恒星事件后产生的 X 射线准周期震荡信号。该成果于北京时间 2025 年 2 月 28 日发表于《自然·天文》（Nature Astronomy），为宇宙中存在潜伏的中等质量黑洞提供了关键证据。</p><p>该项研究首次通过探测黑洞潮汐瓦解恒星事件的 X 射线准周期性震荡信号，提供了中等质量黑洞存在的关键观测证据，填补了黑洞质量谱系研究的关键缺环。该发现不仅为理解中等质量黑洞的物理性质提供了关键信息，也为未来利用潮汐瓦解恒星事件的 X 射线时变和能谱分析（例如我国天关衞星的观测）进一步探测和研究中等质量黑洞奠定了坚实基础。（界面新闻）</p><p><strong>证监会：支持香港国际金融中心建设，巩固香港全球离岸人民币业务枢纽地位</strong></p><p>36 氪获悉，中国证监会在《关于政协十四届全国委员会第二次会议第 00316 号（财税金融类 024 号）提案答复的函》中表示，下一步，中国证监会将进一步深化内地和香港金融合作，不断优化拓展互联互通渠道，支持香港国际金融中心建设，巩固香港全球离岸人民币业务枢纽地位，推动香港加快融入国家发展大局。</p><p><strong>中国研制的光声量子存储器信息存储时长刷新世界纪录</strong></p><p>北京量子信息科学研究院与多家单位合作，基于高硬度的单晶碳化硅薄膜材料，成功研制出多模态长寿命的光声量子存储器。存储器在模式稳定性以及信息存储时长等关键性能上刷新了国际纪录。日前，相关成果已在线发表于国际知名期刊《自然-通讯》（Nature Communications）上。（央视新闻）</p><p><strong>多家外资行陆续下调美元存款利率</strong></p><p>近日，东亚银行发布公告称，3 月 3 日至 11 日，将起存金额为 2 万美元的美元存款一年期产品年利率下调为 3.5%，与此前相比大幅调降了 90BP（基点）。渣打银行客户经理也告诉记者，近期美元存款利率已调降，最高年利率不超过 3.4%。记者注意到，去年年底该行美元存款最高年利率仍高达 4.70%。今年 2 月降至 4.4%，目前已是第三轮调降，区间累计降幅高达 130BP。据记者不完全梳理，近期已有 4 家外资行下调旗下美元存款产品利率，降幅在 30BP～100BP 不等，最高年利率基本已回落 3.5% 以下。（第一财经）</p><p><strong>马克龙：欧盟计划对美国钢铝征收「对等关税」</strong></p><p>法国总统马克龙 2 月 28 日在对葡萄牙进行国事访问期间表示，如果美国对从欧洲进口商品征收 25% 的关税，欧盟将对美国钢铁和铝征收「对等关税」，对其他产品也将不得不「采取回应措施」。葡萄牙总理蒙特内格罗表示，欧洲不能软弱，必须以同等或类似水平对美国的关税举措做出反应。（新华社）</p><p><strong>档位显示故障，大众汽车在美召回 60490 辆汽车</strong></p><p>美国国家公路交通安全管理局当地时间 3 月 1 日表示，大众汽车正在召回 60490 辆美国市场的车辆，原因是档位显示故障，可能导致在未启用手刹时发生溜车。此次召回涉及特定型号的车辆，包括 2021-2023 款 ID.4、2022-2023 款奥迪 Q4 e-Tron 及 Q4 e-Tron Sportback 车型。(财联社)</p><p><strong>黑石 CEO 苏世民 2024 年收入超 10 亿美元</strong></p><p>全球私募巨头黑石集团当地时间 2 月 28 日披露的文件显示，黑石集团联合创始人、董事长兼首席执行官苏世民（Stephen Schwarzman）在 2024 年的收入超过 10 亿美元，收入包括 9.16 亿美元的股息和 8400 万美元的薪酬。2023 年，苏世民的收入约 9 亿美元，与前两年分别获得 11 亿美元和 13 亿美元相比有所下降。（界面新闻）</p><p><strong>日本零售公司永旺拟将旗下永旺永乐私有化，并收购永旺梦乐城</strong></p><p>据日本零售公司永旺发表的两份声明，永旺将对旗下从事设施管理业务的永旺永乐发起要约收购，将其私有化，同时还打算通过换股收购商业地产开发公司永旺梦乐城（Aeon Mall）。永旺将以每股 5400 日元的价格收购永旺喜悦，收购价高达 1094 亿日元。永旺称正在商讨通过换股将永旺梦乐城变为全资子公司，计划于 4 月初达成最终协议，并于 7 月实施交易。（界面新闻）</p><p><strong>微软：Skype 将于今年 5 月停止服务</strong></p><p>微软当地时间 2 月 28 日宣布，为了简化免费通信产品，适应客户需求，将于 2025 年 5 月退出 Skype，专注于 Microsoft Teams。微软称，在过渡期内，用户可以免费迁移到 Microsoft Teams，Teams 用户可以与 Skype 用户通话和聊天，Skype 用户也可以与 Teams 用户通话和聊天。此外，Skype 用户还可以在过渡期内导出 Skype 数据。Skype 将持续运营到 2025 年 5 月 5 日。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>荣耀新任 CEO 李健首次公开亮相，未来 5 年将投入 100 亿美元建设 AI 设备生态</strong></p><p>北京时间 3 月 2 日晚间消息，荣耀在西班牙巴塞罗那举办发布会，荣耀新任 CEO 李健首次公开亮相。发布会上，荣耀发布了阿尔法战略。荣耀 CEO 李健宣布，未来 5 年，荣耀将投入 100 亿美元建设 AI 设备生态。（新浪科技）</p><p><strong>软银据传正在洽谈融资 160 亿美元专门投资人工智能</strong></p><p>援引知情人士报道称，日本软银集团多名高管上周告知多家银行机构，该公司 CEO 孙正义计划借款 160 亿美元，用于投资人工智能（AI）。这一进展紧随一笔 185 亿美元的大额借款之后，标志着公司在 AI 领域的积极进取。后续，软银可能还将在 2026 年年初借入 80 亿美元。（新浪财经）</p><p><strong>汤姆猫：公司 AI 情感陪伴机器人产品调用了豆包、DeepSeek 等模型的部分能力</strong></p><p>36 氪获悉，汤姆猫接受机构调研时表示，在底层模型上，汤姆猫 AI 情感陪伴机器人产品采用 MoE（混合专家模型）架构，搭载了公司与西湖心辰定制的「汤姆猫情感陪伴垂直模型」，同时也调用了豆包、DeepSeek 等模型的部分能力，有效增强了产品的意图识别、响应速度、数学能力等功能。后续公司持续关注 AI 大模型的升级与应用，根据产品的迭代需要积极利用优秀模型的能力，不断提升产品的功能和服务，满足多年龄段用户群体的多样化需求，并推动产品各项成本的降低。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>中兴通讯：2024 年净利润 84.25 亿元，同比下降 9.66%</strong></p><p>36 氪获悉，中兴通讯发布 2024 年度报告。报告显示，2024 年营业收入为 1212.99 亿元，同比下降 2.38%。归属于上市公司普通股股东的净利润为 84.25 亿元，同比下降 9.66%。2024 年，中兴通讯运营商网络、政企、消费者业务分别实现营收 703.3 亿元、185.6 亿元、324.1 亿元，占比分别为 58.0%、15.3%、26.7%。业务布局持续优化，国际市场及政企、消费者业务均实现增长，营收占比提升。</p><p><strong>整理</strong>｜与墨</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜尊界 6C 快充背后，华为与宁德时代的技术协同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189156134231942?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-02 22:27:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>小米 SU7 Ultra 仅用了两小时大定就突破 1 万台，再一次成为现象级产品。这款车被雷军称为「地表最快四门量产车」，零百加速仅需 1.98 秒，马力超过 1500 匹。</p><p>动力电池的选择是小米 SU7 Ultra 实现性能越级的一大法宝。这款车搭载了宁德时代第二代麒麟电池，1330kW 峰值输出功率，为 SU7 Ultra 挑战新豪华市场提供了底气。</p><p>除了 SU7 Ultra 的极限性能外，在宁德时代的加持下，电动汽车的充电速度也从 4C 进化到 6C。</p><p>近日，在鸿蒙智行尊界 S800 的技术发布会上，华为智能汽车解决方案 BU 董事长余承东透露，尊界 S800 将搭载全新的巨鲸电池 2.0。</p><p>巨鲸电池 2.0 分为两个版本，97kWh 的纯电版支持 5C 的充电倍率，65kWh 的增程版的充电倍率甚至达到了 6C。这也是业内首个 6C 电池产品。</p><p>电池行业的「C」指的是充电倍率，理论上来讲，动力电池支持「几 C」的充电倍率，就可以在几分之一个小时内将电池充满。但在实际充电过程中，一般以峰值倍率为标准，即充电过程中，最峰值的倍率能达到「几 C」，便可称为「几 C 超充」。</p><p>巨鲸电池 2.0 的 6C 倍率，可以在 10.5 分钟的时间里，将电池从 10% 充至 80%，这已经是目前业内最快的充电速度。</p><p>在发布会披露的图片来看，巨鲸电池 2.0 与宁德时代的麒麟电池方案类似，都是电芯极柱朝上、防爆阀朝下的热电分离，以及电芯大面冷却的技术方案。</p><p>工信部申报信息也显示，尊界 S800 车型不管是纯电还是增程版，其电池单体及总成均为「江苏时代新能源科技有限公司」，也就是宁德时代在江苏的全资子公司提供。这也证明了，巨鲸电池 2.0 也是宁德时代麒麟电池的延伸应用。</p><p>华为与宁德时代的合作由来已久，去年华为在享界 S9 发布会上发布巨鲸电池 1.0 时，宁德时代董事长曾毓群便出席了发布会，并介绍了宁德时代为其提供的技术。</p><p>而今，巨鲸电池 2.0 正式推出，显然也是由华为提出具体需求，宁德时代作为研发主体进行研发制造。这是车企与电池厂商惯用的合作方式。</p><p>此前理想在 MEGA 上使用的 5C 电池、小米 SU 7 电芯倒置的电池方案，与如今尊界的巨鲸电池 2.0，都是如此开发而来。</p><p>要研发出一款可以大规模量产的快充电池，尤其是倍率更高的 4-6C 电池，是耗时耗资巨大的项目，也唯有电池厂商拥有这个能力。</p><p>快充电池不仅要在电芯材料上，搭配快充石墨、适用于快充的电解液、隔膜等。还要在电池系统层面进行升级，用强大的冷却系统来抑制温度，保证安全性。</p><p>宁德时代的麒麟电池架构，核心便是大面积水冷技术，麒麟架构将液冷板置于电芯之间，这样更大面积的散热保证了电池包的性能。巨鲸电池 2.0 的设计便是如此。在宁德时代的技术加持下，尊界 S800 的电池也真正的做到了行业顶尖水平。</p><p>当车企仍在「全栈自研」与「供应链依赖」之间摇摆时，华为与宁德时代的协作提供了一种更高效的路径选择。对于华为而言，与宁德时代绑定既规避了自研电池所需的巨额投入与长周期风险，又能通过整合顶级供应链快速抢占市场的技术窗口。</p><p>这种分工既避免了传统主机厂与供应商的零和博弈，也打破了新势力车企可能面临的「电池卡脖子」困局。正如博世与奔驰联合开发 EQS 轴向磁通电机的先例，顶级玩家的合作本质上是技术特权与市场资源的共享。</p><p>当华为将尊界 S800 的续航与充电性能对标迈巴赫时，其底气不仅源于自身的产品定义能力，更离不开宁德时代在电池领域的持续「技术输血」。</p><p>华为与宁德时代的合作也证明了另一种可能性：车企聚焦系统创新，供应商深耕技术纵深，通过差异化的分工共同打造新的产品，共同抵御市场风暴。</p><p>未来，随着 800V 高压平台、4C/6C 超快充技术的普及，车企与电池厂商的协同将更加紧密，尊界 S800 的 6C 电池就是最好的例子。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在商业航天存储赛道打破海外垄断，这家成都公司拿下亿元融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3185905918943110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-01 16:01:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近日，商业航天存储解决方案提供商「艾可萨科技」已完成 A 轮融资，由成都科创投独家投资，金额近亿元人民币。此前投资方包括中科创星、深创投等。本轮资金将主要用于宇航级存储技术研发中心落地，及年产一万套宇航级 SSD 模组的智能工厂建设。</p><p>「艾可萨科技」成立于 2018 年，专注航天器数据存储系统研发，致力于解决工业级 NAND 闪存空间抗辐射加固、星间数据共享及空间数据结构化管理三大技术难题，已形成从宇航级 SSD 控制器芯片、存储模组到星载存储系统的全栈技术体系。</p><p>我国自 2020 年将衞星互联网纳入新基建后，低轨衞星建设加速推进。据国际电信联盟备案计划，我国需在 2034 年前完成约 1.3 万颗低轨衞星部署，其中"G60 星链"远期规划达 1.2 万颗组网。海通证券预测，2030 年我国年发射量或达 6000 颗，赛迪数据显示，全球在轨衞星总量可能突破 5 万颗，我国占比约 25%。同时，伴随大量遥感载荷大量增加，单日遥感数据量或达 20TB 量级，对存储系统的容量、可靠性及实时处理能力提出了更高的要求。</p><p>航天存储需在极端环境下保障数据零丢失，技术壁垒极高，核心芯片长期被 3D Plus 等外企垄断。国内传统架构方案难以满足高轨/深空探测需求，而衞星计算架构升级又催生标准化存储需求。当前国内仅少数企业涉足该领域，仍以「国家队」为主导。</p><p>「艾可萨科技」创始人朱荣臻指出，商业航天存储领域仍面临鲜明痛点。具体而言，工业级闪存介质在强辐射环境下可靠性不足，需要依靠从介质筛测、控制器芯片、阵列系统到文件系统的多层级系统化加固；星内数据共享效率低下，衍生星载分布式存储需求；海量空间数据缺乏结构化管理系统，增加地面数据处理负担。</p><p>朱荣臻强调，「航天存储不是简单的环境加固，而是要从芯片底层开始进行多层级可靠性能力重建。」基于此，「艾可萨科技」在成立初期，选择从芯片电路级重构切入。36 氪了解到，「艾可萨科技」基于 65nm 工艺的宇航级 SSD 控制器已实现批产，成功应用于我国宽带互联网星座批产星、深空探测等近 30 项重要型号任务。28nm 工艺宇航级 SSD 控制器芯片计划于 2025 年完成流片，进一步完善星载计算机及星载算力的生态配合能力。</p><p>其自研星载存储系统 AS3，可实现最高 1Pb 容量、300Gbps 读写速率，支持 JPEG-LS 实时压缩及 AI 预处理，可降低 50% 下行带宽消耗。其 SpaceFS 分布式空间云架构可将衞星数据共享效率提升 60%。</p><p>目前「艾可萨科技」的产品已应用于国内大型通信衞星星座、深空探测、载人航天等重大型号任务，并为长光衞星、银河航天、微纳星空等商业航天公司供货。国际市场方面，公司产品已应用于东欧、中亚等地的遥感衞星，并加速拓展欧洲及东亚市场。</p><p>「航天存储是构建星际数据基座的核心环节。而近两年是商业航天很重要的窗口期，数量级的变化对比过去几十年都是划时代的。」朱荣臻认为，随着商业航天的发展，衞星发射数量将大幅增加，预计在未来几年内每年发射数将是上千颗衞星的规模。这将对整个产业链提出更高的产能与质量要求。</p><p>团队方面，「艾可萨科技」创始人朱荣臻来自安徽安庆，博士毕业于西安微电子技术研究所，曾在 SST、INTEL、LSI 等知名企业担任资深工程师，并在兆易创新担任 NSG BU 技术负责人，具备多年存储技术研发和团队管理经验。此外，研发团队主导过 20nm 以下制程存储控制器开发，并具备十五年以上的航天工程实践经验。目前公司研发人员占比 75%，涵盖 FPGA、SSD 硬件、固件、测试等领域。</p><p>当前，「艾可萨科技」已启动 A+轮融资计划，资金将重点聚焦于存算融合架构、星载分布式系统及介质可靠性三大方向的研究能力建设。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p>成都科创投集团相关负责人表示：「拥有核心产品，具有硬核实力，是成都科创投集团投资艾可萨科技的关键。此次投资艾可萨科技并将其总部招引至成都，也将进一步为推动成都市相关产业链的完善和升级，为成都市打造特色鲜明、要素集聚、智能高端、开放自主的现代化航空航天产业集群注入了新动能。后续，成都科创投集团将坚持聚焦企业强支撑，围绕「拓市场、降成本、给场景、搭平台」服务民营经济发展，依托现有的科创资源与产业优势，深入推进国企「优企强企」功能作用，全面为艾可萨科技提供投后赋能。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 家消费公司拿到新钱；蜜雪冰城融资认购额 1.77 万亿创港股新记录；哪吒周边在淘宝销售额已超 3 亿元｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3184570197614210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-01 08:32:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓婵</p><h3><strong>Busy Money</strong></h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「链库」完成 1.5 亿元 A 轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，全球冷链 AI 数据平台「链库」宣布完成 1.5 亿元 A 轮融资。本轮融资由新供销产业发展基金、贵州乡村发展投资基金联合领投，老股东持续加码。链库表示，融资资金将重点投向 AI 大模型 ColdSeeker 研发、全国冷链数据平台建设及智慧供应链生态布局，标志着链库在农业现代化与乡村振兴赛道进入战略加速期。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「极睿科技」完成亿元级 B 系列多轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，「极睿科技」宣布连续完成亿元级 B 系列多轮融资，投资方包括用友产投、百度、红蜻蜓、卓源亚洲，指数资本担任独家财务顾问。融资资金将主要用于国内市场的营销覆盖以及新产品的研发与电商大模型的持续迭代。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「源升智能」完成数千万元天使轮融资</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，专注于机器人灵巧手研发的创业公司「源升智能」宣布完成数千万元天使轮融资，本轮融资由深创投领投，昆仲资本和中科创星跟投，浪潮资本担任本轮融资独家财务顾问。融资将主要用于加速核心产品研发，包括新一代机器人灵巧手及高性能触觉传感器系统的开发与优化。</p><h3><strong>公司情报</strong></h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>蜜雪冰城融资认购额超 1.77 万亿港元，创港股历史记录</strong></p></li></ul><p>截至 2 月 26 日 9 点，蜜雪冰城公开发售环节认购结束，融资认购倍数达到 5125 倍，认购金额达到 1.77 万亿港元，成为现象级 IPO。融资认购最多的券商为富途证券，接近 1.06 万亿港元，占比达到 59%，其次为辉立证券，达到 3060 亿港元，占比 17%，信诚证券、老虎证券等也都超过千亿港元。</p><p>招股书显示，蜜雪冰城主要提供单价约 6 元的现制果饮、茶饮、冰淇淋和咖啡等产品。截至 2024 年底，蜜雪冰城拥有 4.6 万家门店，遍布中国及 11 个海外国家，2024 年实现饮品出杯量约 90 亿杯。根据灼识咨询的报告，按照截至 2024 年 9 月 30 日的门店数计算，蜜雪冰城是全球第一的现制饮品企业。</p><p>业绩方面，从 2022 年到 2024 年，蜜雪冰城的终端零售额从 307 亿元，增长至 583 亿元。2024 年前九个月，蜜雪冰城营业收入和净利润分别为 187 亿元、35 亿元，同比增长 21.2% 和 42.3%。</p><p>本次 IPO 发行中，蜜雪冰城共引入 5 家基石投资者，累计认购 2 亿美元（约 15.58 亿港元），占全球发售的 45.09%。</p><p>对于本次募得资金的用途，蜜雪冰城表示，拟将其中约 66% 用于提升端到端供应链的广度和深度。例如，计划通过新建、扩建设施，扩大公司在中国的产能；约 12% 将用于品牌和 IP 的建设和推广；另外 12% 将用于加强各个业务环节的数字化和智能化能力；约 10% 将用于营运资金和其他一般企业用途。&nbsp;</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>宏信超市冲刺港股 IPO</strong></p></li></ul><p>据证监会官网消息，江苏宏信超市连锁股份有限公司（以下简称「宏信超市」）赴港上市备案信息已于近日获证监会确认。</p><p>今年 1 月 24 日，宏信超市第三次向港交所递交招股书，独家保荐人为绰耀资本。最新备案通知书显示，公司拟发行不超过 6159.6 万股 H 股，并同步推进 16068.49 万股境内未上市股份「全流通」。</p><p>宏信超市是一家总部设于江苏扬州的超市及便利店连锁运营商，主要集中在江苏省苏中地区以「宏信龙」品牌经营零售业务及批发业务。</p><p>在扬州地区，宏信超市具备一定的区域影响力，但除江苏消费者熟知外，宏信超市的市场知名度并不高。据最新招股书数据，按销售额计，宏信超市于 2023 年在扬州超市运营商中排名第二，市场份额达 9.1%；在江苏中部地区，2023 年在该区域超市运营商中排名第五，市场份额为 2.3%。</p><p>经营业绩方面，招股书显示，宏信超市近三年年营收分别为 14.32 亿元、13.29 亿元、14.02 亿元；净利润分别为 3508 万元、5106.5 万元、5160.2 万元。2024 年前九个月营收达 10.06 亿元，净利润为 2407.8 万元。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>接近东方甄选人士：俞敏洪称东方甄选可能与胖东来合作</strong></p></li></ul><p>2 月 26 日，有消息称，胖东来创始人于东来、新东方创始人俞敏洪、物美集团创始人张文中 25 日晚共同出席活动。俞敏洪表示，未来东方甄选、胖东来有可能会合作，要让东方甄选的产品品质对标胖东来。对此，接近东方甄选人士回应称，俞敏洪确曾表示可能会和胖东来合作，这是 2 月 25 日他在河南郑州参加一个教育活动时，接受河南当地媒体采访的时候说的。胖东来方面人士表示，目前没有接到相关通知，是否有合作有待进一步核实，以官方披露为准。</p><h3><strong>未来 Idea</strong></h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>胖东来正式进军郑州</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，2 月 23 日，胖东来创始人于东来在社交媒体发文称，为响应省委省政府创造高品质生活的号召，胖东来超市公司决定在郑州开设一个具有艺术特色的超市作品。这意味着胖东来正式进军河南省会郑州。&nbsp;</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>格力高管谈「董明珠健康家」：为了突破「格力只有空调」的刻板印象</strong></p></li></ul><p>2 月 24 日消息，格力电器市场总监朱磊与媒体座谈，谈及全新战略品牌「董明珠健康家 」。朱磊表示，去年年底就开始谋划董明珠健康家，目前舆论情况都是意料之中。此前，在 2 月 13 日的格力电器（四川）2025 品牌战略发布会上，格力全新战略品牌「董明珠健康家」正式发布。近期全国多地的格力线下专卖店纷纷将招牌更换为「董明珠健康家」。</p><p>朱磊表示，推出董明珠健康家目的是希望要用非常快的时间去突破整个终端市场和消费者认为「格力只有空调」这样的刻板印象。「从过去的一个星期的结果来看，这个目的是达到了。」</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>星巴克回应中国业务部分股权已有意向收购者的传闻</strong></p></li></ul><p>2 月 25 日，有消息指出，KKR、Fountainvest Partners 和 PAG 等私募股权公司正有意收购星巴克中国业务的股权。此外，消息人士还透露，包括华润集团和美团在内的中国公司也被视为潜在买家。星巴克执行副总裁兼首席财务官 Rachel Ruggeri 预计将在未来几周内与其他公司高层一起访问中国，进行股权出售谈判。星巴克全球发言人拒绝对市场传言进行证实，同时以星巴克全球 CEO Brian Niccol 在 2025 年第一季度财报电话会议上的发言回应此事称，「我看到这个市场的活力和未来的机会，还看到了一些短期内可以做出的调整，来增强我们的业务，同时继续探索战略合作伙伴关系，以便在中国持续取得增长。」</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>《哪吒 2》成为淘系史上最吸金国产影视 IP：上映不足 1 月周边商品成交额破 3 亿</strong></p></li></ul><p>36 氪从淘宝了解到，《哪吒之魔童闹海》上映不足 1 个月，其周边商品的销售额已经超过了 3 亿元，打破了《流浪地球 2》保持两年的纪录，成为淘系史上最吸金的国产影视 IP。淘宝天猫玩具潮玩行业相关工作人员介绍，超过 200 万人在淘宝购买了哪吒相关的周边商品，3 亿的成交额中，盲盒、手办、卡牌等潮玩类商品成交超过 2 亿元，并由此涌现出了近 10 家千万级的店铺。</p><h3><strong>数读消费</strong></h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>足金价格一夜下跌近 10 元</strong></p></li></ul><p>2 月 26 日，各大黄金品牌的足金首饰价格下跌，周大福、周生生、六福珠宝等品牌当日足金价格都跌至 886 元/克，25 日价格则基本在 895 元/克。2 月 25 日，国际金价出现大幅跳水。截至 26 日 07:00，伦敦金一度跌破 2900 美元/盎司，最大跌幅约 2%；COMEX 黄金失守 2930 美元/盎司，跌幅 1.17%，收报 2928.6 美元/盎司。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>2024 年胡润中国 500 强发布，企业总价值涨 6.6 万亿</strong></p></li></ul><p>胡润研究院发布《2024 胡润中国 500 强》。500 强企业的总价值比上一年上涨 6.6 万亿元（13%），达到 56 万亿元。平均价值比上一年上涨 115 亿元，达到 1115 亿元。在上榜企业中，有 291 家企业的价值比上一年有所增长，其中包括 74 家新上榜企业；34 家企业的价值与上一年持平；184 家企业的价值有所下降。57% 是 B2B 企业，比上一年增加 2%。43% 直接面向消费者。74% 的企业提供实体产品，比上一年增加 3%。26% 提供软件或服务。500 强企业的平均年龄为 29 岁，即平均成立于 1995 年。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>2024 年我国民营企业进出口 24.33 万亿元,增长 8.8%</strong></p></li></ul><p>从海关总署获悉，2024 年我国外贸企业活跃度不断提升，有进出口实绩的企业数量创历史新高。其中，民营企业进出口 24.33 万亿元，增长 8.8%，占我国外贸总值的比重继续提升至 55.5%。此外，国有企业继续做好维护经济与市场平稳运行的「稳定器」，进出口 6.61 万亿元，在粮食、能源等大宗商品进口中发挥重要作用。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>抖音电商：全国产业带商家通过店播实现销售额超 4300 亿元</strong></p></li></ul><p>36 氪获悉，抖音电商举办店播主题活动，现场披露的数据显示，过去一年，在直播带货的商家中，69% 的商家通过店播实现商品动销，其中超千个商家店播销售额突破亿元，16.2 万商家店播销售额翻倍，全国产业带商家通过店播实现销售额超 4300 亿元。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>速卖通：2024 年投影仪品类销售额同比增长超 100%，欧美多国同比增长超 200%</strong></p></li></ul><p>2024 年速卖通投影仪品类销售额同比增长超 100%，欧美多国同比增长超 200%，超短焦、4K 高清、智能语音等中高端产品占比近半。其中，来自深圳的 Magcubic 从无名厂牌冲进全球出货量 Top10，实现单天单品销量 2 万台、单月狂揽近千万美金。据了解，Magcubic 的成功吸引了越来越多高端投影仪品牌向速卖通抛出橄榄枝，多个知名投影仪品牌已在洽谈官方入驻。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>​9 点 1 氪丨小米申请小米 SU7 MAX 商标被驳回​；刘畊宏较巅峰时期掉粉 854 万；复旦博士建议学生慎选人工智能等专业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186314651787400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-01 07:29:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>影石创新科技股份有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，证监会同意影石创新科技股份有限公司首次公开发行股票并在科创板上市的注册申请。</p><h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>小米申请小米 SU7 MAX 商标被驳回</strong></p><p>据媒体报道，2 月 27 日晚，雷军宣布小米 SU7 Ultra 开售 2 小时，大定突破 10000 台，达成一个关键目标。2 月 28 日早间，雷军又连发两微博称：「昨晚发布会，有点激动」「昨晚有点失眠，今天早上特别困。</p><p>潇湘晨报记者查询天眼查知识产权信息发现，小米科技有限责任公司已申请注册「小米 SU7 PRO」「小米 SU7 MAX」商标，申请日期为 2023 年 11 月，国际分类为科学仪器、运输工具，不过，上述商标状态均已变更为驳回复审中。（潇湘晨报）</p><p><strong>刘畊宏较巅峰时期掉粉 854 万</strong></p><p>2 月 27 日，「刘畊宏称与无忧传媒合作结束」话题引发关注。对此，无忧传媒方面回应九派财经记者称：「无忧传媒和刘教练的合约确实已到期，双方合作非常愉快，一起经历了精彩的三年。经过双方友好协商，目前双方的合作关系已经变更为商务合作。」九派财经记者注意到，刘畊宏抖音账号近 30 日内掉粉 40.7 万，至 6149 万；相较于巅峰时期的 7003.5 万，累计已掉粉 854.5 万。</p><p>达多多数据显示，刘畊宏近 30 日内累计开播 7 场，最近多场直播观看量仅有 100 万-200 万人次观看，不到此前巅峰时期 4476 万人次观看的二十分之一。而另一账号「刘畊宏健康来了」的带货数据也并不亮眼。达多多数据显示，近 30 日内，「刘畊宏健康来了」共开播 55 场，场均观看人次仅 8.8 万，场均销售额仅 7.5 万-10 万元。该直播间主营产品为生鲜食品，30 日内总销售额为 250 万-500 万元。（九派新闻）</p><p><strong>余华英 2 月 28 日被执行死刑</strong></p><p>法院经审理查明，余华英为谋取非法利益，于 1993 年至 2003 年期间，分别伙同他人，在贵州省、重庆市、云南省等地流窜作案，拐卖儿童十七名。据此，贵阳市中级人民法院依法于 2024 年 10 月 25 日作出一审刑事判决，以拐卖儿童罪判处余华英死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。余华英不服，提出上诉。贵州省高级人民法院经二审审理，裁定驳回上诉，维持原判，并报请最高人民法院核准。最高人民法院经复核，依法核准余华英死刑。（央视新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>2024 年中国免签入境外国人人次翻番</strong></p><p>国家统计局 28 日发布的 2024 年国民经济和社会发展统计公报显示，2024 年，通过免签入境外国人 2012 万人次，增长 112.3%。（新华社）</p><p><strong>哪吒 2 配音演员起诉配音公司&nbsp;</strong></p><p>2 月 25 日晚，《哪吒 2》配音演员「兔七」发布视频称，她曾在为《哪吒 2》配音的成都声娱文化传播有限公司（以下简称：声娱文化）工作，现因声娱文化压榨配音练习生、无正当理由将她开除、拖欠工资等问题，向四川省成都市高新区法院起诉维权。（极目新闻）</p><p><strong>去年药店行业闭店率上升，业内：预计仍有 20% 的中小药店将被淘汰</strong></p><p>药店行业面临重新洗牌，统计数据显示，去年约 4 万家药店关闭，闭店率达 5.7%，高于 2023 年的 3.8%，中小连锁与新店成为「重灾区」。业内人士表示，预计仍有 20% 中小药店将被淘汰，未来药店应降低对医保产品依赖，通过非医保产品盈利，从卖药转向 「销售健康」 ，满足「预防和治未病」的需求。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>复旦博士建议学生慎选人工智能等专业</strong></p><p>复旦大学经济学博士周薪吉，现在是一名全网粉丝超过 500 万的「志愿填报和专业科普」社交平台博主@取景框看世界。从 2021 年开始，他制作了一系列视频，帮助高考生了解大学专业。2 月 25 日，周薪吉告诉记者，截至目前，他已经深度解读了 200 多个专业。关于对学生报考的建议，周薪吉说，不建议学生盲目选择计算机、人工智能等热门专业，「因为高考的决策是在四年或者 10 年后显现的，如果大家一窝蜂涌入，会造成热门专业的人才过剩。」（海报新闻）&nbsp;</p><p><strong>外交部回应美方威胁再加 10% 关税：中方将采取一切必要措施维护正当利益</strong></p><p>2 月 28 日的外交部例行记者会上，有记者就美方威胁对中国输美产品再加征 10% 关税一事提问。对此，外交部发言人林剑表示，美方再次以芬太尼问题为借口威胁对中国输美产品加征关税，中方对此强烈不满，坚决反对，将采取一切必要措施，坚定维护自身的正当利益。林剑强调，中方反复声明，贸易战、关税战没有赢家。美方单方面加征关税，严重违反世贸组织规则，损害两国和全球利益。中方敦促美方纠正错误的做法，回到通过平等磋商解决各自关切的正确轨道。（央视新闻）</p><p><strong>郑渊洁称「自己写不过 AI」，接下来会暂停社交媒体更新</strong></p><p>「童话大王」郑渊洁在接受采访时提到自己对 AI 的看法：我在 30 年前自己的作品中就想象过现在这个 AI 的时代。我给 AI 下达指令，让它用郑渊洁的手法写一篇以皮皮鲁为主人公的文章，然后我再设置好场景，设计好里面要出现的人物和关系，描述得很详细。AI 用了 4 秒钟就完成了一篇作品，看完之后，我承认自己写不过 AI 的郑渊洁。&nbsp;</p><p>接受采访时，郑渊洁提到，接下来会停止更新自己所有的社交媒体。现在的他想回归一种更加平静的生活之中，但不会停止创作。(澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>中国科学家找到癌症晚期患者「极度消瘦」致病因子</strong></p><p>肿瘤恶液质是癌症晚期患者的常见病症，其表现为极度消瘦、身体机能严重衰退等，即便给患者持续补充营养也很难使其恢复体重。北京大学科研团队最新研究发现，肿瘤细胞产生的细胞因子 MIF 是致使患者脂肪组织生成能力「不可逆转」下降，并促进病症发展的「罪魁祸首」。该成果 27 日晚在线发表于国际学术期刊《细胞-代谢》。（新华社）</p><p><strong>比特币价格跌破 8 万美元，全球超 20 万人被爆仓</strong></p><p>2 月 28 日，比特币价格一度跌破 8 万美元，为 2024 年 11 月以来的低位，较此前 1 月 20 日创下的近 11 万美元高点相比，已下跌近 40%。目前跌幅在 5% 左右。截至 28 日 12:30 左右，过去 24 小时，全球超 20 万人被爆仓，爆仓总金额为 8.03 亿美元（约 58.5 亿元人民币）。据观察，爆仓数据还在继续上涨。&nbsp;</p><p>过去几天，美国比特币基金掀抛售狂潮。币圈史上最大失窃案的爆发，一定程度上是触发此轮抛售的直接原因。特朗普上任后在加密货币上的平淡作为，也多少让投资者失望。在此之外，比特币的价格跳水，和风险资产的下跌是同步的，这和投资者对美国宏观面、科技股的预期调整相关。面对比特币的增长停滞、持续抛售，不少机构纷纷发出投资者预警。（ 21 世纪经济报道）&nbsp;</p><p><strong>美司法部公布爱泼斯坦案文件档案</strong></p><p>当地时间 2 月 27 日，美国司法部在其网站上公布了与爱泼斯坦案有关的首批文件档案。据发布在美国司法部网站上的声明称，美国司法部长邦迪与美国联邦调查局一起解密并公布了与「被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦及其在纽约州和佛罗里达州等地家中对 250 多名未成年女孩进行性剥削」有关的档案。解密文件的第一阶段主要包含「之前已经泄露但从未由美国政府正式发布的文件」。</p><p>声明称，美国司法部长邦迪要求获取与爱泼斯坦案有关的全部档案。作为回应，司法部��到了大约 200 页文件，但还有数千页文件未披露，这些文件涉及对爱泼斯坦案的调查和起诉。邦迪已经要求联邦调查局在美国东部时间 2 月 28 日上午 8 时之前将剩余文件交给司法部，并责成联邦调查局局长帕特尔调查为何未按照要求提供所有文件。</p><p>声明称，美国司法部计划在审查和编辑后公布剩余的文件，以保护爱泼斯坦案受害者的身份。（央视新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>搭载 DeepSeek 推理模型，新品 AI 答疑笔有道 SpaceOne 首销告罄</strong></p><p>36 氪获悉，搭载 DeepSeek 推理模型的全新学习硬件的全面屏答疑笔「有道 SpaceOne」上市仅 10 日便已售罄。有道学习硬件官方紧急宣布：因首批库存告罄，全渠道于 3 月 1 日起开启限购预约。据介绍，有道 SpaceOne 深度融合 DeepSeek-R1 推理模型能力，将 AI 能力与教育场景、知识库优势结合，解锁学科难题深度讲解新方式，其启发式教学、逻辑可视化、耐心细致的交互优势，给用户带来了超越真人老师的答疑辅导体验，因此在开学季尤其受到家长及学生群体的青睐，销售情况异常火爆。</p><p><strong>百度：3 月 16 日发文心大模型 4.5，具备深度思考及原生多模态能力</strong></p><p>36 氪获悉，百度宣布，将于 3 月 16 日发布文心大模型 4.5。百度官方介绍，文心大模型 4.5 在基础模型能力上有大幅提升，且具备原生多模态、深度思考等能力。公开资料显示，百度文心大模型是全球最早对标 GPT 的 LLM 大模型，并将在今年内发布 5.0 版本。</p><p><strong>美图设计室接入 Deepseek 大模型，AI 图文功能升级</strong></p><p>36 氪获悉，美图公司旗下美图设计室 AI 图文宣布接入 DeepSeek 大模型，实现文案、笔记封面和内页排版的一键输出，为用户解锁一站式 AI 图文创作新体验，提升自媒体内容生产效率和笔记点击率。升级后的 AI 图文功能让自媒体创作变得更加简单和高效，用户只需输入简单主题并选择 DeepSeek R1，系统便能自动生成文案并完成全篇排版，快速生成高质量的小红书图文内容。据悉，美图设计室 LivePPTAI 商品图、AI 图文都已接入 DeepSeek R1。</p><p><strong>北京：加快危险、重复、繁重岗位作业的具身智能机器人替代</strong></p><p>36 氪获悉，北京市科学技术委员会等部门印发《北京具身智能科技创新与产业培育行动计划 (2025-2027 年)》。加快推动工业、商业场景规模化落地。推进科技创新央地协同，鼓励汽车生产、电子制造、工业焊接、煤炭矿业、商业零售、仓储配送等领域的央国企率先开放一批应用场景，促进场景方和技术方深度融合、联合研发，加快行业数据积累，进一步提升具身智能机器人在分拣装配、包装质检、焊接涂装等复杂生产任务和危险作业中的任务理解及自主执行能力，加快危险、重复、繁重岗位作业的具身智能机器人替代。</p><h2>投融资</h2><p><strong>「蓝霄航空」连续完成数千万元天使轮和天使+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，据联想之星消息，「蓝霄航空」宣布连续完成数千万元天使轮和天使+轮融资，天使轮由联想之星和海益投资联合领投，天使+轮由戈壁创投独家投资，所筹资金将用于公司飞行器产品研发。蓝霄航空成立于 2024 年 6 月，目前专注于大型增程式倾转旋翼 eVTOL 飞行器的研发和制造。</p><p><strong>「ABC 数字医疗云」近日完成亿元人民币融资</strong></p><p>36 氪获悉，基层 AI 医疗系统企业「ABC 数字医疗云」近日完成亿元人民币融资，由高成投资独家投资。本轮融资将重点用于基层医疗场景的 AI 核心算法迭代、临床数据体系构建及全国服务网络升级</p><p><strong>「老鹰半导体」完成 B 轮超 3 亿融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，VCSEL 芯片公司老鹰半导体宣布已于 2024 年 12 月顺利完成 B 轮融资，融资金额超过 3 亿元人民币。本次融资的投资方包括上汽集团、诺瓦星云、高瓴创投、财通资本、拔萃资本和唐兴资本等多家机构。资金将用于进一步加大研发投入，产品迭代升级，以及人才梯队的建设和市场渠道的拓展。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>全新 REDMI Book Pro 2025 系列发布</strong></p><p>36 氪获悉，Xiaomi 15 Ultra 和 Xiaomi SU7 Ultra 新品发布会上发布了全新的 REDMI Book Pro 2025 系列，有 16 寸和 14 寸两个版本可选。REDMI Book Pro 2025 系列新增 AI 算力调度。支持小米澎湃智联，支持苹果设备文件互传。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自研超声打断技术和全自动基因测序文库构建系统，「青元开物」助力基因测序设备国产替代｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186359546110082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 22:13:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>前两年，在新冠疫情的催化下，生命科学自动化赛道一度成为一级市场投资风口，但伴随着同质化竞争出现，当前又逐渐显露出「内卷」的趋势。这一背景下，初创企业应如何应对市场竞争？</p><p>近期，由清华工业开发研究院、全球健康产业创新中心（GHIC）联合主办的全球健康产业创新大会上，我们约访了青元开物创始人王东，一位在此深耕 20 年余年的行业「老炮儿」，听了听他的看法。</p><p>青元开物创立于 2021 年，聚焦于生命科学和生物医药行业上游，聚焦高端仪器装备及其工业化应用。王东毕业于清华大学精密仪器系，曾任国内基因检测龙头公司博奥生物集团仪器研发负责人。目前，青元开物现有员工 50 余人，以研发和生产团队为主。</p><p>目前，青元开物已全面布局测序前处理产品线、质谱前处理产品线，以及合成生物学专用工具几大板块。产品数量上，公司现已开发的产品十余款，已有多款即将进入量产阶段。「后续，我们的核心目标之一就是布局差异化方向，让产品在更多不同应用场景内落地。」</p><p>以测序前处理产品线为例：从整体工作流程上来讲，测序的核心工作包括提取核酸、核酸片段化、NGS 文库构建等。鉴于行业内针对核酸提取技术的发展已相对成熟，因此，青元开物在开发产品时重点瞄准了核酸片段化和 NGS 文库构建两大环节。</p><p>目前，行业内主流认可的将核酸片段化的方法为酶打断法和超声打断法。相较于前者，超声打断法具备样本包容性强等诸多优势，但使用的仪器和耗材成本相对较高，且受海外公司垄断。为此，青元开物团队花费近 2 年的时间，尝试完成针对超声打断技术及相关设备的「国产替代」研发工作。</p><p>据介绍，青元开物的超声打断技术的优势有三点：首先，实现了高效、精准的样本处理，缩短基因测序前的样本准备时间，提高了整体实验效率；其次在于广泛的应用适配性，无论是医疗领域的疾病基因检测、科研领域的基因组研究，还是农业领域的作物育种基因分析，该技术均能完美适配；最后在于成本优势，通过创新技术手段大幅降低样本处理成本，使基因测序整体成本得到有效控制。</p><p>「不同于海外设备，我们的超声打断设备不需要使用专用耗材。所以，用我们的仪器打断完 DNA 后，可以把孔板直接移到建库设备里。这一方面提高了整个 NGS 文库构建的效率；同时，使用通用耗材也可以大幅降低试验成本。经我们测算，大约每 10000 份样本可以节省约 100 万元的成本。」王东表示。</p><p>目前，青元开物的超声打断系列产品已取得 NMPA 一类备案证书和 CB、CE 认证，并已与多家 IVD 企业和第三方检测公司取得合作。</p><p>此外，青元开物还推出了一款全自动基因测序文库制备系统，能够集文库构建、浓度质控及均一化于一体，通过与超声打断技术的无缝衔接，实现「从样本处理到文库构建的全自动化流程」。</p><p>王东认为，基于这样的「打建一体化」方案，有助于简化基因测序前处理的复杂流程，从而助力国产替代的进行。</p><p>另据了解，未来，国际市场也是青元开物核心的发展方向。2024 年时，公司已有相关设备成功销往新加坡。未来，公司将重点开拓欧洲和东南亚市场。「我们侧重于选择有需求量、产品开发成熟稳定，且后期维护相对容易的产品先行出海。目前为止，公司的整体出海进展相对顺利。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「烁乐信息」旗下医学大模型 Med-Go 接入 DeepSeek，病历诊断准确率提升 10%｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3186270068219782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-28 20:49:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek「爆火」后，各家医疗企业争相部署似乎已成为春节复工以来的头等大事。据 36 氪不完全统计，节后复工以来，至少 20 家以上医疗领域企业公开宣布正在引入 DeepSeek。其中虽不乏恒瑞医药、云南白药等传统药企；金域医学、圣湘生物等老牌 IVD 企业，但表现更活跃的各路 AI 医疗概念公司，如智云健康、鹰瞳科技、医渡科技、树坤科技等。</p><p>在与多家已经接入 DeepSeek 的企业的交流中，我们得知，整体而言，DeepSeek 未必称得上是「颠覆性的技术创新」，但经过微调后，其在推理和决策场景下的出色表现，已经能为各公司自有的 AI 类产品在处理复杂医疗数据，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3171687564231557">或支持精准决策等方面提供更强大的支持</a>。</p><p>烁乐信息是较早接入 DeepSeek 的医疗企业之一。CEO 张翰相介绍，去年 11 月，烁乐信息刚刚联合上海东方医院推出了 AI 医学大模型 Med-Go。</p><p>模型发布前，烁乐信息团队总共精选了 6000 多本国内外医学教材「投喂」Med-Go，「现已经达到以 200 亿高质量医学数据作为基础支撑」。目前，接入 DeepSeek-R1(671B) 后的医学模型 Med-Go 也已在上海东方医院等临床机构应用，并在 ICU 环境下验证了能力。</p><p>以下是张翰相向 36 氪分享的更详细的内容（经编辑）：</p><h3>Q：Med-Go 接入 DeepSeek 的考虑是什么，预期达到怎样的效果？</h3><p>我们主要考虑的是它优秀的推理能力及数学能力，结合 Med-Go 医学知识库后，可以更好发挥医学数据价值。对于 Med-Go 版本的 DeepSeek，我们与医学团队进行了大量案例测试，<strong>病历诊断准确率提升了 10% 以上，尤其在复杂病例的诊断准确率尤其明显。</strong></p><h3>Q：请结合具体场景，聊聊您对 Med-Go 版本 DeepSeek 的使用体验？</h3><p>目前 Med-Go 已经在医院临床使用，从 ICU 医生的使用情况来看，Med-Go 版的 DeepSeek 在「深度思考模式」下，极大地提升了医生综合分析患者病情的能力，尤其在复杂或多重疾病的鉴别诊断中发挥了重要的作用。</p><p>因为在 ICU，医生治疗重症患者时往往要在短时间内做出关键决策。我们曾遇到一位多器官功能衰竭的患者，病情复杂且变化迅速。医生们面临着多种治疗选择，包括机械通气、血液净化、药物治疗等。在这种情况下，微调后的 DeepSeek 能够结合患者的病史、检查结果和最新医学研究，为医生提供一个全面的决策支持框架。&nbsp;</p><p>在某些危重患者的诊断过程中，它能够快速分析患者的各项数据，包括生命体征、实验室检查结果、影像学资料等，并提供多个可能的诊断方案，这帮助医生缩短了决策时间并提高了诊断的准确性。</p><p>此外，DeepSeek 可以预测不同治疗方案对患者预后的影响，帮助医生选择最适合患者的治疗方案。它还能根据患者的实时数据，动态调整治疗建议，确保治疗方案的及时性和有效性。通过这种方式，DeepSeek 不仅提高了医生的决策效率，还降低了医疗风险，提升了患者的治疗效果。</p><h3>Q：对于医疗企业来说，使用 DeepSeek 和之前部署其他生成式 AI 大模型可能有什么不一样？</h3><p>DeepSeek 最大的价值在于，<strong>为医疗行业提供了一种「开源+本地化」的强推理模型解决方案。这</strong>使得企业能够更加自主地掌控技术与数据，同时能够针对具体业务需求进行深度定制。这不仅解决了数据安全的顾虑，也为未来无限多元的 AI 应用场景提供了可能。</p><h3>Q：大模型在医疗领域应用时的核心矛盾之一在于数据和隐私。在这一点上，您如何看待 DeepSeek 的表现？它对推动 AI 医疗的进步可能有哪些推动作用？</h3><p>DeepSeek 为医疗领域的大模型落地提供了一个切实可行的途径。就是通过本地化部署、开源透明的模式，DeepSeek 的开源有效缓解了医疗机构对隐私与合规的担忧，同时赋能更多的应用场景与创新机会，进而全方位地推动 AI 医疗行业的进步与发展。</p><p>医院落地的 Med-Go 都是私有化部署，不连接外网，所以数据不出院从源头解决了隐私泄露的问题。</p><h3>Q：DeepSeek 可能是一个更出色、更具成本效益的工具。从商业化角度，您认为 DeepSeek 是否会表现得更好？</h3><p>从技术角度看，DeepSeek 的开源和本地化部署特性，意味着医疗企业可以大幅降低对第三方云平台的依赖，一方面节省了云端服务的成本，另一方面也更好地掌控数据合规和安全。</p><p><strong>对于很多高度注重用户隐私与合规的医疗场景，这种模式具有明显的成本效益优势</strong>。更重要的是，DeepSeek 开源的策略可以让企业深度定制模型，在临床诊断、药物研发、患者管理等多个业务线上衍生出更多专属化 AI 应用，从而增加产品市场竞争力。</p><p>以 Med-Go 为例，我们是和医生强耦合的，从语料选取再到多轮训练和深度思考都是基于医生来蒸馏的，医生是我们 Agent 的产品经理，而基座大模型医疗类的语料并不专业，ETL 也不会很仔细，所以严肃医疗上准确率会低。这就是我们深度定制的区别。DeepSeek 这次主要提升了我们在数学计算问题上的能力。</p><h3>Q：此前，大模型在医疗领域应用时，经常被质疑找不到合理的应用场景。在这个问题上，DeepSeek 是否会带来些不同？</h3><p>大模型在医疗领域应用找不到应用场景的核心原因，还是原生大模型医疗能力不过关，他的能力没有得到医生这类专业人群的认可。现在 DeepSeek 的出现，让基础模型的能力得到了大幅的提升，在通过医学团队深度优化的 DeepSeek 模型，一定能有效解决医疗领域的痛点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新能源赛道持续爆发，固态电池方向领涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189932321169284?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:46:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，新能源赛道持续爆发，固态电池方向领涨，亿纬锂能拉升涨超 12%，武汉蓝电、力王股份、上海洗霸、东方锆业、三祥新材、德新科技等多股涨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪集团市值超 1000 亿港元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189927618601096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，蜜雪集团涨近 34%，股价最高触及 274 港元，市值超 1000 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>红松 App 全面接入 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189919964553090?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:34:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 3 日，红松宣布已全面接入深度求索（DeepSeek）人工智能大模型，并推出国内首款专为 50+退休人群量身定制的智能生活助手「AI 松小智」。目前，全面搭载 DeepSeek 的红松 App5.0.0 版本已经在各大手机应用市场上线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度计划发行 100 亿元人民币（等值 14 亿美元）的离岸人民币债券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189917986611081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据报道，百度计划发行 100 亿元人民币（等值 14 亿美元）的离岸人民币债券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代涨超 5%，成交额近 50 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189911285948291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:25:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，宁德时代涨超 5%，成交额近 50 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁集团等入股深度赋智，后者为全自动 AI 中台开发商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189899308507266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，厦门深度赋智科技有限公司发生工商变更，新增蚂蚁集团旗下上海云玡企业管理咨询有限公司、厦门玄枢咨询管理合伙企业（有限合伙）等为股东，注册资本由 1000 万人民币增至约 1267.7 万人民币，同时多位高管发生变更。
该公司成立于 2017 年 7 月，法定代表人为吴承霖，经营范围含信息系统集成服务、工程和技术研究和试验发展、自然科学研究和试验发展、社会人文科学研究、科技中介服务、软件开发等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泸州老窖：初步构建的「十五五」目标白酒营收超过 1000 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189901321527427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:15:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[泸州老窖近日举行 2024-2025 年度经销商表彰暨营销会议。会上，公司总经理林锋表示，2024 年公司承压前行，主要指标实现稳健增长。其中，泸州老窖品牌销售规模超 100 亿元，国窖 1573 品牌销售稳居 200 亿阵营。泸州老窖称，在公司主动调节下，实现渠道库存良性。会上，泸州老窖董事长刘淼表示，初步构建的「十五五」目标包括，白酒营收超过 1000 亿元，股票市值超过 1 万亿元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：相信白酒行业势必会迎来新的向上周期，建议在白酒行业底部区间增加优质资产配置</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189840330612870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券指出，当前白酒行业正处于过去三十年以来第三轮大周期的筑底阶段，虽然短期内行业基本面仍需继续承压，但投资端来看，2024 年四季度以来宏观政策和市场预期已出现明确转向，提振消费亦作为 2025 年经济工作首位。白酒行业需求和宏观经济具有较强的相关性，未来伴随经济逐步复苏以及需求明显改善后，我们相信白酒行业势必会迎来新的向上周期，以消费者培育为根基品牌力持续提升的头部名酒企业会有更好的表现，产业分化将更加极致。建议在白酒行业底部区间增加优质资产配置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大股指持续走高，创业板日内涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189897573130115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:11:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大股指持续走高，创业板日内涨超 2%，深证成指涨 1.3%，沪指涨 0.57%；固态电池、稀土永磁、光伏、风电等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 4500 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛力斯申请注册问界智享商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189888144842885?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:10:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，赛力斯汽车有限公司申请注册多枚问界智享商标，国际分类涉及运输工具、教育娱乐、金融物管等，当前商标状态均为等待实质审查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里万相大模型登上全球开源榜首</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189892519649414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:06:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，开源社区 Hugging Face 最新榜单显示，开源仅 6 天的阿里万相大模型登顶模型热榜、模型空间榜两大榜单，成为近期全球开源社区最受欢迎的大模型。根据最新数据，万相 2.1（Wan2.1）在 Hugging Face 及魔搭社区的总下载量已超百万，在 Github 的 Star 数超 6k。过去几天，阿里万相团队进一步扩大生态兼容，新增支持了 ComfyUI、Diffusers 等主流框架。万相团队表示，未来还将为用户开放更多体验形式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国银河证券：头部房企展现优秀的运营管理能力，具有资金优势，市占率有望进一步抬升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189839819251849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:02:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国银河证券表示，2025 年 1 月楼市核心城市呈现热度延续的趋势，中低能级城市的需求释放有所修复，核心城市 2 月土拍表现较好，需求的持续释放对行业发展起重要作用。2050 年前楼市整体需求在 8.75 亿方以上。目前行业面临库存去化的关键阶段，内生需求和外生需求均对楼市库存去化起重要作用：维持内生需求的稳步释放或为维持楼市的整体基调；在目前的楼市环境下，外生需求或为 2025 年重要工作方向，亦有望支撑行业整体估值。头部房企展现优秀的运营管理能力，具有资金优势，市占率有望进一步抬升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数涨超 2%，小鹏汽车涨超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189884187025538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:57:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数涨超 2%，恒指涨幅扩大至 1.6%；科技、汽车股走强，小鹏汽车涨超 6%，阿里巴巴涨超 4%，腾讯控股、哔哩哔哩、蔚来涨超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：预计银行股仍将延续平稳向上走势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189832040636547?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:55:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券研报表示，市场面看，上周银行板块走势平稳，波动率小于其他行业，市场结构性行情快速演绎下，银行板块走势相对稳定。政策面看，市场关注两会可能的超预期政策，预计财政金融方面关注发行特别国债对银行注资、利率和准备金率政策等方面。整体而言，中信证券认为去年四季度以来的政策对于稳定金融风险有直接作用，两会期间上述政策大幅超预期可能性不大，但政策「不确定」走向「确定」，因此预计银行股仍将延续平稳向上走势。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏板块震荡反弹，沐邦高科涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189877255839621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:50:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，光伏板块震荡反弹，沐邦高科涨停，上能电气、大全能源涨超 5%，赛伍技术、锦浪科技、爱旭股份、福斯特、迈为股份、天合光能等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 医疗概念再度活跃，贝瑞基因、塞力医疗涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189875647373188?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:49:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，AI 医疗概念再度活跃，贝瑞基因、塞力医疗涨停，润达医疗、安必平、衞宁健康、嘉和美康等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指涨超 1%，沪深京三市上涨个股近 4200 只</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189875055485056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:48:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，指数早盘走高，创业板指拉升涨超 1%，深成指涨近 0.8%，沪指涨近 0.4%。固态电池、稀土永磁、光伏、风电等方向涨幅居前，沪深京三市上涨个股近 4200 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>优必选在极氪实现全球首例多台多场景多任务人形机器人协同实训</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189868128296838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:48:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，优必选今日宣布，在极氪 5G 智慧工厂开展全球首例多台、多场景、多任务的人形机器人协同实训，推动人形机器人从单机自主向群体智能进化。此次实训中，优必选首次将群体智能技术引入人形机器人，创新提出了人形机器人群脑网络（BrainNet）软件架构，并设计人形智能网联中枢 Internet of Humanoids (IoH)；针对人形机器人群体协作场景，群脑网络架构由云端协同的推理型节点和技能型节点灵活链接，可形成群体维度下的超级大脑和智能小脑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月财新中国制造业 PMI 升至 50.8，为近三个月最高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189872425787527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:46:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年 2 月，随着春节后陆续复工复产，中国制造业景气扩张步伐加快。3 月 3 日公布的 2 月财新中国制造业采购经理人指数（PMI）录得 50.8，高于上月 0.7 个百分点，连续五个月处于扩张区间。国家统计局此前公布的 2 月制造业 PMI 录得 50.2，较上月上升 1.1 个百分点，再次升至扩张区间，录得最近三个月来最高。（财新）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞 2 亿成立星盾科技公司，含多项 AI 业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3189861166636933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:43:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，合肥讯飞星盾科技有限公司成立，法定代表人为胡国平，注册资本 2 亿人民币，经营范围含软件开发、人工智能基础资源与技术平台、人工智能理论与算法软件开发、人工智能应用软件开发、网络与信息安全软件开发、大数据服务等，由科大讯飞全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>