<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>让经期护理少一点噱头，护舒宝推出「物理隔菌」液体衞生巾｜最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403994763251329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 11:59:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪了解到，2025 年 8 月 2 日，护舒宝在上海发布全新液体衞生巾 Pro 健康专研版。作为液体衞生巾家族的新成员，该产品采用创新的物理隔菌技术，以物理隔菌为核心卖点，强调「不打扰」的健康经期护理——无需额外添加或使用化学杀菌成分，即可满足经期基本防护需求。这一理念得到了权威妇科专家支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;参与发布会的上海同仁医院妇产科主任医师丘瑾指出：「健康女性的阴道菌群具有自我调节能力，过度清洁或过度打扰，反而可能破坏微生态平衡。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;护舒宝研发专家刘莹在发布会上表示，真正的经期护理应从女性实际需求出发，兼顾舒适与科学防护。此次新品通过柔软类肤表层、2 倍速干吸收技术和 95% 物理隔菌能力，为用户提供更温和、更安全的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4875,2811" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250803/v2_2f0c5055ed70476ba2f91295142d5dc2@5922386_oswg4926917oswg4875oswg2811_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;护舒宝液体衞生巾 Pro 健康专研版发布会现场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;护舒宝是液体衞生巾的发明者，此次产品更新也是建立在液体衞生巾品类市场接受度逐渐提高的基础之上。我们&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509298476957704"&gt;曾经报道过女性衞生用品的各类形态的销售情况&lt;/a&gt;，液体衞生巾以相比传统产品，能够做到吸前吸后一样薄，有更加舒适的穿着体验赢得不少消费者的青睐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近几年，在女性消费力叠加健康意识的不断提升的背景之下，女性护理市场逐渐摒弃噱头，回归科学。欧睿数据显示，中国衞生巾市场规模已超过 600 亿元（约合 82 亿美元），其中科技功能型产品近年增速明显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，竞争也同样激烈：国产新锐品牌凭借价格和社交媒体渗透占领年轻用户心智，但在频频爆发的安全质量问题之前，消费者对「益生菌」「抗菌涂层」等概念型产品保持谨慎。灼识咨询（CIC）行业报告认为，护舒宝此次新品强调物理隔菌，反映出女性护理市场正在回归科学护理本质，避免过度功能化噱头更易赢得信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品升级的另一面，护舒宝一直以来对国内女性健康议题的关注同样不容忽视。护舒宝从 1998 年发起「#我就是女生」公益项目起，累计惠及超 1 亿青春期女生，包括校园青春期课程、衞生设施改造及数百万片衞生巾捐赠。本次发布会上，护舒宝启动「女生守护计划」，采用「买一捐一」模式，已筹得 50 万元用于偏远学校衞生环境改善。这一举措延续了品牌在女性公益和社会责任上的持续投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多年来，正是对产品品质和科研创新的长期坚守，使护舒宝能够将公益初心与行业领先实力结合，推动女性护理用品不断升级。作为拥有世界灯塔工厂的衞生巾品牌，护舒宝在今年也建立了中国首个专注经期健康的护舒宝经期健康研究中心。这一基础使其能够在材料科学、吸收结构和舒适性上保持领先。业内专家认为，未来女性护理市场的竞争关键在于产品体验和科学背书，而非单纯的概念营销。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;坚持以女性健康意识为导向的研发理念，也贯穿在护舒宝每一次新品推出中。液体衞生巾 Pro 健康专研版的发布，既是护舒宝长期科研积累的成果，也体现了女性护理行业从「功能营销」向「科学护理」转型的趋势。在女性健康意识提升、消费者更关注安全性与舒适度的背景下，我们也希望女性衞生用品的品牌竞争力将更多依赖科研与用户体验，而非单一广告宣传。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>6 项桂冠揭晓：「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛圆满落幕 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3405732408839815?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 21:33:58  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世纪华通发起，中国音像与数字出版协会游戏工委、浦东新区区委宣传部（文体旅游局）、上海市网络游戏行业协会指导，联合中国国际数码互动娱乐展览会、澎湃新闻、光源资本、钟鼎资本、36 氪、联想集团等多方力量共同打造的「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛（英文简称「Digiloong GAIC」）颁奖典礼在 2025ChinaJoy AIGC 大会期间举行。来自政府主管部门、行业协会、投资机构、媒体及获奖团队的代表齐聚一堂，共同见证这一 AI 创新领域的盛事。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="860,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_234b1eed86f241499d88b49e3944bf20@16519798_oswg658702oswg860oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「天谱乐 AI」获得「最佳 AI 技术应用奖」董事长王佶为获奖选手颁奖&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;各界寄语，共话 AI 生态大发展&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;大赛发起人、世纪华通董事长王佶首先向所有指导单位、合作方以及积极参与的团队表达了诚挚的谢意。他表示，AI 技术的演进正从单纯聚焦算力与参数的比拼，转向以实际应用场景需求为导向的升级。现实场景的新问题、新需求，正成为技术迭代与创意迸发的源动力。他坚信 AI 将推动人类社会实现生产力突破、认知边界突破和社会协作重构三大跃迁。王佶郑重承诺，世纪华通将秉持长期主义，坚定不移拥抱 AI，持续为产业发展贡献力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64f5cddbeb634cafac0b617f7685db04@16519798_oswg32270oswg830oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大赛发起人、世纪华通董事长王佶致辞&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;浦东新区区委宣传部副部长、区文体旅游局副局长吴俊首先对大赛的圆满成功和获奖团队表示热烈祝贺。他热情欢迎所有获奖团队及 AI 领域的创新创业者扎根浦东，在这片充满机遇的热土上实现梦想，共同拓展 AI 在游戏、文旅等广阔领域的新场景、新边界、新模式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ed1798f99edc4dffb1fd4b8137cfa554@16519798_oswg443677oswg640oswg427_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中国音像与数字出版协会常务副理事长兼秘书长敖然致辞&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国音像与数字出版协会常务副理事长兼秘书长敖然在致辞中表示，AI 正从辅助工具进化为核心生产力引擎，AI 原生产品正以深度融入人工智能底层逻辑的范式革命，重铸数字内容的基因。他认为，「数龙杯」为行业搭建了一个展示创新成果、交流经验、促进合作的重要平台，并呼吁行业各方加强合作，加大研发投入，共同推动 AI 技术的深度应用和创新发展，打造具有国际竞争力的产品和服务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;立体传播覆盖全球，专业评审彰显权威&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;随后，世纪华通总裁谢斐代表组委会对大赛进行了全景回顾：自今年 4 月 2 日正式开赛以来，「数龙杯」通过全媒体传播矩阵，实现全网信息发布超 3800 条，新闻报道超 1200 篇，海外传播量超 500 条，并通过线上线下相结合的模式，形成了覆盖全球的影响力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_bdf17cb3195543629e9cb51b401d3882@16519798_oswg31745oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世纪华通总裁谢斐代表组委会对大赛进行了全景回顾&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大赛共收到来自北京、上海、杭州、广州、深圳等地的 151 支团队报名，提交有效作品超 120 款。经过组委会和专家评审团严格的初筛、复筛两轮评审，最终 20 款顶尖作品脱颖而出进入最终路演环节。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，20 支团队齐聚上海浦东软件园，与来自行业协会、企业、投资机构、媒体、学校的 13 位评审专家进行了为期 10 小时的闭门评审。专家评审团围绕技术创新性、商业落地潜力、用户体验优化、行业推动价值等核心维度展开严格考评，最终 11 支团队的 11 款产品脱颖而出，斩获各项大奖。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;发言的最后，谢斐表示，发起「数龙杯」不仅为企业寻找优秀作品和人才，更旨在将其打造成围绕 AI 发展的平台，向行业传递公司「all in AI」的决心的同时，推助力 AI 技术深度赋能千行百业、实现规模化落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;荣耀时刻，11 款产品包揽 6 大奖项&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在奖项归属中，AI 技术类奖项涌现出不少亮点产品。海艺互娱的「SeaArt.AI」摘得「最佳 AI 新秀奖」，该产品让图像、文本、视频处理变得更加便捷，展现了 AI 在创意领域的强大赋能能力；巨闲网络的"考试宝"荣获「最佳人气 AI 应用奖」，通过 AI 技术为职业考试的备考用户提供海量信息和精准路径，目前累计注册用户已突破 8000 万。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ac4c49f668fe4578b6ed19e5a687a7ab@16519798_oswg45553oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;海艺互娱的「SeaArt.AI」摘得「最佳 AI 新秀奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="829,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_4b585c443a8e465c99808f48c8c140c6@16519798_oswg47358oswg829oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;巨闲网络的"考试宝"荣获「最佳人气 AI 应用奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而大赛 AI 应用的最大奖项「最佳 AI 技术应用奖」则被趣丸科技的「天谱乐 AI」摘得，这款音乐 AI 大模型让没有音乐基础的人也能轻松生成自己随口哼唱的旋律。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;游戏领域同样亮点纷呈，由美酷瑞团队制作的《福尔摩斯：暗夜追踪者》构建经典文学与 AI 融合的推理游戏新模式，获得了「最佳 AI 游戏视觉表达奖」；Helix Studio 团队的《The Nightcap》摘得了「最佳 AI 游戏音乐呈现奖」，这款结合电影敍事、游戏、音乐，以沉浸式的方式展现的游戏，让我们看到了新型影游互动产品的可能性；BC 工作室的《诡秘推理》凭借 AI 技术加持，让推理游戏体验从"剧本驱动"升级为"探索驱动"，一举斩获「最佳 AI 游戏内容设计奖」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_3663fd37de3847e591dafa2fee21833d@16519798_oswg68876oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;美酷瑞《福尔摩斯：暗夜追踪者》获得「最佳 AI 游戏视觉表达奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f4993653c583443aa7b4459be1eee1d7@16519798_oswg68959oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Helix Studio《The Nightcap》摘得「最佳 AI 游戏音乐呈现奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="829,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f1bf956ae8c04d3187ff747fc8119c3a@16519798_oswg70437oswg829oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BC 工作室《诡秘推理》斩获「最佳 AI 游戏内容设计奖」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而最重磅的「最佳 AI 游戏创新奖」桂冠被 Ada Eden 团队开发的《1001 Nights》摘得，我们看到了极具创意的 AI 驱动敍事游戏。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e6da066ca83b456684ad8c7366814e08@16519798_oswg68442oswg830oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「最佳 AI 游戏创新奖」花落《1001 Nights》&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，TaleSpark 的《回魂》、蓝饺子科技的《杂交小鱼》、何者科技的「HEZHER（何者）法律 AI 平台」以及极测信息的「AI 游戏质量自主测试系统」也凭借各自的创新亮点获得多项提名奖项。这些优秀作品不仅展示了 AI 技术的前沿应用，更彰显了 AI 与游戏、应用深度融合的巨大潜力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;AI 探索永无止境&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在随后的圆桌论坛环节，澎湃新闻首席记者范佳来与世纪华通首席战略官方辉、零一创投执行董事陶洋峰和澎湃新闻 CTO、派生万物 CEO 孙挥，围绕「AI 何以重构游戏边界」展开了讨论。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="834,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f962bd8f33a44d2c9a2cbc2b4fb02fb8@16519798_oswg55598oswg834oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圆桌环节&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方辉将当前 AI 在游戏领域的应用类比于汽车领域的自动驾驶，认为其整体仍处于 L1 阶段。中小型企业与大厂在资源积累和探索 AI 游戏创新方面的不同策略，他认为 AI 游戏市场并非赢家通吃，世纪华通将为各类优秀的创业团队提供基建设置、投资合作和算力多方面的支持，共同推动产业的发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陶洋峰则认为，AGI 的发展与机器人技术的进步，有望催生新型游戏平台及硬件设备——这不仅能激活现有硬件的市场需求，还能放大用户对特定功能的关注度，进而提升用户体验与产品活跃度。对于中小团队，他建议当前可聚焦 AI 在游戏、音乐、推理类游戏等领域的应用探索，核心在于找到认知差异点并形成领先优势，而非盲目追随大公司的路径。他同时预计，未来 3 到 5 年，AI 技术将极大丰富游戏行业生态，助力产业实现更繁荣的发展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孙挥认为，AI 的加持将推动中小团队实现百花齐放，那些具备强大执行力的中小团队，有望在这一轮行业变革中占据优势。同时他也指出，AI 应用在一致性、安全性及响应速度等方面仍面临挑战。他鼓励更多团队参与到 AI 生态建设中，并强调，简单易用的 AI 技术才是未来发展的关键。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着各大奖项揭晓，首届「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛圆满落幕。但正如世纪华通董事长王佶所说：「首届‘数龙杯’尽管在今天落下帷幕，但我们对 AI 技术的探索则是永无止境的。」作为大赛发起方，世纪华通此举不仅为企业发掘了一批优质作品与顶尖人才，更率先响应国家关于大力推进人工智能规模化商业化应用的政策号召。通过将「数龙杯」打造为聚焦 AI 发展的创新平台，世纪华通向行业清晰传递了「all in AI」的坚定决心，同时为 AI 技术深度赋能千行百业、实现规模化落地注入了强劲动力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fbZkTQwPmZSUSeA3FQ6YlQ"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>用 AI 破局情境化学习，瓦拉英语发力在线英语教育</title>
      <link>https://36kr.com/p/3405695180230021?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 20:56:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;大模型时代来临之后，不少教育公司都在尝试使用 AI 生成课程内容，或利用 AI 生产高互动性、个性化内容，来提升教育的质量和效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在国际英语教育中国大会上，用「AI+情境学习法」提升少儿英语学习能力的「瓦拉英语」正式公开亮相。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，瓦拉英语是瓦拉星球的首款产品，瓦拉星球创立于 2023 年，其核心模式是将 AI 大模型技术与情境学习法紧密结合，构建情境化学习场景，通过数百个具有趣味性的模拟场景，培养 6-12 岁小学生英语学习能力。瓦拉英语在天使轮中获得了北极光、顺为资本、好未来的 1200 万美元联合注资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人刘庆逊表示，「情境教学法」其实也提了很多年，但要在课堂上实现一个真情境还是很难的，但今天有了 AI 的技术，我们可以打造这样一个真实的情境，让学生沉浸去学习，这是技术带来的一个非常巨大的突破。通过这种低成本、高真实感的情境生成方式，学生仿佛置身于真实的英语环境中，能够沉浸式地学习英语。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="902,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_a558f828cc624548994610a76b6b44c6@337187376_oswg654073oswg902oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;学生在体验瓦拉英语&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英语可以利用 AI 生成图像、声音和视频，能够快速构建出数百个高度真实的场景，如机场、露营地、超市等。例如，在模拟机场场景中，学生可能需要扮演乘客，与机场工作人员用英语进行登机手续办理、行李托运等一系列对话。在这个过程中，学生不再是机械地背诵单词和句型，而是在实际情境中自然而然地运用英语来解决问题，极大地提高了学习的效率和兴趣。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 技术红利直接转化为学习效果&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;情境教学并非新概念，但传统实现路径成本高昂，家长不得不支付夏令营学校数万元费用，只为让学生在真实场景中说几句英语。AI 大模型的出现终于打破此僵局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「瓦拉英语构建的虚拟星球从某种意义来说是用 AI 打造‘楚门世界’。」刘庆逊介绍，在瓦拉英语的虚拟世界中，有各种各样的场景和故事，学生可以指挥其中的虚拟角色&lt;strong&gt;avatar&lt;/strong&gt;在各种情境中运用英语进行交流、解决问题，「学生非常开心，他运用英语知识解决了问题，就能获得一个自我的成就，一课一课的接下去。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英语的 AI 应用和突破主要体现在四个维度：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;情境生成成本指数级下降：使用 AI 生图、AI 生声音、AI 生视频来实现情境快速构建，如快速生成机场、露营等数百场景，支撑全年 240 节情境课的内容需求。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;互动真实性革命：通过大模型驱动的 NPC（如外星朋友 Otis），对话不再局限于预设选项。当学生讨论「最可爱的动物」时，AI 能基于上下文动态回应，告别「机器人式尬聊」。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;AI 变身脚手架：在学生口语任务完成过程中，通过 AI 提供的辅助工具，成为学生遇到困难时随时提供帮助的脚手架，相当于够不着就帮着搭个梯子，先够到再说，逐渐培养独立能力。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;个性化教学闭环：嵌入式 AI tutor 实时监测学习行为（犹豫时长、错误模式），自动生成针对性练习。在演讲展示的案例中，系统发现学生频繁修改选项，立即推断出「题目理解偏差」并推送相关训练。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在对 AI 的技术应用方面，瓦拉英语包括前训练和后训练两部分。前训练采用 RAG 方式，进行系统的标注和梳理。后训练的部分会根据学生的反馈，结合奖励函数的方式让 AI 自学习，形成个性化学习内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;参加此次国际英语教育中国大会的教育专家对瓦拉英语给予了积极认可，认为整个故事的背景设定非常的吸引学生，可以让他们沉浸在课程中，而不同情境故事的推进和阅读、口语等练习相结合，可以培养学生用英语解决问题的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据刘庆逊透露，产品内测期有千人以上学生参与，数据显示，86% 的学生每日主动学习超 30 分钟，技术红利直接转化为学习效果。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;在情境中运用知识解决问题&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英语的核心是情境学习。测试版 APP 中，开篇是一个探险任务情境，学生需要运用听、读能力理解任务说明，通过口语表达与队友用英语沟通制定计划，完成关卡任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全部课程的前一个单元（五个关卡）可以免费体验，剩余为收费课程。正式版将于 9 月上线。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘庆逊说，他亲眼看到一个六年级就通过大学英语六级的学生，在新加坡旅游时却全程沉默，所有交流都由父亲代劳，折射除了传统英语教育长期存在的结构性困境：重应试技巧，轻实际运用；重机械记忆，轻思维建构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「工具只能解决‘怎么练’，而我们要解决‘为什么学’。」刘庆逊对比，传统产品让学生在抽象环境中背单词，瓦拉英语则让学生在虚拟餐厅为结交朋友而主动学习点餐对话。动机差异决定了效果鸿沟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统英语学习往往以枯燥的背诵和机械练习为主，容易让学生感到乏味。而瓦拉英语通过构建一个个生动有趣的情境，让学生化身为故事中的「主角」，主动参与到英语学习中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;采用任务驱动的学习方式也极大地激发了学生的学习兴趣和动力，让学生从被动的知识接受者转变为主动的探索者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刘庆逊表示，「语言的学习主要是‘听说读写’这四个部分，英语学习中的口语问题我觉得一直以来都是非常痛的痛点。首先口语学习不是一个学生自己可以完全独立去完成的一个过程，它也没有办法借助纸笔这样的工具去完成，它一定是需要有一个人来进行对话，而且口语的对话还必须在情境之中，才能去实现更好的效果。今天的 AI 技术是非常非常好的解决了口语的这些问题，它能够去提供一个类似真人一样的情境，能够跟学习者进行对话。包括像瓦拉英语，我们也是在这样一个基础上启发，来构建一个真实的情境，让口语（听说）成为一个英语学习中最主要的突破口。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在瓦拉英语的情境课中，学生通过与 AI 角色对话、完成各种任务，锻炼了口语表达和听力理解能力；在 AI 巩固练习环节，通过多样化的练习方式，如单词拼写、语法填空、阅读理解等，提升了读写能力。从一个虚拟的情境到另一情境，一节接一节课程中，实现听说读写综合英语运用能力的培养。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在一个探险任务情境中，学生需要阅读任务说明（阅读能力），与队友用英语沟通制定计划（口语能力），记录探险过程中的发现（写作能力），并识别和运用相关的英语词汇和语法（词汇与语法能力）。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="812,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_414611681492407e892c1533d454946d@337187376_oswg540691oswg812oswg609_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瓦拉英语情境化学习举例 (遭遇太空海盗；之后与朋友商量，再请警察支持)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，瓦拉英语的课程完全对标剑桥英语等级，紧密贴合原版教材，同时又更加适合中国小学生的学习习惯和认知水平，尤其是 L2 级别（对标 KET）。其三年课程涵盖 1654 个核心词汇、960 个实用句型，每周学习闭环包含情境课、AI 巩固练习、单元挑战测试，确保知识点能够得到有效重复 7 次以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，在瓦拉英语构建的虚拟星球中，学生为解救同伴需要与「外星好友」讨论救援方案。此时掌握的「there be」句型不再是一句例句，而是解决问题的钥匙。当语言与使命绑定，记忆效率发生跃升：教研团队发现，传统需重复 10 遍的单词，在情境中 3 遍即可牢固掌握。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「教育产品可分为三类：工具、服务和内容。」刘庆逊说，拍照搜题类产品代表工具类产品，解决单一问题；双师直播大班课属于服务类，本质是购买教师时间；而瓦拉英语要做的是内容层面的创新——通过设计沉浸式学习体验，重构知识传递方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着教育理念的不断更新，新课标对英语教学提出了向「情境学习」改革的要求，同时 KET 考试标准也强调学生要用英语解决生活和学习中的问题。瓦拉英语精准瞄准了新课标与校内教学的差距形成的刚需市场，不仅为学生提供了更符合教育发展趋势的学习途径，也为教育内容市场提供了一个成功对接政策导向与市场需求的新案例。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 点 1 氪｜香港高院判决宗馥莉不得动用汇丰账户资产；微信提现手续费最低下限改为 0.01 元；武汉大学回应「图书馆事件」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404496873803140?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 08:55:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宗庆后遗产争夺首战宣判，香港高院判决宗馥莉不得动用汇丰账户资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，娃哈哈集团创始人宗庆后遗产纠纷案在香港高等法院做出判决。判决确认建浩创投有限公司名下在香港上海汇丰银行有限公司的银行账户中的资产，是宗继昌、宗婕莉、宗继盛三位原告享有受益权的信托财产，法官下令被告宗馥莉不得从相关账户中提款或转账任何资产，禁制令持续有效至杭州中级人民法院及浙江高级人民法院的诉讼有最终裁决为止，被告还需就信托财产对原告负有受信责任，需就信托财产的去向作出解释。请求判令被告支付原告利息收益，以 21 亿美元为基数，同时被告向原告赔偿擅自转移的信托财产损失，暂计为 108.5 万美元。信托过渡期结束后，甲方不再参与信托的任何管理，全部由乙方管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据媒体披露，三名原告宗继昌、宗婕莉、宗继盛自称是娃哈哈现任掌门宗馥莉的同父异母弟妹。这是三兄妹身份首次曝光。此前，公众长期认为宗馥莉是宗庆后的独生女。（凤凰衞视）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯客服回应微信提现手续费下降：最低下限改为 0.01 元，7 月 25 日全量更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，近日已有网友发帖称，微信手续费下限已经调整成了 0.01 元。对此，腾讯客服表示，7 月 25 号进行了全量更新，单笔服务费小于 0.01 元的，最低按照 0.01 元来进行收取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，2016 年 3 月，微信开始向用户收取提现手续费。每位用户有累计 1000 元免费提现额度，超出 1000 元部分按银行费率 0.1% 收取手续费，每笔最少收 0.1 元。转账、面对面收付款、微信红包、AA 收款等其他功能免收手续费。关于收手续费的原因，微信官方的回复是「平衡银行侧交易成本」。其表示，银行向微信支付多种功能收取手续费，包括支付、转账等从银行卡扣款的动作，提现超额收手续费是为了补贴快捷支付产生的巨额成本。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;武汉大学回应「图书馆事件」：对肖某某纪律处分、杨某某学位论文等进行全面调查复核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据武汉大学官网消息，近日，「杨某某诉肖某某案」一审判决后，引发社会关注。学校充分尊重司法判决结果，全力维护学生合法权益和身心健康，真诚感谢社会各界的关心、监督和批评。学校高度重视社会关注问题，已组建工作专班，正在对肖某某纪律处分、杨某某学位论文等进行全面调查复核，并将以事实为依据，严格按照校纪校规、学术规范作出相应处理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，2023 年 10 月 11 日，武汉大学杨某某在社交媒体上发文指控，在图书馆期间遭到肖某某的性骚扰。两天后，校方对肖某某作出记过处分。而肖同学的家人对外界表示，肖某某从小患有特应性皮炎，当时是因为天热腿上湿疹复发。2024 年 6 月，杨某某以肖某某的「不雅行为」对她造成精神损失进行起诉；2025 年 7 月 25 日，法院判定肖同学不构成性骚扰而驳回杨某某的诉讼请求。杨某某败诉后并未道歉，其硕士学位论文涉嫌数据造假的相关问题引发讨论。（央视新闻、中华网）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;东风柳汽回应「乘龙重卡撞不过理想 i8」测试视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚间，东风柳州汽车有限公司（下称「东风柳汽」）发布关于某品牌未经授权使用并扭曲传播东风柳汽旗下商用车品牌乘龙卡车碰撞视频侵权的声明。该公司表示，此事已构成严重侵权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，理想汽车在该公司纯电 SUV 车型理想 i8 的上市发布会上播放了一段撞击乘龙重卡的视频，引起业内广泛关注。「重卡撞不过理想 i8」等话题迅速引起舆论关注。同时，相关检测方法、数据真实性等也被市场关注。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;耗资约 2 亿美元，特朗普自掏腰包翻修白宫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 31 日，美国白宫新闻秘书莱维特表示，总统特朗普已下令对白宫东翼的部分设施进行现代化改造，并新建一个宴会厅。预计工程将于 9 月开工，在特朗普总统任期结束前完工。新宴会厅面积约为 8300 平方米，可容纳 650 人，耗资约 2 亿美元，由特朗普本人及未公布身份的捐赠者共同承担。（央视网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前阿里巴巴 CEO 张勇加盟港交所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，香港交易所在一份声明中表示，委任晨壹基金管理合伙人及阿里巴巴集团前董事会主席张勇为香港交易所旗下中国业务咨询委员会的最新成员。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高法回应竞业协议滥用：竞业协议对非涉密员工无效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，最高法发布劳动争议司法解释和典型案例，针对有些公司不管劳动者是否接触商业秘密等保密事项，无差别地签订竞业限制协议，约定高额违约金，严重限制了劳动者的择业权。针对这一问题作出明确规范，该解释自 9 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了防止商业秘密的泄露和不正当竞争，司法解释规定：用人单位依法与竞业限制人员约定的在职竞业限制条款合法有效，劳动者违反竞业限制约定时，应依法承担违约责任。同时，为遏制竞业限制协议「滥用」，保障人才有序流动，此次司法解释明确了竞业限制条款不生效或无效的情形。规定：劳动者未知悉、接触保密事项，竞业限制条款不生效。这意味着，不属于竞业限制范围的劳动者，即使订立竞业限制协议，此约定对劳动者也没有拘束力。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团、淘宝闪购、饿了么发文：坚决抵制恶性竞争&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美团发文《繁荣行业生态，抵制无序竞争》，淘宝闪购及饿了么发文《持续提升服务，推动良性竞争，激发消费烟火气》。先后提及，不以显著低于成本的价格销售商品和服务，严重扭曲价格信号，扰乱市场竞争秩序，造成浪费。坚决抵制恶性竞争。不做大规模「0 元购」等非理性促销活动。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新冠疫苗巨头莫德纳，宣布将在全球裁员 10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 31 日，美国新冠疫苗巨头莫德纳（Moderna）宣布将在全球裁员 10%，到今年年底前将把员工人数裁撤至约 5000 人，裁员规模近千人。公司表示，这是由于新冠疫苗销量持续下滑导致。Moderna 股价当天盘后大跌超 8%。今年以来，Moderna 的财务危机正在恶化，公司过去一年股价下跌超过 75%，市值已由新冠疫情巅峰时期的近 2000 亿美元暴跌至目前的约 110 亿美元。就在上个月，Moderna 突然宣布，由于全球及日本商业环境发生变化，将取消在日本建设 mRNA 药物生产工厂的计划。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大运营商统一外呼号码，规范电话营销&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，中国电信、中国联通、中国移动三大运营商分别发布规范电话营销举措，统一外呼营销号码。三家基础电信企业唯一官方外呼营销号码分别是：中国电信 10001、中国移动 10085、中国联通 10016。这表明，如果用户接到其他号码推荐办卡办套餐，可以肯定不是正规渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，三家基础电信企业还要求，如果用户明确拒绝电话营销的业务，就不能再继续呼叫打扰用户；电话营销必须全面准确介绍营销内容，不虚假宣传、诱导消费，不隐瞒资费标准、适用场景、有效期限、限制性条件等关键信息，所有向用户推介的资费方案都要在网络营业厅和官方 App 公示。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来辟谣：从未发布过「如果电商倒了，将有 500 万人失业」言论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚间，胖东来发布《关于网络发布「胖东来：如果电商倒了，将有 500 万人失业」的说明》。说明提到，近日各网络平台大量发布「胖东来：如果电商倒了，将有 500 万人失业、实体店：如果实体满血归来，可以解决 5 亿岗位……」的信息。胖东来从未发布过此类话题及文案，相关不实信息存在严重的误导性影响。胖东来进一步表示，对于恶意发布不实信息的侵权行为，将通过法律途径追究侵权责任。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;知名编剧「柴鸡蛋」视频平台主页已无作品，此前涉腾讯 3699 万元执行案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，记者发现，知名编剧「柴鸡蛋」视频平台主页被清空，已无作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，据媒体报道，腾讯公司向法院申请执行知名制片人「柴鸡蛋」和其公司向腾讯支付近 3700 万元。记者查询司法材料发现，2016 年腾讯向「柴鸡蛋」的公司付费 1250 万元，购买了网络剧《盛势》的网络独播权，因剧集之后未播出，双方又补签协议，腾讯将独播权等权益还给「柴鸡蛋」和其公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱企查 App 显示，柴鸡蛋（本名：朱文娇）名下关联 3 家企业，涉及传播、传媒、影视领域，目前仅北京锋芒文化传播有限公司 1 家公司开业，柴鸡蛋在上述公司担任法定代表人、经理、执行董事等职务。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;铁路部门优化学生购票服务：可在开车前第 20 天至第 17 天提报预约需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;铁路 12306 升级学生预约购票服务，8 月 1 日起学生可在开车前 20 天至 17 天提报预约需求，新生入学也可享受该服务。同一账户最多可提交 3 个订单，每个订单可选 5 个车次+席别组合。兑现成功后需当日支付票款。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯客服回应微信支付遗失提醒，仅部分商家支持该功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，微信支付遗失提醒功能引发网友热议，据了解，此功能是指当用户在商家消费后遗落物品时，商家可通过微信支付后台向用户推送提醒消息的功能，用户通过该提示找回失物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于该功能，腾讯客服回应称：目前仅部分商家支持该功能，如果商家没有这个服务也会想办法联系客服通知。对于商家是否可见个人信息，腾讯客服表示：仅微信支付公众号推送消息，只会显示该笔付款的交易信息，不会有其他信息。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博就账号「苹果支持」发布三星手机宣传视频致歉：网络加载及缓存等因素导致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有网友发现苹果官方账号「Apple 支持」在微博上发布了一则消息，配文是介绍苹果设备的家长控制功能，但是下面配的视频却是三星 Galaxy Z Flip7 的宣传视频，引起争议。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，微博小秘书官方账号发文回应：微博轻享版客户端，因网络加载及缓存等因素，导致用户在浏览「Apple 支持」账号 7 月 29 日 9:58 发布的微博视频，系统没有正确加载该微博原本的视频，反而错误调取了用户本地已缓存的、来自其他账号的视频。微博为该情况引发的误会，对用户、品牌郑重道歉。针对相关问题会尽快升级解决，避免再次发生类似情况。特此说明。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;库克称 iOS26 是苹果史上最受欢迎的系统&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美东时间周四（7 月 31 日）盘后，苹果公司公布了 2025 财年第三财季（截至 6 月 28 日）的财报，整体表现远超华尔街预期，实现自 2021 年 12 月以来最强劲的季度营收增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报会上，苹果 CEO 库克表示，iOS 26、iPadOS 26 和 macOS 26 的开发者测试版，是苹果有史以来最受欢迎的系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，苹果在 6 月举行的 2025 年全球开发者大会上发布了 iOS 26，目前 iOS 26 公测版已经上线，库克没有公布 iOS 26 的具体安装量，也没有对公测版发表评论。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗马仕内部员工回应破产程序传闻：9 月底是关键时刻，若证书未恢复或将销毁库存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，市场流传罗马仕已进入破产程序。罗马仕员工对该媒体表示，「国庆节前应该会有结果——由于证书暂停不得超过三个月，若 9 月底仍未恢复，所有库存产品都将销毁。」（蓝鲸新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大悦城地产拟私有化退市，计划斥资 29.32 亿港元回购股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，大悦城 (000031.SZ) 公告称，公司控股子公司大悦城地产（00207.HK）拟向除公司和得茂以外的其他股东提出私有化建议，拟以协议安排的方式回购股份，并向香港联合交易所有限公司申请撤销上市地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大悦城表示，近年来在行业周期性发展的影响下，大悦城地产的市场表现呈节段性波动，流动性也随之承压。本次交易是积极应对市场环境变化的战略举措，将显著优化公司治理框架，整合组织架构与股权结构。交易完成后，公司将增厚对大悦城地产的权益，有利于提升公司归母净利润。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok 合并核心产品和信任与安全团队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，TikTok CEO 周受资发布全员邮件，称基于生态安全的考虑，对组织架构和人员进行调整，核心产品团队和信任与安全产品团队合并，组建平台责任团队，由原直播负责人 Adam Wang 负责，向产品运营负责人支颖汇报。曾先后负责 TikTok 电商东南亚业务、跨境业务和战略的訾婧鑫担任直播负责人，也向支颖汇报。在 7 月 31 日的字节跳动全员会上，周受资等高管明确今后 TikTok 业务重点包括专注用户体验、注重未成年人安全等。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高盛准备以 171.3 亿美元的估值收购冰淇淋制造商 Froneri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据英国金融时报 8 月 1 日报道，高盛准备以 150 亿欧元（171.3 亿美元）的估值（包括债务）收购冰淇淋生产商 Froneri。该报道援引消息人士的话说，这笔交易最快可能在 9 月份签署，高盛的资产管理部门将成为法国私募股权公司 PAI Partners 成立的一家延续公司的主要投资者。Froneri 是总部位于瑞士的雀巢与 PAI 旗下的 R&amp;amp;R 冰淇淋公司于 2016 年成立的合资企业，两家公司合并，在 20 个国家开展欧洲冰淇淋业务。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;捷豹路虎全球首席执行官 Adrian Mardell 宣布将于年底退休&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日上午消息，作为捷豹路虎最资深的员工之一、捷豹路虎全球首席执行官 Adrian Mardell 将于 2025 年 12 月 31 日正式退休，其继任者将于后续公布。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌辟谣恢复中国大陆地区服务，网传相关截图不是来自官方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一张网传「谷歌中国公告」的截图称，自 2025 年 9 月 1 日起，Google 获准全面恢复在中国大陆地区的服务（包括搜索、Gmail、YouTube 等），域名仍为 google.cn，总部地址位于北京市海淀区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，谷歌回应不少媒体记者，该截图不是来自谷歌。公开资料显示，自谷歌被屏蔽后，已经有数次类似的网传消息出现，不过都被官方否认。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软将为 Excel 用户封锁潜在威胁链接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科技媒体 bleepingcomputer 于 7 月 31 日发布博文，报道称微软宣布将于 2025 年 10 月至 2026 年 7 月间，默认禁用已锁定 Excel 文件的外部工作簿链接。用户引用已锁定 Excel 文件的外部工作簿链接，将会显示 BLOCKED 错误或无法刷新，从而消除访问不支持或高风险文件类型（包括但不限于利用工作簿重定向至恶意负载的钓鱼攻击）的安全风险。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 将「星际之门」项目引入欧洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 当地时间 7 月 31 日宣布，即将启动「星际之门」挪威项目，这是 OpenAI 在欧洲推出的首个 AI 数据中心项目。「星际之门」挪威项目的合作伙伴包括 Nscale 和 Aker，该站点将由 Nscale 负责设计和建设，并预计由 Nscale 与 Aker 成立的 50/50 合资企业共同拥有。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 宣布上线 Wide Research 功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 1 日，Manus 宣布上线 Wide Research 功能，该功能支持一次调度百个以上智能体并行运行，用于处理复杂、多维度的大规模研究任务。用户在平台发起任务后，系统会自动调用功能完备的 Manus 子智能体，每个子智能体独立处理一个子任务，最终协同输出结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 被曝向搜索引擎公开 ChatGPT 共享对话内容，后因隐私风险叫停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 8 月 1 日宣布，已从 ChatGPT 中移除允许用户将对话设为搜索引擎可见的功能。公司称，这项短期试验「让用户无意中泄露隐私的风险过高」。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂第一季度销售净额 5723.6 亿日元，同比增长 132.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，任天堂公布第一季度财报。报告显示，本季度销售净额 5723.6 亿日元，同比增长 132.1%；经营利润 569.3 亿日元，同比增长 4.4%；净利润 960.3 亿日元，同比增长 18.6%。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「诺瓦聚变」完成 5 亿元天使轮融资，刷新国内民营聚变公司单笔融资记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据诺瓦聚变官微，8 月 1 日，「诺瓦聚变」宣布完成 5 亿元天使轮融资，创下国内民营核聚变公司单笔融资新高。本轮融资由产业资本、社会资本及国有基金联手组成，包括社保基金中关村自主创新专项基金（君联资本担任管理人）、君联资本、光速光合、高榕创投、华控基金、明势创投及临港科创投等机构及战略投资人。此次融资资金将重点投入研发国内首台小型模块化核聚变反应堆，精准应对 AI 供电需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「悟通感控」完成数千万元系列融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，柔性触觉感知科技公司「悟通感控」近日完成数千万元系列融资：Pre-A 轮由尚势资本领投、水木创投跟投；Pre-A+轮由广发基金瑞元资本领投。该公司天使轮于 2023 年底完成，由水木创投领投，全球健康产业创新中心（GHIC）、北京市医疗机器人产业创新中心（IMC）等机构跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼 PS6 主机/掌机规格曝光，光栅化游戏性能预估是 PS5 的 3/0.5 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，YouTube 频道 Moore’s Law Is Dead（MLID）发布最新一期视频，披露了一份 AMD 公司 2023 年的演示文档，揭示了索尼 PlayStation 6（代号 Orion）和 PlayStation 6 掌机（代号 Canis）的规格。PlayStation 6 目标功耗为 160W，采用 8 个 Zen 6 核心和 40 至 48 个 RDNA 5 计算单元；而手持设备 Canis 则配备 4 个 Zen 6C 核心和 12 至 20 个 RDNA 5 计算单元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，PlayStation 6 的光栅化性能预计是基础版 PlayStation 5 的三倍以上，是新版 PlayStation 5 Pro 的两倍左右，这会让 PlayStation 6 的性能水平大致相当于 GeForce RTX 4080。售价方面，索尼计划 2027 年开始量产，2027 年底或 2028 年初上市，价格约为 499 美元。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>破晓之光：2025 ChinaJoy AIGC 大会圆满召开 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404585074806152?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 02:07:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 8 月 1 日，ChinaJoy AIGC 大会在上海浦东嘉里大酒店三层上海宴会厅 2 召开。大会以「破晓之光」为主题，围统「AI 基建与大模型重构的黎明之光」、「人形机器人与具身智能：从实验室到消费场景的跨越」、「AI 驱动的数字娱乐新范式」、「智能技术与产业融合的未来图景」四大核心板块，通过「主题演讲+圆桌论坛」的形式对热点话题进行探讨，深度解读技术如何驱动产业从「追随者」迈向「定义者」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_764b544d6da74fa1b0aeba23a8dab7f4@16519798_oswg103710oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 ChinaJoy AIGC 大会&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱军教授在 ChinaJoy AIGC 大会上深入阐述多模态大模型的发展趋势与未来蓝图。他指出，多模态技术正加速演进，其团队开发的 Vidu Q1&amp;nbsp;进一步实现了视频模型的「高可控性」与「高一致性」。依托全球创新的「参考生视频」功能，Vidu&amp;nbsp;显著提升了视频内容的一致性，并已成功应用于泛互联网、广告营销及智能硬件等多个领域，切实助力各产业降本增效。展望未来，朱军教授强调，多模态大模型技术将推动数字世界与物理世界的深度融合与协同进化。AI 能力已从虚拟「Dream World」的内容生成，迈向物理「Real World」的感知、决策与执行。这一跨越将有力推动人机协同、虚实共生的全新范式落地，深刻重塑内容生产与交互方式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_0be59692cbdf490792801bdf2e60db64@16519798_oswg40166oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;清华大学人工智能研究院副院长、生数科技创始人兼首席科学家&amp;nbsp;朱军&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微软大中华区数字原生事业部技术总经理金亿平此次演讲聚焦于 Agentic AI 的发展趋势及微软在 AI 基础设施方面的布局。Agentic AI 是 2025 年十大技术趋势之一，具备自主决策与执行能力，预计到 2028 年将承担 15% 的企业日常工作决策。在中国市场也增长迅猛，年均复合增长率达 72.7%。微软通过 Azure AI Foundry 平台，整合 LLM Models、Agents 等工具，支持多代理协同与企业级部署。在基础设施方面，微软构建了全球领先的 AI 数据中心，采用 NVIDIA GB200 GPU、液冷系统与 400Tbps AI WAN，实现超大规模 AI 训练与推理能力，性能达当前最快超算的 10 倍，推动 AI 应用进入新时代。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_56c7e64fa26e40278ddf8cbffc2eb758@16519798_oswg50038oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微软大中华区数字原生事业部技术总经理&amp;nbsp;金亿平&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无问芯穹首席架构师刘川林认为，中国&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;产业面临分散资源整合调度、终端模型能力与硬件储备冲突等挑战，其解题的核心在于通过软硬件协同优化释放硬件潜力。作为&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;基础设施代表企业，无问芯穹在云端以软硬件协同技术搭建芯片与模型桥梁，助力全国算力体系贯通，推动算力标准化服务千行百业；在端侧实现性能&amp;nbsp;2-5&amp;nbsp;倍提升，自研推理&amp;nbsp;IP&amp;nbsp;加速&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;在终端落地。其持续联合上下游构建&amp;nbsp;「云端一体」&amp;nbsp;生态，助力&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;算力国产化与&amp;nbsp;AGI&amp;nbsp;普惠落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_c6a0d53b8154467aa02079afdeb7100a@16519798_oswg69448oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;无问芯穹首席架构师&amp;nbsp;刘川林&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;维他动力的联合创始人赵哲伦分享了生活空间机器人的定义：自主化的、帮助人的机器人是生活空间的需求。在智能终端的发展过程中，通用化的思潮会率先出现，例如 90 年代的 PDA 掌上电脑，但这往往产品化不是一蹴而就的，先有垂直应用的出现，例如 Walkman、GameBoy、数码相机、手机等，再通过系统级的能力，整合为一个智能手机终端。维他动力将在下周北京亦庄的世界机器人大会，带来行业首个智能伴随机器人，无遥控、自主、全地形移动，是用户出行的智能小跟班。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f7e25916e24e4978b671929488291282@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;维他动力联合创始人&amp;nbsp;赵哲伦&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Cyan 青心意创市场总监白兆洋在论坛中针对双足具身智能人形机器人在 C 端市场的空间发表了自己的看法。他指出：机器人从「展示品」到「家庭成员」的转变需要建立在情感连接和信任基础上，因此，如果机器人需要真正进入家庭场景，除技术维度外，人机交互的自然度、情感识别与回应能力也是核心因素。这与青心意创的发展战略相符：公司自研机器人 Orca 聚焦全面拟人，致力于解决「交互陪伴」这一最具普适性的用户需求。目前，Orca 在多模态交互能力上处于领先水平，可以提供沉浸、拟人的交互体验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_37e55ecc7e1c4ed6a41d34dfbe9a9530@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cyan 青心意创市场总监&amp;nbsp;白兆洋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星动纪元渠道负责人周帅表示，具身智能人形机器人与物理世界交互的意义重大。从应用看，能替代人类在高危、恶劣环境作业，如高重复，高危险等应用场景，保障安全；在服务领域可提供精准协助，提升效率。技术层面，交互推动感知、决策算法发展，促进传感器、执行器等硬件升级，加速人工智能落地。长远而言，其是连接数字与物理世界的关键，为智能家居、工业 4.0 等领域奠定基础，推动社会生产生活模式变革，助力解决劳动力短缺等现实问题。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64cfbfafb6444728a7776683e5a21b1d@16519798_oswg34524oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;星动纪元渠道负责人&amp;nbsp;周帅&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一场圆桌座谈以「具身智能的产业化挑战与未来」为主题，由 36 氪集团硬氪主编彭孝秋主持。在座谈中，针对「企业要如何应对 AI 带来的颠覆性机遇和挑战」这一问题，各位嘉宾发表了自己的洞见。地瓜机器人 CEO 王丛表示要分 To C 和 To B 两种情况考虑。To C 端的产品永远是看用户的需求在什么地方，而 AI 只是工具，不会带来关键改变；To B 则宜抓住技术趋势，实现产能升级。李未可科技创始人、CEO 茹忆表示做 AI 产品不仅要理解用户需求，还要知道 AI 技术的变化、边界、发展趋势，思考哪些功能会在技术上持续迭代？哪些功能要在场景中做深度护城河？茹忆还以自身公司所做产品 AI 眼镜为例讲解了 AI 创业的挑战，他指出在新的技术架构平台上，颠覆式的创新很少，产品经常出现同质化问题，如何在这之中找到自己的定位十分关键。同创伟业智能终端投资负责人王晶表示，在垂类场景有丰厚产品沉淀的公司能更好地把握 AI 带来的机遇。AI 只是手段和加持，真正的壁垒还是在于数据和产品能力，以及对场景和用户的理解。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_d688e175c47c48e9affee12248f47224@16519798_oswg86084oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;座谈嘉宾从左至右分别为：36 氪硬氪主编彭孝秋；同创伟业智能终端投资负责人王晶；李未可科技创始人、CEO 茹忆；地瓜机器人 CEO 王丛&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世纪华通发起并联合多方力量打造的「数龙杯」全球 AI 游戏及应用创新大赛在 2025ChinaJoy AIGC 大会上举行隆重的颁奖典礼，11 支优秀团队脱颖而出，共斩获 6 项 AI 游戏及 AI 应用大奖。作为大赛发起方，世纪华通此举不仅为企业发掘了一批优质作品与顶尖人才，更率先响应国家关于大力推进人工智能规模化商业化应用的政策号召。通过将「数龙杯」打造为聚焦 AI 发展的创新平台，世纪华通向行业清晰传递了「all in AI」的坚定决心，同时为 AI 技术深度赋能千行百业、实现规模化落地注入了强劲动力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e4dcb4a9e18d481fa1e5363cb0e99b22@16519798_oswg85632oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世纪华通&amp;nbsp;「数龙杯」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱奇艺副总裁，智能制作部负责人朱梁提出，生成式 AI 给影视行业带来了重大变革机遇，爱奇艺致力于用 AI 重构影视内容生产流程，以「AI 嵌入」和「AI 原生」驱动视频内容制作、分发和用户体验升级。剧本工坊、影像工坊、虚拟制作、数字资产库、AI 译制厂、桃豆世界等一系列 AI 驱动的智能制作产品和服务不但在生产节点提质提效，更将彼此数据互联，相互赋能，构建了体系完整的智能化业务闭环。爱奇艺积极布局 AI 原生内容创新，发起全球 AI 短片创作大赛，为创新人才提供舞台，探索新流程和新生态。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_741b697704ff4643aa98c63204c7596f@16519798_oswg100520oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱奇艺副总裁，智能制作部负责人&amp;nbsp;朱梁&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱诗科技联合创始人谢旭璋在演讲中提到，拍我 AI（PixVerse）目前已服务全球超过 6000 万用户。在过去两年中，平台的自研视频大模型迅速迭代至 V4.5 版本，实现了 5 秒内生成高质量视频，提供接近实时的创作体验。凭借创意模板的流行，PixVerse 引领全球 AI 视频创作潮流，帮助普通用户突破创作门槛，实现从零到一的飞跃。然而，全球仍有数十亿人未曾创作或使用视频来传递信息与讲述故事。拍我 AI（PixVerse）致力于通过先进的 AI 视频生成技术打破创作壁垒，不断降低门槛，让更多人享受视频创作的机会。当前，视频行业正朝着技术快速迭代和创作分发平权的方向发展，AI 正在推动视频生产方式的创新，逐步打破创作者与消费者之间的界限，让全球用户能够享受更多创意表达的机会。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_52770627877440858fd6b4ef79add959@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱诗科技联合创始人&amp;nbsp;谢旭璋&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯混元 AIGC ToB 业务负责人、腾讯专家研究员邵帅认为，随着生成式多模态大模型技术的爆发，游戏行业正经历从「人工密集型」到「AI 原生驱动」的颠覆性变革。面对高成本、长周期、创意同质化的行业瓶颈，最新的 AIGC 工具通过文本、图像、视频、3D 等多模态生成，已实现游戏美术资产开发效率显著提升。然而，游戏美学、游戏专属概念、风格一致性控制、物理规则等问题仍待优化。本次大会上，腾讯混元游戏负责人邵帅介绍腾讯混元多模态大模型在 AIGCx 游戏领域的技术进展和业务实践。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_9d33a30e9ea841e39f94618ff4b2c04b@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;腾讯混元 AIGC ToB 业务负责人、腾讯专家研究员&amp;nbsp;邵帅&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 创始人、CEO&amp;nbsp;宋亚宸在主题演讲中指出，Tripo 已经服务了 3.5 万家中小客户、700 多家大客户，还有 300 万海外创作者每天都在使用我们的 3D 大模型。在 Tripo Studio 里，用户可以基于文字或图片生成 3D 模型生成一个 3D 模型，系统能自动通过语义分割将模型拆分成一个个部分，每个部分会自动完成补全，用户可以单独对某一部分进行编辑、风格化调整。通过 AI 重新定义 3D 制作管线，给创作者提供一个沉浸式的 3D 内容创作氛围。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来的 3D 世界会拥有属于自己的 UGC 内容平台的内容媒介。3D 有机会先出现一个大众级别的创作工具，降低用户创作的门槛、降低用户创作的成本，并且让大家实时进行创作，就有机会诞生一个的 3D 版抖音。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_8c69586fcca64bca9dfbd1cff11c899f@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 创始人、CEO&amp;nbsp;宋亚宸&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;扣子开发平台技术负责人颜伟志表示，扣子作为新一代 AI Agent&amp;nbsp;开发平台，持续探索&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;的技术发展和演进。扣子开发平台技术负责人颜伟志在演讲中介绍道，中国的上万家企业、数百万开发者正在使用扣子开发平台，开发出与企业、与个人息息相关的&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;。例如，译百分倾听者基于扣子平台，打造了可实时互动、精准模拟考试情境的 AI 口语模拟考试系统与场景互动系统；抖音电商通过扣子搭建智能客服系统，重塑电商客服体验，降低人工成本；和府捞面基于扣子的低代码开发能力，打造「顾客点评分析」智能体，为门店建立点评数据的高效洞察体系，支撑菜品、服务持续优化。 而扣子的另一款产品，扣子空间自四月份上线后，已成为大家身边的 AI&amp;nbsp;办公助手，近期新上线的 PPT 制作功能，帮助职场人员三步完成一份 PPT 的产出；而网页设计开发功能，可以让不会代码的你五分钟实现从灵感到网站生成。扣子，正在用&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;重塑生产力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ede5299fcf364666831d4adbc1dbec6b@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;扣子开发平台技术负责人&amp;nbsp;颜伟志&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新智慧游戏创始人陈迪表示，随着 AI 技术进步，AI 陪玩陪练型产品正成为潜在的市场热点，各个大厂也在尝试游戏的 Gaming Copilot。游戏技巧 GameSkill 是一款针对游戏用户的陪练型 AI 产品，旨在通过 AI 帮助游戏玩家提高游戏技巧，陪伴用户玩得更好更开心。平台通过整合先进的人工智能技术，为玩家提供个性化的游戏技巧分析、实时策略建议、游戏内训练支持以及游戏攻略辅助，覆盖全球主流游戏品类，包括 MOBA、FPS、RPG 等。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_29c613bd40bd4ec7aa813d1b6162e91a@16519798_oswg120820oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;新智慧游戏创始人&amp;nbsp;陈迪&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后一场圆桌座谈以「一年后的 Agent 世界，会是什么样子？」为主题，由 AIGC KOL、虚实传媒 CEO，流浪地球 3 AI 顾问卡兹克主持。在座谈中，嘉宾从不同角度对 Agent 的未来发展做出了预测。Liblib 首席营销官 Jane Huo 作为 Agent 创业公司的一员，表示公司致力于降低 Agent 的算力成本，并在这方面积累了丰富的经验。未来 Agent 将做到更好地理解用户需求，低成本、高效、独立完成工作。公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公众号「卡尔的 AI 沃茨」主理人卡尔表示未来 Agent 将更多从「辅助」转化为「主动」，猜测用户的潜在需求，主动追问，引导用户行动，从辅助的载体变为真正的合作伙伴。影刀市场及商业化合伙人赵凡聚焦 To B 产品办公型 Agent 的研发，提出未来大模型的升级将使办公型 Agent 的成本大幅下降、效果大幅提升，自动化+Agent 串联或将实现办公场景中 80-90% 比例的无人化操作。珞博智能首席运营官龚诚聚焦 To C 产品情感陪伴类 Agent 的研发，提出「有人味」是情感陪伴类 Agent 与用户建立信任关系的关键，并表示未来当大模型具备了自我学习能力，在与用户聊天后能够自行把所有训练数据通过模型的方式记忆，自我成长，自我反思时，用户的信任感将得到显著加强。微软 MVP、AI 智能体设计师、LangGPT 创始人云中江树表示在未来一年内，Agent 的自主决策能力或将出现指数级发展，我们真正到了人机关系的转折点，智能机器不再是客体，而具有了主体性。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_10242df26c5d4d03978b196906d112ad@16519798_oswg77100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为： AIGC KOL、虚实传媒 CEO，流浪地球 3 AI 顾问，卡兹克；Liblib 首席营销官 Jane Huo；公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公众号「卡尔的 AI 沃茨」主理人，卡尔；影刀市场及商业化合伙人，赵凡；珞博智能首席运营官，龚诚；微软 MVP、AI 智能体设计师、LangGPT 创始人，云中江树&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与会嘉宾的发言与讨论，展现了 AIGC 技术的发展前沿，勾画出 AIGC 技术与数字娱乐产业融合的未来图景。至此，2025 ChinaJoy AIGC 大会圆满落幕。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KyszZJQzJA4EsF8otpGHHw"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「AI 变革生产力，让创意更有价值」——2025 AI+娱乐科技大会圆满召开 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404355464777353?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 22:15:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 7 月 31 日，由 ChinaJoy 主办，珀乐科技、生数科技、VAST 联合主办，36 氪战略合作的 2025 AI+娱乐科技大会，在上海浦东嘉里大酒店三层浦东宴会厅 4 召开。&lt;/strong&gt; 大会以「AI 变革生产力，让创意更有价值」为核心，通过主题演讲、圆桌讨论等形式，展示了 AI 技术驱动下的文娱产业新生态。本届大会不仅呈现了技术赋能泛文娱产业的「效率革命」，更探讨人机协同的创意边界，为全球数字娱乐产业的可持续发展提供前瞻指引。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d055292646d242c8bc59fdc864d9bfed@16519798_oswg124740oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 AI+娱乐科技大会&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为中国领先的科技和新经济服务平台，36 氪始终敏锐洞察前沿科技与商业变革，凭借深厚的行业资源、专业的顶尖内容团队以及强大的全平台影响力，精准触达 AIGC 相关领域的从业者、创业者、投资者及泛科技人群。本届 AI+娱乐科技大会，36 氪以合作伙伴身份参与其中，以专业媒体视角全面呈现大会亮点与前沿洞察，依托权威平台发布趋势解读，引领行业讨论提升大会声量与影响力，为大会带来多角度的助力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;上午场：技术跃迁·视觉革命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;李东东作为本次大会的特邀主持人，于 2015 年创办了聚焦「科技+影视」的垂直媒体及创投平台【极客电影】。极客电影作为本次大会的合作支持伙伴，也助力大会为用户带来了丰富且专业的内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_813469dbde04431cafbc1f23986d3289@16519798_oswg30900oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;极客电影创始人兼首席执行官，李东东&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生数科技商业化副总裁王川围绕 Vidu AI 在视频内容创作层面的实际落地应用展开介绍。在他看来，目前视频大模型已经迈过技术积累阶段，更加强调如何快速地应用于各类行业的内容生产场景，比如 Vidu 已经能实现游戏场景搭建、图片社交、文旅打卡、AI 陪伴、互动短剧等多种功能。未来，视频大模型还会变得更加实时、高清，且能无限迭代生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_09110df98d5f4795b10f0ab2d5f1eed9@16519798_oswg106892oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;生数科技副总裁，王川&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 创始人宋亚宸则讨论了当下 3D-AIGC 娱乐资产的 IP 实践问题。VAST 是一家专注于通用 3D 大模型研发的 AI 公司，致力于打造大众级 3D 内容创作工具，从而搭建 3D UGC 内容平台。现在他们通过 Tripo Studio 及即将发布的 Tripo3.0，持续为 3D 生成领域提供技术贡献。在当天分享中，宋亚宸介绍了公司现有智能 3D 资产生成技术，其能广泛应用于美术开发、空间与场景设计、游戏玩法拓展、创意营销展示等多个截然不同的内容领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_44bee96d567e40a0b64b0cb8b92ccd38@16519798_oswg72396oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 创始人，宋亚宸&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京聆心智能科技有限公司 CEO、北京智谱华章科技股份有限公司副总裁郑叔亮，讲述了超拟人技术引领沉浸式娱乐教育革命的可能性。他表示，AI 已成为了人类不可或缺的技术，也早晚能够同时具备理智和情感两种能力。从 GPT-4.5 开始，AI 已经开始具备共情和支持的能力，未来或许将能够基于「情感计算」，把抽象的情感理解过程变得更加简单。于是，AI 将能够变身成真正的「智能」，比如从 NPC 变成 NPA（Agent），在虚拟世界中构建真实且自洽的 Agent 社会，或者是提供教学、心理治疗、情感陪伴等多种支持行为。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_4634af8ebe91445288da539e178c18e4@16519798_oswg86208oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京聆心智能科技有限公司副总裁，郑叔亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀乐互动科技 CEO 杨晟的演讲题目是「AI 点燃的‘超级厨房’时代」，他认为 AIGC 的成熟，能够加速 IP 的孵化，行业未来也将有更多场景应用到 AI。通过引入 AI 工作流，创作者的目标更多是将内容生产的核心环节效率提升数倍，从而保证最大程度地发挥内容、创意以及 IP 的最高价值——而一个优质的 IP，能够带来后链路更大的商业价值。同时，它也能将创作者从重复性的劳动中解放出来，让他们有精力进行更高维度的艺术探索。杨晟强调，「技术服务于人，最终的目的是激发和守护那份宝贵的创作初心」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b578254bd27b45d288edeb63694330d3@16519798_oswg57168oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀乐互动科技 CEO 杨晟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，珀乐互动科技策划总监李文豪，也从一个内容创作者的角度讲述 AI 怎么从玩具变成工具。过去，编辑创作时总是会遇上创意偏移、幻觉信息、缺乏掌控感等问题。而 AI 作为足够智能的辅助工具，可以理解创作意图，辅助激发灵感，并代为处理繁琐的工作。基于这样的需求与变化，李文豪提出了「编辑部模拟器」，即创造一个属于创作者的专属编辑部。当然，哪怕是这样 AI 最终也无法彻底取代编剧，知名编剧半曲在分享中强调，「创作的最终尺度，是人」，工具本身永远无法取代使用工具的艺术家。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_59fcd517117e40648dee5a5eba3d5013@16519798_oswg61954oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;知名编剧&amp;nbsp;半曲&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e31ba2cb1a0417394c8ce3709b0710a@16519798_oswg77862oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀乐互动科技策划总监，李文豪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI+创作者能怎么玩？商业化的更多可能性」圆桌主题环节，各位嘉宾展开了热烈讨论。本场圆桌会议由 36 氪游戏主编刘士武主持，从各位嘉宾的产业视角出发，珀乐互动 CEO 杨晟认为，AI 技术将快速弥合动态漫剧、真人短剧与传统动画的质量差距，未来一年内可能颠覆现有内容形态；同时指出年轻非专业创作者凭借 AI 工具正发挥出独特效果，IP 改编的关键在于获得原作者的审美认可，未来竞争焦点将转向线下渠道资源整合。生数科技品牌市场负责人刘婷婷强调，AI 给人带来惊喜，Vidu 视频生成商用化的时间比预期提前，在多主体一致和可控等核心技术问题方面的有效突破，是 AI 大规模实践落地的前提。未来将推动"一鱼多吃"的 IP 开发模式，增强与用户的互动性，释放创作者与用户的共创潜力。之江容量无限科技文旅事业部总监陈杭杰指出，传统中心化影视生产模式已跟不上时代脚步，AI+影视的发展是未来趋势，文旅融合需借力 AI 生成故事化 IP 形象；他呼吁行业要培养兼具技术理解与审美能力的"转译型人才"，以一年百部项目的实战经验构建新创作范式。上海孚腾私募基金执行董事郑亮提出，建议在创作成本、口碑、传播力之间取得平衡，AI 原生内容 IP 孵化可以有三个方向，存量 IP 的后链路内容延伸、新 IP 的内容丰富、及消费者与大模型共创内容及 IP，他希望未来能够建立从创作到内容消费的数据链路反馈机制，持续迭代 AI 创作与创意能力，进而更高效率提升行业整体效率。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_fdbefd3a597e42a0b72bbc44d0ab3fb6@16519798_oswg69746oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为：36 氪游戏主编，刘士武、珀乐互动科技 CEO 杨晟、生数科技品牌市场负责人，刘婷婷、之江容量无限科技（浙江）有限公司文旅事业部总监，陈杭杰、上海孚腾私募基金执行董事，郑亮&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;下午场：场景落地·虚实共生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;无问芯穹联合创始人、CEO 夏立雪，带来了主题为「AI 技术演化推动创作范式革新」的演讲。他指出，人工智能对游戏产业的影响，正从表层应用向核心生产力转变。当前 AI 技术正在逐步、彻底地重构游戏产业的研发流程、内容生产方式、玩家交互体验乃至商业模式。因此，AIGC 生产化不是单点模型调用即可，而是一整套平台与工程能力的挑战。基于此，无问芯穹致力于成为大模型时代首选的算力运营商，提供覆盖 LLM、图像、视频等主流开源或闭源模型的统一接口，构建完善的 AIGC 模型服务生态，并依托强大的 AI Infra 能力，构建 ComfyUI 从开发到托管的一体化开发与服务平台，支撑 AIGC 应用的高效交付与稳定运行。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_65c70197495a45289e42b57eefaf88d5@16519798_oswg65850oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;无问芯穹联合创始人、CEO 夏立雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博理科技创始人兼董事长王文斌，围绕「3D 打印新材料：从原型制造到批量化生产」展开了分享。作为一家以材料为核心的全产业链的 3D 打印高新技术企业，博理科技从材料研究出发，发明了 HALS3D 打印技术，相比于传统的 3D 打印速度最快提升了 100 倍，打印表面层纹控制更好，材料抗疲劳性能提高 10 倍以上。王文斌表示，AI 时代的到来，让 3D 打印技术有了更大的价值发挥空间，公司也将 3D 打印的鞋、包、自行车坐垫、人体工学枕、文创周边等创新产品推向了市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_e99e45428c964bb2912446c2daff97ef@16519798_oswg44284oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博理科技创始人兼董事长，王文斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI 能让当代游戏艺术迎来‘奇点时刻’吗？」主题圆桌由 36 氪游戏主笔果脯主持，聚焦「AI 游戏」，VAST 对外合作负责人、生态合作首席代表李颖丽强调，其 Tripo 生成工具通过持续迭代将模型生成优化至 10 分钟完成 95% 的进度，显著降低专业与普通用户的创作门槛，并指出 AI 在游戏开发中能减少沟通成本、加速创意落地，且在智能体社交互动场景潜力显著。珀乐互动科技 CEO 杨晟认为，AI 将动画、漫剧产能提升 10 倍以上，推动 IP 快速商业化变现，同时预判产能爆发将加剧市场分化——强势 IP 因授权价值扩大而更受益，初创团队需在产能红利期抢占 IP 资源，否则可能面临「强者恒强」的竞争格局。网易互娱 AI 美术负责人张新楠指出，AI 最大价值在于「快速试错」：通过低成本生成海量方案筛选最优方向，规避传统开发中因方向错误导致的高成本失败，同时强调审美能力是 AI 时代核心竞争力，技术工具会过时，但审美判断不可替代，并期望通过 AI 释放 3D 内容生产潜力。Kotoko AI 创始人乔海鑫聚焦 AI 对玩家体验的重构，他提出通过 Agent 赋予虚拟角色「主体性」如自主社交、记忆演化，让用户获得角色共创的沉浸感，他认为 C 端产品需平衡技术能力与社区价值观，希望未来用户能够获得内容更加丰富的体验。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7edf358a9ae8402fbe2ebc2ce55cba15@16519798_oswg73186oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为：36 氪游戏主笔，陈树稳（果脯）；VAST 对外合作负责人、生态合作首席代表，李颖丽；珀乐互动科技 CEO 杨晟；网易互娱 AI 美术负责人，张新楠；Kotoko AI 创始人，乔海鑫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;MASS 创始人程银斌，带来了「意识星球的原住民之旅」主题演讲。程银斌拥有 8 年创业经历，曾制作过超 100 款小游戏，覆盖 4 亿用户，MASS 是一个基于 3D 虚拟人、AIGC 创作与社交互动的数字星球平台，用户可以捏脸、建家园、参加派对、创作内容、结识朋友，并通过创作与互动获得收益，目前 MASS 已经在东南亚取得了 2000 万用户，让 1 万创作者通过 aigc 获得收益，接下来随着 mr 硬件和 ai 的持续进步，MASS 有望成为全球最大的空间互联平台。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d2af36e1cd7946af9a9392b69def54cb@16519798_oswg66514oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;MASS 创始人，程银斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣游戏美术总监林蕤，分享了「AIGC 技术在盛趣游戏的落地情况」相关话题。作为国内知名游戏大厂，盛趣游戏长期注重新技术在游戏制作过程中的应用落地，除了在公司内部组织一年一度的 AIGC 比赛以外，从 2023 年开始，盛趣逐步开始整合 AIGC 生产管线，并且开始落地通用支持平台：ARTi。林蕤表示，目前为止，盛趣游戏在 AIGC 技术的使用，已经触达 2D、3D、动画制作、字体生成、数字人、视频、企业知识库、资产管理等类别。未来，公司将会持续深耕各项领域，让 AIGC 广泛应用于更多场景，优化现有的开发流程。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_360bab3d0cf54467a808e8976dd677bf@16519798_oswg74424oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;盛趣游戏美术总监，林蕤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Art Photon 创意总监，徐祎贺，带来了「主机游戏的视觉开发——AI 真的能帮助我们吗？不好说！」这个颇为有趣的主题分享。作为深耕主机游戏视觉设计的先锋团队，Art Photon 团队曾深度参与过多款国产主机游戏开发和海外主机游戏的开发，并创新性提出 「AI 为手段，艺术家为核心」 的创作哲学。现场，徐祎贺介绍了旗下内部项目作品《代号：Tripo—飞光》，并分享了团队是如何以工作室为开发单位、借助大量 AI 工具，在 7 天时间内完成游戏视觉的整体开发工作的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_3e26ab06a0234d21b640599e86604d20@16519798_oswg92592oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Art Photon 创意总监，徐祎贺&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀乐互动科技导演、AIGCer 凯伦，以「AI 时代的动画制作管线」为主题，分享了 AI 动画赋能的优缺点、AI 合规、AI 工具管线等焦点话题。他指出，在创意工作过程当中，AI 只是一种工具，要创作有独特风格的作品，不能迷恋任何工具，真正体现创意的是美学和视听语言，这才是作为人类艺术家的核心能力。凯伦还以常规动画番剧项目为例，分享了 AI 带来的降本增效能力：AI 赋能动画制作后，能够将单季的生产周期、生产成本大幅降低。当然，这背后同样离不开成熟的动画生产流程、AI 生产管线，以及智谱、生数等 AI 科技公司的支持。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_a55c2606f59243199a33c9cdc148bdc3@16519798_oswg49296oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀乐互动科技导演、AIGCer 凯伦&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三场圆桌论坛围绕「AI+娱乐的边界探索：技术创新、场景探索与商业落地」展开了讨论，本场圆桌会议由 36 氪游戏视频导演闫羽主持，本场对前面两场内容进行了一定的总结，生数科技商业化总监陈鹤天认为，AI 视频生成本身难点在于一致性和可控性以及生成速度，AI 的商业化需聚焦给用户创造价值的本质。AI 技术通过降低创作门槛，激发用户情绪价值，结合特效模板、API 工具等实现「技术普惠」。中文在线许心怡强调，AI 推动了创作平权，使动漫制作团队人数、成本都大大精简，在 IP 批量生产时代，经典 IP 护城河反而加固，人类创作者的情感共鸣与价值观塑造不可替代。中文在线通过对一个 IP 进行多种形式的创作策略延长 IP 价值链，并依托全球发行网络实现 IP 价值最大化。她谈到实现商业化有三点非常重要:海量 IP 库、AI 生成技术、矩阵式运营能力。陕文投白泽影视总经理赵焜表示，一个崭新的 AI 时代已经到来。AIGC 的发展潜力巨大，上限很高。目前公司的海内外 AI 短剧制作、AI 广告片制作已呈现爆发式增长，且期望通过多模态垂直模型赋能千行百业。他呼吁行业把握「AI 工业革命」带来的重塑竞争格局的时代机遇，有所建树、有所作为，为国家发展、社会进步发挥价值、贡献力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_91df36e5bb3d4001b2a3cd7313b043ba@16519798_oswg67124oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉宾从左至右分别为：36 氪游戏视频导演，闫羽、北京生数科技有限公司商业化总监，陈鹤天、中文在线，许心怡、陕西白泽影视科技有限公司总经理（陕文投） 赵焜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/I8czhy42JcQj-_IP-Xnjgw"&gt;「36 氪游戏」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《2024 年中国 AI 产业投资蓝皮书》发布：2024 年投资规模近 850 亿元，A 轮及之前轮次占 7 成</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404163365097089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 18:54:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;据悉，7 月 31 日，《2024 年中国 AI 产业投资蓝皮书》（以下简称「AI 蓝皮书」）在第三届杭州产投融生态大会上发布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 蓝皮书由清科集团发布，围绕 AI 产业发展及应用、市场投融资、热点细分领域、杭州 AI 产业发展等视角，提出中国 AI 产业发展呈现出的几大趋势，包括 AI 产业基金密集落地，人工智能领域投资力度加码；AI 迈向通用智能时代，大模型降本开源催生；AI 拐点机遇 AI 算力规模高速增长，推动「国产算力+大模型」闭环生态；多模态大模型崛起，助力 AI Agent 能力提升与场景革新；以及 AI 内容生成变革，伦理治理、隐私保护重要性愈加凸显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 蓝皮书显示，根据清科创业私募通数据统计，2024 年中国 AI 产业领域共有 1156 起投资案例，披露总投资金额近 850 亿元。其中 84.3% 起投资案例集中在北京、上海、深圳、江苏和浙江地区，合计投资金额占比高达 87.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从投资轮次来看，2024 年 AI 领域投资轮次偏早期且金额较大，其中 A 轮及 A 轮之前投资案例数占比近 7 成；A 轮、B 轮平均投资金额均过亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在投资案例数量上，AI+医疗、智能驾驶、AI 基础设施、人形机器人、AI 大模型、AI 芯片和 AI+工业等细分领域投资较为活跃，合计案例数占比近 8 成。而大额投资事件则主要集中在 AI 大模型、AI 芯片和智能驾驶等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，从年初 DeepSeek 发布和「杭州六小龙」出圈以来，杭州 AI 产业发展备受瞩目。根据 AI 蓝皮书数据，2024 年杭州 AI 产业领域投资案例数为 82 起，投资金额为 65.2 亿元，获投企业有 54 家，其中 14 家披露投资规模过亿元，主要集中在 AI+医疗、AI+商业、AI 基础设施与人形机器人等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，杭州正全力打造具有全球影响力的金融强市，加快推进钱塘江金融港湾建设，积极承接国家人工智能重大战略布局。2025 年 6 月，杭州市提出引导「3+N」杭州产业基金群撬动社会资本、金融资本，投向人工智能关联方向的产业基金规模超 1000 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次第三届杭州产投融生态大会由杭州金投、杭州资本、杭州银行主办，杭州市委金融办、杭州市发改委、杭州市财政局、杭州市经信局、杭州市科技局、杭州市国资委、杭州市数据资源局、杭州市投资促进局支持，清科创业协办，杭州市政府相关领导及市级有关部门代表到场支持。杭州市委常委、常务副市长陈瑾出席并致辞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大会期间，还发布了「AI 投融大脑」大数据平台、2025 年度最佳杭州投资合伙人等，从多维度见证杭州股权投资与城市产业协同发展进程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为深度参与 AI 产业投资的投资人代表，同创伟业创始合伙人、董事长郑伟鹤在大会演讲中表示，「现阶段人工智能投资，小投入会撬动大回报，将来一定会有超额回报的项目出现，而且这种超额回报会带来很多超级赢家。作为私募基金，我们特别强调分散投资，强调构建反脆弱投资组合，允许失败，鼓励成功，高容错率和长期性都能为未来的投资带来比较好的价值提升。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华立工业园：制造企业落脚海外的「工业唐人街」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404138316975495?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 18:29:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;过去一百多年来，唐人街是中国移民在海外聚居形成的经济和文化社区，往往也是新移民踏上陌生土地后落脚的第一站。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于许多刚刚「走出去」的中国制造企业，华立在海外的工业园就像是「工业唐人街」&lt;/strong&gt;，为手握产品与资金，但是对新市场所知甚少，急需当地资源支持的企业，&lt;strong&gt;提供从厂房租用、员工招募、行政审批到客户拓展的一系列本地化服务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2005 年第一个泰中罗勇工业园开建至今，已经有 400 多家中国企业，以华立工业园为起点，在海外市场大展拳脚。在华立集团董事会主席汪力成看来，&lt;strong&gt;这就是「抱团出海」与浙江「地瓜经济」最具体的体现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.走出去第一步：从并购到绿地投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;25 年前的夏天，&lt;strong&gt;现任华立集团党委书记、华立海外执行董事的肖琪经&lt;/strong&gt;从杭州飞到曼谷。他此行的目的是与泰国客户进行谈判，希望以此作为华立拓展国际化市场的第一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;几个月前，汪力成在公司年会上提出，&lt;strong&gt;将「国际化」作为华立的三大发展战略之一&lt;/strong&gt;。彼时的华立已经是国内头部的仪器仪表制造企业，但是只有少量产品以贴牌代工的方式出口到海外市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于华立此前与一家泰国电表企业有合作关系，对当地电表技术要求相对熟悉，因此&lt;strong&gt;泰国自然而然成为华立走出去的第一站。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当年 4 月，华立就在泰国完成品牌商标注册。但是当汪力成与肖琪经坐上谈判桌后，「客户突然变卦，觉得我们给的报价太低，谈了一天也没谈成。」当天晚上，肖琪经提出一个大胆的想法，「我和汪总说，与其做合资公司，不如我们自己办厂，既可以控股，实际投入也比合资少很多」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立「走出去」的第一步，就这样阴差阳错地从并购转为绿地投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在国内完成 ODI 审批后，8 月第一批员工到达泰国，9 月建厂投资获批，我们就把设备运过去，11 月拿到计量许可证后开始申请泰国电力公司投标。」肖琪经回忆道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是很快意外再次发生。有中资企业参与竞标后，泰国相关部门为了保护本地企业，临时修改投标规则，将华立排除在外。已经投产的泰国工厂，只能将市场转向周边的老挝、越南等国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「当时公司内部也有人觉得，在泰国发展的条件不成熟，不如撤回来，但我当时想，如果第一个尝试没有了，后面的国际化战略更没有了，所以我们还是一直坚持。」肖琪经说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立在泰国坚持了三年后，中国驻泰国大使馆了解到华立遭遇的不公平对待，向泰国商务部提出抗议，促使泰国方面恢复了招标要求。凭借更具性价比的产品，华立顺利竞标成功，拿到泰国电表市场 35% 的订单，是所有企业中订单最多的一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立得以进入泰国主流市场并实现盈利后，肖琪经开始与泰国最大的工业地产商安美德集团进行接触，着手购买土地自建工厂。他说，「安美德的老板是华人，在交流过程中，我们都认为中国企业走出去是大势所趋，所以最后决定一起合资开发工业园区。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2005 年，华立与安美德在靠近曼谷和廉差邦的深水港，合作开发泰中罗勇工业园，&lt;strong&gt;主要吸引汽摩配、新能源、新材料、智能家居、机械电子等中国企业入园投资。泰中罗勇工业园也成为第一批由中国商务部认定的「境外经济贸易合作区」之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从最初只有 2 平方公里发展至今，泰中罗勇工业园总体规划面积已经达到 20 平方公里，相当于上海黄浦区的面积，吸引 270 余家中国企业落户，企业累计总产值超 300 亿美元，园区内泰国员工人数为 6 万余人，中国员工 6 千余人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.「三大三小」战略与差异化的园区服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 6 月，华立与乌兹别克斯坦塔什干州政府正式签署《乌兹别克中亚华塔工业园项目投资合作协议》。此前 Spot 报道，2024 年，中国在乌兹别克斯坦新增企业的数量已超过俄罗斯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「汪主席几年前就看好中亚市场，尤其是乌兹别克斯坦正处在对外开放，积极招商引资的经济快速增长期，市场需求爆发式增长，现在国内每周有 7-8 个城市近 50 个直飞乌兹别克斯坦的航班，基本上都坐满了。」华立海外副总裁、乌兹别克华塔（中亚）工业园开发有限公司负责人胡海说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌兹别克·中亚华塔工业园是华立继泰国和墨西哥两大工业园后，布局的第三个境外工业园，意味着华立全球布局「三大三小」工业园的蓝图上又新添一子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d54990dc4bc4475e9ed85485b271df3a@5688585_oswg309829oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;华立海外工业园布局&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们不是在做工业地产，而是在打造全球供应链生态」——汪力成曾这样定义华立在海外的工业园发展目标。在他的规划下，华立正在逐步建立起&lt;strong&gt;涵盖北美、东南亚、中亚、中欧和北非的「三大三小」工业园体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;所谓「三大」，包括泰中罗勇工业园，摩洛哥华邦（北非）工业园和墨西哥华富山（北美）工业园。&lt;/strong&gt;「大」的标准包括两点：&lt;strong&gt;一是面积大&lt;/strong&gt;，规划面积均在 20 平方公里以上；&lt;strong&gt;二是辐射市场大&lt;/strong&gt;，三大工业园分别面向东南亚、北美和欧洲北非市场，可以作为中国企业进入这些地区的跳板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「三小」则是乌兹别克华塔（中亚）工业园、中越边境东兴产业园和中东欧工业园&lt;/strong&gt;，聚焦本地市场拓展，或者针对当地资源进行利用的制造企业，规划面积一般不超过 5 平方公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立之所以选择在这些国家兴建产业园，一方面是因为，电表生产销售等主营业务此前已在当地深耕多年，积累了较深的政商资源；另一方面是对周边国家区位条件进行综合对比的结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如肖琪经在筹备泰中罗勇工业园的时候，也曾考察老挝、马来西亚和越南。相比之下，泰国的税收减免政策更优惠，社会文化氛围相对开放，与中国关系也更好。在中亚布局工业园时，华立也是考虑到乌兹别克斯坦人口规模最大，贸易政策更加开放，地理位置也处在中亚中心，适合作为产业发展的中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;据胡海介绍，目前在中亚有投资建厂需求的企业，一类属于新能源车、家电企业、建材等当地需求旺盛的行业&lt;/strong&gt;，国内头部企业在中亚的业务增长，也带动了产业链上游的零部件厂商相继在这里落地。&lt;strong&gt;另一类冲着乌兹别克斯坦丰富的棉花和有色金属资源而来&lt;/strong&gt;，填补当地缺乏深加工能力的市场空白，同时缓解在中国的过剩产能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中国企业到海外寻求新市场的目标是共通的，但是每个国家的具体情况，主要的出海行业都不一样，所以乌兹别克工业园的运营和服务模式，没有办法完全复制过往的经验，必须结合实际情况重新去做。」胡海说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在墨西哥，为保证周围地区安全，华立将园区附近 30 亩土地捐给当地政府，作为国民警衞队的驻扎地；为降低企业用电成本，在园区内铺设屋顶光伏设备。在乌兹别克斯坦，华立根据入驻企业普遍存在的销售和存货需求，规划了海外仓与中国商品展厅，帮助企业拓展当地市场。&lt;strong&gt;在泰国，华立与一些院校合作开设会计、税务、人力资源等课程，免费向园区内企业员工开放。&lt;/strong&gt;「因为泰国园区内中国员工规模很大，我们曾经组织一百多个企业一起吃年夜饭。」肖琪经笑道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.工业园核心优势：深厚的本地化资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据商务部国际贸易经济合作研究院和联合国开发计划署驻华代表处联合发布的《中国「一带一路」境外经贸合作区助力可持续发展报告》，截至 2018 年 9 月，中国企业在 46 个国家建设的境外经贸合作区，数量达到 113 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在肖琪经看来，华立是国内最早做海外工业园投资建设的企业，在海外知名度高，工厂等硬件设施与周边配套更完善，有能力给中国企业提供一站式服务。「&lt;strong&gt;但是相比于硬件条件，能不能帮企业解决本地化过程中的实际问题，才是决定工业园能力的关键。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同于墨西哥产业园主要聚集制造业巨头，&lt;strong&gt;出海乌兹别克斯坦的多数为中小企业，这些企业擅长产品的生产管理和客户维护，但是对海外政策环境的理解，跨文化沟通和解决问题的能力有限&lt;/strong&gt;，老板个人的认知水平和外派团队的国际化能力，相对也会比较欠缺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此华立工业园真正在做的，「不仅是把土地卖出去，厂房租给企业，还要手把手的带着企业把一系列手续办好，帮助企业对接需要的运营资源帮着给他对接，找到当地的合作伙伴，打开销路，企业的业务顺利运转起来，我们才算完成第一阶段的服务。企业成功了，我们的园区才能成功。」胡海说道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依靠投资审批、公司注册和员工招聘等一系列的平台服务能力，&lt;strong&gt;华立海外工业园的盈利模式从传统的赚取土地差价和租金，转向通过为入园企业提供全方位服务获取增值收益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华立具备软性的生态链接和服务能力，得益于此前 20 多年自身在产品和制造出海过程中积累的经验和资源。「只有亲身经历过在海外办工厂，才能知道企业痛点在什么地方。」肖琪经表示，「所以当地政府也信任我们，知道我们不是做投机生意。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大量企业在华立工业园入驻，&lt;strong&gt;不仅可以发挥制造业的集聚效应和协同效应，也有利于企业向当地政府争取更加优惠的政策，真正发挥「抱团出海」的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前乌兹别克斯坦工业园最大的挑战，在于如何突破当地在水电气路等基础设施配套方面的瓶颈。「我们也在积极沟通政府，将有限的资源向工业园倾斜，尽快把园区发展起来，从而带动当地产业水平和规模的发展，我们也在园区内规划光伏电站等设施，把中国技术领先又产能过剩的产业找机会‘引出去’。」胡海说道。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>物业公司打起来了，一边撤场一边「抢地盘」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404092559691399?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 17:44:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;现在围绕物业问题产生的冲突越来越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司一边主动从一些小区「撤场」，引发行业对规模化增长和利润的担心，一边又发力在存量小区「拓盘」，频频与原物业公司爆发冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;01&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;7 月初，武汉汉江区的远洋万和四季小区门口上演了一次两家物业的&lt;strong&gt;「大比武」&lt;/strong&gt;。双方集结了超 100 人，对小区大门展开争夺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;冲突双方均为行业知名企业：&lt;strong&gt;万科物业、远洋物业&lt;/strong&gt;。且规模较大，引起了相关部门关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1050,772" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_03cc7497f0d9459faadea40a2ae64e02@337187376_oswg155835oswg1050oswg772_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随后，武汉市住房和城市更新局、武汉市江汉区住房和城市更新局、武汉市江汉区人民政府常青街道办事处介入该事件进行调查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日，武汉江汉区住房和城市更新局正式公布了调查结果：结论是：「业主委员会组织投票期间，未按街道社区函告指导使用‘武汉市业主决策电子投票系统’，电话投票未准确核实业主身份，存在非业主投票和线下委托投票未经授权等情况。业主委员会截至 2025 年 7 月 25 日仍在补充提交召开业主大会过程资料。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="532,723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_96d9880dcf50494baf0daa7b121997bc@337187376_oswg389064oswg532oswg723_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方调查还原出了引发冲突的关键原因：小区业委会组织投票更换物业，原物业远洋亿家质疑业主大会程序不合法，拒绝与中标物业（万科物业）对接。业委会无视分歧，单方通知万科物业进场。7 月初，万科物业在部分业主带领下试图接管小区，遂引发此次冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此次事件，有的业主说：「整整一个月了，业委会连改选投票的合规材料都提供不全，天天在群里找茬骂物业。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;还有业主质疑：标书中的条件就是为万科量身定做的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也有网友评价说：一大群物业公司说物业根本不赚钱，但就是赶不走。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="526,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_190d1a90d6f240c5a785fd051fcfdef0@337187376_oswg38149oswg526oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;02 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;今年以来，因物业交接产生冲突的事件已经上演多次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 月 1 日，广州南国花园小区业委会选聘的新物业保利物业准备进场时，遭旧物业瑞华物业阻止。瑞华物业对业主大会程序提出质疑，认为投票结果无效，拒绝退场，大量业主聚集支持新物业入场。&lt;strong&gt;场面一度十分热闹。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随后，瑞华物业把业委会&lt;strong&gt;告上法庭&lt;/strong&gt;，指出：小区业委会通过微信公众号、小号、视频号、业主群发表各种不实言论文章，「有意识地制造物业公司的各种负面舆论」，「激化不明真相的业主与物业公司之间的矛盾。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_2b61b77297704cadb2c685b50c303781@337187376_oswg89617oswg640oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：业委会资讯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1 月 11 日，重庆玖珑云璟小区因物业交接问题发生冲突。小区业委会于 2024 年底将物业更换为万科物业，原物业公司北京金辉锦江物业以部分未售车位产权归开发商所有为由，&lt;strong&gt;拒绝移交车库管理权，还派人堵车库出入口&lt;/strong&gt;，与小区物业发生肢体冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 月份，周口泰地现代城三期业主大会就选聘新物业公司进行投票时，遭到现物业公司卓越物业抵制。卓越物业质疑业委会合法性，&lt;strong&gt;对业委会办公室断电&lt;/strong&gt;，遭业委会代表上门质问，双方发生激烈冲突并报警。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 19 日，因为「更换物业」而发生纠纷长达两年之久的郑州正弘山社区五栋大楼甚至发生肢体冲突，被服务商建业物业称为&lt;strong&gt;719「暴力冲突事件」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="850,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_580644468c4d4205b28fc9bce7da88b0@337187376_oswg220651oswg850oswg696_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换物业引发的新旧物业冲突事件频繁发生，不禁引发一个疑问：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么现在要求换物业的小区越来越多了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;03&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;首先，是业主和物业公司都非常敏感的&lt;strong&gt;价格因素&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近有一个案例，同样是武汉的小区，同样发生在万科物业身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，武汉市万科紫悦湾小区第一届业委会向小区物业公司万科物业发送了「关于物业费降价事宜沟通的函件」，要求万科物业降费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 25 日，万科物业给出了 3 个可选方案：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案一：不降费，进行增值服务；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案二：将更多的收益返补于业主；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方案三：个性化服务，弹性定价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过两个多月的协商，业委会最终选择「弹性定价」模式，万科紫悦湾小区的 3.28 元/平米/月降到了 2.78 元/平米/月（高层）、2.98 元/平米/月（洋房），&lt;strong&gt;降幅达 10%-15%&lt;/strong&gt;，成为应业主要求降价的又一案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="562,866" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e24bdb0de2e45d19781873df7a6c419@337187376_oswg86467oswg562oswg866_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：网络&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2024 年上半年重庆、武汉、青岛、银川等城市出台物业费指导价之后，这些城市率先降价的小区为全国业主提供了实际可参考的成功案例，由此也引发了诸多地区和小区的仿效，在全国掀起物业费降价潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，并不是每个小区都能进行友好协商，&lt;strong&gt;部分物业公司以「市场定价」为由不同意或拖延降费，业主们则以拖欠物业费、提议换物业应对，导致矛盾升级&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二个关键原因是&lt;strong&gt;物业公司规模增速持续下降，迫于增长压力，不同物业公司之间的直接竞争加剧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据亿翰智库统计，2024 年，百强企业管理面积均值为 6946.30 万平米，同比增长 2.18%，增速较上年下降 4.03 个百分点，&lt;strong&gt;创历史新低&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司规模增速快速放缓的主要原因是地产开发行业的交付量下滑。&lt;strong&gt;2024 年全国住宅竣工面积同比下降 27.4%&lt;/strong&gt;，母公司的开发红利消失，&lt;strong&gt;直接冲击了物业公司的规模底盘&lt;/strong&gt;，导致其不得不加大在存量小区的拓展力度，客观上与存量小区的现有物业「保盘」形成了冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_5330abeb08d649558bc4ad7d8ed7c0cc@337187376_oswg107592oswg1080oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;数据来源：企业业绩报告、亿翰物研整理，注：内环为 2023 年，外环为 2024 年&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司之间陷入存量竞争，不可避免地在部分区域引发价格战。万科物业、招商积余等头部物业公司为了「抢盘」「保盘」，也纷纷提出&lt;strong&gt;菜单制、「基础服务+增值服务分层收费」等弹性定价模式&lt;/strong&gt;，实际上是开出了一个低价竞争赛道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌物业企业以低价向存量小区扩张，加上近两年大量存量小区物业服务满意度下降的客关情况，激发了更多小区的更换物业公司需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司冲突频次上升的第三个主要原因，是&lt;strong&gt;部分物业公司自身服务存在明显瑕疵或「服务降级」，引起业主不满，叠加物业降费潮&lt;/strong&gt;，导致「换物业」成为解决矛盾的出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据亿翰智库统计，2024 百强物企的净利润均值约为 1.97 亿元，同比下降 12.9%，净利率约为 4.1%，较 2023 年下降约 1.28 个百分点，不少物企出现了毛利和净利同时下滑的现象。&lt;strong&gt;规模驱动模式的边际效益正在坍塌&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润空间的持续收窄迫使企业不得不选择降低服务成本，进而导致物业服务品质大幅下滑。服务品质的下降又会引起业主满意度降低，&lt;strong&gt;部分小区的业主将拒缴物业费作为「维权工具」&lt;/strong&gt;，进而形成恶性循环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特别是部分暴雷企业的关联物业公司，成为物业服务品质下降的重灾区。（世茂留下的烂摊子还在发酵）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建业在郑州的某小区一位业主表示：小区物业服务人员一波接一波的换，我住进来三四年，我们楼自己的管家都换了三四个了，更别提整个物业经理了，大换水，刚开始全是一水的帅小伙子、美女，整体年轻化，现在估计预算有限，整体品质参差不齐，服务意识也下滑严重；物业群里经常有人吐槽车位乱停乱放，地下室清洁不到位等等，巡逻、清洁人员的配置有问题；小区的绿植和布景应该是一大特色，现在几年过去了，养护非常不到位，不少珍贵树种都缺乏养护死了、枯了；整个小区的定期维护也做得不好，大门坏了修了很久；个别业主违规扩自己家的小院或者搭建阳光房，物业也没有追溯到底；之前承诺的食堂也不了了之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面是行业整体利润率下滑，物业企业为应对经营压力，近年积极拓展社区零售、家政服务等增值业务，但实际效果有限，社区增值服务收入甚至出现下降趋势；另一方面是&lt;strong&gt;新交付小区渐渐变成老小区，随着小区年龄增长，维护成本越来越高&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;物业公司遇到了双向挤压，部分公司因过度追求商业利益，开启&lt;strong&gt;「物业服务降级」&lt;/strong&gt;路线，或者从一些公共区域出租牟利，却不公开收益，进一步激化了矛盾。一些在前期有费用投入的物业公司，更不愿意在矛盾发生时立即离场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相关统计显示，目前&lt;strong&gt;仅有 23% 的小区实现了物业费收支完全公开&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;种种诱因，导致业主和物业公司之间的信任变得薄弱。充满怀疑的地方，自然而然成为矛盾冲突高发区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了应对这一状况，一些地方希望通过业委会的组建来建立一个沟通渠道，用协商的方式解决问题，同时推动物业公司的收费走向透明化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如甘肃临夏州 2025 年修订条例，简化业主委员会成立流程。北京通过「党建引领+社区协调」模式，推动业委会组建率从 12% 提升至 97%，为物业更换提供组织保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，在从理论到实践的过渡、完善阶段，&lt;strong&gt;个别小区的业委会也沦为部分业主赚钱的工具&lt;/strong&gt;，他们通过踢走原物业、与新物业合谋获取利益，在一定程度上加剧了目前的物业公司冲突发生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月，住房和城乡建设部部长倪虹在十四届全国人大三次会议民生主题记者会上说，政府工作报告指出，适应人民群众高品质居住需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的「好房子」。围绕抓好落实「好房子」的具体方向，倪虹部长提到，好房子不仅要有好标准、好建造，还要有好的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「好服务」需要物业公司的重视、投入，&lt;strong&gt;「好服务」也需要有合理定价&lt;/strong&gt;，需要透明的流程和多方的共识与信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亿翰智库认为，2024 年新上市递表企业数量显著减少，部分已上市企业主动选择退出资本市场，标志着行业进入&lt;strong&gt;「去资本化」&lt;/strong&gt;发展新阶段，物业企业逐渐意识到过度依赖资本市场可能带来的诸多问题，有助于物业企业回归服务本质，专注于自身的价值增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而目前的冲突则是行业转换阶段内，各方博弈下，矛盾的外化体现，反映的是各方具体诉求，不应回避，需要去推动建立更合理的解决流程、更优的解决方式，以及物业公司更丰富的业务新模式，重构物业行业生态。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯、京东的机器人战略：不造硬件，搭平台</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403965013069441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 15:34:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邱晓芬、王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚刚结束的 WAIC（世界人工智能大会）上，具身智能可谓是热到发烫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;展商层面，去年 WAIC 只有「十八罗汉」（18 个人形机器人），今年有 90 余款形态各异的机器人参展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;嘉宾阵容上，美国明星具身公司 Physical Intelligence（PI）的联创 Sergey 出现在智元机器人的论坛，具身领域的「伯克利四子」——吴翼、高阳、许华哲和陈建宇更是难得同台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;进军具身智能，国内的互联网巨头也不甘示弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯这次难得把 Robotics X 实验室负责人张正友请出山。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张正友是腾讯首位 17 级（腾讯历史上最高的专业职级）杰出科学家，也是 Robotics X 从 0 到 1 的组建者，曾提出机器视觉的「张正友标定法」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了给自家的具身业务站台，鲜少出席媒体活动的张正友在腾讯 WAIC 论坛上宣布：「腾讯要成为机器人厂商的合作伙伴」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b43fc7336bb44a9f808bad9a7086f271@1199336245_oswg626401oswg908oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△腾讯 Robotics X 实验室主任张正友 &amp;nbsp; 图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 AI 大模型这一波浪潮中寂寂无名的京东，更像是要急切证明什么似的。&lt;/strong&gt;在 WAIC 期间，京东不仅发布了集团层面的 AI 业务品牌「JoyAI」，在 WAIC 前后三个月，京东连续五次官宣领投具身智能公司的消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《智能涌现》了解到，为了扩大投资动作的影响力，京东还要求被投企业，在宣传时一定要打上「京东投资」的标签。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「京东要求我们一定要写进融资稿件的标题里。」一位近期被京东投资的企业人士告诉《智能涌现》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次 WAIC 上，腾讯和京东都公布了他们切入具身智能的策略——&lt;strong&gt;两家巨头的共性是，短时间内都不打算直接造机器人，而是充当软件平台的角色，&lt;/strong&gt;将过往的技术储备做整合，搬运到机器人里。而模型、算力这些基础设施，是大家共同盯上的领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种策略显然也是明智的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尤其是，当大模型带动云上 AI 算力井喷式增长，大模型客户早已成为云计算厂商和互联网巨头们争抢的新蛋糕。尚处于发展早期的具身智能，无疑将是巨头们的新增量和发展方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在机器人赛道爆发前夜，做产业链的「卖水人」，显然比直接下场做机器人，商业化落地速度更快。未来不管机器人终局如何将收敛，机器人厂商对于模型、算力的需求始终旺盛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯和京东的大手笔入局或许标志着，具身智能客户争夺战已经吹响号角。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;京东：不仅是渠道，想渗透进机器人研发&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能领域，京东不想只当一个电商渠道，还想更进一步，渗透到机器人深层次的研发当中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而京东选择的切入点是，帮助机器人厂商提高人机交互的能力，提供相应的模型服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;京东集团探索研究院副院长何晓冬向《智能涌现》在内的媒体表示，他们观察到，目前很多机器人厂商虽然能做好控制、运动，但基本上很少针对性开发大模型、语音技术和对话智能体。&lt;strong&gt;而对于消费者来说，大家早已不再只满足于「能动的机器人」，反而更需要「懂我的机器人」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为此，京东在具身智能的基础上，进一步提出了「附身智能」的概念，发布了 JoyInside 平台。顾名思义，让机器人具备基于大模型驱动的人机交互能力。这一平台���后使用的数据，除了通用数据，还有京东多年积累的客服、数字人、导购的数据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，京东 JoyInside 平台的架构是——在底层，通过京东云构建了智算基础设施，整合了 RAG、TTS、ASR、LLM 等多模态能力，让企业能够开箱即用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在支持系统层，JoyInside 平台支持主动对话、情绪检测、长期记忆等功能模块。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，京东已经将这套能力，快速落地到十几家机器人厂商的产品上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，AI 潮玩 Fuzozo 芙崽通过接入京东 JoyAI 大模型，实现了情绪感知和拟人化反馈，具备长期记忆、言行高度一致。这也使其成为近期 AI 玩具品类的爆品之一，被称为「AI 版 Labubu」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_86887b761084473197edad46ff99a956@1199336245_oswg955786oswg1080oswg691_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△京东展位上，合作伙伴的机器狗 &amp;nbsp; &amp;nbsp; 图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 2025 上，京东为了展示他们的机器人「朋友圈」，专门拉来了一众厂商站台——包括，陪伴类近期最火的 Fuzozo 芙崽，教育机器人元萝卜，具身智能厂商众擎、云深处、魔法原子等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;京东除了提供模型上的支持之外，还时给一众机器人厂商提供了渠道支持。&lt;/strong&gt;珞博智能创始人孙兆治向《智能涌现》在内的媒体表示，Fuzozo 在京东首发，「获得了京东大量的支持，现在产品已经卖断货了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正如京东此前的数据所显示的，「618」期间，京东智能机器人自营销售额同比增长 3 倍，具身智能机器人销售额增长 17 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;腾讯：给机器人厂商，递一个「钛螺丝」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;腾讯不是完全不碰硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Robotics X 实验室成立至今的七年时间里，他们先后做过平衡自行车（2018 年）、腿轮一体化的四足机器狗（2021 年）、灵巧手 TRX-Hand（2023 年）、养老机器人小五（2024 年）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，这些产品主要是用于内部研究，并不打算推向市场，相对于硬件来说，腾讯更看重机器人软件平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WAIC 的论坛上，腾讯发布了&lt;strong&gt;Tairos 具身智能开放平台&lt;/strong&gt;，中文名为「钛螺丝」——名如其实，主要是给机器人本体厂商、应用开发商提供软件开发能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据张正友介绍，「钛螺丝」平台主要&lt;strong&gt;分为模型算法和云服务两部分&lt;/strong&gt;。其中，腾讯将模型部分称为「SLAP3」体系，囊括了三类大模型——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是，&lt;strong&gt;规划大模型（右脑），&lt;/strong&gt;主要是帮助机器人理解复杂目标是什么，并拆解成一个个可以执行的步骤；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是&lt;strong&gt;，感知大模型（左脑），&lt;/strong&gt;用于让机器人理解外面世界的情况、以及机器人身体的状态信息；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三是，&lt;strong&gt;感知行动联合大模型（小脑），&lt;/strong&gt;用于帮助机器人从「看到」到「做到」，将收集到的信息转化为能实行的行动指令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;云服务部分，腾讯则希望通过这一开发平台，让机器人厂商能在其上完成&lt;strong&gt;仿真、训练、数据管理&lt;/strong&gt;等全流程环节，能通过 SDK 或 API 灵活对接硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d623ddda9aec43fe95917fd7dac73339@1199336245_oswg255298oswg908oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△腾讯 Tairos 平台 &amp;nbsp; &amp;nbsp;图源：企业授权&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之所以从模型和云服务方面切入，张正友表示，主要是因为，腾讯观察到了具身智能落地痛点，「从基础模型到真机部署，每一个环节，都藏着「坑」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在基础的模型方面，初创公司的模型能力普遍较弱，而模型训练需要巨量的资源投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在机器人的数据收集层面，监督微调的数据效率低、成本高，且难以规模化，需要一个更中立完整的平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于腾讯通过战投的方式与机器人公司达成合作，张正友告诉《智能涌现》 ，他不负责投资，但是通过投资让整个生态发展起来，这是最重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然是扮演软件平台的角色，腾讯并不打算大包大揽，而是提供模块化的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张正友表示，每一个厂家都可以根据自身技术长短板选取想要的模块。「例如，若厂商的感知（左脑）技术强大，可仅使用腾讯的规划（右脑）或行为（小脑）模型。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，智能涌现了解到，目前统一的端到端 VLA 大模型 (Vision-Language-Action Model) 已经成为具身模型领域的主流技术路线，部分模型厂商可能难以接受模块化的方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张正友甚至对《智能涌现》直言，「如果机器人企业能够自主完成端到端模型的研发，就不是腾讯的潜在合作伙伴。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了保持平台的中立性，张正友反复强调，&lt;strong&gt;Tairos 平台的目标不是为了赚钱，&lt;/strong&gt;「我们希望，用最快的速度把整个机器人行业发展起来」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f5b0eac1950b41d2bdc9648e357b2db6@1199336245_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_1d7dade2ee9d4ea6a791d8fd9508b77c@1199336245_oswg43650oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;end&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>山西：25 条措施力促能源领域民营经济发展</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406783350361481?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 15:19:14  +0800</pubDate>
      <description>8 月 3 日，山西省能源局、省民营经济发展局联合制定了《促进全省能源领域民营经济发展若干措施》，共 25 条，以引导民营经济在推进全省能源绿色低碳转型和加快构建具有山西特色的新型能源体系中做大做优做强。具体措施包括：支持民营企业参与充电基础设施、智能微电网建设，支持民营企业控股或参股建设增量配电网试点；支持民营企业通过参股方式积极参与投资建设非干线管道等天然气基础设施；支持民营企业参与山西省风光基地、年度风光项目竞争性配置，鼓励国有企业配置不低于 10% 的项目股权吸引民营企业参股；支持民营企业参与晋北采煤沉陷区新能源基地项目等国家大型风光基地设备供应及投资建设等。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首个机器人消费节启动，线上线下买机器人最高可获 1500 元补贴</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406782345645440?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 15:18:12  +0800</pubDate>
      <description>8 月 2 日，北京经开区启动全球首个以机器人消费为主题的节日——E-Town 机器人消费节。本届消费节将于 8 月 2 日至 17 日在北人亦创国际会展中心、机器人大世界及龙湖北京亦庄天街、大族广场等六大商圈同步展开。北京经开区将发放专属消费券，个人消费者购买机器人产品最高可获得 1500 元补贴。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>广东发布《广东省中小企业数字化转型金融服务工作方案》</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406781754297728?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 15:17:36  +0800</pubDate>
      <description>8 月 3 日，中国人民银行广东省分行会同广东省工业和信息化厅联合印发《广东省中小企业数字化转型金融服务工作方案》（简称《工作方案》）。《工作方案》具体部署了四个方面、十五项工作措施。一是强化中小企业数字化转型金融支持。二是提升数字化转型金融服务的专业化能力。加快推动金融业数字化智能化转型，建立数字化转型融资对接机制，强化数据要素赋能金融服务，完善数字化转型融资的风险分担机制。三是提升重点领域数字化转型金融服务质效。四是强化工作组织实施。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上半年南京信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长 5.9%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406780884258440?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 15:16:43  +0800</pubDate>
      <description>上半年，南京信息传输、软件和信息技术服务业增加值增长 5.9%。南京软件产业规模从 2005 年的 166 亿元增长至 2024 年的 8600 亿元，位列江苏省第一、全国前列。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国亚利桑那州特大火灾级别山火肆虐，仅 11% 火势被控制</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406780325613186?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 15:16:09  +0800</pubDate>
      <description>据央视新闻援引美国媒体报道，截至当地时间 8 月 2 日，亚利桑那州大峡谷国家公园北缘景区的山火过火面积已超过 454 平方公里，仅 11% 的火势得到控制。报道称，干燥的天气状况影响了火势的控制，预计山火所处地区直到下周中期才可能会迎来降水。这场山火于 1 日达到特大火灾级别，是美国本土当时在燃的最大山火，并成为亚利桑那州有记录以来最大规模的十大火灾之一。该山火已摧毁了历史悠久的「大峡谷旅馆」和至少 70 座建筑物。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美关税政策致伯克希尔-哈撒韦利润下滑</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406779413810820?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 15:15:13  +0800</pubDate>
      <description>美国著名投资人沃伦·巴菲特执掌的投资机构伯克希尔-哈撒韦公司 2 日发布数据显示，由于美国政府贸易政策带来的负面影响，公司今年第二季度营业利润同比下降 4% 至 111.6 亿美元。数据显示，伯克希尔-哈撒韦公司利润已经连续两个季度同比下滑，表现不及市场预期。该公司当天在一份报告中指出，今年上半年，美国政府关税和国际贸易政策带来的紧张局势加速变化，最终结果仍存在相当大的不确定性，这对公司大部分业务和股权投资都产生不利影响，可能严重冲击今后业绩。今年 5 月，巴菲特在出席伯克希尔-哈撒韦公司年度股东大会时批评美国的贸易保护主义政策，强调「贸易不应该被当作武器」。 (新华社)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球首台专为储能领域定制的 65 吨级正面吊投入使用</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406716576877961?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 14:11:18  +0800</pubDate>
      <description>据徐工集团消息，在大型储能企业基地内全球首台专为储能领域定制的 65 吨级正面吊已投入使用。随着储能产业加速发展，单个储能集装箱重量正加速向 60 吨跃进，堆垛高度要求提升至 4 层，传统运输设备面临极限承重不足、搬运效率滞后等问题。针对客户应用场景需求，徐工推出全球首台专为储能场景打造的大吨位正面吊——徐工 XCS65K。今年 4 月，徐工 65 吨级正面吊成功通过国家级特种设备型式试验认证。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>多地持续严管医药代表，有医院用 AI 监测驱离药品销售</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406715951206021?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 14:10:40  +0800</pubDate>
      <description>多地医院近期发布通知或新规定，持续严管医药代表入院。公开信息显示，近期包括安徽、甘肃、重庆、浙江和湖北等省市的医院、衞生健康管理部门出台了严管医药代表的规定，或查处医药代表、药企对医务人员的利益输送行为，其中一家医院还借助人工智能技术监测、驱离医药产品经销人员。 (经济观察网)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>银河证券：医药板块公募基金重仓持仓水平仍低于历史均值</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406674297605513?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 13:28:18  +0800</pubDate>
      <description>8 月 3 日，银河证券研报认为，医药板块估值经历较长时间调整，近期已呈现显著结构性修复趋势，但公募基金重仓持仓水平仍低于历史均值，2025 年在支持引导商保发展的政策背景下，支付端有望边际改善，创新药械有望获益。1）持续看好医药创新：下半年创新药 BD 预计仍将持续，国内丙类目录及商保政策有望推动估值继续提升。2）医药投融资有望复苏：二级市场繁荣有望带来一级市场投融资回升，CXO 及上游景气度向好。3）医疗器械有望触底回升：招投标数据已开始回暖，以旧换新积压需求逐步释放。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波预计香港第三季度经济保持增长</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406646439906693?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 12:59:57  +0800</pubDate>
      <description>第二季度，香港本地生产总值（GDP）较去年同期实质上升 3.1%。特区政府财政司司长陈茂波今日（3 日）表示，香港今年第一季度经济增长约 3%，第二季度保持势头，主要原因是出口推动增长力度大。他预计，第三季度香港经济仍会持续增长，期望随着旅客访港、盛事活动举行等有利因素，能够利好资产市场及营商环境。 (大湾区之声)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海康威视：预计 2025 年归母净利润实现 10% 以上增长</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406643224169862?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 12:56:41  +0800</pubDate>
      <description>海康威视在业绩说明会上表示，展望 2025 年全年，预计：1）全年归母净利润实现 10% 以上增长，下半年扣非净利润增速高于上半年，业绩逐季上行；2）全年的经营费用同比大致持平；3）继续「以利润为中心」，严控应收款，追求高质量的收入增长，预计 2025 年下半年的收入保持同比正增长。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>暑运过半，全国铁路累计发送旅客超 4.6 亿人次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406593166397063?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 12:05:46  +0800</pubDate>
      <description>8 月 3 日，国铁集团最新数据显示，铁路暑运自 7 月 1 日启动以来，到目前累计发送旅客已超过 4.6 亿人次。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>耶鲁大学最新研究：美进口商品关税税率 90 多年来最高，短期内美国鞋子服装或将大涨价</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406591374970504?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 12:03:56  +0800</pubDate>
      <description>美国耶鲁大学预算实验室最新的研究数据表明，截至 7 月 31 日，美国对进口商品征收的平均有效关税税率达 18.3%，为 1934 年以来最高水平。该预算实验室认为，关税政策将导致美国 2025 年和 2026 年实际国内生产总值增长率每年降低 0.5 个百分点。同时关税还将导致到 2025 年底，美国失业率上升 0.3 个百分点，到 2026 年底，失业率上升 0.7 个百分点。此外，关税将使 2025 年美国家庭平均支出增加 2400 美元，其中对服装类商品的影响尤为严重。短期内，消费者可能会看到鞋类价格上涨 40%，服装价格上涨 38%。而从长远来看，鞋类价格可能上涨 19%，而服装价格可能上涨 17%。 (央视财经)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国对瑞士征收 39% 关税，在美瑞士手表价格或将飙升</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406590042279560?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 12:02:35  +0800</pubDate>
      <description>美国是瑞士腕表、珠宝以及巧克力产品的主要出口市场。根据美国总统的行政令，从本月 7 日起，美国将对从瑞士进口的商品征收 39% 的关税。当地时间 1 日，瑞士多家行业协会组织警告称，由于特朗普政府新的贸易政策，预计腕表、巧克力、奶酪等多种产品的价格将在一周内飙升，瑞士本土的制造企业以及美国的消费者都会为此付出代价。一家从事奢侈品腕表贸易的企业负责人表示，特朗普公布征收 39% 关税的时机，正值瑞士假期，腕表行业正在休工，他认为假期过后腕表的出口形势不容乐观。此外，瑞士巧克力制造业协会表示，在关税影响下，如果考虑汇率波动，瑞士巧克力制造商的成本可能增加近 50%，而这部分成本最终将转嫁给美国消费者。 (央视财经)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中欧班列中通道累计通行量突破 2 万列</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406588635942280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 12:01:09  +0800</pubDate>
      <description>3 日从中国铁路呼和浩特局集团有限公司获悉，当日，随着一列满载 55 个集装箱的中欧班列经二连浩特铁路口岸驶出，标志着中欧班列中通道自 2013 年通行首列中欧班列以来，累计通行量突破 2 万列。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克：Grok 可以在 X 平台定制化推广产品</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406586561678985?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 11:59:03  +0800</pubDate>
      <description>马斯克转发了一条贴文并表示，「宣传一种特定的产品（比轮播更好）， Grok 可以根据人们已知的兴趣向他们推荐该产品，并提供简单的购买方式。」</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>暑期档单日票房再次破亿，总票房已超 67 亿</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406585037720961?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 11:57:30  +0800</pubDate>
      <description>据网络专业平台数据，今天（8 月 3 日）上午 2025 年暑期档电影单日票房再次破亿，2025 年暑期档（6 月—8 月）总票房（含预售）已突破 67 亿。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>做债热情飙升，城农商行现券交易金额 7 月创新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406506135752327?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 10:37:14  +0800</pubDate>
      <description>中小行的做债热情，在 7 月创出年初迄今新高。银行间同业拆借中心的现券买卖数据显示，今年 7 月，城农商行合计现券交易金额再次突破 17 万亿大关（上一次是在一季度末），约为 17.24 万亿元，且继续高于大行和股份行合计现券交易金额。这背后，有效贷款需求不足、信贷投放缩量、大行下沉挤压、跨区展业受限的影响叠加，让中小行或主动、或被动，更加有冲动进行金融投资（尤其是债券投资）来扩容资产，扩充收益。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>浙江大学发布神经拟态类脑计算机「悟空」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406430029270662?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 09:19:49  +0800</pubDate>
      <description>8 月 2 日，浙江大学脑机智能全国重点实验室发布新一代神经拟态类脑计算机—Darwin Monkey（简称「悟空」）。「悟空」支持的脉冲神经元规模超过 20 亿，神经突触超过千亿，其神经元数量已接近猕猴大脑规模，在典型运行状态下功耗约为 2000 瓦。这是国际上首台神经元规模超过 20 亿的基于专用神经拟态芯片的类脑计算机。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Sam Altman 宣布：未来几个月 OpenAI 将发布大量东西</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3406428572061320?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 09:18:20  +0800</pubDate>
      <description>Sam Altman 宣布，OpenAI 未来几个月将发布大量新东西，包括：新模型，猜测可能是开源模型和 GPT-5；新产品，猜测可能是 sora 2 、GPT-4o 图像更新。（AI 寒武纪）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
