<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜比亚迪深汕三期项目总投资 65 亿元；新东方文旅在北京成立文创公司；我国新一代商业航天和空天信息产品发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853652364512137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 22:02:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>比亚迪深汕三期项目总投资 65 亿元</strong><br>记者从 2024 深圳市深汕特别合作区产业投资促进大会获悉，比亚迪深汕三期项目总投资 65 亿元，建设电池 PACK 线及新能源汽车核心零部件工厂，年产值超百亿元。（21 财经）</p><p><strong>顺络电子：预计上半年净利润同比增长 43%—47%</strong><br>36 氪获悉，顺络电子发布公告称，预计上半年净利润 3.66 亿元—3.76 亿元，同比增长 43%—47%。公司二季度营业收入创历史新高，自公司成立以来首次单季度营收突破 14 亿元；营收增长的同时财务状况稳健，二季度毛利率与一季度毛利率基本持平。</p><p><br><strong>名创优品「圈粉」海外市场，在全球已构建超 6600 家门店</strong><br>36 氪获悉，近日，央视中文国际频道 CCTV4 报道了中国品牌的「出海」热潮。其中，名创优品跨越全球化与本土化，实现差异化发展，凭实力「圈粉」海外市场。自 2015 年开启全球化战略以来，名创优品持续推进出海纵深布局，聚焦兴趣消费，首创全球 IP 联名集合店。截至 2024 年 3 月 31 日，名创优品已在全球 111 个国家和地区构建了超 6600 家门店的零售网络，其中海外近 2600 家，门店遍布纽约、洛杉矶、巴黎、伦敦、迪拜、悉尼、新加坡等城市核心商圈。<br><br><strong>晶方科技：上半年净利同比预增 40.97% 至 52.72%</strong><br>36 氪获悉，晶方科技发布公告称，预计 2024 年半年度实现净利润为 1.08 亿元至 1.17 亿元，同比增长 40.97% 至 52.72%。随着汽车智能化趋势的持续渗透，车规 CIS 芯片的应用范围快速增长，公司在车规 CIS 领域的封装业务规模与领先优势持续提升。2024 年上半年，以智能手机为代表的消费类电子领域库存水平逐步回归正常，市场需求呈现回暖趋势，公司在此领域的封装业务也恢复增长。</p><p><br><strong>莱茵生物：上半年净利同比预增 50% 至 80%</strong><br>36 氪获悉，莱茵生物发布公告称，预计 2024 年上半年实现净利润 5429.46 万元至 6515.36 万元，比上年同期增长 50% 至 80%。</p><p><br><strong>国药现代：上半年净利同比预增 99.42% 到 116.81%</strong><br>36 氪获悉，国药现代发布公告称，预计 2024 年半年度实现净利润 6.88 亿元到 7.48 亿元，同比增长 99.42% 到 116.81%。</p><p><br><strong>京能电力：上半年净利同比预增约 135.9% 至 160.33%</strong><br>36 氪获悉，京能电力发布公告称，预计 2024 年半年度实现净利润约 8.69 亿元至 9.59 亿元，同比增加约 135.9% 至 160.33%。2024 年上半年社会用电量需求增加，公司通过优化营销策略和电量分配，实现销售电量同比增加。</p><p><br><strong>塔牌集团：上半年净利同比预降 50%—55%</strong><br>36 氪获悉，塔牌集团发布公告称，预计上半年净利润 2.19 亿元—2.43 亿元，同比下降 55%—50%。今年上半年，受房地产投资持续下降和基建项目到位资金不足等影响，水泥下游需求恢复缓慢。公司水泥销量同比下降约 15.2%，水泥销售价格同比下降约 20.9%。</p><p><br><strong>新东方文旅在北京成立文创公司</strong><br>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京新东方沃凯德文化创意有限公司成立，法定代表人为俞敏洪，注册资本 1000 万元人民币，经营范围包括互联网销售、数字创意产品展览展示服务、数字文化创意软件开发、旅游开发项目策划咨询、日用百货销售、服装服饰零售、工艺美术品及收藏品零售等。股权穿透图显示，该公司由北京新东方文旅有限公司间接全资持股。</p><p><br><strong>SHEIN 仓储物流环节引入新能源卡车，可减碳近 30%</strong><br>36 氪获悉，近日，SHEIN 供应链仓储物流环节正式引入新能源卡车。据介绍，SHEIN 佛山仓发至南沙退货仓合包业务，运输路线全程约 140 公里。经测算，新能源卡车单程运输比柴油车运输可降低近 30% 的碳排放，每一辆新能源卡车全年减碳量可达 17 吨。同时，还可以降低近 29% 的运费成本。</p><p><br><strong>三峡水利：上半年净利同比预增 564.55% 到 684.36%</strong><br>36 氪获悉，三峡水利发布公告称，预计 2024 年半年度实现净利润 2.08 亿元到 2.46 亿元，同比上升 564.55% 到 684.36%。上半年公司电力业务净利润同比增加约 1.6 亿元，一是上年同期公司水电站流域来水量严重偏枯的影响，本期来水较好，公司完成自发水电上网电量约 12.56 亿千瓦时，同比增加 4.11 亿千瓦时，增幅 48.64%，增利约 1.4 亿元；二是由于外购电均价下降，增利约 0.33 亿元。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「九科信息」完成数千万元 B1 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「九科信息」于日前完成数千万元人民币 B1 轮融资，由诺辉基金领投，老股东深创投索斯福跟投。本轮融资将用于产品研发、销售市场开拓、管理运营等。「九科信息」孵化于招商局内部的创新「RPA+AI」项目，相关产品可以无缝集成到 RPA 机器人中，实现 RPA 任务自由调度，为国央企提供 AI 智能自动化平台。</p><p><br><strong>「边界智控」获近亿元 A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，eVTOL 飞控系统供应商「边界智控」获近亿元 A 轮融资。本轮融资投资方为基石资本、南山战新投、北航投资，老股东普华资本追加投资，投中资本担任财务顾问。此轮融资将用于公司适航体系建设和产品持续研发等。</p><h2>新产品：</h2><h4><strong>科大讯飞：OpenAI 断供后讯飞星火 API 调用量大幅增长</strong><br>&nbsp;</h4><p>36 氪获悉，科大讯飞在投资者互动平台表示，OpenAI 关停了中国地区的 API 服务后，讯飞星火的 API 调用量出现了大幅度的增长。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>瑞银：预计英国最有可能在 8 月开始降息</strong><br>瑞银发布机构观点，上周五工党赢得英国大选，市场对这一结果反应不大。瑞银认为，投资者的关注应重新回到英国经济的基本面上。通胀压力的消退应会给英国央行带来空间，英国最有可能在 8 月开始降息。降息外加通胀下行使家庭收入压力减缓有助于经济复苏。（21 财经）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><br><strong>我国新一代商业航天和空天信息产品发布</strong><br>今天，在 2024 空天信息大会暨数字地球生态峰会上，由我国科研人员自主研发的新一代商业航天测控平台和空天信息产品发布。新一代洞察者商业航天测控平台基于星图云平台技术，针对商业航天需求增加了星座智能规划、衞星通信干扰分析、在轨服务策略分析以及深空探测轨道设计功能，并对碰撞预警计算进行了升级，满足海量衞星太空交通管理需求。（央视新闻）<br><br><strong>中国衞星：上半年净利同比预减 92.69%—95.05%</strong><br>36 氪获悉，中国衞星发布公告称，预计 2024 年半年度实现净利润 690 万元—1020 万元，同比减少 92.69%—95.05%。由于行业特点，公司客户比较集中，受市场竞争激烈、用户需求计划调整延迟、部分产品升级换代等因素影响，公司新签订单和手持订单均有所减少；另外，公司半年度按时点交付或按履约进度节点验收的项目较少，营业收入同比明显下降。<br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪研究院 | 2024 年中国 AI+制造产业研究报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853458940627588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 18:10:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作为新一代信息技术的核心——人工智能已渗透到制造业的各个环节中，成为满足消费者需求并引领产业实现创新的关键驱动力。过去，在制造业中，人工智能主要被用在数据收集等基础环节。随着大模型、机器学习、计算机视觉等人工智能细分技术实现突破，制造业企业借助多年收集的数据和各类技术，改变制造业生产、运输和销售产品方式。EMERGEN RESEARCH 数据显示，2022 年，全球人工智能制造业市场规模为 26 亿美元，预计在预测期内收入年复合增长率为 44.5%，其中，北美为最大市场，亚太地区复合增长率显著提高。</p><p>本文将基于 AI 在制造业的应用背景和现状，深入分析 AI+制造业创新化应用的方向与产业发展趋势。</p><h2><strong>1、发展背景分析</strong></h2><h3><strong>政策端：国家发布系列政策从加强产业应用与技术发展等方面推动人工智能在制造业的创新发展</strong></h3><p>实体经济是国家立身之本，而制造业则是实体经济的关键，是建设现代化产业体系的重要领域。国家多次发布政策强调提升制造业的发展质量，以创新驱动发展，加快人工智能等数字技术赋能，全面促进产业升级，催生新模式、新功能的诞生，实现制造业的快速增长。一方面，政策推动人工智能技术在柔性制造、机器人协助制造、工业检测、设备互联管理等深层次应用场景的探索，完善智能制造产业生态。科技部等六部门发布《关于加快场景创新以人工智能高水平应用促进经济高质量发展的指导意见》，鼓励在制造等重点行业深入挖掘人工智能技术应用场景，促进智能经济高端高效发展；另一方面，《「十四五」智能制造发展规划》等政策强调，加强关键核心技术攻关，研发人工智能、5G、大数据、边缘计算等在工业领域的适用性技术，增强融合发展新动能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1090,555" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_2b1968b345b040a98f1d8e7614a7983b@5527940_oswg113624oswg1090oswg555_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：中国人工智能在制造业内应用相关政策</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>技术端：算法、通用技术和工业知识的不断突破，为人工智能赋能新型制造业奠定了良好基础</strong></h3><p>得益于算法的突破、算力的不断提升以及海量数据的持续积累，人工智能逐渐从理论走向工业领域的应用实践，切入越来越多的工业应用场景。数据是制造业的基础生产资料，算力提高了海量数据的处理能力和效率，算法从处理过的数据资料中发现规律并提供智能决策支持。具体而言，以机器学习、深度学习等数据科学和知识图谱、专家系统等知识工程为代表的两大类算法技术和以机器视觉、自然语言处理为代表的应用技术均不断取得突破。例如，深度学习特征提取和泛化推广能力推动机器视觉技术准确度和速度双提升的同时，提升视觉处理器能力，借助机器视觉，机器人可实现三维感知，并与人类进行智能互动。此外，通用支撑技术和工业知识及经验同样是保证人工智能在制造业实现具体应用落地的关键。例如，云计算可串联制造业各环节产生的大量数据，提升数据传输效率的同时，增加人工操作环节的稳定性，提升产品质量；丰富的知识和经验可帮助优化和调节模型训练，提高人工智能的应用效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="823,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_f46b33f0b9ba4425b28c0afdb4b0e38a@5527940_oswg42248oswg823oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：人工智能在制造业的应用范式</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>需求端：消费者对多元化和高质量的追求倒逼制造业进入智能化阶段，对 AI 赋能制造业需求提升</strong></h3><p>近些年，随着中国经济转型升级，中国制造业的消费端也发生了巨大变化。制造业从提供传统低端加工服务向高端制造转变，一方面，消费者需求多元化，制造业产品结构愈发复杂；另一方面，制造企业希望提升制造能力，向消费者提供更多增值服务，以构建差异化竞争优势，获得更大市场份额。因此，为适应多元化的需求端和对高质量产品的追求，制造业自身需在设计、生产、管理、仓储、质检等全流程实现智能化改造，对人工智能、大数据、5G 等信息技术参与制造全过程需求持续提升。</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>应用价值：人工智能从商业和产业价值两方面赋能制造业</strong></h3><p>人工智能对制造业的价值主要体现在商业和产业两方面<strong>。</strong>一方面，人工智能可覆盖制造业全流程各环节，提高各环节自身运作效率，并可挖掘各单一环节所产生的数据信息，进而赋能整体的预测、生产、管理、决策，实现精细化管理，助力企业降本增效。工信部数据显示，经过智能化改造，制造业研发周期缩短约 20.7%、生产效率提升约 34.8%、不良品率降低约 27.4%、碳排放减少约 21.2%。另一方面，在人工智能的赋能下，制造业从产品为中心向用户为中心转变、从刚性生产向柔性生产转变，满足消费者个性化需求成为制造业新服务模式。此外，人工智能可帮助中国制造企业逐渐掌握技术研发、设计等高附加值产业环节的话语权，抢占制造业价值链高点。</p><p>总体而言，人工智能在制造业具有广阔的应用空间。根据 Bizwit 数据，2023 年人工智能在中国制造业应用的市场规模约为 56 亿元，从 2019 年起，市场规模增长率将持续保持在 40% 以上，2025 年市场规模将达到 141 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_48c8708607f0457e9d1fd09ddac6bcb6@5527940_oswg27486oswg810oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：2019-2025 年人工智能在中国制造业应用的市场规模，数据来源：Bizwit，德勤研究，36 氪研究院整理</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>2、产业结构分析</strong></h2><h3><strong>AI 在制造业的应用产业生态图谱</strong></h3><p>整体而言，人工智能在制造业的应用可分为三部分：上游基础层、中游系统层和下游应用层。其中，基础层包括基础设施和智能工业设备等工业软硬件，系统层包括工业控制系统和工业互联网平台，应用层按行业划分可在电子通信、电力电气、汽车制造等细分领域内应用，按场景划分则主要应用在设计、现场作业、销售预测、节能减排等环节。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_cdfe46a43571476ca6d26858b66120d0@5527940_oswg169319oswg1280oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：中国制造业人工智能应用图谱</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>基础层：落地所需工业软硬件资源构成「人工智能+制造业」产业基础层</strong></h3><p>基础层包括数据、算法、算力、智算中心等基础设施和工业机器人、AGV 智能工业装备等为人工智能提供在制造业落地所需的工业软硬件资源。具体而言，数据是支撑人工智能在制造业落地的核心基础，然而制造业数据样本量较小，多依赖企业自身数据积累与沉淀，由此延伸出对 AI 基础数据服务商在数据标注的复杂化、自动化、全栈式服务和数据合规性上的需求。从竞争格局来看，传统专业数据服务商占据较大市场份额，科技企业依托其算法能力、研发能力和产业协同资源，市场份额得以逐渐提升。</p><p>此外，随着大模型、多模态等 AI 技术的发展，人工智能在制造业应用的过程中对算力的需求呈指数级增长，利用 AI 模型以数据为资源，提供计算服务的智算中心已成为 AI 在制造业应用建设中的重要底层基础。智算中心具有较强的公益属性，主要存在政府投资建设、企业建设运营、政府购买服务、政府和社会资本合作等建设运营模式。其中，政府主导建设的智算中心通常用于支持地方各产业与 AI 的融合发展，主要作为公共设施存在；企业自建的智算中心可作为政府算力基础设施的补充。例如，九章云极的 DATACANVAS AIDC OS 智算操作系统作为智算中心的「中枢神经」，以告别「祼金属」、为 AI 而生、全局加速优化、异构算力纳管与调度和 1 度算力的五大价值为基核，突破异构算力适配、异构算力调度等关键技术，有效管理、调度各种算力资源，提供一体化、开放化、标准化的 AI 模型服务，落地各类智算应用。面对当前算力流通和公平结算缺少统一的行业标准，九章云极 DataCanvas 从用户视角出发，首次提出了统一的算力服务计量单位「度」（DCU），并用其实现标准化的算力计量计费，旨在为用户实现「买到即用到」的算力服务，为未来算力资源互联互通打下良性商业基础。</p><p>以工业机器人为代表的智能工业装备在人工智能模型算法的赋能下，其底层控制准确度显著提升。此外，机器视觉和自然语言编程则分别提高其智能化水平并降低其使用门槛，可完成物料搬运、焊接、装配等多项任务，主要被应用于电子、金属加工、化工、食品制造等细分领域，正在向「人机协同」方向发展。工业机器人高端市场主要被外资占据，然而中国企业已具备全产业链替代能力，国产替代成为发展趋势，业内主要参与者包括埃斯顿、汇川技术、JAKA 等。</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>系统层：融合 AI 算法的工控系统和工业互联网平台共同构成系统层</strong></h3><p>工业控制系统可在人为不干预的情况下，控制生产设备按设定目标，进行自动化生产和制造。在人工智能技术的赋能下，一方面，工控系统的网络安全系数显著提升，AI 可快速识别资产和数据，提升异常检测准确性，并分析系统行为，及时识别异常的同时，持续监控系统性能，帮助系统自动应对安全威胁。另一方面，工控系统的资源优化效率不断提高，AI 可根据各环节历史数据提前进行预测分析，实现生产资源调度，减少生产浪费，优化生产效率，进而实现生产的降本增效。市场主要参与者包括汇川技术、英威腾、中控技术等。</p><p>工业互联网是基于制造业海量数据进行采集、分析的工业云平台。生成式人工智能可解决制造企业对安全性的要求，其预测能力较强，可提升控制、分析、预测的准确度。此外，AI 大模型在分析、识别网络安全事件方面效率更高，可提升网络安全防御能力并及时化解网络攻击。例如，Security Copilot 利用 GPT-4 和微软的安全模型，可以将耗时几小时甚至十几小时的勒索软件事件处理时间降至分钟级。在市场竞争方面，中国工业互联网平台及应用解决方案市场竞争格局较为松散，IDC 数据显示，前五大厂商分别为华为、阿里巴巴、百度、用友和树根互联，CR5 仅为 24.4%。</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>应用层：人工智能基本可覆盖制造业各个环节</strong></h3><p>按照应用环节来看，人工智能主要应用在产品设计、生产制造和运营管理环节。在产品设计环节，人工智能可提升设计仿真度，提高设计效率和准确性；在生产制造环节，人工智能加强信息实时收集、处理、执行能力，通过赋能智能排产、设备管理、质量管控、仓储配送等环节，提高生产质量并节约成本；在运营管理环节，人工智能主要在供应链管理、销售预测、市场营销等细分场景提升其管理工作效率，帮助制造企业构建以用户为中心的经营模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1199,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_28f53a9f370b4e75b14a0dc460c87111@5527940_oswg105416oswg1199oswg508_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：人工智能在制造业各环节应用情况</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>3、应用场景概况</strong></h2><h3><strong>产品设计：数字孪生实现产品设计前瞻性优化，AI 辅助设计助力产品设计快速迭代</strong></h3><p><strong>数字孪生：</strong>数字孪生技术通过对构建物理产品进行三维建模，使设计师在虚拟环境中实现产品外观设计和结构布局，并对产品性能进行模拟和测试，从而在产品实际生产之前发现问题并进行优化。AI 技术的融入，能够进一步增强数字孪生的智能化和自动化水平。AI 拥有强大的数据分析和学习能力，能够深入处理和分析海量的设计、生产及用户反馈数据，精准训练和优化数字孪生模型，使其更加真实地反映物理产品的实际情况。同时，AI 技术也赋予了数字孪生模型自适应调整的特性，让其能够随着环境和需求变化而自动更新，确保了设计的灵活性和快速响应。此外，AI 还在故障预测和产品质量管理方面发挥着关键作用，它通过分析历史故障数据来预测潜在问题，在设计阶段就采取相应的预防措施，延长产品寿命，降低维护成本。更重要的是，AI 技术的加持推动了数字孪生向更高层次的自动化迈进，实现了模型更新、数据分析和结果解读等过程的自动化，极大地减轻了设计师的工作负担，提高了整体工作效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_efa1f0931dbe4a7ca4d30eb3124377a3@5527940_oswg95474oswg864oswg335_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：AI 在数字孪生领域的主要应用</p><p>&nbsp;</p><p><strong>辅助设计：</strong>AI 在辅助设计中的应用，首先体现在其精准的数据驱动能力上。通过对海量设计案例与用户反馈的深入挖掘，AI 系统能够识别出成功的设计模式和用户偏好的细微差别。这种基于数据的洞察，使设计师在创作之初就站在了一个更高的起点，避免盲目尝试和无效迭代。除了提供数据，AI 还能进行智能化的方案优化。在设计过程中，AI 能够快速模拟和评估各种设计变体，通过算法分析出每一种设计的性能、成本和市场接受度。这种能力极大地提升了设计的精准性和市场适应性，让设计师在众多可能性中迅速找到最佳路径。此外，通过与 CAD 等设计软件的集成，AI 可实现设计流程的自动化作业。从初步构思到详细设计，再到最终的产品验证，AI 在每一个环节可提供支持和优化作用。特别是在面对重复性高、耗时长的设计任务，如参数化建模和性能仿真时，设计师可以解放双手，由 AI 来高效完成。这种人机协作方式，确保了设计过程的流畅性和高效性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_3884946eba31433dbb48ba995836d1d8@5527940_oswg171189oswg865oswg371_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：AI 在辅助设计领域的主要应用</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>生产制造：AI 应用于优化生产、节能减排、精准分拣、智能质检与仓储管理，全面助力生产制造升级</strong></h3><p><strong>生产过程优化：</strong>AI 技术在生产过程中的应用，首先体现在实时数据的收集与分析。通过在生产线各个环节安装传感器，可以实时捕捉机器的运行状态、生产速度、物料消耗等数据。经过 AI 系统的精确分析，生产中的瓶颈与问题得以及时识别。例如，机器效率下滑或某一环节耗时增加，AI 系统均能迅速察觉并提供相应的优化措施。不仅如此，AI 技术还具备预测性维护的能力。它可以分析历史数据，预测设备可能出现的故障，并提前发出警告。这种预测能力使得企业能够在设备出现故障前进行维护，避免因设备停机而造成的生产中断，极大提高生产线的稳定性和可靠性。此外，AI 技术在智能排产方面也发挥着重要作用。通过综合考虑订单情况、库存状况以及设备性能等因素，智能生成高效的生产计划与排程。这种智能化的管理方式，不仅能够提升生产效率，也能有效减少库存积压，优化资金使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_88125a61353f441193b1357e77741e10@5527940_oswg106385oswg864oswg355_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：AI 在生产过程优化领域的主要应用</p><p>&nbsp;</p><p><strong>节能减排：</strong>AI 技术通过智能优化与控制能源使用，助力制造企业降低能耗、减少排放，推进绿色、可持续发展。AI 算法能够学习并识别能源使用模式，依据生产计划与实时需求，灵活调整能源分配，确保生产流程的连贯与稳定，有效规避能源浪费。同时，AI 技术可以实时监控生产排放，确保排放物符合环保标准。通过分析排放数据，可辅助制定减排方案。在制造过程中，AI 技术还可以优化生产流程，减少不必要的能源消耗。例如，通过智能机器人和自动化设备的引入，可以减少人力成本，提高生产效率，同时降低因人为操作不当导致的能源浪费。此外，AI 还可以与可再生能源技术相结合，进一步提高能源使用效率。例如，在智能电网中，AI 可以预测可再生能源的供应和需求，实现电力的动态调度和优化配置。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>无序分拣：</strong>物体分拣是工业生产中的重要一环，对产品分类起着关键作用。当前，基于 AI 与机器视觉技术的分拣程序已实现有效应用，其特点在于速度快、规模大，并能有效解决传统分拣方式中的高错误率和人工劳动强度大等问题。AI 视觉分拣系统主要由工作平台、视觉及机器人控制三个单元构成。工作平台负责分类放置不同产品；视觉单元则利用工业相机和视觉软件，通过图像抓取与分析，精准识别目标种类及其位置和摆放方向；机器人控制单元则根据视觉单元的输出，指挥机械臂等执行机构完成抓取和放置任务。通过模型训练和加载，AI 视觉分拣系统能快速将不同物品分类，并结合 3D 视觉设备，实现产品的精准抓取，为工业生产带来显著的效益提升。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>质检：</strong>在工业生产过程中，AI 质检通过引入机器视觉和深度学习算法，能够自动检测产品表面的微小缺陷，这不仅大幅提升了检测效率，更确保了检测结果的精准性和一致性。通过 AI 质检的精确识别，企业能够及时剔除不良品，从而显著提高产品质量，并有效降低废品率和产品不良率，进而达到降低生产成本的目的。此外，AI 质检还能在无人值守的情况下进行 24 小时不间断工作，极大地提高了生产效率，并解决了人工质检中可能出现的疲劳和误差问题。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>仓储自动化：</strong>通过深度融合 AI 技术，仓储管理正经历着一场技术革新。在库存管理方面，相较于传统的人工盘点和记录方式，智能仓储系统在引入 AI 技术后，能够自动追踪并记录库存变化，实时监控货物动态，确保库存数据的准确无误。此外，AI 还能依据历史数据及市场趋势，对未来库存需求进行科学预测，助力企业精准制定库存计划，有效规避库存积压或短缺风险。以 DataCanvas Alaya 制造行业大模型为例，该模型综合采购规划、实时库存情况及优质供应商信息，智能生成各类采购合同草案，产品入库后，可立即更新库存数据，从而确保材料信息的实时性和准确性，显著提高采购效率。在智能拣选环节，传统的拣选方式依赖大量人工，效率低下且易出错。而智能仓储系统结合 AI 技术，可根据订单信息智能规划最优拣选路径，并通过自动导航工具（如 AGV 小车）实现精确拣选，显著提升拣选效率并降低人为失误，从而全面提高仓储管理水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,353" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_25a344367eea45d88581cd37c9e32a43@5527940_oswg89710oswg865oswg353_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示：AI 在仓储自动化领域的主要应用</p><p>&nbsp;</p><h3><strong>运营管理：AI 助力销售管理升级，精准预测销售趋势，优化销售策略，提升客户服务，实现高效、个性化的市场运营</strong></h3><p><strong>销售预测：</strong>通过引入预测模型和数据挖掘技术，AI 不仅能对历史销售数据进行细致分析，更能从中提炼出消费者的深层次购买逻辑与行为模式，捕捉到市场的微妙变化，进而预测未来的销售走势。对于企业而言，这不仅意味着能够制定出更为贴合市场需求的销售计划，更代表着在库存管理、产品定价、市场推广等多个方面都能获得 AI 的智能支持。特别是在库存优化方面，AI 的销售预测分析可以减少企业的库存积压风险，提高资金周转率，增强企业的盈利能力。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>销售管理：</strong>AI 技术在销售管理中的应用已经深入到客户分析和销售渠道优化的各个环节。通过精准的客户分析和数据驱动的销售渠道优化，企业能够制定出更为精准、有效的销售策略，进而提高销售效率和市场竞争力。在客户分析方面，AI 技术通过深度挖掘客户的购买记录、浏览行为等多维度数据，能够为企业描绘出更为精准的客户画像，进行精准营销。在销售渠道优化方面，根据 AI 驱动的对销售数据的实时分析和预测，企业可以优化线上线下的销售资源配置，将更多的精力和资源投入到转化率更高的销售渠道中，提高销售效率。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>客户服务：</strong>通过引入 AI 技术，企业可以提供更为智能化的客户服务，进一步提高服务效率，增强客户体验。智能客服的应用，使得企业能够为客户提供即时的咨询和问题解答服务，不受时间、地点的限制，实现 24/7 的服务覆盖。同时，基于大数据分析和机器学习算法的个性化推荐系统，企业能够深入挖掘客户的需求和偏好，为客户提供量身定制的产品推荐和个性化服务，加深与客户的互动和连接。此外，AI 还可以通过分析客户信用和支付历史，评估其信用风险，帮助企业制定风险控制策略，并将其集成到 CRM 系统中，自动更新客户信息，跟踪客户互动，优化客户关系管理。以 DataCanvas Alaya 制造行业大模型为例，该模型可应用于信用评估、法律纠纷预防、订单销量预测、合规审查等多个客户管理环节，提升企业在客户服务领域的智能化水平。</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>4、发展趋势展望</strong></h2><h3><strong>趋势一：计算机视觉、知识图谱、数字孪生等技术的成熟，将推动 AI 在制造行业更多细分场景中应用</strong></h3><p>随着计算机视觉、知识图谱、数字孪生等关键技术的不断成熟，AI 将在制造业的多个细分领域中发挥更加重要的作用。例如，在智能材料研发方面，AI 技术的应用将促进自修复材料和形状记忆合金等创新材料的开发，这些材料能够智能响应外部环境变化，自动调整其属性以满足未来的制造需求。计算机视觉技术将提供精确的材料内部结构分析，知识图谱将帮助研究人员梳理材料属性间的复杂联系，加速研发进程。在分子制造领域，AI 与纳米技术的结合将实现分子级别的精确控制，推动产品设计和功能达到新的精度和复杂性高度。高分辨率成像技术将用于观察和分析分子级别的精细结构，确保制造的极致精确；知识图谱将系统梳理分子结构与性能之间的复杂关系，为决策提供科学指导；数字孪生技术将在数字世界中模拟分子的运动和相互作用，以实现对分子制造过程的精确掌控。这些技术的融合应用，预示着制造业将迈向更高级别的自动化和智能化。</p><p><strong>&nbsp;</strong></p><h3><strong>趋势二：定制化与柔性生产将加快普及</strong></h3><p>随着 AI 技术的飞速发展，制造业正迎来定制化与柔性生产的新时代。企业借助 AI 的精准预测能力，能够深入洞察市场趋势与客户需求，实现产品的个性化快速定制。在产品设计与工程创新方面，AI 通过模拟和验证设计方案，助力工程师迅速迭代优化产品，满足客户的定制需求，这将显著缩短开发周期，加快产品上市的步伐。同时，AI 与高端制造设备的结合，将极大提升生产流程的自动化与智能化水平。生产线将具备快速调整的能力，轻松应对从小批量到大批量的多样化生产需求，省去繁琐的重新配置过程和长时间的停机调整。这种柔性生产线的设计，确保了生产效率的持续优化。AI 技术的深入应用，预示着制造业将迎来生产效率和个性化定制水平的双重飞跃。</p><p><strong>更多精彩内容，请关注「36 氪研究院」微信公众号。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240626/v2_14accc6fb62440e282bf9553b1682ab6@12547972_oswg46641oswg900oswg400_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>36 氪研究院</strong></p><p>36 氪研究院根据行业发展、资本热度、政策导向等定期输出高质量研究报告，帮助政府、企业、投资机构等快速了解行业动态，把握发展机遇和明确发展方向。同时，研究院致力于为全国各级政府、企业、VC/PE 机构、孵化器/产业园区等提供专业定制化咨询服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>昔日「国产 CT 一哥」获央企战略投资，高端医疗装备供应格局或将改写 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853403736230786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 17:26:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>编辑 | 海若镜</p><p>近日，一笔战略投资，打破了国内大型医疗装备赛道的平静。</p><p><strong>昔日四战 IPO 未果的东软医疗，终获得通用技术集团、混改基金的战略投资，改写了自 2020 年至今未融资的局面。</strong>这次战略投资之后，通用技术集团将成为东软医疗第一大股东，同时通用将支持东软医疗自主发展，并实现上市。</p><p>这意味着，得到央企战略融资的东软医疗，仍将择机继续上市征程；也意味着通用技术集团进入了大型医疗设备工业产业链。据了解，早在 2021 年东软医疗寻求赴港上市的基石投资人时，就与通用技术集团有过接触，此次投资，对双方而言可谓都是「得偿所愿」。</p><p>作为中国医学影像解决方案及服务的提供商，东软医疗成立于 1998 年，原是东软集团旗下的子公司，于 2015 年从东软集团剥离、成为独立品牌。在医学影像设备研发领域，东软医疗一度走在国内同类企业前列——中国第一台 CT、第一台超导磁共振、第一台 DR 等里程碑式创新，都在这里诞生。</p><p>不过，相比于抓住时间窗口顺利登陆科创板、募资近 110 亿元的联影医疗，东软医疗的上市之路可谓十分坎坷。迟迟未有大额资本助力，对于高端医疗装备研发、制造企业而言，无疑是一种掣肘。近年来，东软医疗在市场份额上的表现也不尽人意，昔日「国产 CT 一哥」的市场份额被联影夺去不少，在医学影像设备磁共振成像（MRI）系统的市场占有率方面，也存在一定差距。</p><p>此次，与通用技术达成的合作，或将在资金、渠道、市场及投资吸引力等方面为其「解一把渴」。</p><h2><strong>昔日「国产 CT 一哥」，需资金助力</strong></h2><p>据《东软医疗系统股份有限公司 2022 年招股说明书》（下文简称「东软医疗招股书」）：2019 年到 2021 年，东软医疗的收入分别约为 19.07 亿元，24.59 亿元，28.03 亿元，利润分别约为 8200 万元、9280 万元及 2.97 亿元，同期毛利率分别为 38.7%、36.7%、38.0%。</p><p>单以营收金额及利润表现来看，东软医疗似乎保持着平稳增势。但正如其在风险因素中所披露的那样，东软医疗既往的盈利依赖于包括政府补助、合同利息、无形资产出售等其他收入及收益，2019-2021 年源于此的收入约达 1.32 亿、1.57 亿、2.89 亿。倘若不将其他收入及收益计入营收，东软医疗在 2019 年及 2020 年将在事实上处于亏损状态，2021 年则堪堪持平。</p><p>东软医疗招股书显示，截至 2022 年 6 月，其综合业务包括四个模块：数字化医学诊疗设备、设备服务与培训、MDaaS 平台及体外诊断（IVD）设备及试剂。</p><p>若以营收能力而论，数字化医学诊疗设备是其当之无愧的核心的业务，2019 年到 2021 年连续三年对总收入的贡献在 70% 上下。而隶属于此的 CT 又是核心中的「重头戏」，占据着东软医疗的「半壁江山」——2019 年到 2021 年，CT 销售收入约为 8.17 亿元、12.92 亿元、15.72 亿元，占据总收入的 42.8%、52.6%、56.1%。</p><p>CT 曾是东软医疗的「得意之作」。其在研发方面的过往表现尤其不俗：东软医疗曾在 64 层 CT 描仪、128 层 CT 描仪、256 层宽体探测器能谱 CT 描仪等多个产品的开发上创下「国内首台」、打破外企垄断。</p><p>伴随以《大型医用设备配置许可管理目录（2023 年）》为代表的国产设备进口替代鼓励性政策出台和国内厂商研发制造能力的提升，国内 CT 市场上，「三巨头」GPS（通用电气、飞利浦、西门子）之外，国产机也逐渐占得一席之地。东软之外，还有联影、明峰等一众新秀。其中以东软和联影最受瞩目。</p><p>然而，市场份额方面，曾经的「国产 CT 一哥」如今只能屈居次席。根据医招采统计数据，2021-2023 年间，以销售量为计，东软医疗 CT 机市场份额为 11.59%、13.41%、11.35%；同期联影医疗的市场份额为 22.13%、26.82%、29.6%，二者的差距逐年增大。医学影像设备磁共振成像系统（MRI）方面，东软医疗市场份额也有巨大增长空间。2022 年、2023 年，东软与联影 MRI 的市场份额分别为 2.5% 和 25.8%、5.37% 和 24.48%。</p><p>盈利能力不足、主营业务市场份额表现疲软、被新秀「反超」的态势下，通过调整营销策略等方式扩大原有业务市场的同时，东软也急需推进技术升级和产品转型、寻求新的业务点、拓宽市场及增强竞争力。与通用技术达成的合作，或将在资金、渠道、市场及投资吸引力等方面为其「解一把渴」。</p><p>尽管近年来市场表现平平，但在研发方面，东软医疗的表现仍然可圈可点。2023 年，东软医疗推出全球首台 0.235 秒超高端 CT、业界首创双能 3.0T 磁共振、业界首款动态能谱 DR 等 10 余款高端数智化诊疗设备和软件；今年 5 月，光子计数 CT 获得首幅人体图像，取得在超高端医学影像设备领域中具有里程碑意义的突破。东软医疗现已拥有全品类、全档次、全客层覆盖的近百款数字化医学诊疗产品，仍是国内大型医疗装备厂商中的关键玩家。</p><p>持续取得研发成果的同时，东软医疗也在积极寻求与其他机构的合作，以增强自身研发实力。例如今年 4 月，东软医疗就同四川大学华西医院签署战略合作协议，结合人工智能，围绕国产高端医学影像装备应用创新、新一代智能影像处理服务平台打造等开展产、学、研合作。</p><h2><strong>市场协同，有望助力双方共赢</strong></h2><p>通用技术成立于 1998 年，聚焦于先进制造与技术服务、医药医疗健康、贸易与工程服务。作为坐拥超 400 家医疗机构的央企医疗集团，通用技术能够提供给东软医疗的，不仅仅是战略投资资金，还有更多在销售渠道建设、产品商业化推进等方面的机会。</p><p>为什么投资东软医疗？从战略层面上讲，补足通用技术在医疗健康领域的研创部署、落实科技研发与产业发展双轮驱动，或是重要原因。</p><p>通用技术官方网站信息显示，通用技术在医疗健康领域开展的业务涵盖医疗器械、医药、医疗服务、健康管理、健康养老，旗下共有近十家企业，其产品、业务均主要集中在工业生产、服务提供、商品贸易领域。从医疗服务，拓展到医疗科技，特别是存在「卡脖子」现象的高端医疗装备制造业，是其战略发展落下的关键一子。</p><p>战略层面之外，从市场潜力及业务协同效应来看，这一部署也可能为通用技术带来潜在收益——市场潜力方面，灼识咨询数据显示，2020 年我国医学影像设备市场规模达到 537 亿元，2015 年至 2020 年年复合增长率 12.4%，预计 2020 年到 2030 年年复合增长率为 7.3%，继续保持相对高速增长；而鉴于通用技术已在医疗健康产业有广泛布局，形成了全国性的医疗机构网络布局，因而对东软医疗的投资也有可能与其现有业务形成协同效应。</p><p>另外，东软医疗在国际影响力方面，也有一定建树。截至目前，东软医疗已在美国、德国、巴西、秘鲁、肯尼亚、阿联酋等地设立 12 家海外分支机构，向全球 110 余个国家的 13000 余家医疗机构提供产品和服务，历史装机量达 47000 余台。</p><p>当然，在合作具体细节落实之前，上述种种可能均仅仅限于展望。本次战略投资将对双方产生何种影响，取决于双方完成有关程序履行并获相关主管部门审批、正式启动合作之后对市场的判断及一系列决策部署。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在最热闹的 AI 展会，看到最保守的 AI 应用 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2852046772390537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 16:58:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>2023 WAIC，参观者脸盲大模型；2024 WAIC，大家开始脸盲 AI 应用。</p><p>WAIC，世界人工智能大会，也是每年最重要的一场中国 AI 厂商「秀肌肉」T 台。2023 年，大模型还是 WAIC 的绝对 C 位。展区的 30 多个大模型，一下子搬来了中国 AI 行业的半壁江山，惹得大家直呼「如果有哪家 AI 公司不做大模型，都不好意思露面了」。</p><p>那么到了 2024 年，若是不拿出点 AI 落地成果，AI 公司恐怕也羞于露面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_b8c578d6aa93480faae16227f791981b@5783683_oswg1966780oswg3000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WAIC 2024 展览。图源：WAIC 官方</p><p>但竞走完 500 多家厂商的展位就会发现，除了被技术桎梏多年的具身智能终于迎来了落地的黎明，本该快跑一步的 AI 软件应用，在落地场景上却出奇的一致：</p><p>要么是附加搜索、创作、文档总结等功能的生产力工具，要么是带有 AI 角色扮演功能的社交应用。</p><p>「这会颠覆很多人对技术发展进程的认知」，WPS 的一名 AI 产品经理告诉《智能涌现》，「越是走到技术发展的深水区，大家对 AI 应用的探索就会更保守。」</p><h3>不确定的技术，保守的选择</h3><p>比起 AI 能做到什么，这届 AI 厂商，更关心 AI 不能做到什么。</p><p>WPS 的 AI 产品经理告诉《智能涌现》，光表格一个场景，一年来 WPS 做了 20 多个功能，但在在内部评审会上又淘汰了十几个。究其原因，一方面，大模型对于不少场景而言又宛如大炮打蚊子，成本高不说，还多了不少复杂的工程问题；另一方面则更为关键，外界对 AI 的预期太高，但实际能力又无法满足需求。</p><p>生产和社交，经过一年多的探索，是行业公认的大模型能快速落地，且产生更多玩法的两个场景。</p><p>比如国内少数实现盈利的 AI 公司「出门问问」，工作人员告诉《智能涌现》，推出的四款 AI 产品中，商业化最为成功的是 AI 数字分身「奇妙元」。这款面向小 B 用户的数字人制作工具定价还并不便宜，形象和声音单独收费，数字资产定制在 8000 元-50000 元/分身不等，但由于瞄准了商家降本增效的刚需，续费率颇高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_dc38686b80e04df8827b4598bd7ed2f5@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">出门问问的 AI 数字人动捕生成。图源：作者拍摄</p><p>这两个场景，也几乎成了国内大模型独角兽的应用标配。新晋独角兽的阶跃星辰，推出了 AI 对话应用「跃问」和 AI 角色扮演应用「冒泡鸭」，更注重 To B 的智谱 AI，则在主打生产力工具「智谱清言」中，推出了不同角色 Agent 的定制功能。</p><p>而同样两手抓的 MiniMax，其 AI 角色扮演应用「星野（Talkie）」在海外已经取得了不错的商业化成绩，据《智能涌现》了解，自 2023 年 6 月上线以来，其总营收规模已达到百万美元。</p><p>除了「可行」，生产和社交，又是放置仍和技术发展进程下，都难以被颠覆的刚需场景。</p><p>「现在 AI 的技术路线还没完全收敛。」这是《智能涌现》在展会上听到的最具有共识的一句反馈。所谓的「技术路线不收敛」，可以简单理解为技术不够成熟，当下无论是主流训练架构 Transformer，还是用于多模态探索的 DiT（Sora 底层架构），都尚未被证明是通往 AGI 的最佳解法。</p><p>技术还在快速迭代，这对应用探索而言，就意味着时刻有被新技术颠覆和吞并的风险。</p><p>「技术还没有完全收敛，所以完全聚焦到应用上肯定是危险的。」面壁智能 CEO 李大海在 WAIC 的采访中直言，「所以我觉得当前阶段对大模型公司的技术要求其实是很高的。」他透露，当前面壁用于探索基础模型迭代和应用创新落地的人力，各占了 50%。</p><p>选择在生产和社交场景落地，又成了 AI 厂商们最为保守的选择。</p><p>阶跃星辰的一名产品经理告诉 36 氪，现阶段的生产和社交 AI 应用，更准确而言是通用的「AI 应用平台」，「厂商们都在上面试水瞄准更细分场景的单点功能，能够跑通的未来可能会被孵化为独立应用」。</p><h3>做好产品定义，管理用户预期</h3><p>展会上，若是问厂商：「这些大同小异的 AI 应用，核心竞争力到底在哪里？」</p><p>除了「自研底层模型更稳定可控」「原始产品积累了大量用户数据」之外，你很难听到有关新 AI 应用本身的描述。</p><p>「现阶段大家都还在‘摸着石头过河’。没有找到好场景，产品就很难谈核心竞争力和壁垒。」一名看展的投资人告诉《智能涌现》。</p><p>MiniMax 一名产品经理同样表示：「对于 MiniMax 而言，目前底层技术突破的优先级会高于产品，模型底层有一定突破之后，才有可能根据产品定义去做相应数据的收集和模型的定向训练。」</p><p>「重复造轮子」是技术落地初期的常态，不过即便如此，不少厂商都认为，初期的产品定义对于获客、积累特定领域的用户数据、寻找细分场景而言，依然有着关键作用。</p><p>比如 MiniMax 将「海螺 AI」定义为一个人格化的效率工具，上线了语音通话功能。MiniMax 产品经理告诉《智能涌现》，这一产品定义来源于内测期间对用户需求的洞察：</p><p>「本质上大模型是没有形象的，但不少用户好奇海螺 AI 的性别和外貌，我们觉得可以在这块上做一个延伸。相较于文本，声音的可用性会更多，比如口语练习也是一个刚需。」</p><p>相较于 MiniMax 的「人味」和月之暗面 Kimi 的「长文本」，不少厂商推出的 AI 问答助手形态的产品，则更加聚焦于行业，比如百川智能推出了聚焦医疗行业的 AI 健康顾问，WPS AI 又推出了政务版，蚂蚁集团基于自身数据优势，推出了 AI 金融助理。</p><p>不过，也有厂商并不想一开始就将落地场景定义得太有边界。阶跃星辰发布的 AI 效率助手「跃问」，一口气吃下了搜索、文件处理、创作、多模态理解等几乎所有主流功能。</p><p>「跃问」产品经理对《智能涌现》表示，现阶段的 AI 应用，更多地带有收集数据，迭代底层模型的考量，而不把场景限定得太清晰，也是为了收集到更通用的用户数据。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,2532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_99a9ac22f0a5472cb3adcc972dd61d25@5783683_oswg905663oswg1170oswg2532_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阶跃星辰「跃问」的多模态理解功能。图源：作者拍摄</p><p>无论如何定义产品，AI 产品经理在意的，是管理好现阶段用户的预期。360 的员工告诉《智能涌现》：「去年大模型把用户的预期都拔高了，但应用落地和技术发展之间是有时差的，这就导致很多用户对现在的 AI 应用不太满意。」</p><p>照顾好刚需场景，将用户从 AI 中所能得到的收益摆到明面上，是现阶段 AI 厂商做产品的方法论。正如美图 CEO 吴欣鸿所总结的：「告诉用户，AI 是来帮你们赚钱的！」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_82792997f76c4cf0ac0e6150884249df@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜抖音有计划降低达人直播比重，并持续扩大货架电商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2846324410403462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 15:04:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜杨林</p><p>36 氪从多位业内人士处获悉，抖音正在降低对达人直播（以下简称「达播」）的流量分配比例，并将流量倾斜给优质短视频和品牌店播。&nbsp;</p><p>一位业内人士告诉 36 氪，他对于抖音达播流量的减少感知强烈。今年 6 月，他的速食类目店铺的达播 GMV 增速从两位数掉到了一位数。「我身边的达人运营都很难受。我们未来要调整策略，侧重 KOC 短视频投放，因为感觉平台在把流量分发给更多认真做短视频内容的人。」这位从业者说。</p><p>一位接近抖音的人士称，字节跳动确实有计划降低抖音平台的达播比例。他认为，这也与抖音希望改善电商结构，持续扩大货架电商的比重有关。</p><p>该人士称，今年，抖音商品卡（包括橱窗、搜索、抖音商场、猜你喜欢等）所带来的 GMV 将占到整个抖音电商大盘的 40% 以上，剩下的才是短视频和直播。2025 年，抖音商品卡将占到 50% 以上。</p><p>36 氪就以上数据求证抖音，抖音否认了这种说法。</p><p>一位接近抖音的人士表示，字节之前做过一个 ABtest，即如果直播电商的内容在整个内容的大盘子中占比达到 7%-8% 左右，用户的体验就会受到影响。但目前，这一数字已经达到了 15%。因此，抖音希望能以货架电商的形式承载电商需求，减少对用户体验的损伤。</p><p>久谦中台数据显示，今年 618 期间，用户和用户的钱包回流货架，天猫与京东的流量爆发系数为正，而抖音的流量爆发系数为负。也就是说，大促期间，抖音的流量端没有增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2466,1390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_e91f4f016cde4d48b10a683a3f08983b@10269314_oswg420239oswg2466oswg1390_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自九谦中台</p><p>而在直播电商之中，店播又是比达播更能贡献广告收入的品类。相比达播，店播往往也对消费体验有更强的保障，而且更能配合平台的低价策略。因此，在调整直播电商份额的进程中，达播受到了更直接的影响。</p><p>今年 618 期间，抖音超级头部主播的表现并不理想。蝉妈妈数据显示，618 大促抖音达人带货榜单（5 月 24 日-6 月 18 日）的前三分别为广东夫妇、贾乃亮和与辉同行。飞瓜数据显示，「广东夫妇」去年同期成交额为 4.5 亿元，今年仅有 6114 万，同比下跌 86.4%。未上榜的李佳琦在预售首日美妆专场直播实现 GMV 约 27 亿元，但较去年同期的近 50 亿元却下滑了 46%。</p><p>一位接近抖音的人士认为，「抖音初代超级头部主播的潮水正在逐渐退去」，而平台也已经过了需要达播去打开声量的时期。现在平台更需要能「储蓄流量」的短视频、「消耗广告」的店播和「稳定消费」的商城，而不是「消耗流量」的千篇一律的达播。</p><p>一位接近抖音的人士表示，在抖音的计划中，未来内容和直播将主要用来促成种草和成交，商城则用来复购。抖音电商将依托广告曝光和直播、短视频获取流量，通过抖音商城稳定用户心智，形成全域电商场景。</p><p>2022 年 5 月，抖音电商总裁魏雯雯宣布将重点发力商城和搜索，新场域未来占比要在 50% 以上。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国产芯片大战更焦灼了丨焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2851850589702787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 13:28:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>7 月 4 日-7 日，世界人工智能大会（下称 WAIC）在上海世博展馆开启。而算力，作为 AI 发展的刚需要素，让展馆中的芯片企业成为关注焦点。</p><p>如果说，去年的 WAIC 上，行业里 GPU 只有英伟达一个独苗可以选择，情况在今年有了巨大的变化。</p><p>2024 年的 WAIC，分为 H1、H2、H3 三个馆。据《智能涌现》作者观察，其中，H2 馆基本有一半的厂商都是和智算中心、芯片有关的厂商，大玩家也基本聚齐：华为、百度昆仑芯、天数智芯、摩尔线程、算能、中科曙光、燧原等等。</p><p>不过，由于芯片还是一个相对敏感的话题，冒头的厂商们，展示方式上还是略显收敛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_05f3d8ceb447448aac13e968d94c3028@1199336245_oswg257451oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WAIC 上的芯片展台挤满了人，作者拍摄</p><p>多位芯片厂商人士告诉《智能涌现》，他们最新的芯片产品并不敢拿出来展示，也不打算正式发布。在展示方式上，大家形成了心照不宣的默契，并不愿意直接呈现芯片本身——而是直接呈现装好芯片的服务器，或者是以合作伙伴的落地案例来展现。</p><p>WAIC 作为人工智能行业的一个集中观察窗口，从这里我们可以窥见 2024 年的国产算力发展趋势。随着大模型逐渐往两派分化——一派追逐务实的商业化落地，另外一派是技术理想派，还在持续进发追求高参数量。</p><p>有趣的是，同样的趋势也出现在上游的算力端。目前，国内的芯片厂商也呈现了策略上的两极分化，一派继续往万卡、万 P 进发，另一派则更关注大模型在各行各业的落地诉求，推理芯片进入爆发前夜。</p><h3>推理芯片大爆发</h3><p>在 WAIC 上，有多家芯片厂商称其推理芯片销售量大幅提升。比如，天数智芯、燧原的工作人员都告诉《智能涌现》，他们的推理芯片产品<strong>去年以来都有了数万片的出货</strong>，出货渠道包括智算中心等等。</p><p>百度的一位工作人员也表示，昆仑芯过去两代产品也都是推理卡，目前来自百度和外部渠道的出货量大概是 1:1，「<strong>至今累计出货量也有三五万片左右」。</strong></p><p>不过，前述这些芯片厂商的推理卡，还是面向更大的模型参数，主打云端，当前也有不少芯片厂商瞄准了端侧的机会，主打用一颗小芯片跑端侧大模型推理。</p><p>芯片厂商「爱芯元智」的一位工作人员告诉《智能涌现》，他们的某颗小芯片虽然只能运行 2B 参数量的模型，但优点是可以进行本地端侧运行，保证了隐私性，成本上也很可观。据其介绍，目前这颗芯片能广泛用于监控摄像头等 IoT 设备上，已是「供不应求的状态」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_91f3d54026774764a20452cc7b830a4c@1199336245_oswg201173oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">端侧小芯片展台火热，作者拍摄</p><p>推理芯片的大爆发，是一个市场和竞争综合作用的结果。</p><p>随着主流大模型逐渐推进开源、以及大模型厂商们今年为了抢夺市场疯狂降价，大模型逐渐在各行各业落地。推理正是一个「用」大模型的过程，需要大量的推理芯片的支撑。和训练场景不一样的是，推理芯片面向的是各行各业，眼前是星辰大海。</p><p>而更重要的是，这也是英伟达芯片没有渗透到的广泛市场。在此前，行业内一般采用英伟达的 4090、L20 这些产品来跑大模型推理，不过英伟达这类产品的缺点也相当明显。</p><p>比如，英伟达的 4090 其实是消费级显卡，英伟达官方并不允许其运用于大模型推理，目前也面临着禁运的情况。而更关键的是，英伟达这些芯片由于并非针对推理场景制定，存在着功耗过大、内存不够等情况，难以满足诉求。</p><p>而前述那些「卖爆」的产品，也正是基于英伟达的种种阿喀琉斯之踵而切入。4090、L20，基本是这些国产推理卡的直接对标对象。</p><p>一名天数智芯的工作人员称，他们推出的「大模型推理 16 卡服务器」，16 卡服务器的单机显存达到 512GB，单卡成本和 4090 差不多的情况下，功耗只有其 1/3，并且，「供应稳定持续有货」，目前已经打入了某大模型厂商供应链。</p><p>除了传统的芯片厂商之外，《智能涌现》发现，目前也有中兴在内的新玩家进入推理芯片市场，以及出现了全新的商业模式。</p><p>「如今已到了推理卡爆发的前夜」，一位芯片厂商人士感慨道。</p><h3>从千卡跃进万卡，这是少数人的游戏</h3><p>一面是推理芯片爆发，另一面是，国产芯片厂商在还在坚持追逐更高的算力，国产算力集群逐渐从过去的千卡规模，向万卡规模进发。在 WAIC 上，摩尔线程也发布了国内首个万卡规模的智算集群解决方案「夸娥」（KUAE）。</p><p>目前，超万卡集群已经成为头部大模型厂商预训练的标配。在海外，Open AI、谷歌、Meta 都已经有了万卡集群。其中，Open AI 更是拥有五万卡以上的规模。</p><p>《智能涌现》了解到，<strong>目前国内只有字节跳动等极少数企业拥有万卡规模，</strong>都是英伟达的产品。另外，华为、摩尔线程也是万卡规模的拥簇者，不过都是用各自的芯片搭建而成。</p><p>万卡集群是针对万亿参数级别的大模型而设计，目前行业对此，有的持乐观态度，有的还在观望、犹豫。</p><p>在 WAIC 上，有不少芯片厂商人士向《智能涌现》提出了自己的顾虑——<strong>万卡智算中心的投入动辄几十亿</strong>，而万亿参数的大模型目前应用场景有限，商业落地的可行性还要再继续考察。这些厂商目前更关注几百卡、几千卡的集群规模优化。</p><p>另外，从千卡到万卡级别，不仅仅是 GPU 数量多个零那么简单，而是在软件层面提出了更高的要求。</p><p>接踵而来的难题是：万卡集群如何搭建超大规模的组网互联系统？一万张 GPU 的计算效率如何最大化？大模型训练时如何保证高稳定性和长期稳定性？<strong>万卡集群不仅仅是硬件投入翻十倍那么简单，还有更多软件上的功夫要做。</strong></p><p>不过，坚定的万卡集群拥簇者们，则对于这一切持乐观态度。</p><p>摩尔线程创始人张建中表示，一方面，自从 2020 年提出的大模型 Scaling Law 在未来将会持续奏效——通过算力、算法、数据的深度融合与经验积累，实现模型性能的飞跃，这种「暴力美学」将继续影响未来大模型的趋势。</p><p>另一方面，Transformer 架构虽然是当前主流，但新兴架构（如 Mamba、RWKV、RetNet）还在不断刷新计算效率。架构的创新，都会转化为对更高性能计算资源的需求。</p><p>目前，万卡集群毕竟还是少数人的游戏，背后考验的是，芯片厂商们的金钱实力、技术能力、商业判断等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_62811520d7e9454aaf38d6d5a9e675fe@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240707/v2_ab004fb3da594f0fb44d0bf256439421@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 应用、具身智能、大模型......「AI Partner 氪话未来直播间」究竟聊了啥？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853033287993992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 11:03:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_9d6164905e414cbeb3c62b0b32823f14@5868219_oswg558039oswg863oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>7 月 4 日，上海高温逼近 40 度，人们涌入上海世博展览馆的热情却愈发高涨——全球顶尖人工智能学术、产业盛典 2024 世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议（WAIC 2024）正式拉开帷幕。</p><p>今年，展会面积超过 5.2 万平方米，不仅规模再创新高，大模型产品、人形机器人、虚实融合、自动驾驶、无人机、脑机接口等 AI 技术应用体验区，更是给了到场观众一点前沿科技的「小小的震撼」。大会论坛部分则聚焦大模型、算力、具身智能、自动驾驶等「AI+」热门话题，国内外 AI 领域最受瞩目的学术界、产业界代表现身大会现场，围绕全球治理、产业发展、科学前沿三大重点，展开交流研讨。</p><p>在全行业聚焦、探讨「AI 应用究竟该如何落地」的当下，作为 AI 发展的见证者与推动者，7 月 5 日，在本次 WAIC 大会上，36 氪携手 WAIC 大会组委会打造「AI Partner 氪话未来直播间」，邀请来自国内知名 AI 企业的相关负责人，通过交流 AI 应用落地案例，分享「先觉者」的探路故事，剖析「后来者」 突围秘笈。「AI Partner 氪话未来直播间」是 36 氪「新质生产力·AI Partner」计划的重要一环，了解更多「新质生产力·AI Partner」计划，查看🔗嘿!来这里一图读懂 36 氪 AI 年度策划——新质生产力·Al Partner</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_e1a502cccb0541409065a6833638e1fd@5868219_oswg379601oswg863oswg491_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蚂蚁集团 NEXTA 创新实验室项目负责人/资深媒体人何思翀</p><p>「AI Partner 氪话未来直播间」的前四场由蚂蚁集团 NEXTA 创新实验室项目负责人、资深媒体人何思翀作为主持人，依次与趣丸科技、孚知流、宇树科技、出门问问的嘉宾展开对谈。何思翀表示，这届 WAIC 明显看到了更多 AI 赋能后的千行百业新生态，相信在不久的将来，带给用户的一定不是一个大模型，而是全行业的深度合作，由各种机器人、智能体以及多姿多彩的 AI 应用共同构建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_1d9bb091cf3b41fd87a6d455607a8927@5868219_oswg523295oswg863oswg483_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">趣丸科技副总裁兼首席战略官庄明浩</p><p>过去讨论 AI，大多数都会专注于大模型或是底层技术的能力。现在，全行业都在尝试与 AI 技术链接，大家开始更加聚焦于 AI 应用端与垂直场景。社交和泛娱乐往往是技术最先被应用到 2C 和商业化的板块，社交娱乐和 AI 技术的融合应用处于什么样的阶段？趣丸科技是一家集兴趣社交、电子竞技、人工智能于一体的创新型科技企业，趣丸科技副总裁兼首席战略官庄明浩在与主持人何思翀的对话中谈到，现阶段所有在做社交产品的公司，包括初创企业在做新项目的第一天，都会想着基于 AI 技术能做出什么样的拓展，这已经是一个业内默认的标准答案了。无论是通过 X+AI，或者是 AI Native，AI 技术确实带给大家新一波探索新产品形态的机会。</p><p>面对当前市场上不断涌现又快速消亡的 AI 社交娱乐产品，他也坦言：「今天这个时间点 AI 看上去是无所不能的，但是面对这样的一个无所不能的东西的时候，就越发要求我们作为一个使用者，要清楚地知道边界在哪，这个边界包括我们自身对自己业务场景边界的定义，也包括我们对现阶段 AI 能够做到什么的技术边界的理解。」市场不断变化，大浪淘沙，庄明浩认为，AI 应用的发展潜力已经成为「明牌」，中国很有机会在应用领域构筑起全球的领先地位，但黑暗森林法则也会在 AI 应用里演绎得淋漓尽致。不管是 X+AI 还是 AI Native，趣丸科技始终坚持贴近用户需求，通过创新的技术和产品去满足用户的需要，在自身擅长的领域里挖掘新机会、锻造新优势、实现新增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="853,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_360b0d6463cb4c97b7924b5f277aa19f@5868219_oswg38319oswg853oswg470_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孚知流创始人兼 CEO 白双</p><p>AI 创业浪潮席卷而来，B 端产品和 C 端产品各自的优势是什么？企业在 AI 技术落地过程中往往会面临怎样的挑战？企业级智能体是什么？它与传统的 AI 解决方案有何不同？孚知流创始人兼 CEO 白双是一位连续创业者，于 2020 年、2023 年先后创立 Translai 和孚知流两个 AI 项目，并拿到知名风险机构投资。在第二场直播访谈中，她从用户、技术、市场的角度分享了智能体的概念，同时表示：「智能体它是人类的思考行为方式在数字世界的投射，而企业级的智能体的核心则在于，是否能够为企业带来真正负责任的 AI。」</p><p>白双认为，AI 技术除了能为企业实现降本增效，它更能够通过结合客户已有的业务流程，帮助企业重塑业务流程，找到新的业务增长点。她表示，从 TO B 的角度来看，未来 AI 技术只有结合具体行业发展才能够有竞争力：「我觉得每个行业的头部客户会自上而下地在企业中发起 AI 变革，只是它一定会是一个循序渐进的过程，随着后面形成行业化的解决方案之后，才会形成行业化的渗透，而且我也觉得 AI 只有结合行业才有竞争力。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_24178bc14e6842fc9b76b4996e68af41@5868219_oswg440208oswg863oswg488_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宇树科技市场经理陈希韫</p><p>在具身智能概念爆火的今天，机器人技术与人工智能的深度融合正以前所未有的方式，为机器人赋予了超乎想象的感知敏锐度、深度理解力及精准决策能力，拓宽着人类认知的边界。在第三场对谈中，何思翀对话国内知名智能机器人公司宇树科技市场经理陈希韫，围绕人形机器人相关的热门话题与观众展开分享。</p><p>谈到民用机器人赛道的具体情况，陈希韫坦言：「现在民用机器人呈现的是一个多点爆发的态势，目前的市场空间非常大，现在可能还是一个几亿或者说几十亿的规模，但是未来我觉得不可限量，可能会达到万亿级别的市场规模。现在没有哪一家公司能够统治得了民用机器人赛道，还是呈现多点爆发、齐头并进的情况。」陈希韫认为，当前人形机器人行业已经迎来了自己的「iPhone 时刻」：「这个时刻的节点，其实取决于什么时候人形机器人它可以自身进化。但是我们知道，它现在已经可以了。所以在我看来，我们此时此刻，正处在这个时刻，只不过这个时刻不会像当年 iPhone4 或者 4S 刚推出来的时候那么快，这个时刻可能要长达三到五年的时间，我们正身处这个变局之中。」</p><p>聊到具身智能的概念，陈希韫把 AI 与机器人关系比喻为刘备和诸葛亮：「不能说是 AI 赋能机器人产品，应该说两者双向奔赴，机器人同时也赋能了 AI。在两者的关系中，好像是刘备和诸葛亮的关系，他们能在一起成立一番事业，刘备如果没有诸葛亮，相当于没有手脚，诸葛亮没有刘备，也没有办法展开他的手脚，AI 和机器人就是这种关系。AI 能做到感知，感知以后就要通过一个身体表达，所以这也是为什么这两年做人形机器人的人越来越多，就是因为 AI 在爆发，人形机器人自然而然是 AI 最好的一个载体。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_ae51583cfa6248a080e7e8a6ec0118c0@5868219_oswg501644oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">出门问问品牌总监、《飞哥说 AI》主理人高佳</p><p>作为 AIGC 第一股，上市究竟会给一家 AI 企业带来怎样的影响？出门问问品牌总监、《飞哥说 AI》主理人高佳在直播间分享了她对大模型多模态、技术趋势、商业竞争的理解。面对当前国内厮杀激烈的行业态势，大模型公司未来拼的是什么？高佳认为：「拼的是落地应用，是能否构建可持续的商业模式。未来产品一定是核心，模型是服务于产品的。而对于产品这一灯塔或北极星，拼的是远见认知、对技术边界和自身能力的洞察理解，甚至是商业审美。纯粹做应用没有壁垒，纯粹做模型没有商业模式，或者说商业模式非常短期，而把自身模型和产品结合起来，以‘产模一体’形成独有的数据飞轮，对模型公司更有长期价值。」</p><p>当问及「AIGC 第一股」对于出门问问而言是光环更多，还是压力更大？高佳坦言：「是动力更多、责任更大。常有人说出门问问是中国 AI 的活化石，将出门问问一路历程视为中国 AI 发展史的缩影，从语音助手到智能硬件，再到大模型，几乎每一步都踏在浪潮之前，穿越了行业周期，也正说明我们一路踩过的深坑更多，趟过的泥泞更多，远非光环更多。作为 AIGC 第一股，在大模型商业模式并不清晰的当下，我们更希望继续趟在无人区的前面，能为整个行业探索可持续的路径曙光，贡献一些力量。」</p><p>大厂的入局，让 AI 商业化竞争呈现白热化，如何看待当下大模型领域的竞争生态？高佳对比海内外生态，表示：「从行业宏观来看，充分竞争一方面提高了中国 AI 的整体能力，另一方面在大模型商业模式和烧钱属性的双重压力下，行业可能会在未来一两年内陷入相对小寒冬，一些创业公司面临生死之关；从个体竞争来看，在技术陡峭变化之下，最重要的是着眼于未来自身的生态位，其次是聚焦差异化赛道谋求生存，第三是在 PMF 和 TPF 之后，进一步找到 PCF（Position-Competition-Fit），才算是构建了一定的竞争壁垒。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_c6cb483e3a0d4ab584ccb56ce66bb663@5868219_oswg388762oswg863oswg488_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">未来智能 CTO 王松</p><p>AI 技术正加速涌入电脑、手机等智能设备，诞生了 AI PC、AI 手机，它们在智能交互方面有哪些进展？未来可能有哪些新的交互方式？AI Agent 又是什么？它会成为下一次大模型赛点吗？在最后一场直播中，36 氪主持人杨沙沙围绕这些问题与未来智能 CTO 王松进行深度对话。</p><p>王松首先通过对比云端算力和本地算力的使用，解释了 AIPC 如何实现更智能的交互和操作，同时谈到未来智能设备与用户交互方式将产生重大变革，比如在未来，智能设备将能够实时生成个性化的电影、游戏、音乐和短视频等，让每个用户都能获得独一无二的体验，这种变化将彻底颠覆现有的娱乐和创作方式——「未来一定是一个完全个性化的世界。」同时，王松也表示：「未来的交互变革一定会发生在这些设备之上，包括现在的智能眼镜、智能耳机，甚至包括智能手表、手环、戒指。」</p><p>针对未来大模型的发展趋势，王松认为大模型将朝着两个方向发展：一是商业大模型，规模和数据量将越来越大；二是面向垂直领域的小而高效的模型。这两个方向看似矛盾，但实际上是为了适应不同的应用场景。提到 AI Agent 和 AGI，王松坦言 AI Agent 如果想实现真正的落地，还需要模型能力的进一步迭代、提升，当前正处于通过小的功能点逐步获取用户信任的过程中。</p><p>了解更多关于 AI 场景与应用端的前沿信息，请继续关注 36 氪「新质生产力·AI Partner」计划！WAIC，我们明年再见。</p><p><strong>合作伙伴</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="863,223" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_06b43700ddb64097b56d96d1115671e3@5868219_oswg35122oswg863oswg223_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>价格「大跳水」，今年的榴莲怎么了？｜氪金·大消费</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2852989248113544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 10:39:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜刘艺晨</p><p>编辑｜谢芸子</p><h3><strong>榴莲「跳水」背后</strong></h3><p>由于泰国东部榴莲产区遭遇极端天气，今年夏天，榴莲价格跳水式下跌。</p><p>全国农产品批发市场价格信息系统显示，今年 5 月榴莲批发均价为 25.6 元/斤，上年同期为 28.5 元/斤。</p><p>随即，「榴莲价格跌破 10 元/斤」的消息登上微博热搜。6 月以后，泰国榴莲的整体产量有所下降，但价格下跌的趋势仍在持续。</p><p>北京新发地市场价格系统显示，6 月 30 日，泰国金枕榴莲批发均价为 22.15 元/斤，比半个月前的「最低价」又降了 3 元多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_6b83e2be3b1645fb81b43b381dc43cec@5485360_oswg79379oswg825oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪据北京新发地市场榴莲批发行情制图</p><p><strong>「今年太热、榴莲熟得太快，很多果子在树上就已经开口，果农为了避免损失只能提前砍果。」</strong></p><p>王鑫宇在榴莲行业从业多年，是青岛星光嘉禾供应链公司的 CEO，他既为泰国榴莲的进口商，也是国产海南榴莲的代理。</p><p>据他观察，今年采摘的泰国榴莲，生包（榴莲开口但果肉未成熟）的比例非常高。大批低质量的榴莲进入国内，市场低价抛售，造成了 5 月中旬的价格踩踏式下跌。</p><p>损失不止发生在树上，也发生在运输环节。</p><p>百果园集团国际采购事业部常务副总经理王瑶告诉 36 氪，干旱天气下，榴莲失水严重、果皮更薄。5 月中旬过后，泰国很多产地开始下雨，榴莲装柜前吹干的时间不够，在运输过程中容易烂皮；吹的时间太长，又可能整柜过熟甚至变质，造成了两难的局面。</p><p>「一开始大家还按以往的模式进行温度管控。结果海运柜船上的电压不足，陆运途中出现拥堵，导致大量榴莲在运输途中裂口。」</p><p>在王瑶的介绍中，质量不佳的果子进入国内后只能快速处理、低价甩卖。有裂口的榴莲会在市场行情的基础上打五、六折，有品质问题的能打到一、二折。</p><p><strong>几番折腾下来，一整个货柜的榴莲，近百万的成本投入，只能卖出二、三十万元的价格。</strong></p><p>可以肯定的是，天气异常带来的供给波动，是榴莲价格跳水的直接原因。另一个不能忽视的关键是，<strong>越南榴莲正在快速抢占中国的市场份额。</strong></p><p>与泰国相比，越南榴莲运输路程短、人工成本低。中国驻越南大使馆曾引述越南媒体的报道称，2024 年前 5 个月，越南榴莲出口额将超过 8 亿美元，占越南果蔬出口额的 40%。</p><p>36 氪从多位业内人士处了解到，泰国榴莲产量有季节性的波动，越南榴莲的进入，可以保证中国市场全年的供应稳定。另据盒马水果采购负责人禅馋（花名）透露，今年泰国金枕榴莲的产量完全不够中国市场的需求，越南榴莲的果品质量较去年有明显提升，是市场上大量商家做越南干尧的原因之一。</p><p>据悉，在京东、盒马等多个渠道端，已有越南榴莲销售，且未来还会加大销售比例。</p><p>今年 5 月，越南金枕榴莲在京东上市，预计会将榴莲的销售高峰延长至 9 月。据京东透露，越南榴莲将占京东榴莲全年销售总量的 20% 左右。6 月，盒马也以越南金枕作为主要的榴莲销售品类，又引进泰国猫山王，后续会根据榴莲的品质切换不同产地。</p><h3><strong>卖榴莲像「开盲盒」</strong></h3><p>然而，不确定性依然贯穿榴莲产业始终，这极大地考验着链条上的玩家。</p><p><strong>36 氪从多方了解到，因出现价格倒挂现象，今年亏损的进口榴莲商不在少数。</strong>由于榴莲进口涉及采摘、加工、物流等多个环节，进口商们也始终承担着较大的风险。</p><p>一般来说，泰国榴莲从采摘到运输、再进入国内门店的销售终端，会经历 7 到 10 天的光景。这期间，采摘工人的经验是否丰富，决定了榴莲下树时的熟度是否合适；物流环节，进口商是否能预约到足够的货柜，关乎榴莲在途的损耗成本。</p><p>据王鑫宇估算，榴莲运输、关税及路途自然损耗的成本，约在 10 元/斤，旺季榴莲的进口成本则在 25 元/斤左右，留给中间商的利润空间较小。榴莲进入国内后，动销不畅造成的果品积压也会带来损失。在王瑶的感知中，整个行业在零售终端的损耗率在 15% 左右。</p><p><strong>诸多原因都导致，榴莲货柜开箱的过程，像是一种投资高、风险大、拼运气的「盲盒生意」。</strong>症结或在于，整个链条的各方从业者，始终未能摸索到在各环节中行之有效的管控方法。目前行业的共识是，只有建立了源头优势，并在品质把控上形成可「标准化」的经验，才有盈利的可能。</p><p>近年来，越来越多的企业也走向了产业链上游，期待打通产销环节实现降损增效。</p><p>据悉，盒马已于 2023 年在越南前江省落地榴莲直采基地；京东也在与头部供应链长期合作的基础上，招募了一批懂语言、懂水果的产地买手。</p><p>而在门店端，为了能让消费者买到成熟的果品，平台也费尽了心思。</p><p>京东相关负责人透露，京东超市的榴莲采用「成熟一批采摘一批」的模式，要求果树结果的时间超过 115 天，对去水后的干物质含量也有较高要求。</p><p>另在禅馋的介绍中，盒马专门为门店配备了敲果棍，并请泰国的加工工人做了视频培训，让员工尽可能地学会听声音判断榴莲的熟度。</p><p>但他也表示，榴莲采摘后自然成熟的过程难以把控，目前仍在探索销售端品控管理的方法。</p><p>另有生鲜买手告诉 36 氪，鲜榴莲的运输及售后成本居高不下，整个行业零售端更多是靠低价榴莲引流，真正在这一品类实现盈利的中国玩家寥寥无几。</p><h3><strong>榴莲自由，距离尚远</strong></h3><p>即便是亏钱，各大玩家也要入场卖榴莲，原因在于这种水果的顶流地位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_5975a3fef9ae4c52b4b06d6f397c995d@5485360_oswg85832oswg825oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中国鲜榴莲进口贸易量及价格趋势，数据来源：海关总署</p><p>海关总署数据显示，中国榴莲进口量自 2017 年前后高速增长。2019 年，榴莲正式超过车厘子，成为中国进口量最大的水果品类。2022 年，榴莲进口量达到了车厘子的两倍。</p><p>且在直播电商、冷链物流的推动下，榴莲消费逐渐由口岸省市向北方内陆蔓延。</p><p>快手电商数据显示，2023 年平台总销售约 2000 万斤榴莲，总 GMV 同比增长 68.9%。其中，超 60% 的榴莲买家来自新线城市，黑龙江、河北、辽宁、山东等北方大省消费量排名居前。</p><p>尽管走红多年，榴莲始终未如蓝莓、车厘子、阳光玫瑰等「网红前辈」一样，通过国产化种植实现「好吃不贵」。</p><p>进入 2024 年以来，国产榴莲备受关注。截至目前，国内仅有海南、广东、广西省内的部分地区具备种植条件。公开数据显示，海南榴莲目前的总种植面积约为 4 万亩。</p><p>在王鑫宇的测算中，就算将海南北纬 18 度线以南的区域全都种上榴莲，年产量也不会超过 1.4 万吨，连进口榴莲总量的 1% 都不到。<strong>这意味着，国产榴莲对市场行情不会造成任何影响。</strong></p><p>他还补充道，其公司代理的国产榴莲主要通过线上私域销售，面向高端市场，不会在大众市场流通。</p><p><strong>「本来生活」水果买手周密也对 36 氪表示，作为纯热带水果，榴莲对温度、湿度、日照的要求严苛，自然条件决定了榴莲产量的「天花板」。</strong></p><p><strong>实际上，此前登上热搜的、「10 元一斤」的榴莲价格只是极个别现象，榴莲的市场价格仍受供需关系影响。</strong></p><p>有泰国消费者告诉 36 氪，今年泰国榴莲在本地的价格也只是略有下跌，每公斤价格在 150 泰铢左右，高品质的榴莲依然稀缺。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_c786d3482d76448b898031bcf559d2e4@5485360_oswg1052373oswg825oswg618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泰国 2024 水果节，36 氪摄于曼谷</p><p>中国市场上，鲜榴莲的进口总量则在不断刷新上限，供给结构也在发生变化。</p><p>海关总署数据显示，2022 年，中国进口鲜榴莲 82.5 万吨，其中近 95% 来自泰国。2023 年，中国进口的 142.6 万吨鲜榴莲中，有 92.9 万吨来自泰国，49.3 万吨来自越南。</p><p><strong>但这依然不会稀释价格。</strong>行业倾向认为，短期内，国内市场不会因为越南、马来西亚榴莲的准入发生明显变化。</p><p>中食傲景投资首席研究员刘晓东表示，尽管越来越多的东南亚国家获批向中国出口榴莲，但工人培训、产地基础设施建设、榴莲产果都需要时间。在他的介绍中，榴莲从种植到产果需要 5 年时间，进入成熟期又需要 3 年。</p><p>百果园从上游得到的数据显示，未来 3 到 5 年，东南亚榴莲的产量可能会翻一番。在王瑶的预期中，我国榴莲的进口量如果能在现有基础上增长 50% 到 70%，零售价格或有降到 20 元以下的可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_5e8dbcd8a57849cc86223fd926c7221c@5485360_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>为国央企提供 AI 智能自动化平台，「九科信息」完成数千万元 B1 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2852919296953225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 10:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，「九科信息」于日前完成数千万元人民币 B1 轮融资，由诺辉基金领投，老股东深创投索斯福跟投，今年被评为深圳「专精特新中小企业」，成立至今累计融资金额已达 1 亿元人民币，本轮融资将用于产品研发、销售市场开拓、管理运营等。</p><p>据 36 氪此前报道，「九科信息」孵化于招商局内部的创新「RPA+AI」项目，自 2020 年 9 月开始独立发展。基于云原生架构，「九科信息」研发的智能自动化平台融合了「RPA+AI+低代码+流程挖掘」等技术，为企业提供快速实现数智化转型等一系列「数字技术底座」解决方案。</p><p>近年，随着数字化转型的浪潮席卷全球，人工智能（AI）和机器人流程自动化（RPA，Robotic Process Automation）技术的结合正在成为企业自动化和智能化转型的关键。据 IDC 统计，2022 年「RPA+AI」的市场规模已经达到了 3.1 亿美元，增长率高达 19.2%。</p><p>在数字化转型的推动下，RPA 与 AI 的深度融合已成为企业发展的新动力。RPA 技术通过模拟人类操作，自动化执行重复性高、规则性强的任务，而 AI 则赋予了 RPA 更深层次的认知能力，使其能够处理更加复杂和多变的业务场景。</p><p>"数字助理"和"超自动化"等概念的提出，进一步推动了 RPA 与 AI 技术的融合。随着算法的持续优化、数据处理能力的提升以及 AI 技术的深度应用，RPA 也在更多的业务场景中发挥出巨大的价值。特别是自然语言处理（NLP）和机器学习（ML）的进步，使得 RPA 机器人能够更精准地理解人类语言，从而在更广泛的业务流程中实现自动化。</p><p>「作为企业级智能自动化平台，不仅产品要过硬，对客户业务的理解能力也至关重要。特别对于大型企业高复杂度项目而言，其服务内容不同于中小企业单一场景标准化应用，其中涉及多部门沟通、多业务线、复杂场景应用等问题，这要求自动化厂商能够充分理解客户场景、组织架构，具备跨部门协作能力。」万正勇认为。</p><p>从产品矩阵来看，成立以来，「九科信息」基于全面云原生架构，已推出融合了第四代智能型 RPA 平台 bit-Worker、低代码开发平台 bit-Builder、流程挖掘平台 bit-Miner 三大产品的企业级智能自动化平台，并已引入 AI 和大数据技术。36 氪此前对此有详细报道过。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240708/v2_0cc6930a6a784de38b265d084ac1ebea@6062283_oswg477352oswg1270oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「九科信息」智能自动化平台</p><p>&nbsp;「围绕企业自动化业务流程的核心生命周期去不断优化产品矩阵，是我们一直以来坚持的产品设计逻辑。」万正勇表示。基于此，「九科信息」今年再度推出 bit-IDP 智能文档处理平台和 bit-Bot 智能知识助手两款创新产品。</p><p>具体而言，bit-IDP 智能文档处理平台可帮助实现「源文件预览」「结果回显预览」等文件分析处理功能，支持「附件审核」，如报销单一致性、合同是否包含免责条款等。不仅如此，还可以迅速使用自然语言配置新的审核场景，灵活性强；支持自动化执行文档处理任务、邮件定时触发。此外，其内置完善的 Open API，可帮助嵌入其他应用或审核流程，提高企业文档处理效率。</p><p>万正勇认为，「纯自动化行业正处于早期阶段，而 AI 能力的深度化融合是未来 RPA 的重要趋势，这是一个可见的蓝海。」也正因如此，「九科信息」将 AI Agent 技术融入产品，推出的 bit-Bot 智能知识助手，通过结合 AI 技术，如机器学习和自然语言处理，提高了 RPA 的智能化水平、自主决策能力和复杂流程处理能力。</p><p>该产品内嵌大语言模型，形成「企业员工→九科知识助手→大语言模型→知识库→低代码知识管理平台→企业员工」的生态闭环，可根据用户意图实现精准问答，完成多模态内容处理。同时，产品可以无缝集成到 RPA 机器人中，实现 RPA 任务自由调度。</p><p>当前，「九科信息」已积累 20 多项知识产权，且产品已获得信通院首批 3+级认证，兼容全套的信创环境，已经通过 PKS、麒麟、飞腾、WPS、华为云等多家信创权威厂商产品兼容性认证。</p><p>客户方面，万正勇告诉 36 氪，「九科信息」智能自动化平台已在金融、能源、制造、政府、军工等多个领域实现应用，并已通过招商局集团、中交集团、中核集团等百家大型国央企复杂场景验证，在央企领域渗透率超过 20%。</p><p>团队方面，核心成员主要来自中金、甲骨文、华为、百度、腾讯等头部科技企业，均有超过 20 年的超大型企业服务经验，在智能自动化、数智化转型、人工智能、大数据等领域拥有丰富经验。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>诺辉基金合伙人陈顺发表示：「九科信息以其独特的全面云原生技术，构建了面向国央企的领先智能自动化平台，展现了强大的市场潜力。诺辉基金坚信九科信息在创始人万正勇的带领下，将深化 AI 技术融合，加速产品迭代，尤其是 bit-IDP 和 bit-Bot 的推出，彰显了公司在 AI 驱动的自动化领域的前瞻布局。我们期待九科信息继续深耕信创领域，以更优质的服务满足大型企业自动化升级需求，引领行业向更高层次的数智化转型迈进。希望此次融资不仅将助力九科信息在技术研发、市场拓展上的持续突破，也将推动其在信创生态中占据更为稳固的地位。」</p><p>金沙江创投主管合伙人朱啸虎表示：「九科信息不仅是一家技术领先的公司，更是一家承载着社会责任感的企业。他们的产品和服务不仅帮助企业提效降本，更重要的是，推动了信创国产化的进程。在九科信息的努力下，越来越多的国央企得以享受数智化转型带来的红利，增强企业的竞争力，攻克技术难关，突破「卡脖子」限制。金沙江非常高兴能与九科信息共同见证并参与信创进程，为建设更加智慧、高效的中国企业贡献力量。」</p><p>信天创投合伙人张俊熹表示：「在如今的 AI 浪潮下，九科信息展现出了非凡的技术实力和创新精神。作为一家深耕 RPA+AI 领域的佼佼者，他们不仅构建了全球领先的企业级智能自动化平台，更是在流程挖掘、低代码开发等关键技术上取得了突破性的进展。九科信息的团队由一群充满激情、富有经验的专家组成，他们对技术的执着追求和对市场的敏锐洞察，让我们对公司的未来发展充满了信心。信天资本期待与九科信息携手，共同探索科技的无限可能，推动企业自动化进入一个全新的发展阶段。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「边界智控」获近亿元 A 轮融资，主攻低空经济 eVTOL 核心飞控系统 | 硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2852864475220614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 09:07:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者｜韦雯</strong></p><p><strong>编辑｜袁斯来</strong></p><p>硬氪获悉，eVTOL 飞控系统供应商，深圳市边界智控科技有限公司（Boundary.AI，以下简称：边界智控）获近亿元 A 轮融资，本轮融资投资方为基石资本、南山战新投、北航投资，老股东普华资本追加投资，投中资本担任财务顾问。此轮融资将用于公司适航体系建设和产品持续研发等。</p><p>飞控系统通常被称为飞机的「大脑」，承担飞行增稳、姿态控制和航迹控制等核心功能。飞控系统几乎与所有机载系统都存在数据交联，执行安全关键的控制程序，是 eVTOL（电动垂直起降飞行器）最为关键的子系统之一。当前，民用航空领域主流飞控供应商都是国外老牌航空业供应商，加上欧美各国对该技术进行出口管制，导致飞控系统成为国内航空工业「卡脖子」最为严重的环节之一。</p><p>边界智控成立于 2020 年，已经完成三轮融资，股东包括红杉中国种子基金、东方富海、普华资本、澳银资本、中小担创投等知名机构。边界智控创始人兼 CEO 翁海敏向硬氪介绍，创立边界智控前，自己已经在主机厂拥有近 10 年的飞控系统研发、民用航空项目管理和业务团队管理经验。团队十分坚定的是，应用到城市空中交通的 eVTOL 是航空工业的发展方向，而飞控是其中最核心的子系统之一。</p><p>基于对航空工业和安全关键软硬件的深度理解，边界智控从成立起便对 eVTOL 飞控进行全面的功能边界定义和分解，针对使用场景中的故障进行穷举，评估各类故障的影响，并以此设计飞控的架构和功能。翁海敏向硬氪表示，这是一个正向研发的过程，需要团队对产品所使得的技术做到无知识盲区，解说清楚每个设计点的设计依据和标准，这是需要研发团队在多个客户的机型上经历多年科研阶段工作才能做到的。现在，公司的飞控产品已正式进入到按照适航流程开发和验证的工程化阶段。</p><p>目前，边界智控已完成符合民用航空高安全等级标准的三余度双通道飞控计算机（注：一种架构设计）的技术攻关和产品定型，成为国内首家进入适航审定阶段的高安全等级客运 eVTOL 型号的飞控系统供应商。公司客户集中在高安全等级客运级飞机，包括广汽研究院、沃兰特以及亿维特等。</p><p>边界智控创始人兼 CEO 翁海敏毕业于德国慕尼黑工业大学和新加坡南洋理工大学，专注在航空工程专业飞控方向，担任过顺丰科技无人机部门负责人及国内 eVTOL 主机单位 CTO。团队核心成员参与过商飞 C919 飞控和航电系统研制，并负责过国内和海外多款 eVTOL 飞控系统开发，拥有丰富的民航飞机飞控和机载系统的研发和适航审定经验。</p><p><strong>投资观点：</strong></p><p><strong>基石资本董事总经理刘凌</strong>表示：「低空经济现已成为全球竞逐的战略性新兴产业，有望成为我国经济增长的新引擎。作为该领域当前最重要的细分赛道之一，eVTOL 得到政策的大力支持，正在快速进行技术/产品发展迭代与应用场景拓展。边界智控作为 eVTOL 核心飞控系统的第三方独立研发供应商，拥有出色的团队背景、深厚的产业资源积累与产品迭代落地经验。基石资本作为国内最早的私募股权投资机构之一，一直密切关注新兴科技产业的发展动态和趋势，高度看好低空经济的发展前景。未来，基石资本将积极支持边界智控的技术/产品升级与商业化拓展，陪伴边界智控与低空经济行业成长壮大。」</p><p><strong>本轮老股东普华资本追加投资，合伙人吴晓丰</strong>表示：「普华资本两年前领投边界智控 Pre-A 轮，看好公司的技术储备、团队实力、战略卡位和发展潜力。经过两年的砥砺奋进，边界智控已经成长为 eVTOL 行业中一颗冉冉升起的明星，因此本轮普华资本决定加注，助力公司加速发展。」<strong>VP 宋蔼瑕</strong>同样高度评价：「这两年间，边界智控在技术研发、产品创新、市场拓展等方面取得了长足的进步，研发体系已趋于成熟，产品性能也得到了业界的广泛认可，正朝着成为国内民用航空产业链上领军企业的目标阔步迈进。与此同时，随着低空经济政策的落地实施，eVTOL 行业迎来了重大利好机遇，我们对边界智控充满信心。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Omdia 预测：全球音乐销售额 2028 年将达 530 亿美元，中国 2029 年跃居亚洲首位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853623746464648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:56:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Omdia 的最新预测显示，全球音乐零售额将持续增长，今年标志着连续增长的第十个年度。预计到 2024 年底，全球销售额将达到 439 亿美元，2027 年将突破 500 亿美元，在 2028 年将达到 534 亿美元。Omdia 预计，由于中国市场的复合年增长率显著高于欧洲两大主要市场（英国和德国），未来五年，中国在全球排名中将会上升。尽管到 2028 年底，日本仍将是亚洲最大、全球第二大录制音乐市场，但预计最早将在 2029 年被中国超越。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，小鹏汽车跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853616437447558?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:48:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前多数下跌，小鹏汽车跌超 3%，蔚来跌超 2%，阿里巴巴、爱奇艺、理想汽车、知乎、微博跌超 1%，拼多多跌 0.87%，京东跌 0.78%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，特斯拉跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853614946552713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:47:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前涨跌不一，苹果涨 0.55%，微软跌 0.01%，亚马逊跌 0.14%，谷歌跌 0.73%，Meta 涨 0.46%，特斯拉跌 1.31%，英伟达跌 0.87%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞：OpenAI 断供后讯飞星火 API 调用量大幅增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853604078979719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:36:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，科大讯飞在投资者互动平台表示，OpenAI 关停了中国地区的 API 服务后，讯飞星火的 API 调用量出现了大幅度的增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>余额宝收益率跌破「1.5%」大关，分析人士：货基收益率可能进一步下行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853599003462273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:31:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[货币基金收益率再下台阶。记者梳理发现，以天弘余额宝为代表的一众货币基金产品，截至 7 月 8 日，7 日年化收益率纷纷跌破 1.5%。分析人士认为，金融市场不稳定、财政发力不及预期，宽松的货币背景导致投资标的收益率下行等，均是货币基金收益率不达预期的原因。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>增程大军又添一员，小米第三款车是增程 SUV</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853598384114562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:30:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从多位信源处获悉，小米汽车规划的第三款车为增程 SUV 车型，主打家用，将在 2026 年上市。小米对第三款车的期待值很高。「这款车光在预研阶段就改过两版方案。」接近小米的知情人士告诉记者。该知情人士称，在第三款车上，小米正在探索一种全新的商业模式，即将不涉及功能安全的车规级部件用消规级（消费电子）的硬件去进行替换，同时不像传统车厂造车的思路一样在车上做前装，而是交付裸车之后，让用户去进行选装、组装自己的车。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台积电盘前涨超 3% 势创新高，总市值位列美股第八</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853595142179716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:27:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[台积电美股盘前涨超 3% 势创历史新高，目前的总市值已达 8896.11 亿美元，逼近万亿美元，位列美股第八。得益于摩根士丹利等多家券商上调其目标价，其中摩根士丹利将目标价上调约 9%，预计台积电将在下周公布的财报中上调全年销售预期。券商们认为，台积电的议价能力强劲，其上调晶圆价格正是这一能力的体现。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国稀土：上半年预亏逾 2 亿元，实控人拟 2.4 亿元至 4.8 亿元增持股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853592480352900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:24:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国稀土发布公告称，预计 2024 年上半年净利润为亏损 2.31 亿元—2.51 亿元，上年同期净利润 1.72 亿元（追溯调整后）。同日公告，公司实际控制人中国稀土集团于 7 月 8 日以集中竞价交易方式增持公司 0.47% 股份，增持金额 1.21 亿元。中国稀土集团计划自 7 月 8 日起 6 个月内，通过深交所交易系统增持公司股份，增持金额不低于 2.4 亿元，不超过 4.8 亿元（含 7 月 8 日增持金额），本次增持计划不设定价格区间。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷东科技：数款光波导新材料获突破性进展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853590267267720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，光波导技术供应商谷东科技宣布在 AR 显示体全息领域取得了显著的的光学研发成果。其光学团队成功研发了共聚物全息光敏树脂材料和高折树脂复合材料，实现了用全国产原料合成高折树脂（折射率>1.8）的突破。此外，谷东科技在多款光致聚合物体全息材料如 HPDLC（高分子分散液晶）、偏振液晶等方面也取得了显著的研发进展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中储粮旗下金鼎食用油淘宝下架，京东仍在销售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853589765376643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:21:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 8 日，中储粮旗下食用油品牌金鼎淘宝旗舰店下架了所销售的产品，客服回应称是因仓库调整。不过，金鼎京东自营店铺仍在销售。淘宝其他店铺销售金鼎的食用油产品也在正常销售。同期另一家涉事的汇福粮油，多个产品也仍在多个电商平台正常销售。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国内首个大型封闭式智能网联汽车试验场即将正式运行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853589053541254?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:20:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从中汽股份获悉，国内首个大型封闭式智能网联汽车试验场——长三角（盐城）智能网联汽车试验场即将于 7 月 16 日正式运行。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工银航运金租获批成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853588052659080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:19:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，国家金融监督管理总局发布批复文件显示，同意工银金融租赁有限公司在香港设立工银航运金融租赁有限公司，以自有资金出资 9 亿美元，并持有工银航运 100% 的股权。记者根据公开信息整理，这是今年以来第三家、金租行业第九家获批设立的金租专业子公司。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茅台酱香酒公司成立十年营收过 200 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853577294563975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:08:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，贵州茅台官微消息，在贵州茅台酱香酒营销公司 2024 年半年营销工作会上，相关负责人介绍，酱香酒公司成立十年来营收过 200 亿元，翻二十多倍。今年下半年要建立产品退出机制，促进线上线下融合。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>礼来公司将以 32 亿美元收购美国生物技术公司 Morphic</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853570828044933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:02:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[礼来公司同意以约 32 亿美元收购美国生物制药公司 Morphic Holding Inc.，以获得治疗炎症性肠病和其他慢性疾病的实验性疗法。两家公司在 7 月 8 日的一份声明中说，礼来将以每股 57 美元的价格收购总部位于马萨诸塞州沃尔瑟姆的 Morphic 公司，该价格比上周五的收盘价高出 79%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泰科电子发布高速高频连接一站式解决方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853570670578308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:02:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，连接和传感领域企业 TE Connectivity（泰科电子）亮相 2024 年慕尼黑上海电子展。本次展会上，TE 汽车事业部高速高频连接一站式解决方案全球首发亮相，围绕自动驾驶、智能座舱、智能网联三大智能汽车核心应用领域，展示了重点智能汽车应用的连接解决方案。同时，TE 还特别展出了下一代混合式解决方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水泥价格或将上涨，部分水泥生产企业错峰停窑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853570174569088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 20:01:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[进入三季度，部分地区工程建设抢工期，水泥进入全年需求旺季。受错峰及生产成本增加等供应因素扰动，水泥、熟料库存出现下降，全国水泥价格或延续涨势。虽然量价都有所起色，但是由于前期降雨较多，水泥生产企业的库存普遍偏高，为了维持正常的生产经营利润，不少水泥企业开启新一轮错峰停窑。（央视财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>频繁降雨致交通受阻，猪价呈现全线企稳上涨走势</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853556593756800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 19:47:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在近期国内多地频繁降雨天气影响下，道路交通调运阶段性受阻，养殖端生猪出栏受到一定影响，带动猪价呈现全线企稳上涨走势。上海钢联数据显示，截至 7 月 8 日，全国外三元生猪出栏均价为 18.62 元/公斤，较月初上涨 0.60 元/公斤，较 6 月份低点上涨 1.35 元/公斤。而据卓创数据，上周国内生猪价格震荡上行，周内外三元交易均价 18.08 元/公斤，环比上涨 2.9%。最高价为 7 月 4 日的 18.46 元/公斤，最低价为 6 月 28 日的 17.63 元/公斤。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首创证券：上半年净利同比预增 65.44% 到 79.98%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853546912123782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 19:38:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，首创证券发布公告称，预计 2024 年半年度实现净利润 4.55 亿元到 4.95 亿元，同比增加 65.44% 到 79.98%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪深汕三期项目总投资 65 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853545338784649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 19:36:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[记者从 2024 深圳市深汕特别合作区产业投资促进大会获悉，比亚迪深汕三期项目总投资 65 亿元，建设电池 PACK 线及新能源汽车核心零部件工厂，年产值超百亿元。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞银：预计英国最有可能在 8 月开始降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2853544759659395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-08 19:35:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞银发布机构观点，上周五工党赢得英国大选，市场对这一结果反应不大。瑞银认为，投资者的关注应重新回到英国经济的基本面上。通胀压力的消退应会给英国央行带来空间，英国最有可能在 8 月开始降息。降息外加通胀下行使家庭收入压力减缓有助于经济复苏。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>