<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>宁德时代，自研人形、四足机器人 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036347580379141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:25:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋，杨轩</p><p>在具身智能的圈子里，「车圈最爱机器人」，已经是一个公开的秘密。不仅多家汽车厂商自研或投资机器人公司，作为新能源汽车产业链的重要角色，动力电池制造商宁德时代也不甘落后，尝试自研人形机器人。</p><p>《智能涌现》独家获悉，宁德时代未来能源（上海）研究院（以下简称「未来能源研究院」）联合上海交通大学研发多款机器人，为投入工厂应用准备。</p><p>未来能源研究院是宁德时代新能源科技股份有限公司设立的全资子公司。宁德时代官网显示，2022 年 1 月，未来能源研究院与上海交通大学合作，双方共同攻关新能源领域前瞻性技术，建设为全球未来能源创新中心。</p><p>《智能涌现》获悉，2023 年，未来能源研究院以「满足宁德时代集团整体发展的需求，对标国际前沿技术发展」的合作背景，向上海交通大学发布五个智能机器人联合攻关合作项目，分别为腿足式机器人、双足式机器人、重载四足机器人、仿人形机器人、视觉伺服机器人。</p><p>除了与高校合作研发，<strong>宁德时代内部也正在自研机器人。一位知情人士告诉《智能涌现》，专注前沿技术研究的宁德时代 21C 创新实验室，已成立 20 人左右团队自研机械臂。</strong></p><p>对于上述消息，36 氪《智能涌现》向宁德时代求证，截至发稿，宁德时代暂无回复。</p><p>宁德时代是世界知名的动力电池制造商，韩国研究机构 SNE Research 公布数据显示，2024 年宁德时代以 137.7GWh 动力电池装车量，连续七年保持世界第一的市场份额，同比去年，其装车量同比增长 29.5%。</p><p>极致规模化生产压缩产品成本，是宁德时代保持市场份额领先的原因之一，其已在工厂应用全流程虚拟仿真、AI 图像算法等技术，提高电池生产效率，降低产品缺陷。</p><p>据悉，宁德时代工厂平均一秒生产一颗电芯，单线产能是日韩企业的近三倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_2aa71bc6c98e4118968db840d51fcdaa@17715901_oswg62496oswg1269oswg714_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宁德时代麒麟电池；图源：宁德时代官网</p><p>但追求「极限制造」的宁德时代，有意进一步强化制造优势。宁德时代首席科学家吴凯曾公开表示，未来将推动工厂向完全自动化生产发展。</p><p>引入机器人是宁德时代工厂转型的方式之一。《智能涌现》获悉，未来能源研究院已开放关节电机驱动工程师、机器人运控工程师、线束及传感器工程师等机器人相关岗位。</p><p>目前，宁德时代更聚焦于研发机器人本体。公开资料显示，其已获得 10 项机器人相关专利，包括移动机器人、抓料机器人、机器人组件等。</p><p>但一位接近宁德时代的人士告诉《智能涌现》，宁德时代认为机器人自研进展较慢，因此今年已接触包括智元机器人在内的多家人形机器人公司，并在电池工厂测试验证人形机器人。</p><p>与此同时，宁德时代尝试投资人形机器人公司，加速机器人产业布局。</p><p>近期，宁德时代联创、副董事长李平创办的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/TBG6o_Ny1s0V8yPeEvhR9Q">柏睿资本投资千寻智能</a>，这是宁德时代在具身智能领域完成的首笔投资。</p><p>投资人形机器人公司、多团队自研机器人，宁德时代向机器人之路迈进一步。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「摩漾生物」完成近亿元 B+轮融资，加速羟基磷灰石等再生医美材料开发｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037166295609349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 13:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，摩漾生物已完成 B+轮融资，本轮融资金额近亿元。本轮融资由博远资本、上汽恒旭资本、燕北资本共同领投，老股东金鼎资本持续加持。募集资金将主要用于销售、市场、医学、品牌团队搭建，以及下一代产品的研发投入。</p><p>摩漾生物成立于 2018 年，以改性羟基磷灰石材料为核心，专注于纳米医用生物材料，以及可吸收三类植入物产品开发和产业化。公司创始人林光明在生物材料领域深耕多年。</p><p>羟基磷灰石是人体和动物骨骼的主要无机成分，其更成熟的应用在人工骨领域。只是近年来，伴随着「少女针」「童颜针」等产品相继获 NMPA 批注，注射医美逐渐进入「再生修复」时代，而羟基磷灰石材料因具备即可填充的效果和诱导再生能力；同时，由于在降解过程中可以「释放钙离子，刺激胶原蛋白再生，促进周围表皮组织的弹性恢复」，在注射效果上可以做到更自然、年轻化，因此受到业界的关注，开始探索其作为一种医美填充剂材料的可能。</p><p>不过，想把一款「原本应用于硬组织的材料用在软组织上，并不容易」。在严肃医疗场景下，传统由羟基磷灰石制成的人工骨产品，大多是疏松多孔的结构，孔径范围为 40-200um。这种结构可以使得材料在体内诱导自体间充质干细胞分化为成骨细胞，实现骨缺损部位的再生、愈合。但如果直接作为医美填充剂，可能会引发严重的皮下骨结节等问题。</p><p>此外，由于传统人工骨产品多为非球状的不规则结构，无法被自体细胞有效吞噬，存在降解时间长、胶原诱导能力差等问题。</p><p>林光明坦言：「2013 年左右，我们开始研究这个材料时，在市场上发现过大量违规注射导致的不良事件。」为了确保产品的安全性，林光明和团队花了将近 4、5 年时间解决羟基磷灰石的可控降解问题，「这也是产品报批时监管部门最关心的问题」。</p><p>据介绍，基于自组装技术的介孔羟基磷灰石微球制备方法，摩漾生物实现了通过调控微球的形态与结构完成可控降解，从而根据患者需求，定制具有相应降解周期与再生刺激能力的面部年轻化软组织填充剂。</p><p>「目前，<strong>我们的注射用羟基磷酸钙面部填充剂产品的降解时间精准控制在一年左右，前后不超过 1 个月</strong>。同时，在所有的动物实验和超过 200 人的人体临床中，该材料已经展现出明显的对 1 型和 3 型胶原蛋白的刺激能力和持久性；并在为期 30 个月的随访中验证了产品的安全性。我们预计在明年年初拿下三类医疗器械注册证，上半年正式销售。」林光明表示。</p><p><strong>如果产品顺利获批，摩漾生物也将拿下羟基磷灰石材料在国内医美面部软组织注射填充领域的首张合规三类证。</strong></p><p>谈及核心注射产品后续的市场推广规划，林光明表示，未来，摩漾生物将同步布局 B 端医疗机构和面向大众的 C 端市场。「相对来讲，我们会更侧重在国内外医院、医美机构的专业推广上，以医生教育为核心，预期每年培训医生数量在 800 人左右；在 C 端，我们也会布局新媒体渠道，并与医美领域 KOL 进行合作、开设高端沙龙体验等。不过，在选择合作对象时可能会进行相对严格的筛选。」</p><p>另据了解，除这款三类注射产品外，摩漾生物现有产品组合还包括「魔颜少女瓶系列」产品。<strong>自去年下半年上市后，该系列产品已产生数千万元销售额。</strong></p><p>此外，出海方面，林光明自述「摩漾生物赶上了中国企业‘科技出海’的东风」，公司正在积极做好欧盟，拉美，东南亚，中东地区的合规化经营布局，产品已得到海外知名专家的认可和期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>增长超 300%，九号公司割草机器人卖爆欧美｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034469303136260?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 黄楠‍‍‍</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>割草是一项极其耗时费力的工作，在欧美国家，庭院内草坪的精致与否代表了这个家庭的门面。在自动化作业和高质量生活需求的催动下，更加智能化的割草机器人替代传统园林工具逐渐跻身主流。</p><p>割草机器人的销量与季节变化紧密相关。过去半年，随着草坪生长季节的到来，割草机器人销售量呈持续增长态势，给国内不少探路者带来不错的回报，也为市场注入了一针强心剂。</p><p>九号公司 Q3 业绩数据显示，第三季度总营收为 42.39 亿元，同比增长 34.75%，净利润为 3.74 亿元，同比增长了 139.07%；其中割草机器人业务营收为 1.45 亿元。总计前三季度，九号公司割草机器人累计收入达到 5.95 亿元，同比增长了 379.28%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_4357e394ff374fe19d6b92cb521accf7@6022551_oswg94626oswg1080oswg689_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">九号公司 2024 年 Q3 财报（图源/官网）</p><p>事实上，割草机器人仍属于一个新近兴起的领域，有技术和产品壁垒，实际场景应用精细分散；比如为欧洲庭院设计的方案和外观形态，在北美国家的草坪上并不适用等。这也就导致了，早前众多国内创业者认为有技术优势、产品精准且具备发展前景的割草机器人赛道，在资本市场上并不被看好。</p><p>直至今年年初开始，包括九号、科沃斯、松灵、追觅等旗下割草机器人的海外销量明显增加，订单量均达到数万台。</p><p>根据 MarketResearch 等机构预测，2024 年全球割草机器人的市场规模或达到 15 亿美元，到 2029 年，其市场规模有望增长至 39 亿美元。与之对应的是，国内割草机器人企业正在加速进驻海外渠道的步伐。</p><h2><strong>割草机预计年销量超 10 万台</strong></h2><p>具体数据显示，九号公司今年前三季度营收 109.05 亿元、同比增长 44.90%，超过了 2023 全年 102.22 亿元的营收总额。其中在第三季度，公司实现营收、净利润双增长，这主要得益于其智能电动两轮车业务的高增速。</p><p>财报显示，九号公司第三季度的电动两轮车销量为 93.76 万台、收入 25.92 亿元，中国区销量占 93.63 万台；自主品牌零售滑板车共售出 36.12 万台，业务收入 6.93 亿元；全地形车销量 5874 台，销售收入为 2.59 亿元。</p><p>割草机器人业务营收 1.45 亿元。在投资者关系活动上，九号公司表示，割草机器人 Q3 的表现略超公司预期，主要原因是：渠道拓展工作取得了良好的成效；通过知名度的提升，吸引更多消费者关注；市场对智能无边界割草机器人的接受度提高，产品渗透率持续提升。</p><p>根据九号公司预测，第四季度割草机器人业务预计较第三季度表现会更好一些，同时团队也将为明年割草季的销售做好充分准备。</p><p>此前，市场上常见的割草机器人可大致分为埋线式和无边界两类。埋线式割草机器人需事先埋好磁感线，机器人在作业过程中，可通过感应磁感线来判断路径走向；这一方案部署复杂、成本高，机器人需在固定框架内打转割草、割草效率不高，加上维度难度大等问题，近两年逐渐被无边界智能割草机器人所取代。</p><p>对比传统割草机，无边界割草机器人的优势在于，无需人工干预或监管、就能自动完成割草任务。</p><p>比如九号公司旗下（子公司「未岚大陆」）推出的 Navimow 割草机器人 i 系列，其定价为 999 欧元以下、折合人民币约 7700 元，它采用 RTK+视觉的技术路径，配备了自研的定位系统、AI 辅助建图和分区割草管理等功能，能够适配多种庭院场景，割草效率更高效，使用体验更好。因此产品发布后，很快在欧洲出现小爆发态势，渗透率明显升高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_0ae58df804e647b9b88d514ab1526605@6022551_oswg113021oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Navimow 割草机器人 i 系列（图源/Navimow 用户社区）</p><p>由于割草机器人的销售情况与季节变化密切相关，旺季普遍在每年的 4 月至 10 月、即春夏季草坪生长速度加快，人们对庭院内草坪清理和维护需求更为迫切，这体现在各线上电商平台和线下渠道段的表现，可以看到用户的搜索和询问量明显增加。</p><p>据亚马逊等平台公开数据，2024 年第一季度，九号公司和松灵的割草机器人市占率约为 10%-11%，进入四五月后，这两大品牌旗下的智能割草机器人市场份额可达到 51%。</p><p>这也就意味着，企业必须提前做好生产和备货，才能在旺季批量出货阶段避免因缺货而错过最优的销售周期。</p><p>目前来看，智能割草机器人短期内仍有较大的成长空间。通过九号公司公开数据推测，2024 年第一季度，其 Navimow 智能割草机器人共卖出 3.31 万台、销售额为 1.8 亿元；第二季度销售额为 2.7 亿元、销量未披露，根据测算保守数据在 4 万台以上；加上第三季度 1.45 亿元收入以及第四季度趋势预测，九号公司的割草机器人预计年销量可超过 10 万台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_dbe58126f67e472eb1c9302f1104b973@6022551_oswg137318oswg1000oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Navimow 割草机器人（图源/Navimow 用户社区）</p><h2><strong>线下渠道加速扩张</strong></h2><p>与部分硬件产品重线上销售平台不同，割草机器人这一品类大部分订单都来自线下；主要原因就在于，割草机器人客单价较高，加上使用感受的差异性较大，因此用户更倾向于在门店试用后再购买，交易流程短、售后也更有保障。</p><p>这一销售特性反应到具体市场端，也就决定了铺设渠道网络的重要性。</p><p>「可以看到，同样是割草机器人这一品类，有些品牌在欧洲区发力更顺畅、增速更快，主要原因就在于欧洲渠道会更开放，但它的竞争也更大。」关注智能硬件、机器人领域的投资人郑杰告诉硬氪，「因为欧洲国家多，线下渠道分散。用心做产品和较好的本地化是基础，同时，谁能先抢下优质的服务商和经销商，在当地就是会有先天优势。」</p><p>根据海关总署等公开数据，我国出口欧洲市场的割草机数量中，德国为出口量最大的市场，其次是英国，美国排名第三。</p><p>其中，该品类在区域内的热度情况会直接影响渠道代理商的承接意愿。「比如割草机器人本身在北欧、中西欧就很火，此时你只需要跟渠道讲清楚自身产品优势、比别人好在哪里就够了。但在一些相对冷门的国家，渠道本身对品类关注度不高的情况下，代理会结合电销进行评估，接触意愿的积极性也没有那么强。」</p><p>郑杰向硬氪透露，有部分厂商从下半年开始就增加了海外市场团队、专门在一线跑渠道，以加快线下销售网络布局。</p><p>当前在本地化方面，九号公司自割草机器人业务出海以来，就专门组建了团队，比如产销协同组，可以根据前方需求和国内的生产团队定期拉通、快速调节产量；针对不同国家用户的服务及时响应需求，在 APP 中建立了 Livechat 机制，可以第一时间与各国用户进行直面交流，同时在核心用户市场组建客服团队等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_71eba760249840288b93689c26388c90@6022551_oswg212406oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Navimow 割草机器人正在工作（图源/Navimow 用户社区）&nbsp;</p><p>由于不同区域对产品的技术和形态有较大需求差异，例如欧洲用户更注重设计感、轻量化，美国由于草坪草种厚、割草高度更高，需要割草机体量相对较大等，北美前院草坪开放、欧洲草坪主要在后院等，因此也需求企业能提供更丰富的产品线选择、并针对特定场景做个性化调整。这也意味着，割草机器人在产品端还有很大的可探索空间。</p><p>总的来看，九号公司三季度割草机器人业务的增长态势，反映了欧美用户在使用自动化工具维护草坪、智能化服务的需求和认同增强。</p><p>根据 Statista 数据预测，2022 年到 2032 年，欧洲割草机器人将以 10.3% 的复合年增长率增长，到 2030 年，欧洲割草机器人市场规模预计可达 6.62 亿美元。</p><p>随着用户对智能化工具需求的增长、以及市场渗透率的提高，智能割草机器人有望在接下来几年进入迅猛扩张的黄金期。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「天鹜科技」完成超亿元 A 轮融资，加速蛋白质设计通用人工智能迭代升级｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035593781014786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，「天鹜科技」近期已完成超亿元 A 轮融资。本轮融资由启明创投领投，涌铧投资、经韬资本及老股东本草资本等机构跟投，募集资金将主要用于自研项目的开发，以及蛋白质设计通用人工智能 AccelProtein™（源自上海交通大学洪亮团队开发的 Pro 系列人工智能）的技术迭代、升级。</p><p>天鹜科技成立于 2021 年，专注于利用 AI 进行蛋白质设计，服务于创新药、体外诊断、营养保健等领域。创始团队核心成员来自上海交通大学，已在 AI 蛋白质领域深耕多年。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2707260691069058">36 氪此前曾进行报道</a>。</p><p>长期以来，蛋白质在生物制造产业中扮演着关键角色，尤其是功能优异的蛋白质对于推动行业发展更是至关重要。然而，传统方法获取高性能蛋白质往往面临着成本高昂、过程繁琐、成功率低等挑战。</p><p>天鹜科技自主研发了一款蛋白质设计通用人工智能 AccelProtein™，可以直接对蛋白质功能进行预测，突破了行业内以 Alphafold 为代表的结构预测方法「只能预测结构而无法设计功能」的局限，为高性能蛋白质的高效获取提供了一种全新的技术手段。</p><p>具体而言，AccelProtein™通过深度学习技术，利用 7.8 亿条蛋白质序列数据（包括 5 亿条私有数据）和近 1 亿条功能标签的自建数据集，理解了蛋白质序列、结构与其功能之间的复杂联系，实现从序列到功能的预测，具备了零样本或极少样本高效预测蛋白质功能的能力。</p><p>「天鹜科技从最初的专注于生物医药领域的蛋白质设计，到现在已经将业务拓展至合成生物学领域，形成了‘生物医药+合成生物学’齐头并进的发展战略，在蛋白质的热稳定性、活性、亲和力指标提升等诸多生物医药和合成生物学的场景中实现蛋白质的定向进化和多指标优化。」天鹜科技方面对 36 氪表示。</p><p>在生物医药领域，AccelProtein™可以在 CMC、早期筛选、候选分子优化等多个阶段发挥作用，以 CMC 阶段为例，该人工智能可以提高关键工具酶及工具蛋白的活性、特异性、热稳定性以及 PH 稳定性；在合成生物学领域，依托 AccelProtein™进行改酶、挖酶及酶催化工艺开发，可以解决化学合成、天然提取难以解决的高价值分子精准合成问题，为药物中间体、香料、保健品原料、化妆品原料等领域提供高效、绿色的酶催化解决方案。</p><p>另据介绍，成立 3 年多来，天鹜科技已成功交付 30 余款蛋白质设计项目，覆盖创新药、体外诊断、药物中间体、营养保健等多个领域的企业。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜紫金矿业回应被掠走 3 吨黄金；中国科协回应 16 岁中学生获正高职；东北雨姐企业申请注销又撤回</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036876933165318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 07:52:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>梦金园黄金珠宝集团</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所文件，中国黄金饰物零售商梦金园黄金珠宝集团通过港交所上市聆讯，并上载聆讯后资料集，独家保荐人为中信证券。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>紫金矿业回应被掠走 3 吨黄金：盗采确实存在，数量难统计但对业绩影响较小</strong></p><p>有自媒体引援华尔街日报报道称紫金矿业的哥伦比亚金矿遭到贩毒集团掠夺了价值 2 亿美元（约合人民币 15 亿）的 3.2 吨黄金。紫金矿业相关负责人表示，盗采确实存在，在 2020 年紫金矿业进入该矿山前就已经存在，公司也不清楚非法开采的实际数量。「盗采者是打洞进入，实际非法开采数量很难统计，我们也不知道网上流传的‘3 吨黄金’是从哪来。前一届政府打击非法开采的力度较大，而现任执政者对非法开采的态度较为‘暧昧’。」就非法开采对公司的业绩影响，上述负责人表示近两年哥伦比亚矿山产量持续增长，盗采对公司业绩影响较小。（第一财经）</p><p><strong>中国科协回应 16 岁中学生获正高职称：此学生与中国科协无关&nbsp;</strong></p><p>近日，一份简历引起国内科技界关注。该简历声称 16 岁中学生何某成为「中国科协青少年科技研究工作室正高级负责人」，并成为「中国宇航学会会员、中国生物工程学会会员、中国机械工程学会会员」。11 月 14 日，中国科协办公厅工作人员在接受记者采访时指出，科协旗下并没有所谓的「青少年科技研究工作室」，也没有为该工作室评选过正高级职称。（澎湃新闻）</p><p><strong>东北雨姐企业申请注销又撤回：所属 MCN 已搜不到&nbsp;</strong></p><p>近日，天眼查 App 显示，东北雨姐丈夫名下的本溪满族自治县榛旺现代农业发展专业合作社、本溪满族自治县圆沃现代农业发展专业合作社分别新增简易注销公告，公告期自 11 月 13 日至 12 月 2 日及 11 月 12 日至 12 月 1 日，目前上述简易注销公告结果均为已撤销。</p><p>据第三方数据显示，自红薯粉条事件发生以来，东北雨姐账号已掉粉超过 270 万，账号目前仍处于被禁言、禁止关注状态。此前其账号显示 MCN 标识为诚信，目前在 MCN 库中已无法搜索到该机构。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>国足 2 连胜：即将迎战日本队&nbsp;</strong></p><p>11 月 14 日 22 点，世预赛亚洲区 18 强赛 C 组第 5 轮比赛，中国男足客场对阵巴林男足。凭借张玉宁在补时阶段的进球，国足 1-0 绝杀巴林队，收获世预赛两连胜。国足将在 11 月 19 日进行 18 强赛第 6 轮，坐镇厦门主场迎战日本队。（央视新闻）</p><p><strong>苹果公司因 iCloud 服务面临 38 亿美元反垄断指控</strong></p><p>据报道，英国消费者保护组织 Which？表示，已对苹果公司提起 30 亿英镑的诉讼，因苹果将消费者与其 iCloud 存储服务绑定在一起，违反了竞争规则。Which？表示，苹果公司滥用其主导地位，迫使用户注册 iCloud 来存储照片和消息等数据，却不允许他们使用其他竞争供应商的服务备份数据。该组织还称，苹果公司对 iCloud 订阅服务收费过高。（界面新闻）</p><p><strong>巴黎圣母院重新开放仪式将于 12 月 7 日举行</strong></p><p>据法国媒体当地时间 13 日报道，巴黎圣母院重新开放仪式将于 12 月 7 日举行。12 月 8 日至 15 日期间，巴黎圣母院将从 15 时 30 分开始对游客开放。12 月 15 日之后，巴黎圣母院将恢复火灾前的开放时间，即 7 时 45 分至 19 时。2019 年 4 月 15 日，巴黎圣母院的屋顶和塔尖在突发大火中被烧毁，但主体建筑得以保存。（央视新闻）</p><p><strong>中国新能源汽车年度产量首次突破 1000 万辆</strong></p><p>从中国汽车工业协会获悉，14 日上午，中国新能源汽车年产量首次突破了 1000 万辆，同时也是全球首个新能源汽车年度达产 1000 万辆的国家。统计数据显示，2013 年是中国新能源汽车产销量纳入统计体系的第一年，当年的产量仅有 1.8 万辆。到了 2018 年，年产量达到百万量级，再到 2022 年，年度达产超过五百万辆，直到 14 日，首次突破了 1000 万辆的里程碑，在距离年底还有一个半月时间就比去年全年 958.7 万辆的产量增长了 4.3%。专家预计，这一数字到年底还有望超过 1200 万辆。（央视新闻）</p><p><strong>中欧班列（成渝）已开行 3.6 万列</strong></p><p>成都和重庆两地在全国首创中欧班列跨省域合作机制，携手打造"中欧班列（成渝）"品牌，运营线路 50 余条，覆盖欧亚 120 余个城市节点，截至目前已开行 3.6 万列，成为西部地区高水平对外开放的重要载体。（新华社）</p><p><strong>特朗普团队计划取消 7500 美元的电动汽车税收抵免</strong></p><p>据路透消息，特朗普过渡团队认为电动汽车补贴是易于消除的目标，计划取消针对电动汽车的 7500 美元税收抵免，特斯拉对此表示支持。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>苹果因第一代 AirPods Pro 存在声音问题遭诉讼</strong></p><p>11 月 14 日消息，苹果公司正面临一项新的集体诉讼。这起诉讼于周三提起，指控苹果第一代 AirPods Pro 存在声音问题，但该公司在知道 AirPods Pro 存在缺陷的情况下，仍「非法地继续宣传其具有卓越的音质」。（界面新闻）</p><p><strong>雷军：小米智驾研发已经投入 55 亿</strong></p><p>小米董事长兼 CEO 雷军开启直播，展示「车位到车位」端到端智能驾驶技术。在直播中，雷军表示，在智驾研发上，小米这三年已经投入了 55 亿元人民币。雷军还提到，小米目前端到端智能驾驶技术的大模型已经学习了 300 万视频片段，年底将达到 1000 万视频片段。（新浪科技）</p><p><strong>全国首条跨江商贸低空无人机航线首飞</strong></p><p>11 月 13 日上午，一台方舟 40 顺丰丰翼无人机携带商品，从武汉武商 MALL 商圈起飞，标志着全国首条跨江商贸低空无人机航线正式首飞。该航线由武商集团与顺丰速运携手打造，于今年 10 月份正式获批，未来将进一步拓宽其服务范畴，涵盖医疗、农业配送等多个领域，满足更广泛的运输需求。（新华社）</p><p><strong>IEA：全球石油市场 2025 年将面临百万桶/日的供应过剩</strong></p><p>国际能源署（IEA）将 2024 年全球石油需求增长预测上修至 92 万桶/日，之前预测为 86 万桶/日。IEA 预估 2025 年全球石油需求增幅为 99 万桶/日，此前预估为 100 万桶/日。IEA 预计全球石油市场 2025 年将面临百万桶/日的供应过剩。（财联社）</p><p><strong>中国 6G 推进组组长王志勤：2025 年 6 月份会启动 6G 的技术标准研究</strong></p><p>在正在上海举行的 2024 全球 6G 发展大会上，中国 6G 推进组组长、中国信息通信研究院副院长王志勤表示，2025 年 6 月份会启动 6G 的技术标准研究，2025—2027 年完成技术研究阶段，2029 年 3 月份完成第一个版本的技术规范。（央视新闻）</p><p><strong>礼来阿尔茨海默病新药 Donanemab 日本定价获批</strong></p><p>据报道，日本厚生劳动相的咨询机构「中央社会保险医疗协议会」11 月 13 日批准了阿尔茨海默病新药「多奈单抗」（Donanemab）的官方定价，一名患者（假设体重 50 公斤）一年的治疗费用约为 308 万日元（约合人民币 14.3 万元）。20 日起将适用公共保险。该药由美国制药巨头礼来公司研发。（界面新闻）</p><p><strong>流媒体平台 Tubi 前高管 Banki 出任社媒公司 X 首席财务官</strong></p><p>社交媒体平台 X 已聘请流媒体平台 Tubi 前高管 Mahmoud Reza Banki 担任首席财务官。根据 Banki 的领英页面，他已于本月加入 X。（财联社）</p><p><strong>LG 新能源否认南京工厂大规模裁员</strong></p><p>韩国锂电池公司 LG 新能源的多位员工近期在社交平台上发布消息称，所供职的 LG 新能源（南京）有限公司（下称 LG 新能源南京）在 11 月开始裁员。LG 新能源就此回应称，关于近期网上流传的公司人员流动的相关信息，属于正常经营情况下的员工调整，非网传大批裁员。LG 新能源称，此次调整的目的是根据市场环境变化，优化产线安排以提升核心竞争力。该公司并未透露南京生产基地此次员工调整的具体规模。（界面新闻）</p><p><strong>印度阿达尼集团宣布将在美投资 100 亿美元</strong></p><p>印度阿达尼集团董事长高塔姆·阿达尼表示，阿达尼集团将向美国能源安全和弹性基础设施项目投资 100 亿美元，创造至多 1.5 万个就业岗位。（财联社）</p><p><strong>财政部等三部门：扩大启运港退税政策实施范围</strong></p><p>36 氪获悉，财政部等三部门发布关于扩大启运港退税政策实施范围的通知。对符合条件的出口企业从启运地启运报关出口，由中国国家铁路集团有限公司及其下属公司承运，从铁路转关运输直达离境地离境的集装箱货物，实行启运港退税政策。在《财政部，海关总署，税务总局关于完善启运港退税政策的通知》（财税〔2018〕5 号）第二条「政策适用范围」的「（一）启运港」中新增无锡（江阴）港。</p><p><strong>路特斯推出「路遥」超级混电技术</strong></p><p>路特斯于 2024 广州车展前推出行业首个超 900V 百万级超级混电技术品牌「路遥」，该技术综合续航里程超过 1100 公里，且具备 5C 闪充充电能力，即插入式闪充能力和行驶中自主闪充能力。按照规划，路特斯未来车型将搭载这一超级混电技术。（财联社）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英伟达计划开发国家级的 AI 基础设施网络</strong></p><p>英伟达计划通过与 GMO Internet Group 和 SAKURA Internet 等日本云计算领导企业合作，开发一个国家级的 AI 基础设施网络。（财联社）</p><p><strong>OpenAI 首个 AI 助理产品或将于明年 1 月发布</strong></p><p>据知情人士透露，OpenAI 计划推出一款代号为「Operator」的全新 AI 助理产品，可以自动执行各种复杂操作，包括编写代码、预订旅行、自动电商购物等。根据内部员工爆料，OpenAI 领导层预计将在 2025 年 1 月发布该产品，首先作为研究预览版和开发工具推出，届时将为开发人员开放 API 接口。（界面新闻）</p><p><strong>彩云科技发布基于 DCFormer 架构通用大模型云锦天章</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 13 日，彩云科技正式发布了首款基于 DCFormer 架构开发的通用大模型云锦天章，与此同时，彩云科技旗下 AI RPG 平台彩云小梦，也成为首款基于 DCFormer 架构开发的 AI 产品。据介绍，云锦天章可以实现在虚构世界观的基础上，赋予小说人物编程、数学等基础能力，可以针对大量文字进行扩写、缩写，针对文章风格进行大容量更换，同时兼具其他模型的问答、数学、编程等基础能力。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>京东：第三季度营收 2604 亿元，净利润 132 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，京东发布 2024 年第三季度财报。财报显示，京东三季度营收 2604 亿元，上年同期营收 2477 亿元，市场预期 2597.31 亿元。其中，服务收入约 558 亿元人民币。非美国通用会计准则下归属于上市公司普通股股东的净利润为 132 亿元人民币。京东的季度活跃用户数和用户购物频次已经连续三个季度同比保持两位数的增长。受益于用户活跃度的提升，第三方商家成交用户同比增长超 20%，订单量同比增长超 30%。&nbsp;</p><p><strong>网易：第三季度营收 262 亿元，净利润 75 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，网易发布 2024 年第三季度财报。财报显示，网易三季度营收 262 亿元，上年同期营收 273 亿元；非公认会计准则下归属于公司股东的净利润 75 亿元。季度内研发投入 44 亿元，研发投入强度达 16.9%。从 2023 年 1 月 10 日截至 2024 年 9 月 30 日，公司回购约 16 亿美元美国存托股，其中 2024 年 Q3 回购 5 亿美元股份，较上季度增长 98%。三季度，游戏及相关增值服务净收入 209 亿元，环比增长 4%。游戏收入 202 亿元，环比增长 5%，端游收入同比增长 29%、环比增长 30%。&nbsp;</p><p><strong>B 站：三季度调整后净利润 2.4 亿元，实现上市后首次单季度盈利</strong></p><p>36 氪获悉，B 站发布 2024 年第三季度财报。财报显示，B 站三季度调整后净利润 2.4 亿元，实现上市后首次单季度盈利。第三季度，B 站广告业务收入为 20.9 亿元，同比增长 28%；游戏业务收入为 18.2 亿元，同比增长 84%，带动了 B 站毛利润同比大幅提升 76%，毛利率连续 9 个季度环比提升至 34.9%。此外，B 站宣布，将在未来 24 月内累计回购价值不超过 2 亿美元的股票。B 站美股盘前涨超 5%。</p><p><strong>吉利汽车：2024 年第三季度核心股东应占溢利 27.6 亿元，同比增长 116%</strong></p><p>36 氪获悉，吉利汽车公布三季度财报。财报显示，第三季度，吉利汽车实现营业收入 604 亿元，同比增长 20.5%，单季收入创历史最高水平；1-9 月，吉利汽车实现营业收入 1677 亿元，同比增长 36%。受益于规模效应和产品结构优化成效，第三季度，吉利汽车的核心股东应占溢利 27.6 亿元，同比增长 116%。1-9 月，公司的股东应占溢利达 130.5 亿元，同比增长 358%。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「Green Voltis」完成千万美元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近期，欧洲虚拟电厂企业「Green Voltis」宣布成功完成天使轮融资，金额近千万美元。本轮融资由创世伙伴领投，云启资本、九合创投共同参与。此次融资将主要用于 AI Native 虚拟电厂的技术创新和市场拓展。</p><p><strong>韩国半导体晶圆制造商 SK Siltron 获美能源部 5.44 亿美元贷款融资</strong></p><p>SK 集团旗下半导体晶圆制造商 SK Siltron 于 11 月 14 日宣布，已获美国能源部 5.44 亿美元规模的贷款融资。SK Siltron CSS 将以美国能源部及密歇根州政府的资金支持为基础，到 2027 年完成该州贝城工厂的扩建工程。扩建完成后，SK Siltron CSS 将依托奥本研发中心的技术成果，大力生产高性能碳化硅（SiC）晶圆。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>小米汽车正式发布智能底盘预研技术</strong></p><p>11 月 14 日，小米汽车正式发布智能底盘预研技术。本次发布 4 项：小米全主动悬架、小米超级四电机系统、小米 48V 线控制动、小米 48V 线控转向。能跳舞、能原地掉头，还能圆规掉头。（证券时报）</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。不愧是游戏，各种贪污骚操作堪称离谱！</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣叶&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不走 Transformer 路线，彩云科技推出通用大模型云锦天章 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036156890935561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 20:03:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>目前绝大多数生成式 AI 产品的底层技术都源于 2017 年谷歌提出的 Transformer 模型架构，而国内一家 AI 创业公司——彩云科技却独辟蹊径，开发出了全新的模型架构 DCFormer，并基于此推出新产品。</p><p>11 月 13 日，彩云科技在北京总部发布了首款基于 DCFormer 架构开发的通用大模型云锦天章。</p><p>据 CEO 袁行远介绍，云锦天章可以实现在虚构世界观的基础上，赋予小说人物编程、数学等基础能力，可以高速针对大量文字进行扩写、缩写，针对文章风格进行大容量更换，同时兼具其他模型的问答、数学、编程等基础能力。</p><p>除了擅长的应用场景不同，云锦天章与常规大模型最大的差异还在于底层模型。据介绍，通过改进注意力矩阵，在相同训练数据下，DCFormer 架构最高可以将算力智能转化率提升至 Transformer 的 1.7 到 2 倍。</p><p>此外，DCFormer 是在 Transformer 的基础上进行改进，能够和现有的模型叠加，而不是互斥，因此所有基于 Transformer 架构的大模型都能在 DCFormer 的基础上降低成本。</p><p>彩云科技关于 DCFormer 架构成果的相关论文已于今年 5 月在第 41 届国际机器学习大会 ICML 2024 正式发表，该会议是国际机器学习领域的三大顶会之一。此外，DCFormer 的模型代码、权重和训练数据集，也已经在 Github 全部开源。</p><p>为何选择另辟蹊径采取 DCFormer 架构？袁行远告诉 36 氪，AI 在运行过程中对能源的巨大需求已成为行业共识，改善模型底层架构以提高效率是应对这一挑战的最佳策略。模型效率的提升，也可以有效地降低人工智能升级迭代的成本，加速 AI 时代的到来。</p><p>虽然 DCFormer 架构可以压缩大模型训练推理的成本，但彩云科技在商业化探索方面相对谨慎，关注投入产出比。</p><p>目前彩云科技旗下有彩云天气、彩云小梦、彩云小译三款面向 C 端用户的 AI 产品，在全球市场获得了超过 1000 万美元的 ARR（年度经常性收入），是国内为数不多能够实现盈利的人工智能公司。其最近一轮融资是由快手前 CEO 宿华个人投资的 B2 轮，投前估值达到 1.2 亿美元。</p><p>袁行远告诉 36 氪，彩云科技对 DCFormer 架构的研究及应用开发，主要服务于自身业务。目前，基于全新 DCFormer 架构的彩云小梦 V3.5，在保持逻辑通顺与描写细致的前提下单次可以创作几百字到一千字的内容，未来有望突破到 2-5 千字的创作，实现更强的智能水平和更高的用户活跃度目标。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>业绩快报｜B 站发布 2024 年 Q3 财报：毛利润同比增长 76%，首次实现单季度盈利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036079142875137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 18:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>北京时间 11 月 14 日（美东时间 11 月 14 日），哔哩哔哩（NASDAQ:&nbsp;BILI，HKEX:9626；以下简称「B 站」）公布了截至 2024 年 9 月 30 日的第三季度未经审计的财务报告。第三季度，B 站总营收同比增长 26%，达 73.1 亿元人民币。其中，增值服务、广告、游戏和 IP 衍生品及其他业务分别贡献了收入的 38%、29%、25% 和 8%。</p><p>三季度，B 站日均活跃用户达 1.07 亿，月均活跃用户达 3.48 亿，日均使用时长从去年同期的 100 分钟增加到 106 分钟。</p><p>B 站广告业务收入为 20.9 亿元，同比增长 28%；游戏业务收入为 18.2 亿元，同比增长 84%，带动了 B 站毛利润同比大幅提升 76%，毛利率连续 9 个季度环比提升至 34.9%。本季度，B 站调整后净利润 2.4 亿元，实现上市后首次单季度盈利。</p><p>广告方面，三季度收入同比增长 28%，达 20.9 亿元，其中效果广告同比增长近五成。游戏、电商、数码家电、网络服务、汽车成为了广告收入贡献前五的行业。来自教育、母婴、文旅等新兴行业广告收入增长迅速，同比增长超 100%。</p><p>「双 11」期间，B 站带货 GMV 同比去年大促期高速增长 154%，广告主数量是去年同期的 6.6 倍。同时，B 站坚持「大开环」战略，给全部垂直行业带去的新客率均超 50%，成为了各大平台新客增长的重要来源。</p><p>游戏方面，三季度游戏收入同比大幅增长 84%，为 18.2 亿元。《FGO》、《碧蓝航线》等长线运营游戏收入稳定。《三国：谋定天下》在 S3 上线当天重返 iOS 畅销榜第二，证明了其长线运营的潜力。</p><p>此外，增值服务也实现了稳步增长，收入达 28.2 亿元。截至三季度末，有效大会员数量 2197 万，其中超 80% 是年度订阅或自动续费会员。</p><p>三季度公司毛利润同比增长 76%，达 25.5 亿元。毛利率由去年同期 25.0% 提升至本季度的 34.9%，实现了连续九季度的环比提升。三季度，公司首次实现盈利，调整后经营利润达 2.7 亿元，调整后净利润达 2.4 亿元。</p><p>此外，公司现金流情况良好，在三季度实现 22.3 亿元正向运营现金流。截至 2024 年 9 月 30 日，公司持有现金及现金等价物、定期存款和短期投资总额为 152 亿元人民币。</p><p>在现金流持续健康的基础上，B 站宣布了一项新的股份回购计划，将在未来 24 月内累计回购价值不超过 2 亿美元的股票。</p><p>三季度，B 站日均视频播放量超 57 亿次，同比大幅增长 23%，月均互动量超 193 亿次。截至三季度末，有 2.51 亿用户通过了入站考试，成为 B 站的「正式会员」，第 12 个月留存率继续稳定在 80%。</p><p>内容方面，三季度，游戏、知识、科技等品类，播放量均同比保持 20% 以上的增长。4 年前，《黑神话：悟空》首个实机演示视频在 B 站上传，播放量超 6000 万；在游戏正式发售后，社区内诞生了一批超千万播放量的爆款内容，掀起了全网的黑神话热潮。2024 年，B 站 AIGC 相关内容的观看量突破 300 亿次，众多 AI 前沿的研究人员，如中国工程院院士郑纬民，前亚马逊首席科学家李沐，前 Open AI 安全性研究副总裁翁荔，复旦大学赵斌教授等也来到 B 站。</p><p>用户年龄的增长，带动了消费类内容的繁荣。三季度，消费类内容日均观看人数超过 4000 万，也让汽车品类的视频播放量同比增长超过 40%，运动健身品类同比增长超 80%。与此同时，女性用户展现出旺盛的内容消费需求，时尚品类播放量同比增长近 30%，母婴亲子类播放量同比增长超 60%。</p><p>今年以来，近 270 万 UP 主在 B 站获得收入，其中通过广告和增值服务获得的总收入同比增长 24%；为优质内容付费已逐渐成为共识，UP 主通过充电获得的总收入同比增长超 400%，头部 UP 主的充电人数更能达到百万量级。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜美方致函台积电对某些复杂芯片实施出口限制，商务部回应；巴克莱亚太负责人称将在印度和日本进行更多招聘；路威酩轩任命新首席财务官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036030470500617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:31:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035559462252552"><strong>巴克莱亚太负责人称将在印度和日本进行更多招聘</strong></a></p><p>据报道，巴克莱亚太地区负责人 Jaideep Khanna 称，该行视亚太为开展更多投资和招聘的关键区域。「我们一直在日本和印度招兵买马，包括市场业务和投行业务」，Jaideep Khanna 在新加坡接受采访时表示。Khanna 还称，亚太「是进一步投资的目的地」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035597254127620"><strong>抖音电商发布双 11 数据：超值购成交额同比增长 170%</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 14 日，抖音电商发布 2024「抖音商城双 11 好物节」数据报告。报告显示，大促期间，累计有 275 个品牌通过直播带货实现成交额过亿元；111 个电商作者直播间成交额破亿元，超 47 万名电商作者成交额同比翻倍，近 25 万名电商作者成交额增速超 500%。此外，由货架场带动的成交额继续提升，占据大盘 42%，超值购成交额同比增长 170%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035639412355333"><strong>苹果公司因 iCloud 服务面临 38 亿美元反垄断指控</strong></a></p><p>据报道，英国消费者保护组织 Which？表示，已对苹果公司提起 30 亿英镑的诉讼，因苹果将消费者与其 iCloud 存储服务绑定在一起，违反了竞争规则。Which？表示，苹果公司滥用其主导地位，迫使用户注册 iCloud 来存储照片和消息等数据，却不允许他们使用其他竞争供应商的服务备份数据。该组织还称，苹果公司对 iCloud 订阅服务收费过高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035847733194760"><strong>钉钉公布商业化核心进展：上半财年 ARR 远超 2 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，钉钉在 2024 秋季钉峰会上公布商业化核心进展：2025 上半财年 ARR（Annual Recurring Revenue，年度经常性收入。自 2024 年 4 月 1 日起计入，截至 2024 年 9 月 30 日）远超 2 亿美元。钉钉总裁叶军认为，钉钉启动商业化一年以来，本财年上半年仅仅是软件订阅 ARR 收入已经远超 2 亿美元，这代表着钉钉的商业模式已经成立。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035927745081603"><strong>美方致函台积电对某些复杂芯片实施出口限制，商务部回应</strong></a></p><p>在今天召开的商务部例行新闻发布会上，针对美国商务部致函台积电，对运往中国的某些用于人工智能加速器和图形处理单元的 7 纳米或更先进设计的复杂芯片实施出口限制的情况，新闻发言人作出了回应。商务部新闻发言人何咏前：中方注意到了有关情况。一段时间以来，美方不断滥用出口管制措施、实施长臂管辖，持续加严对华半导体打压遏制，割裂全球半导体市场，这是对国际经贸规则的严重破坏、对自由贸易的粗暴干涉，是典型的非市场做法。商务部新闻发言人强调，半导体是全球产业分工合作的典型代表领域，美方做法将严重损害各方利益，阻碍全球科技交流和经贸合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035866399453189"><strong>路威酩轩任命新首席财务官</strong></a></p><p>法国奢侈品巨头路威酩轩集团（LVMH）周四表示，已任命塞西尔·卡巴尼斯（Cecile Cabanis）为新任首席财务官，接替让-雅克·吉奥尼（Jean-Jacques Guiony），自明年 2 月 1 日起生效。该公司表示，吉奥尼将被任命为旗下葡萄酒和烈酒品牌酩悦轩尼诗（Moet Hennessy）的总裁兼 CEO，从明年 2 月起接替长期担任该部门高管的菲利普·绍斯（Philippe Schaus）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035856486543368"><strong>LG 新能源否认南京工厂大规模裁员</strong></a></p><p>韩国锂电池公司 LG 新能源的多位员工近期在社交平台上发布消息称，所供职的 LG 新能源（南京）有限公司（下称 LG 新能源南京）在 11 月开始裁员。LG 新能源就此回应称，关于近期网上流传的公司人员流动的相关信息，属于正常经营情况下的员工调整，非网传大批裁员。LG 新能源称，此次调整的目的是根据市场环境变化，优化产线安排以提升核心竞争力。该公司并未透露南京生产基地此次员工调整的具体规模。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035757453504775"><strong>全国首条跨江商贸低空无人机航线首飞</strong></a></p><p>11 月 13 日上午，一台方舟 40 顺丰丰翼无人机携带商品，从武汉武商 MALL 商圈起飞，标志着全国首条跨江商贸低空无人机航线正式首飞。该航线由武商集团与顺丰速运携手打造，于今年 10 月份正式获批，未来将进一步拓宽其服务范畴，涵盖医疗、农业配送等多个领域，满足更广泛的运输需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035674096087048"><strong>吉利将整合极氪和领克两大品牌</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，吉利集团旗下领克汽车将并入极氪汽车，由极氪 CEO 安聪慧统筹管理。合并后，领克品牌将被保留，但团队与战略将与极氪实现融合。其中，财务与采购团队将率先完成合并，产品、研发等部门的调整也将在今年年底至明年年初推进。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035820545618183"><strong>贝壳苏州一站式交易服务再升级，开放房产交易便民服务设施</strong></a></p><p>11 月 14 日，「贝壳城市线 2024 公众媒体开放日」在苏州举办，实地感受二手房交易一站式服务的便捷体验。据了解，贝壳打造了交易一站式服务：线上与政府相关部门合作，实现所有流程线上完成；线下则通过签约服务中心解决物理场的限制，与银行、政府机构合作，设置资金托管、过户窗口、自助打证设施等，有效保障签约安全、提高签约效率。目前，贝壳苏州一站式服务点位陆续拓展到 11 个，覆盖贝壳苏州约 90% 的成交单量，并向全城免费开放房产证打印等服务。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035566000451843"><strong>OpenAI 首个 AI 助理产品或将于明年 1 月发布</strong></a></p><p>据知情人士透露，OpenAI 计划推出一款代号为「Operator」的全新 AI 助理产品，可以自动执行各种复杂操作，包括编写代码、预订旅行、自动电商购物等。根据内部员工爆料，OpenAI 领导层预计将在 2025 年 1 月发布该产品，首先作为研究预览版和开发工具推出，届时将为开发人员开放 API 接口。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035592367157257"><strong>小米汽车正式发布智能底盘预研技术</strong></a></p><p>11 月 14 日，小米汽车正式发布智能底盘预研技术。本次发布 4 项：小米全主动悬架、小米超级四电机系统、小米 48V 线控制动、小米 48V 线控转向。能跳舞、能原地掉头，还能圆规掉头。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035587876909058"><strong>「Green Voltis」完成千万美元天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近期，欧洲虚拟电厂企业「Green Voltis」宣布成功完成天使轮融资，金额近千万美元。本轮融资由创世伙伴领投，云启资本、九合创投共同参与。此次融资将主要用于 AI Native 虚拟电厂的技术创新和市场拓展。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035821640577027"><strong>日本央行副行长内田真一：日本金融系统保持稳定</strong></a></p><p>据报道，日本央行副行长内田真一表示，日本金融体系保持稳定，银行具有充足的资本基础和稳定的融资渠道。内田真一表示，日本的利率上升速度远慢于美国和欧洲，对银行和金融系统的影响也较为温和。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035526266122503"><strong>超 7500 吨，我国最大海上智能油田群日产量创新高</strong></a></p><p>从中国海油获悉，我国规模最大海上智能油田群——恩平 15-1 油田群 76 口生产井全部转入生产，日产量超 7500 吨，创历史新高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035532926988551"><strong>我国新能源汽车年度产量首次突破 1000 万辆</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 14 日，2024 年中国新能源汽车 1000 万辆达成活动在湖北武汉举行。我国新能源汽车年产量首次突破了 1000 万辆，同时也是全球首个新能源汽车年度达产 1000 万辆的国家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3035687814639622"><strong>1 至 10 月全国铁路发送旅客 37.1 亿人次，再创历史同期新高</strong></a></p><p>36 氪获悉，据中国铁路官微，今年 1 至 10 月，全国铁路发送旅客 37.1 亿人次，同比增长 13%，再创历史同期新高，全国铁路运输安全平稳有序。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 业绩大超预期，腾讯终于熬过至暗时刻？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035976131801093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:18:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 黄绎达</p><p>编辑 | 郑怀舟</p><p>11 月 13 日，腾讯控股公布了 2024 年三季度财报。</p><p>财报显示，腾讯在 2024Q3 实现收入 1671.93 亿元，同比增长 8%。本季度收入继续保持稳健增长的同时，利润增速跑赢收入增速依然是本季腾讯财报的核心亮点之一，其中本季度的毛利录得 888.28 亿元，同比增长 16%；同期实现 Non-IFRS 经营利润 612.74 亿元，同比增长 19%；同期的 Non-IFRS 归母净利润录得 598.13 亿元，大幅高于彭博一致预期，同比增速则高达 33%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="911,569" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_83d9813267bb45e2ac84835c8716f464@5426566_oswg140183oswg911oswg569_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：腾讯控股财报摘要；资料来源：公司财报，36 氪</p><p>那么，本季度腾讯财报都有哪些重要看点？未来腾讯还值得继续投资么？</p><h2><strong>01 增值服务：国内游戏增长强劲</strong></h2><p>增值服务业务分部在 2024Q3 实现收入 827 亿元，同比增长 9%。从收入结构来看，国内游戏在同期实现收入 373 亿元，同比增长 14%，收入再次刷新近年来新高；国际游戏同期收入录得 145 亿元，按固定汇率计算的同比增速为 11%；同期的社交网络收入（包括音乐、游戏直播、视频直播等细分业务）309 亿元，同比增长 4%。</p><p>国内游戏在本季度较今年 Q2 实现了明显的加速增长，同时收入水平再创近年来新高。国内游戏之所以能够保持强劲的增长势头，主要依靠无畏契约、王者荣耀、和平精英和地下城与勇士：起源（DNF 手游）等游戏的收入增长。新游戏方面，本季度发布的多平台 FPS 游戏三角洲行动，目前用户日均使用时长和存留率数据都颇为喜人，展现了一定成为长青游戏的潜质。</p><p>本季度的宏观环境相对不利，逆周期对可选消费属性浓厚的游戏行业冲击明显，A 股游戏板块增长乏力，游戏 II（申万）指数成分股的三季报收入同比录得 5.31%，较 Q2 下行了 1bp。而受益于新游戏的持续发布，特别是 DNF 手游贡献的收入增量，叠加旗舰级长青游戏稳健增长，共同驱动腾讯国内游戏大幅跑赢行业大盘。</p><p>国际游戏方面，PUBG MOBILE、荒野乱斗等游戏延续了之前的强劲表现，是拉动国际游戏收入加速增长的主要动力，同时 VALORANT 拓展到 PS 和 XBOX 家用机平台亦贡献了颇为可观的增量收入。值得注意的是，由于部分游戏的留存率的走高，腾讯主动延长了收入递延周期，使得本季度国际游戏的流水增速高于收入增速，所以账面数据低估了国际游戏的实际表现。</p><p>利润方面，增值服务业务分部在本季实现毛利 475 亿元，同比增长 13%，业务分部毛利的增长，主要由游戏业务（包括国内和国际市场）的增长所驱动。盈利能力方面，本季增值服务业务分部的毛利率录得 57%，同比提升了 1pct，环比与今年 Q2 持平。</p><h2><strong>02 营销服务：技术升级持续驱动收入增长</strong></h2><p>营销服务业务分部在本季度实现收入 300 亿元，同比增长 17%，本季度广告业务的收入增长主要由视频号、小程序和微信搜一搜广告收入共同拉动，巴黎奥运会相关的品牌广告收入对分部收入的增长亦有小幅贡献。</p><p>本季度针对原先广告业务的一个重大变化是将其更名为营销服务，意在拓宽推广和营销解决方案的边界。长久以来，营销服务业务保持强劲增长的动力源泉是对广告技术平台的持续升级迭代。根据业绩会披露的信息，腾讯在本季度利用基础模型混元来促进内容与素材的标记和分类；继续升级机器学习平台，进一步提升广告投放的精准性；通过大语言模型来提升商业搜索的相关性。</p><p>内容生态方面，腾讯出品的短剧提供了高价值的激励视频广告，对于营销服务而言属于增量闭环需求。同时，鉴于腾讯目前显著低于同行的广告负载，腾讯在本季度适度增加了广告负载，为了平衡用户体验和收入增长，依然将其控制在低个位数。</p><p>利润方面，广告业务分部在本季度实现毛利 159 亿元，同比增长 18%；业务分部毛利的增长，主要由视频号广告、长视频广告、微信搜一搜广告等细分业务的收入增长拉动，但是巴黎奥运会相关的内容成本对冲掉了一部分收入增长。盈利能力方面，广告业务分部本季的毛利率录得 53%，同比提升 1pct，环比减少 3pct。</p><h2><strong>03 金融科技与企服：理财与企服继续贡献边际增量</strong></h2><p>金融科技与企服业务分部在本季实现收入 531 亿元，同比增长 2%。相比去年业务分部平均 15% 的增速水平，本季度的收入增长出现了进一步的降速。</p><p>腾讯金科与企服业务收入的持续放缓，主要是受到了当下宏观经济的影响，特别是金科方面，消费疲软导致作为其配套的支付服务收入在本季度出现收入下降。金科与企服在本季度亦有经营亮点，理财服务收入、云服务收入及商家技术服务费均保持了同比正增长，对冲了一部分支付服务收入下降的影响。</p><p>利润方面，金科与企服在本季度实现毛利 254 亿元，同比增长 19%；业务分部毛利增长的核心动力，包括由云业务收入增长和盈利能力的提升，与理财服务及商家技术服务费收入的增长。盈利能力方面，金科与企服业务分部在本季度的毛利率为 48%，同比提升了 7pct，环比持平。</p><h2><strong>04 投资策略</strong></h2><p>本季度，腾讯在财务端延续了收入低于预期、利润远超市场预期格局，本质上反映的是腾讯在逆周期中通过其内生增长能力，实现了高质量增长与经营效率的持续提升。</p><p>分业务来看，受逆周期影响比较大的金科与企服整体保持了稳健增长，特别是在支付服务收入下降的情况下，盈利能力更强的企服业务之收入增长，不仅对整个分部的业绩起到了一定的承托作用，并且带动了分部毛利率的整体上升。</p><p>营销服务则受益于由技术驱动的内生增长，明显对冲了逆周期的影响，其中大语言模型、机器学习平台等高科技平台的应用，不仅提升了经营效率，同时技术优势凸显，叠加腾讯的渠道优势，最终实现了远超广告行业大盘的增长。用户生态、内容生态建设所提供的广告需求边际增量亦不可忽视，这是腾讯营销服务渠道优势在另一维度的体现。</p><p>游戏业务延续了 Q2 以来的强劲增长势头，其核心动能是新游戏/次新游戏的放量增长。值得注意的是，Q3 包含暑假，是传统的游戏旺季，然而从游戏行业大盘来看，今年 Q3 属于旺季不旺，腾讯国内游戏在 Q3 实现远超大盘的增长，本质上是其强产品周期中应有的强势表现。</p><p>同时，腾讯加强旗下游戏产品的口碑运营也起到了非常关键的作用，比如王者荣耀、和平精英的相关主题活动，三角洲行动在九月推出后，良好的用户日均使用时长和存留率均是对其好口碑的正反馈。</p><p>费用方面，本季度腾讯的期间费用支出有一定的增长，这与目前游戏、广告等核心业务的扩张有关。关于业务扩张的合理性，游戏业务同时受到经济周期与产品周期的影响，腾讯目前的产品周期正处于相对有利的位置，所以在逆周期中适当的扩张是顺应业务发展的需要。</p><p>腾讯广告业务的技术与渠道优势，使其具备一定逆周期扩张的能力。从更宏观的维度来看，目前国内正处于新一轮的宽松周期中，市场对经济触底反弹的预期颇高，因此腾讯目前的业务扩张在一定程度上也是顺应经济周期的节奏。</p><p>估值方面，腾讯从风格来看作为典型的大市值消费科技股，兼具价值与成长，其核心业务游戏与广告高成长性的背后，反映的是具备一定穿越周期的能力。对于美股的投资者而言，在降息周期的中前期，随着风险偏好的抬升，科技股通常获得更高的溢价；港股投资者则更关注国内在政策引导下的经济复苏节奏，这是是否提升风险偏好的关键。</p><p>从 9 月中旬到 10 月初，港股的那一轮暴涨中，腾讯亦跟随暴涨，但是由于其大市值的特征，弹性略输同期众多小票，而之后的回调又赢得不少估值弹性，强化了短期的安全边际。从中期来看，未来腾讯强基本面的格局将延续，经济复苏的节奏则是重要的催化剂，不仅驱动市场情绪向好，而且济复苏亦将带动腾讯业绩释放，并为其估值带来强支撑。</p><p>*免责声明：</p><p>本文内容仅代表作者看法。</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Rivian 大众成立全新电动车合资企业，比亚迪进军韩国市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3036011215712258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 17:10:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>现代 IONIQ 9 电动 SUV 将于 11 月 21 日全球首发，内饰设计引关注</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>现代汽车公司近日宣布，其首款三排电动 SUV——IONIQ 9，将于 2024 年 11 月 21 日在洛杉矶车展上正式亮相。这一消息的发布，标志着现代汽车在电动 SUV 领域的进一步扩张。IONIQ 9 的首次亮相将通过在洛杉矶会议中心举行的新闻发布会进行，届时活动将从太平洋时间上午 9:10 开始进行直播。IONIQ 9 的内饰设计被现代汽车设计中心的负责人西蒙·洛斯比（Simon Loasby）描述为「终极休息室般的环境」。这款 SUV 的内饰设计宽敞且受自然启发，融合了现代汽车最新的软件和连接技术。基于其先进的 E-GMP 平台，IONIQ 9 继承了 IONIQ 5 和 6 的特点，提供了一个平坦的地板，以实现开放空间的驾驶舱设计。在 IONIQ 9 正式亮相之前，现代汽车已经发布了一些预告，包括其新的 LED 灯条，类似于特斯拉 Cybertruck 的设计。IONIQ 9 采用了现代汽车的新「空气动力学」设计，将空气动力学与时尚外观相结合。尽管价格和规格尚未公布，但预计 IONIQ 9 的尺寸将与起亚 EV9 相似。EV9 基于 E-GMP 平台，尺寸为长 197.2 英寸、宽 77.9 英寸、高 70.1 英寸，轴距为 122 英寸。这样的尺寸大约与现代的 Telluride 相当。然而，由于其平坦地板设计，EV9 提供了比凯迪拉克 Escalade 更多的后腿部空间。起亚的三排 EV9 起价约为 55,000 美元，因此预计 IONIQ 9 的价格将从大约同一水平或略高开始。更高端的配置可能价格高达 80,000 美元。IONIQ 9 将与更新的 2025 款 IONIQ 5 一起在现代汽车的新 Metaplant America（HMGMA）工厂生产。2025 款 IONIQ 5 拥有更长的续航里程、更多功能和更时尚的新设计，甚至包括特斯拉 NACS 充电端口，这也是 IONIQ 9 预计将具备的功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,561" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_93b5cfe64f20455ab8ff46d9fddb070e@6130289_oswg898411oswg1080oswg561_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 IONIQ 9 SUV 伪装车（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>现代汽车 IONIQ 9 的即将亮相，无疑是对现代汽车在电动车领域雄心的又一次展示。从 IONIQ 5 和 6 的成功，我们可以看到现代汽车在电动车设计和技术上的进步。IONIQ 9 的「休息室般」内饰设计，预示着现代汽车在追求豪华和舒适性方面的新方向。IONIQ 9 的设计不仅在视觉上吸引人，更在功能性和实用性上做出了创新。平坦的地板设计不仅提供了更多的空间，也为乘客提供了更多的舒适性。这种设计在电动车领域是相对新颖的，它可能会成为未来电动车设计的一个趋势。此外，IONIQ 9 的定价策略也显示出现代汽车对于市场竞争的深刻理解。起亚 EV9 的成功为 IONIQ 9 提供了一个参考点，预计 IONIQ 9 的价格将与 EV9 相近，这将使其在高端电动 SUV 市场中具有竞争力。总的来说，IONIQ 9 的亮相是现代汽车在电动车领域的又一重要步骤。它不仅展示了现代汽车的技术实力，也体现了其对于未来汽车市场趋势的把握。随着电动车市场的不断扩大，IONIQ 9 有望成为现代汽车在这一领域的又一款明星产品。</p><h3><strong>Rivian 和大众汽车宣布成立新的电动汽车业务合作伙伴关系</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>电动汽车领域的新兴力量 Rivian 与全球最大的汽车制造商之一大众汽车正式宣布，双方将联手加速向电动汽车的转型。今年 6 月，我们得知大众计划投资高达 50 亿美元与 Rivian 成立新的合资企业。大众 CEO 奥利弗·布鲁姆（Oliver Blume）表示，此次合作旨在「更快、更低成本地将最佳解决方案应用于我们的车型」。这家传统汽车制造商将利用 Rivian 的软件专长，为下一代软件定义汽车（SDVs）创建新的电动汽车架构。本周二，Rivian 和大众正式签署协议，成立了名为「Rivian and VW Group Technology, LLC」的新合资企业。该交易总额高达 58 亿美元，预计将于 2024 年 11 月 13 日开始。通过这一新合作伙伴关系，Rivian 和大众计划为两家公司未来的电动汽车模型带来下一代电动汽车架构和一流的软件。</p><p>布鲁姆表示：「今天合资企业的启动展示了我们希望在未来几年共同利用的潜力。」新模型将涵盖所有「相关车辆细分市场」，包括小型车。新合资企业将由 Rivian 的首席软件工程师瓦西姆·本赛义德（Wassym Bensaid）和大众集团的卡斯滕·赫尔宾（Carsten Helbing）领导。团队最初将设在加利福尼亚州的帕洛阿尔托，北美和欧洲将增设三个额外的地点。通过结合 Rivian 的软件专长和大众的全球规模，合资企业计划降低开发成本并加速新技术的规模化。Rivian CEO RJ Scaringe 表示，今天的公告「标志着帮助世界向电动汽车过渡的重要一步」。他补充说，公司「很高兴看到我们的技术被整合到 Rivian 以外的车辆中」。合资企业计划使用现有的 Rivian 电气架构和软件堆栈，使 Rivian 更实惠的 R2 能够在 2026 年上半年推出。它还将被用来支持最早在 2027 年推出第一款来自合资企业的大众电动汽车。Rivian 和大众将在全球市场和各种价格点上推广新技术，为新一代能够完全实现高级自动驾驶功能的高容量车辆「铺平道路」。Rivian 的股价在周二的盘后交易中上涨了近 6%。然而，今年的股价仍然下跌了近 50%，比 2021 年 11 月创下的历史最高点下跌了超过 90%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_daddf30a4d2240fb9a8bee848cd8ab26@6130289_oswg792046oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RIVIAN（来源：Rivian）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Rivian 与大众汽车的合作标志着汽车行业在电动化转型中迈出的重要一步。这一合作不仅体现了传统汽车巨头对新兴电动汽车技术的认可，也预示着未来汽车行业将更加注重软件和技术创新。Rivian 作为一家在电动汽车领域具有前瞻性的公司，其软件专长和创新能力得到了大众汽车的认可。这种合作模式为传统汽车制造商提供了一个快速进入电动汽车市场的途径，同时也为 Rivian 带来了资金和市场扩张的机会。此次合作的另一个亮点是，双方计划推出的下一代电动汽车架构和软件将覆盖所有相关车辆细分市场，这将有助于推动电动汽车技术的普及和多样化。通过这种合作，两家公司可以共享研发成本，加速新技术的规模化应用，这对于降低电动汽车的成本和提高市场竞争力至关重要。此外，合资企业的成立也体现了全球汽车行业在电动化、智能化趋势下的合作趋势。随着电动汽车市场的不断扩大，这种跨行业的合作将越来越普遍，有助于推动整个行业的进步和创新。总的来说，Rivian 与大众的合作是一个双赢的局面，它不仅有助于两家公司在全球电动汽车市场中占据有利地位，也为整个汽车行业的电动化转型提供了新的动力。</p><h3><strong>BLUETTI 发布 Elite 200 V2 便携式电源站，承诺 17 年强大充电能力</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>BLUETTI 公司近日推出了全新的 Elite 200 V2 便携式电源站，这是一款 2KWh 的设备，旨在为家庭备用和户外活动提供电力支持。作为 AC200P 的升级版，Elite 200 V2 在超过 200,000 名 AC200P 用户的反馈基础上进行了改进，AC200P 曾被 CNET 评为「最佳整体电源站」。Elite 200 V2 是全球首款使用 LiFePO4 电池技术的便携式电源站，这一技术设定了行业的新标准。现在，Elite 200 V2 以其延长的电池寿命、超紧凑和时尚的设计，以及干净、现代的外观，将产品提升到了新的高度。它是性能和风格的完美结合，重新定义了便携式电源站的可能性。Elite 200 V2 便携式电源站拥有超过 6,000 个循环的惊人寿命，意味着你可以依赖它进行 17 年的日常使用——这是行业标准的 12 倍。它还是行业内首个通过 CNAS 超过 33 项严格电池测试的产品，确保了顶级的性能和稳定性。在家庭备用电力方面，Elite 200 V2 能够提供 2,600W 的输出，轻松运行家庭必需品，如冰箱、灯具、路由器和微波炉。对于户外旅行者、露营者和户外活动爱好者，Elite 200 V2 的九个插座可以为各种设备充电，从咖啡机和空间加热器到手机和相机电池。当需要使用高功率设备时，只需打开 Power Lifting 模式，即可释放高达 3,900W 的功率，足以应对热盘、吹风机等设备。</p><p>Elite 200 V2 的紧凑空间节省设计使其在空间有限的情况下成为完美选择。尽管尺寸仅为 13.7 x 9.8 x 12.6 英寸，但它在一个比前代产品小 40% 的机身中提供了令人印象深刻的 2KWh 容量。这一卓越的效率得益于 BLUETTI 的先进设计，包括无线内部结构和尖端的 LFP 棱柱形电池，允许零间隙电池堆叠。Elite 200 V2 还提供了三种快速充电选项，包括双 AC 电源和太阳能板设置，可在 50 分钟内充至 80% 的容量；可选的 560W 高速车充电器，可在 4.2 小时内完成充电；以及高达 1,000W 的太阳能充电，即使在深林中也能利用太阳能。此外，BLUETTI 的内置太阳能跟踪技术可以自动调整，以捕捉每一点可用的光线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_53f4962380704d37b640b2cd1e0b8798@6130289_oswg753709oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bluetti Elite 200V2（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>BLUETTI Elite 200 V2 便携式电源站的推出，标志着便携电源技术的又一大步。这款设备不仅在性能上有所提升，更在设计和可持续性方面展现了 BLUETTI 的创新精神。17 年的电池寿命承诺，不仅减少了长期成本，也减少了电子废物，这对于推动环保和可持续发展具有重要意义。Elite 200 V2 的多功能性和高输出功率使其成为家庭应急备用和户外活动的理想选择。无论是应对极端天气导致的停电，还是在户外探险中提供必要的电力支持，Elite 200 V2 都能提供可靠的解决方案。此外，BLUETTI 的快速充电技术和太阳能充电能力，使得 Elite 200 V2 在没有电网的情况下也能快速补充电力，这对于提高其在偏远地区的实用性至关重要。BLUETTI 通过提供这样的产品，不仅满足了现代生活对电力的高需求，也为全球能源转型和清洁能源的普及做出了贡献。随着技术的进步和环保意识的提高，我们有理由相信，像 Elite 200 V2 这样的产品将在未来发挥越来越重要的作用。</p><p><strong>「 大事件 」</strong></p><h3><strong>全球电动车市场十月销量飙升，中国市场贡献突出</strong></h3><p>根据电动汽车研究公司 Rho Motion 的最新数据，2024 年 10 月份全球电动汽车销量达到了创纪录的 170 万辆，比 2023 年 9 月创下的前一记录高出 5 万辆。其中，中国市场再次创下月度销售新纪录，共售出 120 万辆，环比增长 6%，同比增长超过 50%。截至 2024 年 10 月，中国电动车市场同比增长 38%，全球市场增长 24%。具体来看，全球电动车销量达到 1330 万辆，同比增长 24%；中国市场销量达到 840 万辆，同比增长 38%；欧盟、欧洲自由贸易联盟和英国的销量为 250 万辆，同比下降 3%；美国和加拿大市场销量为 140 万辆，同比增长 9%；世界其他地区销量为 100 万辆，同比增长 27%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_c58e7fe777af42e2b35e7f89cf1363ec@6130289_oswg420725oswg1080oswg792_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rho Motion 数据 (来源：Electrek）</p><p>Rho Motion 的数据经理查尔斯·莱斯特评论说：「全球电动车市场再次回升，连续第二个月创下销售记录。大部分增长来自中国，西方制造商显然感受到了威胁。美国市场部分得益于 IRA 为转向电动车的消费者提供的资金支持，但随着特朗普总统任期的开始，这一支持可能面临风险。」在欧盟、欧洲自由贸易联盟和英国，2024 年 10 月共售出超过 26 万辆电动车，同比增长 1%，但环比下降 14%。英国汽车销量的下降主要是由于 9 月份新注册车牌带来的高季节性销售。德国市场环比增长 12%，同比增长 3%，但年初至今电动车市场仍下降 18%。一些市场继续保持强劲，英国同比增长 14%，葡萄牙增长 11%，丹麦增长 31%。大众汽车，作为欧洲最大的汽车制造商，宣布计划关闭三家德国工厂以降低成本，这是在大众缩减其电池生产计划的背景下进行的。日产也计划在未披露的地点裁员以降低成本。Svolt 宣布将放弃在欧洲建设两家工厂的计划，并将在 2025 年 1��前完全关闭其欧洲业务，称这是由于欧洲电动车市场表现不佳而做出的战略决策。然而，其他中国原始设备制造商（OEM）仍计划在欧洲建立电动车生产，例如比亚迪。</p><p>在中国，2024 年 10 月，纯电动车（BEV）和插电式混合动力车（PHEV）的月度销量均创下新高。比亚迪在 2024 年 10 月再次创下超过 50 万辆的总销量，比上个月高出 8 万辆，主要得益于其 PHEV 销量的增长。比亚迪的出口数字与过去三个月相似，售出约 3 万辆。随着进入年底两个强劲的汽车销售月份，中国电动车市场没有放缓的迹象。在美国和加拿大市场，市场继续以 9% 的速度增长。通用汽车今年在其墨西哥工厂生产了超过 12 万辆 Equinox EV、Blazer EV 和本田序曲，其中 Equinox 销量超过 5 万辆。美国财政部还宣布，自 2024 年 1 月 1 日以来，消费者在购买超过 30 万辆清洁车辆时节省了超过 20 亿美元的前期成本。</p><h3><strong>十月电动车激励创新高，本田序曲和雪佛兰 Equinox EV 市场竞争加剧</strong></h3><p>随着新车型如本田序曲（Honda Prologue）和雪佛兰 Equinox EV 的推出，电动车市场的竞争愈发激烈。根据最新的《凯利蓝皮书》（Kelley Blue Book）数据，2024 年 10 月美国新电动车的平均交易价格（ATP）为 56,902 美元，虽然较 9 月份的 57,580 美元有所下降，但同比去年仍高出 0.9%。与此同时，电动车激励措施在 10 月份大幅上升至 ATP 的 13.7%，比去年同期的 5.6% 翻了一倍多，也比上个月的 11.6% 有所增加。这些激励措施有助于降低电动车价格，使其更加亲民。随着新车型的推出，电动车激励措施在今年逐步上升。《凯利蓝皮书》报告指出，包括本田序曲和雪佛兰 Equinox EV 在内的多款电动车型正在争夺中型 SUV 市场的份额。10 月份，中型 SUV 的平均交易价格为 48,977 美元，与行业平均价格 48,623 美元相差无几。在激励措施的帮助下，序曲和 Equinox EV 的购买价格可以低于这一数字。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_4048233572f24506b7f11df6a1838ee9@6130289_oswg669905oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰 Equinox EV（来源：Electrek）</p><p>据估计，电动车领头羊特斯拉的平均交易价格下降至 56,705 美元，但同比去年仍高出 10% 以上。上个月价格下降可能是由于特斯拉 Cybertruck 的平均交易价格首次跌破 10 万美元。10 月份，Cybertruck 的平均交易价格为 98,495 美元。与此同时，通用汽车和本田等公司证明，价格合理的优质电动车能够吸引买家。2025 款雪佛兰 Equinox EV 的起价为 34,995 美元，预计明年将推动更高需求。在 7,500 美元的税收抵免之前，价格可能低至 27,500 美元。通用汽车称电动 Equinox 为「美国最实惠的电动车，续航超过 315 英里」。据 Rho Motion 的数据，北美电动车市场持续扩大。今年前十个月销售量比 2023 年 10 月增长了 9%。新电动车型，如雪佛兰 Equinox 和本田序曲，正在推动这一增长。通用汽车今年在其墨西哥工厂生产了超过 120,000 辆 Equinox、Blazer 和本田序曲电动车型。电动 Equinox 一马当先，单独生产了 50,000 辆。根据美国财政部的数据，2024 年驾驶员在清洁车辆购买上的前期成本节省超过 20 亿美元。随着本田序曲和雪佛兰 Equinox EV 等新车型的加入，电动车市场的竞争将进一步加剧，激励措施和折扣可能会继续增加，为消费者提供更多选择和更实惠的价格。</p><h3><strong>比亚迪将在韩国推出低成本电动汽车，挑战现代和起亚</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_15c0cd766d2a46b98d9233d6a4dee3dc@6130289_oswg682860oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海豚（来源：Electrek）</p><p>中国电动汽车制造商比亚迪计划大幅搅动韩国汽车市场，已正式宣布进军韩国的计划，其低成本电动汽车准备在现代和起亚的本土市场发起挑战。比亚迪本周确认了进入韩国市场的计划，该市场由现代、起亚等本土汽车制造商主导。比亚迪韩国子公司在一份新闻稿中宣布已 「完成在韩国国内市场推出乘用车品牌的审核」。比亚迪计划最早明年推出车辆，但具体日期未定，目前正在该地区建立销售和服务网络以敲定细节，其韩国网站已显示 「你好，韩国，即将到来」 的信息。这家中国汽车巨头自 2016 年起就在韩国销售商用车，此次将是首次推出乘用车车型。比亚迪以其超实惠的电动汽车车型著称，如海鸥（海外为海豚迷你版）、海豚和 Atto 3 SUV 等。</p><h3><strong>特斯拉和 Fastned 在英国充电网络满意度调查中名列前茅</strong></h3><p>英国领先的充电点地图服务公司 Zapmap 近日发布了 2024 年度快速和超快速公共充电网络的用户满意度排名。这项调查是 Zapmap 年度电动车充电调查的一部分，涵盖了超过 3700 名纯电动车（BEV）司机的反馈，是英国最成熟和全面的电动车司机调查之一。在大型网络类别中，特斯拉以其超过 860 个充电点和 80 多个充电中心的网络，首次在 Zapmap 的排名中获得最高分。特斯拉的充电网络以其可靠性、成本和易用性获得好评，尤其是其性价比高，价格显著低于许多快速/超快速充电网络。Fastned 则在中型网络类别中排名最高，以其出色的中心位置和易于使用的服务获得认可。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_f7b2c5add74f4437a4a63146320e19ac@6130289_oswg960121oswg1080oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Zapmap 充电调查（来源：Electriccarsreport）</p><p>Zapmap 根据网络规模将快速和超快速公共充电网络分为两类：中型网络（拥有 100 至 300 个充电点的网络）和大型网络（拥有超过 300 个充电点的网络）。Zapmap 授予每个类别中得分最高的网络「最佳电动车充电网络」认证，其他得分至少为 3.5 星的顶级表现者将获得「电动车司机推荐」称号。创纪录的 17 个网络上榜，显然，从最广泛的意义上讲，可靠性是关键，电动车司机对推出一致、可靠的充电中心的网络表示赞赏，这些网络提供了便利和充电信心。虽然优秀的支付选项、客户支持和易用性都受到高度重视，但今年性价比是一个越来越重要的考虑因素。祝贺所有上榜的网络，特别是特斯拉和 Fastned 在各自类别中名列前茅，我们期待一个可靠、性价比高的充电网络的持续增长，以支持日益增长的电动车司机群体。」</p><p>在大型类别中，MFG EV Power 和 Osprey Charging 分别位居第二和第三，这两个网络也专注于在全国范围内推出高速充电中心。这两个网络凭借高于 3.5 星的总体评分获得了 2024-25 年度的「电动车司机推荐」称号，同时获得该称号的还有排名第四的 Be.EV。Fastned 在中型网络类别中再次名列前茅，以其在欧洲的广泛覆盖和在英国的 26 个地点超过 150 个设备而受到认可。Fastned 在可靠性、易用性和支付选项方面得分很高，被评为 Zapmap「2025 年最佳电动车充电网络」在「中型快速/超快速」网络类别中。Ionity 在中型类别中排名第二，作为另一个泛欧洲玩家，在英国和爱尔兰的覆盖范围不断扩大，以其网络的可靠性受到司机的赞赏。Zapmap 还授予了「新兴网络」奖项，这个类别涵盖了那些未达到最低入围标准，但在充电领域留下了印记并从电动车司机那里获得积极反馈的网络。今年的「新兴网络」是 Sainsbury’s Smart Charge，自 2024 年 1 月推出以来，已在英国 Sainsbury’s 的地点推出了 150kW 中心，取得了令人印象深刻的开局。迄今为止，它已在 62 家商店安装了中心，这些中心受到电动车司机的欢迎，特别是由于该网络将充电与 Nectar 奖励联系起来，我们相信明年它们将出现在主要榜单上。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>宾利添越 2024 款：豪华与性能的完美结合</strong></h3><p>宾利品牌下的 SUV 车型——添越（Bentayga）在 2015 年底首次亮相后，如今迎来了一次重大的改款。2024 款宾利添越采用了超过 1000 个新部件，整体造型虽然保持了原有的轮廓，但在细节上进行了调整和全面改进，使得新款添越在视觉上更加吸引人，线条更加紧致，细节处理更加精细。相比初代车型，新款添越在外观上更加令人满意。新款添越在后轮距增加了 20mm，提升了车辆的稳定性和操控性。同时，新车还配备了新设计的合金轮毂和采用切割水晶技术的前大灯，即使在未点亮时也能闪耀光芒。点亮后，其亮度会根据驾驶速度变化，以避免对其他道路使用者造成眩光，同时确保照亮乡村小道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_d9feca108ffe49719afb75df70441e0a@6130289_oswg1001073oswg1080oswg656_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宾利添越 2024 款（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_e5329085985c4b00bf9e1982c530774e@6130289_oswg759560oswg1080oswg650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宾利添越 2024 款（来源：TopGear）</p><p>添越对于宾利品牌来说具有重要意义，不仅因为它在英格兰西北部的制造工厂为数千人提供了就业机会，而且在 2019 年几乎占据了宾利销售额的一半。此外，70% 的添越买家是宾利品牌的新手，且年龄可能比宾利的平均水平要年轻。事实上，添越在上市第四年的销量仍在上升，年销量约为 4000 辆，占「豪华 SUV」市场的三分之一以上，这一市场还包括阿斯顿·马丁 DBX、劳斯莱斯库里南和新的路虎揽胜。随着宾利慕尚（Mulsanne）的停产，添越 SUV 和飞驰（Flying Spur）轿车需要共同填补这款豪华轿车留下的空白。因此，添越的内饰得到了全面升级，后排空间更加宽敞舒适，特别是选择四座配置时。新推出的长轴距 EWB 车型在后排乘客舱增加了 180mm 的长度，总长度达到 5305mm。添越的常规版本可以选配七个座位，但 EWB 版本更注重行李空间，因此不提供后备箱座椅。EWB 版本的起价为 211,300 英镑，宾利预计大多数 EWB 车型的配置价格将接近 30 万英镑。</p><p>在性能方面，2024 款宾利添越提供了三种动力选择：双涡轮增压 4.0 升 V8、双涡轮增压 6.0 升 W12 或混合动力 3.0 升 V6。旗舰版 Bentayga Speed 拥有高达 626 马力的动力，但 542 马力的 V8 车型在实际驾驶中几乎同样快，且油耗更低。混合动力车型提供了足够的纯电续航里程，以实现无排放的城市行驶，但技术并不尖端，例如不支持快速充电，且 V6 发动机的声音过於单薄，不如更大的发动机那样浑厚。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_55cd8f972f024c4081d457f5a52fae09@6130289_oswg986753oswg1080oswg625_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宾利添越 2024 款（来源：TopGear）</p><p>在驾驶体验上，宾利添越并不是一款运动型 SUV，而是一款大型、豪华、内饰精美的重型 SUV。尽管受到批评，添越给人的感觉是宾利品牌自然延伸的一部分，宾利一直以生产大型、重型、坚固的汽车而闻名。尽管它在弯道上的能力得到了提升，但这仍然不是一款喜欢被快速驾驶的 SUV。它在好路上行驶后会显得有些吃力，但在提供舒适、安静、平稳的乘坐体验方面，它能让你感受到其他车型难以匹敌的安全感和保障。</p><p>总的来说，宾利添越是一款无法抗拒的豪华 SUV，它的更新进一步强化了这种感觉。虽然我们认为它在定制和精美程度上不如欧陆 GT 轿跑或飞驰轿车，但请记住，这同时也是宾利的入门级车型。它可以根据您的需求进行配置（无论是豪华四座轿车还是皮革包裹的家庭用车），宾利的品牌价值与 SUV 非常匹配。它不是试图违揹物理定律，而是试图成为一款高耸的豪华车。它在这方面做得非常出色，无论是在前排还是后排座椅上体验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>FTC 据悉计划对微软的云业务展开调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037351165505799?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:53:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，知情人士透露，美国联邦贸易委员会（FTC）正准备对微软的云计算业务的反竞争行为展开调查。作为调查的一部分，FTC 尚未正式要求微软提供文件或其他信息，该机构正在调查有关微软滥用其在生产力软件领域市场支配地位的指控，微软涉嫌通过施加惩罚性许可条款来阻止客户将其数据从其 Azure 云服务转移到竞争对手的平台。据悉，微软涉嫌采取的一些做法包括：对离开的客户提高订阅费，收取高昂的退出费，以及涉嫌使其 Office 365 产品与竞争对手的云服务不兼容。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>珠海比电科技有限公司通过最新 CCS 认证</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037346324164613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:48:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，珠海比电动力电池以高密度和高可靠的性能成功获得中国船级社（CCS）最新颁布的「中国船级社形式认可证书」，标志着珠海比电动力电池可正式用于电动船舶等更加广泛的应用场景。据了解，中国船级社（CCS）作为国际权威认证机构，其认证标准涵盖了产品的设计、制造工艺、质量控制等各个方面。未来，珠海比电将继续携手业界伙伴，共同推进电动船舶技术创新和市场运用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北冰洋食品换帅完成工商变更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037330271907846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京北冰洋食品有限公司发生工商变更，周法田卸任法定代表人、董事长，由孟庆宇接任。北京北冰洋食品有限公司成立于 1980 年 12 月，注册资本 9744 万人民币，经营范围包括食品经营、代理进出口、技术进出口、货物进出口、餐饮服务等，由北京一轻产业集团有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英国今年第三季度 GDP 环比增长 0.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037330519159047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 15 日，英国国家统计局公布的信息显示，2024 年第三季度英国国内生产总值（GDP）环比增长 0.1%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>里昂：上调京东物流目标价至 17.9 港元，维持「跑赢大市」评级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037312754970628?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:23:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，里昂报告指出，京东物流第三季业绩符预期，销售额按年增长 7%，non-IFRS 净利润率创下 5.8% 的新高。利润率的韧性显示京东物流的成本减省计划具有持续性，并预期京东物流在第四季将维持强劲的毛利率。该行将目标价由 11.8 港元上调至 17.9 港元，维持「跑赢大市」评级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漕河泾开发区高质量发展大会在沪举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037317058408454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:18:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 15 日，漕河泾开发区高质量发展大会在漕河泾会议中心举行，上海市副市长陈杰出席会议并致辞。其中提到，2023 年，漕河泾开发区营业收入 6600 亿元，本部区域每平方公里税收超过 38 亿元，常年位居国家级经开区综合评价前列、上海中型园区首位。目前，漕河泾开发区汇聚中外高科技企业 14000 多家，包括 144 家世界 500 强投资项目、156 家内资上市企业，拥有全市 1/5 的独角兽企业、超 1/4 的大模型备案企业以及 60% 的数字文创企业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗：维持腾讯目标价 573 港元及「买入」评级，列为首选和核心持股地位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037311428210690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，花旗的研究报告指，腾讯第三季业绩稳健，总收入按年增长 8%，而毛利、经营利润和纯利分别增长了 16%、19% 和 33%，这主要得益于游戏收入重新加速以及稳健广告推动。展望今年第四季和 2025 年，由于国内和国际游戏的总收入增长稳健，预计游戏收入在第四季度和 2025 年上半年将保持健康的双位数增长。该行指，尽管近期的刺激政策需要时间才能见效，但公司管理层对长期经济前景持乐观态度，并将继续专注于其控制范围内交出成绩。该行维持目标价 573 港元及评级「买入」，并列该股为其首选和核心持股地位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极越旗下两款全新车型在广州车展首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037305933639937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:07:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 15 日，极越旗下首台 AI 智驾超跑极越 ROBO X 和极越 07 Passion 版两款全新车型在广州车展首发。极越 01 焕新款也在车展亮相，同时极越宣布，年底将实现 ASD 智驾「全国都能开」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团、哈啰单车今日起在郑州市暂停运营，客服确认属实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037296878792706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:05:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从美团单车客服处了解到，因车辆回仓保养，美团单车将于 2024 年 11 月 15 日 10:00 在郑州市暂停运营，恢复时间另行通知。哈啰单车客服回应确认，因系统全面升级，哈啰单车将于 2024 年 11 月 15 日起在郑州市暂停运营，恢复时间另行通知。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收跌，创指低开低走跌近 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037300424699906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 15:01:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 1.45%，深成指跌 2.62%，创业板指跌 3.91%；半导体集体调整，上海贝岭跌停，拓荆科技、京仪装备跌超 10%；券商股走弱，同花顺跌超 14%，东方财富跌超 6%，中信证券跌超 4%；AI 应用方向领涨，天娱数科、中科金财等多股涨停；教育股大涨，豆神教育涨停；个股跌多涨少，沪深京三市近 4400 股飘绿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盘持续加仓传媒股，抛售军工、券商股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037290379210753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:51:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金尾盘持续净流入传媒、交通运输、社会服务、电子、银行等板块，净流出国防军工、非银金融、医药生物等板块。具体到个股来看，有研新材、中国联通、豆神教育获净流入 30.05 亿元、28.35 亿元、23.96 亿元。净流出方面，海能达、通富微电、赛力斯分别遭抛售 16.96 亿元、12.67 亿元、10.82 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东盟、欧盟、美国成为宁夏前 3 大贸易伙伴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037285267747080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:46:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从银川海关获悉，今年前 10 个月，宁夏外贸进出口总值 164.8 亿元，出口 119.2 亿元、进口 45.6 亿元。其中，10 月当月进出口 16.2 亿元，同比增长 6.1%。东盟、欧盟、美国成为宁夏前 3 大贸易伙伴。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 新能源股价暴跌 12.1%，创史上最大单日跌幅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037280974500099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:41:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，韩国首尔综指收盘报 2416.86 点。韩股三星电子收涨 7.21%，创下自 2020 年 3 月 24 日以来最大单日涨幅。电池制造商 LG 新能源股价暴跌 12.1%，创史上最大单日跌幅。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代自研人形、四足机器人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037267117207811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪独家获悉，宁德时代未来能源（上海）研究院联合上海交通大学研发多款机器人，为投入工厂应用准备。2023 年，未来能源研究院以「满足宁德时代集团整体发展的需求，对标国际前沿技术发展」的合作背景，向上海交通大学发布五个智能机器人联合攻关合作项目，分别为腿足式机器人、双足式机器人、重载四足机器人、仿人形机器人、视觉伺服机器人。除了与高校合作研发，宁德时代内部也正在自研机器人。一位知情人士告诉 36 氪，专注前沿技术研究的宁德时代 21C 创新实验室，已成立 20 人左右团队自研机械臂。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指跌幅扩大至 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037265938166019?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:26:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指跌幅扩大至 3%，沪指跌 0.69%，深成指跌 1.76%；券商、半导体、军工领跌，沪深京三市超 3800 家个股飘绿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>燃气股午后再度拉升，凯添燃气涨超 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037263168680195?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:23:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，燃气股午后再度拉升，凯添燃气涨超 20%，首华燃气涨超 10%，长春燃气、天壕能源、贵州燃气、新天然气等纷纷冲高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒汽车携 5 款主力车型亮相广州车展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037246848446724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:07:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 15 日，第二十二届广州国际车展开幕。哪吒汽车携带哪吒 X、哪吒 L、哪吒 S 猎装版等 5 款主力车型亮相车展。据了解，截止目前全球化车型哪吒 X 已远销 7 国。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽比亚迪新能源客车公司换帅完成工商变更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037240012665093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 14:00:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广州广汽比亚迪新能源客车有限公司发生工商变更，陈道宏卸任法定代表人、董事长，丁旭光卸任经理，均由戚子沛接任，同时多位主要人员发生变更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极氪安聪慧：目前除已公布的交易，公司没有考虑其他潜在交易或收购项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037237317742849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 13:57:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[极氪 CEO 安聪慧今日明确表示，目前除了已经公布的交易之外，公司没有考虑其他潜在的交易或者收购的项目。「极氪和领克的合并，实际上是落实台州宣言，控股集团各品牌间实现协同的工作推进。」此前一日，吉利控股宣布对极氪、领克股权结构进行优化，其中领克的股权结构将变为宁波吉利持 49%、浙江极氪持 51%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印尼盾逼近 16000 关口，印尼央行出手干预支撑汇率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3037230496379141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 13:50:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，在印尼盾逼近 1 美元兑 16000 印尼盾后，印尼央行干预汇市以支撑汇率。货币及资产证券管理部门执行主管 Edi Susianto 表示，印尼央行对即期汇率、国内无本金交割远期和政府债券市场进行干预，以支持印尼盾。他还补充称，市场上的美元供应仍充足。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>