<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>80 后父亲为儿子打造全球首个 AI 学校</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106650604326661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_da34b3c17c72467da2a57ee263b5f86e@5722974_oswg428200oswg1080oswg459_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,459"></p><p>80 后父亲司马华鹏先生，正用人工智能重塑教育模式，他用 AI 技术为儿子亲手打造了一所全球独一无二的学校。<br>一个父亲的爱，正在人工智能大模型技术的催化下，悄然改变着传统教育的边界。<br>2023 年，一次企业家闭门活动中，当被问及「如果生命只剩下一年，你最想做什么」时，司马华鹏的答案毫不犹豫地说「克隆我自己」陪伴儿子长大、辅导他功课，教给他立身处世的道理。<br></p><h2 label="一级标题">首个 AI 学校上线：从 AI 爸爸到 AI 校长</h2><p>司马华鹏的这一决定，最终催生了全球首个 AI 爸爸分身<a>simahuapeng.ai</a>。然而，短短几个月内，这个 AI 爸爸又「升级」成了一所汇聚古今中外历史名人、科学家的 AI 学校。<br>最初，<a>simahuapeng.ai</a>只是一个私人化的家庭教育平台。司马华鹏将自己思考并精选 329 万字的对世界本质的认知、人生的感悟、中华传统文化的精华，输入到硅基智能的炎帝大模型中训练，为儿子提供精英教育和成长指导。<br>然而，随着 AI 爸爸的运行逐渐成熟，他意识到，仅仅靠一个「爸爸分身」还不够。<br>一个孩子的成长，需要更多元的知识与视角。他需要物理学的启蒙，需要文学的薰陶，需要了解科学家的故事，也需要触摸哲学家的思想边界。<br>那么，能否通过 AI 技术将「教室墙上的历史名人们」请到课堂呢？<br></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_6f6dec71fdfd40f2bee4817d87d08497@5722974_oswg518536oswg1080oswg432_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,432"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">simahuapeng.ai 让孩子和伟大的头脑同行</p><p>很快，这一设想变成现实。2024 年 12 月，全球首个 AI 学校 simahuapeng.ai 正式上线。司马华鹏将 AI 爸爸升级为一个完整的教育系统，引入了居里夫人、牛顿等全球科学家、文学家和思想家的 AI 分身，AI 爸爸带领着一批历史上最伟大的头脑，正式走进儿子的学习生活。<br></p><p>如今，这个虚拟校园已经汇聚了世界古今中外几十位「最强大脑」。从司马华鹏到居里夫人、牛顿、苏东坡每个 AI 老师不仅拥有形象与声音，还带有各自特有的知识库，能够与学生进行实时互动，针对各自的领域，随时随地提供答疑与引导。</p><h2 label="一级标题">居里夫人教英语、牛顿聊物理，AI 学校打破传统教育的局限</h2><p>从这所 AI 学校的构想到落地，背后是司马华鹏对教育行业的深刻反思。<br>他曾写下万字长文的思考，「教育将成为大模型（LLM）冲击最大的产业。教育长期以来受到资源限制的困扰。无论是在线教育平台、学习资源网站，还是学习 App，这些技术创新都试图解决教育资源不足的问题。」<br>但无论形式如何进步，它们的核心模式始终没有超越传统教育的束缚。然而，大模型的到来，彻底改变了这一格局。LLM 不仅能传递更丰富的高质量教育资源，还为个性化、即时性、互动性的学习体验提供了全新的可能性。」<br>事实上，中国家庭平均 20% 的收入被用于课外辅导，这种沉重的经济负担并没有带来更高的教育满意度。特别是填鸭式教育对孩子主动思考能力的压抑，让许多家长陷入了「明知低效却又不得不做」的困境。城乡教育资源的不均衡，更是让教育公平成为遥不可及的理想。<br>simahuapeng.ai 试图在这个背景下提出一个颠覆性的解决方案。这不仅仅是一种技术工具，而是一种新的教育理念——通过 AI 技术，释放孩子的潜力，解放家长的时间，并让优质教育资源从一线城市延展到全球每个角落。<br>在这所 AI 学校里，孩子们不仅可以和居里夫人用英语对话；也可以向牛顿请教物理学；甚至能与苏东坡讨论诗词歌赋。这种基于名人知识库和思想体系的互动教学，不仅弥补了传统课堂的缺陷，还为孩子们开辟了一个充满探索和想象力的学习世界。<br></p><h2 label="一级标题">同为爸爸，同样的理念，马斯克为孩子打造私人学校</h2><p>在大洋彼岸，同样有另一位父亲为孩子打造了一所学校。<br>2014 年，马斯克决定为自己的五个孩子创建一所与众不同的学校 Astra Nova（原名 Ad Astra），被称为美国「最神秘而小众的学校，他将这所学校设立在 SpaceX 总部园区的一角，最初的学生包括他自己的五个孩子以及几位 SpaceX 员工的孩子，总数仅有十四名学生。<br>Astra Nova 取消了传统的年级和课本，学校没有标准化的考试、没有统一的课程，甚至没有传统的学校作业。马斯克认为，教育不应以死记硬背为核心，传统的教学方法无法激发孩子们的创新和批判性思维。<br></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_86b4669a855643c19cbcae3210bb655b@5722974_oswg678667oswg1080oswg1054_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,1054"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">马斯克在 X 写下：这正是我们国家所需要的真正的教育，而非灌输式的洗脑教育</p><p>于是，他要求学校的教育内容充满实践性和探索性，学生们不仅学习机器人的构建、火焰喷射器的原理，甚至涉及到未来科技、人工智能等前沿话题。课程更是灵活多变，根据学生的兴趣和反馈每年调整一次，学生们甚至参与课程的设计，拥有极大的自主选择权。<br>马斯克反对传统教育系统中常见的「填鸭式教学」，在他看来，教育不应当是「标准化生产」的过程，而是要鼓励孩子们动手实践，通过解决实际问题来学习。例如，在学习物理时，学生们并不是通过观看演示视频或阅读理论，而是直接动手拆解发动机、了解工作原理，甚至自己设计机器人。这种以项目驱动的学习方法，极大地激发了学生的探索精神和创新能力。<br></p><h2 label="一级标题">李飞飞：斯坦福应该录取最会用 ChatGPT 的学生</h2><h2 label="一级标题">北京市教委：在大中小学推广 AI 学伴</h2><p>「斯坦福大学应该录取最擅长使用 ChatGPT 的前 2000 名学生」，华人 AI 教母、斯坦福大学教授李飞飞在一次斯坦福大学的招生交流会上表示，在和自己孩子交流中得到了一个看似大胆的想法：大学应录取最擅长使用 ChatGPT 的学生。这个回答一开始显得荒谬，但很快让李飞飞感受到其中的深意。<br>她意识到，年轻人将人工智能视为一种必备工具，与这种工具的互动可以极大地增强他们的能力与竞争力。李飞飞强调，我们需要更新对教育的传统观念，将人工智能从「外在的工具」转变为「教育体系的一部分」，教导学生如何善用它。<br></p><p>她的观点启示我们：未来教育不再仅仅是知识的传递，而是能力与工具的结合。AI 学校的诞生正是对这一理念的实践，它将人工智能技术融入孩子的学习中，从名人导师到个性化互动，都在探索如何将人类智慧与 AI 协作推向新高度。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_7d564b9b754e42f48c3b8bfd80986dba@5722974_oswg1537901oswg1912oswg1286_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1912,1286"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">AI 教母李飞飞：斯坦福应该录用最会用 ChatGPT 的学生</p><p>与此同时，2024 年 10 月北京市教委等 4 部门发布的《北京市教育领域人工智能应用工作方案》，提出了到 2025 年实现人工智能教育场景全面覆盖的目标。<br>从小学的人工智能思维启蒙，到初中人工智能赋能生活与学习，再到高中阶段培养学生从跨学科视角理解 AI 与社会的关系，北京市的规划呈现出清晰的教育层级递进结构。<br>更引人注目的是，人工智能正在成为教育领域的「个性化导师」，通过 AI 学伴与 AI 导学工具，为学生量身定制学习路径与资源。<br>北京市教委政策的推动，是对 AI 教育应用的一次全面尝试，而 AI 学校的出现，则是人工智能教育模式在家庭场景中的一次深度落地。当政策的宏观视野与家庭的微观实践相结合，AI 学校 simahuapeng.ai 的教育理念将更具借鉴和推广价值。<br></p><h2 label="一级标题">一所承载父爱的 AI 学校让每个孩子都能站在巨人的肩膀上</h2><p>司马华鹏并不讳言，这所 AI 学校承载了他对孩子教育的全部期待。作为硅基智能的创始人，他深知 AI 技术在未来教育中的潜力与边界。他认为，AI 教育不仅是知识的传递，更是文化与精神的延续。<br>正如他打造 simahuapeng.ai 的初衷，不仅希望儿子能得到更好的教育，更希望 AI 爸爸分身能在未来继续陪伴孩子，无论自己是否在场。<br>而这种理念，也正在悄然影响着越来越多的家长。<br>「我觉得他帮我做了一件我一直想做但没做成的事。」一位家长在体验 simahuapeng.ai 后感叹道。她坦言，教育孩子过程中，最怕的就是无法给孩子最好的资源。而 AI 学校的出现，恰恰弥补了这一缺憾。<br>司马华鹏先生常强调，AI 不仅是冷冰冰的工具，更是人类情感与思想的延续。他希望通过这所 AI 学校，让更多家庭感受到科技的温度，让孩子们的学习不再是单调的任务，而是让孩子的思维时刻能与伟人同行。<br>这所 AI 学校的出现也引发了人们对教育本质的重新思考。教育的核心究竟是什么？是知识的传递，还是智慧的启迪？当技术打破了教育的时空限制，孩子们是否会因此获得更多自由？<br>simahuapeng.ai 用实际行动回答了这些问题。它让知识不再是稀缺资源，让教育不再受限于地理和经济条件，让每个孩子都有机会站在巨人的肩膀上，眺望更广阔的未来。</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不走 Transformer 寻常路，「元始智能 RWKV」获数千万天使轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106387659968257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:46:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，大模型架构创新公司元始智能（RWKV）已于 12 月完成数千万人民币天使轮融资，投资方为天际资本。本轮融资后，公司估值较此前种子轮翻倍，而本轮融资将主要用于团队扩充、新架构迭代以及产品商业化落地。</p><p>OpenAI 旗下的 ChatGPT 于 2022 年 11 月发布，并掀起全球生成式 AI 浪潮后，已经有两年多的时间。而支撑起 ChatGPT 的 Transformer 架构以及 Scaling Law（缩放定律），正是这场革命的技术发展主线。</p><p>大语言模型（LLM）之所以能够涌现智能，简而言之，是因为让 AI 模型的参数规模从原来的亿级扩大到了如今的千亿、万亿，在学习了足够多的数据后，模型涌现出了智能。</p><p>但大模型也有自己的「阿喀琉斯之踵」——幻觉、准确率几乎是无法完全解决的问题。在刚刚过去的 2024 年，随着大模型迭代放缓，无论是学界还是工业界，都迎来了对 Transformer 架构，以及 Scaling Law（缩放定律，指增加算力、数据规模，模型性能会相应提高，获得更多智能）的大讨论。</p><p>元始智能（RWKV）的成立，正是希望探寻一条能够超越 Transformer 架构的新路。"我们不仅是一家大模型公司，而且是一家有能力持续实现 AI 模型底层架构创新的「黑科技」公司。"元始智能联合创始人罗璇表示。</p><p>RWKV 的创始人彭博毕业于香港大学物理系，曾是量化交易专家。彭博从 2020 年开始，就选择独立开发 RWKV 这个创新架构和开源项目。2022 年底，RWKV 发布首个模型，到如今 2023 年 6 月正式成立商业公司，团队已从最初 3 人发展至近 20 人的规模。</p><p>与依赖巨额算力和数据的 Transformer 架构不同，RWKV 选择了一条更加注重效率和灵活性的技术路线。</p><p>「简单而言，目前主流的 Transformer 架构，相当于每次对话中，模型每输出一个 Token，都需要把前文从头全部‘读’一遍，并且需要始终记录前文每个 token 的状态（即 KV Cache）。」&nbsp;元始智能联合创始人罗璇表示。这也注定了 Transformer 不是一个高效的信息处理架构，而且需要大量的算力。</p><p>但 RWKV 最大的技术突破在于，模型不需要始终记录每个 Token 的状态——也就是不需要每次对话都「从头读全文再给回复」，计算量大大减少。这相当于将 Transformer 的高效并行训练、与 RNN 的高效推理能力相结合。</p><p>RNN（循环神经网络）并不是一个新技术。虽然它的推理效率高于 Transformer，但在 RWKV 之前，大家普遍认为 RNN 的能力弱于 Transformer。但 RWKV 的出现，证明了改进后的 RNN 不但效率保持高于 Transformer，且同样具有很强的语言建模能力。</p><p>不过，效率更高的代价是：作为状态空间大小固定的 RNN，不可能将无限长度的前文全部压缩进状态空间。也就是说，RWKV 会逐渐遗忘模型自动判断为「可以遗忘的细节」（对于模型自动判断为重要的细节，模型会持久记忆），相当于看了一遍前文就回答问题，不会再反复阅读前文。</p><p>彭博认为，这并不是 RWKV 架构的缺陷。正如，虽然人类大脑本身没有完美的记忆力，但人类通过少量复读和外部记忆，同样可以拥有完美的记忆力。RWKV 可以通过引入 RL（强化学习）的方法，来自动判断在必需的时候重新阅读前文，这比 Transformer「强行把所有东西都记住」的效率要高得多。</p><p>同时，RWKV 的特性也有利于在部分场景的应用和落地，比如写作、音乐生成等创意性场景，模型产出的结果会更创新，「AI 味」更弱。</p><p>「在音乐生成等创意领域，RWKV 的架构更接近人脑的记忆演绎机制，不是简单检索过去的信息，而是通过不断更新和重组来‘演绎’，从而产生新的内容。」罗璇解释。</p><p>目前，RWKV 已经完成了从 0.1B 到 14B 的模型训练，且海外社区已发布了 32B 的预览模型。在过去两年中，RWKV 也实现了重要的技术突破：架构从 RWKV-4 逐步迭代至 RWKV-7。</p><p>最新发布的 RWKV-7 模型，在同等参数规模下，可以全面超越 Transformer 架构的性能。这种优势体现在多个维度：例如，在模型学习效率上，RWKV-7 能比经过充分优化的 Transformer 架构更快地提升准确度。而使用相同参数和训练数据的情况下，在核心 benchmark 如英语和多语言测试中，RWKV-7 也能表现更优。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1675,501" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_5daa11727d2143d3b68a6ac2700f4668@2057308263_oswg277585oswg1675oswg501_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：RWKV</p><p>RWKV-7 的记忆力，比起之前的 RWKV 也显著更强。例如，0.1B 的 RWKV-7 在 4k 上下文窗口下训练，就能自动解决 16k 的大海捞针问题。</p><p>「RWKV 采用的类 RNN 架构更接近人脑和宇宙的运作方式，通过高效的信息压缩机制，使模型能够在有限资源下实现持续学习和进化。」罗璇表示。</p><p>持续学习，也是 RWKV-7 版本的一个重要技术突破。比起主流模型采用的「训练-推理分离」机制，RWKV 能够让模型「边推理边学习」，更好地学习前文中的的规律。</p><p>RWKV 高效推理的机制，相当适合用于小模型、端侧等场景中——大模型虽然性能强，但计算层面依然面临不少桎梏：无论是手机还是电脑，硬件层面如果没有足够强大的计算单元，也没有办法让模型在本地运转，而是要依赖云端的计算，这就降低了使用体验。</p><p>当前，元始智能的公司业务分为两大部分，一是将模型开源，这一部分将持续保持全开源和免费——在 GitHub 上，RWKV 的核心开源项目 RWKV-LM 已收获了超过 12900 的 star，并且逐步建立起开发者生态，当前已有包括腾讯、阿里、浙大、南方科技大学在内的多家高校和公司使用了 RWKV；二是商业实体。在 2024 年，RWKV 做了不少产品侧的尝试，同时覆盖 To B 和 To C。</p><p>在软件侧，RWKV 面向 C 端市场推出了 AI 音乐生成应用。而在 To B 领域，元始智能选择了具身智能和新能源两大领域，为企业提供模型授权，目前已达成的合作客户包括国家电网、有鹿机器人等企业。</p><p>在未来，元始智能计划在 2025 年推出 70B 及以上参数的 RWKV-7 和终端部署方案，并通过结合新型推理框架和新型芯片，探索更大规模的模型。罗璇表示，随着如今 Scaling Laws 转向，预计 2025 年上半年将迎来新架构的爆发期，届时元始智能也会加速商业化落地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_63ccdcf9191d4eca922ec2ce1fdbb3d2@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>连续三年营收翻倍，VR 头显企业「小派科技」完成亿元级 C1+轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105552163868168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:34:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，VR 头显研发制造商小派科技（杭州）有限公司（以下简称「小派科技」）近日完成亿元级 C1+轮融资，此次融资由诸暨经开创融投资领投，老股东常春藤资本追投。本次融资也是自 2024 年以来国内 VR 头显领域最大规模的融资之一。</p><p>小派科技成立于 2015 年，专注于高端 VR 头显的研发与制造。自成立以来，公司通过长期的研发投入，在屏幕、透镜及算力优化等核心领域建立了技术储备，成为市场上首批推出 4K、8K 及视网膜级 VR 头显的厂商之一。</p><p>据介绍，小派科技业务已经覆盖游戏娱乐、专业设计、大空间文旅、教育培训、VR 地产等多个领域，并已连续实现三年营收接近翻倍增长。目前公司的海外用户占比高达 80%，产品受到了国际市场的认可。</p><p>「这主要得益于公司持续的研发创新能力、完整的产品矩阵布局，以及成熟的海外市场战略，也得益于全球高端 VR 市场进入稳定和快速成长轨道的大趋势。」 小派科技创始人翁志彬对 36 氪表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1820,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_f5bb7f907f36439b85aa208a2bbe7c2d@594936739_oswg196150oswg1820oswg1024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小派科技的 VR 头显 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;图片来源：企业授权</p><p>技术积累方面，小派科技经过长期研发创新，自主研发了高刷新率显示技术、创新性光学解决方案等核心技术，并获得数百项国内外专利。</p><p>具体到产品层面，2024 年小派科技发布了三款创新型产品，分别是 Pimax Crystal Light、Pimax Crystal Super 和 Pimax Dream Air，在硬件性能、用户体验和多样化场景适配上均实现了提升。</p><p>其中，Pimax Crystal Light 作为 Crystal 系列的轻量化版本，该产品在保持高分辨率与宽视场角的同时，进一步优化了佩戴舒适性，适合更广泛的用户群体。Pimax Crystal Super 作为全球首款视网膜级 VR 头显，俘获了不少重度 VR 玩家和行业专业用户。Pimax Dream Air 凭借全球最轻、最薄、最小的 8K 全功能 VR 设计，实现了轻薄与高性能的结合。</p><p>当前全球 XR 产业正深度融入各类应用场景，市场需求也日益刚性化。在此背景下，小派科技持续专注于硬件研发，正不断推出创新产品，在清晰度、视场角、刷新率等关键性能指标上持续升级，为用户打造极致的虚拟现实体验。</p><p>本次融资完成后，小派将进一步扩大在美国的研发团队，同时在欧洲设立全新的研发平台，持续增强全球技术创新能力。</p><p>翁志彬表示，本轮融资将为小派快速发展提供有力的资金支持，公司将继续加大对下一代 XR 技术的研发投入，积极拓展应用场景，加速全球化布局。</p><h3><strong>投资机构观点：</strong></h3><p>常春藤资本合伙人付磊先生表示：「小派科技在高端 VR 头显市场已经确立了独特的竞争优势，其产品以超高清晰度和极致体验著称，在对显示效果和沉浸感有刚性需求的专业用户群体中建立了稳固的品牌认知，已成为这一细分领域的全球领导者。值得注意的是，在飞行模拟、赛车模拟等对视觉体验要求极高的专业场景中，VR 头显凭借其出色的沉浸感和空间感知能力，正在逐步取代传统显示屏，成为新一代显示终端的首选解决方案。这一趋势进一步验证了高端 VR 市场的发展潜力。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>被忽略的驾校生意，他们用 AI 机器人已经赚上亿了 | 时代的「小巨人」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106520965762567?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 12:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>引言：随着硬科技时代的到来，一大批隐形冠军、单项冠军、专精特新小巨人企业开始走向台前。这些企业是国产替代的核心支柱，也是中国公司走向世界公司的蓄水池。</p><p>基于此，硬氪特推出新栏目：时代的「小巨人」，通过和创始人、投资人的深度交流，让更多小巨人企业被看到、被记录。</p><p>以下是本栏目的第三篇文章</p></blockquote><p>作者&nbsp;|&nbsp;吴若瑜</p><p>编辑&nbsp;| 彭孝秋</p><p>AI 带来的巨大想象力，让更多人把眼光移到了大行业、大生意上。</p><p>而硬氪近期发现一家很有意思的小巨人企业，用 AI 去代替驾校教练，2024 年收入已经过亿。且在今年年初，成功拿到知名机构达晨的投资。</p><p>驾校生意很传统，也更容易被忽略。毕竟中国的互联网驾校已经倒过一波，比如曾经风靡一时的互联网驾校「猪兼强」「YY 学车」。但再强的技术，终究要落地、要实现商业化。所以 AI 场景应用，不应该有所谓的鄙视链。</p><p>这家叫易显智能的公司，早在 2015 年就成立，目前已覆盖全国 29 省（市、自治区），在运营智能机器人车辆有 6000 多台，市场占有率达 93.6%。但对创始人马宏来说「现在智能驾培产业还处于早期阶段，易显智能的故事也才刚刚开始。」</p><p>事实上，马宏在 2014 年还经营着 9 家驾校，是懂行之人。多年的从业让他看到国内驾培行业痛点，也一直希望用自动驾驶来解决驾培场景不规范、不标准的问题。于是，马宏同北京航空航天大学教授段桂江合作研发出一款原型机，经过测试，发现技术路线能够走通。</p><p>但智能驾培的推进并非一帆风顺。</p><p>「可以说，2019 年以前我们都处于积淀阶段，接触中小型体量的客户较多」，马宏告诉硬氪，真正转变是在 2019 年同驾校第一股「东方时尚」的合作。</p><p>上市公司的需求推动着产品商业化落地加速，市场接受度逐步提升，2021 年易显智能的营收就已经破亿。</p><p>新鲜感过后，产品的应用场景不完整等问题暴露了出来。加上疫情影响，在营收情况上，2022-2023 年易显智能经历了一个低谷期，最惨的时候掉到 2000 万。</p><p>「这是技术驱动型公司必经的阶段，我们推动新技术产品从‘早期采用者’跨越到‘早期大众’阶段，就需要承担相应的风险和代价。」马宏告诉硬氪。</p><p>马宏和团队花了一年时间，继续完善产品，弥补了仅有科目二的场景缺陷和技术不足，全面理解业务场景。战略方向上的坚持让易显智能恢复增长，尤其 2024 年 11 月发布的 9.0 产品，年营收也再度破亿。</p><p>近日，马宏向<strong>硬氪</strong>分享了他如何发现这个小而美的细分赛道，一步步把生意做大，以及他对驾培行业转型发展的思考。以下为部分对话（经编辑）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_b020919492644d599281147e2573f0cb@430412560_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>水土不服是产业转型的「焦虑症」</strong></p><p><strong>硬氪：AI 技术结合场景应用的案例并不在少数，易显智能为什么要选择驾培场景？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>综合下来有三点：</p><p>一是驾培市场痛点比较显著，市场供需不平、行业管理不足、教练员素养和学员需求不匹配，需要针对性解决；</p><p>二是我们前期联合北航做过自动驾驶原型机的测试，发现这条技术路径能够跑通，在驾培领域应用型 AI 的商业化实现闭环；</p><p>三是亚洲驾培市场前景广阔，目前国内 14 亿人口驾照保有量在 35.7% 左右，较发达国家 70% 的保有量，提升空间较大。</p><p>另外，从现实案例来看，诱发交通事故伤亡的主要原因是驾驶人行为不规范，我们希望通过智能驾培降低交通事故发生概率。</p><p><strong>硬氪：了解到您之前已经创办了 9 家驾校，为什么没有继续下去？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我当时想做驾培品牌的连锁，但是发展到第 9 家时，发现教练队伍的规范性和适配性不足，这靠应试教育解决不了。所以我才考虑用 AI 替代人，强化场景教学，模糊考试的边界和顺序，帮助考生了解更真实的驾考。</p><p><strong>硬氪：目前易显智能发展到什么阶段？在您看来，行业对智能驾培的接受度高吗？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>易显智能当下已进入早期大众接受阶段，各省头部驾校订单显著增长。应该说经过 9 年的技术积淀和场景需求挖掘，我们产品接受度还是比较高。</p><p>而且我认为在 AI 浪潮下，不拥抱 AI 将无法生存下去，这个迹象是明确无误的。</p><p><strong>硬氪：让传统驾校同 AI 技术融合，会不会出现业务、人员和价格等方面的「水土不服 」？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>这里应该谈的是整个产业水土不服，产业要转型升级，就需要摆脱过去的盈利模式、业务习惯，这个过程是痛苦的。</p><p>我们开始也摸不到头绪，比较焦虑，但是靠着时间和项目累积经验，一步步把全程的解决方案跑通，再通过案例反哺产品。我感觉我们有点像余承东造车，从前端到后端全线参与，为传统驾校提供更全面、实际的解决方案。现在我们交付项目，基本一个月内就可以全线运营，解决了水土不服的问题。</p><p>其次是价格问题，经济下行导致整个产业都在卷低价，AI 生逢其时。比如买 1 台机器人教练就可以抵过去的 10 个人工，每年可节约 9 名教练工人成本。综合设备投入，驾校一年可以回本。那么，成本下降反馈至学员端，学车价格下降，也更符合现在消费者追求性价比的观念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_16b0a5297d5f4df9a53dc0e7c28f94a3@430412560_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>从生源红利，到 AI 风口</strong></p><p><strong>硬氪：易显智能目前的主要产品有哪些？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们目前主要聚焦于智能驾培系统机器人教练 RoboCoach®这一款产品，分为高、中、低配版本。以及智能网联教培车的前装版本。</p><p><strong>硬氪：智能驾培产品研发阶段有遇到哪些难题？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们遇到过两个难题：一是安全保障。自动驾驶感知、评估、判断、决策、执行、反馈都可以做到自我闭环，但智能驾培在实际场景中，加入「人」这一不确定因素后，就需要对算法反复调试确保学员的安全。</p><p>二是垂类教学模型。我们需要让教学模型能够覆盖驾培的全场景，此前数据匮乏，我们在场景数据知识化的标注上踩过很多坑。经过九年探索，我们的 GoDrive 大模型已经可以完全适应业务场景。</p><p><strong>硬氪：您对易显智能是如何定位的？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们是特定场景 AI 移动型机器服务整体解决方案提供商。我认为产品最终是要落地的，很多创业公司过于聚焦技术，用 AI 技术推进业务，很难实现产品和场景的完美融合。</p><p><strong>硬氪：目前易显智能的竞争对手有哪些，其体量、规模如何？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>在这个细分赛道上，我们暂不存在竞争对手，目前市场上有一些仿品只会让客户受到伤害。未来会有竞争对手，但可能不在驾培产业。</p><p><strong>硬氪：易显智能提出的「驾培产业数智化整体解决方案」，具体是如何执行的？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们的解决方案就是一个可落地的战略执行方案，易显会像余承东造车一样，深度介入到客户运营的全流程里，从线索、成交、培训、到考试拿证每一个环节与触点都有涉及，帮助客户完成业务运营。</p><p><strong>硬氪：作为易显智能核心产品，RoboCoach® 智能机器人教练的渗透率如何？后续如何提高渗透率？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>现在的渗透率还很低，处于产业变革早期小众向大众市场迈进阶段。</p><p>我们会以 AI 为龙头，为产业牵引新能源教培车，搭建线上直播矩阵降低获客成本，并进一步为客户构建智能化、绿色化、融合化的新业态。没有照搬传统的互联网驾培获客方式，我们联合服务品控稳定的客户搭建营销矩阵「得手驾园」，通过抖音的本地生活提高获客效率，目前单日成交额突破 1000 万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_720e5c57395345c6898ad3d0236c5d8b@430412560_oswg4952oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>洗牌、聚焦，等待新巨头的出现</strong></p><p><strong>硬氪：目前易显智能的下游客户体量如何？核心客户的购买力、发展空间如何？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们客户群主要是 1 万人左右的中型驾校。</p><p>原有的牌照制下，市场竞争并不激烈，虽然每年有 2000 多万人学车，但是单个驾培机构的市场份额没有超过百分之二的。现如今，驾培行业实行放管服政策，即备案制，在政策的推动下，整个产业会重新洗牌，形成新的区域龙头，我们要做的就是识别出客户并加持它。</p><p>我认为未来五年之内，我国 2 万所驾校会经历退出、兼并等方式完成产业重构，核心客户可能保持在两三千家之内，并且会出现年培训过百万人的头部品牌驾校。</p><p><strong>硬氪：易显智能的生产模式是怎么样的？是否有扩产规划。</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们现在大部分硬件采购货架产品，核心域控是我们设计、定制生产，然后再集成产线封装，根据订单发货。因此，产品的形态伸缩性很强，增加 1-2 倍产能的情况下不会做扩产规划。目前和东风车厂签约了教培车前装并申请智能网联教培车公告，预计 2025 年下半年实现整车交付。</p><p><strong>硬氪：易显智能的国内市占率高，下一步计划是什么？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>下一步主要是增加渗透率。90 余台教培车存量，装机至少 20 万台，覆盖 1000 万人。这是未来 5 年目标。</p><p><strong>硬氪：近几年 AI 驾培也颇受投资人关注，在行业走向爆发式增长的过程中，您认为驾培行业智能化应用与融合亟待解决的问题是什么？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>亟待解决的问题是制度性障碍与融资支持。我们一方面在促进行业标准的发布与政策落地，另一方面在积极地接洽金融机构。</p><p><strong>硬氪：后续有出海计划吗？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>我们也在关注国外市场，但没有主动出海，主要是国内渗透率还不足，我不想分散注意力。考虑海外市场的话，也会以亚洲为中心。</p><p><strong>硬氪：今年自动驾驶产品持续升温，假设有一天自动驾驶很成熟了，您认为大家还需要考驾照吗？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>其实我们也一直在关注这个问题，对自动驾驶最大的担忧是安全。</p><p>首先，我不认为自动驾驶是绝对安全的，自动驾驶基于场景数据运行，可是场景数据一直在更新变动，机器不能 100% 学习，即便有 0.01% 的空白，都可能会危害乘客的安全。</p><p>经过系统驾培训练和不会开车完全依赖自动驾驶，他们的安全上限不同。只要自动驾驶还没有超越人类，学车就有必要。</p><p>其次是全社会一旦出现全自动驾驶，会衍生出如隐私泄露、机器失控等问题；最后，回归现实层面，我认为二十年内人类应该还会处于自动驾驶和有人驾驶混合交通的状态。</p><p><strong>硬氪：从智能驾培角度，您如何看待 AI 冲击就业市场这一观点？</strong></p><p><strong>马宏：</strong>这个问题的核心痛点在于驾培行业招不到人了，年轻人不愿意从事驾培工作，并且教练员的教学素养参差不齐，直接影响着教学质量和学员体验，甚至出现安全问题。我们应该以更开放的眼光去看待 AI 和人类的关系，不是竞争而是协同作业，帮助人类承载更多工作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉证实 Cybertruck 销量糟糕，Lucid 推出 AI 语音助手｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106503266618884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 12:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>亚马逊 2024 年全力布局叉车与人工智能电动物流车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年是亚马逊极具标志性的一年，在多领域实现重大突破。在物流配送板块，其达成关键里程碑，第 20,000 辆搭载人工智能的电动配送货车正式上路，这源于亚马逊与 Rivian 重金投入合作，不到三年让货车驰骋于道路，已向美国客户交付近十亿包裹，还雄心勃勃计划到 2030 年部署超 100,000 辆配送车队。于仓储方面，自主叉车市场蓬勃发展，预计 2034 年市值飙升至 125 亿美元，2 - 4 吨细分领域占总收入大半壁江山，年复合增长率达 11.4%。</p><p>亚马逊早在 2019 年就斥资约 34600 万美元与法国 Balyo 公司签订七年协议，拟购入 29% 股份，其仓库所用自主叉车和沃尔玛的 Fox Robotics 叉车类似，依靠先进传感器在复杂环境穿梭，精准执行任务。虽说自主叉车前期投入不菲，但长期而言，在亚马逊履约中心成效斐然，它有力优化货物流程，削减人工依赖，规避人为差错，提升物料搬运准度，加速订单处理，还能持续无休作业，大幅提升生产力，保障客户订单又快又好地完成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_bde66835917c4fb784b874ab681225bd@6130289_oswg841118oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚马逊 EDV 物流配送车（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>亚马逊在 2024 年的这些自动化布局极具挑战。一方面，大规模电动配送货车的部署是其在物流配送领域的重大突破，不仅顺应环保潮流，减少碳排放，还凭借高效配送提升客户满意度，巩固电商龙头地位， Rivian 合作模式也为新能源汽车产业与物流融合提供范例。<br>另一方面，自主叉车的广泛应用展现亚马逊对仓储运营效率的极致追求，面对劳动力短缺困境，自动化成为破局关键，降低人力成本同时提升精准度与速度，推动仓储行业向智能化迈进。然而，这一系列自动化举措虽带来效益，也引发思考，如就业结构调整、劳动密集型岗位流失等问题，需在科技进步与社会平衡间找到新的契合点，亚马逊的实践为整个行业探索自动化转型之路提供了鲜活样本，引领未来物流与仓储变革风向。</p><h3><strong>Lucid 推出 AI 语音助手</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Lucid 近期专为旗下电动汽车车主推出全新 AI 助手，该助手由 SoundHound Chat AI 驱动，车主驾驶时说 「Hey Lucid」 就能轻松唤醒，开启类似亚马逊 Alexa 或苹果 Siri 的便捷交互。其功能丰富强大，唤醒后，车主既能就体育、股票、天气等多领域实时提问获精准回应，拓宽驾驶信息获取渠道，又能深度操控车辆导航等内置功能，实现智能化驾驶，还可凭借内置的车辆完整手册权限随时答疑解惑。而且，它有别于依赖网络的智能设备，多项功能在无蜂窝网络时仍正常使用，让车主在信号差或想节省流量时也能畅享智能服务。</p><p>此外，Lucid 软件工程主管 Jean-Philippe Gauthier 博士表示，公司与 SoundHound 打造此助手不光着眼当下语音控制，更借频繁 OTA 更新持续拓展功能边界，未来有望带来更多惊喜交互与实用能力，贴合车主日益增长的智能化需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_fc6d59f71c9445688c6fc253bea56679@6130289_oswg575981oswg1080oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LucidAir 内饰（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>Lucid 此次推出的 AI 助手一方面，以创新交互模式打破传统人车沟通壁垒，车主双手无需离开方向盘、视线无需转移，通过简单语音指令，就能全方位掌控行车信息与车辆功能，大幅提升驾驶安全性与便捷性，让出行体验更加从容。</p><p>另一方面，其强大的离线功能和持续进化特性，展现出 Lucid 对用户真实场景痛点的深刻洞察与前瞻性布局，不仅满足当下需求，更为未来智能汽车服务生态描绘出无限可能，有望在竞争激烈的电动汽车市场树立智能交互新标杆，引领行业智能化变革风向，促使其他车企加速跟进，共同推动智能出行迈向新高度。</p><h3><strong>DHL 与 Oxa 合作在机场部署自动驾驶车辆</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>国际航运巨头 DHL 与自动驾驶软件公司 Oxa 强强联手，在伦敦希思罗机场取得亮眼成绩，14 天在机场交通环境中让自动驾驶汽车安全跑完超 1000 公里。DHL 本就是脱碳和新技术领域的佼佼者，自 2020 年起便与希思罗机场建立战略伙伴关系，提供行李物流等支持，此次合作意在借助自动驾驶技术优化机场内运营，提升航站楼间行李转运效率。</p><p>当下概念验证用的是自动驾驶的福特蒙迪欧轿车，后续长远规划是采用如福特 E-Transit 电动货车、电气化地面处理设备等更适配行李转运的车辆平台。Oxa 首席执行官加文・杰克逊指出，智能自动驾驶车辆为机场供应链现代化、改善客户体验创造了巨大契机，很高兴携手 DHL 推动希思罗乃至全球机场应用自动驾驶，迈向大规模全自动机场物流；伦敦希思罗机场首席通信与可持续发展官奈杰尔・米尔顿也表示，机场未来运营需依靠技术进步提升效率、减轻环境影响、扩大运量，该项目正是振奋人心的有力证明，将助力旅客在希思罗的出行更加美好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_643c102b0bac4c2a98bdcf4a42aa4590@6130289_oswg651811oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DHL 与 Oxa 公司合作（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>此次 DHL 与 Oxa 在希思罗机场的自动驾驶项目具有重大突破性意义。一方面，从行业实践角度看，在繁忙且复杂的机场交通场景下成功实现超 800 英里自动驾驶，充分验证了技术的可行性与稳定性，为全球机场物流自动化转型提供了可借鉴的范例，有望加速推动更多机场引入自动驾驶技术，革新行李转运、货物配送等流程，提高运营效率。</p><p>另一方面，从可持续发展视角出发，朝着使用电动车辆平台发展，契合当下全球绿色低碳潮流，不仅助力机场降低碳排放，还将促进整个航运物流行业向清洁能源转型，对生态环境保护有着深远影响。再者，多方积极的合作态度与对未来清晰的规划，展现出企业携手应对行业挑战、开拓创新的决心，将激励更多跨领域合作，共同塑造未来智能、高效、绿色的机场运营新模式，为旅客和行业发展带来福祉。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉发布最新季度业绩，证实 Cybertruck 销量糟糕</strong></h3><p>特斯拉在季度财报发布中，显示 Cybertruck 的销售情况不佳。这款备受争议的电动皮卡量产一年来销量停滞。尽管特斯拉一年多前才开始生产，现在评判成败或许为时尚早，但仍有理由担忧其销售前景。特斯拉曾宣称该车有超 100 万预订量，但因预订押金降至 100 美元，其购买意向存疑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_2d4f7260b54c4b50bb58274e73a8f786@6130289_oswg755757oswg1080oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck(来源：Electrek）</p><p>此外，量产版价格更高、续航更低。这些问题致使特斯拉在向预订外客户开放订单前，仅交付约 4 万辆。因特斯拉车型销售数据不透明，难以追踪 Cybertruck 销量。据估算，第四季度交付 9000 - 12000 辆，虽推出低价非基础版并开放预订外订单，仍可能少于第三季度。这并非生产问题，本季度特斯拉增加折扣与优惠，但第四季度末其他车型库存耗尽，Cybertruck 仍有现车。目前该车获 7500 美元美国税收抵免，或能刺激需求，但在马斯克支持下，即将上台的特朗普政府欲尽快取消抵免，该抵免可能仅持续数月，有望暂时提振销量，直至特斯拉推出单电机低价版车型。</p><h3><strong>美国电动车市场持续升温，11 月销量同比大增 11.5%</strong></h3><p>2024 年 11 月，美国电动车市场再次迎来增长高潮。根据能源和交通联合办公室的最新月度报告，11 月共售出 141,442 辆插电式电动车（PEVs），其中包括 117,929 辆纯电动车（BEVs）和 23,513 辆插电式混合动力车（PHEVs），较 2023 年 11 月增长 11.5%。截至 11 月底，美国已售出超过 140 万辆 PEVs，同比去年增长 9%。PEVs 在美国轻型车（LDV）销量中的占比已从 2023 年的 9.4% 上升至 10.4%，而在 2022 年这一比例为 6.8%。新入市的车型如本田序曲（Honda Prologue）和雪佛兰 Equinox EV 正在改变市场格局，它们的销量从 10 月到 11 月分别增长了 65% 和 69%。福特也表现突出，Mustang Mach-E 销量增长 79%，F-150 Lightning 销量增长 96%，跻身销量前十。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_3b06b86c919e445680870cc158318fc3@6130289_oswg857409oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田电动车（来源：Electrek）</p><p>在充电设施方面，11 月全美新增了 2,490 个公共电动车充电端口，使美国充电网络增长了 1.2%。其中，14 个新的 NEVI（国家电动车基础设施）站点上线，为俄亥俄州、夏威夷、纽约和德克萨斯州增加了 56 个快充端口。目前，美国拥有 205,000 个充电端口，分布在 74,500 个地点，包括 289 个联邦资助的端口，涵盖了 NEVI、CFI 和 RAA 项目充电器。此外，还有超过 24,000 个联邦资助的充电器正在部署中。</p><h3><strong>现代汽车发布全新 Creta 电动 SUV，续航超 480 公里</strong></h3><p>现代汽车于近日发布了其最新的电动 SUV——Creta 电动版。这款电动 SUV 在设计上借鉴了现代 IONIQ 系列的特点，拥有超 480 公里的续航里程。现代 Creta 电动版的发布，标志着现代汽车在印度市场的电动化进程迈出了重要一步。现代 Creta 电动版是现代在印度市场的首款本土化电动 SUV，对于现代印度业务的首席执行官 Tarun Garg 来说，这是一个重要的里程碑。尽管现代已经在全球销售了超过 110 万辆 Creta SUV，但电动版「承诺将重新定义市场」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_6dba125fdd884d8c883a4ca3cd4c40e6@6130289_oswg533978oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代全新 Creta 电动 SUV（来源：Electrek）</p><p>与燃油版相比，现代的新电动 SUV 在性能上有了显著提升。新车采用了类似 IONIQ 的设计元素，包括新的像素化前格栅、下部保险杠和 LED 尾灯。它还包括新的主动空气襟翼（AAF）、空气动力合金轮毂和低滚动阻力轮胎，以提高效率和性能。现代 Creta EV 提供了两种电池包选项，分别为 42 kWh 和 51.4 kWh。前者提供 242 英里（390 公里）的 ARAI 驾驶范围，而后者则可达到 293 英里（473 公里）的续航。支持直流快速充电，电动 SUV 从 10% 充至 80% 电量仅需 58 分钟。使用 11 kW 智能壁挂式充电器，从 10% 充至 100% 电量需要 4 小时。</p><p>现代 Creta EV 在配置上也进行了升级，包括车辆到负载（V2L）功能，可以为电子设备提供便携式电力。它还配备了人体工程学的线控换挡系统和数字钥匙，增加了便利性。现代 Creta EV 提供四种车型：Executive、Smart、Premium 和 Excellence。购车者可以从八种单色、两种双色和三种哑光色中选择，包括独家的海洋蓝配黑色车顶。</p><h3><strong>特斯拉证实，电动汽车的交付量为 495,570 辆，远低于自己的预期</strong></h3><p>特斯拉今日公布 2024 年第四季度及全年生产与交付业绩。第四季度交付 495,570 辆电动汽车，远低于预期及两个月前自身给出的指引。分析师此前预期第四季度交付 507,000 辆，市场原期望特斯拉交付超 515,000 辆以实现 2024 年交付量较 2023 年微增。尽管交付量低于华尔街预期与公司指引，但创特斯拉季度交付新纪录。为达此成绩，特斯拉实施史上最大幅度折扣与激励措施，包括直接降价、强化推荐计划以及免费超级充电、免费完全自动驾驶等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_67305a6dc85c4f7a8f2f9ab542ca396f@6130289_oswg309401oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 logo（来源：Electrek）</p><p>2024 年全年交付量较 2023 年微降 1%，增长态势从 2023 年相较 2022 年的 38% 增长大幅转变。交付业绩公布后，特斯拉股价盘前一度上涨近 2%，后下跌 3%。不过，特斯拉业绩也有亮点，其储能业务增长，四季度通过 Megapack 和 Powerall 产品部署 11 GWh 储能，创历史新高。</p><p>分析认为此次业绩比预期差，特斯拉曾因订单可见性好给出较准确的季度交付指引，但此次偏差超 20,000 辆。有评论指出，特斯拉价格亲民将大幅提升销量，但实现尚需时间，且特斯拉 CEO 马斯克的行为影响公司发展。总体而言，在增加车型、工厂满产且大力促销情况下，增长从 38% 转为 - 1% 是不良信号，尽管汽车市场整体下滑，但全球除特斯拉外的电动汽车市场呈上升趋势。通常这种情况公司领导层应有所变动，但马斯克对董事会有完全控制权，且有忠诚股东支持，基于对联邦层面可能存在勾结的预期而非基本面支撑股价。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Audi RS4 25 Years</strong></h3><p>奥迪 RS4 25 周年纪念版车型意义非凡，它不仅是为了纪念初代车型发布 25 周年 —— 初代车型开创了高性能旅行车领域，同时也标志着 RS4 即将被 RS5 取代。这款车限量 250 辆，在性能、配置和外观上都有诸多升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_459cad47fce0436d88c580a3cba1fe95@6130289_oswg730307oswg1080oswg568_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>性能层面，2.9 升双涡轮增压 V6 发动机功率提升 20 马力，达到 464 马力。0 - 100 公里加速时间缩短至 3.7 秒，取消限速后，最高时速可达 300 公里/h。车辆配备了更具运动感的悬挂，车身降低 20 毫米。刹车系统采用碳陶瓷材质，并且提供两种倍耐力轮胎选择，其中一款用于赛道的轮胎还带有能监测胎压和温度的传感器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_71f5f89e8b5f4f59a2aa59e084b877b3@6130289_oswg746925oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>内饰方面，变得更加舒适豪华。新增了缝线设计，更多使用 Alcantara 材质，还设有专属编号铭牌。仪表盘背景可自定义，以此致敬初代 RS2。此外，车辆标配丰富的配置。外观上，取消了车顶行李架，采用 20 英寸锻造合金轮毂，提供 「纳多灰」「神话黑」「伊莫拉黄」 三种车身颜色可选。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,603" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_a0c44edb2743455eac034fc75336c1f4@6130289_oswg711991oswg1080oswg603_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>然而，这款车价格高昂，起售价为 119,180 英镑，相比入门级 RS4 贵约 5 万英镑，比宝马 M3 Touring 贵 3 万英镑。尽管在传动系统方面具备优势，但在整体性能，如动力和操控灵活性上，不如 M3 Touring。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_ac41f348dec8468abd607e4c5efa4e7f@6130289_oswg956317oswg1080oswg691_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（来源：TopGear）</p><p>总体而言，RS4 25 周年纪念版单独来看是一款出色的车型，适合那些追求独特且愿意为此投入资金的消费者。但如果只是单纯追求高性能旅行车，M3 Touring 会是更优的选择。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜茅台前董事长涉嫌严重违纪违法被查；路特斯正式更名为莲花跑车；马斯克回应 Cybertruck 爆炸事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106265613700871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 08:18:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>茅台前董事长丁雄军涉嫌严重违纪违法被查</strong></p><p>1 月 2 日，中央纪委国家监委网站发布公告，称贵州省市场监督管理局党组书记、贵州省市场监督管理局（贵州省知识产权局）局长丁雄军涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。</p><p>2021 年 8 月 30 日，丁雄军从贵州省能源局党组书记、局长调任中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司董事、董事长，贵州茅台酒股份有限公司董事、董事长。期间，丁雄军在白酒年轻化、茅台渠道方面进行了大规模的改革，比如推出茅台冰淇淋、酱香拿铁和茅台巧克力等联名产品。丁雄军于 2024 年 4 月 29 日调任贵州省市场监督管理局（贵州省知识产权局）局长。茅台由自主培养的干部张德芹接棒担任新掌门人。</p><p>值得注意的是，近年来茅台董事长位置如同「火山口」，2018 年 5 月以来，茅台 6 年时间换了 4 任董事长。2018 年 5 月，李保芳接替袁仁国，袁仁国在 2021 年 9 月以受贿罪被判处无期徒刑，并在 2023 年去世；李保芳接任 2 年后，2020 年高衞东被任命为茅台集团新董事长，但其在 2024 年 2 月也因受贿罪被判处无期徒刑。（第一财经）</p><p><strong>路特斯正式更名为莲花跑车</strong></p><p>1 月 2 日，路特斯汽车宣布，品牌标识及中文名称将更名为「莲花跑车」。1 月 1 日，冯擎峰发布新年祝福内部信表示：历经超过五年的努力，LOTUS 的圆标、字标、「莲花」的中文商标最终回到公司手中。同时他还宣布，在刚刚过去的 12 月，路特斯汽车全球单月销量已超 2000 辆。</p><p>作为与保时捷和法拉利齐名的超跑品牌，2017 年吉利集团控股收购路特斯 51% 的股份后，宣布将其全面转型为纯电动跑车品牌。目前，路特斯在售车型包括燃油超跑 Emira、纯电超跑 Evija、纯电 SUV ELETRE 和纯电轿跑 EMEYA。（界面新闻、新浪科技）</p><p><strong>马斯克回应 Cybertruck 爆炸事件</strong></p><p>当地时间 1 月 1 日，美国拉斯维加斯大都会警察局表示，警方正在对拉斯维加斯特朗普国际酒店门前发生的特斯拉赛博皮卡（Cybertruck）爆炸事件展开调查，并初步将其列为潜在的刑事案件或恐怖袭击。警方确认驾驶员当场死亡，另有 7 名旁观者轻伤。一位参与调查的官员表示，Cybertruck 卡车上的爆炸物为「烟花、燃气罐和野营燃料」，调查人员认为这些爆炸物与司机控制的引爆系统相连。</p><p>马斯克在社媒平台发帖称，特斯拉已证实拉斯维加斯特朗普酒店外一辆 Cybertruck 爆炸是由非常大的烟花和/或放置在车底的炸弹引起的，与车辆本身无关。他表示，该车为租赁车，特斯拉高管团队正在调查此事。马斯克还表示，在拉斯维加斯爆炸的 Cybertruck 是从汽车租赁平台 Turo 租来的，而新奥尔良袭击事件中使用的汽车也是从 Turo 租用。马斯克暗示这两起事件可能有关联，「看起来可能是恐怖主义行为」。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>苹果官宣降价，最高可立省 800 元</strong></p><p>据快科技报道，元旦刚过，苹果中国官网公布出了「叱咤福利」新年促销活动，将于 1 月 4 日-7 日开启。活动期间，以符合条件的支付方式购买指定商品，每位顾客每个产品类别限购 2 件，最高立省 800 元人民币，换购新 iPhone 还享折抵优惠。需要注意的是，苹果强调，Apple Store 零售店内可参与本次优惠活动的商品数量有限，售完即止。（快科技）</p><p><strong>小米已入股健身公司，持股约 15%</strong></p><p>1 月 2 日，雷军在微博上晒出了他在健身房的照片，并配文：「2025 年第一次打卡！」值得注意的是，在该条博文的评论区，不少网友喊话雷军进军健身行业。</p><p>天眼查 App 显示，小米科技有限责任公司为「AIDONG SPORT」关联公司乐渊网络科技（上海）有限公司股东，持股比例约 15%。后者成立于 2013 年 11 月，法定代表人为宋广慧，注册资本约 807 万人民币。公开资料显示，「AIDONG SPORT」是国内运动科技公司，以科技创新赋能健身行业的发展。（新浪科技、36 氪）</p><p><strong>微信与 TikTok 获马来西亚运营许可</strong></p><p>马来西亚通讯及多媒体委员会（MCMC）当地时间 1 月 1 日宣布，该国针对社交媒体平台的运营许可证制度正式生效。MCMC 表示，微信与 TikTok 已在去年 12 月 31 日的截止日前取得运营许可，Telegram 的申请则进入最后阶段。此外，Meta 已启动申请许可证的程序，「预计将很快完成」。（界面新闻）</p><p><strong>三星封装业务副总裁林俊成离职</strong></p><p>据报道，台积电前研发主管林俊成通过 Linkedin 证实他已离开三星，原因为与三星的聘用合约于去年年底届满。他于 2 年前加入三星，担任半导体业务先进封装业务副总裁。（界面新闻）</p><p><strong>国产 C909 飞机在渝完成国产制动系统验证飞行</strong></p><p>2025 年 1 月 1 日凌晨，华夏航空的国产 C909 飞机平稳着陆重庆市万州区万州五桥机场，标志着该型号飞机国产制动系统的验证飞行测试顺利完成。此次飞行测试的成功为进一步提升国产飞机的技术水平和市场竞争力奠定基础。（新华社）</p><p><strong>华东医药回应司美格鲁肽研发进展</strong></p><p>针对公司司美格鲁肽的研发及商业化进展，1 月 2 日，华东医药对记者表示，公司的司美格鲁肽注射液是与重庆派金合作开发的产品，目前糖尿病适应症已递交 pre-BLA 申请，并计划于今年一季度递交 BLA 申请，体重管理适应症已完成三期临床首例入组。而九源基因申报的司美格鲁肽注射液为其自主研发的产品，目前公司与九源基因就该产品未有商业化合作意向。（证券时报）</p><p><strong>印尼盾创两周来最大跌幅，印尼推迟了增值税上调计划</strong></p><p>印尼盾兑美元一度下跌近 1%，此前在公众的强烈抗议下，印尼推迟了上调增值税税率的计划。美元/印尼盾一度升至 16259，创 12 月 19 日以来最大盘中波动。（新浪财经）</p><p><strong>韩国近半数受访员工认为 2025 年工作环境或恶化</strong></p><p>韩国一项对工作环境展望的最新调查显示，近半数韩国员工对其 2025 年的工作环境持悲观预期，认为工作环境将恶化。这一比例比一年前的同类调查大幅增加 17.1 个百分点。（新华社）</p><p><strong>胖东来集团 2024 年累计销售额约 169.64 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，胖东来创始人于东来 1 月 1 日在抖音平台公布胖东来 2024 年销售数据。2024 年，胖东来集团累计销售额（许昌新乡两地）约为 169.64 亿元。</p><p><strong>IBM 原全球副总裁、大中华区首席技术官谢东加入北电数智</strong></p><p>36 氪获悉，北电数智发布消息称，IBM 原全球副总裁、大中华区首席技术官谢东博士正式出任公司首席技术官。北电数智是北京电控面向新质生产力布局的人工智能企业。</p><p><strong>德国 2024 年就业人数达 4610 万，创历史新高</strong></p><p>德国联邦统计局 1 月 2 日表示，2024 年，德国的年平均就业人数约为 4610 万，是两德统一以来的最高水平。德国联邦统计局表示，2024 年的平均就业人数比前一年增加了 7.2 万人。除了新冠疫情时的 2020 年以外，德国就业人数自 2006 年以来一直在增加。（新浪财经）</p><p><strong>马斯克「新宠」礼来替尔泊肽在华上市，含四个规格</strong></p><p>马斯克的减肥「新宠」替尔泊肽正式在华上市。2025 年 1 月 2 日，从礼来中国获悉，葡萄糖依赖性促胰岛素多肽（GIP）/ 胰高糖素样肽-1（GLP-1）受体激动剂替尔泊肽（商品名：穆峰达）正式在中国上市，同时覆盖两项适应证，包括二型糖尿病和减重。穆峰达目前在中国上市了 4 种规格，包括 2.5 mg:0.5ml，5 mg:0.5ml，7.5 mg:0.5ml，10 mg:0.5ml。（澎湃新闻）</p><p><strong>英国 12 月房价连续第四个月上涨，接近纪录高位</strong></p><p>英国全国房屋抵押贷款协会（Nationwide Building Society）1 月 2 日公布的数据显示，去年年底，英国房价攀升至距离创纪录高点近在咫尺的水平，表明富有弹性的房地产市场积聚了更多动力。该机构表示，12 月份房价环比上涨 0.7%，平均达到 269426 英镑（约合 337500 美元），略低于 2022 年夏季创下的 273751 英镑的历史高点。（新浪财经）</p><p><strong>特斯拉第四季度交付 495570 辆，交付量不及预期</strong></p><p>特斯拉公布第四季度交付数据，数据显示，该公司第四季度交付 495570 辆，预估 512277 辆。截至发稿，特斯拉股价盘前直线跳水。（新浪科技）</p><p><strong>《黑神话：悟空》美术总监杨奇：DLC 还在酝酿中</strong></p><p>1 月 2 日，游戏科学联合创始人、《黑神话：悟空》美术总监杨奇在回复网友时提到了《黑神话：悟空》后续 DLC 的开发进展情况，他表示，DLC（游戏扩展包）还在酝酿之中，「确实不能草草端上来，老师们再给点时间」。（界面新闻）</p><p><strong>许家印及中国恒大再被限制高消费</strong></p><p>中国执行信息公开网显示，2024 年 12 月 30 日，因未按执行通知书指定的期间履行生效法律文书确定的给付义务，中国恒大集团及许家印被限制高消费，执行法院为广东省广州市中级人民法院。案件流程信息显示，2023 年 3 月，中国恒大集团及广州市凯隆置业有限公司因此案被强制执行 60.54 亿余元。（界面新闻）</p><p><strong>宁德时代、北汽、小米汽车合资公司，更名为时代北汽</strong></p><p>天眼查 App 显示，北京时代动力电池有限公司发生工商近日变更，企业名称变更为时代北汽（北京）新能源科技有限公司，经营范围新增技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广，电池销售，货物进出口，同时，部分主要人员也发生变更。该公司成立于 2024 年 5 月，法定代表人为孟祥峰，注册资本 10 亿人民币，由宁德时代、北汽海蓝芯能源科技（北京）有限公司、小米汽车科技有限公司、北京京能科技有限公司共同持股。</p><p>对此，记者以投资者身份致电北汽蓝谷、宁德时代。北汽蓝谷相关人士表示，还未获悉有关信息，不过此次更名应该属于正常情况。合资公司有独立的管理团队，北汽蓝谷只是投资方，其所涉信息不在公司的披露范围之内；同时，宁德时代相关人士称，暂时不了解该消息，需稍后向公司有关部门询问。（21 财经）</p><p><strong>苹果同意支付 9500 万美元和解与 Siri 有关的录音集体诉讼案</strong></p><p>苹果公司同意支付 9500 万美元现金，以和解一项集体诉讼。该诉讼指控该公司在未经同意的情况下，通过 Siri 获取私人通信内容并将其分享给第三方。该诉讼的原告称，Siri 被无意间激活，并将该语音助手无意中听到的机密或私人谈话内容分享给了苹果公司。（新浪财经）</p><p><strong>OpenAI 称所需资金超出预期，已制定转向营利性结构计划</strong></p><p>人工智能（AI）初创公司 OpenAI 日前表示，它需要筹集比预期更多的资金才能实现其目标，并制定了向营利性结构过渡的计划。该公司目前已经转向了混合的「利润上限」结构，由其非营利部门控制的营利性子公司，以筹集资金来支持其工作。OpenAI 在一篇博客文章中表示：「大公司现在投资于 AI 开发的资金高达数千亿美元，这充分说明了 OpenAI 继续追求这一使命需要什么。」该公司补充说这意味着它需要「筹集比我们想象的更多的资金」。（新浪财经）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 6%</strong></p><p>36 氪获悉，1 月 2 日收盘，美股三大指数集体收跌，道指跌 0.36%，纳指跌 0.16%，标普 500 指数跌 0.22%。大型科技股涨跌不一，特斯拉跌超 6%，苹果跌超 2%，微软小幅下跌；Meta、英伟达涨超 2%，亚马逊、谷歌小幅上涨。热门中概股多数下跌，B 站跌超 5%，微博、小鹏汽车跌超 2%，百度、京东、网易跌超 1%；蔚来涨超 4%。</p><h2>投融资</h2><p><strong>天翎科完成数千万元天使+轮融资</strong></p><p>1 月 2 日，天翎科宣布接连完成数千万元天使和天使+轮融资，分别由轻舟资本和柏彦基金领投，上海天使会跟投，并于 2025 年 1 月正式开启 Pre-A 轮的融资。本轮融资将为正在研发制造中的首架全尺寸倾转涵道翼 eVTOL 的下线试飞提供资金支持。</p><p>据介绍，该公司近期发布了其旗舰产品 INFLYNC L600 Pioneer，最大航程 600km，最高巡航速度 360km/h，可搭载 1 名驾驶员和 5 名乘客，单次充电多次起降。天翎科目前已获得超过 500 架意向订单。（界面新闻）</p><p><strong>「赛泰诺」完成数千万 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「赛泰诺」宣布成功完成数千万 Pre-A 轮融资。本轮融资由投资机构梅花创投领投，资金将主要用于新产线建设以及新产品研发，为赛泰诺在食品安全检测领域的创新和技术突破提供支持。赛泰诺致力于智能化质量控制，依托检测技术与人工智能 AI 技术的深度融合，为工业化生产提供智能 AI 检测终端全套解决方案。</p><p><strong>2025 年首笔 AI 融资落地：小窗 AI 问答机完成天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，北京超级爸爸教育科技有限公司宣布完成天使轮融资，成为 2025 年国内首个获得投资的 AI 硬件项目。据介绍，公司推出的全球首款 AI 问答机「小窗」，上市一个季度销量近万台，且公司持续保持盈利状态。小窗 AI 问答机是以语音交互和无屏设计为核心特色的儿童 AI 硬件。</p><p><strong>「明心数智」获近 2 亿元的 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，基于大模型的产业级 AI 应用服务商「明心数智」获得近 2 亿元的 B 轮融资，本轮由柏睿资本领投，国方创新、狮城资本和老股东鼎晖 VGC 跟投，华兴资本担任独家财务问。本轮融资资金将用于技术研发，扩大其大模型训练量，持续构建技术优势；拓展其产品矩阵和业务，深度发掘跨境电商领域的核心痛点、低效场景，提供多元化产品服务；继续加大客户拓展投入，加速地域拓展和全覆盖。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>国内首辆分布式电驱动飞行汽车亮相</strong></p><p>1 月 1 日，由东南大学科研团队自主研发的国内首辆分布式电驱动飞行汽车「东大·鲲鹏 1 号」惊艳亮相。「东大·鲲鹏 1 号」飞行汽车是国内首辆全轮转向全轮驱动、四轴八桨构型飞行汽车，也是江苏省首辆陆空一体飞行汽车。该技术源于东南大学机械工程学院车辆工程系与江苏省智能电动运载装备工程研究中心。（南京日报）</p><p><strong>英伟达 GB300 或于 2025 年 Q2 发布，预计水冷散热需求更强</strong></p><p>据 Digtimes，供应链指出，英伟达下一代 GB300 AI 服务器正在设计，预计 2025 年第二季度发布，于第三季度开始试产。GB300 的散热需求更强，主机板风扇使用数量更少，水冷散热需求将会更强。（财联社）</p><p><strong>「星海图」发布 R1 系列仿人形通用机器人新品</strong></p><p>36 氪获悉，星海图发布了 R1 系列仿人形通用机器人新品，定价 19.9 万元起。星海图 R1 系列包含 R1 Pro、R1、R1 Lite 三款，标配英伟达 Jetson AGX Orin 32GB 平台，拥有 8 核 CPU 和 200 TOPS GPU 计算能力。此前的 2024 年 10 月，公司曾发布具身智能本体产品 R1。</p><p><strong>整理</strong>｜高佳雪</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜2025 年首笔 AI 融资落地：小窗 AI 问答机完成天使轮融资；胖东来集团 2024 年累计销售额约 169.64 亿元；国家发改委：自 2025 年 1 月 2 日 24 时起，国内汽、柴油价格（标准品）每吨均上涨 70 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105395127095042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 17:42:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>奇瑞汽车申请注册智界智造商标</strong><br>36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，奇瑞汽车股份有限公司申请注册一枚「智界智造」商标，国际分类为运输工具，当前商标状态为等待实质审查。公开资料显示，智界是华为与奇瑞推出的品牌系列，该品牌系列已推出智界 S7、R7、S7 改款车型。据媒体报道，在 2024 年的华为鸿蒙生态春季沟通会上，奇瑞董事长尹同跃称，奇瑞为智界 S7 提供了世界上最先进的汽车产线。</p><p><strong>蜂巢能源热复合短刀电池单月破 5 万套</strong><br>36 氪获悉，2024 年，蜂巢能源短刀全年交付超过 27 万套，其中热复合短刀超过 23 万套，占比超过 85%，尤其是 12 月，热复合短刀电池出货量超 5 万套。目前蜂巢能源热复合短刀电池已为长城汽车、吉利汽车、Stellantis 等多家海内外主流主机厂供货。</p><p><strong>阿里健康科技海南公司增资至 20.1 亿，增幅 20000%</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，阿里健康科技（海南）有限公司发生工商变更，注册资本由 1000 万人民币增至 20.1 亿人民币，增幅 20000%。阿里健康科技（海南）有限公司成立于 2020 年 1 月，法定代表人为屠燕武，经营范围含人工智能应用软件开发、人工智能理论与算法软件开发、信息系统集成服务、信息技术咨询服务、计算机软硬件及辅助设备零售、计算机软硬件及辅助设备批发等，由杭州精准健康信息科技有限公司全资持股。<br><strong>宁德时代、北汽、小米汽车合资公司更名为时代北汽</strong><br>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，北京时代动力电池有限公司发生工商变更，企业名称变更为时代北汽（北京）新能源科技有限公司，经营范围新增技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广，电池销售，货物进出口，同时，部分主要人员也发生变更。该公司成立于 2024 年 5 月，法定代表人为孟祥峰，注册资本 10 亿人民币，由宁德时代、北汽海蓝芯能源科技（北京）有限公司、小米汽车科技有限公司、北京京能科技有限公司共同持股。</p><p><strong>蔚来率先开启 2025 年政府补贴兜底，0 首付 3 年免息金融优惠</strong></p><p>36 氪获悉，1 月 1 日，为响应国务院促进汽车等「消费品以旧换新」政策，蔚来和乐道特率先推出以旧换新补贴限时兜底政策。2025 年 1 月 1 日至 2 月 28 日开票购车用户，如因新车开票时间早于 2025 年政府「以旧换新」政策要求时间而无法申请政府置换补贴，蔚来和乐道将通过积分和等额加电补贴的形式，进行补贴全额兜底。同时，蔚来和乐道还推出「0 首付 3 年 0 息限时金融优惠」；加速「油转电」进程，助力「双碳」目标实现。</p><p><strong>字节跳动辟谣「与努比亚合作开发 AI 手机」：信息不实，没有相关计划</strong><br>今日有媒体报道称，字节跳动选择努比亚合作开发 AI 手机，双方已签订框架协议，到 2025 年 Q1 会拿出具体方案，2025 年 Q2 进行样机生产、测试，2025 年 Q3 末到 10 月份可能会举办产品发布会推出新产品。手机定价在 5000~7000 元区间，就此信息求证字节跳动，官方回应称信息不实，没有相关计划。（新浪科技）<br>&nbsp;<strong>小米已入股健身公司</strong><br>36 氪获悉，天眼查 App 显示，小米科技有限责任公司为「AIDONG SPORT」关联公司乐渊网络科技（上海）有限公司股东，持股比例月 15%。后者成立于 2013 年 11 月，法定代表人为宋广慧，注册资本约 807 万人民币。公开资料显示，「AIDONG SPORT」是国内运动科技公司，以科技创新赋能健身行业的发展。</p><p><strong>马斯克「新宠」礼来替尔泊肽在华上市，含四个规格</strong></p><p>马斯克的减肥「新宠」替尔泊肽正式在华上市。2025 年 1 月 2 日，从礼来中国获悉，葡萄糖依赖性促胰岛素多肽（GIP）/ 胰高糖素样肽-1（GLP-1）受体激动剂替尔泊肽（商品名：穆峰达）正式在中国上市，同时覆盖两项适应证，包括二型糖尿病和减重。穆峰达目前在中国上市了 4 种规格，包括 2.5 mg:0.5ml，5 mg:0.5ml，7.5 mg:0.5ml，10 mg:0.5ml。（澎湃）</p><p><strong>胖东来集团 2024 年累计销售额约 169.64 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，胖东来创始人于东来 1 月 1 日在抖音平台公布胖东来 2024 年销售数据。2024 年，胖东来集团累计销售额（许昌新乡两地）约为 169.64 亿元。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「木蚁机器人」完成 B3 轮股权融资</strong><br>36 氪获悉，「木蚁机器人」近日宣布完成 B3 轮股权融资，由吾同投资领投。此前，木蚁机器人已获得中信建投、辰韬资本、蓝驰创投、德邦快递及起点资本等多家投资机构投资，累计融资额已达数亿元。本轮融资资金，木蚁机器人将用于拓展海外市场、投产新工厂，以提升年产规模以及产品质量。木蚁机器人成立于 2016 年，是一家聚焦无人驾驶搬运机器人技术研发及应用的企业，主要服务于物流分拣中心和快递枢纽等场景。</p><p><strong>「赛泰诺」完成数千万 Pre-A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日，「赛泰诺」宣布成功完成数千万 Pre-A 轮融资。本轮融资由投资机构梅花创投领投，资金将主要用于新产线建设以及新产品研发，为赛泰诺在食品安全检测领域的创新和技术突破将提供支持。赛泰诺致力于智能化质量控制，依托检测技术与人工智能 AI 技术的深度融合，为工业化生产提供智能 AI 检测终端全套解决方案。</p><p><strong>2025 年首笔 AI 融资落地：小窗 AI 问答机完成天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，北京超级爸爸教育科技有限公司宣布完成天使轮融资，成为 2025 年国内首个获得投资的 AI 硬件项目。据介绍，公司推出的全球首款 AI 问答机「小窗」，上市一个季度销量近万台，且公司持续保持盈利状态。小窗 AI 问答机是以语音交互和无屏设计为核心特色的儿童 AI 硬件。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>REDMI Turbo 4 正式发布，1999 元起售</strong><br>1 月 2 日，REDMI 举办新品发布会，正式推出 REDMI Turbo 4，1999 元起售，目前已全面开售。据介绍，Turbo 4 全球首发天玑 8400-Ultra，配备迄今为止最大容量小米金沙江电池，实现 6550 超大电池容量，还升级双增压耐寒芯片，保证了整机在低温低压下的工作稳定性。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>中金公司：预计 2025 年银行业经营稳定</strong><br>36 氪获悉，中金公司研报指出，预计 2025 年银行业经营稳定，净息差压力有望减小（全年收窄约 10~15bp），债务处置工作有助于资产负债表修复（净不良生成率平稳），银行营收利润增长继续呈现稳定性。向前看，货币政策适度宽松，预计对称降息 40—60bp，降准亦有 100bp 空间。1）高股息策略仍是 2025 年银行股交易的主要逻辑，关注股息率的高低以及确定性。2）关注所在区域经济稳定或存在边际改善预期的标的。3）H 股表现有望好于 A 股，主要是股息率对于配置资金的吸引力。4）增量政策效果显现，关注市场化资金需求占比更高的银行。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>国家发改委：自 2025 年 1 月 2 日 24 时起，国内汽、柴油价格（标准品）每吨均上涨 70 元</strong><br>36 氪获悉，据国家发改委，根据近期国际市场油价变化情况，按照现行成品油价格形成机制，自 2025 年 1 月 2 日 24 时起，国内汽、柴油价格每吨均上涨 70 元。</p><p><strong>英国 12 月房价连续第四个月上涨，接近纪录高位</strong><br>英国全国房屋抵押贷款协会（Nationwide Building Society）周四公布的数据显示，去年年底，英国房价攀升至距离创纪录高点近在咫尺的水平，表明富有弹性的房地产市场积聚了更多动力。该机构表示，12 月份房价环比上涨 0.7%，平均达到 269426 英镑（约合 337500 美元），略低于 2022 年夏季创下的 273751 英镑的历史高点。（新浪财经）</p><p><strong>商务部：将 28 家美国实体列入出口管制管控名单，本公告自公布之日起正式实施</strong><br>36 氪获悉，据商务部官网，根据《中华人民共和国出口管制法》和《中华人民共和国两用物项出口管制条例》等法律法规有关规定，为维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，决定将通用动力公司等 28 家美国实体列入出口管制管控名单（见附件），并采取以下措施：一、禁止向上述 28 家美国实体出口两用物项；正在开展的相关出口活动应当立即停止。二、特殊情况下确需出口的，出口经营者应当向商务部提出申请。本公告自公布之日起正式实施。</p><p><strong>国产 C909 飞机在渝完成国产制动系统验证飞行</strong><br>2025 年 1 月 1 日凌晨，华夏航空的国产 C909 飞机平稳着陆重庆市万州区万州五桥机场，标志着该型号飞机国产制动系统的验证飞行测试顺利完成。此次飞行测试的成功为进一步提升国产飞机的技术水平和市场竞争力奠定基础。（新华社）</p><p><strong>超 10 省市宣布 2025 年延续以旧换新补贴政策，稳定家电消费信心</strong><br>截至 2025 年 1 月 2 日，国内已有多个省（直辖市）宣布 2025 年延续以旧换新补贴政策，以继续稳定国内家电市场的消费信心。中国家用电器商业协会常务副秘书长吴咸建表示，据各地商务部门 2024 年 12 月 30 日至 2025 年 1 月 2 日的相关公告，河北、湖南、江苏、贵州、上海、广东、新疆、海南、广西、四川 10 个省（直辖市）以及陕西西安、渭南已宣布 2025 年延续以旧换新政策，其中不少地方具体的实施细则有待公布。（第一财经）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 Cybertruck 在特朗普酒店前「爆炸」，壳牌充电退出美国和加拿大｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105361055338246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 16:57:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>比亚迪 12 月交付 514809 辆新能源车，年度销量挑战特斯拉</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国最大的新能源汽车制造商比亚迪近日宣布了其创纪录的年度销售数据，该公司正在挑战特斯拉成为全球最大的电动汽车制造商。2024 年，比亚迪共销售了 4,272,145 辆新能源车（NEVs），同比增长 41.3%，这是公司历史上首次年度汽车销量超过 400 万辆。特别值得一提的是，12 月份比亚迪的新能源车销量达到了创纪录的 514,809 辆。</p><p>在 2024 年，比亚迪共销售了 4,250,370 辆乘用车，其中 12 月份的乘用车新能源车销量达到了 509,440 辆，连续第三个月超过 50 万辆。比亚迪在 2024 年共销售了 1,764,992 辆纯电动车（BEVs），占总乘用车销量的 41.5%；同时，插电式混合动力车（PHEVs）销量为 2,485,378 辆，占总销量的 58.5%。</p><p>比亚迪的海外新能源乘用车销量在 2024 年 12 月达到了 57,154 辆。2024 年全年出口量为 417,204 辆，同比增长 71.9%。在商用车领域，比亚迪 12 月份的销量为 5,369 辆，同比增长 520%；2024 年全年累计销量为 21,775 辆。</p><p>比亚迪在 2023 年晚些时候首次超过特斯拉的季度销量，现在有望在 2024 年的年度销量上超越这家美国汽车制造商。特斯拉将在本周晚些时候发布其第四季度的销售数据，届时将揭晓比亚迪是否实现了这一重要里程碑。特斯拉在 2024 年前三季度大约销售了 129 万辆电动汽车，要超过比亚迪全年 176 万辆的销量，特斯拉需要在第四季度至少销售 47 万辆。比亚迪已经成为特斯拉在电动汽车市场主导地位的最有力挑战者。这家中国汽车制造商由王传福于 1995 年创立，最初是一家电池制造商，现已迅速在国内获得市场份额，并正在积极扩大其全球影响力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_ee64659421e648848259827904bd2733@6130289_oswg788996oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海狮（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪在 2024 年的销量表现无疑是新能源汽车行业的一个里程碑，标志着中国品牌在全球电动车市场中的崛起。这一成绩不仅体现了比亚迪在技术创新和市场拓展方面的努力，也反映了中国新能源汽车产业整体竞争力的增强。首先，比亚迪的销量激增显示了其在电动车技术，尤其是电池技术方面的深厚积累。作为从电池制造商转型而来的汽车公司，比亚迪在电池续航、安全性和成本控制方面拥有明显优势，这为其在全球市场上赢得了竞争力。</p><p>其次，比亚迪的成功也得益于其精准的市场定位和产品策略。通过提供多样化的产品线，比亚迪能够满足不同消费者群体的需求，从而在全球范围内扩大市场份额。特别是在纯电动车和插电式混合动力车两大领域，比亚迪均取得了显著的市场份额。再者，比亚迪的全球扩张战略也值得关注。通过积极拓展海外市场，比亚迪不仅增强了品牌的国际影响力，也为全球消费者提供了更多的选择，这对于推动全球新能源汽车产业的发展具有积极意义。最后，比亚迪与特斯拉的竞争也预示着全球电动车市场格局的变化。随着比亚迪等中国品牌的崛起，全球电动车市场将更加多元化，竞争也将更加激烈。这对于推动技术创新、降低成本、提高消费者接受度等方面都是有益的。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 在特朗普酒店前「爆炸」，警方介入调查</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>近日，一起特斯拉 Cybertruck 在拉斯维加斯特朗普国际酒店前的爆炸事件引起了广泛关注。据报道称，这起事故发生在周三早晨，一辆特斯拉 Cybertruck 在酒店的代客停车区域突然起火，随后发生了爆炸。拉斯维加斯大都会警察局已确认火势已被扑灭，并正在对事件进行调查。</p><p>据报道，爆炸发生前，该区域曾有火警报告。警方表示，目前尚不清楚是否有人员伤亡。但随后的更新消息称，车内有人被确认死亡，另有多人受伤。由于爆炸地点的特殊性，社交媒体上的许多人猜测这可能是一起袭击事件，但警方尚未对此进行确认。目前，官方仍在考虑这可能是「潜在的恐怖行为」。</p><p>特朗普集团的执行副总裁埃里克·特朗普对此事发表了评论，将其称为「电动车火灾」，并强调了对客人和员工安全与福祉的重视，同时对拉斯维加斯消防部门和当地执法部门的迅速反应和专业精神表示了感谢。目击者描述称，Cybertruck 在爆炸前曾降低车身（Cybertruck 配备有自适应悬挂系统），随后车辆开始冒烟，并在几秒内发生了爆炸。根据公布的监控视频，爆炸场面如同烟花一般。虽然电动车电池有时会起火，但统计数据显示，它们起火的比率并不高于燃油车辆。</p><p>在过去几个月中，也有几起 Cybertruck 在事故后起火的案例，但此次事件若无其他因素介入，将是首次在没有发生碰撞的情况下起火。最近有报道称特斯拉 Cybertruck 的电池包存在问题，特斯拉称之为「电池单元凹陷」，需要更换许多 Cybertruck 的电池包，但目前没有证据表明这一问题与火灾或此次爆炸有关。特斯拉首席执行官埃隆·马斯克也对此事发表了评论，他表示整个特斯拉高层团队正在调查此事，并将在了解更多信息后发布更新。马斯克还声称，经过确认，爆炸是由车辆后部携带的大型烟花和/或炸弹引起的，与车辆本身无关，所有车辆遥测数据在爆炸时均显示正常。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_49509cc6257b4a0e9c8d8d678de2b1d2@6130289_oswg575007oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cybertruck 在 Trump 大厦爆炸（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在特朗普酒店前的爆炸事件无疑给公众带来了极大的震惊。这起事件不仅涉及到特斯拉这一全球知名的电动车品牌，还牵扯到了公共安全和可能的恐怖主义行为。从目前的信息来看，爆炸的原因尚未明确，但公众对于电动车安全性的担忧可能会因此事件而增加。首先，电动车的安全性一直是公众关注的焦点。尽管统计数据显示电动车起火的比率并不高于燃油车，但每一次事故都会引发公众的广泛关注和讨论。特斯拉作为电动车领域的领军企业，其产品的安全性更是受到严格审视。此次事件可能会对特斯拉的品牌形象造成一定的影响，尤其是在没有明确事故原因的情况下。其次，如果爆炸确实与车辆无关，而是由于外部因素如烟花或炸弹引起的，那么这起事件可能涉及到更广泛的公共安全问题。在当前全球反恐形势依然严峻的背景下，任何可能的恐怖行为都需要得到高度重视和迅速应对。最后，对于特斯拉和相关部门来说，迅速查明事故原因，公开透明地发布信息，是缓解公众恐慌和维护社会稳定的关键。同时，也需要加强对电动车安全技术的研究和改进，以减少类似事件的发生，保障公众的生命财产安全。</p><h3><strong>壳牌充电退出美国和加拿大第三方电动车充电软件市场</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>壳牌 Recharge 近期宣布，将停止在美国和加拿大的第三方商业电动车 (EV) 充电器中使用其 Shell Sky 软件。Shell Sky 是一款基于云的电动车充电器管理软件，也被称为充电站管理系统 (CSMS)。该软件最初由软件初创公司 Greenlots 开发，壳牌在 2019 年收购了 Greenlots，随后将其更名为 Shell Recharge。</p><p>Shell Sky 软件支持硬件无关性，并使用 OCPP（开放充电点协议），这是一种用于连接和管理电动车充电器的开放协议。这意味着使用 Shell Sky 软件的充电器可以远程或现场迁移到其他符合 OCPP 标准的软件提供商。壳牌 Recharge 将继续为第三方商业车队电动车充电器提供服务直至 4 月 30 日，之后将关闭软件服务，并要求移除充电器上的 Shell Recharge Solutions 贴纸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_25670de60a50422e82fb05fdbcfbe83b@6130289_oswg623355oswg1080oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">壳牌充电（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：&nbsp;</strong></p><p>此前，Enel X Way JuiceBox 电动车充电器在宣布关闭时仅提前 9 天通知，而壳牌则提供了 90 天的预警期。壳牌公司表示，将专注于投资其自有的公共充电网络，该网络全球拥有超过 70000 个充电器。在一封获得 Electrek 的邮件中，壳牌的发言人向一位「尊贵的客户」写道，公司正在「将投资集中在我们具有竞争优势的地方」。</p><p>邮件还提到，壳牌已经与三家 CSMS 提供商签订了谅解备忘录，并愿意为感兴趣的客户介绍这些公司。ChargeLab 在 12 月初宣布支持 Shell Recharge 客户寻找新的充电管理系统，此前已完成 1400 多个 JuiceBox 电动车充电器的迁移。Pulse Energy 也提供迁移支持，帮助社区电动车充电站使用 Shell Sky 软件。这一决策标志着壳牌 Recharge 在北美电动车充电软件市场的退出，同时也反映了壳牌在全球电动车充电网络布局中的新战略。随着电动车市场的快速增长，壳牌的这一举措可能会对第三方充电站运营商和电动车用户产生影响，他们需要寻找新的软件服务提供商以维持运营。同时，这也为其他 CSMS 提供商带来了市场机会，他们可以借此机会吸引更多的客户，扩大市场份额。壳牌 Recharge 的这一决定，无疑将对北美乃至全球的电动车充电市场产生深远的影响。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>预计 2025 年全球电动汽车销量将增长 30%</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_02f5356c7f6b4dfdaa2742cba67a8fe2@6130289_oswg544466oswg987oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电动车（来源：Inside EVs）</p><p>标普全球移动（S&amp;P Global Mobility）的汽车行业分析师认为 2025 年电动汽车前景良好。尽管部分汽车制造商缩减电动汽车目标，且美国 7500 美元联邦税收抵免存在不确定性，但预计明年电动汽车销量将大幅增长。<br>该汽车研究公司预计，全球纯电动汽车销量明年将增长 29.9%，2025 年全球销量预计达 1510 万辆，高于今年预估的 1160 万辆，市场份额从 13.2% 提升至 16.7%。相比之下，全球轻型汽车产量预计下降 0.4%，共计 8870 万辆。标普全球移动全球轻型汽车预测执行董事马克・富尔索普表示，进入 2025 年，汽车行业面临不确定因素，尤其是特朗普当选总统后可能出台的普遍关税，随着全球贸易放缓和报复性措施可能出现，2025 年生产格局将发生巨大变化。</p><h3><strong>吉利旗下 Farizon SV 电动商用车获 Euro NCAP 白金评级</strong></h3><p>吉利汽车全资子公司 Farizon Auto 生产的 Farizon SV 电动商用车在欧洲新车安全评鉴协会（Euro NCAP）的测试中荣获 85 分的高分，获得了白金级别的安全奖项，这使得 Farizon 成为在 Euro NCAP 评级中排名最高的中国电动商用车品牌。</p><p>Euro NCAP 作为全球最严格和权威的汽车碰撞测试机构之一，其测试结果为全球消费者提供了重要的参考依据。尽管 Euro NCAP 提高的评级标准对汽车制造商来说是一个巨大的挑战，但它们确保了新车能为消费者提供最佳的安全保护。Farizon SV 配备了最新的安全技术，这帮助车辆在 Euro NCAP 的测试中表现优异，展现了 Farizon 以用户为中心的品牌理念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,753" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_e4b13ba7eb77415a9a28c34e2ae930a5@6130289_oswg387611oswg1080oswg753_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Farizon SV 电动商用车（来源：ElectricCarsReport）</p><p>自 2021 年 Euro NCAP 将评级范围扩展到商用货车以来，该组织已经评估了欧洲市场上 95% 以上的货车和商用车。在 AEB 主动制动功能测试中，Farizon SV 在静止、低速行驶等关键 ADAS 安全领域取得了 95% 的高得分率。同时，对行人和自行车横穿以及纵向行驶条件的识别和响应也精准迅速，最大纵向速度达到 80 公里/小时。此外，Farizon SV 在车道支持系统（LSS）和乘员状态监控（OSM）方面均获得了满分，充分展示了其主动安全性能。</p><p>Farizon SV 由 Jameel Motors 引入英国市场，Jameel Motors 是领先的移动解决方案提供商，也是寻求全球平台增长的顶级汽车品牌的合作伙伴。Jameel Motors 与 Farizon Auto，即吉利控股集团的商用车部门联手，在英国分销新能源商用车。</p><p>Jameel Motors Farizon Auto 的英国地区经理 Andy Carroll 解释说：「Farizon SV 的设计和工程旨在满足甚至超越欧洲标准，包括安全方面，这一成绩证明了 Farizon 团队所进行的严格测试和开发过程。当今和未来的货车用户和车队可以选择 Farizon SV，充满信心。它不仅在安全方面树立了新的基准，而且包括其纯电动和线控平台在内的几项世界首创的先进技术，意味着它提供了更多的货物空间、更大的续航里程和更便捷舒适的驾驶体验。」从 2025 年上半年开始，Farizon SV 将在英国提供三种车辆长度和三种高度，以及两种电池尺寸：67 kWh 和 83 kWh。106 kWh 的电池选项也将随后推出。完整的英国规格和定价将在适当的时候公布，同时也会宣布销售开始的日期。</p><h3><strong>埃隆·马斯克在讨论特斯拉在南非的电池厂</strong></h3><p>据报道，埃隆・马斯克今年早些时候与南非总统西里尔・拉马福萨进行了交谈，此次交谈内容近期才由彭博社报道。马斯克向总统提及放宽监管，让 SpaceX 运营的衞星互联网服务 Starlink 在南非运营，因为南非规定 Starlink 运营需至少 30% 由黑人持有。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_cbcbfee5cd784c40a8a2976b0d33a49f@6130289_oswg296307oswg748oswg371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉电池（来源：Electrek）</p><p>同时，两人还讨论了特斯拉在南非建设电池工厂的可能性，作为鼓励南非放松规则使 Starlink 能在当地运营的交易的一部分。但尚不清楚所讨论的 「电池工厂」 具体类型，特斯拉虽在得克萨斯超级工厂生产电池，但产量有限且产能提升有问题，目前电池仅用于赛博卡车，公司也生产电池组用于电动汽车和储能业务，储能业务扩张快于电动汽车业务。</p><p>自 2016 年就有特斯拉在南非建厂的传闻，但至今无进展。作者对此报道持怀疑态度，认为特斯拉目前不太可能认真考虑在南非建 「电池工厂」，即便有相关讨论，也可能是关于 Megapack 工厂，但特斯拉可能会先在其他市场建厂。若马斯克确实以特斯拉建厂换取 Starlink 宽松运营条件，这引发对其公司间运营方式的质疑，疑似存在资源挪用情况，即利用其控制的上市公司为私有公司谋取利益。</p><h3><strong>小鹏 CEO 内部信详细描述 2025 年目标，警告新一轮的「价格战」</strong></h3><p>在告别 2024 年之际，小鹏汽车创始人兼首席执行官何小鹏为 2025 年布局。他向员工发布内部信，阐述公司来年关键目标，呼吁大家为电动汽车领域更激烈的竞争做准备，并预测价格战即将来临。</p><p>2024 年末，小鹏汽车已成为中国电动汽车领军企业之一，其业务拓展至欧洲等全球市场，拥有七款纯电车型、自建的充电网络和自动驾驶技术，还涉足电动垂直起降飞行器领域，包括飞行汽车原型。2025 年，小鹏汽车欲延续近年发展势头，但何小鹏表示，为保持竞争力并在多方面引领中国汽车行业，公司仍有提升空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="727,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_3d38dd1b084d48ddad077c39eec971f1@6130289_oswg261956oswg727oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鹏 P7+（来源：Electrek）</p><p>小鹏汽车创始人兼 CEO 何小鹏在 2025 年初向员工发布内部信，信中指出公司在 2025 年及长期的目标。他预测 2025 - 2027 年中国电动汽车行业将进入淘汰阶段，2025 年市场竞争会更激烈，甚至 1 月就可能爆发价格战。创新和效率是小鹏未来战略核心，缺乏创新技术和核心竞争力的车企将错失持续增长机会。</p><p>2025 年小鹏的具体目标包括：提升 「系统化能力」，在产品、业务、组织和全球化方面成为全球领先的 AI 汽车公司；几乎每个季度推出新车型或改款车型；明年招聘超 6000 名新员工；全面加速国际化战略，将进入国家和地区数量从 30 个增至超 60 个，目标未来十年海外销量占比达一半，成为中国中高端新能源汽车海外销量第一品牌。何小鹏强调全球扩张需要各部门国内外同事紧密合作，独特产品和相关技术优势是度过 2025 年淘汰期进入中国市场淘汰赛的 「弹药」。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Microlino</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_548a7fefbf254d84a9088c9c9046146a@6130289_oswg873599oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Microlino（来源：TopGear）</p><p>Microlino 最初被设想为一款城市用车，受 20 世纪 50 年代末宝马 Isetta 泡泡车启发，造型独特，单前门，后轮驱动，后备箱还配备 Micro 折叠滑板车，以解决城市停车难题，原本计划售价低于 1 万欧元。但因消费者需求，其增加了更多配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_0615d3b3a7c1415c8434706e41a0bcc7@6130289_oswg841249oswg1080oswg653_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Microlino（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_e2d8290737dd4fb29a083dec32583144@6130289_oswg761083oswg1080oswg695_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Microlino（来源：TopGear）</p><p>Microlino&nbsp;有不同版本，基础版 「Lite」 最高时速 45.06 公里（28 英里约等于 45.06 公里），续航约 93.34 公里（58 英里约等于 93.34 公里），售价 1.7 万英镑；「Microlino」 核心版售价 1.8 万英镑，有更多配置，最高时速达 90.12 公里（56 英里约等于 90.12 公里），还可付费升级续航，177.03 公里（110 英里约等于 177.03 公里）续航电池需额外支付 1800 英镑，226.91 公里（141 英里约等于 226.91 公里）续航电池需额外支付 3500 英镑。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大润发到底还值多少钱？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3104882304110342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 16:18:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>编辑｜乔芊</p><p>磋商长达 1 年多，阿里巴巴出售大润发的靴子终于在新年第一天落地。</p><p>1 月 1 日晚间，阿里巴巴在港交所发布公告，称以最高 131 亿港元出售大润发母公司高鑫零售 73.66% 全部股权。自 9 月 27 日高鑫零售发布涉及股权并购公告至今，阿里最终完成大润发的整体出售。</p><p>该笔交易的买方为德弘资本，交易完成后，德弘资本也将取代阿里，成为大润发的绝对控股股东。</p><p>德弘资本是注册在杭州的一家私募股权投资公司，该公司曾投资海尔、蒙牛、兴盛优选、南孚电池、百丽国际、恒安集团等。创始人刘海峰曾担任 KKR 集团全球合伙人和大中华区总裁，2017 年离开 KKR，成立德弘资本。有业内人士向 36 氪评价，德弘打法和 KKR 类似，「后期项目投资为主，也做了不少并购交易，擅长消费领域」。</p><p>阿里与高鑫零售的缘分则始于 7 年前。2017 年，阿里首次投资大润发母公司高鑫零售，以 224 亿港元收购高鑫零售 36.16% 的股份，2020 年，阿里继续收购高鑫零售股份，占股比例达到 72%，成为实际控制人，投资也从 224 亿港元增加至 502 亿港元。从财务层面来看，阿里此次亏损了 371 亿港元。</p><p>牵手 7 年，远不止金钱交易，在阿里的主导下，大润发和淘宝天猫、盒马、饿了么均开展了一定程度的融合动作，代表性的项目有淘鲜达和盒小马，涉及供应链、配送、技术、会员体系等诸多方面。</p><p>但结果证明，线上线下打通、线上赋能线下这个当时看来性感无比的「新零售」故事并未奏效。</p><p>过去 3 年，大润发营收连年下降，2023 财年个位数下跌，2024 财年双位数下跌，2025 财年中期个位数下跌；利润表现也不佳，2023 财年中期首次出现亏损，曾短暂扭亏，但 2024 财年又重新亏损，直到 2025 财年中期才回暖扭亏为盈；股价与 2020 年阿里控股时的千亿市值相比，只剩两成。</p><p>来到 2024 年，零售资产的价格进一步走低，零售行业在山姆、Costco、胖东来的提振下，也不再是死水一潭。包括阿里在内的卖家仍急于脱手，而买家的「抄底」时刻也到了。</p><h3 label="二级标题">谈判长达 1 年多的交易</h3><p>从出售传闻四起到交易落地，高鑫零售二度卖身历经 1 年多的时间，中间买家也多次更换。</p><p>据 36 氪独家了解，高鑫零售收购案主要经历了三轮谈判：</p><p>第一轮是 2023 年 12 月，阿里开始为大润发寻找潜在买家，至 2024 年 3 月，阿里已基本确定把高鑫零售和盒马打包出售给中粮，中粮给出的定价为大润发 100 亿元左右，盒马 200 亿元左右。有接近高鑫零售的人士告诉 36 氪，这一轮中粮实际更在意盒马的品牌价值，对大润发是连带的打包收购，但 100 亿元的估值大幅低于阿里的预期，最终交易没能达成。</p><p>第二轮是 2024 年 8 月，多家私募机构曾去大润发线下门店调研，10 月中旬，高鑫零售及大润发高层赴杭州阿里，与高瓴资本领衔的财团就交易进行谈判。</p><p>这一轮的定价基础是当时高鑫零售的市值。<span style="letter-spacing: 0px;">谈判中，阿里出价 400 亿港元，即 2020 年阿里最终收购高鑫零售价格 502 亿港元的 80%。不过，由于价格过高，大润发第一任母公司润泰集团很快退出该轮谈判。此时德弘资本也加入谈判，但最终该轮谈判也因价格没有达成一致而没能谈妥。</span></p><p>第三轮是 2024 年 11 月底，高瓴资本退出高鑫零售收购，德弘资本与阿里进行深入谈判，最终敲定以 131 亿港元的价格收购大润发。这个价格远低于高鑫零售谈判时的市值 200 亿港元。</p><p><strong>「这个定价的主要考量因素有两个：一是大润发资产负债表中的‘资产’，大润发有很多‘自持物业’，可以计算它当前的重置成本或者叫市场价值，另外还有现金资产；二是估算买家入主之后运营效率提升带来的业绩回升，对应 3 到 5 年后的 PE 水平，再折现到当前的价格。」</strong>一位接近交易的人士告诉 36 氪。</p><h3 label="二级标题">大润发的「资产」</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">不妨看看高鑫零售的资产组合。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">截至 2024 年 9 月 30 日止六个月的中期业绩财报显示，高鑫零售的</span><span style="letter-spacing: 0px;">资产净值为 217.98 亿元，与 2023 年同期持平；净现金为 146.35 亿元，较 2024 年 3 月 31 日降 11.3%。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">现金不必多说，高鑫这类商超企业的资产，一般包括固定资产（物业）和无形资产（品牌价值和供应链资源）。高鑫零售旗下经营着数百家大卖场，品牌主要包括大润发等。据财报，截止 2024 年 9 月 30 日，高鑫零售共有 466 家大卖场、30 家中型超市、6 家会员店，共计约 1400 万平米。大卖场及中超业态营业面积 66% 为租赁，34% 为自有物业，6 家会员店中的 4 家为自有物业。此外，它还拥有一个完整的仓配网络，此前淘鲜达等业务均基于此提供线上下单服务。</span></p><p><strong><span style="letter-spacing: 0px;">34% 的自有物业，在行业内算是很高的水平。</span></strong><span style="letter-spacing: 0px;">沃尔玛在中国的 300 多家店几乎都是租赁物业，</span><span style="letter-spacing: 0px;">永辉超市全国近千家门店中，自有物业门店数量只有 10 家——也正因如此，在名创优品收购永辉的案子中，「资产」对于价格的影响几乎可以忽略不计。</span><br></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2498,1624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_ca8e0ef9faed46f3971c1d67a9d3e175@1934172915_oswg208247oswg2498oswg1624_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大润发现金和负债情况</p><p><br></p><p>一笔 buyout 交易能成，在「价格」上抄底只是开端，后续通过运营改造提升业绩、做高「价值」，才是真正的难点。</p><p>有零售行业人士对 36 氪表示，大润发是个不错的标的，整体已经转亏为盈，业务基本面好于仍在亏损的永辉。从门店的位置来看，在下沉市场，大润发多是一眼就能看到的临街门店，人流量基础好。</p><p>但从门店到商品，商超改造是一项需要持续投入的浩瀚工程。联商网曾报道称，此前大润发一家老店做 2.0 升级，花费大概在千万元级别，今年轰轰烈烈的「胖」永辉的单店改造成本也在 2000 万元左右。而大润发拥有 400 多家待进行 2.0 改造的老店，和关店后仍有 700 多家店的永辉一样，改造本身就需要很多钱，更不用说要改革商品和供应链，传统商超要打掉诸多「后台费用」，会拉低毛利。</p><p>对于阿里而言，财务上的确是亏损了 371 亿港元，<span style="letter-spacing: 0px;">但在复杂的宏观环境和激烈的竞争环境下，阿里重新聚焦主业的意志很坚定。在大力投入电商和 AI 和云的同时，剥离线下资产和减员无疑也是必要的。此次出售高鑫零售，为阿里集团减去了 85778 人，几乎是其半壁江山。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「国汽智控」获数亿元 A+轮融资，已定点多家头部车厂｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101534927195910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 14:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，国汽智控（北京）科技有限公司（以下简称「国汽智控」）近日完成数亿元 A+轮融资，资金将用于加大技术研发投入及加快产品高效交付落地。</p><p>「国汽智控」成立于 2020 年 7 月，由国家智能网联汽车创新中心联合行业头部单位、关键市场资本及重要政府基金等发起设立的智能网联汽车高科技平台公司。公司专注智能汽车计算基础平台产品研发及产业生态构建，主要产品为智能汽车计算基础平台及开发系统（CBDES），属于第三代汽车电控系统技术，为自主品牌主机厂提供整车智能化开发高效计算底座。</p><p>近年来，智能网联汽车产业加快发展。智能网联汽车主要由感知系统、决策系统、执行系统和通讯系统等组成，其关键技术与汽车传感器、高精度地图、高性能芯片、V2X 通信、网络云平台、MEC（多接入边缘计算）、信息安全等密不可分。</p><p>根据中商产业研究院数据，2023 年中国智能网联汽车市场规模为 1613 亿元，预计 2024 年可达 2152 亿元。前瞻产业研究院预测，到 2030 年，我国智能网联汽车市场规模有望突破 5 万亿元，「车路云一体化」相关市场规模将超过 14 万亿元。</p><p>其中，搭载智能汽车 OS 软硬一体的计算基础平台作为智能汽车的最核心新型零部件，当前市场需求旺盛，研发要求标准高，同时技术迭代速度迅猛。</p><p>不同于传统 OEM、Tier 1、Tier 2 的汽车电子产业链条，「国汽智控」聚焦汽车智能驾驶领域计算基础平台产品，面向 L2 级别及以上的智能驾驶场景，定位为 Tier 1.5，上下兼容、具有极大的灵活性。一方面能向上支持 OEM 对智能驾驶应用进行高效、差异化定制开发；另一方面，能向下有效集成并整合 Tier 2 的资源，适配全系主流芯片和硬件平台，实现资源的优化配置。</p><p>「国汽智控」根据客户需求提供多层级的产品方案，如操作系统以及包含操作系统、硬件、算法开发工具等在内的软硬一体平台方案等。其核心产品智能汽车计算基础平台及开发系统（CBDES）包括了三大核心部分组成：域控硬件、自动驾驶操作系统和图形化开发工具。</p><p>域控硬件部分搭载了 AI 芯片和 MCU 芯片，为上层系统提供支撑，确保底层架构和功能增持得以顺利运行，基于「国汽智控」自研的异构分布技术可灵活适配不同的芯片选型，主流芯片厂商包括地平线、黑芝麻、华为等。</p><p>自动驾驶操作系统分为系统软件和功能软件。其中，功能软件是「国汽智控」基于面向服务的架构设计理念，通过提取自动驾驶核心共性需求，首创的自动驾驶应用开发服务框架。</p><p>该产品通过定义标准化服务接口，重构应用算法与操作系统关系，将智能驾驶应用拆解成上千个可分层复用的功能软件模块，包括 BEV 感知融合、地图定位、决策规划、控制等；覆盖智能驾驶开发模块全闭环，并针对不同的硬件架构进行拆解分析，实现功能软件进行跨车型、跨平台移植，提升自动驾驶功能的开发效率。这不仅为后续的端到端开发、AI 大模型应用奠定坚实基础，也为智能驾驶在安全性、实时性和易扩展性等方面提升提供有利条件。</p><p>面向开发者侧，「国汽智控」将软件模块和底层操作系统，内嵌至 PC 端的图形化开发工具中。开发者只需在图形化界面通过拖拉拽算法模块的方式完成便捷的工程化建模，一键部署到域控装载上车，即完成了新的自驾应用的搭建，无需再从头编写代码，有效缩短了开发和应用周期。</p><p>不同于市面上常见的车载操作系统，「国汽智控」的操作系统 ICVOS 产品作为第三方操作系统厂商，可按照主机厂要求接入各厂商系统内核和硬件，实现硬件与软件及软件模块之间解耦。</p><p>这一模式的优势在于，主机厂具有自主选择芯片和软件模块的灵活空间。「国汽智控」智能汽车计算基础平台上可搭载不同厂商的软硬件模块，主机厂可通过自定义产品架构，甚至拆开来定义各个软件模块，并由不同的供应商提供，解决了他们长期担心的卡脖子技术和供应商一家独大等问题。</p><p>硬氪了解到，目前「国汽智控」的计算基础平台及其开发系统产品可支撑 L2 到 L4 级别的自驾功能，其主要客户包括乘用车和商用车两大类。乘用车方面，提供域控、部分软件模块或操作系统加部分算法模块、工具链等方式；商用车方面，提供全套的自动驾驶功能解决方案，包括软件、硬件和自驾功能的开发。</p><p>同时，其产品作为车路云一体化中的车端的一环，可广泛支撑包括乘用车车路云中高阶、商用车车路云高阶、特种车车路云高阶等丰富的车路云一体化场景落地，同时以车路云协同体系下的车端感知数据为牵引，为云端提供高质量、可泛化智驾数据集，加快促进智能网联汽车新型基础设施建设。</p><p>落地方面，「国汽智控」已与国内主流乘用车及商用车标杆客户，达成了 CBDES 量产合作，预计在 2025 年进行大规模落地量产。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛轮思 AI 与捷豹路虎签署长期战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106698109177349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:36:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据赛轮思 AI 官微，赛轮思 AI 与捷豹路虎（JLR）达成多年合作协议，共同为豪华汽车品牌开发下一代车载体验。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泸州老窖在佛山成立创投合伙企业，出资额 3 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106690831502853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:29:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，佛山博科金铎创业投资合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为敍永金舵股权投资基金管理有限公司，出资额 3 亿人民币，经营范围为创业投资，以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该合伙企业由泸州老窖旗下泸州老窖博士后工作站科创有限公司、敍永金舵股权投资基金管理有限公司、四川金舵投资有限责任公司共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小马智行全无人 Robotaxi 亮相香港国际机场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106685607104008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:24:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据小马智行官微，近日，香港机场管理局宣布，载客无人车最快将在明年底前运行。期间，香港机场管理局向媒体展示了多款无人驾驶车辆，这些无人驾驶车型中的大部分已经或即将在机场投入使用。小马智行第六代无人驾驶 Robotaxi 受邀进行了展示。小马智行计划为香港国际机场工作人员提供机场内的 Robotaxi 通勤服务，并以此为契机，后续逐步将 Robotaxi 出行服务拓展到香港市区。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷鸟创新与阿里云达成战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106683059080706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:21:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，消费级 AR 品牌雷鸟创新 RayNeo 与阿里云举行战略签约仪式，双方宣布在 AI 眼镜领域达成独家战略合作，通义系列大模型将为雷鸟创新的 AI 眼镜提供独家定制的技术支持。这是国内首个大模型与 AI 眼镜硬件厂商开展的深度定制合作。这也是阿里云在 AI 眼镜领域的首个战略级合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国信通院：2024 年 11 月国内市场手机出货量 2960.6 万部，同比下降 5.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106681976917762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国信通院公布数据显示，2024 年 11 月，国内市场手机出货量 2960.6 万部，同比下降 5.1%，其中，5G 手机 2731.9 万部，同比增长 0.8%，占同期手机出货量的 92.3%。2024 年 1-11 月，国内市场手机出货量 2.80 亿部，同比增长 7.2%，其中，5G 手机 2.41 亿部，同比增长 12.0%，占同期手机出货量的 86.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Meta 任命共和党人乔尔·卡普兰为首席全球事务官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106675119607554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Facebook 母公司 Meta 当地时间 1 月 3 日宣布，知名共和党人、美国前总统小布什的前高级顾问乔尔•卡普兰将新任公司首席全球事务官，接替英国前副首相尼克•克莱格。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收跌，大消费板块下挫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106663413255943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:01:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 1.57%，深成指跌 1.89%，创业板指跌 2.16%；大消费板块下挫，零售、旅游等方向领跌，上海九百、长白山等多股跌停；AI 算力、教育板走弱，立昂技术跌超 10%，中公教育跌超 6%；黄金、家纺涨幅居前，梦洁股份涨停，山东黄金涨超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>农业农村部：今日全国农产品批发市场猪肉平均价格比昨天下降 0.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106649125949187?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:52:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据农业农村部监测，1 月 3 日「农产品批发价格 200 指数」为 122.28，比昨天上升 0.14 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 123.73，比昨天上升 0.16 个点。截至今日 14 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 22.35 元/公斤，比昨天下降 0.6%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外媒：百度文库付费用户已超 4000 万，仅次于微软</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106648724393474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:46:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，百度创始人李彦宏在百度 25 周年之际发布全员信，展望人工智能未来，并预判 AI 应用将在 2025 年迎来井喷式增长，引起多家外媒报道与分析。报道称，百度文库目前付费用户已超过 4000 万，月活用户超 7000 万。有统计显示，百度文库的付费用户数仅次于微软 Copilot 的 5000 万，在 AI 应用中位居全球第二、中国第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万达再转让淮北万达广场投资公司，新华保险中金资本接盘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106645580107271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:43:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，淮北万达广场投资有限公司发生工商变更，原股东大连万达商业管理集团股份有限公司退出，新增坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）为全资股东，同时多位主要人员发生变更。值得一提的是，股权全景穿透图显示，淮北万达广场投资有限公司新增全资股东坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）由新华保险、中金资本运营有限公司分别持股 99.9%、0.1%。此前，坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）已接盘万达旗下多家公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盘持续加仓有色金属股，抛售商贸零售股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106643633999361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金尾盘持续净流入有色金属、电子、医药生物等板块，净流出商贸零售、计算机、通信等板块。具体到个股来看，国星光电、华灿光电、东港股份获净流入 14.29 亿元、12.69 亿元、9.96 亿元。净流出方面，永辉超市、贵州茅台、供销大集分别遭抛售 17.69 亿元、6.34 亿元、4.59 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息称英伟达和高通正考虑将部分 2 纳米订单从台积电转至三星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106638358990601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:35:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据 SamMobile，消息称英伟达和高通正在考虑将旗下部分 2 纳米工艺订单从台积电转至三星，这是出于产能和成本考虑。三星将于今年第一季度开始 2 纳米工艺芯片的测试生产。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「元始智能 RWKV」完成数千万人民币天使轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106636219338500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:33:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大模型架构创新公司「元始智能 RWKV」已于 12 月完成数千万人民币天使轮融资，投资方为天际资本。本轮融资后，公司估值较此前种子轮翻倍，而本轮融资将主要用于团队扩充、新架构迭代以及产品商业化落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>速腾聚创召开「Hello Robot」2025 AI 机器人全球发布会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106631704923912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:29:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，RoboSense 速腾聚创召开「Hello Robot」2025 AI 机器人全球发布会，首次全面呈现机器人技术平台公司战略及落地成果。RoboSense 还发布了多款数字化激光雷达，推出机器人视觉全新品类，并首次亮相一系列面向机器人的创新增量零部件及解决方案。系列技术成果也将同步出展 1 月 7 日开幕的 CES 全球消费电子展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车申请注册理想 VLA 模型商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106628116008451?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:25:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，北京理想汽车有限公司申请注册一枚「理想 VLA」商标，国际分类为科学仪器，当前商标状态为等待实质审查。据媒体报道，近日，CEO 李想在接受采访时表示，理想汽车不再仅仅是一家汽车制造企业，而是一家 AI 企业，在智能驾驶方面，李想提出了一种新的行业概念--「VLA」模型，即「视觉、语言和行动」深度结合的 AI 能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全家乐全民娱乐竞赛平台上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106625198837513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，全家乐全民娱乐竞赛平台由北京歌华有线数字媒体有限公司和四川省体育产业联合会共同主办，这是国内首个游戏电商平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指跌超 2%，创去年 9 月 30 日以来新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106621183233794?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:18:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指跌超 2%，创去年 9 月 30 日以来新低，微盘股指数跌逾 4%，沪指跌 1.61%，深成指跌 1.77%，沪深京三市下跌个股近 4800 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额连续第 67 个交易日突破 1 万亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106614120025609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:11:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，沪深两市成交额连续第 67 个交易日突破 1 万亿，较上日此时缩量超 800 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏州：2025 年实施扩大制造业有效投入行动，设立 1100 亿元新型工业化系列基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106613026344712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:10:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据苏州发布，苏州召开 2025 年苏州市新型工业化推进会议，提出全面实施「苏州智造十大行动」。其中包括，实施扩大制造业有效投入行动，务求实现「资金充足、土地管够」。设立 1100 亿元新型工业化系列基金（包括 900 亿元产业基金和 200 亿元并购基金），新增制造业授信额度超 5700 亿元，推出一批面向产业科技的保险产品。新供产业用地不少于 20000 亩，重大产业项目用地「应保尽保」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指数午后均跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106600447692292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:57:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，三大指数午后均跌超 1%，大消费、算力、AI 应用等方向领跌，沪深京三市下跌个股超 4500 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>