<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>S 创上海 2024 全嘉宾阵容发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946910714550920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:45:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_5b15937af99140fdbe543e293ad4f75a@5868219_oswg464242oswg1080oswg460_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>S 创上海 2024 科创大会倒计时 13 天，大会集结，180+演讲嘉宾，500+企业路演，大会持续 48 小时，200 位嘉宾，62 个前沿话题，四大舞台。</p><h2>2024 年最值得期待的地表最酷科创大会，全嘉宾阵容即刻揭晓</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_b6d4fa373849459ebcc5f21946dd6e19@5868219_oswg4701975oswg1080oswg4137_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>S 创上海 2024 大会将深度聚焦科学探索、个人成长等多个维度，以拓展无限可能。大会将多维聚焦科学探索、个人成长等领域，诚邀 180 余位演讲嘉宾，囊括相关领域的行业领袖与专家，引领汽车空天、人工智能、生物医药、能源可持续、先进制造及文娱消费等领域的全新思潮。</p><h2>聚焦亮点</h2><p>本次大会演讲话题，深度聚焦前沿科技，覆盖各个领域、拥有全球视野。投资人、创业者和大企业精英汇聚一堂，通过主题演讲、圆桌讨论、炉边谈话到初创企业路演、企业展位等为您展示多元化活动，共同打造一个促进创新交流的卓越平台。</p><h2>参会信息</h2><p>无论您是科技领域的先驱者，还是对未来充满好奇的探索者，2024 年 9 月 20-21 日，上海西岸艺术中心 A 馆，一起见证科技的力量，探索未来的无限可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2592,4608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7c12127fe7614ae9acccf11652ec4d85@5868219_oswg3170673oswg2592oswg4608_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>关于我们|ABOUT US</p><p>Slush China 每年在上海举办的科技创新大会已成为亚洲最国际规模最大影响力最强的科技创新大会之一，经过 8 年的发展，2022 年起 Slush China 也已全面升级为「S 创中国」并成功举办了 S 创上海 2023 科技创新大会并在厦门、扬州等地也举办了系列活动。多年来，S 创中国受到了来自科创界的各方关注，吸引了无数企业的目光。S 创中国团队将秉承创新精神，扎根中国创新热土,帮助志在改变世界的下一代创新者获得成功！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪李政：产业创新的洪流与暗涌丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946876016089731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:12:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>活动现场，36 氪副总裁李政对于产业创新阐述了自己的见解，他认为 AI 领域正处于脱虚向实的阶段，而出海和低空经济也是现在非常热门的产业，如果能打造出产品的壁垒，丛产业链中找到合适的领域，那么这些赛道其实都有非常好的产业机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_b6ed3b4aed724a2abb2f61da80942d9c@5023078_oswg77839oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为李政先生演讲实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>李政：每次开场我都会跟大家讲一些我们觉得是趋势的内容，因为产业不是一个变化特别大的东西，原来 36 氪关注早期 VC 不太一样，过去我每次做分享都特别兴奋，因为上半年和下半年讲的东西都不一样，但产业不是，我们努力在里面找到了一些大家都很关注的产业趋势。</p><p>一是产业最重视的政策问题，公平竞争条例出来以后，我跟很多政府朋友在交流当地发展产业招商引资接下来怎么办，包括接下来趋势会是怎么样的。目前来看没有找到特别好的办法，一个是法律允许的，有些地方的税收较低，就会有一些优势，但这个优势是否足够躺赢？我觉得不一定，还需要想办法，股权招商接下来会是一个非常重要的东西。</p><p>二是资本结构的变化，去年萎缩很厉害，我们过去关注非常多的美元基金，整个投资事件不按金额看的话，数量只占到 5%。交易金额可能 24%，说明还有一些大笔的美元在投。另外就是我们的出资机构政策型的占到 60%。</p><p>三是企业战略，去年可能有 8 千多个投资事件，大概是由 1600 多个 CVC 来投的，产业整个导向是很清楚的，但是今天关注产业可能不像是以前只关注上下游，我自己讲法叫关注产业的上下左右，为什么要左右，一会儿跟大家来做分享。所以我们也看到一些赛道里的新趋势，赛道很明确，最火的第一个仍然是 AI，我个人觉得 AI 还是会爆发，今天来的很多人都很关注 AI 领域。</p><p>AI 其实有几个小变化，一是投资上，一出来大家就开始卷大模型，大模型卷完说中国就这么多家，最后肯定死掉 90% 以上，那怎么办，大家就开始卷算力，开始卷数据，甚至开始说做一个数据标注中心可能也是在投资 AI。这是之前还是在整个大事情上。</p><p>一是 AI 从去年到今年是在脱虚向实，大家在应用这个层面的投资会变得非常多，今年上半年,整个 AI 领域投资包括医疗、无人机、无人驾驶、物流等这些过亿的都是非常偏应用的部分。</p><p>二是 AIGC 现在已经找到了一部分的应用场景，我们在奥运会期间做了一个案例，找了一个义乌的小男生自己做穿戴甲，用 AIGC 来做创意，非常高效地把东西卖到了奥运会。也挣了很多钱，他还用了通义千问，是我们跟阿里一起合作的。</p><p>三是更多的应用落地，今年 WAIC 大家可能也去看了，很多应用百花齐放，我们下下周在上海也会开具身智能的会，也欢迎大家到时候跟我们一起来探讨。</p><p>我还想简单说一下，很多投资人看好 AIGC，但到底看好什么，其实大家都有一个问题，大家都用大模型去构建一些东西，它的门槛和壁垒到底是什么？我想说，AIGC 的本质就是翻译，就只有人机翻译，人人翻译吗？我觉得不是的，OpenAI 甚至可能创造一门语言，创造一门机器语言。未来还会有机器和机器的翻译，这才是他真正的核心能力。</p><p>未来很多交流，就是一个了解我的 Agent 的，和一个了解你的 Agent 的，两个 Agent 之间的对话，我们俩不用说话其实所有问题就解决了。我经常跟大家举例子，以后媒体做采访，可能提纲是 AI 列的，邮件也是 AI 自动发送的，但是对方的回答也未必就是本人，可能是一个数字助理，按照他的理解回答。回答完我再把他的回答用 AI 生成一篇 AI，整个过程中没有双方采访者和被采访者什么事。如果我们能够在翻译这个事情上产生壁垒，我觉得就会是一个好项目。</p><p>出海，36 氪 2017、2018 年就已经关注到了，2022 年的时候我们提出来出海可能是唯一可能值得去聊的，也是商业上真正关心的东西。那么，出海现在有什么变化？有几种可能，一是地方政府决策的加重，二是产业链全球的布局，比如说像海外版的拼多多，现在搞得欧美人也很喜欢砍一刀，这不是文化入侵，这种东西在海外确实很好用。包括像华为作为一个服务商，他们会和他们的产业链一起去出海，总结起来讲其实就是我们今天的出海也到了产业出海的状态和阶段，过去出海可能品牌出海，营销出海，产品出海，所谓数字化产品出海，连锁的商业模式出海都是有的。</p><p>今天我们其实是在做产业出海，这整个链条很长，上下游可能要一起走，所以政府引导的作用也就非常大了。</p><p>这也面临另外一个问题，刚才说的传统出海企业比如小型制造业、连锁的消费品牌出海，中小企业出海需要政府包括产业基金给予足够的关注，36 氪最近跟很多政府也在聊这个话题，我们跟他们一起在全国各地构建出海服务中心，有关注出海的朋友也欢迎入驻我们这个中心里来服务当地以及吸引到周边的想出海的企业，因为很多中小企业自己没有这个能力。产业链出海比较复杂，但是能力也很强，钱也很多。</p><p>还有就是新能源，一方面是产能过剩的问题，去年、前年批了很多海上风电，比如海上风电的扇叶，制造是很大的生意，但是接下来是旁边的基础建设，因为风光氢储，发完电就要储存、上网就要用，会涉及到新的存储。像智慧电厂，这也是一个很热的概念，智慧电厂并网后大家可以去用这些电，它的价格可能会更加市场化。这里面整个新能源会有一整套东西，但因为它比较慢，海上风能批完了现在开始建，接下来，谁能够接得住，就会有些机会，</p><p>最后是低空经济，这也是非常热的产业，下下周南宁自贸区 5 周年，我们将会在那里举办出海以及低空经济的会，目前国内头部低空飞行器的厂商 CEO 都会来。很多地方都在竞争，包括苏州、广东广州。低空经济上下串联的产业链非常大，而且空间非常大，因为过去我们的经济一靠卖房二靠卖车，两个大件，核心还是交通，所以整个低空 300 米，算 20 米一层、50 米一层还是 100 米一层，在空中这个领域其实比过去的陆地交通都扩大了好几倍的规模，整个产业链非常长，就像汽车一样，从钢铁到钢化玻璃，所有的材料等等，再到人才，这也是国家会重点发展的。机会还是很多，而且很多原来领域都可以往这个方向去看，我觉得多少都是能够靠得到的。</p><p>这是大家都知道的四个领域。今天最好的生意，其实就是把无人驾驶的电池动力的无人飞行器卖到中东，它既是新能源又是 AI 又是出海，又是低空经济。</p><p>除了这些以外，半导体、医疗健康、新材料、航空航天、游戏包括大消费无论是在国内还是国外仍然是我们非常重要的领域，游戏大家也都知道最近《黑神话》非常火，这些领域其实仍然还是有非常好的产业机会，只是说可能跟去年没有产生特别大的变化。</p><p>36 氪仍然会在产业链里不停地去观察所有的产业，陪伴大家去把新的东西分享出来，一直跟大家一起在产业领域走下去，谢谢大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>70+㎡三居室增多，会成为北京楼市新趋势吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946865181858440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 17:48:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今年，北京市场上出现了几个做出「80 平米以下三居室」极致小户型的项目，小栖去看过之后，居然觉得还不错，甚至在规划条件允许下，有可能会成为未来面向年轻人的一种趋势产品。</p><p>前几年，面向年轻改善客群最火的户型是「89 平米三居室」，它打破了 90 平米以下只做两居室的「潜规则」，逻辑是「功能空间加法」替代「人均面积加法」，一个低总价、紧凑、功能空间齐全的小户型产品，解决了大量带娃家庭的刚性改善需求。</p><p>因此，很长一段时间内，在 90 平米以下做功能空间加法，在人均居住面积不断增长的大趋势下，却能走出一个独立行情。</p><p>与一居室面积越来越大，大到 70 平米都只做一居室相比，「89 平米三居室」的性价比非常高。不过，近两年「89 平米三居室」在北京有一点式微迹象，主要原因是 90 后买家进入市场，这一代人的需求特征变了。</p><p>「80 平米以下三居室」极致小户型产品的出现也与此有关。</p><p>小栖在其中一个项目样板间参观的时候，听到了这样的对话：</p><p>疑问：「80 平米，够用吗？」</p><p>回答：「太够用了。」</p><p>住过小三居的人都会有比较深刻的体会：每个空间都很紧凑。但为什么 70 多平米的三居室反而够用？我们来分析一下原因。</p><p><strong>首先，是人口大趋势。</strong></p><p>从 2017 年开始，我国出生人口开始下降，这个时间对应的是 90 后全部进入结婚、生育年龄。</p><p>按说从 23 岁到 35 岁之间是婚后生育高峰年龄，但在这个以 90 后为主的年龄段婚育人群内，显示出来的特征却是：低结婚率，低生育率。</p><p>这两个特征，会影响到家庭结构。</p><p>特别是在北京等一线城市，叠加了工作生活节奏快、生活成本高等因素，常见的 90 后两人家庭，远比 80 后要更为普遍。</p><p>在生孩子这件事上比较犹豫，导致了 90 后进入买房，甚至是改善买房年龄之后，还是「小两口」为主的居住需求。</p><p>家里少一个孩子，实际上意味着会少「孩子、老人」等 2-3 口人常住，小三居，小两居的紧凑问题也就不复存在。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="891,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_839ccff4f3254bd2b89eeb948fd55d13@337187376_oswg45448oswg891oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">出生人数走势</p><p><strong>但年轻人、「小两口」居住，为什么也会需要三居室，这就需要说到另外一个原因：产品设计趋势。</strong></p><p>住过 80、90 年代老房子的人会有一个比较直观对比：老房子客厅小，卧室超大，而近十几年的新房、次新房，大客厅是必备品，大卧室在非豪宅产品中却非常少见。</p><p>背后是家庭社交概念的兴起，以及一个更重要的原因：设计理念迭代了，新产品越来越追求「空间的功能细分」——直白地说，就是一个空间只有一个主题。</p><p>现在很多项目做出来的产品甚至会有一个专门的「X 空间」，这个空间是留给个人爱好用的。比如：放盲盒摆件。</p><p>反过来讲，这种趋势之下，造成了小户型三居室存在一个非常差的体验：卧室除了睡觉，很难再加其他功能，如果你想要一个大一点的衣帽间，或者衣柜，或者一个工作台，真摆不下。</p><p>而「小两口」住小三居，就解决了这个问题。</p><p>小栖亲眼见过一个案例：小三居的小卧室被改成大衣帽间+化妆间，次卧当作工作间+客房，如果父母过来短住，也不局促。</p><p>随着代际更迭，年轻人对居住的品质要求更高，在互联网大潮和房地产爆发期成长起来的 90 后，用来改善生活品质的居家「装配」也比 70、80 们更多，多到足以让大一居室、两居室显得局促。</p><p>所以，市场上出现了「小两口」也需要买三居室改善的情况。</p><p><strong>而 70 多平米三居室有可能替代 89 平米三居室，还有另一个直接原因：产品设计规划的硬性要求变宽松了。</strong></p><p>前几年，88、89 平米做三居室，基本上是极限了。如果想做出两衞，就必须「偷面积」。</p><p>但去年以来，北京顺义等近郊放松了建筑设计要求，对阳台的出现、设备间包进套内采取了默许态度，个别将设计利用到极致的项目，得房率甚至能超过 100%。</p><p>之前，得房率 80% 就已经很高了，这意味着当时一套 89 平米三居室，实际使用的最大面积在 71 平米左右。而现在，得房率做到 100%，可不 70 多平米就能做出小三居了。</p><p>比如，顺义住总｜青年 ONE，72 平米做出了 3 室 2 厅 1 衞 1 厨，利用了两个设备平台、两个挑空、1 个开敞阳台的「赠送」面积。</p><p>用之前两居室的价格买三居，它不香吗？！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="850,1145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_429406035f3b4814a74155418576c6ae@337187376_oswg306300oswg850oswg1145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">住总｜青年 ONE</p><p>昌平国誉燕园做了一个 79 平米 3 室 2 厅 1 衞的户型，把三居室产品的最低总价压到了 300 万以内。在设计上，利用的是飘窗和设备平台，而它最小的卧室，面积非常小，在展示中也是建议做「书房」用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="850,1193" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_d578b40ff8a043deb4d7fa20e82e62ce@337187376_oswg270546oswg850oswg1193_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国誉燕园</p><p>位于房山良乡的京熙润府，79 平米 3 室 2 厅 1 衞 1 厨，参考总价 261 万起，也是一个极小户型的三居室。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="850,1186" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_16405aee597d458aa1be28221e2f9feb@337187376_oswg107376oswg850oswg1186_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">京熙润府</p><p>昌平建发观堂府做了 83 平米的 3 室 2 厅 1 衞 1 厨户型，似乎是专门为后厂村码农定制的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="850,1275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_3b3c8b085c2e4db4bc798ad20918c6ca@337187376_oswg286760oswg850oswg1275_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">建发观堂府</p><p>此外，在上述原因下，低面积段小两居也大量出现了。</p><p>比如，金茂·北京国际社区 65 平米 2 室 2 厅 1 衞 1 厨。它最早的两居室在 70 平米以上。</p><p>销售情况非常不错的万科东庐，18 号楼 1 单元 101 的一套两居室面积为 64.78 平米，总价不到 400 万。</p><p>华润旗下的明星产品系：橡树湾，在大兴西红门做出了 62 平米的 2 室 2 厅 1 衞，把总价控制在了 400 万以下。</p><p>顺义星誉 BEIJING 等项目，也同样有 70 平米以下的低面积段小两居产品，而之前这个面积段的主流产品只能做大客厅一居室。</p><p>一居室越来越不吃香，被更多功能空间的两居室、三居室替代。</p><p>低面积段小三居、小两居的出现，也说明现在北京市场更卷了，产品设计必须能「上大分」，而对设计和性价比的要求，不仅仅体现在室内，极致小户型多居室产品之所以敢于把客厅做小，一方面是要做低总价、高性价比的市场导向因素限制，另一方面也是因为社区公共空间设置了面向业主的「第三空间」、会所等配套，特别是会所，已经从豪宅标配，变成了刚需盘也配，健身房、棋牌室、阅览室等一样都不缺的地步了。</p><p>不过，北京还不是最「极限操作」的，在广州，已经有得房率 120% 的洋房项目出现了，北京的「第四代宅」产品还需要继续进化。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜比亚迪全球研发中心规划公布；淘宝明确 9 月底消费者端全量上线微信支付，目前已逐步开放试用；「贝斯生物」完成数千万元 A2 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946805469862535?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 17:14:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946808701393795"><strong>通用磨坊据悉正商谈 20 亿美元出售北美酸奶业务</strong></a></p><p>据彭博，知情人士透露，通用磨坊正就以超过 20 亿美元的价格出售其北美酸奶业务进行深入谈判。知情人士说，这家纽约上市公司一直在讨论将包括 Yoplait 品牌在内的美国和加拿大业务分别出售给法国乳制品公司 Groupe Lactalis 和 Sodiaal。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946605088725894"><strong>比亚迪全球研发中心规划公布</strong></a></p><p>近日，深圳市规划和自然资源局公布了比亚迪位于龙岗区宝龙街道的全球研发中心项目规划许可及总平面图。据了解，该项目将布局超 50 个前沿技术实验室，包括全球造型中心、微纳光学实验室、高分子材料实验室等，建设 11 大研究院，包括汽车工程研究院、产品规划及汽车新技术研究院、基础科学研究院等。（上证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946586414685063"><strong>淘宝今日面向商家全量上线「退货宝」，商家退货成本最多降 30%</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘宝今日面向所有淘宝天猫商家正式上线退货宝服务。据了解，「退货宝」预计全年为商家降低 20 亿元的退换货运费成本。对比商家当前的退换货运费，订购退货宝将至少降低 10%，最高降幅达 30%。目前商家已可在千牛后台订购退货宝服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946825175964289"><strong>淘宝明确 9 月底消费者端全量上线微信支付，目前已逐步开放试用</strong></a></p><p>36 氪获悉，根据此前淘宝公告，今日起，淘宝正式向全体淘宝天猫商家逐步开放微信支付。对此，淘宝客服回应称，商家分批开通完毕后消费者端将全量上线微信支付，「目前我们正在推进商家们分批开通中，同时消费者侧也在逐步开放试用中，还请您耐心等待，根据节奏，预计全量消费者可以在 9 月底前使用微信支付」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946810001775235"><strong>百度丁宗尧：百青藤 2024 年 DAU 覆盖超 8 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，9 月 12 日，2024 百度联盟大会上，百度网盟总经理、百青藤业务负责人丁宗尧表示，在 AIGC 引领下，百青藤 2024 年 DAU 覆盖超 8 亿、618 消费破亿。在百度联盟，传统网盟广告业务将与以智能体为依托的新网盟并驾齐驱。同时，丁宗尧宣布，百青藤推出智能体变现解决方案和智能体分发+变现一体化解决方案，并已全面开放接入。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946776325167747"><strong>麒麟控股宣布对美妆品牌 Fancl 的要约收购成功</strong></a></p><p>日本麒麟控股周四宣布，其对护肤品牌 Fancl 的要约收购获得成功，击败了一家海外基金的竞购，将推动该啤酒巨头进一步进军医疗保健领域。麒麟在一份声明中表示，在要约收购将其持股比例提高至略高于 75% 之后，Fancl 将于 9 月 19 日成为其合并子公司。Fancl 成立于 1981 年，以其洁肤油和营养补充剂而闻名，主要通过在线和目录销售。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946640246692740"><strong>国家电投在内蒙古投资成立铝电公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，内蒙古白音华铝电有限公司成立，法定代表人为祝元兵，注册资本 22 亿人民币，经营范围包括常用有色金属冶炼、信息技术咨询服务、机械设备租赁、有色金属合金制造、有色金属合金销售、高性能有色金属及合金材料销售等，由国家电投集团内蒙古白音华煤电有限公司全资持股。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946775307525000"><strong>「贝斯生物」完成数千万元 A2 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「贝斯生物」宣布完成 A2 轮融资，融资金额达数千万人民币。本轮融资由戈壁大湾区（Gobi Partners GBA）管理的 AEF 大湾区创业基金领投，资金将用于加强贝斯生物的研发团队、优化产品管线、加速临床试验。此外，公司计划在大湾区建立业务据点，以香港为核心支持国际化进程、持续研发创新及国际合作交流活动。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946630617864838"><strong>印度 2024 年最大的 IPO 吸引高达 390 亿美元投标</strong></a></p><p>Bajaj Housing Finance 在 IPO 中筹集 7.81 亿美元。这家印度最大影子银行的住房贷款部门上市首日获得热烈反响，凸显出投资者对该国上市的持续热情。Bajaj Housing Finance Ltd．寻求筹集 656 亿卢比 7.81 亿美元，这将是印度 2024 年最大的一次公开发行，在周三的最后一个交易日吸引了约 390 亿美元的认购。这相当于印度截至 2024 年财政年度国内生产总值（GDP）的 1% 以上。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946567592876934"><strong>「济惠生活」获 980 万元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，山东国弈通讯科技有限公司旗下的品牌「济惠生活」宣布成功完成了 980 万元人民币 A 轮融资。由国恒世纪「江苏」投资管理有限公司和东方华远投资两家机构投资。本轮融资资金公司计划用于加大市场推广，扩大品牌影响力，加强技术研发等。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946663940643720"><strong>国家数据局：因地制宜，加快推进城市全域数字化转型</strong></a></p><p>今天（12 日），国家数据局首次发布城市全域数字化转型典型案例。相关负责人表示，接下来，要规范发展三类主体，因地制宜加快推进城市全域数字化转型。首次发布的全域数字化转型典型案例涉及北京、上海、重庆等 50 个地方，涵盖无证明办事、康养智能诊断、居民碳账户、数据跨境流动等一批新场景。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946674416228999"><strong>瑞银 CEO：抗通胀斗争尚未结束，别指望美联储大幅降息</strong></a></p><p>瑞银集团（UBS）首席执行官塞尔吉奥·埃尔莫蒂（Sergio Ermotti）周四表示，对抗通胀的斗争尚未结束，一些投资者对于美联储本月大幅降息的可能性似乎期待过高。埃尔莫蒂在一次采访中表示：「我认为，市场似乎有点过于期待美联储采取如此激进的行动。」（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946654971370376"><strong>黄仁勋：摩尔定律已经终结，更关注加速现代化数据中心</strong></a></p><p>英伟达 CEO 黄仁勋在谈及数据中心未来发展时表示，未来 10 年将加速现代化数据中心，密集化它，使其更节能。黄仁勋认为，摩尔定律已经终结，再也不会看到 CPU 和通用计算机的速度每年翻一番了。（财联社）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946761326467714"><strong>中国与 22 个非洲国家签署共同发展经济伙伴关系框架协定</strong></a></p><p>36 氪获悉，商务部积极推动与非洲国家商签共同发展经济伙伴关系框架协定。峰会期间，中方已与埃塞俄比亚、布隆迪、赤道几内亚、刚果（布）、刚果（金）、加蓬、吉布提、津巴布韦、几内亚比绍、科摩罗、科特迪瓦、利比里亚、利比亚、马达加斯加、毛里塔尼亚、南苏丹、塞拉利昂、塞舌尔、圣多美和普林西比、乌干达、乍得、中非等 22 个非洲国家就框架协定达成一致，并分别签署。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946739193453189"><strong>商务部部长将访问欧洲，就欧盟对华电动汽车反补贴案进行磋商</strong></a></p><p>9 月 12 日下午，商务部举行例行新闻发布会。有记者提问：据报道，近日，中方将赴欧就欧盟对华电动汽车反补贴案进行磋商。能否请发言人介绍相关情况？商务部新闻发言人何咏前表示，商务部部长王文涛近日将访问欧洲，9 月 19 日将与欧委会执行副主席兼贸易委员东布罗夫斯基斯举行会谈，就欧盟对华电动汽车反补贴案进行磋商。访问情况及磋商进展，我们会及时发布消息。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2946717597817474"><strong>中国首条至波兰卡托维兹定期货运航线通航</strong></a></p><p>9 月 12 日，经乌鲁木齐地窝堡机场海关验放，一架搭载 38 吨服装百货的航班 12 日从乌鲁木齐地窝堡国际机场飞往波兰卡托维兹，标志着中国首条至波兰卡托维兹的定期货运航线正式开通。据了解，该航线计划 10 月 1 日后每周执飞四至六班次，飞行时间仅需 10 个小时，显著提升货物运输效率。此次新航线的加入，将进一步促进乌鲁木齐与欧洲市场的贸易往来，为「一带一路」倡议下中国新疆地区与共建国家的经贸合作提供更加便捷、高效的物流服务。（中新网）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国发酵茶打败欧美快乐水？控糖人又爱疯了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946785116625540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 16:33:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_6589ea6fcfd14748abbbf90d8dae8d54@6127001_oswg1544829oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>说起近年的饮食潮流，离不开「养生」的概念——「低卡」「益生菌」「抗氧化」「抗自由基」……</p><p>最近，一款由「<strong>糖+茶+菌种」发酵成的气泡饮料</strong>，占领了超市的饮品货架。可乐的口感，茶饮的功能——<strong>这就是从前些年便开始风靡欧美的康普茶</strong>。</p><p>一份来自市场研究与咨询公司 MarketsandMarkets 的报告显示，从 2016 到 2020 年，康普茶每年的市场增长率达 25%，北美地区作为最大的消费市场占据全球的 39.4%。<strong>国际巨星卡戴珊和 Lady Gaga 的街拍里，也不乏这款茶饮的身影</strong>——很明显，康普茶在国外，已经火了段日子了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e941232b1bdb4325aac7a08ff4724790@6127001_oswg109919oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">卡戴珊和 Lady Gaga 手拿康普茶，图源 Splash News</p><p>康普茶是怎么从国外火回国内的呢？<strong>自然与它自带活性益生菌保护肠道和降血糖等功效不无关系。</strong></p><p>货架上琳琅满目的康普茶，本质上，是当代年轻人意识到高糖碳酸饮品的危害，转而追求起有养生功能的替代品的体现。</p><h2><strong>康普茶，热度在「发酵」</strong></h2><p>发酵食品爱好者@一个燕子 eva（以下简称 eva） 从今年 1 月开始在小红书上分享自己制作康普茶的经验，<strong>从蓝莓到血橙，从西柚到玫瑰……</strong>每条下面都有新入坑的康普茶同好来交流。</p><p>在她的「康普茶」合集里，一条全纪录康普茶制作的视频下面，四百多条评论热烈讨论着康普茶制作中会遇到的问题，这似乎在暗示着：康普茶（KOMBUCHA），这款发酵饮料的代表产物，已经在一部分发酵食品爱好者圈子里，先火起来了。</p><p>点开#自制康普茶&nbsp;的标签，这款茶饮新宠颜色多样，斑斓如同鸡尾酒，唯一的共通之处在于泛着气泡的液体表面，都顶着<strong>一片厚密的白色菌膜</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2142" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_42f792e326e2449b8eb2feb09a6ed548@6127001_oswg263516oswg1080oswg2142_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">走红网络的自制康普茶，图源小红书</p><p><strong>这片「菌膜」，也是康普茶的灵魂所在。</strong></p><p>「这片菌膜就是红茶菌」，Eva 说，「我家里人说他从小就喝，以前叫它胃宝。我是后来才发现红茶菌就是康普茶，并且在国外已经这么流行了。」</p><p><strong>胃宝，红茶菌，康普茶——同一个东西，不同名字唤醒的却是不同人群的记忆。</strong></p><p>80 年代初，「胃宝」先火了。那几年，养红茶菌是「养生达人」不能落的一项功课，叫它「胃宝」是因为能缓解胃病。不过那时候的制作方法并不科学，衞生条件也有限，这导致「胃宝」很快销声匿迹。</p><p>到了 90 年代，海外市场再次正视红茶菌的潜力。和它看起来敦实单一的外表相比，它的成分就复杂多了。</p><p>网上现在也有很多卖红茶菌菌膜的商家，买回来一块捏捏，<strong>又白又厚，手感其实挺像海蜇。</strong></p><p>无污染的情况下，<strong>红茶菌菌膜其实只是一块酵母菌和醋酸菌的共生体</strong>，网上还有勇士吃过一口——据转述，口感挺像果丹皮。</p><p><strong>以红茶菌为底，再加上茶水和糖，经过两次发酵，才有了最近从国外火到国内的康普茶。</strong></p><p>位于北京五道营胡同的刚泡（Gunpowder Kombucha House）是国内最早做康普茶的饮品店之一，主理人王杨说，他第一次接触到康普茶是 2014 年的事。当时，康普茶「在国外就已经特别火了」。</p><p>康普茶能在国外走红，最重要的原因无疑是「健康」。这款<strong>微微冒着气泡的发酵茶饮口感类似碳酸饮料，但含糖量却远远低于可乐。</strong></p><p>已经被可口可乐收购的 MOJO 曾是澳大利亚最大的康普茶品牌，MOJO 旗下康普茶每瓶含糖量仅 6-9.4g（330ml/瓶），而可口可乐的含糖量是每罐 40g（375ml/罐）——对控糖人士来说，这就是<strong>完美的快乐水替代品。</strong></p><p>热爱健身、注重健康饮食的欧美市场被康普茶狠狠征服了一波。从品牌超市到轻食店，从健身达人到素食群体，不少国际巨星手拿康普茶的街拍图更是让它火上新高度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2136" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c2e787e98ce043fcbe496eb7b9b52eb3@6127001_oswg291701oswg1080oswg2136_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 ins 截图</p><p>不过在海外的爆火不影响同时期康普茶在国内的冷遇，当时对「康普茶」有了解的顾客，仅限于一些从海外回来的人，和更少的健身人群。卖不动的主要原因和它在国外火的原因一致——这个时期的康普茶，有点太健康了。</p><p>康普茶的制作伴随着和茶糖水的发酵，由于康普茶在海外主攻健康人群，很多品牌会选择<strong>把发酵之后仅剩的糖，再转化成醋酸。</strong>王杨在采访中回忆，当时的外国品牌康普茶酸度非常之高，拿回来以后发现国内对这种口味的接受度比较低。</p><p>关于酸度的口感问题，在近两年来盒马、屈臣氏和山姆陆续上架符合国内消费者口感的康普茶后得到了缓解。</p><p>结合网上测评和自购体验，这里可以总结为以下信息：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1309,493" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_17abdee53b3a4c738d20d31452f14f42@6127001_oswg75465oswg1309oswg493_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">不同品牌对比</p><p>除了这些超市，以 Wagas 为代表的部分轻食餐饮店也上架了一段时间康普茶，以发酵饮品的定位，加入了曾经被果蔬汁统治的健康饮品的队列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,1761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_8b833050ac8043ee89fc295d813124c5@6127001_oswg114473oswg750oswg1761_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Wagas 上架过的生姜康普茶，图源「Wagas 沃歌斯公众号」</p><p>除了连锁餐饮品牌，许多风格独特的 bistro 也以康普茶的<strong>「发酵」和「手工自制」作为卖点</strong>，将它加入饮品单。</p><p>在上海的网红地段上生·新所，法餐厅 Naif 和开吉茶馆，都推出了口味独特的康普茶新品。</p><p>相比于超市货架上的康普茶，这些由店铺自主发酵制作的康普茶<strong>气泡更充分，酒精的味道也更浓郁。</strong>Naif 的两款康普茶特别强调<strong>新鲜灌制和「发酵感」</strong>，塞在玻璃瓶口的木塞甚至会被茶液中不断冒出的气泡弹飞。</p><p>在这一波各种餐饮、超市品牌对康普茶的背书之下，刚泡作为专营康普茶的门店，近来也的确感到了顾客数量相应的增长。有的是出于好奇，有的是慕名而来的健身人群。</p><p><strong>「大概是年龄在 25 到 40 岁的一批，追求高品质生活、关注健康的客人，包括一些素食主义者。」</strong>刚泡的主理人王杨告诉潮生 TIDE。</p><h2><strong>自制康普茶</strong></h2><h2><strong>追求健康的奇妙体验</strong></h2><p>健康新饮食的线上走红往往伴随着不同品牌的测评，但仔细研究康普茶的潮流 TAG，会发现很多人一开始接触康普茶，走的就是 DIY 这条路。</p><p>原因也简单：<strong>做法简单，颜值超高，口味更自由。</strong></p><p>博主 eva 本身就爱好发酵食品，日常在账号里记录自己对发酵食品的新感悟。从今年 1 月发布第一条观察红茶菌膜的视频开始，她已经一边实验一边记录了许多对康普茶的创新改造。</p><p>制作康普茶需要经过两轮发酵，第一轮发酵大家大同小异。Eva 把从各处搜集的资料整理了一番，简化成四条步骤：</p><p>①备料：购买红茶种菌（菌液+菌膜）。准备 1000g 的水，5g 红茶和 100g 糖</p><p>②泡茶过滤：水烧开后加入红茶，浸泡 15 分钟后过滤掉茶叶，将水放入装有 100g 糖的盆里</p><p>③混合：在红茶菌液里加入凉透的茶糖水</p><p>④发酵：用布封口，放在 24~29 度环境中，存放一周</p><p><strong>真正能凸显 DIY 康普茶魅力的，在于第二轮发酵中，各种水果口味的添加。</strong></p><p>对于康普茶新手来说，把自己喜欢的水果切块加入发酵好的红茶菌液里，在 21 度左右的室温里发酵 1~3 天，即可得到口味独特的康普茶一罐。</p><p>Eva 最初尝试的二发也以水果切块为主，切过苹果，也体验过香菠萝。「<strong>用季节水果做康普茶味道会更好，比如这个香菠萝，菠萝味很足，甜味多酸味少。</strong>」</p><p>熟悉了基础款的操作之后，就可以上难度了。</p><p>Eva 研制过最美丽的莫过<strong>玫瑰口味的康普茶，把云南墨红玫瑰鲜花的花瓣放进一发好的康普茶里，再加入少量冰糖二发，在 24 度的室温下密封发酵 2 天后过滤</strong>，即可得这款足以作为 bistro 小酒馆高颜值饮品售卖的玫瑰色调 Kombucha。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="409,548" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_412168b176554cfdb764812d3339d724@6127001_oswg45505oswg409oswg548_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玫瑰康普茶的二次发酵，图源 Eva，小红书 @一个燕子 eva</p><p>Eva 提醒，喝的时候记得把二发水果过滤掉。另外，<strong>如果浸泡时间太久，红茶菌持续「吃掉」糖分，口味会越来越酸。</strong></p><p>随着红茶菌越养越多，Eva 对它的了解也从实践走到了更深的理论层面。</p><p>她在《酵素决定健康》这本书上读到，<strong>只要有糖作为原料，利用微生物的发酵作用，就可以生成人体所需的多种营养物质。</strong>现代人所摄取的食物，酵素普遍不足。若要健康长寿，就必须从食物中补充更多的酵素。</p><p>另外，从制作的角度讲，<strong>红茶菌的菌膜只是衍生物，其实发酵好的红茶菌液比较重要，菌种也主要是依靠菌液进行繁殖的。</strong>菌膜的存在主要是为了观察菌液的健康状况，以及以「盖子」的形式减少菌液的蒸发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="367,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_d8c8e5fc5ad5437faf450b27ab94c746@6127001_oswg18068oswg367oswg386_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">红茶菌成分表，图源论文：《中国酿造-红茶菌成分及功能研究进展》</p><p>因此，「漂亮有趣」都只是康普茶的花边。作为一种发酵饮品，「健康」才是它近来走红的真正原因。</p><p>根据国家生物技术信息中心 （NCBI） 的一项研究，康普茶在发酵过程会产生<strong>醋酸菌、乳酸菌和酵母菌等益生菌，以及茶多酚等抗氧化物质。</strong>饮用康普茶有助于支持免疫系统，因为它具有<strong>抗氧化、抗炎和降低胆固醇的特性。</strong></p><p>不过，尽管「发酵」的过程听起来健康，但也伴随着很多<strong>不可控和随机性</strong>。</p><p>Eva 开始分享康普茶制作体验后，偶尔会有网友和她表达对安全的担忧。Eva 提醒，红茶菌如果被杂菌污染，表面是会长毛的，味道也会不对，另外，康普茶也不是适合所有人。<strong>对于免疫力受损或较弱的人群而言，需要在医生的监督下谨慎食用任何发酵食品。肠胃不好的人群也一定要慎重尝试。</strong></p><p>刚泡的主理人王杨也提到，康普茶作为发酵饮品，制作过程中的确存在一些随机情况。为了降低风险，他建议大家首先在选择水的时候，<strong>尽量选择纯净水或矿泉水</strong>。其次在用茶的时候，也<strong>使用天然茶叶</strong>，避免使用市面上一些带香精的茶叶。最后，发酵用糖也尽量选择<strong>天然蔗糖。</strong></p><p>除了原料保证天然，制作时也要记得给容器消毒，并且在接触菌种时最好戴一次性手套，保证它不被杂菌污染。</p><p><strong>高颜值，强养生，背后还有科学数据背书</strong>，这都促使康普茶赶上了近年来健康饮食的消费热潮。而在康普茶登上超市货架与轻食餐饮菜单的背后，其实是一个正在稳步增长的「发酵食品和饮料市场」。</p><p>发酵食品和饮料是通过控制微生物生长生产的食品或饮料，含有丰富的益生菌和其他营养物质，因此具有各种健康益处，包括<strong>改善消化、控制体重、预防肥胖和提高免疫力。</strong></p><p>根据贝哲斯咨询的调研数据，2024 年，全球发酵食品和饮料市场规模为 6360 亿美元，预计到 2032 年其规模将达到 9899 亿美元。此外，<strong>益生菌细分市场是发酵食品和饮料市场中占比最高的</strong>，而益生菌也恰是康普茶中含量较高的营养物质之一。</p><p>王杨从 2014 年第一次接触康普茶，到 2024 年刚泡开业五年，亲身见证了发酵饮料市场的受众攀升。</p><p>他在和客人的当面接触中也能感受到，虽然大众对康普茶的认识还停留在较为笼统的「健康」层面上，但也清楚康普茶是一种无添加的饮品，不会有其他饮品里添加的香精、色素或防腐剂。</p><p>另外，在满足了这些「健康、无添加」的硬性功效需求后，康普茶还是一种「<strong>挺有乐趣</strong>」的饮品。<strong>不同原料搭配发酵，口感丰富，变化无穷。</strong></p><p>Eva 在尝试了常规的苹果和创新的玫瑰后，尝试二发的金银花和艾草康普茶让数据再创新高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="465,807" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_33559646b6df4f638925324638074e04@6127001_oswg70129oswg465oswg807_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金银花&amp;艾草康普茶，图源 Eva，小红书 @一个燕子 eva</p><p>王杨在自己店里也专门设计了一款「盲盒康普茶」，即在 6 款常规康普茶外，根据应季食材，或者客户提出的奇思妙想，研制一款新口味，体验崭新的发酵过程。</p><h2><strong>康普茶的「货架占领史」</strong></h2><p>康普茶的发展史经历过四个节点：<strong>起源于我国渤海，走红在 80 年代，本土没落又去欧美大放异彩，最后被各大饮品巨头看中变身养身天菜。</strong></p><p>第一个发现康普茶商业潜力的是 GT's Kombucha 的创始人 GT Dave。90 年代的美国有一家主打健康有机的超市品牌 Erewhon，这也是 GT 的康普茶「做大」的地方。而后，他又和由素食主义者创办的全食超市合作，在美国西南部彻底打响了品牌。</p><p>而后十余年，消费者在购买饮品时对「健康」的诉求与日俱增，功能性饮料也开始与碳酸饮料争夺货架位置。各大饮品巨头纷纷加入这一赛道：</p><p>2016 年，百事收购了康普茶饮料企业 KeVita；可口可乐收购了康普茶品牌 MOJO；</p><p>2018 年，星巴克旗下品牌 Evolution Fresh 推出了康普茶单品饮料。连保加利亚精油品牌 Ecommat 进军饮料行业后，也以「玫瑰康普茶」作为市场切入点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_57e2fb86eff74e0093c0ccee5b2982b7@6127001_oswg60380oswg750oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玫瑰康普茶，图源 ECOMAAT 海外旗舰店</p><p>经过了在国外市场的多年「发酵」，康普茶近年再次出现在国内市场，已经与早年的境遇完全不同了。</p><p>盒马、屈臣氏和山姆这些大品牌纷纷上架康普茶新产品。</p><p>一些国外品牌同样在竞争国内市场，比如澳洲品牌 Remedy，也已经在国内各大网上平台有了经销渠道。</p><p>刚泡除了经营门店，同样在做自己的康普茶品牌。为了保证储存和运输汇总的安全性，这款康普茶<strong>又经过了一道杀菌的工艺。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_6a8f8430e94b4a419b7140920ab90550@6127001_oswg157196oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">刚泡的康普茶品牌，图源王杨</p><p>王杨告诉潮生 TIDE，把现酿的康普茶和这些品牌康普茶对比一番，其实可以理解为精酿啤酒和超市采购啤酒的区别。<strong>虽然都是由活性菌发酵的，但能现场品尝的康普茶口感更为饱满。</strong>而货架上的康普茶因为经过一些工业流程，所以风味有一定程度的流失。</p><p>一种新品类商品能走红的前提，<strong>是市场的成熟度和消费者的接受度已经提高。</strong>康普茶能在欧美地区打开市场，和欧美市场从 90 年代便开始提倡的健康茶饮的消费趋势有关。</p><p>作为国内最早一批从事康普茶行业的创业者，王杨感到，随着国内消费者健康意识的提升，人们对康普茶的接受度也会有相应的提高。那时候，康普茶的市场也就更加成熟了。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：阿南</p><p>编辑：杨柳</p><p>设计：曲枚</p><p>排版：围巾方</p><p>图片来源：采访者供图、品牌官网</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/vCVjK_7mI54Ercaj3IgpQQ">「潮生 TIDE」</a>，作者：阿南，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>V2G 很难，但中国必须去做</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946756866120581?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 16:13:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜翟芳雪</p><p>9 月 10 日，发改委等部门的一则联合通知再次将 V2G 项目推到大众视线里。</p><p>V2G 的全称是 Vehicle-to-Grid（车辆到电网）。简单理解一下就是，使电动汽车成为大型的移动充电宝，在电力紧张的时候把自己的电传输给国家电网，帮助实现区域供电稳定。</p><p>通知大意是说，要扩大 V2G 的项目规模，尽快探索可以复制推广的商业模式，并且让市场推动 V2G 成规模发展。</p><p>不只表明了态度，还有明确落地的试点工作安排。</p><p>通知要求各省推荐试点城市，共选取不少于 5 个城市及不少于 50 个 V2G 项目列入试点范围。参与试点的地区应全面执行充电峰谷分时电价，力争年度充电电量 60% 以上集中在低谷时段，其中通过私人桩充电的电量 80% 以上集中在低谷时段。参与试点的 V2G 项目放电总功率原则上不低于 500 千瓦，年度放电量不低于 10 万千瓦时，西部地区可适当降低。</p><p>这样的力度也表明了政府部门要让 V2G 落地的决心。</p><p>但其实 V2G 不是一个新东西，上世纪 90 年代就有相关畅想提出，2001 年开始就有实验去验证其可行性。这些年来，欧洲、美国和中国等国家都在推动其发展，一些汽车制造厂商也已经在制造能够实现 V2G 的双向充电汽车。</p><p>The mobility house 列出了 2023 年拥有双向充电性能的车型，中国厂商中，比亚迪的元 PLUS 和唐汉系列都支持 V2G，MG、蔚来、欧拉等品牌也有车型能够实现该功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5600,7814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_1ddd1fb487ad4ab792d166f18fa4921b@6124857_oswg2136970oswg5600oswg7814_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 The mobility house</p><p>在业内人士看来，V2G 正处于快速发展期，技术已不是问题，但要实现大规模推广还有难度。的确如此，发展时间不短，近些年还颇受资本市场青睐，V2G 为啥现在都还没真正落地普及起来？</p><p><strong>推广 V2G，难在哪里</strong></p><p>前面之所以说可以看出政府推广 V2G 的决心很强，是因为这是一次成本高昂的试验，高成本也是 V2G 暂时不能遍地走的主要原因之一。&nbsp;</p><p>奥动新能源汽车科技有限公司副董事长杨烨简单地算过一笔账。一个 V2G 换电站裸站成本 300-500 万元（不含电池），电池按 50 度/块计算，成本在 6 万元左右；满配 26-60 套电池的话，就是 150-360 万元；整站的成本达 450-860 万元，还不包括建设和增容费用。若要在一个城市形成规模化网络，初期就需要建设十几甚至数十座换电站，投资额十分巨大。</p><p>第二道门槛是 V2G 的大规模功率返送，对电网可能造成的冲击。兆瓦云创始人刘沅昆表示，在电压等级较低的配电网区域，大规模功率返送相对比较好被接受；但若到一座城市核心的 220 千伏变电站，结合电网现有的管理体制和传统的运行方式，大规模功率返送原则上是受限的。</p><p>在技术上，V2G 还面临的挑战是缺乏标准化的充电协议和通信接口。</p><p>V2G 的推广需要可供任何制造商或服务提供商使用的充电和通信协议的开放标准。另外，V2G 系统还需要电动汽车、充电基础设施和电网之间安全可靠的通信。这需要开发强大的加密和身份验证协议，以防止未经授权访问 V2G 系统并确保电网的安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1053,495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_267406013d084818bc22688f206b9c41@6124857_oswg1021610oswg1053oswg495_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 AI 制图</p><p>即使成本预算打下来了，技术上的难关也过去了，V2G 还面临着最直观的一个问题：车主愿不愿意让自己的车放电？</p><p>之前声音比较大的一种质疑是，使用 V2G 频繁地充放电会削弱汽车电池寿命，其实不然。多主体联合开展的一项研究显示，通过三年内多的充放电数据评估，车辆以小倍率进行充放电，在浅充浅放的工况下，经过数千天的使用，在完成 200 余个 V2G 充放电循环后（按照 100%DOD 电量为一个循环折算），仍然保留了原始电池容量的 93% 以上。</p><p>此外，虽然 V2G 技术会增加电动汽车电池的充放电次数，但合理的充放电管理策略可以优化电池的使用效率，减少电池的老化和降解。</p><p>打消了车主对电池寿命的担忧，还要有相应的措施鼓励车主主动放电，于是不同时段的电价差成为了关键。即电价低谷时充电，在用电繁忙也是价格高峰时将电售出，车主能从中赚取差价。</p><p>项目的宣传中提到，目前常态化参与 V2G 充放电的车主，三年时间放电收益已经上万元，除去充电成本，年度 V2G 放电净收益可以达到 1300 元/年，可以抵消在居住社区充电的电费支出，实现 V2G 车辆「终生免费充电」。</p><p>听起来似乎对车主来说挺有吸引力，但实际上实施起来还挺麻烦的。</p><p>有视频博主实地去体验了一下，在电网繁忙的时候去市区的 V2G 充电桩放电，一共放电 45 分钟，放电 13.8 度，赚了不到 10 元。「如果大家真的想用放电去赚钱，真的没必要，因为这个也挺耗你的时间的，就为了赚几毛钱真的没必要。」博主在视频最后这样总结。</p><p>国外也有文章提出了几个犀利的问题：车主们是否愿意为了几美元和「更大的利益」而放弃辛苦充满的电池电量，尤其是当他们突然需要电池时，电池电量可能会耗尽？人们是否会接受让原本很简单的任务再添麻烦？他们是否需要在手机上调用人工智能驱动的应用程序，以确定他们是否可以在下午快速、临时地前往 50 英里外的朋友家拜访？</p><p>有趣的是，有一项研究验证了这种质疑，盈利并不是电动汽车车主使用 V2G 的首要动机。</p><p>研究对西班牙、法国、意大利和丹麦的 4000 名电力消费者进行的定量调查，发现用户的价值观对使用 V2G 意愿的影响比报酬大得多。只有财务敏感型的车主受报酬影响较大，而具有环保价值观和利他心理的人表现出很高的使用 V2G 的意愿，无论是否有报酬。</p><p>这对中国的 V2G 推广来说是坏消息也是好消息，缺点在于电价差的奖励机制也许不会取得预想中的成效；但好消息在于，作为以集体主义为精神符号的社会成员，中国群众较强的利他心理可能会帮助 V2G 实现真正的落地。</p><p><strong>困难重重，中国为什么还要推行 V2G</strong></p><p>经过前文的探讨，V2G 推行起来的困难真不算小，要不然中国也不会到现在都只有示范性项目而没有进行商业化量产。既然如此，中国以及其他国家为什么还要费力推行这个项目？</p><p>电网负荷的激增也许是这个问题的答案。</p><p>先看中国，今年入夏以来，中国多地用电负荷创新高。广东、广西、云南、贵州、海南五省区用电负荷快速增长，服务区域内 21 个城市用电负荷创出历史新高。</p><p>不仅是夏天，中国国家发改委公布的数据显示，今年 1 至 5 月，全国全社会用电量同比增长 8.6%，一、二、三产和居民生活用电量分别增长 9.7%、7.2%、12.7% 和 9.9%。</p><p>再看面临同样用电焦虑的美国，在 2021 年春季，美国德克萨斯州、阿肯色州、伊利诺伊州、肯塔基州等多个州就因遭遇冬季风暴，造成超过 550 万家庭断电，并导致几十人死亡。</p><p>北美电力可靠性公司预测，2024 年至 2033 年期间冬季高峰电力需求将增长 11.6%，而 2019 年至 2028 年期间的增长率为 5.4%。预计同一时期的夏季高峰电力需求将增长 9.2%，而之前的预测为 5.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1053,495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_4e921da6df8644a197ca41ce91c5f255@6124857_oswg429381oswg1053oswg495_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 AI 制图</p><p>造成电网负荷激增的主要原因有二：越来越频繁的极端天气，以及人工智能、电动汽车等需要大量用电产业的迅猛发展。</p><p>例如中国夏天持续时间越来越长的极端高温，据中国电科院用电与能效研究所分析，中国夏季降温负荷规模逐年攀升，降温负荷占最大负荷比例达到 30—40%。</p><p>再说产业用电，弗吉尼亚州北部的「数据中心巷」是世界上最大的互联网服务器集中地，2018 年至 2022 年间，该行业所需的峰值功率翻了一番，达到 2767 兆瓦。人工智能的广泛使用迫使数据中心安装基础设施以容纳高耗能的服务器集群。一份报告显示，一些规模更大的人工智能需求正在推动密度达到每机架 50kW-100kW，是标准中心的 10 倍。</p><p>有朋友可能会说，电不够用可以想别的办法，比如扩充电网输电通道，提高承载能力，何必要推行 V2G？&nbsp;</p><p>是因为这样做成本太高、太不划算了。</p><p>据业内专家分析，目前中国电网超过全年峰值负荷 95% 的时间不足 50 个小时，为保障这部分高峰负荷需求，电力系统往往需要配置顶峰电源或输电通道，付出的边际成本十分高昂。</p><p>清华四川能源互联网研究院电动交通与车网互动团队测算，未来普通纯电动私家车用户 2035 年前可累计为电力系统提供超过 1.5 亿 kW/6 亿 kWh 的移动储能调节能力，节约全社会电力投资约 1 万亿元。</p><p>中国能大胆推行 V2G 的底气还是在于拥有世界最多的电动汽车保有量。截至 2024 年 6 月底，中国新能源汽车的保有量达到了 2472 万辆，占全球一半以上。</p><p>中国电力科学研究院李建峰测算，2040 年，中国电动汽车保有量将达 3 亿辆，乘用车若采用 15kW 双向充电桩，对电网总体功率支撑能力将达到 29 亿-35 亿千瓦，约合彼时全国电网非化石能源装机的 50%。</p><p>也许还会有朋友觉得，超负荷不足 50 个小时而已，不开灯，不玩手机，很快就会过去。但 2014 年，河南一家医院突然停电 20 多分钟，期间一名依靠呼吸机维持生命的 77 岁老人因断电而无法呼吸氧气，最终死亡；2022 年，四川农村一老人高温时家里停电，没扛住，被人发现时手里还拿着电扇的插头……</p><p>我非常相信，如果那个时候医院或者其他紧急用电的区域附近有 V2G 充电桩，大多数人都会毫不犹豫地将汽车的电量奉献出来，也许这些悲剧就不会发生。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小马智行楼天城：自动驾驶已经没有技术阻碍｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945343990569862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 16:06:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p>陷在价格战泥潭的汽车公司们终于看到了差异化突围之路，就是 AI 大模型对智能驾驶的塑造。</p><p>「新的时代到来了。」9 月 10 号，理想汽车 CEO 李想在朋友圈如此呐喊，今年开始，借助大模型能力，他们在智能驾驶中部署了端到端+视觉语言模型 VLM+世界模型的新技术体系。华为、蔚来、小鹏等同航道选手，也无不将「端到端」「世界模型」等技术奉为圭臬，开始重新整肃智能驾驶团队和技术。</p><p>用 AI 改造智能驾驶，汽车公司似乎看到了「通往自动驾驶之路」。他们雄心勃勃，喊出「每年 10 亿美元」的投入计划。更早采用「端到端」技术的特斯拉更为激进，已经宣布在 10 月份发布 Robotaxi（自动驾驶出租车）。</p><p>似乎「端到端」成了智能驾驶行业的「银子弹」。车企有制造、现金流和里程数据，如果再手握自动驾驶技术栈，无疑是另一番产业图景。</p><p>对此，小马智行 CTO 楼天城表现出了冷静。作为成立第一天就锚定 L4 自动驾驶技术的公司，楼天城明确表示，今天的高阶智能驾驶，即便采用了端到端技术，上限也只能做到 L2.99，难以抵达 L4。在行业中，L2 通常指智能辅助驾驶，需要人类司机承担驾驶责任，而 L4 则为自动驾驶，车辆是驾驶责任主体。</p><p>楼天城认为，根本原因在于大语言模型自身的属性，<strong>「端到端或者大语言模型的本质，只是拟合现有数据，并没有给出某些智能逻辑。所以模型的能力会被数据的表现所限制。」</strong></p><p>8 月下旬，我们在小马智行北京办公室见到了楼天城。小马智行作为国内头部的 L4 级自动驾驶公司，同时也是车企的 L2 智驾方案供应商，站在两条路径的激烈交汇处。</p><p>近 2 个小时交流中，楼天城谈论了端到端的不同形态、世界模型的重要性、Robotaxi 商业化、人类与 AI 共存等话题。</p><p>小马智行是国内的自动驾驶明星公司。2016 年，楼天城与好友和百度同僚彭军离开百度，共同成立了小马智行。创业之前，楼天城是编程竞赛圈中的风云人物，「楼教主」的称号也由此得名。</p><p>楼天城告诉 36 氪，他对智能驾驶的认知出现较大分水岭的时间点是 2019 年。<strong>在此之前，他也认同数据量多寡对自动驾驶系统训练的重要性，但有一天他忽然意识到，过度的数据可能会造成负担。</strong></p><p>他表示，L2 作为辅助驾驶，驾驶表现只要表现得跟人一样就行，所以用大量的数据训练，能够灌出 L2 级别的智能驾驶，但天花板也相对很明显；</p><p>而 L4 自动驾驶系统的表现，要好于正常人类认知的 10 倍，因此，大量平庸的数据其实没有益处。</p><p><strong>「行业现在对数据的盲目依赖，是没有意识到靠数据其实没法越过这条线（人类司机的线）。</strong>当真正接近这条线时，会意识到其实越不过去。最顶尖的人其实都知道，比如 Waymo 就从来没有说过要纯依靠数据。」</p><p>他打了一个比方：如果自身乒乓球水平不够，很难培养出一个能拿奥运冠军的选手。这也类似于跟一个棋艺不高的人下棋过招，自身水平也难以精进，「类似臭篓棋子的数据越多，数据就会变成负担，垃圾数据越多，干扰越大。」</p><p>更好的办法是找到出色的教练——也就是先训练出一个足够好的世界模型。</p><p><strong>「这是最重要的事情，没有之一。」楼天城说。</strong></p><p>世界模型可以理解为对真实世界的仿真与建模，可以真实准确地还原比如十字路口等场景的变化。</p><p>比如鬼探头时被遮挡的行人轨迹；车辆碰撞瞬间的行人与他车反应；甚至反应出人在跑步时减速度可以达到重力加速度等各种细节。</p><p>同时，世界模型还可以充当一个评分体系，对自动驾驶系统的表现做出评价。「虽然不知道哪个自驾系统是最好的，但可以知道 A 比 B 好。」</p><p>在新势力中，蔚来与理想等也强调世界模型的重要性。但楼天城认为，因为 L2 与 L4 产品属性不一样，后者对世界模型的要求更高。</p><p>在创业之前，楼天城常常参加编程竞赛。他说编程竞赛圈有个习惯，大牛们会经常分享自己的解决思路，叫题解。「大家都是先把题做出来了后再写题解，而不是自己还没做出来就开始教别人怎么做。」</p><p>楼天城也给出了自己的「自动驾驶题解」。去年 8 月，小马智行已将感知、预测、规控三大传统模块打通，统一成 One Model 端到端自动驾驶模型，目前已同步搭载到 L4 级 Robotaxi 和 L2 级量产智驾中。</p><p><strong>楼天城认为，当下自动驾驶已经没有了技术阻碍，技术进程已经过半，技术的商业化是另一项重要工作</strong>。对于 Robotaxi 的大规模落地，他表示在明年的时间节点，公司可以做到单车盈利转正，这将让公司进入良性的正反馈之中。</p><p>楼天城对 AI 依然抱有相当高的天花板期待。「Robotaxi 是 AI 第一个最大的应用，后面 AI 应用绝不局限在此，还有更高更颠覆性的发展空间。」</p><p>「人其实也是 AI。别觉得自己跟他们有本质不同，一个新的 AI Agent 做的一些事情，跟人相比，有些地方平分秋色，甚至平级，甚至更好。」站在人类的角度，他认为，应该好好思考如何与 AI 一起以更好的方式去驾驭它，而不是逃避。</p><p><strong>以下是 36 氪汽车与小马智行 CTO 楼天城的对话，略经编辑：</strong></p><h3><strong>谈端到端：世界模型是最重要的事情，没有之一</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：L4 公司似乎普遍比车企智驾团队对端到端有更早关注？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>因为 L4 的挑战更大，更需要端到端的加持，需要用所有能想到的办法来加持。端到端好处是，解决了信息丢失的问题。以前不同的模块非要描述一些东西，其实在一定程度上限制了给下游传递的信息。</p><p>对 L2 来说，端到端更多的价值在于成本下降等，但对 L4 来说可能是从 0-1 的价值，意义更大，所以 L4 公司对端到端接触会更早。</p><p><strong>36 氪汽车：您是什么时候开始关注到端到端方案？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>端到端有非常广义和非常狭义的定义。早些年传感器的前后融合，就有端到端的概念了，严格讲，前融合是端到端的开始。因为前融合就是解决传感器信息丢失的问题，跟端到端强调的东西是一样的。</p><p>2016 年也有公司提出了狭义端到端概念，其实不一定要基于 Transformer 才能做端到端，但 Transformer 架构确实让端到端变得非常好。</p><p><strong>36 氪汽车：「端到端大模型」这个词您是怎么理解的？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>端到端有常见的基本过程，很多公司都是从感知 BEV 开始，慢慢把感知和预测做在一起，然后 Planning（规划模块）用 AI 来做，然后再 combine（联结）到一起，慢慢发展到 One Model 端到端的状态。</p><p>小马没有跳过某个阶段，我们端到端走的很快的原因在于，不在于端到端模型本身，而是我们用于训练端到端的东西，一个基于仿真的世界模型，这是个很好的基础。</p><p>但端到端不是大模型。如果以模型参数多少来衡量，确实让一个更大的模型缩小，比直接去做一个小的模型效果要好，先做大再做小没有任何问题。模型有大有小，但没有一个东西叫做大模型。</p><p><strong>36 氪汽车：L4 端到端跟 L2 端到端有什么不一样的地方？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>L4 的端到端有很多不同之处，可能其他玩家不做、也没有考虑到。端到端跟数据有关系，但我提过，过度的数据是 burden（负担），端到端或者大语言模型的本质，只是拟合现有数据，并没有给出某些智能的逻辑。所以模型的能力会被数据的表现所限制。</p><p>说更明确一点，你跟一个臭篓棋子学下棋，那你就是他的水平，不会更高了。如果类似臭篓棋子的数据越多，数据就会变成负担，垃圾数据越多，干扰越大。</p><p>更深一层来讲，这些数据已经教不了模型了。就像教小孩儿乒乓球，你水平都不如他那不是瞎教吗？所以要找教练。现在的做法是，训练一个很好的模型来训练端到端。而能训端到端模型的模型，本身就是一个很难的东西。</p><p><strong>36 氪汽车：所以对自动驾驶来说，世界模型是更重要的东西？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>对，可能都没有之一。我觉得我们在世界模型上做的还不错，反正比我教的好。</p><p>这也是 L4 公司不一样的地方，如果做 L4，一定会走到这天。我是从 2018 年开始想这件事情，那时候我有预感未来我可能教不了自动驾驶，的确，到 2020 年我已经教不了了。</p><p><strong>36 氪汽车：教不了自动驾驶，具体是什么样的表现？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>就是我水平不如他了。先说明一点，端到端的黑盒和不可解释性是对的，只是它做的事情可能挺对的，只是我当时没有想到而已。跟早年看阿尔法狗下棋是一样的，我看不懂罢了，所以我得慢慢培养一个世界模型来帮助我判断驾驶模型的水平。</p><p>世界模型帮助我们一步步走过来，世界模型是最重要的事情，没有之一。车辆的好坏表现也是由这个世界模型决定的。</p><p><strong>36 氪汽车：怎么看现在车企提出的 L2 级别世界模型？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>如果是 L4，那系统表现要好于正常人类的 10 倍；但 L2 不需要，L2 本来就是人类驾驶辅助，只要跟人想的一样就行了。但 L4 的系统可能你都不知道哪个更好，但又不能限制它，所以需要一个更好的教练。</p><p>这跟技术管理是一样的，作为公司技术管理层，千万别觉得自己是公司技术最好的，如果天天这么想公司早完蛋了。最重要的是找到比自己厉害的人，培养他们，给他们发挥的空间。</p><p><strong>36 氪汽车：所以 L2 没有办法进化到 L4？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>过度的数据没有帮助，但其他的东西比如车端芯片、云端芯片还是有帮助进化的。数据是里面关键的部分，拿数据去灌输一个世界模型是很容易的，但灌出一个好的世界模型很难。就像找一个教练容易，但找一个能教出世界冠军的教练很难。</p><p>我也是意识到这件事情之后，才做了很多其他的事。比如选择更好的数据，比如做一种比较的方法，虽然不知道哪个自驾系统是最好的，但我知道 A 比 B 好。</p><p>就像 2018 年腾讯的绝艺（AI 围棋）对战 AlphaGo 一样，我哪里评判得了他们的水平，都比我好太多了，哪知道哪个更好对不对？</p><p><strong>36 氪汽车：怎么看待当下行业讨论的分段式端到端跟 One Model，两者之间有本质区别吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>区别还是有的，还是信息传递和丢失的问题，分段式的话，模型与模型之间肯定会存在信息丢失，所以整个模型表达能力确实不如 one model。但好处是，训练的难度会低一些，每段之间会有明确的输出披露。one model 的模型表达会更强，但训练难度也更大。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端的黑盒、不可解释性的挑战要怎么应对？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>看用户接不接受黑盒，如果要输出是可以输出一些意图的，比如要左转右转，或者掉头这种，用户如果需要就可以做。端到端确实解释性差，但没有差到让你不安心。它不是一个 blocker（阻挡者）。</p><h3><strong>谈进化：L4 需要的东西，L2 根本不用</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：传统基于规则的多模块方案已经完全走到头了吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>进展上确实不如端到端，BEV 加规则的方式，差的其实不是运动员，而是教练。写规则的人就是教练，是教练水平不够，不是运动员不行。</p><p>假如 rule based 方案能力在最下层，L2 在中间水平，L4 水平往上走。基于端到端，智驾水平可以提升到 L2 天花板，但更往上，我们不叫端到端，而是叫 foundation model （基础模型）。对 L4 来说，资源是个加速器，可以提升更快，但资源不改变天花板。你的做法，团队的能力，才是天花板。</p><p><strong>36 氪汽车：小马有 L4 的产品，也有 L2 的产品，你们怎么平衡？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我们有不同的团队，大家已经走过了当年的分歧点。2020 年的时候，我们意识到要有不同的技术和产品，于是把技术往回退到 2018 年水平，拆成不同的技术和产品方向。L2 走端到端模型，L4 的东西叫基础模型。</p><p><strong>36 氪汽车：两个模型之间有明显的区别吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>完全不同。L4 需要的东西 L2 根本不需要，L2 的做法是拼命灌数据，L4 要做的是先训练世界模型。</p><p>L2 考虑的是成本、用户体验之类的需求，L4 还是考虑安全性，更注重精确操作和答案。L2 是辅助，要很好的交互，操作不了就人来接管，但 L4 不行的时候要做得特别好。两者刚好互补。</p><p><strong>36 氪汽车：从 rule based 到端到端，到基础模型的训练，你们的工具链发生了什么变化？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>其实是反过来的，工具链的成熟度，决定了最后模型做的好坏的关键。比如仿真的好坏，影响着系统的好坏。世界模型的本质，可以理解为是对世界的建模，可以认为它是一个评价体系。它是更重要的，它关系到 L4 基础模型的天花板，也关系到 L2 端到端的学习速度和一定天花板。</p><p><strong>36 氪汽车：L4 的世界模型，跟之前用的仿真工具有什么不一样？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>世界模型必须要更好反应世界上其他物体的真实状态。比如在十字路口，红绿灯的变化，行人怎么过马路等行为。</p><p>比如著名的鬼探头问题，在十字路口绿灯，左边有个巴士停着，前面是空的，但它不走，可能是因为他前面有人。我们虽然看不到，但是车会减速，这个可以被表述成端到端逻辑。但另一个维度，世界模型会真正模拟一个人在车前走，只不过被挡住了。</p><p>再举个例子，我到美国的时候，有个在美国开了很多年车的老师傅告诉我，美国行人过十字路口不看车的。他只说这一件事，所以我开车就得注意旁边的人。我就是端到端模型，老师傅就是世界模型。</p><p><strong>36 氪汽车：但反应世界真实情况本身，是不是就很难？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>对，但必须做到。</p><p><strong>36 氪汽车：假如说世界模型是端到端的评分体系的话，那世界模型本身的好坏怎么评价？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>这很有意思，严格讲没有明确的体系，他们俩互相之间纠结，然后通过实际路测来评价。现在通过模型来训练和评价模型都是常见的事情。今天，chatbot（聊天机器人）水平已经不比人低，所以也需要训练模型来评价 chatbot 水平。</p><p><strong>36 氪汽车：您觉得特斯拉现在遇到的问题是什么？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>特斯拉现在能也很好达到 L2.99 的水平，这是今天已经公开的，但还有它还没公开的部分。</p><p>从去年末 Elon 的直播来看，45 分钟美国路程接管了 1 次，但我们无人车的里程是 50 万公里出一个事故，不同的世界模型教出来的学生水平差了 1 万倍。智驾系统的差距，光着急是没用的，真正的差距会在世界模型这一侧体现出来。</p><p><strong>36 氪汽车：世界模型起来之后，对智驾系统的泛化能力有什么帮助？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>用大语言模型帮助建立世界模型的好处巨大，因为大语言模型的数据源于世界上各种各样的数据，比如欧洲的很多路牌我都不认识，大语言模型其实都看过。</p><p>甚至都不需要是多模态大模型，只要是大语言模型就可以。当然多模态大模型会更好，比如 SAM 模型就行。</p><p><strong>36 氪汽车：什么时候可以见到小马世界模型训练出来的量产智驾？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我们不太方便透露主机厂的进度，但小马的 L2 也有个世界模型，它训出来的产品叫 PSD，它的水平也是 30 公里左右接管一次，这是 L2 普遍的水平。</p><p>训练一个这样的世界模型，不需要太多数据，把我们 L4 的数据拿出来灌一灌就行了。我们用的都是高质量数据，大概 3000 多万公里。我们大概训练了半年，没花多少人在这上面。</p><h3><strong>谈投入：资源是门槛，人才会拉开差距</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：之前连 rule based（规则为基础）的方案都没有做过的车企，有可能通过端到端弯道超车吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>可以，但只做到 L2 天花板这里。资金投入不是小数目，特斯拉买了这么多万张卡，它一买，英伟达的股票都能长，但不是所有车企都有这样的投资意愿。</p><p>关键是，还要有配套的人和团队才能发挥出最大价值。如果这方面很差，整个投资性价比很低。所有投入下来几个 billion（十亿）不止，有钱才有资格这么玩。没钱的话，换个办法吧。</p><p><strong>36 氪汽车：世界模型的训练，会对车端、云端芯片硬件有多高门槛要求？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>云端显卡我们也有，加上预训练环节，投入也非常大。</p><p>当车端算力少且传感器少的时候，对世界模型的要求就很高。车端算力多一些肯定有好处，但今天 L2 双 Orin 也还 ok，L4 也最少要千 TOPS。</p><p>行业现在对数据的盲目依赖，其实是没有理解一些事情的，至少没有意识到靠数据其实没法越过这条线（人类司机的线）。当真正接近这条线时，会意识到其实转不过去。最顶尖的人其实都知道，比如 Waymo 就从来没有说过要靠数据。</p><p><strong>36 氪汽车：大家对高质量数据会有清晰的画像吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>比如 50 万公里出一次事故的水平，拿 200 万公里才出事故的数据来训练不过分吧。50 万公里的可能好找一点，某种程度上这是更可怕的司机，基本上都是被别人撞才有事故。</p><p>我们 L4 日常的数据采集司机，都是经过几年训练的，我们还专门提醒说好好开，不要瞎开，还不够，因为每个人擅长的东西不一样，我们专门开发了一些系统帮助辨别司机开的好坏，所以高质量数据是有门槛的。</p><p>当年 ChatGPT 出来的时候，OpenAI 也在印度找了标注团队。你能感觉它说话是很 nice 的，这就是标注好的数据的结果，否则就是胡来。</p><p><strong>36 氪汽车：这种属于长时间不出错的数据，像碰撞瞬间这种 case 的数据怎么获得？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>这个的难点是在于，碰撞那一瞬间，其他车的行为是什么？因为碰撞的瞬间，其他车的行为也不是正常行为，大家也会下意识避开，所以平时积累的数据加进来可能会添乱。</p><p>非常急的情况下，人在跑步时减速度可以达到重力加速度。所以一定要对这些东西有正确的认识，世界模型才会教出好东西。这样的仿真建模其实挺难的，我们做的还不错。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端之后所有的模块要一起训练？会不会出现负优化的情况？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>这是端到端全局梯度传递问题，但其实梯度消失不是负优化，梯度消失是可能的，需要想办法让梯度变正，这是大语言模型或者模型中最难的部分，早年深度学习的出现，其实就是为了防止梯度消失。</p><p>这个有点复杂，就是你的训练数据，没有办法帮助系统认识到，某个地方应该朝着局部最优以外的地方走，它停在那里。得想办法让它走出去。</p><p>比如模型结构变化、数据增多，模型表达能力提升，反正要想办法给它一些 prompt（提示），才可能跳出原来的局部最优。训练过程中 99% 的时候都是负优化，只有偶尔找到正确的路往前走。</p><p><strong>36 氪汽车：现在会有一些新的技术方案出来，可以避免负优化吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>很难，而且负优化现在是越来越严重。随着模型变深，参数更大，问题会越来越严重。或者说梯度优化太小，模型就只在一个范围不动了。</p><p>但反过来，这个东西更难了，解决问题的能力就是一个团队能力的体现，聪明的脑袋可以又派上用场。我的观点是，端到端其实拉开了不同能力团队的差距。</p><p><strong>36 氪汽车：您怎么看特斯拉说下一代模型参数量扩大了 5 倍？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>特斯拉是个很优秀的公司。我猜他的 5 倍指的是世界模型的参数扩大五倍，而不是 FSD（特斯拉的全自动驾驶）的参数放大 5 倍，其他东西提 5 倍是没有用的，因为天花板不在这边。</p><h3><strong>谈落地：遗憾 Waymo 不进中国，小马远比它好</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：您会把 Waymo 和特斯拉的体验做对比吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>一个是极致的 L4，一个是极致的 L2。</p><p><strong>36 氪汽车：从技术或者商业运营来看，今天你们跟 Waymo 还有明显区别吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我很遗憾它不能进中国，所以我很遗憾我不能向世界证明，其实小马远比它好，包括在安全性、体验、市场效、成本这些方面。</p><p><strong>36 氪汽车：你们的 L2 与特斯拉的产品相比呢？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我们在做车企的项目，但不能说名字。这事其实不用崇洋媚外，特斯拉进了中国，也不见得能比得过中国这几家。</p><p>在创业之前，我在编程竞赛圈，竞赛圈有一个习惯，我们经常会分享自己的解决思路，叫题解，竞赛圈的人都是把题做出来了再写题解，而不是还没做出来的时候教别人怎么做。我说我做到，来给大家说怎么做到的，没做到的人请做到再说。</p><p><strong>36 氪汽车：Robotaxi 大规模商业化，需要等到世界模型出现之后再到来吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>这个可能跟端到端都没有关系，或者端到端有帮助但不是最直接的决定。L4 的量产跟成本、运营、政策这些都有关系，如果有世界模型可能会让成本进一步下降，会更好。</p><p>一些 L2 的说法，我不太认同的根本原因是，今天 L4 已经到了没有技术 blocker 的状态了。当大家技术都没做到的时候，可能说有个做法将来更好；但当技术已经做到的时候，我们考虑的是真正商业化，你们还没做到的话，我不会再等几年了。</p><p><strong>36 氪汽车：Robotaxi 的量产现在卡在哪里了？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>所有的车辆量产都需要时间，仅此而已。</p><p><strong>36 氪汽车：预计一年内做到什么样的规模？你会对什么样的节点比较满意？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>1 年 30 倍，这是车企标准的车辆数量增长的速度。路上跑几万辆车，我觉得还比较满意。</p><p><strong>36 氪汽车：现在 Robotaxi 的技术已经达到你的理想状态了吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>技术本身是过半的，觉得其他方面还要再努力。量产我们正在做，今年我们和丰田成立了合资公司，他教我们怎么量产、成本控制，和运营。技术上也还有改进的空间，但它已经过半了。</p><p><strong>36 氪汽车：过半是指什么水平？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>好于人类驾驶 10 倍以上。</p><p><strong>36 氪汽车：那终极目标是什么水平？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我觉得需要接近驾驶的极限，但极限不是无穷大，极限可能是几十万公里才被撞一次，因为我不撞人，别人也可能会撞我。</p><p><strong>36 氪汽车：现在自动驾驶似乎变成了耐力赛，量产智驾公司有数据闭环作为养料，像 Waymo 和小马这种技术公司怎么保证耐力不断？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>Waymo 有 Google 的支持，严格讲这不是它担心的问题，但问小马很合适。所以量产对我们来说有很重要的意义，一年上多少量不是说有多少实际盈利，而是保证整个公司进入了正反馈节奏。</p><p>车辆规模越大，就能够支撑研发、支撑车辆规模增加，公司也快达到这个状态了，时间上就是今明两年。</p><p><strong>36 氪汽车：有更具体的指标吗？比如现金流为正之类的？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>比如单车盈利至少为正，百度萝卜快跑也提到这个概念，单车为正已经是很大的 milestone，只要车量上去，就能把研发的钱填过来。今天很多新势力其实也还没有达到单车盈利转正。</p><p>当然，从长期发展来看，公司研发才是真正关键优势体现，我并没有觉得非要这么急，让整个公司盈利回正，这是一种平衡关系，不是一个商业化成熟的关系。我们明年会达到单车层面盈利回正，这是我们期待的。</p><h3><strong>谈 AI：人也是 AI，没有本质不同</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：近年来 AI 领域迸发的技术特别多，像 pony 这种技术公司，怎么判定要不要把技术拿到车上用？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>关注最新技术是公司很重要的事，所以基本上技术被媒体或大众朋友关注到的时候，我们其实早就已经研究过，甚至已经在用了。</p><p>我对 AI 天花板看得很高，我觉得 Robotaxi 是 AI 第一个最大的应用，后面 AI 应用绝不局限在此，还有更高更颠覆的发展空间，肯定要积极拥抱。</p><p>站在人类的角度，人们更容易接受 AI 作为辅助帮助人类，但 AI 的真正意义价值远不止，人要思考怎么跟技术配合，人如何在新的 AI 环境中主导事情，不要逃避。</p><p><strong>36 氪汽车：下一个大的 AI 赛道会属于哪一块？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>最近资本圈火的市场很明显，首先 chatbot 就很火，还有「地上无人，天上也无人」也很火。通过很多技术，短期让人看到 AI 的能力，这个是很好的起点。</p><p>拿 chatbot 来说，平时它他帮我写点东西。很多行业大家的 AI 起点找得很好，但 AI 的天花板可能不能被起点的形式所限制。AI 可能会颠覆人的很多创新，甚至人的很多职业，这是真正有价值的地方。</p><p><strong>36 氪汽车：听说内部有个 AI team，近期哪些技术会让你感到比较兴奋？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>像仿真、类似 Sora 视频生成的技术我们还是很感兴趣。因为车的传感器数据本身还是很多的， 生成模型其实也很多年没有这么长足的进步了。</p><p>像 Sora 这种虚拟现实是很可怕的，它在一定程度上颠覆了人类能区不能区分是虚拟现实的点，你甚至都看不出来它是不是虚拟现实的东西。</p><p><strong>36 氪汽车：这种技术竞争似乎面向更广泛 AI 行业？小马会想往机器人发展吗？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我们会先把自动驾驶做好，显然 AI 技术在很多相关领域都有应用，但自动驾驶模式更成熟，是大家更能接受、有真实需求的方式，它可能应该是所有 AI 应用中最容易落地的。</p><p>所有的人最后都会遇到同样的问题，如果我这块没有走通，很难让其他资源方支持我，反过来说这块走通了我有更多立场，要求更多支持。</p><p><strong>36 氪汽车：对于 AI 展现出来的高水平，你发现教不会它更好的东西时，是什么样的感受？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>我个人目标驱动这一点还是抓得很准，我们要把它做好，方法不同就不同，我不会对一个方法上有太大的坚持。回到 2019 年，当时我还强调我们一年采集了多少实验数据，在那之前我一直说数据多好，现在我就不说了。就是突然有一天发现，其实不是这样的，但这种东西只能意会，自己明白了才明白。</p><p><strong>36 氪汽车：所以 2019 年，你发现 AI 的发展超过了你的预期？</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>最近几年尤其超过预期。</p><p>人也是 AI。别觉得自己跟他们有本质不同，一个新的 AI agent 做的一些事情跟人相比，有些地方平分秋色，甚至平级，甚至比你高，在公司也是这样，要来找比自己更牛的人来加入公司，给他们展示空间，这才是公司 CTO 该做的事情。</p><p><strong>36 氪汽车：公众会对 AI 的到来有一种恐慌认知。</strong></p><p><strong>楼天城：</strong>恐慌没有用，它一定会来，应该好好思考如何跟 AI 在一起以更好方式去驾驭它。恐慌可能世界上最没用的东西，没有问题是靠恐慌解决的。</p><p>&nbsp;</p><p><br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉全新制造工艺曝光，Lucid 新车亮相，松下量产 4680 电池 ｜ 海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946505255803780?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 14:03:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top3 News</strong></h2><h3><strong>特斯拉在一项专利中展示了其模块化的电动汽车制造工艺</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉透露了其名为「Unboxed Process」的模块化新型电动车（EV）制造流程，该流程将被应用于即将推出的 Robotaxi。在 2023 年投资者日上，特斯拉展示了这一新的汽车制造系统，首席执行官埃隆·马斯克声称该系统将更快、更高效，并能够降低电动车的生产成本。</p><p>这种「模块化」流程的核心思想是能够分别在车辆的不同部分单独作业，然后在一个更终的组装阶段将车辆组合起来。这与传统的沿生产线持续移动整车体到最终组装的制造模式不同。尽管此前马斯克取消了两个旨在使用这一平台的较便宜车型的计划，但特斯拉目前只计划在这一平台上生产 Robotaxi。此外，特斯拉已经为这种非封箱组装方法申请了专利，并在此过程中披露了更多信息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,637" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_00528d1c9a314a5898e94f74e095d01f@6130289_oswg347675oswg1280oswg637_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Unboxed Process（来源：electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉首创的「一体化压铸」技术已经给汽车生产工业带来了巨大的革命性改变，该技术极大地简化了生产流程，减少了零部件数量和焊接工序，降低了生产成本。据估算，采用一体化压铸技术可使单车成本降低，并且工厂空间需求减少 40%。同时，一体化压铸的车身结构件具有更高的强度和刚度，提升了车辆的安全性和耐久性。而此次的「Unboxed Process」流程区别于传统流水线作业，该工艺类似于 「组装乐高积木」。在工厂的专用区域同时组装车辆的不同部分，然后将这些大型子组件装配在一起，而非让汽车车身在传送带上依次组装零部件。这一创新工艺有望使生产成本减半，制造所需占地面积降低超过 40%，并且可以缩短新车的开发周期至 18-24 个月。这一流程将会进一步提升特斯拉在「降本增效」方面的优势，强化自己的「护城河」，从而在自己产品的定价方面拥有更多的「话语权」，无疑会给国产新势力带来更多的挑战。</p><h3><strong>Jeep、Dodge Ram 的母公司「Stellantis」计划在密歇根州推出第一款电动车型</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Stellantis 正投资超过 4.06 亿美元用于重新装备位于密歇根的三家工厂，以扩大电动车（EV）的生产。这笔新资金将用于准备推出第一款电动 Jeep 和 Dodge Ram EV 皮卡，这些车型将进入美国市场。Stellantis 今天宣布的新投资是其「多能源战略」的一部分。其中超过 2.35 亿美元将用于加速 Sterling Heights 装配工厂（SHAP）的改造工作。该公司确认，SHAP 工厂将成为其在美国建造全电动车型的第一家工厂，即 Ram 的电动皮卡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c608580854034eb381e5aae30a1ffdf7@6130289_oswg1365722oswg1280oswg620_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jeep Recon 电动 SUV (来源：Stellantis)</p><p>Stellantis 表示，Ram 1500 REV 电动皮卡预计将在 2024 年底推出，并将与 2025 款 Ram 1500 Ramcharger（增程型）一起生产。基于 STLA Frame 平台，Ram 的电动皮卡提供最高 500 英里（229 kWh 电池）或 350 英里（168 kWh 电池）的续航里程。其他投资包括约 9760 万美元投入到沃伦卡车装配工厂（WTAP），为 Jeep 的首款全球电动车 Wagoneer S 做准备。Jeep 的 Wagoneer S 将是截至 2025 年底 Stellantis 全球推出的四款电动车之一。其他三款包括灵感来自 Wrangler 的 Recon EV，一款新的主流电动跨界 SUV，以及起价不超过 25,000 美元的 Renegade EV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_aff9f8456fee48419baf8498a3210abf@6130289_oswg746842oswg1280oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 Ram 1500 REV (来源: Ram)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>2024 年 5 月 14 日，零跑汽车与 Stellantis 携手成立了 「零跑国际」 合资公司，总部坐落于荷兰阿姆斯特丹，由 Stellantis 强势主导。随后，在 7 月 30 日，双方合作的首批 C10、T03 车型从上海扬帆起航，奔赴欧洲。零跑国际精心策划，计划在欧洲 9 国展开销售，并逐步增加销售网点。同时，还将自 2024 年第四季度起，在中东、非洲、亚太以及南美等广阔市场推出令人期待的新产品。值得一提的是，Stellantis 在北美的电动化布局中，无疑将主要目标锁定在了 SUV 和皮卡车型上。</p><p>在北美，作为主流车型的 Jeep 和 Dodge Ram 都拥有着一定的市场份额，其卓越的产品力也得到了北美用户的高度认可。然而，随着福特、特斯拉和 Rivian 在这一领域不断地向电动化迈进并持续创新，Stellantis 也敏锐地意识到了自身面临的危机。相较于福特、特斯拉和 Rivian 直接一步到位转型纯电的大胆计划，Ram 1500 Ramcharger（增程型）车型或许会成为北美市场的新 「突破」。不知道 Stellantis 是否看到了理想和零跑增程车型在中国市场的巨大成功，从而决定向北美市场提供增程车型，还是受益于零跑的帮助，助力自己在「增程「方面的试水，无论如何，这都会为国内新势力未来「出海」带来一定的参考意义。</p><h3><strong>2026 Lucid Earth EV 首发:新款美国中型电动 SUV</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>在 2024 年技术与制造日上，Lucid 终于揭晓了其自家的中型 SUV，名为「Earth」。关于 2026 款 Lucid Earth 中型全电动 SUV 的详细信息虽然不多，但会议中透露了一些关键信息。首先，新推出的驱动单元「Atlas」被设计用于中型车辆，比 Air 轿车和 Gravity SUV 下的驱动单元小很多，预计功率为 335 马力。更有趣的是，Lucid 提到新的 Atlas 驱动单元可能不仅会用在中型 SUV 上，还可能应用于更便宜版本的 Air 轿车和 Gravity SUV。此外，此次活动的重点是中型平台的发布和展示预告图片。目标生产日期定于 2026 年末，价格在 50,000 美元以下。据 Lucid 表示，这款中型 SUV 将使用比竞争对手小得多的电池组，但由于小型化和效率提升，续航里程将保持不变。从 2025 年起，Lucid 所有车辆将配备 NACS 连接器，这意味着到 2026 年 Earth 中型 SUV 将能使用特斯拉的超级充电网络。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e8adae7b716d4946b9fbeb730c9e65cf@6130289_oswg1141717oswg1280oswg722_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2026 Lucid Earth 全电动 SUV（来源：Motortrend）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>如同 Rivian 有着特定需求一样，Lucid 也面临着相似的紧迫情况。Lucid 凭借 「Air」 和 「Gravity」 这两款车型成功树立起高端品牌定位。然而，当前 Lucid 的关键需求是尽快实现盈利并拥有正向现金流，以确保自身能够持续生存。为了达成这一目标，一些能够走量的车型就显得尤为重要，所以 「Earth」 的出现必定是 Lucid 的迫切所需。最近观察到，越来越多的美国电动车型开始换装 NACS 连接器，其目的是加入特斯拉的超级充电网络。不可否认，NACS 确实能为更多的北美用户带来充电的 「便利性」。</p><p>目前，全球已有 4 万座以上的特斯拉超充站，并且特斯拉充电桩在全球范围内广泛覆盖且不断拓展。这意味着无论身处世界何处，都能轻松找到特斯拉的充电桩。而且，特斯拉充电桩具有极高的稳定性和安全性。基于此，特斯拉未来将会拥有更强大的 「话语权」 和 「定价权」。可见，特斯拉未来的计划不仅仅是一家电动汽车公司，其 「储能公司」 的定位将会更加突出。同样，据 4G 光元报道，若 NACS 在行业内的主导地位若得以确立，将为特斯拉带来超过 250 亿美元（约 1600 亿人民币）的年度营收。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>起亚 EV3 轻松实现长续航并拥有多项开创性技术</h3><p>起亚汽车在今年 5 月推出 EV3 时，展示了一款可以轻松实现长续航出行的汽车。为了实现这一承诺，起亚的新款紧凑型全电动 SUV 采用了行业领先的技术，EV3 的长续航属性可以平替混合动力的优势，意味着客户无需担心从内燃机 (ICE) 汽车过渡到电动汽车。不得不说，起亚创造一款全电动 SUV 的决心使得 EV3 拥有多项开创性的技术——延长版续航、创新的再生制动技术、高效的热管理系统、舒适的车内空间等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1172,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_00406be65dde467a9c59de4ee85523c6@6130289_oswg619995oswg1172oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3（来源：electriccarsreport）</p><p>提到电动汽车，客户首要考虑的因素基本都是续航能力。EV3 配备行业领先技术，拥有最大的同级别电池，续航达 372 英里 (600 公里)（WLTP 标准）。工程师们在风洞中优化其空气动力学性能，使其拥有低至 0.26Cd 的风阻系数。同时，车内的「驾驶里程指南」技术可根据驾驶风格显示最大和最小行驶里程，鼓励高效驾驶。</p><p>除此之外，EV3 具备创新的再生制动技术——起亚为 EV3 升级了 i-Pedal 和智能再生系统，再生制动水平分为 0 到 3 级以适应不同路况。更值得一提的是，EV3 能回收车辆和外界空气的废热以优化效率，其先进的热泵技术在寒冷天气下能保护电池性能并快速充电，电池还配备了液体冷却系统以优化电池热管理和提高充电速度。同时，起亚还将车辆对外供电（V2L）充电引入紧凑型电动 SUV 细分市场，并计划推出全轮驱动和 GT 车型，扩大客户选择范围。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1172,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_4022979657a1473184283f898ff3cf88@6130289_oswg734671oswg1172oswg690_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3 内部空间（来源：electriccarsreport）</p><h3>松下能源将开始量产 4680 车用锂离子电池</h3><p>松下能源已经完成了批量生产 4680 圆柱形汽车锂离子电池的准备工作，这标志着业界期待已久的突破。该公司还对其位于日本西部歌山县的工厂进行了改造，该工厂将成为新电池的母厂。在最终评估后将开始批量生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1176,760" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_362b61613a9d4423a1788dac9d860cc3@6130289_oswg340189oswg1176oswg760_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">松下 4680 锂离子电池（来源：electriccarsreport）</p><p>4680 是一种革命性的圆柱形电动汽车锂离子电池，与传统的 2170 电池相比有了很大的改进。这些新电池的容量是 2170 电池的 5 倍。这不仅延长了电动汽车的行驶里程，而且减少了相同电池组容量所需的电池数量。这将带来更高效的电池组组装过程，并最终降低电动汽车的成本，使其在更广泛的市场上更加实惠。</p><p>公司总裁兼执行官 Kazuo Tadanobu 对 4680 电池量产充满信心，认为这一里程碑将极大地变革电池和电动汽车行业，有力推动电动汽车的使用。</p><h3>曼恩商用车（MAN Truck &amp; Bus）推出新款电动卡车 MAN eTGL</h3><p>据 electriccarsreport 报道，2024 年德国国际汽车及智慧出行博览会（IAA 2024）上，曼恩商用车（MAN Truck &amp; Bus）推出新款电动卡车 MAN eTGL。这款 12 吨的电动卡车完善了曼恩的轻型配送运输电动卡车产品组合。它续航里程达 235 公里，约 30 分钟可快速充电，根据车身不同，有效载荷高达 6600 千克，加上 eTGS 和 eTGX，曼恩现提供从 12 吨到 42 吨的全电动总重产品组合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1006,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7bffc02a6e2c4e4b8db43ce503cdcae2@6130289_oswg852564oswg1006oswg780_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款电动卡车 MAN eTGL（来源：electriccarsreport）</p><p>城市配送运输因其较低的续航要求、物流地点的仓库充电选项以及市中心对燃油卡车的噪音和排放限制增加，成为向电动出行转型的重要起点。新款 MAN eTGL 基于成熟的 12 吨柴油车型，采用与「重型」兄弟车型 eTGS 和 eTGX 相同的技术组件，9 月 10 日发布。同时，为 MAN eTGL 客户提供 360 度电动出行咨询服务，包括车辆部署和充电基础设施需求的客户特定分析等，还有众多数字服务可供使用。</p><h3>Pioneer25 号成为第一辆成功通过国际汽联碰撞测试的氢燃料赛车</h3><p>世界首个氢动力赛车系列 Extreme H 的 Pioneer 25 赛车成功通过了国际汽联强制底盘碰撞测试，这是其发展计划中的一个重要里程碑。这一成就标志着赛车运动的重大时刻，Pioneer 25 成为首款满足国际汽联碰撞测试规定的氢动力汽车，为汽车技术和创新开辟了新纪元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1028,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7b9bfcb230f642209c8a4463287c6d17@6130289_oswg366178oswg1028oswg596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Pioneer 25 赛车（来源：electriccarsreport）</p><p>Extreme E 技术总监 Mark Grain 表示，这是巨大的成就，他们与国际汽联合作定义了这些测试，有很多合作才实现了这一重要里程碑。该车底盘更强，还增加了覆盖两个氢罐的碳复合防撞结构等。接下来，Pioneer 25 赛车将进行国际汽联对其油箱和电池组的韧性测试，本月晚些时候和 10 月还将进行进一步的赛道测试。据 electriccarsreport 报道，Extreme H 赛车的生产也将在未来几周开始，预计在 2024 年底前交付给车队。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><h3>McMurtry Spéirling</h3><p>McMurtry Spéirling 是一款由英国公司 McMurtry Automotive 开发的电动赛车，以其独特的设计和卓越的性能而著名。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_c3aab790f95346dca4728f4bd0fe70a4@6130289_oswg1291360oswg1280oswg880_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Spéirling（来源：topgear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_eacc996560ed49d0b0cdf58b957f8a5f@6130289_oswg758853oswg1280oswg689_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">McMurtry Spéirling（来源：topgear）</p><p>McMurtry Spéirling 微型风扇汽车以超过八秒的巨大优势打破了拉古纳塞卡赛道的电动汽车最快圈速纪录。这辆车在进行演示圈时，由非专业车手驾驶，且仅以 50% 的功率运行。一个月前它刚在同赛道创造了新的爬坡纪录，一周前又在 Castle Combe 赛道称雄。此次创造纪录的是「PURE VP1」规格的车，最快圈速为 1 分 18.4 秒，比 Czinger 21C 的量产车纪录快了 6.3 秒。拥有一辆 Spéirling 要花近一百万英镑。</p><p><strong>1.外观特点</strong>：</p><ul><li><strong>独特科幻造型</strong>：车身长 3.2 米、宽 1.5 米、高 1.05 米，尺寸较一般跑车和赛车小一级，像缩小版的蝙蝠车。车身搭配分体式前大灯，四个大车轮类似「风火轮」，车顶上有两个类似鲨鱼鳍的鳍片。车门向上开启。</li><li><strong>极致空气动力学设计</strong>：车身上有两个从车头贯穿到车尾的风洞，可有效降低风阻。车尾有两个散热器和四个刹车灯，背部有通风的筋膜和巨大的扩散器。</li></ul><p><strong>2.续航能力</strong>：配备 60 千瓦时的电池组，在高速状态下大概能够持续行驶 30 - 60 分钟；如果以火力全开的动力输出，可在银石赛道连跑十圈（或是 300 公里综合续航），且电池组可在 20 分钟内充满。</p><p><strong>3.动力性能</strong>：</p><ul><li><strong>强大动力输出</strong>：整车重量不到 1000 公斤，但功率质量比高达 1000 马力/吨，拥有 999 匹最大马力，由两个电机后轮驱动，从静止加速到时速 300 公里可在 9 秒完成，最高车速可达到 402 公里每小时，1.5 秒便可完成 0 - 100km/h 的加速，这样的加速性能极为惊人。</li><li><strong>创新风扇系统</strong>：车尾加装「动力下压力」电风扇，在静止时启动该装置，能够产生 500 公斤的下压力，加上贴地的底部侧裙，使车辆在高速行驶时也能牢牢粘在地面上，保证驾驶员与车辆的安全。同时，风扇系统也会产生巨大噪音，约 120 分贝，接近喷气飞机发动机的噪声。</li></ul><p>该车全球限量发售 200 台，税前价格为 82 万英镑（约合人民币 748.65 万元）；如果加上税，总价约为 98.4 万英镑（约合人民币 897.4 万元）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PS5 Pro 亮相，但索尼仍在危险区 | 产品观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946500929723269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 11:37:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 兰杰，闫羽</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>北京时间 9 月 10 日晚，索尼如期发布了游戏主机 PlayStation 5 的升级版本——PS5 Pro，并预计于 11 月 7 日起正式发售。</p><p>在此次发布中，索尼披露了新产品的几个关键数据——相较于 PS5，此次 PS5 Pro 的 GPU 计算单元多出 67%，内存速度提升 28%，游戏渲染速度提高 45%，数据存储容量提升两倍达到了 2TB。此外，伴随着行业大趋势，索尼的新芯片在光线追踪性能方面的能力可以达到当前主机的 2-3 倍。</p><p>值得注意的是，这一次的 PS5 Pro 还搭载了 PSSR（PlayStation 光谱超分辨率技术），由索尼自研的人工智能驱动，既可以节省算力，又可以提升更高质量的画面表现。</p><p>简而言之就是此次的 PS5 Pro，会是一款可以让游戏从操作流畅度到画面观赏性都大幅提升的产品。</p><p>伴随着近期国产 3A 大作《黑神话：悟空》的风靡，这样的性能提升本该顺势博得玩家欢心，但事实上许多玩家对此并不买账，原因之一就是其过高的定价。</p><p>PS5 Pro 的官方建议零售价为 699 美元（含税），参考官方和港版的定价来看，国内最终的价格将在 5500-6000 元人民币左右，这还是在不包括支架和光驱等配件的前提下，比原先的 PS5 高出了快一半。而目前国行版 PS5 Pro 价格尚未公布。</p><p>这样的定价，已经足够玩家以相同的价格购入一台支持光追、性能较强的 PC。也难怪在知名游戏网站 IGN 的调查中，有 72.1% 的人认为 PS5 Pro 的定价太贵了，另外 22.1% 的人认为定价有一点贵。</p><p>上一回定了超玩家预期高价的还是 PS3，但后来的故事我们也都知道了，在玩家的抵触和 XBOX 360 的竞争下，PS3 不得不做出降价的选择。</p><p>如今，PS5 Pro 再次定出高价，在更加激励的竞争环境里也显得更加劣势。</p><p>从硬件的市场数据来看，索尼对于新产品的需求在变得迫切。8 月 7 日，索尼公布了 Q1（4 月 1 日至 6 月 30 日）的财报，其中，PS5 第一季度的出货量为 240 万，同比下降了 27.3%。</p><p>在 PS5 发售至今的这四年间，由于各种外置硬件的发展，已经有无数 PC 产品赶超了主机产品的性能，也有越来越多的游戏选择在 PC 端解锁。</p><p>而在独占游戏和第一方游戏上，索尼近期也跌了不小的跟头——索尼的《星鸣特攻》于 9 月 6 日正式停服，从上线到停服仅 13 天时间，而其背后的 Firewalk Studio 也被传出面临着裁员危机。</p><p>以顽皮狗为代表的索尼第一方游戏工作室，除了在 2020 年发布了 PS4、PS5 双平台共享的《最后生还者 2》以外，也已四年没有新作的具体消息了。</p><p>索尼在主机游戏端的「内忧」尚未有解法，而微软 XBOX 这个老对手带来的竞争压力也威胁着索尼 PS 系列主机的未来。</p><p>前不久， 据外媒 Windows Central 的消息，《最终幻想》系列游戏或将同步至 XBOX 平台，具体消息将在 9 月 26 日的东京电玩展「The Xbox Broadcast」的直播活动中公布——而在此前，畅销二十年的《最终幻想》系列很多经典作品本是 PS5 的独占游戏。</p><p>另一方面，坐拥 XBOX 主机和 PC 系统的微软，仍在通过 XGP 不断打通两大平台间的壁垒，让玩家能够以更低的成本、更灵活的方式畅玩主机大作。</p><p>从 PS4 的再创辉煌，到 PS5 初代的稍显平淡，PS5 Pro 涨价或许也有自己的苦衷，但这样的代价不应该转移到玩家身上，毕竟许多玩家白天已经当了一天的「吗喽」，晚上想要做一回大圣还做不起也太委屈了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪冯大刚：浪奔、浪流丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945273080748931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 11:10:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>活动现场，36 氪 CEO 冯大刚在致辞中对资本市场的现状阐述了自己的观点，他认为中国的资本市场已经全面来到以国资为主导，产业投资为主线的时代，机构要做的就是「别下牌桌」，要尝试理解变化，并且拥���变化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_2b6b9cb55ca74b98b764a7e297cac8e6@5868219_oswg220201oswg1620oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 冯大刚</p><h2><strong>以下为冯大刚先生演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h2><p>各位远道而来的各位伙伴们，大家上午好，我是冯大刚。</p><p>熟悉我的朋友都知道，我在 36 氪之前是做投资出身的，所以投资的朋友会比较多，我经常跟投资朋友们聊天，最近主要聊两个话题，一个问题是钱都去哪了，另外一个问题是人都去哪了，在今天的环境下人应该怎么办。这两个问题先不说答案，先卖个关子一会来回答。</p><p>其实我很高兴看到大家能够来到今天这样一个场合，这说明大家对一级市场还是有信心和期望的。但是我先聊下今天的市场有多难，确实很困难，甚至不能说是募投管退的某个环节出问题、不是某个环节难，而是四个环节都难。有人说不止是美元基金难，人民币基金也很难。有人开玩笑说，今天最大的好消息肯定是应该没有更坏的消息了吧。</p><p>但其实市场中真的是有好消息的，大家如果打开 36 氪，搜产业投资、搜国资，依然能够看到十亿基金、百亿基金、千亿基金都在不停成立。在这一两年的时间里，这么密集的信息轰炸，不断告诉大家这个行业钱在哪里，其实是很明确的。过去几年到底发生的变化是什么？如果 2023 年的主题是转舵的年份，2023 年开始明确了这个方向，2024 年的投资行业的主题是对 2023 年主题的再次明确和加强。今天我们迎来了一个时代叫做以国资为主导、以产业为主线，这样的结论应该是没有人会去反对的，我想这也是为什么今天我们的大会明明是一个投资人峰会，但是要叫产业未来大会的原因。</p><p>很多投资人朋友们跟我说是不适应的，原因是他们从一开始喜欢或者信仰的就是硅谷模式，硅谷模式更加市场化，并且没有什么国资参与，但我跟他们说不是这样的，硅谷也不是没有国资，硅谷有 NASA，NASA 不停地给订单，这些东西构建了硅谷，在美国也是一样的，国资跟市场化基金共同起舞才构建了硅谷这样的成功模式，所以对我们来说，市场化和国资一直都是平衡和比例的问题。</p><p>昨天是教师节，所以我想用达尔文老师的话来形容，就是适者生存，不是最聪明的不是钱最多的，是最能适应环境的人在生存。怎么跟国资共舞，这是我们不可避免要学习的东西，这里面一定有很多陌生的，我们过去没有经历过的东西，36 氪在里面扮演一个什么样的角色，我们希望不仅是能用传统的内容报道的方式，还希望能去构建这样的舞台，希望能够成为一个桥梁，能够真正地去为国资、地方政府，为投资机构、优秀的公司去搭建一个让他们能够沟通的舞台，这个是 36 氪的本分和职责，不管市场怎么变或者不管市场有多么艰难，我们都希望能够履行好自己的职责。</p><p>在很多人觉得这个市场不那么高涨的时候，我们去构建了这样一个会议。今天能够请来这么多重量级的嘉宾是非常困难的事情，但是我们依然坚持在做这样的事情，并且我们还会坚持很久，我想只要这个行业还有人心存希望，我们就要为这些人去服务，为了让这个市场变得更好。</p><p>今天每个环节、每个主题的设置大家都能够看到我们的用心，希望能够给大家提供真正有参考性、有实用性的建议，让大家知道用什么样的方法在今天的市场中活下去，做得更好。除了方法论以外，我们也会讨论耐心的问题，现在有一个说法叫耐心资本，这种心态也是今天非常重要的话题。</p><p>因为我身边有太多的 GP 已经开始想要离开这个行业，但是这个地方再次引用达尔文老师的另外一句话，叫做「别下牌桌」，这才是今天要做的事情，如果想要构建一个几十年、一百年的投资机构的品牌，今天的变化才刚刚开始，我们必须要有这样的心态才能够理解变化、拥抱变化。我们的每个人都应该意识到一个人或者一个公司一个机构也好，其实都是时代的产物，所以我们要理解趋势、应对趋势，很多人会想，在浪奔浪流的大时代里不想随波逐流怎么办，答案叫唯有创新，唯有做难而正确的事情，才能够去掌握浪潮的趋势方向，才能够不随波逐流。</p><p>说到这里，我一开始说的两个问题，钱去哪了？人应该怎么办？现在也就都有了答案，希望这两天大家都能收获满满，谢谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行将三大利率非对称下调</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947019993848711?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 20:23:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行公布最新利率决议，将存款机制利率调降 25 个基点，将主要再融资和边际借贷利率下调 60 个基点。此次降息后，主要再融资利率、边际借贷利率和存款机制利率分别为 3.65%、3.90% 和 3.50%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蒙牛与京东达成全面战略合作，未来四年目标销售额 300 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947009720425353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 20:13:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据蒙牛乳业官微消息，9 月 11 日，蒙牛集团与京东集团达成全面战略合作。双方明确未来四年将在全渠道和各类行业端业务加强合作深度和广度，实现 300 亿元的合作目标，同时将共同推动仓网变革、营销共创、新品开发、属地化供应链、助农扶农、公益合作等合作项目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷歌和 OpenAI 高管据悉今将在白宫参会讨论人工智能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947007993830279?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 20:11:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据 CNN，知情人士称，OpenAI 首席执行官 Sam Altman、谷歌高管 Ruth Porat 和 Anthropic 首席执行官 Dario Amodei 预计将参加 9 月 12 日在白宫举行的科技公司高管会议。白宫高级官员将与科技公司领导层会谈，讨论人工智能。一位白宫官员表示，能源部长 Jennifer Granholm、商务部长雷蒙多、其他高级官员以及来自微软的代表将出席。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欣旺达：已顺利实现向海外知名车厂量产交付 HEV 产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946987713977220?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:50:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，欣旺达接受机构调研时表示，公司研发的 HEV 产品，具有高功率、长寿命、高安全等特点，满足 HEV 电池的高门槛技术要求。目前与国内主要 HEV 整车厂商均建立了合作关系，并已顺利实现向海外知名车厂量产交付 HEV 产品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科闻歌发布「大医金匮」中医大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946967562099592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:30:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在 2024 服贸会通用人工智能算力论坛现场，中科闻歌正式发布与中国中医科学院联合打造的「大医金匮」中医大模型，并上线「大医金匮」中医智能健康管理平台。据官方介绍，「大医金匮」依托中科闻歌全自主产权的雅意大模型，精选 1500 余本中医典籍及海量临床医案数据进行训练，解决了中医症状标准化、四诊特征数据对齐、中医临床辨证推理以及诊断与治疗方案可控生成等技术难题。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底捞计划进一步扩张海外业务，有望明年在纽约、洛杉矶开更多门店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946958346509190?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:21:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据彭博，海底捞表示，未来几年将专注于进一步向成熟海外市场扩张，特别是美国。特海国际首席执行官杨利娟表示，最快明年将在纽约和洛杉矶开设更多门店，美国市场在全球范围内「潜力最大」。杨利娟说，海外市场足够大，「我们可以一点一点培育市场」；为了培养更广泛的客户群，公司计划改变一些海外分店的餐食供应，包括目前在东南亚国家试运行的清真食品。杨利娟说，特海国际计划把目光投向更远的海外市场，正在考虑潜在市场例如瑞士、德国、西班牙和法国。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>学术研究出版商施普林格·自然计划在法兰克福上市，或于年内 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946957119593094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:19:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，学术研究出版商施普林格·自然公司（Springer Nature）在一份声明中表示，该公司计划在法兰克福证券交易所上市，首次公开募股可能于 2024 年底前完成。此次发行计划包括增资 2 亿欧元和出售现有股份。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛调整对欧洲和英国央行的利率前景预期，预计降息步伐将加快</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946949823175304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:12:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受数据疲软影响，高盛对欧洲央行和英国央行政策立场的看法变得更加鸽派，预计将从今年晚些时候开始连续降息。高盛还将欧洲央行的终端利率预期下调 25 个基点至 2%。高盛预计欧洲央行将在本周降息，然后在 10 月按兵不动，因为近期数据一定程度上显示通胀仍顽固，但目前预计从 12 月起可能会连续降息。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：《黑神话：悟空》Steam 销量达 1890 万份，总收入近 65 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946947148438406?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:09:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[VG Insights 最新数据显示，《黑神话：悟空》在 Steam 平台的销量已达 1890 万份，总收入超过 9.05 亿美元（当约 64.48 亿元）。 此外，《黑神话：悟空》在 Steam 平台上的通关率和全成就达成率分别达到了 31.1% 和 6.0%。游戏首位投资人吴旦曾表示，该游戏在其生命周期内有望达到 3000 万套的销量。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>住宅价格四到五折，深圳大量商办公寓低价促销</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946944960289411?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:07:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在深圳市场实探发现，越来越多的商办公寓正以「低价」抢占市场。有业内人士表示，这样的现象背后折射出房企的资金压力，或在一定程度上打击市场情绪。在罗湖布心，有商办公寓的营销人员进行推销。在靠近前海片区的一处商办公寓，营销人员提供的价格为每平方米 4.2 万元左右，这个价格几乎是周边住宅的四折到五折。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市况不佳，Stellantis 将在 10 月 11 日前暂停都灵工厂菲亚特 500 电动车生产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946943170845317?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:05:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Stellantis 意大利公司发表声明称，计划暂停在都灵 Mirafiori 工厂生产菲亚特 500 电动车，直至 10 月 11 日。公司表示，此举是由于缺乏订单，这与电动汽车市场的状况有关，涉及所有汽车制造商。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现代汽车与通用汽车签署谅解备忘录，探讨共同生产乘用车和商用车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946942321367687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:04:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，现代汽车与通用汽车签署谅解备忘录，探讨未来在关键战略领域的合作。双方潜在合作领域包括乘用车与商用车、内燃机、新能源、电动和氢能技术的联合开发与生产。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四维图新：获得长城汽车定点通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946941703821960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:04:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，四维图新发布公告称，近日，公司收到长城汽车股份有限公司发出的定点通知，公司将为其 2024 年第四季度起量产上市的部分车型提供基于地平线芯片的智能前视控制模块产品。具体销售数量和销售金额取决于长城汽车量产上市的具有相关功能的车型销量。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南橡胶：受台风「摩羯」影响，公司橡胶种植园报废面积约 23 万亩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946941345618824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 19:03:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海南橡胶发布公告称，受台风「摩羯」影响，截至 9 月 11 日，经初步统计，公司橡胶种植园报废面积约 23 万亩（含开割树和中小苗），预计全年干胶减产约 1.8 万吨。目前，公司总部及受灾较轻的分子公司已正常开展生产经营工作，受灾较为严重的部分基地分公司正陆续恢复生产经营。本次台风给公司造成的损失主要为下属分公司的橡胶等生物资产损失，海南省内橡胶种植端分公司年度营业收入占公司总收入比例不足 4%，本次灾害预计对公司 2024 年经营业绩有一定程度影响，但不会对公司未来可持续发展造成重大不利影响。本次受损的主要财产已投保。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微软将在 Xbox 游戏部门裁员 650 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946919194188423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:41:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在试图控制成本并整合此前收购的动视暴雪之际，微软公司表示将在其 Xbox 部门裁员 650 人，这也是该公司今年第三次在游戏部门裁员。根据 Xbox 负责人菲尔·斯宾塞（Phil Spencer）9 月 12 日发给员工的备忘录，裁撤的职位「主要是公司和辅助职能部门」，「在今天的调整中没有游戏、设备或体验岗位被取消，也没有工作室被关闭」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小红书：近一年超 4000 万用户种草下单美护产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946917876963970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:39:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 12 日—9 月 13 日，小红书电商在上海举办「宝藏主理人计划之全球趋势美护专场」。会上，小红书联合时尚 COSMO 发布的《2024 全球美护行业趋势报告》显示，近一年来，小红书美护新增相关搜索超 180 亿次，新增笔记内容超 1 亿，超 4000 万用户在小红书种草并直接下单。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国非职业宇航员开始全球首次商业太空行走</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946908620135048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国东部时间 12 日 6 时多（北京时间 18 时多），美国「北极星黎明」航天任务的两名机组成员开始进行轮流出舱活动，这是全球首次由非职业宇航员进行的商业太空行走。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德勤预警：今年美国假日季销售增速或创六年来新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946888022956930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:09:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德勤周四公布的数据显示，美国假日季销售额预计将以六年来最慢的速度增长，持续的通胀和储蓄枯竭使消费者在至关重要的购物期间变得更加节俭。数据报告称，在 2024 年 11 月至 2025 年 1 月期间，假日季零售额可能增长 2.3% 至 3.3%，总额预计最高达到 1.59 万亿美元，相比之下，上年的增幅为 4.3%，总额为 1.54 万亿美元，2018 年销售额增长 3.1%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱尔兰总理称苹果意外支付的税款对爱尔兰来说是「令人兴奋的机遇」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946887487724416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示，爱尔兰正在考虑如何花费因苹果公司在一场欧洲法院官司中败诉而意外获得的近 140 亿欧元（约合 154 亿美元）财富，为此，他的国家拥有「令人兴奋的机遇」。「现在我们已经尘埃落定，将拥有大约 140 亿欧元，而且我们有很多令人兴奋的机遇来思考如何将这些资金投资于未来一代的基础设施」，他在周四的电台节目中说道。这笔意外之财相当于今年政府支出的 14%，或者说该国每个成年人和儿童都能分到约 2700 欧元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国重大慢性病过早死亡率降至 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2946886900308611?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-12 18:08:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家衞生健康委副主任于学军 12 日说，我国重大慢性病过早死亡率已从 2015 年的 18.5% 下降到 2023 年的 15.0%，降幅达 18.9%。重大慢性病过早死亡率是指 30 岁至 70 岁人群因心脑血管疾病、癌症、糖尿病或慢性呼吸系统疾病等死亡的概率，这是评价一个国家和地区慢性病预防控制水平的重要指标。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>