<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>对话纵贯创新陈逸奇：解决割草机器人量产阵痛，设计先行是核心、供应链匹配需前置｜硬氪专访</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408279225831045?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，从大疆离职的陈逸奇正寻找创业方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当时，正是割草机器人关注度上升时点，陈逸奇也进行了深度调研。但他发现，真正的增量机会在北美，不在都高度关注的欧洲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由于北美传统割草机在智能升级、自动化转型等方面更滞后，但当地用户对高效、便捷割草工具的需求日益显著，两者之间存在的明显落差，孕育出庞大市场机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，这个判断背后有数据支撑。根据 Statista 报告显示，在全球约 2.5 亿个庭院花园中，美国以 1 亿个庭院的规模占据了 40% 市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是个最大、也最难攻克的市场。盛行的郊区文化造就了大量单户住宅，北美平均庭院面积远超欧洲国家。对于那些体型小巧的自动化设备，偏好「大即是美」的美国用户习惯报以本能的怀疑，加上从北部严寒到南部酷暑的多样气候培育出格外旺盛粗硬的草种，用于欧洲的智能割草机在这里显得力不从心。他们需要的是能征服动辄数英亩广袤草地的强力解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了市场机会外，陈逸奇也判断道，「先解决用户信任与体验，再逐步升级」会是更好的切入点。所以他创立的纵贯创新首款产品，采用了半自动化方案+辅助驾驶方案为切入点：给割草机器人配备用户可控的遥控器，让操作更贴合用户习惯以消除质疑，在此基础上提供辅助驾驶功能，降低操作门槛；同时将硬件性能作为核心突破点，优先解决切割、脱困等基础功能痛点。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3072,1728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_ed60f8e178444ac3857f8a7842b0cf5d@6022551_oswg5160960oswg1728oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;纵贯创新 Mowrator S1（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其它玩家更多选用的是全自动化。或许正因为这种差异化，纵贯创新 Mowrator S1 遥控智能割草机在 Kickstarter 筹集了百万美金，并实现 3 个月内全部交付，截至目前，累计出货量已达数千台，是少有的稳定批量发货并实现盈利的玩家之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不盲从成熟市场的短期红利，转而深耕有长期价值的蓝海领域。在陈逸奇看来，跳出 「依赖供应链成本优势、内卷生产制造」 的传统路径，转向微笑曲线两端，真正从 0 到 1 聚焦产品定义、研发与品牌建设，这种战略选择更契合新一代创业者的转型逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果说上一代创业者依托的是制造能力，那我们这一代则更注重以技术理解消费者需求，通过创造新价值获得合理利润，再反哺研发迭代，形成正向循环。」陈逸奇说。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;以下是硬氪同纵贯创新 CEO 陈逸奇的对谈实录，内容经编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;锚定北美市场&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：纵贯创新成立于 2022 年，在那个节点进入割草机赛道，你们看到了什么机会？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;2022 年起，有多个团队陆续入局割草机器人赛道，包括 2024 年众筹市场也涌现出不少同类产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们是该领域少数在众筹结束后能立即交付的创业公司，且产品客单价保持较高位、平均客单价达 2400 美金。&lt;/strong&gt;从切入赛道之初，我们便判断欧洲市场会陷入同质化竞争，因此将目标锁定美国市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事实也印证了这一判断。欧洲经富世华等传统品牌长期培育，用户对产品形态已有固定认知，但其升级多停留在 「埋线改无线」「增加 GPS 与视觉功能」 等微创新层面；部分头部品牌虽出货量可观，但成本压力大，若遇库存积压，甚至需降价 20%-30% 清货，陷入典型的价格内卷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反观美国市场，由于缺乏成熟产品定义，从产品形态到技术路线需要全新设计。虽然前期投入大、技术挑战高，却能避免同质化竞争。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创业本质上是不断做选择的过程，正确的选择比纯粹的努力更关键。我们始终认为，避开内卷选择一条更难的路，反而获得更长远的生存与发展空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：此前有数据显示，北美割草机器人的渗透率约 2%，部分厂商对做用户教育是心存顾虑的，你们呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;毫无疑问，美国市场的场景难度更大：它的地形复杂度高、用户需求多元，对技术的要求也更为严苛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们在线下走访、与当地用户沟通时发现，他们对割草机器人普遍存在信任壁垒，担心机器人无法完成自家草坪的割草工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种 「不信任」 是其市场的核心痛点，也是机会所在。当你的产品证明了机器人能高效完成割草任务，市场自然会随之打开。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：纵贯创新跟友商的最大差异是，你们首款产品并不是全自主方案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;我们第一代产品定位 ——传统割草工具的升级替代品，采用遥控模式、专门解决斜坡割草这一长期未被妥善解决的痛点。这与行业内直接做全自主方案的思路不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2300,1194" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_3d270f2d7abf43f88c09cb8f75d79d67@6022551_oswg939176oswg2300oswg1194_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;用户使用 Mowrator S1 遥控模式集叶中（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：为什么采用遥控方案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;事实上在美国，割草是一种文化，是 Family Day 的重要活动，能带来解压感。我们瞄准的用户，是那些喜欢动手、享受 DIY 乐趣的群体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去割草的操作难度大，存在安全隐患。人工在斜坡上手推易崴脚、耗费体力，驾驶设备也可能发生翻车事故、甚至危及生命。如果只做传统手推式割草机升级，其创新空间有限——即便优化推力、减轻重量，用户仍需暴露在阳光、粉尘中，甚至可能因草屑过敏产生不适。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;增加遥控器后，用户无论在舒适的室内还是户外屋檐下，都能轻松实现对割草设备的精准操控，从危险环境和不良体验中解放出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其中，我们的遥控器方案并不是直接采买，而是基于割草场景自研&lt;/strong&gt;。首代产品遥控器可达到大疆级别的操控精度，兼具防水、防尘性能，手感与安全性经过优化后使用体验也更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：从外形上看，Mowrator S1（纵贯创新首款产品）看起来像一辆小汽车、机械感很足，这个产品形态是如何定义出来的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;一点点试错迭代出来的。以保险杠为例，传统割草机的防撞设计多借鉴扫地机中较为简易、零散的思路，通过橡胶柱连接浮动盖与主机的方式，不仅外观简陋，防护效果也有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Mowrator S1 前端的防撞条中，我们采用电子皮肤方案，设备碰撞到人、动物或物体时会立即停止运行。这一模块由 3 位员工耗时一年完成，系统化工程难度大、成本也很高，但体验提升显著。大面积的防护设计能给用户带来充足的安全感；同时支持模块化更换，若部件损坏可单独替换，无需整体更换。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轮子方面，我们采用四轮底盘设计，动力输出与抓地性能更强，能轻松应对坑洼、碎石等复杂地形，爬坡能力表现也更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：整机体型也更大，是否是出于对北美用户偏好厚重型产品这一特点的考量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;从市场来看，不同品牌的产品形态差异多源于刀盘选择：部分主打欧洲市场的品牌延续传统工具的 「小甩刀」 设计，刀盘尺寸较小；也有采用旋刀式方案，但可能存在漏割、刀片碰撞等问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们考察时看到，由于北美草坪面积极大，小尺寸机器在这样的场景中显得格格不入；还调研了 Home Depot 等渠道数据，&lt;strong&gt;发现 21 英寸规格的割草设备在市场接受度最高、销量领先。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，Mowrator S1 的产品结构方向就明确了——&lt;strong&gt;采用 21 英寸刀盘。这个参数是割草机器人整体架构的关键&lt;/strong&gt;，直接决定了机器的外形、重量及核心性能，电机功率、电池动力等配套组件需围绕其匹配，形成完整的动力系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前我们在刀盘设计及配套系统开发上已形成先发优势，业内尚未有品牌采用与 Mowrator S1 相近的大尺寸刀盘方案。但我相信，随着各家对大草坪作业需求的认知加深，硬件结构设计也会逐渐形成共识。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：功能体验方面有哪些差异化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;Mowrator S1 可应对 38 度斜坡场景，还将推出能支持 45 度斜坡作业的新轮胎配件，基本覆盖所有斜坡需求；加上 1600 瓦的切割功率保证切割质量，灌木丛、河岸边等恶劣环境也能处理。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3072,1728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_82ff13f6cb7b4957ba0d0b214812e3a6@6022551_oswg5586944oswg1728oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;可覆盖多种斜坡需求（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具体功能上可完成割草、清扫落叶等任务，对于扫雪这类低频需求采用轻量化设计，通过增加模块满足基础清扫。后续我们将增加处理庭院垃圾、修剪花草树枝等更多能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：目前销量怎么样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;自 Mowrator S1 发布后，累计出货量达数千台，&lt;strong&gt;2025 年销售额较去年增长超 5 倍&lt;/strong&gt;；产品退货率仅 0.5%，售后率也控制在 5% 以内。商业化首年即实现 3 月收支平衡，有望今年实现盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;做好基础功能&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：当市场上多数厂商都在做全智能自动化割草机，你们选择半自动化路线，期间会有自我质疑或焦虑么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;关于首款产品「应该长成什么样」，团队内曾反复讨论。一个现实问题是，如今的全自动割草机器人是否能让用户 「无忧割草」？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术迭代是必然趋势，&lt;strong&gt;但做好当下的产品、获得用户选择，才是根本&lt;/strong&gt;。我们认为 「先做好基础功能，再谈进阶创新」很重要，如果割草机器人连最基本的割草都做不好，何谈机器人化、自动化？单纯在技术或参数上内卷毫无意义，最终只会陷入竞底困境。无非是比对手价格低一点、某项参数高一点，这不是价值创造。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种认知让我们有了清晰的路线图：第一代产品聚焦机械创新，力争在核心性能上做到行业第一；第二代再推进全自主功能，一步一个脚印地迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回归用户需求，只要遵循这一逻辑，就不会因外界变化而焦虑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：割草机器人量产是许多厂商在交付阶段面临的一大难题；对创业公司而言，寻找适配的供应链难度大么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;我们在供应链管理上有明确的方法论。尽管初期没有现成的供应链资源，但成熟的供应链体系是首选。比如为新能源汽车提供配套的供应商，这类企业的生产标准、品控能力和交付稳定性经过了高要求场景的验证，合作可靠性更强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;选供应商也是 「选择大于努力」 的过程，要在无数次筛选中判断对方的赛道匹配度、行业经验、年产值规模及技术能力是否与我们的需求契合。优质供应商会基于自身标准，反向评估我们的合作价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种相互筛选能保障后续生产的稳定性，避免在产能爬坡阶段消耗过多时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：早期单量较少的情况下，你们的成本问题怎么解决？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;成本控制的关键在于 「设计先行」，是由设计方案标准决定的，而非单纯依赖供应链压缩。如果设计本身存在成本隐患，供应链再努力也难以显著降本。良率和产品质量也是如此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在产品初期就考虑各类场景，包括失效场景，通过正向分析制定解决方案；再设计实验，提前验证可靠性与量产可行性，避免将未经验证的产品推向市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们在 Mowrator S1 和正研发的第二代全自动产品定型前，就已经完成供应链的匹配与验证，来有效规避交付延迟、良品率低等问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：产品迭代路径方面，你们有什么规划？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;第一代产品攻克了两大核心痛点，一是切割能力、这是割草机的核心功能；二是脱困与爬坡能力，针对北美恶劣的草坪环境，采用全金属架构打造机身，确保设备运行稳定，足以应对当地复杂地形。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种产品迭代逻辑类似人体机能进化，已经具备强健的 「身体」和灵活的 「小脑」。下一步我们聚焦的是 「大脑」 能力升级：让设备具备环境感知、定位与自主决策能力，实现从 「受控操作」 到 「自主运行」 的跨越。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1700,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_20296cebd831436eba05f9b1fe4cf405@6022551_oswg1643067oswg1700oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Mowrator S1 在海外展会上（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：实现跨越的难点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：「大脑」 研发现阶段最大的挑战在于数据&lt;/strong&gt;。感知与决策能力依赖大量数据训练，但出海场景下，数据收集面临合规性限制。我们目前主要依赖开源数据及自主合规收集的数据推进研发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：预计第二代全自动化款的智能割草机什么时候会上市？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;计划在明年旺季推出。目前还需要一定的准备时间，因为产品必须经过充分的迭代与验证，用户不是不成熟产品的测试者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事实上，业内存在一些不良现象。部分厂商用概念产品发起众筹，却无法兑现交付承诺；还有将未成熟的产品推向市场，让用户做小白鼠。这种行为不仅是 「劣币驱逐良币」 ，还让真正踏实做产品的企业陷入困境，也损害中国企业的整体口碑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们更愿意踏实做产品，充分测试、好好打磨再上市。众筹对用户做出了承诺，就要能兑现。我们很在乎这个羽毛。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不被短期节奏推着走&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：纵贯创新目前线上和线下的营收占比如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;线上为主，线下也会做持续拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关于线下渠道布局，我们的思路是聚焦专业园林工具经销商。这类渠道对园林工具品类更了解，也更能精准触达目标用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不可否认的是，海外线下经销商存在分成比例较高的情况，创业公司品牌合作难度较大，但我们并不担心。一方面，Mowrator S1 具备强差异化优势，且毛利率足以支撑渠道分成成本；另一方面，合作过的经销商实际体验后也对我们认可度很高，合作意愿较强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;割草机器人属于补充性品类，在店内引入不同厂商的产品既能丰富品类，又不会冲击原有业务，所以大部分经销商对合作的态度还是蛮开放的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：北美之外，Mowrator S1 在欧洲市场的表现怎么样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;欧洲与北美的用户画像存在显著差异。欧洲用户年龄层整体偏高，对产品配件的需求更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从市场结构来看，欧洲市场 90% 为个人消费者，仅有 10% 用于商业场景。一个是当地人力成本更高，且用户对产品的认知和接受度较好；加上欧洲老年人口比例较高，缺乏廉价劳动力，用户对高效割草工具的需求比美国更突出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对我们而言，B 端其实也是 「采购量更大的 C 端客户」。由于目前资源与精力有限，我们仍先聚焦 C 端用户，只要消费者需求被充分满足了，相信 B 端客户自然会主动找上来。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_00435280ac7346db9e0bf06723eec836@6022551_oswg320635oswg1080oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;海外用户线下测试 Mowrator S1（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：用户洞察怎么做？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;我们用的都是「笨」方法——直接和用户聊天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前技术、市场同事，包括我都会定期到一线接触用户、去美国实地调研。今年还建了用户群，用户会主动在群里提出需求，比如希望开发特定配件、优化耗材等，我们会据此开发产品并邀请用户测试反馈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：近几年欧美用户有发生什么转变么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;部分欧美用户确实愿意陪伴品牌成长迭代，&lt;strong&gt;但这样的人群正在变少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;众筹平台的变化也能反映这一点。早期的众筹平台是创新者的支撑阵地，用户愿意为创意和点子买单；&lt;strong&gt;如今它已逐渐成为主流消费渠道，用户变得挑剔，多是为 「尝鲜」 或 「折扣」 而来。&lt;/strong&gt;这种变化也推高了创业门槛——不再是有个想法、做个 PPT 就能获得支持，现在的创业者更需要实打实的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场留给创业公司的容错空间在缩小，甚至可能出现 「一款产品定生死」 的情况。对技术难度高的产品而言，既要保证足够的验证周期，又要维持生存，确实极具挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：有什么好的解决方案么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;应对这种挑战的方法是 「走窄门」，避开拥挤的方向。比如大家都聚焦欧洲市场时，我们选择深耕北美；大家扎堆做全自主方案时，我们先从遥控模式切入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：多数时候用户会 「既要又要」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;所以创业本质上是一项综合能力考验。可以有短板，但必须有能力逐步补齐；每个核心环节如产品、供应链、用户洞察等都要有基础支撑，才能存活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场是相对公平的。只要你的产品能真正满足用户需求，以用户洞察为核心推进，就能获得支持，进而优化产品、搭建组织等其他维度的能力。这是所有创业的原点，其他能力都能在此基础上逐步构建。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬氪：有观点认为，割草机器人进入某一市场的先发优势很重要，你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈逸奇：&lt;/strong&gt;我们还是坚持从自身产品能力出发。如果单纯为了「先发制人「、推一款不成熟的产品，后果将是灾难性的。看似在抢占市场，实则是在消耗品牌口碑，既不符合商业常识，也无法持续。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做产品的核心是保持正向积累，不要被资本或市场的短期节奏推着走。如果市场足够大，任何时候以优质产品进入都不算晚；若市场规模有限，也不必勉强入局。没必要急于抢占所谓的 「市场位置」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天我依然相信，没有哪家公司能垄断整个市场，总会有用户因差异化需求选择我们，但前提是产品本身足够好。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜硅基智能疑似回应「全员裁员」争议；小米推出 169 元定制雨伞，专为车主设计；库克感谢中国国补政策</title>
      <link>https://36kr.com/p/3409180937768585?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 08:00:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;硅基智能疑似回应「全员裁员」争议：遭恶意攻击，已报案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 3 日，硅基智能发布声明，疑回应网传创始人司马华鹏因研发团队加班少而威胁全员裁员的群聊截图。声明称，过去一周公司服务平台遭超 200 万次恶意攻击，并面临部分自媒体造谣，技术团队已向南京警方报案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，声明中，硅基智能还披露了目前的经营状况：2025 年 6 月获嘉兴数亿元融资及银行数亿元授信；账面现金可支持 120 个月以上工资发放；2025 上半年超额完成销售目标；下半年首月已锁定超 3 亿元 AIGC 订单，侧面证明其短期内不会存在因资金问题而裁员的情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，网络流传截图显示，司马华鹏因研发团队仅一人加班，在群内称将「全员裁员」，仅保留少数骨干，「养不起这样的团队」。据科创板日报，曾有接近硅基智能的人士证实了这一截图的真实性。但经济参考报记者第一时间联系了硅基智能方面，相关工作人员称，上述内容为假消息。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军：小米推出 169 元定制雨伞，专为车主设计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 3 日，小米创办人、董事长兼 CEO 雷军发微博介绍称：「小米近期推出了一款售价 169 元的定制雨伞，专为小米车主设计。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据介绍，这款雨伞不仅在外观上融入了小米元素，还针对车主的使用场景进行了优化。其设计考虑到了车主在雨天上下车时的便利性，伞面较大，能够有效遮挡雨水，避免车主淋湿。此外，雨伞的材质也较为耐用，适合在各种天气条件下使用。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果 2025 财年第三财季业绩强劲，库克：部分归功于中国「国补」的帮助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美东时间 7 月 31 日美股盘后，苹果公布 2025 财年第三财季财务数据，总营业收入 940.4 亿美元，同比增长 10%，创 2021 年 12 月以来最大季度增幅；净利润 234.3 亿美元，同比增长 9%。苹果在此季度迎来历史性里程碑，累计销量突破 30 亿部 iPhone。库克表示，中国市场收入好转（大中华区收入 153.7 亿美元，同比增长 4.4%）部分归功于中国政府对部分设备的补贴政策，并强调苹果正「大幅增加」AI 投资。（浙江经视）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;著名历史学家许倬云去世，享年 95 岁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日凌晨，著名历史学家许倬云先生在美国去世，享年 95 岁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据长安街知事，许倬云 1930 年 9 月出生于厦门鼓浪屿，1970 年定居美国匹兹堡，历史学家。许倬云被认为是华语世界最具影响力的史学大家之一，其学术代表作有「古代中国三部曲」（《西周史》《中国古代社会史论》《汉代农业》），另有「中国文化三部曲」（《万古江河》《说中国》《中国文化的精神》）等大众史学著作数十种。其作品《万古江河》获得第三届「国家图书馆文津图书奖」。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「不穿高跟、能选裤装」，多航司调整乘务员着装&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，山东航空新制服「青未了」亮相，不仅融合了中国传统汉服元素，还遵循空乘实际需求与舒适体验，女空乘可自选裤装或过膝裙，轻便的平底鞋代替了以往的高跟鞋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者注意到，各航司乘务员「去高跟鞋」「自选裤装或裙装」正成为一种趋势。2024 年，湖南航空就曾全面推行乘务员穿平底鞋执行航班。吉祥航空则会发高跟鞋和平底鞋给乘务员自由选择，而在飞机上工作的场合则必须穿平底鞋。近日，春秋航空发布的「关于女乘务员值勤期间全程穿着自购平底鞋」的通知，自 2025 年 7 月 7 日起，女乘务员在整个值勤期间（自航前签到起至航后讲评会结束）统一穿着自购的平底鞋。（新京报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;乘龙卡车发布官方海报，连续五天回应理想汽车：真正的安全不在试验场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，乘龙卡车微信公众号发布海报，疑似连续第五天回应理想 i8 和重卡的碰撞测试视频。海报上文字显示：真正的安全不在试验场。据此前报道，7 月 29 日的理想 i8 上市发布会，现场播放了一段 i8 和重卡的碰撞测试视频，显示对撞中重卡四个车轮弹起。该重卡品牌为东风柳汽旗下「乘龙卡车」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 3 日晚，理想汽车和对撞试验的测试方中国汽研双双针对此事发布声明。理想汽车称，本次测试目的只是为了验证和提升理想 i8 的被动安全性能，并非针对其他任何品牌进行产品质量评价，测试结果也不应被解读为对其他品牌产品质量的论断。中国汽研则表示，该测试项目仅验证理想 i8 车辆安全性，非标准车对车碰撞试验，不涉及其他品牌车辆的安全性能评价。（金华晚报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉批准向埃隆·马斯克授予 9600 万股股票奖励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国证交会文件显示，特斯拉批准向马斯克授予 9600 万股股票奖励，马斯克将按每股 23.34 美元的价格购买已获授股票。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵薇所持 1590 万元股权又遭冻结，此前曾多次被起诉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国家企业信用信息公示系统网站显示，近日，知名演员赵薇所持有的西藏龙薇文化传媒有限公司、合宝文娱集团有限公司、芜湖东润发投资有限责任公司股权被冻结，冻结股权数额分别为 190 万、500 万、900 万人民币，冻结期限均为 3 年，执行法院为北京市东城区人民法院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国家企业信用信息公示系统网站显示，近日，知名演员赵薇所持有的西藏龙薇文化传媒有限公司、合宝文娱集团有限公司、芜湖东润发投资有限责任公司股权被冻结，冻结股权数额分别为 190 万、500 万、900 万人民币，冻结期限均为 3 年，执行法院为北京市东城区人民法院。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Switch2 首月销量 582 万台，创全球主机历史记录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，任天堂公布了截至 2025 年 6 月 30 日的第一季度财报。数据显示，本季度任天堂销售净额达到 5723.6 亿日元（约 272.33 亿元人民币），与去年同期的 2466.4 亿日元（约 117.24 亿元人民币）相比，大幅增长 132.1%；净利润 960.3 亿日元（约 45.7 亿元人民币），同比增长 18.6%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其业绩的显著增长主要得益于 Switch 2 的强劲市场表现。Switch 2 是任天堂于 6 月最新发售的一款游戏机，上市仅 24 小时，全球销量便突破 300 万台，刷新游戏主机历史新纪录。截至第一财季末，Switch 2 总销量达 582 万台，而初代 Switch 的销量同比下降 53.5% 至 98 万台。（北京商报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spotify：9 月起将提高部分市场的个人订阅费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;音乐流媒体平台 Spotify 当地时间 8 月 4 日宣布，将从 9 月起提高部分市场的高级个人订阅月费，从每月 10.99 欧元调整为每月 11.99 欧元。受此消息影响，Spotify 美股盘前上涨近 5%。此次调价主要针对特定市场，具体涉及的地区尚未详细披露。公司表示，价格调整旨在持续优化服务并提升用户体验。（界面新闻、芒果财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A 股再现「神预言」？黑芝麻回应：对传言并不清楚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黑芝麻发布公告称，公司控股股东正在筹划涉及其所持有公司股份转让事宜，该事项可能导致公司控制权发生变更。公司股票自 2025 年 8 月 4 日开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。值得注意的是，社交平台上，曾有网友在 7 月 3 日发文称，「黑芝麻将在 8 月 12 号要启动重组了，你们还卖」。针对这一「预言」，黑芝麻工作人员表示，公司证券部也是上周五下午收盘后才接到相关信息，对于上述传言并不清楚。（21 财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宗馥莉任职董事的芯片公司注销，注销原因为决议解散&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，国家企业信用信息公示系统网站显示，浙江宏振智能芯片有限公司登记状态由存续变更为注销，注销原因为决议解散，注销日期为 2025 年 7 月 28 日。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据爱企查显示，浙江宏振智能芯片有限公司成立于 2019 年 11 月，法定代表人为祝丽丹，注册资本 1000 万人民币，经营范围包括集成电路、电路模块、软件程序、频率控制器及发生器的技术开发等，由浙江德清娃哈哈科技创新中心有限公司、董林玺共同持股。变更记录显示，2025 年 6 月，该公司负责人由宗庆后变更为祝丽丹，并新增宗馥莉任董事。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国在艾滋病疫苗研发领域取得重要进展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，中国疾控中心艾防中心等团队完成中国首个复制型天坛痘苗载体艾滋病疫苗 I 期临床试验。该研究创新性采用曾用于消灭天花的「天坛株」痘苗病毒为载体，试验验证了该方案的安全性且能激发有效免疫反应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研究结果验证了复制型天坛痘苗载体疫苗在健康人群中的安全性，探明了这种加强免疫方案诱导持久艾滋病特异性免疫反应的能力，为Ⅱ期临床试验奠定了基础。这标志着中国在艾滋病疫苗研发领域取得重要进展。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;安踏回应收购锐步：以公司官方发布的信息为准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期有市场传言称，安踏体育即将完成收购美国运动鞋品牌 Reebok 锐步。安踏体育企业传播部门就此消息对界面新闻表示：「我们不对市场传闻发表评论。我们建议以公司官方发布的信息为准。」（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国消费者面临 1934 年来最高关税税率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美国总统特朗普公布对多国调整后的「对等关税」后，耶鲁大学 8 月 1 日公布的一项最新研究表明，美国消费者眼下正面临 1934 年以来最高关税税率，关税将使 2025 年美国家庭平均支出增加 2400 美元。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信员工回应「改手机日期可恢复过期文件」：假得离谱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有博主发文称，若在微信上遇到没有及时下载，文件、图片、视频过期时，把手机日期改为接收后的 7 天内就可正常点开。8 月 4 日凌晨，微博认证为微信员工的帐号「客村小蒋」发文回应，「首先我们不是用用户手机本地时间校验的，其次从没点过接收的文件，过期就是过期了。另外，聊天里的图片、视频、文件的过期时间是 14 天，不是 7 天，这可能是这个博主所谓的自己试过有用的原因。」他还提醒，随意修改手机时间，可能会让新保存到手机的图片、文件的排序发生混乱，这个操作也非常不建议尝试。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韩国将取消外国游客医美退税：外国游客在韩国接受医美服务时将无法申请退税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2026 年 1 月 1 日起，外国游客在韩国接受医美服务时将无法申请退税。7 月 31 日，韩国政府审议通过了《2025 年税制修改案》。其中一项重要内容是决定不再延长对外国游客医美服务的增值税退税特例，相关政策将于今年 12 月 31 日正式到期。韩国业内人士担心，取消退税可能导致来韩接受医美的游客减少，还可能促使部分医疗机构与顾客通过现金交易，形成灰色地带。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韩国保健产业振兴院发布的数据显示，2024 年访韩就诊外籍患者为 117 万人。其中，共有 91.91 万名外国患者使用海外发行的银行卡在韩医疗机构消费，医疗相关总支出达 1.41 万亿韩元，人均支出约 152.9 万韩元。其中医美退税申请累计达 101 万件，退税金额为 955 亿韩元。（环球时报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哪吒汽车意向投资人报名需缴纳 5000 万元保证金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，合众新能源管理人公众号发文表示，哪吒汽车意向重整投资人应在 2025 年 9 月 15 日 17 时前向管理人指定账户支付报名保证金人民币 5000 万元（含前期如有支付意向金）。意向投资人需在上述时间内完成提交报名材料并缴纳报名保证金，方可视为完成报名工作，否则即视为无效报名或放弃报名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 8 月 4 日，根据阿里资产平台，哪吒汽车意向重整投资人已达 53 家。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;FF 全球总裁首次回应新车被指抄袭魏牌高山 9：不存在抄袭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;针对法拉第未来（Faraday Future，以下简称「FF」）第二品牌 FX 旗下首款车型 FX Super One 被指与魏牌高山 9 高度相似一事，FF 全球总裁王佳伟首次作出回应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 3 日，FF 全球总裁王佳伟发布视频表示，FX Super One 是与中国的产业合作伙伴合作开发的，不存在任何抄袭情况，而是通过合作各取所长，将中国好的产品带入美国市场，实现互相成就、互相赋能。媒体最新查询发现，王佳伟发布于 8 月 3 日中午的这段回应视频已不可见。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高温致韩国蔬果价格暴涨，一个西瓜合 173 元人民币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韩国媒体 8 月 3 日援引韩国农水产食品流通公社最新数据报道，截至 8 月 1 日，西瓜平均零售价已达 33337 韩元（约合 173 元人民币），比一个月前上涨 33.7%，比去年同期上涨 17.6%。韩国《每日经济新闻》报道，西瓜价格飙升主要缘于天气炎热导致生长缓慢以及需求增加。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来公布 1-7 月销售业绩，累计销售额 133.86 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;河南零售巨头胖东来公布最新经营数据。数据显示，胖东来 2025 年 7 月销售额达 16.66 亿元，今年 1-7 月累计销售额 133.86 亿元。按此计算，日均销售额约 6314.16 万元。2024 年，胖东来实现销售额近 170 亿元，利润超 8 亿元，员工平均月收入 9000 元。基于上述 2025 年 1—7 月的经营数据，其全年业绩超越 2024 年已无悬念。（中华网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇树王兴兴又有新身份：获聘首席科学家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，杭州高新区（滨江）举办人工智能产业创新高地建设推进大会，启动杭州具身智能应用中试基地。现场，宇树科技 CEO 王兴兴获颁首席科学家聘书。据悉，杭州具身智能应用中试基地是衔接科研成果与产业化应用的关键平台。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期档票房破 70 亿，30 家公司或凭《南京照相馆》分得 16 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据灯塔专业版，截至 8 月 3 日，电影《南京照相馆》上映 10 天，总票房（含预售）已破 15 亿，目前豆瓣评分达 8.6 分。平台数据显示，《南京照相馆》共有 9 家出品方、2 家发行方，和 21 家联合出品方，片方分账比例为 38.41%。其中包括中国电影、幸福蓝海、万达电影等多家知名公司。若最终票房为当前预测的 42 亿元，这 30 家公司一共将分得约 16 亿元。从猫眼、灯塔平台了解到，截至 8 月 1 日，业界对《南京照相馆》的票房预测已从最初的 14 亿元上调至 42 亿元。（21 世纪经济报道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普称将大幅提高对印度关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，美国总统特朗普在其社交媒体发文表示，印度不仅大量购买俄罗斯石油，还将其中大部分石油在公开市场上出售，牟取暴利。特朗普表示，他将大幅提高印度向美国缴纳的关税。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国船舶将吸收合并中国重工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，两家 A 股上市公司中国船舶工业股份有限公司（简称中国船舶）和中国船舶重工股份有限公司（简称中国重工）同时发布多条公告，披露中国船舶拟吸收合并中国重工的交易信息。据公告，中国船舶拟以向中国重工全体换股股东发行 A 股股票的方式换股吸收合并中国重工，中国船舶为吸收合并方，中国重工为被吸收合并方。本次交易已获得中国证券监督管理委员会出具的《关于同意中国船舶工业股份有限公司吸收合并中国船舶重工股份有限公司注册的批覆》(证监许可〔2025〕1501 号)，双方将尽快办理交易的相关事宜。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收涨，大型科技股多数上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 4 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 1.34%，纳指涨 1.95%，标普 500 指数涨 1.47%。大型科技股多数上涨，Meta、英伟达、谷歌涨超 3%，微软、特斯拉涨超 2%，Arm、奈飞涨超 1%；亚马逊跌超 1%。热门中概股多数走强，小鹏汽车涨超 4%，腾讯音乐涨超 3%，B 站、网易、京东涨超 2%，拼多多、百度、爱奇艺涨超 1%；蔚来跌超 8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 旗下 ChatGPT 周活跃用户将达 7 亿，较去年增长 4 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 于 8 月 4 日宣布，其旗下 ChatGPT 本周的周活跃用户数将达到 7 亿，较 3 月的 5 亿有所增长，这标志着其用户量同比激增逾 4 倍。该公司表示，这一数据涵盖了 ChatGPT 的所有人工智能产品，包括免费版、Plus Pro 版、企业版、团队版和教育版，同时每日用户消息量已突破 30 亿条。与去年同期 2.5 倍的同比增长率相比，当前增长速度还在加快。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚马逊重组音频业务，裁减 Wondery 播客部门部分岗位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亚马逊将裁减其 Wondery 播客部门的部分岗位，该部门负责人也将离职，这是公司音频业务整体重组的一部分。亚马逊音频、Twitch 及游戏业务副总裁史蒂夫・布姆（Steve Boom）在 8 月 4 日发给员工的通知中表示，公司正将 Wondery 的部分部门整合至旗下有声书及播客平台 Audible。布姆还提到，Wondery 首席执行官珍・萨金特将卸任。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三星电子成立人工智能项目工作组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据业内人士透露，三星电子成立了一个新的全公司范围的人工智能（AI）项目工作组，这是该公司向一家专注于人工智能的公司转型的战略的一部分。据消息人士称，三星电子的设备体验（DX）部门宣布成立了 InnoX 实验室，预计将专注于人形机器人、数字孪生解决方案等人工智能相关技术的相关项目。该工作组将负责管理整个公司的高影响力计划，旨在在短时间内交付切实的成果。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高德发布全球首个地图 AI 原生智能体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 4 日，高德地图宣布全面 AI 化，推出全球首个 AI 原生地图应用：高德地图 2025，具备深度时空理解和自主推理决策能力，将空间智能普及至用户日常出行生活场景。即日起，用户升级高德地图 APP 最新版，搜索「空间智能」即可体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;披萨连锁巨头达美乐在英国试点沙滩送餐机器狗：防止海鸥「整点薯条」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日消息，全球披萨连锁巨头达美乐（Domino’s）今年夏天在英国市场开展了一项小型试点：在海滩区域投放基于波士顿动力 Spot 平台的送餐机器狗 Domidog。该机器狗搭载立体摄像头、360°视觉传感器，同时拥有适宜沙滩环境的足式行走机构。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250805/v2_655f7dc3c2994714865b6ce1636626f1@6100851_oswg746139oswg690oswg690_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;搜狐 Q2 总收入 1.26 亿美元，净亏损同比收窄超 40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，搜狐公司公布 2025 年第二季度财务报告。财报显示，搜狐第二季度总收入为 1.26 亿美元。其中，营销服务收入为 1600 万美元，在线游戏收入为 1.06 亿美元。归于搜狐公司的非美国通用会计准则净亏损为 2000 万美元，同比收窄超 40%。搜狐创始人、董事局主席兼首席执行官张朝阳指出，2025 年第二季度，公司营销服务收入符合此前预期，在线游戏收入和集团净亏损均达此前最佳预期。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「剂泰科技」完成 4 亿元 D 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剂泰科技宣布近期已完成 D 轮融资，并正式揭牌 Open CGT 平台。本轮融资募资总额为 4 亿元人民币，由北京市医药健康产业投资基金和大兴区产业投资基金联合领投。融资资金将加速剂泰科技多个战略重点的推进，包括平台自动化升级、自研产品管线推进、深化国际战略合作及高端人才引进。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「至格科技」半年内再获亿元级融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，AR 眼镜光学厂商「至格科技」于近期再次完成亿元级融资，这是其 2025 年完成的第二轮亿元级融资。本轮融资由银润资本领投，老股东方广资本超额追投，久德投资、人才科创基金、易景科技跟投。资金将主要用于产能提升、团队扩充和产品研发迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中湾国际」联合领投圆币科技 4000 万美元 A2 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「中湾国际」近日宣布，作为联合领投方，与众安国际（ZAGlobal）、璀璨投资（BrightVenture）、HivemindCapital 等现有及新晋投资者共同完成对圆币科技集团 RDTechnologies（以下简称「圆币科技」）4000 万美元 A2 轮融资。其他参与本轮融资的机构还包括红杉中国（HSG）、恒久数字资本（EternalDigital）、君实投资及国泰君安国际私募股权基金等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小岛秀夫：61 岁的天才游戏制作人</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408398787186312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文丨果脯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个月，游戏制作人小岛秀夫将迎来自己的 62 岁生日，在此期间他将持续完成全球巡回见面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 BW 展会，小岛秀夫来到了上海。他与中国玩家们见面、交流，并送上《死亡搁浅 2》的中文配音作为见面礼。在此期间，我们也终于得见这位传说级的游戏制作人，并与他简单聊了聊。（专访视频可在视频号、B 站搜索：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.bilibili.com/video/BV1FetGzdEkm/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&amp;amp;vd_source=74dbfdf9237b7aeb9617dbf3b47cff60"&gt;「专访小岛秀夫&amp;amp;新川洋司：除了《死亡搁浅 2》，他们还分享了不老秘诀！」&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该怎么评价现在的小岛？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 X（推特）的签名上，他表示自己「70% 都由电影组成」，却没有参与其游戏《死亡搁浅》的衍生 IP 电影拍摄，似乎并不打算再圆上自己的「导演梦」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在最新作《死亡搁浅 2》中，他广泛融合过往作品的诸多设计，做出了一个集大成的总结式作品。乍听之下没啥，可小岛过去的每一部作品都有极其亮眼的创新设计，唯独这次例外。游戏后半段各类打破心流的内容，也让部分玩家不禁质疑他如今是否只是「沉浸在自己的艺术里」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_d534160952ef4be493676ac35895bc98@6202862_oswg124851oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;死亡搁浅 2 海报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人说，小岛这是江郎才尽，做不出新东西了。有人则认为，年龄上来后，哪怕是「那位小岛」，也不免开始怀旧，整理起自己的前半生。说来说去，其实都是一个声音，「小岛秀夫很有才华，但他老了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从生理层面来说，是的，小岛秀夫的确老了。他已经迈过了耳顺之年，又还有太多的事情想要完成。不久前，小岛还将自己的创意与灵感存进 U 盘里，希望未来有人能把「小岛」传承下去，其中多少有点「烈士暮年，壮心不已」的无奈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但在精神层面，小岛真的老了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案是「否」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛秀夫如今的创作状态，远胜于过去任何时刻的自己。他从年龄增长中积累了比过去更多的思考，并借助现实一一印证这些答案。更重要的是，脱离科乐美后，小岛才完全解放了自己的创作自由。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;昔日《合金装备》爆火后，小岛秀夫最初并没有开发续作的打算。直到某天，他意外从其他项目组的同事口中得知，公司正瞒着他暴力移植产品并开发续作。放心不下的小岛迅速结束了手头的项目，掏出企划书，从高层手中要回了开发续作的权力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_52e6f299a3f74a53a3c8af7cca14dfe0@6202862_oswg173346oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;合金装备&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《死亡搁浅 2》的出现则带有更多的「表达欲」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一开始，小岛只是计划推出扩展内容，补全初代设定，但受疫情影响这段开发不得不临时搁置。经历这场突如其来的灾难，小岛也重新开始思考《死亡搁浅》的核心理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《死亡搁浅》基于西欧国家分裂背景出现，小岛秀夫借此呼吁全球人民共同「连接」，携手对抗灾难。游戏发售后，小岛原本只计划推出扩展内容，补全初代设定，但很快就因疫情影响而不得不将其暂时搁置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;开发虽然暂停，小岛的思绪却没有止步。&lt;strong&gt;「做完呼吁连接的游戏后，疫情让我开始重新思考过度连接或许并非好事」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，他需要一个足够独立自洽的《死亡搁浅 2》，来干脆利落地向疫情后的众人提出反问——&lt;strong&gt;「连接本身是一个复杂的课题。人与人之间产生连接当然是好事，但过度的连接也会激发矛盾与冲突……连接本身并没有错，区别在于我们应该以怎样的方式构建连接。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种融于作品的「表达」，正是小岛秀夫一直以来追求的东西。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="970,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_e9ae57821b354a75b16af3ca44342ecf@6202862_oswg60650oswg970oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;诺曼·瑞杜斯与小岛秀夫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去 40 年，小岛秀夫一直都被称作「天才游戏制作人」，拥有近乎全方位的能力和眼界。在设计层面，小岛的天赋几乎毋庸置疑。成名系列「合金装备」暂且不论，他试验性用「寂静岭」IP 做的《P.T.》，哪怕只是一个 Demo，都足以在恐怖游戏史上留下深刻的一笔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为工作室的艺术总监，新川洋司自「合金装备」时期就已经与小岛秀夫共事。在多年的合作中，「我每次都会被小岛监督给的需求吓一跳，直到把这些想法转换成具体的设计，才终于能理解他的用意」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而其中最具有小岛特色的，始终是他在诸多作品中展现的观察与思考，以及那堪称恐怖的预见性。「合金装备」系列超前讨论了 AI、核危机、全球冲突等诸多未来问题，甚至具体到了某些细节部分，比如双子塔的倒塌，现代互联网的信息交流困境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛秀夫就像一位「预言家」，总能精准记录未来发生的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="735,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_285a75d7d24b4065b852120736609a54@6202862_oswg19589oswg735oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;合金装备中有关 AI 的讨论&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「每个人都回到了自己的小圈子，害怕在公共场合讨论事情」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但小岛不想当「预言家」，更不认为这是什么特殊的本领。那些堪称「预言」的内容，只是自己基于现状对短期未来的思考，&lt;strong&gt;「100 年后的事谁都不知道，但十年后的模样，大家都能想象一些，比如技术会发展成什么样，社会又会随之发生什么样的变化，人际关系可能变成怎样……」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些问题，每个人或多或少都思考过，而&lt;strong&gt;「故事就是从这些思考中诞生的」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛秀夫也并不是在「预言」，而是与众人一同思考未来的可能性——他更渴望这种基于作品「表达」而形成的「交流」，甚至愿意为此牺牲游戏的部分商业属性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于是《死亡搁浅》出现了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为小岛创业后的首款作品，《死亡搁浅》上线前后的表现似乎配不上「天才游戏制作人」这一名头。它面临着大量质疑，其中最经典的莫过于「送快递游戏有什么好玩的」。英国游戏杂志 Edge 甚至曾直接明言，他们因「没有热情通关」，而拒绝给游戏评分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到 3 个月后，疫情出现，隔离在家的人们不得不回过头重新审视游戏的内核。现实里的质疑声开始减弱，好评率和销量持续上升，《死亡搁浅》最终变成行业内不可忽视的一大「神作」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;脱离科乐美的小岛秀夫，依旧还是那位「天才游戏制作人」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是不知如此一来，小岛是否距离自己渴望的「交流」更加遥远了？有了《死亡搁浅》的先例，《死亡搁浅 2》几乎面临着一面倒的认可，众人高呼「小岛严选」，却未必真的在意小岛为何严选。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;开发新作时，小岛曾对《死亡搁浅 2》的高度好评感到遗憾，甚至为此大改过游戏的大纲。不久前他也在 VGC 的报道中强调，&lt;strong&gt;「如果大家都喜欢，就意味着它已经成为主流，成为一种传统，被人们预先习惯了，从而让人们喜欢它。我不希望这样。我希望人们最终喜欢上他们第一次看到时不喜欢的东西，因为只有这样你才会真正爱上它。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他依旧追求着能带动思考的「交流」，哪怕要用质疑来促成这件事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_743cc030dac2424a8cd6123dd4b94c67@6202862_oswg50323oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小岛工作室&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了游戏，小岛还做过不少创作，比如出书、拍纪录片、录制播客，甚至是高强度更新社交媒体。在外人看来，他相当不吝于袒露自我，小岛的意志碎片在互联网这个大型资料库中简直俯拾皆是。可唯独在游戏这个作品领域，他对「交流」的渴望胜过单一的「表达」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于原因，恐怕小岛秀夫很早就给出了答案——唯有游戏是带有互动性的艺术作品。玩家在游戏中的互动行为不可预料，于是思想的碰撞才拥有了更多的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛秀夫很明白自己想要什么。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在《创作的基因：我所爱着的 MEME 们》里，小岛秀夫把无数思想称为 MEME——这个词出自道金斯《自私的基因》，可以直白理解成「文化基因」。「动物只由基因组成，而人类由基因和 MEME 组成。」艺术作品恰恰是传递 MEME 的最佳方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;并且对小岛秀夫而言，艺术作品还有更特殊的意义——既是他的朋友、导师，也是一条条连接他与世界的「绳索」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从小到大，小岛秀夫都习惯于通过电影、音乐、书籍等作品了解世界，以及构建三观。由于父亲早逝，小岛不知怎么与青春期的儿子相处，他便会翻开罗伯特·帕克的《初秋》了解与学习。而他对家庭以及父亲这一角色的理解，则受到《家有仙妻》《大草原上的小木屋》《蜡笔小新》《星宿咖啡馆物语》等多部作品的影响。某些角色形象的切面，更是小岛为之奋斗一生的目标。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从艺术作品吸收 MEME 后，小岛秀夫会认为将它们传达下去是一种「责任」。好友科幻作家伊藤计划去世后，小岛就把自己当成了伊藤计划 MEME 的继承人，两人的思想融为了一体。他既然握住了前人递过的火炬，就必须想办法照亮前方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而他举起火把的途径，就是不断做游戏。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_59f408852ff445599573b01eae2b56c9@6202862_oswg382678oswg1080oswg723_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小岛工作室寄语&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有意思的是，小岛秀夫最早的梦想并不是做游戏，而是拍电影。他从小就从父母那接受大量的电影文化薰陶，多年雷打不动每天看一部电影，个签也表示自己「70% 都由电影组成」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以小岛目前的状态和能力，他大概率有办法圆上这贯穿一生的梦想——但他仍旧选择了「游戏」这一形式。在书中，小岛解释只是为了满足粉丝的期待，但站在艺术工作者的角度，这个理由恐怕很难说服大部分人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而从他过去的经历来看，这份坚持或许也来源于小岛自己对「体验」的重视，或者说是「相信缘分」，而只有游戏这一艺术形式能满足他的这份艺术追求。小岛秀夫一生中许多关键改变都来源于某些偶然事件，包括加入科乐美、做「合金装备」续作等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_fa98c3289d9844fb8f9a0b05034815e7@6202862_oswg41762oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小岛秀夫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果非要给他这份重视找个起点，那大概率是他与一本书的「命运邂逅」。小时候，小岛秀夫喜爱电影、音乐，却偏偏对家里堆积成山的书籍提不起任何兴趣——直到某个临近圣诞节的年末。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那天，小学五年级的小岛秀夫因躲雨跑进了大阪的一家书店。偶然间，他注意到新书柜台上的一本由影视改编的小说作品《神探科伦坡，第三终章》。随手翻阅后他瞬间沉沦，震惊于「小说怎么会这么有意思」，并一口气追完了系列所有作品，也因此读起了其他经典的悬疑小说。自此，他才打开专属于阅读的潘多拉魔盒，在众多文字作品中流连忘返，如今更是极其活跃的书籍安利选手。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这段经历让他相信「偶然」，而只有体验，才会造就偶然性的结果。在工作遇到瓶颈时，小岛习惯于走出办公室四处看看，或是跟人闲聊，试图从「偶然」中获取灵感。他甚至还会保留每一本书的发票，只为了随时能回忆起与其相遇的场景，回忆当时的情绪和想法，试图从中找寻一些自己曾经忽略的「偶然」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛也因此养成了每天尽可能逛书店的习惯，只为了与更多不同的作品相遇。为此，他还会不时打乱自己逛书店的路线，只为了碰上更多的缘分，&lt;strong&gt;「我决定不再傻傻地干等，我想以自己的意志行动，好好对待自己的选择。就和与人的相遇一样。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在游戏设计中，小岛秀夫对体验的重视同样可见一斑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「合金装备」系列有一个经典反派 Boss 意念螳螂，可以打破第四面墙读取、操控玩家的设备。玩家也必须通过调动设备来击败他，比如最早期是把手柄从 1p 插到 2p，终止他的超能力。如果开发者无法观察到玩家玩游戏是一种「体验过程」，恐怕很难能想出如此独到的创意。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_c57918d137fc4ea88005fc3dfe81dc20@6202862_oswg24093oswg686oswg386_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;意念螳螂&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他创业后开发的「死亡搁浅」系列，更是把过程体验的乐趣推到了极致。大多数人对这两款作品的评价，都集中于研究它的设计手法，比如如何实现音乐交互，如何把控玩家的心流等等。但「死亡搁浅」的设计核心，恰恰来源于小岛对体验过程和偶然性的坚持——如果只是关注玩家的行为反馈，进而打造一段可持续的游玩体验，恐怕没有人会选择「送快递」这种朴素中还带点负反馈的玩法模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《死亡搁浅 2》中讨论「过度连接」问题的一大论点，也是「偶然」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛秀夫曾强调，&lt;strong&gt;「真正的交流应该包含意外邂逅与偶然风景，而这些正在消失。」&lt;/strong&gt;在大数据背景下，我们太容易获取信息，也太容易陷入「信息茧房」。小岛秀夫喜欢书店的一个原因，就是里面的书籍排布不会随某个单一个体的意志为转移，自己能够足够客观、真实地观察世界发生的变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;试想一下，当万事万物都呈现电子化，每个人都陷入「信息茧房」之中，丢失了偶然性，大家写下的意见、做出的判断，究竟来源于个人观察世界得出的结论，还是被有意识引导的结果？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而回归到现实，如果我们 BW 没前往现场，面对面采访小岛秀夫，恐怕最终也不会拍出一张让人啼笑皆非的大合照……某种意义上，笔者也算是「偶然性」造就的绝佳案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_d987f74be2e9451592ec03dd391fa3b0@6202862_oswg117071oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;专访合照（左一：小岛秀夫；右二：新川洋司；其余为 36 氪游戏团队成员）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;换而言之，唯有体验也才能引起如「偶然性」这些更深层次的表达，也唯有游戏，才能真正意义上铸就「体验」，并承载小岛秀夫的诸多思考与表达。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，时间给小岛秀夫的意义绝非负面。它让小岛秀夫遇见了更多的「偶然性」，也酿就了更深层次的思考，而小岛个人的天赋，则允许他真切地将这些 MEME 传达出来。基于游戏，小岛秀夫也跟全世界的玩家完成了「连接」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这过程中，小岛也逐渐学会了怎么把握「商业」与「艺术」之间的平衡。「我并不是想强行让大家看到我的作者性，每个人的玩法和理解都不一样。」《死亡搁浅 2》的许多设计明显能看到小岛与玩家之间的「和解」。不管小岛表达了什么，它对多数玩家来说都能是一款有趣、好玩的游戏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一定意义上，小岛秀夫其实已经跑赢了时间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现阶段的游戏其实天然是一个丢失了「偶然性」的艺术作品。玩家的所有行为、想法，最终都不曾逃出制作人的手掌心，成熟的设计者们还热衷于以「弱引导」的形式让玩家坚信游戏中的每个举动都是自己的选择。至于那些逃出制作人把控的产品，往往又会被冠以「完成度不够」「设计不好」的帽子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而在现有开发技术能力限制下，开发者压根做不出自由到「无所谓玩家怎么选」的游戏，除非包括 AI 在内的各类技术更进一步。而如果你做的世界不够沉浸，不用各类引导束缚玩家，玩家自己就会从世界里逃出去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「可管控」是当下游戏的必然限制，玩家根本达不成绝对的自由，遑论经历各种「偶然性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但小岛秀夫以另一种方式实现了这种可能，那就是给予玩家精神层面足够的自由。在面对同一片风景时，有的人可能会心生感慨，壮志豪情，有的人可能只想享受当下的宁静，放空自己。「死亡搁浅」无所谓你在想什么，就像路上每个擦肩而过的路人，所思所想都不相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛秀夫只是一位造出山峰的人，不论玩家登不登山，如何登山，登到哪里都无所谓。那都是玩家各自的想法与选择，而不论何时，山都在那里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有意思的是，登山者一切行为的动机往往&lt;strong&gt;「不是因为山就在那里，而是我就在这里」&lt;/strong&gt;——这是小岛秀夫安利《众神的山岭》时所引用的话。他把制作游戏当作了自己攀登的高山，但「高山」究竟在或不在都已经无所谓，因为小岛「就在这里」。玩家没有这座山，也会有另一座山，因为玩家「就在这里」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_69c51063628042de947ac1b5c05f456a@6202862_oswg90239oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;死亡搁浅 2&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遗憾的是，小岛虽然跑赢了时间，但时间似乎并不打算放过小岛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年疫情期间，小岛秀夫生了一场大病，同时眼睛也受到病情干扰。为了更早恢复投入工作，他选择接受眼部手术，最终伤害到了眼部调节肌，需要轮换 10 副眼镜才能维持《死亡搁浅 2》的开发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小岛第一次感觉到死亡距离自己如此之近。在此之前，他一直觉得自己保持着年轻的开发状态，&lt;strong&gt;「一直觉得自己还停留在十八岁左右」&lt;/strong&gt;，不认为年龄真的会给自己的创作造成影响。而这场病后，小岛终于意识到，&lt;strong&gt;「原来自己也会死」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他不禁开始思考，&lt;strong&gt;「我还能有多少年用来制作游戏或电影？是十年，还是更少？」&lt;/strong&gt;而他最终得出的答案是，&lt;strong&gt;「希望像汤姆·克鲁斯那样，一直创作直到去世。」&lt;/strong&gt;只要身体和大脑能够运作，他就会持续创作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_0b5e4dc2f440475bb21eb798dfadee15@6202862_oswg40211oswg960oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小岛秀夫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于后世的游戏艺术创作，小岛秀夫也保持着自己的期许。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他将自己的许多创意都刻录进 U 盘中，但并不希望「传递小岛的接力棒」，而是期待这些想法能够像 MEME 一样，点燃后继的游戏开发者。当大家受其思想的启发，持续开创出更多更棒的作品，小岛秀夫也会以精神形式随之一同延续下去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毕竟，没有人完全从 0 开始创造，也没有人能够真的脱离连接。在《死亡搁浅 2》里，通过 SSS 异步联机系统，所有玩家共同出力建造并连接世界，大家都在做同样的事情。而在游戏外，道路、电线杆、电力，乃至便利店的商品，都是不同的人付出的成果。&lt;strong&gt;「你并不是孤身一人，你生活在一个巨大的社会共同体中。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_d47984f2846547d5af9cfbbe61182ac8@6202862_oswg121854oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;死亡搁浅 2 照片墙&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，不只是小岛秀夫，每个人的行为、表达、思考都会对社会产生不同的影响与意义，而这些影响和意义也会覆盖到后世——这点在世界的任何地方都一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像有的人说，国内恐怕很难出现小岛秀夫这种极尽浪漫主义的游戏艺术创作者。但如今看来，我们已经有了《黑神话：悟空》《明末：渊虚之羽》，之后还会有《影之刃零》等诸多游戏，这些作品无一不是承载着大量 MEME 而生，同时带着丰厚的浪漫主义气息，并且肯定会推动以后创作出更加优秀的作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在游戏艺术的无尽汪洋里，「小岛」从来不是一座孤岛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,729" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_13a8872aeff74d848666778a65a4f6f8@6202862_oswg958820oswg1080oswg729_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;小岛秀夫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文首发自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ChZYnkPxYi2-2Bas6GrGDw"&gt;「36 氪游戏」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报 ｜滴滴顺风车联合上海闵行警方，打击多款顺风车外挂；瑞可达：人形机器人产品现已开始小批量供货，预计 2025 年销售收入约 1000 万；LG 化学将在韩国建设首个加氢植物油工厂</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408364566334852?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 18:44:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;丰立智能：上半年归母净利润 322.44 万元，同比下降 68.79%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，丰立智能公告，公司上半年实现营业收入 2.42 亿元，同比增长 0.25%；归属于上市公司股东的净利润 322.44 万元，同比下降 68.79%；基本每股收益 0.03 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞可达：人形机器人产品现已开始小批量供货，预计 2025 年销售收入约 1000 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，瑞可达公告，近期有媒体关注到公司有应用于人形机器人的产品，已小批量供货中。截至目前，公司人形机器人产品经过前期的研发，现已开始小批量供货，预计 2025 年该业务板块的销售收入约 1000 万，占 2024 年营业收入比例为 0.41%，由于目前尚处于产业初期，在公司的实际业绩中占比较小，该业务板块当年实现的销售收入尚存在不确定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;滴滴顺风车联合上海闵行警方，打击多款顺风车外挂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，今年 5 月，闵行公安分局新镇派出所接到滴滴报案称，有黑产利用外挂软件帮助顺风车车主快速抢到订单，严重破坏了顺风车抢单的公平性和交易秩序。近日，近日，上海闵行警方根据滴滴提供的线索抓获一名制作顺风车抢单「外挂」的嫌疑人，查获「猪猪侠」「小狸」等 5 款外挂软件，涉案资金 200 余万元。目前，犯罪嫌疑人李某因涉嫌破坏计算机信息系统罪，已经被检察机关批准逮捕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇通客车：7 月销售量 3219 辆，同比下降 4.05%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，宇通客车公告，2025 年 7 月份销售量为 3219 辆，同比下降 4.05%。2025 年 1-7 月，公司累计销售量为 2.45 万辆，较去年同期增长 2.63%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;粉笔：预计上半年营收不少于 14.72 亿元，净利润不少于 2.15 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，粉笔发布 2025 年半年度业绩预告，预计上半年营收不少于人民币 14.72 亿元，净利润不少于 2.15 亿元，经调整净利润不少于 2.60 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;匹克与⻜书达成合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，运动鞋服品牌匹克宣布与字节跳动旗下⻜书正式达成合作，全⾯引⼊⻜书，加速构 「协同+业务提效」的数字化管理体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;安踏回应收购锐步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期有市场传言称，安踏体育即将完成收购美国运动鞋品牌 Reebok 锐步。安踏体育企业传播部门就此消息表示：「我们不对市场传闻发表评论。我们建议以公司官方发布的信息为准。」（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LG 化学将在韩国建设首个加氢植物油工厂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日消息，韩国 LG 化学旗下子公司 LG-Eni Biorefining 宣布将在韩国瑞山市建设加氢植物油（HVO）工厂。LG 化学表示，这将是韩国首座 HVO 工厂，预计 2027 年建成，年产能达 30 万吨。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中湾国际」联合领投圆币科技 4000 万美元 A2 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「中湾国际」近日宣布，作为联合领投方，与众安国际（ZAGlobal）、璀璨投资（BrightVenture）、HivemindCapital 等现有及新晋投资者共同完成对圆币科技集团 RDTechnologies（以下简称「圆币科技」）4000 万美元 A2 轮融资。其他参与本轮融资的机构还包括红杉中国（HSG）、恒久数字资本（EternalDigital）、君实投资及国泰君安国际私募股权基金等。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小马智行启动上海浦东自动驾驶出行服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，小马智行今日宣布，作为首批获得上海新一批智能网联示范运营牌照的企业，联合锦江出租率先在浦东金桥和花木地区推出了面向公众常态化运营的 Robotaxi 服务。每周一至周五早 7:30 至晚 9:30，市民通过「小马智行」手机 App 或小程序，均可呼叫 Robotaxi 作为出行交通工具。运营线路覆盖浦东新区人民政府、啦啦宝都购物中心、世纪公园、浦东足球场地铁站等核心商圈、地标场所及热门地铁站。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国机械工业联合会罗俊杰：上半年机械工业产品产销形势整体好于去年同期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 4 日，中国机械工业联合会副会长罗俊杰在机械工业经济运行形势信息发布会上表示，在存量政策与新一轮「两新」政策加力扩围叠加效应下，国内市场需求改善，带动机械工业产品产销形势整体好于去年同期。上半年，重点监测的 122 种主要产品中，84 种产品产量同比增长，占比 68.9%，较上年同期提高 7.4 个百分点；38 种产品产量同比下降，占比 31.1%。（中证报）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场监管总局、中消协联合提示：普通食品不能宣称保健功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，市场监管总局与中国消费者协会联合发布提示，警示消费者，普通食品不得宣称保健功能或涉及疾病预防治疗。近期，网购平台出现不法商家将普通食品包装成「保健酒」等，并夸大宣传其功效。我国法律严禁对食品进行虚假宣传，保健食品不能代替药物治疗。消费者选购时应认清产品包装标识，购买保健食品需认清「蓝帽子」标志，并通过正规渠道购买，避免轻信不明来源的推销信息。（澎湃）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>营收净利双双「狂飙」，九号公司凭电动两轮车突围</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408384297389442?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 18:33:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;封面来源 |&amp;nbsp;&lt;/strong&gt; 企业官方&amp;nbsp;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;2024 年以来，九号公司在资本市场表现堪称惊艳，其股价自 22 元/股的底部启动，至今累计涨幅已逾 160%，上涨行情持续超过一年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此轮持久且凌厉的涨势，源于公司基本面的强力驱动。九号公司在智能电动两轮车等领域的前瞻战略布局，正在持续转化为强劲的财务表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;数据上，2024 年九号公司营业收入同比增长 38.87%，归属于母公司的净利润更是大幅增长 81.29%。&lt;strong&gt;进入 2025 年，九号公司的增长依然动力十足。&lt;/strong&gt;最新发布的财报显示，&lt;strong&gt;公司 2025 年上半年营收同比增长高达 76.14%，归母净利润同步飙升 108.45%，&lt;/strong&gt;延续高速增长的态势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报发布后首个交易日，九号公司股价放量上涨 3.99%，盘中最高涨幅更是达到 8.8%，显著跑赢其所属的科创 50 指数，显示了资本市场对九号公司这份业绩报告的认可。那么，九号公司这份财报还有哪些亮点可以挖掘？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;财务指标全面优化&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2025 上半年，九号公司累计实现营业收入 117.42 亿元。按产品划分，其电动两轮车营收为 68.23 亿元，同比增长 101.7%；智能平衡车及滑板车营收为 21.8 亿元，同比增长 37.23%；配件及其他产品共约 22.01 亿元，同比增长约 85%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不难发现，电动两轮车虽是驱动九号公司营收大幅增长的主要动力，但公司智能平衡车与滑板车等核心业务板块营收也均录得正增长，公司各项业务均处于上升态势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润方面，九号公司 2025 年上半年实现归母净利润 12.42 亿元，剔除非经常性损益后，归母扣非利润更是达到 13.12 亿，同比增长 125.32%，连续多个报告期大幅跑赢营收增速，原因在于公司规模效应持续提升带来的利润率优化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报数据显示，2025 上半年九号公司的归母净利率为 10.57%，较去年同期提升 1.63 个百分点，较 2024 全年提升 2.93 个百分点。其中，营收规模大幅提升带来的对期间费用的摊薄，是九号公司归母净利率提升的主要原因，如销售费用率就从 2024 上半年的 8.1% 下降至 2025 上半年的 7.6%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="842,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_fbabf758f205433f875468965618a9ed@5679941_oswg50471oswg842oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：九号公司毛利率、净利率、销售费用率情况 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现金流角度，存货周转、应收账款周转天数一般是影响公司经营净现金流表现的最核心因素，存货周转天数越低、回款速度越快，自然经营净现金流表现也越高。根据九号公司披露，2025 年上半年公司的存货周转天数为 41.26 天，应收账款周转天数为 21.57 天，较以前年度明显下降。因此，2025 上半年九号公司的经营活动净现金流也表现亮眼，数据上更是达到 36.53 亿元，远超净利润水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="908,453" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_9fbe41c61dbf4a88b3a09b187f85affb@5679941_oswg49940oswg908oswg453_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：九号公司存货周转天数、应收账款周转天数 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，九号公司存货周转率、应收账款周转率的提升也与公司营收的大幅增长形成印证。公司电动两轮车的销售主要依托线下经销渠道展开，而存货周转、应收账款周转等指标的优化也是线下销售景气度持续提升的表现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总的来说，九号公司上半年的营收、利润率、现金流等指标均呈现出上升态势，公司的基本面优势也更加稳固。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;电动两轮车优势持续扩大&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2019 年底，九号公司正式入局电动两轮车业务，2020 年当年已实现销量 11.4 万辆，对应营收 4.32 亿元，占总营收比重为 7.16%。至 2024 年，该业务板块销量攀升至 259.89 万辆，营收达 72.11 亿元，营收占比过半，达到 50.8%。2025 年上半年，业务延续强劲增长态势，销量同比增长 99% 至 239.25 万辆，营收贡献进一步提升至 68.23 亿元，占总营收的 58.23%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1003,503" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_1c096f546e0b488fa24428c32f04f797@5679941_oswg60098oswg1003oswg503_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：九号公司电动两轮车收入、销量情况 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据公司财报披露，截至 2025 年 7 月 18 日，九号智能电动两轮车在中国市场历年累计出货量突破 800 万台，从 2025 年 5 月 15 日宣布达成 700 万台出货量，到实现这一百万台的增量，仅用了 64 天，刷新了行业同类纪录。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;显而易见，九号公司电动两轮车业务近年实现了跨越式发展。尽管这一增长与 2019 年「新国标」政策，以及 2025 年来「以旧换新」政策的推动不无关系，但若将其完全归因于行业红利，则无疑是片面的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据奥维云网的数据，我国电动两轮车市场规模从 2019 年的 3680 万辆扩大至 2024 年的 5913 万辆，2025 上半年销量为 3232.5 万辆，同比增长 29.5%。与之形成鲜明对照的是，九号公司的增长势头显著超越了行业平均水平。从渠道扩张的角度看，截至 2025 年上半年，九号公司在中国区的电动两轮车专卖门店超 8700 家，从市场份额的角度看，&lt;strong&gt;其国内销量市占率由 2023 年的 2.7% 提升至 2024 年的 4.2%，并在 2025 年上半年进一步增长至 7.2%，上升趋势明确。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这充分表明，&lt;strong&gt;九号公司电动两轮车业务增长的根本动力来自产品力、品牌力等构筑的内生优势，而非被动地享受市场红利。更难能可贵的是，在当下市场「拼低价」的内卷状态下，九号公司则是以高价位的车型在行业内取得领先地位。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据奥维云网数据，国内电动两轮车零售均价约为 3000 元。根据浙商证券统计，截至 2025 年 7 月 17 日，京东所有在售的九号电动两轮车（含电动自行车和电动摩托车）SKU 中，九号 4000 元以上的高端在售 SKU 占 68%，明显高于爱玛的 10%。根据艾瑞咨询数据，2024 年九号品牌在 4000 元以上电动两轮车销量在 60 万台以上，在高端两轮车市场规模领先同业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从毛利率的角度看，九号公司电动两轮车业务在 2025 上半年的毛利率为 23.71%，2024 年的毛利率为 22.26%，盈利能力显著高于行业内其他玩家，这也是九号公司产品高端化、智能化的体现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，九号公司的电动两轮车业务在行业内走出了产品更高端、盈利能力更强、销量增速更高的基本面走势，公司在行业内的优势持续扩大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;软硬件协同优势显现&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;艾瑞咨询《2025 年中国两轮电动车行业研究报告》显示，电池续航与车辆耐用性成为消费者购车首要考量，而智能化功能关注度则持续提升。从消费者的购车偏好来看，83.7% 的消费者会优先选择有智能化功能的两轮车，因此，&lt;strong&gt;智能、续航、耐用也成为电动两轮车品牌走出竞争优势的核心发力点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这恰好是九号公司的优势所在，其原本在智能平衡车和滑板车业务的经营过程中，就积累了较强的智能化研发能力，这些研发能力也可以复用到电动两轮车。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对电动两轮车的智能化能力。九号公司自研「RideyGO」智能车机系统以及「RideyFUN」智驾系统。&lt;/strong&gt;其中，「RideyGO」智能车机系统可以实现感应解锁、智能龙头锁、乘坐感应等功能，极大地简化了用户的操作流程，提升出行的便捷度。「RideyFUN」智驾系统则配备液晶显示屏，可以实现投屏导航、来电显示等丰富功能，同时为用户提供听歌、主题换肤、宠物彩蛋等趣味体验，显著增强了驾驶的乐趣和个性化体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对女性用户，除了常规车辆智能化功能外，九号公司还通过多彩外观、支持 DIY 透明装扮橱窗、动态壁纸和情绪盲盒等给予用户情绪价值。&lt;/strong&gt;如公司不久前发布的 Q 系列电动两轮车产品中，Qz1 车型采用无边框透明前面板，搭配灵动的氛围灯和可爱的前大灯。Q3 车型则更加注重个性化，配备动态壁纸、情绪盲盒和个性音效等功能��此外，Qz1 还针对小个子女性提供了 690mm 的超低坐高，提升女性用户骑坐的舒适度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对电动两轮车的安全和续航能力，九号公司还推出了「RideyLONG」长续航系统。&lt;/strong&gt;通过轮胎、电机、电控和电池的自研优化与四者间协调配合，实现优秀操控抓地力、舒适性、高效低耗，在电池容量本身之外做到续航提升超 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得关注的是，除了自研智能车机、智驾系统外，九号公司还深度参与了电池、电机等核心硬件的研发。&lt;/strong&gt;电池方面，&lt;strong&gt;不同于直接采购供应商标品的模式，九号公司在电池开发方面起主导作用，&lt;/strong&gt;从需求定义，到外观设计、结构仿真、BMS 开发、测试验证等全流程深度参与。&lt;strong&gt;电机方面，九号的轮毂电机与头部轮毂电机企业联合开发，&lt;/strong&gt;优化磁钢配置及绕线工艺，增加透气阀、温控线等产品细节，极大提升电机性能。同时，九号电动所有产品的电机，均配备有温度传感器、温控线以及透气阀等关键组件，为行业内少有的全面应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，&lt;strong&gt;优异的智能系统，领先的硬件能力，成为九号公司电动两轮车市占率不断提升的主要因素。&lt;/strong&gt;从财务数据的角度看，持续大额的研发投入，是九号公司软硬件能力保持领先的重要支撑，2022/2023/2024/2025H1，公司的研发费用分别达到 5.83/6.16/8.26/5.22 亿元，呈不断上升趋势，公司 2020 年以来累计投入研发超 35 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="822,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_77ad17ad152d408d85759b882f93cf71@5679941_oswg9899oswg822oswg420_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：九号公司研发费用 &amp;nbsp;资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;凌波 OS 重塑九号生态&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2019 年电动两轮车新国标的实施，不仅驱动了新一轮的换车潮，也通过淘汰落后产能的方式提升了电动两轮车行业的集中度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 9 月起，新国标修订版将正式实施，对电动两轮车的智能化水平、电池规格、整车制造能力提出了更高的要求，如经营性车辆要求增加北斗定位、通信与动态安全监测功能，电动自行车使用塑料总质量不应超过整车质量 5.5% 等。&lt;strong&gt;因此，新国标修订版的进一步实施将进一步优化电动两轮车的供给结构，加速不具备相应技术和生产能力的中小企业出清，这对九号公司等行业龙头无疑是利好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需求侧，国家发展改革委政策研究室有关负责人近期表示，&lt;strong&gt;10 月份将按计划下达第四批 690 亿元资金，支持消费品以旧换新。&lt;/strong&gt;因此，电动两轮车行业在需求端也将会继续维持高景气度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;此外，九号公司还将正式推出其核心突破成果—凌波 OS 短途交通全域操作系统。&lt;/strong&gt;该操作系统深度融合云、边、端能力，不仅实现了算力的动态调度与协同，更具备跨品类（电动两轮车、滑板车等）的通用性。&lt;strong&gt;简单来说，未来九号公司的短途交通产品（电动两轮车、滑板车等）将会共用一个底层软件生态体系。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此举对消费者、对九号公司自身均意义重大。对消费者而言，旗下九号公司的产品可以在同一个生态下统一管理，并且产品间有望实现互联互通，从而获得更为无缝和智能化的体验。对九号公司而言，统一的生态体系将极大提升研发、生产等资源的复用率，进一步放大规模效应，从而提升盈利能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，凌波 OS 短途交通全域操作系统也有望推动九号公司在电动两轮车行业市占率的进一步提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从资本市场的角度审视，九号公司的投资价值同样值得关注。根据 2025 年上半年财报发布后的数据，其动态市盈率（PE-TTM）约为 24 倍，处于其上市以来估值的较低分位。考虑到电动两轮车行业景气度持续，以及公司凭借技术创新和生态布局不断提升市场份额，其当前的估值水平与其强劲的盈利能力和业绩增速相比，仍有较大提升空间。因此，对于资本市场而言，当下的九号公司依然具备较高的投资吸引力。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>苏州赛区路演选拔名单公布！2025 厦大火炬创业成长营暨南强创业营，燃动姑苏</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408258749205891?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 16:20:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_0097358fce284086a10cd96abc3ff864@5865643_oswg78271oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营&lt;/strong&gt;是厦门大学与厦门火炬高新区联合打造的面向高校科研团队、早中期硬科技团队，选拔培育优秀科技型创业公司与项目，深度链接科技、人才、资本、资源，&lt;strong&gt;提供公益创业辅导&lt;/strong&gt;，聚焦创业实战的创业培训。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营，一直以支持早中期硬科技项目为目标，特别关注&lt;strong&gt;先进制造、新能源、新材料、生物医药医疗、智能传感半导体、电子信息&lt;/strong&gt;等领域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 5 月正式启动项目招募以来，【2025 厦大火炬创业成长营】吸引百余个硬科技项目报名，经过专家团队层层筛选，严格把关，最终苏州赛区 20 个项目入围。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 25 日，2025 年厦大火炬创业成长营暨南强创业营路演选拔第一站在北京圆满完成，引起京津冀地区创业者的热烈反响&lt;/strong&gt;。路演活动落下帷幕后，参与展示的企业与到场投资机构趁热打铁，围绕项目潜力、合作模式等内容展开了更深入的洽谈。现场互动频繁，讨论氛围热烈。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_e7323974a8c245c0878349211c3e50f2@5865643_oswg116026oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;▲北京赛区路演选拔&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_755fc3fafc7d4d4c8e4c0afd3a84d6a1@5865643_oswg71038oswg1080oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;苏州素有 「江南水乡、智造强市」 的盛誉，集聚了众多顶尖科研院所和高新技术企业，诞生了大量前沿科技创新成果和标杆性创业项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 月 8 日，【2025 厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营】苏州赛区路演选拔&lt;/strong&gt;，将在苏州日航酒店举办，期待长三角地区参与选拔的创业者们凭借实力脱颖而出，与各类创新资源深度对接，在交流中探寻合作契机，共绘发展蓝图。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次路演选拔，采用线上线下结合的形式，线上路演项目通过会议软件接入现场参与路演展示，与线下路演项目同台竞技。本次路演选拔，将专注于生物医药医疗赛道。活动现场组委会将邀请资深投资人及行业专家作为评审团，对项目进行评分。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_c16984375aed436b9bac1bd45c8bc39c@5865643_oswg62046oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;路演活动信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间：&lt;/strong&gt;8 月 8 日 （周五）9:00-18:00&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;地点：&lt;/strong&gt;苏州日航酒店 3 楼，虎丘宴会厅 3&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;路演安排&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 8 月 8 日（周五）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;场次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;签到时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;路演时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上午场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8:30-9:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9:30-12:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;下午场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;13:30-14:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:20-18:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;※请各位选手准时签到候场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;路演规则&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;①评审形式：&lt;/strong&gt;本次评审将通过路演+答辩的形式开展，采取「10+5 模式」进行，即选手 10 分钟项目路演，评委提问 5 分钟，合计 15 分钟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;※请各位创业者在路演中严格控制好演讲时间&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;②评分维度：&lt;/strong&gt;项目评审将从项目团队、技术水平、市场前景、项目成熟度、财务规划等进行打分，总分为 100 分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;晋级机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次评审择优遴选出优质项目晋级入围【2025 厦大火炬创业成长营暨南强创业营】，最终入围名单待四站路演地结束评审后，统一公布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;入围项目名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1121" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_4594a4bc996446ac9a57999a7db555f0@5865643_oswg193098oswg1080oswg1121_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*项目排名不分先后&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在创业营能收获到什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创业从来不是孤军奋战，漫长跋涉中，创业者更需要借助多方合力，实现持续成长与跃升。2025 厦大火炬创业营以多链协同为核心，通过技术赋能、业务需求对接、创新孵化、培育加速、投资助力、产研联动等全维度支持，为处于初创期及快速发展阶段的企业提供全方位助力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业营 x 高校研发资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;【2025 厦大火炬创业成长营暨南强创业营】由厦门大学与火炬高新区共同主办，联动厦大物理学院、电子学院、材料学院、能源学院、航空航天学院、信息学院、化学化工学院、海洋与地球学院、环境与生态学院、生命科学学院、公共衞生学院、医学学院、药学院、管理学院、嘉庚创新实验室、微纳研究院等 16 个学院、实验室及研究院，充分探索校企合作模式，通过创业营推动相互间科研横向合作、学生就业、企业人才引入、校内创新项目产业化、产业资源对接。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_a059ee8d092748eea61eb7f59dc46720@5865643_oswg49887oswg1080oswg304_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;▲来源：厦门大学官网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业营 x 厦门火炬高新区产业资源&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;【2025 厦大火炬创业成长营暨南强创业营】背靠全国首批国家级高新区厦门火炬高新区产业资源。厦门火炬高新区重点发展壮大电子信息产业、机械装备产业 、新能源产业等产业链，以及人工智能、新材料、物联网与工业互联网、医药与智慧健康等产业链。　&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_b8d1fa3663c145628752531a2d9c0ee7@5865643_oswg104143oswg831oswg470_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;▲来源：厦门火炬高技术产业开发区官网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦门火炬高新区将积极为创业营企业搭建面对面交流对接平台，协助创业营项目全面延伸融资及业务合作触角。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业营 x 投资机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;【2025 厦大火炬创业成长营暨南强创业营】承办单位之一厦门高新投，是厦门火炬高新区管委会下属的国有创投，拥有丰富的投资经验及优秀的历史业绩，同时还将组织创业项目对接 50+知名股权投资机构，创业营的合作投资机构包括厦门高新投、赛富基金、松禾基金、高特佳基金、东方富海基金、达泰基金、盛景嘉成基金、水木资本、福创投、和永投资、七晟资本、德屹资本、蓝图创投、国兴投资、真成投资、再石资本、道远资本、荷塘创投、钧石投资、天善资本、明裕创投、一元航天基金、龙鼎基金、厦心基金、新智资本等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_45e5bf29d36143dda9c5834fdab1b61b@5865643_oswg145122oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前五期厦大火炬创业营收到了 500 多家全国各地创业企业的报名，有 100 多个优秀项目经过选拔入营辅导培训。其中有 20 余个项目获得累计获超 3 亿元融资。&lt;strong&gt;本届创业营将配套 10 亿元规模的厦门火炬科技成果转化基金&lt;/strong&gt;，构建从概念验证到规模量产的完整资金矩阵，助力企业更多的获得更加优质、更快落地的投资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业营 x 国家级孵化器&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦门高新技术创业中心作为厦门高新投控股公司，是国家科技企业孵化器、厦门火炬高新区管委会直管的科技创新创业孵化服务机构，综合孵化实力位居全国前列。构建了「公共技术服务平台、科技金融服务平台、创业辅导平台、政策服务平台」等四大服务平台，为园区中小微企业的发展和创新提供强有力的平台和服务支持，已建成完善的「苗圃（众创空间）—孵化器—加速器—产业园」的产业生态体系，通过孵化器资源助力科技创业者转型成长。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_5e3c3fb961544b6eaa9a9e94d6fdde44@5865643_oswg100417oswg1080oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;▲来源：厦门创新创业园官网&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业营 x 实战课程&amp;amp;导师&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;入营的创业项目不仅能参与各类融资对接活动和持续投融资辅导，还将参加三期共 6-7 天的集中式创业培训辅导加速课程。课程包括投融资、法务、财务、企业管理和战略四大课程模块，并邀请资本、法律、财务、税务、管理、知识产权 6 个领域的资深导师或机构代表为入选项目提供全方位深度创业培训和辅导。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,3557" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_11729c93da58487cb3b461ca3c5b3492@5865643_oswg266968oswg1080oswg3557_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦大火炬创业成长营导师往往是顶尖投资机构的合伙人、已投成功案例的项目或其他大型企业的创始人、知名律所或会计师事务所的合伙人,用一线合伙人的实际经验为创业者解决创业过程中的实际问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;创业营 x 上市公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本期创业营将引入先进制造、新能源、新材料、生物医药医疗、智能传感半导体、电子信息六大行业领域上市公司担任赛道导师，包括中仑新材（股票代码：301565）、国投智能（股票代码：300188）、厦门钨业（股票代码：600549）、汇川技术（股票代码：300124）、大博医疗（股票代码：002901）、中兴通讯（股票代码：000063），深度辅导创业项目，提高创业的认知，为早期项目提供资源对接与经验分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,3081" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_a65a42726a1d40a2a3313fb2aa4f611d@5865643_oswg444121oswg1080oswg3081_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;成长营咨询&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黄女士：18650800627&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李女士：18340895071&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8Y7kLpuGy5NXNqVFEXWdzg"&gt;「厦门高新投」&lt;/a&gt;，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>20 个硬科技项目激烈角逐，2025 厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营北京赛区路演选拔成功举行</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408257466961288?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 16:19:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，2025 年厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营北京赛区路演选拔（下文简称「创业营」）在北京举办，本次活动由厦门大学校友总会秘书处、厦门大学创新创业教育办公室、厦门高新技术创业中心有限公司主办，厦门高新科创天使创业投资有限公司等单位承办，厦门大学北京校友会等单位协办。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_247199735022454c823b69504bd35f08@5865643_oswg62016oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦门火炬高新区管委会总工程师吴志伟、厦门火炬高新区管委会双创处处长庄鹏、厦门高新技术创业中心有限公司副总经理刘爱钦、厦门大学校友总会常务理事、厦门大学北京校友会会长周五一、厦门高新投董事长林志超、厦门大学北京校友会秘书长陈剑峰、厦门火炬物联网孵化器有限公司副总经理邓坤宜、厦门大学北京校友会副秘书长刘阳、厦门大学北京校友会活动部部长陈益超、厦门大学北京校友会嘉庚分会会长苏博，参赛项目代表、校友企业、投资机构、产业嘉宾等近百人人共同出席本次活动。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_0d2e7050621d4d25a5c9dc647f53084e@5865643_oswg112348oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营，一直以支持早中期硬科技项目为目标，特别关注特别关注&lt;strong&gt;先进制造、新能源、新材料、生物医药医疗、智能传感半导体、电子信息&lt;/strong&gt;等领域。自 5 月正式启动项目招募以来，创业营吸引百余个硬科技项目报名，经过专家团队层层筛选，严格把关，北京赛区 20 个项目入围，进行激烈角逐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;厦门火炬高新区管委会总工程师吴志伟&lt;/strong&gt;在致辞时介绍，作为全国首批国家级高新区，厦门火炬高新区历经 30 多年发展，已形成良好的创新创业生态，近年来聚焦硬科技赛道，持续打造全链条孵化体系与政策支持网络，在 178 家国家级高新区排名中位列第 14。今年，高新区成立科技成果转化中心，并配套 10 亿元规模的科技成果转化基金，推动高校科研院所科技成果转化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吴志伟表示，以北京为起点，2025 厦大火炬创业营后续还将在苏州、广州、厦门等地举办路演选拔。此次北京赛区路演既是硬科技项目的竞技舞台，也是高校科研院所、资本与产业深度对接的桥梁。期待参会的创新团队、创业项目选择厦门，与火炬高新区共成长，也欢迎投资机构、专家导师携手挖掘培育未来科技领军企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_6ceeb11159a24c31a1d255cae2dec46c@5865643_oswg76173oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦门火炬高新区管委会总工程师吴志伟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;厦门大学校友总会常务理事、厦门大学北京校友会会长周五一&lt;/strong&gt;致辞表示，正值党的二十大 「加快建设教育强国、科技强国、人才强国」 蓝图加速落地之际，厦门大学传承 「嘉庚精神」 与 「自强不息、止于至善」 校训，以服务国家战略为己任，持续培养创新人才。厦大火炬创业营同样以「创新图强」为使命，为创新创业项目搭建平台，助力人才培育、生态构建、产学研融合、及科技成果转化，服务国家和区域经济发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;周五一表示，希望以本届创业营为桥梁，促进京厦创新资源协同，推动两地科研优势与成果整合，培育更多高端科创人才和项目，深化两地合作；同时，诚邀师生校友以及青年才俊为产业升级和国家发展贡献力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_924b6564d8704a12a75cf4f8b477ea33@5865643_oswg79623oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦门大学校友总会常务理事、厦门大学北京校友会会长周五一&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本届创业营「操盘手」&lt;strong&gt;厦门高新科创天使创业投资有限公司董事长林志超&lt;/strong&gt;向与会嘉宾介绍了【2025 厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营】情况。厦门高新投与厦门大学的双向奔赴真正点燃了「火炬」，本届创业营于 7 月陆续在北京、苏州、广州、厦门四地举办线下路演选拔，优中选优，将为入营项目提供系统性培训与资源对接，入营项目培训不收费，全程参与培训的项目还能获得入营「奖学金」。&lt;strong&gt;成功入营的创业项目有机会获得 500-1000 万元的直接股权投资，更有 10 亿成果转化专项基金支持&lt;/strong&gt;，往届已有 20 多个项目在培训后获得超 3 亿元的股权融资。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="889,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_3d20389555834c648edd8bef33eb942e@5865643_oswg59540oswg889oswg609_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;厦门高新科创天使创业投资有限公司董事长林志超&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次北京赛区路演选拔共有 20 个项目上台展示，采取「10 分钟项目展示+5 分钟评委互动」的形式进行路演，路演项目代表就自身创新理念、技术优势、市场潜力和创业计划，与评委展开深入交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国产具身智能生态物理引擎及仿真、商业化星载 SAR 的技术创新和产业化、高性能无人驾驶激光除草机器人项目、人工智能+新材料模型开发与产业应用、锂电池用陶瓷和固态电解质材料产业化、脑控昆虫机器人......诸多路演项目凭借自研的核心技术，瞄准行业现存的痛点问题，力求开发出效率更高、更具人文关怀的科技产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;活动同期，在厦门大学北京校友会的链接与组织下，路演项目企业代表、校友代表与厦门创新创业园各个孵化器进行一一对接。长期以来，厦门大学北京校友会践行嘉庚精神，弘扬优良校风，以饱满热情和充足干劲，为北京、京津冀地区的新时代建设贡献厦大人的智慧和力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;后续，【2025 厦门大学火炬创业成长营暨南强创业营】将前往苏州、广州、厦门开展路演选拔，最终入围名单待四站路演地结束评审后，统一公布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;成长营咨询&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黄女士：18650800627&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李女士：18340895071&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（微信同号）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/mHHrONRdOlICQjARg-8tMg"&gt;「厦门高新投」&lt;/a&gt;，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天津大学博士团队融资千万级，把「机器人眼睛」降到千元级｜36 氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404027670367616?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 15:37:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 张卓倩&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，专注于机器人全向 3D 视觉感知技术的天津环视智能科技有限公司（以下简称「环视智能」）已于近日完成千万级人民币天使轮融资，由天润嘉诚领投，成都高投跟投，帕累托森林担任独家融资财务顾问。本次融资资金将用于产品量产、行业配套方案开发以及市场与生产体系建设。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「环视智能」成立于 2024 年 4 月，是一家专注研究机器人感知规划控制技术的科技企业，其生产的全向 3D 立体视觉感知功能标准模组已应用于无人机、无人车、足式机器人、人形机器人等多种场景。此外，「环视智能」还可为量产机器人提供定制化方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1428,825" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_7698166e83a74af59f827f7f0a0def42@5721530_oswg97360oswg1428oswg825_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;环视智能空间感知模组&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着机器人行业的发展，机器人对感知的需求从低层次向高层次迁移，从 3D 视觉向空间智能升级，需实现环境建模、语义理解、情景理解和任务规划。「环视智能」创始人孙航介绍，「两年前主机厂注重激光雷达数量，如今越来越多厂家转向纯视觉路线」。因 AI 技术进步，纯视觉在 99% 场景中可媲美甚至超越激光雷达，且机器人与自动驾驶行业技术相通，自动驾驶视觉技术可下沉至机器人行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，机器人从专用走向通用的最大瓶颈恰恰就在于感知。激光雷达以点云形式输出，信息密度低，无法分辨颜色、材质，成本仍保持在 3000 元以上；深度相机视野不足 90°，后端需百 TOPS 级算力，整机 BOM 瞬间破万；纯视觉方案虽能降本，却受限于算力、功耗与海量标注数据，难以在 10% 整机成本红线内落地。多传感器融合又带来噪声叠加、标定复杂、售后成本不可控等问题。行业急需一款「看得全、算得快、卖得便宜」的通用视觉模组。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「环视智能」给出的答案是一枚直径 10 厘米的标准模组：4 颗 200°广角摄像头融合出 800°全向视野，任意方向均具备稠密空间测量能力，彻底消除白墙、玻璃等无纹理场景下的「死锁」盲区。模组内置自研硬件 3D 空间计算引擎，将 3D 几何运算从 AI 推理中解耦，仅需 10-30 T 即可在边缘端完成全局 3D 信息、语义理解与意图预测，延迟&amp;lt;30 ms、功耗&amp;lt;5 W。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「过去机器人看到一堵白墙等弱纹理情况下，特别容易丢失导航及感知信息，因为没有纹理可做特征参考」，孙航告诉 36 氪，「800° 全向视野保证任意方向都有完备的冗余信息，哪怕正面全是白墙，背面依旧有信息输入，让机器人知道自己‘卡’在哪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技术路径上，「环视智能」提出「多目融合+硬件加速」全向 3D 感知架构，自研 2D-3D 数据复活技术，可将客户历史 2D 图像零标注生成 3D 训练集，节省 80% 数据成本；其开发的无监督空间学习框架让机器人在运行中不断自我进化，形成可持续迭代的通用世界模型。与特斯拉 FSD、Intel RealSense 等方案相比，「环视智能」在视野、算力需求、成本三维同时实现代际差：能低成本适配众多场景，满足机器人行业对低成本、低算力的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「环视智能」成立一年，营收已实现数百万量级，主要针对无人机、庭院机器人、清洁机器人、安防类机器人等场景。高校在机器人项目中也产生了小批量订单。下一步，公司将进一步推动产品量产，扩大在无人机、清洁机器人、高校科研等场景的应用。孙航透露，「环视智能」还将向更深层次的以端到端为导向的产品升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「环视智能」核心成员来自天津大学博士团队。团队在机器人方向有长期研究和市场化经验，技术团队兼具技术研发与产业化、商业化经验。创始人孙航在校期间师从齐俊桐教授，毕业后曾担创业企业和大型军工单位的技术负责人和首席架构师，参与无人机、机器人的环境感知、 智能控制、集群算法等技术的设计与研发，应用于无人机集群产品、智能机器人系统等。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>华为 NCE-数据通信领域总裁王辉：AI 落地应用的新阶段</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408170321137033?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:50:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2880,1921" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_dbdbc5c45a934d8197f54b5d968bfc07@5868219_oswg360219oswg2880oswg1921_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当大模型从技术奇点跃迁为产业基座，当智能体从实验室走进产线诊室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的锐度重构全球经济肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国在这场变革中展现出双重禀赋：既是拥有超大规模应用场景的试炼场，又在芯片突围、算法开源等深水区发起攻坚。从单点技术破壁到生态级创新，从效率工具到新质生产力引擎，一条具有东方特色的 AI 发展路径正加速浮现。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大会（&lt;strong&gt;WAIC&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;2025）以「智能时代，同球共济」为主题，汇聚了来自 AI 领域的科技巨头、学术先锋与政策制定者，而这场覆盖技术、伦理、艺术的超级盛宴，昭示着 AI 已从「产业变量」进化为「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这场关于人工智能产业的盛会上，36 氪不仅作为产业观察者，更以产业连接者的角色深度参与，在展馆中搭建了「氪星直播间」，以对话的形式，揭秘人工智能产业进阶的底层逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在对谈中，华为 NCE-数据通信领域总裁王辉表示：以强推理模型为代表的大规模学习还没有到达天花板，还差得很远。如果通过多个领域知识的加持，让一个大模型在一个领域内变得专精，这个是我们未来一段时间主要发力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_d029991aee7a49f6811c33209ccb360e@5868219_oswg12533584oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为对谈实录，经 36 氪编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：本次 WAIC 探讨的一些问题或者是趋势，您认为哪一个趋势是最明显的?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：这次大会我们看到的最重要的一个趋势，是 AI 现在真正深入到了 ToB 行业，原来很多技术是承载在 PPT 上，以及视频里面，但这次来了之后，我们看到很多 AI 应用已经进入了生产车间，进入了工厂，从机器人打螺丝到我们现代教学里面，学校通过 AI 可以辅助教学，甚至有一些 AI 数字老师，帮助学校去做很多课程，所以我认为最大的变化是在不知不觉之中，AI 已经深入到了每个行业，真正变成了生产力工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36&lt;/strong&gt;氪&lt;strong&gt;：您认为 AI 深入行业，对于咱们目前的工作来说产生最大的影响是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：我是在华为负责自动驾驶网络的，不是那个自动驾驶汽车，而是用 AI 去驱动网络。很多人可能觉得，网络需要 AI 驱动吗啊？确实是这样的，网络是非常复杂的，大到运营商电信网络，小到一个企业的网络，比如清华大学，会有几万台设备来构成校园网络，并且承载了几万师生的使用，这种情况下，网络运行、体验、运营、安全的高度智能化就显得非常重要，也是非常必要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再以网络安全为例，全球 80% 以上的网络攻击其实是由 AI 发起的，很多勒索攻击是 AI 自动去做的，导致 AI 勒索已经成为走私贩毒之外的第三大黑色产业，所以这种情况下用人去对抗 AI 是不现实的，今年的哈尔滨亚冬会，赛事系统被网络攻击累计达到 27 万次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我们必须将很多 AI 技术应用到网络里面，来解决我们网络的流量问题，再解决网络攻击的问题。从这个角度来看，AI 深刻地改变了网络这个行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上提到的是 AI for network 部分，另外一部分叫 Network for AI，也就是我们的网络怎么为 AI 服务的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英伟达的网络业务很值钱，今年应该是超过了 100 多亿的收入，华为公司的规模也很大，这个通信网络跟原先的相比，发生了很大的变化，它需要高速无阻塞的长时间稳定运行。一个大模型的训练常常持续 45 天甚至到 60 天，如果训练过程一旦中断，就需要重新开始，或者至少从上一个时间点开始。OpenAI 训练它的新模型为什么那么慢？很重要的原因就是在不停地中断，所以说我们必须通过 AI 来赋能网络，从而让整个 AI 训练的过程中长时间保持稳定运行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总结来讲，我认为 AI 深刻地改变了网络，同时网络也深刻地改变了 AI。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：您能不能举一个更具体的例子，表现出 AI 对客户起到价值提升的作用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：比如清华大学，其实它的网络还是非常复杂的，我们日常见到的这种 Wi-Fi&amp;nbsp;设备都有几万台，整个网络非常复杂，一个很大的变化是，原来在学校里面，特别是教室里面，网络其实没那么重要，很多老师不太希望学生天天在刷手机上网，影响授课的质量，但现在不是这样子的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着现在智慧教室的发展，在课堂需要学生用 Pad 也好，笔记本也好，这些终端通过网络去跟老师做互动，你要提交答案，又要看 AI 辅助教学的内容，或者有大量的课件要下载，这对网络都提出了很多很高的要求。原来在清华大学的智慧教室里面，经常有一两百个学生在上课，如果大家同时在下载大量的课件的时候，其实网络是非常繁忙的，而且一旦网络出现故障，原来可能修复需要一个小时，甚至两个小时，都已经下课了，这个是不可接受的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是我们通过引入 AI 之后，可以让整个的网络信号变得均匀，可以感知到每个学生每个应用的质量。比如在你提交考试答案的时候，保证你的网络是安全可靠的，在你下载课件的时候，保证是高速流畅的。所以，通过这些 AI 手段，我们有效地保证了整个智慧教室的平稳运行。无论是 AI 辅助教学也好，还是智慧教育也好，能够在 AI 的加持之下保证每一个学生的良好用网体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪&lt;/strong&gt;：那么你&lt;strong&gt;认为现在 AI 或者人工智能技术面临的一个最大的技术难点，或者是一个工程性的难点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：这是 ToB 行业的一个普遍性问题，最核心的还是准确性的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为 AI 进入工程领域，跟 ToC 是不一样的，让它写一首诗没那么准，没关系，可能写出来之后觉得更优美，让它帮你唱一首歌，没那么准，其实也没关系。但是进入每个垂直的 ToB 行业的时候，要求是不同的，比如我们现在也做了很多 AI 辅助医疗，如果诊断出现错误，可能影响这个病人一生。现在用的自动驾驶汽车，如果在刹车的时候出现一个误操作，可能就是人的生命的问题，所以说 AI 进入一个工业领域行业的时候，它的准确性是当前最大的一个挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：ToB 行业从 0 到 99% 可能都是很好达成的，但是从 99% 甚至是 99.9% 到 100%，就是这个 0.01 的误差是很难消除的，你认为如果想要真正使 AI 的准确率达到 100% 的话，行业还需要付出怎么样的努力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：我个人认为，现在的数据可能还有很多水分，实际上达到 99% 也很难，达到 90% 以上，甚至 95% 以上是可接受的，因为我们每个行业都有不同的阈值。比如，汽车行业会设这样一个指标，10 万公里的故障数，作为个人来讲，可能平均 10 万公里会出现一次驾驶的事故，但如果说我们用自动驾驶或者 AI 去超过这个阈值，这是可接受的。在其它领域也是一样的，医生的诊断也不会达到 100%，再有经验的医生一生中也会出现误判，所以说这就是一个阈值问题，我认为在不同领域如果能达到 90%，甚至 95%，都可以，先去使用，这是 OK 的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个很关键的要素，是大小模型技术。因为我们现在也用了很多大模型技术，但是客观讲，短期内无论是大规模强化学习也好，还是其它技术也好，很难让大模型做得那么准确，这是非常非常难的，所以我们在工业领域内积累的很多小模型，或者是细分领域的专有模型就非常重要。就像你让大模型去算数学题，虽然现在看分数很高，但实际上还是会有错误，你让计算器去算，它的准确率基本上就接近 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更核心的是，现在这些 AI 的技术的组合，大模型的 AI 技术、原来领域的 AI 模型的技术，以及原来很多没有 AI 的激励模型技术，把这些技术组合起来，才能真正提升它的智能化水平，提升它的泛化性，同时又提升它的准确率，这是当前工程上的一条比较合理的路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：那么您这次来 WAIC，发现这次大会向生态伙伴或者咱们自身传递了一个什么样的信息？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：很大一个的变化，在于大模型不再比分数了，而是比商业价值。以前大模型特别喜欢比分数，霸榜的时间从原来的一个月变成一个星期，甚至一天，最后变成只能霸榜一个小时，现在大家已经不太比较这个事了。机器人也不再比表演魔术比表演武术，而是在比谁真正在工厂里打螺丝打的效果更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以从这个现象上来讲，我觉得大家不太关心这些所谓的技术指标上的突破，而是转变成关心它的商业价值，比如 AI 真正落地到每个行业里面，最终能够产生商业价值，这才是大家最关心的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这两天我跟 AI 圈子里很多知名专家，包括很多高校教授，也聊过这个事情，我们从纯技术视角来看，从强推理模型，包括 DeepSeek 和 OpenAI 出来之后这段时间，其实没有一个革命性的质变，是因为我们没有找到这个技术变量。以强推理模型为代表的大规模学习，应该还没有到达天花板，还差得很远。如果通过多个领域知识的加持，让一个大模型在一个领域内变得专精，是我们未来一段时间主要发力的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如果您还来下一届大会的话，您对&amp;nbsp;WAIC 有什么样的期待？希望看到一个什么样的新的一个现象或者趋势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王辉：这次 WAIC 已经一票难求了，很多人想进都进不来，说明了 AI 的火爆。WAIC 提供了一个很好的平台，全球 AI 产业能够一次性接触、企业和客户能够集中交流，这是非常好的一件事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面向未来，一个可见趋势就是 AI 和大模型会更深度的走进千行百业。明年看到的可能不仅是机器人能够在打螺丝了，它可能在工厂里面做一些端到端的工作。WAIC 还可以更聚焦，为每个细分行业搭建一个相互交流、促进商业落地的一个平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2880,1921" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_05463ac18c614c8d96c66300743b9be4@5868219_oswg383366oswg2880oswg1921_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>洗衣机刮起「多筒」风、海外市场竞争加剧｜世研消费指数品牌榜 Vol.57</title>
      <link>https://36kr.com/p/3408128193875336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 14:21:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，格力、海尔和 TCL 分别以 1.84、1.68 和 1.57 的综合热度指数位列榜单 Top3。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="992,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_3bdc7377ee8d4526aa89de858ff9c3ba@5345065_oswg280673oswg992oswg1433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;精细养娃和养宠趋势下的分区洗护需求，催动洗衣机刮起「多筒」风&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从家电行业细分赛道来看，当下精致育儿与科学养宠浪潮，正深度重构洗护市场的产品逻辑与品牌竞争格局，其中，母婴用户高度关注婴儿衣服的交叉清洁问题，「育儿式养宠」则催生高频次、小批量洗涤需求，驱动品牌在洗衣机品类的产品形态上不断创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了传统上下双筒的洗衣机之外，其中，以小天鹅和海信为代表的分体式组合筒产品成为热门，海信棉花糖 Ultra 全家筒，采用「一个大筒+多个小筒」的分体式组合方案，大筒主要针对常规衣物，自由组合的小筒主要针对内衣、内裤、袜子、婴童衣物；小天鹅则推出了「迷你小乌梅」系列产品，该产品是全球首个一公斤分区百搭所有品牌且洗烘一体的洗烘产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它以「乐高式」架构设计，满足了不同用户对「懒人筒」「母婴筒」「情侣筒」的组合需求。这种「积木式」洗衣机形态的优势是给用户自由组装的机会，理论上大筒上方可叠放多个双小筒洗衣机。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外是三滚筒产品形态。海尔集团旗下 Leader 品牌发布了产品「懒人三滚筒」洗衣机，这类产品形态的优势是针对年轻用户对轻便衣物的快速洗衣分区需求，其产品的创新设计和外观，一经发售就引起用户抢购。但也有消费者不愿尝鲜，认为新产品还需要一段观察期，不适合盲目入手。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全球化与高端化成为品牌增长双引擎，海外市场贡献率显著提升&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分维度来看，家电品牌在本月都陆续发布了第一季度财报，从海外成绩来看，各品牌通过差异化布局进行海外市场拓土。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，美的集团财报显示其海外营收占比突破 40%，以东芝、美的及 Comfee（海外）品牌为核心的自主品牌矩阵，正成为其撬动全球家电市场的「第二增长曲线」，实现「品牌出海」；此外，海尔智家海外整体收入同比增长 13%，主要依靠「并购实现高端化」战略，在该模式下，海尔目前已经组建起海尔、卡萨帝、Leader、GE Appliances、斐雪派克、AQUA、Candy 七大高端品牌集群。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而位于榜单第三的 TCL，则通过海外大屏战略发力，一季度在亚太、拉美、中东非等市场的电视出货量同比增长 18.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在全球市场上，美的虽然约四成收入来自海外，但代工收入占比高，高端化进展较弱。而海尔过半收入来自海外，主要以兼并重组的方式布局全球高端市场。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250804/v2_fb6d113d59cc47598ea868a3c2c205dc@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国联通入股杭州智训投资公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409345998229129?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 10:46:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，杭州市智训投资有限公司发生工商变更，新增中国联合网络通信集团有限公司为股东，注册资本由 50 亿元人民币增至约 91.8 亿元人民币，同时部分主要人员发生变更。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新型环保塑料可被深海微生物降解</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409331190992256?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 10:31:01  +0800</pubDate>
      <description>常规塑料降解可能需要长达数十年。日本新研究发现，一种新型环保塑料可在较短时间内被深海微生物群落转化为二氧化碳和水等无毒物质。这为开发更安全、可自然降解的新材料提供了思路。日本信州大学近日发布公报说，科学家一直在寻找更容易在深海的极端环境中降解的塑料，这种名为 LAHB 的新型环保塑料是有前景的候选材料。它是一种利用大肠杆菌工程菌合成的乳酸基聚酯，此前研究表明，它在河水和浅海中具有良好降解能力。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「亮亮视野」首次披露过亿元战略融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409307693534592?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 10:07:07  +0800</pubDate>
      <description>8 月 5 日，AR 企业「亮亮视野」证实已于 2025 年 3 月完成过亿元战略融资，因涉及多个关键保密项目，公司在取得阶段性成果后才正式对外披露。本轮融资由亦庄产业升级基金领投，昆山国投跟投，陕西金资追投。据了解，本轮融资主要用于三大板块：加速下一代 AR 眼镜的研发，强化 AR 光波导显示、轻量化与长续航等核心优势；持续深化微纳光学产业链布局，增强核心器件自主可控能力；与全球行业客户合作，积极拓展北美、欧洲及东南亚等国际市场，构建多样化应用场景，并拓展渠道体系。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>盒马会员店将全部停业</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409300782026116?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 10:00:05  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日消息，盒马会员店将全部停业。7 月 29 日，盒马 X 会员店北京世界之花门店的公告显示，该店将于两天后的 7 月 31 日停止营业；同在 7 月 31 日，盒马 X 会员店的苏州相城店、南京燕子矶店也停止营业。此后，盒马 X 会员店在全国仅余一家，但经济观察报拨打盒马 X 会员店上海森兰店电话，客服确认该店也将于 8 月 31 日停业。（经济观察报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾央行：总体而言，仍有必要采取较宽松的货币政策立场</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409296812051848?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:56:03  +0800</pubDate>
      <description>菲律宾央行称，总体而言，仍有必要采取较宽松的货币政策立场；将维护物价稳定，同时确保货币政策制定有利于可持续经济增长和就业。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>京东币链：正在进行稳定币牌照申请的准备工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409291696164480?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:50:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，京东币链科技表示，已关注到市场上的不实报道和谣言，京东币链科技特此回应，正在进行稳定币牌照申请的准备工作，相关信息以币链科技官网公布信息为准。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国 7 月标普全球服务业 PMI 52.6</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409289084898947?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:48:11  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国 7 月标普全球服务业 PMI 52.6，前值 50.6。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日本央行多位委员：过快削减购债量可能影响市场稳定</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409283397357189?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:42:24  +0800</pubDate>
      <description>根据日本央行 6 月份会议的纪要，许多政策委员会的成员认为，如果该央行过快削减购债量，可能会对市场稳定产生不可预见的影响。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>京东在国内首个大型折扣超市业态即将落地</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409275615481478?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:34:29  +0800</pubDate>
      <description>据报道，京东 8 月份将在江苏宿迁、河北涿州两地五店同开，落地京东折扣超市，与目前行业内已有的小店型、SKU 少的折扣超市不同，京东折扣超市依靠供应链优势，采取大店型、多 SKU 的运营模式，首个涿州京东折扣超市门店面积达 5000㎡，精选超 5000 款高性价比的民生商品。 （界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数集体高开，长城军工涨超 8%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409268287147401?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:27:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数集体高开，沪指高开 0.15%，深成指高开 0.34%，创业板指高开 0.65%；航天军工、汽车零部件、生物科技板块领涨，长城军工涨超 8%，捷众科技涨超 5%，热景生物、中国重工涨超 2%；餐饮旅游、零售、文化传媒板块跌幅居前，西藏旅游跌超 5%，红旗连锁跌超 3%，幸福蓝海跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行今日开展 1607 亿元 7 天逆回购操作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409264910110083?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:23:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，央行今日开展 1607 亿元 7 天逆回购操作，投标量 1607 亿元，中标量 1607 亿元，操作利率为 1.40%，与此前持平。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指开盘涨 0.05%，恒生科技指数涨 0.15%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409264105852551?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:22:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指开盘涨 0.05%，恒生科技指数涨 0.15%；医药、传媒、软件服务板块领涨，药明康德、快手涨超 2%，黑芝麻智能涨超 1%；食品、汽车零部件、地产板块走弱，蔚来跌超 5%，万州国际、贝壳跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「瑞兽宠物」今日宣布完成数千万元天使轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409260724326016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:19:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，「瑞兽宠物」今日宣布完成数千万元天使轮融资，本轮融资由黄山市黄山区农文旅发展有限公司参与投资。融资所得资金将重点投向胚胎工程技术研发与应用、基於单细胞扩增技术的宠物遗传缺陷筛查与阻断平台升级、服务网络拓展及供应链体系优化。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民币兑美元中间价报 7.1366</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409258005565064?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:16:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，人民币兑美元中间价报 7.1366，上调 29 点；上一交易日中间价 7.1395，上一交易日官方收盘价 7.1766，上日夜盘报收 7.1800。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>市场人士：更多具有标杆意义的并购重组案例有望持续涌现</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409257325628808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:15:53  +0800</pubDate>
      <description>近期，A 股上市公司专业化整合加速，传统产业与新兴产业并购齐头并进，并购形式更加多元，折射出并购重组市场活跃度持续提升。市场人士预期，未来，更多具有标杆意义的并购重组案例有望持续涌现。东吴证券首席经济学家芦哲表示，近期并购重组大部分基于产业自身补链强链的整合需求，从产业协同性角度出发挑选投资标的，逐步回归产业链延伸需求的并购本源。（中证报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>7 月份中国物流业景气指数为 50.5%，业务总量保持扩张</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409248223465090?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 09:06:38  +0800</pubDate>
      <description>中国物流与采购联合会今天（5 日）公布 7 月份中国物流业景气指数。7 月份，尽管有局地洪涝和连续高温等不利天气因素影响，但全国物流需求保持扩张，企业内生动力较强，物流供需保持适配增长。7 月份中国物流业景气指数为 50.5%，环比回落 0.3 个百分点，显示物流业务总量保持扩张，但增速有所放缓。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国金证券：海外大厂引领高压直流革命，800V 产业化进程有望加速</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409241494752901?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 08:59:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，国金证券表示，AI 算力需求激增正引发数据中心供电效率的革命性变革，第三代 HVDC 架构崭露头角。建议关注受益於单位价值量提升的 AC/DC 电源环节、以及未来有望凭借技术平台和客户资源优势切入 HVDC 和 DC/DC 赛道的电源厂商。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>五天两捷报，海南商业航天发射场实现双工位连续发射</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409235998281094?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 08:54:11  +0800</pubDate>
      <description>我国在海南商业航天发射场使用长征十二号运载火箭，成功将衞星互联网低轨 07 组衞星发射升空。衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。此次发射在海南商业航天发射场的二号发射工位进行，而在 7 月 30 日，海南商业航天发射场一号工位刚刚完成了长征八号甲运载火箭的发射任务。短期内实现双工位连续发射，这也进一步验证了海南商业航天发射场的高密度发射能力。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天风证券：关注半导体旺季下的绩优赛道</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409235330682497?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 08:53:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，天风证券指出，2025 年，全球半导体增长延续乐观增长走势，2025 年 AI 驱下游增长。同时，政策对供应链中断与重构风险持续升级，二季度各环节公司业绩预告亮眼，展望三季度半导体旺季期，建议关注存储/功率/代工/ASIC/SoC 业绩弹性。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>两市融资余额增加 113.21 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3409230429392518?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-05 08:48:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，截至 8 月 4 日，上交所融资余额报 10050.89 亿元，较前一交易日增加 64.16 亿元；深交所融资余额报 9662.71 亿元，较前一交易日增加 49.05 亿元；两市合计 19713.60 亿元，较前一交易日增加 113.21 亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
