<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>科技巨头的风云变幻：AI 泡沫、英特尔困境与英伟达逆袭 | 投向预言家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957023987827717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 22:04:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近期，科技巨头们的命运各不相同，充满了戏剧性。AI 领域，尽管 OpenAI 这样的明星公司吸引了无数目光，但大模型的同质化现象让业界担忧，杀手级应用迟迟未现，泡沫破裂的声音隐约可闻。</p><p>英特尔在 AI 赛道上落后于英伟达和 AMD，甚至考虑出售部分资产以求自救。然而，就在市场情绪低迷之际，英伟达的 CEO 黄仁勋在高盛科技会议上的一番豪言壮语，仿佛一声春雷，不仅稳固了投资者的信心，还带动美股大盘逆转，重现生机。</p><p>另一边，苹果面临着华为等强劲对手的挑战，加上与中国市场的重要应用微信之间的「苹果税」纠纷，让苹果在中国的销量遭遇滑铁卢，这也促使巴菲特减持苹果股票。</p><p>不过，著名的「大空头」史蒂夫·艾斯曼却给出了不一样的看法，他认为尽管低端消费者正在经历困境，但当前的经济形势与 2008 年的危机截然不同，不必过于悲观。这些动态充分展示了科技行业在创新、竞争与市场波动中的起伏不定。</p><p>搜狐号财经联合 36kr 财经开启【AI 的虚火与现实】活动已开启好内容自荐，<strong>本周我们议题为【科技股的趋势】</strong>，我们收到了很多优秀观点，让我们一起看看<strong>@首席商业评论、@江瀚视野、@港股解码、@华尔街见闻、@金十数据</strong>怎么看？更多精彩请点击#<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/xtopic/TURBeE1UZ3pNalEx?spm=smpc.content.content.1.1726732877487x2pMlTP">降息疑云，巴菲特逃顶记</a>#</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_56ed4177cb3541b19f2670232b60db10@5579416_oswg151749oswg800oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><h2><strong>首席商业评论：AI 跑马圈地时代已经过去</strong></h2><p>根据著名经济历史学家 Carlota Perez 总结的历史经验，随着 AI 基建投资的持续扩张，如果在未来一段时间（我们预估是 12-18 个月内）应用层仍然没有出现 Killer App, 我们很可能会看到这轮 AI 热潮泡沫被刺破。Carlota Perez 的话可能有些夸张，但大模型同质化的问题也导致 Killer App 难以出现。</p><p>OpenAI 这家被称作「地球村 AI 希望」明星公司一再不及预期。传说中的 GPT 5 一直被推迟发布。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_ae41f37dcbb7470196e19c63b58d42f5@5579416_oswg39935oswg749oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>当前 Ai 的问题是收入扩张追不上成本，从而导致盈利遥遥无期。</p><p><strong>狐选理由：</strong>无论风头多大，落地才是硬道理！</p><h2><strong>江瀚视野：英特尔被爆或将弃资产自救，落后的英特尔能有办法吗？</strong></h2><p>在 AI 这一新兴且极具潜力的市场上，英特尔的表现尤为乏力。虽然英特尔也推出了针对 AI 的处理器和加速器产品，但其在市场上的竞争力远不如英伟达和 AMD。英伟达凭借其强大的 GPU 性能和 CUDA 生态，在 AI 训练和推理领域占据了绝对的领先地位。而 AMD 则通过其高性能的处理器和 GPU 产品，在 AI 应用中也表现出色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_0ae1f3762a08479bb49d070d2032f653@5579416_oswg41580oswg700oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>每轮技术浪潮中都有时代的领头羊，显然 Ai 时代微软已经掉队。</p><p><strong>狐选理由：</strong>领先的技术才是硬道理，单纯玩资本让人不免感觉其黔驴技穷。</p><h2><strong>港股解码：</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/a/807809521_522913?spm=smpc.content.content.2.1726754289670N3nPHFY"><strong>苹果硬撼三叠屏，巴菲特卖对了吗？</strong></a></h2><p>巴菲特最近频频有卖出操作，今年已大幅减持第一大持仓股苹果。面对竞争对手的步步紧逼，各国反垄断和反「苹果税」的步步为营，苹果当前的境况如履薄冰，一旦产品或策略出了差错，很可能万劫不复。如此看来，巴菲特的减持未必不是明智之举。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="494,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_8bd8a923704f42e496e5356a5249f5c0@5579416_oswg25677oswg494oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>行业下行背景下，巨头也不能独善其身。</p><p><strong>狐选理由：</strong>苹果的对手越来越强，苹果税也不是万能盈利神器，请修炼内功。</p><h2><strong>华尔街见闻：又一次，英伟达和黄仁勋成为美股的「大救星」</strong></h2><p>黄仁勋的最新讲话「解答投资者心中的大问题」，他对「需求之大」的强调、甚至是不乏炫耀性的夸张描述，恰好是推动英伟达和美股指数大反转的关键。黄仁勋还告知听众，生成式人工智能仍处于起步阶段，它将扩展到数据中心以外的更多领域，点燃对未来增长的想象空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="549,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_a6ef84cebd5a44aebb2d31af7d772cce@5579416_oswg31594oswg549oswg308_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>市场泡沫在一个又一个乐观预期下不断膨胀。</p><p><strong>狐选理由：</strong>这么快就忘记了黄仁勋的「抛售」？</p><h2><strong>金十数据：</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/a/808333628_334198?scm=10001.325_13-109000.0.10140.5_32&amp;spm=smpc.channel_248.block3_308_NDdFbm_1_fd.1.17261322508304cM50lZ_324"><strong>投资者可以放心了？「大空头」现在并不担心美国经济</strong></a></h2><p>在金融危机前做空抵押债务证券而闻名的艾斯曼并不担心美国经济，并认为现在和 2008 年其实不一样......艾斯曼指出，上一次低端消费者陷入困境导致更大问题是在 2007 年和 2008 年，当时他们揹负了太多债务。但他现在表示，不太富裕的消费者只是在努力跟上通胀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="755,453" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_9e11e2e6ace04dbd8e061961452a2250@5579416_oswg50710oswg755oswg453_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向预言家：AI 虚火与现实</p><p><strong>氪星主编：</strong>美国经济可能比市场预期的更有韧性。</p><p><strong>狐选理由：</strong>美国经济软着陆变数的确不少，时间会给出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度放倒钩，中国车企拒绝「上当」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956875924650886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 19:48:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜翟芳雪</p><p>编辑｜张博文</p><p>印度可能是世界上最有「松弛感」的国家之一。</p><p>对性暴力犯罪，他们屡禁不止；对城市环境，他们野蛮生长；对外企政策，他们朝令夕改；对政策执行，他们摇摆不定……如果世界是一个巨大的 MBTI，印度很大概率是个 P 国。</p><p>从 2017 年开始，印度媒体就大张旗鼓宣扬：我们要汽车电动化了！4 年后，印度政府制定了一揽子「印度制造」计划，其中包括要大力发展电动汽车。</p><p>这么多年过去了，计划进行得咋样？2023 年，印度电动汽车销量占汽车总销量仅 2%，而他们的宏愿是 2030 年到 30%。还有 5 年就到截止日期了，印度的进度条几乎可以说是纹丝不动，他们终于坐不住了。</p><p>看看印度最近做了什么动作。</p><p>首先加大了补贴力度。据 9 月路透社报道，印度内阁已经批准了一项计划，将拨款 1090 亿卢比（约合 92 亿元）用于推动电动汽车的普及，以遏制污染并向更清洁的能源迈进。</p><p>再是向中国车企采购电池。印度《经济时报》援引 Livemint 网站消息爆料，印度最大的综合性汽车公司塔塔汽车公司将从中企采购电动汽车电池，以解决性能问题并实现供应和技术基础多样化。</p><p>最关键的一招：邀请外国车企在印度投资建厂。今年 3 月，印度出台了新的电动汽车政策，如果汽车制造商承诺投资至少 5 亿美元并在 3 年内在印度生产汽车，该公司每年能以 15% 的减税税率向印度出口最多 8000 辆售价 35000 美元（约 24.8 万元）或以上的电动汽车。这对车企来说极具诱惑，因为目前的进口税高达 70% -100%。</p><p>虽然进度慢，但印度不傻，凭自己的产业链和研发技术，没办法「大变活人」，自己搞出一款有国际竞争力的电动汽车。所以他们的目标很确定，就是要把国外的车引进来变成自己的。一旦关键零部件和装备在当地生产，印度就有可能掌握这项技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_4a25801d2c16421faabcf5fbedd30ea8@6124857_oswg43193oswg720oswg465_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 Counterpoint</p><p>从表面上看，印度相当有投资吸引力：拥有 14 亿人口的超大消费市场，是全球增长最快的大型经济体；拥有人数庞大的廉价劳动力；拥有世界上最大的英语科学、技术、工程和数学学位毕业生群体，抚养比（即年轻人与老年人的比例）较低，为 31.2%，因此提供了稳定而大量的劳动力供应。</p><p>但对中国车企来说，商品出口归商品出口，建厂这个事……还是有待商榷的。</p><p>彭博社有消息称，中国商务部 7 月份与十多家汽车制造商举行了一次会议，并告知这些制造商不得在印度进行任何与汽车相关的投资。还有消息说，8 家车企停止在印度建厂计划。</p><p>消息的真假未知，但可以确定的是，中国车企要是去印度建厂，大概率是肉包子打狗，有去无回。</p><p><strong>印度，外企的「坟场」？</strong></p><p>要是论最不愿意去印度建厂的车企，小米肯定在候选之列，因为它一直深受其害。</p><p>十几年前，中国手机厂商瞄准潜力巨大的印度市场，在当地建工厂、铺开产业链。回望过去，小米在印度建立了七家工厂，为印度创造了超过 2 万个就业岗位，并推动了当地整个互联网产业的发展，一路做到了印度手机销量榜首。</p><p>然而，在 2022 年初，印度财政部称小米逃税，向小米追缴人民币 5.7 亿元税款；同年 5 月媒体报道，印度执法部门声称小米涉嫌非法向境外机构汇款，扣押了属于小米印度约 48 亿元的资产，而 2023 年 8 月小米回应，还在通过法律途径解决这件事；就在前几天，有媒体报道，印度又盯上了小米、vivo 等手机厂商，认为它们勾结电商平台垄断。</p><p>小米对前两项指控都已经予以否认，并表示小米印度非常重视确保遵守所有印度法律。以上事件的发生时间很微妙，2022 年底中印冲突爆发，之前印度政府对中国手机厂商的刁难更像是冲突的预演；而在最近多国跟随美国同中国产生贸易摩擦，在印中企又不好过了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2132,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_760b5e8b481043c99402ca4d3c1512c7@6124857_oswg4043546oswg2132oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自 AI 制图</p><p>尽管最近印度频频对中国车企抛来橄榄枝，但印度对外企的态度一直摇摆不定，在限制和开放之间反复横跳。从过往的经验来看，印度对中国企业的态度可以称得上恶劣。</p><p>比如强迫 MG 暂停投资，直到它与一家印度公司合作，且在印度公司持股 51% 后，才被允许在印度进行新的投资；拒绝比亚迪与印度公司合作投资 10 亿美元建厂的提案，以「税费缴纳不足」为由，要求比亚迪补缴 7.3 亿卢比（约 6360 万元）的税费，那年比亚迪在全印度才卖了 1960 辆；拒绝长城投资建厂并使长城的印度工厂裁员倒闭。</p><p>当然，印度对其它国家车企的态度也没多好。比如对特斯拉，印度运输部长加德卡曾放言，「特斯拉要想进入印度市场，就必须实现百分之百的本地化生产。」他甚至还嘲讽说，「如果马斯克不愿意来印度，那就让他去中国吧。」</p><p>遭印度税收「大棒」打击的跨国公司也不只有中企，英国电信巨头沃达丰、美国 IBM、法国烈酒生产商保乐力加等众多公司都曾遭印度「索债」。</p><p>据印度官方数据显示，近 10 年至少有近 3000 家外资企业退出印度，仅汽车行业就有菲亚特、日产旗下达特桑品牌、通用汽车、福特等知名跨国品牌均因持续大幅亏损相继退出。</p><p>印度的傲慢源自庞大的市场。但是对汽车行业而言，印度的市场优势并不是那么有吸引力。</p><p>最显著的问题就是人多不意味着消费能力就强。2023 年印度人均国民总收入约 2500 美元（约 1.8 万元），是中国 2007 年前后的水平，仍属于国际定义的中低收入国家。稍微了解的朋友都知道，印度社会仍留存种姓制度，贫富差异极大，能买得起车的人少之又少。</p><p>有媒体分析，所谓「6 亿中产阶级」日均消费支出仅为 14-71 元，其中占绝对大多数的是装修工、街头小贩、木匠等人群。这些人往往摆脱贫困不久，只能满足日常开销，对汽车这样的大宗商品的消费非常谨慎。</p><p>而印度为了吸引外国车企投资建厂，降低税率的范围也仅仅只是售价 24.8 万元以上的电动汽车，其客户群体数量并不多。</p><p>再者，印度的电动汽车产业的基础设施很不完善，如果外国车企要在当地建造一条完整的产业链，会是非常冗杂、耗资非常巨大但不一定有收益的事情。</p><p>在充电设施上印度远远落后。战略咨询公司贝恩在 2023 年的印度汽车报告中指出，印度每个商业充电点大约有 200 多辆电动汽车，而美国约为 20 辆，中国不到 10 辆。</p><p>电力基础设施很薄弱。由于依赖煤炭发电，近年来印度各地多次被曝出停电、断电等问题，根据印度民意调查机构对超过 2 万人的调查，三分之二的家庭表示会突然遭遇停电，三分之一的家庭报告每天停电约两小时或更长时间。这个问题无法在短期内解决，也不是外资企业能解决的事，是印度推广电动汽车非常大的阻碍。</p><p>航运和公路运输系统也很不发达。一艘船在新加坡可以在八小时内卸货并用卡车运往潜在的工厂，但同一艘船在印度则会被滞留在海关仓库里好几天。</p><p>由此可见，在种种因素的作用下，印度在 2030 年实现电动汽车 30% 普及率的目标，难度非常大。而且在所有外国车企里，中企面临的风险一定是最大的。</p><p><strong>重赏之下必有勇夫，福特四进印度</strong></p><p>印度的种种举措还是起效的。比如，可能是看到了印度推广电动汽车的决心，福特又杀回来了，这已经是第四次了。</p><p>据路透社报道，印度泰米尔纳德邦首席部长 M.K. Stalin 表示，福特汽车已与泰米尔纳德邦举行过会谈，探讨在当地生产并出口汽车的事宜。福特汽车三年前退出印度市场，而此次与泰米尔纳德邦的接洽可能意味着会在印度重启生产工作。</p><p>福特第一次进入印度是在 1926 年，福特印度私人有限公司开始生产活动，但由于实施了严格的进口限制，最初的福特印度公司于 1953 年 5 月破产清算。</p><p>第二次是在 1995 年，福特以马恒达福特印度有限公司的形式重新进入印度市场，这是与马恒达各占一半股份的合资公司。3 年后，福特将其股权增至 72%，并将公司更名为福特印度私人有限公司。</p><p>截至 2012 年 4 月，福特汽车公司自 1995 年开业以来的总投资已达 20 亿美元。福特在印度推出六代欧洲福特 Escort、福特 Ikon、福特 Mondeo（第二代）、福特 Endeavour 等车型。</p><p>尽管经营多年，福特在印度的市场份额始终没超过 4%，甚至年年下滑，2020 年已经跌至 2.39%。一直到 2021 年 9 月，福特宣布将停止在印度的生产，理由是亏损不断扩大，且在该地区没有可持续的盈利途径。</p><p>第三次回归来得很快，在下一年福特就以电动汽车厂商的身份再次回到印度。2022 年 2 月，福特印度分公司申请汽车行业的 PLI 计划，并已入围该计划的 20 家公司之一。但在 5 月，该决定被无限期取消。福特金奈工厂关闭后，9 月福特印度公司向工会提出了最终遣散费方案。</p><p>这一次是第四次了，可见印度已经成为福特午夜梦回都想啃一啃的大饼。都说重赏之下必有勇夫，印度还是有效地吸引了一些车企的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_46bc1c078ce84f388a4de99c65cfa585@6124857_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来自福特官网</p><p>比如，现代汽车在印度申请首次公开募股，预计将募集 30 亿美元，这是该国规模最大的首次公开募股。中国汽车制造商零跑汽车及其合作伙伴 Stellantis 已考虑在印度销售电动汽车。</p><p>特斯拉曾计划在印度投资 30 亿美元建造一座制造厂，自从埃隆·马斯克取消与印度总理纳伦德拉·莫迪的会面后，特斯拉尚未采取任何行动。但长期特斯拉多头、韦德布什证券公司分析师艾夫斯在接受采访时表示：「我们相信特斯拉会在印度建厂，但这要到 2026 年才会实现。」</p><p>印度想要取代中国成为世界上最大的汽车制造基地，并且后知后觉地开始押宝电动汽车。印度电动汽车到底能不能走起来无法预知，但可以预见的是，去当地建厂生产汽车的外资车企仍会陷入混乱的政令和纠纷中。中国车企不沾边，挺好的。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜同程旅行民宿产品加入微信九宫格；金锣集团减资约 1 亿美元；收购奥迪布鲁塞尔工厂？蔚来表示暂无回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956881824643975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 19:40:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>圆通速递：8 月快递产品收入 49.08 亿元，同比增长 20.67%</strong></h4><p>36 氪获悉，圆通速递发布公告，公司 8 月快递产品收入 49.08 亿元，同比增长 20.67%；业务完成量 22.61 亿票，同比增长 29.87%。</p><h4><strong>收购奥迪布鲁塞尔工厂？蔚来表示暂无回应</strong><br>&nbsp;</h4><p>对于计划收购奥迪比利时工厂的消息，蔚来表示目前暂无回应。近日，有报道称，蔚来正在洽谈收购奥迪位于比利时布鲁塞尔的工厂，并将在下周一前向大众集团报价。该工厂为奥迪首个电动车工厂，主要负责奥迪 Q8 e-tron。由于销量低迷，奥迪正计划对布鲁塞尔工厂进行重组，该工厂从 9 月初开始处于停工状态。早前亦有消息称，奥迪正在为该工厂寻找新的投资者。（第一财经）</p><h4><strong>金锣集团减资约 1 亿美元</strong></h4><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，临沂新程金锣肉制品集团有限公司发生工商变更，公司注册资本由 6 亿美元减至 5.01 亿美元。该公司成立于 1994 年 10 月，法定代表人为明金星，经营范围包括生猪屠宰、家禽屠宰、食品生产、食品经营、调味品生产、食品添加剂生产等，由金锣（香港）控股有限公司全资持股。</p><h4><strong>欧盟委员会启动程序，明确苹果公司的互操作性义务</strong></h4><p>欧盟委员会 9 月 19 日启动了规范程序，以协助苹果公司履行《数字市场法案》（DMA）规定的互操作性义务。根据《数字市场法案》，苹果公司必须向第三方开发商和企业提供免费、有效的互操作性，使其能够使用由苹果公司操作系统 iOS 和 iPadOS 控制的硬件和软件功能。（界面）</p><h4><strong>同程旅行民宿产品加入微信九宫格</strong></h4><p>36 氪获悉，同程旅行微信九宫格「酒店」预订入口更名为「酒店民宿」。未来，同程旅行在微信九宫格将通过「火车票机票」和「酒店民宿」两个入口继续为用户提供服务。</p><h4><strong>莱茵生物：前三季度净利润同比预增 100%—150%</strong></h4><p><br>36 氪获悉，莱茵生物发布业绩预告，预计 2024 年前三季度净利润为 8180.14 万元—1.02 亿元，同比增长 100%—150%；第三季度净利润 1690.83 万元—3735.87 万元，同比增长 259.43%—694.15%。</p><p><br><strong>捷安特母公司巨大集团完成收购美国室内健身车品牌 Stages</strong></p><p>台湾自行车厂商、捷安特品牌母公司巨大集团宣布，已于 9 月 14 日透过美国子公司 SPIA Cycling Inc.以破产程序收购美国健身车品牌 Stages Cycling 的资产，得标金额为 2010 万美元，并已完成交割。（界面）</p><h4>&nbsp;</h4><h4><strong>快手双 11 将投入 200 亿流量补贴及 30 亿用户和商品补贴</strong></h4><p>36 氪获悉，9 月 19 日，快手举办 2024 年双 11 商家大会，宣布双 11 招商正式启动。此次双 11，快手电商将提供 200 亿流量补贴，20 亿用户红包，以及 10 亿商品补贴。<br>&nbsp;</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「车拍拍」获 2300 万元 A 轮融资</strong><br>36 氪获悉，近日，湖南车拍拍科技有限公司宣布成功完成 2300 万元人民币 A 轮融资，由复兴资本领投及多家知名投资机构参与投资。据官方介绍，本轮融资资金将主要用于技术研发、市场拓展以及团队建设等。</p><h4><strong>麦得科科技完成近 2 亿元 B 轮融资</strong><br>&nbsp;</h4><p>近日，杭州麦得科科技宣布完成近 2 亿元的 B 轮融资，本轮融资由和达浙江省「4+1」生物医药与高端器械基金、山蓝资本以及老股东德诚资本共同参与，资金将主要用于推动现有产品管线的注册申报和市场推广。 麦得科科技成立于 2016 年，专注于眼科医疗领域，提供全周期解决方案。核心产品包括近视屈光晶体 MPL、白内障人工晶体 IOL 以及近视矫正离焦镜等。（华兴资本）</p><h4><strong>中昊智达获得 A 轮融资</strong></h4><p>近日，杭州中昊智达宣布完成 A 轮融资，融资金额未披露，投资方包括创智科技和金石投资。资金将主要用于聚茶智能饮茶机的产品研发、生产和市场投放 。中昊智达成立于 2024 年，致力于提供共享智能饮茶机解决方案。公司旗下的聚茶智能饮茶机项目整合了茶叶种植、生产、销售和体验等多方资源，构建了完整的产业链。（投资家）</p><h2>新产品：</h2><h4><strong>安谋科技发布「玲珑」DPU 和新一代 VPU</strong></h4><p>36 氪获悉，安谋科技推出本土自研首款「玲珑」D8/D6/D2 显示处理器，以及新一代的「玲珑」V510/V710 视频处理器。据介绍，玲珑系列 DPU 基于多核架构设计，单核性能达每秒 8K60 帧，能同时处理 4 路每秒 4K60 帧的实时显示输出；玲珑系列 VPU 则根据端、边、云等不同场景需求，分别提供多种配置，未来将整合 AI 处理单元，在 AI 手机、AI PC、智能汽车、数据中心等领域落地。</p><p>&nbsp;</p><h2>今日观点：</h2><h4><strong>郭明𫓹：华为三折叠手机 Mate XT 今年出货量预测调升至 100 万部</strong></h4><p>天风国际证券分析师郭明𫓹发布报告称，最新的供应链调查指出，华为三折叠手机 Mate XT 的 2024 年出货量预测已自 50 万部调升至 100 万部，但须注意开卖后（9 月 20 日）的需求热度能否延续。郭明𫓹指出，目前没有其他 Android 品牌打算跟进华为推出三折叠手机，最大顾虑在于耐用度。（界面）<br>&nbsp;</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><h4>&nbsp;</h4><h4><strong>十部门：组织开展动力锂电池运输龙头企业培育行动</strong></h4><p>36 氪获悉，交通运输部等十部门印发《关于加快提升新能源汽车动力锂电池运输服务和安全保障能力的若干措施》的通知。其中提到，组织开展动力锂电池运输龙头企业培育行动，支持运输企业对标国际一流，积极拓展动力锂电池国际供应链服务，整合海外运输、仓储等物流资源，提升动力锂电池国际供应链服务保障能力。支持交通物流和动力锂电池生产企业高效衔接、深度融合，推进物流链供应链一体化融合发展。</p><h4><strong>十部门：推动开展船舶载运动力锂电池通过三峡船闸可行性研究</strong></h4><p>36 氪获悉，交通运输部等十部门印发《关于加快提升新能源汽车动力锂电池运输服务和安全保障能力的若干措施》的通知。其中提到，研究规划动力锂电池运输常备通行线路及临时停放地点，确保通行安全。优化船舶载运动力锂电池进出港申报手续，提升船舶进出港和货物周转效率。推动开展船舶载运动力锂电池通过三峡船闸可行性研究，研究推进动力锂电池先行通过「翻坝」转运，降低运输成本。研究出台动力锂电池航空运输技术实施方案，按照国际民航组织《危险物品安全航空运输技术细则》细化评估内容、优化操作程序、强化保障措施，进一步提升航空运输服务保障能力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地产如何发掘新质生产力？行业大咖这样说</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956759536892547?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 17:31:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>房地产行业转型迈向新模式的关键窗口期，新质生产力的崛起成为推动这一变革的重要力量。面对扑面而来的新质生产力发展浪潮，房地产行业和企业要怎么做？</p><p>9 月 13 日，以「新质向新，塑造未来空间」为主题的 2024 中国房地产新质生产力论坛在北京召开，与会专家、学者、企业家代表就高质量发展背景下房地产新质生产力推进，进行探讨。本次活动由中国房地产报主办，中国通信企业协会数字化转型推进工作委员会、中国城市与区域治理研究院提供学术支持。</p><p>中国房地产报执行总经理、北京中房同创文化传媒总裁、城市与区域治理研究院院长张学冬表示，以技术创新引领行业变革，既是企业肩负的社会责任和时代使命，也是企业可持续发展的内在要求和巨大机遇。我们期待通过本次活动搭建一个平台，征集和展示一批成功的新质生产力实践案例，展现房地产行业的创新成果，让新质生产力成为照进房地产行业的一束光，在中国式现代化的广阔前景中引领房地产行业高质量发展。</p><p>「人工智能是先进生产力，智能化大势不可阻挡。要因地制宜发展应用人工智能，加快经济社会智能化步伐。」中国新一代人工智能发展战略研究院执行院长龚克在会上说。他提出，人工智能在房地产产业中有重要应用，比如市场分析和预测、智慧社区和智能家居。</p><p>中共中央党校 (国家行政学院) 中国式现代化研究中心主任、国家哲学社会科学一级教授张占斌提出，发展新质生产力要把重点放在战略性新兴产业和未来产业上，因为这些产业代表技术发展的前进方向，但也不能忽视或放弃传统产业。一方面新兴产业要不断发展壮大，在新赛道上奋力奔跑；另一方面传统产业也需要聚焦高端化、智能化、绿色化进行提升，做到「老树开新芽」。</p><p>住房城乡建设部原总工程师王铁宏表示，建筑产业新质生产力要围绕三「新」思考，一是新型建造方式，二是新型服务业，三是新型业态。他还提出，要研究房地产业和建筑产业共同的新动能转换与业态变革，新动能包括城市更新，PPP、EPC 新的核心竞争力，「投—建—营」一体化和双循环，以及装配化+、「双碳」和数字化转型。</p><p>在「房地产行业及相关产业链智慧科技赋能应用实践探讨」主题演讲环节，7 位来自一线前沿的企业高管肯定了发展新质生产力的重要性和必要性，并分享了其所在公司在人工智能化方面的实践探索与应用。</p><p>中国海外发展首席技术官杨鸥表示，数字化赋能提升房企竞争力，战略性新兴产业就是房地产行业的「第二增长曲线」。</p><p>贝壳集团产研事务线平台总经理王超，向大家展现了云计算、大数据、VR、人工智能等新技术在数字化不动产运营平台的应用。</p><p>中建科工集团华东大区总工程师张耀林，分享了城市更新原拆原建改造技术创新与实践，他认为，城市更新正成为建筑企业重点赛道，原拆原建具有潜力。</p><p>万物云管理合伙人及首席科学家丁险峰剖析了 AI 大模型应用实施在物业服务行业需要解决的几大场景痛点。如何解决？重点事件就是做 AI 服务器，将智慧停车、社区通行、流动人员、人口管理、社区服务、数字运维、政务服务、商业社区运营、企业服务等全部装进万物云灵石的「云+端」。</p><p>中国铁工投资建设集团副总经理兰书燕分享了智能运营在城市有机更新中的实践应用。他说：「我们希望通过一些数字化手段、智慧运营手段，赋能城市更新、赋能产业发展。」</p><p>金茂云服公司总经理杨荣旭，通过具体案例展示了金茂云服的产品范围和数字化平台的应用成果，这些案例不仅展示了金茂云服在技术创新和应用方面的实力，也为行业提供了可借鉴经验和启示。</p><p>在以「智慧、场景、赋能」为主题的主旨论坛环节，5 位企业代表带来了一场精彩绝伦的思想盛宴。从他们的发言中，感受了房地产行业在新质生产力驱动下的无限可能。</p><p>北京长安府别墅董事长耿晓冬表示，建设「好房子」要先从设计方面入手，在建设过程中，要从建筑设计到建筑理念都按照二级标准去做，这不仅代表了更高的建筑质量，还体现了对环保、节能、可持续性的重视。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>绿城房屋科技有限公司总经理凡泽斌提出，从「造房子」到「造生活」都离不开智能化加持，「在地产下行期时，能明显感觉到整个行业投资客已经大幅度减少，真正实现了‘房住不炒’，这时候用户买房子不是投资而是自住，我们建造房子也要围绕绿色、智能、健康方面展开。」 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>龙湖龙智造智慧建造总经理，首席 BIM 专家魏振华分享了龙湖在数字化转型的实践经验。他表示，龙湖作为民营企业，近年来在数字化领域投入近百亿元，这一行动并非简单的「烧钱」行为，而是为了构建企业运营「护城河」，特别是在 2023 至 2024 年，数字化为龙湖提供了很强的韧性。</p><p>此外，招商蛇口数字城市科技有限公司副总经理易飞乐、华夏幸福董事兼副总裁冯念一分别作了观点分享，表达了一定能把新质生产力与高质量发展做得更好的决心。</p><p>大变革时代，亦是大竞争时代。于国家而言，发展新质生产力，是关系到中华民族伟大复兴的战略突围战，是抢抓新一轮科技革命和产业变革机遇的必然要求。于房地产行业而言，发展新质生产力，是构建房地产发展新模式，推动行业高质量发展的内在要求与重要着力点。</p><p>在强国建设、民族复兴的新征程上，做好发展新质生产力这篇大文章，号角已经吹响，奋斗正当其时。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>付鹏、陆挺、高善文……最近的发言，把形势说透了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956742798637440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 17:19:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>最近，越来越多的人对房子贬值、收入下降产生痛感，雪崩时的雪花落到了自己头上，开始形成危机应激状态，于是，自己也成为一片新的雪花，家庭缩表、降低消费，被裹挟着加入趋势。&nbsp;</p><p>雪崩的时候没有一片雪花是无辜。个人抵抗趋势，很难。&nbsp;</p><p>一位朋友发朋友圈说：很多人在告诉我现在发生了什么，但没有一个人能告诉我，应该怎么做。&nbsp;</p><p>所以，多数人只能「随大流」。还有一些人，根本不知道发生了什么，会持续多久，如何影响自己。&nbsp;</p><p>因此，付鹏、陆挺、高善文等人的发言引起了大量共鸣，这些发言中有比较戳心的部分，但总体上很重磅，值得反复看几次，我们为了便于阅读，将它们进行总结、归集，对部分观点进行了延展。&nbsp;</p><h2><strong>东北证券首席经济学家付鹏：</strong></h2><h2><strong>核心不是信心不足，财富缩水影响了消费</strong></h2><p><strong>核心观点：</strong></p><p><strong>1、投资不好，是因为投资回报率下降。</strong></p><p>国债收益率下降就是真实市场的反映，短期来看，还会继续走低。其背后是企业创造投资回报率的能力大幅度下降，导致了无效「内卷」和恶性竞争。&nbsp;</p><p>内部出现一定问题之后，资本肯定要走向更广阔的市场，去寻找更高毛利率、更高回报的市场。这种情况下 90 年代之后的日本也发生过，当时日本的资本大量出海，所以，走出去的另外一面是国内有效需求不足，出海是被迫的。&nbsp;</p><p><strong>2、消费不振，是因为资产缩水叠加了未来收入预期下降。</strong></p><p>庞大中产在之前十年左右的消费升级，一方面是收入上涨带来的，但还有另外一个很重要的原因是基于财富效应，特别是基于房地产价格上涨带来了财富效应推动的消费，这是一个非常危险的信号。&nbsp;</p><p>最近两年房价下降，导致财富缩水，而财富一旦缩了水，中产的消费自然就降级，因为那是大头（房产在家庭财富中占比最高）。&nbsp;</p><p>房地产（火热）能不能永远的持续？不可能的。当人口到达一定阶段的时候（生育高峰、城镇化率速度），房地产就会从顶峰下降。一方面是房产价格没了支撑，资产开始贬值，另一方面是需求减少，特别是年轻人的需求下降。&nbsp;</p><p>高杠杆支撑的房地产，是对未来资产收入的一种折现，而现在大量年轻人不愿意进入这种折现了。&nbsp;</p><p>资产缩水带来了消费下降，消费意愿降低，又进一步影响了企业的投资回报率，企业家开始降本裁员增效，降本裁员增效又导致人们对未来收入预期悲观，从而进一步降低消费，存点余粮准备过冬，这个时候就会陷入一个螺旋式循环。&nbsp;</p><p>消费是一种偏好，如果收入够，未来预期够，人们自然而然会去消费。目前不是单纯的缺乏信心的简单问题，解决消费问题，刺激是没用的，要从调整收入分配下手。&nbsp;</p><p><strong>3、储蓄上涨，不代表所有人都有钱。</strong></p><p>在 90 年代之后的日本，出现一种情况，银行储蓄以 4-5% 增长了 12 年，但居民的储蓄率是 0%，存钱的和存不下来钱的是两批人。&nbsp;</p><p>老龄化会带来老龄产业的增长，但老年人的消费欲望肯定不如年轻人，老龄化的同时就意味着年轻人减少，老年人增加的消费赶不上年轻人下降的消费幅度，这才是真正的老龄化的影响。&nbsp;</p><p><strong>4、不要奢望于美元降息，资本永远追求高回报，而不是便宜。</strong></p><p>今年即使美元降息，利率也在 4% 左右，还是高于国内。资本追逐的不是你便宜，是图的现在便宜，未来贵。但是如果你现在便宜，未来更便宜，那我为什么要来啊？最本质的问题还是内需，目前海外资产涨跌目前和国内资产失去联动。&nbsp;</p><p><strong>延展&nbsp;</strong></p><p>2009 年至 2020 年，10 年左右的房价上涨确实带来了很大的社会压力，但从另一个角度来看，这是一场持续时间最长、覆盖范围最广的「牛市」，全国各地，上亿人参与其中，在买房的财富效应之下，资产升值，形成了一次全民性的财富再分配。</p><p>也因为这次大规模的财富再分配，直接导致了国内中产数量的跃升。一方面，庞大中产的形成，拉动了相关产业的消费；另一方面，全国性的资产升值，弥补了国内二次分配不足的短板问题，资产性收入增长掩盖了保障不足，或者说给保障完善争取了更多时间。</p><p>但资产端收入的增长，靠的是源源不断新的入场投资者推高价格。以北京为例，从 2009 年至 2023 年，居民人均可支配收入从 2.66 万元/人，增加到了 8.18 万元/人，增长 208%，而房价的增幅至少要 2 倍于可支配收入增幅。</p><p>当收入增幅赶不上房产增幅，同时，又没有产生新的低门槛的全民可参与「分红」产品，收入和资产价格之间就会产生断代，新的资金供给方会快速减少，之前的趋势无法再持续。</p><p>这时候，适用于广大居民的收入分配保障问题，也会暴露出来。消费问题，和收入是一体两面，工资收入难以继续增长，投资收入没有合适的渠道，消费就难以为继。</p><p>所以，付鹏认为，解决消费问题，还要从调整收入着手。</p><h2><strong>国投证券首席经济学家高善文：</strong></h2><h2><strong>消费活动应该是所有经济活动的最终极目的</strong></h2><p><strong>核心观点：</strong></p><p><strong>1、房企需要更多的资金完成转型，但却陷入困境。</strong></p><p>中国房地产市场调整在几个层面上是非常特殊的，是其他国家在房地产泡沫（破裂）后不曾经历过的。中国房地产市场正在经历三个巨大的挑战和调整，第一，从 2021 年之前的高周转模式转向未来的制造模式。第二，从以前的大型集团公司在法律上作为独立法人管理众多项目，统一地调配资金的协调流动性，过渡到未来资金的管理、流动性的管理，是以单个独立法人的项目为中心。第三，从过去以预售制为主（的销售模式），预售房屋在全部房屋销售中，占比接近 90%，过渡到以现房销售为主的模式。&nbsp;</p><p>中国房地产行业的发展模式正在经历这三种转型和过渡，这给房地产企业带来了巨大挑战。其中，短期内非常突出的挑战是在资金层面产生了非常大的压力。这种巨大的压力既表现在债务融资上，也表现在权益融资上。但是，同这种巨大的资金融资压力相对应的是，从资金流的情况来看，过去几年各类金融机构总体上都在大量地降低对房地产企业的风险敞口。要完成这样巨大的过渡，房地产企业需要包括债务融资、权益融资在内的巨量资金。<strong>但从金融体系的资金供应角度来看，金融体系对房地产企业的资金供应实际上是在大幅削减的。这样的矛盾，导致了房地产企业出现了非常大的困难，使得房地产企业的调整不能那么非常平滑、顺利地展开</strong>，再叠加需求端的一系列问题，使得整个房地产行业深陷困境。&nbsp;</p><p>并且，<strong>这种困境看起来还会持续较长的时间，而这种困境的出现和维持，也成为经济转型和调整过程中增长率不及预期、需求弱、地方财政困难非常基础的原因之一</strong>。展望未来，通过刺激居住需求、降低贷款利率等措施，从需求端来调整房地产市场当然是有作用的。但是，帮助房地产企业完成三个方面的巨大过渡，在供应侧采取更加有力、更具针对性的措施可能更加重要。&nbsp;</p><p><strong>2、消费活动应该是所有经济活动最终极的目的。</strong></p><p>中国毫无疑问是全球制造业第一大国，中国在制造业上的产出，可能比七大工业国在制造业上的产出总和还要大。这意味着，无论是中国的总需求、总供给波动，还是中国采取的一些产业政策，都会对全球经济，以及其他���业国产生非常大的溢出效应。如果这种溢出效应，在其他国家产生政治上的反弹，对中国也会带来外部经济环境方面的挑战。这也意味着中国作为全球最大的制造业大国，在产业政策、宏观经济以及运行管理上，需要采取一些不一样的视角，需要采取更具有全球视野的想法和做法。&nbsp;</p><p>尽管经济向高端制造业的转型非常重要，经济越来越多转向依靠 TFP，依靠全要素生产力的驱动变得越来越重要。但是，所有经济活动的终极目的都是为了让人民，让消费者过上更美好的生活。人们对于更美好生活的渴望，对更大的消费（需求），是驱动经济活动最终极的力量。如果我们的经济政策更多放在促进经济产业的升级，促进高端制造业的增长，而在促进消费上没有同样强有力的政策。那么，这样的政策最终是否可以形成一个长期可维持的经济增长模式闭环，是值得我们深入地思考的。&nbsp;</p><p><strong>延展&nbsp;</strong></p><p>去年底，高善文一篇《道是无晴却有晴》，讲述房地产市场已经严重超调的演讲火遍全网，让他成为一个「有流量的经济学家」，当时，他以东北地区为例，来类比国内地产行业的下限，拿出数据证明在房产「泡沫化」的过程中整个经济房地产投资的占比没有明显上升，本质上是一个非常不典型的泡沫，核心问题是房价收入比的失调和房价上涨过程中产生的红利分配问题。</p><p>回到今年 9 月 7 日高善文在外滩的这次演讲，他认为，目前针对房地产的政策和行业供给侧改革、房企转型需求之间仍然是不太匹配的，完成房企转型和从期房到以现房为主的供给改变，需要更多金融端的支持，如果这个过程不能顺畅实施，解决房地产风险，就可能需要更长的时间。</p><p>从这个角度来说，只刺激买房需求是不够的，还需要更完整的房地产建设、销售的政策体系配套。</p><h2><strong>野村证券中国首席经济学家陆挺：</strong></h2><h2><strong>房地产下行，带来了 6 个经济压力</strong></h2><p><strong>核心观点：</strong></p><p><strong>1、经济和房地产之间的关系难分难舍。</strong></p><p>房地产行业对经济的稳定非常重要，从 2023 年开始，中国经济和别的国家走出了非常不一样的路径，是因为房地产这个非常重要的板块出现了问题。&nbsp;</p><p>对房地产行业进行直截了当的信贷限制等调控措施，是因为我们可能认为房地产价格过高，上涨过快，吸收了太多国内的资源。而我们应该将更多的资源，放到核心的硬科技方面&nbsp;</p><p><strong>2、房地产下行，带来了 6 个经济压力。</strong></p><p>第一个压力，土地财政收入急速下行；&nbsp;</p><p>第二个压力，土地财政收入下降之后，很多地方政府将财力投到新能源汽车、电池、光伏等新兴产业，产生了新产业投资回报率快速下降的新问题；&nbsp;</p><p>第三个压力，过去几年中国房地产的价格平均下跌了 30% 左右，形成负财富效应，必然直接影响消费需求。同时，房地产产业链需求下降，房地产相关就业的收入下降，也会拖累消费增速；&nbsp;</p><p>第四个压力，此前大量的土地财政收入投入了基建领域，投资回报率不高，同时还产生了大量的地方政府债务，财政负担过重，需要清理；&nbsp;</p><p>第五个压力，地方财政困境导致的另一个负向循环，是地方上的非税收入上升，给企业经营带来负面影响；&nbsp;</p><p>第六个压力，房地产板块如果表现不好，拖累了金融市场，同时对股权融资、企业家资金的获得，以及对信用链条都产生了负反馈。&nbsp;</p><p><strong>3、低线城市房子过多，主流一二线城市房价过高。</strong></p><p>过去有太多的房子建在了将来人口流出的地方，而在人口流入的大城市和中心城市所面对的问题是房价太高了。&nbsp;</p><p>中国的城市化还远远没有完成，房子并不是绝对的过剩。我们应该把房子盖在应该盖的地方，盖在人口流入的地方，盖在经济发展的地方，去纠正过去十来年可能因为某些原因，包括一些市场的泡沫所导致的扭曲。&nbsp;</p><p><strong>4、保交房完成，房地产风险才能出清。</strong></p><p>过去七八年，中国的房地产企业实施高周转运营模式所带来的问题，出现了大量保交楼的问题以及逾期交房的问题，这是中国比较特有的。这个量有多大，有不同的估算，但是可以看到在 2016 年之后每年的预售房和每年完工的房子的比例，可以看到中间有相当大的缺口。&nbsp;</p><p>以碧桂园为例，这一块的库存只有 360 万平米，而它已经卖掉的，还没有盖完的，也就是保交房的任务，大概是库存的 20 倍左右，有 7000 多万平方米，还有 3500 多万平米是还没盖完、没有卖掉的。&nbsp;</p><p>目前真正所面临的问题不是收多少储，去解决库存的问题，实际上我们应该解决中间这个大头的问题，只有在这个过程中间把这个问题解决了，中国的房地产市场才有可能真正见底，才有可能出清的希望。&nbsp;</p><p><strong>延展&nbsp;</strong></p><p>在陆挺的演讲中，我们看到了对过去对待房地产行业的反思。首先是，房地产行业并非是一个全国均衡发展的市场，一二线城市和三四线城市有非常大的差别，人口流入城市和人口流出城市需要区别对待。</p><p>而在 2015 年棚改，三四线城市和一二线城市一起出台了去库存政策，导致全国各地的资源都卷入房地产行业中，回到现在，房地产行业风险出清的核心是将已售未交付的庞大体量保交房，重新建立信用机制，而收储政策和保障房建设也不应该一刀切，要根据需求、人口和土地指标定方案，避免为了去库存而去库存。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪丨光伏磨底，会有多漫长？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956719641311366?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 16:55:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;| 范亮</p><p>编辑&nbsp;|丁卯</p><p>今年以来，基金出逃、恶性竞争、企业破产等一系列负面消息给光伏行业蒙上了阴影。在经历了资本市场连续三年的深度回调后，目前光伏板块已经回到了 2020 年的水平，且下行趋势仍在继续。</p><p>底部何时出现，已经成为光伏从业人员和投资者最关注的问题。</p><p>众所周知，周期性行业的反转往往伴随着过剩产能的出清，背后是新旧势力的交替和部分行业参与者的黯然离场。当下的光伏行业无疑也需要一场出清，<strong>但从 2024 年中报的业绩情况来看，尽管各大光伏企业账面的利润数据相当惨烈，但距离生死的反转时刻却还有一段距离。</strong></p><h3><strong>Q2 巨亏是成本售价错配</strong></h3><p>下图为光伏主环节企业在 Q1 和 Q2 单季度的营业收入、净利润同比变动情况，我们以红绿色阶对各家企业的营收同比变化，以及亏损幅度进行排序，可以发现的一个明显的特点是：</p><p><strong>光伏越靠近上游，收入下滑和亏损越严重，毛利率环比下滑幅度也更大。</strong></p><p>其中，<strong>硅料、硅片环节企业二季度收入已经无法覆盖成本，毛利率转负</strong>，除隆基绿能外，组件、一体化企业则表现较好，基本可以维持在盈亏平衡或小幅亏损。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,339" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_18e06102346944ddbd2d97de99231ce2@5648246_oswg147283oswg830oswg339_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：光伏上市公司的单季度业绩变化，资料来源：Wind、36 氪整理</p><p>根据 CPIA 统计，今年上半年光伏行业新增装机同比增长 30.7%，硅料、硅片、电池片、组件产量均增加超 32%，但光伏行业产值（不含逆变器）整体下降 36.5%，原因即主材环节的价格战所致。其中，<strong>多晶硅、硅片价格下降超 40%，电池片、组件价格下降超 15%</strong>。</p><p>高工锂电整理的数据也显示，硅料价格下降约 38%—41%，跌破成本价，硅片价格下降 39%—45%，电池片价格下降 17%(PERC)-36%（TOPCon），组件价格下降 15%—17%。此外，光伏各环节价格的下跌主要集中在今年二季度。</p><p>因此，意料之中的是，<strong>降价幅度最大的硅料、硅片环节，收入降幅也最大</strong>，而且随着硅料价格跌破成本价亏损也如期而至。</p><p>但值得关注的是，<strong>在收入与原材料成本同步下滑的背景下，为何硅片企业也面临巨亏呢？</strong></p><p><strong>这可能与硅片企业会计期间的存货成本与售价错配有关。</strong></p><p>硅片企业的存货周转天数一般在 3 个月左右，这意味着硅片企业本季度销售的硅片，有相当部分的硅料原材料的采购发生在上个季度，甚至是前几个季度。由于硅料、硅片价格的下跌主要发生在二季度，这意味着<strong>硅片企业在 Q2 形成了低价硅片（产品降价）+高价硅料（成本提升）的组合</strong>，因此 Q2 硅片企业毛利率普遍为负数环比大幅下滑，形成巨额亏损。</p><p>除了硅片外，电池片、组件企业其实也存在类似的成本－售价错配情况，亏损也因此有所放大。</p><p><strong>展望下半年，</strong>目前光伏各环节价格在 Q3 下降幅度并不大，且 8 月初中环和隆基上调硅片价格后，<strong>光伏行业价格整体趋稳，同时相关企业的存货成本已经开始反映 Q2 的价格下降，预计行业亏损幅度整体会呈缩窄趋势。</strong></p><p><strong>当然，亏损缩窄并不意味着反转</strong>，从存货周转天数看，硅片、电池片环节相关企业的库存压力明显增加，硅片上调价格的象征意义更大，价格反转信号并不明显，预计光伏行业各环节价格未来仍会是缓慢下行的态势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,417" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_c831bd993a1149b9a4df0064ec7b73f2@5648246_oswg147218oswg831oswg417_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：光伏上市公司的单季度存货周转天数，资料来源：Wind、36 氪整理</p><h3><strong>光伏大厂只是账面亏损高</strong></h3><p>资本市场虽惊叹光伏企业账面利润的巨额亏损，但普遍未将此作为光伏行业的反转时点，原因何在？</p><p><strong>因为光伏大厂上半年的亏损，主要是折旧和计提减值损失造成，还未出现经营层面导致的巨额现金亏损（大幅跌破现金成本）。</strong></p><p>对光伏行业来说，资本开支下降只是内卷缓和的迹象，而经营层面的现金亏损，可能才是拐点到来的基础。原因也很简单，当前光伏行业的产能依然远高于需求，即便行业放缓产能扩张脚步，过剩的现状依然存在，而<strong>要扭转供需局面，则需要产能的出清，而这背后则是部分企业资金耗尽后的彻底出局</strong>。</p><p><strong>那么，当下光伏上市公司经营层面的现金亏损究竟到了什么地步？</strong></p><p>传统的现金流分析框架下，投资者主要关注<strong>经营活动现金流量净额</strong>，以及<strong>资本支出</strong>这两个财务数据，但<strong>资本支出属于企业可控支出，经营活动现金流量净额则容易受收款、付款等账期的变化而造成短期波动</strong>。</p><p>因此，采用<strong>息税折旧摊销前利润（EBITDA）+资产减值损失</strong>的组合，更容易反映出企业在当期的经营活动中是否产生了导致现金流出的亏损。</p><p>在对十六家光伏主材企业的 EBITDA 进行统计后，<strong>可以看到尽管光伏企业在 2024 上半年的净利润是巨亏状态，但在加回折旧摊销、资产减值损失后，仅弘元绿能（上机数控）、京运通处于现金亏损状态</strong>。</p><p>当然，由于财报披露的数据，目前只能计算出 2024 上半年的 EBITDA，无法计算 2024Q1、2024Q2 单季度的数据。如果按单季度的数据进行推测，<strong>考虑到光伏企业在 24Q2 的毛利率环比大幅下降，硅料、硅片环节的企业在二季度单季的 EBITDA 大概率已转负，但亏损额并不高，且 Q3 亏损还有望继续缩窄</strong>。</p><p>这表明，<strong>当下上市光伏企业亏损的主要是折旧和减值，还未在经营现金流上伤筋动骨</strong>，这也意味着光伏行业的产能出清依然会是一个较为漫长的过程。</p><p>但可以看到的一个趋势是，京运通、弘元绿能等光伏新势力已经开始在经营层面感受到现金压力，今年被收购的润阳、一道等也都属于光伏新势力，因此，目前的价格战下，新势力抗风险能力相对较弱，未来笑到最后的赢家大概率还是老牌光伏大厂。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="627,395" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_7f3235553b2f4b1fbea07d9f15e006b4@5648246_oswg109050oswg627oswg395_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：光伏上市公司 EBITDA 数据，资料来源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>另外，在资本开支角度，除通威、天合外，光伏企业普遍开始削减资本开支正式迎接寒冬。</strong></p><p>2024Q2，光伏企业同比和环比普遍减少了资本开支，16 家企业 Q2 累计资本开支同比减少 22%，环比则下降 5%，<strong>若剔除扩产意愿较强的通威股份，资本开支同比则下滑 36%，环比下降 7%。</strong>根据 CPIA 此前统计，2024 上半年投产/开工/规划项目数量同比下降 75%，未来光伏行业整体的资本开支预计还会处于下滑趋势。</p><p>结构上，硅料环节，<strong>大全能源已经基本停止扩产</strong>，但通威依然在扩张硅料产能；硅片环节整体削减资本开支意愿较强，如<strong>京运通也在 Q2 几乎停止资本开支</strong>，中环股份 Q2 同比下降 54%；电池片环节，<strong>通威股份仍在大幅扩产</strong>，爱旭股份资本开支同比下滑 71%；组件环节，<strong>天合光能资本开支与去年同期比基本接近</strong>；一体化企业中，隆基、晶澳、晶科资本开支同比也均有所下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="718,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_bda7c4e3d13e451fa1df779d26b5a28e@5648246_oswg147319oswg718oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：光伏上市公司单季度资本开支数据，资料来源：Wind、36 氪整理&nbsp;</p><h3><strong>还能挺多久？</strong></h3><p>尽管当前光伏企业账面普遍拥有较高的货币资金，但主要来自长短期借款，以及拉长应付账款账期所致，对于<strong>光伏企业真实的流动性水平</strong>，可以采用「速动资产－短期借款－应付账款及票据」的指标来衡量，即<strong>光伏企业将马上就可以变现的资产全部置换为现金，并使用现金偿还短期债务后，还剩余多少资金</strong>。其中，速动资产约等于流动资产-预付账款-存货。</p><p>从下图可以看到，截至 2024 年 6 月底，<strong>除通威、大全、中环、隆基、晶澳、拓日新能外</strong>，其他企业速动资产与短期债务的差额均为负数，爱旭、东方日升、弘元绿能等三家公司的短期偿债能力表现较差。</p><p>当然，<strong>如果将存货的变现也考虑在内</strong>，只用流动资产－短期债务的方式衡量相关企业的偿债能力，除弘元绿能、爱旭股份、东方日升外，其他的几家大型上市光伏企业表现均较好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,314" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_fba1d49ee1e4487cb3f65a5249e908af@5648246_oswg206216oswg831oswg314_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：光伏上市公司短期资产、短期债务数据，资料来源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>那么，在当前条件下，上述光伏企业究竟还可以撑多久？</strong></p><p>假定光伏企业 2024 全年的资本开支与 2024 上半年保持一致，<strong>将速动资产-短期债务的差额作为企业的剩余资金</strong>，在这个假设条件下，除隆基绿能、大全能源、拓日新能外，<strong>大部分企业的现金流都无法支撑一年。</strong></p><p>假如<strong>流动资产－短期债务的差额作为企业的剩余资金</strong>，2024 全年的资本开支与 2024 上半年保持一致，<strong>统计中的 16 家公司平均可支撑 2 年左右</strong>。</p><p>不难看出，<strong>当下光伏行业的内卷正在加剧对中小光伏企业生存空间的挤压。但是，对已上市的大型光伏企业而言，只要未来有意控制资本开支的规模，大概率就不会面临明显的流动性危机。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="668,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_317a6fe0bd0c4c0a89d05db90eecf501@5648246_oswg126262oswg668oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：假设条件下光伏上市公司可支撑年份，资料来源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>那么，如果光伏企业停止资本开支，在不出清产能的情况下，现有产能需要消化多久？</strong></p><p>需求端，根据平安证券测算，2023 年全球主要地区直流侧光伏装机约 447GW，2024 则达到 564GW，同比增长 26.17%，彭博新能源此前发布的一份报告也预测，2024 全球光伏装机将达到 592GW，同比增长 25%。</p><p>供给端，根据 CPIA 统计，2023 年底组件/电池片/硅片/硅料环节全球产能分别为 1103GW/1032GW/974.2GW/245.8 万吨，考虑到 2024 有不少新增产能项目停工，这里即 2023 年底数据作为当前的总产能供给。</p><p>如果不考虑技术更迭和替代等因素，在光伏企业未来不再进行扩产的条件下，光伏装机若与组件产能基本达成供需平衡，则至<strong>少需要从 2024 年起，以 25% 的复合增速连续增长 3 年，换言之就是，到 2026 年产能过剩的情况才可能出现大幅缓解</strong>。</p><p><strong>综上所述，今年上半年光伏企业的巨亏只是底部周期的一个开端，行业真正的反转可能需要到 2026 年左右才可能出现，而这也部分解释了为何光伏板块会在今年出现持续下跌。鉴于此，对依然决定坚守在光伏行业的投资者而言，可能选择现金流充沛的光伏企业才是行业弱周期中的最佳策略。</strong></p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪研究院 | 2024 年中国白酒行业数字化转型研究报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956621207304068?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 16:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>我国白酒行业正逐渐由量产驱动过渡至由利润驱动，迈入存量竞争阶段。愈发激烈的市场竞争内，白酒企业正积极探索发展新路径、寻找新增长点。数字化和智能化转型恰恰为白酒企业提质增效、迎合不断发展变化消费需求的实现提供可能，已成为各大白酒企业，特别是头部企业战略布局的重点。</p><p>白酒行业的数字化转型，一方面顺应数字经济蓬勃发展的趋势，另一方面也是存量竞争时代企业自我革新、提升外部竞争力的实践与探索。面对消费群体、消费需求、消费场景及消费渠道的新形势与新变化，白酒企业主动拥抱数字化转型，以数据驱动，响应市场新变化和新趋势。这也与国家及地方政策相契合：政策倡导数字化、智能化技术在白酒产业高质量转型升级中发挥重要作用。</p><p>现阶段，白酒行业的数字化主要表现在研发生产、供应链管理、营销与消费者互动及企业管理等维度，覆盖企业经营管理多方面。</p><p>1）研发生产。数字化技术贯穿产品研发、白酒酿造、灌装及包装环节。得益于数字化技术的应用，特别是人工智能与大数据的深度融合，白酒企业能够在深度洞察消费需求的前提下，提升市场响应敏捷性和研发创新水平，以消费者为核心优化产品供给组合。而生产管理软件和自动化设备的结合，使得白酒企业在酿造生产部分环节以机器替代人力，实现自动生产、数字集成与智能分析，在降低人力成本的前提下，提升生产能效并进行标准化质量管理。</p><p>2）供应链管理。库存管理、物流配送及产品溯源等领域的数据与信息实现了部分共享，助力白酒企业进行更为针对性与高效的供应链多流程管理，提升库存管理能效、降低物流配送成本的同时，通过不可篡改的信息进行产品质量溯源，优化白酒产品质量安全管理效率。</p><p>3）营销与消费者互动。随着人工智能、大数据、VR/AR 等底层技术能力和应用能力的提升，白酒营销由过去单向推送给消费者的广告，升级为具有互动性和个性化的创意性内容。而人工智能，特别是大模型和生成式人工智能的应用突破，使得更为精准和具有情感关怀的 24*7 的虚拟客户服务成为可能，提升客服响应速度的同时，拓宽消费者互动入口，在品牌与消费者之间建立更为紧密的链接。此外，营销数据的量化归因还为后续营销策略的优化提供坚实的数据基础，助力企业实现营销内容的精准投放，提升营销表现。</p><p>4）企业管理。目前，白酒企业主要通过数字化工具的引入，如财税、人力资源、协同办公等 SaaS 软件，实现管理流程优化、业务流程重构、组织效率提升等价值。</p><p>本报告重点研究问题如下：</p><p>我国白酒行业发展现状如何？<br>白酒企业数字化转型驱动力有哪些？<br>白酒行业数字化转型现状如何？<br>白酒企业面临哪些数字化转型痛点？</p><p>我国白酒行业数字化转型有望呈现怎样的趋势？</p><p>更多精彩内容，详见 36 氪研究院《2024 年中国白酒行业数字化转型研究报告》，点击<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://pan.baidu.com/s/1Y6cxwdr0hBPAutbZKYoIHQ?pwd=bjmb">原文链接</a>，提取码：bjmb，或在 36 氪研究院微信公众号上回复「白酒数字化」获取下载链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_d295147613304297af744830090b4931@5334053_oswg1721127oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_0ba4397c8c76429bbdf53aba56403eb7@5334053_oswg470536oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_0b87a15e48a64966861f0306f52404c3@5334053_oswg85907oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_18d2f2f3e0ac40aca9296cb0181a0a9f@5334053_oswg39546oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_69094c8bf0d449798e5762ddea75d2eb@5334053_oswg300395oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_09de5dfdefe9488ba1e35c20c5384a17@5334053_oswg334284oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_7cd7beb9b3744ec78434ca66f1722c3a@5334053_oswg356801oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_371da92d2e8b48f1925f208f1530a9b6@5334053_oswg345463oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_7daa67bc6dec41c09ef4c42870d57d54@5334053_oswg455371oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_e899ceacc1334e779a02bc2a04764e25@5334053_oswg49979oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_81b9f76f9b724ef091b14dd9f4ee93a3@5334053_oswg404687oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_dcbd28d450ea48b2b9500d09a9135266@5334053_oswg305595oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_ca277383af314bcdb1d4f75678ba7a3e@5334053_oswg350733oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_1ef3b59f9de842d49dbd8cc55035f2fd@5334053_oswg414270oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_fe665f429c5f405faa5bd46868d794da@5334053_oswg364459oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_9f777ec7655c49deb52c296afeb55acb@5334053_oswg377533oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_b6093ae74ddc4be7b56071254dc4c02e@5334053_oswg350585oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_5614a31a44e74eee8c8e7c6705b53032@5334053_oswg382296oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_6382d0d039924dc4ba3bdd605f63deea@5334053_oswg383652oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_d667d1f262514103ac134cd9dde4e454@5334053_oswg371276oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_e5ca88c722784fe3b5f67f8776dc3dc4@5334053_oswg40328oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_f6c256b87b6a48a9b8265a33435d2d93@5334053_oswg410827oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_63ef5a9d49ca4a2bafcb8675bb60b64e@5334053_oswg415059oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_6783d5260c5345fca8952642eef9b0ef@5334053_oswg481818oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_b16740378276405885ea1916d06f47f3@5334053_oswg386016oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_0a04e6a8080d4a92a6d07373ae0b9c46@5334053_oswg280678oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1587,2244" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_b33dac99daa045e491fd7e945a228fad@5334053_oswg96183oswg1587oswg2244_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杨植麟、姜大昕、朱军云栖激辩：我们对大模型发展的预测，都过于保守了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956689464227718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 16:22:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_624b7810aa61415e989d5cf15369160a@2057308263_oswg106749oswg900oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：阿里云</p><p><strong>整理｜邓咏仪，周鑫雨，王奕昕，况泽宇</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>大模型的发展曲线，停滞了吗？</p><p>这是过去一段时间里，全球 AI 界都在热烈讨论的问题——这不仅是 AI 应用落地的关键因素，更关乎着 AGI（通用人工智能）的终极目标能否实现。</p><p>不过，近期 OpenAI 新模型 o1 的推出，仿佛给 AGI（通用人工智能）的发展周期「再续命」：o1 将强化学习（RL）路线和大模型的结合，让大模型的思考、推理能力有了质的提升。</p><p>这被称为是 GPT-4 在 2023 年发布以来，大模型里程碑式的进展。但同时，也有人提出不一样的意见——进展也不过如此。</p><p>可以确定的是，这为学术、产业界带来了全新的、不确定的变量。o1 发布后，我们该如何继续 AGI 的探寻之路？对所有在 AI 应用创业者而言，机会更多了，还是更少了？</p><p>在今天的阿里云栖大会开幕式圆桌上，包括极客公园创始人张鹏，以及国内的明星大模型创业厂商——月之暗面创始人杨植麟、阶跃星辰创始人姜大昕，以及来自多模态大模型厂商生数科技的首席科学家朱军，就带来了一场激辩。</p><p>对话中，几位嘉宾不仅回顾了过去 18 个月以来，包括 GPT-4、特斯拉 FSD 等大模型领域的关键发展事件。对 o1 发布后的大模型时代，形成的共识也更多：</p><p>比如，对于 o1 所代表的推理能力的进展，几位嘉宾都表达出了极大的认可，以及对未来发展预期的乐观态度。</p><p>阶跃星辰创始人姜大昕表示，如果说 GPT-4 在 Scaling Law 上的实践，是模拟人脑系统 1（快思考）的能力；那么 o1 的发布，就展现出了 LLM（大语言模型）能够有的推理、思考能力，相当于是人脑系统 2（慢思考）的潜力。「这极大地提升了 AI 的能力上限。」他表示。</p><p>「这种不同模态之间的转化、交互和生成其实会变得越来越成熟，AI 的发展整体还是在极大加速中。」月之暗面创始人杨植麟说，接下来，训练和推理的算力还会有大幅的增长。</p><p>他还补充，对于 AI 应用领域的创业者，要找到 GPT-4 等通用大模型做得不够好的场景，变得更重要。o1 带来的更多机会，则会让 AI 产品的形态发生变化——创业者需要寻找新的 PMF（product market fit），在用户体验因延迟下降和最终结果质量上升之间，寻找平衡。</p><p>生数科技首席科学家朱军则再度提出了 AGI 发展的 L1-L5 阶段。他表示，如今我们还处于 L2 的发展早期，但 AI 仍在加速发展中，未来 18 个月甚至有可能出现 L4 级的突破——现在业界的对 AI 未来的整体预测，都过于保守了。</p><p><strong>以下为《通往 AGI 的大模型发展之路》的圆桌内容，由智能涌现整理编辑：</strong></p><p><strong>张鹏：</strong>今天非常荣幸、非常开心我们有机会来到云栖大会，同时也跟几位在国内大模型领域的探索者探讨模型技术的进展。刚才在吴总的演讲里，我相信很多人都感受到了他对大模型和这一波 AGI 发展的强烈信心，甚至明确地指出这不是移动互联网的延展，它可能是一次对物理世界的新的变革。</p><p>当然，我觉得我们这个环节，可能要把他的结论做一下思维链的解构，第一步就是，要看一看模型的技术到底进展怎么样，在过去的 18 个月里和未来的 18 个月里，总结和展望都是怎么样的。</p><p>我们先从对于过去的一些的看法来说，从 ChatGPT 的发布引发了整个世界对于 AGI 这件事的理解，到现在可能也差不多 18 个月的世界。各位的感受是怎么样的？模型技术的发展是在加速还是在减速？</p><p>我们都是在看你们打游戏的人，那今天我们把打游戏的人请到现场，听听他们的感受。</p><p>要不大昕先来帮我们分享一下，你怎么看？过去 18 个月 AGI 的发展是在加速还是减速？</p><p><strong>姜大昕：</strong>我觉得过去 18 个月其实感觉是在加速，速度还是非常快。因为当我们去回顾过去 18 个月发生的大大小小的 AI 事件以后，<strong>我们可以从两个维度去看：一个是数量的角度，一个是质量的角度。</strong></p><p><strong>从数量的角度来看</strong>，基本上还是每个月都会有新的模型、新的产品、新的应用这样涌现出来。比如单从模型来看的话，OpenAI 2 月份发了 Sora。我记得当时还是过年的时候，把大家轰炸了一下；5 月份出了个 GPT-4 o，然后上周又出了 o1。</p><p>OpenAI 的老对手 Anthropic 有 Claude 3-3.5 的系列，再加上 Google 的 Gemini 系列、X1 的 Grok 系列、Meta 的 Llama 系列等等。回顾过去一年，我们的感觉还是 GPT-4 是一家独大、遥遥领先，到了今年就变成了群雄并起、你追我赶的局面。所以感觉各家是在提速的。</p><p><strong>从质量的角度来看，我觉得有三件事情可能给我的印象非常的深刻：</strong></p><p><strong>第一件事情就是 GPT-4o 的发布。</strong></p><p>这是在多模态融合的领域，再上了新的台阶。在 GPT-4o 之前，有比如 GPT-4v，是一个视觉的理解模型，有 DALL·E、 Sora 等视觉的生成模型。还有 Whisper 和 Voice Engine 的声音模型，原本这些孤立的模型，到了 4o 这里都融合在了一起。</p><p>为什么融合这件事情非常重要？因为我们的物理世界本身就是一个多模态的世界，所以多模态融合，一定是有助于我们更好地为我们的物理世界建模，去模拟世界的。</p><p><strong>第二件事情，是特斯拉发布的 FSD V12。</strong></p><p>大家知道它是一个端到端的大模型，它把感知信号直接变成控制序列。而自驾这件事情我觉得它是非常有代表性的，它是从数字世界走向物理世界的真实的应用场景。</p><p>所以我觉得 FSD V12 它的成功意义不仅在于自驾本身，这套方法论可以认为是为将来的智能设备如何和大模型相结合，更好地去探索物理世界指明方向。&nbsp;</p><p><strong>那第三件事情，就是上周 OpenAI 发布的 o1。</strong></p><p>我对它的理解就是，他第一次证明了语言模型其实也可以有人脑的慢思考系统 2 的能力，而我们觉得系统 2 的能力它是归纳系数所必备的一个前提条件，是一个基础的。所以我们一直认为 AGI 的远近路线可以分为模拟世界、探索世界、最后归纳世界，而过去几个月的时间，我们看到 GPT-4o v、 FSDV12 和 o1 分别在这三个阶段或者三个方向上都取得了非常大的突破，而且更重要的是为将来的发展也指明了一个方向。</p><p>智驾是一个端到端的大模型，它把感知信号直接变成控区，而智驾这件事情我觉得它是非常有代表性的，是从数字世界走向物理世界的真实的应用场景。FSD V12 它的成功意义不仅在于智驾本身。可以说，这套方法论是为将来的智能设备如何和大模型相结合，更好地去探索物理世界指明了一个方向。</p><p>第三件事情就是上周 OpenAI 发布的 o1。我对他的理解是，它第一次证明了语言模型也可以有人脑的慢思考、系统 2 的能力，而我们觉得系统 2 的能力它是归纳式，必备的一个前提条件，是一个基础的。</p><p>我们一直认为，AGI 的远近路线可以分为：模拟世界-探索世界-归纳世界。过去几个月的时间，我们看到 GPT4O v、FSD V12 和 o1，分别在这三个阶段、方向上都取得了非常大的突破，更重要的是，为将来的发展也指明了一个方向，所以我觉得无论是从数量还是质量来说，都是可圈可点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="736,414" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_592f06a735084018a9e34f91379d04ec@2057308263_oswg21746oswg736oswg414_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△姜大昕</p><p><strong>张鹏：</strong>感觉对于期待的领域，其实我们都看到了广泛的突破和进展。植麟，你的体感是怎么样呃？投身其中的人，可能会跟我们外边看游戏的人不一样。</p><p><strong>杨植麟：</strong>我觉得 AI 整体还是处于加速发展的阶段，可以从两个维度来看。</p><p>第一个维度是纵向的维度，AI 的智商是一直在提升的。主要是看现在的反应方式，还有看文本模型能做到多好。</p><p>第二是横向的发展。除了文本模型之外，像刚才张总提到的，有各种不同的模态，这些模态其实也在横向发展，更多是说让模型具备更多的技能，可以完成更多的任务。同时，跟纵向的智商的发展相结合。</p><p>在这两个维度上，我觉得都看到了非常大的进展。比如说在纵向的维度上，它其实智商是一直在提升的，对吧？比如说生图、数学竞赛能力可能去年是完全不及格，到今年可能已经能做到 90 多分。</p><p>代码，基本上也是一样，能够击败很多专业的编程选手。包括 hins？也产生了很多新的应用机会，像现在比较流行的类似 cursor 的这样的，通过自然语言直接去写代码，这样的软件也越来越多，我觉得这个其实是很多技术发展的结果。</p><p>如果去看很多具体的技术指标，比如语言模型能支持的上下文长度，去年这个时间点，大部分模型都只能支持 4 - 8 k 的 context sense，今天看你会发现 4 - 8 k 已经是非常非常低，现在 128 K 已经是标配。已经有很多可以支持 1M，甚至是 10m 长文本的长度，这也是后面模型智商不断提升的基础。</p><p>最近的很多进展，它其实不光只是做 scaling，scaling 还是会持续，很多进展其实来自于后训练算法的优化、数据的优化。优化的周期会更短。周期更短，导致你整体的 AI 的发展节奏也会进一步加快。我们最近在数学上看到的很多进展，也得益于技术的发展。</p><p>横向上，当然也产生了很多新的这样的突破，当然，视频生成上的 Sora 可能是影响力最大的。最近有特别多新的产品的技术出来，可能现在你已经可以通过论文，直接生成基本上你看不出来是真是假的 Podcast，一个双人对话。</p><p>类似这样的，这种不同模态之间的转化、交互和生成其实会变得越来越成熟，所以我觉得 AI 整体是在加速的过程中的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="744,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_a35cfcc4792c49bf9cf4401adb9f2522@2057308263_oswg16995oswg744oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△杨植麟</p><p><strong>张鹏：</strong>感觉这些技术，其实还在加速地去扩展它带来的变化和创新。虽然，可能我们客观上看好像没有说再长出某个 Super APP，但如果我们抛掉 super APP 的视角，去看技术，反而能被看到它的真正的进展，这可能是更加理性客观的视角。</p><p>朱军老师，你会怎么总结这 18 个月到底说 AGI 的技术，到底是经历了什么样的发展？有什么可以总结的进步的台阶？</p><p><strong>朱军：</strong>其实 AGI 里，可能大家最关注的还是大模型。去年和今年都发生很多重要的变化了。整个进展，我是非常同意的，在加快。</p><p>我想补充一点，比如我在解析的问题，速度其实也在变快，就我们说它的 learning curve 在变得更抖，原来看语言模型的话，大概是从 2018 年，植麟也算最早去做这个。到今年的话大概走了五六年的路。</p><p>从去年开始，上半年大家还是关注语言模型，下半年的话就开始讨论多模态，从多模态理解再到多模态生成。</p><p>再回头看的话，觉得像图像或者视频。视频其实最明显。从今年 2 月份（Sora 发布），当时很多人是被震惊到了。对没有公开的技术，怎么去突破技术，有很多讨论。</p><p>事实上，我们整个行业大概用了半年的时间，已经做到了可以去用的，时空一致性的很好的产品效果，大概走了半年的路。</p><p>我觉得加速的最核心的原因在于，现在大家对技术路线的认知和准备上，其实达到了比较好的程度。</p><p>当然，我们还有物理的条件，比如说像云基础设施、计算资源的这种准备上，不像 ChatGPT 当时出的时候了，当时大家更多是不知所措，很多人可能没准备好去接受，中间是又花了很长的时间去学习、去掌握。</p><p>当我们掌握了之后，再看现在技术的进展，再去做新的问题，其实速度是越来越快的。当然，不同的模型能力，辐射到实际用户的角度来说，有一些快慢之分，也会分行业。</p><p>从广泛的角度来说，大家可能没感知到。单从技术来说，现在技术发展曲线是越来越陡峭的。要预测未来的话，就是包括像更高阶的 AGI 发展 ，我是比较乐观的，可能更比之前会以更快的速度来去实现。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="715,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_42c29982dfb34ff1bba8fd13793cd8d2@2057308263_oswg19942oswg715oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△朱军</p><p><strong>张鹏：</strong>从三位的视角来看，如果外界有人说 AGI 怎么发展变慢了，你们可能的简单的一句话就是：你还想要怎样？这 18 个月已经让我们每个人都目不暇接了。说到这，其实最近刚刚出的 o1 的新模型，在专业人群里也形成非常多的影响，现在还有很丰富的讨论。正好我们既然都在这个平台，三位都对这件事有自己的见解，我们就在这来讨论一下。</p><p>大昕，你怎么看 o1？很多人认为，这是 AGI 的发展阶段的一个重要进步，我们怎么理解这个阶段？</p><p><strong>姜大昕：</strong>确实我看到了一些非共识，就是有些人觉得意义很大，有些人觉得也不过如此。</p><p>我觉得大家如果去试用 o1 的话，可能第一印象是，推理确实非常的惊艳。我们试了很多的 query，觉得推理确实上了一个很大台阶。</p><p>它背后的意义，我能想到的有两点，第一是，它第一次证明了其实说 large language model，就是语言模型，是可以有人脑的慢思考、系统 2 的能力。</p><p>以前的 GPT 的范式，或者 GPT 的训练，是叫 predict next token（预测下一个）。只要这样训练，就注定了它一定只有 system 1 的啊。而 O1 它是用了强化学习的训练框架，所以有系统 2 的能力。</p><p>系统 1 的体现，就是它是直线型思维。就像我们看到 GPT 4，它有的时候可以把复杂的问题拆解成很多步，然后分步地去解决，但它还是一个直线型。</p><p>系统 2 和系统 1 最大的区别，就在于系统 2 能够去探索不同的路径，他可以自我反思、纠错，然后不断地试错，直到找到一个正确的途径，这是系统 2 的特点。</p><p>所以这次的 o1，是把以前的模仿学习和强化学习结合起来了，使得一个模型同时有了人脑系统 1 和系统 2 的能力，意义是非常大的。</p><p>第二，它带来了 scaling law（缩放定理）新的方向。</p><p>o1 实际上想试图回答的一个问题，是 RL（强化学习）究竟怎么泛化？因为强化学习，不是 OpenAI 第一个做的。</p><p>DeepMind 一直走的就是强化学习路线，从 AlphaGo 到 AlphaFold 到 Alpha Geometry，其实 Google 在强化学习上是非常厉害的。</p><p>但是以前的强化学习的场景都是为特定场景去设计，Alphago 只能下围棋，Alpha Fold 只能去预测蛋白质的结构。</p><p>所以，这次 o1 的出现是在模型 RL（强化学习）的通用性和泛化性上，上了一个大台阶，而且它 scale 到了很大的规模。所以，我是把它看成 scaling 的新的带来的一个技术的新的范式，我们不妨称之为 RL Scaling。</p><p>而且我们看到其实有意思的一点就是，o1 并没有到一个很成熟的阶段，还是一个开端。但我觉得这恰恰是让人觉得非常地兴奋，这就等于 OpenAI 跟我们说：</p><p>诶，我找到了一条上限很高的道路。如果你仔细去思考它背后的方法的话，你会相信，这条路实际上是能够走得下去。</p><p>所以，o1 从能力上来讲，我觉得它展示了 LLM 肯定有系统 2 的能力。从技术上来讲，它带来了一个新的 scaling 的范式，所以我觉得它的意义很大。</p><p><strong>张鹏：</strong>听起来的，你虽然说现在有非共识，但感觉你这是非常看好，很认同。朱军老师怎么看、怎么评价 o1 带来的阶段进展？</p><p><strong>朱军：</strong>它代表着一种显著的质变，因为我们也对 AGI 也大概做了一些分级，学术界、产业界都有 L1 到 L5 的区分：</p><p>L1 相当于是聊天机器人，ChatGPT 类的应用，之前大家都做了很多；</p><p>L2 就是推理者，可以做复杂问题的深度思考、推理；</p><p>L3 是智能体，回应刚才吴总讲的，就是从数字世界走向物理世界，模型要去改变，要去交互；</p><p>L4 是创新者，要去发现、创造一些新的东西、新的知识；</p><p>L5 是组织者，可以去协同或者是有某种组织的方式，来更高效运转。</p><p>这是大家对 AGI L1 到 L5 的分级，每一级的也有相应 narrow（专有能力） 和 general （泛化能力）的区分。现在在某些 task （任务）上可能就展示出来了，比如 o1 在 L2 的 narrow 场景下，在一些特定任务下已经实现了，可以达到人类高阶智能的水平。</p><p>从分级的角度来看，o1 确实代表着整个行业的巨大进步。技术上，它实际上，是把过去我们在强化学习上做的很多东西，在大规模的基座模型上 scale up，做出来了效果，这是工程上对行业产生的实际触动。</p><p>当然，这也会触发或者激发出未来的很多探索，研发大概会走向从 narrow 到 general 的跃迁。刚才讲到速度，我相信变化可能会发生得很快，因为大家已经有很多准备了。我也期待，这个领域将 L2 做得更好，甚至更高阶的智能可以实现。</p><p><strong>张鹏：</strong>感觉你对实际上 AGI 的 L2 层面，明确的路径和阶段性的成果，这个定义已经很高了，之前都在 L1 的层面。当然，要到吴总（吴泳铭）的期望的层面，拥抱、改变物理世界，其实最终还要往前走，到了 L3，可能这件事就真的会完整的系统性的发生。</p><p>再回到植麟这边，这次发布 o1 后， Sam Altman 也热情洋溢地说：我们认为这是一次新的范式的革命。当然，Sam 就很会演讲，也很会表达。你怎么看？我们怎么理解他说的话，你是否认同这是一次范式变革？</p><p><strong>杨植麟：</strong>o1 确实意义很大，主要的意义在于提升了 AI 的上限。AI 到底是可以提升 5%、10% 的生产力，还是说这是 10 倍的 GDP 提升？最重要的问题就是：你能不能通过强化学习去进一步的 scaling，所以我觉得 o1 是完全提升 AI 上限的东西。</p><p>如果我们回看 AI 历史上七八十年的发展，唯一有效定理的就是 scaling，唯一有效的就是去加更多的算力。但是，o1 提出来之前，很多人在研究强化学习，但是可能都没有非常确切的答案。如果强化学习跟大语言模型的 pre- training（预训练）、 post-training（后训练）这些东西整合，能不能持续地提升模型能力？</p><p>GPT 4 这一代模型的提升，更多的是确定性的提升，在一样的范式下，让规模变得更大，肯定会有确定性的提升，但 o1 的提升并不是完全确定性的提升。</p><p>之前可能大家会担心，现在互联网上大部分的优质数据都已经被使用完了。你就算继续使用这个数据，也没有更多的数据可以挖掘，所以你原来的范式可能会遇到问题。但是要让 AI 有效，你又要需要进一步的 scaling，那你 scaling 从那里来？</p><p>所以 o1 其实很大程度上是解决了这个问题，或者说至少是证明了初步可行。初步可行的情况下，可能我们会有越来越多的人可以去投入去做这个事情，最终要做到十倍 GDP 的效果是有可能的，这是很重要的开端。</p><p>当然，我觉得这种变化将会对很多产业格局产生影响，特别是对创业公司的新机会来说也会带来一些变动。</p><p>比如，其中一个关键点在于训练和推理过程中算力占比的变化。这个变化并不是说训练算力会下降，实际上，训练算力可能还会持续提升。</p><p>与此同时，推理算力的提升速度可能会更快。这种比例的变化，本质上会带来很多新的机会，尤其是创业公司可能在其中发现全新的发展方向与机会。</p><p>如果一家公司达到了某个算力门槛，它其实可以在此基础上进行很多算法的创新，甚至可以在基础模型上取得显著进展，所以我认为这非常重要。</p><p>对于那些算力相对较少的公司，它们也可以通过 post-training 的方式，在特定领域内实现最优效果，这也会促使更多产品和技术解决方案的出现。</p><p>整体上，这为创业公司带来了更多的想象空间，至少在创业相关的领域中，机会与潜力被大大拓展了。</p><p><strong>张鹏：这次所谓的范式变化，核心在于解决了 scaling law 中，我们接下来要 scaling 什么的问题，扩展什么样的东西。</strong></p><p>我们看到了一个全新的路径，刚才你也提到，未来可扩展的创新路径变得更多，可探索的方向也变多了，而不是原来那种收缩的，甚至遇到阻碍的状态。</p><p>当然，我觉得今天看起来三位对 GPT-o1 带来的这次变化都非常兴奋，但这也是大家现在比较关心的问题。毕竟今年的变化还主要集中在一些比较明确的场景上。</p><p>我想请教朱军老师，当我们将强化学习引入这个体系，成为一个新的范式之后，我们是否能看到能力的明显泛化？今天你会发现，它在局部的能力表现非常出色，提升也很显著。但如果要实现泛化，这条路径和确定性是否已经明确？</p><p><strong>朱军：</strong>这个问题确实值得深入思考。现在的技术往往是在特定任务上取得突破后，我们再考虑如何将其扩展到更广泛的任务和能力上。</p><p>从<strong>强化学习的角度</strong>来说，比如交通领域的 AI 实现路线，虽然它还没有完全解决高度泛化的问题，但从科研的积累和解读上，我们可以看到它可能涉及的技术路径。</p><p>相比之下，像 ChatGPT 这样开放性较强的系统，当前的一些应用显然没有那么开放。</p><p>在强化学习中，一个很重要的问题是过程<strong>监督数据的获取</strong>。它与结果导向的监督（如 ARPU）有所不同。你需要对每个思考过程的步骤进行标注，<strong>这样的数据获取难度较大，因为它需要专业人员提供高价值的标注数据。</strong></p><p>此外，在跨领域迁移时，比如自动驾驶或其他更开放的场景中，reward model 的定义就变得更加复杂了。对于定理证明或编程等有明确答案的任务，奖励是比较清晰的，奖励函数也明确。</p><p>但是在更开放的应用中，比如自动驾驶、虚拟替身、甚至技术创作中的生成视频和语言内容，界定「好」与「坏」的标准就变得模糊，评价标准因人而异。</p><p>在这种情况下，技术面临很多挑战，例如如何定义奖励模型、如何收集数据，以及如何高效地实现 scaling。不过，大家已经看到了这条路的曙光，未来的探索方向也逐渐明晰。</p><p>结合当前更强大的基础设施，我们可能会比之前更快实现跨领域迁移的效果。与上一个时代相比，比如 Alphago 迁移到其他领域，如今我们拥有更好的模拟器和一些 AGI 生成方法来构建环境，这些技术加持会加速进展，效果提升将更容易实现。</p><p>从我的角度来看，目前还没有一个公开的、明确的泛化路径，但可以确定的是，探索的空间和潜力是巨大的。</p><p><strong>张鹏：</strong>这个问题我真的想再追问一下植麟就是看起来是这样的一个状态，我估计你可能也是这个理解，当然你也可以表达一下个人的看法。</p><p>但我其实想问的是说这个状态，比如像你这样的创业公司是好事，是坏事，那你看到那个东西时候，你会影射到自己未来要做的手术会是什么心理状态？你会怎么分析这个环境？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>我觉得这其实是个很好的机会，因为有一个新的技术变量，是一个新的技术维度。然后或多或少我们之前也有一些投入，但是可能现在会变成一个组织，然后在这个组织下面，我觉得我们有非常多的新的机会。一方面是，刚刚朱老师提到的怎么去泛化的问题，然后另一方面就是可能就说在这过程中可能还有一些基础的技术问题可能不完全解决。</p><p>就是因为可能它核心像底层涉及到训练跟推理，可能两个东西要同时去 scaling。</p><p>但这里面可能很多性质，我觉得今天也许也没有被完全探索清楚，然后包括刚刚提到的过程监督的这些问题，可能中间的一些幻觉也会给它的效果带来很大的伤害，所以这些问题我觉得都很值得研究。</p><p>但如果能够做好的话，那其实是可以把现在的很多能力去上一个台阶，所以我觉得还是像我刚刚说的，就是对我们来讲可能会有更多通过这种基础创新，然后能够去提前一些突破的机会.</p><p><strong>张鹏：</strong>有不确定其实是好事，对吧？有确定的方向，有不确定的路径，对创业公司反而是好事，否则就没有创业公司的事了。</p><p>那我再回到大昕这边，其实刚才植麟也提到了一点，我觉得这是个很有意思的问题。</p><p>过去我们常常提到「算法、算力和数据」这三个要素，作为讨论 AGI 时的关键三角形。</p><p>这次看起来，在算法层面已经出现了一些范式的变化。相应的，算力和数据这两个要素，在这个三角形中会产生怎样的连锁反应？能不能帮我们推理一下？&nbsp;</p><p><strong>姜大昕：</strong>对，我认为算法、算力和数据三者的连锁关系依然存在，RL 的确带来了算法层面的变化。至于这种变化对算力的影响，我认为有两点：<strong>一是确定的，另一点则不太确定。</strong></p><p>首先，确定的是，正如刚才两位所提到的，在<strong>推理侧的计算需求将会成倍增长。</strong>这就是 OpenAI 在其博客中提到的「inference-time scaling」。</p><p>与此同时，对推理芯片性能的要求也会显著提高。可以想象，OpenAI 在 GPT-o1 背后可能使用了 H100 芯片，每次处理一个问题往往需要消耗十几秒甚至几十秒。如果我们要加快推理速度，对芯片的性能要求必然会进一步提升。</p><p>接下来，大概率会确定的点是，在 RL（强化学习）训练阶段，所需的算力不会比当前少。这种对于算力的非线性需求仍将持续上升。</p><p>为什么这么说呢？</p><p>因为在 RL 阶段，尤其是进行 self-play（自我博弈）时，数据量是可以无上限生成的。就像刚才提到的，self-play 数据量理论上是可以无限扩展的。<strong>OpenAI 在训练草莓模型时，使用了上万张 H100 显卡，持续训练了几个月时间。</strong>而目前 GPT-o1 还处于预览阶段，训练尚未完成，所以<strong>训练的代价是非常高的。</strong></p><p>所以我觉得如果我们追求的是一个通用的、有泛化能力的推理模型，而不是为某个特定场景所设计的一个的模型的话，那么它可能训练所需要的计算量并不小。</p><p><strong>那还有一个就是我不太确定的，就是在 self play 的时候，我们用的主模型它的参数量要不要再继续 scale（扩大规模），让它产生更好的推理路径？</strong></p><p>因为现在有一个大家有个普遍的观点，就是说 GPT-4 到了万亿参数以后，你再去 scale 它的参数，那么它的收益的边际是在下降。</p><p>但如果这个方法它产生一个放大器的作用，它能够加倍你的收益的话，那么是不是总的收益 ROI 又打正？所以这是一个不太确定的事情，可以留待后续验证。</p><p>面去验证，如果这个结论成立的话，算力的需求增长可能会回到平方增长的轨道，计算量等于参数量乘以数据量。所以，我的感觉是，RL 带来的无论是推理侧还是训练侧，对算力的需求都在增长。</p><p>至于数据方面，在 RL 阶段我们主要依赖两类数据：<strong>一是少量的人工合成数据，二是大量通过 self-play 生成的机器数据。</strong>虽然数据量可以很大，但数据质量至关重要。</p><p>因此，<strong>如何设计生成数据的算法，以及主模型在 self-play 过程中的能力将变得非常关键。</strong></p><p><strong>张鹏：</strong>我觉得刚才大家对于 GPT-o1 带来的范式的一些变化做了很好的拆解，但我觉得今天三位，也都是创业者，也都在做自己的对应的公司，有自己的团队要往前去发展，其实我们不妨再推理一下。</p><p>我想问朱军老师，最近的一些技术进展，会对未来的产品或者说一些技术最终落到产业里有什么明确的推动？有没有阶段性的一些总结和观察？&nbsp;</p><p><strong>朱军：</strong>我觉得现在是这样，大模型或者叫我们叫大规模预训练这种技术，它还是代表着整个范式的变化，因为它的不光是语言到多模态再到空间智能，其实重点是说我怎么去让智能体能够有交互，能够在这个过程中去学习。</p><p>我想问问植麟， Kimi 是在今年引发了大家很多关注的产品，发展得也很好，你觉得这一波的 AI 新变化，接下来会对相关产品会带来什么样的连锁反应？</p><p>能不能也帮我们推理一下？你会看到他的时候脑子里会怎么想？这个变化会如何发生？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>这是个很好的问题。我觉得我们现在其实还是处于产业发展的早期阶段。在早期阶段，有一个特点是技术驱动产品的比例会更高。</p><p>所以很多时候，产品的开发其实是在观察当前技术的发展，然后尽量把它的价值最大化。我们可以根据新的技术进展，反推我们的产品应该做出哪些调整。现在的技术发展有几个关键点。</p><p><strong>首先，我认为这里有很多探索新 PMF 的机会。</strong></p><p>因为需要进行系统二的思考，这导致了延迟的增加，而这种延迟对用户来说是一个负面的体验，所有用户都希望能尽快拿到结果。</p><p><strong>第二点是，这种新技术确实能提供更好的输出，带来更优质的结果，甚至可以完成一些更复杂的任务。</strong></p><p>所以，探索新 PMF 其实是在「用户体验因延迟下降」和「最终结果质量上升」之间，寻找一个平衡点。</p><p>你要确保增量价值大于体验的损失，这是非常重要的。我觉得，高价值的产品可能会率先出现一些突破。因为如果你是一个娱乐场景，很可能用户无法容忍延迟的增加，所以这是一点非常重要的考量。</p><p><strong>接下来，我觉得产品形态也会发生变化。</strong></p><p>因为系统二的思考方式导致了现在这种同步、即时的聊天型产品形态可能会有所改变。</p><p>未来的 AI 可能不再仅仅是思考 20 秒或 40 秒，它可能需要几分钟，甚至更长的时间去调用各种工具、执行任务。</p><p>因此，<strong>产品形态可能会更接近人类，真正成为一个 assistant（助手）的概念，帮助你完成复杂的任务。在这个过程中，产品形态的设计也会发生很大的变化。所以我觉得这里有很大的想象空间。&nbsp;</strong></p><p><strong>张鹏：</strong>其实我们刚才聊到了 GPT-o1 带来的变化，我们也看到在 AGI 里也有一些其他的变化，比如像李飞飞的空间智能，包括自动驾驶、机器人等等具身智能方面的变化。我想问朱军老师，最近的一些技术进展，会对未来的产品或者说一些技术最终落到产业里有什么明确的推动？有没有阶段性的一些总结和观察？</p><p><strong>朱军</strong>：我觉得现在是这样，大模型或者叫我们叫大规模预训练这种技术，它还是代表着整个范式的变化，因为它的不光是语言到多模态再到空间智能，其实重点是说我怎么去让智能体能够有交互，能够在这个过程中去学习。</p><p>从智能的角度来看，从包括从 AGI 发展上来看，它是必然的，因为决策交互实际是智能里面非常核心能力的体现，我们其实每时每刻都在做这决策，对吧？</p><p>我们面对的是一个未知的开放环境，所以对于智能来说的话，它的发展的路径上就在整个的规划里面，大家也是朝这个方向在走。</p><p>现在所有这些进展，包括刚才讨论很多的 GPT-o1，也包括视频生成、3D 生成，其实大家都是最后要指向的有两个方向：</p><p><strong>一个是给消费者的数字内容</strong>，也就是说它看上去很好看、很自然，然后能够讲故事，让大家甚至能够去交互。</p><p><strong>另外一个方向指向实体，指向物理世界，也就是生产力的提升</strong>。这其中现在可能最好的一个结合点就是和机器人。我们也看到很好的进展，比如像预训练的范式能够让机器人的能力具有通用性。</p><p>比如我们自己实验室也做过，像四足机器人，过去机器人在不同场地跑起来，都需要用很多的人工去调参。</p><p>但现在其实用 AI 生成一些合成数据去大规模的训练，训练出来的策略可以装灌到机器人上，相当于换了一副大脑，就可以让它的四肢能够去更好地卸东西。它可以用同样一套策略来去做各种场地的适应。</p><p>就像刚才讲到智能体是 AGI 的 L3，现在 L1、L2 有进展之后，后面肯定会提升到 L3 里面，让机器人更好地去做推理规划，然后更好地、更高效地和环境做交互，然后更好地完成复杂任务。</p><p>现在很多时候任务相对来说还是分散的，需要简化定义。未来可能很快我们会看到机器人可以接受复杂的指令，通过它内嵌的思维链、或者过程学习的方式，能够完成复杂任务，到那时候机器人的能力又有很巨大的提升。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>作为创业公司，肯定也在面临着今天的现实的产业的环境。我想问问大昕，在过去 18 个月，包括这次的 o1，会对你的心态有什么影响和改变吗？未来作为创业公司，是有了更大的创新空间吗，怎么看未来技术创业的走向？&nbsp;</p><p><strong>姜大昕：</strong>从两个角度看，一个是创新的点，我觉得 RL 出来确实和前面 GPT 的范式不太一样。GPT 是 predict next token，从 2018 年 GPT-1 出来一直到 GPT-4，除了加了一个 MoE（混合专家模型）以外，其实没有什么太多的很新的东西在里边。</p><p>我觉得 o1 还是初始阶段。刚才两位也谈到强化学习究竟怎么和大模型相结合，能够做到泛化，这件事情我觉得有非常多的问题值得去探索。</p><p>刚才植麟也谈到，<strong>包括我们在做搜索路径的时候，需不需要人工干预去帮它找到更好的路径等等，包括 self play 的题目从哪里来，答案怎么去找，这些都是新的、未知的领域。</strong>我相信在未来的这一段时间里，肯定会有很多加速的技术发展。对我们创业公司来说，在创新上肯定是有很多的机会。</p><p>但另一方面，我觉得要面对算力的挑战。</p><p>在推理侧也好、在训练侧也好，它所需要的算力还是不小，尤其是当我们需要去追求通用性的、能够泛化的推理模型的时候。我们内部经常调侃，「讲卡伤感情，没卡没感情」，我们后面又加了一句，叫「用卡费感情」。</p><p>但如果我们追求的目标就是 AGI 的话，那你付出再多还是要坚持下去。因为如果按照 Scaling Law 继续往下走，其实能玩的玩家就会变得越来越少，因为要匹配的资源太多了。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>现在你觉得资源的门槛有降低吗？还是说要继续拼算力上的资源？你怎么去整合这么多的集团资源？工程上要做得更好，是核心点吗？&nbsp;</p><p><strong>姜大昕：</strong>要分成两种不同的创新。一种是基础模型就是奔着 AGI 去的，我就是要做通用的泛化性能高的，那投入是很大。而且我们看到国外的巨头不约而同都是一年几十亿美金、上千亿美金这样的规划。</p><p>但是另外一方面，<strong>我觉得还有大量的创新的空间实际上是去做应用</strong>。</p><p>今天所展现出来的智能，后来再加上智能体 Agent 的框架，已经能够解决我们其实很多的问题了，就像朱军老师说两类问题——数字系列、物理系列的问题——我们都可以再往前走。今年 o1 出来以后，把强化学习又泛化到了更高的阶段，像植麟说的，它的上限变得更高了，所以我觉得这里面还有大量的机会。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>植麟，现在也在做 C 端的产品，我最近其实听到很多投资人都在看 DAU、留存等指标，再评估要不要投一个公司。假定你今天不是创业者，假定你是个有技术背景、对 AI 很了解的投资人，你在今天会看创业者的什么数据，来做投资决策？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>首先，像 DAU 和你刚说的这些数据，我觉得肯定是要抓的指标。我觉得可能分成几个层面：</p><p>第一个层面，一个产品首先要有价值，或者满足了用户的真实需求，这是本质，可能跟 AI 没有太大的关系，所以可能又有更多的前置指标，比如留存。</p><p>第二个点是跟 AI 更相关的，就是说不光要有价值，也要有增量的价值，<strong>这个增量价值可能相较于市面上已有的 AI 产品，或者说是更通用的</strong>。我觉得接下来肯定会有通用的 AI 产品，这也是我们正在做的事情。</p><p>但在通用产品之外，比如 ChatGPT 之外，其实可能还会有大量的机会。这些 AI 产品机会，要相比于通用产品产生增量价值，产生你在 ChatGPT 里面做不了的事情，或者说做起来体验很差的事情。</p><p>一般你的增量价值会产生在几个方面：<strong>一方面，有可能交互方式是完全不一样，或者是不同的入口，背后对应了不同的资源</strong>。通过这种方式去产生增量价值，我觉得会很重要的一个事情。</p><p>然后第三个维度，<strong>我觉得是不光有价值，而且要随着技术的发展，市场规模应该越来越大</strong>，而不是越来越小。比如说如果你是专门研究 prompt engineering，那你可能现在会有一个风险：也许接下来的需求会越来越少。</p><p>但是，如果是说目前已经能产生一定的 PMF 的产品，但还没有泛化到一个很主流的群体，有可能是因为你的技术不够强。那这时候再搭配上第二点，也就是说你有增量价值、市场又越来越大的话，那它可能就是一个好的 AI 机会。</p><p>总结就是：数据是要看，但是在看数据之前先看产品存在的逻辑。如果它是成立的，数据又能证明，可能这就是一个值得投的公司。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>在下一个 18 个月里，你们期待看到什么样的进展？&nbsp;</p><p><strong>朱军：</strong>因为现在整个 AI 技术处于加速状态，我们的预测通常会过于保守。</p><p>如果回到你的问题，我预想未来 18 个月可能比较令人兴奋的一个进展，我希望看到 AGI 的 L3 已经基本上实现至少在智能体，比如我们说的世界模型的创建生成、虚实融合，至少在一些特定场景下的决策能力的巨大的提升。其实它会利用我们今天讲到的推理、感知等等。在特定场景里，已经不是「Copilot」，而是「Auto Pilot」。</p><p>与此同时，因为我前一段时间领了一个任务，对 L4 做专门的分析：到底我们缺什么？其实最后调研或者是分析下来，你会发现如果我们要做科学发现或者做创新，它需要的那些能力，可能目前是散落在各个角落里面，当然现在可能还缺一个系统怎么把这些东西集成在一起，给它做 work。</p><p>所以我觉得如果更激进一点，我甚至觉得未来 18 个月可能在 L4 上也会有显著的进展。</p><p>当然这里面我讲的是严肃的科学发现，其实 L4 还有一些创意的表达，目前我们在某种意义上已经达到了，比如说艺术创造、图生视频，一定程度上它已经帮大家放大你的想象，或者让你的想象可以具象化。</p><p>所以，我还是比较乐观的，至少 L3，或者未来的 L4 有一些苗子了。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>到今年年底前，你们自己有什么进展，能提前透露吗？&nbsp;</p><p><strong>朱军：</strong>到今年年底，我肯定是希望将我们本来做的视频模型能够以更加高效、更可控的方式提供给大家。</p><p><strong>可控</strong>，比如你想表达一个故事，不是简单地将一段话或者一个图片给它动起来，我们是希望你可以连续地讲，而且它不光是人的一致性，还包括物体等各种主题的一致性，还包括交互性；</p><p><strong>高效</strong>，它一方面解决对算力成本的考量，因为你如果想要服务很多人，让大家用的话，首先你成本要降下来，不然这个本身就是烧钱，一直赔钱。</p><p>另外更重要的，还是从<strong>体验</strong>上。就使用者来说，因为他想表达自己的创意，他可能需要多次和系统来交互，一方面是验证，另外一方面是启发，所以这个过程也需要你的模型系统能够比较高效，比如说终极目标达到实时，能够让大家快速尝试。</p><p>等到这个阶段，我相信大家的用户体验，包括用户量都会有一个巨大的提升，这是我们今年想重点突破的。当然长远的话，可能明年 18 个月会走向实体的虚实融合的场景了。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>3 个月的目标和 18 个月的，对未来的期待都是很明确的。植麟呢？我觉得这是挺好的概念，你既可以说说 18 个月，也可以讲未来 3 个月会有什么进展。&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>我觉得接下来最重要的 milestone（里程碑）可能是开放性的强化学习。你可能真的能在产品上跟用户去交互，在一个真实的环境里面去完成任务，然后自己去计划。当然我觉得 o1 其实已经一定程度上说明，这个方向有比之前更强的确定性，我觉得这会是一个重要的里程碑，可能也是 AGI 路上现在仅剩唯一的重要问题。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>所以关键问题是，期待未来 18 个月要有新的突破和进展？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>对，应该是能看到很多进展。在 AI 领域，18 个月其实很长。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>对，18 个月已经是很长了，如果看过去 18 个月走的路。那你未来三个月里，会有什么可以透露？&nbsp;</p><p><strong>杨植麟：</strong>我们还是希望能在产品的技术上持续的创新，至少在一两个重要领域能够做到世界最好，但是这个有新的进展会尽快跟大家分享。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>看似没透露，但是实际上我觉得后头应该会看到他的进展。大昕呢？你怎么看 18 个月和未来三个月的进展？&nbsp;</p><p><strong>姜大昕：</strong>第一我也很期待强化学习能够进一步泛化。另外一个方向，其实我也很期待，应该说期待了很久，就是在视觉领域的理解和生成一体化。</p><p>在文字领域，GPT 已经做到了理解生成一体化，但是在视觉领域这个问题非常难，所以在目前为止，我们看到的视觉理解和生成这两个模型是分开的，即使像刚才说多模融合 GPT-4o，大家仔细去看，它其他模态都解决了，唯独不能生成视频，所以这是一个悬而未决的问题。&nbsp;&nbsp;</p><p>它为什么很重要呢？如果我们解决了视频理解生成一体化，那么我们就可以彻底地建立一个多模的世界模型。有一个多模的世界模型以后，可以帮助我们真正地去产生非常长的视频，也就是解决 Sora 目前的技术缺陷。</p><p>还有就是，它可以和具身智能相结合，它可以作为机器人的大脑去帮助智能体更好地去探索物理世界，所以我也是非常期待的。&nbsp;</p><p><strong>张鹏：</strong>年底之前，你这边会有什么我们值得期待的进展吗？&nbsp;</p><p><strong>姜大昕：</strong>我也是期待一方面模型或者技术的进步，另外是产品能够带给我们的用户更多的、更好的体验。</p><p>阶跃有一款产品叫做跃问，跳跃的跃，问答的问，那么在上面的用户是可以体验我们最新的万亿参数的 MoE 模型。它不光是理科很强，而且文学创作能力也很强，经常给大家带来一些惊喜。&nbsp;跃问上还有一个新的功能叫「拍照问」，我们看到用户经常拍张照片去问食物的卡路里，去问宠物的心情，去问一个文物的前世今生。</p><p>包括 Meta 眼镜的发布，还有 Apple Intelligence 今年都突出了视觉交互的功能，所以我们在跃问上也有体现，而且我们会努力一步一步把这个功能做得越来越好。</p><p><strong>张鹏：</strong>今天我们已经其实略微超时了，但是其实我感觉我们讨论刚刚开始，还有很多值得持续去深入的。</p><p>当然可能要在未来不断的 AI 的前进的过程之中，我们再把这种讨论继续下去。可能反过来我们至少能看到的是 AI、AGI 的发展还在提速，这些技术还是让人充满了期待。</p><p>感谢今天几位的分享，也谢谢大家的聆听，谢谢。</p><p><strong>封面来源｜阿里云</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_7f875d7f8bfe423bab2ee377af09b55c@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_ba834d29b19048fbbd9741733f4b8f53@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里吴泳铭：生成式 AI 的最大想象力，不是做超级应用，而是改变物理世界 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956400334124933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 16:18:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 邓咏仪</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>又一年过去了，AGI 进度如何了？</p><p>自 OpenAI 的 ChatGPT 震撼全球，全球 AI 界的终极目标——AGI（通用人工智能）暂未实现。但全球 AI 界的风向标，已经从谈 GPT-4 为主的通用、底层大模型（Foudation Model），快进到 2024 年的多模态。</p><p>一切都围绕着 AI 应用展开了。从年初的 Sora、Suno，到近期的 o1（OpenAI 的多模态新模型）、Cursor（AI 编程应用）和火得不可开交的机器人（新时代的时髦称呼：具身智能），毫无疑问，AI 正在加速落地，并且走入物理世界中。</p><p>在国内，阿里可谓是对这波生成式 AI 浪潮投入力度最大，节奏最为激进的巨头。阿里自己的通用大模型家族」通义「，从底层的通用大模型，到图像、视频、代码等领域的应用，均有覆盖。</p><p>在外部，阿里甚至还投资了国内大模型六小虎中的五家，出手果决——现任阿里巴巴集团 CEO、阿里云智能集团董事长兼 CEO 吴泳铭则是这场 AI 浪潮中，主导阿里动向的主舵手。</p><p>2023 年，吴泳铭在接任阿里云后，就马上提出了」AI 驱动、公共云优先「的战略。阿里云整体开始了一场降本增效，剑指 AI 的大变革，目标更加集中。</p><p>在 9 月 19 日的演讲中，吴泳铭表示，过去 22 个月，AI 发展的速度超过任何历史时期，但我们依然还处于 AGI 变革的早期。」生成式 AI 最大的想象力，绝不是在手机屏幕上做一两个新的 Super App，而是接管数字世界，改变物理世界。「他说。</p><p>核心观点：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>AI 发展速度已经超过任何历史时期，但依然处于 AGI 变革的早期。</p></li><li><p>下一阶段先进模型的投入门槛是几十亿、几百亿美金级别。</p></li><li><p>生成式 AI 最大的想象力，绝不是在手机屏幕上做一两个新的超级 app，而是接管数字世界，改变物理世界。</p></li><li><p>机器人将是下一个迎来巨变的行业。未来所有能移动的物体都会变成智能机器人。</p></li><li><p>未来几乎所有的软硬件都会具备推理能力，它们的计算内核将变成 GPU AI 算力为主、CPU 传统计算为辅的计算模式。</p></li><li><p>过去一年，阿里云投资新建了大量的 AI 算力，但还是远远不能满足客户的旺盛需求。</p></li><li><p>人们对新技术革命，往往对短期高估，又对长期低估，但它会在你的怀疑中成长，在你在迟疑中错过大趋势。</p></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3984,2656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_454ba429be2f4ac182792bb5840cac8e@2057308263_oswg4062374oswg3984oswg2656_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里巴巴集团 CEO 兼任淘天集团董事长、首席执行官、阿里云董事长与 CEO</p><h3>附吴泳铭演讲全文：</h3><p>欢迎来到 2024 云栖大会。在刚刚过去的夏天，阿里云全面支撑巴黎奥运会实现了历史性突破，云计算首次超越衞星，成为奥运主要转播方式。AI 也首次广泛应用于奥运会。今天，云栖大会的焦点也是 AI。我主要分享三点内容：</p><p><strong>第一，过去 22 个月，AI 发展的速度超过任何历史时期，但我们现在依然还处于 AGI 变革的早期阶段。</strong></p><p><strong>大模型技术快速迭代，技术可用性大幅提升。</strong>大模型已经具备了文本、语音、视觉的多模态能力，能够开始完成复杂指令。去年，大模型还只能帮助程序员写简单的代码，今天已经能直接理解需求，完成复杂的编程任务。去年，大模型的数学能力还只有中学生水平，今天已达到国际奥赛金牌水平，并在物理、化学、生物等多方面学科接近博士水平。</p><p><strong>同时，模型推理成本指数级下降，已经远远超过摩尔定律。</strong>一年来，通义千问 API 在阿里云百炼上的调用价格下降了 97%，百万 Tokens 调用花费最低已经降到了 5 毛钱。推理成本是应用爆发的关键问题，阿里云会努力把成本继续降下去。</p><p><strong>开源生态蓬勃发展。</strong>今年 6 月，通义千问开源 Qwen2，迅速登顶 Huggingface 的全球开源模型排行榜。在 Huggingface 上，Qwen 的原生和衍生模型接近 5 万个，排名全球第二。阿里云魔搭社区上有超过 1 万个模型、服务了超过 690 万开发者。</p><p>这一切才刚刚开始，要实现真正的 AGI，下一代模型需要具备更大规模、更通用、更泛化的知识体系，同时也将具备更复杂更多层次的逻辑推理能力。<strong>全世界先进模型竞争的投入门槛，将达到数十亿、数百亿美金的级别。</strong>AI 具备创造能力、帮助人类解决复杂问题的路径清晰可见，也打开了 AI 在各行业场景中广泛应用的可能性。</p><p><strong>第二，AI 最大的想象力不在手机屏幕，而是接管数字世界，改变物理世界。</strong></p><p>今天很多行业内人士一直在想 AI 最大的应用是什么，可能一直在想手机上有什么 AI 时代创新的超级 APP。<strong>但我们认为 AI 最大的想象力绝对不是在手机屏幕上，AI 最大的想象力是在通过渗透数字世界、接管数字世界，并改变物理世界，这才是 AI 最大的想象力。</strong></p><p>我们不能只停在移动互联网的视角看未来。生成式 AI 最大的想象力，绝不是在手机屏幕上做一两个新的超级 app，而是接管数字世界，改变物理世界。</p><p>过去三十年，互联网浪潮的本质是连接，互联网连接了人、信息、商业和工厂，通过连接提高了世界的协作效率，创造了巨大的价值，改变了人们的生活方式。但生成式 AI 是通过生产力的供给创造了新的价值，从而为世界创造了更大的内在价值，也就是总体提高了整个世界的生产力水平。<strong>这种价值创造，可能是移动互联网连接价值的十倍、几十倍。</strong></p><p>我们认为<strong>生成式 AI 将逐渐渗透数字世界，并接管数字世界，物理世界的大部分事物都会具备 AI 能力，形成下一代的具备 AI 能力的全新产品，并与云端 AI 驱动的数字世界连接产生协同效应。</strong></p><p>很长一段时间，AI 的焦点主要集中在模拟人类的感知能力，比如自然语言理解、语音识别、视觉识别。但是生成式 AI 的崛起，带来了质的飞跃，AI 不再仅仅局限于感知，而是首次展现了思考推理和创造的力量。</p><p>生成式 AI 让世界有了一个统一的语言——Token。它可以是任何文字、代码、图像、视频、声音，或者是人类千百年来的思考。AI 模型可以通过对物理世界数据的 Token 化，理解真实世界的方方面面，比如人类行走、奔跑、驾驶车辆、使用工具，绘画、作曲、写作、表达、教学、编程的技巧，甚至是开公司创业。理解之后，AI 就可以模仿人类去执行物理世界的任务。这将带来新的产业革命。</p><p>我们看到，汽车行业正在发生这样的变革。之前的自动驾驶技术，是靠人来写算法规则，几十万行代码，仍然无法穷尽所有的驾驶场景。采用「端到端」的大模型技术训练后，AI 模型直接学习海量人类驾驶视觉数据，让汽车具备了超越大部分司机的驾驶能力。</p><p>机器人将是下一个迎来巨变的行业。未来，所有能移动的物体都会变成智能机器人。它可以是工厂里的机械臂、工地里的起重机、仓库里的搬运工、救火现场的消防员、包括家庭里的宠物狗、保姆、助理。</p><p>未来，工厂里会有很多机器人，在 AI 大模型的指挥下，生产机器人。现在<strong>每个城市家庭里有一辆或者两辆车，未来每个家庭可能会有两三个机器人，帮助人们提升生活当中的效率。</strong></p><p><strong>可以想见，AI 驱动的数字世界连接着具备 AI 能力的物理世界，将会大幅提升整个世界的生产力，对物理世界的运行效率产生革命性的影响。</strong></p><p><strong>第三，AI 计算正在加速演进，成为计算体系的主导。</strong></p><p>无论是我们看到端侧的计算，还是云端的世界，这都是一个非常明显的趋势。生成式 AI 对数字世界和物理世界的重构，将带来计算架构的根本性变化。过去几十年，CPU 主导的计算体系，正在加速向 GPU 主导的 AI 计算体系转移。<strong>未来几乎所有的软硬件都会具备推理能力，它们的计算内核将变成 GPU AI 算力为主、CPU 传统计算为辅的计算模式。</strong></p><p>我们看到，<strong>在新增算力市场上，超过 50% 的新需求由 AI 驱动产生，AI 算力需求已经占据主流地位。</strong>这一趋势还会持续扩大。过去一年，阿里云投资新建了大量的 AI 算力，但还是远远不能满足客户的旺盛需求。</p><p>今天我们接触到的所有客户、所有开发者、所有 CTO，几乎都在用 AI 重构自己的产品。<strong>大量新增需求正在由 GPU 算力驱动，大量存量应用也在用 GPU 重新改写。</strong>在汽车、生物医药、工业仿真、气象预测、教育、企业软件、移动 APP、游戏等行业，AI 计算正在加速渗透。在各行各业，看不见的新产业革命正在悄然演进。</p><p>所有行业，都需要性能更强、规模更大、更适应 AI 需求的基础设施。</p><p>阿里云正在以前所未有的强度投入 AI 技术研发和基础设施建设。我们的单网络集群已拓展至十万卡级别，正在从芯片、服务器、网络、存储到散热、供电、数据中心等方方面面，重新打造面向未来的 AI 先进基础设施。</p><p>从历史经验来看，人们对新技术革命，往往对短期高估，又对长期低估。因为在新技术应用早期，渗透率还比较低，人们经验没有发生过此类事件，大部分人的本能会产生怀疑，这很正常。<strong>但新技术革命会在人们的怀疑中成长，让很多人在迟疑中错过。</strong></p><p>站在 AI 时代浪潮的开端，我感到无比兴奋。今天，我们请到大模型、自动驾驶和机器人三个领域的企业家和科学家。他们正在飞奔着用 AI 重构我们的世界，期待他们的精彩分享。</p><p>谢谢大家。希望大家度过一个充实、愉快的云栖。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英矽智能 AI 驱动新药开发，IIa 期临床试验取得积极进展 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956420971755648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 11:52:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常泽昱</p><p>近年来，AI 驱动药物研发的热潮迭起。提升速度、压缩时间、降低成本曾是 AI 成药故事中最令人振奋的部分。但伴随时移世易，人们越来越意识到，无论是否有 AI 介入，药品有效性的验证都需要漫长的时间以验证。然而到目前为止，尚无一款由 AI 做出的药物诞生。</p><p>过去一年多里，多条管线的受挫亦加剧了业内对于 AI 制药行业「泡沫」的担忧——2023 年 4 月，BenevolentAI 的皮炎药物 BEN-2293 在 IIa 期试验中未能优于安慰剂，裁减一半员工后，股价亦随之断崖式下跌；2023 年 10 月，Exscientia 的 EXS-21546 项目因未能达到治疗预期在 I/II 期试验中被终止。</p><p>AI 到底何时能够成药，成为挂在业内所有人心头的一桩「悬案」。能否顺利推进临床试验、穿越「死亡之谷」、验证自身成药能力，正在成为外界审视 AI 制药的「金标准」。</p><p>近期，英矽智能在开发「具有真实临床价值的 AI 创新药物」上往前迈进了一步。9 月 18 日，该公司宣布，其在研管线 ISM001-055 在治疗特发性肺纤维化（IPF）的 IIa 期临床试验中取得了积极进展。该药物由生成式 AI 驱动药物发现与设计，是一款全球首创（first-in-class）小分子抑制剂。</p><p>这一进展被 2013 年诺贝尔化学奖得主 Michael Levitt 博士称为「AI 驱动药物发现这个新时代的真正突破」，或将为英矽智能在资本市场上带来新的机遇。</p><h2><strong>IIa 期临床初步显示药效趋势，改善肺功能指标</strong></h2><p>特发性肺纤维化是一种进行性间质性肺疾病，以进行性呼吸困难、持续干咳等为主要临床表现。该病种预后差，诊断后的中位生存时间为 2 到 4 年，目前尚无有效根治药物出现。</p><p>ISM001-055 是一种针对特发性肺纤维化开发的 TNIK（Traf2/NCK 相互作用激酶）抑制剂。在该药物的研发过程中，借助生成式 AI，从确定新靶点到获得药物分子，英矽智能仅耗时 18 个月、花费数百万美元，分别是传统药物研发成本的 1/3 和 1/10。</p><p>此次公布的一项为期 12 周的 IIa 期随机、双盲、安慰剂对照试验（NCT05938920）中，来自中国 21 个研究中心的 71 名 IPF 患者被随机分配接受每日一次 30mg、每日两次 30mg、每日一次 60mg 的 ISM001-055，或安慰剂治疗。</p><p>初步结果显示，ISM001-055 在所有剂量水平上均表现出良好的安全性，达到了主要研究终点，而在次要终点（用力肺活量，FVC）的评估上，ISM001-055 呈现出明显的剂量依赖性药效趋势。在接受每日一次 60mg 剂量的患者中，FVC 改善最为显著。</p><p>间质性肺病专家、此次临床试验的研究者之一 Toby M. Maher 博士就此评价道：「这些结果非常令人鼓舞，特别是在用力肺活量（FVC）方面呈现的剂量依赖性趋势。特发性肺纤维化（IPF）是一种破坏性很强的疾病，在仅仅 12 周的治疗中就看到肺功能的改善，意味着 ISM001-055 具有强大的潜力，可能为患者提供一种新的治疗选择。」</p><p>试验结果也为 TNIK 这一新靶点在 IPF 治疗中的潜力提供了初步证据——英矽智能的研究表明，在特发性肺纤维化中，激活 TNIK 可驱动肺部的病理性纤维化。通过抑制 TNIK 信号传导，ISM001-055 有望阻止或甚至逆转纤维化过程。</p><h2><strong>管线进展或将助力英矽智能融资机遇「迎新」</strong></h2><p>据悉，英矽智能计划与监管机构讨论 ISM001-055 的 IIb 期研究设计，以期在更长的给药期、更广的患者队列中进一步验证其疗效；与此同时，一项平行的 ISM001-055 IIa 期试验（NCT05975983）正在美国进行，已启动患者招募工作，这将为该药物在不同种族人群中的安全性和有效性提供更多数据。</p><p>此前，ISM001-055 已在美国拿到孤儿药认证，这意味着其稀缺性得到认可。如后续推进顺利，该药物将有望获得税收抵免、上市后 7 年市场独占权等优惠政策。</p><p>作为一家由生成式人工智能驱动的医药企业，英矽智能开发了一个「端到端」人工智能药物发现平台，连接生物学、化学、临床医学等研究。自 2021 年以来，英矽智能在自���人工智能平台 Pharma.AI 的支持下，建立了超过 30 条自研管线组合，并从中提名了 18 款临床前候选项目，其中 9 款化合物获得临床试验许可。今年 3 月该公司在港交所递交的招股书显示，公司已形成从软件授权、合作研发到管线授权的多元商业模式。</p><p>此次 II 期临床试验积极数据的持有或将助力英矽智能现阶段的发展。英矽智能认为，这一核心管线的数据表现将为公司在资本市场上打开更多可能性：「除此前已递交的港股上市申请外，美国股市现在也可能成为一个潜在可行的选项」；而针对该试验数据中潜在的融资机遇，一位投行分析师表示：「拥有积极 II 期积极数据的生物科技公司通常会获得更高的估值。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华菱精工：拟 5000 万元—1 亿元回购公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956920834866824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:58:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华菱精工发布公告，公司拟以自有资金通过集中竞价交易方式回购股份，用于员工持股计划或股权激励，回购金额为 5000 万元至 1 亿元，回购股份的价格不超过 17.43 元/股（含）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州南沙区买房即可落户？回应：目前并无相关政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956960316818178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:55:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对广州南沙区「买房即可落户」的消息，9 月 19 日，南沙区人社局相关工作人员回应，目前南沙区并无购买商品房后能够直接入户南沙的政策。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱奇艺调整网络电影分账时长阶梯标准</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956959108841984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:54:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 18 日，爱奇艺宣布将调整网络电影分账时长阶梯标准。自 2024 年 10 月 1 日起，所有独家上线爱奇艺平台的网络电影在会员分账周期内，将按照会员观看时长超 600 万、超 200 万和低于 200 万小时三个新阶梯，对应万小时阶梯每小时分账单价 3 元、2 元和 1 元，最终收获各阶梯收益票房的总和。调整前的时长阶梯标准是超 1000 万、超 600 万和低于 600 万小时三档。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>壳牌德国炼油厂股权出售面临延迟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956957355819526?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:52:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市场消息：壳牌德国炼油厂股权出售面临延迟。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 曙光：控股子公司收到国家新能源客车推广应用补贴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956928406650886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:52:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，ST 曙光发布公告，公司控股子公司黄海汽车收到丹东市财政局拨付的国家新能源客车推广应用补助资金 700 万元。截至公告披露日，公司已累计收到上述节能减排补助资金 2143 万元。此次收到的补贴款项将直接冲减黄海汽车的应收账款，不会影响当期损益，将对黄海汽车的现金流产生积极影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「科八条」发布满三月，上交所正抓紧制定多项配套规则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956956228878851?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:51:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「科八条」发布满三月。上交所正抓紧推出配套规则，一系列创新制度已经落地或正在路上。据了解，近期，上交所将围绕优化股权激励短线交易规则适用、再融资储架发行、「轻资产、高研发」认定标准等多项制度，开展市场调研和起草配套规则，正在紧锣密鼓推动相关政策措施出台，以持续提升科创板制度便利性和针对性。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晶华微：拟收购取得深圳芯邦智芯微电子公司控制权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956936096825344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:50:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，晶华微发布公告，公司与深圳芯邦科技股份有限公司（简称「芯邦科技」）签署意向协议，公司拟以不超过 1.4 亿元现金，购买芯邦科技属下将持有智能家电控制芯片业务资产的全资子公司深圳芯邦智芯微电子有限公司 60% 至 70% 的股份，并取得控制权。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Stellantis 签署新的欧洲劳资协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956955015693063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:50:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Stellantis 当地时间 9 月 19 日宣布，于 18 日签署了一项新的欧洲劳资协议（EWC）。协议签署后，37 名新的欧洲工作委员会成员将在未来几周内产生，为代表 13 个国家（包括奥地利、比利时、法国、德国、匈牙利、意大利、荷兰、波兰、葡萄牙、罗马尼亚、斯洛伐克、西班牙和作为协商成员的英国）的 10 万多名员工代言。EWC 将员工的最佳利益放在首位。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英国央行明年将削减 1000 亿英镑的债券投资组合</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956948545552641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:43:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英国央行将维持缩减债券资产负债表的步伐，而这一决定可能会对财政大臣 Rachel Reeves 即将发布的预算产生财力上的影响。货币政策委员会投票决定在明年所谓的量化紧缩中将英国国债减持总量维持在 1000 亿英镑（折合 1330 亿美元）。这一决定符合经济学家和市场的预期。此举意味着它在市场出售的英国国债规模将从约 500 亿英镑大幅减少至 130 亿。此外该行还持有 870 亿英镑在 2024 年 10 月至 2025 年 9 月到期的国债。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>又有两只中证 A500ETF 宣布提前结募</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956946945327113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:41:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 19 日盘后，景顺长城基金、南方基金公告称，旗下中证 A500ETF 提前结募。景顺长城中证 A500ETF 结募日提前至 9 月 19 日，南方中证 A500ETF 提前至 9 月 20 日。其中，景顺长城中证 A500ETF 累计有效认购申请份额总额已超过募集规模上限 20 亿元，将采用「末日比例确认」的原则予以部分确认。此前嘉实中证 A500ETF、摩根中证 A500ETF 相继触达 20 亿元发行规模上限，目前首批 10 只中证 A500ETF 已有 4 只提前完成了发行目标，合计发行金额超百亿。按照合同约定，华泰柏瑞、富国、招商也将在 9 月 20 日募集结束。（券商中国）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>双杰电气：实控人及其一致行动人拟转让公司 6.76% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956945854021641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:40:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，双杰电气发布公告，公司控股股东、实控人赵志宏及其一致行动人赵志兴、赵志浩，拟向杭州赢信企业管理合伙企业（有限合伙）协议转让公司股份 5400 万股，占公司总股本的 6.76%，股份转让总价约 2.67 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，百度涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956942511685639?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:37:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，京东、小鹏汽车涨超 6%，蔚来涨超 5%，阿里巴巴、爱奇艺、富途控股涨超 4%，拼多多、百度涨超 3%，网易、微博、理想汽车涨超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普涨，英伟达涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956939885314312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:34:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普涨，截至发稿，英伟达、特斯拉涨超 3%，亚马逊、Meta、谷歌、英特尔涨超 2%，苹果、微软、Netflix 涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国第二季度经常项目逆差 2668 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956938047258631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:32:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国第二季度经常项目逆差 2668 亿美元，预估为逆差 2600 亿美元，前值为逆差 2376 亿美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国截至 9 月 14 日当周初请失业金人数 21.9 万人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956937624354816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:32:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国截至 9 月 14 日当周初请失业金人数 21.9 万人，前值 23 万人。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海信发布 120 吋激光电视新品星光 S1 Max</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956933753225225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:28:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在 2024 激光显示技术与产业发展大会上，海信正式发布 120 吋激光电视新品星光 S1 Max。据奥维云网统计，今年上半年，百吋及以上大屏电视的销售量同比增长 262%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韵达股份：8 月快递服务业务收入 39.17 亿元，同比增长 11.41%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956927186190342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:21:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，韵达股份发布公告，2024 年 8 月，公司快递服务业务收入为 39.17 亿元，同比增长 11.41%；完成业务量 19.73 亿票，同比增长 21.57%；快递服务单票收入 1.99 元，同比下降 8.29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「22 旭辉 01」债首期分期款项已于宽限期内支付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956922089962883?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:16:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从知情人士处获悉，旭辉控股集团在宽限期内支付了「22 旭辉 01」的分期兑付款项 2865.588 万元。有投资人证实，已经收到相关款项。按照此前的公告，「22 旭辉 01」将于 9 月 19 日兑付本期债券余额 1% 的本金（即 440 万元），同时支付该部分本金自 2023 年 6 月 27 日（含）至 2024 年 9 月 19 日（不含）期间的利息（即 2425.588 万元）。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国塔吉特百货公司任命首席财务官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956917935816321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:12:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国折扣零售百货集团塔吉特百货（Target）9 月 19 日宣布任命 Jim Lee 为首席财务官，9 月 22 日生效。Lee 最近的职务是百事公司的副首席财务官。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合肥：针对近期网络反映的涉及三只羊网络科技有限公司有关问题成立联合调查组</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2956914947997065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 20:09:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，合肥市市场监督管理局 9 月 19 日通报，针对近期网络反映的涉及三只羊网络科技有限公司有关问题，合肥市市场监管局已与商务局、公安局等部门成立联合调查组，依法依规核查处理，坚决维护消费者合法权益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>