<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>市场一年翻 3 倍，海外阳台光储爆发  | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869266236231816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吴优</p><p>编辑 | 王方玉&nbsp;</p><p>自去年以来，一种安装在阳台上的小型光储系统在欧洲市场上火了。</p><p>根据联邦网络机构市场数据登记处的数据，2023 年德国共有约 27.5 万座阳台光伏系统投入运营，<strong>同比 2022 年增长了三倍多。</strong>今年上半年，德国又安装了约 213000 个阳台光伏，<strong>几乎等于去年全年的安装数量，</strong>增长势头异常迅猛。</p><p>阳台光储，顾名思义就是在阳台上安装的小型光储系统，通常由一到两个光伏组件、一个微型逆变器和一个储能组成。</p><p>与传统的屋顶光伏和户用储能相比，阳台光储系统体积更小、安装更简便、成本更低，客户可以自己动手 DIY，而又同样可以节省电费，因而受到了德国公寓业主和租户的欢迎。</p><p>在德国市场上，一套基础款 800W 阳台光储系统的售价在 800 欧元到 1600 欧元不等，仅光伏模块的价格则只要 350-500 欧元。在该基础上，产品价格随功率、容量、器件等的扩展而增加。由其组成的一整套阳台光伏电站，每年可以为家庭节省电费约 132 欧元。&nbsp;</p><p>对此，德国太阳能行业协会董事总经理卡斯滕·科尼格表示。「德国的阳台上正在发生一场小型能源革命。能源转型终于惠及了住户。」</p><p>为了加速能源转型，作为阳台光伏最大市场的德国推出了利好阳台光储的法案，包括将阳台光伏系统的功率限制提升至 800 瓦、激励政策 Solarpaket I（简化注册流程）、列入特权措施目录等。例如，德国梅前州单个安装阳台光伏家庭的退税金额可高达 500 欧元。</p><p>欧洲其他市场，如奥地利、法国、意大利、波兰等国也都出台了支持居民在阳台上安装光储系统的政策。&nbsp;</p><p>作为全球最大的光伏、储能设备生产国，中国的光储企业毫无疑问成为了推动这一「能源革命」的主力军。&nbsp;</p><p>便携储能企业最早抢到了阳台光储市场的红利。以便携储能起家的正浩 EcoFlow 去年 5 月就在德国发布了 PowerStream，并凭借该产品吃到了德国阳台光储市场的第一波红利。</p><p>安克创新紧随其后，于 2023 年 6 月推出了阳台储能产品 SOLIX E 系列。</p><p>另一家便携式储能大厂华宝新能则姗姗来迟，在今年 6 月推出了小型家庭绿电系统 Jackery Navi 2000。</p><p>便携式储能企业与阳台光储市场，有着天然的契合。阳台光储市场可以由业主自主安装，不依靠安装商，带有 to C 属性。而便携式储能企业通过强大的线上营销网络已在过去几年打响了知名度，覆盖了广泛、长期的客户群体，在争夺 C 端客户上具有显著优势。</p><p>除了便携储能企业，德业股份、昱能科技、禾迈股份、古瑞瓦特、阳光电源等国内逆变器厂商也在阳台光储市场积极布局，推出阳台光储专用的微逆产品或光储系统。当下欧洲户用储能市场的遇冷，也促使越来越多厂商涌入这一高增长的细分市场。&nbsp;</p><p>不过，需要指出的是，阳台光储目前整体市场规模仍然有限，未来几年能否持续火爆仍是个未知数。以今年上半年 21.3 万个阳台光伏系统推算，德国市场今年预计规模在 25 亿元左右。</p><p>随着越来越多的厂商入局阳台光储，这一市场有可能重复户用储能的旧故事，陷入红海竞争中，每家厂商分得的蛋糕也可能变小。中国厂商要想在该市场持续经营，仅依靠吃市场红利可能不久就会遭遇瓶颈，只有打造产品差异化和竞争优势才是长久之道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博联智能刘宗孺：普及智能家居的关键，在于激活传统家装品牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869059911733383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>智能家居界的硬核势力</strong></h2><p>近日，据德国统计机构 statista 发布的报告预测，全球智能家居市场规模预计将从 2022 年的 1261 亿美元增长到 2026 年的 2078 亿美元，全球的智能家居渗透率水平在 17% 左右。&nbsp;</p><p>相比之下，国内智能家居渗透率为 13%，仍处于较低水平，其中大部分智能家居品类渗透率不足 10%。根据 Statista 数据，预计到 2026 年，国内智能家居市场规模有望达 453 亿美元。&nbsp;</p><p>2010 年，在墨尔本大学毕业留校任教三年后，受移动互联网的创业热潮感染，刘宗孺决定回国创业，成立博联智能（BroadLink）。在逐步摸索国内市场行情后，博联于 2012 年底开发了一款 Wi-Fi 插座，当时国内几乎尚未形成智能家居概念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2754,1596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_fda890f3b550401eb357e5c65dca0c7c@5473297_oswg3313176oswg2754oswg1596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博联智能创始人兼 CEO 刘宗孺</p><p>2018 年，博联率先发布 FastCon 极简配网技术，实现智能硬件产品极简配网、极简交互能力，从底层连接技术层面，解决智能家居应用中的痛点。同时，面向行业伙伴，博联提出了「让天下没有难做的智能家居」的价值理念，通过技术和产品双向赋能，帮助厂商低成本快速实现产品智能化升级。&nbsp;</p><p>在人工智能、5G、物联网等前沿技术的推动下，智能家居行业正迎来前所未有的发展机遇。尽管市场上千亿级的商机日益显现，竞争也愈发激烈，但博联智能（BroadLink）却始终保持着稳健的步伐，不急于求成。这家在智能家居领域积累了十年经验的企业，更倾向于专注于基础建设，以确保产品和服务的高质量和可靠性。</p><p>2024 年，在第 26 届中国建博会（广州）上，博联智能落地大模型应用，带来了标配大模型的智慧屏产品，配套 APP、小程序。</p><p>博联智能当前与酷家乐平台打通，设计师在酷家乐上选用品牌产品在线为用户设计智能场景，线下传统安装一键下发配置，所见即所得。&nbsp;</p><p>博联智能创始人兼 CEO 刘宗孺对 36 氪表示：「在我们的平台上，用户的设计将被转化为具体的智能家居设备配置。这些设备包括灯具、控制面板、传感器等，我们将其打包送到客户家中。安装过程非常简单，电工只需将设备安装并接通电源，之前在软件中预览的场景就会在现实中得以实现。这就是我们所说的所见即所得方案，它让智能家居的实施变得前所未有的简单。」</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2869029979771268%2C%22title%22%3A%22%E5%8D%9A%E8%81%94%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%88%98%E5%AE%97%E5%AD%BA%EF%BC%9A%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%AE%B6%E5%B1%85%E6%99%AE%E5%8F%8A%EF%BC%8C%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E6%BF%80%E6%B4%BB%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E5%AE%B6%E8%A3%85%E5%93%81%E7%89%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2869029979771268" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><h2><strong>聚焦 B 端市场，未受地产下行影响</strong></h2><p>作为房地产链路的后端产业，家居行业的发展受到房地产市场情绪而变动。刘宗孺却有着不同的看法。他认为，尽管市场整体面临挑战，但对于专注于高端地产和智能化解决方案的博联智能来说，算是是新的机遇。</p><p><strong>「地产下行实际上对我们的影响还好，因为博联坚持做中高端地产</strong>。」刘宗孺表示。他认为，尽管地产市场整体可能会遇到去杠杆、去泡沫的经济趋势，但高端地产的需求依然存在，且对智能家居的需求日益增长。</p><p>同时，消费者对于居住品质的追求并未减少。相反，随着消费者对生活品质的不断提升，智能家居作为提升居住体验的重要手段，其市场需求不降反增。「房子不好卖了，（开发商）需要更多加权项去给到用户，吸引他们买房。」</p><p>在市场策略上，博联智能采取与大型 B 端客户合作的方式，通过为他们提供智能化解决方案，进而影响 C 端消费者。刘宗孺表示：「我们坚持做品牌大客户，赋能给他们技术，再通过他们的服务，为客户做升级。」通过这种方式，博联智能能够借助合作伙伴的资源和渠道，实现智能家居产品的快速普及。&nbsp;</p><p>以与招商地产合作 AI 产品为例，博联智能将传统的可视对讲屏升级为智慧屏，集成了 AI 大模型。用户可以直接使用这些智能屏完成日常任务，如播放音乐等等；另一端，用户可以通过智慧屏直接报修，系统会立即生成报修单并安排维修时间，极大地提高了物业的响应速度和服务质量。</p><p>在与 B 端合作方面，博联智能也在积极探索与运营商的合作，例如，与中国移动在技术、渠道、产品等方面融合共创，打造全屋智能解决方案，融合展示了全屋智能解决方案各个场景的家庭终端落地应用。刘宗孺认为，存量房的智能化改造是一个巨大的市场机会，博联智能将通过与运营商的合作，进一步拓展存量房领域的智能家居市场空间。</p><p>此外，博联智能还通过芯片模组和 SAAS 解决方案，为大型 B 端客户提供全套的智能化解决方案。这仅包括家电、照明、电工等领域的客户，<strong>还涵盖了酒店、运营商等大型 B 端客户。通过这种模式，博联智能能够将智能家居系统与客户的业务深度整合，提供更个性化和智能化的服务。</strong>&nbsp;</p><h2><strong>痛点：C 端不熟悉智能家居品牌，更倾向于传统家电品牌</strong></h2><p>早在 2019 年，国内智能家居企业尚未推出全屋智能解决方案之时，刘宗孺就率先发现了当时行业的几大痛点。&nbsp;</p><p>分别是配网、互通性和智能化三个难题：智能家居设备需要连接到网络才能正常工作，但对许多用户来说，配网过程复杂且令人头疼；市面上的智能家居产品种类繁多，但不同品牌的产品往往使用不同的系统和应用程序；尽管语音控制等技术让家居设备看起来更「智能」，但真正的智能化还有很长的路要走。</p><p>发展至今，博联智能虽然解决了很多技术上的问题，但刘宗孺认为整个智能家居行业又遇到了几个新的难题。这些难题不仅关乎产品的外观设计和功能实现，更涉及到产品的稳定性、安装调试的便捷性以及市场的广泛接受度。</p><p>刘宗孺指出：「智能家居产品必须保证 100% 的稳定性，不能出现任何掉链子的情况。用户对智能家居的期望是简单、快捷、可靠，比如开关灯必须秒响应，任何延迟或失灵都会直接影响用户体验。因此，博联智能在产品设计和开发过程中，始终将稳定性放在首位，确保每一款产品都能在实际使用中表现出色。」</p><p>除了稳定性，智能家居的安装和调试也必须简单易行。刘宗孺提到：「产品的稳定，安装调试是不是’傻瓜落地’？这是整个行业的痛点。」 博联智能致力于简化安装流程，让用户无需复杂的操作即可完成设备的安装和调试。通过自研通信协议，博联智能确保了设备的快速连接和稳定运行，大大降低了用户的使用门槛。</p><p><strong>在智能家居市场，品牌认知度是一个不可忽视的因素。刘宗孺认为，真正要把智能家居落地到千家万户，是要激活大家装行业的品牌客户。许多消费者对智能家居品牌并不熟悉，他们更倾向于选择那些耳熟能详的传统家电品牌。因此，博联智能不仅需要提升自身的品牌知名度，还需要与这些传统品牌合作，通过他们的销售和服务网络，将智能家居产品推广到更广泛的用户群体中。</strong></p><p>这种与传统行业的跨界合作，包括与照明、家居装饰等相关行业的结合。目前，博联智能通过提供易于安装和使用的智能家居解决方案，帮助传统行业的从业者轻松进入智能家居领域。通过简化产品配置和售后服务，博联智能让传统销售人员或电工也能轻松销售和安装智能家居产品，从而推动智能家居的普及。</p><p>「把这个商业模式良性循环起来以后，智能化才能真正的进到线下。」刘宗孺强调，博联智能通过与大客户合作，将智能家居解决方案整合到他们的产品和服务中，从而实现双赢。这种合作模式不仅为合作伙伴的产品增值，也为博联智能的市场推广提供了新的路径。通过这种方式，博联智能能够将智能家居技术带入更多的家庭，实现真正的普及。智能家居的未来不仅在于技术的创新，更在于如何将这些技术转化为用户易于接受和使用的产品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>礼来也获批！司美 VS 替尔泊肽，两大「减肥神药」将在中国硬碰硬｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869033088782726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:12:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>7 月 19 日，据国家药监局（NMPA）官网最新公示，批准礼来的 GIP/GLP-1 受体双重激动剂替尔泊肽（商品名：穆峰达）在中国用于长期体重管理。两个月前，其糖尿病适应症也已在中国获批，预期于今年四季度上市销售。</p><p>不同于司美格鲁肽，替尔泊肽是一款 GLP-1 双靶点产品，每周用药一次。其最大的卖点在于「药效和与司美格鲁肽的对照试验」。</p><p>2023 年 11 月，替尔泊肽的减重适应症首次在美获批，基于的是礼来开展的 SURMOUNT-1 和 SURMOUNT-2 两项三期临床试验。结果显示，使用 72 周时，15mg 和 10mg 剂量组减重效果分别达到 20.9% 和 19.5%，成为首个在三期临床中，减重平均值超过 20% 的药物；</p><p>在与司美格鲁肽的直接 battle 中，替尔泊肽的效果也相对更好。今年 7 月，医疗健康数据公司 Truveta 发表在《美国医学会内科杂志》上的论文称，在综合美国 30 多个衞生系统数据库内的 18386 名肥胖患者的电子健康档案信息后，研究者发现，治疗 6 个月后，使用替尔泊肽的患者体重减轻 10.1%，接受司美格鲁肽治疗的患者体重减轻 5.8%；治疗 12 个月后，这两个数字分别为 15.3% 和 8.3%。</p><p>6 月底，司美格鲁肽的减重适应症刚刚在华获批。如今，作为其「最强竞争对手」替尔泊肽拿下了这个适应症，也意味着两大头部品种在中国的较量将正式打响。</p><p>竞争维度来自多方面，首先在于价格。在海外，司美格鲁肽和替尔泊肽的减重版和降糖版定价就「咬」得很紧：前者两个版本的月费各为 935 和 1349 美元；后者则分别为 1023 和 1059 美元。</p><p>照此推测，在中国，两家企业虽均未对外披露减重适应症的定价，但激烈的市场争夺战之下，降糖版的售价或许会在一定程度上产生着后续适应症影响。</p><p>作为参照物，2021 年时，糖尿病处方药的「诺和泰」版司美格鲁肽在中国上市，医保后 1.5ml 和 3ml 定价 478 元和 890 元。不过，减重适应症已经具备强消费属性，国家医保为司美格鲁肽和替尔泊肽「买单」的可能性并不高，不排除产品定价有较大上浮空间的可能性。</p><p>其次，品牌效应也成为替尔泊肽能否「颠覆」现阶段以司美格鲁肽为核心的 GLP-1 市场的影响因素。</p><p>此前，有 GLP-1 概念企业从业者对 36 氪提到，在减重适应症上，消费品属性对安全性的要求更高，而替尔泊肽目前仍缺少长期用药的安全性数据积累。与此同时，临床试验中的表现能否「完全复制到真实世界里，以及在真实世界里，究竟有多少人有这么高的减重需求，都可能会成为影响消费者买单的因素」。</p><p>另一方面，值得关注的是，随着「减肥神药」的大规模覆盖，其副作用也开始引起广泛讨论。近期，海内外社交媒体热议的「司美脸」就是最直接的例子。相关研究称，司美格鲁肽为代表的 GLP-1 产品减去的体重里「有 25% 到 40% 是肌肉」，且对骨骼也有一定伤害；许多消费者也发现，使用这类产品后会出现皮肤松弛、眼周凹陷等「副作用」。</p><p>头部药企们显然也意识到了这个问题，一些具备「减脂增肌」功能的减重药物逐渐获得关注。2023 年时，礼来已经斥资 19.25 亿美元买下了一家做 ActRII 抗体药的企业 Bimagrumab，这类产品的作用就在于促进脂肪代谢、肌肉质量增加；此外，再生元、阿斯利康、渤健等也纷纷在此进行了布局。</p><p>可以预见，未来的减重市场，将迎来一场更复杂的竞争。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜小鹏培训百名大众汽车工程师，双方合作扩大至全球化车型平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868892684472705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:59:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪，韩永昌</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤，杨轩</p><p>高强度竞争之下，老牌车企对「灵魂」已经无暇兼顾。华为车 BU 凭借智驾能力，在行业里快速拿单，小鹏汽车和大众的合作也进入深水区。</p><p>7 月 18 日，数百名大众汽车工程师涌入小鹏汽车总部，引发市场热议。去年 7 月，大众汽车斥资 7 亿美元投资小鹏汽车，获取 4.99% 的股权和一名董事观察员席位，双方基于小鹏的智能技术平台开发两款车型，将于 2026 年上市。此后，双方往来交流颇多。</p><p>但这一次，不是寻常的技术交流。<strong>有知情人士透露，数百名大众员工来到小鹏，实际上是基于双方此前的电子电气架构合作项目 CEA，来到小鹏总部「接受面试和培养」。2024 年 4 月，小鹏和大众的合作扩大至电子电气架构领域，CEA 项目由此而生。</strong></p><p><strong>据 36 氪了解，大众人员入驻小鹏后，小鹏汽车还有望进一步接管大众中国几乎全部电动车型的电子电气架构。</strong></p><p>电子电气架构，也叫 EE 架构，是汽车智能化、数字化、网联化的基础，也是支撑高级别自动驾驶的关键。<strong>简单来说，就是智能汽车时代，车企口中的「灵魂」部分。</strong></p><p>从 36 氪获得现场照片来看，小鹏汽车已经为大众员工设立了独立办公区。在小鹏汽车广州总部 2 楼，已经挂上带有大众项目标识的「VW project」牌子，员工电脑背面也贴着「VW」字样，「有员工从德国总部被外派过来，学习 3 年」。</p><p><strong>更关键的是，双方的合作没有止步于此。知情人士告诉 36 氪，小鹏和大众的合作将跳出面向中国市场的整车平台</strong>CMP<strong>，延伸至大众的全球化电动车型平台 MEB。</strong></p><p>此次双方合作的大幅递进，直接因素就是大众在小鹏身上看到了造车速度。</p><p>知情人士透露，近期双方合作的一款车型的白车身已经下线。按照行业节奏，白车身到大规模量产往往要一年时间，如果推进顺利，大众与小鹏的车很可能 2025 年就能推出，「有望比原计划提前 1 年推向市场。」</p><p>就上述信息，36 氪向小鹏汽车和大众汽车寻求回应，双方均表示：对相关信息不予置评，小鹏汽车此前也表示：关于大众小鹏进一步合作的详细消息将于下周披露。</p><p>大众汽车常年位居全球汽车销量榜首，一款支撑全球性汽车开发的整车平台不可或缺。在燃油车时代，大众的这个平台是 MQB，而在电动车时代，大众则推出了 MEB。</p><p>小鹏汽车如果获得基于大众 MEB 平台的合作门票，无疑意味着双方将进一步紧密捆绑，而对于小鹏来说，借助大众汽车，也可以展望更大的市场。</p><h3>小鹏节奏，让大众满意</h3><p>2023 年 7 月，大众入股小鹏汽车后，双方约定基于小鹏 G9 平台、智能座舱和 ADAS 软件，共同开发两款大众汽车品牌电动车型，并计划于 2026 年面向市场交付。</p><p>36 氪获悉，这两款车正在紧锣密鼓开发，内部代号分别为 V01、V02，新车将在安徽大众（大众汽车集团与安徽江淮汽车的合资公司）生产，「其中一款是类似于小鹏 G9 的中型 SUV」。</p><p>事实上，从去年 7 月开始，小鹏与大众的合作就开始加码。</p><p>今年 2 月 29 日，小鹏汽车与大众汽车签订了联合开发协议。双方将联合采购合作开发车型及平台的共用零部件。小鹏汽车 CEO 何小鹏也曾表示，大众拆解分析过一台小鹏 G9，发现一些零部件贵了 25%。而联合采购后，双方的车型产品无疑有不小降本空间。</p><p>到了今年 4 月 17 日，小鹏与大众在电子电气架构上达成一致。双方的合作从之前的整车联合开发，进一步深入到电子电气架构 CEA 层面。</p><p>CEA 架构将由小鹏与大众、大众软件子公司 CARIAD 中国联合开发。据官方信息，CEA 架构能大幅降低车内智能电控系统的复杂程度，将控制器数量减少 30%；以及支持远程 OTA 升级，未来包括自动驾驶等功能都可以持续更新。</p><p>CEA 架构，不仅将搭载于小鹏和大众联合开发的两款车型，还将被大众集成到为中国市场打造的 CMP 平台，并面向紧凑级入门市场，开发四款大众纯电车型，2026 年推出首款车型。</p><p>而 CMP 平台是大众中国科技与上汽大众、一汽大众共同开发的平台。换句话说，小鹏除了给大众独立开发车型，其电子电气架构还将出现在上汽大众、一汽大众车型上。</p><p>也就是说，凭借 CEA 这套电子电气架构，小鹏汽车可以撬动大众汽车在中国的全部电动汽车平台。</p><h3>电动化困境中的「患难」拍档</h3><p>大众和小鹏的合作起点，来自同一个命题-电动化。</p><p>大众苦于投入巨资，但难以造出匹配主流竞争节奏的智能电动车，而后者高扬智能和电动技术大旗，却在销量上，仍陷于困顿。</p><p>因此，大众的钱和小鹏的技术，互为对方的合作之蜜。</p><p>今年一季度，小鹏交付了 2.18 万辆电动汽车，销量成绩不容乐观，但营收却达到了 65.5 亿元，同比增长 62.3%；毛利率大幅提升至 12.9%，同比提升了 11.2%。</p><p>仔细拆解，不难发现，小鹏光卖车产生的营收为 55.4 亿元，而另外 10 亿营收则是来自——服务及其他收入，就包括与大众合作产生的收入。</p><p><strong>有投资人告诉 36 氪，第一季度，小鹏汽车确认的来自大众的收入约 4 亿元。而小鹏副董事长兼总裁顾宏地还称，这一收入将是经常性的，与大众电子电气架构的合作收入将从下半年开始确认，未来几个季度的收入将超过一季度。</strong></p><p>显然，与大众的生意局面打开后，小鹏将能够获得一项长期技术营收。市场难免好奇，小鹏是否会将「大众故事」复制开来，推向其他处于转型期的老牌车企。显然，小鹏汽车无意快速扩大战局，公司掌舵人何小鹏多次在公开场合回应，不会快速推广与大众的合作模式。</p><p>对于大众来说，这或许也是不断向小鹏下注的定心丸。<strong>同时，从小鹏身上花钱买时间，也是这场合作的底层驱动力。</strong></p><p>在中国市场，大众有超过 5000 万名中国车主、3500 家经销商，以及 39 家汽车工厂。2023 年，中国市场的销量占大众全球总销量的约 35%。</p><p>中国市场对大众的意义不言而喻。过去几年，大众的电动化战略主要集中于其为全球市场打造的 MEB 平台。</p><p>但 MEB 的开发节奏很难适应中国市场。如 MEB 平台产品的开发周期为 48 个月，而中国车企最快已经可以 14 个月内开发一款产品。</p><p>不仅如此，平台依旧停留在 400V 电气系统，对比来看，中国车企的新车几乎已经全面进入已进入 800V 时代。</p><p>大众汽车集团首席执行官奥利弗·布鲁姆也坦诚：「中国市场就是健身房，不上强度跟不上。」</p><p>大众也意识到了危机。在今年北京车展上，大众给出了明确的提速目标：三年推出一代新车、两年升级一次电子架构、每月一次 OTA 升级。</p><p>而小鹏的加入为大众的目标提供了技术支撑，依托小鹏的技术成果和工程体系，大众可以快速赶上市场的主流竞争节奏。</p><p>不能忽视的是，在这场各取所需的合作之外，还有一个变量，就是小鹏汽车自身的销量。上半年，比起同航道选手月销 2 万到 3 万的成绩， 小鹏汽车仍然徘徊在万台线上。按照计划，小鹏汽车接下来将有 10 余万元的车型 MONA 03 和新轿跑车型 P7+推出。</p><p>显然，小鹏也希望在和大众强化合作的同时，让另一条腿也越跑越健壮。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜微软旗下部分应用和服务出现技术故障，多国受影响；腾讯云成立工业 AI 质检生态联盟；我国将制定金融法、反跨境腐败法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868939111633288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868835051442568"><strong>微软旗下部分应用和服务出现技术故障，多国受影响</strong></a></p><p>当地时间 7 月 19 日，微软公司旗下部分应用和服务出现访问延迟、功能不全或无法访问问题。据了解，西日本旅客铁道公司（JR 西日本）列车行驶位置信息因 Windows 系统故障导致无法获取，澳大利亚航空公司、银行、政府网络、企业、超市自动收银机等也受到影响。目前，美国微软正在调查问题发生原因并寻求解决。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868957291221377"><strong>淘宝服饰全球包邮，0 退货、0 退款、0 运费险</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘宝秘密推出了一项全新的出海项目，名称为「大服饰全球包邮计划」。据介绍，淘宝服饰将提供高额邮费补贴，直接对海外消费者包邮。商家拥有自主定价权和货权，无需另外开店，无需考虑跨境物流，收到订单后只需把货发至国内的集运仓，到仓即确收，0 退货、0 退款、0 运费险。据了解，今年以来服饰商家面临高退货、高库存、高费用的难题，淘宝此举是希望帮助商家低成本在海外快速拓展新市场。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868876582686857"><strong>百度健康：已吸引 30 余万专业医生入驻，累计服务超 2.1 亿名患者</strong></a></p><p>36 氪获悉，百度集团资深副总裁、百度大健康事业群组总裁何明科表示，百度健康用互联网和 AI 消灭「信息差」实现了医药患各方的精准匹配。据了解，基于百度日均 3 亿次的健康检索，百度健康已吸引 30 余万专业医生入驻，累计服务超 2.1 亿名患者，并合作了 800 余家医院和 1000 余家药械企业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868827524305025"><strong>快手可灵总申请使用人数已超百万</strong></a></p><p>36 氪获悉，快手数据显示，快手可灵 AI 自 6 月 6 日开放申请以来，总申请使用人数已超百万人，其中超 30 万人已获得试用资格。在日前落幕的 WAIC2024 上，快手还正式发布了可灵 AI 的 Web 端和多项新功能，并将文生视频时长开放到 10 秒。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868968913834117"><strong>宁德时代、天齐锂业等成立天盛时代新能源公司，注册资本 3 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，四川天盛时代新能源有限公司成立，法定代表人为余光亚，注册资本 3 亿元人民币，经营范围为供电业务，发电业务、输电业务、供（配）电业务，技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广。股权穿透图显示，该公司由天齐锂业旗下四川天齐盛合锂业有限公司、宁德时代旗下雅江县斯诺威矿业发展有限公司、盛新锂能旗下雅江县惠绒矿业有限责任公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868986363203968"><strong>腾讯云成立工业 AI 质检生态联盟</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯云在工业质检合作伙伴沙龙暨生态联盟发布会上，宣布升级发布工业质检训练平台 TI-AOI 2.3 版本，并携手首批 8 家合作伙伴成立工业 AI 质检生态联盟，共同推动人工智能技术与实体产业深度融合。据了解，经过多年积累，腾讯云与合作伙伴已经在 3C、锂电、光伏、半导体、汽车等 20 多个行业领域沉淀了丰富的 AI 质检解决方案，单一企业累计完成超过 2000 万件产品外观检测。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868949631897732"><strong>万胜智能：中标 2.47 亿元南方电网计量产品招标项目</strong></a></p><p>36 氪获悉，万胜智能公告，公司中标南方电网公司 2024 年计量产品第一批框架招标项目，中标物资品类为三相智能电能表、单相智能电能表、电能表用外置断路器（费控开关）、宽带载波通信模块等，中标总金额 2.47 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868800240832904"><strong>猫眼娱乐：拟回购不超过 3 亿港元公司股份</strong></a></p><p>猫眼娱乐发布公告，董事会谨此宣布其已批准行使购回公司股份的一般授权的计划，而该授权已于 2024 年 6 月 26 日举行的公司股东周年大会上由股东授予董事会，以于适当时候从公开市场购回股份。根据股份购回授权，公司获许购回最多 1.16 亿股公司股份，占公司于股东周年大会当日已发行股份总数的 10%。自本公告日期起至于 2025 年举行的公司下一届股东周年大会之日止，公司行使股份购回授权不时于公开市场购回股份。公司拟根据建议股份购回计划动用不超过 3 亿港元的资金购回股份。公司将利用现有可动用现金储备及自由现金流量为购回股份拨付资金。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868874045706628"><strong>阿尔斯通与 DT 基础设施公司获价值 10 亿欧元合同，为西澳大利亚州珀斯实施大运力信号项目</strong></a></p><p>当地时间 7 月 18 日，阿尔斯通和澳大利亚工程建设服务提供商 DT 基础设施公司（DT Infrastructure）共同与西澳大利亚州公共交通管理局（PTA）签署了一份价值 10 亿欧元（17 亿澳元）的合同，将为珀斯的城郊铁路网络设计、供应、建造、安装、测试、调试和维护大运力信号系统。 （界面）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868942773621120"><strong>南美最大航空集团拉美航空提交美国 IPO 申请，拟筹资 5.33 亿美元加速扩张</strong></a></p><p>南美最大的航空集团拉美航空集团向美国证券交易委员会（SEC）提交了其在美国进行首次公开募股（IPO）的申请，计划筹集资金最多达 5.33 亿美元。不同于常规的 F-1 申请程序，拉美航空集团选择了通过 424B7 申请流程，得益于其股票已在智利市场交易，这使得公司有资格加快其在美国市场的上市步伐。（财联社）</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868705067700609"><strong>中央财办副主任韩文秀：要扩大国内需求特别是消费需求，增强国内大循环的内生动力和可靠性</strong></a></p><p>中央财办分管日常工作的副主任、中央农办主任韩文秀在 7 月 19 日举行的中共中央新闻发布会上表示，要扩大国内需求特别是消费需求，增强国内大循环的内生动力和可靠性。面对新的国际环境，我们要稳住外贸外资基本盘，不断拓展我国的发展空间。同时，要充分挖掘内需潜力，充分利用国内超大规模市场优势，充分发挥消费的基础作用和投资的关键作用，推动我国经济实现质的有效提升和量的合理增长。（中国网）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868700392919176"><strong>中国联通董事长陈忠岳：着力打造高通量、高性能、高智能的算力智联网，加快 5G-A 规模部署</strong></a></p><p>今日，在 2024 中国联通合作伙伴大会上，中国联通董事长陈忠岳表示，互联网经历了 PC 互联网、移动互联网，正在加速向下一代互联网演进。在智能新时代，下一代互联网就是算力智联网。中国联通将加强智算基础设施建设，建设「新八纵八横」国家骨干网，强化全域算力智能调度，着力打造高通量、高性能、高智能的算力智联网。积极助力更多万兆城市建设，推动社会加速迈向智能新时代。（证券时报）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868678547296642"><strong>我国将制定金融法、反跨境腐败法</strong></a></p><p>全国人大常委会法工委主任沈春耀在 7 月 19 日举行的中共中央新闻发布会上表示，党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》在相关部分明确提出了一些重要立法修法任务，包括制定民营经济促进法、金融法、民族团结进步促进法、反跨境腐败法，修改监督法、监察法，编纂生态环境法典。（证券时报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868677579346306"><strong>我国成功发射高分十一号 05 星</strong></a></p><p>北京时间 2024 年 7 月 19 日 11 时 3 分，我国在太原衞星发射中心使用长征四号乙运载火箭，成功将高分十一号 05 星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该衞星主要用于国土普查、城市规划、土地确权、路网设计、农作物估产和防灾减灾等领域，可为「一带一路」等国家重大战略实施和国防现代化建设提供信息保障。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868864602345602"><strong>日本政府下调本财年经济增长预测，因消费疲软</strong></a></p><p>日本政府下调了本财年的经济增长预测，反映民间消费弱于预期。这给首相岸田文雄和日本央行留下一些思考空间，前者将面临 9 月份自民党总裁选举，后者正在考虑潜在加息时机。日本内阁府周五表示，政府将 2024 财年的实际增长预测从 1.3% 下调至 0.9%。一位内阁府官员表示，下调的原因是民间支出疲软。该官员说，除了持续的通货膨胀外，多种一次性因素也是导致支出疲软的原因之一，包括今年早些时候一些汽车公司停产以及元旦地震的影响。（新浪财经）</p><p><br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报丨震荡上行，沪深 300 指数 9 连阳！券商、光伏板块拉升；半导体板块全线暴涨，「国产替代」概念再度走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868771809071494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 16:28:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日开盘，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.46%，深成指低开 0.59%，创业板指低开 0.63%。</p><p>黄金股开盘领跌，晓程科技跌逾 8%，湖南黄金、中金黄金、赤峰黄金、山东黄金、四川黄金等纷纷低开。</p><p>消息面上，日前美元指数上涨至 0.44%，报 104.18。作为黄金定价的重要参照物，美元指数的上涨通常意味着美元资产的吸引力增强，从而吸引投资者将资金从黄金等控险资产中撤出，投向美元资产，直接导致了黄金市场的抛售压力增加，金价随之下滑。</p><p>AI 应用方向走强，果麦文化涨超 10%，荣信文化、中文在线、读客文化、慈文传媒、中广天择等跟涨。</p><p>光刻机概念股继续拉升，扬帆新材双双涨停，蓝英装备、东方嘉盛涨超 8%，波长光电、苏大维格、泰晶科技等跟涨。</p><p>华金证券研报指出，光刻机技术是半导体工艺中的关键，决定了芯片晶体管尺寸大小，直接影响芯片性能和功耗。自美国对中国半导体制裁起，光刻机对国内半导体行业发展及集成电路产业链自主可控重要性日益凸显。建议关注光刻机产业链「卡脖子环节中技术积累较深或直接/间接进入 ASML/上海微电子等供应链环节厂商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_02630642b3de4a538ab5fddc92e6df63@6069528_oswg89306oswg828oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>MLCC 概念震荡走强，三环集团涨近 10%，股价创年内新高，洁美科技大涨 7%，达利凯普、风华高科、宏达电子等跟涨。</p><p>消息面上，受消费电子行业景气度回升影响，日本 MLCC 大厂村田、TDK 等计划调涨产品报价，涨幅或达 20%。TrendForce 预测二季度 MLCC 出货量将增 6.8%，推动行业营收增长。此外三环集团昨晚预告上半年净利润同比增长 30%-50%。</p><p>券商股异动拉升，国盛金控触及涨停，信达证券、中信建投、首创证券、光大证券等跟涨。</p><p>午间休盘，A 股三大指数涨跌不一，沪指跌 0.08%，深成指涨 0.32%，创业板涨 0.39%。</p><p>光伏、储能板块震荡拉升，禾迈股份、昱能科技涨超 10%，中旗新材、旷达科技、科士达、上能电气、锦浪科技等涨幅靠前。</p><p>算力概念股震荡拉升，高新发展涨超 8%，中科曙光涨逾 6%，寒武纪、海光信息、云天励飞、软通动力等涨幅居前。</p><p>消息面上，OpenAI 当地时间 7 月 18 日推出名为「GPT-4o mini」的迷你 AI 模型，该模型是 GPT-4o 的一个分支。OpenAI 计划稍后将图像、视频和音频集成到其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1567" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_72b0154bb56d411d9ab4230efde28415@6069528_oswg106187oswg828oswg1567_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>猪肉、鸡肉股午后异动，晓鸣股份冲高涨超 10%，华英农业、湘佳股份、正虹科技、益生股份、民和股份等跟涨。</p><p>消息面上，近期，白羽肉鸡商品代鸡苗价格持续上涨，引发市场对肉鸡行业的关注。从益生股份获悉，该公司 7 月 17 日商品代鸡苗报价已上涨至 3.5 元/只，环比上周上涨 30%。</p><p>游戏股震荡走强，惠程科技 3 连板，浙数文化、天舟文化、大晟文化、电魂网络、迅游科技等跟涨。</p><p>物流板块异动拉升，铁龙物流涨停，天顺股份此前封板，三羊马涨超 8%，华鹏飞、中铁特货、飞力达等跟涨。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体上涨，沪指涨 0.17%，深成指涨 0.27%，创业板指涨 0.45%。全市场超 3100 股上涨，成交额 6698 亿元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「银河通用」获港版淡马锡新一轮投资｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868693478953344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:55:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，7 月 19 日，「港版淡马锡」香港投资管理有限公司（以下简称「港投公司」）正式宣布投资「银河通用」，投资金额未披露。</p><p>「银河通用」将在港开展的战略布局包括：</p><p>一、支持香港成为国际具身智能人才聚集地和创新中心。包括与香港高校建立合作关系，定期开展技术讲座、实地参观或特色培训项目，举办具身智能设计或应用赛事等；</p><p>二、探索机器人在香港的商业、旅游及其他服务场景等实际应用。例如建立多个基于零售、旅游等香港优势行业的落地示范点，探索具身智能政务辅助服务；</p><p>三、建设本地团队以促进香港具身智能技术和产业的发展。包括且不限于研发、商务团队组建，开放实习岗位为香港创造更多就业机会。</p><p>北京大学助理教授、北大—银河通用具身智能联合实验室主任王鹤表示，香港拥有强大的市场资源、深厚的人才储备以及广阔的国际视野，在具身智能发展中所具备的天然优势。通过此次合作，「银河通用」将为香港带来最顶尖的技术、培养最顶尖的综合素质人才。</p><p>作为「银河通用」首款通用具身多模态大模型机器人，Galbot 在不同光线和环境下，具备感知并认识多种材质和形象物品的能力，并进一步完成开柜子、开抽屉及晾衣服等任务，可被广泛应用到商业及工业等不同场景中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_2e15a65215634e0eacc7dc7d598c7b72@6022551_oswg94411oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Galbot 正在捡垃圾（图源：银河通用）</p><p>「银河通用」联合创始人姚腾洲透露，Galbot 将率先应用于零售业完成上货、取货及盘点等工作任务，并进一步探索社区养老与家庭服务等更多应用场景。</p><p>不久前，「银河通用」宣布完成天使轮融资，总规模 7 亿人民币，资方阵容有 18 家，包括蓝驰创投、北汽产投、美团战投、商汤国香基金、启明创投、经纬创投、源码资本等。</p><p>此次投资「银河通用」，也是港投公司自 6 月以来，继思谋科技、百图生科后的第三次出手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1217,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_b316ba4e9a894afd84fc4d8d6b9896fe@6022551_oswg2033058oswg1217oswg809_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港特别行政区政府财政司司长陈茂波（中）、香港投资管理有限公司行政总裁陈家齐（右）与北大—银河通用具身智能联合实验室主任王鹤（左）出席合作启动仪式</p><p>香港特别行政区政府财政司司长陈茂波表示，「具身智能具备深度学习及执行能力，能在不同场景中大派用场，与各行各业深度融合，几何级提升生产力，是人工智能的重要新赛道。香港有多方面的优势，结合大湾区兄弟城市的商业化和智能制造能力，加上科研人才的汇聚，在发展具身智能方面有庞大的潜力。我期望在港投公司的积极引导下，银河通用等伙伴更深度参与香港人工智能机械人生态圈的建设，助力香港加速培育新质生产力，为国家和全球的科技发展积极贡献力量。「</p><p>港投公司行政总裁陈家齐表示，「港投公司希望发挥‘耐心资本’的特质，围绕具身智能的范畴，加速前沿科技研发和合作、更多落地应用的探索和更全面的人才培训，以及香港创科生态圈的构建。具身智能揉合了语言及图像等大模型的理解和推理的能力，更结合了机器硬件的灵活运作，透过创造新技术，开拓新市场。透过今次的合作，港投公司进一步完整了在人工智能赛道上的多维度布局，覆盖面也从产业场景走进了日常生活。」</p><p>港投公司管理了香港增长组合、大湾区投资基金、策略性创科基金和共同投资基金 4 只基金，创始规模共计 620 亿元，其投资对象的发展计划旨在「与政府目标相契合」；拟通过投资策略性推动目标产业发展，以长远提升香港竞争力和经济活力，并赚取投资回报。</p><p>目前，香港已建立 14 个跨行业的 AI 研究实验室，2023-2024 年度预算案中提及，将拨款 30 亿港元用于加强 AI 等前沿技术领域的基础研究。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谁能盘活地产商的「漂亮酒店」？｜氪金 · 文旅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868762604392583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;潘心怡</p><p>从世茂挂牌佘山深坑酒店，到华侨城抛售上海宝格丽酒店，酒店大宗资产交易近年来频频引发市场关注。</p><p>据迈点研究院不完全统计，仅今年 5 月，全国就有 30 家酒店被摆上拍卖货架，其中拍卖价格在亿元以上的酒店共 8 家，拍卖价格在 5000 万至 1 亿元的酒店共 5 家，拍卖价格在 5000 万元以下的有 17 家。</p><p>在部分地产商的资产列表中，酒店一度被视为「现金奶牛」，但迫于当前回款偿债或压降负债等压力，过去几年房企已向市场抛出众多酒店资产，其中不乏地标建筑、「摇钱树」等优质物业。</p><p>今年 3 月，刚于 2023 年创下营业额新高的三亚亚特兰蒂斯深陷抛售传闻；2023 年底，万科也一次性出售了 26 家悦榕酒店的管理权。</p><p>而在二三线城市，以及中小地产商手中，<strong>更有大量运营欠佳或闲置的物业，不得不寻找更有经验的运营方接手盘活</strong>。</p><p>另一方面，酒店集团、OTA 平台等却纷纷在市场中寻找合适的物业开拓酒店管理版图。在行业进入存量市场的当下，酒店管理应该向何处摸索新拐点？</p><h3><strong>酒店存量市场困局</strong></h3><p>过去在房地产高速发展的一二十年里，国内酒店数量也经历了快速累积，开发商成了酒店投资的重要参与者。</p><p>因主要受地产开发类业务驱动，多数地产系酒店的标签是足够豪华和气派，<strong>而设计、运营并非基于所在地的市场条件出发，乃至一度成为勾地的工具</strong>。</p><p>如今房地产行业面临深度调整，投资周期长、利润增长慢的酒店资产并不适于房企继续持有。</p><p>因此，<strong>众多地产背景的存量高档酒店正面临易主、改造的需求，</strong>酒店市场也迎来存量拐点。存改周期下，酒店集团、OTA 平台等纷纷出手在市场中挑选合适的物业。</p><p>今年 6 月，艺龙酒店科技新成立的启程酒管首次公开亮相，这家酒管公司未来将主要负责连锁酒店美豪丽致的品牌运营管理。</p><p>艺龙酒店科技启程酒管 CEO 常开创对 36 氪表示，一定程度上，地产结构性调整带来的存量机会，也是其决定接手运营美豪丽致的出发点。</p><p>「地产酒店以前只是配套，（一部分）面临不赚钱或亏损的状态，房企通过土地增值、住宅销售即可拿到回报，而非靠酒店投资本身。」</p><p>常开创认为，现在这些酒店要解决的是如何兼顾经营效率和效益的问题，同时还要有可应对消费者需求变化和市场化发展的结构。</p><p>「从这个角度来看，<strong>前后两个阶段商业模式的改变，其实是投资酒店真正要靠酒店赚钱的时代来了。</strong>」</p><p>根据酒店之家的数据，截止 2023 年 12 月 31 日，全国酒店（15 间以上房量）住宿设施超过 34.3 万家，在营客房总数超过 1732 万间，平均客房规模约为 50 间。全国连锁酒店业（15 间以上房量）住宿设施共 52019 家，在营客房总数超过 498 万间，平均客房规模约 95 间。</p><p>存量酒店市场体量庞大，但大量设施老化、收益能力管理低下的老酒店，<strong>亟需通过轻量改造和收益管理优化来提升运营能力和营收能力</strong>。</p><p>尤其在 2011-2018 年间，国内新开酒店数量持续递增，按照行业常规五到八年的更新周期，过去十多年间开业的酒店很多都已经到了需更新改造的阶段。</p><p>仲量联行酒店及旅游地产事业部大中华区董事总经理周涛不久前就曾表示：「目前酒店现状与城市发展不匹配的现象非常普遍。」</p><p>常开创也提到，当前门店数超过 1000 家的酒店品牌基本都经历了十年以上的发展周期，大量门店到期之后面临继续改造升级或直接翻牌的选择。这正为美豪丽致这类品牌提供了拓展窗口期。</p><p>而仲量联行近期发布的《中国酒店存量资产改造白皮书》评估，「存量改造后酒店物业的盈利能力、资产价值和资产流动性将得到提升，<strong>更加具备长期投资潜力</strong>，为投资人提供长期稳定的现金流和财务收益的同时，也为未来可能的成功退出提供保障。」</p><p>那么，如何在当下的市场抓住存量翻牌改造的窗口期？换句话说，什么样的酒店品牌更易获得差异化吸引力？</p><h3><strong>是时候拼服务了</strong></h3><p>从地产商主导投资、建设，到传统酒店回归主流市场，酒店运营的思路似乎正重新回到从服务和体验出发。</p><p>艺龙酒店科技 CEO 席丹丹认为当下酒店如果只拼设计、拼产品、拼基础服务，那么已经「没得拼，太卷了」。而要想在同质化竞争的红海中找到差异化出路，只能靠更有特色、更人性化的服务。</p><p>她表示，此前同程旅行和艺龙酒店科技之所以选择在 2022 年 8 月控股美豪商管，就在于后者的服务特色。</p><p>「不卷产品卷服务」，如何打开溢价空间？或者说，如何帮酒店赚钱？对于这个疑问常开创算了一笔账。</p><p>今年 6 月，美豪丽致发布了 3.0 版本，以餐饮服务为例，美豪丽致 3.0 设置了大堂茶歇、特色早餐、丽致下午茶、深夜一碗面、客房 minibar 和零食区免费水果零食、睡前小酌等服务。</p><p>常开创透露，该版本的运营成本标准为 160-180 元（含人工、服务和物资投入），最高不超过 180 元。</p><p>相比之下，目前大部分中高端酒店单房运营成本基本处于 150-180 元，而那些品质、评价较高的酒店往往会超过 180 元甚至达到 200 元。</p><p>人工方面，这一配置下的酒店人房比为 28-32 人；筹建成本上，纯毛坯物业的单房造价成本可至 12.5 万元起，常开创与团队估算，这样标准的客房在一二线城市可以卖到 450 元/间夜上下。</p><p>综合测算下来，投资人平均投资一间酒店的回报周期约为 3.9 年。</p><p>此外，常开创认为，与互联网平台携手，获得流量与智能科技的优势加持是一个可行路径。</p><p>目前在其入驻的艺龙酒店科技平台上，数字化和产业链资源统一开放给签约酒店。如后者自研的收益管理系统，专门设置了智能调价提醒。此前高考期间，学校周边酒店房价均上涨约 15%，该系统即能自动提示调价，无需酒店店总手动搜索周边竞对房价、比对调价。</p><p>这在一定程度上解放了酒店人力，而相应岗位的服务人员则得以腾出精力提供更多人性化服务。</p><p>「作为酒管公司，我们了解如何做运营和开发，但做 IT、构建数字系统是互联网平台所擅长的。<strong>未来中高端酒店一定是运营力的竞争，通过运营力支撑回报率</strong>，运营力是对人的重视，对服务体验、质价比的重视，再加上平台力的赋能。」常开创补充道。</p><p>谈及酒店行业的品牌化，常开创认为，当下国内市场尽管不乏门店数量庞大的酒店集团，但尚没有真正形成品牌层面的竞争力。</p><p>「开了 1000 家店就意味着品牌化吗？<strong>那可能只是一个名字，不是‘品牌’</strong>。消费者住这家酒店时，印象深刻、记忆犹新，心生喜欢且向往，这是真正的‘品牌’。」</p><p>而回归酒店本位，打造真正的「品牌」，或是各家连锁酒店在抓住存量改造的窗口期之外，需共同探索的下一个命题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_48f6e24fe2e04afdba7f094863148f4e@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜锦江酒店品牌主张焕新发布，首次解析「12+3+1」品牌战略</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868641015058821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:38:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>7 月 17 日，「2024 锦江酒店伙伴成功大会」在上海举办，会上锦江酒店品牌主张——「心之安处，锦江酒店」盛大发布，同时围绕锦江酒店（中国区）品牌战略和发力重点进行了解析。</p><p>「锦江」的发展历程可追溯至 1935 年董竹君在上海创办的「锦江川菜馆」，迄今已有近 90 年历史。目前，暻阁、丽芮、郁锦香、丽亭、锦江都城、维也纳国际、丽柏、云居、丽枫、希岸、喆啡、锦江之星等品牌在内，锦江旗下的品牌矩阵覆盖从奢华、高端、中高端、中端至经济型等各品类。截至 2023 年 12 月底，锦江酒店拥有超 1.9 亿会员，已签约酒店超 16600 家。</p><p>新的品牌主张强调「归属感」，背后是希望加强与消费者端的沟通。锦江酒店（中国区）高级副总裁张凯表示，当下越来越多旅宿者对酒店服务的需求从标准化转向个性化，酒店品牌需要与消费者建立更深层次的情感链接，从而在市场端形成更广泛的品牌共识。今年 3 月以来，锦江酒店（中国区）在旗下全国酒店推行的「老友计划」「健身计划」均是围绕更周到的消费者服务而展开。</p><p>此次大会上，锦江酒店（中国区）还首次全面解析了其全新「12+3+1」品牌战略：2028 年前，充分挖掘规模增长动力，打造 12 个千店品牌；打造 3 个（锦江都城、丽芮、丽柏）极具市场竞争力的核心中高端品牌；探索 1 条度假赛道，围绕度假路线，用创新产品思维取代传统的酒店品牌思维，打造特色优势。</p><p>在流量为王时代，成熟的会员体系也被各大头部酒店集团视为重要发展战略。据锦江酒店（中国区）副总裁周静介绍，今年通过提升积分流动性、打造锦江荟会员日以及强化会员体验管理等一系列举措，会员业务增势良好，新注册会员数量同比增长达 73%，会员积分兑换总数量同比增长 70%。</p><p>此外，会上还同步发布了酒旅融合大 IP「跟着锦江游中国」、首个 AI 超级员工「JINTELL」。前者希望凭借全产业链资源优势，用酒店贯穿线路，按线路设计景区、经典、在地餐厅、房车露营、演唱会经济等产品，最终实现一价全包，目前已推出「海南岛环线」产品。后者则被视为锦江酒店（中国区）数字化战略的其中一环，未来还将围绕智慧入住、客需管理闭环两大核心场景开展数字化转型。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「过度防晒」上热搜了，但女孩们防晒为什么要被指责？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868700265697665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:19:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_7bbeb32973c9446c916e02a53b6fe334@6081499_oswg191912oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>以前形容夏日是清爽靓衫，现在形容夏天可能是全副武装。</p><p>如果仔细观察当下的女性穿搭，就会发现「防晒衣+防晒帽+墨镜+防晒口罩」成为大街上很容易「撞款「的搭配，再或者是长及脚踝的防晒长袍，拉链拉到眼睛下面的防晒帽衫，<strong>全身上下只露出一双眼睛</strong>。</p><p>能感觉到，今年的防晒氛围又升级了。</p><p>有趣的是，每次提到防晒，都会有两种截然不同的观点胶着在一起。</p><p>几天前，<strong>关于「防晒过度」的话题冲上热搜</strong>，总有人将防晒服饰穿戴齐全的女性称为「养蜂人」和「防晒恐怖分子」，「整个人全部包起来，简直太魔怔了」，语言间冷嘲热讽。</p><p>而回击的女性会说，「防晒不是为了白，而是为了健康啊。」大家更多是出于个人安全的担忧，比如紫外线导致的衰老或皮肤病。</p><p>有人也会直接把防晒和「服美役」划上等号，可我不太理解的是，她们明明又牺牲了当下的美丽，把自己从头裹到脚、完全不在意他者的眼光，似乎也是另一种自由？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1772" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_425b67d30f0d48e3b6d9614e615aaa22@6081499_oswg157086oswg1080oswg1772_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">网络上关于过度防晒与服美役的帖子，图源小红书截图</p><p>在今夏，防晒除了是一个健康范围的话题，<strong>正在延伸出更多关于「社会焦虑」「自我认知」甚至「社交情绪」的讨论维度。</strong></p><p>我带着好奇，与几位有着多年防晒习惯的女性聊了聊。她们之中有人在办公室也常戴着防晒面罩，有人防晒装备一应俱全，把防晒套装当成了现代人的「隐形斗篷」，还有人发现不同城市有着不同的「防晒基因」。</p><p>在女性愈加关注自我与强调社交边界的社会情绪下，<strong>一件防晒衣展现出的，是女性更细腻、也更复杂的需求。</strong></p><h2><strong>那个在办公室也戴防晒面罩的女同事</strong></h2><p>我找到的第一个聊天对象是秦咩咩，一位生活在浙江的 90 后。她在社交媒体上大方表示，<strong>她在办公室戴防晒面罩已经十年了。</strong></p><p>从之前 360°全包裹的防晒头套，到如今，她戴的防晒面罩长及锁骨，只露双眼。在办公室，防晒面罩成为她的「个人标志」，只要是看到一个戴面罩的人保准是她。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="995,1327" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_e9d0a03828ca4832bde21e403904f722@6081499_oswg1577024oswg995oswg1327_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在办公室佩戴面罩的秦咩咩，图源小红书@xixininiq</p><p>秦咩咩戴防晒面罩的时间，远不止八个小时，从出门那一刻开始，到下班回家前的所有时间，她都会戴上，即使是下雨天也会戴。在夜晚降临后，如果还在室外，也必须等到晚上 11 点再将面罩摘下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_261b3400d99241e084d9a84f92707d12@6081499_oswg1525770oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">秦咩咩使用的防晒面罩，图源小红书@xixininiq</p><p>与大多数打工人一样，秦咩咩所在的公司处于城市中的写字楼，她表示，距离窗边不远的工位每天都很晒，办公室的玻璃防紫外线效果很差，而大厦的灯光和电脑屏幕的光线也可以用「明晃晃」来形容，三者加在一起，以致于秦咩咩在还没有养成戴面罩的习惯时发现：<strong>上一天班后的自己，整张脸是发黄的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="427,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_aab4825c9a3d46c9bf031d5496fd91ee@6081499_oswg435454oswg427oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;阳光下的写字楼，图源 Gallery AI</p><p>秦咩咩不希望自己因为光辐射而衰老，又受不了防晒霜的黏腻感，因此最简单而直接的方式就是用防晒面罩将脸部护住。</p><p>在工作强度上升以后，秦咩咩没有时间也没有精力捯饬自己，每天早上刷个牙，戴上面罩就出门。<strong>不化妆，不洗脸，戴面罩，就成了她白天的护肤方式。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_fafc4b96da0c43259ecc8102e376a9a1@6081499_oswg237479oswg1080oswg1442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">秦咩咩在冬天依旧佩戴面罩，图源小红书@xixininiq</p><p>我本以为是她的工作属性允许她坚持这个习惯，她却告诉我，她在��统车企工作，负责很多事情的统筹与管理，一天要与十几位同事对接，开会是一天里最主要的工作。然而，她在开会的时候都会戴上防晒面罩，即使参会的对象是 VIP 客户。</p><p><strong>如此「标新立异」的行为，自然会引来同事们的非议。</strong></p><p>在上一家互联网公司，有人直言不讳地问她，「你是不是有皮肤病才会戴着面罩？」她也只是简单地澄清，自己是为了防晒而已。</p><p>在现在的公司，出于社交礼仪，秦咩咩与同事初次见面时，会将面罩摘下进行礼貌地自我介绍，但是在后续的沟通中，她并不觉得自己有必要让外人时常看到自己的脸。</p><p>「因为我觉得人生中你在意的人其实很少，只要你在意的人能看到你的脸就行了。其他的时候都是陌生人，他没有必要知道你长什么样。」</p><p><strong>「对工作来讲，我也不是用脸去上班的。」</strong>在她看来，也许很多女生依靠精致的妆容与装束为自己提升工作的自信，但自己的工作动力，更多地来自今日的个人状态是否让自己满意。</p><p>有时她会在工作间隙摘下面罩，看一下自己的脸部状态，戴防晒面罩后最直接的观感是，「脸真的没有那么黄了」。她觉得自己的面部肉眼可见地比同龄人保养得更好，<strong>「没有任何一条纹，也没有脸下垂。我看镜子的时候都会挺开心的。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_27c6ba5a671b4dc883dd8ca1d23f8d34@6081499_oswg2221402oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在户外时的秦咩咩，图源小红书@xixininiq</p><p>「作为一个女孩子，既然本身长得很漂亮，为什么要把自己的相貌遮住，而不是展示给别人看呢？」秦咩咩的家人对于她长期戴面罩的行为曾经很不解。</p><p>但秦咩咩承认自己是一个以自我为中心的人，<strong>「我护肤是为了我自己，我只在意我自己的感受。」</strong></p><p>与秦咩咩不同，90 后的 Vicky 没有佩戴防晒面罩的习惯，日常出门的防晒形式就是防晒霜+防晒衣+防晒帽。</p><p>面对网络上各种关于过度防晒与服美役的争论，Vicky 跟我分享了一个观点。<strong>在她看来，舆论环境对于女性是更严格的。</strong></p><p>「我时刻感觉到女性怎么样都不对，当一个女生打扮得十分精致时，外界会对她产生过度的解读，如果穿得保守，又会有声音将其评价为：一点都不精致，一点都不像个女生。我总觉得社会上现在的评价对于女性来说时时刻刻都是过度的，你怎么样都充满着很多的不认可。」</p><p>既然这样，为什么不能自我一点呢？秦咩咩的防晒选择提供了一种跳脱传统的敍事，<strong>当美丽不再需要观看对象，也不必求得他者赞赏时，为美丽做的努力反而体现出一种自主性，「服美役」的说法也不再成立。</strong></p><p>对于一些女性来说，独自美丽就够了。</p><h2><strong>当防晒衣成为当代「隐形斗篷」</strong></h2><p>以前的 Vicky 对防晒的定义就是「不要晒黑」，直到三年疫情的到来，在免疫力系统的影响下，Vicky 的皮肤产生严重的过敏问题。为了稳定修护效果，她有了完备的防晒装备，防晒霜、防晒衣、防晒帽和口罩一应俱全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_d7b22db807a749b89d49441873d3f5ac@6081499_oswg92120oswg1080oswg749_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">穿防晒服饰上班的打工人，图源 IC photo</p><p>有朋友来到她家时，会惊讶地发现她的衣柜里有四、五件防晒衣，包括短款的、戴帽子的、不戴帽子的款式，涵盖蓝色、白色、紫色等各种颜色。</p><p>「在三年特殊时期，大家的共识就是要保护好自己，你是自己健康的第一责任人，大家对自我的保护会格外警惕。」<strong>这种自我保护的意识，一方面是生理上对物理防晒的需求，另一方面是心理上对外界环境的防备心态。</strong></p><p>Vicky 选择将自己包裹起来的防晒服饰，其中也包括希望自己能「减少一些不必要的外界社交」。</p><p>「我不需要走在马路上跟人有太多的社交，我希望会防止一些问路、问话、推销，我给自己包装一个看起来比较封闭的环境，来减少被打扰的情况。」虽然初心仍是防晒，<strong>但一套防晒服饰也是她为自己树立起的一道屏障，与陌生人拉开了距离。</strong></p><p>秦咩咩也表达过类似的感受：「因为本人比较洁癖，所以我也希望人和人之间能有一些距离，希望能隔断同事之间沟通的一些唾沫，或者说这种距离感会让我比较舒服。」</p><p>除了面部的防晒面罩，秦咩咩在坐地铁时还会穿上防晒衣，其作用是为了「隔脏」。在拥挤的通勤高峰上，人与人之间难免会有触碰，但一件防晒衣就能阻挡陌生人与肌肤的接触，<strong>看似轻薄的一层面料实质上是对社交距离的「隐形」划分。</strong></p><p>正如德国作家伊丽莎白·冯·塔登在《自我决定的孤独：难以建立亲密感的社会》一书中所写：<strong>因城市的拥挤，人们在擦肩而过时身体无意中接触，这唤起了对距离的渴望。个体将自我封闭起来，与外界划分界限，为的是能够感受到自己的存在以及自己的反抗......</strong>作为个体的人要避免身体接触，保持距离，以免被突然的、无法掌控的亲近所伤害，或者避免自己去侵犯他人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_30774e203e3d42c9b97787e047542c6a@6081499_oswg210622oswg1080oswg1587_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">伊丽莎白·冯·塔登《自我决定的孤独：难以建立亲密感的社会》</p><p>在这一点上，社交媒体上的很多网友表示认同，很多「全副武装」的女生不仅想拉开社交距离，她们更想用防晒衣让自己在这个世界上「隐形」。</p><p>这很像网络世界的 momo，他们放弃个性的头像和 ID，变成隐藏在庞大的群体中不易分辨的个体。<strong>而现实世界全副武装的防晒者们，把防晒套装当做自己的「隐形斗篷」，凭借这层皮肤淹没于人群，从而成为三次元的 momo。</strong></p><p>90 后的毛毛虽然没有穿戴防晒服饰的习惯，日常出门只是涂防晒霜和打伞，但她却理解防晒服饰带来的社交安全感，「在面罩、帽子、防晒服全部穿上之后，‘曾经的熟人’可能就不认识我，也就避免了‘你吃了吗’‘我吃了’‘出去玩’‘是的’这种尴尬的对话。」</p><p><strong>Vicky 还提到性别视角下防晒服饰对女性的「隐身」作用。</strong>「夏天女生想穿一些轻薄的吊带或裙子，就会受到异性的凝视，所以我需要多一层保护，防晒服饰的功能性与保障性形成一种双重的作用，是复合的优先选择。」</p><p>城市在发展中不断压缩着个体的边界，人们对所处的外在世界越来越防备，这都将我们推向了亲密关系的反面，<strong>而薄薄一层防晒衣，只是将这一切外显化罢了。</strong></p><h2><strong>防晒的城市差异与生活空间的压缩</strong></h2><p>此前，作家荞麦 chen 围绕防晒氛围升级的话题发布过一条微博讨论，有网友分析了其中一个原因：<strong>公共空间的共享与交流功能的削弱，使人们更加不在意自己在公共空间里的衣着与装扮。</strong></p><p>这其中，城市正在成为导致防晒氛围不同的一个变量。有网友观察到，在北京「用力防晒」的人相对更多，在西安却很少见到有人这样防晒。也有曾经因皮肤黑而自卑的网友，在香港不崇尚防晒的氛围影响下，直接放弃了防晒措施。</p><p>对此，Vicky 表示感同身受。她在公司市场部工作，由于工作性质要去全国各地出差，这给了她观察地域着装差异的机会，其中北京与上海在防晒服饰方面的区别尤其分明：<strong>相比上海，在北京穿着防晒衣的人数更多。</strong></p><p>她在北京坐地铁时，发现很多女生会选择防晒衣搭配出的「班味穿搭」，但是在上海，女生们会更注重穿搭的精致度，即使在户外，也会选择一件好看的防晒衣，在保证漂亮的情况下出门逛展拍照。</p><p>「我跟朋友聊天说，现在在北京，你其实没有办法谈恋爱，单身的女性会越来越多。因为没有适合谈恋爱和社交的‘土壤’与‘机制’，大家每天工作都很辛苦。但是在上海，哪怕工作比较辛苦，大家下了班之后还是会一起去喝喝酒、逛一逛，看看展览和演出。」</p><p>这种体现城市差异的现象，本质还是地域生活氛围的不同。<strong>Vicky 对生活氛围的理解是「一个地区是否存在足够的文化、社交、娱乐活动」</strong>，然而从她生活在北京的感受出发，这些活动对应的生活空间正在被压缩。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">「在北京你的社交需求可能在慢慢降低，因为大家压力很大，</span><strong style="letter-spacing: 0px;">你看到地铁上、公交上每一个人都很疲惫，每一个人都只会低头看自己的手机。</strong><span style="letter-spacing: 0px;">」</span></p><p>她觉得，「我越来越没有朋友了」是近几年最强烈的感受。由于出差的缘故，朋友聚会她总是无法到场，在外聚餐或者去朋友家里的频率少之又少，久而久之也就不存在需要「隆重打扮」的场合。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">在很多人心中，</span><strong style="letter-spacing: 0px;">精致的穿搭意味着认真生活的态度，但只有在生活节奏舒适与生活空间充足的条件下，人们才能表达对生活的热爱与期许。</strong><span style="letter-spacing: 0px;">当人们没有更多时间和机会选择精致多样的衣服时，成为「防晒 momo」也许是更具性价比的选择。</span></p><p>看似都是「套中人」，但各自的原因又各有不同。在责备一个人把自己套住的时候，还是值得再多问一个「为什么」。</p><p>（据受访者要求，秦咩咩、Vicky、毛毛均为化名）</p><p>撰文：Lexie、杨柳</p><p>编辑：杨柳</p><p>设计：曲枚</p><p>排版：Lexie</p><p>图片来源：受访者供图、IC photo、Gallery AI、蕉下官方小红书</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/FR_beYNAzhOUiteWMCcJ0w">「潮生 TIDE」</a>，作者：Lexie、杨柳，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷军：声音大模型将首次上车，小米 SU7 车外唤醒防御功能计划 8 月全系上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869273828282759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:16:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军表示，声音大模型将首次上车，小米 SU7 车外唤醒防御功能，计划 2024 年 8 月全系上线。此外，大模型也会上线小爱同学，手机、平板、电视、音箱等全量升级，全部免费。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷军发布小米 SU7 Ultra 原型车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869266568908933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:08:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军透露，小米汽车定下目标，要在十年之内成为纽博格林赛道北环赛道最快的四门电车。同时，雷军还正式发布小米 SU7 Ultra 原型车，搭载小米超级电机 V8s。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车：小米 SU7 迄今为止已交付超 3 万台，预计 11 月提前完成全年交付目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869248141807744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:50:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在小米 2024 年发布会暨雷军年度演讲上，雷军表示，小米 SU7 产能提升、交付加速进展顺利，迄今为止，已交付超 3 万台，预计 11 月提前完成全年 10 万辆交付目标。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韵达股份：6 月快递业务收入同比增 10.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869210057806209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:11:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，韵达股份公告，公司 2024 年 6 月快递服务业务收入为 40.37 亿元，同比增长 10.15%；完成业务量 20.23 亿票，同比增长 27.96%；快递服务单票收入为 2.00 元，同比下降 13.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>现货黄金跌破 2400 美元/盎司，为 7 月 12 日以来首次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208972021890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，现货黄金跌破 2400 美元/盎司，为 7 月 12 日以来首次，日内跌近 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>申通快递：6 月快递服务业务收入 39.41 亿元，同比增长 17.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208217440393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，申通快递公告，6 月快递服务业务收入 39.41 亿元，同比增长 17.28%；完成业务量 19.65 亿元，同比增长 29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 MIX Flip 售价 5999 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869204507644035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:05:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，雷军宣布折叠新品小米 MIX Flip 正式发布，5999 元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英贸易大臣：目前不准备对中国电动汽车征收高额关税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869201777021063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据英国媒体报道，英国商业和贸易大臣乔纳森·雷诺兹日前参加七国集团贸易部长会议时表示，英国目前不会效仿欧盟对从中国进口的电动汽车征收高额关税。 英国《金融时报》报道说，雷诺兹并不打算立即对从中国进口的电动汽车展开正式调查。报道援引消息人士的话说，英国汽车行业尚未正式要求英国贸易救济局对中国电动汽车进行反补贴调查，这是英国启动相关调查之前的必要举措。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外汇局：加强宏观审慎管理和预期引导，防止形成单边预期和市场超调</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869197013668230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据外汇局官网，7 月 19 日，国家外汇管理局党组书记、局长朱鹤新主持召开党组会议，传达学习习近平总书记在党的二十届三中全会上的重要讲话精神和全会精神，研究部署贯彻落实工作。会议强调，国家外汇局系统要统筹发展和安全，扎实做好下半年工作，高质量完成好全年工作任务。按照党中央关于经济工作的决策部署，落实好宏观政策，积极支持因地制宜发展新质生产力，加快培育外贸新动能。加强宏观审慎管理和预期引导，防止形成单边预期和市场超调，有效应对外部风险挑战。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港迎 4 亿港元投资，加速打造人工智能生态圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869174536179840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从香港数码港获悉，人工智能企业科大讯飞及旗下子公司讯飞医疗将在香港设立国际总部，预计未来 5 年内投资超过 4 亿港元，建立超过 150 人的团队，助力香港人工智能产业生态的发展。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，理想汽车跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869186613039495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，理想汽车跌超 1%，阿里巴巴跌 0.78%，蔚来跌 0.55%，小鹏汽车跌 0.54%，B 站跌 0.51%，百度跌 0.1%，京东跌 0.08%；爱奇艺涨近 1%，拼多多涨 0.26%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沧州明珠：公司实控人拟变更为沧州市国资委</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869168741519748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沧州明珠公告，公司控股股东河北沧州东塑集团股份有限公司 7 月 18 日与河北沧州交控集团有限责任公司签署股份转让框架协议。东塑集团拟向交控集团协议转让公司 11% 的股份，同时将所持公司剩余 7.77% 股份对应的表决权、提案权等非财产性权利全权委托给交控集团行使。若最终实施完成，公司控股股东将由东塑集团变为交控集团，公司实控人将由于桂亭变更为沧州市国资委。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：引导更多资源要素向新质生产力集聚，完善债券违约、私募、交易场所等重点领域风险防范化解机制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869184110088578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据证监会官网，7 月 19 日，中国证监会召开党委（扩大）会议，传达学习党的二十届三中全会精神，研究贯彻落实措施。会议强调，进一步增强资本市场对科技创新的包容性、适配性，培育壮大耐心资本，做好金融「五篇大文章」，引导更多资源要素向新质生产力集聚。统筹发展和安全，落实对风险早识别、早预警、早暴露、早处置要求，完善债券违约、私募、交易场所等重点领域风险防范化解机制，维护资本市场基础设施运行安全。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：增强资本市场内在稳定性，完善强监管、严监管的制度机制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869183512727945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据证监会官网，7 月 19 日，中国证监会召开党委（扩大）会议，传达学习党的二十届三中全会精神，研究贯彻落实措施。会议强调，资本市场是改革的产物，也是在改革中不断发展壮大的。证监会系统要坚定不移把全面深化资本市场改革推向前进。坚持用改革的办法破解制约资本市场平稳健康发展的深层次矛盾和问题，增强资本市场内在稳定性。完善强监管、严监管的制度机制，加强上市公司全链条监管，大力加强投资者保护，强化监管问责。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，微软跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869183093952902?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:43:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，微软、亚马逊跌超 1%，英伟达跌 0.23%；ARM 涨超 2%，Netflix 涨超 1%，谷歌、苹果涨近 1%，特斯拉涨 0.27%，Meta 涨 0.19%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨轮智能：目前公司液压式硫化机产品为满产状态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869165199020417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:40:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，巨轮智能在互动平台表示，目前公司液压式硫化机产品为满产状态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外资金融机构持续看好中国经济</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869175402107272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:36:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国经济半年报近日出炉，上半年国内生产总值（GDP）同比增长 5.0%，经季节调整后，二季度 GDP 环比增长 0.7%，环比增速连续八个季度正增长。多家外资金融机构认为，在高质量发展目标的驱动下，中国经济延续回升向好态势，工业生产、投资、出口等方面成为亮点。多位外资金融机构专家表示，新质生产力加速发展、政策效应持续释放、外需有所回暖等因素对中国经济形成新支撑，但面对有效需求不足、企业经营压力较大、外部环境日益复杂等挑战，仍需进一步全面深化改革，加快政策落地，推动经济持续回升向好。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：今年盈利能力及现金流情况预计会有改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869164185866625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:30:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，牧原股份在互动平台表示，随着生猪市场行情的好转及养殖成本的持续下降，公司今年盈利能力及现金流情况预计会有改善，具备降低负债规模的客观基础。公司会在稳健经营的基础上，不断降低整体负债规模以及杠杆水平，优化债务结构和财务状况。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 54 起证券异常交易行为采取自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869153596445056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:25:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深交所官微，7 月 15 日至 7 月 19 日，深交所共对 54 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 10 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 3 起涉嫌违法违规案件线索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>公募基金二季度总规模超过 30 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869161264353409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:21:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据机构统计，截至今年二季度末，基金公司合计公募基金管理规模达 30.36 万亿元，相较一季度末增长近 1.8 万亿元。其中，受益于债券牛市、海外市场和商品市场的走牛，以及股票 ETF 市场「抄底资金」的涌入，二季度债券型基金、海外投资基金、商品型基金规模出现明显增长。整体来看，受基础市场变化影响，二季度基金公司规模排名出现一定变化。但业务发展相对均衡的头部公司，仍然稳居行业第一梯队。（中国基金报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>