<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AI 浪潮下算力需求井喷，谁能在这一轮新型基础设施下拔得头筹</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086789898926471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:06:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>人工智能的终极战场在哪？答案是趋同的，那就是：算力。</p><p>不论是大模型引发的「百模大战」，还是基于模型发展衍生出的各色 AI 应用，都离不开算力的支持。作为算力的生产方，数据中心在今年趁着政策之风，于国内各地百花齐放。</p><p>今年 9 月，工信部等十一部门联合印发《关于推动新型信息基础设施协调发展有关事项的通知》。其中算力基础设施作为新型信息基础设施的重要组成部分，被重点提及，文件中具体强调，要优化布局算力基础设施、鼓励网络与算力设施协同发展、推进数据中心等重点设施绿色低碳发展等。</p><p>国家的高度重视和支持，为算力基础设施产业链带来了新的生机，也为算力产业的发展提供了强大的动力。这些对算力基础设施领军厂商而言，无疑是一种利好。</p><p>12 月 13 日，联想举办「异构智算，稳定高效-联想算力基础设施新品发布会」，联合 AMD 一口气推出了 8 款服务器系列新品，包括联想问天、ThinkSystem V3 系列服务器产品家族以及一款全新 ThinkSystem AMD 塔式服务器。</p><p>具体从性能来看：</p><p>在算力方面，新一代服务器内存带宽提升 33%，在云服务器应用场景下性能提升了 17%，在 HPC、AI 场景下性能则可提升高达 37%；</p><p>在 AI 引擎方面，AI 工作负载性能提升翻倍，部署联想万全异构智算平台突破计算效率瓶颈，同时搭载 Lenovo AIOps 系统管理智能引擎，智能预警和规避，部件失效次数减少到 50%；</p><p>在绿色节能方面，联想问天海神液冷方案使 PUE 低于 1.1，并使用智能感知电源管理系统，精准动态调控，降低功耗，持续打造绿色算力。</p><p>「今天我们从事的算力产业，实际上也是国家战略，在国家战略的指引下，如何帮助中国算力产业达到破局之道，找到突破口，是两个非常重要的工作重点。」联想集团副总裁、联想中国基础设施业务群总经理陈振宽在会后接受采访时表明。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_2f3b81f429244efba16e33d25d0e99e0@5726721_oswg1962210oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">联想算力基础设施新品发布会，来源：官方</p><h2>一、「双品牌」+「一横五纵」战略布局</h2><p>在服务器市场，联想实施了「双品牌」战略——2023 年 2 月，联想发布首个本地化品牌「联想问天」，提出「本地创新、敏捷高效」的品牌价值主张，和 ThinkSystem 形成了联想服务器在中国市场「双品牌」战略。</p><p>这一举措，被视为联想为了更好地服务中国客户的本地化需求，同时支持国家对于推动自主创新和新质生产力发展的需要。</p><p>那么，之所以谈到本地化，就意味着问天的发展需要兼顾中国本土市场的需求，而在 AI 爆发的当下，联想更是将问天系列产品全部进行 AI 规划，为 AI 业务服务。</p><p>「50% 的研发费用都会在人工智能方向，同时我们确定要持续地投入和演进液冷技术。」陈振宽对 36 氪表示。</p><p>除此以外，为了进一步落实对全栈 AI 一揽子服务的需求承接，联想在今年更是确定了一横五纵战略。这听上去很玄妙，其实解释起来很容易理解：</p><p>五纵，就是基础设施五个支柱，包括服务器、存储、数据网络、软件及超融合五个细分领域；</p><p>一横是为这五纵 AI 化，指的是联想万全异构智算平台，能够实现异构多元的环境下高效敏捷的协同能力。</p><p>对于「问天」和「万全」的关系，陈振宽也给出了进一步详细的解释。</p><p>「问天是基础设施，万全是异构智算平台，我们在联想万全的异构智算平台基础上，构建了联想万全的产业生态联盟。这是让联想不要自己独行快，众行远，能够更好地和芯片企业，和平台和设备厂商大家一起高效协同。」陈振宽谈到。</p><h2>二、绿色算力，成主流选择</h2><p>如今的算力产业，不仅仅是对服务器的性能有要求，随着中国双碳目标的设立，数据中心的节能减排，更是成为一项关键议题。</p><p>在节能方面，传统风冷散热已经过时，之前液冷技术的发展还是对 CPU 进行接触散热为主，现在对散热功能需求加大了，液冷、风冷占比持续增加，对 GPU 散热、内存、网卡等等功能也提出了进一步的要求。</p><p>在 AI 2.0 时代热潮下，智算中心耗电成为「阿喀琉斯之踵」。在陈振宽看来，随着智算中心建设爆发，液冷服务器也将迎来黄金时代。</p><p>用液体替代空气，为服务器降温——这也是液冷服务器的魔力所在。它不仅大幅提升了散热效率，更在能耗、噪音控制上实现了质的飞跃。</p><p>随着数据中心能耗问题日益凸显，液冷技术如同一股清流，为行业带来了革命性的解决方案。国家与地方政策频出，力挺液冷服务器发展，从《绿色数据中心政府采购需求标准》到各地政府的专项支持，液冷服务器的春天已经到来，液冷服务器随之成为市场的新宠儿。</p><p>其实，对于液冷技术布局，联想早在 20 年前就已开启。自 2012 年以来，联想依托持续的技术创新，不断优化自身液冷散热解决方案。目前，联想第六代「海神」液冷技术，已实现支持多类型 GPU、CPU，散热效率可达 98%，PUE 最佳可降至 1.1，极大降低了数据中心的能耗水平。</p><p>「在计算需求和计算能耗同步增长的双重压力下，液冷技术已经从’可选’变成’必选’。」陈振宽表示，算力不仅要变得更智能，也要变得更绿色。其中，液冷的冷却能力较风冷而言高 1000~3000 倍，且液冷对环境要求更低，适应性更强。</p><p>对此，联想以赋能绿色算力发展的液冷技术为关键，发布面向本地用户的「联想问天海神」液冷品牌，该品牌基于联想 20 年来领先的液冷技术打造，更加聚焦国内市场，旨在为本土客户提供符合国家标准，匹配中国数据中心设计、兼容本地处理器和软件生态的液冷解决方案，助力客户加速绿色升级。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土巴兔发布 2025 年年度战略，持续运用 AI+家装｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086615231985796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 11:08:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>12 月 19 日，2024 第十届土巴兔生态大会在成都举行，多家家装企业、供应链企业参与此次大会。</p><p>土巴兔创始人兼 CEO 王国彬在会上启动 2025 年「星辰计划」战略。该计划将着重完善产业 AI 基础设施，将 AI 技术深度融入设计、客服、精准匹配和营销等环节，并同家装企业共同进一步构建完备的供应链、数字展厅和口碑系统，共同迎接行业发展挑战。</p><p>2024 年，土巴兔在平台服务优化上，公司的 AI 设计家、AI 在线顾问、AI 3D 全景图等功能持续升级，提升用户体验；AI 质检、AI 口碑、呼叫规则优化，提升用户信任。同时，土巴兔利用 AI 海报、AI 视频混剪、AI 外呼助力商家营销，并通过云展厅、样板间商品替换和出图赋能供应链。</p><p>对着重运用 AI+家装的原因，土巴兔创始人兼 CEO 王国彬在会后接受 36 氪采访时解释称，现在消费者的消费相对谨慎，决策周期长，对局部装修、微改的需求增加，在家居住的时间增长。并且越来越多的消费者依赖互联网做决策，而 AI 能够为产业变革带来新的机会，也能促使家居、建材厂家适应更加个性化的家装市场。</p><p>谈及 AI 发展对于家居行业带来的改变，深圳市洲明科技集团副总裁刘俊在会上表示，AI 正在改变家居行业的产品、营销和环境形态。例如可折叠 LED 显示屏、LED 智能桌子等创新产品，结合 AI 技术将引领全屋智能迈向更开放、沉浸式的方向。</p><p>大会上，王国彬回顾了土巴兔在 2024 年的经营表现，公司在 2024 年用户总规模增长 21%，平台邀约覆盖增长 36%，量房排雷覆盖增长 31%，报价审核增长 27%。</p><p>具体而言，土巴兔的量房排雷业务在 2024 年服务覆盖范围进一步扩大，而排雷师」的现场讲解，可帮助用户有效避坑，也极大的增加了用户对装企的信任度。公司统计的数据显示，平台合作装企的到店率比非排雷高 1.9 倍，签约率比非到店高 2.1 倍。</p><p>此外，对于近两年热议的中国企业出海话题，王国彬也告诉 36 氪，公司会审慎的考虑出海的市场，也走访过不少国家，家装出海需要跟当地比较好的企业合作，理解目标市场，发挥供应链优势，未来可能会在合适的时机再安排出海。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>引领母婴童行业 15 年，【孩子王】的数智进化之路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085510857767300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 10:30:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_ee483c13fc7a4046b783b68db4568547@5510391_oswg3905572oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>斯宾塞·约翰逊曾说，「Change is the only constant（唯一不变的是变化本身）。」这句话是母婴童赛道最贴切的成长注脚。</p><p>事实上，从四大红利（市场、消费、技术、人口）推动的高速增长期到 2020 年后因人口负增长、居民消费结构变化所面临的危机时刻，再到当下消费者时代到来，母婴童赛道无时无刻不在变化。</p><p>潮涨潮落间，无数创业者入局，又有无数失败者离去。在浪潮中能坚持下来的，都是能识清时势，并不断进化的——作为行业的标杆，孩子王一直是引领变革的那一个。</p><p>在变化的环境中能一直保持成长，孩子王持续进化的底层密码究竟是什么？</p><h2><strong>独特的「数智」进化之路</strong></h2><p>自起势以来，母婴童赛道浪潮迭起，逐渐翻涌为 7.6 万亿元规模之巨的超大市场（艾媒咨询数据）。面对机会，无数入局者涌入，造成行业千帆竞发的盛况。</p><p><strong>但随着行业历经起伏，能够突围的企业并不多：孩子王是留在牌桌上的佼佼者，这与其在「数智化」上的进化密切相关。</strong></p><p>作为一家数据驱动的，以用户为中心，基于用户关系经营的创新型亲子家庭全渠道服务商，孩子王在 2009 年由线上电商起家，于行业首创大店模式，天然带着数字化和创新基因；2015 年，孩子王进行全渠道数字化布局，完成产品、用户、员工、管理等全部生产要素的数字化；2019 年，孩子王进入数据驱动时代。</p><p><strong>发展至今，孩子王通过会员、商品、服务、门店、员工的数字化，以及数据驱动下的资源自动配置，构建起独特且不可复制的能力。</strong></p><p>在线下，孩子王的数字化门店拓展迅速，目前已在全国 21 个省份拥有近 1200 家数字化直营门店（含乐友），进入 200+城市。同时，旗下门店从一代店拓展至全龄段儿童生活馆，满足-1~14 岁母婴童一站式购物及成长服务需求。纵观母婴童行业，<strong>孩子王已经构建起全国城市网格化布局最广的连锁体系。</strong></p><p>在线上，渠道扩展同样迅速。目前已有 9200 万+孩子王会员，企微私域社群用户数规模也有 1000 万+。</p><p>值得注意的是，在当下的商业语境里，线上线下不再处于割裂的状态，「你中有我，我中有你」的趋势更加明显。在这一点上，孩子王很早便实现了线上线下的全面融合，以推动全域经营的落地。</p><p>具体来说，以线下门店为载体，孩子王采用一店多景、一链多景策略，打造「无界&amp;精准」的运营模式，实现了从场所到场景、从功能到体验上的数字化全域全场景覆盖，精准契合亲子家庭对于高品质育儿生活的追求，并深度挖掘与满足用户的情感价值需求。</p><p>「线上+线下」场景的深度融合，让用户可以在任何时间、任何地点、任何场景下都能享受到优质的服务，拥有全链路的数字体验。</p><p><strong>正如同人的成长一样，砥砺 15 年的孩子王已赢在数智化的起跑线，练就一身扎实的「童子功」，并搭建起「全渠道+全域+全场景+多业态」的全国零售版图。</strong></p><p><strong>同时，这些积淀成为孩子王的重要隐形资产，从而逐渐加深、拓宽竞争的护城河，使其越来越独特，难以被同行模仿。</strong>&nbsp;</p><p>毫无疑问，孩子王的数智实践，为母婴童行业的发展打开了全新思路，亦使其成为行业标杆。</p><h2><strong>用智能化打开增长上限</strong></h2><p>在当下，一个不容忽视的事实是，由于新生儿出生率持续下滑，母婴童行业逐渐从增量红利转变为存量竞争，无论品牌还是渠道，都可能迎来一轮洗牌。</p><p>一方面，于纯线下平台而言，由于缺乏数智积淀，在流量的获取上十分吃力；另一方面，面对正在形成的用户主权时代，于纯线上平台来说，只有流量没有场景，便缺乏用户体验和温度，难以给用户带来情绪价值。</p><p>在这种情况下，<strong>如何深耕存量，实现从流量到留量成为行业实现数智跃迁的必答题，也是打开市场增长上限的密码。</strong></p><p>对此，孩子王的解决方案是以其独有的「科技力量+人性化服务」能力，做到既有流量也能留量，从而为行业提供应时应景应需的服务，助推产业不断进化。</p><p><strong>在流量的运维上，核心是要全天候多场景的精准触达用户，并在此基础上深刻理解用户。</strong></p><p>全天候方面，孩子王拥有 24 小时不间断开播的 AI 数字人直播，让用户随时随地可以接触到专业知识和信息。与此同时，智能社群运营实现了消费者的全面精准触达。</p><p>需要重点提及的是，在数智化时代，数据是基石，拥有高质量的数据，方能让企业为千万会员提供更高维、更优质服务体验，困扰行业的精准营销亦不再是难题。深耕行业 15 年来，孩子王目前已经积累了丰富的用户数据，形成「千人千面」的服务方式。</p><p>同时，基于开源模型与超 8000 多名专业育儿顾问在母婴垂直领域积累的优质知识库训练，孩子王自主训练出的国内首款母婴领域垂类大模型——AI 育儿顾问 KidsGPT。</p><p>得益于用户需求的精准洞察，孩子王能为合作伙伴更多爆品、独供品、专属品、极致单品的生长提供土壤，助力经营增长。&nbsp;</p><p>凭借上述布局，<strong>孩子王能有效引导线上流量至线下门店</strong>。一方面，通过抖音、小红书、视频号等公域平台，能直接触达精准用户，另一方面，基于私域平台，孩子王能将流量进行转化：公域与私域二者互相促进，实现用户拉新到复购，再到沉睡会员激活的全链条打通。在此基础上，孩子王以城市为战场，增加了一批城市公司组织，并成功将线上、线下流量「留」在本地城市里。</p><p><strong>但要将流量转为长期、高粘性留量，却并不容易——只有找到与用户的情感连接点，为他们提供有温度的体验，方能和用户建立深度的真实关系，形成强用户关系。</strong></p><p>因此，<strong>在留量的经营上，构建差异化的有温度的线下服务体验是核心。</strong>自进入母婴童行业以来，经营好顾客关系便是孩子王一以贯之的服务逻辑，并在创立之初便首创了「育儿顾问」这一颠覆行业的杀手锏服务。</p><p>育儿顾问的核心，是以独特且具有温度的专业服务，解决年轻妈妈「不知道如何做妈妈」的痛点，创造性满足会员的商品购买及服务需求，打造了从「互动产生情感—情感产生黏性—黏性带来高产值会员—高产值会员口碑影响潜在消费会员」的整套「单客经济」模型，并在全业务体系推广，迅速获得用户认可。</p><p>育儿顾问是建立情感的桥梁，互动活动是产生情感的载体。为满足用户精致养娃需求、创造用户情绪价值的多方位体验场景，孩子王打造了诸如儿童线下互动超级社区、亲子家庭户外生活中心和商品与服务体验中心等数字化线下空间，极大拓展了用户体验的边界，改变了传统的消费体验。&nbsp;</p><p><strong>可以说，正是有温度的体验，让用户产生了愉快的情绪，进而产生信任关系，这使得孩子王成为品牌运营用户情感的最佳阵地。</strong></p><p>而在用户看不见，但深刻影响用户体验的地方——物流仓储端，孩子王亦花大气力构建起由中央仓（CDC）、区域仓（RDC）和城市中心仓（FDC）构成的一体化、协同化、数字化「三级仓网」布局，并在今年开出首家无人仓，形成「供应链+本地生活服务+同城即时零售」的经营定位，通过将更高效的供应链管理系统和更先进的物流仓储系统相结合，从而打破线上线下物流配送的界限，为物流的周转及效率的提高提供了一个绝佳样板。</p><p><strong>从「流量」到「留量」，全域发展的孩子王已经构建起亲子育儿循环生态链，既在不断突破服务边界，推动自身从「单车道」驶向「十车道」的同时，也让行业合作伙伴能够一起全方位、全场景、深度满足用户本地生活需求，激发城市消费活力。</strong></p><h2><strong>开启母婴童未来大门</strong></h2><p>AI 等智能技术正以前所未有的速度渗透到母婴童行业，引领着新一轮智能化革命浪潮。</p><p>艾媒咨询数据显示，在 2024 年中国的母婴受访群体获取母婴相关资讯平台中，受访者选择内容社区类平台、电商平台、社交媒体类以及视频分享类平台的比例均高达 30% 以上，线上已经成为用户了解信息的重要渠道。同时，对传统零售进行「爆改」的风今年也吹到了母婴童领域，探索全新模式成为行业热议话题。</p><p>更重要的是，AI 正在席卷各行各业。具体到零售行业的数字化转型中，AI 在提升运营效率和顾客体验，以及推动行业创新发展，为零售企业带来了全新增长模式意义重大。</p><p><strong>在这种背景下，无 AI 不企业，母婴童行业生态同样亟需进化：抢抓智能化新机遇，就是拿到开启母婴童未来大门的钥匙。</strong></p><p>已经积蓄 15 年势能的孩子王，在 12 月 16 日的「2024 孩子王全球合作伙伴大会暨 1218 童粉狂欢节」上，决定与行业合作伙伴们一起在变中求进，推动上下游一体化，提供开放数据服务，从而为用户带来更优更好的服务。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_8b0db55befbd4e8f832795d3d90e872f@5510391_oswg4257478oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>详细来看，供应链是行业变革的核心。孩子王于今年 11 月与辛选共同成立「链启未来」合资公司，内容包括大牌直采、短链定制、一链多景等，双方共同开展新家庭电商直播业务，既通过辛选的供应链管理模型去降低育儿成本，也基于孩子王线上和线下的服务交互，解决用户的育儿问题。</p><p>在 AI 智能这一确定趋势上，孩子王与阿里深度战略合作，推出 KWAI 母婴大模型。得益于母婴大模型，B 端商户能够打通线上经营全链路，同时重构人货场；而在 C 端，孩子王公域拥有 AI 数字人，私域拥有 KisGPT，形成多元化的智能化矩阵布局。</p><p>此外，在接下来的 5 年，孩子王会进入千城万店时代，并基于资本和产业的双轮驱动，实现全产业链布局，从企业坚实地迈向产业，实现 3 个百亿的 5 年目标。</p><p><strong>毫无疑问，以开放的姿态链接生态资源，孩子王正与合作伙伴们逐步构建起「产业智慧新生态」，帮助企业提升销售额同时也能带来客户的巨量增长。</strong></p><p>同时，在这个多方共赢的生态里，孩子王持续引领行业的高质量发展，并推动自己在未来 5 年逐步成为一个「短链直采+干城万店+同城数字化即时服务+AI 智能」全新物种，亦为千万亲子家庭带去更多爱与欢乐。</p><p>以用户为中心，加速数智化步伐，这是孩子王能在变化中持续进化的密码，也是给予行业的启示，更是生态各方的重要机遇。</p><p>面向未来，以数智化全副武装，母婴童行业正式开启智慧新篇章。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花几个亿建智算中心，八成的 GPU 租不出去丨焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075499545604742?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 10:15:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_c766c33b288d4ba9a7befca5c2f037bf@405798_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注《智能涌现》</p><p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>在过去两年的中国 AI 行业，有一项奇观：</p><p>许多没有任何 GPU 背景、算力行业经验的上市公司，将智算中心当做他们发展第二曲线的抓手，筹谋向 AI 领域转型——比如，生产味精的公司（莲花控股）、造染料的公司（锦鸡股份）、甚至还有博彩行业的玩家（鸿博股份）等等。</p><p>但到 2024 年年底，情况出现了逆转。</p><p>11 月 29 日，莲花控股公告称，他们近 7 个亿的 GPU 服务器采购合同，只交付了 12 台，剩余的 318 台因为「存在不确定性」，决定终止合同。</p><p>不仅仅是莲花控股，近期还有不少上市公司公告称，决定暂停、或者取消原定的智算中心建设项目，不惜顶着合同违约的风险。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_8827c8d3323a4432ad59164d395e052e@1199336245_oswg7754453oswg4000oswg2667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 IC Photo</p><p>在行业对 AI 预期高涨的两年来，国内的智算中心建设可谓疯狂——截至今年上半年，国内算力规模达到 246 EFLOPS，智能算力同比增速超过 65%，<strong>工业、教育、医疗、能源等多个领域算力应用项目超过 1.3 万个。</strong></p><p>这些上市公司在一波智算中心建设热潮中，扮演的角色不尽相同，有的选择简单粗暴的出钱参与投建，有的选择出设备（比如 GPU/软件解决方案/算法模型），也有的从更轻巧的方式介入，帮助算力中心提供运营服务。</p><p>从两年前的趋之若鹜，到如今由热转冷，国内的智算中心发生了什么？</p><h3>一笔艰难的账</h3><p>有多位智算中心人士近期走访国内各大智算中心时，惊叹于当前行业现状。他们不约而同向《智能涌现》表示，目前国内的算力中心市场陷入沉寂。</p><p>「目前看下来，<strong>机房的出租率普遍在 20%-30% 之间，有些企业级</strong>智算中心<strong>甚至只有 10% 左右</strong>」，一位行业人士表示。</p><p>从纯商业的角度，这并不是一个健康的状态。一位行业人士向《智能涌现》拆解了一个智算中心的成本构成——</p><p>以一个英伟达 H100 构成的千卡集群智算中心为例，前期投入成本为：</p><p>购买算力设备约 3 亿；</p><p>网络设备成本约 2.5 千万；</p><p>存储和安全设备成本约 1 千万；</p><p>平台软件和液冷改造成本约 1 千万；</p><p>共计约 3.5 亿元的总成本。</p><p>而智算中心不仅仅在前期需要投入重资产，后续运转过程中，还要投入日常的电力、维护、人员费用等等，经测算，每年的支出大概在五千万元左右。</p><p>也就是说，<strong>在国内搭一个千卡集群规模的小</strong>智算中心<strong>，前期要支付 3.5 亿硬成本，每年还要掏五千万元去支撑运转。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2688,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_348c1fbb63ab465abb814a7c5b03aa28@1199336245_oswg2016592oswg2688oswg1792_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 IC Photo</p><p>而这些智算中心建成之后，算力输送给谁？怎么赚钱？</p><p>目前，国内厂商解决 AI 算力的方式是：大互联网公司、弹药充足的 AI 公司、以及细分赛道的龙头企业，一般基于安全考虑，搭建自己的智算中心。而其他大部分需要 AI 算力的公司，基本选择向第三方智算中心租赁算力的模式。</p><p>另外，这些智算中心也会为在前三类玩家需要的情况下，为其补充部分算力，应对不时之需。</p><p>近两年来，智算中心建设热情，一部分源于，虽然成本高昂，但好在有政府补贴缓解。最近两年，各地出台了多种多样的政策支持智算中心的建设，<strong>资金补贴、税收优惠、土地供应</strong>等等。</p><p>比如，有地方政策提示，当项目总投入在 1 亿以上时，将以实际投资额<strong>5%-15%</strong>不等的比例进行补贴。在有些风/光资源丰富的省份，还会对于投建智算中心的企业，赠与多余的光伏指标。</p><p>一位行业人士概括，各地对于智算中心建设的支持政策，是需要「<strong>一地一议」</strong>的程度。</p><p>不过，补贴毕竟不在商业范畴，白花花的银子建起智算中心后，钱后续能不能回笼，主要与实际运作之后能<strong>租出去多少卡（也就是机房利用率）、以及租赁价格挂钩。</strong></p><p>而在目前，这两项数据并不乐观。《智能涌现》在不久前的文章指出，一台英伟达 H100 服务器（8 卡）的租赁价格，从年初的 12-18 万元/月，<strong>降到目前的 7.5 万元/月，降幅在 50% 左右。</strong></p><p>如果以当前机房利用率 20% 来计算，一个英伟达 H100 千卡集群智算中心每年的营收仅有 2300 万元（ 即 7.5 万元/月✖️12 个月✖️128 台服务器✖️20%）——也就是说，一个算力中心就算勉强维持经营，结果基本<strong>只能覆盖正常运营成本的一半</strong>，更谈不上把前面的重资产收回本。</p><p>投建智算中心，当下是一笔艰难的账。</p><h3>1.3 万个算力项目，苦等回血</h3><p>多位行业人士向《智能涌现》表示，智算中心当前出现严重闲置的情况，核心原因在于，算力中心投入应用之后，大家发现 AI 需求并未如预期般快速增长，算力难以消纳。</p><p>「<strong>此前大家预计，国内的算力租赁市场每年至少有 10% 增长，结果目前看来，只有 5% 左右」。</strong></p><p>因此，目前各个智算中心的目标都是覆盖运营成本，「<strong>回本甚至是最高标准、长远的理想</strong>」。一家智算中心产业链公司「智伯乐科技」CEO 岳远航告诉《智能涌现》，经他们测算之后发现，一个智算中心纵使设备出租率涨到 60%，至少还要花上 7 年以上才能回本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_3c6e1659cbc847eaaac80410441d2962@1199336245_oswg4156742oswg2560oswg1707_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 IC Photo</p><p>除了 AI 需求没有如预期般出现之外，智算中心闲置，本质上与其存在一定滞后性有关。</p><p>比如，一些智算中心在设计研究的时候，一般是根据当下的市场需求、以及硬件情况去设计。而等到真正落地时，一般已经过去了几个月甚至数年——而此时，<strong>硬件产品可能已经迭代好几轮了，甚至市场需求也已经出现了剧变。</strong></p><p>为了尽可能降低日常运营成本，目前一些智算中心各自采取了措施。</p><p>有的智算中心<strong>直接关停</strong>租不出去的设备，「走进去机房里，发现灯都关了，也没有了嗡嗡的风扇散热声音」，岳远航表示。另外，也有的智算中心选择直接<strong>变卖英特尔、英伟达的旧设备</strong>，尽量缓解资金压力。</p><p>对于一些还没建设完毕的智算中心，有的企业选择<strong>暂停了建设中的项目，</strong>或者直接取消了规划里的二期项目。一位行业人士甚至《智能涌现》表示，因为智算中心项目中途暂停，导致其此前斥资千万高价购买的英伟达卡「砸手里」了。</p><p>显然，算力市场正在悄然转变为买方市场。在过去两年，如果说行业里是「一芯难求」、「算力难求」的情况，到如今则完全反过来。</p><p>目前大部分 AI 公司更加倾向于节约算力，避免不必要的成本支出，一般都会根据需求和预算选择合适的算力资源，<strong>比如要求更低的优惠价格、以及更优质的服务。</strong></p><p>一些智算中心为了维持算力销售，争取市场份额，<strong>也不惜采用降价、或者提高服务（比如提高运营能力，帮下游优化模型等等）等方式来吸引下游用户。</strong></p><p>算力作为水电煤一般的存在，牢牢掌握住了 AI 行业的命脉，尤其是在国际形势并不明朗的当下。尽管算力中心在当前阶段是一笔艰难的帐，但我们也很难粗暴得出不应再建设的结论。</p><p>对于长远，有行业人士抛出了一个问题——</p><p>「 AI 算力消纳不了或许只是短期现象，你是现在暂时让算力中心闲置着好？还是等到未来 AI 应用爆发了，你再匆忙上马建设算力中心好？」</p><p><strong>延伸阅读：</strong></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2997410940481158"><strong>《</strong>10 个月内租金猛降 50%，英伟达 H100 为何不香了？丨焦点分析<strong>》</strong></a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_138abd859de24306923944b6827cf26b@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一知智能陈哲干：大模型驱动，营销 3.0 时代 AI 是主角｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086531988207745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:48:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;</strong>企业供图</p><p>AI 营销近期成了二级市场上的香饽饽。11 月以来，AIGC 相关概念股在 A 股掀起了几轮涨停潮。AI 的赋能作用开始实打实地体现在一众 AI 应用公司的财务报表上。</p><p>其中，广告营销成为最先受益于大模型效率提升的细分领域。</p><p>比如，AI 营销领域跑出了年内最强科技股。截至 12 月 17 日收盘，美股「AI 应用大牛股」AppLovin 年内累计涨幅高达 770%，远超英伟达同期涨幅。原因是该公司提到，AI 的助力让 AXON 广告引擎不断改进，使其成为推动业务增长的重要催化剂。</p><p>AppLovin 三季报显示，公司净利润同比增长 300%，大超预期，财报后股价大涨 46%。</p><p>在国内，也不乏科技营销公司已经乘上了大模型的浪潮。2017 年成立于杭州的一知智能，是国内消费零售领域 AI 互动营销服务市占率最高的公司，覆盖了超过 30% 的头部品牌客户。</p><p>如今基于大模型技术的发展，一知智能在 AI 营销领域迈出了新步伐。AI 在品牌方营销提效，消费者长期价值经营方面，越来越体现价值。</p><p>在和 36 氪的专访中，一知智能 CEO 陈哲干表示，公司在品牌营销领域基于 AI 多模态交互体验做了多重升级，能够解决用户复杂的个性化问题，同时还允许品牌定制其 AI 个性，将营销触达与品牌调性相关联，使营销服务更完善统一。</p><p>为什么 AI 应用场景中，最先跑出来的是营销？AI 能否成为未来品牌营销新时代的主角？以下是 36 氪与一知智能 CEO 陈哲干的专访精编：</p><p><strong>关于营销 3.0:</strong></p><p><strong>36 氪：大模型面世后，营销行业因为 AI 发生了哪些重要的变化，比如在此之前淘宝 AI 生成模特图就已很成熟，现在当前的营销领域，AI 的渗透情况如何？</strong></p><p>陈哲干：对于品牌，现在是营销 3.0 时代。1.0 时代，营销是单向传播逻辑，比如电视广告，告诉消费者有这个产品，但是消费者的即时反应，广告主不知道。这个时代，品牌营销的痛点是流量不够多。2.0 时代，营销是定向推荐逻辑，比如今日头条和抖音，靠推荐算法将已经生成好的内容推荐给相应喜好标签的用户。这个时代，品牌营销的痛点是流量不够准。而 3.0 时代，流量的背后，是一个个追求个性化消费体验的用户，谁能为用户提供更多独特的购物感受与记忆，谁才能真正意义地拥有客户。</p><p>目前 AI 在营销领域还处于发展期，营销行业正经历一场由数字化和智能化引领的深刻变革，创新交互式 AI 营销新模式，以及生成式 AI 正快速发展重塑营销行业。一知智能提出了一个新概念：AI 互动营销，是一种融合人工智能技术与营销实践的方法论，侧重于创造和提供个性化、互动性强的消费者体验，以激发和引导消费者在沉浸式环境中产生的情感反应和购买冲动。</p><p><strong>36 氪：具体场景应用上有什么突破？</strong></p><p>陈哲干：我们是基于大模型能力构建 AI 营销、AI 销售和 AI 客服三大场景，从私域运营、直播场景到用户呼叫上进行 AI 创新，促进品牌与用户互动方式的革新，从而推动用户价值的持续增长。</p><p>我们的大模型是「太一」多模态交互大模型，能在交互中精准地洞悉说话人意图，提升关键信息的捕捉能力，并且给出符合营销场景的回答。今年我们把在不同细分行业所沉淀的海量场景数据注入大模型优化应用后， NLP 自然语言理解能力的准确率达到 96% 以上，实现了对话场景全面算法驱动，能帮助品牌在品牌推广，活动触达，营销推荐，优惠推送，转化下单，售后关怀，会员服务等场景下，做到 90% 以上的满意度。语音交互技术的提升，能和消费者实现从最初的 10 秒、30 秒的 AI 对话延长至如今的 3 分钟以上深度交流，可以说 AI 能力的融入，大幅提升了营销交互体验。</p><p><strong>36 氪：就直播带货而言还是挺拼技巧和氛围的。一知智能是自研的大模型吗？还是接入的开源模型？</strong></p><p>陈哲干：一知智能定位是一家基于大模型的 AI 应用公司，所以我们在大模型上布局更多是利用现有的大模型基建，加上行业垂直数据进行大量的调参和工程化方面的工作，但这不只是所谓的套层皮那么简单。例如我们和浙大人工智能所有联合研究中心，会在国内外头部开源模型基础上做定向调参训练。再例如我们也积极拥抱国内的大厂大模型，算法同学会在大厂大模型的基础上通过 RAG 等方式做我们自己的应用生态。</p><p>去年上线的一知「太一」大模型矩阵，最大的特点不是大，反而是小和快。在 AI 领域，有一个共识是：一个垂直场景的百亿大模型，效果等同于一个通用场景的千亿大模型。一知智能在品牌营销领域，沉淀了 7 年的行业互动数据，同时业务本身每天还在自我造数据——消费者问了什么问题，这些数据实时反馈到后台，然后实时把大模型做各种微调。所以我们更看重的是垂直场景数据的精准性，而非不断追求模型参数的规模。在人机语音对话场景，我们对于大模型的第一要求是反应要快，不能让用户感觉丝毫卡顿。我们的业务并发非常高，一秒钟同时要触发的对话轮数至少 20 多万，所以对我们来说模型太大的话，成本就非常高。我们算法团队在模型本身的微调、模型蒸馏剪枝上做了大量的研发，同时在模型推理工程化上也重金投入。</p><p><strong>关于 AIGC 与品牌营销：</strong></p><p><strong>36 氪：最初促使您做互动营销的想法是什么？</strong></p><p>陈哲干：我一直以钢铁侠作为我的原型。我读高中时看钢铁侠电影，里面全息投影，还有钢铁侠 AI 助力贾维斯的场景，在当时我就很想把那种场景变成现实。在浙江大学从本科一直到博士期间，我就在实验室里研究很多跟人机交互相关的技术，比如全息投影、人机对话、图像生成。</p><p>创业是一个契机，最开始想的方向是希望把实验室多年研发的人机对话技术应用到各行各业。发展速度很快，以快消零售品牌为代表，逐渐延伸到本地生活、游戏、教育、金融等行业，AI Voice Bot 在以用户为中心的互动营销场景越来越受企业关注。营销获客和留客是所有企业永恒的主题，AI 则是将原本人工营销做的事，千倍万倍去放大和加速。所以从一开始的 Voice Bot 应用于电话营销，到数字人主播在各大直播平台亮相，到 AI EBA 导购，再到呼叫中心 AI BPO，我们不断地探求 AI 营销的场景和价值。</p><p><strong>36 氪：大模型已经可以以多模态制作广告素材，进行 AIGC 营销，为什么是必要的？需求侧来看，有怎样的证据、数据支撑用户是需要的？</strong></p><p>陈哲干：这几年消费品在卷低价，这不是良性竞争。回归商业的本质，好的产品产生合理的利润才能促进高质量创新。品牌应该更注重消费者的长期价值，满足更多个性化需求，和消费者建立强链接才是长期增长策略。简单粗暴的营销也被摒弃，如何高效深度与消费者沟通，如何更广泛和个性化地和用户产生更强的粘性和互动，将是大规模深层次的个性化触达和营销。</p><p>现在很多新晋品牌在做直播投流，ROI 打正都是比较困难的，供应链，运营，产品成本拖垮了没有品牌加成的利润体系。但是现在直播短视频是最大的流程池，品牌又不得不做。</p><p>把 AI 大模型内容生成应用到到品牌在营销互动，销售转化，客户服务等方面，将内容门槛大幅度降低。降本增效最明显的是直播间和短视频这些很重的场景，AI 生成文案、人物、场景，稳定且高产，只要一个 idea 就能快速获得营销优势。</p><p>我们统计过在特定场景的 AI 营销转化率比之前提高了 300%，相比真人直播短视频工作场景，由 AIGC 技术生成的营销工作流，成本降低 10 倍以上。</p><p><strong>36 氪：AIGC 营销在技术有怎样的门槛？上线两年时间里，一知曾面临的最大挑战是什么？</strong></p><p>陈哲干：特别是去年，AIGC 百花齐放，文生文，文生图，文生视频等等，大家可能感觉质量参差不齐。</p><p>一知在 AI 大模型拟真化这块走在比较前面。但是从技术到应用，目前要让商家付费买单还是很有挑战的，面对商业化，AI 营销的价值要被阐述，是否明确客户需求，是否解决客户需求，稳定高效，最重要的是要帮客户赚到钱，这些都极具挑战性。</p><p>第一个，数字主播在建模过程中，面部形态在发音的时候，比如面部肌肉的走向表情都要拟真化。</p><p>第二个，是声音上面，语音合成不好的话，一耳就能听出来是合成的。我们其实也有一些突破，是表情控制和肢体控制的能力，是同行还没有的。这个点是我们明年上半年主打的点。</p><p>然后第三个，数字主播还需要一个聪明的大脑，这个大脑就是背后的人机交互能力，大脑聪明是技术壁垒，但我觉得哪怕技术壁垒都达到了，还有极其重要的是运营，今天数字人只是取代了主播，但其实直播要做得好，运营团队非常重要。</p><p><strong>36 氪：AI 营销有多大的市场，我们怎么判断这里面的机会？</strong></p><p>陈哲干：随着营销 3.0 概念普及，越来越多的行业和公司将应用 AI 营销。AI 不仅提高了营销效率，还改变了企业与消费者之间的互动方式。预测到 2025 年，AI 营销中市场规模将达到 400 亿美元，这是大势所趋。</p><p>目前市面上 AI 行业的公司大致有三类，AI 算力硬件能源，通用大模型，垂直行业小模型应用公司。算力和能源是底层基建，大模型需要相当多的投入才能投入应用。目前最具创业潜力的领域主要集中在应用层：用 AI 能力解决实际问题，让拥有完整商业解决方案的服务商快速提效，这些隐性门槛和客户解决方案就是 AI 垂直模型公司的护城河。</p><p>这一类应用公司，懂客户场景，能把 AI 快速部署替代部分重复性轻决策流程，把大模型商业化，提供高质量产品，构建高度可靠、可延伸并能够处理通用和个性化案例的应用，低延迟以及与现有系统的无缝集成是下一阶段 AI 发展的重点。</p><p>当然 AI 的商业化成功并不容易。AI 营销将首先应用在已经部署云计算的企业中，借助 API 和轻部署方式快速落地。这些在云计算升级大潮中吃到甜头的公司，又享受到了 AI Agent 的效率红利，他们比竞争对手用更低成本，更高转化率来做营销触达，按内容数量买单，为效果付费。这批企业和服务商一起走入了增长循环，AI 在提效品牌，又反哺服务商把 AI 做得更好。</p><p>一知智能也有幸走入了这个增长之环。</p><p><strong>36 氪：今年营销的聚焦点从拼价格转向了拼价值，消费正在回归理性。我了解到一知的 AI 智能营销产品，数字人产品在年底大促热季应用于巴黎欧莱雅、雅诗兰黛、LAMER 迪卡侬、UR、瑞幸等诸多国内外品牌，这其中的 AI 核心应用是什么？</strong></p><p>陈哲干：在最近的年底消费热季，一知将提供超过 30 万同时在线的 AI 数字员工，帮助品牌触达消费者超过 6 亿次，无论是处理常见的客户询问，还是解决品牌复杂的个性化问题，数字员工都能很好地完成。</p><p>预期一知真正想要做的是 Agent ，而不只是 Copilot。Agent 需要进化出目标拆解能力，操作执行能力。其背后需要一知「太一」大模型推理能力，场景数据能力，多模态识别输入输出能力支持。AI 作为新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力量， 将对全球经济社会发展和人类文明进步产生深远影响。</p><p><strong>36 氪：一知是浙江大学高校背景的创业企业，也联合成立了浙大·一知人工智能研究中心。未来，您怎么看待中国 AI 技术的发展和在商业层面的应用？</strong></p><p>陈哲干：除了技术的比拼之外，一知的初心是将 AI 应用于现实世界，做有价值的产品和有社会意义的企业。在大家热衷于追逐流量的时候，我们倡导让流量慢下来，通过 AI 应用让品牌为用户提供更好的体验和服务，让双方之间形成更好的触达和互动。在 AI 成为竞争主战场时，我们反内卷，AI 的技术发展和规模应用，都需要整个行业来共同推动，中国的 AI 应用在全球领域一定是渗透性更高、应用度更广的。在这方面，中国已经拥有领先的创新视角和优势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_5239d32563bc4fb98f995e3a3fbc86af@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「上海维享时空」完成数千万元融资，打造城市元宇宙空间计算平台 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3080981354067847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:32:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜刘年华</p><p>编辑｜彭孝秋</p><p>36 氪获悉，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://pitchhub.36kr.com/project/2139796494809734">上海维享时空科技有限公司</a>（以下简称「PGVerse」）已完成数千万元人民币的融资。此轮融资由浦东创投旗下浦东科技投资天使母基金共同参与完成，将主要用于加速产品研发，进一步加速城市元宇宙空间计算平台和 AI 时空大模型的构建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_ecf985c8d2de4e5599599706e63dd304@1689326231_oswg2102847oswg1269oswg705_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">赋能智能空间运营，图片来源：PGVerse</p><blockquote><p>城市元宇宙未来的形态是什么？</p></blockquote><p>PGVerse CEO 丁志刚认为，「数实融合」的空间体验将是城市元宇宙未来的主要形态。随着「数实融合」的实现，用户与空间的交互方式将产生重大变革。除了传统的电脑、手机等设备，头显、眼镜等混合现实交互设备也将接入，用户与空间的交互方式会更加多元与丰富；同时 AI 大模型近段时间的快速发展，为城市级元宇宙注入了灵魂。</p><p><strong>任何空间交互产品，都绕不开两个技术：高精定位与空间感知。</strong></p><p>高精定位是空间交互的前提，只有知道用户所处的位置和方向，才能给产品输入精准的座标。当前，室外定位有北斗衞星支持，而室内空间的定位系统正在逐步完善，如何实现室内室外定位系统的融合，也是行业关注的焦点。</p><p>有了位置，下一步就是空间感知，理解环境。随着各类三维的 CIM、BIM 项目的推进，数字孪生的场景库正在逐渐丰富，但依然没法覆盖所有场景。因此，通过视觉大模型技术，让终端设备识别环境，也是一个补充方案。</p><p>为实现「数实融合」，PGVerse 打造了城市元宇宙空间计算平台，可实现无缝式室内外场景的动态感知、实时高精定位和动态 3D 云交互。PGVerse 利用空间 AIGC 技术实现了空间智能建模、3D 交互体验生成和快速编辑，并在元宇宙场景中开启了对 AIGC 内容共创的探索。</p><p>作为新一代 AI 空间大模型综合性服务商，PGVerse 在空间定位、空间感知等核心技术基础上，进一步聚焦 AI 时空大模型在垂直场景的技术应用。产品采用一个时空大底座 + 多个 Agent + AI/XR 设备的架构，提供多模态交互产品解决方案，具备公有云/混合云/私有云等多种部署方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,311" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_19589e5734e642449c7896bc3ed954c1@1689326231_oswg527005oswg554oswg311_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">成都春熙路广场，图片来源：PGVerse</p><p>PGVerse 第一代产品主要在演唱会/体育赛事、文旅和城市规划等方向落地，重点解决空间数据信息和人的交互问题；第二代目标为打造通用型（多垂类）产品组合，并在 AI 大模型+设备基础上，叠加 AR 能力，让用户有更好的交互体验。</p><p>截至目前，PGVerse 已成功落地成都春熙路，上海中医药公园，广州海心沙元宇宙音乐会等数十个场景案例。</p><p>在上海张江，PGVerse 首先实现「张江科学城元宇宙城市智能空间」建设，占地达 4.1 平方公里，集政务、商业、文旅、营销等 6 大核心应用场景为一体。该空间打造了包括商业消费、城市治理、园区管理、智能导览等场景。</p><p>在上海张江人工智能岛，维享时空联合张江集团打造了元宇宙园区，为屈臣氏、中国银行、综合商业街，打造了针对店铺营销、金融服务、综合商业街导流的实景元宇宙空间。人们在「元宇宙城市空间」里，可以与虚实融合的演唱会、巨型福袋、数字分身人物等场景互动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_25370ddd68c242c5b9ecc4c42f5a7bac@1689326231_oswg1665570oswg1269oswg698_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「元消费」生态，图片来源：PGVerse</p><p>PGVerse 由陶闯和丁志刚联合创办经营。陶闯博士是加拿大空间信息国家首席研究教授、前微软虚拟地球部全球总经理；丁志刚是百度 VR 总经理、百度元宇宙事业部总经理。</p><p>国家最高科学技术奖获得者、两院院士李德仁为技术专业指导顾问。核心团队成员来自于 Google、微软、百度、腾讯、网易等企业。</p><p>&nbsp;</p><p>相关链接：</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172718170730756">36 氪首发｜加速探索城市元宇宙商业化落地应用，「维享时空」获数千万元 Pre-A 轮融资</a>》</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488669496449156">36 氪首发｜「维享时空」完成千万级战略融资，构建元宇宙合作网络，加速技术落地应用</a>》</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快把总统赶下台的韩国人，正在网上「砍一刀」 ｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085494409296003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>时隔 40 年突如其来的戒严令引燃了韩国的政治局势，后有在野党李在明翻墙进入国会，韩国国会通过二次提出的决议案，尹锡悦的总统职务被立即停止，成了又一个没能逃脱「青瓦台诅咒」的韩国总统。</p><p>当韩国民众在首尔国会附近挥舞着 K-POP 荧光棒群集抗议之际，他们在线上购物也颇为火热。</p><p>Grand View Research 数据显示，韩国 B2C 电商市场交易额已创下历史新高，2023 年达 1088 亿美元，促使其成为全球第四大电商市场。预计到 2030 年，韩国 B2C 电子商务市场的收入将达到 2042 亿美元，2024 年至 2030 复合年增长率达 9.4%。</p><p>电商经济增速飞快的背后是韩国网友对互联网极高的熟悉度。据 Statista 今年 6 月的调查数据，韩国互联网用户总数约为 4775 万，普及率高达 97.4%。</p><p>在这片总人口仅五千多万的土地上，多家本土电商平台诞生，且至今占据市场主导地位。其中 Coupang、Gmarket、11 Street 和 Naver Shopping 位于前列，销售电子产品、家居用品、杂货、时尚服饰等商品。</p><p>而在近些年，Temu 等平台已进入韩国，并在 9 月登上韩国新增 App 下载第一，与扎根多年的速卖通（AliExpress）一同尝试分食市场。与此同时，低价消费的风潮也在当地席卷，成为中国平台们的借力东风。</p><h3><strong>本土电商扎根颇深</strong></h3><p>上海香港汇丰银行（HSBC）在今年 9 月的调查显示，韩国网络购物比例达到 72%，全球排名首位。</p><p>这是一个极具消费热情的市场。自上世纪九十年代起，乐天百货较早通过网络开始在韩国销售上千种商品，Gmarket 和 Coupang 随后进场。</p><p>Gmarket 成立于 2000 年，是在线拍卖公司 Interpark 的子公司，自上线后，其凭借较为新颖的在线购物模式和界面迅速吸引大量用户，并于 2006 年成为第一家在纳斯达克上市的韩国在线公司。</p><p>2009 年，eBay 看中 Gmarket 在韩国的用户规模和体量，以约 12 亿美元收购。一年后，Gmarket 的营业额已达到 4.7 万亿韩元，注册会员数超过 2000 万。</p><p>自 2015 年，Gmarket 开始推出会员服务 Smile Club，并开设了当天交货中心，提高物流效率。</p><p>韩国电商平台的物流竞速也由此开始。</p><p>2016 年，Coupang 成立。与此同时据外媒报道，其已经意识到提高商品配送时效的重要性，陆续加大投入配备多个物流中心，并逐渐建立起一张距离 70% 韩国民众仅 10 分钟路程的物流网络，便于最后一公里配送。在此基础上，Coupang 又推出了隔日到货的「火箭速配」服务和美韩跨境商品一周到货的「火箭跨境」服务。</p><p>据 The Korea Bizwire 消息，自成立以来，Coupang 总计投资了 6.2 万亿韩元（ 约 42.8 亿美元）用于加强韩国物流网络。2023 年，其年度交易额（GMV）超过 9 万亿韩元，平台卖家数量已突破 21 万。</p><p>这场物流之争时至今日仍在继续。今年，Gmarket 与物流公司 CJ 大韩通运达成了合作，预计推出次日达送货服务「Star delivery」，将覆盖近 14 个产品品类的总计 15 万种商品，包括日用品、厨房用品等小型商品和家用电器等大型商品。平台承诺将最晚在客户要求日期后的第二天就完成商品交付。</p><p>即使成立早、实力厚，Coupang 和 Gmarket 也仍需跟随疫情后经济下行的浪潮开展低价竞争。</p><p>Coupang 推出付费会员活动，如今年 10 月至 11 月其开展「Wow Big Sale」活动，该平台约有 800 个品牌参与，生鲜、家电、食品、美妆和日用品等热门产品折扣高达 70%，还另设有「一日大甩卖」「品牌大甩卖」「火箭直购」 等促销。</p><p>Gmarket 决心更甚，急切吸纳新用户。今年其宣布斥资 1000 亿韩元举办年度最大的折扣活动 Big Smile Day，此次活动仅在优惠券、折扣卡等价格优惠上就投入 700 亿韩元，产品折扣优惠规模为 650 亿韩元，较以往上涨近一半。此外，Gmarket 还将会员年费从 3 万韩元下调至 4900 韩元，下降幅度高达 84%，并为所有新订阅者免费延长一年会员资格.</p><p>目前，Gmarket 也已效仿后起本土平台 11Street 推出类似「9900 韩元店铺」等低价店铺板块，销售生活用品。<strong>当韩国年轻人的观念由「你只活一次」变为「你只需要一件」时，平台们无一幸免主动或被动卷入低价竞争的旋风中。</strong></p><h3><strong>凭借低价切入当地</strong></h3><p>低价席卷韩国之时，速卖通已身处其中，Temu 这类以低价著称的平台跑步入场，开始如闪电般攻城略地。</p><p>早在 2018 年，速卖通已经正式进入韩国。而后几年间，其在物流配送和市场推广等方面不断发力，包括联合菜鸟推出中韩跨境包裹 5 日达专线；依托在靠近首尔的山东威海、烟台等地设置的仓储设施，其还可使韩国部分地区的包裹实现最快 3 天（72 小时内）送达。</p><p>此外，速卖通还与韩国本土的头部物流公司 CJ 物流、韩进、乐天环球物流、韩国邮政等签约，完成当地配送。</p><p>在市场推广上，速卖通也加大投入。继去年官宣签约韩国国民级演员马东锡成为市场代言人后，其在今年宣布演员汤唯与马东锡共同代言，以提升品牌知名度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_6e9d08b070a74e619fc89ebed515fab7@5932017_oswg2071941oswg1280oswg1832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">代言人海报，图源速卖通（AliExpress）</p><p>目前，速卖通在韩国增速加快，超越本土平台的趋势显现。</p><p>Wiseapp Retail Goods 数据显示，速卖通今年 3 月份的月活跃用户 (MAU) 已达到 887 万，同比增长 114%，用户规模首次超越韩国本土电商巨头 Gmarket、11st，成为仅次于 Coupang 的韩国第二大电商平台。这也是韩国电商平台前三名中首次出现海外平台的身影。</p><p>与速卖通相比，Temu 来得稍晚，但布局速度却不慢。</p><p>2023 年 7 月，Temu 正式进入韩国，采用趋同的策略打响名气——铺天盖地的优惠活动和大额广告投入。</p><p>初期，Temu 大手笔发放了「只需注册即可免费获得 30 万韩元（230 美元）」等优惠券，并在首页置顶跳动字符，告诉用户商品已「砍」掉了原价的 90%，并承诺 90 天内无条件退货。</p><p>为扩大用户规模，Temu 沿用「社交裂变」模式，通过积分兑换和赠品引导用户邀请朋友注册。</p><p>得益于多种形式的促销，Temu 增速迅猛。</p><p>data.ai 数据显示，Temu 进入韩国仅三个月后，其下载量已经位居榜首。</p><p>今年 Temu 仍将加大对韩国的投入。2 月拼多多母公司正式注册成立了名为 「Whale Co., Korea Limited」 的韩国法人实体，将负责在韩国的电子商务及相关活动。</p><p>据韩联社消息，其今年 6、7 月已连续位居 App 新增下载量排行榜首位。</p><p>低价、促销商品助推增长，对中国平台而言，这或许是速卖通、Temu 等深入巨头垄断特征明显的韩国市场的最好时机。</p><p>当下，韩国不仅卷入弹劾风波，高物价、高利率的现状也仍未改善。选择更为保守的消费方式，度过不确定性陡增的经济下行周期，也成为韩国多数人的必要选择。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>夺回被「偷」的利润，连锁酒店对加盟商下达「不可能的任务」｜氪金·文旅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086489976158342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>最近两个月，在华住集团要求旗下酒店 OTA 预订占比控制在 30% 以下之后，彭欣所在的酒店出租率明显下滑。</p><p>目前，彭欣在位于东部沿海城市的一家全季酒店负责本地会员开发，他对 36 氪感慨，酒店生意越来越难做，「今年被打得很惨」。这种行情下，再砍酒店的 OTA 占比，无疑是雪上加霜。</p><p>一定程度上，彭欣的「惨」反映了现阶段酒店行业共同的困境。一方面，自去年酒店投资交易市场热度创出新高以来，行业投资劲头高涨，至今年贡献着更多甚至过剩的门店增量；另一方面，酒店行业盈利水平明显滑坡，至今年三季度，多数行业头部净利润同比降幅明显。</p><p>与之相比，携程、同程等 OTA 平台业绩则持续增长。</p><p>一部分利润被中间商「抽走」，酒店集团不得不要求各门店控制 OTA 占比。但在加盟商眼中，与 OTA 巨大的引流价值相比，<strong>为每笔订单付出 10%-15% 的佣金实则是「性价比」之选</strong>。</p><h3><strong>自有会员占比 85%？「不可能的任务」</strong></h3><p>据彭欣透露，目前 OTA 平台对自己所在酒店每笔订单抽取的佣金比例约在 10%-15% 之间。<strong>「像携程是 12%-15%，美团是 10%-12%，飞猪大约在 10%。」</strong>但只要能带来住客，酒店能满房，支付这笔提成也「并不贵」。</p><p>而这种相对平衡的状态在今年 9 月被打破。</p><p>彭欣提到，约在今年暑假前的 5、6 月份，华住集团董事长季琦曾与一众高管前往烟台等暑期热门旅游城市，对华住系酒店进行调研，途中发现个别门店来自 OTA 平台的订单超过 50%。</p><p>彭欣说，如今想来，或许是这次调研加重了华住集团管理层的危机感。逻辑显而易见，加盟店原本应付给华住集团的管理费被 OTA 以佣金形式抽走了。</p><p>8 月，华住集团半年报公布，又强化了上述危机。华住集团总体实现 114.26 亿元营业收入，同比增长 14.15%，归母净利润则同比下降 13.92% 至 17.26 亿元。</p><p>随后，季琦 9 月在华住集团内部发布《培元固本·论会员的重要性》，提到了门店依赖 OTA 补客、店长为保出租率让利 OTA 等现象，<strong>并提出未来希望华住系酒店自有会员占比能达到 85%</strong>。</p><p>彭欣坦言，像自家这种地理位置一般、所在商圈也一般的门店，要想把 OTA 等其他渠道订单压缩到 15% 是「不可能完成的任务」。</p><p>但至今年 10 月前后，<strong>他所在的全季酒店 OTA 占比需控制在 30% 以内，已成为华住集团一项硬性指标</strong>。并且其认为，后续集团很有可能逐步将这项指标降至 20%、15%。</p><p>酒店品牌方重拳出击的效果立竿见影。当月，彭欣所在的酒店就达到了上述要求。<strong>与此同时，酒店空房率也明显上升</strong>。他提到，酒店要压降 OTA 占比，无非就是将 OTA 平台的预订价格调高，以保证自身会员系统预订价格最低，吸引住客入会。</p><p>「但现在连锁酒店太多了，我们一家价格高，住客有的是选择，可以住速 8，可以住如家，最后只能是加盟商‘受伤’。」</p><p>不过其也提到，近两个月自家酒店出租率下降，仅是自己结合工作状态及与同事交流中得出的直观感受，实际尚未看到该门店确切的 OCC 数据。</p><p>同时，对于华住集团对相关酒店做出的 OTA 占比需不超过 30% 是否为硬性规定，以及季琦于集团内部发表的文章中所提事项是否确切，36 氪曾向华住集团做进一步核实，但截至发稿前尚未收获回复。不过界面新闻此前亦曾报道过该篇内部文章，并且所提事项与彭欣对 36 氪透露的信息基本一致。</p><p>而无论上述信息是否准确，<strong>酒店业利润与 OTA 利润此消彼长的表现已经体现在各大集团财报中</strong>。</p><p>此前国金证券数据就显示，酒店行业于今年第一季度和第二季度，RevPAR 同比分别下降 9%、12%，ADR 同比分别下降 3%、8%。华住集团、锦江酒店、首旅酒店、亚朵集团等行业头部多有不同程度的下滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="890,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_41afdc4de58c4277b31f8ecda3c34d90@5623968_oswg86464oswg890oswg541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：酒店集团财报，制图：36 氪</p><p>至三季度，酒店集团盈利表现仍未好转，华住集团、锦江酒店、首旅酒店、亚朵集团 RevPAR、ADR 继续负增长，RevPAR 同比分别下降 7.91%、8.38%、7.8%、10.5%，ADR 同比分别下降 7.1%、10.49%、5.5%、8%。同时前三家集团归母净利润同比增减幅分别为-4.79%、-43.08%、-9.54%，前三季度累计归母净利同比增减幅分别为-10.26%、12.13%、5.63%。</p><p>亚朵集团同期归母净利虽分别大涨 47.27%、82.79%，但透过其 RevPAR、ADR 数据未能在行业整体颓势中独善其身也可看出，其正向增长的利润更多自来零售业务的补充。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="903,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_d3d45f5fee00406cb745a3c96f676359@5623968_oswg77178oswg903oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：酒店集团财报，制图：36 氪</p><p>而 OTA 平台持续增长的业绩与酒店集团的普降形成鲜明对比。</p><p>如携程今年三季度实现营业收入约 159 亿元，同比增长 16%；经调整 EBITDA 约 57 亿元，去年同期约 46 亿元。其中来自住宿预订的营业收入约 68 亿元，同比增长 22%；来自交通票务的营业收入约 57 亿元，同比增长 5%。</p><p>同时，同程旅行第三季度实现收入 49.9 亿元，同比增长 51.3%；经调整净利润为 9.1 亿元，去年同期约 6.2 亿元。其中，交通业务收入 20.3 亿元，同比增长 20.6%；住宿业务收入 13.8 亿元，同比增长 22.2%。</p><p>此外美团三季度到店酒旅业务订单量同比增长也超过 50%。</p><p>这意味着，住宿业务，<strong>或者说来自酒店的佣金抽成，对 OTA 业绩贡献颇丰</strong>。这也引得「OTA 偷走酒店利润」一度成为热门话题。</p><h3><strong>持续分散的酒店业，高度集中的 OTA</strong></h3><p>不过跳出单一视角，综合更多行业因素分析，<strong>酒店业当前的业绩颓势也是投资热潮中市场供给过剩以及去年「报复性出行」下与高基数对比的结果</strong>。</p><p>首先，据奥维云网监测数据，今年前三季度，全国共有 37.4 万家酒店（15 间及以上）为开业状态，房间规模 1714 万间，存量市场规模庞大。同时新开业酒店 3.7 万家，接近 2023 年全年开业门店量的 95%；房间规模为 157 万间，达到 2023 年全年开业房间量的 96%。</p><p>截至今年上半年，国内酒店数量、客房数量已达到 2019 年同期的 109%、103%。而同期国内旅游人次为 27.3 亿，国内旅游收入为 2.7 万亿元，分别为 2019 年同期的 89%、99%。</p><p>其次，观察多家对 OTA 依赖度较小的国际酒店集团在中国区或亚太区的三季度业务，RevPAR、ADR 也多有下滑。如洲际酒店集团、温德姆酒店集团 RevPAR 降幅均超 10%。</p><p>洲际酒店集团大中华区首席执行官爱默尔也曾提到：「上半年，我们在中国区的业绩出现了一些波动，部分原因是 2023 年上半年的高基数。」</p><p>多重因素影响下，再回看酒店集团与 OTA 的关系，可发现「OTA 偷走酒店利润」的说法相对片面，此前中泰证券、浙商证券等券商在研报中也提及 OTA 对于酒店仍有重要的引流价值。</p><p>在景鉴智库创始人周鸣岐看来，国内酒店对 OTA 平台难以摆脱依赖源自双方地位的悬殊。目前国内酒店格局相对分散，而 OTA 高度集中，且格局稳定，流量掌握在少数两三家平台手中。<strong>这导致酒店在面对携程等 OTA 平台时议价能力较弱</strong>。</p><p>而反观交通业务，机票、高铁火车票的供应基本依赖四大航和铁路部门，「OTA 平台就这么几家，航司也就这么几家，而且多数是国资背景。」周鸣岐说。</p><p>两方对比下，显然以民营为主、市场又分散的酒店更容易被 OTA「拿捏」。</p><p>此外，周鸣岐还提到未来酒店投资的热度或只增不减。此前他曾与一位酒店集团高管交流，对方就表示当时在上海等地市场中有很多物业出租率都低至 50%，未来其计划选择更多此类闲置物业改造连锁酒店。</p><p>这或代表了一部分投资人的心态，进而酒店行业的门店规模或也将进一步扩大。因此周鸣岐判断，未来较长一段时间内，酒店仍难摆脱对 OTA 的依赖。</p><p>而具体到彭欣这样的一线参与者，夹在集团品牌方与 OTA 中间寻求平衡的难度更大。他告诉 36 氪，目前自己所在城市的另一连锁品牌酒店正时刻准备着开打「价格战」。时值春节长假，彭欣坦言，如果不加入，自己很可能被淘汰。</p><p>（应受访者要求，文中彭欣为化名）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_2c8e554c789b4f208ad2e02565140a81@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜苹果被曝与腾讯和字节洽谈 AI 模型合作；500 万粉丝网红收入超千万偷税 121 万；因美联储降息特斯拉一夜蒸发 9600 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086428822698371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 08:00:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>苹果被曝与腾讯和字节洽谈 AI 模型合作：腾讯不予置评，字节暂无回应</strong></p><p>据报道，多位知情人士透露，苹果公司正与腾讯和字节跳动商谈将二者的人工智能模型整合到在中国销售的 iPhone 中。苹果本月开始在其设备中接入 OpenAI 的 ChatGPT，Siri 会调用 ChatGPT，不过 ChatGPT 并未在中国上市。据了解，苹果与腾讯和字节就使用二者人工智能模型的讨论还处于非常早期的阶段。12 月 19 日，针对这一消息，腾讯方面就此向澎湃新闻记者表示：「不予置评。」字节跳动暂无回应。（界面新闻、澎湃新闻）</p><p><strong>500 万粉丝网红收入超千万，偷税 121 万，申报个税收入竟未达 5000 元</strong></p><p>据国家税务总局 12 月 18 日消息：厦门市税务局第一稽查局依法对网络主播程虎偷税案件进行处理。经查，网络主播程虎（网名：厦门小程，粉丝量 500 万）在 2020 年至 2022 年期间，个人从事网络直播进行商品代销取得佣金收入，并成立个体工商户从事网络直播进行商品销售取得经营收入，通过其个人账户收款等方式隐匿收入，未依法申报纳税，少缴个人所得税、增值税等税费共计 121.13 万元。</p><p>据悉，程虎 3 年直播带货收入超千万（带货佣金收入 352.89 万元，个体工商户商品销售收入 749.85 万元），申报个税的收入竟未达 5000 元起征点，账目混乱，企图逃避缴税。厦门市税务局第一稽查局依据相关法律法规，对程虎追缴税费款、加收滞纳金并处罚款，共计 199 万元。（北京青年报）</p><p><strong>受美联储降息影响，特斯拉一夜蒸发 9600 亿&nbsp;</strong></p><p>据央视财经报道，当地时间周三，美联储宣布全年降息 100 个基点，但同时也释放了超出市场预期的「鹰派」信号，大幅下调明年降息次数预期，这显著打压了市场风险偏好，美国三大股指当天全线大跌。截至收盘，道指跌 2.58%，标普 500 指数跌 2.95%，纳指跌 3.56%。</p><p>据中网资讯报道，特斯拉作为新能源汽车行业的领头羊，在此次降息消息公布后股价暴跌超 8%，市值一夜之间蒸发了约 1315 亿美元 (约合人民币 9625 亿元)。这一跌幅不仅令特斯拉成为当日美股成交额最高的股票，也引发了市场对其未来发展的广泛担忧。（央视财经、中网资讯）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>蚂蚁集团：目前没有上市计划，更不存在所谓「借壳上市」</strong></p><p>36 氪获悉，蚂蚁集团在官方微博澄清，最近关注到有机构在多个平台宣称「蚂蚁集团即将借壳上市，其掌握内部信息」，并以此诱导网友加群获得推荐股票信息。蚂蚁集团目前没有上市计划，更不存在所谓的「借壳上市」。</p><p><strong>特斯拉上海工厂将由费文进接棒，前厂长宋钢将加入远景能源</strong></p><p>36 氪独家获悉，已于近日离职的特斯拉前制造副总裁、上海工厂前厂长宋钢，最快将在数周后入职远景能源，远景能源是一家专注风机与储能系统集成的能源公司。特斯拉上海工厂厂长一职，将由汽车与零件质量高级总监费文进接任。特斯拉上海工厂厂长一职，是特斯拉中国体系的关键职位之一，统管上海工厂一期、二期、电池、电机的工厂。除了直接归属特斯拉美国总部管理的供应链外，其余制造相关业务都由工厂厂长管理。</p><p><strong>宁德时代考虑在香港上市，筹资至少 50 亿美元&nbsp;</strong></p><p>36 氪获悉，据报道，消息称宁德时代考虑最快于 2025 年在香港上市，筹集至少 50 亿美元。对此宁德时代官方暂无回应。据知情人士透露，宁德时代目前仍处于考虑阶段，计划可能会根据市场情况和公司战略进行调整。二次上市还需获得中国证券监管机构的批准，因此具体上市时间仍存在不确定性。（36 氪、IT 之家）</p><p><strong>极越员工善后曝光：百度吉利协助出资，政府设共管账户</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 19 日，一则极越员工的善后方案文件照片在网上曝光。文件显示，在相关政府部门指导和见证下，建立监管共管账户，代极越为员工支付相关费用，垫付资金由百度、吉利打入。曝光的善后方案具体涉及四个方面：1.经济补偿：将按照「N+1」的标准提供经济补偿。2.工资与社保、公积金：工资结算至 2024 年 12 月 20 日。3.特殊安置：对于处于「三期」（孕期、产期、哺乳期）、工伤、医疗期的员工，原则上保留工作岗位直至相应情形结束。4.履行方式与时间：在相关政府部门的指导和见证下，建立监管共管账户，代集度公司于 2025 年 1 月 20 日之前支付工资及经济补偿，垫付资金由百度、吉利打入。</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股涨跌互现</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 19 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指涨 0.04% 终结 10 连跌，纳指跌 0.1%，标普 500 指数跌 0.09%。大型科技股涨跌互现，奈飞、英伟达、亚马逊涨超 1%，苹果、谷歌小幅上涨；英特尔跌超 1%，特斯拉、Meta、微软小幅下跌。热门中概股涨跌不一，理想汽车、36 氪涨超 2%，B 站、蔚来、小鹏汽车涨超 1%；百度跌超 3%，爱奇艺、微博、京东、名创优品跌超 1%。</p><p><strong>火山引擎总裁回应字节系大模型比同行便宜八成</strong></p><p>据澎湃新闻报道，12 月 18 日，在当天举办的火山引擎 Force 大会上，字节跳动再次掀起价格战：发布豆包视觉理解模型，每千 tokens 输入价格仅为 3 厘，一元钱就可处理 284 张 720P 的图片，比行业价格便宜 85％ 。字节跳动旗下火山引擎总裁谭待提到大模型行业现状时表示，市场需要充分竞争，降低成本是技术优化的结果，做得最好才能活下来。谈及市场竞争，他坦言，「企业之所以用豆包更多，还是因为使用体验较好，而不是没有尝试过其他的产品。这个市场就是要充分竞争，最关键的是能不能把自己的东西做好，能不能把成本做低，能不能把方案的落地应用性做好。」（澎湃新闻）</p><p><strong>微信灰测送礼物功能：商品限价 1 万元，不支持珠宝及教培小店&nbsp;</strong></p><p>据北京商报报道，微信小店开始灰色测试「送礼物」功能。除珠宝、教育培训类目，且商品款式原价不得高于 1 万元的商品将默认支持「送礼物」功能。按照规则，如果商品/店铺满足规则，将自动开通「送礼物」功能，商品详情页将展示「支持送礼物」入口。用户点击「送给朋友」拉起「确认礼物」页面，可选择款式、浏览金额。在「送礼物」页面选择朋友，并完成支付后，礼物将自动送出。接收方点击聊天中的礼物消息，填写收货地址并「收下礼物」，意味着正式收下礼物。接收方在收下礼物前，可以选择更换该商品下价格相同的其他款式。</p><p>值得注意的是，赠送方在送出礼物时，无需填写收货地址，收货地址将在礼物收下时由接收方填写。每次只能给一位朋友赠送一件商品，赠送后不支持转赠给其他朋友。一旦送出礼物（以礼物消息成功发送给接收方为准），不论朋友是否收下礼物，赠送方在 24 小时内都无法主动取消赠送或取消订单。若朋友超过 24 小时未收下礼物（以打开礼物消息并轻触「收下礼物」为准），订单将自动取消并退款给赠送方，退款将按订单支付时的渠道原路返回。（北京商报）</p><p><strong>京东支付宣布：未来手续费比微信支付低至少 20%</strong></p><p>财联社 12 月 19 日电，在苏州召开的京东供应链金融科技服贸产业大会上，京东支付将致力于实现手续费比微信支付低至少 20%；同时将投入 10 亿元营销费用，帮助合作伙伴降本增效。据介绍，这次降价将对标相应平台的实际成交价。（财联社）</p><p><strong>鸿海据悉不放弃收购日产股权，刘扬伟派关润赴法国与雷诺会谈</strong></p><p>据台媒报道，鸿海有意收购日产部分股权。产业人士 19 日透露，鸿海董事长刘扬伟授权具有日产汽车背景的电动车策略长关润操盘，事实上关润先前曾洽询过日产未获首肯，目前正在法国与日产大股东雷诺洽谈释股意愿。产业人士表示，下周一（23 日）日产将召开董事会，决定是否批准与本田合并的备忘录（MOU），结果将牵动鸿海计划收购日产股权动向。（界面新闻）</p><p><strong>中欧就电动汽车反补贴案价格承诺磋商进展如何？商务部回应</strong></p><p>12 月 19 日下午，商务部举行例行记者会。有媒体提问称，中国和欧盟就电动汽车反补贴案价格承诺磋商目前有何进展？双方是否有意在近期开展新一轮磋商，有具体时间表吗？对此，商务部新闻发言人何咏前表示，中方始终主张通过对话磋商解决贸易摩擦，一直在为欧盟电动汽车反补贴案价格承诺磋商做出最大努力。希望欧方尽快采取实际行动，与中方共同推进磋商。（环球网）</p><p><strong>11 月民航客货运均实现同比两位数增长</strong></p><p>据民航局消息，11 月，全国民航完成运输总周转量 122.5 亿吨公里，同比增长 20.5%。民航客运和货运均实现同比两位数增长。客运方面，11 月，国内航空公司共完成旅客运输量 5643.4 万人次，同比增长 15.2%。其中，国际航线恢复至 2019 年同期的 94.3%，单月国际航线旅客运输量连续 5 个月较 2019 年同期恢复超过 90%。货运方面，11 月，全国民航共完成货邮运输量 83.7 万吨，同比增长 16.6%。单月货邮运输量连续 3 个月达到 80 万吨量级。（央视新闻）</p><p><strong>SWIFT：11 月人民币位居全球第四大支付货币，占比 3.89%</strong></p><p>环球同业银行金融电讯协会（SWIFT）12 月 18 日公布数据，11 月人民币为全球第四大活跃支付货币，占全球支付总额的 3.89%。若以欧元区以外的国际支付作为统计口径，人民币当月位列第五，占比 3.02%。（界面新闻）</p><p><strong>Canalys：中国大陆 PC 市场 2025 年有望增长 6%</strong></p><p>36 氪获悉，据 Canalys，2024 年第三季度，中国大陆 PC 出货量（包括台式电脑、笔记本和工作站）同比小幅下滑 1%，总计 1110 万台，其中消费市场出货量在节前备货和政府消费激励举措的推动下同比增长 4%。Canalys 预计，2025 年 PC 市场仍将继续复苏，受支持消费者和企业采购的刺激政策影响，台式机和笔记本市场将增长 6%。</p><p><strong>取消公摊后物业费、税费咋算？专家：也应按套内面积计</strong></p><p>一周之内，已有两城宣布要推进「取消公摊」。有房地产研究专家表示，应该把取消公摊作为 2025 年房地产业的一项重要工作，这对于保障购房者权益、提升购房信心以及促进 2025 年房地产「止跌回稳」有积极作用。随着取消公摊政策的推进，网友们也纷纷关注起税费、物业费等与房屋相关的费用未来该如何计算。专家表示，如果最终网签和交易都是按照套内面积计算，那么税费、物业费也应该相应按照套内面积来计算，「取消公摊」将对房地产行业的固有模式构成冲击，需要新的配套政策来支持。（第一财经）</p><p><strong>韩国三养食品拟投约 10 亿元在华建厂生产「火鸡面」</strong></p><p>以生产「火鸡面」而闻名的韩国三养食品公司周四表示，将投资 2014 亿韩元（约合人民币 10 亿元），于 2027 年初在中国建立首家海外工厂，以满足当地对其产品不断增长的需求。该公司发言人称，三养计划明年上半年在新加坡建立一家子公司，并于明年年底开始在中国东部浙江省嘉兴市建设工厂。（新浪财经）</p><p><strong>美国被爆正考虑对一家中国路由器制造商实施禁令，外交部回应</strong></p><p>外交部发言人林剑主持例行记者会。路透社记者提问称，据《华尔街日报》报道，美国政府正在考虑一项基于国家安全的禁令，目标是一家中国路由器制造商，请问外交部对此举有何评论？林剑对此表示，我们一贯反对美方泛化国家安全概念，针对特定国家企业采取歧视性做法。中方将采取坚决措施，坚定维护中国企业的正当合法权益。（环球网）</p><p><strong>TikTok：乐见美国最高法院最新裁定，相信会认定禁令违宪</strong></p><p>北京时间 12 月 19 日，TikTok 就此前美国最高法院的决定发布声明称，「我们对最高法院今天的裁定感到高兴。我们相信法院会认定 TikTok 禁令违宪」。当地时间 12 月 18 日，美国最高法院宣布将就禁止 TikTok 在美国运营的法案再次进行讨论。美国最高法院将于 1 月 10 日就此案进行辩论，允许法院在法律 1 月 19 日生效前对该问题作出裁决。（界面新闻）</p><p><strong>正值圣诞繁忙购物季，亚马逊数千工人却闹罢工</strong></p><p>美东时间周四上午，也就是美国假日季最后几天的关键时刻，数千名亚马逊员工却要举行罢工。这次罢工对亚马逊的运营相比将带来不小的冲击，因为对于这家电商巨头来说，当下正值一年中最繁忙的季节，正是最需要加紧完成订单的时刻，而数千工人的罢工却可能导致其货件配送面临挑战。（财联社）</p><p><strong>大众汽车据悉接近与工会达成协议，将维持德国工厂的运营</strong></p><p>据界面新闻报道，知情人士透露，大众汽车公司和工会领导人正接近达成一项协议，在不关闭德国工厂的情况下重组该公司的同名品牌。知情人士称，管理层愿意让工厂继续运转，并恢复到 2030 年的工作保障协议，作为回报，工人们将放弃奖金。（界面新闻）</p><p><strong>日本央行行长植田和男：若经济展望实现，将会加息</strong></p><p>12 月 19 日，日本央行行长植田和男表示，货币政策取决于经济和通胀。如果经济展望实现，将会加息。他说，近期经济数据与展望大致相符，将在检查数据后决定调整时机，需要关注春季工资谈判的势头。（界面新闻）</p><p><strong>现代起亚 11 月欧洲销量同比下降 10.5%</strong></p><p>周四（19 日）公布的行业数据显示，韩国主要汽车制造商现代汽车和起亚汽车 11 月份在欧洲的销量同比下降 10.5%。根据欧洲汽车工业协会（ACEA）的统计，现代起亚上个月在欧洲的销量为 79744 辆。ACEA 的数据显示，现代汽车的销量为 39592 辆，同比下降 12.5%，起亚汽车的销量为 40152 辆，同比下降 8.4%。（新浪财经）</p><p><strong>德国 12 月出口预期指数下降，行业持续低迷</strong></p><p>根据德国智库伊弗经济研究所当地时间 12 月 18 日发布的数据，今年 12 月德国出口预期指数从 11 月的负 5.8 点降至负 6.1，显示出口行业持续低迷。数据显示，德国汽车行业自年中以来面临的不利形势一直没有改善，化工行业的出口陷入全年「横盘」状态，而纺织和服装制造商也对海外市场表示悲观。德国工业联合会呼吁下一届联邦政府尽快实施坚定的增长议程，以扭转德国经济的颓势。（央视新闻）</p><p><strong>欧盟 11 月份新车注册量下滑，法国汽车注册量降幅最大</strong></p><p>欧洲汽车制造商协会 12 月 19 日发布数据显示，2024 年 11 月，欧盟新车注册量下降 1.9%。在欧盟四个主要市场中，法国的汽车注册量降幅最大，下滑 12.7%，其次是意大利，下滑 10.8%，德国的注册量小幅下滑 0.5%，只有西班牙实现了正增长，注册量增长了 6.4%。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中信证券：AI 手机/电脑进入「兑现验证期」，AIoT 有望迎来供给爆发</strong></p><p>36 氪获悉，中信证券研报指出，AI 手机/电脑进入「兑现验证期」，AIoT 有望迎来供给爆发。AI 终端最大的变革在于重塑了从触屏向语音与多模态升级的交互范式，从而带来更加简洁高效的使用体验。2024 年以来，AI 手机/电脑「硬件先行」，以芯片为核心打造 AI Ready PC/Phone。展望 2025 年，端侧算力会进一步提升，同时端侧应用开始发力，叠加大模型推理成本下降，有望真正推动 AI 引领的换机潮，一年维度最看好苹果对 AI 功能的软硬件整合。&nbsp;</p><p><strong>微软成为英伟达最大客户：今年购买 48.5 万块 Hopper 芯片，占营收的 20%</strong></p><p>市场调研公司 Omdia 最新报告显示，2024 年英伟达 AI 芯片的最大客户是微软公司，购买了 48.5 万块英伟达 Hopper 芯片，相当于第二大客户 Meta 购买量的 2 倍。当前，微软、Meta、OpenAI 和谷歌等科技巨头正在上演激烈的军备竞赛，以争夺 AI 的主导地位。Omdia 数据显示，与竞争对手相比，微软今年购买的英伟达 AI 芯片数量最多，达到了 48.5 万块，相当于 2023 年购买量的 3 倍，占到了英伟达过去一年营收的 20%。（新浪科技）&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>美光科技营收展望不及分析师预期，股价盘后一度重挫约 18%</strong></p><p>美光科技当地时间 12 月 18 日在盘后公布的财报中披露，受智能手机和个人电脑需求疲软拖累，预计本财季营收约为 79 亿美元，而分析师的平均预估为 89.9 亿美元。该公司预计剔除某些项目后的每股收益不超过 1.53 美元，远低于 1.92 美元的分析师预估。其股价在盘后交易中一度重挫约 18%。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>Perplexity 完成最新一轮融资，估值升至 90 亿美元</strong></p><p>据报道，人工智能驱动的搜索引擎 Perplexity 完成了今年的第四轮融资，估值增至 90 亿美元，它正试图与谷歌和 OpenAI 的产品竞争。据多位知情人士透露，本轮的 5 亿美元融资由 Institutional Venture Partners 领投，英伟达、New Enterprise Associates、B Capital 和 T Rowe Price 也参与其中。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>「跃点物流科技」获 MindWorks 概念资本追加 350 万美元 A+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「跃点物流科技」（Jumppoint &nbsp;Logistics Technologies）近期获得来自老股东 MindWorks 概念资本 350 万美元 A+轮融资，累计总融资额超过 2000 万美元。本轮资金将用于技术升级，提升 AI 算法与智能调度能力；市场拓展，进一步建设全球仓储物流网络，为电商企业提供数字化全球物流解决方案。</p><p><strong>「尚谷科技」获千万级 pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，上海尚谷科技有限公司宣布获得千万级 pre-A 轮融资，投资方为腾信投资。尚谷科技公司总经理李超锋表示：「此次融资主要用于智能数字营销系统的人工智能算法优化、系统研发以及大数据建设。」据介绍， 尚谷科技核心产品智能数字营销系统，是一款融合先进人工智能技术的全流程数字营销解决方案。</p><p><strong>整理｜</strong> 于曜铭&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 爱玛旗舰新品 A7 Plus 上市，主要针对「年轻男性」用户群体</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085729474361475?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-19 21:40:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>12 月 18 日，爱玛科技在台州智能工厂正式推出了旗舰新品 A7 Plus，该产品搭载了爱玛自主研发的爱玛「雷霆」电机 V8，能够实现最高时速 65km/h。</p><p>爱玛科技集团电动车事业部总裁高辉表示，A7 Plus 电动摩托车将进一步细化市场定位，主要针对「年轻男性」用户群体。</p><p>这款新品搭配了爱玛自研的 AimGO 智驾安全系统，结合 TCS 牵引力控制系统，用户可以进行「自定义」模式设置，以适应各种驾驶场景和路况。</p><p>此外，AimOS 智控系统支持网络控车、无钥匙控车以及三重定位智能防盗等功能，用户可以通过智能手机随时掌握车辆信息，实现更便捷、更智能的驾驶体验。</p><p>A7 Plus 在爱玛台州工厂生产，作为公司首个全面智能化的生产基地，台州工厂的生产效率较之前提升较大。</p><p>台州工厂通过 APS（高级计划与排程)，MES（制造执行系统）和 QMS（质量管理系统）实现了数字化监控，确保了全面的信息化管理。</p><p>这不仅优化了多工序和多资源的调度流程，还对工艺资源、制造资源以及流程节点实施了规范管理，实现了问题的可视化和可追溯性，从而显著提高了制造过程的控制效率和成效，以及产品的品质可靠性及一致性。</p><p>在渠道端，爱玛一直深耕线下渠道，已经拥有三万多家线下门店，包括服务的销服一体店和专门的 4S 店，细分为地标期间店、社区店、乡镇店，不同的门店服务不同的用户。</p><p>面对近几年线上电商的高速发展，爱玛也在传统电商五大平台发力，构建了 7500 家专门为线上平台服务的实体体验店。</p><p>未来爱玛将会全力布局新零售，兴趣电商，针对抖音、快手、小红书助力于线上线下矩阵性的传播，包括爱玛的中心号、经销商的直播号，第一将产品推广给更多用户，第二将会满足并实现用户可以在线上下单，就近门店交付的体验和服务方式。</p><p>下一步，爱玛会将渠道的目标放在体验上，一方面将线下门店进行升级，围绕用户的购买场景打造细分品类，包括女性专卖店，年轻用户品类店等等，做好线下体验。</p><p>另一方面爱玛将会把 4S 服务店和销服一体店打造到乡镇、县城、地级市。未来，在 330 多个地级市，2300 多个县城的每个消费者，都可以体验到爱玛的标准化服务。</p><p>还值得一提的是，爱玛还将加快出海步伐，寻找新的增量市场。</p><p>爱玛科技集团副总裁兼战略管理中心总监宁华山表示，爱玛已经布局越南和印尼的现代化智造基地，满足东南亚对两轮电动车的需求。</p><p>在其他区域，宁华山表示，「我们已经拿到了美国前两位的市场销量，同时我们也在欧洲打开了土耳其、荷兰、德国、法国等一系列的发达国家的市场。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家金融监督管理总局：保险机构开展金融产品投资应当合理设定金融产品投资的配置比例</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086882144368777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家金融监督管理总局办公厅印发《保险资金运用内部控制应用指引第 6 号——金融产品》。其中提出，保险机构开展金融产品投资，应当根据监管要求、投资需求、负债特性、偿付能力、风险偏好、投资管理能力和风险管理能力等因素，合理设定金融产品投资的配置比例，并履行相应的内部审批程序。对于不符合偿付能力监管规则豁免穿透条件的金融产品，保险机构要按照穿透原则识别金融产品的底层资产，把握金融产品的风险收益特征。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>太阳纸业：明年 1、2 月文化纸全系产品价格调涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086864138516868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:20:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[太阳纸业 12 月 20 日发布调价通知表示，受市场多种因素的共同影响，产品价格持续低位运行，导致公司产品亏损严重，为了维护公司的健康和持续发展，对相关产品的销售价格进行调整，以满足正常的市场需求。自明年 1 月 1 日起，文化纸全系产品，在现有价格基础上，执行价格调涨 100 元/吨。自明年 2 月 1 日起，文化纸全系产品，在 1 月份涨价基础上，执行价格再调涨 200 元/吨。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日立能源获德国电网运营商 Amprion 超 20 亿欧元订单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086859680184708?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:16:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日立能源（Hitachi Energy）12 月 20 日宣布与德国电网运营商 Amprion 签订了总额超过 20 亿欧元的合同，为两条高压直流（HVDC）链路提供四个换流站，以支持德国的清洁能源转型。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞等成立人工智能创投基金，出资额 5 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086859596871811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:15:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，12 月 16 日，安徽科讯人工智能创业投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为合肥科讯创新信息技术合伙企业（有限合伙），出资额 5 亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动，以自有资金从事投资活动，企业管理，社会经济咨询服务，财务咨询。合伙人信息显示，该基金由科大讯飞（002230）、安徽言知科技有限公司、合肥市创业投资引导基金有限公司、安徽省人工智能主题投资基金合伙企业（有限合伙）等共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德国 11 月 PPI 同比上涨 0.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086851186030977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:07:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据德国联邦统计局，德国 11 月生产者物价指数（PPI）同比上涨 0.1%，预估下跌 0.3%，前月下跌 1.1%。德国 11 月 PPI 环比上涨 0.5%，为 2023 年 4 月以来最大增幅。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>SK 海力士已赢得向博通供应高带宽内存的大订单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086850637183112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:06:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，SK 海力士已赢得向博通供应高带宽内存（HBM）的大订单，预计明年下半年开始供应。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收跌，半导体板块领涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086844983671170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:01:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 0.06%，深成指跌 0.02%，创业板指跌 0.18%；半导体、工业机械、纺织服饰板块涨幅居前，中坚科技、盈方微、报喜鸟涨停；煤炭、汽车、贵金属板块领跌，中煤能源跌超 4%，北汽蓝谷跌超 2%，紫金矿业跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏 P7+车型交付周期缩短至 5-8 周</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086840863472005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小鹏汽车 P/G 系列车型研发负责人吴安飞在微博发文透露，小鹏 P7+经过三次提产后，目前交付周期已缩短至 5-8 周，对比刚上市时最长缩短了 3 周以上，部分原先已下单但要到春节后才能提车的 P7+车主，可以实现提前至春节前提车。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西安市国资委：为监管企业并购重组选聘专项财务顾问，负责提供并购重组方案设计等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086820996233600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:36:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[陕西省政府采购网发布《西安市人民政府国有资产监督管理委员会与西部证券股份有限公司之财务顾问协议》。采购人为西安市人民政府国有资产监督管理委员会。供应商为西部证券。服务要求包括：为本次并购重组咨询服务财务顾问，负责提供资本市场并购重组咨询和方案的设计及实施、项目推介和引进、交易架构设计等，并负责统筹协调会计师、律师、资产评估机构等所有中介机构以及对接相关监管机构的各项工作。派专人定期同市国资委进行沟通，协助做出合理安排。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>服装板块短线拉升，报喜鸟涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086809268418946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:24:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，服装板块短线拉升，报喜鸟涨停，华斯股份、锦泓集团、安正时尚此前封板，七匹狼、太平鸟、酷特智能、九牧王、嘉曼服饰等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万丰钻石飞机收到印度航空公司订单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086794364254592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:09:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据万丰奥特控股集团官微，12 月 18 日-19 日，印度航空公司与万丰钻石飞机签署协议，订购一批 DA42-VI 飞机，后续将继续选购钻石飞机。同期，万丰钻石飞机向科威特客户交付了首架 DA62 飞机。据介绍，万丰钻石 DA42-VI 是一款多引擎飞机，配备 AUSTROAE300 喷气燃料发动机，具备自动飞行控制系统的 GarminG1000 NXi 航电设备，是飞行培训的首选机型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代巧克力换电站落地重庆，预计 2025 年建成 57 座</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086790824261767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:06:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 20 日消息，宁德时代巧克力换电站落地重庆，今年年底前完成 16 座换电站的运营，预计 2025 年重庆地区将建成 57 座。12 月 18 日，宁德时代宣布，计划 2025 年自建 1000 座巧克力换电站，同时将进军港澳；中期与各方合作伙伴共建站点 1 万个，最终规模将达到 3 万个。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「上海维享时空」完成数千万元人民币融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086783769475464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:58:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「上海维享时空」已完成数千万元人民币的融资。此轮融资由浦东创投旗下浦东科技投资天使母基金共同参与完成，将主要用于加速产品研发，进一步加速城市元宇宙空间计算平台和 AI 时空大模型的构建。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>穆迪：日本的通货膨胀可能会在 2025 年逐渐放缓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086782047697285?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:57:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[穆迪的经济学家 Stefan Angrick 在最新数据发布后表示，日本的通胀将在 2025 年放缓，不过将是渐进的。他表示，11 月份的数据显示，由于政府减少对能源账单的支持以及食品价格上涨，通胀有所上升。Angrick 指出，需求驱动的价格压力仍然很少，不过日元走软以及生产者价格上涨对消费者的传导延迟将使通胀在短期内保持稳定。他表示，由于预期特朗普政府的政策可能导致通胀，可能迫使美联储推迟降息，日元似乎越来越被超卖。日本央行的温和态度加剧了这种局面，目前日元兑美元汇率接近 158，而周四会议前为 153.5。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上金所：继续免收 2025 年白银相关交割费用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086773768567168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:48:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上金所发布公告，为促进白银市场发展，降低会员及客户成本，上海黄金交易所决定继续免收会员及客户白银合约交割费、白银合约运保费和白银租借服务费。以上费用具体免收期为：2024 年最后一个交易日日终清算后至 2025 年最后一个交易日日终清算前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一汽集团人事调整公示，一汽-大众、解放变动较大</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086767594043782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:42:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，一汽集团人事调整进入公示期。通过内部可靠渠道拿到部分干部调整名单。从这份名单可以看到，一汽-大众、一汽解放均有较大变动。一汽-大众汽车有限公司总经理潘占福，拟调整至子公司专职外部董事，力神青岛公司、模具公司外部董事召集人。姜博接替金先桢任汽-大众汽车有限公司副总经理（人事），后者转任集团公司/股份公司安全环境保障部总经理。衞强任一汽-大众汽车有限公司纪委书记；聂强任一汽-大众汽车有限公司党委副书记、工会负责人；吴迎凯任一汽-大众汽车有限公司副总经理兼一汽-大众销售有限责任公司总经理、党委书记；李凤刚任一汽奥迪销售有限责任公司执行副总经理、党委书记。另外，解放板块也调整较大。李胜任一汽解放集团股份有限公司董事长、党委书记；于长信任一汽解放集团股份有限公司总经理、党委副书记。（中国经济网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩华集团完成收购美国费城造船厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086755849517446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:30:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据韩国亚洲经济，韩华目前已经完成对于美国费城造船厂（Philly Shipyard）收购的所有程序，成为首个成功收购美国船厂的韩国企业。本次收购从今年 6 月 20 日与费城造船厂母公司挪威阿克集团（Aker ASA）签订正式合同到最终完成，仅用时 6 个月。此次收购由韩华集团旗下韩华海洋和韩华系统联合进行，交易金额约 1 亿美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有机硅板块震荡拉升，新亚强午后涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086754105817221?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:28:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，有机硅板块震荡拉升，新亚强午后涨停，宜安科技、晨光新材、远翔新材、集泰股份、回天新材等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛诺菲和箕星宣布就 Aficamten 在大中华区市场达成协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086751938967940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:26:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据赛诺菲中国官微，赛诺菲今日与箕星药业（简称「箕星」）共同宣布签订正式协议，协议约定赛诺菲将收购箕星在大中华区独家开发和商业化 aficamten 的权益。该交易预计于 2024 年内完成，交易金额不对外公开。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天津公积金新政出台，12 月 25 日起实施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086749051943045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:23:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据天津公积金消息，天津市住房公积金管理中心发布《天津市灵活就业人员参加住房公积金制度管理办法》，《办法》将于 2024 年 12 月 25 日起实施，参加自愿、退出自由。灵活就业人员租赁住房、购买自有住房、偿还贷款本息等情况提取住房公积金，参照在职职工住房公积金提取政策执行。灵活就业人员达到法定退休年龄的，参照在职职工退休提取住房公积金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>