<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜萝卜快跑价格低至网约车 3/4；小红书估值估计达 170 亿美元；淘天集团弱化绝对低价战略，不再强推「五星价格力」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857836490263172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 21:11:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857486972799873"><strong>快手快聘：一年 1000 亿人次对求职内容有兴趣</strong></a></p><p>36 氪获悉，7 月 11 日，快手快聘召开 2024 年度峰会，对外公布一组数据，快手全年招聘类短视频、直播观看达 1000 亿人次。单月产生近 2500 万次求职线索，其中超 118 万次达成双向工作意向。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857511911754633"><strong>淘天集团弱化绝对低价战略，不再强推「五星价格力」</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘天集团在 618 结束后召开了一场商家闭门会，会上明确，一个核心变化是淘宝弱化了绝对低价战略，自去年起搜索权重按照「五星价格力」分配的体系被弱化，改回按 GMV 分配。「五星价格力」是根据单品在淘宝内外同款商品的价格情况，给出 1-5 的星级，以此判断单品在整个市场的价格是否具有价格优势的价格力评估体系。改回按 GMV 分配后，今年淘宝考核的重点也转变为 GMV（交易金额）、AAC（平均消费金额），而不再追求由低价带来的高 DAC（订单量）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857545259289224"><strong>菜鸟为「中国之家」物资提供国际快递物流保障</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「中国之家」首批保障物资由菜鸟国际快递陆续运抵法国。这批物资于几天前从广州白云国际机场出发，搭乘菜鸟航空专线直飞巴黎。经菜鸟欧洲本地团队完成清关、仓储和运输后，物资将送达「中国之家」指定收货地点。据了解，菜鸟接到「中国之家」的物资运输需求后，特别成立专项小组，提供国际快递全链路专项运输保障。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857751242869376"><strong>中国海油：渤海首口超深井获得高产，日产油当量约 6300 桶</strong></a></p><p>今日，中国海油宣布渤海首口超深井——渤中 19-6 凝析气田 D1 井获得高产。渤中 19-6 凝析气田目前已探明天然气地质储量超 2000 亿立方米，探明石油地质储量超 2 亿立方米，为中国海上深层潜山领域首个千亿方大气田。中国海油于 2020 年、2023 年和 2024 年分别成功投产渤中 19-6 凝析气田试验区项目、I 期开发项目和 13-2 区块 5 井区开发项目，目前该气田日产量约 37500 桶油当量。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857680244919172"><strong>萝卜快跑价格低至网约车 3/4</strong></a></p><p>同时在滴滴、美团和萝卜快跑预约自上海嘉定新城公交站至上海赛车场的订单，其中萝卜快跑为「已优惠 3.45 元，预估 8.04 元」，而美团快车、滴滴快车均为预估 12 元，普通出租车则达到 17 元以上。据了解，萝卜快跑虽然在里程规划、接驳时间上普遍长于其他网约车平台，但里程单价仅为普通网约车平台的四分之三，包含暂时优惠后甚至能达到网约车的一半。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857291862477444"><strong>哪吒汽车创始人方运舟：哪吒汽车不会过度参与价格战，将加快海外市场开拓速度</strong></a></p><p>36 氪获悉，有报道称，合众新能源计划通过香港 IPO 为其旗下品牌哪吒汽车的出口进行融资。哪吒汽车创始人方运舟表示，随着更多智能汽车的推出，哪吒汽车正在向产业链的上游不断迈进，因此不会过度参与价格战。哪吒汽车将通过在全球市场推行本地化的策略，不断优化技术、产品和服务，加强海外布局，加快海外市场开拓速度。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857267300518788"><strong>小红书估值估计达 170 亿美元</strong></a></p><p>小红书获得了风险投资公司 DST Global 的支持。据三名知情人士透露，该平台最近几周安排了向现有和新投资者出售现有股份的交易，其估值达到 170 亿美元。DST 由出生于莫斯科的以色列科技企业家 Yuri Milner 创立，曾是 Facebook 的投资者。据计算，小红书在 2023 年的月活跃用户达到 3.12 亿，较上年增长 20%，成为去年中国增长最快的大型社交媒体平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857242422086275"><strong>萝卜快跑无人车售价仅 20.46 万元，已于 11 城开放载人测试</strong></a></p><p>近日，有关百度萝卜快跑及无人驾驶行业相关话题引发广泛关注。据此前报道，搭载百度 Apollo 第六代智能化系统解决方案的萝卜快跑第六代无人车，整车成本相较于 5 代车直接下降 60%，价格仅需 20.46 万元。 据报道，截至目前，百度旗下萝卜快跑已经于 11 个城市开放载人测试运营服务，并且在北京、武汉、重庆、深圳、上海开展全无人自动驾驶出行服务测试。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857212040678018"><strong>飞天茅台散瓶批发参考价升至 2380 元</strong></a></p><p>36 氪获悉，今日酒价披露的最新参考价显示，24 年飞天茅台散瓶批发参考价升至 2380 元，昨日为 2330 元。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价为 2600 元/瓶，昨日为 2560 元/瓶。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857133830245251"><strong>花旗因数据质量管理和风控问题被罚 1.36 亿美元</strong></a></p><p>美联储周三宣布，花旗集团将因数据质量管理和风险控制相关问题向监管机构支付近 1.36 亿美元罚款，其处罚是针对花旗违反了一项从 2020 年起实施的执法行动。该行将向美联储支付 6100 万美元，向美国货币监理署（OCC）支付约 7500 万美元。花旗没有承认也没有否认监管机构的指控。美联储表示，该行正在「采取措施纠正违规行为」并遵守规定。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857686191393415"><strong>石药集团：呼吸道合胞病毒 mRNA 疫苗（SYS6016）获临床试验批准</strong></a></p><p>36 氪获悉，石药集团公告，集团开发的呼吸道合胞病毒（RSV）mRNA 疫苗（SYS6016）已获得中国国家药品监督管理局批准，可以在中国开展临床试验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857672107166345"><strong>小度 AI 酒店英文版正式上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，今日小度 AI 酒店英文版正式上线，行业首个实现智慧酒店服务全英语交互。据介绍，在小度 AI 酒店英文版模式下，用户可与小度进行全英语交流，并可通过英语操控客房智能设备、查询信息、影音娱乐、呼叫客房服务、切换场景模式等，以满足国际旅客多元化使用需求。目前，小度 AI 酒店英文版仅支持小度智能屏 X8（酒店版），其他智能设备（酒店版）将陆续上线。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857481218116485"><strong>上海迪士尼新景点总投资 24.59 亿元</strong></a></p><p>从上海市建设工程交易服务中心官网了解到，上海国际主题乐园有限公司艾特项目开始建设工程公开招标，艾特项目位于浦东新区川沙新镇 A-1 地块，建筑用地面积约 21306.36 平方米，项目总建筑面积约 6227.86 平方米，建筑高度控制在 24 米以下。艾特项目是迪士尼度假区的扩建项目，拥有一个全新的主题。其中主要的建筑和设施为游乐项目，包含 6 个建筑单体和场地景观开发工作。该项目工程总投资为 24.59 亿元</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857629716007812"><strong>获腾讯投资的泰国音乐巨头 GMM Music 目标最快今年上市</strong></a></p><p>泰国音乐巨头 GMM Music 首席营销官接受采访称，公司希望在今年或 2025 年尽快上市，「与腾讯的战略投资协议是一个非常重要的里程碑，我们的目标是基于市场情绪尽快实现 IPO」。GMM Music 上月宣布与腾讯音乐娱乐集团和腾讯达成战略合作。作为协议的一部分，TME 和腾讯将以约 7000 万美元价格获得 GMM Music 的 10% 股份，并以现金和 JOOX Thailand 的少数股权作为对价，这让 GMM Music 的估值达到 7 亿美元。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857428854966916"><strong>马斯克：未来机器人的数量将远远超过人类</strong></a></p><p>当地时间周三，英国计算机科学家、人工智能初创公司 Stability AI 与 Schelling AI 的联合创始人埃马德·莫斯塔克（Emad Mostaque）在 X 上发帖称：「中国将成为第一个拥有 1 亿个机器人的国家，然后是 10 亿个机器人，超出所有人的预料。」马斯克对此表示：「未来机器人的数量将远远超过人类。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857830654217095"><strong>美联储主席鲍威尔：当前的货币政策具有限制性</strong></a></p><p>美联储主席鲍威尔当地时间 7 月 10 日表示，当前的货币政策具有限制性，中性利率至少在短期内已上升。在资产负债表缩减方面，美联储已经取得了很大进展，但仍有很长的路要走。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857575146949511"><strong>商务部回应有关中国电动汽车补贴问题：希望欧盟正视三个事实</strong></a></p><p>今日，商务部举行例行发布会。媒体提问：近期有外媒报道称，欧盟对华电动汽车反补贴调查报告指出，中国车企接受中国政府补贴后，给欧洲车企造成「不公平」价格竞争。请问发言人对此有何评论？商务部新闻发言人何咏前：目前，中欧双方正就电动汽车反补贴案进行磋商。事实和规则是磋商的两大支柱。这里的「事实」是指双方认可的客观事实，而不是单方认定的所谓「事实」。希望欧方正视中国电动汽车竞争优势并非来自于补贴的事实，正视中欧汽车产业合作有利于共同发展的事实，正视欧盟业界反对贸易保护主义措施的事实，真正作出基于事实和规则、合理且客观的决定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注以甲苯为载体的有机液储运氢技术，理谷新能源完成数千万元 Pre-A 轮融资 | 36 碳首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853514404760450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小顽</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 碳获悉，合肥理谷新能源有限公司近日完成数千万元 Pre-A 轮融资，由天鹰资本领投，老股东险峰长青跟投。本轮融资用于有机液体储运氢商业示范线的建设，以及生物质呋喃二甲酸（FDCA）工艺技术的开发。</p><p>理谷新能源成立于 2021 年 6 月，是一家以研发为核心，<strong>依托有机液储运氢成套技术，专门从事氢能储运和可再生能源项目开发及产业化应用的科技型公司。</strong></p><p>36 碳了解到，理谷新能源已完成有机液体储运氢小规模中试连续 8000 小时的评价实验，脱氢催化剂的反应选择性、转化率、寿命均达到大规模产业应用的标准，<strong>项目开始转入商业示范和产业推广阶段。</strong></p><p>在团队构成和技术积累方面，理谷新能源拥有博士领衔的科研团队，并与华东理工大学深度合作，依托高校科技优势展开项目研发，拥有核心自主知识产权。值得一提的是，该公司创始人郭勇为华东理工大学国家级青年人才，长期致力于包括氢能和生物质能在内的可再生能源项目开发。</p><p>在氢能制-储-运-加-用全产业链条上，储运作为连接上游制氢与下游用氢的关键性中间环节，在成本等方面对氢能商业化发展和规模化应用具有重要影响。尤其是大规模储存和长距离运输，是氢能实现产业化的主要瓶颈。</p><p>按照形态来划分，目前氢的运输主要分为高压气态运输、低温液态运输、固态载体运输和有机液体储运。其中，现阶段以长管拖车运输高压气态氢为主要方式。但高压气态运输受限於单次运输量和运输距离，无法适应大规模应用场景。同时，安全性、储存能力，也是高压气态运输方式的不足之处。</p><p>理谷新能源专注于以甲苯为载体的有机液体储运氢方案。该公司方面介绍，有机液体储氢规模化单位投资强度较小，储运条件温和，可长距离运输和大规模长周期储存。尤其是「甲苯—甲基环己烷」这条技术路线，不仅载体甲苯的价廉易得，亦可完全嫁接现有油气产业链，且国外已有唯一的成功商业案例，是具备大规模商业化可行性的技术路线。</p><p>36 碳了解到，<strong>理谷新能源采用有机液体甲苯—甲基环己烷为载体，可在较温和的条件下，实现加氢—储运—脱氢的循环过程。</strong>具体来说，该公司利用甲苯与氢气发生加氢反应，生成甲基环己烷，后者是一种稳定的石油深加工产品，并且是汽油的一种主要成分，整个储运产业链非常成熟，可利用一般化学品槽车运输至下游用氢端。在用氢端，甲基环己烷发生脱氢反应，生成甲苯和氢气，氢气供给于下游，甲苯可循环利用或就地销售，实现二者联销。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_cbf0530f810549aeb5b731915b7c7316@5423464_oswg117315oswg554oswg372_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>值得一提的是，相较于其他有机载体，国内甲苯的年产量可达近千万吨，且已经形成了成熟的产运销链条，可以为氢储运提供稳定、低价的介质原料供应保证。在储氢密度方面，理论上，甲苯质量储氢比为 6.2%，储氢密度为 47.4g/L，这意味着通过化学品槽车满载，便可实现吨级以上氢气的长距离运输——这也是理谷新能源选择以甲苯为载体的主要原因。</p><p>理谷新能源方面透露，<strong>公司的关键核心技术是甲基环己烷的脱氢催化剂，目前已解决催化剂的成本、反应选择性、寿命等问题，脱氢催化剂已实现高效连续式脱氢超 8000 小时，完全达到了产业化应用水平。</strong></p><p>理谷新能源的商业模式是以技术输出为主，出售工艺包和核心装备，并与客户共建氢能运营公司，提供技术和资金配套。公司方面透露，计划在 2024 年下半年完成日加氢/脱氢 200kg-500kg 的商业示范线建设，并进行大规模产业化项目推进。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>天鹰资本：看好氢能源产业链的长期增长潜力，以及液态储氢方式和长运载具、化工体系兼容适配相对完美性，在现有产业基础之上协同性地完成氢能源的加入和提取，更有效地进行长距离、大容量氢能源运输和储运。</p><p>险峰长青：氢储运是制约氢产业成本降低和规模化的关键问题，也是险峰重点关注的投资方向。在绿色储氢的多种技术路径里，有机液态储氢非常适合大规模长距离运输的场景，因其技术研发突破与底层科研和工程化均相关，目前还没有绝对领先的厂商。</p><p>理谷团队深耕氢能多项卡脖子技术研发攻坚，兼具丰富、成熟的技术储备和产业化经验，在投资后的长期陪伴中，见证了团队技术精进、人才壮大，创始团队始终坚守热忱，上下游多方给予支持信赖。期待理谷迈入新的阶段！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马来西亚这六年：从没有一张二维码到无现金社会｜投资派</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857241171774339?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 15:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;潘心怡</p><p>5 月底的一次前往吉隆坡的出差中，由于航班抵达时间晚了两个多小时，黎国威原定于下午 2 点需要到公司召开的沟通会，临时改为线上会议。</p><p>黎国威常驻新加坡，是蚂蚁数科国际业务相关负责人。他想在酒店完成电话会，不过最终由于异常卡顿的信号问题，只能取消。</p><p>受限于地理条件，马来西亚的数字基础设施不算发达。据 RCR Wireless News 报道，至去年 9 月，马来西亚 5G 网络覆盖率为 68.8%，但 5G 采用率为 4.2%。</p><p>慢慢吞吞的马来西亚人和追求效率的互联网也总显得不那么「搭介」，就在六七年前，整个马来西亚社会甚至没有一张二维码——这个在中国大街小巷早已普及的电子支付方式。</p><p>疫情加速了一切，实体经济发展空间逼仄的几年里，电子支付伴随网购的普及逐渐被马来西亚消费者接受。</p><p>黎国威此次拜访的客户之一，是马来西亚市占率最大的电子钱包公司 TNG eWallet<strong>。</strong>目前马来西亚 3200 万人口中，<strong>已有超过 60% 的用户注册了 TNG eWallet</strong>——它在生活中更被熟知的叫法是 Touch'n Go。</p><p>搭上数字经济快车，马来西亚正正驶入「无现金社会」。当追求高效的互联网文化遇到热带城市的「不慌不忙」，一种温吞和疾驰的冲突油然而生。</p><p>如果去当地旅游，导游大概率会不止一次地提醒，遇到慢悠悠的服务人员时尽量不要着急上火催对方，因为一催他们就容易慌，一慌动作就更慢。</p><p>延伸到数字经济上，慢有时候就等于「卡顿」。典型的案例是 2020 年 3 月和 4 月，两次海底电缆故障，让马来西亚陷入全境网速变慢的困扰之中。</p><p>「慢」的对立面则是，如今马来西亚的城市居民基本可以不带钱包出门，背后的新零售电商、直播带货、网店和社交媒体销售平台一派欣欣向荣，加速向前。</p><p>尽管马来西亚数字经济的体验感时常出现「卡顿」，但经验告诉中国企业，一旦尝到便捷支付的甜头，消费习惯就很难回头了。</p><p>解决「卡顿感」，蚂蚁数科这样的科技公司在马来西亚能做些什么？</p><h3><strong>空白：六年前没有一张二维码</strong></h3><p>马来西亚的电子支付故事要从政府一次性发放 50 多张电子支付牌照说起。</p><p>回忆起当时的场面，Touch'n Go CEO Alan Ni 形容那像一场「百团大战」。首先，拿到牌照并最终推出的电子钱包就有 38 个，其中包括 Touch'n Go、GrabPay、ShopeePay 等。</p><p>其次，这 38 家竞争者不乏背景雄厚的股东，如 Touch'n Go 的第一、第二大股东分别是马来西亚第二大银行 CIMB 和蚂蚁集团，GrabPay 的投资方有 Uber、软银、滴滴出行，ShopeePay 则背靠东南亚著名电商 Shopee。</p><p>这一背景下，不少电子钱包在上线之初就各有自己的优势领域。如 GrabPay 天然就有网约车的场景优势，ShopeePay 拥有电子商务的流量入口，Touch'n Go 则借助国民度超高的预付卡（类似公交、便利店一卡通）率先在加油站、高速公路收费站等场景推广自己的电子支付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_63a206ec5a234f2d919686705e84c90f@5623968_oswg162277oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">如今在高速公路收费站、停车场等场所已有电子钱包专用通道，摄图：36 氪</p><p>不过在习惯刷卡支付的马来西亚，真正深入线下推广电子钱包，<strong>仍经历了走街串巷说服中小商户的「地推期」和利用补贴吸引用户的「烧钱期」</strong>。</p><p>转折点出现在 2019 年，当年马来西亚财政部为减轻年轻人开支负担、支持实体经济，专门推出「ePemula 计划」，通过四个本地电子钱包向特定年轻人发放津贴。&nbsp;</p><p>政府的财政补贴令正在艰难拓客的电子钱包短时间内迎来大量用户下载。以 Touch 'n Go 为例，用户下载完成后，需在线完成身份认证才能领取补贴。<strong>这意味着电子钱包在短期内将面临一个流量高峰</strong>。</p><p>Alan Ni 回忆说，当时 Touch'n Go 几天之内就有上百万人要做身份认证。流量峰值下，如何维持系统流畅运行且保证较高准确度，成为 Touch'n Go 上线以来的大考。面对这项挑战，Touch'n Go 选择与蚂蚁数科合作，借助后者 ZOLOZ 的核心产品 eKYC（在线身份认证）技术，完成大量用户的身份认证。</p><p>据了解，eKYC 可实现用户全自助、无人工干预完成「在线身份认证」，实人认证准确率达到 99.9%，将原本至少一周以上的注册时间，缩短至 3 分钟。</p><p>借助 eKYC 技术，Touch'n Go 也在「ePemula 计划」期间获得了领先超车的机会。据其 CRO Foo Yeong Jin 透露，Touch'n Go 在这个项目中市占率占到 70%，最终获客 500 万。</p><p>「我们向马来西亚央行证明了两件事，<strong>第一我们能够接得住大流量</strong>，这个系统没有垮；<strong>第二认证的准确率很高</strong>，没有用户抱怨。」Alan Ni 补充说，Touch'n Go 也成为马来西亚第一家获央行批准使用在线身份认证的电子钱包。</p><p>目前 Touch'n Go 在马来西亚市占率约为 60%，在用户量这一层面，是马来西亚最大的电子钱包——在该国 3200 万人口中，已有超过 2700 万人注册 Touch'n Go<strong>。</strong></p><p>而根据 PayNet2022 年的数据，当年马来西亚已有 78% 的人拥有多个电子钱包。<strong>移动支付的发展在一定程度上加重了其他各个行业推动数字化转型的迫切心情。</strong></p><p>黎国威对这一趋势感触颇深。最近几年，他的工作是把蚂蚁集团在中国大市场中磨练的最佳实践和技术能力以产品形式输出给海外客户。去年其负责的国际市场业务增速达到 300%，东南亚六国是业务主力之一，马来西亚则聚集了一批标杆客户。</p><p>回想与当地客户建立合作的过程，黎国威说很多都是「一拍即合」，<strong>双方决定合作的时间非常快</strong>。</p><p>成立至今已有 50 年的 Kenanga Investment Bank Berhad（肯纳格投资银行，以下简称「KIBB」）是马来西亚的头部投行。去年，黎国威在瑞士的一个研讨会上遇见该集团董事总经理谢伟良，谈及靠数字化方案提高投资者理财效率的想法时，双方「一拍即合」，当下即敲定合作意向。</p><p>「我们在 6 月见面，8 月很快签订了合同。」谢伟良说。而签约后约 4 个月，黎国威的团队就完成了合作方案中底层技术的搭建。</p><p>目前，KIBB 的综合金融服务 APP KDI Go 即将上线。这也是 KIBB 与蚂蚁数科此次合作的重要产品。</p><p>简单来说，KDI Go 就是将 KIBB 过去几年陆续推出的股票经纪、智能投顾、电子钱包、外汇兑换等多项数字产品整合嵌入到一个超级 APP 中。用户通过一个 KDI Go，就能使用 KIBB 的各项数字服务。</p><p>而此前的六七年间，KIBB 的多个数字产品分散在各个独立的 APP 中，同一个用户使用 KIBB 的金融服务，需要注册、登录多个不同的 APP 来回切换。</p><h3><strong>反差：从「只有一个网站」到「超级 APP」</strong></h3><p>一个一站式的金融投资平台，在马来西亚的金融行业数字化过程中，无异于一个行业超级 APP。</p><p>谢伟良提到，如果用户投资多个资产类别，<strong>以前需要用复杂的 Excel 来处理、统计整体收益</strong>，但通过 KDI Go 的整合 APP，所有投资组合都能一目了然。</p><p>这种超级 APP 的概念在中国金融界并不陌生，但在马来西亚，KDI Go 则将是第一个综合金融服务 APP。</p><p>一方面，当地监管层需要投入更多时间了解超级 APP 的逻辑和潜在风险，以建立安全可控的审批规则；另一方面，金融机构也需找到一个既掌握了成熟技术又已经过高并发、高负载的市场条件验证的合作伙伴。</p><p>无独有偶，在另一个传统领域——房地产界——马来西亚也刚迎来第一个超级 APP。</p><p>S P Setia 是目前马来西亚销售规模最大的房地产集团，开发业务涉及住宅、基础设施、商业综合体等业态。今年 5 月，其与蚂蚁数科端云一体一站式移动开发平台 mPaaS 合作的智慧社区超级 APPSetia Go 正式上线。</p><p>与国内房地产企业在 2018 年、2019 年前后纷纷推出自家 APP 的想法类似，S P Setia 也是希望借助 Setia Go 增强与业主、消费者的交互和情感联结，以此拓展房地产业务的边界。</p><p>目前这个 APP 内聚合了多个如家政服务等相关的初创公司，用户可一站式管理房产、参与开发商组织的优惠活动。</p><p>在技术层面，&nbsp;蚂蚁数科 mPaaS 向 S P Setia 提供提供了一系列模块化工具和组件，使开发人员可对业务应用进行模块化改造。</p><p>据悉，原版本 APP 更新需要等待应用平台 1-2 周的上架流程，但因小程序架构带来的无感更新能力，现在更新时间已缩短至半小时。</p><p>而在业务层面，SP Setia 将借助 mPaaS 优化房产管理、购房交易、营销推送、会员权益等功能，进一步活跃用户生态。未来，<strong>SP Setia 对 Setia Go 的计划是能够为集团直接贡献营收</strong>。</p><p>这个期待，即便在当下的中国，能实现的房地产企业也少之又少。除了技术层面的原因之外，两国数字经济发展阶段的不同，<strong>也让马来西亚各行的头部企业更容易抓住第一波红利</strong>。</p><p>如在中国，各领域占主要地位的 APP 大多是由独立的第三方成立，如聚焦房产经纪的贝壳找房、在线旅游服务的携程等，房企、文旅集团则几乎是在倒逼中开启自己的转型。相比之下，马来西亚似乎正好相反，<strong>行业类 APP 先在头部企业中酝酿，其后才推动社会化转型</strong>。</p><p>对于这样的差别，黎国威亦认为是发展阶段不同带来的现象。「目前东南亚也有综合性的超级 APP，比如 Grab、Air AISA，但行业 APP 还得由（头部）企业来带领这个趋势。因为他们有的是客户群、品牌、客户的信任，通过超级 APP 再让客户能去购买或者享用其他附加值服务或生态服务，会有带动效应。」</p><p>他认为当前阶段马来西亚多个行业的数字化转型路径还要靠当中的佼佼者来带动，<strong>但后期不排除有类似行业综合性的超级 APP 出现</strong>。</p><p>不过跳出「佼佼者」的视角，将目光投向马来西亚更广大的中小企业群体，他们对于数字化的认识还相对初级。</p><p>陈家兴是马来西亚区域策略研究所（CROSS）的智库署理主席，他就指出，根据马来西亚中小企业局的调研报告数据，在 2020 年，<strong>有 77% 的中小企业对数字化的理解仍停留在只有一个公司网站这样最基本的阶段</strong>。</p><p>这种反差或许是当地的狂奔与温吞共存的另一种体现。</p><h3><strong>快车：数字建设狂奔</strong></h3><p>如广大中小企业一样，现今马来西亚广大网民对于互联网的认知也相对初级。</p><p>尽管吉隆坡大街小巷的商户已经贴满 Touch'n Go 甚至是 Alipay 的支付标识，但除了移动支付外，马来西亚人对于数字应用的使用更多还是在娱乐层面。</p><p>陈家兴曾做过数字经济的调研项目，他也表示，目前马来西亚的家庭使用互联网，<strong>主要都是进行一些如社交网络、下载图片、娱乐休闲、玩游戏等活动</strong>。</p><p>「他们对于互联网的认知和应用还不太足够，虽然互联网、智能手机的普及率比较高，但是一些小程序还不太能掌握。」陈家兴说。</p><p>KIBB 推出 KDI Go 后的关注点也是马来西亚用户对这个超级 APP 的熟悉度。「虽然金融服务是我们的重点，但（现阶段）我们会更加注重去教育用户使用超级 APP，因为在我们金融行业没有太多人接触过这一块。」KIBB 的董事总经理谢伟良坦言。</p><p>扩大到产业层面，Touch'n Go 的 Alan Ni 也认为，马来西亚的数字支付已经相对成熟，但是用电子钱包或电子平台来做金融服务，还处在早期阶段。</p><p>此外，前述多位政府、企业人士均提到，当前制约马来西亚发展数字经济的一大障碍是人才储备不足，尤以 AI 类为甚。</p><p>如 Touch'n Go 就在中国的杭州、武汉设有两个基地，两地共有 100 多名员工。Alan Ni 解释说：「我们想做的事情要在马来西亚当地找一些有经验的人才非常难，中国因为人才库比较大，招人相对容易一些。」</p><p>面对人才缺口，当地政府正投入更多资源试图改善这一现状。</p><p>去年，马来西亚成立了「数字化转型部」——目标是在未来 10 年将马来西亚打造成为跻身全球前 30 大经济体，并将该国发展成区域数字中心。今年，当地又成立了第一个人工智能院校。</p><p>过去五年，当地政府还曾先后出台《国家数码网络计划》《马来西亚数字经济大蓝图》《全国电子商务策略路线图 2.0》《马来西亚数字催化计划》《数字游牧区域枢纽计划》等一系列数字经济促进计划。</p><p>另一方面，当地数字化应用的普及率则在近年快速提升。</p><p>此前在 2019 年，Alan Ni 提到马来西亚的电子钱包普及率较低，信用卡相对稍高一点。但疫情之后，信用卡、借记卡普及率增长了约 10%-15%。<strong>电子钱包则增长了约 40%-50%</strong>，差不多是信用卡、借记卡的 3-4 倍。Touch'n Go 基本每年以 100% 的速度增长。</p><p>根据马来西亚统计局公布的数据，马来西亚电子商务附加值产业市场规模已从 2015 年的 891 亿马币，至 2021 年扩大到 2011 亿马币。马来西亚数字消费人口在 2022 年也达到了 2500 万人。</p><p>同时，<strong>数字科技企业正成为马来西亚年轻一代的「梦中情厂」</strong>。</p><p>过去每年马来西亚都会组织大学生票选最想加入的公司，去年金融科技类公司中票选的第一名是 Touch'n Go，第二名是 Grab（东南亚网约车和送餐平台公司），第三名是 Shopee（东南亚跨境电商平台）。</p><p>实际上，回看中国的数字化发展，市场中也是先出现阿里巴巴这样的公司，经历电子商务等业务的锤炼，才有蚂蚁集团这类将实践经验转化为产品输出给各行各业的金融科技公司。</p><p>对标到马来西亚，尽管当前网民习惯、数字金融服务还在初级阶段，但伴随数字应用普及率提升以及年轻一代的更多关注，未来也将产生更多如中国市场中已有的产品类似的服务。</p><p>Alan Ni 即透露 Touch'n Go 后续还计划推出类似花呗这样的服务，目前公司内部技术层面已完成开发，主要需等待审批等外部流程；KIBB 也透露，在接下来的两三年，公司将在 KDI Go 平台内继续推出 7-10 个产品。</p><p>Alan Ni 说，「我觉得现在在中国看到的事情，<strong>可能后面五六年在马来西亚也会变成现实</strong>。」</p><p>在马来西亚，走过二维码空白的时代，更多政府资源、头部企业以及年轻人的目光投向了数字蓝海更深处。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_090100750fc8428a90efbb955d768743@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘天集团弱化绝对低价战略，不再强推「五星价格力」｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855796602096257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 14:45:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜彭倩</p><p>编辑｜乔芊，杨轩</p><p>36 氪获悉，淘天集团在 618 结束后（6 月底）召开了一场商家闭门会，一线业务高管到场参与，会上明确几项变化，将于下半年正式实施。</p><p>一个核心变化是淘宝弱化了绝对低价战略，自去年起搜索权重按照「五星价格力」分配的体系被弱化，更强调按 GMV 分配。据 36 氪了解，今年上半年，许多类目的五星价格力已逐一取消。</p><p>「五星价格力」是淘宝自创的一个价格力评估体系：根据单品在淘宝内外同款商品的价格情况，给出 1-5 的星级，以此判断单品在整个市场的价格是否具有价格优势。在这种体系下，商品的价格越低，流量会越高。</p><p>「未来不会一味把五星价格力这套逻辑强推给所有商家了，只是让适合的且有意愿的商家来参与。」一位淘宝内部人士告诉 36 氪。</p><p>今年淘宝考核的重点也转变为 GMV（交易金额）、AAC（平均消费金额），而不再追求由低价带来的高 DAC（订单量）。</p><p>据 36 氪了解，今年年初，淘天集团 CEO 吴泳铭已在内部明确要以 GMV 为第一指标、回归货架电商。此番改革五星价格力指标，也是执行这个指令的具体业务动作。</p><p>电商平台的流量分配主要有两种逻辑，一种是按照转换率分发流量（即拼多多逻辑）， 一种则是按照 GMV 分发流量（即淘宝逻辑），前者鼓励以低价换更高的订单量，而后者则会把客单价也纳入考量。</p><p>不妨举个例子来说明。假设 1 双耐克鞋是 500 元，1000 个 UV，转换率是 5%，就是 500*5%*1000，销售额就是 25000 元。 还是这个鞋子，但是是仿版或平替，200 元，1000 个 UV，转换率是 10%（价格更便宜转换率更高），200*10%*1000，销售额就是 20000 元。前者在淘宝上有更高的排名，因为 1000 个 UV 转换了 25000 元的销售额，后者在拼多多上有更高的排名，因为 1000 个 UV 转化率达到了 10%。</p><p>事实上，在 2023 年初前淘天 CEO 戴珊提出价格力战略时，淘天集团内部就有不少反对的声音，认为这样会导致淘天失去原有的优势。<span style="letter-spacing: 0px;">「用户肯定是图便宜，这是无疑是很稳定的需求，但追求绝对的低价是没有办法和拼多多比的，无非是给商家增加压力。」一位淘宝员工称。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">实际上不止商家，连部分用户也适应不了，尤其是那些习惯消费品牌的用户。在采用五星价格力为低价商品引流后，这类用户搜索品牌产品时，也会优先刷到品牌工厂店和代购店，因为他们价格比天猫官方旗舰店要有优势，但是这类店铺的商品质量很难保证，甚至会出现仿品，这会让消费品牌的用户觉得淘天的假店变多了，极大影响了用户体验。</span></p><p>这部分用户在淘天的数量十分可观，如何服务好这群用户对淘天来说十分关键。36 氪获悉，至 2024 年 6 月，仅 88 VIP 就达到了 3627 万人，ARPU 值超过 6 万元，今年产生的 GMV 将在 2.3 万亿以上，他们为淘天贡献了超过四分之一的 GMV。</p><p>不过，弱化按价格分配流量不等于不做低价，而是需要更有针对性。</p><p>通常消费者对于品牌商品有更强的比价需求，他们当然不希望自己在淘天买到的品牌商品会比在京东和拼多多的贵，因此五星价格力指标在品牌商品里依然有所保留。同时针对这类品牌商品，淘天平台也加大了百亿补贴的力度。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">而相对低价的白牌商品供给，淘天也在持续扩容。淘工厂今年推出了「黑标店」，想要将拼多多上销售额破亿的商家都引进来；1688 将于今年下半年接入淘宝的一级流量入口，优质工厂可以以半托管的形式在淘天做生意。另据 36 氪了解，淘天</span><span style="letter-spacing: 0px;">也将在今年下半年开始引入更多具备价格优势的「抖品牌」和「快品牌」。</span></p><p>价格力战略之外，淘天还在针对「用户为先」做出运营细节的优化，例如<span style="letter-spacing: 0px;">用 PXI 指标替代 DSR 成为影响搜索权重的指标，目前已经处于灰测阶段。</span></p><p>DSR 指数是淘天沿用了近 10 年的评分体系，主要用来评估「店铺」，决定店铺在搜索中的权重，营销活动中的报名门槛和政策倾斜。此外 DSR 也是消费者除店铺等级以外用来初步判断店铺靠谱程度的指标。</p><p>PXI 指数的评估对象则是「商品」，指标也会更加细化、如商品差评率，延迟发货，缺货率，物流差评，非主观原因退款，投诉订单量等，得分区间为 0-100 分，后续将会应用于手淘搜索、猜你喜欢、广告投放等场景，得分越高商品曝光机会越大。</p><p>一位商家告诉 36 氪：「以前如果 DSR 低了只会给你限流，但是现在 PXI 如果分数高会给你流量奖励，这让商家做服务和体验的动力更足。」</p><p>阿里巴巴曾抓住时代机遇，创造了一个至今都占据市场份额第一的电商王国，但进入新的时代，阿里巴巴受到了不小的竞争压力，在先后跟进对手内容化战略、低价战略之后，淘天正在寻找更适合自己的路线图。</p><p>（36 氪作者王毓婵对本文亦有贡献）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话 CFB 集团许惟抡：DQ 汉堡中国首店落地，赛道入局的变与不变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855907155413640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 12:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>汉堡，一门热闹的好生意。</p><p>前脚各类本土汉堡品牌品牌涌现，后脚各方餐饮巨头纷纷下场。而就在不久前，上海南京西路商圈中，一家汉堡品牌门店的开业吸引了行业与大众共同关注。</p><p><strong>7 月 11 日，DQ BLIZZARD &amp; BURGERS（以下简称 DQ 汉堡）中国首店落户上海，开业首日即排起长龙。</strong>上海的消费者从不吝啬于自己的时间，但愿意排队的前提是，品牌或是产品足够吸引他们来线下打卡，能够收获到足够价值的情绪与社交货币。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_0387002908c74165968d58f30d5933f2@16805102_oswg1729752oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡中国首店开业</p><p>在中国消费者的心智中，DQ 似乎与冰淇淋是强绑定。而如今 DQ 入局中国市场的汉堡赛道，背后又有哪些思考？而 DQ 汉堡首店选择在餐饮极其激烈的上海，又出于什么考虑？</p><p><strong>带着问题，我们找到 CFB 集团 CEO Alan（许惟抡），试图从这家手握 DQ、棒约翰 PAPA JOHNS、Brut Eatery 悦璞食堂、金玡居等品牌中国运营权的餐饮巨头里，找到答案。</strong></p><h2><strong>老牌玩家入局中国，看准赛道潜力</strong></h2><p>正如席卷在各个电商平台上的「低价」战争一样，整个餐饮市场同样在面临着单价或者说客单价的下滑。</p><p>这是由于竞争环境的激烈，以及消费意愿、收入期望等多方面导致的结果。「或许整个 2024 年都会维持这种情况 。」在许惟抡与其团队看来，至少在连锁餐饮市场，消费单价下行状况非常明显。也正因此，连锁餐饮品牌在供应链成本、目标客户消费区间定价以及品牌定位本身，都开始面对着一次来自于宏观环境和微观市场同期进行的考验。</p><p>解题思路有很多。走薄利多销的低价路线，围绕加盟经销体系做文章是一种；跳脱原有品类寻找新增量又是一种。</p><p><strong>而汉堡作为餐饮的赛道特殊性在于，在中国市场的大众接受程度足够高，并且市场潜力还在不断释放。</strong>QYResearch 数据就认为，直到 2029 年之前。中国餐饮市场的汉堡赛道都将保持有足够的增长机会。</p><p>不过，就目前的市场情况来看，汉堡赛道在低价快餐连锁和高价概念品牌之间存在空隙。</p><p>中国消费者，并不会排斥吃汉堡。甚至在节奏较快的当下，汉堡不失为一种极具性价比的主食选择。问题只是在于，是吃麦当劳、肯德基、德克士等熟悉的平价老面孔，还是汉堡王等价格稍贵一点的专精连锁，抑或动辄近百的诸多网红品牌。</p><p><strong>然而，在价格和口味之间，似乎还缺少着一个区间的匹配。「可以理解为质价比。」许惟抡指出，因为 CFB 集团在供应链与原物料质量标准要求较高，必然会拉高成本，所以选择中价位的路线 CFB 集团会更为擅长，</strong>「以同样是我们运营的棒约翰举例，我们不会去追逐极致的低价，但我们必须保持在合理的中价位。」</p><p>这也是 DQ 汉堡选择在此时入局中国市场的背景原因。和中国消费者认知有些出入的是，就全球市场而言，DQ 本身不仅是冰淇淋品牌，更是知名的汉堡冰淇淋融合餐厅。</p><p>其在汉堡产品方面的经验，远比许多人想象的久远。早在 1957 年，有着 20 年汉堡研发经验的 Jim Cruikshank 为 DQ 成功研发出第一颗汉堡。</p><p>就公开数据显示，截至 2023 年底 DQ 品牌全球已有近 7000 家门店，其中 4000 家门店为汉堡餐厅。平均每家店每天接待超过 300 名顾客。在美国、加拿大、中东地区一年卖出超过 2 亿颗汉堡。</p><p>而在中国手握约 1300 家 DQ 冰淇淋门店的 CFB 集团，和 DQ 品牌总部寻求在中国市场寻找新增量，似乎也就成了应有之义。但需要厘清的是，初期 DQ 冰淇淋与 DQ 汉堡在中国市场的门店定位并不相同。</p><p><strong>「初期可能 DQ 汉堡门店的绝对数量并不会很多，我们更愿意把它定位在 DQ 旗舰店这样的类型。」许惟抡介绍。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5547,3698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_466125395d1a440ca98b671008e46a88@16805102_oswg1768187oswg5547oswg3698_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡中国首店门店</p><h2><strong>有坚持的汉堡产品，瞄准质价比</strong></h2><p>在此时进军中国市场，并不是拍脑门的临时起意，而是横跨数年的漫长准备。2016 年，许惟抡接任 CFB 集团 CEO，此时 DQ 等品牌在中国市场的困境是，没有跟上外卖渠道的兴起和数字化转型的发展，甚至在门店和产品创新维度也缺乏效率。</p><p>而在其接手之后，迅速调整品牌策略，DQ、棒约翰等品牌开始「起死回生」，甚至在餐饮行业广泛受到影响的疫情期间，其依旧保持着高速增长。就其公布的数据来看，仅 DQ 品牌旗下门店，在 2021 年的单店营业额对比 2019 年增长超过 20%，整体营业额增长更是在 35% 以上。</p><p>此时的 DQ 门店，还是以冰淇淋产品为主的小店。CFB 集团和 DQ 品牌总部一起思考的问题是，在中国市场，DQ 要向何处要增长？「DQ 汉堡，就是我们想到的方式。」许惟抡表示，但在美国、加拿大和中东市场之外，DQ 并未大幅拓展过汉堡业务，中国市场的庞大体量和潜力，又要求着入局者必须慎之又慎。</p><p>「所以在这段时间里，我们做了大量的调研工作，来寻找符合中国乃至亚洲消费者的餐品口味、餐厅设计、产品包装的定制服务。」许惟抡透露，<strong>DQ 品牌总部甚至将中国市场的探索当成下一步全球化战略的试水，双方共同探索，全力寻找 DQ 汉堡店在中国的最大可能性。</strong></p><p>就人群定位来看，DQ 汉堡的定位在中价位，普遍要比平价连锁品牌价格要高。「这决定了 DQ 汉堡门店必须以大店甚至旗舰店的形态出现，我们会选择最好的 A 级物业商圈来匹配对应消费力的人群，当然人群的属性要符合 DQ 的定位 FEEL THE FUN 的年轻化（心里状态）特性，这是我们的想法。」</p><p><strong>具体到实际产品，DQ 汉堡在延续传统 5:3:2 的黄金比例之外，又在食材上下足了功夫。为此，CFB 集团和 DQ 总部进行了超过 8 轮的消费者口味测试，寻找更符合大众口味的最优解。</strong></p><p>以牛肉汉堡为例，其肉饼采用 100% 澳大利亚进口安格斯谷饲牛肉为原料，手拍现煎；再搭配高含量新西兰进口黄油的布里欧修面包与甘甜鲜嫩的奶油生菜，这三项汉堡最重要食材的选择，可谓是目前连锁汉堡品牌中成本最高的，搭配其中价位的价格，致力追求最高质价比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2973" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_7d0c37987f824fd29ddd445f7cd9b724@16805102_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 牛肉汉堡</p><p>而选择上海作为入局切入点的原因也很直接，除了上海本身的城市传播势能较高之外，就城市对于西式餐饮的接受程度来说，上海属于第一梯队，「而上海激烈的市场更能检验产品和品牌的真实实力。」在许惟抡看来，主打中价位、重品质的 DQ 汉堡门店，恰好是补足了当下汉堡领域的市场空白。</p><h2><strong>融入城市的限定口味，对话挑剔的年轻人</strong></h2><p>在南京西路商圈 DQ 汉堡首店开业之前，就已经受到了大量消费者与行业的关注。一方面，是 CFB 集团在门店装修期间，在围挡上以阶段式更新的方式，逐渐透露出 DQ 将要入局汉堡的消息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_119589232d1246cf8ee21d3c35777c5b@16805102_oswg727209oswg1200oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡首店围挡阶段式更新</p><p>毕竟，作为在中国耕耘多年的品牌，DQ 本身就积累了相当多的用户受众。DQ 在近年来的营销动作，比如频繁与热门 IP 联名及推出无数在抖音上贩售破百万份的爆品，本就为 DQ 聚集了相当体量的市场关注。</p><p>另一方面，则是 CFB 集团和 DQ 总部为了更好地打开中国市场，也体现出品牌方对于当地消费者的尊重，推出了城市限定口味策略。<strong>以上海为例，在经过多轮筛选后，其推出了上海辣酱油风味的炸安格斯牛肉堡。</strong>而在开业前期，DQ 汉堡上海限定口味的信息，早已在社交媒体上广为流传。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_127c2329fb7e47eeb619eb82d723b8f1@16805102_oswg1395140oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡推出的上海辣酱油风味的炸安格斯牛肉堡</p><p>而 DQ 首店的现场设计，同样吸引了大量注意。除了利用品牌精神「FEEL THE FUN」设计出更符合年轻审美的风格之外，搭配满载品牌视觉要素的产品包装以及周边等，又让习惯于传统 DQ 小店体感的消费者打破认知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b68aa0d70067456dbe5e9d9d3cd33cee@16805102_oswg1655685oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡中国首店开业</p><p><strong>「对于首批门店，我们在商业上追求的是建立合理盈利的门店模型。」</strong>在首店之外，DQ 汉堡在今年还将在上海其余两处核心商圈落地，各自圈定的目标人群并不相同，既有更潮流、更年轻的 Z 世代群体，又有相对都市白领的社会主力。这是一次持续到今年年底的实地测试，来测试品牌、产品和人群之间的真实对应属性。</p><p>这也意味着，DQ 汉堡在今年内不会扩张到其他城市。「这也是我们的一个发展策略。」在许惟抡看来，天女散花式的快速扩张，并不符合 DQ 汉堡的定位与调性，也不符合 CFB 集团的商业逻辑，它更愿意将 DQ 汉堡店当成一个城市进一步了解 DQ、认同 DQ 的窗口，这也是会推出城市限定风味汉堡策略另一重意义。</p><p>更为确定的节点，是在 2025 年。DQ 汉堡将在总结经验后，加速拓展市场，主要方向还是在一线城市以及消费活力旺盛的强二线城市。</p><p>汉堡这条热闹的赛道上，又多了一位重量级的选手。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 缩短金属材料研发周期，「创材深造」拿下头部新能源车企订单 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856470681865097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 09:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>材料作为人类社会的基础资源，一直是许多颠覆性技术革命的核心要素，其发展对推动产业升级和社会发展起到关键作用。&nbsp;</p><p>但在传统的材料研发过程中，由于该技术门槛高、时间周期长、工程量大等原因，往往需要 10 年乃至 20 年的开发时间，难以满足当下产业发展对多种材料的需求。&nbsp;</p><p>根据工信部、Choice 数据显示，当前我国高端新材料自给率较低，进口材料占比高达 84%；其中，关键材料依赖进口率为 52%，高温合金进口率也达到 50%，国产化替代需求强烈。&nbsp;</p><p>近年来，随着 AI、大数据、物联网等技术在材料领域的应用，以「大数据+AI」为标志的数据驱动，已成为材料科学发展的第四范式。材料的研发、生产、销售和应用迈向智能化发展阶段。&nbsp;</p><p>通过大量数据的采集和训练，许多企业尝试将 AI 引入到材料的设计和研发工作中，从而提升研发效率，降低材料的研发成本。&nbsp;</p><p>硬氪近日接触到创材深造（苏州）科技有限公司（以下简称「创材深造」），正是一家专注 AI+高端金属材料产业化的公司。&nbsp;</p><p>「创材深造」成立于 2021 年 2 月，公司基于材料计算、材料信息学、机器学习、深度神经网络等技术，用 AI 加速高端金属材料的研发及产业化落地；同时还提供产品独立研发、样品设计、金属粉材、生产加工、质量检测和性能分析等一站式服务。&nbsp;</p><p>与大多数 AI+新材料公司不同，其业务结构以销售软件和承接研发订单为主；而「创材深造」聚焦材料本身，专注于研发金属材料产品，进行材料的生产和销售。&nbsp;</p><p>目前，「创材深造」已研发有多款高端金属 3D 打印材料和高性能压铸铝材料，并进入批量生产阶段。&nbsp;</p><p>公司团队研发人员占比为 80%，由多位资深算法科学家和材料科学家组成，在材料研发、工艺调优、算法设计、机械设计、金属压铸和成品质量检测等领域拥有丰富的技术积累和产品落地经验，具备批产交付能力。&nbsp;</p><p>为解决材料研发周期长等问题，「创材深造」基于自主研发的高通量设备，可以将实验过程相关数据进行标准化、流程化和自动化采集，确保生产出高质量的数据；同时在研发过程中，公司还部署了高通量实验室和工业级大数据平台，可以支持全流程数字化的开发工作。&nbsp;</p><p>以高温合金为例。高通量实验室通过机器学习和深度学习技术，收集了大量实验和数据，随后由团队成员搭建一套适用于高温合金材料的生成模型算法，并进行材料测试和性能优化工作。&nbsp;</p><p>可以看到，「创材深造」提出的这套基于 AI 驱动的研发模式，其优势在于开发速度更快、周期短；对比传统实验室模式至少 5 年的研发期，「创材深造」仅需半年即可完成 3 到 5 款新材料的研发，大幅降低了企业的研发成本。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_a4b718b4bea7487eb71290dca36e5ee7@6022551_oswg78988oswg1080oswg220_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高通量平台流程图&nbsp;</p><p>此外，AI 技术在数据处理上与工艺参数也更为一致，算法迁移性好，抗扰动能力强，多元素联调，可以更好地应对真实场景中的扰动。经平台研发所得的材料各项性能，均可达到航空航天等领域的要求标准。&nbsp;</p><p>「创材深造」创始人王泽轩告诉硬氪，「当前，公司 AI 研发平台的可行性已在实际应用中得到验证。」公司于 2023 年底完成了 3 款先进合金材料管线的研发工作，分别是高温合金、高强铝合金和压铸铝合金。&nbsp;</p><p>「我们的材料具备完全独立自主的知识产权，对比进口材料在性能和成本上有一定优势，可进行国产化替代，有效解决了卡脖子问题。这些材料可以广泛应用于航空航天、军工、新能源汽车、消费电子等领域，市场需求巨大。」王泽轩说。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b0a2ab78da294c45bb4efd889aedc43d@6022551_oswg904055oswg1080oswg932_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金属材料产品图&nbsp;</p><p>国内客户方面，「创材深造」已同航空航天、军工等行业标杆客户达成合作，其产品已经进入小批量试制阶段；公司还与汽车头部品牌签订了超千万元的新能源汽车材料订单。&nbsp;</p><p>当前，许多高端金属材料仍处在被「卡脖子」阶段，国产替代需求逐渐扩大。AI 技术在材料设计方面表现出了巨大潜力，有望推动国内金属材料市场进一步发展，带动金属材料行业走向智能化，实现关键材料自主可控。&nbsp;</p><p>截至 2022 年上旬，「创材深造」完成了天使轮和 Pre-A 轮融资，总金额为数千万元人民币，资方包括蓝驰创投、线性资本、源码资本。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出货量全球第二，亏损近 2 亿，「协作机器人第一股」 再冲上市｜IPO 观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856471533456007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>成立 9 年，深圳市越疆科技股份有限公司（以下简称「越疆科技」）向「协作机器人第一股」发起冲刺。近日，越疆科技向港交所递交招股书，拟赴港上市。国泰君安国际、农银国际为联合保荐人。&nbsp;</p><p>协作机器人，是指具有可操作性机械臂的机器人。它们可用于共享空间、或人类与机器人近距离操作时，进行直接的人机交互或协作。自 2008 年丹麦公司优傲机器人（Universal Robots）推出全球首款商用协作机器人以来，涌现了一批协作机器人厂商，行业发展迅猛。&nbsp;</p><p>2015 年前后，国内协作机器人产业正式起步，越疆科技也是成立于这一时期。公司前期的投资方包括深创投、前海股权、中金公司、中国中车等。2022 年越疆科技完成 D+轮投资后，估值达到 35.31 亿元。&nbsp;</p><p>越疆科技目前已推出 4 个系列、共 27 款协作机器人，其产品在 3C 制造、汽车零部件、新能源、半导体等领域规模化落地，客户包括了富士康、比亚迪、丰田汽车、三星、宁德时代等。&nbsp;</p><p>从业绩来看，过去 3 年，越疆科技年营收从 2021 年的 1.74 亿元，到 2023 年提升至 2.87 亿元，累计录得约 7 亿人民币。据灼识咨询报告，2023 年，越疆科技在协作机器人领域的出货量排名全球第二、中国第一。&nbsp;</p><p>然而，看似良好的营收情况和表现优异的出货量，却未能给越疆科技带来理想的利润空间，反之亏损持续扩大。招股书显示，2021-2023 年，公司年内亏损分别为 4175.6 万元、5247.7 万元、1.03 亿元，合计亏损近 2 亿元。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="753,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_e83ec326b8b044e5941f213df86d73db@6022551_oswg176816oswg753oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技 2021-2023 年经营业绩（图源：官方招股书）</p><p>截至 2023 年 12 月 31 日，越疆科技的现金流仅为 2.88 亿元，关于盈利预期，公司预测短期内可能继续产生亏损。&nbsp;</p><p>失血仍在继续，账上资金也不容乐观。前后夹击下，寻求上市俨然成了越疆科技的救命稻草。&nbsp;</p><h2><strong>连亏三年，多方股东套现离场</strong></h2><p>对比传统的工业协作机器人和服务机器人，协作机器人灵活度高、互动性强、安全性高，在工业、商业、医疗健康、科研教育分部等多个下游领域应用日渐普及。&nbsp;</p><p>招股书显示，2021-2023 年，越疆科技营收持续增长，分别为 1.74 亿元、2.41 亿元、2.87 亿元，复合年增长率达 28.3%，营收增长主要由六轴协作机器人贡献。&nbsp;</p><p>作为越疆科技的高端产品，六轴协作机器人可用于生产线上下料、材料以及码垛等，适合劳动密集型环境及商业和医疗健康领域。其销量从 2021 年不足 400 台，到 2023 年翻了六倍、达到 2374 台，占总营收的 46.8%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_8eddca42a59c49e0969c0118f0b42535@6022551_oswg98613oswg872oswg302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技产品线营收占比（图源：官方招股书）&nbsp;</p><p>亏损方面，三年亏损分别为 4175.6 万元、5247.7 万元、1.03 亿元；越疆科技将其归因于巨额的销售和营销开支以及研发开支。&nbsp;</p><p>作为一家技术驱动型企业，越疆科技在 2021 年-2023 年的销售和分销开支分别为 6360 万元、8930 万元、1.27 亿元，占同年总营收的 36.5%、37.0% 和 44.4%。而公司同期在研发侧的投入为 4687.3 万元、5205.4 万元、7052.7 万元，仅占同年总营收的 26.9%、21.6% 和 24.6%。&nbsp;</p><p>作为对比，国内「人形机器人第一股」优必选招股书显示，其 2023 年的研发投入占总营收比重达 46%，远高于越疆科技。&nbsp;</p><p>期间，越疆科技的六轴协作机器人售价开始连年下滑，平均售价从 2021 年的 6.59 万元/台，到 2023 年掉到了 5.66 万元/台，四轴协作机器人、复合机器人销量也逐渐呈下滑趋势。&nbsp;</p><p>可以看到，巨额的营销开支、不足的研发投入以及产品售价和价格的下滑，已经直接影响到越疆科技的盈利能力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="853,170" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_9243d2dcdefb4c26a32873fc18b2a514@6022551_oswg78080oswg853oswg170_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技开支对比（图源：官方招股书）</p><p>团队背景方面，包括创始人刘培超、联创兼首席科学家郎需林在内，有多名团队核心成员均毕业于山东大学。&nbsp;</p><p>自成立以来，越疆科技获得多轮融资，有新的资方加入，期间也有不少股东套现离场。&nbsp;</p><p>2018-2022 年期间，刘培超、郎需林、吴志文、陈庆良、秦墨有限合伙等股东数次转让公司股份，套现超 5000 万元。&nbsp;</p><p>仅 2022 年 10-12 月，就有深创投、红土创客、松禾成长、上海镭厉、共青城山般、珠海同道等资方转让公司股份，套现 5280 万元。其中，上海镭厉和共青城山般不再持有越疆科技股份。&nbsp;</p><p>目前，刘培超仍是公司的控股股东，IPO 前拥有股东大会 31.08% 的投票权。&nbsp;</p><h2><strong>开拓海外市场，加码 AI</strong></h2><p>事实上，这并非越疆科技首次尝试上市。&nbsp;</p><p>2023 年 1 月，越疆科技筹备上交所科创板上市，与中金公司订立辅导协议，并向深圳监管局进行上市辅导备案。但最终未能成行。&nbsp;</p><p>此次转战港交所，越疆科技表示，是为了进一步拓展全球业务，同时考虑到港交所能为公司提供获取境外资本及吸收各类境外的国际化平台。&nbsp;</p><p>由于海外人力成本高、员工薪资上涨困难，因此，以工厂、仓库等为代表的劳动密集型产业长期面临着招工难、人员流动性大等问题，企业对机械自动化有极高的替代需求。&nbsp;</p><p>相比于内卷的国内市场，产品出海寻求新机会，也成为了机器人公司商业化的必然路径。以协作机器人为例，其部署简单、轻量化、性价比高等特性，在小批量和品类繁多的新业务中，其产线方案的更新迭代速度更快，往往更受客户青睐。&nbsp;</p><p>招股书显示，除中国市场外，越疆科技的海外业务主要集中在欧洲、美洲及亚太地区。&nbsp;</p><p>自 2021 年以来，四大市场的收入均呈现正增长态势，公司的海外营收占比持续提升；其中 2023 年占比达到 59.1%，较 2021 年增长了 11%。这主要得益于有效的销售渠道搭建和市场渗透。&nbsp;</p><p>同时在 2023 年，越疆科技也加快了海外业务的大幅扩张，产生了较高的相关销售和营销费用。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="780,323" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_2987eebb177e4f4886d45239146afc55@6022551_oswg79575oswg780oswg323_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技地区营收占比（图源：官方招股书）&nbsp;</p><p>目前，越疆科技的机器人已销售至全球 80 多个国家和地区，客户包括多家行业龙头企业和财富 500 强公司。&nbsp;</p><p>出货量方面，越疆科技去年在全球协作机器人企业中排名第二，市场份额为 13.0%，仅次于丹麦公司优傲机器人；截止今年 6 月，累计售出超过 7.2 万台，出口量连续 6 年排名中国第一。&nbsp;</p><p>毛利率方面，越疆科技海外市场的毛利率也显著高于国内。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_34746bcbd43a488cb81b9c386a0f2adc@6022551_oswg145448oswg750oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球协作机器人行业五大市场参与者排名（图源：官方招股书）&nbsp;</p><p>如今，机器人产业正处于快速增长期。2019-2023 年期间，全球协作机器人市场规模翻了一倍，从 4.66 亿美元增长至 10.39 亿美元，复合年增长率为 22.2%；预计 2028 年再翻五倍，有望达到 49.5 亿美元，前景十分可观。&nbsp;</p><p>越疆科技在招股书中表示，2025-2029 年，公司还将持续强化海外销售渠道建设，并计划成立 3 家海外附属公司及扩大海外营销团队。&nbsp;</p><p>除了开拓市场，越疆科技也在积极加大技术侧投入。以其协作机器人平台 X-Trainer 为例，X-Trainer 采用模仿学习神经网络+视觉大语言模型，仅训练 2 小时，就获得了自主刷盘子的能力，对比普遍模型训练时长可节约 70% 的训练时间。&nbsp;</p><p>随着具身智能风口来临，预期 AI 技术普及将进一步推动协作机器人在更多使用场景中的应用。&nbsp;</p><p>但一个现实的情况是，越疆科技没有太多弹药。&nbsp;</p><p>根据越疆科技每月平均现金消耗率测算，过去 3 年月均消耗分别为 350 万元、1210 万元及 2060 万元。其中，2023 年扣除有关资本开支后，过往现金消耗率为 1460 万元。&nbsp;</p><p>如今，越疆科技剩下 2.88 亿元现金，资金状况难言乐观，假设未来的平均现金消耗率为 1460 万元，仅能维持约 19.7 个月财务稳定。公司能否把握住上市的机遇迅速调整，短期内仍是个不小的挑战。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜百度回应无人驾驶出租车碰撞事故；混装油罐车曾停靠过中粮和金龙鱼工厂；腾讯将年底「十三薪」分摊到月薪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857106440702593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 08:00:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>如祺出行</strong></p><p>36 氪获悉，广汽集团公告，公司参股公司「如祺出行」于 2024 年 7 月 10 日在香港联交所主板挂牌上市，股份代号为 9680，如祺出行本次公开发行新股 3000.48 万股，发行价格为 35 港元/股。如祺出行本次全球发售完成后，公司通过全资子公司中隆投资有限公司持有其股份数为 2620.28 万股，占其发行后总股份数约 12.84%。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>百度回应无人驾驶出租车碰撞事故&nbsp;</strong></p><p>近日，据多家媒体报道，7 月 7 日下午，有武汉网友在短视频平台发布视频，称百度旗下的自动驾驶出行服务平台「萝卜快跑」无人驾驶出租车在武汉街头与行人相撞，视频中可以看到一个行人躺在出租车前，交警正在现场，事故造成了部分车辆拥堵。7 月 8 日，百度方面相关负责人回应称：「事故因车辆在绿灯亮起启动之际与一名闯红灯行人发生轻微接触，事故发生后我司第一时间配合警方处置，并陪同送医检查，目前正在医院进一步观察和休息。」&nbsp;</p><p>一些网友认为，「因为无人驾驶没有司机，省了人工，24 小时不休息，所以打车更便宜，只有网约车费的一半，也不会拒载，不会绕路，老百姓基本都是欢迎的，但司机都反对。」对此言论，截止发稿百度暂无回应。不过有内部人士透露称，目前百度对于投放于武汉等地的网约车数量并未明确公布，网传萝卜快跑已在武汉投放 1000 辆的说法暂时无法求证。（每日经济新闻、新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>混装油罐车曾停靠过中粮和金龙鱼工厂&nbsp;</strong></p><p>近日，混装油罐车的事件引发广泛关注。关于煤油油罐车所载食用油的去向，有更多线索浮现了出来。7 月 9 日，社交平台上有博主「高剑犁」发布视频节目称，通过记者抓拍到的罐车过秤时的电子屏内容，收集到了其中一辆涉事车辆的车牌，车牌号为「冀 E5476W」，利用开源的定位平台，查询出了该货车行车轨迹。记者自罐车业内人士处得到了对这类开源平台轨迹准确性的确认。记者在地图信息上看到，咸兴路上有一家金龙鱼公司为「益海嘉里（兴平）食品工业有限公司」。结合公开信息，这几乎是金龙鱼的全资子公司，金龙鱼持股比例达 97%，而后者涉及品牌十分广泛，「金龙鱼」「胡姬花」「欧丽薇兰」等品牌皆在其中。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>腾讯将年底「十三薪」分摊到月薪：员工对即时稳定现金流有了更高诉求</strong></p><p>从腾讯内部人士处获悉，腾讯发布全员邮件，称将调整内部薪酬福利政策。腾讯表示，过去两年，外部环境的变化让不少员工对于即时稳定的现金流有了更高诉求。经过慎重评估后，决定今年除正常进行年度薪酬回顾外，还将对薪酬结构做出两个调整：1.进行全公司薪酬结构的调整，把服务奖融入月薪。2.将现有的易居租房补贴融入月薪。相关调整于 2024 年 7 月 1 日起生效，8 月 5 日的发薪中开始体现。（澎湃新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>多家影院回应单人购票选座受限制</strong></p><p>近日，有消费者反映，他在 CGV 影城（上海宝杨宝龙店）购买单张电影票时，无法选择核心观影区域。对此，7 月 8 日，澎湃新闻致电 CGV 影城（上海宝杨宝龙店）。相关工作人员回应称，影院的座位安排旨在优化座位利用率，提高经济效益，观众可到场后根据实际情况自行调整座位。&nbsp;</p><p>万达影城（北京 CBD 万达广场店）工作人员解释说，「隔双不隔单」的购买规定，是为了避免两人以上观众无法坐到一起。英皇电影城（深圳平安金融中心店）工作人员指出，高峰期中间空位对多人顾客而言可能「买不到连座票」，对影城而言也「不好操作卖票，对现场的经营也不太好」。金逸影城（广州光美三溪 IMAX 店）与万达影城）（上海青浦万达茂店）工作人员均建议先购买旁边座位，现场观影时再根据实际情况自行调整。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>中国充电联盟：上半年桩车增量比为 1:3</strong></p><p>36 氪获悉，中国充电联盟发布数据，2024 年 1-6 月，充电基础设施增量为 164.7 万台，新能源汽车国内销量 494.4 万辆，充电基础设施与新能源汽车继续快速增长。桩车增量比为 1:3，充电基础设施建设能够基本满足新能源汽车的快速发展。&nbsp;</p><p><strong>普华永道回应「广州所关闭」传闻：并未关所，根据市场需求优化组织架构</strong></p><p>有市场传闻称，「广州的普华永道要关闭了，基本所有人 N+1，7 天内离职，深圳正常」，「从会议室下来，被通知了 N+1，7 天内离职，然后电脑就被锁了」。对此，普华永道公关团队回应称：广州分所并未关所。由于外部客观情况的变化，我们根据市场需求相应优化了组织架构。我们一直珍视人才并持续多年大力投资于人才培养，此次调整是艰难的决定。我们正逐步与员工展开充分的沟通，并确保调整方案遵守中国劳动法相关规定。（南方都市报）&nbsp;</p><p><strong>国家邮政局：电商快件不再二次包装比例超过 95%</strong></p><p>在 7 月 10 日举行的国新办新闻发布会上，国家邮政局相关负责人介绍，近年来，积极畅通快递服务最后一公里取得了明显成效，下一步将加强寄递网络建设，推动服务链���与先进制造相融合，更好服务经济发展。国家邮政局局长赵冲久表示，高铁快递取得突破，航空快递运能不断增强，积极探索无人机低空物流网络建设。坚持绿色低碳发展，推动快递包装全链条治理，电商快件不再二次包装比例超过 95%。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>地平线重组智驾算法团队，加大投入高阶</strong></p><p>自动驾驶计算方案公司地平线 7 月初重组了智能驾驶算法团队，将投入更多精力研发高阶智驾。调整前，地平线智驾算法团队隶属「软件平台产品线」，分为做低阶方案 Mono，做中阶方案 Pilot 和做高阶方案 SuperDrive 的 3 个团队。高阶团队负责人为苏箐，他是华为前智能驾驶产品部部长，一年多前加入地平线。调整后，地平线原本 100 多人的低阶方案团队会与原本数百人的高阶方案团队合并，由苏箐负责。(晚点 LatePost)&nbsp;</p><p><strong>7 月 11 日晚成品油价年内「第七涨」或来临，加满一箱油可能多花 5 元</strong></p><p>7 月 11 日晚，油价或又要上调。据能源咨询机构数据，截至 7 月 9 日收盘，国内第 9 个工作日参考原油变化率为 2.67%，汽、柴油价格预计上调 120 元/吨，超出 50 元/吨上调红线。按上述调价幅度折算，预计每升汽、柴油价格涨幅在 1 毛钱左右。以普通私家车油箱容量 50 升为例，加满一箱 92 号汽油或将多花约 5 元。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>港澳非中国籍永久性居民可申办来往内地通行证</strong></p><p>从中国出入境管理局了解到，从 7 月 10 日起，港澳永久性居民中的非中国籍人员可申办来往内地通行证，这部分人员来往内地将更加高效便捷。持证人在证件 5 年有效期内可以多次来往内地，每次停留不超过 90 日。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，纳指、标普 500 指数续创历史新高</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 10 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 1.09%，纳指涨 1.18%，为连续第七个交易日上涨，标普 500 指数涨 1.02%，纳指、标普 500 指数续创历史新高。大型科技股普涨，英伟达、ARM 涨超 2%，苹果、微软、谷歌涨超 1%，Meta、亚马逊、特斯拉小幅上涨，其中特斯拉连续第十一天上涨。热门中概股涨跌不一，小鹏汽车涨超 7%，理想汽车涨超 3%，爱奇艺、百度、蔚来涨超 2%，阿里巴巴、微博、拼多多小幅上涨;网易跌超 3%，腾讯音乐、哔哩哔哩跌超 1%，京东、唯品会小幅下跌。&nbsp;</p><p><strong>微软放弃 OpenAI 董事会观察员席位</strong></p><p>微软 7 月 8 日晚些时候表示，将放弃在 OpenAI 董事会的观察员席位，称其在过去八个月中取得了「重大进展」，对公司的发展方向充满信心，不再认为该席位是必要的。去年 11 月萨姆·奥特曼被罢免后，微软一直争取这一职位。该公司在确保奥特曼回归和公司治理变革方面发挥了关键的幕后作用。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>日本船企涉嫌数据造假，国土交通省展开调查</strong></p><p>当地时间 10 日，针对日立造船公司旗下两家子公司篡改船舶用发动机的油耗性能数据一事，日本国土交通省开始对位于广岛县尾道市的「IMEX」工厂进行现场调查。5 日，日本日立造船公司发布信息称，旗下两家子公司存在大型船舶用发动机燃油消耗率数据造假情况。在客户在场的情况下，试运行发动机时的燃油消耗率被篡改为与实际值不符的数据。根据目前统计，涉及数据造假的大型船舶发动机数量为 1364 台，数据造假时间跨度达 20 年以上。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>韩国最大电缆公司拟投 6.8 亿美元在美国建厂</strong></p><p>韩国最大的电缆公司 LS 电缆系统有限公司（LS Cable &amp; System Ltd．）7 月 10 日表示，为了满足当地日益增长的需求，该公司计划在 2027 年之前投资 6.8 亿美元在美国建设一家电缆工厂。LS 电缆公司预测，未来 10 年，美国海底电缆市场将以每年 30% 以上的速度增长。该公司在韩国国内拥有 11 家电缆工厂，在 8 个国家拥有 11 家海外电缆工厂。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>SHEIN 新设循环基金，投资支持从事纺织和再生材料创新等领域的初创企业</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 10 日，SHEIN 新设循环基金，投资支持从事纺织和再生材料创新等相关领域的初创企业，并与具备成熟再生材料生产能力的企业建立采购或其他商业合作关系。SHEIN 作为该循环基金的基石投资者同时邀请全球企业和金融机构共同投资该基金。&nbsp;</p><p><strong>丹麦能源与电信业巨头 Norlys 集团与诺基亚就网络服务达成协议</strong></p><p>丹麦能源与电信业巨头 Norlys 集团已选择诺基亚为其提供移动核心网络和托管服务。该协议与 2021 年与诺基亚签署的 RAN 合同相结合，将提升 Norlys 的移动网络性能和可靠性。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中文大模型 2024 半年报出炉，通义千问通用能力国内第一</strong></p><p>36 氪获悉，中文大模型测评基准 SuperCLUE 发布 2024 上半年报告，披露针对国内外 33 个大模型的综合测评结果。阿里通义千问的开源模型 Qwen2-72B 成为排名第一的中国大模型。报告同时公布了端侧小模型测评榜单，通义千问 70 亿参数开源模型 Qwen2-7B 排名第一，打败了上一代版本的 Qwen1.5-32B（320 亿参数）和 Llama-3-8B-Instruct（130 亿参数）。&nbsp;</p><p><strong>夸克升级「超级搜索框」，推出 AI 搜索为中心的一站式 AI 服务</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 10 日，夸克升级「超级搜索框」，打开夸克 7.0 版搜索框，输入问题即可体验智能回答，还有 AI 写作、文件总结、视频总结、拍题讲解功能。据了解，面对几十万字长文和专业信息，夸克数秒钟就能整理出全文摘要。此前，夸克还升级了高考 AI 搜索，6 月高考季，夸克高考 AI 搜索使用量超过 1 亿次。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>腾龙股份：上半年净利同比预增 41.22% 到 60.66%</strong></p><p>36 氪获悉，腾龙股份发布业绩预告，预计 2024 年半年度实现归属于母公司所有者的净利润 1.09 亿元到 1.24 亿元，同比增加 41.22% 到 60.66%。报告期内，我国新能源车市场向好表现，客户订单数量持续增长，推动公司的营业收入增长。公司深度拓展海外市场，稳步推进热管理集成及单品布局的发展规划，充分发挥在热管理细分产品领域的优势资源，产品竞争力不断增强。&nbsp;</p><p><strong>万泰生物：预计上半年净利同比减少 85.90% 到 82.96%</strong></p><p>36 氪获悉，万泰生物公告，预计 2024 年半年度实现归属于母公司所有者的净利润为 2.4 亿元到 2.9 亿元，同比减少 85.90% 到 82.96%。报告期内，疫苗板块主要产品二价 HPV 疫苗持续受九价 HPV 疫苗扩龄以及市场竞争、降库存等因素影响，销售收入及利润较去年同期回落。&nbsp;</p><p><strong>瑞芯微：预计上半年净利润同比增长 543%-686%</strong></p><p>36 氪获悉，瑞芯微公告，预计 2024 年半年度实现归属于母公司所有者的净利润 1.6 亿元-1.95 亿元，同比增长 543.15%-686.29%。2024 年上半年，市场需求逐步复苏，AIoT 迎来增长。报告期内，依托 AIoT 产品布局优势，公司在 AIoT 各产品线持续渗透，在汽车电子、机器视觉、工业应用、教育及消费电子等领域继续突破，实现净利润同比增长约 543.15% 到 686.29%。</p><h2>投融资</h2><p><strong>外贸获客软件服务商「跨境魔方」获数千万元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，外贸获客软件服务商「跨境魔方」宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资，本轮资方为紫鸟浏览器。资金将用于市场拓展与 AI 应用研发。跨境魔方成立于 2021 年 8 月，以搭建海外商业数据库为核心，为国内外贸 B2B 跨境电商企业提供一站式获客服务，曾获雨果跨境、高质行资本和蓝海众力资本投资。&nbsp;</p><p><strong>分布式储能企业「易能数字」完成 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 9 日，「易能数字」宣布完成 A 轮融资，此轮融资由普华资本领投。融资所得将主要用于分布式储能产品的深度研发和全球市场的拓展。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>何小鹏：小鹏汽车全新产品命名为 P7+，尺寸超过 5 米</strong></p><p>36 氪获悉，针对近日传闻的小鹏全新车型，小鹏汽车董事长何小鹏 7 月 10 日在微博上表示，这款全新产品命名为 P7+，产品尺寸超过 5 米。&nbsp;</p><p><strong>AI 搜索助手「心流」正式上线</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 10 日，大模型应用产品「心流」宣布正式上线，产品定位为用户的 AI 搜索助手，提供智能搜索、知识问答、智能阅读、辅助创作等能力。据介绍，「心流」支持 AI 搜索问答，AI 阅读分析，学术论文等长文本的检索、阅读、分析和总结等。目前，心流网页版已经上线，小程序版本、APP 版本也即将推出。&nbsp;</p><p><strong>抖音 VR 直播上架 Apple Vision Pro</strong></p><p>36 氪获悉，抖音集团官微宣布，7 月 10 日起，抖音 VR 直播在 Apple Vision Pro 支持下载体验。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。无人驾驶颠覆出行，冲击网约车？</p><h2>AI 图谱</h2><p>性能提升，成本降低，方法居然是「套娃」？</p><p><strong>整理｜</strong> 陈思园</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI，成了巨头碳中和的绊脚石 | 36 碳焦点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856174646381185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-10 20:27:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文&nbsp;|&nbsp;袁宁</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;雪小顽</p><p>花大力气减碳的科技巨头，<strong>碳排放不降反增。</strong></p><p>7 月 2 日，谷歌发布 2024 年度环境报告。相较于 2019 年，谷歌温室气体排放量在五年内上升了 48%，仅在上一年就增加了 13%。</p><p>无独有偶，微软 5 月发布的可持续发展报告中也提到，2023 财年的碳排放量相较于 2020 年增加了近 30%。</p><p>分析碳排放增加的原因，两大巨头同时将矛头指向数据中心。认为<strong>数据中心的电力消耗和供应链排放，是导致公司碳排放量增长的罪魁祸首。</strong></p><p>AI 巨浪之下，数据中心成为新基建。全球科技大厂正以豪掷、抢占、加速的姿势，扩建数据中心。</p><p>仅今年 6 月，微软、亚马逊、英伟达相继宣布投资建设数据中心，其中以英伟达最大手笔，计划未来 5 年内投资 3 万亿美元。</p><p>但新问题随之而来——无论是已在运营中还是规划中，<strong>规模疯长的数据中心，成了巨头减碳的新高地。</strong></p><p>回顾他们曾经定下的承诺，2020 年微软表示，将在 2030 年达到碳负排放，并进一步计划至 2050 年清除自 1975 年成立以来的所有碳足迹。谷歌和 Meta 则将时间点定在 2030 年，承诺届时不仅是自身运营，连同整个价值链都将实现碳中和。</p><p>没人能精准预测未来。<strong>大公司做出承诺之时，数据中心减碳尚未进入公众视野。</strong></p><p>而眼下，他们能否兑现承诺的不确定性大增。此前，微软曾将自身的碳中和目标比作「登月计划」，而现在，总裁布拉德·史密斯表示：<strong>「登月距离比 2020 年时远了 5 倍。」</strong>谷歌也承认，其碳中和目标订得有些「雄心勃勃」。</p><p>数据中心之所以成为碳排放大户，在于其巨大的能源电力需求。</p><p>国际能源署预测，到 2026 年，数据中心的总用电量可能达到 1000TWh，相当于日本全国的电力需求。半导体产业分析机构 SemiAnalysis 也预测，到 2030 年，人工智能将导致数据中心消耗全球 4.5% 的能源。</p><p><strong>数据中心减碳，成了时下热门议题。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5120,2880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_287078d68795491a9922e5102e1976c3@6025295_oswg6363722oswg5120oswg2880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据中心内部，图片来源：视觉中国</p><h3><strong>数据中心减碳，难在散热</strong></h3><p>减碳的第一步，是摸清碳排放出自哪里。</p><p>36 碳了解到，<strong>数据中心的碳排放主要集中在运营阶段</strong>，占比达 90%。更具体地来说，除了 AI 服务器运行本身所需能耗之外，制冷系统以 30%-40% 的高能耗占比，成为碳排放的大头。</p><p>曙光数创 CTO 张鹏告诉 36 碳，<strong>近五年，芯片功耗急剧增加</strong>，从过去十年基本稳定的两三百瓦，飙升 350 至 450 瓦，增长几乎超过 50%。而一个单柜，即容纳多台服务器、存储设备和其他网络设备的独立机架，功耗更是从几千瓦飙升至六七十千瓦。</p><p>这一跃升对散热技术带来巨大的挑战。</p><p>如果散热能力跟不上，不仅会加剧能源消耗，还会带来设备性能的损失，影响用户收益——制冷，成为数据中心的刚需。</p><p>许多数据中心选址在天然的低温环境下。例如贵州天然的山体、河北张家口的大风口，都为数据中心提供了理想的冷却环境。同样 Meta 把数据中心建到距离北极圈仅仅 100 公里的瑞典吕勒奥镇，也是这个道理。</p><p>环境之外，技术的力量必不可少。<strong>目前，虽然风冷仍是主流的散热技术，但液冷正凭借其更高的散热效率，逐渐进入规模化扩展阶段。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_1e2271f2a07e494296b49f012ce0d07a@6025295_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浸没式液冷，图片来源：作者拍摄</p><p>张鹏介绍，当机柜功耗较低时，风冷技术更有优势。</p><p>然而<strong>一旦机柜功耗超过十千瓦，液冷技术就会显示出其性价比</strong>，特别是对于功耗密度极高的机柜，利用液体的相变过程来吸收和带走热量，即相变浸没液冷技术，优势则更为显著。据悉，曙光数创浸没冷板的 PUE 值能到 1.04，几乎接近 1。</p><p>（注：PUE，Power Usage Effectiveness，即「电力使用效率」，是数据中心消耗的所有能源与 IT 负载使用的能源之比。PUE 值越接近 1，表明数据中心的能源利用效率越高，浪费越少。<strong>想降低 PUE，关键就在制冷。</strong>）</p><p>「如果数据中心中的 30% 采用冷板或浸没式液冷技术，那么全社会将有 3% 的电能可以用于余热利用。即使只利用一半，也将是一个巨大的数字，对社会的能源结构和环境保护都会产生深远影响。」张鹏说道。</p><p>更多的数据中心则根据实际情况，融合多种技术来实现效果最优。36 碳了解到，华为云芜湖数据中心通过其首创的直通风和间接通风自适应融合方案，利用自然通风和液冷技术，配合 AI 能效精准调优，让其 PUE 在东部气候相对较高的情况下将降至 1.1。</p><p>这意味着，每 100 万台服务器每年可以节省 10 亿度电，相当于 105 万人一年的用电需求，减排二氧化碳约 80 万吨。</p><h3><strong>发力绿色能源，减碳要从源头抓起</strong></h3><p>相较于散热，提高可再生能源使用比例，优化供能结构，对于数据中心减碳的效果更加直接。</p><p>36 碳了解到，<strong>在数据中心行业，目前主要有三种方式来直接应用可再生能源：直接采购可再生能源电力、获取绿色电力证书，以及利用分布式可再生能源。</strong></p><p>大型科技公司是可再生能源的主要购买者。2024 年仅前两个月，谷歌、微软就分别宣布签署 609 兆瓦和 295 兆瓦的可再生能源购电协议（PPA）。</p><p><strong>微软更是已经成为全球最大的可再生能源企业买家之一。</strong>今年 5 月，微软与布鲁克菲尔德资产管理公司（Brookfield Asset Management）以及布鲁克菲尔德可再生能源公司 （Brookfield Renewable），共同宣布签订了 10.5 千兆瓦发电量的购电协议，成为史上最大一笔单一企业清洁能源购电协议。</p><p><strong>购买，只是绿电使用走出的第一步。如何最大程度地保障绿电应用，才是更贴近现实的问题。</strong></p><p>远景智能副总裁赵楚泓介绍，其新型电力系统主要通过三个技术来保障绿电使用。一是微网技术，确保在源网荷储场景下对用户平稳供电；二是图计算技术，用于捕捉全链条碳因子，帮助实现全生命周期的碳追踪和管理；三是区块链技术，为绿电交易提供认证，确保交易获得社会和行业的广泛认可。</p><p>「绿色能源成本的下降趋势符合摩尔定律，从长期的经济账上来看，绿色能源已经能够支撑数据中心的长期发展。」赵楚泓说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="622,491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_2877b403564545b7a147ca559e1bc0c3@6025295_oswg154521oswg622oswg491_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">远景新一代绿色能源 AIDC 解决方案 ，图片来源：远景零碳行动报告 2024</p><p>我国《算力基础设施高质量发展行动计划》明确提出要引入绿色能源，鼓励算力中心采用源网荷储等技术，支持与风电、光伏等可再生能源融合开发、就近消纳。</p><p>相关实践已在进行。</p><p>合盈数据 CTO 周天宇告诉 36 碳，合盈数据（怀来）科技产业园是目前全国范围内最大的「源网荷储」一体化项目。新能源与数据中心项目完全投产以后，一年可发绿电 130 亿度，满足数据中心每年的用电需求，达成「投产即零碳」以及 100% 绿电供应。</p><p><strong>风电、光伏之外，科技大厂还在探索更多样、更前沿的新能源电力</strong>。例如，微软与 Helion Energy 合作，预计到 2028 年将获得核聚变产生的电力。谷歌则与 NV Energy 合作，为其内华达州的数据中心提供地热能。</p><p>巨头对绿色能源的发力，也延伸到供应链管理。以微软为例，其要求供应商更多地提供纯绿电，包括<strong>要求特定规模、大批量供应商到 2030 年为 Microsoft 交付的商品和服务使用 100% 无碳电力。</strong></p><h3><strong>更多绿色困境待解</strong></h3><p>数据中心想走向绿色，是一条漫长旅途。</p><p>现阶段，企业的绿电使用率还远远不够。据绿色和平和苏州高新区（虎丘区）碳中和国际研究院共同发布的《绿色云端 2024》统计显示，<strong>过去两年，在国内互联网科技头部企业中，仅有万国数据一家可再生能源占比超过三分之一，阿里巴巴、腾讯与秦淮数据可再生能源占比超过 10%。</strong></p><p>「我们看到部分第一梯队企业在绿电消费总量和绿电消纳占比上都实现了新的突破，但遗憾的是，这一现象并未延伸至整个行业，<strong>部分已经做出 100% 可再生能源承诺的企业在实际行动上进展缓慢。」</strong>绿色和平气候与能源资深项目主任吕歆说，「要想在 AI 技术发展推高用电量的压力下实现气候目标，企业亟需进一步加速提升可再生能源比例。」</p><p>其他问题也相应而出。</p><p>例如在国内，36 碳与多位业内人士交流后发现，<strong>数据中心想实现绿色化，还面临着绿电交易市场体系和认证机制不完善，额外增加储能装置成本高，碳排放核算难度大等问题。</strong></p><p>多方都在探索解法，例如发挥绿色金融的激励作用。浦发银行投行部总经理牟军告诉 36 碳：「我们会把融资的成本和算力的绿色程度挂钩，通过浮动的贷款利率，鼓励这个产业更好的持续发展。」</p><p><strong>数据中心减碳，未来还有很多想象空间。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜如祺出行登陆港交所，聚焦 Robotaxi 赛道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2854560078236294?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-10 18:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>7 月 10 日，广州独角兽如祺出行（09680.HK）登陆港交所。</p><p>据公开资料显示，如祺出行上市前的股东包括广汽、广汽工业、Tencent Mobility、小马智行、SPARX Group 等。本次 IPO，如祺出行还引入广汽工业、小马智行、WeRide（文远知行）及 Voyager（滴滴自动驾驶）作为其基石投资者。</p><p>如祺出行此次 IPO，在全球发售了 3000.48 万股股份，公开发售占约 6.01%，国际发售占 93.99%，全球发售净筹约 9.692 亿港元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1259,839" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_dca15cb153c44baa8630fbf926683cdf@5899452_oswg1394413oswg1259oswg839_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">广汽集团董事长曾庆洪（右）、如祺出行首席执行官蒋华（左）为如祺出行在香港挂牌上市敲锣</p><p>据招股书显示，2021 年、2022 年及 2023 年，如祺出行总收入分别为 10.14 亿元、13.68 亿元及 21.61 亿元，年复合增长率为 46%。</p><p>自 2019 年成立以来，如祺出行先后完成了三轮融资。2023 年 6 月，如祺出行完成 IPO 前最后一轮融资，融资金额为 8.42 亿元，估值达到 53.6 亿元。</p><p>如祺出行的业务包括出行服务、技术服务、以及为司机及运力加盟商提供全套支持的车队销售及维修。2021 年，如祺出行正式开始 Robotaxi（无人驾驶网约车）的开发和商业化。截至 2023 年 12 月 31 日，公司的 Robotaxi 服务已经运营累计 20,080 小时，覆盖 545 个站点，且自有的 Robotaxi 车辆均配备 L4 级自动驾驶技术。</p><p>如祺出行在招股书中公开表示，此次募集资金约有 40% 将用于自动驾驶及 Robotaxi 运营服务的研发活动，是占比最大的资金用途。</p><p>不过，其 Robotaxi 业务的商业化仍在初始阶段。预计 2026 年 Robotaxi 的单公里成本将低于有人驾驶网约车服务，届时 Robotaxi 将逐步开始普及。</p><p>4 月 8 日，特斯拉 CEO 埃隆·马斯克宣布将于 8 月 8 日正式推出 FSD+Robotaxi，随后特斯拉市值一夜之间暴涨 257 亿美元（约合 1860 亿人民币），Robotaxi 再次成为全球市场热点。业内观点认为，Robotaxi 的推出将有望加强特斯拉完全自动驾驶（FSD）的商业变现能力，反哺 FSD 规模化的路测数据。</p><p>国内的 Robotaxi 进程也在加速。在刚过去的 2024 世界人工智能大会上，小马易行科技、百度智行科技、赛可智能科技等企业首次获得了上海市无驾驶人智能网联汽车示范应用许可，可以在浦东部分路段开展无人驾驶出租车运营。小马智行科技还表示，上海市民可以通过其旗下 APP 预约乘坐 Robotaxi，覆盖浦东 205 公里的路线。</p><p>而如祺出行于 2022 年与小马智行、文远知行达成战略合作共同探索 Robotaxi 商业化运营，先后接入包括小马智行、广汽研究院等多家机构的 Robotaxi 车队进行示范商业运营，并就自动驾驶领域的研发计划与小马智行及广汽研究院展开合作，进一步打造人工智能数据及模型解决方案，专注于为自动驾驶行业提供涵盖数据采集、数据标注、数据管理及模型训练的一站式解决方案。</p><p>更早之前，国家发展改革委等五部门于 6 月 24 日印发通知，要求稳步推进自动驾驶商业化落地运营，打造高阶智能驾驶新场景。目前全国已有 50 多个城市发布自动驾驶试点示范政策，北京、深圳、广州、重庆、武汉等地在行业标准、监管体系、事故处理、商业探索等方面形成了较为成熟的运行机制。</p><p>如祺出行 CEO 蒋华曾在采访中表示，「对出行行业而言，Robotaxi 的商业化落地是拐点。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国建设银行与沙特公共投资基金签署合作备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857872819686278?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:58:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，中国建设银行与沙特公共投资基金在京签署合作备忘录。建设银行行长张毅与 PIF 总裁兼沙特阿拉伯国家石油公司董事长亚希尔·鲁梅延出席并共同见证签约。张毅表示，建设银行将深化与 PIF 在重点项目建设、能源合作、债券发行、投资托管等领域的战略合作。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国神华：上半年煤炭销售量 2.3 亿吨，同比增长 5.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857866362702724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国神华公告，6 月，公司商品煤产量 2700 万吨，同比下降 2.2%；煤炭销售量 3920 万吨，同比增长 5.9%。总发电量 163 亿千瓦时，同比下降 9.6%；总售电量 152.7 亿千瓦时，同比下降 9.9%。上半年公司商品煤产量 1.632 亿吨，同比增长 1.6%；煤炭销售量 2.297 亿吨，同比增长 5.4%。总发电量 1040.4 亿千瓦时，同比增长 3.8%；总售电量 978.9 亿千瓦时，同比增长 3.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数上涨，小鹏汽车涨超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857863027362441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:48:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，小鹏汽车涨超 4%，蔚来涨超 3#，京东、百度、理想汽车、哔哩哔哩涨超 2%，拼多多、阿里巴巴、爱奇艺涨超 1%，微博涨 0.84%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达、特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857860449962624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:45:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，英伟达、特斯拉涨超 1%，Arm 涨 0.72%，Meta 涨 0.23%，亚马逊涨 0.21%，谷歌涨 0.13%，微软涨 0.01%，奈飞跌 0.51%，苹果跌 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西子洁能：预计上半年净利同比增长 922.66%-1195.37%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857853859531401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:39:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，西子洁能公告，预计上半年净利 3 亿元–3.8 亿元，同比增长 922.66%-1195.37%。本报告期内归属于上市公司股东的净利润增长主要系本期处置长期股权投资收益以及提升产品交付毛利率影响所致，其中 2024 年 3 月公司出售可胜技术部分股权确认收益 2.32 亿元，属于非经常性损益。本报告期扣除非经常性损益后的净利润增长主要系公司订单质量提升，并持续推进内部降本增效举措，提升产品交付毛利率，因此净利润较上年同期有所增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 6 月 CPI 同比上升 3%，低于预期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857852636269187?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:38:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国 6 月 CPI 同比上升 3%，预估为上升 3.1%，前值为上升 3.3%；美国 6 月 CPI 环比下降 0.1%，预估为上升 0.1%，前值为 0%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美联储主席鲍威尔：当前的货币政策具有限制性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857830654217095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:15:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美联储主席鲍威尔当地时间 7 月 10 日表示，当前的货币政策具有限制性，中性利率至少在短期内已上升。在资产负债表缩减方面，美联储已经取得了很大进展，但仍有很长的路要走。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>分众传媒创始人回应美团布局梯媒：在一起推进低线城市电梯视频媒体运营合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857827468823177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:12:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对美团布局梯媒，分众传媒创始人江南春在朋友圈回应称，「我们和美团在一起推进低线城市电梯视频媒体运营合作，希望通过双方的优势，为下沉市场的中小企业提供更全面优质的服务。欢迎加盟」。7 月 11 日早间，美团称计划在下沉城市招募电梯媒体广告加盟商（视频梯媒）。（1 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国东航：预计上半年净亏损约 24 亿元—29 亿元，同比减亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857826123893636?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:11:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国东航公告，预计 2024 年半年度净亏损约 24 亿元—29 亿元，上年同期净亏损 62.49 亿元。2024 年上半年，由于部分航线受到当地航权时刻限制、机场保障资源不足等因素影响，公司在北美、日本等部分国际市场的运力尚未完全恢复；同时受到国内客运市场竞争加剧以及航油价格保持高位运行等因素影响，预计公司 2024 年上半年经营业绩大幅改善但仍出现亏损。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中储股份：上半年净利同比预增 90% 左右</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857824602950528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中储股份公告，预计 2024 年半年度实现净利润约 3.61 亿元，同比增加 90% 左右。报告期公司所属大场分公司完成土地交储确认资产处置收益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新乡化纤：上半年净利同比预增 1040%—1391%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857790687497097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:07:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新乡化纤发布业绩预告，预计上半年净利润 1.3 亿元—1.7 亿元，同比增长 1040%—1391%。报告期纤生物质维素长丝需求增加，销量同比增加；由于原材料和能源价格同比下降使得产品单位成本降低，生物质纤维素长丝毛利率提高、毛利润大幅增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保利发展业绩快报：上半年实现净利润 75.08 亿元，同比下降 38.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857777424173958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，保利发展发布 2024 年上半年业绩快报，上半年实现净利润 75.08 亿元，同比下降 38.57%。报告期内，公司营业收入主要源于房地产项目竣工交付结转，收入规模较去年同期小幅增长 1.64%。受市场下行及价格承压影响，项目结转毛利率下降，公司营业利润同比减少 27.73%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板大众交通：公司目前生产经营活动正常</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857768340933508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:38:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大众交通发布异动公告，公司目前生产经营活动正常，公司已披露的经营情况、内外部环境未发生重大变化，不存在影响公司股票交易价格异常波动的重大事项。股票价格近期涨幅较大，可能存在短期涨幅较大后的下跌风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南方航空：预计上半年净利亏损 10.6 亿元-15.8 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857789725805446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:34:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南方航空公告，预计上半年净利亏损 10.6 亿元-15.8 亿元，上年同期净利亏损 28.75 亿元。尽管国内经济持续复苏，民航市场逐步回暖，公司经营效益同比大幅减亏，但由于外部环境复杂多变、市场供过于求、国际市场恢复面临挑战、极端天气频发及油价高位波动，公司经营压力依然巨大，导致净利润亏损。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国国航：预计 2024 年上半年净亏损 23 亿至 30 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857788946271113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:33:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国国航公告，公司预计 2024 年上半年归属于上市公司股东的净亏损约为 23 亿元到 30 亿元，扣除非经常性损益后的净亏损约为 28 亿元到 38 亿元。上年同期净亏损为 34.51 亿元。尽管中国经济回升带动航空市场需求向好，但国际航线恢复进程低于预期、国内市场竞争加剧及油价汇率波动等因素导致公司上半年仍处于经营亏损状态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三连板星网宇达：相关产品的大规模应用推广尚存在较多不确定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857767604701825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，星网宇达发布股票交易异常波动公告，随着无人驾驶领域对惯性导航等产品需求的增长，对公司未来业绩将产生积极影响。但是，相关产品的大规模应用推广尚存在较多不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>燕京啤酒：上半年净利同比预增 40%—55%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857766581324420?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:10:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，燕京啤酒发布业绩预告，预计上半年净利润 7.19 亿元—7.97 亿元，同比增长 40%—55%。报告期内，大单品实现稳健增长，公司实现稳健前行与高质量发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国海油：渤海首口超深井获得高产，日产油当量约 6300 桶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857751242869376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:05:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，中国海油宣布渤海首口超深井——渤中 19-6 凝析气田 D1 井获得高产。渤中 19-6 凝析气田目前已探明天然气地质储量超 2000 亿立方米，探明石油地质储量超 2 亿立方米，为中国海上深层潜山领域首个千亿方大气田。中国海油于 2020 年、2023 年和 2024 年分别成功投产渤中 19-6 凝析气田试验区项目、I 期开发项目和 13-2 区块 5 井区开发项目，目前该气田日产量约 37500 桶油当量。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>业内人士：客观看待程序化交易的市场影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857718029355904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 18:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，有市场观点认为「程序化交易加剧市场下跌，是市场低迷的原因之一，在目前市场环境下应当暂停或取消程序化交易。」从业内人士处了解到，需正视程序化交易的利弊影响，不宜对程序化交易过度污名化。上述人士表示，程序化交易市场影响具有两面性，应理性客观看待，既不能将之拒之门外，也不是听之任之。从监管实践和境外经验看，程序化交易利弊兼有，宜一分为二，「趋利避害、规范发展」是对待程序化交易较为理性客观的态度。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东阿阿胶：上半年净利同比预增 31%—43%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857715813829257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 18:44:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东阿阿胶公告，预计 2024 年上半年实现净利润 6.95 亿元—7.6 亿元，同比增长 31%—43%。报告期内，东阿阿胶块价值引领良性增长，复方阿胶浆大品种战略全面发力，桃花姬阿胶糕全国性品牌拓展成效显现，「东阿阿胶小金条」阿胶速溶粉逐步起量，「皇家围场 1619」传递男士滋补新热潮，推动业绩稳健高质量增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>