<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>低碳之旅，从你的厨房开始</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269482463761032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>厨房，看似小小的一方烟火地，却是不可忽视的「隐秘角落」。</p><p>一方面，烹饪会产生 CO、PM2.5 等有害物质，是影响人们健康的关键原因之一。</p><p>另一方面，更多公开资料也显示，以家庭或餐饮门店为单位，在烹饪过程中，厨房会造成一定的大气污染。厨房中常见的污染物有苯并芘，一氧化碳，可吸入颗粒物，氮氧化物等。</p><p>这些也使得越来越多的厨电企业，将 ESG，或是可持续发展的重点聚焦到为家庭提供绿色健康的生活方式上。科技进步的意义，也在这一刻尤为具象化。当技术切实地为厨电产品带来改进，人们对生活的幸福体验也更为直观。</p><h2><strong>来自厨房的隐患</strong></h2><p>实际上，厨房油烟对人体健康的影响早已不是新话题。</p><p>在更早前的国际肺炎日，钟南山院士就曾公开表示，除了吸烟外，厨房油烟已成为对肺造成损伤的关键因素。</p><p>钟南山院士提到，烹饪和吸烟均是居住环境颗粒物主要的室内来源。其中，烹饪的占比甚至达到 70% 以上。这是因为，油高温时会汽化，和食物混合后，产生很多可吸入颗粒物。做饭时，厨房内的 PM2.5 平均浓度会升高几十倍甚至几百倍。</p><p>清华大学也有研究显示，烹饪是居住环境内颗粒物污染的主要来源。国务院制定的《健康中国行动（2019－2030 年）》也提倡，防治室内空气污染，做好室内油烟排风，提高家居环境水平。</p><p><strong>然而，现阶段的部分中国家庭，还没有很好地意识到厨房油烟的危害。</strong>在我国城镇居民中，吸油烟机已达到一定的普及率，却并没有形成良好的使用习惯。</p><p>比如，菜已下锅，却没有及时打开吸油烟机。据《南方周末》报道，大部分消费者也不重视吸油烟机的性能、使用年限及维护状况等，这些因素都会深刻地影响厨房油烟的去除效果和健康效应。</p><p><strong>此外值得关注的是，很多人会觉得餐饮油烟对于大气环境的污染微不足道，但其实它与工业废气、机动车尾气并称「城市污染杀手」。</strong></p><p>居民餐饮油烟对大气环境的影响有多大？2021 年至 2023 年，重庆市环境科学院对大渡口区的空气质量开展过 PM2.5 溯源分析，数据显示，大渡口区 PM2.5 的生活源占 29%，仅次于交通源的 46%，是主要污染源之一。</p><p>近年来，国家和各城市也在不断完善大气污染防治领域的制度建设。2018 年修订的《中华人民共和国大气污染防治法》也对餐饮业大气污染防治提出新的要求，《上海市大气污染防治条例》也对有关制度规范作了相应完善。</p><p><strong>也因此，出于对人类健康与大气环境的双重考量，绝大多数的厨衞家电企业都希望能通过提高科技研发技术，通过对产品性能的提升，保护厨房环境、更高效地解决油烟排放。</strong></p><p>近年来，头部家电、厨电企业的 ESG 战略也逐渐明晰。</p><p>2022 年，海尔智家确立了以「可持续治理生态、绿色低碳、多元共融发展、责任采购、智慧创新、社会公平发展」为主题的六大 ESG 核心。几乎同时，海信也从「诚、智、净、韧、美」五个方面，完善了 ESG 的议题矩阵。</p><p>随即，九阳、老板、华帝等家电品牌，也于近两年完善了 ESG 策略，并发布了独立的 ESG 报告。<strong>一个显而易见的趋势是，制定并执行 ESG 指标已成为当下中国家电企业，尤其是上市企业的必选项。</strong></p><h2><strong>每年减少 100 万吨碳排</strong></h2><p>在不久前的世界地球日，方太集团发布了「2024 年可持续发展报告」（以下简称「报告」）。</p><p>这是方太发布的首份可持续发展报告，其中围绕<strong>「服务顾客美好生活」「支持员工幸福成长」「赋能社会共融发展」「守护地球绿色低碳」四大方面，展现了其对可持续的具体践行策略。</strong></p><p>尽管不是上市公司，但方太集团仍迈出了信息披露的第一步。</p><p>与 ESG 报告相比，可持续报告更强调从可持续发展的角度，以更精准的方式回应联合国 2030 可持续发展目标。ESG 报告则更多用于投资领域，鼓励投资机构将 ESG 因素纳入分析和决策过程。也因此，可持续报告与 ESG 报告仅是出发角度不同，但都涵盖环境、社会责任、公司治理三方面，且从报告样式来看，可持续报告更灵活，ESG 报告则更偏向范式。</p><p>而方太此次发布的可持续发展报告，也为整个厨电行业起到了样板作用。</p><p><strong>对比同行业的 ESG 报告，方太的可持续发展报告在碳排放的披露方面更为翔实，尽可能地披露了方太在环境、社会与治理方面的成果。</strong>尤其是在低碳产品研发方面，方太以家庭厨房为单位，更具体地展示出使用其产品，能对社会带来的整体可持续成效。</p><p>报告显示，搭载云腾智驱引擎的方太油烟机以及搭载涡轮增压直喷科技的方太灶具，可实现年平均减排油烟约 5 万吨，年平均减碳约 100 万吨。方太洗碗机也已累计实现节水约 267 亿升，这基本可以满足一个人口超过 2000 万城市居民约两年的饮水需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_572dbed1fb274c579472c9b657f77b5d@5679941_oswg80723oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多场合下，方太集团的高层都曾表示，要视顾客为亲人，宁走「慢研发之路」，也要深耕「空气、水、烹饪」三大科技。在本次报告中，这样的理念又被再次提及。<strong>纵观方太的发展历史，也不难看出其始终坚持通过科技推进产品创新，切实保护人们家庭健康的实际行动。</strong></p><p>2010 年，看到主妇因长期吸油烟导致肺癌的报道后，方太集团将油烟机研发目标从风量、风压等量化指标调整为「为健康、不跑烟」的定性指标。</p><p>2017 年，餐饮油烟与汽车尾气、工业废气一起被列入大气污染的三大主要成因。方太牵头了「十三五」国家重点研发计划中的「油烟分离与烟气净化」项目。2023 年 5 月，该项目顺利通过中期验收，方太也把研究从厨房延展到大气污染的治理，关注从「小家」到「大家」的全面环保化，承担起应有的社会责任。</p><p><strong>林林总总的故事背后，体现出的是方太对用户生活、家庭幸福的时刻关注。</strong></p><p>此外，报告也显示，方太每年投入 5% 的销售收入用于研发。这一比重明显高于行业平均水平。从结果看，方太对科技、研发的长期坚守也带来了回报。</p><p>截至 2024 年底，方太集团已累计拥有超过 14000 件授权专利，3700 件发明专利。其发明专利授权量的三年平均增长率，也在民营企业中排名第一。</p><h2><strong>切实守候「亿万家庭」幸福</strong></h2><p>在科技研发方面，方太始终是开创者而非跟随者。在厨电领域，方太集团每一个优质产品，也都是其二十余年坚持科技创新投入的具象化体现。</p><p>而方太对可持续以及降低碳排放的坚持，也不仅局限于产品及科技研发端。报告中，方太也具体阐述了其在绿色工厂建设，以及对供应链管理上的可持续成效。</p><p>为守护地球绿色低碳、推动清洁能源供给，方太集团拥有两座国家级的绿色工厂，年度实现降低碳排放量 1280 吨。按照联合国粮农组织，一棵树平均每年可吸收 22 千克的二氧化碳计算，方太每年降低碳排放的绿色效益相当于近 6 万棵树木。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_f288abee02774ce68cd6bb2edcb57ddd@5679941_oswg153799oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>同时，方太还积极促进太阳能光伏作为公司能源。截至 2024 年底，方太集团已累积光伏发电量总计 1811.42 万，废弃物循环使用量 11189 吨，一般废弃物回收利用率达到 95%。</p><p>在近 30 年的光景中，方太的企业使命以及可持续理念也在不断优化。<strong>报告的引言中，方太总裁兼董事长茅忠群写下了《致读者的一封信》。其中明确表示，方太集团的企业使命是「为了亿万家庭的幸福」。</strong></p><p><strong>「一方面，我们的顾客数早已超越千万，从使命驱动层面，用‘亿万’比较合适。另一方面，‘亿万’不是具体数字，代表一个更宏大的目标。‘家庭’则有六层含义：一是顾客家庭，二是员工家庭，三是合作伙伴家庭，四是方太大家庭，五是祖国大家庭，六是人类大家庭。」</strong></p><p><strong>换言之，方太集团不仅仅希望服务客户，也希望能让方太的上下游企业以及内部员工实现幸福。</strong></p><p>方太的可持续报告中也表明，方太深度帮助 16 家供应商，积极推动供应商提升绿色生产能力，也推动了行业生态的绿色升级。</p><p>在公司治理方面，方太也始终支持员工幸福成长，并坚持「以员工为本，尊重每一份劳动价值」的管理理念，激发全员的创新潜能，推动多元、平等与包容。</p><p>方太推行「全员身股制」。具体而言，在方太任职满两年的所有正式员工，都可依据企业规定拥有一定数量的身股。</p><p>另据本次报告披露，在目前方太集团的正式员工中，司龄 5 年以上的人员占比超过 55.7%，员工稳定率稳居行业前列。更为难得的是，在方太集团的管理层中，女性占比已达到 32.3%。</p><p><strong>此外，社会责任方面，方太也不断回馈社区，向居民输出善意。</strong></p><p>2020 年，方太联合中国社区发展协会、中国社区扶贫联盟等，发起了「幸福社区共建公益计划」，并明确提出，要在未来 10 年建设 10000 个幸福社区的目标。截至 2024 年底，方太已与合作伙伴共建 4100 多个社区，覆盖 16 个省市，2000 多万社区居民。</p><p>毋庸置疑，无论从环境维度、社会责任，还是公司治理三大维度，方太集团都在行业中全面领先。当 ESG 成为整个行业的必然，方太也在不断通过社会责任、可持续发展，循序渐进为企业的长期发展打下基础。</p><p>相信在未来，方太集团仍会时刻关注消费者对健康以及家庭环境的需求，并用过硬的科技研发技术，切实降低碳排放。在绿色浪潮中，方太也将以创新为驱动，以责任为使命，切实守护「中国亿万家庭」的幸福与安康。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外卖大战，库迪吃饱？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264898702573697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 12:40:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 钟艺璇</p><p>编辑 | 乔芊</p><p>外卖平台大战还在硝烟四起，但第一批受益者已经出现——库迪加盟商。</p><p>早在京东外卖补贴的号角吹响前，平台发券补贴的行为已经默默开始，高频率、低决策成本的茶饮咖啡品类向来是外卖补贴的第一战场，这次轮到了库迪。一位北京库迪加盟商陈星注意到，自己的京东订单在 3 月中旬开始，突然出现了第一个峰值，此后带动总销量一路上扬。</p><p>「以 4 月 24 日为例，对比上月同日的业绩，单日杯量从 260 杯上涨到 500 杯以上，增幅大于 100%」，陈星说。</p><p>爆单的并不只有陈星的门店。一位江苏库迪多店加盟商告诉 36 氪，4 月以来，自己所有门店中，日销最多的能达到 800 杯，差一点的也有 4、500 杯，远超去年同期水平。</p><p>这些激增的单量，大多来自于京东外卖订单。另一位北京库迪加盟商刘平称，自己现有的一半门店杯量，都来源于京东订单。</p><p>自从京东入局外卖大战后，在京东上买到便宜的库迪已经不是秘密，打开京东秒送，最低折后 3.9 元的生椰拿铁，吸引了大批羊毛党下单。截止今天，库迪咖啡在京东平台上的外卖总销量已经超过 3 千万单。</p><p>但一杯折后只要 3.9 元的生椰拿铁，到库迪加盟商手上，究竟能到手多少钱？</p><p>刘平向 36 氪展示的后台数据表示，在北京，一杯生椰拿铁订单，加上打包费以及配送费后，用户实际到手支付 5.9 元，自己的最终应收款是 9.2 元左右。再加上库迪总部针对外卖订单的补贴政策，「加盟商到手一般 10 元左右」。</p><p>库迪咖啡的单杯材料（含奶、咖啡、包材）成本约为 5-6 元，「这样算，我们在京东外卖上的毛利基本在 45% 左右，是正常水平」，该加盟商称。</p><p>这也意味着，对于加盟商们来说，京东这场掀起的外卖补贴，真正利好的不是单杯毛利，而是销量的提升。</p><p>作为一个从诞生以来就固定 9 块 9，定价贴地飞行的咖啡品牌，门店销量和运营支出一直是库迪加盟商们最重要的两个利润考核指标。「总体来看，就算单杯毛利没上去，单量多的话，原材料损耗也就降低了，反过来利润也能提升」，刘平说。</p><p>但一些加盟商也表达了不同的想法。陈星告诉 36 氪，从长期来看，加盟商收入还得靠到店订单，目前自己的到店订单补贴线在 12 元左右，但外卖订单正在转化自己的到店用户，「很多顾客就算到了店门口，也会选择在京东上薅羊毛下单自取」，他说。</p><p>另外，大量涌来的外卖订单也超过了一些门店的负荷能力，在京东秒送上，部分门店的大热品生椰拿铁，到了下午就缺货，前述江苏加盟商还称，不止是缺货影响，订单太拥挤也难免会带来更高的客诉率，「最近经常有出现骑手拿错订单的现象」。</p><p>而这些专门寻着外卖羊毛而来的价格敏感用户，在补贴退散之后，最终的留存率究竟能有多少，也是未知数。</p><p>但从库迪品牌来看，此次和京东的合作，已经达到互补效应——毕竟前者要单量，后者要流量。况且低价玩法一直都是库迪的舒适区，相较于其他主流价格带的咖啡品牌们，库迪对此并没有太多顾虑。此外，单个用户的单日咖啡杯量有限，最多 1-2 杯的存量里，谁能抢占先机，谁就拥有留下用户消费习惯的可能性。</p><p>另外，作为一门微利生意，库迪也十分需要一场销量刺激来提振加盟商信心。在刚刚过去的冬天，由于店中店模式不讨好，以及淡季杯量下跌，部分库迪加盟商的销量惨淡。但从今年 2 月以来，和哪吒的联名，以及京东外卖的入局，加盟商的平均杯量都开始大幅提升，「我的门店日订单生死线是 300 杯，去年冬天一直维持在 200 多杯，已经在亏损，3 月开始，已经翻倍了」，一位库迪加盟商告诉 36 氪。</p><p>只不过，这场维系在平台补贴的销量刺激，注定不会只有一个玩家。在更广阔的战场，美团已经默默在向茶饮咖啡品类倾斜流量，饿了么也随后跟上，发送低价品牌咖啡券。又是熟悉的玩法，夏天未到，真正的旺季还没来，咖啡价格战已经悄然打响。</p><p>（文中加盟商陈星、刘平为化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前中科院声学所团队创业，这家公司以声学 AI 技术打开千亿级市场 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268306588979587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:42:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近日，工业声学 AI 监测技术研发商「谛声科技」宣布完成过亿元人民币的 D 轮融资，北京市先进制造业基金领投，赛富资本，交银资本，国新国政，金盘资本等机构跟投。本轮资金将用于技术研发、海外市场拓展及产业链资源整合。至此，「谛声科技」累计融资数亿元，历史投资方包括中国移动旗下北京中移数字新经济产业基金、联想创投、祥峰中国等。</p><p>「谛声科技」成立于 2017 年，核心团队来自中国科学院声学研究所成员，专注于通过非接触式声学监测技术为工业设备提供故障预测与健康管理服务。公司自研麦克风阵列硬件、AI 声纹识别算法及建立自有工业设备声学数据库，业务覆盖电力、轨道交通、能源等领域，客户包括国家电网、中车、港铁等头部企业。</p><p>其技术原理主要是研究设备发声传播机理，使用非接触方式采集设备运行的声学信号，通过超 100T 故障声音数据库对 AI 识别算法进行训练迭代（含 50 余种电网场景、37 种轨交场景、百余种工业制造场景），实现对运行中设备的早期预警与维护建议，替代传统人工巡检和接触式传感器方案。</p><p>声学 AI 监测被视为工业设备智能化转型的重要路径。传统维护依赖人工经验或侵入式传感器，前者效率低且难以覆盖复杂场景，后者需侵入式安装并存在较高的改造成本和安全隐患。声学监测通过捕捉设备振动与噪声信号，可在非接触状态下穿透物理遮挡识别内部故障，例如变压器直流偏磁、内部松动等、高铁轮对轴承裂纹、轮对多边形等。</p><p>全球范围内，丹麦 BK、以色列 3D Signals 等企业较早布局该领域，但受数据安全、本地化适配及价格因素制约，海外产品在国内垄断行业渗透有限。中商产业研究院预计， 基于声学技术的设备监测市场规模将于近年超过 3500 亿元，是一块巨大的蓝海市场。</p><p>然而，在复杂工业场景下的有效数据获取与标准化处理方面，仍存在一定的痛点。设备运行环境噪声干扰大，声学特征易受温度、湿度及机械结构差异影响，传统方案难以实现精准识别。</p><p>「谛声科技」团队早期从中科院声学所的横向课题切入，选择电网、轨交等垄断性强、预算充足的行业建立壁垒。「国内工业设备的技术路径与海外存在差异，例如中国特高压电网的布局、高铁轮对结构特殊性，导致声学特征模型需本土化重构。」 「谛声科技」创始人丁东亮认为，未来行业竞争将聚焦于数据闭环能力与场景迁移效率。公司计划拓展汽车 NVH 测试、超声波监测等新场景，并借助港铁资源布局东南亚市场。</p><p>丁东亮告诉 36 氪，基于此，行业的主要突破点关键在于前端硬件与后端系统的协同。其团队自研的远场定向麦克风阵列已经在多个工业场景中部署，搭配 AI 降噪算法从复杂声场中提取有效信号；后端数据库历时十年积累，涵盖电力、轨交等领域超 170 种故障场景，并通过与电科院、铁科院合作形成分级诊断体系。例如在国网某特高压变电站项目中，其设备识别变电设备异常声纹样本的准确率达 90% 以上，如重过载、直流偏磁、内部松动、冷却器异响等。</p><p>目前，「谛声科技」已推出变压器声纹监测系统、高铁走行部异音检测设备、声像仪等核心产品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重磅！36 氪 East Forward 2025 出海全球化创新名册招募启动！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269255260475784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:41:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_bbe02a036c024a2788e75e52ab72eb9a@5889148_oswg53482oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>过去一年，中国企业出海交出了一份亮眼答卷。</p><p>新能源汽车驰骋海外街道、跨境电商订单量持续攀升、科技应用席卷全球用户……越来越多中国品牌以创新为矛、技术为盾，在国际市场上攻城略地，用实打实的成绩证明「中国智造」的硬核实力。</p><p>如今，「中国智造」已不再是追随者，而是凭借在技术、产品、服务等方面的创新与突破，逐渐成长为全球行业标准的制定者、高端品牌的开拓者。</p><p>在新一轮全球化浪潮中，中国企业的出海模式正经历系统性升级：从单打独斗到集群作战，逐步构建起属于自己的全球商业生态「朋友圈」。</p><p>当前，全球经济形势进入动荡调整期，国际贸易格局正在系统性重构。这给中国企业带来了供应链重塑等挑战，也为中国企业开拓新兴市场、抢占行业制高点创造了新机遇。在充满不确定性的环境中，中国企业出海全球化正展现出极强的韧性与活力。</p><p><strong>作为深耕科技创新与商业生态的新型服务平台，36 氪持续关注中国企业出海全球化进程。</strong>从早期的产品出海，到如今的品牌出海、模式出海，我们始终聚焦行业最前沿，挖掘成功背后的方法论，为更多企业提供借鉴与参考。</p><p>基于对中国企业出海全球化趋势的深度洞察，<strong>36 氪正式启动 East Forward 2025 出海全球化创新名册评选活动</strong>，聚焦 「领航人物」、「创新人物」 和 「创新企业」 三大核心维度，挖掘在全球化浪潮中的表现卓越的领航者与企业，树立行业标杆，助力中国创新力量走向全球舞台中央。</p><p><strong>East Forward 2025 出海全球化创新名册</strong></p><p>评选规则&amp;报名指南如下</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,10745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_2cd532acc31e4460897b7591cc0815c8@5889148_oswg619322oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_6WCA3BAyhHBm5yADJxrRw">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025Q1 盈利加速释放，平安健康如何打通医险协同任督二脉？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269209292542593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:41:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，平安健康（1833.HK）公布了 2025 年一季度业绩。</p><p>财报显示，平安健康在 2025Q1 实现收入 10.62 亿元，同比增速高达 25.8%，增速水平远超市场预期。受益于战略 2.0、医险协同持续优化等举措，公司在 2024 年顺利实现收入增长回正，随着改革红利持续释放，2025Q1 的收入重回双位数增长。</p><p>利润方面，公司在 2025Q1 实现净利润 3319 万元，同期经调整净利润录得 5786 万元。同比来看，这两个利润表科目在去年同期都处于净亏损状态；环比来看，2025Q1 实现的净利润已经超过了 2024 全年的 1/3，以此判断公司的盈利能力正在加速释放。</p><p>那么，平安健康为何能够在 2025Q1 实现收入双位数增长、利润加速释放？平安健康未来估值又有哪些核心看点？</p><h2><strong>01 高协同性业务是业绩加速释放的关键</strong></h2><p>医险协同战略是平安健康近年来的主旋律，随着战略 2.0 进入深化阶段，公司聚焦于高毛利率的高协同性业务，推动业务结构持续优化，逐步形成了「保险+医疗健康」和「保险+居家养老」的业务结构。反映在财务数据上，从渠道维度来看，F 端和 B 端业务是公司收入的支柱。</p><p><strong>公司财报数据显示，在 2025Q1，平安健康 F 端和 B 端企业健康管理业务的合计收入同比增长录得 43%</strong>，基于公司目前以 F 端和 B 端业务为核心的收入结构可知，正是得益于持续深耕 F 端的保险+医养会员、医疗理赔协同、医健权益服务模式，以及在企业健康管理业务（B 端）上的快速扩张，驱动公司收入端在 2025Q1 实现双位数增长。</p><p>平安健康与集团之间的高度协同性，使其「保险+医疗健康」和「保险+居家养老」业务模式明显有别于其他港股互联网医疗概念股，这是公司在资本市稀缺的主要原因之一。<strong>平安集团内部对公司的定位是医疗养老生态圈的核心旗舰，通过差异化的「产品+服务」赋能金融主业，创造了巨大的直接价值与间接价值。</strong></p><p>平安集团财报显示，截至 2025 年 3 月末，平安健康服务的客户数近一千万。与此同时，在平安集团近 2.45 亿个人客户中，医疗养老生态圈累计为近 63% 的客户提供相关服务权益，其中客均合同数约 3.37 个、客均 AUM 达 6.12 万元，这两项指标均显著高于未享有医疗养老生态圈服务权益的个人客户。</p><p><strong>由此可见，平安健康在 F 端渠道展业的一个核心逻辑：通过为集团金融客户提供医疗相关服务，创造金融业务的交叉销售机会，使客户从单一产品使用者升级为多产品使用者，平安寿险等集团内部企业都因此而受益。平安健康聚焦 F 端业务，不仅提升了客户黏性，而且该模式可以显著降低获客成本，助力降本增效，而且医险协同、保险+医养会员等商业模式本身就有极高的壁垒，难以被复制。</strong></p><p>具体到业务开展层面，经过长期的基础设施建设，平安健康的业务平台设施完备、功能丰富，以在线诊疗平台为例，目前包括皮肤、儿科、中医等九大专科，患者可以通过图文、语音、视频等方式进行远程问诊，实现 7 天 24 小时接诊、60 秒快速响应，省去了线下问诊的排队时间；通过建立用户健康档案并定期随访，助力用户疾病预防；口碑方面，在线诊疗平台上线以来，无一例重大医疗事故，用户月度五星好评率超 98%。</p><p><strong>正是基于平安健康对自身服务能力的持续强化，在服务体验方面能够为 F 端客户提供优质、高效、便捷的服务，从而沉淀良好口碑并形成品牌效应</strong>。公司以其强服务能力和与集团之间的高协同性为支撑，在积极探索并落地医险协同的业务模式后，不断推出保险+医养会员、医疗理赔协同等创新模式，共同推动 F 端收入在报告期内快速增长。</p><p><strong>平安健康的 B 端业务在近年来明显发力</strong>，其业务快速扩张、业务收入长期保持较高增长水平背后的核心逻辑，是公司在探索企业健管运营模式中，创新推出「健康委托管理、会员制健康管理服务、保险+」产品组合，为 B 端客户提供保障全面、服务优质、性价比高的企业员工健康管理服务体系<strong>。公司财报显示，在 2025Q1，公司累计服务的企业客户数超 2100 家，B 端付费用户数较去年同期增长超 45%。</strong></p><p>业务层面，2024 年中报开始，公司启用了新的业务口径，公司核心业务划分为医疗服务、健康服务、养老服务这三大板块。<strong>从业绩增长的弹性来看，医疗服务和养老服务的收入在近年来均保持正增长，而且这两大服务的渗透率在 2024 年都有显著提升，是公司实现持续盈利的重要保障。</strong></p><p>医疗服务和养老服务的展业是以家庭医生和养老管家为核心服务枢纽。医疗服务的业务开展，主要依托北京大学国际医院与世界家庭医生组织双重认证的家庭医生团队，为客户提供「管理+服务」一体化解决方案，并形成口碑效应以强化自身的品牌力。<strong>公司财报显示，截至 2025 年 3 月末，公司的家医会员覆盖超 2000 万用户。</strong></p><p>平安健康的养老业务也颇具特色，以智能管家、生活管家、医生管家「三位一体」的养老管家为枢纽，聚焦「医、住、护、乐」的四大养老场景，为用户提供标准化、多元化、立体化的一站式医疗养老服务网络。<strong>根据公司财报数据，截至 2025 年 3 月末，公司养老服务的权益用户数较 2024 年末增长 15%。</strong></p><p>在科技创新领域，近年来人工智能方兴未艾，AI 与医疗的结合亦是重点方向，平安健康在医疗 AI 的创新上亦保持了长期持续的投入。<strong>重大进展方面，2024 年，公司升级发布「平安医博通」医疗大模型和「平安医家人」医生工作台之后；在报告期内，平安健康推出名医 AI 助力「平安芯医」。</strong></p><p>「平安芯医」是一款依托数字人技术和医学大数据支撑下的 AI 大模型，其定位是作为真实医生的数字分身，为用户提供线上咨询、线下就医协助、辅助解读报告与化验单、用药提醒等多元化服务，目前已经覆盖 20 多个真实医疗场景。展望未来，公司还将在 AI 领域保持相当的研发强度，重点扩展 AI 在各业务场景的应用，并助力提升医疗服务的效率与品质。</p><h2><strong>02 投资策略</strong></h2><p>回顾平安健康近年来的业绩表现，在 2024 年之前已经呈现出业绩亏损持续收窄的趋势，全面实现盈利已在预期之中，2024 年实现盈利在节奏上则是超出市场预期，再到 2025Q1 更是实现了业绩的加速释放，可以说近年来的医险协同战略转变和坚守功不可没。</p><p><strong>战略的成果反映在业务上，经过长期且持续的业务结构优化，高协同性业务逐步成为公司收入的支柱</strong>，即在渠道层面更加突出 F 端和 B 端业务，在业务开展层面，则形成了以医疗服务、健康服务、养老服务三大服务板块为主的格局。</p><p>横向比较港股各大医疗互联网医疗企业，在行业发展的初期，各企业间形态曾一度趋同，随着行业的不断发展，业务形态的分化逐步显现。<strong>平安健康在核心业务的开展上强调与集团的高协同性，其医险协同的业务形态已明显有别于其他港股互联网医疗企业，这是源于对自身禀赋的清晰认知。</strong></p><p><strong>作为平安集团医疗养老生态圈的核心旗舰，依托集团的资源生态，实现从保险产品设计与理赔到健康管理、医疗服务的全链条贯通</strong>，打破传统医险割裂模式。<strong>其产品设计突出多维度的全周期性</strong>，通过保险+健康管理+医疗的组合，构建从预防到诊疗再到康复的全周期健康守护体系，同时提升用户健康价值与产品黏性。</p><p><strong>从全市场的角度来看，公司医险协同的运营模式目前难以复制，极高的壁垒与业务模式的独特性，是平安健康成为资本市场稀缺资产的主要原因，由此可以为其给出一定的估值溢价。</strong></p><p><strong>对平安健康未来业绩的判断，根据目前的收入结构与运营数据，F 端和 B 端业务依然还有巨大的可渗透空间，所以公司高协同性业务在未来依然将保持高成长性</strong>。短期来看，B 端业务展现出了更强的业绩弹性；同时，医疗服务和养老服务亦是未来判断业绩增长的重要看点。</p><p>估值方面，虽然目前平安健康的股价相比于去年 9 月的低点已经实现翻倍，但相比历史高点依然处于绝对低位，而且随着公司实现全面盈利，强业绩预期对估值亦形成了强支撑。所以，公司长期的估值机会依然具有较高的确定性；而且公司浓厚的科技属性，其自有医疗 AI 大模型的专业能力有着高数据壁垒，垂域模型的发展既符合当下政策支持的方向，也会受益于科技板块的短期主题投资机会。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明：</p><p>本文内容仅代表作者看法。</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪具身智能领域最大单笔投资落地，超亿元瞄准帕西尼触觉感知技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269173428654466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 10:21:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，触觉感知与人形机器人领军企业<strong>帕西尼感知科技（PaXini Tech）获</strong>中国新能源汽车龙头<strong>比亚迪超亿元战略投资</strong>。据悉，这是比亚迪本年度抛出的首笔重磅股权投资，也是截至目前，其在具身智能领域完成的最大单笔投资。</p><p>据官方资料显示，帕西尼感知科技（PaXini Tech）成立于&nbsp;2021&nbsp;年&nbsp;6&nbsp;月，是<strong>国内极少数可实现高精度多维触觉传感器自主可控，且拥有完整多维触觉「传感器-灵巧手-人形机器人」产品矩阵的企业</strong>。公司创始成员来自世界首个人形机器人诞生地——日本早稻田大学菅野机器人实验室，创新研发出&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉传感器，赋予机器人类人般的触觉感知能力，同时构建起从硬件封装、数据采集、算法集成到首个&nbsp;VTLA&nbsp;具身智能模型构建的全栈式具身智能技术体系，是该领域全球领先的供应商和技术开拓者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_065674c5e13c468ca0607fbc645295b8@16805102_oswg184324oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">帕西尼&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉产品矩阵</p><p>暌违&nbsp;2&nbsp;年，继智元机器人后，<strong>比亚迪再度加码具身智能领域，并聚焦触觉传感技术</strong>。作为全球新能源汽车领域的龙头企业，比亚迪常年稳居国内车企市值巅峰，其一举一动都备受行业瞩目。此次投资是比亚迪<strong>对帕西尼的深度认可，亦是其深思熟虑后的战略布局</strong>。</p><h2><strong>帕西尼&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉方案，或成具身智能落地破局关键</strong></h2><p>人类超&nbsp;70%&nbsp;的物理交互和超&nbsp;90%&nbsp;的精细操作依赖双手完成，而机器人却因触觉传感技术瓶颈，导致触觉模态极度缺失，长久以来一直被囚于无法真正像人类一样实现灵巧抓取与精细操作的枷锁之中。也因此，<strong>触觉传感器被称为机器人「感知觉醒」的关键</strong>，亦是中国&nbsp;35&nbsp;项「卡脖子」技术之一。</p><p>经过对全球触觉传感技术路线的系统性评估，包括视触觉、电容式、电阻式等主流方案的多维度对比测试，比亚迪最终锁定帕西尼自主研发的&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉传感技术方案。</p><p>据硬氪了解，帕西尼基于该项技术方案，推出自主研发的高精度阵列式多维触觉传感器。该触觉传感器由自研&nbsp;HAPTA&nbsp;异构多核阵列软硬件架构实现，集成了阵列式&nbsp;ITPU&nbsp;多维触觉传感单元和自研可实时采集解析的触觉算法，<strong>可在&nbsp;1&nbsp;秒内实现&nbsp;1000000（一百万）次超高触觉采样</strong>，同步捕捉六维力（三维力+三维力矩）、材质、温度、回弹等&nbsp;<strong>15&nbsp;种触觉感知信息</strong>，并以全量程&nbsp;0.01N&nbsp;的精细力识别能力，进行<strong>远超人类的&nbsp;1000Hz&nbsp;进行高频输出</strong>，为具身智能体提供业内顶尖的类人般丰富细腻的触觉交互信息。除此以外，帕西尼通过高可制造性设计、自动化标定和测试技术，填平了触觉传感器从研究到产业化的鸿沟，<strong>打破了传统触觉传感器感知维度单一、一致性差、耐久性与可靠性不足、价格昂贵、易用性差等诸多行业内长期发展桎梏</strong>，率先实现多维阵列力感知及材质、温度、纹理等多物理属性解析，工业级寿命超&nbsp;300&nbsp;万次，并已实现高可靠性规模化量产，<strong>全球出货量稳居第一</strong>。</p><p>帕西尼<strong>&nbsp;6D&nbsp;霍尔原理的核心竞争力在于其软硬一体的高可靠精细磁场捕捉和解析技术</strong>。在硬件层面，通过自研异构多核芯片阵列，可在做到&nbsp;IP68&nbsp;防水防尘等级的同时，充分捕捉微米级位移引起的细粒度磁分布变化；在算法层面，其独有的快速磁反解算法可以从磁分布的瞬息变化中辨识内源磁场和外部干扰，进而实现干扰免疫。其独有的非线性快速力学求解算法集成到异构核心中，能以毫秒级速率完成微小位移到接触面多维力分布的映射。</p><p>这种高性能触觉传感技术的自主化逆风破局，与高精度感知受制于高昂成本的约束突破，<strong>使帕西尼在推动具身智能走向规模化产业化变革进程中拥有巨大潜力</strong>，也因此<strong>在众多方案中脱颖而出</strong>，斩获产业链巨头比亚迪的高度认可与入股注资。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_80b2ebb199344bc585900df9ab33ec42@16805102_oswg40772oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">帕西尼&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉传感单元</p><h2><strong>战略合作与产业协同，具身智能与汽车产业的双向奔赴</strong></h2><p>除了触觉传感技术层面的突破，据其官网显示，帕西尼<strong>已构建起&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式&nbsp;「触觉传感器&nbsp;—&nbsp;灵巧手&nbsp;—&nbsp;人形机器人」&nbsp;的全栈多维触觉产品矩阵</strong>。其中灵巧手&nbsp;DexH13&nbsp;是全球首款「多维触觉+ AI&nbsp;视觉」双模态机器人末端，4&nbsp;指拥有&nbsp;16&nbsp;个高自由度（13 主动+3 被动），单手集成&nbsp;1140&nbsp;个多维触觉传感单元和&nbsp;800&nbsp;万像素 AI 手眼相机，可实现多维力感知和手眼协同的灵巧精细化操作。人形机器人&nbsp;TORA-ONE&nbsp;双手搭载超&nbsp;2000&nbsp;颗多维触觉传感单元，拥有&nbsp;53&nbsp;个全身自由度与&nbsp;1.46-1.86m&nbsp;自适应身高调节能力，能够满足安检、物流、商超、康养、精密装配等不同场景下的多种复杂精细化操作需求，展现出强大的泛化能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_5fb0147cbd3a4767b97befc9a6e850cd@16805102_oswg90918oswg1080oswg524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">帕西尼人形机器人应用场景</p><p>也因此，比亚迪与帕西尼的<strong>合作是一次全方位的产业协同</strong>。据硬氪了解，<strong>帕西尼的技术将在多领域和比亚迪有潜在合作场景</strong>，本次的合作也<strong>将充分发挥双方的优势，实现互利共赢</strong>：帕西尼有望在未来具身智能的产业竞争中脱颖而出，从应用端触发，实现产品快速迭代，并引领行业发展；而比亚迪则在汽车产业的智能化升级与产业化布局中先发制人，抢占先机。</p><h2><strong>资本与产业共振，触觉感知领域迎来分水岭</strong></h2><p>比亚迪的战略注资，<strong>本质上是产业话语权向底层核心技术环节的深度渗透与技术路线锁定</strong>。这一动作不仅表明产业龙头对帕西尼技术路线的强力看好，更折射出资本对具身智能产业价值锚点的判断——<strong>谁掌握触觉感知的物理接口，谁就掌控人形机器人产业化落地的关键</strong>。而除了万亿级车企比亚迪之外，据帕西尼透露，其&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉传感器已批量进入海内外人形机器人头部客户企业，成为目前唯一在人形机器人领域大规模运用的触觉传感器供应商。</p><p>纵观资本侧与产业侧的押注与青睐，<strong>触觉感知与具身智能领域或已迎来分水岭</strong>，帕西尼的&nbsp;6D&nbsp;霍尔阵列式触觉传感技术正加速形成人形机器人「感知-决策-执行」的技术闭环，不断推进具身智能的实际落地与产业化变革，并以<strong>「高技术优势及壁垒-高量产行业领先-龙头客户领航」的绝对优势</strong>，大步向前迈进。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/r19c4jSa0qlRuAig1rHWHg">「硬氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 给孩子看病，这届家长很「敢」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263797512912647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 10:11:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>今春，AI 儿科医生是 AI 医疗圈的热门议题之一。</p><p>3 月，北京儿童医院牵手百川智能，发布了国内首个儿科医学大模型，推出基层和专家两个版本「AI 儿科医生」；4 月，重医儿童医院联合左手医生，推出「儿科 AI 家庭医生」，以及适配大模型应用的儿科循证知识库。</p><p>这两家顶级儿童医院迅速下场之外，还有多家医院正在应用 AI 儿科产品的路上。</p><p>现实中，儿科医生荒、儿童就医难等困境存在已久。因为儿童难以准确诉说病情，儿科又被称为「哑巴儿科」，医生仅能凭借有限沟通、查体等诊断病情；儿童用药的品种有限，剂量也多靠医生酌情使用；再加上儿科又是「小全科」，培养一位优秀的儿科医生至少要八到十年。</p><p>借助 AI 大模型的「聪明大脑」，能否弥补儿医需求的巨大缺口？</p><p>除了让 AI 服务医生、提高诊疗效率，医生调教后的 AI 能否直接服务患者？</p><p>AI 儿科医生，有可能成为「医疗 AI 杀手级应用」吗？</p><h2><strong>AI 儿科家医：解宝妈之急</strong></h2><p>一位健康的年轻女性成为妈妈后，往往要面对很多突如其来的医疗护理问题，如新生儿黄疸、肠胀气、湿疹、过敏等。</p><p>强烈关切之下，大到发育迟缓、感染肺炎，小到便秘腹泻、头型不圆，宝妈们对孩子的一切健康问题都十分在意。在传统的互联网医疗问诊场景中，年轻妈妈即是咨询频次较高、有支付意愿的群体。</p><p>如今，已有许多用户用 Deepseek、豆包等解读化验报告、进行轻问诊，但通用大模型直接用于严肃医疗，存在较高的幻觉度，普通用户有时难以判断答案准确性。另外，<strong>DS 等在分析病情、推荐药方时，通常会列举多种可能性，缺乏专业医学训练的人难以甄别选择，存在误诊风险。</strong></p><p>因此，<strong>开发垂直领域的「AI 智能医生」，成为多家厂商的选择</strong>。百川智能开发了「百方 AI 智能医生」，豆包官方上线了「健康咨询小助手」智能体，重医儿童医院联合左手医生开发了「小乙·儿科 AI 家庭医生」等等，<strong>这些 2C 产品目前都可以免费使用。</strong></p><p>那么，哪家智能医生的问诊准确度、体验感更胜一筹？一位医疗行业人士表示，因为医疗存在极大的信息不对称，C 端患者难以迅速判断，但有个参考指标：即该 AI 医疗厂商开发的产品，进入了多少家顶级医院，包括智能病例系统、AI 辅诊系统等。</p><p><strong>一方面，因为医院具有专业判断能力；另一方面，产品入院意味着「医疗数据可及性」，而数据正是训练 AI 模型关键。</strong></p><p>左手医生创始人兼 CEO 张超也表达了相似的看法，他归纳认为：<strong>「AI 医生的竞争力=头部医疗资源触及度 x 个人健康档案厚度」。</strong>创业七八年，在 B 端，左手医生针对医院开发的诊室听译机器人、医院信息化软件等，服务了 Top100 医院中的 40 家。</p><p>「针对 C 端，我们目前更关注成为百姓的‘健康管家’，治疗前，用户可以咨询儿科 AI 医生，从而获得病情复杂性、是否需要入院就医、推荐哪个医院的某位医生等判断。」</p><p>他举例道，如婴儿绿便，AI 医生会询问用户喂养方式、体温、环境改变（如是否受凉）、症状演变（如是否腹泻/脱水）等，以给出病情分析，判断是否需要立即就医。随后，根据诊断结果，会附上重医儿童医院录制的专业科普视频，供用户学习。</p><p>现阶段，医院和厂商开发的「儿科 AI 家庭医生」，也自设了很多约束边界，来把控严肃医疗场景的咨询风险。例如：可以分析化验单，却没有上传患者症状图的入口；可以推荐护理方式，却没有用药建议等等。</p><p>在交谈中，多位受访者曾提及<strong>AI 要学习医生的提问方式和思维链</strong>。「医学诊断，是从发散到收敛的过程，问诊过程要采集很多信息，最终收敛至一个明确的诊断」，张超认为既往做「诊室听译机器人」和智能病历的积累，让与重儿合作开发的这款 AI 医生，可以较为准确地理解并反馈患者意图。</p><p>目前，这款儿科 AI 家庭医生主要依靠医院端的自然流量，将线下患者导流至线上。对医院而言，儿科 AI 医生可承担起治疗前「远程分诊」、治疗后「医患教育」等功能。而且，AI 医生在向院外更广泛患者扩散的过程中，也能够为医院带去更具治疗价值的病人（如为三甲带去疑难杂症患者）。</p><p>不过据既往经验，此类 AI 医疗产品很难从医院、医保获得直接收入。那么，「儿科 AI 医生」，未来如何打通商业化呢？</p><p>张超认为，2C 可以收取低价订阅费用，如日费 1.9 元、月费 9.9 元等，关键是检验产品力和用户粘性。未来，可以给 AI 医生用户做就医指导，即更精细的分诊、甚至安排就诊；再进一步，让 AI 医生为用户提供个性化健康指导。</p><p>儿科，不是好的变现场景，因为开不了大处方（儿童用药限制极多）、大检查；但儿科背后的宝妈群体，确实消费的好人群。<strong>她们不仅关注孩童和自身的健康，也能影响丈夫、父母等人的医疗决策。</strong>「有位宁夏的女性用户，使用 AI 智能医生，为 6 个家人建了档案。」</p><p>上述医疗行业人士认为，AI 智能医生是一个流量入口，用户量达到一定规模后，商业化的合作方有很多，如药、硬件、保险等等。但关键是要有一定的用户规模，所以接下来谁能快速入院（获客），成为竞争的重点。<strong>「入院，也是占坑。一般情况下，医院（数字化）是拒绝重复建设的。」</strong></p><h2><strong>AI 进入儿科：补医生之缺</strong></h2><p>由上可见，现阶段 AI 儿科医生更多解决「轻问诊」需求，更加核心的诊疗依然靠 B 端医生完成。当生成式人工智能席卷而来，很多儿科医生也在用 AI 工具提高工作效率、拓展诊疗思路。</p><p>儿科临床诊疗，很大程度上依靠医生与家长的沟通、对患儿的细致查体等，「我是一位从业 25 年的儿科医生，非常喜欢和患者沟通，但不太喜欢把大量时间耗费在病历资料的书写整理中」，曾就职于湘雅二院、现卓正儿科医生黄丹琳表示。</p><p>在黄丹琳的期待中，<strong>希望 AI 能够成为医生助理</strong>：在诊前，辅助分析患者健康信息，结构化呈现既往病史；诊中采集、记录病历信息，提高接诊效率；帮助管理患者，让医生有更多时间关爱患者，集中精力做身体检查、处理复杂决策等核心任务。<strong>「AI 可以成为儿科医护人手短缺的补充，而非替代。」</strong></p><p>由于医学复杂性，这些看似不难的功能，在大语言模型技术成熟前，并未得到很好的解决。例如让 AI 自动记录问诊过程、生成一份高质量的病历，语义理解是核心难点，靠传统自然语言小模型就会出现大量冗余和不准确。</p><p>但近两年，随着 AI 能力提升，相关问题陆续得到解决，AI 生成病历不仅可以实现全面、准确，<strong>在数据准确基础上，还迸发出一些新的能力</strong>，如问诊联想（提示医生下一个问题是什么）等。</p><p><strong>这其实意味着 AI 已经从单纯的效率提升工具，进入到更核心业务，从「助理」渐渐走向「智囊」。</strong>毕业于上海交通大学医学院、已从业七年的儿科医生高峥博士表示，「自 chatGPT 横空出世之后，他就一直在与 AI 工具做朋友，并把它们当成专业上的伙伴和智囊。」</p><p>尽管目前还没有用过特别成熟的「AI 儿科医生」产品，但高峥认为，把<strong>「我是一名 xxx 的儿科医生」作为开场人设，</strong>在 DeepSeek 等工具上进行探讨式对话，一定程度也算把大语言模型当做 AI 智能儿科医生。</p><p><strong>在辅助诊断决策、提供治疗思路、大致预估病程/预后/并发症风险等方面，「AI 还是很厉害的。它给出的答案不一定很准确，但主打任劳任怨、快速全面。</strong>有时我会对它的答案给出质疑，要求它提供数据出处和证据来源，就像同行之间的探讨。」</p><p>为了给儿科医生提供专业准确的工具，北京儿童医院和百川智能开发了专家版、基层版 AI 儿科医生。在基层应用中，通过「双医生」机制，提升基层儿科医生的诊疗水平，例如在儿童病毒性脑炎的早期识别方面提供辅助诊断等。</p><p>由于基层缺乏优质儿科医生、家长存在求医焦虑等，儿科的分级诊疗长期形同虚设。相比于「分级诊疗」，一位北京协和医院的教授曾提出「分工诊疗」的概念：即在整个诊疗流程中，除向上转诊，基层医生可以完成部分分工。如在 AI 等工具帮助下，进行有效的病情问询、查体等，给出初步病情判断。</p><p>当然，AI 潜力仍在快速释放。</p><p>在帮助患儿家长、节省医护人力方面，「不远的将来，AI 就可以替代一部分人力工作，如远程分诊、患儿就医时机判断等」，高峥认为。除此之外，他判断未来随着 AI「解读分析视频」能力提升，线上用 AI 进行智能儿童发育评估、喂养指导等，也可能很快会实现。</p><p>「比如，家长上传一些孩子在家里玩耍的视频，AI 就能帮忙分析孩子的行为发育、语言社交能力等是否正常，或是否存在自闭症、脑瘫等严重疾病的风险初步筛查。<strong>虽然短时间内，AI 不一定能达到行业专家那么精准，但 AI 准确度超过低年资、经验不丰富的医生，应该完全没问题。」</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏说的「MCP」，还有人不知道吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268650723348870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 09:23:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>大模型的风，如今又刮到了一个新名词上：MCP。</p><p>AI 圈中不缺新鲜事，但这次不一样，互联网仿佛又回到了十多年前的春天。<strong>「现在，基于 MCP 开发智能体，就像 2010 年开发移动 APP。」</strong>4 月 25 日，百度董事长李彦宏在百度 Create 大会上说到。</p><p>如果还没有听过 MCP，但你肯定听过上一个热词：Agent（智能体）。2025 年初，中国初创公司 Manus 的爆火，把这个名词瞬间推到了大众面前。</p><p>「真·能干活的 AI」，是 Agent 爆火的关键。在这之前，大模型可以答疑解惑，但它只是一个简单的对话窗口，依赖于模型接受过的训练，大模型内的数据往往不是最新的，如果只有大模型本体，调用外部工具，要经历非常繁琐的过程。</p><p>MCP 这个概念，就和 Agent 密不可分。<strong>MCP 是 Agent 愿景得以实现的的重要路径——大模型可以自由地调用支持 MCP 协议的外部工具，完成更具体的任务。</strong></p><p>现在，包括高德地图、微信读书在内的应用，就已经纷纷推出官方的 MCP Server（服务器），这意味着，所有开发者都可以像搭积木一样，先确定自己用什么大模型，而后调用高德地图、微信读书的 MCP 服务器，大模型就可以完成查询地图等等任务。</p><p>从 2 月开始，一场 MCP 浪潮已经如火如荼地席卷全球。</p><p>几乎所有大厂——OpenAI、谷歌、Meta，以及国内的阿里、腾讯、字节、百度等等，纷纷宣布支持 MCP 协议，也都推出了自家的 MCP 平台，邀请各路开发者、应用服务商进驻。</p><p>如果覆盘 2024 年国内 AI 领域讨论得最火的名词，「超级应用」肯定算其中一个。人们普遍认为，2024 年会迎来 AI 应用的大繁荣，但并没有如预期般快速发展。AI 领域的创新生态，更多还是星星点点地散落在各处。</p><p>正因如此，MCP 的爆火，不亚于春秋战国时期，秦始皇一扫六合的意义——统一各国的书写、交通、度量标准，从而大大方便了经济和商品往来。</p><p>不少市场评价认为，随着 MCP 等协议逐渐成为共识和趋势，2025 年会迎来一场真正意义上的 AI 应用大爆发。</p><h2><strong>MCP，AI 的「超级外挂」</strong></h2><p>事实上，MCP 并不是一个新事物，早在 2024 年 11 月，就已经由 Anthropic 宣布推出。</p><p>MCP 的全称是「Model Context Protocol」，即模型上下文协议。这是一项开放标准，基于大模型的应用如果支持了 MCP 协议，就像学会了一门标准化「语言」，和外界的数据源、工具等等进行互动。</p><p>如果你觉得这个解释依然复杂，那么可以看看手机、电脑上的数据接口——MCP 相当于给大模型装上了一个「万能插座」，定义了一个标准的「USB 接口」。</p><p>有了这个接口，开发者得以有章法地，在更标准化的框架和约定下进行应用开发，对接不同的数据源和工作流。</p><p>在 MCP 成为趋势之前，开发 AI 应用的门槛一直在高位。</p><p>如果一位开发者想开发一个 AI 旅游助手，需要让大模型至少完成几项工作：查看地图、在网络上查找攻略、结合用户需求撰写一份新的旅游计划。</p><p>那么，为了让大模型顺利能够查询地图，在浏览器上查找现有的攻略。开发者所经历的开发过程是这样的：</p><p>首先，每个 AI 提供商（OpenAI、Anthropic 等）对 Function Calling 的实现略有不同。如果中间涉及两个大模型的切换，那开发者还需要为不同模型重写适配代码，相当于帮大模型写一个外部工具的「使用手册」，大模型才能学会用更好的 Prompt 调用外面的工具。否则，模型输出的结果准确度会直线下降。</p><p>简单总结，就是大模型在和外界交互时，缺少统一标准，导致代码复用性太低。AI 应用生态的发展就会自然滞后。</p><p>「对于任何一个大模型应用开发者，在 MCP 出现之前，开发者不仅需要懂大模型，也需要自己做二次开发，把外部的工具嵌入到自己的应用中。并且，工具的性能如果不好，开发者自己还需要去研究，究竟是应用本身的问题，还是工具的问题。」阿里云魔搭社区算法技术专家陈子谦对《智能涌现》等媒体表示。</p><p>Manus 也是一个典型例子。不久前，《智能涌现》也曾对 Manus 进行测评，哪怕只是写一篇简单的新闻，Manus 很容易就需要调用十多种工具，比如开启浏览器，浏览和抓取网页、进行写作、验证和交付最终结果。</p><p>在每个环节里，如果 Manus 选择要调用外部工具，那么就需要编写一个「函数」，用来安排外部的工具如何运行。结果就是，Manus 常常因为任务过载而中止任务，也是因为单个任务所消耗的 Token 太多了。</p><p><strong>但在 MCP 之后，最核心的转变就是：开发者不需要对外部工具的性能负责，只需要对应用本身做维护和调试，大大减少了开发工作量。</strong></p><p>相对应的，生态中的一个个单点 Server，则会维护好自己的 MCP 服务——比如支付宝、高德地图等等应用方，维护好自己的 MCP 服务器，更新到最新版本，等待开发者来接入即可。</p><p>不过，MCP 生态还相当早，现在也远不是一个完美方案。已经有不少开发者表示，MCP 有点为建标准而建——API 也许是更简洁的方案。而如果 MCP 服务器并非官方推出，也没有人精心维护，那么接入 MCP 的的安全性、服务稳定性也不容乐观。</p><p>尽管如此，MCP 可以说是第一个真正意义上爆火出圈的调用工具协议，它的效应也在快速显现。据 MCP 社区 PulseMCP 统计，全球已经有超过 4000 个 MCP 服务器上线，而这一数字还在迅速增长中。</p><p><strong>听上去很理想，但 MCP 生态还相当早，现在也远不是一个完美方案。</strong></p><p>已经有不少开发者表示，MCP 有点为了建立标准而建——在那之前，API 已经是更简洁的方案了，大模型也已经可以通过很多协议调用 API，MCP 有一种画蛇添足之感。</p><p>现在大公司们发布的 MCP 服务，基本都由厂商自己定义，可以被 LLM 调用什么功能，以什么样的方式调度。但同样的问题也会出现在 MCP 上——大公司很大概率不会把最核心、最实时的信息给你。</p><p>而如果 MCP 服务器并非官方推出，也没有人精心维护，那么接入 MCP 的的安全性、服务稳定性也不容乐观。</p><p>独立开发者唐霜就分享了自己遇到的案例：某度地图的 MCP Server，工具不足 20 个，有 5 个要求传入经纬度，再来一个查天气，要求用户提供行政区划 ID 来查询天气，但却没有提供如何获取这些 ID 的方法或文档。解决方案只能是用户回到这一服务商的生态中，按部就班获取信息与权限。</p><p>如此看来，MCP 的爆火只是表面，但背后的博弈远未结束——大模型厂商虽愿意提供 MCP 服务，但主动权仍然抓在厂商手中，没有人愿意为 Anthropic 的生态做嫁衣。如果没有心思好好提供服务，开发者反倒要做双倍的工作，这个生态的逻辑也不会存在。</p><h2><strong>开放路线的再一次胜利</strong></h2><p>不过，为什么 MCP 现在才火起来？</p><p>在 Anthropic 刚推出 MCP 协议的初期，其实关注者寥寥。当时，只有有限的应用支持 MCP 协议，比如 Anthropic 自家的 Claude Desktop。开发者们也没有形成一个统一的 AI 开发生态，基本属于各自闭门造车的状态。</p><p><strong>是因为开发者群体的接纳，MCP 才开始慢慢走到舞台中心。</strong>2025 年 2 月开始，AI 编程领域的一众明星应用——包括 Cursor、VSCode、Cline 等等，纷纷宣布支持 MCP 协议，这让 MCP 协议声名鹊起。</p><p>在开发者群体中掀起声浪之后，真正引爆 MCP 协议的，是大模型厂商们的接入。</p><p>关键性的一步，无疑是 3 月 27 日，OpenAI 宣布支持 MCP 协议，紧随其后的则是 Google。</p><p>Google CEO 桑达尔·皮查伊曾表达过对 MCP 的纠结。3 月 31 日，他发了条推特，表示：「接入 MCP 还是不接入 MCP，这是个问题。」但发完这条推特短短 4 天后，Google 也宣布接入 MCP。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,392" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_ee61f47314e442fc93b243f82a78eb4b@2057308263_oswg90173oswg1080oswg392_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：X（Twitter）</p><p>大厂们最终都选择拥抱 MCP，这和 DeepSeek 冲击硅谷的故事异曲同工：接入 MCP，本质上也是大模型厂商在生态战略上的转向——<strong>与其各自为政，不如求同存异，拥抱一套更开放的协议，集体把蛋糕做大。</strong></p><p>过去两年中，大模型厂商在 AI 战略的布局上，往往都还是想圈占地盘为主。这个逻辑和互联网的发展历史别无二致，比如苹果，成为平台厂商，建立起强大的开发者生态，而非单纯提供单点的产品服务，才能逐步建立起垄断性的优势。</p><p>OpenAI 也是学着苹果这么做的。</p><p>在接入 MCP 协议之前，OpenAI 开发者生态的路线，总体从开放逐渐走向封闭。ChatGPT Plugins 在 2023 年 3 月上线，当时的 Plugins，还允许第三方开发者为 ChatGPT 添加特定功能，也支持同时使用多个插件，是一个较为开放的扩展生态系统。</p><p>但在 2024 年 1 月推出 GPTs 及商店后，OpenAI 很快终止了 Plugins 的服务。GPTs 被设计成一个更封闭的商店模式——GPTs 只能在 OpenAI 平台上运行，从模型到应用全部由 OpenAI 控制，通过平台抽成获利。而开发者也需要针对 ChatGPT 这一个平台开发，开放程度相当有限。</p><p>截至目前，OpenAI 的 GPTs 生态效果并不如人意，商店中充斥着大量低质的简单套壳应用，商业化闭环也远未跑通。</p><p>Anthropic 的 MCP 协议，很多思路也并非行业首创。OpenAI 推出的 Function Calling，其实同样是大模型调用外部工具的一个主流标准，MCP 的许多技术思路，也和 Function Calling 一脉相承。</p><p>但 MCP 在产品层面做得更用户友好。Function Calling 的问题在于，开发者还需要做二次编程和大量的适配工作，但 MCP 让服务方将这些需求打包成一个个的「乐高积木」，大大降低了 AI 应用的开发门槛。</p><p>而且，MCP 还拥有一个最核心的优势：它更开放、抽象程度更高。MCP 只是一个网络协议，并且没有对底层的模型作限制，任何 AI 模型或平台，都可以基于 MCP 进行交互，也适用于云端或本地的多种部署形式。</p><p>MCP 足够开放，也并不会让任何一家大厂独大，这让大厂们都能找到一个比较舒服的位置和心态，接入这套协议。</p><p>某种程度上，这也是 Anthropic 用更开放的姿态，以夺回开发者生态的尝试——OpenAI 的封闭战略，则再一次被证明是战略上的误判。对于仍处早期的前沿科技行业而言，从 DeepSeek 到如今的 MCP，无一不告诉我们：开放、开源的路线，依旧是当下的最优解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_c2c3a1a92af84e0b85fab6ca5c013d54@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_f3e1c04a149e4202a17064d56b42cfaf@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/cIEveJ87hhMjlgoZR_rAGw">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 吉利整合电池业务，成立吉曜通行，用短刀推动「安全平权」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266390260093320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 09:08:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>极氪与领克合并后，吉利集团在上海车展上又公布了一项重大合并举措——整合电池业务。</p><p>36 氪了解到，吉利控股集团旗下电池业务已经完成战略整合，正式成立浙江吉曜通行能源科技有限公司 (以下简称「吉曜通行」)。</p><p>原有的金砖电池、神盾短刀电池，统一成为神盾金砖电池品牌，实现吉利自研自产电池安全系统与电芯产品的「强强合体」，神盾代表吉利极致的电池安全系统，金砖代表吉利行业领先的电芯技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_38f4441ecf0d47f6b0d0697ecf440983@15545321_oswg601089oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">神盾金砖电池</p><p>整合后，吉曜通行将一跃成为行业内目前短刀产能最大的电池公司，目前已在全国构建覆盖 6 大生产基地的智能化制造网络。</p><p>在吉利集团董事长李书福发布《台州宣言》后，整合已经成为了吉利集团的主旋律。未来吉利集团要形成两横七纵的战略布局。</p><p>两横指的是纳入极氪和领克的极氪科技集团，极氪向上，领克向宽；几何、翼真并入银河，雷达并入吉利汽车，全面走向面大众市场。</p><p>七纵则是整车架构、电子电气架构、智能驾驶、智能座舱、电驱系统、动力电池、超级电混的七大领域深化协同。这次电池业务的整合，就是七纵布局的其中之一。吉曜通行将聚焦磷酸铁锂短刀电池路线，未来为吉利集团的各个品牌、各个车型提供电池产品。</p><p>本次车展上，36 氪与吉利控股集团副总裁兼 CSO 郑鑫聊了聊。他向我们阐述了这次整合的过程以及未来吉曜通行的发展规划。</p><h3>全方位整合电池业务，降本增效</h3><p>在《台州宣言》之后，吉利集团旗下各车型子品牌的研发、采购等便开始逐步整合，电池业务的整合也一直在酝酿之中。</p><p>郑鑫介绍到，这次整合并非单纯的品牌整合，而是全链路地涉及到了集团内与电池相关的所有业务、人才、产能基地等。整合的形式是全面的合并，已经开展了 3-4 个月，研发、供应链体系都已经整合完毕。</p><p>吉曜通行将整合吉利旗下所有与电池相关的资产，包括耀宁、极电、耀能等多家电池公司，未来或还将管理吉利跟宁德的合资公司，以及吉利跟欣旺达合资的公司。</p><p>「目前管理工作已经完成整合，整合后，吉利的电池业务将只有一个主体。」郑鑫说。</p><p>吉曜通行目前主要电池产品为金砖电芯，聚焦磷酸铁锂路线和短刀形态，将优先服务极氪品牌。同时，吉曜通行也会将短刀电池应用到吉利汽车的战略车型上，比如银河 E5，实现短刀平权。「目前，行业内仅在更高端的品牌或车型上使用短刀电池，因此我们提出了「短刀平权」的理念。」郑鑫表示。</p><p>在产品规划上，吉曜通行的目标还是聚焦爆款。据郑鑫介绍，目前吉曜通行电芯产品规划不超过十款，每款单一产品平均下来至少要有 5GWh 的产能。「整体战略是做好细分赛道上的爆款电芯，体现成本竞争力、性能竞争力。」</p><p>当前，吉曜通行短刀产能占其动力电池总产能的 90% 左右。</p><p>作为吉利控股集团内部的电池公司，吉曜通行也会让吉利旗下车型具有更大的成本和价格优势。能做到更低价格一方面是内供的优势，另一方面则是吉曜通行整合和优化供应链来降低成本，提升产品质量和竞争力。</p><p>郑鑫举了一个例子，「我们也在往上游走，比如磷酸铁锂，若采用普通二烧方式增加产能，成本可能增加两三千，而新建产能时加长炉子，成本则只需一千多。」</p><p>通过对电池业务的整合，吉利控股集团未来将拥有更具成本优势，且电池规格更标准化的电池产品。这样可以让制造业的规模效应最大化，做到良性循环。</p><h3>用神盾金砖电池，推动安全平权</h3><p>「神盾金砖电池」品牌，以神盾代表安全系统，而电芯则统一为金砖电芯，下设超级快充版、高能量密度版和超级混动版。超级快充版主要针对 800V 以上高压架构；高能量密度版则主要针对 400V 架构；超级混动版将既有 800V，也有 400V，以满足不同市场需求。</p><p>将金砖电芯与神盾系统整合，安全性能得到了最大的提升。郑鑫说，「安全是首要考虑的因素，无论是在 3 万块钱的车还是 100 万的车，安全都是最重要的。」</p><p>未来，吉利集团将标明哪些车型使用了金砖电芯，哪些车型使用了神盾系统，由于吉利也有外购的情况，也会向用户讲清楚神盾系统内用了哪家企业的电芯。「不管用谁的电芯，我们的系统安全是一以贯之的。」郑鑫说。</p><p>同时，吉曜通行的电池规格也将主攻短刀，搭配磷酸铁锂体系，可以兼顾安全、体积利用率和成本，也可以做到郑鑫所说的「短刀平权」、「安全平权」。</p><p>短刀电池也是这次快速整合的助力之一。据郑鑫介绍，三年前，耀宁与极电就决定一起做短刀电池，在技术路线和内部管理上达成了共识。因此，这次合并，产线几乎没有浪费，直接形成了行业内最大的短刀产能。</p><p>合并后，吉曜通行也会不断提升短刀的能量密度、快充能力和寿命，根据市场需求，推出不同性能的产品，以满足不同客户的需求。</p><p>在对内供应上，吉曜通行的目标是：未来两年上升到 30%。</p><p>他认为，要做到 30% 的供货比例有两个理由，一是规模问题，这影响成本；另一个则是产能利用率和产线良率，这更为重要。</p><p>郑鑫介绍到，在爆款爆品方面，吉曜通行已经有了很好的实践，例如在盐城基地，一款电芯就能拉满整个工厂，从长期来看是稳定的。这不仅实现了成本最优，而且在品质和稳定性上也表现出色，因为无需频繁切线，能够稳定地交付。</p><p>目前，吉曜通行跟吉利还有不少车型在适配过程中，因此后续增量会很快，不过这也取决于吉曜通行的产能爬坡速度。</p><p>当然，吉曜通行未来也不会做到 100% 独供吉利。吉利的供应链策略一直是开放的，不管是新能源时代的电池、还是燃油车时代的关键零部件，都是如此。</p><p>郑鑫说：「吉利不会完完全全做自己垂直的、封闭的、一体化的零部件产业，吉曜通行和包括宁德在内的电池公司会保持非常良性的合作与竞争关系。而且我们未来也会走出去，向全球输出领先的产品技术解决方案、品牌、供应链生态和工程服务能力。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>思考很久，我终于弄懂了《永劫无间》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268190794273408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 09:00:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨果脯</p><p>4 月 13 日，《永劫无间》公众号发布了玩家直面会的招募推文。</p><p>推文中提到，自 3 月开始游戏社区传出了不少失望的声音，工作室的想法和玩家的需求出现了偏差，工作室将进入「紧急状态」，认真聆听玩家的声音。</p><p>这也是《永劫无间》的真实现状。自年初开始，游戏的平均在线人数就在逐渐下降，即使它两个月前宣布入选亚运会电竞项目，也仍旧无法挽救数据下跌的趋势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1283" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_30dc226c5ef34dd4a8624cb838324f12@6202862_oswg99998oswg1079oswg1283_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源于「小黑盒」App</p><p>这两个月来，我刷到了不少指责《永劫无间》的视频，有人抱怨策划不做事，有人指责版本没内容，还有人已经开始直接宣泄负面情绪。偶尔开黑，我也能从朋友口中听到对游戏的不满。</p><p>偶尔好不容易看到一个帮忙说话的，往下一看本质是在玩卖号梗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,785" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_7e5fcbbdde584de498abaa72c7361813@6202862_oswg324390oswg1080oswg785_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">出号梗</p><p>每个人心中此刻想必都会冒出这个疑问，包括我。毕竟昔日《永劫无间》上线时，3 个月卖出 600 万份，不到 1 年销量就突破千万，创下了国产买断游戏的新纪录，一时也是风光无两。</p><p>我在网上也看到过不少推测。比如有人认为工作室现在的重心完全放在了手游上，有了更挣钱的二胎，端游自然失宠了；有人觉得是最近官方过分关注一些看似性价比更高的内容，用博眼球的做法维持游戏内容，反而丢掉了初心。</p><p>作为开服玩家，我不禁回顾自己过去 600 多小时的游戏经历，这两天才终于想明白这个问题——24 工作室现在需要解决的问题，可能从游戏一开始就存在，<strong>即《永劫无间》的长线迭代到底该怎么做。</strong></p><p>这个问题得从游戏的玩法迭代聊起。</p><p>《永劫无间》的核心框架，可直接分为动作博弈、英雄设计和大逃杀玩法三部分。经过 3 年的迭代，这三者的比重逐渐转变、失衡，才导致游戏体验也慢慢变得跟最初截然不同。</p><p>其中，动作博弈是《永劫无间》最底层的玩法架构。它使用的是格斗游戏设计思路，并在操作层面做了大量简化，即采用「剪刀石头布」的模式。在对战时，玩家往往需要围绕普通攻击、蓄力攻击和振刀三者之间互相克制的关系，进行反复的出招博弈，从而获得战斗优势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="450,223" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_37c673347c4e46df93dd1769b0bcaffe@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">振刀</p><p>在这种模式下，格斗游戏的门槛大幅度降低，初上手的玩家也能迅速享受到博弈的乐趣。</p><p>同时，高熟练度的玩家也依旧能基于自由的战斗场景、技能、战斗技巧，尝试更多的战斗可能性。比如玩家们经常提起的主播「克烈」，就凭借对重刃武器的深度、英雄技能理解，以及超高的远程武器熟练度，打过许多惊为天人的操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_1a208ae8584f4465b96e5a284bf5fccd@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">抖音「克烈」的精彩操作集锦</p><p>遗憾的是，《永劫无间》这套框架虽好，但在长年缺乏变化和深度研究的情况下，大部分玩家已经找到了个中的漏洞——游戏存在一套不讲道理的博弈通解，那就是闪避和连招。</p><p>游戏现在的闪避操作比打出蓄力攻击、振刀等操作的收益高了不止一个档次。最初，闪避的缺点是无法形成有效反例，在博弈选择中最多相当于一个「不亏不赚」的选项。如果操作得当，玩家甚至可以闪过对手的所有攻击。</p><p>但如果算上连招，其中的博弈逻辑就变了。</p><p>最初大家对游戏的研究还没那么深，连招可能还只是限定在「民工三连」，或是中间穿插升龙等攻击。这样一来，受到攻击的玩家不会一直处于僵直无法操作的状态，有继续博弈，试图反击的空间。</p><p>而随着「真连」，即能稳定打满输出的连招相继出现，纯粹的剪刀石头布收益降低，变成了互躲伤害抓僵直。比如最基础的连招「钩索百裂」，就能稳定打出一次普通攻击、一次升龙和一次蓄力伤害。离谱的时候，玩家还可以一套连招直接击败对手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="497,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_64474ac5a2cd423c8d580ca5ef05c778@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">钩锁百裂</p><p>当然，格斗游戏存在连招本身很合理，也很正常，连招也相当于玩家深度训练后收获的成果。但如今连招的重要性早已盖过「剪刀石头布」的博弈收益，最明显的案例就是高分段玩家���功振刀后，往往更倾向于借助此次僵直起手打连招，而非使用处决。</p><p>《永劫无间》在此暴露的根本问题，本质在于缺乏体系化的战斗动作标准和持续迭代思考，该系统在内部的评判优先级也不高，最终才导致「博弈党」和「连招党」之间的矛盾。</p><p>这个情况的一种直接表现，是游戏许多玩法细节很长一段时间都停留在原地，修改动机也相对被动。比如振刀后短闪接处决的设计，能保证玩家振刀后顺利打出处决伤害，在前年底手游试玩会上经由玩家提出后才正式改动。</p><p>而全方位振刀设计，则来源于英雄迦南大招引起的争议。改版后，迦南开启大招可以远距离蓄力然后闪现到对手身边释放。尽管它对提升游戏的动作深度有帮助，但一定程度上，这个设计也是回应社区呼声，防止迦南太过无解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_901ea95b13954e6689aac55fc72895b0@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">改版后迦南技能</p><p>不难看出，动作系统本身在内部评判体系中缺失优先级，这和游戏最初格斗博弈的定位形成了相互矛盾的关系。</p><p>「剪刀石头布」的简化体系框架被打破，游戏重新回到了传统格斗游戏拼招式、抓僵直连招的即时战斗模式。而现有的动作系统，又没有丰富深厚到足以撑起大逃杀玩法场景，最终才呈现出了如今基础玩法薄弱的结果。</p><p>这个问题官方或许也有感知，比如推出闪避也能保留蓄力的拳刃，可以自由调控攻击方向的飞刀，都是在机制层做新尝试，想用更加多样的武器内容来覆盖玩法。</p><p>而与之相对应，更明显的是他们这两年优先将迭代重心放在了英雄身上。</p><p>这当然是一种解法。一方面，英雄能丰富游戏的内容背景，给玩家提供更加多元化的选择。而且在长线运营背景下，不断推出新英雄本身就是件「必须去做」的事情。另一方面，足够有趣的英雄技能，也能补齐动作系统薄弱的短板，说白了，持续更新英雄可以保证下限，提高上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_6f3f4d62a7bc410597c457ac3c10df01@6202862_oswg799200oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">游戏英雄界面</p><p>那么答案自然显而易见——《永劫无间》从最初英雄技能打辅助的定位，慢慢变成了技能为主、动作为辅的模式。</p><p>然而，这其中又衍生出了新的问题。《永劫无间》的英雄概念和传统格斗游戏的角色并不一样。在传统格斗游戏中，角色和游戏的玩法、博弈思路息息相关，不同的角色对应不同的连招和解法。每出一个新英雄，就是一套新玩法。</p><p>但《永劫无间》不是。它把传统格斗游戏的角色内容，拆分成了武器、英雄两大体系，英雄决定特殊技能，武器决定招式变化。</p><p>这点在早期游戏中还好，两者表现相对平衡。当时英雄的技能更多围绕提供控制、治疗回复等效果展开，整体更多偏功能性，输出重心并不算多，整体感受还是动作博弈和武器招式为主。</p><p>其中，最接近格斗游戏质感的，就是迦南和季沧海两位英雄。</p><p>比如季沧海的大招能提供霸体和精力回复，由此衍生出了「颠勺」玩法，即借助大招提供的精力恢复，不断用太刀升龙挑飞对手，直到对方血条清零。当然，由于这个操作太过无脑且强，季沧海也一度成为玩家游玩的主流英雄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="497,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_395eafc70fe64d5481b2946f5343702e@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">火男颠勺</p><p>而迦南拥有多样化的位移技能，大招还能隐身，与各类身法结合能不断拉扯对手，因此也是高玩比较常用的英雄。</p><p>游戏公测后，技能的设计似乎开始转变。比如首个新英雄岳山明显和其他人不太一样，技能的重要性开始直线上升。</p><p>同为大招提供「变身」的角色，岳山与开服角色天海的设计逻辑明显不同。后者明显更为笨重，想要造成伤害必须像射击游戏那样瞄准并抓住角色，更大的作用是为队友提供站场威慑。而前者模型更小，不吃僵直，还非常灵活，在多排游戏里能轻松左右战场。因此，时至今日岳山也依旧是多排游戏里比较常见的角色之一。</p><p>后续更新的崔三娘，拥有的瞬发强力团控，更是直接催生出了游戏首套无解的「大招流」阵容。玩家使用宁红夜、天海、崔三娘，可以在对手从始至终都无法反抗的情况下获胜。唯一需要的操作，就是崔三娘玩家的大招需要覆盖 2 个以上的对手。</p><p>尽管现在理解闪避重要性的玩家，基本能够借助闪避躲开，防止被一波带走，但大招流阵容，在当时玩家圈子里无疑拥有着绝对的统治力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="497,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_35615eb01eb14df3bc1e9ef1e7ff1755@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一波流的大佛双抓</p><p>经此一役，《永劫无间》后续很长一段时间都没有推出大招是强时间硬控的英雄，直到后续的玉玲珑。</p><p>而上线后的这些时间里，游戏的英雄技能方向可谓百花齐放。妖刀姬、武田信忠等大招具有强力攻击伤害的英雄接连出现，无尘能够传送队友或对手，殷紫萍为所有人提供一次免死，能在天上乱飞的哈迪，把对手当宝可梦收起来的刘练……</p><p>不可否认，多元化的英雄设计给《永劫无间》提供了很多意想不到的乐趣，但也削弱了动作博弈的占比，算是优劣参半。</p><p>基于这点，玩家这两年还创作了一段「战斗口诀」，口诀每段末尾对应英雄大招语音。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="347,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_be80b88736984fa0901b02608e890ffc@6202862_oswg63242oswg347oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">口诀</p><p>如果英雄设计得足够有趣，那倒还好。但偶尔也会出现一些比较极端的案例，比如经常受到玩家吐槽的季莹莹和张起灵。</p><p>他们的大招类似于变身，但英雄形态不会发生变化，机动性没有受到限制，只是替换出一套更加强力的武器——无法被振刀，优先级更高，玩家除了闪避或者短时间逃离战场，基本很难与之形成有效对抗。</p><p>在部分玩家眼里，喜欢游玩这两个英雄的人还被打上了「残手党」「拒绝博弈」的标签。</p><p>举个极端一点的比喻，那种感觉有点像《守望先锋》里面士兵 76 的大招（自动瞄准）跑到了《Apex》里面。你当然可以通过卡掩体、卡对手视角，或是用身法拉扯反杀，但不影响它对游戏整体底层玩法逻辑造成破坏。</p><p>而这种情况，在上一个新英雄席拉出来后，更是变得无比明显，以至于让不少玩家叫苦不迭。「博弈全赢，因为大招输了」的情况屡见不鲜。</p><p>技能主导俨然是游戏目前的核心发展方向。比如最初大家小技能都优先选择「受击」，能提供一次规避连招的机会，但这样一来英雄差异化就无法体现。于是，非受击技能的使用占比在逐渐扩大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_c926eb6905ae4cff86e304dc5a05e3d5@6202862_oswg444449oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英雄技能</p><p>只是，当技能的主导功能越来越强，主流动作玩法持续转变，《永劫无间》最初「剪刀石头布」博弈乐趣，究竟还能剩下多少？</p><p>而如果游戏想实现技能博弈和英雄主导，现有的设计似乎又太过薄弱了。大多情况下，同水平玩家不过是在做纯粹的大招互换——你开大，我也开大，或者是你开大，那我就跑。</p><p>想不清楚这些问题，《永劫无间》后续的迭代思路恐怕会依旧受限，并且越来越难得抓住玩家的心。这也是他们在玩法迭代中暴露的最根本问题：只是强调不断做出新东西，却缺乏一套足够明确的设计规范限制和迭代思路方向。</p><p>核心玩法之外的长线迭代问题，主要来源于《永劫无间》一口气将盘子铺得太大，以团队目前的体量难以支撑。比如他们目前除了推出大逃杀玩法，还设计 PvE 模式，举办持续性的电竞赛事，以及开发迭代手游。</p><p>如此之多板块，细分下来，最终留给《永劫无间》大逃杀 PvP 部分的又有多少——网上不满的声音，很多都来自这部分玩家，同时他们也是游戏最初起步的基本盘。</p><p>站在这部分玩家的视角，游戏上线 3 年来的变化确实有可圈可点的部分。</p><p>比如除了玩法和英雄迭代，游戏的大逃杀地图也在持续推陈出新。这些新地图的设计可圈可点，围绕场景做了很多有趣的设计，比如加入机关陷阱、天气系统、解谜内容，或者是一些场景限定的装备（红甲和红长剑）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="550,299" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_1ab049acf1914c07b0d159ea6a9f6c89@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">红长剑</p><p>2022 年 11 月更新的回阳境机制，更是迄今来看都很完美。它允许两队人能在独立场景中对抗，更是增加游戏的节奏和趣味性。其中，回阳境的胜者会获得限时的强力 Buff，而败者会变成「阳虚」状态，如果不能在一定时间内淘汰他人获取返魂花，那么就会当场殒命。</p><p>也就是说，参与回阳境对战后，不论胜负，玩家都会更加积极在地图上寻找对手，有效促进了游戏早期节奏慢的问题。</p><p>而缺点可能是内容更新问题了。对这部分玩家而言，游戏内容更新无非四点：武器、英雄、地图和活动。</p><p>其中，前三者近半年来都依旧保持原来的更新节奏，整体变化不大，而赛季整体的迭代速度也并不慢。真正和玩家当下的游玩体验高度挂钩的，其实是活动内容。</p><p>过去几年，《永劫无间》其实推出过不少有意思、有情怀的活动，比如联动李小龙、联动整个武林等等，实打实展现了中国武术文化传承的魅力。在与文涛坊古兵器博物馆的合作中，数百万玩家更是挤爆了文涛坊官网。</p><p>2023 年周年庆，《永劫无间》还借助物理扫描技术，在游戏的等待大厅「蓬莱岛」还原了整幅《富春山居图》，玩家可以通过乘坐纸鸢，来回观赏。当时直观感受到的文化冲击，恐怕很难用文字直接描述出来。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_a92b1440decb4651aaca40e333263605@6202862_oswg88585oswg1080oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">富春山居图</p><p>让我印象比较深刻的，是游戏和《斗罗大陆》、「尼尔」IP 等作品的联动。这两次活动除了推出对应角色的外观，还在游戏中额外加入了特殊内容。</p><p>比如在「尼尔」联动中，玩家可以通过拾取「月之泪」，与埃米尔交换魂玉。大地图的一些场景，也替换成了月之泪盛开的花田。偶尔在路上捡到的辅助机，还能持续帮玩家恢复护甲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_48afa4d2fbd942a6bd4192edb6f94320@6202862_oswg1152982oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尼尔联动</p><p>而 2025 年来，游戏不论是文化内容，还是 IP 联动，似乎都很难比肩游戏过去做出的事情，活动更加集中于「收集道具-获取奖励」的反复循环。既不有趣，也对玩法毫无影响。</p><p>这其实也是《永劫无间》在内容迭代层面的困境，只不过当缺乏有趣 IP、文化内容的支撑，才彻底暴露出来。</p><p>抛开这两点回过头看，游戏整体活动明显在玩法层面的趣味性相当贫瘠，没有娱乐玩法，也很难给游戏提供限定性的创造性内容。原因可能也不难猜：在做好已有内容的情况下，工作室没有那么多的额外产能再去做新东西了。</p><p>《永劫无间》手游其实同样面临着相同的问题，甚至手游玩家对娱乐性内容有着更高的追求。相同的情况，放在手游里面只会爆发得更早，更直接，官方如今也已经到了避无可避的情况。</p><p>究竟该怎么做好下一步迭代，持续的玩家运营又该怎么做，《永劫无间》如今已经无法忽略这个持续数年的问题。</p><p><strong>结语</strong></p><p>《永劫无间》过去的成绩，得益于每个工作室成员的共同努力。他们对待玩家的态度一直都是谦虚与敬畏的，大家反馈的大多问题他们都相当重视，一如此次没有选择沉默而是站出来发布道歉信。</p><p>但只凭「听劝」，很难让游戏走得更久更远。或许当局者迷旁观者清，但比起我，比起玩家，工作室的成员应该对游戏的设计、发展思路与现状都有更加明确的感知。</p><p>比如随着玩法比重变化，早期的迦南现在早已改版，而季沧海的重做也提上了日程。此次道歉信中，官方也提到会邀请相关玩家参与见面、讨论。究竟该如何处理这位早期英雄，想必见面会之后就会有答案。</p><p>每款成功的长线运营游戏，都离不开持续性的挑战和新尝试，起起落落也很正常。只不过，《永劫无间》这次面临的问题比以往都大，他们需要面对的是游戏从一开始就存在的问题，并且要在短时间内就拿出一套可行的解决方案。</p><p>下周一就是官方举办见面会的时间，而到了 5 月，策划也计划将和玩家们再度讨论游戏现状。作为玩家之一，如今我也只能希望《永劫无间》此次依旧可以如它「我身无拘」的 slogan 那般，打破桎梏，冲破瓶颈。</p><p>本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8oFe0rylm3M4rpre3hnVEw">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洪通燃气：一季度归母净利润 2253.57 万元，同比增长 951.01%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269491092164992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:38:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，洪通燃气发布一季度财报。报告显示，2025 年第一季度实现营业收入 6.66 亿元，同比增长 43.98%；归属于上市公司股东的净利润 2253.57 万元，同比增长 951.01%；基本每股收益 0.08 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱与生数科技达成战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269490537665154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:37:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2025 年 4 月 27 日，智谱与生数科技宣布将基于各自在大语言模型和多模态生成模型的技术积累和优势，在联合研发、产品联动、解决方案整合、行业协同等多方面强强联合，共同推进国产大模型的技术创新与产业落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德国默克宣布 39 亿美元收购美国生物技术公司 SpringWorks</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269485279777417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:32:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德国医疗保健和材料集团默克（Merck KGaA）周一表示，已达成协议，将以 39 亿美元的股权价值收购美国生物技术公司 SpringWorks Therapeutics，以加强其抗癌药物业务。默克表示，扣除 SpringWorks 持有的现金，每股 47 美元的现金收购价格代表约 39 亿美元的股权价值，相当于 34 亿美元（30 亿欧元）的企业价值。默克上周表示，两家公司就每股约 47 美元的报价进行了后期谈判。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家数据局：「东数西算」枢纽节点智算规模超八成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269484117266822?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:31:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从国家数据局了解到，我国算力资源布局进一步优化，全国一体化算力网加快构建。最新数据显示，截至今年一季度，我国「东数西算」八大枢纽节点算力总规模达到每秒 215.5 百亿亿次浮点运算，其中，智能算力规模占枢纽节点算力总规模的 80.8%；枢纽节点间 20 毫秒时延圈已基本实现，用户体验进一步提升；试点开通 9 条「公共传输通道」，为中小企业、科研机构提供弹性网络服务，有助于生产经营和研发创新。算力作为支撑人工智能发展的核心生产力，呈现出稳中有进的发展态势。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏州：一季度地区生产总值同比增长 6%，第二产业增加值增长 6.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269478177706374?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:25:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据苏州统计官微，根据全省地区生产总值统一核算结果，一季度全市实现地区生产总值 6095.68 亿元，按不变价格计算，同比增长 6.0%。分产业看，第一产业增加值 29.75 亿元，增长 6.7%；第二产业增加值 2615.98 亿元，增长 6.7%；第三产业增加值 3449.95 亿元，增长 5.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 生活健康第一季度净利润下降 8.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269471143383433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:18:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 28 日，韩国 LG 生活健康（LG H&H）公布其第一季度净利润为 1035 亿韩元（约合 7160 万美元），较去年同期下降 8.5%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马蜂窝 AI 旅行助手官宣上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269468754875014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:15:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，马蜂窝宣布其自研的 AI 旅行助手「AI 小蚂」正式上线。完成全面技术升级的「AI 小蚂」在全量接入 DeepSeek 大模型的同时，还集成了马蜂窝的垂直精调模型，以十数年积累的海量真实旅行数据为基础，结合前沿大模型技术，致力于消除 AI 在旅行场景中的「幻觉」，让每一份推荐都「有据可依」。正式上线的「AI 小蚂」支持实时问答、行程线路规划、在线旅行向导、个性化推荐等功能，用户在马蜂窝 APP 首页搜索栏，以及目的地 POI 页面均可点击并使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉超市：目标在短期内实现大幅减亏，并尽快进入稳定健康盈利状态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269462683423107?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:09:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在永辉超市 2024 年度暨 2025 年第一季度业绩说明会上，董事长张轩松指出，调改后的永辉门店销售额相比调改前销售提升十分显著，销售增幅达到公司预期。目前公司的工作重心是完成现有门店的调改以及尾部门店的优化，会在公司整体或局部区域进入完全健康经营状态之后开始开拓新店。张轩松还指出，在消费提振的过程中，整体行业压力不小，大家都在积极的改革中，相信未来是美好的。公司目标在短期内实现大幅减亏，并尽快进入稳定健康盈利状态。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>农业农村部：今日全国农产品批发市场猪肉平均价格为 20.87 元/公斤，比昨天上升 1.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269461840056960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:08:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据农业农村部监测，4 月 28 日「农产品批发价格 200 指数」为 118.13，比昨天上升 0.02 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 119.02，比昨天上升 0.03 个点。截至今日 14:00 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 20.87 元/公斤，比昨天上升 1.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 生活健康公司将投资 1865 亿韩元扩大在美国业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269458185146754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:04:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据报道，LG 生活健康公司将投资 1865 亿韩元扩大在美国业务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家能源局：支持民营企业参股投资核电项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269457646932608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:04:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家能源局发布关于促进能源领域民营经济发展若干举措的通知，其中提出，支持投资建设能源基础设施。支持民营企业参股投资核电项目，建立健全长效工作机制。支持民营企业投资建设水电、油气储备设施、液化天然气接收站等基础设施项目，支持民营企业参与油气管网主干线或支线项目。支持民营企业参与「沙戈荒」大基地投资建设，鼓励民营企业建设光热发电、生物质能多元化利用和可再生能源供暖等项目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收跌，银行股领涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269454476022403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:01:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收跌，沪指跌 0.2%，深成指跌 0.62%，创业板指跌 0.65%；地产、零售、汽车板块领跌，我爱我家跌停，步步高跌超 8%，保利发展跌超 5%，比亚迪跌超 2%；银行、互联网、电信板块涨幅居前，重庆银行、奥飞数据涨超 4%，中国移动涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳直达布达佩斯，大湾区首条中欧班列电商快线开通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269437420097927?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:43:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，大湾区首条中欧班列电商快线从深圳发运，将于 15 天后抵达匈牙利布达佩斯。中欧班列（深圳）电商快线具有稳定性强、安全性高、运量大的运输特点，为出口货物拓展国际市场提供全新物流通道。（央视财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行管委 Villeroy 称仍有逐步降息的空间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269431906390664?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管委 Francois Villeroy de Galhau 称，央行有降低借贷成本的空间。美国关税引发的贸易战将对全球经济造成压力，但不会影响欧洲的通胀趋势。「不会出现更多通胀。这是一个强有力的保证——无论是今年还是明年」「欧洲央行的目标是实现 2% 左右的通胀。2.2% 的通胀率已经接近这个目标，应该可以实现。而且这也意味着重要的一点：我们仍有逐步降息的余地。」（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>化工股局部活跃，联合化学午后 20CM 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269426675913094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:32:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，化工股局部活跃，联合化学午后 20CM 涨停，联盛化学涨超 10%，宿迁联盛涨停，兄弟科技、回天新材、圣达生物、星华新材、红宝丽、七彩化学等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告：2035 年，全球将需要 362GW 的新增发电装机来满足数据中心的用电需求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269426427531907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:32:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，彭博新能源财经发布《2025 年新能源市场长期展望报告》。报告指出，数据中心正在成为最重要的新增电力需求之一，2035 年占全球总用电量的 4.5%，2050 年进一步上升至 8.7%。据估计，到 2035 年全球将需要 362GW 的新增发电装机来满足数据中心的用电需求。鉴于更具成本竞争力以及技术成熟推动普及加速，可再生能源和新能源汽车的作用不断扩大。到 2030 年，可再生能源发电量增长 84%，然后到 2050 年将再翻一番。到 2050 年，光伏、风电和其他可再生能源满足全球 67% 的用电量，高于 2024 年的 33%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚太实业直拉触及涨停，走出「地天板」行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269421746524551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:27:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，亚太实业直拉触及涨停，走出「地天板」行情，换手率近 16%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪具身智能领域最大单笔投资落地，超亿元瞄准帕西尼触觉技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269416691749510?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:22:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，触觉感知与人形机器人企业帕西尼感知科技（PaXini Tech）拿下中国新能源汽车龙头比亚迪超亿元战略投资。其 6D 霍尔阵列式触觉传感技术被重点看好，在推动具身智能快速落地与多场景智能应用有无限潜力。这是比亚迪本年度抛出的首笔重磅股权投资，也是截至目前，比亚迪在具身智能领域完成的最大单笔投资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韵达股份等在深圳成立科技公司，含机器人相关业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269405710291334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:11:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，深圳市韵耀科技有限公司成立，法定代表人为徐建根，注册资本为 100 万元人民币，经营范围包括服务消费机器人制造；工业机器人安装、维修；智能机器人销售；工业机器人销售；人工智能硬件销售；人工智能公共数据平台等。股权穿透图显示，该公司由韵达股份旗下上海韵毅实业有限公司、深圳市耀芯一号产业运营有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>甜啦啦：计划 2025 年全球新增超 200 家门店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269403041386881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:08:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新茶饮品牌甜啦啦水果桶矩阵再添新成员，近日推出夏季限定产品「西瓜爽爽桶」，主打「鲜果+经典茶底」策略。甜啦啦表示，未来将持续深耕桶装茶赛道，以「心价比+全球化」为战略方向，在国内市场强化产品创新与品质把控，并探索将中国茶饮文化与海外消费偏好融合，拓展国际业务增量。截至目前，甜啦啦在印度尼西亚已开业门店 60 家、柬埔寨 3 家、菲律宾 2 家、乌兹别克斯坦 1 家。据了解，2025 年甜啦啦计划在全球新增超 200 家门店。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>