<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>大厂人有多爱回龙观？把它买成了北京最抗跌板块之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888821360024449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:56:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>互联网的兴起，代表了一个新时代像浪潮一样快速冲刷掉了上个世纪的痕迹。而对于互联网宇宙中心的北京，很多大厂人的梦想是从回龙观开始的。</p><p>在早期互联网人的记忆中，「回龙观」只是一个地铁站的名字，是北京最老旧的地铁之一：13 号线最北端一站上紧邻的一片睡城，只负责为中关村一带的互联网追梦人提供夜晚的归宿。</p><p>十年前，互联网宇宙的中心从中关村-五道口迁移到了后厂村，紧接着移动互联的新浪潮来临，滴滴等公司依托于移动互联的公司飞速发展，后厂村的势能因此而快速膨胀，越来越多的来到北京，成为新北京人，进入互联网领域，形成了一支庞大而无形的互联网大军。</p><p>然而，后厂村比中关村更没有烟火气，大厂码农们只能在午饭后走下楼绕写字楼转圈，晚上再排队离开。与后厂村相邻的西北旺、永丰，因为地处海淀，虽然地缘很近，但房价上却贵了不止一档，对于成千上万的码农、厂工们，最亲切的还是昌平南。</p><p>从 2010 年到 2020 年，有约 61 万新增人口住进了昌平区，其中绝大部分人会选择昌平南。增量最多的，则是沙河、回龙观这两个板块。</p><p>这十年，是互联网飞速发展的十年，也是房地产市场价格日新月异的十年，伴随着昌平南的人口爆炸，很多大厂人平等地共享了互联网和房地产的两大红利。</p><p>同时也因为回龙观、沙河房价起步低，距离后厂村距离近，从而成为爱加班的大厂人最喜欢扎堆的区域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1033,505" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_ec2d3dcb37ae4863b815ceda0f0d68c3@337187376_oswg261377oswg1033oswg505_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">单位：万人</p><p>因为大厂人的偏爱，回龙观、沙河一带也被房地产开发商称为「宝地」。它有新产业不断输送新的人口，又有互联网人提供稳定的购买力，在产品创新、户型设计上不用费太大的精力和成本，甚至做得比南城项目低一个档次，copy 一个「基础款」，就能卖爆。</p><p>价格是更直观的对比。在北京南四环边上，价格 7 万左右的项目，需要做出高品质改善，甚至是豪宅品质，才能被市场认可，而同样的价格在北 5.5 环的回龙观板块，项目定位就变成了刚需/刚改。</p><p>2022 年，回龙观板块内的二手房，金域华府、国风美唐的房价都曾冲到 8.5 万/平米，之后市场调头向下，回龙观地区也无法逆市而行。公园悦府一区在 2022 年 8 月成交的一套两居室，成交价是 560 万，同户型在 2024 年 5 月成交价降到了 439 万，降价幅度约 21.6%。</p><p>一些楼龄比较大的小区，成交价格甚至逼近 3 万/平米。因此很多人说：楼市泥沙俱下，回龙观也不行了。</p><p>曾经 7 万+才能买到的首开国风美唐，现在有大量房源挂牌价在 5.5 万/平米左右。首开智慧社的两居室，5 月下旬的成交价已经得到了约 440 万，单价还不到 5 万/平米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="514,765" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_3ef6952399214c9f963bcce373f5a7e3@337187376_oswg197917oswg514oswg765_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：北京链家</p><p>不过，最近有网友发现，随着北京二手房成交量的回升，回龙观地区的房价居然开始有回暖迹象了。</p><p>比如首开智慧社，现在已经没有挂牌 5 万/平米以下的房子，7 月最新成交的一套中楼层二居室，单价约 5.2 万/平米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="502,876" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_3e8780dc98ba42deb7f394a8ac6b2f07@337187376_oswg229352oswg502oswg876_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：北京链家</p><p>安居客展示的挂牌数据能更直观地看到回龙观区域的市场在发生微妙变化，一些成交活跃的热门面积段，挂牌均价出现了微涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1350,904" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_4490af21fe7749f3b1c08dff2d5788d2@337187376_oswg90064oswg1350oswg904_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：安居客</p><p>据奥维云网家居罗盘二手房监测数据，昌平区上半年度二手房交易小区活跃度前十强中，回龙观商圈占了 4 个名额，像金域华府这样的次新小区的活跃度在上升。</p><p>另外，像融泽嘉园这样楼龄在 10 年左右，500 万以内就可以买到两居室，600 万左右买到 110 平三居室的小区，价格也出现了筑底回升迹象，交易议价空间变小了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,307" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_828c99888b424f36a85bf213e226ffef@337187376_oswg99521oswg865oswg307_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：奥维云网</p><p>首开国风美唐二期，目前在链家上有 55 套挂牌在售房源，近 90 天成交了 19 套，其中 6-7 月共成交 10 套，去年同期的数据是 6 套，2022 年同期成交 9 套，2021 年同期成交 19 套，今年的成交量已经恢复到与两年前相当了。</p><p>成交量上涨，价格变得坚挺，甚至微涨，已经开始让部分潜在购房者着急，网上有人评论：「不懂这些跑步进场的买家是什么意思，明明再等等就可以按上套成交价买，钱都是风刮来的？」</p><p>从挂牌均价走势来看，回龙观的房价也在下降，但是是昌平各板块中同比降幅最低的，对于一个挂牌量在 2100 套以上的板块来说，在目前的整体市场环境下，可以说是「不合逻辑」。挂牌量同样超 2000 套的望京板块，近一年挂牌均价跌了 16.47%，约等于回龙观板块的 2 倍。</p><p>大兴最热门的板块：西红门，过去一年二手房挂牌均价跌了 12.77%，比回龙观高了 51%。在房价最坚定的海淀区，挂牌均价降幅与回龙观地区相近的板块是「房价神话」一样的万柳，两者相差仅 0.2 个百分点。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1326,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_bf91e425819945f28738e08127e54dfd@337187376_oswg48896oswg1326oswg666_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：安居客</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1326,679" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_7eb4b92aa3d449f080a2f8b694bdfc07@337187376_oswg53608oswg1326oswg679_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：安居客</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1324,679" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_a5789d215b954a279e6cab096218553f@337187376_oswg50275oswg1324oswg679_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：安居客</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1324,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_4ec3e06acac1475e9bcba057030410c4@337187376_oswg48823oswg1324oswg696_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：安居客</p><p>&nbsp;回龙观的抗跌，不仅仅体现在二手房市场。在新房市场上，回龙观的位置，如果平移到南城，相当于枣园、黄村，这一带目前在售的代表项目为京玺，据说开盘价格不到 5 万/平米，而回龙观地区的几个新盘要卖到 6.2 万/平米上下，更靠近 6 环线的沙河板块新盘售价才会降到 5 万/平米左右。</p><p>不得不说，码农们的购买力确实强。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1758,984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_94e7d4e4c94d454f9ed80e7190c450bb@337187376_oswg544197oswg1758oswg984_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：链家</p><p>据说，回龙观地区有 50 万常住人口，教育程度也很高，大专和本科率在 70% 以上，是一个硬生生被互联网从业者拉升起来的区域。</p><p>十年前，回龙观地区只是一个睡城，购物中心、公园、医院等配套都很少。过去十年中，中关村产业带向北延伸，有了中关村软件园、中关村生命科学园、未来科学城等产业规划，回龙观地区的居住品质才得以改善，公园绿地、医院、教育等配套资源整体提升了一个档次，地铁线更是增加到了 4 条，成了北京五环外唯一一个有「＃」型纵横地铁线的板块。</p><p>回龙观的整体居住氛围在变得更加友好，而对于来自于互联网行业的自住购房群体来说，回龙观板块和海淀北板块的近 50% 的巨大价差，导致可选择余地并不多，最大的自住选择权就只剩下：什么时候买？买新房还是二手房？买哪个项目/小区？</p><p>可以说，北京的大厂人，是昌平南楼市的定向蓄水池，流动的是大厂人，不变的是昌平南，让回龙观这样的热点区域能始终站在浪尖。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谁是中国产业未来的推动者？｜产业投资基金系列调研启动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893031112678018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:52:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4001,2251" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_c1742e818afe4ee5b4153d143d1177c3@5733987_oswg6284661oswg4001oswg2251_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>2024 年，中国股权投资市场已然进入新的历史周期。</p><p>如今，支撑了中国科技创新二十多年的创投一级市场已经彻底重构，背后出资主力已经从美元基金完全转变成人民币基金。在这场人民币为主导的内循环投资体系里，国有资本和产业资本是绝对主力。在中国证券投资基金业协会备案公示的信息中，2023 年备案的 7383 只私募股权基金背后，各地政府引导基金和国有资本的认缴出资规模占比达到 70%。</p><p>而国有资本受国家产业政策和地方经济发展战略所驱动，有着明显的产业导向。其核心目的是通过招商引资支持和盘活地方经济，当好服务实体经济的主力军和维护金融稳定的压舱石，推动中国经济保持更高质量的「新常态」增长。</p><p>现在，各地政府已经逐渐设立形成各个重点产业投资集群，撬动包括民营企业在内的市场化资本合理参与，共同助力中国产业的整体升级，尤其是创新技术驱动的战略性新兴产业。其中包括：先进制造、人工智能、具身智能、半导体芯片、新材料、新能源等硬科技领域。</p><p>在此历史时刻，36 氪启动「<strong>2024 年度「中国产业投资基金」</strong>」暨「<strong>2024 年度「中国股权投资市场精品投行」</strong>」调研！</p><p>其中，「2024 年度「中国产业投资基金」调研」将基于「36 氪股权投资市场在线调研系统」（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://touzi.36kr.com/">https://touzi.36kr.com/</a>，如需报名请先注册），遴选出中国最具影响力产业投资基金、中国最佳 ESG 投资实践投资机构，以及中国十大领域产业投资基金/投资人。</p><p>中国产业投资基金最终名单的抉择依据，将综合考量各申报基金在「募投管退」环节的整体表现，具体包括：1）管理规模；2）在各个关键产业的影响力；3）近 3+1 年的投资活跃度、明星项目情况、portfolio 公司后续获得新融资的项目数量；4）退出回报水平等细分维度。</p><p><strong>2024 年度「中国产业投资基金」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2251,8736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_fb56729f1d4049e6a0291706a7c67423@5733987_oswg4627006oswg2251oswg8736_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，「2024 年度「中国股权投资市场精品投行」调研」将通过邮件方式，邀请深入产业的精品投行参与评选（如需报名请发送邮件至：36krmediair@36kr.com，获取调研问卷）。我们将遴选出中国最具产业影响力精品投行、中国最具产业成长力精品投行，以及中国十大产业精品投行。</p><p><strong>2024 年度「中国股权投资市场精品投行」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2251,8271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_3fa5e3fa554b49efb2ef98d28b5dd64e@5733987_oswg4460966oswg2251oswg8271_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>最终，我们预计今年 9 月底落地一场由中国产业投资人、中国产业精品投行和政府引导基金一齐参与的中国产业未来大会，而「2024 年度「中国产业投资基金」、「2024 年度「中国股权投资市场精品投行」全名单，也将于大会正式揭晓，敬请期待！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>猛攻可穿戴设备？手机品牌试图「改命」｜奥运时氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894427396823938?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:18:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜宋婉心</p><p>编辑｜潘心怡<br>奥运一直是「可穿戴技术」亮相的绝佳舞台，运动员身上的运动可穿戴设备总是能形成「明星效应」，利用健身热潮撬动相关商品的销量提升。</p><p>巴黎奥运会开幕前两周，三星在巴黎举办了今年第二场 Galaxy 新品发布会，新产品智能戒指 Galaxy Ring 引发了关注。</p><p>三星将这款戒指定位为一款与智能手表和智能手机一起佩戴的设备，由人工智能软件驱动，可监测心率、睡眠、女性月经周期等各种健康指标。</p><p>三星并不是第一家推出类似「智能戒指」的厂商，过去近十年时间，这一赛道的绝大部分份额，都被一家估值 25 亿美元的芬兰科技公司 Oura Ring 占据。</p><p>三星移动体验业务总裁 TM Roh 宣传 Galaxy Ring 时，称它是同类产品中首款「非侵入性」健康技术，并正在以「只有三星能做到的方式构建 Galaxy AI 生态系统」。</p><p>生成式人工智能的发展，让消费电子看到了重现辉煌的希望，尤其是可穿戴设备带来的多元化应用场景，让各大硬件厂商跃跃欲试。</p><p>据报道，即使在今年首度推出苹果 AI 手机战略的关键年份，苹果今年的重点仍是可穿戴设备，而非 iPhone，前者包括 Vision Pro 头显、Apple Watch 和 AirPods 系列。</p><p>易观高级分析师陈晨向 36 氪表示：「可穿戴设备与 5G、AI、虚拟现实等技术高度融合，被视为下一代互联网的关键入口之一。此前 Apple Watch、AirPods 已经取得了成功，Vision Pro 眼镜的销量虽然未达预期，但也仍然保持了足够多的关注度，是苹果在技术创新上的一次重要尝试和前瞻布局。」</p><p><strong>前有苹果的成功案例，后有 AI 时代数据成为人工智能的基石，叠加智能手机下行周期，「软硬一体化」随之成为手机厂商的技术突围的终端目标。</strong></p><p><strong>01 手机之后，为什么可穿戴设备如此重要？</strong></p><p>手机大厂集中发力智能可穿戴设备，背后逃不开已经饱和的手机市场。在消费电子市场整体年年下滑之际，可穿戴设备是少有阻止了下滑、重回增长的细分品类。</p><p>据 IDC 最新发布的《中国可穿戴设备市场季度跟踪报告》显示，2024 年一季度中国可穿戴设备市场出货量为 3367 万台，同比增长 36.2%，伴随销量增长，市场出货节奏明显加快。其中智能手表市场，2024 年一季度出货量 910 万台，同比增长 54.1%。</p><p>可以看到，可穿戴设备在 2022 年经历了首次收缩后，在 2023 年到今年都呈现持续复苏的态势。</p><p>智能穿戴市场几乎是消费电子行业的「异类」。早些年，智能穿戴设备还戴着「手机附属品」的名号，但如今随着出货量提升，可穿戴不再只为了延伸部分手机功能而存在，而是成为有独立价值的设备。</p><p>这背后，手机创新乏力和消费者愈发重视健康检测，都为可穿戴设备提供了生长的土壤。</p><p>GfK 中国科技事业部资深分析师赵晶向 36 氪指出，<strong>腕间穿戴发源于运动需求，爆发则得益于向日常场景渗透，市场对这两大核心诉求呈包容的态度。</strong></p><p>根据市场调查机构 Watch Faces 数据，苹果 Apple Watch 在 2022 年的年销量达到 5390 万块,首次突破 5000 万大关。自 2015 年发布以来, Apple Watch 的总销量已达到 2.3 亿块。</p><p>诸如检测老人摔倒后自动报警、监测发现心率异常现象，都是 Apple Watch 的典型卖点场景。</p><p>赵晶表示：「<strong>从供给侧来看，手机厂商是目前中国腕间穿戴的主力军，背靠成熟的手机市场操盘，我们可以看到从去年至今年各厂商的发力节奏都进一步地增强。</strong>而需求侧，从我们消费者调研数据来看，中国消费者关心的社会问题 TOP1 是健康。围绕健康宣传的产品成为腕间穿戴新的主要露出方向。」</p><p>对于手机厂商而言，推行可穿戴设备的心思，显然不单纯为了「卖货」。<strong>可穿戴设备与手机生态绑定，从而反过来带动手机甚至产品全家桶的销量，是厂商最希望看到的双赢效果。</strong></p><p>研究机构 Canalys 分析师刘健森曾对第一财经表示，三星健康功能 Samsung Health 结合 AI 是该公司的一个卖点，智能手表用户可以配合 APP 端来使用，未来可以联动三星生态的其他设备，创造出新的互动和功能。</p><p>天下共此消费电子的寒冬，国内手机厂商也在不断加码可穿戴设备以及背后的大健康生态。</p><p>在去年 11 月举办的 OPPO 开发者大会，OPPO 就重点介绍了他们在健康领域的投入和成果，篇幅仅次于最新的 ColorOS 系统以及服务生态。按照 OPPO 的说法，他们正在重点发力运动健康、心血管健康、睡眠健康三大方向。</p><p>与此同时，该领域的一众创业公司也开始在国内涌现。比如做智能戒指的初创公司玖智科技，去年 6 月全球上线品牌独立站销售后，已经累计销售超过两万台智能戒指，并累计获得了数千万元人民币营收。</p><p><strong>02 智能设备还是摸鱼神器？</strong></p><p>虽然以智能手表为首的可穿戴设备处在成长期，但和曾经的 TWS 耳机相比，智能手表在消费者之间仍算不上快速普及。</p><p>这背后是可穿戴设备在硬件和消费者需求层面面临的挑战。</p><p>「腕间穿戴是为数不多的，以众多硬件和软件提供的功能和测量指标一一罗列作为宣传点的消费电子，所以硬件的发展是腕间穿戴产品的核心要素。」赵晶表示。</p><p>从技术角度来看，传感器芯片的精准性、设备小型化和电池寿命，以及高速数据传输连接、人工智能的能力，是可穿戴设备的核心竞争力，同样也是核心挑战。</p><p>三星便在 7 月初特地推出了首款穿戴芯片 Exynos W1000，将应用在 Watch 7 系列智能手表上。3nm 制程加持的 Exynos W1000 芯片意味着，三星可穿戴设备可以在保持小体积的同时，提升芯片的性能表现，由此帮助厂商更灵活地进行手表设计，比如提升手表的电池容量。</p><p>赵晶告诉 36 氪，在健康监测的市场需求下，「<strong>监测种类和监测准确度这两个衡量指标中，大部分用户对监测种类的追求是第一位的，对准确度的要求是随着供应方的升级被市场持续教育提高的。</strong>」</p><p>也就是说，在可穿戴市场早期，消费者对于硬件素质的感知，仍有被教育的空间和时间。在智能穿戴芯片难以支撑高计算性能的当下，发展健康监测功能，不仅是对市场需求的回应，更是现阶段硬件水平最可行的落地场景。</p><p><strong>相比于硬件技术有其周期，现阶段产品和需求的匹配问题，则显得更为棘手。</strong></p><p>「<strong>理论上健康需求相比运动需求能撬动更大群体，但是包容性会降低。</strong>低健康风险人群，有过度干预风险，需要避免误报；而高健康风险人群，担忧干预不足，更依赖医疗设备。所以对监测精准度与干预价值都提出不小的考验。」赵晶表示。</p><p>健康需求能否长期留住用户？对贴身佩戴一天的可穿戴设备，还有多少需求没被满足？这些问题都让可穿戴产品在早期阶段，和消费者产生大量摩擦。</p><p>社交平台上，不少用户分享着「用 Apple Watch 摸鱼」的攻略，「Apple Watch 是美丽废物」是不少用户的共同感知。</p><p>当然，也不乏很多年轻人沦为「苹果手表牛马」，有用户表示「一旦戴上了运动手表，就像被套上磨的驴，不干出点成绩是不会善罢甘休的。」</p><p>但健康焦虑与好胜心，似乎并不能彻底对抗人的惰性。一位苹果手表用户告诉 36 氪，在拥 Apple Watch 的两年时间里，手表大部分时间在吃灰，「根本想不起来戴」，运动时也不是每次都戴，「只有有朋友跟我竞赛时，才会在意下圆环，不然平时根本不管。」</p><p>可穿戴设备复用率仍存在很大挑战。一位使用苹果手表两年的用户表示，刚开始用时，有五个朋友一起运动竞赛，一年后，几个好友就全「阵亡」了，都不再规律使用苹果手表记录运动。</p><p>「而且苹果手表充电很麻烦，是很多人弃用的原因之一。」</p><p>购买一款可穿戴设备的必要性，或许是众多厂商在未来拓展受众要解决的问题。</p><p>三星 Galaxy Ring 在硬件形态上对可穿戴设备进行了革新，但 Canalys 分析师刘健森指出，从产品的功能角度来说，除了更小巧以及不错的续航以外，这款产品在健康数据监测功能方面和一般的可穿戴设备并无二致。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_bbdc828d2603412a997b24069f3de1e9@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股也做不起 AI 梦了｜氪金 · 大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894419387259521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜宋婉心</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>一路涨了十几年的美股指数在上周五发生剧烈震荡。</p><p>当地时间 8 月 2 日，美股三大指数集体大跌。其中，道指暴跌一度超过 2.4%，标普 500 指数盘中跌幅超过 2.6%，纳指跌幅更是一度超过 3.4%。</p><p>其中，纳斯达克 100 指数已经经历连续四周下跌，上周跌幅达 3%，而标普 500 指数上周收盘下跌 2%。10 年期美国国债收益率上周更是暴跌近 40 个基点，跟踪美国国债的交易所交易基金出现了自 2020 年以来最强劲的反弹。</p><p>华尔街的「恐慌指数」VIX 在周五一度飙升至 2022 年以来的最高水平，接近 30。</p><p>据彭博社报道，要理解这种动荡，可以参考一个华尔街指标，该指标描绘了市场情绪从一分钟到下一分钟的变化速度——VVIX，即波动率指数的波动率，<strong>这个指标上周飙升了约 40 点，其中包括纳斯达克 100 指数一次 3% 的上涨和两次超过 2% 的下跌。</strong></p><p>目前，该指数处于 2022 年 3 月以来的最高水平，当时美股正处于自金融危机以来最大年度暴跌的开端。</p><p><strong>01 AI 信仰难续命</strong></p><p>引发这轮美股暴跌的重要因素之一，是人工智能浪潮带来的泡沫正濒临破灭——一些知名公司并未带来预期中的 AI 收益，市场开始担忧，对大部分美国科技公司的大量投资，短时间内难以带来回报。</p><p><strong>美股过去十年的增长，几乎可以等同于科技股的增长，后者支撑了美股的十年长牛。</strong></p><p>过去十年的经验让美股投资者相信，科技股是应对诸多市场弊病的一剂良药，投资者们总可以从可靠的科技公司盈利中获得慰藉。但现在，它们突然成了焦虑的来源。</p><p>上周，美股「科技股七姐妹」多数下跌，其中亚马逊、特斯拉、微软、谷歌 A 连跌四周。</p><p>具体来看，特斯拉上周累跌 5.52%，周线四连跌；英伟达上周累跌 5.12%，连续三周下跌，公司因竞争对手投诉面临美国司法部反垄断调查；微软上周累跌 3.95%，周线四连跌；谷歌 A 本周累跌 0.2%，周线四连跌。</p><p>截至目前，「科技股七姐妹」总市值累计为 14.74 万亿美元，而 7 月 3 日当日该数据为 16.4 万亿美元，近一个月来市值蒸发 1.66 万亿美元（约合人民币 11.9 万亿元）。</p><p><strong>本质来说，科技巨头们在 AI 上的资本开支与日俱增，带来的收益增速却远不及开支增速，导致华尔街对过长的盈利周期失去了耐心。</strong></p><p>数据显示，微软、谷歌、亚马逊和 Meta 四家公司二季度总资本开支同比增长近 60%。</p><p>以谷歌为例，成本方面，其二季度资本开支超出此前指引和市场预期，同比大增 90%，同时公司又预计第三季度的开支将进一步增长。</p><p>而营收方面，尽管 AI 相关的云服务营收 103 亿美元，同比增长 28.8%，实现了预期内的高增长，<strong>但谷歌的广告收入增长才是其投入 AI 研发的重要驱动力，二季度谷歌广告收入增幅为 11%，仅为 Meta 一半。</strong></p><p><strong>这意味着短期 AI 投入产出错配将会给利润率带来极大压力。</strong>谷歌财报发布当天，股价下挫 5%。</p><p>7 月 23 日发布财报的谷歌最先激发了市场的担忧情绪，随后几家科技巨头陆续发布的财报，进一步验证了市场的担忧。</p><p>微软发布的财报（今年 4 月至 6 月）显示，微软本季度资本支出高达 190 亿美元，同比增长 78%，环比增长 36%，远超分析师预期的 132.74 亿美元。</p><p>与此同时，作为 AI 最相关的 Azure 业务却没能带来惊喜，该业务本季度同比增速 29%，增速环比下降 2%，而 AI 对该业务贡献收入占比为 8%，低于 10% 的预期。此外，第二相关的 Office 365 业务本季度收入增长 13%，增速同样环比下降 2%。</p><p><strong>对于 Azure 增速，微软预期下季度在 28% 至 29%，较本季度继续下行，意味着仍未见 AI 需求引发收入提速的迹象。</strong></p><p>FBB 资本合伙公司研究部主任 Mike Bailey 表示，「如果我们陷入衰退，投资者可能会降低对科技公司盈利增长的预期。为什么要为增长放缓的科技股支付高市盈率呢？」</p><p>今年上半年，美国强大的科技巨头们曾在大模型革命中掀起一轮火热涨势。此前 6 月，英伟达在一路狂飙之下，一度登顶全球最大公司，市值超过 3.3 万亿美元。</p><p>但如今，华尔街对 AI 的信仰正逐步被对 AI 烧钱的担忧所替代。</p><p><strong>02 衰退开端？</strong></p><p>对冲基金 Elliott Management 发出警告称，英伟达和整个大型科技股行业正处于「泡沫世界」，人工智能「被过度炒作」。其报告称，人工智能实际上是一种软件，到目前为止还没有带来与炒作相称的价值。</p><p><strong>至于市场泡沫何时会破裂，Elliott 表示，如果英伟达公布的业绩不佳，打破了它的增长魔咒，市场泡沫就可能破裂。</strong></p><p>高盛也提出类似观点。高盛判断，AI 在未来十年内对经济的实际影响会很有限，AI 只会使美国生产力增加 0.5%，GDP 仅增加 0.9%，这会导致投入的大量资金可能会被浪费，而美股「七姐妹」获得的数万亿美元市值可能是历史上最大的泡沫。</p><p>当地时间 8 月 3 日，伯克希尔哈撒韦公布了二季度财报。<strong>值得注意的是，巴菲特的第一大重仓苹果从 7.89 亿股减少到了 4 亿股，减仓接近 50%。</strong>7 月以来，伯克希尔还累计减持约 9000 万股美国银行，共套现约 38 亿美元。</p><p><strong>有观点指出，保守的股神已经用行动证明了美股泡沫达到了多么恐怖的程度。</strong></p><p>上周五公布的美国劳动力数据是凸显了经济衰退风险的另一因素。</p><p>数据显示，美国 7 月非农就业人数从前值的 17.9 万大幅降至 11.4 万，且显著低于预期的 17.5 万，失业率升至 4.3%，为三年最高水平，并且触发了准确率几乎 100% 的衰退指标——萨姆规则。</p><p><strong>疲软的数据让投资者对经济衰退的担忧重燃，市场进入避险模式。</strong></p><p>不少投资者认为美联储降息过慢是错误的，据报道，从股市小幅下跌到全面危机，基金经理们现在正对各种风险进行对冲。</p><p>摩根大通资产管理公司的投资组合经理 Priya Misra 表示：「我们都将努力应对美联储可能在降息方面太迟或太慢的风险，所有资产类别都在反映这一点。市场具有前瞻性，经济可能陷入低于趋势增长的切实危险。」</p><p>不过，类似股市震荡并非没有近期先例。<strong>就在两年前，美国国债和科技公司曾同样出现过巨大震荡，而且历史上充满了夏季股票抛售，后来又有所反弹的情况。</strong></p><p>「8 月对股市来说是一个非常糟糕的月份。我之所以知道这一点，是因为在过去的 20 年里，几乎我的每一个暑假都被它打断了。」</p><p>Infrastructure Capital Management 创始人 Jay Hatfield 表示，「市场的交易表现好像预示着我们将面临严重的经济衰退。但我们认为，我们经历了正常的季节性恐慌，经济不是在暴跌，只是在放缓。」</p><p>衰退与否还有待观察，但可以确定的是，随着经济学家和投资者尝试找出美国经济正进入怎样的新阶段，未来几个月股市将难以避免出现更多的震荡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_74841498216c4704be82768749229386@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 | 美股三大指数集体收跌，英伟达跌超 6%；腾讯校招范围扩大：毕业时间从一年拓宽至两年；教育板块再度爆发，科德教育冲高 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894458376199049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:04:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894055736105606"><strong>中国恒大等被强制执行 17.96 亿余元</strong></a></h4><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，中国恒大集团、舟山银亿房地产开发有限公司新增一条被执行人信息，执行标的 17.96 亿余元，涉及金融借款合同纠纷案件，执行法院为广东省广州市中级人民法院。风险信息显示，中国恒大集团现存 10 余条被执行人信息，累计被执行总金额超 102 亿元，此外还存在限制消费令和终本案件信息。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893853589822338"><strong>美股三大指数集体收跌，英伟达跌超 6%</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 5 日收盘，美股三大指数集体下跌，纳指跌 3.43%，标普 500 指数跌 3%，道指跌 2.6%。大型科技股普跌，英伟达跌超 6%，苹果、特斯拉、谷歌跌超 4%，微软跌超 3%，Meta、Netflix 跌超 2%。热门中概股多数下跌，蔚来、小鹏汽车跌超 3%，百度、网易跌超 2%，理想汽车、爱奇艺跌超 1%；B 站涨超 3%。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893880857352838"><strong>戴尔推进销售团队重组，裁员并成立专注于 AI 的新团队</strong></a></h4><p>戴尔科技正在裁员，这是其销售团队重组的部分举措。重组措施还包括建立一个专注于人工智能产品和服务的新团队。「我们正在变得更精简」，销售团队高管 Bill Scannell 和 John Byrne 周一在给戴尔员工的备忘录中写道，「我们正在精简管理层，并调整投资的优先顺序。」除了专注于人工智能的团队，高管还表示公司将改变数据中心销售的运作方式。一位发言人拒绝评论有多少岗位会受到影响。「通过重组我们面向市场的团队并采取一系列行动，我们正在成为一家更精简的公司」，这位发言人说。（新浪财经）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893903515671174"><strong>英伟达 CEO 黄仁勋 6-7 月累计套现近 5 亿美元股票</strong></a></h4><p>英伟达 CEO 黄仁勋继续抛售股份，在 7 月份科技股出现更大范围抛售之前，他卖出了创纪录的价值 3.227 亿美元的股票。自该公司股价在人工智能推动下达到峰值以来，黄仁勋在 6-7 月已经累计出售了价值近 5 亿美元的股票。（财联社）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894099712989825"><strong>OpenAI 联合创始人中的两人将离开公司</strong></a></h4><p>据报道，公司发言人表示，OpenAI 总裁、公司核心人物之一 Greg Brockman 将休长假，以「放松和充电」。另外，研究员 John Schulman 将前往竞争对手人工智能 AI 初创公司 Anthropic。这两人都是公司联合创始人，他们的离开意味着 OpenAI 原来的团队留下来的人越来越少。公司表示，OpenAI 对 Schulman 的工作表示感谢，包括在人工智能对齐方面的研究。所谓「对齐」指的是让人工智能 AI 和人类利益相一致。发言人还表示，除了 Schulman 和 Brockman，最近几个月离职的还有产品副总裁 Peter Deng。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894297406774145"><strong>麦当劳中国：未来五年计划投入 40 亿元加码数字化建设</strong></a></h4><p>从公司方面获悉，8 月 6 日，麦当劳中国科技研发中心新大楼正式启用。作为麦当劳中国的科研总部，这里可以容纳超过 450 位技术专家。未来五年，麦当劳中国计划投入 40 亿元，加码数字化研发与创新。截至 2024 年 6 月底，中国内地麦当劳餐厅已超过 6200 家，员工人数超过 20 万。（证券时报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894373359278978"><strong>腾讯校招范围扩大：毕业时间从一年拓宽至两年</strong></a></h4><p>8 月 6 日，腾讯 2025 校园招聘正式启动。今年腾讯校招面向人群的毕业时间范围从一年拓宽至两年。毕业时间为 2024 年 1 月至 2025 年 12 月的同学（中国大陆/内地以毕业证为准，中国港澳台及海外地区以学位证为准）均可通过腾讯招聘官网及「腾讯招聘」公众号投递简历，覆盖人群更广。这也意味着，除了 2025 年应届毕业生外，2024 届毕业生和部分 2026 届准毕业生也有望参与到此次招聘中。（澎湃）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894167666350980"><strong>腾讯云为「观影式」奥运赛事直播提供技术支持</strong></a></h4><p>36 氪获悉，巴黎奥运会赛程过半，包括北京、上海、广州、深圳、南京等多个城市的数百家影城已通过腾讯云直播等技术，为观众带来「观影式」奥运赛事直播。腾讯云为此次活动提供了多项技术支持，超高清、低延迟地将巴黎奥运会的开幕式、比赛等实况现场转播到全国多个影院大银幕上。据了解，全国共有超过 800 家符合要求的影院加入此次「影院看奥运」活动。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894105671834503"><strong>智谱开源清影 CogVideoX 模型</strong></a></h4><p>36 氪获悉，智谱 AI 宣布将与清影同源的视频生成模型——CogVideoX 开源。据了解，CogVideoX 开源模型包含多个不同尺寸大小的模型，目前智谱开源 CogVideoX-2B，它在 FP-16 精度下的推理仅需 18GB 显存，微调则需要 40GB 显存。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894214747642760"><strong>库迪咖啡在贵阳成立新公司，注册资本 100 万元</strong></a></h4><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，库迪咖啡（贵阳）有限公司成立，法定代表人为李博，注册资本 100 万人民币，经营范围包括餐饮服务、食品销售、食品互联网销售、餐饮管理、外卖递送服务、自动售货机销售、机械设备租赁、工艺美术品及礼仪用品销售等，由库迪咖啡旗下库迪科技有限公司全资持股。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893873956592514"><strong>深入一线挖掘机会，外资资管巨头积极调研中国市场</strong></a></h4><p>伴随中国资本市场对外开放加速，越来越多海外资管巨头进入中国市场，部分海外资管巨头的投资团队还齐聚中国，深入产业一线挖掘投资机会。比如，全球知名的资产管理公司联博自 2009 年开始，已持续在中国市场草根调研 15 年。通过深入调研和观察产业变化，外资机构挖掘到不少潜在投资机会。在其看来，当前基本面有反转希望的行业正在变多，包括半导体、新能源、自动化、工程机械等领域，而人工智能作为未来较长一段时间的投资主线也值得重点关注。（上证报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893970243066760"><strong>英媒：今年上半年美科技巨头大幅增加 AI 领域投资</strong></a></h4><p>据统计微软、亚马逊、Meta 和谷歌母公司 Alphabet 等美国科技巨头最新财报数据，今年上半年美国科技巨头大幅增加人工智能领域投资，上述企业的投资总额高达 1060 亿美元。一段时间以来，华尔街投资者对如此「史无前例的巨额投资」如何取得回报收益质疑声不断，但上述几家美国科技巨头却纷纷表示，「砸 1000 多亿美元只是开始，未来 18 个月内还将进一步加大人工智能投资」。（环球时报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894169467411334"><strong>「太阳井新能源」完成 B1 轮融资</strong></a></h4><p>36 氪获悉，「太阳井新能源」成功完成 B1 轮融资，此次融资由苏创投管理的苏州苏创制造投资合伙企业领投，吴中融玥管理的苏州吴中经开人才投资基金合伙企业跟投。本轮融资资金将主要用于加大研发投入、加速产能提升、加强市场营销和品牌建设等方面。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893961619430025"><strong>124 家上市公司上半年净利润同比增长，医药生物、基础化工行业表现亮眼</strong></a></h4><p>同花顺 iFind 数据显示，截至发稿，A 股市场已有 189 家上市公司披露 2024 年半年度业绩报告。其中，124 家上市公司报告期内实现净利润同比增长，约占已披露公司数量的 65.61%。盈利能力方面，包括宁德时代、南京银行、杭州银行、工业富联、华能国际、福耀玻璃等在内 22 家上市公司报告期内实现净利润超 10 亿元。其中，宁德时代和南京银行分别以 228.65 亿元和 115.94 亿元，暂居第一名和第二名。（证券日报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894282593868672"><strong>中国酒业协会：上半年全国白酒实现量价利齐升</strong></a></h4><p>8 月 5 日，中国酒业协会理事长宋书玉在「2024 中国白酒国家评委年会」上表示，今年上半年，全国白酒产量、销售收入、实现利润分别同比增长 3%、11%、15%，实现量、价、利齐升的局面。可以说，在已经预见到的市场波动中，白酒产业仍然显示出了强大的韧性，正因如此，我们更需要对白酒产业的价值驱动的长周期产业属性满怀信心，对产业的旺盛生命力与可持续势能满怀希望。（证券时报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893955875756931"><strong>中信证券：教育板块信心有望回暖，建议把握回调积极布局</strong></a></h4><p>36 氪获悉，中信证券指出，上周美股两家教培龙头公司业绩披露后，股价调整较大，我们认为两家的业绩波动因素主要来自各自的业务投入节奏原因，而非板块性因素。暑期来看，行业内多数上市公司均有望持续保持增长，行业景气度依旧。当下板块情绪受龙头公司表现影响有所波动，未来我们认为伴随政策端催化和各公司业绩的逐步兑现，板块信心有望回暖，各公司估值均处于低位，建议把握回调积极布局。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894097498020484"><strong>教育板块再度爆发，科德教育冲高 12%</strong></a></h4><p>36 氪获悉，截至发稿，教育板块再度爆发，昂立教育、学大教育先后封板，科德教育冲高 12%，中公教育冲击涨停。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2894427788155524"><strong>我国成功发射千帆极轨 01 组衞星</strong></a></h4><p>北京时间 2024 年 8 月 6 日 14 时 42 分，我国在太原衞星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将千帆极轨 01 组衞星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。此次任务是长征系列运载火箭的第 530 次飞行。（央视新闻）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2893922345540482"><strong>北京商品房「以旧换新」首单落地</strong></a></h4><p>从北京房地产业协会获悉，目前北京商品房「以旧换新」已迎来首单成交，业主已与开发商完成草签，预计 9 月中旬进行网签。根据北京房地产业协会最新统计数据显示，目前已有超 400 人报名北京市的商品房「以旧换新」活动，且参与活动的新房项目不断增加，除启动时确认的 31 个新建商品房项目、9000 余套房源外，又增加了 5 个项目、1171 套房源，参与活动的新房房源总量已超万套。（北京商报）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路演报名！携手 11 个创新项目，引领新质生产力发展丨 36 氪 × 华映资本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894091664104320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 16:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_62174944fc344fb8b0b93ad05f35715f@5807859_oswg57374oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;</p><p>生产力是人类社会发展的根本动力，也是一切社会变迁和政治变革的终极原因。由技术革命性突破、生产要素创新性配置、产业深度转型升级而催生的<strong>新质生产力</strong>，代表了生产力的革新趋势和发展方向，是推动高质量发展的内在要求和重要着力点。</p><p>而任何生产力的发展都离不开与之相匹配的生产关系。中国改革开放以来的历史性变迁充分展示了生产力和生产关系之间的辩证关系和相互作用，从实践来看<strong>生产关系的完善总会带来生产力的大解放</strong>。</p><p>7 月中旬，二十届三中全会《决定》提出要加快形成同新质生产力更相适应的生产关系，建立未来产业投入增长机制，完善推动<strong>战略性产业</strong>发展政策和治理体系，促进实体经济和数字经济深度融合制度，鼓励和规范发展天使投资、风险投资、私募股权投资，更好发挥政府投资基金作用，发展耐心资本。&nbsp;</p><p>作为一家穿越多个周期的「耐心资本」，华映资本以<strong>数字化</strong>为投资主线，始终坚持<strong>投早</strong>、<strong>投小</strong>、<strong>投变</strong>。科技领域的投资从应用层一步步走向基础层，按照<strong>基础技术层</strong>、<strong>系统技术层</strong>、<strong>中间技术层</strong>以及<strong>应用技术层</strong>的分层逻辑，做了大量布局，积极投向<strong>新一代信息技术、智能制造、人工智能、新能源、新材料、高端装备、量子科技等涉及国家重点产业链安全或者产业升级核心痛点的战略性产业</strong>，对企业成长和产业优化形成有力支撑。&nbsp;</p><p>本次活动由<strong>36 氪</strong>联合<strong>华映资本</strong>举行，我们精选了<strong>11 家</strong>华映近年来投资的<strong>硬科技及智能数字企业，覆盖人工智能、新能源、SRM 供应链、数据治理、自动化检/监测、工业互联网、数字营销、医药产业互联网</strong>等多个领域，希望优秀的投资机构和创业者能实现高效、精准对接，推动科技和资本「双向奔赴」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4855" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_6a9354456ab34f5fadc71515e863c3bf@5807859_oswg542659oswg1080oswg4855_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;</p><p><strong>项目简介</strong></p><p><strong>1.比博斯特：智能底盘全系列产品供应商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：B 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：约 3 亿元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：财务投资、战略投资均可</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：研发投入、运营资金作为主，以及新产品产线购置等</p><p><strong>&nbsp; 项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;比博斯特聚焦汽车智能底盘核心零部件和系统的国产化，产品覆盖智能制动、智能转向、智能悬架控制器和底盘融合控制的系统方案。公司技术源自清华大学车辆与运载学院国家重点实验近 30 年的技术积累，团队包含博世、大陆、采埃孚等国外顶级汽车零部件公司以及上汽、蔚来、华为等国内顶级汽车制造公司的高管和技术专家，知识产权自主可控，团队量产落地经验国内顶级。公司是国内最早量产集成式线控制动系统 One-Box 的公司之一，也是最早完成智能制动、转向、悬架全系列产品布局的科创公司。公司制动产品已与吉利、零跑、东风、上汽通用五菱、五菱新能源、北汽、广汽、潍柴等客户合作。公司悬架产品与上市公司保隆科技战略合作。公司现有定点&amp;量产车型超 30 个，2023 年出货量超 10 万套，2024 年出货量预计 40 万套。公司历史股东包括：红杉资本、蔚来资本、东方嘉富、途虎养车、合兴汽车 (SH:605005)、保隆科技 (SH:603197)、阿尔特 (SZ:300825)、华映资本等。</p><p><strong>2.加和科技：C 端数据价值发掘的营销技术公司</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：C 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：上亿元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：财务投资</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：产品开发和市场拓展</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;加和科技 (AddNewer) 是一家专业发掘 C 端大数据为企业提供全面营销解决方案的公司。公司的核心目标是通过发掘 C 端大数据，提升客户的营销效率，构建一系列智能营销产品，其中核心产品 ReachMax 在程序化广告服务领域表现突出。加和科技持续构建「C 端大数据通路」，已与中国 TOP50 的 APP 建立了紧密合作关系，服务覆盖全量在线设备 ID。在行业内，加和是广告监测 SDK 标准的三家服务商之一，并成功推动数十个知名 APP 在消费者协议中，将「加和（北京）信息科技有限公司」纳入第三方数据共享合作伙伴列表。与多家世界 500 强企业建立了长期战略合作伙伴关系。公司的愿景是将 C 端大数据无缝集成到品牌营销的全过程，全面支持企业营销部门，让智能营销普及至每一个营销人员。</p><p><strong>3.零眸智能：赋能零售转型智能化 AI 企业</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：B 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：7000 万元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：有一定的产业背景</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：业务发展需要，新业务发展等</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;上海零眸智能科技有限公司，服务于零售业的 AI Startup。我们将人工智能、物联网、软件服务运用于零售稽查，零售陈列、线下零售渠道智能化等各个方面，为品牌方和渠道方大幅降低成本并提升效率。我们的客户包括可口可乐，百威啤酒，农夫山泉等国内外行业龙头，业务覆盖英国、美国、俄罗斯、墨西哥等 52 个国家。</p><p><strong>4.企企通：AI 赋能的智能供应链先行者</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：D 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：3 亿元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：支持海外上市的机构</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：AI 产品研发</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;企企通多年来深耕采购及供应链数字化领域，其核心产品覆盖供应链协同平台、工业赋能及供应商赋能三大板块，满足各行业、各品类及各场景的采购数字化及供应链协同需求。目前，企企通平台已经沉淀了几十万亿的交易数据，产品和服务广泛应用于高新科技制造、消费零售、汽车和零部件等 30+细分行业。借助 APP Store 应用商店，企企通汇聚第三方优质资源，通过建立连通企业与企业间的供应链生态及产业互联网络，实现对采购方和供应商的双边赋能。企企通以采购方的需求为切入点，面向不同采购品类持续深化全链条业务闭环的管理能力。在满足大型企业对供应商管理的需求后，企企通进一步将服务客群拓展至广泛的供应商群体。一方面帮助供应商在质量、研发委外、模具/设备等多维度与采购方协同，一方面为供应商提供商机匹配等多种赋能解决方案，在提升供应链的质量与效率的同时反哺采购方，最终实现双向的价值提升。同时，企企通自建了 paas 平台，引入了电子签章、风险管理、电子发票等第三方伙伴的资源与能力，并围绕采购数字化将其与自有产品进行深度整合，在形成采购供应链数据体系的基础上构建 AI 模型，充分发挥云端服务的价值，以数据驱动供应链由数字化向智能化迈进。</p><p><strong>5.天云数据：Data Infra 基础软件供应商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：D+轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：2-3 亿元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：偏国资与地方政府基金</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：用于智算中心建设</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;天云数据是国内能够同时提供分布式计算平台产品和 AI 平台基础设施的科技厂商，拥有博士后工作站和国家级高新企业称号，并于 2016 首批进入中关村前沿科技企业重点计划。天云大数据在中关村 5000 亿计划中名列大数据领域 TOP10；同时上榜中科院发布的人工智能企业排行榜百强。</p><p><strong>6.WizarPOS:新时代全球智能化支付服务商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：Pre-IPO 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：5000 万元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：无偏好</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：国际市场 BD、品牌和市场，SaaS 国际化中心，生产数字化和产品平台升级，地区性业务合作运营等</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;WizarPOS 全称是上海慧银信息科技有限公司，2012 年成立于上海。公司是全球领先的智能云 POS 平台服务商，围绕智能硬件「智能云 POS 机」建立起实体商家的线上+线下支付平台与商家 app 生态圈，成为中小店家在移动互联网时代获取客流和管好人财物的新眼睛和帮手。</p><p><strong>7.心鉴智控:工业「智」检 AI 企业</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：B 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：5000 万元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：产业资本</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：深耕医药领域的检测，精细化拓展标准化产品的市场占有率；优化镜片检测软硬件成本，让其更有性价比；实现复杂光学领域「三高场景」AI 视觉平台的搭建；技术型人才梯队的搭建及储备</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;心鉴智控是一家国内领先的人工智能机器视觉检测服务供应商，将深度学习应用至传统机器视觉领域。主要面对透明物品、反光材质物品、高速运动物品的外观检测。错位竞争切入高难度复杂光学、高检测精度和准度要求、高速运动产线的场景（行业称「三高场景」），依托自研光学成像模组获取高质量数据，通过独创的 DevOps 和 DataOps 系统对数据与算法高效迭代，基于自研 C++框架的低代码应用开发，构建了视觉应用开发技术底座。国内首创铝塑泡罩、镜片与输液袋视觉质检设备，完全替代人工，多个细分赛道实现对头部客户的批量交付。先难后易，占领技术制高点逐步拓展到同类材质行业，致力做到产品标准化＋渠道深度运���，实现复杂光学领域「三高场景」AI 视觉平台的搭建，将传统外观或缺陷检测与 AI 深度学习算法、工业大模型相结合，赋能医药、玻璃以及日化快消等垂直行业，助力企业降低制造成本、提升产品质量，实现工业自动化、产业数智化升级改造。</p><p><strong>8.星尘数据:AI 数据处理与管理科技公司</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：B 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：1 亿元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：专注于投资人工智能领域；有成功的软件投资经验；拥抱出海，人民币、美元皆可</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：在技术研发上加大投入，提升技术人才密度，使星尘的 Rosetta 和 MorningStar 成为行业公认最领先的 AI 数据处理和管理平台，保持技术领先，人无我有，快速抢占市场份额；在大模型标准化数据集上加大投入，标准化数据集既可提升公司核心竞争力，又可持续性销售，为毛利水平提升空间；加大国际市场开拓成本投入，提升国际市场份额；加大供应商垫付和自营安全基地投入，保障优质生产力，实现双赢；加大广宣费用投入，提升公司品牌影响力；扩大研发及生产力部门的核心队伍建设，并在人才梯队培养建设上加大投入</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;北京星尘纪元智能科技有限公司（简称：星尘数据），创立于 2017 年。我们的使命是释放数据价值，加速模型迭代，助力企业在 AI 2.0 时代凭借高质量数据打造差异化竞争壁垒。星尘数据是国内首家专注于数据自动处理技术的企业，主营业务聚焦在人工智能的数据处理与管理方面，横向覆盖计算机视觉、语音、NLP 等多应用场景服务，纵向深耕自动驾驶领域数据服务。服务与合作的企业遍布全球各行各业，与华为、上汽集团、比亚迪、吉利、博世、采埃孚、小米、美团、京东等知名国内外企业均有合作项目。</p><p><strong>9.渊联技术:智能制造融合基础设施提供商</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp;融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：A+轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：6000-8000 万元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：产业投资、知名财务投资机构</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：研发投入、市场拓展等</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;深圳渊联技术有限公司成立于 2018 年，注册资本 3390 万元，国家级专精特新小巨人企业，国家科技型中小企业，国家高新技术企业，是国内领先的智能制造融合基础设施提供商，提供实现工厂数字化、智能制造的融合基础设施「渊联工业魔方」工业互联网平台，快速低成本地把制造企业带入数字化新世界。公司先后获得三一重工创投基金、岭南集团产业基金、国家中小企业基金（华映资本）的亿元战略投资。渊联是深圳市工信局《2022 年度制造业数字化转型咨询诊断备案服务商》，广东省工业互联网服务资源池企业，广东省中小企业志愿服务工作站，安徽省 2023 年制造业数字化转型服务商。公司核心技术团队是由拥有 20 多年智能物联、云计算、大数据、网络安全和精益生产经验的专家团队组成。公司成立至今，已授权 7 项发明专利、7 项实用新型专利、2 项外观设计专利、28 项软件著作权，共计 44 项知识产权。工业魔方在 3C 电子、医疗器械、机加、装备制造、新能源、有色金属、新材料、食品、药品、精细化工等 10 多个行业中得到广泛应用。</p><p><strong>10.云联世康:数字化医药产业互联网平台</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp; 融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：A 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：2000 万元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：开放</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：系统研发、开拓市场</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;云联世康致力于打造中国领先的数字化医药产业互联网平台，以期促进产业协同，保障民众健康，提升医药企业经营效益。本平台是链接医药生产企业产品与市场渠道，助力药企有序营销、协同服务，以及基于云仓技术的专业物流服务的产业互联网平台。平台以医药生产企业和流通企业为供货商，以药店、诊所、民营医院等为采购客户，通过电子商务手段促进双方缩短和简化交易环节，降低流通成本，扩大交易额。通过互联网技术和运营手段有效整合物流、资金流、信息流，提升整个医药供应链的运作效率和价值。</p><p><strong>11.中科融合:MEMS 光学智能传感技术领导者</strong></p><p><strong>&nbsp; &nbsp; 融资计划</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;融资轮次：B 轮</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;计划融资金额：10000 万元</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;对投资机构类型的偏好：产业方投资机构，能够支持企业建立上下游供应链</p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;资金主要用途：新产品业务线开发，海外市场开拓</p><p><strong>&nbsp; &nbsp;项目介绍</strong></p><p>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;中科融合是国内一家专注于「AI+3D」自主核心芯片技术的硬核科技高新技术企业。中科融合成立于 2018 年，总部位于苏州园区，在海南、深圳设有子公司，并在武汉、青岛等地设有办事处。公司打通了自 MEMS 底层核心制造工艺和驱动控制技术，到顶层核心架构和深度学习算法的全感知智能技术链。通过 MEMS 感知芯片（眼睛）和超低功耗智能三维处理器 SoC 芯片（头脑），公司形成一套高精度、低功耗、高集成度的智能传感器芯片模组，完成从三维物理世界到 3D 数字世界的转化，并已获得头部企业的测试和认证，累计实现数千万订单。客户主要分布在智能制造、物流仓储、医学影响场景，未来将微型显示、智能交通、元宇宙等行业以国产核心模组替代进口。</p><p>投资人可扫描下方海报二维码报名并加入路演交流群，活动后还可领取路演手册与项目深入沟通，期待您的参与！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="259,258" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_94a62ea7b44245cca37e5d108b9740c1@5807859_oswg31624oswg259oswg258_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>华映资本</strong></p><p>华映资本创立于 2008 年，是中国领先的综合性私募股权投资机构。自成立以来，华映资本一直坚持数字化为投资主线，基于行业本质的独立思考，着眼需求变化和技术演进趋势，围绕创新做投资。投资项目覆盖科技、消费、企业服务和 TMT 等多个领域。受益于边界拓展和组织进化的核心驱动，目前华映资本人民币和美元双币管理规模超 110 亿元，投资阶段以 A、B 轮领投为主，向早期和中后期延伸，并适时做产业并购和整合。秉持长期主义的理念，华映资本坚持择优复投，长期陪伴创业者。在投资的近 260 个项目中，知名投资案例有天鸽互动（01980.HK）、锦和商业（603682）、微盟集团（2013.HK）、BOSS 直聘（BZ.O）、海蝶音乐、壁仞科技、和府捞面、黄天鹅、BFB 集团（多燕瘦）、白小 T、天云数据、本源量子和界面·财联社等。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="258,258" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_5e419d90b15d4926a835ea97478d0e85@5807859_oswg17196oswg258oswg258_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p><strong>创变者俱乐部——企业⼀号位的顶级社群</strong></p><p>创变者俱乐部是由 36 氪发起的产业社群联盟，已吸纳 20000+新经济企业的核心决策人和活跃在一线的优质投资人。通过 36 氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，为中国高潜、创新企业决策者构建深度链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_a8161561a6104843a155ee4491a6eaff@5807859_oswg79246oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 高层再巨震：联创跳槽到竞对，11 联创仅剩 3 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2894376487394183?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 15:57:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁滢靓&nbsp;常敏潇</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>一波未平，一波又起。继去年 11 月 CEO Sam Altman 被解雇并重新聘用后，OpenAI 核心团队又双叒叕变了？</p><p>据 The Information 报道，OpenAI 联合创始人兼核心领导 John Schulman 已经跳槽至 Anthropic，后者是 OpenAI 的强敌。</p><p>此前，他曾协同带领 OpenAI 的后训练团队，负责微调 API 的模型，以用于 ChatGPT 和 OpenAI 的研发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="767,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_87675358123b4b3cbe5a24c15d67b5ff@6092955_oswg705823oswg767oswg1034_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">John Schulman 图源：个人网页 http://joschu.net/</p><p>随着 Schulman 的离开，OpenAI 的 11 位原始创始人中只剩下三位：CEO Sam Altman、总裁兼联合创始人 Greg Brockman，以及语言和代码生成负责人 Wojciech Zaremba。</p><p>雪上加霜的是，今天上午 Greg Brockman 本人发推说，自己正在长期休假。这是他加入 OpenAI 九年以来第一次休假，计划休假至年底。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_ca0f3452ce8a42f18ebf5cd3bd25bb0f@6092955_oswg97204oswg982oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：X</p><p>网友们表示：我们都知道，你这是签了 NDA……</p><h2><strong>核心领导层基本都走了</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_7db6fbad349c46b5a57ebbd38e868693@6092955_oswg125450oswg979oswg511_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">John Schulman 的离职说明，图源：X</p><p>不过，Schulman 临走还是给 OpenAI 挽尊了一下……</p><p>他表示，选择离开 OpenAI，并不是由于该公司没有对齐研究相关工作，OpenAI 的领导层坚定地投资这一领域。他的决定是基于个人原因。</p><p>而加入 Anthropic 后，他还是会专注于 AI 对齐问题（确保人工智能系统的目标和行为与人类价值和意图保持一致的过程和技术），并希望与深耕于这一领域的人并肩作战，继续研究此前所感兴趣的课题。</p><p>Schulman 一走，AI 的对齐工作实在堪忧。</p><p>此前，伴随着联合创始人、首席科学家 Ilya Sutskever 的离开，OpenAI 的超级对齐团队已在今年 5 月份解散。此后，Schulman 接手领导了该团队的工作。但这部分工作不再由一个专门团队负责，而是被替代为一个松散联系的研究人员小组，嵌入到整个公司的各个部门。</p><p>前 OpenAI 超级对齐团队联合负责人 Jan Leike，曾公开批评 openAI 的 AI 安全方法，并加入 Anthropic 领导一个新的超级对齐团队。这次，他与 Schulman 在 Anthropic 会合了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,214" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_02dd290c978042f1b4cbb92a67dad153@6092955_oswg37571oswg982oswg214_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：X</p><p>奥特曼则对 Schulman 的告别表示官方感谢，并回忆了两人在 2015 年伯克利初见面时，谈论 OpenAI 最初战略的场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="957,670" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_3c272c3d789a426bb9a83c86f0c430ae@6092955_oswg176631oswg957oswg670_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：X</p><p>从去年 11 月 OpenAI 董事会换血、Sam Altman 被解雇后又重聘，今年超级对齐团队解散、OpenAI 联合创始人 Ilya Sutskever 离职，到现在 John Schulman 的离职。OpenAI 的一直动荡不安。</p><p>不久之前，去年加入 OpenAI 的华人产品经理 Peter Deng 也已离职。Deng 此前是 Facebook 产品经理，也是扎克伯格最信任、器重的高管之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="714,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_47436caff0fc4cad832fe3cc661dac22@6092955_oswg38489oswg714oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Peter Deng 图源：X 账号</p><p>有网友认为，高级研究员的离开意味着技术的离开，对现阶段 OpenAI 员工外流的现状表示担忧。而吸纳 OpenAI 众多元老员工的 Anthropic，可能会成为下一个技术领先的公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="795,795" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_d267ecd951e84c3eb38e05093604461d@6092955_oswg104490oswg795oswg795_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：X</p><h2><strong>这次是因为 AI 安全、商业化还是其它？</strong></h2><p>OpenAI 大规模的人员流动，让网友们不禁猜测：OpenAI 内部，到底发生了什么？</p><p>主要的观点之一还是 AI 安全。OpenAI 长期因为 AI 安全问题饱受质疑，这些潜在的风险让 OpenAI 大量关心 AI 安全的员工离职，转而走向在这领域更可靠的 Anthropic。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="801,237" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_528f99d1e5a64fb19403f37571383bc0@6092955_oswg30821oswg801oswg237_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：Reddit</p><p>典型代表就是 Jan Leike。他在离职后就指出，他更关注安全性、一致性等问题，但 OpenAI 的安全文化和流程已经让位于产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="793,232" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_e432fa74104f4feeb2b5e380b21171e1@6092955_oswg33758oswg793oswg232_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：X</p><p>甚至还有一些阴谋论，怀疑 OpenAI 在创造一些危险的东西，而研究人员不想被牵涉其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_7c98c828deb34bc2a5699dc53723195a@6092955_oswg36431oswg706oswg292_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：Reddit</p><p>此外，大多数离开的人员是研究对齐，让人不禁为 OpenAI 的对齐和安全捏把汗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="942,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_ed5b9100f6434ac7b475d6424e832138@6092955_oswg73429oswg942oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：Reddit</p><p>另一个主要观点是，OpenAI 难以实现盈利。据 The Information 报道，OpenAI 今年或许面临高达 50 亿美元（约合 363 亿元人民币）的亏损，预计将很快需要再次筹集资金。</p><p>但比 Anthropic 还是要好一点。据 The Information 估算，Anthropic 的亏损额约为 OpenAI 的一半，但收入却仅在 OpenAI 的五分之一至十分之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_1cd608c4dd5c440da6ce6d63159853ca@6092955_oswg21645oswg858oswg172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：Reddit</p><p>开源问题也让 OpenAI 位于舆论风口，新老敌人目前紧追其后。</p><p>无独有偶，同一天的另一则大新闻是，马斯克一纸诉状将 OpenAI 及其 CEO Sam Altman 告上法庭，起诉原因是 OpenAI 将利润和商业利益置于公众利益之上。</p><p>马斯克称， OpenAI 是展现 Sam Altman 利他主义与贪婪的典型例子。具体诉讼称，「奥特曼与其他被告合谋故意讨好并欺骗马斯克，利用马斯克对 AI 相关的人道主义担忧谋取利益。」</p><p>2015 年，马斯克与多位联合创始人共同创立 OpenAI。早在今年 2 月，他就曾起诉 penAI，指控这家 ChatGPT 制造商放弃了其最初的非营利使命，将部分最先进的 AI 技术留给了私人客户。</p><p>然而，在 OpenAI 公布了马斯克关于创立 OpenAI 的电子邮件后，他于又 6 月无故撤诉。</p><p>此次起诉是马斯克继 6 月撤诉后的再次起诉，诉讼内容包括「对被告的不义之财、财产和资产进行建设性信托，收益、财产和资产可追溯到马斯克对 OpenAI 的重大贡献」，并「司法裁定 OpenAI, Inc. 授予微软的许可无效。」</p><p>就更别说从 2023 年开始，率领开源大军穷追猛打的小扎了。在 OpenAI 彻底转向闭源后，Meta 俨然成为开源 AI 的代言人。7 月，Meta 就刚刚发布 Llama 3.1，已经能追上不少顶尖的闭源模型，又带起一场开发者的狂欢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_794afb6a4b854b979efe5904d4ad2c6e@6092955_oswg325740oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扎克伯格</p><p>附 John Schulman 的离职说明：</p><p>离开 OpenAI 是我做出最艰难的决定之一。这个选择源于我希望更加专注于人工智能对齐问题（确保人工智能系统的目标和行为与人类价值和意图保持一致的过程和技术）。我希望以此为目标，开启职业生涯的新篇章，重新投入到技术研发之中。</p><p>我决定在 Anthropic 继续追求这一目标，我相信能在那里获得新的视角，并与深耕于这一领域的人并肩研究，继续研究我所感兴趣的课题。需要明确的是，我选择离开 OpenAI，并不是由于该公司没有对齐研究相关工作。相反，OpenAI 的领导层坚定的投资这一领域。我的决定是基于个人原因，基于我希望在职业生涯的下一阶段专注于哪些方面的研究。</p><p>我在研究生毕业后加入 OpenAI 的初创团队，至今已有九年。这是我除了实习工作外，这是我就职的第一家，也是唯一一家公司。而且这段经历非常有趣。我感谢 Sam 和 Greg 最初让我进入到公司，感谢 Mira 和 Bob 对我的信任，给我很多历练的机会并帮助我应对各种挑战。我为我们在 OpenAI 共同取得的成就感到自豪；我们建立了一家着眼于公众利益，不同寻常又前所未有的公司。</p><p>我相信离开了我，OpenAI 和我曾经所在的团队仍将保持蓬勃的生命力。后训练团队由出色的人才掌舵。我在 ChatGPT 方面获得了太多的认可——是 Barret 和 Liam、Luke 等人一起，打造了这支出色又称职的团队。每当看到对齐团队正在齐心协力开展一些有极具前景的项目，我就感到欣慰。在 Mia、Boaz 等人的领导下，我相信团队被有能力的人才领导着。</p><p>我非常感激能够参与这样一个重要的历史阶段，并为我们共同取得的成就感到自豪。即使在其他地方工作，我也会继续为你们加油。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话经济学家陈龙：企业做 ESG，首先要懂人性 | ESG 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888822794165127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 13:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>这是属于 ESG 的黄金时代。国内政策面一片向好，千行百业、投资消费，无人不谈 ESG。</p><p>「ESG 36 人」是 36 碳团队全新打造的内容 IP，每期会邀请不同领域的 ESG 领军人物，透过他们的讲述，描摹 ESG 新生态，以及它如何以巨浪般的力量重塑商业世界。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240806/v2_3385964ba7ac464c87032ab8594b0c10@5423464_oswg2418508oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">采访供图</p><p>访谈 | 苏建勋、雪小顽</p><p>文 | 雪小顽</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>这是一场关于 ESG「道与术」的探讨，发生在经济学家陈龙与 36 碳之间。</p><p>过去近十年，陈龙更多以企业高管的角色面向公众：他曾是蚂蚁金服首席战略官、阿里巴巴可持续发展管理委员会主席、阿里巴巴集团战略规划总裁。<strong>而他与 ESG 的渊源，也正起于一个经典的可持续项目——蚂蚁森林。</strong></p><p>蚂蚁森林的雏形就萌发于陈龙的办公室。回忆那段经历，陈龙坦言完全没想到这会成为一个现象级爆款。「不仅不敢有这个梦想，刚开始还会垂头丧气。」他总结蚂蚁森林的成功经验在于<strong>「好玩的设计」，让用户有热情来玩，底层逻辑是尊重人性和发挥想象力。</strong></p><p>之后在阿里，陈龙推动 ESG 成为企业的基石战略，画出了一朵经典的「七瓣花」（阿里 ESG 的七个长期战略方向）。他回忆说，<strong>当时自己按照 ESG 的逻辑，把所有业务都想了一遍，</strong>边想边在纸上画，最后画出像一朵花的形状。从战略到治理再到融入商业，阿里做可持续的实践路径，已经是业内讨论如何将 ESG 融入业务时的典型样本。</p><p>如今的陈龙，已经褪去蚂蚁、阿里等企业高管的标签。他目前担任开放型研究机构罗汉堂的秘书长，并创办了商业咨询机构「为溪」。于他而言，这是一次角色转换，也是对自我的新定位。跳出过去的视角，他对 ESG 有了更多思考。</p><p>7 月炎热的上海，今年罗汉堂数字经济年会期间，36 碳专访了陈龙教授。在他的理解和讲述中，我们看到了 ESG 的不同切面——那是在传统的合规、投资敍事之外，一个好玩的、有想象力的商业故事。</p><p>更重要的是，这让人更冷静地看待当下的 ESG 热潮：不同发展阶段的企业，处在不同的 ESG 温层，企业想推动可持续要找准节奏，对可能出现的困难抱有合理预期。毕竟，哪怕成功如蚂蚁森林，起步阶段也曾面临没人愿意出钱的困境。说到底，<strong>ESG 是人性的延伸。</strong>不懂人性，做不好 ESG。</p><p>以下是 36 碳与陈龙的访谈内容，文本经编辑整理：</p><h3>想做好 ESG，要懂人性</h3><p><strong>36 碳：您参与了蚂蚁森林的早期创建，也曾任阿里巴巴可持续发展管理委员会主席，推动 ESG 战略在阿里的落地。现如今回顾这两段经历，您印象最深刻的是什么？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>回过头来看，在企业里面，即使是要推动一件非常有价值的事情，其实也需要一定的势能和缘分，需要有一个源头。</p><p>在 2016 年的时候，蚂蚁在推动普惠金融，做得风生水起。当时是在 G20 杭州峰会的背景下，再加上巴黎气候大会也才召开不久，我领衔的蚂蚁战略部就在思考，我们能做点什么。我们很快想到，可以通过计算用户（因绿色行为而减少）的碳足迹，让他们获得一些回报，推动消费者养成绿色节能的消费和生活习惯。</p><p>我们设想得挺好，但很快就意识到，没有人会愿意为这个事情出钱。当时那个阶段，大家更在意的还是占碳排放大头的行业，<strong>尽管个人的绿色行为很有意义，但它的（重要级）排序在很后面，没人愿意为此买单。</strong></p><p>我们有点垂头丧气，同时也很快想到，尽管不能把个人碳足迹变现成直接的好处，但大家对种树是有感觉的，我们可以从种树开始尝试，也就想到了这个项目应该叫「蚂蚁森林」。</p><p>最深刻的感觉就是，它突然就成了一个爆款。起初没有做任何宣传，（出来之后）大家就开始玩，每天有很多很多人进来。我们非常吃惊，当时这算是跑得最快的移动互联网应用项目了。但它其实有一定的偶然性。</p><p>后来在阿里做 ESG 的时候，我记忆比较深的是，<strong>从最开始就想把 ESG 做得既合规又有想象力。</strong></p><p><strong>36 碳：谈到 ESG 的时候都会想到合规，您提到的「想象力」是怎么理解？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>做 ESG 应该设计出一套聪明的机制，让参与者受益，让大家愿意为它注入能量。这和经济运转是一个道理，经济运转得好，一个重要的标志就是大家都愿意进来玩。<strong>做 ESG 也是一样，只讲道理是不够的，</strong>道理大家都明白。</p><p>所以要想清楚 ESG 在商业上的本质，它对业务有什么价值。在这个逻辑下，我当时基本上把阿里所有业务都想了一遍，这些业务和 ESG 的关系，「七瓣花」就是这么画出来的。（注：「七瓣花」，即阿里巴巴 ESG 的七大长期战略方向。）</p><p>这种商业设计不是一个确定性的动作，它需要想象力。ESG 不应该只是合规，而是要解决一个问题，甚至长出一种新的生命力。所有的商业进步，都是创造性的过程。做 ESG 需要有价值创造的创新，企业才会奔过来，玩家才会愿意做，这是所有商业设计的出发点。</p><p>这也是最聪明的可持续机制。也就是说，<strong>想让 ESG 这件事能够可持续做下去，需要尊重人性</strong>——人性正是商业设计中好玩的地方，我们不能站在道德制高点上去做评判，而应该让企业和用户从中受益。ESG 不应该冷冰冰，否则就没有灵魂，大部分人也不会进来参与。</p><p><strong>36 碳：这种 ESG 中的「想象力」和「人性」，有没有具体的案例体现？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>蚂蚁森林就是。尤其是 2016 年起步的时候，ESG 还不是一个流行的概念，我们也没想那么多，甚至没太想去和业务结合，就是觉得要让用户一起来玩。当然也没想通过它来带流量，可能这么想还不一定能做起来。</p><p>我们就是想做一款好玩的产品。现在回过头来看，它其实具备了一些最重要的因素：让绿色行为可衡量，还有奖励机制。不同企业做商业设计的时候，切口的宽度和覆盖的范围不一样。蚂蚁森林其实是一个很小的切口，我们也没想到它后来会长那么大。当时肯定不敢有这个梦想。</p><p>消费者真的是企业的太阳，他们关注了，企业就会非常关注。所以让各方参与者有动力、有热情就非常重要，说到底还是要懂人性。</p><p><strong>36 碳：您后来供职于阿里，通过战略去推动 ESG，您觉得这个定位是合适的吗？如果一家企业想推动 ESG，由什么样的组织或角色去推动会效果更好？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>这取决于企业把 ESG 当成是一件什么事。</p><p>在阿里最开始的时候，逍遥子（张勇）就跟我聊说，ESG 这件事到底是合规还是战略，你来想清楚。而我从一开始就是从战略的视角去思考它的。</p><p>有几件事非常重要：一是要思考 ESG 的定位，它与公司的关系；二是<strong>想把 ESG 做成，需要一个治理机制，</strong>这个机制不受个人偏好和领导更替的影响；三是把 ESG 融入业务，要让大家看到它在业务上的正面效果，<strong>跟业务深度融合，这就需要进行商业设计。</strong></p><p>比如「范围 3+」就是一个创造性的设计，是典型的平台思维。「范围 3+」是我们自己想出来的事，体现了 ESG 不只是合规，是在这个基础上我们要接着往下做，这跟平台业务和未来确定性是相关的，企业要及早布局。做这件事情本身也会帮助企业长出很多能力。（注：「范围 3+」，即带动和赋能平台生态减排。）</p><p><strong>36 碳：对其他企业来说，这是可复制的路径吗？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>刚才提到的从战略到治理再到结合业务，适用于比较大的企业。大企业在社会责任、品牌心智等方面都比较成熟。但不同企业有不同的发展节奏，我们要尊重这个节奏。</p><p>不同企业的认知和需求的排序是不一样的，不能像写 PPT 一样（让他照搬）。很多企业目前还做不到，也没有足够的动力。（硬推的话）企业内部会有很多阻力。</p><p>我觉得还是要根据企业的发展状态，厘清业务和 ESG 之间的关系——这也决定了 ESG 对企业来说是合规、战略，还是业务，切入点在哪里，先做什么后做什么。</p><p><strong>36 碳：您如何看待近期密集出台的各项 ESG 标准？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>对大部分企业来说，如果没有外部力量推动，ESG 在企业中的排序很难排到前面。当经济利益和碳中和目标之间发生冲撞的时候，哪怕是在国家和政府层面，也会有摇摆和权衡，更不用说企业了。</p><p>我觉得这些标准也给企业提供了一个机遇。具体来说就是，如何让企业通过对社会更加负责任，来做好它的品牌和用户心智，<strong>ESG 提供了一个新的窗口和沟通机制，让企业能够表达自己。</strong></p><p>以前企业没有这样一个机制。过去人们评价一家企业，是看他在财务上赚不赚钱，健不健康，增长快不快。而企业与社会的关系，内部治理健不健康，这些在财务报表里是展现不充分的。有了 ESG 这个机制后，实际上给企业提供了巨大的机会，就是对外表达自己。</p><p>但 ESG 不可能在短期内很快就做成，需要持久做下去。这个过程中的 ESG 不只是合规，也不是理想主义，它最重要的是理解人性。商业的本质是既利己又利他，ESG 是一个中间纽带。</p><h3>AI 不是可持续发展的累赘</h3><p><strong>36 碳：最近有关 AI 和可持续之间的关系，外界讨论很热。您对此怎么看？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>这是一个很好的 ESG 话题。总的来说，<strong>AI 一定不是可持续发展的累赘。</strong></p><p>但现阶段二者之间的拉拽是不可避免的。大家在讨论 AI 发展到最后的瓶颈会不会是能源，已经在考虑新能源布局这件事。这是因为目前 AI 还在「大力出奇迹」的阶段，也就是一个高能耗的阶段。</p><p>这对能源的利用效率、生产方式都带来很大压力，但反过来这种现实需求，也一定会促进各项能力的提升。比如数据中心现在成为一个关键性支柱，它与新能源发电的结合，会大大推动 AI 与可持续同向而行的整体进程。这其中就有很多商业机会。</p><p><strong>36 碳：相比于过去，当下是技术演进与可持续发展结合得尤为紧密的时代。很多人从 day 1 开始，就在思考 AI 如何与绿色、可持续融合发展。</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>这是科技的 ESG。需要<strong>先解决科技中涉及的 ESG 问题，科技才能发展。</strong>比如阿里云，我们当时就确定要最快变成一朵清洁干净的云，否则就会变成别人的范围 3。</p><p>随着科技的发展，技术也必须在 ESG 上达标。这件事需要尽早去做，绿色就会成为一种差异化竞争力。AI 与可持续想要相向而行，这个问题是绕不过去的。</p><h3>做有教练气质的德鲁克</h3><p><strong>36 碳：您在去年底离开了阿里，现在担任罗汉堂秘书长。目前是什么样的工作状态？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>一晃眼在蚂蚁和阿里工作了 9 年半的时间。我觉得在阿里的有些事情可以毕业了，但有些还要继续做，比如说罗汉堂。</p><p>（注：罗汉堂于 2018 年 6 月 26 日在杭州成立，是由阿里巴巴集团倡议，并由包括 7 位诺贝尔经济学奖得主在内的全球顶尖学者共同发起的开放型研究机构。）</p><p>我作为一个学者，过去近十年同时在企业中深耕，<strong>我意识到世界上最远的距离，是思考和实践之间的距离。</strong>学者会思考，但他们距离真实的商业世界太远，会有点不接地气。反过来，在企业中的人又忙于实践，不善于做系统性的思考。我希望打破这种彼此的隔阂。</p><p>所以离开阿里之后，我一边还在做罗汉堂，同时也创办了一个名叫「为溪」的商业咨询机构，陪伴更多的企业家群体进化，缩短思考与实践的距离。对企业家来说，如何在实践中运用自己的商业知识，怎么做决策排序，这是很难的问题。企业家往往要花很多精力去理解环境发生的变化，这中间有什么机会，它和自己的相关性在哪里，以及辨别真伪。我希望能对此提供一些价值。</p><p><strong>36 碳：思考与实践、学者与企业家，您在其中如何定位自己？</strong></p><p><strong>陈龙：</strong>我曾经在一个夜里写过一条朋友圈，取名为《往无人的旷野》。</p><p>因为我发现每个行业里做得好的人，都是那个行业的先进性代表。先进性就意味着一定要去创新。而这个过程，就是去往无人的旷野，去探索不知道的事情，找到答案。我喜欢自己像一个侦探一样寻找真相。</p><p>另外，我也希望自己的思考和探索是有价值的，否则可能不知道走到哪里去了。我喜欢管理学家德鲁克，希望自己能成为一个有教练气质的德鲁克——既能综合地去思考，同时有落地的价值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽车郎咸朋：未来没有 10 亿美元利润，玩不起自动驾驶｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2892866216860291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 09:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>采访｜李勤，李安琪</p><p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤</p><p>6 月上旬，重庆汽车论坛演讲前一天，理想汽车 CEO 李想临时换掉了演讲稿。团队原本为他准备的是人工智能话题，但李想更想聊的是自动驾驶。</p><p>李想在会上谈到，未来自动驾驶将像人一样，拥有快速反应能力，与处理复杂事件的逻辑推理能力。理想找到的答案是：端到端+VLM 视觉语言模型——这也是当下智能驾驶行业最火的话题。</p><p>一个月后，理想汽车智驾团队详细发布了「端到端+VLM」方案，不同于国内同行的「分段式端到端」，理想的方案更接近特斯拉，被称之为「One Model」，一张大网。</p><p>在外界印象中，理想的智驾一直是追赶者的状态。去年行业激烈的开城大战中，理想为了追击行业节奏，开始频繁转变路线：从依赖高精地图，到轻地图（NPN 特征网络），再到去掉高精地图。</p><p>理想汽车智能驾驶研发副总裁郎咸朋和智能驾驶技术研发负责人贾鹏近日接受了 36 氪访谈，回顾这段追赶之旅，郎咸朋总结，「核心原则就是能不能找到问题的本质，然后下决心、快速纠偏。」</p><p>选择「端到端」技术路线，也是这个准则的延续。郎咸朋说，过去的智驾方案，不管是轻图还是无图，底层技术架构都是「有图」，按照既有的「感知到规控流程」工作，上游感知信息有损，下游规控就要不断地补防漏洞，「这需要大量的人力和资源」。</p><p>当然，资源投入依然是次要问题，核心难题是，「基于规则的智驾体验有上限，永远做不到拟人。」</p><p>「端到端+VLM+世界模型」，是理想找到的最佳人工智能落地范式。</p><p>简单来说，理想的端到端方案，取消了原本智驾系统的感知、预测、规划控制等互相独立、依赖人工规则的多个模块，将其合并成为一个大神经网络。「输入传感器数据，输出规划轨迹。」郎咸朋总结道。</p><p>VLM 视觉语言模型，为端到端提供了一个类似于 ChatGPT 的外挂。端到端的问题是「给它什么样的数据，它就有什么样的行为」，VLM 视觉语言模型拥有的认知世界、逻辑推理能力。复杂场景下端到端可以实时向 VLM 提问，后者给出相关驾驶建议。</p><p>世界模型则是一个巨大错题本，可以通过重建+生产的方式生成模拟数据，加上理想之前积累的真实案例，形成「真题+模拟题」，以来考验端到端模型。模型通过测验获得高分后，才能推给用户。</p><p>在理想内部，这三大模型分别被称作系统 1、系统 2 和系统 3。系统 1 对应人脑中的即时思考模式，系统 2 对应人脑中的逻辑思考，而系统 3 则是一个考试模型，负责验收系统 1 和系统 2 的训练学习成果。</p><p>端到端智能驾驶技术由特斯拉发起。2023 年 8 月，马斯克就在直播中展示过基于端到端的 FSD v12 版本能力，目前 FSD 已经迭代至 v12.5 版本。但与特斯拉不同的是，在端到端、世界模型之外，理想还引入了 VLM 大语言模型能力。</p><p>贾鹏向 36 氪解释，他在美国东海岸和西海岸各花了一周时间测试特斯拉的 FSD，发现即便是「端到端」也有上限。在路况复杂的美国东海岸，像纽约、波士顿，特斯拉的接管率明显提升，「HW3.0 上能跑的端到端模型参数量不会特别大，模型容量也有天然的上限。」</p><p>而 VLM 被理想设计的角色，就是提升「端到端」的上限，其可以学习坑洼路面、学校，负责施工、环岛等事件，在关键时刻，给端到端系统提供决策。</p><p>郎咸朋和贾鹏都认为，VLM 是理想这套智驾系统更大的变量。因为 VLM 的参数已经达到 22 亿，响应时间是 300 毫秒，如果拥有更大算力的芯片，VLM 可部署的参数量将达到百亿级，是通向高级自动驾驶 L3/L4 的最佳路径。</p><p>「VLM 本身也在跟随大语言模型技术发展，参数量最终能到多大，还没有人能回答。」贾鹏说。</p><p>不难发现，数据驱动、视觉语言大模型等特点，决定了智能驾驶行业已经参与到 OpenAI、微软、特斯拉等公司发起的算力游戏中。</p><p>郎咸朋没有讳言，真到了这一步，大家比的就是数据的数量与质量，以及算力储备。高质量数据是以绝对的数据规模为前提；支撑 L4 模型的训练，大概需要几十 EFLOPS 的算力。</p><p>「没有 10 个亿美金的净利润的公司，都玩不起将来的自动驾驶。」郎咸朋直言。</p><p>目前理想汽车云端算力为 4.5EFLOPS，快速缩小了和头部公司华为的差距。据 36 氪汽车了解，近期理想大量扫货英伟达的云端芯片，「渠道商手里有的卡基本都买了」。</p><p>CEO 李想本人也洞悉了这场竞赛的走势：用资源加智能技术杠杆，甩掉同行。他经常主动问郎咸朋，「算力资源够不够？不够让谢炎（理想 CTO）再给弄点。」</p><p>「我们车也有，钱也比别人多，非常有机会在这条路上，拉大和对方的差距。」李想说。财报显示，截至今年一季度，理想汽车现金储备接近 990 亿元。</p><p>理想从内部数据看到，智驾的商业闭环已经初有迹象。7 月初，理想开始向智驾 Max 版用户交付「全国都能开」的 6.0 智驾版本，郎咸朋发现，理想 Max 车型占比快速超过了 50%，「每个月都有 10% 以上的增长，如果 2%-3% 可以理解为正常抖动，但 10% 以上就是有效增长。」</p><p>郎咸朋也清楚，虽然 L4 自动驾驶的远景开始清晰，但它的实现路径没有变，「我们要赶紧帮公司卖车，卖出车才有钱买卡训练智驾。」</p><p>如果智驾是未来汽车战场的胜负手，它显然是更残酷的资源游戏。理想从顶层战略到技术筹备和资源投入，都做了先手准备，其他人呢？</p><p><strong>以下是 36 氪汽车与理想智能驾驶研发副总裁郎咸朋、理想智能驾驶技术研发负责人贾鹏的对话，经编辑：</strong></p><h3><strong>谈智驾上限：不管有图还是无图，都是同质架构</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：内部覆盘过吗？怎么从智驾落后状态，快速做到能和华为对比的水平？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>其实和小鹏、蔚来、华为相比，不是说我们的人多个脑袋，甚至可能还不如人家人多，但我们要求实事求是。有时候我觉得大家可能没有去找问题的本质，遇到困难都是想现在做的能不能改改，做迭代。</p><p>比如有图到无图，图本身就是最大的问题。以前在图上做了很多工作，会想再挣扎一下，其实是要赶紧投入下一段研发。就看能不能找到本质问题，下决心快速纠偏。</p><p><strong>36 氪汽车：理想做到全国无图智驾，有很多版本，你们怎么纠偏？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>去年上海车展，大家开始做城市 NOA。各家思路差不多，高速道路用高精地图，所以最先看高速方案能不能用到城市，这得去问图商，高德说有城市高精地图，但 20 城左右。我们说先试试。</p><p>但方案和地图的迭代更新是绑定的。当时我们在望京做，修路、改道甚至换红绿灯，就要等高德把图迭代一下，才能继续工作。大概去年 6 月，我们决定不做重图了，改用 NPN （一种神经先验网络）方案。相当于局部做图，在大路口、环岛等用 NPN 先验信息，我们的车去更新特征。</p><p>但大城市北上广深车多可以，但小的城市车少，怎么更新？永远在大城市里做吗？用户不会买单的。当时团队还是犹豫，北上广做得还可以。内部也有声音，要不别做百城，就做个几个一线城市，反正最早华为也就 50 个城市，咱们也不用非得第一第二。</p><p>我说那不行，还是要快速做一下，还是想知道，如果真做到比较大范围，NPN 方式到底 O 不 OK？问题就在这，地图一直会有限制，也有诟病说有些城市只能开两条路。于是痛定思痛，我们去年 12 月把百城交付了之后，就开始切无图方案。</p><p><strong>36 氪汽车：无图 NOA 到端到端，必要性有哪些？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>无图还是有问题。原来图可能提供一些比较准确的信息，去掉地图先验信息后，对上游感知的要求变得特别高。下游规控这一块，之前信息输入很规矩，现在感知有一些抖动问题和错误之后，也有很大挑战。</p><p>继续做下去需要大量人力兜底。比如感知有问题，就得给中间的环境模型加很多规则，后边规控如果有影响就加上规则弥补。这对团队的人力资源挑战很大。华为无图就是这么来的（人力优势），我们去年下半年本来也想多弄点人。</p><p>但这玩意上限挺明显的，主要所有规则都是人制定，靠工程师设计。尤其到后期今年 1-2 月份，我们经常改了一个规则，这个 case 好了，别的 case 就不行了。互相牵连太大，无穷无尽。</p><p>当然投入资源还是次要的，最关键的，基于规则的体验有上限，永远做不到拟人。所以我们就又迭代到现在的端到端和 VLM。端到端，是第一次用人工智能做智能驾驶。</p><p><strong>36 氪汽车：理想是什么时候开始投入端到端？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>我们永远有两条线在做，一条明线是量产交付，去年 NPN 轻图到无图是明线，端到端是一条暗线，是我们的预研线。</p><p>只不过去年雁栖湖战略会把它明确出来了。战略会上，李想提到，自动驾驶是我们的核心战略，RD（技术研发）要达成重要节点。端到端思路很早就有了，但一直有交付的压力，没有资源去做探索。</p><p><strong>36 氪汽车：无图推出来没多久可能就要上端到端，这个节奏是怎么考量的？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>年初时候，就跟李想说过这句话，虽然我们要做端到端，但还是要做无图。因为无图是端到端的支撑，不做无图，哪来这些数据、经验去切到端到端？</p><p>而且必须先上无图，车才好卖，不然拿什么去和华为竞争？现在上了无图，就是给端到端争取时间，同时让产品力有一定提升，帮助卖车。</p><p><strong>36 氪汽车：一路纠偏过来，你们一直在否定自己的方案，从向上管理角度会不会有压力？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>没有，第一，我的责任是带着大家去实现自动驾驶；第二，理想组织有自己的方法论或者流程，比如说做正确但不容易的事，听起来像废话，但很关键。</p><p>李想绝对不会说，郎博怎么否定了之前做的东西。我们和他讲清楚为什么要做这个事，我们要在 AI 战略上取胜，找到了一个双系统范式，他马上理解了。他只会说，端到端太好了，得赶紧做。</p><p>人工智能要的就是算力和数据。李想经常过来问我，郎博你算力够不够？不够让谢炎那边再给你弄点。</p><p>李想说，我们车也有，钱也比别人多，非常有机会在这条路上，拉大和对方的差距。所以别做这缝缝补补的事，赶紧去做后面的 AI。</p><h3><strong>谈智驾未来：端到端+VLM 是人工智能最佳范式</strong></h3><p><strong>36 氪：有些公司没做过无图，认为端到端是个换道超车的机会，这事成立吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>说对了一半。端到端确实可以换道，不管有图、NPN、无图，方案核心是同质的。把地图拿掉，感知增强，把小模块堆成几个大模型，用同一个方案一点点演进。</p><p>但端到端不一样。它第一次用人工智能的方式来做自动驾驶。用 One Model 做端到端后，输入只有数据，输出是轨迹，中间模块都融入到一个模型里面。</p><p>整个研发流程体系完全不一样。传统的产品研发模式，驱动力来自于需求设计或者问题反馈。这个场景下不行，有 bug 之后，经过一些人工设计迭代、验证。</p><p>端到端就是一个黑盒子，它具备什么能力，完全取决于给他什么样的数据。我们现在筛选的是老司机数据，如果数据不好，出来的模型就不好。进去的是垃圾，出来的也是垃圾。它是一个数据流转的训练过程。之前是产品功能研发过程，现在是能力提升过程。</p><p>所以通过端到端换道没问题，但是想超车，前提得有数据、训练算力。如果没有这两个前提，说句实话，模型大家都有，本身不会差太多。哪怕再好的模型，没有数据和算力，就是一堆参数而已。</p><p><strong>36 氪：理想有很多数据积累，但何小鹏最近提出观点，说数据多不等于能做到自动驾驶，你怎么看？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>我们的训练数据是 clips，里边包括了司机开车几十秒的完整数据，有视觉传感器，当时车辆状态信息，油门、刹车这些操作数据。</p><p>但数据必须高质量才有用。什么叫高质量？我们跟产品和车辆的主观性能评价团队，共同定义了一个叫「人类高质量司机」标准。有些司机天天开车，技术非常高，如果总是急加速、减速，老是开出 AEB 或者急打方向盘的，可能都不行。</p><p>按照这些标准，我们 80 万车主只有 3% 是「人类高质量司机」，加上此前积累的高质量数据，最终形成了几百万 clips，都是精华。何小鹏说的没错，确实需要高质量数据，但数据质量是以数据的绝对规模为前提。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端之后，数据工具体系需要跟着升级吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>工具链发生非常大变化。之前是产品功能研发过程，比如用户接管，数据传回来，人工分析问题，然后修改代码、实车评测、上线发布，这个过程数据闭环已经非常高效了。但也要好几天时间，而且有大量人力参与，还可能测试越多，问题越多，需要修改的人越多。</p><p>现在的流程是，假设有个车主接管，数据回来后，会自动用世界模型生成类似场景，变成错题库。还要看看错题库里有没有类似数据，没有的话，就到已有数据库里再挖掘一下，联合训练。</p><p>训练出新的模型后，模型再回到世界模型考试系统里边，考试两次。第一次是刚才的错题做对了没有，第二次是一套测试能力真题。如果两次都没问题，这个模型就出来了。极致一点的话，中间环节没有任何人，是一个很自动化的闭环过程。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端是黑盒训练过程，要加很多代码来兜底，能判断出兜底工作量多大吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>很少，有图版本我们的代码量大概 200 万行，无图是 120 万，端到端一共才 20 万，只有原来的 10%。</p><p>控制这块确实用到一些兜底规则。因为端到端输入传感器数据，实际输出规划轨迹，但可能是有问题，所以我们会有一些暴力规则，避免出现一些异常控制行为，比如方向盘打了 180 度。</p><p><strong>36 氪汽车：马斯克说代码删了 30 万行，你们似乎更激进，后面推送之后如果问题越来越多，代码还会再加回来吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>我觉得可能不会太大变化。主要是我们有不停迭代自己的能力。</p><p><strong>36 氪汽车：理想内部一直有量产和预研两条线，端到端从预研变成量产，现在的预研是什么？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>L4。这要回到我们对人工智能的理解。我们发现，如果想实现真正的自动驾驶，跟现在的做法是不大一样。</p><p>端到端是，给它什么样的数据，就有什么样的行为。如果没有给过类似数据，就不会应对。但人不是，比如我在北京开车，去美国也能开。如果真走到自动驾驶，系统必然也要像人一样理解事情，具备推理能力。</p><p>我们研究了一下人的大脑是怎么工作和思考的，去年八九月，贾鹏和詹锟他们就看到了双系统理论，这是很好的人类思维框架。假设人工智能是双系统，系统 1 有快速响应的能力，系统 2 就是逻辑思考能力，遇到未知事情可以很好处理。</p><p>这都是道的部分，理论层面的东西。落到自动驾驶，端到端模型是系统 1，系统 2 是 VLM 视觉语言模型。这是物理世界实现人工智能的最佳方案。</p><p>那怎么衡量系统 1 和系统 2 的能力？我们还有个世界模型，内部其实叫系统 3，对于世界模型我们的用法非常清楚，就是用来考验系统 1 和系统 2，它是个考官。</p><p>我们有真题库，就是人正常驾驶的真实数据。而世界模型是个生成式模型，可以通过已有数据，举一反三生成另一些题。当一个模型训练出来，就做一遍真题，然后再做几套模拟题，看看考多少分。每一个模型都会有分数，分数越高，就是更强大能力的模型。</p><p><strong>36 氪汽车：什么情况下会触发系统 2？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>系统 1、2 系统永远在工作。如果有些系统比较复杂，系统 1 可能不太好识别，比如立交桥，水坑、刚施工的水泥地，系统 2 在这种场景里都会起作用，它只是工作频率会低一点，比如 3-4 赫兹，系统 1 可能以十几赫兹高频在跑。类似 GPT 一样，系统 1 会一直去问系统 2 问题，遇到这种场景应该怎么做。</p><p><strong>36 氪汽车：系统 2 VLM 本身有能力边界吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>可以把它当做一个大语言模型，有些大语言模型可能数学好，有些代码好，有不一样的能力。我们着重把驾驶相关法规，科目 1-4 的教学视频、教材都给它，我们的 VLM 其实是偏驾驶科的大语言模型。</p><p>短期内，有些知识它确实还没有，但随着闭环越转越快，它的能力上限会越来越高。端到端现在参数只有 3 亿多，VLM 系统参数都 22 亿了。</p><p><strong>36 氪汽车：所以智驾以后更大的变量是系统 2？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>底层的支撑是系统 1，但再往后走的时候，包括走到 L3\L4 级自动驾驶，必须要有很强大的系统 2 能力，现在 22 亿参数可能也不够，还得往上加。</p><p><strong>贾鹏：</strong>系统 2 主要还是着重复杂的场景，22 亿参数的响应时间是 300 毫米，困难场景下，这个推理时间是 OK 的。但系统 1 肯定是不够，需要几十毫秒左右。</p><p><strong>36 氪汽车：模型参数会有上限吗？比如 80 亿？对芯片算力的大概要求是多少？</strong></p><p><strong>贾鹏：</strong>就跟大语言模型一样，到多大参数，现在没有人能回答。</p><p><strong>郎咸朋：</strong>我们现在又有道又有术，系统 1 加系统 2 是个很好的人工智能范式，但具体怎么实现，还需要咱们再慢慢探索。</p><p><strong>36 氪汽车：分段式端到端如果要进化到 One Model，要推倒重来吗？</strong></p><p><strong>贾鹏：</strong>挑战挺大的，我们的无图相当于是分段式，就两个模型。但第一，技术挑战比较大，因为传统那套全没了，怎么把模型训到效果好？第二是人的挑战，感知和规控两拨不同背景的人，怎么在一起把模型做出来？</p><p>我们团队也是挺挣扎、折腾的。到了端到端，很多人的角色可能就变了。以前做工程的人，可能去定义数据、定义场景。转换自己的角色，挑战还是挺大的。</p><h3><strong>谈商业闭环：没有 10 亿美金玩不起自动驾驶</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：听起来感觉经费在燃烧，你们打算对端到端投入多少？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>肯定，目前是 10 亿人民币，将来自动驾驶模型的训练可能需要 10 亿美金，还不包括其他的，就是买卡、电费、人才这些。没有 10 个亿美金的净利润的公司都玩不起。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端可能是汽车行业的分水岭技术，从商业闭环角度，智驾的商业表现如何？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>从 6.0 版本开始，也就过去 1-2 个月，我们的 AD Max 占比已经超过了 50%，每个月都有 10% 以上的增长，如果 2%-3% 可以理解为正常抖动，但 10% 以上就是有效增长。在北上广深，我们智驾车型比例已经到 70% 了。L9 车型 AD MAX 定单达 75%，L8 是 55%，L7 是 65%。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>贾鹏：</strong>L6 也有 22%。对年轻人购车来说，智驾已经是一个很重要的因素了。用过智驾后，很难再回到原来的状态。</p><p><strong>郎咸朋：</strong>现在高速 NOA 大家的认可度已经很好了，城市 NOA 还是非常早的阶段。很大程度上城市产品力还不够好，哪怕无图也到天花板了，跟人类开车的舒适度相比不是特别好。端到端之后，一切都会发生改变，某些表现跟人还是挺接近的。</p><p>随着数据和算力的补充，端到端架构衍生出来的城市智驾，很可能达到高速上的驾驶体验。到了这种阶段，对用户购车是有很大帮助的。</p><p><strong>36 氪汽车：智驾商业价值越来越明显，但理想智驾功能一直免费，会不会重新讨论策略，让商业价值更突出一些？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>很多人买理想是为了冰箱彩电大沙发，但将来也可能为了智驾买理想，这就足以表明智驾商业价值了。Max 和 Pro 版本真的差 3 万块钱。</p><p>至于软件收费，如果到了 L4 级别，真的做的特别牛，畅想一下能帮用户去学校门口接一下孩子，你愿意为这个服务付费吗？随着能力提升，有些附加的商业模式会出来，但前提一定是智驾能力有极大提升。</p><p><strong>36 氪汽车：小鹏提到未来 18 个月做到类似谷歌 Waymo 的体验，你们会有这样的时间表吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>如果数据和商业能支撑目标的话，是可以的。我们内部盘算了一下，先不说 L3\L4，想支撑 VLM 和端到端的训练，大概需要几十 EFLOPS 云端算力。</p><p>小鹏是 2.51 EFLOPS，理想是 4.5 EFLOPS，至少需要 10 EFLOPS 以上算力才可能做到，也就是每年大概 10 个亿美金，60 亿人民币。如果每年能烧的起，可以玩。</p><p><strong>36 氪汽车：除了算力，按照现在的技术架构往后走，智驾团队一年会平均需要多大投入？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>费用大头就是训练芯片，数据存储和流量这些，一年至少 10~20 个亿美金。但是再往后走，特别是世界模型，终极目标是还原整个真实物理世界。这本身也需要训练，需要大量算力资源。</p><p>要说上限是多少，我现在想象不出来，至少比 10EFLOPS 还要更多，马斯克说要上百 EFLOPS，我们认为这不是在瞎说。</p><p><strong>36 氪汽车：车企现在还是制造业的利润模型，今年还有价格战，利润会受影响，车企来做科技公司做的事情更合适吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>谁能拿到高质量数据，谁能有足够训练算力，谁就能搞好大模型。人才可能不用那么多，但相对应的人才得有，这三个都具备的，除了理想、华为、特斯拉之外还有谁？我想不出来。</p><p>我们现在的想法是赶紧帮公司卖车，卖出车才有钱买卡训练智驾。</p><p>智能驾驶越往后做，差距会越来越大。之前有图无图，大家都在做一个能看到天花板的东西。再往后突破，就得加上 AI，大家比的就是数据和算力。解决不了就只能在上一个维度卷，我们会跨到下一个维度去吃数据红利。</p><p><strong>36 氪汽车：智驾技术变化这么迅速，投入这么大，怎么让李想对智驾保持感知？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>他随时会找我和贾老师去聊。从去年 9 月份开始，我们有一个人工智能专题周会，结合公司所有跟 AI 相关的人，包括智能空间、基建、训练平台的人。李想对人工智能的理解还是非常到位的。</p><p>他也有一些其他的资源，认识比较多人，跟陆奇、Kimi CEO 杨植麟、地平线余凯等人都有聊。他既理解了 AI 的核心精髓，实质技术，还能用一些比较通俗的话表达出来。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端模型设计需要多少人力？未来智驾团队平均的规模大概多少人？</strong></p><p><strong>贾鹏：</strong>可能不需要太多，特斯拉其实真正精英的做模型的人很少，视觉团队一共就 20 个人。这其实可以反推，比如有了 OrinX 芯片，模型本身跑 12-15 赫兹，基本就确定了模型参数量有多大，大概用什么样的模型结构去训练，可能几个人就可以大概定义出来了。</p><p><strong>郎咸朋：</strong>特斯拉比较极致，软件算法团队 200 多人，但它只做一个芯片和少数几个车型。我们现在做不到他那么极致，但还是会比他多几倍。因为我们芯片平台不太一样，我们车型也多，虽然不是用人特别多，但每个地方多少得有点人。</p><p><strong>36 氪汽车：云端算力未来是个很大投入，有没有考虑国产芯片替代？切换起来会有困难吗？</strong></p><p><strong>贾鹏：</strong>车端最早已经用了地平线的 J3 和 J5。云端在试一些国产的，但目前最大的难点是他们生态没有那么好。英伟达 CUDA 生态实在太无敌了，换个生态就是适配起来非常麻烦。现在还是想以效率为先，同时关注国内的进展，已经开始有交流和试用了。</p><p><strong>36 氪汽车：自主研发的智驾芯片出来之后，跟端到端的结合会有什么效果？</strong></p><p><strong>贾鹏：</strong>软硬结合肯定效果会更好，特斯拉已经打出样来了。人家就是芯片更便宜，算力更高，对 AD 的支撑也更好，人家在 FSD V12.5 上想把参数扩大 5 倍就扩大了。这个确实是有很大优势的。</p><p><strong>郎咸朋：</strong>前提还是 L3 和 L4 算法得确定下来。</p><p><strong>36 氪汽车：L4 级自动驾驶会有一个时间点吗？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>就是 3- 5 年吧。我们先把 L3 交了，L3 是 L4 的敲门砖。第一，能让我们更加摸清楚 L4 的算力和数据要求，包括考试系统、数据闭环的基础能力。</p><p>第二从产品来说，还要建立跟人的互信关系。因为端到端本身还是黑盒子，人多少还有些不太信任系统。那么通过 L3 产品，能跟人打造好的信任关系。</p><p><strong>36 氪汽车：很多 AI 技术原点都在硅谷，以前跟随特斯拉，理想现在也在做前沿探索，怎么保证对技术的判断或嗅觉是准确敏锐的，而不是点错技术树？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>我们已经有了一个完整体系，L4 还得 3~5 年但已经开始去摸着了，如果点错的话，也是早早点错，还有机会。</p><p>中美的人工智能现在确实有分裂，中国人才其实也挺多的，我们尽量找到最优秀的年轻人，像今年我们招了 240 多个校招生，都是 QS 前 100（世界大学排名前 100 名单）的。</p><h3><strong>谈特斯拉：学习特斯拉、超越特斯拉</strong></h3><p><strong>36 氪汽车：有人说国内和特斯拉智驾的差距是 2 年，你们怎么看？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>肯定不是。技术方案上咱们不做评价，因为特斯拉这两年没有太说自己的技术方案。从产品体验上看，我们基本上处于特斯拉去年刚发布端到端版本的水平。大概是半年左右的差距。</p><p><strong>36 氪汽车：特斯拉也遇到了一些问题，马斯克说数据变少、反馈变少，你们怎么规避？</strong></p><p><strong>郎咸朋：</strong>这个是不同的阶段，什么时候遇到就表示我们进入到下一个阶段了。</p><p><strong>贾鹏：</strong>特斯拉现在最大的问题是验证，你可以看 v12.4（特斯拉 FSD 的版本号）效果不好，然后才出了 v12.5，参数量扩大 5 倍。我猜是验证这一步，没有做得特别好。模型出来的时候，不知道真到了用户那，效果到底咋样。</p><p>这就是我们强调世界模型的原因。我们吸取了这些教训，一定要提前把验证做好。否则全国所有道路包括园区小区内，模型怎么验证？</p><p>如果看特斯拉 2022 年 AI Day，还是很传统仿真，&nbsp;scalability（可扩展性） 太差了，支撑不了在在北美全部开放。这一点上，确实是我们从特斯拉得到的一些教训。所以我们花那么大力气去做世界模型。</p><p><strong>36 氪汽车：端到端方案搭建过程当中，有没有哪些让你们觉得挺难的？比如数据工具链？</strong></p><p><strong>贾鹏：</strong>数据这套东西 2019 年就开始建了，至少在中国是做得最好的。数据、训练其实都是常规，都��有范式可以遵循。目前来看，验证是挑战最大的。</p><p>另一个是 VLM 本身，它逐渐发挥出更大作用。可能一开始的时候，只有 5% 的情况在用，但后面可能端到端遇到上限，剩下的产品体验就靠 VLM 去迭代了，这是将来的挑战。</p><p>这也是跟特斯拉不同的点。我们做 VLM 和世界模型这两点，也是因为看到特斯拉的问题。v12.4 验证有问题，我们之前在北美开了两次，每次大概一周左右，西海岸和东海岸都去开过。明显发现它在西海岸很好，东海岸就很差。波士顿、纽约就不怎么样，因为这两个城市比西海岸复杂很多。</p><p>在东海岸，特斯拉平均接管率挺高，可能端到端的一些上限就在这儿。所以我们做 VLM，就想把这个天花板给打破。VLM 上限非常高，有可能通过这套路径超越它（特斯拉）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>面向心理咨询师的 AI 助手，「心跃智能」获百万元种子轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893153813600897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 09:30:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 张卓倩</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，「心跃智能」宣布完成百万元种子轮融资，投资方为中山大学、广州大学心理学教授以及知名投资机构负责人等个人投资者。本轮融资资金将主要用于产品研发。</p><p>「心跃智能」团队于 2023 年年初组建并开始尝试用 AI 辅助心理行业，于 2024 年正式成立，是一个面向心理健康专业人员的人工智能辅助软件，可提供 AI 工具+客户管理平台，涵盖接待来访的心理评估、会谈后的对话总结、咨询师个人专业成长及客户管理等内容。「心跃智能」小程序于今年 2 月正式上线，目前已有注册用户近 1 万人，预计网页版将在 8 月份上线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_dfb0499a2b834806b779c393a6eb26f4@5721530_oswg334676oswg1080oswg2301_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「心跃智能」小程序</p><p>据统计，我国约有 150 多万名持证的心理咨询师，但真正从事心理咨询行业的人只有 30 万。面对需要进行心理干预的庞大群体，心理咨询师存在巨大缺口。不同于其他行业，心理咨询是一个需要终身学习的职业，需要持续的学习交流和知识更新，哪怕是已经有 10 年咨询经验的老手，每年依然要投入大量的学习受训时间，这是一个高收与高支出并存的行业。而对于一名行业小白来说，最关键也最煎熬的莫过于顺利渡过新手期。</p><p>「心跃智能」创始人陆锦豪介绍，新手咨询师很依赖大量个案咨询实操来理论转化实践，夯实专业水平。但碍于尴尬的新人身份，以及有限的来访资源，新手缺少实践机会。通常，一次咨询只有 50 分钟，但心理咨询师需要用 2~3 个小时整理会谈内容输出报告。此外，不为大众所了解的是，心理咨询工作看似只有咨询师一人为来访服务，实际上每一次咨询背后隐含一个重要角色——「督导」，以把控咨询方案与质量效果。正规的「督导」资源对于心理咨询师来说是非常稀缺的，同时心理咨询师还需要每次支付 700~800 的督导费用，这对于初级心理咨询师来说是个压力挑战。</p><p>基于心理咨询行业存在的这些痛点，「心跃智能」开发了针对心理咨询师的服务软件小青咨道 AI。该软件包含 5 个功能，分别是 AI 共听、AI 来访、AI 测评和 AI 督导以及客户 EHR 管理系统。</p><p>AI 共听，是智能转录与总结会谈对话的工具，借助 AI 快速转录逐字稿，深度分析对话内容，生成记录报告，更高效与系统地理解客户问题。AI 来访可以解决新手咨询师缺少实践机会的问题，通过模拟多种来访者角色，完成拟人对话和实操训练，真正做到「连聊天都在学习进步」。AI 测评，是一款心理筛查工具，辅助咨询师在初期访谈与首诊时进行客户问题的全面评估。AI 督导则是智能专家工具，部分代替了真人督导，为咨询师提供专业解答与个人支持。客户 EHR 管理系统从共听报告、测评结果到督导分析和会议邀约，为心理咨询师提供了⼀个「⼀站式」⼯作流服务体系。</p><p>与此同时，「心跃智能」同时搭建了一个心理服务平台，为心理咨询师提供专业的心理知识库与培训课程。陆锦豪告诉 36 氪，心理咨询行业面临的最大的挑战并不是技术问题，而是伦理问题，如何在人工智能的介入下，保证来访者的隐私安全显得尤为重要。「我们所有的录音文件将在 AI 分析后删除，同时用户也可以随时选择删除平台上存储的数据，我们严格遵循 ISO 27018、HIPAA 和 DPA 等国际公认的个人数据保护标准。」此外，「心跃智能」开发了咨询师与来访者的录音协议在线协议签署功能，简化咨询师与来访的签署流程，确保彼此信息都得到安全保障。</p><p>在技术方面，「心跃智能」自主研发了超拟人大模型，可以模拟真人来访的各个症状表现，帮助咨询师练习。同时基于开源大模型，「心跃智能」做了微调，结合大量心理咨询领域的专业知识库，构建了深度理解咨询场景、提供各大流派深度个性化支持的 AI 大模型。</p><p>「心跃智能」的服务软件小青咨道 AI 主要有两种商业模式。一种是 To C，面向心理咨询师个人，通过 AI⼯具的服务等，级，按照月/季度/年差别化收费。另一种是 To B，面向学校组织和心理咨询机构，为其提供标准化的 EHR 服务或定制化的 AI 心理服务。</p><p>「心跃智能」的创始团队由互联网技术人员与心理学专家构成。创始人陆锦豪是心理行业连续创业者，是与你青心心理平台创始⼈。技术团队来自腾讯、百度等互联网大厂。顾问团队由香港心理健康协会会长黎蕙美以及广州大学、中山大学教授组成。</p><p>下一步，「心跃智能」计划用语音通话的形式代替目前 AI 来访功能中的文字交互。今年，软件注册用户目标人数是 5 万，目前「心跃智能」网页版正在开发中，预计本月正式上线。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p>在当前普遍工作压力、社会压力巨大的生存环境下，心理咨询的诉求十分旺盛。然而，相较于日益快速增长的下游需求，心理咨询师从业人员队伍的增长速度却显得有些「力不从心」。「心跃智能」深入行业，挖掘到了心理咨询行业尤其是早期从业人员所面临的几大痛点，开发出了一系列基于 AI 的产品，着力于提升从业者工作效率并帮助早期咨询师迈出提升执业能力的第一步。公司打造出了一站式产品和客户管理平台可以有效解决前述痛点。作为公司投资人，十分认可公司产品所能够创造的潜在社会价值。在和团队接触的过程中，我们也深刻感受到了团队的年轻、活力和朝气。在创始人陆锦豪的带领下，公司发展飞速，一年时间内基本完成了早期产品迭代和打磨工作，目前公司产品在未进行商业化推广的情况下已经获得上万人次注册使用。这些也增强了投资人对公司未来发展的信心。相信随着本轮融资的结束，公司可以加速完善产品序列，打造出中国第一个基于 AI、全面面向心理咨询师的一站式服务平台，为社会和行业发展早日做出贡献。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信和抖音也要被征收苹果税了？剑指小游戏和短剧生态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894675738778248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:56:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，据外媒报道，苹果公司正在加大对腾讯、字节跳动的施压力度，要求两家公司配合封堵微信、抖音中的支付漏洞。据了解，开发者能够利用类似的漏洞绕过苹果生态，将用户引流至外部支付系统，逃避苹果通常收取的 30% 抽佣费用。报道称，苹果 5 月初就警告腾讯，如果不取消开发者和用户绕过苹果生态的能力，未来将拒绝提供微信更新，在 6 月又警告了抖音。有业内人士向记者透露，苹果对腾讯和字节的施压，很大程度剑指目前蓬勃发展的小游戏市场。对于抖音，苹果的目标还不只有小游戏，更有近年来大热的短剧业务，这也是此前逃避「苹果税」的重灾区。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新东方回应回购计划增至 7 亿美元：增强投资者信心，会考虑将部分股权用于员工激励</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894673527806593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:54:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日晚间，新东方公告，公司董事会已批准对股票回购计划进行调整。根据该调整，公司根据回购计划授权回购的股票总价值从 4 亿美元增加到 7 亿美元，扩大后的回购计划有效期至 2025 年 5 月 31 日。记者以投资者身份致电新东方，相关人士回应称，扩大回购计划的主要原因是对公司非常有信心，也希望投资人能有信心。「公司后续会考虑将一部分回购的股权用于员工激励。」该人士透露，新东方基本上每隔几年会发放部分股权激励。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，新东方涨超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894672720632707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:53:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前涨跌不一，新东方涨超 5%，好未来涨超 3%，小鹏汽车、蔚来涨超 1%，拼多多涨 0.44%，京东涨 0.28%；哔哩哔哩、网易跌超 1%，理想汽车跌 0.69%，百度跌 0.58%，阿里巴巴跌 0.36%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达、ARM 涨近 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894666357611400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:46:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达、ARM 涨近 2%，英特尔涨超 1%，特斯拉 0.95%，Meta 涨 0.9%，微软涨 0.85%，Netflix 涨 0.77%，谷歌涨 0.41%，亚马逊涨 0.2%，苹果跌 1.37%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆平高科：拟向控股股东定增募资不超 12 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894656618584963?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:36:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，隆平高科发布公告称，公司拟以 7.87 元/股的价格向控股股东中信农业科技股份有限公司发行股票，募资不超过 12 亿元，全部用于偿还银行贷款及补充流动资金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股价巨震，腾达科技回应：没有直接对接的商业航天客户</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894656067476102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:36:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[曾走出「11 连板」的腾达科技 8 月 6 日股价出现巨震，盘中上演「地天板」后，又上演「天地板」。截至收盘，公司股价报 32.44 元/股，跌幅为 9.99%。对于股价巨震，腾达科技证券部工作人员回应记者：「公司一直正常生产经营。信息披露范围内的内容，公司都公布了。」对于股价大涨，上述工作人员表示，有报道说是因为和商业航天有关，但公司没有直接对接的商业航天客户。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科 A：7 月实现合同销售金额 192.1 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894632229952384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:12:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，万科 A 发布公告称，2024 年 7 月，公司实现合同销售面积 145.5 万平方米，合同销售金额 192.1 亿元；1—7 月，公司累计实现合同销售面积 1085 万平方米，合同销售金额 1465.5 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本股市汇市的极端波动令企业高管预判形势难上加难</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894626744834945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:06:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，由于日本股市和外汇市场出现极端波动，令未来数月企业前景蒙上不确定性，日本大型企业难以向投资者提供明确的指引。铃木汽车等企业在本周的财报电话会议上，向投资者强调了高度的不确定性。其他日本公司的高管也表示，很难对市场混乱做出反应。三菱重工首席财务官 Hisato Kozawa 今日表示，他对市场企稳抱有希望，但预计这需要一些时间。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前备箱闩锁系统存在安全隐患，特斯拉计划召回 1683627 辆汽车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894625311971977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:05:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特斯拉汽车（北京）有限公司、特斯拉（上海）有限公司近日向市场监管总局备案了召回计划，自即日起，召回生产日期在 2020 年 10 月 15 日至 2024 年 7 月 17 日期间的部分进口 Model S、Model X 及国产 Model 3、Model Y 电动汽车，共计 1683627 辆。本次召回范围内的部分车辆，在前备箱盖解锁后，前备箱闩锁总成系统可能无法检测到前备箱盖处于解锁状态，车辆无法发出「前备箱未锁紧」的提示，极端情况下可能导致车辆行驶时前备箱盖掀开，影响驾驶员视野，增加车辆发生碰撞的风险，存在安全隐患。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年我国网络零售百强企业网络销售 1.91 万亿元，同比增长 2.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894621726988934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:01:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中国连锁经营协会今天（6 日）发布，2024 年，中国网络零售 Top100 企业网络销售总体规模为 1.91 万亿元，较上年的网络零售 Top100 增长 2.7%。这是根据 2024 年中国网络零售行业发展情况调查结果，按照 2023 年网络自营零售的线上销售收入，统计排列得出的。据介绍，2024 年中国网络零售百强企业包括电商企业 8 家、实体零售企业 47 家、消费品企业 45 家；排名前三的企业依次为京东、阿里巴巴和唯品会，这 3 家企业网络销售规模均超千亿元，较上年分别增长 0.7%、6.4% 和 8.6%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大讯飞发布智能办公本 Air 2</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894620409371272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 20:00:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，8 月 6 日，科大讯飞正式发布科大讯飞智能办公本 Air 2 系列。据介绍，Air 2 深度融合了讯飞星火大模型能力，带来会议纪要、笔记分析、AI 写作三大功能，首次使用语义转折点识别算法，大幅提升多人会议的分角色转写准确率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海尔生物：股东拟询价转让 635.905 万股，占总股本 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894611982408578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:51:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海尔生物发布公告称，股东宁波梅山保税港区奇君股权投资合伙企业（有限合伙）计划通过询价转让方式转让 635.905 万股，占公司总股本的 2.00%，转让原因为自身资金需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「宸张生物科技」获千万级 Pre-A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894591976872838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:31:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，重庆宸张生物科技有限公司宣布成功获两千万元 Pre-A 轮融资，此轮投资方为起鸣创投。这笔资金将重点用于推动该公司在干细胞存储和治疗方面的研发投入、市场拓展以及人才引进等工作。据官方介绍，重庆宸张生物科技有限公司专注于生物科技领域，其核心业务聚焦于干细胞存储和治疗领域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神州数码：子公司中标 191.2 亿元人工智能服务器采购项目，中标份额 10.53%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894591910861443?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:31:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，神州数码发布公告称，子公司神州鲲泰近日收到《中标通知书》，确定神州鲲泰为中国移动 2024 年至 2025 年新型智算中心采购（标包 1）的供应商，中标份额 10.53%，投标报价为 191.2 亿元（不含税）。项目供货产品为神州鲲泰系列 AI 服务器，如能顺利实施，预计将对公司未来信息技术应用创新业务和整体经营业绩产生积极影响。目前项目尚未签署正式合同，存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>昂立教育：公司不存在应披露而未披露的重大信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894590846622340?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:30:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，昂立教育发布异动公告，公司股票连续两个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，属于股票交易异常波动情形。经公司自查，并向公司控股股东、实际控制人核实，公司不存在应披露而未披露的重大信息，且不存在影响公司股票交易价格异常波动的重大事项，包括但不限于重大资产重组、收购、债务重组等。目前，教育培训业务仍属于强监管行业，公司将密切关注相关政策动态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>途牛：二季度实现净收入 1.17 亿元，同比增长 17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894580572150662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:19:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，途牛旅游网发布公告称，2024 年第二季度实现净收入 1.17 亿元，同比增长 17%，其中，打包旅游产品收入近 9000 万元，同比增长 29%；实现净利润 4300 万元，2023 年同期净利润为 22 万元。预计今年第三季度，实现净收入为 1.835 亿至 1.924 亿元，同比增长 3% 至 8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>岭鹏研究院：7 月制造业景气先行指数（LIMP）为 57.1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894577856174722?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:16:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，岭鹏研究院发布制造业景气先行指数，长三角和珠三角地区的 LIMP 指数已经连续六个月保持在景气扩张区间。7 月数据显示，珠三角地区的 LIMP 指数为 53.8，处在「正常」区间。而长三角地区的 LIMP 指数则为 57.6，由于工价指数的推动，已经升至「乐观」区间。7 月份的工价指数为 65.1 位于「极乐观」的景气扩张区间，用工数量指数为 45.2 低于 50 的分界线，显示当前制造业的用工需求相比于去年同期有所下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东南网架：拟收购东南国际（海南）100% 股权，加大海外市场布局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894565819374211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 19:04:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东南网架发布公告称，拟 398.84 万元收购东南商贸持有的东南国际贸易（海南）有限公司 100% 股权。东南国际（海南）主要业务为进出口贸易，并已建立了上下游一定的市场基础。收购完成后，东南国际（海南）将与公司建筑服务、光伏电站建设等海外业务形成一定程度的补充。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国海油首次中标巴西 1200 万桶原油贸易长约资源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894561258363521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:59:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中国海油消息，当地时间 7 月 31 日，巴西盐下石油管理公司（PPSA）2025 年度原油招标，经过与巴西国家石油公司等国际石油公司的激烈角逐后，中国海油成功中标全球第三大盐下超深水油田梅罗油田（Mero）1200 万桶原油贸易长期合约资源。据悉，这是中国海油首次参加巴西年度长期合约招标并中标，也是中国海油在国际能源合作中迈出的崭新一步。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中网联推出百个优质直播间遴选，抖音成首个试点平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2894557895056006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-06 18:56:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，日前，中国网络社会组织联合会直播短视频专业委员会发起「优质主播培育工程」，抖音直播成为「优质主播培育工程」的首个试点平台。该工程由中央网信办网络综合治理局指导，旨在引导平台企业和机构履行主体责任，挖掘培育一批行业示范突出、公益带动有力、社会知名度较高的正能量主播。工程首期三年（2024 年-2026 年），将指导认定优质直播间 6000 个，带动平台培育推广正能量直播间 30000 个，有利于助推直播行业高质量发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>