<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>长城汽车将搭载华为智能驾驶，落地最贵越野车型｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045604675029893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:27:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>编辑 | 李勤，杨轩</p><p>长城与华为智能化战略合作之后，双方的业务探索有了更进一步。</p><p>36 氪汽车从多位产业人士处获悉，长城和华为正在紧密洽谈高阶智能驾驶的合作，长城旗下坦克品牌的一些关键产品将搭载华为的智能驾驶、智能座舱方案。</p><p>广州车展前的 11 月 13 日，长城与华为签署《智能化生态合作协议》，长城的智慧空间系统与华为的智慧车载云两款产品将进行深度融合，搭载该功能的长城汽车将落地巴西、泰国等海外市场。</p><p>显然，智驾也是双方的核心合作事项之一。<strong>据 36 氪汽车独家了解，华为智驾最早落地的车型可能是新款坦克 700 Hi4-T。</strong></p><p>坦克 700 Hi4-T 是坦克今年 2 月发布的豪华越野 SUV 车型，也是坦克目前四款在售车型中最贵的一款，售价 42.8 万元起。此前在坦克 700 Hi4-T 座舱上，长城已经搭载了华为的 HUAWEI HiCar 系统，支持华为手机与长城车机互联。</p><p>华为智能驾驶是华为在汽车领域的杀手锏业务之一，位处智驾行业第一梯队，在行业中掀起了「智驾全国都能开」等热潮，支持行业最前沿的「车位到车位」等智驾功能。</p><p>值得注意的是，此前，比亚迪的越野车型方程豹豹 8 也已搭载华为的智能驾驶方案。而长城坦克作为国产硬派越野车的先行者之一，自然也要借助华为的技术储备，进一步强化产品力，巩固行业地位。</p><p>坦克是国内唯一一个能够月销量突破 2 万辆的越野品牌。今年上半年，坦克品牌销量达 11.6 万辆，同比增长 99%。但相对走量的是坦克 300/400/500 三款车型，坦克 700 Hi4-T 今年上半年卖出 7673 辆车，销量需要进一步刺激。</p><p>针对长城和华为的智驾业务合作，36 氪汽车向长城汽车求证，官方表示：不予置评。</p><p>长城董事长魏建军曾表示，智能驾驶一直是长城汽车的关键战略，长城在智能驾驶领域的研发始于十年前。</p><p>长城汽车有五大品牌：哈弗、魏牌、坦克、欧拉与长城皮卡。据 36 氪了解，除了年轻化定位的欧拉和皮卡品牌，长城的高端品牌与销量主力哈弗等品牌都在加快智驾上车。坦克、魏牌等高端车型会率先落地高阶智驾，10 万-20 万元级别车型则在加速智驾普及。</p><h3><strong>长城追击智驾</strong></h3><p>今年以来，长城明显加快了智能驾驶的上车节奏。旗下中高端定位的魏牌「蓝山」成为长城首款搭载城区 NOA（领航辅助驾驶）的智驾车型，支持智能驾驶全国可开。</p><p>补齐智驾能力后，蓝山的销量有了不错起色。今年 8 月新款上市后，9 月-10 月销量都突破了 6000 辆，较过往表现增长 2 倍多。近日广州车展上，长城整个展台就只展出了一款车型，即魏牌蓝山智驾版。</p><p>智驾在中高端市场上对销量的促进，已经逐渐被认可。而华为作为智能驾驶技术第一梯队玩家，也自然成为华为的重要引进合作伙伴。</p><p>启用华为智驾方案后，坦克 700 Hi4-T 有望强化智驾水平，拉开与竞品的竞争力。</p><p>与此同时，长城汽车的智驾上车也进入全面提速阶段。</p><p>长城智驾 CTO 吴会肖近期在接受媒体采访时也透露了长城汽车的智驾计划。她表示，魏牌的高山系列将会有类似蓝山的智驾产品推出，「坦克品牌也在进行相关工作，哈弗品牌的研发已经启动，具体的量产时间将取决于座舱和智驾的匹配情况」。</p><p>吴会肖表示，10-15 万元价位车型，还没有办法做到非常好的城市 NOA 水平，通勤模式所需要的芯片算力没那么高。但高速 NOA 肯定是可以做好的，接下来会在哈弗品牌上推进。</p><p>换句话说，在智驾的落地上，长城内部已经有了明确规划，接下来将全速推进。</p><h3><strong>智驾+ AI，车企发力的新契机</strong></h3><p>当下，车企们都在抢占智能化自研的高地。</p><p>吉利极氪、长安等车企，都搭建起了智驾自研的团队与能力。</p><p>长城汽车是较早发力智驾研发的车企之一。2019 年，脱胎于长城汽车技术中心智能驾驶前瞻分部的毫末智行成立，成为独立的智驾方案供应商。</p><p>据悉，毫末已经在长城之外探索了一系列新客户。比如南方某主机厂也在与毫末智行洽谈高阶智驾的合作；毫末智行还拿下了现代汽车的数款车型项目定点，主要是记忆行车与泊车等功能，计划于明年 8 月交付。</p><p>与此同时，长城也在继续加码智驾投入。</p><p>据 36 氪汽车了解，长城的智驾软硬件团队已经达到 600 多人，还在快速扩张。</p><p>特斯拉引领的「端到端」技术成为智能驾驶领域新的研发范式。与过往的规则算法不同，「端到端」技术带领智能驾驶走向 AI 化，数据和算力成为决定性资源。</p><p>车企天然拥有完整数据，且拥有充足资金储备，可以持续进行算力投入。</p><p>长城显然也看到了车企发力智能驾驶的新契机，其云端智驾训练算力也在朝第一梯队靠拢。</p><p>据 36 氪汽车了解，长城汽车的智驾超算中心——九州算力已经达到 3 EFLOPS。华为、理想的云端算力水平分别为：7.5 EFLOPS、5.39 EFLOPS。</p><p>2025 年将是「端到端」智驾全面上车的第一年，智能化的较量即将正式开始，长城、长安等车企的智能化布局也将进入真正的试炼场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话灵宝 CASBOT：人形机器人进工厂，从学习开始 | 36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045509358930821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 12:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>当下，具身智能无疑是最热门的赛道之一。</p><p>高工产研（GGII）数据显示，今年 1 到 10 月，全球人形机器人领域融资金额就突破了 110 亿元人民币，远超 2023 年全年。在一笔笔火爆融资背后，创业者们正集体向通用智能机器人的梦想发起冲刺。</p><p>大模型是人形机器人热潮的关键助推因素。大模型能力的出现，使机器人从功能机变成智能机，能够学习和适应环境，也为通用智能机器人注入了新的曙光。</p><p>今年以来，多家国产人形机器人公司发布首款人形机器人产品，并积极探索下游应用场景。而汽车工厂成为了人形机器人落地的首选——优必选机器人在蔚来、极氪工厂进场，傅里叶机器人在上汽通用工厂上岗……有投资人笑称：「最近各家机器人都在向汽车厂里面送，汽车厂都快不够用了。」</p><p>与上述人形机器人厂商不同，灵宝 CASBOT 将首个落地的工厂选择在了联想集团的智能制造工厂，主要负责更为精密操作的笔记本的装配工作。</p><p>灵宝 CASBOT 是北京中科慧灵机器人技术有限公司旗下的人形机器人品牌，致力于研发面向场景落地的通用人形机器人和具身智能产品。11 月 13 日，灵宝 CASBOT 发布了首款全尺寸双足人形机器人 CASBOT01——一款多场景落地的通用类脑智能机器人。</p><p>发布会后，灵宝 CASBOT 联合创始人兼 COO 张淼、CTO 马世奎与 36 氪等多家媒体进行了交流。融资热、进厂热的背后，人形机器人产业发展到了哪一阶段？距离真正的通用机器人还有多远？灵宝 CASBOT 给出了自己的判断和思考。</p><p>以下为 36 氪与灵宝 CASBOT 的交流实录（经摘编）</p><h3><strong>人形机器人的智能水平目前介入 L3 和 L4 之间</strong></h3><p><strong>媒体：人形机器人当前的智力水平、操作能力，还有成本目前发展现状如何，处于什么发展阶段？</strong></p><p>马世奎：对于人形机器人的智力水平，现在也慢慢有一些标准产生，大部分还是参考特斯特自动驾驶 L1 到 L5 的划分方式。按照这个标准，现在的人形机器人还没达到 L4 水平（即完全自主或少量监控的状态），基本上处于 L3 到 L4 之间的过渡状态。</p><p>大模型的人机交互语言理解能力很强，在视觉这块儿也是比较成熟的；在运动控制这块儿，我们看到小脑的一些底层能力从不同的基因的厂家那里表现出来了，这个能力是相对比较成熟的，但基本上还停留在展示的阶段；不过目前来看，操作方面也有部分工艺比较成熟，可以直接商业化，比如抓放、插拔。</p><p>成本会随着规模化发展，有进一步下探空间，价格方面，从业内走向来看成本下降的非常之快。</p><p><strong>媒体：从数量的一个角度上，如何量化的定义一下人形机器人的小规模量产和大规模量产？</strong></p><p>张淼：小规模和大规模是一个相对的概念，可能各家都会有自己的一个定义。我们觉得就当下情况看，100 套以内算是小规模的水平，100 套以上就算是比较大的规模了。</p><p><strong>媒体：人形机器人领域，它在未来一到三年之内会有哪些比较明显的这个发展趋势？</strong></p><p>张淼：首先我们看到了从政策层面上，2023 年下半年至今，国家层面出台了很多这种支持人形机器人产业发展的政策。很多省份现在也开始在跟随着国家的脚步，陆续颁布和出台人形机器人产业相关的政策，会有更多产业政策支持人形机器人的发展。</p><p>第二个，有了前期的政策支持之后，会有更多零部件和上游的材料企业跟随主机厂的发展有进一步的提升，带动供应链进一步成熟。</p><p>第三是商业化应用，预计会有很多的具身智能和人形机器人厂家，去跟各个领域、各个应用场景进行合作或者联合研发，推动具身机器人在各个领域的应用。</p><p>最后，具身机器人如果未来要走向 C 端场景，那么安全性和伦理层面上的一些问题会逐渐开始被大家拉到枱面上来进行讨论，这也可能会是一个趋势。</p><p><strong>媒体：灵宝 CASBOT 人形机器人主要面向 B 端，您怎么看待人形机器人进入 C 端家庭市场的行业整体进度？</strong></p><p>张淼：2024 年之前，人形机器人或者说具身智能，基本上处于一个平台搭建的阶段，大家其实都在完成&nbsp;0 到 1 的研发。有了基础平台之后，距离产品和商业化其实还是有比较大的距离，尤其是在和各个应用场景结合的时候，还需要在场景基础上进行性能完善，我觉得这个周期持续的时间会长一些。</p><p>C 端家庭服务场景，我们基于过往的经验判断，它对于成本还是比较敏感的。双足形态的机器人的成本，相较于 C 端客户的预期，还是有着相当大的 gap。</p><p>灵宝 CASBOT 的战略规划是通过真实场景不断打磨自身产品能力，B 端和 C 端在研发侧同步储备，商业化层面根据公司内外部的情况选择更合适的时机走向 C 端的消费级市场。</p><p>马世奎：马斯克的对于人形机器人的判断可以作为参考。他预计 2025 年人形机器人会在特斯拉工厂打工，做一些人的替代，2026 年会开放给第三方做服务，逐步地最后才会到落地 C 端家庭场景。所以家庭场景还是要困难一些。</p><h3><strong>人形机器人，在应用场景中学习</strong></h3><p><strong>媒体：目前很多制造业车间里应用的还是机械臂，机械臂和人形机器人在工厂应用中有什么差异？</strong></p><p>马世奎：有两个差异，一个是底盘，人形机器人的底盘是可以动的，更加灵活，适用多种场景，传统机械臂是固定的，活动比较局限。另一个是智能化，人形机器人通用性比较强，可以快速学习各类操作和技能。</p><p>以笔记本装配环节为例，笔记本的料箱有固定的形状，但是料箱的放置会有不同位置，不同笔记本的孔位也不一样，传统机械臂学习起来很困难，而人形机器人有优势。传统臂的优势在于简单、重复高效、成本还低，这类型的工作还是由传统机械臂来做，传统机械臂做不了的，未来可以由人形机器人代替，两者是很好的互补，可以协作完成一些任务。</p><p><strong>媒体：&nbsp;灵宝 CASBOT 的核心零部件有多少是自研的，对于集成和自研有着怎样的考量？</strong></p><p>马世奎：自研的好处在于自主可控，可以做出差异化，但相对的前期投入成本高，产品上市进度慢，也可能有一些不确定的风险。</p><p>我们人形机器人的软件全部自研，硬件方面不是 100% 自研，部分芯片和传感器是外采的。我们并不追求全自研，而是从场景需求出发进行倒推，决定是否自研。</p><p>举例来说，我们的灵巧手就是自研的，因为我们发现目前市面上的通用的灵巧手产品无法满足工厂装配场景对精细化的要求。</p><p><strong>媒体：公司落地场景选择了联想笔记本工厂的装配环节，这一环节里人形机器人需要做哪些操作，难度如何，和汽车工厂场景相比有哪些不同？</strong></p><p>马世奎：灵宝 CASBOT 选择制造业场景，先从笔记本的装配开始，一是因为联想是我们的股东，容易切入；更重要的是，我们在精密微装配、柔性作业等方面积累了很多，能够让（人形机器人做装配）这件事首先成为现实。</p><p>对于汽车厂来说，（人形机器人）更多的是搬个大件，对于负载的要求会高一些。笔记本装配的动作包含了抓取、旋拧、插拔、使用工具等复杂操作，在精细程度上面要求会很高，柔性的要求也存在，泛化的要求也就提上来了。相应的，笔记本装配对于手的能力、相应的 AI 能力的配套要求会高一些。</p><p>对于人形机器人，我们认为有双臂和灵巧手，协作方式是通过大脑去赋能的，可以算是类人形。所以我们在装配场景的机器人其实是非双足的，只有人的上半身。</p><p><strong>媒体：人形机器人进工厂无论是打螺丝还是搬运，好像原来的工业机器人可以实现更高的效率，现在人形机器人再去做这些流程化的东西，是不是反其道而行之？</strong></p><p>马世奎：从人形机器人的未来来看，它主要有两个优势，第一是通用性，就是一台人形机器人可以干很多种工作；第二个就是成本，成本要降到一定水平，否则打不过专用机器人。</p><p>那为什么现在人形机器人进工厂？因为要达到通用性，必须要积累足够量的数据。数据积累一方面依靠仿真，另一方面也要落到具体的场景里去积累，而且工厂这个半结构化的场景里，不用像在 C 端场景一样担忧伦理问题。</p><p>另外人形机器人进装配工厂也不会跟传统机械臂直接去竞争，选择的是机械臂做不了的事情，比如笔记本装配的很多工序，需要双手协作才能完成；另外灵巧手以前都是二指、三指，而人形机器人需要高自由度的仿真手，这样一些精细的、力感的、柔顺的控制才能实现。</p><p>张淼：传统的工业机器人速度非常快、效率和精度也非常高，但是过于定制化，好多都是非常大型的机械装置，它有着固定的工序，不会和人直接交互。</p><p>目前国内很多工厂的生产线都在往柔性制造的方向发展，需要根据客户需求去做定制化的生产，那么传统的工业机器人就不能在这样的生产线上使用了。而具身机器人更加适应柔性制造的趋势。</p><p>灵宝 CASBOT 在联想的装配场景里去做探索，虽然当前的发展还不能说完全满足生产线上的需求，但它都有一个逐步实现和进步的过程，我们现在正处在过程当中。</p><p><strong>媒体：说到装配，未来像是富士康之类的劳动密集型 3C 制造企业是不是可以大规模应用机器人来替代人做手机组装？</strong></p><p>马世奎：人形机器人进手机产线其实比笔记本会更难一些，因为手机体积更小，更精密。富士康一直在探索这件事，也成立了一个机器人事业部，我觉得大趋势是不可挡的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新潮传媒张继学：中国营销——得社区者，得天下</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045618978016135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 12:14:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 19 日，「第四届中国新潮品牌大会」在上海盛大举办。新潮传媒创始人、董事长张继学分享到，数据显示，在美国消费 70% 在社区，中国目前超过 50% 的消费在社区及周边，电商购买行为超过 70% 在家里完成，所以产品和服务到家是必然趋势。在中国，有 7 亿人生活在社区，6000 万人在写字楼上班，人生 60% 多的时间都在社区里度过，消费社区这座万亿金矿才开发了一半，社区才是消费的主阵地。</p><p>媒体的本质是人在哪里，消费在哪里，广告就应该投在哪里，此前营销上存在着广告投放的误区。投商圈，但商圈逛街的人少了；投写字楼，全国上班的人有 4.7 亿，但在写字楼上班的人只有 6000 万，而无论在哪里上班，晚上总会回家，周六、周日也会待在社区。所以，广告应该投到社区去。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1019,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_604f3a1ffcba4d9f8c61cae119397f1b@5868219_oswg629035oswg1019oswg680_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>过去 30 年，电视广告就是第一社区媒体，成就了茅台、五粮液、蒙牛、伊利等诸多品牌，今天，电梯广告就是社区第一媒体，成就了大衞拖把、鸭鸭、黄天鹅、英氏婴幼儿辅食、德佑湿厕纸、妙可蓝多等品牌。社区媒体占领了消费者每天必经的生活空间，是品牌的终极战场。</p><p>今天的新潮传媒已做到「双第一」：中国社区媒体数量第一和中国社区电梯智能屏数量第一，全新升级了一套完整的社区营销方法论，即，以「营+销」的闭环在社区场景之下打通营销一盘棋。「营」就是种草，充分运用引爆社区、京潮计划、量潮计划、线下私域等媒体产品，帮助品牌做大，完成线上+线下种草；「销」就是割草，结合线上电商、私域、LBS 社区三公里店铺引流，以及新潮优选等通路，帮助品牌完成线上+线下收割，形成闭环，强化成交效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="884,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_c19e18d359ad42e09a14232245a51360@5868219_oswg456687oswg884oswg589_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>车主养不起的「电动爹」，保险公司也「赔不起」｜氪金·金融</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045571061795719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 11:17:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>广州车展如火如荼，从比亚迪「包馆」，到雷军再次上演「顶流」场面，再到上汽奥迪携手郑钦文发布豪华电动品牌 AUDI，线上线下所有的闪光灯几乎都给了新能源车。</p><p>同一时间，小米集团三季报的披露又让「小米汽车卖一辆亏 3 万」冲上热搜。</p><p>诚然这是将小米造车业务前期投入与短期交付规模「粗暴」分摊得出的结论。不过对于「电动爹」这个名号，广大新能源车主或许更有感触。</p><p>目前，在各大社交平台搜索新能源汽车保险相关话题，<strong>保费高、续保贵、成本高过燃油车仍是十分常见的抱怨。</strong></p><p>「不到 14 万的车，新车首保 6200，简直就是抢钱」</p><p>「我 50 万的油车保费比这便宜」</p><p>「多交几年保险都能买台新车了」</p><p>「都没出过险，今年又涨了两千」</p><p>「我一年的保险和油费也没这么多」</p><p>……</p><p>在一众车主吐槽新能源车险定价高的同时，财产险公司保费收入尽管一路上涨，<strong>但多数却仍挣扎在盈亏线上。</strong>对于车险占主力的产险领域，这或一定程度上意味着新能源车也快成了保险公司赔不起的「电动爹」。</p><h3><strong>30 万小米保费赶超 40 万 BBA</strong></h3><p>今年 4 月，定居深圳的杨琦喜提人生第一辆汽车，小米 SU7 创始版，落地价约 30 万元。因为是首次购置汽车，为求稳妥杨琦选择在小米汽车 APP 内直接购买保险。</p><p>他对 36 氪回忆说，当时 APP 内共有中国人保、平安保险、太平洋保险三家可选，报价相同，分别为基础版约 9500 元，尊享版约 9900 元，仅权益上有细微差别。一番比对后，杨琦选定了中国人保。</p><p><strong>「9900 的保费，可能相当于一台 40 万的宝马奥迪了。」</strong>谈到首次投保，杨琦这样说。结合购车时所做的功课，他表示深圳一地车险报价本身就比全国大部分城市高，而新能源车的保费也更高。</p><p>数据统计印证了杨琦的个体感受。根据中国银行保险信息技术管理有限公司发布的《新能源汽车保险市场分析报告》，<strong>新能源车的平均保费比燃油车高约 21%。</strong></p><p>盘古智库高级研究员江瀚也提到，其最近新购置的一辆理想新能源，车价低于此前驾驶的燃油车，但首次投保保费达到 7000 多元，比之前的车贵出约 1 倍。并且在这之前他的新车还被平安保险拒保。</p><p>对于新能源车险保费偏高的原因，江瀚对 36 氪分析称，首先，新能源车的技术更新迅速，车辆价值评估较为复杂，保险公司需要投入更多资源进行风险评估和定价，这增加了运营成本。</p><p>其次，<strong>新能源车的电池、电机等核心部件成本较高，</strong>且一旦损坏维修费用昂贵，这直接导致了赔付成本的上升。保险公司为覆盖潜在风险，不得不提高保费。</p><p>再者，江瀚认为，新能源车市场仍在快速发展阶段，<strong>相关数据积累不足，</strong>使得保险公司难以准确预测风险，部分保险公司因此采取谨慎态度，对续保条件设置较为严格。</p><p>除此之外，小米车主杨琦从其个体经历出发也补充了两个原因。一是基于小米等车型的定价区间和品牌形象，新能源车主中首次购车的年轻群体占据很大比例，新手司机事故率往往较高；二是其购置的车型马力较大，车主想要操控自如需要更长的磨合周期。</p><p>「燃油车要达到小米的马力性能参数可能得要 100 多万甚至上百万，小米的车主在这之前其实很少有百万级别的汽车驾驶经验，所以新手确实容易出事。电车加速就是要比油车快很多。」杨琦说。</p><p>同时，一位汽车工程师也从专业角度对 36 氪做了进一步解释。<strong>「新能源车的特点就是电机驱动，驱动扭矩大，提速快，加速线性，</strong>同时安静性好，因为没有发动机噪声和振动。」</p><p>反映到事故发生率上，东吴证券研报显示，新能源车出险率约为传统燃油车的 2.5 倍。申万宏源研报针对车损险所做的统计也显示，<strong>新能源车中占比最高的家用车出险率高达 30%，显著高于燃油车的 19%。</strong></p><h3><strong>保险公司，挣扎在盈亏线</strong></h3><p>东吴证券分析，新能源车出险率高，<strong>叠加营运车占比高、年轻客户占比高、使用强度大和维修难度大等因素，</strong>共同推高了新能源车险的赔付率。</p><p>此前据申万宏源研报，<strong>新能源车险的赔付率平均接近 85%。</strong></p><p>而较高赔付率也直接推高了财险公司的综合成本率，进而增加了其承保压力。</p><p>观察最新数据，据慧保天下结合 84 家财险公司 2024 年前三季度偿付能力报告做出的统计，虽有 49 家险企综合成本率有所下降，<strong>但仍有 52 家超过 100%。</strong>换句话说，仍有超半数财险公司面临经营亏损风险。</p><p>众所周知，保险公司产险业务中车险占据主力，而伴随近年新能源车渗透率不断提升，<strong>新能源车险保费规模增速已绝对碾压车险平均保费，</strong>如 2023 年前者增速为 80%，后者平均仅 2%。</p><p>东吴证券预测，至 2025 年，新能源车险保费规模达 1947 亿元，占车险总保费比例约为 20.1%；至 2030 年保费规模将达 4821 亿元，<strong>占车险总保费比例约为 37.1%。</strong></p><p>这意味着，新能源车险未来对财险公司盈利能力的影响将日益加深。</p><p>回到当前，新能源车险的表现对于险企则仍是拖累。如中国人保副总裁、人保财险总裁于泽在 2023 年业绩发布会上就提到，新能源车险综合成本率较高，<strong>「公司新能源车险的商业险部分的综合成本率高于整体车险综合成本率大概 7 个百分点。」</strong></p><p>又如今年 4 月刚进入车险市场的「新势力」比亚迪财险，<strong>也还未突破增收不增利的局面。</strong>其最新的偿付能力报告显示，公司前三季度实现保险业务收入 5.46 亿元，其中三季度单季度收入 4.78 亿元。同时其前三季度累计亏损 8780.97 万元，单三季度亏损 1.06 亿元。</p><p>那么伴随新能源汽车渗透率继续提升，未来新能源车险会否继续拖累财险公司利润水平？</p><p>对此江瀚分析这确实可能对财险公司的产险表现构成一定压力，但这也促使险企不断优化定价模型，提升风险管理能力，以应对市场变化。东吴证券也提到新能源汽车和无人驾驶车辆的出现，对财险业提出了全新的发展逻辑，<strong>保险业必须重塑车险发展模式。</strong></p><p>谈及后续新能源车保费是否还有下降空间，江瀚认为这取决于多个因素。一方面，随着新能源车技术的成熟和市场的扩大，规模效应有望降低运营成本；另一方面，险企在风险管理上的改进也能促进保费合理化。但同时，赔付成本的变化、政策调整等因素也可能对保费产生影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_d9bec26c7b224a328c1413e4327f74bb@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>那些跑滴滴的见闻，竟成就了孩子的未来</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044589614762633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 10:22:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>46 岁那年，程晓清开始了自己的网约车司机生涯。一家人多年前从湖北孝感农村到城市打拼，开过超市、网店，最终是开网约车让她挣到了踏实的生活、开阔了视野。如今是她开网约车的第八年。&nbsp;</p><p>前不久，程晓清收到了一笔来自公益项目滴滴「橙果计划」的奖学金，为刚考上大学的女儿添了份惊喜。多年来，母女的努力终于开花结果，滴滴也成为了这份喜悦的见证者。&nbsp;</p><p>程晓清和女儿并不是唯一的获奖家庭——2024 年，共有 400 名来自全国各地的网约车司机子女获得「橙果高考奖学金」。子女们的荣誉，记录着每个司机家庭对梦想的追逐……</p><h2><strong>把路上的故事讲给孩子听</strong></h2><p>不知从什么时候起，女儿发现母亲程晓清变得开朗起来了。&nbsp;</p><p>这个来自湖北孝感农村的家庭，多年前选择来大城市闯荡，夫妻俩经营着菜市场外一间三四十平米的小超市。2016 年超市倒闭后，程晓清丈夫去了河北和老乡一起开网店，46 岁的她开始重新找工作。本来一筹莫展的程晓清，被老乡推荐做了滴滴司机后，第一年就挣了 10 万，这让她打心底觉得踏实。&nbsp;</p><p>渐渐地，原本焦虑的母亲变了。女儿觉得，上手开网约车后，程晓清得以去到很多以往压根没机会去的地方，眼界更加开阔，对社会也更加了解。&nbsp;</p><p>今年填报高考志愿时，程晓清对女儿提出的专业备选项都能侃侃而谈，分析每一项专业以后的工作内容和出路。<strong>日常，程晓清也会举一些接触的乘客例子，把见闻讲给女儿听，女儿也乐于见到母亲通过跑滴滴增加了更多人生体验。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_cf2e5d17bcb04f46a6b8685331e02c4d@1267484143_oswg76018oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">虽然常常奔波于生活，但女儿的懂事让程晓清觉得多累都值得</p><p>开了 9 年网约车的卢维军也是如此。2015 年，卢维军的金融信贷公司遭遇业务收缩，为了补贴家用，他注册了滴滴快车司机。在开网约车时，他经常能接触到很多大学生。他发现，在车上听这些大学生聊天，他就能自然而然地感受到这所大学是怎样的氛围。&nbsp;</p><p>比如，一次他拉到几位大连理工大学的学生乘客，听他们聊着最近做的社会实践公益活动，他也心生向往，希望女儿能在这样的学习环境中成长。<strong>这些见闻，卢维军都会在和女儿相处的时间里和她交流，激励她考入优秀大学。</strong></p><p>网约车司机张琦印象最深的则是一个雨天，跑滴滴时接到的一位盲人乘客。那天他接到一笔前往火车站的订单，张琦告诉男孩可以提前打伞去接他，男孩说：「没关系，自己可以的。」车上，张琦和男孩聊了起来，听说他现在在大学学乐器，希望以后能开一所音乐学校。下车时，张琦特意将男孩送到了站口，也没有收下男孩递来的感谢费。&nbsp;</p><p>「他双眼无法看见，但对生活非常乐观，还胸怀大志」，张琦被男孩的经历深深触动。他自己是农村长大的，有两个兄弟姐妹，从小家里对他的教育就是要自立，「独立进取，就是说你不要依靠别人。」这些教育理念，也是张琦从小灌输给子女的。&nbsp;</p><p>自从跑滴滴以来，张琦和更多陌生人有了交集，仿佛打开了一扇认识世界多样性的窗户。<strong>这些阅历和见闻，最终被他消化为自己的人生指南，反哺给了一对子女。</strong></p><h2><strong>和家庭的「对话」</strong></h2><p>这是网约车司机卢维军跑滴滴的第 9 个年头。&nbsp;</p><p>从金融信贷公司离开后，他渐渐把网约车转成了主业，很长一段时间里，他的月收入稳定在 1 万元上下，在大连已经可以承托起一个家庭。&nbsp;</p><p>滴滴司机之外，卢维军还有另一重身份——某公益救援队成员兼城市搜救组组长。&nbsp;</p><p>救援活动总是来得很突然。比如有一次，约莫凌晨时分，卢维军接到了辽宁省救援联盟的电话，外海一辆渔船翻了，4 个人掉进海里，需要紧急救援。很快，他就穿戴整齐，迅速出动橡皮艇前往海上搜救。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_42d7bfc6f70b4a038102cfe70d41dba2@1267484143_oswg73418oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">救援培训在晋阳桥下的汾河上，夏季高温，但队员们一刻也不会松懈</p><p>开了 9 年快车的卢维军，救援工作也干了 8 年。开网约车时间自由，又能熟悉城市路线，这种优势让卢维军在两重身份间找到了自洽的平衡。&nbsp;</p><p>像这样突发的救援事件一个月至少有两次。他回忆起来，最常见的就是接到走丢老人的求助电话，最多有时一天能出现 3 起。还有些特殊情况，比如暑假时一个 11 岁的孩子在山上迷路了，卢维军所在的救援队和警方合力搜救，凌晨 3 点才在一个废弃的小房子里找到了孩子；再比如遇到想不开跳崖的，卢维军必须争分夺秒赶去救人。&nbsp;</p><p>好在开网约车给了他充分灵活的时间参与。<strong>卢维军一天差不多跑 10 个小时滴滴，如果收到突发救援需求，他就停止接单，无缝衔接救援队的工作。</strong></p><p>习惯了这种节奏的他觉得，「跑滴滴确实是这个年龄段最适合我的工作，能保证救援，也能照顾家庭。」每天早晨 6 点，卢维军出门送女儿上学，晚上 9 点再接女儿回家。尽管父女俩在车上的相处时间不长，但卢维军能够听到女儿讲学校的日常见闻、心事烦恼，关注到女儿的细微变化。&nbsp;</p><p><strong>网约车司机身份，让他有了更多和家庭「对话」的时间。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_fd10800799064707b09b8daf5f6029dd@1267484143_oswg81768oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女儿跟着父亲卢维军不仅学习了救援的常识，更多学习到了父亲爽朗热情的为人&nbsp;</p><p>对于在广州跑网约车的钟钦文来说，和在梅州老家上高中的儿子，一年里只有寒暑假或节假日能相聚。&nbsp;</p><p>但这并不影响父子交流。足球这项运动，是他和孩子重要的「对话」方式。2016 年，钟钦文从开出租车转到滴滴专车，他也有了更多自由的时间，花在足球上。学体育的儿子，受到钟钦文的影响，也逐渐喜欢上踢足球。&nbsp;</p><p>只要能见到，父子俩就会一起踢足球，「父子之间并不是一定要很严肃，我跟小孩就像朋友一样，嘻嘻哈哈地玩。」钟钦文觉得，凡事只要尽力就好，这是他的工作态度，也是教育孩子的心得。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_9d559296ec394e70af2c6899771e2904@1267484143_oswg123488oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">洪水淹没了村里的足球场，但淹没不了踢球的热情。只要有一片地，一个足球，大家就可以一起「出出汗」</p><p>开了 8 年网约车的张琦也有同样的感受，作为非遗文化舞中幡的传承人，他有更多「玩耍」的花样。&nbsp;</p><p>张琦记得，20 多岁自己离开河北老家去外闯荡时，就会在业余时间涉猎各种运动，羽毛球、乒乓球、舞龙、摔跤……他也在孩子们童年时教过他们不少。张琦有一儿一女，儿子比女儿大 2 岁，他先是教儿子学习中式摔跤、武术，锻炼儿子的意志力。等女儿长大了，他也教女儿摔跤和舞龙，他想着中幡 20-30 斤太重，可以从更轻的舞龙练起。&nbsp;</p><p>自从儿子升入高中，女儿初中去了衡水寄宿学校后，张琦能和子女见面相处的时间就少了很多。但他延续了以往的习惯，一家人团聚的时候，就带儿子和女儿一起跑步晨练、打球。&nbsp;</p><p><strong>「玩」在一起，是网约车司机们和子女「对话」的一种方式。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_5ab2be57171e41a083b8ce35105138ad@1267484143_oswg97252oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">平时，张琦会带女儿一起练习女儿感兴趣的非遗项目&nbsp;</p><h2><strong>开花结果</strong></h2><p>就在今年春节，程晓清的女儿在大年三十突然从老家坐火车赶到父母所在的城市，为父母做了一大桌年夜饭。自从女儿升入高中以来，一家人已经两三年没有在一起过年了，女儿的这份团圆惊喜让收车回到家的程晓清湿了眼眶。&nbsp;</p><p>她觉得这些年亏欠女儿很多。自己在大城市打拼，无法陪伴在女儿身边，但女儿没有埋怨，反而觉得，能靠自己的努力在大城市闯出一条路的父母非常厉害。一瞬间程晓清觉得，女儿真的长大了。今年，女儿也凭借自己的努力考入湖北文理学院。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_eaa93130ae6b44dba61146bd189d5ff7@1267484143_oswg75205oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女儿放假时，会陪着程晓清一起买菜做饭做家务</p><p>张琦的儿子则已经考入杭州电子科技大学学计算机，今年是女儿的升学年，她从衡水考到了中央民族大学学新闻。<strong>在不同城市，一家人继续奔跑在各自追梦的路上。</strong></p><p>在张琦的薰陶下，女儿从小到大包揽了班级体育委员，进入大学，女儿也第一时间承接了体育工作，延续张琦对她的期待。&nbsp;</p><p>就在填报高考志愿的前一天，钟钦文还跟儿子一起参加了一场足球友谊赛。他是守门员，儿子踢中锋。后来，儿子成功考入职业学校的体育教育专业。&nbsp;</p><p>看到儿子顺利选到自己热爱的专业，钟钦文的想法是，用这笔「橙果高考奖学金」为儿子买一台电脑用于学习，圆了他长久以来的愿望，另外再给儿子挑选一些体育用品，帮助他更好地完成大学学业。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_65982d30825a4fc186438a68a1682189@1267484143_oswg127634oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">进球后，一起跳起来庆祝是钟钦文父子俩的默契</p><p>卢维军的女儿则成功地考入中国民航大学，成为了他曾经羡慕的那些大学生中的一员。在他的影响下，女儿性格中更多了一分沉稳，她希望能按部就班、安安稳稳地进入航空行业工作。&nbsp;</p><p><strong>「平平安安活着，掌握点生存技能，自助、助人」，这是卢维军教育女儿的人生宗旨。</strong> 收到来自滴滴「橙果计划」的奖学金后，卢维军开心地说道：「就当孩子的生活费了，这也是奖励给她的。」女儿告诉他，这些钱她会好好攒起来，为以后做准备。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_a02dbcf8ec924c32ac214281ab5e8297@1267484143_oswg72697oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">有女儿一起参与救援队培训，卢维军心情格外喜悦</p><p><strong>长久的浇灌与培育，司机们养家糊口的汗水，终于迎来了开花结果的时刻。</strong></p><p>这也正是滴滴「橙果计划」的宗旨，持续关心每一个网约车司机背后的家庭，为他们加油打气。&nbsp;</p><p>2024 年，又一份令人欣喜的名单出炉——今年共计 1.3 万个网约车司机家庭报名，其中 9968 名子女成功考入本科，2827 名考入 985、211 等重点大学，此外，还有 883 名子女选择了专科及职业教育，朝着多元化方向发展。&nbsp;</p><p>作为国内首个专注于网约车司机子女教育发展的公益项目，<strong>这是滴滴「橙果计划」开展的第 7 年，累计惠及近 5 万个网约车司机家庭，有近 1400 位司机子女收到了这份荣誉奖金。</strong></p><p>在优秀司机子女们迈向人生下一个阶段的路口转向处，滴滴「橙果计划」也带着这份奖学金一同为网约车司机家庭欢呼，祝福子女们的人生之路走得更宽、更远。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>群核科技发布空间智能平台 SpatialVerse，加速具身智能、AIGC 训练 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045483903601545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 10:09:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>从只能抓取物品，到如今学会走路、奔跑，人形机器人能力的不断进化，离不开真实世界交互中收集数据。然而，因为在真实世界中训练成本高、速度慢，大多数机器人公司采用真实数据+合成数据的形式，加速人形机器人的训练。</p><p>不过，尽管合成数据也能模拟真实世界的多种情况，但其仍与真实数据质量存在差异，影响机器人训练效果。</p><p>11 月 20 日，群核科技推出空间智能平台 SpatialVerse，可提供与真实物体材质一致的合成数据，加速机器人抓取物体能力训练。目前，群核科技已与国内多家知名人形机器人公司达成合作。</p><p>据群核科技联合创始人兼 CEO 陈航介绍，SpatialVerse 拥有海量室内场景认知深度学习数据集，并具备模拟室内真实特性、自动分割标注、场景增强及多平台对接等能力，为具身智能、AIGC 等领域提供空间智能训练相关服务。</p><p>据悉，SpatialVerse 内有着千奇百怪的物体可供客户使用，如动物排泄物等，便于提高机器人的识别与避障能力。</p><p>群核科技成立于 2011 年，由黄晓煌、陈航和朱皓联合创办，三人是美国伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校的研究生同学。</p><p>陈航表示，群核是一家以 GPU 集群和 AI 技术为底座的科技公司，构建了一套物理正确的世界模拟器。</p><p>过去几年，公司专注于物理空间模拟，并运用于基于空间的实时设计渲染、工业生产制造，以及虚拟物理世界训练等场景。截至目前，群核科技已积累 3.2 亿个 3D 模型，平均每月活跃访问者达 7780 万。</p><p>谈到公司优势，群核科技联合创始人兼董事长黄晓煌表示，已有数千家公司利用群核科技的工具用于生产制造，群核每年生成数千万套房屋，每个零部件都与现实物体一一对应，全球没有任何公司可以实现这一点。</p><p>为了扩大这一优势，群核科技正在构建生态体系。过去一年，其生态体系新增生态应用 450 个，累计使用量超 2000 万次，同比增长 900%。而在产业链协同方面，群核科技将针对不同规模企业，推出不同版本设计生产对接解决方案。</p><p>此外，群核科技还发布了用于渲染的启真引擎，以及具有多模态 CAD 大模型的矩阵引擎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_02f9c399d2124562982a4709434a4b97@17715901_oswg195200oswg1620oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：群核科技</p><p>陈航介绍，启真引擎是群核自研的端云一体光线追踪引擎，能够帮助用户将想象力映射在物理空间中，并保证其物理正确性。</p><p>目前，启真引擎已迭代至 3.5 版本，不仅实现云端实时渲染，更达成对物理世界的写实级渲染。结合 AI 技术，该引擎攻克了有机物真实感渲染难题，可渲染物理世界 99% 的材质，并实现对人等复杂形态的模拟。</p><p>矩阵引擎则通过多模态 CAD 大模型，将多模态空间信息转化为物理空间方案，最终用于生产施工。</p><p>据悉，群核还将在 CAD 大模型基础上，针对企业和行业的特殊场景，定制了企业专属模型。目前，群核已与顾家家居等大型家居企业实现了模型定制合作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞柯恩创始人李会永：从经营不善到国内连续第一后，正出海一带一路 | 时代的「小巨人」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045384084834948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_4c543d8f527e40f98bd84ea3ff24790b@430412560_oswg1117633oswg900oswg1312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><blockquote><p>引言：随着硬科技时代的到来，一大批隐形冠军、单项冠军、专精特新小巨人企业开始走向台前。这些企业是国产替代的核心支柱，也是中国公司走向世界公司的蓄水池。</p><p>基于此，硬氪特推出新栏目：时代的「小巨人」，通过和创始人、投资人的深度交流，让更多小巨人企业被看到、被记录。</p><p>以下是本栏目的第一篇文章</p></blockquote><p><strong>作者&nbsp;| 李伊彤‍‍‍</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</strong></p><p>在上一个 10 年，国产激光医疗企业普遍面临着设备更新滞后、内部管理不规范等问题。这导致许多国产企业难以在这个长期由外资企业主导的激光医疗市场中生存，瑞柯恩便是其中之一。</p><p>2013 年，由于经营不善，瑞柯恩急需寻找新买家。在一次巧合中，瑞柯恩接触到李会永。后面双方一拍即合，李会永很快完成了对瑞柯恩的收购。</p><p>李会永本科就读于天津大学，专攻工业化学领域，毕业后在华北制药股份有限公司担任技术员。在接手瑞柯恩前，他曾先后在华夏证券石家庄营业部及石油龙昌股份有限公司的投资部担任经理。</p><p>事实上，收购瑞柯恩之前，李会永并未真正涉足激光医疗设备行业。而他决定在此时入局，很大程度上和这些学科背景和资本运作经验相关。</p><p>正式接手后，李会永发现瑞柯恩存在着团队匮乏、行业经验缺失、技术基础薄弱等问题。为此，他着手对瑞柯恩内部进行架构重组，并推动团队开展产品创新与技术升级工作。不到一年的时间，瑞柯恩便攻克下国产钬激光行业的多项技术难题。</p><p>同时，李会永制定了「加大研发投入力度」和「加强学术推广」的企业战略。经过十年自主研发，瑞柯恩推出多款激光医疗设备。其中，优路®激光（SRM-T120F）、优路自由星®超脉冲光纤铥激光（SRM-T1F、SRM-T2F）等产品入选了「上海市创新产品推荐目录」。</p><p>2022 年，瑞柯恩成功入选工业和信息化部建议支持的国家级专精特新「小巨人」企业。截至今年，瑞柯恩在泌尿外科碎石激光治疗机的市场占有率，已连续五年排名全国第一。</p><p>但李会永认为，瑞柯恩的视野不应仅局限在国内市场。2023 年，他成立了专门的外贸团队，开启了瑞柯恩的「出海」元年。</p><p>目前，瑞柯恩的客户网络已覆盖越南、乌克兰、巴布亚新几内亚、津巴布韦、尼泊尔、印度、索马里、泰国、墨西哥、孟加拉等十余个「一带一路」国家。未来，瑞柯恩还计划在发达国家市场进一步拓展其海外业务。</p><p>然而，无论是在国内还是国外市场，相较于十年前，当前激光医疗领域的竞争态势都更为激烈。李会永在对话中也坦言，今年瑞柯恩在国内和国外的业务拓展确实都遇到了一些阻碍。</p><p>在这样的市场环境中，瑞柯恩有哪些应对之策？对此，李会永向硬氪表示，瑞柯恩会把握好现有的核心优势，探索持续发展的新路径。「新挑战会层出不穷，只有提高认知、不断自我迭代，才能有效解决新问题。」</p><p>以下为<strong>硬氪</strong>与上海瑞柯恩激光技术有限公司董事长李会永的部分对话（经编辑）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_0855ea5e1dbd41f8bbf3fea3531c015c@430412560_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>抓住国产替代时代机遇</strong></h2><p><strong>硬氪：您当时是基于什么判断选择了激光医疗器械这个创业方向的？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>这或许可以视为一种机缘巧合。当时的瑞柯恩经营不善，恰巧在寻找买家，我们就把它买下来了。</p><p><strong>硬氪：站在现在回望过去，当时的判断对了吗？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>我认为是正确的。首先医疗行业是一个永远的朝阳行业；其次，我们也赶上了国产逐步替代进口的时代；最后当然是我们的运气也比较好——当时这个细分领域的竞争对手还不是那么强大，也就给了我们成长机会窗口。</p><p><strong>硬氪：您刚提到的「国产替代进口」，实际背后意味着什么？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>可以从几个角度来看；一方面它可以解决「卡脖子」问题，这是自主权的问题；另一方面，国产化可以大幅降低我们的采购成本；此外，国内供应商的响应速度其实要比国外快不少，这对于我们产品后续的升级迭代非常有帮助。</p><p><strong>硬氪：那目前瑞柯恩的国产化进程到哪一阶段了？推进过程中遇到哪些困难？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>我们现在已经上市的有四个系列产品，包括钬激光、铥激光、医疗激光光纤，还有手术刨削器。除了铥激光器需要外购之外，其他三个系列产品都已经基本实现了国产化。</p><p>就困难而言，那就是缺少人才。因为我们的激光治疗机需要复合型人才，能涵盖光学、机械、软硬件开发、电力电子和材料等领域。所以要在短时间之内找到合适的人才，对我们而言是一个很大的挑战。</p><p><strong>硬氪：尽管国产化是当前热议的话题，但不可否认的是，一些国产设备与国际先进水平之间仍存在差距。那么，瑞柯恩与国际其他品牌在供应链管理、耗材效率等方面的差距现状如何？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>的确，国内的激光治疗机等产品，其发展历史相较于国外而言要短得多。因此，从整体上来看仍存在一定的差距，这体现在结构设计、整机稳定性和细节打磨等方面。</p><p>但是就瑞柯恩来说，目前我们的产品在性能和部分临床使用体验上，已经不输于外资品牌。甚至像钬激光，大部分国内客户更愿意用我们的，而不愿用进口。我们还是会致力于持续迭代升级，掌握核心技术，目标是全面超越国外同类产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_fd87ef0e052a4575b92741114dc17eff@430412560_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>坚守高市场占有率带来的优势</strong></h2><p><strong>硬氪：今年公司的发展状况怎么样？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>从 2014 年一直到 2023 年，我们每年的销售收入都是正增长，复合增长率达到了 37%。并且从 2016 年开始，我们每年都盈利。</p><p>不过，今年的国内市场环境是最近十年来最为严峻的一年。我们国内市场的销售工作要在今年继续保持正增长，面临着相当大的挑战。</p><p><strong>硬氪：这些挑战具体体现在什么地方？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>最明显的就是公立医院的设备采购量同比大幅下降。因为我们是一个以设备为主、耗材为辅的企业，所以对我们影响比较大。当然还有一个挑战就是，新的竞争对手越来越多。比方铥激光治疗机，国内涉猎厂家越来越多。</p><p><strong>硬氪：瑞柯恩怎么看待这些新竞争对手呢？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>竞争无处不在，未来也会继续存在。对于我们来说，按照既定的战略，做好我们自己，是应对挑战的唯一办法。</p><p><strong>硬氪：相较于竞争对手，瑞柯恩的核心竞争力主要体现在哪些方面？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>首先体现在我们的市场地位，也是核心优势，因为瑞柯恩在细分领域已经占有 50% 的市场份额。其次，我们在大多数产品上已经实现了国产化，部分产品的核心零部件已实现自主研发。最后是我们对于激光治疗机这个行业的理解，我认为也是我们的一个优势吧。</p><p><strong>硬氪：高市场占有率具体为瑞柯恩带来了什么优势？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>瑞柯恩的高市占率不仅稳固了品牌影响力，确保了产品售价的稳定，还让我们对上游供应商的影响力有所增强，从而降低了原材料采购成本。此外，随着规模的扩大，我们人均产值和效率均得到提升，这对公司的整体经营产生了积极的推动作用。</p><p><strong>硬氪：那对于整个行业来说，瑞柯恩还有哪些优势？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>首先，我们对于激光医疗器械产品的理解，可能比新进入者理解得深入、透彻；其次，因为我们这几年一直在做铥激光，跟客户接触的时间也会比较长，所以对客户需求的理解、临床痛点的理解也会比较好。此外，我们在上下游积累了比较多的资源。</p><p><strong>硬氪：在整个产业链中，哪一端的话语权最大？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>因为激光治疗机本身的市场不是特别大，比较细分，所以整机厂家对于上游原材料的影响力没那么大。同时，我们在下游面临的市场竞争又比较激烈。可想而知，我们中游的整机制造企业，承受压力就会比较大。</p><p><strong>硬氪：瑞柯恩打算怎么解决增长的问题？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>第一，我们会加大海外市场的拓展，今年海外会翻倍，明年也预估会保持这个增速。第二，我们会加大耗材的销售，提升耗材占比。第三，推出更多新品，让我们的激光治疗机应用在更多的临床科室。</p><p><strong>硬氪：医疗美容激光挺火的，瑞柯恩考虑进军吗？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>我们会根据自己的经营情况和技术积累进行综合考虑，但是目前我们的业务拓展还是会比较慎重的。因为我们对于每一款产品的定位，都是希望它能够在国内市场中做到数一数二，能实现核心零部件的自主研发与生产。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_4802549af95a495b85b6d6c99fc15aa7@430412560_oswg4952oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>加速「出海」，持续迭代</strong></h2><p><strong>硬氪：瑞柯恩已在乌克兰等十多个国家成功拓展市场，那么你们的「出海」战略如何规划的？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>我们去年才开始建立外贸队伍，目前还只有一个销售经理。为什么外贸销售起步晚，核心原因在于我们坚持要先攻克产品的核心技术。这样，当瑞柯恩进行海外销售时，就能有效解决售后服务问题。产品质量性能上去了，基本不需要维修。即使需要维修，寄一些配件给客户，远程指导就可以更换了。</p><p>另一个原因是我们还没有拿到 CE 注册证。目前策略是先在「一带一路」国家单独拿注册证，并在当地找合适的经销商。预计今年年底启动 CE 注册流程，等国外拓展有一定基础后，适时进入发达国家。</p><p><strong>硬氪：进入发达国家意味着什么？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>发达国家占全球市场的份额会更高。从长远来说，肯定是要把进入发达国家市场作为重要功课。</p><p><strong>硬氪：公司未来有没有进一步的融资、或者上市规划？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>对我们来说，一切都以经营为核心，你只有把企业经营好了，上市也好、融资也罢，都是副产品。所以这方面，暂时还没有一个明确的、具体的计划。</p><p><strong>硬氪：一路创业走下来，您认为哪些核心能力和关键品质是必须的？</strong></p><p><strong>李会永：</strong>肯定是学习能力。我们 2013 年底完全是作为「小白」进入这个行业的，但我们依然能够取得一些成绩，我觉得都源于我们的学习能力。其次还要有自我改变，或者叫自我迭代的能力。新挑战会层出不穷，只有提高认知、不断自我迭代，才能有效解决新问题。</p><p><strong>首页图源｜企业授权</strong></p><p><strong>排版｜彭婉扬</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱啸虎首个 AI 硬件项目，「Gyges Labs」完成数千万元 Pre-A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043418102451078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，Gyges Labs 宣布完成数千万元 Pre-A 轮融资，投资方为金沙江创投、韶音创始人陈皞、NYX Ventures。</p><p>Gyges Labs（前仙瞬科技）成立于 2022 年，致力于利用光学+协同式 AI 技术能力，打造智能可穿戴设备。其 CEO 为斯坦福大学博士贾捷阳，曾在多家硅谷初创公司担任核心研发职责，2018 年回国参与创建光电传感芯片公司灵明光子并担任 CEO、总裁。</p><p>据介绍，Gyges Labs 团队核心成员包括曾参与苹果 Vision Pro 研发的 CTO 吕正，拥有十多年消费电子及全球运营经验的 COO 邓旭东，以及曾就职于 Google 的 AI 专家首席科学家綦思源博士。</p><p>目前，公司研发团队占比 80%，成员背景覆盖斯坦福、清华、UCLA 等顶尖高校，并拥有在苹果、谷歌等国际科技企业的工作经历。</p><p>Gyges Labs 的核心技术 DigiWindow，将光学模组的体积从厘米级缩小到毫米级，从而使智能眼镜接近普通眼镜的佩戴体验。</p><p>同时，DigiWindow 无需镜片，避免了其他光学方案带来的漏光和彩虹纹等问题，不仅提升了视觉体验，还保障了隐私安全性。</p><p>值得一提的是，<strong>DigiWindow 技术兼容普通视光学镜片，无需定制即可满足近视和远视用户的需求。</strong></p><p>目前，Gyges Labs 已将 DigiWindow 技术应用其与 moody 打造的首款 AI 眼镜产品上，该产品将于 2025 年 1 月 CES 展会期间发布。据 Gyges Labs CEO 贾捷阳介绍，通过优化光学显示方案，以及优化眼镜结构设计，这款智能眼镜重量仅为 30 多克。</p><p>具体而言，Gyges Labs 智能眼镜自研毫米级的光学技术，摒弃了传统的光学方案和其他复杂组件。这样不仅减轻了重量，还降低了功耗；其次，Gyges Labs 利用成熟的眼镜行业材料如尼龙和钛合金，实现轻量化。</p><p>Gyges Labs 和合作伙伴共同开发的首款 AI 眼镜产品已在 2024 年光博会上亮相。值得一提的是，这是著名投资人朱啸虎首次投资的 AI 硬件项目。</p><p>金沙江创投管理合伙人朱啸虎表示：「Gyges Labs 的 DigiWindow 技术相比其他等方案，有着一个非常重要的优势：它的显示模组隐形，能把内容投到眼睛，成本很低。这种技术能极大拓宽信息提示型智能眼镜的使用场景，也能帮助眼镜厂商进行智能化升级。」</p><p>在他看来，大模型落地 AI 智能硬件方和曾经的 PC 互联网浪潮很像。后者涌现了一波硬件领域的创业机会，这一现象也将在大模型落地 AI 领域重现，并且硬件相关公司会比消费端 APP 先跑出。</p><p>同时，AI 的搭载也让 DigiWindow 技术的应用场景更多元化。从消费市场到工业应用，不管是当下的 AI 眼镜还是未来其他形态的 AI Agent，都能实现技术突破与商业价值的双赢。</p><p>据悉，Gyges Labs 还自研了一套针对智能眼镜的协同式 AI 引擎，具备实时环境感知、智能翻译和信息提示等多种功能，赋予 AI 眼镜更强的感知和交互能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="415,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_abcd3f30cc0141e7ad071445142e97c7@17715901_oswg208298oswg415oswg427_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：Gyges Labs</p><p>「通过技术深度融合，Gyges Labs 希望让智能眼镜成为用户的‘第二大脑’，帮助用户高效处理任务，同时提升生活效率。」Gyges Labs 首席科学家綦思源表示。</p><p>NYX Ventures 投资人 Tong Tong Chan 表示，「我们很高兴看到 Gyges Labs 在超小型近眼显示技术上的创新，成功将 AI 技术与传统眼镜结合，开发出智能轻便的设备，眼镜将成为办公人群的第二大脑，让他们在忙碌中也能保持信息的即时更新和高效决策。」</p><p>据悉，2025 年，Gyges Labs 计划推出全新一代智能眼镜解决方案，以及多种产品形态的 AI 可穿戴设备解决方案，这些新产品将进一步融合 DigiWindow 技术和协同式 AI 引擎，在轻量化、功能性和交互体验全面升级。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜何同学抄袭风波原作者发声；胖东来宣布员工结婚不允许要或付彩礼；钟睒睒回应儿子国籍传言，称儿子「手上一分股权也没有」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045384318618500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 08:07:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>何同学抄袭风波原作者发声</strong></p><p>近日，博主「老师好我叫何同学」的视频「我用 36 万行备忘录做了个动画…」被质疑抄袭。11 月 19 日下午，何同学在该视频的评论区致歉并且回应了质疑，承认了这款软件确实是「从开源程序改动而来」，但在与其他同事协作时出现纰漏，导致相关文案和旁白出现问题。11 月 20 日，知名科技 up 主「epcsoft」转发开源项目原作者 vietnh1009 写给何同学的一封信：</p><p>「今天，多亏了一些在 Github 上的中国朋友告诉我，你们正在使用我的个人项目，并且声称自己编写了该代码 (视频中的时间戳为 00:56)。我还制作了两段 YouTube 教学视频，指导我的观众 (主要是越南人) 如何免费编写这段 Python 代码。你们不仅在窃取他人的工作成果，还在欺骗自己的订阅者。我想我可能不是第一个被你窃取作品的人。对我来说这没有关系，但我不希望从中获利，因为这不是你的原创作品，并且你的观众值得更好的东西。他们付钱给你是为了欣赏你的创意和努力，而不是为了从互联网上盗用别人的东西。」（财经网）</p><p><strong>胖东来宣布员工结婚不允许要或付彩礼，员工结婚酒席不超 5 桌</strong></p><p>11 月 20 日晚，胖东来创始人于东来在社媒发文称：从明年起，为了推动美好生活，引导社会文明生活，理性科学、轻松真情地展开生活。胖东来人结婚不允许要彩礼或付彩礼，婚礼不能铺张浪费，酒席只能邀请亲朋好友，且不能超过五桌！如果做不到，公司从制度建设上制定将取消一切福利！</p><p>此外，于东来还称，为了让更多人轻松美好地生活，胖东来公司正在逐步制定很多理性科学的生活方式方法。未来公司培养的胖东来人，都将拥有自信、独立、健全的人格，活出青春、热情、轻松阳光的、与世界文明同行的、自由美丽的生命状态。（界面新闻）</p><p><strong>钟睒睒回应儿子国籍传言，称儿子「手上一分股权也没有」</strong></p><p>11 月 20 日下午，钟睒睒在江西赣州一场活动中对媒体回应了关于儿子钟墅子为美国国籍的传言。他说：「我的儿子现在 36 岁了，他应该有自己的选择权，我作为父亲，我没有给他什么，他仍然是一个职工，手上一分股权也没有。我在上次中央电视台说过，农夫山泉永远是中国企业。在中国，这个企业的所有权只能是中国人，我不知道我说得够不够清楚。」</p><p>公开资料显示，1988 年出生于杭州的钟墅子在 2017 年开始担任农夫山泉的非执行董事，并在三年后被任命为农夫山泉最大股东养生堂的品牌中心总经理。此外，他还担任农夫山泉审计委员会的成员。2023 年 11 月，农夫山泉新设杭州大区，由钟墅子担任负责人。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>钟睒睒称永远不会做直播带货</strong></p><p>11 月 19 日，农夫山泉创始人钟睒睒在江西赣州出席活动时表示，「我永远不会做直播带货，我认为那些企业是平原型的，我的企业是垂直的，我有根」。「我看不起直播带货的企业家，你可以做更有价值的东西」，他说。（新浪科技）</p><p><strong>市监局回应百雀羚涉虚假宣传质疑</strong></p><p>近日，百雀羚因涉嫌添加禁用原料站上风口浪尖。此前，百雀羚曾因「1 小时极速淡纹 28%」广告语涉嫌虚假宣传。11 月 20 日，上海市奉贤区市场监督管理局工作人员告诉记者：「已接到关于百雀羚‘1 小时极速淡纹 28%’广告语涉嫌虚假宣传的举报，执法人员将调查是否构成立案标准，会在 15 天内告知举报者是否立案。」上述市监局工作人员称，若消费者使用该款百雀羚面霜后认为其效果与广告宣传不符，可以投诉商家要求退款，如果双方协商达成一致结果，百雀羚可能会同意退款；但如果无法达成一致的话，市监局这边就会终止调解结案。（九派新闻）</p><p><strong>上海迪士尼 12 月 23 日起实行实名制购票</strong></p><p>上海迪士尼度假区 11 月 20 日宣布，将于 2024 年 12 月 23 日起正式实行全新实名制购票政策。这一全新政策也与国内大部分旅游目的地的相关政策保持一致。新政策生效后，每位计划到访上海迪士尼乐园的游客均必须凭本人有效官方身份证件购买本人门票，且一张有效官方身份证件在同一到访日期仅限购买一张门票。购票时，每位游客必须提供本人的有效官方身份证件号码。</p><p>购买门票时，每位游客请使用可被接受的本人有效官方身份证件上的证件号码进行购票。记者发现，此前用一个人的身份信息购买多张门票，而新规则执行后，则每一位购票者都必须绑定身份证，即无法代购门票。业界认为，上海迪士尼度假区此次推出实名制政策对于打击捂票、囤票、炒票等「黄牛」违法违规行为具有积极作用，有利于更好维护上海迪士尼度假区票务市场秩序以及游玩秩序和游玩环境。（第一财经日报）</p><p><strong>放射检查类立项指南出台，CT、磁共振、X 光收费将执行新规</strong></p><p>近日，国家医保局印发放射检查类价格项目立项指南（试行），统一整合规范现行放射检查项目，推动放射检查价格趋于合理。立项指南吸收部分地方实践经验，将数字影像处理、上传与云存储纳入放射检查的价格构成，也就是说，检查结果上传至云端，实现患者可通过便捷方式阅读本人检查资料。如医疗机构无法做到检查影像云存储的，就需要减收一定费用。此外，立项指南统一将实体胶片从项目价格构成中剥离，由患者按需选购，实体胶片实行零差价销售，不捆绑收费。（央视新闻）</p><p><strong>折叠屏手机鼻祖，柔宇科技正式宣告破产</strong></p><p>11 月 19 日，据深圳市中级人民法院公告，依据管理人对柔宇科技、柔宇电子、柔宇显示现有资产及负债的调查结果，可以认定柔宇科技、柔宇电子、柔宇显示不能清偿到期债务，且资产不足以清偿全部债务。依照《中华人民共和国企业破产法》第二条第一款、第一百零七条之规定，本院于 2024 年 11 月 18 日裁定宣告柔宇科技、柔宇电子、柔宇显示破产。</p><p>柔宇科技由刘自鸿、余晓军、魏鹏三人创立于 2012 年，2018 年 10 月发布全球首款可折叠手机「FlexPai 柔派」，售价 8999 元，是真正的折叠屏手机的开山鼻祖，比三星 Galaxy Fold 系列还要早四个月。（快科技、红星资本局）</p><p><strong>深圳 2705 套保租房首次对个人配租，租金最低为 13.8 元每月一平</strong></p><p>记者从深圳市住房保障署获悉，11 月 20 日该署启动七个保障性租赁住房项目的配租工作。本批次住房按照《深圳市保障性租赁住房管理办法》面向符合条件的市民配租，租金按照市场参考租金的 60% 确定。此次是深圳首次由政府组织面向个人配租保障性租赁住房。本批次配租认租时间为 2024 年 11 月 20 日至 11 月 29 日。据悉，本次配租 2705 套保障性租赁住房，分布在深圳市光明区、坪山区、大鹏新区 7 个项目。租金最低为 13.8 元/月•平方米，最高 24 元/月•平方米。（中新经纬）</p><p><strong>小鹏汽车明年首推增程车，何小鹏：未来三年，中国新能源汽车行业将进入淘汰赛</strong></p><p>「走过两年的逆风期，我相信小鹏即将进入到全新的正循环阶段。」11 月 19 日，小鹏汽车董事长、CEO 何小鹏在小鹏汽车第三季度财报电话会上表示。加速推出新品背后，何小鹏认为，未来三年，中国新能源汽车行业将进入淘汰赛阶段。「一方面，中国新能源汽车渗透率会达到 85% 以上；另一方面，AI 变革也会驱动新能源汽车渗透率走向下一个阶段。」何小鹏表示。「明年，小鹏汽车将率先使高等级的智驾软硬件成为全系车型标配，会把高等级的智驾门槛降到 15 万元的车型。2025 年，小鹏汽车无论是在自动驾驶还是在整车智能方面，都会有飞跃。」何小鹏称。（每日经济新闻）</p><p><strong>港澳通关再提速，全国首批「免出示证件」通道上线试运行</strong></p><p>11 月 20 日 0 时起，全国首批「免出示证件」通道在毗邻澳门的珠海拱北口岸上线试运行。据介绍，这一通关便利举措目前主要针对来往粤港澳三地的「常旅客」，其中包括：年满 14 周岁（含），持有效往来港澳通行证和多次有效逗留、探亲、商务、人才、其他类赴港澳签注的内地居民；持有效港澳居民来往内地通行证（含非中国籍）的港澳居民，且同意边检机关采集核验面相、指纹等信息。以上群体在使用「免出示证件」通道通关时，无需出示实体出入境证件，依靠留存的生物识别信息就能办理通关手续。（央视网）</p><p><strong>创梦天地与腾讯云在游戏 AI 领域达成战略合作，成立联合创新实验室</strong></p><p>36 氪获悉，创梦天地公告，公司中国综合联属主体深圳市创梦天地科技有限公司已于近日与腾讯云计算（北京）有限责任公司（以下简称「腾讯云」）订立战略合作协议。双方成立联合创新实验室，围绕「AI 助力游戏研发提质增效」主题，在已有的 AI 代码助手、AI 研发效能工具等合作的基础上不断深化。结合集团的实际游戏场景和腾讯云的技术优势领域，达成长期战略合作，双方共同投入资源，针对游戏 AI 领域方向不断创新，推动技术落地。</p><p><strong>小马智行扩大 ADS 发行规模至 2000 万股，IPO 总筹资增至 4.52 亿美元</strong></p><p>36 氪获悉，头部自动驾驶企业小马智行向美国证监会更新招股书。因投资者对小马智行 IPO 的认购热情空前高涨，公司扩大了 IPO 规模，从原计划的 1500 万股 ADS 扩至 2000 万股 ADS，增幅达 33.3%。小马智行 IPO 发行价区间定为 11 美元-13 美元/ADS。若承销商行使其超额配售权，则发行规模将进一步扩大至 2300 万股 ADS。此前的招股书显示，北汽和新加坡交通运营商康福德高均已表达认购 ADS 意向，同时广汽等四家投资人以定向增发方式认购其 1.534 亿美元的普通股，小马智行通过本次 IPO 筹资增加至最高 4.52 亿美元。</p><p><strong>杉杉控股换帅完成工商变更</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，杉杉控股有限公司发生工商变更，郑驹卸任法定代表人、董事长，由周婷接任，同时多位主要人员也发生变更。目前，郑驹仍为该公司董事。杉杉控股有限公司成立于 2004 年 8 月，注册资本约 15.25 亿元人民币。该公司经营范围包括投资管理，服装、针纺织品、服装面料、及相关的高新技术材料的研发和销售等。股东信息显示，该公司由昆明锦苑安杉投资合伙企业（有限合伙）、宁波鑫润佳盈贸易有限公司、绵阳绵高股权投资基金（有限合伙）等共同持股。</p><p><strong>东方证券：副总裁徐海宁辞职</strong></p><p>36 氪获悉，东方证券发布公告，公司董事会于近日收到公司副总裁徐海宁的书面辞职报告。因个人职业发展原因，徐海宁申请辞去公司副总裁等职务，辞职后不再担任公司任何职务。</p><p><strong>*ST 景峰：公司及子公司生产经营正常，股票明日起复牌</strong></p><p>36 氪获悉，*ST 景峰公告，公司股票将于 2024 年 11 月 21 日开市起复牌。公司股票自 2024 年 7 月 3 日至 2024 年 11 月 15 日价格涨幅为 752.78%，股价波动较大。经核实，公司及子公司生产经营正常，主营业务目前没有其他重大变化。公司已进入预重整程序，但能否进入重整程序尚存在重大不确定性。公司不存在应披露而未披露的重大事项，也不存在处于筹划阶段的重大事项。公司股票存在被叠加实施退市风险警示及被终止上市的风险。</p><p><strong>美航天局分配月球货运任务，马斯克与贝索斯承接「月球快递」</strong></p><p>当地时间 11 月 19 日，美国国家航空航天局（NASA）表示，将分配月球货运任务给马斯克的太空探索技术公司（SpaceX）和贝索斯的蓝色起源公司（Blue Origin）。此前，SpaceX 与蓝色起源公司已获得 NASA 合同，负责开发用于载人登月任务的月球着陆器。NASA 表示，这两家公司还将提供货运版月球着陆器，运送大型设备和基础设施到月球表面。（央视新闻）</p><p><strong>特斯拉据悉向 SK 海力士或三星采购 HBM4 芯片</strong></p><p>半导体行业消息人士称，SK 海力士和三星电子近期正在为特斯拉研发 HBM4 芯片样品，特斯拉将在测试样品后选择其中一家供应商。相较微软、谷歌、Meta 等主要采购的定制化芯片，特斯拉将采购通用 HBM4，用于强化其超级计算机 Dojo 性能。（界面新闻）</p><p><strong>意大利医疗系统超八成人员罢工，120 万项医疗服务取消</strong></p><p>当地时间 11 月 20 日，意大利医疗系统举行大罢工。据行业工会介绍，约有高达 85% 的意大利医生、医疗保健管理人员、护士及其他衞生医疗工作者参与此次罢工。11 月 20 日，意大利衞生援助服务、医学检查、外科手术、专科就诊等共 120 万项医疗服务被迫取消，但急诊有所保障。相关工会表示，罢工主要是抗议意大利医疗服务系统日益恶化的工作条件、收入水平问题。（央视新闻）</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股多数下跌</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 20 日收盘，美股三大指数涨跌不一，纳指跌 0.11%，标普 500 指数平收，道指涨 0.32%。大型科技股多数下跌，谷歌、特斯拉跌超 1%，亚马逊跌 0.85%，英伟达跌 0.76%，微软跌 0.55%；奈飞涨超 1% 续创历史新高，Meta 涨 0.79%，苹果涨 0.32%。热门中概股多数上涨，金山云涨超 42%，爱奇艺涨超 4%，B 站涨超 3%，腾讯音乐、富途控股、网易涨超 2%，小鹏汽车涨 0.96%，蔚来涨 0.43%；理想汽车、斗鱼、虎牙、拼多多跌超 1%。</p><p><strong>印度媒体指控 OpenAI 侵犯版权，要求其赔偿 2000 万卢比</strong></p><p>当地时间 11 月 19 日，印度最大通讯社之一——亚洲国际新闻社（ANI）在新德里高等法院起诉 OpenAI，指控其在未经许可的情况下，使用了他们的新闻作品来训练人工智能（AI）聊天机器人。而 OpenAI 回应称，已停止了相关行为。ANI 的律师 Sidhant Kumar 表示，OpenAI 毫无疑问侵犯了 ANI 的权利，因此正在寻求 2000 万卢比（约 23.7 万美元）的初步损害赔偿。（财联社）</p><p><strong>英国反垄断机构批准谷歌与 Anthropic 合作关系</strong></p><p>英国竞争与市场管理局（CMA）11 月 19 日表示，根据合并规则，谷歌与人工智能公司 Anthropic 的合作不符合全面调查的规定，这笔交易将避免进一步的审查。该监管机构表示，谷歌并未因这笔交易而对 Anthropic 产生「实质性影响」去年，在 Alphabet 旗下谷歌承诺向这家初创公司投资 20 亿美元之后，该机构开始审慎考虑这一合作。（智通财经）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>昆仑万维实时语音对话助手 Skyo 将于 12 月上线</strong></p><p>11 月 20 日，昆仑万维正式推出「天工大模型 4.0」4o 版（Skywork 4o）以及新产品「实时语音对话助手 Skyo」。据介绍，Skyo 作为一个智能语音互动产品，具备快速响应、多语言对话能力。同时，Skyo 具备情感化反应和个性化声音定制功能，为用户带来陪伴体验。值得注意的是，基于天工 AI 的大模型技术能力和 AI 搜索功能，Skyo 能克服大模型幻觉问题，在对话中回复真实内容。Skyo 将于今年 12 月上线。</p><p><strong>微软发布简化 AI 开发的软件，以期推动云服务增长</strong></p><p>微软发布了协助云客户构建和部署人工智能应用的新工具，此举旨在从生成式人工智能中获得更多收入。Azure AI Foundry 可以让用户更轻松地在支持人工智能的大型语言模型之间切换。微软 11 月 19 日在芝加哥举行的年度 Ignite 会议上宣布了新产品，并表示将免费提供使用，以期吸引企业客户更多地购买其云服务。（新浪财经）</p><p><strong>AR 眼镜品牌「致敬未知」计划于明年一季度推出 AI 眼镜产品</strong></p><p>36 氪获悉，曾获得阿里投资的 AR 眼镜品牌「致敬未知」计划于明年第一季度推出其 AI 眼镜产品。据了解，这款 AI 眼镜是其二代产品线的一部分，于今年年初启动研发，主打无显示技术，主要面向海外市场，并计划在明年 Q1 发布，该产品将提供与 Ray-Ban Meta 截然不同的应用场景。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>亚玛芬：大中华区三季度收入同比增长 56%</strong></p><p>36 氪获悉，亚玛芬发布的财报显示，2024 年第三季度营收至 13.54 亿美元，同比增长 17%。其中，大中华区收入同比增长 56%，亚太地区同比增长 47%。</p><p><strong>快手：三季度经调整净利润 39 亿元，同比增长 24.4%</strong></p><p>36 氪获悉，快手发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度快手实现经调整净利润 39 亿元，同比增长 24.4%。快手电商三季度 GMV 达 3342 亿元，同比增长 15.1%；电商月均买家数增至 1.33 亿，泛货架占总电商 GMV 提升至 27%，得益于多项新商及中小商家扶持计划，三季度月均动销商家数同比增长超 40%，新入驻商家数量同比增长超 30%。</p><p><strong>斗鱼：第三季度营收 10.63 亿元，8 个季度以来首次实现环比增长</strong></p><p>36 氪获悉，斗鱼发布 2024 年第三季度未经审计的财报。财报显示，三季度斗鱼移动端季度平均 MAU 为 4210 万，季度平均付费用户数为 340 万。总营收为 10.63 亿元，8 个季度以来首次实现环比增长。其中，创新业务、广告及其他收入实现稳健增长，达到 3.11 亿元，大幅增长 49.4%，收入贡献占比 29.3%，较 23 年同期的 15.3% 有显著提升。</p><p><strong>蔚来发布 2024 年第三季度财报</strong></p><p>36 氪获悉，蔚来发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度蔚来实现营收 186.7 亿元，上年同期营收 190.7 亿元，市场预期 191.7 亿元。</p><h2>投融资</h2><p><strong>新加坡海外仓公司「Locad」完成 900 万美元 Pre-B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，新加坡海外仓公司「Locad」11 月 20 日宣布，成功完成 900 万美元的 Pre-B 轮融资。本轮融资由 Global Ventures 和 Reefknot Investments 联合领投，Sumitomo Equity Ventures 以及原有股东投资者 Antler Elevate、Febe Ventures 和 JG Summi 参与。</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车的明年，比今年更值得期待 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044106005187458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韩永昌</p><p>编辑｜张博文</p><p>行业内卷激烈，但小鹏却给出了上市以来的最强财报。</p><p>今年三季度，小鹏汽车交付 46533 辆新车，营收人民币 101 亿元，毛利率更是创单季历史新高，达到了 15.3%。</p><p>截至 2024 年 9 月 30 日，小鹏账上还有 357.5 亿元，第三季度仅花掉了 15.8 亿元。如果以这个速度来计算，这些钱至少够小鹏挥霍 5 年。何小鹏在财报沟通会上更有信心，「预计四季度在手现金回到 400 亿元的水平」。</p><p>从 G9 遭遇滑铁卢至今，小鹏汽车已经蛰伏了两年。不管是 G6 想要力挽狂澜，还是 X9、P7i 的昙花一现，都没能让小鹏汽车重回上升通道。</p><p>过去两年，「小鹏汽车掉队了」的论调，不断在行业中扩散。直到 MONA M03 的出现。</p><p>虽然小鹏汽车没有公布准确数字，但此前有媒体在 10 月报道，MONA M03 在手订单已经超过 8 万。如今一个月之后，行业中有猜测其在手订单正在冲击 10 万台。</p><p>紧随其后的 P7+同样超出预期，预售不到 2 小时订单就突破了 3 万。双车连续爆单，让小鹏汽车的供应链「痛并快乐着」。</p><p>何小鹏如今的烦恼，已经不再是卖车，而是如何把车从工厂里生产出来，交付到准车主手里。</p><p>他也在内部高管群真情流露：「非常不容易从逆风期走出来，但是我们还远远没有到蓝海，在未来的几个季度内，我们一起继续保持过去的努力，变化，谦卑，行稳致远，相信下一个大台阶会在 2025 年某个时候到来。」</p><p>几经起伏后，小鹏汽车重新回到第一梯队，已经只是时间问题。</p><h3><strong>「&nbsp;现金流充裕&nbsp;」</strong></h3><p>今年第三季度，小鹏汽车汽车销售收入为人民币 88 亿元，同比上升 12.1%，环比更是上升 29.0%。汽车毛利率也来到了 8.6%，对比来看，去年同期是负 6.1%，而今年二季度为 6.4%。</p><p>营收增加，毛利率继续提升，让小鹏的亏损持续收窄。三季度净亏损只有 18.1 亿元，要知道去年这个时候，公司净亏损有 38.9 亿元。但对比二季度的 12.8 亿元来说，亏损还在扩大。</p><p>这可能跟销售成本有关。财报显示，三季度，公司销售成本为人民币 85.6 亿元，同比仅下降 2.3%，环比却上升 22.7%。价格战下，小鹏的产品售价不断降低，卖得越多，成本难以下降，利润也就难以增加。</p><p>当然，何小鹏在业绩沟通会上将 P7+称之为「毛利改善的新起点」，这也意味着 P7+交付后情况可能会有改观。</p><p>在研发上，小鹏三季度投入了 16.3 亿元，同比增加 25.1%。研发占营收比例为 16.1%。</p><p>当然，即便成本降不下来，公司仍在亏钱，小鹏也有亏钱的底气。截至 2024 年 9 月 30 日，小鹏拥有现金及现金等价物等 357.5 亿元。</p><p>账上有钱不怕花，何况二季度小鹏的现金流为 373.3 亿元，一个季度过去了，仅花掉了 15.8 亿元。如果以这个速度来计算，这些钱至少够小鹏挥霍 5 年。</p><p>何小鹏在财报沟通会上更有信心，「预计四季度在手现金回到 400 亿元的水平」。</p><p>除了有钱以外，小鹏更有订单。</p><p>11.98 万元起售的 MONA M03 爆单并不是始料未及。在 M03 上市前，何小鹏在公司十周年的全员会演讲中透露，MONA 订单超 G6 同期，已经提前做好了稳定供应链，生产已准备就绪，争取上市即交付。</p><p>上市两个月连续交付过万，也证明何小鹏确实做了准备。但这些准备仍然不足。</p><p>一款 A 级纯电轿车，在一众强敌中出现爆单盛况，甚至订单可能冲击 10 万台，这种情形只在小米 SU7 上市之际发生过。小鹏当然猝不及防。于是出现了 MONA M03 准车主最长要等 17 周，接近 4 个月，甚至会出现错过以旧换新政策窗口期的情况。</p><p>针对 MONA M03 车型交付延迟问题，何小鹏也表示，工厂 11 月、12 月会提高 30% 至 40% 的产能。2025 年春节前月产能目标为 2 万台。</p><p>再加上在手订单三万的 P7+也已经开始交付，小鹏的压力已经不在销售端，而在供应链。何小鹏在财报沟通会上表示，「目前，M03 和 P7+都已开启双班生产。」</p><p>今年 1-10 月，小鹏汽车已经交付新车 122478 台，10 月单月交付了 23917 台。此后每个月，小鹏只需将稳定供应链，交付量还会稳步增加，月销 3 万已经可计日而待。</p><p>在财报上，小鹏汽车对四季度也是充满期待，预计四季度将交付 8.7-9.1 万辆新车，营收可达人民币 153-162 亿元。</p><p>但四季度，还不是小鹏的巅峰时刻。</p><h3><strong>「&nbsp;还有两张牌，大众与增程&nbsp;」</strong></h3><p>四季度小鹏需要做的是稳步交付在手订单，而 2025 年小鹏还有两张王牌，这也是其踏上「下一个大台阶」的倚仗。</p><p>第一张王牌是大众。</p><p>今年 7 月，数百名大众员工进驻小鹏，基于双方此前的电子电气架构合作项目 CEA，「接受面试和培养」。36 氪此前报道，在当时，双方合作的一款车型的白车身已经下线。</p><p>按照行业节奏，白车身到大规模量产往往需要一年时间。这也意味着，如果推进顺利，大众与小鹏的合作车型很可能 2025 年就能推出，比原计划提前 1 年。</p><p>36 氪此前也了解到，小鹏与大众的合作没有止步于中国市场，双方将跳出面向中国市场的整车平台 CMP，延伸至大众的全球化电动车型平台 MEB。</p><p>这也意味着小鹏可能在大众上获得更多的车型合作，这给未来的收入提供了更多的保障。</p><p>回到今年三季度来看，小鹏汽车的服务及其他收入为人民币 13.1 亿元，同比增加了 90.7%。财报给出的解释是：主要由于与大众汽车集团进行合作的技术研发服务的收入增加所致。</p><p>技术研发服务的利润确实可观，利润率为 60.1%。这也是带动小鹏汽车整体毛利率上升到 15.3% 的关键收入。</p><p>如果说 MONA 与 P7+的爆单，是小鹏明面上的业务增长点，那与大众的合作，则是其利润不断增加，毛利率持续改善的「底蕴」所在。</p><p>小鹏的第二张王牌则是增程。</p><p>11 月 6 日，在小鹏 AI 科技日上，何小鹏官宣了小鹏鲲鹏超级电动体系。其中，「鲲」代表超级增程系统，采用下一代增程技术，「鹏」则代表着小鹏汽车的纯电体系。</p><p>简单来讲，小鹏汽车要做一款超大电池的增程车。据介绍，鲲鹏超级电动体系可以做到纯电、增程丝滑切换，纯电续航可达 430km，综合续航里程超 1400km，充电倍率还能达到 5C。</p><p>据 36 氪了解，小鹏汽车 22 年底就曾讨论过动力形式的问题，但当时没有确定要开发增程车型。如今插混与增程已经成为新的市场增长点，小鹏也顺势而为。</p><p>「企业如果要走向全球市场，还需要一个新的补能方式，其中就包括增程式混动。另外，一辆车的续航要做到 1000 公里以上，需要换纯电之外的动力形式来实现。」这是何小鹏解释其加入增程赛道的原因。</p><p>此前 36 氪曾报道，小鹏首款增程车将是一款大型 SUV，内部项目代号 G01，今年上半年已经完成核心零部件定点，预计 2025 年下半年量产。</p><p>纯电续航 430km，就注定了这款车价格不会太低。「以 G9 为原型车开发，主要针对 20 万元以上价格带」。</p><p>当小鹏的增程车 G01 走向市场，与大众合作的两款车型的也已蓄势待发。何小鹏也在财报沟通会上确认，2025 年，小鹏计划推出至少 4 款新车，包括首次推出超级电动版本车型。</p><p>显然，小鹏的 2025 年，要比 2024 更有看点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国算力应用创新案例超 1.3 万个，覆盖工业、金融、交通等领域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045829162683010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从 2024 年国际算力标准与应用研讨会上获悉，我国算力规模达到 830 万标准机架，算力规模位居全球第二。目前算力应用创新案例超过 1.3 万个，覆盖工业、金融、交通等生产生活领域。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米智造基金等入股芯联动力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045806910147458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:33:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，芯联动力科技（绍兴）有限公司发生工商变更，新增北京小米智造股权投资基金合伙企业（有限合伙）、先进制造产业投资基金二期（有限合伙）、浙江省产业基金有限公司、东风汽车旗下信之风（武汉）股权投资基金合伙企业（有限合伙）等 18 位股东，同时，该公司注册资本由 5 亿人民币增至约 6.6 亿人民币。芯联动力科技（绍兴）有限公司成立于 2023 年 10 月，法定代表人为陆珏，经营范围含集成电路芯片及产品制造、集成电路芯片设计及服务、电子元器件制造等，现由芯联集成、阳光电源及上述新增股东等共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意法半导体让华虹代工 40nm MCU，华虹公司回应：属实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045818251283074?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:26:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有消息称意法半导体（ST）宣布与中国晶圆代工厂华虹半导体合作的新计划，将与华虹合作在中国生产 40nm 节点的微控制器单元（MCU）。记者向华虹公司求证上述合作信息的真实性，内部人士承认，有相关的合作，但是目前没有更多可以官方披露的信息。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺基亚扩大向微软 Azure 供应数据中心网络的多年期协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045814442724229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:22:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[诺基亚 11 月 21 日宣布将其向微软 Azure 供应数据中心路由器和交换机的多年期协议延长五年，作为扩展的一部分，诺基亚将提供其 7250 IXR-10e 平台。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>远明老酒斥资 3 亿投放机媒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045791956650630?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:15:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 20 日，中国酱香酒品牌远明老酒与综合型传媒集团华君传媒在北京正式签约，双方现场宣布达成战略合作。未来三年，将累计投放价值 3 亿的广告资源，在北京、广州、深圳、郑州、茅台、济南、厦门等全国重点核心区域枢纽的机场。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为申请注册 GT9 和 GT10 商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045791204706951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，华为技术有限公司申请注册「GT 9」「GT 10」商标，国际分类为科学仪器，当前商标状态均为等待实质审查。据了解，华为曾于 2018 年 10 月推出「WATCH GT」智能手表。此前，华为曾申请注册「GT DIVING」「GT RUNNER」「GT GOLF」等商标。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数收盘涨跌不一，寒武纪市值突破 2000 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045794347338373?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:02:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数收盘涨跌不一，沪指涨 0.07%，深成指跌 0.07%，创业板指跌 0.09%；半导体、信创概念领涨，三六零、四川长虹涨停，寒武纪涨超 8%，市值突破 2000 亿元；黄金股走强，湖南黄金涨停；教育、能源板块跌幅居前，华嵘控股跌停，贝肯能源跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部部长金壮龙：中小企业要大力发展智能产品，推进家电、手机等消费终端换代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045789305588615?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:57:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据工信微报消息，工业和信息化部党组书记、部长金壮龙主持召开第七次中小企业圆桌会议。金壮龙强调，中小企业是人工智能产业发展的重要生力军，创新活跃、潜力巨大。希望各位企业家主动融入国家战略，对标国际一流，坚持走专精特新发展路子，着力打造「独门绝技」，锻造差异化优势，不断提升我国人工智能产业的核心竞争力。要持续加大研发投入，聚焦算力、模型、数据，夯实关键技术底座，完善软硬件协同发展生态。要加快赋能重点行业，围绕研发设计、中试验证、生产制造、营销服务、运营管理等场景，服务制造业全流程智能化和绿色低碳转型。要大力发展智能产品，加速智能装备研制，推进家电、手机等消费终端换代，打造智能化软件应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盘持续加仓家用电器股，抛售银行股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045774310705795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:54:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金尾盘持续净流入家用电器、计算机、通信等板块，净流出银行、交通运输等板块。具体到个股来看，四川长虹、海能达、汤姆猫获净流入 48.39 亿元、40.90 亿元、23.94 亿元。净流出方面，有研新材、中科金财、豆神教育分别遭抛售 3.95 亿元、3.53 亿元、3.05 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>米哈游成立万众一体科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045742246644609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，企查查 App 显示，近日，上海米哈游万众一体科技有限公司成立，法定代表人为于晨曦，注册资本 1000 万元，经营范围含网络文化经营、互联网信息服务、动漫游戏开发、人工智能应用软件开发、网络与信息安全软件开发等。企查查股权穿透显示，该公司由上海米哈游网络科技股份有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>纳虚光影完成 VR 大空间 Insidous 技术平台的研发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045781410597763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:49:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，纳虚光影完成 VR 大空间 Insidous 技术平台的研发，支持的线下大空间项目《深海奇遇》落地北京。据了解，《深海奇遇》是国内首个国风深海主题 VR 大空间沉浸展。据介绍，纳虚光影是一家专注于 XR 技术开发与应用的公司，其大空间 VR 技术服务过国新办《3D 美丽中国》，商飞《919 与 ARJ21 装配实训》，北京冬奥《冰壶拟真实训》以及职业院校、军警等客户，现将多年的积累应用到大空间文旅领域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凌雄科技胡祚雄：2023 年延长了 130 万台翻新设备的使用寿命，贡献碳减排量超 1.7 万吨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045773164841856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:40:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，凌雄科技（小熊 U 租母公司）董事会主席胡祚雄受邀出席 COP29，并分享了企业在「践行循环经济理念助力实现‘双碳’战略目标」方面的积极探索和实践成果。胡祚雄介绍，凌雄科技每年从中国排名前 100 名的互联网大厂等单位回收百万台级二手 IT 设备（如办公电脑、服务器等）。所有回收的 IT 设备，凌雄科技都会集中进行绿色处置。2023 年，凌雄科技延长了 130 万台翻新设备的使用寿命，为社会贡献的碳减排量超 1.7 万吨。活动当天，凌雄科技等企业联合发起《加速发展循环经济支持气候行动的企业倡议》。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长城汽车将搭载华为智能驾驶，落地最贵越野车型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045761694780034?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:29:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪汽车从多位产业人士处获悉，长城和华为正在紧密洽谈高阶智能驾驶的合作，长城旗下坦克品牌的一些关键产品将搭载华为的智能驾驶、智能座舱方案。据了解，华为智驾最早落地的车型可能是新款坦克 700 Hi4-T。坦克 700 Hi4-T 是坦克今年 2 月发布的豪华越野 SUV 车型，也是坦克目前四款在售车型中最贵的一款，售价 42.8 万元起。此前在坦克 700 Hi4-T 座舱上，长城已经搭载了华为的 HUAWEI HiCar 系统，支持华为手机与长城车机互联。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：2024 年第三季度全球电视出货量同比增长 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045757277637248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:24:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，根据全球市场调研机构 Counterpoint Research 统计显示，2024 年第三季度全球电视出货量同比增长 11%，达到 6200 万台，连续两个季度实现了同比增长, 并提高了市场反弹的预期。按地区划分，除日本以外，其他地区出货量均有所增长，东欧以 24% 的增幅最为突出，带动了整体市场的增长, 北美和西欧市场也呈现显著增长态势。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科创星投资企业「中科天塔」完成近亿元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045742828915332?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，专注于衞星智能化管理的商业航天企业——西安中科天塔科技股份有限公司（中科天塔）宣布完成近亿元 A 轮融资。本轮融资由国开科创领投，陕西产投、广东硬科技研究院跟投。资金将用于提升在衞星智能化管理领域的产品能力，尤其是航天私域大模型产品的完善和落地，打造面向数万颗低轨衞星市场的智能化管理生态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前腾讯游戏制作人加入米哈游开发新游戏？相关人士：网传不实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045744505129857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:11:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有媒体报道称前腾讯游戏《暗区突围》制作人孙一鸣已加入米哈游，正带队开发一款新游戏项目。对此，据接近米哈游人士表示：消息不实。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年前 10 月欧盟电动汽车销量下降 4.9%，德国销量下降近 27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045742945815168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:09:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲汽车制造商协会（ACEA）周四发布的数据显示，欧盟 10 月新车注册量同比增长 1.1%，至 866397 辆，在连续两个月下降后恢复增长。该协会表示，今年前 10 个月，欧盟纯电动汽车的新车注册量下降了 4.9%，至 1172737 辆。这主要是由于德国的销量下降了近 27%。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数日内跌超 1%，快手跌近 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045736784661382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:03:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒生科技指数日内跌超 1%，恒生指数跌 0.45%；科技、汽车股走低，快手跌近 11%，小鹏汽车跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：第三季度全球云计算支出同比增长 21%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045732125641601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 13:58:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，市场调研机构 Canalys 最新报告显示，2024 年第三季度，全球云基础设施服务支出同比增长 21%，达到 820 亿美元。前三大云厂商（AWS、微软 Azure 和谷歌云）的排名与上季度保持不变，三者合计占全球云支出的 64%。这三家厂商的总支出同比增长 26%，均实现了环比增长。AWS 的年增长率为 19%，与上季度持平，但增速低于微软（33%）和谷歌云（36%）。然而，从实际金额来看，AWS 的收入增长（同比增加约 44 亿美元）超过了微软和谷歌云。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根士丹利预计新兴市场债券明年将得益于美元走弱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045718823406213?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 13:45:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根士丹利预计新兴市场债券明年有望得益于资金流入增加，因为预期美元可能走弱并且新兴经济体表现将超越美国。摩根士丹利全球信用研究主管 Andrew Sheets 表示，韩国国债交易对外国投资者而言已明显变得更加便利，这将让韩国在这一趋势中获得相当大的好处。摩根士丹利还看好匈牙利福林和印度卢比债券，并预计墨西哥债券将在拉美市场脱颖而出。摩根士丹利预计美元和美债收益率明年将下滑，同时特朗普若推出关税措施也只会逐步实施，Sheets 认为，这将有利于新兴市场本币债券。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>