<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪独家｜奇瑞 iCAR 要造「路虎衞士」，可选增程，还带智驾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180402929111427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:47:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韩永昌&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><p>奇瑞造完年轻人的第一台「小 G」之后，还要推出一款「路虎衞士」。</p><p>36 氪独家获悉，奇瑞 iCAR 正在酝酿新车 05 ，这是一款形似「路虎衞士」的车型，价格预计在 15 万元左右，在四季度前后推向市场。</p><p>最重要的是，区别于目前只有纯电版本的 iCAR 03 与 V23，「iCAR 05 将提供增程和纯电两种版本，还会带高速 NOA 和自动泊车等功能。」接近 iCAR 的人士告诉 36 氪。</p><p>36 氪就此消息向 iCAR 相关人士求证，截至发稿，未获回复。</p><p>iCAR 品牌在 2023 年上海车展前夕正式对外发布，目标直指年轻一代消费者。彼时，奇瑞虽凭借瑞虎系列等车型在燃油车市场有较为出色的表现，但新能源车型却始终停留在「小蚂蚁」、「QQ 冰淇淋」等微型车市场。</p><p>iCAR 的出现，是奇瑞的新能源转型进入加速期的表现，正如一向低调的奇瑞董事长尹同跃放出的狠话，「奇瑞在新能源上要不客气了，我们一定会进入全国头部位置。」</p><p>然而，iCAR 的起点虽然高，前两款车型却一波三折。</p><p>首款车型 iCAR 03 在 2024 年 2 月正式上市，共推出 6 款车型，售价 10.98-16.98 万元，这是纯电 A 级 SUV 车型首次进入 10 万元区间。</p><p>iCAR 03 凭借极低的价格，以及「年轻人第一台越野」的定位，在市场端迅速走红，上市首月销量超 5400 台。</p><p>但走红之后，不少问题也开始显露出来，比如 iCAR 03 的入门款没有前驻车雷达，甚至缺少侧安全气囊，安全保障大大降低。这让其市场口碑两极分化非常严重。</p><p>同样的问题也发生在第二款车 iCAR V23 身上。</p><p>iCAR V23 也是一款方盒子 SUV，这款车型比 iCAR 03 的热度还要高，在 11 月的预售当天订单便突破 3.1 万台。作为对比，即便市场上非常火爆的小鹏 MONA M03 也是用了两天时间，订单才突破 3 万台。</p><p>在 12 月份上市之后，iCAR V23 的正式售价定为 9.98-13.98 万元，这款车型的口碑又开始两级反转。</p><p>原因仍是减配严重，9.98 万元的两驱青春版，续航里程只有可怜的 301KM，如果冬季再打折，甚至不如大部分增混车型的纯电续航里程高。售价 11.98 万元的两驱进阶智驾版，续航只有 401KM，比同价位的埃安 RT，小鹏 MONA M03 等纯电车型，续航少了 100KM 还要多。</p><p>iCAR V23 预售时有多热烈，上市时就有多惨烈，大批用户开始退单。</p><p>彼时的 iCAR 首席产品官，如今的 iCAR 品牌事业部总经理苏峻在社交媒体上公开道歉，并紧急调整了用户权益，包括转赠共 10 万积分，以及承诺大定全退等，才堪堪维持住这款车型的销量。</p><p>此外，iCAR 03 与 iCAR V23 价格重叠，造型相似，也造成了内部挤压。今年 1 月份，iCAR 品牌两款车型的销量仅有 7853 辆，其中 V23 车在紧急道歉后成为主力，销售 6387 辆，iCAR03 销量已经跌至千辆左右。</p><p>iCAR 需要一款新的，差异化定位的产品，来打破销量桎梏。增程车型，便是这一角色。</p><p>iCAR 品牌主攻低价硬派 SUV，iCAR 05 也是与前两款车一样的「方盒子」车型，这样的车型要兼具轻越野场景和城市通勤，续航里程太低很难让消费者信任，毕竟年轻人的第一次越野，不能以「还没到目的地就没电」而告终。</p><p>因此，推出增程车型已经成为 iCAR 品牌提振销量的必要选择。此前市场已经有消息称， iCAR 还将在 03 车型的基础上，推出一款增程产品 03T 。在 iCAR 03T 之后，iCAR 05 也将为以增程的姿态，与市场见面。</p><p>奇瑞对 iCAR 一直寄予厚望，尹同跃曾表态说：「iCAR 是奇瑞集团打造的新特区」。也有公开信息显示，iCAR 品牌曾计划在 2026 年达到百万辆的销量规模。但过去的 2024 年，iCAR 销量仅有约 6.6 万辆，这个成绩显然不足以支撑 2026 年的宏大目标。</p><p>增程车型的上市，可能是 iCAR 销量提速的一个转折点。毕竟，增程车型已经在市场上创造过数次销量奇迹，曾经专注于纯电车型的阿维塔、极氪、埃安、小鹏、智己等品牌，都已经推出或正在规划增程产品。</p><p>想要拥有「第一辆越野」的年轻消费者们，也不妨稍作等待，毕竟越野梦，不能只有 300KM。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜赵天成与 Om AI Lab 团队将 DeepSeek R1 模型首次突破到视觉语言领域；三星集团旗下 10 家公司在韩公开招聘外国研发人才</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180439655699081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 18:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180371160404613"><strong>哪吒汽车：从未对《哪吒之魔童闹海》电影出品方提起过诉讼</strong></a></p><p>36 氪获悉，哪吒汽车法务部发布声明，否认对《哪吒之魔童闹海》电影出品方提起过诉讼，网络传播的「哪吒汽车起诉哪吒电影」「哪吒汽车向哪吒电影索赔 500 万」等消息均属捏造。声明称，针对个别自媒体恶意捏造的谣言，哪吒汽车法务部门已完成网络平台取证工作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180081207579269"><strong>赵天成与 Om AI Lab 团队将 DeepSeek R1 模型首次突破到视觉语言领域</strong></a></p><p>36 氪获悉，浙江大学博导赵天成博士与 Om AI Lab 团队宣布成功把 DeepSeek R1 从纯文本领域成功迁移到了视觉语言领域，这是 DeepSeek R1 模型首次突破到视觉推理层面。据介绍，该模型为 VLM-R1 视觉语言模型，已经具备精确的视频理解和推理能力，证实了 R1 方法的通用性，为多模态模型的训练打开了想象空间。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180322039599747"><strong>三星集团旗下 10 家公司在韩公开招聘外国研发人才</strong></a></p><p>据报道，三星集团旗下三星电子、三星显示、三星 SDI、三星电机、三星 SDS 等 10 家公司 2 月 24 日起公开招聘外国研发人才。据悉，这是三星集团第四次为本地单位招聘有工作经验的外国人才。三星 2023 年 8 月首次面向有工作经验的外籍人员，当年只有 3 家子公司参与，去年起增至 10 家。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180345559454087"><strong>霸王茶姬发起「CHAGEE NEW 青年艺术共创计划」</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，新茶饮品牌霸王茶姬宣布发起「CHAGEE NEW 青年艺术共创计划」，首期将与来自中国澳门的青年艺术家 Jessica 杨沅乔开展共创，并通过其创作的经典 IP 粉啵啵推出联名周边产品。霸王茶姬也针对校园学生群体推出了学生卡认证优惠及扩列活动。据了解，霸王茶姬目前已在全国 27 个核心省份完成 183 家高校门店网络构建，覆盖包括上海交通大学、武汉大学等在内的头部高校集群，并通过场景化运营深度连接校园生活。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180306282107270"><strong>AI 芯片制造商壁仞科技据悉考虑香港 IPO</strong></a></p><p>36 氪获悉，据报道，AI 芯片制造商壁仞科技据悉考虑香港 IPO，可能寻求融资约 3 亿美元。知情人士称，这家人工智能芯片制造商正在与中金公司、中银国际和平安证券就潜在 IPO 交易合作，可能在今年发行股票。知情人士说，商议仍在进行中，规模和时间等细节可能会发生变化。他们表示，壁仞科技也有可能决定不进行 IPO。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180301283824259"><strong>航空航天及国防技术提供商 AIRO 申请在美上市，拟筹资 1 亿美元</strong></a></p><p>航空航天、国防和空中交通技术提供商 AIRO Group Holdings 上周五向美国证券交易委员会（SEC）提交了首次公开募股（IPO）申请，计划融资 1 亿美元。该公司计划在纳斯达克上市，股票代码为「AIRO」。定价条款尚未披露。（智通财经）<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.zhitongcaijing.com/content/detail/1253329.html">原文链接</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180300640604550"><strong>美国私募巨头 KKR 宣布 4 亿美元收购印度医院运营商控股权</strong></a></p><p>美国私募巨头 KKR 集团宣布，已同意以 4 亿美元收购印度医院运营商 HealthCare Global Enterprises 的控股权，增加了在印度医疗保健行业的投资。KKR 周日表示，将从 CVC Capital Partners 手中收购 HealthCare Global 至多 54% 的股份，并全权控制其运营。两家公司表示，HealthCare Global 创始人阿贾库马尔（BS Ajaikumar）将担任非执行董事长，专注于临床、学术和研发工作。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180237757895048"><strong>腾讯大股东 Prosus 拟 41 亿欧元现金收购欧洲外卖平台 Just Eat Takeaway.com</strong></a></p><p>2 月 24 日，腾讯大股东 Prosus 宣布将以 41 亿欧元全现金收购总部位于阿姆斯特丹的欧洲外卖平台 Just Eat Takeaway.com，每股价格 20.30 欧元。（界面）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180422545805703"><strong>AI 图像生成平台 LiblibAI 宣布在过去一年内连续完成四轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，AI 图像生成平台 LiblibAI 宣布在过去一年内连续完成四轮融资，创下国内 AI 应用赛道融资速度纪录。最新两轮融资由渶策资本、顺为资本领投，明势创投等老股东超额跟投，巨人网络参与产业投资。据介绍，LiblibAI 通过「开源模型生态+模块化工具流」架构，将专业级 AI 能力降维至大众创作场景。目前，其模型/图像创作者已突破两千万，累计生成图片超 5 亿张，并为金山办公、万兴科技、吉比特游戏、天猫校园、清华大学等 B 端客户提供 AI 图像解决方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180309863862919"><strong>港媒：蜜雪集团香港 IPO 面向散户部分已获 2431 倍超额认购</strong></a></p><p>据港媒消息，蜜雪集团香港首次公开募股（IPO）面向散户发售的股票，仅券商孖展部分已录得 8393 亿港元孖展。其中，富途证券孖展部分达 5786 亿港元，其次是辉立的 1336 亿元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180317586936195"><strong>「云南昂睿」获千万级 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，云南昂睿工程机械有限公司宣布完成千万级 Pre-A 轮融资，此轮融资投资方为腾信投资。云南昂睿总经理李密表示：「融资资金将主要用于技术研发迭代、市场拓展以及人才团队建设。」据介绍，&nbsp;未来 3 年，云南昂睿计划重点突破两大方向：一是致力于研发基于 5G 远程操控的智能施工机械，以及构建 「虚拟机械施工场景」 系统，运用数字孪生技术建立虚拟模型。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180293812195718"><strong>商汤大装置 DeepSeek 企业版上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，商汤科技在公众号发文称，经过系列优化，商汤大装置现正式推出企业版，同时完成免费版国产化适配与算力扩容，形成专业强支撑+普惠广覆盖的双擎驱动。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180136285311369"><strong>百度 App 全端升级：集成 AI 搜索、数字人智能体等能力</strong></a></p><p>36 氪获悉，2 月 24 日，百度 App 全量上线新的 AI 入口，并整合文心大模型与 DeepSeek 的模型能力，发布全新升级版本。此次升级集成「AI 搜索」、「全网信息提炼」、「捏一下 AI 总结」、「数字人智能体」等智能体验，实现更个性化的搜索体验、更丰富的内容服务和更广阔的产品边界。值得一提的是，升级后的百度 App 重启「百度一下，你就知道」标语，此前 2 月 16 日宣布全面接入 DeepSeek 和文心大模型最新的深度搜索功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180124543930760"><strong>雷军：小米首款 AI 专业办公笔记本本周四发布</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米创办人、董事长兼 CEO 雷军 2 月 24 日在微博表示，小米首款 AI 专业办公笔记本 REDMI Book Pro 16 2025 将于本周四发布，并且发布即开售。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180357513138563"><strong>吴清：严惩财务造假、欺诈发行、操纵市场、违规减持等各类违法违规行为</strong></a></p><p>证监会主席吴清在《新型工业化》发布《充分发挥资本市场功能，更好服务新型工业化》文章表示，持续改善资本市场生态。落实监管要「长牙带刺」、有棱有角的要求，严惩财务造假、欺诈发行、操纵市场、违规减持等各类违法违规行为，切实维护市场「三公」，促进强本强基。同时，鼓励践行「五要五不」的中国特色金融文化，督促上市公司、行业机构等坚守法治诚信、契约精神，履行信义义务和受托责任，涵养「尊重投资者、回报投资者」的股权文化，为资本市场平稳健康发展创造优良「软环境」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180405321912960"><strong>星展 CEO：将在三年内削减 4000 名临时员工</strong></a></p><p>星展集团行政总裁高博德（Piyush Gupta）表示，该行料将在三年内削减 4000 名临时员工。该行目前有大约 9000 个这样的职位。据了解，裁员不包括正式员工。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180404444713346"><strong>周鸿祎兑现「百车行动」承诺，为首批车主交付车钥匙</strong></a></p><p>36 氪获悉，2 月 23 日，由 360 集团创始人周鸿祎发起的「纳米 AI 搜索新能源汽车活动首批幸运车主面对面」线下活动在京举办，周鸿祎为首批幸运车主交付车钥匙。周鸿祎介绍，下一次活动将在 2 月 28 日举办，后续活动完全没有门槛，希望更多纳米 AI 搜索用户都能参与进来。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3180397429789058"><strong>2024 年我国民营企业进出口 24.33 万亿元,增长 8.8%</strong></a></p><p>从海关总署获悉，2024 年我国外贸企业活跃度不断提升，有进出口实绩的企业数量创历史新高。其中，民营企业进出口 24.33 万亿元，增长 8.8%，占我国外贸总值的比重继续提升至 55.5%。此外，国有企业继续做好维护经济与市场平稳运行的「稳定器」，进出口 6.61 万亿元，在粮食、能源等大宗商品进口中发挥重要作用。（央视新闻）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>独家｜Kimi 仲裁案未和解，张予彤或被单独提起诉讼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180383879811457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;于丽丽</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>「暗涌 Waves」独家获悉，搁置颇久的 Kimi 仲裁案，并未和设想的一样，完成和解，而是进入到仲裁案的下一流程中。</p><p>据知情人透露：<strong>kimi 仲裁案的双方，循环智能老股东和杨植麟等，已分别于 1 月底和 2 月下旬，在 HKIAC（香港国际仲裁中心）完成缴费，目前组庭也已完成。而整个事件背后更关键的主角张予彤，或将被另外单独提起诉讼。</strong></p><p>据另一位接近谈判的投资人透露，在朱啸虎公开声讨以及杨植麟公开信回应后，杨植麟曾一度出来和老股东谈判，表示愿意出让一些股份，而且其中也有一小部分来自张予彤的出让 ——言下之意，Kimi 并不愿意与张予彤做切割。</p><p>但这个数字显然不及循环智能老股东们的预期。一位接近双方的投资人告诉我们，kimi 方最初提出可以给 20% 股份，相当于在之前的基础上补偿 10%，但当下，他们愿意出让的股份「相当于打了一个大折扣」。</p><p>某种意义上，这两者都促成老股东决定把诉讼案坚持下去。另外，<strong>也有知情人表示，尽管杨植麟在 12 月 6 日的公开信中，表示创业前，完成了离开循环重新创业的所有必要手续，但老股东们认为并非如此。而这也是这次诉讼案的主要争议点。</strong></p><p><strong>至于张予彤，有接近循环智能老股东的投资人告诉我们，老股东很可能对其单独提起诉讼，因为他们认为她「完全违背了受托责任，900 万股初始免费股份完全是非法所得，而且在 A 轮后，又拿了 300 万股」。</strong></p><p>另外，kimi 相关案件选择在香港国际仲裁中心发起仲裁，是因为他们和创业者有合同约定，而张予彤则不在此范围，所以他们更可能在开曼法庭另外发起诉讼。</p><p>2024 年 11 月 11 日，Kimi 创始人杨植麟、联合创始人兼 CTO 张宇韬，被循环智能以及循环智能 7 家投资方中的 5 家——金沙江创投、靖亚资本、博裕资本、华山资本和万物资本提起仲裁。原因是，杨植麟和张宇韬等人在尚未拿到前投资人同意豁免书之前，就已启动融资并创立月之暗面。</p><p>之后，整个事件更关键的角色，前金沙江管理合伙人，既是循环智能第一个天使投资人，又是 kimi 月之暗面阿里融资案重要推手的张予彤，也逐渐浮出水面。</p><p>在创投主管合伙人朱啸虎看来，关于杨植麟与张宇韬，是一个更容易谈妥的部分，他曾明确对我们表示，如果杨植麟和张宇韬愿意与张予彤切割，他们「愿意豁免两人，并支持年轻人去追求 AGI 梦想」，但同时，他坚持把张予彤分离出来，因为她「违背受托责任」。</p><p>12 月 6 日晚，Kimi 创始人杨植麟通过一纸公开信，表示创业前，根据约定完成了离开循环重新创业的所有必要手续。同时确认张予彤是月之暗面联合创始人的身份，以及以多年兑现的方式给与她股份的事实。</p><p>舆论风暴中的张予彤始终未对此做出回应，但 2 月 11 日，张予彤罕见地在朋友圈和社交媒体发声，表示很高兴 Kimi 新版本上线后用户量又创新高。</p><p>有 AI 投资人认为，「这是 DeepSeek 冲击波之下的一种反应」。</p><p>kimi 诉讼案静置的这段时期，AI 江湖早已生变。如果说 Kimi 早期的劲敌是在 c 端市场全面交火的豆包，那当下给 Kimi 带来最大冲击的则是 DeepSeek 的横空出世。</p><p>尽管 Kimi 最近发布的推理模型和论文其实都可圈可点。在 OpenAI 论文中，Kimi k1.5 和 DeepSeek-R1，一起被认为是发现 o1 奥秘的中国模型。前不久，他们发布的论文，也和 DeepSeek 一样，都围绕着长文的算法优化。但这些还是淹没在 DeepSeek 的浩大声势中。</p><p>在一个 AI 投资人看来，deepseek 是对大模型的一次彻底祛魅，它对国内外大模型的估值影响，要远超对英伟达的影响。而作为「AI 六小虎」中最明星的公司，Kimi 也难以幸免。</p><p>在一些投资人看来，诉讼案进展到现在，利益考量对双方来说，或许都已不是最大选项<strong>，「一方可能认为，厘清行业规则更重要，而对另一方来说，法律呈现的最终结果，终归要比舆论更为容易接受」。</strong></p><p>这一切也意味着，月之暗面，这个一开始就充满着得到与失去抉择的故事远远没有结束。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金沙江创投的第一笔 S 交易</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180380474495618?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:52:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><p>2 月 24 日一早，科勒资本与金沙江创投官宣完成一笔 2.29 亿人民币规模的、GP 主导私募二级市场交易。这也是截至目前公开可查信息中，金沙江创投首次以 S 交易形式实现 LP 的退出。&nbsp;</p><p>所谓 GP 主导 S 交易，不同于由 LP 主动选择、GP 卖出资产的 S 交易常见情况，而是由 GP 主动牵头，将一项或多项资产、或基金份额转让给新基金，而并继续由现有 GP 管理的交易。&nbsp;</p><p>据天眼查合伙人变更信息显示，此次及交易完成时间为 1 月中旬，主体为金沙江创投 2015 年成立的单支基金。作为「新 LP」，唯一领投方科勒资本、跟投方太湖爱思（无锡国资国联旗下）分别认缴 81.5% 和 13.8%，而 <strong>包括国创元禾、利通产业、歌斐资本、盛景网联、小村资本、和润领航等「老 LP」们历经整整 9 年实现了退出。</strong></p><p>这支十年期的基金究竟收益如何？根据「老 LP」各自认缴金额可得出， <strong>该基金原规模在 2 亿左右，此次交易总规模官宣为 2.29 亿，具体交易价格未公布。此外，该基金还曾对 ofo 小黄车进行投资。根据此前的媒体报道，金沙江创投 ofo 小黄车份额应已在 2017 年实现退出并转化为 DPI。</strong></p><p>针对此次交易，朱啸虎对外表示：「中国私募二级市场日渐活跃，S 基金也日益成为私募股权基金重要的退出策略之一，对 GP 的交易能力和底层资产的质量和持续性也提出了更高的要求。金沙江创投将继续努力创造多元化的退出机会，持续为投资人带来优秀回报。」&nbsp;</p><p>据「暗涌 Waves」了解，与 S 交易成立接续基金将原被投企业「装进去」的常见做法不同， <strong>此次交易采用的是老 LP 退出，新 LP 进场的「重组模式」</strong> 。原有 LP 全部实现退出，而科勒资本与太湖爱思则与金沙江创投重新订立投资管理细则。&nbsp;</p><p>通常，接续基金将涉及既有基金 LP、既有基金 GP、接续基金 GP、接续基金新投资人、底层资产对应标的公司、标的公司创始人及其他现有投资人股东以及参与本次交易的各方律师、审计师、财务顾问等多个交易主体，而此次交易中的「重组模式」最大限度的简化了交易所涉方面，原有被投企业的架构将不受影响。&nbsp;</p><p>总部位於伦敦的科勒资本是全球最早从事 S 基金业务的投资机构之一。此次交易由科勒资本旗下的人民币私募二级市场基金「科勒资本私募二级市场第一期人民币基金」领投。该支基金于 2023 年 4 月首关，首笔交易与君联资本完成，总金额约为 3.15 亿元。那次交易被科勒资本投资主管杨战称为「人民币 S 基金市场中首个经典的 GP 主导交易」。&nbsp;</p><p>双方的新闻稿提及，此次交易「涵盖 8 项中国消费与科技行业的优质高增长型资产」。 「暗涌 Waves」查阅信息发现，所涉 8 家企业成立时间在 2014-2017 年之间，多为 TMT 时代的公司，金沙江创投以早期投资者的角色进入。&nbsp;</p><p>专注 S 交易的现象资本创始合伙人饶智告诉「暗涌 Waves」，此次交易使老 LP 获得流动性，使新 LP 以合理估值持有优质资产，是一个「共赢的结果」。&nbsp;</p><p>「S 交易的核心是用时间换空间。赚三种钱：折扣的钱，成长的钱，和资本市场的钱。而其中，价格折扣的钱是所有收益的基础。」饶智对「暗涌 Waves」说。&nbsp;</p><p>由于一级市场投资热点的变化，过去两三年间对于 TMT 时代的风险投资出现了不少「妖魔化」评价的倾向。「TMT 时代固然有问题存在，但肯定不是一文不值。对这个阶段的资产有必要进行全面的重新评估。」饶智认为，此次交易中 8 项资产尽管来自 TMT 时代，但不少都具备数据资产的特点，而这些仍有长远价值。&nbsp;</p><p>当商业与投资已全面迈入硬科技和 AI 时代，如何理解上一个时代资产的未来价值？&nbsp;</p><p>杨战此前曾在接受采访时提及科勒资本是如何理解「好资产」的—— <strong>「好资产就是能够在比较不理想的市场环境下，也能够比较从容地生存。」</strong> 他举例说，「一个小面馆，估值高的时候值一个亿，估值低的时候值 5000 万或者值 1000 万。但无论估值多少，都不会影响到面馆本身的现金流。在某种程度上，这就是可持续、高质量的资产。」&nbsp;</p><p>对于此次 S 交易，杨战的表态是：「科勒资本在中国市场搭建完备的投资平台，以及在处理复杂 GP 主导交易方面的深厚专业知识，是我们成功发起并以具吸引力的估值完成本次交易的关键。」&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>装满黑科技，华为鸿蒙智行能做出「中国迈巴赫」吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174487248880009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:23:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>百万元级豪车尊界 S800 的黑科技面纱终于揭开。</p><p>2 月 20 日，华为车 BU 董事长余承东在发布会上，解释了尊界 S800 何以价值百万的原因。</p><p>尊界 S800 是华为鸿蒙智行旗下首款百万车型，也是华为「科技豪华」理念的最大胆尝试。发布会上，余承东一口气公布了数字底盘、主动安全、车载通信、净化座舱、语音交互、电池六大科技。</p><p>百万元的豪华车市场一向被奔驰迈巴赫、劳斯莱斯等「血统」悠久的欧洲汽车品牌统治。中国品牌虽然屡次冲锋，却难以撼动。</p><p>但华为主张的「科技豪华」撕开了口子。</p><p>2024 年，同样是鸿蒙智行旗下的问界 M9 取得了 15.8 万辆的销量成绩，成为中国市场 50 万元以上车型销量冠军。</p><p>一位知情人士告诉 36 氪汽车，问界 M9 的用户大部分都会选装，最后购车价格会到 60 万元左右，所以这款车的毛利率相当惊人，「接近 50% 的水平」。</p><p>问界 M9 用领先的智能化能力，以及贴合中国消费者习惯的产品眼光，突破了传统豪华品牌在高端 SUV 领域的「销量魔咒」。</p><p>问界 M9 的用户群体中，不乏百万豪车的置换用户。智能化体验逐渐成为中国市场汽车消费者关注的核心因素，这样的消费习惯正在向更高价位的车型转移。</p><p>华为鸿蒙智行发起了更有野心的冲锋，瞄准百万豪华车市场，满身黑科技的尊界 S800 也应运而生。</p><h3><strong>尊界 S800：科技为砖、智能为路</strong></h3><p>华为如何定义豪车？余承东说，是「被动智能到自主智能」的全新跃迁。</p><p>最亮眼的体现之一是底盘。尊界 S800 使用了华为数字底盘最新技术：途灵龙行平台。这个底盘平台采用了分布式电驱、线控制动、多轮转向、以及主动悬架等技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_4828525b1108476f985e8d77e27b90f8@5809365_oswg48046oswg1080oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 途灵龙行平台</p><p>其核心是智能与协同。简而言之，转向、刹车和悬架调节等等与驾驶直接相关的部分，过去各司其职，但在尊界 S800 上，都听从「中枢大脑」统一指挥了。</p><p>一个显而易见的好处便是驾驶安全性得到提升。</p><p>比如冰雪路面的车身控制。燃油体系下的四驱系统，是传统豪华品牌的杀手锏。通过动力分配、传动比控制等方式，传统燃油豪华车实现了冰雪路面的稳定行驶。</p><p>尊界 S800 作为一款智能化电动汽车，其架构便更加优秀。除了电驱实现分布式控制外，其后轮可实现 16 度转向，制动系统采用线控式，并且融入了华为智能驾驶的感知能力。</p><p>在冰雪路面，传统豪华品牌能维持车速 55km/h 的稳定行驶，但尊界 S800 可以实现速度高达 80km/h 的避障不失控。</p><p>面对坑洼路面，在基础的路面信息预扫描、车身预调节外，尊界 S800 可以实现爆胎后的平稳行驶，并且是在 120km/h 的时速下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,358" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_20be9a83a9af4b089a227530c224a07f@5809365_oswg31005oswg1080oswg358_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 底盘技术</p><p>这样的安全，是所有豪华品牌一以贯之的追求。但作为鸿蒙智行旗下首个定位百万级的车型，华为的安全追求不止于此。其技术名片「主动安全」，在尊界 S800 上有了全新升级。</p><p>首先，尊界 S800 的感知系统进化了。4 颗激光雷达，分别布控车辆前后与侧面，大幅解决盲区问题；分布式的 3 颗毫米波雷达，增强了雨雾天气的识别能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_5a1587a6123f4c9289edb332f12fcb8b@5809365_oswg28834oswg1080oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 主动安全</p><p>由此华为实现了更加精准的障碍物识别，如车辆后侧的沟渠与台阶，这能避免更多磕碰风险。</p><p>其次，华为主动安全考虑了更多危险场景。</p><p>行车遇见前方车辆急刹车后，车辆能实现及时刹车，在这样的前向安全之上，尊界 S800 实现了自动转向紧急避险。</p><p>即前车急刹、后车将追尾的情况下，尊界 S800 能够自动拐至其他车道，避免前后两车的夹击碰撞。</p><p>在安全这个传统豪华概念上，华为用智能化技术，提升了车辆安全的上限。而智能化技术的应用，还远不止安全这一项。</p><p>智能化带来的跃级体验，已然改变汽车市场的消费逻辑。且从年销 15 万辆的问界 M9 上，可以看到这样的消费习惯正向更高价位的车型转移。</p><p>智能化技术的影响力的确在扩散，但科技的终点是平权。售价百万的尊界 S800，其智慧大灯技术与售价 50 万元的问界 M9 同源。</p><p>并且余承东还在发布会上公开表示，「尊界 S800 发布后，问界 M9 车主很快也能体验到（部分）相同功能」。</p><p>尊界想要成为真正的豪华品牌，华为必须面对两条路：持续创新、长久占领技术话语权，以及提升保值率，让尊界具备更实在的经济价值。</p><h3><strong>尊界如何维系豪车生命力？</strong></h3><p>技术成果的领先具有时效性，尤其是智能化一类的科技成果，旧不如新已成为行业规律。豪华汽车品牌的生存难题更多建立在流通率与经济价值上。</p><p>购车不是做慈善，尤其是百万级豪车。与其他消费领域的奢侈品一样，豪车需要具备良好的保值率，部分豪车甚至可以成为投资型产品。</p><p>目前新能源汽车的保值率依然建立在技术上。</p><p>电池作为纯电汽车的重资产，其随着时间老化的特点，使得二手纯电汽车流通率极低。但特斯拉以优秀的电控水平，让其产品拥有更加长久的使用寿命。</p><p>这是特斯拉成为保值率最高纯电汽车品牌的原因，而尊界具备相似的特质。</p><p>首先，相较纯电，有发动机加入的增程系统，天然拥有更加耐久的特性，且电驱构造提供更好的动力与用车体验。尊界 S800 兼顾了短期使用体验与长期耐用性能。</p><p>此外，尊界 S800 的电池技术更加具备竞争力。其搭载了一块 65 度的 800V 高压增程电池包，6C 超充电芯的设计，使得尊界 S800 可以实现 10%-80% 电量仅需 10.5 分钟的补能速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,358" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_854525b382db4765867ac45953eb2697@5809365_oswg46096oswg1080oswg358_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800 电池技术</p><p>而尊界 S800 还未公布电控、热管理等与车辆长久使用有关的技术。</p><p>华为的产品与技术能力，还具有一定的想象空间，其品牌力也会让消费者对尊界持有更多信任。</p><p>而尊界的生命力，还将延伸至鸿蒙智行旗下的众多车型。</p><p>余承东在发布会上多次表示：「问界 M9 车主也可以期待期待」。尊界 S800 智慧大灯的功能，便很快会搭载在问界 M9 上。</p><p>尊界 S800 作为尊界品牌首款旗舰产品，其搭载了华为最新的科技成果，奠定了尊界品牌科技为豪华的基调。</p><p>同时也将提升鸿蒙智行整体品牌定位：当百万价位的尊界 S800 的技术与体验受到认可，鸿蒙智行其他价位产品将拥有这份「信任背书」。</p><p>在 S800 过后，尊界品牌便规划了一部豪华 MPV 产品。而这款 MPV 产品，也将成为尊界的走量车型。</p><p>作为智能汽车领域的「幕后功臣」，华为的「豪车梦」绝不止是打造一款旗舰产品，而是通过电动化与智能化技术，夺下世界汽车工业的技术话语权。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加大 AI 投入引爆市场想象，阿里还能涨多久？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180352219861381?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>2 月 20 日港股盘后，阿里巴巴发布了 2025 财年第三季度的财报。</p><p>数据显示，本季度，公司实现营收 2801.5 亿元，同比增长 8%，远超市场预期。分业务看，季度内淘天集团实现营收 1360.9 亿元，同比增长 5%，其中，客户管理收入 1007.9 亿元，同比增长 9%；阿里国际数字商业集团实现收入 377.6 亿元，同比增长 32%；云智能集团实现营收 317.4 亿元，同比增长 13%；菜鸟、本地生活、大文娱分别实现营收 282.4 亿元、169.9 亿元和 54.4 亿元，同比增长-1%、12% 和 8%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="746,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_ba7a184afffe453b9298c936a35f7613@5335509_oswg126721oswg746oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：阿里巴巴收入表现 &nbsp; &nbsp; 数据来源：公司财报，36 氪整理</p><p>利润方面，本季度公司实现经营利润 412.1 亿元，同比增长 83%，经调整 EBITA 为 548.5 亿元，同比增长 4%，归母净利润为 489.5 亿元，Non-GAAP 净利润为 510.77 亿元，同比增长 6%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="722,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_6a229d8094c443c88b79d384da218095@5335509_oswg108275oswg722oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：阿里巴巴利润表现 &nbsp; &nbsp; &nbsp;数据来源：阿里财报，36 氪整理</p><p>整体来看，在「用户为先，AI 驱动」的战略下，过去一年中阿里通过出售非核心业务实现持续减负瘦身，不断聚焦电商和 AI+云两大核心业务，取得了显著的成效，近几个季度核心业务呈现加速增长趋势。本季度，公司电商业务增长加快，新买家数和订单量均强劲增长，客户管理收入同比增长 9%，88VIP 核心用户群体保持双位数增长，总会员规模增至（约）4900 万；同时，阿里云商业化收入重回 13% 的双位数增长，AI 相关产品收入更是连续六季度保持三位数增长。</p><p>在当晚的财报分析师电话会上，阿里 CEO 吴泳铭还宣布了未来三年将加大投入三大 AI 领域，这代表中国科技公司首次展现出了国际科技巨头级别的投入强度，也极大提振了市场信心。</p><p>受益于积极因素的持续展现，资本市场重燃了对阿里的投资热情。财报公布后，2 月 20 日美股盘中阿里跳空高开，最终大幅收涨 8%；2 月 21 日港股开盘后，阿里同样跳空高开，截至收盘上涨超 14%。同时阿里云业务的超预期增长以及电话会议中管理层对于未来三年大规模资本开支的确认，更是直接引爆了日内国内算力板块的表现，引发多股涨停潮。</p><p>那么，阿里本季财报质量究竟如何？AI 重塑公司估值的逻辑是什么？未来是否还具备上涨基础？</p><h2><strong>聚焦主业，淘天业绩趋稳</strong></h2><p>本季度，在改善运营吸引商户回流和以用户为中心增加核心用户粘性的组合拳下，淘天业务继续实现超预期的稳定增长。根据财报数据，季度内淘天集团实现营收 1360.9 亿元，同比增长 5%。其中，中国零售实现营收 1295.2 亿元，同比增长 5%，最核心的客户管理收入（CMR）为 1007.9 亿元，同比增长 9%；中国批发实现营收 65.8 亿元，同比增长 24%。</p><p>过去几年，消费大盘的走弱叠加行业竞争的加剧，使得阿里电商业务迎来了前所未有的挑战，2020-2023 年公司电商 GMV 份额持续下降。为了应对危机、巩固份额，2023 年开始，阿里进行了一系列变革。在集团业务层面体现为持续出售高鑫零售、银泰百货等非核心资产，聚焦电商和阿里云+AI 核心业务的发展；在电商业务层面则通过改善运营方式来应对激烈的竞争环境，提升平台吸引力。具体表现为（1）通过改变流量分配规则，流量分配向淘宝倾斜、引入店铺评分体系等方式吸引中小商家的回流，增加平台活力提升整体竞争力；（2）以用户为中心，通过平台补贴、88VIP 退货包运费等增值服务方式不断提升用户体验，增加核心用户黏性。</p><p>在新的战略下，阿里电商业务连续数个季度回暖，GMV 份额企稳，表现持续好于消费大盘。与此同时，为了加快商业化，9 月初平台开始加收 0.6% 的技术服务费并加速全站推广渗透率提升，驱动淘天货币化率改善。客户管理收入连续 3 个季度增长提速，本季度更是出现了 9% 的较快增长。未来来看，受益于货币化率的持续提升，淘天的利润拐点也将逐渐明晰。</p><h2><strong>「AI+云」重塑阿里估值</strong></h2><p>除了电商业务的企稳外，本季度阿里最大的看点还是 AI 和云业务的强劲增长。根据财报数据，依托在 AI 领域领先的产品组合，季度内阿里云的收入实现 13% 的双位数增长，其中，对外商业化收入同比增长 11%，AI 相关产品收入连续六个季度保持三位数扩张。</p><p>展望未来，站在新一轮技术周期的起点，AI 业务的扩张不仅会为阿里带来新的增长引擎，同时也将驱动公司估值体系从电商巨头向 AI 核心玩家转化，从而提升公司整体科技属性和估值吸引力。</p><p>2022 年底 ChatGPT 推出以来，AI 成为全球市场的核心投资主题。其中以英伟达、苹果、微软、 Meta、Alphabet、亚马逊和特斯拉为主的美股科技七巨头成为了过去两年中 AI 行情的主要引领者，其平均股价涨幅超过了 250%。</p><p>但今年 1 月 DeepSeek R1 模型的横空出世，连同阿里 Qwen2.5-Max 等其他具有全球竞争力和成本效益的中国 AI 模型一道，彻底打破了此前以美国为主的 AI 投资逻辑，重燃了投资者对中国 AI 行业增长和经济效益提升的乐观情绪，带动相关科技企业的价值重估。</p><p>以阿里为例，1 月 29 日发布 Qwen2.5-Max 以来，公司港股股价涨幅已经超过 50%，若从 1 月 24 日 DeepSeek 引发英伟达下跌以来，其股价涨幅更是接近 70%，但此期间阿里的业绩基本面并没有发生明显变化。也就是说，本轮阿里股价持续上涨背后，更多反映的是市场对国内 AI 行业发展和阿里自身 AI 敍事逻辑的重新定义。</p><p>未来来看，随着增长逻辑和估值逻辑的进一步明确，以阿里为代表的国内 AI 龙头将充分受益行业快速扩容的β红利以及基于自身实力所带来的业绩改善和估值提升。</p><p>在高端算力受限的背景下，国内大模型企业通过算法创新实现模型能力突破及成本降低，且模型开源，这充分展示了国内 AI 科技行业的人才和技术储备实力，成功打开了国内 AI 行业的 ChatGPT 时刻，为市场带来了积极正向的β预期，持续调动市场情绪回温。</p><p>基于过去两年海外市场的经验，当 AI 产业进入快速增长阶段后，以英伟达为代表的具备过硬技术实力和确定性盈利逻辑的企业将成为最核心的受益标的。同时考虑到国内此轮 AI 增长相比此前海外具备较大的成本优势，因此可能会加速 AI 应用的开发和落地，从而进一步增加对 AI 算力或云配套服务的需求，推动底层云厂商 AI 业务的快速提升。</p><p>在这种背景下，阿里「AI+云」的战略布局将充分受益行业的扩容红利。一方面，在大模型方面，基于强劲的技术优势，阿里的基础大模型通义千问旗舰版 Qwen2.5-Max，在多项权威基准评测中，均处于业界领先水平。目前，通义千问的全球衍生模型截至一月底突破 9 万个，在主流组织中排名第一。阿里云百炼平台中调用通义 API 的企业和开发者已经超过 29 万。近期，市场更是爆出阿里与苹果合作为中国 iPhone 开发 AI 功能，进一步验证了阿里 AI 能力在国内及世界范围的强大竞争力和领先地位。不仅如此，如果合作进展顺利，根据花旗的观点，阿里将受惠于大量应用程序开发人员涌入后，将通义千问或阿里云作为模型或云端服务选择，这有望进一步开辟无限的人工智能或云端相关的货币化机会。</p><p>另一方面，阿里作为国内最大的云服务商，具备较强的技术和规模优势，将受益于行业快速扩容下对算力需求的激增，业绩有望迎来持续向好。与此同时，本季度阿里在固定资产上的投入超过 310 亿，大幅高于市场原本 140 亿出头的预期，而且根据本次电话会议中，阿里管理层的确认，未来三年阿里的在云和 AI 基础设施的投入预计将超过过去十年总和，这代表中国科技巨头首次展现出了与北美云厂商匹配的资本开支强度，意味着全球算力竞备将进入由国内科技巨头所主导的新阶段，从而有望进一步增加市场的乐观情绪，推升估值扩张。</p><h2><strong>还有多少上行空间？</strong></h2><p>在过去一年重新聚焦主业之后，阿里的业务结构和盈利逻辑不断清晰，一定程度上消除了市场的悲观情绪，带来了估值的修复。而今年 1 月 DeepSeek 引爆国内 AI 以来，市场更是开始对中国 AI 行业和相关科技企业的敍事逻辑进行价值重估。阿里作为头部参与者，股价也出现了加速修复的趋势。在双重利好之下，从去年 1 月至今，公司累计股价涨幅已经接近 90%。</p><p>那么，经历了前期的大幅反弹后，未来阿里是否还具备持续上涨的基础？</p><p>通过对过去一年阿里股价涨势的拆解，其中聚焦主业带来核心业务修复提振盈利能力所带动的估值修复大概在 20% 左右，AI 驱动估值逻辑重塑所带来的估值提升在 70% 左右。尽管目前 AI 业务估值逻辑变化已经为公司贡献了较为可观的行情表现，但预计这种估值重塑大概率仍处于起步阶段。</p><p>一方面，如前文所述，在国内 AI 业务进入快速扩张阶段后，阿里作为最大的云商其整体的估值逻辑开始从电商巨头向 AI 核心玩家转变，从而带动阿里云业务的估值重塑，当前市场的表现正是基于这个逻辑，不过即使经历了前期的上涨后，目前阿里云的估值也并未达到美国上市 SAAS 云商的平均水平，这表明，即使不考虑龙头溢价，阿里云的估值重塑阶段也远未结束。</p><p>另一方面，鉴于过往经验，在 AI 进入快速扩张阶段后，算力和云商等基础设施提供商具备最确定的盈利逻辑，考虑到阿里在国内云业务方面的综合竞争力和未来几年算力上的巨大资本开支，预计阿里云将充分受益国内 AI 行业扩容所带来的红利，推升云业务业绩超预期增长，从而使得阿里云的估值从单纯的估值重塑进一步转向业绩和估值的双轮驱动。</p><p>根据摩根大通的测算，如果按照微软 10.5 倍的 2025 年预期企业价值/收入倍数计算，阿里云的价值有望达到 1850 亿美元，对应综合估值 3910 亿美元，对比目前美股市值仍有超 20% 的上行空间。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大摩、高盛加入看多阵营，A 股还能涨 6%-18%？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180348440007297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:18:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>上周，在 AI 乐观预期和互联网企业积极财报数据的双重提振下，中国资产延续反弹格局，周内各主要宽基指数实现全线上涨。具体来看，MSCI 中国上涨 3.85%；恒生指数上涨 3.79%，恒生科技上涨 6.03%；A 股方面，以科创 50 为代表的科技成长方向领涨，上证指数周内上涨 0.97%，深证成指上涨 2.25%，创业板指上涨 2.99%，沪深 300 上涨 1%，科创 50 指数上涨 7.07%。</p><p>行业板块方面，申万 31 个一级行业中，有 16 个实现上涨，其中通信、机械设备、电子涨幅居前；农林牧渔、基础化工、钢铁表现落后。主题概念方面，宇树机器人、人形机器人和减速器概念表现最好。港股方面，12 个行业板块中 7 个实现上涨，其中资讯科技、医疗保健、电讯行业涨幅居前；原材料、能源、地产建筑表现落后。</p><p>市场情绪方面，本周市场量能重回两万亿，交投活跃；同时融资余额继续上涨，在 DeepSeek 和人形机器人等主题的催化下，A 股市场情绪活跃，资金风险偏好得到提振。</p><h2><strong>积极催化密集，科技题材引领上涨</strong></h2><p>从事件上看，本周积极催化较为密集。周一（2 月 17 日），民营企业座谈会在北京召开，包括宁德时代董事长曾毓群、阿里巴巴创始人马云、飞鹤乳业董事长冷友斌、正泰集团董事长南存辉、宇树科技创始人王兴兴、新希望董事长刘永好、华为创始人任正非、比亚迪董事长王传福、韦尔股份董事长虞仁荣、小米董事长雷军、奇安信董事长齐向东、腾讯董事会主席马化腾等参与了会议，释放了促进民营经济健康发展的积极信号。</p><p>接着在周二（2 月 18 日），央行行长潘功胜表示，中国政府将实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，强化宏观经济政策的逆周期调节，再度给市场吃下了定心丸。</p><p>而在下半周，百度、阿里等国内科技龙头财报陆续公布，整体 AI 相关的业绩表现亮眼，尤其是阿里对于未来大规模资本开支的确认，更是进一步强化了市场对本轮国内 AI 周期的乐观态度，推动 AI 行情进一步向算力、云商等环节扩散。</p><p>整体来看，受益于企业家座谈会和阿里等头部科技企业 AI 业绩加速增长的提振，本周 A 股的 AI 投资主线继续扩散，从前期的 DeepSeek 催化、机器人等 AI 的商业化应用进一步扩张至算力云商等基础设施环节，市场信心持续强化，相关投资机会不断挖掘，科技股赚钱效应大幅提升。</p><p>展望未来，考虑到国内 AI 事件催化密集，不仅为相关板块提供了长期增长动力，也对短期市场情绪形成积极利好，致使相关领域机会持续被挖掘。同时，考虑到两会临近下科技产业政策可能会进一步加速发力，无疑将持续利好具备产业趋势的科技成长方向。短期来看，在市场政策信号积极、投资者情绪回暖、AI 产业基本面陆续兑现的共振下，依然为后续行情攀升提供了支撑。</p><p>但与此同时也需要注意，从 1 月中旬 DeepSeek 引爆中国 AI 发展开始，不足两个月的时间，DeepSeek、宇树机器人、算力租赁、云计算、人形机器人等 AI 相关板块平均涨幅已经近 50%，部分主题方向涨幅已超过 70%，短期可能存在交易过热的风险。考虑到下周将进入 2 月收官行情，月底资金面有一定压力，因此需要关注市场流动性趋紧而引发的个股波动加剧风险。</p><h2><strong>外资巨头持续翻多，引发中国资产重估潮</strong></h2><p>自 2025 年 1 月 DeepSeek 横空出世以来，外资机构开始重新审视中国资产的投资价值。春节过后，多家外资机构开始调整对中国资产的评级，先是 2 月 5 日德银高调表示预计中国股票资产折价将会消失，随后美银、瑞银、摩根大通也加入了看多阵营。而上周摩根士丹利和高盛先后发布的两篇看多中国资产的报告更是引发了市场的广泛讨论。</p><p>那么，从上周高盛、大摩两家顶级外资投行的观点来看，外资当前看好中国资产的核心原因是什么？这又会给投资者带来怎样的启示？</p><p>在 2 月 17 日，高盛发布《AI 改写格局》报告，高盛表示<strong>将 MSCI 中国/沪深 300 指数目标点位上调至 85 点/4700 点，意味着未来 12 个月存在 16%/19% 的上涨空间。</strong>之所以做出这种调整，主要基于三个方面的因素：<br><strong>第一，未来十年，AI 的广泛普及有望推动中国股票整体盈利每年提高 2.5%。</strong>具体来看，人工智能可以通过三个主要途径提高中国企业收益——生产率增长、 成本节约和新的创收机会。其中，如果中国企业能够采用人工智能来提高生产率，未来 10 年中将会带动 MSCI 中国年均收益增长 1.1%；AI 带来的成本节约在未来 10 年内将带动 MSCI 中国年均增长 1.8%；新的收入机会在未来 10 年内将为中国企业每年提高约 1% 的盈利。</p><p><strong>第二，增长前景改善加之潜在的信心提升预计将推动中国股票的合理价值提高 15%-20%。</strong>这主要表现在，（1）根据海外经验，由于 2.5% 的年利润增长，中国企业 ROE 将永久上升 0.3%，对应股票市场 13% 的重估；（2）美国和中国科技股的每股收益增长和 ROE 收敛到各自区间的中点，可能会将估值折价（P/B）从目前的 75% 缩小至 47%，为中国科技和基准指数的估值带来 56%/16% 的潜在估值收益；（3） 撇开基本面，技术突破仍会支撑私营部门的信心，提升市场对科技领域的投资偏好。</p><p><strong>第三，AI 可能为中国股市带来超过 2000 亿美元的资金流入。</strong></p><p>基于以上乐观预期，具体投资策略上，高盛则认为，<strong>由于恒生科技指数和中证 1000 指数的科技/AI 相关股占比最高，应积极关注。</strong>而从题材来看，由于 AI 资本支出周期放缓，但应用场景创建和变现步伐加快，因此<strong>更看好数据和云以及软件和应用。</strong></p><p>继高盛之后，2 月 19 日，另一家顶级外资投行大摩也发布了《中国正在走出迷雾》以及《上调 MSCI 中国评级，下调印度尼西亚评级》两篇重磅研报，连夜<strong>将 MSCI 中国指数评级从「低配」升至「标配」，并调整恒生指数/MSCI 中国目标价至 24000 点/77 点，同时认为沪深 300 维持 4200 点目标价位。</strong></p><p>在这篇报告中，大摩认为中国资产正经历结构性转变，ROE 和估值体系进入可持续改善阶段，因此将评级从"低配"上调至"标配"。而此次上调评级主要基于三方面因素：</p><p><strong>第一，DeepSeek 促使全球重估中国在科技变革中的国际地位，全球投资者正在重新评估中国的「创新 2.0」进程。</strong>大摩认为，DeepSeek 等的出现表明，即使面临高算力芯片受限，中国也有能力缩小差距，并能凭借庞大工程师红利、数据资源、成熟的社交网络和电商生态，以及政府支持迎头赶上，因此应获得与之相符的估值。</p><p><strong>第二，国内外政治环境的改善。</strong>国内方面，近期一系列政策展示了国家促进民营经济健康发展的积极信号；国外方面，一是俄乌局势出现缓和，二是美国关税和非关税政策态度上的一些积极变化。</p><p><strong>第三，科技板块引领企业盈利能力改善。</strong>大摩认为，MSCI 中国的 ROE 在 2023 年已经见底，未来只要通缩没有恶化，在科技板块盈利带动下仍可以得以持续改善。这主要取决于过去一段时间内中国企业在成本控制、股票回购和增加股息等方面的持续措施。</p><p>具体到投资策略上，大摩则认为，考虑到中美冲突有望放缓、人民币贬值压力的降低、离岸市场行业结构更优（互联网占比更高而消费、地产等相对降低）以及 A 股面临债券牛市带来的流动性竞争压力等因素，因此<strong>预计短期离岸市场表现将好于 A 股市场。</strong></p><p>但是<strong>中长期内预计 A 将迎头赶上，最终实现两者年内表现持平。</strong>主要是因为，（1）外资持股比例创 2019 年以来新低；（2）A-H 股溢价持续下降提升 A 股相对吸引力；（3）A 股信息技术板块占比更高，未来科技股选择更多。</p><p>在行业配置上，大摩表示可以<strong>超配科技/互联网、银行、电信等高股东回报行业，低配受通缩影响较大的周期性行业。</strong></p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p><p><br>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贝莱德「断供」，舍弃上海一笔「失败的投资」｜氪金·金融</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180335412597380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:16:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜王晗玉</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>上海市内，苏州河以北的闸北、杨浦、普陀等区域，通常被老上海人习惯性划为「下只角」。在旧上海，这里的房租与「上只角」的静安、卢湾等地段，能低出三四倍甚至十倍以上。</p><p>如今伴随商业开发，两只「角」在文化认同上的界限逐渐模糊，但区域内的不动产价格仍在震荡和分化，这种震荡强烈到有时连万亿资管公司也「看走了眼」。</p><p>最近，美国资产管理公司贝莱德（BlackRock）旗下一只基金被传决定不偿还位于上海一写字楼项目的银团贷款，而被牵头的渣打银行收回资产。</p><p>表面上，这是投资方经过价值评估后果断进行的「断舍离」，不过放大视角来看，这或是贝莱德布局中国数年而多类资产投资业绩欠佳的又一个表现。</p><h3><strong>万亿贝莱德「断供」上海写字楼</strong></h3><p>根据媒体援引知情人士的消息，贝莱德被渣打银行收回的资产位于上海普陀区，为北岸长风项目的 E 栋和 G 栋写字楼，楼面总面积约 2.78 万平方米。</p><p>此前，贝莱德于 2018 年通过仲量联行以 12 亿元向保德信金融购得上述资产，其中 7.8 亿元来自渣打银行牵头的银团贷款。</p><p>至 2023 年，还款期限届满，贝莱德与银行协商展期一年，同时将北岸长风两栋写字楼挂上货架，出售总价约 8.4 亿元。</p><p>与 12 亿元的收购价格相比，<strong>贝莱德此番出售相当于打了 7 折</strong>。彼时该消息传出后，贝莱德新闻发言人还专就出售事项进行回应，表示「不对单个投资项目发表评论，日前媒体报道的事项与贝莱德基金和贝莱德建信理财无关，对其运营没有任何影响。我们将继续致力于在中国的长期发展战略，以满足国内投资者的投资需求，帮助他们实现财务目标。」</p><p>但打折出售的资产最终也仍未能脱手，北岸长风两栋写字楼在一年时限内未能等来接盘方。来到当下，一年贷款展期届满，贝莱德拒绝再次延期，两栋写字楼被渣打银行接管。</p><p>截至发稿前，就不偿还相关贷款的原因，贝莱德尚未回应 36 氪的置评请求。但投资方作出此类决定，<strong>通常是因为继续持有写字楼的租金回报不能覆盖偿还借款的利息成本</strong>。</p><p>上海及普陀区写字楼市场的近年表现印证了这一点。</p><p>根据同策研究院联席院长宋红衞向 36 氪提供的数据，按季度统计，上海甲级写字楼租金从 2018 年 3 月底的 10.57 元/平方米/天，至 2024 年 6 月底已降至 7.69 元/平方米/天，空置率则从 10.00% 一路攀升至 21.70%.</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="385,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_ea55bb59b5f34c6bbf6c4bed3139dc2f@5623968_oswg77790oswg385oswg605_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：同策研究院，制图：36 氪</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="758,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_38564ac88f0f4d4aa4981c6295700c1f@5623968_oswg79606oswg758oswg448_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：同策研究院，制图：36 氪</p><p>而根据观点地产网的报道，2024 年北岸长风两栋写字楼的租金已经下滑到 3.2 至 5.8 元/平方米/天，物业管理费为 11 元/平方米/月，已经处于行业较低水平。</p><p>镜鉴咨询创始人张宏伟也对 36 氪表示，北岸长风项目所在的长风商务区写字楼供应量较大，并有大量新项目正在建设中，整体已属供应过剩。同时该地又是地产开发商入驻比较集中的区域，租金下降难以避免。</p><p>「<strong>写字楼的租金水平与区域内入驻企业的产业结构密切相关</strong>。结合这几年房地产行业的情况，它（北岸长风及周边写字楼）的售价和租金价格自然会打折扣。贝莱德没卖出去，说明市场对 7 折的价格不接受，可能要 6 折甚至更低。」张宏伟说。</p><p>从北岸长风项目向外看去，周围驻扎着新城控股、中梁地产、绿城集团等房企的总部或华东总部办公楼。而近年地产商迎来周期性调整，纷纷收缩规模，叠加区域内新增供应陆续入世，未来周边写字楼市场大概率将持续下探。</p><h3><strong>多只基金仍在亏损</strong></h3><p>贝莱德在北岸长风这笔商业地产投资中「弃卒保车」，拉长时间线来看，两栋写字楼的前任业主保德信金融却凭此大赚一笔。</p><p>2016 年，保德信金融旗下全资子公司 PGIM Real Estate 以 8.3 亿元从亚腾资产管理手中买下两栋写字楼，持有两年后，又以 12 亿元出手，回报率达 44.6%。</p><p>彼时 PGIM Real Estate 亚太区主管 Benett Theseira 曾向媒体表示：「这主要应归因于我们进场的时间点和进场价格，现在回头看，<strong>2015、2016 年恰好是内地商业房地产市场开始崛起的时候</strong>。」</p><p>相比之下，贝莱德入场的时机便没有这么凑巧。北岸长风 E 栋、G 栋持有七年，上海甲级写字楼租金一降再降。</p><p>与之类似，贝莱德旗下公募产品的业绩表现也不尽人意。</p><p>2021 年，贝莱德正式成为首家获准在中国独资开展公募基金业务的外商资产管理公司。但至目前，其旗下多只主动权益产品仍在亏损。</p><p>贝莱德官网显示，目前贝莱德基金共管理 14 只公募基金，其中 2 只股票型基金、6 只混合型基金以及 6 只债券型基金。</p><p>业绩来看，Wind 数据显示，最早成立的贝莱德中国新视野 A，成立以来回报率为-36.72%，另一只贝莱德港股通远景视野 A 成立以来亏损达 20.35%。除此之外，贝莱德行业优选、贝莱德先进制造一年持有等主动权益产品成立至今仍在亏损。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1174,570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_b288da9efafa4619a70527fc2d9653af@5623968_oswg230900oswg1174oswg570_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：Wind，数据截至 2025 年 2 月 24 日</p><p>同时，贝莱德指数型基金与债券型基金则表现相对较好，如贝莱德中证 A500 指数增强 A 成立以来回报率 6.26%，贝莱德沪深 300 指数增强 A 成立以来回报率 7.19%。</p><p>而观察贝莱德 2024 年业绩，最新公布的财报显示，其四季度实现总营收 56.77 亿美元，上年同期为 46.31 亿美元，同比增长 22.59%。季度归属公司的净利润 16.7 亿美元，上年同期为 13.75 亿美元，同比增长 21.45%。</p><p>2024 年全年，贝莱德实现总营收 204.07 亿美元，同比增长 14.27%，归属公司净利润 63.69 亿美元，同比增长 15.76%。</p><p>截至 2024 年 12 月 31 日，<strong>贝莱德总资产约为 11.6 万亿美元</strong>，相较前一年增长 15%——据此贝莱德仍被称为全球最大的资产管理公司。而其整体业绩平稳增长与中国投资业绩表现不佳的偏差显示着，看着懂中国资产，贝莱德还需进一步努力。</p><p>此前在今年 1 月，贝莱德基金首席权益投资官神玉飞在 2025 年中国股票市场展望中提到，「我们确信 2025 年将在新的宏观资本市场环境中再出发。主动权益基金的投资框架在量化和活跃资金主导的资本市场环境中亟需思考未来的突围之路，同样面临再出发。」</p><p>「再出发，有所为有所不为」，神玉飞表示基金运作方面，要紧扣时代主旋律而为之，深度研究而为之，前瞻研究而为之。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_22061e2f327b4f07bee85e8c65d43fd2@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费热点事件系列研究洞察【1】——《哪吒 2》：在风雨飘摇中引领国漫产业链升级与市场变革</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180325094003337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 16:07:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>截至 2025 年 2 月 24 日 15 时，《哪吒之魔童闹海》（以下简称《哪吒 2》）累计票房突破 135.15 亿元，超越《头脑特工队 2》登顶全球动画电影票房榜。这一成绩背后，是中国动画电影从 2015 年《大圣归来》的「国漫觉醒」，到《哪吒之魔童降世》的「爆款验证」，再到《长安三万里》《雄狮少年》等多元题材探索的十年积累。</p><p>《哪吒 2》是全行业托举的国漫之光，中国动漫产业在过去十年持续蓄力，终于用一部「全华班底」作品向世界证明了自身的工业化实力。</p><h2><strong>一、全产业链整合：实现技术升级与文化突围</strong></h2><p>公开资料显示，《哪吒 2》的联合出品方多达 138 家，同时，4000 多名动画人的名字在片尾滚动，聚合成「国漫的封神榜」。但鲜少有人追问：为何一部动画电影需要如此庞杂的协作网络？答案藏在中国动漫产业正在经历的一场深刻的供给侧结构性改革中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1252,1328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_acdeb4ff034c4ca5bb34089fd1e614a6@5345065_oswg430888oswg1252oswg1328_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 1：《哪吒 2》商业模式拆解</p><p>在技术层面，《哪吒 2》展示了中国动画工业化的强大实力。影片中，角色建模精细到发丝，场景设计精雕细琢，即使是不起眼的小角色也栩栩如生，每一帧都堪称视觉盛宴。</p><p>这看似「不可能完成的任务」，在制作过程中，有诸多困难和挑战。例如，影片中哪吒「火莲花」特效的实现，技术团队为了将渲染时间从 72 小时缩减到 8 小时，甚至自主研发了全新的渲染算法。</p><p>在文化层面，《哪吒 2》以传统神话为基底，巧妙融入「我命由我不由天」等现代价值观，既保留了东方美学的独特韵味，又赋予了传统文化新的生命力。影片通过颠覆性的敍事和视觉风格，成功吸引了年轻观众的共鸣，同时也让更多人对国漫产生了兴趣。</p><p>这种文化自信的表达，不仅让《哪吒 2》在国内市场大获成功，也为中国动画的国际化奠定了基础。</p><p>当然，市场也给出了正向反馈。《哪吒 2》的表现堪称现象级，票房一路狂飙，至今突破百亿，不仅刷新了全球动画电影的票房纪录，更在整个电影市场中占据了重要地位。值得注意的是，影片也吸引了大量原本对国漫关注度不高的观众，实现了成功「破圈」。</p><p>《哪吒 2》的市场表现，不仅证明了国漫的商业潜力，也为整个行业注入了信心。</p><p>《哪吒 2》的成功，不仅是一部电影的胜利，更是中国动漫产业从量变到质变的标志。从最初的制作「小作坊」，到如今的全产业链整合工业化输出，国漫的崛起并非偶然，而是技术、文化、市场等多重因素共同作用的结果。</p><h2><strong>二、光环下的生存博弈：商业繁荣与产业隐痛并存</strong></h2><p>但国漫的崛起，从来不是单点突破的「童话」，而是一场需要全产业链协同的「马拉松」。仅凭一部《哪吒 2》的成功，并不代表中国动漫产业站上了世界之巅，整个行业仍深陷投入产出失衡、人才流失、平台依赖的困境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,1660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7def41f44caf4381b97a2273d2245941@5345065_oswg319361oswg1244oswg1660_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 2：国漫崛起历程</p><p>尽管《哪吒 2》这样的头部作品能够通过票房和衍生品实现盈利，但大多数中小成本动画电影仍在「生死线」徘徊。高昂的制作成本与不确定的市场回报，让许多资方望而却步，导致大量优质项目因资金短缺而夭折。这种局面，不仅限制了行业的多样性，也让中小团队难以获得成长空间。</p><p>同时，动画行业的高强度工作与低薪酬回报，也让很多年轻人不再选择「为爱发电」。人才断层，不仅削弱了行业的创新能力，也让中国动画在全球化竞争中面临着创意匮乏、技术滞后、市场份额萎缩的严峻挑战。因此，国漫需要一场「人才革命」。</p><p>此外，无论是院线排片还是流媒体分发，动画电影放映的话语权都高度集中在少数平台手中。这种依赖不仅让制作方在商业谈判中处于弱势地位，也限制了 IP 的长尾价值开发。平台对流量和短期利益的追逐，也会让部分创作者牺牲艺术完整性，迎合市场偏好，进一步加剧行业的同质化竞争。</p><p>《哪吒 2》超越《头脑特工队 2》登顶全球动画电影票房榜，证明了中国动画人有能力打造出世界级作品，但行业的真正崛起不能仅靠「孤勇者」。当资本不再盲目追逐爆款、人才不再被迫「为爱发电」、平台不再唯流量论时，中国动漫才能真正走出「一部封神，十年沉寂」的怪圈。让我们一起期待下一个十年。</p><h3><strong>免责声明</strong></h3><p>文章中的数据均来源于公开数据，我方已采取合理措施以确保信息的可靠性和准确性，但由于数据来源本身的局限性，可能存在一定的误差或偏差。且本文观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据，亦不代表值得买科技集团任何立场。文章中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「开门红」再添新彩！第十二届 ITEC 创新峰会圆满收官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180261154312581?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 14:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_5889fa451f6d4cd795582f83032e7d8a@5868219_oswg155869oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>2 月 21 日，第十二届朝阳国际人才创业大会（ITEC）创新峰会在北京市朝阳区嘉瑞文化中心盛大举行。中共北京市委常委、组织部部长游钧，北京市副市长、朝阳区委书记文献，中国工程院院士沈昌祥，欧洲科学院外籍院士、国家生物信息中心主任杨运桂，中国工程院院士杜修力，中央人民政府驻澳门联络办公室北京联络部部长奉希文，中国工业互联网研究院总工程师王宝友，中国安全生产科学研究院副院长史聪灵，北京工业大学党委书记何明，北京市科学技术委员会、中关村科技园区管理委员会副主任朱建红，市人才工作局副局长杨璞，德勤中国副主席施能自，朝阳区委副书记、区长吴小杰，区人大常委会主任王旭，区政协主席李国红，区委副书记范永红等中央国家机关、市、区领导及专家人才出席。</p><p>本届峰会以「汇聚全球人才，创领朝阳未来」为主题，涵盖优秀项目成果展、全球创业赛颁奖典礼、ITEC 创新之夜等系列精彩活动。</p><p>据了解，这已经是朝阳区连续十二年举办 ITEC 系列活动。第十二届 ITEC 坚持人才引领驱动高质量发展，聚焦科技创新与产业升级，打造国际人才「强磁场」，为北京市高水平人才高地建设贡献朝阳力量，实现 2025 年朝阳区「双招双引」工作「开门红」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_0ac5e28268c2463794c844c5d604fd6b@5868219_oswg104233oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>高位擘画人才强区新图景</strong></p><p>峰会伊始，朝阳区领导发表致辞，指出朝阳区坚决落实市委「四个走在前」「四个更加突出」要求，全力推进高水平人才高地建设，深度融合创新链、产业链、资金链和人才链，构建匹配新质生产力发展要求的人才体系。发挥「两区」政策优势，依托 CBD、中关村朝阳园「双园」带动作用，朝阳区诚邀全球英才做「城市合伙人」，共同建设具有国际影响力的创新创业高地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_af8532b8abc64e93a70c072bbe5c7a9d@5868219_oswg60682oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>为生动展现区域引才成果，峰会以宣传片《链接》全球首映拉开帷幕，瞬间点燃现场气氛。宣传片以「人才、朝阳、链接」为主题词，立足人才工作「四个面向」，聚焦新时代推进高水平人才高地建设整体要求，以朝阳区优秀人才代表创新创业的真实故事为蓝本，从科研创新、产学研融合、创业落地、国际交流等不同维度，体现人才工作有力支撑、展示区域优质生态环境。</p><p><strong>全球顶尖项目竞逐「创新之巅」</strong></p><p><strong>1.赛事规模与质量双突破，高精尖项目领跑新赛道</strong></p><p>本届 ITEC 全球创业赛紧扣朝阳区「3+X」数字经济重点产业发展方向，聚焦人工智能、数据要素、数字医疗等前沿科技领域，吸引来自 86 个国家和地区的 14000 余名创业者、3587 个高精尖项目同台竞技，境外项目占比超 50%、同比增长 104%，充分展现朝阳在全球人才竞争中的强大吸引力。</p><p>经过激烈角逐，最终决出特等奖 1 名、一等奖 4 名、二等奖 8 名、三等奖 12 名、优胜奖 30 名，共 55 个获奖项目。获奖项目团队「星光熠熠」，涵盖院士团队、高被引科学家以及入选国家级重点人才项目的科学家。超三成团队来自麻省理工学院、剑桥大学等海外知名院校。从项目质量来看，市场认可度高，已获融资项目占比 87%，B 轮及以上项目占比约 31%。这些项目技术实力强劲，均为聚焦高精尖产业的科技创新型企业，33% 致力于突破「卡脖子」技术难题，拥有专利 2224 个，将为朝阳区乃至全国的产业升级和经济高质量发展提供强大的科技支撑和创新动力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_42e77bfeb3cd4231b4438d99d7c53972@5868219_oswg840701oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_cc1ece0a00364ea993a026e5eeecc7ee@5868219_oswg926744oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_f1818f39923e44208c771caa7cc7f29e@5868219_oswg899973oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_008ad27f02cc47008006c7a6819dd066@5868219_oswg964363oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_b3916700d14f4c5f8ce7ff2accef1b3b@5868219_oswg974724oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_ab9b6f5eea5f44369c93e9eba89a37eb@5868219_oswg934342oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>2.前沿成果展：硬核科技点亮产业未来</strong></p><p>峰会特设「优秀项目成果展」，与会嘉宾得以近距离观摩和体验一系列获奖项目的前沿科技成果。获奖项目带来的具备 L4 级自动驾驶全栈技术的物流车，已在全国服务超过 190 个城市的客户，公司产品也出口至欧洲、亚洲多个国家，自动驾驶累计运营里程超过 800 万公里，发展迅速。获奖项目展示的咖啡拉花机器人，凭借先进的视觉定位和运动控制算法，能精准复刻大师级拉花技艺，已在全球多个城市部署，为咖啡行业智能化发展注入新活力，让科技与生活完美融合。此外，获奖项目带来的水体特种机器人、血管介入手术机器人和 AR 光波导模组等也吸引了不少目光。这些项目不仅是朝阳区科技创新实力的生动体现，更是全国科技创新成果的重要组成部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_7e80346b04a04e5288b71bd384f81cc4@5868219_oswg116681oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_9f3799d83aa146018d5829ff80b9d8f9@5868219_oswg94760oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>构建全球引才「强磁场」</strong></p><p>峰会发布「朝阳国际人才创新矩阵」，打造「海外人才联络站-国际引才伙伴-国际人才大使-国际校友会」全方位、多层次引才网络，构建全球引才「强磁场」。颁发「朝阳国际引才伙伴」奖杯，与多家业内知名创新创业引才机构达成长期战略合作，搭建海外人才精准对接网络；设立海外人才联络站 4 个，在瑞士、英国、新加坡、德国的创新枢纽设立站点，提供政策咨询、人才引进、项目孵化等前置服务；聘任首批朝阳国际人才大使，佳能全球副总裁小泽秀树、央视法语主播莫言等 5 位具有国际影响力的人物受聘，成为朝阳国际化创新创业生态的「代言人」。</p><p>「朝阳国际人才创新矩阵」 旨在以「朝阳海外人才联络站」为前哨，「朝阳国际人才大使」「朝阳国际引才伙伴」为纽带，以及朝阳国际校友联盟、众多知名高校校友会为触角，多渠道宣介朝阳发展机遇和优质生态，持续吸引全球创业者和顶尖人才汇聚朝阳。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_70da60940fbc4849a87aa9b8b7118cb6@5868219_oswg132354oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_96851f72aac64a469b0784022ea3e3ac@5868219_oswg116436oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>全链条服务护航创新创业</strong></p><p><strong>1.政策「组合拳」打通发展堵点</strong></p><p>峰会现场，朝阳区与本届全球创业赛获奖项目成功签约。梅晔生物、普强、Inxpect 等来自海内外的优秀项目涵盖数字经济、未来产业等前沿领域，集中展现了科创企业对在朝阳发展的殷切期待和强大信心。据悉，本届获奖项目落地朝阳后，将按等次给予相应资金资助，特等奖高达 500 万元，奖金总额超过五千万元。符合条件的三等奖及以上获奖项目主要创始人，可纳入「凤凰计划」高层次人才「1+8」服务保障体系，享受健康管理、交通出行、住房保障等八类服务。此外，ITEC 还将着力为优秀项目提供涵盖空间支持、投资加速、人才服务、生态赋能等在内的全周期「朝阳服务」。</p><p><strong>2.政企协同培育体系迭代创新</strong></p><p>本届大会全球创业赛构建「赛前辅导-赛中服务-赛后赋能」全链条服务体系。赛前，组织专家团队为参赛项目提供专业辅导，助力项目提升竞争力；赛中，全方位保障赛事公平公正进行，为项目展示提供优质平台；赛后，通过政企对接会，集聚产业部门、头部企业、创投机构等资源，为优秀项目提供精准服务。中国工程院院士沈昌祥也在峰会当天围绕构建安全可信网络新生态和促进数字经济高质量发展进行主题分享，为相关领域从业者提供了重要参考和启发。</p><p>峰会现场，朝阳区第十期凤凰学院青年企业家培训班正式启动。依托「凤凰计划」和 ITEC 多年积累的人才、技术、资本、产业等资源，凤凰学院为优秀项目创始人提供系统化商业课程、产业对接和实践机会，助力青年企业家提升创新能力和全球视野，推动创业项目向成熟企业加速迈进，为朝阳区产业发展提供坚实的人才支撑。</p><p><strong>打造全球人才「理想之城」</strong></p><p>在全球创新创业浪潮的推动下，朝阳国际人才创业大会紧密贴合人才引领科技创新与产业升级需求。此次峰会的成功举办，不仅展示了朝阳区在人才工作和创新创业领域取得的显著成效，更为全球创业者搭建了国际化、高水平的交流合作平台。</p><p>未来，朝阳区将继续深入贯彻落实中央和北京市人才工作部署，持续深化「双招双引」，整合全球优质资源，拓宽项目来源渠道，提升赛事品质和国际影响力。以更开放的胸怀、更创新的举措，吸引全球优秀人才与企业汇聚，推动区域高质量发展，为全国人才工作和经济社会发展贡献更多「朝阳智慧」与「朝阳方案」。</p><p><strong>第十三届朝阳国际人才创业大会即将启动</strong>，欢迎关注「人才朝阳」官方微信，通过输入「ITEC2025」获取全球创业赛报名链接。我们诚邀来自世界各地的创业项目报名参赛，共同书写高质量发展的朝阳新篇章！</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IHmGjoFzxK4JBbaS8MRgAQ">「人才朝阳」</a>，作者：人才朝阳，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，阿里巴巴跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180621855577225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:55:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，阿里巴巴、哔哩哔哩，跌超 3%，京东、拼多多跌超 2%，理想汽车跌超 1%，小鹏汽车跌 0.11%，蔚来涨 0.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去年利润创纪录后，裕信银行势将把多数高管的奖金提高约 11</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180613871440769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:53:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在去年实现创纪录利润后，裕信银行势将把多数高管的平均奖金上调约 11%。据知情人士透露，这一变化适用于所谓的重大风险承担者，即该行的 858 名最高级管理人员。知情人士说，这家意大利银行还计划将整体员工的平均奖金提高 20%，不过不同国家、职位和个人绩效水平之间存在差异。他们表示，支付给企业和投资银行部门高管的浮动薪酬预计将增加 10% 左右。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股多数上涨，英伟达涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180618041873283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股多数上涨，截至发稿，英伟达涨超 1%，谷歌涨 0.52%，奈飞涨 0.4%，亚马逊涨 0.38%，Meta 涨 0.23%，微软涨 0.11%，特斯拉跌超 1%，苹果跌 0.67%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 仁东：全部重整投资款 8.25 亿元到账，将加快重整计划执行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180610403062913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:50:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，*ST 仁东公告，公司全体重整投资人（含其指定实施主体）应当支付的重整投资款项共计 8.25 亿元已经全部到账。后续，公司将在法院和管理人监督下，继续加快开展重整计划执行阶段的各项工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>玉龙股份：厚皑科技所持公司 3% 股份拟强制平仓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180581856171145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:47:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，玉龙股份公告，公司近日获悉，渤海证券收到法院协助执行通知，拟对公司持股 5% 以上股东海南厚皑科技有限公司（简称「厚皑科技」）在渤海证券所持有的信用账户部分股份进行强制平仓。拟强制平仓股份不超过 2349.08 万股，即不超过公司总股本的 3%。截至目前，已强制平仓减持 221.11 万股，占公司总股份的 0.28%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克：未返回办公室的美国政府员工将被「休假」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180605231731589?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:44:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国政府效率部负责人马斯克 2 月 24 日在社交媒体发文称，那些无视总统特朗普复工令的人现在已经收到了一个多月的警告。从本周开始，那些仍未返回办公室的政府员工将被安排行政休假。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鼎龙股份：子公司绩迅科技终止新三板挂牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180594222994305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，鼎龙股份公告，公司控股子公司北海绩迅科技股份有限公司近期收到全国中小企业股份转让系统有限责任公司出具的函，同意绩迅科技股票自 2025 年 2 月 25 日起终止在新三板挂牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海汽配：燃油分配管业务取得海外客户项目定点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180587949134983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:27:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上海汽配公告，公司近日收到海外某客户燃油分配管全球项目的定点通知，根据客户规划，预计项目生命周期总销售额超过 5 亿元。该项目的定点标志着公司燃油分配管业务在国际市场上取得了突破。此前，公司的燃油分配管业务以内销为主，内销收入约占燃油分配管业务总收入的 80% 以上。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文远知行全新量产 Robotaxi GXR 在北京开启纯无人规模化商业运营</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180584900465540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:18:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2 月 24 日，文远知行 WeRide 的新一代量产 Robotaxi 「GXR」正式获准在北京开展「车内无人」自动驾驶出行收费服务（Robotaxi），服务范围囊括北京经开区核心区域，包括市内高铁站等重要站点。GXR 是文远知行在北京落地的第二个纯无人商业化运营 Robotaxi 车型，也是继去年 12 月在阿布扎比上线 Uber 平台后，首次在国内投入大规模纯无人商业应用。除城区道路，文远知行 GXR 还获准在京开展覆盖北京大兴国际机场等高速路段的 Robotaxi 商业收费运营。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海市市长龚正：以空间格局优化支撑上海功能布局优化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180581187769224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:14:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年上海市区域高质量发展领导小组会议今天（24 日）召开。上海市委副书记、市长、领导小组组长龚正指出，推进区域高质量发展是强化城市核心功能的重要举措。要按照市委部署，锚定区域功能定位，因地制宜谋划发展，以城市空间格局优化支撑上海功能布局优化，持续增强城市核心功能、提升产业能级、服务宜居宜业，推动区域高质量发展取得新成效、实现新突破。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三花智控：发行境外上市股份（H 股）备案申请材料获证监会接收</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180577889408129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:11:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三花智控公告，发行境外上市股份（H 股）备案申请材料获中国证监会接收。公司本次发行尚需取得中国证监会、香港证券及期货事务监察委员会和香港联交所等相关政府机关、监管机构、证券交易所的批准、核准或备案，该事项仍存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盐津铺子：拟在泰国设立全资子公司并投资建设生产基地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180568517809287?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:08:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，盐津铺子公告，公司拟在泰国设立全资子公司并投资建设生产基地，投资金额约为 2.2 亿元或 3000 万美金。公司计划以自有资金约 106.38 万元出资设立全资子公司盐津食品（泰国）有限公司作为项目实施主体，打造以魔芋、薯片等为核心产品的智能化生产基地，推动海外业务拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永福股份：宁德时代对公司持股比例降至 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180570926945409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:04:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永福股份公告称，公司股东宁德时代于 2025 年 2 月 17 日至 2 月 24 日期间通过集中竞价、大宗交易方式累计减持公司股份 1,875,479 股，持股比例由 7.0000% 变动至 6.0000%，触及 1% 的整数倍。此次减持与此前已披露的减持计划一致，不存在违反已披露的减持计划及相关承诺的情形。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马来西亚贸工部长计划访问美国</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180552019628928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 20:00:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[马来西亚打算就特朗普计划的芯片进口关税措施与美国进行接触，并警告这种关税可能会损害在这个东南亚国家开展业务的企业。投资、贸易和工业部部长 Zafrul Aziz 表示，他将于 2025 年第二季度前往美国，商讨有利于两国的方式。「我们担心是否会对半导体征收任何关税等政策」，Zafrul 周一在吉隆坡表示。「因此，接触是关键，但如果征收关税，对在马来西亚开展业务的公司来说一定是负面的。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构今日买入云赛智联等 20 股，抛售常山北明 3.01 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180542991651714?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盘后数据显示，2 月 24 日龙虎榜中，共 36 只个股出现了机构的身影，20 只股票呈现机构净买入，16 只股票呈现机构净卖出。当天机构净买入前三的股票分别是云赛智联、天玑科技、京北方，净买入金额分别是 1.47 亿元、1.12 亿元、1.11 亿元。当天机构净卖出前三的股票分别是常山北明、科华数据、每日互动，净流出金额分别是 3.01 亿元、1.2 亿元、1.16 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中汽协：1 月汽车销量排名前十企业共销售 205.3 万辆，占比 84.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180564935251078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:57:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中国汽车工业协会统计分析，2025 年 1 月，汽车销量排名前十位的企业（集团）共销售 205.3 万辆，占汽车销售总量的 84.7%。在上述十家企业中，与上年同期相比，比亚迪股份、吉利控股销量呈两位数增长，上汽集团、奇瑞控股和北汽集团销量小幅增长，其他企业销量均呈不同程度下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中工国际：签署约 5.89 亿元医院建设合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180551062983555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:52:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中工国际公告，公司与伊拉克衞生部下属穆萨纳衞生局签署伊拉克穆萨纳省 100 床位医院建设项目商务合同，合同金额为 1072.38 亿伊拉克第纳尔，折合人民币约 5.89 亿元，为公司 2023 年经审计营业总收入的 4.77%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首批中证 A500 增强策略 ETF 上报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180545660048516?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:46:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 24 日晚间，证监会网站披露，来自易方达基金、华安基金、国泰基金、天弘基金、工银瑞信基金、摩根资产管理、国联安基金的首批中证 A500 增强策略 ETF 迎来上报。截至 2 月 24 日，跟踪中证 A500 指数的相关产品累计上报总数已多达 140 只，其中 70 只产品已成立。Wind 数据显示，截至 2 月 21 日，目前已上市的 29 只中证 A500ETF，总规模为 2670.96 亿元。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知情人士：京东缴纳五险一金「外卖骑手」所指为旗下「达达平台」骑手</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180547067466625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:39:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从知情人士处获悉，京东近期公告所称「外卖骑手」，所指为达达平台骑手，目前京东外卖业务配送由达达平台骑手负责。今日晚间，京东集团宣布，鉴于目前外卖骑手的平均薪酬远低于京东快递小哥，为了薪酬公平性，未来一段时期签约的外卖全职骑手缴纳五险一金的所有成本，包含个人所需缴纳部分，全部由京东承担，确保骑手现金收入绝不会因为缴纳五险一金而减少，此项举措包含现有骑手和新加入的骑手。（新华财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：大力发展平台经济等各种经济形态，加强人工智能等前沿技术研究应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180544370725767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 19:37:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深圳发布消息，2 月 24 日，深圳市委书记孟凡利参加市政协七届五次会议联组讨论「推动深圳平台经济与实体经济融合发展」座谈会，与委员们深入交流，听取大家的意见建议。孟凡利指出，深圳要围绕建设具有深圳特点和深圳优势的现代化产业体系的目标，大力发展平台经济等各种经济形态，坚定支持各类平台规范健康持续快速发展。加强人工智能等前沿技术研究应用，加快发展壮大工业互联网，大力培育、引进各种功能的大中小平台，加快提升产品和服务国际竞争力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>