<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>认养一头牛推出儿童子品牌「哞星人」，发力 A2 型纯牛奶市场｜最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293780872530181?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:02:57  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「认养一头牛」近日推出专业儿童子品牌「哞星人」，首发新品包含 A2 型儿童纯牛奶、A2 型有机儿童纯牛奶以及 A2 型娟姗儿童纯牛奶 3 个系列，适合儿童年龄段为 1 岁～12 岁。其中，A2 型有机儿童纯牛奶已通过中欧有机双认证，A2 型娟姗儿童纯牛奶乳蛋白含量为 4.0g/100ml。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国儿童牛奶市场正处于快速增长阶段。据《中国儿童奶行业发展趋势研究与未来前景预测报告（2024-2031 年）》，37% 的儿童每日喝 2 次牛奶，34% 的儿童每日饮奶次数超过 2 次，而不少新生代父母会偏向于为子女选择「儿童专属产品」。反映到行业规模上，2023 年中国儿童牛奶市场规模为 372 亿元，未来预计以 5.6% 的年复合增长率继续增长，到 2027 年市场规模将达到 469.6 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做好儿童牛奶的关键是什么？「当下乳品消费市场中，为了鼓励儿童多喝奶，一方面需要实现牛奶的功能化，另一方面则要更加地体现儿童牛奶产品健康、好吸收的优势，在此基础上还要为产品设立合理的价格。」独立乳业分析师宋亮认为，儿童牛奶市场未来的发展将向健康化、功能化以及价格合理化转变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品思路上，「哞星人」延续了认养一头牛在 A2 型纯牛奶品类的基础优势。公开资料显示，A2 型纯牛奶与 A1 型纯牛奶的主要区别在于，它们含有的β-酪蛋白类型不同。在消化过程中，A2 型蛋白更容易被人体消化酶分解，也更适合消化系统尚未完全发育成熟的儿童、老人及其他消化功能较弱的人群。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_dff0f77f3b4748cebcb245528345d132@5748245_oswg2808288oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「哞星人」的三款新品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 2024 年沙利文市场数据调研显示，认养一头牛 A2β-酪蛋白纯牛奶产品在 2021 年-2023 年连续 3 年获得中国内地全渠道销售额第一。依托其自有的 A2 型产业线，认养一头牛自 2020 年便推出了第一款 A2β-酪蛋白纯牛奶，目前其 A2 型乳制品已覆盖常温奶、低温奶、奶粉、冰淇淋四大品类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据官方介绍，在「哞星人」产品推出前，认养一头牛产品团队对产品做出了超过 200 个版本的配方打磨，并进行了 20000 多份用户问卷和 100 多次的用户访谈。除了最核心的牛奶品类，其产品细节也将儿童友好理念考虑在内，如将吸管下方长度延长 5mm，以此改善儿童喝奶时容易出现的溢出问题等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 36 氪了解，「哞星人」的渠道覆盖天猫、京东、抖音等线上平台，以及主流商超等线下渠道。规格上，目前其推出的三款产品均有 200ml 成长瓶、125ml 的 mini 包双规格，每 100ml 定价在 2～3 元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜vivo 开启顶尖人才招募计划：涉及芯片、AI 大模型等领域，称薪酬上不封顶；华为近期公布折叠铰链技术相关专利；中办、国办：推进城镇老旧小区整治改造</title>
      <link>https://36kr.com/p/3291865457129604?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:16:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293482714155264"&gt;&lt;strong&gt;国补加码天猫 618 苹果、小米、OPPO 旗舰新品集体降价超千元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 16 日晚 8 点，2025 年天猫 618 将正式开售。国补加码的 618，手机旗舰新品全线大降价。苹果直降 2000 元，iPhone16 Pro 首次纳入国补，优惠 2500 元；华为、小米、OPPO 等品牌纷纷加入战局，6000 元以上旗舰机型均降价至国补范围内，叠加 618 平台券，旗舰机型均便宜 1000 元以上。统计显示，天猫 618 第一阶段，已有超 2000 款手机支持天猫 618 优惠与国补叠加，补上加补低至 5 折起，覆盖苹果、华为、小米、OPPO、vivo、荣耀、三星、一加等主流手机品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293389261785095"&gt;&lt;strong&gt;vivo 开启顶尖人才招募计划：涉及芯片、AI 大模型等领域，称薪酬上不封顶&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;vivo 近日启动了一项名为「蓝极星计划」的顶尖人才招募项目。根据招募信息显示，蓝极星计划的定位为 vivo 最核心的人才战略方案，面向全球高校顶尖技术人才。在待遇方面，vivo 承诺薪酬上不封顶。不过，蓝极星计划的门槛也很高，仅向博士生开放。此次招募的岗位涉及 XR、AI 大模型、影像、芯片、器件开发等核心技术领域，岗位类型十余个。总体招募规模在百人左右，其中以影像方向名额最多。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293619802261513"&gt;&lt;strong&gt;海南海药：与马来西亚爱康国际集团签订战略合作框架协议&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，海南海药公告，与马来西亚爱康国际集团签订战略合作框架协议，旨在积极响应国家「一带一路」倡议，深化区域经济合作，推动海南自由贸易港建设，深化在医药健康领域的合作。协议内容包括代理合作、市场开拓、品牌共建与市场推广等，旨在通过双方优势资源的共享、协同、集成与互补，布局大健康领域，丰富产品管线，助力中药产品开拓东南亚市场。该协议为意向性协议，对公司 2025 年度经营业绩不会构成重大影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293632177621248"&gt;&lt;strong&gt;华为近期公布折叠铰链技术相关专利&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，2025 年 2 月，华为技术有限公司已申请注册一枚「兼容鸿蒙电脑 HMOS」商标，国际分类为网站服务，商标目前为等待实质审查。此外，2025 年 4 月，华为技术有限公司公布「铰链装置、折叠装置及可折叠电子设备」专利，该专业实施例所提供的铰链装置在可折叠电子设备中能够调节折叠装置的长度，避免显示屏在折叠和展开的过程中受到挤压或拉伸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293702451382531"&gt;&lt;strong&gt;阿里 FY25Q4 财报：大文娱收入 55.5 亿元，优酷经营效率提升实现盈利&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，阿里巴巴发布 2025 财年第四季度及全年业绩。财报显示，由于线下业务强劲表现、以及优酷广告收入持续增长，阿里大文娱集团当季度收入 55.5 亿元，同比增长 12%。本季度，阿里大文娱经调整 EBITA 盈利 3600 万元，主要由优酷经营效率提升实现盈利所带动。2023 年，阿里大文娱提出三年战略，聚焦头部内容与技术创新，追求长期价值。本季度，三年战略在实践中得到验证，成效初显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293607195740162"&gt;&lt;strong&gt;网易：2025Q1 营收 288 亿元，研发投入 44 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，网易发布 2025 年第一季度财报。财报显示，该季度网易实现营收 288 亿元，同比增长 7.4%。非公认会计准则下归属于公司股东的净利润 112 亿元；研发投入 44 亿元，研发投入强度达 15%。一季度，游戏及相关增值服务净收入为 240 亿元。此外，网易有道本季度净收入 13 亿元；网易云音乐净收入 19 亿元；创新及其他业务净收入 16 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新产品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293563198064904"&gt;&lt;strong&gt;2026 款零跑 C10 上市，售价区间 12.28 万-14.28 万&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 15 日，零跑汽车旗下 2026 款零跑 C10 正式上市，新车共推出 5 款车型，售价区间 12.28 万-14.28 万。新车依旧采用双动力组合，纯电版 CLTC 续航高达 605km，增程版 CLTC 纯电续航为 210km，综合续航高达 1190km。2026 款零跑 C10 升级 LEAP3.5 技术架构，实现续航、驾控、智能、设计四大焕新，价值提升至高 2.4 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293425204594693"&gt;&lt;strong&gt;BYDFi 正式推出链上交易工具 MoonX&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，全球加密交易平台 BYDFi 正式推出链上交易工具 MoonX。据介绍，MoonX 并不是新的交易所，也不是钱包，而是一种「轻量化进入 Web3 链上的方式」。MoonX 覆盖超 500000 种 MemeCoin，接入多平台流动性（如 Pump.fun、Raydium、PancakeSwap 等），当前支持 Solana、BNB 链，未来将拓展更多主流公链。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融资：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293728353175560"&gt;&lt;strong&gt;「魔法原子」再获数亿融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，具身智能机器人公司「魔法原子」宣布完成数亿元新一轮战略融资。本轮投资方包括战略产业资本禾创致远、芯联资本，财务投资人华映资本、晓池资本、元禾厚望，老股东追创创投和翼朴基金持续追加投资，新资金将用于具身智能核心技术迭代研发，VLA 模型搭建，加速推动机器人在工业、商业场景落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日观点：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293536864798980"&gt;&lt;strong&gt;经济学家彼得·希夫：波音巨额飞机交易将推高美国通胀和利率&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当市场为波音与卡塔尔航空公司达成价值近千亿美元的飞机交易而欢呼时，知名经济学家彼得·希夫（Peter Schiff）发出警告。希夫周三强调了波音与卡塔尔巨额交易的潜在财务影响。这笔交易涉及为卡塔尔航空采购 160 架飞机。虽然希夫承认这「对波音来说是件好事」，但他警告说，这笔交易可能会给美国经济带来隐性成本。他说，为了筹措这笔购买的资金，「卡塔尔可能会出售大量美国国债和其他美国资产」，这将使已经承压的美国债券市场进一步紧张。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293655462283529"&gt;&lt;strong&gt;中办、国办：推进城镇老旧小区整治改造&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中办、国办印发关于持续推进城市更新行动的意见。推进城镇老旧小区整治改造。更新改造小区燃气等老化管线管道，整治楼栋内人行走道、排风烟道、通风井道等，全力消除安全隐患，支持有条件的楼栋加装电梯。整治小区及周边环境，完善小区停车、充电、消防、通信等配套基础设施，增设助餐、家政等公共服务设施。加强老旧小区改造质量安全监管，压实各参建单位责任。结合改造同步完善小区长效管理机制，注重引导居民参与和监督，共同维护改造成果。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293630044981251"&gt;&lt;strong&gt;最高法、证监会：对于「小作文」损害他人权益且构成犯罪的，依法追究刑事责任&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，最高人民法院、证监会联合发布《关于严格公正执法司法服务保障资本市场高质量发展的指导意见》。意见提到，依法打击编传虚假信息、「维权黑产」、发行上市环节不正当竞争等干扰市场正常运行、扰乱资本市场秩序的违法行为，形成风清气正的市场生态。对于通过编传「小作文」等虚假信息扰乱市场秩序、损害他人权益的行为，受害人提起民事诉讼要求损害赔偿的，人民法院依法予以支持；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293599812667648"&gt;&lt;strong&gt;商务部谈中美经贸会谈下一步情况&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 15 日下午，商务部召开例行新闻发布会，有记者就中美经贸会谈下一步情况进行提问。商务部新闻发言人何咏前：5 月 10 日至 11 日，中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰与美方牵头人、美国财政部长贝森特和贸易代表格里尔，在瑞士日内瓦举行中美经贸高层会谈。双方围绕落实今年 1 月 17 日中美元首通话重要共识，进行了坦诚、深入、具有建设性的沟通，达成一系列重要共识，会谈取得实质性进展，双方达成《中美日内瓦经贸会谈联合声明》。下一步，中美双方将依据中美日内瓦会谈共识，就经贸领域各自关切保持沟通。（日月谭天）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3293543876299016"&gt;&lt;strong&gt;中国对巴西等 5 国实行免签政策&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中方决定扩大免签国家范围。自 2025 年 6 月 1 日起至 2026 年 5 月 31 日，对巴西、阿根廷、智利、秘鲁、乌拉圭持普通护照人员实行免签政策，上述五国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过 30 天，可免办签证入境。（央视新闻）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月食品生鲜品牌排名，符号化传播打造春日营销｜世研消费指数品牌榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293694781704199?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 18:13:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，乐高、泡泡玛特和万代分别以 1.93、1.44 和 1.38 的综合热度位列榜单前三名。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="828,1189" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_872f0d304d2442bfa1e45110070145bd@5345065_oswg330931oswg828oswg1189_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;长期主义敍事重构乳品价值表达，符号化传播重塑乳品消费场景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分维度来看，乳品品牌金典和安慕希本月内新上榜，凭借营销出圈，热度值大幅提升。金典借势国际幸福日，以「慢敍事对抗快消解」重构品牌价值表达，携手《新世相》推出纪实短片《挺牛的朋友》，通过养牛人老张与奶牛 20 年共生陪伴的真实故事，将「有机品质」抽象概念转化为可感知的情感资产，以「人与牛」的温情互动为敍事载体，构建「长期主义」的价值隐喻，品牌以「反效率化营销」在快时代中锚定品牌厚度，让「有机」从卖点升维为跨越周期的心智符号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安慕希以「情绪符号重构」为核心策略，通过代言人周也的谐音梗绑定「这周也安慕希了」与「高治愈感」人设强化，将 Z 世代「玩梗社交」与「玄学疗愈」心理深度融合，以周也姓名谐音为传播锚点，结合清冷与甜美的形象反差，打造「符号化情感编码」，通过 TVC 短片将产品转化为春日情绪触发器，让用户产生「喝酸奶=爆好运」的魔性联想，精准切中年轻人对「即刻治愈感」与「社交参与度」的双重需求，重塑乳品营销从硬广投放到情感共生的新范式。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;茶饮品牌抽象化 IP 营销破圈，社交场景重构增强用户情感认同&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从品牌分布来看，蜜雪冰城、海底捞、库迪咖啡多个餐饮服务品牌上榜，社媒热度表现突出。本月内蜜雪冰城赴港上市，过程仪式中派出 IP「雪王」和 7 位小伙伴完成雪王发言、雪王敲钟，并播放专属 BGM「你爱我我爱你，蜜雪冰城甜蜜蜜～」，「雪王」热度再次上涨，引发网友热议「蜜雪冰城连上市都这么抽象」，促进用户讨论、产品购买，「后链路转化」明显。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海底捞则借 31 周年庆，以「快乐社交」为主题开展系列活动：推出品牌片《有你真好》，通过庆生、求婚等真实人生场景将「海底捞=社交情绪解压场」的心智具象化；全国 1300+门店同步打造「生日狂欢夜」，以百人切蛋糕、舞台互动等强参与性仪式，激活用户情感共鸣与 UGC 传播；借势王嘉尔联名套餐（限量周边+明信片）撬动粉丝经济，叠加会员商城促销实现流量高效转化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="414,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_952fd58851224e9b904f381ac6cb44c1@5345065_oswg150154oswg414oswg292_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>降本增效许久的腾讯，正为 AI 豪掷千金</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293414994233609?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 16:54:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓婵&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜乔芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年一季度，腾讯控股再次实现收入与毛利的双位数增长。本季度公司营收 1800.2 亿元，同比增长 13%；毛利 1004.9 亿元，同比增长 20%；经营利润（Non-IFRS）693 亿元，同比增长 18%。至此，腾讯公司的毛利、经营利润增速已连续十个季度领跑营收增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这个季度，企业与外界的关注重心都放在了 AI 上，甚至高于前几个季度「微信电商」这一关键词。从乐观的层面来说，AI 对于腾讯所有核心业务都有可以想象得到的帮助，但从担忧的角度来说，对 AI 的投入会带来短期内不小的支出增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一季度，分业务来看，腾讯本土市场游戏业务同比增长 24%。财报发布前，考虑到去年同期的低基数，分析师实际上已经调高了预期（15%），但腾讯仍然好于这一预期。这得益于《王者荣耀》与《和平精英》的收入增长，以及近期发布的 《地下城与勇士:起源》与《三角洲行动》的收入贡献。国际市场游戏收入为同比增长 23%，则是由于《荒野乱斗》 、《部落冲突：皇室战争》及《PUBG MOBILE》的收入增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;营销服务业务收入同比增长 20% 至 319 亿元，连续十个季度实现两位数增长，本季来自大多数重点行业的营销服务收入均有所增长。此增长主要由于广告主对视频号、小程序及微信搜一搜广告库存的强需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯董事会主席兼首席执行官马化腾称，AI 能力已经对效果广告与长青游戏等业务产生了「实质性的贡献」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金科及企服收入同比增长 5%，表现出宏观环境恢复带来的客观影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于微信电商，也在紧锣密鼓的部署之中，微信近期对这一业务的调整之快、之密远超过去几年，几乎每周都有新功能开启测试或上线，证明一向「敢为天下后」的微信团队已经准备好了面对电商业务的爆发。财报发布前的几个小时，腾讯宣布在微信事业群成立电商产品部，负责人曾鸣向腾讯高级副总裁、微信事业群总裁张小龙汇报。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;大力砸钱做 AI，腾讯已经看到效果&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在财报电话会议的开篇发言上，马化腾一上来就表示，AI 能力已在&lt;strong&gt;效果广告、品牌广告及长青游戏&lt;/strong&gt;等业务中产生了切实的贡献。考虑到 AI 作为长周期投资，其收益本应存在自然滞后性，CEO 的这番发言令人多少有点意外。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首席战略官詹姆斯·米歇尔称，当前 AI 对广告收入的核心贡献是广告点击率（CTR）的提升——历史数据显示，横幅广告平均点击率约 0.1%，信息流广告约 1.0%，而借助 AI 优化，部分广告位的点击率已可提升至 3.0% 区间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，财报中提到，通过提升生成式 AI 能力，腾讯升级了广告技术平台，例如改进图像生成与视频编辑功能以加速广告制作，推出数字人解决方案以促进直播活动，以及加深对商品与用户兴趣的理解以提升推荐效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;考虑到腾讯作为电商市场的「后来者」，在掌握用户消费数据上与字节跳动等公司仍有差异，那么通过布局 AI，也许可以让腾讯在电商广告的竞争中提升推送精准度，以长板来支援短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，AI 也辅助了腾讯的游戏业务，特别是已经「人到中年」的长青游戏。米歇尔表示，AI 在竞技类多人游戏中的应用尤为关键，除了担任新手引导以及反作弊检察官外，还能充当玩家伴游。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对 MOBA 长青游戏来说，玩家的体验与对手的人数和水平息息相关，但老游戏玩家流向新游戏是不可阻挡的趋势，一旦玩家无法在系统内匹配到旗鼓相当的对手，游戏的体验也就大打折扣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 AI 伴游（俗称「人机」）的加入，则可以缓解老游戏的玩家流失压力。虽然人机的存在并不是新故事，但玩家以往对人机普遍有「游戏水平差」的印象。未来，通过 AI 水平的提升，人机也可以变得更加智能，真正给玩家带来不输于真人对手的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以及，对现在炙手可热的腾讯电商业务来说，AI 赋能也有想象空间。腾讯总裁刘炽平说，微信电商不做「全网最低价」流量消耗战，而是通过精准用户洞察（AI 赋能）与场景融合（例如「边聊边买」）提升体验。「AI 与电商的战略重心均指向&amp;nbsp;‘深挖生态协同，强化场景闭环’。」刘炽平说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，这一切也不是没有代价的。去年四季度，腾讯的资本支出就是所有中国科技公司里最高的。本季度，豪掷千金的腾讯一如既往，资本开支猛增 91%，其中的大头就是购买 GPU 的花销。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，研发开支同比上升 21%，主要因员工成本增加及 AI 相关投入加大所致。销售及市场推广开支同比上升 4%，也是为了推广元宝等 AI 原生应用，相比之下，新游戏的发行广告支出反而有所减少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们相信，现有高质量收入来源的经营杠杆效应将助力消化 AI 相关投资成本，确保该投入阶段财务表现健康。这些战略性 AI 投资将长期为用户与社会创造价值，并为公司带来可观增量回报。」马化腾说。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;微信电商，在爆发前夜&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;今年一季度，腾讯对微信电商的产品调整和政策调整异常密集——为微信小店新增入口、力推送礼物功能、开放朋友圈挂载商品功能、发布「达人广场」、上线公众号抽奖功能、「0 元保证金带货」取消类目限制等等，一切都在宣告着这个谨慎的团队已经准备好了迎接电商业务的爆发。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报发布当天的组织调整所释放的信号更加明显——微信事业群成立电商产品部，负责微信内交易模式的探索，加速发展交易基建及交易生态，运营微信交易新模式；原开放平台基础部负责人曾鸣担任新成立的电商产品部负责人，向腾讯高级副总裁、微信事业群总裁张小龙汇报。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯内部人士对 36 氪透露称，调整是为更好地支持商家及创作者成长，促进微信小店、公众号、小程序等业务发展，微信开放平台对组织架构进行内部优化，设立开放平台部及电商产品部，相关团队工作职能不变。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;电商业务走上正轨后，除了能带来新的电商收入，还能形成「曝光-转化-复购」正循环，给正受到宏观经济影响的腾讯广告和金科与企服业务带来新的刺激。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据长桥海豚投研估算，一季度腾讯视频号广告收入规模（主要为外循环+电商，互选广告因为净收入确认，占比较低）可能超 80 亿，同比增长超 50%，占总体广告收入比例已经有 25%。近六个月来，视频号广告加载率稳定维持在 3%-4% 区间，可见视频号的广告潜力还远未释放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以及，随着微信电商规模的扩大，腾讯企服业务也能获得更多的佣金收入。对金融业务来说，则能弥补腾讯目前在线上实物交易上的缺少。刘炽平称，观察一季度数据，腾讯发现交易笔数持续上升，但交易价格实际走低。「我们的推测是，这可能处于供给侧竞争的最后阶段，而此时需求侧已开始回暖。」刘炽平说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在接下来的 618 购物节中，刘炽平表示腾讯计划重点投入品牌资源扶持、流量矩阵整合（搜索/推荐/社交裂变等），目标是巩固微信生态内闭环电商优势。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智氪 | 业绩暴涨、股价翻倍，腾讯的 AI 敍事能否打开估值向上空间？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293476755327241?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 14:18:15  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 黄绎达&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑 | 郑怀舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日港股盘后，腾讯控股（以下简称：腾讯）发布了 2025Q1 的财务报告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025Q1，受益于 AI 战略持续加码，增值服务、营销服务、金科与企服等核心业务收入与利润齐增长。财报显示，腾讯在本季度实现收入 1800 亿元，同比增长 13%，大超市场预期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在收入稳健增长的同时，利润方面延续了之前的强势表现，同期毛利录得 1005 亿元，同比增长 20%；同期 Non-IFRS 经营利润为 693 亿元，同比增长 18%。值得注意的是，毛利和经营利润的增速已连续十个季度领先收入增速。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2022,1398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_bf3af996b2d948bf800774e239c96f2e@5426566_oswg409589oswg2022oswg1398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：腾讯控股财报摘要；资料来源：公司财报，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 方面，腾讯在研发上依旧保持了较高强度，本季度研发投入同比增长 21%，资本开支同比增长 91%。受益于 AI 技术持续赋能核心业务，业务端的高质量增长又能反哺研发，由此形成良性循环。董事会主席兼首席执行官马化腾表示：「在 AI 战略投入阶段，现有高质量收入带来的经营杠杆，将有助于消化这些 AI 相关投入产生的额外成本，保持财务稳健」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在经济弱复苏的大背景下，腾讯业绩增长强劲作为核心驱动因素，叠加 AI 赋能核心业务带来的想象空间，截至 5 月 14 日，腾讯港股在最近一个多月的时间里持续反弹，区间涨幅录得 25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，本季度腾讯财报有哪些亮点？AI in All 战略会给公司带来怎样的想象空间？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01 增值服务：AI 强化造血能力&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;腾讯的增值服务业务在 2025Q1 实现收入 921 亿元，同比增长 17%，增值服务在本季度的收入占比约 51%，环比 2024Q4 提升了 5pct。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从业务结构来看，国内游戏在同期实现收入 429 亿元，同比增长 24%；国际游戏同期收入录得 166 亿元，按固定汇率计算的同比增速为 22%；同期的社交网络收入（包括音乐、游戏直播、视频直播等细分业务）326 亿元，同比增长 7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国内游戏在本季度的收入暴涨，除了受益于去年的低基数之外，在产品端，新游戏与长青游戏对收入增长均有贡献。长青游戏方面，包括《王者荣耀》、《穿越火线手游》在内的多款长青游戏在本季度的流水刷新历史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新游戏方面，《三角洲行动》带来的增量收入为国内游戏在本季度的收入暴涨提供了强支撑，从运营数据来看，《三角洲行动》的用户人数在本季度再创新高，DAU 峰值在 2025 年 4 月突破 1200 万，而且《三角洲行动》是近三年发布的游戏中平均 DAU 最高的游戏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国际游戏方面，《PUBG MOBILE》、《荒野乱斗等》、《部落冲突：皇室战争》等游戏延续了此前的强劲表现，是驱动国际游戏收入增长的核心动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 赋能对游戏业务的收入增长起到了至关重要的作用，通过 AI 技术应用来提升用户体验与产品活跃度，强化游戏业务的造血能力，其典型案例是在《和平精英》引入 DeepSeek 大模型，推出 AI 助手和 AI 队友为玩家提供游戏指导，还可以与玩家对局，用户体验的提升有助于增强长青产品的用户黏性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润方面，增值服务业务分部在本季度实现毛利 549 亿元，同比增长 22%，业务分部毛利的增长，主要由国内游戏业务及小游戏平台服务费的增长所驱动。盈利能力方面，本季度增值服务业务分部的毛利率录得 60%，同比和环比提升了 3pct 和 4pct。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 营销服务：AI 升级和提升视频号广告负载支撑收入增长&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;营销服务业务分部在本季度实现收入 319 亿元，同比增长 20%，收入增长加速，且增速水平超市场预期；营销服务在本季度的收入占比约 18%，环比 2024Q4 降低了 2pct。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本季度广告业务的收入增长主要由视频号、小程序和微信搜一搜广告收入共同拉动；从广告主的维度来看，大多数重点行业的营销服务收入均有增长。根据腾讯业绩会披露的信息，本季度广告业务收入增长的一大内生动力，是适当提升了视频号广告的负载，目前视频号广告的负载依然在低个位数，相比友商未来还有很大的提升空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;广告业务的内生增长另一大动力，是源于对广告平台的 AI 升级和微信交易生态系统的优化。本季度，腾讯在升级广告技术平台的主要工作是提升生成式 AI 的相关技术能力，比如为了加速广告制作，进一步改进了图像生成和视频编辑功能，推出数字人解决方案来助力直播，继续深化对用户的兴趣学习，从而提升推广效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润方面，营销服务业务分部在本季度实现毛利 177 亿元，同比增长 22%；业务分部毛利的增长，主要由高毛利率的视频号广告、微信搜一搜广告等细分业务的收入增长拉动。盈利能力方面，广告业务分部本季度的毛利率录得 56%，同比提升 1pct，环比下降 2pct。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;03 金融科技与企服：收入增速小幅反弹&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;金融科技与企服业务分部在本季度实现收入 549 亿元，同比增长 5%，相比 2024Q4，增速水平有所反弹；金科与企服业务分部在本季度的收入占比约 31%，环比 2024Q4 降低了 2pct。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从长周期的维度来看，腾讯金科与企服业务收入在近一年的收入增长相比之前出现明显放缓，主要是受到了当下经济持续弱复苏的影响。从短期来看，金科与企服业务在 2025Q1 出现的收入增速小幅反弹，主要是由消费贷服务和理财服务的收入增长，与云服务收入和商家技术服务费的增长所共同驱动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利润方面，金科与企服在本季度实现毛利 276 亿元，同比增长 16%；业务分部毛利增长的核心动力，包括支付服务和云业务盈利能力的提升，叠加消费贷和理财服务的收入的增长。盈利能力方面，金科与企服业务分部在本季度的毛利率为 50%，同比与环比分别提升了 4pct 和 3pct。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;04 核心业务的 AI 敍事是未来估值腾讯的核心点&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;目前，腾讯的业务生态发展平稳，而且随着 AI 技术的渗透，腾讯的业务版图已经在被逐步重塑，所以在这样的背景下，判断腾讯的投资价值，除了基于宏观经济以及行业发展规律来预期未来各业务分部的业绩增长外，还要充分考量 AI 相关应用对其业绩增长的支撑能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在基建方面，为了让旗下全业务线加速 AI 化迭代，腾讯正在推进的 AI in All 战略。于 C 端生态，腾讯已实现 AI 应用的全场景覆盖，元宝、ima 等原生 AI 产品表现亮眼，除了自有平台的快速迭代更新外，元宝还通过混元、DeepSeek 双驱模式来驱动用户增长。同时，腾讯正在推动其核心 C 端产品的 AI 化升级，微信、QQ、腾讯文档、腾讯会议、QQ 浏览器等产品正在陆续上线 AI 新功能，意在提升用户体验与黏性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;于 B 端，腾讯加速对相关业务的 AI 技术渗透，特别是通过 API、SDK 等形式开放 AI、云计算等核心技术，帮助客户提效，为客户提供企业智能化转型方案，并持续推动产业创新。其典型案例包括助力一汽丰田将客服机器人解决率提升至 84%，为大参林构建立首个医药零售行业 AI 知识库提供相关技术支持等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI in All 战略的驱动下，腾讯核心业务的内生增长能力得以大幅提升。在广告业务中，由 AI 驱动的智能化投放系统显著提升了广告的投放精度，由此带动多个行业广告主投放的同比增长；游戏业务中，通过推出 AI 助手、AI 队友增强了部分长青游戏的产品活跃度和用户黏性；金科与企服业务中，核心的云服务是 AI 应用的重点，在业绩方面也带来了立竿见影的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI in All 战略在驱动业务全面 AI 化的同时，持续提升自身 AI 技术能力是重中之重。为了夯实技术底座，腾讯本季度的资本开支高达 275 亿元，同比增长 91%，约占同期收入的 15%；研发费用支出 189 亿元，同比增长 21%，上述数据都表明腾讯正在加大 AI 布局的力度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然腾讯在研发端的资本支出力度大超市场预期，但其资本开支态度仍以需求驱动为主，会根据市场变化来进行动态响应。由此可见，旺盛需求依然驱动腾讯大幅提升了资本开支，考虑到腾讯对资本支出的态度并不激进，预计未来腾讯的资本开支还将保持与下游需求、收入等多方面相平衡的状态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;估值方面，目前腾讯股价相比 2024 年初的低点已经翻倍，截至 5 月 14 日，腾讯港股 PE-TTM 约 23x，处于近 5 年来的 65% 分位。在经历了一轮估值修复后，虽然股价相比此前的高点还有很大空间，但考虑到估值分位，投资者需要注意当下的安全边际。腾讯在未来能否打开估值的向上空间，则主要看其核心业务 AI 化之后所呈现出的内生增长能力，这也是腾讯长期投资价值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3014,870" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_92be4552898741098c8989b4ec071556@5426566_oswg539630oswg3014oswg870_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图：腾讯 PE-TTM 分位数；资料来源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免责声明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文内容仅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>关税跌下去后，这些公司就敢放心去美国了？｜出海 New Land</title>
      <link>https://36kr.com/p/3292611480946693?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 09:30:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;张子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关税的最新变化对出海行业而言，无疑是天大的好消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，美国和中国已达成协议，暂时取消了 4 月份以来相互加征的大部分关税。美国同意将针对大部分中国商品加征的基本关税从 145% 下调至 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，没人能预测特朗普的下一步动作，但至少所有人都可以喘口气。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多行业的创业者经历了悲喜交加的一个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普 145% 的关税落地时，Ebike 公司 Velotric 的创始人张曦还在美国，他们从创业开始就主攻这一市场。那一天，妻子显得很焦虑。她催张曦赶紧回深圳，因为自己收到 20 多条信息，都在问：Velotric 是不是要倒闭了？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「过去两年都讲不出海就出局，现在是出海也出局。」后来，张曦在光点投资的分享会上感叹。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从中国硬件跨出国门的那一天起，公司们钟爱的市场就是欧洲和美国。太多昂贵而新鲜的品类，只能在成熟的欧美市场寻找扎根的土地，国内用户很少听说的 Ebike 算是代表性的一类。欧洲和美国市场多少有些相似性，中国硬件公司早已习惯隔着大西洋，娴熟地腾挪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 Ebike 为例，过去两年，欧洲 Ebike 增速早已停滞、甚至出现下滑，渗透率还很低的美国理所应当成了下一个开拓地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这场关税一度打乱了整个 Ebike 行业的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，Ebike 公司特宙斯朝美国发了两条柜、准备开辟美国市场。就在准备定价及预售的阶段，特朗普宣布要上涨关税。他们暂缓了售卖计划，准备先观望关税政策走势及行业动向再决定开售计划。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便如此，中国 Ebike 公司没有退缩的选项。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ebike 所面向的市场十分确定：海外市场且需是发达国家。毕竟，和传统自行车相比，一台 Ebike 造价并不便宜，售价覆盖 200 至 5000 美金。也只有骑行文化盛行的地区，能供养 Ebike 这种产品。除了欧洲，只有美国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Ebike 创业公司 Urtopia 的办公室里，常年摆放着数十台 Ebike。创始人张波情绪高昂地介绍着这些新车，它们今年都将持续销往美国。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去专做欧洲市场的 Urtopia，今年计划大幅拓展美国市场、市占率进入前三。无论关税上涨多少，他们都不会放弃美国——即便初期会付出惨痛的亏损。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当欧洲显出疲态时，美国是中国 Ebike 公司的退路。它有着旺盛的消费力、规范的营商环境，又不似欧洲分散。更重要的是，中国厂商尚未在这里杀成红海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但现在，中国 Ebike 公司不得不刀尖上行走。要么在已经进入存量市场的欧洲继续内斗，要么承受美国市场的大起大落——这种波动可能迅速拖垮一家创业公司。中国 Ebike 厂商还没来得及长大，就被迫卷入洗牌中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在特朗普上涨关税的当日，张曦给团队发了封信，大意是：对于立足全球化的企业而言，这或许不是坏事，大量的卖货企业会被出清，有品牌力的企业会留下来......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他们不得不逼迫自己做好准备，哪怕此时看到回转空间，也没人敢真正放松。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 放弃美国市场？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;4 月，特宙斯创始人郭东盛刚从欧洲回来，在匈牙利他参加了新能源产业的活动，活动上的话题焦点仍是关税，乐观与悲观的气氛于现场交织，欧洲的确定性和美国的不确定在当下对照强烈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们之前是看不上美国市场的，它到现在为止的体量仅在 15 亿美金左右，欧洲 Ebike 市场在 2022 年已经到 200 亿美金上下了。过去，美国市场在我们看来真的很小，发展的也不是很健康。」张波告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;走向欧洲曾是中国 Ebike 厂商一致的选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧洲骑行文化风行多年，西欧不少国家的城市道路，在规划之初预留了合理的骑行空间。骑行既是欧洲人的生活方式，也是日常习惯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧洲曾是全球 Ebike 市场增长最快的地区之一，2016 至 2021 年，欧洲 Ebike 出货量由 167 万辆增长至 500 万辆，到 2022 年，欧洲出货量达到 700 万台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场研究机构 Data Bridge 统计的数据显示，2023 年欧洲 Ebike 市场规模为 46 亿美元，相较而言，2023 年北美（包含美国、墨西哥、加拿大）Ebike 市场规模只有 32.4 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「德国单个国家的（Ebike）市场是美国的三倍，几乎人手一辆自行车，渗透率高达 100%，2021 年我们开始做 Urtopia 的时候，初衷就是想选择最牛逼的市场做一个中高端品牌。」张波表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特宙斯同样在欧洲与美国之间选择前者，「欧洲市场门槛比较高，而且对骑行文化理解更深刻，如果能够在欧洲市场打通全球供应链、品牌运营，本地化运营后反过来做美国市场会更有优势。」郭东盛表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_1053338940e7445ca3040c35aa9c3aa9@5836910_oswg137512oswg1080oswg751_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（图源/特宙斯 Ebike）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到 2024 年，情况发生变化，两家 Ebike 厂商不约而同的转向美国市场。原因很简单：欧洲整体经济开始下行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张波最明确的感知是，去年他拜访慕尼黑的客户，发现客户家门口堆了不少木头，「我以为这是他的生活情调，结果他说是为了省取暖费，上山自己砍柴的，我的天。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ebike 这种非必须消费品和经济景气程度直接相关。自 2024 年 3 月开始，张波发现：欧洲几乎每个月都百年级别的品牌宣布破产，不少欧洲本土 Ebike 企业开始清仓，市场逐渐出现雪崩效应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个明确的信号是，去年他看到零售市场出现不少价格低于 3000 欧元的博世中置电机。「博世是不会给电机降价的，市场上的低价电机的出现是因为濒临破产的 Ebike 企业在出清。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;数据也能佐证这一点。欧洲统计局（Eurostat）最新公布的欧盟电动自行车进口数据显示，Ebike 进口量已降至 64.2 万辆，与去年同期相比减少了 27%，甚至跌破了 2019 年疫情前的水平。进口额跌幅更大，同比减少了 33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回看美国市场，市场研究机构 Circana 统计的数据显示，从 2019 年至 2023 年，Ebike 贡献了美国自行车行业销售额增长的 63%，并在 2023 年占据整个市场销售额的 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;增速可观的同时，美国市场亦在快速增长。Statista 数据显示，预计美国 Ebike 市场收入在 2025 年将达到 21.7 亿美元，2025-2029 年的年复合增长率为 13.06%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在郭东盛看来，美国消费者经历过去几年的市场教育，市场相关政策的收紧，对 Ebike 的理解变得更深刻，「有些用户在骑行过一些便宜的产品，发现可能各方面体验没那么好，现在也会愿意购买更有品质的产品。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Urtopia 的体感更直接：将市场重点布局到美国后，即便是今年 Q1 淡季，其营收相较过去两年已经翻了近三倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_afbc40d9418a4c62b206d1124ca11ed8@5836910_oswg98799oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（图源/urtopia）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当欧洲已经没什么新故事后，没有 Ebike 企业愿意主动放弃美国市场。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;02 美国市场成本优势的不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;除了市场本身的增速，中国厂商转向美国，也是基于税费相对欧洲更低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;惯于做欧洲市场的 Ebike 厂商面对本次美国大幅上涨的关税，情绪显得较为平静。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高关税对他们而言，早已是家常便饭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧盟常年对中国电动自行车征收反倾销税和反补贴税，税率范围在 9.9%-70.1%，且这一政策已延长至 2030 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有 Ebike 行业人士告诉硬氪，对于欧盟高昂的关税成本，业内已经有三种成熟的应对策略。第一种，走「双清包税」，产品采用低申报价过海关，具体交由货代公司处理；第二种，进入欧洲白名单企业体系中，这类企业生产的 Ebike 只需缴纳 30% 左右的反倾销和反补贴税；第三种是在海外生产，一类是所有零部件由中国发往欧洲，在欧洲工厂仅进行组装，可以避免进出口申报；另一类是在中国和越南同时采购零部件，在越南完成最终组装获得原产地证，发往欧盟时也能降低关税成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述人士也认为，这三种方法都不具备可持续性，欧盟之所以对中国征收高昂的反倾销税和反补贴税，旨在保护其本土企业发展的同时，也希望 Ebike 厂商将产业链上游的环节放在欧洲生产。「现阶段，Ebike 在欧洲本土纯组装没有问题，但想要长期更好、更稳定的做欧洲市场，零部件生产的部分确实要考虑搬到欧洲。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，中国电机厂商大川电机宣布在葡萄牙设立电机生产基地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「上游电机厂商去欧洲设厂，其实就是为了以后让下游的整车品牌采购电机的时候，能够是在当地采购。」行业人士告诉硬氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这点上，欧盟的征收反倾销税和反补贴税的目的跟美国现下所呼吁的「制造业回流」有着共通的底层逻辑。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_b586b2140ae543168e8d2f8697e1ac9d@5836910_oswg86466oswg1080oswg862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（图源/urtopia）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在特朗普上台之前，美国对中国 Ebike 没有特别针对性的高关税政策，通常按照正常的进口关税税率征收。这曾是中国 Ebike 厂商做美国市场的优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特宙斯做美国市场定价策略时，初期计划车辆售价跟欧洲同价，但在美国市场进行较大的折扣活动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国最大的优势是，没有欧盟的反倾销税和 VAT 增值税，这两个税费使得成品交付的成本就占欧洲售价的 50%。所以，特宙斯原计划美国也定价 2899 美金，给予较大折扣。加上美国的交付成本比欧盟少近 1000 美金，能赚不少钱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是美国关税暴涨时，和欧洲反倾销税和 VAT 几乎持平，促销活动显然无法持续。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在郭东盛看来，美国关税的好处是按照商品的成本价上调关税，整体交付的成本仍然比欧洲稍低一点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，美国对华关税仍是不确定的，特宙斯决定观望出海头部企业，以及其他 Ebike 厂商是否有明确的涨价态势，再决定进军美国市场的定价策略。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;03 低端 Ebike 或被洗牌&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;多名行业人士都认为，美国 Ebike 企业鱼龙混杂，低价竞争、内卷严重。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一旦关税大幅上涨，受伤最深的可能是亚马逊上大量的中低端 Ebike 卖家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有位售卖 499 到 1500 美金价格段的亚马逊卖家给硬氪算了一笔账：Ebike 的拿货成本最少在 1500 元到 1800 元左右，亚马逊抽佣 15%，单台车辆的物流成本在 200 到 300 元，还有 10% 到 20% 的推广成本，以及退货成本，Ebike 在美国要做 UL 认证，每个 SKU 认证费用 30 万元起步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「目前我 499 美金的这款车型基本不赚钱，市面上还有售价更低的产品，我都不知道他们怎么赚钱的？」该位卖家告诉硬氪。关税上涨后，他会放弃利润不好的车型，并且涨价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了关税问题，美国市场本身已在收紧对 Ebike 的认证要求。亚马逊对 UL 认证的监控力度加强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有 Ebike 行业人士告诉硬氪，美国 Ebike 的市场其实有很多漏洞，有些 Ebike 的认证都是是找国内的机构去认证报告，「给钱就能出，费用很便宜，甚至有的甚至会 PS 认证报告。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实关税增加前，美国市场门槛已经在提高。有 Ebike 厂商表示，年初不少亚马逊平台的 Ebike 都在疯狂打折清仓，预计出清掉一批 Ebike 商家后，美国市场会更正规。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张波对美国市场未来的信心，有一部分即来自于市场对低端 Ebike 玩家的淘汰，有品牌力的玩家在未来会有更大的机会。「做（百元级）Ebike 的亚马逊大卖肯定会出清一波的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国厂商密集参与到 Ebike 行业的时间并不久，疫情期间才迅速起量。Ebike 所需的三电系统直接受益于中国新能源汽车的发展，加之中国是全球最大自行车出口国，产业链最完善，可以说，中国厂商在这个行业有无可比拟的优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去两三年中，投身到 Ebike 赛道的中国企业如雨后春笋般冒头，大到大疆、爱玛，小到亚马逊上的白牌跨境电商卖家，以及创业公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国 Ebike 行业依靠廉价的劳动力和庞大的产业链，迅速占领市场。他们吃到了监管不严格的红利，也在全球化的浪潮中游刃有余。但现在，国家与国家之间的博弈加剧，空隙越来越狭窄。生存的机会只会属于少数公司：他们有供应链优势，有品牌，有研发，靠着这些壁垒，去承受地缘政治动荡的考验。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>广东将迎来一 IPO，年入近 20 亿元｜专精快报</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293168704587783?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 09:05:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;吴若瑜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，广州瑞立科密汽车电子股份有限公司（简称「瑞立科密」）IPO 近期已顺利过会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞立科密专注于机动车主动安全系统和铝合金精密压铸件的研发、生产和销售，是国家级专精特新「小巨人」企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业绩方面，2022-2024 年营收分别为 13.26 亿元、17.60 亿元、19.77 亿元；扣非后的归母净利润分别为 0.81 亿元、2.23 亿元、2.57 亿元；综合毛利率分别为 22.03%、29.70%、29.73%，其中 2023 年毛利率有明显的增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="920,1095" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_3d6e34f2a95e4f0b9007de4e28368643@430412560_oswg138528oswg920oswg1095_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;业绩（图源/招股书）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，瑞立科密主营业务为机动车主动安全系统和铝合金精密压铸件，其中以机动车主动安全系统为主。2022-2024 年，该业务占主营收入的比重分别为 74.24%、82.37% 和 82.49%。另一业务铝合金精密压铸件，也进入三电、博世、奔驰、福特等跨国汽车零部件供应商及汽车整车制造企业的供应体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;机动车主动安全系统业务属于汽车电子范畴，瑞立科密的产品覆盖了 ABS、ESC、EBS、EPB、ECAS 等主流技术路线，应用于商用车、乘用车及摩托车的制动安全领域，已进入一汽解放、中国重汽、东风集团、北汽福田等国内主流整车厂供应链，并出口至欧美市场。根据中国汽车工业协会统计，2021-2023 年，公司气压电控制动系统产品市占率排行第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公司境外销售占比持续增长，2022-2024 年分别为 5.06%、11.68% 和 16.07%，随着国际贸易摩擦和争端加剧，后续可能会影响公司的业绩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前瑞立科密的前五大客户分别为北汽集团、祥都国贸、中国一汽、菱浩实业、吉利控股，前五大客户有所变动，新增了菱浩实业和祥都国贸。股东瑞立集团及其下属企业曾是 2022-2023 年公司的前五大客户，营收比分别为 21.10% 和 4.51%。2022-2024 年，前五大客户销售额占比分别为 44.24%、30.74%、29.53%，客户集中度下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞立科密的竞争对手包括万安科技（SZ 002590）、元丰电控、伯特利（SH 603596）、嵘泰股份（SH 605133）、锡南科技（301170.SZ）。对比上述企业的营业收入、净利润，瑞立科密的业绩水平处于行业中游。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="672,270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_1944fa4d0cd849d9b7c98bf36bd469f6@430412560_oswg28118oswg672oswg270_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（图源/招股书）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公司的研发投入高于行业均值，2022-2024 年研发投入占比分别为 7.07%、5.50% 和 5.86%。截至 2024 年底研发人员达 384 人，占总员工数的 15.37%，其中本科及以上学历占比 54.17%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="682,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250515/v2_036652561ddf47538158d2b4af000f90@430412560_oswg38832oswg682oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股权结构（图源/招股书）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股权结构方面，张晓平、池淑萍夫妇及其女儿张佳睿为瑞立科密实控人。张晓平、池淑萍间接持有公司 64.16% 的股份；张佳睿直接持有 7.40% 的股份，张晓平、池淑萍、张佳睿合计控制 71.56% 的股份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;张晓平，1962 年生，大专学历，1988 年 6 月，创办瑞安市红旗汽车配件厂并任厂长，后任瑞安市重型汽车配件厂厂长、瑞安市重型汽车配件制造有限公司董事长、总经理、浙江瑞立实业集团有限公司董事长、总经理；2002 年 9 月至今，任瑞立集团有限公司董事长、总经理；2008 年 3 月至今，任公司董事长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次拟募资 15.22 亿元，其中「瑞立科密大湾区汽车智能电控系统研发智造总部」项目拟投入 8.8 亿元；研发中心建设项目拟投入 3.08 亿元；信息化建设项目拟投入 0.83 亿元以及补充流动资金 2.5 亿元。瑞立科密推动了国产电控制动部件的进口替代，降低了对海外供应链的依赖。此次能否顺利上市，硬氪将持续关注。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>喜马拉雅 2024 年净利润超 5 亿元，AI 时代如何入局？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3291088347871622?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 09:01:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，喜马拉雅再次传出将要被收购，这次还是腾讯音乐，不过估值被砍不少。但双方都进行了否认，腾讯称此类消息早有传播，喜马拉雅称不知情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一时间，关于喜马拉雅的内部真实情况，迅速成为市场关注焦点。事实上，据知情人士透露，喜马拉雅 2024 年净利润已破 5 亿元。2023 年，其经调整净利润为 2.24 亿元，刚好完成连续 9 个季度盈利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;实现持续性盈利，标志着喜马拉雅完成了商业进展中最重要的一步。这背后依靠的是其围绕音频构建的内容生态系统、多元的变现模式以及成本优化，如今的喜马拉雅也已摸索 13 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;纵观喜马拉雅的发展历程，也映射出国内音频市场的逐步成熟。后来者如腾讯音乐、字节系的番茄畅听、番茄小说等产品，大多沿袭喜马拉雅的发展路径，凭借用户体量分食。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，当前的音频行业正面临着严峻的挑战：一方面，短视频、直播等新兴业态不断挤压音频行业的市场空间；另一方面，用户增长的瓶颈也逐渐显现，各平台之间的用户争夺愈发激烈，焦虑情绪随之加剧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;单纯的用户数量争夺无法衡量平台的价值，音频行业的下半场是平台生态的全方位竞争。对于喜马拉雅来说，真正的考验或许才刚刚来临。它需要向市场证明，音频在人们的生活中不应仅仅是碎片化时间的填充物，而是能够重塑用户生活方式的价值载体。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;深入喜马拉雅的内容腹地&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;喜马拉雅的业绩释放了一个明确信号：这家在线音频平台已迈入成熟期，成为了少数实现规模化盈利的内容平台之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;招股书显示，2023 年平台营收达 61.6 亿元，毛利率提升至 56.3%，其中，订阅、广告、直播和其他创新产品及服务成为平台收入四大支柱，占比分别为 51.7%、23.1%、18.4%、6.8%，付费订阅是最主要的营收来源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;付费会员数是内容公司的根基，付费订阅的核心驱动力则是用户认可平台的内容和服务，并愿意通过付费高效获取具有价值的内容。为达到这一目标，喜马拉雅的内容生态经历了两次关键跃迁：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一开始，喜马拉雅的思路很简单，快速积累音频版权，签约可转变音频的内容形式，建立丰富的内容版权库。截至 2023 年底，就已累积包含 459 个品类的 4.88 亿条音频，总内容时长超过 36 亿分钟，涉及个人成长、历史人文、亲子情感、商业财经、娱乐等内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，喜马拉雅合作了中信出版社等 220 家头部出版社，与阅文集团等 150 多家网文平台建立合作。出版社除了进行版权授权，也会进行有声书的制作。灼识咨询数据显示，2023 年喜马拉雅已拥有超 520 万本有声书。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建立第一道版权防线后，喜马拉雅对内容生态的发展有了更明确的认知：现有内容公司推出的 UGC 模式过於单薄，质量层次不齐，只做 PGC，则在内容数量上力有不逮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为保证内容生态系统的活力，喜马拉雅确立了「PGC+PUGC+UGC」战略，实现了从头部专业生产内容到长尾用户生产内容的音频内容全方位覆盖，2023 年底平台活跃内容创作者达 290 万，也涌现了「有声的紫襟」、「幻樱空」、「头陀渊讲故事」等优秀创作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;内容生态的完善最直接的好处是吸引用户。据了解，早在 2019 年喜马拉雅的注册用户数就已突破 6 亿，2023 年底，喜马拉雅全场景 MAU（月活跃用户数）3.03 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然行业头部的喜马拉雅正经历用户规模增长放缓的阵痛，但用户粘性和付费意愿提升，依旧展现出独特的增长韧性。2023 年，喜马拉雅移动端平均月活跃付费用户达 1580 万，移动端平均月活跃付费会员数为 1550 万。此外，订阅、直播业务的 ARPPU 呈持续上升趋势，其中自动续费及按年付费会员留存率高达 75.9%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便用户增长放缓，用户付费的增长仍是喜马拉雅营收的核心驱动力之一，也是市场预期未来保持增长趋势的关键因子。而要抓牢这一关键因子，内容平台的价值不可忽视。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;AI 时代，如何找回内容优势&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;内容行业生产周期链条长，外部竞争激烈，想要持续盈利，就需要打通内容与用户、品牌的通道，盘活渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在音频产业智能化进程中，AI 技术正重构着行业的内容生产与运营。2023 年，喜马拉雅成立「珠峰实验室」并研发出「珠峰音频 AI 模型」，成为全国首个通过网信办生成式人工智能服务的音频生成类大模型。喜马拉雅试图通过 AI 技术驱动内容生产、业务运营和商业化，持续提升平台效率与竞争力，也在借 AI 重新释放内容平台的价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 能够为内容创作提供支持，像平台的有声读物使用 AI 制作，相较人工，提效超 50 倍。对 UGC 创作者而言，喜马拉雅推出 AI 音频制作工具「音剪」，也极大缩短后期制作时间，从技术层面降低了创作门槛，激发普通用户的创作热情。至年底，喜马拉雅移动端平均月活跃用户的 AIGC 渗透率已达 14.8%，平台 AIGC 内容达 2.4 亿分钟，占其音频内容的 6.6%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经营成本方面，喜马拉雅通过 AI 完成内容审核，自动内容过滤的覆盖率达到 72.2%。同时，88.7% 的用户咨询由 AI 智能客服处理解决，推动平台的经营效率大幅改善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜马拉雅除了持续完善平台的大会员体系和主播的私域会员体系，还在深入挖掘平台的商业化潜力。喜马拉雅商业产品相关负责人指出，内容平台商业化的重点在提升建联用户的效率和降低建联用户的连接成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;简单来说就是把数据做准确和丰富，让广告的匹配做准，带动广告商业效率的显著提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_42d2941c75ce43589ca6721068735413@430412560_oswg326212oswg1200oswg630_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，2024 年喜马拉雅升级了「梧桐营销平台」，「梧桐 3.0 版本」引入营销 AIAgent 作为投放核心枢纽，自动串联 AI 投放策略中心、AI 数据资产中心以及 AI 素材中心，降低客户的选择成本和理解成本，提升广告投放效率，真正实现以音频付费内容为产品连接品牌、用户和主播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，在用户侧，推出智能语音助手「小雅」，规避了传统搜索功能依赖关键词匹配的局限，通过搭载的「AI 搜索」功能，依托 DeepSeek-R1 等先进大模型技术，整合平台有声内容数据，构建内容匹配系统，更精准捕捉用户需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;播客则是内容生意又一增量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;播客业务近年来非常火热，荔枝 FM、蜻蜓 FM、网易云等音频平台都开设了播客频道，挖掘增长第二曲线。其中，喜马拉雅的用户基数最大，其播客的用户年龄分布集中在 24~40 岁高净值用户上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜马拉雅播客相关负责人表示，这类人群有三个需求：认知提升、干货获取、情感慰藉。「满足他们的需求，解决他们的认知焦虑，这里存在着很大的商业化增益。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为实现这一增益，喜马拉雅不仅通过平台串联，放大主播的服务能力和 AI 的辅助力，在付费播客的推广上也有着清晰的思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;付费播客的推广不能靠硬广，关键在节目质量、长期口碑和信任累积。《2024 年播客行业报告》显示，72% 的用户是单纯对节目或话题嘉宾、主播感兴趣；57% 的用户是因为长期订阅的节目制作发行或信任该节目才选择付费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而内容端恰恰是喜马拉雅的强项，这让问题回归到内容服务生态本身。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，2023 年该业务端已有超过 24 万档具有商业价值的播客，涉及 16 个赛道，31 个内容品类，平台中文播客的听众数也在 2023 年超过了 2.2 亿，相当于每 10 个网民就有 2 个在喜马拉雅听播客。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;寻找业绩增长的确定性&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;当音频行业进入整合期，独立的音频内容公司就需在垂直平台与互联网巨头生态间找到生存缝隙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《中国网络视听发展研究报告（2024）》显示，喜马拉雅的用户渗透率达到 77.8%，稳居在线音频行业第一梯队。但用户分流较明显，像小宇宙聚焦知识青年，网易云音乐主打「音乐+播客」模式，分走了部分用户的注意力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，获客成本不断提高，新场景就成为音频内容公司必争之地。通常来说，高频场景是各平台的「基本盘」，若仅依赖于此，容易陷入同质化竞争。垂直场景则是各平台的差异点，若过度垂直，也会导致平台生态的窄化，挤压商业性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，喜马拉雅选择使用场景全覆盖，无论是通勤出行的高频场景，还是亲子陪伴的垂直化场景，即便单一场景下被抢占，平台依然有适配的音频内容，满足不同阶段用户的需要，在细分领域建立认知。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，喜马拉雅儿童面向 0-12 岁的儿童，音频内容涵盖童话故事、科普知识、历史人文、语言学习等众多领域，拥有「迪士尼」、「小猪佩奇」等头部儿童 IP，还包括「神探迈克狐」、「好奇心出发」、「李哪吒上学记」等原创 IP。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5946,3964" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250514/v2_d733fc92252b4109907f3c8f91a7e1cd@430412560_oswg3162842oswg5946oswg3964_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，喜马拉雅将场景边界延展至物联网、车载场景及其他开放平台。截至 2023 年底其物联网及车载场景月活跃用户达到 9800 万。并同比亚迪、鸿蒙智行、小米、理想、宝马等超 80 家主机厂建立合作，超 20 家方案商，超 10 家后装厂商达成合作，完善服务链条，覆盖 98% 的网联化车型，活跃用户日均收听时长达到 95 分钟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依托平台的内容储备、持续创作体系、场景化服务经验及头部合作案例积累，截至 2024 年底，喜马拉雅平台全景声内容体量超过了 3300 小时、2.7 万余集，用户收听量同比增长 5 倍。预计 2025 年底，内容规模将突破 5 万集。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一面丰富业务范围，发掘播客的新故事，另一面持续完善内容服务生态，推动音频内容覆盖全场景，满足更多用户需求，这是喜马拉雅为了成为用户生活方式不可分割的部分所作的努力，它将业绩增长锚定在深度用户价值上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;喜马拉雅的连续盈利是音频行业商业潜力的铁证，未来音频行业也将迎来更激烈的竞争。无论是独立发展还是生态依附，唯有持续创造不可替代的「声音价值」，才能在这场持久战中占据主动。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜甘薇自曝和贾跃亭因「丧偶式婚姻」离婚；日本餐饮公司就拒绝接待中国人道歉；雷军微博开启评论限制：需关注 100 天以上</title>
      <link>https://36kr.com/p/3293086273161223?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 07:42:42  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;甘薇自曝和贾跃亭因「丧偶式婚姻」离婚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，甘薇宣布与贾跃亭离婚，她称两人离婚的原因是她在感情方面一味付出，而得到的回报少之又少，并否认资产转移和贾跃亭给了她 40 亿元。据悉，两人于 2008 年结婚，婚后育有两个女儿一个儿子。甘薇表示：「与贾总共同走过十余年，感恩相遇，亦尊重彼此选择。未来将以母亲、制片人、公益践行者的身份继续前行。三个孩子是我生命的光，新作品《桃枝气泡》也正在启动中，愿用故事传递更多力量。」（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本餐饮公司就拒绝接待中国人道歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据日媒报道，日本大阪餐饮连锁集团 SASAYA 旗下门店"炭火烧鸟 HAYASHIN"近日被曝张贴中文告示称"不允许中国顾客光顾本店"，相关图片视频在社交平台引发热议。SASAYA 集团 5 月 12 日发布中日双语声明致歉，称该告示系门店运营负责人擅自张贴，已第一时间撤除。声明强调公司始终坚持平等服务所有顾客的经营方针，包括外籍人士，未来也不会改变。目前官网已删除涉事门店信息。据悉，这家主营烤鸡肉串的餐厅因针对特定国籍顾客设置禁令，遭到日本国内外舆论批评。公司表示将对涉事责任人进行严肃处理，并加强门店管理杜绝类似事件。（环球网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军微博开启评论限制：需关注 100 天以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，据新浪科技报道，小米集团创始人雷军最新更改了微博设置，现在只允许关注 100 天以上的粉丝评论。目前雷军的最新微博是 5 月 13 日上午发布的「健身房打卡，2025 年第 43 次。」 该微博话题出现后引发网友广泛讨论，登上微博热搜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当天下午，王化发文回应雷军微博评论上热搜事件，表示：这个热搜有点小题大做，雷总设置关注 100 天才能评论已经好长一段时间了，主要是为了防水军。我也早就设置了关注 7 天才能评论，微博设置了这样的机制挺好的啊，谁也不想自己的评论区被水军灌溉，甚至还有反串的给粉丝带来不好的体验，同意么？（新浪科技、财经网科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软将在全公司范围裁员 6000 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国科技巨头微软公司最新表示，将在全公司范围裁员 6000 人，以精简管理层级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微软发言人告诉媒体，计划裁员人数不到公司总员工数的 3%，将涵盖多个地区、不同级别的员工，其中也包括旗下的职业社交网站领英（LinkedIn）部门。这位发言人解释道：「我们将继续实施必要的组织调整，以在充满变数的市场环境中确保公司的成功定位。」发言人补充称，新的裁员与绩效无关。截至 2024 年 6 月，微软的全球员工总数为 22.8 万人。微软发言人指出，本次裁员目标之一是减少管理层级。今年 1 月时，亚马逊在注意到公司组织中存在「不必要的层级」后，也宣布将裁减部分员工。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;用意念控制 iPhone 有望成真&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 5 月 13 日，据媒体报道，苹果正在深入研究脑机接口技术，与初创公司 Synchron 合作，探索通过脑信号控制 iPhone、iPad 和 Vision Pro 等设备的可能性。这一前沿技术有望为瘫痪患者和行动受限者带来全新的交互方式。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Burberry 利润大降九成，计划全球裁员 1700 人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，英国奢侈品牌 Burberry(博柏利) 宣布进行组织架构变革，预计拟议的改革措施将在 2027 财年之前额外节省 6000 万英镑。博柏利称，在该计划实施期间，可能会影响全球约 1700 个职位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同日，博柏利公布 2025 财年财务数据称，期内公司营收 24.61 亿英镑，同比减少 17%；调整后营业利润为 2600 万英镑，同比减少 94%。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;浪琴回应网友购入手表后表盘丢失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一位湖南网友在某社交网络平台发布「避雷」贴，称「避雷浪琴」，并表示自己于 2023 年在香港海港城实体店花 11500 元购入了一只浪琴「嘉岚系列」金属腕表。该金属腕表的表盘部分已不见踪影，表带上固定表盘的部位有浪琴的钢印 LOGO。针对该情况，5 月 13 日，潇湘晨报记者致电了浪琴品牌中国官方客服服务热线，客服表示「没有遇到这样类似的问题。」针对该网友已经遗失了整个表盘的情况，客服建议，「脱落下来的配件可寄到维修服务中心去做处理沟通。」对于网友反馈的浪琴「嘉岚系列」腕表表盘固定方式本身存在缺陷的问题，该客服表示「目前没有相关信息。」（潇湘晨报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 母公司拟融资 1 亿美元？官方回应：假的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，智能体产品 Manus 背后公司蝴蝶效应正在计划新一轮融资，预计融资规模为 1 亿美元，估值 15 亿美元。本轮融资将有国资参与，所筹集的资金将主要用于发展中国市场业务。对此，蝴蝶效应方面表示，「近日有关于‘Manus 母公司拟以 15 亿美元估值进行融资，规模 1 亿美元’为不实消息，团队目前正专注于产品。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美凯龙董事兼总经理车建兴，被立案调查并留置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美凯龙 5 月 13 日晚间公告，公司接到公司董事车建兴家属的通知，于近日收到云南省监察委员会电话通知，对车建兴立案调查并实施留置措施。截至本公告日，公司其他董事、监事和高级管理人员均正常履职。公司组织架构及内部控制机制完善，公司董事会运作正常。公司控制权未发生变化。同时，为保证公司日常经营工作顺利进行，由公司董事长李玉鹏在此期间代行总经理全部职责。公司日常经营情况正常，上述事项不会对公司日常经营活动产生重大影响。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄仁勋薪酬接近 5000 万美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英伟达当地时间 5 月 13 日提交的文件显示，英伟达联合创始人兼首席执行官黄仁勋 2025 财年薪酬猛增 46%，从上一财年的 3420 万美元升至近 5000 万美元，主要因为股票奖励价值大幅上升。他的工资也从前一年的 996514 美元增加到接近 150 万美元。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吉利银河 App 近期发生两起车控故障，官方公告称将进行系统维护&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 13 日，多位车主反馈，吉利银河 App 出现服务问题，导致车辆远程控制和账号登录等功能无法使用，引发关注。这是近期吉利银河 App 车控第二次出现异常。值得注意的是，这两起事故均发生在吉利银河 App 系统维护后不久。4 月 14 日，吉利银河官方发布公告称：「为了给大家提供更优质的服务和体验，我们将对吉利银河 App 进行系统维护。」（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新款 iPhone 大降价，最高降 2500 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据多家媒体报道，苹果向渠道商下发了调价通知，iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 所有容量版本降价超千元。有渠道商认为，苹果此次调价是在为即将到来的「618」大促做准备。近日，天猫 Apple Store 官方旗舰店公布的促销信息显示，5 月 16 日 20 点起，iPhone 16 Pro 128GB 在叠加国补和多种优惠之后，到手价 5499 元，较原价 7999 元减少了 2500 元。（21 财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼：美国关税将对公司造成 7 亿美元的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;索尼集团公司对未来一年给出了令人失望的预测，美国关税带来的负担使其营业利润增长的预期化为泡影。这家以娱乐业务为主的公司周三表示，预计在截至 2025 年 3 月的财年中，美国关税将造成 1000 亿日元（7 亿美元）的影响，预计营业利润为 1.28 万亿日元。即使不考虑关税因素，索尼的预期也低于分析师平均预期的 1.5 万亿日元，与 2025 年 3 月结束的财年基本持平。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《哪吒之魔童闹海》联合动画导演郝姗入职阿里大文娱，成立超然其乐工作室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 14 日，曾参与《哪吒之魔童闹海》《捉妖记》《智能大反攻》《侍神令》等多部国内外知名影视作品的动画导演郝姗正式入职阿里大文娱，并成立超然其乐导演工作室。据了解，作为阿里大文娱的首个动画导演工作室，超然其乐工作室未来将聚焦原创动画内容开发，力求打造出一系列具有原创故事及世界观的精品动画作品。目前，超然其乐工作室有 1-2 部原创 IP 已经进入到孵化流程中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京东外卖：系统故障已全面恢复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 14 日下午，京东外卖发文称，今日午间，因京东外卖 618 活动订单量暴涨，导致系统出现短暂故障，目前已全面恢复。为表达歉意，感谢大家的包容和支持，系统故障期间，订单送达超时 20 分钟的用户，京东外卖将予以免单；针对订单送达超时不到 20 分钟的用户，赠送 1 张 25-20 的金券；针对订单超时 20 分钟未送达最终取消订单的用户，赠送 1 张 25-20 的金券。平台将在 24 小时内赔付完毕，确保骑手不会因系统问题担责，商户利益不受影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信成立电商产品部，探索微信内交易新模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯今天发布全员信，涉及 WXG 事业群调整。主要内容包括：成立电商产品部，负责微信内交易模式的探索，加速发展交易基建及交易生态，运营微信交易新模式；开放平台基础部更名为开���平台部，负责微信公众号和小程序产品的策划、研发和运营工作。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国考虑允许阿联酋购买超过一百万个英伟达先进芯片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普政府正在考虑一项允许阿联酋进口超过 100 万颗英伟达先进芯片的协议，这一数量远远超出了拜登时代人工智能芯片法规的限制。知情人士表示，该协议仍在谈判中，可能会发生变化。从现在到 2027 年，阿联酋每年可以进口 50 万颗市场上最先进的芯片。其中五分之一将留给阿布扎比人工智能公司 G42，其余的将留给在阿联酋建设数据中心的美国公司。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免签国+1，中乌（兹别克斯坦）互免签证协定即将生效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部领事司消息，《中华人民共和国政府和乌兹别克斯坦共和国政府关于互免签证的协定》将于 2025 年 6 月 1 日生效。根据协定，持有效的中国公务、公务普通及普通护照的人员和乌兹别克斯坦普通护照的人员，在缔约另一方入境、出境或者过境，单次停留不超过 30 日、每 180 日累计停留不超过 90 日，免办签证。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因刹车失灵问题，福特汽车将在美国召回超 27 万辆汽车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）表示，福特汽车将在美国召回 273789 辆汽车，原因是刹车功能失灵可能会增加车祸风险。美国国家公路交通安全管理局补充表示，此次召回涉及部分 2022-2024 年款 Navigator 和 Expedition 汽车。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小马智行回应正计划赴港上市：不予置评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5 月 14 日，有消息称小马智行正计划秘密提交香港上市申请。小马智行方面对界面新闻表示，对此消息不予置评。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，亦有市场消息指出，小马智行拟赴港二次上市，彼时仍处于初期探讨阶段。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;法拉利 CEO 称车不是用来看电视的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，法拉利 CEO 在一场投资会上被问及为什么不愿意法拉利车里安装过多屏幕。他表示，自己出身于半导体行业，很清楚车里什么东西对用户有用，什么东西对供应商有用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他说，法拉利是为驾驶而生的，「它不是一张沙发，不是一台手机，更不是一个数据中心。」（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴开源视频生成与编辑模型通义万相 Wan2.1-VACE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里巴巴正式开源通义万相 Wan2.1-VACE，这是一款支持视频生成与编辑的模型，单一模型可同时支持文生视频、图像参考视频生成、视频重绘、视频局部编辑、视频背景延展以及视频时长延展等全系列基础生成和编辑能力。《科创板日报》记者获悉，本次共开源 1.3B 和 14B 两个版本，其中 1.3B 版本可在消费级显卡运行。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米申请推理大模型 MiMo 商标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;钛媒体 App 5 月 14 日消息，天眼查 App 显示，近日，小米科技有限责任公司申请注册多枚「XIAOMI MIMO」商标，国际分类为运输工具、科学仪器、通讯服务等，当前商标状态均为等待实质审查。公开信息显示，Xiaomi MiMo 是小米首个推理大模型，联动预训练到后训练，全面提升推理能力，于 2025 年 4 月 30 日开源。（钛媒体）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可灵 2.0 模型接力 1.6 登顶全球视频生成大模型榜单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，全球知名 AI 基准测试机构 Artificial Analysis 发布了最新的全球视频生成大模型榜单，快手可灵 2.0 模型以 1124 分的 Arena ELO 基准测试评分位居图生视频（Image to Video）赛道榜首，超越了此前一直领跑的可灵 1.6（Pro）模型，这也是快手可灵模型连续第三个月登顶该榜单。自去年 6 月发布以来，可灵 AI 全球用户规模突破 2200 万，其月活用户量增长 25 倍，累计生成超过 1.68 亿个视频及 3.44 亿张图片。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鸿海：第一季度营收 1.64 万亿元新台币&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，鸿海公布第一季度财务报告，第一季度营收 1.64 万亿元新台币，预估 1.65 万亿元新台币；净利润 421.1 亿元新台币，预估 355.2 亿元新台币。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯：一季度国际市场游戏收入同比增长 23%，连续三个季度创新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，腾讯发布 2025 年第一季度财报。财报显示，一季度，得益于《PUBG MOBILE》和 Supercell 游戏的表现出色，国际市场游戏收入同比增长 23% 至 166 亿元，连续三个季度刷新历史高点。近期国家层面积极鼓励国内游戏厂商开发精品游戏「走出去」，根据国务院批覆的《加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》，提到要发展游戏出海业务，布局从 IP 打造到游戏制作、发行、海外运营的产业链条。腾讯本土市场游戏收入 429 亿元，较去年同期的低基数同比增长 24%，得益于《王者荣耀》与《和平精英》的收入增长，以及近期发布的《地下城与勇士：起源》与《三角洲行动》的收入贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果据悉计划为 Vision Pro 头显添加眼动滚屏功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;苹果正在为 Vision Pro 头显开发一项新功能，让用户可以通过眼球滚动浏览内容，此举旨在进一步提升该设备的交互体验。据知情人士透露，这项眼球滚动功能正在 visionOS 3 中测试，这是即将推出的 Vision Pro 头显操作系统的最新版本。知情人士表示，苹果希望利用 Vision Pro 现有的眼球追踪硬件和软件使系统更进一步。苹果计划在 6 月 9 日开始的年度开发者大会上推出新的 Vision Pro 操作系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;海博思创推出储能电站运维助手「海博精灵 HyperGenie」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，海博思创推出超级运维助手「海博精灵 HyperGenie」，服务储能电站运维提效降本。据介绍，「海博精灵 HyperGenie」是一款基于国产开源通用大模型和私域储能领域知识库进行设计开发的专属智能体，可提供精准故障定位、多场景操作指导、灵活数据分析探索等运维辅助服务，提升设备管理的精细化水平，保障电站设备的持续高效运行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜杨乐多&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜微信成立电商产品部，探索微信内交易新模式；万兴科技将携四款 AI 成果亮相 GITEX 欧洲展；全国人大常委会 2025 年度立法工作计划公布</title>
      <link>https://36kr.com/p/3291865230522496?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-14 20:03:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292200429467783"&gt;&lt;strong&gt;腾讯：一季度国际市场游戏收入同比增长 23%，连续三个季度创新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，腾讯发布 2025 年第一季度财报。财报显示，一季度，得益于《PUBG MOBILE》和 Supercell 游戏的表现出色，国际市场游戏收入同比增长 23% 至 166 亿元，连续三个季度刷新历史高点。近期国家层面积极鼓励国内游戏厂商开发精品游戏「走出去」，根据国务院批覆的《加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》，提到要发展游戏出海业务，布局从 IP 打造到游戏制作、发行、海外运营的产业链条。腾讯本土市场游戏收入 429 亿元，较去年同期的低基数同比增长 24%，得益于《王者荣耀》与《和平精英》的收入增长，以及近期发布的《地下城与勇士：起源》与《三角洲行动》的收入贡献。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292184823347588"&gt;&lt;strong&gt;微信成立电商产品部，探索微信内交易新模式&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腾讯今天发布全员信，涉及 WXG 事业群调整。主要内容包括：成立电商产品部，负责微信内交易模式的探索，加速发展交易基建及交易生态，运营微信交易新模式；开放平台基础部更名为开放平台部，负责微信公众号和小程序产品的策划、研发和运营工作。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292178357893255"&gt;&lt;strong&gt;万兴科技将携四款 AI 成果亮相 GITEX 欧洲展&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 21 日至 23 日，欧洲最大科技盛会 GITEX EUROPE 将在德国柏林会展中心召开。万兴科技作为中国 AI 代表，将与亚马逊云、IBM、NVIDIA 等国际企业同台竞技，展现智能创作工具的全球化创新实力。此次展会，万兴科技将带来旗下四款旗舰创意软件的 AI 最新成果，包括 Wondershare Filmora、Wondershare PDFelement、Wondershare EdrawMax 以及 Wondershare EdrawMind，展示创新成果。展会期间，Wondershare EdrawMax 预计将发布全新版本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292109413202312"&gt;&lt;strong&gt;葛兰素史克将以最高 20 亿美元收购 BP Asset IX，以获取脂肪性肝病药物&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;葛兰素史克和波士顿制药（Boston Pharmaceuticals）5 月 14 日宣布双方已达成协议，葛兰素史克将收购波士顿制药公司的子公司 BP Asset IX，以获得 Efimosfermin 的销售权。Efimosfermin 是一种 III 期临床准备就绪的、在研专科药物，用于治疗脂肪性肝病（SLD）。根据协议，葛兰素史克公司将支付 12 亿美元的预付款，并有可能支付总额达 8 亿美元的额外里程碑付款。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292146311248258"&gt;&lt;strong&gt;《哪吒之魔童闹海》联合动画导演郝姗入职阿里大文娱，成立超然其乐工作室&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，5 月 14 日，曾参与《哪吒之魔童闹海》《捉妖记》《智能大反攻》《侍神令》等多部国内外知名影视作品的动画导演郝姗正式入职阿里大文娱，并成立超然其乐导演工作室。据了解，作为阿里大文娱的首个动画导演工作室，超然其乐工作室未来将聚焦原创动画内容开发，力求打造出一系列具有原创故事及世界观的精品动画作品。目前，超然其乐工作室有 1-2 部原创 IP 已经进入到孵化流程中。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融资：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292088936561025"&gt;&lt;strong&gt;卡尔动力完成近 3 亿元融资，将推进 L4 级自动驾驶货运无人化商业运营的规模化落地&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪独家获悉，5 月 14 日，卡尔动力宣布完成 A+轮融资。进入 2025 年以来，卡尔动力累计融资近 3 亿元，投资方包括鄂尔多斯市国投集团、深创投集团、陕汽基金、策源资本及其他场景投资方。通过融资资金和坚实的战略合作，卡尔动力将推进 L4 级自动驾驶货运无人化商业运营的规模化落地，加速在全国范围内更多物流场景中的交付和部署。目前，公司在以鄂尔多斯市为代表的华北、西北等地区，开展 L4 级自动驾驶混合智能编队测试和常态化运营，业务覆盖全国 7 个城市、20 家客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292121501366659"&gt;&lt;strong&gt;浙江君亮供应链科技服务有限公司完成 1000 万元天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，浙江君亮供应链科技服务有限公司宣布完成 1000 万元天使轮融资。此次融资将用于技术研发、市场拓展及团队建设，进一步优化其数字化风控体系和供应链金融服务平台。据了解，该公司专注于供应链金融科技服务，通过大数据、区块链等技术为中小微企业提供高效、灵活的融资解决方案，助力产业链上下游资金流转。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3291879679539587"&gt;&lt;strong&gt;全国人大常委会 2025 年度立法工作计划公布&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，2025 年度，全国人大常委会计划继续审议的法律案有 14 个，包括民营经济促进法、反不正当竞争法（修改）、金融稳定法等。全国人大常委会计划初次审议的法律案有 23 件，包括金融法、国家发展规划法、中国人民银行法（修改）、银行业监督管理法（修改）等。预备审议项目包括国有资产法（企业国有资产法修改,一并考虑）、电信法、消费税法等，治理网络违法行为和人工智能健康发展等方面的立法项目，由有关方面抓紧开展调研和起草工作，视情安排审议。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292079995943297"&gt;&lt;strong&gt;国家铁路局局长费东斌会见哥伦比亚交通部长罗哈斯&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据国家铁路局消息，2025 年 5 月 13 日，国家铁路局局长费东斌在北京会见了哥伦比亚交通部长罗哈斯。双方就加强中哥铁路交流合作、推动哥轨道交通基础设施建设发展等议题进行了深入交流。费东斌表示，很高兴与罗哈斯部长共同参加中拉论坛第四届部长级会议。中国国家铁路局高度重视与哥伦比亚等拉美国家铁路合作，将继续秉持开放态度，不断扩大和深化与哥铁路合作。作为中国铁路行业政府部门，国家铁路局愿在铁路规划建设、运营管理、行业监督等方面与哥交通部加强沟通交流，开展互利合作，积极支持中方企业参与哥铁路、轨道等交通基础设施项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3292070525188485"&gt;&lt;strong&gt;国家发展改革委与哥伦比亚有关部门签署共建「一带一路」等两份合作文件&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据发改委消息，2025 年 5 月 14 日，在中国和哥伦比亚两国元首共同见证下，国家发展改革委主任郑栅洁与哥伦比亚有关部门签署关于共建「一带一路」合作规划，并宣布签署经济发展领域交流合作文件。双方签署《中华人民共和国政府与哥伦比亚共和国政府关于共同推进丝绸之路经济带和 21 世纪海上丝绸之路建设的合作规划》，推动在共建「一带一路」合作规划下各领域务实合作，实现互利共赢。双方签署《中华人民共和国国家发展和改革委员会与哥伦比亚共和国贸易、工业和旅游部关于经济发展领域交流合作的谅解备忘录》，将在宏观经济、共建「一带一路」倡议、经贸投资、可持续发展、数字经济等领域开展政策分享与经验交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3291975634663810"&gt;&lt;strong&gt;我国成功发射太空计算衞星星座&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，我国在酒泉衞星发射中心使用长征二号丁运载火箭，成功将太空计算衞星星座发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。（央视新闻）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前多数下跌，阿里巴巴跌超 4%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293866825812224?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:54:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，阿里巴巴跌超 4%，B 站跌超 3%，京东、拼多多、百度、爱奇艺跌超 2%，「蔚小理」均跌超 1%；网易涨超 8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前普跌，特斯拉跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293865685092617?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:53:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前普跌，截至发稿，特斯拉跌超 2%，苹果、亚马逊、Meta、Arm 跌超 1%，英伟达跌 0.64%，Arm 跌 0.64，奈飞跌 0.3%，谷歌跌 0.16%，微软跌 0.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟拟新增投资 12.5 亿欧元吸引全球科研人才</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293853942695939?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:41:30  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 5 月 15 日，欧盟委员会发布公告称，2025 年欧盟将通过「玛丽·居里行动」（MSCA）新增超 12.5 亿欧元投资，为欧洲吸引新人才。公告称，这笔资金将支持前沿研究，重点是培养科研人才、促进国际合作以及将科学与社会联系起来，并为早期职业研究人员和流离失所的乌克兰科学家提供有针对性的支持。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷军：小米自主研发设计的手机 SoC 芯片「玄戒 O1」，即将在 5 月下旬发布</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293847896230148?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:35:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，雷军发文表示，小米自主研发设计的手机 SoC 芯片「玄戒 O1」，即将在 5 月下旬发布。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国上周首次申领失业救济人数为 22.9 万人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293845644429321?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:33:03  +0800</pubDate>
      <description>美国劳工部 5 月 15 日公布数据显示，美国上周首次申领失业救济人数为 22.9 万人。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国 4 月零售销售环比增长 0.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293845021804807?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:32:25  +0800</pubDate>
      <description>5 月 15 日，美国普查局公布的数据显示，美国 4 月零售销售环比增长 0.1%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭：AI 是历史性机遇，塑造以科技为核心动力的第二增长曲线</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293841553246211?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:28:53  +0800</pubDate>
      <description>在阿里巴巴财报分析师电话会上，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭分享了 AI 领域的两大最新趋势：一是在大中型企业，AI 应用开始从内部系统向用户侧场景渗透；二是积极使用 AI 产品的客户，从大中型企业延展到大量中小企业，「2026 财年，我们将继续聚焦电商、AI+云的核心业务增长，面向中长期，塑造以科技为核心动力的第二增长曲线。」吴泳铭说。（澎湃）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圣贝拉港股 IPO 获中国证监会备案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293830262196225?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:17:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于 SAINT BELLA Inc.（圣贝拉有限公司）境外发行上市备案通知书，公司通过境内运营实体杭州贝康健康科技集团有限公司提交的境外发行上市备案材料收悉，公司拟发行不超过 191,666,667 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>佰仁医疗：公司创新产品「经导管瓣中瓣系统」获批注册</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293827827714311?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:14:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，佰仁医疗公告，公司全球首个以瓣中瓣理念设计的 Renato®经导管瓣中瓣产品获国家药监局批准注册。该产品专用于已植入人工生物瓣膜发生损毁危及生命且面临外科手术高风险患者，可实现对已植入人工生物瓣患者的再介入接续治疗，相对延长生物瓣的耐久性。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大叶股份：截至目前墨西哥生产基地尚在试运行阶段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293817752897538?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:04:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，大叶股份公告，公司提请投资者特别关注受当前国际政治经济形势、客户需求的影响，2025 年度公司经营业绩存在波动的风险；截至目前，墨西哥生产基地尚在试运行阶段，2025 年一季度尚未实现产品销售收入。截至 2025 年 5 月 15 日，公司滚动市盈率为 61.38 倍，静态市盈率为 627.85 倍，市净率为 7.23 倍。公司当前滚动市盈率、静态市盈率、市净率严重偏离同行业上市公司合理估值，郑重提醒广大投资者理性投资，注意投资风险。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>挚达科技港股 IPO 及境内未上市股份「全流通」获中国证监会备案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293817018796297?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 20:03:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于上海挚达科技发展股份有限公司境外发行上市及境内未上市股份「全流通」备案通知书，公司拟发行不超过 20,627,100 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市；公司 24 名股东拟将所持合计 53,809,907 股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国输美集装箱 1 个最高涨价 1500 美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293812584417280?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:59:25  +0800</pubDate>
      <description>在中美关税政策这两天最新调整之后，上海、江西等地的多家外贸企业重启美国市场供应，迅速恢复对美外贸出口产品的生产推广，工厂里一片忙碌。这两天，外贸物流也迎来美国线出货高峰，国际货代公司的咨询量也出现暴增。多家货代公司消息，随着关税政策调整，目前美线 5 月底发货的船只舱位已接近满舱。同时，美森、长荣、COSCO 等船公司也发布了涨价通知，每个集装箱的运价上涨 500-1500 美元不等。以上海港至纽约航线为例，目前 40 英尺长的集装箱报价在 4300 美元左右。（央视财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行等四部门：推动北京、上海、大湾区国际科技创新中心和成渝地等区域科技创新中心开展科技金融先行先试</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293804256495874?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:50:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，央行等四部门联合召开科技金融工作交流推进会。会议强调，完善支持科技创新的金融生态体系，推广「创新积分制」，建立健全科技金融统筹推进机制，深入推进科技要素市场化，提升融资对接、风险分担、信息共享等配套政策的有效性。金融机构要进一步提升服务能力，完善适应科技型企业特点的组织架构、人才队伍和风险管理体系，优化尽职免责、绩效考核等内部机制，完善金融产品体系，积极投资和承销科技创新债券，为科技型企业提供全链条、全生命周期的优质金融服务。推动北京、上海、粤港澳大湾区国际科技创新中心和成渝地区、武汉、西安等区域科技创新中心开展科技金融先行先试。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行等四部门：全方位支持科技创新，大力投早、投小、投长期、投硬科技</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293803172284672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:49:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，央行等四部门联合召开科技金融工作交流推进会。会议强调，金融管理部门、科技部门和金融机构要探索构建同科技创新相适应的体制机制，全方位支持科技创新，大力投早、投小、投长期、投硬科技。加快科技创新和技术改造再贷款政策落实，激励引导金融机构扩大科技企业首贷融资和设备更新贷款投放。更好发挥银行保险服务科技创新的重要作用，切实提升科技领域贷款投放和投资力度，纵深推进金融资产投资公司、股权投资试点、科技企业并购贷款试点等工作。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 宇顺：公司估值指标较可比公司有较大的偏离，敬请注意投资风险</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293800323483912?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:46:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，*ST 宇顺公告，公司筹划的重大资产重组事项尚需履行必要的决策程序，存在未能通过有关决策审批程序的风险，正式协议的签署尚存在不确定性。公司股价变动、当前静态市盈率、市净率等估值指标较同行业可比上市公司有较大的偏离。敬请广大投资者充分了解股票市场风险因素，注意投资风险。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里财报电话会：剔除大润发和银泰，集团收入同比增长 10%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293796371662854?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:42:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，5 月 15 日，在 2025 财年 Q4 季度财报分析师电话会上，阿里巴巴表示，集团剔除大润发和银泰外整体收入同比增长 10%。季度内，阿里巴巴正式完成对高鑫零售和银泰百货的出售，基本形成了 AI+云、电商、其他互联网平台业务的发展阵型。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部：1-4 月全国共登记技术合同 22.8 万项，合同成交额 1.6 万亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293784183392261?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:30:32  +0800</pubDate>
      <description>工业和信息化部 5 月 15 日举行新闻发布会。2024 年全国技术合同成交额达到 6.8 万亿元，同比增长 11.2%，连续 8 年保持两位数增长。今年 1 到 4 月份，全国共登记技术合同 22.8 万项，合同成交额 1.6 万亿元，同比增长 13.3%，继续保持良好态势。工业和信息化部科技司司长魏巍表示，支持人工智能与科技服务业深度融合，推动科技服务业高端化、智能化、绿色化、融合化发展，优化产业生态，提升发展环境。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>OPPO Reno14 系列正式发布，国补后 2379.15 元起</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293780565395716?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:26:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，5 月 15 日，OPPO 正式发布 Reno14 系列 。据了解，Reno14 系列于 5 月 23 日全面开售，定价 2799 元起，国补后 2379.15 元起。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔玛：第一季度总营收 1656 亿美元，同比增长 2.5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293772320032773?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:18:28  +0800</pubDate>
      <description>5 月 15 日，沃尔玛发布第一季度财报显示，总营收 1656 亿美元，同比增长 2.5%，调整后每股收益 0.61 美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李强：把做强国内大循环作为推动经济行稳致远的战略之举</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3293771849385984?f=rss</link>
      <pubDate>2025-05-15 19:17:59  +0800</pubDate>
      <description>李强在做强国内大循环工作推进会上强调，把做强国内大循环作为推动经济行稳致远的战略之举。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
