<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前线 | 14.6 万元起，领克 Z20 开启先享预订</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038523504193538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:46:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韩永昌</p><p>编辑 | 张博文</p><p>11 月 15 日，领克携旗下全系车型亮相广州车展，并开启纯电 SUV 领克 Z20 国内首秀及先享预订。本次共推出 530km 后驱 Pro、530km 后驱 Max、530km 后驱 Max 逐日版三款车型，先享预订价：14.6 万元起。</p><p>今年 10 月，领克 Z20 在时尚之都意大利米兰完成全球首秀，并率先在欧洲上市，上市价格为 35495 欧元，折合人民币约为 27 万元。</p><p>在设计上，领克 Z20 经典的轿跑溜背造型，结合整车 13 处风阻优化，实现 A 级 SUV 超低风阻系数 0.25，续航直接提升 52.5km，完美平衡造型、空间与风阻。</p><p>此外，领克 Z20 还配备了行业首创的流光尾翼，既是尾翼又是尾灯，在视觉上形成一种流畅且和谐的美感。1463mm 贯穿灯长度，搭配 504 颗灯珠，可呈现 3 种灯语和 6 种灯效。</p><p>承袭领克品牌在 TCR 赛场五年六冠的赛道基因，领克 Z20 采用了全球领先的三电系统，配备了 30 万级产品才拥有的后驱 250kW 油冷电机，加上最大 373N·m 峰值扭矩，最高车速可达 190km/h，零百加速只需 5.3s，80-120km/h 再加速时间，仅需 3s。</p><p>驾控的乐趣，不只依赖于性能参数，更需要通过精细的调校来实现。依托 SEA 浩瀚架构打造的高性能智能底盘，领克 Z20 采用麦弗逊前悬+五连杆后悬的悬挂系统，搭配前后全框式副车架，以及后驱电机的设计，确保了 Z20 在操控和性能上能够一脉相承领克的卓越基因。</p><p>在续航上，领克 Z20 搭载了 61.47kWh 能量电池版本，续航里程最长可达 530 公里，并拥有 4.5C 闪充技术，充电 15 分钟即可实现电量 10%-80%，续航增加 370+km，充电 8 分钟，就能从广州开到深圳。</p><p>在座舱方面，领克 Z20 的 LYNK Flyme Auto 领克智能座舱系统，搭载了新一代亿咖通·安托拉®1000 Plus 计算平台及新一代 7nm 车规级 SoC「龙鹰一号 Plus」芯片，配合 15.4 英寸 2.5K 大屏，可以带来一流的影音娱乐体验。</p><p>安全上，领克 Z20 按照中保研 MGGG 验证和欧洲五星安全标准开发。车门防撞梁等关键部分采用超高强度热成型钢，屈服强度高达 1800MPa，强度堪比坦克装甲。车身高强度材料占比 81.62%，车身扭转刚度高达 37878Nm/deg。</p><p>相比同级竞品的 6 个安全气囊，领克 Z20 全系标配 7 个安全气囊，不仅配备了同级少有的远端气囊，而且还搭载了两个 2 米的超大侧气帘。其中，侧气帘弹出可保压 6s，仍可保留 85% 的气压。</p><p>作为领克迈向全球新能源高端品牌新征程的又一力作，领克 Z20 将为全球市场用户带来了全新的纯电体验。目前，领克 Z20 已登陆全国 201 个城市的 364 家线下门店，并将于年内在国内上市并开启交付。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 大众携 25 款车型亮相 2024 广州车展，包括 ID. CODE 概念车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038507612778760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:30:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韩永昌</p><p>编辑 | 张博文</p><p>2024 年 11 月 15 日，大众汽车品牌携 25 款新能源和燃油车型亮相 2024 广州车展。</p><p>其中包括 ID. CODE 概念车、全新探岳 L、帕萨特 Pro 和 ID. 与众在内，多款车型为中国用户量身定制，推动大众汽车向智能网联出行的时代迈进。至 2030 年，大众汽车计划推出 30 余款新车型。</p><p>大众汽车乘用车品牌中国 CEO 孟侠（Stefan Mecha）表示：「四十年来，用户始终是大众汽车在中国开展各项业务和工作的核心。作为‘在中国，为中国’战略的一环，我们将继续以‘中国速度’带来全新的新能源和燃油车型供中国消费者选择，让移动出行与他们日益智能化、互联化的生活完美融合。」</p><p>具体车型来看，即将于 2025 年上市的一汽-大众全新探岳 L，在外观造型和数字化功能方面迎来全方位焕新。</p><p>该款 SUV 拥有同级最长的 2791 毫米轴距，其搭载 L2+级 IQ. Pilot 智能驾驶辅助，该系统针对中国的道路环境而研发，通过惯导双目摄像头，全面提升车辆对周围交通情况的感知，让驾驶出行更安全、更轻松。</p><p>新车座舱内配备了 15 英寸 2K 中控悬浮屏、11.6 英寸高清副驾信息娱乐屏，以及可定制形象且融合 AI 技术的全新个性化语音助手等一系列前沿车载科技，带来沉浸式的出行体验。</p><p>与此同时，上汽大众帕萨特 Pro 于 9 月上市，其全新的双前脸造型极为动感，智能 IQ. Light 矩阵式 LED 大灯不仅在设计上与之相得益彰，还能提高行车安全性。</p><p>帕萨特 Pro 搭载了 L2+级 IQ. Pilot 智能辅助驾驶、智能泊车辅助等一系列智能驾驶系统，提高了旅途的安全和便利性。前后排带通风、加热和按摩功能的座椅让车内舒适性进一步升级。</p><p>在座舱上，全新 15 英寸 2K 中控悬浮屏、中国专属的 11.6 英寸高清副驾娱乐屏、10.3 英寸全数字液晶仪表和 w-HUD 平视显示系统组成了多屏交互数字座舱空间。</p><p>对于大众安徽而言，7 月上市的 ID. 与众不仅是其首款车型，也是大众汽车在中国推出的首款智能电动轿跑 SUV。</p><p>该车型专为中国市场设计，外观大胆前衞且富有表现力。其纯正德系底盘调校以及可变转向比系统带来的仅 4.7 米转弯半径，让每一次驾驶流畅十足。</p><p>该车型还搭载全新一代的人机交互系统、智能座舱以及具有 3D 形象的 AI 智能伙伴，并融合大语言模型，确保用户与车辆之间能够顺畅沟通和互动。</p><p>还值得一提的是，本次车展，大众还带来了 ID. CODE 概念车。这款概念车既可通过传统方式驾驶，也具备 L4 级自动驾驶功能。借助新一代 AI 智能灯光与显示系统，ID. CODE 概念车富有力量感和运动感的流线型车身可作为实用的智能人机交互界面。</p><p>除了新车以外，大众燃油车型和既往的新能源车型也在广州车展全面亮相，从全新高尔夫、途观 L Pro、全新一代迈腾和威然等更加智能高效的燃油车型，到 ID.3、ID.4 CROZZ、ID.7 VIZZION 等纯电 ID.车型，再到 ID. Buzz，每个人都能在大众汽车展台找到属于自己的车型。大众汽车以不断拓展、持续升级的产品阵容，满足中国消费者的多样需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | AI 拓宽阿里想象力，业务重塑进入收获期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038441842814984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:49:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 范亮</p><p>编辑 | 郑怀舟</p><p>11 月 15 日晚，阿里巴巴公布 2024Q3，也就是公司 2025 财年二季度报告。</p><p>从财务数据来看，阿里巴巴 2024Q3 实现营业收入 2365.03 亿元，同比增长 5%；实现净利润 435.47 亿元，同比增长 63%。</p><p>就业务分部来看，淘天集团 2024Q3 实现营业收入 989.94 亿元，同比增长 1%；云智能集团实现营业收入 296.1 亿元，同比增长 7%；国际商业实现营收 316.72 亿元，同比增长 29%；菜鸟实现营收 246.47 亿元，同比增长 8%；本地生活集团实现营业收入 177.25 亿元，同比增长 14%；大文娱集团实现 56.94 亿元，同比减少 1%。</p><p>自去年 9 月初宣布确立「用户为先、AI 驱动」两大战略重心以来，阿里巴巴已经进行了包括<strong>淘天增加用户体验投入、云业务加大投入 AI 基础设施、其他业务提效减亏</strong>等在内一系列的重大调整，这份业绩报告无疑是检验阿里巴巴战略成果的关键节点。那么，阿里这份财报还有哪些细节上的亮点？</p><h3><strong>「用户体验为先」效果显现</strong></h3><p>过去几年，面对同业在性价比消费方面的竞争，阿里巴巴虽然推出了淘特 App、「价格力」战役等一系列应对措施，但在一些行业观点认为，阿里多年以来 ToB 思维模式的影响下，阿里并未将重心放在用户侧。</p><p>如中泰证券就指出，阿里巴巴崛起的时代，线上供给的丰富度是重要竞争力，因此公司的定位是服务于商家，流量分发规则对于消费者并不友好（商品性价比不足）。而在供给过剩的买方时代，消费者成为决定平台未来的核心力量，阿里巴巴也终于认识到了这一关键转变，并做出「用户为先」这一战略调整。</p><p>从全局来看，淘天整体遵循「<strong>加大用户体验投入、提升商家经营环境—用户增加、购买提频、GMV 增长—商业化率提升</strong>」的战略路径。</p><p>关于如何增强用户体验，中金公司总结主要包括三个方面，一是重新分配流量打破原有利益格局，尝试引入新流量，以流量分发为抓手加大商家筛选力度，建立赏罚机制；二是重用户反馈，给予用户投票和筛选权限；三是完善基础设施和售前售中售后体验，为部分用户提供增值服务和补贴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1164,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241116/v2_241cb53e94dc4a9f8c7206b4abb4bb4b@5648246_oswg87848oswg1164oswg386_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：电商平台服务用户、提升用户体验的路径和选择 &nbsp;资料来源：中金，36 氪整理</p><p>具体来看，有以下几个重大措施最值得关注：</p><p><strong>一是引入新店铺评分体系，该体系包含「店铺体验分」、「商品体验分（PXI）」。</strong>其中店铺体验分数评价维度从围绕着商品体系、物流体系、评价体系建立了更为翔实的指标；「商品体验分」则主要影响搜索、推荐算法，体验分越高则权重越大。</p><p><strong>二是针对高用户粘性的 88VIP 会员，推出更大力度的增值服务。</strong>如提供无限次退货包运费服务；用积分兑换现金红包等。</p><p>另外，在本次的战略调整中，阿里巴巴也并未厚此薄彼，而是将用户体验、商家经营环境放在了等同位置。如在今年推出由 AI 驱动的全平台市场营销工具「全站推广」，可有效提高商家的营销效率。</p><p>当然，加大用户体验投入、提升商家经营环境—业务增长（用户数、购买提频、GMV）—商业化率提升的传导路径并非一蹴而就，当下对增强用户体验的投入不会马上在商业化率看到明显效果，但是<strong>在「用户增加、购买提频、GMV 增长」这一环节已经可以看到明显效果</strong>。</p><p>阿里巴巴 24Q3 财报数据显示,<strong>88VIP 群体已经持续多个季度维持两位数增长，目前规模已经达 4600 万</strong>。从普通用户群体来看，QM 数据显示，9 月淘宝 APP 新安装用户规模同比增长 55%，达过去四年最高值。月活跃用户规模上，9 月淘宝新增 1867 万，总月活规模达 9.44 亿创历史新高。此外，本季度淘天 GMV 也实现健康增长，拆分看订单量获得双位数增长。而在刚刚过去的双 11 中，淘天 GMV 强劲增长，买家数量创历史新高。</p><p><strong>商业化方面，淘天也取得初步进展，财报披露，24Q3 淘天实现客户管理收入 703.64 亿元，同比增长 2%，较上一季度加速，Takerate 也同比保持稳定。</strong></p><h3><strong>AI 重塑阿里云</strong></h3><p>去年开始，阿里云的主线就是<strong>逐渐减少利润率低的项目制合约，聚焦公共云业务，同时加大投入 AI 基础设施</strong>。</p><p>收入结构调整影响下，阿里云收入从 2024 财年至今一直维持着个位数增长状态，尽管绝对增速并不惹眼，但细分方向则亮点颇多。<strong>一是公共云连续几季实现双位数增长；AI 相关产品收入连续五个季度实现三位数的同比增长。</strong></p><p>另外，在盈利能力方面，减少非优质项目业务后，阿里云的经调整 EBITA 已经多个季度实现同比大幅增长，<strong>24Q3 为 26.61 亿元，同比增长 89%。</strong></p><p>AI 方面，<strong>阿里云已获明确认可为中国首选的用于公共云及 AI 训练和应用的服务提供商</strong>。从定位来看，阿里云正以 AI 为中心，全面重构底层硬件、计算、存储、网络、数据库、大数据，并与 AI 场景有机适配、融合，加速模型的开发和应用，打造 AI 基建。此前阿里云也披露，中国有超过 50% 的大模型公司跑在阿里云上，80% 的科技企业运行在阿里云上。</p><p>在今年 9 月的云栖大会上，阿里云还发布通义千问开源模型 2.5 系列，该系列已成为全球开源生态系统中的领先模型之一。自 2023 年首次开源至 2024 年 9 月 30 日止，在 HuggingFace 上已有超过 7 万个衍生模型基于通义家族而开发。</p><p>对于未来的盈利展望，阿里巴巴在业绩说明会中表示，尽管面临价格下降的压力，但公司通过降低 API 和 Token 的价格来吸引新用户，这些新用户使用云平台的其他产品时将带来更多的收入，得益于技术优势和规模效应，云服务业务的盈利性预计将继续改善。</p><h3><strong>业务减亏明显，重视股东回报</strong></h3><p>本季度阿里巴巴净利润录得大幅增长，一个很重要的原因是本地生活、大文娱业务分部减亏明显。</p><p>从具体的财务数据来看，本地生活集团经调整 EBITA 减亏 85%，已经接近盈亏平衡，大文娱减亏 11%，同样接近盈亏平衡线。随着减亏有节奏、有计划地推进，阿里巴巴的净利润预计可以继续维持较强的增长势头。</p><p>财报中，阿里巴巴还披露了回购的最新进展，2024 三季度单季，公司已累计回购 41 亿美元，回购总计 4.14 亿股普通股（相当于 5,200 万股美国存托股），流通股份较 6 月底进一步净减少<strong>2.1%，一般资本市场将回购与分红等同对待，这意味着阿里巴巴在 24Q3 单季度的股息率就已经达到 2%，</strong>属于相当高的水平。阿里巴巴披露，目前公司仍剩余 220 亿美元的回购额度，有效期至 2027 年一季度，庞大的回购额度不仅会为股东带来丰厚的现金回报，也将会对公司股价形成有力支撑。</p><p>总的来说，阿里巴巴这份财报主要有以下亮点：<strong>淘天坚持投入「好商品好价格好服务」供给，已经开始在用户端显效，并在交易数据上初见成果；阿里云受益于 AI 浪潮有望财年重新进入双位数增长；其他业务有节奏地减亏持续推动利润上行。</strong>虽然财务数据的效果显现可能会有所滞后，但经营层面阿里此时无疑已经处于拐点之上。</p><p>*免责声明：</p><p>本文内容仅代表作者看法。</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半导体显示业务贡献超一半，TCL 前三季度营收破千亿｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037246143819779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 09:30:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>经过近几个月的数据验证，消费电子市场回暖已是不争事实。</p><p>9 月开始，千亿级「以旧换新」、「国补」政策的实施和系列电商平台激励，激发了消费者的购买热情，促进了电视等家电产品的消费升级和销量增长。</p><p>多维度攀升的数据是厂商们穿越周期有力的佐证。聚焦到各产业链侧，以显示面板等为代表的上游供应链端也迎来新机会。</p><p>近日，TCL 科技公布 2024 年度 Q3 业绩，前三季度总营收 1230.28 亿元，归母净利润为 15.25 亿元。其中在核心面板业务方面，报告期内，TCL 科技电视面板的市占率稳居全球第二。</p><p>随着技术进步和市场需求一定程度上的回暖，就目前国内消费市场变化而言，在补贴政策驱动，电视大尺寸化、高端化的趋势下，面板业务有望迎来新一轮增长。</p><h2><strong>大尺寸面板市占全球第一</strong></h2><p>从主营业务的业绩表现来看，TCL 科技的半导体显示业务表现突出。报告期内，显示行业供给侧格局平稳，大尺寸化趋势推动需求面积不断增长，行业供需关系保持健康，以电视面板为代表的主流产品盈利同比改善。</p><p>反映到具体的数据表现上，显示业务营收同比增长 25.74% 达到了 769.56 亿元，占总业绩 50% 以上。净利润为 44.43 亿元，同比改善 60.67 亿元，经营性净现金流达到 198.38 亿元，盈利能力和现金流状况良好。</p><p>当前用户的消费偏好更倾向于购买大尺寸电视，以获得更好的观影体验。根据洛图科技数据显示，2024 年第三季度，中国电视市场 75 吋电视的销量份额占 20.8%，已成为零售量第一大尺寸；85 吋和 100 吋电视销量同比分别增长 48.4% 和 182.7%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_68efbc3988d74e24bca497dd76ffdd4a@6022551_oswg72703oswg1000oswg529_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大尺寸化成为趋势（图源：官网）</p><p>从面板尺寸差异来看，TCL 科技在大尺寸领域有绝对优势。其电视面板份额当前稳居全球第二，65 吋和 75 吋市占率达到全球第一，65 吋及以上产品出货面积占比提升至 55%，还布局了交互白板、拼接屏等超大屏商用显示。</p><p>但受全球经济增速放缓、消费需求不振的影响，前三季度市场对大尺寸面板需求依然低迷。电视面板价格在上半年温和上涨，自三季度小幅回落，目前呈持平态势。</p><p>在「以旧换新」等政策推动下，激励用户对购置新的大尺寸电视等家电产品的消费意向，直接带动了 TCL 大尺寸面板电视的销量增长，短期内还将继续上涨。TCL 华星也在加大大尺寸面板的生产和供应，满足用户需求的同时，以提升高端产品的占比。</p><p>此前 8 月，TCL 科技宣布，TCL 华星拟通过约 111 亿人民币的总对价，收购包括乐金显示（中国）有限公司 70% 的股权和乐金显示（广州）有限公司 100% 的股权，成为 LG 显示在华子公司股权竞买的优先购买方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1184,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_93700400d1044a799e681c67ee56fccf@6022551_oswg141894oswg1184oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TCL 华星办公大楼（图源：官网）</p><p>根据 DSCC 预测，未来几年，按面积计算的 LCD 面板需求将超过产能；特别在电视面板领域，电视屏幕的增长是最大推动力，在显示面积需求中，电视面板的比重超过 70%。其中 2024 年，全球 LCD TV 面板出货面积预计达到 1.7 亿平方米，同比增加 3.7%。到 2028 年，LCD 面板出货面积将保持 5% 左右的年均增长率。</p><p>这意味着，全球 LCD 产能或以年均不到 1% 速度增长，远低于需求增长率，接下来 LCD 面板可能出现供给短缺的情况，特别是需求高峰期。</p><p>此次 TCL 华星与 LG 显示的收购一旦完成，可极大提升 TCL 科技在大尺寸面板市场的产能和市场份额，在 LCD 电视面板市场的议价能力和话语权也将得到进一步增强。</p><h2><strong>光伏业务仍在亏损</strong></h2><p>随着能源转型成为全球共识，光伏作为经济性最为突出的新能源之一，全球需求长期向上格局确定。但从实际产业发展态势来看，近年来，在价格战和技术迭代的双重压力下，硅片、硅料等光伏产业链中游环节的价格持续大幅下跌，导致企业盈利能力下降，甚至出现亏损。</p><p>TCL 中环所聚焦的新能源光伏行业当前处在周期底部。财报数据显示，2024 年前三季度总营业为 225.82 亿元，同比下滑 53.6%，亏损达 60 亿元。。</p><p>而且，光伏业务的毛利率近年来呈现出下滑趋势。2023 年跌入 10% 以内，2024 年第二季度跌至-16%，到第三季度更是跌为-22%。</p><p>虽然其新能源材料业务板块单瓦成本领先，但受产品价格及存货影响，亏损总额加大。新能源电池组件业务板块竞争力相对不足，因此也进一步拖累了经营业绩。</p><p>随着光伏行业全面迈入 N 型时代，N 型 210 硅片的市场份额在逐步提升。N 型 210 硅片是指采用 N 型硅材料制成的、尺寸为 210 毫米的硅片，是光伏电池的基本单元之一，具有更高的电子密度和更好的导电性能，210 毫米的尺寸使硅片具有更大的受光面积，有利于提升光伏电池的功率和效率。</p><p>当前，各大制造商纷纷加大 N 型 210 硅片的研发和生产力度，以满足市场对高效率光伏产品的需求。</p><p>根据财报数据显示，TCL 中环在研发和创新方面，近年研发费用占营收比例有所下降。2024 年前三季度，公司研发费用为 5.39 亿元，同比下降 71.84%；研发费用占营收比例达到 2.39%，同比减少 1.55%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a19f9209bbe24e2796c9dedf069b579d@6022551_oswg241821oswg1000oswg563_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">3.168MW 惠州移动通信项目（图源：官网）</p><p>尽管研发费用有所下降，但 TCL 中环在技术创新和工业 4.0 柔性制造能力方面仍持续推进。其中在第一季度，N 型及大尺寸 210 系列产品出货占比 88%，其中 N 型 210 外销市占率 90% 以上，持续保持领先地位。至第三季度报告期末，N 型产品实现单台月产领先行业次优约 505kg、公斤出片数领先行业次优约 1 片。</p><p>当前，全球新能源市场仍有较大增长空间，产能全球分布失衡。随着地缘政治和贸易局势变化，经济逆全球化凸显，面对产业调整期的剧烈震动，光伏技术正处于快速迭代期，新技术、新产品的不断涌现，跨界融合和产业链整合成为趋势，这对 TCL 科技在内的中国企业来说，机遇与竞争博弈并存。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜特朗普计划终止电车补贴；横店群演降薪；城镇非私营单位年平均工资 120698 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038329812594946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 08:31:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>富奥智能悬架系统（长春）有限公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，富奥智能悬架系统（长春）有限公司成立，法定代表人为王鸣宇，注册资本 2 亿元人民币，经营范围包括汽车零部件及配件制造、汽车零部件研发、汽车零部件再制造、汽车零配件零售、汽车零配件批发、机械零件与零部件销售、通用零部件制造等。股东信息显示，该公司由富奥汽车零部件股份有限公司、一汽股权投资（天津）有限公司分别持股 66.6%、33.4%。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>特朗普计划终止电车补贴</strong></p><p>当地时间 11 月 14 日，媒体报道称，美国当选总统唐纳德·特朗普的过渡团队计划取消消费者购买电动汽车时可获得的 7500 美元税收优惠。这项优惠补贴是拜登总统的《通胀削减法案》(IRA) 的核心措施之一。Wedbush 分析师 Dan Ives 表示，「特朗普当选总统对电动汽车行业来说总体上是负面消息，然而我们认为这对特斯拉来说却是一个巨大的利好。」&nbsp;</p><p>利好的原因在于，特斯拉向来不是这项补贴的最大受益方，相较于直接卖车的特斯拉，这项补贴对于通过「租赁漏洞」来享受税收优惠的其它汽车厂商更为有利。&nbsp;</p><p>也难怪马斯克对特朗普取消电车补贴的计划表示赞同。特斯拉的代表告诉特朗普的过渡委员会，他们支持取消这个补贴。马斯克今年早些时候表示，取消补贴可能会对特斯拉的销量造成轻微影响，但会对竞争对手造成更大的打击，其中包括通用汽车等传统车企。（华尔街见闻）&nbsp;</p><p><strong>横店群演降薪，群演基础费用变为每 10 小时 135 元</strong></p><p>近日网传图片称横店影视城群演降薪，图片显示：「原群众演员基础费用为 120 元/8 小时，超时 15 元/小时，调整为 135 元/10 小时，超时 13.5 元/小时。此调整自 2024 年 11 月 15 日开始实施。」&nbsp;</p><p>对此，蓝鲸新闻记者联系到横店影视城演员公会，确认了该通知的真实性。此外多位横店群演也表示近日收到相关通知，同时还有群演告诉蓝鲸新闻记者：「通知上的价格不是到手价，公会还会抽 10% 的。」今年年初由于微短剧爆火，演员需求激增，横店群演工资曾出现上调。据上游新闻报道，春节前后共 40 天的群演基础报酬曾上涨到 180 元/天。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><p><strong>国家统计局：2023 年城镇非私营单位年平均工资 120698 元</strong></p><p>国家统计局发布的数据显示，2023 年，全国城镇非私营单位就业人员年平均工资为 120698 元，比上年增加 6669 元，名义增长 5.8%，扣除价格因素实际增长 5.5%。全国城镇私营单位就业人员年平均工资为 68340 元，比上年增加 3103 元，名义增长 4.8%，扣除价格因素实际增长 4.5%。（第一财经）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>京东辟谣无锡物流园火情：失火仓库属存货仓库，放置物品为价值较低商品</strong></p><p>36 氪获悉，据京东发言人消息，近日有网络谣言称，「价值十几亿的手机被烧毁」「整个物流园面目全非」「物流园全部都是装好的快递，统统都是易燃品，包括手机的电池」「长期使用 12 小时的临时工，偷偷吸烟」等。经查实，上述言论均为编造出的谣言，该失火仓库属存货仓库，并非分拣操作库房，无一部手机和任何快递包裹，存放的物品为日常百货用品等价值较低商品。目前，物流园区已逐步恢复正常运营。对上述谣言，京东物流已向警方报案。&nbsp;</p><p><strong>大英博物馆获捐价值 10 亿英镑中国瓷器</strong></p><p>仍旧深陷 2000 件藏品失窃丑闻的大英博物馆 11 月 13 日宣布，大维德基金会将把收藏的约 1700 件（套）中国陶瓷藏品悉数捐给大英博物馆。这些瓷器价值高达 10 亿英镑，包括明成化斗彩鸡缸杯、元至正十一年款青花云龙纹象耳瓶等珍贵文物。</p><p>去年 8 月，大英博物馆约 2000 件藏品失窃成为该馆「史上最大丑闻」，「泰晤士报」甚至以「国家耻辱」来形容此案。事件发生后，博物馆馆长和副馆长相继引咎辞职。随之，在国内的社交媒体上，「请大英博物馆无偿归还中国文物」的呼声也一度冲上热搜第一。</p><p>大英博物馆是收藏中国流失文物最多的一个博物馆，其收藏史可追溯到 1753 年建馆时期。大英博物馆官网显示，馆内现有中国文物超 2.3 万件，长期公开展出 2000 件。（环球时报）&nbsp;</p><p><strong>反诈老陈称当年辞职太冲动：最看不起现在的自己</strong></p><p>「反诈老陈」近日接受采访时称，当年辞职太冲动，没看透自己。其表示：「我现在最看不起的是现在的自己。我现在每天做梦，梦里我是个协勤，我的梦想是转正。」&nbsp;</p><p>「反诈老陈」，原名陈国平，原为秦皇岛市公安局海港分局的民警。2021 年，他与主播 PK 连麦，意外成功出圈，随之受到关注。直播出圈后，「反诈老陈」收获百万粉丝，一夜成为最红的反诈民警，他的口头禅「你下载国家反诈中心 APP 了吗？」成为网络流行语。2022 年 4 月 8 日，陈国平宣布辞职。他在视频里自陈，「为了实现我个人的公益梦想，不让我个人公益行为给单位带来更多的麻烦，我辞去警察职务。」陈国平曾表示，在当时的处境下，他没有更好的选择。健康状况使他难以兼顾工作和直播。另外，质疑层出不穷，他不想再给单位带来麻烦。（海报新闻、新京报）&nbsp;</p><p><strong>九号 300 元下单 6000 元电动车无法核销事件最新进展，用户已成功提车</strong></p><p>近日有媒体报道称，有用户在平台花 300 元下单抢到：6399 元九号电动车，去线下门店提车时遭拒对此九号公司发布说明回应该问题系由电商运营同学的设置失误导致，为表歉意，公司决定承担企业责任，对近 500 名下单的所有用户履行核销承诺。据原发媒体最新进展报道，用户已成功核销提车。&nbsp;</p><p><strong>11 月 15 日飞天茅台价格大跌，24 年飞天茅台原箱报价 2250 元/瓶</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 15 日酒价披露的最新批发参考价显示，11 月 15 日，24 年飞天茅台原箱报价 2250 元/瓶，较前一日下跌 50 元；24 年飞天茅台散瓶报价 2190 元/瓶，较前一日下跌 30 元。&nbsp;</p><p><strong>同花顺回应网传「非法荐股」</strong></p><p>11 月 14 日，有市场消息称同花顺涉非法荐股被立案，或将暂停展业数月。据悉，同花顺已有投顾交流群被解散。同花顺相关人士回应称：「不存在非法荐股情况，不存在被立案调查。」（上海证券报、蓝鲸新闻）</p><p><strong>腾讯干部轮岗，两副总裁履新</strong></p><p>近半年，腾讯各事业群在组织架构上不断做出调整。记者获悉，11 月 15 日下午，腾讯内部发文宣布一项新的干部轮岗安排。这次轮岗主要涉及两位腾讯副总裁。一是，腾讯副总裁张孝超从微信事业群（WXG）基础产品部调任平台与内容事业群（PCG）社交平台与应用线负责人；二是，腾讯副总裁姚晓光结束在 PCG 为期三年半的兼岗，继续担任互动娱乐事业群（IEG）天美工作室群总裁，聚焦游戏业务并带领天美加快全球业务的发展。同时，姚晓光将作为 PCG 社交平台和应用线顾问，持续推动和支持社交平台业务战略变革以及与游戏业务的战略协同工作。（21 财经）</p><p><strong>宁德时代申请骁遥商标</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，宁德时代新能源科技股份有限公司申请注册 1 枚「骁遥」商标，国际分类为科学仪器。2024 年 9 月，该公司还申请注册了 1 枚「宁德时代骁遥」商标，国际分类为科学仪器，当前上述商标状态均为等待实质审查。&nbsp;</p><p><strong>雷军：小米 SU7 今年 11 月预计交付超 2 万辆</strong></p><p>2024 广州车展期间，小米汽车举行发布会。雷军表示，小米 SU710 月交付突破 2 万辆，11 月预计交付 2 万+。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>赛诺根与泛华集团达成合作</strong></p><p>36 氪获悉，近日，国药赛诺根宣布与泛华集团达成合作，以赛诺根口服衰老抑制剂瑞拓龄为契机，双方共同推动本土衰老干预等关键健康产业的发展。据官方介绍，国药赛诺根由赛诺根与国药合资成立，目前已引进了瑞拓龄及其整合的哈佛大学、梅奥诊所等一系列衰老干预领域的前沿技术秘密和独家专利。&nbsp;</p><p><strong>广汽冯兴亚：深入与华为合作，2027 年实现自主品牌销量 200 万辆目标</strong></p><p>在广州车展上，广汽集团总经理冯兴亚宣布三年「番禺行动」，旨在 2027 年实现自主品牌占集团总销量 60% 以上，挑战自主品牌销量 200 万辆。未来三年，广汽自主品牌将密集推出 22 款全新车型，其中 2025 年上市 7 款,全面覆盖纯电、增程、插混等所有主流新能源动力形式；广汽传祺将与华为深入合作，推出全新的中高级 SUV、MPV 和轿车三大系列车型，全部搭载华为的高阶智驾技术；埃安、昊铂的主力车型将全系搭载广汽增程技术。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>马斯克与萨姆·奥特曼的法律纠纷升级，指控 OpenAI 试图垄断生成式人工智能市场</strong></p><p>埃隆·马斯克与萨姆·奥特曼的恩怨不断升级，他在一份法庭文件中指控 OpenAI 试图垄断生成式人工智能市场，并在竞争中牺牲安全来取得领先。11 月 7 日，埃隆·马斯克的律师在向加州奥克兰联邦法院提交的修改后的诉状中写道：「微软和 OpenAI 显然对自己在生成式人工智能领域的垄断（或接近垄断）不满意，现在正积极试图消除 xAI 等竞争对手，方法是让投资者承诺不为它们提供资金。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>LG 新能源股价暴跌 12.1%，创史上最大单日跌幅</strong></p><p>36 氪获悉，韩国首尔综指收盘报 2416.86 点。韩股三星电子收涨 7.21%，创下自 2020 年 3 月 24 日以来最大单日涨幅。电池制造商 LG 新能源股价暴跌 12.1%，创史上最大单日跌幅。</p><p><strong>三星电子公司计划回购约 10 万亿韩元股票</strong></p><p>据报道，三星电子公司计划在未来一年内回购约 10 万亿韩元的股票。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>现代汽车据悉将任命首位非韩国籍 CEO</strong></p><p>据消息，知情人士称，现代汽车将于 11 月 15 日任命全球首席运营官何塞·穆诺兹（Jose Munoz）为首席执行官，这将使他成为韩国企业集团中首位非韩国籍首席执行官。穆诺兹曾在丰田和日产工作，于 2019 年加入现代汽车集团。现代汽车集团预计将更换汽车、建筑、工程等部门的几位首席执行官。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>消息称 SK 海力士考虑引进 ASML High NA EUV 设备</strong></p><p>据消息，SK 海力士技术长 Seon-yong Cha 表示，正考虑引进 ASML 造价 4 亿美元的 High NA EUV 光刻设备，生产下一代存储芯片。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>英国政府宣布将通过立法，禁止新的煤矿开采</strong></p><p>当地时间 11 月 14 日，英国首相府称，英国将尽快通过立法，限制发放新的煤矿开采许可证，禁止新的煤矿开采项目。此次举措是英国推动能源转型、减少碳排放行动的一部分，旨在应对气候变化，助力控制全球气温升高保持在 1.5℃以内。今年，英国关闭了最后一座燃煤电站。英国能源大臣表示，煤炭开采为英国提供了 140 多年的能源，但现在是时候迎接清洁能源时代的到来。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>高达模型将涨价，为 1969 年开始生产以来首次涨价</strong></p><p>据日经中文网消息，11 月 13 日，万代南梦宫控股旗下的 BANDAI SPIRITS 宣布，将从 2025 年 4 月起提高塑料模型的建议零售价。这是自 1969 年开始生产以来首次涨价。包括人气动画「机动战士高达」的塑料模型在内，共 71 款商品将涨价约 3%-43%。2025 年以后将有更多商品涨价。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>先正达旗下种子业务在北美地区与麦当劳及洛佩兹食品达成合作</strong></p><p>11 月 14 日，先正达集团宣布旗下种子业务在北美地区与麦当劳及其供应商洛佩兹食品达成合作，旨在提升饲料效率，减少牛肉生产过程中的温室气体排放量。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>巴菲特最新持仓：建仓达美乐比萨，减持苹果</strong></p><p>沃伦·巴菲特旗下的伯克希尔·哈撒韦公司（Berkshire Hathaway）当地时间 11 月 14 日提交的文件显示，该公司在第三季度对达美乐披萨和 Pool Corp 进行了新的投资，同时减持了苹果公司和美国银行等。截至 9 月 30 日，伯克希尔·哈撒韦持有 128 万股达美乐披萨股票和 40 万股 Pool 公司股票。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>未能及时召回问题车辆，福特被美国处以 1.65 亿美元罚款</strong></p><p>当地时间 11 月 14 日，美国国家公路交通安全管理局当日表示，福特汽车已同意接受 1.65 亿美元的民事罚款。此前，美国政府调查发现该汽车制造商未能及时召回存在后视摄像头缺陷的车辆。据了解，福特公司需支付 6500 万美元现金，投入 4500 万美元用于先进数据分析、新测试设施及其他项目，另有 5500 万美元将在福特遵守协议的情况下暂缓支付。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>空客 CEO：SpaceX 不会通过欧洲的反垄断测试</strong></p><p>航空航天集团空中客车 CEO 纪尧姆·傅里 11 月 14 日表示，马斯克旗下的火箭转衞星项目 SpaceX 如果必须在欧洲运营，将引发反垄断担忧。「它非常集中，而在欧洲项目中我们非常分散和分布」，空客 CEO 纪尧姆·傅里说。「所以它是发射器，衞星，制造，操作星座。他在法兰克福的一个航空活动上表示：「这是一种高度集中的模式，实际上在欧洲，由于反垄断规则，我们不允许考虑这种模式。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>三星电子称与工会达成初步工资协议</strong></p><p>三星电子公司 11 月 14 日表示，已与韩国的主要工人工会达成初步协议，将工资提高 5.1%。三星电子表示，工会成员将从 11 月 14 日开始对该协议进行为期一周的投票，其中包括更多的假期和可用于购买三星电子产品的奖励积分以及其他福利。（界面新闻）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>海通证券：华为具身智能中心启动运营，OPENAI 智能体明年 1 月发布</strong></p><p>36 氪获悉，海通证券发布研报称，具身智能和人形机器人产业正迎来发展黄金期，政策支持与技术突破推动市场快速扩展。华为、小鹏等科技巨头积极布局具身智能和机器人技术，带动行业应用深化。同时，OpenAI 计划推出具有计算机控制能力的智能体，为具身智能的进一步应用奠定基础。建议关注具身智能和人形机器人产业链上的核心科技企业，尤其是具备研发实力和场景落地能力的龙头企业。</p><p><strong>腾讯 ima.copilot 上线 Windows 版本</strong></p><p>36 氪获悉，继推出 Mac 版本不到一个月，腾讯出品的 ima.copilot（简称 ima）正式上线了 Windows 版本。ima 是面向学习、办公场景，以知识库为核心的 AI 智能工作台，是搜、读、写一体的效率工具。该产品由腾讯混元大模型提供技术支持。与一般 AI 应用不同的是，ima 有两个数据来源，一个是全网信源库，一个是用户个人的知识库。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>联想集团：第二财季业绩营收 1279 亿元，同比增长近 24%</strong></p><p>36 氪获悉，联想集团公布截至 2024 年 9 月 30 日的 2024/25 财年第二财季业绩。财报显示，联想集团该季度营收 1279 亿人民币，同比增长近 24%；按照非香港财务报告准则，净利润近 29 亿人民币，同比增长 48%；PC 以外业务营收占比近 46%。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>广汽自主品牌明年上市 7 款新车，覆盖纯电、增程、插混</strong></p><p>36 氪获悉，在 2024 年广州车展上，广汽集团总经理冯兴亚宣布，未来三年，广汽自主品牌将密集推出 22 款全新车型，其中 2025 年上市 7 款，全面覆盖纯电、增程、插等所有主流新能源动力形式。广汽传祺将与华为深入合作，推出全新 SUV、MPV 和轿车三大系列车型，全部搭载华为高阶智驾；埃安、昊铂的主力车型将全系搭载广汽增程技术。&nbsp;</p><p><strong>乐道汽车首次亮相广州国际车展</strong></p><p>36 氪获悉，乐道汽车首次亮相广州国际车展，并发布 L60 车载大冰柜，售价 2880 元。同时，乐道 L60 于 11 月 15 日开启 1.0.5OTA 版本推送，年底还将推送全新 OTA 版本。&nbsp;</p><p><strong>理想汽车：OTA6.5 版本车机系统将于 11 月底正式推送</strong></p><p>36 氪获悉，理想汽车携理想 L 系列和理想 MEGA 亮相 2024 年广州国际汽车展览会，举行 2024 广州国际车展智能发布会。理想汽车公布了全新一代智能驾驶技术架构——端到端+VLM 双系统的最新进展，宣布 OTA6.5 版本车机系统将于 11 月底正式推送，新增车位到车位智能驾驶、R-MAI 后向误加速抑制、R-AEB 后向自动紧急制动、掌上车机等功能。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。2023 年全国 31 省份平均工资公布，这三个行业收入最高！&nbsp;</p><p>「海马体」照片被考研点禁用，只是过度修图的问题吗？&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>B 站终于盈利了，然后呢？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037186397777928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 19:12:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜乔芊</p><p>今年三季度，B 站以「调整后净利润 2.4 亿元」的成绩，终于实现了单季度盈利。对比去年同期经调整净亏损为人民币 8.63 亿元。</p><p>在这个季度，增值服务、广告、游戏和 IP 衍生品及其他业务分别贡献了收入的 38%、29%、25% 和 8%。特别值得关注的是，游戏业务一改前几个季度的低迷，收入同比增长 84%；以及，广告收入同比增长 27.8%，保持了平稳增长。这两项业务在「盈利之战」中功不可没。</p><p>虽然 B 站 CEO 陈睿早早就定下了在今年实现盈亏平衡的目标，但如今来看，Q3 的盈利却多少有点「历史的巧合」，比如，游戏收入的高增长，有很大一部分是靠代理发行《三国：谋定天下》这一款热门游戏带来的收入。如果剔除这一款游戏的影响，其他老游戏仍在下滑。</p><p>虽然三季度兑现了盈利承诺，但财报发布后，哔哩哔哩股价却下跌 12%。对投资者来说，大家更关心 B 站接下来能不能延续盈利的势头。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1770,1020" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_3d7e7cb517b540cc84bb7da16a1ecbd6@10269314_oswg2757167oswg1770oswg1020_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《三国：谋定天下》武将立绘</p><h3>广告：Q4 还有利好，短期内问题不大</h3><p>作为对总收入贡献第二大，且最具成长性的��务，广告业务接下来的表现很重要。</p><p>三季度除了有暑期游戏行业买量的利好外，实际上并不是广告行业的旺季，甚至在宏观环境的影响下更加利空，但 B 站广告业务还是保持了平稳增长，证明了这一业务的韧性。财报中解释称，增长主要是由于广告产品优化及广告效率提升所致。</p><p>COO 李旎在电话会议上解释说，B 站这季度广告的增长主要有三点原因：一是开拓「多屏多场景」，使得信息流、搜索栏、PC 和 Pad 端口贡献了更多广告收入；二是打通「花火+起飞」，优化移动端的智能投放设置，使得客户数同比增长了 7 倍；三是依靠 AIGC 工具，降低了广告门槛和成本。</p><p>另外，李旎在电话会议上透露了几个有趣的数据，能让我们看到 B 站广告形态的变化——首先，是效果类广告的增速快于其他类型，在 Q3 接近 50%；其次，是将「花火」和「起飞」广告系统打通之后，花火的商单比例持续提升，三季度已经接近 60%，「做商单的同时必然投放效果广告」。</p><p>可以看出，效果广告正在 B 站快速成长。这种广告是区别于「UP 主恰饭」的传统品牌广告而言的。在广告主预算尚未恢复的市场环境下，重视效果广告是普遍现象，B 站也是回应了这种期待。而且，效果广告往往也比品牌广告更舍得投流，更能给 B 站带来短期内看得见的收入，这也解释了 B 站为什么要打通「花火」+「起飞」。</p><p>一位有 B 站投流经验的服务商告诉 36 氪，业内一般将这套打法简称为「花飞」，即预算三七开，在「花火」给 UP 主花 70%，在「起飞」给 B 站投 30%。</p><p>一直以来，「花火」只抽成 5%，可以说是业内「最良心」的平台之一，但 B 站广告收入只靠这 5% 显然是不够的。「起飞」的出现，可以说是平台在没有跟 UP 主利益正面冲突的情况下解决了这个问题。</p><p>预计今年 Q4，B 站广告收入在「双十一」的加持下还会有明显的增幅。李旎透露，今年双十一，B 站带货 GMV 同比增长超过 150%，带货 UP 主同比也增长了接近 80%，为全部行业带来了新客率都超 50%，包括 3C 数码、家居家装、美妆、服饰、母婴等。<strong>「双 11」期间 B 站的广告收入同比增长近 50%。</strong></p><h3><strong>游戏：Q3 险胜，下一款热门尚未出现</strong></h3><p>B 站游戏业务罕见的没有在这个关键时期拖后腿，离不开《三国：谋定天下》对 B 站游戏业务的驰援。</p><p>长桥海豚投研根据第三方平台的数据测算，预计 Q3《三国：谋定天下》流水有 15 亿，再按照一贯的确认周期，预计有 10 亿收入被当期确认。但如果剔除这个 10 亿，其他老游戏仍然在同比下滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_8d202b83ea4245e9af9cbced853741ac@10269314_oswg155954oswg1358oswg460_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：长桥海豚投研</p><p>围绕 B 站游戏业务有两个关键问题：《三国：谋定天下》还能贡献几个季度的收入？以及，下一个爆款游戏何时出现？</p><p>关于第一个问题，陈睿在电话会议上回应称：「除了短期的业绩表现，我个人更重视的是《三国：谋定天下》长线运营结构。我内部对团队也说，《三国：谋定天下》最重要的目标就是实现长线运营。我口中的长线运营指的是，至少五年生命周期的稳定运营。」</p><p>11 月 16 号，《三国：谋定天下》会开启第四赛季的运营，推出全新的地图、武将和剧本的玩法。</p><p>陈睿称，把《三国：谋定天下》运营好，是「明年游戏业务最重要的工作之一」。B 站在策略游戏这个赛道上，未来很长阶段就会只做这一款游戏，这把款游戏真正做到位，「因为这款游戏的天花板足够高」。同时，B 站准备在明年下半年上线《三国：谋定天下》繁体中文版，进行游戏出海。</p><p>关于第二个问题，陈睿回应称，B 站明年计划在二次元和 SLG 这两个赛道之外，再开拓一条新的游戏赛道。但具体是哪类游戏，他并没有透露。</p><p>SLG 赛道有《三国：谋定天下》，二次元赛道则有《咒术回战》。《咒术回战》11 月 7 日在海外发布，这是 B 站第一次在海外除了日本之外的所有国家发布一款游戏，目前已经在 70 多个国家和地区拿了下载榜的第一名。《咒术回战》与《三国：谋定天下》目前是 B 站明年期待值最高的两款游戏。</p><p>对收入往往「高开低走」的 SLG 游戏来说，成为长青游戏相当有难度。从 B 站 Q3 走高的递延收入来看，《三国：谋定天下》要保 Q4 游戏收入基本是没有难度的，但能不能在明年继续挑大梁则不一定。从目前 B 站的游戏管线来看，下一个爆款似乎还没有出现。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「2024 沉浸式技术与科幻 LBE 空间发展年会」即将召开，沉浸式科幻技术空间新业态示范案例征集启动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037272832733448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 18:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>随着技术的不断发展，VR、AR、AI 等技术已经改变了人们与数字世界的互动方式。</p><p>这些技术的发展和应用，为娱乐、游戏提供了更加沉浸式的体验，进一步推动了数字内容行业的发展，促进了新商业模式的形成，消费者习惯也因此发生了颠覆性变化。同时，也将对传统行业产生深远的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3118,2074" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_731e3ca75f624f4aa4d1b3d469ca1e5f@242988687_oswg2551632oswg3118oswg2074_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《丛林探秘 I 重返侏罗纪》线下 VR 大空间</p><p>国家统计局数据显示，2023 年，我国文化新业态特征较为明显的 16 个行业小类实现营业收入 52395 亿元，比上年增长 15.3%，快于全部规模以上文化企业 7.1 个百分点。</p><p>市场变化的背后，政策也在持续推动文化科技产业的发展。2021 年，「实施文化产业数字化战略」被写入「十四五」规划和 2035 年远景目标纲要。2022 年，中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于推进实施国家文化数字化战略的意见》，将加快文化产业数字化布局作为推进战略实施的八大重点任务之一。</p><p>2024 年 6 月 24 日，习近平总书记在全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会上发表重要讲话。他强调，科技兴则民族兴，科技强则国家强，中国式现代化要靠科技现代化作支撑，实现高质量发展要靠科技创新培育新动能。他提出必须充分认识科技的战略先导地位和根本支撑作用，锚定 2035 年建成科技强国的战略目标，加强顶层设计和统筹谋划，加快实现高水平科技自立自强。</p><p>政策推动及市场回暖的多重影响下，2024 年，以 LBE（Location Based Entertainment）沉浸式大空间为首的新型线下互动体验形式，如雨后春笋般出现在大众眼前，来自全国各地的文旅 IP 在沉浸式大空间中得以还原、升华。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_0884e600aaca4c94a805a2fdd14db277@242988687_oswg909788oswg2560oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：短视频/本地生活/票务平台</p><p>其中，关注度较高的 LBE 沉浸式大空间项目《消失的法老》，是由法国 VR/AR 内容品牌 Excurio 与美国哈佛大学吉萨项目考古团队，耗时三年共同打造的时长约 45 分钟的沉浸式虚拟现实体验。</p><p>2023 年，《消失的法老》登陆上海兴业太古汇，现场提供 80 套设备，最多可供 60 人同时体验，日接待观众超过 600 人次。项目门票均价超过 200 元。据统计，《消失的法老》在上海开业期间，吸引了超过 10 万名观众到场体验，项目收入超过了 2000 万元人民币。</p><p>这种类《头号玩家》体验场景火爆的同时，既让更多年轻消费者喜欢上了这种新型娱乐方式，也让更多沉浸式大空间体验项目走入了大众的视野。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,945" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a7ac2d12605d422d95d6bf687e022c6a@242988687_oswg1085142oswg1290oswg945_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《消失的法老》</p><p>事实上，LBE 沉浸式大空间并非全新概念，行业通常被称之为「VR 大空间」，这是一种从传统的 VR 交互体验中衍生出的新型线下娱乐模式。用户只需戴上 VR 头显，进入超过 100 平米的实体空间，就可以根据剧情动线，体验各种不同题材的故事。</p><p>为了实现这种体验，沉浸式大空间采用了多种前沿技术，但这些技术仍有很大提升空间。</p><p>空间定位技术是沉浸式大空间的核心，它通过在空间中布置定位传感器来精准定位用户的位置和姿态。然而，在复杂环境或多人移动时，定位可能不准确，范围也受限，需要研发新算法和探索新技术来解决这些问题。例如，一些体验中存在的视觉眩晕问题，尤其是在画面切换时，需要提高硬件性能和开发校正算法来改善。</p><p>在体感交互技术方面，目前主要以头显提供视觉体验，而手柄、体感服等用于操作和动作捕捉的设备由于成本高和捕捉细微动作不够精准，在实际应用中较少。这些技术的限制影响了 VR 大空间体验的普及和提升。</p><p>目前，大多数线下 VR 大空间项目以解谜和文旅题材为主。与传统的剧本杀和密室逃脱不同，虚拟空间能够提供特效和更广阔的场景，为玩家带来独特的体验。通过设置复杂的解谜场景，玩家可以置身于一个充满神秘元素的虚拟空间，体验寻找线索的解谜过程。</p><p>文旅题材也是 VR 大空间项目的一个重要内容方向。以《消失的法老》为例，玩家通过 VR 设备进入埃及金字塔内部，了解金字塔的真实结构、来历和历史故事，这种体验是传统文旅项目难以提供的。</p><p>随着越来越多的消费者走进 VR 线下大空间，技术体验虽然开始获得认可，但其存在的其他问题也逐渐显现。</p><p>首先，内容端存在一定程度的同质化问题。今年上线的大部分 VR 大空间均以文旅为主题，但部分项目缺乏「影视+VR」的策划和制作经验，导致消费者在体验多个项目后发现，很多剧情像是在「换皮」，内容饱满度和体验感不足。尽管国内厂商意识到问题并积极探索新的出路，但是受到硬件和交互逻辑等因素桎梏，目前尚未呈现出突破性的质变。此外，国内仍有很多优秀的文旅 IP 有待发掘。</p><p>其次，线下空间的精细化运营，也给各内容运营方带来了挑战。对于内容运营方来说，VR 大空间是新兴产物，无论是空间选址还是长续运营都很有考究。虽有《消失的法老》等珠玉在前，但这仅仅是个例，如何将 VR 大空间的落地变得更加工业化、标准化也是需要行业长期攻坚的课题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3191,2123" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_0b9af62939e0441192c190ff3cd34817@242988687_oswg4782042oswg3191oswg2123_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《丛林探秘 I 重返侏罗纪》</p><p>为了高效解决 LBE 产业现阶段存在的痛点问题，促进行业健康有序发展，<strong>12 月 12 日，中关村科幻产业创新中心、文化科技创新服务联盟联合主办，36 氪联合承办的「2024 沉浸式技术与科幻 LBE 空间发展年会」将在「北京·首钢园」召开。</strong>我们将邀请相关领导、技术专家、学者、头部企业管理者，共同探讨行业现况，梳理技术发展脉络，探索 LBE 行业的未来。</p><p>即日起，我们还将面向全行业，发起<strong>「2024 沉浸式科幻技术空间新业态示范案例征集」</strong>征集，并在年会现场公布最终入选的示范案例。</p><p><strong>示范案例征集报名请扫描海报二维码参与：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,2880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_b232bd29dc7241ef9f52a1f7eca01a1c@242988687_oswg280799oswg1618oswg2880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">案例申报通道</p><p><strong>主办单位简介：</strong></p><p><strong>中关村科幻产业创新中心</strong>的建立是北京市凝心聚力发展科幻产业的重要举措，是聚集科幻产业全要素的重要空间。中心重点孵化和加速科幻产业核心技术，发挥科幻产业关键技术、原创人才、场景建设三大关键要素对接的桥梁作用，提升科幻产业自主创新能力，形成了 「 类研究院 + 孵化器 + 加速器 + 产业集群 」 产业服务链。中心于 2021 中国科幻大会宣布成立，中心的建立得到了北京市科委、中关村管委会和石景山区的大力支持，由北京中关村通力科技服务有限责任公司担任运营主体，实现了市区企三级联动，携手打造科幻产业新型创新生态。</p><p><strong>文化科技创新服务联盟</strong>是落实《国家文化科技创新工程纲要》关于 」 加强产学研用的紧密结合，构建以技术创新型企业、文化综合服务运营商及骨干文化企业为主体的文化产业技术创新战略联盟 「 的要求，于 2014 年在国家科技部、中宣部、财政部、文化部、广电总局等五部委的倡导与推动下，由国内领先的文化创意与设计服务、研发支撑与科技服务、投融资与运营服务领域的科研院所、企业等主体，按照 「 跨界，创新，融合，发展 」 的宗旨，在民政部门注册成立的具有社团法人资质的产业创新服务平台（注册名 : 中关村中恒文化科技创新服务联盟）。</p><p><strong>承办单位简介：</strong></p><p><strong>36 氪</strong>致力于打造以媒体为旗舰的综合商业服务体系，以「让一部分人先看到未来」为使命，通过媒体传递的信息、方法、价值观和服务，连接和服务初创企业、TMT 巨头、传统企业、机构投资者、地方政府、个人用户等新经济社群，加速信息、人才、资金和技术四大要素的充分流动，推进新经济快速、稳健、可持续地向前发展。2019 年 11 月 8 日，36 氪正式登陆纳斯达克全球精选市场，股票代码「KRKR」。</p><p>——————————</p><p>欢迎关注「36 氪游戏」公众号，获取游戏交流群二维码。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜雷军：小米 SU7 今年 11 月预计交付超 2 万辆；京东辟谣无锡物流园火情：失火仓库属存货仓库，放置物品为价值较低商品；美团、哈啰单车今日起在郑州市暂停运营，客服确认属实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037430046765313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 17:58:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037414765883395"><strong>京东辟谣无锡物流园火情：失火仓库属存货仓库，放置物品为价值较低商品</strong></a></p><p>36 氪获悉，据京东发言人消息，近日有网络谣言称，「价值十几亿的手机被烧毁」「整个物流园面目全非」「物流园全部都是装好的快递，统统都是易燃品，包括手机的电池」「长期使用 12 小时的临时工，偷偷吸烟」等。经查实，上述言论均为编造出的谣言，该失火仓库属存货仓库，并非分拣操作库房，无一部手机和任何快递包裹，存放的物品为日常百货用品等价值较低商品。目前，物流园区已逐步恢复正常运营。对上述谣言，京东物流已向警方报案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037296878792706"><strong>美团、哈啰单车今日起在郑州市暂停运营，客服确认属实</strong></a></p><p>从美团单车客服处了解到，因车辆回仓保养，美团单车将于 2024 年 11 月 15 日 10:00 在郑州市暂停运营，恢复时间另行通知。哈啰单车客服回应确认，因系统全面升级，哈啰单车将于 2024 年 11 月 15 日起在郑州市暂停运营，恢复时间另行通知。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037267117207811"><strong>宁德时代自研人形、四足机器人</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，宁德时代未来能源（上海）研究院联合上海交通大学研发多款机器人，为投入工厂应用准备。2023 年，未来能源研究院以「满足宁德时代集团整体发展的需求，对标国际前沿技术发展」的合作背景，向上海交通大学发布五个智能机器人联合攻关合作项目，分别为腿足式机器人、双足式机器人、重载四足机器人、仿人形机器人、视觉伺服机器人。除了与高校合作研发，宁德时代内部也正在自研机器人。一位知情人士告诉 36 氪，专注前沿技术研究的宁德时代 21C 创新实验室，已成立 20 人左右团队自研机械臂。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037209624457221"><strong>马斯克与奥特曼的法律纠纷升级，指控 OpenAI 试图垄断生成式人工智能市场</strong></a></p><p>埃隆·马斯克与萨姆·奥特曼的恩怨不断升级，他在一份法庭文件中指控 OpenAI 试图垄断生成式人工智能市场，并在竞争中牺牲安全来取得领先。上周四晚些时候，埃隆·马斯克的律师在向加州奥克兰联邦法院提交的修改后的诉状中写道：「微软和 OpenAI 显然对自己在生成式人工智能领域的垄断（或接近垄断）不满意，现在正积极试图消除 xAI 等竞争对手，方法是让投资者承诺不为它们提供资金。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037176867680258"><strong>长江存储旗下致态成为《黑神话：悟空》官方指定合作存储品牌</strong></a></p><p>36 氪获悉，长江存储旗下的致态品牌成为《黑神话：悟空》官方指定合作存储品牌，其搭载了长江存储晶栈®Xtacking®架构长江存储最新一代原厂颗粒，读速可高达 7000MB/s。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037117000658953"><strong>腾讯 ima.copilot 上线 Windows 版本</strong></a></p><p>36 氪获悉，继推出 Mac 版本不到一个月，腾讯出品的 ima.copilot（简称 ima）正式上线了 Windows 版本。ima 是面向学习、办公场景，以知识库为核心的 AI 智能工作台，是搜、读、写一体的效率工具。该产品由腾讯混元大模型提供技术支持。与一般 AI 应用不同的是，ima 有两个数据来源，一个是全网信源库，一个是用户个人的知识库。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037032802529539"><strong>今日飞天茅台价格大跌，24 年飞天茅台原箱报价 2250 元/瓶</strong></a></p><p>36 氪获悉，今日酒价披露的最新批发参考价显示，11 月 15 日，24 年飞天茅台原箱报价 2250 元/瓶，较前一日下跌 50 元；24 年飞天茅台散瓶报价 2190 元/瓶，较前一日下跌 30 元。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037384354967554"><strong>腾势 Z9 正式上市，33.48 万元起售</strong></a></p><p>36 氪获悉，在 2024 年广州车展上，腾势 Z9 正式上市，插混版本售价 33.48-41.48 万元，纯电版本售价 35.48-38.45 万元。此外，腾势 Z9GT 上市 42 天，销量已超过 4200 台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037305933639937"><strong>极越旗下两款全新车型在广州车展首发</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 15 日，极越旗下首台 AI 智驾超跑极越 ROBO X 和极越 07 Passion 版两款全新车型在广州车展首发。极越 01 焕新款也在车展亮相，同时极越宣布，年底将实现 ASD 智驾「全国都能开」。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037181672976644"><strong>「天鹜科技」完成超亿元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「天鹜科技」近期已完成超亿元 A 轮融资。本轮融资由启明创投领投，涌铧投资、经韬资本及老股东本草资本等机构跟投，募集资金将主要用于自研项目的开发，以及蛋白质设计通用人工智能 AccelProtein™（源自上海交通大学洪亮团队开发的 Pro 系列人工智能）的技术迭代、升级。天鹜科技成立于 2021 年，专注于利用 AI 进行蛋白质设计，服务于创新药、体外诊断、营养保健等领域。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3036998034403589"><strong>工信部部长金壮龙：计划到 2027 年，实现专精特新「小巨人」企业数字化改造全覆盖</strong></a></p><p>11 月 15 日，工业和信息化部部长金壮龙在在第十九届中国国际中小企业博览会开幕式上致辞表示，作为促进中小企业发展工作综合管理部门，工业和信息化部将坚持「两个毫不动摇」，坚持服务和管理并重、发展和帮扶并举，着力构建促进专精特新中小企业发展壮大机制，推动中小企业高质量发展。加快中小企业数字化转型。大力发展「小快轻准」数字化产品和解决方案，让更多中小企业敢转、会转、转得好。计划到 2027 年，实现「小巨人」企业数字化改造全覆盖。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3036952439042312"><strong>雷军：小米 SU7 今年 11 月预计交付超 2 万辆</strong></a></p><p>2024 广州车展期间，小米汽车举行发布会。雷军表示，小米 SU7 10 月交付突破 2 万辆，11 月预计交付 2 万+。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037412473712647"><strong>今年前 10 月邮政行业寄递业务量同比增长 19.9%</strong></a></p><p>国家邮政局公布 2024 年 1—10 月邮政行业运行情况。10 月份，邮政行业寄递业务量完成 178.4 亿件，同比增长 22.0%。其中，快递业务量完成 163.1 亿件，同比增长 24.0%。10 月份，邮政行业业务收入完成 1449.9 亿元，同比增长 8.3%。其中，快递业务收入完成 1257.9 亿元，同比增长 12.3%。1—10 月，邮政行业寄递业务量累计完成 1555.0 亿件，同比增长 19.9%。其中，快递业务量累计完成 1400.8 亿件，同比增长 22.3%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3037396717547526"><strong>今年前三季度北京规模以上中小微企业实现利润 2760 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，北京市统计局发布的数据显示，今年前三季度，北京全市规模以上中小微企业实现营业收入 60085.1 亿元，同比下降 1.8%；实现利润总额 2760 亿元，同比下降 10.5%；吸纳就业 301.3 万人，同比下降 4.9%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首曝 PV 后，《万民长歌：三国》能让网易扛起单机大旗吗？| 36 氪游戏观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037457109938438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 17:50:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 冯敏&nbsp;</p><p>编辑 | 刘士武&nbsp;</p><p>时隔九年，自 2015 年《率土之滨》发行后，网易的率土之滨团队终于宣布将推出新的自研单机历史战争策略游戏《万民长歌·三国》。（以下简称《万民长歌》）&nbsp;</p><p>10 月 22 日，游戏实机画面首次曝光，引起了诸多网友的讨论和猜测。&nbsp;</p><p>由于过去二十年里网易没有做过真正的单机游戏，所以不少网友对该新作持怀疑态度：「还记得《燕云十六声》吗」、「众所周知，单机和网易不兼容」。但也有玩家对这款国产单机三国策略题材作品表现出强烈的期待：「只要能按照实机演示做出来，应该就挺好玩的」、「希望能做好，国内真没有能拿得出手的单机游戏」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,159" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a2cceb41296c4a0e936eb2a570cf57b3@6151540_oswg23692oswg999oswg159_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：B 站《万民长歌》官方帐号评论</p><p>此前，率土团队发行的《率土之滨》作为一款全自由实时沙盘手游，以三国时期历史为背景，卡牌为主要战斗方式，圆了无数玩家的沙盘策略战争梦，自上线以来，收获了来自各方的诸多好评，且上线多年后仍有数千万元的月流水。&nbsp;</p><p>而《万民长歌》作为网易在单机领域的一次新尝试，不仅继承了团队前作《率土之滨》的精髓，也在其基础上进行了大胆的拓展与创新，采用真实还原、无缝连接的沙盘地图，让玩家可以通过自己选择的视角，用自己的意志重演三国历史。制作团队明确宣称该游戏「纯 PC，纯单机」的态度也传达出网易勇闯无人区，培养单机类别新用户的决心。&nbsp;</p><h3><strong>《万民长歌》究竟想要塑造怎样的「三国」？</strong></h3><p>游戏以「战场无边，策略无界；未央长存，万民长歌」作为宣传语，兼具广度与深度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="805,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_cb7f1bbe32864d95ae2e3c801c436af6@6151540_oswg44466oswg805oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《万民长歌》海报</p><p>三国不仅有战争和英雄，也有生计与万民，从「万民长歌」的游戏命名中，我们可以猜测，游戏中刻画的应该不止于震撼人心的宏大战役和雄姿英发的英雄豪杰，还有乱世风云中那些值得讴歌的故事和史书上无名无姓的小人物。&nbsp;</p><p>脱离当前市面上大多数历史战争策略游戏的精英敍事，更多地关注个人细节与平民视角，越过权与官两座「大山」，将目光投向乱世中渺小的「个体」，这样的风格可能使游戏基调更加复杂深沉。&nbsp;</p><p>游戏的美术风格延续了《率土之滨》的传统，玩法方面官方虽然没有详细说明，但从官方公告和 PV 展示的画面，相信《万民长歌》将会融合《三国志》《全面战争·三国》等经典三国策略游戏元素。&nbsp;</p><p>在这其中，相较《全面战争·三国》，《万民长歌》吸纳了 SLG 无极缩放模式，从当前放出的 PV 画面来看，《万民长歌》的沙盘涵盖了山川平原等各色地形与阴晴雨雪等多种天气，战斗将直接以兵团对抗的形式在大地图上直接展开，对战动作相当清晰。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_56fae37cf5004275884c58dd64e27acb@6151540_oswg75003oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《万民长歌》游戏实机</p><p>在官方放出的实机演示中，将视角拉远，玩家可以俯瞰整片土地，欣赏浩瀚山水，观察战斗整体态势；而将视角拉到城内，可以看到城池中的军队建设，连山林间氤氲的雾气与潺潺流水也能被清楚地观察到，视觉效果相当惊艳。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_05659d7b52ae4eee96e5dc15850be727@6151540_oswg66898oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《万民长歌》游戏实机</p><p>技术层面上，《万民长歌》采用先进图形与物理引擎，再现真实战斗和动态天气系统，二十四节气的交替会带来地图场景气氛的变化，城市内的道路、建筑乃至行人等小细节也都可以被清晰捕捉。同时，网易很可能为这款游戏融入更多 AI 技术，增强各个 AI 玩家的行为逻辑能力和环境变化丰富度。&nbsp;</p><p>值得担忧的是，由于战场表现直接在大地图上显示，并无战略地图和战斗地图之分，当前 PV 中展示的兵模精度并不算高。当前官方放出的宣传视频中并未呈现更多兵士等角度的镜头效果，而 PV 内呈现的震撼视觉效果无疑需要庞大的建模量支撑，因此，游戏内具体角色的细化是否能满足玩家期待仍然值得为之捏一把汗。&nbsp;</p><h3><strong>三国游戏的挑战与《万民长歌》的使命</strong></h3><p>写好三国历史，讲好三国故事，是三国类游戏研发者的共同心愿。此前，作为首款三国 3A 类型的 SLG 游戏，《全面战争·三国》一度以其优秀的战役设计及敍事中丰富的历史气息成为三国类型游戏的典范，然而其于 2021 年宣布停更，让诸多玩家大为失望。</p><p>《万民长歌》的上线，能否「掀翻桌子」，做出中国游戏人自己的三国历史，仍旧值得期待。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_55b050f7d96049ee8fea15b41f444d8a@6151540_oswg92985oswg1080oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《万民长歌》游戏实机</p><p>值得一提的是，对于网易来说，无论是采用哪一款引擎开发，《万民长歌》若想成功难度都不小。&nbsp;</p><p>《全面战争》作为赛道的头部游戏系列，至今发展已有 20 余年，即使在内容和开发管线延续性上已经做得很好，但依然在《全面战争·法老》等作品上摔了跤。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a29e73c607a5410d858be1a26d0c5d64@6151540_oswg81722oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《全面战争·法老》游戏实机</p><p>一位游戏行业人士告诉 36 氪游戏，《全面战争》系列发展到后期，绝大部分玩法机制的开发工作都已成熟，美术风格也仅需根据内容不同而做定制即可，但 SLG 涵盖元素太丰富了，把多元化玩法有效整合让玩家体验更丝滑，依然是很难的一项工作。&nbsp;</p><h3><strong>结语</strong></h3><p>网易为什么要做单机，而且还是 SLG？&nbsp;</p><p>这个问题也是行业内很多人想要了解的。或许是看到了《黑神话：悟空》近两年的崛起和上市热卖，又或许是多年的网游开发运营积累，网易认为时机已然成熟——作为国内第一梯队的游戏厂商，单机大作的补位益处良多。&nbsp;</p><p>从当前放出的 PV 来看，无论是沙盘规模、美术质量还是内容建模，《万民长歌》也都已经达到了对标 3A 游戏开发的品质。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_930ada713c7a418291cb296ef1d8b620@6151540_oswg95101oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：《万民长歌》游戏实机</p><p>至于这部首发 PV 后就饱受质疑的作品究竟是「诈骗」还是「惊喜」，只能等到游戏正式上线后揭晓了。&nbsp;</p><p>——————————</p><p>本文首发自<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZfkMIxY_UbbAbikd89D9ag" target="_blank" textvalue="「36 氪游戏」">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>布加迪敞篷再创公路车极速纪录，特斯拉支持取消电动车减免政策｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037452706279431?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-15 17:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>「 Top 3 News 」</strong></p><h3><strong>布加迪打破敞篷公路车极速记录，最高时速达 454 公里</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，布加迪汽车公司再次刷新了汽车速度的极限，其独一无二的 Mistral「世界纪录版」车型在德国北部的帕彭堡测试赛道上，以 453.9 公里/小时（282.04 英里/小时）的速度，打破了敞篷公路车的最高速度记录。这一壮举由英国极速专家、勒芒赛车冠军安迪·华莱士驾驶完成，他曾在 2019 年驾驶布加迪 Chiron Super Sport 300+创下了 304.7 英里/小时的封闭式汽车最高速度记录。Mistral 是布加迪限量 99 台的敞篷车型之一，它搭载了与 Chiron Super Sport 相同的 1,578 马力动力系统，并采用了定制的敞篷车身。其垂直前大灯设计灵感来源于独一无二的 La Voiture Noire，后部 X 型尾灯则借鉴自仅限赛道的 Bolide 车型。车身侧面的经典布加迪 C 型进气口相较于 Chiron 更为小巧，因为 W16 发动机通过座椅后方的双冲压进气口进行呼吸。</p><p>此次测试选择在帕彭堡进行，而非布加迪以往的速度记录诞生地 Ehra-Lessien，原因是布加迪在脱离大众集团控制后，与 Rimac 合资，不再拥有 Ehra-Lessien 的钥匙。帕彭堡的高速赛道直线部分仅有 4 公里，远短于布加迪习惯的赛道长度，这意味着华莱士需要在弯道上减少更多的速度，以确保达到 282 英里/小时的峰值。此前，Mistral 的最高速度被标称为「超过 261 英里/小时」。而此次，它不仅超越了这一速度，还从 Hennessey Venom GT Spyder 手中夺回了敞篷车极速记录，后者在 2016 年创下了 265.6 英里/小时的速度。在此之前，记录由 1,183 马力的 Veyron Vitesse 保持，其速度为 254 英里/小时。值得一提的是，此次创下记录的 Mistral 是独一无二的，它的主人还拥有匹配颜色的 Veyron Super Sport、Vitesse 和 Chiron 300+。他委托布加迪制造这款单碳橙色车型，并用它来创造记录。任务完成后，这款车将成为独一无二的收藏品，并且很可能成为一套非常有价值的收藏的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_075641e3ed7a4eefb790206cc5b57cee@6130289_oswg809429oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">布加迪 Mistral（来源：TopGear）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>布加迪 Mistral「世界纪录版」的这一成就不仅是对布加迪工程技术的一次展示，更是对汽车速度极限的一次挑战。在汽车工业中，速度一直是衡量技术进步的重要指标之一，而布加迪 Mistral 的成功，无疑为汽车速度竞赛增添了新的一页。从技术角度来看，Mistral 的成就展示了布加迪在动力系统、空气动力学和材料科学等领域的深厚积累。1,578 马力的 W16 发动机、定制的敞篷车身设计以及高效的进气系统，都是布加迪团队精心打造的成果。这些技术的应用不仅提升了车辆的性能，也为驾驶者提供了无与伦比的驾驶体验。从文化角度来看，布加迪 Mistral 的纪录不仅是速度的纪录，更是梦想与激情的体现。它激励着汽车爱好者和工程师们不断追求卓越，探索未知。每一次速度的突破，都是人类对自由和速度渴望的体现，也是科技进步的象征。然而，我们也必须意识到，这样的速度纪录背后，是对环境和资源的极大消耗。在追求速度的同时，我们也应该关注可持续发展和环境保护。未来的汽车工业，应该在保持技术创新的同时，更加注重环保和节能技术的研发，以实现速度与环保的和谐共存。</p><h3><strong>起亚电动车销量目标不变，新车型 EV3 引领市场需求增长</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>起亚汽车公司在全球电动车市场的竞争中展现出坚定的决心，尽管面临政策变动和潜在的贸易壁垒，公司仍坚持其到 2030 年销售 160 万辆电动车的目标。这一目标在当前汽车行业面临诸多不确定性的背景下显得尤为重要。起亚亚太区 CEO 凯文·安（Kevin Ahn）表示，尽管今年市场变化迅速且存在许多不确定性，但起亚的长期目标是到 2030 年销售 160 万辆电动车。起亚预计短期内会面临一些困难，包括政府政策的变动和美国及欧盟对电动车进口的新关税。尽管如此，起亚对实现长期销售目标持乐观态度，并预计在实现这一目标的过程中会遇到一些挑战。今年 5 月，起亚在美国乔治亚州的生产线推出了其首款三排电动 SUV EV9，这标志着起亚在美国市场的又一个销售记录年。截至今年前十个月份，起亚 EV9 在美国的销量已接近 1.8 万辆。起亚将 EV9 的起售价定在 5.5 万美元以下，称之为行业的「警钟」。</p><p>起亚正在推出一系列低成本车型作为其「电动车普及战略」的一部分。起亚紧凑型电动 SUV EV3 在韩国已经引起了强烈的市场需求，公司称之为其本土市场的潜在「游戏规则改变者」。EV3 在韩国的起售价为 30,700 美元，续航里程可达 375 英里。在激励措施下，这款电动 SUV 的购买价格可以低于 3 万美元。起亚还在欧洲推出了 EV3，其续航里程达到 375 英里（WLTP 标准），在欧洲的起售价约为 36,000 欧元（约合 38,300 美元）。自 8 月以来，这款电动 SUV 在英国的起售价为 32,995 英镑（约合 42,500 美元）。明年，起亚将推出 EV4，这是一款入门级电动轿车。尽管 EV4 采用四门设计，但起亚声称它是一种「全新的电动轿车类型」。EV4 的低底盘和宽姿态给人一种类似跑车的感觉，预计起售价将在 3.5 万至 4 万美元之间。上周，EV4 首次在美国街头以掀背车形式亮相。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,555" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_77dfae90ff1b409a8e20abe137054364@6130289_oswg783025oswg1080oswg555_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>在全球汽车行业向电动化转型的大背景下，起亚通过推出新经济型电动车型，不仅满足了市场对于价格合理、性能可靠的电动车的需求，也展现了其在电动车技术领域的竞争力。起亚的这一战略，尤其是 EV3 和即将推出的 EV4，有望进一步降低电动车的入门门槛，吸引更多消费者转向电动车，从而推动整个行业的发展。这种以市场需求为导向的产品策略，不仅有助于起亚实现其销量目标，也为消费者提供了更多选择，有助于加速电动车的普及。然而，起亚在追求销量增长的同时，也需要关注电动车的可持续发展问题。随着电动车市场的扩大，电池回收、能源消耗和环境影响等问题也日益凸显。起亚需要在技术创新、成本控制和环保责任之间找到平衡点，确保其电动车战略的长期可持续性。</p><h3><strong>特斯拉支持取消 7500 美元电动车税收抵免，与其使命背道而驰</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>据报道，特斯拉支持特朗普政府计划取消 7500 美元的联邦电动车税收抵免政策，这一立场与其加速整个行业向电动交通转型的原始使命相矛盾。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克（Elon Musk）曾是特朗普的支持者，并曾参与其商业委员会，但在特朗普宣布美国退出巴黎气候协定后，马斯克辞去了该委员会的职务。马斯克近期的言论显示，他认为「觉醒思维病毒」对人类的威胁大于气候变化。尽管特斯拉过去曾游说支持税收抵免政策，但马斯克现在支持特朗普一旦重新掌权就取消电动车税收抵免。这一激励措施过去几年一直在支持特斯拉在美国的销售。</p><p>马斯克甚至提出了一个场景，即取消税收抵免会损害特斯拉，但他相信这对其他汽车制造商的伤害更大，从而减少了竞争。这与马斯克过去多次表示的鼓励整个汽车行业转向电动化的立场直接相悖。最近，马斯克还抱怨电动车采用率的主要问题是成本过高，而税收抵免正是直接解决美国这一问题的政策。据路透社报道，特朗普的过渡团队已经在策划如何取消电动车税收抵免政策。结束税收抵免可能会对已经停滞的美国电动车转型产生严重影响。然而，作为美国最大的电动车销售商，特斯拉的代表告诉特朗普过渡委员会，他们支持结束这一补贴。特朗普政府需要得到国会的批准才能取消电动车激励措施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_bd459e52c1f34749836dbfb52b25094f@6130289_oswg291679oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉美国（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉支持取消 7500 美元电动车税收抵免政策的立场，引发了对其公司使命和未来战略方向的质疑。这一决策似乎与特斯拉加速全球向可持续能源转型的原始目标背道而驰，也与其过去支持税收抵免政策的立场相矛盾。从商业角度来看，特斯拉可能认为取消税收抵免会对其竞争对手造成更大的打击，从而在市场上获得更大的竞争优势。然而，这种短视的策略可能会损害整个电动车行业的发展，尤其是在美国，电动车的普及率已经落后于世界其他地区。从环境和社会责任的角度来看，特斯拉的这一立场可能会减缓电动车的普及速度，从而影响到对抗气候变化的努力。税收抵免政策是鼓励消费者购买电动车、减少温室气体排放的重要工具。取消这一政策可能会降低消费者购买电动车的意愿，从而对环境产生负面影响。此外，特斯拉的这一立场可能会损害其品牌形象，尤其是对于那些看重可持续性和环境保护的消费者。特斯拉一直以推动清洁能源和环保技术而闻名，但现在的立场可能会让人们质疑其真正的承诺和价值观。总的来说，特斯拉支持取消电动车税收抵免政策是一个令人���惑且具有争议的决策。这一决策可能会带来短期的市场优势，但从长远来看，它可能会损害特斯拉的使命、品牌形象以及整个电动车行业的发展。特斯拉应该重新考虑其立场，与行业合作伙伴一起推动政策，以加速电动车的普及和可持续能源的转型。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>密歇根州联手 Electreon 和 Xos，为 UPS 等商用电动车部署无线充电技术</strong></h3><p>密歇根州近日宣布与无线电动车充电专家 Electreon 和商用电动车制造商 Xos, Inc.达成新的合作伙伴关系。三方已获得州政府资助，旨在扩大无线充电技术在商用车辆，包括底特律 UPS 卡车中的应用。去年，密歇根州交通部（MDOT）、底特律市和 Electreon 首次在美国展示了无线电动车充电道路。密歇根州在底特律的 14 街安装了 Electreon 的无线感应充电线圈，这些线圈能够为装备有 Electreon 接收器的电动车在行驶过程中充电。当时，MDOT 和底特律官员表示，该道路将用于测试和完善 Electreon 的无线电动车充电技术，并在未来几年内「向公众开放」。虽然公众尚未能享受到无线充电的便利，但得益于 Electreon、Xos 和密歇根州之间的新合作伙伴关系，商用电动车已经开始获得无线充电服务。Electreon 的无线充电技术将被整合到 Xos 的送货面包车中，以展示无线充电技术的价值及其在降低商业卡车车队电气化总拥有成本（TCO）方面的潜力。Electreon 的业务发展副总裁 Stefan Tongur 表示：「我们很高兴展示 Electreon 的技术如何优化电动车队的使用，并展示无线充电如何无缝集成到日常车队运营中，减少停机时间，并在时间和地点上实现充电。我们很自豪能在密歇根州进行这项工作，该州正在培养创新和可持续交通解决方案。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_b45563e6cc8d46cbb7bdcdcb308e540b@6130289_oswg967468oswg1080oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UPS 商用车（来源：Electrek）</p><p>除了在底特律的首条「电动道路」上扩展无线充电外，密歇根项目还将在底特律的 UPS 设施安装固定式无线充电器。Xos 联合创始人兼首席执行官 Dakota Semler 表示：「我们很自豪能与 Electreon 合作，支持 UPS 展示无线充电在商业车队中的潜力。这种创新方法将彻底改变我们为电动车供电的方式，并推动车队电气化向前发展。」密歇根州通过这一合作和相应的州资金支持，正在加强其作为美国无线电动车充电领导者的地位。新商业合作伙伴关系得到了密歇根移动资金平台（MMFP）提供的 20 万美元资金支持，这是基于密歇根经济发展公司（MEDC）为投资该州人民、地方和项目而制定的「在密歇根制造：经济战略」。通过这次合作，Electreon 将扩展其在密歇根州的无线电动车充电网络和应用案例。</p><h3><strong>捷豹电动化转型加速，新款电动 GT 车型英国路试曝光</strong></h3><p>英国豪华汽车制造商捷豹（Jaguar）正在进行品牌的重大转型。随着官方亮相的临近，捷豹的首款电动四门 GT 车型在英国道路上被捕捉到测试，新曝光的图片让我们对这家历史悠久的汽车品牌的未来有了更直观的了解。捷豹宣布，从 2025 年起，将全面转型为纯电动豪华品牌。在停产 F-Type、E-Pace、XF 以及即将停产的 F-Pace SUV 之后，我们终于得以窥见新品牌面貌的一角。这款全新的电动 GT 车型在伪装下进行测试，展现出与我们熟悉的捷豹车型截然不同的外观。最显著的变化之一是低矮而修长的车身轮廓，与 F-Type 和 I-Pace 等跨界 SUV 和轿车车型形成对比。前后保险杠的设计也比以往车型更为激进和大胆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_2daea7d4efa243069ef3aac2762127ed@6130289_oswg539893oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹电动四门 GT 伪装车（来源：Elelctrek）</p><p>捷豹的电动 GT 车型正在接受严格的测试，以迎接其首次亮相。该车型已经完成了数万英里的虚拟和现实世界测试，并即将在全球公共道路上进行测试。新车型将在英国索利哈尔（Solihull）工厂生产，捷豹最近在这里结束了其燃油车型的生产。这款新车型将首次搭载捷豹全新的 JAE（Jaguar Electric Architecture）平台，该平台将支撑捷豹即将推出的高端豪华电动车系列，价格超过 10 万英镑（约合 13 万美元）。电动 GT 的续航里程将超过 434 英里（700 公里），功率超过 575 马力，使其成为捷豹有史以来最强大的车型。捷豹计划于 2024 年 12 月 2 日在迈阿密艺术周首次展示其设计愿景概念车。预计在明年夏天，将进行全球官方首秀，并在 2026 年开始交付。</p><h3><strong>CUPRA Tavascan 荣获五星级 Euro NCAP 安全评级</strong></h3><p>CUPRA 品牌旗下的全电动 SUV 轿跑车型 Tavascan 在 Euro NCAP 安全测试中荣获五星级评级，这一成绩不仅标志着 CUPRA 在安全性能上的持续高分表现，也展现了品牌致力于提供最安全车型的决心。Tavascan 的这一成就使其加入了 CUPRA Formentor、CUPRA Leon 和 CUPRA Born 的行列，这些车型均获得了最高安全评级。Euro NCAP 测试以其对车辆安全性的高标准而闻名，旨在保护车内乘员和弱势道路使用者的安全。随着技术的不断更新，Euro NCAP 的测试程序也在不断升级，包含最新的技术和程序，这使得 CUPRA Tavascan 的五星级成就更加难能可贵。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_763cc4372852483da118bf9c69f5f196@6130289_oswg825678oswg1080oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CUPRA（来源：ElectricCarsReport）</p><p>CUPRA 研发执行副总裁 Dr. Werner Tietz 表示：「安全是 CUPRA 车辆开发方法的核心支柱，我们交付的车辆不仅要满足客户需求，还要将他们的福祉放在首位。CUPRA Tavascan 在经过 Euro NCAP 严格测试后的结果，突显了开发团队的辛勤工作和品牌开发最安全车辆的意愿。」CUPRA Tavascan 集成了广泛的先进驾驶辅助和安全系统，旨在确保乘员和弱势道路使用者远离伤害。包括交通标志识别、预测性自适应巡航控制、智能速度适应、侧向辅助、车道辅助、退出警告、退出辅助、疲劳检测和后视 eSmart 摄像头等一系列车载系统，帮助驾驶员保持警觉。此外，如 Front Assist 等系统在紧急情况下预防或减轻可能的损害，监控其他道路使用者，如汽车、行人和自行车。CUPRA Tavascan 还设计有主动引擎盖，以减少对外部弱势道路使用者的影响。在与弱势道路使用者即将发生碰撞的情况下，车辆的后部引擎盖会自动升起，增加引擎盖与硬质固定部件之间的距离，为受控变形提供更多空间。通过提供额外的缓冲，该系统有助于减轻头部受伤的严重性。这些系统的集成是 CUPRA Tavascan 在 Euro NCAP 各个测试领域中得分高的原因：成人乘员 89%，儿童乘员 86%，弱势道路使用者 80%，安全辅助 79%。Euro NCAP 不断重新评估其测试程序，引入新标准以确保车辆尽可能安全，CUPRA 决心确保其车辆无论在何种情况下都能获得高分。CUPRA Tavascan 的五星级结果证明了品牌的努力和奉献。</p><h3><strong>大众汽车将向美国电动汽车制造商 Rivian 投资高达 58 亿美元</strong></h3><p>大众汽车集团近日宣布，将向美国电动汽车制造商 Rivian 投资高达 58 亿美元，这是双方新合资企业的一部分，将使两家公司在未来电动汽车的开发上密切合作。这项投资不仅为 Rivian 带来了巨额资金和大众的规模优势，以推动其 R2 车型及其他车型的推出和演进，同时也让大众获得了使用 Rivian 的电动架构和软件技术的机会，以部署在其自己的未来电动车型中。大众已经在一个未命名的大众集团原型车上测试了这些电子硬件，以确保电力正确传输，测试结果非常成功。Rivian 的首席执行官 RJ Scaringe 表示：「我们很高兴看到我们的技术被整合到 Rivian 之外的车辆中，并对未来发展感到兴奋。Rivian 将继续专注于为客户创造最佳的产品和服务，帮助推动电动汽车的普及。」大众集团的首席执行官 Oliver Blume 补充说：「我们有一个明确的计划，通过最先进的开发流程、创新的技术方法和由协同效应驱动的有竞争力的成本基础，为客户提供最佳的产品和数字体验。」因此，Rivian 计划在 2026 年上半年推出 R2 车型。R2 是基于 Rivian 的新中型平台打造的首款车型，该平台比 Model Y 更短、更窄，但稍高，将提供单电机、双电机和三电机版本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_c1c9847fc7c44b0b910c488fc1b329e0@6130289_oswg682913oswg1080oswg643_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R2(来源：Electrek）</p><p>最快的三电机 R2 车型将在 3.0 秒内完成 0-60 英里/小时的加速。R2 的起始价格最初目标定在 4.5 万美元。至于大众，它将从 2027 年开始使用 Rivian 的电气技术。合资企业将使大众和 Rivian 共同开发模块化电动车硬件，根据不同车型和地区进行规模调整，并在未来包括「自动驾驶功能」和空中升级。合资企业将由 Rivian 的 Wassym Bensaid 和大众的 Carsten Helbing 共同领导，最初在加利福尼亚的帕洛阿尔托工作，但同时也着眼于在北美和欧洲开发其他三个站点。这次投资和合作标志着大众在电动汽车领域的进一步扩张，同时也显示了 Rivian 在电动车技术方面的领先地位，预示着两家公司将共同塑造电动汽车行业的未来。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>保时捷推出 911 Turbo 50 Years 特别版：经典与现代的融合</strong></h3><p>为庆祝涡轮增压技术诞生 50 周年，保时捷推出了限量版 911 Turbo 50 Years（简称 Turbo 50），这不仅是对其历史上重要技术的致敬，也是对品牌未来愿景的展望。这款特别版车型在外观和内饰上进行了独特的设计，以彰显其特殊身份。Turbo 50 基于技术规格更高的 Turbo S 打造，全球限量生产 1974 辆，以此向 1974 年第一代保时捷 Turbo 的诞生年份致敬。车辆外观采用了全新的「Turbonite」金属漆，以及在发动机盖、燃油加注口盖和保时捷徽标上加入了低调的单色设计。此外，车辆的前后翼子板采用了灵感来自 1973 年法兰克福车展上保时捷 911 RSR Turbo 的乙烯基签名设计。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_c830c6e1af1943b0b1f1f8ee5e0c24d3@6130289_oswg805849oswg1080oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 911 Turbo 50 周年（来源：TopGear）</p><p>在性能方面，Turbo 50 与标准的 992 Turbo S 保持一致，搭载了 3.7 升水平对置六缸发动机，最大功率 641 马力，峰值扭矩 590 磅-英尺，通过四轮驱动和八速双离合 PDK 变速箱传递动力。标配的运动排气、扭矩矢量差速器以及比 S 低 10mm 的自适应悬挂，都让这款纪念版车型在驾驶体验上更上一层楼。内饰方面，Turbo 50 采用了 70 年代风格的 Mackenzie 蓝格纹装饰，以及大量的 Turbonite 装饰和 Turbo 50 徽标。每次打开车门，都会看到 LED 投影的实际涡轮增压器图像，进一步强调了这款特别版车型的独特性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_349e5f12ed654e97844537654e4c08a7@6130289_oswg844626oswg1080oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 911 Turbo 50 周年（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_88bac476245d40a9b585ccf0836ca053@6130289_oswg980573oswg1080oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 911 Turbo 50 周年（来源：TopGear）</p><p>Turbo 50 的售价为 20.06 万英镑，不包括额外的选装包，如价值 1.1 万英镑的 Heritage Design Pack（增加「Aventurine Green」金属漆、历史保时捷徽章、Sport Classic 轮毂、金色徽标等）或价值 1.2 万英镑的配套手表。作为限量版车型，Turbo 50 对保时捷爱好者来说是一个安全的投资选择。总的来说，保时捷 911 Turbo 50 Years 特别版不仅是对品牌涡轮增压技术历史的庆祝，也是对保时捷 911 Turbo 系列性能和奢华传统的现代诠释。这款特别版车型以其独特的设计和卓越的性能，成为了保时捷车迷和收藏家不可错过的珍品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>肯德基门店回应下架预制产品：收到统一下架通知，可能是因为销量不太好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038756673777924?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，肯德基全国多地门店下架「自在厨房」冷冻预制类产品，引起关注。天猫「肯德基自在厨房旗舰店」已关闭，抖音账号「肯德基自在厨房旗舰店」停更超过 3 个月。肯德基 APP 商城下架自在厨房专区，小程序中，北京、上海、武汉多个门店点餐页面上均已不显示「自在厨房」分类。深圳一肯德基门店员工表示，附近街区只有一家门店仍在销售，卖完存货可能就没了，其他店都下架了。广州一肯德基门店工作人员称，自在厨房产品不生产了，可能是因为销量不太好，很多顾客不知道店里有冷冻的炸鸡半成品。天猫肯德基官方旗舰店客服称：「自在厨房产品已经下架很久了，未通知具体原因，也没通知未来是否还会上架。」（九派新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智己汽车、英伟达与 Momenta 将合作推出 DRIVE AGX Thor 芯片量产智驾解决方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038744937640200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:31:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，智己汽车、英伟达与 Momenta 三方合作签约，将推出 NVIDIA DRIVE AGX Thor 芯片量产智驾解决方案。据悉，该方案将于 2025 年率先搭载于智己汽车量产车型。此次发布的量产智驾解决方案，不仅涵盖 ADAS 全功能，也支持 HNP 高速高架领航辅助、UNP 城市领航辅助、LPNP 记忆泊车领航辅助等高阶智驾功能。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>张梅英获批担任开泰银行（中国）行长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038743833424136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:30:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，深圳金融监管局官网发布批覆，核准 Siriporn Reangjit（张梅英）开泰银行（中国）有限公司行长的任职资格。该行应要求上述核准任职资格人员严格遵守金融监管总局有关监管规定，自本行政许可决定作出之日起 3 个月内到任，并按要求及时报告到任情况。未在上述规定期限内到任的，本批复文件失效。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国累计培育专精特新「小巨人」企业 1.46 万家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038742602395911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:28:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至目前，我国累计培育专精特新中小企业超过 14 万家、专精特新「小巨人」企业 1.46 万家，形成 300 个中小企业特色产业集群；累计建立 20 多个中小企业领域双多边对外合作机制，设立 15 个中外中小企业合作区。2023 年，我国日均新设企业 2.7 万户，中小企业总数超过 5700 万户。（新华网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>下周将有 49 只股解禁，合计解禁市值 897.21 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038736346951689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[下周将有 49 只股解禁，按照最新收盘价计算，合计解禁市值 897.21 亿元。盛美上海下周将有 3.58 亿股上市流通，主要为首发原股东限售股份，解禁市值达 388.24 亿元。富佳股份的解禁规模次之，下周将有 4.06 亿股上市流通，解禁股主要为首发原股东限售股份，解禁市值达 59.09 亿元。（券商中国）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>27 万亿，信托资产再创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038735188029698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:21:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[来自中国信托业协会的最新数据显示，截至 2024 年二季度末，信托资产规模余额为 27 万亿元，同比增速为 24.52%。记者注意到，这是信托资产规模的历史新高。中国信托业整体规模曾在 2017 年底突破 26 万亿元，达 26.25 万亿元。2018 年之后开始负增长，直至 2022 年二季度企稳回升。至 2024 年 6 月末，已连续 9 个季度实现同比正增长。（券商中国）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本周猪价延续跌势，下周降温天气或对行情有小幅利多支撑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038734090891526?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:20:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据农业农村部监测，11 月 15 日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 23.85 元/公斤，与上周五（11 月 8 日）的 24.24 元/公斤相比，下降 1.6%。本周的平均价格为 24.1 元/公斤，与上周 24.4 元/公斤的均价相比，下降 1.2%。本周国内生猪价格呈下跌趋势，周均价环比下跌。据中国养猪网的数据，11 月 15 日，生猪（外三元）价格为 16.48 元/公斤，与上周五（11 月 8 日）的 16.79 元/公斤相比，下降 1.8%。卓创资讯预计未来一周全国行情或呈震荡下滑走势。供应方面，目前养殖端出栏积极性仍然较高，但目前生猪走货速度较为缓慢，市场高价生猪走货速度较慢，养殖端仍然存在降价走货的可能。需求方面，目前气温仍然较高，不适宜腌腊，屠宰企业备货提升速度较为缓慢。下周全国迎来降温天气，局部区域屠宰量或止跌回升，对行情有小幅利多支撑作用。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海尔消金股权变更获批，海尔集团持股增至 49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038723086086147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 15:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，国家金融监督管理总局青岛监管局发布公告称，批覆海尔消费金融有限公司股权变更申请。变更后，海尔集团对其持股比例将由 30% 升至 49%。 对于本次股权变更，海尔消金相关负责人称，此为响应原中国银保监会修订并发布的《企业集团财务公司管理办法》规定，即财务公司不得发行金融债券，不得向金融机构和企业投资。（中国基金报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年内超 1400 亿元，A 股回购热潮持续升温</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038682401616135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 14:27:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Wind 数据显示，截至 11 月 15 日，年内已有近 1600 家上市公司宣布完成股份回购，回购总金额超过 1423 亿元，其中 343 家公司回购金额在 1 亿元以上。从新「国九条」发布到央行设立股票回购增持再贷款，今年监管层在政策层面不断加码，在强化上市公司股份回购积极性的同时，也为其开展股份回购提供了实质性帮助。从多家上市公司近期发布的「提质增效重回报」行动方案看，其进一步提升投资者获得感动能十足、热情高涨。（中国证券报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融资余额创逾 9 年新高，AI 产业热度不减</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038657769877509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 14:02:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[融资余额上周末突破 1.8 万亿元后，本周再创逾 9 年新高。其中 11 月 11 日巨额净买入逾 366 亿元，为年内第四大单日净买入额，全周合计融资净买入逾 411 亿元，连续第 8 周加仓 A 股。自 9 月 24 日市场反弹以来，融资余额累计增加近 4755 亿元。从板块热点来看，人工智能概念本周较为抗跌，细分板块 Sora 概念指数 11 月 15 日一度逆势创出历史新高，周成交也逆势增加近 50%，智谱 AI、多模态 AI 等板块指数也纷纷刷新历史纪录，AIGC 概念、ChatGPT 概念等板块也均创出年内新高，并逼近历史最高。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大类资产类 ETF 涨跌各异，纳指 100 ETF 收跌约 2.4%，日元做多则涨超 1.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038633201725702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 13:37:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，纳指 100 ETF 收跌 2.38%，美国布伦特油价基金跌 1.91%，罗素 2000 指数 ETF 跌 1.49%，标普 500 ETF 跌 1.28%，黄金 ETF、巴克莱美国可转债 ETF、做多美元指数至多跌 0.18%，欧元做多则收涨不到 0.1%，大豆基金涨约 0.4%，日元做多涨 1.36%，恐慌指数做多涨 7.15%。（选股通）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>城中村改造政策支持城市扩围</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038609345916929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 13:13:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，住房城乡建设部、财政部联合印发通知，部署各地加快落实城中村改造工作。通知明确，扩大城中村改造政策支持范围，从最初的 35 个城市扩大到全部地级市，同时，推进城中村改造货币化安置，严格落实「一项目两方案」。业内人士认为，作为一系列房地产政策「组合拳」的新增量，城中村改造货币化安置政策支持城市扩围后，将有效破解地方政府的资金筹措难题，有力推动新增 100 万套改造目标的实现，直接带动去化压力大的地级城市存量房消化，对于促进房地产市场止跌回稳具有重要作用。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京两家永辉超市宣布停业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038583912788232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 12:47:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 15 日，据永辉超市门店公告，永辉超市金泉广场店将于 11 月 11 日至 11 月 17 日进行商品出清活动。永辉表示，公司总部正在对各项资源进行统一整合与优化，经过综合评估决定该门店于 11 月 18 日起停止营业。永辉超市清河店也于 11 月 1 日发布停业公告表示，经过综合评估，决定清河店将于 11 月 24 日至 11 月 30 日进行商品出清活动，于 12 月 1 日起停止营业。值得关注的是，两家店铺的停业公告里均提到：现在的撤店是为了保障更加品质、更加美好的明天。（北京商报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国际金价显著回落，品牌金饰价格跌至 700 元/克下方</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038559814807811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 12:22:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今年 10 月末突破 2800 美元/盎司历史高点后，COMEX 黄金价格出现显著回调，截至 11 月 15 日已跌至 2600 美元/盎司下方，半个月内跌幅超过 8%。国内品牌金饰价格也应声下跌，有门店单克金饰售价已跌至 700 元下方。分析人士认为，近期金价高位回落，与美元指数和美元利率大幅反弹密切相关；同时，市场预计地缘冲突风险减弱，也对金价形成利空。尽管短期预期承压，但采访中分析人士多表示，当前黄金投资需求仍存，美联储降息周期下贵金属中长期走势仍乐观。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海颁发首批无人驾驶车牌？系误读，识别标牌并非车牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038534517092353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:57:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有消息称，上海市公安局浦东分局交警支队颁发了首批无人驾驶装备识别标牌，新车牌设计为淡蓝色与白色结合，牌照开头为地区简称，后面是字母与数字组合，上方清晰标注「无人装备」。不少网友将无人驾驶装备识别标牌与无人驾驶汽车关联起来，也有自媒体称这是「无人驾驶车专属车牌」。 11 月 15 日，记者从浦东新区相关部门及相关企业方面了解到，上述理解为误读，无人驾驶装备并不是网友以为的载人汽车，而是指无人配送的低速轮式装备。它和无人驾驶汽车最大区别在于无驾驶座（舱），主要在非机动车道执行预定任务，主要承担配送、环衞、巡逻等功能。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易车升级为「腾易科技」，获「腾讯广告」大交通行业正式授权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038509894578185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:32:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[易车正式宣布升级为「腾易科技」，并获得「腾讯广告」在大交通行业的正式授权，共同开创全域新增量。 腾易科技 CEO 张序安表示，此次战略合作升级双方将共同致力于构建汽车与大交通领域的全新生态系统。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电商销售乱象犹存，五粮液等白酒企业出手「打假」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038485224976392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:07:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对电商平台销售假酒现象，白酒企业纷纷出手「打假」。11 月 13 日，五粮液发布致五粮液消费者的告知书称，该公司对消费者在线上平台购买的 148 瓶产品进行鉴定，共计发现假冒产品 18 瓶，占鉴定总数的 12%。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 家险企偿付能力「亮红灯」，风险综合评级不达标是主因</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038460590698502?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:41:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 11 月 15 日，已有 163 家保险公司公布了第三季度偿付能力情况，其中 8 家险企的偿付能力不达标，主因是风险综合评级不达标。受访专家表示，险企除了要确保偿付能力充足率达标外，还要关注公司治理、风险管理等制度建设，提高管理效果，使风险综合评级上升。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瞄准硬科技与国际化两大赛道，上市公司投资热情逐步走高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038428080910338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:08:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据媒体统计，10 月以来，已有药明康德、佩蒂股份等约 40 家公司公告，拟参与设立新的产业基金或完成产业基金设立。同时，近 400 家公司设立或增资子公司，如银轮股份、杭氧股份等多家公司，投资热情明显超过去年同期。整体来看，这些公司设立产业基金、新设或增资子公司，主要目的在于积极捕捉战略性新兴产业的重大机遇，延伸拓展自身产业链，欲开启公司的第二增长曲线。同时，部分上市公司通过在海外设立子公司、注资海外产业基金等方式，进一步打造和完善全球化布局，实现高质量发展。（上海证券报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年内最大规模 MLF 到期，央行大额逆回购呵护资金面</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3038401852731648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 09:42:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[年内最大规模中期借贷便利（MLF）到期叠加税期扰动，央行加码逆回购呵护流动性。11 月 15 日，1.45 万亿元 MLF 到期，中国人民银行开展了 9810 亿元 7 天期逆回购操作。由于 MLF 操作已常规性后延至每月 25 日（遇节假日相应顺延），而存量 MLF 仍在月中到期，央行在此时点加码逆回购，有助于减轻 MLF 大量到期以及税期对资金面的影响。（上海证券报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>