<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>理想销售体系再调整：取消五大战区，回归省区直管</title>
      <link>https://36kr.com/p/3424188882570885?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 22:25:18  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪独家获悉，理想汽车销售体系近期进行了新一轮调整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施行半年不到的「五大战区」制将回撤，重新推行省区直管制。中区负责人韩希职位同步回调，将重新任零售负责人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，为了给销售体系提供更多支持，理想新成立两个一级部门。其一为市场营销，由冯威任负责人；另一为销服运营，主要职责是横向拉通销服各个部门，确保销服目标高质量达成，由马东辉负责。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;网络上盛传「李想本人回归销售体系」，而 36 氪了解到，调整后的理想销售服务体系仍然由马东辉负责。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，理想汽车的销售体系设有 26 个销售省区，管理结构是：总部、省区、城市、店长。由各省区独立制定本区的销量目标与销售策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「五大战区」制自今年 3 月开始推行至今，实行不足半年，便迎来再次调整。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此期间，理想旗下第二款纯电产品 i8 于 7 月底上市。新车上市后一周，理想便重新调整了车辆配置与售价，此前 3 个配置被统一调整为 Max 版，售价调整为 33.98 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随后，理想 i8 与卡车正面对撞的测试视频引发关注，消费者眼光聚焦于理想汽车的安全性与诚信。一系列舆论事件几乎打乱了理想 i8 的市场节奏，截至 8 月中旬，理想仍未对外公布具体订单数据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多位理想门店销售向 36 氪表示，销售压力很大，「上周末大区下了指令，希望周末每店能新增 20 个订单」。与 L 系列的热销相比，理想 i8 的市场反应并不理想。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪曾报道，理想汽车向供应链定下的 2025 年销量目标是 70 万辆，其中包含增程车约 60 万辆。今年 1-7 月，理想共卖出 23.47 万辆，完成率为 33%，其中纯电车型销量为 0.86 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此后，理想不断向供应链下调销量预测。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而理想的增程式技术与配置打法也被快速复制，零跑以「半价理想」概念抢占市场，1-7 月累计交付 27.2 万台，同比增长 149.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;均价 55 万元的问界 M9，则凭借智驾与品牌背书分流高端用户，单月销量超理想 L7+L8+L9 总和。理想的家庭用户基本盘被稀释与瓜分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;销量下降的另一个矛头，指向今年新调整的「五大战区」体系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，为了冲刺全年 70 万销量目标，理想将原本的 26 个战区合并为东、西、南、北、中「五大战区」。大区对各自区域的销量、利润及 NPS（净推荐值）负责。总部不再把握细节，而是通过大区数量把握全国市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大战区」制的优点是各省可以根据当地政策，因地制宜制定销售策略。但另一面，由于基层员工水平参差不齐，脱离总部强控制的大区，精细化管理能力不足，在残酷竞争下开始出现裂缝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大区之间开始出现「抢单」情况；部分一线销售为了完成更多销售目标，开始通过奖品、返利等行为拉拢客户。理想汽车曾试图把控此类行为。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但市场竞争压力不减，短期销量目标的紧迫感下，基层销售人员只能「将错就错」，继续以奖品、补贴等方式吸引客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当下，理想取消「五大战区」制，恢复曾帮助理想实现高速增长的省级团队直管制，并将原零售负责人韩希调回原岗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想在 2023 年 4 月便开始采用省区直管销售体系，由韩希任零售负责人。2023 年，理想交付 37.6 万辆，同比增长 182%，成为新势力销冠。2024 年，在省区直管体系下，理想年销量首次突破 50 万辆大关。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;此次销售体系回调，侧面印证「五大战区」制未能契合理想的精细化运营需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当管理半径超出合理阈值时，理想本能回归了曾经缔造销量神话的「省级直营铁军」模式。26 个省级团队的地毯式渗透，才是理想攻占区域市场的基因记忆。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>碰撞营销陷阱：车硬不等于安全｜工程师来信</title>
      <link>https://36kr.com/p/3419539455839878?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 22:24:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;当碰撞试验沦为营销手段，消费者该如何鉴别汽车安全？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽车在其新车发布会上，展示了一段 2.6 吨重 SUV 与 8 吨重卡车的正面对撞视频。视频中，两车以 100km/h 的相对速度相撞，随后卡车车轮弹起，驾驶室「点头落地」，而理想 i8 的 A、B、C 柱无变形，气囊全开，电池未起火。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这场反物理常识的「安全秀」，迅速引发消费者的质疑和不满。事实上，以碰撞测试佐证安全性已成新能源车企发布会的标准动作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔚来乐道 L90 发布会展示了雨天场景下，车辆被两辆货车高速前后夹击，车身骨架未溃散的画面。比亚迪海狮 06 则做了车顶静态承压测试，宣称能承受约 9.9 吨压力，约等于两头大象的重量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些测试的共同特点是：视觉冲击力强、测试条件特殊以及结果超出常理。车企试图以「爆炸性」的测试结果，来掩盖消费者对安全本质的认知：一辆汽车真正的安全在于保护乘员，以及长久可靠性，而非实验室特制场景下的「特效表演」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;营销乱象背后，消费者对汽车碰撞安全的疑云也从未消散。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，国内提供汽车碰撞测试的主要机构有中汽研 C-NCAP、中保研 C-IASI 以及中国汽研、懂车帝等商业平台，但这些机构的评级标准都未得到广泛认可。这些机构如何获得测试车辆、汽车厂商在送检车辆上是否可以做手脚等问题长期未有解答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从事整车碰撞安全工作的工程师 Simo 告诉 36 氪，由于中国测试机构标准较国际低、计分方式不合理已经是行业共识，从事碰撞安全的工程师其实很少关注这些碰撞结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「就算测出五星，也不能直接表明这辆车安全性优秀。真正与安全相关的，是主机厂内部的碰撞测试，主机厂的标准一定是要高于任何第三方标准」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在营销剧本和评测数据疑云里，消费者需要穿透数据迷雾的专业解读。汽车碰撞安全方面，到底哪些内容值得关注？Simo 向 36 氪分享了更多。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪与整车安全工程师 Simo 的对话，不改变原意的基础上，略经改编：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前全球范围内认可度较高的碰撞机构有哪些？这些评价体系分别有啥特点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;在全球范围内比较受认可的是欧盟的 Euro-NCAP 和美国的 NHTSA-NCAP。中国车基本不往美国出口，所以 N-NCAP 标准没多少数据，也就没必要关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;E-NCAP 的特点就是严格。第一是不接受送检，只能人家抽检。第二是很多项测试的标准都是全球最高，比如一些碰撞项目的速度要求比国内高 10km/h 左右都有，现在很多测试和测试标准都是出自 E-NCAP 然后推广到全球的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;并且这不是一个参考性标准，而是类似于准入标准，如果一辆车在 E-NCAP 的成绩没达到三星，很有可能是要退市的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国汽车想要拿到 E-NCAP 的分数，就必须要在欧洲上市售卖，能参考的数据是有的，但并不多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：那中国的碰撞评测机构呢？哪些可信？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;大家熟知的中汽研 C-NCAP 和中保研 C-IASI，当然现在懂车帝这些平台也会做碰撞测试。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我先说说好的方面，不管是 C-NCAP 和中保研还是别的平台，中国这些碰撞评测机构在电车，尤其是电池碰撞安全上，是走得比其他国家更快的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但国内评测机构各有各的弊端。懂车帝设置的项目和标准比较贴近热点，但这毕竟是一家商业公司，商业公司必然会存在商业目的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于 C-NCAP，在项目上基本看齐 E-NCAP，但标准稍低。如果用不痛不痒的速度碰撞，那通过了也不值得庆祝。如果这都无法通过，那车也就不用上市了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且 C-NCAP 的计分规则也不同。第一是为了做配置普及，C-NACP 有很多加分项目，比如搭载后排未系安全带提供功能，就给加 1.5 分。在乘员碰撞测试中想要提升 1.5 分，成本可没有那么低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一个新车想要在 E-NCAP 评到五星，那你最差的项目成绩都必须得能拿到四星，但 C-NCAP 就没有这样的规定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后你想一下，C-NCAP 是接受车企送检的，并且一年的五星评级率能超过 70%。消费者看评测的目的并不是看你有多好，而是想看哪些车好、哪些车不够好。既然你测出来的车都是好的，那么这个机构的可信度也就存疑了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中保研由于购车方式独立，可信度会更高一些，但中保研的标准不一样。中保研评的高级别，不一定是高级别的安全，有可能是评估修车的经济性。像奥迪这种撞碎一个车灯要 1 万块钱的车，在中保研的某些测试项目里分数就不会太高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以看评测机构，首先要先看标准，看看这个分数评的究竟是什么东西，而不是看它分数高就代表一定最安全。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：那么一场可信度的碰撞试验，应该是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;我可以聊一下主机厂是如何做碰撞测试的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先大家要明白，做碰撞试验的根源是为了提升车辆的安全性，撞车时尽可能缩小车内乘员的伤亡，以及有一些指标是保护车外人员。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以看一场碰撞试验，核心不是看车头或者车尾是不是撞烂了，白车身只是安全的第一道防线。如果白车身强度都没有，那这个车就不可能上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;碰撞的真正数据要看车内假人模型的伤亡情况。这就是为什么很多车企都要宣传假人有多贵，自己又投入了多少钱去买假人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次是在主机厂内部，碰撞测试的场景、强度都是比测试机构更加丰富的。我举个例子，大家可能觉得说只要 A 柱够硬，撞的结果就一定安全，并不是。假人模型的不同、方向盘和安全气囊的位置、安全带收紧的角度速度和力度等等，这些数据相差一度，结果都会有差异。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以你们认为机构测试参考价值不大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;像 E-NCAP 和 C-NCAP，这些机构的测试项目都是单一固定场景，并且标准都是公开的。通过了不能直接说明这车很优秀，但连 C-NCAP 都通不过的车，恐怕也不用上市了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：主机厂会为了这些测试，去做针对性的优化吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;绝大部分主机厂内部碰撞测试的种类和标准，都高于国标和各类评测机构的标准。像 C-NCAP 一类的国内机构，说实话，我们团队几乎没有关注过。他们测的项目我们自己都做过，他们没测过的我们也做过，没有关注的必要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，认证团队会关注一些地区准入标准，我们的车要去欧洲卖，那就肯定要关注欧洲的碰撞法规，去通过他们的测试。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些非准入的评测标准，对主机厂研发没多大参考性。如果一家主机厂的大部分工作都是满足这些机构测试项目标准，那这个车的质量也就很难评了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：高低配车型在碰撞表现上有多大差异？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;很多车的高低配在用料上都会有差异，比如高配用铝合金、低配用钢板，高配多几个安全气囊之类的。很多民间测试可能就会玩这样的猫腻，用一款高配车跟低配车对比。所以一般来说，采购低配车型的机构数据更加可靠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：乘用车撞卡车的实验有意义吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;我觉得普通消费者在看一场碰撞试验时，首先要关注这场碰撞试验的目的是什么。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;碰撞试验主要分两块，一类是车身结构强度试验，这个一般都不用等整车造出来，白车身阶段就会反复试验。另一类就是碰撞安全试验，这一类试验是整车碰撞的核心，重点是了解各种碰撞工况下，假人模型的损伤数据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;乘用车撞卡车这个，最多就是证明车身结构上没有大问题，并不代表车内乘员不会受到伤害。而想要证明车身结构强度，跟卡车正面相撞并不是最好、最有效的办法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;并且碰撞试验一般都需要在专业场地里做，专业设备才能精准控制加速度。&lt;strong&gt;如果是人开车对撞，这首先就得打个问号&lt;/strong&gt;，你怎么控制速度保持一致呢？如何控制加速度呢？如果这些都不能控制，那你的结果怎么可靠呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：大众对碰撞安全的认知，都是车硬就等同安全，但在你的敍述中，车硬似乎并不等于安全？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;车辆安全是一个很宏大的命题，其实每一个零部件研发都和安全挂钩，一些老牌企业甚至自己有一套独立的安全体系，从研发到测试每一个环节有自己的标准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;车硬等同安全，是时代给大众留下的印象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以前的材料和制造工艺都不如现在那么好，造一个结构强度和扭转刚度都足够好的白车身是有挑战的。并且 20 年前仿真假人技术也不成熟，所以那会的碰撞法规考核的就是车身结构是否完整、车门是否可以顺利打开。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但现在，碰撞法规已经变了，现在的碰撞法规，关注点并不是 ABC 柱是否完整，而是碰撞后车内假人的伤亡情况。并且假人模型从欧洲白人男性数据，慢慢扩展到女性家人、儿童假人、老人假人等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我举个例子，一个车以 60km/h 的速度，偏置撞上了路边的树。车身强度足够优秀的情况下，ABC 柱可以实现完好无损，但车内人员一定会收到前后冲击。如果这辆车安全带没有收紧、无法固定住乘客，那么乘客的头可能会在车窗和座椅之间反复撞击，最后造成脑震荡，面临受伤甚至死亡风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以你会发现，现在很多车企开始强调说，事故时安全带会收紧、以及说哪些角落也布置了安全气囊等等，这些防止车内冲击的设施，才是目前影响乘员伤亡情况的关键。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，这一切建立在白车身足够优秀的基础上，小轿车钻卡车尾部 A 柱直接没了，那安全气囊也就没用了。不过现在白车身制造难度已经大大降低了，大家的竞争点不在于保住下限，而是提升上限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以车内乘员的安全指数，其实更靠近车俩安全的核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：白车身强度和车内乘员冲击，哪个提升难度更大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;不同企业面对的难度不同。有些企业 1980 年就有自己的碰撞中心，已经撞 40 多年了，那白车身对人家来说肯定没那么难对吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在行业的难点比较多是乘员冲击。我知道有一部分企业，是专门组合了二十多人的团队，在负责碰撞安全里的车内冲击设计。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一个比较细致、繁复的活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先就是假人模型，你要用怎样参数的假人模型？目前法规只规定了一种，如果企业想要引入更多假人数据，比如老人、女性，这就需要企业的决策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安全意识比较强的企业，可能会测一个假人在座椅前后不同位置、方向盘不同位置的碰撞结果，以此来确保他们的客户在任何场景都能收到比较好的保护。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然后就是碰撞场景设计，法规要求的场景不到 10 种，但企业不可能只做这几种。少则 10-20 个场景，有钱有经验的企业可能会做 80-90 种场景。这一套综合下来，放一个 20 人的团队来做，也不算过分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以安全建立在足够多的碰撞试验上？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;一定意义上是的，没钱做仿真，有钱做实车碰撞，无论是白车身强度还是车内冲击，想做好都需要付出大量成本。在这些碰撞结果里优化汽车设计，这就是我们的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：对不了解汽车的消费者，你推荐大家关注什么项目？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simo：&lt;/strong&gt;最接近大家日常事故的场景吧，高速度的偏置碰撞算一个。除了有些宣传视频展示的看门能不能开、气囊能不能爆之外，最重要的还是看假人损伤情况，尤其是现在消费者可能更关注女性家人和儿童的数据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大部分企业不会公布内部测试结果，消费者想要了解的话，可以去中汽研和中保研官网找，不要看评级结果，要去看测试的视频，看机构公布的各项损伤的具体数据。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪晚报｜快手高级副总裁盖坤兼任可灵 AI 技术部负责人；360 官宣「All in Agent」战略；清华团队在量子计算领域取得重要突破</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423997230779782?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 19:41:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423962498141574"&gt;&lt;strong&gt;马蜂窝：AI 行程规划功能可自动为用户生成攻略&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日至 17 日，马蜂窝于苏州大运河文化旅游博览会上展示了 AI 技术应用。其「AI 行程规划」功能通过用户偏好交互，自动输出含行程路线、民俗活动、餐饮推荐及预算的个性化方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423944393395846"&gt;&lt;strong&gt;快手高级副总裁盖坤兼任可灵 AI 技术部负责人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日，快手发布组织架构调整公告，宣布由快手高级副总裁、可灵 AI 事业部负责人兼社区科学线负责人盖坤兼任可灵 AI 技术部负责人，继续向快手科技创始人兼首席执行官程一笑汇报。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423957210959489"&gt;&lt;strong&gt;途牛：第二季度净收入 1.349 亿元，同比增长 15.3%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日，途牛旅游网公布了截至 2025 年 6 月 30 日未经审计的第二季度业绩报告。报告显示，2025 年第二季度，途牛净收入 1.349 亿元，同比增长 15.3%，打包旅游产品收入同比增长 26.3%，净利润为 1410 万元。此外，公司董事会批准了一项新的股票回购计划，公司计划回购最多价值 1000 万美元的美国存托股票。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423951878934144"&gt;&lt;strong&gt;360 官宣「All in Agent」战略&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日，在 360 集团 20 周年荣耀庆典上，创始人周鸿祎发布 360 集团下一阶段的公司战略：All In Agent。同时，周鸿祎公布了公司在智能体领域的技术突破：目前纳米 AI 已实现 L3 级推理型智能体连续执行 100 步任务 0 出错、单次消耗 Token100 万、调用 100+工具，任务成功率达 98.2%；纳米 AI 的 L4 级多智能体蜂群更是可完成 1000 步连续任务，Token 消耗达 500-3000 万，成功率 95.4%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423968974032259"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊最新的杂货业务押注可能抢占市场份额并压低费用&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亚马逊在杂货业务上的下一个重大押注可能会巩固其在在线零售领域的主导地位。该公司周三表示，如今在 1000 个城市已可实现杂货当日达配送服务，目标是到 2025 年底覆盖 2300 个城市。摩根大通称，这一扩张瞄准了一个巨大的增长机遇，因为杂货占美国零售销售额的 43%，而目前仅有 15% 通过线上销售。亚马逊的这一最新举措允许客户在订购食品的同时，一并购买电子产品和家庭必需品等其他当日达商品。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423788820204929"&gt;&lt;strong&gt;礼来投资 AI 制药公司 Superluminal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 8 月 14 日，礼来宣布与美国 AI 制药公司 Superluminal 签署价值 13 亿美元的交易，以加速 AI 药物研发，尤其是开发针对肥胖症及其他心脏代谢性疾病治疗的小分子药物。Superluminal 是一家总部位于美国波士顿的 AI 制药初创型企业，该公司获得了包括英伟达在内的资本投资。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423919348338306"&gt;&lt;strong&gt;正泰电器旗下公司等入股杭叉国自智能科技机器人公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，原浙江杭叉智能科技有限公司发生工商变更，企业名称变更为浙江杭叉国自智能科技机器人有限公司，同时新增杭州巨星科技股份有限公司、正泰电器旗下浙江正泰新能源开发有限公司等为股东。该公司成立于 2018 年 2 月，注册资本 9146.52 万元人民币，经营范围包括智能机器人的研发、电机及其控制系统研发、软件开发、工业机器人制造等，其大股东为杭叉集团股份有限公司，持股 44.28%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423783498681728"&gt;&lt;strong&gt;菲律宾政府为三星 10 亿美元项目提供激励措施&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;菲律宾商务通消息，据《菲星报》8 月 14 日报道，菲经济特区管理署（PEZA）称，计划在本季度内敲定激励方案，其中包括为三星电机菲律宾公司（SEMPHIL）计划投资的 10 亿美元项目提供的电力补贴，各方已就电价达成一致，将于本周将方案提交财政激励审查委员会（FIRB）审批，FIRB 批准后，将提交总统办公室（OP），OP 批准后，将流转至 PEZA，预计三季度完成审批程序。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423882691153541"&gt;&lt;strong&gt;文远知行获 Grab 投资数千万美元，双方将合作在东南亚大规模部署 Robotaxi&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日，文远知行宣布，东南亚地区的超级应用平台 Grab 将对其进行数千万美元的股权投资。此项投资是双方战略合作的一部分，旨在加速在东南亚大规模部署 L4 级 Robotaxi 及其他自动驾驶车辆。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423978065497730"&gt;&lt;strong&gt;腾讯混元 3D 世界模型 1.0 Lite 版开源，适配消费级硬件&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日，混元团队推出混元 3D 世界模型 1.0-Lite，通过关键技术优化，实现显存占用降低 35%，将显存需求从 26GB 降至 17GB 以下，适配消费级显卡，保持性能的同时大幅降低硬件门槛。据了解，这是业界首个开源且兼容传统 CG 管线的可漫游 3D 世界生成模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423782840880770"&gt;&lt;strong&gt;曙光发布国内首个行业标准化超智融合算力平台 Nebula800&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 15 日，中科曙光发布了国内首个行业标准化超智融合算力平台：Nebula800。目前，曙光 Nebula 800 及相关超智融技术已在 30 多个行业落地，并助力企业与高校在智能制造、生命科学、石油勘探、新材料等领域开展 AI4S 前沿应用创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423942419336832"&gt;&lt;strong&gt;清华团队在量子计算领域取得重要突破&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据清华大学官微消息，近日，清华大学计算机系量子软件研究中心陈建鑫课题组与北京量子信息科学研究院燕飞团队合作，在量子计算机体系结构领域取得重要进展。研究团队在国际上首次实现了支持任意两比特量子门直接编程的指令集架构 AshN，相关研究成果以「基于统一控制方案的任意两比特门的高效实现」为题，发表于《自然·物理》（Nature Physics）。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423844546678402"&gt;&lt;strong&gt;阶跃星辰裁撤视频生成团队，全员并入京东？后者回应&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今日有网络消息称，「阶跃星辰裁撤视频生成团队，全员并入京东」。对于上述传闻，京东表示，作为京东集团专注前沿科技探索的研发部门，京东集团探索研究院正在按照计划，正常推进对各类优秀 AI 人才的招聘，包括业内技术大牛、TGT（Tech Genius Team）等，感谢您的关注。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423939330264449"&gt;&lt;strong&gt;证监会：截至 2025 年 4 月 30 日，A 股市场共 5413 家上市公司披露了 2024 年年度财务报告&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，中国证监会发布上市公司 2024 年年度财务报告会计监管报告。截至 2025 年 4 月 30 日，A 股市场共 5,413 家上市公司披露了 2024 年年度财务报告，其中主板 3,185 家、创业板 1377 家、科创板 586 家、北交所 265 家。按期披露年度财务报告的上市公司中，192 家被出具非标准审计意见，其中带强调事项段的无保留意见 56 家，带持续经营事项段的无保留意见 35 家，同时带强调事项段和持续经营事项段的无保留意见 8 家，保留意见 72 家，无法表示意见 21 家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423839839669896"&gt;&lt;strong&gt;澳门今年第 2 季度 GDP 修订数值为 1003.9 亿澳门元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为让社会各界能更适时了解本地生产总值的最新数据，澳门特区政府统计暨普查局已于 7 月 31 日公布 2025 年第 2 季度本地生产总值的初步数值，现公布修订后的详细结果。统计暨普查局资料显示，受惠于一系列吸引旅客的措施，今年第 2 季度访澳旅客数字录得显着升幅，加上整体私人消费保持稳定，让澳门特区经济回复至正增长。2025 年第 2 季度本地生产总值的修订数值为 1003.9 亿澳门元，按年实质增长 5.1%，整体经济规模回复至 2019 年同期的 88.8%。（大湾区之声）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3423837401321095"&gt;&lt;strong&gt;商务部：8 月 15 日，中方在世贸组织起诉加拿大钢铁等产品进口限制措施&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，商务部新闻发言人就中方在世贸组织起诉加拿大钢铁等产品进口限制措施答记者问：8 月 15 日，中方在世贸组织起诉加拿大钢铁等产品进口限制措施。加方无视世贸组织规则，出台钢铁关税配额措施，并对含所谓「中国钢铁成分」等产品加征歧视性关税，是典型的单边主义和贸易保护主义做法，损害中方合法权益，扰乱全球钢铁等产业链供应链稳定。中方对此强烈不满，坚决反对。我们敦促加方立即采取行动，纠正错误做法，维护以规则为基础的多边贸易体制，推动中加经贸关系持续改善。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鼎捷数智叶子祯论道 AI：「1-2-3」架构指引 AI 冲破思维限制成为数智分身</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423781582737028?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 15:35:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 13 日，鼎捷数智在上海举办「2025 鼎捷数智新书创想会」，这场以「星际航行」为主题展开的代号为「AI 升维·掌舵数智未来」的奇妙创想会，融合了 AI 行业前沿趋势与企业落地实践探索。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此次创想会上，鼎捷数智推出汇聚对数智化未来深度思考与实践经验的全新力作《数智生产力--从数字转型到数智重生》，并力邀业界大咖、资深学者、企业代表，产、学、研领域嘉宾齐聚一堂，带来理论、技术与商业实践的三重思维交锋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前，数智化的浪潮正悄然掀起一场深刻的千行百业变革。鼎捷数智董事长兼总裁叶子祯在新书创想会上表示道：「AI 的价值，不在于替代人，而在于让人从重复劳动事务中解放，并为人创造全新的生产力。这才是 AI 正确融入我们工作、生活的方式，我们想创建的是一个「AI+」的时代，而不是一个「+AI」的时代」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="800,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_8dfbbc31937f44ff87107f32b8c7ac62@405798_oswg257698oswg800oswg471_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;鼎捷数智董事长兼总裁叶子祯&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;解构「1-2-3」：鼎捷明晰数智生产力的底层逻辑&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;作为在行业深耕逾 40 年的领军企业，鼎捷数智以「领先的数据和智能方案提供商」的业务定位为基准，聚焦企业在数智时代全新的研发需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新书中，鼎捷提炼数据驱动的过程与实战经验，对于企业在数据的应用流程创新性提出「SUPA」模型的概念，即数据像人一样，感知后进而理解，基于解读后做出规划再进行执行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新书发布现场，叶子祯分享对于数智未来的直面思维：「预测未来最好的方法就是把它创造出来」——AI 将突破思维的限制，创新于无解之题。叶子祯通过「一个模型、两种内核、三类智能体」的数智世界构想为 AI 的发展构建了清晰的框架。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这套「1-2-3」体系以「一个模型」为框架——构建了物理世界与数字世界的融合体系，将人、智能装备组成的物理世界与智能体、驱动引擎构成的数字世界纳入；以「两种内核」为驱动——分别应对不同类型的任务处理，‘数据自决驱动’引擎负责快速响应的数据变化，‘智能生成驱动’引擎则借助生成式 AI 进行复杂决策规划；最终由「三类智能体」落地执行：人的数字分身处理事务性工作，知识专家智能体沉淀工艺经验，而关键的数字指挥官负责调度协调。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鼎捷打造的雅典娜平台正是这一理念的实践载体，其构建的「企业数字运行空间」能够基于数据变化进行模拟运算，进而驱动物理世界的执行，为实现「数」「实」融合提供了技术支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，叶子祯曾深入解读 AI 智能体的核心价值，强调其自主决策、动态适应、持续学习、与多模态协同能力，可通过实时感知环境，自主优化工作计划，实现从「被动响应」到「主动决策」；更进一步通过持续学习实时，不断优化决策模型，帮助企业从「流程驱动」换代为「数智驱动」，重塑传统产业运行逻辑。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为推动 AI 在企业应用场景的全面普及，鼎捷发布了智能数据套件与企业智能体生成套件等核心产品。其中雅典娜企业智能体生成套件具备「中心化自主决策+分布式协作执行」能力，能够跨系统、跨部门协同处理复杂任务；工业 AIoT 则融合 AI、IT 与 OT 技术，重塑企业运营模式，助力管理者实现科学决策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于未来，每个人都有一个能够随着训练而成长的「可携式数字分身」，将个人的「知识壳」装载进数字分身，再结合企业的数据就能提供给企业相应的贴身服务，将成为不同场景中的智慧延伸——叶子祯如是期许道。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>用 AI 帮中小企业傻瓜式获客，这个营销 Agent 收入每月增长 150%</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423678607855240?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 13:46:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜邓咏仪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜苏建勋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年中离开阿里，开始在 Agent 赛道创业时，郭振宇面临不少质疑：到底是做 AutoAgent（自主代理，机器人主导完成任务），还是 Copilot（副驾驶类智能体，人类主导）？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当时，大模型能力有限，Agent 刚起步，「AI 能独立完成工作」这件事，只是少数人的笃信。有投资人劝他，先从 Copilot（半人工模式，人类主导任务）的产品形态开始。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但郭振宇拒绝了，他坚定要做全自动的 AutoAgent。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创立 Sandwich Lab 之前，郭振宇做了十多年的自动驾驶和机器人。博士阶段，他曾经创立硬件 loT 创业公司 Neurio，而后又加入硅谷最大的送餐平台 Postmates，在内部创立了人行道自动化送餐机器人项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在郭振宇看来，无论是自动驾驶、送餐机器人还是 Agent，本质都是构建一个全自动的系统，帮助用户完成任务：自动驾驶、送餐机器人把用户、餐食从 A 送到 B 点；Agent 也应该是直接交付任务结果，而非仅仅做一个辅助人类的工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年中，Sandwich Lab 正式成立。2025 年 3 月，公司上线了首款产品 Lexi。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能涌现》获悉，Sandwich Lab 已完成新一轮融资，由五源资本、戈壁创投及阿里巴巴创业者基金（AEF）共同投资，累计融资金额已超过千万美金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_da0c1840a19c45c5b8450e5f15ec8d3a@2057308263_oswg243397oswg1080oswg722_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△来源：Lexi&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Lexi 是一个 AI 广告投放 Agent，订阅费定价每月 200 美金起。它为全球的中小企业主，在 Meta 的生态里，提供从 0 到 1 的广告投放服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;使用方式也很简单。比如，一个面包店的的师傅，只需要告诉 Lexi：这个月我有 2000 美金预算，想让周围 5 公里的人来店里消费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「之后的所有事，包括分析、做图、写文案、投放、优化，都由 Lexi 自动完成。面包师傅只需要看，有多少新客人推开了店门，收益多少。」郭振宇告诉我们。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lexi 瞄准的更多是长期的经营场景，典型客户是从来没有投过广告的海外中小企业主，不管他们的生意是在线上还是线下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;郭振宇观察到，中小企业主创业，很多人靠一技之长，或为生活所迫。「他们靠努力能做到 100 万美金的营收，但要继续往上走，就需要更复杂的经营能力，比如财税法、市场营销、运营管理、供应链。」他说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上线三个月后，Lexi 的付费用户已来自 94 个国家，月环比营收增长在 150% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;用户不需要知道什么叫 Agent，他们只需要赚钱就好&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;Lexi 的特点是「持续交付」，也就是说，这是一个不需人类介入的产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Lexi 采取了一种可以说是「霸道」的产品设计理念：用户不用知道 Lexi 投放了什么素材，甚至 Lexi 的界面上，都没有用户可以介入的按钮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在广告投放过程里，用户需要的，只是输入自己公司的相关资料、预算、投放周期，系统就能够完成从市场分析、素材生成、设定策略、所有动作的自动迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Sandwich Lab 把 Lexi 定义为「Revenue Generating Machine」（营收生成机器），直接对业务结果负责。广告主只需要设定预算、投放的时间周期，然后等着看收益就可以。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「用户只需要知道 Lexi 能帮他们赚钱，不需要知道怎么赚钱的，也不需要知道什么叫 Agent。」郭振宇表示&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「企业经营，没有人只想开一天，他只在乎营收的持续增长。」郭振宇认为，这是新一代 AI 范式变革最大的机会：从一次性交付，走向持续经营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一方面，Lexi 推出时，选择先切入 Meta 生态，而不是 Google、TikTok 这类商业化基础、变现能力更高的平台，这也招致了不少质疑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我将这些疑问向郭振宇复述，他当即反驳：「这可能比较反共识，事实上，Facebook 与 Google 之间的差异，甚至比 Facebook 与芒果台之间的差异更大。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这源于这些平台不同的商业属性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Google 的更多是主动信息，用户在搜索框里「搜索」，这充分指向了购买意愿，广告投手所能做的事情，更多是关键词优化等动作；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起源于流媒体的 TikTok，则是主动给用户推荐信息，本质是「猜」用户喜欢什么，但用户喜欢什么，并不直接等同于购买意愿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在 TikTok 上做广告自动化的最大问题不是投放策略，而是什么样的短视频"素材"更能吸引人，本质比拼的是创意，这是 AI 短时间内很难做好的。」他解释。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta 的商业化系统并没有 Google 和 TiktTok 成熟，这样的「弱点」，恰恰是 Lexi 技术的用武之地：这是一个更需要人，来决定投放策略的平台。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，Facebook 依然是海外中小企业最重要的获客入口，在平台上有过广告露出的中小企业超过 1.3 亿。对这些中小企业，如果他们希望能够在平台上做市场营销，大部分 Agency 提供的服务是开户、建网站，还无法保证投放效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;费用也很贵，这类 Agency 服务通常在每月 6000 美金到 2 万美金之间——Lexi 希望在这样的鸿沟中，提供服务价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Lexi 足够便宜，最低每月 200 美金，对很多中小企业主而言，提供的是一种「从无到有」的体验：从完全不懂广告投放，到马上能够拿到收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Lexi 的运作模式，有点像量化交易，它会同时生成并测试多种投放策略。某一天某个策略可能会亏损，但这没有关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本质上，Lexi 选择的不是一个「更好」的商业化平台，而是 AI 最能发挥价值的平台。通过在一个不确定的市场进行持续的、黑盒化的博弈，Lexi 的最终目标，是在一个周期内，整体的投资回报率（ROI）优于用户自己操作。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「有这么多意想不到的客户」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;和郭振宇聊天，你很容易感受到他的坦诚。他会直白地承认"这个问题我可能没想明白"，也会坦率地分享创业的热情来源：「这是非常个人化的想法，没办法用创业公司的逻辑去解释，就是自己想做吧。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在这些背后，有一条清晰的主线贯穿他所有的职业选择：分配问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在谈话中，「再分配」是郭振宇频频提起的词。「阿里‘让天下没有难做的生意’理念对我影响很深，创立 Lexi，也是希望「通过技术进步带来的生产力，再分配给那些没有能力接触到的人，让社会变得更好一点。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，从第一天起，Lexi 所服务的客户群体就很明确：那些有产品、有服务，但缺乏线上营销能力的中小企业主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管 Lexi 眼下的形态是一个广告投放 Agent，但 Sandwich Lab 的目标并不仅仅如此。郭振宇强调，&lt;/strong&gt;广告投放只是 Sandwich Lab 的一个验证系统能力的起点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，Sandwich Lab 团队还在筹备一个全新产品，将在今年年底推出。这个场景和广告投放完全不同，但基于同样的原理运行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们真正构建的，是一套可以迁移到无数行业和场景的自动化生产力系统。」他解释道。只要一个领域存在效率提升的可能，这套系统就能介入、重塑流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Lexi 上线 3 个月后，客户就已经遍布全球 94 个国家。有意思的一点是，能够达到这一点，很大程度上要归功于 Lexi 自己。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;郭振宇选择听取 Lexi 的意见，用 Lexi 为 Sandwich Lab 获客，甚至决定市场方向。当 Lexi 发现在某个区域的客户付费意愿（ARPU）更高时，团队就会针对性地优化产品以服务该市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，公司超过 60% 的新用户都是由 Lexi 自己带来的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以北美市场为例，Lexi 发现健身房、美容院这类本地服务业的客户，付费意愿比电商客户高出 40%。原因很简单：这些店主更依赖精准的本地流量，而 Lexi 在 Meta 生态内的精准投放能力，正好满足了这个需求 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，Sandwich Lab 团队开始专门优化针对本地服务业的功能模块，包括地理围栏设置、本地化文案生成、以及与 Google Maps 的数据打通等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「你真的相信 Lexi 给出的市场营销策略吗？」听完 Lexi 的故事，我抛出了最后一个问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;郭振宇没有直接回答信与不信。「与其说相信，不如说试图去理解，为什么 AI 会给出这样的策略。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，OpenAI 终于发布了 GPT-5，依旧算不对 5.01 和 5.02 谁大谁小——本质上，幻觉的产生，是因为大模型依靠语言，而非数字来认识世界，就像人类会把直觉凌驾于客观证据之上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在非常依赖数据的商业活动中，AI 能否客观依靠数据反馈来定策略，是否会重复人类的认知偏见？这是一个没有定论的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在大模型时代冲浪、造船有很多姿势，Sandwich 选择了从另一个角度来做 AI：不让 AI 做「一次性猜测」，而是设计持续反馈的场景，用是否拿到收益来作为衡量的标准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这让 Lexi 收获到了很多「意料之外」。Lexi 上线之后，Sandwich Lab 的团队才知道，原来有这么多以前意想不到的用户需要 Lexi。现在 Lexi 的客户里，有阿联酋的团建手鼓工作室，澳大利亚服务残障人士的公司、非洲的脏辫假发片公司，等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这可能是 Sandwich Lab 团队觉得最有意义的时刻。「在 Lexi 把业务拓展到这些市场之前，我都不会知道有这样的客户画像存在。」振宇说，「现在巴勒斯坦还在打仗，甚至有一个在巴勒斯坦的用户，他 Facebook 上卖义乌小商品，每天开着车送产品到边境。我们收到他的邮件，说 Lexi 帮他在最困难的时候保住了收入来源。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OG68HwnxWzLU0obyE3n7Qg"&gt;「智能涌现」&lt;/a&gt;，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>统计局：前 7 月全国新房销售 4.9 万亿，库存持续下降</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423528956661127?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 11:13:58  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 15 日，国家统计局发布 1—7 月份全国房地产市场基本情况数据，统计显示，新房销售面积、销售额、新开工面积等核心指标仍处于下降趋势中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，由于房屋新开工降幅大于销售降幅，7 月份全面商品房待售面积继续下降，从今年 2 月末的库存高峰至今连续 5 个月下降，合计减少了 3405 万平方米，降幅约 4.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在市场需求方面，1—7 月份，新建商品房销售面积 51560 万平方米，同比下降 4.0%；其中住宅销售面积下降 4.1%。新建商品房销售额 49566 亿元，下降 6.5%；其中住宅销售额下降 6.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="909,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_09495966a76e4360b90937a751732e9b@337187376_oswg224965oswg909oswg618_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：国家统计局&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场需求仍处于低位，但开发企业融资情况有所好转。统计数据显示，1—7 月份，房地产开发企业国内贷款 9207 亿元，增长 0.1%；利用外资 17 亿元，增长 3.2%；自筹资金 23230 亿元，下降 8.5%；定金及预收款 16815 亿元，下降 9.9%；个人按揭贷款 7918 亿元，下降 9.3%。1—7 月份，房地产开发企业到位资金 57287 亿元，同比下降 7.5%，主要受销售端不振拖累。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在市场端，7 月份，各线城市商品住宅销售价格均继续环比下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，一线城市新建商品住宅销售价格环比下降 0.2%，降幅比上月收窄 0.1 个百分点；二线城市新建商品住宅销售价格环比下降 0.4%，降幅扩大 0.2 个百分点；三线城市新建商品住宅销售价格环比下降 0.3%，降幅与上月相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一线城市中，环比 6 月份的销售价格，北京持平，上海上涨 0.3%，广州和深圳分别下降 0.3% 和 0.6%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二线城市中，三亚新房销售价格已经连涨 4 个月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二手房方面，7 月份 70 个大中城市中，只有太原出现环比上涨，西宁环比持平，其余城市均下跌。其中，北京、上海、广州和深圳分别下降 1.1%、0.9%、1.0% 和 0.9%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1046,1185" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_448af026648c4903905ac2d3faf99e5a@337187376_oswg181646oswg1046oswg1185_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：国家统计局&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;58 安居客研究院院长张波分析认为，从二手房来看，房价下行趋势有所增强，结合安居客线上数据，找房热度回落、在架时长延长，亦反映出市场需求持续疲软，虽挂牌供应和作业活力略有改善，但难抵负向影响，也与季节性淡季及购房者市场信心有关。具体而言，不同城市不同区域分化明星，房地产市场呈现核心城市企稳回暖、非核心区域持续调整的分化格局，高能级城市价格韧性依然较强，但市场情绪有所趋冷，例如上海挂牌时长增 12.23%，弱二线及三四线则面临「量价双杀」、库存压力突出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期各地政策频出，尤其是北京五环外限购放松、海南进一步优化调控政策，已经给 8 月市场带来热度上升，地方持续政策推出或执行，以旧换新、房票安置、公积金松绑等政策，意图打通置换链条，不过政策施行效果以及执行力度还需在 8 月市场继续观察。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>微光启航获数千万融资，用碳纤维技术革新火箭，挑战 2 万元单公斤入轨成本｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423412219219328?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 09:15:25  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：欧雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，「微光启航」近期完成数千万天使轮融资，投资方系北方某产业机构，并对「微光启航」提供长期战略支持。本轮融资资金主要用于组建团队和加速核心技术落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「微光启航」成立于 2025 年 3 月，自主研发的 WG-1 微光一号中型液体复用运载火箭，为全球首款融合「全流量分级燃烧循环动力+碳纤维复合材料+液氧甲烷」核心技术的运载火箭，同时也是国内首款全碳纤维复合材料火箭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，微光启航核心团队拥有多年运载火箭/导弹领域从业经验，由专业火箭总师、发动机总师等多位「实战派」国家级研究员领衔，团队组合及产品顶层设计整体形成了设计端、材料端、制造端、发射端的闭环。团队累计研制并完成了 50 多种重点型号的飞行试验。微光启航创始人兼 CEO 高欢则为原中国运载火箭技术研究院总装项目负责人、火箭总装工艺技术/技能专家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中商产业研究院数据显示，2020 年至 2024 年期间，中国商业航天产业产值的年复合增长率达 22.9%，预计该产业在 2025 年产值达 2.8 万亿元。此外，赛迪研究院此前发布的报告也表示，中国商业航天全产业链实现快速发展，并有望在「十五五」末或「十六五」时期迎来成熟期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大航天时代已经来了。」高欢表示，太空资源以「先到先得」为原则，全球各国在抓紧布局商业航天领域，并陆续出台各项支持政策，抢占太空资源已经进入到紧张的全球竞争阶段。高欢认为运载火箭已经不仅仅是通往太空的交通工具，它将成为太空经济的「摩尔定律」载体，成本每下降一个数量级，将解锁 10 倍的应用场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，SpaceX 通过火箭回收复用技术降低了猎鹰 9 号火箭使用成本，解锁了星链通信场景，SpaceX 的星链（Starlink）全球用户规模已突破‌600 万‌，其中 2024 年营收已经高达 82 亿美元。低成本高效率的运载火箭使 SpaceX 构建了由物理层到太空应用层的天地往返闭环生态系统，并形成商业闭环。在太空经济的初期，火箭以太空送货这一基本物理应用为出发点，而最终将成为解锁太空贸易的核心钥匙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于太空经济初期的市场而言，运载火箭以发射服务为主，全球各国规划出的星座陆续涌现，目前衞星多、火箭少，全球运载火箭的运力严重不足。高欢向硬氪分析，目前还存在三大核心痛点：一是同质化内卷竞争激烈，技术路线单一，缺乏核心技术突破；二是高成本低效率，公斤发射成本高，投入产出失衡；三是无法满足多元化的商业需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，微光启航的解决方案是，回归第一性设计原理，聚焦突破高性能发动机与轻量化结构技术，解决如何用「最小质量代价换取最大速度增量，以达到将每公斤物质加速到 7.9 公里每秒」这一本质问题，并采取先进制造技术（3D 打印，计算工程等）降低制造成本，提升功能和优化设计制造方案，通过提高运载效率降低火箭综合成本的根本目标。在大航天时代的背景下，火箭成本下降将是发展的必然趋势，由万元到千元每公斤的时代也终会来临。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="877,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_495b89bb0fae45ae873397bf1413ec59@6221844_oswg63990oswg877oswg633_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微光启航自研微光一号火箭（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高欢表示，微光启航自主研发的华光一号发动机，是国内第一个、全球第三个采用的全流量分级燃烧循环液氧甲烷发动机，该发动机燃料燃烧效率可达 99% 以上、将提升火箭运载能力 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_61b4668f5f9c4e70b59dd43f21683e16@6221844_oswg69797oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微光启航自研发动机与其他火箭发动机相比（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，从材料上来看，与传统火箭常用的不锈钢、铝合金不同，微光启航在国内首次创新碳纤维技术应用，该材料可覆盖火箭 90% 结构，帮助火箭运载能力提升 10%、经济效益提升 25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在总体设计中，结构减重是核心战场，尤其对于上面级，每一公斤减重都直接转化为一公斤宝贵的有效载荷。材料选择没有最好，只有最优，对于微光一号中型运载火箭来说，轻量化碳纤维复合材料有可能是最优解。」高欢称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高欢进一步介绍，微光启航通过采用改性高性能低温环氧树脂及先进碳纤维材料，已成功完成 1.4 米和 3.35 米直径碳纤维贮箱的制造及严苛低温特性测试，关键指标（液氧相容性、低温密封性、蒸发量等）均满足设计要求。未来，微光启航将持续推进 3.8 米直径碳纤维贮箱及部段的工程研制与制造，全力填补碳纤维复合材料在国内中型液体运载火箭上大规模应用的空白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们回到了火箭的第一性原理，来重新设计火箭高效的动力系统以及轻量化的结构。提升火箭的单位运载能力，并通过 3D 打印、自动铺丝等增材制造工艺提升制造效率，降低综合制造成本。因此，我们的火箭在一次性使用下，预计未来单公斤入轨成本将降低到 2 万元以下，回收复用成本在 5000 元以下，综合成本则降低 50%。」高欢称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪了解到，目前微光一号火箭的研制工作还在有序推进当中，已完成贮箱样机制造、水压试验、密封试验、液氧试验、低温密封、打压试验等工作，发动机已完成总体方案设计及多次方案迭代，在年底将进行华光一号发动机半系统试车，验证发动机核心技术。高欢透露，微光一号火箭计划在 2028 年进行首飞，并在 2030 年实现回收复用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北方某产业机构表示：&lt;/strong&gt;我们坚定地认可「大航天时代」的发展机会，也非常关注基于新一代技术平台所带来的颠覆性变化，微光启航团队有着深厚的技术背景同时也具备革命性的创新能力，这样的团队是非常少见的，且在技术路线与产品规划上符合发展趋势，很荣幸可以参与到微光启航天使轮投资，更期待公司技术产品上面的持续突破，为中国航天事业添砖加瓦。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>高瓴资本 Q2 持仓公布：富途成第二大重仓，持有超 5 亿美金</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423352448208263?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 08:50:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;昨日夜间，随着更多的机构持仓公布，高瓴旗下专注二级市场投资的基金管理平台 HHLR Advisors，也公布了截至 2025 年二季度末的美股持仓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Q2，高瓴管理的资产超过 31 亿美金，前十大持仓集中度超过 90%。且都以中概股为主，中概股占据八席。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其第一大持仓为拼多多，持有 697.68 万股，价值 7.3 亿美金，仓位占比 21.94%。在 Q2，高瓴增持了拼多多大约 41.4 万股，提高比例 6.31%。值得一提的是，高瓴第一次建仓拼多多早在 2018 年 Q3 。今年以来，拼多多涨幅超过 18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;段永平也在 Q2 增持 11.72% 的拼多多，成为第三大持仓，占比 7.86%；喜马拉雅资本的李录，也建仓了拼多多，成为第二大持仓，占比 17.93%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高瓴第二大持仓为富途，持有 431.22 万股，价值 5.32 亿美金，仓位占比为 12.46%。在 Q2，高瓴对富途也有增持，但比例不高。高瓴第一次建仓富途是在 2022 年的 Q1，当时也是富途股价爆发年份，其最高到过 200 美金。今年至今，富途涨幅超过 118%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1919,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_733669698d034d3f831d0daf904b3315@430412560_oswg213249oswg1919oswg524_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;高瓴前十大持仓&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;富途也将于下周 8 月 20 公布 Q2 财报。在 Q1 财报中，富途总营收为 46.95 亿港元（约 6.03 亿美元），按年增长 81.1%；在非美国通用会计准则下（Non-GAAP），净利润为 22.17 亿港元（约 2.85 亿美元），按年增长 97.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按业务分类，一季度交易佣金及手续费收入为 23.1 亿港元（约 2.97 亿美元），按年增长 113.5%；利息收入为 20.71 亿港元（约 2.66 亿美元），按年升 52.9%；其他收入（包括财富管理、企业服务业务等）为 3.14 亿港元（约 4,030 万美元），按年增长 101%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至期末，富途旗下富途牛牛和 moomoo 应用程式注册用户数达 2,625 万，账户数达 496 万，按年分别增长 17% 和 30%；有资产客户数增加至 267 万，按年升 42%；平台客户资产达 8,298 亿港元（约 1,067 亿美元），按年涨幅高达 60%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于 Q2 的展望，&lt;strong&gt;UBS 认为富途第二季度的收入和税后净利润将超过市场预期，基于以下几点考虑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1）客户资产管理规模环比增长低至中双位数，可能由接近历史最高的客户资产净流入和强劲市场表现带来的市值增长驱动；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2）付费客户获取速度环比放缓但仍然强劲；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3）交易佣金增长强劲，由交易换手和客户资产增长共同驱动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出于对金融科技的看好，高瓴也第一次建仓了微牛证券，目前持��3308 万股，价值 3.95 亿美金，一度跃升为第三大持仓，市值占比 12.74%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些动作背后的一个数据是，2025 年上半年，港股新股市场火热，香港 IPO 的集资额重返全球第一，机构资金和零售资金持续流入 IPO 市场，超过一半企业（54.8%）获得一百倍以上认购，超过 71%。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>安踏投资的韩国潮牌要来中国了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3422694792514948?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 08:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;乔芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近几年，年轻人的衣橱从被 NERDY 占据，到被带有小雏菊元素的 Mardi 单品 「包场」；头上的棒球帽也从 MLB 换成了 emis。喜好几番更替，唯一不变的是对韩国时尚的追随。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;热风背后，离不开韩国潮流服饰品牌对中国市场的押注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;仅 2025 年以来，emis、Rest &amp;amp; Recretion、Contect X、Ader Error 等多个韩国潮牌接连在国内布局首店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近，在这股持续的韩潮中，最受关注的当属 Musinsa。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Musinsa 最初以运动鞋社区起家，后来逐渐发展成为一个集购物、内容、社区于一体的时尚平台，在韩国有着很高的知名度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据小红书官方号介绍，平台入驻品牌超过 8000 家，涵盖基础、休闲、街头、正装风格等。数据显示，2024 年，MUSINSA 全年 GMV 为 1.24 万亿韩元（人民币超 60 亿元）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了线上布局，Musinsa 还开出了打通电商的几家线下仓储店。此外，Musinsa 还孵化了多个自有品牌，Musinsa Standard 作为旗下自营品牌之一，于 2017 年正式推出，因其价格亲民，有着「韩版优衣库」之称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，Musinsa Standard 中国线上旗舰店将在 9 月率先上线，而其在上海淮海路百盛购物中心的中国线上首店也将于今年年内开业。上海徐家汇商场全新改造后的 「新六百 YOUNG」也将引入 Musinsa。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;与安踏牵手&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;国内的许多年轻人对 Musinsa 并不陌生，他们首先包围了 Musinsa 位于韩国首尔的门店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据品牌官方数据，今年第二季度，位于首尔圣水洞的「Musinsa 圣水@大林仓库」中国籍顾客交易额环比大幅增长 257%；位于首尔弘益大学入口的「Musinsa 弘大店」上半年中国游客消费额同比大增 180%。Musinsa Standard 首尔总共 5 家门店（江南、明洞、圣水、汉南和弘大）今年上半年接待中国顾客交易额同比增长 120%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国游客的购买热情不仅造成了 Musinsa 的业绩，也构筑了 Musinsa 主动来中国开店的底气之一，而底气之二或是安踏的加持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据媒体报道，安踏和 Musinsa 已成立合资公司，其中 Musinsa 和安踏分别持股 60% 和 40%，经营权由 Musinsa 掌握，安踏主要提供本土资源支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而安踏与 Musinsa 的「缘分」，早在今年 1 月就已开启。当时，韩国媒体报道称，安踏体育以 500 亿韩元收购了 Musinsa1.7% 左右的股份，并计划与其组建合资公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了安踏，Musinsa 还吸引了一众明星机构的青睐，其在 2023 年完成由 KKR 领投的 C 轮融，估值约为 3 万亿韩元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 2009 年收购 FILA 并将其带入高速增长轨道开始，安踏就开启了全球大扫货，将众多户外品牌收入麾下。在始祖鸟、萨洛蒙的狂飙突进下，安踏收入更是突破千亿。在扩充品牌阵营之余，安踏也在拓宽边界，比如从户外到瑜伽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，安踏的触角延伸到了潮流时尚。尽管是投资，而非以往外界看到的熟悉性收购动作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 Musinsa 披露的数据，在前面提到的 Musinsa 圣水@大林仓库和 Musinsa 弘大店两家门店的中国顾客中，约 60% 为 10-29 岁的年轻消费者。通过投资 Musinsa，也有助于安踏进一步抢占 Z 世代心智。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Musinsa 需要安踏&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;与韩流的热闹，形成鲜明对比的是，曾经在中国市场风光无限的欧美潮牌正逐渐退潮，这也为 Musinsa 等韩国品牌提供了一定的市场机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，社交媒体的发展也为韩国潮牌的传播提供了便利，通过明星、网红的穿搭示范，以及社交媒体平台的种草推荐，韩国潮牌能够迅速在国内消费者中打开知名度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 Musinsa 官方统计，线下门店的外国顾客来自 100 多个国家和地区，其中中国和日本顾客占比较高，分别为 32% 和 27%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月，Musinsa 宣布将加速全球线下零售扩张。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国市场被寄予厚望。据悉，Musinsa 计划 2030 年在中国开设超 100 家门店。而要实现这样的目标，前提是要找到一个靠谱的本土伙伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在众多韩国潮牌纷纷涌入中国市场，并试图大展拳脚的当下，并非所有品牌都能顺遂如意。曾被寄予厚望的韩国潮牌 NERDY，在中国的发展历程便充满坎坷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;NERDY 于 2017 年创立，短短几年，便在韩国本土及包括中国在内的亚洲市场迅速蹿红。2020 年前后，NERDY 正式进军中国内地市场，初期发展势头迅猛，于全国多个城市的核心商圈开设了超 60 家线下门店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，好景不长。2024 年，NERDY 与代理商深陷矛盾。这场激烈的代理合作纠纷，给 NERDY 在中国市场的发展带来了沉重打击。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年 12 月，NERDY 中国运营团队发布公告，宣布由于公司未来战略调整，NERDY 天猫旗舰店及 NERDY OUTLET 将于 2024 年 12 月 31 日 23:59 起停止运营。截至目前，NERDY 在国内的实体店大多已撤店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;NERDY 在中国市场的受阻，不仅是其自身品牌的危机，也为众多试图进入或已在中国市场布局的韩国潮牌敲响了警钟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Musinsa 引入安踏，减少了重蹈前人覆辙的可能，且安踏对海外品牌的运营能力以及本地消费理解，也将会为 Musinsa 打造一个顺利落地的路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但消费者的喜好来去如风，在快速更迭的韩流品牌里如何保持长久的吸引力，才是更大的挑战。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪丨胖东来公布对刑释人员的面试题；微信新功能聊天可引用部分文字；雷军入选全球最具影响力商界领袖</title>
      <link>https://36kr.com/p/3423330304151175?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 07:52:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卧龙电驱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，卧龙电驱公告，公司已于 2025 年 8 月 13 日向香港联交所递交了发行境外上市股份（H 股）并在香港联交所主板上市的申请，并于同日在香港联交所网站刊登了申请材料。该申请材料为草拟版本，投资者不应根据其中的资料作出任何投资决定。本次发行并上市的发行对象将仅限于符合相关条件的境外投资者及境内合格投资者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;顺灏股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，顺灏股份公告，公司拟筹划境外发行股份（H 股）并在香港联交所主板上市，以积极响应国家加快发展新质生产力政策号召，促进公司业务转型，深化全球化战略布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;芯海科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，芯海科技公告，公司拟在境外发行股份并在香港联合交易所有限公司主板上市。公司将充分考虑现有股东的利益和境内外资本市场的情况，在股东大会决议有效期内选择适当的时机和发行窗口完成本次发行 H 股并上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖东来公布对刑释人员的面试题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日晚间，于东来在社交平台发布了胖东来对刑释人员的面试题。有三大项，分别是对违反法律的反思总结；正确的认识和评价自己的价值；以及对未来的规划。于东来表示，这同样也是对刑释群体真诚分享的进入社会的幸福生活方式方法的智慧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，对违反法律的反思总结方面，要刑释人员思考分析犯事的原因，要思考正确解决曾经问题的方法。于东来认为，「这个问题也是帮助更多人面对问题矛盾的时候，如何正确解决，避免误入犯罪、造成后悔遗憾。」（凤凰网）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,737" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250815/v2_6e15b9f5f56a4559ac34f7292252fc92@5667365_oswg72691oswg1080oswg737_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;胖东来面试题&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信宣布新功能上线，微信聊天可引用部分文字了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，微信派宣布推出微信聊天引用部分文字功能。据了解，此前在微信中进行引用回复时，只能引用整条文字消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在，一堆文字只想引用某段精华可手动选择引用部分文字，这样的引用就只露出你选择的部分文字。引用后还能发表情包、照片、文字、语音做回复。除了引用部分文字功能外，微信近日还全面上线了反诈助手功能，在微信多个场景内对可能面临诈骗风险的用户进行预警。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军入选全球最具影响力商界领袖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年《财富》杂志第二次发布最具影响力的商界领袖榜单。雷军入选全球最具影响力商界领袖，官方介绍到，全球第三大手机制造商小米的创始人雷军长期以来将史蒂夫·乔布斯视为榜样。但雷军如今已实现苹果未达成的成就：生产电动汽车。雷军称，自 2024 年上市以来，小米首款车型 SU7 已经售出超过 24 万辆。小米的最新车型 YU7 SUV 在上市仅三分钟内就收到了 20 万辆预订。以智能手机闻名的小米，如今希望今年能够售出 35 万辆汽车。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;客服回应天猫娃哈哈旗舰店改名「同源康食品专营店」：与娃哈哈已无关联&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有网友称，自己曾购买过东西的「天猫娃哈哈旗舰店」名称已变更为 「同源康食品专营店」，该网友质疑天猫娃哈哈旗舰店账号是否被出售。通过搜索天猫「同源康食品专营店」发现，该店铺为 7 年老店，注册企业名称为同源康电子商务（杭州）有限公司，成立于 2011 年，位于浙江省杭州市，注册资本 1000 万人民币，法定代表人为叶宏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 13 日，新浪科技就此事咨询天猫同源康食品专营店客服，客服人员表示，该店铺目前是独立运营的，之前确实曾作为娃哈哈的天猫旗舰店存在，但目前店铺名称和运营均为独立状态，与娃哈哈已无关联。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地住房公积金支持支付首付款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 13 日，天津市住房公积金管理中心发布消息称，天津市推出购存量房提取住房公积金支付首付款新举措。当前，住房公积金政策已成为各地支持住房消费的重要抓手，除支持支付首付款外，各地也纷纷优化住房公积金贷款使用次数认定标准，拓宽公积金提取范围。58 安居客研究院院长张波表示，随着政策效果逐步显现，差异化、精细化的住房公积金政策或将成为楼市调控的常态化工具。（证券日报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑爽影视剧出品方被执行 565 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，三湘都市报记者从第三方平台获悉，近期，郑爽影视剧《翡翠恋人》出品方海宁东开之星影视投资有限公司新增一则被执行人信息，执行标的 565 万余元人民币，执行法院为北京市密云区人民法院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该公司成立于 2014 年 7 月，法定代表人为连海云，注册资本 2000 万人民币，经营范围包括影视道具与服装设计、影视制作技术的研发、会议及展览服务等。股东信息显示，该公司由北京世纪东耀文化传媒有限公司全资持股。 （三湘都市报 ）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;两只蝴蝶创作者回应靠这首歌赚了 2 个亿：彩铃下载了 2 亿多次，我挣了 5000&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有消息称《两只蝴蝶》词曲作者牛朝阳靠该歌曲赚了 2 个亿。对此本人回应称，这首歌当时是写给异地女友的，两块一条的彩铃，下载量约在 2.6 亿到 2.8 亿。以前卖盒带的粉丝和我说，靠这首歌挣了不少。而我本人的收入说出来大家就更震惊了，从头到尾带给我的收入为 5000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱企查 App 显示，「两只蝴蝶」已被大连某科技公司、武汉某电商公司，以及多位自然人申请注册为商标，国际分类包括珠宝钟表、餐饮住宿、服装鞋帽等，目前上述商标部分已注册成功。（深圳新闻网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;女儿调座椅致儿子窒息，家长向车企索赔，法院驳回&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上海高院近期公开一则法案。原告宗某 1、吴某 1 系夫妻，育有女儿宗某 2（5 岁）、儿子宗某 3（2 岁 7 个月）。2023 年 5 月 1 日，宗某 1 驾驶一辆商务车，载吴某 1 及两子女出行。10 时 30 分左右，宗某 1 开到路口等红绿灯时，妻子看到女儿将座位调得很低，转身发现座位压到了儿子的头，此时宗某 3 在车内丧失意识伴全身青紫。家长遂将宗某 3 送医院救治，但宗某 3 经抢救无效死亡，死因为缺氧缺血性脑病。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此后夫妻俩将某汽车公司诉至法院，认为案涉车辆存在设计缺陷，且未设置明显警示标识，被告未尽警示义务，请求判令被告公开道歉并赔偿 200 万元。上海市浦东新区人民法院查明以下事实：案涉车辆为某汽车公司生产的小型普通客车。车辆《用户手册》中有关于「警告、告诫和注意」的标注说明，并在「座椅与保护装置」中提及「为了降低伤害风险，车内必须安装儿童保护装置」「警告：如果未将儿童正确安置在儿童保护装置内，则儿童可能在碰撞事故中受到严重甚至致命的伤害。」等内容。法官认为本案中，原告存在多重监护失职：一是未为两岁幼儿使用安全座椅；二是放任幼儿在车辆行驶中脱离监护，让 5 岁儿童自行操作座椅，且长时间未关注孩子动向。法院判决驳回原告的诉讼请求。（中国新闻周刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;停工停产风波后，罗马仕招聘工业设计岗位年薪 60 万元起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，猎聘网信息显示，深圳罗马仕科技有限公司目前有两个岗位处于招聘状态，分别是礼品渠道销售以及工业设计顾问。礼品渠道销售岗位薪资范围为 1.2 万元到 3 万元。而工业设计顾问岗位薪资则更为可观，达到 4 万元到 5.5 万元×15 薪，以此计算，年薪在 60 万元到 82.5 万元之间。值得注意的是，负责招聘岗位的相关负责人于近期登录过招聘网站。目前，礼品渠道销售岗位已下架，工业设计顾问岗位仍在招聘中。（新黄河）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.5 亿老洋房流拍，曾为《三十而已》取景地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日 10 时，曾是《三十而已》《安家》等电视剧取景地的一栋上海百年老洋房首次在拍卖平台拍卖，以流拍结束。据阿里拍卖平台数据显示，该老洋房起拍价 1.5 亿元，8 月 13 日 10 点起拍，直至 14 日上午 10 点拍卖结束，吸引了 2.3 万余人围观，近 600 人设置提醒。然而，整个竞价周期内无人报名出价。拍卖行工作人员表示，拍卖上线后有很多人来看房，但不清楚为什么没有人出价，目前在沟通二次拍卖事宜，预计会再次上线。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;湘潭大学宿舍投毒案二审维持原判，周立人被判死刑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，湖南省高级人民法院对上诉人周立人故意杀人案进行二审宣判，依法裁定驳回上诉，维持原判，对上诉人周立人的死刑裁定依法报请最高人民法院核准。一审法院审理认为，被告人周立人为泄私愤，向寝室内两名室友共食的罐装麦片内投放剧毒物质，致张某某一人死亡，其行为构成故意杀人罪。周立人因日常琐事对室友不满，利用所学专业知识，趁机投毒，意图杀害两名室友，周某某因未食用而幸免；在张某某毒发抢救期间，刻意隐瞒事实，延误救治，终致张某某多器官系统功能衰竭身亡；案发后，试图隐匿和销毁重要物证掩盖罪行、逃避惩罚，犯罪动机卑劣，主观恶性极深，社会影响恶劣，罪行极其严重。2025 年 4 月 7 日，湘潭市中级人民法院以故意杀人罪对被告人周立人一审判处死刑，剥夺政治权利终身。一审宣判后，周立人提出上诉。湖南省高级人民法院于 2025 年 7 月 11 日二审公开开庭审理该案。二审审理查明的事实与一审一致。湖南省高级人民法院认为，一审判决认定的犯罪事实清楚，证据确实、充分，定罪准确，量刑适当，审判程序合法，遂依法作出前述裁定。二审审理过程中，法庭依法保障了周立人及其辩护律师各项诉讼权利。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;良品铺子控制权转让风波升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 13 日晚间，良品铺子公告称，公司控股股东宁波汉意创业投资合伙企业 (有限合伙)(下称宁波汉意) 涉及与广州轻工工贸集团有限公司 (下称广州轻工) 的股权纠纷诉讼，涉案金额由此前的 9.96 亿元升至 10.23 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;良品铺子称，该诉讼对公司的生产经营和当期损益无重大影响。目前案件尚未开庭审理，最终结果尚无法判断，可能导致宁波汉意与武汉长江国际贸易集团有限公司 (下称长江国贸) 的控制权转让事项存在不确定性风险。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王一博起诉莆田鞋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，「王一博起诉莆田鞋」相关话题引发大量关注。据福建省高级人民法院公告称，原告王一博与被告莆田来了电子商务有限公司、莆田来了投资有限公司、莆田来了鞋业店 (个体工商户) 等多家企业的肖像权纠纷案件，预计于 9 月 2 日在福建省莆田市荔城区人民法院开庭审理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，2024 年 7 月被告品牌号称与王一博有合作关系，有媒体据此向王一博方求证，对方表示：「没有合作，绝对侵权。」（界面新闻、大河报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯新总部园区已建成 30%，11 栋腾讯企鹅公寓向年轻人开放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;14 日下午，腾讯官方发文介绍其新建总部园区的进度。官方表示，目前园区已按照规划建成 30%，今年 10 月起，建成区域将进入试运营阶段。与此同时，11 栋企鹅公寓将向年轻人开放。官方表示，公寓内家电齐全，员工拎包即可入住，并配备有共享客厅、健身房、学习中心、兴趣教室和公共厨房等休闲设置，为员工提供舒适的住宿环境。企鹅公寓将优先面向在园区办公的无房人士预约入住。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，热门中概股多数走弱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 14 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指跌 0.02%，纳指跌 0.01%，标普 500 指数涨 0.03%。热门中概股涨跌互现，亚马逊、奈飞涨超 2%，微软、谷歌、Meta、英伟达小幅上涨；特斯拉跌超 1%，苹果小幅下跌。热门中概股多数走弱，理想汽车跌超 4%，阿里巴巴、网易、小鹏汽车、蔚来跌超 3%，京东、百度、爱奇艺、B 站跌超 2%；微博涨超 11%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;柯达 35 亿元债务目前无法偿付，影像巨头再陷生存危机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日消息，美国百年影像巨头伊士曼柯达公司（以下简称「柯达」，KODK.US）再次面临生存危机。近日，柯达公布的最新财报显示，公司二季度多项财务指标恶化，净亏损 2600 万美元，同比由盈转亏。柯达在财报中警告，公司缺乏确定的融资渠道或可用流动资金，来偿付约 5 亿美元（约合人民币 35.9 亿元）即将到期的债务。「这对公司持续经营能力构成重大疑虑。」柯达成立于 1892 年，距今已有 133 年的历史。1930 年，柯达占据全球摄影器材市场 75% 份额及 90% 利润，一度是全球摄影市场绝对的霸主，最后却被自己发明的数码相机拉下「神坛」。（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想撤销五大战区架构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪独家获悉，理想汽车 14 日召开内部会议，宣布调整销售与服务体系的组织架构。今年 3 月按地区设置的 「五大战区」 被撤销，重新推行省区直管制。中区负责人韩希职位同步回调，将重新任零售负责人。此外，为了给销售体系提供更多支持，理想新成立两个一级部门。其一为市场营销，由冯威任负责人；另一为销服运营，主要职责是横向拉通销服各个部门，确保销服目标高质量达成，由马东辉负责。据了解，调整后的理想销售服务体系仍然由马东辉负责。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抖音测试「快递」服务？知情人士：只能查询散件信息，与电商平台无关&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，市场有消息称抖音正在测试「我的快递」服务，该功能位于抖音 App 的钱包内，与抖音支付、打车等生活功能享有同一流量位。接近抖音的知情人士表示，「我的快递」是为了方便用户查询自己的快递信息，目前仅是灰度测试。只能查询散件信息，与电商平台无关。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易云音乐车机端发布首款歌词动效播放器，现已上线比亚迪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，8 月 13 日，网易云音乐播放器皮肤「神光模式」正式上线车机端。比亚迪作为首批支持该功能的合作车企，目前已在部分 DiLink 车型首发「神光模式」，更多车型将陆续支持该功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网传大疆销售部门调整、两大负责人相继离职，大疆回应：报道不实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日，有报道称，大疆销售部门近期内部大调整，部门负责人郑哲、拉美地区负责人 Xiran Huang 已于近期离职。此外，销售部门还有许多员工因合同到期而陆续离职，这一批人大都是在 2019 年至 2020 年前后加入大疆的。针对上述信息，大疆表示：该报道内容存在严重事实性偏差，也未与我司进行任何信息确认和沟通。针对该不实报道公司已在处理，同时对侵权行为保留追责权利。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;淘天集团内部更名为中国电商事业群-淘天集团，与饿了么、飞猪并行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，继飞猪和饿了么并入阿里中国电商事业群后，据了解，近期淘天集团内部架构也进一步明晰，即由原来的淘天集团更名为中国电商事业群-淘天集团，与饿了么、飞猪为平行关系。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;腾讯元宝接入京东&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，近日，腾讯元宝上线新功能，支持直接跳转京东购买纸质书。今后，在元宝回答里出现的书名，如果该书在京东有售，书名将自动显示下划线。用户点击后，即可跳转至京东进行购买。此前，元宝已支持跳转微信读书、起点读书在线阅读。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「60 天账期」承诺满两个月，部分上市车企带头「真付快付」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月 10 日到 11 日，17 家国内车企公开承诺供应商支付账期不超 60 天。距离公开承诺已经过去 60 天，8 月 13 日，记者从广汽集团、赛力斯、小鹏汽车等部分上市车企采访获悉，相关企业积极落实「60 天内支付供应商货款」承诺，同步构建全流程管控体系，在履行按时支付账款责任的基础上，依托多种创新模式，进一步保障账期执行落实。（上证报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国重工: 已于 8 月 14 日向上交所提交 A 股股票主动终止上市申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，中国重工 8 月 14 日公告，中国船舶拟通过向中国重工全体换股股东发行 A 股股票的方式换股吸收合并中国重工相关事项已经公司于 2025 年 2 月 18 日召开的 2025 年第一次临时股东大会审议通过，并已获得中国证券监督管理委员会出具的《关于同意中国船舶工业股份有限公司吸收合并中国船舶重工股份有限公司注册的批覆》。公司已于 2025 年 8 月 14 日向上交所提交 A 股股票主动终止上市的申请。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克称谷歌在 AI 领域暂时领先，暗示 xAI 将后来居上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;埃隆·马斯克 13 日在 X 上发帖，承认谷歌目前在人工智能领域的领先地位，但暗示他的人工智能初创公司 xAI 将迎头赶上。马斯克在回复一位 X 用户称赞 xAI 在人工智能领域的领先地位的帖子时称：「在可预见的未来，大型人工智能公司将继续蓬勃发展，xAI 也是如此。有太多事情要做了！」（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元机器人发布行业首个机器人世界模型开源平台 Genie Envisioner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，据智元机器人消息，智元机器人推出面向真实世界机器人操控的统一世界模型平台 Genie Envisioner（GE）。 不同于传统「数据—训练—评估」割裂的流水线模式，GE 将未来帧预测、策略学习与仿真评估首次整合进以视频生成为核心的闭环架构，使机器人在同一世界模型中完成从「看」到「想」再到「动」的端到端推理与执行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;xAI 联合创始人离职，创办人工智能风投机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;马斯克旗下人工智能公司 xAI 联合创始人伊戈尔·巴布什金（Igor Babuschkin）当地时间 8 月 13 日发文称，这是他在 xAI 的最后一天，他将离开这家于 2013 年和马斯克共同创办的公司，他为这家公司的成长感到自豪。巴布什金说，他将开启人生的新篇章，成立 Babuschkin Ventures，该基金支持人工智能安全研究，并支持人工智能和代理系统领域的初创企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;机构：上半年全球智能眼镜出货量同比激增 110%，Meta 占据 70% 以上的市场份额&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，根据 Counterpoint《全球智能眼镜型号出货量追踪》报告，2025 年上半年国际智能眼镜市场的出货量同比增长了 110%。Ray-Ban Meta 智能眼镜的强劲需求以及小米、RayNeo 和一些小品牌新厂商的加入推动了这一增长。AI 智能眼镜占 2025 年上半年总出货量的 78%，高于 2024 年上半年的 46% 和 2024 年上半年的 66%，这主要归功于 Ray-Ban Meta AI 眼镜的主导地位。人工智能眼镜细分市场的年增长同比超过 250%，大幅超越整体市场。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;康师傅发布年中业绩报告，饮品涨价后同期收入减少 7 亿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 11 日，康师傅控股发布公告披露 2025 年中期业绩。期内，该集团实现收入 400.92 亿元，同比下降 2.7%；录得净利润 26.88 亿元，同比增长 20.3%。按业务细分来看，康师傅的营收主要由方便面、饮品两大业务组成。2025 年上半年，其方便面业务收入 134.65 亿元，同比下滑 2.5%；饮品业务收入 263.59 亿元，同比下滑 2.6%，较 2024 年同期少卖了 7.06 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;提价导致的销量下滑也是康师傅饮料业务营收下滑的原因之一。2024 年一季度，康师傅对旗下 1L 装冰红茶、绿茶、茉莉蜜茶等饮品进行提价，终端价由 4 元涨至 4.5 元-5 元。不过，当被问及康师傅是否会将调价的饮品价格进行回调时，管理层回应称，虽然饮品业务在今年下半年会继续面临挑战，但公司并不会将调价的饮品价格往下调的。（时代周报）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博：二季度营收 32 亿元，调整后运营利润 11.58 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，微博发布 2025 年第二季度财报。二季度微博总营收 4.448 亿美元，约合 32 亿元人民币，二季度调整后运营利润 1.618 亿美元，约合 11.58 亿元人民币，超华尔街预期。商业化方面，二季度微博的广告收入达 3.834 亿美元，约合人民币 27.56 亿元。用户方面，截至二季度末，微博的月活跃用户达到 5.88 亿，日活跃用户达到 2.61 亿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;联想集团：当季营收同比增长 22% 至 1362 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，联想集团公布截至 2025 年 6 月 30 日的 2025/26 财年第一季度业绩，当季营收同比增长 22% 至 1362 亿元，创下历史同期新高；非香港财务报告准则下净利润同比增长 22%，达 28.16 亿元。IDG 智能设备业务集团实现营收 973 亿元，同比增长 17.8%；ISG 基础设施方案业务集团营收增长 35.8%；SSG 方案服务业务集团收入增长 19.8%，运营利润率达 22.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网易：二季度营收 278.9 亿元，同比增长 9.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，网易发布 2025 年第二季度财报。财报显示，二季度营收 278.9 亿元，同比增长 9.4%；非公认会计准则下归属于公司股东的净利润 95 亿元；研发投入 44 亿元，研发投入强度 15.6%。其中，本季度游戏及相关增值服务净收入 228 亿元。网易有道净收入达 14 亿元；网易创新及其他业务净收入 17 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京东集团：二季度营收 3567 亿元，同比增长 22.4%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，京东集团发布 2025 年二季度财报，财报显示，本季度营收 3567 亿元，同比增长 22.4%；归属于本公司普通股股东的净利润为 162 亿元；非美国通用会计准则下归属于本公，司普通股股东的净利润 74 亿元。据了解，本季度京东零售收入同比增长 20.6%，经营利润率达到 4.5%，创下公司历史上所有大促季度的最高记录二季度。此外，京东外卖健康发展。据了解，京东 618 期间外卖业务日单量突破 2500 万单，入驻品质商家超 150 万家，截至二季度末全职骑手规模已突破 15 万人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;唯品会：二季度净营收 258 亿元，GMV 增至 514 亿元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，唯品会发布 2025 年二季度财报。财报显示，唯品会第二季度实现净营收 258 亿元，Non-GAAP 净利润 21 亿元。同时，二季度商品交易总额（GMV）为 514 亿元，同比增长 1.7%；超级 VIP（SVIP）活跃用户数同比增长 15%，贡献线上销售的 52%。2025 年上半年，唯品会通过股票回购与分红回报股东超 6 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「大工科技」获常春藤资本数千万投资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「大工科技」近日完成新一轮数千万元人民币融资，投资方为常春藤资本。本轮资金将用于产线建设、技术研发及全球市场拓展，加速其核心产品系留无人机在应急消防、国防通信等场景的规模化应用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜安雅&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宇树科技 CEO 王兴兴：我们确实很缺人</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424107386523269?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 21:02:09  +0800</pubDate>
      <description>「我们确实很缺人，这也是部分同事近期非常辛苦的原因。」宇树科技 CEO 王兴兴 8 月 15 日在 2025 世界人形机器人运动会赛后透露了公司未来的人才布局。他表示，目前大部分员工在杭州，后续会根据情况设立分公司，而且在积极招募优秀人才。（上证报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>影石创新：公司已全面检视内部管理行为规范漏洞，立即强化相关行为规范</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424106625699206?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 21:01:22  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，影视创新公告，近日，相关媒体报道了公司现金红包派发活动，引发了市场广泛讨论。公司管理层在获悉媒体报道后，深刻认识到该事件在社会公众中可能造成的影响，以及对公司品牌形象的潜在影响，并针对该事件，公司已全面检视内部管理行为规范漏洞，立即强化相关行为规范，对员工及管理层进行教育，确保全体员工和管理层在任何场合的言行均能符合上市公司公众形象的要求。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>热门中概股美股盘前涨跌不一，京东跌超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424106109865605?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 21:00:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，热门中概股美股盘前涨跌不一，截至发稿，京东、微博跌超 1%，阿里巴巴跌近 1%；哔哩哔哩、蔚来涨超 2%，理想汽车、小鹏汽车涨超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>调查：多数经济学家认为美联储将在 9 月降息，并在今年再降一次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424082617666951?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:58:20  +0800</pubDate>
      <description>在对全球最大经济体健康状况的担忧日益加剧的背景下，路透社调查的多数经济学家仍维持基本预测：美联储将在 9 月进行今年首次降息，年底前可能还会再降一次。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盘前普涨，英特尔涨超 3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424103528582793?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:58:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，美股大型科技股盘前普涨，截至发稿，英特尔涨超 3%，谷歌涨 0.74%，特斯拉涨 0.68%，亚马逊涨 0.65%，奈飞涨 0.4%，Meta 涨 0.38%，苹果涨 0.14%，英伟达涨 0.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>万科 A：控股子公司为银行贷款事项提供担保</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424098380516998?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:52:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，万科 A 公告，公司控股子公司东莞万纬供应链有限公司（简称「东莞万纬」）近期向东莞农村商业银行申请贷款 9550 万元，期限 15 年，后续将根据业务需要及时提款。公司之控股子公司上海万纬粤莞供应链有限公司以持有的东莞万纬 100% 股权为该笔融资提供质押担保。此次担保发生后，公司及控股子公司对外担保总额将为 854.76 亿元，占公司 2024 年末经审计净资产的 42.18%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>民航局：7 月国际航线旅客运输量达 709 万人次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424080690810504?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:48:55  +0800</pubDate>
      <description>从民航局了解到，7 月我国民航运输规模创历史新高，全行业完成运输总周转量 148.0 亿吨公里、旅客运输量达 7182.0 万人次、货邮运输量 86.7 万吨，分别同比增长 8.6%、3.9%、15.3%，「客运稳、货运旺」的良好发展局面得到巩固，总体运输规模进一步扩大。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美国 7 月零售销售环比增长 0.5%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424078314245508?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:42:32  +0800</pubDate>
      <description>8 月 15 日，美国普查局公布的数据显示，美国 7 月零售销售环比增长 0.5%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>券商股上半年业绩整体向好，21 股净利润超 5 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424074339028616?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:37:30  +0800</pubDate>
      <description>据统计，截至 8 月 15 日，已有 33 家券商发布上半年业绩相关报告，均呈现稳中向好态势。山西证券指出，多数上市券商业绩大幅增长，以及一级与二级市场的持续回暖，将为券商未来业绩的增长提供支撑。按照半年报、业绩快报、预告净利润中值计算，21 股上半年净利润规模在 5 亿元以上，国泰海通、中国银河、国信证券净利润规模排名前三，依次为 156.2 亿元、65.82 亿元、51.55 亿元。从上半年净利润变动看，华西证券、国联民生净利润同比分别为 1189.55%、1183%；国盛金控、哈投股份、东北证券、国泰海通等紧随其后，净利润同比均在 200% 以上。（证券时报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：下周将对钢铁、芯片加征关税</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424077787500160?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:32:02  +0800</pubDate>
      <description>特朗普谈贸易：我下周将对钢铁、芯片加征关税。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>抖音电商严打直播间虚假宣传，近 3.7 万达人被永久取消带货权限</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424076864343683?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:31:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，8 月 15 日，抖音电商安全与信任中心发布打击直播间虚假宣传的最新进展。公告称，自今年 5 月该平台发起专项治理以来，近 3.7 万达人被永久取消带货权限，1778 个违规商家被清退。此次治理主要针对直播间「缺斤少量」、虚假宣传功效等侵害消费者权益的虚假营销行为。典型违规包括达人通过虚假描述商品规格、重量、大小、夸大商品功效等方式，诱导欺骗消费者购买，实际收到商品与宣传内容严重不符等。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>受美国通胀放缓和关税休战影响，全球股票基金资金流入创六周新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424049625435785?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:30:20  +0800</pubDate>
      <description>截至 8 月 13 日的一周，全球股票基金录得六周来最大单周资金流入。美国通胀数据低于预期，且中美关税休战期限延长，提振了投资者情绪，推动资金流入。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>思创医惠：收到杭州市公安局调取证据通知书</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424060404059782?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:22:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，思创医惠公告，公司于 2025 年 8 月 14 日收到杭州市公安局出具的《调取证据通知书》，《调取证据通知书》显示，杭州市公安局侦办的公司等涉嫌欺诈发行证券案需调取公司有关证据材料。截至目前，案件处于公安机关侦查阶段，尚未有明确结论。公司将积极配合调查取证工作，并根据案件进展履行信息披露义务。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>芯朋微：上半年净利润 9049.35 万元，同比增长 106.02%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424048039087495?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:15:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，芯朋微公告，公司上半年实现营业收入 6.36 亿元，同比增长 40.32%；归属于上市公司股东的净利润 9049.35 万元，上年同期 4392.41 万元，同比增长 106.02%；基本每股收益 0.71 元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北交所：本周继续将「*ST 广道」、「*ST 云创」2 只退市风险警示股票列为重点监控股票</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424040297958784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:09:42  +0800</pubDate>
      <description>从北交所了解到，8 月 11 日至 8 月 15 日，北交所继续将「*ST 广道」、「*ST 云创」2 只退市风险警示股票列为重点监控股票，加强交易风险提示；对 7 起证券异常交易行为采取自律监管措施，涉及拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；对 3 起上市公司重大事项进行专项核查；向证监会上报涉嫌违法违规案件线索 1 起。（上证报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对高盛的攻击可能导致华尔街独立分析的弱化</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424034600504705?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 20:00:03  +0800</pubDate>
      <description>投资者和学者表示，美国总统唐纳德・特朗普对高盛有关关税风险研究报告的批评，可能会促使一些分析师淡化其研究内容，这一结果可能会让投资者获得的信息不再那么可靠。高盛等银行撰写的大量研究报告，被对冲基金和资产管理公司等机构投资者用于资本配置决策。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深圳机场：上半年净利润 3.12 亿元，同比增长 79.13%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424033341754752?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 19:53:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，深圳机场公告，公司上半年实现营收 25.28 亿元，同比增长 12.32%；归属于上市公司股东的净利润为 3.12 亿元，同比增长 79.13%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李强：扎实推动产业绿色低碳转型，加快形成科技含量高、资源消耗低、环境污染少的产业结构</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424039035604358?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 19:52:37  +0800</pubDate>
      <description>中共中央政治局常委、国务院总理李强出席 2025 年全国生态日主场活动开幕式暨践行绿水青山就是金山银山理念座谈会。李强指出，我国经济社会发展已进入加快绿色化、低碳化的高质量发展阶段，必须坚定不移走生态优先、绿色发展之路。要以更大力度把绿水青山建得更美，持续深入打好污染防治攻坚战，着力提升生态系统多样性、稳定性、持续性，切实筑牢国家生态安全屏障。要以绿色发展方式把金山银山做得更大，持续优化国土空间开发保护格局，扎实推动产业绿色低碳转型，加快形成科技含量高、资源消耗低、环境污染少的产业结构。（新华社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>王兴兴：明年一定参加北京亦庄半程马拉松暨人形机器人半程马拉松</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424035667283585?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 19:49:11  +0800</pubDate>
      <description>据贝壳财经，8 月 15 日下午，宇树在 2025 世界人形机器人运动会开赛首日摘得 1500 米、400 米赛跑冠军。宇树科技创始人、CEO 王兴兴表示，明年一定会参加在亦庄举行的北京亦庄半程马拉松暨人形机器人半程马拉松，下一次比赛时机器人选手将全自主奔跑。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>摩根士丹利：苹果公司已度过关税风险，股价可能还有更大上涨空间</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3424021399785095?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-15 19:45:38  +0800</pubDate>
      <description>摩根士丹利表示，苹果公司的股价近期呈上涨趋势，可能还有更大的上涨空间。分析师埃里克・伍德林写道：「我们正变得更加乐观，并且认为苹果的情况可能即将出现转机。」该公司提到了 iPhone 的积极发展趋势、苹果的定价能力，并认为 「我们已度过关税风险的高峰期」，同时 「监管因素并非如担忧的那样构成重大的短期阻力」。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
