<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>无印良品将在中国推小型低价店；名创优品国内高层换血；蒙牛押注低温高端奶市场丨品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3149222980213512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 18:17:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>Big news</strong></h2><h3>无印良品加速中国扩张，将开小型低价店铺</h3><p>无印良品在中国迎来转机，不仅业绩翻身，还将继续扩张，推出低价小型店。</p><p>刚过去的一个季度，无印良品销售额和利润都创下历史新高。其中中国市场增长率超过其他海外市场，贡献了全球第二的销售总额。无印良品也将这个季度业绩称为「大幅超出预期的进步」。</p><p>今年 1 月，无印良品中国董事长清水智在接受采访时，曾称：「中国市场正迎来商品开发和门店扩张的有利时机」。</p><p>据报道，无印良品计划于今年夏天首次在中国开设其在日本国内以「无印良品 500」店名经营的低价小型店铺，以高性价比持续获得中国中产用户的青睐。</p><p>这是其第一次在本土以外的市场开设该类店铺，与标准店不同，小型店以日用品和消耗品为主，主要是日化用品、文具、零食等，约 7 成在 500 日元以下（约合人民币 23 元）。卖场面积只有普通无印良品店铺的六分之一，主要位于火车站附近。</p><p>「无印良品 500」曾是日本经济重回通胀、日元贬值的产物。由于无印良品的产品定位、定价都要高于大部分日用杂货类竞品，随着日本家庭购买力逐渐吃紧，其在 2022 年尝试这种不同的零售业态。如今在中国推出该店型，无印良品也是基于相似的经济下沉和行业价格战背景。</p><p>此外，加大对中国的投入也基于特朗普政府将对非美国生产商品征税的紧张贸易环境，无印良品预计在北美地区的增长将面临阻力。再加上其在亚洲知名度远高于欧洲和北美、并高度依赖中国供应链，诸多现实因素下，无印良品因此选择扩大亚洲尤其是中国的运营。</p><h3><strong>业绩持续不佳，Burberry 天价挖人救火</strong></h3><p>处在寒风中的 Burberry，大新闻不断。</p><p>时尚商业 daily 报道称，目前结束 LVMH 集团任期的 Kim Jones 正与 Burberry 接触，并提出一份高达 2400 万英镑的薪资要求。若消息属实，将成为近年奢侈品牌创意总监转会市场上最昂贵的一笔交易。</p><p>近两年来，Burberry 深陷财务不佳的窘境，其重金挖人救火，渴望加速重塑品牌。财报显示，第三季度同店销售额下降 4% 至 6.59 亿英镑，欧洲、中东和非洲地区下降 2%，包括中国的亚太地区依旧疲弱，销售额大跌 9%。</p><p>回顾近年来的财务数据，Burberry 的股价自 2023 年起大幅下滑，累计跌幅超过 50%，一度被迫踢出英国富时 100 指数。去年底，市场还传出 Burberry 将卖身求生，意大利羽绒服品牌 Moncler(盟可睐) 有意收购的消息。</p><p>这是其长期战略失误的结果。华尔街诸多分析师曾指出，自 2014 年起，Burberry 的市场竞争力逐渐减弱，未能适应消费者需求的变化。</p><p>一个核心问题是过度倚仗折扣店，这种经营模式虽然短期内提升了客流量，但却损害了品牌的高端形象，也令其被戏称为「奥莱皇后」。如今，Burberry 全球 430 多家门店中，有 56 家是奥莱折扣店，占比高达 15%。</p><p>为了适应市场变化，Burberry 在设计理念上的频繁变化，在 2018 年中更改经典骑士标，并推出与轻奢品牌撞名的 TB 标志，但都收效甚微，此次重金挖来曾成功在奢侈品行业掀起潮流风潮的 Kim Jones，也是为了在设计上有所创新。</p><p>重重危机之下，Burberry 致力于「前进计划」，希望通过优化产品组合和加大中国市场投入，扭转颓势。但如何在高端和折扣、创新和保守中找到平衡，以获得持续的发展，Burberry 仍需要不断学习。</p><h3>国内增长放缓，名创优品高层换血革新</h3><p>不到一个月时间，名创优品就完成了三号位的更替。</p><p>据市象报道，姚建政退休离职后，李立燎在近期的内部公开竞聘中胜出，成为名创优品新任「中国营运总经理」。</p><p>李立燎曾是名创优品西北、华南等地区的运营负责人，有着丰富的一线作战经验。其接任中国运营总经理后，迅速提出名创优品需要弥补的一些短板：同比进攻战、商品共赢战、组织革新战；全民经营，以结果为导向。</p><p>近 2 年来，随着名创优品的定位发生变化，公司需要不断注入新鲜的血液，人员也不断进行调整。除了姚建政，曾制定诸多重大发展战略的二号位即执行副总裁李敏信、主导了两次上市的 CFO 张赛音等高管均已退休。</p><p>从公司整体发展方向来看，名创优品正处在从「中国十元店之王」转向全球品牌的高速发展阶段，加速出海成了名创优品的新故事，资源也都向海外倾斜。叶国富在此前举办的 2024 全球品牌战略升级成果发布会上表示自己三分之二的时间都在海外，当下重点工作之一就是研究海外市场。</p><p>名创优品的海外增长敍事，目前看讲得通。截至 2024 年 9 月 30 日，名创优品已累计进入全球 112 个国家和地区，海外门店数达到 2936 家，其中 MINISO 海外和 TOP TOY 在 2024 年前 9 个月的门店净增数均超过去年全年；名创优品海外营收额已近 40%，而海外门店数已近 40%（2936 家），海外员工已超 50%（截至 2023 年末）。</p><p>但在出海业务的高歌猛进之下，国内业务在近年来增速却显得逊色不少。2024 年前三季度，名创优品来自中国内地的收入增长 14% 至 77.4 亿元。其中，名创优品中国内地线下门店的收入增长 11.8%，主要得益于平均门店数量增长了 14.7%，而同店销售额较 2023 年水平却有所下降，为同比负增长，而海外业务的前三季度收入增速则超过 40%，同店销售也保持不错增速。</p><p>门店数量的增量贡献会随着企业扩张而衰减，同店销售增长是企业可持续发展最关键的指标。名创优品创始人、CEO 叶国富在财报沟通会上表示：「国内业务将通过产品结构调整、升级门店、打造旗舰门店来提升销售。」</p><p>此次高层调整也表明，名创优品希望国内大盘在改革后，仍然能够维持稳定的增长，在品牌全球化的道路上不拖后腿。</p><h3>延迟发薪，汉堡王中国处境生变</h3><p>汉堡王中国正经历一段艰难时期。</p><p>据界面新闻报道，汉堡王中国内部信显示，由于时逢春节假期银行对公业务不开放，而汉堡王通常是在每月最后一天发放工资，因此 1 月的工资将延迟到 2 月 5 日再发。据员工手册，汉堡王的考勤周期为上月 21 号至本月 20 号，月底最后一天正式发放工资，遇到节假日和周末都会提前发。然而，1 月工资与十三薪都没发，而上一年则未出现这种情况。此外，社交平台上也有汉堡王门店员工表示，按照汉堡王以往的做法，若发薪日碰上周末则也会提前至周五发。</p><p>针对延迟发薪原因，界面新闻曾向汉堡王中国发出问询，汉堡王称：「目前没有更多可以对外给到的信息。」</p><p>此番延迟发薪引发员工恐慌，只是汉堡王近年来在中国发展不顺的一个切面，其中国运营方的特许经营权甚至可能会被收回。</p><p>刚过去不久的三季度财报会上，汉堡王品牌方 RBI 高层曾公开透露，他们已向汉堡王在中国的特许经营商发出终止合作的通知，但后者提出异议，双方也正在商讨如何解决争议，希望达成友好解决方案。针对特许经营权转换协商的最新进展，1 月 26 日，汉堡王还曾回复界面新闻，关于特许经营业务，目前当事双方还在积极进行谈判。</p><p>RBI 提出收回中国市场的特许经营权，原因在于，该业务已开始成为集团的包袱。CFO Sami Siddiqui 表示，2024 年汉堡王的长期门店净增长目标本是 5%，但由于中国业务净新增门店下降，导致汉堡王新增净门店仍有缺口。汉堡王中国运营商 tfi 曾定下每年在中国市场新开设 200 家餐厅的计划，但其近 2 年不但没有完成开店目标，总门店数量还在下降，从一季度的 1714 家降至最新的 1516 家。</p><p>同一时间，肯德基、麦当劳等洋快餐，都已经达成或正冲击万店规模，汉堡王掉队一大截。尤其在各大品牌争得火热得下沉市场，发展缓慢的汉堡王更是丧失了主动权。据窄门餐眼，汉堡王在三线及以下市场的门店仅占其 10%，而肯德基则超过 35%，麦当劳也有约 23%。</p><p>对于汉堡王而言，无论是性价比低、本土化程度不够高、规模扩张慢还是营销手法不佳，都是其落后于同业的重要原因。汉堡王实际早就在不断推出「9 块 9」的优惠套餐，但由于其门店规模不够、营销玩法没有新意，在消费者端没有激起多大水花。</p><h3>狂撒金币，蒙牛押注高端低温奶市场</h3><p>近期，多个线上线下节目都能看到每日鲜语的身影。它不仅独家冠名 「与辉同行」跨年乐享会、《2025 中国网络视听盛典》，还赞助了最近话题度较高的爱奇艺跨年喜剧晚会《下班啦 2024》等。</p><p>每日鲜语是蒙牛旗下的高端奶品牌，此番狂刷存在感堪称每日鲜语推出 7 年来最为疯狂的一轮营销投放。给足广告预算，也是蒙牛为旗下品牌抢占细分市场的规定动作，这一操作在酸酸乳、特仑苏、纯甄酸奶等产品上曾屡试不爽，蒙牛曾花大价钱为这些产品分别冠名了爆款综艺《超级女声》、《向往的生活》以及《极限挑战》等。</p><p>2024 年中报显示，低温鲜奶保持增长，其中每日鲜语增长达到双位数。在细分品牌业绩向好的基础上加大投放，说明蒙牛想为其抢占更多市场份额。</p><p>不过，此前低温奶市场长期是地方乳企业们各据一方。比如北京的三元乳业、上海的光明乳业、广州的燕塘牛奶、东北的完达山、占据西南市场的新乳业等，还未出现统一全国消费者认知的细分品牌。事实上，该行业至今也没出现百亿大单品。</p><p>近年来，国内的鲜奶赛道也诞生了不少新兴品牌，强调健康标签，同时定价较高，「无添加」、「高端奶」等概念应势而生。在常温奶增长放缓的情况下，许多乳企也开始将低温奶将成为乳企新的「第二增长曲线」。</p><p>据交银国际数据预测，2022 年-2027 年低温鲜奶复合年增长率将达到 12%，并预计白奶将经历高端化趋势，并从常温奶转向鲜奶。该细分赛道也仍有广阔的发展空间。中国低温鲜奶占白奶消费比重在 30% 以内，低于美国、日本、韩国、英国等国家的 90% 以及俄罗斯的 60%。蒙牛之外，新希望、伊利、光明均在此赛道有所布局，并为此制定了为期几年的发展规划。</p><p>每日鲜语大规模在全国性综艺节目中刷脸，也是为了快速扩大市场认知度，以在该细分赛道尽快站稳脚跟。</p><h2>营销那些事</h2><p><strong>汉堡王迎财神求业绩</strong></p><p>作为知名洋快餐品牌，汉堡王与道教四大名山之一的龙虎山景区合作，以新年赐福为主题，推出了新年限定联名产品，包括三款印着「福」「财」「旺」字样的汉堡，以及「被祝福过」的周边产品，即财神爷汉堡摆件、红包及招财令。</p><p>在社交平台，「汉堡王中国」发帖推介：「在等财神爷敲门？现在就来堡家，把财神爷迎回家！本堡牵手龙虎山，将被祝福过的满满福气带给堡贝！」</p><p>从这些动作看，汉堡王紧扣春节消费节点，与龙虎山景区联名，但换个角度看，更像是汉堡王自己在向财神「求救」——原因再简单不过，陷入发展困局的汉堡王比任何时候都更需要财神。（新消费 101）</p><p><strong>奢侈品牌新春扎堆拍短片</strong></p><p>在新年间与中国本土传统动画合作，已成为众多奢侈品牌新年短片的创新方向。</p><p>范思哲在新年发布了新春短片《巳蛇传说》，以中国水墨画风格为基底，讲述了灵蛇与品牌铭牌的故事，并巧妙融入了范思哲标志性的蛇形图腾。</p><p>卡地亚也在新年推出了水墨画短片《妙笔生春》，以猎豹为主角，展开一场探索的奇幻之旅。（品牌星球 brandstar）</p><h2>上新了，品牌</h2><p><strong>百雀羚推出大蓝罐</strong></p><p>新春来临，也是护肤品推新的好时机。</p><p>老国牌百雀羚经典系列大蓝罐多效乳霜。其灵感源自 1939 经典冷霜，奶冻质地轻盈不黏腻。大蓝罐多效乳霜采用 311 黄金脂渗透技术，主打由面及身解决干痒红问题，滋养修复弹润肌肤。</p><p><strong>运动品牌推出蛇年限定设计新品</strong></p><p>Vans 推出新年限定设计款鞋服，区别于采用传统的蛇元素设计，而是与中国知名艺术家张权携手，从经典《贪吃蛇》游戏中获取灵感，以「贪点乐子」为主题呈现。以趣味诠释艺术而闻名的艺术家张权，此番将 8-Bit 复古像素元素创新转化为生动的波点图案，并融入鞋服系列之中。</p><p>Under Armour 打造乙巳蛇年新春系列，运用简约配色与新春红打造反差撞色，以此渲染节日氛围，同时巧妙融合「乙巳」字样及蛇年专属元素，融入蛇纹鞋面、金色丝线等细节设计，生动演绎蛇年生肖灵感。</p><p>HOKA ONE ONE 以旗下 MAFATE THREE2 TS 及 RESTORE CHUKKA TS 两款鞋为蓝本，采用低调神秘的不同色调和层次的黑色呈现，同时鞋身上覆盖了质感极佳的蛇纹元素印花来点题，神秘气息游走于明暗线缝之间。（ CHAMPION 体育画报）</p><p><strong>what's more</strong></p><p><strong>孩子王想卖护肤品给宝妈</strong></p><p>近两年寻求扩张的母婴零售连锁品牌孩子王将业务拓展到了美妆领域。</p><p>孩子王近期以 1.62 亿元收购了上海幸研生物科技有限公司（以下简称「幸研生物」）60% 股权。1 月 22 日，界面新闻通过国家企业信用信息公示系统官网看到，幸研生物发生股权已变更，孩子王占股 60%，成为幸研生物第一大股东。</p><p>创立于 2022 年的幸研生物旗下主要有护肤品牌 OANA 和博创。据幸研生物官方介绍，该公司定位是一家提供从原料定制开发、配方转化到品牌包装及策划的一体化方案解决服务商。除了运营自有品牌，幸研生物也为其他美妆品牌提供技术应用。天眼查 APP 显示，幸研生物现有 5 项发明专利正在实质审查阶段。换言之，幸研生物更重要的角色其实是美妆供应链。（界面新闻）</p><p><strong>新世界发展回应出售 K11 Art Mall 传闻</strong></p><p>新世界发展发布公告，就近期市场传闻「拟出售香港尖沙咀 K11 Art Mall 购物艺术馆」一事作出正式回应。公告称，尽管有潜在买家就旗下资产包括 K11 Art Mall 与公司接触，但截至目前未签署任何具法律约束力的协议，且相关交易尚未达到港交所上市规则要求的披露门槛。&nbsp;</p><p>据此前媒体报道，新世界发展原计划将 K11 Art Mall 出售予华润集团旗下华润隆地，但因双方对估值存在显著分歧导致谈判停滞。知情人士透露，华润隆地仅愿以约 60 亿港元收购该物业，远低于新世界发展预期。（时尚商业 daily）</p><p><strong>中国市场没守好，雅诗兰黛集团国际总裁将离职</strong></p><p>中国高端美妆市场表现疲软的影响，整体业绩承压，股价近一年暴跌 50%。</p><p>雅诗兰黛集团宣布，国际总裁 Peter Jueptner 将于 4 月 1 日离职，并于 6 月 30 日正式离开公司，结束其在该集团 16 年的职业生涯。Peter Jueptner 于 2009 年加入雅诗兰黛担任高级副总裁，负责战略、新业务发展及转型项目。他于 2016 年升任欧洲、中东和非洲地区总裁，并于 2022 年被任命为国际总裁，将其变革性的商业战略扩展至全球范围，任职期间因其致力于培养人才以及推动多样性、公平性和包容性而备受赞誉。（Fashion Network）</p><p><strong>老铺黄金与周大福市值只差 10 亿</strong></p><p>黄金珠宝行业的竞争愈发激烈，老铺黄金与行业巨头周大福之间的市值差距不断缩小。根据时尚商业快讯的监测数据，老铺黄金今日股价大涨 8%，市值为 670 亿，已接近周大福的 681 亿，二者相差约 10 亿港元。<br><br>老铺黄金以传统珠宝和黄金制品闻名，近年来，凭借其精准的市场定位及产品创新，老铺黄金的品牌价值逐步上升，吸引了大量投资者的关注。尤其是在年轻消费群体中，老铺黄金在定制珠宝和独特设计上的突破取得了显著成果，进一步促进了其市场份额的增长。（时尚商业 daily）</p><p><strong>LVMH 对中国市场头疼</strong></p><p>危机时刻的奢侈品行业隐约看到拐点，但中国奢侈品市场依然低迷。</p><p>尽管经济和地缘政治环境充满挑战，LVMH 发布 2024 年第四季度及全年业绩报告，LVMH 2024 全年收入同比下跌 2% 至 847 亿欧元，但有机收入上涨 1%。第四季度，LVMH 收入同比上涨 1% 至 239 亿欧元，超过市场预期的下跌 1%，且较第三季度的下跌 3% 有所提速。&nbsp;</p><p>按地区划分，按地区分，除掉日本（同比增长 28%）之外的亚太区同比下跌超 10%，其余市场均为正增长。（ladymax）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底捞如何培养百万年薪店长？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140471061912327?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-30 09:32:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨杨亚飞</p><p>2025 年元旦一大早，敏姐照例到大融城里的海底捞门店上班，但这次她的日程有变，从过去管一家店，变成管理商场里的三家店，学习成为多管店店长。</p><p>这是海底捞推出「红石榴计划」后的新变化。过去半年来，焰请、小嗨爱炸、小嗨火锅、火焰官、喵塘主麻辣烤鱼、沸派·甄鲜小火锅、从前印象等一批副牌相继冒出。据 36 氪未来消费不完全统计，前述副牌目前已合计开出近 50 家。其中，焰请门店数已经达到 25 家，另有 10 家待开业中。</p><p>主品牌规模增长放缓后，海底捞发展第二品牌的野心写在明面。而像敏姐这样的海底捞店长，也是多品牌成败的关键一环——创始人定创业方向，但门店运营和实际开拓速度，取决于能找到多少好的店长。</p><p>相比于外聘，从海底捞体系里打拼出来的店长，是最合适的人选。</p><p>敏姐是典型的「老员工」：07 年毕业入职，已有 17 年工龄。海底捞是她唯一的一份工作经验，物流专业背景的她，最初入职到蜀海供应链，从人事主管一路干到人事高级经理，后跟着「种子计划」下店，2018 年 12 月，她成了新开的西安大融城店的预备店长，一干就是六年多。</p><p>截至 2024 年上半年，海底捞共有 1343 家店，敏姐正是一千多位门店经理之一。在 2024 年之前，绝大多数人像敏姐一样，只守着一家海底捞门店，但随着多品牌的陆续浮出，很多店长的想法和职业规划，在这一年永远变了。</p><h3>海底捞创业，核心是投人</h3><p>投资是投人，海底捞的内部创业也是如此。元老级员工最先被盯上。</p><p>在 2020 年首次推多品牌战略时，海底捞先动员了所有的统筹教练。焰请烤肉铺子的创始人杨华，在 1999 年就加入海底捞，从门店基层一路干到统筹教练，2022 年内部下海创业。杨华还是创业委员会的主教练。</p><p>创业都知是九死一生，但海底捞要放手一搏。杨华告诉 36 氪未来消费，「我们做好了做 100 次，成功一次的准备。」如果创业失败，公司承担损失大头，创始人承担小头，并且可以二次、三次创业。</p><p>「海底捞的风格是先开枪，而不是先瞄准」，一位海底捞的内部认识说，「开 100 枪，总是有打中的。」</p><p>不过，选好创业 1 号位，是提升命中率的关键。海底捞创业办公室主任、小嗨炸串创始人王强表示，创业者包括三类人，一是奋斗多年的老员工，二是互联网背景的管理者，三是引入的外部创业者。</p><p>敏姐迈出多管店这一步，也是 1 号位的号召力。「杨华姐是从西安走出去的店长，我也是西安的店长。」敏姐告诉 36 氪未来消费，这听起来有点「盲目」，但杨华是她们的榜样。</p><p>在去年 4 月的集团抱团大会上，敏姐第一次听到了杨华的宣讲，彼时焰请还只有一家店，敏姐说，那时候「红石榴计划的名字还没有出来。」此后，她跑到同城的焰请首店学习，看完后她判断自己也能开一家出来。</p><p>但像敏姐这样的店长，要想获准多管店，还有两个硬性门槛，一是负责的海底捞门店考评达到 B 级，二是在老店培养出一支预备团队。焰请大融城店的大堂经理、后堂经理等骨干分子，便是敏姐从老店挑出来的二套班子。</p><p>「我们不会做开 100 间或者 200 间店的计划」，杨华说，多品牌的开店数，取决于有少好的干部和商铺。</p><p>餐饮圈有句话，「好铺子是等出来的」，敏姐的想法最终落地也是等到了一个机会。去年中，敏姐注意到隔壁商户因经营不善闭店，铺子一下子空了出来。</p><p>海底捞店是西安大融城的配套商户，这个关系在前，焰请店的实际筹备进展也快很多。6 月份签约，一个月多就走完合同流程，而过去常规要 3-6 月，并在 8 月 16 日正式开门营业。</p><p>因为只有一墙之隔，敏姐同时管两家店容易很多，她给自己做心理建设，「想象成多了 30 张桌子」，另外，烤肉跟火锅的区别主要在于菜品，前者肉类菜品更多，她说，「就是后厨新增加一个功能间。」</p><p>海底捞的门店考核核心是过程管理，他们信奉的理念是，过程做好了，结果不会差。四色卡是最重要的考核指标，这一考评方式也被霸王茶姬等同行效仿。</p><p>多品牌同样沿用四色卡考核，大方向依然抓服务、衞生、菜品出品、食品安全等均衡指标。门店服务则是熟悉的「海底捞风」，同样有洗发、编发、美甲、川剧变脸等服务。</p><p>「我们的团队最核心的能力是，一手抓员工，一手抓顾客。」杨华说，他们有很多办法照顾好员工，给到足够的激励。而创始人只需要把店长在他们各自的品类业务层面培训合格，「这是最低成本的培训。」</p><h3>靠「徒子徒孙」，店长也能年薪百万？</h3><p>同样期待开新店的，是敏姐团队里的员工。一家新店开出，会新增大堂经理、后堂经理以及部分特岗。不管怎么说，下面人的升迁机会都变多了。</p><p>选拔人员也是敏姐多管店最花精力的工作，她要带着后备班子，处理施工、客诉、菜品更新等工作，磨合时间在半年到一年不等。</p><p>创业风险对应着回报。王强表示，创始人有股权激励，创始人和管理团队还有基础薪酬和分红权。此外，涉及多部门的协同，设有奖金包，做阶段性激励。</p><p>对于敏姐这样的多管店店长，前三个月享有权责豁免权，如果期内实现盈利，可以直接从门店分润。分润也是店长多管店的主要收入来源，这之外，他们的管理能力，也可以通过管理徒子徒孙「变现」。</p><p>为了「连住利益」，海底捞设计了一套特别的店经理分润体系。店经理既可以直接从自管餐厅分润，也可以拿更低的自管餐厅分润比例，但同时可以从直系的徒子、徒孙管理餐厅分润。</p><p>「徒弟徒孙是他们的永久产权」，杨华说，这是海底捞的价值观，「教会了徒弟，师傅过得更好。」</p><p>由于能从徒子徒孙的门店抽成，海底捞店长一直以高薪酬闻名。徒子徒孙多的老店长，月薪可以达到 10 万以上，但这只属于少数的 A 级店长，且更多出现在高速扩张期。而在主品牌降速当下，薪酬的上限要打个大的折扣。</p><p>将店长体系与多品牌打通，为的是再造一批高薪店长。</p><p>杨华说，一位普通的火锅店或者烤肉店店长，可能只能赚 1-2 万元，但在海底捞，店长如果能培养四套后备班子，可以在一个商场里开四家店，挣四份钱。</p><p>不过，是否让店长多管店，海底捞内部有过分歧。最终推行还是想「双手改变命运。」海底捞创始人张勇曾在内部直言，想让优秀的店长可以年薪百万。</p><p>店长拿到分红的前提是门店模型能跑通，这考验创委会的眼力。新的创业项目提报，首先要由创业委员会评估，当项目启动后，创业委员会会在 3 个月/6 个月/一年，定期对项目进行考评。</p><p>一旦经营不善，则有两条闭店流程，一是创委会征求创始人意见，后者判断无法起死回生，由创始人发起；二是项目两两 PK，如果数据不断变差，由创业委员会综合评估做闭店处理。</p><p>海底捞内部还有一个「创业备忘录」，他们意识到，很多创业的底层逻辑、遇到的挑战和解题方法相通。据 36 氪未来消费了解，每个月会举行内部创业者大会，基于创始人问题反馈，不断更新备忘录，产品研发、工程成本控制，以及财务模型的测算，均可以从中找到参考答案。</p><p>开业两个多月时间，敏姐团队管理的焰请门店拿到了 A 级评级。随着越来越多店长的加入，如今焰请对店长的申请门槛，已经从 B 级提高到 A 级。敏姐自己的精力则又重新腾出来，放在新开的包间店上。</p><h3>再造海底捞</h3><p>餐饮做的是人的生意，也是用人的生意。留住人才只有两种方式，透明化的晋升，或者直接的激励。前者对应是荣誉感，后者是真金白银。</p><p>星巴克之所以被称为餐饮「黄埔军校」，很大部分在于他们有着业内最成熟的店长培养体系。肯德基中国的 1 万家店，也曾被认为是「前无古人」，这赖于一套高度标准化的门店运营体系。他们如今都成了本土新势力挖墙脚的对象。</p><p>餐饮加盟热催生了超级加盟商，而海底捞的多管店，则意在培养一批「超级店长」，在一个区域市场，放大基层管理者的能力。一个商场里容不下两家海底捞，但可以容下四家多品牌店，而它们只需要一个店长。</p><p>「店长相当于家族长，在一个商场里，每个徒弟替他管理一个品牌。」杨华说，在方圆 500 米的管理路径，没有任何的管理效率能达到这个程度。</p><p>星巴克有做类似调整。不久前，据媒体报道，星巴克计划将部分门店组建多店社区（MSC）,由一位店长同时管理两家门店，打破过去单店管理的方式。</p><p>显然，头部品牌开一家店容易，但培养出一个好店长并不容易。前者是冲量，后者才能拉开经营差距。据 36 氪未来消费了解，米村拌饭在近期主动放缓了开店速度，其中一个重要的因素是，没办法快速培养出那么多的店长。</p><p>相比如今多品牌的多点开花，海底捞的加盟业务进展缓慢。难度显而易见，海底捞以服务著称，但服务最难通过加盟复制。相比于去陌生的地方开疆拓土，同商场、多品牌的组合业态，让店长及其团队更有可能兼顾多家店。</p><p>海底捞很早便在做多品牌尝试，但跟多数餐饮同行类似，一直不温不火，且孵化的快餐品牌在 2021 年曾大量闭店。而在过去的 2024 年，他们的多品牌发力，更明显在「避短扬长」，基于自身的供应链体系摸索。</p><p>目前跑的最快的焰请，便与火锅供应链有重合和互补，业内有「火锅烤肉不分家」一说，「海底捞可以涮的牛肉的部位，跟用来烤的部位是完全不一样的」，杨华说，「原来谈的可能是某个部位，我们现在谈的是整头牛的价格。」</p><p>杨华在海底捞是「连续创业者」，从五谷三餐切换到烤肉，这种改变对她来说，也是意识到自己更擅长做高客单、有空间提供情绪价值的品类。手下的店长，也切换成她最熟悉的一批人。</p><p>2024 年 12 月底，海底捞在无锡举行了「红石榴计划」的首次线下预备大会。现场报名的海底捞店长众多，杨华便收到了足足 200 份的申请。经过评估她最终给 160 多位店长发证，成为储备的多管店长。</p><p>「人才是唯一不可以用钱来解决的问题，这才是最核心的问题。」杨华说。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>两家大厂投了一家 3D 生成大模型公司｜WAVES</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3123508311218182?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-29 11:56:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;施嘉翔</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>2023 年 10 月，耗费半年、几乎倾注所有精力的一轮融资被 drop 后，影眸科技创始人吴迪整个人都是懵的。&nbsp;</p><p>来不及思考更多，影眸科技进行了成立以来第一次大规模人员调整。吴迪本想迅速融一轮小钱保证公司运营，但环境 down 到不能再 down。融资的失利坚定了他们拓展全品类 3D 资产生成能力的想法。&nbsp;</p><p>彼时市面上已经有团队推出过基于 2D 升维技术路径的 3D 生成产品，这是学术界的主要路径。&nbsp;</p><p>但他们看到了 2D 升维路径的瓶颈：只能记录真实物体的一个侧面，无限多角度的图像也无法完整描述 3D 内容。&nbsp;</p><p>唯一的解法是，从一开始就使用 3D 原生数据。几乎是孤注一掷，连团队原本负责电影项目的艺术家也被抽调去做模型标注。基于 CLAY 的 3D 引擎 Rodin 在去年 6 月推出，CLAY 是影眸和上科大联合推出的 3D 原生 Diffusion Transformer 生成式大模型，这项研究让他们获得了 SIGGRAPH2024 最佳论文荣誉提名。&nbsp;</p><p>45 天后，Rodin 达成了 100 万美元 ARR，吴迪说，这是他们后来被大厂看中的主要原因。&nbsp;</p><p>暗涌 Waves 获悉，影眸科技完成了新一轮数千万美元 A 轮融资，本轮融资由美团龙珠、字节跳动领投，老股东红杉中国种子基金及奇绩创坛跟投。&nbsp;</p><p>影眸过去总被冠以「学生创业」的标签，甚至核心成员现在仍在实验室读研、读博，但团队走过 4 个年头的当下，CTO 张启煊说，「小天才」已经逐渐把商业化、产品可用性放在首位。&nbsp;</p><p>吴迪还记得自己刚进入上科大时，学校还是一片工地，他甚至不知道这片工地会不会真的变成效果图上的现代化校园。但刚高考完的他并不在意，比起墨守成规地读完书、去国外深造，回国进入大厂的路径，这个几乎完全留白的曲谱对他更有吸引力。&nbsp;</p><p><strong>「WAVES」是暗涌的一个新栏目。在这里，我们将为你呈现新一代创业者、投资人的故事和精神。</strong></p><p>以下是影眸科技创始人吴迪和 CTO 张启煊对过去创业历史的回顾，其中也有对 3D 赛道未来的理解，经暗涌 Waves 编辑：&nbsp;</p><p><strong>谈创业：一次选择</strong></p><p><strong>1. </strong>影眸的诞生是从实验室一个难题开始的：如何把人与物放到虚拟世界中。为了达到这个目标，我们在 2020 年推出了第一套人脸扫描系统，可以采集人脸在不同环境光照下的表现，来合成全新光照下的人脸显示效果。&nbsp;</p><p><strong>2.&nbsp;</strong>但这项技术在实际应用中接连碰壁。我们曾经进入过《流浪地球 2》的换脸项目，但最终没有合作成功。原因在于，初代穹顶光场侧重于采光，是拼凑出人在光照下的展现效果的，而摄像机视角固定， 模型无法运动。最后只能用在特定视角——比如完全静态的镜头。光场还只能收集几何信息的数据，无法识别材质，对人脸褶皱之类的动态信息无能为力。&nbsp;</p><p><strong>3.&nbsp;</strong>那个时候我才意识到，学术界的研究和工业界需要的东西存在巨大差距。布线优雅、UV 规整、能被渲染、可以调整表情、也能在游戏里实时驱动的 3D 建模，才是工业界所需要的。等待新一代穹顶光场更新期间，我们就想基于生成式网络技术做些尝试。&nbsp;</p><p><strong>4.&nbsp;</strong>影眸在当时做了两款产品，其中一个叫 Wand。这款 APP 很简单，就是用户在画布上简笔勾画，Wand 就会生成真人头像。产品开发只花了两周。第一代真人头像没有任何波澜，我们就把生成结果从真人换成二次元图像。结果 Wand 登上了 App Store 图形和设计类排行榜的第一名，有超过 160 万注册用户在 Wand 上「画二次元老婆」。&nbsp;</p><p><strong>5.&nbsp;</strong>但 Wand 只是一款简单的工具，用户没有留存，我们没想出好的收费模式，没法平衡用户和算力支出。接下来要么钻研技术、延伸更多功能，或者做成二次元社区。但我们是不相信 2D 技术的，8 人的全理工团队也找不出一位擅长社区运营的。最后认命接不住这波流量，把 2D 业务线全砍了。&nbsp;</p><p><strong>6.&nbsp;</strong>回头看，Wand 已经完成了它的历史使命，帮我们赚到了第一笔钱，虽然只有 6000，但更重要的是帮我们完成了天使轮融资。我们还是相信，下一代显示设备和交互方式会在三维层面进行。&nbsp;</p><p><strong>谈方向选择与 3D 生成的未来：摇摆与决心</strong></p><p><strong>7.&nbsp;</strong>拿到融资后，元宇宙正火，我们靠着数字人和元宇宙的东风拿到了第二笔融资。当时我们的想法是，现有的数字人最终将转变为 ID 型数字人，成为每个要进入虚拟世界的人的标配。于是在 2022 年底推出了 DreamFace 和基于此框架的 3D 角色生成器 ChatAvatar，已经能做成至少配角级、带骨骼绑定的模型。</p><p><strong>8.&nbsp;</strong>但我们入场的时机赶上了元宇宙的尾声，商业化进展不顺，举步维艰。那年我毕业，把办公室搬出上科大实验室，赶上疫情封城，白交了半年房租。&nbsp;</p><p><strong>9.&nbsp;</strong>到 2023 年，我有 6 个月的时间在谈新一轮融资，结果在一夜间领投方选择放弃，我整个人都是懵的。本来还想先融一两百万美金，活下去再说，但环境简直 down 到不能再 down。我让财务每周给我看两次账上的余额，盯着现金流，勉强维持着收支平衡。那时候我意识到，在有新的 milestone 前，影眸不可能再融到钱了。&nbsp;</p><p><strong>10.&nbsp;</strong>我们之前已经将广泛的生成式 3D 提上进程，但同时也面临着一个技术关键选择。3D 生成的技术路线大致可以分为两种：2D 升维和原生 3D。前者通过海量 2D 图像数据训练生成，但由于数据集中于 3D 世界，总会出现模型「多头」问题。先用这个技术路径出产品，可能能快速拿一笔融资，但产品离「Production-Ready」会有无法弥补的差距。而 3D 原生的技术路径能不能做出来，我们也没底。&nbsp;</p><p><strong>11.&nbsp;</strong>我们最后一致认为，如果需要跟 3D 工业抗衡，只能用原生 3D 的训练方法。这种方法的难点常被认为是优质数据不足。但其实，3D 生成的瓶颈不在于模型的数据量，而是合适的三维表达和参数规模。关键在于从数据集转化到最终输出，信息损失要尽可能小。&nbsp;</p><p><strong>12.&nbsp;</strong>Rodin 就在去年 6 月推出，是同批 3D 生成创业公司中最晚发布的。我觉得，当时它的生成质量、可用性都代差级地领先当时的同类产品。2024 年最后一天发布的 Rodin Gen-1.5，填补了 3D 生成在尖锐边缘生成能力的坑。对 CAD 类工业模型与硬表面模型，它有绝对优势。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250115/v2_a33450496e4348d9ae04a52753143be8@5994653_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">3D 模型</p><p><strong>13.&nbsp;</strong>但即使如此，AI 生成的模型离最终直接可用还有不小的距离。同为内容形态，和视频、图像等领域不一样之处在于，3D 是工业级内容，不是消费级，这意味着有确定的行业标准。在拓扑、几何精度、材质、UV 展开等问题还没有解决的情况下，AI 生成 3D 离在游戏、电影中直接可用有很大差距。&nbsp;</p><p><strong>14.&nbsp;</strong>另外，解决普通用户在 3D 世界的创造能力，也不意味着 3D 的消费级时代会到来，需要更多前置条件——比如让 Vision Pro、Quest 3 和 IPhone 一样普及。之前元宇宙出圈，也更多是 B 端玩家在自嗨。 <strong>在提效游戏工业上，3D 生成能做的远不及 Midjourney。之前在实验室，我们觉得技术等于产品等于公司，但其实技术不等于产品，也不等于公司。</strong></p><p><strong>15.&nbsp;</strong>Rodin 也不可能生成游戏或是电影的工业级 3D 作品，也许未来 3D 生成会作为一种核心玩法出现在游戏、影视作品中，但 3D 原生技术眼下的机会是在存量市场。&nbsp;</p><p><strong>16. 所以影眸这次把商业化瞄准「游戏外包」</strong> ：在游戏建模环节，从原画到建模结束，存在一系列可能要返工数次的「废稿」。现在，原画的三视图完成后，可以先用 Rodin 生成建模草稿，具体细节再由建模师调整，在建模最开始的中模或预览阶段减少成本，或是应用于一些周边的不重要资产。&nbsp;</p><p><strong>17.&nbsp;</strong>我刚来上科大时，学校就是一片工地，实验室也是新建的。我们几乎见证了上科大从一片废墟到高楼林立的全过程。某种程度上，上科大从无到有，像我们导师说的，也是一次「伟大创业」。而影眸科技这四年，就是这次「创业」的一个注脚。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>两位科学家关于 AI for science 的开年演讲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3123514131781633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-29 11:55:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 1 月 12 日下午，科学公益机构北京市海淀区智识前沿科技促进中心举行了主题为「AI for Science，AI for Good」的年度科学盛事。</p><p>⾹港⼤学计算与数据科学学院院长、忆⽣科技创始⼈马毅、亚马逊云科技上海人工智能研究院院长张峥分别以探索智能本质之路和大模型时代，教育的新挑战&nbsp;—— 从流水线到文艺复兴为主题做了新年科学演讲，以下为观点摘编：</p><h2><strong>马毅：探索智能本质之路</strong></h2><p>1.&nbsp;之前我讲一句爱因斯坦的话，讲的是 science，Everything should be made as simple as possible，but not any simlper。所有的事情都应该解释得尽可能的简单到不能再简单。要简化，把世界的规律用最简单的方式找到，但是不能再简单，一再简单就解释不了现象。这两句话在我看来是智能的本质。</p><p>2.&nbsp;DNA 就是自然界第一个大模型，生命最早就是靠 DNA，一代一代的自然变异，物竞天择，适者生存。不断的修改，试错，传承下去，个体没有什么智能，群体有智能，通过自然选择。这种过程现在有一个很流程的名字，强化学习，不是不能进步，代价很大，一将功成万骨枯。现在的大模型就是这样的，我们并不了解它的机制，各个团队在不断试错，百模大战，群魔乱舞，适者生存，机制都一样，现象也一样，不是不能进步，代价很大，你没有几亿美元不要想做这个事情。</p><p>3.&nbsp;5 亿年前个体出现大脑神经系统，开始出现了眼睛，个人从外部世界获取信息，造成了寒武纪生命大爆发。大脑一定程度上取代了 DNA 的作用，个体具有了智能，所以在生物物种智能叫做基因遗传和自然选择进化，个体具有后天学习与适应的智能，这是一个非常大的跳跃，智能机制的跳跃。</p><p>4.&nbsp;后来到了人，动物开始群居，出现信息交流，开始出现语言、文字，智能机制在提高，不再是个人学习，而且我学习的东西还通过语言和文字交流传承下去，语言文明取代了 DNA 另一部分作用。这是群体智能。</p><p>5.&nbsp;几千年前另一件事情发生了：数学和科学，人类学会了抽象的能力，很多的知识超越了从经验数据里提取的能力，这就是人的智能。在上个世纪 40 年代，预知未来一定要了解历史，作学问的一定要把历史搞清楚，真正的智能这件事情的起源在哪里，现在一说就是五六年前的 AI，这是完全错误的，真正对智能感兴趣的是 40 年代，因为很大一部分科学家希望机器能够模拟动物或者人的能力，包括对有用信息是如何存储的，他的学生发明了控制论，如何提升自己的决策，冯诺依曼的《博弈论》，如何通过人脑学习，人工神经网络第一个数学模型，想知道模拟外部世界感知能力，这个系统是什么，机理是什么，当时有一本书维纳的《控制论》，他对这帮学生来说，他们认为智能后面的数学机制是统一的，只要你找到了这些机制，动物和机器是分不开的。</p><p>6.&nbsp;最近这十年，2012 年的时间神经网络在算力和数据的加持下确实了不起，就是深度网络的实现变得可能，文本、图像包括科学的发展突飞猛进。主要是对以前意识到这个机制的实现，从技术上变成可能，甚至认为我们技术取得进步，包括我对以前的同事都说，可能白盒子就够了，只要它工作对不对，一定意义从工程角度是可以的，但这从科学角度是不能接受的。懂历史的都知道，只要一件事情很有影响，又是黑盒子就会被人利用，自古以来如此。我们光从这个角度就要搞清楚，到底智能是什么，到底神经网络在干什么。</p><p>7.&nbsp;如何把智能定义成一个科学问题，它的科学问题到底是什么，它的数学问题是什么，它的正确的科学方法该怎么证明，现在必须上日程，不然很多人就会炒作和恐惧。原子弹、病毒，如果不清楚就变成很大的问题，这是在座科学家的责任，必须搞清楚。我们要真的变成一个科学问题讲清楚，智能到底要学什么，要做什么，生命为什么能存在，它的基本的机制是什么？然后才是怎么去学，为什么有神经网络，怎么把这件事情做对做好做高效？这是我们一定要回答的一个问题。</p><p>8.&nbsp;每个人，甚至阿猫阿狗都是牛顿，只是它自己不知道，它都对外部世界建立了非常好的精准的物理模型，当一个物体往下落的时候鸟和猫很快可以接到，甚至比人还快，它能利用以前学习到的规律对外部物理世界做精准预测。牛顿定理描述阿猫阿狗学到的东西，只是语言和形式不一样。</p><p>9.&nbsp;如果数学在一条线上，但东西没有，你知道怎么填空，这就是 AI 做的事。GPT 就在完形填空，Tansformer 就是在做这件事。还可以做什么，去噪，我们观测到有噪声，规律找到以后可以去噪，图像不清楚可以去噪，现在你们看到 AI 生成的听到的声音和图像就是在做这件事，把这件事情做对。还可以做什么呢，纠错，我观察到东西有错误，但是跟我的规律不符，一个东西被遮挡了，我们的大脑从来在做这件事，我不用看所有的东西，当家作主我可以完形填空，损毁了可以恢复，甚至远远超过人的想象，就在做这件事。</p><p>10.&nbsp;既然是这样，我们整个统一的数学问题就是要从高维数据里学到这些数据的定位分布，然后把它组织好，结构化。大脑就在做这件事情。找到数据之间的相关性，找到规律，现在在高维的空间，一百万的像素，一千万的像素空间中一张图，但是结构就几维，宇宙是千变万化的，但是多少维的模型，现在最高维的，有些数学家说 9 维就够了，11 维就够了，一直从宇宙大爆炸到现在观测到所有物理现象，用 9 维或者 11 维空间就可以完全描述，很简单，规律很简单，现象千变万化。</p><p>11.&nbsp;怎么学习，从经验到原理，神经网络又在干什么呢，比如我们知道学习的时候就要找数据的分布，把这个熵减掉，找到它的规律，怎么做呢，这是一个很复杂的函数，目标很复杂，爬山大家会吧，局部的优化会吧，自然界没那么聪明，我也不知道怎么做，但我知道怎么把现在的变得好一点，一步步逐渐优化，把进来的数据稍微组织一下，使得熵减少一点，一层一层地做，神经网络每一层都在对数据做整理，让输出比输入好一点点，所以神经网络的整个角色，它的功能变得一目了然，就在做压缩，在实现这些数学算子，实现这个功能。你马上可以把这些算子用数学方法推导出来，你知道要优化这个目标函数，求导会吧，求了导以后做梯度下降，梯度下降了以后，你可以发现这个算子就有 Tansformer 的结构，而且推导出来的算子和结构更加简洁，最后学到的数学，学到的结构更加有统计意义，几何意义，就在聚类分类，完全知道神经网络的目标，你就可以设计它了，每一层要实现什么目的，一目了然，完全可解释可控，每一个算子，每一个参数在做什么都可以搞得很清楚。</p><p>12.&nbsp;最初的白盒计算，到现在几十个亿，原来通过经验设计很多冗余不清楚的地方都可以做到，现在的 Tansformer 是二次复杂度，现在优化可以变成线性复杂度的算子，而且不是猜出来的，是算出来的，更加高效，原来不必要的东西全可以不要。</p><p>13.&nbsp;这还只是在学习，从外部的数据学到分布组织好，但你做的对不对，有没有丢掉的，数据够不够你并不清楚，你的记忆到底完整不完整，怎么验证你得到的模型压缩去噪以后够了呢，怎么弄，只有一招，回去用，去预测。所以我们验证我们的书和记忆是不是完整，一定要回去验证。今年的诺奖得主就在做这件事，就是想把 autoencoding 做好，只是当时的方法是受物理的启发，现在看起来不是很对，但它的问题是对的。怎么做这件事情呢，我知道在做压缩，所有的设计全部是白盒，没有任何猜的，这些算子都是数学答出来的，非常清楚。跟经验的，这是通过经验的 MIE 设计出来的效果一模一样，甚至更好。</p><p>14.&nbsp;还有一件事情，光 encoding 就够了吗，自然界没有这个说法，阿猫阿狗有这个记忆吗，没有，我们所有的学习都在大脑，我们控制不了外部世界。但自然界没有机会。当一个山羊看到老虎朝它冲过来的，等一等，我测一下你的距离和速度，我还不太会，这种早就被淘汰了，你的学习全部是自主学习。为什么现在有些人说要训练模型呢，很简单，这些人想卖数据给你，想卖芯片给你对吧。因为这种训练代价很大，而我们的小蚂蚁，小动物都能高效的自主学习，不需要太多的数据，因为机制不一样。</p><p>15.&nbsp;你从小大脑每天都在学习，但是你前面学过的东西不会忘，闭环的系统是不会忘的，而且这样的系统在生物里就是有这样的特征，就是这样组织它的记忆，在猴子大脑里研究，组织的非常好，这是正交的空间，而且是稀疏表达，通过闭环、反馈、自控制在学习，这些机制在自然界里都可以看到。</p><p>16.&nbsp;我建议现在年轻人好好读读历史，认真去看，不要上来就觉得人工智能在干什么，他们当时在讲，达特茅斯这些年轻人避开维纳和冯诺依曼，这些人想出头，想做动物感知和预测不一样的智能，人在做什么，50 年代图灵提出图灵测试，他们想人如何解决抽象解决问题的能力，而且能够证明，这才是人的智能。当我们对过去十年的智能发展做的事情跟 40 年代机器智能、动物智能，50 年代人的智能相比的话，你会发现哪个和哪个更近，过去十年人工智能还差得远。</p><p>17.&nbsp;过去十年科学往往是两个方法，一个叫归纳法，一个叫演绎法，这两者都有它的道理，相辅相成。过去十几年我们在技术上面突飞猛进，主要靠归纳法，但是我希望今后的十年，如果智能变成科学的问题，science 的问题，数学的问题，应该要有很好的数学理论框架，这也是我们计算机泰斗讲的，回归理论基石，探寻智能本质。过去那么多的训练，现在就是呼唤英雄的时代，大道至简，找到智能后面的机理原理和它的思想，多一点思想，少一点技术。</p><h2><strong>张峥大模型时代，教育的新挑战&nbsp;—— 从流水线到文艺复兴</strong></h2><p>1.&nbsp;技术的发展要放在人类长河里中看，有一个人在网上总结，假如说把过去 25 万年看成一本书，每一页书是 250 年，你会发现这本书上绝大部分的地方都是空白，农耕社会都是在后面的时候才发生，这很自然。但这样的书给你一个错觉，好像人类在前面就在躺平或发呆，什么都没做。我觉得一个可以说的例子，就是《人类简史》，里面讲了一个很重要的观点，人类的进步或者退步是因为被小麦驯化。因为是简史，就给你一个印象，就是这个发生非常突然。其实在农耕社会，农耕成为生活的方式花了大概一千年的时间，人类花了很长时间就是在农耕上做试验，并没有立刻放弃狩猎采集活动，而是尝试了很多不同的生活方式，最后才变成农耕生活，小麦成为主要的能量来源。换句话讲，我们不能说小麦驯化人类是错误的观点，但是假设回顾到那时候的历史，我们的祖先在那个时候做了自己的选择和优化。</p><p>2.&nbsp;我们把自己看作一个智能体，把大模型也看作一个智能体，我们做一个比较。这是大家都熟悉的教育系统，它是一个流水线，从小学、到中学然后开始大学生涯，后面做一些高等教育。走过独木桥再走纲丝，然后成为各种各样的专门人才，科学家、工程师、医生、律师、管理者等等之类的，作家等等，这是现在教育的流水线。教育的流水线的特点是它高度模块化，高度的标准化，什么原因？因为我们要把它做成一个高效率的流水线，AI 时代可以对里面某些地方有调整，有的人可以学的快，有的人学的慢一点。但是人就是这么长的。有研究说每一代人的 IQ 比前一代都好一点，抽象思维，城市生活带来的结果是每一代抽象思维能力更高一些，并不是我们更聪明。每个个体逃避部分过这个，一开始还是混沌的，还是要学习，这个流水线生产出来的产品是什么？我们认为在某一领域的单一的专精专家是成功的标志，可以发一些论文，非常厉害，可能对周边临近的领域也有了解，这是我们现在人才流水线打造出来比较成功的产品。</p><p>3.&nbsp;还有一种流水线，听上去非常没道理，就是背诵，先背，背完之后你跟我做，然后再把你修理成一个好的某种智能体，听上去有没有道理，但恰恰这是大语言模型走过的路。它的第一个任务，预训练就是不停背下一个单词，问题在于它的量非常之大，GPT3 当初训练样本是 150 万本书左右，以我自己为标杆，在一个好的年度我最多能够读 20 本书，但现在我估计一年 5 本书读完就了不起了。估算一下，一生可以读 1000 本书，GPT3 在 3 个月里读完 150 万本书。</p><p>4.&nbsp;这本质上是训练的一个程序，这个训练做的就是打印下一个字符，并不是一个随机的字符，而是符合这个文本里统计规律的，给了前面的 X 个字符，我知道 X+1 的字符最可能是什么，这是第一步。第二步，它跟我做，这步非常精妙，它想要做的事情是我有一些事例，比如我有一个文章让你把总结做出来，这是其中一个任务，大概有十几个这样的任务，比如总结，问答，头脑风暴，做信息的抽取之类的。为什么做这件事情，因为我们人类的工作，我们每个人每天要做的工作里了不起就是那些类型，但大语言模型一个大家没想到的地方，它一旦学习 N 个类型的能力，它可以把它们组合起来，比如说有人给我发一个邮件，有一个会议你要去演讲，我会把那个事情先总结一下，然后用一种巧妙的方式拒绝或者答应，你会把这里几个能力组合在一起，这是大语言模型的第二步。第三步，比较简单，就是胡萝卜+大棒子，把这个大模型揍成一个比较乖巧的人类，所谓用强化学习的方法做一些价值对齐。这个很有意思，要有帮助，还要真实的，无害的，这是它的学习方式。</p><p>5.&nbsp;我们先讨论一下数据本身的性质，左边这个是正态分布，只要是好多的要素迭代起来的结果，最后都是正态分布，我肯定是三个方差之外的身高，今天早上我坐飞机过来的时候，发现前面有一个庞然大物，姚明，这么高，这是正态分布。还有一个分布，当个体和个体之间进行纠缠、扰动、抱团取暖，必然造成一个后果就是长尾分布，它不像正态分布这么简单，。但长尾分布背后有好几个不同的原因，第一个是我有优先连接，假如说我的朋友多，你的朋友少，同样我的发言被听到和点赞的更多，这是很自然的。还有累计效应，一个很有钱，就很可能更有钱，他可以投资，通过反馈增加他的财富，这些长尾定律代表了宇宙里质量陨石的大小是符合长尾定律的。城市也是，社会网络里的热搜也是的，它一定会倾向于一个长尾分布，但不代表它是稳定的，今天的热搜内容和明天的内容一定不一样，但是一定会有热搜这个情况，哪一天世界上没有热搜的新闻了，这是很奇怪的。</p><p>6.&nbsp;我们世界上所有的现象是符合长尾分布的，那么大语言的语料反映这个现实世界必然也是长尾定律，换句话，有很多非常简单的故事，但是有些非常非常复杂的故事，虽然是在同一个品类下，比如冲突，人和人之间的冲突天天发生，但是国与国之间的冲突几十年一次，它要发生的原因非常复杂。</p><p>7.&nbsp;这就代表着大语言模型用多少数据多少算力可以把模型训练的多好，因为数据本身的复杂度就是这样的，它的性能必然是这样的，不是一个时间的结果，而是从信息论里可以推出来的结果。也带来一个什么后果，一旦把所有找到的数据都能滚过一遍，必然就会放缓，长尾的一个重要的标志是说，我要再进步一点点，数据要翻倍，坊间听说过 GPTo5 出不来，撞墙了，本质是这个原因。</p><p>8.&nbsp;为什么大模型那么强大，因为它是规模超级大的，多层次的，模式补全，为什么说多层次，能把原来打碎的数据都可以切到里面，模式就是词尾的接龙，把程序写完，这是最基本的。然后把任务完成，然后用思维链的方式把这个拆解，最后就是目标驱动的程序。它的层次在不同层次里随意切换，并且重复。我们人是不是也是在做这件事，在日常工作里基本上做到这样非常好，大部分的任务里都比人类出色。你作为一个专家与初学者最关键的不同，就是你的思维深度在哪里，大一大二只能编程，后来变成软件架构师。</p><p>9.&nbsp;假如说把现在的大语言模型早 500 年送给人类会发生什么事情，不需要数学，也不需要物理，什么都可以解释，什么都可以做了，今天反而会没有大模型，这是一个非常有意思的悖论。</p><p>10.&nbsp;AI 教育现在到底是什么，第一个就是挑战现在教育的极限，不要不让学生用 AI，放开了让他们用，因为对任何目标来说，我们要用上 AI，使得我们的目的，使得我们任何学习目标能够两倍到十倍提升。假如说用了 AI 以后，现在的任务变得简单，那就做更难的挑战，比如说你这学期的大作业要比之前难一倍，或者用一半的时间把东西学完，因为我们要准备好学生将来进入职场的时候这就是他们的条件，他们必须跟有 AI 的场景里一起工作，假如说不让他们用的话，这就是浪费时间，但是我们让他们用，必须要有新的挑战，这是第一点。</p><p>11.&nbsp;第二点，要学会像文艺复兴时期的科学家思考。因为现在走过独木桥再走纲丝成为人才都是非常狭隘、非常专业的人才。把自己变成一个广谱的人才。在没有 DNA 和摄像头的前提下怎么抓坏蛋，这是几百年前困扰苏格兰警察的问题，有个法国警察想了一个方法，人体上胳膊多长、脸怎么样，十几个特点分发给警局抓坏蛋，这就是最简单的特征工程。之后达尔文的表弟，他把抓坏蛋的艺术提高了一倍，那时候数据相关性理论是他建立的。之后就成立了第一个统计系的系，我说机器学习里最基本的概念你知道怎么来的呢，它为什么会被发明，是谁，什么时候，没有人知道。我挑战一下马老师，马老师也不见得知道，开玩笑。我们很容易变成一个非常狭隘的专家，但你只要有一点点好奇心，你可以对变成很广阔的上下文有很好的理解。</p><p>12.&nbsp;我们应该把 AI 变成一个好的老师，没有怎么办，我们要提高自己的学习能力，换言之，我们在没有 AI 的情况下，比前 AI 的时代能力要强。假如说今天大家开车，没有 GPS 就不知道怎么开车了，所以 GPS 是一个非常糟糕的技术，我们要超过它，用了 AI 以后你要变得更聪明，有了 AI 以后你可以飞起来，没有 AI 也不能躺平，三个目标是相辅相成，你要挑战极限，变成一个广谱的人，有机会打破独木桥和钢丝的狭隘陷阱。</p><p>13.&nbsp;最后推荐一本书《THE ACE OF WONDER》，有人问过气球有什么用，这是富兰克林关于气球有什么用里的一句话，还有天文望远镜、化学。这本书最后讲了一群诗人，其中有一个人写了特别有名一本书《科学怪人》，这些人对技术进步的感觉非常像，一方面兴奋，一方面恐惧，这是 18 世纪后发生事情。某种意义上确实是在重复自己。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巅峰 77 亿的虎扑如今只值 5 亿？这是误解</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3143179978742528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-29 10:10:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>前天，迅雷宣布，与虎扑的运营方上海匡慧互联网科技有限公司达成协议，计划以人民币 5 亿元现金收购虎扑。</p><p>三个月前，「暗涌 Waves」就从一位体育社区的 CEO 口中听闻此事。我们也曾正面问过虎扑现任 CEO 殷学斌有没有考虑过收购这个选项，他当时停顿了五秒后回答，没有。</p><p>比起收购本身，5 亿这个数字更被人在意。2019 年上半年，虎扑曾获得字节跳动 12.6 亿的投资，准备二次冲击上市。彼时虎扑的估值达到过峰值 77 亿。从 77 亿到 5 亿，「男性消费力不如狗」的旧调又被重弹。</p><p>但这实际上存在一种误读。虎扑二次冲击上市时，囊括了识货、路人王等有除社区以外的业务。2020 年，虎扑创始人程杭对 36 氪透露过虎扑的收入构成，「广告、电商、创新变现三者比例大致在 48%、38%、14%」。</p><p>有知情人士告诉我们，「现在社区就是‘虎扑’的主要业务，原来的识货、造物等等已不在‘虎扑’的经营范围。」</p><p>而这次迅雷收购的主体上海匡慧互联网科技有限公司，就是社区业务。直白点说，包括识货等电商业务或创新业务的拆分，是「虎扑」从 77 亿跌到 5 亿的主要原因。并且在如此下行的环境中，采取现金而非换股的方式，5 亿并不过分。</p><p>另据殷学斌对「暗涌 Waves」透露，「2021 年后，虎扑一直是盈利的，而且活得很好。收入、流量都在持续增长。」尽管九成用户是男性，但结构有优势，「都是年轻人、大学生。」而虎扑接下来的业务重点是，锚定用户讨论和表达的体验，努力做产品上的创新，做成男性主流话题讨论的社区。</p><p>一种说法认为，虎扑 IPO 的屡次失败与过於单一的变现模式有关。2017 年虎扑递交的招股书中，广告收入占比高达 61%，包含电商在内的增值业务只占 20%。一位同样做体育社区业务的 CEO 认为，虎扑的用户没有足够的黏性，只能靠品牌广告变现，实在过於单一。</p><p><strong>而据「暗涌 Waves」了解，业务拆分后，虎扑目前的广告占比更加极致，高达 90%。</strong>以至当殷学斌在虎扑二十周年的现场问观众，打开虎扑，最先看到的是什么？观众调侃说「京东和淘宝」。</p><p>作为一家穿越 PC、移动互联网但仍然活跃在一线的社区——同期的天涯已经化为历史的尘埃，虎扑（或者说程杭本人）更让人惊讶的是它的投资与孵化能力：成立动域资本投资了数个体育明星项目；先后于内部孵化的两个电商业务——得物与识货，在今天的价值已经远超虎扑社区本身。</p><p>可以理解为，虎扑社区现在只是平行于识货等众多项目的一部分，最具价值的或许是创始人对这个品牌名字的感情。</p><p>懒熊体育创始人韩牧���在虎扑 18 周年时撰文称，<strong>程杭已经有意跟公司保持了距离——私下里，他会称「虎扑」已经是兄弟们的事业了</strong>。他还说，「最近一两年，听到不少关于虎扑出售的消息，但好在，没有交易成功。因为在我看来，虽然虎扑在某些时候盈利能力没有那么强，而程杭本人也有套现需求，但虎扑这样的公司仍然是一个‘取之不穷的宝藏’。」</p><p>去年 11 月，已经甚少露面的虎扑创始人程杭和联合创始人杨冰（也是得物创始人）来到了虎扑二十周年的生日会。</p><p>在现场，认为虎扑不衰弱是因为「男人喜欢和男人在一起」的程杭开玩笑说，本来请了著名的脱口秀演员杨笠，「但对方说跟我们价值观不合拒绝了」。而杨冰则回顾了创办虎扑的历程，「有一种接近于孩子的快乐...那个年代，社交平台还是可以骂人的。」</p><p>回头看，这已是最后的告别。</p><p>图片来源 ｜IC Photo</p><p>排版｜姚楠</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;施嘉翔</strong></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ImsfhOAgW68uEN2miGCSaA">「暗涌 Waves」</a>，作者：施嘉翔，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科董事会主席、总裁、董秘集体辞任，王石回应：国家队出手相助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140829128055301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 18:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1 月 27 日，万科发布公告宣布了公司管理层核心岗位人事大调整，董事会主席郁亮、总裁祝九胜、董秘朱旭集体辞任。具体情况如下：&nbsp;</p><p>1、因工作调整原因，郁亮先生申请辞去公司董事会主席职务。郁亮先生辞去上述职务后，将继续担任公司董事，并担任执行副总裁职务。&nbsp;</p><p>2、因身体原因，祝九胜先生申请辞去公司董事、董事会投资与决策委员会委员、总裁、首席执行官、授权代表等职务。祝九胜先生辞职后不再担任公司任何职务。&nbsp;</p><p>3、因工作调整原因，朱旭女士申请辞去公司董事会秘书、公司秘书、授权代表等职务。朱旭女士辞去上述职务后，仍在公司工作，联系长租公寓事业部。&nbsp;</p><p>万科董事会选举辛杰为新任董事会主席，执行副总裁为郁亮、李锋、华翠、李刚，田钧接任董事会秘书。&nbsp;</p><p>同时，万科发布了 2024 年度业绩预告，预计归属于上市公司股东的亏损为约 450 亿元，扣除非经常性损益后的净利润预计亏损约 410 亿元，迎来史上最大年度亏损。&nbsp;</p><p>万科表示，报告期内，房地产开发业务结算利润主要对应 2022 年、2023 年销售的项目及 2024 年消化的现房和准现房库存。这些项目大部分为 2022 年前获取的土地，地价获取成本较高，销售情况和毛利率均低于投资预期，导致报告期结算毛利总额大幅减少。公司对业绩亏损深表歉意，将全力以赴推动经营改善。</p><p>有业内人士认为，上述人事大调整是深圳市地铁集团开始接管万科的征兆。</p><p>万科新任董事会主席辛杰，亦是现任深圳市地铁集团有限公司董事长、党委书记，万科企业股份有限公司董事会主席、投资与决策委员会委员。</p><p>辛杰，1966 年出生，曾在深圳市外贸集团、深圳市长城物业管理公司工作；1998 年 8 月进入深圳市长盛实业发展有限公司，任副经理；2004 年 12 月任深圳市长城投资控股股份有限公司副总经理；2009 年 10 月-2017 年 9 月，历任深圳市天健（集团）股份有限公司董事、总经理、党委副书记，董事长、党委书记；2017 年 9 月进入深圳市地铁集团有限公司，任董事长、党委书记至今。深圳地铁集团入股万科成为大股东之后，2021 年 11 月，辛杰成为万科董事会董事，2023 年 10 月成为万科董事会副主席。</p><p>新任董事会秘书田钧，亦有深圳市地铁集团工作背景。田钧，1970 年出生，历任中国平安保险 (集团) 股份有限公司财务分析师、集团投资管理委员会执行秘书、集团财务管理委员会执行秘书，平安资产管理、平安人寿、平安证券、平安基金、平安汇通投资、前海结算等公司高管等重要职位。2017 年 7 月任职深业集团、深圳市地铁集团、鲲鹏资本专职外部董事。2023 年 5 月至今，任深圳市国有免税集团专职外部董事。2024 年 6 月至今，任深圳市投资控股有限公司、深圳市创新投资集团有限公司专职外部董事。</p><p>事发之后，万科前董事长、创始人王石在朋友圈转发了一条消息，并配文：「国家队出手相助!」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1173,793" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_d300a83d31e84e299d5e793186a0c70f@337187376_oswg173388oswg1173oswg793_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王石朋友圈消息</p><p>深圳衞视深视新闻的文章中，引述了一位负责人的观点：万科虽然遇到流动性困难，但仍然拥有较多的优质资产，地铁集团作为大股东将发挥自身优势，支持新组建的经营管理团队统筹资源要素，动员各方力量，促进万科持续健康稳定发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>纵目科技停缴员工社保，CEO 唐锐：寻求被并购可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140438274611970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 13:17:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>1 月 26 日下午 4 点，智能驾驶公司纵目科技 CEO 唐锐在全员会上发言 10 分钟后，就匆匆下线了。</p><p>唐锐没有给员工提问的机会。两天前，纵目科技员工告诉 36 氪汽车，他们发现公司的欠薪程度再次升级，员工连 2024 年 12 月的最低工资都拿不到了，社保与公积金也被断缴。</p><p>更早之前，去年 10-11 月，唐锐提出内部进入「低功耗模式」，全体员工仅能拿到最低工资，封顶 1 万元，缴纳公积金与社保，当月工资被延迟至次月 25 日发放。「现在什么都没了。」</p><p>纵目员工告诉 36 氪汽车，26 日的全员会上，唐锐称，公司一直在与某家宁波上市公司对接业务并购事宜，但收购方还需要春节后 1-2 个月时间才能完成项目尽调与资产评估。「公司有意出售智驾泊车业务，但保留移动充电机器人业务。」</p><p>同时，唐锐表示还在推进老股东融资事项，但很遗憾没能在春节之前，引进一笔钱来解决员工的社保问题。</p><p>他称，后续如果顺利跟上市公司完成交割，也许公司还有存续下去的可能性，也许没有。「我们希望能够用最小方式去维持业务，不至于马上进入清算，因为清算的实质性后果就是所有经营活动都不能做了。」</p><p>唐锐在全员会上表示，现在公司的账户已经被封存，即便有局部汇款，也没办法给员工交社保了。他建议，如果想保持社保公积金不断缴，唯一可能的办法是先离职之后自己尽快补缴纳。</p><p>据 36 氪汽车了解，被欠薪员工中，不乏同时揹负房租房贷的工程师、孕期中的女同事、还有拿了薪资证明作为「欠条」的离职员工。目前，部分员工已经对纵目科技发起了仲裁流程。</p><p>唐锐是美籍华人，于 2013 年成立了纵目科技。纵目一直聚焦在环视辅助驾驶算法和软件领域，用两年时间实现了产品前装量产出货。此外，纵目还有 3 个工厂，具备生产域控硬件的能力。在智能驾驶泊车细分领域，纵目科技的行业认知度不算低。</p><p>从 2016 年开始，纵目科技的车企客户中，开始出现了吉利博越等车企的身影。纵目提交的招股书显示，到 2023 年，理想汽车、赛力斯、长安汽车、岚图和中国一汽都是其客户。</p><p>资本市场层面，纵目的融资进展也算顺利。2015-2022 年间，纵目科技完成了从 A 轮到 E 轮的融资，资方包括联想、小米产投等机构，估值一度超过 90 亿元人民币。</p><p>有员工向 36 氪表示，作为智驾泊车方案供应商，纵目其实有不错竞争力，泊车技术能落地，工程经验也足够。「我们做交付的时候，比其他供应商都能卷。」</p><p>但也有资深纵目员工发现，自 2023 年后，公司大客户订单在不断丢失。比如赛力斯旗下的问界品牌，早期问界 M5、M7 车型的泊车方案都是纵目做的，但随着华为与问界的智选车合作模式加深，问界智驾已经全栈切换至华为。</p><p>目前，纵目只剩下长安汽车等不多的大客户，长安旗下阿维塔、深蓝、启源等都有使用纵目的泊车方案。</p><p>不过有员工告诉 36 氪汽车，长安汽车的项目也不稳固，技术开发工作很早就做完了，现在只剩一些车型适配或后续维护工作。「项目本身也有 B 点供应商，加之长安也在自研智驾，后续也可能切换到自研方案。」</p><p>纵目科技的遭遇，某种程度上可以说是低技术门槛的智驾公司命运缩影。随着智驾愈发向 AI、大模型靠拢，其战略地位愈发突出，车企们自研智驾的比例也会越来越高。一些智驾供应商原本的市场方案会不可避免受到挤压。</p><p>而巨头车企们的入局，也更加考验着智驾公司的技术进化速度、资源壁垒。智驾技术公司只有跑的足够快，才可能不被车企吞掉。</p><p>比如华为、「蔚小理」等玩家的城市 NOA、「端到端」、「车位到车位」大战下，头部智驾供应商们也在狂卷产品技术点。</p><p>但在纵目科技员工看来，公司的泊车技术栈似乎停滞在 2022 年左右，「一直在啃老本」。</p><p>有员工告诉 36 氪汽车，公司也有行车-泊车一体的方案，但基本是与做行车的智驾公司联合拿项目。「之前还有人提出要做高阶智能驾驶，但被唐锐否决了。」</p><p>也许因为竞争过于激烈，在技术升级的分叉路口，纵目科技的管理层没有选择卷入高阶智驾，而是选择了另一条路径——自动驾驶充电机器人。</p><p>有多位纵目员工向 36 氪汽车表示，2023 年下半年，公司开始向机器人业务倾斜资源，业务人数多达 300 人，海内外都有业务部署。据官方信息，该机器人是一款 L4 级自动驾驶新能源机器人，可在园区、停车场等封闭场地，为新能源汽车提供智能充电服务。</p><p>去年 4 月，纵目在上海迪士尼度假村部署了 100 个充电机器人，官方规划是，今年实现 5000 个一线城市大型停车场的移动充电服务部署。</p><p>「高层可能觉得移动充电领域有不错盈利模式，另一方面，也是想通过充小车把 L4 自动驾驶的技术栈跑通，然后迁移到乘用车领域。」有员工说道。</p><p>不过也有员工认为，在园区落地的低速机器人与乘用车需要的智驾技术相去甚远。</p><p>多位员工都将公司持续亏损、资金断裂的源头指向了自动驾驶充电机器人业务。员工称，充电机器人单车揹着 100 多度电的电池包，加上底盘等，整车成本能达 15 万左右，规模上量需要大量资金；加之，在探索机器人落地运营时，纵目有时会免费给场景方使用，也可能造成资金压力增大。</p><p>目前，CEO 唐锐的重心主要充电机器人领域，联席 CEO 张爽则主要负责智驾泊车业务。</p><p>此前，唐锐曾在内部表示，智驾泊车业务在寻求并购事宜，机器人业务还会保留。「大部分员工的心态应该都是希望（并购）这件事是真的，这是员工能拿到欠薪的唯一可能。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>红星美凯龙发布严正声明：与阳光海天旗下子公司为正常解约，不存在「暴力撕毁合同」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140433797290753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 11:35:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1 月 26 日晚，红星美凯龙家居集团在官方公众号发布声明表示：近期部分自媒体号阐述红星美凯龙与上海鸿景过往合作时所称的「红星美凯龙暴力毁约」、「红星美凯龙上演现实版农夫与蛇」、「红星美凯龙背刺白衣骑士、暴力撕毁合同」等表述皆为不实内容。</p><p>近期关于红星美凯龙的闭店、合约纠纷传闻不断。在业绩方面，2025 年 1 月 17 日，红星美凯龙家居集团股份有限公司发布了 2024 年度业绩预告，预计归属于母公司所有者的净利润亏损将达到 27.70 亿元至 32.50 亿元，较上年同期的净亏损 25.7 亿元进一步扩大。 红星美凯龙表示。首先，国内经济形势的波动和房地产市场的持续低迷，使得家居行业的消费需求大幅萎缩。作为家居零售巨头，红星美凯龙的商场出租率显著下降，导致租金收入减少。</p><p>以下为声明原文：</p><p>针对近日网络上流传的红星美凯龙与阳光海天停车产业集团 (下简称「阳光海天」) 及子公司过往合作的不实言论，我司现严正声明如下：</p><p>1、我方于 2022 年 1 月 28 日与阳光海天旗下子公司北京鸿景泊兴停车管理有限公司（下简称「北京鸿景」）签署《停车场租赁/收益权交易协议》，后北京鸿景将《停车场租赁/收益权交易协议》项下权利义务概括转让予同为阳光海天旗下子公司的上海鸿景泊兴停车管理有限公司（下简称「上海鸿景」），即我方与上海鸿景约定将坐落于全国各地总计 36 个红星美凯龙家居商场停车场出租给上海鸿景及其子公司使用，双方签订了相应 36 份《停车场租赁合同》。</p><p>2、在上述合同签订后，上海鸿景方在实际合作过程中存在未经红星美凯龙方同意，在约 30 家红星美凯龙家居商场长期聚集人员、未及时妥善处理客户投诉、对管理诉求未及时响应、停车场设备系统频繁故障未及时处理等一系列违约行为，严重影响到红星美凯龙家居停车场及商场的正常运营。为确保给商场客户提供优质的购物体验和安全保障，也为保障我方合法权益不受侵犯，我方已根据合同约定，于 2024 年 8 月 30 日向上海鸿景及其子公司发出解除通知函，确认解除上述全部合同，其程序合法、流程合规。</p><p>3、基于此，近期部分自媒体号阐述红星美凯龙与上海鸿景过往合作时所称的「红星美凯龙暴力毁约」、「红星美凯龙上演现实版农夫与蛇」、「红星美凯龙背刺白衣骑士、暴力撕毁合同」等表述皆为不实内容。</p><p>4、如在声明发布之后，相关侵权主体仍传播侵犯红星美凯龙声誉的不实内容，我们也将保留采取法律手段维护合法权益的权利。</p><p>感谢大家的关注和支持！让我们共同维护健康有序的营商环境和舆论环境。</p><p>红星美凯龙家居集团股份有限公司</p><p>2025 年 01 月 26 日</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 的淘宝许愿报告，其实是一篇对未来行业风口的预测</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3140350450621191?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-27 10:11:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>春节，一年的结束，也是一年的伊始，是辞旧迎新，为新年增福添彩的时刻。而这个蛇年春节，年轻人又开发出了新的玩法——上淘宝下自己的「心愿订单」。</p><p>从 1 月 21 日起，淘宝开启了新年许愿活动，有 6000 万人在淘宝上许下了自己的新年愿望，其中 95 后占比超过 6 成，淘宝俨然成了年轻人的许愿池。「后浪研究所」进一步分析了这份年轻人的许愿数据，发现了很多有意思的结论。<strong>这张年轻人的许愿图谱，完全就是一份未来的行业风口。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_a9af8f5d2efd43388e43693a5d83204d@11416942_oswg69256oswg830oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>在年轻人的许愿清单 TOP5 中，「身体健康」超越了「赚点小钱」，成为年轻人关心的头等大事；而「赚点小钱」又超越了「升职加薪」，对于年轻人来说，切实拿到手里的钞票比事业晋升更加重要。</p><p><strong>显然，年轻人的心态变了，而这些细微之处的情绪变化也反映在了 2024 年新崛起的几大赛道中。</strong>我们从淘宝心愿数据出发，总结了三大关键词，来看看年轻人都在为什么产品买单，为哪些赛道投票。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_641bfe309ca840ddbeab74e5161fb5c1@11416942_oswg8123oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="819,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_e4a58542b1be4bf18b2fc6fbb6e1ce74@11416942_oswg116249oswg819oswg1298_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>当 90 后想带爸妈出去旅游时，很可能会遭到老一辈人的一句埋怨，「旅游干什么？浪费钱！」对上一代人而言，艰苦朴素是一种生活方式。但 Z 世代已经完全不这样想了，<strong>他们拒绝「没苦硬吃」，奉行「自我充实」——旅游、看演出、兴趣班，都是年轻人所追捧的、大势所趋的消费赛道。</strong></p><p>在淘宝许愿数据中，和「旅行」相关的愿望达到 113 万条，而最热门的目的地是「南极」。既然要许愿出门玩，当然梦想要越远大越好。而世界尽头的冷酷仙境冰岛也位列第二，成为年轻人心中「一生一定要去一次」的浪漫终点。</p><p>2024 年在社交媒体上有个很火的话题，「身边很多人都是 NPC」。他们每天重复着同样的路线，起床、通勤、上班打卡、下班打卡、回家睡觉，千篇一律的日子过久了，难免会觉得自己丧失了生活的主动权。<strong>但是旅游会让人觉得，自己是玩家。</strong></p><p>在年轻人心里，为一段暂时性的体验付费并不是浪费。花上半年攒个几千块钱，用来出去玩一趟，能获得存封在脑海里几十年的美好回忆，完全物超所值。</p><p>于是我们也能看到，2024 年各地文旅也在努力争夺年轻人的注意力。9.98 万一张票的中国国家地理南极科考游，一票难求；敦煌旅游团创新形式，开展沉浸式房车剧本杀体验；雁荡山景区推出飞拉达，为年轻人提供惊险刺激的攀岩体验；《黑神话悟空》带火了山西古建筑群，山西文旅局推出黑神话通关文牒……在 2025 年，势必会有更多网红城市竞争上岗。</p><p>另一边是火爆的演出市场。据中国演出行业协会数据，2024 年全国营业性演出场次同比增长 10.85% 票房同比增长 15.37%，5000 人以上大型演出场次更是激增 49.90%。文艺复兴了，凤凰传奇、陶喆、周杰伦依然是热门歌手；刀郎、王心凌、五月天、林俊杰，各位童年回忆金曲杀手也纷纷开启了现场体验。年轻人最朴实的心愿就是抢到一张票，毕竟点开购票软件后秒速「缺货」的场面已经不想再看到第二次。</p><p><strong>当然，也有部分年轻人另辟蹊径，开始了「追星消费降级」——不追大牌明星，改追小剧场演员、游乐园 npc，距离更近、还能获得更亲密的互动体验。</strong>于是音乐剧异军突起，据《2024 中国音乐剧市场年度报告》，仅 1 月-10 月，全国音乐剧演出场次就达到 1.36 万场，票房达 13.96 亿元，较 2023 年同比增长 26.7%。在演出消费中，年轻人也越来越注重「情价比」，花了钱，就要获得最饱满的情绪体验。</p><p>不光是前往远方，日常生活中，年轻人也在装点着自己的精神世界。他们开始疯狂报课，先是挤爆青年夜校，后是刷 9 块 9 兴趣班体验课，书法、绘画、吉他、钢琴、架子鼓等各种乐器，打一枪换个地，力争找到自己真正的兴趣所在。在德智体美全面发展的路上，连带着网球课、羽毛球场地费也都经历了一波涨价。</p><p>有一种说法是，<strong>等到成年后，有了足够的时间精力和经济基础，就要重新养育自己一遍，为兴趣大胆付费。</strong>只要一段明码标价的体验能带来持续性的精神愉悦，年轻人会毫不犹豫地 all in。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_77a8b6ccb918453f8bc5de4c6fe15e08@11416942_oswg7897oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="824,1079" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_d38b58b5daaa4afd9bd5c27cedcf425a@11416942_oswg103038oswg824oswg1079_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>根据淘宝的许愿数据，前五名的愿望里没有和「感情」有关的。00 后已经深谙身体才是革命的本钱，毕竟一段感情结束了还会遇到更好的，自己的身体完蛋了，可就很难拯救回来了。为自己的健康付费，再多的开销都值得。</p><p>就像许愿数据中的三大健康焦点——<strong>不脱发、睡个好觉、减肥，与之对应的大健康赛道也在 2024 年里有着亮眼的增长表现。</strong></p><p>首先是睡眠经济。近三年来国民睡眠质量每年都在降低，根据《中国国民健康睡眠白皮书》，超九成国民经常或偶尔会出现睡眠质量问题，睡眠浅、入睡困难是影响睡眠质量的主要问题。2024 年睡眠经济市场规模持续扩大，预计将达到 4955.8 亿元。</p><p><strong>为了睡个好觉，年轻人可以说什么能试的法子都试过了。</strong>从网红亚朵枕头，到舒适的睡衣、重力毯，睡前助眠薰香、服用的褪黑素软糖等等，能为一夜好梦助力的产品总能收获更多关注。</p><p>尤其在轻养生赛道上，年轻人甚至把助眠保健食品吃成了日常零食——据魔镜洞察数据显示，2024 年软糖剂型的助眠保健食品销售额同比增加 249.84%；冲剂与粉剂也凭借固体饮料、益生菌粉等产品形式，销售额同比六倍增长。不管有用没有，吃下去总会带来一点心理安慰效应。</p><p>接着是「新中式养生」赛道，<strong>当养生已经变成一种每日例行功课时，年轻人更是开启了全方位研究，从肩颈腰问题，到血压、血糖、血脂，年轻人对养生的关注更加垂直细分。</strong>这边血糖仪买出了一个千亿市场，那边防脱发产品成为新蓝海，根据中研网数据，2024 年防脱生发市场上已有超过 450 个相关品牌，年轻化趋势还在蔓延。</p><p>最后，对应减肥，2024 年的「无糖」概念火热，只要带上「无糖、健康」标签，总能收获年轻人的青睐。传统食品赛道开始卷起了健康，强调「不长胖、零负担、轻体纤体」。超级食品如羽衣甘蓝、甜菜根、奇亚籽、牛油果、巴西莓等相继成了品牌宠儿。</p><p>传统奶茶已经卷不动了，酸奶、热饮、咖啡、新中式茶饮开启了群英混战。永远记得第一次见到 Blueglass 酸奶营养成分配料表的震撼，胶原蛋白、藻蓝蛋白、胶原玻尿酸，在这些复杂的成分名之后，酸奶已经卷到了可以减肥、美容、甚至壮阳的效果？</p><p><strong>食品界的新战场，势必在健康营销。</strong>「悦己经济」始于健康的身体，健康食品能抵消短暂放纵的负罪感，也能让年轻人更放心地消费。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,139" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_250188b670d24cc3bd209b4b468a3d91@11416942_oswg8067oswg900oswg139_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,1404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_9c84f0977e6b4a7096619b40a93c6811@11416942_oswg131201oswg827oswg1404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>情绪价值或许是 2024 最热门的词汇之一。许愿数据里也可见一斑：<strong>这届年轻人，可以不谈恋爱，但不能失去心动的能力。只不过对什么心动——只要能提供充分的情绪价值，万事万物都值得为之投入。</strong></p><p>很多人都震惊于女性向游戏市场在 2024 年增长。2024 年女性向游戏流水翻倍增长，据 QuestMobile 统计，《恋与深空》在 2024 年四次超越《王者荣耀》和抖音，冲上 ios 畅销榜总榜第一，仅 iOS 端流水就超 13.07 亿元，紧随其后的是《世界之外》，超 3.7 亿元。</p><p><strong>乙女游戏为年轻女孩们提供了一场真实化的虚拟恋爱。</strong>与之相对今年出现了一种名为「COS 委托」的新职业，指由女性 coser 们装扮为指定的 ACG 角色，陪雇主游玩一天，其中《光与夜之恋》《恋与深空》中的几位角色撑起了一片天。这是一种沉浸式的、浓度极高的情感体验，对年轻人来说，在这一天里，自己能感受到被本命角色捧在手心的感觉，仿佛屏幕里的二次元纸片人变成了真实存在的，带来的 crush 感，或许不比真实谈一场恋爱来得更少。</p><p>当然不止是把自己作为主角带入，也有人更愿意从上帝视角作为旁观者，像许愿数据里显示的，<strong>「我自己可以不谈恋爱，我磕的 cp 必须是真的」，对二次元 IP 角色的喜爱，也带动了 2024 年的谷子经济大爆发。</strong></p><p>2024 年天猫双 11 开售前，叠纸心意旗舰店上新了一批《恋与深空》全新周边，预售期间开卖成交额秒破 5000 万，首日成交超 2 亿。同样销售量破亿的还有米哈游旗舰店，IP 衍生周边类商品同比去年增长超 100%。</p><p>从 Jellycat，到 loopy，Chiikawa（吉伊卡哇），每过一段时间，可爱事物就会霸占年轻人的视线。2024 年的现象级顶流吉伊卡哇，和名创优品联名后，上线 3 天就卖了 800 万，堪称年轻人的「电子布洛芬」，治愈满分。随后吉伊卡哇官方旗舰店在双 11 前入驻天猫，红温兔、桃心飞鼠、垂耳乌萨奇等新产品也是光速售罄。根据久谦中台发布的《双十一大促首阶段分析》报告，双 11 第一阶段淘天潮玩销售额占大盘达 69.7%，情绪消费成为市场新增量，尤其是 ACG 衍生品、毛绒产品呈现成人化趋势。</p><p>中商产业研究院发布的《2024-2030 年中国二次元市场调查与投资机会前景专题研究报告》预测 2025 年市场规模将逼近 3500 亿元。B1、B2 层的谷子店救活了奄奄一息老商场，在谷子店转一圈，到处是穿着 COS 服、二次元浓度极高的年轻人。还有很多人在网上教学改装痛包、痛房（指在包上挂满动漫人物徽章或玩偶等周边产品），把对二次元的爱摆在最明显的地方，才能让它提供的情绪价值最大化。</p><p>宠物赛道也在持续攀升。根据《2025 年中国宠物行业白皮书（消费报告）》，2024 年城镇 (犬猫) 消费市场规模突破 3000 亿，宠物数量超 1.2 亿只，00 后宠物主相较去年上升 15.5%，目前占比为 25.6%，养宠主力军依然是 90 后，占比 41.2%。再看淘宝许愿数据，对 95 后来说，<strong>猫党已经反超狗党，猫猫队上大分。</strong></p><p><strong>在 00 后逐渐走上职场的这一年，一只属于自己的宠物成为迈向社会的第一步。宠物能为年轻人提供最生动的陪伴。</strong>他们亲切地称自己宠物为毛孩子，我们也渐渐发现，宠物越发「人化」了。宠物也能穿上时髦的汉服洋装，有了专门针对宠物行为训练的宠物学校，还有方便寄送宠物的豪华型宠物酒店，甚至商家开启了只为猫猫狗狗们准备的宠物自助餐——宠物主只能陪同观看，不能进食。</p><p>不得不说，宠物们过得是 A+级生活。猫主子、狗主子们宁可自己紧着腰包，也不能亏待爱宠。毕竟，能看到自家毛孩子吃好喝好，自己也能从中获得强烈的心里满足感。<strong>回到这个词，情绪价值——能给年轻人们良好的正反馈的产品和服务，他们从不吝啬付出。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,43" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250127/v2_5b51991c33194d05b5ef8446dec6b9b3@11416942_oswg351oswg1080oswg43_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>每年，年轻人许下的新年愿望，背后都是他们生活态度的变化。</p><p><strong>从淘宝许愿数据可以看到，年轻人的愿望似乎都集中在一些很微小的、具体的美好上。</strong>他们更加务实，注重过好眼下的生活；更加关注近处的小事，而不是那些离自己很远的宏大敍事。再长远的规划，也比不上及时犒劳自己一顿美味的午餐。</p><p>而未来的行业风口，也是由年轻人们细致的需求构成的。2025 开始，先关注到年轻人情绪流向的人，也能更好地看到未来的趋势。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>这是激进投资 AI 的锦秋基金，从硅谷带回的二十五条关键认知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3139177221331714?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 14:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年初，中国国内目前最活跃的 AI 投资机构之一的锦秋基金，组织了一场硅谷的 Scale With AI 活动。</p><p>5 天 4 晚里，OpenAI、xAI 、Anthropic、Google、Meta、Perplexity、Luma、Runway 等关键 AI 公司以及很多硅谷的投资机构集中分享了硅谷 AI 的最新进展，以及他们对 2025 趋势的很多预测和判断。</p><p>作为这个活动背后的攒局者，锦秋基金不仅投资了北美的一些活跃的 AI 基金，与全球 AI 市场建立连接，也特别推出了 Soil 种子计划，以激进的、快速灵活决策的方式支持 AI 领域的早期创业者。过去的 2024 年，锦秋频繁出手了 AI 达人营销平台 Aha Lab、AI 内容平台造梦次元等诸多项目。</p><p>以下是本次硅谷行整理出的关于 AI 进展的二十五条重要认知，共分为大模型、视频模型、AI 应用以及具身智能四个部分。</p><h2>关于大模型：Scaling law 是否达到瓶颈以及硅谷创新的来源</h2><p>1.对 LLM 来说，Pre-training 的时代已基本结束了，但 post-training 还有很多机会。此外，在 Pre-training 投入少的原因，更多在于资源有限，而做 Post-training 的边际效益会更高，所以，Post-training 还有很多机会。</p><p>2．先有 Pre-training，才有 Post-training 中的 RL，模型得有基础能力，RL 才能有的放矢。RL 不改变模型的智力，更多是思考模式。相比来说，Pre-training 是 imitation，只能做到模仿，而 RL 是创造，可以做不同的事。</p><p>3、一些可能明年成为共识的预判。比如 Model 架构可能变化；闭源和开源差距会大幅缩小；关于合成数据，大模型生成数据然后训练小模型是可行的，反过来比较难。合成数据和真实数据的区别主要是质量问题。也可以用各类数据拼凑合成，效果也很好。pretraining 阶段可用，因为对数据质量要求不高。另外，每家拼凑的方式都不一样，用更大模型生成训练小模型是可以的，用小的模型训练大模型的话，近一年可能好点。而本质都是数据来源问题。</p><p>4.Post training 团队建设，理论上 5 人足够（不一定全职）。比如一人搭建 pipeline（infrastructure），一人管数据（数据效果），一人负责模型本身 SFT，一人负责产品对模型编排做判断，收集用户数据等。</p><p>5. 关于硅谷创新的秘密由来，其中一个重要因素就是他们的公司很容易形成一种扁平的组织文化。像 openAI,就并没有所谓特定的 decision maker,每个人都很自主自由，团队之间的合作也很自由。而老牌的谷歌也在悄悄裁撤中间层，让很多曾经的 manager 转一线。</p><h2>关于视频模型： Scaling Law 的瓶颈还很早</h2><p>6、视频生成还处于 GPT1 和 2 的时间点。现在视频水平接近 SD1.4 的版本，未来视频会有和商用性能差不多的开源版本。当前的难点是数据集，视频因为版权等问题没有那么大的公用数据集，每一家如何获取、处理、清洗数据会产生很多不同，导致模型能力不同，开源版本的难度也不同。</p><p>7.DiT 方案下一个比较难的点在于如何提升物理规律的遵循，而不只是统计概率。视频生成的效率是卡点。目前要在高端显卡上跑挺久，是商业化的障碍，也是学术界在探讨的方向。类似 LLM 虽然模型迭代速度在放缓，但应用没有放缓。从产品角度，只做文生视频不是一个好的方向，相关的偏剪辑、创意的产品，会层出不穷，所以短期内不会有瓶颈。</p><p>8.会有 1～2 年才能达到 DiT 技术路线的饱和。DiT 路线很多可以优化的地方。更高效的模型架构，是非常重要的。以 LLM 为例，一开始大家都在往大了做，后面发现加 MOE 和优化数据分布后，可以不用那么大的模型去做。需要投入更多研究，一味 scale up DiT 非常不高效。视频数据如果把 YouTube、TikTok 都算上，数量非常大，不可能都用于模型训练。</p><p>9.视频的 scaling law，在一定范围内有，但远达不到 llm 的级别。现在最大级别的模型参数也就是 30b。30b 以内证明是有效的；但 300b 这个量级，就没有成功案例。现在做法中，不同主要是在数据上、包括数据配比，其他没有大不同。</p><p>10.Sora 刚出来大家都认为会收敛到 DiT，但实际上还有很多技术路径在做，例如 based on GAN 的路径，以及 AutoRegressive 的实时生成，比如最近很火的项目 Oasis，还有把 CG 和 CV 结合去实现更好的一致性和控制。每一家都有不同的选择，未来面向不同场景选择不同的技术栈会是一个趋势。</p><p>11.长视频生成提速的技术方案，能看到 DiT 能力极限在哪，模型越大、数据越好，生成的清晰度更高、时间更长、成功率更高。DiT 模型能 scale 到多大，目前没有答案。如果到一定尺寸出现瓶颈，可能会有新的模型架构出现。从算法角度，DiT 做出一个新的推理算法，来支持快速。比较难的是怎么在训练的时候把这些加上。</p><p>12.视频模态的训练数据其实还有很多，而且怎么样高效地选择出高质量数据比较重要。数量取决于对版权的理解。但算力同样是瓶颈，即便有那么多数据，也不一定有算力去做，尤其是高清的数据。有时候需要基于手头有的算力去反推需要的高质量数据集。高质量数据一直都是缺的，但即便有数据，很大的问题是大家不知道什么样的图像描述是对的，图像描述要有哪些关键词。</p><p>13.视频生成的真实度主要靠基模能力，美学提升主要靠 post training 阶段，比如海螺就大量用影视数据。视觉模态可能不是更好的通向 AGI 的最好的模态，因为文字是通往智能的捷径，而视频和文字之间的效率差距是几百倍。</p><p>14.多模态模型还在很早期阶段。给前 1 秒视频 predict 后面 5 秒已经很难了，后面加入 text 可能会更难。理论上视频和文字一起训是最好的，但是整体做起来是很难的。多模态目前不能提升智力，未来也许是可以的。</p><h2>关于 AI 应用：硅谷的趋势和国内不太一样</h2><p>15.硅谷 VC 倾向于认为 2025 年是有应用投资的大机会。他们投资 AI 产品的标准之一：最好只做一个方向，让竞品很难复制。也需要有一些网络效应：要么是难以复制的洞察力；要么是难以复制的技术 Edge；要么是他人无法获得的垄断资本。否则很难称之为创业，更像是一门生意。而且在美国，基本没有 killer apps for everyone。大家习惯于在不同场景中使用不同功能的 App，关键是让用户体验尽可能的无障碍。</p><p>16、硅谷 VC 认为 AI 产品公司是新物种，和之前的 SaaS 很不一样，找到了 pmf，它的 revenue booming 是非常快的，真正 value creation before hype 是在 seed 阶段；大模型很注重预训练，应用公司更注重 reasoning。每个行业有固定的看问题的方式和方法，新出现的 AI Agent 是在 LLM 的基础上加入了 Cognitive Architecture。</p><p>17.VC 里的小众观点是可以有条件考虑投资中国创业者。原因是新一代中国创始人很有活力，很有能力做很好的生意模式。但前提是 base 在美国。中国及中国创业者在做很多新的尝试，但是国际投资人不了解，所以也是一个价值洼点。</p><p>18.硅谷的 VC 都在想办法建立自己的投资策略。Soma Capital 的策略是建联最优秀的人，让最优秀的人介绍他的朋友，创建 Life Long Friendship。在过程中 inspire、support、connect 这些人；建立全景地图，包括市场细分和项目 mapping，想做数据 Driven 的投资。会从 Seed 投资到 C 轮，观测成功/失败样本；Leonis Capital 是研究驱动的风险投资基金，主要是 First Check。OldFriendship Capital 则是 Work first，invest later，会和 founder 先一起工作，打客户访谈，确定一些访谈 guideline，一起搞清楚产品的问题，类似咨询工作。投中国项目，在工作中可以判断中国 founder 是否有机会能够和 US Customer 一起工作。</p><p>19.Storm Venture 喜欢 Unlocking Growth，比较喜欢 A 轮有 PMF 的公司，他们通常获得了 1-2M 的收入，然后去判断是否存在 Unlocking growth 支撑他们涨到 20M。Inference venture 认为壁垒应建立在人际关系和领域知识。</p><p>20．OpenAI 研究员创办的 Leonis Capital 有，几 个关于 2025 年的 AI 预测。比如会有一款 AI 编程的应用走红；比如模型提供商开始控制成本，创业者需要去选择 model/agent 创造一个独特供给；数据中心会造成电力冲击，可能存在新架构重新；新的 framework，模型变小；Multi agent 会变得更加主流。</p><p>21 AI Coding 公司模型训练的可能思路，一开始会用模型公司更好的 API 来取得更好的效果，即使成本更高，在积累客户使用数据之后，不断地在小场景训自己的小模型，从而不断替换部分 API 场景，以更低成本取得更好的效果。</p><p>22. AI Coding 的一个重要趋势是使用推理增强技术，类似于 o3 或 o1 方法。方法可以显著提高代码代理的整体效率。虽然它目前涉及高昂的成本（多 10～100 倍），但它可以将错误率降低一半甚至四分之一。随着语言模型的发展，这些成本预计将迅速下降，这可能使这种方法成为一种常见的技术路线。</p><h2>关于具身智能：完全具备人类泛化能力的机器人，在我们这代可能无法实现</h2><p>23：硅谷的一些人认为，具身机器人尚未迎来类似 Chatgpt 的时刻，一个核心原因在于，机器人需要在物理世界中完成任务，而不仅仅是通过虚拟语言生成文本。机器人智能的突破需要解决具身智能的核心问题，即如何在动态、复杂的物理环境中完成任务。机器人的关键时刻需要满足通用性：能够适应不同任务和环境；可靠性：在真实世界中具有较高的成功率；可扩展性：能通过数据和任务不断迭代和优化等几个条件。</p><p>24：机器人数据闭环难以实现是因为它们缺乏类似 ImageNet 这样的标志性数据集，导致研究难以形成统一的评估标准。另外，数据采集的成本高昂，尤其是涉及真实世界的交互数据。例如，采集触觉、视觉、动力学等多模态数据需要复杂的硬件和环境支持。仿真器被认为是解决数据闭环问题的一种重要工具，但仿真与真实世界之间的「模拟-真实差距（sim-to-real gap）」仍然显著。</p><p>25：具身智能面临通用模型与特定任务模型的冲突。通用模型需要具备强大的泛化能力，能够适应多样化的任务和环境；但这通常需要大量的数据和计算资源。特定任务模型更容易实现商业化，但其能力受限，难以扩展到其他领域。未来的机器人智能需要在通用性和专用性之间找到平衡。例如，通过模块化设计，让通用模型成为基础，再通过特定任务的微调实现快速适配。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>郭明𫓹：iPhone 营收因产品组合持续改善抵消出货量下滑，但有效性有限</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149207236401929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 16:19:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 2 日，「最懂苹果的分析师」郭明𫓹表示，iPhone 的营收因产品组合持续改善而抵消了出货量下滑，但这一策略的有效性已进入倒计时，Pro 机型占比不可能无止境地提高。2025 财年第一季度财报中 iPhone 营收开始下降就是一个警示信号。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：看好四足机器人的大规模商业化前景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149205357107712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 16:17:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 2 日，中信证券研报指出，四足机器人兼具灵活性及稳定性优势，在工业巡检、应急救援、军用、消费等领域具备广阔应用前景。伴随算法优化及大模型驱动下的智能化程度提升，以及关键零部件的技术成熟度提升及成本下降，看好四足机器人的大规模商业化前景，看好具备技术优势的整机厂及壁垒较高的零部件公司。据高工机器人产业研究所（GGII），2023 年全球/国内四足机器人市场规模约 10.74/4.68 亿元，预计 2030 年全球/国内四足机器人市场规模约 80.33/48.28 亿元，2024-2030 年市场规模 CAGR 约 33%/40%（不含军用）。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 2 票房破 30 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149182517910021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 15:54:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据猫眼网络平台数据，2 月 2 日 15 时 6 分许，哪吒 2 票房突破 30 亿，打破 16 项影史纪录，包括过去三年春节档影片档期票房纪录、中国影史动画片首映日票房纪录等。2025 春节档票房已突破 68.18 亿。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港财政司司长陈茂波：香港经济处于稳中有进势态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149182146370048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 15:53:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特区政府财政司司长陈茂波 2 日发表网志表示，明日将公布 2024 年第四季及全年经济预先估计数字，显示本港经济处于稳中有进的势态。旅客人数显著增加，私人消费亦在季内稍为稳定下来。股市方面，去年九月底至今交投持续畅旺，一月份日均成交额达 1476 亿港元，较去年全年日均成交额高约 12%，较去年 12 月增加约 4%。楼市方面，市场数据显示交投继续大致平稳。此外，就业市场仍然理想，通胀保持温和，让今年本港经济以平稳态势开局。然而，面对外围政经局势和高息环境持续的风险，仍是要小心谨慎应对。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国拟开发新系统打击深度伪造</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149127313857029?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 14:57:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国多名官员 2 月 2 日说，警方将投资 91 亿韩元（约合 4500 万元人民币）开发一个可以查出深度伪造文件和虚假信息的系统，以应对涉及人工智能生成图像和声音的犯罪案件激增的状况。韩联社援引官员的话报道，警方计划开发一个使用多模态算法的系统，通过分析噪音和声音频率查出深度伪造视频和人工智能生成的声音，并可追踪到网络信息来源，以便能在早期阶段应对和阻止假新闻和错误信息的传播。开发工作预计 2027 年 12 月完成。警方希望该系统有助于大幅缩短辨别深度伪造视频和音频片段所需的时间。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞集团 1 月销售汽车 22.43 万辆，同比增长 10.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149126611917320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 14:57:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 2 日，奇瑞集团发布 2025 年首份销量快报：1 月份，奇瑞集团整体销售汽车 224,323 辆，同比增长 10.3%，连续六个月单月销售突破 20 万辆。其中，奇瑞汽车股份有限公司（简称奇瑞汽车）销售 221,834 辆，同比增长 11%；集团新能源汽车销售 56,901 辆，同比增长 172.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年电影票房破 85 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3149126142565127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 14:56:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据猫眼网络平台实时数据，截至 2 月 2 日 13 时 23 分，2025 年度电影总票房（含预售）突破 85 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯云：支持 DeepSeek-R1 大模型一键部署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148995328269063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 12:43:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[腾讯云 2 月 2 日宣布，DeepSeek-R1 大模型一键部署至腾讯云 HAI（腾讯云高性能应用服务）上，开发者仅需 3 分钟就能接入调用。腾讯云称，简单来说，通过 HAI，开发者可以省去买卡、装驱动、配网络、配存储、装环境、装框架、下载模型等繁琐步骤，只需两步即可调用 DeepSeek-R1 模型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保险业 2024 年原保险保费收入约 5.7 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148939868019457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 11:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家金融监督管理总局发布的数据显示，2024 年，中国保险业原保险保费收入约 5.7 万亿元，其中财产险 1.43 万亿元、人身险 4.26 万亿元。在赔付方面，2024 年中国保险业原保险赔付支出 2.3 万亿元，其中财产险 9810 亿元、人身险 1.32 万亿元。截至 2024 年末，中国保险业总资产 35.9 万亿元，净资产 3.32 万亿元。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鸿蒙智行 1 月全系交付新车 34987 辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148939177450241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 11:46:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据鸿蒙智行官方，2025 年 2 月 1 日，鸿蒙智行 2025 年首月销量新鲜出炉，凭借着在在中高端市场的持续发力，1 月全系交付新车 34987 辆，实现了新年首月销量的开门红。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部新闻发言人就美方宣布对中国输美产品加征 10% 关税发表谈话</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148921463380740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 11:28:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国东部时间 2 月 1 日晚 8 时许，美白宫发布事实清单，宣布以芬太尼等问题为由对中国输美产品加征 10% 关税。中方对此强烈不满，坚决反对。美方单边加征关税的做法严重违反世贸组织规则，不仅无益于解决自身问题，也对中美正常经贸合作造成破坏。对于美方的错误做法，中方将向世贸组织提起诉讼，并将采取相应反制措施坚定维护自身权益。中方希望美方客观、理性看待和处理自身芬太尼等问题，而不是动辄以关税手段威胁他国。中方敦促美方纠正错误做法，与中方相向而行，在平等互利、相互尊重基础上，直面问题，坦诚对话，加强合作，管控分歧。（商务部新闻办公室）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特尔：为 DeepSeek 大模型提供优化工具，降低部署门槛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148884589812228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:51:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，DeepSeek 推出了一款名为 Janus Pro 的先进 AIGC（人工智能生成内容）模型，该模型以其卓越的性能和高精度引起了行业的广泛关注。2 月 2 日，英特尔方面表示，英特尔® Gaudi 2D AI 加速器针对 Janus Pro 进行了优化，为 AI 开发者提供了以更低的成本和更高的效率部署复杂任务的可能性，满足了行业对于推理计算能力的需求。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大总理特鲁多表示，将对价值 1550 亿加元的美国商品征收 25% 的关税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148871376656898?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:37:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[加拿大总理特鲁多表示，加拿大将对价值 1550 亿加元的美国商品征收 25% 的关税。从周二起立即对价值 300 亿加元的商品征收关税。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年春节档电影总票房破 63 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148843365784065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:09:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据猫眼网络平台数据，截至今天 9 时 32 分，2025 春节档总票房（含预售）破 63 亿。《哪吒之魔童闹海》《唐探 1900》《封神第二部：战火西岐》分列春节档票房榜前三位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果宣布开源 Swift Build，拓展开发者生态建设</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148842450033161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:08:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[苹果公司宣布其将开源用于构建 Xcode 开发环境的工具引擎 Swift Build。此举旨在为开发者提供更加灵活和强大的工具支持，进一步加强苹果开发者社区的活力与创新能力。（IT 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去年 ChatGPT 付费用户 3 倍增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148841406143237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:07:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根据 The Information 报道，尽管面临来自 Google、Anthropic 和 Meta Platforms 等公司推出的聊天机器人竞争，OpenAI 的 ChatGPT 的付费订阅用户数量在去年增长至接近 1550 万，而前年同期为 580 万。这一增长意味着到去年年底，ChatGPT 的年化收入可能已经达到至少 40 亿美元，或者每月 3.33 亿美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一汽-大众 2025 年 1 月终端零售 140400 辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148836329445889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:01:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 1 日，一汽-大众公布销售数据。2025 年 1 月，一汽-大众终端零售 140400 辆（含奥迪进口车），其中大众品牌 77030 辆，奥迪品牌（含奥迪进口车）54270 辆，捷达品牌 9100 辆。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港珠澳大桥单日进出境车流突破 2.5 万辆次，创历史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148835632814595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 10:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[港珠澳大桥海关消息，2 月 1 日，港珠澳大桥口岸单日进出境车辆突破 2.5 万辆次，创下历史单日车辆通行量新高。1 月 28 日至 2 月 1 日，海关监管经港珠澳大桥口岸进出境车辆超 9.5 万辆次，同比增长 35.6%，其中港澳单牌车 6.9 万辆次，同比增长 40.4%。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年电影春节档同期票房创新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148809713801986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 09:34:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据猫眼网络平台数据，2025 大年初一至大年初四累计电影票房超 57.4 亿元，超过 2021 年初一至初四累计票房（57.33 亿元），成为历史春节档同期票房新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京全市公园昨日接待游客 150 万人次，天坛、颐和园排名前列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3148789415025412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-02 09:14:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[大年初四（2 月 1 日），北京全市公园共接待游客 150 万人次。其中，12 家市属公园接待游客 53.2 万人次，游客量排名前列的是：天坛、颐和园、景山公园。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>