<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>在非洲做到「纸尿裤」第一，母公司森大还是非洲本土瓷砖「销冠」｜IPO 观察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173660297494913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>在非洲超市纸尿裤货架，除了宝洁、金伯利旗下的产品，大概率会能看到一个名为 Softcare 的品牌。它的价格低廉，平均一片不到 9 美分（约合 0.56 元），销量稳居非洲第一。</p><p>很多人或许不知道，Softcare 的母公司森大集团是最早进入非洲的中企之一，盘踞多个行业，在当地颇有势力。它们很早就同国内上市公司科达制造成立合资公司，其合资品牌「Twyford」是非洲当地第一大本土瓷砖品牌。森大集团还投资了许多扎根非洲本土的洗衣粉、五金、陶瓷等工厂，同时创立了多个消费品牌。有媒体报道称，森大集团的营收整体已超过百亿元。</p><p>同时，森大还在当地有制造基地，业务覆盖五金、个护等等行业。</p><p>今年年初，森大集团旗下的乐舒适有限公司 Softcare Limited（简称「乐舒适」）递交招股书，后者生产衞生用品，其生产的婴儿纸尿裤在非洲花了 10 多年，终于打败国外巨头，成为销冠。仅乐舒适品牌，2024 年 1-9 月的营收，就达到 3.34 亿美元，约合人民币 24.41 亿元，</p><p>森大创始人沈延昌 90 年代从黑龙江省的一个事业单位辞职，随后加入尼日利亚通用钢铁有限公司（港资企业）任采购部经理，疑患疟疾辞职后回国后，在机缘巧合帮助尼日利亚供货商开展了一次外贸生意，于 1999 年回广州创立贸易公司，正式从事对非洲贸易。</p><p>森大集团在非洲从早期出口贸易转向发展加工生产，并一步步建立本地渠道、发展本地品牌，而沈延昌的创业史，也一路跟中国改革开放、加入 WTO，走向世界的宏观发展脉络有太多的同频共振。只是，沈延昌是新市场的拓荒者，也收获满满。</p><p>如果说传音是当之无愧的非洲手机的「隐形王者」，那么森大则是非洲家居建材、日用快消的巨头。</p><h3><strong>01 下沉渠道制霸非洲</strong></h3><p>乐舒适是从森大集团拆分出来的快消衞生用品业务，该业务最早始于 2009 年。</p><p>森大则是在 2003 年意识到出口市场竞争愈发激烈，必须深耕非洲本地市场，因此从 2004 年到 2012 年期间，开始在非洲数十个国家建立公司，其搭建的销售网络的终端深入非洲各地的批发商、超市乃至小商店。</p><p>过去非洲有不少印度企业在本国深耕多年，以东非最发达的经济体——肯尼亚为例，当地经济命脉一度被印度企业把控。</p><p>森大在早期发展瓷砖业务即是绕开被印度企业所掌控的一级代理商，去社区、村居寻找二级代理商，直接向他们供货。传音当年进入非洲时，也是选择重点布局二三线城市，避开三星和诺基亚的强势区域。</p><p>在互联网经济不发达的非洲市场，掌握线下销售渠道是制胜关键。</p><p>乐舒适也表示，在非洲，线下购买是主要的消费模式，且人口高度分散，成熟的渠道网络需要多年的经营和维护，不易被取代。由于城乡发展不均衡、交运物流网络发展不成熟，消费产品要通过多层级的销售网络才能触达消费者。</p><p>招股书显示，截至 2024 年 9 月 30 日，乐舒适在 12 个国家设立 18 个销售分支机构，涵盖合计超过 2500 家批发商、经销商、商超和其他零售商的广泛销售网络。其中批发商营收贡献占比为 64.3%，达 2.15 亿美元；经销商营收贡献占比为 31.9%，达 1.07 亿美元。</p><p>乐舒适和森大在非洲的下沉功力可见一斑。</p><p>乐舒适凭着同森大共同拓展的销售网络，销量增长迅速。到 2023 年，其婴儿纸尿裤及衞生巾的销量分别达到 37.13 亿片和 13.3 亿片，同比分别快速增长 24.0% 及 39.1%。远超企业宝洁和金佰利在非洲的销量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_b7d1968fa89d4e46b5e750afca7947c4@5836910_oswg78862oswg1080oswg698_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">非洲婴儿纸尿裤市场规模（图源/招股书）</p><p>不过，或许受限于森大集团的资源局限，以及线下销售渠道拓展的挑战，乐舒适在非洲市场的布局重点在西非和东非，尚未进入北非和南非。</p><p>从乐舒适披露的招股书来看，仅以纸尿裤用品市场来看，北非和南非市场规模和增速同东非、西非市场相差无几，有极大潜力。</p><p>乐舒适也分别在 2020 年和 2024 年开拓拉美和中东市场，也未形成规模，非洲市场销售占比高达 98%。</p><h3><strong>02 低价策略的持久性</strong></h3><p>经济发展具有梯度性，有的创业者会在更为发达的国家中寻找中国的增量机会，沈延昌则是在中国经济高速发展的过程中看到非洲的机会。</p><p>在陶瓷业务之外亦开展衞生用品业务即是如此。前者踩中的非洲城镇化进程下，普通人对房屋的装修需要；后者则是看到非洲新增人口下的新需求。</p><p>2023 年，全球有五成出生人口来自非洲。与发达国家相比，非洲的婴儿纸尿裤及婴儿拉拉裤市场渗透率为 22.7%，远低于低于在欧洲、北美和中国市场介乎约 70% 至 86% 的渗透率。</p><p>至于衞生巾市场，非洲的衞生巾市场渗透率为 30.8%，亦低于欧洲、北美和中国市场约为 35% 至 80% 的渗透率。</p><p>衞生用品在非洲市场渗透率低的情况下，沈延昌发现欧美知名品牌的衞生巾在非洲价格较高，不少非洲农村女性因为衞生巾价格而难以承担，甚至有女学生为避免尴尬和不便，在月经期间不去学校。</p><p>因此乐舒适走低价战略，让衞生巾价格仅达欧美产品的三分之一，快速打开市场。</p><p>乐舒适旗下品牌包括定位中高端的 Softcare 和 Veesper、中端品牌 Maya 以及面向大众群体的 Cuettie 和 Clincleer。</p><p>以核心品牌 Softcare 为例——该品牌贡献了婴儿纸尿裤收入的超七成和衞生巾收入的超九成。2023 年，Softcare 婴儿纸尿裤的平均售价为 8.87 美分/片。而据弗若斯特沙利文的数据计算，宝洁和金佰利在非洲市场的婴儿纸尿裤平均售价分别为 11.58 美分/片和 11.38 美分/片。</p><p>乐舒适能够实现低价策略也是因其在非洲建厂，能够压低成本、缩短销售链路。截止 2024 年 9 月 30 日，公司在非洲布局 8 个生产厂房和 44 条产线。弗若斯特沙利文报告显示，公司是在非洲本地工厂布局数量最多的衞生用品制造商。</p><p>除了价格外，乐舒适在非洲的本地化生产也能缩短销售链路，压低成本的同时，便于对市场做出快速反应。根据弗若斯特沙利文报告，乐舒适是在非洲本地工厂布局数量最多的衞生用品制造商。</p><p>事实上，对于出海企业而言，本地化生产始终会扮演重要角色。</p><p>不止是衞生用品在非洲本地生产，森大集团的陶瓷产业也是在非洲本地建厂。</p><p>森大和科达曾合资成立肯尼亚特福陶瓷厂，森大通过在本地设厂，免去关税、物流等环节，一箱 300x300(mm) 的瓷砖大概能省下 2 美元的成本。</p><p>目前，森大和科达已在非洲 5 个国家建成 6 座陶瓷厂，共建成 14 条陶瓷生产线，2022 年销售收入超过 30 亿元人民币，成为非洲最大的建筑陶瓷供应商之一。</p><p>值得注意的是，乐舒适在招股书中提到，公司存在未足额给雇员缴纳社保及公积金的问题。</p><p>2022 年-2024 年前三季度，乐舒适社会保险及公积金缴款的差额合计达 160 万美元，折合人民币超千万元。</p><p>单这一问题并不影响资本市场对乐舒适评估，只是对于事业版图在非洲扩张的如此广阔深入、专注于非洲投资生产的森大而言，欠缴雇员的足额社保也不够光彩。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「接管」销售易，腾讯 AI to B 需要向前一步｜智涌分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173415648183168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 08:25:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>刚开年，一则企业服务领域的重磅消息，悄然落定。</p><p>2 月 14 日，腾讯宣布，腾讯与 CRM 公司销售易的合作关系「再度升级」，由腾讯集团副总裁、政企业务总裁李强将兼任销售易董事长，创始人史彦泽继续担任 CEO，销售易将保持独立发展状态。</p><p>在官宣前几天，这一消息便已流传开来，更通俗的说法是「腾讯正式接管销售易」，并传腾讯在销售易的股比超过 53%，已经是实际意义上的大股东。</p><p>腾讯的说法更为克制。但显而易见的是，腾讯在合作中的主导角色将会大大提升；作为国内 CRM 领域龙头的销售易，也将更深入地被整合到腾讯体系当中。</p><p>腾讯是销售易的老股东，其合作可以溯源到 2017 年对销售易的 D 轮 2.8 亿元融资，此后更是连续两年独家投资 D+轮和 E 轮融资。</p><p>如今巨头再进一步，对仍在寒冬中的 SaaS 领域而言，是意味深长的。</p><p>过去数年，云行业的主旋律是降本增效。云厂商都在清退不赚钱的项目，无论是自研的，还是对外投资。</p><p>一位前腾讯人士就对《智能涌现》表示，从 2022 年开始，腾讯 CSIG 就开始对曾投资过的 To B 初创公司进行盘点，亏损的投资项目做到应退尽退。</p><p>但在大模型浪潮之后，形势已经发生变化。</p><p>巨头们并不甘心只当基础设施服务商，而是开始加码投入到应用上。比如，腾讯这两年就已经构建起了全链路的 AI 大模型产品矩阵，内部落地的应用就超过 700 个。</p><h2><strong>SaaS 代理人战争，进入新阶段</strong></h2><p>对 CRM 赛道，腾讯体系内早就布局了多个产品，包括 CSIG（云与智慧事业群）体系内的「腾讯企点」。</p><p>一个首要问题在于，销售易未来是否会与腾讯企点合并，程度有多深？</p><p>一位接近腾讯企点的人士告诉《智能涌现》，目前双方团队还没有见到明显整合的现象，双方无论是产研、市场都是独立的两套团队。</p><p>单从产品来看，腾讯企点和销售易，更多是互补，而不是取代。</p><p>CRM 领域是个宽泛的概念，产品类型众多。2015 年推出的「腾讯企点」专注在服务型 CRM，更多做的是企业客户服务侧的管理，提供客服、呼叫中心、营销、企业 QQ2.0、应用市场等组件。</p><p>而销售易则更对标 Salesforce，从 SFA（Sales Force Automation）起家，在销售过程的管理，包括户信息管理、销售机会跟踪、销售预测、订单管理等上是强项</p><p>两者结合，可以说打通了从前端销售到后端的服务的全流程。</p><p>CRM 赛道的头部初创，普遍已经完成了第一阶段的市场覆盖——2024 年，销售易公布的客户数字已经超过 5000 家，涵盖了国内主流的中大型客户。对销售易而言，并入腾讯体系，也有利于突破增长瓶颈，找到新的用户机会。</p><p>腾讯企点生于腾讯体系内，尤其适合希望借助腾讯资源进行客户管理和营销推广的企业，如电商、教育、金融、传媒、制造业等，注重用微信、QQ 等方式进行客户互动；而销售易则在大型企业、复杂业务流程上有更丰富的经验，在能源、工业等政企客户上有优势。</p><p><strong>腾讯和销售易的合作，也意味着 To B 行业的巨头代理人战争，走到新阶段。</strong></p><p>这样的组合已经有先例。2022 年 8 月，Salesforce 就选择放弃自营中国区业务，转而选择与阿里达成独家合作，阿里云成为 Salesforce 的独家中国代理。阿里云甚至专门在广州成立了一个中心，负责产品的本土化和交付。</p><p>和巨头加深绑定，也来源于这几年，中国 SaaS 企业的日子并不好过。</p><p>国内 SaaS 行业从 2010 年后萌芽，2015 年开始第一波投资热潮，在 2021 年左右到达顶峰。但很快，美股 SaaS 市场在 2022 年左右遇冷，中国 SaaS 公司的退出和投资机会断崖式下跌，纷纷走到分叉路口：要么自己造血，要么并购。</p><p>一个例子是 HR SaaS 的龙头北森控股。在 2023 年上市前，北森就经历诸多波折，而在上市后，股价更是大幅下滑 80%。2025 年，北森以 1.8 亿元的价格并购培训赛道的 SaaS 厂商「酷学院」，也是意在寻求业务突破，而后者的估值在巅峰时期，也超过 10 亿元。</p><h2><strong>AI 时代，巨头都渴望「向前一步」</strong></h2><p>巨头加深和合作伙伴的连接，也有点像多年前，To B 市场萌芽时的状态：在应用侧的身位，再靠前一步。</p><p>事实上，企业服务市场已经进入了新阶段。从底层的 IaaS（云服务）到 PaaS（平台层），无论是腾讯、阿里、华为、字节等巨头，各家的服务同质化水平已经很高，产品类型十分相似。</p><p><strong>剩下的战场，就是 SaaS 层（应用）。无论是新的 To C 应用，还是从前的 To B 投资合作，也有了新的时代意义</strong>。</p><p>To B 行业的敍事，已经转移到了 AI——对大模型这种新事物，腾讯急需在应用层有更强劲的抓手，增加和客户的触点，才能在新市场里建立起用户心智。</p><p>过去一年来腾讯反复重申以实用为目标，要「构建离产业最近的 AI」。过去一年，腾讯云就联合 11000 家生态合作伙伴，合作伙伴贡献收入更是占腾讯云大盘三分之一，这个数字在云厂商中也属于高位。</p><p>大模型爆发后，市场普遍认为会先在 To B 上看到商业化机会。而在大厂里，腾讯可以说是最坚定喊出「先做 To B」「先服务自身生态」的厂商。</p><p>2023 年 6 月，腾讯首次披露大模型进展时，首先讲的是 To B 的故事，并且一口气推出了数十个行业大模型；在 To C 上则一直保持审慎态度，腾讯的类 ChatGPT 助手元宝在 2024 年 5 月上线，一直到最近微信等多个产品迅速接入 DeepSeek——市场才真正看到腾讯加大投入力度。</p><p>在 2024 年的《财经》杂志采访中，销售易 CEO 史彦泽对当下行业遇到的困难并不否认，他曾形容，现在的中国 SaaS 赛道正处于「黎明前的黑暗」。</p><p>无论是对大厂还是 SaaS 厂商，加深合作而非单打独斗，也许是当下最合理的解法。</p><p><strong>封面来源｜AI 制图</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_125c864e4d9e4ee2affc33c27242b029@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_6cc850dcc5dc44e38c409809418f63f1@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/hRD711FXdFHZwrDkQD6Zww">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜好利来通报表扬员工连续工作 29 小时；哪吒创作团队停止所有对外采访；苹果发布 iPhone 16e</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174193276617090?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 07:58:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>好利来通报表扬员工连续工作 29 小时，店长：不清楚加班情况</strong></p><p>近日，好利来四川成都一门店通报表扬加班员工，引发关注。通报中称，两名员工「主动留店通宵制作准备情人节产品和相关工作，连续奋斗了 29 个小时，展现出积极主动的责任感和拼搏精神尤其突出，经市场领导小组研究决定，给予每人奖励 1000 元，以资鼓励。」 并要求统计当天工作超过 20 小时的人员名单。</p><p>该店长回应称，被表扬的确实是该店员工，但对于该员工加班情况并不了解。他表示，「我们店正常情况下不会加班的，都是正常上下班时间，分早、中、晚班，工作 8-10 个小时」，通常没有节假日加班的情况。好利来客服中心工作人员称，他们没有收到该通知，并表示需要与门店负责人核实了解情况。</p><p>对于长时间加班问题，成都高新区劳动监察大队工作人员表示，根据《劳动法》相关规定，每月加班时长不得超过 36 小时，目前尚未收到相关投诉，会进一步关注此事，若有投诉将进行调查。 （中国新闻周刊）</p><p><strong>哪吒创作团队停止所有对外采访</strong></p><p>2 月 19 日，有影视大 V 在社交平台透露，《哪吒 2》导演饺子目前已经正式闭关，专注于《哪吒 3》的准备工作。可可豆动画的工作人员也向记者表示，创作团队目前已经停止了所有的对外采访，「电影还在上映，希望大家把关注度都放在作品上。」（极目新闻）</p><p><strong>苹果发布 iPhone 16e：4499 元起售，配有首款自研调制解调器</strong></p><p>当地时间 2 月 19 日，苹果如约发布「家族新成员」——iPhone 16e，售价 4499 元起，2 月 21 日开放预购，2 月 28 日正式发售。</p><p>根据苹果介绍，iPhone 16e 采用了 A18 芯片以及全新 Apple C1——首款由苹果设计的蜂窝网络调制解调器。屏幕为 6.1 英寸，续航时间比 iPhone SE 各代机型长最多 12 小时，采用 4800 万像素融合式摄像头，因为采用 A18 芯片，所以也支持苹果智能。不过，iPhone 16e 并未采用灵动岛设计。</p><p>iPhone 16e 颜色为黑白两种，容量 128G 起步，起售价 4499 元，顶配 512G 的售价 7499 元。（澎湃新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>媒体测试 Grok3「9.11 与 9.9 哪个大?」，Grok3 无法正确回答</strong></p><p>北京时间 2 月 18 日，马斯克与 xAI 团队，在直播中正式发布了最新版本 Grok3。一些媒体测试了最新的 Beta 版 Grok 3，并提出了那个经典的用来刁难大模型的问题：「9.11 与 9.9 哪个大？」但马斯克号称「最聪明」的 Grok 3，仍然无法正确回答这个问题。不过对此马斯克并不以为然，其公开回应称，当前的 Grok 3 仅是测试版，这个阶段错误越多越好，而完整版将在未来几个月推出，并邀请用户反馈使用问题。（快科技）</p><p><strong>苹果 M 芯片研发者王寰宇回国任教，曾参与研发 3 款苹果芯片</strong></p><p>华中科技大学官网日前更新教师个人主页信息，此前在美国苹果公司任职的王寰宇博士加盟华科集成电路学院，担任教授、博士生导师。 据华中科技大学官网介绍，王寰宇博士参与研发 3 款苹果 M 系列芯片，其中全球首款商用桌面级 3nm 制程的 M3 系列芯片和苹果 M4 系列芯片已发布上市。</p><p>王寰宇博士还曾先后在美国劳伦斯国家实验室、美国高通公司、美国新思科技等公司工作实习。2021-2024 年就职于美国苹果公司硅谷总部，从事高性能低功耗 CPU 设计。以唯一第一作者在 IEEE TCAD、IEEE TVLSI、IEEE / ACM ISLPED 等知名计算机工程期刊和会议发表论文十余篇，已获授权美国专利 2 项。曾担任 IEEE TC、IEEE TCAD、IEEE TVLSI、IEEE HOST 等多个知名计算机工程期刊和会议审稿人。曾参与美国 DARPA、NSF 等多个科研项目，项目金额超$800 万美元。（IT 之家）</p><p><strong>马斯克：计划 4 周内发射飞船，将两名滞留太空美宇航员接回地球</strong></p><p>美国太空探索技术公司（SpaceX）首席执行官马斯克当地时间 18 日在受访时谈及滞留太空的两名美国宇航员，马斯克称，计划在 4 周内执行一次发射任务，将这两名宇航员接回地球。（财联社）</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，大型科技股涨跌不一</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 19 日收盘，美股三大指数集体收涨，道指涨 0.16%，纳指涨 0.07%，标普 500 指数涨 0.24%。大型科技股涨跌不一，特斯拉、微软涨超 1%，苹果、谷歌、奈飞小幅上涨；Arm 跌超 3%，Meta 跌超 1%，英伟达、亚马逊小幅下跌。热门中概股多数下跌，腾讯音乐、拼多多、微博跌超 3%，百度、B 站跌超 2%，阿里巴巴、网易小幅下跌；爱奇艺涨超 4%，理想汽车涨超 3%，小鹏汽车涨超 2%。</p><p><strong>业内称金价上行格局尚未打破，市场的长期需求依然强劲</strong></p><p>据第一财经日报报道，受近期国际金价出现明显回调影响，国内部分黄金零售商回收点排起长队，投资者趁高位兑现收益。不过业内人士分析认为，尽管短期波动加剧，但全球央行购金潮未停，市场对黄金的长期需求仍然强劲。</p><p>据每日经济新闻报道，本周，金价持续上涨，2 月 19 日，黄金价格继续冲高，COMEX 期金最高触及 2957 美元/盎司，日内涨幅接近 0.3%，现货黄金则小幅震荡。2 月 18 日，现货黄金和 COMEX 期金涨幅均超过 1%，其中现货黄金突破 2930 美元/盎司，COMEX 期金则突破了 2950 美元/盎司，距离上周创下的历史新高仅一步之遥。（第一财经日报、每日经济新闻）</p><p><strong>宇树机器人官方回应暂无降价计划</strong></p><p>近日有媒体报道称，因登上春晚舞台的宇树 Unitree 人形机器人爆火出圈，曾一度「断货下架」、「日租金高达 1.5 万元、二手被炒至 12 万元」，目前被爆料有望降价。对于未来机器人的定价是否还会下降一事，宇树科技一位负责人称，未来，四足机器人降到三四千人民币的问题不大，可以真正进入消费级时代。目前四足机器人 1 万人民币的价格，对普通老百姓来说还是有点贵的。对此，记者向宇树官方旗舰店客服求证得知，目前不会降价。（21 财经）</p><p><strong>微信回应搜索接入 DeepSeek：称 AI 不会使用朋友圈聊天等信息</strong></p><p>近日，微信宣布接入 DeepSeek-R1 模型，目前为灰度测试阶段，部分用户在微信搜索框选择 AI 搜索，可使用 DeepSeek-R1 的深度思考功能。微信派对此表示，「结合大家的需求，我们在搜索场景中接入了包括混元、DeepSeek 在内的大模型，进一步丰富用户的搜索体验。」</p><p>对于微信 AI 搜索的数据源，微信方面表示，「为了给用户提供更全面的高质量回答，当前微信 AI 搜索的内容来源不仅包含了公众号等丰富的微信生态内容，还有全网优质内容。AI 搜索仅整合公众号及互联网其他公开信息，不会使用用户的个人信息和相关隐私信息。」（新浪科技）</p><p><strong>波音因 NASA 未续签拟裁员 200 人：太空探索前景堪忧</strong></p><p>据快科技消息，波音公司近日向约 200 名参与太空发射系统（SLS）项目的员工发出裁员通知，原因是其与美国国家航空航天局（NASA）的合同将于 3 月到期，且续签可能性较低。</p><p>波音最初预计在 4 月前裁减约 400 个岗位，以应对阿尔忒弥斯计划的预算调整和时程变化，但经过与 NASA 的深入沟通，裁员人数最终缩减至 200 人。SLS 项目副总裁大衞·杜彻（David Dutcher）已通过邮件向员工确认了这一消息。SLS 项目自 2011 年启动以来，开发成本已累计高达 238 亿美元。然而，其发射频率仅为每两年一次，单次发射费用更是高达 41 亿美元，引发了广泛争议。（快科技）</p><p><strong>京东美团相继宣布为外卖骑手缴纳五险一金</strong></p><p>36 氪获悉，据京东黑板报，自 2025 年 3 月 1 日起，京东将逐步为京东外卖全职骑手缴纳五险一金，为兼职骑手提供意外险和健康医疗险。在此之后，2 月 19 日 16 时 30 分港股收盘后，美团也宣布将为全国范围内的全职及稳定兼职骑手缴纳社保，预计 2025 年二季度开始实施。</p><p><strong>哪吒 2 延长上映至 3 月 30 日</strong></p><p>36 氪获悉，电影《哪吒之魔童闹海》将延长上映至 3 月 30 日。</p><p><strong>阿里 AI To C 业务近期开启大规模人员招聘，开放招聘岗位达到数百个</strong></p><p>36 氪获悉，阿里 AI To C 业务近期开启大规模人员招聘，开放招聘岗位达到数百个，其中 AI 技术、产品研发岗位占比达到 90%，主要分布在 AI 产品和 AI 技术研发方向，将重点投入到文本、多模态大模型、AI Agent 等前沿技术与应用的相关工作中。</p><p><strong>TikTok 电商今年在美国增长目标为 400%</strong></p><p>从多个知情人士处获悉，TikTok 在美国经历关停风波之前，TikTok 电商已经定下了今年在美国增长 400% 的目标。目前，TikTok 电商在美国增长最快的是家居品类，保健品也有不错的增长。一位在 TikTok 电商运营的中国商家表达了乐观的态度。在他看来，TikTok 电商目前在美国的发展状态和国内 2020 年前后的抖音电商类似，中小商家每天的订单量能达到 1000 单左右。（界面新闻）</p><p><strong>蚂蚁集团下场自研智能机器人？公司回应</strong></p><p>近日，有招聘平台信息显示，蚂蚁集团开放招聘具身智能人形机器人系统和应用等岗位。有媒体采访知情人士表示，相关招聘主体为上海蚂蚁灵波科技有限公司，该公司于 2024 年底注册成立，注册资本 1 亿元。「蚂蚁确实在做具身智能。」上述人士表示。对此，蚂蚁集团回应 36 氪，「蚂蚁集团去年注册成立了蚂蚁灵波科技有限公司，聚焦具身智能技术和产品研发。蚂蚁集团在持续布局和加大 AI 投入。」（新浪科技）</p><p><strong>京东打车入口关闭，易企出行：内部进行调整，再次上线时间未定</strong></p><p>京东 App 此前上线了「国内打车服务」，不过 2 月 19 日上午再次使用京东搜索打车服务时，发现入口已关闭。对此，易企出行相关工作人员表示，目前核实到原因是内部进行调整，可能需要暂停一段时间，后续才会再次上线，上线时间没有具体通知，乘客目前只能使用其他方式出行。（第一财经）</p><p><strong>华为三折叠手机海外定价超国行</strong></p><p>日前，华为在马来西亚吉隆坡正式发布华为 Mate XT 非凡大师三折叠手机，只提供 16GB+1TB 版本，售价 3499 欧元，按照实时汇率，合人民币约 26629 元，超国行售价 23999 元。华为三折叠海外版并未搭载鸿蒙系统，而是采用了基于 AOSP 的 EMUI 14.2 系统。（证券时报）</p><p><strong>茅台提高 53 度 1000ml 茅台酒打款价，提价幅度超 20%</strong></p><p>从多位渠道人士处获悉，近期茅台提高了公斤茅台（53 度 1000ml 茅台酒）的打款价。即按照官方零售建议价 3799 元/瓶的 9 折（3419 元/瓶）进行打款，这相比于此前供货价提价约 22%。业内预计，去年公斤茅台的销量约数千吨；2025 年茅台将适度增加公斤茅台的市场投放量。分析指出，此举有助于压缩渠道利润，提高茅台酒吨价，增厚茅台公司业绩，同时减轻对普茅（53 度 500ml 茅台酒）的业绩压力。（财联社）</p><p><strong>特朗普政府据悉计划在联邦住房管理局裁员至少 40%</strong></p><p>据报道，两位消息人士透露，特朗普政府计划在联邦住房管理局（FHA）裁员至少 40%。（界面新闻）</p><p><strong>美国新能源卡车制造商 Nikola 申请破产</strong></p><p>电动汽车行业曾经的「宠儿」Nikola Corp．申请破产，在销售疲软、欺诈丑闻后的高管连续换人压力之下，公司漫长的陨落以破产告终。该公司 2 月 19 日在特拉华州进入破产法第 11 章程序后计划清算资产。根据法庭文件，其上市资产在 5 亿至 10 亿美元之间，负债在 10 亿至 100 亿美元之间。文件凸显了这家电动和氢动力半挂卡车制造商面临的现金减少、销售放缓和股价暴跌等困境。本月早些时候报道称，Nikola 考虑申请破产，公司承认在「不遗余力地筹集资金」。（新浪财经）</p><p><strong>阿克曼加价收购霍华德休斯，誓言效仿巴菲特打造「现代版伯克希尔」</strong></p><p>美国对冲基金大鳄、潘兴广场资本管理公司 CEO 比尔·阿克曼（Bill Ackman）2 月 18 日提高了对霍华德休斯控股公司（Howard Hughes Holdings，HHH）的收购报价，并誓言要打造一家「现代版」的伯克希尔哈撒韦公司。（新浪财经）</p><p><strong>英特尔又有新金主？传私募巨头将收购其子公司</strong></p><p>据报道，私募股权公司银湖（Silver Lake）正与英特尔进行独家谈判，计划收购旗下可程式逻辑晶片部门 Altera 的多数股权。Silver Lake 正在敲定对 Altera 的投资细节，虽然确切持股比例尚未确定，但市场普遍认为，这笔交易将为英特尔带来急需的现金，协助其降低成本并优化资本运用。该消息带动英特尔隔夜股价大涨 16%。此前有报道，台积电与博通正在评估收购英特尔部分业务的可能性，甚至可能将这家美国晶片巨头一分为二，然而，相关计划尚未获得官方证实。（新浪财经）</p><p><strong>宝可梦游戏的开发商据悉接近以 35 亿美元出售视频游戏业务</strong></p><p>据报道，数位知情人士透露，2016 年热门游戏《精灵宝可梦 Go》的开发商 Niantic Inc.正在洽谈将其视频游戏业务出售给沙特所有的公司 Scopely Inc.。交易可能在未来几周宣布。其中一位知情人士称，正在讨论的价格约为 35 亿美元。知情人士表示，任何协议都将涉及宝可梦及其他手机游戏，但无法保证协议一定会达成。宝可梦游戏曾风靡全球，但 Niantic 难以复制这一巨大成功。该公司在 2022 年和 2023 年进行了裁员并取消了一些开发中的游戏，旗下游戏《哈利波特：巫师联盟》于 2022 年停服。（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>韩国据悉将建设全球最大的 AI 数据中心</strong></p><p>据报道，韩国将建设全球最大的人工智能（AI）数据中心。该数据中心的电力容量将达到 3 千兆瓦，规模大约是「星际之门」数据中心的三倍，耗资高达 350 亿美元。该项目由 LG 创始人孙子 Brian Koo 和投资人 Amin Badr Eldin 联合创办的 Stock Farm Road 投资集团牵头。（财联社）</p><p><strong>OpenAI 前首席技术官成立新公司，致力推动人工智能发展</strong></p><p>当地时间 2 月 18 日，OpenAI 前首席技术官米拉·穆拉蒂（Mira Murati）宣布成立名为「思维机器实验室」（Thinking Machines Lab）的新公司。穆拉蒂表示，这是一家由科学家、工程师和建造者创办的公司，将专注于：帮助人们调整人工智能系统，以满足他们的特定需求；为构建能力更强的人工智能系统打下坚实的基础；培养开放科学文化，帮助整个领域了解和改进这些系统。公司的目标是通过坚实的基础、开放的科学和实际的应用，让人工智能变得更有用、更易懂，从而推动人工智能的发展。（界面新闻）</p><p><strong>谷歌 Gemini 或将新增 AI 视频生成功能</strong></p><p>谷歌一直在为其人工智能产品 Gemini 添加功能，近期代码显示，谷歌正在开发一项视频生成功能，可能会在未来的更新中添加到 Gemini 中。谷歌应用 v16.6.23 包含的代码暗示谷歌将为 Gemini 添加视频生成功能。代码显示，「robin」旁边提到了「videogen」，而「robin」正是谷歌应用中 Gemini 的代号。（界面新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>潮玩科技公司「第二人生」获近千万级美金 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，潮玩科技公司「第二人生」宣布完成近千万美金 A 轮融资，本轮由 Nano Labs 领投，道生资本跟投，资金将重点投向「万物皆可打印」及「3D 数据传送门」算法及系统迭代、全球门店网络建设元体云平台开发三大战略方向。据介绍，第二人生是国内首个实现「AI 生成-3D 打印-万物 3D 云数据化」全链路闭环的科技企业。</p><p><strong>「罗根激光」获数千万元 B 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，固体激光器制造商「罗根激光」近日宣布完成数千万元 B 轮融资，投资方为兴富资本，由启辰资本担任独家财务顾问。本轮融资将主要用于新产线建设和新项目研发。</p><p><strong>具身物理底座「中科第五纪」完成卓源亚洲种子轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，具身物理底座「中科第五纪」完成卓源亚洲的种子轮融资。中科第五纪云集来自清华大学孙富春教授机器人实验室及中国科学院自动化所两大机器人及多模态具身大模型核心团队的力量，致力于通过研发具身世界物理底座和多模态端到端大模型，打造通用智身机器人等产品。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>iPhone 17 Pro 系列或回归铝合金，iPhone 17 Air 或采用钛合金边框</strong></p><p>据 IT 之家报道，苹果公司可能会调整 iPhone 17 Pro 系列的机身材质，放弃钛合金材质，回归铝合金。</p><p>市场调查机构 GF Securities 分析师 Jeff Pu 本周发布的投资者备忘录中，供应链消息称 iPhone 17、iPhone 17 Pro、iPhone 17 Pro Max 三款机型会使用铝合金，而 iPhone 17 Air 预计采用钛合金边框。Jeff Pu 表示，苹果 iPhone 17 Pro 系列回归铝合金，其中一个重要考量就是环保，铝合金的碳足迹通常低于钛合金。</p><p>苹果致力于在 2030 年前实现所有产品和供应链的碳中和，在 Apple Watch 和 Mac mini 之后，部分 iPhone 17 机型或将宣传为首批碳中和 iPhone。而 iPhone 17 Air 为了超薄设计，因此边框可能采用钛合金和铝合金的混合材质，钛合金用量低于 iPhone 15 Pro 机型。（IT 之家）</p><p><strong>三星计划 2028 年推出「移动 HBM」</strong></p><p>据报道，三星电子半导体暨装置解决方案（DS）部门首席技术官宋在赫表示，搭载 LPW DRAM 内存的首款移动产品将在 2028 年上市。LPW DRAM 通过堆叠 LPDDR DRAM，大幅增加 I/O 接口，可减少耗电量并提高性能，采用垂直引线键合的新封装技术，被誉为「移动 HBM」。其带宽可达 200GB/s 以上，较现有的 LPDDR5x 提升 166%。（财联社）</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 智能云收入暴涨、大模型调用量激增，百度 AI 开始扛大旗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173569234125697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 21:29:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>黄绎达</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>郑怀舟</p><p>2 月 18 日，百度集团（证券代码：9888.HK、BIDU.O，以下简称：百度）公布了 2024 年第四季及全年业绩。财报显示，百度 2024 年总营收达 1331 亿元，归属百度核心的净利润达 234 亿元，同比增长 21%；Q4 实现营业收入 341 亿元，收入高于彭博一致预期的 334 亿元亿元，但增速同比下滑 2%。</p><p>从收入结构来看，百度核心在 2024Q4 的营业收入录得 277 亿元，同比增长 1%。百度核心中在线营销于 2024Q4 的收入为 179 亿元，同比减少 7%；非在线营销在同期的收入为 98 亿元，同比增长 18%，主要由智能云的增长所驱动；四季度，智能云营收同比增长 26%。</p><p>利润方面，百度 2024Q4 的归母净利润 52 亿元，同比增长 100%；百度核心同期的净利润为 53 亿元，同比增长 117%，对应的净利率为 19%。百度在同期实现经营利润 39 亿元，同比下滑 27%；百度核心同期的经营利润录得 36 亿元，同比下降 22%。</p><p>总的来看，传统的广告业务短期承压，但 AI 相关业务的收入增长与应用端的运营数据均表现亮眼，从成长性来看，AI 已然成为估值百度的核心因素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_28d7fb3ec89e4d85a1fd059ab145d30a@5426566_oswg127662oswg693oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：百度港股近期走势；资料来源：wind，36 氪</p><h2 label="一级标题" style=""><strong>01 AI 已成为百度最核心的增长动能</strong></h2><p>从细分业务所显示出的增长势能来看，在业务体量上广告业务依然是百度的传统基本盘，百度核心中广告收入的负增长从去年 Q2 一直延续到 Q4，主要是受广告行业大盘拖累，百度搜素在 AI 方面的转型也对广告收入有所影响，由此影响到了百度的广告收入增长。</p><p>非广告业务收入的规模虽然不及广告业务，但在近年来始终保持了相对较高的增长率，该业务 2024Q4 的同比增速录得 18%，并且呈加速增长的态势。正是由于成长性上的差异，百度核心非广告业务收入在百度核心中的占比已提升至 35%，<strong>因此非广告业务已成为拉动公司业绩增长的核心动能。</strong></p><p><strong>非广告业务主要包括智能云、智能驾驶等高科技业务，收入结构上则以智能云为支柱。</strong>增长动能方面，本季度财报显示，<strong>非广告业务的增长主要由智能云业务带动，智能云的收入增长则主要依靠 AI 相关需求的释放。</strong>从定量指标来看，根据百度财报显示，AI 云业务收入 2024Q4 的同比增速高达 26%，大幅超出市场预期。</p><p>在应用侧，根据财报数据，文心系列模型在 2024 年 12 月的调用量已达到 16.5 亿次，其中外部 API 调用量环比增长 178%；百度文库 AI 功能在 2024 年 12 月的月活跃用户达到了 9400 万，同比和环比增长分别 216% 和 83%。百度的 AI 平台不仅包含百度自有的文心大模型外，千帆大模型平台还提供国内外近百种主流模型，特别是近期接入 DeepSeek 后，并提供业内最低价格，首日即吸引 1.5 玩家客户调用。</p><p>从产业落地的情况来看，盘点 2024 年大模型中标项目的情况，百度在中标项目数、行业覆盖数、央国企中标项目数这三个维度里，均名列第一；今年 1 月的盘点中，百度在中标项目数量和中标金额上，实现双第一。百度智能云已拥有中国最大的大模型产业落地规模，一半以上的央国企和大量的民营企业，都在联合百度智能云进行 AI 创新。</p><p>在大模型竞争日趋白热化的背景下，百度 AI 强劲增长的背后主要由以下三个方面驱动：</p><p><strong>其一，是国内 AI 相关需求增长强劲，行业 beta 的高景气是支撑百度 AI 强劲增长的底层逻辑；</strong></p><p><strong>其二，百度在本身具备流量入口优势的同时，百度的 AI 战略更加重视产品与技术的契合，并且具有不错的开放性，从而能够更好地将产品落地；</strong></p><p><strong>其三，百度 AI 在技术上具备一定的领先性，叠加流量入口优势与重视产品落地的战略，使得百度 AI 可以相对更早的兑现业绩。</strong></p><h2><strong>02 投资策略</strong></h2><p>从长期战略来看，相比于其他大厂，百度更早的选择拥抱科技，百度核心中的非广告业务以 AI 为内核的智能云业务、智能驾驶等为主，广告业务虽然还是基本盘的定位，<strong>但从战略方向和业绩增长这两个维度来看，高科技业务是估值百度的关键。</strong></p><p>AI 作为消费科技领域最核心的发展方向，现一阶段的 AI 之于企业与投资者已经不仅仅是个概念，而是已经到了开始兑现业绩的阶段，同时市场也更加关注 AI 应用端的技术进展，对 AI 的投资逻辑中，基本面的占比将持续加大。</p><p><strong>对于百度 AI 而言，本身文心大模型的矩阵丰富，2025 年还将发布文心的迭代产品，显著提升多模态能力，并具备更强大的工具调用与思考规划能力，千帆大模型平台接入了国内外上百个主流大模型，近期接入 DeepSeek 的亮点是将推理价格最低至 DeepSeek 官方定价的 30%，价格优势有利于提升客户黏性，而且 DeepSeek 的话题性也有利于提升百度 AI 的影响力。</strong></p><p>值得关注是，文心大模型在近期宣布开源，从而让更多开发者和企业用户零门槛、低成本地调用模型，意在通过开源引流，实现下一步的服务变现。<strong>低成本是现阶段大模型竞争的核心优势之一，智能云的业绩增长本质上反映的是百度的技术优势结合云服务商业模式优势的结果。</strong></p><p>再看百度传统的广告业务，短期的业绩承压主要受宏观经济因素的影响，<strong>长期来看，经济复苏预期是支撑百度广告业绩修复的关键力量，同时基于百度在 AI 领域的优势，AI 与广告相结合的新业务模式也正在探索中。</strong>根据百度财报电话会的信息披露，当前百度搜索结果页面中有 22% 包含 AI 生成内容，较之前有进一步的提升，而且 AI 生成内容在 2024Q4 进一步向短视频、笔记、直播等多种模态渗透。</p><p>估值方面，百度港股当下的 PE-TTM 还不到 10 倍，只有传统制造业的水平，作为具有浓厚科技属性的企业，目前显然是被明显低估了；再从长期来看，目前百度的估值水平仅比于历史低点稍高。未来，随着广告收入增长的逐步修复，百度基本盘稳固，高科技业务带来的高业绩弹性为百度的估值打开了向上空间，AI 应用端技术层面的领先性是百度长期投资价值的核心逻辑。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_35c62bf5dd19438f95a61b95d17a8698@5426566_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪财经</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>短剧全球化浪潮来袭，TikTok 或成最大赢家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173442059157892?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 19:16:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>随着 TikTok 在全球范围内的普及，各种短内容模式也正从中国向海外加速扩散。自 2023 年以来，全球用户观看短剧的时长显著攀升，至 2024 年 3 月，短剧相关 App 用户观看时长在过去一年里增长了 16 倍。</p><p>在 TikTok 上，「#shortmovie#」和「#shortfilm#」两个话题的观看量分别达到 172 亿和 290 亿，表明短剧这种时长更短、情节更紧凑的内容形式在全球拥有庞大的受众基础。TikTok for Business 在其《2024 短剧出海营销白皮书》中也预测，短剧市场规模将突破百亿美元，海外月均短剧用户规模预计达到 2-3 亿，为短剧在国际市场上的发展提供了有力背书。</p><h3>&nbsp;<strong>TikTok 助攻，海外短剧走红</strong></h3><p>Once Upon a Divorce, the Double Life of Lady Diana 是一部于 2024 年上映的美国迷你剧集。该系列探讨了戴安娜的双重生活。在 TikTok 平台，很多用户搬运 Once Upon a Diore: The Double Life of Lady Diana 的视频。</p><p>&nbsp;「情节紧凑而颇具吸引力，往往会牵动情绪」 ——这部剧围绕戴安娜的「双重生活」展开，由于部分付费集数在 TikTok 等平台上被用户自发搬运和讨论，相关话题实现了病毒式扩散。观众评价普遍认为剧情紧凑、情感冲突强烈，且蕴含悬疑元素，让作品得以迅速在全球吸睛。</p><p>值得注意的是，这部作品来自 Sereal+——一个于 2023 年 12 月底上线的短剧平台。其母公司中文在线在网络文学和影视改编领域积累颇深，Sereal+也在上线初期就进入美国 iOS 娱乐畅销榜前 30。部分行业人士指出，这种借助海外知名平台（比如 TikTok）进行多渠道内容推广的策略，或许为中国短剧「出海」提供了更成熟的路径。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="398,860" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_b83e963a64814e559481f2383f7a73dd@5579416_oswg112683oswg398oswg860_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">抖音的短剧剧库</p><p>事实上，短剧在 TikTok 走红并非偶然，因为在中国市场，TikTok 的「姊妹应用」抖音早已成为成熟的短剧分发渠道。在国内，字节跳动旗下的红果短剧更是已经跃居短剧 App 活跃用户量首位。</p><p>根据 2024 年的数据，抖音平台上的短剧内容渗透率达到了 66.1%，这表明短剧在抖音上拥有广泛的受众和影响力。此外，抖音小程序在短剧投放方面的份额也显著增长，从 2023 年 12 月的 7% 大幅提升至 2024 年 9 月的 70%，显示出抖音平台对短剧内容的支持和推广力度。</p><p>从抖音的成功经验来看，短剧在中国市场不仅取得了显著成效，还培养了大批忠实观众。而 TikTok 作为全球用户规模最大的短视频平台，具有更强的跨文化传播能力和数据驱动优势。除了做短剧流量生意，字节跳动也想做短剧内容生意。TikTok 称，将帮助短剧在全球范围内复制中国市场的成功模式，并进一步扩大其国际影响力。无论是从平台的内容分发能力，还是观众的观看习惯来看，海外短剧市场的潜力都值得期待。</p><p>得益于渠道的拓维，短剧模式正占领新的高地。根据 Insightrackr 2024 年 12 月的数据，ReelShort 保持了海外短剧应用下载量 TOP4 的位置，而中文在线的 Sereal+则以 28.86% 的环比增长稳定在 TOP 6。</p><h3><strong>短剧爆火下，或在海外复制一个新的造富神话</strong></h3><p>得益于短剧内容形式创新、制作周期短、易于分享传播，以及适应了现代人快节奏生活和碎片化时间消费的需求。这些特点使得短剧能够迅速吸引大量用户，通过广告、订阅、版权销售等多种变现方式，为创作者和平台带来丰厚的经济效益。这意味着短剧能够将国内的模式在海外迅速复制成新的造富神话。</p><p>此外，TikTok 平台为短剧提供了广阔的观众基础和多样化的内容分发渠道。短剧通过 TikTok 能够触及全球范围内的观众，同时平台的数据分析能力和营销工具，也为短剧的推广和增长提供了强有力的支持。此外，短剧在 TikTok 上的成功也带动了相关产业链的发展，包括内容生产、分发和消费等环节，为从业者提供了更多机会和挑战。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,177" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_13c6bbf84fe54c26b0a00065edcfbe6c@5579416_oswg36972oswg554oswg177_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TikTok 上#shortfilm 话题下有 160 万条作品</p><p>2024 年，海外短剧已成为内容行业中最受关注和资本看好的领域之一，海外短剧市场迎来了大约十倍的增长，预计短剧出海市场的空间中枢约为 360 亿美元。</p><p>作为一种新兴的内容形式，短剧以其紧凑的剧情和专业制作，为观众提供了不同于传统短视频的观看体验，同时也为创作者和演员提供了新的表现空间。与通常更注重娱乐性短视频不同，短剧以剧情为导向，通常有连贯的故事线和角色发展，更像是迷你版的电视剧或电影，更具连贯性与系列性。</p><p>从内容供给层面来看，微短剧内容创作产出正在急剧增长，供给侧创作热情高昂。类型题材上，创作端当代都市剧更受青睐，受众端爱情、都市题材更受欢迎，古装题材也可圈可点。视频平台方面，重点微短剧上新长视频领跑，但整体微短剧上新短视频占优；视频平台内容侧重有所差异，短视频平台敍事内容更接地气且多元内容融合发展。</p><p>在商业表现方面，广告营销和付费充值是微短剧最主要的盈利来源。供需两旺态势推动微短剧行业市场规模持续稳步增长。</p><p>当然，短剧出海也面临着挑战，如文化差异和市场环境各异。例如，中国短剧中的某些情节和表达方式在海外观众中可能难以理解。</p><p>纵观每个出海短剧平台，其内容各有千秋。以 Sereal+为例，其平台内容策略主要针对多元化受众群体推出相应题材内容，尤其是言情、吸血鬼等题材，在中青年女性人群中尤其受欢迎。Sereal+的内容满足了这一用户群体的喜好，通过精准定位和内容创新，赢得忠实用户的青睐。</p><p>与此同时，Sereal+高度重视用户反馈，聆听并改进内容和运营，开发更多题材的内容。</p><p>相比于「霸道总裁爱上我」的土味剧情，以聪明、可爱的儿童形象示人的萌宝题材正吸引女性观众的关注。Sereal+也在通过萌宝、甜宠、虐恋等不同题材为用户提供不同类型的视频方式。例如，Sereal+出的萌宝海外短剧 Billionaire, The Hunt Is On 正在加速布局全球市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_1058c6de821140cfbf6f81a6f37d35b6@5579416_oswg173433oswg1269oswg474_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TikTok 上的短剧</p><p>剧中的萌宝形象往往天真无邪、古灵精怪，他们的一举一动都能给观众带来欢乐和温暖，让人忍不住沉浸其中。剧中融合了爱情、亲情、友情等多条情感线，男女主的爱情故事或许跌宕起伏、浪漫动人，而萌宝与父母之间的亲情则深厚真挚。这些丰富的情感元素能够引发观众共鸣，使他们更加投入剧情，享受故事带来的情感起伏。</p><p>不断涌现的新题材、新剧为 Sereal+提供了稳定的营收支撑。根据 Sensor Tower 的数据，Sereal+自 2024 年起每季收入增长率都超过 150%，增长势头迅猛。得益于全球短剧市场的迅速扩张和消费者对多样化内容的需求增长，Sereal+或在海外成就一个新的短剧造富神话。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜美团将为全职及稳定兼职骑手缴纳社保，预计将覆盖百万骑手；闲鱼全线 AI 产品已覆盖 1020 万用户，通过 AI 智能托管售出的商品交易额已近 2 亿元；2025 年 1 月全国吸收外资 975.9 亿元人民币</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173433198903684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 19:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173105811407241"><strong>TikTok 在韩国月活用户数量超越脸书</strong></a></p><p>韩国数据服务提供商「IGAWorks Mobile Index」19 日公布的数据显示，字节跳动旗下的 TikTok 和精简版 TikTok Lite 单月活跃用户数量（MAU）分别达 489.851 万和 479.1235 万。两者总数赶超脸书的月活跃用户数量（861.8065 万），但仍不及照片墙（Instagram）的用户数量。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173386185916803"><strong>腾讯 AI To C 大变阵：QQ 浏览器、搜狗、ima 将正式转入云与智慧产业事业群</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，近期腾讯内部完成一次产品及团队调整，包括 QQ 浏览器、搜狗输入法、ima 等更多产品和应用，将正式转入 CSIG（云与智慧产业事业群）。相应地，上述产品对应的团队也将进行一系列调整，包括 QQ 浏览器、搜狗输入法、ima 等产品所在的团队和组织，也将从 PCG（平台与内容事业群）调整至 CSIG。这是继 1 月份腾讯元宝从 TEG（技术工程事业群）转入 CSIG 之后的又一次调整。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173343834162053"><strong>美团将为全职及稳定兼职骑手缴纳社保，预计将覆盖百万骑手</strong></a></p><p>36 氪获悉，2 月 19 日 16 时 30 分港股收盘后，美团宣布，将为全国范围内的全职及稳定兼职骑手缴纳社保，预计 2025 年二季度开始实施。继上线防疲劳机制、取消超时扣款之后，这是美团近年来完善新就业群体社会保障的又一举措。公开信息显示，自 2022 年 7 月以来，美团率先为新就业群体缴纳了新型职业伤害保费，目前已出资 14 亿元为 7 个试点省市骑手缴纳职业伤害保障，未来将进一步覆盖到所有省市的所有骑手。美团表示「将继续加大资源和资金投入，持续完善骑手福利待遇体系，努力为构建和谐劳动关系贡献更多积极力量。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173325620315014"><strong>闲鱼全线 AI 产品已覆盖 1020 万用户，通过 AI 智能托管售出的商品交易额已近 2 亿元</strong></a></p><p>近日，闲鱼最新数据显示，目前其全线 AI 产品-闲鱼 AI 智能体已覆盖 1020 万用户。其中，核心产品 AI 智能发布每天已有超 20 万人使用，在经过多轮模型优化后，用户采纳率已达 85%；而上线灰测不到半年的 AI 智能托管服务售出的商品交易额已近 2 亿元。 据了解，闲鱼 AI 智能体是基于通用模型，叠加闲鱼自身数据创建的，拥有极强的商品理解、智能议价能力，现已应用在平台售前、售中、售后全链路交易中。未来，闲鱼将基于闲鱼大数据与持续完善的行业大模型，重构闲置交易体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173282956624258"><strong>中韩国际合作示范区接连成立运营及投资公司，注册资本共 10 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，中韩（长春）国际合作示范区科金投资有限公司成立，法定代表人为许紫厚，注册资本 5 亿人民币，经营范围为以自有资金从事投资活动，融资咨询服务，技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广，信息咨询服务，企业总部管理，创业投资。股东信息显示，该公司由中韩（长春）国际合作示范区财政局全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173242567475593"><strong>五粮液联手隆基绿能在宜宾成立光伏公司，注册资本 10 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，宜宾英发德睿科技有限公司正式成立，法定代表人为张发玉，注册资本 10 亿元人民币，经营范围包括盖光伏设备及元器件制造、太阳能热利用装备销售、电子专用材料研发与制造等领域。股权穿透图显示，该公司由四川省宜宾五粮液集团有限公司旗下四川五粮液新能源投资有限责任公司与隆基绿能科技股份有限公司旗下隆基乐叶光伏科技有限公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173160077115782"><strong>韩国据悉将建设全球最大的 AI 数据中心</strong></a></p><p>据报道，韩国将建设全球最大的人工智能（AI）数据中心。该数据中心的电力容量将达到 3 千兆瓦，规模大约是「星际之门」数据中心的三倍，耗资高达 350 亿美元。该项目由 LG 创始人孙子 Brian Koo 和投资人 Amin Badr Eldin 联合创办的 Stock Farm Road 投资集团牵头。（财联社）</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173285011800452"><strong>具身物理底座「中科第五纪」完成卓源亚洲种子轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，具身物理底座「中科第五纪」完成卓源亚洲的种子轮融资。中科第五纪云集来自清华大学孙富春教授机器人实验室及中国科学院自动化所两大机器人及多模态具身大模型核心团队的力量，致力于通过研发具身世界物理底座和多模态端到端大模型，打造通用智身机器人等产品。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173229053821831"><strong>王兴：美团将积极拥抱人工智能等新技术，探索无人机配送和自动配送等创新研发</strong></a></p><p>在参加 2 月 17 日召开的民营企业座谈会后，美团公司创始人、董事长兼首席执行官王兴表示，「广大民营企业齐心协力、攻坚克难，就一定能抓住发展新机遇，实现新跨越。」「我们将积极拥抱人工智能、大数据等新技术，继续积极促进扩大消费，探索无人机配送和自动配送等科技研发，努力‘走出去’扩展海外市场，不断开创发展新局面。」（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173174588096900"><strong>Omdia：2029 年电信 IT 人工智能软件市场达 50 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，Omdia 估计，2023 年电信 IT 软件中 AI 的价值为 18 亿美元，到 2024 年底，其价值达到 23 亿美元。从 2024 年至 2029 年，整体价值会以 17% 的复合年增长率 (CAGR) 增长，达到 50 亿美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173036552044937"><strong>市场监管总局：鼓励、支持、保护民营企业加快发展</strong></a></p><p>从市场监管总局了解到，市场监管总局将积极主动作为，促进公平竞争、维护市场秩序、规范监管执法、完善帮扶措施，努力以高质量的市场监管，切实增强民营企业发展信心，激发民营经济生机活力。市场监管总局表示，民营经济是「环境经济」，市场环境、营商环境的好坏关乎其发展的质量与水平。市场监管部门将积极发挥职能作用，持续优化民营企业发展环境、着力提升发展内生动力、有效破除发展的障碍堵点，支持民营经济实现高质量发展。（央视新闻）</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173361598398849"><strong>2025 年 1 月全国吸收外资 975.9 亿元人民币</strong></a></p><p>36 氪获悉，据商务部网站，2025 年 1 月，全国新设立外商投资企业 4229 家，同比下降 7.8%；实际使用外资金额 975.9 亿元人民币，同比下降 13.4 %，环比增长 27.5%。从行业看，制造业实际使用外资 287.8 亿元人民币，服务业实际使用外资 667.8 亿元人民币。高技术制造业实际使用外资 122.4 亿元人民币，占全国实际使用外资的 12.5%，较 2024 年全年提高 0.8 个百分点。医药制造业、科技成果转化服务实际使用外资分别增长 68.4% 和 23.9%。从来源地看，英国、韩国、荷兰、日本实际对华投资分别增长 324.4%、104.3%、76.1%、40.7%（含通过自由港投资数据）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173326060798857"><strong>国办转发商务部、国家发展改革委《2025 年稳外资行动方案》</strong></a></p><p>36 氪获悉，国务院办公厅发布关于转发商务部、国家发展改革委《2025 年稳外资行动方案》的通知。《方案》提出，扩大电信、医疗、教育等领域开放试点。支持试点地区抓好增值电信、生物技术、外商独资医院领域开放试点政策宣贯落实，对相关领域外商洽谈项目开展「专班式」跟踪服务，及时协调解决问题，推动项目尽早落地。适时进一步扩大电信、医疗领域开放试点。研究制定有序扩大教育、文化领域自主开放实施方案，适时对外公布并稳步实施。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 引爆国产适配的前夜，「硅基流动」已完成亿元融资 | 智涌首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173412514317189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 18:44:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>有人预料到 DeepSeek 能引爆全球吗？至少，DeepSeek-V3 发布前，在大模型战场前线「卖铲子」的袁进辉心里也是打鼓的。</p><p>1 月 28 日，他在社交媒体上回忆起一个故事：DeepSeek 爆火前一个月，梁文锋曾建议硅基流动部署 DeepSeek-V3，至少准备 20 台 H800，80 台最好。袁进辉迅速算了算账，一个月 80 台 H800 服务器就要支出五六百万的算力成本，这些机器还不一定能用满。「风险太大了，就没下注。」 &nbsp;</p><p>随后 DeepSeek 火爆全球，汹涌的流量让其官网和 App 很快崩溃，热情的用户急于找到能正常使用 DeepSeek 的渠道。袁进辉感慨：「现在 DeepSeek 这么火，决策失误，欲哭无泪。」&nbsp;</p><p>很快，这种懊悔转变成强大的行动力。苦于算力不足的硅基流动找到华为，全力完成 DeepSeek-R1 &amp; V3 在升腾芯片上的适配工作。整个春节期间，硅基流动团队没有休息过一天。&nbsp;</p><p>他们的动作够快，承接住了第一波流量。2 月 1 日，硅基流动首发了基于华为升腾算力的满血版 DeepSeek-R1 &amp; V3，迅速吸引了大批开发者和个人用户。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,324" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_9eb73cfaa93d4601b76e5b41f23a8387@2057308263_oswg131920oswg828oswg324_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：SimilarWeb&nbsp;</p><p>这是一次巧妙的合作，一举扫清市场对于国产芯片性能瓶颈的疑虑，证明了在国产芯片上部署 DeepSeek，也可以获得持平全球高端 GPU 部署模型的效果。同时，这次合作无意间触发了一场国产替代的狂欢。&nbsp;</p><p>硅基流动也借此证明了自己的 AI Infra 实力。「尤其这次上线 DeepSeek R1 &amp; V3 之后，涌过来的合作线索，暂时都看不过来。」袁进辉说。&nbsp;</p><p>就在硅基流动爆火之前， <strong>《智能涌现》获悉，硅基流动（SiliconFlow）</strong> 在 2024 年底 <strong>就已完成亿元人民币 Pre-A 轮融资，由华创资本领投，普华资本跟投，老股东耀途资本继续超额跟投，华兴资本担任独家财务顾问</strong> 。&nbsp;</p><p>值得注意的是，本轮融资之前，硅基流动已引入美团作为战略股东。&nbsp;</p><p>2024 年 8 月，《智能涌现》曾采访过创始人袁进辉，当时硅基流动正好成立一周年，刚发布 MaaS 平台 SiliconCloud。&nbsp;</p><p>你可以将 SiliconCloud 想象为一个「大模型 API 超市」，开发者只需要注册账号，选择自己想要的模型，就可以开发应用，免去购买服务器的负担。甚至，经过硅基流动适配和优化后的模型，还能做到比原厂模型响应更快、推理成本更低。&nbsp;</p><p>在这一年间，硅基流动经历了起码十倍的市场增长。SiliconCloud 已经获得了超三百万的用户，日均调用上千亿 Token——去年刚上线时，这个数字还是日均百亿。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_dad272be7f5e49faaea5ad3fa2f83f9e@2057308263_oswg353171oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：硅基流动&nbsp;</p><p>在开发者圈子中，硅基流动有着良好的口碑，因提供亲民价格和优异性能的模型服务被称为「赛博菩萨」。现在，SiliconCloud 已经上线了包括满血版 DeepSeek-R1 &amp; V3、Qwen、FLUX.1、CosyVoice 等在内的上百款主流模型，也提供模型训练、微调、托管到部署的全套工具，满足开发者及企业客户的不同应用场景需求。&nbsp;</p><p>2024 年 7 月，硅基流动也推出了一款新产品：基于 ComfyUI 的云节点插件 BizyAir。&nbsp;</p><p>BizyAir 是一款图像生成工具，能够让 AI 开发者与创作者无需考虑显卡和环境限制，即可直接使用云计算资源完成生图任务。截至目前，BizyAir 支持数十种模型，支持 ComfyUI 本地节点混跑，已经获得了近万名用户。 &nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,507" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_e8168edd13ef456fb7595ba497c13aeb@2057308263_oswg731055oswg1080oswg507_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图源：硅基流动&nbsp;</p><p>硅基流动在这一年间也开始了 To B 商业化扩展，与华为、亚马逊云科技、英伟达等顶级云厂商、芯片厂商、大模型公司及应用公司建立了合作伙伴关系。&nbsp;</p><p>企业服务方面，硅基流动已经在大语言模型、文生图、视频生成等多个场景，有标杆客户案例的落地。硅基流动目前提供四种服务模式，包括专属实例、算力纳管、私有版&nbsp;MaaS、基于华为升腾 910 系列 NPU 的一体机。&nbsp;</p><p>毫无疑问，DeepSeek 已经一扫 2024 年大模型领域的阴霾，一场宏大征程的序幕已经展开。2024 年，袁进辉曾对《智能涌现》表示，在 GPT-4o 出来后，大模型的语言能力、知识能力方面的限制都解决得比较好了，除了逻辑推理能力。&nbsp;</p><p>OpenAI o1、DeepSeek R1 的出现，意味着大模型在「逻辑能力」这个问题上前进了一大步，这对应用市场是巨大利好。&nbsp;</p><p>「可以预期，国内外基于 DeepSeek 的应用将爆发，这一天终于要到来了。」袁进辉说。&nbsp;</p><h3><strong>以下为《智能涌现》与创始人袁进辉的问答：</strong></h3><p><strong>《智能涌现》</strong> ：上一轮融资之后，硅基流动在产品方面有什么节点性的进展？关键性能提升的程度如何？&nbsp;</p><p><strong>袁进辉</strong> ：主要是适配了华为升腾芯片、开源了 ComfyUI 云节点&nbsp;BizyAir，以及持续上线最新模型，并且上线了模型微调、托管等功能。&nbsp;</p><p>底层推理框架的性能依然保持业内领先，性能优化是一项需要长期、持续性投入的工作。&nbsp;</p><p><strong>《智能涌现》</strong> ：推出相关产品后，市场都有怎样的反馈？商业落地上有什么关键性进展？&nbsp;</p><p><strong>袁进辉</strong> ：SiliconCloud 获得了爆发式增长，目前平台有超三百万用户，日均调用超千亿&nbsp;Token；BizyAir 在没做什么推广的情况下获得了近万名用户。&nbsp;</p><p>商业落地方面，尤其这次上线 DeepSeek R1 &amp; V3 之后，涌过来的合作线索暂时都看不过来。&nbsp;</p><p><strong>《智能涌现》</strong> ：去年 7 月硅基流动上线了&nbsp;BizyAir，为什么会推出这个产品？战略定位是什么？&nbsp;</p><p><strong>袁进辉</strong> ：BizyAir&nbsp;是一个意外惊喜。起初，这是一个试验性项目，其实还是帮助用户用高性价比的推理服务资源，更方便地进行生图。在 BizyAir 之前，我们开源的图片/视频生成推理加速组件 OneDiff，由于性能好、灵活、支持模型丰富，已经有较好的口碑。在做 OneDiff 的过程中，我们了解到生图用户的常见痛点，包括出图慢、工作流组合繁琐、上手门槛高等，所以我们尝试开发了&nbsp;BizyAir，发布后受到了不少用户的喜爱以及自发传播。&nbsp;</p><p><strong>《智能涌现》</strong> ：去年你说，大模型的语言能力、知识能力方面的限制都解决得比较好了，除了逻辑。Deepseek V3 之后，是不是逻辑能力也做得足够好了，2025 年会迎来现象级的应用吗？&nbsp;</p><p><strong>袁进辉</strong> ：那时还没有 OpenAI&nbsp;o1、DeepSeek-R1。它们的发布已经展示出模型的强大逻辑推理能力，并且 DeepSeek-R1 把思考过程完整地展示了出来，看上去更像是一个有思辨能力的人在思考。&nbsp;</p><p>现在，开发者基于标准 API 可以做很多很酷的应用了，可以预期，国内外基于 DeepSeek 这样的开源模型的应用将爆发，这一天终于要到来了。&nbsp;</p><p><strong>《智能涌现》</strong> ：最近硅基流动迅速基于升腾上线了 DeepSeek，春节期间也有大量开发者涌入，你们在前线看到的情况是怎么样的？&nbsp;</p><p><strong>袁进辉</strong> ：我原本以为我们能接住这波用户，但市场对 DeepSeek-R1 &amp; V3 的需求量太大了，目前不得不对免费用户进行限流，当然，我们也在积极扩展资源，希望能让用户敞开用。&nbsp;</p><p>我们作为一个面向开发者与企业客户的 API 平台，但是光官网的 Playground 就有几十万日活，可见 DeepSeek 需求量之大。&nbsp;</p><p><strong>《智能涌现》</strong> ：很多第三方企业宣布接入 DeepSeek-R1 &amp; V3&nbsp;，但为什么实际能提供满血版的企业很少？&nbsp;</p><p><strong>袁进辉</strong> ：一方面，部署满血版 DeepSeek R1 &amp; V3 需要的算力资源非常大，用 80 台 H800 来部署，每月需要五六百万的算力成本，一般企业与其自己本地部署，显然接入硅基流动 SiliconCloud 这样的云服务&nbsp;API&nbsp;更划算；&nbsp;</p><p>另一方面，要部署 DeepSeek R1 &amp; V3 这样的 MoE 模型技术挑战很大，需要专业的 AI Infra 团队才能部署成功且把性能优化得很好，硅基流动 SiliconCloud 曾是国内最早部署上线&nbsp;DeepSeek&nbsp;模型的第三方平台，也是首个在国产芯片上适配部署 DeepSeek-R1 &amp; V3 的 AI Infra 公司。&nbsp;</p><p><strong>封面来源｜AI 制图</strong></p><p><strong>👇🏻&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_5e6677906d4e44fe8abebd19cc3cb380@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎加群</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_8e025820bdab4ee98ea04168c2c5729b@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/5Rgk20-8qs2ji_vJ-vZNOg">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯 AI To C 产品大变阵：QQ 浏览器、搜狗输入法、ima、元宝「整体打包」 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173385086681984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 18:17:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋，杨轩</strong></p><p>《智能涌现》独家获悉，腾讯近期内部完成一次产品及团队调整，包括 QQ 浏览器、搜，狗输入法、ima 等更多产品和应用，将正式转入 CSIG（云与智慧产业事业群）。&nbsp;</p><p>相应地，上述产品对应的团队也将进行一系列调整，包括 QQ 浏览器、搜狗输入法、ima 等产品所在的团队和组织，也将从 PCG（平台与内容事业群）调整至 CSIG。&nbsp;</p><p>这是继 1 月份，腾讯元宝从 TEG（技术工程事业群）转入 CSIG 之后的又一次调整。&nbsp;</p><p>从产品来看，本次转入 CSIG 的产品——QQ 浏览器、搜狗输入法，都是和大模型强相关的业务，且已经有着成熟的用户和内容积累。截止 2025 年 1 月的公开数据，QQ 浏览器月活用户超过 4.3 亿；而搜狗输入法也是用户数亿的老牌应用。&nbsp;</p><p>《智能涌现》了解到，ima 是 QQ 浏览器团队在 2024 年 10 月孵化的 AI 原生应用，这是一款定位智能工作台的产品，其和微信公众号、微信可以直接联动，在 AI 知识库市场中有独特优势。ima 推出后，在用户侧已经迅速建立起不错的口碑。&nbsp;</p><p>完成这些动作后，腾讯将建立起一个包含四大产品线的 AI 产品矩阵，覆盖的市场也显而易见：除了标配的 AI 助手（元宝），也有延伸到办公场景的工具产品（ima）；而 QQ 浏览器以及搜狗输入法，则对应如今竞争激烈的 AI 搜索市场。&nbsp;</p><p>元宝等 AI 助手类应用，被认为是大模型时代的应用入口，而无论是 AI 知识库、AI 搜索等细分场景，都能和助手类场景进行联动——将 To C 向的 AI 产品汇总到一个事业群，不仅有利于组织内的资源调配，也更有助于 AI 产品之间的场景打通。&nbsp;</p><p>在 DeepSeek 横空出世，引爆全球之后，国内掀起了一股「接入 DeepSeek」浪潮。其中最受人瞩目的，莫过于微信迅速上线了「AI 搜索」功能，并且接入 DeepSeek-R1。 <strong>腾讯也成为第一个将 DeepSeek 接入自身核心业务的巨头</strong> 。&nbsp;</p><p>对于一向战略节奏平稳的腾讯，这样的速度可以说超出寻常。另一方面，这也是应用层的强烈信号：以 DeepSeek 为代表的开源模型让推理成本大幅下降之后，将会让市场上已有的成熟应用，产生大量升级迭代的机会与场景。&nbsp;</p><p>不止微信，整个春节期间，腾讯全线产品已经陆续进行升级。包括元宝、ima、QQ 浏览器、腾讯文档、腾讯地图、QQ 音乐，都宣布同时支持混元大模型与 DeepSeek-R1 模型。&nbsp;</p><p>《智能涌现》了解到，搜狗输入法也在评估和规划接入 DeepSeek 模型中。&nbsp;</p><p>而在基础设施侧，CSIG（腾讯云与产业事业群）也已经进行全系列升级，包括从底层算力到公有云 API，到知识引擎，再到上层基于 TI 平台的 MaaS 应用，都支持企业客户快速部署 DeepSeek 各尺寸模型。&nbsp;</p><p>事实上，几乎所有互联网大厂都在迅速排兵布阵，为今年的应用层竞争做好准备。 《智能涌现》近期也报道了，多个类似的调整，比如 12 月，阿里旗下 AI 应用「通义」就从阿里云分拆，并入阿里智能信息事业群，后者旗下，还有智能搜索产品「夸克」。&nbsp;</p><p>我们也能看到，模型层迅速迭代带来的「吞没效应」还在持续——应用层阶段性积累的优势，变得更不确定，AI 应用市场会迎来一场新的洗牌。春节前后，除了腾讯以外，阿里、百度等厂商均在自家的核心 AI 产品上接入 DeepSeek，唯有在 AI 应用先行投入巨大的字节，应用层上还未见太多动作。&nbsp;</p><p><strong>封面来源｜AI 制图</strong></p><p><strong>👇🏻&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_3655d72b415d4e9c85cd0b9540f7525d@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎加群，加群是左边那个二维码</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_91e1a3441ed143b1ac03bf9e5947b754@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2IPL_kJ46sKltSd1FV4Ljg">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信接入 DeepSeek，腾讯元宝「驱虎吞狼」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3171904608519040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 11:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓婵</p><p>编辑｜乔芊</p><p>最近几天，互联网公司的新潮流是纷纷将自家产品接入 DeepSeek。在这股潮流之中，微信的加入尤其令人关注。</p><p>2 月 15 日，微信搜索��始灰度测试「AI 搜索」功能，为微信搜索功能接入 DeepSeek-R1 模型。被灰测的用户，可在微信搜索框中点击「AI 搜索」，即可免费使用 DeepSeek-R1 满血版模型。</p><p>作为一个有着 13.82 亿月活跃用户（微信与 WeChat 合并）的超级应用，微信与 DeepSeek 的合作意义非凡。而且，腾讯一改往日「敢为天下后」的谨慎风格，凑了这次热闹，这也让人有些意外。</p><p>灰度测试开始后三天，双方的合作还在深化。2 月 18 日，36 氪获悉，腾讯内部紧急协调部署调用「元宝」支持微信搜索，为用户提供更多入口和选择。腾讯元宝，是基于腾讯混元大模型的 AI 应用。</p><p>腾讯方面表示，「近期微信搜索灰度测试 AI 搜索，用户对 DeepSeek 模型的使用热情远超出预期。从今天开始，尚未被灰度到 AI 搜索的用户，点击微信对话框顶部的搜索栏，进入微信搜索，将有机会在页面中看到‘下载元宝（体验 DeepSeek-R1）’」。</p><p>通过腾讯元宝，用户可以免费使用 DeepSeek-R1 满血版、DeepSeek-V3、腾讯混元深度思考模型 T1 以及腾讯混元通用模型 Turbo，不仅支持深度思考，也支持快速输出答案。</p><p>另外，在微信内和元宝 App 内，得到 DeepSeek 的回答后，也都支持一键将问答过程分享给微信好友，在对话框里以卡片形式展示。</p><p>深度求索（DeepSeek）是一家专注于人工智能大模型技术的中国公司，致力于研发和提供先进的自然语言处理（NLP）、计算机视觉（CV）和多模态 AI 技术。该公司自从今年 1 月推出开源大模型 DeepSeek-R1 以来，一直处在舆论关注的风口浪尖。微信用户对这一新技术的关注度，甚至超过了对微信重磅新功能的关注——微信指数显示，春节期间 「DeepSeek」 的搜索热度是 「微信小蓝包」 的 5 倍之多。</p><p>对在 C 端竞争中稍慢一步的腾讯元宝来说，接入 DeepSeek 远不仅是为了「丰富用户体验」那么简单。</p><h3>微信接入 DeepSeek，将带来什么影响？</h3><p>腾讯与深度求索的合作，被外界解读为「把 13 亿用户搬进了 DeepSeek」、「生态大扩容」或「变革到来的信号」。考虑到全民社交软件的影响力，大家做出这样的判断也是合情合理。</p><p>不过需要明确的是，目前微信内的灰测功能，看起来还远不成熟——在微信内使用 AI 搜索，不仅无法理解上下文，不支持多轮对话，也不支持上传各种文件内容辅助提问与搜索，甚至不支持查看历史问答记录。</p><p>一句话来讲，对于真正需要使用 DeepSeek 的人来说，直接去应用商店下载一个 DeepSeek 会比在微信里用「AI 搜索」体验好得多。</p><p>关注互联网和 AI 的科技作者衞夕调侃，这次 DeepSeek 的接入微信搜索，从产品层面准备之仓促，就好像是「用透明胶将 DeepSeek 粘到了微信搜索上」。唯一能体现产品经理存在感的两个 feature：一是搜索结果支持分享、二是输出结果之后有「推荐问题」。</p><p>他认为，微信如此快地推出了一个并不成熟的功能，最大的可能性是，团队想低调地快速练兵以获得反馈，所以才会将它设计得「深入口、浅体验」。但微信本身「超级 App」的地位以及 DeepSeek 近期超高的热度，使外界放大了对新功能的关注，高估了这一功能的短期影响。</p><p>但是，对新功能也无需唱衰。因为从长期来看，二者的合作仍然意义非凡。</p><p>「DeepSeek 本身作为一个独立 App 的一个杀手锏核心是‘深度思考’+‘联网搜索’。」衞夕说。「任何接入 DeepSeek 的 App 在‘深度思考’思考上没有能力差距，和体验层的核心差异在于‘联网搜索’。」所以，知乎接 DeepSeek、雪球接 DeepSeek、小红书接 DeepSeek 和微信接 DeepSeek，同样一个问题，由于数据源不同，答案是不一样的。</p><p>微信接入 DeepSeek，是进一步打破 APP 信息孤岛，带来了公众号生态积累的宝贵资产。另外，微信本身的社交属性，也更利于 DeepSeek 在这里培养用户跟 AI 机器人对话的习惯。</p><p>「我们简单开一个脑洞——如果这个 AI 对话机器人直接向个人通讯录开放，让不同的 AI 智能体变成你随时聊天的好友，体验增量会比现在的纸糊产品提升一个数量级。」衞夕说。</p><p>至于离钱更近的「AI 帮用户做消费选择」的畅想，现在谈论它似乎还为时尚早。</p><p>2 月 18 日，有博主称，腾讯的智能助手元宝在使用 DeepSeek-R1 时，在回答中有疑似包含广告信息。腾讯公关总监张军在评论区进行回应：「理论上不应该，已经让技术去查了」。随后，张军进一步解释道，问题的原因是回答参考了「58 到家家政保洁保姆月嫂搬家」公众号的避坑内容，而此内容可能来自于联网搜索，导致了广告信息的偶然嵌入。</p><h3>大厂还要继续做自研大模型吗？</h3><p>腾讯对 DeepSeek 的接纳，令人不禁猜疑集团对自家混元大模型接下来的规划。在一个超级产品已经出现并迅速吃下市场之后，大厂自研大模型应如何自处？</p><p>DeepSeek 横空出世，几家早已部署 AI 大模型的巨头公司都快速摒弃了「保护主义」——百度、阿里云、华为和腾讯相继接入了 DeepSeek，而字节豆包还在观望。</p><p>字节的犹豫是有理由的。在 DeepSeek 出现之前，字节旗下 AI 助手豆包是中国月活跃用户最多的 AI 对话应用，其次是 Kimi、文小言。而阿里通义和腾讯元宝排名垫底。</p><p>DeepSeek 使得 C 端用户体验 AI 的需求暴增，几个在 C 端做得没那么好的大厂自然就「从善如流」地接纳了 DeepSeek，而原本有机会成为第一的豆包显然还不想轻易认输。</p><p>在最近的 2025 年字节跳动全员会上，字节跳动 CEO 梁汝波说道：「DeepSeek-R1 创新点之一的长链思考模式并不是业界首创，2024 年 9 月 OpenAI 发布长链思考模型、成为行业热点后，字节就意识到技术重大变化，但‘没有觉得要马上覆现出来’...... 现在回头看，如果一开始重大问题就争先，我们有机会更早实现。」</p><p>浙商证券报告称，字节跳动 2024 年在 AI 领域的资本开支达 800 亿元，接近百度、阿里和腾讯三家的总和（约 1000 亿元）。梁汝波表示，2025 年，字节跳动的 AI 业务将追求「智能上限」、探索新的交互、加强规模效应。可以预见，有 7000 多万月活跃用户的豆包还要与 DeepSeek 在 C 端继续竞争。</p><p>在 C 端暂时落后一步的腾讯元宝在此时接入 DeepSeek，也算是「驱虎吞狼」的一步险棋。今年初的年会上，马化腾表示，腾讯会持续投入资源进行算力的储备，希望各个 BG 都能拥抱大模型的产品化落地场景，目前包括微信、QQ、输入法、浏览器等产品都将推出 AI 智能体。</p><p>巨头公司能打破创新魔咒，在下一场竞争中超越 DeepSeek 吗？衞夕表示，腾讯复杂而庞大的产品生态需要混元的多模态能力（比如广告创意生成），而多模态恰恰现阶段还是 DeepSeek 的短板。</p><p>「所以我谨慎地认为，腾讯不会减少对自研基座模型的投入力度，而更多是鞭策他们在资源充裕的支持下，以更高的效率拿出更多指标领先的‘硬货’。」衞夕说。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>官方数据：1 月新房环比上涨城市增至 24 个，热门都市圈更具反弹可能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172963482321286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 11:05:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 19 日，国家统计局公布《2025 年 1 月份 70 个大中城市商品住宅销售价格变动情况》数据显示，1 月份，70 个大中城市中，新建商品住宅销售价格环比上涨城市有 24 个，比上月增加 1 个；二手住宅环比上涨城市有 7 个，比上月减少 2 个。</p><p>房价环比上涨城市主要集中在长三角、珠三角、成渝都市圈，以及重点二线城市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1041,1164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_a03ffb188e9748799f1d5291118dc5ce@337187376_oswg149825oswg1041oswg1164_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国家统计局数据</p><p>具体来看，一线城市并未在开年领涨。1 月份，一线城市新建商品住宅销售价格环比上涨 0.1%，涨幅比上月回落 0.1 个百分点。其中，北京下降 0.4%，广州持平，上海和深圳分别上涨 0.6% 和 0.2%。</p><p>新房价格环比涨幅靠前的反而是成都、南京，环比涨幅均为 0.7%，其次是上海、宁波，环比上涨 0.6%。武汉、无锡紧随其后。</p><p>值得注意的是，与去年相比，1 月份新房价格上涨城市开始成「面状」出现。</p><p>比如，海南的海口、三亚同步上涨；西部的成都、重庆均环比上涨；长三角的上海、杭州、南京、宁波、无锡同步环比上涨；珠三角的深圳、惠州环比上涨，广州持平。</p><p>与新房形成对比，二手房市场仍然处于「以价换量」趋势中。除了北京、天津、上海、南京、无锡、厦门、青岛、深圳、成都、宁波，其余城市皆下降。</p><p>1 月份，一线城市二手住宅销售价格环比上涨 0.1%，涨幅比上月回落 0.2 个百分点。其中，北京、上海和深圳分别上涨 0.1%、0.4% 和 0.4%，广州下降 0.2%。</p><p>二线城市二手住宅环比下降 0.3%，降幅与上月相同。</p><p>与去年同期相比，70 城二手房价格无一上涨。四大一线城市，北京、上海、广州和深圳分别下降 3.8%、2.3%、10.0% 和 6.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_45514275328e457ca983cec12450012e@337187376_oswg146096oswg1000oswg1164_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">国家统计局数据</p><p>58 安居客研究院院长张波认为，一二线热点城市稳步迈入「止跌回稳」。一线城市的一二手房价格持续环比上涨，尤其是上海、深圳的上涨伴随着二手房成交量保持高位，市场已完成筑底过程。二线城市自 2023 年 6 月以来，新房价格环比首次转正，这一变化值得关注，尤其是南京、杭州、成都、武汉的回升动力更强，也本轮复苏的带头城市。</p><p>但对于二手房市场，从安居客线上数据来看，2025 年 1 月，百城二手房挂牌量达到 229.8 万套，同比去年增长 19.0%，充足的房源为购房者提供了更多的选择。</p><p>中原地产首席分析师张大伟表示，从数据来看，70 大城市房价在 10 月就出现了明显变化，11-12 月份房价继续止跌，1 月份新房二手房下调城市只有 42 个和 60 个。预计今年市场分化持续。一线城市热度最高，但出现了涨幅回落。一线城市出现了连续 4 个月上涨，但随着价格的上涨，购房者开始出现了分化，部分购房者再次开始观望，影响了 1 月份一线城市的房价涨幅开始放缓。市场依然需要更多利好政策不断稳定市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委：将推动开发区更好发挥引资平台作用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174354746770310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:40:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家发展改革委利用外资和境外投资司负责人华中表示，2025 年，国家发展改革委将推动开发区更好发挥引资平台作用。开发区一直是扩大对外开放的前沿阵地、投资促进的重要平台。我们将结合正在开展的《中国开发区审核公告目录（2018 年版）》的修订工作，坚持以制造业和生产性服务业为主，完善开发区土地管理，以亩均效益、集聚集约、增量增速、减污降碳等为导向引导开发区高质量发展，更好发挥开发区在吸引外资、畅通国内国际双循环等方面的重要作用。（中国网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「迪普深合」获数千万元天使轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174349678855049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:35:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「迪普深合」近期完成数千万元天使轮融资。本轮融资由厚雪资本、力合金融、小苗朗程投资，募集资金将主要用于点击化学自动化实验室建设，以及叠氮化合物库、AI 数据底座搭建等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：我国正在致力于以高质量发展推进中国式现代化，因此吸引外资将继续发挥重要作用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174345174647687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:30:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激表示，截至 2024 年底，外商累计在华投资设立的企业超过 123.9 万家，实际使用外资 20.6 万亿元人民币。我国通过积极吸引和利用外资引进了资金、先进技术和管理经验，推动了各地经济发展、税收增加，提供了大量的就业岗位，提升了居民生活水平，丰富了商品和服务供给。可以说，外资是中国改革开放的见证者、贡献者，也是获益者。当前，我国正在致力于以高质量发展推进中国式现代化，因此吸引外资将继续发挥重要作用。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：目前外商在华投资已覆盖了 20 个行业门类、115 个行业大类</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174343475003783?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:29:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激表示，吸引外资为建设现代化产业体系提供了重要支撑。截至目前，外商在华投资已覆盖了 20 个行业门类、115 个行业大类；在制造业领域，有 31 个大类和 548 个小类都有外商投资。我国作为唯一拥有联合国产业分类中全部工业门类的国家，外资发挥了举足轻重的作用。而且，外资企业通过其供应链带动了资本、技术、原材料、产品、服务等跨境流动，使我国深度参与全球产业分工与合作，有助于我们打造更加开放、富有韧性的产业链和供应链。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零售板块异动拉升，友阿股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174342967673737?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:28:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，零售板块异动拉升，友阿股份涨停，永辉超市、南宁百货、中百集团、广百股份跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：各部门将推动出台若干配套文件，形成「1+N」稳外资政策组合拳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174342568002436?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:28:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部外国投资管理司司长朱冰表示，后续各部门将推动出台若干配套政策文件，形成「1+N」稳外资政策组合拳。2 月 19 日，《2025 年稳外资行动方案》正式对外公布，《方案》明确，2025 年稳外资工作要做好有序扩大自主开放、提高投资促进水平、增强开放平台效能、加大服务保障力度 4 方面共 20 项重点任务。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德国汽车行业和制药行业谴责美国加征关税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174340238312327?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:25:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德国汽车工业协会 19 日表示，美国将对进口汽车征收 25% 左右关税的计划是一种「挑衅」，并呼吁欧盟与美国达成协议。该协会主席穆勒表示，将关税作为谈判工具是错误的，而全球贸易冲突对全球经济产生负面影响的风险很高。德国工商总会方面表示，特朗普对进口汽车征收关税，将严重损害德国汽车行业。此外，德国制药行业对即将与美国发生的贸易冲突表示担忧。德国药品研发与生产者联合会 19 日表示，加征关税可能会产生相当大的影响，甚至影响患者的药品供应。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数跌幅扩大至 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174334357619588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:19:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数跌幅扩大至 3%，恒指跌 1.88%；快手、华虹半导体跌超 7%，美团、哔哩哔哩跌超 6%，阿里巴巴跌超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东外卖上线一周订单暴涨 100 倍，近 20 万餐饮商家申请入驻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174326983574400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:12:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，京东外卖上线一周后，据相关业务人士了解，部分城市订单量增长超 100 倍。目前京东外卖已迅速在全国 39 个城市上线，目前已有近 20 万餐饮商家申请入驻。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嘉能可考虑将主要上市地点由伦敦迁往纽约</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174323919258499?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:09:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，嘉能可（Glencore）正考虑将其主要股票上市地从伦敦迁出。这家矿业巨头首席执行官内格尔（Gary Nagle）表示，公司正在评估变更上市地能否提升股价估值——纽约是其优先考虑的潜在目的地。内格尔表示：「我们最终希望确保证券在合适的交易所交易，从而为股票获得合理且最优的估值。」以逾 400 亿英镑市值计算，若嘉能可最终撤离，将成为伦敦证交所流失的顶级规模企业之一。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州 2025 年 GDP 增长预期目标为 5% 左右</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174320524231045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:05:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[广州市第十六届人民代表大会第五次会议开幕，广州市市长孙志洋作政府工作报告。报告称，今年是「十四五」规划收官年、全运会举办年，做好政府工作责任重大。今年经济社会发展的主要预期目标是：地区生产总值、规模以上工业增加值、固定资产投资、社会消费品零售总额增长 5% 左右，商品进出口总值增长 3% 左右，地方一般公共预算收入增长 3%，城乡居民收入增长与经济增长同步，居民消费价格涨幅 2% 左右，城镇新增就业 25 万人以上，主要生态质量指标完成省下达的目标任务。（广州日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国科学家在「连续变量」集成光量子芯片领域实现新突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174318472806787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:03:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[我国量子科技研究迎来突破性进展。《自然》杂志 2 月 20 日发布一项重要研究成果，我国科研团队成功实现全球首例基于集成光量子芯片的「连续变量」量子纠缠簇态。相关专家表示，这一成果填补了采用连续变量编码方式的光量子芯片关键技术空白，也为光量子芯片的大规模扩展及其在量子计算、量子网络等领域的应用奠定重要基础。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数跌幅扩大至 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174316290802566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:01:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数跌幅扩大至 2%，恒生指数跌 1.5%；金蝶国际跌近 7%，华虹半导体、美团跌 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中南大学湘雅医院成功完成国产 AI 中台的本地化部署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174311018480514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2 月 18 日，中南大学湘雅医院成功完成国产 AI 中台的本地化部署。该平台由医渡科技打造，具备支持多种国内顶尖大模型共同本地化部署、调用、训练等强大能力。未来双方将携手利用模型共同打造基于湘雅医院多年沉淀数据的智能体应用，促进湘雅医院的 AI 新质生产力提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果概念股走强，胜利精密涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174308807180678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:53:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，苹果概念股走强，胜利精密涨停，水晶光电涨逾 8%，闻泰科技、中科三环、领益智造涨逾 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数全线翻红</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174308089119110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:53:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，A 股三大指数全线翻红，沪指涨 0.04%，深成指涨 0.4%，创业板指涨 0.23%；AI 眼镜、医药板块涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇树机器人概念股持续发酵，盛通股份、金发科技涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174305680933761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:50:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，宇树机器人概念股持续发酵，盛通股份、金发科技涨停，汉威科技、曼恩斯特、理工光科涨逾 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁集团领投，「星海图」完成新一轮 3 亿元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174305299432326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「星海图」于近日完成 A 轮融资，总融资额近 3 亿元人民币。本轮融资由蚂蚁集团独家领投，高瓴创投、IDG 资本、北京机器人产业基金、百度风投、同歌创投等一众老股东持续加码。本轮资金将主要用于加速具身基础模型的研发和验证，进一步驱动星海图本体、智能、商业化三位一体的迭代升级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文化传媒板块盘初拉升，浙版传媒涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174304624608132?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，文化传媒板块盘初拉升，浙版传媒、读者传媒涨停，天娱数科、风语筑、新华传媒跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>SHEIN 与传化化学成立联合实验室，助产业持续绿色升级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174304070386568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 09:49:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，时尚和生活方式在线零售商 SHEIN 与功能化学和新材料科技企业传化化学在广州正式签署了合作框架协议，成立「SHEIN&传化化学联合实验室」。联合实验室致力于打造纺织印染技术创新中心，汇聚行业人才和先进技术，助力纺织印染产业持续向数字化、绿色化升级发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>