<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>3 家消费公司拿到新钱；古茗上市在即；抖音电商降低保证金｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3157673080298247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 18:18:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜兰杰</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>绮算法作为智谱 Z 计划企业，获得千万元级战略投资</strong></p><p>36 氪获悉，宠物大模型健康公司重庆绮算法科技有限公司（以下简称「绮算法」） 作为智谱 Z 计划企业，近日获得千万元级战略投资，由 Z 基金独投，融得资金将主要用于产品研发和商业化落地。绮算法即将开启 A 轮融资，由源合资本担任独家财务顾问。</p><p>绮算法成立于 2022 年 7 月，是一家专注宠物健康的大模型科技公司。公司利用大模型的多模态能力，正在打造线上线下、软件硬件融合的宠物健康品牌。</p><p><strong>餐饮品牌韩卓味获得 4500 万人民币融资</strong></p><p>韩卓味是一家民族特色餐饮品牌商，近期完成了 4500 万人民币的 A 轮融资，由慧财投资领投。本次融资所得资金将主要用于韩卓味品牌的进一步拓展与升级，涵盖产品研发、市场营销以及团队建设等多个方面。</p><p><strong>咖啡品牌 Chelvies 获得 100 万美元种子轮融资</strong></p><p>近日，据 IT 桔子消息，特色咖啡品牌 Chelvies 获得 100 万美元种子轮融资，由 Endurance Capital 独家投资。Chelvies 以其独特的系列咖啡和手工烘焙的糕点而闻名，致力于为消费者提供高品质的咖啡体验。此次融资 Chelvies 将进一步扩展其产品线，提升品牌影响力，并加速市场布局。</p><h3>公司情报</h3><p><strong>古茗预计于 2 月 12 日登陆港交所</strong></p><p>据古茗近期港交所公告，其于 2 月 4 日至 2 月 7 日公开招股，定价区间为 8.68 港元至 9.94 港元，且预期于 2 月 12 日正式登陆港交所。这意味着，古茗将成为继奈雪的茶和茶百道之后的第三家在香港上市的内地新茶饮品牌。</p><p>古茗此次全球发售股份约 1.59 亿股，其中国际发售股份约为 1.43 亿股，占比 90%；香港公开发售股份（可予重新分配）约为 1586.12 万股，占比 10% 。若以发售价每股发售股份 9.31 港元（即指示性发售价范围的中位数）计算，扣除全球发售支付的包销费用及佣金及其他估计发售开支后，古茗预计将收取全球发售所得款项净额约 13.56 亿港元。此外，古茗此次 IPO 引入腾讯、元生资本等 5 名基石投资者，合计认购约 5.53 亿港元股份。</p><p>此前，成为新茶饮「第三股」一度是蜜雪冰城、沪上阿姨和古茗的争夺焦点。如今古茗率先敲定上市日期，跑赢了一步，而蜜雪冰城和沪上阿姨也已向港交所递表，正在等待聆讯。新茶饮品牌扎堆上市的原因不难窥见——赛道市场规模见顶，存量竞争下，上市是为数不多的出路。</p><p><strong>抖音电商降低商家保证金，最高降幅达 85%</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 6 日抖音电商规则中心更新了调整保证金和「0 元入驻」的新规则：降低 34 个一级类目商家的保证金，最高降幅达 85%；同时首次大批量开放 1345 个子类目「0 元入驻」，减少新商家的入驻费用，帮助商家降低经营门槛。</p><p>据悉，此次保证金下调涉及的 34 个类目里，有超过一半的类目降幅高于 50%，最高达到 85%。其中粮油米面、零食、童装、床上用品这几个类目的保证金降至仅 500 元，这也是抖音电商首次将商家保证金降至千元以下。</p><p>去年年底，抖音电商发布的《2024 抖音电商中小商家直播发展报告》显示，2024 年中小商家的自播销售额累计超过 6591 亿元。</p><p>对于抖音电商来讲，无论是丰富电商场景，还是保证低价优势，中小商家都是不可或缺的组成部分。而抖音电商逐年上涨的买量费用，以及较高的入局门槛，促使越来越多的中小商家涌向了小红书、微信电商等尚有红利的平台。如今，抖音电商又一次释放出了有利于中小商家的积极信号。</p><p><strong>继冲刺港交所之后，老乡鸡将启动香港上市路演</strong></p><p>据独角兽早知道消息，老乡鸡将于 2 月下旬启动香港上市管理层路演，交易规模约 1.5 亿美元（折合人民币约 10.8 亿元）左右。此前，老乡鸡递表港交所主板。</p><p>截至 2024 年 9 月 30 日止九个月，老乡鸡为超过 1.89 亿名顾客提供服务。同期，老乡鸡拥有超过 2370 万名注册会员，包括约 950 万名活跃会员和 50 万名付费会员。</p><p>另据灼识咨询，以 2023 年交易总额计算，老乡鸡在中国中式快餐市场排名行业第一；2024 年前三个季度，其注册会员和付费会员人数在中国的中国快餐公司中也皆排名第一。</p><p>自 2021 年开始准备 IPO 至今，老乡鸡曾三次冲刺 A 股未果，后转战港股，但其能否维持住现在的势头、打破近几年餐饮企业上市难的困境尚需验证。</p><p><strong>史密斯菲尔德食品公司在纳斯达克上市</strong></p><p>36 氪获悉，史密斯菲尔德食品公司已在纳斯达克挂牌，发行价 20 美元，市值达 79.49 亿美元。</p><p>据介绍，史密斯菲尔德 1936 年在弗吉尼亚州成立，是全球最大的猪肉生产商之一，拥有超 500 个农场，同时与 2000 家农场达成合作，年加工量达 2700 万头猪。招股书显示，史密斯菲尔德的包装肉类业务在美国市场排名第二，市场份额约 20%。</p><p>与此同时，其还是沃尔玛、山姆、麦当劳等大型连锁超市和餐饮店的供应商。</p><p><strong>老牌国货美妆索芙特拟在美国纳斯达克 IPO 上市</strong></p><p>近日，老牌国货美妆索芙特在美国证券交易委员会 (SEC) 公开披露招股书，拟在美国纳斯达克 IPO 上市。 根据招股书，索芙特首次公开募股（IPO）定价区间为 4 至 6 美元/股，计划通过此次 IPO 筹资 1500 万美元。索芙特计划将这笔资金的 30% 用于支持公司业务运营，30% 留给潜在的战略投资和收购，20% 用于研发和数据分析，20% 用来扩大在线销售网络。</p><p>索芙特创立于 1988 年，专注于个人护理和美容产品，旗下品牌包括索芙特、索芙特东方草本、iSoftto、达可舒、清元、衞优等。</p><p>这家历史颇久的老牌国货美妆品牌，在早期凭借着海藻减肥香皂、木瓜白肤香皂、美发负离子洗发水等概念营销产品而成功出圈，进入 A 股市场。但由于渠道建设落后、品牌老化、自身决策的失误以及行业竞争加剧，索芙特陷入了连年亏损的境地，于 2021 年退市。如今，其试图依靠 IPO 开启新篇章。</p><h3>未来 Idea</h3><p><strong>物美版「胖东来」首店 3 月亮相营业</strong></p><p>北京物美第一家向胖东来学习的自主调改门店确定为学清路店，该店将于 2 月 10 日起闭店调改，并将于 3 月 21 日上午 9 点半恢复正常营业。</p><p>根据物美发布的《关于物美超市学清路学习胖东来自主调改的说明》，调改涉及到供应链优化、商品采购、卖场布局调整以及员工培训等多个环节。</p><p>此前永辉超市也经历了胖东来式调改，其北京调改的首家门店，开业首日销售额就实现了 6 倍的大幅增长。春节前，永辉超市已完成 41 家门店的调改工作，并正在加速推进调改步伐。2 月份，永辉超市计划继续在包括福州、上海、西安、东莞、深圳等在内的 10 个城市，完成调改 13 家门店。与此同时，超市行业由于渠道分流、经济下行等原因，面临着更具挑战的经营环境。</p><p><strong>酵色情人节限定「牡蛎之心」系列彩妆上线</strong></p><p>36 氪获悉，JOOCYEE 酵色 2 月推出情人节限定「牡蛎之心」系列彩妆。全新系列采用白色缎光点缀珍珠的限定包装，包含 2 支水精华镜面口红，2 枚新色蜜粉腮红/高光，以及一盘全新配色十二色眼影盘。</p><h3>数读消费</h3><p><strong>春节假期消费相关行业日均销售同比增长 10.8%</strong></p><p>近日，据国家税务总局消息，增值税发票数据显示，春节假期全国消费相关行业日均销售收入与上年同比增长 10.8%。其中，商品消费和服务消费同比分别增长 9.9% 和 12.3%。在消费品以旧换新政策支持下，家电家居类商品消费增速较高，旅游游览、文化艺术体育服务需求旺盛，粮油食品消费增势较好。</p><p><strong>金价再创新高，黄金投资需求或持续走强</strong></p><p>近期，黄金价格再创历史新高，国际金价 2 月 6 日接连刷新多个纪录高位，国内金价继续上涨，多家价格报 869 元/克，最高报 872 元/克。另据《经济参考报》消息，国内金饰售价也水涨船高，不少门店 2 月 5 日金饰售价已高达 863 元/克，相较于春节前价格已普遍上涨约 27 元。专家表示，预计金价年内仍将保持高位，金饰需求或将持续走弱，黄金投资需求则有望继续保持增长态势。</p><p><strong>江海证券：2025 年啤酒行业盈利能力或将持续提升</strong></p><p>36 氪获悉，江海证券研报称，2024 年啤酒行业高端化进程受到宏观经济影响而放缓了速度。长期来看，国内啤酒行业仍有较大的产品结构优化空间，2025 年啤酒行业或将随着宏观经济的复苏而复苏。价格端预计或不出现大规模价格战，成本端下行趋势下，行业盈利能力或将持续提升。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《昭和米国物语》开发商铃空游戏辟谣：没有授权任何机构或个人推出加密货币</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156265237863173?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:36:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 |&nbsp;刘士武&nbsp;</p><p>2 月 6 日，国产游戏《昭和米国物语》的开发商铃空游戏发布官方声明，针对近期网络上流传的「Oneness Labs 收购铃空游戏股权并推出$SHOWA 加密货币」的消息进行了辟谣。&nbsp;</p><p><strong>铃空游戏表示，公司从未与 Oneness Labs 进行过任何商业合作，也未授权任何机构或个人发行与《昭和米国物语》相关的虚拟货币或金融产品。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1287" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_d6c8c843d1f346abbfb7bfaba152712a@242988687_oswg187650oswg1080oswg1287_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">铃空游戏官方声明（来源：微博）</p><p>此前，Oneness Labs 宣布收购铃空游戏股权，并推出基于《昭和米国物语》IP 的加密货币$SHOWA。而在$SHOWA 代币上线后的近一个月里，市值达到了 3600 万美元。铃空游戏对此发表的官方声明否定了这一说法，强调公司从未与 Oneness Labs 进行过任何形式的合作或股权交易。&nbsp;</p><p>辟谣声明的发布迅速引发了游戏行业的热议，作为 2025 年最受期待的游戏之一，《昭和米国物语》凭借其独特的日美文化碰撞和后末日敍事风格，吸引了全球玩家的目光。&nbsp;</p><p>此次事件不仅给铃空游戏带来了不必要的困扰，也为游戏行业敲响了警钟。有媒体报道，一位资深币圈人士表示，这种蹭热度炒币值的套路在币圈非常常见，但此次事件是首次利用国内游戏行业的大 IP 进行炒作。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6fe7589476e94a6cb236bf99728a5a49@242988687_oswg517634oswg1080oswg456_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：外网页面</p><p>在 Oneness 所关联的网站上，目前仍放有的一张标注了《昭和米国物语》NFT 项目（非同质化代币）的素材图，不过除此之外没有其他具体信息。‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>在 Web3 时代，游戏 IP 的金融化虽然为开发者提供了新的融资渠道，但也带来了潜在的法律和道德风险，且在国内进行虚拟货币交易是非法金融行为，使得这种融资模式并不适用于所有企业。&nbsp;</p><p>铃空游戏的声明表明，公司始终坚持专注于游戏内容创作与品质打磨，拒绝将 IP 用于非法金融活动。&nbsp;</p><p>截至发稿，Oneness Labs 和铃空游戏联合创始人 Troy Dunniway 分别在海外社交媒体发表了关于此事的声明（下图）。36 氪游戏就此向铃空游戏询问，对方表示公司此前的官方声明对这些消息同样有效，相关动态正在进一步处理中。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6caf6a8c1ef64f588f2c707437f05c04@242988687_oswg270634oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：Troy、Oneness 社交媒体主页</p><p>此前有媒体报道，Troy Dunniway 曾在 EA 和微软等知名游戏公司担任首席制作人，代表作包括《帝国时代》、《命令与征服》、《红色警戒》等游戏，是在铃空游戏成立初期曾是核心成员。&nbsp;</p><p>但据行业人士透露，《昭和米国物语》项目启动后，Troy 便很少出现在大众视野，「可能早已不在铃空游戏负责具体的业务了。」‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p>在 Web3 时代，如何合法合规地利用 Web3 创造价值、避免因 Web3 而对公司和用户带来损失，是全球游戏行业需要共同面对的课题。&nbsp;</p><p>对于玩家来说，我们也更不希望《昭和米国物语》这样一款非常值得期待的国产精品游戏，因为外部原因而受到干扰。&nbsp;</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkzOTY5MTQyNQ==&amp;tempkey=MTMwOF96WERjU1AyVG1QWjMyLzVEbnN3dXRkUjZlYlVTRDlSQWhZRjZ3ZEdoT0ZhZE9TeHpBMjg5Nm1VMFhyWTkza0JEQU11SlBWQUZKWm9qekpYNGt3MU5uRHR6dktXMkxrTnlTNkROTlg3ODQxRUR1VXh6YUJOQnhpdkxnQjJQeVVodUViNlpxei1KaGtfRXlwYWZLOU9mdy0yYVNYNHpiaE1PaEQ5bk9Rfn4%3D&amp;chksm=c2ec58f9f59bd1ef0363b98b7e14a9cf18cb9e3cdaf3fa66a0a805b6859ce70fe4c7634ee3c5&amp;token=1587356738&amp;lang=zh_CN#rd">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>硅谷投资人张璐：Z 世代 70% 时间用在 AI 应用上，传统搜索已被抛弃？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3157283502578434?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 09:16:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者，张璐，硅谷投资人、Fusion Fund 创始合伙人</strong></p><p><strong>编辑，周小燕</strong></p><p>中国农历春节期间，DeepSeek 的爆火蔓延至硅谷，引发硅谷一众科技巨头「焦虑」，OpenAI CEO 萨姆·阿尔特曼（Sam Altman）坦言，OpenAI 的闭源策略使他们站到了历史错误的一边，将重新思考 OpenAI 的开源策略；扎克伯格在公司全体会议问答中也承认 DeepSeek 实现了新颖的突破。&nbsp;</p><p>中国原创大模型 DeepSeek 出圈，也让大家更加确信人工智能将加速改变世界。&nbsp;</p><p>实际上，在过去的几年中，人工智能技术不断加速，不断给世界带来惊喜。&nbsp;</p><p>站在 2025 年初，很高兴能与大家分享我的想法。今年，我预计将会有五个主要的 AI 趋势逐步成形：&nbsp;</p><p><strong>第一，垂直领域小模型将快速地在产业落地。</strong></p><p><strong>第二，将出现更多的 AI 基础设施层面的技术创新，尤其在降低能耗和成本方面。</strong></p><p><strong>第三，更多的小模型开始进入边缘端设备。</strong></p><p><strong>第四，开源生态将持续茁壮，开源模型不断丰富且形式更加多样化。</strong></p><p><strong>第五，新的算法模型与架构不断涌现。</strong></p><p>与此同时，人工智能的广泛应用也让我们不断审视 AI 与我们的关系。AI 让我们的工作更加「卷」，也让许多任务变得更为轻松。随着 AI 工具的普及，新的竞争加剧了，但也在某种程度上解放了我们的创造力，特别是在艺术和生产力领域。&nbsp;</p><p>AI 正逐渐替代一些传统工作。但更为关键的是，能熟练使用 AI 工具的人，将替代那些无法有效使用 AI 工具的人。&nbsp;</p><p>面对 AI 的快速发展，我们也需要具备新的技能和认知。除了学会使用 AI 工具，我们更需要掌握提问、拆解问题等关键能力。AI 时代最不可或缺的能力仍然是决策能力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250208/v2_12da335958644cc385f6e2855fb73059@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>AI 的五大趋势预判</strong></h3><p><strong>预判一：垂直领域小模型将快速地在产业落地。</strong></p><p>这其实在硅谷和产业中已经开始发生。&nbsp;</p><p>过去，大家一直讨论的是大模型，随着模型规模的不断扩大，通过接入大量数据与参数来提升模型训练效果。然而，过去一年，大家的关注点逐渐从 AI 模型的快速增长转向了实际应用——即 AI 技术如何迅速落地，并实现大规模的工业化应用。&nbsp;</p><p>在这一过程中，AI 小模型的大规模应用必将成为趋势。&nbsp;</p><p>对于许多特定行业或垂直领域的人工智能应用来说，尽管数据量需要达到一定规模，但更为关键的是数据的质量。事实上，数据的质量可能比数据的数量更为重要。通过使用高质量的行业数据来训练垂直领域的小模型，不仅能够提升 AI 应用在特定场景下的准确性和效果，更重要的是，小模型的规模较小，成本较低，能效更高，对 GPU 的需求也更少。&nbsp;</p><p>这些特点使得小模型在成本层面上更符合工业界对 AI 技术应用的需求。尤其是在面向企业客户（B 端应用）的场景中，技术成本往往是最关键的因素。在这样的背景下，模型的「小型化」显得尤为重要。&nbsp;</p><p><strong>预判二：将出现更多的 AI 基础设施层面的技术创新，尤其在降低能耗和成本方面。</strong></p><p>人工智能领域将涌现更多基础设施层面的技术创新，尤其集中在如何降低能耗和成本方面。事实上，许多相关技术已经开始落地。&nbsp;</p><p>我们知道，人工智能发展面临的最大挑战之一是高成本、高能耗以及过度依赖 GPU，导致无法满足工业级应用的需求。基于这一点，这将推动下一波更具实际性、更贴近商业变现的 AI 应用诞生。&nbsp;</p><p>目前，已经有许多 AI 基础设施技术能够帮助这些应用进行系统优化，从而大规模降低 GPU 的消耗。这种优化不仅包括 GPU 消耗的降低，还涵盖了能源消耗的减少，从根本上降低了整体成本。&nbsp;</p><p>例如，一些硬件和软件技术的创新已经能够将能耗降低 15 倍至 100 倍，甚至更高。同时，GPU 的消耗也能够减少至原来的 1/4，甚至接近 1/10。这些都是未来发展的潜力趋势。&nbsp;</p><p><strong>预判三：更多的小模型开始进入边缘端设备。</strong></p><p>2025 年，一个重要的趋势将是人工智能在边缘端和边缘设备上的应用。事实上，这一趋势在硅谷已经初见端倪。&nbsp;</p><p>工智能在边缘端设备上的应用，得到了众多大企业和小企业的推动。这将催生新的 AI 接口（interface），即人工智能带来的全新交互形式。过去，我们的交互方式主要依赖于手机等传统设备，但随着 AI 的普及，未来的交互方式将不再局限于手机等传统边缘设备。更多设备将与人工智能结合，比如智能眼镜、投影仪、音响、灯等各种日常小型设备。这些设备都将成为搭载人工智能的新载体。&nbsp;</p><p>例如，我们最近投资的一家公司——Nexa AI，其 AI 小模型能够在树莓派（Raspberry Pi）等边缘设备上高效运行，并且其生成式 AI 表现与 GPT-4 相似。从这个角度来看，我们可以看到这种技术在边缘设备上的巨大潜力。&nbsp;</p><p>进一步来看，随着人工智能的普及，新的 AI 接口必将出现。例如，在 C 端，AI 智能眼镜受到业界关注。&nbsp;</p><p>而在 B 端，端侧 AI 的应用形式更加多样。例如，在物流和供应链行业，智能传感器可以成为端侧 AI 的载体，广泛应用于各种机器设备中；在蓬勃发展的太空科技领域，每颗衞星都可以作为智能体，充当端侧 AI 的载体；在医疗领域，各种智能医疗设备、传感器，甚至医疗器械，也能够承载人工智能，成为 AI 的载体。&nbsp;</p><p>因此，人工智能的载体和接口并不仅限于手机和电脑，它将在各个行业中嵌入，尤其是在工业领域，AI 将通过智能体的形式，嵌入到不同的传感器和硬件中。人工智能的应用场景非常广泛。&nbsp;</p><p><strong>预判四：开源生态将持续茁壮，开源模型不断丰富且形式更加多样化。</strong></p><p>我们始终看好开源生态的发展，并坚定支持其成长。开源生态在人工智能领域作出了巨大的贡献。事实上，自 2024 年以来，全球范围内各类开源平台的动态活跃，不仅仅局限于美国，中国也有许多开源生态的积极贡献者，比如最近引发全球科技圈热议的 DeepSeek。最近发布的 Llama 3.1 也充分证明了开源生态能够推动更多语言模型和小模型的产生。&nbsp;</p><p>展望 2025 年，我相信开源生态将持续茁壮发展，并成为支持和孵化初创企业的一个重要平台。许多垂直领域的技术已源自开源，这进一步证明了开源生态在推动技术进步和创新方面的关键作用。&nbsp;</p><p><strong>预判五：新的算法模型与架构不断涌现。</strong></p><p>目前，关于生成式 AI 和大语言模型的讨论非常活跃，但与此同时，许多新的算法模型和架构也在不断涌现。例如，谷歌和微软近期发布的研究论文，正探索着全新的算法模型和架构。这些新模型的一个显著特点是，它们不仅能够在 GPU 上高效运行，某些模型甚至在 CPU 上也能展现出更优的性能。这一发现可能会对市场产生深远影响，因为它提出了一个重要问题：是否所有的 AI 应用都必须依赖 GPU？还是未来会有一些算法模型在 CPU 上表现得更为出色？&nbsp;</p><p>这些变化和趋势正在悄然发生，预示着它们将对整个行业带来深远的影响。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250208/v2_f08f47be03ab4f5ab6ef894566c02c1c@5595930_oswg3905oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h4><strong>AI 让人更「卷」，也更「轻松」</strong></h4><p>随着 AI 不断渗透到生活的方方面面，人与 AI 的关系正在悄然发生变化。可以说，AI 让我们既「更卷」，也「更轻松」。&nbsp;</p><p>举个简单的例子，究竟是在没有电脑之前你更卷，还是有了电脑之后更卷？显然，是有了电脑之后更「卷」。这是因为各种工具帮助我们提升效率、解放生产力，从而加速了各项工作的进展。随着生产力的提升，所有的事情都在加速，创新在加速，增长也在加速，各行各业都在 AI 的赋能下加速发展。而加速意味着竞争愈发激烈。因此，人工智能不仅会推动产业升级，也会让我们在个体层面面临更为激烈的竞争。&nbsp;</p><p>我还想分享一个有趣的现象。如今的大学生，尤其是大一、大二的学生，甚至一些高中生，每天使用 AI 工具的时间非常多。他们大约 70%、80% 的时间都在使用手机上的 AI 应用。比如，很多学生几乎不再使用传统的谷歌搜索，而是转向 ChatGPT、You.com 等平台，通过这些工具进行搜索。&nbsp;</p><p>这种变化很有意思。因为我们成长的环境是移动设备为主（mobile-based），对于我们来说，触屏、搜索和应用都是自然而然的，不需要特别学习。而对他们来说，人工智能应用已经成为一种本能，类似于我们当初使用触屏和搜索引擎的过程。&nbsp;</p><p>另外，我们发现年轻一代更愿意使用人工智能工具，并与 AI 互动。在不久前的摩根大通医疗健康年会上，我与许多医疗领域的大公司负责人交流，他们分享了一个有趣的现象：很多公司已开始应用 AI 驱动的心理健康工具，特别是旨在缓解焦虑和维护心理健康的相关应用。这些公司向患者提供了两种选择：一种是与 AI 互动，由 AI 提供反馈和建议；另一种是与心理咨询师进行在线沟通。结果显示，70% 的人更倾向于选择 AI 作为心理咨询的对象，愿意与 AI 分享敏感的个人信息和心理问题，而不是与真人交流，这一数据令人惊讶。&nbsp;</p><p>这也表明，人与 AI 的关系可能比我们想象得更快发生变化。从最初的不了解和抵触，到逐渐的合作，再到现在的依赖，未来，AI 可能会像手机一样，成为日常生活的一部分，大家也会形成新的习惯。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250208/v2_580ea5e127af47999cd875d961777dd0@5595930_oswg857oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h4><strong>AI 时代</strong></h4><h4><strong>人类需要具备哪些技能和认知</strong></h4><p>那么，AI 时代，我们需要具备哪些技能和认知呢？&nbsp;</p><p>首先，最重要的一点是要意识到，人工智能将替代一些传统工作，但更为关键的是，能熟练使用 AI 工具的人，将替代那些无法有效使用 AI 工具的人。&nbsp;</p><p>随着 AI 技术的普及，新的工作机会将不断涌现，而许多传统的工作岗位可能会被取代。在这一过程中，技术的快速发展将起到决定性作用。就像我们小时候学习如何使用电脑一样，今天，掌握 AI 工具的使用已经成为必备技能。过去，懂得使用电脑是求职的基本要求；今天，掌握如何使用 AI 工具同样将成为一种基础能力。&nbsp;</p><p><strong>（一）提问能力与问题拆解能力至关重要</strong></p><p>在 AI 时代，具备有效提问的能力尤为重要。提问的能力有时比回答问题的能力更加关键。通过提出明确且具有针对性的问题，AI 能够为我们提供更加精准、有价值的反馈与支持。&nbsp;</p><p>另一个至关重要的能力是将复杂问题拆解为更小的任务，或者将一个庞大的工作结构分解为更易管理的子任务。这不仅仅是一个技能，它体现了领导力和管理能力。比如，在公司中，经理的核心职责之一就是将复杂的工作分解成具体的小任务，然后指派给团队成员去执行。如今，这些任务可能由 AI 来帮助执行，而不是由初级工程师直接完成。如果一个人只会执行任务，而缺乏思考、提问和规划的能力，这可能会带来风险。&nbsp;</p><p>因此，如何有效思考、拆解问题，并与 AI 合作，成为非常重要的能力。&nbsp;</p><p><strong>（二）AI 促进艺术创造力的释放</strong></p><p>我还观察到，人工智能的一个显著优点，是它在艺术和创造力领域的广泛应用。尽管一些人担心 AI 会替代艺术创作者，但从另一个角度来看，AI 正在像相机的发明一样，帮助更多人实现创作。相机让我们能够捕捉美丽的瞬间，而不再需要学习绘画技巧；同样，人工智能正释放更多的创造力，使每个人都能轻松进行艺术创作。&nbsp;</p><p>艺术家最重要的能力之一是拥有创造性思维，并通过强大的记忆力和技巧将这种创造力表达出来。摄影师在照相机发明之前并不存在，但现在，手机成了每个人都能用来捕捉美丽瞬间的工具，极大地降低了创作门槛。人工智能正在朝着类似的方向发展，它使更多人能够轻松创作和表达。&nbsp;</p><p>如今，即便你没有学过绘画，也能通过 AI 将你的创意和想法呈现出来。你可能有丰富的情感，但以前可能无法通过画作或歌曲的形式表达出来。现在，通过 AI 工具，你可以将自己的情感通过歌词、旋律等形式表现出来。这种技术进步，极大地拓宽了艺术创作的边界，让更多人能够将内心的情感转化为艺术作品，而不再受限于传统的创作技巧。&nbsp;</p><p><strong>（三）决策能力：AI 时代的核心</strong></p><p>人工智能对各个领域的影响是显而易见的，无论是音乐、美术，还是其他行业，都在发生着类似的变化。以金融行业为例，过去，成功的投资者往往依赖于获取别人无法获得的数据，并通过数据分析做出精准的市场判断。这需要强大的分析能力，如 Excel 技能、数据分析能力等。但如今，AI 技术正在缩小这一差距。无论是谁，都可以访问更多的数据，并通过 AI 进行深入分析。&nbsp;</p><p>然而，AI 时代最关键、最不可或缺的能力仍然是决策能力。尽管 AI 可以为我们提供大量信息并进行精确分析，但如何基于这些分析结果做出明智的决策，依然是核心能力所在。我们会发现，很多技能，归根结底，都是决策管理能力和领导力的体现。只有在这一基础上，AI 的辅助才能真正发挥其最大潜力。&nbsp;</p><p>附：作者介绍&nbsp;</p><p>张璐，Fusion Fund 创始合伙人，硅谷知名投资人、连续成功创业者，毕业于斯坦福大学工程学院。2015 年创立 Fusion Fund，现管理近 5 亿美元资本，专注于美国市场新兴技术类初创公司的投资，尤其专注数字化转型和智能医疗领域，已投资 100 多家企业，并有多家被投企业上市以及收并购退出。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/TP_DlY2Lr7eiM8JUufhPpA">「腾讯科技」</a>，作者：张璐，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜接入 DeepSeek 键盘鼠标日销售额近百万；电影院按摩椅背后公司九个月赚 1 亿；达美乐将在全球关闭 205 家亏损门店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156520856607497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 09:00:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>接入 DeepSeek 键盘鼠标日销售额近百万</strong></p><p>近日，有记者发现，带有 DeepSeek 相关的线上课程已经在不少平台热卖，以《一人公司方法论+deepseek》为例，在 2 月 5 日当天 3 小时直播中就卖出了超过 5 万元的销售额。相关商品中，一款号称已接入 DeepSeek 的鼠标、键盘销量暴涨，其售价 399-599 元不等，以抖音平台为例，该鼠键品牌销售额在 1 月 31 日仅有 1 万-2.5 万，而 2 月 6 日的销售额已达 75 万-100 万元，日销售额上涨了近 100 倍。&nbsp;</p><p>2 月 6 日晚间，DeepSeek 官方发布声明：目前除 DeepSeek 官方用户交流微信群外，从未在国内其他平台设立任何群组，一切声称与 DeepSeek 官方群组有关的收费行为均系假冒。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><p><strong>电影院按摩椅背后公司九个月赚 1 亿，旗下多个分公司注销</strong></p><p>近日，「乐摩吧」母公司福建乐摩物联科技股份有限公司递交招股书，准备在港交所上市。招股书显示，2022 年、2023 年及 2024 年前三季度，乐摩物联经调整净利润分别为 853.4 万元、9457.8 万元以及 1 亿元。「乐摩吧」主要通过在商场、影院等地提供智能按摩服务被外界熟悉。&nbsp;</p><p>记者查询天眼查 App 了解到，福建乐摩物联科技股份有限公司成立于 2014 年 5 月，注册资本 5000 万人民币。其分支机构信息显示，该公司有 56 家分公司，其中仅 16 家为存续状态。（中新经纬、潇湘晨报）&nbsp;</p><p><strong>达美乐将在全球关闭 205 家亏损门店，大部分位于日本</strong></p><p>在澳大利亚上市的达美乐披萨企业宣布将在全球关闭总计 205 家亏损门店，其中 172 家位于日本。该公司首席执行官 Mark van Dyck 称，日本仍是一个极具潜力的市场，「但我们在投资方面需要更加专注和严谨」。达美乐披萨企业称，与闭店相关的一次性成本预计为 9700 万澳元（约合 6100 万美元）。官网显示，该公司为达美乐在美国以外最大的特许经营商，拥有达美乐品牌和门店网络在澳大利亚、新西兰、法国、荷兰、日本、德国、新加坡等多个国家和地区的总特许经营权，经营着超 3800 家门店。（界面新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>电影《哪吒 2》登顶，一半票房将分给影院&nbsp;</strong></p><p>截至 2 月 6 日 13 时 20 分，电影《哪吒之魔童闹海》累计票房突破 57.76 亿，超越《长津湖》，成为中国影史票房榜新的冠军。随着影片热度持续升高，票务平台对影片的最终票房预测不断增长，AI 预测《哪吒 2》最终总票房或达 95 亿元。&nbsp;</p><p>值得注意的是，《哪吒 2》不存在联合出品方。也就是说，片方的收益主要由光线系和饺子持股的两家公司分配。按照 95 亿的最终票房计算，电影分账票房约为 85 亿元。其中一大半的钱要分给影院，数据显示，影院分账比例 52.27%，可分得约 44 亿元。另一部分片方分账比例为 39.24%，可分得约 33 亿元。截至 2 月 7 日 19 时许,《哪吒 2》票房已超过 67 亿元，公司来源于该影片的营业收入区间约为人民币 9.5 亿元至人民币 10.1 亿元。（蓝鲸新闻）&nbsp;</p><p><strong>山寨 DeepSeek 六成 IP 位于美国，仿冒网站已超 2000 个&nbsp;</strong></p><p>据报道，2 月 6 日，记者从奇安信 XLab 实验室方面获悉，仿冒 DeepSeek 的网站、钓鱼网站已经超过 2000 个，还在快速增加中。分析显示，这些仿冒 DeepSeek 的域名中有 60% 解析 IP 位于美国，其余主要分布在新加坡、德国、立陶宛、俄罗斯和中国，仿冒域名呈现出全球化特点。&nbsp;</p><p>根据 2024 年 12 月 1 日至 2025 年 2 月 3 日期间域名注册情况的统计分析，发现了 2650 个仿冒网站。大规模的仿冒域名注册活动从 2025 年 1 月 26 日开始，并在 1 月 28 日达到高峰。奇安信方面表示，这类模仿现象，有的可能只是出于商业目的，想借助 DeepSeek 的热度售卖有前途的域名或者吸引用户；但也有不少恶意行为者，以此来误导用户，甚至传播恶意软件、窃取个人信息或骗取订阅费用。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>西政毕业生起诉重庆轨道集团败诉，法院驳回其全部诉求</strong></p><p>近日，关于西南政法大学法学专业 2020 级学生韦孝诚起诉重庆轨道交通（集团）有限公司（下称：重庆轨道集团）一案，法院驳回了韦孝诚的全部诉讼请求，韦孝诚也表示不再上诉。&nbsp;</p><p>此前，韦孝诚在毕业前夕因进地铁站后需要出站找厕所而未乘车，他和同学刘宴均各被收取 2 元车费。两人认为重庆轨道集团不该收取这 2 元车费，该公司制定的票务规则存在问题，遂将重庆城市通卡支付有限责任公司（下称：通卡公司）和重庆轨道集团起诉至法院，请求返还 2 元乘车费，并判定「0 公里票价 2 元」条款无效。 （澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>跨境电商企业称已出现包裹滞留，将提价转嫁加税成本压力&nbsp;</strong></p><p>美国邮政服务（USPS）当地时间 2 月 4 日晚间宣布，从 2 月 4 日起暂停接收从中国内地和中国香港寄出的包裹，直至另行通知。不过仅半日，政策更改，美国邮政将继续接收来自中国内地和香港邮局的入境包裹。而美国新任总统特朗普在 2 月 1 日签署行政令：对进口自中国的商品加征 10% 的关税，同时取消对 800 美元以下中国商品的免税政策。对此，国内的跨境电商企业表示，近期已出现包裹滞留情况，对于征税带来的成本压力，将通过商品「提价」进行转嫁。（第一财经日报）&nbsp;</p><p><strong>一小行星 7 年后有概率撞地球，联合国首次启动《行星安全协议》</strong></p><p>据报道，一颗于 2024 年年底被新发现的，约有一个足球场大的小行星，经过科学家 1 个多月的追踪及对其轨迹的计算，发现其在 2032 年撞击地球的概率为 1.6%。这是科学家发现的首颗已知与地球相撞概率超过 1% 的大尺寸小行星。据报道，联合国就此首次启动了《行星安全协议》以应对这一威胁。《行星安全协议》包含一整套机制和需要遵守的准则，目的是让地球为可能发生的小行星撞击做好准备。首批措施之一包括美国国家航空航天局（NASA）的国际专家小组和欧洲航天局的天文学家和空间专家召开会议。（法新社）&nbsp;</p><p><strong>江苏 5 市 GDP 超万亿，苏州位居全省第一&nbsp;</strong></p><p>2 月 7 日，江苏省统计局网站公布 2024 年江苏 13 个设区市地区生产总值（GDP）。据了解，2024 年江苏地区生产总值达 137008 亿元，增长 5.8%。苏州实现地区生产总值 26727 亿元，位居全省第一。苏州、南京、无锡、南通和常州地区生产总值均超万亿元。徐州紧随其后，达 9537 亿元。淮安以 7.1% 的增速排名第一。（扬子晚报）&nbsp;</p><p><strong>王者荣耀 1 月收入达近 42 个月最高值，重回全球手游销冠</strong></p><p>Sensor Tower 数据显示，2025 年 1 月共 34 个中国厂商入围全球手游发行商收入榜 TOP100，合计吸金 23.3 亿美元，其中腾讯旗下游戏收入大幅度增长，《王者荣耀》月收入达到近 42 个月以来的最高值，重回 1 月全球手游畅销榜冠军。&nbsp;</p><p>ST 分析师称，王者亮眼表现主要得益于春节期间，推出了多个特别福利活动以及多款全新皮肤，包括嬴政新皮肤、姬小满皮肤，以及蛇年春节限定皮肤等等。（新浪游戏）&nbsp;</p><p><strong>王化回应小米眼镜官博上线：帐号为多年前申请，并非新上线</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 6 日有消息称，小米眼镜官微已经上线，业内猜测小米即将入局百镜大战，引发广泛关注。2 月 7 日上午，小米集团公关部总经理王化微博发文表示，「大家如此关注小米眼镜十分欣慰，在此感谢大家，不过非常抱歉要扫大家的兴了，该帐号为多年前申请，并非新上线，特此说明！」&nbsp;</p><p><strong>中国成为越南最大旅游客源国</strong></p><p>据越南统计部门消息，2025 年 1 月，中国成为越南最大的旅游客源国。据了解，1 月有 57.5 万中国大陆游客到访越南，与去年同期相比增长 237%。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>雷军称正研究提升小米汽车产能</strong></p><p>36 氪获悉，小米创办人、董事长兼 CEO 雷军 2 月 7 日在微博发文称，「我在汽车工厂的研发中心，窗外就是涂装车间。今天我和制造同学们会认真讨论，在确保质量和生产安全的前提下，如何进一步提产！」&nbsp;</p><p><strong>福特中国 CEO 吴胜波将兼管福特汽车国际市场集团业务</strong></p><p>福特汽车公司宣布，现任福特汽车公司副总裁、福特中国总裁兼首席执行官吴胜波将在现有职责范围基础上，兼管福特汽车国际市场集团（IMG）业务。福特汽车国际市场集团负责人 Jeff Marentic 将向吴胜波汇报工作。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>鸿海回应有意争取与日产合作传闻：不予评论</strong></p><p>据报道，日本车厂本田和日产整合协商传出面临破局，有媒体报道称日产不排除与鸿海合作。据知情人士透露，鸿海董事长刘扬伟争取与日产合作，指示鸿海电动车策略长关润主动接触日产大股东雷诺，洽谈释出股权可能性，而关润也在农历春节期间游说日产高层，动作十分积极。对于有意争取与日产合作传闻，鸿海不予评论。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>曝苹果折叠 iPhone 或采用书本式折叠设计</strong></p><p>2 月 6 日，QQ_Timmy 在社交平台上发布推文，分享了「苹果折叠屏产业链调研汇总」，透露苹果折叠 iPhone 外观上并非小折叠，而是类似三星 Galaxy Z Fold 系列的书本式折叠设计。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉在美上调 Model X 售价</strong></p><p>特斯拉美国官网显示，Model X 全轮驱动版售价从 79990 美元上调至 84990 美元；Model X Plaid 版售价从 94990 美元上调至 99990 美元。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>中印尼两国央行续签双边本币互换协议</strong></p><p>36 氪获悉，据央行网站，经国务院批准，近日中国人民银行与印度尼西亚银行续签双边本币互换协议，互换规模为 4000 亿元人民币/878 万亿印度尼西亚卢比，协议有效期五年，经双方同意可以展期。双方再次续签双边本币互换协议，有助于进一步深化两国货币金融合作，促进双边贸易和投资便利化，维护金融市场稳定。&nbsp;</p><p><strong>美财长贝森特：美国将继续实行「强势美元」政策</strong></p><p>当地时间 2 月 6 日，美国新财长斯科特·贝森特表示，在特朗普总统的领导下，美国将继续实施「强势美元」政策。在当天接受媒体采访时，贝森特指出：「目前强势美元政策在特朗普总统的领导下完全没有改变，我们希望美元走强，我们不希望看到其他国家通过让本币贬值来操纵贸易。」（财联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>吉利汽车官宣接入 DeepSeek，汽车行业首个</strong></p><p>2 月 6 日，吉利汽车正式官宣其自研大模型与 DeepSeek 已完成深度融合，继 2025CES 发布行业首个「智能汽车全域 AI」技术体系后，吉利 AI 科技再度领跑，携手 Deepseek，通过深度融合 DeepSeek R1 大模型的顶尖认知能力与吉利智能汽车全域 AI 技术体系，重新定义智能汽车的人机交互及智能驾驶，共同推动 AI 科技在智能汽车领域的普及。&nbsp;</p><p>据了解，携手 DeepSeek-R1 模型，吉利将对星睿车控 FunctionCall 大模型、汽车主动交互端侧大模型等进行蒸馏训练。届时，吉利智能汽车 AI 不仅能对用户的模糊意图实现精准理解，进而准确调用约 2000 个车载接口，还能基于车内外场景主动分析用户潜在需求，并为用户主动提供车辆控制、主动对话、售后等服务，智能交互体验将大幅提升，加速 AI 在智能汽车领域普及。（新浪汽车）&nbsp;</p><p><strong>GMI Cloud 上架基于英伟达 H200 的 DeepSeek 系列模型</strong></p><p>36 氪获悉，DeepSeek 在 GitHub 开源后，代码库快速吸引大量开发者关注，star 数短期内突破十万，且众多基于 DeepSeek 的二次开发项目如代码自动补全、智能文档摘要等，已在金融、医疗、科研等多领域实现高效部署，有力推动了 AI 应用的创新与落地。在这个过程中，GMI Cloud 技术团队第一时间在北美完成了对 DeepSeek R1 基于英伟达当前量产最强的 H200 GPU 服务器的部署适配和优化，构建了专属 DeepSeek - R1 推理。&nbsp;</p><p><strong>字节跳动将上线全新多模态视频生成模型</strong></p><p>字节跳动旗下一站式 AI 创作平台即梦 AI 将上线多模态视频生成模型 OmniHuman，仅需一张图片与一段音频便可生成一条 AI 视频，该模型为字节自研闭源模型。即梦 AI 相关负责人透露，该模型未来会进行小范围内测，官方也会对这一功能设置严格的安全审核机制，并对输出的视频标注水印以作提醒。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI：目前大约有 1750 亿美元的资金已经准备好用于人工智能基础设施的配置</strong></p><p>OpenAI 表示，计划 25 年晚些时候在阿比林交付第一批数据中心计算资源。目前大约有 1750 亿美元的资金已经准备好用于人工智能基础设施的配置。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 继续推进「星际之门」项目，正在美国各州评估数据中心选址</strong></p><p>OpenAI 于 2 月 6 日宣布，它正在评估美国哪些地区适合作为「星际之门」（Stargate）项目的数据中心所在地，并将该项目视为美国能否在全球人工智能（AI）竞赛中保持领先的关键事项。OpenAI 首席全球事务官 Chris Lehane 当天在电话会议上表示：「随着有关 DeepSeek 的消息传出，这表明这是一场非常真实的竞争，而利害关系再大不过了。无论谁在这场竞争中胜出，都将真正塑造未来世界的模样。」Lehane 声称，目前大约有 16 个州表示有兴趣为星际之门建设数据中心，而得克萨斯州是「旗舰」数据中心的所在地。（财联社）</p><h2>大公司财报&nbsp;</h2><p><strong>希尔顿集团 2024 年净利润 15.39 亿美元，新增客房数 9.84 万间</strong></p><p>2 月 7 日，希尔顿集团发布 2024 年第四季度及全年全球业绩报告。2024 年第四季度净利润为 5.05 亿美元，上年同期为 1.50 亿美元；调整后息税折旧及摊销前利润为 8.58 亿美元，同比增长 7%。2024 年全年净利润为 15.39 亿美元，上年同期为 11.51 亿美元；调整后息税折旧及摊销前利润为 34.29 亿美元，同比增长 11%。此外，第四季度有 22,600 间客房新增至希尔顿的系统，截至 2024 年底，全年新增客房数 98,400 间，较 2023 年同比增长 7.3%。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧莱雅 2024 年销售额同比增长 5.6%</strong></p><p>当地时间 2 月 6 日，欧莱雅披露 2024 年全年业绩：销售额为 434.868 亿欧元，同比增长 5.6%；营业利润为 86.875 亿欧元，同比增长 6.7%，营业利润率达到创纪录的 20.0%。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>拉夫劳伦第三财季亚洲市场营收同比增长 14%</strong></p><p>当地时间 2 月 6 日，美国时尚集团拉夫劳伦（Ralph Lauren）公布截至 2024 年 12 月 28 日的 2025 财年第三季度业绩。第三财季，该公司净营收 21.43 亿美元，同比增长 11%，其中亚洲市场营收同比增长 14% 至 5.07 亿美元；净利润为 2.97 亿美元，上年同期为 2.77 亿美元。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>亚马逊 2024 年净销售额同比增 11%，净利润 592 亿美元</strong></p><p>当地时间 2 月 6 日，亚马逊发布截至 2024 年 12 月 31 日的第四季度财务业绩：净销售额同比增长 10%，达到 1878 亿美元；净利润增至 200 亿美元，上年同期为 106 亿美元。2024 年全年，亚马逊净销售额增长 11% 至 6380 亿美元；净利润为 592 亿美元，上年同期为 304 亿美元。亚马逊预计，2025 年第一季度净销售额将介于 1510 亿美元至 1555 亿美元，同比增长 5% 至 9%。（界面新闻）</p><h2>酷产品</h2><p><strong>文远知行发布全新无人物流车 Robovan W5</strong></p><p>36 氪获悉，自动驾驶科技公司文远知行 WeRide 正式发布新一代无人物流车——Robovan W5（下称「W5 无人物流车」）。凭借自研 L4 级无人驾驶技术、全场景适应能力、长续航大载重以及车端、云端与运营端一站式部署的优势，W5 无人物流车直击物流行业痛点，特别是在快递、城市配送和各类点对点物流领域，为客户提供高质量、高性价比的无人配送解决方案。</p><p><strong>整理</strong>｜王欣叶</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泡泡玛特和《哪吒》心有灵犀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156676482636289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李小霞</p><p>编辑｜乔芊</p><p>2 月 6 日午间，《哪吒之魔童闹海》票房突破 57.79 亿元，超越 2021 年国庆档上映的《长津湖》，成为中国电影史总票房新冠军，用时不到 9 天。截至发稿前，《哪吒 2》票房破 68 亿。</p><p>伴随新纪录的诞生，作为电影主投方和发行方的光线传媒当日尾盘 20% 涨停，股价创近 4 年新高。而电影热度的持续高涨，则让泡泡玛特与版权方推出的周边成为稀缺品，供不应求。</p><p>在线上线下渠道产品全部售罄后，预售名额也是被光速抢空，且要到四五月份才能陆续发货。网友一边在社交平台上吐槽「根本买不到」，一边讨伐泡泡玛特为何不补货，是不是在搞饥饿营销。</p><p>面对难以招架的求「咤」热潮，泡泡玛特方面人士昨天就断货做出了回应：「我们紧急调整了生产计划，积极补货。」</p><p>有意思的一点是，该人士还表示联名系列是随着电影热度的走高，逐渐在泡泡玛特的各个渠道售罄。</p><p>事实也是如此，根据媒体之前的报道，多家线下门店人员曾称产品刚刚上架时并没有这么火，后来电影票房连续逆跌上扬，才引发了盲盒热销的连锁反应。</p><p>尽管早在 2019 年，《哪吒 1》已经用 50 亿元的票房证实了自己的实力，但系列电影想要一如既往在续作中延续首部的「叫好叫座」本就充满未知，而过去一年电影市场的低迷又让其命途增添了不确定性。</p><p>幸运的是，泡泡玛特再次押对，制造了一场风靡全网的营销魔术。</p><h2>远超预期的押注</h2><p>如 DeepSeek 坐上神坛后，人们打捞出创始人梁文锋昔日鲜有的对话反复研究一样，当《哪吒 2》票房断层领跑、接连打破 70 余项记录的时候，大家又开始逐帧分析导演饺子的采访，挖掘到第二部电影超越前作的些许秘密。</p><p>譬如制作周期长达五年；三年多一直在做一个镜头，电影里耗时三年的镜头不在少数；「好东西只能慢慢磨」。总结下来，潜心打磨，长时间修炼是关键。</p><p>由果觅因，泡泡玛特与《哪吒 2》联名升温爆火的部分原由也可归结为时间的力量。</p><p>根据上述泡泡玛特方面人士透露，此次联名周边开发历时 1 年半，在追求产品品质的同时做到了与电影同步上市，不仅还原了电影中的经典名场面，也通过与版权方对电影进行的深度沟通，做了不少二创设计。</p><p>联名产品涵盖藕粉/战斗/牵手/捣蛋哪吒、藕粉/战斗/牵手/乖巧敖丙、敖丙版哪吒隐藏款在内的《哪吒之魔童闹海》天生羁绊系列手办盲盒。</p><p>不同于传统影视衍生品开发往往滞后于内容热度，泡泡玛特选择了一条更激进的路径：与电影上映同步推出产品。据悉，联名系列先是于影片上映次日（1 月 30 日）晚 10 点进行了线上发售，接着 1 月 31 日线下发售。</p><p>零时差策略,让观众在观影后对角色沉浸其中的第一时间，就能通过购买周边实现情感投射与情绪共振。所以藕饼 CP 火遍全网时，哪吒、敖丙牵手盲盒成了最为紧俏的两款。</p><p>当然，或许这也是从《哪吒 1》吸取的教训，彼时，电影热度几近消散，衍生周边才姗姗迟来，最终销售不尽人意。</p><p>泡泡玛特并不缺关注度。</p><p>《哪吒 2》上映前，这家公司就因强劲业绩备受瞩目，成为 2024 年里表现最为亮眼的中国公司之一。</p><p>2020 年被 Molly 和盲盒带上港交所时，市值达 1000 多亿港元；到 2022 年增长失速，市值较最高点蒸发超千亿港元；再到去年，股价涨幅超 400%，市值重回巅峰。</p><p>IP 王国里不再只有 Molly 支撑，2024 上半年过亿的 IP 有 MOLLY、THE MONSTERS、SKULLPANDA、DIMOO、CRYBABY、小野 Hirono、Zsiga，分别创收 7.82 亿、6.27 亿、5.75 亿、3.78 亿、3.49 亿、2.45 亿和 1.23 亿。</p><p>潮玩类型也由盲盒手办延伸至搪胶毛绒玩具、积木等。而此次与《哪吒 2》的联名产品，另有两款熊猫哪吒和白龙敖丙的抱抱系列搪胶毛绒玩具。</p><p>2023 年走红的 LABUBU 也得益于搪胶毛绒产品的加持，这也使得其所在的 THE MONSTERS 去年上半年收入同比暴涨近 300%，成为泡泡玛特旗下所有艺术家 IP 中增速最高的一个。</p><p>出海高歌猛进。2024 年第三季度港澳台及海外收入同比增长 440%，收入占比由上半年的 30% 增至 45% 以上。</p><p>如去年 8 月底的半年报业绩会上王宁所说，泡泡玛特已经实现了「海外再造一个泡泡玛特」。</p><p>当《哪吒 2》登顶中国影史票房榜，同时在全球影史留下浓墨重彩的一划——位列单一市场票房榜上第一，带动的不只是泡泡玛特联名产品的销量，而是泡泡玛特的国际品牌影响力。</p><p>过去，靠着 LABUBU 等 IP，以及在海外快速开店的方式，泡泡玛特已经在东南亚、北美高潜力市场绽露头角。</p><p>现今，《哪吒 2》或有可能在海外为其再增动力引擎。</p><p>有消息称，电影《哪吒之魔童闹海》即将于 2 月 13 日在澳大利亚、新西兰、斐济、巴布亚新几内亚正式上映，于 2 月 14 日在美国、加拿大正式上映。此外，据光线影业消息，该电影还将在新加坡、马来西亚、日本、韩国等多个国家和地区上映。昨日，#哪吒 2 海外上映已场场爆满#相关话题已出现在微博热搜上。</p><p>目前尚不知泡泡玛特是否会配合电影热度在海外门店上架发售哪吒盲盒，但一个如摩根士丹利认为的判断正在形成：</p><p>泡泡玛特的 IP 飞轮已经开始转动，加上全球扩张策略，其将成为全球主要 IP 所有者的首选合作伙伴之一。</p><h2>大人们的告捷</h2><p>历史由胜利者书写。</p><p>饺子和泡泡玛特创始人王宁有着相似的成功敍事——从「无名之辈」白手起家到各自领域佼佼者的逆转剧情。在影院里无数次《哪吒 2》的循环放映中，大众对饺子的创业经历也如数家珍。</p><p>一个四川大学华西药学院的学生，出于对动画的热爱，从大三起，就开始自学三维动画，开启了从」药剂师」向「动画导演」的转行之路。</p><p>毕业后，在家「啃老」花费三年八个月时间「死磕」出动画短片《打，打个大西瓜》，并拿到了国内外多个奖项。</p><p>当饺子试图摁响商业世界门铃时，迎来的却是长达几年的冷遇。当时的中国动画市场低幼特质显著，「给大人拍动画」被视为天方夜谭，投资人对收回成本心怀质疑。</p><p>王宁的剧本里，曾在大学为周围同学拍摄制作校园生活 MV 光盘，后来又做起了「格子店」的生意，即泡泡玛特的雏形，2010 年，泡泡玛特第一家店在北京中关村开出，用王宁的话说，卖过文具、数码、饰品、家居、服装等等，「可以说什么都有」，希望做一个年轻人喜欢的、有设计感的、潮流类的零售集合店，就是潮流超市，所以公司叫 POP MART。</p><p>到了 2015 年发现门店潮流玩具增长最快，感觉这个品类值得聚焦，于是 2016 年开始完全投入潮玩品类。</p><p>但融资不顺，却是泡泡玛特很长时间里面临的残酷真相。王宁在经纬创投的一次分享中也提到:「2016 年，我们拿融资很难，没有人理我们。」</p><p>就像没有人相信「给大人拍动画」一样，当王宁说：「我要把玩具卖给大人」时，得到的回答是：「你开玩笑，大人买什么玩具，这相当于把洗发水卖给光头。」</p><p>36 氪曾在《泡泡玛特市值破千亿背后：一场中国大基金的集体失手》一文中提到，一位泡泡玛特的早期投资人记得，王宁几乎见遍了所有的投资人和 FA。最艰难时刻，公司甚至没钱发工资了，账上不到 100 万。</p><p>「那时的王宁总是带着长长的 PPT 去，说自己要当中国的万代和美泰（日本和美国的玩具巨头），但每次都是乘兴而去、败兴而归。」</p><p>现在回头看，一个颇有意味的细节是，除了财务机构，王宁甚至还见过包括光线传媒在内的产业资本。</p><p>虽错过了泡泡玛特，但光线传媒抓住了饺子。2015 年，光线传媒成立「彩条屋影业「动漫集团，并对外发布了已经投资的 13 家动漫公司名单，其中可可豆动画就是饺子创办的公司。</p><p>纵然光线传媒董事长王长田在当时描摹了未来国产动画的图景，在《哪吒 2》破纪录前，应该也鲜有人敢想中国影史会被动画电影改写。</p><p>就像泡泡玛特联名系列不能再简单归结为盲盒经济，《哪吒 2》的奇迹似乎也难以用国产动画的崛起宽泛定义。与其讲哪吒或泡泡玛特的胜利，不如说是大人对固有成年范式生活对抗的告捷。</p><p>如王宁说：「我们当年也在想，谁规定 18 岁以后就不能再买玩具，只能去过所谓‘成年人的生活’？」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>焦点分析｜再掀价格战，别小瞧了特斯拉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156671602285062?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 22:52:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韩永昌&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><p>开年第一降，没想到是特斯拉。</p><p>Model 3 的限时保险补贴 8000 元+5 年 0 息让市场瞬间沸腾，小鹏、理想、智己等车企纷纷跟进，2025 年开工第一天，车市就如此热闹。</p><p>经历了 2024 年的沉寂后，特斯拉似乎在宣告要回到舞台中央。</p><p>过去一年，这家全球纯电车龙头过得并不顺利。没有新车，没有新故事，就连 Cybercab 的发布也是虎头蛇尾，给人留下的失望大于希望。</p><p>这也注定了特斯拉在财务上的表现上不会太好。</p><p>2024 年，特斯拉总营收 976.9 亿美元（约人民币 7084 亿元），同比增长 1%，全年共交付 178.92 万辆汽车，同比下跌 1%。</p><p>2023 年是特斯拉七年间第一次利润下滑，2024 年则是 10 年来特斯拉首次销量出现下滑。</p><p>销量下滑，利润更差。特斯拉 2024 年全年净利润仅有 70.9 亿美元，同比下降了 53%。</p><p>然而，财报一片惨淡，交付不尽人意之下，特斯拉的股价在发布财务数据的次日，仍然以上涨 2.9% 收盘。</p><p>这要归功于马斯克的「大饼」。造车显然已经不是马斯克的最关心的事情，他早已把工作重心放在 AI、自动驾���与机器人 Optimus 上。</p><p>四季报沟通会上，马斯克宣布将于今年 6 月在美国奥斯汀推出无人监管的全自动驾驶服务；Optimus 也将于今年在特斯拉内部投入使用。他的这些承诺，都是股价不跌反涨的理由。</p><p>2025 年，显然是特斯拉重回增长区间的转折年。</p><p><strong>「毛利再走低，但已渡过低潮期」</strong></p><p>继 2024 年三季度净利润大涨之后，第四季度，特斯拉的利润又回到了下跌区间。</p><p>这一季度，特斯拉毛利率为 16.3%，远低于分析师预期得 18.9%，尽管特斯拉单季卖出了最高的 49.6 万辆汽车，仍难掩利润的疲态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_99ff769ec7c143258d994a7d2aebaa9a@15545321_oswg94781oswg1080oswg521_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉销量与毛利率</p><p>特斯拉四季度汽车业务营收只有 198 亿美元，同比下降 8%。这还包括了 6.92 亿美元来自碳积分的收入，扣除之后的本季度汽车业务毛利率仅为 13.6%。</p><p>虽然特斯拉在财报中公布了其单车成本已经降至 35000 美元以下，但显然成本降低不足以对冲掉单车价格的大幅下滑。</p><p>利润下滑，同时开支更多。特斯拉四季度在 AI 等研发投入持续增加，经营开支开始环比增长，此消彼长之下，特斯拉四季度运营利润为 15.83 亿美元，较上年同期的 20.64 亿美元下降 23%。</p><p>上一季度，马斯克在业绩会上给出了 2025 年的汽车销量增长区间：20%-30%。但四季度并没有重申这个指标，只说了「2025 年销量重回正增长」。</p><p>这意味着特斯拉的汽车业务在 2025 年的不确定性仍非常大，即便是向来大胆的马斯克也没「夸下海口」。</p><p>自 2023 年以来，特斯拉单季度销量始终稳定在 40-50 万之间，即便多次降价促销，甚至焕新版 Model 3 上市，也没有突破过 50 万大关。</p><p>因此，想要重新回到正增长，新款 Model Y 显然是主力。</p><p>2024 年，Model Y 再次成为了全球最畅销车型，即便这款车五年没有焕新，竞争力依旧十足。在中国市场，2024 年甚至出现了「六大门派围攻 Model Y」的火热场面，但也全都铩羽而归，没能撼动 Model Y 的市场地位。</p><p>新款 Model Y 在 1 月 10 日上市，行业有消息称，当天订单便达到 5 万辆。当 3 月份新款 Model Y 开始交付后，特斯拉的销量回到正增长区间也是水到渠成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6c19b28465e34217911af435db35b070@15545321_oswg241908oswg1080oswg598_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 Model Y 与老款对比</p><p>除了主要的汽车业务以外，特斯拉的能源业务也开始进入到快速增长期。</p><p>财报显示，其能源生成和储存业务四季度营收为 30.61 亿美元，同比增长 113%；占四季度总营收的 11.9%。</p><p>此外，特斯拉上海储能超级工厂已于 2024 年 12 月底竣工，即将在 2 月 11 日上午举行投产仪式，今年一季度开始产能爬坡。</p><p>这意味着能源业务也在稳步成长为特斯拉新的增长极。特斯拉也预计，2025 年能源业务将至少增长 50%。</p><p>总的来说，特斯拉在经历了十分平淡的 2024 年之后，新款 Model Y 的订单爆发，以及储能等业务的持续展开，让这家公司已经逐渐走出低潮期，开始重新焕发活力。</p><p>2025 年，特斯拉还有三张王牌即将打出。</p><p><strong>「&nbsp;还有三张牌，开启公司新阶段&nbsp;」</strong></p><p>汽车业务仍是特斯拉的基本盘，第一张牌便是一波三折的 Model Q。</p><p>这款在市场上传言数年的 2.5 万美元车型，终于在今年准备上市。特斯拉在财报沟通会上明确指出，将在 2025 年上半年推出一款更实惠的车型，继续扩大产品线。</p><p>前不久也有海外博主爆料称，Model Q 将于 2025 年 6 月 25 日发布，预计售价低于 30000 美元。</p><p>这款车在中国的售价或在 15 万元左右，定在 14 万元级也非常有可能，对于特斯拉来说这是一个新的销量爆发点。</p><p>但如今价格战的形式，小鹏 MONA M03、埃安 RT 等车型已经将 A 级纯电轿车的价格下探到 12 万元级别，即便 Model Q 拥有特斯拉独特的品牌号召力，在市场中想成为现象级产品，也很有难度。</p><p>当然，特斯拉还有六座版 Model Y 尚未发布，但这款车型的市场反响并不强烈，在销量上最多是锦上添花，很难雪中送炭。</p><p>除了新车以外，特斯拉第二张牌是美国以外的消费者一直没能体验到的 FSD。</p><p>FSD 是特斯拉的核心自动驾驶技术，贯穿了 L2 到 L4 级别的智能驾驶能力。不管是已经售出的 Model 3/Y 系列产品，还是无人驾驶出租车 Cybercab，都要依靠 FSD。</p><p>特斯拉在财报沟通会上很有信心，官宣将在 2025 年 6 月于美国奥斯汀推出无人监管的全自动驾驶服务。</p><p>马斯克曾经给出个一个数据：一旦实现完全自动驾驶，汽车的利用率将从目前的每周 10 小时提高到 50 小时甚至更多，从而带来巨大的资产价值增长。</p><p>当 FSD 能在无人驾驶中商用，在已经售出的车辆中，其领航能力也将有巨大飞跃。</p><p>在财报沟通会上，马斯克也承认了正在与其他汽车公司讨论 FSD 授权的事宜。特斯拉在训练 FSD 上已经投入甚多，在 2025 年将开始得到回报。</p><p>第三张牌，是特斯拉下一阶段的工作重心，也是马斯克最关心的业务，即机器人 Optimus。</p><p>马斯克在财报沟通会上披露了 Optimus 的最新进展，他说，Optimus 的设计还没有锁定，原型设计很简单，生产才是难点。</p><p>「我们预计今年 Optimus 将主要在特斯拉内部投入使用，Optimus 将负责完成工厂中无聊的、重复性的工作。」</p><p>目前，特斯拉的机器人生产线月产能大概是 1000 台，其目标是下一代产线设计成每月 1 万台，再下一代产线则是每月 10 万台。</p><p>马斯克认为，每年生产 100 万台机器人是稳定生产状态，届时 Optimus 的生产成本会低于 2 万美元。至于 Optimus 的价格，则由市场需求决定。</p><p>马斯克也给出了 Optimus 的商业化时间点：明年下半年开始，特斯拉可能会对外交付 Optimus。</p><p>新车、FSD、以及机器人 Optimus 是目前特斯拉最有力的三张牌，如果 2025 年都进展顺利，那么特斯拉将开启一个新的发展阶段。</p><p>正如马斯克所说，2025 年或成特斯拉「史上最重要一年」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>斯凯奇 2024 全年销售额近 90 亿美元，同比增长 12% | 业绩快报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156618139228936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 22:42:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 7 日，斯凯奇发布了截至 2024 年 12 月 31 日的第四季度及全年财报。数据显示，2024 全年销售额为 89.7 亿美元，同比增长 12.1%，按固定汇率计算销售额达 90.4 亿美元，同比增长 13.0%。净利润为 6.4 亿美元。</p><p>2024 年销售额调整后每股摊薄收益 4.16 美元，同比增长 19.2%，按固定汇率计算每股摊薄收益 4.40 美元，同比增长 26.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_010ce4a180244fc4bdf81a638da607ce@5654145_oswg369153oswg2880oswg400_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：斯凯奇财报</p><p>全年国际和美国国内销售均增长了 12.1%。按渠道分，2024 年批发销售额增长 13.2%，直接面向消费者业务（DTC 业务）销售增长 10.7%。</p><p>另外，2024 年第四季度销售额 22.1 亿美元，同比增长 12.8%，主要受到美国国内增长 18% 和国际增长 9.8% 的推动。净利润同比增长 14% 至 9930 万美元。</p><p>其中批发业务增长 17.5%，直接面向消费者业务（DTC 业务）增长 8.4%。从地区来看，美洲地区增长了 14%，欧洲、中东和非洲地区增长了 25%，亚太地区增长了 3%。截至 2024 年 12 月 31 日，包括直营店、加盟店等在内，斯凯奇全球共有 5296 家门店。</p><p>根据指引，2025 年第一季度，斯凯奇预计售额将介于 24 亿至 24.3 亿美元之间，2025 全年，公司预计销售额将介于 97 亿至 98 亿美元之间。</p><p>斯凯奇全球首席运营官 David Weinberg 表示：「虽然在局部地区仍面临着市场和运输条件的挑战，但是得益于差异化的市场定位，斯凯奇在全球市场优势明显，我们为合作伙伴与消费者提供独一无二的价值主张，即舒适、创新、时尚、高质价比。」</p><p>他还表示，斯凯奇不断推进产品创新，并以舒适科技加持，最新的例子是在印度推出的 Skechers Cricket 板球鞋，以及为中国春节量身定制的蛇年新春系列。此外，斯凯奇持续加大运营及基础设施的投资，包括扩建北美、中国和欧洲的物流中心，在加拿大埃德蒙顿开设首家体验式运动功能概念店，为消费者提供卓越的购物体验。</p><p>斯凯奇中国合伙人，斯凯奇中国、韩国及东南亚首席执行官陈伟利表示：「我们始终坚持‘在中国，为中国’，除了带给中国消费者高品质的鞋服产品，还将产品制造放在中国，我们将不断提升斯凯奇在中国的运营、研发、服务等能力，回馈中国消费者对斯凯奇的喜爱和信赖。</p><p>陈伟利透露，目前，斯凯奇持续加码中国布局，投资超 30 亿的斯凯奇中国物流中心二期首批结构已正式封顶，「‘中国制造’已经超过斯凯奇在中国销售产品的 90%。我持续看好中国发展，也相信中国将成为斯凯奇 2026 年百亿美元销售目标达成的中坚力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天命之年，郁亮的万科时代落幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156405262064133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 18:25:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>「头部公司集聚之后，像万科未来会占到总市场份额的 8%-10%，整个市场约 15 万亿规模应该还会延续一段时间。」&nbsp;</p></blockquote><p>这是郁亮 2021 年那个春节前的判断。&nbsp;</p><p>实际上，2024 年全国房地产市场成交规模跌破 10 万亿。&nbsp;</p><p>三年前，郁亮说出这句话的时候，恒大等「高杠杆」地产企业岌岌可危，而万科仍被视为「保守派」的代表，守着的是行业安全的底线。&nbsp;</p><p>但三年后，一切改变，它不是了。&nbsp;</p><p>万科 2024 年度业绩预告，预计归属于上市公司股东的亏损为约 450 亿元，迎来史上最大年度亏损。&nbsp;</p><p>万科也由此进入国资接管时刻。&nbsp;</p><p>辛杰 (集团董事会主席)、李锋 (集团执行副总裁)、华翠 (集团执行副总裁)、李刚 (集团执行副总裁)、韩慧华 (集团执行副总裁、财务负责人) 等人接管董事会，赵正阳、肖静华、商德良、王智余、陈武、万梅、鄢伯通等人接管万科的核心业务——他们都有深圳国资系统的背景。&nbsp;</p><p>据一位接近万科的消息人士称，在被接管的同时，万科的内部清查也同步开启，2021 年之后的高管薪酬都要被调查、追回，包括从合伙人渠道获得的。&nbsp;</p><p>风起万科。这一年，郁亮将迎来 60 岁生日——六十而知天命。&nbsp;</p><h2><strong>01</strong></h2><p>郁亮，1965 年出生于江苏苏州，1990 年在 25 岁的年纪加入万科。&nbsp;</p><p>这一年万科正在紧锣密鼓筹备上市，郁亮成为证券和投资岗位上一位出色的年轻人，并随着万科上市成功，很快进入了公司的核心管理层。&nbsp;</p><p>1993 年，郁亮就升任了深圳市万科财务顾问有限公司总经理，开始扮演重要角色。三年之后，郁亮又晋升为集团副总经理，开始为万科搭建成熟的财务体系，这一动作也直接让万科在房地产行业的 20 年草莽阶段中快速冲到头部。&nbsp;</p><p>随后，万科加速管理体系的职业化进程。&nbsp;</p><p>1999 年，王石辞去了万科总经理职务，改任万科董事会主席。</p><p>2000 年，万科第一大股东深特发将股份出售给了华润集团，使得华润集团合计持有万科 10.82% 的股份，成为了万科第一大股东。</p><p>2001 年，郁亮从王石手中接任万科总经理（总裁），标志着职业经理人制度在万科的全面落地。同时也意味着，郁亮成为王石的接班人，公司的 2 号人物。</p><p>这一年，郁亮 36 岁。王郁二人的合作已经超过 10 年。&nbsp;</p><p>不过，在大众的视野之中，万科团队冲在前的还是王石，而实际上掌管万科内部运营的郁亮却「面目模糊」。&nbsp;</p><p>王石与郁亮，虽然一个疾疾如风，一个稳健如土，但在两人搭伙时期，王石创造价值观，郁亮摸索方法论，共同塑造了一个理想的万科。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="627,394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_0558b2a9ef954baab698f281665a061e@337187376_oswg143952oswg627oswg394_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">郁亮最近一条朋友圈</p><h2><strong>02</strong></h2><p>万科的下一个阶段，是从千亿开始的。&nbsp;</p><p>2010 年，在房地产市场整体火热的助推下，万科销售额突破千亿，成为国内第一个千亿房企。&nbsp;</p><p>与此同时，郁亮也越来越多走到台前。&nbsp;</p><p>在公司外部，郁亮在媒体上的发声增多，「楼市上下半场转换」、「我国楼市进入‘白银时代’」等言论都曾引发行业轰动。&nbsp;</p><p>万科进入民营企业第一阵营之后，郁亮还于 2012 年还获得了 CCTV 第十三届「中国经济年度人物」称号。&nbsp;</p><p>在公司内部，王石开始放手，登山，甚至被人质疑：拿了高年薪，不管公司的事。&nbsp;</p><p>而郁亮主导推动的一系列计划快速落地。在人力体系方面，对万科影响深远的「180 计划」在 2010 年开始实施，万科所有区域公司总部从 80 多人缩减到 24 人，集团总部从 300 人减少到 180 人，这些总部和区域的人才都被派到了一线公司。&nbsp;</p><p>郁亮认为高效的现代企业制度，要保持「脑袋」和「身体」平衡，给「身体」更多自主权。&nbsp;</p><p>作者曾私下问过郁亮：万科人力和管理体系的终极目标是什么？总部精简，区域的自主权大了，总部靠什么去强管控？&nbsp;</p><p>郁亮回答说，他手里保留着最重要的人事权和财权，万科要学习华为，要让万科离开任何一个高管都可以正常运行。&nbsp;</p><p>于是，万科开启了「区首轮换」制度。从万科初期加入的一些「老臣」也被密集调动。&nbsp;</p><p>这些变化，也间接促使了毛大庆、肖莉等人的离开。&nbsp;</p><p>与此同时，以「合伙人计划」为脉络，万科管理层开始在公司体系外布局投资、金融公司，最终形成了一个庞大的「影子」。&nbsp;</p><p>不过，万科并没有停下来，它只是在不同的阶段，在企业文化方面有了不一样的感官。&nbsp;</p><p>也正是在这个阶段，很多人认为：万科变了。&nbsp;</p><h2><strong>03</strong></h2><p>2014 年，郁亮断论：我国楼市进入‘白银时代’。</p><p>彼时，移动互联网冲击传统产业，年轻人在公共舆论中的话语权变大，国内的不同区域对比、社会结构加速剧变，而房地产似乎还是旧的。</p><p>郁亮想改变万科，或者说：想让万科跟着时代改变。</p><p>2015 年 4 月，万科内部发文《万科集团内部创业管理办法》，鼓励司龄超过 2 年的内部员工创业，并把这个战略行动取名为「小草计划」。</p><p>万科甚至愿意为创业员工提供单个项目最高 3000 万元、累计最高 3 亿元的资金支持，换为项目股份。</p><p>「小草计划」是万科「事业合伙人制度」的补充，后者是内部合伙，前者是外部合伙。</p><p>而随着这一系列变革实行，万科内部系统中，开发板块的员工人数占比从 19.7% 下降到了 12.4%。</p><p>与此同时，基于「白银时代」的判断，万科踩错了节点。</p><p>2014 年，万科的拿地销售比降到了 12%，不到销售额增长率 25.9% 的一半。但这也说明万科还在坚守它的一贯保守风格。</p><p>2014 年到 2016 年三年间，万科都坚持了「去库存」策略，严控拿地销售比，终于在 2017 年成功丢掉了行业「老大」的位置。</p><p>经历「失去的三年」之后，万科又开始追赶，2017 年，万科又开始增速，拿地销售比重回高位，达到 41.3%——再次踩错节点。</p><p>这是万科略显错乱的时期。一位前万科员工说：（当时离开万科是因为）我们很多人都感觉，我们柔弱的身躯跟不上公司前进的步伐。</p><p>而在这个阶段，和万科的实际关联逐渐减少的王石，渐渐也给人一种感觉：他也已经不适配万科。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="373,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_985ec600c4a6443e9174dfb163c9a37c@337187376_oswg142237oswg373oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;郁亮 2024 年最后一条朋友圈</p><h2><strong>04</strong></h2><p>2013 年 3 月，万科内部的「珠峰行动」开班，万科从上到下都开始「必修」跑步课，高管更是如此。这个班由郁亮亲自担任班主任。</p><p>据说，「珠峰班」里的每个人都要给自己设定一个挑战性的任务，一开始要求每个人都登珠峰，后来觉得不够现实，就修订为每个人都要跑马拉松，女性半马，男性全马。</p><p>但「珠峰行动」的最初目的是「培养万科未来事业的接班人」。</p><p>郁亮之后，万科的下一个接班人又是谁？</p><p>当时，很多人在思考这个问题，并跟随有一系列猜测，孙嘉、刘肖、王海武……</p><p>12 年之后，这个问题已经成为无稽之谈。就连中间出现的「万宝之争」、祝九胜空降、喊出「活下去」，都成为背景，以及命运的齿轮。</p><p>王石曾信过好几种宗教，在神秘的精神世界中寻找慰藉和未来的解法，这是他对抗命运的一种方式。</p><p>而郁亮，善于制定规则，他沉稳、内敛、克制。甚至有很多人觉得郁亮追求「中庸之道」，他什么都想要，速度要，规模要，质量要，口碑要，于之间寻找平衡。</p><p>不过郁亮也有疯狂的一面，他有纹身，在雪山上「拍裸照」。</p><p>人都是复杂的，一群人聚成的公司，也从来不会如此简单。正如命运的拨弄，让人分不清是偶然，还是必然。</p><p>但万科，必然不再是那个万科。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜中国成为越南最大旅游客源国；传蚂蚁国际任命杨江明为首席创新官，官方暂无回应；钉钉 AI 助理接入 DeepSeek，支持深度思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156224766696200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 16:46:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>空客直升机 2024 年订单量同比增近 10%</strong><br>据空中客车披露，2024 年，空中客车直升机共获得 455 架新订单（净订单：450 架）。2024 年，公司交付 361 架直升机，在民用及公共服务领域初步达到 57% 的市场份额。据空中客车直升机首席执行官艾文（Bruno Even）介绍，2024 年，空中客车直升机的订单量较 2023 年增长近 10%。（界面）</p><p><strong>传蚂蚁国际任命杨江明为首席创新官，官方暂无回应</strong></p><p>今日有消息称，总部位于新加坡的蚂蚁国际宣布任命现任首席产品官杨江明为首席创新官（CIO），即日起生效。作为首席创新官，他将推动蚂蚁国际产品和技术团队的协同发展。就在昨天，蚂蚁国际 CTO 达杭被爆即将离职，杨江明可能需要临时承担起带领技术团队的责任。对此消息，向蚂蚁集团官方进行求证，截至发稿对方暂无回应。（新浪科技）</p><p><strong>岚图汽车：已完成与 DeepSeek 模型的深度融合</strong><br>36 氪获悉，岚图汽车表示，已完成与 DeepSeek 模型的深度融合，岚图知音将成为汽车行业首个融合 DeepSeek 的量产车型。全新岚图梦想家也将同步搭载。此前，岚图座舱已完成 DeepSeek 全系列模型接入和部署。2 月 14 日起，岚图知音用户将可通过 OTA 更新，体验到 AI 智能体座舱的轻松便捷，后续并将逐步开启 DeepSeek 的更多能力。</p><p><strong>转转春节回收同比增长 40%</strong><br>36 氪获悉，转转集团数据显示，春节期间，其回收业务、线上 App 与线下门店订单量分别增长 40%、71%、52%。数据显示，转转平台兴趣生活类商品回收订单量春节同比增长 188%，其中家电类商品回收订单量增长超 300%，路由器、电吹风、吸尘器、空气净化器、电视盒子成春节回收热门产品。值得关注的是，伴随金价持续上涨，黄金回收在春节期间迎来一波高峰，转转春节期间黄金回收同比增长 75%。</p><p><strong>蔚来用户 2025 春节加电报告出炉：单日换电服务突破 13 万次</strong><br>36 氪获悉，2 月 7 日，蔚来用户 2025 年春节加电报告正式发布。春节期间，蔚来用户行驶总里程数超过 6.2 亿公里；全国超 3100 座换电站为用户提供超 171.6 万次换电服务，同比增长 44%；累计 12 天单日换电服务突破 10 万次，单日峰值突破 13.6 万次，平均 0.6 秒就有一辆车完成换电后出发。</p><p><strong>福特中国 CEO 吴胜波将兼管福特汽车国际市场集团业务</strong></p><p>福特汽车公司宣布，现任福特汽车公司副总裁、福特中国总裁兼首席执行官吴胜波将在现有职责范围基础上，兼管福特汽车国际市场集团（IMG）业务。福特汽车国际市场集团负责人 Jeff Marentic 将向吴胜波汇报工作。（财联社）</p><p><strong>钉钉 AI 助理接入 DeepSeek，支持深度思考</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 6 日，钉钉 AI 助理全面接入 DeepSeek 系列模型。用户在钉钉上创建 AI 助理时，可自主选择 DeepSeeK 系列的 R1、V3 等 3 种模型。同时，钉钉还发布了全新模板，帮助用户一键创建、发布基于 DeepSeeK 模型的 AI 助理。</p><p><strong>希尔顿集团 2024 年净利润 15.39 亿美元，新增客房数 9.84 万间</strong></p><p>2 月 7 日，希尔顿集团发布 2024 年第四季度及全年全球业绩报告。2024 年第四季度净利润为 5.05 亿美元，上年同期为 1.50 亿美元；调整后息税折旧及摊销前利润为 8.58 亿美元，同比增长 7%。2024 年全年净利润为 15.39 亿美元，上年同期为 11.51 亿美元；调整后息税折旧及摊销前利润为 34.29 亿美元，同比增长 11%。此外，第四季度有 22,600 间客房新增至希尔顿的系统，截至 2024 年底，全年新增客房数 98,400 间，较 2023 年同比增长 7.3%。（界面）</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「零次方机器人」完成数千万元天使轮融资</strong><br>近日，「零次方机器人」已完成数千万元天使轮融资，并拿下千万级订单，进入量产阶段。「零次方机器人」公司成立于 2025 年 1 月，由清华大学和江淮前沿技术协同创新中心联合孵化。今年，该公司将实现共计 500 余台的多型号人形机器人在服务业、教育、文娱、展览等多个行业的量产落地。</p><p><strong>「绮算法」 获得千万元级战略投资</strong></p><p>36 氪获悉，宠物大模型健康公司「绮算法」 作为智谱 Z 计划企业，近日获得千万元级战略投资，由 Z 基金独投，融得资金将主要用于产品研发和商业化落地。源合资本担任独家财务顾问，负责后续融资。</p><p><strong>「方位角」完成近亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，2025 年 1 月，「方位角」成功完成 A 轮融资，融资总额近亿元。本轮融资由中兵北斗应用研究院领投、深创投和锐合资产跟投。成立于 2021 年的方位角，致力于构建与室外衞星导航系统无缝衔接的、低成本的、易用的室内定位、导航、授时系统，打造室内外统一的全域高精度定位导航授时平台，提供多行业服务能力与解决方案。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>酵色情人节限定「牡蛎之心」系列彩妆上线</strong></p><p>36 氪获悉，2025 年 2 月，JOOCYEE 酵色推出情人节限定「牡蛎之心」系列彩妆。据了解，全新系列采用白色缎光点缀珍珠的限定包装，包含 2 支水精华镜面口红，2 枚新色蜜粉腮红/高光，以及一盘全新配色十二色眼影盘。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>国盛证券：光交换对于光通信行业具有很重要的意义</strong><br>36 氪获悉，国盛证券研报称，光交换对于光通信行业具有很重要的意义，也是实现全光网的有效路径。在带宽大幅提升，算力成本下降的背景下，光交换有望 AI 数据互联的市场迎来良机。在干线光通信及 WSS 等相关的厂商在光交换技术或有更深的技术积累。建议优先关注在光交换 OCS 有深度布局的核心厂商，如中际旭创、光迅科技、天孚通信等。</p><p><strong>机构：预计中国生成式 AI 市场规模到 2029 年将达 98 亿美元</strong></p><p>36 氪获悉，据市场调研机构 Omdia 估计，2024 年中国的生成式人工智能（GenAI）软件收入已达到 18 亿美元。鉴于该技术仍处于起步阶段，预计未来五年的市场规模将增长 5.5 倍，到 2029 年达到 98 亿美元。更重要的是，这一收入还不包括其他关键 GenAI 技术，如人工智能训练和推理芯片和服务器、人工智能数据中心建设和场地购置成本，以及 GenAI 开发平台收入。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>全国农产品批发市场猪肉均价为 22.93 元/公斤，比昨天下降 0.7%</strong><br>据农业农村部监测，2 月 7 日「农产品批发价格 200 指数」为 125.62，比昨天下降 0.70 个点，「菜篮子」产品批发价格指数为 127.62，比昨天下降 0.82 个点。截至今日 14:00 时，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 22.93 元/公斤，比昨天下降 0.7%；鸡蛋 9.03 元/公斤，比昨天下降 2.9%。（证券时报）</p><p><strong>机构：1 月共 34 个中国厂商入围全球手游发行商收入榜 TOP100</strong><br>36 氪获悉，Sensor Tower 商店情报平台显示，2025 年 1 月共 34 个中国厂商入围全球手游发行商收入榜 TOP100，合计吸金 23.3 亿美元，占本期全球 TOP100 手游发行商收入 39.2%。</p><p><strong>1 月全球船舶订单量同比锐减 74%</strong><br>据英国造船和海运动态分析机构「克拉克森研究」7 日公布的数据，1 月全球船舶订单量为 146 万修正总吨（CGT），同比锐减 74%。其中，韩企接单量为 90 万 CGT，占 62%，排名全球第一。中国以 27 万 CGT（19%）紧随其后。按船舶数量看，韩国承接船舶数量（13 艘）不及中国（21 艘），这主要由于韩国主要承接高附加值船舶。截至去年 12 月，全球手持订单总量环比减少 132 万 CGT，为 1.5679 亿 CGT。韩国和中国的手持订单量分别为 3702 万 CGT（24%）和 9151 万 CGT（58%）。（财联社）</p><p><strong>中国成为越南最大旅游客源国</strong></p><p>据越南统计部门消息，2025 年 1 月，中国成为越南最大的旅游客源国。据了解，1 月有 57.5 万中国大陆游客到访越南，与去年同期相比增长 237%。（央视新闻）</p><p><strong>今天全国民航预计飞行航班 18766 班</strong><br>全国民航初步预计，今日飞行 18766 班。1 月 14 日至 2 月 6 日，全国民航旅客运输量日均 228.57 万人次，较 2024 年增长 5.64%。（央视新闻）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话前 SHEIN 日本负责人刘三勇：日本年轻人怎么还是不花钱 | 硬氪专访·出海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3155150621907717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 12:56:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>2008 年，辜朝明出版《大衰退》，金融危机席卷全球。但中国经济在大规模刺激之下，迅速逆势增长。经济衰退没有留下阴影，乐观的情绪似乎会一直持续。</p><p>没有太多人关注辜朝明这个名字，直到最近几年，中国人忽然关心起他十多年前的论著。「资产负债表衰退」这个生僻的经济学概念忽然走红，经济学家许小年就听说，一半以上的经济学在读博士生都准备写这个主题的论文。一向不太追逐热点的他，都收到不少人的信息，和他交流辜朝明的理论。</p><p>日本走过的道路在当下似乎有特殊意义。作为一个参照物，这个邻居和我们当下有太多相似，又有太多不同。</p><p>最明显的区别是，日本已经渡过了痛苦的去杠杆化过程，「失去的三十年」似乎到了尾声。日本股市高歌猛进、巴菲特重仓日本商社、年轻人失业率下降 ，一些乐观的征兆开始出现。</p><p>但紧缩和萧条的痛苦仍然在日本人生活中留下深刻印记。年轻一代难以想象 80 年代日本大街上，人们挥舞万元大钞争抢出租车的景象。他们习惯穿便宜的优衣库，用高性价比产品装点家庭，竭力抹去自己的个性。</p><p>但平淡的市场中，仍然在诞生转机。</p><p>刘三勇，卡谷电商的创始人，也是前 SHEIN 日本负责人。</p><p>刘三勇在日本学习、工作已长达 12 年。他毕业于东京大学的计算机专业，到普华永道思略特做过战略咨询师，有两次创业经历。如今，他将这些经验带入卡谷电商，致力于在家居领域复制 SHEIN 的成功。</p><p>他的经历为我们提供了独特的视角来观察这个复苏的市场，既作为一位日本电商从业者，更作为一个在日本创业的中国人。</p><p>在本次专访中，我们将探讨刘三勇对日本市场变化的洞察，以及中国品牌在日本市场的机遇与挑战。在经济复苏的大背景下，日本消费者的消费行为如何演变，以及这些变化对中国品牌出海日本提出了哪些新的要求。</p><p><strong>以下为访谈实录，经硬氪编辑整理：</strong></p><p><strong>硬氪：您怎么看「日本失去的三十年」这个说法？</strong></p><p>刘三勇：这个「失去的三十年」在日本意味着经济从快速增长期过渡到了一个增长缓慢的状态。这导致市场竞争变得更激烈，这个过程中一定有很多企业或品牌面临淘汰，只有那些真正有竞争力的品牌，比如优衣库和无印良品，才能够在这个环境下生存下来并实现了更大的增长。它们之所以能够成功，是因为它们在商业模式、经营策略、市场定位和体系构建等某些方面已经积累了相对的竞争优势，且这些年它们一直在持续投入将这种优势扩大，最终输出了极具竞争力的商品或服务，由此赢得更广泛的消费者的青睐。</p><p>从消费者的角度来看，经济增长放缓也一定程度影响了他们的消费习惯。以前可能更愿意消费，或者消费时比较大手大脚，但经济放缓后因为工资增长停滞、生活压力大，大家的钱包更紧了，会更谨慎的消费，每次消费也会更倾向于选择性价比高、价格合理的商品。这种变化意味着品牌需要寻找新的机会或者调整自己的业务策略，更精细化地运营，以更好地适应市场和消费者的变化。</p><p><strong>硬氪: 近几年有观点认为日本经济已经开始恢复，且增长不错，股市表现也还可以。您是否感觉到随着经济的缓慢复苏，人们的消费行为有所变化？</strong></p><p>刘三勇：我觉得经济复苏对消费行为的影响其实挺慢的。通常来说，经济好转先体现在投资和企业业绩上，但要反映到普通人的收入上，这个过程很慢。<strong>如果消费者收入增长不明显，对经济环境改善的感觉也不强烈，那他们在消费上的变化就不会太大。</strong></p><p>尤其是最近几年日元汇率一直不高，这对购买国际商品、出国旅游这些方面的影响还是挺大的。再说，国内生产在日本也不算主流，大部分生活消费品依赖海外进口。所以，日本目前的经济复苏我觉得对消费者行为的影响不大，至少目前还没看到明显的变化。</p><p><strong>硬氪：当前日本电商渗透率不低，但消费习惯似乎还是比较保守，能说说日本的电商玩法吗？和国内热闹的拼单、直播购物比起来，日本电商发展到哪个阶段了？</strong></p><p>刘三勇：不太好说，不过我认为日本可能还没跟上国内电商的一些新玩法。比如，TikTok 虽然在日本已经有了相当规模的用户但由于尚未开放 TikTok Shop 电商功能，所以尚未可知类似中国的直播电商模式在日本的潜力如何。另外在日本诸如乐天等电商平台有在试水直播电商，但从公开信息看其直播电商业务尚未形成气候。</p><p><strong>硬氪：尽管 Temu 不是最早进入日本市场的，但它最近在日本的增长挺惊人的。您觉得这种外来平台有可能在日本迅速崛起，甚至冲到刘三勇 PP 排行榜前列吗？</strong></p><p>刘三勇：TEMU 和 SHEIN 两个平台均以极致性价比及极高的丰富度为核心用户价值，在与日本其他平台及渠道的竞争中实现了一定的竞争优势进而实现了快速地增长。</p><p>一般来讲日本消费者对于商品及服务的品质要求较高，但当性价比做到极致，那打动日本用户也不是什么难事。比如同样的商品，用户感知上可能觉得 SHEIN 或者 TEMU 的商品比其他品牌或者渠道购买的商品在品质上差 10%，但价格上要便宜 50% 甚至 90%，那用户自然有很大可能会流向 SHEIN 和 TEMU。特别是很多时候 SHEIN 或 TEMU 的商品品质上有可能并不差，而且由于丰富度极高，用户在其他渠道买不到类似的商品。</p><p>SHEIN 和 TEMU 的用户群有重叠，也有差异。SHEIN 以服装，鞋帽等时尚属性较高的品类为主，主要吸引的是年轻人，他们预算有限但追求多样性，不想穿大众品牌。SHEIN 提供了丰富的低价商品，满足了他们的需求，也容易推广。</p><p>Temu 则更注重杂货和电子产品，吸引的是价格敏感人群。这两个平台满足了日本某些用户群体的需求，而且他们的运营模式是直接从中国生产端到消费者，这在海外电商中是新颖的。这种模式省去了中间环节，即使价格低，也能保持一定的产品质量，这些优点对于日本消费者来说是很有吸引力的。</p><p><strong>硬氪：关于日本的「便宜货」市场，比如那些百元店和路边超市。你觉得线上和线下有什么大的不同吗？在价格差异不大的情况下，线上平台的竞争力更多体现在哪？</strong></p><p>刘三勇：百元店的东西确实便宜，但种类有限，通常就几百到一千个商品。SHEIN 及 TEMU 这样的线上平台就不一样了，商品种类多得多，SKU 能达到百万级别。虽然百元店在线下有市场，但在线上他们的业务可能遇到一定阻力，它们虽然有一定的品牌认知，但由于日本的物流成本高，卖得太便宜的东西，比如 100 日元的商品，邮寄费可能就要 300 到 500 日元，这样单独卖的话不划算需要用户多凑单才可以打平。</p><p>SHEIN 和 Temu 就不一样了，他们卖的东西种类多，不只是小商品，还有衣服、电器等等，这样客单价就能提上去。一旦客单价上去了，均摊下来的运费就低了，电商的竞争力也就更强了。比如，用户在网上可能不只是买百元店的东西，还能买其他商品，一下子消费五六千日元，这样对电商来说就划算多了。</p><p><strong>硬氪：日本消费者对便宜货的需求和其他国家一样吗？有什么区别？</strong></p><p>刘三勇：我觉得还是有区别的。日本的消费主体人群，特别是 25 岁-40 岁的这部分人群，对品质甚至品牌形象，口碑有相对较高的要求。相对来讲，中国的消费者从消费水平上讲分布比较广泛，各个价格带都有较为客观的消费者体量。另外从商品的丰富度需求角度，中国或者美国等国家的消费者需求也更多样化，而日本的消费者更倾向于一致性的产品或品牌，比如优衣库和百元店这些以基础款核心主打性价比的品牌。</p><p><strong>硬氪：这种趋同现象是泡沫经济破灭后形成的，还是一直这样？</strong></p><p>刘三勇：我没深入研究过，但感觉可能是经济停滞后消费者更趋同了。经济好的时候，人们追求多样化，经济不好时，就倾向于性价比高的商品。在日本，不同地区和年龄段的消费者对于一些品类的购买习惯都差不多，这和其他国家不同。</p><p><strong>硬氪：日本的基尼系数低，意味着贫富差距不大，购物习惯上中产阶级和低收入人群区别不大。这和中国的情况很不同？</strong></p><p>刘三勇：对，比如日本高中生和大学生普遍会在上学以外的时间打工，而且很多时候这些打工可以覆盖日常开销，甚至还能攒钱买个奢侈品。这一定程度上反映了日本市场的特点，即使是打零工的人也能有满足日常生活需求的收入，也可能消费和中产阶层差不多的品牌。</p><p><strong>硬氪：卡谷电商专注于家具家居领域，我想知道，日本消费者对家居风格的偏好如何？过去 30 多年里，他们的需求有什么变化吗？</strong></p><p>刘三勇：我们可以从两个角度来看这个问题。首先，虽然日系家居风格在日本很流行，但这可能更多是因为大品牌的影响，而不是消费者真的只喜欢这种风格。这些品牌性价比高，做得好，所以成了主流。但并不意味着消费者不喜欢其他风格，比如意式风格，只是价格可能是日系的好几倍，普通消费者难以承受。</p><p>其次，时尚是个循环。一旦某种风格成为主流，总会有人想要尝试新的风格，追求与众不同。如果新的风格能得到品牌的支持，成为大众消费品，它就可能成为新的主流。但目前在日本，如果你想尝试不同的风格，选择有限，而且价格昂贵，这限制了风格的多样性。我们的目标是让各种风格的家居产品都能以合理的价格进入市场，满足不同消费者的需求。</p><p><strong>硬氪：从消费力来看，日本市场似乎很稳健。但常听说新品牌很难打入日本市场，因为这里似乎比较难接受新事物，而且市场依赖于线下和熟人网络。您怎么看？</strong></p><p>刘三勇：我同意这个观点。对于想要进入日本市场的公司来说，理解当地文化至关重要。最好是在当地建立团队，深入市场后再行动。虽然有些公司即使没有完全适应也能取得一定的成功，但这并不常见。例如，OpenAI 在日本没有大规模推广，但由于产品出色，还是获得了用户。所以，如果你的产品或服务足够优秀，可能不需要太多本地化。但如果你的产品只是有一定的竞争力，那么深入了解市场和消费者需求，并据此进行调整和优化就变得非常重要了。还有一点，日本与东南亚和欧美不同，商务活动中大多使用日语而不是英文。在日本，如果只用英语，可能会错失很多机会，因为日本人普遍英语水平有限，而且由于日本国内有足够的商业机会所以不需要费力用英语交流。但在欧美和东南亚，英语更为通用，因为这些地区的人们需要用英语进行国际交流。</p><p><strong>硬氪：您提到了解当地文化对进入日本市场很重要，但这个概念似乎有点抽象。根据您的经验，需要了解到什么程度？有哪些具体的事情需要注意？</strong></p><p>刘三勇：其实，了解当地文化并不需要深入到非常细节的层面。能够用日语与日本人无障碍交流即可。如果沟通不畅，日本人可能很快就失去兴趣。所以，首要任务是确保沟通顺畅。能够与日本人充分沟通的人，通对文化和商业习惯都有一定的了解。</p><p>当然，仅仅懂语言还不够，理解潜在的含义和非言语的沟通也很重要。如果一个人能够和日本人顺利进行商务沟通，那么他很可能已经掌握了这些文化细节。如果不理解这些，那么即使语言流利，也无法真正理解对方的意图和社交中的微妙之处。</p><p><strong>硬氪：您提到了与日本人畅通无阻地交流的重要性，但也有人说在日本做生意时，圈子文化很明显，中国人和日本人之间交流不多。您怎么看？</strong></p><p>刘三勇：这种情况确实存在，但也因人而异。如果一个公司只在中国圈子里做生意，虽然也可以做到一定规模但肯定也会遇到很多限制。我觉得无论是日本还是其他市场，要做到一定规模一定要懂得当地市场，懂得当地消费者，并且懂得重复利用当地的资源，包括当地的合作伙伴。只要充分理解当地商业习惯并且懂得如何顺畅的进行深入沟通，日本人的圈子也并不难融入。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepWay 深向三电系统智慧工厂奠基仪式举行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157885536066305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 19:27:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2 月 8 日，浙江全省「千项万亿」重大项目集中开工活动暨深向三电系统智慧工厂项目奠基仪式在浙江湖州长兴县举行。浙江省委书记、省人大常委会主任王浩宣布「全省 2025 年一季度重大项目开工」。湖州市市委书记陈浩、市委副书记、市长连坤明、DeepWay 深向董事长兼 CEO 万钧等各界领导亲临现场，共同见证这一里程碑事件。深向三电系统智慧工厂主要聚焦于生产 DeepWay 深向自主研发的商用车核心零部件，即电池 Pack、电驱桥及电控制器。工厂建成达产后，预计将年产超 5 万台深向重卡自研三电系统。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长城汽车 Coffee Agent 与 DeepSeek 已实现技术深度融合</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157883906824968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 19:25:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长城汽车自主研发的 Coffee Agent 大模型已与 DeepSeek 完成深度融合。Coffee Agent 将融合 DeepSeek R1 模型的特点，增强 Coffee Agent 的理解、思考和推理能力。此次 DeepSeek 的快速上车，依靠于长城汽车在 AI 子系统方面长期建设，支持端&云大模型的接入适配，兼容了端侧芯片平台和云端算力平台，在子系统内部完成适配后，应用立即生效可用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 2 票房破 10 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157794229410312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:54:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版，截至 2 月 8 日 17 时 44 分，《哪吒之魔童闹海》总票房（含预售）突破 10 亿美元，成为全球单一市场首部破 10 亿美元的影片，也是进入全球十亿美元票房俱乐部首部非好莱坞影片。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告：小度在移动智慧屏市场线上销量份额占 42.5%，保持市场第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157791114533381?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:51:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，洛图科技发布了《中国移动智慧屏零售市场月度追踪》报告。报告显示，2024 年，中国移动智慧屏市场的全渠道零售量为 25.4 万台，同比增长 65.0%，零售额为 9.6 亿元，同比增长 37.3%。同时，小度作为「闺蜜机」品类的开创者和定义者，稳定占据了线上市场 42.5% 的销量份额，继续保持市场第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：三家基础电信企业均全面接入 DeepSeek 开源大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157788925352711?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:49:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工业和信息化部运行监测协调局发布 2025 年春节通信业务相关情况。2025 年春节期间，基础电信企业积极利用 AI 开展创新服务，融合其在 5G、云平台、大数据等方面能力，多领域布局，拓展 AI 应用场景，丰富 AI 应用供给。三家基础电信企业均全面接入 DeepSeek 开源大模型，实现在多场景、多产品中应用，针对热门的 DeepSeek-R1 模型提供专属算力方案和配套环境，助力国产大模型性能释放。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星中国投资公司换帅，李大成担任新任董事长、经理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157656595618569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:46:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，企查查 App 显示，近日，三星（中国）投资有限公司发生工商变更，崔胜植卸任法定代表人、董事长、经理，由李大成接任，同时，多位主要人员均发生变更。企查查显示，该公司成立于 1996 年 3 月，注册资本约 2 亿美元，经营范围含以自有资金从事投资活动、家用电器销售、电子产品销售、通讯设备销售、通信设备销售、计算机软硬件及辅助设备批发等，由三星电子株式会社全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家上市公司发布估值提升计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157655336983301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:34:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，多家 A 股上市公司相继发布估值提升计划。继滨化股份于 1 月 15 日发布首份估值提升计划后，华泰股份也于 2 月 5 日发布 A 股第二份上市公司估值提升计划。此外，三钢闽光董秘在 2 月 7 日回复投资者提问时表示，公司将按照市值管理相关文件要求，积极推进制定估值提升计划。业内人士分析，上市公司这一举措标志着 A 股市场估值提升计划的持续推进，也反映了上市公司对市值管理的高度重视。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>春节档电影衍生品市场火爆，我国现存潮玩经济相关企业超 4.9 万家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157614096571136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:17:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年春节档电影市场迎来热潮，档期票房与观影人次均创新高。与此同时，电影衍生品市场也呈现火爆的销售态势。多部春节档电影通过跨界联动推出周边产品，其中《哪吒之魔童闹海》的盲盒产品在全国多地卖到脱销，线上发货也已排至数月之后。天眼查专业版数据显示，截至目前，我国现存在业、存续状态的潮玩经济相关企业超 4.9 万家。其中，2024 年以来截至目前，新增注册相关企业约 1.3 万余家。从企业注册数量趋势来看，近十年间，潮玩经济相关企业的注册数量呈现出逐年增长态势，并在 2024 年达到顶峰。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天猫在郑州成立电子商务公司，含新能源汽车销售业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157605923085061?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 17:00:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，郑州喵电电子商务有限公司成立，法定代表人为张倩，注册资本 100 万人民币，经营范围含互联网销售、通信设备销售、信息系统集成服务、汽车销售、新能源汽车整车销售、充电桩销售、新能源汽车电附件销售、新能源汽车换电设施销售等。股东信息显示，该公司由浙江天猫技术有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 成最快突破 3000 万日活 App</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157739331738375?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 16:58:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[QuestMobile 数据显示，DeepSeek 在 1 月 28 日的日活跃用户数首次超越豆包，随后在 2 月 1 日突破 3000 万大关，成为史上最快达成这一里程碑的应用。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度智能云客悦、曦灵、甄知、一见四款大模型应用产品完成 DeepSeek 适配上线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157737786940163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 16:56:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百度智能云旗下客悦、曦灵、一见、甄知四款大模型应用产品，正式上线接入 DeepSeek 模型的新版本，为企业智能外呼、数字人视频脚本生成、视觉智能分析、知识管理等高价值业务场景，提供更加丰富的 AI 大模型应用选择，满足用户多元化落地需求。同时，百度智能云正加速推进金融、交通、政务、汽车、医疗、工业等行业应用产品与 DeepSeek 模型的适配验证工作，积极探索大模型在智能问数、公文写作、理财助手、合规管理、医疗辅诊等行业垂直业务场景中的能力拓展与应用进化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：DeepSeek 不会对国家安全构成威胁，美国将从中受益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157610254015240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 16:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 2 月 7 日，美国总统特朗普表示，DeepSeek 不会对国家安全构成威胁，美国最终可以从这家初创公司的人工智能创新中「受益」。「这是一项正在发生的技术......我们将从中受益......它的成本会降低很多。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年首月私募调研热情高涨，半导体行业成「人气王」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157457156676097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 16:26:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年首月，私募机构调研热情升温，积极挖掘 A 股市场投资机会。私募排排网最新统计数据显示，1 月份，共有 645 家私募机构对 A 股上市公司进行调研，覆盖 90 个申万二级行业的 294 家公司，合计调研次数达 1694 次，环比增长 4.7%。从行业分布来看，1 月份，半导体行业的 20 家上市公司获私募机构调研次数遥遥领先，达 230 次，成为当月最受私募机构青睐的行业。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国移动：手机号可以线上销户</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157460215257601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 16:13:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，中国移动 App 推出「线上销户」功能，用户无需前往线下营业厅，即可通过手机完成号码注销，线上销户仅支持身份证入网用户。据中国移动公布的最新数据显示，2024 年 12 月，中国移动减少用户 78.6 万户。（中新网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中小银行密集「上新」大额存单，「3 字头」利率难觅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157458738764550?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:59:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当前正值「开门红」销售旺季，一批中小银行的大额存单产品陆续上新。春节假期后，渤海银行、郑州农村商业银行、江苏昆山农村商业银行、山西左云农村商业银行等多家中小银行推出新一期大额存单产品或开启相关产品的宣传营销。这些银行新发售的大额存单，三年期利率普遍为「2 字头」，「3 字头」利率已难觅。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>13 家上市银行披露业绩快报，长三角银行 2024 年表现亮眼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157458195454471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:49:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 2 月 7 日，有 13 家上市银行披露了 2024 年业绩快报，这些银行均实现盈利，营收增速有所提升。相较而言，深耕区域的中小银行业绩表现亮眼，尤其是总部位于长三角地区的上市银行。数据显示，杭州银行、齐鲁银行、江苏银行、苏农银行归母净利润实现两位数增长，增速分别为 18.07%、17.77%、10.76% 和 10.53%，南京银行、长沙银行、宁波银行归母净利润分别增长 9.05%、6.92% 和 6.23%。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>无人配送车国际标准正式发布，由我国牵头制定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157668494055943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:46:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[我国牵头制定的电气运输设备领域首个载物国际标准《电气运输设备，第 3-2 部分：载物电气运输设备移动性能测试方法》（IEC 63281-3-2）近日正式发布。来自中国、比利时、日本、韩国、英国、美国、法国、西班牙等国专家协同完成了该项国际标准研制。该标准旨在为应用于室内外场景的各类载物电气运输设备评估建立统一的测试依据，将成为国际载物电气运输设备产业发展的重要引擎，进一步促进全球的广泛应用。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国银行上调积存金起购点至 700 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157657420471044?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:35:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国银行在官网发布公告称，将于 2 月 10 日起调整积存金产品的购买条件。按金额购买积存金产品或创建积存定投计划时，最小购买金额由 650 元调整为 700 元，追加购买金额维持 200 元整数倍不变。已在执行中的定投计划不受影响。按克重购买积存金产品或创建积存定投计划时，最小购买克重维持为 1 克不变，追加克重维持为 1 克整数倍不变。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美法官裁定暂不限制政府效率部访问劳工部数据</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157456184662787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:34:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 2 月 7 日，记者获悉，美国地区法院法官约翰·贝茨裁定，目前不会限制埃隆·马斯克领导的政府效率部（DOGE）代表访问劳工部数据。据悉，此前美国工会和智库提出紧急请求，要求对 DOGE 的访问施加限制。贝茨驳回该请求并表示，他对 DOGE 的操作方式存在「担忧」，但认为工会和智库未能证明 DOGE 访问数据有紧迫的威胁，因此目前不适合法院介入。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 将在慕尼黑设立其首个德国子公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3157455093947137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-08 15:19:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 表示，继去年年底在巴黎和布鲁塞尔开设办事处之后，将在慕尼黑设立其首个德国子公司，新办事处将在未来几个月开业。该公司表示，德国在欧洲拥有最多的用户、付费订阅者和基于 OpenAI 技术的 API 开发人员。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>