<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪李洋：风流一代｜WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819573459913218?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:46:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大会在北京郎园 station·仓酷顺利举办。WAVES 是浪潮的意思，也正是当下年轻人勇于追梦，敢于创造精神的缩影。此次 WAVES 大会聚焦四大板块：理想与现实、科技与人文、探索与深耕、传统与变革，每一个板块都指向年轻人关注的热议话题。都说人生是旷野，但是实践发现人生更像是海面，时而风平浪静、波光粼粼，时而巨浪滔天、风浪不止。Waver 们没有在浪潮中随波逐流，而是靠自己的力量迎浪而上。</p><p>36 氪作为一家和创投行业共同成长起来的商业媒体，一直和那些年轻的血脉一起探索边界、洞察未来。此次峰会，我们聚焦于创投，但又不止步于创投，我们和不同领域的人一起谈感想，和不同年龄的人聊未来，共创多元场景下的创投 party，打造商界独一无二的视听盛宴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2134" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_dac501ac71314b2d950dc7c8c4911a05@848520502_oswg1188943oswg3200oswg2134_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席内容官 &nbsp;李洋</p><p><strong>以下是李洋女士的演讲实录，经 36 氪整理编辑：</strong></p><p>今天站在这里，我想和各位聊聊的主题叫作：风流一代。这是贾樟柯导演最新的作品。不久前结束的戛纳电影节中，这部电影在放映后获得了长时间的掌声。它的拍摄周期超过 20 年，从 2001 年北京申奥成功一直到 2022 年结束。影片讲述了一个时代从高光走到落幕，其中的年轻人成于时代、困于时代、也被弃于时代。</p><p>接受采访时，贾樟柯说：「充满活力的年代可能已经过去了。」54 岁的他看到了时代走向沉重的一面。的确，相比于那个国门初开、以启山林的时代，今天的我们生活在一众秩序之下。绝大多数人在忙碌的生活里各自奔波，沿着世俗、家庭、外界划定好的轨迹在向前走。年轻人看上去似乎不那么有活力了，内卷不动、愤而躺平。甚至很轻易的，就能被贴上「垮掉的 90 后」、「凋零的 00 后」这样的标签。若将视角聚焦到商业世界，也有无数人诟病这一代创业者充满「生意思维」，不再仰望星空。那么，中国的「风流一代」真的过去了吗？</p><p>此刻，我们真切地看到，年轻的一代已经走进了新时代商业世界的中心。从象牙塔、从实验室、从互联网大厂的普通工位、从最普通的奶茶铺走进创业场。我站在各位年轻的创业者、投资人、创作者、科学家的面前，仍想称你们为「风流一代」。</p><p>「风流」两字最古老的意思是「风流云散」，是一种没有包袱、飘逸自由的状态。而这正是这一代年轻人最不同于父辈、祖辈的一点。正如与贾樟柯同为第六代电影导演的王小帅曾经所言，「没有所谓第七代导演，因为后来者没有共性」。</p><p>得益于互联网所带来的信息获取便利性，以及整体性消费升级的复合红利，使得这一代年轻人在物质上更充裕的同时，也成为新中国成立以来，从生长环境到心理状态都全新的一代。如果说，使命感、责任感之下的创新、创业更像是回答一场时代的考试，那我相信，处在更自由状态下的科技、文化、商业、艺术的探索，更可能构成一幅想象力无限的图画创作。</p><p>在 WAVES 大会举行前，我们对此次 Under 36 的获奖者进行过一次调研。调研发现，其中有超半数的投资人「一年中有半年」漂泊在海外。而 AI 领域的创业公司几乎从创办之初就已将目光置于全球市场。在中国这片土地上，已经诞生了 day one 就已是跨国界的商业公司。</p><p>36 氪一直以来引以为傲的一点是：我们是一家伴随着年轻一代创业者、或者说「创新精神」一起成长起来的公司。我们相信，善待、鼓励、支持、褒奖年轻人是一家创新媒体的应有之义，也是一种始终面向未来、信仰未来的姿态。今晚，是属于你们的舞台。最后，对于那些「风流一代」不在的人，请不要忘记那句诗，「俱往矣，数风流人物，还看今朝。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「讨薪」560 亿美元，马斯克会继续 all in 特斯拉吗？｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2818907903085060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 17:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在阵阵欢呼和掌声中，舞台上的马斯克兴奋地手舞足蹈，不断感谢支持者们，仿佛重回 2019 年特斯拉上海超级工厂投产后，他在交车仪式上起舞的时刻。</p><p>这一幕发生在今天的特斯拉股东大会上。会议上，主要讨论有关特斯拉 12 个议案的投票结果，其中 5 项议案通过，分别为：</p><ul><li>任命詹姆斯·默多克、金巴尔·马斯克为Ⅱ类董事，任期三年</li><li>在不具约束力的基础上批准高管薪酬咨询</li><li>将特斯拉注册地迁往得克萨斯州</li><li>向马斯克授予 2018 年经股东大会审议通过的 100% 基于业绩的股票期权</li><li>任命普华永道会计师事务所为特斯拉独立董事。</li></ul><p>前四项议案通过，都增强着马斯克对特斯拉的掌控力。尤其是 2018 年的股票期权激励高票通过，直接将马斯克「按」在了特斯拉掌舵人的位置上。</p><p>2018 年，特斯拉董事会为马斯克拟定了一份薪酬方案，只要马斯克达成所有目标，就能得到价值 558 亿美元的股票期权。但在今年 1 月，特拉华州衡平法院判决薪酬方案失效。</p><p>马斯克曾宣称，如果投票权不能增加到 25%，他将选择在「特斯拉之外的地方制造东西」。薪酬方案通过后，将直接为马斯克增加约 9% 的股票期权，投票权增至 22%。</p><p>与此同时，将特斯拉注册地迁往得克萨斯州，马斯克有机会在不改变股权架构的情况下，进一步增加投票权。</p><p>此外，特斯拉董事会人数共 8 人，将詹姆斯·默多克、金巴尔·马斯克两位马斯克的亲信任命为Ⅱ类董事，则将继续加强马斯克对特斯拉的控制。</p><p>在股东大会上，马斯克还花了近一个小时总结特斯拉的过去和未来。</p><p>他表示，特斯拉正在开发三款新车型，其中包括一款 Robotaxi 车型，并努力开发 2 万美元以下的车型。</p><p>在超充网络方面，特斯拉今年将投资 5 亿美元部署充电站，「任何地图未覆盖的地方，都将安装特斯拉超充桩」。</p><p>技术研发方面，特斯拉新一代自动驾驶的技术安全性已超过人类，车辆自动驾驶功能可在大部分路段应用，每周使用时间从 10 小时提升至 50-60 个小时。因此，特斯拉车辆闲置时能像网约车一般自主接送乘客，马斯克预计，其中产生的收入将远超车辆价格。</p><p>此外，特斯拉今年将解锁 HW3.0 的全部能力。目前，特斯拉正在开发 HW5.0，其功率约为 700-800 瓦，性能是 HW4.0 的十倍，预计 18 个月后推出。一个对比是，HW4.0 的性能是 HW3.0 的 3-8 倍。</p><p>明年，上千个 Optimus 机器人将在特斯拉工厂投入使用，它们能通过观看视频学习并执行任务，还能与人类直接交流。据特斯拉测算，Optimus 机器人的市场规模将达到 25-30 万亿美元。</p><p>不过在这场洋溢欢乐气氛的股东大会到来之前，特斯拉的大部分股东们却是焦虑的。他们担忧，如果马斯克无法得到 2018 年薪酬方案，他将离开特斯拉。</p><p>在此之前，特斯拉董事长 Robyn Denholm 在股东信中，呼吁股东们支持高额薪酬方案，只有给予马斯克更高的股份，才能激励他继续为特斯拉创造价值，否则马斯克可能会离开。</p><p>「在股东大会前的投票中，几乎都支持马斯克。」36 氪汽车接触的所有特斯拉散户股东，都如此回答。</p><p>股东大会的投票结果已经敲定，特斯拉散户股东们能够松一口气。但他们的忧虑中也折射着，对马斯克而言，特斯拉并非不可或缺。</p><h2><strong>薪酬方案通过，但不代表生效</strong></h2><p>薪酬方案是此次股东大会的关键，直接影响着马斯克是否继续愿意在特斯拉工作。</p><p>马斯克本人对此次会议投票也极为重视。在股东大会举办之前，他曾多次在社交平台转发动态，鼓励股东投票支持。</p><p>方案通过并不容易，这要求赞成人数比例超过 50%，于是，一场持续数日的拉票行动展开了。包括特斯拉汽车业务高级副总裁朱晓彤、自动驾驶负责人 Ashok Elluswamy 等特斯拉高管及股东，纷纷在社交平台转发动态，期望获得大小股东们的支持。</p><p>国内的各大社交平台、视频网站也出现了大量支持者，他们通过券商发送的邮件链接，或者付费数美元委托券商投票。</p><p>「特斯拉能取得今天的成就离不开马斯克，如果反对，就是和自己的股票过不去。」有人解释道。</p><p>与之相反的是，多个特斯拉机构投资者投出了反对票。</p><p>持有约 950 万股特斯拉股票的加州公务员退休基金表示，这一薪酬方案过高，严重稀释了股东的持股例。此外，该奖励并不是用于特斯拉的持续盈利能力，而是针对短期增长。特斯拉第八大股东挪威主权财富基金则担忧薪酬总规模、股权稀释、绩效触发结构等问题。</p><p>最终，关于薪酬方案和特斯拉注册地转移的两项议案，都以较大优势通过。</p><p>这一切根源来自一次法院判决。2018 年，特斯拉身陷产能地狱，董事会为了激励马斯克工作，为其拟定了一份价值 558 亿美元的薪酬方案。但在今年 1 月，特拉华州衡平法院判决薪酬方案失效。</p><p>该方案共有 12 个阶段的股票期权目标，每阶段期权占特斯拉截至 2018 年 1 月 21 日总流通股数的 1%。特斯拉的市值每增加 500 亿美元，马斯克就能获得相应阶段的期权，只有 10 年内特斯拉市值超过 6500 亿美元，马斯克才能解锁全部期权。在此之前，他不能从特斯拉领取任何薪金、奖金或其他股票奖励。</p><p>负责审理此案的法官凯思琳·麦考米克认为，薪酬方案的拟定存在不合理之处，比如代理声明将关键董事描述为独立董事，并省略了薪酬方案的审批流程细节。此外，参与薪酬委员会的不少成员是马斯克的亲密好友，因此马斯克有可能主导薪酬拟定的过程。</p><p>审后文书记载了薪酬方案生效的办法——证明薪酬方案的审批流程透明无误，酬劳合理。因此，薪酬方案在公开、透明的情况下再次通过大多数股东的批准，是马斯克得到薪酬的唯一解。</p><p>尽管此次股东大会通过了薪酬方案，但仍存在一定不确定性。</p><p>汇业律师事务所合伙人王小敏认为，马斯克能否得到 558 亿美元的总薪酬，除了相关法院的裁决有效之外，不排除是否还需符合其他法律规定或监管机构的要求。另外，薪酬方案的达成与最终的实际执行是两码事。</p><p>特斯拉董事会的代理声明也指出其中风险：「即使公司股东投赞成票重新批准了 2018 年 CEO 绩效奖励，也可能无法完全解决这个问题，因为无法预测特拉华州法律将如何处理股东投票结果。」</p><h2><strong>争取到了马斯克，但特斯拉已在竞争深海区</strong></h2><p>2004 年，马斯克以董事长与产品设计师的身份进入特斯拉，就已揭示了两者的关系——双方从来不是互相依附。</p><p>除了特斯拉，马斯克还同时管理着五家公司的事务，包括太空探索技术公司 SpaceX、脑机接口公司 Neuralink、人工智能初创公司 xAI 等。</p><p>马斯克曾表示，他将时间切分为五分钟为单位安排工作日程，每天工作约 17 个小时。高强度工作下，2021 年 1 月，马斯克达成了特斯拉国产 Model Y 发布，以及「猎鹰 9」号火箭携带 143 颗衞星成功发射两项成就。</p><p>而在收购推特、成立 xAI 后，更多的公司管理任务，则进一步分散着马斯克留给特斯拉的时间。</p><p>上周，SpaceX 重型火箭「星舰」以及飞船集成系统第四次试射成功，首次实现海面软着陆，这意味着，SpaceX 已具备飞船和助推器重复使用能力，能大幅度降低太空运输成本。在此之前，SpaceX 重型火箭试射均以失败告终。</p><p>而上月底，xAI 完成了 60 亿美元融资，跻身一线大模型公司。xAI 表示，这笔资金用于将首批产品推向市场，建设先进的基础设施。</p><p>「就算没有我，特斯拉也有美好的未来。」面对股东大会一位观众的提问，马斯克如此说道。</p><p>但当下的特斯拉，不能失去马斯克的领导。</p><p>2023 年，特斯拉发起多轮降价措施，并首次投放广告以增加销量。尽管当年营收同比增加 19%，创下其营收纪录，但是长期降价以及较多的营销费用压缩了利润，其营业利润同比下滑 35%。</p><p>而进入 2024 年，降价及优惠政策已难以提振特斯拉销量。特斯拉 2024 年一季度财报显示，特斯拉全球销量为 38.7 万辆，环比下降超 20%，同比下降 8.53%。汽车总营收 173.78 亿美元，同比下降 13%。</p><p>更重要的是，全球市场环境风向扭转，包括奔驰、通用、福特等车企宣布推迟电动车开发计划，削减了电动车产量。中国市场的小米 SU7、极氪 001 等后起之秀，则挤占特斯拉的市场空间。乘联会数据显示，今年 1-5 月特斯拉国内零售销量为 21.90 万辆，同比下滑 0.4%。</p><p>特斯拉作为新造车公司，曾引领全球新能源汽车市场的发展，但其较慢的产品更新频率，让其在中国新能源汽车市场竞争中渐渐吃力。特斯拉 Model3 距离其面世已过去 8 年，即使是最年轻的 ModelY 也已推出 5 年时间。</p><p>特斯拉也注意到这一点，去年末推出了 Model3 焕新版。懂车帝数据显示，去年 12 月至今年 5 月，特斯拉 Model 3 销量仅两个月份实现同比增长，最高增幅 33%，另外四个月的同比跌幅为 9%-62%。</p><p>在更新迭代以半年计算的中国新能源汽车市场，特斯拉走出销量困境的方法，或许只有推出一款受到消费者认可的新车型，而这需要马斯克在产品和市场上投入更多精力。</p><p>特斯拉曾定下一个宏伟的目标，成为世界上最有价值的公司之一，并加速世界向可持续能源转型。</p><p>在议案得到多数股东支持后，有人在社交平台询问马斯克，是否愿意让特斯拉成为世界上最有价值的公司，他的回答是「YES"。</p><p>看起来，马斯克已有足够动力，带领特斯拉走出竞争深海区。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报丨三大指数尾盘拉升；CPO 持续强势！大金融板块集体走高；智能电网板块活跃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819372104878594?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 17:10:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日开盘，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.26%，深成指低开 0.31%，创业板指低开 0.03%。</p><p>电网设备板块继续走强，长城电工、北京科锐 2 连板，豫能控股、中辰股份 20cm 涨停，久盛电气、和顺电气涨超 10%，三晖电气、煜邦电力等跟涨。</p><p>消息上，深圳市发展和改革委员会 13 日发布《深圳市支持虚拟电厂加快发展的若干措施》。提出到 2025 年，全市源网荷储一体化发展取得显著成效，建成具备 100 万千瓦级可调能力的虚拟电厂，逐步形成年度最大负荷 5% 左右的稳定调节能力。《措施》还提出，强化换电基础设施响应能力，支持存量换电站开展功率拓扑改造。提升车网双向互动能力，扶持一批车网双向互动典型示范项目。经评审后对于具备 V2G 功能的充电设施给予单个企业最高不超过 500 万元支持。</p><p>人形机器人概念大幅走弱，北特科技触及跌停，力星股份、五洲新春、贝斯特、鸣志电器等多股跌超 5%。</p><p>消息上，特斯拉 CEO 马斯克当地时间 6 月 13 日在美国得州奥斯汀举行的年度股东大会上表示，特斯拉将于 2025 年开始「限量生产」Optimus，并于明年在自有工厂测试类人机器人。他预测，明年特斯拉将拥有「超过 1000 个，甚至数千个在运行的 Optimus 机器人」。</p><p>地产股震荡反弹，冠城大通涨停，凤凰股份、卧龙地产、中洲控股、华远地产、中交地产等跟涨。</p><p>东莞证券认为，4 月底至 5 月中旬房地产板块及个股的向上修复行情更多是政策优化提振市场信心，带来估值修复。后续板块将可能再度储力上行。第二波的向上修复行情将可能是地产行业基本面逐步修复，政策成效逐步兑现带动。而第三波向上修复行情将可能需要上市房企整体业绩及盈利能力改善来带动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_93feb6b6555c4d3d903acd5a454e53a4@6069528_oswg97644oswg828oswg1544_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>CPO 概念异动拉升，剑桥科技涨停，新易盛续创历史新高，东田微大涨 10%，中际旭创、源杰科技、天孚通信、铭普光磁等多股涨超 3%。</p><p>银河证券表示，预计全球光模块市场 2024 年整体收入增长率将达到 27%，主要得益于 400G 和 800G 数通光模块的需求扩大，特别是来自英伟达、谷歌和亚马逊的订单需求对收入增长起到了关键作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_c95de9ebe63f4febb70ce995d78f5f84@6069528_oswg105087oswg828oswg1528_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>CRO 概念股震荡走低，泰格医药跌超 9%，万邦医药、康龙化成、药明康德、阳光诺和等跟跌。</p><p>白酒股持续低迷，贵州茅台跌 1.7% 股价创年内新低，今世缘、泸州老窖、舍得酒业跌超 2%，五粮液、迎驾贡酒等跟跌。</p><p>消息上，飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2420 元下跌至 2230 元，单日跌近两百元。原箱的飞天茅台的批发参考价也从前一日 2695 元/瓶跌至 2550 元/瓶，单日跌超百元，下跌速度较前几日加快。</p><p>午间休盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.37%，深成指跌 0.33%，创业板指跌 0.74%。</p><p>大金融板块集体拉升，香溢融通涨停，海通证券大涨 6%，首创证券、国泰君安、信达证券、方正证券等跟涨。</p><p>猪肉等养殖业板块探底回升，民和股份、巨星农牧、正虹科技、牧原股份等纷纷拉升。</p><p>天风证券研报显示，本轮周期供应断档期已在近期加速体现且本轮猪价上涨并未结束，周期高度景气周期持续性大概率超预期。重视预期差，再次强调重视此轮猪周期的景气度。</p><p>智能驾驶概念股异动拉升，光庭信息触及 20cm 涨停，万集科技涨超 10%，兴瑞科技、金溢科技、高新兴等纷纷走强。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_d300eaa98b5a4714904038a29f6ca59a@6069528_oswg93415oswg828oswg1478_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>贵州茅台尾盘翻红，成交额超 80 亿元，此前一度跌超 2%。</p><p>BC 电池概念股震荡拉升，时创能源涨超 10%，罗博特科、中科云网、钧达股份、宇邦新材等涨幅居前。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体上涨，沪指涨 0.12%，深成指涨 0.5%，创业板指涨 0.76%。全市场共 2683 只个股上涨，2400 支个股下跌，全市场今日成交额 8481 亿元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构预警：三季度光伏产品价格或将持续下跌 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819143222905093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:51:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>「今年全球光伏新增装机预计增速放缓，将同比增长 0%-12%，预计装机量在 469-574 GW 之间。」</p><p>6 月 12 日，在新能源研究机构 InfoLink Consulting 上海光储峰会上，该机构资深光伏分析师赵延慧发布报告，对于今年的全球光伏市场需求给出保守预期。</p><p>赵延慧指出， 2023 年全球光伏市场需求处在成长周期，实现爆发式成长，年增幅高达 65%。但在高基数增长之下，需求面临供应压力、库存堆积、政策变动等潜在因素影响，2024 年组件需求增长规模面临挑战，乐观预计或有 12% 增幅，同时，悲观情境下预计可能面临 0% 增幅，她也对 2025 年进行展望预测，预计约有 8-9% 增幅。</p><p>国内市场方面，由于电网承载力受限、分布式光伏入市政策的不确定性等影响，赵延慧表示，今年国内分布式光伏市场面临着很大的压力，下半年分布式需求量很有可能会出现萎缩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="885,629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_638f1b5ec9f34417a9203bf3e3ec7e7a@594936739_oswg87966oswg885oswg629_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：InfoLink Consulting</p><p>市场需求增速的放缓，也让光伏市场的供需关系面临考验。InfoLink Consulting 光伏分析师杜加恩分析指出，2024 年全球光伏市场的供过于求达到一个新的顶点，以「该年最小产能环节」与组件需求模拟测算，2024 年全球光伏产能是组件需求的 2.5 倍。</p><p>市场高度供过于求的背景下，目前光伏行业正陷入激烈的价格战。6 月 11 日，协鑫集团董事长朱共山在 SNEC PV+第十七届（2024）国际太阳能光伏与智慧能源（上海）大会上演讲时表示，截至目前，硅料、硅片、电池、组件四大环节，基本上跌破现金成本，全产业链集体承压。</p><p>杜加恩表示，目前光伏全行业盈利水平均处于低位，尤其是硅片、电池环节面临严重亏损。由于一线组件企业多数掌握拉晶/切片制备能力，因此硅片环节的专业厂家在低获利时代面临着存亡挑战。</p><p>同时杜加恩预测，三季度国内光伏产业链四大环节的价格还将持续下跌。四季度，硅料、硅片、电池三个环节的价格将出现一定回升，而组件价格则考虑到竞争格局或将有机会呈现小幅下探的趋势。</p><p>光伏企业应该如何面对市场供过于求和技术的快速迭代？杜加恩建议，头部企业应积极拓产研发，在同质化的竞争中寻找「短期无法取代」的差异化布局与产品，将优势雪球越滚越大。 而专业化、二线企业由于较难具备改变行业发展的能力，应抓紧市场最前沿实时动向，不要错失任何可能机会。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>短租管理平台 Guesty 准备上市、蚂蚁链获得 20 亿人民币增资、冰鲸科技获 Pre-A+轮数千万元融资 ｜PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819407347173895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:49:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜冰鲸科技获 Pre-A+轮数千万元融资</strong></p><p><strong>大公司动态｜蚂蚁链获得 20 亿人民币增资</strong></p><p><strong>海外市场｜短租管理平台 Guesty 准备上市&nbsp;</strong></p><p><strong>行业政策｜北京：重点建设国家网络安全产业园，积极谋划国家数据安全产业园</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>冰鲸科技获 Pre-A+轮数千万元融资</strong></p><p>近日，冰鲸科技完成数千万人民币 Pre-A+轮融资，公司成立于 2020 年 8 月，初期聚焦音视频内容创作者、极客用户，正逐步向家庭用户拓展，为其提供消费级私有云解决方案。据了解，冰鲸科技创始人潘鑫磊曾任职于智位机器人，负责建立开源硬件社群和极客 DIY 项目，产品覆盖智能硬件和机器人周边，包括控制器，平台与传感器系列。</p><p>早在 2021 年，冰鲸科技就通过海外众筹网站发布了面向极客群体的硬件产品 ZimaBoard，这是一款定价百美金的微型服务器。当时，潘鑫磊在 Reddit 中发现，有一群来自互联网公司的 Geek 开始搭建家庭服务器，并将个人数据和应用从云平台迁移回到家庭服务器上。CasaOS 从应用管理层切入，用户可以一键通过指令在自己的家庭服务器上部署开源的私有云，安装从智能家居的设备管理到流媒体的影音各种应用程序。潘鑫磊解释，早期在 Discord 社区玩家的帮助下，冰鲸科技得以将 CasaOS 的系统和功能共建起来。CasaOS 不需要用户学代码和复杂配置。只需要几步点击，就可以搭建影音服务器，个人数据备份或者一个智能的爬虫。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>蚂蚁链获得 20 亿人民币增资</strong></p><p>蚂蚁链是蚂蚁集团的科技商业化板块，依托自身的科技创新和行业实践，聚焦区块链、隐私计算、物联网、安全科技、云原生等前沿科技，致力于为千行百业数字化进程，提供扎实领先的数字技术解决方案。目前蚂蚁数字科技拥有蚂蚁链（AntChain）、蚁盾（Zoloz）、鲸探（Topnod）、mPaaS、SOFAStack、鹊凿、碳矩阵等具有代表性的创新技术产品及诸多行业领先应用，覆盖金融、政务、互联网、IP 版权、贸易、工业制造、航运物流等多个领域。近日，蚂蚁链获得 20 亿人民币增资，投资方未披露。</p><p>2022 年，工信部中国信通院、隐私计算联盟主办的 2022 隐私计算大会上，正式发布了信通院第六批「可信隐私计算评测」结果，吉利数科、蚂蚁链、银联、京东科技等 34 家头部企业的相关隐私计算平台共同获颁「可信隐私计算」评测证书。</p><p><strong>华宝新能发布两款家庭绿电新品</strong></p><p>近日，华宝新能推出两款新品——DIY 小型家庭绿电系统、Smile 光伏瓦家庭绿电系统。近年来，在全球传统能源向绿色能源加速转型的背景下，作为家庭绿电的核心场景，家庭全场景绿色能源转型也迎来了快速成长期。传统家庭绿电行业长期面临高昂的成本、复杂的安装过程以及系统整合不统一等痛点。一套传统家庭绿电系统通常需要约 5 万美元，安装过程繁琐，周期长，涉及多项审批流程。此外，市场上其他厂商提供的解决方案往往是各自独立的组件拼凑，难以形成真正的一体化服务。这些问题极大地限制了家庭用户对绿电系统的接受度和普及率。</p><p>华宝新能此次家庭绿电系统搭载了全栈式智能家庭绿电管理技术，光伏功率从 500 瓦到 50000 瓦，储能容量从 1 度电到 100 度电，零售价位从 1000 美金到 10 万美金不等。其中 Jackery Navi 2000 产品系统光伏功率覆盖 800 瓦到 1600 瓦，电池容量可在 2 度电到 10 度电之间平滑扩容，以满足不同家庭的多样化用电需求，其 Jackery Navi 2000 的应用场景更加广泛，包括阳台、庭院、车库及便携式户外活动等。截至目前，华宝新能的产品服务已覆盖全球 40 多个主流国家及地区，全球累计销量超过 400 万台。公司官网独立站高达 21 个，并已进驻全球近 10,000 家知名零售渠道。</p><h2>|海外市场</h2><p><strong>短租管理平台 Guesty 准备上市&nbsp;</strong></p><p>近日，短租物业管理平台 Guesty 的 CEO Amiad Soto 公开表示，公司已接近盈利，并有足够的资金储备，计划在未来 12 至 18 个月内进行 IPO，以筹集资金进行更多收购扩张。今年 4 月，Guesty 刚刚完成了 1.3 亿美元的 F 轮融资。</p><p>据悉，Guesty 总部位于特拉维夫，主要为 Airbnb、Vrbo、Expedia、Booking.com 等短租平台提供物业管理服务，联合创始人兼首席执行官 Amiad Soto 表示：「随着人们生活、工作和旅行等方式的改变，传统酒店和短租公寓之间的界限变得模糊。房东、房产管理人和酒店品牌都在不断适应这一新现实。过去几年，短期租赁市场迎来了一批新的客户，其中包括对体验和服务有着较高要求的传统酒店客户。」</p><p><strong>自如在成都成立投资公司，由香港公司全资持股</strong></p><p>6 月 11 日，自如投资有限公司在成都正式成立，注册资本为 10 亿人民币。该公司的法定代表人为刘秋实，其经营范围包括资产管理服务、采购代理服务、业务培训、融资咨询服务、信息咨询服务以及社会经济咨询服务等。根据天眼查 App 的信息，自如投资有限公司由自如香港公司 Ziroom Limited 全资持股。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>西部首个鸿蒙生态创新中心落地成都</strong></p><p>据成都发布官微消息，6 月 12 日，鸿蒙生态（成都）创新中心揭幕仪式在成都锦江软件园隆重举行，蓉深产业合作再添成果。</p><p>活动现场，成都锦江区发布开源鸿蒙产业政策，西部首个鸿蒙生态创新中心揭幕，全国首个鸿蒙生态产业园区正式挂牌，中软国际、润和软件、软通动力、诚迈科技等 20 余家开源鸿蒙生态伙伴达成共建。&nbsp;</p><p><strong>北京：重点建设国家网络安全产业园，积极谋划国家数据安全产业园</strong></p><p>6 月 5 日，北京市政府副秘书长许心超在数字安全高层论坛暨北京网络安全大会开幕式上宣布，北京市将致力于完善数字安全相关政策规划，打造一个优势互补的产业集聚区，重点建设国家网络安全产业园，积极谋划国家数据安全产业园。&nbsp;</p><p>此外，北京还计划大力发展京津冀网络安全产业集群，以构建一个引领全国数字安全产业发展的新型空间载体。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜多位黄牛称暂停回收飞天茅台；飞书高层调整：总裁张楠卸任，将继续担任飞书顾问；小米 SU7 累计交付突破 2 万台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819404367596036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:49:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819173803411973"><strong>多位黄牛称暂停回收飞天茅台</strong></a></p><p>渠道中的 53 度飞天茅台的批发价表现继续颓势。6 月 14 日，民间报价平台今日酒价披露的最新参考价显示：飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2420 元下跌/瓶至 2230 元/瓶，单日跌近两百元。原箱的飞天茅台的批发参考价也从前一日 2695 元/瓶跌至 2550 元/瓶，单日跌超百元，下跌速度较前几日加快。端午节后，飞天茅台的批发价连续下跌引发市场关注。有多位飞天茅台酒黄牛党表示，由于这几日价格不稳，他们已暂时停止回收飞天茅台</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819209360574727"><strong>贾跃亭：FF 近期和多家国内主机厂洽谈合作和零部件采购方案</strong></a></p><p>36 氪获悉，法拉第未来创始人兼首席产品及用户生态官贾跃亭在微博透露，FF 计划在美国本土化生产大众放量车型，近期已经在和多家国内主机厂洽谈合作和零部件的采购方案。贾跃亭表示，目前正在全力推进战略投资者的融资事项，在资金到位后，希望可以尽快签订首批大规模的零部件采购合同，并支付预付款。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819396475472131"><strong>飞书高层调整：总裁张楠卸任，将继续担任飞书顾问</strong></a></p><p>36 氪从多个独立信源处获悉，飞书总裁张楠（男）已于近日卸任。此次调整并未以任何正式通告官宣，仅在飞书内部小范围同步。有接近飞书的知情人士对 36 氪表示，张楠卸任主要出于个人原因。接下来，张楠将逐渐转为飞书顾问一职。张楠为字节跳动的元老级员工，于 2014 年加入字节跳动。2016 年下半年，他调任至西瓜视频担任总裁，直到 2020 年 3 月再调任飞书，担任飞书总裁，向谢欣汇报。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819385502288386"><strong>特斯拉汽车（北京）有限公司召回部分进口 Model 3、Model S 和 Model X 电动汽车</strong></a></p><p>36 氪获悉，据市场监管总局消息，日前，特斯拉汽车（北京）有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。自 2024 年 7 月 1 日起，召回生产日期在 2019 年 1 月 12 日至 2024 年 4 月 26 日期间的部分进口 Model 3，Model S 和 Model X 电动汽车，共计 5836 辆。本次召回范围内部分车辆由于生产制造原因，导致驾驶员座椅占位功能异常，在车辆启动后且驾驶员未系安全带的情况下，座椅安全带提醒装置不能发出警示音和视觉警示，存在安全隐患。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819337985214720"><strong>五粮液回应茅台酒批价下跌：目前公司批价稳定，但离站稳 1000 元/瓶还有距离</strong></a></p><p>今日酒价早间披露的最新参考价显示：飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2420 元下跌至 2230 元，单日跌近两百元。对此，五粮液投资者关系部门相关人士表示，这段时间白酒板块整体走势下行，近期板块调整主要因为茅台批价表现疲软再加上黄牛事件，反馈到资本市场上情绪比较消极，对整个白酒板块股价都有影响，特别是高端。茅台酒批发价格下跌是否会对公司有影响，该人士称，根据市场调研，目前公司的批价是稳定的。「短期来看，批价站稳 1000 还有一定距离，持续往这个目标前进。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819152392489475"><strong>去哪儿：05 后毕业旅行流行出境游，国际酒店预订量同比去年增长 2.5 倍</strong></a></p><p>36 氪获悉，去哪儿数据显示，高考结束后，6 月中下旬高中、大学毕业生的旅游预订量同比去年增长九成。截止 6 月 14 日，平台热门城市六月中下旬的机票价格比暑期便宜四成；酒店平均价格便宜三成。国际酒店预订量同比去年增长 2.5 倍。去哪儿平台上，毕业生预订最多的出境目的地 TOP10 为中国香港、中国澳门、曼谷、大阪、东京、普吉岛、首尔、新加坡、济州岛和清迈。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819120793258240"><strong>茅台批发价逼近 2200 元，贵州茅台：有关注到当前价格，公司动销正常</strong></a></p><p>据第三方平台「今日酒价」数据显示，6 月 14 日飞天茅台断崖式下跌，散瓶价格逼近 2200 元。6 月 14 日，贵州茅台证代表示，普通飞天茅台的指导价格是 1499 元，「您说的价格我们也有关注到，目前来说公司的动销都是正常的。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819035506592260"><strong>天猫 618 将发放惊喜红包，面额最高达 1900 元</strong></a></p><p>天猫 618 进入最终阶段。据了解，天猫将在这一阶段追加超 50 亿元的投入，于 6 月 15 日零点推出惊喜红包，红包面额最高达 1900 元，折扣力度最高可至 8.5 折。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819014326094082"><strong>小米 SU7 累计交付突破 2 万台</strong></a></p><p>36 氪获悉，据小米官博消息，截至昨天，小米 SU7 累计交付已突破 20000 台；6 月单月交付将突破 1 万台，全年将保障交付 10 万台，冲刺 12 万台。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2818840667834881"><strong>荣耀发布首款竖式折叠屏手机</strong></a></p><p>36 氪获悉，据荣耀官微消息，荣耀发布旗下首款竖式折叠屏手机 Magic V Flip，该机采用四曲面等深设计，搭载 4.0 英寸大外屏与前后 5000 万单反级写真相机，总重量 193g，具备 AI 合影自动闭眼修复等功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819378701208064"><strong>极核发布 AE4、AE4i 等新品</strong></a></p><p>36 氪获悉，在极核新品发布会上，极核正式发布了超感运动产品系列新品——电摩车型 AE4 以及电动自行车型 AE4i，还正式公布了极核电动产品矩阵「MEGA CITY」，共涵盖 5 大产品规划矩阵。同时，EZ 系列的开山之作 EZ3i 也在发布会上亮相，该产品预计将于 7 月正式上市。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819257247156740"><strong>「轻舟智航」完成数亿元 C 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，中高阶智能驾驶解决方案提供商「轻舟智航（QCraft）」宣布完成数亿元人民币 C 轮融资。本次融资由中关村科学城公司和翠湖基金联合投资，资金将用于持续强化已量产交付的智能驾驶功能体验，打造平台化的产品体系和标准化的交付流程，加速中高阶智驾方案的大规模量产上车等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819260367555081"><strong>日本麒麟控股将收购大型健康食品企业 FANCL</strong></a></p><p>据报道，日本麒麟控股将收购大型健康食品企业 FANCL，最早 2024 年内通过 TOB（公开要约收购）把 FANCL 纳为全资子公司。目前麒麟对 FANCL 的出资比例为约 33％。估计收购金额为约 2100 亿日元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819304808892929"><strong>多家银行理财产品提前终止</strong></a></p><p>近期，多家理财公司相继出现旗下理财产品提前终止现象，引发市场广泛关注。数据也显示，今年前五月提前终止的理财产品数出现了同比增长。多位业内人士表示，理财产品提前终止属于常见现象，在净值化时代背景下，理财产品提前退场或是理财公司适应净值化管理的一种方式，对此投资者应理性看待。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819353622612228"><strong>境内首批沙特阿拉伯 ETF 获批</strong></a></p><p>境内首批投资沙特阿拉伯市场的 ETF——华泰柏瑞南方东英沙特阿拉伯 ETF（QDII）今日正式获批。产品采用互挂的投资方式，即通过直接投资南方东英沙特阿拉伯 ETF，实现对富时沙特阿拉伯指数的紧密跟踪。这也是华泰柏瑞与南方东英继恒生科技 ETF、东南亚科技 ETF 之后，在跨境互挂 ETF 领域的又一次强强联合。资料显示，富时沙特阿拉伯指数囊括了超 50 只沙特大中型上市公司，覆盖金融、原材料、能源、通信等沙特代表性板块，充分反映地区整体增长潜力。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2818885806606856"><strong>耶伦：美国债务负担仍然是可控的，利息成本才是关键</strong></a></p><p>当地时间周四，美国财政部长耶伦表示，虽然美国国债的规模还在不断膨胀，但只要它相对于经济总量保持在一定水平，就是可控的，债务的利息成本才是关键。在当天接受采访时，耶伦指出，在当前的高利率环境下，美国政府管理其 34.7 万亿美元的巨额债务的负担加重了。她表示：「如果债务水平相对于经济规模是稳定的，那么我们就处于一个合理的位置。我的看法是，我们应该着眼于债务的实际利息成本，这才是真正的负担所在。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819165553150216"><strong>华为余承东：强烈支持搭建汽车极端测试国家标准体系</strong></a></p><p>36 氪获悉，华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在微博称，汽车极端测试非儿戏，严谨、科学、专业、公正缺一不可，强烈支持搭建汽车极端测试国家标准体系。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2819358269835781"><strong>外交部回应土方对我相关汽车额外征税：不符合世贸规则</strong></a></p><p>6 月 14 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。会上，有记者就土耳其对中国燃油及混合动力乘用车征收额外关税一事提问。对此，林剑表示，近年来，中土经贸合作快速增长，各领域的务实合作深入推进，助力土耳其经济社会的发展，为两国人民带来了实实在在的好处。土方加征关税的做法不符合世贸规则，与中土关系稳固发展的势头也不符合。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞书高层调整：总裁张楠卸任，将继续担任飞书顾问 | LongChina50 独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2816532070255109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 16:36:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>现在，你依然「看多中国」吗？无论如何，作为中国人，你必须寄望于这艘大船能持续航行。</p><p>如果「看多中国」，哪些公司最可能拉动中国经济继续前进？纵观过去二十年历史，我们发现，新经济领域里的带头公司带来了最强的增长动能。因此，36 氪决定挑选 50 家新经济领域中的关键公司——其中一部分是腾讯阿里这样的已上市公司，一部分是即将大鱼入海的待上市公司——以独家新闻、访谈、季度回顾等方式，持续关注与跟踪它们的发展，并汇集在「Long China 50」这个栏目中。&nbsp;</p><p>希望「Long China 50」公司能成为一股力量，拉动经济驶出阴霾。</p></blockquote><p>作者 | 邓咏仪</p><p>编辑 | 苏建勋，杨轩</p><p>36 氪从多个独立信源处获悉，飞书总裁张楠（男）已于近日卸任。</p><p>此次调整并未以任何正式通告官宣，仅在飞书内部小范围同步。有接近飞书的知情人士对 36 氪表示，张楠卸任主要出于个人原因。接下来，张楠将逐渐转为飞书顾问一职。</p><p>张楠的淡出也有迹可循。36 氪了解到，在 2024 年初，飞书的大客户售前和销售团队就完成了一轮整合，大部分销售团队都向飞书首席商业官林婵汇报，林婵则向张楠汇报。不过，张楠实际负责的业务已有所减少，并且逐渐退出日常管理事务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_b60ae6eec08f4fc7bd93d5e2433a349e@2057308263_oswg1560089oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">飞书总裁张楠，图源：飞书</p><p>张楠为字节跳动的元老级员工，于 2014 年加入字节跳动。2016 年下半年，他调任至西瓜视频担任总裁，直到 2020 年 3 月再调任飞书，担任飞书总裁，向谢欣汇报。&nbsp;</p><p>张楠尤其擅于数据分析和 BI、效果广告投放，从 0 到 1 建立起了抖音的用户增长体系。一位知情人士表示，张楠在抖音的投放系统建立上有「很大功劳」，是张一鸣相当看重的一名大将。</p><p>张楠加入飞书之时，飞书正值从内部产品转向外部商业化的关键阶段——疫情期间在家办公、上学的需求剧增，国内协同办公赛道经历了一轮用户飞涨。钉钉、企业微信、飞书三家平台的竞赛就此开始。</p><p>从 2020 年到 2021 年，飞书都还处于追求 DAU 的高速增长阶段。在飞书商业化前期，张楠接过飞书产品端负责人徐哲的职责，负责飞书整体产品以及海外商业化工作，飞书 CEO 谢欣则主要负责国内业务。</p><p>从飞书的发展历程、战略规划来看，字节高层对飞书的期待，一开始就是一个全球化产品，Lark 就先于飞书开始商业化——2019 年，Lark 就已经开始出海美国。一名知情人士告诉 36 氪，张一鸣对张楠所领导的 Lark 出海抱有厚望，后来向飞书投入数千人的资源，称「要用十年时间做 To B」，也正源于此。</p><p>在公开发言中，这种野心和期待显而易见。2020 年 11 月，在飞书的首场大会上，张楠就表示：「中国 To B 市场方兴未艾，商业化前景应该看未来的五到十年，飞书短期内的盈利与否，也不是首要考量。」</p><p>但在 2019 年后，字节跳动所面临的国际局势有了质的变化，Lark 出海因此受阻，飞书业务重心转回国内。尽管飞书一直保留着海外版的 Lark 业务，但后来变成了以日本市场为主。</p><p>张楠的职责也随之有所变化。2021 年，在飞书首席商业官吴玮杰离职后，林婵接任首席商业官一职。此后，林婵与张楠共同负责飞书的商业化工作。其中，张楠主要负责 GTM（Go to Market）部分，林婵则主要负责 KA 大客户的拓客。</p><p>从 2022 年到 2023 年，飞书商业化压力陡增，经历了颇为激进的商业化之路，重心放在攻坚大客户上。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2082279012266498">36 氪就曾报道</a>，2022 年 2 月，飞书 ARR（年度经常性收入）已达 1 亿美金，较 2021 年增长 2.7 倍；到 2023 年，这个数字变成了 2 亿美金。</p><p>但伴随着国内 SaaS 市场走入低谷期，这样的增长在 2024 年可能难以复现。2024 年开始至今，飞书也跟随字节一起「过冬」，战略收缩以应对市场挑战。今年 3 月，36 氪<a href="（https://36kr.com/p/2705793765357702）">曾独家报道</a>，飞书宣布了新一轮组织调整，包括产研、商业化团队在内，都进一步缩减规模。</p><p>如今飞书所处的业务时期，迫切需要一个更强有力的角色来进行调整。36 氪了解到，接下来或将有字节跳动的其他高管参与到飞书的调整当中。这也是字节跳动的习惯之一——以人事变动来刺激组织潜力。</p><p>（我是 36 氪科技组作者邓咏仪，微信 twiddly0309，关注 AI、企业服务等科技赛道，欢迎交流）</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_a8529e57d6a74e7798867679591b0b51@2057308263_oswg161731oswg900oswg335_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="900,335"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">欢迎交流</p><p><br></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年轻人的宝藏职业，为什么是它?</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819290999228675?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 15:38:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h4><strong>撰文&nbsp;｜</strong>闵鱼</h4><p><strong>非遗，正在成为年轻人的流行单品</strong></p><p>「今生簪花，来生漂亮」，在福建𫊻埔，你常能看见头戴明艳鲜花的女孩在熙攘的街道留影打卡，不止头饰，她们还往往身着旗袍或者马面裙等传统服装，手戴盘扣红绳，轻摇漆扇，一身精致的新中式打扮。</p><p><strong>如果要问现在最流行的事物是什么，满大街的国潮元素已经给出了答案，这届年轻人，正在追捧非遗文化</strong>——听曲要听唱腔绝美的越剧，送礼要亲手制作藤编灯笼，买首饰要带民族银饰，连结婚要用苏绣穿针走线绘制的婚书......<strong>谁还没有一款非遗单品，就称不上是时髦的年轻人。</strong></p><p>非遗已经从一种小众文化变成了热门的消费趋势。据《2024 快手非遗生态报告》（以下简称报告），<strong>2023 年快手非遗创作者人均总收入同比增长 55%，其中最高全年收入超过 800 万，最高全年涨粉 125.7 万。</strong></p><p>非遗文化为何忽然流行起来？活力来自于年轻一辈，作为互联网最活跃的群体，他们作为观众、粉丝和消费者，身体力行地推动非遗文化的传承。</p><p>当然，这其中还有更多人承担起了创作者、传承者的角色和使命。<strong>如果留心，会发现活跃于非遗舞台的年轻人正在飞速增长。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_c1775e39c8d444aba2d6807b132140bd@5679941_oswg2727920oswg1080oswg2703_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《2024 快手非遗生态报告》部分内容&nbsp;</p><p><strong>报告显示，在有收入的非遗创作者中，30 岁以下年轻创作者占比为 27.7%；</strong>且 30 岁以下年轻非遗创作者发布的视频内容越来越受欢迎，该人群在快手发布的非遗相关视频播放量占比提升了 18%。年轻一辈已经成为非遗传承中最活跃的群体。</p><p><strong>许多年轻的非遗传承人始于兴趣，忠于使命，靠着坚韧习得的技艺和因时而变的智慧闯出了一条路。</strong></p><p>95 后贵州女孩潘雪，就是苗族非物质文化遗产银饰锻造的新生一代。</p><p>潘雪对银饰锻造的兴趣或许来源于天生的民族基因，15 岁那年，她跟着奶奶来到村里的银匠铺，第一次见识到了银饰锻造的场景。</p><p>把一块普通的银变成饰品，要经过熔银、拉丝、编结、錾刻等 30 余道工序，在 960℃高温下反复捶打，千百次抽拉，这是一个费时费力的过程，但却极具张力和美感。银匠铺里叮当作响的声音，工匠们翻飞有力的手势，都给潘雪留下了深刻的印象。</p><p>在中学时，潘雪拥有了人生中第一套苗族银饰，因此结识了本地银匠张永富，从那以后，潘雪展现出对银饰锻造的极大兴趣，她时常到张永富那里，学着他的样子，敲打银条，镌刻花纹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_302bdef112e84464b1a28ff8aa049bfd@5679941_oswg96363oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">潘雪正在做银饰品&nbsp;</p><p>直到大学二年级，因为热爱和坚持，音乐专业的她决定不再跟随大流做老师或者歌舞团的工作，她要正式拜师学艺，做一个银匠。</p><p>但这条路也并不好走——</p><p><strong>银匠手艺历来传男不传女，潘雪就靠着五年的坚持和肯吃苦的毅力打动了师傅，成为苗族第一个女工匠。一枚小小的胸针都要花上十多个小时，指尖磨破出血，腰酸背疼，更是常有的事。</strong></p><p>但更棘手的是前途未卜。所有人都认为，潘雪是在走一条逆行的路。这些年来，工厂取代了手工饰品的生意，村里的许多银匠被迫转行，没有年轻人来继承，这门有着浓厚民族特色的千年手艺几乎快要失传。</p><p>2020 年，在同一条街开了十几年店的邻居大哥关了店，准备外出打工，在离开时，他对潘雪说：「<strong>现在靠着做银饰的手艺已不能养活咱了</strong>！」</p><p>潘雪深受触动，她要改变濒临倒闭的银匠生意，更要保护和传承苗族的非遗文化。靠着年轻一辈对网络的敏锐嗅觉，她发现了短视频的机会，<strong>本地的银饰市场小，影响力有限，那就发到网上去，让更多人看见苗族银饰的美。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2262" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_965e9573d49e4d73a0bc2389915dbc91@5679941_oswg2084320oswg1080oswg2262_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">潘雪的快手账号主页</p><p>说干就干，她注册了一个快手账号，取名为「银匠雪儿·山呷呷」，开始分享苗族的银饰和自己制作银饰的过程。<strong>自制小野花手镯，把叶子做成耳坠，甚至把绣花鞋做成银的，火熔、打磨、编结，这些步骤都极具观赏性，而在作品以外，她的视频也展示了银匠在创作背后的辛苦和不易。</strong></p><p>潘雪就这样靠着一把小锤子和精巧的手艺赢得了粉丝的喜爱和支持。现在，她在快手上已经拥有超过 78 万粉丝和 330 万的点赞。潘雪还扩展了直播带货，直接带动了当地银匠的就业和银饰产品的销量。<strong>这两年，越来越多的年轻人加入到潘雪团队，一半以上都是 90 后、00 后。</strong></p><p>正是因为有潘雪这样的年轻人，非遗文化在短视频时代成为了代表潮流和艺术的爆款单品。</p><p>如今，打开手机，就能欣赏百花齐放的非遗文化。铜雕面人高甲戏，剪纸泥塑太极拳等传统技艺，非遗传承人们通过短视频记录和展示，为传统文化的传播打开了一扇窗户。</p><p><strong>《2024 快手非遗生态报告》显示，截至 2023 年 12 月，万粉以上快手非遗创作者数量超过 1100 万，同比增长 30.5%，万粉创作者共发布超过 680 万条非遗相关视频。</strong>越来越多心怀传承梦的非遗创作者，在快手加入非遗保护与传承的队伍，这也使得非遗文化正在成为一个具有民族性和艺术性的流行符号。</p><p>正如那句网络箴言：人生是旷野，不是轨道。越来越年轻人也意识到，了解并学习非遗是一件足够个性和酷的事情，非遗传承人们不拘于社会时钟和世俗的生存规则，靠着对非遗的热忱创造了自己的天地。&nbsp;</p><h2><strong>新玩法，新活法</strong></h2><p>曾几何时，在非遗文化灿烂的背面，是隐匿时代之外的缄默。古朴的，精致的，也被看作陈旧的、过时的，老一辈的非遗传承人们常怀技艺消失的遗憾。</p><p>在甘肃，环县道情皮影戏传承人魏宗富就曾遇到无人接班的难题。</p><p>上个世纪 50 年代，当地皮影戏曾 3 次进京演出，最辉煌的时候，一场观众至少两三百人。在交通不便的年代，很多观众都是走十几里路来看戏。</p><p>但随着时代发展，电视普及，流行文化冲击，皮影戏的观众越来越少，有时候一场演出，台下的观众还没有演员多。庙会也少了，收入受到影响，魏宗富的徒弟们也放弃皮影转向其他行当。</p><p>就在魏宗富叹息百年文化后继无人的时候，科技和互联网给他悄然带了新的机遇。2018 年，魏宗富的儿子给他买了一部智能手机，女儿给他下载了快手，从那时起，他把皮影戏的舞台搬到了直播间。</p><p><strong>刚开始时，魏宗富的直播间能达到两三百人，有皮影戏现场演出的直播，能达到 1000 多人——这个数字已经远远超过现场的观众了。</strong></p><p>魏宗富把快手直播作为宣传道情皮影戏的工具，每当有外地粉丝询问，他都乐此不疲地介绍环县和道情皮影戏，久而久之，他对这种新形式有了强烈的兴趣，「两天不开直播感觉心慌无聊，就开播聊一聊天。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2183" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_3554ad5ad9b34c86b8dd86b5b0e1726b@5679941_oswg185097oswg1080oswg2183_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">魏宗富在快手发布皮影戏相关内容</p><p>再后来，魏宗富发动了家里的晚辈，他的儿女，一起教他学剪辑、加字幕，现在，他已经成为玩转互联网的达人，熟练地对着镜头向粉丝介绍非遗文化，与粉丝互动留言。<strong>在快手上，魏宗富已经拥有超过 20 万粉丝，他也接到了许多演出邀约，将道情皮影戏带到了成都、重庆、上海各地。</strong>现在，魏宗富的生活换了天地，既能够发扬皮影戏文化，还能维持生计，曾经的后继无人的烦恼也消失了。</p><p>互联网平台激活了潜藏在大众内心的文化基因，成为了非遗文化赓续的新媒介。当然，除了直播、短视频这样的形式以外，年轻人们擅长用新的招式传承非遗文化。</p><p>95 后「面人郎」传承人郎佳子彧就是年轻一代的代表。</p><p>面人也称「北京面人郎」、「面塑」、「江米人」，是以食用面粉、糯米粉为主要原料的一种传统塑作艺术。在创作者的手下，一小块面团能够通过揉、捏、揪、挑、压、搓、滚、碾等技法，成型为栩栩生动的人物形象。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_af6a2167c93642f38c888e502484a744@5679941_oswg96125oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">郎佳子彧正在捏面塑</p><p>但面人郎这样的手艺也在断代的边缘，在得知儿子要传承这项手艺的时候，郎佳子彧的父亲甚至担心他无法养活自己。<strong>《北京青年报》的报道显示，目前北京市级以上非遗老字号代表性传承人平均年龄超过 60 岁，传承人群整体呈现老龄化趋势。</strong></p><p>如何让古朴的手艺具有更酷的吸引力，把面人艺术推广开来，这是郎佳子彧一直都在思考的问题。在接受一次采访时，郎佳子彧提到了创新的创作观念，「<strong>我认为只有做新的题材、新的东西才算是对的创作，于是我就更加关注世界上各国流行的元素。只要是新的，统统拿来。</strong>」</p><p>所以，在他的手下，宫崎骏动画、封神面塑、葛优躺表情包、旅行青蛙等年轻人喜爱的热点物件都能够在面团的揉捏下活形活现，这些作品都被他上传到短视频平台上，把社会热点和潮流结合，将传统手艺融入新生代的个性表达，自 2020 年 8 月他在快手上传第一支短视频起，已发布 200 多个视频作品，获得 78.8 万关注，获赞近 158 万次。</p><p>有了在短视频平台的经验和影响力，郎佳子彧以非遗传承人的身份参加电视节目，与「国潮」联名，开发文创产品，把非遗事业做得风生水起，他说，「<strong>我希望我们做的事，能让年轻人觉得非遗是件很潮、很酷的事情，而不是很老、很刻板的东西。</strong>」</p><p>拥有奇思妙想的年轻人们最擅长将传统的技艺融入现代趣味。</p><p>最近，潘雪会在直播时带上叮当作响的饰品，以贵州的山水为背景，讲述银饰锻造锤炼中的典故，这样独特的带货方式也让潘雪的银饰产品大卖。如今，潘雪通过网络直播，销售额已经增长到每月 100 万至 200 万元，目前已经接到 10 万余件订单，订单总额近千万元，同时带动了近 20 位老手艺人致富。</p><p>可以说，平台赋能的力量是巨大的，给每一个普通非遗人带来了发展的新机遇，那些抓住机会的传承人，也踩中了风口。</p><p>在年轻一代的非遗传承人眼里，传统文化不必「颠覆」，更不必「固守」，用更加现代的媒介形式和内容丰富非遗文化，这是传承的智慧——<strong>将文化的精神与内核，盛放于更加精妙契合的现代骨骼。</strong></p><h2><strong>让非遗传承人「活得更好一点」</strong></h2><p>如今，在短视频平台，非遗文化正落地生花，蓬勃生长，无论是日积月累的精湛手艺，还是活泼有趣的传承创造力，都可以被看见。</p><p>90 后海归女孩顾小思，因为在快手发布药香制作技法改变了人生轨迹，从五百强公司的员工成为非遗传承人。她总是穿着汉服出镜，结合各个节气时令，用精致的古法复刻古代的经典药香，视频古朴典雅，得到了许多粉丝的喜爱。</p><p>「很多人对香的理解，认为是有钱人才能玩的。但其实香是古代人的一种生活方式，平民百姓都用香。普通的甚至不要钱的原料经过合理的制作程序，也会有好的味道。」<strong>顾小思宣传药香文化的初衷，也正是想让这门优雅美妙的技艺能够普及和传播，为大众的日常生活带来幸福感。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="890,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_a951385a087143ac8805def022f26f3f@5679941_oswg647817oswg890oswg596_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">顾小思在制作药香</p><p>和顾小思完全遵从古法复刻药香不同，90 后绣娘杨雪则擅长融合。她把苏绣手艺与现代元素结合，让苏绣产品真正在年轻人群体中流行起来。</p><p>在杨雪的快手账号里，可以看到红底金字的婚书、仰望星空的小猫、苏绣版的油画作品梵高等，都是粉丝们点赞最多的作品。她还策划以「用苏绣为偶像绣肖像」的主题直播，当场直播点赞量 101 万，观看近千万。</p><p>90 后辜国强，是渝派花丝镶嵌技艺传承人，也是最早一批在快手直播的手艺人。在他的视频里，牡丹发簪、鲤鱼耳饰、蝴蝶胸针、荷花发箍，各式花丝镶嵌作品精巧生动，粉丝们都称之为「中式高定」。<strong>如今，辜国强的工作室一个月销售超 300 件花丝镶嵌作品，其中不少甚至远销美国、日本等国家，向世界展示中华优秀传统文化的魅力。</strong></p><p>与曾经努力吆喝的困境不同，短视频时代，非遗传承人仅靠一部手机就可以将精湛的手艺和作品记录传播，还能突破时间和空间的限制，将令人震撼的文化，带到更远的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_8746c2c90ed945f7b71d942dc84594ca@5679941_oswg2374942oswg1080oswg1924_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">潘雪正在刺绣</p><p>当然，对于创作者个人而言，非遗文化的大热与出圈也给了他们坚持事业的底气。</p><p>90 后绣娘杨雪将苏绣搬到了线上直播间和网店，她对商品的定位是平易近人的轻奢品，从几十块钱的衣服压襟到千元的定制婚书，都是她的爆款单品。2022 年，杨雪还开创了自己的品牌店与国风馆，从工作室变成实体店。</p><p><strong>助推非遗出圈，不止创作者们持之以恒，平台也持续发力，将之视为创造社会价值的重要部分。</strong>今年 6 月，快手发布了《2023 年度企业社会责任报告》，系统梳理了如何通过普惠的流量分发和繁荣的商业生态，让非遗从被看见到被传承，并为传承人们开辟成长通道。</p><p>报告表示，快手将继续「<strong>赋予非遗更加体系化的传播能力，以传播促传承，让文化传承融入时代元素，同时通过资源扶持、创作指导等方式，为非遗创作者开辟出更广阔的价值实现空间。</strong>」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1363,1129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_13fc010d170e45d1be7eb9aa93f53a9c@5679941_oswg883628oswg1363oswg1129_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>与其他互联网平台相比，快手扶持非遗传承的初心非常朴素，平台上有数千万非遗传承人，而他们无论在技艺传承上，还是收入水平上，都面对着许多困难。如何发挥平台流量普惠的优势，让他们更好地被看见，活得更好一点，成为平台助力非遗传承的初衷。</p><p>近年来，快手在非遗创作者挖掘和扶持上不断投入资源，通过打造「非遗江湖」大型 IP、「走进百年老店」直播、「非遗课堂」、「新市井匠人」等活动推动非遗文化的传承与发展，尤其是代表性传承人在快手的成长，提高他们的获得感。</p><p>对此，快手科技联合创始人杨远熙表示，「<strong>快手始终致力于打造最有温度、最值得信任的在线社区,‘信任连接、价值普惠’的理念贯穿于快手所有业务和服务中，让科技红利尽可能覆盖每一个人。</strong>」</p><p>当非遗文化已成新的时尚风潮，整个社会也形成了尊重和认同传统文化的氛围，更多年轻人受到非遗文化的影响，关注、消费、学习非遗艺术。</p><p>在平台助力下，绣娘杨雪的影响力变大了，收入也增加了，更重要的是，苏绣的手艺有了传承。现在，她的非遗工作团队也已经壮大到七十多人，越来越多的 90 后、00 后找到杨雪拜师学艺，她已经有近百名苏绣学生了。</p><p>「通过快手等短视频平台让苏绣这门传统非遗手艺变得年轻，让苏绣进入年轻人的生活，很有意义。」正如杨雪所说，非遗正在被更多年轻人看见和重视，而这也正是非遗传承人们匠心和科技进步的价值所在。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,89" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_ca7ba626062f45978360022f289f4414@5679941_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>你关注非遗文化吗？你是否也有打算学习非遗手艺？</strong>欢迎在评论区分享你的看法~&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京楼市给出了一个「阳台」信号</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819297412630792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 15:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>经常看房的北京购房者可能会发现，最近<strong>越来越多的项目又开始做阳台了</strong>。</p><p>最开始这股风是从丰台的高端项目开始刮的，后来席卷了丰台、顺义，成为这两个区内新盘心照不宣的「潜规则」，不过其它区还一直依照规定对「阳台」严格限制，没有跟进。</p><p>直到最近几个月，继丰台、顺义之后，大兴、昌平、石景山、通州都开始出现带阳台的项目，而且是「开敞式阳台」，部分项目阳台的进深可以做到 1.5 米，面积达到 5-20 平米。</p><p>部分项目不仅做了大面积的阳台，甚至开始在宣传和项目物料中明确提示：开敞阳台、设备平台、飘窗「打包送了」。</p><p>对于北京购房者，这是一个值得注意的变化，也是一个非常积极的信号。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_0cadb67c74f24119b7bb39beca93d6d3@337187376_oswg854247oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰台某项目宣传资料</p><p>过去 10 年，阳台这种形式在北京新盘中几乎绝迹了，除了个别豪宅、别墅产品和小体量非标产品还能看到，一般的洋房、高层住宅都不再做阳台。</p><p>主要原因是，2013 年北京出了一个《北京住宅外部设计导则 (试行)》，其中明确要求：高层住宅建筑不得设置开敞式阳台。</p><p>在卖房的时候，多数开敞式阳台只计算一半面积，所以很多购房者会喜欢买带阳台的房子，一是可以多一个功能区，晾晾衣服、养养花或宠物，放点杂物；二是，阳台部分只按一半面积付费，在寸土寸金的北京，能摊掉不少「心理成本」和买房成本。</p><p>但在 2013 年的《导则》发布之后，开发商基本上就不做阳台了，因为从 2013 年到 2021 年之间，北京楼市节节攀升，房子比较好卖，开敞式阳台被规定限制，且会增加建造成本，而封闭式阳台也和室内一样计容（容积率），一样计算价格，那还不如直接全部做到房间内部，这样在设计和建造上也会更省力、省成本。</p><p>同时，这个时间段内，基于限墅令等导向，出让的高容积率地块较多，北京对于高层住宅禁设开敞式阳台是强制性要求的，可以「自由发挥」的产品也就相对较少。再加上有阳台就需要大面积开窗，北京对建筑的节能环保要求也越来越高，不设阳台更容易满足节能要求。</p><p>因此，对开发商来说，不做阳台，省事省力，一举多得，带阳台的新房也一度在北京楼市绝迹。</p><p><strong>阳台的消失，也带来了一个负面效果：得房率越来越低</strong>，高层和洋房产品的得房率超过 80% 的项目几乎没有，75-80% 的得房率已经算是「超高」一档。</p><p>得房率的降低，正好伴随着北京改善需求占比上升，导致这个阶段内的产品有一个共同特点：功能空间足够多，但房间的面积很小。单看户型图，觉得房子格局非常不错，但入住之后最真实的体验是「紧凑」，收纳设计也非常难做。</p><p>时间到了 2024 年，一切都不一样了。北京新盘出现了一个新现象：得房率越来越高。</p><p>比如，中环悦府的得房率在 86% 以上，变相在套内多出约 10 平米赠送，西贤府和招商臻园的得房率都超过了 90%，花乡壹号得房率做到了 95%，龙湖·观萃大户型的得房率最高做到了 98%，顺义璞瑅润府最新产品的得房率甚至超过 100%。</p><p><strong>高得房率怎么来的？「阳台」起到了非常大的作用。</strong></p><p>在昌平沙河板块有个非常直观的对比，龙湖·观萃项目是近十年昌平首个带阳台的项目，不同面积产品的得房率在 80-98% 之间，附近另一个项目的得房率不超过 80%，因为这个项目没有阳台。</p><p>实际上，龙湖·观萃是一个「试点」项目，是住建部提出的「让人民群众住上更好的房子」目标之后，由中国勘察设计协会牵头组织的全国「好房子」设计大赛北京获奖方案的落地项目。</p><p>它给出的一个积极信号是：北京开始讨论通过「阳台」、首层架空等方式推动产品升级，用更多样化的空间满足居住品质改善需求。</p><p>不过，目前北京对开敞式阳台等空间的规定还比较模糊，各区执行尺度不统一。</p><p>合硕机构首席分析师郭毅认为，在当前的楼市形势下，北京应该尽快明确规定，在规划尺度上，对阳台、架空层、廊架、地下层高等已经被市场验证、客户认可的产品亮点全部放开，通过产品迭代承载生活功能与生活场景的变化，让买房人不用纠结于地段与得房率的取舍，而是回归同一维度对比价格与价值。</p><p>简单来说，新房市场下行，如果产品没有好到足够产生代际差，改善需求也会犹豫观望，给内卷产品的开发商更多发挥空间，有利于激活市场。</p><p>在北京之前，广州已经率先明确了阳台等建筑部分的计容方式，规定：住宅的半开敞空间（如入户花园、阳台等区域）的面积总和，至多可以占到套内面积的 20%；半开敞空间进深不大于 2.4 米，同时还允许设置一个满足连续开敞率不低于 40% 的主景观阳台，不限制进深。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1740,1026" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240614/v2_e44afb32a7924b649e2478eb3cd27390@337187376_oswg111875oswg1740oswg1026_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">广州放宽容积率计算方式</p><p>此外，包括深圳、成都、济南、东莞、烟台、佛山、惠州等在内的多个省市，先后发布新规，对于住宅容积率计算方式进行修改，在减少公摊面积的同时，对阳台等户型设计要求进行调整，提高购房者的获得感。</p><p>长期以来，受诸多因素影响，北京楼市的产品设计一直落后于南方区域，在供需关系发生实质性改变的新阶段，扎根北京的开发商们有了不断内卷产品的动力，北京也是时候给阳台、架空层等购房者喜有乐见的空间开一道口了。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球 100 万种物种面临灭绝威胁，生物多样性保护正成为焦点议题｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2815025402431753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 14:51:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吕雅宁&nbsp;</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>刚刚过去的 5 月，是全球有记录以来的最热 5 月，东南亚多国更是遭遇极端高温天气。</p><p>欧盟气候监测机构哥白尼气候变化服务局的数据显示，今年 5 月，全球平均气温比工业化前水平高 1.52 摄氏度。过去 12 个月的全球平均气温创下有记录以来新高，比工业化前水平高 1.63 摄氏度。</p><p>2024 年 6 月 6 日至 9 日，阿拉善 SEE 气候周（下称气候周）在北京举办。阿拉善 SEE 生态协会是一个成立于 2004 年的社会团体组织，SEE 三个字母分别代表协会以社会责任（Society）为己任，以企业家（Entrepreneur）为主体，以保护生态（Ecology）为目标的理念。</p><p>在本次气候周期间，来自学界、企业界的专家学者们也从不同角度分享在应对气候变化领域的进展。当下主流语境中，对碳减排的讨论相对更多，但保护生物多样性也亟需获得更多关注。</p><p><strong>当极端天气事件发生频率增加，会使得动植物受损以及生态系统遭到破坏。</strong>例如气候变化导致的海洋温度升高，在泰国海域造成大范围的珊瑚白化死亡；由于环境湿度增加造成的栖息地丧失，中亚地区的赛加羚羊种群数量急剧下降等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,682" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240611/v2_65f3384189734dc396c90c66491d1dd0@5802120_oswg618987oswg1024oswg682_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年 5 月 8 日，泰国达叻府，白化的珊瑚。图源：IC Photo</p><p>「<strong>世界上有几百万种动物植物，其中 100 万种面临灭绝的危险</strong>，而且速度并没有减缓，持续引发生态系统服务的损失、退化。」联合国环境规划署高级官员、发展中国家科学院院士张林秀谈到。生物多样性丧失是地球正在面临的三大环境挑战之一，与气候变化和环境污染并列，也相互交织。</p><p>张林秀认为，应当推动自然价值的主流化。很多工作会考虑到经济价值，但自然价值是隐性的，不是显性的，需要将其主流化。例如联合国提出生态修复十年倡议、基于自然的解决方案，这些都是促使自然价值主流化的表现。</p><p>世界经济论坛自然倡议大中华区总负责人朱春全在演讲中指出，目前农食系统的减碳难度和压力都是较大的。在所有减碳路径中，基于自然的解决方案是最底层的路径，即以保护陆地、淡水和海洋生态系统等方式，恢复生态系统功能，增加自然固碳能力，助力实现碳中和。</p><p>在接受 36 碳采访时，朱春全谈到：「生物多样性是非常复杂的议题。虽然遥感技术和环境监测手段不断增强，但很多关于生物多样性的刚性指标未开展定期监测。<strong>很多国家没有把生物多样性的价值纳入统计核算体系之中，企业也很少在财报中披露。</strong>这是一个系统性问题，需要更具体的政策法规进行约束，在需求端也应倡导更多人关注自然受益型产品，这将影响政府和企业的决策。」</p><p>气候周开幕式现场，阿拉善 SEE 生态协会还发布了《阿拉善 SEE 气候周行动纲领》倡议，表示将持续发挥环保公益组织的专业力量，搭建专门平台，收集典型案例，完善沟通机制，为企业、学界、环保公益组织、媒体及公众的对方参与提供服务。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉超市：股东京东世贸拟减持不超 2% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819646902143495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:59:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永辉超市公告，股东京东世贸因自身资金需求，拟通过大宗交易方式减持所持有的公司股份不超过 181500739 股，占公司总股本比例不超过 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，B 站跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819648529713670?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，B 站跌超 3%，理想汽车跌超 2%，阿里巴巴、京东、拼多多、爱奇艺跌超 1%，百度跌 0.64%，蔚来跌 0.57%，小鹏汽车跌 0.41%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，特斯拉涨近 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819642601048322?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:48:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，特斯拉涨近 2%，Netflix 涨超 1%，英伟达涨 0.37%，微软跌 0.56%，苹果跌 0.33%，谷歌跌 0.3%，亚马逊跌 0.29%，Meta 跌 0.27%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团：沈南鹏退任非执行董事一职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819636252838151?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:42:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美团在港交所公告，待股东周年大会结束后，因其他工作安排，沈南鹏退任非执行董事一职。沈南鹏已确认，彼与董事会并无任何意见分歧，亦无其他有关其退任之事宜须提请股东垂注。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>城堡证券出局，谁将入主瑞信证券？知情人士：价格因素不是关键</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819629774146052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:35:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[半月前，瑞银瑞信母公司正式合并。国内瑞信证券股权花落谁家，是市场焦点所在。城堡证券、蚂蚁集团、瑞银证券股东北京市国有资产经营有限责任公司，被视为国内瑞信证券股权的三大强劲收购者。从知情人士处了解到，北京国资或胜利在望，其正在与瑞银就瑞信证券收购具体事宜进行排他性谈判。知情人士告诉记者，价格并非谁将拿下瑞信证券股权的核心因素，瑞银集团更希望通过置换瑞信证券股权的方式实现对瑞银证券的 100% 控股。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>锴威特：目前生产经营活动正常，经营业绩受功率半导体行业景气度影响较大</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819605061110021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:24:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，锴威特公告，公司股票交易异常波动。经公司自查，公司目前生产经营活动正常，日常经营情况未发生重大变化。2023 年度，公司实现营业收入 21374.33 万元，较上年同期下降 9.19%；实现归属于母公司所有者的净利润为 1779.50 万元，较上年同期下降 70.89%。2024 年一季度，公司实现营业收入 2231.30 万元，较上年同期下降 63.54%，归属于母公司所有者的净利润由盈转亏。公司经营业绩受功率半导体行业景气度影响较大，存在周期性波动的风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海南汇新城正推动特斯拉 FSD 落地试点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819612937046530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:18:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海临港新片区管委会数据处处长陆森透露，南汇新城正推动 10 辆特斯拉车辆开展全自动驾驶（FSD）落地试点。（上观新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南椰岛：信披不及时，收到行政监管措施决定书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819604027689474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:16:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海南椰岛公告，公司于 2024 年 6 月 14 日收到中国证券监督管理委员会海南监管局出具的《行政监管措施决定书》。经查，公司存员工职务侵占事项信息披露不及时的问题，海南证监局决定对海南椰岛及董事长段守奇、总经理及代财务总监马贺、董秘蔡专采取出具警示函的行政监管措施，并记入资本市场诚信档案数据库。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 68 起证券异常交易行为采取了自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819603038554369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:08:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据深交所披露，深交所本周共对 68 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 15 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 6 起涉嫌违法违规案件线索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚振家居：目前生产经营活动正常，不存在应披露而未披露的重大信息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819580087191816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 20:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，亚振家居发布股票交易异常波动公告，公司股票交易连续 2 个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计达 20%，属于股票交易异常波动的情形。经公司自查，公司目前生产经营活动正常。市场环境或行业政策没有发生重大调整、内部生产经营秩序正常，不存在应披露而未披露的重大信息。公司 2023 年度及 2024 年第一季度出现业绩下滑，2023 年度公司归属于母公司所有者的净利润为-1.29 亿元；2024 年第一季度归属于母公司所有者的净利润为-2826.66 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>侨银股份：全资子公司拟转让银利环境 49% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819574654241289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:53:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，侨银股份公告，公司全资子公司侨银环境拟将其持有的控股子公司银利环境 49% 股权以 1.08 亿元转让给中国水务 HHO。在本次股权转让完成后，侨银环境持有银利环境 16% 的股权，同时侨银环境从剩余股权中额外让渡 2% 的表决权给中国水务 HHO，即股权转让完成后中国水务 HHO 持有标的公司 49% 股权，并享有 51% 股东表决权，银利环境将不再纳入公司合并报表范围，由公司的控股子公司变更为参股公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲央行 Centeno：随着通胀逐步回落，利率行动必须审慎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819571901336070?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:49:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧洲央行管理委员会委员 Mario Centeno 表示，央行必须审慎地将利率调整到既不刺激经济也不限制经济的水平，暗示官员们可能还需要一些时间才会再次降息。Centeno 表示，经济数据将会揭露通胀以多快的速度回落，以及经济如何对更为宽松的货币政策做出反应。他拒绝谈论欧洲央行下一步将于何时行动。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海兰信：收到 385 万元业绩补偿款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819570466932997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:42:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海兰信公告，公司近日收到控股子公司欧特海洋业绩承诺方申万秋支付的业绩补偿款 385 万元。此前，公司支付现金收购欧特海洋 100% 股权，交易价格为 3.4 亿元。因欧特海洋 2023 年未完成业绩承诺，申万秋需支付补偿款。至此，欧特海洋业绩补偿方已履行完毕补偿义务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>部分债基年化收益率甚至超 10%？权威人士提示关注风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819569846389000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:34:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年以来，部分债券型基金投资回报率上升，一些产品年化收益率甚至超过 10%，吸引了不少投资者的目光。权威人士提示，债券型基金「牛市」背后也隐藏着不小的风险。「此轮债基行情与债券利率下行有很大关系，这种高收益不具有可持续性。」业内专家分析，通常在利率下行阶段，债券价格上涨，大量资金涌入债市，加剧了债券供求失衡，利率进一步下行，价格继续上涨，形成正反馈效应。反过来，利率回升时也会有负反馈效应。长债收益率不会持续处于低位，投资者在债市高位接盘，未来遭受投资损失的风险很大。（中证网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港交所：沪深港通合资格 ETF 扩容将于 7 月 22 日生效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819565318392324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:30:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，香港交易及结算所有限公司宣布，沪深港通下合资格 ETF 扩容将于 2024 年 7 月 22 日生效。此前，香港交易所、上海证券交易所和深圳证券交易所于 2024 年 4 月 19 日公布了新的沪深港通 ETF 纳入标准。此次扩容将进一步丰富沪深港通投资者的产品选择，方便投资者以更高效的方式在香港和内地市场进行资产多元化配置。香港交易所和沪深交易所将分别按照新的纳入标准于 2024 年 7 月 12 日公布最新的沪深股通合资格 ETF 名单和港股通合资格 ETF 名单。确定 ETF 是否合资格的数据考察截止日期为 2024 年 6 月 17 日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国务院国资委启动第三批中央企业创新联合体建设</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819561653143810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:26:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国务院国资委 6 月 14 日启动第三批中央企业创新联合体建设，围绕战略性新兴产业和未来产业等重点领域，在工业软件、工业母机、算力网络、新能源、先进材料、二氧化碳捕集利用等方向组织中央企业续建 3 个、新建 17 个创新联合体。完成第三批布局后，共 21 家中央企业牵头建设 24 个创新联合体，全面带动高校院所、地方国企、民营企业等产学研用各类创新主体，加快完善产业创新组织机制。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晶盛机电：终止分拆子公司美晶新材至创业板上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819528634452225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:24:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，晶盛机电公告，基于目前市场环境等因素考虑，为统筹安排公司所属子公司美晶新材业务发展和资本运作规划，经与相关各方充分沟通及审慎论证后，公司决定终止分拆美晶新材至创业板上市并撤回相关上市申请文件。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所发布《上海证券交易所沪港通业务实施办法（2024 年修订）》及有关事项的通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819554732804361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:19:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，为了进一步扩大沪港通 ETF 范围，持续优化完善互联互通机制，上交所修订形成了《上海证券交易所沪港通业务实施办法（2024 年修订）》（以下简称《实施办法》），已经中国证监会批准，现予以发布，并自发布之日起施行。上交所于 2023 年 3 月 3 日发布的《上海证券交易所沪港通业务实施办法（2023 年修订）》（上证发〔2023〕53 号）同时废止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来能源与正泰新能源达成充换电站综合能源项目战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819527796460039?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:17:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据蔚来官博消息，6 月 14 日，蔚来能源与正泰新能源正式达成充换电站综合能源项目战略合作。双方将基于蔚来能源充换电网络，在工厂、园区开展综合能源项目合作，并结合双方能源网络布局，挖掘车网互动价值，共同探索电动汽车作为移动储能的价值。 ​​​]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所：对退市同达等退市整理股票、松炀资源等严重异常波动股票进行重点监控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2819549894658312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-14 19:14:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所本周对 87 起拉抬打压、虚假申报等证券异常交易行为采取了书面警示等监管措施，对退市同达等退市整理股票、松炀资源等严重异常波动股票以及个别波动幅度较大的可转债进行重点监控，对 10 起上市公司重大事项等进行专项核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>