<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>月之暗面也要出海，kimi 上线两款海外产品 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2827623422855433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 08:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 邓咏仪</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>国内大模型公司在 AI 应用层的步伐正在加速。</p><p>据 The Information 报道，「月之暗面」（Moonshot）在海外推出了两款新应用，分别为角色扮演应用 Ohai，以及另一个 AI 生成视频工具 Noisee。</p><p>月之暗面成立于 2023 年，是如今大模型创业公司的第一梯队，推出近期火爆的「Kimi 智能助手」的团队。36 氪就此消息向月之暗面求证，月之暗面表示：目前，公司没有开发和发布任何海外产品的计划。</p><p>36 氪从知情人士处了解到，这两款产品是月之暗面的实验性产品，在内部还未正式立项。</p><p>从公开信息可以看到，Ohai 在 2 月末上线，这是一款角色扮演类的产品，目前有网页版和 App 版本。在 Ohai 上，用户可以自由选择自己想要对话的角色，进行文字对话。同时，虚拟角色也都搭载了语音功能，除了文字之外，还能够给出流畅、自然的语音对话回复。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2394,1418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_c104630c25f04a8fbf59ce06f89fc913@2057308263_oswg367019oswg2394oswg1418_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：Ohai</p><p>Noisee 则是一款 AI 音乐生成工具。用户将音乐 URL 或者音乐文件上传到 Noisee 上，就能生成相应的短视频。目前已经支持包 Suno、Udio 等 AI 音乐生成工具，也支持 YouTube 等其他网站来源的音乐。用户可以输入想要在画面中出现的人物、物品等等，免费版本最多可以支持解析 30 秒的音乐，以生成视频。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2710,1428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_981742eafbf14fc48267afec70f5cdf9@2057308263_oswg432327oswg2710oswg1428_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：Noisee</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2676,1422" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_b3443868dc7e41eeae935694c8ecd25a@2057308263_oswg2172195oswg2676oswg1422_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">输入一段音乐后，Noisee 自动生成的视频画面</p><p>如今，国内的大模型创业公司正面临激烈的 AI 应用创新压力。在国内，无论是大厂还是创业公司，过去两年已经发布了一系列产品——从底层大模型到上层应用都包括在内。阿里、百度、腾讯、字节等，都有自己的模型以及 C 端应用 App。比如，字节除了发布大模型家族之外，还发布了十余款 App 产品。</p><p>但如今模型能力还在爬坡期，国内暂时还未有杀手级的 To C 应用，市场格局还处于混沌期。因此，不少创业公司都选择了更加广袤、市场格局还未明晰的 To C 应用方向。第一梯队的大模型创业公司很多都是两条腿走路，有自己的国内外应用产品。</p><p>从应用方向选择来看，类 Character.ai 方向是兵家必争之地。比如 Minimax 旗下的 Talkie、零一万物的 Monaland 等，都是情感陪伴类产品。其中，Minimax 旗下 Talkie 的表现位于前列——2023 年 6 月上线以来，累计下载近 1400 万次。今年，Talkie 依旧有着较高增速。Data.ai 数据显示，2024 年 4 月 6 日，Talkie 的日活跃用户数达到 931 万。</p><p>经历了国内近期的模型降价潮后，大公司和创业公司的分野越来越清晰。5 月，模型层的大厂和部分创业公司，掀起了大模型的降价潮，比如阿里云旗下的主力大模型，就降价至 1 元约 200 万 Token。参与降价的，还有字节、腾讯、讯飞、智谱等等玩家。</p><p>不过，相较于资源雄厚的大厂，有自研大模型的创业公司，很难在昂贵的模型层直接展开竞争。可以预见，转向应用、出海，将会是下一阶段的显著趋势。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>120 亿，黑石跑去买漫画</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829651686984200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 11:30:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 I 王露，吴琼</p><p>报道 I 投资界 PEdaily</p><p>黑石刚刚又出手了。</p><p>投资界获悉，本周黑石集团正式宣布——收购日本数字漫画提供商 Infocom，交易金额 2758 亿日元（约合人民币 120 亿元）。</p><p>我们对 Infocom 可能并不熟悉。但在日本，Infocom 可谓家喻户晓，几乎占据了日本 30 岁及以上女性漫画的市场。但是近年来，由于其母公司业绩低迷，如今不得已出售漫画业务。期间，索尼、KKR 众多竞争者也报价，最终花落黑石。</p><p>此次出手，不仅刷新了黑石在日本私募股权投资历史记录，也缔造了今年日本最大的私募股权收购案。同时也揭开一个隐隐趋势——当估值来到低位，也许正是扫货的好时机。</p><h3><strong>120 亿，黑石出手，操刀今年日本最大 PE 并购</strong></h3><p>这一笔收购酝酿已久。</p><p>早在去年底，帝人集团就计划出售持有 Infocom 股份事宜。资料显示，帝人集团是日本化纤纺织界巨头之一，业务涉及高性能材料、医药医疗、化工产品等方面。旗下 Infocom 最为知名的业务是在线漫画，也是日本 30 岁及以上女性漫画市场的领导者。</p><p>由于材料等主营业务低迷，近年帝人集团业绩不佳，因此试图通过主攻核心业务来提高利润，而以漫画业务为主的 Infocom 则成为被放弃的部分。</p><p>今年 2 月，黑石参与了 Infocom 的第一轮收购竞标。竞争是激烈的，彼时黑石的对手有 12 位，其中不乏赫赫有名的全球性投资机构。</p><p>最终，黑石在多轮竞标中击败了对手，被选为收购方。根据公告，黑石此次将以 2758 亿日元（约合人民币 120 亿元）收购 Infocom。</p><p>此次要约包含两部分——黑石从帝人集团手中以股票回购方式买下其持有股份，从帝人集团之外的其他股东处要约收购其股份，并将 Infocom 进行私有化退市。收购要约将从 6 月 19 日持续到 7 月 31 日。</p><p>谈及此次出手，黑石日本私募股权主管 Atsuhiko Sakamoto 表示，「我们很高兴与 Infocom 开始合作，该公司拥有强大的信息技术业务和领先的数字娱乐平台。我们致力于在日本投资高质量、增长型企业并将其打造为市场领导者。期待帮助该公司探索新的增长途径。」</p><p>「我们相信，黑石的投资过往、出色的数据分析能力以及与多家公司合作经验将成为集团中长期增长的主要力量源泉。」Infocom 总裁兼首席执行官 Jun Kuroda 则补充说。</p><p>今年以来，黑石在亚洲大手笔收购接踵而来。5 月份，黑石计划收购印度食品巨头 Haldiram's 的零食业务，估值高达 85 亿美元（约合人民币 600 亿元）。</p><p>稍早前，港股上市的美妆护肤品牌欧舒丹传出私有化的消息，潜在买家正是黑石。传闻黑石集团和高盛资产将为欧舒丹提供 15.5 亿欧元融资。</p><p>此次黑石下注日本也并非毫无端倪。眼下由于日元疲软；同时随着日本的大型财团逐渐聚焦主业，创造了丰富的非核心业务分拆机会，全球投资机构对日本企业的兴趣激增。扫货一幕幕正在上演。</p><p>正如黑石此次出手，不仅刷新了黑石在日本私募股权投资历史记录，也缔造了今年日本最大的私募股权收购案。</p><h3><strong>KKR 也来抢了</strong></h3><p>Infocom 的漫画业务，缘于一次无心插柳。</p><p>成立于上个世纪 80 年代，Infocom 原本是帝人集团的信息技术部门，致力于为外部企业开发信息管理系统。而从 IT 部门转战毫不相干的线上漫画，是出于敏锐的直觉。</p><p>那是 2006 年，智能手机刚刚面市。彼时 Infocom 负责人注意到漫画开始在手机里出现，他意识到，「我们也能自己做。」在线漫画平台 Mecha Comic 横空出世，用户只需支付几美分即可阅读一章连载漫画，平台最受欢迎的作品是浪漫爱情、生活喜剧的少女漫画。</p><p>之所以选择女性作为主要用户，是由于公司的 IT 业务此前开发过受女性欢迎的铃声服务，拥有吸引女性群体的营销经验。初代的 APP 产品，做到了即便在翻盖手机的小屏幕也能看漫画。</p><p>此后，他们开始制作原创作品，并运营多个 IP，大受读者好评。及时抓住了互联网东风，Mecha Comic 成为日本最大的在线漫画发行网站之一。</p><p>无心插柳柳成荫。截至 2024 年 3 月，公司财年综合销售额为 845 亿日元，漫画业务部门净销售额为 571 亿日元，贡献将近三分之二的营收。</p><p>说回此次收购，当中还有一段插曲：KKR、索尼也是收购 Infocom 的热门候选人。</p><p>上个月消息传出，索尼集团与日本投资基金 Integral Corp 联合进行竞标，KKR 也对该项目有浓厚兴趣，均参与了第二轮收购竞标。</p><p>此前，KKR 投资了美国电影制作公司 Skydance Media。而索尼更是财大气粗——2022 年从 AT＆T 手中以 11.8 亿美元收购了动漫流媒体平台 Crunchyroll，并将经典动漫影视化，其中有国内用户熟知的《龙珠超》系列。</p><p>不过最后，花落黑石。对此黑石方面表示，未来将寻求从 Infocom 的漫画家群体中增加原创内容，围绕女性读者群喜爱的主题开发更多作品——这一群体的可支配收入正在不断增长。</p><p>「拥有的原创内容越多，随着时间的推移，我们就能将这些知识产权货币化。」黑石表示：「围绕内容制作动画或商品，这会是中长期的潜在机会。」</p><h3><strong>估值降到 15 年来最低，大并购风起</strong></h3><p>这是眼下 PE 豪门大扫货的一缕写照。</p><p>而第一步便是补充弹药——</p><p>仅上个月，瑞典私募股权公司 EQT 宣布最新一只 Buyout 基金募集，总规模达 16 亿美元，比原定规模超募两倍多；凯雷也宣布完成 28 亿美元的凯雷日本第五期基金募集，专注日本市场收购策略；银湖资本也再次打破纪录，募到了一只 205 亿美元的并购基金。</p><p>更早些时候，来自英国的私募股权投资公司 Cinven 募集一只 145 亿美元的并购基金；法国老牌并购集团 PAI Partners 的新基金募到 71 亿欧元……目之所及，他们都在加速重仓大并购基金。</p><p>如此一幕幕，源自当下全球大并购火热：扫货的时机似乎到了。</p><p>此前晨壹投资分析，一方面，由于投资显著放缓，PE 行业已经累积了创纪录的 2.5 万亿美元的可投资金，创历史新高。另一方面，由于退出不畅，PE 行业待售资产规模也创下了 3.2 万亿美元新高。</p><p>当然，更现实的原因在于——<strong>当标的估值回归合理区间，项目变得更便宜，PE 抄底的号角吹响了。</strong></p><p>KKR 联席 CEO Scott Nuttall 早前宣称，「当前市场估值已经下调，与历史上投资收益最高的时期相似，现在是入场的绝佳时机。」</p><p>泛大西洋投资联席总裁 Martín Escobari 也有相同的判断，「<strong>一级市场很多高质量公司的估值低到 15 年未见的水平。</strong>」</p><p>犹记得今年 2 月的年度业绩会上，黑石掌门人苏世民指出 2023 年是周期性底部。他判断，私募股权投资机构将更加频繁地出售手中的资产，并购层面的交易活动将有所增加，黑石将在市场复苏、投资标的价格开始上涨之前加大投资力度。</p><p>覆盘 2024 年一季度，黑石的投资金额比去年同期翻番，着实让人大吃一惊。</p><p>于是可以看到这一幕：<strong>海内外 PE 排队争抢优质标的</strong>。</p><p>正如日本肯德基被凯雷收购之前，潜在买家云集；黑石要收购的 Haldiram's，也面临着贝恩资本与淡马锡的竞争；还有欧舒丹、新秀丽、Dr. Martens 一众知名消费品牌打算私有化，黑石、凯雷、CVC 资本、KKR、贝恩资本、高瓴、春华资本、德弘资本等海内外 PE 猎手摩拳擦掌。</p><p>热闹正在另一边上演。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/9I6zoi1sCBfcqP4yCMSLew">「投资界」（ID:pedaily2012）</a>，作者：王露&nbsp;吴琼，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨 Manner 咖啡回应 1 天 2 起店员顾客冲突；创始人离世，14 岁儿子继承超 25 亿市值股票；00 后离职删软件被公司威胁起诉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829788918188551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 08:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>百利天恒</strong></p><p>36 氪获悉，百利天恒发布公告，公司拟在境外发行股份（H 股）并在香港联交所主板上市，公司将在股东大会决议有效期内选择适当的时机和发行窗口完成本次发行 H 股并上市。</p><p><strong>ST 迪马</strong></p><p>36 氪获悉，ST 迪马发布公告，公司于 6 月 21 日收到上交所下发的《关于拟终止重庆市迪马实业股份有限公司股票上市的事先告知书》。5 月 24 日至 6 月 21 日，公司股票连续 20 个交易日的每日股票收盘价均低于 1 元，根据相关规定，公司股票已经触及终止上市条件。上交所对公司股票作出终止上市的决定。公司股票将自 6 月 24 日（周一）开市起停牌。</p><h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>Manner 咖啡回应两家门店同一天发生 2 起店员顾客冲突事件</strong></p><p>据极目新闻，近日多段网传视频显示，6 月 17 日，上海两家 Manner 咖啡门店店员在同一天均与顾客发生争执，一家门店的男店员与顾客发生肢体冲突，另一家门店的女店员则将咖啡粉泼向顾客。</p><p>记者致电 Manner 咖啡售后电话，工作人员表示不清楚，如有此事发生，应该有相应的部门进行处理。Manner 咖啡此前回应媒体称，女店员向顾客泼的粉状物是咖啡粉，没有造成身体伤害。女店员已经被辞退处理。浦东新区相关部门告诉极目新闻记者，Manner 咖啡门店男店员与顾客发生肢体冲突一事，辖区派出所接到了报警。因双方均没有受伤，男店员已当面向顾客承认错误并道歉，双方已达成和解。（极目新闻）</p><p><strong>钛白粉巨头创始人离世，14 岁儿子继承超 25 亿市值股票</strong></p><p>6 月 20 日晚间，钛白粉巨头龙佰集团及其旗下东方锆业同步披露，公司实际控制人变更为许冉。许冉系一名「90 后」，她也是龙佰集团创始人、原实际控制人许刚先生的女儿。1 个月前，龙佰集团董事会沉痛公告，公司控股股东、实际控制人、名誉董事长许刚于 5 月 20 日因病医治无效不幸离世，享年 61 岁。</p><p>根据龙佰集团最新披露，公司于近日收到许冉、未成年人许某某先生出具的《详式权益变动报告书》（下称「《报告书》」）。报告书显示，根据上海市静安公证处出具的《公证书》，许刚生前并未订立遗嘱，也未与他人签订《遗赠扶养协议》，他生前持有的公司 6.27 亿股股份（占比 26.25%），由其女儿许冉继承 5 亿股，由其儿子许某某继承 1.27 亿股。以龙佰集团和东方锆业当前的股价粗略估算，许冉、许某某继承的股票市值分别约为 101.35 亿元和 25.73 亿元。根据上市公司公告分析，许某某是一位年仅 14 岁的学生。（每日经济新闻）</p><p><strong>00 后女孩离职删除软件，被公司威胁起诉</strong></p><p>6 月 18 日，广东广州一名 00 后女孩发布视频哭诉称，自己因离职时删除了公司电脑上的一些软件，面临被公司法务起诉的威胁。据了解，女孩小蒋于 2023 年毕业，刚进入社会参加工作不久。「太离谱了！我只是把 QQ 音乐、QQ、微信、谷歌浏览器、百度网盘卸载了，领导说对公司造成了不良的影响。」小蒋告诉央视网《新闻+》记者，因为办公室电脑内存太小运行卡顿，删除内存占用比较大的软件是想让电脑运行更快。</p><p>「领导认为删除那些软件对后来的新人，多了一个下载的步骤，产生了不必要的麻烦，当时就要上报公司法务起诉我。」小蒋表示，拍摄视频是因为觉得委屈，自己刚毕业参加工作就面临被公司起诉的威胁，后来公司法务并未起诉。（新浪热点）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>记者网购材料自制假茅台，被打假办鉴定为真</strong></p><p>近日，湖北武汉张先生（化名）称武汉茅台打假办将他在抖音上买的茅台鉴定为真，但第三方检测机构却鉴定为假，这让他无法判断。记者搜索发现，在电商平台有商家售卖回收的茅台酒瓶、茅台瓶盖、茅台标签、茅台出库单，难道可以「以假乱真」？记者通过网购买了一套号称保真的茅台外包装，用其他酒水拼装出一瓶「兔茅」，来到湖北武汉茅台打假办进行鉴定。经过一分多钟的现场鉴定，这瓶记者手工拼装的「兔茅」被鉴定为真酒。（都市报道）</p><p><strong>小鹏智驾北美负责人离职</strong></p><p>36 氪独家获悉，近日小鹏智驾北美负责人 Yishu Lin（林一树）已经离职。林一树统管小鹏北美智驾团队，向智驾负责人李力耘汇报。林一树离职后，智驾资深成员 Junyao 接手大部分工作。</p><p><strong>茅台 1935 批价跌破 800 元大关，渠道商已价格「倒挂」</strong></p><p>据酒价参考数据，茅台 1935 批发参考价 6 月 21 日跌破 800 元/瓶大关，报 780 元/瓶，已经出现价格「倒挂」的情况。茅台 1935 采用合同量计划内外有别的进货模式，其中计划内价格为 798 元/瓶，计划外价格为 1088 元/瓶，茅台 1935 是贵州茅台战略性单品，去年销售额超过 100 亿元。（财联社）</p><p><strong>灵犀互娱总裁全员信：年轻化管理团队全面接棒</strong></p><p>36 氪获悉，阿里旗下灵犀互娱总裁周炳枢发布接任后的首封全员信，宣布了新的组织架构中多位工作室和中台负责人的任命，多位 90 年前后的业务骨干走上核心管理岗位，这也意味着灵犀互娱年轻化的管理团队全面接棒。其中，陈挚出任平平无奇工作室执行负责人，协助周炳枢管理该工作室的研发业务与团队建设，朱健为市场中台负责人，昌国为美术中台负责人，小火为平台业务线负责人。</p><p><strong>海底捞：杨利娟辞任执行董事及首席执行官，苟轶群接任</strong></p><p>36 氪获悉，海底捞在港交所公告，杨利娟辞任公司执行董事及首席执行官，苟轶群已获委任为公司执行董事及首席执行官，自 2024 年 7 月 1 日起生效。</p><p><strong>中国公民自即日起可申请澳大利亚五年多次商务、旅游、探亲签证</strong></p><p>36 氪获悉，据外交部网站消息，根据中国和澳大利亚关于互为对方商务、旅游、探亲人员颁发五年多次签证的安排，中澳两国自即日起互为对方国家符合条件的商务、旅游、探亲人员颁发有效期最长为 5 年、可多次入境、每次停留不超过 90 日的签证。</p><p><strong>香港破产管理署：5 月破产呈请 871 宗，创 2022 年 4 月以来最高</strong></p><p>据香港电台消息，香港破产管理署数据显示，5 月破产呈请 871 宗，是 2022 年 4 月以来最高，按月增加逾 17%，按年升近 35%。发出接管令或破产令有 624 宗，按月减少逾 27%，按年跌近 9%，自 4 月所创的逾 3 年高位回落。上月强制清盘呈请有 61 宗，按月跌近 8%，按年升近 85%。发出清盘令有 43 宗，按月升逾 13%，按年跌近 19%。（界面新闻）</p><p><strong>丰田汽车（中国）、广汽丰田召回部分进口及国产汽车</strong></p><p>36 氪获悉，国家市场监督管理总局消息，日前，丰田汽车（中国）投资有限公司、广汽丰田汽车有限公司，向国家市场监督管理总局备案了召回计划，自 2024 年 7 月 12 日起召回以下车辆：丰田汽车召回 2022 年 11 月 7 日至 2023 年 9 月 8 日期间生产的部分进口雷克萨斯 RX、NX、UX、LS、ES、RZ 汽车和部分进口丰田皇冠 SportCross 汽车，共计 53082 辆。广汽丰田召回 2022 年 11 月 21 日至 2023 年 8 月 22 日期间生产的部分 bZ4X 汽车，共计 1317 辆。</p><p><strong>软银创始人孙正义拟在新投资计划中打造「超级」人工智能</strong></p><p>软银集团创始人孙正义 6 月 21 日在年度大会上对股东表示，他计划打造一个超级人工智能时代。谈及 Arm 的未来前景，孙正义称，届时该公司芯片将支持一个由机器人和强大数据中心组成的生态系统，可以共同治疗癌症、打扫房屋和与孩子一起玩耍。「实现超级人工智能是我要做的事情」，孙正义说，但未详述接下来可能的计划。「拭目以待吧，我会做成。」（界面新闻）</p><p><strong>日元对美元汇率一度跌破 159 比 1 水平</strong></p><p>据报道，在当天的东京外汇市场上，日元对美元汇率一度跌破 159 日元兑 1 美元水平。报道称，受到美联储降息推迟的预期影响，日元出现贬值。今年 4 月 29 日，在国际外汇市场上，日元对美元汇率一度跌破 160 日元兑 1 美元，这是 1990 年 4 月至今首次触及该水平。（央视新闻）</p><p><strong>马斯克称正与首位受试者讨论第二代脑机芯片</strong></p><p>当地时间 6 月 20 日，马斯克在 X 上表示，Neuaralink 首位脑机接口受试者诺兰·阿博可能接受第二次植入手术。马斯克写道：「诺兰和我讨论了可能的第二个 Neuralink（下一代版本），它将允许他的另一个大脑半球（右半球）与他的电脑进行心灵感应互动。这就像拥有双手控制能力，相当于鼠标和键盘。」（新浪财经）</p><p><strong>马斯克：特斯拉人工智能硬件占一半，英伟达/其他硬件占一半</strong></p><p>马斯克在社交媒体上谈到特斯拉的冷却需求称，今年的电力和冷却需求约为 130 兆瓦，但在未来 18 个月左右将增加到 500 兆瓦。目标是特斯拉人工智能硬件占一半，英伟达/其他硬件占一半。要么不入局，要么就入局全力一搏。主要是 HW4，部分 Dojo。然后在明年下半年推出 HW5（已更名为 AI5）。特斯拉 AI5 计算机的能力是 HW4 计算机的约 10 倍，整个软件栈都是特斯拉开发的。（新浪财经）</p><p><strong>比亚迪墨西哥工厂将创造约 1 万个工作岗位</strong></p><p>比亚迪公司在墨西哥建厂的计划将创造约 10000 个工作岗位。比亚迪墨西哥公司高管豪尔赫·瓦列霍（Jorge Vallejo）当地时间 6 月 18 日接受采访时表示，比亚迪正在就工厂选址进行最后谈判，预计将在未来几个月内正式宣布，他没有透露比亚迪将直接雇佣多少工人。（界面新闻）</p><p><strong>意大利对贴牌组装中国车的本土车企开出 600 万欧元罚单</strong></p><p>当地时间 6 月 20 日，意大利反垄断机构竞争管理局（AGCM）公告称，对当地汽车公司 DR Automobiles 及其子公司罚款 600 万欧元，理由是 DR Automobiles 公司有欺骗性商业宣传行为，将部分中国生产的汽车贴牌以 DR 和 EVO 品牌进行销售。此外，DR Automobiles 公司没有保证提供充足的零配件或适当的售后服务。AGCM 调查显示，DR Automobiles 公司至少自 2021 年 12 月以来就宣称其出售的汽车为意大利本土制造，而这些车辆实际为中国制造，仅在意大利进行了少量精加工和完工工作。（界面新闻）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>OpenAI 首席技术官：预计几年内「博士级智能」的 AI 就会出现</strong></p><p>OpenAI 首席技术官米拉·穆拉蒂预测了人工智能能力的快速发展，预计在未来「几年」里，用于特定任务的「博士级智能」就会出现。（新浪财经）</p><p><strong>英特尔即将推出的 AI PC 处理器或将被推迟发货</strong></p><p>据业内人士透露，英特尔即将推出的 AI PC 处理器（代号 Lunar Lake）或将被推迟发货，发货时间从原计划的 6 月推迟到 9 月。（财联社）</p><p><strong>金沙江创投朱啸虎：AI 取代摸鱼白领很容易</strong></p><p>在 2024 创投十年高峰论坛上，金沙江创投合伙人朱啸虎发表主题演讲。在大模型的应用上，他表示，在 B 端上首先采用的都是企业服务端，只要能够给企业创造价值，即使价格贵一点，企业也是愿意用的。根据 PC 销量和 OFFICE 用户数推算，全球 10 亿白领，平均年产值 4 万美金，而 AIGC 提高 20% 效率是近期就可以容易实现的。大部分的白领上班是摸鱼的，所以用 AI 取代那些摸鱼的白领是很容易的，很容易的创造比如说 40 万亿的 20% 就是 8 万美金。（新浪科技）</p><p><strong>Canalys：中国消费者对 AI 手机兴趣强烈</strong></p><p>36 氪获悉，据 Canalys 报告，中国大陆是全球前三大智能手机市场中 AI 兴趣倾向最强的市场。在全球前三大智能手机市场中国、印度、美国中，具有「高」到「极高」AI 兴趣倾向的消费者占比最高，分别达到 31% 和 12%，仅 1% 消费者对 AI 毫无兴趣。中国大陆消费者在调查中展现出了对新技术更开放的态度，厂商在中国大陆更先机的 AI 消费者教育及营销投入对此有所贡献，为 AI 手机在中国大陆市场的发展培育了更优质的土壤。</p><h2><strong>投融资</strong></h2><p><strong>「知遇知寓」完成 2000 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 APP 显示，绍兴知遇知寓近日完成 2000 万元天使轮融资，投资方未披露。此次融资将进一步推动知遇知寓在智能民宿领域的创新发展，并加速其业务布局。知遇知寓是一个智能民宿品牌，拥有 C2B2C 民宿运营模式，从甄选房源、成本谈判、设计筹建到供应链配套、发布租售、每日保洁等提供一站式解决方案。</p><p><strong>「中星高科」完成天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「中星高科」完成天使轮融资交割，融资金额达数千万元。本次融资由中科创星领投，北京大兴投资集团、道赋基金以及和壹投资跟投。本次融资将用于中星高科的强度试验专业的建设，打造北京地区技术领先的强度试验室。</p><h2><strong>酷产品</strong></h2><p><strong>华为开发者大会现场现身人形机器人</strong></p><p>在 6 月 21 日的华为开发者大会 2024 上，华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东等高管发表演讲。值得注意的是，现场出现了一款人形机器人。该产品是华为自研还是合作目前还未知。（新浪科技）</p><p><strong>阿里云推出首个 AI 程序员</strong></p><p>36 氪获悉，在阿里云上海 AI 峰会上，阿里云推出首个「AI 程序员」，具备架构师、开发工程师、测试工程师等岗位技能，能完成任务分解、代码编写、测试、问题修复、代码提交整个过程，最快分钟级完成应用开发。据介绍，该 AI 程序员是基于通义大模型构建的多智能体。</p><p><strong>王者荣耀国际服上线东南亚、北美、欧洲、日本、韩国和拉丁美洲等市场</strong></p><p>36 氪获悉，6 月 20 日，王者荣耀国际服（Honor of Kings）上线东南亚、北美、欧洲、日本、韩国和拉丁美洲等市场，正式迈出了全球化的步伐。游戏上线后迅速登顶印度尼西亚、菲律宾、北美、加拿大、澳大利亚、秘鲁、马来西亚、新加坡等 12 个国家和地区的免费榜。自 2023 年 3 月首站登陆巴西后，Honor of Kings 陆续在中东、北非等 50 多个地区上线，如今在北美、欧洲等多个国家和地区上线。</p><p><strong>整理｜</strong>大暗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>余秀华：「你们都配不上我」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829232284354819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 21:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_4164cf3ca5b14f148c64e9ac9dedee2a@6081499_oswg1176120oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>诗人余秀华 48 岁了。近两年她做了许多新尝试——</p><p>英国艺术家将她的诗歌编排成舞蹈，而她也成为一名舞者到大英图书馆表演；她跟珀莱雅、Prada 和帝瓦雷等品牌合作，为它们写诗、舞蹈、拍摄广告；近期，她还登上了时尚杂志，成为《时尚芭莎》年度派对的座上宾，并获得了他们评选出的「年度女性作家」……</p><p><strong>一个比一个大胆，一个比一个更坦露自己残缺的身体，还有她充斥着炽热情欲的诗歌，她的残缺和与之形成强烈反差的蓬勃，越来越被接纳、认可了。</strong></p><p>如果说这是一场公开场域里有目共睹的「挑衅」——从 10 年前令她一炮而红的《穿过大半个中国去睡你》那首诗开始，这场「挑衅」的主题始终是，一个身体残缺、上了年纪的女性，用诗歌将自己的浓烈情欲明目张胆地抛了出来，会迎来这个世界怎样的反馈？</p><p>很显然，10 年下来，结果还不差。除了，收获一场真正的爱情，一段真挚的、可以无视她躯体上残疾的爱情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1662" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_16ebf18bd3b0494d806331417095a52e@6081499_oswg758676oswg1080oswg1662_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在大英图书馆跳舞的余秀华</p><p>最近，她又出了一本新诗集，叫《后山开花》，与她的上一本诗集隔了八年，收录的是她三五年前的诗和故事，她说写的仍是自己的「小情小爱」——</p><p>她写自己很久没喝酒，是因为在心上人面前酒后失言说了「我爱你」，而这「已足够我忏悔后半生」；</p><p>她写自己买了一条性感的黑色裙子，套在身上可以把胸凸出来，但因为穿它的时候想象自己被心上人看见，「甚至扭了一下自己的腰身」而羞愧地将这件性感的新裙子塞进了衣柜的角落，「再用更多的衣裳掩盖这个作案现场」；</p><p>她写自己在晚上六点半终于笑了出来，因为心上人给她发信息说明晚一起吃饭。「我想和几个要好的朋友说说这件事/但是我忍住了/我还想给他多发一条信息/也忍住了……有三天，我们没联系/我想我做的见不得人的事情被他知道了/现在我的清白又回到了这个房间」。</p><p>她总能把自己敏感细腻的内心描绘得那么精炼。</p><p>在一场关于这本新书的分享会上，主持人说余秀华的四本诗集里有太多伟大的爱情了，然后问她：「一个人真的会有如此巨大的情感空间，有如此丰富的情感体验，会有那么值得爱的人进入她的诗歌吗？」</p><p>结果被余秀华反问，「难道你没有吗？」</p><p>在后来与我们的访谈中，余秀华说，「有时你会不停地去爱，还要反思为什么会有这么多的东西在同一个人身上存在？」</p><p><strong>现在的余秀华比她写这些诗的时候更加苍老了，但她依旧想爱，她说爱情在她的生活中依然占据着很大的比例。</strong>就像她自己在诗里写的，「除了爱，再无其他构建我生命的意义」。</p><p><strong>一个女人的情欲，和她想要的爱，她一次次通过自己的命运去提醒世人，去正视它。</strong></p><p>曾经那个被母亲招来当上门女婿的前夫没给过她；她一直爱着的那个人也没给过她；哪怕是两年前那场过程沸沸扬扬，结局却潦草荒唐的恋爱中，那个第一次让她在生理与心理上，真切感受到了满足与「被爱」的 90 后蜂农男友，也没有带给她真正的爱情。</p><p>她将这归因于自己身体上的残疾与不够漂亮的容貌。当然，还有不可规避却时常被忽略的男人们的错误。</p><p><strong>但余秀华不服，她总想试一试。「因为我有残疾的身躯和丑陋的面孔，我要试试人间是否真的有爱情，我本来就是一块试金石。」</strong></p><p>同为诗人的中国人民大学文学院教授杨庆祥在前述的那场分享活动中对余秀华总结过，「你会永远在试错，永远在寻找你的灵魂伴侣，永远在喝酒，永远在摇摇晃晃、昏头昏脑……对你身边的每一个男性放射出你蓬勃的爱的光芒。」</p><p><strong>很多年中，余秀华都被困于这种爱而不得。</strong>而她应对的方法就是喝酒、写诗。用酒精麻痹自己，用诗歌表达情欲。当然她说现在自己与爱的人都年纪大了，「可能性功能就不行了，只能谈谈而已。」</p><p>她对性的谈论总是直白的，某种程度上，这样将性与爱摆上枱面，且大声谈论，是不符合大众对于一个离了婚的残疾农妇在道德上的规训与认知的。余秀华对此也清楚得很，但她又觉得，<strong>「他们隐晦地说和我直白地说别人都听得懂，隐晦有屁的用。」</strong>所以她又在新的诗集里写——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="806,1172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_60873f01c2884be7957908f3e07e6ff0@6081499_oswg426232oswg806oswg1172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">余秀华新诗集《后山开花》</p><p>「一个人不能在这样的暮色里无所事事。</p><p>你要去城里的商场买裙子、指甲油、口红</p><p>你买避孕套，就站到了时代的外面</p><p>而这个村庄已经把嘴伸进了它的浪潮里</p><p>……</p><p>孔子弟子成群</p><p>他不敢提到孤独两个字。直到此刻，它依旧</p><p>是一件丢人的事情</p><p>而这些村妇，她们头顶孤独而不自知</p><p>……」</p><p>余秀华这种无所避讳的「真」，有人觉得珍贵，有人觉得「污秽」。但这就是诗人的行为准则，「真实是做人的最低成本。」</p><p><strong>曾有人评价余秀华就像一个 200 瓦的大灯泡，「她是那么的明亮炽烈，把一切都照得无所遁形。」</strong>再精准不过。</p><p>她才不在乎别人怎么说她，有不爱听的，骂回去就是了。余秀华很会骂人，因为她也没有别的办法，那几乎就是她的整个防御体系——发现别人说她不好时骂，遭遇绝境时骂，自愧不如时也骂，她说那样可以缓解尴尬。</p><p>在两年前的一篇报道中，曾写到余秀华对爱情的疑惑，「你说世界上就是两种人，一个男的，一个女的，为什么爱情这么困难呢。这不上帝搞一个陷阱吗，让你永远搞不到吗。破上帝。」</p><p>而现在，余秀华对爱情的态度似乎有了些许变化，「我到现在也可以谈爱，以后还可能不要脸地追求所谓的男女关系，那也是因为人生太过寂寞的一种游戏而已。」但紧接着她又补了一句，「这句话可以不要在意，不要听。」</p><p>曾经有人在余秀华公众号的文章下留言说，「你只要不碰爱情那玩意儿了，你的日子就正常了，情绪也正常了。」</p><p><strong>余秀华回，「不可能。姑奶奶的爱太多了，得给出去。」</strong></p><p>诗人的爱情试验仍在继续也仍未成功，她发现自己的爱给出去后，甚至<strong>「连个像样的、优雅的拒绝都找不到。」</strong>所以这几年她也在不停地反省自己，以及自己和这个社会的连接，最后却只能得出一个无奈的、类似于自我解嘲的结论，「你们都配不上我」。</p><p>新书出版后，余秀华被安排了一系列密集的采访与分享活动。这些工作令她疲累。在一次分享活动中她曾明确地说过，「我出来要面对大家，我需要有经济的保证，这是我愿意出来，愿意做这些活动的很世俗的一面。」若非如此，她更乐于躺在家里刷短视频。</p><p>况且，记者们哪会有那么多新问题。「因为我的生命里也没有很多新鲜事儿。」她说如果自己是记者根本就不会采访余秀华，「我对她什么都知道，我还问她个毛。」</p><p>在潮生和她的对话前一天，余秀华刚刚拔掉了一颗坏掉的下牙，这让她本就语音不清的回答变得更加难以辨识。她肯定也注意到了这一点，所以开口时更用力地控制自己的唇形以吐出更清晰的发音。</p><p><strong>以下为余秀华自述，经潮生 TIDE 整理后发布——</strong></p><h2><strong>蹉跎时光</strong></h2><p>昨天晚上药吃多了，吃了安眠药、头孢，还有甲硝锉，有个药还多吃了一粒，脑袋晕乎乎的。我睡眠是从小到大都不行，可能与我这个脑神经有关系，所以我每天就两样，要不吃药，要不就是喝酒，吃药的时候就不喝酒，喝酒的时候就不吃药。</p><p>但现在年纪大了有三高，就不敢像之前那样猛喝。年初那会儿高血压太高了，医生说你再喝就把血管喝爆炸了，我就停了几天没喝了。</p><p>在家里的话基本上天天喝酒，好像一回家就陷入到非要喝的氛围之内，我爸会自动给我倒酒，形成习惯了，只要我回去了酒必须倒。倒好了放在那儿，你不喝又忍不住。我现在就怕我喝酒喝多了中风，别的好像都可以解。</p><p>4 月的时候，我跟英国艺术家 Farooq 合作的诗歌舞台作品《万吨月色》在纽卡斯尔和伦敦进行了三周的排练，随后受邀在大英图书馆进行了现场分享和诗歌朗诵。</p><p>那是我第一次跳舞，也没有特别的感觉。之前也想过跳舞，但是还是觉得动作不和谐，不知道怎么去做。我到现在都是很多动作不做，也不是你想做就能做好的事情，也只能顺其自然，没有别的办法。</p><p><strong>我这个人很懒，从来不愿意主动去接触新的事物，新的东西，我对待世界从来没有过分的好奇心，</strong>都是在他们的推动下才一点一点去接触这个东西。</p><p>当时反正我在家里也很无聊，我的经纪人胡涛跟 Farooq 沟通了很久，（去年）6 月份 Farooq 他们夫妻两个到我家去看了我一下，他们觉得有这种可能性，对我进行非常初步的肢体的培训，结果发现我学得很快，我们就把这个事情定下来。</p><p>没有什么犹豫，做不了就不做了嘛，又不是一件特别重要特别要命的事情。我想我如果是跳不了，他们自然就不会找我了，跳得了就先跳呗。无知者无畏，也不是啥事。我当时很闲，就天天躺在床上刷抖音。</p><p><strong>我这两年就是蹉跎时光，天天被短视频围攻，包围。</strong>也变得很懒，很多约稿已经好多年了我都没有写，原来是是很勤奋的一个人很主动地写，现在有点懒，有点厌倦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_f4fb9fbc6c0241c586a0f175e19f41f8@6081499_oswg1114772oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">余秀华</p><h2><strong>「不要脸就节省很多内耗」</strong></h2><p>（我跳舞）谁不意外，每个人都会觉得很意外，包括我自己。外界评论的可多了，还是说我不应该跳舞，就是他们觉得我的长处是写诗歌，本来身体就是这个样子，跳舞好像觉得很不可思议，他们觉得我的舞蹈没有美的，我也是这样想的，但是我们那个舞蹈老师他才不管这些，他觉得好就好，就那么跳。</p><p>那时候他们说拍内衣（广告），我觉得挺好啊，内衣不就是女性最高级的美吗？而且我对自己是很自信的，所以就拍了嘛，这是很自然的一个过程。</p><p>无论跳舞、诗朗诵还是拍广告，我展示的都是短板，这叫把好的藏起来，把不好的展示出来，我觉得这样挺好的，符合我的性格。我从小喜欢搞恶作剧，那种性格就一直在。</p><p>别人藏拙是他们有更多的优点，我是基本上没有什么优点，所以暴露什么就是什么，也无所谓了。我就是这个样子，也包装不起来啊，无论你怎么包装还是这个样子。</p><p>我从来没觉得我所做的事超过了人们的什么底线的认知，都没有啊，我觉得都是合情合理的我才去做。</p><p>有的艺术家说给我拍一组写真，但是我都没有答应过，写真我觉得没有必要，拍写真要身材好的好吧。我是个诗人，拍个写真算咋回事呢？如果我是个摄影我拍写真，我绝对不会拍一个女的，我要拍一个老的，男的，那冲击力才大呢，拍个女的有什么好看的，是吧？</p><p>我觉得那些评论我说我坏的人好像一般的都没有我好，我没有必要为了比我更低的人去内耗，他们不配。</p><p>我不在这方面内耗，他说你是污浊的不堪的，我认，我就是这么个人。心里接受自己的不堪甚至混浊的一面，你的内耗就会减少。</p><p><strong>内耗不是去跟别人说明自己有多优秀，而是他们说的我都认，</strong>他们说我是流氓，我就是流氓，他们说我自私，我就很自私啊，这就是不争的事实。因为每个人都是既有好的一面也有不好的一面，我们总是想支持自己好的，不想成自己不好的人，就会造成很多的内耗，其实内耗都是自找的，又不是别人给的。<strong>我现在就是冯唐说的那句话，不要脸，不要脸就节省很多内耗。</strong></p><h2><strong>不要把美好的世界让位给坏人</strong></h2><p>很多人第一是认识不到自己丑陋的一面，第二是认识了害怕接受。我想首先就是接受自己丑陋的一面，这样就会减少非常多的内耗，别人说你坏你就坏，别人说你丑你就丑，那你对别人没有影响，反正无所谓。</p><p>我也是近些年能接受这些，我们从小都是愿意接受美好的事物，谁愿意接受自己丑陋的一面。但现在差不多接受了，不知不觉间，很多事情就无所谓了。舒服很多坦然很多，不拧巴了。</p><p>有很多人因为被网暴而抑郁，问我该怎么面对这些坏人。我没有什么好的建议，但是我可以分享我还没有出名时候自己的经历。</p><p>那时候是电台交流，我有一次在电台上交了一个好朋友，我和我们同村的一个女孩子去见一个网友，还不是我一个人，当时村里就觉得我们两个女孩子怎么这么放荡，还去见网友。也有很多男人来骚扰我。我就一个方法，拿起武器。当这些无聊的男人来的时候来我劲儿更大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_cadccc0767bf49d497cef4ec155b9e6f@6081499_oswg388562oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">余秀华</p><p><strong>关于抑郁症，我想，我这么多年在网上经历的网暴持续到现在，要说死我应该死几百回，但是，不要把美好的世界让位给坏人。</strong>首先要做自己，自己是可以强大的，是可以对抗的，千万不要把自己放在弱者的一面，你的心里不要觉得我是弱小的，我是不可以被欺负的，你要想自己在被欺负的情况下，怎么才能真正勇敢起来，弱者更容易被欺负。所以首先不要觉得自己楚楚可怜，把这种情绪全部去掉，他们怎么对你，直接写帖子发网上，一个一个点名批评。</p><p>当然我之所以能够对抗这些，是因为我有足够的时间来悲伤、来麻醉自己，才能慢慢走出来。</p><p>我前几年闲得无聊的时候又在微博上干掉一大票，你有时候还可以想想怎么使用反间计，这些都可以用得上。要有坚强的一面，还要使用一点技巧，不要给他们反击的机会，各个击破。</p><h2><strong>你们都配不上我</strong></h2><p>之前那件事（指两年前的那场恋爱）过去的也很慢，但是过去我就不会再回头了。</p><p>那也不叫爱，那不过是寂寞空虚找个人陪陪我而已，那离爱应该很远，你至今回看那些视频，都是那种带着表演性质的在快速推进，所以后来我想这真的是一个插曲。我想尽快地把这段插曲抹去，我不认可它，不管它曾经看起来还有好的一点，但是我不认可。</p><p>我根本就没有想和他有结果。当时也不是我想公布，是别人先公布出来，我也是措手不及。我就觉得别人都这么大的勇气能够接受我这么一个身体，我就觉得自己也不能像要保护自己要藏起来嘛，觉得就挺感动。</p><p>我就没想过里面包含着很多问题，他不尊重人。他永远按照他自以为是的行为方式来处理很多事情，这是后来才会感受到的这些事情，所以这也是在我们生活中的一个经验，不要和这种人交往，以后会很麻烦很麻烦。</p><p><strong>我以后也许还会谈一段开始就知道没有结果的恋情，因为我不知道以后会遇到谁。但是可能没有以前那么不顾一切的去做那些事。</strong>比如那种把一切都公之于众的展现，以后我会尽量避免，没有必要嘛。</p><p>我到现在也可以谈爱以后还可能不要脸地追求所谓的男女关系，那也是因为人生太过寂寞的一种游戏而已——这句话可以不要在意，不要听。</p><p>当然，到我这个年纪，我爱的人都年纪大了，可能性功能就不行了，只能谈谈而已。</p><p>我最近在读沃尔科特的诗，他写的那首长诗，我在朋友圈晒过很多次。他和很多男性诗人是我特别喜欢的，因为所写不仅限于爱情，而且他们写的爱情就是生活里很具体的、很深刻的，比如说他写那个将军和他的夫人，他的白头发在风里飘动，和他在窗口看着她的时候，我觉得那是最动人的，<strong>最动人的爱情不是我们年少的时候获得，而是年老的时候还有的，</strong>至少我认为这是最美好的，别的苦痛我也能够体会。</p><p><strong>我还是会去试，因为我有残疾的身躯和丑陋的面孔，我要试试人间是否真的有爱情，我本来就是一块试金石，</strong>但是我现在发现中国的男士是庸俗不堪的，连个像样的优雅的拒绝都找不到，所以这几年我也在不停地反省我自己，以及我和这个社会的连接，最后我发现——「你们都配不上我」。</p><p>（部分内容来源于 5 月 15 日余秀华的新诗集《后山开花》北京分享会）</p><p>撰文：巴芮</p><p>编辑：薇薇子</p><p>视频：闫鹏、宋文康、于金龙、姜佳慧、刘得龙</p><p>图片：受访者供图</p><p>设计：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/s-yry6At9rZw1i9yYkreSw">「潮生 TIDE」（ID:chaoshengTIDE）</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为 HDC 大会杀疯了：纯血鸿蒙来了！还更新了盘古大模型 5.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829376154159360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 20:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬、奕昕</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>6 月 21 日，华为开发者大会（HDC 2024）在广东东莞正式开幕。</p><p>此次，华为终于正式宣布 Harmony OS Next 版本面向开发者启动 Beta 测试——这也是鸿蒙系统在发布 1178 天之后，终于祭出了纯血鸿蒙，这意味着，鸿蒙从此彻底斩断安卓的 AOSP 代码，只支持鸿蒙内核和鸿蒙系统的应用。</p><p>据华为余承东介绍，在过去 4 代的积累下，华为鸿蒙系统已经上线 9 亿+台终端设备。目前，鸿蒙系统的开发者数量 254 万，应用开发服务月调用次数 827 亿次。</p><p>而 OpenHarmony 作为发展最快的智能终端开源操作系统，Gitee 指数排名第一，社区贡献者有 7800 个——相比之下，安卓系统在发展十几年只有三四千个社区贡献者。</p><p>据介绍，Harmony OS Next 在今年 8 月份即将开放大规模推送，Mate60、Pura 70 将接受推送，2025 年有更多机型全面升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_8efe09470b774c71bb3500ccaec559d1@1199336245_oswg3715235oswg4096oswg3072_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Harmony OS Next</p><p>另外，盘古大模型 5.0 的更新，也是此次 HDC2024 的另一项重头戏。在过去的一年中，盘古大模型正在疯狂向各行各业渗透。</p><p>此次，华为方面展示了他们在具身智能、医药、气象、铁路、媒体、钢铁等领域的应用。据介绍，一年的时间，盘古大模型已经落地到 30 多个行业、400 多个场景，堪称火箭速度。</p><h3>纯血鸿蒙，长啥样？</h3><p>简而言之，Harmony OS Next 版本最大的特点是全场景、原生智能、安全。</p><p>在过去，操作系统在不同终端上是割裂的，电脑、手机、手表、电视各有一套操作系统，彼此互不相通。对于硬件厂商的开发者来说，这种旧体验其实也很痛苦，因为相同的内容放到不同的终端上都要重新写一遍代码。</p><p>但 Harmony OS Next 版本就可以解决这个难题，一个系统能够适配多个不同的终端，并且开发者只需要进行一次开发。</p><p>而要实现全场景全设备端的覆盖，华为主要从底层内核、连接等等基础层面动刀，重新做出了调整。</p><p>据华为方面介绍，鸿蒙的内核目前已经可以完整替代 Linux 内核，相比于鸿蒙 4，Harmony OS Next 的性能大大提升了 30%——超过了两代芯片制程提升才能带来的能力。</p><p>另外，华为还重新做了一遍分布式软总线，效果就是，使得操作系统在功耗 20% 下降的情况下，还能连接更快，实现三倍提升，与此同时，设备的连接设备数量更多，有四倍提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_90274c2acb3a4e3d94a027a720826265@1199336245_oswg3355671oswg4096oswg3072_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Harmony OS Next 特点汇总</p><p>有一些案例可以帮助你更好理解纯血鸿蒙在不同的设备之间使用的时候，有多流畅轻松——</p><p>比如，当你在电脑端使用钉钉开会议的时候，搭载着 Harmony OS Next 版本的华为手机轻轻一碰电脑，原来的会议就流转到了手机上，不用专门在手机上再开一个会议；或者当你上车的时候，用手机碰一碰汽车，原来手机上高德导航的信息就可以无缝传递到汽车上，继续原来的路线导航。</p><p>此外，安全也是此次鸿蒙的一个特点。为了让体验更安全，华为此次还专门采用了「星盾安全架构」。</p><h3>鸿蒙生态逐渐成型，还为 AI 做了铺垫</h3><p>Harmony OS Next 系统层面搞定了，但迎面而来的难题是如何构建应用生态。</p><p>在 HDC 2024 上，余承东也公布了鸿蒙原生智能应用的进展——<strong>目前 Top5000 应用中，已经有 1500+个应用完成了上架</strong>，覆盖了社交、游戏、购物等多个场景。一些大日活应用的原生鸿蒙应用开发速度很快，比如美团最快只用了 6 周，就完成了首个版本的开发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_362cb3a29f2444ecbc6bff0bc75f4f39@1199336245_oswg3818993oswg4096oswg3072_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鸿蒙原生应用覆盖 18 个领域</p><p>除了鼓励更多应用加入鸿蒙应用生态之外，鸿蒙也在开发、或者改革自己的原生应用，不过增加了华为盘古大模型以及第三方大模型的支持，多了不少 AI 的基础能力。</p><p>比如，华为原生应用能够支持图像智能 AIGC 生成功能、支持 AI 声音修复、小艺看世界的功能，后两个功能是针对语言障碍、视力障碍患者打造的。</p><p>另外，此次原来内置于华为手机里的语音助手，「小艺助手」也跟着此次鸿蒙系统的升级而升级，成为了「小艺智能体」。具体而言，小艺增加了 23 类的记忆感知场景，tokens 的知识量增加到万亿，推理规划的成功率达到 90%。</p><p>对于用户来说，多了一些耳目一新的基于手机的本地 AI 体验。比如，当你给「小艺智能体」投喂一张带有表格的图片的时候，它会自动给你生成一个 excel 表格；或者你也可以让「小艺智能体」帮你阅读一个文档， 帮你生成摘要等等。</p><p>当然，华为把他们原生控件模块 AI 化，也是为了更多第三方应用在开发 Harmony OS Next 版本应用的时候，可以直接调用这些控件，增加 AI 的能力，让应用更好玩。</p><h2>盘古大模型 5.0 超强升级</h2><p>在华为 HDC2024 上，华为常务董事、华为云 CEO 张平安发布盘古大模型 5.0。新模型在<strong>全系列、强思维、多模态</strong>三个方面均有所升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_2a0b10356646422db07b36efe8d6637e@1199336245_oswg785230oswg865oswg575_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型 5.0</p><h3>1、全系列</h3><p>盘古大模型 5.0 包含不同参数规格的模型，以适配不同的业务场景。</p><p>-十亿级参数的<strong>Pangu E</strong>系列可支撑手机、PC 等端侧的智能应用，无需联网，即可运行小型大模型；</p><p>-百亿级参数的<strong>Pangu P</strong>系列，适用于低时延、低成本的推理场景；</p><p>-千亿级参数的<strong>Pangu U</strong>系列适用于处理复杂任务，可以成为企业通用大模型的底座；</p><p>-万亿级参数的<strong>Pangu S</strong>系列超级大模型是处理跨领域多任务的超级大模型够能帮助企业更好的在全场景应用 AI 技术。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_e8ad1da3241e4bbf9a828ea788222eac@1199336245_oswg670833oswg1280oswg718_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型特点汇总</p><h3>2、强思维</h3><p>复杂逻辑推理是大模型成为行业助手的关键。</p><p>盘古大模型 5.0 通过结合先进的思维链技术和策略搜索技术，显著提升了其解决数学问题和规划复杂任务的能力。这种提升让盘古大模型 5.0 在帮助各行业解决问题时，更加出色，能够轻松应对更复杂的逻辑推理挑战。</p><p>简单来说，这个升级版的大模型变得更聪明了，可以帮助企业更好地解决困难问题。</p><h3>3、多模态</h3><p>盘古大模型 5.0 在 3.0 的基础上，能够进一步理解和生成包括文本、图片、视频、雷达、红外、遥感等更多模态的信息，赋能和重塑千行百业。</p><p>在处理图片和视频方面，它支持非常高的分辨率（达到 10K），而在内容创造上，则采用了业界首创的可控时空生成技术，这种技术特别适用于自动驾驶、工业制造和建筑等领域，可以创建符合物理规律的多模态内容。</p><p>例如，使用这个模型，在多模态识别方面，它能够通过分析衞星遥感图片来判断农作物的生长情况，帮助预测产量或监测病虫害；利用红外技术，能在夜间准确识别车辆位置，帮助管理交通违规停车；同时，结合可见光和雷达数据，盘古 5.0 能够评估一个区域的植被覆盖情况，辅助自然保护工作。</p><p>当前，算力也是阻碍大模型行业发展的一道难关。除了盘古大模型的创新升级，华为云还对升腾 AI 云服务进行持续优化。</p><p>比如，行业中万亿参数模型训练的平均无中断时长大概是 2.8 天，而采用升腾 AI 云服务时，可实现 40 天无中断；业界平均集群故障恢复时间约 60 分钟，而升腾 AI 云服务可以缩短到 10 分钟，同时能将大模型的资源开通时间从月级缩短到天级。</p><p>目前，升腾 AI 云服务已全面适配行业主流的 100 多个大模型，以云服务的方式，帮助客户开发，训练，托管和应用模型。</p><h2>盘古大模型，如何落到各行各业？</h2><p>在过去的一年中，盘古大模型持续深耕行业，已在 30 多个行业、400 多个场景中落地，在政务、金融、制造、医药研发、煤矿、钢铁、铁路、自动驾驶、工业设计、建筑设计、气象等领域发挥作用。</p><h3>1、自动驾驶+大模型=？</h3><p>华为云盘古大模型 5.0 采用了先进的可控时空生成技术（STCG），使其生成的视频在视觉效果上不仅逼真，更在车辆行为和环境互动等方面高度仿真，确保了在不同视角、天气和光照条件下的自然连贯性。</p><p>此外，模型还为自动驾驶系统提供了全方位、高仿真度的训练视频，这些视频从六个不同的摄像头视角展示了从空旷街道到复杂的多车互动场景，并涵盖了多种气候条件，显著增强了数据集的丰富性和多样性。</p><p>在技术细节上，该模型能够精确模拟雨天环境下车辆尾灯因暗淡光线而自动开启的情形，展现了其对真实世界复杂现象的深入理解与模拟能力。这一技术不仅提升了训练素材的质量，也为自动驾驶研究和开发提供了强大的支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_966e7d704f0246aea54d7e9bdd3982fd@1199336245_oswg778615oswg1280oswg711_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型+自动驾驶</p><h3>2、<strong>盘古大模型怎么让汽车设计更快？</strong></h3><p>据介绍，在汽车造型设计领域，盘古大模型已成功将传统的 1-2 年设计周期显著缩短。</p><p>比如，设计师可以通过对话和绘图与大模型交互，快速生成并调整 3D 汽车模型，包括风格、零部件和颜色的定制。而这些数字模型可以直接输出为多种主流 3D 格式，允许设计师直接进行 3D 打印，从而减少了传统油泥模型的需求，大幅节约了成本和时间。</p><p>盘古大模型还将应用范围还扩展到了汽车的工装设计、模具设计以及电子产品的工业设计等领域。</p><h3>3、<strong>从草图到建筑大师作品，仅需数十分钟</strong></h3><p>华为云的盘古大模型通过其可控生成能力，让建筑师可以仅凭一张黑白草图快速生成带有纹理的彩色建筑群 360°实景视频。</p><p>此外，利用盘古的 3D 重建技术，建筑师能够在短短几十分钟内构建出高度真实感的建筑 3D 模型，大幅度缩短了复杂建筑群的概念设计周期，原本需要数周的时间现在只需数十分钟。这一突破性技术不仅提高了设计效率，还帮助建筑师创作出更加卓越的建筑作品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,669" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_39689bebfd964334a1034c2e3f19159c@1199336245_oswg859869oswg1280oswg669_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型+建筑设计</p><h3>4、能击掌、递水的机器人</h3><p>在 HDC 2024 上，华为发布了盘古具身大模型。这一大模型能够让机器人完成 10 步以上的复杂任务规划，实现多场景泛化和多任务处理的能力。</p><p>根据展示，搭载着盘古具身智能大模型的乐聚人形机器人「夸父」，能够识别物品、问答互动，还能和人类击掌、递水等等。</p><p>华为方面表示，除了人形机器人，盘古具身智能大模型未来还可以赋能多种形态的工业机器人和服务机器人，让它们帮助人类去从事危险和繁重的工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1510,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_c3ffba2bfbbc42b293af1f17fad734e7@1199336245_oswg785530oswg1510oswg487_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古具身大模型</p><h3>5、让实拍视频流畅变成动漫</h3><p>通过<strong>华为云盘古媒体大模型</strong>，可以将实拍视频转换为不同风格的高清动漫。</p><p>比如，在现场演示的生成视频中，演员的舞蹈、武打等大运动轨迹能保持一致视觉效果，角色的面貌特征也保持前后一致。这意味着，将大大提升视频制作效率，作品一次拍摄可以多次制作。</p><p>语音也是视频中很重要的一环。在语音方面，盘古大模型通过 AI 原声译制与视频生成能力，能够让原片译制成不同语言的视频，并保留原始角色的音色、情感和语气。更为重要的是，盘古还能同步生成新的口型。</p><p>在 AI 翻译方面，华为云盘古大模型也对云会议系统进行了升级。通过基于大模型的语音复刻、AI 文字翻译以及 TTS 技术，实现了语音的同声传译，这使得不同国家的人在云视频会议中，也可以流畅使用母语交流。</p><h3>6、大模型，让钢铁公司每年多产 2 万吨钢</h3><p>在钢铁领域，华为盘古大模型已经开始发挥作用。比如，宝武钢铁集团热轧生产线里，在一块厚 260mm 的钢坯被轧制成 1.2 毫米厚的钢板前，需要经过 20 道工序，且每次调整生产钢板的种类和尺寸时，都需要工程师重新调整，一次需要耗费约 5 天的时间。</p><p>而有了盘古大模型的帮助，将时序数据、表格数据、工艺参数、行业机理等 token 化，通过大模型的学习，实现对最优的参数进行预测，显著降低了热轧生产线调优时间，并提高预测精度和钢板成材率。</p><p>从效果来看，盘古大模型在钢铁行业的预测精度提高 5% 以上，钢板成材率提升 0.5%，预计每年可以多产钢板 2 万余吨，年收益达 9000 余万元。此外，华为云还与宝武钢铁集团在炼钢、表检、新钢种研发、排程优化等多个领域开展盘古大模型的应用研究。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1278,515" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_ca8a56917d5b407ab9e178646730a4e7@1199336245_oswg1086734oswg1278oswg515_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型上线宝武钢铁集团 1880 热轧生产线</p><h3>7、帮你预测一公里内的天气变化</h3><p>此次，华为盘古气象大模型也在推进更高难度的公里级区域预报，实现了从全球 25 公里模型向 1 公里、3 公里、5 公里区域预报精度的跨越，包含气温、降雨、风速等气象要素。</p><p>值得注意的是，气象大模型的应用范围已经延伸至行业服务，扩展到污染物预测、农业生产指导等多个领域，成为支持各行各业决策的重要工具。</p><p>尤其是在环境治理方面，华为云与天融环境公司的合作推出了「环境大模型」，将污染六项的预测准确度全面提升 10％以上，并且将预测窗口从 3 天提前至 7 天，为环保部门提供了更长的预警时间，有助于更加高效地进行污染源的定位与治理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_074105078fce4dbe883a8dfbf943cee3@1199336245_oswg1355691oswg1269oswg440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型+气象</p><h3>8、辅助动车故障检测，效率大增</h3><p>在铁路领域，全国每天需要检测的动车大概有 3.2 万节车厢，过去需要大量的巡检工人在凌晨时段去完成，耗时耗力。</p><p>如今，结合盘古大模型和巡检机器人，可精准识别一列动车的 3.2 万个项点，覆盖 8 大类、350 多种复杂故障，帮助高铁提升运营效率，降低成本，减少人工在凌晨时段去巡检的艰辛作业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_a1d689b3facc4c0986071211f5afc02b@1199336245_oswg699223oswg1280oswg703_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盘古大模型+故障预测</p><h3>9、当大模型学习了一千本古籍</h3><p>在医药领域，天士力基于盘古大模型打造「数智本草大模型」。</p><p>一方面基于盘古 L0 能力，学习训练了 378 万篇文献等数据，尤其是学习了 1000 多本古籍，从古方古籍和现代文献中总结出知识和经验，可以赋能方剂筛选和优化、提升研发效率，也能辅助医生问诊。</p><p>另一方面，天士力在盘古 17 亿化合物的药物分子大模型基础上，增训了 350 万天然产物分子数据，未来有望更好地优化方剂和发现新药。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_600896ba8021435db993a97ad36a60d5@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>跟巴菲特孙女亲密相处 5 小时，发现首富家的孩子也缺钱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829250643659011?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 19:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_43e98bd7c00a4646ba4296286c48af3b@6081499_oswg142468oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>5 月，一条视频《作为巴菲特孙女我是怎么安排自己人生的》在 B 站走红了。「巴菲特孙女」的身份引发了好奇，弹幕里溢满了调侃<strong>「这是我离财神最近的一次」</strong>。</p><p>视频账号的主人，48 岁的妮可·巴菲特（Nicole Buffett）是「股神」沃伦·巴菲特头两个孙女之一——4 岁时，母亲带着妮可和双胞胎姐姐嫁给了沃伦·巴菲特最小的孩子彼得·巴菲特，她也因此成为巴菲特大家族的一份子。</p><p><strong>「巴菲特」的标签，当然是她和她这条视频，受到关注的动力之一，</strong>但她谈的可不是投资，而是，巴菲特家族的艺术氛围，以及在这样的家庭里为什么选择了艺术作为终生事业，并走出自己的路。</p><p>妮可·巴菲特的个人身份是一位独立的抽象表现主义艺术家。这个显赫家族里的至高荣誉就是独立生活，最好别跟爷爷沾边儿。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="480,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_b5f786c5131847f7804a2dd0f0090f47@6081499_oswg64459oswg480oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特（Nicole Buffett）</p><p>她的第一个中国个人作品展正在苏州展出。展览的主题是&nbsp;「疗伤一代」。而首先跳出我脑海的疑问便是，<strong>生活在美国最富有的家庭之一，会有怎样的伤痛？以及，她如何理解当代人最大的伤痛来源？</strong></p><p>不同于他的爷爷，和人聊天需要收一大笔钱，在苏州，妮可·巴菲特为我免费讲解了她的作品，以及她一路以来的成长故事。</p><p>在紧密接触的 5 个小时里，我开始理解了成长在全世界最富有家庭之一里的特权与代价，以及更多的，<strong>为了寻找自己、成为自己的漫长探索。</strong></p><h2><strong>「巴菲特」的陷阱</strong></h2><p>5 月 6 号午后，我去苏州宥爱美术馆见妮可·巴菲特。美术馆位于苏州的阳澄湖半岛，在地图上这里显示是一片和周边完全不同的绿色，走入其中果然到处是郁郁葱葱的绿树和草地。</p><p>当天正好是周一，美术馆闭馆，安静的大厅里只有展览的工作人员和妮可·巴菲特。妮可从一群人里探出来，笑着和我握手。</p><p><strong>她一米五左右，矮小的身材让她看起来有些俏皮，并不像是一个 48 岁的女人。</strong>她穿一身墨绿色衬衫，耳边和手腕上戴着不规则的金属首饰，长长的卷发编成辫子垂在身后，还涂了芭比粉的口红。「粉色是让我充满活力的颜色。」她后来告诉我。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_e0ee1f6730b647fea6ef669cacaf2a45@6081499_oswg148728oswg1080oswg1433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">与我见面前几天，画展开幕式上的妮可·巴菲特</p><p>这是妮可·巴菲特多年之后又一次来到中国，<strong>上个月她在 B 站开通个人账号后立刻获得 90 万观看量，网友们调侃「想要沾沾欧气」。</strong>在中国，投资家巴菲特的名字是「股神」一般的存在，他在 2008 年《福布斯》全球富豪中排名第一成为世界首富。据 2024 年《福布斯》最新的全球富豪榜，沃伦·巴菲特的财富净值已达到 1330 亿美元。</p><p>但想跟妮可聊财富密码，你可能要失望了。这位亿万富翁的孙女选择成为一名独立艺术家，从事抽象绘画和纺织品设计。<strong>此次是她在中国的首次个展。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_74f3dbf72a39462abbd2289c3894db0f@6081499_oswg65658oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「疗伤一代」展览现场，展览由宥爱美术馆和 Monarch 联合举办</p><p><strong>在我们身侧，展览的海报占了整整一面墙，主题词「疗伤一代」几个大字映入眼睛。</strong>但凡是敢称为「XX 一代」的展览都是不小的命题，策展人的野心呼之欲出。清华大学艺术学博士、也是这次展览的策展人郝青松认为，妮可将绘画与自我疗愈相结合的作品，<strong>呼应了这个时代的主题：每个人的内心都有伤痛。</strong></p><p>我很好奇，作为曾经的世界首富的孙女，会有怎样的伤痛，但这是个漫长的故事。</p><p>妮可四岁时，母亲带着她和同卵双胞胎姐姐嫁给了沃伦·巴菲特最小的孩子彼得·巴菲特，后来彼得收养了妮可和双胞胎姐姐，她们正式成为巴菲特大家族的一份子。</p><p>有六七年的时间，妮可和姐姐是家庭里唯一的孙辈孩子。小时候，每年三四月的春假，妮可都会去沃伦·巴菲特位于奥马哈市的老房子里待上几周，在她的印象里，爷爷总是躲在报纸后面专注地阅读，有时他们也会一起吃饭或玩耍。<strong>不管巴菲特多忙，作为家人，他们会一起庆祝每年的圣诞节。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_3d0b4d22ab274b948129d7c88e98635d@6081499_oswg62910oswg1080oswg702_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可、双胞胎姐姐与爷爷沃伦·巴菲特的合照</p><p>生活在美国最富有的家庭之一，妮可从小却对巴菲特的财富一无所知。<strong>「在这个家族里，财富被隐藏得很好，尤其是对孙辈孩子。」妮可告诉我。</strong></p><p>小时候，唯一透露出一些财富线索的是每年一次的购物节，奶奶苏珊·巴菲特会带着妮可和姐姐进行一次疯狂购物，「你们可以买想要的任何东西。」</p><p>直到 17 岁的一天，妮可在一家杂货店售卖的《福布斯》杂志上，发现自己的爷爷竟然是封面人物。<strong>那一年，沃伦·巴菲特荣登《福布斯》杂志年度美国富豪榜榜首。</strong></p><p>同样是 17 岁这年，妮可的家庭关系发生了变化。彼得·巴菲特与妮可的母亲离了婚，并在三年后再婚。</p><p>妮可承认，「我人生中第一个很大的伤口就是看到父母离婚，家庭破裂。看到最爱的人互相抛弃，你会发现人生很多事是不可控的。」</p><p>她第一次意识到，生命的状态是有时相聚，有时分离，<strong>没有什么是不变的，她迫切想找到某种不易改变的稳定的东西。</strong></p><p>这个时候，绘画的世界接住了她，每天沉浸在画画里帮她度过了最难过的日子，「那时候，创作就像是在我周围形成一个气泡，帮助我不受到那些无法控制的事情的影响。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_c041e4b7b4344b859f0b04d221c058e5@6081499_oswg177244oswg1080oswg709_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">创作中的妮可</p><p>在这次的展览中，妮可把她的作品分为三个部分：心灵、身体和精神。其中在身体的部分有一幅木板画叫做「所有的伤痛都值得被治愈」（All Wounds Deserve to be Healed），最初策展人郝青松正是看了这幅作品后确定了整个展览的主题。</p><p><strong>这幅斑驳的、具有凋敝气息的版画，让人联想到失去、伤痛和灰色的情绪。</strong>这是妮可最近一年画的，她把泥土和颜料一层一层混合在画面里，「在混合泥土的时候，我感觉到一种悲伤，感受到我生命中失去的那些人，这是我处理悲伤的一种方式。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="947,1658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_fa1914e26d0748acbc2826ed79c95265@6081499_oswg199406oswg947oswg1658_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特，《所有伤口都值得被治愈》，木板、泥土、墨水和颜料，106cm x 60cm</p><p>2004 年，巴菲特的第一任妻子苏珊·巴菲特去世后，妮可再也没有参加过曾经每年持续的圣诞聚会。苏珊是妮可在巴菲特家族里最亲近的长辈，她也是妮可艺术品的早期买家，她在遗嘱中将妮可称为「最喜欢的孙辈孩子」之一。</p><p><strong>两年后，妮可同意拍摄一部关于美国贫富差距的纪录片《百分之一》，这让她与巴菲特的关系恶化。</strong>在影片中，30 岁的妮可作为巴菲特家族的一员首次透露了她的成长经历，而此前巴菲特家族一向对媒体敬而远之，没有任何一个家庭成员在公众媒体谈论家族秘事，这让巴菲特感到恼火。</p><p>几个月后，这位亿万富翁给妮可寄了一封信，在信中他说，「我没有在情感上或法律上收养你作为孙女，我的家人也没有收养你作为侄女或表亲。」妮可崩溃了，巴菲特在信上署名「沃伦」，而一年前妮可还收到过一张他寄来的卡片，上面写着「爷爷」。</p><p><strong>一时间，事件被媒体报道放大，顶级富豪的家庭成员一旦曝光，便要接受无情的检视和猜测。</strong></p><p>不过这已经是 18 年前的事了，后来妮可与巴菲特的关系人们不得而知。当我再次问起这件陈年往事时，妮可边笑边对我说：「我们已经没事了。」</p><p>她谈起展览中的另一组画，三幅叫做「我们拥有时间」（We have Time）的版画，她用抽象的绘画语言表达时间概念，「当我们无意中惹怒他人时，我们会找个机会去道歉，对不起我不是故意让你生气的。<strong>而时间是最好的疗愈，拉开距离去看一件我们认为无法改变的事，时间会让那些情绪冷却并最终和解。</strong>」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6ec2e1b02fdd4b619115c11f73a97f65@6081499_oswg38127oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特，《我们还来得及（We&nbsp;Have&nbsp;Time）》，手工采集的泥土、花朵、植物和染料在木板上</p><p><strong>时间也让妮可看清了「巴菲特」���个名字的陷阱</strong>，它带来荣光同时也伴随着苛刻的审视，她理解了爷爷曾经说的话，<strong>「人们会根据这个名字对你做出反应，而不是你是谁或你取得了什么成就。」</strong></p><p>妮可从未回避谈论这件事，她补充道，「现在我是完全独立的。我的爷爷现在很支持我，也为我的艺术感到骄傲，因为他知道，<strong>我不依靠他的钱而生活，独立是巴菲特家族最重要的原则。」</strong></p><h2><strong>Sense of Purpose</strong></h2><h2><strong>寻找「我是谁」</strong></h2><p>我问妮可，展览的主题叫做「疗伤一代」，她如何理解当代人最大的伤痛来源？</p><p><strong>「对于归属感和身份认同的强烈渴望。」</strong>妮可回答。</p><p>曾经痛苦于家族身份的绑定，也曾感觉迷失的妮可是幸运的，她在寻找「我是谁」的过程中找到了属于自己的领域——艺术创作，这也是聊天中她反复跟我提起的——<strong>Sense of Purpose，一个人真正想做的事，它让人获得归属感，即使周遭人和物都在变，自己的内心总有一块是稳定的。</strong></p><p>小时候，父亲彼得送给妮可一台唱片机，她喜欢喝躺在地板上，一边放唱片一边临摹唱片的专辑封面。从那时起，她就发现画画是自己喜欢并擅长的事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6c0c047ce1f74983a68458aa3c9563ce@6081499_oswg131980oswg979oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小时候的妮可·巴菲特</p><p>妮可的父母都是音乐家，母亲是一位歌手，父亲彼得是一位作曲家。她形容自己的童年精彩极了。父母会在他们旧金山的房子底层经营他们的音乐制作公司，在那所大房子里，既是家也是工作室。每天那里聚集着各色音乐家、艺术家、亲人朋友，派对、晚宴轮番上演。</p><p><strong>父母会让小妮可和大人们在一起，和那些天才的头脑和奇妙的心灵聊聊天，这些人对她的一生产生了很大影响。</strong></p><p>从旧金山艺术学院毕业后，她尝试过各种艺术形式，包括人物画、抽象绘画、水墨以及 NFT 艺术（通过代币在区块链上进行密码登记的限量版收藏艺术）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_54f08afb6cda4d0ea0e637fc7712eb56@6081499_oswg35171oswg640oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可在自然中创作</p><p>最让她热爱的还是抽象艺术，<strong>「我开始意识到，绘画不仅是画眼睛看到的，它是一种感觉，甚至是一种记忆。」</strong></p><p>她所展现的抽象表现主义风格，是一种通过主观方式来表达形状和颜色，而非直接描绘自然世界的艺术。<strong>一切都是抽象的，你无法确定作品里具体画的是什么，只是某些情绪突然有了形状。</strong>有时是随性挥洒的粗线条，有时是如水般流淌的斑驳笔触，有时似乎是婆娑的树影，有时又像是湿润的海洋。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_7a7e2fde8bf7402a95939d0fe6a5e589@6081499_oswg91025oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现场观众看展</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_67b65a6ae8b240c0a8d70968be3a6d24@6081499_oswg91538oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特，《可能性的种子（一、二、三）》</p><p>在她的作品里，同样一个圆形，可以是太阳，是月亮，是种子，是钱币，从来没有标准答案。<strong>我指着一个布满黑色圆圈的画说，这好像「拔罐留下的痕迹」，她大笑着，「这样的解释也不错」。</strong></p><p>「这就是我喜欢抽象艺术的原因」，妮可解释说。「它拥有那种可能性，每个人都可以自由地拥有自己的个人体验。」</p><p>她现在的艺术风格一部分受奶奶苏珊·巴菲特的影响，妮可很小就接触了东方文化，苏珊喜欢收集国画、佛像和雕塑，也潜心钻研各种东方文化中让人获得平静的智慧。</p><p>小时候，妮可和苏珊的日常互动常常是这样的，每当妮可准备对谈话敷衍了事时，苏珊总会把手按在她的肩膀上，<strong>耐心地询问她，到底遇到了什么问题？我们可以怎样解决？「那样子就像要看入你的灵魂里」。</strong></p><p>我发现，妮可也学会了这招，在我用蹩脚的英语迟迟表达不清的时候，她会用小鹿一般的眼睛全神贯注望着我，耐心地等待我的下一个提问。</p><p>有时我的问题会被工作人员拦下，理由是「艺术家通常不愿意回答创作中的过多细节」。<strong>妮可听不懂中文只能安静地笑笑，可在我的下一个问题里，她又会绕着圈子把上个问题的回答也告诉我。</strong></p><p>她温和的气质一部分来自于她冥想的习惯，她几乎每天冥想，有时只有五分钟，有时 20 分钟或者更长，对她来说，艺术创作也变成冥想的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1034,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_5a8e13e223ec4f03bccacb7990e33335@6081499_oswg697631oswg1034oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">展览中关于「精神 Spirit」的部分作品</p><p>她有一套应对负面情绪的方式，听起来极富哲理。<strong>「艺术创作里，悲伤和快乐都是平等的，任何情绪都有它的能量，就像不同形状的帆，风来了都可以动起来。」</strong>让普通人烦恼的悲伤低落，她静静接受，然后化为创作时的风和帆。</p><p>我不太确定妮可谈论的「能量」「磁场」具体是什么，但我很羡慕她的情绪稳定，似乎让我相信真的有某种更高维度，让她跳出混沌，以另一种眼光观察自己的情绪。</p><p><strong>「那你会担心钱吗？」我问了更世俗的问题，</strong>据 2008 年《嘉人》杂志对妮可的一篇报道，她那时的年收入是 4 万美元左右，主要来自出售她的画作。爷爷巴菲特曾经负担她艺术学校的学费，但仅限于此，按照巴菲特家族的价值观，她必须自己养活自己。</p><p>她承认，每个人都会为金钱担忧，包括她也一样，「但我学到的是，无论你赚多少钱，成为一名艺术家都是你永远要做的事情。」</p><p>她学习各种方式推广自己的作品，和不同的画廊合作，努力结交艺术顾问和室内设计师，请开餐厅的朋友，把自己的作品放在餐厅展示。<strong>她也需要打工，通过在旧金山一家精品店的工作来补充收入，那是她多年合作的一对母女，她们售卖珠宝、服装和纺织品。</strong></p><p>逐渐地，她的作品出现在各种出版物上，包括《嘉人》杂志、《华尔街日报》、《财富》杂志，以及美国福布斯，而那她正是她爷爷曾经登上封面的杂志。</p><h2><strong>玩起来</strong></h2><p>现在的妮可远离城市，住在距离洛杉矶一个半小时车程的奥海市，<strong>这里以宜人的乡村风光著称，被人们类比于云南的「香格里拉」。</strong></p><p>她的家和工作室在托帕托帕山脉 (Topatopa Mountains) 脚下的小农场，农场里养了鸡、山羊和被拯救的野马。不远处就是森林，森林里长满了桉树和木槿花。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_c0b0f7def50241d69a29fbff56fed588@6081499_oswg180542oswg1080oswg774_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上：妮可·巴菲特，《桉树》，双联画，纸上丙烯水粉，55.88cm x 152.4cm 下：妮可·巴菲特，《木槿花》，双联画，纸上丙烯水粉，55.88cm x 152.4cm</p><p>有时她会在森林里一呆就是四个礼拜，远离人群，她大部分的作品都是在自然中完成的。</p><p><strong>无风的日子里，林中一片深邃的宁静，高大的红杉包围着她，那种静谧培养出一个艺术家对于周围的敏锐觉察</strong>，脚下枯枝折断的响声，风吹树叶的沙沙声，藏在树林里的鸟鸣和小动物的摩擦声，她称自己的作品是一个个「传送门」，把她对那里的记忆定格在画里。</p><p><strong>展览馆里还原了她在深山里的工作室的样子，她可真是个收集狂，把从自然中收集来的可爱东西装满瓶瓶罐罐，</strong>植物种子、蘑菇、人参、金盏花、玫瑰花瓣、不同形状的贝壳……她像掏宝贝一样一样样掏给我看。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_bd53a18860b04433a24cf4f55c015f06@6081499_oswg55234oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">展馆里妮可收集的瓶瓶罐罐</p><p>她把这些都当做创作的一部分，你永远猜不到她会用它们来干什么，如果是一朵晒干的蘑菇，她可能会勾勒蘑菇的外形，或者干脆拿它当画笔蘸着颜料在纸上涂鸦，又或者把它捻碎，成为颜料的一部分。</p><p><strong>兴致来了，她甚至会在展览馆的帘子上画画</strong>，把一整块帘布铺在地上，光着脚在上面蹦来蹦去，手上脚上沾满了颜料，用她在苏州收集的泥土做成泥球，再把泥球在画布上滚呀滚，没人能看懂她画的具体是什么，但那又怎么样呢？她开心的像个孩子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6e8bb45c43ee48ba8e0f459976e8551d@6081499_oswg62554oswg1080oswg594_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可在她画的帘子前，与参观者交流</p><p>聊天快结束的时候我问她：<strong>「你还会在意大家只把你当做’巴菲特孙女‘吗？」</strong></p><p>她笑着眨眨眼：<strong>「只要不让我推荐股票就完事儿了。」</strong></p><p>我们告别，如果我没来，她大概会继续把另一块帘子也画满画。</p><p>撰文：杨柳</p><p>编辑：薇薇子</p><p>图片：受访者供图</p><p>设计：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gHyqqNeg-3g1U6OBDki23w">「潮生 TIDE」（ID:chaoshengTIDE）</a>，作者：杨柳，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新中产不够用了，高端家具店 Cabana 深陷逾期交付潮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829438879451398?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 19:01:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>&nbsp;</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6d2afc473b4b44299b65e5df1fa5b834@5473297_oswg38712oswg600oswg384_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：企业小红书账号</p><h2><strong>三里屯首店悄悄关闭、国贸店「清仓甩卖」</strong>&nbsp;</h2><p>继大规模发生违规交付潮后，高端网红家具品牌 Cabana 关闭了广州天环广场店。</p><p>近日，广州天环广场店发布公告称：Cabana 已撤店，若在该门店有未完成的订单或预售型消费，请及时与 Cabana 工作人员联系处理。</p><p>Cabana 广州天环广场店于 2022 年 8 月 29 日开业，距今运营不足 2 年。</p><p>自今年 4 月起，全国 Cabana 消费者陆续在网络平台发帖称，在 Cabana 购买的商品已经付款近 14 个月，一直没有到货，联系负责销售，没有回复。</p><p>一位去年在 Cabana 购买价值 2.7 万货品的受害消费者表示，「其他北京地区的维权消费者建议，可以拿着购买合同和发票去门店，看看有什么等价物，赶紧置换拿走，以免人财两空，我 6 月 12 号到店，发现货物已经所剩无几。」</p><p>北京国贸商城北区， Cabana 于今年 5 月开起了「特卖场」，有陈列物品、库存仓库的椅子、桌子、灯具等各类软装饰品，以原价 6 折出售。&nbsp;</p><p>国贸南区，Cabana 线下店依然在营业，只不过大量陈列商品标注「已售」。店内仅有一位店员，他对 36 氪否认撤店的传言。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_9ea25870e79a4c0e94a632a2fc59e2b8@5473297_oswg182909oswg1280oswg1706_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cabana 北京国贸店</p><p>Cabana 成立于 2019 年，在同年获青山资本天使轮投资，定位为设计师家居集合店、新兴家具渠道品牌，代理全球中高端现代家具、灯具及时尚品牌，Cabana 在当时已经与国外 60 多个家居品牌达成合作，其中过半拿到了中国区的独家代理权。</p><p>此后四年，Cabana 每年都能拿到新一轮融资，投资方包括保利资本、保碧产业链基金、壹叁资本、红杉中国等，最近一次 A+轮融资发生在 2022 年 7 月，投资方是阿里巴巴、奥牛资本和雅戈尔。</p><p><strong>资本的支持使 Cabana 成为炙手可热的新消费品牌。与传统软装家具店不同，Cabana 的选址都是城市核心商圈，基本是高奢品牌集合的商业综合体，消费客单价偏高。</strong>品牌第一家店位于北京三里屯商圈北区，该店面积共 650 平米，由知名建筑设计师设计。随着太古里北区品牌组合向重奢方向汰换，这家首店的关闭，在众多品牌的在建围挡中显得悄无声息。</p><p>2019 年，Cabana 的开店目标是 30 家，到 2023 年，Cabana 在北上广深共开出 10 家门店，目前只剩下 4 家门店，上海安福路已经闭店。线上方面，天猫、京东、小程序店，也已经在今年陆续关闭，小红书渠道的线上店铺，目前在售 2 件商品。</p><p>Cabana 最后一次对外回应在今年 4 月底，相关负责人就交付延期事件表示：「逾期交付订单，在过往的很长一段时间，一直保持正常的可控比例。2024 年开始，此类问题加剧。由于今年年初出现的客诉舆情，造成了许多客户的担忧与恐慌，引起了集中退款，导致公司在处理退款和赔偿的时效上部分出现了延迟。」&nbsp;</p><p>针对拖欠员工工资、社保等问题，Cabana 并未作出回应。天眼查 app 显示，Cabana 所属的「北京寰宜商贸有限公司」，在 2024 年共发生 10 起诉讼，类型包括建设工程合同纠纷、房屋租赁合同纠纷等。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_55019205fd164ffaa103016535bbee6a@5473297_oswg255946oswg1280oswg1706_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cabana 北京国贸店</p><h2><strong>互联网思路，「害」了高端家具买手店</strong></h2><p>作为集合了很多高端家具品牌的渠道方，Cabana 不是没有反思过这种模式能否为坪效带来实在的提高。</p><p>Cabana 店内代理的设计品牌，由创立之初的六十多个，发展为后期的百个。2023 年 8 月，某家居产业论坛上，Cabana 联合创始人兼 CEO 朱思超在公开场合表示，<strong>「我们旗下有非常多的品牌，说实话，今年也在砍一些品牌，因为我们发现把生意做上去其实不需要那么多品牌，更多是需要专注，然后再提升供应链的效率。」</strong></p><p>创始之初，这位毕业于纽约大学斯特恩商学院的 90 后，将 Cabana 定位为「年轻人喜欢逛的居然之家和红星美凯龙」。 Cabana 大件家居产品的客单价超过 20000 元，小件为 500-1000 元左右。在知名香氛品牌 Maison Margiela 还没有在北京三里屯开出旗舰店时，Cabana 便与 Maison Margiela 合作香氛快闪店，引发了时尚、家居、香氛几个领域的跨界营销效果。</p><p>当时，市场上也涌现出与 Cabana 业务类似的家居买手店，但朱思超并不担心，因为 Cabana 的采购、物流成本更低。</p><p>一位在高端家居行业深耕多年的创业者表示：「进口家具生意利润很低，SKU 多，备货资金压力大，跨洋运输的时间长，导致资金周转慢。同行竞争也很激烈，不缺买手渠道，大店模式的成本利润很难打平，以互联网快速扩张的思路做，很难成功。」</p><p>2022 年第四季度，Cabana 将合作品牌中的办公家具品牌 USM「拆出来」，以代理的形式做中国旗舰店，店面位于上海新天地内。朱思超表示，USM 的复购率非常高，门店只有 150 平米大小，但是月均坪效在开业期间在 8000 元左右，后期可以做到 15000 元。</p><p>2022 年正值 Cabana 最后一次 A+轮融资，当时公司加大了一系列投入，除了 USM，Cabana 在上海接连开出 Trudon、HermanMiller、Knoll 共四个品牌的中国首店，还在华南地区新开两家门店，同时，寰宜也增加了现货家具的备货体量。</p><p>据悉，USM 的上海新天地店也已闭店，在这之前，也发生了大规模逾期交付问题。闭店公告由 USM 品牌方发出，内容显示：USM 旗舰店现由品牌方接管，并会负责过往订单出现的逾期问题。</p><p>有部分遭遇逾期的消费者反映：即使由品牌方接管，自己并未收到退款，也没收到货。</p><h2><strong>高端家具店还是门好生意吗？</strong></h2><p>「现在这个大环境，需要降低一切成本，不要折腾，守住老客户。千万别想着扩张，投入产出比不划算。」一位主打欧式进口家具品牌集合店创始人对 36 氪表示。</p><p>他补充称：「像 Cabana 这样运营成本高，资本要求扩张、又不负责战略，倒下是时间问题。」</p><p>Cabana 在日前的公开回应辩称，陷入逾期困境，一方面是对经济形势的低迷预期以及房地产板块的紧缩，导致不少客户降低了对高端设计家具的消费预期，甚至出现在承诺交期内提前退货退款的情况；另一方面，受国内仿冒盗版家具的长期影响，高端正品设计家具行业整体也受到较大冲击。</p><p>在 Cabana 发生危机之前，类似商业模式、但规模比 Cabana 小的「Sort 家居」也发生延期交货、不退款等问题。该品牌首店位于成都太古里，主打为消费者挑选来自世界各地的优质家居及生活用品。</p><p><strong>「高端家具店特点是低频、高客单价、非刚需，不是一门好生意，更没办法满足资本要求的增长速度。过去还有利润空间，现在竞争激烈、利润太低。」</strong>一位关注家居行业的一级市场投资人如是表示。</p><p>大材研究分析师邓超明认为，受国内仿冒盗版家具的长期影响，高端正品设计家具行业也受到较大冲击，国内对进口家具的认可度已不及以往。&nbsp;</p><p>朱思超早前也曾分享一个思考：现在中国制造非常厉害，我们都能造出那么好的汽车，怎么可能造不出好的沙发或者好的椅子？我们需要去挖掘产业当中遇到的问题。我们不缺材料，也不缺人，为什么没有跑出一些更好的品牌。</p><p>前述家具品牌集合店创始人透露，现在只盼望靠着国内庞大的基础人口来寻找「大客户」，目前店内基本靠老客户复购维持，这类客户的品味比较小众。朱思超曾在去年对外透露，Cabana 有 65% 的销售额来自于 35% 的复购人群。</p><p>这位创始人续称：「 如果像 Cabana 定位中产级别的目标客群，很难活下去，只有定位大客户，才有复购，才能安稳地把’小生意’做下去，高端家具的黄金时代早就过去了。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平均财富净值达到 188 亿元的家族，减持房地产投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829428079446530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 18:43:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，基于对全球 320 位亿万富豪客户的调研，瑞银发布了《2024 年全球家族办公室报告》。</p><p>通过家族办公室管理巨额财富，是越来越多超高净值人群的选择。据了解，被瑞银调研的客户，平均财富净值达到 26 亿美元（约 188 亿元），家办平均管理财富达 13 亿美元（约 94 亿元）。&nbsp;</p><p>家族办公室在 2023 年进行了一些重大的战略资产配置调整，以重新平衡投资组合。随着一些地区的商业房地产价格下跌，他们对房地产的配置有所下降。《报告》显示，家族办公室对房地产配置占比从 2023 年的 13% 下降到 2024 年的 10%。在超高净值人群看来，房地产在全球都面临着结构性的调整，吸引力有所下降。</p><p>2024 年，家族办公室普遍提高了对成熟市场债券等固定收益产品的配置，从 2023 年的 15% 提升到 2024 年 19%。瑞银财富管理家族咨询北亚区主管卢安悦表示，该变动幅度为五年来最大，因为在加息背景下，债券收益率上涨。</p><p>AI 浪潮之后下，全球有 78% 的家办表示对人工智能感兴趣，是未来两到三年的投资主题之一，89% 的北亚区家办表示会投资人工智能，其次被看好的领域是医疗健康和自动化及机器人。&nbsp;</p><p>在另类投资方面，包括中国客户的北亚区家办，约 34% 资产配置在另类投资，全球客户这一比例为 42%，而美国客户高达 60%。</p><p>另外，北亚区、大中华区客户持有现金的比例较高，达到 14%，全球家办平均为 10%，美国客户家办更是仅有 6%，这也意味着，大中华区的家办有足够的资金储备寻找新的投资机会。</p><p>相较而言，中国的家族办公室历史较短。清华大学五道口金融学院全球家族企业研究中心主任助理、研究专员许嫘提到，国内 90% 以上的家族办公室在 2010 年后成立，但发展速度很快。家族办公室在海外市场历史悠久。在亚洲地区，其传承多在两代和三代之间，而欧洲甚至有传承十几代的案例。&nbsp;</p><p>清华大学团队在 2018 年和 2022 年分别对国内的单一家族办公室调研。2018 年，国内家办的平均资产管理规模在 88 亿-100 亿元的水平，到 2022 年增长到 250 亿元的水平，显示出民间财富积累显著增加。</p><p>许嫘提到，家族办公室非常能够提供耐心资本、长期资本给一些有前景的初创企业，如瑞典瓦伦堡家族在 A 轮投资了阿里巴巴、李嘉诚投资了脸书等。在中国经济高质量转型中还会涌现很多优质稀缺投资资源，如果企业家包括家族办公室能够抓住机构，可以达到个人财富和社会发展的双赢。</p><p>吕子杰补充称，中国乃至亚洲客户更希望自己的孩子在家族企业里就职。而在海外传承多代的家族里，更侧重培养下一代如何做好股东而不是做 CEO。</p><p>瑞银全球家族及机构财富亚太区主管辜良雄表示：随着亚太区将成为全球最大的投资热点，近一半的亚太区家族办公室计划在未来五年内增加对亚太区的资产配置。</p><p>在一定程度上，由于房地产等行业监管的影响，可持续发展正成为家族办公室的重要议题，家办普遍认为，可持续发展，可能给其经营业务和投资组带来风险和机遇。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>米其林餐厅接连倒闭，北京中产吃不起精致西餐了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829237029734912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 18:14:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_be67f2f0b3934d0f879c77e91cf1f581@6081499_oswg1798861oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>人均千元、食材金贵、名流现身，在米其林西餐厅消费是一种耀眼的阶级符号。</p><p>但现在，人们不再爱好端着红酒挥霍，精致西餐店遭遇消费降级的冲击接连闭店，而随之一起消失的，还有曾经热闹的、上流的、奢靡的好光景。</p><h2><strong>陨落的米其林餐厅</strong></h2><p>在北京，中产的朋友圈里，曾经把吃一餐 Opera BOMBANA（以下简称 Opera）作为一种有钱人的象征。</p><p>大名鼎鼎的 Opera 开在北京极具艺术气息的商场侨福芳草地，餐厅有着无敌挑高，现代风装修，色彩搭配低调。空间里好几幅玛丽莲·梦露主题的画作，一副横在餐厅中心，一抬头就是婀娜躺卧的慵懒侧影，另一幅在吧枱上，她的左眼落下一滴潸然的泪。<strong>据服务员介绍，光是梦露的眼泪这幅画就花了 1000 万。</strong></p><p>Opera 是北京第一家拥有米其林三星血统的意大利餐厅。创始人 Umberto Bombana 是意大利国宝级主厨，曾获得过意大利最高荣誉「骑士勋章」。在北京店开业以前，他在香港、澳门等地的餐厅多次在米芝莲、米其林等美食榜单上留名。</p><p>在意大利语中，「Opera」用于描绘杰出的作品和成就，Opera 的存在，无疑是北京高端西餐界的绝对精品。</p><p>Opera 的菜单包含慢炖牛小排、香烤鳌虾、帝王蟹等，其中最令人惊艳的食材是松露。<strong>2014 年，Bombana 将亲选松露带到了餐厅，自此也有了主厨现场刨松露的传统，</strong>最原始的菌类，在特制工具的切割下，像薯片一样轻盈落下，这一幕颇具有中产生活的趣味，也成为许多食客念念不忘的场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_a8dc78f70d9d464c85259a13f2bd13d1@6081499_oswg133854oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Opera 店内的梦露画像</p><p><strong>Opera 最光鲜的时刻，名流云集，盛筵满座。西班牙国王胡安·卡洛斯曾经到访，贴紧两位主厨留下合影，梵克雅宝等高奢品牌在这里举办宴会，高圆圆赵又廷的婚后回门宴也是在这里办的，还有人在这里遇到过成龙、徐克、伍佰等明星。</strong></p><p>但没人能想到，开店十一年后，繁华已成回忆，Opera 从北京中产心中的「白月光」沦落成了现今的「白粗面」。</p><p>今年 4 月，Opera 的官方公众号发布了一封道别信，宣布「Opera BOMBANA 将于 2024 年 4 月 14 日正式停业」。</p><p>而更令人唏嘘的是，<strong>仅仅在半年之前，Opera 还上榜 2024 北京米其林指南一星餐厅，连续三年蝉联。2024 年只过去一个季度，门店就宣布关闭。</strong></p><p>随之而来的还有一地鸡毛，有供应商在相关帖子下评论餐厅欠款 400 多万。一位在 Opera 工作了十年的厨师 Andy 告诉我们，<strong>餐厅宣布歇业是突然的举动，并没有提前告知员工，突然失业的一些员工五月份还拉了群准备仲裁。</strong></p><p>这家米其林餐厅的陨落在内部看来早有端倪。Andy 在年初就听到了风声，餐厅可能不行了。Opera 给员工的福利待遇原本很好，有五险一金，公积金按最高比例缴纳，还有饭补，但从年初开始，饭补取消，这似乎是危机来临的前兆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="904,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_38ec7cfa4b6c4fa7994830a7f9fb6faa@6081499_oswg122136oswg904oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Opera 餐厅内部</p><p>再到后来，Andy 说，供货商会直接到餐厅来要债，店里还有客人在用餐，这样粗暴不体面的讨债场景发生在一家米其林餐厅确实有些戏剧，也预示了 Opera 即将到来的命运。</p><p><strong>在北京，Opera 的倒闭并不是个例，关门的高端西餐厅正在变多。</strong></p><p>另一个上榜过黑珍珠和必比登的西餐品牌 TIAGO 也在四月份相继关店。在相关网站上，TIAGO 旗下 4 个餐饮品牌，意大利料理 TIAGO HOME KITCHEN、TIAGO URBAN KITCHEN、泰式餐厅 KEAAMI 以及西班牙料理 CASA TALIA 均显示已关门。</p><p>TIAGO 的许多储值用户还没有拿回预存的钱，正在艰难维权，<strong>一位消费者提到，在四月底，查余额的小程序入口已经关闭，想要获取截图作为证据都难。</strong>甚至连商场颐堤港也表示，「TIAGO HOME KITCHEN 未经我司同意...关门停止营业」并「决定提起诉讼」。</p><p>而近年来，同样人均 1000+，摘得黑珍珠荣誉的法餐厅 TRB 紫禁城、北欧餐厅 refer 等，都已宣布闭店，可以说，北京精致餐饮届正在经历闭店潮的风浪。</p><p>难道是中产们不再欢迎精致西餐了吗？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,776" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6e4e2ec8f7a041348bfcef26e902a04f@6081499_oswg110578oswg1080oswg776_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TIAGO 三里屯店</p><h2><strong>意料之中的倒塌</strong></h2><p>在 Andy 看来，摘星似乎是 Opera 由盛转衰的拐点。</p><p>Andy 透露，在新主厨 Andrea Susto 到来后，餐厅开始在上榜米其林上下功夫，大幅度提高了食材成本和服务人员的成本，同时也提高了餐标，撤掉许多座位——这样做能够提高菜品品质、客单价和服务的细致程度，虽然他们内部并不清楚米其林有何筛选标准，但还是按照更高档的方法去做了。</p><p>事实证明，Opera 的努力奏效了，2022 年，Opera BOMBANA 在北京米其林指南中摘得一星荣誉。</p><p>摘星之后，主厨有了新的想法，「几乎把原有菜单都换了」，他研发了许多新菜品，但 Andy 和其他厨师对新菜并不认可，却也无可奈何，就这样，除了少数几个招牌菜，食客们吃到的食物与摘星之前大不相同。</p><p><strong>而此时，套餐的价格也升至 1688 元/位，连作为厨师的 Andy 看来都有些性价比低。</strong>这两年，菜品除了一些特殊的季节限定外，基本保持了 Andrea 的菜单，「食材没变，只不过是摆盘的形式变了，换汤不换药」。</p><p>从餐厅工作者的角度来看，Opera 的衰落是可以给出答案的：<strong>食物没有以前吸引人了，没有变化和创新，价格还贵。</strong>所以，在社交媒体上，针对 Opera 的负面评价也越来越多，有食客吐槽服务人员态度冷漠，加上黑色系的正装，像「黑手党」，至于口味——「<strong>早该关了，贵且难吃</strong>」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_1de1d6c550354ed3bea78ecd12f5353b@6081499_oswg30572oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Opera 的部分菜品&nbsp;</p><p>而在美食博主韦恩看来，Opera 的关门则是「寿终正寝」。</p><p>韦恩觉得，作为一家开了 11 年的长寿餐厅，Opera 的「老人味」很重，甚至可以说是有些「过时」的。这么多年，Opera 的装潢、桌椅风格、甚至刨松露的仪式都没有变过，「<strong>���有亮眼的食物，也没有亮眼的环节</strong>」。</p><p>前段时间，他在哥本哈根的一家餐厅吃饭，中途忽然停电，这时候大家才发现，桌上的鸡尾酒居然是夜光的。这时候，餐厅里的所有人举起酒杯，在黑暗中 cheers。这是餐厅的小巧思。</p><p>「<strong>所以大家有时候花钱去买的不光是食物，而是一种体验。</strong>现在烛光晚餐已经不稀奇了，餐厅就要去制造更新奇的体验。这几个小时把你从日常生活中拉出来，你会觉得很新鲜，好浪漫。」韦恩说。</p><p>一家价格高昂的餐厅，如果仅靠情怀和名声，不在服务和菜品上花多心思，消费者自然会用脚投票。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1060,1466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6e2e6586ba8c4e34b102c479cebba285@6081499_oswg214046oswg1060oswg1466_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Opera 十周年庆祝活动</p><p><strong>Opera 关店的原因是复杂的，但 Andy、韦恩和另外一位食客都提到了一个共同的原因：消费降级，原有的受众在流失。</strong></p><p>Andy 提到，这些年，店里的人数越来越少。刚开业时，高峰期店里能有近 100 人，店外还排满了人，22 年的时候，周末的晚上也能接待 30 个人左右，但到闭店前，店里一晚上也就只坐了 3、4 桌。</p><p>除此之外，往日光鲜华丽的高端活动也消失了。这也不难理解，品牌缩减开支，商务宴请和派对也自然节约成本。Andy 说，一些客户流向了氛围更好、价格比 Opera 更低的精致餐厅。</p><p><strong>高端西餐厅在走下坡路。</strong>《2023 年中国餐饮消费趋势报告》的数据显示，从 2022 年 10 月到 2023 年 4 月，人均 300 元以上门店占比从 1.069% 下滑至 0.682%；到了 2024 年，部分老牌 Fine Dining 的单月营收下滑超过 40%。</p><p>同样在 4 月关门的 TIAGO，旗下意大利料理人均价格甚至不到 300 元，它面对的情形和 Opera 有些许不同，也常有消费者评价它具有「性价比」，但门店仍然因为经营不善而匆匆倒闭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,765" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_55bf1303a4714ca682c3116db6cf54b5@6081499_oswg90166oswg1080oswg765_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TIAGO 三里屯店</p><p>90 后 Noah 在金融行业工作，他热爱美食，四年前就吃过 TIAGO HOME KITCHEN。他对 TIAGO 的品牌印象不错，服务人员态度好，鹅肝、和牛这样比较高档的食物价格较低，而且店里的装修精致复古，适合拍照打卡，「营造出的氛围是比较高级的」。</p><p><strong>一位业内人士告诉潮生 TIDE，西餐厅的成本是很高的，装修、人力比起一般的中餐和快餐投入更多，许多餐厅往往都是贴钱干。</strong></p><p>作为老食客，Noah 也关注到了这个西餐品牌的滑落。在疫情期间，TIAGO 的经营策略非但没有保守，反而继续扩张，2023 年，还在三里屯开了店。TIAGO 的选址基本都是在王府中环、颐堤港这样主打高档消费的商场，也可见它们对自身中产消费人群的定位。<strong>但 Noah 也猜测，也是因为这样的扩张和费尽心思地装修，TIAGO 的现金流受到了影响。</strong></p><p>商场的高租金、人力成本以及精致装修的花费都很烧钱，但因为疫情，客流量锐减，投入都打了水漂。</p><p><strong>所以，即便有黑珍珠、米其林的加持，让精致西餐看起来活得很好，但潮水退去，热闹声终会消失。</strong></p><h2><strong>消失的幻觉</strong></h2><p>当然，面对经营压力，高端西餐厅也努力试着更接地气一点。</p><p>Opera 推出的「餐厅周」活动，四道菜品，包括经典的牛排在内一共 398 元。TIAGO 也试着做外卖，在小程序上提供烘焙食物和预制加工过的牛排。实际上，你能看到许多原本高姿态的西餐厅，都尝试过线上渠道。</p><p>除此之外，很多餐厅也会创设便宜的副牌，从产品上更接近大众，米其林收割机新荣记创立了人均 100+的「港季」茶餐厅，人均千元的黑珍珠法餐厅兰颂餐厅创立人均 500+的牛排主题餐厅炭索。</p><p><strong>在西餐品牌自降身价的背后，也是业内对黄金时代已去的判断。</strong></p><p>Mary 是有十几年高端西餐从业经验的职业高管，负责设计、运营、管理，她的作品从上海外滩奢华餐厅到北京的米其林餐厅，全部都是千元以上的高档品牌。</p><p>2023 年，Mary 准备创业做一家自己的餐厅。她对餐厅的定位是人均 200+，有地中海风格的，更接近西式 bistro 本质的一家西餐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1090" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_bd68ffa0c3f74f88966a585c69b135a4@6081499_oswg81178oswg1080oswg1090_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">法餐厅兰颂餐厅创立的牛排主题餐厅炭索</p><p>Mary 的判断是，人均千元以上的餐厅受众太少了，市场越来越窄，「从商业的角度来讲，可复制性有点低，也不是一件有意思的事情。」</p><p>「有意思」对 Mary 来说，不是和她从前经营的那些精致西餐那样从外表看起来精致高大上，而是真正的触及到大众的生活方式，让那些认可西餐文化、对生活有品质需求的人，享受到性价比最高的服务和食物。</p><p><strong>当然，从千元级餐厅下凡做性价比餐厅，这意味着她要推翻以前所有服务高端品牌的经验重新来过。</strong>而在重新探索的过程，她也遇到了相同的问题：客源远不如预期。</p><p>「<strong>想过环境不好，没想到市场这么差</strong>」，Mary 的观察是，现在的消费者有了新的习惯，先看价格再做选择。</p><p>Mary 的店 Le Soleils 粟粟开在朝外大街的环球金融中心，这是一栋写字楼，楼上的员工几乎都是世界五百强企业或者有名的国际公司。<strong>这栋满载精英的大楼也在减重，受到大环境的影响，企业降本、裁员，这也直接影响到了门店的销售额。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,741" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_3169efd32f3a4b0f9fc5bd49e9d90d19@6081499_oswg95832oswg1080oswg741_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Mary 的店铺 Le Soleils 粟粟</p><p>不过，这跟 Mary 的经营无关，而是整个精致西餐行业面临的尴尬。</p><p>从普通消费者的角度看，西餐的社交价值是远胜于作为食物的价值的。Noah 吃西餐的场合一般都是商务宴请这样表现尊重的正式场合，「<strong>西餐这种精巧繁复的东西，不太是日常，一年也吃不到几次。现在大家钱少了，当然会选择一些更便宜的餐厅。</strong>」Noah 说，同样是两百预算，他更愿意吃一顿火锅或者日料。</p><p>中国人胃口和文化习惯的差异，很难改变。Andy 告诉我们，同样是 Opera 一脉相承的品牌，香港总店的招牌菜品十多年没有换过，生意也没有受到太大影响。这是因为香港人已经习惯了西餐作为日常的食物。</p><p><strong>就好比煎一份三分熟的牛肉，拿给香港四十岁的中年男性，对方完全可以吃下，但换了一位北京老爷们，则未必会喜欢这样的味道。</strong></p><p>同样，在上海，精致西餐仍然遍地开花。Andy 打算开一家自己的西餐店，在上海考察的时候，他发现 bistro 盛行，「<strong>人家吃的是氛围和环境</strong>」。但 Andy 按照自己厨师的口味来看，十家店只有两家不错，但每家都门庭热闹，他吐槽道，「上海人都像冤大头」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_f3377f856d544450a36b9f27290e4887@6081499_oswg102609oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">网图，图源 unsplash</p><p><strong>而北京人则尤其务实，在乎的只是性价比和口味，吃不得一点亏。</strong></p><p>许多年前，人们或许还会给贵价西餐厅带上「上流」「格调」的滤镜，为了社交媒体上的一张照片而大方买单。<strong>但现在，人们开始祛魅那些华而不实的营销噱头、老外主厨的响亮 title 以及精致西餐中产标配的标签。</strong></p><p>至少对北京的中产而言，生活方式在回归食欲本身。</p><p>美食博主韦恩敏感地洞察到了这件事，他最近观察到，家附近的商场，自助餐正在变多，即便并不是以自助餐为主的牛排餐厅，也推出了 128 元畅吃的套餐。</p><p>他说，「如果这一周工作餐都在吃外卖，那周末我愿意花两百块去吃点好的，我会很愿意去吃自助，<strong>即便我知道它是合成的牛排，海鲜蟹肉棒什么的也是假的，但是它确实能提供一种很基础的爽感。</strong>」</p><p>韦恩提到的爽感，就是情绪价值。以往人们愿意花 1000 元在高档西餐厅享受烛光晚餐，而现在，<strong>人们仍然想要同样的满足感，只不过，心里的预算越来越少了。</strong></p><p>2017 年，韦恩还跟身边的朋友说，「Opera 的面包是北京中产的幻觉」。7 年过去，Opera 闭店，幻觉也随之消失了。</p><p>人们不再讨论哪家餐厅的松露更鲜美，哪家 fine dining 的服务员更体贴了。</p><p>吃得饱，吃得爽，吃得值，才是最重要的事情。</p><p>（据受访者要求，Andy、Noah 为化名）</p><p>撰文：yoyumi&nbsp;</p><p>编辑：杨柳&nbsp;</p><p>排版：yoyumi&nbsp;</p><p>图片：unsplash、公众号 OperaBOMBANABeijing、TIAGO、炭索、 Le Soleils 粟粟大众点评主页&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/smoU_tYad0uKUT2AzDleiw">「潮生 TIDE」（ID:chaoshengTIDE）</a>，作者：yoyumi、杨柳，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜快手可灵大模型推出图生视频功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829343919425795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 17:41:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年过半，围绕视频和图片内容，快手大模型应用落地加速。</p><p>6 月 21 日，在计算机视觉领域盛会 CVPR2024 上，快手可灵大模型正式推出图生视频功能，支持将任意静态图像转化为 5 秒动态视频，其间可以搭配创作者输入的文本，生成多种运动效果。</p><p>此次可灵大模型还同步发布了视频续写功能，支持对已生成的视频一键续写和连续多次续写，单次可让视频延续约 5 秒，最长可生成约 3 分钟视频。</p><p>这意味着，可灵大模型可以通过多次续写的功能，在 AI 视频生成的时长上超越 Sora。</p><p>快手可灵视频生成大模型于 6 月 6 日发布，可支持生成最高达 120s 的视频，对标 Sora。</p><p>如今国内的 AI 竞赛，已经从去年卷数据、算力和算法，争相发布基础大模型的状态，演变成了验证大模型应用落地能力的比拼。</p><p>而掀起这一浪潮的节点性事件，仍旧源于 Open AI。其于 2 月 16 日发布了文生视频模型 Sora，并首次由 AI 生成了长达 1 分钟的多镜头长视频，展现出了对于真实世界的高度模拟和细节还原，被视作科技行业的革命。</p><p>随后，国内各大厂商也竞相追赶。快手作为国内头部的内容平台自然也不会落下。</p><p>在今年 Q1 的财报电话会上，快手 CEO 程一笑表示，今年一季度，快手会稳步推进自研大模型各项性能的迭代提升，并且加快大模型在各业务场景的应用。更早之前，快手还发布了文生图和图生图大模型产品「可图」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="928,1232" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_7a71a776e606469a8d766eb7baf1e5d2@5899452_oswg1901066oswg928oswg1232_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可灵大模型演示使用图片</p><p>快手以外，字节跳动从去年开始就已经成立了 Flow 部门，致力于大模型应用的研发，但至今尚未有成熟产品落地。</p><p>此前，曾有传闻表示，字节跳动在 Sora 引爆文生视频领域之前，已经在研发对标 Sora 的名为 Boximator 的创新性视频模型。随后字节跳动辟谣表示，Boximator 是视频生成领域控制对象运动的技术方法研究项目，还无法作为完善的产品落地，距离国外领先的视频生成模型在画面质量、保真率、视频时长等方面还有很大差距。</p><p>今年 4 月和 3 月，国内 AI 赛道中的学院派选手还分别推出了视频生成 AI 模型「Vidu」和「Follow-Your-Click」，但生成视频的时长在 10s-20s 的区间，且画面质量也相对较低，与 Sora 仍存在较大差距。</p><p>在 AI 视频生成的竞争中，时长和画面质量已经成为了国内厂商争相突破的两个重要维度。如今，快手快了一步。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用友中标安徽新华发行集团管控能力提升数字化项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831773959473415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:29:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，用友中标安徽新华发行（集团）控股有限公司安徽新华传媒股份有限公司管控能力提升数字化项目。项目建设主要是根据安徽新华发行（集团）控股有限公司/安徽新华传媒股份有限公司对资金和人力资源的管理需求，建设资金管理和人力资源管理系统。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广东电信、华为、顺网科技联合发布全新云电竞产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831773405989123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:28:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 22 日，由广东电信打造的电竞盛宴——「云电竞次元派对」活动在广东电信广场举行，发布了由广东电信、华为、顺网科技 (300113) 三家强强联合，潜心为玩家打造的云电竞产品，为玩家们开启了一个前所未有的电竞新时代。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港国际机场电脑系统故障，航班资讯更新受影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831755580983553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:10:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[23 日，香港国际机场发生电脑系统故障，机场航班资讯更新受到影响。机场管理局呼吁旅客预留充足时间办理登机手续，并向航空公司查询最新航班信息。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京瓷将投资 100 亿日元扩大电池产量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831754763454729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:09:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[京瓷将在明年 3 月前投资约 100 亿日元，将家用蓄电池的产量提高一倍。该公司的目标是到 2028 年 3 月将家用和企业电池的销售额提高 60%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>近 30 家 A 股上市公司已公告解聘普华永道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831753875228933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:09:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[因牵扯进恒大财务造假一案，普华永道正迅速被合作的上市公司「抛弃」。6 月 21 日晚，A 股公司宁波银行、上海电气均公告表示取消聘用普华永道中天。据统计，截至 6 月 22 日，已有近 30 家 A 股上市公司公告解聘普华永道中天，其中不乏「千万级」、「亿元级」大单，合计丢单金额超 4 亿元。普华永道中天 2023 年在 A 股年报审计客户数共 107 家，境内审计费用超 8 亿元。从审计费上看，普华永道中天在 A 股年审市场丢失过半份额。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波兰政府与吉利会面，谈及电动汽车发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831711310268933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:25:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波兰国资部当地时间 6 月 21 日表示，波兰政府与浙江吉利控股集团会面，双方代表讨论了电动交通领域的发展以及波兰在欧洲汽车行业中发挥的作用。波兰方面称，正在加紧开展项目评估工作。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南夏播基本结束，累计播种 8890 万亩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831709660236040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:24:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从河南省农业农村厅获悉，截至 6 月 22 日，河南省累计夏播面积 8890 万亩，占预计面积的 98.7%。粮食作物已播 6825 万亩，其中玉米 5556 万亩、水稻 537 万亩、大豆 552 万亩。花生已播 1320 万亩，瓜菜已播 594 万亩，全省夏播基本结束。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南方电网计划 2024 年固定资产投资 1730 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831693903923460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:07:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[南方电网公司 22 日消息，2024 年该公司固定资产投资安排达 1730 亿元，同比增长 23.5%；规划推进 194 项能源重点工程建设。据了解，南方电网公司 2024 年固定投资安排覆盖电网建设、抽水蓄能、新型储能等领域共 194 项能源重点工程。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅赛德斯-奔驰在美召回 16967 辆汽车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831693112363529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:07:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 6 月 22 日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，由于在之前的召回维修中，变速箱线束连接处没有得到修复，或导致电气短路，梅赛德斯-奔驰美国公司将召回部分 2021-2022 年款 AMG GT43、2019-2022 年款 AMG E53、E53 Coupe、E53 Cabriolet、AMG GT53 和 2019-2021 年款 AMG CLS53 汽车，共计 16967 辆。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丹麦制药巨头诺和诺德据悉放弃都柏林建厂计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831692299913480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:06:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据英国《泰晤士报》报道，丹麦制药巨头诺和诺德放弃了在爱尔兰都柏林建造大型工厂的计划，但仍打算扩大其在爱尔兰阿斯隆的工厂，并创造更多的就业机会。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国最大海上自营油田累产原油突破 1 亿吨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831690900736262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:04:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[记者今天（23 日）从中国海油获悉，我国海上最大自营油田——绥中 36-1 油田累计生产原油突破 1 亿吨，成为我国第一个生产原油超亿吨的海上油田。绥中 36-1 油田位于渤海湾北部，于 1993 年投产，高峰年产原油超 500 万吨，累计探明石油地质储量超 3 亿吨，目前拥有 24 座平台，日产原油超 8900 吨，是我国第一大原油生产基地渤海油田的主力油田。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家企业已开发鸿蒙元服务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830856490076678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 18:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华为开发者大会元服务&服务分发分论坛上信息，目前，包括网上国网、南航、奈雪、同程、KFC、捷停车、安朴酒店、广发银行、招联金融、同程旅行、猫眼、安居客、健康 160 等众多企业已开发鸿蒙元服务。据了解，作为鸿蒙轻量化程序形态，元服务开发相较简单，且其代码 100% 可以复用到原生应用开发，支持一次开发、多端部署，具有免下载安装、即开即用、即用即走的特点，不依赖应用也可独立上架。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泡泡玛特亮相 2024 年泰国风情节</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830841721784583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 18:41:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，6 月 21 日-23 日，泰王国驻华大使馆主办的 2024 年泰国风情节在京举办，泡泡玛特受邀参与本次泰国风情节，旗下 IP 形象 LABUBU 以「泰国风情节特邀嘉宾」的身份亮相，并接受泰王国新任驻华大使韩灿才授予特邀嘉宾称号。2023 年 9 月，泡泡玛特泰国首店在曼谷开业，首日销售额破 200 万元，目前泡泡玛特在泰国已经开出了 5 家线下门店]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多国能源外交官员到访晶澳科技，开展国际能源合作研修</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830803545835781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 18:02:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 22 日，由国家国际发展合作署立项，商务部主办，中国城市和小城镇改革发展中心承办的「‘一带一路’国际能源合作领军人才研修班交流会」在晶澳科技北京总部举办。该研修班学员包括「一带一路」国家政府部门官员、研究机构专家、企业代表等，旨在通过研修学习「促合作，谋发展」，利用援外培训活动宣介中国智慧、中国方案，推动「一带一路」国家能源合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阅文集团与埃菲尔基金会签署合作，中国 IP 亮相中法品牌高峰论坛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830798067534081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 17:56:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[第十届中法品牌高峰论坛日前在法国巴黎联合国教科文组织总部开幕。阅文集团作为国内文化产业集团代表与会，与法国埃菲尔基金会、中法品牌美学中心签署 IP 共创合作，旨在增进两国业界的文化与创意交流，推动中国 IP 走进法国、走向世界。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通威集团刘汉元：离开中国制造，欧美将很难实现能源转型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830732136548867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 亚布力论坛创新年会在深圳举行。通威集团刘汉元在演讲中表示，中国光伏行业已经实现了华丽转身。欧美在联手「双反」，如果真的离了中国制造，欧洲的光伏转型、能源转型基本上很难实现。因为要复制、打造一个能够推动其实现能源转型的产业规模，测算下来欧洲至少要 15 年到 20 年，美国至少 10 年到 15 年，留给欧美能源转型的时间只有 20 多年，所以中国在这个行业毫无疑问处于绝对领先位置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券秦培景：下半年 A 股有望迎大拐点，新「国九条」重塑市场生态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830731563518471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:49:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信证券首席策略分析师秦培景表示，过去三年影响 A 股表现的三大敍事都将迎来重大拐点：一是中国的战略主动性逐渐增强，在全球事务中发挥更重要的作用；二是新「国九条」重新定位市场投融资功能，以投资者为本重塑市场生态，提高 A 股回报预期；三是「先立后破」的经济新旧动能转换成效初显，高质量发展下企业将淡化规模、重视盈利、避免恶性竞争。随着三类信号逐步验证，A 股下半年将迎来年度级别上涨行情的起点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 FDA 首次授权四款薄荷味电子烟产品通过 PMTA 审查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830730713238018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:48:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 6 月 21 日，美国食品药品监督管理局（FDA）向 NJOY 公司的四种薄荷味电子烟产品颁发营销允许授权令，其中两款 NJOY ACE 产品为烟弹，与先前授权的电子雾化装置一起使用；另外两款 NJOY DAILY 产品则是一次性电子烟。此次授权是 FDA 首次批准非烟草风味的电子烟产品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为云中东中亚区域总裁齐笑：中东中亚是华为最重要战略市场之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830729674983686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，华为云中东中亚区域总裁齐笑在中东中亚中企出海论坛上表示，中东中亚地区是华为全球最重要的战略市场之一，自 1998 年进入中亚市场以来，华为已经在沙特、阿联酋、卡塔尔、乌兹别克斯坦、巴基斯坦等 21 个国家扎根，华为为中东中亚地区建设 80% 以上 5G 网络和 70% 以上 4G 网络等。齐笑还透露，在卡塔尔、沙特、阿联酋等海湾国家，依托华为云全球存算网和云原生、AI、数据库、超低时延直播等服务，华为帮助多家本地公司打造电商平台，在乌兹别克斯坦，华为构建政务云，提升政府数字化治理水平，在阿联酋和伊拉克，华为为国家研究和教育网络机构、大学构建教育云和云上教学系统，在巴基斯坦，华为帮助企业构建大数据分析平台，提升运营效率等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 世界新能源汽车大会将于 9 月底在海口举办</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830610578983427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 14:45:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 世界新能源汽车大会（WNEVC）将于 9 月 27 日至 29 日在海口举办，业内人士将共聚椰城，探讨当前新能源汽车产业面临的挑战及热点话题，展望产业未来发展趋势。据悉，2024 世界新能源汽车大会将包括主论坛、专题论坛、技术展览、科技评选、科普活动及企业路演等活动，并将继续举办海南专场活动——新能源汽车城市发展论坛，从政策、产品、技术、商业模式等角度共同研讨行业关注的热点问题。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>