<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>顾家家居 2024 中报：营收微增 0.34%，净利润下降 2.97%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925680946764672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 18:55:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，顾家家居（602816.SH）发布 2024 年中报，公司营业收入录得 89.08 亿元，较去年同期微增 0.34%，归属于上市公司股东的净利润为 8.96 亿元，同比小幅下降 2.97%。此外，扣除非经常性损益的净利润为 7.81 亿元，同比降幅达到 6.76%。&nbsp;</p><p>报告中指出，公司投资活动产生的现金流量净额由正转负，为-9.23 亿元，同比大幅下降 28.15%。顾家家居解释称，这一变动主要是由于投资支出及投资收回的节奏与上年同期存在差异。&nbsp;</p><p>顾家家居在中报中提到，公司正面临全屋竞争的加剧，软体和定制企业互相跨界，竞争风险上升。</p><p>2024 上半年，顾家家居的境外营收增幅超过境内，其中境内业务营收为 47.22 亿元，同比下降 9.79%，而境外业务营收达到 38.87 亿元，同比增长 12.59%。境外业务的增长显示出公司在国际市场上的拓展能力，而境内业务的下降则可能与国内房地产市场的调整和消费者购买意愿的下降有关。&nbsp;</p><p>毛利率方面，公司整体毛利率恢复至 33.03%，接近 2020 年及之前的中期水平，其中内销和外销的毛利率分别为 37.82% 和 26.04%，同比分别增长 1.27 个百分点和 2.87 个百分点。</p><p>分品类销售情况显示，沙发、卧室产品（原床类产品）、集成产品、定制家具分别实现收入 49.42 亿元、15.34 亿元、12.68 亿元和 4.91 亿元。定制家具毛利率达到 35.14%，营收增长和毛利率增长最高，分别同比增长 24.85% 和 6.85%。沙发类产品收入增长 14.24%，而毛利率增长不到 2%。卧室产品和集成产品营收同比分别下滑 19.92% 和 17.42%，但毛利率均保持增长。</p><p>顾家家居的线下业务遵循「一体两翼」的战略指导原则，旨在通过软体品类的运营创新和一体化整家战略的均衡推进，实现品牌的全面发展。在整家转型策略的推动下，顾家家居的定制门店数量持续中高速增长，融合大店的开设速度亦在加快。特别是融合大店中，整家套餐的销售占比已超过 35%，显示出公司在整家定制领域的强劲势头。顾家家居的线下门店，除杭州直营店外，主要采用经销商加盟模式，拥有约 2000 家存量经销商，经销收入在公司内销中占有重要比重。&nbsp;</p><p>尽管拥有庞大的线下经销商网络，顾家家居在 2024 年第二季度的表现并不如预期。尤其是在「618 购物节」这一关键营销周期，公司单季营收和归母净利润同比分别下降了 7.44% 和 9.07%，呈现出较为惨淡的业绩。这一现象可能与市场环境的变化、消费者购买行为的调整以及公司营销策略的执行效果有关。顾家家居在财报中指出，特许经销模式是公司最主要的内销销售模式之一，经销收入占比较高，因此经销商网络的表现对公司整体业绩有着直接影响。</p><p>券商分析指出，当前消费力不足是制约家居需求的重要因素，顾家家居积极提高产品性价比，同时本轮「以旧换新」措施预计将给予消费者较大优惠力度，有助于后续市场景气的企稳回升。</p><p>顾家家居在中报中表示，若未来全球范围内宏观经济和市场需求持续下滑，将制约家居行业的发展，进而对公司经营和财务状况产生不利影响。公司将继续关注市场变化，灵活调整经营策略，以应对挑战并抓住发展机遇。</p><p>2023 年底，美的集团实控人何享健之子何剑锋通过盈峰睿和入主顾家家居，有媒体报道，控制权转让也带来管理层结构调整。比如 2024 年 1 月，顾家家居正式转让总股本 29.42% 的股份给「美的系」旗下的投资管理有限公司，在这之后，多位曾在美的任职的高管出现在顾家的新聘任高层名单中。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜现代汽车拟 2030 年实现 555 万辆年销量，包括 200 万辆电动汽车；小型脑机接口能将大脑信号直接变文本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925547183463304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 17:17:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>德尔股份：上半年净利润 1829.29 万元，同比增长 209.75%</strong><br>36 氪获悉，德尔股份发布公告称，上半年实现营业收入 22.87 亿元，同比增长 5.74%；净利润 1829.29 万元，同比增长 209.75%；基本每股收益 0.12 元。</p><p><strong>通富微电：上半年净利润 3.23 亿元，同比扭亏为盈</strong></p><p>36 氪获悉，通富微电发布公告称，上半年实现营业收入 110.8 亿元，同比增长 11.83%；净利润 3.23 亿元，上年同期亏损 1.88 亿元；基本每股收益 0.21 元。</p><p><strong>翰森制药：上半年净利润约 27.26 亿元，同比增长约 111.5%</strong><br>36 氪获悉，翰森制药发布 2024 年中期业绩报告，报告显示，公司实现营业收入约 65.06 亿元，同比增长约 44.2%；净利润约 27.26 亿元，同比增长约 111.5%。报告期内，创新药与合作产品收入约 50.32 亿元，同比增长约 80.6%，占营收比例上升至 77.4%；研发开支约 11.96 亿元，同比增长约 28.7%，占营收比例约 18.4%。</p><p><strong>智平方发布全新通用智能机器人「Alpha Bot 1S」</strong><br>36 氪获悉，近日，在 2024 世界机器人大会上，智平方首发全新产品通用智能机器人「Alpha Bot 1S」。Alpha Bot 1S 使用 AI2R Brain 驱动，是一款面向多种场景均可规模化使用的通用智能机器人，即将在今年第四季度正式交付。</p><p><strong>飞猪：暑期出境自由行占比超八成，国内租车同比增 60%</strong></p><p>36 氪获悉，8 月 28 日，飞猪发布《2024 暑期出游快报》。数据显示，高星酒店、线路游、租车自驾等服务人均预订量增幅明显，其中，国内线路游预订量同比去年暑期双位数增长，国内租车预订量增长超 6 成。出境游方面，今年暑期自由行占比稳超八成，国际邮轮商品成交额同比增长 20 倍以上，国际租车商品成交额增长超 5 倍。飞猪宣布，截至目前，「暑期硬核保障」系列服务举措已护航近 100 万名消费者出游。</p><p><strong>现代汽车拟 2030 年实现 555 万辆年销量，包括 200 万辆电动汽车</strong></p><p>韩国最大的汽车制造商现代汽车公司周三表示，计划到 2030 年实现 555 万辆的年销量。为此，该公司计划在全球经营基地扩大生产设施，增加 100 万辆的生产能力。新战略的一个重要重点是电动汽车，现代汽车的目标是到 2030 年销售 200 万辆电动汽车，约占其汽车总销量的 36%。其中，计划在北美销售 69 万辆，在欧洲销售 46.7 万辆。（新浪财经）</p><p><strong>金禾实业回应上调三氯蔗糖价格：此块业务大概占公司营收三成，涨价对销量影响不大</strong></p><p>金禾实业上调主要甜味剂产品三氯蔗糖价格。金禾实业投资者关系部门相关人士表示，一是三氯蔗糖价格一直很低，不怎么赚钱，（通过涨价）去维护行业格局；二是最近白糖价格涨得比较多，同时近期高温，公司能源和电价都在涨。对于三氯蔗糖这块业务在营收占比，上述人士表示，目前公司食品添加剂大概占营收 50%，三氯蔗糖在食品添加剂业务中占比大概在 60%—70%。据其介绍，目前行业内也有一些企业上调价格。（21 财经）</p><p><strong>创维集团有限公司：上半年净利润 7.14 亿元，较去年同期增长 15.9%</strong></p><p>36 氪获悉，8 月 27 日，创维集团有限公司发布半年报。报告显示，上半年整体营业额 301.53 亿元，较去年同期下降 6.6%；实现毛利 42.89 亿元，较去年同期增长 2.2%；实现净利润 7.14 亿元，较去年同期增长 15.9%；归母净利润为 3.84 亿元，较去年同期增长 27.2%。</p><p><strong>三元基因：上半年扣非净利润 888.89 万元，同比增加 21.89%</strong></p><p>36 氪获悉，三元基因发布半年报，上半年公司实现营业收入 1.17 亿元，在去年同期高增 55.71% 的基础上增长 16.92%；实现扣非净利润 888.89 万元，在去年同期高增 47.45% 的基础上增长 21.89%，经营持续向好。</p><p><strong>中粮家佳康：上半年营业收入 45.71 亿元，同比下降 21.4%</strong></p><p>36 氪获悉，中粮家佳康发布半年报，上半年集团营业收入 45.71 亿元，同比下降 21.4%，生物资产公允价值调整前公司拥有人应占亏损为 3.87 亿元，同比转亏，亏损主要是由于生猪养殖业务。生物资产公允价值调整后公司拥有人应占溢利为 2.51 亿元。生物资产公允价值乃根据 2024 年 6 月底的生猪价格进行调整。</p><p><strong>苹果在 Apple Books 等团队裁员约 100 人</strong></p><p>据知情人士透露，苹果公司采取罕见举措，当地时间 8 月 27 日在其服务部门削减约 100 个岗位。裁员数量最多的是负责 Apple Books 应用程序和 Apple Bookstore 的团队。运营 Apple News 的团队也遭到裁员。（界面）</p><p><strong>比亚迪执行副总裁李柯：海外销量未来将达到总销量近一半</strong><br>据报道，比亚迪执行副总裁李柯 8 月 26 日在公司深圳总部接受采访时表示，海外市场未来将在全球销售中占据较大比例，未来「近一半销售」将来自海外。比亚迪今年海外销量有望达到 50 万辆，前七个月达到 27 万辆，约占其总销量的 14%。（界面）</p><p><strong>阿里巴巴：自愿将公司于香港联交所第二上市地位变更为主要上市地位的转换于今日生效</strong><br>36 氪获悉，阿里巴巴公告，正式完成香港双重主要上市，成为在港交所和纽交所双重主要上市的公司。自双重主要上市生效之日起，阿里巴巴在港交所的第二上市地位正式变更为主要上市地位。双重主要上市正式生效后，阿里在港交所上市的普通股和纽交所上市的美国存托股之间可持续转换。高盛等多家机构研报指出，完成香港双重主要上市后，阿里有望获纳入港股通，可扩大投资者基础，提高公司港股流动性，并为投资者在公开市场继续持有和交易阿里股票提供更大的灵活性。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「众擎机器人」完成近亿天使轮融资，首款人形机器人仅售 3.85 万元</strong><br>36 氪独家获悉，专注于具身智能通用机器人产品研发的厂商「众擎机器人」，完成天使轮、天使+轮共计近亿元融资。天使轮由商汤国香资本领投、合肥滨湖金投跟投，天使+轮由弘晖基金领投、浔商资本、合肥滨湖金投等跟投。据了解，「众擎机器人」已经推出了第一款双足机器人产品「SA01」，售价仅 3.85 万元。</p><p><strong>「广州莫妮企业管理」成功完成 3000 万 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「广州莫妮企业管理」宣布成功完成了金额高达 3000 万元的 A 轮融资。此次融资由国内知名投资机构创富投资领投。据了解，公司计划利用这笔资金加大旗下品牌传奇堡贝在技术研发和市场拓展方面的投入，同时加强团队建设，吸引更多优秀人才加盟，持续提升服务品质和客户满意度。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>小型脑机接口能将大脑信号直接变文本</strong><br>瑞士洛桑联邦理工学院科学家成功开发出一种高性能的小型化脑机接口（MiBMI），能直接将大脑中的信号转化为文本。MiBMI 不仅提高了脑机接口的效率和可扩展性，也有望催生实用且完全可植入的设备。相关论文发表于最新一期电气与电子工程师协会期刊《IEEE·固态电路杂志》。（科技日报）</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>国家数据局局长刘烈宏：打造一批具有国际竞争力的数据产业集聚区</strong><br>国家数据局局长刘烈宏在 2024 中国国际大数据产业博览会开幕式上表示，优化产业布局，顺应数据产业发展方向和趋势，加强产业规划布局，优化产业结构，围绕产业链协同，大力推动数据开发开放，构建大中小企业融通发展、产业链上下游协同创新的生态体系。立足比较优势，引导各地在资源汇聚、技术创新、应用牵引、算力支撑等方向，打造一批协同互补、特色发展、具有国际竞争力的数据产业集聚区。（中证报）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>上海外滩大会被外媒评为「下半年最值得期待的全球创新科技大会」</strong><br>2024 Inclusion·外滩大会将于 2024 年 9 月 5 日至 7 日在上海黄浦世博园区盛大开幕，本届大会的主题为「科技创造可持续未来」。近日，上海外滩大会被外媒评为「下半年最值得期待的全球创新科技大会」之一。大会旨在打造一个促进国际交流、科技与人文融合的高端平台，为上海建设具有全球影响力的国际金融中心和科技创新中心提供持续动力。</p><h2>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利研发大整合：重设 CTO，收缩、聚焦、平台化｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905631460301699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 17:08:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌，徐蔡钰 &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p>编辑｜李勤，杨轩</p><p>进入今年二季度，吉利高层们的日常事务中，多了一项重要议程：研发整合。吉利是个善于变化的组织体，每年都有 1-2 次或大或小的体系调整。但这次，不管对于高管还是一线员工，都不同寻常。</p><p>这是在剧烈竞争下的研发资源大型整合，涉及几乎吉利旗下所有乘用车的研发业务。</p><p>据 36 氪了解，参与整合的对象包括吉利中央研究院和各子品牌背后的智驾、座舱、电子电气架构、电动力、整车平台等团队，以及后端的采购和供应链。</p><p>这场整合中，董事长李书福坐镇，总裁安聪慧操盘。</p><p>「今年二季度，李书福频繁拉起高层会议讨论此事，各个品牌 CEO 也频繁开会，讨论整合事项」，多位吉利人士告诉 36 氪。</p><p>伴随这场大型整合，吉利集团内部也出现了一些关键人事变动。36 氪从多位信源处获悉，原吉利集团高级副总裁、协同创新中心总经理沈源，将出任吉利集团 CTO。</p><p>公开信息显示，沈源为美国密西根州立大学机械工程博士，于 2010 年加入吉利集团，主攻动力总成，筹划建立了吉利核心的发动机开发团队。</p><p>上一任 CTO 是吉利造车的「关键先生」之一冯擎峰。2020 年，冯擎峰调离吉利集团的研发体系后，吉利集团 CTO 一职已空缺 4 年。</p><p>在这期间，吉利旗下各子品牌迅速扩张，极氪、路特斯等都建立了规模不小的研发团队，职能甚至有所重合。</p><p>有吉利人士告诉 36 氪汽车，光智驾团队，吉利体系就有 5 个，研究院智驾中心，极氪自研智驾团队，路特斯智驾团队，子公司亿咖通，以及脱胎于吉利的福瑞泰克。</p><p>在增长时代，不同单元独立运转，可以寻求更多的创新和拓展机会。但是在强竞争时期，降本和提效成为企业的核心筹码之一，体系庞大的吉利，已经不得不「动」。</p><p><strong>「同类团队整合、集团统一供应链」</strong></p><p>吉利控股集团旗下最核心的是吉利汽车集团，包含了吉利、领克、睿蓝、宝腾四个品牌，吉利研究院负责各品牌车型的功能研发。</p><p>此外，吉利还有极氪、路特斯、沃尔沃和极星等独立子品牌，后者也都拥有不同规模的研发队伍。</p><p>重复开发和多余资源消耗在所难免。多位吉利工程师向 36 氪直言，真的需要整合了，「有时候总院开发了一套东西，子品牌还会重复去开发一套一样的。」</p><p>对于以规模为命脉的汽车制造业而言，平台化和个性化的博弈从未停止过。选择的天秤跟随行业周期左右摇摆，今天车企的掌舵人，无疑都选择了同一种答案：加大平台化建设，减少重复资源投入，最大化提升产出效率。</p><p>吉利没有例外。36 氪梳理发现，吉利的各项研发整合工作已经进入深水区，脉络也开始清晰。</p><p>吉利的研发重镇是中央研究院，下设功能开发中心与工程技术中心等。</p><p>功能开发中心负责座舱、智驾、EE（电子电气）架构等新技术开发业务，也是整合动作最为密集的部门。</p><p>多位知情人士告诉 36 氪，目前座舱和 EE 架构，已经进行了大范围整合，中央研究院收拢了各个子品牌的研发业务，「像座舱，除了研究院，只保留了极氪的团队，其他像路特斯等，已经统筹在一起。」</p><p>不过，据 36 氪了解，智能驾驶的研发则尚无明确的整合思路，「各个品牌负责人开会讨论了好几回，决策不出整合优先级」。</p><p>有吉利人士分析道，按照正常来看，应该是以极氪为中心进行整合，极氪的自研智驾已经推出了具体成果，如城区领航智能驾驶，这也是长城、比亚迪等发力自研智驾的老牌车企中，为数不多的成果。</p><p>「极氪自研智驾有 700 人左右，除了芯片不做，从域控到底软到上层算法，全部自研。」有极氪相关人士透露。</p><p>但是如果说以极氪为中心整合，其他品牌也不想轻易退让，一方面，有声音认为，自研智驾投入太大，另一方面各家也都有自己的业务规划，「比如路特斯还融合了 Momenta 的算法，对外出售智驾方案」。</p><p>座舱与智驾部门调整的同时，吉利集团的整车开发也开始走平台化的思路，这也就涉及到了吉利研究院的工程技术中心。</p><p>工程技术中心为各子品牌提供整车开发。一位来自研究院的工程师告诉 36 氪，研究院的工作更像是导演，平台如何设计、呈现什么调性、突出怎样的风格，同时给到子品牌一个调节器，同时支持各个子品牌用好调节器，造好自己的车辆。</p><p>据 36 氪了解，工程技术中心的整合思路以「1+1」为主，没有看到太多人员精简，「更多是合过来，多做平台化开发。」</p><p>平台化还意味着采购和供应链体系的统一。</p><p>有接近吉利的人士告诉 36 氪，在采购与供应链环节，各品牌原本都有自己的相应子公司，「现在已被整合到吉利旗下的统一采购子公司」。整合过后，供应链环节的质量人员已经面临大量精简。</p><p>除此之外，在整车成本占比最高的电池部分，吉利此前也多有布局。36 氪了解到，不管是极氪控股的宁波威睿，还是为银河等供应电池的耀宁新能源，以及做商用车电池的安驰新能源、与孚能科技合作的耀能新能源等，也存在整合的可能性。</p><p>比如，极氪旗下的威睿和吉利系的耀宁等，都用宁德的电池做整包，也同时自研电池，「资源重复较多。」</p><p>威睿归属于极氪汽车，其曾推出自研自制的金砖电池，知情人士透露，威睿内部已经开始瘦身和聚焦。</p><p>「威睿原本规划了自研三元电池项目，目前已经暂停，在上海的电池前瞻研发部门也转移到杭州湾了」。有知情人士透露。</p><p>此次吉利集团的研发体系整合，对于没有自主研发团队的吉利、银河、几何等品牌波及并不大，而极氪、领克、极星、路特斯等一类拥有自研队伍的核心子品牌，则处于漩涡中心。</p><p>整合虽然尚未完成，但对于吉利集团来说，这显然是一件有利于集团长期发展的举措，在产业巨变的关键节点，吉利需要一个效率更高的技术体系。</p><p><strong>「再不整合就危险」，吉利的自我重塑」</strong></p><p>新能源车的出现给了中国汽车工业弯道超车的机会，吉利也有更高的追求，吉利控股集团总裁、极氪 CEO 安聪慧多次表示，吉利希望能成为新能源时代的大众集团。</p><p>吉利的多品牌战略一直在朝着这个方向发力，极氪、领克、银河、路特斯、极星、沃尔沃等都努力在各自的细分市场站住脚跟。</p><p>但多品牌意味着研发体系的分散，吉利中央研究院可以为吉利、银河等部分品牌提供技术，极氪、路特斯等核心子品牌则都有一套自己的开发体系，仅极氪内部就有三个产品线，分别开发出了极氪 001、007、X 等车型。</p><p>如今的汽车市场，竞争已如烈火烹油，分散的研发与供应链效率，意味着精力的分散与资金的重复投入，只有聚焦才更利于竞争。</p><p>「再不整合就危险了。」多位吉利老员工向 36 氪感慨。</p><p>以比亚迪为例，其采用的是「总院做研发，品牌院做整车导入」的架构体系，以工程院和规划院为核心，为各个子品牌提供技术支撑和整车开发，不管是最基础的海鸥，还是高端的仰望，都需要「两院」的赋能。</p><p>这样的架构可以更流畅的推动平台化与标准化。比亚迪新技术院院长杨冬生接受 36 氪专访时表示，公司董事长王传福也正在紧盯集团的平台化和标准化研发工作。</p><p>比亚迪在车型开发时，「不仅传感器配置的标准化，制动、转向、驱动也要标准化，甚至放置的位置也要相对标准化」。这样可以让规模效应发挥更充分。</p><p>无独有偶，上汽旗下的飞凡和智己汽车的研发团队也传出整合消息，并入上汽研究院。各家车企目标一致，都在推行平台化的研发战略。</p><p>平台化可以让研发和供应链双双提效。但如何兼顾这些头部车企孕育的高端品牌所需要的个性化，也是集团掌舵人需要斟酌的命题。</p><p>一位头部造车公司的供应链高管告诉 36 氪，公司从去年开始就在推行平台化开发，连座椅都不放过，但研发负责人也同样头疼的是怎么同时保留个性化。</p><p>因此，不难预见，吉利此次如此大范围的研发体系整合，难以一蹴而就。其需要各个业务条线之间不断的博弈，寻求共识，最终达成一套新的研发体系。</p><p>在销量上，吉利仍保持着头部地位，7 月集团总销量 24.58 万辆，新能源车销量超 11 万辆。这样的规模如果与平台化相结合，依然有不小的改善空间。</p><p>2024 年上半年，吉利汽车营收利润实现双增长，毛利率突破 15%。副 CFO 戴永对外表示，这主要得益于销量提升、规模净利润的增长、以及企业费用率的下降。</p><p>财报显示，吉利汽车上半年销售费用率下降 0.6%，行政费用率下降 0.3%，同时将销量目标从 190 万上调至 200 万。</p><p>希望在下半年取得更好盈利水平的吉利汽车，将迈入降本增效的深水区。</p><p>启动研发体系整合，无疑是吉利变革、重塑的必然选择，也是踏向「新能源时代大众」的必经之路。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国海外发展上半年核心盈利跌 23%，一线城市销售占比超 6 成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925591750122119?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 17:06:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 28 日，中国海外发展 2024 年中期业绩，数据显示，中海上半年实现营业收入 869.4 亿元（人民币，下同），核心股东应占溢利 106.4 亿元，相比去年同期的 138.2 亿元下跌 23%。</p><p>今年上半年，中海实现合约物业销售额为 1483.8 亿元，相应销售面积为 544 万平方米，相比去年同期分别下降 17.6%、32.3%。</p><p>中海销售额降幅低于整体市场，平均售价相比去年有明显提升，主要原因是来自一线城市的项目销售占比上升。上半年，中海在北京、上海、广州及深圳四个一线城市实现销售合约额 744 亿元，占比高达 62.7%。其中，上海中海˙顺昌玖里销售合约额 196.5 亿元，创造全国商品房单盘单次开盘销售总金额历史纪录。</p><p>在市场承压之下，中海放慢了拿地速递。上半年中海在内地&nbsp;4 个城市新增 6 幅土地，总购地金额为 128.9 亿元，新增土地储备总建筑面积为 117 万平方米（权益建筑面积为 115 万平方米)，而去年同期为 190 万平方米。</p><p>截至 6 月 30 日，中国海外发展的土地储备总建筑面积为 4905 万平方米，一年之内减少了 1191 万平方米。</p><p>截至 6 月 30 日，中国海外发展的总借贷为 2555.7 亿元，持有银行结余及现金为 1002.4 亿元，净借贷比率为 38.7%，加权平均融资成本为 3.5%，融资成本处于行业最低区间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1008,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_ec20f0333d1941bda17ca199a4fa04de@337187376_oswg172838oswg1008oswg808_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中国海外发展 2024 中期业绩核心数据</p><p>摩根大通发表研究报告指，中国海外的核心盈利按年跌 23%，高于摩通预测 3%，而股息则按年跌 14%，盈利下跌属预期之中，但中海的毛利润保持在 22.1% 的高水平则令市场惊喜，而撇除商业物业后，预计其发展物业毛利率续于 20% 水平。这令中海有别于整个行业，因为大多数同行的发展物业利润率均小于 15%。中海后续业绩的利润率会否受压，特别是可能出现潜在的减值等，都是不确定因素，因此盈利下滑或会持续。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「你学不会」的海底捞，付 120 万年薪学霸王茶姬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925177180101256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 16:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><span style="letter-spacing: 0px;">文｜杨亚飞</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">编辑｜乔芊</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">海底捞招了一位特别的新「员工」——霸王茶姬创始人张俊杰。</span><br></p><p>在昨日披露的上半年财报里，海底捞宣布聘任张俊杰为独立非执行董事，年薪 120 万元，自 8 月 27 日起为期三年。</p><p>根据公告，在相关上市规则下，张俊杰跟海底捞保持相互独立，与海底捞及附属公司以及公司核心关联人士均没有利害关系。简单来说，海底捞和霸王茶姬没有投资关系，只是聘任行业专家「提意见」。</p><p>「相当于外部咨询身份。」一位海底捞内部人士告诉 36 氪，张俊杰不会参与实际经营，聘任这类专家的原因通常是，公司认为「能在他们身上学到东西。」</p><p>曾经「你学不会」的海底捞，如今也在向别人学习。</p><p>张俊杰是海底捞聘的第六位独立非执行董事，其他五位包括蔡新民、许廷芳、齐大庆、马蔚华以及吴宵光，整体行业跨度较大，既有医生，也有食品领域的教授、律师，而张俊杰是其中最懂茶饮的人。</p><p label="正文"><span style="letter-spacing: 0px; color: #262626; font-size: 16px; text-align: justify;">海底捞没有频繁聘任独立非执行董事的习惯。根据公司过往三年公告来看，董事名单确实一变再变，但变更频次更高的是执行董事名单，比如原特海国际董事长周兆呈、蜀海供应链董事长苟轶群的加入。</span><br></p><p>海底捞上一次委任独立非执行董事，还要追溯到三年前。彼时马蔚华与吴宵光同时加入，前者是金融人士，后者则是电商从业背景。</p><p>海底捞董事会旗下有四个董事委员会，马蔚华与吴宵光分别担任企业管治委员会主席、成员，其他独立非执行董事，亦分别担任审核委员会、薪酬委员会、提名委员会职务。只有张俊杰，仍未具体挂职。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_fa15cb0d4b87491e9963bd0f17761e47@1282423258_oswg147110oswg1266oswg660_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1266,660"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc"><span style="letter-spacing: 0px;">海底捞最新董事会成员任职情况，图据公告</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">独立非执行董事的核心职责，是为决策打辅助。「你可以认为是提建议，没法提意见」，一位上市公司独董告诉 36 氪，公司是否配合情况，完全取决于公司的管理团队，「当然有人会说意见很重要，但这完全是看管理团队。」</span></p><p>「董事会相信他（张俊杰）的专业背景、从业经历和其独董职责的履行能够为海底捞的发展提供监督和指导性意见。」谈及董事会为何聘任张俊杰，海底捞方面向 36 氪如此回应。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">海底捞看中张俊杰的是什么？</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">自然是他所创立的霸王茶姬的成功先例。霸王茶姬 2023 年 GMV 达到 108 亿元，预计 2024 年 GMV 超过 200 亿元，这一数值接近海底捞上半年的营收，其 2024H1 营收 214.91 亿元。只是，</span><span style="letter-spacing: 0px;">霸王茶姬成立只有七年，而海底捞已有三十年历史。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">海底捞并非是请人救火，相反他们上半年业绩还不错：营收与核心经营利润，同比增幅均在 13% 左右，净利润达到 20 亿元，这是在餐饮业整体低迷的背景下实现。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">「引入张俊杰后，或会孵化茶饮子品牌。」一位接近海底捞的知情人士告诉 36 氪，<strong>海底捞看中霸王茶姬的有两点，一是标准化能力，二是加盟能力。</strong></span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">虽然餐、饮不分家，但霸王茶姬所做的茶饮领域，海底捞还是个新人。</span><br></p><p>海底捞过去一直在做多品牌战略。截止今年上半年，在营创业项目共 5 个，诸如焰请烤肉铺子、小嗨火锅、苗师兄鱼虾锅。<span style="letter-spacing: 0px;">半年报中，海底捞专门提及了为多品牌战略服务的「红石榴计划」，这一计划由新任 CEO 苟轶群领头推动，高管团队则组成「运营五虎将」，并在最近推出了小嗨炸鸡新品牌。</span></p><p>截止目前，海底捞的多品牌创新，品类仍扎堆在「餐」的范畴之内，多是火锅食材供应链的优势复用，并没有涉足茶饮领域。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">但海底捞想做大茶饮生意，已经没有悬念。不久前，海底捞在全国启动水吧改造，基于火锅店的档口形式，推出「海底捞茶水铺」，据称单品销量破 90 万杯。</span><span style="letter-spacing: 0px;">上一个做的比较成功的同行是呷哺呷哺，推出了茶米茶品牌，融合到呷哺、凑凑等旗下品牌门店。</span><span style="letter-spacing: 0px;">此番聘请张俊杰，不排除把茶饮单拎出来做的可能。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">毋庸置疑，海底捞是中餐里连锁化最成功的本土品牌，截止上半年共开有 1343 家海底捞餐厅，平均翻枱率达到了 4.2 次，已经是行业内较高的水平。但他们的能力也有局限性，仅限于直营模式，加盟仍然比较初级，而霸王茶姬是茶饮加盟最成功的本土品牌。</span><br></p><p>这次聘任之前，海底捞在今年松了「加盟」的口子，计划通过加盟方式做扩张。「海底捞的管理层判断，现在可以适当引入加盟这种方式——这一点在内部是没有分歧的。」海底捞副主席周兆呈在接受中国企业家采访时说。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">海底捞放开加盟并非因为缺钱，这家公司账上有充足的现金。财报显示，海底捞的现金及现金等价物，从截止去年底的 64.76 亿元，增至上半年的 84.25 亿元。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">放开加盟的核心考虑还是为下沉市场铺路。</span><span style="letter-spacing: 0px;">据 36 氪了解，在加盟商筛选方面，海底捞核心看的是对方的物业资源。一个重要原因是，尤其在下沉市场，即便是话语权强的海底捞，有时也需要拜码头。对于以服务著称的海底捞，如何在加盟店把服务标准化，也是一个不小的难题。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">显然，海底捞的加盟店，不会是一个能快速复制的事，「加盟店的占比会非常非常少。」周兆呈在上述采访中强调。</span></p><p>而茶饮则是另外一种生意，在单店模型跑通后，通过加盟可以在短时间内快速扩张。</p><p>张俊杰加入与否，并不会改变海底捞做茶饮这个事，但海底捞做茶饮的速度能有多快，张俊杰可能真能给到决定性意见。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>降价的 iPhone，到底都是谁在买？｜氪金 · 硬科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925327884835713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 12:47:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>耿宸斐</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p>「今年的生意越来越差了，iPhone 的销售淡季一般都是在四五月，但是今年淡季明显提前了，从年初价格就开始走低。」长沙一位手机零售商 Aholic 告诉 36 氪，「店里二手 iPhone 卖得更好。」</p><p>苹果 2024 财年第三财季财报显示，本季度苹果大中华区的营收为 147 亿美元，同比下降 6.5%，是各个地理分区中唯一下滑的市场，降幅超过预期。</p><p>更能说明问题的一个数据是，消费者情报研究合作伙伴（CIRP）的一份最新报告显示，<strong>今年第二季度购买 iPhone 的用户中，有 17% 是从安卓系统切换过来的，这一比例创下五年来新高，几乎是去年同期（10%）的两倍。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1195,1023" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_d2b5224b866d4767b1219283e57d1c24@5892437_oswg175296oswg1195oswg1023_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：CIRP</p><p>这进一步印证了苹果核心用户在降价潮中的变化——追求科技新潮的忠实果粉，正部分转变为追求性价比的下沉用户。</p><h3><strong>01 果粉流失？</strong></h3><p>2024 年年初，苹果开始在中国市场大幅降价。以 iPhone 15 为例，有数据显示，自 2024 年 3 月 1 日起，苹果旗舰款的 iPhone 15 Pro Max 在中国市场部分电商平台上提供了高达 160 美元的折扣。</p><p>今年 618 大促期间，iPhone 15 系列价格在天猫、京东、拼多多等多个电商平台的价格进一步跳水，iPhone 15 官方全系降至历史最低价。相较于发售价格，降价幅度最高已超过 25%。</p><p>卷的不仅仅是苹果官方和电商平台，Aholic 告诉 36 氪，自己的价格同苹果官方相比，价格能够低 1000 至 2000 元，新机的利润每台仅在 100 元左右。</p><p>在降价的带动下，据媒体统计，在苹果官方及其零售商在大中华区的促销季活动之后，3 月份 iPhone 在中国的出货量增长了约 12%。</p><p>iPhone 自降身价的同时，买 iPhone 的人也在发生变化。</p><p>对于二季度购买苹果的用户中，有 17% 是从安卓系统切换过来的这一趋势，CIRP 认为，安卓用户的大量涌入可能预示着，这些新用户往往对新的操作系统和具有竞争力的价格更感兴趣，而未必需要苹果最新的旗舰机型。</p><p>更重要的是，<strong>更大比例的安卓用户意味着，传统上为苹果带来巨大销量的现有 iPhone 用户升级换机的比例有所下降。</strong></p><p>苹果的基本盘是多年积攒下来的忠实用户群，果粉对新产品的追捧是其销售的重要驱动。但最新趋势是，<strong>受降价促销吸引而从安卓阵营转投过来的用户，往往更倾向于选择性价高的机型，而非新机型。</strong></p><p>「性价比是换机更看重的因素，如果有合适的安卓旗舰机，也可能会考虑换回安卓系统。」有从安卓系统转至 iOS 系统用户表示。</p><p>有业内人士告诉 36 氪，降价保量对苹果本身而言是不得已的选择。中国手机市场的竞争激烈，且消费力有所下降，高端机的换机频率偏低。同时，华为和其他的手机品牌也在冲刺高端机，在苹果自身更新不足的情况下，对用户的吸引力是明显下降的。因此，对苹果而言，从价格着手是更为有效的手段。</p><p>上述人士补充，<strong>iPhone 降价，一方面是为了完成区域销售的 KPI，另一方面则是要保证其在服务收入业务上的盈利。</strong></p><p>「中国市场高端用户在付费订阅方面的表现较好，这部分‘苹果税’的分成对苹果而言非常重要，即使硬件销售的毛利没有以前好，也可以靠服务业务收入对整体盈利进行补充。」</p><p>不过，市场需求虽有改善，却仍无法从根本上扭转苹果在中国市场的颓势。<strong>IDC 数据显示，苹果的身影已经消失在今年第二季度国内智能手机前五大厂商中。</strong></p><p>iPhone 吸引力下降的另一个佐证是，苹果用户持有设备的时间正变得越来越长。CIRP 数据显示，在最近 12 个月中，至少 71% 的 iPhone 用户和 68% 的 Mac 用户称其旧设备使用时间已超过两年，而 2020 年这两个比例分别为 63% 和 59%。</p><p>「如果没有划时代的新突破出现，暂时不考虑入苹果新机型。」有 iPhone 用户对 36 氪表示。</p><h3><strong>02 海外失灵</strong></h3><p>事实上，iPhone 的销售挑战不仅限于中国市场，其「危机」也在一些海外关键市场显现。</p><p>据市场研究机构 IDC 的初步追踪数据，2024 年第一季度全球 iPhone 出货量为 5010 万部，较去年同期的 5540 万部下降了 9.6%。</p><p>进一步细分到地区市场，欧洲表现尤为不佳。根据市场调研机构 Canalys 的数据，2024 年第一季度，iPhone 在欧洲的出货量为 730 万部，同比下降 17%，是前五大厂商中唯一出货量和市场份额均下滑的品牌，市场份额由去年同期的 27% 下滑至 22%。</p><p>美国市场同样展现出下滑趋势。CIRP 的报告指出，iPhone 在美国智能手机市场的新激活份额大幅下降至 33%，为六年来的最低水平。这意味着在美国每激活 3 部新智能手机中，有 2 部为安卓系统。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1100" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_7dfed239382b4ac48e0b0de53e2abebc@5892437_oswg278460oswg1280oswg1100_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：CIRP</p><p><strong>论及导致新 iPhone 激活量下降的因素，CIRP 分析认为，主要因素包括智能手机价格的上涨、设备耐用性的提高，以及缺乏革命性新功能的推出。</strong></p><p>不过，在印度以及东南亚地区，呈现出的是截然不同的景象——苹果尽管所占份额较小，但增长迅速。</p><p>有媒体援引一位知情人士爆料称，在截至今年 3 月的 12 个月里，苹果在印度的收入较上年同期的 60 亿美元增长了约 33%，其中 iPhone 占据了销售额的一半以上。印度也因此成为苹果增长最快的市场之一。</p><p>「在印度，iPhone 的市场份额仅约占苹果最近一个财年 3830 亿美元销售额的 2%，市场份额不大，这主要受价位接受度的影响。不过，由于人口基数大和收入水平的提升，除了 iPhone SE，一些中高端机型的销量也在增加。」有分析师告诉 36 氪。</p><p>东南亚地区的情况与印度类似。据《财富》报道，IDC 客户端设备研究副总裁 Bryan Ma 表示，去年苹果向东南亚出货的 iPhone 数量接近 1000 万部，虽然只占全球 iPhone 出货量的不到 5%，但该地区的 iPhone 销量仍增长了 32%。</p><p>以马来西亚为例，今年 2 月，苹果出货量同比劲增 168%，达到 8.6 万部。</p><p>Counterpoint 分析师 Ivan Lam 认为，苹果的品牌形象在东南亚地区被视为高端品牌，被消费者广泛认可，占据了有利的市场地位。随着东南亚消费水平的提高，苹果针对东南亚的销售策略将进一步加强。</p><h3><strong>03 果链新周期？</strong></h3><p>虽然 iPhone15 销量欠佳，但从果链在二级市场的走势来看，市场普遍在交易 AI 带来换机潮的预期，下一代将搭载 AI 功能的 iPhone16 系列被寄予众望。如果和历史上 2017 年 iPhoneX 及 2019 年 AirPods 两波行情比较，目前行情和 2017 年类似。</p><p><strong>在 AI 技术与手机行业深度融合的行情中，相比于安卓，iPhone 将更为受益。</strong></p><p>有业内人士表示：「在 AI 布局中，安卓手机的处理器、大模型，甚至云服务器的发展会更加分散，导入这些技术的时间也会更长。此外，目前支持 AI 功能的安卓手机大多集中在高端机型，成本较高，用户群体的占比不大，因此对销量的推动作用相比苹果而言更为吃力。」</p><p><strong>摩根大通此前指出，AI 升级周期更可能呈现出两年的「阶梯式爬坡」模式，而非一年的「超级周期」。</strong></p><p>在这两年的 AI 升级周期中，苹果第一年的销量重心将在北美地区，期间有足够的时间解决欧盟问题；预计第二年的重点才是欧洲以及中国市场。</p><p>摩根士丹利预计未来两年苹果公司可能售出近 5 亿部 iPhone，其中 2025 财年出货量为 2.35 亿部，2026 财年为 2.62 亿部。</p><p><strong>果链中，几家核心供应商是近期上涨的主要标的，比如立讯精密 4 月底以来最高涨幅超 50%，东山精密 6 月初后一个月内涨幅超 90%。</strong></p><p>基本面来看，立讯精密日前发布的半年报整体表现稳健。公司上半年实现营业收入 1036 亿元，首次上半年过千亿，较上年同期增长 5.7%；实现归属于母公司所有者的净利润 54 亿元，较上年同期增长 24%。公司预计前三季度净利同比增长 20% 至 25%。</p><p>有市场声音指出，果链市场可能出现连续两年的向上周期。具体表现为 iPhone 的大年（如 2025 年）和穿可穿戴设备的大年（如 2026 年），甚至包括 Apple Watch 等创新产品的推出以及折叠屏等新技术的应用。</p><p>据界面新闻报道，由于看好 iPhone16，近一个月来苹果两度追加相关机型的备货量，总备货量已达 9500 万部，比上一代的备货量高出 20%。</p><p>不过 AI 对换机潮的推动作用是否可持续，还要看苹果 AI 功能的质量。段永平曾在今年 7 月发布一条评论，表示 AI 给 iPhone 带来一波换机潮是可以确定的，但换完之后会回到原来的换机周期。</p><p>夺回果粉的心并不容易。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_dce2db841e5940959b8ffa947f2328de@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季｜欧美、东南亚、拉美的出海避坑指南</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925290482211720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 12:02:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>欧美、拉美、东南亚一直是出海企业的必争之地，增长和竞争背后，企业势必会面临两大挑战：本土化运营&amp;数字化营销。怎样因地制宜开展营销策略？如何落地精耕本土市场？拉美、欧美、东南亚等地出海方向有何异同？多元文化市场，企业如何打造个性化，如何处理合规问题？</p><p>8 月 22 日（周四）19 点，氪星直播间邀请到 Dazzleln CEO Daisy 李梦婷、OneSight CMO 苗宇、iMile 墨西哥国家经理田艺，与我们一起揭晓欧美、拉美、东南亚的出海秘密。</p><p><strong>在这场直播中三位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><p>1.三位出海的地区都有所侧重，覆盖欧洲、北美、拉美、东南亚，这些地区你们感受到的变化有哪些？</p><p>2.拉美、美国和欧洲市场里，哪些行业或者细分赛道更有机会？</p><p>3.中国企业在出海过程中最常出现的误区是什么？在合规上，有哪些特别需要注意的点？</p><p>4.现在出海已经不再是之前有产品就行，而是需要品牌力。在构建海外品牌形象时，有哪些有效的方法和渠道？</p><p>5.KOL 营销这种模式在国内外有何差异？</p><p>6.在海外做市场调研的时候，有什么特别需要提醒或者注意的吗？</p><p>7.不同地区的消费习惯和偏好有哪些不同？</p><p>8.作为出海的先行者，对于其他计划出海的企业，三位有哪些建议？</p><p><strong>以下为三位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2>36 氪：三位出海的地区都有所侧重，覆盖欧洲、北美、拉美、东南亚，这些地区你们感受到的变化有哪些？</h2><p><strong>李梦婷：</strong>我想分享一个对大多数人来说可能更熟悉的市场——美国。与东南亚或欧洲相比，多年来通过许多影视剧，人们对美国有了更深入的了解。我将谈谈我这些年在投资，尤其是出海投资，以及后来在 TikTok 领域的创业经历中的一些明显感受。</p><p>从渠道端来看，当我们开始进行出海投资时，大家可能更多地关注像亚马逊这样的主流渠道。但过去两三年，大家经常听到「出海四小龙」这个概念。这四个平台对主要渠道流量的强势争夺，实际上导致了渠道端的巨大变化。这种变化的好处是，更多低价产品的玩家有了去处。但缺点是市场变得更加竞争激烈，平台也会出台许多新政策来应对这些变化，使得大家普遍感觉生意更难做了。这种情况在美国出现，可能与田总稍后会分享的拉美和东南亚的情况完全不同。</p><p>从用户端来看，有一个有趣的数据，从 2016 年到 2023 年，美国家庭的平均收入从 6 万多美元增长到了大约 9.4 万美元。尽管收入在增长，消费也在增长，但有趣的是，像汽车、家居用品和消费电子产品这样的大件消费实际上是在下降的。这与所谓的「口红效应」有些相似，即在经济不景气时，人们倾向于购买小件奢侈品。从用户端可以明显感受到这种变化，这也是我们与许多家居品牌沟通时，他们明显感觉到近两年来，无论做什么都无法再推动增长的原因。</p><p>最后，从供给端来看，由于「出海四小龙」的出现，许多原本只做国内市场的供应链型卖家突然有了新的出路。他们不需要考虑前端流量如何处理，只需专注于供货。虽然可能赚得少一些，但只要规模做大，仍然可以获得不错的稳定利润。这是我们在供给侧看到的一个显著变化。</p><p><strong>苗宇：</strong>我认为欧洲和东南亚市场既有共性也有差异，让我们简单回顾一下中国企业出海的历史。最初，我们称之为「圈子出海」，客户范围相对较窄，一些外贸业务也被纳入出海业务体系。从外贸到移动互联网，比如现在的 TikTok 等应用，出海已经成为一大波浪潮。现在，如果谈到出海，一个关键词是「全行业」。我们日常生活中的方方面面，各条产业链都在出海，这使得出海的内容非常丰富。例如，餐饮、汽车、能源行业如光伏、风电等都在出海。以前我们不敢想象出口汽车，现在我们已经成为出口汽车的国家。我们的日常消费，衣食住行都在出海，这被称为「全行业出海」。</p><p>另一个变化是，以前在外贸或代工业务中，我们不强调品牌，但现在全行业出海时，我们不仅要讲品牌，还要进行营销。欧洲市场是一个非常成熟的市场，成熟市场意味着利润空间和竞争随之而来，挑战更大，但挑战背后是机遇。要在这些市场取得成功，我们需要有扎实的产品、营销和品牌支撑，以提升议价能力。在这些市场中，我们的目标群体可能不同，营销策略可能需要从直接面向消费者（ToC）转变为面向企业（ToB）和消费者（ToC），并尊重中间环节的玩法。东南亚市场则有所不同，比如在东南亚设立生产基地，而不仅仅是出口。例如，汽车产业在泰国等地有我们的产业园区和生产基地，不再是简单的代理分销模式。这时，对出海企业的本地化营销需求就不同了，需要真正的本地化。</p><p>无论是欧洲还是东南亚，本地化都是关键。尽管欧洲有许多共同点，但每个国家的语言、文化和法律法规都不同，东欧和西欧也有所不同。因此，即使在欧盟体系内，市场本地化的要求也更高。东南亚虽然与我们文化相近，但实际上也有其特点。例如，印尼虽然英语是官方语言，但印尼语在本地化营销中占比非常重要。泰国在东南亚的地位非常特殊，是一个强文化市场，对周边文化有很大的影响，但进入这个市场的阻力也很大，因为它对本地化的要求很高。因此，中国企业在出海过程中，无论是在欧洲还是东南亚，都需要注意不同市场的本地化差异，并相应调整品牌营销策略。</p><p><strong>田艺：</strong>我在南美生活了很长时间，尤其是在墨西哥。许多人认为拉丁美洲是全球出海的洼地，具有巨大潜力。对于墨西哥来说，我经历了以下三波浪潮：</p><p>第一波浪潮是在北美自由贸易协定签订后，墨西哥成为北美的后花园和全球制造业的重要基地，许多与汽车制造相关的零部件和轴承等都在墨西哥建厂。许多中国企业在墨西哥设立工厂，生产汽车零配件，并将产品出口到全球，尤其是北美。第二波浪潮是中国成为制造强国后，包括新能源汽车和太阳能在内的科技创新公司开始出海，电子商务、物流和金融科技等领域在墨西哥变得热门。第三波浪潮是农产品的反向出口。墨西哥是玉米的发源地，也是牛油果等农产品的主要生产国，许多中国人在墨西哥从事农产品的跨境贸易。</p><p>总的来说，现在在墨西哥可以看到三类中国企业和投资：传统制造业、科技创新公司和农产品贸易。此外，中美地缘政治的变化也给墨西哥带来了商机和投资机会。由于中美之间的关税门槛逐渐提高，以及墨西哥与北美自由贸易协定的零关税政策，使得许多原本在北美建厂的企业选择在墨西哥建厂，然后继续将产品出口到北美。墨西哥的金融支付相对落后，现金支付仍然普遍，这在中国是难以想象的。尽管墨西哥的人均 GDP 与中国相当，但其科技和创新领域的发展水平比中国落后十年。因此，从电子商务到物流再到金融科技，墨西哥为创业者提供了极好的机会，吸引了大量中国人。我在墨西哥城居住，三年前中国政府统计的在墨西哥的常住中国人口只有 5-6 万，去年增加到 10 万，今年可能将增加到 15 万到 20 万左右。仅从墨西哥城的中国人数量就可以看出，墨西哥是中国出海非常重要的选择之一。</p><h2>36 氪：拉美、美国和欧洲市场里，哪些行业或者细分赛道更有机会？</h2><p><strong>田艺：</strong>电子商务、物流和金融科技领域，以及传统的汽车制造业，都是中国企业出海的强劲领域。在汽车制造业出海方面，中国企业不仅在整车制造上有所建树，还涉及到了汽车零配件的生产和出口。这些零配件包括但不限于汽车轴承、汽车玻璃以及其他类型的汽车零部件，它们在全球市场上都拥有巨大的发展空间和需求。</p><p>随着全球汽车产业的发展，对于高质量和高性能的汽车零配件的需求不断增长，这为中国企业提供了广阔的市场机会。通过在海外市场建立生产基地或合作网络，中国企业能够更有效地服务全球客户，同时也能够利用当地的资源和优势，提高产品的竞争力和市场份额。</p><p><strong>李梦婷：</strong>在回答这个问题之前，我们首先要理解美国市场的本质。美国市场的产品丰富度已经达到了非常高的水平，与国内市场相似，几乎没有任何产品是市场上未曾出现过的。在这样的背景下，美国作为一个人口大国，是世界上除了中国之外的唯一一个单一体量的 GDP 大国。因此，即使是非常细分的需求，乘以庞大的人口基数，也足以形成一个赛道。例如，泳池清洗机和庭院割草机等产品，虽然市场细分，但需求非常刚性。多年来，这些产品在技术上并没有发生巨大变革，直到近年来，人们开始意识到可以将车载技术，如 GPS 定位和雷达技术，应用于家用产品，从而推动了这些细分市场的创新。</p><p>因此，当我们探讨还有哪些细分赛道存在机会时，我们可以从两个方面来考虑：第一个方面是技术提升。在原有技术基础上，借助新技术进行提升。例如，将车载技术应用于家用产品，可以为传统产品带来新的功能和改进。第二个方面是性价比创新，在非技术类的产品中，如美妆个护类，虽然没有新技术迭代，但可以通过提高性价比来获得市场优势。中国企业擅长通过提供性能更好、价格更低的产品来占领市场，例如在宠物用品领域，通过提供价格更低、性能更好的宠物喂食机和宠物厕所，来挑战原有的美国本土品牌。</p><p>总的来说，成熟市场中的微创性和迭代创新为企业提供了许多机会。通过在现有产品上进行小幅度的创新和改进，或者通过提供高性价比的产品，企业可以在细分市场中找到新的增长点。</p><p><strong>苗宇：</strong>欧洲市场虽然由多个国家组成，但如果我们将其视为一个整体，它也是一个庞大的市场。这样的大市场首先意味着需求旺盛，因为人口众多。同时，由于欧洲是发达国家的集合体，市场规则相对清晰，完善度较高。在这些基础条件下，各个行业都有机会。我们可以看到，一些行业在欧洲市场上特别热门，例如光伏能源行业。这可能与消费电子行业有所不同，但同样重要。由于地缘政治事件，能源安全在欧洲成为一个重要议题。在最初的混乱阶段，储能产品在当地市场非常受欢迎；随着时间的推移，人们开始考虑更长远的能源安全问题，光伏和太阳能产品因此变得重要。这些行业恰好是中国国内发展成熟、应用场景广泛的行业，而欧洲市场对这些产品有大量需求，因此这些行业在欧洲市场上非常热门。从能源行业延伸出去，相关的产业链也有很大的机会，包括储能行业。储能应用的领域非常广泛，包括家庭储能、商业和工业储能，以及企业、机构单位和电站等。总的来说，从光伏能源到风机等整个产业链，在欧洲市场上都有很大的发展潜力和热度。这些行业的机会不仅在于当前的需求，还在于它们对于未来能源安全和可持续发展的重要性。</p><h2>36 氪：中国企业在出海过程中最常出现的误区是什么？在合规上，有哪些特别需要注意的点？</h2><p><strong>李梦婷：</strong>从实际操作的角度来看，中国企业在出海时可能会遇到一些有趣的挑战。例如，我最近在杭州出差时遇到了很多原本在国内抖音平台上活跃的创作者，他们现在想要将业务扩展到海外，特别是 TikTok。他们的基本想法是基于「时光机理论」，即把在中国已经非常成熟的抖音玩法复制到美国市场。然而，他们很快发现，尽管对国内市场的运作非常熟悉，但对海外市场的了解却远远不够，尤其是他们严重低估了库存和资金周转的风险。在国内电商环境中，如果突然接到大量订单，通常可以通过加班加点在很短的时间内生产出产品，并通过国内的物流系统快速送达客户手中，整个过程可能只需要两周时间。但是，当面对美国市场，尤其是更遥远的拉美市场时，情况就完全不同了。首先，货物需要在海上运输长达一个月的时间。其次，货物到达后还需要时间进行入仓和整理。最后，从仓库到最终消费者手中的配送可能还需要额外的时间。这个过程中涉及到物流、仓储和资金占用的问题，是许多没有出海经验的国内企业可能会遇到的第一个难题。因此，对于想要出海的企业来说，了解并适应目标市场的物流和供应链管理是非常重要的。这包括对运输时间、库存管理、资金流和市场需求的准确预测和规划。</p><p>在美国市场，物流、关税和企业税，这些都是基本的，我们先不细说。但要特别提到的是，与各个平台打交道时，它们的合规规则可能会带来很大的经营风险。比如，如果你熟悉 TikTok，可能知道它经常会出现封号的情况。这主要是因为有虚假发货，也就是我们业内所说的虚拟发货。平台要求货物必须从美国本土发货，但有些实际上是从国内发货到美国，这就是在挑战平台的合规性。还有，像 shopify 这样的平台，也出现过很多抄袭问题，其实本质都是一样的。</p><p>所以我认为，在成熟市场，比如欧洲、美国，大家已经能够做到基本面上的合规，而且市场上有很多服务商可以解决这些问题。反而更重要的是，当你在某个平台上做生意时，要尊重那个平台的规则，这一点可能更加关键。</p><p><strong>苗宇：</strong>在成熟市场出海时，中国企业需要尊重当地的商业规则和法律法规。首先，要适应目标市场的业务流程，比如在欧洲，可能需要先通过企业间的交易再到达消费者。在这个过程中，企业应在遵守规则的基础上进行创新，哪怕是小步快跑，逐步积累。其次，合规性是出海的首要条件，特别是在欧洲，数据安全和隐私保护的要求非常严格。企业必须尊重并遵守这些规则，这是企业能够在当地市场顺利发展的基础，也是避免法律风险的关键。简而言之，尊重市场规则和法律法规是企业在欧洲市场出海成功的关键。</p><p>那些硬性的合规问题，比如商标注册、报税这些，基本上大家都搞得定。我想聊聊那些软性的合规，就是那些不太显眼，容易被忽视的方面，比如营销素材，尤其是音乐。咱们都知道，把国内的视频素材拿到海外去用，得考虑音乐在当地是否有版权，这可是个软性合规问题。Daisy 刚才提到了遵守平台政策的重要性，这我完全同意。无论是 Facebook、Twitter、谷歌，还是 TikTok，每个平台都有自己的一套规则。咱们做营销的时候，无论是广告还是其他传播物料，都得符合这些规则。举个形象点的例子，比如说酒类产品或者电子烟，这些不是完全禁止推广，但也不是完全开放的。它们有特定的限制，比如推广时要考虑目标人群的年龄或者区域。只要咱们遵守了这些规则，业务就能顺利进行。所以，关键还是要熟悉这些合规要求，这样咱们的业务才能畅通无阻。</p><p><strong>田艺：</strong>出海墨西哥时，需要特别注意以下几个主要问题：墨西哥的英语普及率较低，仅会英语在墨西哥可能无法满足基本的生活和工作需求，找到可靠的翻译服务是出海墨西哥的必备条件。墨西哥的关税、税收政策和贸易壁垒可能与中国市场大不相同。企业在进入市场前需要进行充分的调研，特别是要了解清楚关税和税制情况。拉丁美洲政局相对不稳定，汇率波动可能较大，企业需要考虑汇率风险，因为它可能会影响到利润，甚至可能侵蚀掉辛苦赚得的利润。除了这些独特的风险，其他如人才和品牌建设等挑战与全球其他市场相似。总的来说，语言障碍、关税税制和汇率风险是出海墨西哥时需要特别关注的三大主要问题。</p><p>还有一些容易踩坑的产品，比如无人机在中国和海外都挺火的，但在墨西哥无人机的管理特别严格，没有特殊执照销售起来挺费劲的。这就涉及到贸易产品的合规问题，得搞清楚哪些能卖，哪些不能卖。</p><p>拉丁美洲还有个特别的地方，就是对劳工的保护。每个出海的中国公司都会遇到不少劳工问题，因为那边的法律对劳工的保护特别严格。比如说，员工加班，哪怕是通过 WhatsApp 发个短信要求工作，这都能成为加班的证据。如果员工离职时说公司没给加班费，那公司可能就得面对法律问题了。在拉丁美洲对劳工的法律法规都挺完善的，而且很多国家在劳资纠纷中更倾向于保护劳工。这在其他国家可能不太明显，但在拉丁美洲尤其突出。所以，出海的中资企业一般都会请翻译和律师。</p><h2>36 氪：现在出海已经不再是之前有产品就行，而是需要品牌力。在构建海外品牌形象时，有哪些有效的方法和渠道？</h2><p><strong>李梦婷：</strong>咱们聊聊营销这事儿，我觉得不用按地域来分，而是按市场的成熟度来讨论。比如，美国和欧洲可以放一块儿说，东南亚和除了墨西哥、巴西之外的拉美市场也可以放在一起讨论。</p><p>先说说成熟市场，我觉得在营销上，咱们可以拿中国做标杆。中国的营销玩法已经是全球领先的了，无论是私域营销、短视频种草，还是通过付费流量来拉动 GMV，占领市场，这些玩法在全球任何一个市场都能用。</p><p>但咱们也得看到，中国在某些方面可能还比较薄弱。比如，从 2019 年到 2022 年，新消费品牌一波接一波，但最后市场上留下的是什么呢？我们要思考的是，为什么会有这么多品牌来来去去？可能是因为我们相比欧美成熟市场，在长期深耕品牌、持续投入、细水长流这方面做得还不够。</p><p>再说说执行层面。在中国，小红书、知乎、抖音这些平台，只要内容铺得够多，新消费品牌就能起来。在美国其实也差不多，就是这几个营销平台，你都得去铺一遍，至少先把品牌心智建立起来。然后，从 1 到 10，再到 50，怎么发展？关键还是得回到核心，怎么把品牌心智做大做强。</p><p>美国和欧洲市场，咱们既擅长又不擅长。我自己听品牌出海这个词已经听了四年了，一开始我觉得品牌建设是个 mission impossible，短期内不容易实现。但现在，我们看到有一类品牌出海已经成功了，比如 Insta360、大疆、海信。这些品牌的共同特点是，它们本质上是参数驱动的，是供应链升级和技术升级的产物。下一波可能是要做心智型的品牌，比如美妆、个护、保健品这类。</p><p><strong>苗宇：</strong>营销的底层逻辑是不变的，不管是中国市场还是海外市场，咱们商学院里学的科特勒那些理论都是通用的，这点毫无疑问。但说到具体的应用层面，我觉得还是有些差异的。</p><p>就像 Daisy 刚才说的，在成熟市场，我们用线上传播渠道，比如 Facebook、Twitter 这些，这些大众传播渠道在美国市场和欧洲市场都是一样的。当然，选择什么渠道，得看我们的传播目标是什么。是做 ToC 业务还是 ToB 业务，是做品牌传播还是收集线索，选择的媒体渠道就不一样。</p><p>而且，不同市场可能还有自己独特的产品。比如在东南亚，我们可能用 Line；在俄罗斯市场，它有自己的社交媒体 VK，类似 Facebook，还有自己的搜索引擎 Yandex。每个细分市场都有自己的特点。像田总所在的拉美或南美市场，每个区域大家关注的社交媒体也不一样，Instagram 的使用频率可能就比其他平台高。我们在不同市场做营销时，要尊重当地受众生活或存在的线上平台。</p><p><strong>田艺：</strong>刚才我们讨论了墨西哥和美国卖什么产品，还有社交媒体的情况。其实墨西哥的社交媒体和美国是一模一样的，比如 Instagram、TikTok、YouTube、Facebook 这些，没有任何区别。墨西哥没有自己独特的本地平台，数字营销的玩法和平台使用和北美完全一样，当地人也非常喜欢用这些平台，这点我就不多说了。</p><p>但我想强调的是本地化的重要性。虽然社交媒体平台相同，但文化差异很大。比如墨西哥有个很有名的节日叫亡灵节，它是纪念逝去亲人的。但纪念的方式很特别，人们会唱歌跳舞，甚至喝酒，以一种非常快乐的方式去纪念。在这种时候，很多公司会做广告和品牌营销活动。但如果在中国的清明节做广告，那肯定是不合适的。</p><p>所以，我们可以借鉴中国的营销方法，结合北美的社交媒体平台和当地的文化特点，来做好数字媒体营销。这在方法论上没有创新，但要结合墨西哥的特点。比如墨西哥最近开始流行展会经济，中国的广交会已经开了很多年了，墨西哥才刚刚开始。所以完全可以用中国的营销方法在墨西哥复制，只是要根据不同的阶段选择合适的手段。</p><h2>36 氪：KOL 营销这种模式在国内外有何差异？</h2><p><strong>李梦婷：</strong>其实在美国，无论是电商 MCN 还是娱乐直播 MCN，我们都试过了。两国文化和法律的差异太大，我敢说，美国不可能有像国内无忧传媒这样的巨头 MCN 出现。为什么 MCN 在中国能赚钱？主要是因为合同上把达人限制得很死。一签就是五年，这五年里达人不能去其他平台，甚至不能做其他工作。而且赚钱后还要给公司分成。在美国，这种劳务法律，艺人能把公司告到破产。所以美国的经纪公司只能赚市场上 10% 的钱，因为经纪业务本质上是服务型业务，只配赚 10%。这是我们看到的一个底层逻辑，国内 MCN 业务在美国复制不了。</p><p>第二，MCN 业务成立的一个重要前提是人力成本要足够低。你看杭州很多打造爆款的公司，现在都搬到唐山、东北等城市去了，因为连杭州的人力成本都支撑不起了。这个业务模式最后拼的是人力效率，但在美国怎么拼人力效率？所以，我们发现拉美的娱乐文化产业其实很有潜力，因为它符合国内的情况。虽然墨西哥法律很严，但像秘鲁等其他国家，劳动法规没那么严苛，这些地方有可能复制这种业务模式。</p><p><strong>苗宇：</strong>这方面 Daisy 是专家，我只补充一点。对于后续素材的应用，双方一定要沟通清楚。比如，这个素材是一次性的还是能多次使用？能用在哪些场景？这些都需要我们从服务的角度出发，既要理解客户的需求，也要和内容生产者沟通好。</p><p><strong>田艺：</strong>我观察到墨西哥的社交媒体非常活跃，比如在某些平台上，百万粉丝的网红特别多。但怎么变现、怎么转化，这还是个需要探索的问题。就像刚才提到的 MCN，该平台上也有类似 MCN 的组织，但规模较小，主要是一些中国人在尝试复制抖音上的成功经验。</p><p>我们猜测，一旦 TikTok 的电商板块推出，首站可能是墨西哥，这对 MCN 和网红带货都是巨大的推动。这么多粉丝，这么好的社交媒体平台，如果能和电商结合，那将是非常有价值的。到时大家在抖音上的开店经验，也可以直接应用到 TikTok 上，玩法都是一样的。以前传统的电商出海主要是通过 APP、软件这种货架式电商，而兴趣电商还没有真正的推动者。TikTok 如果能成为第一个推动者，这对墨西哥明年的电子商务发展将是一个巨大的利好。</p><h2>36 氪：在海外做市场调研的时候，有什么特别需要提醒或者注意的吗？</h2><p><strong>田艺：</strong>可能最关键的是找当地的渠道，尺寸，当地有很多做市场调研的公司、品牌宣传公司，甚至展会公司本身也做市场调研，可以联系他们做进一步的信息分析。当然，这两年也有很多中国人在这开的广告公司、法律顾问公司等等，也可以找华人圈子，相对来说比较容易找。</p><p><strong>Daisy：</strong>市场调研这事儿挺有意思的。可能因为我自己的背景，做投资的时候，市场调研对我们来说就是商业尽职调查，这是个非常基础的环节。后来我做了 Dazzleln 这个项目，发现很多品牌，比如我们之前有个客户是做咖啡磨豆机和手冲咖啡壶的，看起来很传统，但在 Kickstarter 上众筹额突破了 500 万美金。他一开始只是 ToB 的工厂和设计师团队，我们帮他从 0 到 1 做了品牌建设。做了这个项目后，我们对市场调研有了很深的感受。首先，海外的服务商，至少在美国非常贵。咨询服务行业存在很久了，动不动就是几十万美金起，对很多中国出海品牌来说，这费用承担不起。另外，我们发现有些本土的中国团队，或者在中国但与美国有深度合作的团队，他们性价比高很多，但缺点是对某些具体品类的洞察可能不够。最后我们想，既然他们都不能完全满足我们的需求，我们就开始对自己团队提高要求。我们现在做市场调研很多方法论，比如怎么看市场的盘，类目的发展趋势，不同国家有没有可对比的地方。</p><p>另一方面，我们线上 ToC 领域比较擅长，ToB 不太行。线上有大量数据，你要做的就是去搜索，海外的数据分享，信息的密度和深度比国内高很多，很多数据其实是免费的。我给大家举个特别典型的例子，我们现在要开喜茶，想了解整个加州市场的餐饮店情况，我们就会用 GPT 程序在 Google 上搜索所有相关店铺，然后自己清洗数据。这对有技术能力的公司来说，真的不难。再比如，我们现在帮一个品牌进入很多线下咖啡店，比起让他进 Costco 和沃尔玛，可能更适合进这些咖啡店。我们也可以写个程序，把这地区所有咖啡馆的信息扒出来，然后分层，再进行点对点的研究。但在中国，这些方法已经很成熟了，其实就是把这个方法应用到不同国家的市场去。</p><p><strong>苗宇：</strong>我们刚才可能只讨论了单一市场或单一品类的情况。实际上，市场调研在单一市场或单一品类中是非常专业和有针对性的，有它自己的一套方法论。我想分享一些通用的调研方法，可以利用线上资源进行调研。像在谷歌上投放广告，或者在领英上投放，都可以进行市场调研。还有第三方的 DSP 平台也提供了调研服务，可以在特定人群和专注的市场中进行线上调研。这种一手的调研数据对我们后续生成调研结果或报告非常重要，又回到了数据的重要性上，这些线上方法既经济又高效，能帮我们获取一手数据，对调研很有帮助。所以我觉得可以多考虑使用线上的调研方式。</p><h2>36 氪：不同地区的消费习惯和偏好有哪些不同？</h2><p><strong>李梦婷：</strong>我这边有很多想分享的，但我会尽量挑几个有代表性的点来说。首先，第一个是在支付方面。就像田总刚才提到的，出门要带硬币，在美国也是这样，尤其是停车的时候。我在国内已经很多年没用过钱包了，但到了美国又得把钱包和钥匙链翻出来。这种支付方式的体现，就是发现不是所有东西都能纯靠线上解决。包括 TikTok 在尝试电商化时，大家都没料到，第一个问题竟然是很多人在结账环节失败了。因为他们要输入信用卡信息，就像在京东上绑卡支付一样，很多人觉得太麻烦，或者不信任，在美国可能更多的是不信任问题。</p><p>第二，虽然大家都说美国的线上化率和中国差不多，都是全球最高水平，但实际上在很多消费行为中，美国的线下消费还是非常主流，频次比中国高很多。很重要的一点是，当我们讨论美国时，要意识到大部分消费人群在中部地区。你在加州、纽约可能觉得线上线下都很方便，但中部的人可能每周只采购一次，开车一个小时去最近的 Best Buy。所以美国的线下渠道至少和中国相比，是一个更重要的渠道。我们也看到很多客户或潜在客户，他们可能先在亚马逊上验证产品，然后一门心思投入到线下，利润非常好，因为不需要支付线上那么高的营销费用。所以这是我观察到的两个有代表性的用户消费行为变化。其他方面，比如千禧一代和 Z 世代是主流消费群体，大家在选择品牌时，可能更关注价格，这些方面我觉得和中国都差不多。</p><p><strong>苗宇：</strong>咱们聊聊邻国日本市场，挺有意思的。日本各方面都很发达，消费体系也很完善，但现金支付还是一种习惯。所以当我们做线上业务时，支付体系的信任问题就显得特别重要。不是说填卡号麻烦，而是信任问题，这点非常关键。在日本，消费流程的差异化不大，但营销端的差异化就很明显了。比如，在日本市场社交媒体的选择就不一样，全球通用的 Facebook 在日本就不是主流，日本的 Line 使用率更高。这就导致我们的营销载体、素材都要随之变化。大家如果去过日本或以后去，可以观察一下，日本地铁里特别安静，大家不会大声聊天，手机都是静音状态，即使刷社交媒体，也是静音的。所以视频素材一定要有字幕，这是文化差异带来的营销变化。很多视频素材在别的市场可能没字幕，但在日本就得配上字幕，因为大家使用习惯和场景不同。这种文化差异导致营销策略要有所调整。当然，日本的线下消费习惯依然很普遍，所以线上业务要尊重当地市场的游戏规则。这又回到了尊重市场的问题，这种尊重反而成为我们拓展业务、融入当地市场的机会。</p><h2>36 氪：作为出海的先行者，对于其他计划出海的企业，三位有哪些建议？</h2><p><strong>田艺：</strong>首先，还是得深入做市场调研。虽然市场前景看起来很美，但进场还是得小心。市场调研这块，和中国市场差异挺大的。我们看到的商机多是因为国际间的差异，比如墨西哥本地发展还不够发达，所以机会多多。但提醒大家，深入市场调研是第一要务。</p><p>第二，就是大家反复提到的合规问题。合规的法律准备工作非常重要，如果完全不了解当地法规，只是觉得市场大就一头热地冲进来，很容易吃大亏。</p><p>第三，就是要在当地建立合作伙伴关系。如果你想深入市场，肯定不是想做一次性生意，还是想在当地长期发展。所以，建立广泛的本地合作伙伴关系很重要，比如物流公司、分销商、代理商，甚至参加展会等，这些本地的合作伙伴关系非常关键。</p><p><strong>李梦婷：</strong>首先，建议大家千万别掉进低价陷阱。低价产品虽然能让人快速赚到第一桶金，但如果不赶紧调整策略，很快会遇到瓶颈，甚至亏损。这真是个甜蜜的诱惑，很容易就陷进去了。而且，做低价品意味着你要和中国的所有卖家竞争，总有人价格比你更低，总有人用更便宜的货来抢市场。那怎么摆脱低价陷阱呢？肯定要做更深入的本土化营销。我常挂嘴边的一句话是"Any marketing is local marketing"，意思就是所有的营销都要围绕本地来做。哪怕是在美国这样成熟的市场，中国人在本土化营销上也做得不够好。</p><p>大家的营销可能还停留在拍电视广告，然后放到公共平台上。哪怕是销售额百亿级的大客户，在本土化营销上也很薄弱，还是靠性价比去硬碰硬地打市场。但到了美妆、个护和保健品这些品类，就没法只靠性价比了。所以第二点，就是要注重本土化营销来解决低价的问题。</p><p>第三点，是我们之前聊到的专注问题。不管是做美国还是其他国家，任何一个细分领域，最终都得聚焦在一件事上。所以不建议大家去做铺货型、跟风型、跟品型的卖家，因为最后会把自己搞得很累，而且没有任何护城河。</p><p><strong>苗宇</strong>：首先，品牌非常关键。就像 Daisy 刚才说的，那些恶性竞争中是没有品牌的。真正能在市场上持续获利的，都是有品牌的企业或个人。品牌不仅能提升产品的溢价能力，还能帮助企业持续发展，甚至成为百年企业，这样的全球化成功案例比比皆是。</p><p>第二，营销。怎么让品牌深入人心，这就要靠营销了。在移动互联网普及的今天，线上营销变得尤为重要。它能让快速获取信息成为可能，而我们的营销工作，就是要有效地把信息传递给核心受众，引发一系列连锁反应。</p><p>第三，本地化。营销的难点可能就在于本地化。无论是墨西哥市场、拉美市场，还是北美市场，甚至是全球市场，本地化都是多元化的。从营销到本地化，包括内容素材、法律法规，还有我们之前提到的数据安全，都要遵守本地的规则。就像田总提到的劳工保护，这是人的本地化。我们还要考虑到当地的消费习惯、法律法规等本地化因素，这些都非常重要。本地化的另一层含义，就是尊重市场。我们进入一个市场，要尊重它的传统，这个过程中，我们可以做一些微创新，这些微创新积少成多，最后可能引发大的变革，这都是我们中国企业出海的机会。</p><p>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2917035723332230%2C%22title%22%3A%22%E6%AC%A7%E7%BE%8E%E3%80%81%E6%8B%89%E7%BE%8E%E3%80%81%E4%B8%9C%E5%8D%97%E4%BA%9A%E7%9A%84%E5%87%BA%E6%B5%B7%E7%A7%98%E5%AF%86%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%C2%B7%E5%87%BA%E6%B5%B7%E5%AD%A3%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2917035723332230" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话边兰春：历史文化街区保护，不能让所有人都搬走｜CityTalk</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925278043331203?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 11:47:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1102" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_fe1971d290cf4f69a8de68f0f12d9c0c@5473297_oswg1667036oswg1080oswg1102_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">清华大学建筑学院党委书记、博士生导师，中国城市规划学会城市设计学术委员会副主任委员、历史文化名城保护学术委员会委员，北京城市规划学会副理事长边兰春</p><p>在总面积 62.5 平方公里的北京老城区范围内，约 42% 的存量建筑属于历史文化街区、风貌协调区和一般平房区，正在进行着世界范围最大规模的一次保护性城市更新。</p><p>作为北京老城改造的亲历者，来自清华大学建筑学院的边兰春教授感慨：很多历史街区并非单纯因为其每个单体建筑的历史价值或文化意义需要保护，更重要的是这些街区承载着一代代老北京人的集体记忆和情感纽带。但在长期的保护与更新过程中，我们往往忽略了城市居民与生活环境之间深厚的情感联系。</p><p>边兰春教授的研究方向是城市设计与城市保护，他主持了成都人民南路南延线城市副中心城市设计、北京什刹海历史文化保护区烟袋斜街整治规划工作，参与过北京城市总体规划修编、天津城市空间发展战略规划、桂林历史文化名城保护规划等项目。</p><p>日前，边兰春受邀担任信心与城市·未来城市大奖 2024 的专家评审，也接受了 36 氪未来城市实验室（CityLab）的访问。</p><p>谈到历史文化街区保护，边兰春认为疏解腾退不需要让所有人都搬走，因为有些人可以把居住条件慢慢打理得好，不愿意走；有些人条件差，给的补偿不够，也走不了。这是历史街区保护不得不面对的客观现实。</p><p><strong>因此，他格外强调对居民的生活现状和需求进行精细化的评估和分析。「胡同四合院中的居民群体是多样化的，我们不能简单地把他们看成一群需要被腾退的破房子里的住户。」&nbsp;</strong></p><p>他甚至建议向「房虫」学习：他们在一个院子里研究每一户的情况，虽然是为了利益最大化，但这种精细化处理的能力是我们在做历史保护与更新时所需要借鉴的。</p><p>这次对话中，边教授还谈到了前门大街的高端国际化改造、胡同共生院的初衷与现实、老旧小区更新的经验积累问题。</p><p><strong>以下是访谈实录（经过编辑、节选）：</strong></p><h3>36 氪：《北京城市总体规划（2016 年－2035 年）》提出「将核心区内具有历史价值的地区规划纳入历史文化街区保护名单，通过腾退、恢复性修建，做到应保尽保，最大限度留存有历史价值的信息」。在历史文化街区修缮的过程中，如何实现历史保护、有机更新与可持续发展的统一？</h3><p><strong>边兰春：</strong>城市更新，特别是在历史文化街区的保护和修缮过程中（进行城市更新），确实是一个非常复杂的问题。</p><p>北京老城 62.5 平方公里，其中约 42% 属于历史文化街区、风貌协调区和一般平房区，这是一个非常大的保护范围，甚至在世界范围内也是最大的。很多城市可能只保留了一小块，比如成都的宽窄巷子，只剩一小片，已经不够典型了。所以，北京的历史城区是一个非常重要且规模很大的保护对象。</p><p>在这个过程中，我们既不能简单地认为每个角落都应该被保护，也不能把整个城市保护与更新变成单一模式。过去很多项目都是一家企业做一条街，结果是出现了大量雷同的设计，缺乏多样性和特色。</p><p>不能简单地看待胡同四合院中的所有居民，而是要精细化掌握他们的家庭条件、住房状况等信息。不管私房还是公房，都应该考虑差异化，确保腾退和疏解是有针对性的，而不是简单地强调数量。我赞成做好历史街区的疏解与腾退，但应该更加精细化地考虑复杂的社会需求、人群状况和房屋产权结构。</p><p>所谓历史保护与有机更新的平衡，就需要在微观层面上进行精细化管理，有关部门在这方面需要向那些「房虫」学习。他们在一个院子里研究每一户的情况，虽然是为了利益最大化，但这种精细化处理的能力是我们在做历史保护与更新时所需要借鉴的。&nbsp;</p><p>比如，在历史文化街区修缮过程中，市政基础设施的改善是一个关键问题。在一个院子里住着好几户人家，房屋面积有限，市政条件不完善，像上下水这些基本设施都跟不上现代生活的需求。如果这些基础设施能够得到改进，比如完善上下水系统、改善供暖设施等，那么院子里的居民就能够在保留传统风貌的同时，享受现代生活的便利。</p><p>又例如，在什刹海地区我曾参与过一个小规模的腾退项目，当时腾退范围只有十几个院子，有的院子居民愿意搬迁，有的则不愿意，其中的差别往往就在于居住条件的好坏。如果市政条件得以改善，我相信更多的居民会愿意留在这些历史街区里，过上有尊严的生活，同时也保留了北京城独特的小院文化。</p><p>我也曾经带过学生做了一个关于胡同四合院里社会网络的研究。这项研究对四合院里居住人群的收入、社会关系等因素进行细分调查，发现这些因素对环境的影响非常大。例如，有些院子里的居民收入较高，生活条件相对较好，他们对环境的要求也高，愿意花钱进行院子的修缮和改造。而那些收入较低的公房住户，住在分配的房子里，房屋条件和居住环境较为恶劣。</p><p>这个研究的结论是，胡同四合院中的居民群体是多样化的，我们不能简单地把他们看成一群需要被腾退的「破房子」的住户。要在修缮和更新过程中实现平衡，就必须对不同人群的需求进行精细化的评估和管理。这个研究帮助我们更加深入地理解了胡同四合院的社会结构，也提醒我们在规划和实施过程中要特别注意这些细节。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240819/v2_2989d97fa78948d39e48d04cd0ba04cc@5473297_oswg361836oswg800oswg450_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京胡同共生院，图片来源：IC Photo</p><h3>36 氪：在北京，越来越多居民搬进「胡同共生院」，共生院的初衷是让私人空间和公共空间有机融合，为古老的胡同引入年轻的力量,在旧的领域植入新的内容。目前「胡同共生院」实现了怎样的成效？</h3><p><strong>边兰春：</strong>关于「胡同共生院」，这是一个应对北京老城区改造现实挑战的产物。共生院的底层逻辑在于，疏解腾退不需要让所有人都搬走，因为有些人可以把居住条件慢慢打理得好，不愿意走；有些人条件差，给的补偿不够，也走不了。&nbsp;</p><p>历史街区的保护不仅仅是为了保留建筑的外壳，更重要的是要保护和传承其内在的文化和历史价值。所以在共生院的建设中，也需要面对复杂的社会和人群结构，进行精细化的处理，而不是一刀切。</p><p>客观上讲，历史街区更新需要迎合不同的消费人群，民宿、创业办公空间、酒店，现在都开始往这些历史街区里进驻了。我想强调，就共生院而言，不能只看投入和产出，还要考虑人群居住的实际需求和感受。</p><p><strong>有一些共生院就在做民宿，引发了争议：为什么有关部门腾出来的房子可以用于经营性用途，而老百姓的私房却不行？</strong></p><p>有些历史街区出现了高奢酒店，可能会带来一定的经济效益，但同时也可能会对原有的社区生态和历史氛围造成冲击。这种做法可能会吸引不同的消费群体，包括那些寻求独特体验的游客，但也可能使得原本的居民感到自己的生活空间被入侵。</p><p>当然也要注意到，现在很多地方为了完成街区改造任务，不再做共生而是整院腾退。据说，腾退政策中也考虑过，一个院子里 90% 的人同意腾退，剩下 10% 也要腾退，如果这样的话，这种做法还是太简单了。北京城经历了上百年的变迁，从一个个独立的院子变成了现在的复杂格局，要想在短时间内解决复杂的存量问题，几乎是不可能的。从保护历史街区的角度来看，对原住民人群短期内进行大规模的干预也是不可行、不可取的。</p><h3>36 氪：回过头看，您在参与一些片区的城市更新过程中有没有什么遗憾？让文化商业街区有别于传统消费区，规划者、建设者、决策者应注重什么？</h3><p><strong>边兰春：</strong>确实有很多遗憾，比如前门地区的更新改造与商业转型。原初构想中，前门作为北京黄金地段，应该转型为国际化商业街，<strong>然而实践显示，这一目标未能充分契合其实际游客群体特征。</strong>多数前门大街的消费者是初访北京的外地游客，且多为一次性游览，其消费习惯与国际化商业区的预设定位存在明显偏差。由此导致的高端化商业氛围转型远远不及预期，更新过程的社会成本不断增加。</p><p>在大栅栏附近，一家英式下午茶店装修得非常精致，人均要 200 多块钱。这个价位在当地居民或者一般游客眼里是非常高的。文化商业街区要有别于传统消费区，需要考虑到当地的历史环境、人文氛围，以及游客的真实需求是什么。<strong>如果一味追求高端、国际化，反而会失去原本的活力，变成一个空壳。</strong></p><p>近年来，许多老街区的改造项目普遍遭遇经营难题，根本原因在于商业街的培育和定位没有从长远角度考虑。商业街需要的是长期运营和不断调整，而不是简单地拆除、重建。就像现在很多地方的商业运营不善，往往是因为频繁更换商户，没有形成稳定的经营环境。&nbsp;</p><p>规划者、建筑师、决策者在做城市更新时，应该更关注这些因素。历史文化街区的复兴，不仅仅是设计上的问题，还要有长远的经营思路。你不能指望一夜之间打造一个国际化商业圈，它需要时间来培养，一些国际知名的街区，那些著名建筑师的作品并不是一次性完成的，而是逐步积累出来的。</p><p>我们必须注重两个方面：一是历史和现代的结合，要找到既能保留传统文化，又能满足现代需求的平衡点；二是商业运营的可持续性，要有一个长远的眼光，不能急功近利。商业街的成功，不仅仅依赖设计，还需要商家和设计师共同努力，通过渐进的方式去不断完善，而不是一蹴而就。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="986,1318" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_7619fc2a6f184c8288106da4372a1340@5473297_oswg280528oswg986oswg1318_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1970 年的前门大街（图源网络）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_1140e4737d6c49d8a3f2e678d698284b@5473297_oswg387632oswg800oswg533_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">前门大街（图片来自：IC Photo）</p><h3>36 氪：城镇老旧小区改造正在加速。2024 年，全国计划新开工改造城镇老旧小区 5.4 万个，上半年已经开工的有 3.3 万个。目前比较主流的模式，一种是「原拆原建」，另一种是存量更新。两者相比有孰优孰劣？</h3><p><strong>边兰春：</strong>具体问题要具体分析。原拆原建模式，它好就好在能快速提升居住条件，比如在北京某些改造案例中，新建筑面积比原来增加了 10%~15%，居民的厨房、衞生间等配套设施也得到了完善。这种模式的优势在于可以彻底解决老旧小区的结构性问题，比如一些建筑的安全隐患或者功能不全。&nbsp;</p><p>但这种模式的局限在于，它需要居民有强烈的意愿且协调一致。实际操作过程中往往会出现少数住户反对的情况，导致整个项目难以推进。还有重要的一点，这种模式如何实现居民在资金上的投入是亟待推动的一个关键问题。</p><p>存量更新模式，优势在于能够保留小区的历史风貌和社区文化。不是所有的老旧小区都需要大拆大建，对于那些结构安全、具有历史价值的小区，通过修缮和功能提升，可以在不破坏原有社区结构的前提下提升居住环境和生活质量。有些老房子和老物件，虽然从实用性上看可能已经过时了，但它们承载了家庭的回忆和历史，这种情感价值是无法用新建筑替代的。</p><p>但这种模式的局限在于，可能需要更多的时间成本且在技术和资金上面临更多的挑战。</p><p>城市更新现阶段还需要积累经验，每个地方都要摸索适合当地实际情况的改造模式。我们过去可能不重视社区情感价值，现在慢慢地意识到了其重要性。这对城市更新而言是一种进步，但还需要曲折、漫长的探索过程。不仅仅是地方主管部门和设计师、施工方，居民、家庭也需要积累经验，选择真正适合自己的更新路径。</p><h3>36 氪：作为未来城市大奖 2024 的专家评审，您对本届以「信心与城市」为主题的评选有哪些期待和建议？</h3><p><strong>边兰春：</strong>谈及未来城市，每个人都有不同的概念，可能首当其冲的是科技进步如何去改变我们的生活，但往往只是笼统和抽象的理解。</p><p>城市是千姿百态的，评价它的颗粒度可以细分到街道、单元甚至每一住户。无论是科技应用、空间进化，还是消费驱动、场景营造，都离不开以人为本。</p><p>希望在独立、客观、专业的评价原则基础上，未来城市大奖能够凝聚社会各界对未来城市的思考和探索。</p><p>&nbsp;作者 ｜ 宋虹姗</p><p>编辑 ｜ 岳嘉</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2160,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240812/v2_e5886a65892645f7b86e6ffcab267125@5473297_oswg3841023oswg2160oswg900_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码下载申请表</p><blockquote><p>36 氪发起并组织的未来城市大奖 2024（FCA2024）的征集报名已经正式启动。在「信心与城市」的主题之下，未来城市大奖 2024 的总体工作目标是寻找激发城市活力、提振城市居民信心的新技术、新应用、新模式，推动社会关注、激发公众参与、强化市场预期，以未来城市的新供给创造未来生活的新需求。 未来城市大奖现向全国范围、多维空间的未来城市主题项目发出邀请，欢迎与 36 氪及大奖合作共建方一起，让一部分人先看到城市的未来。扫描上图中的二维码，获取 FCA2024 申报表。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>HomeLight 完成 2000 万美元 D+轮融资、住建部部长倪虹：推进建筑业转型升级、广联达发布 L2 级场景大模型｜ PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925267038902920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 11:40:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜蔚建科技完成超 1 亿元融资</strong></p><p><strong>大公司动态｜广联达发布 L2 级场景大模型，覆盖建筑方案设计、算量、进度等</strong></p><p><strong>海外市场｜HomeLight 完成 2000 万美元 D+轮融资，用 AI 匹配购房者与房地产经纪人&nbsp;</strong></p><p><strong>行业政策｜住建部部长倪虹：推进建筑业转型升级，系统开展好房子、好小区、好社区、好城区建设</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>蔚建科技完成超 1 亿元融资</strong></p><p>智能建造公司「蔚建科技」近日完成 A++及 A+++两轮融资，融资金额超 1.2 亿元人民币。两轮融资分别厦门建发和独秀资本领投，瑞弈资本、线性资本跟投。「蔚建科技」成立于 2020 年，专注机器人核心技术及智能算法的研发和产业化落地。「蔚建科技」的两个产品系列包括智能内墙粉刷机器人和智能钢筋加工中心。智能内墙粉刷系列机器人包括测量机器人、抹灰机器人和腻子乳胶漆机器人，适用于建筑内墙的施工环节，能够在建筑工地复杂的施工环境中实现全自主作业，完成从感知到行走到按施工工艺的质量要求进行任务执行。</p><p>在描述机器人的工作流程时，CEO 梁衍学提到了垂四平四不空鼓的「工艺要求」，即在两米乘两米的墙面范围内，墙面的垂平度需要保持在正负四毫米之内，且保证水泥砂浆压实在墙上，没有空鼓的地方。机器人能在室内固定范围内自主作业，需要其有一定的感知和决策能力。在对房间和墙面主体进行自主判断后，逐一完成抹灰、腻子和油漆三道工序。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>浙江中控信息产业股份有限公司 IPO 终止，保荐机构为中金公司&nbsp;</strong></p><p>浙江中控信息产业股份有限公司（简称「中控信息」）深交所 IPO 终止 (撤回)。据了解，中控信息 IPO 保荐机构为中国国际金融股份有限公司，保荐代表人为孙远，唐为杰，拟融资金额 10.08 亿元。</p><p>自中控信息成立以来，公司建设项目遍及中国 30 余个省区及海外，服务客户逾 3,300 家，涵盖了城市交通、公路交通、轨道交通、水环境、建筑智能体等众多基础设施领域。据沙利文统计数据，2023 年公司在非能源基础设施数智化行业市占率总体排名前三，在城市交通、公路交通、轨道交通、水环境、建筑智能体等细分行业领域均排名行业前列。财务方面，2021 年度、2022 年度、2023 年度，中控信息实现营收分别约为 30.85 亿、33.25 亿、31.85 亿元人民币，同期净利润分别约为 1.50 亿、1.59 亿、1.44 亿元人民币。&nbsp;</p><p><strong>广联达发布 L2 级场景大模型，覆盖建筑方案设计、算量、进度等</strong></p><p>近日，广联达发布 L2 级场景大模型，覆盖了建筑方案设计、算量、进度、物资管理、交易、安全、教育等 7 个领域，重点解决建筑场景中具体的业务场景问题，其业务贴合性更高。</p><p>广联达助理总裁、行业 AI 部总经理李江表示，按照行业 AI 大模型分层构建专业度的原则，行业大模型的构建分为 L0、L1、L2 三个层级：L0 即通用大模型，由互联网为主的通用数据训练而成；L1 即行业大模型，是指那些针对特定行业或领域的大模型，其通常使用行业相关的数据进行预训练或微调，成熟的行业大模型相当于 AI 成为「行业专家」。在今年 5 月召开的中国数字建筑峰会 2024 上，广联达发布建筑行业 AI 大模型 AecGPT，正是聚焦建筑行业整体的 L1 大模型。</p><p>广联达助理总裁、行业 AI 部总经理李江表示，在 L0 级大模型的通用知识和 L1 级大模型的专业知识基础之上，L2 级场景大模型通常是为了解决特定的场景问题而分专业训练而成，具备专业场景下的知识、经验以及工作流程。建筑行业场景大模型的核心能力是能够自动化处理重复性工作、基于数据洞察的分析与决策、理解并生成专业内容。一般而言，L2 级场景大模型针对性更强，应用效果更优，也更具实战指导意义。此番广联达迭代发布的 L2 级场景大模型，就覆盖建筑方案设计、算量、进度、物资管理、交易、安全、教育等 7 个领域，以满足不同阶段、不同应用的 AI 要求，其应用指向明确，将为建筑用户带来价值。</p><h2><strong>|海外市场</strong></h2><p><strong>HomeLight 完成 2000 万美元 D+轮融资，用 AI 匹配购房者与房地产经纪人&nbsp;</strong></p><p>HomeLight 是一个美国房产代理数据分析服务商，通过对房产代理商交易数据和许可记录的分析，来帮助房屋主人寻找当地的房地产代理商，以便将自己的房产以最快速度和最好价格卖出去。近日，HomeLight 完成 2000 万美元 D+轮融资。本轮融资由 Zeev Ventures 领投，Stereo Capital 和 Menlo Ventures 等参投。该公司打算利用这笔资金来扩大业务和开发工作。</p><p><strong>贝莱德拟 3 亿新元收购新加坡雅诗阁莱佛士坊公寓</strong></p><p>8 月 22 日，据全球地产投资笔记引述媒体消息，贝莱德（BlackRock）计划收购雅诗阁位于新加坡中央商务区（CBD）的馨乐庭莱佛士坊公寓酒店（Citadines Raffles Place），目前尽职调查阶段已顺利完成。据了解，此次收购的拟议价格约为 3 亿新元，平均每间客房价格超过 100 万新元。该酒店位于凯源中心（CapitaSpring）的 9 至 16 层，自 2022 年 10 月开始运营，提供 299 间客房，包括单房公寓、一房套房、两房套房和复式套房等 8 种房型。</p><p>值得注意的是，这是贝莱德今年在新加坡的第二项投资。今年 2 月，贝莱德与香港公寓投资运营商 Weave Living 合作，以 1.48 亿新元从凯德雅诗阁信托（CapitaLand Ascott Trust）手中收购了馨乐庭新加坡苏菲雅山服务式公寓（Citadines Singapore Mount Sophia）。收购完成后，该资产将进行为期一年的翻新，预计 2025 年初以新品牌 Weave Suites 重新开放。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>住建部部长倪虹：推进建筑业转型升级，系统开展好房子、好小区、好社区、好城区建设</strong></p><p>近日，在国新办举行的新闻发布会上，住房和城乡建设部部长倪虹表示，从我国城镇化发展进程看，从人民群众对好房子的新期待看，房地产市场还是有很大潜力和空间。「只要我们坚定信心，因城施策，狠抓落实，就能促进房地产市场平稳健康发展。」&nbsp;</p><p>「中国式现代化，民生为大。」倪虹谈到，民生性强是住房城乡建设工作最突出的一个特点。下一步，住建部聚焦制约住房城乡建设事业高质量发展的突出矛盾，以夯实基础、深化改革为主线，以完善机制、体制、法治为重点，以让人民群众住上绿色、低碳、智能、安全的好房子为基点，统筹推进住房城乡建设领域各项改革，加快构建房地产发展新模式，深入实施城市更新行动，进一步推动建筑业转型升级，系统开展好房子、好小区、好社区、好城区「四好」建设，打造宜居、韧性、智慧城市，促进城乡共同繁荣发展，以务实行动不断满足人民对美好生活的向往，为进一步全面深化改革、推进中国式现代化作出贡献。</p><p>倪虹介绍，下一步，住建部主要有这些改革工作需要抓，分别是：一是构建房地产发展新模式；二是建立城市规划建设治理新机制；三是推进建筑业转型升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>箭牌家居：上半年净利暴跌 77%，价格战导致预期悲观</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2925240996960900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 11:10:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年上半年，国内陶瓷行业经历了一场激烈的价格战，各产区开窑率也受波及，给陶瓷企业及其上游供应商带来了双重打击。 在这一背景下，国内陶瓷衞浴领域的领军企业——箭牌家居（001322.SZ）发布了其 2024 年半年度财报。&nbsp;</p><p>报告显示，公司在报告期内实现营业收入 30.88 亿元，较去年同期下降了 10.07%；主营业务毛利率受到产品价格波动的影响，降至 26.59%，同比下滑了 2.6% 个百分点。这些因素叠加，最终导致归属于上市公司股东的净利润仅为 3799.85 万元，同比大幅下降了 77.82%，这是自 2018 年以来箭牌家居首次出现净利润的负增长。&nbsp;</p><p>回顾 2023 年财报发布时，箭牌家居较为积极地制定了 2024 年的经营目标，即营业收入增长率不低于 10%，净利润增长率不低于 15%。然而，面对 2024 年上半年的财务数据，公司的表现显然与预期相去甚远。箭牌家居对营收、毛利率和净利润的下降做出了解释，称：「2024 年上半年，衞浴行业竞争加剧，加之房地产市场的持续调整和消费预期的减弱，共同导致了业绩的下滑。」&nbsp;</p><p>在业绩承压的情况下，箭牌家居的经营性现金流量净额由正转为-5.9 亿元，同比下跌 429.64%。主要原因是上半年销售商品收到的现金减少、支付购买材料和职工薪酬增加等。&nbsp;</p><p>在箭牌家居面对净利润的大幅下降、库存积压以及房地产市场调整的多重压力下，公司的未来战略引发市场广泛关注。&nbsp;</p><h2><strong>01</strong></h2><h2><strong>存货周转时间创近六年新高</strong></h2><p>自去年以来，陶瓷衞浴产业遭遇了政策限停和业务量减少的双重打击，导致多个陶瓷产区不得不延长停窑时间。特别是进入 7 月，停窑减产的现象在各大产区愈发普遍。&nbsp;</p><p>据自媒体「家页」观察，这一现象，实际上是行业的"主动选择"。面对激烈的价格战和日益透明的生产成本，许多陶衞工厂选择了减产或停产，以缓解市场上的库存压力，避免亏本生产，从而保护产品价格，促进行业的健康发展。&nbsp;</p><p>这种行业自救行为，虽然有助于稳定价格，却也带来了新的挑战。以箭牌家居为例，其存货量及存货周转天数在这一背景下创下了新高。箭牌衞浴半年报显示，公司存货主要包括原材料、周转材料、低值易耗品、在产品、库存商品等。&nbsp;</p><p>根据 Wind 数据，箭牌家居的存货账面价值在 2020 年至 2023 年期间保持在相对稳定的水平，分别为 11.27 亿元、13.89 亿元、13.79 亿元和 12.74 亿元，均未超过 14 亿元。然而，到了 2024 年上半年，公司的存货额出现了显著增长，直接攀升至 14.78 亿元，这一数字不仅突破了过去几年的上限，也反映出库存水平的显著上升。&nbsp;</p><p><strong>截至 6 月底，箭牌家居的存货周转天数达到了 109.9 天，创下自 2018 年以来的新高。该现象也是行业调整期的一个缩影。</strong></p><p>高库存水平往往伴随着资金占用和折旧风险，对企业的现金流和利润率造成压力。根据箭牌家居集团股份有限公司 2024 年半年度报告，公司 2024 上半年存货的跌价准备总额从期初的 1.08 亿元增加到期末的 1.15 亿元，整体增长了约 6.87%。其中库存商品的跌价准备金额为 8867 万元，增长了约 5.24%。&nbsp;</p><p>在黑猫投诉平台上，一投诉编号为 17365955893 的消费者表示：箭牌衞浴淘汰产品仍在淘宝以爆款出售，售后无限期等待。&nbsp;</p><p>另一位投诉编号为 17365188711 的消费者反映，购买的智能马桶盖存在配件缺失、表面划痕和漏水问题，且产品上的识别码不一致，疑似二手或翻新产品。尽管消费者通过京东售后得到了替换产品，但新收到的产品与初次收到的产品存在显著差异，加深了对箭牌可能以旧充新的疑虑。箭牌客服在多次沟通后，否认了质量问题，并提出 100 元的返款补偿。&nbsp;</p><h2><strong>02</strong></h2><h2><strong>智能坐便器市场低迷：价格战加剧盈利困境</strong></h2><p>在当前中国消费者信心指数下降的背景下，衞浴及智能马桶行业正面临更加严峻的挑战。&nbsp;</p><p>据奥维云网统计，2024 年上半年，中国线上智能坐便器市场零售规模同比下跌 19.9%，至 25 亿元，市场整体表现不佳，主要受到房地产市场下行等因素的影响。&nbsp;</p><p>价格竞争在这一市场中也变得尤为激烈。2024 年上半年，智能坐便器的月度均价多数时间同比去年均有所下降，尤其在 2 月和 3 月，均价跌破 2000 元，同比跌幅分别为 17% 和 13%，行业内卷现象日益严重。&nbsp;</p><p>智能坐便器作为箭牌家居衞生陶瓷产品线中的重要组成部分，尽管销售数量实现了 2.6% 的同比增长，但行业内卷现象对其收入产生了显著影响。具体来说，由于产品结构调整和行业竞争的加剧，智能坐便器的收入同比下降了 7.7%，至 6.3 亿元。&nbsp;</p><p>据了解，箭牌家居旗下拥有 ARROW 箭牌、FAENZA 法恩莎、ANNWA 安华等知名品牌。产品线涵盖衞生陶瓷、龙头五金、浴室家具、瓷砖、浴缸浴房及定制橱衣柜等。根据其 2024 年半年报，公司的主要产品线均面临营业收入的下滑。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,769" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240828/v2_c10e6634534e4e93913574b58287d276@5473297_oswg306030oswg1080oswg769_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自箭牌家居 2024 年半年报</p><p>衞生陶瓷作为公司的主要产品，营业收入同比减少了 6.08%，而龙头五金和浴缸浴房的收入分别下降了 12.13% 和 14.15%。 智能坐便器作为衞生陶瓷产品线中的重要组成部分，虽然销售数量同比增长了 2.6%，但收入同比下降 7.7%，至 6.3 亿元，占营收比重 20.6%。&nbsp;</p><p>从毛利率看，箭牌家居的主要产品衞生陶瓷、龙头五金、浴室家具上半年毛利率分别为 25.3%、26.9%、25.5%，同比降 4.3pct、1.0pct、2.6pct。&nbsp;</p><p>平安证券在其针对箭牌家居的研报中指出，行业价格竞争激烈，可能会导致公司利润率下降。在市场需求偏弱的情况下，若价格战进一步升级，箭牌家居的毛利率将面临压力。同时，公司在新业务拓展方面，如恒温花洒等智能产品，也存在因竞争激烈和品牌渠道培育需要时间而带来的风险。&nbsp;</p><p>尽管如此，箭牌家居在海外市场的销售额实现了快速增长，境外市场的收入同比大增 178.25%。这一增长为公司提供了新的增长点，尽管海外市场的收入占比仅为 5.26%，与境内市场相比，其贡献仍相对有限。&nbsp;</p><p>针对下半年，箭牌家居计划在国内市场深耕细作的同时，持续推进国际化战略，加速海外市场拓展。公司管理层在接受机构调研时表示：公司将全面加速海外市场拓展，通过与当地经销商建立合作关系，加速专卖店的布局和发展，同时也通过开展品牌合作等方式，加速海外市场的发展。&nbsp;</p><p>然而，考虑到房地产市场下行和消费降级的双重压力，平安证券下调了对箭牌家居的盈利预测，预计 2024-2026 年归母净利润分别为 2.1 亿元、3.5 亿元、4.7 亿元，较原先预测的 4.3 亿元、5.2 亿元、6.5 亿元有所减少。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国飞鹤：上半年营收 100.9 亿元，同比增长 3.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925911576681344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 22:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 28 日，中国飞鹤发布 2024 年上半年业绩。财报显示，上半年飞鹤实现营收 100.9 亿元，同比增长 3.7%；净利润 19.1 亿元，同比增长 18.1%。弗若斯特沙利文认证信息显示，2019 年-2023 年，飞鹤在中国婴幼儿配方奶粉市场（不含港澳台地区）连续五年销量第一，在全球婴幼儿配方奶粉市场连续三年销量第一。截至目前，飞鹤共承担了近 40 项国家及省级科研项目，并参与多项国家、行业和团队标准的制定，助力培育乳业新质生产力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，哔哩哔哩跌 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925813380324227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:51:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前多数下跌，哔哩哔哩跌 2%，网易、拼多多跌超 1%，百度跌 0.97%，爱奇艺跌 0.88%，小鹏汽车跌 0.62%，蔚来跌 0.5%，阿里巴巴跌 0.32%，理想汽车涨 0.52%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，英伟达涨 0.27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925811495082629?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:49:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前涨跌不一，苹果涨 0.09%，微软跌 0.02%，亚马逊跌 0.05%，谷歌跌 0.02%，Meta 涨 0.01%，特斯拉跌 0.12%，英伟达涨 0.27%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地平线：全场景智能驾驶方案 HSD 将于 2024 年第四季度推出标准版量产方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925809253538693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:47:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，8 月 28 日，自动驾驶公司地平线宣布，其全场景智能驾驶方案 HSD 将于 2024 年第四季度推出标准版量产方案，并将于 2025 年第三季度实现首款量产合作车型交付。近期，地平线宣布征程家族产品累计出货量已突破 600 万套。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国轩高科：上半年净利润 2.71 亿元，同比增长 29.69%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925803155381126?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:40:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国轩高科发布公告称，上半年实现营业收入 167.94 亿元，同比增长 10.2%；净利润 2.71 亿元，同比增长 29.69%；基本每股收益 0.15 元。国轩高科同时公告，拟申请在全国银行间债券市场注册发行总额不超过 20 亿元的中期票据和不超过 10 亿元的超短期融资券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>酒鬼酒：上半年净利润 1.21 亿元，同比下降 71.32%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925802697398919?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，酒鬼酒发布公告称，上半年实现营业收入 9.94 亿元，同比下降 35.5%；净利润 1.21 亿元，同比下降 71.32%；基本每股收益 0.37 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五菱星光 S 正式上市，售价 9.98 万元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925802341194375?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:40:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，五菱汽车旗下家用大空间 SUV-五菱星光 S 正式上市，全系 5 款配置及售价信息公布。新车提供插混（PHEV）车型和纯电（EV）车型两种动力版本，官方售价 9.98 万元-12.98 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团：将不时在公开市场购回不超过 10 亿美元的 B 类普通股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925799628741257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:37:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美团在港交所公告，董事会已经决议，将不时在公开市场购回不超过 10 亿美元的 B 类普通股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五粮液：上半年净利润 190.57 亿元，同比增长 11.86%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925798657973127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:36:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，五粮液发布公告称，2024 年上半年实现营业收入 506.48 亿元，同比增长 11.3%；归属于上市公司股东的净利润为 190.57 亿元，同比增长 11.86%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>锅圈：上半年实现收入 26.7 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925791853517443?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:29:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，8 月 28 日，锅圈发布 2024 年中期业绩报告。财报显示，截至 2024 年 6 月 30 日的六个月，锅圈实现收入 26.7 亿元；毛利 6.09 亿元，同比增长 5.3%；毛利率为 22.8%，2023 年同期为 20.9%；核心经营利润为 1.25 亿元，同比增长 4.9%。财报显示，锅圈在新销售渠道的开辟上取得良好进展，新推出的毛肚自由火锅套餐仅 6 月一个月，便于抖音渠道售出超过 1.3 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光线传媒：上半年净利润 4.73 亿元，同比增长 133.14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925787162762113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:24:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，光线传媒发布公告称，上半年实现营业收入 13.34 亿元，同比增长 120.43%；净利润 4.73 亿元，同比增长 133.14%；基本每股收益 0.16 元。光线传媒同时公告，公司与猫眼娱乐于 2021 年签署《合作框架协议》，协议有效期至 2024 年 12 月 31 日止，经双方协商确定，《合作框架协议》拟续签至 2027 年 12 月 31 日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凯雷分析师称油价面临上行风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925778248997760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:15:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据彭博，资深大宗商品分析师、凯雷集团能源路径部门的首席战略官 Jeff Currie 表示，在「套利交易」转移了市场急需的资金后，油价面临的上行风险加大。Jeff Currie 称，高利率促使对冲基金和实物石油交易员削减了多达 1000 亿美元的期货头寸和原油库存，转而投向美国货币市场。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>如祺出行：上半年收入 10.37 亿元，同比增长 13.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925773149641349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:10:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，如祺出行发布 2024 年中期业绩公告，上半年实现总收入 10.37 亿元人民币，同比增长 13.6%；净亏损 3.32 亿元，同比收窄。上半年，公司出行服务收入增长 11.1%，技术服务收入增长 175.8%，车队销售及维修收入增长 25.9%；平台注册用户达 3380 万，较去年同期增长 56.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团电话会：本地商业数字化转型的潜力巨大，对长期增长充满信心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925771046886276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 20:08:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 28 日，美团发布 2024 年第二季度及半年业绩报告。二季度美团实现营收 823 亿元。美团通过持续优化平台供给，线上货架模式与创新产品双轮驱动，更好地满足了不同价格带用户的质价比需求。打通吃喝玩乐服务的「神会员」于 7 月完成了各类消费场景全覆盖。截至 7 月初，参与「神会员」的商家数已达 500 万家。美团管理层在财报后的电话上表示，不断变化的消费趋势确实给各行业带来了不同程度的挑战，但消费者对本地商业的需求仍然强劲，本地商业行业数字化转型潜力仍然巨大，因此对于长期增长充满信心。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信银行：上半年净利润同比降 1.6%，拟 10 派 1.847 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925756443859587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 19:53:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信银行发布公告称，2024 年上半年实现营业收入 1090.19 亿元，同比增长 2.68%；净利润 354.9 亿元，同比下降 1.6%。公司每 10 股派发现金股息 1.847 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国海油：上半年归母净利润 797.3 亿元，同比增长 25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925742663080584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 19:39:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国海油发布公告称，2024 年上半年，公司实现油气销售收入人民币 1851.1 亿元，同比上升 22%；归母净利润人民币 797.3 亿元，同比上升 25%；油气净产量达 362.6 百万桶油当量，同比上升 9.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>BOSS 直聘：第二季度净利润 4.17 亿元，同比增长 34.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925721599416969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 19:17:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 28 日，BOSS 直聘发布了 2024 年第二季度财报。财报显示，二季度公司实现营收 19.17 亿元，同比增长 28.8%；非通用会计准则下，取得净利润 4.17 亿元，同比增长 34.8%。本季度，公司付费企业客户数刷新历史峰值。截至 2024 年 6 月 30 日止的十二个月内，付费企业客户数达到 590 万，同比增长 31.1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽通用五菱新能源汽车第 200 万辆下线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925718103710595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 19:14:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，8 月 28 日，上汽通用五菱第 200 万辆新能源汽车——五菱星光 S 在位于广西柳州宝骏基地的上汽通用五菱精益智造工厂正式下线。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>​顺丰控股：上半年净利润 48.07 亿元，同比增长 15.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925708525968003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 19:04:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，顺丰控股发布公告称，上半年实现营业收入 1344.1 亿元，同比增长 8.08%；净利润 48.07 亿元，同比增长 15.1%；基本每股收益 1 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中公教育：上半年净利润 1.16 亿元，同比增长 41.38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2925703762926211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-28 18:59:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中公教育发布公告称，上半年实现营业收入 14.48 亿元，同比下降 16.23%；净利润 1.16 亿元，同比增长 41.38%；基本每股收益 0.02 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>