<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季：当跨境电商遇上 DeepSeek，赚麻了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3183071456025993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>DeepSeek 爆火，不只是给人工智能领域带来极大的震撼，也在短时间内提高了大家使用 AI 大模型的体验，甚至 DeepSeek 已经丝滑地应用到各行各业。当跨境电商遇上 DeepSeek，AI 如何彻底重构跨境电商的游戏规则？当 AI 开始接管选品、客服、库存甚至战略决策，跨境生意会迎来人力解放还是行业洗牌？普通人该如何抓住这波红利？</p><p>带着这些问题，36 氪《CEO 锦囊》邀请到了紫鸟浏览器合伙人、亚马逊亿级卖家大兵，以及清华大学人工智能方向博士后、ProBoost.ai 创始人/CEO 李多全，跟我们一起聊聊：AI 时代，如何走出一条成功的跨境电商之路。</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下问题：</strong></p><ol><li>各种大模型已经在跨境中非常丝滑的用起来了，跨境生意门槛是在急速降低吗？</li><li>DeepSeek 相比去年的 GPT-4 等模型，在跨境场景中的独特优势是什么？</li><li>选品在跨境电商中至关重要，Deepseek 怎么帮助卖家实现爆款预测？</li><li>DeepSeek 是怎么帮跨境卖家解决营销推广的痛点？</li><li>客服在跨境电商中同样重要，Deepseek 等大模型真的能替代人工客服吗？</li><li>案例拆解：AI 如何帮一家 20 人团队的跨境家居企业月省 50 万？</li><li>如何更改用 Deepseek 做跨境电商，请分别总结出三条最为关键的锦囊妙计</li></ol><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：各种大模型已经在跨境中非常丝滑的用起来了，跨境生意门槛是在急速降低吗？</strong></h2><p><strong>李多全：</strong>第一个变化是我们作为普通用户的感受：现在使用搜索引擎的频率越来越低了。很多时候，我们在寻找问题答案或方法时，会通过大模型来获取和组织信息，这是一个非常明显的体感变化。</p><p>第二个变化是，我发现身边的跨境老板们几乎都在关注 DeepSeek。他们下载后都会来找我探讨它背后的实现逻辑以及与传统工具的差异。以前多数人对这些技术不太了解，也不太深入思考，但现在所有人都非常感兴趣。最近很多老板问我，能否帮他们打造公司专属的 AI 智能体，以提升运营效率、质量和盈利能力。大家的接受度和热情达到了前所未有的高度。</p><p><strong>大兵：</strong>我最近有一种强烈的感觉，特别是过完年后，觉得 2025 年将是新时代和旧时代的分界点。虽然 AI 在前两年已经很火热，但无论是中国的跨境卖家还是普通人，都感觉我们处于跟随的状态，而不是主战场。自从 DeepSeek 出现后，我们感觉自己也成为了主战场的一部分。</p><p>这对跨境带来的变化有几点：</p><p>第一，我们可以更便捷地使用 DeepSeek，不再担心中文表达不被理解，它对中文的理解比其他模型更友好，降低了使用 AI 的心理门槛。</p><p>第二，跨境电商卖家在使用 AI 时，有些流程不是一家大模型公司就能单独改变的。例如，备货需要更多数据链支持来做决策，这部分场景应由 ERP 公司融入 AI 来提供给卖家使用。因此，卖家主要使用的是 AI 结合 RPA 工具、飞书等，打造小型 AI 工具应用于业务中。在数据颗粒度维度上，目前的大模型对跨境电商数据的理解还不够实。例如，亚马逊的广告数据 AI 无法直接获取，只有通过 API 对接或下载数据后，AI 才能感知问题并提供帮助。因此，做跨境电商不应焦虑，而应逐步梳理业务模型，明确哪些可以自己做，哪些可以交给第三方公司。我们应成为 AI 的驾驶者，而不是试图造一辆车。如何利用好 AI，是跨境电商需要长期思考的话题。</p><h2><strong>36 氪：去年我们就聊过一期 AI+跨境的主题，根据两位的经验和观察，DeepSeek 相比去年的 GPT-4 等模型，在跨境场景中的独特优势是什么？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>DeepSeek 只是大模型的一种，它的特点是思考过程会清晰地展示出来。但对于跨境电商来说，我们通常是多模型并行的。抛开民族情怀，我们会在不同模型之间选择最适合的工具。比如，做美国市场时，如果觉得 DeepSeek 在某些方面不足，我们会用 ChatGPT 来补充，这都是很正常的。这些大模型本身也在不断进化，接入成本并不高。因此，跨境电商的整体业态是多模型并用的，我们不会局限於单一工具。</p><p><strong>李多全：</strong>模型背后其实对数据的依赖性是很强的。我们在帮助客户时，也会将不同模型的能力组合起来，形成所谓的「agent」。举个例子，比如多模态内容的理解，像视频的理解，GPT-4 在这方面表现很好。即使视频中没有语音或字幕，它也能通过人物的动作理解内容。因此，我们在一些场景中会结合使用不同模型。</p><p>我举一个典型场景：在海外做内容时，我们会从社交平台上抓取一些表现好的广告素材。然后分析这些素材，找到视频中最吸引人的「黄金 3 秒」，或者哪些帧能引起观众的长时间停留，GPT 在这方面非常擅长。基于这些帧，我们可以快速生成图片，再从图片生成视频。中国有两家公司在这方面做得很好，抖音和快手。比如抖音的「即梦 AI」，可以从图片生成高质量的视频，非常强大。分析广告数据后，基于这些内容生成脚本或分镜头，这时 DeepSeek 又显示出其优势。因此，我们需要理解不同模型的特点，将它们的优势结合起来解决问题。</p><h2><strong>36 氪：选品在跨境电商中至关重要，Deepseek 怎么帮助卖家实现爆款预测？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>DeepSeek 在跨境电商选品中的应用，其实还是需要结合行业内的专业数据。比如我们在使用 DeepSeek 选品时，可以结合亚马逊的专业软件 Keeper，它记录了所有 ASIN 的实时数据。将 Keeper 的数据与 DeepSeek 结合后，DeepSeek 获取的数据会更准确、更及时。这时我们可以向 DeepSeek 提问，比如你想选择夏季产品，可以问：「哪类产品适合？克重是多少？单价是多少？毛利率和销量如何？」问题问得越细，DeepSeek 给出的决策建议就越精准，从而大大缩短选品时间。原来一天可能只能选 10 款产品，现在可以选 100 款。</p><p>另外，在做 Listing 时，原来需要调研图片如何设计才能更有吸引力、点击率更高。现在可以把不同平台的 Listing 交给 DeepSeek 分析，并提出具体要求，比如第一张主图、第二张主图分别要达到什么效果，DeepSeek 会给出建议。同时，你还可以输入关键词，DeepSeek 会帮你丝滑地嵌入 Listing 中。</p><p>但 DeepSeek 能帮我们赚钱吗？其实它只能在效率上帮我们找到更多机会。一旦进入实际运营阶段，大家都在用 DeepSeek 时，比拼的就是运营策略了，比如广告投入、决策能力等。所以做跨境电商时，评论区有人问如何快速赚钱，这种心态本身不可取。我们需要深入业务模型，让决策更高效、更准确，这样才能更快赚钱，而不是依赖工具直接帮我们赚钱。</p><p><strong>李多全：</strong>选品和品类规划是所有跨境商家的业务起点，也是老板最关注的。如果品类没规划好，团队辛苦一年可能也白做了，GMV 和利润都起不来。大模型不仅能提高效率，还能帮我们做一些深度的分析，比如趋势预测。举个例子，可以把 TikTok、Instagram 和亚马逊的数据喂给大模型，分析热门标签的增长情况。比如 TikTok 上某个家装标签的热度，结合亚马逊上的提及情况和用户反馈，可以帮助我们判断市场的成长性和竞争度。</p><p>此外，另一个场景是竞品监测。我们通常需要盯着竞争对手，但以前主要靠人工监测，现在通过数据抓取和大模型的能力，可以及时跟进竞品的动态，比如爆发力、好评和差评，及时预警，这对我们的创新或与竞争对手的竞争合作都非常有帮助。前提是我们需要有足够多的数据，包括社交媒体趋势标签、Google Trends 关键词以及竞品数据。结合这些数据，大模型可以帮助我们更好地规划品类和应对竞争。</p><h2><strong>36 氪：营销推广也是跨境电商运营的关键环节之一，DeepSeek 是怎么帮跨境卖家解决营销推广的痛点？</strong></h2><p><strong>李多全：</strong>从营销的角度来看，我们做的所有营销都是给别人看的，而不同国家的文化差异非常大，这是中国企业走向全球时面临的一个大问题。AI 能告诉我们什么？能告诉我们最优秀的同行是怎么做的，比如传统的货架、电商 listing，怎么写关键词？怎么写标题？因为 AI 非常擅长学习。社交媒体既是商品的传播，也文化的传播，怎么跟当地文化结合？这也是 AI 非常非常擅长的。</p><p>跨境的从业者流动性还挺大的，一个公司的平均水平能维持在 80-85 分，那这家公司是很有竞争力。新员工其实是有很长的适应期，这个期间他们产出的质量不太可控。但 AI 进来以后，刚才除了讲的更高阶、更文化的适配，非常重要的就是能把整个公司的平均拉到比较稳定的状态。比方说写 listing、广告文案、视频内容、SEO 的内容，能够达到行业比较高的水准上。这对一个跨境卖家来讲非常有价值，除了效率的提升，还能在整个公司的组织扩大过了以后，让整个公司的基本质量有保障，组织能力更依赖于人。</p><p>总的来讲，AI 平权过后，能把一个公司的组织能力、专业度拉到比较高的稳定水位，这个非常非常重要。</p><p><strong>大兵：</strong>跨境电商的营销主要分为几类：</p><p><strong>平台型营销</strong>：在平台封闭环境下进行营销，比如亚马逊。AI 可以帮助快速分析平台内部数据，提升效率。但由于平台规则限制（如首图、白底图等），AI 并不能让营销变得花样百出，而是在规则内优化。</p><p><strong>社交型营销</strong>：AI 可以帮助批量生成图、视频和文字，快速响应热点，短时间内实现大规模曝光。没有 AI，这种效果很难实现。此外，AI 还能监控细分类目和全行业的社交动态，这也是人工难以完成的。</p><p><strong>搜索型营销</strong>：以独立站为主，涉及 SEO 优化。AI 可以提升文章输出质量，从而提升独立站的流量深度。SEO 做得好，可以带来更多免费流量。</p><p>有人可能会说，效率提升后，大家效率都高了，等于没提升。但实际上，在新事物面前，总有一些懒人，而懒人占大多数。同样，在 AI 工具的运用上，最先用且用得好的人，虽然技术含量不高，但能获得信息差带来的流量红利。跨境电商的核心就是流量变现。</p><p>对于新事物，有些人会畏惧或焦虑，担心起个大早赶个晚集。实际上，AI 会拔高整个行业的下限，但不会决定上限。即使你躺平，行业下限被抬高后，你也会受益。AI 可能是未来十年、二十年的主旋律，像空气和水一样成为日常必需品。效率越高，信息差越明显，信息差的价值也越大。</p><h2><strong>36 氪：客服在跨境电商中同样重要，Deepseek 等大模型真的能替代人工客服吗？</strong></h2><p><strong>李多全：</strong>在创业之前，我负责过「大淘系」的客户服务体验。那时没有大模型，智能客服的能力有限，对人的意图理解不够强，经常出现答非所问的情况。多轮对话后，双方都不知道在聊什么。但现在有了大模型，参数和语料丰富度大幅提升，对意图和场景的理解能力显著增强，客服场景特别容易大模型发挥作用。</p><p>客服的核心是解决问题，这些问题通常分为两类：</p><p><strong>平台规则类问题</strong>：比如退货、换货、赔偿等，平台有明确的规则。</p><p><strong>公司售后规则类问题</strong>：比如维修、送配件等，公司也有明确的处理规则。</p><p>这些规则可以通过向量数据库建立，让大模型训练和理解，从而直接回答大部分问题。</p><p>客服场景可以分为三层：</p><p><strong>AI 直接回复</strong>：90% 的问题可以通过大模型自动回复。</p><p><strong>AI 推荐解决方案</strong>：有些场景的问题它判断得不太准的时候，由人来解决。如已经有明确的售后服务规则问题，AI 会把解决方案推给人，通过人的方式来提供服务。这部分占到剩下 10% 的 95%。</p><p><strong>人工处理新场景</strong>：对于全新问题，AI 会去识别这个场景原来没有出现过，然后路由到人工处理，并生成新的解决方案。这部分所占比例极其小。</p><p><strong>大兵：</strong>我对客服有一些不同见解。国外平台的购物流程通常是先购物，有问题再发邮件沟通，因此客服比例比国内低很多。在国内，有些买家会问「这件白色 T 恤是白的吗？」这种让人哭笑不得的问题。但在国外，这种问题很少，可能只有不到 1% ，而且多采用邮件沟通。所以跨境电商在客服上的压力并不大。</p><p>此外，跨境电商卖家不必自己开发智能客服系统，因为市场上已经有太多专业公司提供智能客服解决方案。无论是专业度还是边际成本，使用第三方服务都比自己开发更划算，卖家只需要选择合适的工具即可。</p><p>对于客服，最重要的是通过客服反馈分析产品的改进点，而不是单纯提高客服效率。因为客服量本身不大，效率提升的实际作用有限。国外的客服场景以文字为主，上下文明确，这对 AI 大模型来说非常容易处理。</p><h2><strong>36 氪：案例拆解：AI 如何帮一家 20 人团队的跨境家居企业月省 50 万？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>对于家居类企业，产品通常是大件，涉及美国的本地运输问题。</p><p>AI 可以帮助判断每张订单的最合理运输方式，仅这一项一年节省的费用就不止 50 万。此外，AI 还可以优化库存分布地点和运输方式的选择。家居产品的销售平台选择也很重要，美国有很多垂直类平台，AI 可以帮助卖家在选品时接入更多平台，选出更流行的家具产品。</p><p><strong>李多全：</strong>20 人的团队在跨境行业中不算小，尤其是家居品类。这一品类客单价较高，通常这类公司的人均年产出在 70-100 万美元之间，做得好的公司可以达到 1,000 万美元，20 人团队的销售额应该在 1 亿以上。</p><p>大老师提到的物流环节优化，确实能带来显著的成本节省。此外，AI 还可以提升人效，比如，图片和视频的制作，AI 可以帮助节省 1-2 个人的工作量。</p><p>另一个关键点是产品开发。传统方式下，开发一个产品需要三周左右的时间。要支持 1 亿的销售额，可能需要开发 50-100 个产品，这需要 3-4 个人全职投入。通过 AI，1-2 个人就能完成同样的工作，且质量不会差。仅从人效角度，AI 可以帮助节省 3-4 个人，按每人月薪 1 万计算，每月可节省不少。再加上物流和库存优化的节省，月省 50 万是可行的。</p><p>AI 只是工具，最终的选择和策略还是由人来决定。对于零起步的卖家，建议先从高效的环节入手，比如图片和视频制作、品类规划、VOC（客户声音）洞察等。这些领域 AI 已经非常成熟，先用起来，不需要一开始就问特别复杂的问题。</p><h2><strong>36 氪：如何更改用 Deepseek 做跨境电商，请分别总结出三条最为关键的锦囊妙计。</strong></h2><p><strong>李多全：</strong></p><p>第一点，大数据跟大模型结合起来。既有一个全局的扫描仪，又有一个看具体的显微镜，帮助公司做好这个品类规划、竞品监测和用户洞察。站在老板的角度，既有全局的扫描仪，也有局部的数据显微镜。</p><p>第二点，营销上更加规模化地生成很多高质量的内容。所有的从业者，无论是做货架、兴趣、独立站的，要拥抱大模型，要利用 AI 来帮我们做大量内容。无论是哪类型的电商，高质量的内容对我们来说都非常重要。</p><p>第三点，内部整合。企业经营的时候数据都是零散的，决策会比较随机。到一定规模的企业，有能力的话，要用 AI 来构建自己的运营大脑，就是把自己内部的运营数据、外部的市场跟竞争和跟供应链的协同等等这些数据打通，让自己公司的经营能够更加的立体，更加及时地实现数据驱动。总的来说，就是打造组织的 AI 经营大脑。</p><p><strong>大兵：</strong></p><p>第一点，企业多用年轻人。年轻人对新鲜事物的接受和学习能力更强，每一个时代都有每一个时代的红利，年轻人的 AI 红利已经到来。</p><p>第二点，要利用 AI 来做深业务，更加专注。我们的信息量会增大到一个无法想象的地步，你在争的时候，大家都会争。这个时候 AI 是可以帮助我们做深入思考的，深入思考是一种战略性。有时候 A 公司和 B 公司往往看起来表面没有什么差别，但是在战略性上做深远思考的这个公司是会盈于未来。</p><p>第三点，在解决 0-1 这种问题上，我们应该用 AI 快速地进行放大。 在全球化的过程中，AI 就可以跨越每个民族、语言、地域门槛，实现全球化就是本地化。</p><p><strong>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3173163645747584%2C%22title%22%3A%22%E7%94%A8DeepSeek%E5%81%9A%E8%B7%A8%E5%A2%83%EF%BC%8C%E8%B5%9A%E9%BA%BB%E4%BA%86%3F%22%7D" data-type="live" data-id="3173163645747584" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「超目科技」完成 B 轮融资，自研三类有源植入式眼部肌肉神经刺激器已递交注册申请｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182819634108544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 11:23:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>试想一种无法平稳地正视前方的人生：眼球总是在不受控制地左右摆动，虽然不至于眼盲，但也会对视力造成严重影响。临床上，这种疾病被称为先天性眼球震颤（Congenital Nystagmus，CN），被视为眼科领域的「不治之症」。相关统计数据称，全球 CN 患者已有 700 万之多；在中国，CN 患者的数量达到了百万级别。</p><p>这类疾病的发病原因尚不明确，在过去的临床实践中，由于患者主观上无法控制眼球震颤，治疗目的并不在于「消除」眼震，而是通过各种方法减轻眼球震颤的程度，从而改善视觉质量。目前，一些眼外科手术虽可以做到这一点，但也存在手术效果有限或出现并发症的情况。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,180" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250226/v2_2fdcc4c1bbfb455db1a48fb11e7e84cd@5930287_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">眼球震颤症状示意（制图：https://makeagif.com/gif/animation-of-right-upbeating-torsional-nystagmus-seen-in-bppv-yXwH0C）</p><p>为彻底解决这个世界医学难题，超目科技公司于 2018 年正式创办，精准定位高端眼科医疗器械和医用芯片研发工作。超目科技由北京大学人民医院眼科主任医师王乐今教授、北京工业大学王文思教授等人发起设立，联合创始人、CEO 王天放曾主导和参与多个医疗器械、医药类项目投资，在创业项目孵化和投后管理方面具备丰富经验。</p><p>36 氪获悉，超目科技现已完成 B 轮融资。自成立以来，公司累计融资达数亿元，投资方包括爱博清石、复健资本、龙磐投资、昌发展集团、元培投资、水木创投等。</p><p>近期，由清华工业开发研究院、全球健康产业创新中心（GHIC）联合主办的全球健康产业创新大会上，王天放向 36 氪分享了超目科技针对 CN 治疗的医疗器械产品研发的最新进展。</p><p>目前，公司的核心产品是一款三类有源 i-NYS 植入式眼部肌肉神经刺激器，主要通过耳后皮下完成手术植入。该产品内含一套芯片系统，对眼外肌肌肉神经接口进行电刺激，帮助患者抑制异常神经冲动，从而解决眼球震颤问题。</p><p>相较于传统手术治疗，i-NYS 治疗方案的优势在于「不破坏患者的眼部神经肌肉，且治效稳定、长期预后效果好」。在 2024 年美国小儿眼科与斜视协会年会上，超目科技曾披露相关数据：71 例临床试验验证，经 i-NYS 治疗后，可降低 80% 左右的震颤频率和幅度，提高约 4 倍注视时间，并大幅度改善患者的视觉质量，提高生活品质。</p><p>基于现有临床试验效果，i-NYS 于 2024 年 1 月获批进入国家药监局创新医疗器械特别审查程序；<strong>2024 年底，i-NYS 正式向国家药监局提交注册申请并获得受理。</strong></p><p>在传统神经调控医疗器械（比如心脏起搏器、人工耳蜗、迷走神经刺激器等）的开发上，体积大、创伤重是普遍存在的问题，这往往会导致手术创口大、预后差，体内排异等临床难点。因此，当前国际主流的研发趋势是开发更小型化的医用芯片方案。</p><p>「我们研发了一款 3mmx3mm 的超小型医用神经调控芯片。除我们的产品外，这款芯片理论上可以适用于所有医疗器械的小型化研发工作。今年 1 月，该芯片已完成第二次流片。我们未来的目标之一，是打造一个基于神经调控医用芯片的研发平台，将这项技术应用于行业内更多神经调控产品的开发中。」王天放表示。</p><p>据了解，除 i-NYS 植入式眼部肌肉神经刺激器外，超目科技还围绕眼科医疗器械赛道布局了多项产品管线，覆盖近视防控与矫正、斜视诊断、青光眼、老花眼等多个适应症。其中，用于近视治疗的产品将于今年内启动临床试验，预计未来 2-3 年内上市。</p><p>伴随着核心产品研发工作基本完成，超目科技针对 i-NYS 植入式眼部肌肉神经刺激器的市场推广工作也在同步推进中。目前，公司主要采取线上新媒体平台引流、搭建私域患者社群，线下与医疗机构合作建立创新诊疗中心等方式，拓展该产品的市场影响力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2160,3840" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250226/v2_c473ff074d454d3ba260b6e41fe96f91@5930287_oswg2211354oswg2160oswg3840_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">i-NYS 植入式眼部肌肉神经刺激器（图源：超目科技）</p><p>此外，谈及近两年来医疗器械企业出海热潮，王天放表示，作为全球创新医疗器械研发企业，出海始终是超目科技的核心战略方向之一。2022 年，超目科技就已经在美国成立子公司，通过连续几年参加美国专业眼科会议和拓展商务资源，已经汇聚了一批海外专家和合作伙伴，共同助力产品在北美地区的注册申报工作。「未来，<strong>超目科技子公司将进一步通过资本化方式独立发展</strong>，让「中国芯」走向世界，服务全球更多患者。」</p><p>据王天放观察，美国医疗器械企业的创业、投资、经营逻辑清晰，退出渠道多样。「在美国，医疗器械行业早期融资的估值普遍比较透明，总体来讲，退出周期和退出价格水平较高。由于首创类的国产医疗器械在美国申报临床上市的资金成本比较高，如果可以海外独立发展，那么成功概率更高，同时也是对北美乃至全球市场价值的提前挖掘。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 FSD 来了，但还没真正来｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181893894493316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>万众瞩目的特斯拉 FSD 中国落地终于有了实质进展。</p><p>2 月 25 日，特斯拉中国官方发布了 FSD 智能驾驶软件更新的消息。</p><p>从功能描述上看，特斯拉将向用户推送的「城市道路 Autopilot 自动驾驶辅助」功能，车辆能在城市道路直行、左右转、掉头、自动变道等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="978,889" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_99f838657b024df49dc4fe2b8814a3c4@5636972_oswg128439oswg978oswg889_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图源：特斯拉小程序）</p><p>不过特斯拉客服回应称，该功能仅为 L2 级辅助驾驶，尚无法实现美国 FSD 的完全无人驾驶功能。</p><p>这或许是特斯拉官网将「FSD 完全自动驾驶」的表述改为「FSD 智能辅助驾驶功能」的原因。特斯拉强调，未来用户车辆将能够在驾驶员极少干预的情况下完成绝大多数的驾驶任务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="788,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_3bf5608eaa1a4b198155d7c9bdffaf59@5636972_oswg88372oswg788oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图源：特斯拉官方）</p><p>但这基本与特斯拉在北美推出的 FSD 主体功能一致，也与当下国内华为、小鹏、理想等车企的城区领航功能类似。也就是说，特斯拉 FSD 功能引进中国市场的消息盛传一年多后，终于迈出实质性一步——开始上车交付。</p><p>FSD（全称 Full Self-Driving）是特斯拉的高级智能驾驶辅助系统，也是马斯克的 Robotaxi（无人驾驶出租车）蓝图的基础，是其眼中的「万亿美元机遇」。</p><p>36 氪汽车与特斯拉销售交流获悉，被交付 FSD 的车主需要具备两个条件：其一，2023 年 10 月后搭载了特斯拉 4.0 芯片硬件的车辆，其二，买了 6.4 万元 FSD 软件包。满足这两个条件的车主，就会陆续收到功能推送。</p><p>该销售人士告诉 36 氪汽车，功能的推送会首先面向用户，门店试驾车辆暂未收到该推送消息。</p><p>不过，目前的功能版本大概率还不是特斯拉 FSD 在北美等地区的「完整版」。</p><p>此前，特斯拉 CEO 马斯克在 1 月财报会上表示，特斯拉 FSD 的入华确实遇到了一些挑战，「中国不允许我们把训练的视频上传到海外，而美国不允许我们在中国训练模型。所以我们现在有点困扰，可以说是进退两难。」</p><p>比如公交车专用车道等特殊场景，特斯拉 FSD 就难以适应。为此，特斯拉的智驾团队从网络上的中国街道视频中提取标志和交通规则，来给智驾模型训练。</p><p>有头部造车公司智驾工程师告诉 36 氪汽车，已经初步了解特斯拉 FSD 功能在中国的实际表现。「不太担心，目前看水平一般。」对方表示，但同时也坦言，以特斯拉的技术能力，假以时日仍然值得警惕。据 36 氪汽车了解，多家车企智驾部门都在想办法尽快评测特斯拉 FSD 在中国地区的实际表现。</p><p>对于特斯拉来说，在中国地区交付「FSD」才迈出第一步，而想要实现 FSD 在北美地区的丝滑智驾与拟人表现，特斯拉还要面临数据积累、大模型适配、训练算力搭建等多重挑战。</p><h3><strong>「特斯拉 FSD 来了，但还没完全来」</strong></h3><p>特斯拉为 FSD 已经筹谋许久。从 2019 年在上海建立工厂之后，特斯拉在中国的商业生态得以顺利打开。</p><p>但其 FSD 的迅猛迭代一直与国内用户无缘。尤其特斯拉 FSD 在 2023 年 11 月进化到「端到端」智驾后，已经建立起了海量数据、巨大算力与大模型训练的进化范式。</p><p>特斯拉 FSD 进入中国一直面临着较大合规门槛。有知情人士告诉 36 氪汽车，此前，特斯拉的计划是想将收集到的智驾数据进行出境训练，「特斯拉一直在推进向监管部门推进该计划，但进展不顺利。」</p><p>另一方面，「特斯拉也曾计划将算力集群放到国内，但美国方面又不允许。可能是新政府上台后，政策有所松动。」</p><p>有外网用户观察到，特斯拉 FSD 此次在华落地的版本，大概率跟北美地区目前的版本一致。</p><p>而特斯拉 FSD 在国内此次落地，也意味着特斯拉选择将 FSD 做本地化部署与训练。未来特斯拉中国智驾团队可能会一边采集数据，一边交付调试，进入与中国车企智驾团队类似的迭代节奏。</p><p>事实上，据 36 氪汽车此前报道，去年特斯拉就已在中国建立了数据标注团队、运营团队，并从美国总部派遣智驾工程师来华并进行培训。</p><p>从长期角度来看，随着特斯拉规模向用户推送功能，FSD 在中国的演进速度可能会越来越快，其真正能力也会被激发。这值得中国同行警惕。</p><p>在特斯拉的引领下，智能驾驶的实现依赖于大模型、海量数据、训练算力，已经成为行业共识。</p><p>例如，特斯拉就在北美构建起了能容纳 10 万张训练显卡 H100/H200 的数据超算中心。</p><p>但特斯拉在中国可能无法复制这一盛况。一方面是，特斯拉所使用的高性能显卡 H100 等目前难在国内流通，另一方面对特斯拉而言，这是重复的硬件投入。</p><p>不过据 36 氪汽车了解，特斯拉一直在与国内的云厂商有密切合作。例如在数据合规方面，特斯拉使用的是百度云，经过脱敏处理的数据可以用于 FSD 模型训练等；特斯拉还在与阿里云进行云基础设施合作；此外，特斯拉还在与火山引擎开展大模型相关合作。</p><p>至于数据层面，「数据就是最大的优势。」不少行业人士向 36 氪汽车表示。</p><p>智驾公司 Momenta 创始人曹旭东也告诉 36 氪汽车，中国道路的黄金数据含量更高，其训练的智驾模型如果在中国能跑 100 分，到欧洲、日本道路也能跑 70-80 分。</p><p>而特斯拉的百万级用户车主，能够提供相当庞大与恐怖的数据量，这将迅速补足特斯拉的场景数据库。其智驾模型的迭代也可能因此加速。</p><p>尽管 FSD 入华的道路可能不符合马斯克的最初设想，但特斯拉已经没有更多筹备时间了。因为中国智驾市场已经风起云涌，而特斯拉已经错过了太多先机。</p><h3><strong>「特斯拉 FSD 入华，已经等不及」</strong></h3><p>当比亚迪用百万级车辆规模掀起「智驾普及战」时，特斯拉的标志性能力 FSD 在进入中国的时机上，已经没有太多选择。</p><p>去年，特斯拉的全球销量出现了罕见下滑，去年卖车 178.9 万辆‌，同比下降 1.1%‌。北美大本营与欧洲市场销量分别同比下滑 5.1% 与超 10%，中国则是其销量扛鼎市场，同比增长 8.8%。</p><p>且中国市场在特斯拉全球市场中的占比已经高达 37%，超过美国本土的 35%。「特斯拉中国，这个市场非常庞大。」马斯克在 1 月的财报电话会上说。</p><p>但在这个市场，特斯拉主力车型今年遭遇的围攻可能会更强烈：已经蓄势待发的小米 YU 7、理想刚刚亮相的纯电 SUV i8、智界 R7 等车型选手的竞争力都不弱。更重要的是，这些车型的智驾都是国内第一梯队阵营。</p><p>尤其在国内比亚迪等老牌车企以百万辆级推广智驾后，吉利、奇瑞等车企也在试图跟进。</p><p>换句话说，2025 年是车企建立用户智驾心智的最后窗口期，特斯拉 FSD 如果持续流失风口，可能会错失市场。所以即便「满血版」的 FSD 还没完全准备好，特斯拉也要先行一步了。</p><p>与推出 FSD 同一天，特斯拉在官方平台宣布，首批焕新版车型 Model Y 即将开启交付。而 FSD 能否明显促销，还有待验证。</p><p>另一方面，特斯拉推崇的订阅收费模式，也可能遭遇一定挑战。目前，特斯拉 FSD 在北美地区的订阅收费是每月 99 美元，买断价格为 8000 美元；在中国市场，FSD 的收费为 6.4 万元。</p><p>但国内车企的主流做法是，将智驾的成本包含在新车整车价格之内。「买车送智驾」才是国内的智驾产品商业生态，甚至比亚迪 7.88 万元的海鸥车型具备高阶智驾能力。</p><p>用户对特斯拉 FSD 依然充满期待。一些特斯拉用户从 6 年前就购买了 FSD 功能，还有一位拥有多款特斯拉车型的用户向 36 氪汽车表示：「FSD 出了，我一定买。」</p><p>但 FSD 想要复刻北美地区的胜局，无论在技术产品、商业生态上都需要进一步适应中国市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜老铺黄金近 4 成产品由外包生产；最高法：婚内私赠第三者的财产配偶有权要回；2024 年胡润中国 500 强发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182691445201032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 08:02:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>老铺黄金近 4 成产品由外包生产&nbsp;</strong></p><p>古法金饰品自 2019 年起便迎来市场爆发期，并在过去五年持续增长。古法黄金的高毛利率，也反映了产品的稀缺性和高附加值，为投资者提供了更大的盈利空间。以被誉为「古法黄金第一股」的老铺黄金为例，2021 年～2024 年上半年，老铺黄金的毛利率分别为 41.2%、41.9%、41.9%、40.9%；相比之下，周大福、周生生、六福等品牌的毛利率在 20%-30%。</p><p>据花丝镶嵌技艺传承人孟庆国透露，全国花丝镶嵌从业者不足 200 人，其中顶尖匠人仅 50 人。或正是基于此，老铺黄金选择将部分产品生产外包给了加工商。据招股书，2021 年、2022 年及 2023 年，外包加工费分别约为人民币 1720 万元、1520 万元及 4210 万元，分别占当年总销售成本的 2.3%、2.0% 及 2.3%。外包生产的产量分别占总产量的 36%、32% 及 41%。超过 40% 的产品依赖外包生产，导致消费者投诉划痕、掉钻等问题频发。（蓝鲸新闻）</p><p><strong>最高法：婚内私赠第三者的财产配偶有权要回</strong></p><p>本月起，《民法典婚姻家庭编司法解释（二）》正式施行。根据最新司法解释，婚姻关系存续期间，夫妻一方私自将婚内共同财产赠与「第三者」，另一方有权要求返还财产。同时，在夫妻关系内部，无过错的一方可以在不离婚的情况下要求分割这笔财产；如果因此导致离婚的，在分割时，可以对违反夫妻忠实义务的一方少分或不分。「财产返还之后，违反夫妻忠实义务的一方可能完全分不到。如果存在重婚、与他人同居或者其他严重过错的，还要承担离婚损害赔偿。」（央视新闻）</p><p><strong>2024 年胡润中国 500 强发布，企业总价值涨 6.6 万亿</strong></p><p>胡润研究院发布《2024 胡润中国 500 强》。500 强企业的总价值比上一年上涨 6.6 万亿元（13%），达到 56 万亿元。平均价值比上一年上涨 115 亿元，达到 1115 亿元。在上榜企业中，有 291 家企业的价值比上一年有所增长，其中包括 74 家新上榜企业；34 家企业的价值与上一年持平；184 家企业的价值有所下降。57% 是 B2B 企业，比上一年增加 2%。43% 直接面向消费者。74% 的企业提供实体产品，比上一年增加 3%。26% 提供软件或服务。500 强企业的平均年龄为 29 岁，即平均成立于 1995 年。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>DeepSeek 带火 AI 岗，「六小龙」全球高薪招贤</strong></p><p>春招首周，人工智能工程师的求职增速位居职业榜首，很多公司甚至开出高薪全球招聘。今年年初，6 家处于新技术领域前沿、在业内具有影响力的「科技新贵」在杭州崛起，也使得杭州成为不少人才心驰神往的高地。「六小龙」之一的一家企业，专注于人形机器人、四足机器人，他们春招计划的重中之重是技术研发人才。正在筹备中的「2025‘起跑春天’杭州青年人才交流大会」上，将有 800 多家企业释放出超过 2 万个招聘岗位，人工智能算法工程师、机器人控制工程师等新职业的需求明显增多，而且纷纷开出高薪。（央视财经）&nbsp;</p><p><strong>微信 Windows4.0.2 测试版本发布，支持在电脑端收取红包</strong></p><p>近期，微信官方发布了微信 Windows4.0.2 测试版本，目前该版本产品已经支持在电脑端收取红包。实测发现，目前微信 Windows4.0.2 测试版本已经上线微信官网，用户只需在微信官网下载并安装该版本后，即可收取别人发给自己的红包。不过目前该版本仍不能直接通过 PC 端给别人发送红包。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>腾讯元宝更新，对话内容可一键长图分享</strong></p><p>36 氪获悉，腾讯元宝再次上新，用户可以通过长图一键分享与元宝的对话记录。在最新版本中，腾讯元宝提供了三种展示形式：完整对话长图、对话节选图和微信分享卡片。在腾讯元宝，用户可以使用 DeepSeek-R1 满血版、推理模型混元 T1 进行深度思考，也可通过 DeepSeek-V3、腾讯混元 Turbo 快速输出答案。目前，元宝内的所有模型都支持理解图片、解析文件、联网搜公众号、从微信上传文件。&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，特斯拉跌超 8%</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 25 日收盘，美股三大指数收盘涨跌不一，道指涨 0.37%，纳指跌 1.35%，标普 500 指数跌 0.47%；大型科技股普跌，特斯拉跌超 8% 市值跌破 1 万亿美元，英伟达、谷歌跌超 2%，微软、Meta、奈飞跌超 1%。热门中概股多数上涨，理想汽车涨超 13%，小鹏汽车涨超 5%，阿里巴巴、哔哩哔哩涨近 4%，京东、百度涨超 1%，蔚来跌超 2%。</p><p><strong>百度拟斥资 21 亿美元收购 YY 直播业务</strong></p><p>百度 2 月 25 日宣布与欢聚时代达成协议，拟收购后者此前在中国大陆拥有的视频娱乐直播业务（即 YY 直播）收购总价约为 21 亿美元。作为交易的一部分，百度之前根据股权收购协议存入托管账户的约 16 亿美元已全部释放给百度。释放的资金将投资于云计算和人工智能基础设施。（界面新闻）</p><p><strong>字节跳动即梦考虑接入 DeepSeek，移动端新负责人曹大鹏到岗</strong></p><p>字节跳动的 AI 视频生成产品即梦近期有了新移动端负责人，他是原零一万物 PopAI 产品负责人曹大鹏。加入后，曹大鹏向剪映负责人张楠汇报。同时，即梦也正在考虑使用 DeepSeek。此前，字节跳动体系内的飞书已使用 DeepSeek。DeepSeek 爆火带来需求溢出和联动玩法：比如先用 DeepSeek 生成更精细的视频脚本、再在即梦生成视频。春节前后，即梦用户数增长迅速，据第三方监测平台 QuestMobile，即梦去年 12 月底的周活 76 万左右，截至 2 月中旬则接近 200 万，一个半月涨了接近 3 倍。（晚点 LatePost）</p><p><strong>知乎取消不登录无法看全文限制</strong></p><p>问答平台知乎的 PC 网页端于去年 5 月出现了非登录用户无法查看全文的情况，非登录 PC 网页用户访问知乎的回答页面，如果点击「展开阅读全文」，平台会自动弹出登录窗口。</p><p>据用户反馈，知乎又悄悄放开了这一限制，目前点击「展开阅读全文」，就可以直接打开查看，不再弹出登录提示。（新浪科技）</p><p><strong>江汽回应尊界官方暴力测试传闻</strong></p><p>针对迈巴赫车主称车辆被测试消息，江汽集团回应称，相关测试车辆通过正规第三方租赁渠道获取，并提前向租赁渠道明确用途。江汽对于给相关方带来困扰表示遗憾，正积极沟通协商解决。（界面新闻）</p><p><strong>宇树科技正与宝通科技洽谈机器人在工业场景应用及落地</strong></p><p>综合多位独立信源处消息，宇树科技正与宝通科技洽谈机器人在工业场景应用及落地情况。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>星巴克中国回应全球裁员千人：不涉及中国区，坚定看好中国市场前景</strong></p><p>2 月 25 日，针对连锁咖啡品牌星巴克宣布裁员的消息，星巴克相关负责人回应称，星巴克中国的伙伴不在此次全球沟通范围内，「星巴克坚定看好中国市场的广阔前景。我们将继续秉承高质量、可盈利、可持续的发展策略，为顾客提供高品质的咖啡和独一无二的星巴克体验。」（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>博世计划今年一季度停止充电服务，官方回应：会确保业务调整平稳过渡</strong></p><p>日前，有消息称，博世将在今年第一季度末终止其电动汽车充电服务。对此，博世工作人员表示该消息属实。「由于电动出行服务市场竞争激烈，增长低于预期，同时面临高成本压力和投资需求。经深入评估，博世决定于 2025 年 6 月 30 日结束电动出行服务领域的相关业务，‘Charge My EV’应用程序将于 2025 年 3 月 31 日下线。」上述工作人员称。「此次调整涉及全球充电网络接入及充电站管理系统等相关服务。博世已与相关合作伙伴、客户及供应商展开沟通，将确保业务调整的平稳过渡，同时持续推动电驱动技术的发展。」该工作人员称。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉为中国客户分批次更新软件，推出城市道路 Autopilot 自动辅助驾驶</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 25 日，特斯拉宣布，为中国客户分批次更新软件。其中包括，推出城市道路 Autopilot 自动辅助驾驶（优化现有 NOA 自动辅助导航驾驶功能），在通行受控道路（道路使用者通过匝道入口和匝道出口进出的主干道）和城市道路上使用 Autopilot 自动辅助驾驶，会根据导航路线引导车辆驶出匝道和交叉口，在路口识别交通信号灯进行直行，左转，右转，掉头等动作。并根据速度和路线自动进行变道动作。在不设置导航路线时，会根据道路实际情况选择最优道路行驶。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250226/v2_2c7f63bcfe984026bce7115e53b98a07@5667365_oswg507063oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">配图</p><p><strong>光伏厂商上调组件价格 2 至 5 分钱，头部组件厂称：近期排产有提高</strong></p><p>从多个经销渠道获悉，近日，光伏组件主要品牌单瓦价格上涨了 2 至 5 分钱。有头部组件厂人士对财联社记者表示，公司近期确有调价；在新政抢装机因素影响下，公司近期组件排产有提高。同时，行业自律逐渐发挥作用，市场调节机制逐渐回归理性。另一家组件厂人士表示，近期小幅涨价主要因阶段性供应紧张导致，价格长期走势仍在观望中。（财联社）</p><p><strong>旅行青蛙渠道服宣布终止运营</strong></p><p>近日，《旅行青蛙》手游官网发布一则停运公告：由于运营策略调整，《旅行青蛙·中国之旅》VIVO 服务器将在 4 月 19 日终止运营，玩家可申请退款。VIVO 渠道服宣布即将关停，渠道服玩家可以选择「搬家」。2024 年 3 月 31 日，《旅行青蛙·中国之旅》小程序版本短暂下架，后续恢复运营。2024 年 6 月 4 日，游戏的官方账号在回复玩家评论时说「一直以来基本都是白打工的状态，全凭对呱呱的爱熬着了……」6 月 5 日，游戏官方宣布游戏内人工客服停止服务，玩家猜测该游戏的项目组成员正在缩减。（四川观察）</p><p><strong>WTO 设专家组，审查土耳其对从中国进口电动汽车的限制措施</strong></p><p>从权威信源处获悉，当地时间 24 日，世贸组织（WTO）争端解决机构同意了中国提出的设立争端专家组的请求，以审查土耳其采取相关针对从中国进口电动汽车的限制措施，该法案编号「DS629」。此次中国提交了成立争端专家组的第二次请求，以裁定土耳其就原产于中国的电动汽车和其他某些类型的车辆所采取的各项措施。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>苹果宣布超 5000 亿美元投资计划</strong></p><p>2 月 24 日，苹果宣布未来四年将在美国投资超 5000 亿美元，为史上最大投资承诺。作为美国一揽子投资计划的一部分，苹果公司及其合作伙伴将在休斯顿开设一家新的先进制造工厂，生产支持 Apple Intelligence 的服务器。苹果公司还将把其美国先进制造基金增加一倍，在密歇根州建立一所学院，培养下一代美国制造商，并增加在美国的研发投资，为尖端领域提供支持。苹果公司称，未来四年计划招聘约 20000 名员工，其中绝大多数将专注于研发、硅工程、软件开发以及人工智能和机器学习。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>三星 SDI 将与现代起亚联合开发机器人专用电池</strong></p><p>韩国电池制造商三星 SDI 2 月 25 日发布声明称，同现代起亚签署谅解备忘录，将联合开发机器人专用高性能电池，旨在大幅提高能量密度、输出功率和使用时间。根据协议，三星 SDI 将改进高容量材料以提高能量密度，并优化设计以提高电池效率；现代起亚则将评估机器人专用电池在性能提升方面的应用。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>日本制铁称将与美政府协商，寻求重启收购美钢计划</strong></p><p>据路透社，日本制铁社长今井正 2 月 25 日表示，公司将与美国商务部展开协商，旨在重启收购美国钢铁公司的计划。此前，日本首相石破茂于本月 17 日称，特朗普上台后日本制铁大大转变了对美国钢铁的思路，「现在对交易意向的考虑是投资而不是收购……我们需要采取必要的应对措施，确保对双方都有利」。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧盟 1 月份新车注册量下降，电动汽车销量增长 34%</strong></p><p>欧盟 1 月份乘用车注册量下降，原因是法国、意大利和德国的新车注册量下降抵消了西班牙的注册量增长。欧洲汽车制造商协会公布，1 月份新车注册量（反映销量情况的指标）同比下降 2.6%，至 831201 辆。这份数据显示，法国和意大利的新车注册量降幅最大，其次是德国。法国 1 月份新车注册量下降 6.2%，意大利新车注册量下降 5.8%。德国 1 月份新车注册量下降 2.8%。该协会表示，西班牙 1 月份新车注册量增长 5.3%。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>「蛋荒」持续蛋价飞涨，美国指望土耳其增加供应</strong></p><p>美国因禽流感疫情肆虐而遭遇「蛋荒」，鸡蛋价格一路上扬。据美国有线电视新闻网 2 月 24 日报道，美国的鸡蛋批发商近来把目光投向土耳其，希望从土耳其进口更多鸡蛋填补供应缺口。据土耳其鸡蛋生产商中央联合会消息，土耳其计划今年向美国出口 4.2 亿枚鸡蛋，这一出口量将创下历史新高。该数据在 2024 年为 7100 万枚。联合会主席易卜拉欣·阿菲永说，海外禽流感疫情是推升土耳其鸡蛋出口暴增的「主要原因」。（新华社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>DeepSeek 开源周第二日：开源 EP 通信库</strong></p><p>36 氪获悉，DeepSeek 官宣，今日开源 DeepEP，第一个用于 MoE 模型训练和推理的开源 EP 通信库。特点有：高效、优化的全员沟通；节点内和节点间均支持 NVLink 和 RDMA；用于训练和推理预填充的高吞吐量内核；用于推理解码的低延迟内核；原生 FP8 调度支持；灵活的 GPU 资源控制，实现计算-通信重叠。&nbsp;</p><p><strong>DeepSeek 重新开放 API 充值</strong></p><p>在 DeepSeek API 开放平台注意到，DeepSeek 已重新开放 API 充值。deepseek-chat 模型优惠期结束，调用价格已变更为每百万输入 tokens 2 元，每百万输出 tokens 8 元。此前因资源紧张，DeepSeek 曾一度停止充值。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>豆包正小范围测试深度思考模型，但接入模型非 DeepSeek</strong></p><p>字节跳动旗下 AI 助手豆包正在小范围测试深度思考模型，但接入的不是 DeepSeek 模型。据豆包相关负责人表示，当前测试的是自己深度思考模型的不同实验版本。记者实测发现，在豆包对话页面暂未显示「深度思考」功能的入口，但被灰度到的用户在询问不同问题后，豆包生成的答复中会显示思维链。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>联想 AI 服务器单机全面适配 DeepSeek-R1 满血版大模型</strong></p><p>36 氪获悉，联想正式宣布旗下大模型训推一体 AI 算力平台联想问天 WA7780 G3、大模型推理 AI 算力平台联想问天 WA7785a G3 全新升级，单机即可部署 DeepSeek-R1 满血版大模型（具备 671B 参数）。此次升级将大幅降低客户部署难度和成本，同时提升模型训练和推理性能。据了解，联想正与 DeepSeek 在个人智能与企业智能两大领域，开展更全面、深入的合作。其中，聚焦企业智能，联想中国基础设施业务与 DeepSeek 的深度融合，正快速实现从训练到推理的全链条产品适配。&nbsp;</p><p><strong>百度教育接入 DeepSeek-R1 满血版模型，支持多模态推理</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 25 日，百度教育旗下产品「拍照搜题」正式接入 DeepSeek-R1 满血版模型。用户可使用百度 App 拍照功能进入「拍照搜题」，不仅可以通过数据库提供标准答案，还能发挥 DeepSeek R1 的强大推理能力，一步步展示推导过程。此外，百度教育「AI 写作文」也同步接入了 DeepSeek 模型。只需在百度 App 搜索「作文」，使用「一键成文」功能，勾选 DeepSeek-R1 满血版即可体验。&nbsp;</p><p><strong>Anthropic 推出首款混合推理模型 Claude 3.7 Sonnet</strong></p><p>人工智能初创公司 Anthropic 宣布推出 Claude 3.7 Sonnet，称这是迄今为止最智能的模型，也是市场上首款混合推理模型。该公司介绍，Claude 3.7 Sonnet 既能提供接近即时的响应，也能展示分步骤的详细思考过程。API 用户还可对模型的思考时长进行精细化控制。此外，同步推出的 Claude Code 命令行工具（研究预览版），使开发者可直接通过终端将重要工程任务委托给 Claude 完成。（界面新闻）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「嘉兆电子」获超亿元人民币 B+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「嘉兆电子」宣布完成超亿元人民币的 B+轮融资。本轮融资由成都科创投集团联合成都市重大产业化项目一期股权投资基金有限公司、成都天府创新股权投资基金管理有限公司以及赛泽资本共同完成。此次融资将主要用于高端存储、算力芯片、光电芯片、射频芯片等高端测试方案的研发以及高端测试产线的投入。嘉兆电子是一家专注于集成电路测试方案开发、测试硬件开发、晶圆测试（CP）、芯片成品测试（FT）、量产老化及 SLT 测试等全流程服务的专业半导体独立第三方测试服务商。</p><p><strong>「天凛」获得数千万级别融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，机器人智能建造服务商「天凛」完成数千万元级别天使轮融资，由启赋资本独家领投。本轮融资资金将主要用于市场开拓、产能扩张和 AISSGF 系统的技术迭代。</p><p><strong>「极睿科技」完成亿元级 B 系列多轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「极睿科技」宣布连续完成亿元级 B 系列多轮融资，投资方包括用友产投、百度、红蜻蜓、卓源亚洲，指数资本担任独家财务顾问。融资资金将主要用于国内市场的营销覆盖以及新产品的研发与电商大模型的持续迭代。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>携程发布 2024Q4 及全年财报：入境游同比增长超 100%</strong></p><p>36 氪获悉，2 月 25 日，携程集团公布其 2024 年第四季度及全年未经审计的财务业绩。第四季度，携程集团净营业收入为 127 亿元，全年净营业收入为 533 亿元。第四季度，携程出境酒店、机票预订较 2019 年同期增长超 20%；携程国际 OTA 平台酒店、机票预订同比增长超过 70%。四季度及全年，携程入境游预订量均同比增长超 100%，其中，来自免签国家的全年预订量同比增长超 150%。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>星纪魅族 AR 智能眼镜：支持提词器功能，且已量产</strong></p><p>36 氪获悉，星纪魅族 StarV Air2 支持提词器功能，并且已经量产，近期销量爆增 5 倍。据了解，星纪魅族于去年 9 月发布的 StarV Air2 AR 智能眼镜，已经支持提词器功能，用户可以把发言稿传到眼镜里，设置自动翻页，或者搭配指环 StarV Ring2，即可实现轻松流畅的演讲。</p><h2>AI 图谱</h2><p>DeepEP 加持，不再依赖 Transformer。</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜于曜铭&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 开局即决战 ROG 助力电影《流浪地球 3》美术创作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182106311579008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 22:06:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 2 月 25 日，ROG 正式官宣与电影《流浪地球》系列再度携手，高能助力小破球的新一轮冒险。ROG 作为电影《流浪地球 3》官方拍摄期创作算力先锋，旗下多款笔记本产品将全方位助力该电影的幕后创作。</p><p>电影《流浪地球》系列美术及造型指导——郜昂参与制作的首支幕后短片——《ROG 高能助力小破球新一轮冒险》也在 ROG 2025 新品发布会中首播，并与玩家及创作者们共同见证了 ROG 全新产品的发布。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,1353" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_3dd80b918ea94691a4b4e50f968adf21@517825446_oswg1174670oswg759oswg1353_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_b559851821624831b3d1899b6b8b9460@517825446_oswg712354oswg1268oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>一拍即合 「想象力」拥抱「生产力」</strong></p><p>在电影 《流浪地球 2》中，ROG 冰刃双屏笔记本扮演了「重启地球」的关键角色，其富有未来感的双屏形态与故事背景高度契合。现在，影视作品中的未来科技即将在现实世界大显身手，为更具挑战的新创意提供更加硬核的支持。此次 ROG 作为电影《流浪地球 3》官方拍摄期创作算力先锋，将为幕后创作者们提供更加强大的工具，将每一个创意更快、更完美地转化为现实。据了解，在电影《流浪地球 3》的创作过程中，郜昂及其美术团队成员将使用 ROG 产品高质量的完成各种创作任务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_1dc7260964be4d6e9de57ce682b86b52@517825446_oswg702372oswg1268oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>全能助战，创作火力不衰减</strong></p><p>《ROG 高能助力小破球新一轮冒险》在讲述幕后故事的同时，也真实展现了 ROG 产品的硬核性能和超出创作者预期的表现。郜昂表示：「从创意到三维模型，到工业模型，到上机的所有流程，都需要非常强的硬件去辅助」。借助 ROG 笔记本顶尖的配置、优秀的性能调教以及全新的 AIPC 特性，能大幅提升团队的创作效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_8fbb6007a63b432ea6a0ece370efea49@517825446_oswg1229435oswg1267oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>只为超越 &nbsp;共启未来</strong></p><p>作为 ROG 全新发布的专业性能轻薄本，ROG 幻 14 Air 2025 及 ROG 幻 16 Air 2025 均采用了全新的 AMD/英特尔平台，至高配备 GeForce RTX 5080 笔记本电脑 GPU，搭载备受创作者青睐的 ROG 星云屏，由内而外赋予创作者广阔的创作空间。就像郜昂所言「有了更好的工具，工作效率也能提升。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_53f446489ab14407be333e7c75ffc091@517825446_oswg727079oswg1267oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>郜昂更是直言：「如果你是 Mac 用户，现在想切换到 Windows 平台，或者两个平台一起工作，那 ROG 幻 Air 系列真的是很好的选择，甚至可以说是最优的选择了」。</p><p>对更多创作者而言，拥有全能实力的 ROG 可以帮助他们更好的发挥想象力。2025 年，全新登场的 ROG 笔记本系列秉承「只为超越」的品牌精神，将点亮更加炫目的创作之光。</p><p>从电影《流浪地球 2》的首次携手，到电影《流浪地球 3》幕后助力，有了 ROG 的全力加持，金牌团队的创造力更值得期待，关于中国科幻电影的故事也将迎来更加精彩的新篇章。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 最强全能平板笔记本！ROG 幻 X 2025 正式开售 11999 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3182103760852358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 22:03:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 25 日，全能平板笔记本 ROG 幻 X 2025 正式开售。作为全球首款可本地运行 70B 大模型的笔记本电脑，幻 X 2025 集高性能、精致做工、多模态应用与多场景应用于一体，其不仅搭载了 AMD 锐龙 AI Max 系列高性能平台，同时配备 2.5K 触控星云屏，冰川散热架构等前沿硬件及设计，全能高效，多场景适配、多模态易用。首发期间，晒单可享 500 元 E 卡，以及国补 2000 元等多重福利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_18872e7686a5482fa76423b1d5366fc4@517825446_oswg2137416oswg2560oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_55b5ef0ab284475f8601f510bb5a9846@517825446_oswg1038080oswg1920oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>AMD 旗舰多模态 APU 平板笔记本性能巅峰</strong></p><p>ROG 幻 X 2025 至高搭载 AMD 锐龙 AI Max+ 395 处理器，其基于 4nm 制程工艺及 Zen5 架构打造，拥有 16 核心 32 线程，单核最高频率可达 5.1GHz。内置 40 CU Radeon 8060S 集显，性能表现可媲美独显。还有至高 64GB LPDDR5X 8000MHz 高频 256bit 统一内存，支持高达 48GB 动态显存分配，可轻松本地部署 70B AI 大模型！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1349,947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_2c2a3ae8cd0640479f04c97051aeb5c9@517825446_oswg2281339oswg1349oswg947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>玩家们同时可选 AMD 锐龙 AI Max 390 处理器，其具有 12 核心 24 线程，至高 5.0 GHz 单核主频，集成 Radeon 8050S 集显，内置 32GB LPDDR5X 8000MHz 256bit 统一内存，同样支持动态分配，性能表现依旧卓越。</p><p><strong>冰川散热架构，极致冷却性能更强</strong></p><p>幻 X 2025 全系采用冰川散热架构 2.0 增强版，内部采用全新不锈钢-铝-铜复合均温板，超 55% 主板覆盖面积，冷却效率再度进阶。双二代 Arc&nbsp;Flow 风扇采用内外双层叶片设计，在增加进风量的同时实现双向内吹，有效降低内部元器件与屏幕温度，还有暴力熊液金提供超高导热系数，内部积热高效排出，使得整机功耗可轻松飙至 80W。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1108,854" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_e831cf701a914fa2a8db3add84cd8bf2@517825446_oswg670230oswg1108oswg854_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>全新模具，复古未来主义最佳诠释</strong></p><p>幻 X 2025 延续了幻系列潮酷及极具未来主义感的设计理念。整机采用全 CNC 工艺一体成型技术，机身引力波设计与 ROG 独家彩蛋充分彰显酷潮质感。全新设计 RGB 透明视窗，可直接显示主板元件，神光同步加持与 ROG 外设轻松「合拍」。轻约 1.2kg，薄至 1.3cm，收纳便捷出行更自由。配套的可拆卸磁吸式背光键盘同步升级，键帽与触控板面积增加 12.24%/28%，给予用户舒适的输入体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_03378acd9f384d5ba943cd7cad208ff8@517825446_oswg673040oswg1270oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>全能配置，实现最全应用场景覆盖</strong></p><p>凭借无极悬停支架、磁吸式键盘与轻薄机身，幻 X 2025 可随心切换为笔记本模式、直立模式或平板模式。配合随机附赠的 ASUS Pen 2.0，可解锁更多应用场景。全系还配备 2.5K 180Hz 可触控星云屏，DXC 抗反射涂层加持无惧环境光干扰，配合 Hi-Res 认证四扬声器带来沉浸式的视听体验。其内置 70Wh 大容量电池，移动或户外使用一整天也无压力。还有 2×USB4+USB-A 10Gbps+HDMI 2.1 FRL+SD 读卡器+3.5mm��频接口的全能接口，扩展性拉满，全新控制中心按键可一键呼出操作选项，使用更便捷，此外还有 WiFi-7、1300W 主摄+500W 前摄，满足不同使用需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1121,1042" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_2e656894f8784fdd9b5106ace7f76d52@517825446_oswg1221222oswg1121oswg1042_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>ROG 幻 X 2025 将性能、便携与质感高度融合，堪称当下的全能平板笔记本标杆。2 月 25 日，ROG 幻 X 2025 已正式开售，首发到手 11999 元起，预装正版 Office，购机晒单还有 500 元 E 卡惊喜福利，值得信仰玩家选择！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>携手京东及京东方，创维发力百吋大屏电视 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181937108931712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 20:57:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>当下，中国彩电市场正在掀起一场前所未有的「大」尺寸化浪潮，百吋大屏电视成为主流厂商着重布局的方向。据奥维云网数据显示，2024 年百吋电视的整体销量同比大幅增长 283.3%，成为低增长的市场大盘中的亮色。</p><p>2 月 22 日，创维联合京东、京东方（BOE），在京东方福州·灯塔工厂举办了创维 JD100 Mini 新品战略发布会，进一步发力百吋大屏电视市场。</p><p>「百吋的空间还很巨大，百吋需求的痛点还在解决的路上。」 创维集团彩电公司执行副总裁董海涛表示，此次发布的创维 JD100 Mini，就是创维和京东、京东方三方向市场交出的升级版「联合答卷」，产品核心搭载了京东方定制研发的百吋 Mini LED 类纸屏。</p><p>JD100 Mini 是京东首款包销定制的百吋大屏电视。为了更好地解决百吋电视的服务问题，京东将免费为消费者提供上门勘测和送装一体的一站式服务体验，只需一次上门即可完成拆旧、送新、安装、调试等全流程，还为百吋提供 1V1 的专属客服团队。</p><p>据介绍，创维在 2023 年时就洞悉到消费者对于百吋大屏和类纸屏的需求，联合京东方一起首发了百吋类纸屏。该款产品随后在 2024 年取得了 3 倍的销售额增长，其他彩电品牌也纷纷跟进。</p><p>奥维云网数据显示，创维 2024 年全渠道百吋累计销售 10 万+台，获中国彩电市场 100 英寸液晶电视销量第一。</p><p>京东方显示器件与物联网创新业务 TV SBU 副总经理周双表示，100 吋一直是京东方布局的战略性尺寸，过去一年 100 吋全球出货市场占比接近 60%。得益于规模扩张和成本下降，100 吋如今已有能力走入寻常百姓家。</p><p>36 氪了解到，100 吋电视的成本如今已经从 2017 年时的十几万元降到了两万以内，加上国补，消费者如今在万元以内就可以购买到高性价比的 100 吋电视。</p><p>「越来越多的用户选择百吋电视，可以通过京东大数据看到百吋搜索数据是 98 吋的 5 倍。」 创维彩电国内营销总部市场部总监陈亚军对 36 氪表示，100 吋在 2024 年增长超过 30 万台，预计 2025 年会突破百万台。这会是 2025 年重要的市场趋势。</p><p>董海涛表示，2025 年创维和京东方成立了新技术联合实验室，将投入 2 亿资金推动屏体技术升级，打造超高品质的百吋电视，推动百吋电视的进一步普及。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜焕新 Model Y 明日正式开启国内交付；阿里巴巴将开源旗下文生视频模型万相 2.1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181847043101832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 17:48:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181838601458824"><strong>阿里巴巴将开源旗下文生视频模型万相 2.1</strong></a></p><p>从知情人士处获悉，阿里巴巴将于今日晚间全面开源旗下视频生成模型万相 2.1 模型。据此前介绍，万相 2.1 支持中英文视频，可以一键生成艺术字，还提供多种视频特效选项，以增强视觉表现力，例如过渡、粒子效果、模拟等。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181837281907586"><strong>焕新 Model Y 明日正式开启国内交付</strong></a></p><p>焕新 Model Y 将于明日（2 月 26 日）开启国内交付。2 月 18 日，焕新 Model Y 在特斯拉上海超级工厂正式量产，首批下线车型搭载全新冰河蓝车漆。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181835126035335"><strong>抖音电商：全国产业带商家通过店播实现销售额超 4300 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，抖音电商举办店播主题活动，现场披露的数据显示，过去一年，在直播带货的商家中，69% 的商家通过店播实现商品动销，其中超千个商家店播销售额突破亿元，16.2 万商家店播销售额翻倍，全国产业带商家通过店播实现销售额超 4300 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181815415837825"><strong>武汉将推动超 20 个行业大模型年内赋能应用</strong></a></p><p>在 2 月 25 日的武汉市新闻办发布会上，武汉市经信局相关负责人介绍，武汉今年将开展「人工智能+」行动，推动 20 个以上行业大模型赋能应用，打造垂类大模型应用矩阵。据介绍，2024 年，武汉人工智能产业规模达到 700 亿元，近三年的年增速超 30%。目前，武汉已聚集人工智能企业 1000 余家，基本实现上游基础层、中游技术层、下游应用层全覆盖。（上证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181769610974081"><strong>星巴克首席财务官及高级管理人员预计将访问中国，进行销售谈判。</strong></a></p><p>星巴克首席财务官及高级管理人员预计将在未来几周访问中国，进行销售谈判。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181750308721799"><strong>阿里千问衍生模型数量破 10 万，稳居全球开源模型榜首</strong></a></p><p>36 氪获悉，根据全球最大 AI 开源社区 Hugging Face 最新显示，截至目前，阿里千问（Qwen）开源大模型的衍生模型数量已突破 10 万，持续领先美国 Llama 等开源模型，稳居全球最大开源模型榜首。自 2023 年 8 月起，阿里云相继开源 Qwen、Qwen1.5、Qwen2、Qwen2.5 等 4 代模型，囊括了 0.5B、1.5B、3B、7B、14B、32B、72B、110B 等全尺寸，大语言、多模态、数学和代码等全模态，多次登上国内外权威榜单。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181797165520008"><strong>联合利华 CEO 任职不到两年卸任，由 CFO 接任</strong></a></p><p>全球快消品巨头联合利华（Unilever）宣布，现任 CEO 海因·舒马赫（Hein Schumacher）将于 3 月 1 日正式卸任，并计划于 5 月 31 日完全退出公司。现任 CFO 费尔南多·费尔南德斯（Fernando Fernandez）将于 3 月 1 日接任，担任联合利华新任 CEO。海因·舒马赫于 2023 年 7 月加入联合利华，距今任职不到 2 年。（界面）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181821892646020"><strong>韦丹塔拟出资 57 亿美元于印度阿萨姆邦勘探油气</strong></a></p><p>根据一份公司声明，印度韦丹塔集团计划在印度东北部的阿萨姆邦投资 5000 亿卢比（约合 57 亿美元），用于勘探和生产石油与天然气。韦丹塔集团旗下凯恩石油天然气公司的目标是在阿萨姆邦日产 10 万桶石油和天然气。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181742118065024"><strong>「嘉兆电子」获超亿元人民币 B+轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「嘉兆电子」宣布完成超亿元人民币的 B+轮融资。本轮融资由成都科创投集团联合成都市重大产业化项目一期股权投资基金有限公司、成都天府创新股权投资基金管理有限公司以及赛泽资本共同完成。此次融资将主要用于高端存储、算力芯片、光电芯片、射频芯片等高端测试方案的研发以及高端测试产线的投入。嘉兆电子是一家专注于集成电路测试方案开发、测试硬件开发、晶圆测试（CP）、芯片成品测试（FT）、量产老化及 SLT 测试等全流程服务的专业半导体独立第三方测试服务商。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181816323495045"><strong>宇树科技 G1 机器人展示武打动作：算法升级，任意动作任意学</strong></a></p><p>宇树科技今日更新一则视频，标题为「功夫 BOT：宇树 G1」，并表示「算法继续升级，任意动作任意学」。视频中，G1 机器人完成了连续武打动作并保持平衡。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181759078028422"><strong>豆包正小范围测试深度思考模型，但接入模型非 DeepSeek</strong></a></p><p>字节跳动旗下 AI 助手豆包正在小范围测试深度思考模型，但接入的不是 DeepSeek 模型。据豆包相关负责人表示，当前测试的是自己深度思考模型的不同实验版本。记者实测发现，在豆包对话页面暂未显示「深度思考」功能的入口，但被灰度到的用户在询问不同问题后，豆包生成的答复中会显示思维链。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181781461816194"><strong>腾讯元宝更新，对话内容可一键长图分享</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯元宝再次上新，用户可以通过长图一键分享与元宝的对话记录。在最新版本中，腾讯元宝提供了三种展示形式：完整对话长图、对话节选图和微信分享卡片。在腾讯元宝，用户可以使用 DeepSeek-R1 满血版、推理模型混元 T1 进行深度思考，也可通过 DeepSeek-V3、腾讯混元 Turbo 快速输出答案。目前，元宝内的所有模型都支持理解图片、解析文件、联网搜公众号、从微信上传文件。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181784666756225"><strong>意法半导体 CEO 据悉或因业绩不佳将被免职</strong></a></p><p>据彭博消息，知情人士称，意大利政府希望更换意法半导体公司的 CEO 让-马克·谢里（Jean-Marc Chéry），原因是他业绩不佳。意大利和法国各持有意法半导体 27.5% 的股份。今年 1 月，意法半导体预测第一季度净营收未达分析师预期。报道称，在需求持续低迷的情况下，意法半导体正寻求裁员多达 3000 人。意法半导体的股价在过去 12 个月中下跌了 37%。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181716684215176"><strong>外交部：美胁迫别国打压中国半导体产业行径最终损人害己</strong></a></p><p>2 月 25 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，特朗普政府正在草拟更严格的半导体限制措施，并向关键盟友施压，要求他们升级对中国芯片产业的限制。中方对此有何评论？林剑表示，中方已多次就美国恶意封锁打压中国的半导体产业表明严正立场。美方将经贸科技问题政治化、泛安全化、工具化，不断加码对华芯片的出口管制，胁迫别国打压中国的半导体产业，这种行径阻碍了全球半导体产业的发展，最终将反噬自身，损人害己。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181734398825345"><strong>组件价格全面上涨？隆基、晶澳、天合等一线光伏企业回应</strong></a></p><p>近日，市场传言多家国内一线光伏组件企业集体上调组件价格，传言的上调价格约在几分钱每瓦区间，一度被业内解读为传递出积极的底部反转信号。接近隆基绿能市场部人士表示，受电力改革政策影响，上周公司分布式的出厂价上涨 0.03 元/瓦至 0.05 元/瓦，集中式价格暂没有变化。天合光能也证实了涨价传言。「确实涨了点。」该公司相关负责人表示，渠道卖客户的组件价格上涨了 0.02 元/瓦至 0.03 元/瓦。目前国内市场及欧洲市场已确认涨价，美国市场情况暂不清楚。「光伏组件是要涨价了。」晶澳科技相关负责人表示，春节后市场需求转暖，公司后续接单情况非常好。「光伏组件的涨价，除了有市场需求的支撑外，由于上游原材料仍处于亏损状态，成本有提成涨价的压力，需要组件涨价传导（成本压力）。」（一财）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3181830255448967"><strong>欧盟 1 月乘用车注册量同比下降 2.1%</strong></a></p><p>2 月 25 日公布的数据显示，欧盟 1 月乘用车注册量（反映销量情况的指标）下降，而电动汽车销量却大幅增长。由于插电式混合动力车、汽油车和柴油车的需求下降，该地区的总销量同比下降了 2.1%。另一方面，1 月欧盟电动汽车销量增长了 37%，汽车制造商为遵守今年更严格的排放法规而推广其电池动力汽车。就欧洲汽车制造商的汽车总注册量而言，1 月大众汽车和雷诺汽车的注册量同比有所增长，而斯特兰蒂斯、宝马和梅赛德斯-奔驰的注册量则有所下降。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深度洞察｜从赛车竞速到企业全球竞争，领先者们为何都在强调「革新视野」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3180225878495617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 17:09:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>不到一个月后，新赛季世界一级方程式锦标赛（F1）就将拉开大幕。引擎蓄势轰鸣，轮胎火星四溅，速度与激情的较量将再次令人血脉贲张。</p><p>过去的 2024 赛季，对 Airwallex 空中云汇官方合作伙伴迈凯伦车队 (McLaren Racing) 而言，无疑是强势回归的一季：时隔 26 年重夺年度车队总冠军，6 次分站冠军，21 次登上领奖台，风光无两。</p><p>新年伊始，当我们与迈凯伦车队的冠军车手 Lando Norris、迈凯伦车队首席财务官 Laura Bowden 面对面时，两人不约而同地提到了一个关键词——革新视野。作为赛车运动领域的佼佼者，迈凯伦车队的成功与企业全球展业有哪些相通之处，又能为企业经营者带来哪些新的启示呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="699,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_cccb9c64e9bc4ba591db9980b141e2c8@5722974_oswg171019oswg699oswg699_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>革新·科创视野：以持续迭代的支付科技，洞察先机</strong></h2><h3>赛道内·科技</h3><p>赛车设计 3 大重点突破</p><ul><li>轮胎性能｜空气动力学效率｜机械抓地力</li></ul><p>单赛季 24 次关键升级</p><ul><li>底板｜扩散器｜进气口｜前翼｜尾翼｜悬挂等</li></ul><h3>赛道外·科技</h3><p>简化财务运营，每月节省约&nbsp;12&nbsp;小时</p><ul><li>批量付款，减少手动流程，会计软件集成</li></ul><p>效率升级，90% 跨境付款在数小时内到达</p><ul><li>高效本地化支付，更优汇率，更快到账</li></ul><p>说到科技含量，F1 赛车可以说是这个星球上独占鳌头的存在。据某老牌 F1 车队报告显示，每部赛车包含约 14500 个独立部件，所有部件皆由计算机或人工定制，再进行精密组装。从发动机技术、电子传感系统、高速制动系统，到碳纤维轻量化材料、能源管理系统、空气动力学构造，围绕这些硬核科技的创新升级，构成了 F1 赛车运动竞相角逐的主旋律。</p><p>而在赛道以外鲜为人知的幕后，另一种创新——「支付科技」同样影响着车队的表现。在饱受低效跨境支付困扰多年后，迈凯伦车队在 2024 年决定打破陈年桎梏，通过 Airwallex 空中云汇的一站式全球支付方案，化阻力为动力，实现了财务运营效率的显著提升，为最终夺冠奠定了稳健基础。</p><p><strong>「与 Airwallex 空中云汇的合作，是我们在科技领域投入的一个成功案例。曾经我们的全球支付方式低效落伍，大量依赖人工。使用 Airwallex 快捷高效的全球支付方案后，不仅为我们节省了大量时间，还优化了运营成本，这是一次双赢的合作。」</strong></p><p>——Laura Bowden，迈凯伦车队首席财务官</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="592,588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_c66d844afad24b3e97547a31e4e31d8d@5722974_oswg496231oswg592oswg588_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Laura Bowden，迈凯伦车队首席财务官</p><p>过去一年，Airwallex 空中云汇服务的全球客户数达到了 15 万个。在与不同行业、不同规模企业经营者的交谈中我们发现：<strong>那些各自领域的领先者，往往能主动变换视野，最先洞察到支付科技对于企业的意义，并探索出最佳实践方案。</strong></p><h3>革新视野前</h3><p>「我们平台成熟，用户体量大，支付省下的那点钱不值一提，没必要投入升级。」</p><h3>革新视野后</h3><p>「支付和用户资金密切相关，支付环节做好了，会不会有其他创收机会？」</p><p>对于用户基数大、发展成熟的平台型企业，或是垂直赛道的巨头公司，很容易陷入「支付无用论」的陷阱。「能用就好、ROI 不足、更关心业务增长」等等思维定势，让部分决策者直接忽视了支付环节可能的影响和潜在的机会。</p><p>而当我们换个角度看支付，会发现内里蕴含无限可能。诚然，支付科技节省的换汇费用、手续费等成本，对于大企业来说如九牛一毛。但正如迈凯伦车队首席财务官所言：「这些微小的改善不止是边际收益，更是精益求精。」我们应当看到支付环节的深层影响。</p><p>当跨境支付的流畅度、时效性、费用成本都得到优化，平台企业的客户、商家或上下游合作供应商的体验也将随之改善，进而促进合作关系，提升用户粘性。如果这时候再适时推出企业自有的金融支付产品，那将进一步绑定用户关系，从而更清晰地洞察用户习惯，拓展新收入渠道。</p><p>对此，Airwallex 空中云汇推出的嵌入式金融（Embedded Finance）方案，即是为这类平台型企业量身打造。通过该模式，企业除了能使用空中云汇全球收款、收单、换汇、付款、费用管理等产品外，还能将这些功能无痕地嵌入到自身平台（以自身品牌命名，无需跳转外部平台），为平台客户或商家提供相关金融服务，从而延展产品能力、优化用户体验、激发新增长点。</p><h3><strong>Airwallex 空中云汇「嵌入式金融」三大方案</strong></h3><p><strong>平台支付解决方案：为全球性平台集成端到端支付体系，助您的平台实现更高效的价值创造。</strong></p><ul><li>轻松通过全球收单、收款账户等能力收取全球资金，自动化地将平台佣金和用户资金分流，简化操作流程，提升用户体验。</li><li>支持接受&nbsp;130+ 币种和 160+支付方式，以及向 150+国家和地区的高效付款。</li><li>可将支付功能与您平台的其他付费功能结合，搭建收费模式，创造新营收渠道。</li></ul><p><strong>全球资金管理：从全球收款、换汇、全球付款、到发卡，一站满足您用户的全球资金「收管换付」需求。</strong></p><ul><li>支持在&nbsp;60+ 国家和地区高效本地收款，支持 120+ 国家和地区的本地付款，并可实现自动化批量付款。</li><li>全面、精准的账单和报表体系，让对账不再繁琐。</li><li>如换汇和付款费用、每笔交易的费用等。</li></ul><p><strong>金融账户服务：在您的平台和产品中原生地嵌入账户、发卡、支付能力，开拓新收入模式。</strong></p><ul><li>仅需数分钟即可为您的用户创建本币及外币账户，拥有专属账号和本地银行代码。</li><li>可轻松以具有竞争力的银行间汇率换汇，向 150+国家和地区付款，或进行其他财务运营。</li><li>通过空中云汇的全球金融基础设施和优质&nbsp;BIN，为您的用户解锁发卡能力，满足多场景国际支付与支出管理需要。</li></ul><p>全球领先的 SaaS 建站平台 SHOPLINE 与 Airwallex 的合作，便是嵌入式金融应用的标杆案例之一。在嵌入空中云汇的平台支付解决方案后，SHOPLINE 平台客户粘性显著增强，支付成功率与稳定性保持领先，新市场金融产品上线和商户入驻速度加快。此外，空中云汇灵活的 API 使得 SHOPLINE 的金融能力更多样，打开了更多收入渠道。</p><p><strong>「客户的体验提升了，我们和客户的关系也更加紧密，这一点我感受很明显。通过 Airwallex 丰富的 API，SHOPLINE 为客户提供全链路的金融服务，全球化进程快人一步。」</strong></p><p>——RAYMOND HSU，SHOPLINE 支付业务总经理</p><h3><strong>革新视野前</strong></h3><p>「我们只想要销量，生存最重要。没精力管支付，能收钱就行。」</p><h3><strong>革新视野后</strong></h3><p>「初创公司，每一分钱都算数。凡是能省钱省时间的事，为什么不试一下呢。」</p><p>科技创新，并非大公司的专利。初创阶段的中小企业一样可以运用支付科技为企业注入先进基因，实现流程自动化和效率提升。据世界银行统计，小微企业数量占全球企业的 90%，同时贡献全球 50% 的就业岗位。对于这类企业来说，在有限的资金预算内运作经营，几乎是常态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_4902ee23c4d649e5856cbfdf0c279cf5@5722974_oswg545264oswg794oswg546_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>在 F1 赛车运动中，也有类似的「预算帽」规则。按照规定，车队在赛车研发、运营和性能方面的支出必须控制在上限以内。对此，迈凯伦车队财务团队应对有方。&nbsp;</p><p><strong>转换财务角色定位</strong></p><p>财务团队不再定义为行政职能部门，而需要与工程师、运营等业务团队紧密合作，确保他们能够有效地部署资源，不造成浪费。</p><p><strong>革新财务模式</strong></p><p>通过先进的金融科技平台，实时监控实际支出情况，为在赛季期间进行升级和投入寻找可用的财务空间。同时运用一站式平台减少手动操作，实现高效自动化流程。</p><p><strong>刷新精益理念</strong></p><p>每一次节省，不是锱铢必较，而是一次重新投资的机会。通过金融科技平台，获得更优的汇率、更低的成本和更快的时效，适时释放资金，投入到更需要的领域。</p><p>当前，中国有超 2000 个产业集群，其中百强产业集群汇聚了 180.1 万家民营企业‌，在跨境电商蓬勃、数字化转型的趋势下，产业带内的大量中小企业正在从低端生产制造，向高端研发设计和自主品牌进阶。为此，Airwallex 空中云汇提供了一站式金融支付解决方案，以支付科技为广大中小企业打开崭新视野。</p><h3>Airwallex 空中云汇一站式金融支付解决方案</h3><p><strong>全球企业账户：仅需一个平台，开启全球收单、收款、换汇、付款、云汇&nbsp;Visa 卡、费用管理等功能，全面覆盖企业全球运营需求。</strong></p><ul><li>可在全球 60+国家和地区开启 20+币种的本地收款账户，并拥有本地银行代码和专属账号，免去繁杂流程。直接以当地原币种收款，省去不必要的换汇费用。</li><li>可通过 60+币种、向全球 150+国家和地区付款，畅享银行间实时汇率。其中 120+国家和地区已接入本地支付网络，约 90% 付款可当天到账，65% 付款可实时到账。</li><li>仅需几分钟，即可创建多币种企业卡或员工卡，让企业员工直接用多币种账户余额进行消费，避免外币卡海外交易费用和其他隐藏费用，并通过同一个界面实时掌握所有支出动态。</li></ul><p><strong>全球收单：在全球范围内实现本地化线上收单，让您的全球客户可用他们偏好的币种和支付方式向您付款，从而提升支付成功率，节省跨币种结算成本。</strong></p><ul><li>支持接受来自全球 180+国家和地区的 130+币种和 160+本地支付方式付款。</li><li>与全球卡组织直连，保证银行卡收单的稳定性。</li><li>内置欺诈检测和争议管理能力，自动识别可疑交易，减少退单拒付概率。</li><li>多币种定价，更大程度规避换汇风险。</li></ul><p><strong>全球支出管理：通过单一平台，高效管理企业全球费用支出，节省财务运营时间，让您对企业的财务状况一目了然。</strong></p><ul><li>适合各类企业的端到端费用管理解决方案，一站式费用对账、实时掌握员工支出，帮助多主体企业实现高效支出管理。</li><li>一站式上传、审批、支付、核对国内和国际账单，实现应付账单付款流程自动化。告别手动数据输入，定制多层级审批流程，与财务软件集成，提高对账速度。</li></ul><p><strong>「在 Airwallex 的帮助下，我们的财务管理效率提升了 50%，跨境付款成本降低了 10%，可以省下和银行沟通的时间，把更多精力投入到拓展全球业务上。」</strong></p><p>——Richard Li，箱包零售品牌 July 创始人</p><p><strong>「接入空中云汇服务后，我们结合实际业务和需求持续探索优化，最终使收付款到账时效缩短了 2-3 天，多数时候当天即可到账。高效的资金流转效率，正好匹配我们高速发展的步伐。」</strong></p><p>——出海宠物品牌 CFO&nbsp;</p><p><strong>「将空中云汇收单能力集成到网站 90 天后，我们用户的复购率提升 36%，通过本地支付方式进行支付的用户数量提升了 50%，增长显著。」</strong></p><p>——Rebekah，环保零售电商品牌商务负责人</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_8f2bf85539c84f4fbe483baaf93d9620@5722974_oswg492369oswg794oswg564_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2>革新·杆位视野：以高速应变的支付科技，快人一步</h2><h3><strong>赛道内·应变</strong></h3><p>&nbsp;每场 F1 比赛车手换挡可达&nbsp;4000&nbsp;次</p><ul><li>轮胎性能｜空气动力学效率｜机械抓地力</li></ul><p>&nbsp;冠军车手换挡时间快至小于&nbsp;0.5&nbsp;秒</p><ul><li>底板｜扩散器｜进气口｜前翼｜尾翼｜悬挂等</li></ul><h3><strong>&nbsp;赛道外·应变</strong></h3><p>「我们常年在快节奏、动态变化的环境中工作。你需要提前预判意想不到的事情，并随时应对任何挑战。我们需要不断变换视野，让赛车的性能逐年提升。」</p><p>——迈凯伦车队 CFO</p><p>在百公里加速 2.5 秒上下、时速超 300 公里的 F1 赛场，想要赢得比赛绝非易事。车手不仅需要精准操作，还要兼顾轮胎、动力、制动等多项赛车状况；车队运营团队则需要根据天气、赛况、车况等数据，快速应变和决策，并迅速落实。</p><p>在如此快节奏、动态变化的环境中，迈凯伦财务团队需要迅速处理突发性、紧急性的资金需求，这些资金常常涉及赛车升级、部件采购、坏件维修、临时场地租赁等，重要性可想而知。因此，迈凯伦车队选择与 Airwallex 空中云汇合作，全方位升级陈旧的支付体系。</p><p><strong>冠军部署</strong></p><p>通过 Airwallex 的端到端支付系统，迈凯伦车队可以享受覆盖全球的本地支付网络，以 60 多个币种向 150 多个国家和地区付款，以 20 多种主流货币进行同币种收付，同时简化财务流程，通过自定义审批和批量付款，完美应对随时可能发生的突发性支付需求。</p><p><strong>杆位速度</strong></p><p>通过 Airwallex 平台，迈凯伦车队可选择以每个全球供应商或合作伙伴的本地币种付款，相应费用将以更优的汇率和更快的速度到达对方手中。目前，Airwallex 在全球 120 多个国家和地区已接入本地支付网络，90% 的付款可在几小时内到账，其中 65% 可实现即时到账。</p><p><strong>全面覆盖</strong></p><p>F1 全年 24 站比赛分布在多个大洲，车队的合作方更是遍布全球。Airwallex 的全球收单能力，支持全球 160 多种支付方式，包括信用卡、借记卡、电子钱包、先买后付、银行转账、现金支付等，确保迈凯伦车队后续多样化的收款需求。</p><p><strong>头牌风控</strong></p><p>针对迈凯伦车队后续计划上线的合作方数字采购平台，Airwallex 的全球收单方案准备了针对 10 多个行业的专属风控模型，200 余个风控规则，上千个维度的风控特征，确保多场景需求可被满足。针对新欺诈类型，风控模型能力也能持续迭代。</p><p>在激烈竞争的环境下，预见可能出现的各类全球支付问题，提前部署，快速应变，这正是迈凯伦车队及全球化企业实现杆位领跑的秘诀。</p><h2>革新·安全视野：以稳健可靠的支付科技，护航全球</h2><h3><strong>赛道内·可靠</strong></h3><p>赛车 Halo 系统可承受&nbsp;12&nbsp;吨冲击力</p><ul><li>约等于 1 辆双层大巴｜全车最坚固部件</li></ul><p>赛车服需要在 700 度高温坚持&nbsp;12&nbsp;秒</p><ul><li>耐高温耐火｜融入碳纤维等特殊材料</li></ul><h3><strong>赛道外·可靠</strong></h3><p>降低外汇风险，至多节省&nbsp;80%&nbsp;换汇费用</p><ul><li>60+货币享受实时银行间汇率｜多种换汇产品</li></ul><p>合规跨境交易，60+&nbsp;国家/地区无忧收付</p><ul><li>提升效率的同时，通过金融科技平台保证安全</li></ul><p>F1 赛车作为全球速度最快、最刺激的运动之一，其安全措施已装备到极致。从碳纤维单体壳安全舱，到众所周知的「人字拖」Halo 系统，再到 HANS 颈部保护系统，样样都是值得信赖的黑科技。此外，还有头盔、防火赛车服、防滚架、安全车、医疗车等一整套安全系统。</p><p>作为一支成立 60 余年的老牌车队，迈凯伦车队尤其注重安全性和可靠性，因此在选择合作伙伴时会进行严格考评和筛选。2024 年起，迈凯伦车队与全球支付及金融平台 Airwallex 空中云汇达成合作，通过空中云汇的一站式金融服务全面升级财务运营效率，Airwallex 的品牌 logo 更是出现在赛车最具安全感的 Halo 系统上，赛道内外，全程护航。<br>&nbsp;</p><p>那么，迈凯伦车队为什么会在传统的银行体系外，选择信赖空中云汇这样的金融科技平台呢？<br>&nbsp;</p><p><strong>支付资质齐全</strong></p><p>Airwallex 空中云汇的牌照完整度行业领先。拥有全球各大主流经济体政府或监管机构颁发的 60 多个金融牌照和支付许可，包括中国内地、中国香港、新加坡、美国多个州、加拿大、英国、欧洲、日本、巴西、墨西哥、澳大利亚、新西兰等多个国家和地区，覆盖全球 GDP 80% 以上区域，确保合规无忧。同时，Airwallex 空中云汇也是唯二获得中国内地支付牌照的外资金融机构之一。</p><p><strong>实战经验丰富</strong></p><p>Airwallex 空中云汇是全球领先的支付及金融平台，经过近 10 年的稳健发展，目前已服务全球超 15 万家不同规模的优质企业，包括 SHEIN、TikTok、Qantas、Brex、Navan 等，年处理交易额超 1000 亿美元，业务覆盖全球 180 多个国家和地区，安全合规。</p><p><strong>合作机构可靠</strong></p><p>Airwallex 空中云汇和 50 多家全球系统重要性银行 (G-SIBs) 和知名金融机构合作，同时是 Visa、MasterCard、American Express、银联国际等卡组织的主会员机构，确保客户资金的稳定和安全。</p><p><strong>品牌美誉契合</strong></p><p>Airwallex 空中云汇受到全球顶级投资人的持续注资和背书，E2 轮估值已达 56 亿美元。2024 年，空中云汇连续第四年入选福布斯云计算 100 强（Forbes Cloud 100）榜单，连续第二年入选 CNBC「全球顶尖金融科技公司」榜单，并获得编辑推荐，备受行业内外认可。</p><p>2024 年，迈凯伦车队通过革新视野，有效升级全球支付效率，保障了车队流畅运行，实现王者归来。<br>&nbsp;</p><p>2025 年，Airwallex 空中云汇将继续深化与迈凯伦车队的合作，通过更多产品、更多场景的应用，助力迈凯伦财务运营效率再上新台阶。</p><p>「革新视野」不仅仅是一种理念，更是一种行动的力量。</p><p>即日起至 3 月 20 日，Airwallex 空中云汇面向广大中国跨境出海行业从业者，期待聆听更多展现「革新视野」价值理念的精彩故事！&nbsp;立即扫码参加，赢取限量大奖！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3126,12704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250224/v2_74d4b211d2d94449b6fb7ddc14a257bd@5722974_oswg3143638oswg3126oswg12704_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微软 Xbox 或将放弃独占，全球主机市场迎最大「洗牌」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3181622660846471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-25 14:05:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 薛德兴</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>最近在接受一家播客采访时，微软游戏的负责人菲尔·斯宾塞（Phil Spencer）透露他们新的平台战略方向。</p><p>他表示：我们不会再试图（以游戏独占的形式）把所有玩家都引入到 Xbox 上，希望玩家无论在什么屏幕上，都能体验到我们 Xbox 社区的游戏以及我们所能提供的所有内容。</p><p>甚至还当场立下 FLAG：以后 Xbox 的发布会出现索尼和任天堂的标志也毫不奇怪。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_255c19a32714426183cb34b9db98ae12@6163287_oswg445860oswg865oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲尔·斯宾塞（Phil Spencer）</p><p>这几乎就是对于 Xbox 将放弃独占策略的一种明示。</p><p>要知道御三家的主机大战已经持续了 20 多年，游戏独占这个操作已经成为主机硬件收入的压舱石。微软现在主动拆掉 Xbox 的「独占围墙」，是出于什么样的战略考量？这意味着主机生态之间的战争即将要结束了吗？</p><h2><strong>近两年的跨平台操作已然「常态化」</strong></h2><p>对于 PS 和 Switch 平台上的玩家而言，Xbox 放弃独占早有伏笔。</p><p>2024 年 2 月，Xbox 就把《完美音浪》《盗贼之海》《隐迹渐显》和《禁闭求生》四款第一方游戏带到了 PS 和 Switch 平台，没想到销量不错，尤其盗贼之海，在 PS 平台销量破百万，收入分成数千万美元。</p><p>去年年底，微软再次宣布《夺宝奇兵》《天外世界 2》《毁灭战士：黑暗时代》等新作将经历一段时间的限时独占之后登陆全平台。</p><p>直到今年一月份，在 Xbox 的开发者见面会上，微软再迈一步，表示会上展示的游戏（包括《忍者龙剑传 4》《暗影：33 号远征》和《毁灭战士：黑暗时代》）还将登陆 PS5 和 PC。</p><p>从一步步的试探到如今的明示，微软的操作其实算是「水到渠成」。</p><p>不要小看单品数十万份的平均销量，虽然仅仅是原作独占时期销量的零头，但大部分跨平台上线的微软系游戏，都是在 Xbox 平台上的「老游戏」，原作已经进入了销售中后期甚至末期。</p><p>如此一来，「老树发新芽」的操作能够带来这些销量就十分可观了。</p><h2><strong>为何走到这一步？</strong></h2><p>一是真金白银的利润考量。</p><p>当前 3A 级游戏的开发成本早已突破数亿美元，而主机玩家群体增速有限，以 Xbox 单平台的玩家人数大概率吃不下如此昂贵的开发成本，跨平台触达 PS+PC+Switch 超 5 亿用户，可显著提升盈利空间。</p><p>如今索尼自己也在独占 PC 化方面试水，例如《战神 4》、《漫威蜘蛛侠 2》以及《对马岛之魂》等游戏在 PC 平台的陆续上架，曾经的 Olny on PlayStation，现在基本上都变成了限时独占。这些都说明主机友商们同样也开始重视跨平台的盈利空间，尤其是 PC 板块的利润。</p><p>只不过微软在这方面走得更加激进，连友商的鸡也拿来生蛋。Xbox 负责人斯宾塞自己也在采访中提到：即使微软在对手平台上的销售只能获得 70% 收入，但这 70% 的收入对于 Xbox 打造优质游戏阵容仍然至关重要。</p><p>二是 Xbox 本就在硬件销售层面不占优势，更加具备转型动机。据外媒 tech4gamers 报道，Xbox 在 2024 年在美国仅售出 270 万台主机，而 2023 年的销量是 380 万台。相比之下，2024 年 PS5 在美国的销量超过 400 万台，成为该年最热卖的主机；发售至今来算的话，PS5 系列的全球总销量已超过 7000 万台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="684,385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_13384fa1c3dd4d6f808f89a4cbeeb2d7@6163287_oswg152213oswg684oswg385_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Xbox Series X</p><p>根据微软财报显示，2024 年 Q4 季度 Xbox 硬件收入同比下降 42%，全年同比下降 13%，而 Xbox 内容和服务收入同比增长 61%，整个财年中增长了 50%，进而推动了 Q4 游戏总体收入的增长。<strong>Xbox 的硬件营收已然不断走低，游戏销售、订阅制和云游戏服务反而成为游戏业务增收的大头——当然，这也离不开 XGP 相关的内容生态建设，文章后半部分我们会分析。</strong></p><p>这样的硬件销售情况本身也可以说是微软的主动选择。</p><p>近年来 Xbox 对于硬件端的更新显得有些心不在焉，自 Xbox Series X 后未推出任何性能增强版主机，而号称「技术飞跃」的下一代主机仍没有官方口径下的具体参数与发布时间。</p><p>另一边，微软的 Xbox Cloud Gaming 和 Game Pass（XGP）也就成为了极其重要的主推业务，如今 XGP 的订阅用户已经超过 3500 万，每个月能够为微软带来几十亿美元的订阅费用。而有了微软 Azure 云服务体系的强大支持以及未来云游戏市场的广阔可能，Xbox Cloud Gaming 的盈利潜力不可谓不强。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_8b5c242c3a1640e88bd26d0ad2b02b11@6163287_oswg614061oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">XGP 界面</p><p>巧的是，这两项服务都极其依赖规模化的用户，跨平台策略显然能吸引更多非 Xbox 主机玩家加入订阅服务（尤其是拥有高性能 PC 主机的玩家），利好这两项业务的长期收入。</p><h2><strong>微软的终极野心：做游戏界的「水电煤」？</strong></h2><p>不难发现，微软采取了某种迂回战术，选择拿掉独占带来的一些主机收入，而去支援未来内容服务和游戏生态的霸权。</p><p>从去年开始，微软就开始大力宣传自己的「游戏无界」战略。以后的 Xbox 不仅可以是 Xbox 主机，打游戏的 PC、平时用的手机、家里的电视、办公用的 MAC 甚至你家车的车机，也可以是 Xbox，而这靠的就是自家的云游戏技术体系。</p><p>早在 2020 年的时候，微软就在最高档的 XGPU 订阅里集成了 Xcloud 云游戏服务，可以让玩家在安卓手机上通过云游戏畅玩 XGP 游戏库，甚至有些游戏还专门做了虚拟按键适配了触摸屏。只要连个手柄，网速没问题，随时随地手机玩 3A。</p><p>Xcloud 现在已经登陆了 IOS、MAC 以及浏览器平台。前段时间，还扩充了游戏库的范围，玩家在 Xbox 上购买的游戏，也可以通过 Xcloud 在各种屏幕上畅玩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250225/v2_5e1f4532d2b246f889030f48cc5ba428@6163287_oswg412962oswg865oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Xcloud 云游戏</p><p>而在硬件方面，微软的动作显然也在为「游戏无界」的理念铺路，据外媒 The Verge 的报道，最新一代的 Xbox 游戏机可能是一款便携式掌机。该款预计 2028 年推出的掌机将支持接入 Itch.ioIo、Epic Games Store 等多个第三方平台，并与现有的 Xbox 游戏生态进行整合，例如支持运行 Xbox One 上购买的游戏。</p><p>这也稍稍缓和了那些 Xbox 长期支持者的担忧：毕竟如果微软以后不再发布第一方硬件而转向游戏发行，自己的数字游戏库怎么办？</p><p>正如斯宾塞所说，硬件是 xbox 业务的关键部分，但不会为了自身利益阻止游戏在其他平台上运行，他们更期待的是打造创新且易于使用的硬件，着眼于在硬件功能和用户体验上实现突破。</p><p>微软显然不希望再将优质内容与硬件进行绑定，而是打算在内容分发、订阅制和云服务的基础上构建一个开放、优秀的品牌生态，以服务黏性留住用户。它并不是完全要在主机大战中投子认负，而是「格局打开」，希望布局未来，进化成一个更加开放的游戏生态系统，并以此形成自己的竞争优势。</p><h2><strong>结语</strong></h2><p>微软的「去独占化」本质是一场豪赌：它押注「服务全球化」取代「硬件中心化」。短期看，这缓解了财务压力并扩大了用户基数；长期看，能否维系开发者支持与玩家忠诚度，仍是未知数（对于很多游戏开发者来说，订阅制反而会影响他们的收入，而玩家这边，已经有不少 Xbox 粉丝因遭受背刺而感到失望）。</p><p>延伸来看，生态霸权之争早已在 PC 行业有所展现。从最早的 Steam，到后来经历「烂橘子 Origin」时代并升级的 EA 游戏平台，再到如今腾讯游戏在国内主推的 WeGame，全球各大游戏厂商多多少少都曾试图用生态来占据市场，包括腾讯在内的大厂还尝试过以软件生态为基础推出硬件产品。</p><p>究竟哪条路是正确的？这个问题尚未有答案。唯一确定的是，微软已经通过实际行动，把这场主机生态霸权之争推向了新的高潮。</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/CjbwF6vVxcERL-X0aIvz0Q">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖北高路低空经济发展公司登记成立，注册资本 5000 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183141389213314?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:38:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，湖北高路低空经济发展有限责任公司成立，法定代表人为林杰，注册资本 5000 万人民币，经营范围包括通用航空服务、民用航空器驾驶员培训、飞行训练、数字技术服务、智能无人飞行器销售、人工智能基础软件开发等，由湖北交投智能检测股份有限公司、湖北交投高速公路运营集团有限公司、武汉市汉阳云上产业招商发展有限公司等共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Stellantis 去年净利润 55 亿欧元，同比下降 70%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183137733401990?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:35:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 26 日，Stellantis 发布 2024 年全年业绩：净营收 1569 亿欧元，同比下降 17%；净利润 55 亿欧元，同比下降 70%；调整后营业利润 86 亿欧元，降幅 64%；拟向普通股股东派发每股 0.68 欧元股息（收益率 5%），尚待股东批准。此外，新任永久首席执行官遴选工作进展顺利，将于 2025 年上半年完成。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数突破 6000 点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183136166583681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:33:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数突破 6000 点，现涨 5.60%；中芯国际涨超 7%，小米集团涨超 6%，均创历史新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>岚图将推出 AI 语音对话系统</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183133492878981?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:30:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，继岚图知音成为行业首个融合 DeepSeek 能力的车型后，近日，岚图再有消息传出，其自研 AI 语音对话系统将于上半年上车，车控响应速度小于 1 秒，唤醒识别率超 98%。下半年，岚图旗下车型还将整体迎来大规模 OTA 更新，新版本将进一步强化车机 AI 功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度尼西亚称与苹果公司签署谅解备忘录</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183126200245890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:23:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度尼西亚工业部长 Agus Gumiwang Kartasasmita 周三表示，印度尼西亚与苹果公司签署了一份谅解备忘录，其中包括在该国建立一家生产 Airpod 组件的工厂。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中上协：境内公司赴海外上市数量连续 2 个月增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183124262362505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:21:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中上协发布 1 月统计月报。统计月报显示，截至 2025 年 1 月 31 日，境内股票市场共有上市公司 5404 家，沪、深、北证券交易所分别为 2283、2858、263 家。分股份类型统计，仅发 A 股公司 5172 家，仅发 B 股公司 9 家，A+B、A+H 等多股份类型的公司 223 家。1 月当月，境内市场新增首发上市公司 12 家，首发募资总额 71.31 亿元；转板上市 0 家；退市 0 家。现有境外主要市场中国概念上市公司 1774 家,境内公司赴海外上市数量连续 2 个月增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百济神州确认原大中华区首席财务官兼全球技术运营财务负责人黄智离职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183114906263176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:11:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 26 日，百济神州确认，百济神州原大中华区首席财务官兼全球技术运营财务负责人黄智（Eric Huang）于近日离任寻求外部发展机会。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泰国央行将基准利率下调 25 个基点至 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183109926592131?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:06:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 26 日，泰国央行将基准利率下调 25 个基点至 2%，预估为 2.25%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>速卖通：2024 年投影仪品类销售额同比增长超 100%，欧美多国同比增长超 200%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183097573563784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:05:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪从速卖通获悉，2024 年速卖通投影仪品类销售额同比增长超 100%，欧美多国同比增长超 200%，超短焦、4K 高清、智能语音等中高端产品占比近半。其中，来自深圳的 Magcubic 从无名厂牌冲进全球出货量 Top10，实现单天单品销量 2 万台、单月狂揽近千万美金。据了解，Magcubic 的成功吸引了越来越多高端投影仪品牌向速卖通抛出橄榄枝，多个知名投影仪品牌已在洽谈官方入驻。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体收涨，中金公司、中国银河尾盘双双涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183104508976777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 15:01:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体收涨，沪指涨 1.02%，深成指涨 0.93%，创业板指涨 1.23%；券商、地产、工业机械板块走强，中金公司、中国银河尾盘双双涨停，苏轴股份涨超 22%，我爱我家涨超 7%；电信、汽车、航空板块跌幅居前，中国移动、赛力斯、华夏航空跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷军：Xiaomi HAD 端到端全场景智驾正式发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183099980668295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小米董事长兼 CEO 雷军发布微博表示，Xiaomi HAD 端到端全场景智驾正式发布，已开启全量推送。小米 su7 ultra 出厂即搭载。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华润置地在上海成立瑞宸置业公司，册资本 18 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183091333324160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:47:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，上海华润瑞宸置业有限公司成立，法定代表人为娄山杰，注册资本 18 亿人民币，经营范围包括房地产开发经营、建设工程施工、住宅室内装饰装修、房地产咨询、房地产经纪等。股权全景穿透图显示，该公司由上海煦臻企业管理有限公司全资持股，后者为华润置地有限公司全资子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家电网在雄安成立投资管理公司，注册资本 16.84 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183084341698185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，国网中兴（雄安）投资管理有限公司成立，法定代表人为战礼勇，注册资本 16.84 亿人民币，经营范围包括自有资金投资的资产管理服务、物业管理、物业服务评估、住房租赁、酒店管理、企业管理咨询等。股权全景穿透图显示，该公司由国网中兴有限公司全资持股，后者为国家电网有限公司全资子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「链库」完成 1.5 亿元 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183083285372551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:39:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，全球冷链 AI 数据平台「链库」宣布完成 1.5 亿元 A 轮融资。本轮融资由新供销产业发展基金、贵州乡村发展投资基金联合领投，老股东持续加码。链库表示，融资资金将重点投向 AI 大模型 ColdSeeker 研发、全国冷链数据平台建设及智慧供应链生态布局，标志着链库在农业现代化与乡村振兴赛道进入战略加速期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股异动拉升，西部证券冲击涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183082180779650?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:38:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，券商股异动拉升，西部证券冲击涨停，中金公司、中国银河双双涨逾 7%，方正证券、国联民生、信达证券、太平洋等纷纷跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股中国银河短线继续拉升，现涨幅扩大至超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183080953912705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:37:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，港股中国银河短线继续拉升，现涨幅扩大至超 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宠物家携手腾讯云接入 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183079417126530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:35:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2 月 26 日，宠物家宣布战略升级，依托全国最大的宠物档案库及 500 万条护理服务数据沉淀，通过接入腾讯云大模型及 DeepSeek 智能引擎，实现 1+1+1＞3 的应用效果。据介绍，这是国内首个基于 AI 深度学习技术构建的宠物健康管理系统。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>铜缆高速连接概念股异动拉升，沃尔核材冲击涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183074556288389?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:30:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，铜缆高速连接概念股异动拉升，沃尔核材冲击涨停，神宇股份涨超 8%，博创科技、鑫科材料、瑞可达、兆龙互连、新亚电子、华丰科技等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>去哪儿：今年 2 月至 3 月初，「赏花」相关搜索量同比增长 2.2 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183073312628357?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:29:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 去哪儿平台最新数据显示，今年 2 月至 3 月初，「赏花」相关搜索量同比 2024 年增长 2.2 倍。随着入境游的火热，今年赏花踏青季各地也迎来了世界各地的客人。2 月 26 日至 3 月底，去哪儿平台上使用非中国护照预订国内航班的数量同比去年增三成，热门目的地 TOP5 为上海、广州、北京、深圳和杭州。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI：向免费用户推出 GPT4o mini 驱动的高级语音模式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3183071078440320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-26 14:27:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 称，向免费用户推出 GPT4o mini 驱动的高级语音模式，免费用户也可以每天使用 ChatGPT 高级语音模式。自然的对话节奏和语调与 GPT-4o 版本相似，同时服务成本更低。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>