<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>每天空运上万吨货，货机要不够中国卖家用了｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2848980561447556?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>中国跨境电商的战火已经烧到天空。</p><p>根据行业分析公司 Xeneta 近期发布数据显示，SHEIN，Temu 席卷全球之时，带动北美运价提升：6 月底从华南地区空运货物到美国的平均现货价格已达 5.27 美元/公斤，是 2019 年的 2 倍以上。</p><p>而今年 5 月，中东、中亚至欧洲航线的现货运价同比出现 110% 的涨幅，达到每公斤 3.21 美元；中国至欧洲的现货运价刷新了历史纪录，涨幅为 34%，每公斤高达 4.14 美元。</p><p>出货在即，红海危机的余波仍未平缓，飙升的海运价格加剧了空运需求，欧线运力日趋吃紧。</p><p>新兴平台已打破航空货运市场平衡，渴望占据更多运力资源；忧于免税政策取消的卖家们也急于出货，庞大体量的货物拥挤在广、深、沪等地的机场，不断推高运价。</p><p>Temu、SHEIN 等平台在全球范围内争夺用户。尚在恢复的航运显然无法满足它们急速膨胀的货量，有限的飞机舱位成为紧俏资源。当跨境电商对增长的渴求越来越狂热，过去潜在水下的物流行业或许会成为胜负的左右者之一。</p><h3><strong>需求增长</strong></h3><p>2023 年，全球航空货运市场出现了较大波动。</p><p>国际航空运输协会（IATA）数据显示，2023 年上半年，全球运力增长 11.3%，需求却下降 1.9%，呈现供过于求；但下半年由于海外电商市场进入补库存周期，12 月全球货运的国际需求增长了 11.5%，运力变得紧张、包机费用上涨。</p><p>同时，IATA 理事长威利·沃尔什曾表示，因红海海上航运中断，促使一些托运人转向航空货运，需求增加导致相关贸易航线的航空货运收益飙升。</p><p>直至今年沃尔玛（Walmart）、塔吉特（Target）和亚马逊（Amazon）公布第一季度财报显示，库存水平分别下降了 3%、7% 和 9%，去库存周期或已逐渐结束。</p><p>补库存是常规需求，而对关税政策实施的焦虑也推动着卖家们尽快将货物配送至海外。</p><p>2016 年美国国会修订法律，针对价值不超过 800 美金的跨境小包采取免税政策，卖家与平台共同享受政策红利。</p><p>而今年已有参议员再次提出终止这一免征政策，引起跨境电商行业的关注。</p><p>若该政策被取消，以国内直发为主的独立站卖家、第三方平台卖家以及以跨境小包为主的跨境电商平台的成本和价格优势都将受到直接影响。</p><p>多重因素的作用下，今年一季度的国际货运量出现大幅增长。民航局数据披露，全行业一季度国际航线完成 77.5 万吨，较 2019 年同期增长 43.6%。</p><p>出口量大增，SHEIN 和 Temu 等平台凭借跨境直邮的模式，成为撑起运力的新生力量。</p><p>波音民用飞机集团货运市场总监托马斯·洪接受第一财经采访时曾表示，SHEIN，Temu 等平台每天空运的货物能达到 3000 吨和 2500 吨。出货旺季 12 月份，SHEIN 单月每天的出货量将达到 5000 吨，加上 Temu、阿里巴巴、抖音，四大平台加起来每天的空运货物约为 10800 吨。</p><p>其中，SHEIN 为提升航空运力，2022 年已与南航物流开展合作；Temu 在航空干线段主要通过合作方去采购 UPS、FedEx、DHL 等航司的飞机。</p><p>深圳百运科技为 Temu 的第三方货运代理，为其组织运力，每日出货数十吨商品。公司产品总监向启胜告诉硬氪：「3、4 月份，Temu 大量出货，国际航司 UPS 给他们提供固定位置，导致市面上其他国际贸易 B2B 客户的舱位紧张，价格上涨。」</p><p>此外，向启胜认为，整体运力不足还与货物组织能力有关，已出现地区性差异。</p><p>近些年，广西、云南等地都推出国际货运航线补贴，以刺激当地商品出口或中转。但从地区分布来看，我国商品出口多以上海、广州、深圳等沿海机场为始发，转运至其他机场或存在时效不足等问题，出现地区性运力与需求不匹配。</p><h3><strong>运力追及</strong></h3><p>空运量激增，供不应求的问题也随之浮出。</p><p>今年 6 月举办的亚洲物流双年展上，波音民用飞机集团指出，短期内航空货运市场面临着运力不足的挑战，尤其是大型宽体货机供应不足。其中，已有 120 多架大型货机的机龄超过 30 年，将逐步退役，且目前市场上没有足够的可选货机。</p><p>运力不足，价格随之增长。根据波音的统计，航空货运收益率在今年 4 月份已回升到 2.43 美元/千克，比疫情前的均值高出 32%。</p><p>而目前在营货机主要由全球三大物流巨头 FedEx、UPS、DHL 保有，前两者的全货机（专门用于装载货物的宽体飞机）数量分别为 710 架和 586 架；国内目前拥有全货机数量最多的顺丰只有 80 架。这意味着国内卖家对国际物流企业的依赖性极强。</p><p>如此情形下，巨头们开始减量提价。</p><p>UPS 于今年 4 月的财报简会表示为控制成本、提升毛利，将进一步减少在我国的国际航线的定期航班。2023 年末，UPS 与 FedEx 已宣布 2024 年所有空运、地面和国际服务的综合费率提高 5.9%。</p><p>整体运力有待提升的同时，受地缘政治影响的欧线和去往新兴市场的航线更为紧张。</p><p>自去年 11 月起，红海危机迟迟未能结束。今年上海出口集装箱运价指数 (SCFI) 显示，欧洲海运运价已连续 12 周上涨，近日大涨 12.5%，冲破 5000 美元/TEU（以长度为 20 英尺的集装箱为国际计量单位）。</p><p>当海运价格激增时，自印度、孟加拉国和迪拜的海空联运已成为商家们减少绕行、抵达欧洲的又一选择。</p><p>以迪拜为例，WorldACD 数据表明，迪拜机场至欧洲航线的货运量 3 月上半月出现大增 228% 的极端水平，出口增长达 97%。</p><p>欧美已成为传统的主流航线，而当中国卖家们将目光投向拉美时，运力开始追赶。</p><p>国内多地航班增加的同时，Xeneta 显示，五月份的空运即期运价达到 2019 年同月的两倍多；从中国到巴西的运价比从中国到美国的运价高出每公斤 1.60 美元，是疫情前差距的 3 倍。</p><p>随着跨境电商体量增大，卖家们希望在更多的市场开展更大的生意，国际空运对其重要性不言而喻。在向启胜看来，今年年底国际航班或有可能恢复到 2019 年水平，运力紧张有所减缓。</p><p>但显然，在此之前，对运力的争夺将更加白热化。毕竟，跨境电商市场会极速变化。对 SHEIN、Temu 来说，每一个月的增长都至关重要。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏龙头，花式「求生」 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857506301889408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>行业持续寒冬之下，财大气粗的光伏龙头们也没有余钱了。</p><p>7 月 5 日晚，光伏龙头晶澳科技发布公告称，今年上半年累计新增借款高达 244.94 亿元，这个数字不容小觑，毕竟晶澳总市值也只有 340 多亿元。</p><p>2023 年末，晶澳科技净资产为 351 亿元，<strong>新增借款金额相当于净资产的 7 成。</strong>从一季度已披露数据看，晶澳的资产负债率攀升，短期偿债指标也在走低。</p><p>无独有偶，根据另一家光伏龙头天合光能本月初公告，上半年该公司累计新增借款 184 亿元，也占到其去年末净资产的近 6 成。</p><p>就连近两年扩张保守、被认为稳健的隆基绿能，也在 6 月宣布，要公开发行不超过 100 亿元的公司债券。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1677,1103" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_3ce8af04409648fc96169158d669a21e@594936739_oswg90747oswg1677oswg1103_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：36 碳制图</p><p>大手笔的借款和发债，凸显出<strong>龙头企业们在光伏行业的新局势下对于资金的渴求。</strong></p><p>当下，光伏行业的硅料、硅片、电池、组件四大环节基本上都跌破现金成本，包括光伏龙头在内，<strong>厂商生产越多就亏损越多，全产业链都在「失血」当中</strong>——只有血条够厚，扛得住现金的持续流失，才有资格留在牌桌上。</p><p>协鑫科技高级副总裁胡泽义在近期接受媒体采访时坦言，目前整个光伏行业都在失血，每个月大约现金流失 80 亿元。据他观察，现在光伏行业的「血」还没有流干，排名前十的龙头每家账面上平均都还有 200 亿现金。</p><p>国金证券新能源与电力设备首席分析师姚遥在 6 月下旬的一次会议上指出：「若后续筹资减量、不放缓扩产，即使不考虑银行抽贷等潜在外部影响因素，行业也将在 5 个季度内耗尽现金。」</p><p>因此，不光是借款、发债，为了应对现金的持续流失，光伏龙头企业正在推动裁撤员工、缩减产能和甩卖资产，上演了一出出花式「求生」景象。</p><h3><strong>产品跌破现金成本，光伏企业持续失血</strong></h3><p>「截至目前，硅料、硅片、电池、组件四大环节，基本上跌破现金成本，全产业链集体承压。」 6 月下旬，协鑫集团董事长朱共山在 SNEC 大会上的演讲直指现如今光伏晶硅产业链价格战之惨烈。</p><p><strong>市场高度供过于求的背景下</strong>，今年上半年，国内光伏产业链主要环节的价格均已跌入低点。财通电新近期的光伏产业链盈利测算显示，目前硅料、硅片、电池片各环节单瓦亏损约在 3~5 分/瓦，而一体化组件企业的平均亏损更是高达 7 分/瓦。</p><p>产品售价跌破现金成本，意味着行业源源不断的「失血」——企业出售产品的回款覆盖不了原材料和工资等支出，会持续消耗账面现金。企业只要生产出产品即面临亏损。</p><p>胡泽义在接受媒体采访时表示，<strong>比起亏本售卖，积压库存更如滚雪球般消耗企业现金。</strong>「有些企业每个月可能因此损失大量现金流，且这样的现象对于中小企业更为严峻。」</p><p>反映到各类企业的财务状况上，部分二三线光伏企业由于资金链断裂，已经率先「暴雷」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="890,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_6e6eb8ff66924d518a512d497fe28496@594936739_oswg194990oswg890oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ST 爱康对外公告</p><p>如光伏电池组件企业 ST 爱康，7 月 8 日，该公司发布公告，全资子公司赣州爱康光电因债务到期无法偿还，法院裁定执行其部分资产在淘宝网司法拍卖。此前，其旗下的多个组件生产基地已经停工停产。</p><p>部分二三线企业则出现了资金链紧张的迹象，经营状况不容乐观。如电池片龙头润阳股份近期就被媒体曝出已停发绩效工资，还裁撤了部分员工。该公司还于 6 月 27 日被法院列为了被执行人。</p><p>光伏全行业失血的背景下，光伏巨头们的处境虽然比二三线企业相对从容，但也面临着不小的现金流压力。</p><p>反映在业绩表现上，根据近期上市公司披露的半年度业绩预告，<strong>光伏龙头隆基绿能、通威股份、TCL 中环、晶澳科技均出现了大幅亏损，亏损金额动辄 10 亿元量级。</strong></p><p>由于龙头企业体量大，一旦出货不顺利，积压存货面临的资产减值压力也更大。以隆基绿能为例，上半年其预计计提存货减值金额高达 45 亿-48 亿元，贡献了亏损金额的大部分。</p><p>龙头企业们的账面现金也在持续流失中。晶科能源副总裁钱晶在 6 月下旬的 SNEC 展会上接受媒体采访时坦言，对于现在的光伏企业而言，还能持续再亏现金亏三个季度的企业，已经不多了。</p><p>更值得警惕的是，姚遥指出，在龙头光伏企业亏损的背景下，银行端对光伏行业的信贷发放的警惕性明显有所提高。胡泽义也在接受采访时表示，银行对行业亏损的反应会导致贷款条件趋紧，未上市平台企业的融资将面临更大挑战。</p><p>贷款条件趋紧，意味着企业在现金流紧缺时，能获得银行信贷支持的难度更高了。这对于光伏企业的现金流管理能力，无疑提出了更进一步的要求。</p><h3><strong>血战到底，剩者为王</strong></h3><p>为了能够撑下去最终留在牌桌上，光伏龙头企业们用上了浑身解数，开源节流，寻找「止血」方案。</p><p>全产业链价格跌破现金成本的背景下，厂商生产越多就亏损越多，因此<strong>关停部分产线、降低开工率无疑是最直接有效的措施。</strong></p><p>36 氪了解到，面临行业洗牌，不少头部厂商有通过扩产来挤压对手、获取市场份额的心态，今年一季度还在扩产、维持高开工率。但面对产品价格的持续下探，当前绝大部分厂商选择「投降」止损，已经降低了开工率。</p><p>机构中原证券在 7 月初发布的报告中指出，目前一体化厂商普遍关闭部分产线，降低开工率，预计 2024 年下半年企业降低负荷将持续存在。</p><p>关闭产线，降低开工率，<strong>相对应的就是裁撤员工</strong>。36 氪了解到，今年以来国内 TOP10 的组件企业均进行了裁员动作，不过视产线削减关停程度，裁员人数有多有少。还有头部厂商传出了校招生、应届生新员工延迟入职时间的消息。</p><p>3 月有媒体报道称，隆基绿能将裁员近三分之一，以求削减成本。隆基方面则回应称该消息不实，预计人员调整比例约为 5%。</p><p>部分光伏龙头选择了延迟对供应商的付款账期，这等于变相占用了供应商的资金。6 月下旬，某光伏龙头的内部邮件被曝光，其要求所有供应商将账期从常规的 90 天延长到 150 天。如果供应商不接受，则面临着被替换的风险。</p><p>还有部分厂商选择了出售光伏电站等资产，改善现金流状况。6 月下旬，隆基绿能就将旗下全资公司溧阳乐叶光伏能源有限公司出售给了宁德时代，该公司主要业务是分布式光伏电站项目的建设、开发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_44bd8d49426b468cbd135c975d41996d@594936739_oswg840092oswg1024oswg683_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：视觉中国</p><p>值得一提的是，由于面临着前所未有的「内卷」局面，过去几年业内流行的「纵向一体化」经营模式也在被市场所挑战和颠覆——<strong>一体化厂商从硅料到组件全部由自己生产反而成本高，不如外购更便宜。</strong></p><p>如隆基绿能的嘉兴工厂就选择了外购电池片生产组件，反而能比一体化赚更高的毛利率。这一趋势，被业内人士称为「逆势一体化」。</p><p>然而，光伏龙头们使劲浑身解数开源节流，仍无法改变持续失血的大趋势。胡泽义在接受采访时直言：「现在这个时间节点，任何措施都作用不大，大家拼的是血条，谁的血条厚，谁就能够最终留在牌桌上。」</p><p>产品跌破现金成本，行业整体失血的局面何时能够逆转？36 氪注意到，多位光伏行业的资深人士均一致指出，<strong>供需的再平衡，必须要通过产能的大幅退出才能实现，想要产能长期退出，恐怕只能等待大量厂商撑不下去彻底被淘汰。</strong></p><p>「一定要有人离开牌桌才是反转的信号。只有当大量的硅料新玩家退出、爆雷、资不抵债时，才是行业真正的底部。」 协鑫科技联席 CEO 兰天石在接受媒体采访时判断称。</p><p>如果以大量企业的永久退出作为行业底部的标志，光伏行业距离底部仍有距离。而光伏龙头们只有拼尽全力开源节流，<strong>牢牢守住现金流的「生命线」，才能熬过周期，站上新一轮行业竞争的牌桌。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主攻大数据生物育种平台，「迈泽裕丰」获中信、巢生数千万元 Pre-A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857573385735040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:29:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，高科技作物育种企业「迈泽裕丰」已完成 Pre-A 轮融资，金额为数千万元。本轮融资由中信农业产业基金、巢生资本投资，浅月资本担任独家财务顾问。此前，「迈泽裕丰」曾获 IDG 资本千万级天使轮投资。</p><p>「迈泽裕丰」2021 年在北京成立。据「迈泽裕丰」创始人张长征介绍，公司以市场为导向，搜集和筛选世界优质种质资源，并快速创制新 DH 种质变异，是目前国内拥有数量最多的优质原始和创新种质资源的高科技育种研发企业。「迈泽裕丰」专注于通过大数据驱动和分子设计育种等手段提高育种效率，打造基于大数据和先进生物育种技术的高效育种平台。</p><p>近年受国家种业政策驱动，自 2022 年起，不少资本涌入种业市场，生物育种成为龙头企业布局的重要赛道。全球种业市场规模已达千亿美金。</p><p>国家统计局数据显示，玉米作为我国第一大粮食作物，约占粮食种植总面积的 35%，年产量占全国粮食总产量的 40%。2014 年，我国玉米面积已超越美国玉米面积，位居世界玉米主产国玉米面积第一。2023 年我国玉米种植面积达 6.63 亿亩，较 2014 年增加了 0.18 亿亩。玉米种子占中国种子市场的 25%，市场规模达 400 亿元人民币。</p><p>此外，玉米生产潜力大、经济效益高，种植面积和总产量仅次于水稻和小麦，具有食用、饲用和多种工业用，且玉米的杂交优势最强，不会自留种，被认为是种质开发的最佳选择、商业价值最高的品种。</p><p>过去，我国种业市场过于分散，企业规模普遍较小，市场集中度较低，整体呈现 「小、弱、多、散」的格局。国内研发型育种企业高度缺失，中美玉米种植成本和产量水平差距巨大，行业存在诸多技术难点需要攻关。在玉米选种培育上，国内玉米仍存在高成本、低产、育种周期长、种质资源狭窄等问题。</p><p>针对以上痛点，「迈泽裕丰」率先培育出先进的籽粒机收种质资源，努力从源头上帮助国家提高玉米国际竞争力，加快国产替代进程。基于现有的快速育种技术，「迈泽裕丰」建立了国际先进的快速选育产品的科学体系，首次创造出籽粒机收、 高产、高蛋白等 100+玉米品种。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="856,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_04aacb460dba4bf8acc587eb87a919e4@6062283_oswg142219oswg856oswg642_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「迈泽裕丰」机收籽粒玉米品种</p><p>除了产品上的创新，作为一家创新育种公司，「迈泽裕丰」也更注重玉米育种的体系建设和数据的完整真实性。基于此前在世界种业巨头德国科沃斯（KWS）的工作经历，张长征表示，「国内很多单位都在做育种，但是很少有人关注基础数据，德国人对基础数据比较关切，田里的各种数据，包括种点、行距这类这些小细节都很关注，但国内大家都是用脚踢、用眼睛看，看完了以后就不要了，只是好的东西是有数据的，不好的东西压根都没有数据，这造成了很大的数据空白和浪费。」</p><p>也正因如此，「迈泽裕丰」创立之初，就在借鉴华中农业大学张启发院士研究的基础上，提出并采用了国际先进的 5G 育种方案。初期搭建了基因型和环境及其互做模型的规范试验落实（Genotype and phenotype database and model），同时对表型数据进行了相关的采集和管理。<strong>当前，「迈泽裕丰」已拥有 1000+条丰富优异的现代种质资源作为底盘，也是目前国内唯一一家真实采集了 8 万+小区的玉米真实产量/水分/抗性等数据的育种企业</strong>。</p><p>从核心技术路线来看，张长征介绍，利用已积累的数据不断重组，「迈泽裕丰」通过自主研发和科企合作，丰富种子库，通过模型的迭代和优化，重复评估 GS 数据，从而搭建更完整的育种体系，培养出更安全、衞生、环境友好的农作物种子。公司基于 DH 分离群体挖掘调控各个玉米重要表型性状的遗传位点和关键基因，搭建 3G，用于筛选资源和编辑资源。在数据库搭建完成以后，计划利用分子设计育种，聚合高产、抗性等基因，以提高产量和品质。未来随着更多基因认知，尝试通过基因编辑（Gene editing），实现 5G 育种。</p><p>从优势上看，通过数字化模型的驱动，从组材到最后产品输出，对比传统育种循环周期所需的 6-8 年，「迈泽裕丰」的育种循环周期可缩短至 3 年；此外，迈泽裕丰科学培育的玉米种子早熟、稳产、耐密、抗倒，同时是环境友好型品种，可节约播种、耕作时的水肥和能源使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_2b00a12719bb4cdb89d0140a095cc8c0@6062283_oswg376747oswg1078oswg808_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「迈泽裕丰」海南基地</p><p>通过大数据驱动和分子设计育种等手段提高育种效率，「迈泽裕丰」经过三年的发展，目前已搭建 DH 生产平台，已生产 10 万＋自交系，为当前国内数量最多。3 年间，「迈泽裕丰」有 100+玉米品种进入参试渠道，其中 2 个品种在今年获得审定证书。</p><p>张长征告诉 36 氪，当前「迈泽裕丰」已和华中农大国家实验室玉米首席严建兵团队合作，共同推进应用大模型开发新品种工作；客户方面，公司已绑定数十家大型种子公司、大经销商，和大农户。已在多个地区进行商业化探索，率先实现盈利，24 年预计实现 200 万 IP 授权收入。</p><p>团队方面，创始人团队由 KWS 核心高管组成。CEO 张长征为前 KWS 中国育种总监，拥有 17 年种业经验，6 年产品经理经历，5 年育种经验，成功在中国带领研发中心团队选育垦沃、科沃系列产品 100 多个，申请 300 多个品种权。总经理张海泉也在今年正式加入，此前曾担任 KWS 中国区经理，曾带领 KWS 团队把甜菜业务做成中国市场份额的 50%；执行团队具备 10+年玉米种质资源创新和种子推广经验。</p><p>当前，「迈泽裕丰」正启动 A 轮融资，新一轮投资将主要用于研发投入、营销及渠道扩展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜蜜雪冰城就冰杯事件致歉；武汉出租车退车数量增多；新华基金发布基金经理变更公告，亏损 40% 的基金经理降职为助理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2858510970555273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 07:48:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>百利天恒</strong></p><p>36 氪获悉，港交所文件显示，7 月 10 日，四川百利天恒药业股份有限公司向港交所递交上市申请，联席保荐人为高盛、摩根大通、中信证券。</p><p><strong>沙特 ETF</strong></p><p>7 月 11 日，南方基金和华泰柏瑞基金发布公告，公司旗下的沙特 ETF 将于 7 月 16 日正式上市交易。两家机构发行的首批两只沙特 ETF 合计募资 12.23 亿元，募资规模在年内新发 QDII 基金中位列前二。具体来看，南方沙特 ETF 的募资规模为 6.34 亿元，募集有效认购总户数约为 1.43 万；华泰柏瑞沙特 ETF 的募资规模为 5.9 亿元，持有人户数为 7665 户，机构和个人投资者持有占比分别为 46.25%、53.75%。（券商中国）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>蜜雪冰城就冰杯事件致歉　</strong></p><p>据媒体报道，7 月 3 日，蜜雪冰城宣布推出 1 元冰杯。然而，多名网友称在小程序下单蜜雪冰城的冰杯后，到店提货时遭遇店员退单。此外还有网友称前往门店购买冰杯时，店员态度恶劣，并表示不卖此产品。对此，记者询问了蜜雪冰城重庆某门店，对方表示，「小程序上面可能冰杯还没有上，暂时卖不了。」对方称，无法出售冰杯的原因在于「制冰机它可能用不了」。随后，记者询问了蜜雪冰城官方客服，对方表示是否上架冰杯是由门店自行决定的，总部没有强制要求。如果有的门店出现冰不够用的情况，那么门店会将冰杯下架。对于网友反映的在小程序下单冰杯后遭遇店员退单一事，对方表示，「如果您在小程序下单了（冰杯），但是到店，店员告知您说没有，那您可以来电反馈，由工作人员核实处理。」&nbsp;</p><p>7 月 11 日，蜜雪冰城官方发文对冰杯事件致歉，并表示本周内将在内地所有门店上线。（略大参考、东方财经）&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240712/v2_8e0868ff638447ce97e6e58ffaadeaae@5667365_oswg179271oswg1080oswg1380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">配图</p><p><strong>有出租车公司称：由于网约车盛行，武汉出租车退车数量增多&nbsp;</strong></p><p>日前，一则网传文件截图显示，武汉本地巡游出租车公司称，由于网约车盛行，巡游出租车司机难以养家糊口，从而被迫退出。该文件更将矛头直指萝卜快跑，称其是「试运营」，不应「满大街接单」。多位武汉当地出租车司机向财联社记者透露，因网约车投放量越来越多，巡游出租车难以接到单，出车 10 小时的流水甚至只有之前的一半。&nbsp;</p><p>受此影响，退车的出租车司机数量开始变多。武汉大通汽车出租有限公司的司机夏先生透露，他所在的公司估计已有 10%-15% 的司机申请退车，并且这个数字还将只增不减。他还告诉记者，退车要提前 3 个月申请，整个流程至少需要 90 天，因此后续完成退车的人数会更多。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>新华基金发布基金经理变更公告，亏损 40% 的基金经理降职为助理&nbsp;</strong></p><p>近日，新华基金发布了旗下新华丰利债券基金、新华安享多裕定期开放灵活配置混合基金这两只产品的基金经理变更公告，显示原基金经理于航因「公司内部转岗」而离任，转任的岗位是基金经理助理。据了解，于航 2022 年 12 月开始担任基金经理，而这次转岗距离他成为基金经理不过一年半的时间。根据 Wind 数据，于航短暂的基金经理生涯管理过 2 只产品（份额合并计算），其中新华安享多裕定开的任职回报为-41.42%，在同类产品中排在后 3%；他管理的另一只产品新华丰利是一只二级债基，任职回报 7.60%、排在全市场 859 只同类产品的第 53 位，两只产品最新合计规模仅有 1.39 亿元。&nbsp;</p><p>有公募人士表示，近年来基金公司对基金经理实行「优胜劣汰」的考核愈发严格，尤其是一些连续考核不合格、处于尾部的基金经理，被优化掉都是很正常的，「退一步」转岗已经是相对比较好的结果了。（每日经济新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>萝卜快跑无人车售价 20.46 万元，已于 11 城开放载人测试</strong></p><p>近日，有关百度萝卜快跑及无人驾驶行业相关话题引发广泛关注。据此前报道，搭载百度 Apollo 第六代智能化系统解决方案的萝卜快跑第六代无人车，整车成本相较于 5 代车直接下降 60%，价格仅需 20.46 万元。据报道，截至目前，百度旗下萝卜快跑已经于 11 个城市开放载人测试运营服务，并且在北京、武汉、重庆、深圳、上海开展全无人自动驾驶出行服务测试。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>哪吒汽车创始人方运舟：哪吒汽车不会过度参与价格战，将加快海外市场开拓速度</strong></p><p>36 氪获悉，有报道称，合众新能源计划通过香港 IPO 为其旗下品牌哪吒汽车的出口进行融资。哪吒汽车创始人方运舟表示，随着更多智能汽车的推出，哪吒汽车正在向产业链的上游不断迈进，因此不会过度参与价格战。哪吒汽车将通过在全球市场推行本地化的策略，不断优化技术、产品和服务，加强海外布局，加快海外市场开拓速度。&nbsp;</p><p><strong>小米申请科学仪器类橙米商标</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近期，小米科技有限责任公司申请注册 1 枚「橙米」商标，国际分类涉及科学仪器，目前上述商标状态为等待实质审查。&nbsp;</p><p><strong>上海迪士尼新景点总投资 24.59 亿元</strong></p><p>从上海市建设工程交易服务中心官网了解到，上海国际主题乐园有限公司艾特项目开始建设工程公开招标，艾特项目位于浦东新区川沙新镇 A-1 地块，建筑用地面积约 21306.36 平方米，项目总建筑面积约 6227.86 平方米，建筑高度控制在 24 米以下。艾特项目是迪士尼度假区的扩建项目，拥有一个全新的主题。其中主要的建筑和设施为游乐项目，包含 6 个建筑单体和场地景观开发工作。该项目工程总投资为 24.59 亿元。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>中国国航：预计 2024 年上半年净亏损 23 亿至 30 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，中国国航公告，公司预计 2024 年上半年归属于上市公司股东的净亏损约为 23 亿元到 30 亿元，扣除非经常性损益后的净亏损约为 28 亿元到 38 亿元。上年同期净亏损为 34.51 亿元。尽管中国经济回升带动航空市场需求向好，但国际航线恢复进程低于预期、国内市场竞争加剧及油价汇率波动等因素导致公司上半年仍处于经营亏损状态。&nbsp;</p><p><strong>中国铝业集团据悉考虑发行至多 7.5 亿美元境外债</strong></p><p>据报道，中国铝业集团正在考虑发行美元债筹资至多 7.5 亿美元，这将是其两年多来的首笔此类交易。上述人士称，该集团考虑发行 3 年期或 5 年期票据，正在向一些投资者寻求反馈。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>上海：到 2027 年，初步建成养老科技创新与产业发展高地</strong></p><p>36 氪获悉，上海市人民政府办公厅印发《上海市推进养老科技创新发展行动方案（2024-2027 年）》的通知。通知指出，到 2027 年，初步建成养老科技创新与产业发展高地，为构建「无处不在的养老服务体系」，满足本市老年人日益增长的高水平、多层次、个性化养老需求提供科技支撑，创建 1 个养老科技产业园，建设 1-2 个高质量孵化器、3-5 个企业技术创新中心、1-2 个研发测试公共服务平台。初步建成上海市基本养老服务综合平台，年均服务老年人超过 500 万人次。&nbsp;</p><p><strong>中国成功搭建国际首个通信与智能融合的 6G 试验网</strong></p><p>中国通信领域传来捷报：以通信与智能融合为标志的 6G 关键技术迎来新突破，4G、5G 通信链路有望具备 6G 的传输能力。我国率先搭建了国际首个通信与智能融合的 6G 外场试验网，实现了 6G 主要场景下通信性能的全面提升。中国通信学会 10 日在京举办的「信息论：经典与现代」学术研讨会上，一项新成果的发布吸引了业界目光。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股普跌</strong></p><p>36 氪获悉，7 月 11 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指涨 0.08%，纳指跌 1.95%，标普 500 指数跌 0.88%。大型科技股普跌，特斯拉跌超 8% 终结 11 连涨，英伟达跌超 5%，Meta 跌超 4%，Netflix 跌超 3%，谷歌、微软、苹果、亚马逊跌超 2%。热门中概股多数上涨，36 氪涨超 8%，小鹏汽车涨超 7%，京东涨超 6%，B 站、理想汽车、阿里巴巴涨超 3%，蔚来涨超 1%;新东方跌超 4%，老虎证券跌超 1%。&nbsp;</p><p><strong>郭明𫓹：未来数年 iPhone 将持续采用玻璃棱镜，水晶光电有望受益</strong></p><p>分析师郭明𫓹 7 月 11 日指出，苹果自 iPhone 15 Pro Max 开始采用四重反射棱镜（潜望镜）相机，并规划了未来数年规格升级路线，棱镜第一供应商水晶光电在相关供应链中为领先受益者之一。此外，其最新供应链调查显示，未来数年 iPhone 将持续采用玻璃棱镜。2024 年下半年的 iPhone 16 系列中，Pro 与 Pro Max 机型均将采用四重反射棱镜相机（规格与 iPhone 15 Pro Max 的相同）。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>马斯克：未来机器人的数量将远远超过人类</strong></p><p>当地时间 7 月 10 日，英国计算机科学家、人工智能初创公司 Stability AI 与 Schelling AI 的联合创始人埃马德·莫斯塔克（Emad Mostaque）在 X 上发帖称：「中国将成为第一个拥有 1 亿个机器人的国家，然后是 10 亿个机器人，超出所有人的预料。」马斯克对此表示：「未来机器人的数量将远远超过人类。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>「木头姐」再谈英伟达：短期内将面临挑战</strong></p><p>在最近的一封致投资者信中，方舟投资管理公司 CEO 凯茜·伍德指出英伟达在短期内面临挑战。她写道：「鉴于短期预期过高，甚至可能无法实现，客户可能会重新评估他们的人工智能战略，导致英伟达的业务在短期内出现一些消化不良。」但是她在信中也同时强调了对英伟达的早期投资在她的公司业绩中的关键作用，并且她认为英伟达是人工智能领域的关键参与者。(新浪财经)&nbsp;</p><p><strong>亚马逊将在日本投资可再生能源项目</strong></p><p>据报道，亚马逊表示，将在日本投资两个可再生能源项目。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>中老铁路今年运输水果突破 10 万吨</strong></p><p>7 月 11 日，一批从泰国经中老铁路运输抵达的 108 吨榴莲正在云南鸿运国际物流港分装卸货。据中国铁路昆明局集团货运部有关负责人介绍，今年以来，中老铁路累计运输水果超过 10 万吨，同比增长 119.85%。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>美国一架波音飞机起飞时爆胎</strong></p><p>据报道，当地时间 7 月 10 日，一架从美国佛罗里达州飞往亚利桑那州的波音客机在起飞时爆胎。据报道，这架美国航空公司的波音 737-800 飞机在跑道上滑行时爆胎，起落架附近冒出大量烟雾并起火。美媒称，这架飞机上有 174 名乘客和 6 名机组人员，目前均已安全下机。美国航空公司表示，飞机出现了机械故障，美国联邦航空管理局正在调查此事。（中国新闻网）&nbsp;</p><p><strong>贝莱德：英国股市将吸引海外投资者回归</strong></p><p>贝莱德智库策略师表示，英国股市势将吸引海外投资者回归。「我们现在超配英国股市」，贝莱德全球首席投资策略师 Wei Li7 月 10 日表示，「估值很有吸引力——这种情况已经有一段时间了——但现在我们有了一个潜在政治稳定的催化剂，这可能会触发国际人气升温。」对于面临欧美政治风险加剧的投资者而言，多年来不受欢迎的英国股市愈发像是一个避风港。自 4 月初以来，由于估值较低、经济前景改善，富时 350 指数跑赢了大多数可比欧洲股指。（新浪财经）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>意华股份：预计上半年归母净利润同比增长 141.67%-186.98%</strong></p><p>36 氪获悉，意华股份公告，预计 2024 年上半年归母净利润 1.6 亿元至 1.9 亿元，同比增长 141.67% 至 186.98%。报告期内，公司主营业务继续保持稳定发展，光伏支架方面，随着美国工厂的投产，订单陆续释放，效益同比增长；连接器方面，随着国内互联网、大数据等行业发展，对服务器、数据中心的需求不断增加，从而使得公司连接器业务订单同比上一年度增长，销售收入上升。&nbsp;</p><p><strong>赤峰黄金：预计上半年净利同比增长 124%-137%</strong></p><p>36 氪获悉，赤峰黄金公告，预计 2024 年半年度实现归母净利润 7 亿元-7.4 亿元，同比增加 124.39%-137.21%。业绩增长主要由于本期黄金产量及销售价格较上年同期上涨；公司持续采取降本控费措施，生产成本得到有效控制；公司全资子公司赤金国际（香港）有限公司将所持 TIETTO MINERALS LIMITED 普通股股票 140855864 股全部转让，持有股份及本次交易对本期损益影响折合人民币约 7843.93 万元，对归属于母公司所有者的净利润产生正向影响。&nbsp;</p><p><strong>红宝丽：上半年净利同比预增 358.92%—424.48%</strong></p><p>36 氪获悉，红宝丽发布业绩预告，预计上半年净利润 3500 万元-4000 万元，同比增长 358.92%-424.48%。本报告期，公司持续开拓硬泡组合聚醚、异丙醇胺国内外市场，借助冰箱（柜）行业消费增长的环境，扩大冰箱（柜）客户市场销售规模，开发聚醚新应用市场；异丙醇胺开发新客户、新应用领域，公司两个主产品销售总量同比增长，实现营业收入同比增长 7%。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>AMD 砸 6.65 亿收购 Silo AI，挑战英伟达 AI 霸主地位</strong></p><p>AMD7 月 10 日宣布，将以 6.65 亿美元全现金收购欧洲人工智能实验室 Silo AI。作为交易的一部分，Silo AI 首席执行官兼联合创始人 Peter Sarlin 将继续领导 Silo AI 团队，该团队将成为 AMD 的一部分。该交易预计将在今年下半年完成。AMD 此举表明，该公司寻求进一步与英伟达（NVDA.US）在人工智能领域展开竞争。（智通财经）&nbsp;</p><p><strong>AI 模型可为癌症患者选择最佳疗法</strong></p><p>来自澳大利亚国立大学、美国国家癌症研究所和 Pangea Biomed 制药公司的科学家，成功开发出一种人工智能（AI）模型「DeepPT」，可以帮助医生为癌症患者选择最佳疗法。相关研究论文发表于最新一期《自然·癌症》杂志。（科技日报）&nbsp;</p><p><strong>上海交大机器人专家王贺升加入 UniX AI，担任首席科学家</strong></p><p>36 氪获悉，智能公司 UniX AI 宣布上海交大机器人专家王贺升教授加入公司，担任公司首席科学家。加入 UniX AI 后，王贺升教授将会在技术开发、产品迭代、团队建设等方面开展工作。</p><p><strong>整理｜</strong> 陈思园&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜萝卜快跑价格低至网约车 3/4；小红书估值估计达 170 亿美元；淘天集团弱化绝对低价战略，不再强推「五星价格力」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857836490263172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 21:11:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857486972799873"><strong>快手快聘：一年 1000 亿人次对求职内容有兴趣</strong></a></p><p>36 氪获悉，7 月 11 日，快手快聘召开 2024 年度峰会，对外公布一组数据，快手全年招聘类短视频、直播观看达 1000 亿人次。单月产生近 2500 万次求职线索，其中超 118 万次达成双向工作意向。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857511911754633"><strong>淘天集团弱化绝对低价战略，不再强推「五星价格力」</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘天集团在 618 结束后召开了一场商家闭门会，会上明确，一个核心变化是淘宝弱化了绝对低价战略，自去年起搜索权重按照「五星价格力」分配的体系被弱化，改回按 GMV 分配。「五星价格力」是根据单品在淘宝内外同款商品的价格情况，给出 1-5 的星级，以此判断单品在整个市场的价格是否具有价格优势的价格力评估体系。改回按 GMV 分配后，今年淘宝考核的重点也转变为 GMV（交易金额）、AAC（平均消费金额），而不再追求由低价带来的高 DAC（订单量）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857545259289224"><strong>菜鸟为「中国之家」物资提供国际快递物流保障</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，「中国之家」首批保障物资由菜鸟国际快递陆续运抵法国。这批物资于几天前从广州白云国际机场出发，搭乘菜鸟航空专线直飞巴黎。经菜鸟欧洲本地团队完成清关、仓储和运输后，物资将送达「中国之家」指定收货地点。据了解，菜鸟接到「中国之家」的物资运输需求后，特别成立专项小组，提供国际快递全链路专项运输保障。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857751242869376"><strong>中国海油：渤海首口超深井获得高产，日产油当量约 6300 桶</strong></a></p><p>今日，中国海油宣布渤海首口超深井——渤中 19-6 凝析气田 D1 井获得高产。渤中 19-6 凝析气田目前已探明天然气地质储量超 2000 亿立方米，探明石油地质储量超 2 亿立方米，为中国海上深层潜山领域首个千亿方大气田。中国海油于 2020 年、2023 年和 2024 年分别成功投产渤中 19-6 凝析气田试验区项目、I 期开发项目和 13-2 区块 5 井区开发项目，目前该气田日产量约 37500 桶油当量。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857680244919172"><strong>萝卜快跑价格低至网约车 3/4</strong></a></p><p>同时在滴滴、美团和萝卜快跑预约自上海嘉定新城公交站至上海赛车场的订单，其中萝卜快跑为「已优惠 3.45 元，预估 8.04 元」，而美团快车、滴滴快车均为预估 12 元，普通出租车则达到 17 元以上。据了解，萝卜快跑虽然在里程规划、接驳时间上普遍长于其他网约车平台，但里程单价仅为普通网约车平台的四分之三，包含暂时优惠后甚至能达到网约车的一半。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857291862477444"><strong>哪吒汽车创始人方运舟：哪吒汽车不会过度参与价格战，将加快海外市场开拓速度</strong></a></p><p>36 氪获悉，有报道称，合众新能源计划通过香港 IPO 为其旗下品牌哪吒汽车的出口进行融资。哪吒汽车创始人方运舟表示，随着更多智能汽车的推出，哪吒汽车正在向产业链的上游不断迈进，因此不会过度参与价格战。哪吒汽车将通过在全球市场推行本地化的策略，不断优化技术、产品和服务，加强海外布局，加快海外市场开拓速度。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857267300518788"><strong>小红书估值估计达 170 亿美元</strong></a></p><p>小红书获得了风险投资公司 DST Global 的支持。据三名知情人士透露，该平台最近几周安排了向现有和新投资者出售现有股份的交易，其估值达到 170 亿美元。DST 由出生于莫斯科的以色列科技企业家 Yuri Milner 创立，曾是 Facebook 的投资者。据计算，小红书在 2023 年的月活跃用户达到 3.12 亿，较上年增长 20%，成为去年中国增长最快的大型社交媒体平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857242422086275"><strong>萝卜快跑无人车售价仅 20.46 万元，已于 11 城开放载人测试</strong></a></p><p>近日，有关百度萝卜快跑及无人驾驶行业相关话题引发广泛关注。据此前报道，搭载百度 Apollo 第六代智能化系统解决方案的萝卜快跑第六代无人车，整车成本相较于 5 代车直接下降 60%，价格仅需 20.46 万元。 据报道，截至目前，百度旗下萝卜快跑已经于 11 个城市开放载人测试运营服务，并且在北京、武汉、重庆、深圳、上海开展全无人自动驾驶出行服务测试。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857212040678018"><strong>飞天茅台散瓶批发参考价升至 2380 元</strong></a></p><p>36 氪获悉，今日酒价披露的最新参考价显示，24 年飞天茅台散瓶批发参考价升至 2380 元，昨日为 2330 元。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价为 2600 元/瓶，昨日为 2560 元/瓶。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857133830245251"><strong>花旗因数据质量管理和风控问题被罚 1.36 亿美元</strong></a></p><p>美联储周三宣布，花旗集团将因数据质量管理和风险控制相关问题向监管机构支付近 1.36 亿美元罚款，其处罚是针对花旗违反了一项从 2020 年起实施的执法行动。该行将向美联储支付 6100 万美元，向美国货币监理署（OCC）支付约 7500 万美元。花旗没有承认也没有否认监管机构的指控。美联储表示，该行正在「采取措施纠正违规行为」并遵守规定。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857686191393415"><strong>石药集团：呼吸道合胞病毒 mRNA 疫苗（SYS6016）获临床试验批准</strong></a></p><p>36 氪获悉，石药集团公告，集团开发的呼吸道合胞病毒（RSV）mRNA 疫苗（SYS6016）已获得中国国家药品监督管理局批准，可以在中国开展临床试验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857672107166345"><strong>小度 AI 酒店英文版正式上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，今日小度 AI 酒店英文版正式上线，行业首个实现智慧酒店服务全英语交互。据介绍，在小度 AI 酒店英文版模式下，用户可与小度进行全英语交流，并可通过英语操控客房智能设备、查询信息、影音娱乐、呼叫客房服务、切换场景模式等，以满足国际旅客多元化使用需求。目前，小度 AI 酒店英文版仅支持小度智能屏 X8（酒店版），其他智能设备（酒店版）将陆续上线。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857481218116485"><strong>上海迪士尼新景点总投资 24.59 亿元</strong></a></p><p>从上海市建设工程交易服务中心官网了解到，上海国际主题乐园有限公司艾特项目开始建设工程公开招标，艾特项目位于浦东新区川沙新镇 A-1 地块，建筑用地面积约 21306.36 平方米，项目总建筑面积约 6227.86 平方米，建筑高度控制在 24 米以下。艾特项目是迪士尼度假区的扩建项目，拥有一个全新的主题。其中主要的建筑和设施为游乐项目，包含 6 个建筑单体和场地景观开发工作。该项目工程总投资为 24.59 亿元</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857629716007812"><strong>获腾讯投资的泰国音乐巨头 GMM Music 目标最快今年上市</strong></a></p><p>泰国音乐巨头 GMM Music 首席营销官接受采访称，公司希望在今年或 2025 年尽快上市，「与腾讯的战略投资协议是一个非常重要的里程碑，我们的目标是基于市场情绪尽快实现 IPO」。GMM Music 上月宣布与腾讯音乐娱乐集团和腾讯达成战略合作。作为协议的一部分，TME 和腾讯将以约 7000 万美元价格获得 GMM Music 的 10% 股份，并以现金和 JOOX Thailand 的少数股权作为对价，这让 GMM Music 的估值达到 7 亿美元。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857428854966916"><strong>马斯克：未来机器人的数量将远远超过人类</strong></a></p><p>当地时间周三，英国计算机科学家、人工智能初创公司 Stability AI 与 Schelling AI 的联合创始人埃马德·莫斯塔克（Emad Mostaque）在 X 上发帖称：「中国将成为第一个拥有 1 亿个机器人的国家，然后是 10 亿个机器人，超出所有人的预料。」马斯克对此表示：「未来机器人的数量将远远超过人类。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857830654217095"><strong>美联储主席鲍威尔：当前的货币政策具有限制性</strong></a></p><p>美联储主席鲍威尔当地时间 7 月 10 日表示，当前的货币政策具有限制性，中性利率至少在短期内已上升。在资产负债表缩减方面，美联储已经取得了很大进展，但仍有很长的路要走。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857575146949511"><strong>商务部回应有关中国电动汽车补贴问题：希望欧盟正视三个事实</strong></a></p><p>今日，商务部举行例行发布会。媒体提问：近期有外媒报道称，欧盟对华电动汽车反补贴调查报告指出，中国车企接受中国政府补贴后，给欧洲车企造成「不公平」价格竞争。请问发言人对此有何评论？商务部新闻发言人何咏前：目前，中欧双方正就电动汽车反补贴案进行磋商。事实和规则是磋商的两大支柱。这里的「事实」是指双方认可的客观事实，而不是单方认定的所谓「事实」。希望欧方正视中国电动汽车竞争优势并非来自于补贴的事实，正视中欧汽车产业合作有利于共同发展的事实，正视欧盟业界反对贸易保护主义措施的事实，真正作出基于事实和规则、合理且客观的决定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专注以甲苯为载体的有机液储运氢技术，理谷新能源完成数千万元 Pre-A 轮融资 | 36 碳首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853514404760450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小顽</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 碳获悉，合肥理谷新能源有限公司近日完成数千万元 Pre-A 轮融资，由天鹰资本领投，老股东险峰长青跟投。本轮融资用于有机液体储运氢商业示范线的建设，以及生物质呋喃二甲酸（FDCA）工艺技术的开发。</p><p>理谷新能源成立于 2021 年 6 月，是一家以研发为核心，<strong>依托有机液储运氢成套技术，专门从事氢能储运和可再生能源项目开发及产业化应用的科技型公司。</strong></p><p>36 碳了解到，理谷新能源已完成有机液体储运氢小规模中试连续 8000 小时的评价实验，脱氢催化剂的反应选择性、转化率、寿命均达到大规模产业应用的标准，<strong>项目开始转入商业示范和产业推广阶段。</strong></p><p>在团队构成和技术积累方面，理谷新能源拥有博士领衔的科研团队，并与华东理工大学深度合作，依托高校科技优势展开项目研发，拥有核心自主知识产权。值得一提的是，该公司创始人郭勇为华东理工大学国家级青年人才，长期致力于包括氢能和生物质能在内的可再生能源项目开发。</p><p>在氢能制-储-运-加-用全产业链条上，储运作为连接上游制氢与下游用氢的关键性中间环节，在成本等方面对氢能商业化发展和规模化应用具有重要影响。尤其是大规模储存和长距离运输，是氢能实现产业化的主要瓶颈。</p><p>按照形态来划分，目前氢的运输主要分为高压气态运输、低温液态运输、固态载体运输和有机液体储运。其中，现阶段以长管拖车运输高压气态氢为主要方式。但高压气态运输受限於单次运输量和运输距离，无法适应大规模应用场景。同时，安全性、储存能力，也是高压气态运输方式的不足之处。</p><p>理谷新能源专注于以甲苯为载体的有机液体储运氢方案。该公司方面介绍，有机液体储氢规模化单位投资强度较小，储运条件温和，可长距离运输和大规模长周期储存。尤其是「甲苯—甲基环己烷」这条技术路线，不仅载体甲苯的价廉易得，亦可完全嫁接现有油气产业链，且国外已有唯一的成功商业案例，是具备大规模商业化可行性的技术路线。</p><p>36 碳了解到，<strong>理谷新能源采用有机液体甲苯—甲基环己烷为载体，可在较温和的条件下，实现加氢—储运—脱氢的循环过程。</strong>具体来说，该公司利用甲苯与氢气发生加氢反应，生成甲基环己烷，后者是一种稳定的石油深加工产品，并且是汽油的一种主要成分，整个储运产业链非常成熟，可利用一般化学品槽车运输至下游用氢端。在用氢端，甲基环己烷发生脱氢反应，生成甲苯和氢气，氢气供给于下游，甲苯可循环利用或就地销售，实现二者联销。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_cbf0530f810549aeb5b731915b7c7316@5423464_oswg117315oswg554oswg372_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业供图</p><p>值得一提的是，相较于其他有机载体，国内甲苯的年产量可达近千万吨，且已经形成了成熟的产运销链条，可以为氢储运提供稳定、低价的介质原料供应保证。在储氢密度方面，理论上，甲苯质量储氢比为 6.2%，储氢密度为 47.4g/L，这意味着通过化学品槽车满载，便可实现吨级以上氢气的长距离运输——这也是理谷新能源选择以甲苯为载体的主要原因。</p><p>理谷新能源方面透露，<strong>公司的关键核心技术是甲基环己烷的脱氢催化剂，目前已解决催化剂的成本、反应选择性、寿命等问题，脱氢催化剂已实现高效连续式脱氢超 8000 小时，完全达到了产业化应用水平。</strong></p><p>理谷新能源的商业模式是以技术输出为主，出售工艺包和核心装备，并与客户共建氢能运营公司，提供技术和资金配套。公司方面透露，计划在 2024 年下半年完成日加氢/脱氢 200kg-500kg 的商业示范线建设，并进行大规模产业化项目推进。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>天鹰资本：看好氢能源产业链的长期增长潜力，以及液态储氢方式和长运载具、化工体系兼容适配相对完美性，在现有产业基础之上协同性地完成氢能源的加入和提取，更有效地进行长距离、大容量氢能源运输和储运。</p><p>险峰长青：氢储运是制约氢产业成本降低和规模化的关键问题，也是险峰重点关注的投资方向。在绿色储氢的多种技术路径里，有机液态储氢非常适合大规模长距离运输的场景，因其技术研发突破与底层科研和工程化均相关，目前还没有绝对领先的厂商。</p><p>理谷团队深耕氢能多项卡脖子技术研发攻坚，兼具丰富、成熟的技术储备和产业化经验，在投资后的长期陪伴中，见证了团队技术精进、人才壮大，创始团队始终坚守热忱，上下游多方给予支持信赖。期待理谷迈入新的阶段！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马来西亚这六年：从没有一张二维码到无现金社会｜投资派</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857241171774339?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 15:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;潘心怡</p><p>5 月底的一次前往吉隆坡的出差中，由于航班抵达时间晚了两个多小时，黎国威原定于下午 2 点需要到公司召开的沟通会，临时改为线上会议。</p><p>黎国威常驻新加坡，是蚂蚁数科国际业务相关负责人。他想在酒店完成电话会，不过最终由于异常卡顿的信号问题，只能取消。</p><p>受限于地理条件，马来西亚的数字基础设施不算发达。据 RCR Wireless News 报道，至去年 9 月，马来西亚 5G 网络覆盖率为 68.8%，但 5G 采用率为 4.2%。</p><p>慢慢吞吞的马来西亚人和追求效率的互联网也总显得不那么「搭介」，就在六七年前，整个马来西亚社会甚至没有一张二维码——这个在中国大街小巷早已普及的电子支付方式。</p><p>疫情加速了一切，实体经济发展空间逼仄的几年里，电子支付伴随网购的普及逐渐被马来西亚消费者接受。</p><p>黎国威此次拜访的客户之一，是马来西亚市占率最大的电子钱包公司 TNG eWallet<strong>。</strong>目前马来西亚 3200 万人口中，<strong>已有超过 60% 的用户注册了 TNG eWallet</strong>——它在生活中更被熟知的叫法是 Touch'n Go。</p><p>搭上数字经济快车，马来西亚正正驶入「无现金社会」。当追求高效的互联网文化遇到热带城市的「不慌不忙」，一种温吞和疾驰的冲突油然而生。</p><p>如果去当地旅游，导游大概率会不止一次地提醒，遇到慢悠悠的服务人员时尽量不要着急上火催对方，因为一催他们就容易慌，一慌动作就更慢。</p><p>延伸到数字经济上，慢有时候就等于「卡顿」。典型的案例是 2020 年 3 月和 4 月，两次海底电缆故障，让马来西亚陷入全境网速变慢的困扰之中。</p><p>「慢」的对立面则是，如今马来西亚的城市居民基本可以不带钱包出门，背后的新零售电商、直播带货、网店和社交媒体销售平台一派欣欣向荣，加速向前。</p><p>尽管马来西亚数字经济的体验感时常出现「卡顿」，但经验告诉中国企业，一旦尝到便捷支付的甜头，消费习惯就很难回头了。</p><p>解决「卡顿感」，蚂蚁数科这样的科技公司在马来西亚能做些什么？</p><h3><strong>空白：六年前没有一张二维码</strong></h3><p>马来西亚的电子支付故事要从政府一次性发放 50 多张电子支付牌照说起。</p><p>回忆起当时的场面，Touch'n Go CEO Alan Ni 形容那像一场「百团大战」。首先，拿到牌照并最终推出的电子钱包就有 38 个，其中包括 Touch'n Go、GrabPay、ShopeePay 等。</p><p>其次，这 38 家竞争者不乏背景雄厚的股东，如 Touch'n Go 的第一、第二大股东分别是马来西亚第二大银行 CIMB 和蚂蚁集团，GrabPay 的投资方有 Uber、软银、滴滴出行，ShopeePay 则背靠东南亚著名电商 Shopee。</p><p>这一背景下，不少电子钱包在上线之初就各有自己的优势领域。如 GrabPay 天然就有网约车的场景优势，ShopeePay 拥有电子商务的流量入口，Touch'n Go 则借助国民度超高的预付卡（类似公交、便利店一卡通）率先在加油站、高速公路收费站等场景推广自己的电子支付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_63a206ec5a234f2d919686705e84c90f@5623968_oswg162277oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">如今在高速公路收费站、停车场等场所已有电子钱包专用通道，摄图：36 氪</p><p>不过在习惯刷卡支付的马来西亚，真正深入线下推广电子钱包，<strong>仍经历了走街串巷说服中小商户的「地推期」和利用补贴吸引用户的「烧钱期」</strong>。</p><p>转折点出现在 2019 年，当年马来西亚财政部为减轻年轻人开支负担、支持实体经济，专门推出「ePemula 计划」，通过四个本地电子钱包向特定年轻人发放津贴。&nbsp;</p><p>政府的财政补贴令正在艰难拓客的电子钱包短时间内迎来大量用户下载。以 Touch 'n Go 为例，用户下载完成后，需在线完成身份认证才能领取补贴。<strong>这意味着电子钱包在短期内将面临一个流量高峰</strong>。</p><p>Alan Ni 回忆说，当时 Touch'n Go 几天之内就有上百万人要做身份认证。流量峰值下，如何维持系统流畅运行且保证较高准确度，成为 Touch'n Go 上线以来的大考。面对这项挑战，Touch'n Go 选择与蚂蚁数科合作，借助后者 ZOLOZ 的核心产品 eKYC（在线身份认证）技术，完成大量用户的身份认证。</p><p>据了解，eKYC 可实现用户全自助、无人工干预完成「在线身份认证」，实人认证准确率达到 99.9%，将原本至少一周以上的注册时间，缩短至 3 分钟。</p><p>借助 eKYC 技术，Touch'n Go 也在「ePemula 计划」期间获得了领先超车的机会。据其 CRO Foo Yeong Jin 透露，Touch'n Go 在这个项目中市占率占到 70%，最终获客 500 万。</p><p>「我们向马来西亚央行证明了两件事，<strong>第一我们能够接得住大流量</strong>，这个系统没有垮；<strong>第二认证的准确率很高</strong>，没有用户抱怨。」Alan Ni 补充说，Touch'n Go 也成为马来西亚第一家获央行批准使用在线身份认证的电子钱包。</p><p>目前 Touch'n Go 在马来西亚市占率约为 60%，在用户量这一层面，是马来西亚最大的电子钱包——在该国 3200 万人口中，已有超过 2700 万人注册 Touch'n Go<strong>。</strong></p><p>而根据 PayNet2022 年的数据，当年马来西亚已有 78% 的人拥有多个电子钱包。<strong>移动支付的发展在一定程度上加重了其他各个行业推动数字化转型的迫切心情。</strong></p><p>黎国威对这一趋势感触颇深。最近几年，他的工作是把蚂蚁集团在中国大市场中磨练的最佳实践和技术能力以产品形式输出给海外客户。去年其负责的国际市场业务增速达到 300%，东南亚六国是业务主力之一，马来西亚则聚集了一批标杆客户。</p><p>回想与当地客户建立合作的过程，黎国威说很多都是「一拍即合」，<strong>双方决定合作的时间非常快</strong>。</p><p>成立至今已有 50 年的 Kenanga Investment Bank Berhad（肯纳格投资银行，以下简称「KIBB」）是马来西亚的头部投行。去年，黎国威在瑞士的一个研讨会上遇见该集团董事总经理谢伟良，谈及靠数字化方案提高投资者理财效率的想法时，双方「一拍即合」，当下即敲定合作意向。</p><p>「我们在 6 月见面，8 月很快签订了合同。」谢伟良说。而签约后约 4 个月，黎国威的团队就完成了合作方案中底层技术的搭建。</p><p>目前，KIBB 的综合金融服务 APP KDI Go 即将上线。这也是 KIBB 与蚂蚁数科此次合作的重要产品。</p><p>简单来说，KDI Go 就是将 KIBB 过去几年陆续推出的股票经纪、智能投顾、电子钱包、外汇兑换等多项数字产品整合嵌入到一个超级 APP 中。用户��过一个 KDI Go，就能使用 KIBB 的各项数字服务。</p><p>而此前的六七年间，KIBB 的多个数字产品分散在各个独立的 APP 中，同一个用户使用 KIBB 的金融服务，需要注册、登录多个不同的 APP 来回切换。</p><h3><strong>反差：从「只有一个网站」到「超级 APP」</strong></h3><p>一个一站式的金融投资平台，在马来西亚的金融行业数字化过程中，无异于一个行业超级 APP。</p><p>谢伟良提到，如果用户投资多个资产类别，<strong>以前需要用复杂的 Excel 来处理、统计整体收益</strong>，但通过 KDI Go 的整合 APP，所有投资组合都能一目了然。</p><p>这种超级 APP 的概念在中国金融界并不陌生，但在马来西亚，KDI Go 则将是第一个综合金融服务 APP。</p><p>一方面，当地监管层需要投入更多时间了解超级 APP 的逻辑和潜在风险，以建立安全可控的审批规则；另一方面，金融机构也需找到一个既掌握了成熟技术又已经过高并发、高负载的市场条件验证的合作伙伴。</p><p>无独有偶，在另一个传统领域——房地产界——马来西亚也刚迎来第一个超级 APP。</p><p>S P Setia 是目前马来西亚销售规模最大的房地产集团，开发业务涉及住宅、基础设施、商业综合体等业态。今年 5 月，其与蚂蚁数科端云一体一站式移动开发平台 mPaaS 合作的智慧社区超级 APPSetia Go 正式上线。</p><p>与国内房地产企业在 2018 年、2019 年前后纷纷推出自家 APP 的想法类似，S P Setia 也是希望借助 Setia Go 增强与业主、消费者的交互和情感联结，以此拓展房地产业务的边界。</p><p>目前这个 APP 内聚合了多个如家政服务等相关的初创公司，用户可一站式管理房产、参与开发商组织的优惠活动。</p><p>在技术层面，&nbsp;蚂蚁数科 mPaaS 向 S P Setia 提供提供了一系列模块化工具和组件，使开发人员可对业务应用进行模块化改造。</p><p>据悉，原版本 APP 更新需要等待应用平台 1-2 周的上架流程，但因小程序架构带来的无感更新能力，现在更新时间已缩短至半小时。</p><p>而在业务层面，SP Setia 将借助 mPaaS 优化房产管理、购房交易、营销推送、会员权益等功能，进一步活跃用户生态。未来，<strong>SP Setia 对 Setia Go 的计划是能够为集团直接贡献营收</strong>。</p><p>这个期待，即便在当下的中国，能实现的房地产企业也少之又少。除了技术层面的原因之外，两国数字经济发展阶段的不同，<strong>也让马来西亚各行的头部企业更容易抓住第一波红利</strong>。</p><p>如在中国，各领域占主要地位的 APP 大多是由独立的第三方成立，如聚焦房产经纪的贝壳找房、在线旅游服务的携程等，房企、文旅集团则几乎是在倒逼中开启自己的转型。相比之下，马来西亚似乎正好相反，<strong>行业类 APP 先在头部企业中酝酿，其后才推动社会化转型</strong>。</p><p>对于这样的差别，黎国威亦认为是发展阶段不同带来的现象。「目前东南亚也有综合性的超级 APP，比如 Grab、Air AISA，但行业 APP 还得由（头部）企业来带领这个趋势。因为他们有的是客户群、品牌、客户的信任，通过超级 APP 再让客户能去购买或者享用其他附加值服务或生态服务，会有带动效应。」</p><p>他认为当前阶段马来西亚多个行业的数字化转型路径还要靠当中的佼佼者来带动，<strong>但后期不排除有类似行业综合性的超级 APP 出现</strong>。</p><p>不过跳出「佼佼者」的视角，将目光投向马来西亚更广大的中小企业群体，他们对于数字化的认识还相对初级。</p><p>陈家兴是马来西亚区域策略研究所（CROSS）的智库署理主席，他就指出，根据马来西亚中小企业局的调研报告数据，在 2020 年，<strong>有 77% 的中小企业对数字化的理解仍停留在只有一个公司网站这样最基本的阶段</strong>。</p><p>这种反差或许是当地的狂奔与温吞共存的另一种体现。</p><h3><strong>快车：数字建设狂奔</strong></h3><p>如广大中小企业一样，现今马来西亚广大网民对于互联网的认知也相对初级。</p><p>尽管吉隆坡大街小巷的商户已经贴满 Touch'n Go 甚至是 Alipay 的支付标识，但除了移动支付外，马来西亚人对于数字应用的使用更多还是在娱乐层面。</p><p>陈家兴曾做过数字经济的调研项目，他也表示，目前马来西亚的家庭使用互联网，<strong>主要都是进行一些如社交网络、下载图片、娱乐休闲、玩游戏等活动</strong>。</p><p>「他们对于互联网的认知和应用还不太足够，虽然互联网、智能手机的普及率比较高，但是一些小程序还不太能掌握。」陈家兴说。</p><p>KIBB 推出 KDI Go 后的关注点也是马来西亚用户对这个超级 APP 的熟悉度。「虽然金融服务是我们的重点，但（现阶段）我们会更加注重去教育用户使用超级 APP，因为在我们金融行业没有太多人接触过这一块。」KIBB 的董事总经理谢伟良坦言。</p><p>扩大到产业层面，Touch'n Go 的 Alan Ni 也认为，马来西亚的数字支付已经相对成熟，但是用电子钱包或电子平台来做金融服务，还处在早期阶段。</p><p>此外，前述多位政府、企业人士均提到，当前制约马来西亚发展数字经济的一大障碍是人才储备不足，尤以 AI 类为甚。</p><p>如 Touch'n Go 就在中国的杭州、武汉设有两个基地，两地共有 100 多名员工。Alan Ni 解释说：「我们想做的事情要在马来西亚当地找一些有经验的人才非常难，中国因为人才库比较大，招人相对容易一些。」</p><p>面对人才缺口，当地政府正投入更多资源试图改善这一现状。</p><p>去年，马来西亚成立了「数字化转型部」——目标是在未来 10 年将马来西亚打造成为跻身全球前 30 大经济体，并将该国发展成区域数字中心。今年，当地又成立了第一个人工智能院校。</p><p>过去五年，当地政府还曾先后出台《国家数码网络计划》《马来西亚数字经济大蓝图》《全国电子商务策略路线图 2.0》《马来西亚数字催化计划》《数字游牧区域枢纽计划》等一系列数字经济促进计划。</p><p>另一方面，当地数字化应用的普及率则在近年快速提升。</p><p>此前在 2019 年，Alan Ni 提到马来西亚的电子钱包普及率较低，信用卡相对稍高一点。但疫情之后，信用卡、借记卡普及率增长了约 10%-15%。<strong>电子钱包则增长了约 40%-50%</strong>，差不多是信用卡、借记卡的 3-4 倍。Touch'n Go 基本每年以 100% 的速度增长。</p><p>根据马来西亚统计局公布的数据，马来西亚电子商务附加值产业市场规模已从 2015 年的 891 亿马币，至 2021 年扩大到 2011 亿马币。马来西亚数字消费人口在 2022 年也达到了 2500 万人。</p><p>同时，<strong>数字科技企业正成为马来西亚年轻一代的「梦中情厂」</strong>。</p><p>过去每年马来西亚都会组织大学生票选最想加入的公司，去年金融科技类公司中票选的第一名是 Touch'n Go，第二名是 Grab（东南亚网约车和送餐平台公司），第三名是 Shopee（东南亚跨境电商平台）。</p><p>实际上，回看中国的数字化发展，市场中也是先出现阿里巴巴这样的公司，经历电子商务等业务的锤炼，才有蚂蚁集团这类将实践经验转化为产品输出给各行各业的金融科技公司。</p><p>对标到马来西亚，尽管当前网民习惯、数字金融服务还在初级阶段，但伴随数字应用普及率提升以及年轻一代的更多关注，未来也将产生更多如中国市场中已有的产品类似的服务。</p><p>Alan Ni 即透露 Touch'n Go 后续还计划推出类似花呗这样的服务，目前公司内部技术层面已完成开发，主要需等待审批等外部流程；KIBB 也透露，在接下来的两三年，公司将在 KDI Go 平台内继续推出 7-10 个产品。</p><p>Alan Ni 说，「我觉得现在在中国看到的事情，<strong>可能后面五六年在马来西亚也会变成现实</strong>。」</p><p>在马来西亚，走过二维码空白的时代，更多政府资源、头部企业以及年轻人的目光投向了数字蓝海更深处。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_090100750fc8428a90efbb955d768743@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘天集团弱化绝对低价战略，不再强推「五星价格力」｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855796602096257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 14:45:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜彭倩，王毓婵</p><p>编辑｜乔芊，杨轩</p><p>36 氪获悉，淘天集团在 618 结束后（6 月底）召开了一场商家闭门会，一线业务高管到场参与，会上明确几项变化，将于下半年正式实施。</p><p>一个核心变化是淘宝弱化了绝对低价战略，自去年起搜索权重按照「五星价格力」分配的体系被弱化，更强调按 GMV 分配。据 36 氪了解，今年上半年，许多类目的五星价格力已逐一取消。</p><p>「五星价格力」是淘宝自创的一个价格力评估体系：根据单品在淘宝内外同款商品的价格情况，给出 1-5 的星级，以此判断单品在整个市场的价格是否具有价格优势。在这种体系下，商品的价格越低，流量会越高。</p><p>「未来不会一味把五星价格力这套逻辑强推给所有商家了，只是让适合的且有意愿的商家来参与。」一位淘宝内部人士告诉 36 氪。</p><p>今年淘宝考核的重点也转变为 GMV（交易金额）、AAC（平均消费金额），而不再追求由低价带来的高 DAC（订单量）。</p><p>据 36 氪了解，今年年初，淘天集团 CEO 吴泳铭已在内部明确要以 GMV 为第一指标、回归货架电商。此番改革五星价格力指标，也是执行这个指令的具体业务动作。</p><p>电商平台的流量分配主要有两种逻辑，一种是按照转换率分发流量（即拼多多逻辑）， 一种则是按照 GMV 分发流量（即淘宝逻辑），前者鼓励以低价换更高的订单量，而后者则会把客单价也纳入考量。</p><p>不妨举个例子来说明。假设 1 双耐克鞋是 500 元，1000 个 UV，转换率是 5%，就是 500*5%*1000，销售额就是 25000 元。 还是这个鞋子，但是是仿版或平替，200 元，1000 个 UV，转换率是 10%（价格更便宜转换率更高），200*10%*1000，销售额就是 20000 元。前者在淘宝上有更高的排名，因为 1000 个 UV 转换了 25000 元的销售额，后者在拼多多上有更高的排名，因为 1000 个 UV 转化率达到了 10%。</p><p>事实上，在 2023 年初前淘天 CEO 戴珊提出价格力战略时，淘天集团内部就有不少反对的声音，认为这样会导致淘天失去原有的优势。「用户肯定是图便宜，这是无疑是很稳定的需求，但追求绝对的低价是没有办法和拼多多比的，无非是给商家增加压力。」一位淘宝员工称。</p><p>实际上不止商家，连部分用户也适应不了，尤其是那些习惯消费品牌的用户。在采用五星价格力为低价商品引流后，这类用户搜索品牌产品时，也会优先刷到品牌工厂店和代购店，因为他们价格比天猫官方旗舰店要有优势，但是这类店铺的商品质量很难保证，甚至会出现仿品，这会让消费品牌的用户觉得淘天的假店变多了，极大影响了用户体验。</p><p>这部分用户在淘天的数量十分可观，如何服务好这群用户对淘天来说十分关键。36 氪获悉，至 2024 年 6 月，仅 88 VIP 就达到了 3627 万人，ARPU 值超过 6 万元，今年产生的 GMV 将在 2.3 万亿以上，他们为淘天贡献了超过四分之一的 GMV。</p><p>不过，弱化按价格分配流量不等于不做低价，而是需要更有针对性。</p><p>通常消费者对于品牌商品有更强的比价需求，他们当然不希望自己在淘天买到的品牌商品会比在京东和拼多多的贵，因此五星价格力指标在品牌商品里依然有所保留。同时针对这类品牌商品，淘天平台也加大了百亿补贴的力度。</p><p>而相对低价的白牌商品供给，淘天也在持续扩容。淘工厂今年推出了「黑标店」，想要将拼多多上销售额破亿的商家都引进来；1688 将于今年下半年接入淘宝的一级流量入口，优质工厂可以以半托管的形式在淘天做生意。另据 36 氪了解，淘天也将在今年下半年开始引入更多具备价格优势的「抖品牌」和「快品牌」。</p><p>价格力战略之外，淘天还在针对「用户为先」做出运营细节的优化，例如用 PXI 指标替代 DSR 成为影响搜索权重的指标，目前已经处于灰测阶段。</p><p>DSR 指数是淘天沿用了近 10 年的评分体系，主要用来评估「店铺」，决定店铺在搜索中的权重，营销活动中的报名门槛和政策倾斜。此外 DSR 也是消费者除店铺等级以外用来初步判断店铺靠谱程度的指标。</p><p>PXI 指数的评估对象则是「商品」，指标也会更加细化、如商品差评率，延迟发货，缺货率，物流差评，非主观原因退款，投诉订单量等，得分区间为 0-100 分，后续将会应用于手淘搜索、猜你喜欢、广告投放等场景，得分越高商品曝光机会越大。</p><p>一位商家告诉 36 氪：「以前如果 DSR 低了只会给你限流，但是现在 PXI 如果分数高会给你流量奖励，这让商家做服务和体验的动力更足。」</p><p>阿里巴巴曾抓住时代机遇，创造了一个至今都占据市场份额第一的电商王国，但进入新的时代，阿里巴巴受到了不小的竞争压力，在先后跟进对手内容化战略、低价战略之后，淘天正在寻找更适合自己的路线图。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话 CFB 集团许惟抡：DQ 汉堡中国首店落地，赛道入局的变与不变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855907155413640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 12:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>汉堡，一门热闹的好生意。</p><p>前脚各类本土汉堡品牌品牌涌现，后脚各方餐饮巨头纷纷下场。而就在不久前，上海南京西路商圈中，一家汉堡品牌门店的开业吸引了行业与大众共同关注。</p><p><strong>7 月 11 日，DQ BLIZZARD &amp; BURGERS（以下简称 DQ 汉堡）中国首店落户上海，开业首日即排起长龙。</strong>上海的消费者从不吝啬于自己的时间，但愿意排队的前提是，品牌或是产品足够吸引他们来线下打卡，能够收获到足够价值的情绪与社交货币。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_0387002908c74165968d58f30d5933f2@16805102_oswg1729752oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡中国首店开业</p><p>在中国消费者的心智中，DQ 似乎与冰淇淋是强绑定。而如今 DQ 入局中国市场的汉堡赛道，背后又有哪些思考？而 DQ 汉堡首店选择在餐饮极其激烈的上海，又出于什么考虑？</p><p><strong>带着问题，我们找到 CFB 集团 CEO Alan（许惟抡），试图从这家手握 DQ、棒约翰 PAPA JOHNS、Brut Eatery 悦璞食堂、金玡居等品牌中国运营权的餐饮巨头里，找到答案。</strong></p><h2><strong>老牌玩家入局中国，看准赛道潜力</strong></h2><p>正如席卷在各个电商平台上的「低价」战争一样，整个餐饮市场同样在面临着单价或者说客单价的下滑。</p><p>这是由于竞争环境的激烈，以及消费意愿、收入期望等多方面导致的结果。「或许整个 2024 年都会维持这种情况 。」在许惟抡与其团队看来，至少在连锁餐饮市场，消费单价下行状况非常明显。也正因此，连锁餐饮品牌在供应链成本、目标客户消费区间定价以及品牌定位本身，都开始面对着一次来自于宏观环境和微观市场同期进行的考验。</p><p>解题思路有很多。走薄利多销的低价路线，围绕加盟经销体系做文章是一种；跳脱原有品类寻找新增量又是一种。</p><p><strong>而汉堡作为餐饮的赛道特殊性在于，在中国市场的大众接受程度足够高，并且市场潜力还在不断释放。</strong>QYResearch 数据就认为，直到 2029 年之前。中国餐饮市场的汉堡赛道都将保持有足够的增长机会。</p><p>不过，就目前的市场情况来看，汉堡赛道在低价快餐连锁和高价概念品牌之间存在空隙。</p><p>中国消费者，并不会排斥吃汉堡。甚至在节奏较快的当下，汉堡不失为一种极具性价比的主食选择。问题只是在于，是吃麦当劳、肯德基、德克士等熟悉的平价老面孔，还是汉堡王等价格稍贵一点的专精连锁，抑或动辄近百的诸多网红品牌。</p><p><strong>然而，在价格和口味之间，似乎还缺少着一个区间的匹配。「可以理解为质价比。」许惟抡指出，因为 CFB 集团在供应链与原物料质量标准要求较高，必然会拉高成本，所以选择中价位的路线 CFB 集团会更为擅长，</strong>「以同样是我们运营的棒约翰举例，我们不会去追逐极致的低价，但我们必须保持在合理的中价位。」</p><p>这也是 DQ 汉堡选择在此时入局中国市场的背景原因。和中国消费者认知有些出入的是，就全球市场而言，DQ 本身不仅是冰淇淋品牌，更是知名的汉堡冰淇淋融合餐厅。</p><p>其在汉堡产品方面的经验，远比许多人想象的久远。早在 1957 年，有着 20 年汉堡研发经验的 Jim Cruikshank 为 DQ 成功研发出第一颗汉堡。</p><p>就公开数据显示，截至 2023 年底 DQ 品牌全球已有近 7000 家门店，其中 4000 家门店为汉堡餐厅。平均每家店每天接待超过 300 名顾客。在美国、加拿大、中东地区一年卖出超过 2 亿颗汉堡。</p><p>而在中国手握约 1300 家 DQ 冰淇淋门店的 CFB 集团，和 DQ 品牌总部寻求在中国市场寻找新增量，似乎也就成了应有之义。但需要厘清的是，初期 DQ 冰淇淋与 DQ 汉堡在中国市场的门店定位并不相同。</p><p><strong>「初期可能 DQ 汉堡门店的绝对数量并不会很多，我们更愿意把它定位在 DQ 旗舰店这样的类型。」许惟抡介绍。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5547,3698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_466125395d1a440ca98b671008e46a88@16805102_oswg1768187oswg5547oswg3698_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡中国首店门店</p><h2><strong>有坚持的汉堡产品，瞄准质价比</strong></h2><p>在此时进军中国市场，并不是拍脑门的临时起意，而是横跨数年的漫长准备。2016 年，许惟抡接任 CFB 集团 CEO，此时 DQ 等品牌在中国市场的困境是，没有跟上外卖渠道的兴起和数字化转型的发展，甚至在门店和产品创新维度也缺乏效率。</p><p>而在其接手之后，迅速调整品牌策略，DQ、棒约翰等品牌开始「起死回生」，甚至在餐饮行业广泛受到影响的疫情期间，其依旧保持着高速增长。就其公布的数据来看，仅 DQ 品牌旗下门店，在 2021 年的单店营业额对比 2019 年增长超过 20%，整体营业额增长更是在 35% 以上。</p><p>此时的 DQ 门店，还是以冰淇淋产品为主的小店。CFB 集团和 DQ 品牌总部一起思考的问题是，在中国市场，DQ 要向何处要增长？「DQ 汉堡，就是我们想到的方式。」许惟抡表示，但在美国、加拿大和中东市场之外，DQ 并未大幅拓展过汉堡业务，中国市场的庞大体量和潜力，又要求着入局者必须慎之又慎。</p><p>「所以在这段时间里，我们做了大量的调研工作，来寻找符合中国乃至亚洲消费者的餐品口味、餐厅设计、产品包装的定制服务。」许惟抡透露，<strong>DQ 品牌总部甚至将中国市场的探索当成下一步全球化战略的试水，双方共同探索，全力寻找 DQ 汉堡店在中国的最大可能性。</strong></p><p>就人群定位来看，DQ 汉堡的定位在中价位，普遍要比平价连锁品牌价格要高。「这决定了 DQ 汉堡门店必须以大店甚至旗舰店的形态出现，我们会选择最好的 A 级物业商圈来匹配对应消费力的人群，当然人群的属性要符合 DQ 的定位 FEEL THE FUN 的年轻化（心里状态）特性，这是我们的想法。」</p><p><strong>具体到实际产品，DQ 汉堡在延续传统 5:3:2 的黄金比例之外，又在食材上下足了功夫。为此，CFB 集团和 DQ 总部进行了超过 8 轮的消费者口味测试，寻找更符合大众口味的最优解。</strong></p><p>以牛肉汉堡为例，其肉饼采用 100% 澳大利亚进口安格斯谷饲牛肉为原料，手拍现煎；再搭配高含量新西兰进口黄油的布里欧修面包与甘甜鲜嫩的奶油生菜，这三项汉堡最重要食材的选择，可谓是目前连锁汉堡品牌中成本最高的，搭配其中价位的价格，致力追求最高质价比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2973" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_7d0c37987f824fd29ddd445f7cd9b724@16805102_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 牛肉汉堡</p><p>而选择上海作为入局切入点的原因也很直接，除了上海本身的城市传播势能较高之外，就城市对于西式餐饮的接受程度来说，上海属于第一梯队，「而上海激烈的市场更能检验产品和品牌的真实实力。」在许惟抡看来，主打中价位、重品质的 DQ 汉堡门店，恰好是补足了当下汉堡领域的市场空白。</p><h2><strong>融入城市的限定口味，对话挑剔的年轻人</strong></h2><p>在南京西路商圈 DQ 汉堡首店开业之前，就已经受到了大量消费者与行业的关注。一方面，是 CFB 集团在门店装修期间，在围挡上以阶段式更新的方式，逐渐透露出 DQ 将要入局汉堡的消息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_119589232d1246cf8ee21d3c35777c5b@16805102_oswg727209oswg1200oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡首店围挡阶段式更新</p><p>毕竟，作为在中国耕耘多年的品牌，DQ 本身就积累了相当多的用户受众。DQ 在近年来的营销动作，比如频繁与热门 IP 联名及推出无数在抖音上贩售破百万份的爆品，本就为 DQ 聚集了相当体量的市场关注。</p><p>另一方面，则是 CFB 集团和 DQ 总部为了更好地打开中国市场，也体现出品牌方对于当地消费者的尊重，推出了城市限定口味策略。<strong>以上海为例，在经过多轮筛选后，其推出了上海辣酱油风味的炸安格斯牛肉堡。</strong>而在开业前期，DQ 汉堡上海限定口味的信息，早已在社交媒体上广为流传。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_127c2329fb7e47eeb619eb82d723b8f1@16805102_oswg1395140oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡推出的上海辣酱油风味的炸安格斯牛肉堡</p><p>而 DQ 首店的现场设计，同样吸引了大量注意。除了利用品牌精神「FEEL THE FUN」设计出更符合年轻审美的风格之外，搭配满载品牌视觉要素的产品包装以及周边等，又让习惯于传统 DQ 小店体感的消费者打破认知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b68aa0d70067456dbe5e9d9d3cd33cee@16805102_oswg1655685oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 汉堡中国首店开业</p><p><strong>「对于首批门店，我们在商业上追求的是建立合理盈利的门店模型。」</strong>在首店之外，DQ 汉堡在今年还将在上海其余两处核心商圈落地，各自圈定的目标人群并不相同，既有更潮流、更年轻的 Z 世代群体，又有相对都市白领的社会主力。这是一次持续到今年年底的实地测试，来测试品牌、产品和人群之间的真实对应属性。</p><p>这也意味着，DQ 汉堡在今年内不会扩张到其他城市。「这也是我们的一个发展策略。」在许惟抡看来，天女散花式的快速扩张，并不符合 DQ 汉堡的定位与调性，也不符合 CFB 集团的商业逻辑，它更愿意将 DQ 汉堡店当成一个城市进一步了解 DQ、认同 DQ 的窗口，这也是会推出城市限定风味汉堡策略另一重意义。</p><p>更为确定的节点，是在 2025 年。DQ 汉堡将在总结经验后，加速拓展市场，主要方向还是在一线城市以及消费活力旺盛的强二线城市。</p><p>汉堡这条热闹的赛道上，又多了一位重量级的选手。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 缩短金属材料研发周期，「创材深造」拿下头部新能源车企订单 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856470681865097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 09:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>材料作为人类社会的基础资源，一直是许多颠覆性技术革命的核心要素，其发展对推动产业升级和社会发展起到关键作用。&nbsp;</p><p>但在传统的材料研发过程中，由于该技术门槛高、时间周期长、工程量大等原因，往往需要 10 年乃至 20 年的开发时间，难以满足当下产业发展对多种材料的需求。&nbsp;</p><p>根据工信部、Choice 数据显示，当前我国高端新材料自给率较低，进口材料占比高达 84%；其中，关键材料依赖进口率为 52%，高温合金进口率也达到 50%，国产化替代需求强烈。&nbsp;</p><p>近年来，随着 AI、大数据、物联网等技术在材料领域的应用，以「大数据+AI」为标志的数据驱动，已成为材料科学发展的第四范式。材料的研发、生产、销售和应用迈向智能化发展阶段。&nbsp;</p><p>通过大量数据的采集和训练，许多企业尝试将 AI 引入到材料的设计和研发工作中，从而提升研发效率，降低材料的研发成本。&nbsp;</p><p>硬氪近日接触到创材深造（苏州）科技有限公司（以下简称「创材深造」），正是一家专注 AI+高端金属材料产业化的公司。&nbsp;</p><p>「创材深造」成立于 2021 年 2 月，公司基于材料计算、材料信息学、机器学习、深度神经网络等技术，用 AI 加速高端金属材料的研发及产业化落地；同时还提供产品独立研发、样品设计、金属粉材、生产加工、质量检测和性能分析等一站式服务。&nbsp;</p><p>与大多数 AI+新材料公司不同，其业务结构以销售软件和承接研发订单为主；而「创材深造」聚焦材料本身，专注于研发金属材料产品，进行材料的生产和销售。&nbsp;</p><p>目前，「创材深造」已研发有多款高端金属 3D 打印材料和高性能压铸铝材料，并进入批量生产阶段。&nbsp;</p><p>公司团队研发人员占比为 80%，由多位资深算法科学家和材料科学家组成，在材料研发、工艺调优、算法设计、机械设计、金属压铸和成品质量检测等领域拥有丰富的技术积累和产品落地经验，具备批产交付能力。&nbsp;</p><p>为解决材料研发周期长等问题，「创材深造」基于自主研发的高通量设备，可以将实验过程相关数据进行标准化、流程化和自动化采集，确保生产出高质量的数据；同时在研发过程中，公司还部署了高通量实验室和工业级大数据平台，可以支持全流程数字化的开发工作。&nbsp;</p><p>以高温合金为例。高通量实验室通过机器学习和深度学习技术，收集了大量实验和数据，随后由团队成员搭建一套适用于高温合金材料的生成模型算法，并进行材料测试和性能优化工作。&nbsp;</p><p>可以看到，「创材深造」提出的这套基于 AI 驱动的研发模式，其优势在于开发速度更快、周期短；对比传统实验室模式至少 5 年的研发期，「创材深造」仅需半年即可完成 3 到 5 款新材料的研发，大幅降低了企业的研发成本。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_a4b718b4bea7487eb71290dca36e5ee7@6022551_oswg78988oswg1080oswg220_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高通量平台流程图&nbsp;</p><p>此外，AI 技术在数据处理上与工艺参数也更为一致，算法迁移性好，抗扰动能力强，多元素联调，可以更好地应对真实场景中的扰动。经平台研发所得的材料各项性能，均可达到航空航天等领域的要求标准。&nbsp;</p><p>「创材深造」创始人王泽轩告诉硬氪，「当前，公司 AI 研发平台的可行性已在实际应用中得到验证。」公司于 2023 年底完成了 3 款先进合金材料管线的研发工作，分别是高温合金、高强铝合金和压铸铝合金。&nbsp;</p><p>「我们的材料具备完全独立自主的知识产权，对比进口材料在性能和成本上有一定优势，可进行国产化替代，有效解决了卡脖子问题。这些材料可以广泛应用于航空航天、军工、新能源汽车、消费电子等领域，市场需求巨大。」王泽轩说。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b0a2ab78da294c45bb4efd889aedc43d@6022551_oswg904055oswg1080oswg932_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金属材料产品图&nbsp;</p><p>国内客户方面，「创材深造」已同航空航天、军工等行业标杆客户达成合作，其产品已经进入小批量试制阶段；公司还与汽车头部品牌签订了超千万元的新能源汽车材料订单。&nbsp;</p><p>当前，许多高端金属材料仍处在被「卡脖子」阶段，国产替代需求逐渐扩大。AI 技术在材料设计方面表现出了巨大潜力，有望推动国内金属材料市场进一步发展，带动金属材料行业走向智能化，实现关键材料自主可控。&nbsp;</p><p>截至 2022 年上旬，「创材深造」完成了天使轮和 Pre-A 轮融资，总金额为数千万元人民币，资方包括蓝驰创投、线性资本、源码资本。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>iQOO Neo9S Pro+发布，搭载七项 AI 功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858664158759811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:29:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，iQOO Neo9S Pro+发布，搭载高通第三代骁龙 8 旗舰芯片和 vivo 自研电竞芯片 Q1。此外，手机还首次在三千元价位段普及了超声波 3D 指纹功能，搭载 8 项 AI 功能（vivo 蓝心大模型文生图、AI 识屏、AI 去路人、AI 剪辑、AI 润色、AI 出行、AI 帮记）。电池方面， iQOO Neo9S Pro+搭载 5500mAh 蓝海电池和 120W 闪充，2899 元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海证券：关注生成式 AI 商业化落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858663079414661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上海证券研报指出，关注生成式 AI 商业化落地。前期商业化落地在算力设施的增长空间较为明显，具有高确定性。后期软件应用端应优先关注需求较高、上下游绑定较为紧密、具有较高行业壁垒的低估值公司。建议关注：1）AI 算力相关硬件端：新易盛、中际旭创、深南电路等；2）高速公路信息化：通行宝等。3）低空经济：莱斯信息等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新茶饮品牌甜啦啦官宣首次联名</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858660616718976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:19:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新茶饮品牌甜啦啦官宣首次联名，携手环球影业旗下梦工场动画《驯龙高手》推出两款定制饮品。据了解，本次除联名产品外，还配备定制杯子、贴纸、双杯打包袋等周边，此外消费者打卡全国 141 家主题店还有机会获得联名纹身贴。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>财税数字化概念盘中探底回升，科创信息涨超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858658984397448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，财税数字化概念盘中探底回升，科创信息涨超 8%，税友股份、宏景科技、普联软件、中科江南等快速跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度智能云与国民养老达成战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858652644919941?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:11:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，7 月 11 日，百度智能云与国民养老保险股份有限公司在京签署《关于推进养老金融及数字金融的战略合作协议》。双方将聚焦渠道服务模式创新、集约化运营模式打造、智慧养老服务共创、银发生态场景孵化、技术交流和科技人才培养等领域全面深化合作。为更好推动战略合作落地，双方还将建立专门的创新孵化机制，保障战略合作相关领域的创新研究与孵化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费电子板块震荡走弱，朝阳科技逼近跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858645558479745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 10:04:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，消费电子板块震荡走弱，朝阳科技逼近跌停，捷邦科技、智动力、凯旺科技、环旭电子、中石科技等多股跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指涨超 2%，京东集团涨超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858638957153159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:57:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒指涨超 2%，恒生科技指数涨 1.7%；房地产、零售股领涨；世茂集团涨超 18%，京东集团涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI：正在调查助手 API 错误率增加的情况</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858631116753800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:49:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京时间 7 月 12 日 9:30，OpenAI 更新消息称，正在调查助手 API 错误率增加的情况。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低价股表现活跃，广汇汽车等十余股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858629647452802?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:48:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，低价股表现活跃，广汇汽车、东方集团、中科云网、冠城大通、海印股份等十余股涨停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「迈泽裕丰」获中信、巢生数千万元 Pre-A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858617364859777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:45:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，高科技作物育种企业「迈泽裕丰」已完成 Pre-A 轮融资，金额为数千万元。本轮融资由中信农业产业基金、巢生资本投资，浅月资本担任独家财务顾问。此前，迈泽裕丰曾获 IDG 资本千万级天使轮投资。迈泽裕丰正启动 A 轮融资，新一轮投资将主要用于研发投入、营销及渠道扩展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：2024 年全国夏粮总产量 14978 万吨，同比增长 2.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858626255506308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局数据显示，全国夏粮播种面积 26613 千公顷（39920 万亩），比 2023 年增加 4.5 千公顷（6.8 万亩），保持稳定。其中小麦播种面积 23091 千公顷（34636 万亩），比 2023 年增加 31.7 千公顷（47.5 万亩），增长 0.1%。全国夏粮总产量 14978 万吨（2996 亿斤），比 2023 年增加 362.7 万吨（72.5 亿斤），增长 2.5%。其中小麦产量 13822 万吨（2764 亿斤），比 2023 年增加 365.8 万吨（73.2 亿斤），增长 2.7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏板块继续反弹，艾罗能源涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858623477222277?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，光伏板块继续反弹，艾罗能源、时创能源涨超 10%，锦浪科技、固德威、阳光电源、禾迈股份等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旅游酒店板块盘初拉升，南京商旅涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858621357574788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:40:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，旅游酒店板块盘初拉升，南京商旅涨停，曲江文旅、众信旅游、君亭酒店、长白山、西安饮食等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智能驾驶概念股继续活跃，星网宇达 4 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858619515980677?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:38:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，智能驾驶概念股继续活跃，星网宇达 4 连板，德迈仕 20cm 涨停，金龙汽车、天迈科技、华依科技、中海达等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地产板块异动拉升，中洲控股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858616930814600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，房地产板块异动拉升，中洲控股涨停，中天服务、荣丰控股、德必集团、阳光股份、城投控股等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创新药板块继续反弹，百花医药涨超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858615390587524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:33:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创新药板块继续反弹，百花医药涨超 8%，诺思格、泓博医药、昭衍新药、泰格医药、金凯生科等纷纷走强。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本电通集团完成出售俄罗斯合资企业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858614253734534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:32:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本电通集团 7 月 12 日表示，已完成俄罗斯业务的股权出售，2024 财年第三季度法定营业亏损约 217 亿日元，法定净亏损约 186 亿日元。交易在获得俄罗斯当局批准后于 7 月 11 日完成。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中报业绩增长股继续活跃，智慧农业 3 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858611065064324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:29:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，中报业绩增长股继续活跃，智慧农业 3 连板，富春染织、常铝股份、申达股份涨停，西子洁能、浙江永强、海印股份等均大幅高开。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数集体低开，贵金属板块走高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858609430170245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:27:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.16%，深成指低开 0.44%，创业板指低开 0.3%；黄金、化纤、房地产板块领涨，新乡化纤涨超 6%，赤峰黄金涨超 4%，保利发展涨近 3%；半导体、通信设备、海运板块跌幅居前，新易盛跌超 4%，台基股份跌超 3%，中远海控跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指开盘涨 1.05%，恒生科技指数涨 1.35%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2858604087921286?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-12 09:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指开盘涨 1.05%，恒生科技指数涨 1.35%；零售、材料板块领涨，中国铝业涨超 6%，京东涨超 4%；运输、半导体板块跌幅居前，中远海控跌超 2%，华虹半导体跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>