<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前线 | 问界新 M7 Pro 售价 24.98 万起，搭载 HUAWEI ADS 基础版</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2923142695344774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 23:43:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌</p><p>编辑｜李勤</p><p>8 月 26 日，鸿蒙智行发布会上再次发布了两款新车型，问界新 M7 Pro 与智界 R7，前者是这场发布会的主角。</p><p>作为赛力斯与华为合作的功勋车型之一，问界 M7 上市以来，累计交付超 21 万辆。如今，问界新 M7 Pro 上市，价格为 24.98 万-28.98 万元。问界新 M7 Pro 第一次把价格门槛降到了 25 万元以内，这对于理想 L8 等中大型 SUV 来说是不小的冲击。</p><p>华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在发布会上表示，问界新 M7 Pro 将是 25 万级最好的 SUV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_fe005bbb9ccb464da8352a476bfbd6f4@15545321_oswg5397336oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">发布会现场</p><p>在配置上，问界新 M7 Pro 拥有 3338mm 的车内有效空间，全新升级了舒云座椅，前排座椅靠背可向后放倒 69°，形成双人小憩模式。拆除前排座椅头枕，与后排坐垫对接后最大纵向空间 1897mm，实现双人躺平。</p><p>动力方面，问界新 M7 Pro 采用 HUAWEI DriveONE 增程电驱平台组合，最大扭矩 660N·m，可实现 5.2s 的零百加速。</p><p>此外，问界新 M7 Pro 全新升级了 CDC 连续可变阻尼减振器。CDC 提供三种模式可调，针对不同使用场景，减振器可在 10 毫秒内实现信息传递，调节频率达到 100 次/秒 。</p><p>通过 CDC 连续可变阻尼减振器的加入，问界新 M7 Pro 起步俯仰角抑制效果提升 20.6%，刹停俯仰角抑制效果提升 29.2%，弯道横向冲击感降低 13.8%，转向灵敏度提升 36%，实现起停更丝滑、过弯更平顺，减少晕车的情形。</p><p>安全向来是车企在开发时的最大考量，问界新 M7 Pro 采用全维超强车身设计，抗拉强度最高 2000MPa 的潜艇级热成型钢占比 24.4%；高强度钢和铝合金占比达 80.6%。</p><p>电池方面，问界新 M7 Pro 采用 38.5kWh 磷酸铁锂电池，从 30% 充电至 80% 仅需 18 分钟，综合续航可以达到 1290km。</p><p>余承东还说道，该电池由华为与宁德时代共同研发，拥有五重结构安全设计、五层电芯安全保护、三重特种耐热冲击防爆，车底高强度防撞梁以及华为云端 BMS 管理。「迄今为止，问界系列车型保持着电池零燃烧的纪录」。</p><p>主动安全方面，据余承东介绍，问界新 M7 Pro 前向 AEB 自动紧急制动生效范围 4-130km/h，刹停时速提升至 110km/h，侧向防碰撞生效范围 40-130km/h。</p><p>此外，问界新 M7 Pro 还标配 ELKA 紧急车道保持辅助，人驾模式下，在车辆偏离当前车道且存在与他车碰撞、驶离道路边界等风险时，紧急辅助驾驶员转动方向盘以规避和减轻碰撞风险。</p><p>余承东还披露了一组数据：2023 年 9 月-2024 年 8 月，问界新 M7 系列主动避免可能碰撞次数超 260000 次 。</p><p>与老款车型相比，新 M7 Pro 最大的亮点在于标配了 HUAWEI ADS 基础版智能驾驶系统，这一版本配备 3 个毫米波雷达、10 个视觉感知高清摄像头组及 12 个超声波雷达，可实现不依赖高精地图的 NCA 智驾领航功能。</p><p>新 M7 Pro 在泊车方面更为出色，支持超过 160+种泊车场景，车位识别率达 99.9%，车位可停率达 99.9%。余承东还介绍，问界新 M7 还拥有同级独有的自定义泊车功能，可在非划线车位区域自动泊车，实现有位就能停。</p><p>在发布会最后，智界 R7 也第一次公开亮相，这是一款中大型轿跑 SUV，搭载了 HUAWEI ADS 3.0 高阶智驾、途灵平台的底盘、800V 快充等华为科技产品。据介绍，智界 R7 实现了全球量产 SUV 的最低风阻。该车也将在成都国际汽车展览会鸿蒙智行展台上亮相。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>刚刚拿了地王的绿城，重申「不冒险」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922921020480128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:49:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 6 日，绿城中国以约 13.1 万/平米的地价赢下上海徐汇区斜土街道 xh128D-07 地块竞拍，刷新全国住宅单价「地王」。20 天后，8 月 26 日下午，在绿城中国 2024 中期业绩发布会上，董事会主席张亚东表示，绿城下半年会延续「确定性为先，不冒险」的策略，坚持底线思维和谨慎稳健，在保障安全的前提下，预计全年的毛利润率会低于去年，集中在一二线城市拿地，也是因为「安全」。</p><p>中报数据显示：</p><ul><li>今年上半年，绿城中国营业收入为 695.62 亿元（人民币，下同），比去年同期上升 22.1%；</li><li>实现毛利 91.04 亿元，比去年同期减少 8.2%；毛利率为 13.1%，比去年同期下降下降 4.3%；公司股东应占利润 20.45 亿元，比去年同期下降 19.6%；利润相关数据呈现全面下降；</li><li>上半年实现总合同销售金额约 1265 亿元，合同销售面积约 591 万平方米。其中，自投项目累计取得合同销售金额约人民币 854 亿元，合同销售面积约 280 万平方米，相比去年同期分别下降 13.1%、16.9%；</li><li>截至 6 月 30 日，在手货币资金 751.33 亿元，创历史新高；</li><li>年中总员工数量为 9158 人，比年初减少 245 人。</li></ul><p>8 月 26 日收盘时，绿城中国股价上涨 3.59%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1809,945" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_921ff42c50e84346b95e75b464a98174@337187376_oswg1288416oswg1809oswg945_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中期业绩发布会现场</p><h3>&nbsp;<strong>1/4 销售额来自重难点库存去化，增收不增利</strong></h3><p>据国家统计局发布的数据，今年 1-6 月份，新建商品房销售面积 47916 万平方米，同比下降 19.0%，其中住宅销售面积下降 21.9%。新建商品房销售额 47133 亿元，下降 25.0%，其中住宅销售额下降 26.9%。</p><p>绿城中国的销售数据要好于行业整体情况。今年上半年，总合同销售面积约 591 万平方米，总合同销售金额约 1265 亿元。其中，绿城集团自投项目累计取得合同销售面积约 280 万平方米，合同销售金额约人民币 854 亿元；其中归属于绿城集团的权益金额约 608 亿元，权益比较 2023 年同期提升 7 个百分点，至 71%。</p><p>其中，杭州、北京、浙江地区在绿城自投总销售额总位居前三。杭州地区项目实现物业销售收入 369.27 亿元，占比 57.9%，位居首位。北京地区项目实现物业销售收入 75.68 亿元，占比 11.9%，位居第二。浙江（不含杭州地区）地区项目实现物业销售收入 72.85 亿元，占比 11.4%，位居第三。</p><p>绿城管理层认为，上半年绿城「跑赢同行」的主要原因是公司针对项目进行了快速调整，首开项目提速，并实行指标前置，续销项目「精准施策」，对车位、商办等难点库存重点去化重点优化。上半年，仅重难点项目去化就达到 215 亿元，约占自投项目总销售额的 1/4。</p><p>而重难点项目销售占比高，以及约 1/3 结转收入来自于 2021 年获取的土地，导致了绿城中国利润率的明显下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="795,858" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_6a95b7b48e534dc59b6a62bc8da5d922@337187376_oswg154752oswg795oswg858_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">绿城 2024 中期业绩核心数据</p><p>中报数据显示，上半年绿城中国实现毛利 91.04 亿元，比去年同期减少 8.2%；毛利率为 13.1%，比去年同期下降下降 4.3%；公司股东应占利润 20.45 亿元，比去年同期下降 19.6%。</p><p>对项目计提减值和亏损的金额再次增加，是绿城利润下降的另一个主要原因。今年上半年，绿城合计计提资产的减值及公允价值变动损失净额为 17.5 亿元，是去年同期的 2.8 倍。这也是绿城此前控股股东变更之后从高减值拨备下降之后的再次上升。</p><p>绿城管理层表示，未来会加强存货的精准化管理和存货去化效率的管理，但预计今年全年公司利润情况不会出现修复反转，原因是 2021 年至今所获取土地集中在一二线城市，地货比偏高，为了保障销售去化速度和现金流的安全性，会导致利润率有一个阶段性的低位，但随着 2023 年下半年至今的项目进入结转期，特别是今年上半年新拓项目的净利润超过 10%，未来公司整体利润率会有 2-3 个百分点的回升。</p><h3><strong>净负债率上升 3.4%，借贷成本下降</strong></h3><p>今年上半年，在预期「过苦日子」的共识之下，有借贷条件的房企纷纷敞开融资，一方面通过更低利息的融资置换存量负债，另一方面通过增加借贷来补充现金流。而具有国资背景的绿城总负债也因此有所增加。</p><p>绿城中报数据显示，截至 6 月 30 日，绿城总借贷 1483.14 亿元，比去年底微增 21.72 亿元，净负债也相应的增多约 5 亿元。其中，增加最多的是「银行及其他借款」，从年初至 6 月底增加约 84 亿元。</p><p>随着银行贷款等融资渠道的利息不断下降，用低息贷款置换存量高息借贷已经成为房企对冲开发利润下降的主要方式之一。</p><p>上半年窗口期内，绿城也多次发债。其中，在一级市场发行共人民币 51.34 亿元，包括三年期中期票据人民币 40 亿元和一年期供应链 ABN 人民币 11.34 亿元；二级市场方面，债券估值收益率波动下降，市场信心增强；完成境外融资置换 8.17 亿美元。</p><p>受新增借贷的影响，绿城上半年的总借贷加权平均利息成本，从去年同期的 4.4% 下降至 4.0%，总利息开支对应下降 2.42 亿元，至 36.98 亿元。但净资产负债率上升 3.4 个百分点，至 67.2%。</p><h3><strong>提速、提效、加推，全年销售额约降 1 成</strong></h3><p>虽然销售和利润双降，净负债率上升，核心指标不及去年同期，但绿城的表现好于整体市场。绿城「跑赢同行」的经验主要有以下几点原因：</p><ul><li>首开项目指标前置。上半年前置供货 6 个项目，超额实现销售额约人民币 57 亿元。杭州宸岸印月里 3 次开盘 21 天清盘，前置供货，超额实现销售额约人民币 17 亿元；义乌凤起潮鸣首开热销约人民币 35 亿元，溢价 12%，88 套千万级合院首开售罄。</li><li>项目提速，紧抓政策窗口期，加推适销房源。2024 年上半年，绿城新项目从拿地到开工、经营性回正周期平均分别提速 0.4、2.1 个月至 1.7、9.5 个月，运营效率总体提速 14%。重点城市提速显著，杭州拿地至经营性回正周期由 8.8 个月提速至 7.1 个月，西安拿地至首开周期由 6.7 个月提速至 3.5 个月。</li><li>降本增效。除了整体融资利率下降之外，绿城上半年推动组织扁平、职能融合、管控优化。「集团－城市」两级管控进一步落地，两级管控单元占比 80%。「提质增效」成效显著，人均效能超 12500 平方米╱人，同比提升 5.5%。上半年行政开支 16.9 亿元，相比于 2023 年同期减少 1.34 亿元，下降 7.3%。</li></ul><p>对于下半年，绿城管理层表示，上半年是政策发力的半年，给各界形成了市场不稳政策不止的预期，预计下半年的政策会继续发力，一线城市松绑，二三线城市加码发力，但是市场需要时间来进行消化，城市间会继续分化。</p><p>在全行业承压的背景下，绿城管理层预计公司今年的全口径销售规模下降 10% 左右，相对上半年有所提速。</p><p>2024 年下半年，绿城中国自投项目可售货值约 1690 亿元（不含 2024 年 8 月及以后新获取项目当年可推盘货值），可售面积约 688 万平方米，可售货源充足，且一二线城市占比达 79%。</p><p>「二手房占比 70% 左右，消化了大部分刚需需求，所以绿城主要还是做改善产品。」绿城管理层透露，在土地市场上，下半年会更加谨慎，对新增项目要求有两位数以上的利润率，去化好的话才会放低利润率要求。</p><p>截至 2024 年 6 月 30 日，绿城中国共有土地储备项目 151 个（包括在建及待建），总建筑面积约 3193 万平方米，其中权益总建筑面积约为 2064 万平方米；地上总可售面积约为 2143 万平方米，地上权益可售面积约为 1372 万平方米。其中，57% 位于市场热度较高的长三角区域。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人工智能产业化：龙头、政策与创新的比拼｜36 氪产业带计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922874000530050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:05:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜张冰冰</p><p>225 亿，上海最大 AI 母基金落地；2.5 亿，杭州提升每年「算力券」总额；8000P 算力总规模，合肥在建超量融合计算中心……人工智能的竞速中，「国家队」正在快步入场。</p><p>与 AI 公司的成长路径不同，区域城市的人工智能发展更关注产业基础的打造、由点到面的串联，以「量变」求「质变」，实现产业跃升式发展。<strong>这是一个确定性的方向，但一如曾经的新能源风口，过热的氛围容易催生非理性的选择，无论是企业还是区域城市，都需要从更多耐心经验里，找准机会和节奏。</strong></p><p>早在 10 年前，安徽合肥高新区就落地成立了国内首个定位人工智能领域的国家级产业基地——「中国声谷」，<strong>以科大讯飞为核心龙头，背靠部省共建的创新机制，依托中科大的科研技术优势，带动一批人工智能产业链企业聚集发展。</strong></p><p>10 年的培育，积累下了产业基础。截至目前，除科大讯飞之外，中国声谷还汇聚了华米科技、科大国创、中科类脑等一批高新技术企业，已成为在全国具有一定影响力的智能语音及人工智能产业聚集发展区。</p><p>更重要的是，沿着合肥高新区人工智能产业的发展脉络，一些关键问题的解法变得有迹可循。</p><p>8 月 8-9 日，<strong>「36 氪产业带计划」的第五站走进合肥高新区，</strong>联合合肥高质量基金、中国声谷，携 30 余位创新企业代表及投资人，<strong>实地参访科大讯飞、中科类脑、科大国创等核心企业，与合肥市科技局、高新区科技局、合肥市投促局、数家地方产业投资机构等各方进行了深入交流。</strong></p><p>看仅占合肥约 1% 土地的高新区，如何实现全市约 70% 的人工智能企业数量和产业规模。更多蓬勃发展的人工智能创新企业，又该如何把握机会，融入生态，赢得下一个 10 年。</p><h2><strong>一、产业现场</strong></h2><h3><strong>科大讯飞</strong></h3><p>作为人工智能产业龙头，智能语音起家的科大讯飞，是从合肥生长起来的企业。</p><p>1999 年，一群来自中国科学技术大学的学生创办了科大讯飞，25 年来，以「让机器能听会说、能理解会思考」为目标，科大讯飞走过了一条从智能语音到认知智能的自主研发之路。</p><p>在科大讯飞人工智能体验馆，我们看到了智能研发最具象化的产品和场景。以智慧教育为例，科大讯飞的智慧黑板、智能学习机、智能扫描笔等已经覆盖家庭、课堂、教学考评管等教育全场景。除此之外，科大讯飞 AI 技术也延伸到了医疗、金融、工业等更广泛领域，形成城市超脑、智医助理、汽车智能系统等成熟产品。</p><p><strong>可感知的产品背后，是自研算力平台和大模型的技术支撑。</strong>2023 年 10 月，科大讯飞携手华为，宣布首个支撑万亿参数大模型训练的万卡国产算力平台「飞星一号」正式启用。基于「飞星一号」，讯飞星火大模型启动了对标 GPT-4 的更大参数规模的大模型训练，今年 6 月，讯飞星火大模型 V4.0 发布，整体超越 GPT-4 Turbo。</p><p><strong>而要带动一个产业的发展，龙头企业的基础能力和开放程度同等重要。</strong>截至目前，在科大讯飞人工智能开放平台上，已开放近 709 项 AI 产品及能力，汇聚 724.6 万 AI 生态开发者团队。</p><p>「我们将‘低代码’和‘零代码’提供给各行各业开发者，使得各个领域的开发者可以直接在行业基线底座的基础上，解决一个又一个行业关键问题。」科大讯飞董事长刘庆峰曾表示，只有生态的繁荣，才能让人工智能产业在全球竞争中占有一席之地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_7a6d607aace543c0a5a3f7cc20fc53ff@577536001_oswg115665oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">参访科大讯飞人工智能展厅</p><h3><strong>中科类脑</strong></h3><p>龙头企业的带动之外，人工智能等高科技产业的竞争力构建，离不开科研院所源源不断的技术注入。参访的第二站来到了合肥中科类脑智能技术有限公司，<strong>从这里我们看到了合肥科研技术成果转化能力的缩影。</strong></p><p>类脑智能被称为发展下一代人工智能的必要途径，要实现在信息处理机制上「类脑」，在认知行为和智能水平上「类人」，最终达到或超越人类智能水平。</p><p>中科类脑创立于 2017 年，以类脑智能技术及应用国家工程实验室、中国科大未来网络实验室为依托，针对类脑智能前沿技术，从机理、模型算法、计算平台角度进行研究，实现类脑智能的全链条技术创新、模式创新。</p><p>电力能源领域是中科类脑应用落地的重点方向。大型的输电、配电、变电站、新能源场站等通常地处偏远且数量庞大，全方位的运维检修成为行业的普遍痛点。中科类脑基于感知及其他数据的多融合分析后的智能诊断，叠加人机协同诊断服务，打造电力行业自主运检系统产品线，构建了「自主运检系统+数据服务」的商业模式，面向设备健康、运行安全、管理高效三大领域，提供设备为中心的运检系统及诊断服务。目前，相关技术服务已在 120+变电站、10+新能源场站中应用实践。</p><p>同时，中科类脑还结合电力场景知识和人类知识反馈机制建立从预训练、微调到轻量化部署的端到端技术体系，成功研发类脑电力大模型。该模型基于 DINO 技术，依据电力场景和业务需求，在多模态信息整合、高质量视觉提示获取、上下文学习以及检测和分割能力方面达到国际先进水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_f88f9199b4244d59a2d5fa8946e8c1a2@577536001_oswg142140oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">参访类脑智能技术与应用国家工程实验室</p><h3><strong>科大国创</strong></h3><p>不同于基础大模型和科研平台的通用能力，<strong>科大国创更关注垂直领域大模型的打造与行业应用。</strong></p><p>科大国创同样源自中国科学技术大学，主营业务包括数字化应用、数字化产品、数字化平台三大板块，凭借数据智能平台、高可信软件等核心技术，在二十多年的发展中积累了运营商、电力、交通等行业的大型客户及服务经验。</p><p>人工智能浪潮之下，科大国创结合公司在机器人编程、运营商、电力、交通等行业沉淀的行业数据和知识，研发国创星云大模型，形成 1+3 系列产品，即机器人编程+运营商行业大模型、电力行业大模型、交通行业大模型。</p><p>科大国创运营商 BG 副总裁彭力提到，通用大模型在特定领域的应用可能出现理解偏差，国创星云大模型的技术创新在于做知识增强的大模型，应用在特定的垂直领域里，把行业知识注入到大模型构建的流程里面去，让大模型和行业结合得更好。</p><p>具体来说，以运营商为例，国创运营商行业大模型基于运营商行业数据和知识，构建了一站式的 AI 开发中心、知识图谱和知识增强大模型，针对运营商日常客服、工单调度、网络管理等高频需求，形成云网自智运营助手，可以实现识别客户意图并推送解决方案、自动化工单调度、一套网管系统等功能，已经在三大电信运营商多个细分场景实现应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_8d03ed09eeea4c2cb008035d2a9250d2@577536001_oswg130126oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">参访科大国创展厅</p><h3><strong>中国声谷</strong></h3><p>以上企业为代表的人工智能创新企业，集聚在中国声谷。中国声谷是由国家工信部以及安徽省人民政府共建的部省合作项目，构建起以科大讯飞为龙头带动、配套企业协同、政产研用紧密合作的良性发展生态。立足于合肥市的科创基础以及发展资源，在空间上规划孵化区、核心区、拓展区。</p><p>在本次参访的最后一站中国声谷展厅内，更多人工智能创新成果呈现了出来：鼎富智能的 NLP+大数据平台、湛达智能的动态违法交通抓拍机器人、奥飞声学的 MEMS 传感器麦克风、咪鼠科技的智能语音鼠标、推想医疗的智能诊断系统……人工智能在各行各业完成了落地孵化。</p><p>安徽省信投立足中国声谷孵化园区的建设与运营，打造了一支从项目入园到孵化支持、技术援助到市场推广的全链条专业化服务团队，在空间载体提供政策辅导、金融创新、运营服务、宣传推荐等多方面支持以及人才支撑。通过合肥市种子基金，推动科研技术实现项目成果转化。</p><p>未来 5 年，中国声谷希望打造为以合肥为中心、带动安徽、辐射长三角、服务全国、影响全球的世界级先进制造业集群。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_4af98606ecaa47b780aeb2dbf9a1e8b6@577536001_oswg151786oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中国声谷展厅动态违法交通抓拍机器人沙盘演示</p><h2><strong>二、产业共创</strong></h2><p>三家代表企业和中国声谷的参访交流，呈现出合肥高新区打造人工智能产业的实力和决心。下午的交流环节中，合肥市科技局相关负责人进一步介绍了合肥的人工智能科创环境，并与路演项目就产业合作、项目发展等问题展开进一步交流与对接。</p><p><strong>合肥市科创环境推介环节，合肥市科技局副局长吕波重点介绍了合肥市科技发展成效和科研投入力度。</strong>2023 年，合肥市财政科技支出占一般公共预算支出比重达 17.8%，居全国城市前列。合肥市全社会研发投入强度高于全国平均水平，跻身世界科技集群、全球科研城市。</p><p>吕波表示，「合肥有非常深厚的科创基因，在企业培育方面，我们一直在‘扶早、扶小、扶硬科技’，努力打造对科创企业最友好的城市。昨天合肥是靠创新起家的，今天要努力靠创新当家，面向未来，还要靠创新发家。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_52712dee58de425190d91371e8097983@577536001_oswg67634oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">合肥市科技局副局长吕波</p><p>代表企业分享环节，科大国创运营商 BG 副总裁彭力围绕科大国创星云大模型 2.0 及应用进行了详细分享，介绍了科大国创星云大模型在运营商、电力、交通等领域的应用案例。</p><p>谈及科大国创星云大模型的机器人编程技术，彭力提到，与基模型相比，科大国创星云大模型将高可信技术和代码生成场景做结合，通过更深层次的形式化验证来保证软件的可信可靠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_ffae857245024a5a987c4d5528826999@577536001_oswg75476oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科大国创运营商 BG 副总裁彭力</p><p>作为此次活动的主办方，36 氪战略发展总监孙志斌介绍了 36 氪在产业链接上的核心能力。36 氪产业社群目前已吸纳 25000 余位新经济企业的核心决策人、8000 余位一线投资人，希望通过 36 氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，赋能每一位创新者。「对于企业来说，只有走进标杆、学习标杆，才能成为标杆。36 氪产业带计划也希望链接更多企业、政府和机构，在同一个场景下有更多的交流合作。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_b6ae4aff75b842e0b8f66671efc9a3d0@577536001_oswg52360oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪战略发展总监孙志斌</p><p>项目路演环节，玛斯特轻量化科技 (天津) 有限公司 COO 张磊、珠海金智维信息技术有限公司 CFO 曹海镖、云伴数字科技有限公司副总经理何美达、杭州光研科技有限公司市场部经理俞珩、上海宾通智能科技有限公司 CEO 龚超慧、上海穹彻智能科技有限公司副总王竞凡、逸思长天 (南京) 数字智能科技有限公司联合创始人周恒 7 家人工智能产业相关公司负责人，围绕公司技术、创新能力及落地应用情况进行了演讲。</p><p>合肥市投促局、合肥高质量基金等相关负责人围绕产业结合点和未来合作方向，与路演项目进行了深入交流，欢迎更多创新企业融入合肥人工智能产业生态、共创人工智能新未来。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_84fc6c22a5fd4a41ba7e6e93413871af@577536001_oswg132147oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">项目路演</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜小鹏自研芯片流片，算力是同行三倍，为 AI 定制设计</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922321122384776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 18:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤，杨轩</p><p>自动驾驶端到端大模型的竞争加剧下，车企的芯片自研进度也在提速。</p><p>36 氪独家获悉，小鹏汽车自研的智能驾驶芯片已经成功流片。有知情人士透露，小鹏智驾芯片专门针对 AI 需求、端到端大模型等设计，是支持舱驾一体的中央计算架构芯片，「AI 算力接近 3 颗主流智驾芯片的水平」。</p><p>同时，36 氪获悉，8 月 27 日，小鹏 10 周年及 M03 上市活动中，小鹏汽车将正式发布自研芯片信息。</p><p>针对即将揭晓自研芯片的传闻，小鹏汽车董事长兼 CEO 也在个人微博账号中含蓄表示，「一定不会让大家失望」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_dea59503df1c4354ab7b4b524af00146@5636972_oswg92308oswg1080oswg522_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：何小鹏微博</p><p>此前蔚来汽车也宣布了 5nm 自动驾驶芯片「神玑 NX9031」成功流片。而自研芯片的流片，也是各家车企智驾团队进一步比拼智驾软硬件效率的开端。</p><p>三家新势力中，小鹏智驾芯片投入最早，于 2020 年开始搭建团队，目前团队规模在 200-300 人之间。</p><p>小鹏芯片的算力设计，与其在自动驾驶端到端大模型的落地有关。今年 5 月 20 日，小鹏推出了能量产上车的端到端智驾大模型，包含神经网络 XNet、规控大模型 XPlanner、大语言模型 XBrain 三大部分。</p><p>「智驾软件全栈能力跑通后，小鹏知道算力应该用在哪些地方，算力分配的思考会更成熟。」有内部人士对 36 氪说道。</p><p>此前小鹏汽车 CEO 何小鹏还给智驾团队设定了对标 Waymo 的目标，期望在 18 个月甚至更短时间内达到 Robotaxi 的水准。</p><p>换句话说，要支撑智驾从 L2 逐步走向 L4 级别体验，车企智驾团队需要在端到端大模型本身、芯片平台支持上，下更多功夫。</p><p>就连特斯拉当前也遇到了挑战。今年 8 月，特斯拉为用户推送了基于端到端大模型的最新 FSD 版本 v12.5，新版本的大模型参数量是 v12.4 的五倍。因此该版本首先部署在搭载 HW4 （特斯拉第四代智驾芯片）的新款车型上，随后隔了半个月才推送给 HW3 的车主。</p><p>马斯克表示，特斯拉需要更多时间来优化代码以适应 HW3。换句话说，特斯拉的 HW3 正在接近性能极限。</p><p>但 HW4 并不是特斯拉车端的算力终局。特斯拉已经在规划更长远的第五代芯片硬件 AI 5，该芯片硬件比 HW4 性能高 10 倍，而 HW4 又比 HW3 性能高 5 倍，将于 2025 年 12 月左右推出。</p><p>对国内玩家而言，在端到端技术路线、芯片算力尚未定型之际，车企很难在短期之内望见终局。长期的软硬件竞赛，考验着车企的长期投入。理想汽车智驾负责人郎咸朋就直言，未来没有 10 亿美元利润，玩不起自动驾驶。</p><p>同样的考验摆在小鹏面前。今年二季度，小鹏汽车卖车超 3 万台，虽然销量表现一般，但其毛利率已经恢复到 14%，同比大幅上升。</p><p>而大众汽车，是小鹏恢复毛利水平的关键。大众汽车与小鹏联合采购之后，小鹏单车成本从一季度的 24 万元直接降到二季度的 21.1 万元。</p><p>此外，大众还在小鹏近 13 亿元的财报服务类型收入中贡献了重要一笔。如果按照每季度增加约 5 亿元收入，小鹏的毛利率可以得到有力拉升。</p><p>即将于 8 月 27 日上市的新车型 Mona，对小鹏而言也相当重要。不超过 13.59 万元的预售价，杀入了比亚迪的主力价格区间。小鹏汽车的期待是，Mona 带来每月 1 万辆销量，帮助整体实现月销 2 万月销量。</p><p>卖出更多车，同时做好技术服务，是小鹏持续投入 AI 研发、逼近自动驾驶终局的地基。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上线一周狂破纪录的《黑神话：悟空》，是科技大爆发的缩影 | 游戏知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922850012732295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 18:39:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 刘士武‍‍‍&nbsp;</p><p>中国首款 3A 游戏大作《黑神话：悟空》8 月 20 日正式发布，仅仅一天时间就刷新 Steam 单机游戏在线人数纪录，把《赛博朋克 2077》《艾尔登法环》远远甩开。截至目前，游戏的开发商「游戏科学」已宣布，游戏本体全平台销量正式破千万；另据市场调研机构 VG Insights 的最新统计数据显示，游戏目前的销量已达 1400 万。&nbsp;</p><p>这款历时 6 年打造的 3A 大作，凭借先进的动态光照、物理模拟和环境渲染技术，将每个中国人再熟悉不过的西游世界梦幻般呈现，无论角色形象还是场景设计都体现了极高的工业品质，是毫无疑问的中国游戏标杆级作品。&nbsp;</p><p>《黑神话：悟空》被很多人认为是今夏唯一的现象级文化产品，其热度、讨论度、影响力不亚于当年《流浪地球》的上映。围绕这款游戏衍生出的商业热潮席卷线上线下，瑞幸的联名周边上线秒空；联想、海信、滴滴等品牌与悟空 IP 跨界联动；在网上流出的一份文档中显示，《黑神话：悟空》的 IP 授权费用达 30 万美元；山西文旅狠狠借势宣传......&nbsp;</p><p>游戏发布两天，互联网上铺天盖地的报道，抖音、B 站、视频号等各类视频平台数不清的直播，人们从游戏体验、文化背景、商业价值等诸多层面拆解探讨《黑神话：悟空》。一款好游戏背后集合了科技、软硬件生态、人文、数字化内容工业等诸多元素，几乎每一款里程碑式的游戏都是时代进步发展的缩影和写照。&nbsp;</p><p>我们希望从中国 3A 游戏发展的历史进程、技术迭代视角深入剖析这款游戏，聊聊《黑神话：悟空》背后的黑科技。&nbsp;</p><h3><strong>最大的市场，却没有自研 3A 游戏‍‍‍‍‍</strong></h3><p>某种程度上 3A 游戏代表了一个国家的游戏制作水平，而长期以来中国始终缺少一款 3A 大作，从手游大国到真正的游戏强国，中国游戏人走过了漫长的季节。&nbsp;</p><p>欧美的游戏产业发端于上世纪六七十年代，并随着媒介迭代不断发展，从最早的单芯片游戏机到街机、大型计算机，接着出现了便携式游戏机、游戏主机，再到如今更日常的 PC 端和手机。&nbsp;</p><p>每一次技术升级都给游戏创作带来更大空间。60 年游戏发展历史，简单的娱乐逐渐被赋予更复杂的社会功能，演变为庞大的资本帝国，囊括了对哲学伦理等诸多议题的深度思考。&nbsp;</p><p><strong>3A 游戏是游戏文明发展的直观呈现。</strong></p><p>中国的游戏产业起步较晚，1994 年北京金盘公司出品的《神鹰突击队》拉开原创游戏发展序幕，相比欧美日本迟到了整整 20 年。1995 年大宇资讯股份有限公司旗下的《仙剑奇侠传》是中国单机游戏史上的里程碑，其 IP 且具有超强生命力，到如今已成经典。&nbsp;</p><p>但错过了由任天堂红白机和世嘉 MD 在 80 年代掀起的游戏发展高峰期，在单机游戏技术上被世界前沿远远甩开。2000 年由于索尼、任天堂游戏主机无法在大陆公开售卖，更直接终结了国产游戏主机发展的可能性。&nbsp;</p><p>不过真正让中国单机游戏生存断档的是互联网。&nbsp;</p><p>2001 年是个节点，中国网络游戏市场规模首次超过单机游戏，中国游戏行业进入网游时代。开启中国网游时代的是盛大游戏运营的《热血传奇》，直到现在渣渣辉那句「是兄弟就来砍我」依然洗脑新一代玩家。&nbsp;</p><p>接着 2003 年网易的《梦幻西游》，2005 年《魔兽世界》国服，2006 年巨人网络的《征途》，再到 2008 年腾讯《穿越火线》《地下城与勇士》国服开启公测。当时国内主要游戏厂商的焦点都在网游上。&nbsp;</p><p>2016 年又是一个节点，中国超越日本成为全球手游规模最大的市场。《王者荣耀》这款国民级手游的横空出世，当时有人认为其已经达到 3A 标准。但也有人觉得从剧情深度、游戏机制创新性等核心指标层面未达标准。&nbsp;</p><p>随后，中国手游市场迎来了爆发式增长，「国产单机游戏」逐渐成为独立游戏开发者们的阵地——说是阵地，绝大部分工作室的规模都不超过 10 人，即便出现过《太吾绘卷》《鬼谷八荒》这种现象级单机作品，但其整体制作仍和 3A 差距较大。&nbsp;</p><p>2024 年上半年，手游收入占比高达 73%，主机游戏收入占比仅为 0.5%，但此刻我们终于等来了《黑神话：悟空》。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_33ebcc0a6dea4edc806c2ffc12de0dcd@242988687_oswg738728oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《黑神话：悟空》</p><p><strong>《黑神话：悟空》有多火？</strong></p><p>早在四年前，游戏科学通过其在 B 站开设的「黑神话悟空」账号，发布了首支 13 分钟的《黑神话：悟空》实机演示视频。仅两小时后，视频便在平台推荐、用户分享等助推下，冲至 B 站热门第一，24 小时播放量破千万。&nbsp;</p><p>有游戏行业从业者说，《黑神话：悟空》的意义不亚于郑钦文拿到网球女单奥运冠军、郭帆导演团队拍出了媲美好莱坞的科幻电影《流浪地球》，这些都是从欧美垄断项目中的突围之举。&nbsp;</p><p>尽管这款游戏的美术总监杨奇在微博上坦言，上线首日发现了不少 Bug，有些玩家也反馈看似无障碍却有「空气墙」等细节问题，但瑕不掩瑜，无碍《黑神话：悟空》打破了中国游戏行业 0 的突破，真正展现出一款优秀 3A 大作的特质。&nbsp;</p><p>迈出从 0-1 这一步，完成有时远比做完美更有意义。「先天不足，后天畸形」的中国 3A 游戏，太需要孙悟空了。叛逆、不羁、自我，《黑神话：悟空》既是游戏，也像是象征，不仅代表齐天大圣的性格，也预示着中国 3A 游戏工业敢于直面天命的态度。&nbsp;</p><h3><strong>拆解之后，六大科技正助力国产 3A 大作</strong></h3><p>游戏科学创始人兼游戏制作人冯骥曾在采访中透露，《黑神话：悟空》每小时游戏开发成本超过 2000 万元，团队预估整体游戏时长 20 个小时以上，开发成本至少需要 3 亿-4 亿元。&nbsp;</p><p>真金白银的背后，是技术能力的提升推动了国产 3A 大作的诞生。<strong>玩过无数大作之后，我们总结出《黑神话：悟空》所代表的现代 3A 游戏工业的几项必备技术。</strong></p><p><strong>首先，好的引擎往往会决定游戏的画面质量和游戏流畅度。</strong> 掌握游戏引擎是游戏开发的重要环节，学习使用游戏引擎可以帮助更便捷地进行游戏设计、模拟和测试。国内的游戏引擎的头部公司是 Cocos，目前其已广泛应用于游戏、车载电脑等多个领域。但从游戏产品端来看，Cocos 尚未展现出其 3A 游戏的开发能力。&nbsp;</p><p>值得一提的是，为了更好发挥虚幻 5 引擎的功力，游戏科学也在开发阶段就开始针对不同型号的显卡进行优化。其中显卡巨头英伟达（NVIDIA）在游戏开发阶段与游戏科学团队深入合作，并采用了 DLSS 3.5 等各种黑科技。根据游戏科学官方测试，搭载 RTX 40 系列显卡游玩《黑神话：悟空》时，不仅可以实现游戏的流畅运行游戏内容，场景中蕴含的光线追踪技术以及景观稳定技术也能得以释放，让游戏场景在镜头无规则摇晃下保持持续的渲染和光影动态变化，提升游戏沉浸感。&nbsp;</p><p>综合测试下来，可以说《黑神话：悟空》对于硬件的要求还是很高的，而硬件的高需求也带动了相关产品的热度及销量。B 站数据显示，8 月 20 日游戏上线当天，「电脑配置」「显卡优化指南」等话题冲上热搜；电商方面，电脑装机产品 GMV 环比增长 64%，销量 TOP 10 的商品均为游戏本、电竞显示器等游戏配套产品。&nbsp;</p><p>海外游戏引擎方面，虚幻和 Unity 是公认的两大顶级 3D 游戏引擎，其中 Unity 的上手门槛更低、应用范围更广，《原神》《王者荣耀》《崩坏：星穹铁道》这些游戏背后都有 Unity 的身影。据统计，Unity 在中国的注册人数已经超过了 350 万，而在全球排名前 1000 的手游当中，使用 Unity 引擎的游戏占比达到了 73%。&nbsp;</p><p>值得一提的是，包括腾讯、网易、艺电（EA）、育碧等国内外很多游戏大厂都拥有自主研发游戏引擎，许多大作都是厂商基于自研引擎开发完成的，而部分厂商也会将自研引擎定向开放给开发者使用。&nbsp;</p><p><strong>第二，对于一款 3A 游戏来说，硬件的性能也是影响游戏开发效率和实机体验的关键。</strong></p><p>在 36 氪游戏的首发直播测试中，我们采用了搭载海光 8 核心 CPU+主流旗舰显卡的中科可控 Suma 旗舰级工作站 W40P 进行游戏直播。它搭载了两颗海光最新一代高性能处理器，支持 16 核、3.1GHz 主频、32 线程；最高可搭载 2 片全长、全高、双宽专业图形卡或 GPU 卡，不仅能够应对 3A 游戏的流畅体验需求，在游戏制作方面的 3D 建模、CG 渲染、动画设计等专业图形处理任务，也能保持高水平的性能表现。&nbsp;</p><p>实机测试《黑神话：悟空》时，在并未进行特定游戏优化的情况下，天阔 W40P 能够分别在 4K、2K 分辨率下稳定跑出 60fps、90fps 的流畅度（画质为「影视级」）。&nbsp;</p><p>在这其中，海光 8 核心 CPU 主要负责处理游戏中的逻辑运算，包括物理模拟、人工智能、游戏逻辑等工作，这些计算任务对于游戏的流畅性和性能很重要。性能出色且多组件兼容性强的 CPU，能够确保游戏世界的真实感和互动感，有效减少卡帧等情况。&nbsp;</p><p>实测环境下，在 36 氪游戏连续数小时的高强度游戏运行和直播过程中，天阔 W40P 都提供了稳定可靠的性能输出。&nbsp;</p><p><strong>第三，作为一款对硬件性能要求较高的 3A 游戏，《黑神话：悟空》目前仅登陆了 PC 和索尼 PS5，但对于国内数亿没有高性能主机的手游用户来说，为了体验游戏再花数千元买设备是一个不小的门槛，此时云游戏的重要性便不言而喻了。</strong></p><p>作为发行方 WeGame 的同门业务线，腾讯 START 云游戏平台为了更好还原《黑神话：悟空》高清画质，提前加急采购了云端 GPU，并通过边缘节点计算等技术提高游戏响应速度和流畅性。此时需要云技术加持，以云计算为基础的在线游戏方式，可以让玩家在个人电脑配置不足或没有相应游戏主机的情况下，获得高画质、高帧率等较好的游戏体验。&nbsp;</p><p><strong>第四，游戏画面设计非常重要，它关乎玩家游戏体验的视觉享受，优异的图形设计可以更好地创建出独具匠心的游戏视觉效果。</strong> 《黑神话：悟空》通过 3D 扫描真实世界的寺庙、佛像、森林、岩石等，制作出逼真的物体、建筑和景观图形。&nbsp;</p><p>在这其中，「利亚德·虚拟动点」也凭借空间计算-OptiTrack 光学定位捕捉技术，助力了《黑神话：悟空》游戏制作。&nbsp;</p><p>虚拟动点通过动捕的方式 1:1 记录真实人物神态、身体姿势及行动细节，通过实时捕捉演员动作，对 2D 图像快速进行 3D 重建，并通过准确识别标记点，运算输出标记点质心数据，反馈系统通过算法计算实时驱动动画形象，保证游戏中虚拟形象的实时交互。&nbsp;</p><p>36 氪此前曾报道，2019 年利亚德·虚拟动点成立，专注在 AI 与空间计算领域。空间计算是指在一定空间场地条件下，基于所有人、物位置关系的整体结果，而动作捕捉技术则是空间计算领域中的一个重要分支。应用和服务方面，空间计算在商业、文旅、工业、会展、金融、游戏、影视媒体、协同办公等场景中已有多种落地，如沉浸式购物、数字虚拟人、AR 剧情秀、AR 文创旅游等。&nbsp;</p><p>利亚德集团 CMO、虚拟动点董事长兼 CEO 刘耀东接受采访时表示，虚拟动点将凭借公司自研空间计算、大模型等技术，助力更多游戏企业，持续输出像《黑神话：悟空》这样的高质量游戏，进一步提升游戏动画制作效率和质量。&nbsp;</p><p><strong>第五，在游戏开发团队里，动画工程师主要工作是让游戏里的角色能够在游戏世界里正常的动起来。传统 3D 游戏动画通常使用状态机，来控制骨骼动画与状态的匹配，通过动画融合实现动作的切换过渡。</strong> 如今 Motion Matching 技术基于运动捕捉获得的动作数据库，用程序自动搜索最合适的下一帧，由此生成完整的动画。&nbsp;</p><p>《黑神话：悟空》角色多，对人物动作的细腻程度有很高的要求，游戏科学的客户端技术负责人招文勇曾介绍，「意味着我们要搞出一个足够简单的管线，可以让外包来帮我们做这个事情」。兼顾数量和质量，《黑神话：悟空》团队选择了 Motion Matching 技术。&nbsp;</p><p><strong>第六，中国单机游戏曾经被「盗版」打到难以抬头，很多经典游戏背后的开发团队因此转投网游。</strong> 造成这样的局面，一方面是因为曾经的数字内容版权保护体系并不完善，另一方面是由于软件的加密技术不足，很多经典单机游戏也在被盗版商家刻录光盘低价出售后所击倒。&nbsp;</p><p>随着技术的发展、版权意识的加强，如今的游戏盗版已几近灭绝。根据《黑神话：悟空》Steam 商店页面显示，游戏的 PC 版本采用了 D 加密技术。这是一种防篡改技术，由奥地利 Denuvo 软件解决方案股份有限公司开发，目的是防止游戏被破解和非法修改，保护游戏开发商的版权。不过 D 加密使用 CPU 运算，运算量很大，如若优化不到位很可能会影响游戏性能和稳定性。&nbsp;</p><p>这些技术共同构成了游戏开发的基础，使得游戏能够具有丰富的故事情节、逼真的场景和角色，以及流畅的操作体验，从而吸引并保持玩家的兴趣，我们可以说《黑神话：悟空》证明国产游戏在硬科技技术的应用上，已经达到了国际先进水平。&nbsp;</p><p>技术创新是游戏行业发展的核心动力，同样人们对游戏世界不断的深度追求也会反推技术进步。在这个过程中，跨学科、跨国家、跨公司合作是实现技术突破和应用能力提升的关键，最终一切的目的都是为了给玩家带来更好的体验。‍‍‍‍&nbsp;</p><h3><strong>除了 3A 起点，《黑神话：悟空》还是我们迈向「未来游戏」的重要一步</strong></h3><p>36 氪在此前的直播中曾预测，在虚幻 5、多平台、售价亲民、中国首款 3A 等多重 BUFF 加持下，《黑神话：悟空》的销量将超过 2000 万套。如今就数据来看，即使抛开尚未确定的 DLC 作品，这个预估都显得有些保守了。&nbsp;</p><p>作为一款全球评测机构均分超过 80 分的 3A 游戏，《黑神话：悟空》不仅是中国 3A 崛起的开山之作，也是游戏产业迈向「未来游戏」的重要一步。&nbsp;</p><p><strong>事实上，游戏表面看是一个内容娱乐行业，实际是算力发展、人类科技爆发的重要驱动力。在「36 氪游戏」的发刊文章中，曾提到「我们每年会评选一次「36 氪·未来游戏科技大奖」，找到那些与科技和商业结合得更好，并因此启发未来的产品。」</strong></p><p>我们认为，未来游戏科技的佼佼者，应该具有以下 6 个特性，我们也根据《黑神话：悟空》的表现与 6 个特性进行了初步的拆解融合：&nbsp;</p><p><strong>1、向上突破：</strong> 游戏是最新技术的试炼场，是不断挑战最高算力的标准。好的游戏，应能发挥现有硬件的最强性能，产出高质量的游戏内容。&nbsp;</p><p>《黑神话：悟空》在技术上采用了先进的游戏引擎，集合科技行业最新技术打造中国首款名副其实的 3A 游戏。无论游戏本身还是站在行业角度审视《黑神话：悟空》都实现了向上突破。&nbsp;</p><p><strong>2、向下兼容：</strong> 好的游戏，作品不应该受到配置限制，而是可以在相对较差的配置和使用条件下，依然保持好的体验。随着云技术的不断发展，大制作的门槛会逐渐降低，游戏的体验形式也会更加多元。&nbsp;</p><p>受限于对性能的要求，《黑神话：悟空》与云游戏平台深度合作，让没有游戏电脑、PS5 主机的用户，能够在 Mac 端、智能电视等平台畅玩 3A 大作，尽管体验相较主机端仍有差距，但其设备兼容性因此得到了有效提升。&nbsp;</p><p><strong>3、玩法创新：</strong> 真正的创新，应是能创造全新的游戏玩法。在技术迭代中，这些优质的游戏玩法和体验能够被传承，发展出广泛传播的游戏类型。&nbsp;</p><p>《黑神话：悟空》延续动作角色扮演游戏特点，但在游戏主角设定、视觉效果以及丰富多样的敌人设计上有独到之处，不仅在视觉表现上令人惊艳，还通过创新的玩法机制和丰富的中国神话元素。&nbsp;</p><p><strong>4、文化传播效率：</strong> 好的游戏，应能顺应硬件及技术发展，带来更好的表达文化内涵，展现时代思潮、展示多元文化背景及历史图景。&nbsp;</p><p>用传统 IP，讲文化传承故事，《黑神话：悟空》的价值绝不仅仅体现在娱乐层面。更近一步，游戏上线后山西文旅成大赢家，36 个取景地山西独占 27 个，这是一个典型的游戏带动文旅产业发展的案例。&nbsp;</p><p><strong>5、游戏沉浸感：</strong> 好的游戏，应能深入调动人的感官，用新技术创造未来交互体验，提升玩家在游戏世界中的沉浸感。&nbsp;</p><p>电影化的场景、丰富的可操作性，《黑神话：悟空》能充分调动玩家多重感官。当然在交互体验上受限于现有技术条件，随着未来 AR、VR 技术的进步，游戏体验场景会被更进一步拓展。&nbsp;</p><p><strong>6、AI 运用与融合（软件/硬件）：</strong> 好的游戏，应能应用 AI 等前沿计算机技术打破固有游戏制作流程，完成以往游戏生产管线下，无法创造的更大制作规模、更深技术细节、更真实画面展现、拥有更生动的剧情故事的游戏作品。&nbsp;</p><p>在《黑神话：悟空》的开发过程中，更多采用了传统 3A 游戏的生产管线，AI 仅作为辅助尝试，且并未通过 AI NPC 等方式提升游戏体验。&nbsp;</p><p>按照我们的标准，如果满分是十分的话，很多今天游戏普遍还只能被打两三分，但我们依然认为，一个坚持严苛标准的榜单是有必要的，就像在沙子里淘到金子。&nbsp;</p><p><strong>在文章的最后，我们想说，《黑神话：悟空》来说，现阶段游戏的完成度已经很高，其背后有很多相关科技产业爆发的影子。同时，也希望中国 3A 和游戏产业能够与科技发展齐头并进，获得更多人的关注。</strong></p><p>——————————‍‍&nbsp;</p><p>我们将在 2024 年年底，完成首届「36 氪·未来游戏科技大奖」的评选和传播工作，与行业共同找到那些与科技和商业结合得更好，并因此启发未来的产品。&nbsp;</p><p>关注 36 氪游戏，获取游戏交流群二维码。‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜淘宝与小米合作「虚拟试车」，将于 9 月 9 日上线；深圳首条自动驾驶公交线路开通；我国首个区块链专用计算硬件开放架构发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922625833999237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 18:37:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922565926263686"><strong>河南与中国邮政共同打造全球性国际邮政快递枢纽，总投资超 100 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，据河南发布消息，今日上午，河南省省长王凯与中国邮政集团董事长刘爱力在郑州航空港区共同启动中国邮政航空枢纽项目。该项目是引领现代物流发展的战略性先导性基础设施，占地 1600 余亩，总投资超 100 亿元，规划布局航空转运中心、邮航综合保障基地等设施和空侧配套等工程。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922468969437824"><strong>IDC 报告：百度智能云连续五年居中国 AI 公有云市场第一</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，IT 市场研究和咨询公司 IDC 发布《中国人工智能公有云服务市场份额（2023）》报告。报告显示，2023 年中国 AI 公有云服务市场整体规模达 126.1 亿元人民币，百度智能云市场份额排名第一（26.4%），自 IDC 发布中国 AI 公有云市场报告以来，百度智能云已经连续 5 年蝉联中国市场第一。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922467405519495"><strong>中国移动入股荣耀公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，荣耀终端有限公司发生工商变更，新增股东中国移动通信有限公司。荣耀终端有限公司成立于 2020 年 4 月，注册资本约 322.39 亿元，由国信资本有限责任公司、深圳市智信新信息技术有限公司等共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922460880149380"><strong>淘宝与小米合作「虚拟试车」，将于 9 月 9 日上线</strong></a></p><p>淘宝和小米合作的「虚拟试车」项目将于 9 月 9 日正式上线，目前各项功能均已进入内测阶段。一位业内人士表示，这不仅是全球首个面向消费者发布的虚拟试车产品，也是目前技术最复杂、体验最超前的 XR 项目之一。据了解，淘宝 Vision Pro 版支持三种虚拟试车模式。截至目前，已经有超过 2000 名用户报名预约小米 SU7「虚拟试车」免费体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922587413731969"><strong>万泰生物九价 HPV 疫苗上市申请获国家药监局受理</strong></a></p><p>36 氪获悉，8 月 26 日，国家药监局药品审评中心（CDE）官网显示，万泰生物九价 HPV 疫苗上市申请获得受理，该产品具体名称为九价人乳头瘤病毒疫苗（大肠埃希菌）。据了解，其为首个申报上市的国产九价 HPV 疫苗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922832237779844"><strong>名创优品美国第 200 家门店开业，全球化纵深布局再提速</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，名创优品美国第 200 家门店，在美国 66 号公路终点、、洛杉矶圣莫尼卡开业。自 2017 年在美国开设首家门店以来，名创优品一直将美国市场视为其海外拓展战略的关键一环。继去年成为首家在美国纽约时代广场入驻的中国品牌之后，名创优品今年以来更是加快了在美国市场的拓展步伐。目前，名创优品在美国的业务版图已蔚然成型，门店数量突破 200 家，覆盖 20 多个州的重要城市和地标性区域。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922820958215046"><strong>Keep 被纳入富时全球股票指数系列</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，英国富时罗素指数公司公布富时全球股票指数半年度指数审查报告。报告显示，Keep Inc. 获纳入富时全球股票指数系列（FTSE Global Equity Index Series）中的多项指数，包括富时全球完整全市场指数（FTSE Global Total-Cap Index (LMSµ)）和富时全球微盘股指数（FTSE Global Micro Cap Index）。此次调整将于 2024 年 9 月 20 日（星期五）收盘后（即 2024 年 9 月 23 日）正式生效。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922804956273285"><strong>京东每月将投入 10 亿现金和流量吸引优质达人、机构入驻</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，京东宣布再度加码激励，吸引更多优质直播服务商和达人入驻。此次，京东每月将追加投入价值 10 亿的现金和流量资源，助力品牌商家更好运用数字人直播工具，并引入更多专业服务商和达人，持续打造健康、有序、繁荣的直播生态。其中，针对数字人直播服务商的引入，平台将投入亿级流量，并全面开放京东直播频道、搜索、推荐等公域渠道的浮现权，给予数字人直播直接的流量支持。这是继今年 4 月和 6 月两次政策投入之后，京东在内容电商方面的又一次大动作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922785245813634"><strong>抖音商城独立应用目标年内 DAU 涨至超 680 万人</strong></a></p><p>「抖音商城」独立应用程序下半年的增长目标是日活跃用户数量（DAU）超 680 万人。根据 Quest Mobile，截至 2024 年 6 月，每天平均有 149 万人打开这款应用。（晚点 LatePost）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922757413395336"><strong>知情人士：四维智联计划购入滴滴智驾座舱业务</strong></a></p><p>滴滴出行正在就其智能驾驶和座舱资产出售给四维图新旗下子公司四维智联进行深入谈判，以换取四维智联股份。四维图新当天股价收盘大涨超 10%。知情人士表示：「还有一系列程序要走，未来几天将有公告。」四维智联收购滴滴智驾及座舱业务后或考虑独立上市。（第一财经）</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922461390461832"><strong>Wealth Broker 发布创新解决方案全面金融产品平台</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，Wealth Broker 正式发布创新解决方案全面金融产品平台，包括股票、现金管理、公募基金及虚拟资产等，可满足投资者的多元化需求，实现高效、安全的资产管理。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922476811705223"><strong>TrendForce：2025 年手机中高端背板技术渗透率在折叠屏手机推动下或突破 60%</strong></a></p><p>36 氪获悉，据 TrendForce 集邦咨询最新数据，OLED 已成为智能手机的主流显示技术，推动了 LTPS 和 LTPO 等中高端背板技术在 2024 年智能手机市场的渗透率接近 57%；2025 年因良率提升和成本有效控制，渗透率有望挑战 60%。而 AMOLED 面板则加速往其他 IT 市场发展，预估将进一步提高 Oxide、LTPO 背板的渗透率。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922625973574280"><strong>深圳首条自动驾驶公交线路开通</strong></a></p><p>8 月 26 日，深圳首条自动驾驶公交线路 B998 自动驾驶专线开通。该线路自动驾驶公交车辆搭载了先进的自动驾驶技术，能够精准实现车道线识别、红绿灯信号识别超车变道等复杂操作。能够安全高效地处理无红绿灯路口的无保护左转，人车混行的红绿灯路口通行，识别避让占道车辆及施工区域，礼让行人、精准进站停靠等各类高难度的城市复杂驾驶场景。（深圳衞视）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922617437739905"><strong>我国首个区块链专用计算硬件开放架构发布</strong></a></p><p>从国家区块链技术创新中心获悉，我国首个区块链专用计算硬件开放架构 BUDA「菩提」（Blockchain Unified Device Architecture）发布。这套架构为区块链与隐私计算的底层软件提供统一的专用硬件功能、实现规范和调用接口，可大幅度提升区块链网络中数据要素安全可信流通的效率，为扩大区块链应用生态，全面加速国家级区块链网络建设，实现我国数据要素互联互通提供更高效能。（北京日报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922464394828420"><strong>「科学探索奖」公布 2024 年获奖名单，49 位青年科学家上榜</strong></a></p><p>36 氪获悉，8 月 26 日，新基石科学基金会正式揭晓第六届「科学探索奖」获奖名单，49 位青年科学家榜上有名。据介绍，新基石科学基金会是由腾讯公司发起，10 年内出资 100 亿元人民币、独立运营的公益性科学基金会，基金会设立「科学探索奖」和「新基石研究员项目」等科研资助项目。六年来，「科学探索奖」共资助 297 位青年科学家。马化腾表示，「助力基础科研，是腾讯超越商业边界的一份长期承诺，也是对科教兴国战略的呼应。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922546025667206"><strong>上海：2024 年启动首轮海上光伏项目竞争配置，规模不低于 100 万千瓦</strong></a></p><p>36 氪获悉，上海市发展和改革委员会研究制定了《上海市「风光同场」海上光伏开发建设方案》。其中提出，2024 年，启动首轮海上光伏项目竞争配置，规模不低于 100 万千瓦。首轮竞争配置项目作为我市保障性并网项目，纳入我市可再生能源年度开发建设方案，由市电力公司保障并网消纳，鼓励投资主体按需配置储能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2922504569756289"><strong>全国铁路暑运累计发送旅客超 8 亿人次</strong></a></p><p>国铁集团消息，自暑运启动以来（至 8 月 25 日），全国铁路累计发送旅客 8.02 亿人次，同比增长 6.2%，日均发送旅客 1433 万人次。（央视新闻）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用数据驱动供应链创新，一站式跨境配镜平台 Prime Particle 要做眼镜行业的「SHEIN」｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922767916915587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 18:29:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜阿至</p><p>强大的供应链基础和「小单快反」模式的极致运用塑造了 SHEIN 的成功，如今这种思路正在被更多行业所借鉴。</p><p>36 氪注意到，今年初正式上线的一站式跨境配镜平台 Prime Particle，就是致力于通过数据和 AI 赋能眼镜供应链，整合中小工厂资源，结合前端订单需求对上游库存和空余生产力进行调度及分配，为消费者提供更多 SKU 和更具价格竞争力的产品。<strong>Prime Particle 绕开了传统眼镜行业复杂的经销环节，直接连接工厂与消费者，实现快速上新和高周转模式，希望以此打造眼镜行业的「SHEIN」。</strong></p><p>Prime Particle 创始人兼 CEO 孙敬轩曾在美留学、创业 10 年，回国后进入国内成镜出口量前三的眼镜公司工作多年，熟悉行业采购和眼镜生产制造全流程，拥有丰富的企业管理和电商业务经验。</p><p>据孙敬轩介绍，Prime Particle 已经进入日本和美国市场，业务上线半年基本可以实现盈亏平衡。<strong>目前，Prime Particle 已完成数百万元种子轮融资，正在寻求新一轮融资。</strong></p><h2><strong>从三个月到一周，「快」从哪里来？</strong></h2><p>过去眼镜产业按季度上新，一副眼镜从设计研发、工厂接单制作，再到经销商和零售门店，往往<strong>需要 3 个月甚至更长时间，加价率普遍在 8-10 倍。</strong></p><p>传统货架电商和直播电商渠道的眼镜产品虽然更平价，但对履约环节要求高，要考虑库存积压和仓储成本，更适合卖标品、缺乏个性化，且不适合投放预算有限的中小商户。</p><p>在商业世界，创新不是从无到有，而是要解决实际问题。</p><p>在电商和互联网发高度发达的中国市场尚且如此，欧美日韩等地区的眼镜售卖模式则更为传统。正是看到了海外眼镜消费需求与服务体验滞后之间的巨大落差，孙敬轩决定抓住这波机会，从数字化改造眼镜供应链入手，把中国工厂的优质产品直接卖给海外消费者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2506,1332" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_ad21c9f7d8f04d108012d99d2d62b02d@577536001_oswg630534oswg2506oswg1332_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 Prime Particle 官网</p><p>Prime Particle 拥有超 5000 个 SKU，每周上新量可以保持在 600 以上，是目前 SKU 数量最多、上新最快的独立配镜平台。消费者进入 Prime Particle 网站，可以自行搭配镜架的款式、花色，镜片的度数、功能、颜色等，支付下单后，<strong>日本市场的履约周期在 3-7 天，美国市场是 7-14 天。</strong></p><p>「多」和「快」从哪里来？</p><p>首先，中国拥有全球最完整的眼镜生产制造供应链，比如丹阳一个县级市就生产了全世界一半以上的镜片，只要不断拓展产业带工厂资源，Prime Particle 在上新时就能够有足够多选项。</p><p>其次，传统眼镜工厂的数字化程度其实很低，Prime Particle 开发了一套智能 QCERP 系统，能够进行工厂生产数据的采集和分析，<strong>通过数据协同，Prime Particle 可以了解不同工厂的产品、库存和生产情况，就能对前端订单需求进行智能分配。</strong>其中镜片属于通货以接单制为主，镜架款式差异大，以系统智能分配订单为主。</p><p>这套 ERP 系统实际上是对中小工厂的库存和空余生产力进行了调度。通俗来讲，就是消费者下单的商品，原则上几乎可以看作是「现货」，镜架厂会把现货发给周边镜片厂，镜片按度数加工只需要 1 分钟左右，<strong>成品交付可以压缩到几小时内</strong>，工厂完成在线质检后，选择「自动发货」，平台合作的国际物流公司会接管后续环节。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,701" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_864068a0713f485484c8eee7a46d2e98@577536001_oswg301665oswg1280oswg701_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 Prime Particle</p><p>孙敬轩介绍，<strong>「下午 2 点前接单的工厂可以做到当天发货，2 点后接单次日上午 10 点发货。」</strong>目前 Prime Particle 已经拓展近 200 个工厂接入系统后台，随着合作工厂数量提升，产品的丰富度和上新速度也得到了保障。</p><p>除了款式多和履约快，在质检环节，Prime Particle 是通过智能 QC 检测在线完成，工厂只需有一个人上传实时拍摄的各项质检信息图片，出现质量问题即时更换，最后进行手动确认和交货即可。这保证了每一副眼镜在出货前都经过了质检，而非传统工厂惯用的人工抽检。</p><p>据悉，Prime Particle 目前的退货率在 3%，优于行业平均水平。</p><h2><strong>眼镜产业升级：平价、时尚和智能化</strong></h2><p>没有店面、没有库存成本、完全线上销售的 Prime Particle，能够提供比零售门店更具竞争力的价格，在保持低价的同时又能够留出一定的利润空间。</p><p><strong>目前 Prime Particle 站内眼镜的主力价格带在几十到几百人民币不等，4 个月内海外市场客单价从 37 美金提高到 50 美金。</strong>一方面，因为款式众多且价格较低，部分消费者会一次性选购多款眼镜作为日常搭配；另一方面，产品质量和服务体验较好也吸引了种子用户的复购。</p><p>在营销方面，现阶段 Prime Particle 的重点主要放在 ins、X 和 TikTok 三个平台，近三个月投流的综合 ROI 提升至 2.24。</p><p>据孙敬轩介绍，目前 Prime Particle 的月度客户复购率在 20% 以上。</p><p>对眼镜消费来说，能够在较短的周期内让用户进行复购，其实并不容易。但当获取的成本足够低、产品又能够凸显个人审美，成为自我表达的一部分时，眼镜就会越来越向一种时尚产品所靠拢。而流行时尚对应的恰恰是变化和迭代，如果单个消费者复购率能够不断提升，也会进一步带动眼镜上游产业产值的增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2474,802" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_6e9c1668cb8d4c6ba57701046dd61662@577536001_oswg2720863oswg2474oswg802_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 Prime Particle 官网</p><p>根据美国市场研究公司 Grand View Research 报告显示，全球眼镜市场规模在 2023 年就达到了 1833.6 亿美元，预计到 2030 年都将保持 8.5% 的年复合增长率。</p><p><strong>在这样一个千亿美金消费市场，线上化的渗透率只有 15%。</strong>这意味着，工业数字化和互联网模式不仅改造着眼镜供应链，也确实在重塑这个传统行业的消费体验，而这个领域的创业者，也在试图摘掉眼镜与「暴利」相挂钩的标签。</p><p>与服装行业类似，眼镜属于轻加工产业，中小规模工厂众多，生产相对灵活，但缺乏流程管理和数字化能力。尤其是经历疫情三年，传统的展会获客、代工接单模式受到冲击，很多中小工厂订单量减少，部分生产力闲置，为了拓展更多渠道，这两年才有很多商户开始尝试 1688 等批发和跨境采购平台。</p><p>传统代工接单模式被打破，新的产业生态与市场环境才能够孕育出新的平台玩法和模式。</p><p>Prime Particle 从创立开始，就希望能够借鉴服装行业「小单快反」的模式，对生产和消费双端的效率都进行重塑。</p><p>在生产端，通过不断整合产业带工厂资源，获取商户库存等数据，Prime Particle 能够对上游库存和闲置生产力进行调度，实现眼镜的快速交付和持续上新；在用户端，消费者能够以更便捷的方式、更低的成本买到一副个性化的眼镜产品。</p><p>Prime Particle 目前仍处于业务拓展和起步阶段，但孙敬轩想做眼镜行业的「SHEIN」，让消费者实现一键配镜自由的同时，也带动更多产业带工厂和商户的生意增长。</p><p>此外值得关注的是，大模型能力的接入也让 Prime Particle 在提升前端交互体验和降低运营成本方面取得了进展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_3ec63b29fde54f0185d0b0391b7be0e1@577536001_oswg1589469oswg1618oswg824_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源 Prime Particle</p><p>目前 Prime Particle 站内的文案内容、模特产品展示图均由 AI 生成，而在选购环节，AI 智能导购、在线瞳距测量和虚拟试戴等功能，也为消费者提供了更确定性的决策依据。</p><p>据悉，Prime Particle 目前也在接触 VR 眼镜品牌，尝试建立 B2B 配镜合作，挖掘新增长潜力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞跃大湾区 | 汇聚非凡创科力量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2875703225667971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 18:06:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>扭转「病从肠生」 ：准肠康着重研究肠道微生态，精准舒缓亚健康问题&nbsp;</strong></h3><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2875704450011527%2C%22title%22%3A%22%E6%89%AD%E8%BD%AC%E2%80%9C%E7%97%85%E4%BB%8E%E8%82%A0%E7%94%9F%E2%80%9D%C2%A0%EF%BC%9A%E5%87%86%E8%82%A0%E5%BA%B7%E7%9D%80%E9%87%8D%E7%A0%94%E7%A9%B6%E8%82%A0%E9%81%93%E5%BE%AE%E7%94%9F%E6%80%81%EF%BC%8C%E7%B2%BE%E5%87%86%E8%88%92%E7%BC%93%E4%BA%9A%E5%81%A5%E5%BA%B7%E9%97%AE%E9%A2%98%22%7D" data-type="video" data-id="2875704450011527" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>生物医学科技控股有限公司（以下简称「准肠康」）是由香港中文大学经济系校友曾志谦与 2003 年最早破译 SARS 基因图谱团队核心成员香港中大生物医学学院副院长徐国荣、中大名誉临床助理教授兼皮肤科专科医生卢景勋于 2018 年创办。准肠康专注微生物研究及相关产品开发，提供精准、方便易用和有科学实证的微生物菌群健康管理方案，协助大众恢复和维持肠道微生态的最佳状态，达致全身心健康，扭转「病从肠生」的问题。</p><h3><strong>AI 赋能医疗：芨影科技助力打造消化道肿瘤诊疗新格局  &nbsp;</strong></h3><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2875709575729288%2C%22title%22%3A%22AI%E8%B5%8B%E8%83%BD%E5%8C%BB%E7%96%97%EF%BC%9A%E8%8A%A8%E5%BD%B1%E7%A7%91%E6%8A%80%E5%8A%A9%E5%8A%9B%E6%89%93%E9%80%A0%E6%B6%88%E5%8C%96%E9%81%93%E8%82%BF%E7%98%A4%E8%AF%8A%E7%96%97%E6%96%B0%E6%A0%BC%E5%B1%80%22%7D" data-type="video" data-id="2875709575729288" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>芨影科技有限公司专注于以人工智能、基因检测等先进技术解决临床问题，创造世界上每个人都可以负担得起的创新性预防性医疗技术，维护公共衞生和医疗公平。公司围绕消化道肿瘤的早筛、早诊、早治，开发了基于大语言模型的消化道肿瘤筛查和健康管理系统，基于深度学习的消化道内窥镜辅助检测系统，并通过与基因融合的创新研发思路，开发了可用于疾病精准诊疗的图像基因组预测工具。未来，公司希望通过人工智能医学交叉学科研发，提供个体化的、预测为主的跨学科的生命健康保障方案。</p><h3><strong>中锃半导体：「对于半导体设备国产化，我们有很大的抱负」</strong></h3><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2875715085799553%2C%22title%22%3A%22%E4%B8%AD%E9%94%83%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%EF%BC%9A%E2%80%9C%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E5%8D%8A%E5%AF%BC%E4%BD%93%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E5%8C%96%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9C%89%E5%BE%88%E5%A4%A7%E7%9A%84%E6%8A%B1%E8%B4%9F%E2%80%9D%22%7D" data-type="video" data-id="2875715085799553" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>中锃半导体（深圳）有限公司是一家从事半导体&nbsp;「等离子体干法刻蚀设备（Plasma Dry Etch）」和「关键工艺解决方案」的科技企业。公司目前正全力开发针对碳化硅材料的深刻蚀设备和工艺（Deep SiC Etch），用以支持国内 SiC 功率器件沟槽栅（Trench-Gate）的工艺实现，并为未来更先进的器件设计提供更广阔器件设计窗口。&nbsp;</p><h3>赛富能科技：为全球新能源发展贡献中国智慧</h3><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2875724206051461%2C%22title%22%3A%22%E8%B5%9B%E5%AF%8C%E8%83%BD%E7%A7%91%E6%8A%80%EF%BC%9A%E4%B8%BA%E5%85%A8%E7%90%83%E6%96%B0%E8%83%BD%E6%BA%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E8%B4%A1%E7%8C%AE%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%99%BA%E6%85%A7%22%7D" data-type="video" data-id="2875724206051461" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>赛富能科技（深圳）有限公司是一家从事无源传感器、自供电传感器及便捷组网方案的研究及市场化应用的创新型科技公司，通过无源自供电科技已实现工业物联网领域无线传感器大规模低成本部署和免维护应用。</p><h3><strong>奥智元科技：以「数智」赋能建筑行业数字化蝶变&nbsp;</strong></h3><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2875727938211970%2C%22title%22%3A%22%E5%A5%A5%E6%99%BA%E5%85%83%E5%BC%80%E6%94%BE%E5%B9%B3%E5%8F%B0%20%E4%BB%A5%E2%80%9C%E6%95%B0%E6%99%BA%E2%80%9D%E8%B5%8B%E8%83%BD%E5%BB%BA%E7%AD%91%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E8%9D%B6%E5%8F%98%22%7D" data-type="video" data-id="2875727938211970" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>奥智元科技 (Neuron) 孵化于奥雅纳工程顾问。奥智元 Neuron 是一家以数字技术为核心，致力为建筑环境开发新一代数字技术,&nbsp;为未来智能建筑奠定数字化基础的科技公司。提供智慧建筑综合解决方案，专注发展建筑环境的最佳可行性技术。主要产品模块包括：Digital Twin 数字孪生，运营数据洞察，ESG 碳汇计算，IoT 物联网应用，节能优化，智慧物业管理等。标杆项目包括香港太古坊一、二座，太古广场六座，南丰 AIRSIDE，香港又一城，圆方，香港 IFC，香港 ICC，香港城市大学等。</p><h3>安宝创科：用科技重构资产管理的底层逻辑</h3><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2922424787442309%2C%22title%22%3A%22%E5%AE%89%E5%AE%9D%E5%88%9B%E7%A7%91%EF%BC%9A%E7%94%A8%E7%A7%91%E6%8A%80%E9%87%8D%E6%9E%84%E8%B5%84%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E9%80%BB%E8%BE%91%22%7D" data-type="video" data-id="2922424787442309" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>安宝创科有限公司成立于 2015 年，总部设于香港科学园，并在香港科学园深圳园区拥有强大的研发团队，为政府、商业组织、慈善团体和教育机构提供定制的创新解决方案。公司的核心技术是无线射频识别 (RFID) 技术以及人工智能 (AI) 应用开发，提供的解决方案包括 RFID 固定资产管理系统，RFID 防游走系统，人面识别防游走系统以及 IoT 空气净化器系统。未来，公司致力于通过把人工智能融入到 RFID 固定资产管理系统，提升资产盘点准确性，实现更高效、更智能的资产管理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_7619cf2c361044639837b971ce3de291@5722974_oswg2747780oswg1269oswg952_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>香港科学园深圳分园是连接香港、中国内地和全球的一站式创科平台，服务支持全球科创企业发展，一方面支持国际及香港企业在大湾区或中国内地开展业务；另一方面，支持内地企业利用香港优势，通过香港科学园深圳分园接触到国际资本，发展海外市场。&nbsp;</p><p>深圳分园配备有灵活、高效率和国际级配套设施，包含众创空间、会议及活动场地、独立办公室、干/湿实验室以及配套设施，已吸引医疗科技、大数据及人工智能、机械人技术、新材料、微电子、金融科技和可持续发展七大领域企业入驻。 &nbsp;</p><p>欢迎联系香港科学园深圳分园，开启创科之旅！&nbsp;</p><p>地址：深圳市福田保税区市花路 32 号&nbsp;</p><p>电邮：<strong>gba@hkstp.org</strong>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家 | 长安汽车入股，固态电池公司太蓝新能源完成数亿元 B 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2913096693832329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 16:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>36 氪获悉，重庆太蓝新能源有限公司 (以下简称"太蓝新能源") 已于近日完成数亿元 B 轮战略融资，本轮融资由长安汽车旗下安和基金及兵器装备集团旗下多支基金联合出资完成。</p><p>此前，太蓝新能源已完成 5 轮融资。投资方包括君联资本、两江资本、中金资本、招商局创投、国鼎资本、正奇控股等。</p><p>太蓝新能源成立于 2018 年，是一家专注于新型固态锂电池及关键锂电材料技术开发和产业化的科创企业，公司核心研发团队从 2011 年开始便专注于固态电池关键技术开发。</p><p>据介绍，公司已经在固态电池关键材料、先进电芯、核心工艺及热管理等领域有 10 多年的技术积累，累计专利达 500 余项。</p><p>对于氧化物锂离子导电率低以及固-固界面耦合等技术难题，太蓝新能源自主研发了「高导锂氧聚复合材料技术」、「原位亚微米工业制膜（ISFD）技术」、「界面柔化技术」等一系列关键技术，以此来推动量产。</p><p>太蓝新能源 CEO 李彦此前对 36 氪介绍，太蓝第一代半固态电池产品，液态电解质的含量在 5%-10%；第二代准固态电池产品降至 5% 以下；第三代的全固态电池，将不再含有液态电解质，太蓝研究院正在全力推进相关商业化路径的开发。</p><p>不同于行业中造价昂贵的半固态产品，太蓝的研发团队从研发初期就以快速产业化为目标，所以在成本方面有着严苛的要求。</p><p>李彦表示，公司的半固态电池产线有 80% 以上的工序都来源于液态锂电池产线的成熟工艺，半固态产品已经能做到跟液态电池的成本相当，甚至有更低的可能。</p><p>电池技术创新是推动新能源车渗透率的关键，消费者对新能源汽车安全、续航、充电效率等要求渐高，传统液态电池技术瓶颈凸显，固态电池技术成为研究热点与未来方向。</p><p>尤其到了今年，固态电池在市场中更加炙手可热，从智己汽车官宣「固态电池量产上车」，到广汽埃安旗下昊铂于宣称发布「全固态」电池，都让行业震动。</p><p>太蓝新能源作为国内固态电池的明星公司之一，也在今年取得了突破性的进展。据介绍，太蓝新能源已经开发出 4C 超快充半固态电池，并全球首发 720Wh/kg 车规级超高能量密度、单体容量 120Ah 全固态锂金属电池。</p><p>长安入股太蓝，是继上汽与清陶、蔚来与衞蓝之后，国内第三家固态电池企业与大型车企开展深度战略合作的案例，这也意味着固态电池技术在国内汽车产业中的产业化应用正在加速推进。</p><p>如今，太蓝新能源的产能也到了大规模量产的前夜，据介绍，太蓝新能源在重庆建有生产基地，目前公司 0.2GWh 的产线几乎满产。此外，公司在建产能 12GWh，预计年内将初步投产，年产值将超 100 亿元。</p><p>本轮融资的完成，也将加速太蓝新能源产线的投产速度，同时也带来了车企的背书，为太蓝的半固态以及全固态产品的产业化应用，打下了客户基础。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京宸园产品全球发布，刷新东四环想象</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922599378066052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 14:24:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今年 6 月 13 日，北京首宗「住宅+产业+配套」组合供应用地成交，中建智地联合体以 112 亿元底价竞得。该组团地块包含位于朝阳区酒仙桥街道、孙河乡前苇沟组团、中关村朝阳园北区 3 宗地块，产业、住宅、配套建筑规模总体占比分别约为 30%、60%、10%。其中的酒仙桥地块规划建筑规模约 10.48 万平方米，规划用途为二类居住用地、托幼用地，8 月初最终定名为北京宸园。</p><p>8 月 24 日，中建智地举办北京宸园全球发布盛典，这也是北京宸园产品的首次亮相。</p><p>在发布会上，中建智地营销总经理刘衡表示，中建智地「5 载 16 盘，深耕北京战略，践行文化营宅」，坚定地以「文化游心、传世宅园、超极交付」构建文化营宅体系。「文化游心」，让文化作品深入人心，为客户呈现可感知的情感共鸣；「传世宅园」，以文化之上的建筑营造，实现山水造园的意境表达；「超极交付」，通过超极技艺与匠心独运，以至高建造标准交付业主满意的人居作品。此次中建智地「宸系」大成之作北京宸园，就是中建智地品牌以文化赋能产品、服务的又一次全新实践。</p><h3><strong>东四环更新，迎来国际高端住区</strong></h3><p>北京宸园临近北京东四环，项目周边有 798、中关村科技园区电子城科技园、恒通国际商务园等多个产业园区，亦有地铁 14 号线、地铁 12 号线（在建）等轨道交通，以及颐堤港、蓝色港湾、姚家园万象汇等大型商业，生活配套一应俱全。位于望京商圈、三里屯商圈和第三使馆区的辐射地带，是中国外交门户，也是全球优质资源汇聚地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_e09684312c1948ea92a5c27052d45b6c@337187376_oswg563796oswg1266oswg708_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">酒仙桥旧城区改建项目规划示意图</p><p>北京市朝阳区新经纬土地开发有限责任公司副总经理师广立表示，这里形成了城市十字中轴门户。亮马河北路 (已开工建设) 与酒仙桥路，形成脉动全城的路网格局；地铁 14 号线、地铁 12 号线畅达各处；另增设 8 条街坊路，共同构建开阔、高效的立体交通网络。</p><p>在当下，酒仙桥作为东四环外延，从过去的新中国电子工业摇篮，已蜕变成如今的国际交往中心、科技创新中心、创意文化引领区。依托城改项目推进，以及朝阳花园城市、亮马河坝河滨水规划建设，居住界面将迎来全面更新。</p><p>未来，这里依托亮马河、坝河及朝阳公园等城市河园生态，推窗见绿，场景交融。板块内部更新增规划公园绿地面积约 3.2 公顷。北京宸园对面即配置休闲绿地公园，用公园丰盈每一处生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_1283a180caea4b4dacf215cfd2c2f3b5@337187376_oswg1529995oswg1268oswg666_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亮马河实拍图</p><h3><strong>空间形意，有故事的场景迭代</strong></h3><p>如何在东四环实现新一代豪宅产品的进化？中建智地副总经理王琼在北京宸园产品设计分享中给出答案：是「经验」的累积，是生活本身，是从我」到「你」，换位思考。</p><ul><li><strong>选材，无惧时间的流逝。</strong>全石材立面，历久弥新，细微处见奢华气韵。近 7 米通高整板玻璃构筑水晶大堂，尽释恒久的极简通透之美；精妆地下大堂，营造华丽的迎宾体验。</li><li><strong>设计户型，则是设计生活本身。</strong>从 4 个更舒适的「大房间」，到有场景有故事的中西厨；从全面屏落地窗带来的无界景致，至高约 3.6 米的朗阔层高，一切都是基于生活，营造奢阔旷游的空间尺度感。建面约 249㎡户型的震撼边厅，更以极具礼序仪式的十字厅布局，呈现极致震撼。朗阔社交西厨空间、中岛更衣间、全景浴缸设计，让每一处都充满考量与惊喜。</li><li><strong>为更极致的生活，精细打磨每一处细节。</strong>墙角、踢脚线创新弧线设计，避免老人、孩子磕碰；第二冰箱、第二水槽、第二炉灶等，洞察当代大家需求，妥帖入微的斟酌推敲，进化厨房场景；打破常规，设计沉浸式衞浴空间，配置大尺寸淋浴空间、浴缸、按摩花洒、大容量镜柜等，以极致之享呵护不凡品味。</li><li><strong>为艺术品味甄选全球大牌。</strong>不止于奢，更是美学品味的相契。旭格、嘉格纳、劳芬等大牌家居，映鉴奢华场域，迭代空间美学，同频全球生活质感。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1288,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_fb507c7a1a66419cb0eedcd71ef1698e@337187376_oswg1220095oswg1288oswg678_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">项目效果图</p><p>「只有足够敬畏，才能做得更多，这只是一个起点」，王琼表达了设计的初心与坚持，以全新一代进化空间，重构当代生活的边界。</p><h3><strong>心游山水，当代园居雅集</strong></h3><p>欧阳修以流传于世的「醉翁之意不在酒，在乎山水之间也」，将中国人的山水精神传递。</p><p>「承古惟新，道法自然」，中建智地党委副书记、董事、总经理吴国强对北京宸园造园理念加以高度凝练，在他心中理想的景观园林是「心游山水」的自在骋怀。</p><p>北京宸园以三进礼序造园：一进府门，高墙深院；二入厅堂，玉带飞桥；三进庭园，见山水林瀑，飞鸟游鳞。园中高山悬瀑，飞流直下三千尺。合抱银杏，古树紫薇。水韵诗意，青溪环绕。四季花园，在春夏秋冬的更迭中，持续与业主共建不受天气与季节限制的生活场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_4cbd7fcaaa8d4e709af29001f2707722@337187376_oswg1272822oswg1080oswg607_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">项目效果图</p><p>由兰亭集发端，西园雅集接续，历代名园「有园必有集」的传统在北京宸园得以延续。基于当代士大夫的志趣，北京宸园为圈层雅集打造独立社交场域「宸雅会」会所，其涵盖健身、私宴、商务、休闲等 16 大功能空间。更聘用原 JW 万豪酒店服务团队倾心打造，为业主提供高端会所服务。</p><p>无界无忧，随心随性。宸系服务，涵盖「三重四感十主体」服务体系，定制个性化的尊享服务，引领高端生活方式。宸系服务管理队甄选拥有一线城市高端住宅服务背景的工作人员，内有 985 背景及金钥匙认证管家、三军仪仗队及特警安保等。为业主提供涵盖 169 项服务细节的基础服务。深入每一处生活场景，创造令业主惊喜的体验。</p><p>与此同时，「宸雅会」合作资源签约仪式隆重举办，现场与奥美氧舱、隐逸 spa 等高端知名品牌签订战略合作协议。未来将全面链接包括米其林星级餐饮、黑珍珠钻级餐饮在内的高端服务资源，以国际化的高品质服务，回应全球视野下的生活品味。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240826/v2_6614649d19914086882318be5a24aa1f@337187376_oswg630636oswg1268oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现场实拍图</p><p>据悉，8 月 31 日，北京宸园营销中心开放暨《山水之间》百年巨匠艺术真迹特展将盛大启幕。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，拼多多跌超 18%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922988546235008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:57:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，拼多多跌超 18%，京东跌超 5%，阿里巴巴、B 站、理想汽车跌超 3%，网易跌超 1%，蔚来跌 0.73%，百度跌 0.5%，小鹏汽车涨超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，Meta 跌 0.48%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922986224589704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，Meta 跌 0.48%，亚马逊跌 0.43%，特斯拉跌 0.31%，微软跌 0.19%；英伟达涨 0.19%，谷歌涨 0.04%，苹果涨 0.03%，Netflix 涨 0.02%。
，]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三湘印象：独立董事接受纪律审查和监察调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922981586164361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:50:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，三湘印象公告，公司独立董事郭宏伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组纪律审查和天津市监察委员会监察调查。上述事项不会对公司生产经营活动产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美联储官员巴尔金称通胀仍存在上行风险</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922978910886534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:47:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国里士满联邦储备银行行长托马斯·巴尔金（Thomas Barkin）8 月 26 日表示，他仍然认为通胀存在上行风险，但在劳动力市场降温之际，他支持降低利率。巴尔金说，未来六个月将需要「非常好」的数据才能使同比通胀率达到美联储 2% 的目标。巴尔金还认为，地缘政治事件、去全球化和房地产对通胀构成中期风险。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华菱精工：董事长及总裁等高管辞职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922953757301632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华菱精工公告，罗旭由于个人原因，向董事会辞去公司第四届董事会董事、董事长职务及董事会战略委员会、薪酬与考核委员会职务。辞职后，罗旭将不再担任公司任何职务。生敏因工作原因，向董事会辞去公司总裁职务；张根红因个人原因，向董事会辞去公司首席财务官及副总裁职务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫光股份：上半年净利润 10 亿元，同比下降 2.13%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922952527960705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:40:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，紫光股份发布半年报，公司上半年实现营业收入 379.51 亿元，同比增长 5.29%；净利润 10 亿元，同比下降 2.13%；基本每股收益 0.35 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高伟达：拟以 3000 万元-3500 万元回购股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922928878623365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:31:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，高伟达公告，基于对公司未来持续发展的信心和对公司价值的认可，公司拟以自有资金通过集中竞价交易方式进行股份回购，回购的股份将用于减少注册资本。本次用于回购的资金总额不低于人民币 3000 万元，不超过人民币 3500 万元，回购价格不超过 11.16 元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿尔特：控股子公司签署 14.51 亿元重大合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922948977580932?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:24:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿尔特公告，控股子公司四川阿尔特新能源汽车有限公司与 HDI TRADING CO., LIMITED 签署了一份关于采购专用混合动力变速器的合同，合同总金额预计不低于 14.51 亿元，产品将以 CBU 和 CKD 方式交付。合同自签署之日起生效，期限为五年，预计对公司未来经营成果具有积极影响。合同履行过程中可能面临宏观环境变化等不确定因素，公司将积极应对，保障合同正常履行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拼多多财报电话会：公司仍在加大投入，未来几年不考虑分红和回购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922954305182597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:22:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，8 月 26 日，在财报电话会上，拼多多陈磊表示，公司在多线都面临着激烈的竞争，整体仍处于投入阶段，未来几年不会进行回购或分红。据了解，拼多多将投入百亿资源扶持新质商家，并在未来一年减免商家 100 亿元交易手续费，投入规模进一步扩大。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北新路桥：子公司签订 29.8 亿元建设项目施工总承包合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922924592847497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:20:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北新路桥公告，公司子公司重庆北新融建建设工程有限公司近日与句容鑫能房地产开发有限公司签订《建设项目施工总承包合同》。北新融建被确定为句容小镇配套建设项目施工总承包工程承包人，签约合同价为 29.8 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海电信：部分宽带业务异常，经抢修已全面恢复正常</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922950623156872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:19:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 26 日下午，上海电信因为断网冲上热搜。有网友反映，上海部分区域电信宽带用户出现断网情况。对此，上海电信方面表示，2024 年 8 月 26 日 17 时 30 分左右，上海电信部分宽带业务发生异常。目前上海电信正在全力抢修排障。晚些时候，上海电信回应称：17 时 30 分左右，上海电信部分宽带业务发生异常，经紧急抢修，已于 18 时 05 分全面恢复正常，由此给您带来的不便，我们深表歉意。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中证协近 10 年来，首次开出针对机构而非个人的自律罚单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922947894303366?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:16:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，因违反中国证券业协会相关自律规则，华源证券被采取警示自律管理措施。这是中证协近 10 年来，首次开出针对机构而非个人的自律罚单。中证协开出的罚单显示，在 2023 年证券公司从业人员管理自律检查中，华源证券在廉洁从业管理、从业人员登记管理、考试组织等方面存在违反自律规则的情形。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博济医药：上半年净利润 3013.51 万元，同比增长 71.04%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922913006705541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 20:09:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，博济医药发布半年报，公司上半年实现营业收入 3.41 亿元，同比增长 46.92%；净利润 3013.51 万元，同比增长 71.04%；基本每股收益 0.08 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长春高新：子公司注射液获 FDA 临床试验许可</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922911163292293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:59:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长春高新公告，公司子公司金赛药业的 GenSci98 注射液项目已获得美国食品药品监督管理局新药临床试验申请默示许可。该产品为人源化抗 TSHR 拮抗型单克隆抗体，主要用于治疗甲状腺眼病。在收到 FDA 确认函后的 30 天内为默示许可期，许可期末后项目即可开始进行人体临床试验研究。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云南白药：上半年净利润 31.89 亿元，同比增长 12.76%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922929751792264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:57:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，云南白药发布半年报，公司上半年实现营业收入 204.55 亿元，同比增长 0.72%；净利润 31.89 亿元，同比增长 12.76%，创同期历史新高]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世衞组织启动全球战略准备和应对计划，遏制猴痘疫情蔓延</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922928283064966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:56:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[世界衞生组织 8 月 26 日启动了一项全球战略准备和应对计划，以通过全球、地区和国家的协调努力，阻止猴痘在人际间的传播。据介绍，该计划涵盖 2024 年 9 月至 2025 年 2 月的 6 个月，预计需要 1.35 亿美元的应对资金。为满足实施该计划的需要，世衞组织将发出筹资呼吁。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>温氏股份：上半年净利润 13.27 亿元，同比扭亏为盈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922925519084425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:53:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，温氏股份发布半年报，公司上半年实现营业收入 467.39 亿元，同比增长 13.48%；净利润 13.27 亿元，同比扭亏为盈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金价逼近纪录高点，鲍威尔给市场奉上降息定心丸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922910326250368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:51:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[黄金逐步迈向纪录高点，此前美联储主席杰罗姆·鲍威尔确认了将在下个月开始降息的预期。金价延续上周小幅涨势，目前位于每盎司 2523 美元上方。 鲍威尔上周五表示转向货币宽松政策的「时机已到」，并明确表示要防止美国劳动力市场进一步降温。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 连板深圳华强：公司股价短期涨幅较大，基本面近期未发生重大变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922920829721218?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:48:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深圳华强披露股票交易异常波动公告，截至 2024 年 8 月 26 日，公司股票连续八个交易日涨停，公司股票价格短期涨幅较大，而公司基本面近期未发生重大变化。经核查，公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。公司郑重提醒广大投资者，股票价格可能受到宏观环境、行业发展、公司经营情况及投资者偏好等多重因素影响，敬请广大投资者注意交易风险，审慎决策、理性投资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 科技：上半年净利润为 9.95 亿元，同比增长 192.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2922918999563142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-26 19:46:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，TCL 科技发布半年报，公司上半年实现营业收入 802.24 亿元，同比下降 5.78%；净利润 9.95 亿元，同比增长 192.28%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>