<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>对话港大马毅：世界需要第二个 OpenAI</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833927247415817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 23:02:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>涌现（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一个关键现象：当模型规模扩大至临界点，AI 会展现出人类一般的智慧，能理解、学习甚至创造。</p><p>「涌现」也发生在现实世界——硅基文明一触即发，AI 领域的创业者、创造者，正在用他们的智慧与头脑，点亮实现 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新旧生产力交替之际，《智能涌现》推出新栏目「涌现 36 人」，我们将通过与业界关键人物的对话，记录这一阶段的新思考。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src></p><p class="img-desc">欢迎关注</p><p>文｜李然</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>差不多一年前，整个科技圈还处在大语言模型热潮最顶点时，刚刚回到香港大学担任计算机系主任的马毅教授在网上评论道：「最优秀的 CS 毕业生现在不应该在现有大语言模型基础上去调，而是应该去做更新的事情。连与众不同的追求都没有，有何资格拥有创新？」<br>&nbsp;</p><p>几个月后，OpenAI 的 Sora 惊艳世人，主要作者之一的 Bill Peebles 正是刚刚从伯克利博士毕业的「应届生」。</p><p>马毅在不同的场合均曾表示，大语言模型绝不会是通往 AGI 之路上的最后一个重大技术突破。</p><p>而 ChatGPT 横空出世的一年多以来，以 Transformer 为代表的「AI 2.0」，让人类看到了 AI 体现出的智能的通用性。进一步，AGI（通用人工智能）作为一个曾经在 AI 研究人员圈子中被羞于谈论的「不切实际」的概念，突然成为了 AI 大佬口中「5 年之内」就可以实现的「确定目标」。</p><p>而由 AI 研究人员提出的」Scaling Law「成为了当下实现 AGI 的「第一性原理」——只要等比例地不断增加训练模型的数据量，模型的参数量以及训练模型的算力，模型性能就能不断提升。</p><p>在「Scaling Law」的指导之下，GPT-2 到 GPT-4，训练成本已经飞涨了 10000 倍，模型的能力确实也在肉眼可见的成长。但「Scaling Law」指导下的这种资源投入数量级的扩展，使得未来模型性能的提升，需要地不仅仅是这三个维度的资源——绑定在数据，算力，参数之后，是更多的人力和「人心」的投入。</p><p>但是就像 AI 1.0 时代一样，如果 AI 技术本身的局限是客观存在的，不计成本的去堆资源，可能真的会让 AI 越来越擅长本已经能做得不错事情，但是模型自身固有的局限性可能依然会难以得到突破——比如现在大模型明显缺乏的逻辑推理能力，数理能力。而根据历史的经验，技术上限，往往是由那些它做的不太好的事情决定的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="986,503" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_853ed7edc8ad46c2b55cbe142364943a@342996_oswg28374oswg986oswg503_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">让现在最先进的大模型 GPT-4o 造 5 个句子，每个句子的第 5 个字是「王」，结果没有一个答案符合要求。图源：ChatGPT 截图</p><p>&nbsp;</p><p>而要理解 Transformer 模型在逻辑推理，数理能力方面的缺陷，很大程度上，要依赖于对于模型原理的深度理解。而 Transformer 的「黑盒」特性，使得要彻底解释它的工作原理，可能比开发出一个新的模型还要难。包括 OpenAI，Anthropic 在内的众多大模型企业，也一直从 AI 安全的角度，试图做好这件事。</p><p>而学术圈中，认真拆解 Transformer「黑盒」并且取得了确定结果的研究团队不多。毕业于加州大学伯克利分校，现任香港大学计算机系主任和数据科学研究院院长的马毅教授团队，去年发表了历时 5 年完成的基于白盒 CRATE 架构的下一代智能系统（以下简称白盒 CRATE 智能系统）的相关论文，尝试用数学，从第一性原理去解释像 Transformer 这样的黑盒模型工作的原理。</p><p>在 6 月初智能涌现和他的专访中，他表示，如果能彻底解释清楚 Transformer 这样的模型，至少在几个层面上都有非常大的意义。</p><p>首先，就是通过理论研究解释清了 Transformer 这样的实践突破，到底是在做什么事。这样，就为客观地看待 AI 技术的发展提供了基本的条件，从而避免了对能力强大但是原理却不清楚的技术的恐慌，以及对未来不负责任的臆测。他们的研究得出的结论，Transformer 类的大模型，本质上就是在进行数据的「压缩」。</p><p>而这样的技术路径，在他看来是达不到产生像人类一样的智能水平的门槛的。而现在担心未来 AI 会接管人类，甚至毁灭人类，似乎就有些无厘头了。包括 Yanne LeCun 这样的深度学习的传奇学者，也和他持有相同的观点。</p><p><strong>能够给大模型「祛魅」，就是这个研究的第一个意义。</strong></p><p>其次，在他看来，Transformer 是以一种经验性的方式开启了大模型之门。而社会资源的急速跟进，AI 行业前进的范式向 Transformer 以及其衍生技术的收敛说明了大模型对于生产力的提升是显而易见的。</p><p>基于这个前提，白盒 CRATE 智能系统最大的现实意义不一定是基于 AI 安全研究方向的考虑。而获得了内部可以完全解释的白盒架构，可以让模型的发展变得更加高效，有针对性，节省资源。而他们对于白盒架构的研究也进一步证实了，在把白盒架构规模化之后，可以达到 Transformer 同样的性能。</p><p>白盒 CRATE 架构的最新迭代版本 CRATE-α，也能够随着模型尺寸和训练数据集的增大而扩展，性能可以持续提升。而且需要投入的资源只有传统大模型的 1/3 到 1/4，并且未来还有很大的进一步优化的空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,403" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_8918e567d52345a49db12a454cc098ec@342996_oswg33218oswg1080oswg403_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">论文地址：https://arxiv.org/abs/2405.20299</p><p>如果白盒架构真的既能有像 Transformer 模型这样的规模化性能，又能让整个行业以一种更加高效，有针对性地方法投入资源进行训练和推理，在现在训练一个 GPT-4 级别的模型动辄需要数亿元投入的大背景下，背后能产生的经济价值无疑也将是巨大的。</p><p>而要将这个方向继续推进下去，在大学里进行研究已经不是一个可选的办法了。这也是他创立忆生科技的最大动因——「产业界能够提供更多的资源，这样才能够完全体现技术进步的潜力。大学里出来的创新，如果只能被动等待产业资源的垂青，会埋没创新的本身的价值」。</p><p>Transformer 从谷歌的科学家 2017 年提出，到 OpenAI 用这个技术做出了惊艳世人的 ChatGPT，不过短短 8 年时间。如此之短的时间，科研成果就转化成了一个历史级的产品，这个过程体现了 Transformer 的巨大价值和 OpenAI 的卓越工作。但是在马毅看来，Transformer 效果很好，但是如果人类不能理解它的工作原理，那对它的理解和应用就只能停留在「经验性」的层面上。而某种程度上，Scaling Law 在他看起来，也是一个经验性的法则。</p><p>如果搞不清楚模型内部的运行机制，那么哪些参数和数据是有用的，哪些是打酱油的，怎么训练效率才能够最高效，这些问题就永远不会有答案。只有在理论上把大模型原理搞清楚了，才能更好地指导实践，造福人类。</p><p>在马毅看来，而很多科学和工程技术的发展，也在不断重复一个过程——经验性的发现开辟新的领域；理论研究继续跟进，完成对于现象的解释和理论构建；最后在这个基础上不断对技术进行改进，而技术也在这个过程中完成从实验室走向社会的过程。</p><p>Transformer 快速地吸取了产业资源，很短的时间完成了一个诗级的从实验室到产品化的过程，而对它的研究还远远称不上充分。但是并不代表打破大模型「黑箱」的工作就不需要做了。如果能做出一个白盒架构，并且它的扩展性和扩展之后表现出的性能都能和现在 Transformer 向媲美的话，那这个白盒架构的价值就迟早会被社会认识到。</p><p>当我们在访谈中谈到未来 AI 的发展，他再次谈到，Transformer 不会是 AGI 之前人类最后一个 AI 的重大突破。因为现在的大模型的本质工作就是在做数据压缩，是一个<strong>知识的存量过程</strong>。而生物的演化过程中，智能需要帮助生物去不断总结预测这个世界的规则，从而让生物能够用尽量少的资源生存下来，需要不断地产生<strong>知识的增量</strong>，这中间还有很大差距。</p><p><strong>而未来，AI 要能达到像人类一样发现发现新的知识，只靠大模型肯定是不够的，还需要在范式上有新的创新。</strong>对于这个问题，很多 AI 大佬可能都有自己看法，但是碍于自己所处的位置，以及行业的现状，没有明确表态。而马毅作为 AI 领域世界范围内资深的科学家，以及初创公司的创始人，这是他在很多公开场合都反复表明的观点。</p><p>有意思的是，前 OpenAI 首席科学家 Ilya 也在近日离开 OpenAI 后宣布，将会追求一个绝对安全的超越人类的超级人工智能。他在接受彭博社的访谈时提到，「大模型会是超级人工智能的重要组成部分，但是现在大模型的能力最本质的就是对话，未来他们做出的 AI 系统将会有更加通用的能力以及更强的规模化能力，<strong>类似于一个可以自主研发新技术的超级数据中心。</strong>」</p><p>也许，如果将人类发展 AI 的目标设定为 AGI，甚至是超越 AGI 的超级人工智能的话，现在依然是 AI 技术的早期阶段，依然需要有大量创新的工作要做。不论是在 Transformer 层面的创新，还是在 Transformer 之外，超越「数据压缩」的创新，都还有很大的空间。</p><p>而这个过程，也需要更多的像 Hinton，OpenAI 当年那样，<strong>愿意在无人知晓的领域做长期创新的人和组织。</strong></p><p>下面是智能涌现整理的访谈实录：</p><h2><strong>智能的核心在于不断增加和改进知识，从而使得生物能够自主适应和利用自然界的规则，而不是简单地积累知识</strong></h2><p><strong>智能涌现：您觉得智能的本质是什么？人类有可能搞清楚这个本质吗？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：从某种角度来看，智能实际上就是生命，生命就是智能。生物的发展历程表明，生命实际上是智能行为的载体。从最低等的生物到越来越高等的生物，智能和生命形式是成正比的，高级生命形式完全具备智能，所以可以认为生命是智能的载体。</p><p>那么，为什么会有智能呢？很大程度上，这是因为我们的世界在很大程度上是可预测的，因此生物体能够根据这些可预测的规律来利用规律。生命是不断重复的，一代又一代地延续。如果环境不可预测，生命就无法存在。如果没有稳定的环境条件，生命就无法延续。</p><p>而从低等生物到高等生物，智能的发展经历了三个主要阶段。</p><p>第一阶段是生命的初始阶段，从简单的生命形式到更复杂的形式。第二阶段是智能的逐步进化，复杂生物出现，进化到人类出现。人类的智能与动物的智能有本质的不同，这是智能发展的第二个阶段。第三阶段是技术阶段，从上世纪 40 年代开始，人们尝试将自然现象模拟成机器，计算机、信息论等技术应运而生，推动了 AI 的发展。</p><p>智能本质上是获取新知识、改进旧知识的能力，智能是关于知识的增量，而知识本身是存量。例如，一个小婴儿虽然没有 GPT-4 拥有的知识量多，但其智能体现在能够通过观测和学习不断增加知识，而 GPT-4 本身并没有这种能力，除非与开发它的工程师团队结合，形成一个闭环系统，才能不断改进，更新迭代知识。</p><p><strong>智能的核心在于不断增加和改进知识，以适应和利用世界的可预测性，而不是简单地积累知识。</strong></p><p>理解智能的本质，是研究 AI 的出发点和基础。</p><p><strong>智能涌现：您怎么看待这波从 22 年底开始的大模型浪潮?历史上似乎没有什么技术能如此之快的引发全世界的关注，并快速地汲取产业资源，这对学术界有什么影响？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：我们从去年的神经网络白盒研究 Transformer 得到的结论，确实它有其合理性和做得对的地方。我们的白盒 CRATE 论文（White-Box Transformers via Sparse Rate Reduction:Compression Is All There Is?）中提到，通过压缩原理可以推导出的基本的神经网络构架，与 Transformer 非常相似，实现了压缩去噪。这就在本质上解释了 Transformer 在做的就是数据的「压缩去噪」。</p><p>在我们看来，Transformer 能实现一些正确的操作，虽然不一定是最优或最高效的，但确实能完成任务。对于数据进行压缩去噪，使得它在图像和文本处理的应用上现在占据了主导地位。它使用了一种压缩算子，虽然不是最优的，但它确实能实现目的。</p><p>再加上现在大家不关心效率和可解释性，只注重投入数据和算力。可以强制系统执行这些任务，效果也是可以的。因此，从这个角度看，正因为可以解释清楚 Transformer 哪些地方做对了或哪些地方做得不足，这就是理论研究存在的意义。</p><p>而且 Tansformer 能如此快的吸引产业界的资源，确实也给学界带来了很大的影响。</p><p>很多算法本质上并不复杂，但通过数据和算力的放大后，其能力得到了显著提升。企业界在这方面发挥了积极作用。例如，Transformer 模型其实最初也没有未受到广泛关注，但 OpenAI 一直坚持优化和规模化，提出了 scaling Law，不断提高效率。这条路径是否最优尚不可知，但至少真的能够提升模型能力。</p><p>而后来的模型如 Diffusion 和 Sora（DiT），最初也只是学术验证。但是企业在资源充足的情况下，能够将这些方法很快规模化，使其潜力得以快速显现。这种现象在过去几年中尤为明显。学术验证到现象级 demo 的时间越来越短，这个趋势也是促使我们成立公司的原因之一。</p><p>深度网络从 ResNet 到 ImageNet 的发展历程很长，而 Transformer 在 OpenAI 的推动下仅用了七八年。最近的扩散模型（diffusion model）从 DIT 到 Sora 不到一年。<strong>这表明随着工程平台、资源和数据的改进，一个有效的想法很快就能被放大，其周期越来越短。这已经是一个很明显的趋势了。</strong></p><p>在这个趋势之下，研究的想法到实验的现象级演示之间的界限变得越来越模糊。这就使得在人工智能领域，学校和科研机构需要调整自己的定位，可能需要与企业更紧密合作。一些创新的想法需要产业和社会资源的支持，否则只能停留在论文阶段，难以实现大规模应用。</p><p>学校往往缺乏足够的资源，申请经费和招募学生的周期太长，即使理论和验证工作完成，规模也比较小，难以令人信服。相反，工业界在大规模验证上更加有优势。学术界需要适应这种变化，既要做出新的研究，又要找到方法使其在大规模上验证，从而获得更加广泛的认可。</p><h2><strong>OpenAI 在 Transformer 上的成功，既有偶然性，又有必然性</strong></h2><p><strong>智能涌现：OpenAI 看到了 Transformer 的潜力，把它坚持做出 ChatGPT，对产业界产生了这么大的影响，这个事情某种程度上是一个偶然或者特例吗？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：是有偶然性。但是任何成功都蕴含着某种必然性。例如，Transformer 架构的成功，我们现在是已经清楚其原理和有效性了。然而，最初谁会在不确定其潜力的情况下愿意冒险尝试呢？这个过程涉及了很多经验性、试错的方法。他们也是是通过 1.0、2.0 版本的不断迭代，逐步发现其潜力。早期的 OpenAI 并不是一开始就聚焦于自然语言处理的。</p><p>最初，OpenAI 也涉足了包括机器人在内的多个领域，自然语言处理只是其中的一小部分。他们逐渐筛选出不靠谱的项目，最终只剩下机器人和自然语言处理。然而，机器人项目过于烧钱，最终被砍掉了。自然语言处理项目则显得更为可行，所以这个过程确实带有一定的偶然性，但任何成功都肯定包含必然的成分。</p><p>而也许最值得借鉴的经验，可能是要有坚定的使命感。OpenAI 的目标是实现 AGI（通用人工智能），尽管技术路线是否正确尚不可知，但团队的使命感推动了他们的前进。类似地，DeepMind 也专注于 AI 在科学领域的应用，如解决蛋白质结构预测问题，这个成就是诺奖级别的，成果对生物科学具有重大影响，节省了数亿年的研究时间和上万亿的设备投入。</p><p>这样的使命感是他们成功的必然性，是自已可以控制的部分，但是也同样确实有很多偶然的因素，比如算力的发展到了一个量变引起质变的阶段，以及他们能够获得源源不断的资金支持。</p><p><strong>智能涌现：您觉得白盒架构的意义，在 OpenAI 已经把 Transformer 做得如此之好的背景下，能体现在什么地方呢？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：首先，它让我们清楚地了解我们的白盒 CRATE 智能系统正在做什么，从而避免因其神秘性导致的恐惧、误解、误导，甚至被人利用。从科学角度看，我们需要了解我们在做什么，满足我们的知识需求和好奇心，明确哪些工作是必须的。从实际价值来看，没有理论指导，试错成本非常高。不论是一个团队还是整个社会，进行试错需要大量资源。理论指导可以大幅降低这种成本。</p><p>其次，有了理论后，我们可以明确当前系统的各个部分的功能，为下一代系统的迭代和改进提供指导。例如，像飞机一样，每个部件可以用更好的材料和设计来改进，故障也能更明确地定位和修复。相比之下，如果没有明确的理论指导，每次迭代都可能耗费巨额资金和时间，仍不一定能找到问题所在。</p><p>此外，了解每个部分的功能后，我们可以去掉不必要的结构，用最小化的设计完成同样的任务。我们已经开始进行这方面的工作了，未来几个月会有许多新成果出现。因为我们现在了解白盒架构每个部分的作用，可以有针对性地替换和优化，而不是盲目的高成本的试错。在这个方向上我们很有信心。</p><p>这一方法可以彻底改变我们对学习系统的设计和优化方式，提高效率。我们可以验证每个部分是否完成了预期任务，达到预期效果。这样一来，不仅可以提高系统的性能，还可以确保其稳健性，避免不必要的重复训练和资源浪费。</p><p>最终，白盒方法可以使学习系统的设计和优化更加高效、可靠。我们不再需要依赖大量的试错过程，而是通过理论指导，清晰地知道每一步在做什么，如何改进。这不仅提高了系统的稳定性和性能，还能节约大量资源，推动技术的快速发展。</p><p><strong>智能涌现：您觉得白盒架构的上限在什么地方？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：可以这样讲，我们现在的白盒方法只是建立在现有基础上的一种初步尝试，虽然在有限的条件下已经能够解释传统神经网络（Transformer）的工作原理了，但它的目标函数依然存在局限性。这并不是一个更广泛、更通用的条件。虽然我们了解其基本概念，但具体如何计算、如何优化这个量仍然未知。我们仅能在一些简单的数学模型条件下，比如混合高斯模型，知道如何计算，并且通过这些数学结构性假设推导出现有 Transformer 的工作机制。</p><p>然而，这是否是最佳的目标函数，我们仍然不清楚。我们肯定能够找到比现在更优的方案，例如，现有生成模型在很多方面仍存在明显不足。比如，在生成图像和文字时，虽然文本语言的处理效果很好，但图像信号和自然语言的语义绑定相关性较弱，因此生成的图像并不总是准确，而在生成视频时表现就更差了，所以很多视频生成的效果还非常不稳定，也更加理解不了现实世界的规则和物理规律。</p><p>为了提升模型现在在这些领域的表现，我们必须明白其内在工作原理，才能进行有效改进。目前 AI 技术还处于非常初步的阶段，现在能做的东西还只是真正的一个智能系统对数据结构的理解。抓取知识的学习，实际上现在 AI 能做的都是还是非常的皮毛，甚至从工作上来看到其实是比较原始粗暴的。</p><p>而且，就按照大脑的工作量来看，70% 以上的工作量是在处理视觉信息，而处理语言的部分占比其实很少，所以我们的智能除了语言作为载体之外的其他部分，现在的模型的生成能力还是很差的。而人的记忆或者说知识是非常丰富的，有语言记忆，视觉记忆，数字记忆，甚至还有肌肉记忆。所以其实人类很多的知识是只可意会不可言传的，很多也是不需要和别人分享的，比如我家里是什么样子，是不需要展现给所有人类的。因为这些视觉记忆信号和语言相关性很弱，那在现在大模型在生成这些内容时效果就一定不会好。</p><p>所以，从这个角度就能看出，人工智能现在对于外部世界的建模还处在一个非常早期的路上。</p><p><strong>智能涌现：</strong>所以 OpenAI 选取了自然语言这样一个人类有着共同记忆和感知的角度，是一个很能扩大影响力，很讨巧的方式吗？</p><p><strong>马毅</strong>：确实能够吸引大众的注意力。而且像生成图像和视频的技术，虽然有趣，但其实实际产生的影响有限。然而，在制药、AI For Science 等领域，一旦取得突破，将会产生巨大影响，如改善健康、解决人类各种问题、优化气象环境等。这些技术的真正价值需要每个人根据自身价值观来评判。不同公司在选择发展方向时有不同的使命，但都是值得敬佩的。</p><p>回顾 OpenAI 的发展历程，他们在自然语言处理领域坚持了七八年，中途面临许多挑战，甚至曾遭到 Elon Musk 的质疑和撤资，最后还要告他们。然而，微软的持续支持，特别是在看到 2.0 版本的进展后，继续投入资金和资源，帮助 OpenAI 渡过难关。这种坚持需要大量资金支持，每天投入数百万美元，普通投资者很难承受。</p><p>所以说这个过程充满了必然和偶然。坚持是成功的必然因素，但能否得到支持则是偶然的因素。OpenAI 和 DeepMind 的成功不仅是由于他们的独创性和技术突破，更因为他们在长期的时间跨度内获得了大量资源支持。DeepMind 在过去几年中也消耗了数百亿资金，这些资金支持了一群平均年龄只有二三十岁的年轻人，他们没有显赫的头衔或资历，却创造了现象级的创新。</p><p><strong>智能涌现：OpenAI 的成功对学界有什么影响吗？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：OpenAI 花了 8 年时间把它真正打造到千亿模型和万亿规模的模型的实现，其中有工程上的壁垒，数据上的壁垒是学校无法解决的。学校里没有做系统的资源，且合作也不容易。</p><p>但是公司可以做这种集成，OpenAI 成功的两个关键是先进的研究方法和高效的工程团队。这两者必须迭代，既要保证方法的先进性，也要具备工程实力，包括数据准备、集群优化和算法的规模化，这些都需要额外的工程知识和积累。这些方法和工程是相辅相成的。而学校可能都不具备的。</p><p>而如果没有这种支持创新的环境和机制，就很难奢望出现这种现象级的创新了。而斯坦福大学和伯克利大学等知名高校的高层在 AlphaFold 成功之后，甚至还进行了反思。这些前瞻性、现象级的创新本应出现在学校，因为学校不仅拥有资源，还具备进行前沿研究的能力和领域资源。为什么这些创新最终出现在企业而非学校？这是高校和研究院需要反思的问题。</p><h2><strong>AI 领域的现象级创新，需要更多像 OpenAI 的组织，能把资源给到没有头衔或资历的年轻人</strong></h2><p><strong>智能涌现：所以就像您在很多场合下表示过的，您成立公司和创业，就是希望在自己可控的范围之内，能尽可能的形成这样的机制，尽量以这样的方式来聚集资源和人才吗？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：确实，作为一家小公司，我们需要将新方法的潜力放大并实现应用。这是我们努力的方向，但我也明白为什么自己需要参与驱动这一过程，而不仅仅是让学生去完成。这样可以确保我们在面临各种压力时，始终把握住大的方向，朝着我们的使命或正确的方向前进。</p><p>同时，在实现这一目标的过程中，我们需要务实。公司必须产生价值并获得认可，这样才能生存。因此，我们需要证明自己的价值。然而，我希望在这个过程中，我们能够坚持初心，即不要因为产业压力或赚钱的需要而偏离最初的使命。实现的方法可以多样化，我们可以进行各个方向的探索和调整，但方向和技术的正确性以及先进性必须保持不变。</p><p><strong>智能涌现：从您个人的角度来说，您在学校做研究，到做出学术成果，再到成立公司希望进一步推动技术创新的落地，您自己底层的逻辑是什么？或者说是什么在驱动着您？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：我们在研究中取得了一些进展，比如在视觉重建和高维数据处理和识别等领域。我对自身的贡献和影响力有一定的判断，尤其是在深度网络的理解上，我认为我们的工作确实与其他团队有所不同。</p><p>但是虽然以前的工作在某些局部领域产生了影响，但现在的框架有可能对现有实践产生更广泛和深远的影响。这种改进是我看到的巨大价值所在。从概念到框架，再到算法验证，我认为这不仅在学术上有重要意义，而且在当前的实践中已经有很大的应用潜力。</p><p>可以把这种情况比作一个孩子成长到 18 岁，需要独立，但我觉得这个孩子选择的职业与我高度相关，我可能还需要再扶持一段时间，帮助他更加成熟。</p><p>所以我们必须推动这些技术的放大和验证。如果我们不去推动，其他人可能不会意识到其价值，而这个价值的体现过程，也会变得很随机和不可控。因此，我们希望在产业中进一步推进，验证和放大我们的研究成果，尽快展示其合理性和潜在价值。这也是我们公司的使命之一：通过产业化加速技术的应用和认可。</p><p>总结来说，我希望通过参与驱动这个过程，确保技术的正确性和先进性，同时坚持我们的使命和方向，不因外界压力而偏离。这样不仅能确保公司在经济上取得成功，还能在技术和学术上取得突破。</p><p><strong>智能涌现：那在您看来，未来白盒架构的推动和落地，是会成为一个独立的生态，还是会在现有生态的改进和补充？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：都会有，一方面能对基础构架至少可以做一些替换改进，就是让模型更加的高效，更加可解释，更加明白是用来做什么的。而尤其在一些应用里面，对这个模型的解释性要求很高或者数据处理的过程要很清楚的话，你就不可能一直处于黑盒的状态。</p><p>第二，正因为我们也看到了现在大模型能够变得更加高效，而且现在很多系统是不完整的，所以我们肯定是要在白盒平台上开发更完整跟完善系统。那么它会带来新的功能，那么这些功能就会赋能性的应用，这是我们也会希望看到让整个产业更加的概变得更加的有前途，这些事情做得更加完整完善，功能更加丰富。这一点我们还是非常有信心的。</p><p>比如说它能让整个人工智能系统变得更加不是那么单一化、同质化。现在都训练同样的模型、同样方法、同样的数据上在这跑，刷刷分，这是很有问题的。</p><p>实际上 AI 系统可以实现更复杂、更了不起的功能。就和我们的生物系统一样，是有生物多样性的。目前的大模型缺的就这个。</p><p><strong>智能涌现：您在公司的愿景里也提到，未来希望能够开发出能够自主学习的 AI 系统，这个能力是如何和白盒架构联系起来的呢？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：我们已经进行了早期验证，证实了自主学习的可行性。白盒架构作为整个系统的骨干结构，可以将其视为由多个组件组成的整体。一旦我们了解每个组件的功能，就可以构建完整的系统。</p><p>自主学习系统是一个集成系统，包含多个模块并形成闭环。它的优化机制相对丰富，并不仅仅是单一的模块。关键在于如何将这些模块有效组合，使其成为一个具备自主学习能力的有机整体。这是可能的，我们在这方面已有初步验证，自然界中也有类似的机制可以参考。</p><p>现在，我们需要高效地规模化这一机制，使其能够在短时间内获取大量记忆，同时不断优化自身，提高和扩展新知识。这是我们在白盒架构之外积累的研究成果。我们之所以需要进行这种规模化，是为了实现真正的工程化和大规模应用，找到这些新功能的实际应用，赋予人工智能系统全新的功能和特征，这是现有系统所不具备的。</p><p><strong>智能涌现：那如果现在让您来做这样一个选择，假设两个技术人员来应聘，您是会选择一个技术能力合格，并且高度认可你们方向的人，还是一个技术能力明显更优秀，但是对于技术路径发展方向持有不同观点的申请者呢？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：我们确实已经遇到这个问题了。当前一些热门方向确实对我们的招聘产生了一些影响。年轻人通常希望参与一些热门项目，这很正常。但是，我们需要招募的人不仅符合我们要求的技术能力，要认同我们的使命。对新的方向，需要有好奇心和创新能力，愿意在这些领域进行开发。</p><p>不过确实不需要所有人都具备这些特质，但我们需要真正志同道合的团队成员。这包括我们的学生和一些认可我们理念的人。</p><p>以 OpenAI 为例，最初的创始人大多是在大公司中感觉不满足，渴望做一些有使命感的工作。他们在 Google、Facebook 等公司中虽然生活安逸，但缺乏挑战。因此，我们需要那些真正认可我们使命并愿意追求突破性成果的人。这些人不仅具有强大的能力，还对现有技术有深刻理解，知道如何做出真正的创新。</p><p>我们希望我们的公司能够吸引这样的人，因为只有这样的人才能实现真正的突破，而不是仅仅被现有的热门方向所吸引。当然，他们也需要熟悉当前的技术，了解真正的差距和区别在哪里。</p><p>中国现在不缺乏继续优化模型的团队，但我们希望能够吸引那些想做开创性工作的人。这些人具有使命感，想要改变现状，而不是仅仅进行优化和调整。</p><p>而且，我们公司的目标是更加全面和综合的，不与现有的人工智能技术相矛盾，反而是互补的。</p><p>我们现有的一些工作可以与当前的模型应用场景结合，并且有可能在工程实现后具备一定的优势。因此，我们是希望能够弥补现有技术中的一些不足，并在这个过程中激励和鼓励员工，特别是年轻人，让他们有信心和勇气去探索新的领域。</p><p>中国现在确实需要敢于闯新路的科技公司，我们不缺乏跟踪和改进的能力。我们的目标是实现独创性的突破，而不是在大模型上卷入同质化的竞争。</p><p><strong>智能涌现：您觉得您的公司对于这样年轻的人才，相比大厂或者其他做大模型的公司，优势或者吸引力体现在什么地方？</strong></p><p><strong>马毅</strong>：我的责任是搭建好一个能够让年轻人施展才华的平台。以前我在微软亚洲研究院，后来在头条帮一鸣做研究院，是有一些经验和成果的。</p><p>如果优秀的年轻人选择来我们这里，第一不会有现在大模型公司的这种压力，去卷性能等等，做这些单一的技术，或者做一些工程上的优化。第二就是他们会有很大的空间去真正去学习和提升自己对于这个各方面智能技术的理解。现在很多的人工智能公司没有这样的环境，既可以看到现有技术的不足，又可以了解新技术的特征。在我们的公司，有这方面追求的人不仅能实现某些具体的事情，还能得到提升自己的机会，提高对整个领域和方向的认知。</p><p>另外，从资源上讲，虽然我们公司相对还比较小，但也争取到了地方政府和投资人的认可。实际上，我们应该会有不错的算力、资金和资源。对于初创公司来说，未来几年应该是比较安全的。这会给我们一个很好的窗口期，有一定的自由度去探索。</p><p>我们的责任，就是要保障我们能聚集到足够的资源，无论是算力还是资金，创造一个宽松的环境，让员工沿着这个方向进步和快速提升自己。</p><p>（实习生李锦辉对本文亦有贡献。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>茅台批价、股价双双下探；欧舒丹去年收入超 25 亿欧元；海底捞「最强服务员」调岗丨品牌日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833200853371393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 18:53:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>茅台股价连续走低：飞天茅台散瓶批价跌破 2100 元</strong></h3><p>贵州茅台的价盘还看不到底。</p><p>今日盘中，贵州茅台股价一度跌超 3%，股价下探至 1414 元，再创今年新低，不过收盘翻红。根据 wind，今年以来贵州茅台股价已经跌逾 13%，其中过去 20 日跌幅达 10.8%。</p><p>连续颓势跟近期酒价走低有关。根据今日酒价披露的最新参考价显示，24 年飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2140 元下跌至 2080 元，跌破 2100 元。而一个月前，同款产品的参考价尚且在 2505 元。黄牛最先感受到跌价的阵痛，一些黄牛叫苦不堪，回收价一再下调，赔钱甩卖以求「止损」。</p><p>对于贵州茅台来说，当务之急是维稳。据微酒，茅台将取消原件拆箱政策。该政策在 2021 年推出，原本是为控价，结果炒高了茅台纸箱价格。此外，据称茅台将取消大箱 12 瓶飞天茅台整箱投放，15 年和精品也将停发。一系列措施背后，茅台稳价的意图明显。</p><p>但茅台所面临的渠道问题还不只是价盘不稳，而是假货。6 月 22 日，茅台回应网上热议的「自制茅台被鉴定为真」一事称，公司鉴定人员鉴定结果为口头出具，鉴定过程未按要求详细记录产品信息。经现场鉴定小组重新鉴定，相关产品系假冒产品。</p><p>渠道政策调整到鉴定风波背后，茅台还在各地忙着安抚渠道情绪。6 月 13 日至 14 日，茅台集团董事长张德芹率队走访香港茅台渠道商和专卖店；6 月 22 日，茅台集团还组织召开战略研讨会，「健康」成了关键词之一。</p><h3><strong>欧舒丹去年收入超 25 亿欧元：Sol de Janeiro 销售额涨 1.67 倍</strong></h3><p>欧舒丹过去一年业绩增收不增利。</p><p>根据今日欧舒丹发布的年报显示，截至 3 月 31 日，欧舒丹集团 2024 财年销售额达到 25.4 亿欧元，按固定汇率计算同比增长 24.1%，但经营利润为 3.08 亿欧元，经营利润率为 12.1%，低于去年同期的 15.8%。</p><p>2021 年收购的美国护肤和香氛品牌 Sol de Janeiro，在去年表现一骑绝尘。财报显示，Sol de Janeiro2024 财年销售额实现 6.86 亿欧元，按固定汇率大涨 167%。主品牌以及 ELEMIS 业绩则与 2023 财年基本持平，公司称增长归功于香水喷雾等新产品推出、分销扩张以及批发渠道的出色表现，其爆款产品为 Brazilian Bum Bum Cream 系列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1588,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_f5b80ecda3434b688c59d8e2aaa40f12@1282423258_oswg167278oswg1588oswg604_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="图片描述" classname="img-desc" class="img-desc">来自财报</p><p>从地区来看，美洲市场贡献突出，销售额达 10.9 亿欧，同比增长 63%（固定汇率）；亚太市场以及欧洲、中东和非洲市场，均为个位数增幅。不过，中国市场仍然是重要增量，2024 财年欧舒丹品牌中国所有渠道均实现双位数增长，抖音渠道是最大的增量。</p><p>从渠道来看，线上渠道、批发及其他渠道分别为 7.8 亿欧元、10.1 亿欧元，按固定汇率分别同增 25%、45.7%。零售业务仅录得 3% 增速，期内零售点位从 2774 个增长 266 个至 3040 个，自营零售店则仅增加 1 家。</p><h3>海底捞换帅：苟轶群接替杨利娟出任 CEO</h3><p>海底捞的最强「服务员」调岗了。</p><p>日前，海底捞发布公告称，杨利娟辞任该公司执行董事及首席执行官，苟轶群获委任为该公司执行董事及首席执行官。公告显示，以上高管变动自 2024 年 7 月 1 日起生效。</p><p>以服务为特色的海底捞，杨利娟被网友称为「最强服务员」。其于 1995 年加入海底捞，从服务员岗位开始，在担任 CEO 之前，前后担任过领班、店经理、小区经理、大区经理、首席营运官、副首席执行官。2022 年 3 月 1 日，杨利娟被正式任命为 CEO，任内主要工作是啄木鸟计划、扭亏为盈。</p><p>此次新任 CEO 苟轶群同样资历较老，2000 年 1 月加入，曾担任首席财务官、信息技术负责人、供应链及采购管理负责人、海底捞副总经理等职位。此外，苟轶群还曾掌舵蜀海供应链、颐海国际。</p><p>杨利娟的新去处是海底捞的出海业务，出任特海国际 CEO。而在去年 12 月，周兆呈辞任特海国际董事会主席及执行董事，转而调任海底捞执行董事，负责大本营的战略规划。</p><p>一系列高管调整背后，海底捞正寻求内部的业务创新。而今年最大的关注度，无疑是开放加盟的姿态变化。海底捞创始人张勇也在此前股东大会上表示，未来海底捞会考虑多品类、多层级的发展，并希望海底捞店长变成多管店店长，进行跨业态的资源共享。</p><p>此番调整后，新管理层的框架已经定型，接下来成效如何，就要看执行了。</p><h3>what's more</h3><p><strong>Athleta 任命 Nike 前高管为设计主管</strong></p><p>Athleta 找来了新的设计负责人。据 BoF，Gap 集团旗下运动品牌 Athleta 日前宣布将任命 Tania Flynn 为新任设计主管，后者将向该品牌 CEO Chris Blakeslee 汇报。据悉，Tania Flynn 此前在 Nike 任职超 19 年，担任品牌服装设计创意总监，负责男女装、童装和配饰的产品设计。此外，她还参与了运动服、鞋类和创新部门的工作。</p><p><strong>雅诗兰黛否认中国区免税渠道经营权更迭</strong></p><p>免税业务归属多了一些变化可能性。据北京商报，雅诗兰黛否认将对中国区免税渠道经营权更迭。此前，有消息传出，雅诗兰黛将在 7 月进行渠道改革，雅诗兰黛中国将从雅诗兰黛集团手中接管雅诗兰黛中国区免税渠道经营权。据悉，雅诗兰黛在中国所有免税渠道的商品均由集团总公司供货，相关业绩直接归属集团。</p><p><strong>Zara 母公司旗下品牌 Pull&amp;Bear 换帅</strong></p><p>Pull&amp;Bear 管理层迎来更迭。据 Ladymax，Zara 母公司 Inditex 集团 Lucian Dorobantu 将接替 José Pablo de Bado Rivas 担任旗下品牌 Pul&amp;Bear CEO。 Lucian Dorobantu 曾负责 Inditex 俄罗斯子公司。这一调整是 Pull&amp;Bear 业务改革中的一部分，他们曾在去年 4 月更换品牌标志，并计划改造实体店。</p><p><strong>泸州老窖在深圳成立投资合伙企业</strong></p><p>白酒品牌做投资成了新风潮。36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日深圳市鼎金丰投资合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为江苏易和资产管理有限公司，出资额约 3.89 亿元人民币，经营范围为以自有资金从事投资活动、创业投资、融资咨询服务等。合伙人信息显示，该企业由泸州老窖集团旗下四川新宏信资产管理有限公司、江苏易和资产管理有限公司共同出资。</p><p><strong>名创优品开出法国香榭丽舍旗舰店</strong></p><p>名创优品正将美国的成功经验往欧洲复制。36 氪获悉，6 月 22 日，名创优品法国香榭丽舍旗舰店开业，开业首日业绩达 57.68 万元，刷新海外单日业绩纪录。此前 2023 年，名创优品在欧洲市场的 GMV 同比增长近 70%；2024 年第一季度，欧洲市场的 GMV 同比增长超过 80%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万通发展计划收购索尔思光电股权、华为云盘古大模型发布建筑设计领域应用、迪拜区块链房产交易平台 Directly.xyz 种子轮融资｜ PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833590301854209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 17:17:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜庭宇科技完成数亿元 B 轮融资</strong></p><p><strong>大公司动态｜万通发展启动重组，拟 3.24 亿美元收购索尔思光电 60.16% 股权</strong></p><p><strong>海外市场｜迪拜区块链房地产交易平台 Directly.xyz 完成种子轮融资&nbsp;</strong></p><p><strong>行业政策｜国家发改委：深化智慧城市发展，推进城市全域数字化转型</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>庭宇科技完成数亿元 B 轮融资</strong></p><p>近日，实时互动边缘云服务商「庭宇科技」宣布完成由国海投资、复星锐正联合领投，基石信创、中翔创投、国联股份、四川文投、三七互娱、匠心投资等跟投的数亿元 B 轮融资。庭宇科技成立于 2019 年，核心产品是自研的实时互动分布式边缘计算云平台。公司通过整合全国性异构边缘服务器，构建了基于边缘侧的算力资源池，面向实时娱乐、实时办公、AGI 三大行业应用场景，提供高性能、高可靠、高弹性、低成本的云端算力，帮助客户提高用户在使用过程中的交互体验。&nbsp;</p><p>在实时办公场景中，庭宇科技将实时互动技术应用于云端，推出高性能云桌面产品，并集成至百度云、移动云、火山引擎等整体解决方案中进行销售，为园区、教育、公检法司、科研院所、图形设计和渲染等场景客户，打造新一代数字办公空间。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>万通发展启动重组，拟 3.24 亿美元收购索尔思光电 60.16% 股权</strong></p><p>6 月 23 日，北京万通新发展集团股份有限公司发布重大资产购买报告书（草案），宣布计划通过现金收购方式购买 Source Photonics Holdings (Cayman) Limited（简称「索尔思光电」）60.16% 的股份，成为其控股股东。此次交易作价预计为 3.24 亿美元，基于每股 2.6179 美元的定价。标的公司索尔思光电主营光芯片、光器件及光模块产品的研发、生产与销售，属于计算机、通信和其他电子设备制造业。市场法评估显示，标的公司股东全部权益价值为 41.25 亿元人民币，增值率高达 592.00%。</p><p>万通发展表示，在国内房地产行业产业结构调整的大背景下，上市公司从多年前即开始战略性收缩传统房地产业务板块，探索国家支持和鼓励的产业和方向。近年来，上市公司持续推进以数字科技为推动力的战略发展方向，依托万通信研院多位科学家的产业科技规划指导，聚合优势技术和产业能力，同时在重要资源上积极布局。</p><p><strong>华为云发布盘古大模型 5.0 张平安展示在建筑设计等领域的创新应用</strong></p><p>华为开发者大会（HDC 2024）上，华为常务董事、华为云 CEO 张平安重磅发布了盘古大模型 5.0。该版本在全系列、多模态、强思维三个方面进行了全新升级。同时，张平安还展示了盘古大模型在工业设计、建筑设计等领域的丰富创新应用和落地实践。</p><p>在建筑设计领域，基于盘古大模型的可控生成能力，只需输入设计的黑白草图，即可生成彩色并带有纹理的建筑群 360°实景视频；基于盘古 3D 重建能力，还可以构建出高真实感的建筑 3D 模型，将复杂建筑群的概念设计周期从数周缩短到数十分钟，助力建筑师创造出更加出色的建筑作品。</p><p><strong>美科安防终止创业板 IPO 原拟募资 3.92 亿元</strong></p><p>6 月 24 日，深交所网站昨日发布关于终止对厦门美科安防科技股份有限公司（简称「美科科技」）首次公开发行股票并在创业板上市审核的决定。 美科科技是一家专业从事精密金属及塑胶结构件的研发、生产和销售的高新技术企业。公司精密金属结构件产品主要包括各类工业锁具和通讯服务器构配件，广泛运用于智能自助终端、通讯服务器、个人计算机、交通工具等领域；精密塑胶结构件产品主要包括 DIY 全塑储物柜和移动环衞设施，广泛运用于学校、医院、工矿企业、体育场馆、户外活动场所等。</p><p>美科科技是一家工业锁具研发生产商，产品涵盖智能电子锁、转舌锁、自动售货机锁、寄存柜锁、指纹锁及精密五金配件等，主要应用于轨道交通、通信机柜、机械设备、金融终端、自助终端及智能家居等领域。</p><h2>|海外市场</h2><p><strong>迪拜区块链房地产交易平台 Directly.xyz 完成种子轮融资</strong></p><p>近日，V3V Ventures 宣布完成对迪拜区块链房地产交易平台 Directly.xyz 的种子轮融资。Directly.xyz 通过运用区块链技术，在提高迪拜房地产市场的效率、透明度以及安全性方面取得了显著成果。该平台不仅支持加密货币交易，还为投资者提供了有吸引力的投资机会。</p><p>Directly.xyz 自成立以来，一直致力于将区块链技术引入房地产交易领域。通过去中心化的交易机制，Directly.xyz 能够降低交易成本，缩短交易时间，并确保交易数据的安全性和不可篡改性。此外，该平台还通过智能合约技术，为投资者和房地产开发商提供了更多元化的合作模式和投资选择。V3V Ventures 表示，Directly.xyz 在区块链房地产领域的创新和潜力引起了他们的关注。此次融资将助力 Directly.xyz 进一步扩大市场份额，加速技术创新，为迪拜乃至全球的房地产投资者提供更优质的服务。&nbsp;</p><p><strong>ZenCity 获得 4000 万美元 C 轮融资&nbsp;</strong></p><p>ZenCity 是一家数据分析服务提供商，通过整合数十万条城市居民公共互动的数据，这些反馈和评论可以来源于社交媒体，新闻网站，城市热线等多个渠道，并应用人工智能（AI）帮助为城市规划者和管理者提取有意义的「结构化」数据，得出他们所在地区的居民最关心的问题和趋势。近日，ZenCity 获得 4000 万美元 C 轮融资，StepStone Group、TLV Partners 投资。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>国家发改委：深化智慧城市发展，推进城市全域数字化转型</strong></p><p>近日，国家发展改革委、国家数据局、财政部、自然资源部出台 《关于深化智慧城市发展，推进城市全域数字化转型的指导意见》 （以下简称 《指导意见》）。推进城市数字化转型、智慧化发展，是构筑城市竞争新优势和推动城市治理体系和治理能力现代化的要求。早在 2014 年，《关于促进智慧城市健康发展的指导意见》出台，智慧城市有了顶层设计和统筹规划。10 年之后，智慧城市建设又一重磅文件出台，这意味着智慧城市建设将再次迎来重要升级。&nbsp;</p><p>值得关注的是，《指导意见》指出，要以数据融通、开发利用贯穿城市全域数字化转型建设始终。而在数字基础设施建设方面，《指导意见》则提出要建设城市算力网，实现城市算力需求与国家枢纽节点算力资源高效供需匹配，有效降低算力使用成本。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜我国科研人员在月壤样本中首次发现天然石墨烯；飞天茅台散瓶批发参考价跌破 2100 元；完美世界回应裁员传闻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833549270894853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 16:49:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833245266184448"><strong>名创优品法国香榭丽舍旗舰店开业，单日营业额突破 57 万元</strong></a></p><p>36 氪获悉，6 月 22 日，名创优品法国香榭丽舍旗舰店开业。该店开业首日业绩高达 57.68 万元人民币，再次刷新海外单日业绩纪录。据了解，进驻巴黎香街是名创优品全球化纵深布局的重要一步，在全球化战略的引领下，名创优品海外市场持续增长。数据显示，2023 年名创优品在欧洲市场的 GMV 同比增长近 70%；2024 年第一季度，欧洲市场的 GMV 同比增长超过 80%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2832992120342787"><strong>苹果计划将头显拓宽为多产品类别</strong></a></p><p>彭博科技记者马克·古尔曼表示，苹果 Vision Pro 起步缓慢促使公司管理层重新考虑该设备的计划，但该公司仍希望将头显变成多产品类别。计划的第一步是 Vision Pro 的国际发布，更大的挑战将是开发更便宜的头显版本。苹果正在努力降低成本的同时保留关键功能，希望最早在 2025 年底将这款代号为 N107 的更便宜的设备推向市场。此外，苹果仍在开发更轻、更舒适的 Vision Pro 第二代版本，但将需要更长时间才能上市，发布时间最早会推迟到 2026 年末。与此同时，该公司重新致力于开发 AR 专用眼镜。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833006611204358"><strong>英伟达将为卡塔尔电信公司 Ooredoo 提供人工智能技术</strong></a></p><p>据彭博，总部位于卡塔尔多哈的电信公司 Ooredoo 首席执行官称，英伟达签署了一项协议，将在 Ooredoo 位于五个中东国家的数据中心部署其人工智能技术。Ooredoo 在一份声明中表示，这将使 Ooredoo 成为该地区首家能够让其卡塔尔、阿尔及利亚、突尼斯、阿曼、科威特和马尔代夫数据中心的客户直接访问英伟达的人工智能和图形处理技术的公司。两家公司没有透露这笔交易的价值。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833155063056900"><strong>飞天茅台散瓶批发参考价跌破 2100 元</strong></a></p><p>今日酒价披露的最新参考价显示：24 年飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2140 元下跌至 2080 元，跌破 2100 元。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价维持在 2420 元/瓶，与前一日保持不变。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833194562832644"><strong>淘宝 Vision Pro 版重大更新，和小米 SU7 合作「虚拟试车」</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘宝 Vision Pro 版已更新至 2.0 版本，正在和小米汽车、梅森马吉拉、魅可、美的等品牌进行「空间试车」、「空间试妆」、「智能家居」等深度合作。今日小米 SU7 已经在淘宝 Vision Pro 版首页开放「虚拟试车」预约，未来将带给用户「在家试车」的全新体验。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833299936168193"><strong>抖音电商：618 期间商城 GMV 同比增长 85%，商城订单量同比增长 94%</strong></a></p><p>36 氪获悉，2024 年「抖音商城 618 好物节」正式收官。活动期间，抖音电商动销商品数同比增长 50%，动销商家数量同比增长 35%。618 期间，商城 GMV 同比增长 85%，商城订单量同比增长 94%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833369805228553"><strong>Sensor Tower：5 月腾讯《王者荣耀》全球吸金 2.19 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，Sensor Tower 商店情报数据显示，2024 年 5 月 Scopely《Monopoly GO!》在全球 App Store 和 Google Play 吸金 2.26 亿美元，蝉联全球手游畅销榜冠军。腾讯《王者荣耀》以 2.19 亿美元的收入位列榜单第 2 名。收入榜前五另外三款游戏为 Dream Games《Royal Match》、《Roblox》和 FirstFun《Last War：Survival Game》。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833494061009152"><strong>完美世界回应裁员传闻：人员调整一直在进行，《一拳超人》等项目还在研发</strong></a></p><p>一则《完美世界最大规模裁员，两栋大厦几乎搬空》的消息在网上发酵。该消息称，完美世界备受期待的《完美新世界》和《一拳超人》项目被暂停。就上述传闻，相关人士表示，我们之前就一直说过，公司项目会根据实际情况进行调整，（人员调整）这个一直在进行。该人士还表示，目前《完美新世界》和《一拳超人》还在研发。至于目前具体研发人员数据，该人士未透露。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833027048147200"><strong>新基因编辑工具 SeekRNA 面世</strong></a></p><p>「基因剪刀」CRISPR 技术已彻底改变了医学、农业和生物技术领域的面貌。如今，澳大利亚悉尼大学生命与环境科学学院团队成功开发出一种比 CRISPR 更准确、更灵活的基因编辑工具 SeekRNA。该工具利用可编程 RNA 链，能直接识别基因序列中的插入位点，从而简化编辑过程并减少错误。相关论文发表于新一期《自然·通讯》杂志。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833399942301954"><strong>米哈游等出资超 5 亿元，在上海设立元创未来私募基金</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，上海元创未来私募基金合伙企业（有限合伙）成立，出资额 5.12 亿元人民币，经营范围包括以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。股权穿透图显示，该合伙企业由成都交投资本管理有限责任公司、上海米哈游天命科技有限公司等共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833021270002185"><strong>美国物流公司 RXO 拟 10.25 亿美元收购 UPS 货运经纪子公司 Coyote Logistics</strong></a></p><p>美国联合包裹服务公司（UPS）当地时间 6 月 23 日宣布，美国物流公司 RXO 已同意以 10.25 亿美元的价格收购 UPS 旗下轻资产货运经纪业务 Coyote Logistics。该交易预计将于今年年底完成，尚待监管部门批准。RXO 新闻稿称，这笔交易将使 RXO 成为北美第三大代理运输供应商。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833023192336644"><strong>新天然气：拟 18.51 亿元收购中能控股及共创投控控制权</strong></a></p><p>36 氪获悉，新天然气 6 月 23 日晚间公告，拟通过境外全资下属公司佳鹰有限公司收购中能控股控制权以及共创投控控制权，进而享有中国年代对喀什北项目的投资及勘探开发生产的石油合约权益。本次交易价格合计为人民币 18.51 亿元。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833223179684097"><strong>马克·古尔曼：苹果「平价版」Vision Pro 头显可能需配合 iPhone/Mac 才能使用</strong></a></p><p>彭博科技记者马克·古尔曼透露，苹果正在开发代号为 N107 的「平价版」混合现实头显 Vision Pro，希望最早于 2025 年底将该产品推向市场，这一计划自去年 Vision Pro 首次亮相前就已制定。苹果正试图降低成本同时保留关键功能。平价版 Vision Pro 可能会去掉 EyeSight 外部显示屏，还可能使用性能较弱的芯片并降低内部虚拟现实屏幕的规格。苹果还在考虑让这款设备需要连接 Mac/iPhone 才能使用。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833013103741443"><strong>美国约 1 亿人面临极端高温天气，纽约或打破气温纪录</strong></a></p><p>当地时间 6 月 23 日，美国有 27 个州约 1 亿人面临极端高温天气的威胁，其中包括美国最大的两个城市洛杉矶和纽约。洛杉矶发布了高温预警，预计气温将达到 32 至 37.7 摄氏度，与此同时，纽约市也发布了极端高温天气警告，该市 136 年来的最高单日气温纪录可能被打破。根据美国国家气象局的数据，1888 年 6 月 23 日，纽约市的最高气温达到 35.5 摄氏度。此外，费城、巴尔的摩、华盛顿特区、弗吉尼亚州诺福克以及包括塔尔萨在内的俄克拉何马州部分地区当日也发布了极端高温警告。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833284066494724"><strong>个人所得税 APP 「收入纳税明细」新增显示五项个人所得</strong></a></p><p>近期，个人所得税 APP 更新引起关注。记者注意到，在个人所得税 APP 的「收入纳税明细」中，新增展示五项个人所得，即经营所得；利息、股息、红利所得；财产租赁所得；财产转让所得；偶然所得。对此，记者致电 12366 咨询，客服人员表示，该五项个人所得确实为今年新增的显示项目，主要是可以让有上述个人所得的人在个税 APP 上查询收入、个税明细。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2833024361499143"><strong>我国科研人员在月壤样本中首次发现天然石墨烯</strong></a></p><p>来自吉林大学、中国科学院金属研究所、国家深空探测实验室、探月与航天工程中心等的科研人员通过对嫦娥五号钻采岩屑月壤的观察分析，首次发现了天然形成的少层石墨烯。相关研究为月球的地质活动和演变历史以及月球的环境特点提供了新见解，拓宽了人们对月壤复杂矿物组成的认知，为月球的原位资源利用提供了重要信息及线索。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大陆中国 CEO 汤恩：价格战蔓延至供应链，本地化至关重要｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2827897317493254?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 12:24:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>竞争激烈的新能源车市场，向一级供应商提出了新挑战。</p><p>6 月 20 日，大陆集团马牌轮胎在合肥的四期工厂投入使用，大陆中国 CEO 汤恩、合肥工厂总经理王小骥及轮胎原装配套业务中国及东南亚地区业务负责人、中国客户全球业务负责人徐乔，就大陆集团的最新发展，与 36 氪汽车等媒体展开交流。</p><p>大陆中国 CEO 汤恩表示，作为国际零部件厂商，大陆正面临着电气化技术变革、中国自主品牌崛起、以及市场价格战压力，而美国欧盟对中国电动车的加税，进一步加深了发展的不确定性。</p><p>当前，用户对续航里程的强需求，致使电池包重量上升，轮胎需要升级更大的尺寸以应对增加的承重压力。大陆集团表示，其研发与生产端都在发力大尺寸轮胎制造。</p><p>但轮胎尺寸变大并非易事。从最早的 20 寸，到如今部分新能源汽车上大幅提供选配的 22 寸，轮胎尺寸增大，内壁变得更薄，耐用性与滤震效果随之下降，并且消耗更多续航里程。同时，电机瞬时可产生高扭矩的特性，让电动汽车的加速越来越快，零百加速进入三秒俱乐部的车型正在增多，这对参与制动的轮胎提出了新要求。</p><p>轮胎制造商正面临着制造与工艺的双重挑战。而电动汽车市场份额的快速增长，又带来新的难题。</p><p>2023 年，大陆集团中国区销售额实现了同比增常 11% 的成绩。中国市场的快速变化，鞭策着大陆集团不断改革，最直观的便是已有产能开始见顶。</p><p>乘联会数据显示，2023 年，中国狭义乘用车总量同比上涨 9.2%，而国内轮胎销量也达到了 3.93 亿万条，同比增长 20.7%。大陆集团马牌轮胎合肥工厂总经理王小骥表示，在四期工厂建成前，马牌轮胎中国地区的产能已供不应求。四期工厂在 2027 年满产条件达成后，全厂年产量可达到 1700 万条。</p><p>产能与销量攀升的另一面，中国自主品牌销量还存在着不确定性。<strong>汤恩表示，其实极少有车企可以给到准确的预测数字，目前部分车企甚至只能给到当前季度的需求</strong>，在这样的境遇下，工厂需要进一步提升其灵活性与柔韧性。</p><p><strong>汤恩还直接指出：整车终端销售的价格压力，是直接转移到供应链上的。</strong>面对价格战，大陆集团的应对措施是做到全产业链、全价值链的本地化。</p><p>目前，大陆集团在中国设有 23 个生产基地、28 个研发中心，员工数量达到 17600 名。研发与制造只是本地化的开始，从橡胶钢丝等上游原材料供应、到技术研发及生产设备制造，作为国际零部件制造商，大陆集团本地化攻坚战仍需继续。</p><p>2023 年，头部轮胎制造商米其林、普利司通财务数据飘红。对比之下，大力投入转型业务的大陆集团则启动裁员，降本增效；并剥离部分汽车业务，以提升主营轮胎业务的盈利数据。</p><p>同时，国内轮胎制造商也在发展崛起。数据显示，国内部分轮胎制造商销售额已进入国际排名前 20，更具价格优势的国内供应商也将逐渐加入竞争。</p><p>在不断出现新挑战的市场环境下，大陆集团需要更快的步伐适应变化。</p><p>以下是 36 氪汽车等媒体与大陆集团中国 CEO 汤恩等的对话，经编辑：</p><p><strong>问：大陆集团业务范围内的轮胎与制动模块，都被列入了欧洲第七阶段排放标准（简称欧七标准）。面对严苛的欧七标准，大陆集团有何应对计划？</strong></p><p><strong>徐乔：</strong>其实所有的标准每年都会更新，大陆其实有非常多技术储备，比如生产工艺、橡胶的提炼、以及可再生材料的使用等。</p><p>目前，国内自主品牌在逐步走向海外，这不仅对主机厂自身产品有要求，也需要零部件企业，比如大陆集团为主机厂提供适合不同市场的产品。那么满足当地市场的法律法规，对于大陆这样一个全球化的企业而言，只是最低标准。</p><p><strong>汤恩：</strong>除了轮胎，在制动模块，我们也有很好的技术可以支持节能减排。我举两个例子，一是 one box 集成制动系统 MK C2，能够实现完全制动能量回收，可以减少能量消耗，提升续航里程。</p><p>另一个则是一款高度集成的鼓式制动系统 E drum。目前行业通用的电子驻车使用的是盘式制动，鼓式可以更好地减少颗粒物排放。此外，由于电机驱动汽车大多可以通过电机反转来实现减速，那么体积更小的鼓式系统便能满足其制动需求。</p><p><strong>王小骥：</strong>产品之外，我们的工厂也是绿色可持续的。比如大陆位于河北的工厂，规划建设就以环保作为核心点。</p><p>2014 年，我们就在大陆合肥工厂的厂房屋面开始铺设太阳能光伏板，目前光伏板总面积已经达到 25 万平方米，生产的绿电接近 2600 万度，实现了 2.5 万吨二氧化碳减排，这是一个相当可观的数据。2023 年底，我们又在合肥工厂投入了设计规模为 4.2 万度的储能电站，这是安徽省客户端中容量最大的一个。</p><p><strong>问：从行业趋势看，目前的轮胎尺寸越来越大、性能要求越来越高，并且纯电车对轮胎有着更新的要求，这给大陆带来了哪些挑战呢？</strong></p><p><strong>徐乔：</strong>新能源汽车有着特殊的属性，一方面，动力电池加大了整车重量；另一方面，新能源汽车的造型越来越前衞，作为可以直观被看见的零部件，轮胎对整车的造型也起了重要作用，所以轮胎的尺寸也随之增加。</p><p>同时，电动汽车的确对轮胎提出了新要求，电机瞬时高扭矩的特性，要求轮胎拥有更高的性能；电机的静谧性，让胎噪、路噪变得更加明显，轮胎的静音性也需要随之提升。</p><p>在这样的大前提下，首先我们需要足够的技术支撑大尺寸轮胎的持续生产。从最早的 20 寸到 22 寸，甚至未来的 23 寸，对产品研发、制造工艺以及严谨性都是不小的挑战。</p><p>除了轮胎尺寸，如何在高扭矩动力下实现更好的刹车安全性也是至关重要。在降低噪音、保证舒适度的前提下，如何为不同驾驶工况提供稳定的刹车性能，这不仅需要很好的制造工艺，并且需要技术研发、产品流程管理、以及质量管控等多方面的综合实力。</p><p>对于主机厂的一些新需求，我们也推出了新的轮胎花纹，比如 eContact，除了性能需求外，我们更关注滚动阻力。因为混动阻力的降低，与增加电车续航息息相关。</p><p><strong>问：大陆开辟四期工厂的原因是什么？四期工厂是前面三期的平行拓展，还是拥有全新的规划？再者，目前在中国布局的轮胎制造商，普遍都拥有两处及以上的工厂，为何大陆只有一个，且只布局在合肥？未来会有更多规划吗？</strong></p><p><strong>王小骥：</strong>在上午的庆典中，大陆集团 CEO 司徒澈提到了，由于零售端和配套端，大陆马牌轮胎都供不应求，所以我们才决定在中国市场进一步投资扩建。至于为何选择合肥，而不是其他城市，我想一个工厂、一家企业的成功离不开以下几个因素：</p><p>第一，我们的市场占比、立足中国的战略指引非常重要；第二，离不开当地员工的努力付出；第三，离不开合作伙伴的协作和支持。</p><p>但这一切都有一个前提，便是当地的营商环境。我们必须要为合肥市的营商环境打 call。职能部门的支持，增强了大陆继续投资的决心。未来，我们将继续在合肥进行下一轮投资扩建。</p><p><strong>问：大陆在中国共有 28 处研发中心，其中轮胎研发布局是怎样的？未来有没有更远的规划，比如建设更多测试场？</strong></p><p><strong>徐乔：</strong>我们已经在合肥建立了轮胎研发中心，同时，我们也在借助集团内部其他资源进行更多尝试，比如大陆汽车电子所拥有的测试场等等。未来，我们也会在终端替换市场有更多尝试，满足更多细分市场的需求。</p><p><strong>问：今年北京车展亮相的新车中，原厂标配马牌轮胎的比例达到 16%，这个成绩非常靠前，大陆集团因何能取得如此亮眼的成绩？未来会如何扩大自己的优势呢？</strong></p><p><strong>徐乔：</strong>在新能源汽车配套市场中，我们的确取得了长足的进步，但这并不容易。打个不太恰当的比喻，为主机厂做配套，其实更像铁人三项，不仅需要耐心，还需要爆发力，更需要长久的决心。所以这份增长背后，是优良的产品、可靠的质量、成熟完善的体系，以及我们过去 15 年在中国的持续投入。</p><p><strong>问：中国汽车高度内卷的环境，对供应商的价格提出了更高的挑战，大陆有怎样的应对措施？</strong></p><p><strong>汤恩：</strong>整车终端销售的价格压力，是直接转移到供应链上的。对大陆集团而言，一方面，我们选择继续提升技术领先性，特别是高科技产品如何在量产中保持高质量与一致性。</p><p>另一方面，从产品创新、研发、生产到服务，我们希望实现全产业链、全价值链的本地化。这不仅可以直接降低成本，还可以提升我们的灵活性。</p><p><strong>问：像小米汽车一类客户，会出现实际需求大于预估产量的情况，在交付能力方面，大陆有着怎样的准备？</strong></p><p><strong>汤恩：</strong>市场是动态变化的，很少有车企能够给我们非常精准的月产量规划，部分车企甚至只能给出当前季度的需求。我们选择提升工厂产能的柔韧性，来应对这样的变化。</p><p>但从整个产业链来看，像半导体芯片供应商，他们的产能规划与出货量的调整，周期更加缓慢，交付能力的提升不仅需要像大陆集团这样一级供应商的努力，我觉得需要整个产业共同合作。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旧能源危机，新能源盛放｜WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833234194745603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 12:08:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大会在北京郎园 station·仓酷顺利举办。WAVES 是浪潮的意思，也正是当下年轻人勇于追梦，敢于创造精神的缩影。此次 WAVES 大会聚焦四大板块：理想与现实、科技与人文、探索与深耕、传统与变革，每一个板块都指向年轻人关注的热议话题。都说人生是旷野，但是实践发现人生更像是海面，时而风平浪静、波光粼粼，时而巨浪滔天、风浪不止。Waver 们没有在浪潮中随波逐流，而是靠自己的力量迎浪而上。</p></blockquote><blockquote><p>36 氪作为一家和创投行业共同成长起来的商业媒体，一直和那些年轻的血脉一起探索边界、洞察未来。此次峰会，我们聚焦于创投，但又不止步于创投，我们和不同领域的人一起谈感想，和不同年龄的人聊未来，共创多元场景下的创投 party，打造商界独一无二的视听盛宴。</p></blockquote><p>面对世界能源的结构性调整，新能源成为发展的重点方向，新能源领域的投资持续喷薄。6 月 15 日下午，一场新能源投资主题圆桌讨论在 WAVES 新浪潮大会展开。本场圆桌由麟阁创投创始合伙人王翔、CMC 资本董事总经理顾晓立、芯能创投联合创始人韩修良、上海联创&nbsp;管理合伙人 CFO 朱一凡几位新能源领域活跃的投资人共同交流新能源投资的机会与风险，暗涌 WAVES 分析师张一担任本场圆桌主持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3129,2086" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_fc5c8ffab30044a7aa8910ead1c6cbc5@785169197_oswg1103539oswg3129oswg2086_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌现场照片</p><p><strong>张一：</strong>大家好，欢迎大家来到下午的新能源主题圆桌，我是暗涌张一。这次圆桌嘉宾年龄跨度非常大，70 后到 80 后、90 后都有，也是一场非常精彩的交流与对话。首先请大家介绍一下自己。</p><p><strong>王翔：</strong>大家好，感谢 36 氪的邀请，我是麟阁创投的创始合伙人王翔，麟阁创投成立于 2021 年，过去几年，每年保持 15-20 个左右项目的投资，投资阶段集中在 B 轮以前。今天圆桌讨论的主题是新能源，新能源是我们重要的投资方向，非常开心今天下午有机会和大家进行交流和学习。</p><p><strong>顾晓立：</strong>我是 CMC 资本的董事总经理，负责基金在新能源和新材料领域的投资和募资的工作。CMC 资本成立 13 年，管理规模 300���亿，包括 3 支美元基金和多支人民币基金。在人民币方面，特别是在整个科技和制造业的赛道，我们设立了专项人民币基金，背后的 LP 一些是地方国资，也有上市公司。过去的 13 年期间，我们整个基金累计投出 70 多个项目，退出 30 多个。</p><p><strong>朱一凡：</strong>我是来自上海联创的朱一凡。自 1998 年成立以来，上海联创作为国内最早一批创业投资机构，由上海市政府联合国家计委、经贸委的引导基金以及中国科学院共同发起。我们的使命是助力中国资本市场孵化创新科技企业，2000 年首批投资项目中，新浪网等企业已成功登陆美国资本市场，同时开创了红筹模式和 VIE 模式的先河。20 余年来，我们始终伴随技术型创业者成长，我们的经验告诉我们，技术创业者在成长道路上需要的不仅是资金，更是理解和支持。</p><p><strong>韩修良：</strong>感谢主持人，我是来自北京芯能创投的韩修良。我过去在甲骨文工作了 15 年，主要从事软件销售管理工作。但自 2020 年起，我开始从事投资，主要投资于新能源、半导体和信息技术。这两年，我们主要投资的是新能源和半导体，从材料到装备，再到生产和应用。我们机构到现在整整成立了两年，2022 年 6 月 10 日获得了基金牌照。这两年，我们做了 15 个亿的投资规模，投资了 20 个项目。</p><p><strong>张一：</strong>新能源投资从开始火起来到现在经历了至少三年的时间，那么在大家的观察中，过去一年行业发生怎样的关键变化？</p><p><strong>王翔：</strong>在过去一年中，行业呈现出三个显著特点：一是行业竞争加剧。这种竞争不仅体现在供给端，也反映在产品端。二是市场对行业的整体预期有所下降，包括公司对商业化的预期，投资机构对退出的预期。三是，新的技术方向不断的涌现，但优质的技术创新公司供给不足，优质项目的供给在减少。</p><p><strong>顾晓立：</strong>整个新能源大赛道的机会比以前少了很多，机会更多地体现在一些局部的、单点的领域。除此以外，过去一年对整个投资市场比较大的影响就是 IPO 收紧和退出渠道的收紧。带来的直接影响是大量的可能三四年前投的公司，因为没有办法上市，集中触发回购，导致估值在过去一年有所下降。但这对投资是比较好的事情，不仅仅是新能源行业，别的各行各业都有影响，随着整个宏观形势的变化，很多大股东流动性出现问题，导致复杂交易或者说纾困交易机会的出现，这是过去几年没有看到的。从项目的种类来说，其实过去一年是丰富了很多。</p><p><strong>张一：</strong>很乐观。</p><p><strong>顾晓立：</strong>对行业的体会，大家还是有非共识性的认知。&nbsp;</p><p><strong>朱一凡：</strong>在新能源领域，上游原材料属于资本密集型行业，投资案例相对较少。中游和下游一直是投资机构争夺的热点，但近年来，随着下游新能源汽车市场的饱和，投资焦点逐渐转向中游。然而，自去年以来，全球价格波动导致储能电池等产品价格大幅下降，我们认为上游原材料领域存在较大价值潜力，但一般机构难以介入。在下游场景应用端，竞争已趋于白热化，中游则进入了退出的垃圾时间段。我们自身也有新能源电池项目在去年上市，股价波动较大。</p><p><strong>韩修良：</strong>从新能源的角度来看，有两个方面值得关注。首先，从宏观角度来看，能源变革是国家的重要战略方针。国家计划在 2035 年成为中等发达国家，人均 GDP 达到两万美元，能源变革在这一过程中将扮演重要角色。回顾全球经济发展，包括欧美国家，他们也经历了从煤炭、石油到新能源的转变。当前，中国处于进攻阶段，而欧美国家则处于防守阶段。能源变革是国家迈向中等发达国家的基石。</p><p>任何产业都有其周期性。在目前阶段，我们的能源产业已经经历了一波周期或小高峰，未来一年可能会进入一个小谷底，但这并不影响能源变革的整体进程。我们经常在网上看到关于弃风、弃电的报道，那么为什么还要发展光伏呢？其实，许多人仅从互联网文章中获取信息，就认为能源行业前景不佳，但我并不认同这种看法。这就好比一个国家或家庭，在决定是先买房还是买车。国家的资金有限，必须在高压传输建设和发电设施建设之间做出选择，而中国选择了先建发电设施。当前，光伏的成本基本上可以达到每度电 9 分钱，但从西北部向华东和华南传输电力仍需时间。我对未来整体持乐观态度。</p><p>从微观角度看，要关注细分零部件、原材料和装备的发展。今年的全国两会提出了新的三大重点：电池、光伏和汽车。核心在于围绕电池发展两个应用方向，即储能和汽车。围绕电池的发展有多种形态，包括圆形、方形电池以及多种材料的迭代，这些都需要时间来实现。</p><p><strong>张一：</strong>韩总把接下来的问题已经带出来了，下一个缓解，请各位嘉宾结合自己投的案例聊聊这些投资机会背后的投资逻辑是怎样的？首先请韩总讲讲。</p><p><strong>韩修良：</strong>投资逻辑这件事，每家机构或者说每个人都有自己的观点。作为芯能创投的创始人，我们在创业之初就确定了自己的价值观以及为什么要做投资。我们在寻找项目和考察企业时，会特别关注它们的价值观是否与芯能创投相符，即尽全力无私欲。在这个过程中，我们主要关注宏观产业并寻找符合这些价值观的团队。我本人在软件产业工作了许多年，从一线员工做起直至管理层。一个企业的生命力主要在于技术与销售——在中国创业，要么技术强，要么销售强。销售和技术都很强的企业，有时很难保持良好的价值观，这也是我们在考察项目时需要注意的。我们在看项目时，会先明确自己的定位，然后再寻找符合我们价值观的优质项目或产业细分领域。</p><p><strong>朱一凡：</strong>能源问题是中国经济发展的核心。面对能源短缺的挑战，尤其是夏季用电高峰时期的拉闸限电现象，以及水电东送能力的下降，我们深知传统能源已难以满足日益增长的需求。国家正大力推动新能源汽车发展，预计未来保有量将大幅提升，这无疑将带来巨大的新增能源需求。虽然光电和风电成本已大幅下降，但它们并非稳定的电源。在电网并线和火电站的配合下，分布式储能发挥着重要作用。我们认为，氢能可能是解决未来能源需求的关键方向。</p><p>国家正推动氢能在矿山等领域的应用，并提供了一系列补贴政策。尽管许多项目尚未形成核心竞争力，但我们也看到了一些企业通过技术创新，如一家默默发展 14 年的公司，其新能源矿卡已实现 360 吨的载重能力，并有 12 年的稳定运行记录。在国家政策的推动下，这类企业有望迎来高速增长期。</p><p><strong>顾晓立：</strong>能源短缺的问题未来随着 AI 的应用会进一步的凸显出来，因为 AI 应用对能源的需求有成倍的上涨。随之带来的不仅是新能源的机会，其实旧能源也会出现蓬勃发展的机会。从传统能源公司股价的表现上就可以看到，这是一个大的随着 AI 起来的机会。从产业链角度来看，上游的材料和设备存在着很多蓝海的机会。如果不存在这些机会，国家今天也不会非常大力的提倡全产业链的自主可控，这也是产业链上的机会。</p><p>联系到我们 CMC 投的案子，去年底投的一家企业比较能体现前面讲的这两点。这家公司主营业务是 LNG 和海上风电。这两个板块在国内的新能源投资机构不会被特别关注到，因为中国是缺气的国家，这家公司的设备主要是卖给海外的下游客户。他们产品本身解决的是卡脖子的问题，就是在中国除了它以外，确实没有别的企业可以做到。业绩非常不错，这是水下的标的，前年几千万的收入，去年到了 5 亿，今年翻倍，明年看订单有可能会进一步地翻倍。</p><p>大家认为现在的行业很有挑战，但对投资来说估值却在大幅度地下调，对于手上有子弹的基金来说，购买力和投资项目的溢价能力明显加强了，估值显著低于二级市场可比的公司。更加重要的就是由于现在的 IPO 收紧，我们可以利用这个窗口期谈到了一些非常不错的保底回购及流动性的条款。</p><p>我们今年着重探索和布局的是关于整个新能源下游应用方面，说到新能源，不可否认的一点是，今年整个行业的下游还是有非常大的规模，还是在一个稳定增长的状态。大家的诟病是供大于求、产能过剩、竞争激烈、内卷严重。这些确实是事实，但带来的好处是，比如前面讲到的光伏，使组件价格剧烈下跌，其实是利好下游应用领域的。比如分布式工商业电站的回本周期显著降低。海外基建类的基金，包括投资，比例大幅度的上升。海外基金起家是做 PE，但亚太地区基建类型的投资已经超过了主基金的规模。因为行业很大，产业链上下游非常长，非常复杂，只要底色是好的，总可以找到机会。</p><p><strong>王翔：</strong>新能源和其他行业有些不同，新能源领域巨头云集，而且很多都是国企。过去二十年，新能源领域的投资也就在最近两三年才真正成为主流赛道。巨头林立的行业里面，创业公司在系统集成环节难以取得差异化竞争优势，创业公司的机会更多集中在材料和设备领域。</p><p>以电池材料为例，它的市场空间足够大，即使在竞争激烈的市场中，也有足够的增量空间。电池材料行业的快速迭代带来了投资机会。我们见证了从铁锂到锰铁锂的正极材料发展；负极材料从石墨到硅碳的转变；导电材料从多壁纳米管到寡壁/单壁碳纳米管的进步；电池体系从液态逐步过渡至半固态、固态；钠电池和液流电池等新型电池技术持续涌现。这种快速的技术迭代为财务投资者带来了投资机遇。</p><p>我们还关注氢能产业链。这是一个新兴领域。氢能产业链的长链条和多样化形态为投资者提供了丰富的机会。无论是制氢、储氢、运氢、加氢还是用氢，都存在巨大的发展空间，而且技术路线非常多，如碱性电解槽、PEM、AEM、SOEC 等制氢技术，高压气态、液氢、有机液态、固态等储氢技术，不同的技术领域都在蓬勃发展，处在百花齐放的阶段，这就是投资机构最喜欢的投资阶段。尽管氢能的趋势不像电池材料那样明确，但只要能够有效降低制氢成本，关键材料实现国产化突破，整个产业链会释放出巨大的潜力。</p><p><strong>张一：</strong>通过刚才的交流，可以感受到大家对新能源行业投资的信心。当然，挑战也不可避免，所以这个环节想请各位聊聊，现在做新能源投资遇到的困难以及各位所在投资机构找到了怎样的解决办法，或者说探索的路径。</p><p><strong>王翔：</strong>今年不止是新能源领域投资困难，投资领域普遍遭遇挑战。大家讨论最多的是项目供给减少，退出端承压。</p><p>市场环境导致了新项目尤其是优质项目的数量下降，即使看到高质量的项目，投资者对项目的估值和预期收益更为审慎，可能在更好的年份能够拿到三亿投资，现在只能拿到五千万，对机构和创业者而言，是一个巨大的矛盾和挑战。</p><p>我们作为一家早期投资机构，如果拿着今天的二级市场预期做一级的早期投资，是非常困难的，一定要拉到 7 年～10 年的周期来看待。投资机构也需重新审视自身的投资策略，调整 LP 结构，拓宽资金来源，以适应更长远的投资周期。</p><p>新能源本质是制造业，制造业的周期天然会变的更长，不能拔苗助长。创业者在这一时期应该严格控制投资，谨慎扩张产能，等待市场条件改善。投资者也需要更耐心，投后管理要做得更多、更精细，不仅要帮助创业者完成融资和找到方向，更重要的是帮他打开市场，找到第二、甚至第三增长曲线。</p><p><strong>张一：</strong>王总还讲了面对现在的创投环境，对新能源领域的创业者想说的话，非常明显是在互相鼓劲儿。请顾总，您来谈谈。</p><p><strong>顾晓立：</strong>2012 年介入新能源行业，当时不叫新能源，叫可再生能源。当时光伏企业例如江西赛维、无锡尚德都还是行业的龙头企业。到现在为止，光伏其实已经进入第三个周期。锂电当时还没有锂电池，也没有电动车。在这个过程中起起伏伏就是行业的常态。现在这一波的低谷和过去略有不同。因为在产业周期之上叠加了资本市场的周期，募资难和退出难，确实会让这个周期显得很不一样。针对前面大家提出的问题，确实需要一些创新性的打法。比如说退出难的问题，我们可以做一些主动调整，可以把阶段更偏向于中后期的项目。可能跟其它机构投早投小的有点不同，由于现在的一级市场流动性紧缺，原来的打法会显得比较困难一些。应对上市收紧，我们可以在投资和设计方案的过程联合上市公司一起设计方案，一方面解决资金的问题，另一方面解决可能的股东之间对退出和回购存在的纠纷。除了资金外，也可以提供一系列的方案帮公司未来的资本化路径铺平道路。打法和过去会很不一样。</p><p><strong>朱一凡：</strong>从募投管退的角度来看，当前国内投资市场头部效应明显，资金大量涌向少数头部项目，导致许多企业难以获得资金，而头部项目估值水涨船高。2022 年以来，随着美元基金的撤出，市场活跃度下降，一级市场估值面临调整。此外，大规模基金的募集中，地方政府和央企国企的资金比例提升，但它们对项目的理念可能与投资机构存在差异，这在一定程度上影响了创新创业项目的落地。</p><p>在新能源和芯片等专业化赛道，团队专业化的投资和孵化带来了上下游供应链的资源匹配。而在 IPO 政策的不确定性下，一级市场的投资也面临挑战。</p><p><strong>韩修良：</strong>这个话题比较宽泛，我也试着结合自己的情况回答这个问题。不论是新能源、半导体还是零售，实际上任何一个产业在这一年里都会面临困难。中国有句话，「我们年年有困难，年年过。」遇到困难不可怕，我认为我们经常会被一些词汇误导，比如内卷、焦虑、躺平。我是一个工作中非常乐观的人，不会让这些事情影响我。我们每个人都应该坚持学习，在学习的过程中提高自己的认知，这非常重要。我经常对我的小伙伴们说，你们一定要学习，一定要在学习中提升自己的认知。由于移动互联网的高度发展，我们可以轻松接触到各种知识，例如通过抖音等平台传播。我鼓励年轻人持续学习。十年前，80 后认为没有机会了，觉得位置都被 60 后、70 后占据了。我和 70 后的朋友聊天，发现他们是最焦虑的一群，因为他们肩负着养老和育儿的双重压力。他们之所以感到焦虑，是因为在较为轻松的环境中没有做好准备，也就是没有学习。</p><p>从投资的角度，我经常被朋友问到应该投资什么行业、什么阶段。我的投资观点很简单，就是投资那些附加价值高并且需求强烈的领域。如果附加价值很高但没有需求，那仅仅是实验室里的东西；如果需求强但没有附加价值，那是过去我们国家落后的产能，这也是为什么国家现在要推动高质量发展和新质生产力。这是一脉相承的理念。在坚守自己的认知的同时，我们也需要不断提升自己，这样就不必那么焦虑，也不必那么内卷。你只需要坚持向前走就好了，这就是我的观点。学习，坚守自己的观点，并在过程中不断摸爬滚打。</p><p>在投资界，我还是一个新兵。作为一个奔五的人，我投资的第一个项目是航天领域的电池制造。我在工厂住了半年，因为我之前是做软件的，对硬件不太了解，只见过 PPT，听过故事。我不论是凌晨、中午、下午还是早晨，任何时间都会去车间，这样才能真正了解到每一个生产工序的难度。制造业是一个需要长时间打磨的行业，只有亲自在这里摸爬滚打，才能深刻理解把材料和设备转化为产品并不容易，需要结合资金和时间周期进行投资。</p><p><strong>张一：</strong>因为时间有限，今天的圆桌讨论还有最后一个问题。最后，请大家用一句话做个简短总结：新能源投资人心中都会有一个理想的未来世界的样子，那么，各位希望通过投资行动和创业者一起构筑一个怎样的未来能源世界？</p><p><strong>韩修良：</strong>在新能源领域，大家接触到的知识点非常多。我希望在座的每位年轻人，不论是从事新能源还是旧能源，都能意识到我们正处于国家百年未有之大变局中。从个人的角度来说，我认为在产业的发展过程中持续学习是非常重要的，这也是我选择投资新能源、半导体和信息技术的原因。实际上，我原本应该主要投资信息技术，因为我研究过西方的经济过程并与西方人有长时间的交流。信息技术的发展，无论是在中国还是全世界，都面临着第三次能源变革与第二次信息技术革命的叠加，即当前所讨论的 AI 技术。虽然术语发生了变化，但核心内容并没有太大的不同，AI 仍然是关于数据的技术。过去在数据库领域的工作也同样涉及数据，这一点非常重要。</p><p><strong>朱一凡：</strong>新能源赛道与其他赛道不同，市场需求是真实存在的，且具有巨大的发展潜力。虽然道路可能曲折，但我们坚信前途是光明的。</p><p><strong>顾晓立：</strong>这是一个长坡厚雪的赛道，不然也不需要 2060 碳中和，2030 碳中和就可以。道路是漫长的，但前途是光明的。</p><p>能源独立的重要性毋庸置疑。全世界的大国都是能源独立的，只有中国不是独立的，这是非常重要的。</p><p>不管新质生产力还是出口新三样，新能源需要扛起中国经济发展的一杆大旗。</p><p><strong>王翔：</strong>今天 36 氪全场悬挂的都是 WAVES&nbsp;，WAVES 的理念与新能源行业的特性非常吻合，都具有非常明显的周期性特征。在一个周期性的行业，低谷期正是进行过剩产能淘汰优化整合的关键时刻，谷底越深，未来浪潮之巅才会越高，创业者更要充满信心保持韧性，不要在今天被打垮。想尽一切办法熬过去，把同行比下去，站在浪潮之巅的时候，才可以别回头，向前看。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费产业的增长韧性，藏在源头工厂丨 36 氪产业带计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833207040493826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 10:53:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_2343388fd53b410bab22faef696fd4c0@5807859_oswg519249oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>以「消费促进年」为主线，2024 年中国零售消费市场整体呈现向好态势，但居民消费能力和消费信心仍待进一步提升。&nbsp;</p><p>当产业褪去狂热回归理性，没有人比身处其中的企业更了解市场水温的高低。包裹在巨大的不确定性之下，今天的消费创业者能否快速适应渠道和生态的变化？如何高效链接上下游合作对象？怎样找到真正适合业务发展落地的区域市场和产业政策？&nbsp;</p><p>诸多变量既带来了挑战，也让新的生存法则和可能性持续沉淀。&nbsp;</p><p>单丝不成线，独木不成林。<strong>2024 年，36 氪启动「产业带计划」，持续走进中国产业一线，以实地走访、独家对话、行业观察研究等方式，参与并记录中国产业的变迁，深度链接中国企业、工厂、平台、地方政府和投资机构。我们希望基于 36 氪丰富的政企资源网络构建，帮助项目找到合适的钱、链接关键的人、融入新的产业生态。</strong></p><p>6 月 13、14 日，产业带计划的第三站来到了河南郑州，36 氪联合华映资本携手 20 余家优质消费企业，走进郑州消费产业一线，实地参访了<strong>花花牛、白象、好想你、三全、思念</strong>五家区域代表性企业，并与<strong>郑州市二七区、郑州市惠济区、郑州市郑东新区、新郑市的政府领导</strong>以及<strong>当地国资平台代表</strong>进行了深入交流，共同探索上下游合作可能性，助力优质项目和区域产业实现双向奔赴。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_a8b05f152d4b452bb7665723b775b632@5807859_oswg4665oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>实地走访产业现场</strong></h2><h2><strong>丨花花牛乳业集团</strong></h2><p>参访第一站来到了花花牛乳业集团位于郑州市二七区的总部工厂，作为河南本地乳制品行业的龙头品牌，花花牛诞生于 1994 年，前身为河南省郑州种畜场。历经变迁和发展，目前花花牛已发展为一家集饲草种植、饲料生产、奶牛养殖、乳品加工与销售为一体的农业全产业链集团。&nbsp;</p><p>在花花牛工作人员的带领下，创业者们对液态奶生产线进行了参观，从确保生产过程零污染的循环清洗，到生产用水净化再利用，再到技术人员通过中控系统即可控制整个工厂运转等等，深入地感受到了乳业数智化工厂的技术创新和效率提升。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_9bf74fd569394c5abf1e323cd17ef766@5807859_oswg1149733oswg1080oswg715_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（参观花花牛企业展厅）</p><h2><strong>丨白象食品</strong></h2><p>参访第二站来到了新郑市（河南省郑州市代管县级市），我们都很熟悉的国民食品品牌白象的生产基地（之一）就坐落在这里。&nbsp;</p><p>在产品展厅，白象工作人员就企业产品线布局进行了介绍，从面制品到调味料、再到瓶装饮品，目前白象已成为一家以生产销售优质面制品为主的综合性食品企业，其产品覆盖全国 30 余个省市自治区，并远销海外。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_14866ec7c77743e9bafc2578979b9166@5807859_oswg990978oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（白象产品展区）</p><p>工厂参访环节则呈现了方便面从蒸煮到油炸，再到封袋包装、装箱运输的全过程。据相关负责人现场介绍，目前工厂一条生产线 1 分钟大约能生产 400 多袋方便面，且包装环节可全部实现自动化，进一步提高了生产效率。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_00ed6f9baebf4ec1a65c21c20c466f10@5807859_oswg1033586oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（白象厂区 ）</p><p>据悉，该产区目前 24 小时不间断生产，走订单式发货，产品生产完成即可直接装车运输，一天约能产出 100 车左右的方便面成品。&nbsp;</p><h2><strong>丨好想你</strong></h2><p>在新郑市的第二家企业参访，我们来到了好想你食品集团。这家起源于 1992 年的新郑企业，依托改革开放初期市场经济起步的政策红利和红枣原产地优势，从一家红枣加工厂起步，1999 年研发出枣片产品，填补了中国红枣领域深加工的一项空白，并在 2011 年成为行业内第一家上市公司。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_c1983e7b5f8547148b014df8eb7247a5@5807859_oswg1035100oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_8f8c239eb8f1416b81b15548315460b9@5807859_oswg1023643oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（好想你企业文化展厅&amp;产品展厅）</p><p>目前，好想你的产品覆盖红枣、冻干、坚果、果干等多领域维度，且已实现集食品研发、采购、生产和销售为一体的产业全链条。相比很多地方性传统企业，好想你的产品创新步伐更快，比如在 2010 到 2020 年的「互联网+」阶段，好想你主张休闲化创新，推出了不少红枣休闲食品，比如网红零食枣夹核桃、奶枣，拓宽了红枣食品的消费场景。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_754f911e184d4d60ab474c9cad1044c1@5807859_oswg128289oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_027b9797a8454b87a6f50cdbee1ba21b@5807859_oswg100798oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（好想你红枣产品加工）</p><p>据相关负责人介绍，好想你集团的现阶段主张是拥抱变化，接下来会更聚焦品类创新，发挥供应链优势，持续打造大单品。在品牌和营销传播层面，面对更分散的渠道和消费者注意力，好想你认为每个时代都有自己的红利机遇，传统企业更要抓住新渠道红利，比如借助直播电商打开销量，通过优质内容传播积累品牌势能。&nbsp;</p><h2><strong>丨三全</strong></h2><p>活动第二天，36 氪与同行企业来到郑州市惠济区，中国速冻食品行业的开创者，三全食品的总部就设立于此。创立至今 30 余年，三全的产品包含速冻冷藏米面制品、调理食品和常温产品三个大类 800 余种。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_47d2bbba6a0b4077982e778d3c07f3bd@5807859_oswg118734oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_d71a25474edd4a23a133668fa042ccef@5807859_oswg146297oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（三全产品展厅）&nbsp;</p><p>包括郑州在内，目前三全在全国共有 7 座现代化生产基地，年产量逾 80 万吨。事实上，食品作为国民消费的刚需性类目，其生产自动化程度和智能化转型进展都相对较快。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_af8d6820509648bcac503e972271bb2f@5807859_oswg152107oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_ba852df85cbb45d38b20a1d4a31ff74b@5807859_oswg150190oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（三全食品部分生产线）</p><p>目前，三全的技术创新主要聚焦于四个方面：智能制造，全力打造「三全 5G 智慧工厂」；智能装备，引进工业机器人、AI 视觉识别机等先进设备；冷冻冷藏，通过磁场辅助急速冷冻、活性动态锁鲜等技术锁住食材本味；智慧仓储物流，通过 WMS 仓储管理系统、TMS 运输管理系统、DMS 订单和物流调度等系统，实现数据的实时调度、追踪和可视化，基于数据的深度挖掘和分析，为生产经营决策提供支撑。&nbsp;</p><h2><strong>丨思念</strong></h2><p>最后一站企业走访来到思念食品，作为国内另一家大型专业速冻食品生产企业，思念的总部工厂也位于郑州市惠济区。&nbsp;</p><p>随着市场变迁和产业转型的深入，思念也跟随消费需求的变化不断拓宽产品版图，目前主要生产速冻水饺、速冻汤圆、速冻馄饨、速冻面点、速冻粽子、速冻休闲 6 大品类 400 余种产品，在国内拥有 5 大生产基地和几十条现代化速冻及常温生产线。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_d0d5b304e6e54b7498bf813669be6c23@5807859_oswg96621oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（工作人员介绍思念智能化工厂）</p><p>河南既是中部人口大省，也是名副其实的速食之都，以一已之力生产了全国八成以上的速冻水饺、七成以上的汤圆。作为当地两大标杆企业，三全和思念，这两个先后成立于上世纪 90 年代的本土品牌，也共同描绘出了一代中国消费者对汤圆和水饺的记忆。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_1deb2ea538254e3b8e22a34b8c3f768a@5807859_oswg6055oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>产业共创</strong></h2><p>实地走访郑州食品消费领域多个标杆企业后，36 氪和华映资本携 20 余家消费企业创始人分别与郑州市二七区人民政府、郑州市惠济区人民政府、郑州市郑东新区管委会、新郑市的多部门领导，以及河南省政府引导基金负责人进行了四场深度交流。&nbsp;</p><p>在座谈会上，各区领导重点围绕当地的产业结构、产业配套、战略规划、落地政策等方面进行了详细介绍，并与到场的 20 余家消费企业创始人就未来的产业合作、投资落地等问题进行了互动交流。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_3040dc4c68b8419cba72e4498fdca2e9@5807859_oswg115950oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（二七区座谈会）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_6de3f53946cb49b88297b9fc14960e22@5807859_oswg119492oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（惠济区座谈会）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_40d4fdcd4ead4721a5670712b4d35f9d@5807859_oswg118988oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（新郑市座谈会）&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_91b45bb33fc84110b015ec999d8e5146@5807859_oswg112962oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（郑东新区座谈会）</p><p>对创业公司来说，与地方政府或产业资本合作，除了财务考量，更重要的就是能在后续产能扩建过程中获得产业资源对接、土地供给、税收优惠等方面的支持。在政府端，帮助企业解决资源和生态发展问题的能力，也是其扩大招商引资成果、打造高附加值产业集群化发展的关键。&nbsp;</p><p>跨越产业对接信息孤岛，高效链接优质项目与政府资源，也是「产业带计划」系列活动希望实现的目标之一。&nbsp;</p><p>36 氪产业社群负责人余熠在座谈会上表示，产业社群目前已经吸纳 25000 位新经济企业的核心决策人，和 8000 位一线投资人，他们是中国创投领域的核心力量。36 氪持续开展「产业带计划」，也正是希望能够调动核心能力和优势资源，带着企业和投资机构走到不同的区域，与地方产业做更深度的链接与融合。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_a2771c95895d4d8f856e02402aa37b60@5807859_oswg74740oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（36 氪产业社群负责人余熠）</p><p>作为此次活动的联合主办方，华映资本也一直扎根中国产业带，持续进行重点领域的生态化布局战略，围绕行业龙头深度合作，培养自身孵化和运营能力，推动创新链和产业链的深度融合。&nbsp;</p><p>华映资本管理合伙人王维玮在座谈会上提到，河南的食品加工、新材料、新能源等产业优势突出，拥有不少潜力企业。华映资本与河南也颇有渊源，由华映资本担任基金管理人的国家中小企业发展基金河南子基金，去年已落地济源，主要投向先进制造、能源迭代、新材料、人工智能、数字经济、农业科技等相关领域的中小企业，目前华映资本围绕河南省内的产业集群已在开展投资、整合等相关工作。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_5c55969fe26d4e01b06af012922e055f@5807859_oswg99538oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（华映资本管理合伙人王维玮）</p><p>此外，河南农投集团下属中原联创作为省内管理规模最大的政府投资基金管理机构之一，其投资部总经理张涵也在座谈会上围绕基金概况、投资方向和落地模式等方面进行了分享。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_3f91db4133fb48fdaadd61368f98b576@5807859_oswg88042oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（河南中原联创投资部总经理张涵）</p><p>在产业带活动的最后一站，同行企业还在郑东新区中原科技城管委会领导的带领下，参观了龙湖金融岛，并就中原科技城的区域特色、产业布局和落地政策等方面进行了详细了解。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_e0d09d76a43f45d98849930fa0a3e727@5807859_oswg222200oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_de49063216cd497aa35c5f0d586a7595@5807859_oswg91839oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（参观龙湖金融岛，龙湖金融岛是郑东新区集金融办公、商业和旅游观光为核心的新型区域）</p><p>为期两天的产业走访和座谈互动，让企业、机构和政府在紧密的交流中深入理解了各自的业务现状、资源需求和发展方向，也为后续的产业合作打下了坚实基础。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_9dca005135694622992c9f0e3dcd531c@5807859_oswg6278oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>产业带计划·下一站</strong></p><p>7 月 18、19 日，产业带计划的第四站将会去到江苏常州，走进常州武进新能源汽车产业，组织参访多家当地优质新能源企业，详解常州武进区新能源汽车产业链崛起背后的秘密。咨询报名活动添加氪代表微信：GCC36kr，欢迎关注。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,4619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_f1001692a53a4467a79c629db2274857@5807859_oswg492592oswg900oswg4619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>活动咨询微信号：GCC36kr</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多产品亚马逊类目第一，老牌家纺品牌年营收超 5 亿美金｜Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2824902736988418?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 10:44:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p><strong>编者按：</strong>当出海越来越成为一家中国公司核心战略时，如何征战全球市场就成为一个极其专业的话题。在全球化的演变中，已有不少中国品牌站立潮头。鉴于此，硬氪特推出「Insight 全球」专栏，从品牌成长与变迁，探索中国品牌出海的前沿方向与时代契机，为出海玩家与行业提供思考与启发。<br>这是我们专栏第 30 期——在亚马逊、沃尔玛和 TikTok Shop 等电商平台销售家纺产品的尚佰环球电子商务有限公司。2016 年自传统家纺集团转型，面向北美和欧洲市场，尚佰环球已推出 3 大家居品牌，其中主品牌 Bedsure2023 年营收已超 5 亿美金。在家纺这一传统赛道，如何借助累积的供应链与渠道，以品牌的形式走向最大海外市场，对此，我们与尚佰环球 CEO 朱兴建聊了聊。</p><p>&nbsp;</p><p>24 个时区的人，大概率只会在三个地方生产的床单上醒来：美国纽约、德国法兰克福、中国南通。</p><p>每一年，只有 700 多万人口的南通都要向全球 130 多个国家出口 10 亿美元以上家纺产品。从 1899 年张謇在家乡江苏南通开办纱厂算起，南通、无锡等地的家纺沉浮百余年，几乎抓住中国每一个外贸腾飞的节点。但在跨境电商行业变得喧嚣时，这些老公司需要撬动新的增长点。</p><p>来自无锡的尚佰环球也是传统转型的家纺企业。公司成立于 2016 年，隶属于拥有 40 多年家纺经验的无锡天一集团。&nbsp;</p><p>目前，尚佰环球在中国无锡、上海、深圳以及美国纽约设有办公室，拥有近 500 名员工，供应链遍布中国、巴基斯坦、印度、土耳其和北美地区。</p><p>尚佰环球面向北美、欧洲市场，以在海外亚马逊、沃尔玛和 TikTok Shop 等电商平台销售毛毯、床上多件套等家纺产品为主营业务，旗下拥有家居品牌 Bedsure、中高端品牌 Double Stitch 和宠物品牌 Lesure。</p><p>面向 C 端消费者，2023 年尚佰环球品牌营收已超 5 亿美金，今年预计营收 7 亿美金。</p><p>其中，Bedsure 是其覆盖人群最广的品牌，在销法兰绒毯现已累计卖出八百多万条，与三件套等产品共同拿下亚马逊类目第一，在亚马逊收获百万条 5 星好评。同时，Bedsure 在全平台的粉丝数已超 35 万，与达人合作日趋活跃。</p><p>&nbsp;自供应链起家，尚佰环球推出 Bedsure 等品牌，已转型为亿级品牌卖家。基于此，我们以 Bedsure 切入，与尚佰环球 CEO 朱兴建聊了聊。</p><h3><strong>产品细分</strong></h3><p>将家纺制品从工厂货源转型为基于需求和场景开发的产品，Bedsure 在设计和布局上经历了多次转变。</p><p>2016 年成立初期，不同于白手起家的品牌，Bedsure 依靠母公司多年资源，已有自身供应链和销售渠道。此时 Bedsure 仅通过对比电商渠道上销量靠前的家纺制品，将厚度、重量等物理指标升级，尚未对产品进行本土化设计。</p><p>沿用传统路径难以带来快速增长。2017 年后，Bedsure 开始搭建美国本土的品牌和设计团队，针对美国消费者偏好进行设计，推向市场的同时逐步建立自身的消费人群画像。</p><p>2020 年，Bedsure 正式进入品牌化阶段，开始拥有固定的美式复古风格和色彩搭配。产品与风格的本土化发力，使其销售额同比超 10 倍增长，跨过上亿美金门槛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7799,5202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240618/v2_9f787f83dc7a4c49bf082fd19ef470d1@5932017_oswg10921840oswg7799oswg5202_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bedsure 品牌系列产品，图源企业</p><p>2021 年后，Bedsure 深入本土化，基于消费者的使用场景进行产品开发。如在夏秋时节，美国学生返校季（Back to School），Bedsure 推出了适合学生群体的家纺产品及配套；针对睡眠时易感到热的人群（Hot sleepers），其设计了凉感系列的多件套等产品。</p><p>目前，Bedsure 已上线超 600 款产品，包含毛毯、床上多件套等。其中，毛毯是推出最早的产品，常年位列亚马逊类目第一；凉感系列是其最新推出的产品。</p><p>朱兴建介绍，凉感系列的灵感源于消费者的购后反馈。这类消费者受体重偏胖或更年期等因素影响，在睡眠中更为怕热，睡眠质量不佳。</p><p>为吸引更多这类消费人群，Bedsure 以凉感系列切入这一功能家纺的细分市场。朱兴建表示，为提升产品体验和差异，Bedsure 从面料选择、印染助剂和缝制方式等方面都进行产品研发。与常用产品不同，凉感系列对吸湿透气和持续凉感功能要求更高。</p><p>面料上，凉感系列采用目前功能型服装使用的尼龙以及莫代尔、竹纤维等材质，通过工艺处理，调整纤维孔径等参数、改变内嵌棉花的种类，使整套床品更为舒适透气，以提升睡眠体验。</p><p>消费者的评价除推动产品拓展外，还决定着产品的生死。朱兴建告诉硬氪，Bedsure 每款新品都有新品期。在特定时间内若该产品评分达不到 4.3 分，产品将会被下架，生命周期告终。</p><p>此外，Bedsure 将全年淘汰的产品款数（SPU) 定为一年总数的 20%。即使是品牌成立初期已在售的经典款，也经历了 5 或 6 次迭代。</p><p>定价上，Bedsure 参考亚马逊的销售数据调整价格并匹配产品。针对美国主流消费人群，其在 10-150 美金区间均有布局。&nbsp;</p><p>为拓展更多消费人群和价格带，尚佰环球推出中高端品牌 Double Stitch 和宠物家纺品牌 Lesure。前者选用中国真丝、美国长绒棉等高价面料，采用磨毛和预先水洗工艺提升舒适度和稳定性，多件套定价在 140-160 美金区间；后者为养宠人群提供与家庭风格相配的宠物家纺用品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,908" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240618/v2_b4d2e8fb51fa4be09582ac7ba0020449@5932017_oswg1636299oswg1268oswg908_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Double Stitch 系列产品，图源企业</p><p>今年，尚佰环球将使凉感系列独立为 Bedsure 旗下的功能性家纺品牌，通过切入细分市场以提升产品单价和利润。</p><h3><strong>切入 SHEIN、TikTok</strong><strong>Shop</strong></h3><p>产品迭代推新的同时，Bedsure 已经进入亚马逊、沃尔玛、SHEIN 和 TikTok Shop 这类北美老牌或高流量的电商平台，并较早开始自营独立站。</p><p>渠道选择上，朱兴建认为，家纺产品是高频使用、低频购买的必需品，应以美国消费者最易触达的平台为核心销售渠道。目前，Bedsure 已入驻亚马逊 8 年，成为家纺类目第一。</p><p>SHEIN 和 TikTok 风靡全美时，Bedsure 已成为受邀入驻的品牌卖家。</p><p>SHEIN 首先向 Bedsure 抛出橄榄枝，邀请其成为平台模式后首位入驻的家纺品牌。朱兴建告诉硬氪，SHEIN 以服装起家，时尚设计资源较为丰富，可与 Bedsure 的时尚家纺系列合作。同时，SHEIN 聚合了偏爱时尚产品的消费人群，高度匹配 Bedsure 的系列产品。</p><p>同时，Bedsure 重投社交媒体，也将目光投向内容电商 TikTok Shop。2023 年，Bedsure 在 YouTube、Facebook、TikTok 等渠道已积累上万名 KOL 和 KOC，花费数千万美元进行推广。</p><p>自以品牌卖家身份进入 TikTok Shop 两个月后，借助流量倾斜和品牌力，Bedsure 迅速成为家纺类目前三，部分产品售罄。</p><p>销售渠道搭建的同时，Bedsure 的品牌路径也较为清晰。独立站和社交媒体成为其聚合消费者和品牌活动推广的主阵地。</p><p>Bedsure 的独立目前已有近 10 万注册用户，其社交媒体粉丝共计已超过 35 万。</p><p>基于独立站，Bedsure 与用户进行更为直接的互动和沟通。例如，推出新款产品前，Bedsure 将安排产品试用环节，针对部分用户开展调研，收回反馈助力调整产品与增强用户粘性。</p><p>此外，Bedsure 的独立站和社交媒体常推出联动活动。今年，Bedsure 推出针对 00 后的系列产品，同时其邀请有志于成为设计师的年轻人参与设计，随后将设计图案公开票选，其中最受喜爱的样式将被实现为产品。</p><p>不论在线上渠道的销售抑或是基于社交媒体的品牌推广，Bedsure 已日渐成熟。今年，Bedsure 以进入线下渠道为主要目标。5 月份，其参加了纽约家居时尚市场周活动，并设立临时展厅供线下零售商参观。</p><p>今年下半年，Bedsure 将走入美国的线下商超和百货商店，补齐销售版图的同时争夺线下存量市场。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪丨 Manner 咖啡创始人夫妇身家 72 亿；茅台发布「自制假茅台鉴定为真」核实说明；阿里巴巴全球数学竞赛决赛试题公布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833046194522374?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 08:04:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>Momenta</strong></p><p>又一家自动驾驶企业拟上市。据证监会官网 6 月 17 日消息，自动驾驶初创企业 Momenta Global Limited（梦腾智驾环球有限公司，下称「Momenta」）已经通过境外上市备案程序，确定拟在纳斯达克或纽交所上市，并发行不超过 6335.29 万股普通股。另据证监会官网发布的《境内企业境外发行证券和上市管理试行办法》规定，首次公开发行或者上市的，应当在境外提交发行上市申请文件后 3 个工作日内向中国证监会备案。这表明，Momenta 已向美国证券交易委员会（SEC）提交了上市申请文件。在此之前，包括纵目科技、地平线、黑芝麻智能等在内的自动驾驶相关企业都已纷纷开启 IPO，自动驾驶行业又迎来一轮上市潮。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>Manner 咖啡创始人夫妇身家 72 亿，公司去年仅 1225 人缴纳五险</strong></p><p>因为连续两起员工和顾客之间的冲突，Manner 咖啡近期被推上了舆论的风口浪尖。Manner 咖啡自 2015 年成立至今 9 年，最初创业的四年间，Manner 保持着「小而美」的开店模式。但自 2021 年以来，Manner 咖啡门店数量一路狂奔，截至 2024 年 6 月 10 日，总体门店数已经达到 1295 家。门店的急速扩张导致了人员需求的增加。根据国家企业信用信息公示系统公布的茵赫实业 2023 年年报显示，公司缴纳五险的员工人数为 1225 人。一名咖啡从业人士告诉记者，相比于正式员工，很多咖啡门店喜欢聘用兼职员工，因为这部分员工不需要缴纳五险一金。&nbsp;</p><p>值得注意的是，Manner 咖啡创始人频频出现在各富豪榜单中。2024 年，Manner 咖啡创始人 39 岁的韩玉龙和 31 岁的陆剑霞夫妇身家达到 72 亿元，入选《2024 胡润全球富豪榜》，排在榜单第 3058 位。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>茅台发布自制假茅台鉴定为真核实说明：鉴定流程管理上存在薄弱环节</strong></p><p>贵州茅台集团官网发布关于媒体相关报道情况核实的说明。经公司内部调查，在 5 月 11 日、5 月 18 日鉴定过程中，鉴定员蔡某、陈某存在鉴定操作不细致、不严谨的问题，反映出公司在产品鉴定流程管理上存在薄弱环节。公司将继续以消费者为中心，持续提升产品鉴定专业能力和数字化水平，加强产品鉴定管理体系建设。针对利用回收包材制作假冒产品等痛点问题，不断优化产品防伪溯源体系，切实为消费者提供更好的消费体验。&nbsp;</p><p>此前据媒体报道，一套记者自行拼凑的兔年茅台假酒，使用了在电商平台凑够的一整套茅台包装。该酒被武汉这家茅台打假办工作人员鉴定为真。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>阿里巴巴全球数学竞赛决赛试题公布，获奖选手名单将于 8 月公布</strong></p><p>据阿里达摩院官微消息，北京时间 6 月 22 日 24 时，2024 阿里巴巴全球数学竞赛决赛正式结束。本届决赛共有来自全球 17 个国家和地区的 800 多名选手入围。接下来将进入专家组独立阅卷阶段。阅卷包括初评、交叉复审、最终核验等流程。决赛的五个赛道将按成绩分别评出金奖 1 名、银奖 2 名、铜奖 4 名以及优秀奖 10 名。总共 85 人获奖选手名单将于 8 月公布。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>山姆 2023 年总营收超 800 亿元，沃尔玛两年半关闭近 60 家大卖场</strong></p><p>近日，山姆不但高速拓店还在开通跨境直邮。继全国第 48 家南京江北店开业后，山姆今年还有 6 家新店即将开业。截至目前，山姆已有 48 家门店，去年总营收超过 800 亿元。但与之对应的，则是山姆母公司沃尔玛在大卖场的收缩态势。根据不完全统计，沃尔玛在过去几年中逐渐缩减了大卖场的规模，2022 年关闭了 21 家门店，2023 年则进一步减少了 26 家，而今年至今已关闭超过 12 家。换言之，过去两年半的时间里，沃尔玛在中国关掉了近 60 家大卖场门店。（南方都市报）</p><p><strong>马斯克第 12 个孩子曝光，生母为 Neuralink 的女员工</strong></p><p>据报道，今年早些时候，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 悄悄地与其脑机接口公司 Neuralink 的女下属希冯·齐里斯 (Shivon Zilis) 再生一孩，他现在至少是 12 个孩子的父亲。这是马斯克与齐里斯的第三个孩子，后者在 Neuralink 担任特别项目总监。2021 年，两人已经生下了一对双胞胎。知情人士称，第三个孩子是在今年早些时候出生的，但直到现在才被外界知晓。截至发稿，齐里斯拒绝就此置评。马斯克尚未回复置评请求。（凤凰网科技）&nbsp;</p><p><strong>韩国航班空中骤降 6000 多米，波音飞机安全性问题再引质疑</strong></p><p>当地时间 6 月 22 日，大韩航空一架原定从首尔飞往中国台湾的飞机，因增压系统发生故障而被迫折返。飞机降落时，有 15 名乘客出现耳膜疼痛和过度换气的情况，其中 13 人被送往医院。Flightradar24 网站的信息显示，这架被迫折返的班机为波音 737 Max 8 机型，最多可搭载 210 人，当天乘坐航班的乘客有 125 人。波音飞机安全性问题再次引发质疑。（红星新闻）</p><p><strong>店员与顾客争执事件持续发酵，Manner 清空两个官方账号内容</strong></p><p>6 月 21 日，Manner 咖啡店店员与顾客争执一事仍在网络上热议。自事发后上万名网友冲向 Manner 抖音官方账号留言评论。在评论区网友几乎一边倒的为店员声讨，指责品牌方对员工保护不足。6 月 21 日下午，记者发现，Manner 在抖音的两个官方账号内容均已清空，作品显示为 0，两个账号的粉丝量分别为 46.1 万和 12.5 万。第三方数据平台显示，Manner30 天的销售额近 750 万元，主要售卖商品是其挂耳咖啡粉。（蓝鲸新闻）</p><p><strong>飞天茅台散瓶批发参考价跌至 2140 元，单日跌近百元</strong></p><p>6 月 23 日酒价披露的最新参考价显示：24 年飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2235 元下跌至 2140 元，单日跌近百元。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价也从前一日 2480 元/瓶跌至 2420 元/瓶。（财联社）</p><p><strong>iOS 18 系统中引入新 API，第三方配件连 iPhone 也能弹窗了</strong></p><p>苹果公司于 2016 年推出 AirPods 时，同步引入了一种全新、简洁的界面，直观展示耳机和 iPhone、iPad 的配对情况。用户不需要进入蓝牙设置和按下按钮，系统就能识别附近的配件，并提示用户进行配对。近期，苹果公司在 iOS 18 系统中引入了名为 AccessorySetupKit 的新 API，首次向配件制造商开放这种配对体验。iPhone 用户升级 iOS 18、iPad 用户升级到 iPadOS 18 版本之后，在检测到兼容的配件之后，就会向用户显示弹出窗口，确认与该设备配对，其体验和 AirPods、AirTag 类似。（IT 之家）</p><p><strong>小米副董事长林斌回应减持股票：用于慈善公益</strong></p><p>6 月 22 日，小米集团联合创始人、副董事长林斌通过个人微博对近期「减持套现」相关传闻作进一步的说明。林斌表示，其基金会是 2019 年设立的，按照当初设立的法律规定，基金会的全部资产，只能用于慈善公益和教育科研相关的捐赠项目，不得用于任何个人享受。2020 年林斌把 1.2 亿股小米股票捐赠到基金会 (其中 6000 万股后来捐给了小米基金会)，全部都只能用于慈善公益。因为这个原因，当初承诺 5 年不再减持，并不包含这个基金会的股票。至于这次减持的金额，除了捐赠母校中山大学的部分，未来还会有更多公益捐赠。&nbsp;</p><p>此前，林斌在 6 月连续三个交易日的减持引起投资者关注。据披露易网站显示信息计算，林斌共减持 1000 万股股份，合计套现约 1.79 亿港元，约合人民币 1.665 亿元。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>近 30 家 A 股上市公司已公告解聘普华永道</strong></p><p>因牵扯进恒大财务造假一案，普华永道正迅速被合作的上市公司「抛弃」。6 月 21 日晚，A 股公司宁波银行、上海电气均公告表示取消聘用普华永道中天。据统计，截至 6 月 22 日，已有近 30 家 A 股上市公司公告解聘普华永道中天，其中不乏「千万级」、「亿元级」大单，合计丢单金额超 4 亿元。普华永道中天 2023 年在 A 股年报审计客户数共 107 家，境内审计费用超 8 亿元。从审计费上看，普华永道中天在 A 股年审市场丢失过半份额。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>懂车帝：未来一年将投入 8 亿现金扶持优质内容产出</strong></p><p>6 月 21 日，字节跳动旗下懂车帝宣布，未来一年将投入 8 亿元现金和 1000 亿流量，从内容生产、流量分发、商业化等多个维度，扶持优质汽车内容产出。据悉，过去一年，懂车帝汽车内容创作者规模同比增长 78%，变现人数增长 6 倍。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>8 地集中宣布关闭金交所，多省清零</strong></p><p>包括广东、厦门、宁波、天津、山西、黑龙江、河南、海南等在内的 8 地金融管理部门 21 日集中发布公告，宣布取消辖区内 8 家金交所业务资质。这是自今年 3 月以来，第三批金交所集中关停。事实上，地方金交所的清理整顿工作已开展多年，目前地方金交所数量大幅减少，多个省份在辖区内实现了清零。此前，有市场数据显示，我国地方金交所的数量一度多达 70 家左右。（第一财经）&nbsp;</p><p><strong>NASA 再次推迟星际客机返回，未给出新日期</strong></p><p>美国国家航空航天局（NASA）宣布，其正与波音公司合作，重新调整「星际客机」返回地球的时间，目前尚未给出新日期，以替代此前宣布的 6 月 26 日。NASA 商业载人航天项目负责人史蒂夫·斯蒂奇说：「在轨道上与空间站对接的星际客机运行良好。我们策略性地利用更多时间，为空间站上的一些关键工作扫清障碍，完成布奇和苏尼乘坐星际客机返回的准备工作，并获得关于已作出系统改进的宝贵信息。」（财联社）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉今年已经裁员 14%，在接下来的几周内特斯拉将进行全面审查</strong></p><p>据财联社报道，特斯拉最新的一份内部记录显示，其全球员工数（包括临时雇员）已降至 12.1 万附近，这意味着公司年内已经裁减了近 14% 的员工。报道指出，12.1 万这一数字并非来自精确的薪资数据，而是来自媒体看到的统计数据。</p><p>特斯拉 CEO 埃隆·马斯克于 6 月 17 日当天向「所有人」发送了一封电子邮件，这个 12.1 万就是这封电子邮件分发列表中的人数。根据媒体的说法，马斯克在邮件中告诉全球员工，「在接下来的几周内，特斯拉将进行全面审查，为表现出色的员工提供股票期权。」（财联社）</p><p><strong>梅赛德斯-奔驰在美召回 16967 辆汽车</strong></p><p>当地时间 6 月 22 日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，由于在之前的召回维修中，变速箱线束连接处没有得到修复，或导致电气短路，梅赛德斯-奔驰美国公司将召回部分 2021-2022 年款 AMG GT43、2019-2022 年款 AMG E53、E53 Coupe、E53 Cabriolet、AMG GT53 和 2019-2021 年款 AMG CLS53 汽车，共计 16967 辆。（e 公司）&nbsp;</p><p><strong>莫斯科交易所称受美制裁影响，部分客户外汇保证金被冻结</strong></p><p>俄罗斯莫斯科交易所 21 日发布公告称，受美国制裁影响，有交易所客户的部分外汇保证金被冻结。莫斯科交易所称，为完成交易所对客户应履行的义务，国家清算中心决定在 2024 年 6 月 28 日之前按照俄罗斯央行确定的 2024 年 6 月 13 日汇率将被冻结的美元和欧元兑换成俄罗斯卢布以完成应履行的义务。（每日经济新闻）&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>沃飞长空旗下首款飞行汽车完成首次公开飞行</strong></p><p>据成都发布，6 月 23 日，沃飞长空旗下首款飞行汽车完成首次公开飞行，这是沃飞长空首次对公众全方位地展示沃飞长空 AE200 验证机全倾转飞行试验。在多家媒体的见证下，AE200 验证机顺利完成全尺寸、全重量、全包线倾转过渡等系列飞行试验所有科目，成为中国首个、全球第二个完成该类试验科目的 eVTOL 企业。据悉，AE200 型号适航合格审定工作正稳步高效推进，还将进行一系列试验与试飞。沃飞长空市场总监费岚预计，未来在民航部门颁发适航证后有望进入量产和投用，预估在 2026 年前后，成都市民即可体验一些小批量的固定航线。（e 公司）</p><p><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发 | 连续三年收入翻倍增长，实时互动边缘云服务商「庭宇科技」完成数亿元 B 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829310300834304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 08:00:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜吴思瑾</p><p>编辑｜邓咏仪</p><p>*</p><p>36 氪获悉，实时互动边缘云服务商「庭宇科技」宣布完成由国海投资、复星锐正联合领投，基石信创、中翔创投、国联股份、四川文投、三七互娱、匠心投资等跟投的数亿元 B 轮融资，本轮融资由一苇资本担任独家财务顾问。据介绍，该资金将用于持续迭代其实时互动云核心技术的研发，以及探索实时互动算力在 AI 训练、推理方面的应用与落地。</p><p>庭宇科技成立于 2019 年，核心产品是自研的实时互动分布式边缘计算云平台。公司通过整合全国性异构边缘服务器，构建了基于边缘侧的算力资源池，面向实时娱乐、实时办公、AGI 三大行业应用场景，提供高性能、高可靠、高弹性、低成本的云端算力，帮助客户提高用户在使用过程中的交互体验。</p><p>庭宇科技董事会秘书、CFO 屈澎涛告诉 36 氪，选择这三大行业场景落地的原因是，这些场景中的业务形态，如虚拟化、沉浸式、实时渲染、3D 仿真等，均需强大的低延迟算力网络支撑，而庭宇科技的核心技术能力——实时互动能力，可实现节点省内延迟小于 20ms，有效满足这些场景需求，确保终端用户使用体验。</p><p>在实时娱乐场景中，庭宇科技利用其实时互动技术，为腾讯游戏、米哈游、网易游戏和字节等公司及快手、抖音、爱奇艺、腾讯视频等平台，提供实时互动算力服务。同时，还为小度、理想、游竞岛等线下实体企业，提供包括线下电竞、客厅娱乐、车载娱乐等云游一体化跨终端算力解决方案，为企业终端用户带来更好的娱乐体验。</p><p>在实时办公场景中，庭宇科技将实时互动技术应用于云端，推出高性能云桌面产品，并集成至百度云、移动云、火山引擎等整体解决方案中进行销售，为园区、教育、公检法司、科研院所、图形设计和渲染等场景客户，打造新一代数字办公空间。</p><p>在 AIGC 场景中，庭宇科技主要借助其边缘 GPU 算力资源，满足企业模型训练和推理方面的需求。具体来说，其产品是一个面向广告营销及视频创作者的一站式内容生成服务，通过文本和图像生成视频以及 AI 识别视频内容自动剪辑等多功能集成，实现内容生成和提升视频制作效率。</p><p>随着短视频行业的迅速发展、游戏行业的云原生化转型以及 AI 应用逐步成熟，各大平台方在给终端用户提供更好交互体验的同时，也在积极寻找降低算力成本的解决方案。这不仅推动了市场对边缘计算的接受度，也为庭宇科技等边缘云服务商带来了宝贵的发展机遇。</p><p>在这种背景下，庭宇科技的策略是专注在产品研发上，实现产品对下游各家不同基础设施的标准化适配，尽快铺开市场。</p><p>为此，该公司基于异构算力池化技术打造了一套边缘侧操作系统。该系统能够无缝接入各种不同型号甚至不同架构的算力硬件资源，实现对国内 95%+的服务器开箱即用和统一纳管、调度，用于支持高并发情况下，用户强交互、低延时的使用体验，形成支撑全国终端用户的技术和服务能力。</p><p>现在，庭宇科技的边缘节点覆盖全国超过 1500 县级市，GPU 最大并发用户数近十万，管理服务器达数万台。在此基础上，庭宇科技针对不同场景构建了一套标准化的 IaaS+PaaS+SaaS 产品技术架构，以满足不同规模企业的需求。</p><p>在市场拓展上，庭宇科技以「产品驱动，被��成」为策略，重点服务行业大客户、大渠道。目前，公司已与百余家客户达成合作，连续 3 年实现正向盈利。2023 年，公司营收规模达到数亿元人民币，收入模式主要包括按月使用量结算、按 license 付费等；2021-2023 年老客户复购率接近 95%；年收入的约 70% 来自上一年度老客户复/增购带来。</p><p>云边端协同发展是云计算领域的重要趋势之一，这一趋势有助于构建更加灵活、高效和智能的计算环境，满足日益增长的计算需求。然而，目前边缘云计算还处于早期阶段，据艾瑞咨询发布的《2021 年中国边缘云计算行业展望报告》显示，2020 年中国边缘云计算市场规模为 91 亿元，预计到 2030 年将接近 2500 亿元。</p><p>在这个拥有广阔发展空间的市场中，参与者主要来自 ICT 基础设施厂商、电信运营商、云计算厂商、CDN 厂商及新兴创业企业。对于创业企业庭宇科技而言，想要在这一市场中占据一席之地，无疑是一项不小的挑战。</p><p>对此，屈澎涛向 36 氪介绍，作为云产品和技术服务供应商，庭宇科技与 ICT 基础设施厂商、电信运营商、和中心云计算厂商是上下游合作伙伴，不直接竞争；此外，庭宇科技定位在实时互动产业细分赛道，类似同业不多。</p><p>另外，该公司的核心竞争力主要表现在：庭宇科技具有覆盖全国的算力资源。其使用的边缘侧操作系统，是由多重技术组合完成的。包括低时延高带宽网络技术、云存储技术、虚拟化和异构算力池技术、实时数据传输技术与音视频编解码技术和分布式渲染技术，这也是云技术本身的壁垒所在。</p><p>庭宇科技现有团队 110 人，研发占比达 80%。创始人朱斌曾就职于阿里、百度、诺基亚、华为等大型互联网/IT 通信高科技公司，拥有近 20 年一线互联网、IT 通信行业经验，具备丰富的技术、运营、交付和管理经验。</p><h3>投资方观点：</h3><blockquote><p>国海投资投资业务部投资总监郭瑞雪：我们坚定地认为云计算市场仍具备广阔的增长潜力，并且边缘云在云计算中所占的比例也将逐渐提升。庭宇科技在云游戏、云办公等细分领域已然取确立了自身的领先地位，同时在 VR/AR、AI 边缘推理等方面也展现出了巨大的发展前景。庭宇科技团队具备对市场需求进行迅速响应以及将其产品化的卓越能力。我们深信庭宇科技必将成长为边缘计算领域中的翘楚企业。</p></blockquote><blockquote><p>复星锐正资本合伙人邢丽喆：庭宇科技作为边缘云领域的领军企业，产品经过多年打磨，已被国内头部企业广泛认可与验证，公司业绩呈现爆发式增长，庭宇的管理团队也展现出了审时度势、锐意进取、敢想敢干的优秀品质。我们坚定看好庭宇科技的产品在未来各个新场景的广泛落地，非常期待 AI 推理在边缘侧的全面爆发，推理端的需求目前显然是被低估的，随着推理端的爆发，相信庭宇科技会迈入全新的高度。&nbsp;</p></blockquote><blockquote><p>中翔资本合伙人郑相羽：国内边缘云市场快速增长， GPU 算力项目在资本市场认可度高，云游戏、云桌面、AIGC 等对实时互动要求更高的行业正在快速崛起。庭宇科技在边缘云技术上有独特的优势，已搭建了覆盖全国的算力节点，在音视频编解码和串流方面的技术优势，并获得头部客户的认可。非常看好庭宇科技在边缘云领域快速崛起的潜力及资本市场价值。</p></blockquote><blockquote><p>基石创投管理合伙人秦少博：当前数据流量持续爆炸式增长，车联网/自动驾驶、VR/AR 、AIGC、云游戏、工业互联网等对数据传输和处理有较高要求的应用场景越来越丰富和成熟，中心云计算架构不仅带宽成本居高不下，更无法满足以上应用场景高实时性的要求，因此云计算架构正在从「云+端」集中式架构向「云+边+端」分布式架构演变。我基金于 2022 年 A 轮领投庭宇科技，投资完成后，公司的边缘云技术方案和商业模式快速得到验证，应用场景广泛落地，经营业绩高速增长，我基金持续看好，本轮继续加磅投资。</p></blockquote><blockquote><p>国联股份创始合伙人徐海：「边缘云相较中心云具有用户体验好、成本低的优势，发展前景可期。庭宇科技作为边缘云行业的佼佼者，在短视频、直播、在线娱乐、数字办公、人工智能等场景为客户提供高性价比的服务，我们看好庭宇科技未来业务的发展空间及弹性；国联股份（603613.SH）作为 A 股产业互联网龙头企业，将发挥战略股东的产业资源优势，赋能庭宇科技未来业务发展」</p></blockquote><blockquote><p>四川文投总经理黄晓迪：「随着国家大力发展新质生产力，我们密切关注科技创新为文化消费带来的生产效率和体验感提升。边缘云计算的出现很大程度降低了网络延时和网络成本，我们判断这个技术会在短视频、云游戏、AIGC 等多个文化领域广泛使用，市场前景可期。庭宇科技已在这些业务端所有较好的布局，商业生态正在持续扩展，我们看好它对数字文化领域的赋能和发展。」</p></blockquote>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板景旺电子：具备最高可量产 40 层 PCB 技术能力，但目前尚未形成批量订单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833809317890307?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:59:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，景旺电子公告，公司股票于 2024 年 6 月 20 日、2024 年 6 月 21 日、2024 年 6 月 24 日连续 3 个交易日收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，属于股票交易异常波动。经公司自查，公司目前生产经营活动正常，日常经营情况未发生重大变化，不存在应披露而未披露的重大信息。公司具备最高可量产 40 层 PCB 技术能力，但目前尚未形成批量订单，后续业务开展存在不确定性。公司的 PCB、FPC 及 HDI 等产品可应用于人形机器人，终端客户目前处于产品开发阶段，但目前尚未形成批量订单，后续业务开展存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>单方面免签政策后，携程国际版波兰用户对中国搜索热度上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833808544844036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中方决定对波兰公民实施 15 日单方面免签政策。消息公布半小时后，携程国际版 Trip.com 上，波兰用户对中国相关关键词的搜索热度环比前一天上涨 40%。波兰游客热衷的中国旅游城市包括北京、上海、成都、广州等。携程数据显示，截至 6 月 23 日，波兰位列今年以来，入境中国旅游前 30 大客源地国家。接下来的暑期，波兰游客入境中国的旅游订单同比去年增长 8 成。目前波兰至中国的航班恢复率达到 7 成左右。预计单方面免签政策公布后，暑期来华旅游的波兰游客数量将进一步增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，哔哩哔哩跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833802139355395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:52:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数上涨，截至发稿，腾讯音乐涨超 2%，小鹏汽车、理想汽车涨超 1%，京东涨 0.71%，爱奇艺涨 0.26%，百度涨 0.02%，哔哩哔哩跌超 2%，拼多多跌 0.32%，微博跌 0.24%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，Arm 跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833798645631496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:49:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，特斯拉涨 0.61%，英特尔涨 0.36%，Meta 涨 0.59%，苹果涨 0.15%，谷歌涨 0.06%，亚马逊涨 0.04%，Arm 跌超 2%，英伟达跌 1.86%，奈飞跌 0.16%，微软跌 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>协鑫集成：回购公司股份 750.47 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833791266703617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:41:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，协鑫集成公告，公司通过股份回购账户以集中竞价方式回购公司股份 750.47 万股，占公司目前总股本的 0.13%，最高成交价为 2.01 元/股，最低成交价为 1.99 元/股，成交总额 1500.28 万元（不含交易费用）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天龙集团：部分董事和高管拟合计减持公司不超 0.23% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833790561503490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天龙集团公告，公司副总经理王娜，董事兼副总经理、财务负责人陈东阳，董事蔡威，副总经理梅琴，副总经理冯羽健，副总经理兼董事会秘书王晶计划通过集中竞价方式，合计减持公司股份不超过 174.03 万股（占公司目前总股本的 0.23%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工业富联董事长郑弘孟：新一代 AI 服务器 GB200 预计今年推出</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833787518781699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:37:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工业富联董事长郑弘孟在年度股东大会上表示，2024 年预计 AI 贡献占该公司云计算总收入 40%，AI 服务器占全球市场份额的 40%。对于新一代 AI 服务器 GB200 出货进展，郑弘孟表示，目前一切正在如期进行当中，不论是 36 或 72 版本，进展均一切顺利，预计今年将正式推出，并按照规划持续推向市场。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 中安：撤销其他风险警示，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833786496010504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:36:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，ST 中安公告，公司股票将于 6 月 25 日开市起停牌 1 天，于 6 月 26 日开市起复牌并撤销其他风险警示。撤销其他风险警示后，公司股票转出风险警示板交易，公司股票交易的日涨跌幅限制由 5% 变更为 10%，证券简称由「ST 中安」变更为「中安消」，证券代码「600654」不变。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>集邦咨询：晶圆厂产能利用率迅速提升，HBM 产值占比将升至 30%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833785828936193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:36:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在日前举办的 2024 集邦咨询半导体产业高层论坛上，集邦咨询资深研究副总经理郭祚荣表示，AI 服务与云端应用带动高效能运算芯片需求强势增长，让先进工艺的发展成为半导体市场所关注的焦点。8 英寸、12 英寸晶圆厂摆脱了去年低迷的市况，2024 年产能利用率迅速提升。在区域竞争背景下，各国持续祭出优渥的补贴政策吸引晶圆厂前往当地设厂，其中美国、日本、甚至欧洲都积极布局先进工艺产能。另据预测，HBM 在 DRAM 总产值占比将从去年约一成提升到 2025 年超过 30%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中方决定对波兰公民实施 15 日单方面免签政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833783132719622?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:33:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中方决定对波兰公民实施 15 日单方面免签政策。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿尔特：终止 2023 年度向特定对象发行股票事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833774326516224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:24:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，阿尔特公告，综合考虑资本市场监管政策变化以及公司自身实际发展情况、未来发展规划等因素，并与相关方充分沟通论证，公司经审慎分析后，决定终止 2023 年度向特定对象发行 A 股股票事项。目前公司各项经营活动正常，终止该事项不会对公司的日常经营活动造成不利影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯控股：今日耗资约 10.04 亿港元回购 266 万股公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833767155206401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:17:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，腾讯控股在港交所公告，今日耗资约 10.04 亿港元回购 266 万股公司股份，回购价格为 374.2 港元/股-381 港元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟委员会批准 IBM 收购 Software AG 的某些产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833765958355462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧盟委员会 6 月 24 日根据欧盟合并条例批准了 IBM 公司收购 Software AG 的 Super iPaaS（集成平台即服务）企业技术平台 StreamSets 和 webMethods。欧盟委员会的结论是，鉴于该交易对两家公司都活跃的市场的竞争影响有限，而且有足够数量的替代参与者，因此不会引起竞争问题。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信息发展：智慧交通业务相关收入在主营业务中占比低，公司已连年亏损</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833751602383113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:15:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，信息发展披露股票交易异动公告称，公司主营业务为智慧交通和智慧政务，目前公司业绩收入由传统业务智慧政务（档案和食品安全）实现，智慧交通业务相关收入在公司主营业务中占比低。公司已经连年亏损，截至 2024 年 3 月 31 日，公司报告期内一季度归属于上市公司净利润为–2368.5 万元，公司营业收入为 2355.5 万元。其中，公司智慧政务（档案和食品安全）收入占总收入的比例超过 90%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>振邦智能：拟向越南孙公司增资 1350 万美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833765159848454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:14:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，振邦智能公告，公司拟以自有资金通过全资子公司振邦智能科技（香港）有限公司向全资孙公司振邦智能科技（越南）有限公司增资 1350 万美元。此次增资旨在落实公司中长期国际化发展战略，提升公司在海外市场的竞争力和运营效率。增资完成后，振邦智能（越南）仍为公司的全资孙公司，公司合并报表范围未发生变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 天 40 家银行被吸收合并，农村中小银行"减员"再加速</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833764203547140?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:14:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[往前追溯该批覆发布的前一周，已有 40 家农村中小银行被吸收合并或解散，该趋势也展现农村中小银行缩编步伐的加快。除前述村镇银行外，辽宁农村商业银行获批吸收合并 36 家农村中小银行机构；民生银行收购 1 家村镇银行并设立分支机构；东莞农村商业银行吸收合并 2 家村镇银行。业内人士表示，这意味着今年农村中小银行收购、兼并、退出的速度进一步加快。相关人士预测，到 2024 末，银行业金融机构独立法人名单将进一步缩水。「其中，中小农商行、村镇银行仍会占大部分。」（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>部分券商加大境外业务联动「服务」企业赴港上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833734504909061?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 20:06:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从券商处了解到，为了实现降低券商投行冗余成本、改善投行业绩、提高保代收入的多重目的，以头部券商为主的拥有境外子公司的部分券商正在加大海外业务布局力度。与过去内资投行保代将项目对接给境外子公司后几乎不再插手不同，其正在尝试更多地参与到项目之中。背后原因主要有二：分得更多收入；境外子公司人手有限，A 股 IPO 人员冗余。 （21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万科 A：已向银行申请贷款并已提款 15 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833729773341185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 19:59:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，万科 A 公告，公司已向交通银行股份有限公司深圳分行申请银行贷款并完成提款，提款金额共计人民币 15 亿元，期限 10 年。公司之全资子公司深圳市万科发展有限公司拟以持有的深圳森懋置地有限公司 100% 股权为前述贷款提供相应质押担保。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辉瑞获英国 RSV 疫苗合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833715553307139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 19:57:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[顶替葛兰素史克，辉瑞公司获得向英国供应数百万剂 RSV 疫苗的合同。根据本月早些时候公布的一份经编辑的合同，辉瑞被选中在未来两年内向英格兰和北爱尔兰的老年人供应超 350 万剂 Abrysvo 疫苗，并向孕妇供应超 140 万剂疫苗以保护她们的婴儿。疫苗将于 7 月开始交付，以便在下一个感冒季节到来之前保护老人和新生儿。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板莱绅通灵：公司及控股股东、实控人不存在筹划重大事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2833712971958535?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-24 19:49:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，莱绅通灵发布异动公告，公司及控股股东、实际控制人马峻不存在筹划涉及公司的重大资产重组、股份发行、重大交易类事项、业务重组、股份回购、股权激励、破产重整、重大业务合作、引进战略投资者等重大事项。截至 6 月 24 日收盘，公司动态市盈率为-27.23 倍，而黄金珠宝行业其他企业的平均动态市盈率为 69.87 倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>