<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>珀莱雅首位 CDO 上任，国货美妆龙头重注数字化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251140468515079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 21:28:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>国货美妆巨头珀莱雅，迎来一项关键的高管人事任命。</p><p>4 月 14 日，珀莱雅官宣任命胡宁波为公司历史上的首位 CDO（首席数字官）。胡宁波拥有 20 多年的信息化数字化工作经验，此前历任免税零售企业 Lagardere 中国区 IT 部门负责人，LVMH 时装部北亚区 CIO，于 2025 年 1 月加入珀莱雅。「管理经验丰富，服务型领导风格」，是珀莱雅内部对他的评价。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1538,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_1dbdf840cef14b5699b311b31cc2db07@5679941_oswg1735851oswg1538oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>没有一家志向远大的消费品公司不看重数字化。此前行业里流行的职位名称是 CIO，即首席信息官。CDO 和 CIO 只差一个字母，却是一个时代的分野。刚刚履新 CDO 的胡宁波如此理解自己的「新 title」：「从项目交付转向价值创造，从局部数字化升级走向全局数字化规划。」</p><p>珀莱雅创立于 21 世纪初，长于线下渠道和下沉市场。20 年后的 2023 年，这家土生土长的国货品牌以 89 亿营收超越上海家化，登顶国产化妆品王座。据行业预测，2024 年珀莱雅的营收规模据预测有望突破一百亿元（年报将于 4 月 24 日披露）。</p><p>对这样一家百亿规模，从化妆品专营店鏖战到移动互联网时代的中国本土化妆品巨头来说，数字化扮演的角色也已今非昔比。</p><p>2024 年 4 月，时任珀莱雅副总经理的侯亚孟参加内部的数字化转型项目启动会时说，「数字化是推动珀莱雅业务能力和市场表现升级的关键。」更早先时候，在引入和普及飞书这类数字化工具时，侯亚孟也是踊跃的推动者和牵头人。</p><p><strong>CIO 时代的数字化，是基于业务的局部数字化。</strong></p><p>创业之初，化妆品专营店即 CS 是珀莱雅的主要销售渠道，后伴随淘宝兴起，珀莱雅成为国内最早做电商生意的美妆企业。2019 年，珀莱雅线上和线下渠道的销售占比还几乎相当；到了 2024 年上半年，线上占比已超 93%。从淘宝京东唯品会的货架，到淘宝抖音快手的直播间，珀莱雅都一一抓住了红利。</p><p>做电商业务需要一项技术基本功：一套稳定可靠的线上订单系统（OMS）。在 618、双 11 等大促订单峰值的时段，从大型电商平台不错不漏不延时地把订单「接过来」，且有条不紊地处理好合单、拆单、加赠品等业务部门和物流部门的需求，是衡量这套系统够不够优秀的关键大考。</p><p>在许多消费品公司，技术团队 Q3 和 Q4 的核心工作之一，就是利用平销期测试系统，为电商大促的到来做准备。一位珀莱雅技术团队的老人回忆，OMS 适用于大部分公司，但珀莱雅的 OMS 为适应业务飞快发展，经历了几轮「改造」，「尤其 2020 年前后开始，每年双 11 来自整个电商平台的都是海量的订单增长，我们的压力也可想而知。」</p><p>2024 年 38、618 两个促销节点中，珀莱雅天猫旗舰店成交金额均获天猫美妆排行第一；2024 年 618，珀莱雅品牌成交金额还拿下抖音美妆国货第一——这套系统扛住了考验。</p><p>利用协同办公平台飞书来对产品研发、营销等关键业务环节提效，是珀莱雅在 2023 年布局的决定，也是数字化转型的一个成果。</p><p>珀莱雅破圈靠红宝石精华、双抗精华爆卖，产品研发是美妆公司灵魂。但新产品从立项到上市耗时漫长，需研发、采购、生产、市场营销等多部门沟通协作。飞书多维表格可以优化协作节奏，缩短研发周期。珀莱雅上海研发中心 40 多位员工用多维表格实时查看工作排期进度，每天节省 25% 工作时间。</p><p>和许多快消品公司一样，珀莱雅的市场调研部门此前用问卷搜集消费者数据。当他们走到专柜一线，现场搜集消费者反馈时，飞书语音功能可在嘈杂环境中记录信息，经 AI 总结后存入多维表格，生成消费者行为画像报告供研发参考，提升数据搜集效率，降低分析门槛。</p><p>同时，飞书在 2024 年跟珀莱雅共创了「效率先锋」、「AI 黑客松」等活动，推广产品落地的同时，培养员工的数字化思维，真正激发员工创新。可预期的是，当珀莱雅从 CIO 时代进入 CDO 时代，飞书也能发挥更大的价值，成为每个员工都能用起来的工具。</p><p><strong>进入 CDO 时代，数字化的本质变成让数据指导业务。</strong></p><p>珀莱雅内部一个重要的产品是「让数据说话」的智能决策平台。</p><p>一位珀莱雅技术团队员工称，珀莱雅的智能决策平台最初由 BI（Business Intelligence）看板演进而来，在推进数字化转型过程中，于 2024 年完成了一次重大版本升级。数据颗粒度细化到可以拆解出某大单品独立的营销成本，结合产品成本等数据，更直观地呈现产品的整体利润水平。这个产品能帮助不同层级、不同使用权限的管理者更好地使用数据，做出尽可能准确的经营决策。</p><p>电商时代的营销大多发生在线上，这套智能决策平台也应用跨渠道归因数据模型，以更好地追踪种草行为对销售结果的转化效果，为更科学的投放决策优化提供夯实的数据基础。</p><p>作为珀莱雅首位 CDO，胡宁波对未来有清晰的战略级设计，一句话说，就是推动珀莱雅「从局部数字化走向全局数字化。」</p><p>具体方向有三个：把 AI 深度应用在精准营销、产品创新、供应链优化等核心业务环节；建设企业级全域数据库，探索建立美妆行业大模型，为业务决策提供动态支持；建设「IT 业务化、业务 IT 化」的人才队伍。</p><p>其中 AI 如何改造美妆公司业务，是全行业都在关注和钻研的命题。胡宁波的团队对此也有了系统的规划，他们的目标是建立两个平台和一个中台。 全域知识平台是将资深专家智慧经验转化为可计算的数字资产，探索珀莱雅的"数字大脑"，全面围绕数据+AI 赋能各领域 AI 应用。比如生成式 AI 美妆配方大模型<strong>，</strong>基于大量的化妆品配方和成分数据点进行训练。通过深度学习和数据分析，它能够挖掘隐藏在数据中的关键洞察，从而加速配方开发，缩短研发周期。 智能决策平台是 AI、大数据分析和机器学习，帮助美妆企业进行数据驱动的决策，提升运营效率、优化产品开发、智能选品、科学投放、预算智能分配等。 模块化能力中台涵盖研发体系、供应链体系等模块化系统生态，将专家经验封装为可热插拔的模块化应用，使业务端和中小品牌能像 APP 安装般调用相应模块，解决业务中遇到的问题。</p><p>「这不仅需要 IT 业务化，也需要业务 IT 化，也就是业务的同事能深入理解，应该关注哪些数据，如何用数据来思考。」珀莱雅 CDO 胡宁波说。从这个意义上说，成功的数字化未来远不仅是 CDO 部门的使命，更是全员参与、共同塑造的愿景，承载着企业的无限可能。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 《八千续航，无惧弱网，十面抗摔，轻户外手机荣耀 Power 正式发布，售价 1699 元起》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251391532474880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:46:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 4 月 15 日，在轻户外新物种—荣耀 Power 新品发布会上，超长续航手机荣耀 Power 惊艳亮相。作为兼具城市与户外需求的全新系列，荣耀 Power 首发 8000mAh 青海湖电池，引领智能手机续航新高度。荣耀 Power 还在通信、抗摔、AI 等方面升级进化，搭载自研射频增强芯片 HONOR C1+ ，支持双向北斗衞星短信，拥有十面抗摔强悍素质，配备荣耀绿洲护眼屏，全新 AI 户外模式，全方位满足城市工作、户外探索双重场景的用机需求，用行业领先技术定义轻户外手机标准。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="527,215" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_c0567c7d36b2437db9527651fd165abc@517825446_oswg135350oswg527oswg215_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>8000mAh 青海湖电池，超长续航一路高能</strong></p><p>荣耀始终以消费者体验为核心，不断推动手机行业电池技术的变革。基于对户外人群真实用机需求洞察，荣耀 Power 首发搭载 8000mAh 青海湖电池，电池硅含量突破 10%，能量密度高达 821Wh/L ，实现了业界超长手机续航，彻底解决用户的续航焦虑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="531,217" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_3f5c18f68f884e9896010bed7ac4da48@517825446_oswg147955oswg531oswg217_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>日常使用情况下，中国质量认证中心认证，16.6 小时持续亮屏使用，轻松满足用户城市通勤、骑行、露营、爬山等轻户外场景的需求，带来续航无忧的使用体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1202,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_aafff75b02ee46a0b90a91c2e552b504@517825446_oswg231898oswg1202oswg492_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 Power 还针对用户极限环境、电量告急等使用场景给出了解决方案。在高温或严寒地带，荣耀 Power 凭借稳定靠谱的续航能力，可支持用户在-30℃的极寒环境连续通话 31 小时，在 55℃极高温环境下通话 27.5 小时以上，手机极限续航适应性拉满。</p><p>&nbsp;</p><p>为满足用户的电量急用需求，荣耀 Power 还配备了 66W 超级快充，充电 10 分钟即可快速回血。在智慧节电引擎的加持下，即使只有 2% 的电量，荣耀 Power 系列也可支持用户长通话 65 分钟，给用户充足的续航安全感，轻松实现用电自由。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7680,3142" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_c9c2f596490540608ec5479f639dfdc7@517825446_oswg2021364oswg7680oswg3142_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在实现超长续航的同时，荣耀 Power 对手机空间的堆叠架构进行了全面升级，给电池扩容腾出了更大空间，并将机身的厚度控制在 7.98mm，兼顾超大电池和轻薄手感，实现轻户外手机的「双 8」标准，真正做到这么大还这么薄，让用户轻装出行，说走就走。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>自研射频芯片+双频 GPS，信号王者精准到位</strong></p><p>荣耀 Power 搭载自研射频增强芯片 HONOR C1+，实现地库、电梯、筒子楼等各种弱网环境的低时延和快速回网。同时，荣耀 Power 还支持双向北斗衞星短信（仅 12GB+512GB 版本支持），让用户在户外无信号环境下也能保持在线。荣耀 Power 的信号技术全家桶，真正做到了弱网强信号、无网不断联的极致通信体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7680,3142" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_baff151f08de4f5bac7c635a2b2606a2@517825446_oswg8250253oswg7680oswg3142_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 Power 还搭载了三频北斗和双频 GPS 技术以及全新高精度磁融合指向算法，提供更精准的方向指引，让出行导航不绕路，定位不漂移。在两张卡都是 5G 网络的环境下，手机还支持双卡双待双通，让用户通话上网两不耽误。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,516" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_e4835c7a114b41cda7916cf67488b28f@517825446_oswg337215oswg1265oswg516_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>十面抗摔+绿洲护眼，品质加倍影音兼备</strong></p><p>户外出行，手机难免意外跌落，磕磕碰碰。荣耀 Power 延续了四角抗跌结构设计，采用荣耀太极缓震架构 2.0，实现整机十面抗摔。得益于整机的三道防护大坝设计，荣耀 Power 支持全场景生活防水，让用户无惧意外掉落和户外淋雨，使用体验更可靠。</p><p>影音方面，荣耀 Power 搭载 6.78 英寸 1.5K 荣耀绿洲护眼屏，峰值亮度高达 4000nit，支持 3840Hz 高频 PWM 调光，通过中国标准化研究院 Vico A+护眼认证，用起来「养眼更护眼」。此外，全新升级的 300% 大音量双扬声器，采用荣耀自研声场扩展算法，可实现影音/游戏/通话/铃声和导航等场景大音量全覆盖。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7680,3142" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_a5e3a0df474b48d489137fc986db2976@517825446_oswg10108408oswg7680oswg3142_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>轻装出行，高能相伴，荣耀 Power 售价 1699 元起</strong></p><p>荣耀 Power 遵循时尚大方的科技美学设计理念，拥有「雪原白」、「沙漠金「和「幻夜黑」3 种配色，提供「8GB +256GB、12GB+256GB、12GB+512GB」3 个容量版本，国补后售价分别为 1699.15 元、1869.15 元、2124.15 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_3130e67ac8644bb38d46080244f9f105@517825446_oswg266562oswg1267oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_747f2d88d127457eb099aacb170b8d4d@517825446_oswg283611oswg1267oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>目前，荣耀 Power 已全面开启预售，并将于 2025 年 4 月 18 日 10:08 在荣耀商城、各大授权电商、荣耀体验店、授权零售门店正式开售。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜刘强东内部讲话曝光：要求京东外卖利润率不高于 5%；淘宝天猫上线「外贸精选」：深入 100 个产业带，六大举措助外贸商家「外转内」；</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251230317666825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 18:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>绝味食品与腾讯智慧零售联合发布中国零售连锁 AI 垂直场景大模型，并推出三大 AI 应用</strong></p><p>36 氪获悉，绝味食品 20 周年战略发布会于湖南长沙北辰国际会议中心举办。现场，绝味食品与腾讯智慧零售联合发布中国零售连锁 AI 垂直场景大模型，并推出三大 AI 应用——AI 点餐智体「小火鸭」、AI 店长智体「绝智」、AI 会员智体。绝味食品首席数智增长官谌鹏飞表示，我们相信 AI 是未来 3-5 年最大的确定性变量，绝味将借助数智能力持续提升消费者价值，推动组织从供应链模式向全链路 AI 数智驱动转型。</p><p><strong>消息称 OpenAI 采用智谱标准评测最新模型</strong></p><p>36 氪获悉，有消息称，OpenAI 在刚刚发布的 GPT-4.1 系列模型中评测其函数调用能力时采用了 ComplexFuncBench，这是由智谱团队提出的专用于评估大模型复杂函数调用能力的测试基准。ComplexFuncBench 主要评测大模型在 128K 的长上下文下进行多步带约束的函数调用的能力。相比于现有函数调用测试基准，ComplexFuncBench 要求大模型对真实场景下的用户需求进行细粒度理解，并在此基础上进行多步带推理的函数调用，这对模型的函数调用能力提出了更高的挑战。</p><p><strong>淘宝天猫上线「外贸精选」：深入 100 个产业带，六大举措助外贸商家「外转内」</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 15 日，淘宝天猫于今日启动「外贸精选」专项，计划面向至少 1 万家外贸商家、10 万款外贸货源，通过「快捷入驻、流量和佣金激励扶持、半托管服务、小二本地化指导、外贸周营销专场、天猫超市直采」六大举措，助力外贸商家快速「外转内」。目前，阿里巴巴集团已成立外贸专项小组，抽调业务骨干集结奔赴 10 个省（市）的 100 个外贸产业带一线，现场开展专项对接。</p><p><strong>金山办公 CEO 章庆元：WPS 会考虑将国产模型引入海外市场</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 14 日，金山办公 CEO 章庆元在长江商学院「中国企业 CEO 上海论坛」上表示，海外对于金山办公来说是一个很大的增量市场，是金山办公的重点业务。目前，金山办公在海外已拥有超过 2 亿月活设备数。面对全球 AI 竞赛的产业变局，章庆元表示：「DeepSeek 的横空出世，把中国 AI 大模型的水平拉至世界级，而且成本上更占优势，也让金山办公等一众在大模型之上‘做应用’的企业看到了新的机遇。未来 WPS 会考虑将国内 AI 模型引入海外市场。」</p><p><strong>刘强东内部讲话曝光：要求京东外卖利润率不高于 5%</strong></p><p>近日，一段京东创始人、董事会主席刘强东 2024 年内部讲话的线上会议视频流出。刘强东谈到：「我给京东外卖定一条规矩，京东外卖永远赚的净利润不允许超过 5%。超过 5%，我要处分人的。我们一定要在行业里面，按照三毛五的理论，来约束自己的赚钱能力、赚钱欲望。」此外，刘强东还要求给全职骑手上五险一金、给兼职骑手提供意外险和健康医疗险，要让骑手更有保障。只做品质堂食外卖，不靠算法压榨外卖骑手和商家，要让用户能放心吃。（新浪科技）</p><p><strong>爱马仕超越 LVMH 成为全球最有价值的奢侈品公司</strong></p><p>爱马仕超越 LVMH 成为全球最有价值的奢侈品公司。（新浪财经）</p><p><strong>弘信电子：第一季度净利润同比下降 76%</strong></p><p>36 氪获悉，弘信电子公告，2025 年第一季度公司营业收入为 15.87 亿元，同比下降 4.97%；归属于上市公司股东的净利润为 680.07 万元，同比下降 75.80%。主要原因包括算力业务实现营业收入 7.16 亿元，同时 FPC 业务产品结构进一步优化，毛利率持续改善。此外，经营活动产生的现金流量净额为-2.95 亿元，主要系报告期支付货款增加所致。</p><p><strong>洪灏正式出任华福国际 CEO 兼首席全球资产配置官</strong></p><p>洪灏已于 4 月 15 日正式加盟华福证券，担任华福国际 CEO 兼首席全球资产配置官，曾任思睿集团合伙人兼首席经济学家、交银国际研究部主管、中金公司首席全球策略师，并曾在花旗集团、摩根士丹利等国际金融机构的伦敦、纽约、悉尼办公室工作，兼具买方、卖方机构工作经验。（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「纬钛机器人」完成近亿元天使及天使+轮融资，小米战投领投</strong></p><p>4 月 15 日，机器人公司上海纬钛科技有限公司宣布连续完成近亿元天使及天使+轮融资。其中天使轮由小米战投领投，宽桥恒松、雅瑞资本、iCANX Fund、梅花创投、微光创投及老股东跟投；天使+轮由祥峰投资、雅瑞资本、iCANX Fund、梅花创投、微光创投联合投资，万甲资本担任独家财务顾问。本轮融资资金将用于推进基于视觉的触觉传感技术、手眼协同算法研发及商业化落地，打造通用类人机器人末端感知系统、手眼协同算法以及场景解决方案，同时加速拓展海外市场。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>猿辅导集团推出首个教育 AI 范式——「小猿 AI」，发布全场景智能教学解决方案</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 15 日，猿辅导集团在「小猿 AI 暨智能硬件战略发布会」上，正式推出首个教育 AI 范式——「小猿 AI」，并发布覆盖家校两端的「软件应用+智能终端+通识课程」三位一体解决方案，涵盖小猿 AI App、小猿 AI 学习机及飞象星球人工智能通识课，系统性回应大模型时代教育 AI 的发展命题。据了解，小猿 AI 模型层由猿辅导集团自研的猿力大模型和 Deepseek-R1 模型矩阵组成，既能充分发挥大模型优势，又能保障教育专业性。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>国雄资本董事长姚尚坤：中国 AI 全产业链优势凸显，资本与技术正循环加速</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 15 日，国雄资本董事长姚尚坤在 2025 年世界互联网大会亚太峰会中表示，中国凭借全球最完整的产业链数据优势，正探索一条高效、普惠的 AI 技术落地路径，推动「AI+」制造、医疗等场景加速渗透。姚尚坤指出，中国 AI 发展并非简单「超越谁」，而是基于产业特点开发专用模型，实现流程智能化。在政策支撑下，「政策、资本、技术」的正循环正在形成，新质生产力成为战略核心，资本市场则扮演枢纽角色。</p><p><strong>高盛 CEO：美衰退风险上升，未来还有更多挑战</strong></p><p>从摩根士丹利 CEO 杰米·戴蒙到贝莱德 CEO 拉里•芬克，越来越多华尔街的大佬们最近都在警告特朗普关税可能对美国乃至全球经济前景带来的巨大影响，而本周，高盛 CEO 大衞•所罗门（David Solomon）也加入了警告的行列。美东时间周一，所罗门表示，由于美国对外贸易战的不确定性，以及美国企业 CEO 们对于前路的规划迷茫，美国经济衰退的风险已经「有所增加」。所罗门表示，美国未来将面临更多挑战，「我们进入第二季度的经营环境与今年早些时候明显不同」——而其原因正是特朗普新关税所引发的不确定性。（财联社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>Meta 面临反垄断审判，特朗普是否会出手干预引发关注</strong></p><p>美国政府正在推进一起重磅反垄断案件，指控马克・扎克伯格的 Meta 通过多年的「反竞争行为」非法建立了「社交网络垄断」。如果法官支持政府一方，Meta 可能会被迫通过出售 Instagram 和 WhatsApp 进行拆分，其他科技巨头也会受到警示。但还有另一个「如果」引发媒体讨论：美国总统唐纳德・特朗普是否会以某种方式进行干预。扎克伯格最近一次被目击是在 4 月 2 日的白宫。就在同一天，有报道称他正在敦促特朗普解决联邦贸易委员会的这起案件。 （新浪财经）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>双端 DAU 破 1200 万：一款 FPS 如何用「技术+生态」撕开红海市场？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251176864882952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 17:16:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 12 日，《三角洲行动》在新赛季「黑夜之子」的前瞻直播上，公布了一则新数据——游戏双端 DAU 目前已经突破 1200 万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ee62d6e967cb4ec493cc427016dfd713@16519798_oswg300148oswg555oswg312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《三角洲行动》DAU 突破 1200 万</p><p>这个数据来得突然，但也不算意外。如果你注意观察，会发现《三角洲行动》在内容平台上的热度也在快速提升。比如与开服相比，现在这款游戏已经跻身抖音游戏直播热度前三，并且截至完稿，它的相关话题播放量已经超过了 400 亿。在 B 站，不少 UP 主也借此一举成名，如老飞宇靠「老鼠人行动」系列吸引到了不少新关注，快速实现了粉丝的突破和增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_98242a6045ad4ac6a66c82c178e2b6f1@16519798_oswg174471oswg555oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">老飞宇的近期视频（来源 B 站）</p><p>而据顺网科技数据显示，《三角洲行动》的网吧热力值在今年 2、3 月也已经杀进前三。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_e06ee7239a8343db87a552a14fe07102@16519798_oswg356931oswg554oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：顺网科技</p><p>这一系列成绩可以说相当好。别忘了，《三角洲行动》迄今为止才上线六个半月。对比同类产品，它的增长最快也最稳定，足以和那些早已运营多年的老产品同台竞技。</p><p>另外，《三角洲行动》的成绩有多好，从腾讯高层对游戏的多次公开表态同样可见一斑。</p><p>在去年 Q3 财报中，《三角洲行动》的定位是「具备长青游戏潜力」——长青游戏指年流水超 40 亿，且季度 DAU 超 500 万（手游）或 200 万（端游）的产品。同期腾讯财报电话会议的开场，使用的就是《三角洲行动》的音乐。</p><p>而到了 2024 年度财报的电话会议里，腾讯表示去年 Q4 这款游戏的双端总收入已经超过 10 亿元，并强调「《三角洲行动》不会蚕食腾讯现有的游戏」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,315" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_3d83372a9a5343549044270640513172@16519798_oswg113513oswg554oswg315_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：财报电话会内容</p><p>这想法听起来可能有点诡异——现如今玩家就那么多，红海市场就得打存量竞争。在用户精力有限的情况下，内容相近的 FPS 怎么可能不会形成竞争关系？</p><p>抱着这个疑问，我们在全面回顾《三角洲行动》近半年来的行动与策略之后，结合腾讯内部对其的理解，得到了一个新的结论：这款游戏想做的不是存量竞争，而是想当「红海的拓盘者」。</p><p>说明白点就是，《三角洲行动》所考虑的，不是如何在红海中吃下更大的份额，而是怎么基于技术进步、游戏设计、用户需求和时代背景，与其他 FPS 一起合力推动品类走向下一个世代。</p><p>这并非易事。</p><h2><strong>技术驱动玩法：工业化管线与战术平衡的「双螺旋」</strong></h2><p>「车枪球」算是游戏领域久盛不衰的老三样。</p><p>FPS 作为其中之一，几乎每隔一个世代就会出现至少一款标志性产品。早在 2011 年，网游《穿越火线》就创下了 230 万人同时在线的纪录；2023 年，全面升级的 CS2 在 Steam 平台实现了 142 万同时在线人数的壮举。除此之外，《Apex 英雄》《无畏契约》等游戏也在不同时期带起了一轮又一轮 FPS 热潮。</p><p>这些游戏虽然细分玩法、内容侧重点不同，但往往具有一个核心共通点，即他们都借助时代技术，做出了最契合玩家群体当下需求的产品内容。</p><p>比如在 PC 尚未普及 3D 显卡的年代，《Doom》就推出了伪 3D、无真实物理碰撞等设计。</p><p>后来的「半条命」系列，则引入多边形建模、自由视角、跳跃等技术，进一步强化了 FPS 游戏的沉浸体验。而敍事与玩法融合的设计，更是启发了不少后来者。比如开创「电影化敍事」、引入 QTE 和非线性关卡的《使命召唤 4》。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,345" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_7e45910d5e9e4b35b4c2798692a6bda9@16519798_oswg423060oswg554oswg345_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">经典 FPS 游戏《半条命》</p><p>另一方面，「战地」系列坚持的多人合作大战场模式，也持续带给玩家独特的游玩体验。他们都得益于画面升级、交互逻辑、网络数据同步等技术的研发积累。</p><p>再到后来，技术突破到达了一定瓶颈，给 FPS 游戏开发带来的边际效益递减。于是，玩法创新开始提供可能性。基于《DayZ》衍生出的大逃杀玩法让《PUBG》火遍全球，《守望先锋》引入技能的设计更是让大家看到了 FPS 游戏不同的一面。</p><p>两者一融合，《Apex 英雄》横空出世。而把大逃杀与建造玩法融合的《堡垒之夜》，至今也依旧是不少 FPS 爱好者的首选。这些玩法创新，反而又继续带动了技术的进一步升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_77d6e2d29d8744539a331f66e8d30681@16519798_oswg303399oswg554oswg304_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《堡垒之夜》</p><p>可以看出，这些游戏基本都凭借开创性的时代设计，在 FPS 史上留下了浓重的一笔。更重要的是，他们做出了契合当时玩家期望与想象的玩法设计，又或者说玩家推动了这些内容的诞生，直到某个游戏开发者将其实现。</p><p>《三角洲行动》追求的成功或许同样如此。</p><p>目前，《三角洲行动》是腾讯首个「四有」概念游戏，即全平台、全自主研发、全 IP 自控和覆盖全球范围，属于尽可能发挥大厂开发和运营优势的集大成产品。</p><p>当然，其中的投入和难度也相当大。游戏双端开发的难度比单一平台开发的难度提升了几个量级，不同平台的用户操作习惯、操作需求各不相同，相同的内容如何匹配不同硬件用户的操作习惯，很考验开发团队的能力。</p><p>这点单看《三角洲行动》对技术的需求就能知道，比如该如何实现 PC 与移动端共享交互逻辑，保证双端相对一致的游戏体验。在研发过程中，琳琅天上需要搭建跨端一体的生产及渲染管线，做好双端体验互通和统一的安全解决方案，并保证动作系统、干员动捕、空间音频等技术能媲美全球头部级别的 PC 端 FPS 游戏。上线海外市场，开发团队还要解决全球多端同服的服务器架构问题。</p><p>除了双端渲染，美术、关卡和战斗玩法用到的技术也值得关注。比如在硬件技术限制的情况下，开发团队针对游戏地图中的植被、水体、地形细节，以及这些元素的动态变化做了多次迭代。在游戏体验方面，PC 端玩家游玩烽火地带模式时，能够通过实时光追、全局光照和地图元素的动态变化，依据窗户玻璃反射、植被晃动和声音，综合判断敌人位置。</p><p>类似的案例还有很多，而这些技术到产品端的突破保证了游戏品质表现足够高，并且也能在主流多端平台上流畅运行。</p><p>值得一提的是，大型剧情向 DLC《黑鹰坠落》的开发更是投入了恐怖的技术成本——它采用 UE5 引擎开发，专门搭建了自研管线，还远赴温哥华招募了美术总监，并组建专门的演绎团队，投入剧情表现打磨。说实话，做这个内容未必那么有利于游戏持续变现，但用制作人 Shadow 的话来说，这是一种「价值投资」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_6c2f286ecb6e4ec5812e283192138a67@16519798_oswg186332oswg555oswg312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>具体到设计层面，《三角洲行动》则囊括了多种代表时代主流的 FPS 核心玩法，减少玩家的游戏筛选成本，并在此基础上做动态平衡创新。</p><p>比如游戏的烽火地带模式，其基础来源于《逃离塔科夫》的「搜打撤」玩法，而为了丰富原有的战术内容，让玩家之间更有动力斗智斗勇，《三角洲行动》引入了新道具曼德尔砖。刷出曼德尔砖的对局会有更加多元的可能，玩家往往能根据自身和队伍情况做出动态选择。</p><p>在搜打撤玩法的地图设计上，《三角洲行动》也思考了怎么做好半开放式的地图。地图变大本就是 FPS 近几年的趋势，但越大的地图耗费的精力越大，对设计的需求也越高。</p><p>针对这点，关卡主策 Zero 曾在上个月的游戏开发者大会上分享《三角洲行动》的地图设计思路。他们选择了介于巷战和大逃杀两种玩法之间的地图面积，并想方设法将两者融合起来，保证既保留前者的刚枪乐趣，也能有留给玩家开放式决策的空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_2ed461f380194c8da5892de434a5da46@16519798_oswg119820oswg555oswg312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>此外，《三角洲行动》身上还能看到其他一些品类知名 IP 的影子。</p><p>如他们沿用了「战地」系列的大型地图多人对战玩法，并强化了步坦协同与场景破坏等设计，一些经典巷战和抢滩登陆也复刻进来。而在操作手感上，玩家多多少少能找到「使命召唤」系列的感觉。</p><p>当然，角色与技能也是不可忽视的一个设计——它能丰富玩家的战术玩法和操作空间。过去《守望先锋》《Apex 英雄》《无畏契约》等游戏都先后证明了技能设计在不同玩法 FPS 游戏中的潜力，并且近几年 FPS 游戏也有持续向这一方向演变的趋势。</p><p>针对这点，《三角洲行动》很早就强调自己是「下一代特战干员的战术射击游戏」——干员是里面的重点之一。在游戏中，他们引入了「战术装备」概念和角色形象，让每个干员拥有不同的特长与可能性，提供不同的战术支持，玩家也能借此收获类似施放技能的操作体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,313" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_18d4a3401ad04b94921355ac5d4021f2@16519798_oswg257180oswg555oswg313_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>这些内容集成于游戏一体，却又能互相协同且不矛盾。用玩家的话来调侃，可能就是「全缝了，但缝对味了」。</p><p>这种将技术、玩法集于一体的设计，就是他们针对当下 FPS 品类市场现状给出的答案，并尝试去触碰下一个世代的可能性。正是靠着这份野心，琳琅天上过往的技术积累以及前辈们的托举，《三角洲行动》才一步一步收获了现在的成绩。</p><h2><strong>GaaS 游戏的价值：服务玩家才是重中之重</strong></h2><p>此外，《三角洲行动》在玩法内容之外的突破也不可忽视——比如它将自己定位于近几年兴起的 GaaS 游戏概念。</p><p>GaaS 游戏即 Game as a Service（服务型游戏），旨在强调长周期的运营服务，提供免费游玩体验，并依赖订阅、通行证等收入模式实现持续盈利。说白了，就是让玩家以更低的单位时间成本体验游戏，至于最终付费多少，全看个人选择。</p><p>而 GaaS 游戏最重要的，就是怎么在游戏做好以后，持续且长期地为玩家提供优质服务体验。</p><p>那么《三角洲行动》有没有做到这点？最现实、最大众的判断标准自然是先看商业化设计。</p><p>目前《三角洲行动》主要售卖的是外观以及通行证，玩家可以通过多种途径完成任务从而获取对应奖励，算是现在一种较为主流、平和的付费模式。并且游戏也没有完全限制各类顶级外观的获取途径，即使你不选择付费，也能通过玩法奖励逐步拿到心仪的物品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_3383b29f40e74a3cb629b889a45044fd@16519798_oswg282999oswg555oswg312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>又因为付费不会带来数值差异，依旧强调游戏策略与玩家技术，不能 pay to win，商业化体系更为亲和平民玩家。加上游戏本身质量够硬，《三角洲行动》上线至今玩家口碑和成绩都在持续上升。</p><p>其次是他们维护游戏环境的力度，比较直观的案例就是 FPS 游戏的公平性问题。</p><p>自 FPS 游戏兴起，外挂作弊就是一个如影随形的问题，严重时甚至可能直接将一款产品带向衰亡。上线至今，《三角洲行动》已封禁了大量违规用户，比如这个赛季官方累积封禁收缴了 29 万个挂车账号。即使是难以发现的 DMA、VT 等外挂手法，他们都在持续强化对抗措施，甚至不久前他们还协助警方破获了游戏首例 DMA 案件。官方团队表示，游戏对外挂的态度是严厉打击，零容忍。</p><p>在公众号上，官方每周会推送相关的处罚公告以及案件报告。单看数量，也能感受到官方的打击力度有多大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_6fa8cd97d6bf4b5188a0635e14186daa@16519798_oswg332954oswg554oswg496_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>而在这些硬性措施之外，《三角洲行动》还在有意识地搭建有乐趣、有价值的 UGC 生态体系。这点对玩家的体验影响最直接、范围最广。</p><p>一个好的游戏社区生态，往往能给玩家带来独特的归属感和社交乐趣，增进不同玩家群体间交流，进而互相影响，扩大乐趣。它的外化呈现可能是「游戏梗」「玩家标签」等元素，比如最近《无畏契约》玩家的「妈妈」梗就相当出圈。</p><p>当然，这种火出圈的梗难遇更难求，《三角洲行动》还在等待一个机会。</p><p>在游戏内，他们搭建了从游戏到社区的一体化链路。不论是版本内容还是运营活动，游戏都在贴合玩家的梗点创造内容。同时，《三角洲行动》还结合自身社媒平台分享交流功能，形成「新内容体验-高光内容分享-梗点二创传播-全新梗点内容制作」的研运社交闭环。</p><p>这种的内容生态积累所带出的游戏社区效益也很明显。如今玩家打开 B 站、抖音搜索「三角洲」，随时就能看到大量主播在线。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="628,1178" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_63ebc456cd2847a28bafeb0f7dc35211@16519798_oswg406658oswg628oswg1178_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：抖音主播热度榜</p><p>如此一来，游戏能保证玩家原生 UGC 内容的产出、亮点素材分享的时效性和便利性。方便的交流环境，也能让《三角洲行动》有着更加不错的社交氛围，进而更容易催生出专属梗点。</p><p>其中最知名的当属与表情包、音乐相结合的「鼠鼠」梗，它的传播和游戏整体氛围玩法、社交生态、UGC 内容都密不可分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="555,314" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ba9171e026d94ecda8e960358b0a8bb0@16519798_oswg236945oswg555oswg314_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源网络</p><p>这个梗和游戏具体玩法的关系也密不可分。目前《三角洲行动》分成了「鼠鼠党」和「猛攻党」。前者强调舔包搜集，规避战斗或是蹲点埋伏，甚至扮演战场「清道夫」，后者则是注重刚枪，械斗至上。</p><p>不过，两类玩家多数时候难以共存，会导致整体体验不太好。比如猛攻党找不到鼠鼠党，鼠鼠党容易被猛攻党追杀等等，而《三角洲行动》的曼德尔砖等设计平衡了两者的核心诉求。</p><p>很多时候鼠鼠党和猛攻党也并非两极分化，只是在不同的对局中保持不同的战略目标。</p><p>比如通过攻略，新手玩家可能偏鼠鼠党，注重屯物资，学习一些极限跑刀撤离玩法，像「西区大门速通攻略」就是不少人的入门一课。而资源足够后，他们可能又会化身猛攻党，学习点位，涌入高资源区争抢更贵重的物品。</p><p>从现有结果来看，《三角洲行动》如今在 UGC 领域已经搭建出了足够完善的体系，并且也确实收获了值得骄傲的成绩——半年内抖音游戏热度榜排名前三，大多数游戏都很难做到这点。有了这样的氛围，未来游戏跑出一个专属的出圈梗，可能也只是时间问题。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="623,910" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_4c8657d8212b40d68a9b67a16cf51250@16519798_oswg386826oswg623oswg910_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：抖音游戏热度榜</p><h2><strong>行业范式重构：顺应时代，不只做「昙花一现」的产品</strong></h2><p>另外还有一个容易忽视的点，那就是 GaaS 游戏同时具有的陪伴意义与成长价值，即它还需要做更加长线、可持续的服务。</p><p>那么《三角洲行动》就不能只是「昙花一现」，而是需要通过更新、服务和创新，和玩家、时代一同成长。</p><p>首先就是要摆脱「年货魔咒」，即不以憋大招发年货的形式做更新，而是着重赛季内容，并通过持续迭代完善自身。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_5fd7b7f15fa04c30a158e912bf4dca27@16519798_oswg882947oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ba9a4b50089c4f9ea33e226ddf0e7ef3@16519798_oswg515892oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>《三角洲行动》现在主要保持每 3 月一个新赛季的更新节奏。在上次更新的 S3「焰火」赛季中，游戏新增 1 位干员和多张全面战场新地图，并扩充了烽火地带的玩法内容。此外，他们针对玩家体验做了多方位优化，比如优化 AI 内容，加入淘汰回放和信誉分系统等等，不断提升游戏的可玩性。</p><p>稳定的内容更新节奏，也能保证游戏本身的生命力与长线体验，防止玩家出现「连续几个月都在重复相同劳作」的情况。而每次加入一些独特内容，也可以增强游戏的趣味性，比如 S3 赛季新增了限时活动玩法「夺旗模式」。4 月 12 日的 S4 赛季前瞻直播中，游戏还公布了围绕搜打撤和全面战场玩法制作的夜战地图，展现另一种战争氛围。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_613373f079c3426d96744f6dae400250@16519798_oswg234741oswg553oswg312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：《三角洲行动》</p><p>紧接着是硬件技术发展对应的多端体验，保证产品与时代一同进步。从开发阶段开始，《三角洲行动》就强调不论使用什么设备平台，玩家都应当有相对一致的游戏体验。</p><p>不可否认，硬核 PC 玩家如今依旧是《三角洲行动》的主流，但多端体验往往能给玩家更多的选择空间。</p><p>在不牺牲体验的情况下做好多端互通，既能抓住大众主流游戏平台，通过低门槛吸引更多的泛用户，也能给端游玩家提供多样化的游玩场景选择。这背后的逻辑在于，游戏能以契合时代背景的体验形式，让玩家更方便从中获得快乐。</p><p>结合以上几点不难看出，比起纯粹的「玩法创新融合」，《三角洲行动》其实还验证了 FPS 玩法与 GaaS 游戏的结合思路——这也是他们向全球开发者和玩家交出的一张答卷。而且就目前来看，这张答卷的成绩非常不错。</p><p>一方面，GaaS 游戏将是未来游戏的迭代趋势之一，国外开发者大多可能还没有完全习惯这种开发模式，更加依赖过往积累的传统经验。而国内开发者在此领域走在前沿，自然能展现更多的思考与可能。</p><p>另一方面，目前全球 FPS 都陷入了瓶颈阶段，需要接入更多新兴主流的概念。这个概念或是借助 VR 技术，又或是探索 GaaS 游戏，答案并不唯一。</p><p>对《三角洲行动》而言，国内可能还缺乏一款能够覆盖到世界潮流的 FPS 游戏。琳琅天上既有集团层面的支持、有 FPS 项目经验积累，同时又有 GaaS 方面的经验，自然可以主动走出去，让欧美厂商看看中国游戏工业如何实现「全球化突围」。</p><p>最重要的是，想要实现这一产品理念需要大量的人力和资源。基于这份投入，如今全球能在 FPS 领域做出真正 GaaS 游戏的公司也寥寥无几，《三角洲行动》的尝试本身就具有一定的历史意义。&nbsp;</p><h2><strong>FPS 赛道的「新纪元」与未来想象</strong></h2><p>如前文所述，FPS 是「车枪球」三大类型游戏中最为火热的赛道，而一代人也有一代人的 FPS 爆品。</p><p>在近 10 年这种已经定性红海市场，竞争困难的情况下，《三角洲行动》用 1200 万 DAU 证明了 FPS 综合玩法+跨端的潜力，其颠覆的不仅是传统 FPS 的底层逻辑，更是确立中国游戏在全球游戏产业中的地位。从 UE5 引擎的跨端革命到玩家社区的生态裂变，腾讯证明了一款游戏要持续长久做下去的核心在于技术、玩法与人的有机融合。</p><p>而基于 GaaS 游戏，《三角洲行动》也给出了自己围绕时代更迭得到的答案：怎么做好服务和陪伴。当「西区大门攻略」成为很多新人必修课，当玩家生态中的「老年选手」纷纷走红，游戏已超越娱乐产品范畴。这或许正是 GaaS 游戏的本质——让每一个玩家既是参与者，更是游戏世界的共建者。</p><p>至于 FPS 究竟还会如何发展，《半条命 Alex》针对 VR 游戏给出了答案，《三角洲行动》则提供了 GaaS 游戏的可能，未来肯定还会有不同的开发者交出自己的答卷。</p><p>FPS 历史的车轮，仍需行业的长期探索与突破。</p><p>————————————————</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/VGSa2wq3AWLgiWocJXF-EA">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话 30 位关税战亲历者：做最好的准备，做最坏的打算</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251038895907075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 16:34:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜<strong>任倩、施嘉翔</strong></p><p>编辑｜<strong>陈之琰</strong></p><p>对弈 12 天，牌桌两端仅剩中美。</p><p>此次关税战美国的意图很明显，通过关税差异进行全球供应链洗牌，并将中国排除在关键链条之外，在带动本国制造业回流的同时，形成一次全球的「选边站」博弈。</p><p>然而，跨国企业供应链迁移并不是一次简单的非此即彼的选择。其实质是一套复杂运行的系统工程。对于当下的美国市场，政策压制并不能在短期内直接推导出制造业回流的结果。</p><p><strong>「没有国家能瞬间替代中国在全球供应链的位置。」</strong>一位长期关注出海的投资人对「暗涌 Waves」说。</p><p>事情走向也很快证明了这一点。截至目前，最新消息是，美国海关与边境保护局 (CBP) 于美东时间 11 日晚发布了关于互惠关税豁免的更新指南，宣布消费电子、服务器、半导体器件等 20 项商品关税豁免。这次豁免的只是一小部分商品，主要针对苹果供应链和英伟达的 AI 服务器等。</p><p>然而，这并不是安全的信号。对于刚开始走向全球的中国企业而言，挑战只是刚刚开始。</p><p>桥水基金创始人瑞·达利欧认为，关税战背后更大的冲击其实是全球货币体系、政治秩序与地缘格局的全面崩解。「这远比关税重要得多，一生仅见。」</p><p>系统崩盘下，中国出海企业至少将面临以下难题——</p><p>是要放弃美国市场？还是赴美建厂寻求确定性？</p><p>东南亚、拉美、欧洲市场，何处才是不同产业合适的栖身之所？</p><p>从曾经的出口外贸到今天的跨境电商，中国卖家们未来在国际贸易中将扮演怎样新的角色？还是一整个出局？</p><p>以及，更为根本地，今天再造跨国企业获取全球化红利是否还有可能？</p><p>过去一周，「暗涌 Waves」访谈了三十余位身处关税战前线的人。他们有的是跨境电商链条中的从业者，有的供职于汽车、新能源等制造业一线，有的曾在过去七八年 all in 出海投资，还有深耕关税政策研究和实战的教授与律师。他们均在各自领域从业超过 10 年、常居美国，经历过至少一个周期变换。</p><p>尽管每个人对不同问题都有着各自的乐观与悲观，但他们至少有一个共识：<strong>很长一段时间内，关税战乃至整个中美博弈都不会有一个明确的终点。大国间的博弈会在碎片化、阶段性和特定领域的妥协中慢慢演化。</strong></p><p>因此，既然中国企业走向全球的征途不会因外部环境的震荡而停歇，那建立起新型全球化语境下的底线思维至少是目前最应该也最可行的事。局势可能会变好，但请时刻做好应对最坏情况的准备。</p><h3><strong>Part01 求解跨境电商</strong></h3><h3><strong>涨价还是硬扛？</strong></h3><p>对于有强品牌溢价与市场定价权的企业，答案是涨价。</p><p>最先行动的是安克创新，其产品已经率先在亚马逊提价五分之一。一位和安克创新有过接触的人士称，目前来看，其在美国市场的比例没有降低。泡泡玛特虽然没有即刻涨价，但称「未来不排除这种可能」。</p><p>一位跨境领域从业者认为，如大疆等有明显产业链优势的企业，即使成本上涨，短期内也难有竞争对手来抢市场份额。</p><p>「关税是短期过路费，产品才是长期通行证。」安克创新如是回应关税政策的影响。嘉御资本创始合伙人兼董事长衞哲认为，如果中国以外，产品和供应链没有对手，那就要对自身的不可替代性有信心。</p><p>而代工厂则必须硬扛一段时间。</p><p>「暗涌 Waves」了解到，目前以美国市场为主要销售目标的 ODM 企业大都处于僵持和观望阶段，暂停发货，预计几个月内不接单。衞哲说，不仅他们的被投企业不接，同行也不接，进口商也不下单。</p><p>衞哲认为，未来两到三个月内，中美之间一定会有一个解决方案，因为 7-8 月 ODM 企业必须确定美国圣诞节订单。若彼时局势仍陷泥潭，「美国将会迎来一个空空荡荡的圣诞节」。</p><h3><strong>电商「小包」将成为历史？</strong></h3><p>所谓「小包」，背景是美国市场一条名为「最低限值」豁免关税政策，即凡通过直邮交付给个人买家的包裹，只要价值低于 800 美元就可以免税进��美国。此项「小额豁免」政策也是 Shein、Temu 等跨境电商平台得以在美国市场蓬勃发展的基础之一。</p><p>根据美国海关和边境保护局（CBP）的数据，在 2024 财年，通过「小额豁免」进入美国的小额包裹数量总计近 14 亿件，其中大部分来自中国。</p><p>然而，特朗普在美东时间 4 月 2 日宣布最新关税计划的同时，也签署了一项行政命令，彻底取消「小额豁免」。从美国东部时间 5 月 2 日凌晨 00:01（北京时间 5 月 2 日中午 12:01）开始，美国终止对从中国内地和中国香港进口的小额包裹的免税待遇。白宫又在 4 月 8 日宣布，将来自中国内地和香港的小额包裹关税，从货值的 30% 增至 90%。</p><p>因此，依附 TikTok、Temu、Shein 等平台开展跨境小包、没有备货海外仓的中小卖家受此关税影响巨大。</p><p>「跨境的小商品不是中国企业出海的半壁江山，可能是四分之三江山。」一位跨境电商的从业者说，就算关税出现回旋空间，「也只是量的区别，没有质的区别」。</p><p>一家上市公司的跨境电商部门运营总监也对「暗涌 Waves」直言，在保证原售价的情况下，「按采购价格百分之百报税，是不可能卖的。」</p><p>衞哲认为，小额豁免的取消和与之密切相关的商业模式在美受阻几乎板上钉钉。「小额豁免条款本身只是美国一个特殊的国内法。且它只针对中国的某些平台或品牌商，得不到全世界的支持。」因此电商小包业务要转型。</p><p>不过，也有受访者提到，目前超九成运送至美国的商品是通过「灰清」的方式入关。所谓灰清，即出口商将货物交由专门的清关公司处理，用极低的成本过关。上述从业者认为，关税政策的变化主要影响的是清关效率。</p><p>至于关税到底会否直接消除小包生意？「风浪越大鱼越贵，总有牛人能灰清过去。」</p><h3><strong>海外仓会否成为跨境卖家的标配？</strong></h3><p>必然，但有风险。</p><p>其最明显的优势是在平台面前成本可控。东南亚跨境从业者 Branden 对「暗涌 Waves」举例，年初至今，越南的 Shopee 和 Lazada 的综合佣金已经上涨了 11%，相较于几年前倍级增长，泰国在 4 月份针对跨境资质的卖家会上涨 4% 的平台佣金——在关税政策以前，各国对跨境小包已经在额外收增值税 7-10%，「但如果在海外仓有备货，本土发货就影响不大」。</p><p>一位曾经的 Temu 商家说，Temu 已经明显偏向半托管模式（即配置海外仓），「搜索页第一页靠前的基本是半托，带 Local 标签的流量会好」。</p><p>一家头部海外仓企业的员工告诉我们，从去年到今年关税政策生效之前，他们的海外仓已经处于供不应求的状态，「一直在拒绝客户」。但他也坦言，关税政策虽然会在短期时间内让存量的商家更多置办海外仓，不过长期来看，可能更少的人愿意去做跨境电商，大盘会变小。</p><p>还有一个隐藏难题是，哪怕转变为本地电商，在面向 SKU 众多、更迭极快的品类（比如服饰），短期内也很难判断在美国库存的配置。这带来的商业风险仍是挑战。</p><h3><strong>供应链要走出中国吗？</strong></h3><p>这是一定的。</p><p><strong>今天的全球供应链早已不是线性结构，而是高度交织的系统工程，完全绕开中国并不现实，但可以部分转移。</strong>供应链迁往东南亚和墨西哥是我们得到最普遍的回答。</p><p>嘉御资本投资人任广在关税政策生效前就建议，第一，不能一开始就全部切换为自己生产，而是循序渐进，先以部分自己生产加部分外部协助，寻找平衡点；第二通过布局东南亚等海外工厂，全链路考虑自有工厂的生产成本。衞哲提及，嘉御投资的绝大部分企业，从几年前开始调整，目前都有 20~30% 的供应链布局在东南亚。</p><p>在中美贸易环境较差的情况下，较为可行的做法是，前期将中国原材料或者半成品运到国外去组装和包装，后期则在本地生产一些原材料或者外协。</p><p>跨境电商从业者 Michael 则认为，如果是纺织品、服装这类以劳动密集型为主的产业，东南亚国家出口美国的关税政策优势和低成本优势，会逐渐替代中国制造；如果以美国市场为主的中国工厂未来的美国订单是越来越难拿的，所以如果是品牌出海的这部分企业，供应链选择落地在东南亚或者墨西哥，非洲都是必要的。原因很简单：东南亚优势是成本低廉，墨西哥则是与美国市场接近与优惠。</p><p>然而，海外建厂对于企业的人工、物流、交货品质、现金流都有不小的挑战。Michael 告诉「暗涌 Waves」，一般来说，抱团迁移会是更为普遍和可行的方式，即产业链的上下游一起迁移。但这势必会造成国内工人的岗位大幅减少，原工厂周边服务性的业务也可能因为产能外溢造成业务损失。</p><p>《溢出》一书中曾提及关于东莞高埗镇的裕元制鞋厂产能逐渐向越南转移的例子：裕元制鞋厂是台资企业，高峰期在大陆合计雇佣了 20 多万人，仅高埗镇就有约 10 万人。2008 年开始，其产能逐渐向外转移，高埗工厂仅剩下约 8000 人。但转移去越南的只是制鞋业中最终粘接成鞋的工序，而不是全流程转移。</p><p>「加强产业链上游核心供应商的合作，迁移不出去的那部分供应链都是比较核心的，理论上他们的业务受影响程度会小一些，甚至因为制造业外溢带来更大的业务可能性。」Michael 说。</p><h3><strong>东南亚 VS 墨西哥，如何二选一？</strong></h3><p>东南亚＞墨西哥。</p><p>支持墨西哥的受访者认为，作为关税战中唯二没有被再次加码的国家之一，足以佐证美墨加协定的稳定性。但衞哲称自己只建议企业去东南亚。</p><p><strong>「因为很多企业没有理解原产地证明。」在美国可预见地持续严查原产地的情况下，迁往墨西哥并不安全。</strong></p><p>方达律师事务所合伙人卜睿告诉「暗涌 Waves」，所谓原产地证明，包含两部分，第一部分是获得当地 C.O.（即 Certificate of Origin），第二部分是满足进入美国时 CBP 申报针对原产地的要求，后者取决于相关第三国是否和美国签署贸易互惠条例以及是否属于普惠制原产地规则的适用国。</p><p>简而言之，就是为了杜绝用转口贸易或简单的零部件拼接来避税。</p><p>卜睿说，根据美墨加协定，若产品在生产加工的过程中使用了非原产于美国、加拿大和墨西哥的材料（例如：从中国进口的原材料），则不再属于完全获得产品，该产品是否能够获得原产地资格，需要判断是否发生了实质性改变，如果没有发生实质性改变，需要判断区域价值含量标准是否达到最低标准（交易价值法不低于 60% /成本法不低于 50%）</p><p>敏实集团全球物流中心总经理余珂判断，墨西哥政府后续一定会再对中国加征关税。因为美国认定大量中国原产产品通过墨西哥和加拿大转口进入美国，墨西哥政府为了向美国「表明忠心」，也会更严格规范和杜绝中国商品进入墨西哥摇身一变墨西哥原产进入美国。</p><p>他的观察是，墨西哥政府正通过削减关税优惠、提高进口免交增值税门槛等方式大力促进本地化供应链的发展。「这一点类似中国从以加工贸易为主转变为发展本地产业链。」</p><p>这也要求中国出海企业应该提早布局，对墨西哥的供应链转型本地化。「我们会要求当地按照实际原产地来申报以及出具原产地证，不得造假。」</p><h3><strong>Temu 和 Shein 们怎么办？</strong></h3><p>几乎只有「本地化」一条路。</p><p>受「小额豁免」取消影响，TikTok Shop 近日向美区卖家发布通知，将自 5 月 2 日起执行新规：对入境商品征收 30% 从价税，并分阶段加收单件 25 美元（6 月 1 日前）或 50 美元（6 月 1 日后）的特定关税，同时要求承运人缴纳国际保证金。而 Temu 和 Shein 目前尚公布应对举措。</p><p>卜睿预测，受波及的平台型巨头将全面国际化，在当地开展业务，区分国内和国外供应链。</p><p>实际情况也的确如此。一位跨境电商的人士称，Temu 和 Shein 都在多个国家推动更深入的本地化，加速招揽本地商家。比如，Shein 在土耳其、巴西等地布局产能。「毕竟在目前的情况下，除中国外都能视为关税洼地。」Temu 则计划在 4-6 月开放 6 个「本本站点」和 9 个「半托站点」（本本和半托都面向拥有本土发货能力的卖家，前者针对海外本地主体公司，后者针对中国主体公司）。</p><p>就在关税政策沸沸扬扬的这几天， Temu 与 DHL 集团签署了备忘录。备忘录称，DHL 集团将运用其专业物流能力支持 Temu 在欧洲的本地化运营，特别是其「本地对本地」商业模式（local-to-local）。这一模式使本土企业能够在 Temu 平台上直接向本地消费者销售，并完成本地履约。Temu 预计，其欧洲总销售额的 80% 将来自这一模式。</p><h3><strong>除了美国，跨境电商还值得去哪儿？</strong></h3><p>欧洲是第一选择。</p><p>对外经贸大学国际经济贸易学院教授薛熠认为，如果美国市场受到影响，欧盟最有潜力成为匹配中国的市场。2024 年，欧盟 27 国 GDP 达 19.4 万亿美元，人均 GDP 超 4 万美元，消费结构以高端制造（德国汽车、瑞士钟表）、文化创意（法国奢侈品、意大利时尚）、绿色科技（丹麦风电、瑞典环保技术）为主，与中国 「制造业升级 + 消费升级」 需求高度契合。</p><p>有跨境电商人士告诉「暗涌 Waves」，在美国，亚马逊几乎是贴身 Temu 在打。亚马逊运行一套比价系统，如果平台商品高于其它平台，商家就会被处罚，且因为有规模效应，亚马逊 FBA（物流服务）比第三方价格还低。但在欧洲，亚马逊就没有类似的地位，比如 FBA 的费用要 6-7 英镑，较第三方要贵出 3-4 英镑。</p><p>事实上，Temu 也的确在向欧洲挺进。一位跨境电商部门运营总监说，他在前几天刚接到 Temu 招商人员的电话，对方称接下来「将发力欧洲市场」。</p><p>也有受访者的答案是日本。他分析，日本的人口是美国的三分之一，平均收入略低于美国。但贫富差距远低于美国，「打零工的人也有钱」，购买力不俗，同时日本经济正在好转，有明显走出通缩的趋势。</p><h3><strong>Part02</strong></h3><h3><strong>更关键的是制造业</strong></h3><h3><strong>就非要美国市场吗？</strong></h3><p>很遗憾，是的。</p><p>在访谈中，我们得到了多数人肯定的回答。方达律师事务所合伙人薛峰对我们表示，关税加征对家具和玩具、纺织品、汽车零部件、化工产品、钢铁和铝制品等行业均有较大冲击。这些依赖低端供应链的企业对美国市场依赖性强，替代市场开拓相对较为困难。</p><p>具体到光伏、储能、锂电等新能源产业，美国市场也是兵家必争之地。</p><p>对于传统能源发达的美国市场来说，新能源是全新产业。拓展一个产业的「新兴市场」，意味着足够高的天花板。加上中国新能源产业的多年发展，使在美拓展会对中国供应链产生极高的依赖度。比如，目前美国锂电池对中国依赖度超过 70%，特别是储能系统和低成本电动车需要的磷酸铁锂电池，则完全依赖中国供应。</p><p>「美国储能和 EV 绝大多数用的还是中国 OEM。」拥有 14 年在美国商会与联邦政府工作经验、现任 Big Plan 大棋咨询公司合伙人方方告诉我们，「由于 AI 算法、数据中心、挖矿、石油电气化等发展，美国对能源的需求在未来几年内会翻倍。」</p><p>当下，美国使用新能源尚处于起步阶段，谷歌、苹果、Meta 都在建立自己的数据中心，「但电能是一个统一痛点」。方方认为，中国新能源制造业几近饱和，出海美国也是最大的出路之一。</p><p>英脉睿智创始人杨朝晖近些年在为新能源产业提供美国业务落地服务。他告诉「暗涌 Waves」，「夸张点，即便加征 200% 的关税，美国市场的产业潜力、规模、补贴政策以及营收预期都是有竞争力的。」</p><p>杨朝晖说，在锂电行业，其实谈论最多的不是关税，而是美国对新能源行业的补贴、扶持，以及美国新能源产业从基础设施、到政策、到人才、到技术，如何进一步深化的问题。他认为，特朗普的关税政策本质是「以战促谈」，但中国新能源产业已具备「反围剿」能力。</p><p>「短期通过谈判争取过渡期，为产业链调整赢得时间。而长期则利用美国「既要脱钩又需中国产能」的矛盾（如美国 2030 年需新增 500GWh 电池产能，60% 依赖中国技术），锁定中国产品的不可替代性。」</p><p>若以终局思维推导，最终，<strong>中国新能源产业需以技术迭代+全球产能网络+标准主导权构建「护城河」</strong>，如此一来，就有希望将关税压力转化为产业升级动力，实现从「中国制造」到「全球智造」的跨越。</p><h3><strong>赴美建厂能解决所有问题吗？</strong></h3><p>首要的问题是，建成投产没那么简单。</p><p>2023 年 2 月，宁德时代和福特的 35 亿美元电池厂合作，本已进入选址阶段。福特出钱、宁德出技术，眼看就要在密歇根州竖起「麒麟电池」的招牌，却被拜登政府一纸「安全审查」拦腰截断。虽然两家在今年 2 月重启合作，工厂计划在 2026 年投产。但前方还会出现什么风波谁都无法预料。</p><p>光伏龙头天合光能在美工厂于 2023 年 9 月宣布建设，预计投资 2 亿美元，提供 1500 个工作岗位。而就在 2024 年 11 月 6 日特朗普大选胜出当晚，天合光能就将刚在美国投产的 5GW 组件产能卖给了美国一家上市公司。</p><p>根据《财经》杂志报道，天合光能的该笔交易应早就谈妥，核心问题是中国公司运营美国工厂时遭遇巨大挑战。而这种挑战，绝不是一家公司的问题。</p><p>2023 年，中国头部光伏企业纷纷赴美建厂。一方面是因为美国围堵中国光伏的贸易壁垒不断加码，另一方面则是由于拜登政府给光伏等新能源领域提供各种补贴，一定程度上弥补了美国制造的成本劣势。但政策变动的不确定性始终如影随形。</p><h3><strong>建厂难的根本原因是什么？</strong></h3><p><strong>政策风险只是赴美建厂难的表层原因，更系统性的问题是美国社会并不具备建立制造业工厂的现实基础。</strong></p><p>首先美国制造业平均小时工资是新兴市场的 6-8 倍，且极度缺乏产业工人人群。其次，相较于人工成本问题，产业链集群问题更为棘手。美国制造业已经外流几十年，本土产业链已严重碎片化。半导体材料、电子元件等关键零部件，主要都依赖亚洲供应。</p><p>即便如特朗普所愿实现制造业回流，这些工厂们也会像一座座孤岛，无法形成完整链条。方达律师事务所合伙人肖春晖认为，美国国内的熟练工人、生产成本、政治环境、环保要求等都不足以支撑制造业在短期内全部回流美国。</p><p>以台积电的经历为例，其南京工厂贡献全球 28nm 产能的 15%，之前拜登政府要求其切断与中国业务以换取补贴。且因工会压力，台积电还被迫承诺优先雇用本地工人，却面临技术工人荒，陷入两难。</p><p>「低端制造比拼的是原材料和劳工成本，中高端制造则是供应链整合、复杂设计，以及成千上万工程师与熟练技工的系统协作能力。」北美汽车市场资深行业专家赵培培认为，今天的美国尤其是大多数内陆州，这些能力的储备非常有限。反而是中国，依然是全球少数几个具备这一完整能力体系的国家。</p><p><strong>这势必会带来中国企业赴美建厂的最大风险——缺乏对于美国当地人力和供应链基础的充分认知。只是简单的迁移并不能完全复制国内的组织和运营能力。</strong></p><p>目前，中国在美国的制造企业，总体的经营上还普遍都处于亏损或者不盈利的状态。评估要不要去美国建厂，附加值高低是关键。</p><p>际连集团副总裁高嘉赓告诉我们，美国目前面临人才（尤其是工程师、技工等）短缺、人工成本太高，一般非高利润行业承受不了。「来美国自己建厂或者选择合资模式的，基本都是附加值高，且产品在美国的竞争力强，甚至没有太多竞争对手的公司。」</p><p><strong>已经去美国建厂或把建厂提上议事日程的企业有一个共同点：</strong>有确定且稳定的客户订单，在地缘经济因素的影响下，核心的大客户被美国政府要求进一步提高原产率。这些大客户会按照供应链环节上的重要性梯度，优先邀请在国外的核心供应商来美建厂。</p><p>在赵培培看来，制造业竞争拼「系统组织力」——能不能同时调动工程、质量、合规、客户交付等多个模块，并在地理上跨区协作。「<strong>未来很可能看到越来越多的合资合作模式</strong>，比如客户与供应商合资运营、或中美两家同业公司联合。」</p><h3><strong>取道墨西哥建厂可行吗？</strong></h3><p>是目前的最优解。</p><p>美墨加协议完全排除在对等关税之外，2023 年对美国的出口约占墨西哥 GDP 的 26.4%，这其中大概 75%-85% 是通过美墨加协议以零关税出口到美国。</p><p>截至目前，已有爱丽家居、均胜电子、立讯精密等一系列有出口到美国业务的中国公司对外表态称，供应美国的产品已经全部转移到美国或墨西哥当地生产，因此不受关税政策影响。</p><p>一位主要业务为帮助中资企业在墨西哥落地建设的总经理的体感是，从特朗普参选到今年年初，市场信心随风摇摆，但来墨西哥的客户都有「很强的意愿」。</p><p>他对「暗涌 Waves」举例说，一家家电企业旗下的汽车部件公司的制造基地就在 4 月 10 日开工，这也是这家企业在海外布局的第一家工厂，「从接洽到签订合同还不到半个月」。而他最近接到最多的需求是扩厂、或是原来租赁厂房，现在要买地自建厂房。</p><p><strong>比起数倍、数十倍成本完全到美国建设，在墨西哥「曲线救国」仍然算得上制造业应对复杂中美局势的最优解之一。</strong></p><p>甚至，有些企业家要求要完全（至少表面上）成为墨西哥公司。前述总经理提到一个「垒防火墙到极端的案例」——有一家中国企业，但要求挂新加坡国旗。「名义上的总经理」是美国人。</p><p>外贸和国际采购出身、蒙特雷最大土地和房产开发商 Terra Regia 中国区经理刘唐华，一直关注近岸和友岸供应链。他特别提到，中国出海企业在海外建厂选址除了考虑成本、基础设施、政治稳定性、贸易协定、劳动力技能以及与出口市场的地理接近性等因素，还要加一个指标——目标市场的势力范围。</p><p>「东南亚是中国势力范围重点辐射地区和供应链就近转移目的地，而拉丁美洲则是美国的势力范围和供应链近岸友岸配置目的地。」</p><p><strong>对于想要打入、发展美国市场的公司而言，取道拉丁美洲仍是优先级最高的策略。其合理考虑顺序为：美国-墨西哥-哥伦比亚/巴西。</strong></p><p>「那些高毛利的、自动化程度高的适合搞智能工厂（黑灯工厂）、没有投资限制的企业可以一步到位去美国。否则就是墨西哥和巴西，但由于地理位置和贸易协议加持，美国投资者重点还是首选墨西哥。」刘唐华说，「相对劳动力密集行业对劳动力成本敏感的则可以去哥伦比亚等国。」</p><h3><strong>「做自己」和「本土化」冲突吗？</strong></h3><p>答案是否定的。</p><p>作为两个维度上的选择，前者是股权与战略主张层面的独立性，后者是执行与运营层面的本地适应性。</p><p><strong>一家中国公司完全可以在保持主要股东结构不变的前提下，做到用本地团队服务本地客户、合规本地化、组织机制本地适配。这在汽车、能源、医疗等行业已经有成熟先例。</strong></p><p>比如浙江嵊州的一家公司捷昌智能，是世界头部电动推杆生产商，其美国工厂已运营数年，其产品专供美国本土。深圳新宙邦正在美国俄亥俄州开始建厂，该公司是全球前列的电池电解液生产厂商，俄亥俄工厂也是应客户要求完成本土化原材料供应才落地，同时当地政府也给到了招商引资的优惠政策。</p><p><strong>真正的问题在于：企业是否愿意且能够在战略层面清晰判断「哪些部分可以共享，哪些必须拆分」。</strong>比如，美国《公司企业透明》法案就对 10%+持股人的护照结构有明确要求，这种政策红线是「做自己」要考虑的边界，但并不妨碍企业去做「更聪明的本土化」。</p><p>方方告诉「暗涌 Waves」，对于新能源生产商来说，只要能在美国建厂的，美国客户绝对不缺。但鉴于地缘政治和能源行业的敏感，最重要的是前期做好战略规划，最好找到美国的投资人和渠道战略伙伴，尽快本地化供应链。</p><p>「不然在未来建厂过程中（当地政府和社区阻力）和销售（政府对使用来中国制造的产品及零部件的限制）方面都有可能踩雷，导致长期投资的风险。」方方说。</p><h3><strong>Part03</strong></h3><h3><strong>再问全球化</strong></h3><h3><strong>全球化依然是个真命题吗？</strong></h3><p>依然是，但正在重构。</p><p>多数受访对象认为，<strong>全球化的语境以后将不再是某一、某些单一市场的扩张，而是更区域化的价值链重组。</strong></p><p>中美固然是两个最重要的大市场，但真正具备机会的，是那些能与中国形成互补结构的市场。比如，<strong>中东「资金+基建」，东南亚「劳动力+产业梯度」，拉美「资源+本地消费力」等。</strong>这些地方的城市化进程和基础设施投资，将是中国企业可以深度参与和全球化发力的方向。</p><p>从宏观数据看，2024 年中国对美出口总额约为 5000 亿美元，占 GDP 的比重已经下降到 2.9% 左右。这意味着中国对美国的依赖正在结构性减弱，这轮关税政策不会像上一轮那样形成系统性冲击。</p><p>影响依然存在，只是更深层次。对于目标全球的中国企业，真正的挑战，不在于直接损失了多少订单，而在于企业是否能借这个机会倒逼自己组织升级、重构海外风险。</p><h3><strong>出海硬仗最先准备什么？</strong></h3><p>理解「本地」+底线思维+充足弹药。</p><p>在赵培培看来，出海企业最典型的问题有三类：一是对「本地化」的理解不够清晰，很多企业以为雇佣当地人就是本地化，实际上它还包括客户接口、合规体系、组织授权等全流程能力；二是风险管理机制薄弱，面对海外的不确定性，仍然习惯用国内节奏和认知做判断；三是组织策略与业务策略错配，比如在市场拓展上很激进，但在人才储备、法务合规上跟不上，导致前期投入容易踩坑。</p><p><strong>这些问题的底层，其实是缺乏「系统性出海」的意识，把海外市场当成出口延伸，而不是全新的经营场景。</strong>「越早建立一整套逻辑——包含财务模型、责任边界、风控储备和人才链路，越能形成真正的抗压能力。」</p><p>具体到短期阶段的实操上，日初资本出海投资负责人阮飞的建议是，用未来 6 个月的时间逐步涨价，直到关税的 70% 由美国承担、30% 自己扛着，然后观察市场份额变化。</p><p>「先扛住前三个月」，阮飞认为，全世界没有任何一个国家能够单独承接中国占全世界 30% 的工业生产能力。</p><p>衞哲的建议则是，首先保持两年以上现金储备；其次要有心理准备，短期看两到三个月内，甚至更快，中美贸易关系会有解决方案，「但回不到从前了」。</p><p>赵培培建议企业设立「风险金账户」——比如 100 元的商品，定价时加上 20% 的风险溢价，卖到 120 元，这 20 元单独留存（accrue），专门用于应对未来可能出现的汇率、税务、合规、地缘等不确定性成本。「很多中国商品在海外原本就有价格竞争力，一个很重要的原因是——我们没有加这层‘风险保费’，而欧美企业普遍加了。长期看这不是优势，是隐患。」</p><h3><strong>还会有人投出海吗？</strong></h3><p>这场关税风波考验的不止是全球化企业，更是击中了过去三年来一级市场最为活跃的投资主线之一——出海。</p><p>2022 年之后，几乎所有美元 VC 都将出海当成最重要的方向之一，甚至有新基金专为出海而生。但如今投资人的站位、被投项目的类型能力以及投资阶段，直接决定了大家的体感差异。</p><p>「暗涌 Waves」访谈发现，主要市场收入在美国、纯中国供应链且没有足够实力涨价的、尤其是早期企业背后的投资人略显悲观与后撤情绪；已提前布局海外产能、产品有技术和品牌溢价权，且手握多细分赛道尤其是轻资产项目的投资人更为乐观。</p><p>比如今年一家在融资上堪称激烈的 AI 硬件公司正在面临背后投资人的摇摆不定，起因就是公司原本讲的故事就是欧美市场，「不是融不到，但确实是暂停。」</p><p>全球化投资人的分野也在急剧发生。</p><p>一位专注出海的投资人对「暗涌 Waves」说，还是看出海，因为供给过剩的事情总得解决，而这次「黑天鹅」正好也是一个观察团队全方位能力的机会。但他也坦言，「目前暂停了相关的融资，出手次数下降的概率也是不小的。」</p><p>阮飞认为，全球化投资这件事情不仅不会消失，还会因为倒逼估值体系进一步重构，反而吸引更多「看懂」的投资人入局。「出海不是资本密集型行业，底层是生意逻辑。真正能赚钱、能扛过这次危机的企业投资价值只会更加凸显。」</p><p>嘉御资本自 2017 年开始系统化投资跨境，衞哲认为「全球化是比消费还要永恒的赛道。」但只有 10 亿人民币或 1 亿美金销售额以上的公司才能进入他们扫射范围内，「因为只有达到这个体量，我们谈供应链外迁、谈跨地区布局才有意义。」衞哲说。</p><p>恐慌，只是暂时的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜金钢科技获数千万元融资，瞄准机器人磁编码器市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251007648637444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 16:06:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，金钢科技于近日完成了 Pre-A 轮和 Pre-A+轮融资，Pre-A 轮投资方为中科创星，Pre-A+轮投资方为顺融资本、江阴人才。这两轮融资总额共计数千万元，将被用于技术研发和市场推广。</p><p>金钢科技成立于 2017 年，专注于机器人用磁编码器的研发。公司创始人梁正在创业之初瞄准的本是机器人终端领域，但没过多久他就发觉，市面上鲜有能满足团队需求的编码器，即便有，也只能满足某一方面的需求，成本还相当之高。梁正因此意识到，机器人用编码器是一片更为广阔的蓝海，于是他转而押注了这条赛道。</p><p>近 8 年过去了，如今他的金钢科技在磁编码器领域，已占据了国内约 80% 的机器人客户、国外约 30% 的机器人客户。</p><p>梁正告诉 36 氪，编码器之于机器人，好比神经之于人类。和人的神经一样，藏在机器人关节处的编码器作用是感知机器人身上的肌肉，也就是电机。</p><p>当前，机器人产业的趋势是走出工厂、进入人类生活。这就要求机器人必须摆脱此前「傻大笨粗」的形象，不仅体积要更精巧，还要能与人类进行更流畅的交互。要想做到这一点，关键是提高编码器的精度，降低编码器的尺寸。</p><p>梁正解释，编码器处于机器人的各个关节处，编码器尺寸越小，机器人的体型当然也就越精巧，这很好理解。</p><p>除此之外，机器人进入家庭后，它的动作是否符合人类的指令；和人接触的过程中，是否接触了人的皮肤；如果接触了人，该做出什么反应等等，都取决于机器人的感知能力。</p><p>目前，市面上许多人形机器人，走起路来还在跺大脚，发出和震楼器一样的噪音，这就是因为它们对自己的本体感知能力较弱。人如果跺大脚走路，脚、腿以及大脑都能检测到震动，进而他会去调整自身的行动方式。但许多傻大笨粗的机器人感知不到这些震动，自然也就无从调整。</p><p>那么如何让机器人的行为方式更像人类？这就得考验机器人体内，那个负责测量角度的编码器。它是提升机器人本体感知能力的唯一器件，编码器的精度越高，机器人的感知能力也就越强。而金钢科技研发出的磁编码器，正是目前全世界测量精度最顶尖、又同时做到了小型化的产品。</p><p>梁正表示，国内的许多编码器厂商采用的是传统算法方案，这种方案的弊端是产品精度越高，尺寸也会越来越臃肿。而金钢科技采用了图案式算法，因而在产品精度无限逼近光电的同时，也可以达到最极致的尺寸空间占用。</p><p>图案式算法是一种类光电测量方案，这种方案能在精度和尺寸的博弈间取得最大公约数。梁正用高端机床的案例对 36 氪解释： 三四十年前，国外对中国实行高端机床禁运策略，但他们核心想禁的，并不是高端机床上的电机、丝杠，而是高端机床上面的高精密测量尺。因为一旦有了这把尺子，我们就能够去度量产品加工的精密程度。而那把高精密测量尺就是光栅尺。</p><p>高端机床追求的就是精度无限高，而光恰好可以突破精度极限。但光的另一个特性是脆弱、敏感，对场地要求高，比如光刻机的生产场地都是高洁净场地。但在机器人行业，机器人被造出来的目的就是走出工厂、进入生活，它不可能像高端机床那样永远呆在工厂。因而金钢科技在磁上使用了与光电类似的测量原理——图案式算法，从而满足了机器人生产商既小又精的需求。</p><p>除了机器人生产商，金钢科技的客户还覆盖了汽车、军工、医疗等多个行业，未来随着智能化产品越来越广泛地渗透入生活中，各行业对既小又精的编码器的需求也会逐渐旺盛，金钢科技预测，到 2030 年，磁编码器将拥有超过 1331 亿的市场空间。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪研究院 | 2025 年跨境 B2B 采购买家行为分析及采购渠道研究报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3249786494574857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 15:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>经过多年深耕，我国跨境 B2B 产业已构建起覆盖供应商、采购商及渠道服务商的全链路生态体系。在全球化重构、数字技术应用推动下，三方协同重塑贸易价值：供应商借助精准需求预测对接全球采购；采购商通过数据中台整合供应链资源；渠道商整合支付、物流等模块形成服务闭环。随着 AI 匹配算法等技术的深度应用，一场以供需双侧及渠道深度智能化升级为特征的跨境 B2B 产业变革正蓬勃兴起。</p><h2><strong>1. 我国出口贸易规模保持稳定增长，新兴市场与「一带一路」沿线国家成为新增长点</strong></h2><p>近十年我国出口贸易规模保持稳定增长。2024 年我国全年出口额达 25.45 万亿元人民币，同比增长 7.1%，展现出较强的动能和活力。新兴市场与「一带一路」沿线国家在我国出口中的地位逐步上升，成为新增长点。例如，对共建「一带一路」国家出口贸易整体增长 9.6%，对巴西增长 23.3%，对阿联酋增长 19.2%，对沙特增长 18.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="687,227" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_546c267d4e2a4dddab51e0ce3a436a32@12547972_oswg15009oswg687oswg227_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="691,307" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_5fc645e62e05442d8790d5d4d96c520e@12547972_oswg33887oswg691oswg307_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>2. 国际采购商更青睐具备本地化、个性化和拥有品牌化等能力的供应商</strong></h2><p>近年来，跨境贸易和物流飞速发展，采购商更加关注本地仓储物流配送时效和本地化服务。此外，产品品牌愈发受到重视，采购商更倾向挑选拥有良好品牌形象的供应商。搜索引擎排名高低往往被视为品牌实力的标志之一，深度影响品牌流量，采购商们通常对品牌打造的主页、产品和资质介绍等页面更感兴趣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,256" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_20099e7e9869415faf55e195d13ea99b@12547972_oswg34836oswg748oswg256_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>3. 线下渠道趋于稳步发展，线上渠道具有广阔探索空间</strong></h2><p>展会与地面推广因技术革新而取得小范围进步，行业规模稳步增长。B 端采购行为线上化趋势明显，跨境 B2B 贸易平台具有较高成长空间；全球电商去中心化趋势崛起，独立站模式快速发展。因而，在线上渠道中，跨境 B2B 平台与独立站模式各有千秋，并举发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_ac65ea88567d48f19cf9c58b62f0f5b2@12547972_oswg88281oswg706oswg651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>4. 构建独立站与社媒双核驱动的数字营销闭环，实现从品牌认知到销售转化的无缝衔接</strong></h2><p>独立站作为企业的线上门户，是获客转化和品牌展示的重要平台。而社媒则是连接品牌与采购商的桥梁，具有强大的互动性和传播力。加大独立站与社媒的统一投入，意味着要充分发挥两者的各自优势，并将它们紧密结合起来，形成线上营销的合力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_f567897018f44da9a117b61104571b99@12547972_oswg60614oswg693oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>本报告重点研究问题如下：</strong></p><ul><li>中国跨境 B2B 行业的目前处于哪个发展阶段？发展现状如何？</li><li>跨境 B2B 采购商采购行为呈现什么样的特点？采购需求如何？</li><li>采购商有哪些线上和线下采购渠道？各具有什么样的优劣势？</li><li>对国内外贸 B2B 企业来说，有哪些渠道优化策略？</li></ul><p>更多精彩内容，详见《2025 年跨境 B2B 采购买家行为分析及采购渠道研究报告》，点击<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://pan.baidu.com/s/1d-78rXt8f0ArZhN0vY9Syw?pwd=pb65 ">下载链接</a>，提取码：pb65</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_93dafc9e97ee426e96175fde4cbfca06@12547972_oswg709537oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_7824a34f27644c518b45419a6fc49a68@12547972_oswg466015oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_0c26875a331d409297cad41c04154749@12547972_oswg139365oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_da36149d1f764302b81dbde4ed02c159@12547972_oswg51546oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_7903ad502e5e491d80e43d22b186771b@12547972_oswg312856oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_2a331b1c1d914cb89a4ccf3ad7133aa8@12547972_oswg495898oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_6e346baad53941bb82e9d7264add196e@12547972_oswg274228oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_305a8d0d81614843b04ded372274c917@12547972_oswg268423oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_f62edf798fab4fd2b3be433d5c6696f7@12547972_oswg431793oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_c7f54a47a7404641a27b81529088b901@12547972_oswg394287oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_989dce8e0a404bb2b32c6324efbd02b1@12547972_oswg353568oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_3bb69d79b584470288539eb0a0b75a15@12547972_oswg341653oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_95fd1f32fd7247a396130349ee44684f@12547972_oswg45654oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_6c60b0ebd59447bc80aa194dd4b9d631@12547972_oswg441785oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_b9a0544a42db41798510c93241c1bdab@12547972_oswg370104oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_b9110c0b0f4e4bc29ce8aa32e2007791@12547972_oswg421264oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_649a037088d147f5bad818ecd922ad68@12547972_oswg347898oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_8fb95d68ca084e049179e9b3326eacc9@12547972_oswg466759oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_ab4355f0dfdb40b0aad5a4cd71c8e0a5@12547972_oswg445389oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_82cf39449d0044ee8322d675380ae4ef@12547972_oswg382414oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_f208e906b9d34f37b1a35b584b1c5223@12547972_oswg51090oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_1426d27ca6f74c8a9ac498e5c4ba2af7@12547972_oswg409501oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_ea955a506678442f8aa7021ccb4639ed@12547972_oswg390306oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_231f85c86d304beaa9aadfae5c5b5136@12547972_oswg422971oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_dc8c339beb874aa6a222268046ce6aa7@12547972_oswg377054oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_a519e81830e9450cb41f43f0af2ba0ae@12547972_oswg388104oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_7532e78452f54029978c465e86bf4ee9@12547972_oswg422782oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_15c36cdddce6485e9169669cda1e4f6b@12547972_oswg62771oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_ac320da42aec4bb591bd0676c74d6310@12547972_oswg524137oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_3aacc74bcac54fd197ce1388cc479d33@12547972_oswg364921oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_f3e35902e77c4ba580e1f98882478ce8@12547972_oswg317176oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_7f621eed661c44d38920b5efd3b8abf0@12547972_oswg370905oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_4125394e74174e25ae21bf768b309b30@12547972_oswg356314oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_85463435c77948c49e27fb7dab4f21da@12547972_oswg269090oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,1122" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250414/v2_2cd1ebd641c24f0db525e4c054658c8e@12547972_oswg74034oswg794oswg1122_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在四川大凉山、内蒙县城，他们看到了 3 万亿无人车生意｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3250705185972487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 15:05:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p>清晨，在四川大凉山乡道，一辆厢型无人车以 40km/h 的速度在山脚下穿行。无人车从县城里的快递网点出发，行驶约 1 个小时近 30 公里路程后，顺利抵达乡镇快递站点。</p><p>每天完成两趟运输后，下午回城前，无人车还能为当地有需要的果农，将刚采摘的新鲜水果运回县城，发往全国各地。</p><p>不仅在四川大凉山，在内蒙古农牧区、甘肃陇南、江西萍乡等地区，九识无人车都在润物无声地改变着当地人们的日常。</p><p>这不仅是个科技改变生活、提升快递效率和优化体验的故事，更是一个万亿级生意。</p><p>九识无人车创始人兼 CEO 孔旗告诉 36 氪，每年 3000 万台商用车市场会有 10% 的替代率，即 300 万台，按照每台无人车 7 万元均价计算，市场规模就达 2000 亿元。加上 3000 万货运司机，每年人力成本约为 10 万元，无人驾驶城配的市场能达 3.2 万亿。</p><p>一级投资市场已经嗅到了前景。36 氪汽车独家获悉，自动驾驶公司「九识智能」于近期完成了 1 亿美元 B3 轮融资交割。至此，B 轮累计融资总额近 3 亿美元。</p><p>九识智能 B 轮融资由鼎晖百孚、蓝湖资本、某头部美元基金及某大型上市公司联合领投，亚投资本、锡创投、永鑫方舟、某物流产业方、BV 百度风投、建发新兴投资、Unicorn 跟投。这是近年来，自动驾驶一级市场中不多见的单轮超亿美元融资。</p><p>据了解，九识智能本轮融资将用于下一代无人驾驶车辆的持续研发，自有供应链体系的建立、国内外市场的拓展、城市运营网络建设，产业生态联盟构建等。</p><p>CEO 孔旗告诉 36 氪汽车，目前九识已经累计交付超 3000 台无人车，落地国内约 200 个城市，出海 6 个国家。到今年底，九识无人车整车销售交付规模将达万辆。</p><h3><strong>「无人车要击中痛点，客户才会买单」</strong></h3><p>九识智能成立于 2019 年，是一家聚焦于 L4 级自动驾驶城配产品研发和应用的科技公司。创始人兼 CEO 孔旗，曾是百度无人车团队早期创办成员。2011 年在上海交大计算机系硕士毕业后，孔旗加入了百度上海研发中心，2013 年底在百度美国研发中心参与搭建了无人车团队。</p><p>孔旗向 36 氪汽车回忆，当时他主要负责自动驾驶决策规划、控制模块，与早期团队联合「手搓」出了百度第一批无人车。</p><p>2018 年，已是百度技术委员会委员的孔旗加入了京东，从 0-1 搭建了无人驾驶配送团队。2021 年，孔旗选择下场创业，成立了九识智能。</p><p>从 2013 年至今，自动驾驶行业经历数次投资繁荣与行业泡沫。一方面，美国硅谷技术大牛们纷纷回国创业、投身无人驾驶浪潮，行业吸金无数；另一方面，自动驾驶产业化曲折，创始人对簿公堂、一批自动驾驶公司残酷消亡。</p><p>低速无人驾驶，是工程师眼中更容易落地的场景，但也是天才、大牛们眼中不够有技术门槛的赛道。不过在孔旗看来，几年前的自动驾驶处于算法验证和进化阶段，如果想作为商品流通在市场，还缺乏将技术产品化的能力。</p><p>他认为，物流领域的自动驾驶，更容易在商业化情况下持续获取数据、不断进化。</p><p>同样想法的还有另一批同行：新石器、白犀牛、毫末智行等初创公司。京东物流、菜鸟物流、美团等大厂也纷纷下场。</p><p>但低速无人车的落地没有想象中简单。孔旗告诉 36 氪汽车，其无人车不仅要行驶在复杂城市、乡镇道路，更要在东北雪地、西北沙漠，云南山路、内蒙牧区等场景落地，技术挑战相当多元；</p><p>同时，无人车在公开道路上行驶的「路权许可」，更是要逐个城市击破，以及高昂的车辆硬件成本也得等供应链逐步成熟才能降低。</p><p>孔旗告诉 36 氪汽车，九识早期曾提供过类似服务，用无人车替场景方运货，「一趟车下来收入 40-50 块钱。」目前，一些同行都扮演起了运营商的角色，提供自动驾驶运力与服务；而京东、菜鸟等大厂的技术，大多在自身物流场景试点使用。</p><p>但这种模式下，九识团队发现，自建车队运营的模式，依然需要很多人力资源来为技术做服务兜底。</p><p>因此，九识走了另一条路径。</p><p>2023 年当九识推出第一代 Z5 系列车型后，一位陕西快递网点负责人通过工商信息联系到了九识团队，坚持要购买整车。「我们当时甚至连正式的购车合同都没有，双方一起推敲手写了一份合同。」孔旗回忆起九识的第一位整车购买客户时说道。</p><p>在后续的客户真实反馈中，九识发现，如果能真正击中客户的货物配送痛点，他们都更愿意选择购买整车。</p><p>孔旗告诉 36 氪汽车，按照原来的商业模式，快递网点雇请面包车人力➕车辆的成本大概是 1 万多/月，而无人车软硬件费用按 5 年计算，折合到每个月大概在 3000 元/月左右，而一台 Z5 每趟能够装载快递量在 600~800 票。</p><p>例如在四川大凉山，当地县、乡之间距离往往超过 30km，加上适龄劳动人口短缺，在过往人力+车辆配合的运输模式下，物流的效率并不高，有时候 2-3 天攒一批快递才能一起派送，当地村民的农产品发货时效性也较低。</p><p>今年年初，当地某快递网点负责人购入了 4 台九识无人车 Z5，车辆最大续航能达 180km，能在乡镇与县城的站点之间多次往返，「现在无人车每天都能 2 趟跑，效率高了很多。」</p><p>据这家网点初步测算，通过九识无人车，网点的运营成本下降超 40%；当地果农的增收也相对明显。与之类似，在内蒙古的县城，2 台九识 Z5 无人车配送，能让一个快递网点每月降本 56.25%。</p><h3><strong>无人车生意做到乡镇，「不要低估客户想赚钱的决心」</strong></h3><p>无人车能降低客户运营成本，但新技术有时候也意味着高门槛。</p><p>九识也在调研中发现，过往低速无人车单价往往超过 20 万元/台，「有些客户现金流紧张，一下子掏 20 多万买车其实有点难，所以我们就启动了订阅付费模式。」</p><p>2024 年 6 月，九识推出 Z2、Z5、Z8 多款车型时，提供了软件付费方案。如销量主力车型 Z5 单车售价为 4.98 万元，但客户可按季度支付无人驾驶软件费用，7000 元/季。</p><p>这极大降低了客户的购车门槛，九识的客户也开始分布在全国各个地区。例如东北地区，快递网点用无人车将快递件运到乡镇站点，快递员既能免受冬日寒风侵袭，消费者网购时效性也能有所保证；江苏无锡，九识无人车也从凌晨四点出发，在果蔬批发商处将生鲜果蔬运回市区、乡镇各单位食堂。</p><p>随着 2023 年末第一批用户的试用与宣传，九识开始有了复购客户，也有中小型客户因为看了无人车上的印刷广告而主动找上门。</p><p>新的商业模式也在出现，还有部分客户逐渐发展成为运营商的角色。孔旗告诉 36 氪，一些客户每天用车可能只有 3-4 趟，空余时间就会将车辆租出去。「现在有客户批量购买无人车，做自动驾驶版货拉拉，客户也变成了无人驾驶运营商的角色。」</p><p>「客户比我们想象中更有潜力、更懂如何在场景中运营无人车。」孔旗说道。</p><p>这些都是孔旗看到的低速无人车规模落地的「爆发」信号：市场侧出现了自发性的购车需求，以及二次需求裂变。无人车能真实解决客户的配送、货运难题，而不再只是园区里的试点示范案例。</p><p>九识表示，目前，其在全国范围内发展了约百家经销商及近 300 家服务商。值得一提的是，截止 2024 年底，其中有 45 家经销商由九识无人产品客户发展而来，25 家经销商正转发展为城市运营商。</p><p>另一方面，随着真实客户越来越多，九识无人车的「上路许可」牌照获取速度也越来越快。</p><p>孔旗告诉 36 氪，目前九识在全国 29 个省、超百座城市拿到了上路资质，与合作伙伴落地无人车常态化运营。而这些城市中，近三分之一的上路许可文件或者牌照许可都是由客户推动当地政府部门完成。</p><p>「搞定加盟商最难的第一步是，让他们认可你的产品。能帮他们挣钱之后，其实事情反而简单了。不要低估客户想赚钱的决心。」</p><h3><strong>低速无人车技术也向特斯拉看齐</strong></h3><p>当然，市场、政策端的突破，也依赖于低速无人驾驶技术的逐步成熟。</p><p>整车设计方面，九识无人车没有座舱，也去掉了安全员。从孔旗给 36 氪汽车展示的实时运营画面来看，车辆能在公开道路、半封闭、园区道路行驶，3000 多台车交每天能积累超 10 万公里数据，场景库涵盖东北地区积雪、西北的沙漠，西南的山路、内蒙的牧区草原道路等，相当多元。</p><p>孔旗称，这得益于九识不仅向大型企业品牌交付，还拥有相当多的中小型客户群体。「这些群体所在的地理区域交通、地形、天气都个有��点，也对无人车产品和技术的泛化能力提出更大挑战。</p><p>九识表示，无人车采用包括激光雷达，摄像头，毫米波，超声波在内的 4 种感知传感器，经过严格环境与可靠性测试，无人车可在-30-+55 度的范围内稳定工作超过 5 年。软件方面，九识基于 OCC（占据网络）融合检测技术、多场景预决策算法和动态分布式调度框架，能将推理延迟压缩至 50 毫秒以内，大大提升了复杂城市道路的适应能力。</p><p>除此之外，九识还计划于今年下半年推出轻图的 L4 自动驾驶能力。</p><p>目前，九识的无人车仍然要使用高精地图，需要提前部署才能交付给客户使用。</p><p>孔旗告诉 36 氪汽车，升级到轻地图方案后，一些结构化道路基本不会再用高精地图，只有在一些特殊路口或者边界相对模糊的场景，还会使用一些地图高精元素。「预计前期部署时间可以压缩到 3-4 天。」</p><p>值得关注的是，自从特斯拉在乘用车领域掀起智能驾驶辅助浪潮后，智能汽车的供应链也在快速成熟。孔旗告诉 36 氪汽车，今年九识发布的新一代 L4 级城配车，就搭载了固态激光雷达等车规级零部件，随着产品持续规模化落地，未来整车成本可以进一步降低。</p><p>在孔旗看来，在市场、政策、技术、供应链的多重刺激下，当下无人驾驶城配市场已经处于爆发阶段。</p><p>目前，九识智能有 Z2、Z5、Z8、Z10 4 款车型布局。截至去年，九识积累了超万台在手订单，累计交付超 3000 台，服务超 600 家客户。2025 年一季度，九识表示，其新增订单量同比增长超 4 倍。</p><p>从客户类型来看，九识的客户不限于中小型客户，还有中国邮政、通达系、国药器械、佳通轮胎、爸爸糖等不同场景的大型品牌客户，覆盖快递快运、生鲜商超、医药冷链等领域。</p><p>例如，九识已向佳通轮胎完成首批无人车订单交付，未来将陆续在 32 个城市上线轮胎无人配送业务。通过无人车，九识能帮佳通轮胎完成城市仓储库房-汽修门店的补货、调货任务，也能解决夜间紧急用胎的特殊需求。</p><p>在海外市场，九识无人车还在开拓新加坡、日韩、中东等市场，获得了新加坡首张无人物流车牌照，其无人车也已进入新加坡&nbsp;FairPrice 等本土龙头企业供应链体系。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 见证历史！比美股崩溃更可怕的事情即将发生？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251048224252419?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 15:01:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>上周（4 月 7 日~11 日），随着关税战开打，美股短时间内开启跳水模式、美元汇率走弱，更令市场意外的是美债也在同时走软，10 年期美债利率在上周的最大上行幅度超过了 60bps。</p><p>在经历了上述股债汇三杀后，从投资逻辑来看，美股与美元的走势可以说在意料之中，而美债的表现就比较反常了，所以市场对美债利率的短期大幅上行更加担忧，甚至能看到美债「崩盘」的论调。</p><p>那么，是什么原因导致了本轮美债利率超预期大幅上行？市场为何会产生美债「崩盘」的担忧呢？</p><h2><strong>01 美债基差交易平仓是本轮美债利率上行的主要推手</strong></h2><p>上周，美国 10 年期国债利率在周内最大上行幅度超过 60bps，并与美股和美元一起在短期内实现了一波股债汇三杀，如此表现一点也不符合资产定价的一般逻辑。通常，关税问题导致股票、商品等风险资产下杀的同时，债券、黄金等避险资产则会与之对应的走强，然而事实并非如此。</p><p>从基本面的定价逻辑来看美债利率走势，当关税冲击出现，VIX 指数快速攀升，并一度站上 60.13 这个半年以来的高点，虽然在此后有一定的回落，但是目前的相对高位表明市场并未充分消化这一信息，投资者的避险情绪依然高涨，对避险资产构成利好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ccdd5967c9144e4d99465b7b4c900b5f@5426566_oswg167493oswg1080oswg714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：VIX 指数走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>再从通胀与降息的维度来看，关税可能导致再通胀预期升温，然而通胀的传导具有一定滞后性，一般不会这么快体现在美债定价上，而且目前还处于降息周期，有基准利率下行的长期预期在，也不支持美债利率出现趋势性上行。<strong>因此，当下从基本面无法解释美债利率短期内的这一轮快速上行。</strong></p><p>在市场流动性层面上，根据历史经验，当避险资产与风险资产同时大跌，主要反映的是市场流动性在短期内出现快速收紧。从美国货币市场的一些流动性指标可以看出，比如 SOFR—ONRRP 利差、SOFR-OIS 利差等，美元的流动性确实有不同程度的收紧，但还不到 2020 年流动性危机的水平。<strong>所以，短期的流动性收紧是助推美债利率在近期快速上行的原因之一。</strong></p><p><strong>而在交易端，彭博社的一则报道颇受市场关注，即美债的基差套利交易遭遇大规模平仓</strong>。目前，美债的基差套利交易主要由对冲基金参与，作为美债目前最大的边际持有人，对冲基金的交易行为会对美债定价产生极大的影响。</p><p>美债基差交易的一大特征是高杠杆，在交易方向上则是以做空波动率为主，而当市场波动加大时，随着资产端的损失，基差交易只能被动平仓，通过抛售资产换取流动性来满足资产亏损而追加保证金的需要，进入了不断抛售资产-追加保证金的负反馈循环，而且机构去杠杆又进一步放大了交易规模。</p><p><strong>由此可见，基差交易平仓是本轮美股大幅上行在交易层面的主要推手。</strong>与此同时，市场避险需求依然强劲，当传统的避险资产短期内失去避险属性，寻求避险的投资者则会转向持有现金而抛售资产，因此进一步加剧了美债在短期内的波动。</p><h2><strong>02 美债作为资产定价之锚的功能正在弱化</strong><br>&nbsp;</h2><p>美债作为无风险利率，叠加美国的主权信用，长久以来都是全球资本的天然避风港，截至今年 2 月，美国国债的总规模超过 36 万亿美元，根据美债目前的持有人结构，相对活跃的交易盘规模也是天量。<strong>然而，从近年来美债的市场表现来看，美债的避险属性正在逐渐弱化。</strong><br>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,503" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_b3aade9fc2c141bd8d28c32a55f0a195@5426566_oswg156273oswg1080oswg503_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：近年来美债规模变化；资料来源：CEIC，36 氪</p><p>美债在当下的估值形态，可以说是被疫情、加息、地缘政治等多重因素重塑后的结果，其中一个重要的特征是中美利差长期倒挂。中债和美债虽然都被视为无风险利率的代表，但是由于主权信用的差异，导致两者之间的定价水平并不相同，所以在相当长的历史时期内，同期限的中债估值一般高于美债。</p><p>在经历了疫情、加息之后，中美利差出现长期倒挂，其深层次的原因是因为长期的逆全球化，中美两国的经济周期明显错位，我国的货币政策亦变得更加独立，强调以为我主，从而导致中债与美债的关联性变弱。<strong>在某种意义上，估值重塑后的美债对其他资产的锚定能力变弱了</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,817" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_9fcbbdf5769942469a6857b7cde3d456@5426566_oswg196065oswg1080oswg817_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：中美 10 年期国债利率走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>再看当下的美债估值，截至 4 月 11 日，10 年期美债利率录得 4.48%，远高于 2010-2019 年间中位数 2.4% 的水平。美债利率水平之所以会整体偏高，主要是在上个加息周期中，美债利率随着基准利率的升高而被动抬升到一个历史级高位，目前且尚处于降息周期的前期，降息的过程又相对漫长，所以现在依旧高企的基准利率决定了美债利率仍处于历史偏高水平。</p><p>对于关税如何影响降息预期的走向，在我们的智氪文章<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzOTk2Mjc1Mg==&amp;mid=2247621038&amp;idx=1&amp;sn=a7fa0a258b8fe066c0519a08e16f2c3b&amp;scene=21#wechat_redirect">《美联储对关税见死不救？》</a>中有详述，由于美联储对于降息态度的愈发谨慎，降息周期的节奏可能被拉长，由此对美债利率的下行预期产生了一定的负面影响。</p><p>从投资的维度来看，如果没有关税的冲击，在降息周期中做多美债是一个非常明确的投资机会，<strong>然而正是由于关税的影响，未来地缘政治事件对美债的短期冲击会变得更加频繁，叠加美债本身较高的交易波动，因此加大了投资美债的风险敞口，所以说以目前美债的估值水平及定价逻辑，持有美债的风险溢价正在上升，与之对应的则是美债避险属性正在逐步弱化。</strong></p><h2><strong>03 美债真的会发生技术性违约吗？</strong></h2><p>美债的供需问题同样引发市场的广泛担忧，导致本轮美债利率的短期大幅上行的另一个原因，是 4 月 8 日 3 年期美债的拍卖结果显示需求偏弱，市场由此担忧之后的 10 年期和 30 年期美债的拍卖需求。</p><p><strong>相比于上述短期问题，今年美债更大的问题是可能遭遇技术性违约</strong>。彭博数据显示，今年将有超过 7 万亿美元的美债到期，考虑到降息的节奏，这 7 万亿国债即便顺利实现借新还旧，以目前的利率水平，美国政府的债务负担会变得非常沉重。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,338" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ee779a8fd8cc477ebd2266bff5752f3b@5426566_oswg67117oswg554oswg338_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：美债到期规模与节奏；资料来源：彭博，36 氪</p><p>特朗普在财政上的一大核心诉求是削减赤字，然而今年由于美债天量到期，再融资导致的巨额利息支出肯定不是他的期望。因此，在去年 11 月提出的「海湖庄园协议」中，其核心议题之一是重组美债，其中一条臭名昭著的措施是迫使债权国将现在持有的美债转为年零息超长期债券。</p><p>日本、中国，作为美债的前两大持有国，因此而首当其冲，由此可见，关税其实是美方债务重组的谈判筹码。但是我国却不是广场协议时的日本，我国长期以来的政策制定都是以我为主，外部掣肘并非主要考虑因素，尤其是随着长期的逆全球化，关税对我国经济的影响已经边际弱化，在坚持走独立自主道路的同时，亦不必向关税问题妥协。</p><p>在上述政策预期下，美债今年的再融资将会面临巨大压力，且不谈海湖庄园协议的荒谬性，以目前美债吸引力略显不足的现状，在美债天量到期的节骨眼上，市场对美债需求的不确定性可能导致美债出现技术性违约。由于大量的金融资产与交易都锚定美债的缘故，一旦出现技术性违约，极有可能引发新一轮的金融海啸。</p><p>这也解释了在关税战背景下，市场为何如此关注美债。面对如此风险，根据历史经验，美联储通常都会亲自下场，以扩表来承接美债的需求缺口。但是，考虑到美联储的独立性，货币政策将会是与特朗普博弈的工具，以避免其在关税问题上走的太远。因此，投资者可以对本轮关税战保持相对乐观，但同时也要提防短期事件对市场的冲击。</p><p>*免责声明：</p><p>本文内容仅代表作者看法。</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加速高端电子浆料国产替代，专精特新 「小巨人「企业获近亿元 C 轮融资| 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3250656222454021?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 14:11:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，高端微米/纳米级电子浆料供应商「海外华升」近日已完成 C 轮近亿元融资，由诺铁资本与协鑫集成联合领投，一苇资本担任独家财务顾问。本轮资金将用于深化 MLCC（片式多层陶瓷电容器）等高端浆料研发、扩充产能及拓展东南亚市场。</p><p>电子浆料作为电子元器件的关键基础材料，其性能直接影响器件导电通路的精度与可靠性。以 MLCC 为例，其制造需在单颗电容中交替叠层上千层陶瓷介质与金属电极，镍浆的烧结收缩率需与陶瓷介质误差严格控制在 0.2% 以内，金属颗粒粒径须精准分布于 100-400 纳米级。MLCC 由陶瓷介质、金属内电极和金属外电极三部分构成，陶瓷介质采用高介电常数材料，金属内电极以镍、铜等材料为主，金属外电极多采用银、铜等材料。</p><p>中国电子元件行业协会《2025 年中国电子浆料行业白皮书》显示，中国消耗全球 60% 的电子浆料，2024 年市场规模达 420 亿元，预计 2025 年将突破 500 亿元，年复合增长率超 18%。然而，在高端 MLCC 领域，由于生产所需的核心主材电子浆料对其技术研发、生产工艺有着极高的要求，日韩等企业仍垄断 90% 以上份额，国产化率不足 5%，进口替代空间巨大。</p><p>「海外华升」成立于 2016 年，专注于高精度、微米/纳米级电子浆料的研发、生产和销售。「海外华升」董事长高珺告诉 36 氪，公司创立初期以 MLCC 镍浆为切入点进入市场，是国内片式陶瓷电容器贱金属导电浆料标准制定者。经过多年发展，已成为国内领先的高端电子浆料供应商，其产品线已从 MLCC 镍浆拓展至陶瓷介质滤波器银浆、半导体封装浆料及光伏银浆等多个领域，覆盖电子元器件、半导体封装和高端陶瓷基板等关键产业。</p><p>36 氪了解到，「海外华升」耗时五年突破粉体分级、纳米包覆及工艺匹配三大技术瓶颈，掌握了国际领先的制备高精度微米/纳米级金属（镍、银、铜、金、钯、合金）电子浆料的核心技术。其自主研发的粉体分级设备可将镍粉粒径标准差控制在 5% 以内，烧结温度区间较进口产品收窄三分之二。目前，公司 MLCC 镍浆已通过车规质量体系 IATF 16949 认证，成为国产 MLCC 头部厂商辊印浆料的主要供应商。</p><p>市场替代进程正在加速。高珺向 36 氪透露，进口浆料价格通常为国产的 2-3 倍，且存在断供风险。除 MLCC 领域，「海外华升」的产品线已延伸至其它电子元器件、半导体封装、高端陶瓷基板等领域。</p><p>「高端浆料需要十年以上的技术沉淀，国产化本质是产业链生存能力的重构。」高珺认为。本轮融资后，公司计划进一步扩建生产规模，提高自动化智能化制造能力，2025 年总产能目标 1000 吨。</p><p>团队背景方面，公司核心成员包括来自日韩欧美等行业头部企业的技术专家。公司研发团队占比约三分之一，拥有多名海外专家。</p><p><strong>投资方观点</strong></p><p>诺铁资本顾磊表示：「在全球电子产业重构的关键时期，高端电子浆料作为支撑电子元器件、半导体等战略领域的底层材料，其国产化进程直接关系到产业链安全与产业升级的核心竞争力。目前我国高端电子浆料过度依赖进口，关键技术受制于人，技术迭代与产能扩张刻不容缓。「海外华升」团队用七年时间完成了从技术突破到产业化落地的全链条验证，已经成为国内领先的高端电子浆料核心供应商，在众多行业头部客户批量出货，客户满意度很高，大大加速了国产电子酱料的替代进程。</p><p>诺铁资本作为安徽省投资集团旗下市场化基金管理人，始终关注硬科技领域的长期价值创造以及安徽省主导产业的发展，此次落地淮北，将有效助力安徽省新材料及新能源产业发展。我们看好华升在 MLCC 浆料领域建立的技术壁垒，更认可其向滤波器、半导体封装等领域延伸的战略布局。此次联合协鑫集成领投，不仅将为企业提供资金支持，更将依托协鑫在新能源领域的产业资源，助力华升拓展新赛道业务。我们期待与华升携手，共同构建从材料创新到产业协同的价值闭环，在全球高端电子材料市场打造中国标杆。」</p><p>协鑫集成表示："在全球能源转型与电子产业升级的双重浪潮中，高端电子浆料既是核心电子元器件技术突破的关键支点，也是光伏新能源产业迭代升级的核心变量。作为新能源领域的产业实践者，我们深刻认识到：材料端的技术革新，将直接决定终端产品的竞争力。</p><p>协鑫集成始终聚焦于构建新能源产业生态闭环。此次战略投资「海外华升」，正是基于对其技术实力与产业价值的双重认可：在 MLCC 领域，企业已实现高端电子浆料的大批量出货，首次实现高端电子浆料的规模化国产替代；在光伏材料赛道，华升借助全自研的通用浆料技术平台，有效提升了光伏电池片效率，并为未来新型光伏技术路线的材料开发做好技术储备。</p><p>作为战略股东，我们将充分发挥在光伏制造、综合能源系统集成、全球市场渠道等方面的资源优势，助力华升加速新能源产业新产品的产业化进程，共同开拓欧洲、中东、拉美等重要国际区域市场。我们期待与华升携手，通过材料端创新推动新能源技术革命，构建更具韧性的供应链体系，为全球清洁能源转型贡献中国力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车宣布新款 MPV 车型 X9 正式上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251411942187270?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 21:07:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 15 日晚，小鹏汽车宣布新款 MPV 车型 X9 正式上市。新车分为 4 个配置，35.98 万元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，小鹏汽车跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251400810553857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:55:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，小鹏汽车跌超 3%，理想汽车跌超 2%，京东、网易、蔚来跌超 1%，哔哩哔哩跌 0.76%，阿里巴巴跌 0.36%；微博涨超 2%，爱奇艺涨超 1%，拼多多涨 0.68%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，苹果跌近 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251398957441281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:54:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，苹果、特斯拉跌近 1%，英伟达跌 0.5%，亚马逊跌 0.38%，Meta 跌 0.14%；奈飞涨近 2%，谷歌涨 0.32%，微软涨 0.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首批人形机器人系列国家标准正式立项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251383366869249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:49:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据北京亦庄公众号消息，近日，人形机器人技术要求系列国家标准正式获批立项。这是国内首批人形机器人领域国家标准，涉及环境感知、决策规划、运动控制、作业操作等多项技术要求。其中北京经济技术开发区（北京亦庄）企业深度参与，北京人形机器人创新中心有限公司以及在北京亦庄落地人形机器人总部的优必选都是该系列国标的共同发起者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普考虑豁免进口汽车零部件关税，北美已有工厂停产和裁员</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251394057199872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:49:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据央视新闻援引美国有线电视新闻网（CNN）消息称，当地时间 4 月 14 日，美国总统特朗普表示，他正在考虑为美国汽车制造商提供进口零部件关税豁免，帮助他们转向在美国生产的零部件。特朗普表示，这些汽车公司要在美国生产确实需要一点时间。目前，汽车制造商的代表们已向特朗普政府表示，全面征收零部件关税将推高成本，引发盈利预警和裁员，这将与特朗普重建美国汽车制造业的目标背道而驰。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>春风动力：拟投资 35 亿元建设摩托车、电动车及核心部件研产配套生产基地项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251381371281928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:44:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，春风动力公告，公司拟在浙江省桐乡市崇福镇投资建设「年产 300 万台套摩托车、电动车及核心部件研产配套生产基地项目」。该项目将由公司的全资子公司浙江极核智能装备有限公司作为实施主体，项目总投资额预计为人民币 35 亿元，资金来源为公司自有资金或自筹资金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>银之杰：2024 年净亏损 1.29 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251373564371207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:40:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，银之杰公告，2024 年营业收入 8.63 亿元，同比下降 15.02%。归属于上市公司股东的净亏损 1.29 亿元，上年同期净亏损 1.17 亿元。公司计划不派发现金红利，不送红股，不以公积金转增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗集团：2025 年 Q1 净利润 41 亿美元，同比增长 21%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251369379586566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:36:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[花旗集团发布财报，2025 年第一季度实现营业收入 216 亿美元，同比增长 3%；净利润为 41 亿美元，同比增长 21%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱立信：一季度销售额为 550 亿瑞典克朗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251353027666441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:32:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[爱立信公布数据显示，第一季度销售额为 550 亿瑞典克朗，上年同期为 533 亿瑞典克朗。由于销售额的增长及毛利率的大幅提高，调整后总收入增长至 267 亿瑞典克朗，上年同期为 228 亿瑞典克朗。净收入为 42 亿瑞典克朗，稀释后每股收益为 1.24 瑞典克朗。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美国国债客户中性占比创七周新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251359748383240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:26:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通美国国债客户调查显示，截至 4 月 14 日当周，多头占比下降 6 个百分点，空头下降 3 个百分点，中性上升 9 个百分点，至 2 月 24 日以来最高水平，且创 2023 年 12 月以来最大升幅。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东方 A：一季度净利润同比预增 63%-68%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251368716787970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:23:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，京东方 A 公告，公司预计 2025 年第一季度归属于上市公司股东的净利润盈利 160000 万元–165000 万元，比上年同期增长 63%-68%。业绩增长主要受益于 LCD 业务的显著增长和柔性 AMOLED 业务的改善。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中集集团：预计一季度净利润同比增长 438% 至 677%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251358757560576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:20:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中集集团公告，预计 2025 年一季度归属于母公司股东及其他权益持有者的净利润为 4.5 亿元至 6.5 亿元，同比增长 438% 至 677%。主要原因是集装箱制造业务受益于 2024 年所接到的订单延续以及 2024 年同期的较低基数，该分部 2025 年一季度营业收入和净利润均较去年同期有所上升。此外，2025 年一季度期间本集团根据汇率形势采取了更灵活的套期保值策略，外汇衍生品相关损失较去年同期大幅降低。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东物流与微博电商达成深度战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251341635543300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:15:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据京东物流黑板报消息，近日，京东物流与微博电商正式宣布达成深度战略合作，双方将围绕京东物流服务展示、商家生态共建及用户体验升级展开全面协同。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国航空公司明年将开始提供免费机上 Wi-Fi</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251339777876485?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:11:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 15 日，美国航空公司表示，将从 2026 年 1 月开始与美国电话电报公司（AT&T）合作，为 AAdvantage 忠诚度计划的会员提供免费机上 Wi-Fi 服务。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「甲亢哥」同款「斧头舞」机器人发售，售价 18.8 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251351273939200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:05:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，甲亢哥和机器人跳「斧头舞」的视频燃爆全网。值得一提的是，这款机器人并非概念产品，而是已经上市的全球首创自然步态行走机器人——众擎 PM01，这款新品人形机器人已于 4 月 15 日「先人一步」在京东开启预约，4 月 16 日 14 点开始抢购，售价 18.8 万元；另一款双足机器人——众擎 SA01 也将于 4 月 16 日 14 点开始现货销售，京东抢购价 4.2 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中孚实业：第一季度净利润 2.30 亿元，同比增长 426.79%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251336219697673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:05:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中孚实业公告，第一季度实现营业收入 50.21 亿元，同比下降 3.10%；归属于上市公司股东的净利润为 2.30 亿元，同比增长 426.79%。经营活动产生的现金流量净额为-2.50 亿元，基本每股收益为 0.06 元，同比增长 500.00%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三天两板深圳华强：目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251331787137285?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 20:00:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深圳华强发布公告，公司股票连续三个交易日（4 月 11 日、14 日及 15 日）收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，根据《深圳证券交易所交易规则》的相关规定，属于股票交易异常波动情形。经核实，公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。公司、控股股东及实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，也不存在处于筹划阶段的重大事项。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何小鹏：未来 20 年，飞行汽车有望达到汽车 20% 的商业规模</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251344376291593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 19:58:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 15 日晚，小鹏汽车 CEO 何小鹏表示，作为对传统交通的重要补充，未来 20 年，飞行汽车有望达到汽车 20% 的商业规模，而在过去 10 年里，小鹏就前瞻性开始布局并实现飞行汽车的四大核心技术全栈自研，自主可控。小鹏「陆地航母」不仅在去年中国航展完成首次历史性的载人飞行，更创下全球最大订单记录（内地近 4000 台订单），预计 2026 年实现量产交付。目前小鹏已在广州开建全球首个年产 1 万台的飞行汽车制造工厂。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：将加快向英伟达发放研发 AI 超级计算机所有必要许可</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251340503949825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 19:54:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对英伟达承诺斥资 5000 亿美元在美国独家研发 AI 超级计算机这一消息，美国总统特朗普在社交平台「真实社交」上发文表示，「这是一个激动人心的重大消息」，特朗普称，将加速办理所有必要的许可并尽快交付给英伟达。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Tims 天好中国：2024 年总门店规模达 1022 家，注册会员超 2400 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3251323627168265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-15 19:54:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，连锁咖啡品牌 Tim Hortons 中国公布了 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，公司第四季度总营收达到 3.33 亿元，2024 年全年营收 13.91 亿元。其中，Tims 天好中国盈利能力持续提升，第四季度公司自营门店贡献为 1297 万元，比去年同期增长 353.1%，门店贡献率为 4.8%。截至 2024 年 12 月 31 日，全国门店数达到 1022 家，品牌注册会员总数达 2400 万人，同比增长 29.7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>