<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特斯拉在北美和欧洲正式推出焕新版 Model Y，现代和通用将会合作在美电动车业务｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136298448345600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 23:27:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉在北美和欧洲正式推出焕新版 Model Y</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉在本月初于中国推出新款 Model Y 后，又在北美和欧洲正式发布。此次发布的特别之处在于，同时接受新旧款车型的订单。在北美和欧洲，仅在在线配置器上为 「Launch Series New Model Y」（即中国先行推出的版本）新增 「装饰」 选项，而中国仅售新版本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="780,445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_3d8e3bbf18a74658badfac4ab1f6f9b3@6130289_oswg142174oswg780oswg445_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y 美国官网（来源：Electrek）</p><p>新款 Model Y 的 EPA 续航提升至 320 英里，高于旧款长续航全轮驱动版的 311 英里。在起售价、内饰、座椅等多方面都有升级，如起售价提高，内饰增添环绕式氛围灯等，座椅功能增多，还配备了第二代悬架和降噪硬件。新款长续航全轮驱动版 Launch Series 售价 59999 美元，比旧款贵 12000 美元，购买者还能获得特殊徽章。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉同时售卖新旧款 Model Y 的策略独特，旨在满足不同消费者需求，以旧款价格优势吸引价格敏感者，靠新款升级配置吸引追求新体验的消费者，从而扩大市场份额。新款显著的配置升级，彰显其提升竞争力的决心，有望在竞争激烈的电动汽车市场保持领先。不过，较高的价格可能影响部分消费者购买决策，其市场表现仍有待观察。</p><h3><strong>Rivian 计划今年实现脱手自动驾驶，2026 年推出&nbsp;「eyes-free」 系统</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Rivian 在周四旧金山新的 Rivian Space 开幕活动上，由首席执行官 RJ Scaringe 透露，计划今年推出可实现脱手驾驶的新高级驾驶辅助系统（ADAS），类似特斯拉的完全自动驾驶（FSD），并于 2026 年推出 「eyes-free」 系统。现有 Rivian R1S 和 R1T 车主能否使用新系统与车型代际有关，2024 年及以前生产的是第一代，2025 年及以后的为第二代。</p><p>去年夏天推出的第二代 R1S 和 R1T 全面升级，引入自研的 Rivian Autonomy Platform，由 11 个摄像头、5 个雷达和预测性人工智能驱动，性能强劲，已具备盲点监测等功能，更多功能也将陆续推出。所有 R1S 和 R1T 支持 OTA 更新，但第一代车型因硬件软件限制，部分功能无法使用。脱手和免注意力的自主高速公路驾驶功能将在 2026 年上半年推出的 R2 小型电动 SUV 上应用，起售价约 45000 美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="745,363" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_ec4096d32bfb49939277b198fdfa0491@6130289_oswg328440oswg745oswg363_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian SUV（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Rivian 积极布局自动驾驶领域，体现出紧跟行业技术发展趋势、提升产品竞争力的决心。类似 FSD 的脱手驾驶和 「eyes-free」 系统，有望吸引对自动驾驶功能需求高的消费者，扩大市场份额。然而，「 eyes-free」 系统在推出前可能面临监管障碍，其功能最终能否顺利实现以及市场接受程度如何还不确定。而且，第一代车型功能升级受限，可能会影响部分老用户的体验和忠诚度。从整个电动汽车市场来看，Rivian 自动驾驶技术的发展会加剧行业竞争，推动技术不断创新进步。</p><h3><strong>现代和通用将会合作在美电动车业务</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>美国畅销电动汽车品牌现代和通用携手合作，以应对 2025 年充满不确定性的市场。周四，现代证实与通用的交易接近达成，其中涉及电动汽车车型的重新贴牌。公布 2024 年第四季度财报后，现代确认即将达成向通用出售商用电动汽车的协议，这将助力现代进军北美商用车市场。合作的背后是美国政策的不稳定，特朗普上台后取消电动汽车 「强制规定」，威胁取消 7500 美元联邦税收抵免，还考虑对加拿大和墨西哥加征关税，尽管现代称政策变动对其销量影响小于日本竞争对手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="733,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_313a51d3f7014684b229434d3be3fd76@6130289_oswg293956oswg733oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 Ioniq 5（来源：Electrek）</p><p>去年 10 月，现代位于佐治亚州的 76 亿美元电动汽车工厂投产，然而上周美国能源部取消其部分车型的税收抵免资格，现代计划扩大生产并增加混合动力汽车产量。双方去年 9 月签署谅解备忘录，计划在动力系统等领域合作，并将于 2025 年第一季度签署约束性合同。</p><p>此外，有报道称双方讨论联合开发皮卡，现代的 ST1 电动商用车平台或成通用商用电动汽车基础。现代在美国零售销量连续四年创新高，去年现代汽车集团电动汽车销量超通用和福特，而通用的 Brightdrop 商用电动货车销量远低于福特 E - Transit 和 Rivian EDV。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>现代与通用的合作是双赢之举。对现代而言，为通用供应重新贴牌的商用电动汽车，为 ST1 等车型开辟了可靠销售渠道，利于拓展美国市场，解决自身难以直接面向美国商业车队买家销售的问题。对通用来说，借助现代产品能提升自身在商用电动汽车领域的竞争力，改善销量不佳的状况。从市场层面看，这种合作体现了车企在政策不明朗时通过合作降低风险、谋求发展的趋势，同时也将加剧美国电动汽车市场竞争，推动行业技术与产品的进步。</p><h2><strong>「 大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>起亚车主在美获得特斯拉超级充电站权限</strong></h3><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="734,364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_d06620e983a0408eabfcc2d3a37ebc2e@6130289_oswg372409oswg734oswg364_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚电动 SUV（来源：Electrek）</p><p>起亚车主原本定于 1 月 15 日获得使用特斯拉超级充电站的权限，却因时间线推迟而未能实现，此前部分车主利用现代和起亚电动汽车基于相同 E - GMP 平台且 2025 款 EV6 与 2025 款 Ioniq 5 都配备原生 NACS 端口的相似性，通过将车辆信息设置为现代并借助第三方适配器在超级充电站充电，但如今这个漏洞已被关闭。</p><p>北美电动汽车行业正朝着由特斯拉推进、SAE 标准化的 NACS 充电标准过渡，近期多个品牌加入 「即将接入」 名单，大众和本田也宣布即将获得接入权限，而起亚原本计划 1 月 15 日推出的超级充电站接入服务推迟到本季度晚些时候。这表明在北美电动汽车行业向 NACS 充电标准过渡进程中，起亚接入特斯拉超级充电站计划的波折，反映出行业在技术对接和标准统一过程中的复杂性，尽管不断有品牌加入，但实际操作层面仍面临诸多挑战与调整。</p><h3><strong>捷豹路虎在稀土磁铁回收方面投资 200 万美元</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="739,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_1f4af8a06e5b44ad8b55f6a30c99faa8@6130289_oswg631494oswg739oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">稀土磁铁（来源：Electrek）</p><p>捷豹路虎的投资部门 InMotion Ventures 向稀土磁体回收公司 Cyclic Materials 投资 200 万美元，使后者 B 轮融资达 5500 万美元，此前 InMotion Ventures 已在供应链追溯等技术领域布局，此次涉足稀土磁体回收。其董事总经理迈克・斯米德表示 Cyclic Materials 在创建可持续供应链上领先，其技术满足稀土磁体回收关键需求，助力汽车行业迈向更清洁、更具韧性的未来。</p><p>Cyclic Materials 将用这笔投资加速在北美和欧洲的业务扩张，提升处理能力并优化回收技术，此次融资是在之前获宝马、微软和日立支持的 5300 万美元融资基础上进行的。稀土磁体由稀土元素合金制成，在电动汽车牵引电机等诸多领域至关重要，目前稀土元素回收率不到 1%，但全球需求超供应且预计到 2030 年增长两倍，而 Cyclic Materials 凭借专有的 MagCycle 和 REEPure 技术从报废产品回收稀土元素，建立循环供应链。捷豹路虎的投资体现汽车行业对解决稀土磁体回收问题的重视，有助于缓解资源供需矛盾，推动汽车行业可持续发展，也反映在新能源汽车快速发展背景下，企业通过投资相关技术完善产业链、提升竞争力的趋势。</p><h3><strong>日产计划在美国为大约 30 万辆电动汽车提供电池</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="694,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_37abeb7535c84ddf803d30f0e18ad986@6130289_oswg522035oswg694oswg356_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日产 Ariya（来源：Electrek）</p><p>日产在电动汽车业务上动作不断且情况复杂。近三年前，日产计划向密西西比州坎顿工厂投资 5 亿美元生产新款电动汽车，原本今年开始生产，却因对盈利能力和市场需求的担忧，去年 1 月将时间推迟到 2026 年，如今据《麦迪逊县日报》报道更是推迟到 2028 年，并且《汽车新闻》称日产还取消了在美国生产定位在聆风与艾睿雅之间的小型电动 SUV 计划，转而专注需求更大、更具盈利能力的项目。<br>&nbsp;</p><p>不过，日产仍在积极布局，计划从&nbsp;SK On 购买 20 千瓦时电池，足够为在美国销售的约 30 万辆电动汽车供电，还在扩大美国供应链为未来电动汽车做准备。这一系列操作，反映出日产在市场需求、盈利能力和战略规划间艰难权衡，也体现出当前电动汽车市场竞争激烈，车企需谨慎决策、不断调整策略，预示着未来电动汽车市场发展充满不确定性。</p><h3><strong>特斯拉宣布大幅提高加拿大所有电动汽车的价格</strong></h3><p>特斯拉在加拿大宣布对其全系车型进行重要涨价，原因是加拿大的电动汽车补贴政策取消以及加元疲软。加拿大电动汽车市场因联邦补贴计划取消本就面临困境，而该国补贴力度最大、使该省成为加拿大电动汽车普及领先地区的魁北克省的补贴计划也面临同样情况。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,353" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_c518916413c140168438b51e6177caa8@6130289_oswg189361oswg729oswg353_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉（来源：Electrek）</p><p>作为在加拿大电动汽车销量领先的品牌，特斯拉宣布全系涨价，其中 Model 3 长续航后驱版涨 4000 加元，长续航全轮驱动版涨 8000 加元，高性能版涨 9000 加元，Model Y、Model S 和 Model X 均涨 4000 加元，不过购买新的 Model Y、Model S 或 Model X 使用推荐码仍可享受 1300 加元的优惠。</p><p>特斯拉对价格变动从不置评，据推测，加元在过去几个月相对美元贬值是涨价原因之一，且宣布 2 月 1 日涨价的时间点让一些人将其与特朗普总统暗示对加拿大发起的关税战联系起来，特朗普称计划对加拿大进口商品加征 25% 关税，加拿大也表示将采取报复措施。这对加拿大电动汽车市场显然不利，补贴取消已冲击市场，如今该国最受欢迎的特斯拉电动汽车在补贴前基础价格又上涨，加拿大电动汽车市场今年形势严峻，希望待关税战真正开始后情况能稳定下来，变得更加明朗。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Fiat 600</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="785,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_f0130de93bd84387b22d86d2f0d2ca31@6130289_oswg538464oswg785oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Fiat 600（来源：TopGear）</p><p>菲亚特 600 从名字便能看出比 500 稍大，其名称可追溯至 1955 年，早于 500 推出，某种程度上 500 可视为缩小版的 600。它最初定位为更宽敞实用的家庭旅行车，在 60 年代，600 Multipla 作为一款三排六座的小型车延续了这一定位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="779,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_ac8ee549183a4ca98e59512608d89710@6130289_oswg433682oswg779oswg492_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Fiat 600（来源：TopGear）</p><p>在市场定位上，它不是简单放大的 500，难以将其归为超小型车或 SUV，而是处于两者之间。设计上，它有类似 500 俏皮的前大灯、有质感的后尾灯、复古前端等元素，但车身多处的 「600」 标识显示它并非 500 的变种，实际尺寸尤其是长度和宽度比 500 大很多，可搭载多人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="793,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_5bdf0b39aa70494c938edf73261d4242@6130289_oswg447345oswg793oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Fiat 600（来源：TopGear）</p><p>平台方面，它是 Stellantis 旗下开发的首款完整车型，与集团内其他车型共享部件，其平台曾助力标致 208 和 Jeep Avenger 两次获得年度汽车奖（600 与 Jeep 同生产线），共享平台虽动态性能不突出，但保证了可靠性，还能控制成本，其电动系统是其他车型改款推出的第二代配置。</p><p>内饰方面，复古风格没有完全延续，虽有像仪表板中央储物处 iPad 式盖子这样不错的设计，但整体是菲亚特 500 和 Jeep Avenger 的混合，后排空间欠佳，不过若将其视为 500 的升级版，仍令人印象深刻。菲亚特 600 凭借独特市场定位，在小型车与 SUV 间开拓新市场，融合经典设计与集团共享平台优势，传承品牌特色并降低成本、保障可靠性，然而内饰设计和后排空间有待改进，未来市场表现取决于能否满足消费者对独特车型及空间、内饰的期望。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜美团外卖上线「春节送礼」 ，可微信群发外卖礼包；小米汽车召回共计 30931 台 SU7 标准版电动汽车；HTC 将部分 XR 业务出售给谷歌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136538097310466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 17:33:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136532045667075"><strong>名创优品新店态 MINISO LAND 亮相北京</strong></a></p><p>36 氪获悉，1 月 24 日，名创优品 MINISO LAND 北京壹号店正式开业。该店特别设立了《黑神话：悟空》首发新品专区，还汇聚哈利波特、迪士尼、吉伊卡哇、疯狂动物城、第五人格等超 40 个全球知名 IP，涵盖近 2000 款 IP 联名产品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136529640823553"><strong>在印度建合资显示模组工厂？惠科相关人士回应：假的</strong></a></p><p>1 月 24 日，有消息称，印度公司 Dixon Technologies 近日在 2025 年第三季财报电话会议上宣布已与惠科（HKC）合作选定一处场地用于其显示模组工厂，该厂计划 2026 财年第一季度末或第二季度初（2025 年 6 月或 7 月初）开始生产。对此，惠科相关人士回应：「这个消息假的」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136525789157894"><strong>智谱管理层变动：前 Midjourney 亚洲副总裁加入，首席战略官离职</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，近日中国 AI 大模型「六小虎」之一的智谱，管理层发生了以下变动：前 Midjourney 亚洲副总裁王玥婷加入智谱，主要负责多模态产品和市场；智谱首席战略官张阔、副总裁曲滕于近日离职。针对上述信息，截至发稿前，智谱暂未回复。新担任智谱多模态产品和市场负责人的王玥婷，此前曾担任估值超 10 亿美元的 AIGC 明星公司 Midjourney 的亚洲副总裁，负责 Midjourney 中国区的运营。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136511543974404"><strong>东亚中国成为首家入驻蚂蚁集团金融教育基地的外资银行</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，东亚银行（中国）有限公司，与蚂蚁集团金融教育基地达成合作，成为首家入驻该教育基地的外资银行。双方表示，将在金融教育、消费者权益保护等领域进行深化合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136268541123330"><strong>美团外卖上线「春节送礼」 ，可微信群发外卖礼包</strong></a></p><p>36 氪获悉，美团外卖上线「春节送礼」板块。这是美团外卖神抢手产品礼赠玩法的春节整合页，已经上线茶饮、蛋糕、糕点小吃等多个品类。玩法上，新增了「一对多」赠送方式，用户可以一次下单最多 20 张不同价位礼券，发送至微信群，邀请群成员「拼手气」抢券。领取到礼品券的用户，即可在附近商家兑换相应餐品，即时配送到家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136490466941697"><strong>火山引擎回应汉得信息 AI 智能体相关合作：传言夸大</strong></a></p><p>近期，一份有关汉得信息与火山引擎合作情况的「调研记录」在股票社区流传。该调研称，「汉得信息与火山引擎在营销基础上共创智能体，像智慧导购、智能客服、渠道助手、门店助手等数十个智能体，2024 年大概率做到大几千万，计划在未来两年内实现 4 亿—5 亿元的 AI 智能体收入。」对此，火山引擎相关负责人表示，「传言夸大，与汉得信息实际合作规模远小于市场传言。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136421451340289"><strong>小米汽车召回共计 30931 台 SU7 标准版电动汽车，因潜在智能泊车故障</strong></a></p><p>36 氪获悉， 市场监管总局 1 月 24 日披露，日前，小米汽车科技有限公司向国家市场监督管理总局备案了召回计划。决定自即日起，召回 2024 年 2 月 6 日至 2024 年 11 月 26 日生产的部分 SU7 标准版电动汽车，共计 30931 台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136345439492867"><strong>网易云音乐或将下架 SM 娱乐版权歌曲</strong></a></p><p>36 氪获悉，1 月 24 日，网易云音乐发布《致韩国 SM 歌迷的一封信》，表示因版权方单方面通知不续约，网易云音乐很可能不得不于 1 月 31 日下架韩国 SM 娱乐公司旗下全部歌曲内容，深感惋惜和不舍。网易云音乐表示，平台始终十分珍视这些优秀的音乐作品，深知 SM 版权内容对于广大歌迷无可替代的价值，仍在以最大诚意，继续通过多途径、多方面、多渠道的努力，争取版权续约的可能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136292128741892"><strong>极越汽车：计划在春节后恢复车辆 SIMO 语音反馈、极越 App 反馈通道</strong></a></p><p>36 氪获悉，极越汽车在微信公众号发文称，计划在春节后恢复车辆 SIMO 语音反馈、极越 APP 反馈通道。届时可以通过车机唤醒 SIMO 进行问题提交，或者在极越 App 进行问题提交。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136239958497793"><strong>美的推出花瓣 IH 压力电饭煲 G3 新品</strong></a></p><p>近日，美的全新推出了花瓣 IH 压力电饭煲 G3。该产品采用了行业首创的花瓣 IH 技术，突破了电饭煲自热盘加热后持续了二十多年的 IH 线圈盘形态，将电饭煲底部单一碗状线圈盘升级为独特的 4 个花瓣状。通过花瓣 IH 技术，美的电饭煲解决了早期热盘饭煲受热不均、米饭夹生的难题。美的在研发过程中持续投入与创新。截至目前，美的先后投资超 1200 万元建立了健康美味研究实验室，并组建了超 200 人的电饭煲研发团队，研发人员硕博占比超过 80%。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136431485016583"><strong>云南省高原特色农业股权投资基金登记成立，出资额 30.01 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，云南省高原特色农业股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为云南产投股权投资基金管理有限公司， 出资额 30.01 亿人民币，经营范围包括以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该基金由云南省产业投资基金有限责任公司、云南省重点产业投资基金合伙企业（有限合伙）、云南产投股权投资基金管理有限公司共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136217976150529"><strong>HTC 将部分 XR 业务出售给谷歌</strong></a></p><p>1 月 23 日，HTC 宣布与谷歌签署协议， 谷歌将向 HTC 支付 2.5 亿美元交易价金，部分 HTC 的 XR 研发团队成员将加入谷歌。在此次协议中，HTC 的 XR 知识产权非专属授权（ IP）将授予谷歌使用，预计交易将于 2025 年第一季度完成。在外界看来，这似乎意味着谷歌收购 HTC 的 XR 业务，但是据媒体报道，HTC 副总裁兼总法律顾问卢佳德表示：「这不是收购，也不是独家授权。未来 HTC 仍将保留使用、利用甚至进一步开发它的能力，不受任何限制。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136144075414020"><strong>「天天百应」完成数千万元 Pre-A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，企业服务 O2O 平台「天天百应」近期已完成 Pre-A 轮融资，金额数千万元，本轮投资方信息暂不对外公开披露。本轮资金将用于系统及公司运营、市场拓展和配套服务及供应链升级。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136466507389696"><strong>小米王化回应小米汽车召回事件： 收到 OTA 提示后升级即可</strong></a></p><p>36 氪获悉，小米汽车科技有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。对此，小米集团公关部总经理王化表示，「主要信息就是关于今日我们主动向国家市场监督管理总局备案小米 SU7 标准版 OTA 召回计划的情况，如果您的车辆在计划车辆之中，可在收到 OTA 提示后升级即可。」</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136373156600584"><strong>特朗普最新表态称「宁愿不对华加征关税」 中方已多次表明立场</strong></a></p><p>据路透社、彭博社报道，美国总统特朗普在当地时间 1 月 23 日晚播出的福克斯新闻网采访中表示，他宁愿不对中国加征关税，同时坚称关税是一种「巨大力量」。路透社去年 12 月报道称，纽约联邦储备银行也认为，对华加征关税伤害美企，与中国有贸易往来的公司首当其冲。目前中方已多次就此表明立场：贸易战、关税战没有赢家。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>vivo 胡柏山：AI 对于用户体验短期提升不大，影像还是最大卖点 | 36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136081894513157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 17:31:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>智能手机产业发展至今，早已演化成为头部厂商间的排位赛，竞争格局趋于相对稳定。但刚过去的 2024 年，国内智能手机市场再度掀起波澜。</p><p>随着华为的强势回归，国内头部手机厂商的格局由 5 家变为 6 家，厂商的市场份额变动也变得更加突出。</p><p>机构 IDC 最新年度统计数据显示，2024 年中国大陆智能手机市场全年出货量 2.86 亿台，同比微增 5.6%。TOP5 阵营中，华为手机在中国市场的份额已由 2023 年的 12% 上升至 2024 年 16.6%，而苹果、OPPO 和荣耀则出现了负增长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="755,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_71fab619f3d14b21bd7d7b25f0879cde@594936739_oswg58318oswg755oswg553_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：IDC 报告</p><p>不过，手机厂商 vivo 的市场份额却稳中有增，继续蝉联 TOP1，这也是 vivo 连续第四年位居中国智能手机市场国产手机销量榜首。</p><p>2024 年的中国手机市场又有了新变化：大模型被装进了智能手机，开始成为卖点；手机市场缓慢复苏，重新出现增长；华为强势回归，2024Q4 成为中国市场市占率第一。</p><p>变局之下，vivo 长期坚持的方法论还能持续奏效吗？近期，vivo 执行副总裁、首席运营官胡柏山接受了包含 36 氪在内的媒体采访，对 2025 年 vivo 的发展方向和规划进行了交流。</p><p>以下为 36 氪与胡柏山的交流实录（经摘编）：</p><p><strong>Q：今年的国内手机市场的格局变化比较大，有些知名公司甚至已经跌出了前五了。手机市场是又走出了新格局和新竞争趋势吗？</strong></p><p>胡柏山：整个中国手机市场，今年包括未来两三年，还比较焦灼的状态，因为没有哪个品牌愿意丢失中国这个市场，所以大家还是在全力以赴,每家找适合自己的发展的目标或者路径。</p><p>对于 vivo 来讲，双品牌一个是 vivo，一个是子品牌 iQOO，我们对这两个品牌的定位很简单。按照目标人群来定，vivo 人群喜欢影像，喜欢更好的人文设计的感觉；iQOO 就是极致的游戏性能。渠道角度来说，这两个品牌也是有侧重，vivo 偏线下，iQOO 偏线上。2024 年 Q3 我们增长速度相对快，也在于两个品牌协同相对做的比较好。</p><p><strong>Q：现在中国手机市场很多厂商都在面临一个挑战，就是中国手机市场现在消费结构比较呈现哑铃型，入门级、高端、超高端价位销量可观，但是腰部最近几年都比较羸弱，vivo 如何应对这一趋势？</strong></p><p>胡柏山：早些年的时候，国内手机消费市场呈正金字塔形，越到下面越大；中间开始往纺锤形演化，中间开始变大；现在市场开始演变成哑铃型，这是一个正常的演变状态。</p><p>我们发现国内 60%-70% 的智能手机用户，数量基数大，但是换机周期长；20%-30% 左右的用户，对于影像和游戏性能有极致要求，换机周期短。这些因素构成了整个中国市场从原来的金字塔、纺锤形到现在的哑铃型。目前所有的发达国家，包括欧洲和美国，整个市场其实也是哑铃形。</p><p><strong>Q：两年前，你说期待 vivo 的 NPS（净推荐值，是衡量客户满意度的最流行指标之一）可以每年增长 20%，两年之后，现在 NPS 目前是什么状况？</strong></p><p>胡柏山：4 年前我们开始把 NPS 体系建立起来。我们会对每一款产品上市以后一个月，六个月，七八个月，分三个阶段做 NPS 的监控。我们希望 NPS 每年有不断的增长。</p><p>过去几年，vivo 的 NPS 增长主要靠减去贬损，现在说不好的比例已经非常低了。未来 NPS 提升主要靠提高推荐率，所以我内部对我们产品的定义也好，设计也好，包括各个赛道，一直强调不断拉长板，这样才能把 NPS 值提升起来。比如说我们过去两年的手机续航提升，今年已经作为一个长板；包括系统 OS，把 OS 越做越流畅。所以提高 NPS 主要是通过这些用户真正关注的长板，来提高用户推荐。</p><p><strong>Q：现在市场上有一种声音认为，中国手机市场在迎来换机潮。从 2024 年四季度以来中国手机市场消费也在逐渐复苏，包括高端手机市场需求也在扩大，这是不是换机潮的一种表象？</strong></p><p>胡柏山：国内智能手机对于大部分消费者的需求已经满足得比较好了。所以换机潮肯定不会再出现。国内换机潮的时间段大概就是在 2016 至 2019 年上半年，大概这三年多时间。</p><p>当下市场发展比较好的方面是，高端机的占比在不断提升，市场容量不断提升。高端机的用户大部分是年轻人，旗舰手机对他们来说两年换一次甚至一年换一次不算是很大的消费，年轻人对于各种场景，像演唱会、出行旅游存在很大需求。高端手机消费者中，年轻人的比例也在提升。这一系列环境构成了高端机的绝对数量、相对份额占比都在不断提升，年轻人贡献很大。</p><p><strong>Q：当下的环境，面对激烈竞争，你如何定义 vivo 的核心竞争力？</strong></p><p>胡柏山：我们认为 vivo 的核心竞争力就两点，第一就是用户导向，基于目标用户的导向。我们要搞清楚目标用户是谁，他的各种场景，包括使用场景、购买场景、生活场景，到底怎么样。第二是长赛道的持续投入，vivo 有四个核心长赛道，包括设计、影像、系统和性能。</p><p><strong>Q：过去很多年，手机厂商「卷」拍照是重中之重；AI 大模型出来之后，不少观点认为 AI 是手机厂商未来竞争焦点，您怎么看待 AI 之于手机厂商的地位，未来会取代影像成为竞争核心吗？</strong></p><p>胡柏山：先聊影像，vivo 自己定位的最终目标是取代绝大部分的单反相机场景，所以影像竞争的天花板还是非常高的。假设单反的常规焦距是 100 分，现在我们的主摄已经接近 80 到 85 分。但是在长焦、视频方面，手机跟单反差距还是比较大的。所以技术本身还有很大的发展空间，影像还是未来旗舰机的重点。</p><p>过去两年，因为大模型的诞生，AI 发展很快，回归手机本身来讲，AI 还是有它的限制空间，最大的问题就是算力不够。</p><p>我把 AI 分为三个阶段，第一阶段就是通过 AI 能力加强过去一些功能，比如 AI 修图的消除功能，比如语音识别与对话的能力；第二个阶段是 OS 系统结合大模型，让手机更智能，交互体验更好，比如 vivo 的原子岛，这个阶段的用户体验，现在算力勉强可以满足。</p><p>第三个阶段就是我们今年 VDC 大会上提到的 PhoneGPT，我们当时展示的功能是点个外卖。说是能点成，但其实每一步成功率只有 85% 的时候就跑不动了，时间也很长，目前用户体验不好，还处于在模型阶段。真正实现 PhoneGPT 要求，对算力要求不是增加一点，是增加好多倍。现在的一体架构、封装架构以及带宽等算力和硬件，都还不够。</p><p>真正的 PhoneGPT，整个能力要求是对高速存储、服务器端能力、带宽能力，以及 SoC 架构要跟服务器的端要接近，在终端才有机会实现 PhoneGPT。这个跟影像天花板一样，我们能看到用户需求已经产生，但我估计没有五年以上时间，还达不到一个你感觉上能体验的要求。</p><p>vivo 内部采购了差不多接近一万张的算力卡，我们发现很多模型在云端可以跑得动，但在手机上根本跑不动，手机上只能跑 2B、3B 的参数。当然 PhoneGPT 可以接入云端，但云端模式也有问题，一是网络传输速度不够快，二是涉及到用户隐私和数据安全。</p><p>所以从用户体验角度来说，AI 大模型能力之于智能手机是一个渐进式的提升，不是 0 到 1。AI 对整个换机潮的驱动力是不大的，它无法带动用户从 0 到 1 的体验提升。</p><p><strong>Q：2024 年的国内手机市场同比微增，算是走出低谷状态了吗？明年市场竞争的焦点在哪？</strong></p><p>胡柏山：国补时 2025 年手机市场很大的一个变量，但是觉得 vivo 还是对这个事情还是比较控制预期。虽然各个省的补贴规则不同，平均有 10 个点大概五百元的补贴，但这种方式相当于各个品牌做了统一降价。核心用户对于换手机的驱动力，本身不强。</p><p>大部分手机用户觉得现在手机是比较满意的。只有一部分用户，会因为补贴提前换机。中国电商平台在每年的 6 月和 11 月，都会搞百亿补贴，这个补贴力度也不小。所以说，国补只是改变了未来一年的用户购机曲线，市场总量可能变化不大，或者略有增加，这是我们对国补的看法。</p><p><strong>Q：今年旗舰机普遍涨价，未来随着 AI 发展，可能对性能要求更高，明年涨价还会持续吗？vivo 如何平衡成本价格？</strong></p><p>胡柏山：我们判断涨价可能还是会持续。涨价背后有两个因素，一个旗舰的 SOC 芯片在涨价，随着半导体制程升级，以及芯片面积也变小，所以持续涨价是确定性的；第二个像是影像，距离 80 分还是比较远，还是需要每年持续投入；虽然手机硬件空间不变，但影像的实现方式，如镜头的排布、模组的实现方式会有很大的变化，这会导致良品率降低，各个产品成本都在增加。</p><p>长期来看，旗舰机价格往上走是必然趋势。对消费者来说，会有一些合适的价位段的产品和比较好的体验的产品来满足用户的需求。但要追求极致用户体验，如影像、AI、游戏的极致体验，就需要多掏一些钱才可以。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智谱管理层变动：前 Midjourney 亚洲副总裁加入，首席战略官离职｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136299852356354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 17:00:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>《智能涌现》独家获悉，近日中国 AI 大模型「六小虎」之一的智谱，管理层发生了以下变动：</p><ul><li><strong>前 Midjourney 亚洲副总裁王玥婷加入智谱，主要负责多模态产品和市场；</strong></li><li><strong>智谱首席战略官张阔、副总裁曲滕于近日离职。</strong></li></ul><p>针对上述信息，截至发稿前，智谱暂未回复。</p><p>新担任智谱多模态产品和市场负责人的王玥婷，此前曾担任估值超 10 亿美元的 AIGC 明星公司 Midjourney 的亚洲副总裁，负责 Midjourney 中国区的运营。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="939,940" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_e0d76cb7f6584f5fb8981e2a821e222e@5783683_oswg584945oswg939oswg940_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△王玥婷。图源：网络</p><p>「智谱的长板是技术，相较而言短板是产品。」一名相关人士告诉《智能涌现》。此前，智谱就开始逐步引入产品相关的人才。比如，《智能涌现》曾独家报道，微软、阿里老兵胡云华加盟，担任智谱 C 端产品「智谱清言」的负责人。</p><p>2025 年是 AI 产品用户留存和商业化的大考之年，已经是 AI 行业不争的共识。部分公司选择聚焦业务，将资源集中投入到明星产品上，比如收缩海外业务、聚焦 Kimi 的月之暗面。其余公司也在积极试水不同应用方向，比如拆分业务的零一万物。</p><p>目前，「智谱清言」的月活和用户量在对话型工具领域，相较于豆包、Kimi 等产品并不占优，月活长期存在一个数量级的差距。</p><p>2024 年 10 月以来，智谱开始聚焦智能体 AI Agent，试图在产品上打出差异化。其先后推出浏览器助手 AutoGLM、App/Web 端的 AutoGLM 和 PC 端的 GLM-PC 1.0，以及具有「深度思考」模式的 GLM-PC 1.1。</p><p>相关人士透露，以王玥婷为代表，智谱正在计划引入一批年轻中高层，组成产品和商业化的中坚力量，目标是做出用户活跃度和市场认知度均为头部的产品。</p><p>据了解，近日离职的两位高层，张阔和曲滕，在智谱均负责融资相关事务。</p><p>作为智谱的早期成员，张阔在清华大学获得计算机科学与技术学士学位，以及工学博士学位。毕业后，他曾任搜狗事业部首席科学家、通用搜索部总经理，还曾创业做过一款中医搜索引擎「小鹿医馆」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_f7b68f14fec8457d83fc75126a2b35d2@5783683_oswg407475oswg720oswg480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△张阔。图源：网络</p><p>2023 年 8 月加入智谱的曲滕，则在一级市场有更为深厚的经验。自 2015 年以来，他先后担任中德证券投资银行部高级经理，和华兴证券高级业务副总裁，负责投行相关业务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_1bff26f76702490ba4156ac1ea6ef4c7@5783683_oswg633852oswg1080oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△曲滕。图源：网络</p><p>知情人士透露，<strong>自 2024 年起，智谱就开始拆分业务模块进行融资</strong>，张阔和曲滕则分别负责特定业务模块的融资。上述人士告诉《智能涌现》，张阔和曲滕的离职，不会影响智谱整体的融资情况。</p><p>2024 年 12 月，《智能涌现》曾独家报道智谱完成新一轮 30 亿元融资的消息，新增投资方包括多家战投及国资。</p><p>而随着估值的进一步上涨，无论是在海外找钱，还是吸纳更多的战投和国资，都需要「六小虎（智谱、百川智能、MiniMax、月之暗面、阶跃星辰、零一万物）」在融资上有更强的议价能力和人才储备。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_a2eaa98fdb874c89b00ac57d77fcb631@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_f8c9167d0b3c43a3a6c93088a64f8d73@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人通用大脑已投入产业化，「千诀科技」连续完成天使+和天使++轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136068103395845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 16:33:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，北京千诀科技有限公司（以下简称「千诀科技」）近日连续完成数千万元天使+和天使++轮融资，累计融资达亿元级规模。</p><p>两轮投资由华业天成、海康威视联合创始人龚虹嘉先生出资的瑞江投资两家机构领投，零以创投、北京海升集团、全新世、仁爱资本跟投，以及老股东水木清华校友种子基金和九尚资本追投，由 Maple Pledge 枫承资本长期提供融资顾问服务。融得资金将主要用于研发投入、产品迭代和市场拓展。</p><p>千诀科技是一家专注于具身大脑研发的高科技公司，对标美国初创公司 Physical Intelligence，致力于构建自主决策机器人智能体，帮助机器人迈向通用场景。</p><p>2024 年 4 月，千诀科技发布了产品级机器人感知与决策大模型。截至目前，千诀的大模型已经在多个场景实现了落地，包括家庭、商业和工业服务场景等，并与多家互联网巨头、3C 巨头客户展开了合作。</p><p>「公司的第二代具身大脑已完成训练，已开放开发者版本模型；即将面向全行业开放商用版本模型产品，助力更广泛形态和更丰富应用场景的机器人用户来使用。」 千诀科技创始人兼 CEO 高海川告诉 36 氪。</p><p>具身智能大脑是推动机器人进入通用应用场景的关键要素。机器人专家王田苗曾在接受采访时表示，具身智能发展的关键在于机器人通用基础大模型的出现。当「通用大脑」出现后，机器人就能高效地泛化迁移应用。目前，包括 OpenAI&nbsp;、谷歌 DeepMind、Physical Intelligence 等科技公司都在该领域进行积极布局。</p><p>但具身智能大脑并不是简单的多模态大模型进行「套壳」和调优——自主性和通用性是机器人应用的核心要素，生成式 AI 在以上两方面存在明显缺陷。</p><p>高海川表示，AI 大模型绝大多数采用了基座 Transformer 训练方法，由于相关性推理模型的限制，很难进行准确的因果推理和任务决策。</p><p>千诀科技的解决方案是，采用通用机器人的决策数学框架和脑启发的计算机理来打造机器人决策大模型，并以此来设计区别于直接使用基座 Transformer 构造的决策模型架构。</p><p>「只有解决了大模型常见的幻觉问题，才有可能打造出产品级机器人感知与决策大模型，做到连续决策连续观察环境，实现闭环滚动式决策，而不是需要一直依赖于人的指令。」高海川表示。</p><p>据介绍，千诀科技的核心技术研发得到了清华大学类脑中心和自动化系 VIPLAB 的支持，将「类脑」技术路线应用于机器人的决策过程中。</p><p>创始人高海川自 2018 年开始作为清华大学双臂机器人课题组的组长，带领类脑双臂机器人课题组团队；首席技术顾问陈峰教授则是中国首批类脑计算研究专家，承担多项中国脑计划重大课题。技术团队主体由清华大学自动化系硕博士组成，在人工智能和机器人领域有多年一线科学技术研发和高难度技术项目攻关经历。同时千诀还负责了一项某国家级类脑大项目的重要子课题。</p><p>硬件方面，千诀科技打造了全国产化的机器人专属端侧软硬一体计算方案「脑坞」， 该硬件支持 13B 具身大模型推理，可同时兼容千诀大脑和合作伙伴的小脑模型，还做到了低成本和低功耗。</p><p>与之相关的研究成果近期在全球顶级 AI 会议 ICLR2024 上正式发布。同时，该成果也是&nbsp; 「中国脑计划」的核心成果之一。据高海川介绍，论文提出的时空近似 (STA) 方法，首次实现了将预训练 Transformer 直接转换为类脑网络，而无需重新训练。</p><p>值得一提的是，千诀科技的具身智能大脑实现了跨形态、跨环境、跨任务和跨对象的泛化，不止适用于人形机器人。</p><p>「千诀首先落地的场景、合作的客户，大都是技能简单、可快速落地的机器人，像扫地、送餐、工业机器人等。但即使是上一代基于规划算法的操作技能，应用了千诀大脑后，也能展现出之前没有的任务泛化性，产品价值得到提升。我们目前正与多家产业方股东深入开展合作，加快产品的商业化落地。」 高海川对 36 氪表示。</p><p>下一步，高海川表示，千诀科技将重点加快市场拓展，推动下游合作客户的放量应用，同时积极拓展新的应用场景，赋能机器人整机厂商创造更大的价值，并将会在近期发布部分产品级的产业合作成果。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>总规模 10 亿，江西省首支机器人产业基金签约落地 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136411461458688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 15:27:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>近日，赣州市政府与黄浦江资本在赣州完成智能机器人基金+项目签约，其中，向智能机器人产业基金项目总投资 10 亿元，向智能仿生人形机器人项目总投资 2.7 亿元。目前，已签约项目公司包括蒂艾斯科技、超电电机、博泰车联网等七家。</p><p>据了解，本次签约基金为江西省首支智能机器人产业基金，由省国控、赣发投、以及章贡区、赣县区、瑞金市与黄浦江资本组建。</p><p>基金设立目标，是围绕江西省产业链现代化「1269」行动计划中的先进制造产业集群、赣州市「1+5+N」工业倍增升级行动方案，重点针对智能机器人及产业链上下游领域、稀土产业应用，进行股权投资，推动赣州市的优势产业和新兴产业发展。</p><p>参与此次基金签约的黄浦江资本，成立于 2015 年，专注于投资芯片半导体、新能源、生物医药、人工智能、信息技术等多个领域的独角兽企业，包括内存接口芯片公司澜起科技、中国第一大智能驾驶芯片公司地平线和电商平台拼多多等。</p><p>公开资料显示，2021 年-2025 年国内智能机器人市场规模的年平均复合增长率将达到 40%，2023 年，除家用机器人外，工业机器人的市场规模大约在 534 亿元左右，2025 年市场规模近千亿元。</p><p>目前，中国智能机器人产业生态链已较为完善，核心硬件方面涵盖了减速器、控制器、专用芯片、伺服电机、传感器等制造企业；在系统软件方面，则具备语音识别、机器视觉、运动感知等感知系统企业，以及掌握 SLAM 技术、机器学习等决策技术企业。</p><p>蒂艾斯科技是一家智能仿生人形机器人公司，其 CEO 李博阳告诉 36 氪，蒂艾斯科技与赣州市的合作原因在于，赣州市位于湖南、广东、福建三省交汇之处，可以周边多个经济区域。此外，当地正在扶持建设电机等产业，高校资源也较为丰富。</p><p>他表示，新成立的基金将为公司带来直接的资金支持，提升产品产量并降低成本，推动仿生人形机器人商业化落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电主轴技术填补国产空白，「博华精密主轴」获 5000 万元首轮投资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136230421748232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 15:14:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近期，精密机床主轴制造商「博华精密主轴」获产业方首轮投资，金额为 5000 万元，投资方信息暂不对外公开披露，沐宸资本将担任后续长期独家财务顾问。</p><p>「博华精密主轴」成立于 1999 年，是一家专注于高端电主轴设计、研发与制造的公司，其总部位于苏州市，在无锡设有生产车间。公司核心产品包括车削电主轴、加工中心电主轴和磨削电主轴等，广泛应用于 3C、汽车、航空航天、医疗器械等领域。</p><p>主轴是机床的核心零部件，被誉为机床的「心脏」。它在机床中起到支撑和驱动刀具或工件旋转的作用，直接影响加工精度、效率和表面质量。机床的性能很大程度上取决于主轴的精度、刚性和稳定性。例如，在精密加工中，高性能的电主轴能够实现高转速、低振动和高精度加工，满足航空航天、汽车制造、3C 电子等高端制造业的需求。</p><p>随着制造业向高端化、智能化方向发展，电主轴的应用越来越广泛。电主轴将电机与主轴一体化，具有高转速、高精度、低噪音等优点，是现代数控机床的核心部件之一。</p><p>国家统计局数据显示，2023 年，中国金属切削机床出货量达 61.3 万台，主轴市场规模约为 96.42 亿元，电主轴渗透率为 14%，市场空间为 27.89 亿元。随着高端数控机床的快速发展，预计到 2030 年，电主轴市场规模将超过 100 亿元，占主轴市场的 57%。</p><p>「博华精密主轴」总经理朱文博指出，「在全球范围内，世界前二十的机床厂商几乎都已实现了电主轴化，其中 90% 的设备采用了电主轴技术，其余 10% 则因特殊设计需求（如需要极高的减速比）而保留了齿轮传动。然而，中国的情况则截然不同：目前，国内 90% 的机床仍采用传统的机械主轴，而电主轴的渗透率不足 10%，并且这 10% 中仍有大量依赖进口产品。」</p><p>市面上，现有的传统机械主轴已无法满足消费电子、新能源汽车、医疗器械等高端制造场景对精度、良率和效率的要求，电主轴的渗透率正在加速提升。这主要是因为，机械主轴依赖皮带或齿轮传动，容易存在传动误差，这限制了加工精度和转速，难以满足高精度、高效率的现代制造需求。而电主轴采用电机与主轴一体化设计，直接驱动，可实现高转速、高精度加工，减少振动和热变形，同时易于与数控系统集成，支持自动化和智能化生产，更适应高端制造业的发展。</p><p>此外，国内机床厂商对电主轴的降本需求强烈，国产替代空间巨大。特别是在 3C 领域，随着供应链的本土化，高端钻铣加工中心逐步实现 100% 国产化，这也为电主轴厂商带来了新的机遇。</p><p>针对这种局面，「博华精密主轴」自创立之初就开始布局电主轴的研发和生产。公司早期主要围绕电主轴的核心技术进行研发，逐步积累技术优势。到 2012 年，「博华精密主轴」成功进入苹果产业链，为蓝思科技提供玻璃精雕加工中心电主轴。2017 年，朱文博正式接手公司后，进一步推动电主轴技术的升级和市场拓展。</p><p>从具体产品来看，「博华精密主轴」的核心产品为新一代轴心冷却电主轴，据朱文博介绍，该技术在国内处于领先地位，且成功填补了国产替代的空白。其轴心冷却技术通过循环水冷却主轴转子和轴承，降低了温升、热伸长和振动，提升了主轴的刚性和极限转速，适用于超精密机床加工。此外，公司还提供多种适配不同应用场景的电主轴产品，如钻铣加工中心电主轴、精雕加工中心电主轴和磨削电主轴等。</p><p>从核心竞争优势来看，「博华精密主轴」已具备其全链路的产研能力并能够实现 90% 以上核心零部件的自研自产。36 氪了解到，「博华精密主轴」团队通过有限元 AI 仿真设计和微米级磨削能力，已实现主轴电机设计的高效化和批量化生产，产品良率稳定在 99.1% 以上。朱文博还提到，「博华在电机设计中采用神经网络算法，大大提高了研发效率和产品性能。而这种技术创新正是公司在竞争中脱颖而出的关键。」</p><p>此外，主轴维修售后服务是保障设备稳定运行的关键环节。据 QYR 调研报告显示，2023 年中国数控主轴维修和重建服务市场规模约为 151.74 亿元人民币，但市场集中度较低，前五大厂商仅占据约 27% 的份额。这表明，国内能提供高端主轴维修服务的企业极为稀缺。据 36 氪了解，「博华精密主轴」的专业维修团队，不仅能够胜任高难度维修任务，维修成功率还超过 95%。</p><p>在 3C 玻璃精雕加工中心电主轴领域，「博华精密主轴」市占率超过 50%，为国内极少数拥有自主研发生产能力的电主轴企业。据透露，今年「博华精密主轴」或将与苹果产业链企业进一步合作新产品，为其提供电主轴产品。</p><p>谈及行业趋势，朱文博表示，「随着新能源汽车、航空航天等领域的发展，对高端机床零部件的需求不断增加。中国要开始产业升级、要做精加工，就要开始寻找方向，而电主轴就是进步的必要条件。」</p><p>团队方面，「博华精密主轴」创始人朱永华拥有超过 40 年的机床行业经验，曾参与 90 年代无锡机床厂引进德国 GMN 电主轴项目。公司总经理朱文博先生毕业于香港理工大学，师从电机学专家傅为农教授，是轴心冷却电主轴的核心研发人员。公司目前拥有 150 名员工，核心团队成员均为中国电主轴领域的初代研发人员，已具备从设计、生产到售后维修的全链路闭环能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜在湖南开出 80 余家门店，「猪司令」完成 600 万元天使轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3135116235414273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 14:52:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，猪肉生鲜渠道品牌「猪司令」近日宣布完成 600 万元天使轮融资，由卓纳资本投资。本轮资金将重点用于数字化升级、门店建设、供应链优化及市场渠道拓展。</p><p><strong>「猪司令」主营鲜猪肉产品，以「专业猪肉、平价高质、安全保障」为核心品牌理念，于 2021 年 8 月在湖南长沙开出第一家门店，目前已在长沙、湘潭、株洲三市开出 80 余家门店，2024 年约完成 3.5 亿元销售额。</strong></p><p>中国是猪肉消费大国，2024 年猪肉产量 5706 万吨。消费端，以牧原、新希望等为代表，猪肉的品牌化正在成为确定性趋势。但投射到最终端来看，更为日常、广阔的线下消费中，社区、菜场等的猪肉门店仍呈现为明显的分散化、个体化、无品牌等特征。</p><p>「在粗犷式管理的赛道中寻求精细运营机会」，是猪司令的路线写照。2020 年起，猪司令创始人宁鹏杰开始从事猪肉副产品的线上售卖，而后与湖南一家屠宰场合作，负责后者的猪肉线上销售业务。</p><p>这段经历让宁鹏杰意识到，生鲜行业、尤其是猪肉店，具备刚需和高频的消费属性，但互联网思维的渗透却极低——「大多数门店店主是传统小生意人，很少主动出击，依靠更久的营业时长才能缓慢积累客流及销量，也不懂得制造焦点去营销。」</p><p>猪司令的第一家店由此诞生。在首店的运营中，凭借与上述屠宰场深度合作的货源优势，猪司令打出低价让利、定时打折、放大焦点等营销手段，同时采用日清模式以保证新鲜度及品质，首月便实现 6～7 万元盈利。</p><p>价格、营销、品质、服务，被宁鹏杰视为生鲜品牌在竞争中获取优势的四个维度。2022 年，猪司令的门店数升至 16 家；2023 年，增长势头进一步爆发，扩张至 80 家以上。</p><p>自有联营式的门店模式，为其扩张提供了底层保障。宁鹏杰告诉 36 氪，猪肉生鲜零售本身的门槛较低，单店在运营成熟的条件下自然存在「自立门户」的可能性，因此猪司令借鉴百果园的模式，开展自有联营——由合作方负责门店的资金投入，猪司令负责绑定货源、用低于一般批发价的价格向门店供货、每日将猪的副产赠送给门店、并承担门店的开业指导及营销策略，最终与门店进行利润分成。</p><p>据悉，猪司令的现有门店主要布局于农贸市场，目前在长沙猪肉市场占据 5% 销售份额。其单店投资平均约 15 万元，月销售额平均约 20 万元，2025 年预计走出湖南、开拓广东市场，其中湖南市场的门店数预计将增至 150 家左右。</p><h2>投资方观点：</h2><p>卓纳资本：作为湖南本土深根消费领域投资的头号玩家，卓纳资本已完成从生猪到终端的全产业链布局。本轮投资后，卓纳将帮助猪司令在资本运作、渠道资源、供应链优势等方面提速。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰田汽车整合中国业务，两汽合资品牌迎来融合｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3131886737267465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 11:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>业绩承压的丰田中国区，正在一系列人事调整。</p><p>多位知情人士告诉 36 氪，2025 年开始，丰田对中国区已经发起了多项人事调整，除了丰田中国任命首位中国籍总经理李晖，<strong>还有一项变动，引发了丰田中国区员工的关注，即广汽丰田总经理藤原宽行，将调任至一汽丰田，任总经理一职。</strong></p><p><strong>「广丰的总经理来当一丰的总经理，这样人事变动很少见。」谈及这场人事调整，有资深丰田人士向 36 氪表示。此外，丰田在常熟的智能电动车技术研发公司 IEM 副总经理王君华，也将加入一汽丰田。</strong></p><p>「业绩压力比较大，丰田的各种各种调整和尝试明显加快了，包括启用中国籍高管担任总经理。」有丰田人士表示。‍‍‍‍‍‍</p><p>伴随一系列人事调整，丰田也在绸缪一场更大的业务整合。</p><p><strong>有知情人士告诉 36 氪，丰田计划对中国区的「双生车型」战略进行优化，目前已经有了初步方向，即在产品层面，部分「双生车型」将被合并，今后将可能只保留其中一款进行销售。「双生车型」是指同源打造的两款车型，例如有广汽丰田雷凌与一汽丰田卡罗拉、广汽丰田凯美瑞及一汽丰田亚洲龙等。‍</strong></p><p>「不然，两田的经销商为了抢客户，难免出现降价打自己人的情况。」消息人士透露，「损失的都是丰田的利润。」‍‍‍</p><p>有知情人士表示，车型产品整合以后，将由一汽丰田与广汽丰田两家经销商共同售卖，并进行利润分成。</p><p><strong>对于部分「双生车型」将整合的消息，一汽丰田向 36 氪否认，其表示，目前公司并无该计划。</strong></p><p><strong>不同车型对应着不同的生产基地、销售渠道等已有体系，「合二为一」的难度不小。知情人士透露，目前讨论的方案之一是，车型统合以后，两方的基地还可以继续生产，「会挂上统一的车标」。统合难度相对比较大的环节在于销售渠道，「毕竟利润怎么划分，各方还需要一些商榷。」</strong></p><p>减少内耗，整合资源一致对外，将成为一汽丰田与广汽丰田的关键议题。</p><h3><strong>丰田，急需守住中国区利润</strong></h3><p>2021 年，丰田汽车以 194 万辆的成绩，连续九年刷新其在华销量纪录。在这个时间点起，中国新能源汽车与自主品牌开始快速增长，丰田在华销量开始走下坡路。到 2024 年，丰田在华销量下滑至 177.6 万辆。</p><p><strong>业绩下滑的背后，是丰田在中国面临的竞争强度快速增加。</strong></p><p>以丰田最受欢迎的 B 级轿车，广汽丰田凯美瑞为例。2016 年上市的第八代凯美瑞，在华累计销量已超过 100 万辆，连续五年实现销量正增长，并且在 2022、2023 年夺得 B 级轿车市场销量冠军。</p><p>去年 3 月，凯美瑞第九代车型上市。据广汽丰田的公开信息，第九代凯美瑞上市后两月收获 9136 辆订单，而第八代车型仅用一个多月便收获 3 万辆订单。但 2024 年，凯美瑞在中国市场销量也仅为 15.8 万辆，相较前一年 22.5 万辆的成绩，其降幅接近腰斩。</p><p>同期上市的比亚迪秦 L 则用 7 个月创造了超 22 万的销量。相较凯美瑞，新能源化的秦 L 在油耗、动力和智能化配置上，都给出了更亮眼的数据。9.98 万元的起售价，更让比亚迪秦 L 从丰田凯美瑞手里夺下 B 级轿车销量冠军的位置。</p><p>除了中国车企在产品定价上的「赛马」，<strong>丰田还面临的挑战是，消费需求的转移。</strong></p><p>过去，提到油耗与省钱，消费者总是率先联想到丰田，经济耐用一直是丰田的金字招牌。这样的消费惯性，让丰田及其他日本车企，成为中国消费者多年来的家庭购车首选。</p><p>比亚迪等车企突破了日系车在中国的统治力。秦、宋等家族插电混动车型的畅销，让插电混合这一动力形式深入千万消费者心智，省钱耐用成为比亚迪的品牌力。</p><p>本土品牌挑战合资品牌，这样的故事不仅仅上演在秦 L 与凯美瑞之间，丰田的王牌车型卡罗拉、RAV4 荣放、普拉多都面临着同样的「本土威胁」。</p><p>虽然中国并非丰田最大市场，但竞争加剧也值得重视，尤其在丰田全球利润承压的大背景下。2025 第二财季财报中，丰田汽车净利润同比下滑 55%，其在日本本土市场与美国市场的表现均呈现下跌态势，反而是中国市场，实现了增长。</p><p>丰田不得不加强对中国市场的重视。</p><h3><strong>丰田如何改变局面？</strong></h3><p>丰田在华面临的首要问题是保持销量，过去一年其采取了传统品牌的一贯做法：降价换量。</p><p>广汽丰田凯美瑞车型，上市后面临多轮降价，如今，指导价 17.1 万元起的凯美瑞，最低落地价已不足 14 万。并且，凯美瑞还面临着丰田内部竞争：定位较凯美瑞高些许的车型一汽丰田亚洲龙，如今落地价也已降至 15 万元内。</p><p><strong>在采取传统经销商分销体系的丰田，降价意味着经销商单车利润的降低，甚至亏本卖车。</strong></p><p>有经销商人士告诉 36 氪，经销商的拿货价一般是零售指导价的 90-95%，具体价格将根据车型与时间节点而定。「现在丰田车基本都是打 7-8 折，都是在亏钱卖车」。经销商的主要利润路径，只剩下来自主机厂的年终返利。</p><p>但产品不好卖、利润受限，经销商也难以承压。</p><p><strong>「去年，尤其在武汉这些中部地区，丰田的经销商在大面积退网。」有行业人士透露。</strong></p><p>如果继续以价换量措施，经销商的处境只能更难，丰田损失的则是真金白金的利润。<strong>知情人士告诉 36 氪，利润流失，正是丰田决定业务统合的直接动机。</strong></p><p><strong>实际上，资源整合不仅是丰田的选择，也是整个汽车行业的选择。</strong></p><p>践行「多品牌战略」17 年的吉利汽车，已将旗下两大子品牌极氪、领克合并，从扩张战略走向资源优化的稳健发展。丰田的主要竞争对手日产、本田，也已宣布将进行合并，共同面对解决销量下滑与企业经营的难题。</p><p>不同于其他跨国车企在中国的观望态度，丰田已为中国市场规划了更宏大的目标，该公司计划到 2030 年在中国实现年产 250 万-300 万辆汽车，相较于 2024 年 177.6 万销量，有近 80% 的增幅。</p><p>因此，除了「降本增效」，针对中国本土市场，丰田也在进行针对性的技术和产品投入。</p><p>丰田已在江苏常熟建立丰田智能电动汽车研发中心（简称 IEM），主要职责是进行智能化、电动化技术的研发。</p><p>新上任的丰田中国总经理李晖日前表示，从 2025 年起，丰田将在中国构建自己的研发体系。这一系列举措与面临危机的大众汽车相似，丰田同样准备在中国掀起电动化、智能化的变革。</p><p>除了中国研发中心外，丰田还选择与中国智能化技术公司合作，来加速其智能化进程。第九代凯美瑞的车机系统，就与华为展开了合作。</p><p>同时，有知情人士告诉 36 氪，丰田中国团队也在研讨增程系统在大车型如考斯特或者汉兰达上搭载的可行性，除此之外，丰田也在顺应中国的插电混动产品需求，推动小型发动机的研发投入。</p><p>作为连续 5 年蝉联全球利润冠军的车企，丰田势必走上整合降本之道。但丰田也明白，收缩只解近渴，顺应市场需求进行投入，才能在中国市场长足发展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「天天百应」已完成数千万元 Pre-A 轮融资，加速门店维修服务数字化 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3134949023914756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 09:34:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，企业服务 O2O 平台「天天百应」近期已完成 Pre-A 轮融资，金额数千万元，本轮投资方信息暂不对外公开披露。本轮资金将用于系统及公司运营、市场拓展和配套服务及供应链升级。</p><p>「天天百应」2016 年成立于上海，致力于通过建立基于 LLM 的对话式 AI 商业空间现场服务平台，改造传统店铺维修保养服务，提升传统店铺维修保养服务的响应效率并降低企业费用成本，整合全国各地区店铺报修的需求，将传统的上门安装维修服务与互联网技术相结合，实现快速的本地化服务响应，帮助连锁企业解决在异地门店维修保养上遇到的响应慢、落地难、成本高等问题。</p><p>在中国，随着连锁商业空间的迅速扩张，店铺维修保养服务市场规模已达千亿元级别。据 Frost &amp; Sullivan 数据显示，随着连锁门店对设施维护和保养服务的需求增加，中国商业设施维护市场的规模预计在 2024 年将超过 1500 亿元人民币。</p><p>然而，这一市场普遍存在服务供给不足、价格不透明、服务质量和时效性难以保障等问题。</p><p>「公司初创时，我们注意到很多连锁品牌在将门店开设到全国各地的过程中，遇到了种种难点。比如星巴克，对于他们而言，门店的售后和维护服务，是一个很麻烦的事情。」 「天天百应」创始人李长波告诉 36 氪，公司成立的初衷是解决连锁门店在快速扩张中遇到的售后维护难题。</p><p>「天天百应」的服务范围包括强/弱电设备、空调系统、照明系统、货架系统、广告灯箱的安装及维修，以及个性化的店铺维保方案定制。公司不仅提供撤店撤柜、快闪店搭建、店内局部改造、空调清洗保养等服务，还建立了包括网站、APP、小程序、400 电话、邮件等多维度的服务保障体系。</p><p>36 氪了解到，「天天百应」的商业模式基于其创新的 O2O 平台模式，链接线上线下资源，通过线上平台承接全国门店的维修安装需求，并通过后台系统算法将订单分发给最优的服务商。</p><p>李长波强调，「天天百应」的最大优势在于高效、透明和降本。他举例说，如沃尔玛原来在上海一个月各类维护成本是 200 万，现在通过使用「天天百应」的平台服务，成本可以降至百万以下。</p><p>在商业模式上，「天天百应」的核心竞争力在于其基于 AI 的大语言模型，该模型提升了人机交互效率和体验，使得标准高效的售后履约体系成为可能。「天天百应」通过其 AI+SaaS 平台，辅助现场售后服务，结合工程师模型库匹配接单，优化了服务履约能力。</p><p>在服务流程上，「天天百应」平台通过后台系统算法将订单分发给最优服务商，工程师线下完成现场服务，全程可实现「单、商、钱」的及时、高效、透明管理。公司目前采用的「2246 周期」，即可实现两小时响应、两天上门、四天完工的服务标准。</p><p>当前，李长波认为，「天天百应」在市场上没有严格意义上的竞争对手。他指出，公司目前在行业内是唯一一家使用技术手段数字化加上服务能力来提供此类服务的公司。在未来三年内公司的重点在于提升服务质量和建立行业体系标准。</p><p>此外，「天天百应」还将提供金融服务和协作平台，根据工程师的行为数据和履约情况提供「完工后立即提款」的服务，帮助企业解决短期人力短缺或冗余的问题。</p><p>「我们的目标是先把重点客户群服务好，也希望继续扩大服务网络，提升服务质量。让客户店铺的维修保养变得更加简单、高效，让品牌能够更加专注于他们的核心业务。」谈及未来规划，李长波表示。</p><p>自成立以来，「天天百应」已累计服务门店超过 40000+家，覆盖城市 350+个，已经与超过 700 家品牌客户建立了合作关系，其中 A 股上市公司与外资公司占到 50% 以上，包括沃尔玛、盒马、泡泡玛特、安踏集团、北京同仁堂等知名品牌，且加盟入驻平台的工程师已超过 20000 多名。</p><p>团队方面，「天天百应」创始人兼 CEO 李长波为连续成功创业者，具有近 10 年该行业经验。同时，核心成员拥有多年 SaaS 产品管理经验。</p><p>当前，公司正计划启动新一轮融资。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周对涨跌异常的 ETF 进行重点监控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136762670717447?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 21:19:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所披露，本周共对 69 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；对涨跌异常的 ETF 进行重点监控；共对 24 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 4 起涉嫌违法违规案件线索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中远海能：拟向中远海运集团等定增募资不超过 80 亿元，用于建造 LNG 运输船等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136744495061765?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 21:01:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中远海能公告，公司拟以竞价发行方式向包括间接控股股东中远海运集团在内的不超过 35 名特定投资者发行股票。本次发行股票募集资金总额不超过 80 亿元，扣除相关发行费用后的募集资金净额将投资建造 6 艘 VLCC、2 艘 LNG 运输船和 3 艘阿芙拉型原油轮。中远海运集团承诺认购本次发行数量的 50%，具体认购数量及金额以实际发行情况为准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，京东涨超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136743525718793?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 21:00:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，京东、小鹏汽车涨超 3%，哔哩哔哩账号 2%，拼多多、阿里巴巴、百度、蔚来、理想汽车、腾讯音乐涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音拟出售旗下导航部门 Jeppesen，以减轻 580 亿美元债务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136725342165506?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:55:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[面对业绩压力，波音公司正考虑出售旗下备受瞩目的导航部门 Jeppesen。据了解，该部门的潜在售价可能超过 60 亿美元，并已吸引多家航空供应商及私募基金的收购兴趣。据知情人士透露，雷神和霍尼韦尔国际等公司目前都在评估。买断公司 Advent 、黑石集团、凯雷集团、Thoma Bravo、Veritas Capital、Warbug Pincus 也在 1 月 29 日之前对 Jeppesen 感兴趣。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨 0.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136736916806404?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:53:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，特斯拉涨 0.85%，Meta 涨 0.67%，苹果涨 0.66%，奈飞涨 0.41%，谷歌涨 0.33%，亚马逊涨 0.23%，微软涨 0.04%，英伟达跌 0.39%，英特尔跌 0.32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华谊兄弟：2024 年净利预亏 1.97 亿元—2.96 亿元，同比减亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136724441979401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:51:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华谊兄弟发布业绩预告，预计 2024 年归母净利亏损 1.97 亿元—2.96 亿元，上年同期亏损 5.39 亿元。报告期内，公司持续开发和储备优秀的影视项目，部分影视作品在报告期内上映或上线。品牌授权及实景娱乐板块，公司在巩固先发优势和矩阵优势的同时，对实景娱乐业务进行资源整合和调整，基于自身 IP 资源与文化创新运营能力不断拓展优质合作者，进一步聚焦以内容运营为核心的轻资产模式，开辟文化赋能新阵地。同时，报告期内公司还通过版权合作获得了较高收入。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 科技：预计 2024 年净利润同比下降 20%-31%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136727887010311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:50:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，TCL 科技公告，预计 2024 年净利润为 15.3 亿元-17.6 亿元，同比下降 20%-31%。报告期内，半导体显示业务盈利大幅增长，全年实现净利润超 60 亿元；新能源光伏业务亏损，预计子公司 TCL 中环全年影响归属于本公司股东净利润-26.6 亿元至-24.5 亿元；公司其他业务板块经营稳健，继续贡献收益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>集团港股 IPO 获中国证监会备案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136726768130562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:43:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于 Mirxes Holding Company Limited（觅瑞集团控股有限公司）境外发行上市备案通知书，公司拟发行不超过 46,620,000 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺和诺德又研制出新「减肥神药」，减重效果高达 22%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136713684032256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:42:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[诺和诺德周五表示，该公司的一种实验性注射药物在早期试验中减重高达 22%，这提振了投资者对该制药商研发管线的信心。受此提振，该公司股价周五美股盘前涨逾 11%。该公司表示，在接受这种名为 Amycretin 的新药治疗的患者中，每周注射一次、接受最高剂量的效果最为显著，相比之下，接受安慰剂的受试者增重了 2%。诺和诺德补充道，其副作用与其他减肥药相同。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国获电能表国际计量互认证书发证资质</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136710163831297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:37:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[记者今天了解到，近日，我国获得国际法制计量组织（OIML）批准，新增电能表 OIML 试验能力和发证资质，实现电能表的「一次测试、一张证书、全球互认」，成为继荷兰之后全球第二个在国际法制计量组织证书互认制度（OIML-CS）框架下取得电能表发证资质的国家。同时，上海市计量测试技术研究院、浙江省质量科学研究院新成为 OIML 电能表指定实验室。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南方航空：预计 2024 年净亏损 12.5 亿元-18.7 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136703647243008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:31:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，南方航空公告，预计 2024 年度归属于上市公司股东的净利润为人民币-12.5 亿元到人民币-18.7 亿元。主要原因是国际市场恢复缓慢，全球供应链不畅导致飞机航材等价格大幅上涨以及人民币贬值等因素影响。公司经营压力巨大，净利润呈现亏损。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>九号公司：2024 年净利润同比预增 58.86%-87.29%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136697876470273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:24:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，九号公司公告，预计 2024 年年度实现归属于母公司所有者的净利润为 9.5 亿元到 11.2 亿元，同比增加 58.86% 到 87.29%。主要系公司专注于推动智能短交通和服务类机器人产品的创新和变革，通过持续提升用户服务和满意度，整体销售规模扩大，盈利能力提升所致。2024 年度非经常性损益对净利润的影响远小于上年同期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国重工：预计 2024 年净利润 11.5 亿元至 13.5 亿元，同比扭亏为盈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136672718461440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:20:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国重工公告，预计 2024 年度实现归属于上市公司股东的净利润为 11.5 亿元至 13.5 亿元之间，与上年同期（法定披露数据）相比，实现扭亏为盈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股 2024 年首份年报出炉，聚灿光电：2024 年净利润同比增长 61.44%，拟 10 派 1.6 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136701454965256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:17:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股 2024 年首份年报出炉，聚灿光电 1 月 24 日晚间披露年度报告，2024 年度，公司实现营业收入 27.60 亿元，同比增长 11.23%；归属于上市公司股东的净利润 1.96 亿元，同比增长 61.44%。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 1.6 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国光伏行业协会拟针对光伏组件组织开展质量抽检</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136700698467080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:16:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国光伏行业协会发布公告称，当前，在多重因素影响下，光伏行业陷入「内卷式」恶性竞争，特别受企业亏损运营影响，光伏组件产品质量问题时有发生。为推动行业重回高质量发展，保护客户利益，在行业主管部门的指导下，中国光伏行业协会响应行业呼吁，拟联合中国电子技术标准化研究院和权威第三方质检机构，将针对组件产品特别是分布式市场的光伏组件开展质量抽检工作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国船舶：预计 2024 年净利润 33 亿元-40 亿元，同比增长 11.58%-35.25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136671337748997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:14:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国船舶公告，预计 2024 年年度实现归属于母公司所有者的净利润在 33 亿元至 40 亿元之间，同比增加约 11.58% 至 35.25%。报告期内，公司聚焦主责主业，生产效率稳步提升，船舶行业保持良好态势，手持订单结构升级优化，联营企业的经营业绩同步改善。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>优必选境内未上市股份「全流通」获中国证监会备案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136695282309888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:11:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国证监会国际合作司发布关于深圳市优必选科技股份有限公司境内未上市股份「全流通」备案通知书。公司 17 名股东拟将所持合计 42,173,987 股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知情人士称 OpenAI 的 PBC 部门价值约为 300 亿美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136665123232261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:08:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 董事会正忙于复杂的谈判，以转变成为一家营利性公司。知情人士称，OpenAI 初步为其新成立的慈善部门估值 300 亿美元，但仍难以确定微软的 140 亿美元投资将从中获得多少股份。三位知情人士表示，PBC 部门的价值可能约为 300 亿美元，但最终价格尚未确定。其中一位知情人士补充说，该估值的大部分将以 PBC 的股权形式实现，而其余部分将以现金支付。OpenAI 表示，此次重组将创造出历史上资源最丰富的非营利组织之一。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天合光能：预计 2024 年净利润亏损 38 亿元-32 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136661424806407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 20:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天合光能公告，预计 2024 年年度实现归属于母公司所有者的净利润为-38 亿元到-32 亿元，同比转盈为亏。预计 2024 年年度实现归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润为-56 亿元到-50 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泰格医药：2024 年净利同比预降 72%—81%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3136656766540297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 19:55:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，泰格医药发布业绩预告，预计 2024 年归母净利 3.8 亿元—5.7 亿元，同比下降 72%—81%。2024 年公司持有的非流动金融资产（主要包括非上市公司股权投资、上市公司股份和医药基金）产生的投资收益和公允价值变动损益同比变化较大，且公允价值发生较大减少。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>