<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>独家 ｜ 滴灌通回应一切</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2775108460348548?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:46:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><br>「暗涌 Waves」获悉，针对最近的种种传闻，滴灌通于 5 月 13 日晚上发布内部邮件，回应了其中一些关切问题。<br>&nbsp;</p><p>在这封落款为李小加、张高波的信件中，他们将现阶段的滴灌通描述为「二级火箭启程」。「二级」相较于「一级」的变化在于：前一阶段是滴灌通用自己的钱来测试模式的可行性，而第二阶段是「组织市场的钱、市场的力量」。</p><p>这其中透露了一个滴灌通的战略变化：在过去一段时间，公司的战略重心已经逐渐从「投资人」转向「交易所」。事实上，滴灌通在今年年初就已宣布，将全面专注交易所运营，更多地做「裁判员」和「服务员」，更少地做「运动员」。</p><p>也正因此，滴灌通推出了「领头羊计划」、「中央交易系统 ETF」等等。其中「领头羊计划」也是本次最受争议的一点。滴灌通的解释是，公司决定推选出一批优秀骨干，将分成若干小队，由公司出资，团队跟投一部分，形成一批侧重点不同的专业投资机构，分头探索不同领域的投资策略。</p><p>滴灌通承认，这会带来公司组织架构的调整，因此不得不取消或调整部分岗位。</p><p>对于这次回应，滴灌通称，其原计划是六月宣布，但鉴于媒体报道，他们才决定提前同步出来。</p><p>简单来说，该回应无非是想表明，滴灌通目前发生之事，其实是公司战略的主动变化，而非源于原有体系的难以维系。</p><p>或许未必所有人都会为这个解释埋单，但「暗涌 Waves」倾向于认为，对于滴灌通这样一个崭新金融物种来说，既要做中国小微门店的数字化、又要做交易所，其面对的不在于预期内的困难几乎是必然的。</p><p>「公司将坚持尽可能让转型给同学们带来的影响减至最小。」滴灌通在内部信中也如此写道。</p><p>以下为内部信全文：<br>&nbsp;</p><p>滴灌通各位同学好，<br>&nbsp;</p><p>自从今年初我们宣布《滴灌通澳交所通用标准（MAP）》后，我们就开始全面启动了滴灌通第二发展阶段。<br>&nbsp;</p><p>近几周来，我们内部开始用「二级火箭启程来形容这一新的战略发展阶段。我们本来计划在六月宣布「二级火箭启程」的主要内容，以及它对公司业务发展战略，公司组织架构、团队分工和工作重心等方面，都会产生变化和影响。鉴于这两天已出现的一些媒体报道，我们决定索性提前与大家同步，分享一下我们的想法和计划。&nbsp;</p><p>顾名思义，「二级火箭」一定是在「一级火箭」完成使命后的发展。这两级火箭最重要的区别是什么呢？在「一级火箭」阶段，滴灌通用自己的钱，自己的力量，测试滴灌通模式的可行性——在投资小微门店这个历史性难题面前，借中国数位化革命的成功，闯出一条新路，为世界建立样板。在「二级火箭」阶段，滴灌通凭借前面的成果，完成了滴灌通澳交所市场建设的基础，开始组织市场的钱，市场的力量，开始真正攻克投资小微门店这一全球的历史难题。&nbsp;</p><p>大家的第二个问题可能是：为什么要做「二级火箭」？是不是「一级火箭」不成功？是不是滴灌通没钱了？是不是前期投资效果不好？答案也很明确：不是！我们在探索的对全世界都是一个新的领域，没有我们的勇敢和无知，没有人会做这个大钱投资小店的事。我们要创建的是一个全新的交易场所，市场上既没有现成的卖家，也没有现成的买家。什么是 DRC？没人听说过。谁愿意用 DRC 融资？谁愿意投资 DRC？一切都是未知数。怎么办呢？我们只好通过角色扮演，给市场打个样。既做投资人，又做交易所，「既当裁判又当运动员」，只能自己先干起来。</p><p>第一阶段的探索，我们不仅创设了一系列收入分成产品，并打造了保障产品运营的 ARM 系统、交易所系统，以及配套的全流程系统、演算法模型、风控体系等等。投资门店超过 13000 多家，累计金额超过 40 亿人民币。资产品质得到了信用评级机构和国际大型银行的认可。实践证明，滴灌通收入分成模式是可行的。</p><p>然而，「一级火箭」从来不是滴灌通的终极追求。滴灌通成立的初心，便是做交易所平台，并且是一个全新的收入分成投融资模式交易所。在「一级火箭」完成使命的基础上，我们要怎么吸引全市场参与？怎么给小店提供源源不断的资金？怎么给投资者提供充足的保护？基于这种认识和初衷，我们年初宣布，滴灌通已经全面专注交易所运营，更多地做「裁判员」和「服务员」，更少地做「运动员」, 让更多的市场力量来共同攻克小微融资难的问题。</p><p>第三个问题，也是最重要的，相对于「一级火箭」，「二级火箭」到底是什么？&nbsp;</p><p>「二级火箭」有三个核心组成：「导航系统」、「动力系统」，和「护航系统」。它们分别是：</p><p>• 导航系统——我们内部名称叫「领头羊计划」</p><p>• 动力系统——我们内部名称叫「中央交易系统 ETF」</p><p>• 护航系统——涵盖四大新功能：资讯披露、估值、风控和投后资产管理。&nbsp;</p><p>领头羊计划是「二级火箭」的导航系统。</p><p>第二阶段，为了全面发展市场，需要吸引不同的投资者，用不同策略，侧重不同行业或地区，透过交易所进行投资。虽说市场上有很多熟悉大消费的专业投资者，但如何用收入分成进行投资，仍是一个陌生的领域。这类投资者，期待有人能够说服他们，提供一条龙服务，比如：方案设计、收入管控、配资、估值、交易等。市场需要有人引领，需要不同地区，不同行业的领投人。</p><p>谁最熟悉收入分成投资方式呢？滴灌通过去几年培养出的投资拓展团队前线的几十名业务同学。为了帮助业务同学迅速成长为领投人，公司决定推出「领头羊」计划，精选一批优秀的骨干，分成若干小队，由公司出资，团队跟投一部分，形成一批侧重点不同的专业投资机构，分头探索不同领域的投资策略。第一阶段的市场引领者，只有引领基金一家，第二阶段，市场需要更多的引领者，「领头羊」计划，是关键的第一步，是二级火箭的火箭头，承担引领和突破的关键任务。我们期待每一只「领头羊」，将来都能引领一群羊。</p><p>作为一家初创公司，我们必须要实现新旧动能的转换，对公司的管理产生的阵痛和挑战是不可避免的。随著「二级火箭」启动，公司相关部门的组织架构也需要跟着调整。相应地，公司将不得不取消或调整部分岗位。尽管如此，公司将坚持尽可能让转型给同学们带来的影响减至最小。</p><p>滴灌通澳交所中央交易体系（ETF——Microconnect Central Exchange Trading Facility）是「二级火箭」的动力系统。</p><p>这个体系一旦建成，是全市场参与者在澳交所的中央对手方。所有的市场参与者，都可以通过这个中央交易体系，按照其熟悉的行为逻辑，简洁方便地生成 DRO/DRP 资产；出售 DRO/DRP 资产；通过购买可场内交易的份额，参与 DRO/DRP 市场。</p><p>对于那些有行业认知的各种消费基金、专业投资者、商业体运营商来说，他们挣的是「认知」（Alpha）的钱，通过收入分成方式进行投资是一个全新的选择。对于那些想参与这个每日分成市场、又无法针对单个门店资产做出有效深入判断的全球投资人，他们挣的是「市场暴露」（Beta）的钱，这个中央交易体系也服务于他们。这个中央交易体系，根据一系列前置设定的资本结构和收入分配规则而设立。&nbsp;</p><p>在一级火箭的支援系统升级之上，「二级火箭」的护航系统配有四大新功能。</p><p>自从去年滴灌通澳交所开业，我们便在积极筹备这四个功能。它们都是根据一级火箭阶段的 ARM、交易所系统及各种工具和演算法模型等系统的积累，升级而来。包括，</p><p>• 资讯披露体系。是我们年初对外公布的 MAP。利用数位化时代红利，追求资讯高度透明、颗细微性细小到店、频率高达每天的资产资讯披露。&nbsp;</p><p>• 估值引擎。透明公开的合约设计与估值引擎，将于 6 月份推向市场。</p><p>• 风险评级。基于我们前期的逾万家门店每天表现，通过大模型综合归纳刻画出的门店风险。这个开始实践，6 月也会共用评级结果给全市场。</p><p>• 投后资产管理。是投后服务体系，协助投资人对资产进行日常监测和管理。</p><p>我们相信，「二级火箭」将为澳交所带来全新的阶段面貌。具体的设计已经基本成型，下一步还需要与包括监管部门在内的相关各方充分协商，我们目标是今年下半年逐步向市场推出。</p><p>总而言之，一级火箭期间，滴灌通用自己的钱和力量，开山，劈路，打样；在二级火箭阶段，滴灌通要发挥市场力量，开启大钱进小店的征途。<br>&nbsp;</p><p>李小加&nbsp; 张高波</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>为能耗推翻设计，乐道总裁艾铁成：家庭车不能有短板｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2770857279798018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>编辑｜李勤</p><p>在迪士尼工作时，艾铁成每周的例会都有一个特定议程——分享日常的「不安全」见闻。不限于乐园，而是日常生活中的行为，比如骑电动车不戴头盔。安全成为艾铁成的思维印记之一。</p><p>2021 年加入蔚来，担任第二品牌乐道汽车总裁后，安全也成为艾铁成的首个产品理念。「能上的安全功能都上，该上好材料的都上，安全不做取舍。」</p><p>乐道汽车是蔚来的第二汽车品牌，定位家庭用车市场，将于三季度交付。家庭车定位，瞄准 20 万-30 万元价位段，乐道注定要承担扩大销量的重任。</p><p>据悉，乐道首款车 L60 定位为中型 SUV，瞄准特斯拉 Model Y。月销量目标也被传出定为 2 万-3 万辆。</p><p>Model Y 去年卖超 120 万辆，是全球所有品类车辆中最畅销的车型。在国内，家庭车也早已经被同行抢占话语权，例如理想汽车以家庭车定位，2023 年卖出 38 万辆车，斩获上千亿营收。</p><p>在众多竞品面前，乐道该如何定义自己的家庭用车？</p><p>三年多来，艾铁成和团队跑遍了中国一线到五线城市，每个月都在做家庭用户分析。他认为，购买 20-30 万元车的主流用户家庭，需要一辆各方面实力均衡的车型，安全、舒适大空间、智能化、电池、续航都不能有短板。这是 Model Y 成为全球销冠车型的原因，也是丰田、大众品牌能长久不衰的原因。</p><p>除了安全，迪士尼的从业经历，也给了艾铁成另一个产品理念：让每个人都快乐。</p><p>艾铁成发现，与家人出游时，父母永远是率先妥协的对象，坐在不舒服的最后排，揹着小包、没有单独的行李空间。但他认为，家里每个成员都应该被尊重，所有人的需求都不应该被妥协。</p><p>大舒适空间，也会是乐道汽车为家庭用户打造的关键点。艾铁成认为，纯电车其实是做车内大空间最好的产品，因为混动车/增程车的发动机、油箱、进排气等系统，相当于 2 个行李箱大小，减少之后的这部分空间可以还给家人。</p><p>能耗经济性，也是艾铁成没有放过的指标。他告诉 36 氪汽车，团队从第一天就开始死磕电耗，经常跟智能硬件、底层操作系统、芯片甚至保险丝团队，「一瓦一瓦去抠功耗」。</p><p>为了保证能耗，CEO 李斌甚至还推翻了 6 个月的造型设计。「当时有一款造型设计非常惊艳，斌哥说春节过年思考一下，后来说不行，因为牺牲了续航。」</p><p>艾铁成告诉 36 氪汽车，乐道与蔚来品牌要有明显区隔，找准市场用户群的核心需求，乐道才有可能做出自己的产品定义。</p><p>但想要立足竞争激烈的家庭市场，乐道也同样需要在蔚来这个资源池里借力。</p><p>艾铁成向 36 氪汽车解释了和蔚来的资源共享原则：距离用户近的地方乐道会有独立体系，例如产品定义、销售渠道、社区，除了之外，研发充换电基础设施、售后服务等都可以与主品牌蔚来共享。</p><p>比如蔚来的换电站共享网络，会面向乐道用户开放 1000 座换电站；在蔚来智能化体系赋能下，乐道 L60 交付时就有高速 NOA 和城区 NOA 体验；蔚来 F2 工厂可以实现多款车型共线生产，为乐道提供柔性生产能力。</p><p>得益于蔚来投入 430 亿元构建的技术栈与共享能力，乐道虽然还身在襁褓，但起点势能已然不差。</p><p>此前，蔚来 CEO 李斌表示，乐道 L60 的成本比特斯拉 Model Y 低 10%。考虑到成本与价格的相关性，乐道首款车价格也可能比 Model Y 的 24.99 万元低不少。如果采用 BaaS 电池租赁方案，L60 的售价会更具有攻击性。</p><p>「下个时代的全球第一车型一定是中国的。如果是中国品牌，为什么不能是蔚来公司的乐道品牌？」艾铁成说。</p><p><strong>以下是 36 氪汽车与蔚来汽车高级副总裁、乐道汽车总裁艾铁成的对话，经编辑：</strong></p><p><strong>36 氪汽车：你有宝洁、迪士尼多个家庭品牌的经历，家庭市场的核心特征有哪些？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>主流家庭用户年收入大概 20 万-40 万。我们做家庭用户理解时，大概有 4 个关键词。第一是「向上更好」，就是蒸蒸日上的生活。他们的人生阶段、个人状态，都处于向上的态势。</p><p>第二主流家庭很多可能是 85 后 90 后，他们会希望如果有时间要带父母去看世界。第三，可以给小孩更有质量的陪伴，可能没办法做到天天陪伴，但至少说陪伴的时候可以有质量。</p><p>最后是被尊重，买乐道的人可能不是人群中最耀眼的人，但渴望被尊重。在产品需求、情感洞察方面，我们做了非常多工作，我们希望提供全程都好的服务触点。</p><p><strong>36 氪汽车：市面上已经有一些专注家庭的车，乐道作为后来者的优势是什么？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>专注。蔚来做高端品牌，所以乐道不贪心，根本不想 30 万以上的事。既然选择了主流家庭，就应该专注用户的核心需求，高频需求。</p><p>过去 4 年多，我们跑遍了中国一线到五线城市。我们发现，家庭用户用车的平均年限是 7 年，可能绝大部分家里就一辆车。送孩子上学，自己上班，所以车要非常全能，不能有短板。</p><p>安全是家庭用户的根本。这也是迪士尼的理念。我之前在迪士尼的时候，每周高层管理委员会开会前 10 分钟，所有人都要讲安全，不是说乐园里的安全，而是上周观察到的不安全行为，比如骑电动车不戴头盔。所以乐道的安全理念是，能上的都上，该上好材料的都上，安全不做取舍。</p><p>另外，迪士尼还有个关键词叫 for everyone。当年，华特迪士尼带两个女儿在公园玩，小孩玩得很开心，但他坐在长凳上，无事可做。他就想，能不能有个地方让家里每个家人都很快乐？迪士尼乐园就这么来的，创造一个地方，让一家人一起快乐。</p><p><strong>36 氪汽车：家人在一起都很快乐的理念落到乐道上，具体呈现到车辆上会怎样？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>举个例子，电车加速其实不难做，但 2-3 秒的百公里加速不是我们的追求。开车的人可能觉得很爽，但坐车的人可能不爽。</p><p>另一个痛点，家里尤其三代人出游时，往往是老人先妥协。父母都要坐后排最难受的位置，行李也装不下，只能背个小包。但我们觉得，车上坐了 5 个人，那每个人都要放得下自己的行李。每个人都要觉得快乐、被尊重，不需要妥协。</p><p><strong>36 氪汽车：蔚来是个很大的资源池，乐道跟蔚来品牌真正区隔的地方有哪些？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>我们希望蔚来和乐道有非常清晰的品牌差异化。离用户很近的地方比如产品、设计、销售、品牌沟通，乐道都是独立体系。</p><p>但很多基础设施能力比如服务网络，是可以共享的。自动驾驶能力直接就继承过来，蔚来 F2 工厂也有柔性生产能力，乐道不用从平地起高楼。</p><p>乐道是生而成熟的品牌。迪士尼乐园为什么成功，就是因为有体系，有电影，很多 IP，这些能力自然会落到乐园体系。</p><p><strong>36 氪汽车：在竞争很激烈的价位段，李斌期待乐道做到很高的效率，您是怎么理解的？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>这个品类，必须得有效率。如果没有效率，就不可能做出领先品牌。对于乐道，我们思考的是 10-15 年全生命周期的成本，我们算得很细，帮用户算所有花的钱。</p><p>舒适大空间一定重要，把车做长谁不会做？但车太长了也不行，停车停不进去，所以要做到真正的空间效率。纯电的效率其实是最高的，不需要发动机，可以省两个 24 寸行李箱这么大的空间。</p><p>还有电耗。电池成本很高，我们把电耗做低，续航就长了，就是帮用户省钱。我们从 Day 1 开始死磕电耗。斌哥为此还推翻了设计出来 6 个月的造型。当时有一款造型设计非常突破，大家觉得非常惊艳，斌哥说春节过年思考一下，后来还是觉得不行，因为牺牲了续航。</p><p>所以这车为什么说有挑战，就因为有取舍。如果做成传统的 box，就得牺牲风阻、续航，等于牺牲用户的核心需求。大家说乐道长得像 Model Y，但要同时考虑空间、续航和设计，我们把目标给设计师，他出了无数版，但黄金分割点就在那里，车就长这样。</p><p>900 伏高压对电耗管理效率也非常好。我们是一瓦一瓦地去抠，跟智能硬件、底层操作系统、芯片甚至保险丝团队去抠细节。</p><p><strong>36 氪汽车：之前李斌说乐道首款车会比 Model Y 成本低 10%，你们又在坚持很多安全配置，会有挑战吗？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>我们拆了很多特斯拉的车，很多地方做的确实很不错。但如果在中国市场，成本做不过特斯拉，那我们的工作就做得太差了。都是中国职工、中国供应链，我们还有全栈自研的东西，NT3.0 就是新技术平台，我们用研发换成本。我们对跟 Model Y 的竞争非常有信心。</p><p><strong>36 氪汽车：乐道没有配置激光雷达，外界会有观点认为，激光雷达是一个安全气囊，你们怎么统一？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>特斯拉纯视觉路线，在全球范围内有非常独特的能力。蔚来自动驾驶的自研体系赋能，也可以支持我们走这个路线。</p><p>蔚来智能驾驶里程积累已经快 20 亿公里了，数据量非常大。乐道产品上市会有一个很好的开始。</p><p><strong>36 氪汽车：如果目标用户希望有激光雷达，你们会给用户这个选项吗？怎么跟市面上同价位且带有激光雷达的车型竞争？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>这很简单，如果想要激光雷达，可以去买蔚来。</p><p>关于竞争，最终还是回到我们对家庭用户的思考，家庭用户需要实力比较均衡的车。安全、舒适大空间、智能化、电池续航等，这些都是用户的痛点。我们不太考虑用单一功能点来打造爆款，肯定要有比较全面的能力。丰田、特斯拉的车全球销量很好，基础能力很强的。</p><p><strong>36 氪汽车：蔚来出海战略很清晰，乐道品牌会针对海外市场有什么动作吗？</strong></p><p><strong>艾铁成：</strong>我们的车特别适合海外市场。在产品顶层设计上，乐道是兼顾全球市场，最早的架构安全上都考虑到了。我们会保持有全球化思考，但确实要一步一步来。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪丨 QQ 微信上线地震预警功能；麦当劳就食品安全问题道歉；美国宣布全面禁止「竞业禁止协议」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2775021740655491?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 08:19:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市进行时</h2><p><strong>知鱼智联</strong></p><p>36 氪获悉，电子城发布公告称，公司子公司知鱼智联科技股份有限公司（简称「知鱼智联」）是全国中小企业股份转让系统挂牌企业，证券代码 873751。公司近日接到知鱼智联的通知，福建证监局于 5 月 10 日确认知鱼智联终止辅导。2023 年 12 月 28 日，知鱼智联向福建证监局报送了知鱼智联向不特定合格投资者公开发行股票并在北交所上市辅导备案材料，辅导机构为首创证券。</p><p><strong>老铺黄金</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所披露，老铺黄金股份有限公司向港交所提交上市文件，独家保荐人为中信建投（国际）融资有限公司。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>腾讯回应上线地震预警功能，首批支持四川省及周边 50 公里内地区</strong></p><p>5 月 13 日，针对 QQ 微信上线地震预警功能，腾讯公司回应称：是 5 月 12 日悄悄上线的功能，已覆盖四川全省及周边 50 公里内地区。据官方公众号，腾讯为 QQ 平台上线地震预警功能，同时还升级了微信平台预警功能及「四川省地震预警平台微信小程序」，实现四川全省 5 级以上地震在震后 5-15 秒发布地震预警的能力。腾讯同时表示，目前他们正与中国地震局指导合作研发「全国微信地震预警服务平台」，现已进入内测阶段，相关功能很快将在全国范围内上线。QQ 全城助力地震预警功能也将逐步覆盖更多省份。（环球网科技频道、财经网科技）</p><p><strong>麦当劳就食品安全问题道歉：将进一步加强操作规范的落实执行</strong></p><p>5 月 13 日晚，麦当劳中国发布声明回应此前被指食安问题，表示对涉事餐厅所带来影响深表歉意，公司正积极配合当地市场监管部门进行调查与核实，对于任何违反操作标准的行为，绝不姑息，严肃处理。此外将进一步加强餐厅操作规范的落实和执行。</p><p>此前据报道，其记者卧底麦当劳郑州卓越农联餐厅和麦当劳济南大学餐厅，发现两家餐厅均存在篡改食品保质期标签、使用过期食材、食物过了保存期依旧售卖以及偷工减料等问题。麦当劳郑州卓越农联餐厅，还存在炸油品质超标的情况。（头条新闻）</p><p><strong>美国宣布全面禁止「竞业禁止协议」</strong></p><p>当地时间 2024 年 4 月 23 日，美国联邦贸易委员会（FTC）宣布全面禁止所有员工签署新的竞业禁止协议。对于现有的竞业协议，高级管理人员仍然有效，其他员工的竞业协议则在规定生效日期后不再强制执行。该禁令仍处于公示阶段，将于 4 个月后正式施行。</p><p>竞业禁止（Non-compete）是雇主与雇员之间所订的一项契约，其内容通常规定，劳动合同终止后的一段特定期间之内，受雇者不得在相同行业内从事竞争行为，以保障前雇主权益。近两年，竞业协议在我国互联网行业的使用越来越广泛，不少基层员工、外包员工都卷入其中，甚至有「月薪八千却背上近百万的违约金」案例被媒体报道，引发了诸多争议。（三联生活周刊）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>抖音回应新规不再发布时政财经内容：消息不实</strong></p><p>5 月 13 日，抖音相关负责人表示，网传限制发布时政、财经、法律或医疗内容为不实信息。相关调整为商业素材发布授权功能，不影响创作者其他变现或者商业化能力。</p><p>日前，有抖音创作者收到该平台创作者中心的通知称，为优化创作者体验，抖音不再支持以发布社会时政、财经、法律或医疗等内容为主，或者粉丝量较高、影响力较大的账号与商业推广账户建立包含内容发布能力的授权关系。如果创作者的账号曾作出该类授权，相应授权关系将自 5 月 15 日起陆续终止。（澎湃新闻、财联社）</p><p><strong>海底捞海外业务特海国际拟在纳斯达克上市，发行约 269 万股</strong></p><p>海底捞 5 月 13 日在美国证券交易委员会（SEC）披露公告，海底捞海外业务特海国际（SuperHi）将发行 2692700 股美国存托股票 (ADS)，预计该股将在纳斯达克股票市场交易，代码为「HDL」。公告称，本次发行完成后，假设承销商不行使购买额外美国存托股份的选择权，张勇控制的实体将总共拥有公司已发行股份的 45.66%。（界面新闻）</p><p><strong>小米与京东全面深化战略合作，三年目标 2000 亿</strong></p><p>36 氪获悉，据小米官方微博，近日，小米与京东达成全新战略合作，小米集团合伙人、总裁及国际业务部总裁卢伟冰，京东集团 CEO 许冉出席仪式并见证战略签约。双方明确了未来三年小米在京东全渠道销售额 2000 亿的目标，同时将共同推动多品类小米智能硬件产品大众化普及，让更多用户享受到小米全场景智能化体验，加速「人车家全生态」战略全面展开。</p><p><strong>官方回应「网友建议高速免费延时」：将研究论证，适时优化政策</strong></p><p>近日，有网友提出「节假日高速公路免费时间由节假日最后一天 24 时，延长至次日早上 6 时」的建议。交通运输部回复网友建议时表示，考虑到重大节假日小型客车免费通行政策已实施了 10 多年，并取得了一定的实际效果，加之涉及面广、情况复杂，对其进行改革调整，需要深入研究论证，科学评估分析，并结合相关政策统筹考虑。（央视新闻）</p><p><strong>文旅部五部门：用好新一轮大规模设备更新政策，改造升级信息基础设施</strong></p><p>文旅部等五部门印发《智慧旅游创新发展行动计划》的通知，其中提出，改造升级信息基础设施。用好新一轮大规模设备更新政策，推动旅游应急指挥中心、智能闸机、景区智慧屏、票务系统、电子讲解等进行改造升级。引导停车场、旅游集散与咨询中心、游客服务中心、景区道路及景区内部引导标识系统等数字化与智能化改造升级，提升基础设施网络化、智能化、协同化水平。强化试点，创新模式，鼓励和支持信息服务商对文化和旅游场所开展「上云用数赋智」服务。（证券时报）</p><p><strong>民航局提出今年雷雨季航班正常率不低于 70%</strong></p><p>13 日从中国民航局获悉，民航局近日印发 2024 年雷雨季节民航运行保障总体方案，提出今年 6 至 8 月全国航班正常率不低于 70%、降低长时间延误航班占比等总体目标。（新华社）</p><p><strong>报道称山姆将开通香港线上业务</strong></p><p>5 月 12 日，《南华早报》报道称山姆会员店即将开通香港线上业务。报道中称，两位于深圳的山姆员工表示将于近期开通该业务，购物超过 599 元（约 660 元港币）则可以享受免费配送。5 月 13 日，就此向山姆求证，山姆方面没有否认即将开通香港线上业务。但对于未来是否增加品类、在港设立前置仓等信息没能给出回复，仅表示，「山姆会持续通过更多、更好的方式提升我们的服务能力。」（界面新闻）</p><p><strong>中汽协回应特斯拉通过数据安全测试：对国内外车企一视同仁</strong></p><p>中汽协常务副会长兼秘书长付炳锋在接受专访时表示落实汽车数据处理安全是智能汽车发展的一个新的起点，第一批次所有送检的 6 家中外车企均自主报名参与，包括参加此轮检测的唯一外资车企特斯拉。「协会秉持对所有送检车企车型一视同仁的原则。第一批检测特斯拉就参与进来了，也是抓到了一个机遇。特斯拉清楚地看到，未来自动驾驶的消费趋势会在中国大市场上率先兴起。」（中国日报）</p><p><strong>IDC：2023 年中国 IT 安全软件市场同比增长 4.7%</strong></p><p>36 氪获悉，IDC 最新发布的《中国 IT 安全软件市场跟踪报告，2023H2》显示，2023 年下半年中国 IT 安全软件市场厂商整体收入约为 169.8 亿人民币（约合 23.5 亿元美元），同比上升 2.7%。结合全年数据，2023 全年中国 IT 安全软件市场规模达到 277.9 亿人民币，较 2022 年上升 4.7%。</p><p><strong>机构：2024 年一季度，全球平板电脑出货量同比下降 3%</strong></p><p>36 氪获悉，TechInsights 最新报告指出，在安卓平板电脑厂商和中国本土品牌的强劲业绩带动下，全球平板电脑市场出货量在 2024 年 Q1 仅同比下降 3%。苹果 iPad 的表现差强人意，继续阻碍市场全面复苏，但我们相信，对新机型的压抑需求将推动平板电脑市场在 2024 年年中实现增长。随着三星表现超出预期、联想和小米在该季度实现强劲增长，安卓平板电脑市场份额达到了 52%，为两年来的最高水平。</p><p><strong>感冒药 999 复方感冒灵颗粒缺货，华润三九曾称预计年内得到缓解</strong></p><p>据部分媒体报道与社交媒体反馈，知名感冒药 999 复方感冒灵颗粒出现一定程度的缺货现象。大参林某门店工作人员表示，「该现象于近一两个星期开始，目前仓库也暂时没货，部分门店还剩几盒。」4 月 30 日，华润三九在投资者交流中透露，2023 年底华润三九（郴州）华南区生产制造中心已开始投产，产能目前处于爬坡过程中，预计 2024 年感冒药产能紧张状况会有所缓解。（界面新闻）</p><p><strong>金宝贝品牌方：不会退出中国市场</strong></p><p>5 月 13 日，连锁早教机构金宝贝品牌方发布声明称，近日网络平台多次出现蓄意编造「金宝贝将退出中国」的虚假言论，散播不实信息，给会员、员工以及金宝贝品牌造成严重影响。金宝贝品牌方声明：金宝贝不会退出中国市场，品牌方保留对散播不实言论者追究法律责任的权利。（证券时报）</p><p><strong>比亚迪与万科合资公司注销</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，深圳市万科云地实业有限公司企业状态由存续变更为注销。该公司成立于 2017 年 5 月，法定代表人为张燕，注册资本 1 亿元人民币，经营范围包括信息技术领域的技术开发、技术转让、技术咨询、技术服务，在网上从事商贸活动，投资兴办实业等。股权穿透图显示，该公司由比亚迪旗下深圳腾势汽车有限公司以及万科旗下横琴万科云地商务咨询合伙企业（有限合伙）分别持股 72%、28%。</p><p><strong>特斯拉上海储能超级工厂已获施工许可，明年一季度就要实现量产</strong></p><p>据报道，近日，特斯拉上海储能超级工厂建设项目已完成施工许可证核发。这是特斯拉在美国本土以外的首个储能超级工厂项目。根据企业官宣消息，工厂计划于今年 5 月开工，明年一季度就要实现量产。（证券时报）</p><p><strong>日本政府或将要求高排放企业有义务参与碳排放权交易</strong></p><p>日本政府将要求温室气体排放量高的企业有义务参与碳排放权交易。虽然目前仅限于自主参与，但预计最早 2026 年度以电力、钢铁、化工等排放量大的企业为对象，日本政府将要求其有义务参与。（界面新闻）</p><p><strong>美国拟更新饮食指南：酒精与健康关系或是最大争议</strong></p><p>当地时间 5 月 10 日，据生物医药行业媒体 STAT 报道，《美国人饮食指南》（the Dietary Guidelines for Americans）将于 2025 年进行更新和修订，酒精对健康的影响再次成为焦点。据悉，为了避免政治和资本的影响，此次指南修订中关于酒精及其对健康影响的研究首次外包给其他团体：在美国国会 130 万美元的资助下，美国药物滥用和心理健康服务管理局（SAMHSA）和美国国家科学院（NASEM，由科学院、工程院和医学院组成）正在对该问题进行评估。（澎湃新闻）</p><p><strong>铃木将销售更多 SUV，力争占据印度汽车市场一半份额</strong></p><p>铃木汽车总裁铃木俊宏（Toshihiro Suzuki）5 月 13 日表示，铃木汽车希望销售更多的 SUV 车型，以将其在印度整个汽车市场的份额从目前的 41.6% 提高到 50%。在截至 3 月 31 日的一年中，铃木在印度市场的增长强于预期，铃木希望 SUV 在印度汽车销量中的占比从目前的 20.6% 提高到 40%，并将提高产能。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 推出面向所有用户的更快更便宜 AI 模型</strong></p><p>OpenAI 推出了一个更快、更便宜的人工智能模型来支持其聊天机器人 ChatGPT。在周一的直播活动中，OpenAI 推出了新的大语言模型 GPT-4o。这是其已经问世一年多的 GPT-4 模型的更新版本。该模型基于来自互联网的大量数据进行训练，更擅长处理文本和音频，并且支持 50 种语言。新模式将面向所有用户，而不仅仅是付费用户。（财联社）</p><p><strong>中美将举行人工智能政府间对话首次会议</strong></p><p>为落实中美元首旧金山会晤共识，经双方商定，中美将于当地时间 5 月 14 日在瑞士日内瓦举行中美人工智能政府间对话首次会议，就人工智能科技风险、全球治理以及各自关切的其它问题进行交流。（央视新闻）</p><p><strong>微软将在法国投资 40 亿欧元，大部分集中在 AI 领域</strong></p><p>据报道，微软总裁布拉德·史密斯 5 月 13 日表示，微软将在法国投资 40 亿欧元，其中大部分集中在人工智能领域。微软将在法国东北部城市米卢斯（Mulhouse）建立一座数据中心。（界面新闻）</p><p><strong>苹果重做 Siri，引入大量 AI 功能</strong></p><p>自从去年下半年开始，ChatGPT 开始在全球爆火，踏在风口浪尖的手机厂商，也纷纷开始布局 AI 领域，而苹果的步伐却稍显落后，还有前苹果工程师 John Burkey 曾如此评价道：「Siri 太笨，根本无法与 ChatGPT 竞争」。目前据爆料，iOS 18 的重大变革之一就是引入大量 AI 功能，而且首批 AI 功能很可能完全在 iPhone 设备端运行。5 月 13 日更是爆出一记重锤，苹果与 OpenAI 公司还敲定了一项协议，引入 ChatGPT 技术到 iPhone 上。（头条新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>腾讯音乐：一季度调整后净利润 18.1 亿元，将首次派发年度股息</strong></p><p>36 氪获悉，腾讯音乐发布第一季度财报。该季度公司实现营收 67.7 亿元，同比下滑 3.4%；调整后净利润 18.1 亿元，同比增长 23.9%。其中，在线音乐订阅收入同比增长 39.2% 达 36.2 亿元，在线音乐付费用户数同比增长 20.2% 达 1.135 亿，单季度净增长 680 万创下历史新高。公司将首次派发约 15.16 亿元年度现金股息。</p><p><strong>中国太保：前 4 月原保险业务收入合计约 1816.67 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，中国太保发布公告称，1 月 1 日至 4 月 30 日期间，公司子公司中国太平洋人寿保险股份有限公司累计原保险业务收入为人民币 1045.24 亿元，同比下降 3.5%。公司子公司中国太平洋财产保险股份有限公司累计原保险业务收入为人民币 771.43 亿元，同比增长 7.8%。</p><p><strong>虎牙：一季度 Non-GAAP 净利润 9250 万元，同比增长 8.7%</strong></p><p>36 氪获悉，虎牙公司公布了 2024 年第一季度财报。财报显示，2024 年第一季度，虎牙公司总收入为 15 亿元，同比下滑 23.4%。非美国通用会计准则下，该季度归属于虎牙公司的净利润为 9250 万元，同比增长 8.7%。第一季度，虎牙公司的游戏相关服务、广告和其他收入达到 2.44 亿元，同比增长 137.6%，环比增长 30.7%。此外，该季度虎牙直播的付费用户亦环比增长至 440 万。</p><p><strong>软银集团 2023 财年净亏损 2276.46 亿日元，净销售额同比增 2.8%</strong></p><p>软银集团发布 2023 财年业绩。截至 2024 年 3 月 31 日财年，软银集团净销售额为 6.76 万亿日元，同比增长 2.8%；净利润为 2092.17 亿日元，上年同期为亏损 7898.01 亿日元；归属于母公司所有者的净利润为-2276.46 亿日元，上年同期为-9701.44 亿日元。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「融速科技」主攻中大尺寸 3D 打印技术，获千万级 Pre-A+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「融速科技」近日完成千万元级 Pre-A+轮融资，由浙大控股集团旗下基金领投、老股东九合创投跟投。本轮融资将用于新技术研发及商业化落地等方面。义柏资本担任长期财务顾问。</p><p><strong>「蓝星光域」近期完成 A+轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，蓝星光域（上海）航天科技有限公司完成数千万元 A+轮融资，此次募集资金将主要用于产线扩容，持续技术迭代及产品测试验证等方面，截至目前，蓝星光域 A 轮累计已募资近 1.5 亿元。据介绍，目前，蓝星光域的最新一代星间激光通信终端产品 Z4 已覆盖国内某大型衞星互联网星座的全部中标单位，是此项目中唯一一家星载激光通信终端占有率超 50% 的企业。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 智己 L6 正式发布，上市权益价 19.99 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774493963600774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 08:16:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>5 月 13 日，智己 L6 终于上市。新车有五个版本配置，价格为 21.99-34.59 万元，智己还给出了 2000 元抵 2.2 万元的限时优惠，优惠后最低 19.99 万元便可购车。</p><p>作为小米 SU7 的竞对车型，智己 L6 全系配备灵蜥数字底盘、智慧四轮转向系统、超远距高精度激光雷达、NVIDIA DRIVE Orin X 芯片、高通骁龙 8295 芯片、ISC 智慧灯语系统等六大配置。</p><p>在驾控体验上，智己 L6 Max 超强性能版搭载前后双电机，百公里加速可以达到 2.74s，作为对比，小米汽车 Max 版本的百公里加速是 2.78s。此外，智己 L6 的高环测试极速可以达到达 308km/h，极限麋鹿成绩可以达到 90.96km/h。</p><p>智己 L6 还全系标配智慧四轮转向系统，该系统可以让其近 5 米长的车身，实现比肩小型车的驾驶灵活性，转弯半径仅有 4.99 米。再加上新增的可以横向行驶的「蟹行」能力，在侧方泊车、狭窄地库等场景，可以最大程度避免车辆剐蹭。</p><p>据发布会介绍，在日常驾驶中，当驶过单侧积雪、积水等两侧轮胎附着力极不均衡的路面时，智己 L6 的车身稳定系统可以减少约 80% 车辆跑偏。</p><p>在续航方面，智己 L6 分别提供了 650km、710km、780km、850km 四个版本纯电续航，除了入门版 650km 续航为 400V 系统以外，其余均为 800V 高压系统。</p><p>尤为值得一提的是，智己 L6 还提供了第五个版本，Max 光年版，搭载了准 900V 高压系统和 133 度的半固态电池，可以支持 3C 倍率的快充和超过 1000 公里的续航。</p><p>发布会上，智己 CEO 刘涛宣布，L6 Max 光年版售价 34.59 万元，限时权益优惠可以达到 32.59 万元。这也符合了此前不超过 33 万元的预期。智己 L6 Max 光年版将于 9 月开启锁单，10 月正式交付。</p><p>在高阶智驾能力上，据发布会介绍，智己 L6 全系具备去高精地图城市 NOA 能力，目前，IM AD 去高精地图城市 NOA 已启动公测，预计将于第三季度量产，年内开通全国。</p><p>在座舱方面，智己 L6 搭载了「全画幅数字驾舱屏」，内置 IMOS 3.0 车机系统，辅以高通骁龙 8295 芯片，既能一屏显示驾驶和路况信息，又能创新集成「雨夜模式」、「全域数字视野补盲」、「一键 AI 代驾」等功能。智己 L6 还搭载了类似 City Walk 的 City Drive 功能，车机可以实时推荐美食、景点等。</p><p>在经历了三场发布会后，智己 L6 终于正式上市，这款新车将于 5 月底开启交付，发布会还公布了一项数据，目前该车预订订单已突破 29000 台。</p><p>作为智己品牌的第四款车型，在上一款车型 LS6 销量已经出现明显下滑的情况下，L6 是否能在一众强敌中能扛起智己的销量大旗，市场很快就能给出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发 | 固理新能源完成数千万元融资，专注于钠电负极磷碳材料研发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2772974401567489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 08:01:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韩永昌&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>36 氪获悉，近日，武汉固理新能源科技有限公司（以下简称「固理新能源」）完成数千万元融资，由东方富海投资。本轮融资将主要用于产品研发、产线搭建和团队建设。</p><p>固理新能源成立于 2022 年 6 月，主攻高容量钠电负极磷碳材料，公司核心团队来自武汉理工大学，拥有丰富的研发和产业化经验。</p><p>其中，首席科学家唐浩林教授围绕锂/钠离子电池和燃料电池关键材料，从事基础研究和工程技术开发 20 年，曾主持 863 课题 4 项，国家自然科学基金 4 项，省部级重大项目 30 余项；总经理陈刚系武汉理工大学材料学博士，拥有多次创业经验，曾设计并管理运行 3 万吨/年新材料产线。</p><p>钠离子电池是近些年十分热门的赛道，作为锂离子电池的补充产品，钠离子电池天生具备低成本、高安全、更宽工作温度区间和更高倍率性能等特性，这些优势使钠离子电池更贴合储能、备电、小动力等对能量密度要求较低且价格敏感的应用场景。</p><p>在钠电材料上，正极端的层状氧化物、聚阴离子类材料已经成为主流，且市场上已有万吨级别的产线。而负极端的硬碳材料，目前面临成本较高、易析钠等问题，已经成为了制约钠离子电池产业化的瓶颈，且无法满足更高性能钠离子电池需求。</p><p>因此，固理新能源将研发重点放在了磷碳材料上。磷碳是将红磷以纳米团簇的形式弥散于炭孔隙结构中得到的一种高容量负极材料，性价比更高。</p><p>在磷碳方面的专利布局上，目前，固理新能源已经拥有已申请专利 13 项，其中发明专利 4 项，实用新型专利 9 项，已授权 7 项，拟申请专利 10 项。</p><p>据固理总经理陈刚介绍，对比于硬碳而言，同样用量磷碳的能量密度可提升 25%，若同样性能，磷碳负极成本可降低 60%。而且磷碳材料在快充性能上比之硬碳要提高 2-3 倍，且能抑制析钠。</p><p>陈刚说：「如果把硬碳看做是锂电中的石墨，那磷碳可以类比成硅负极。但磷碳比硬碳更便宜。」</p><p>据介绍，与硬碳材料相比，磷碳负极材料规模化量产后成本要小于 3 万元/吨，克容量能超过 1200 mAh/g，是硬碳的四倍有余，且首效可达到 90% 以上。使用了磷碳负极材料的钠离子电池，也可以在能量密度上突破 200Wh/kg。</p><p>磷碳的产业化也如硅碳一样，前期都是与硬碳掺杂使用。据固理新能源测算，当钠电负极 100% 用硬碳材料时，成本在 5 万元/吨，当添加了 20% 的磷碳，能量密度会提升 10%，成本会下降 49%。</p><p>但磷碳也存在了关键性的问题，即膨胀问题和制备工艺。对此，固理拥有两大核心技术。其一是表面原位转换技术，可以将磷碳电极体积膨胀率由 300% 下降到 30%，在稳定性和循环寿命上满足商业化要求。</p><p>其二是同素异形体结构转换控制技术，该技术采用独家催化剂，制备过程可以完全杜绝白磷的残留，提高生产和使用安全性。</p><p>在产能端，固理已经建设完成吨级中试线，也将在 2024 年完成千吨级的磷碳材料产线建设，并实现小批量出货。本次融资的完成，将进一步加速固理新能源的产业化进程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>vivo 发布首款 Ultra 版本机型， vivo X100 Ultra 6499 元发售丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774352888544264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 21:56:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>vivo X100 系列发布半年后，vivo 又扩充了这一旗舰系列的产品线。</p><p>5 月 13 日，vivo 一次性更新了 X100 系列的三大机型——vivo X100 Ultra、vivo X100s、X100s Pro。相比上一代，X100 系列的变种更丰富：Ultra 是 vivo 首次设置的机型版本，主打专业的影像能力；X100s 系列相对来说价格有所下探，延续了与联发科芯片（天玑 9300+）的合作尝试。</p><p>据介绍，vivo X100 Ultra 在影像上的卖点是搭载了 vivo 自研的「蓝图影像芯片 V3+」，此外，在影像方面，vivo X100 Ultra 搭载了蔡司 2 亿的 APO 长焦，这是一个同时拥有高像素和大底的长焦摄像头。</p><p>演唱会场景也是最近这几年手机厂商做长焦镜头时的重点关注场景。vivo 也有把 vivo X100 Ultra 往演唱会神器打造的趋势——vivo 的算法攻克了 20-30 倍长焦镜头的成片效果，自研的 V3 芯片则专门对演唱会视频拍摄能力做了优化，在演唱会收音上也下了功夫。</p><p>此外，在 vivo X100 Ultra 上还用上了一些有意思的功能，比如用上了超声波指纹解锁功能、支持双向衞星通信，一键接通蓝天救援队等等。</p><p>和苹果生态的打通也是手机厂商们最近一年频繁做出的尝试。比如，在 vivo X100s 上，vivo 就尝试推出了办公套件，可以和苹果生态硬件机型进行跨屏互联，可以打开苹果 iOS 生态中的 Pages、Keynote、Numbers 等 57 种文件格式。</p><p>AI 也是这次 X100 系列的一大买点之一，不过在发布会上的着墨不多。此次发布会上，vivo 发布了多模态大模型技术应用「vivo 看见-蓝心升级版」，基于 vivo 自研的多模态多模型的理解和处理能力，帮助视力障碍用户看清楚世界。</p><p>价格方面，vivo X100 Ultra 售价 6499 元起，vivo X100s 售价 3999 元起，vivo X100s Pro 4999 元起。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜小米与京东全面深化战略合作，三年目标 2000 亿；雷鸟创新携手谷歌发布全球首款 AR 版的 Google TV；腾讯音乐：一季度调整后净利润 18.1 亿元，将首次派发年度股息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774226664012801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 19:28:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774195013057281"><strong>感冒药 999 复方感冒灵颗粒缺货，华润三九曾称预计年内得到缓解</strong></a></p><p>据部分媒体报道与社交媒体反馈，知名感冒药 999 复方感冒灵颗粒出现一定程度的缺货现象。大参林某门店工作人员表示，「该现象于近一两个星期开始，目前仓库也暂时没货，部分门店还剩几盒。」4 月 30 日，华润三九在投资者交流中透露，2023 年底华润三九（郴州）华南区生产制造中心已开始投产，产能目前处于爬坡过程中，预计 2024 年感冒药产能紧张状况会有所缓解。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774134744562688"><strong>腾讯音乐：一季度调整后净利润 18.1 亿元，将首次派发年度股息</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯音乐发布第一季度财报。该季度公司实现营收 67.7 亿元，同比下滑 3.4%；调整后净利润 18.1 亿元，同比增长 23.9%。其中，在线音乐订阅收入同比增长 39.2% 达 36.2 亿元，在线音乐付费用户数同比增长 20.2% 达 1.135 亿，单季度净增长 680 万创下历史新高。公司将首次派发约 15.16 亿元年度现金股息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774151485881097"><strong>江特电机：茜坑锂矿取得采矿许可证，对公司锂产业有重大意义</strong></a></p><p>36 氪获悉，江特电机发布公告称，近日收到自然资源部颁发的江西省宜丰县茜坑锂矿《采矿许可证》。茜坑锂矿是我国第一个在国家自然资源部办理的锂云母型锂矿采矿权证，开采年限 30 年。茜坑锂矿采矿权证获批，对公司锂产业发展具有里程碑式的重大意义，茜坑锂矿开采后，将大大提高公司锂矿的自给率，降低生产成本，提高产品利润率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774115395091206"><strong>比亚迪与万科合资公司注销</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，深圳市万科云地实业有限公司企业状态由存续变更为注销。该公司成立于 2017 年 5 月，法定代表人为张燕，注册资本 1 亿元人民币，经营范围包括信息技术领域的技术开发、技术转让、技术咨询、技术服务，在网上从事商贸活动，投资兴办实业等。股权穿透图显示，该公司由比亚迪旗下深圳腾势汽车有限公司以及万科旗下横琴万科云地商务咨询合伙企业（有限合伙）分别持股 72%、28%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774192829184772"><strong>京东即时零售品牌「小时达」升级为「秒送」</strong></a></p><p>36 氪获悉，京东即时零售品牌「小时达」升级为「秒送」。现在的京东主站上，同京东零售「首页」并列的「小时达」已更名为「秒送」，用户已可体验京东秒送服务。京东 APP 内商家页面处已经打上了「秒送」标识，在付款页面处也设置有用户选择的时间段。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774188545031177"><strong>铃木将销售更多 SUV，力争占据印度汽车市场一半份额</strong></a></p><p>铃木汽车总裁铃木俊宏（Toshihiro Suzuki）5 月 13 日表示，铃木汽车希望销售更多的 SUV 车型，以将其在印度整个汽车市场的份额从目前的 41.6% 提高到 50%。在截至 3 月 31 日的一年中，铃木在印度市场的增长强于预期，铃木希望 SUV 在印度汽车销量中的占比从目前的 20.6% 提高到 40%，并将提高产能。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774150284442629"><strong>百亿私募业绩大反弹：年内收益转正，主观百亿大幅跑赢量化</strong></a></p><p>百亿私募在 4 月表现出色。私募排排网数据显示，截至 4 月 30 日，百亿私募数量为 92 家，其中主观 47 家，量化 30 家，主观+量化有 14 家，另有 1 家未披露投资模式。有业绩展示的 76 家百亿私募 4 月收益均值为 1.29%，其中 59 家实现正收益，占比为 77.63%。此外，主观百亿私募大幅跑赢量化。私募排排网数据显示，有业绩记录的 36 家主观百亿私募 4 月收益均值为 2.11%，今年来收益均值为 4.05%，其中 66.67% 的主观百亿私募实现正收益，前五收益均值为 15.54%。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2773773996604165"><strong>小米与京东全面深化战略合作，三年目标 2000 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，据小米官方微博，近日，小米与京东达成全新战略合作，小米集团合伙人、总裁及国际业务部总裁卢伟冰，京东集团 CEO 许冉出席仪式并见证战略签约。双方明确了未来三年小米在京东全渠道销售额 2000 亿的目标，同时将共同推动多品类小米智能硬件产品大众化普及，让更多用户享受到小米全场景智能化体验，加速「人车家全生态」战略全面展开。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774137142426372"><strong>「蓝星光域」近期完成 A+轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，蓝星光域（上海）航天科技有限公司完成数千万元 A+轮融资，此次募集资金将主要用于产线扩容，持续技术迭代及产品测试验证等方面，截至目前，蓝星光域 A 轮累计已募资近 1.5 亿元。据介绍，目前，蓝星光域的最新一代星间激光通信终端产品 Z4 已覆盖国内某大型衞星互联网星座的全部中标单位，是此项目中唯一一家星载激光通信终端占有率超 50% 的企业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774101349563144"><strong>易达资本：已投资超过 18 家云和数字领域公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，另类资产数据及市场分析平台 Preqin（睿勤）公布 2024 年度《表现最佳的风险投资基金榜单》（初始投资年份 2015-2020）。易达资本位列十佳净 IRR 收益率表现最佳的 2.5 亿-4.99 亿规模美元基金榜单。数据显示，易达资本已经投资了超过 18 家云和数字领域公司，其中 13 家已在沙特成功立足，3 家预计即将上市，J&amp;T 已经上市，管理规模近 10 亿美元，为当地创造超过 6500 个就业机会。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774116346542848"><strong>雷鸟创新携手谷歌发布全球首款 AR 版的 Google TV</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，消费级 AR 品牌雷鸟创新面向海外市场发布新款内容终端 Pocket TV。据介绍，这是全球首款 Google 认证的便携式 GTV（Google TV）产品，搭配雷鸟 Air 2 眼镜，用户可随时随地通过 201 英寸高清巨幕，无缝接入 GTV 生态，畅享海量内容。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774114688908039"><strong>辉瑞计划推出直接面向消费者的药品平台</strong></a></p><p>辉瑞计划通过将 Pfizer for All 品牌放在一个直接面向消费者的药品平台上，根据美国专利商标局的一份文件，辉瑞在 4 月中旬为一个网站和应用提交了一份商标申请，以 Pfizer for All 为品牌向美国患者提供医疗信息、邮购药房和远程医疗服务。（界面）</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2773976825150473"><strong>软银集团 2023 财年净亏损 2276.46 亿日元，净销售额同比增 2.8%</strong></a></p><p>软银集团发布 2023 财年业绩。截至 2024 年 3 月 31 日财年，软银集团净销售额为 6.76 万亿日元，同比增长 2.8%；净利润为 2092.17 亿日元，上年同期为亏损 7898.01 亿日元；归属于母公司所有者的净利润为-2276.46 亿日元，上年同期为-9701.44 亿日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2773833040165895"><strong>IDC：2023 年中国 IT 安全软件市场同比增长 4.7%</strong></a></p><p>36 氪获悉，IDC 最新发布的《中国 IT 安全软件市场跟踪报告，2023H2》显示，2023 年下半年中国 IT 安全软件市场厂商整体收入约为 169.8 亿人民币（约合 23.5 亿元美元），同比上升 2.7%。结合全年数据，2023 全年中国 IT 安全软件市场规模达到 277.9 亿人民币，较 2022 年上升 4.7%。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774153371138819"><strong>香港金管局：互换通上线近一年，名义本金总额达约 1.77 万亿元</strong></a></p><p>香港金管局表示，2023 年 5 月 15 日，内地与香港利率互换市场互联互通合作（互换通）正式上线。截至 2024 年 4 月末，20 家境内报价商与 58 家境外投资者，累计达成人民币利率互换交易 3,600 多笔，名义本金总额约 1.77 万亿元人民币，日均成交名义本金约 76 亿元人民币，按月计算的日均成交名义本金增长近 3 倍，从上线首月日均约 30 亿元人民币增至 2024 年 4 月日均 120 亿元人民币以上，为境内外投资者开展人民币资产配置提供了便利、高效的风险管理工具。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774185060695046"><strong>深房中协：5 月 6 日至 12 日深圳二手房录得 1361 套，环比增长 202%</strong></a></p><p>深圳市房地产中介协会（简称「深房中协」）5 月 13 日发布周报，经统计，2024 年第 19 周（5 月 6 日—5 月 12 日）全市二手房（含自助）录得 1361 套，环比增长 201.8%。二手房录得量出现大幅增长，主要是受楼市新政及上周五一假期「积压」需求释放双重因素叠加影响。二手房录得量指在特定时间段内，被正式登记、记录或成交的二手房数量。（证券时报）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一分钟爬升 100 层，超 70 家创科企业在香港电梯里比赛路演 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2773796672109570?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 17:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>乘坐电梯的 1 分钟时间，能用来做什么？在国际创科中心香港，有家公司在电梯里办了一场国际创投路演比赛。</p><p>近日，「香港科技园公司」（下称「科技园公司」）举办的电梯募投比赛 2024（Elevator Pitch Competition，简称 EPiC）总决赛圆满收官。全球超过 70 家初创企业「同梯」竞技，争夺高达 4500 万美元的潜在创业投资金额、24 万美元现金奖以及多项合作机遇。</p><p>据了解，EPiC 旨在联系全球初创科技企业及投资者，自 2016 年首次举办以来，每年均吸引全球数百家初创科技企业参加，不少参赛队伍通过该活动获得融资。</p><p>在电梯的一方小天地里，初创企业有机会将天马行空的想象变成现实，赢取投资基金或现金奖励；投资人也有机会概览创新破格的商业想法，从而挑选出值得投资的优质项目。</p><p>在乘坐电梯的 60 秒时间内，分属「金融科技」、「房地产科技」及「物流与出行科技」三个创新组别的入围企业，首先需要各自派出一名代表，向评审推介其创新构思；接着，前 12 强企业成功晋级下一轮比赛，在舞台上展开 3 分钟的募投路演及问答，争夺总冠军。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4176,2784" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_e533e2e7cab14f8aa2ad95244b339f8f@6062283_oswg2122736oswg4176oswg2784_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 1 香港特别行政区财政司司长陈茂波（右九）、香港科技园公司主席查毅超博士（左八）、12 强选手、大赛评审团及嘉宾合影，企业供图</p><p>本届 EPiC 有不少亮点值得一提。</p><p>今年比赛首度冲出亚洲，规模创历届之最。大会早前在中国香港、美国硅谷、德国斯图加特及新加坡举行四场地区准决赛，最后遴选出超过 70 队来自 16 个经济体的初创企业进入总决赛，其中有 12 家中国内地企业、15 家中国香港企业。</p><p>不仅如此，今年在总决赛选址上也有所创新。海拔 393 米高楼电梯的视觉冲击，给参赛选手带来更大的考验。决赛地点选在香港最高建筑环球贸易广场，选手们乘坐电梯 1 分钟即可从 1 层上升至 100 层，到达顶层地标「天际 100」观景台。</p><p>此外，大赛期间，入围总决赛的初创企业还参与了「科技园公司」举办的「Market Discovery」沉浸体验计划，通过业务配对、讲座及座谈会，与「科技园公司」生态圈内的合作伙伴和投资者进行了交流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="770,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_54c365c4e88344d1967b408d27253762@6062283_oswg130608oswg770oswg513_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 2 香港特别行政区财政司司长陈茂波致辞，企业供图</p><p>香港特别行政区财政司司长陈茂波表示：「去年，香港初创企业的数目超过了 4200 家，相比四年前增长超三分之一。其中大约四分之一来自香港以外的地区。特区政府坚定支持发展创新科技。通过政策支持，我们持续加快推进创科发展，鼓励研发成果的商品化，并加速新型工业化，我们积极吸引人工智能、生命健康科技、金融科技，以及新能源、新材料等的企业落户。我们也正在加快与大湾区兄弟城市的合作，包括与深圳全速推动河套深港创科园的建设。」</p><p>比赛最终，来自新加坡的 Bizbaz Pte. Ltd.夺得金融科技组别大奖，来自中国内地的大界机器人公司成功夺得房地产科技组别大奖，而来自德国的 tozero GmbH 则夺得物流与出行科技组别大奖，并摘得 EPiC 年度总冠军。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_c639010fa38c444ebe194ee0ebac553a@6062283_oswg96957oswg660oswg440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 3 &nbsp;tozero GmbH 赢得物流与出行科技组别大奖及全场总冠军，企业供图</p><p>tozero GmbH 是一家总部位于慕尼黑的初创企业，公司专注于以可持续的方式回收锂、镍、钴和石墨等重要材料，致力于支持创建新电池的发展，通过将物料重新引进供应链，促进循环经济。</p><p>其行政总裁及联合创办人 Sarah Fleischer 表示：「赢得 EPiC 是对我们整个团队的肯定，也是一项令人骄傲的成就。我们正在构建一台电池回收机器，需要最优秀的人工智能专才，而香港是一个能汇聚顶尖人才的地方。此外，通过参与本次 EPiC 比赛，我们也造访了深圳，更有机会与一些香港的知名权威人士进行交流，获益良多。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="770,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_35ce8f7508fe4f7e8a85823f4514cb1e@6062283_oswg121713oswg770oswg513_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图 4 大界机器人赢得房地产科技组别大奖，企业供图</p><p>大界机器人是一家智能机器人公司，通过自主研发的工业软件平台 RoBIM，打造用于弹性制造的新一代机器人解决方案。联合创始人孟浩表示：「参加 EPiC 是一次奇妙的经历，让我们可以在短时间里了解到世界各地科技公司正在开展的业务，并有机会结识新朋友。有了香港这个枢纽，我们可以把中国大陆的技术带到欧洲、中东和海外其他地方。」</p><p>「科技园公司」于 2001 年成立，期间共扶持 12 家独角兽企业，汇聚 14000 多名研究人才，以及超过 1700 家来自 27 个国家和地区从事生物医药技术、人工智能及机器人技术、金融科技及智慧城市发展等科技公司，致力将香港发展成为国际创新科技中心。</p><p>旗下的香港科技园深圳分园位于深圳福田，凭借「背靠内地、联通世界」的优势及「引进来、走出去」的方针，积极加强创科的跨境交流，重点扶持来自医疗科技、大数据及人工智能、机器人技术、新材料、微电子、金融科技和可持续发展七大领域的企业。</p><p>未来，「科技园公司」将致力通过提供科研基建设施、初创及企业扶持服务、专业投资及营商知识、开拓合作伙伴网络及人才招揽，推动香港创新科技发展，促进创科成为经济新动力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报 | 美生物安全法案调整，药明康德应声上涨；欧线集运狂飙，航运股集体爆发；公用事业板块全天活跃，券商股午后走强</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2773847527422725?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 16:07:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.48%，深成指低开 0.74%，创业板指低开 1%。</p><p>CRO 概念股开盘大涨，百花医药一字涨停，万邦医药涨超 17%，药明康德涨超 8%，康龙化成、凯莱英、泰格医药等纷纷高开。</p><p>消息面上，当地时间 5 月 10 日，美国国会发布了修改版《生物安全法案》（即限制药明康德及中国生物科技公司的法案），修改版法案将现有合同/产品的豁免权延伸至 2032 年 1 月 1 日（即要求美国公司在 2032 年之前结束与这些公司的合作）。这意味着，美国医药企业将获得约 8 年的缓冲期来更新其合作伙伴关系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_b46c0c245f6e483590202bff52bfcb71@5579416_oswg273379oswg1079oswg1984_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>ST 板块延续跌势，*ST 保力、ST 富通、ST 摩登、*ST 深天、*ST 洪涛、ST 爱康等近 50 只 ST 股竞价跌停。</p><p>衞星导航概念股盘初下挫，星网宇达一字跌停，航天环宇、陕西华达、上海沪工、天银机电、振芯科技等跌幅居前。</p><p>电力股继续走强，西昌电力 2 连板，甘肃能源、明星电力、赣能股份、江苏新能、湖南发展等纷纷高开。</p><p>光大证券表示，市场对各地居民电价上涨预期逐步增强，如果落地，配电数字化将直接受益；此外，未来电网边际投资倾向改领域、宏观经济预期改善、出口景气度高，均将利好该板块。</p><p>燃气、水务板块拉升，洪通燃气、顺控发展、绿城水务涨停，首华燃气、凯添燃气涨超 10%，南京公用、联合水务、江南水务等涨幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_7701deced32c42b8bba34d7a5534e7dc@5579416_oswg273239oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，5 月 9 日，广州市中心城区自来水价格改革方案听证会举行，共 17 名听证会参加人均表示理解和支持水价调整。</p><p>黄金股震荡走低，莱绅通灵盘中跌停，晓程科技、湖南白银、四川黄金、银泰黄金、恒邦股份等跌幅居前。</p><p>汽车整车板块探底回升，中通客车涨停，海马汽车、宇通客车、赛力斯、金龙汽车等跟涨。</p><p>合成生物概念快速反弹，新天地 20% 涨停，鲁抗医药、播恩集团 7 天 4 板，润都股份、富士莱、拓新药业、莱茵生物等跟涨。</p><p>国投证券称，依赖于传统化工、植物提取获得产品的生产方式将逐步被从传统生物发酵升级后的生物制造方式所替代，有望打开万亿规模的市场空间。而生物制造各细分行业逻辑有所不同，多个赛道存在破局可能。</p><p>多模态 AI 概念震荡回升，中胤时尚、网达软件涨停，万兴科技、佳发教育、因赛集团、值得买等跟涨。</p><p>消息面上，OpenAI 在社交媒体 X 上宣布，将于下周一上午 10 点（北京时间下周二凌晨 1 点）在其官网上直播演示 ChatGPT 和 GPT-4 的更新。</p><p>高铁概念股震荡拉升，雷尔伟、思维列控、众合科技涨停，康尼机电、辉煌科技、新筑股份、中国中车等涨幅靠前。</p><p>中国银河证券研报表示，设备更新+客流复苏+大修周期三重逻辑演绎下，轨交行业将迎来新一轮景气向上。按往年招标节奏，下半年国铁集团还将进行 1—2 次动车组新车及高级修采购，铁路装备仍存在预期差。</p><p>家电板块震荡回升，TCL 智家涨停，极米科技涨超 8%，长虹美菱、海尔智家、飞科电器、新宝股份等跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1992" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_56ff6c61524345e684402e6b61944c70@5579416_oswg278408oswg1079oswg1992_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>午间休盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.08%，深成指跌 0.37%，创业板指跌 0.67%。</p><p>券商股午后走强，浙商证券大涨 8%，太平洋涨超 5%，国盛金控、方正证券、光大证券、招商证券、山西证券等跟涨。</p><p>新能源概念股探底回升，BC 电池、HJT 电池方向领涨，金刚光伏、迈为股份、罗博特科、隆基绿能等纷纷上涨。</p><p>航运板块持续拉升，凤凰航运、宁波远洋双双涨停，中远海能、中远海控、宁波海运、招商轮船等涨幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_06729594aefa4934bc68d6926c5f27ac@5579416_oswg271722oswg1079oswg1984_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，集运指数（欧线）期货主力合约站上 4000 点，再创历史新高，日内涨 14.49%。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.21%，深成指跌 0.6%，创业板指跌 0.95%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_383d533fbbe144f49823ea9b78708ade@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美的置业撤销区域平台，区总或离职，或回到集团</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774021708184320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 15:50:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>有消息称，近日美的置业发文调整公司架构，对区域平台进行裁撤，将原来的「集团-区域-城市公司」三级架构变成「集团-城市公司」两级架构，原沪苏皖、浙闽、湘赣、西南、粤桂、中部 6 大区域将不复存在，之后集团直管 12 个城市公司。</p><p>36 氪向美的置业内部人士求证，证实了上述消息，目前多名区域负责人已调回集团，「另有任命」。另有传闻称，原集团副总裁、沪苏皖总经理蔡建中已申请辞职。</p><p>蔡建中先后在美的置业集团设计管理中心、江西区域公司、沪苏皖区域担任负责人，是一位十年以上的「老美的人」。</p><p>据了解美的置业人士消息，经过此次调整之后，在区域管理岗上会有一批近几年加入美的置业的「新人」离开，城市公司岗位有限，区域一级的多数员工也会面临被「遣散」的安排。目前美的置业还未公布对这些员工的赔偿方案。</p><p>美的置业公开信息显示，截至 2023 年底，公司工友 10152 名员工，相比 2022 年底缩减了 1007 人，减员比例约 10%。</p><p>此前，4 月份美的置业集团增设了执行总裁一职，由原美的置业中部区域总经理王大在担任，与美的置业的董事会主席兼集团总裁郝恒乐形成「双领导」，前者主抓集团日常经营和事务性工作，后者负责公司战略规划、重大事项管控及新航道业务。这一变动象征着美的置业大调整的开始。</p><p>根据财报数据，美的置业 2023 年开发及销售收入约 717.8 亿元，与上一年基本持平，但经营利润和核心净利润分别下降了 37.0%、41.7%。</p><p>截至 2023 年底，美的置业手持现金及银行存款约 201.4 亿元，一年内到期的公司债券和借款约 122.3 亿元，另有近 595.3 亿元贸易及其他应付款。</p><p>此外，美的置业 2023 年的合同负债为 443.9 亿元，相比 2022 年的 861.4 亿元下降约一半，预计美的置业 2024 年-2025 年的营收会出现大幅度下降。</p><p>从 2021 年开始，美的置业持续优化土储结构且主动推动低量级城市出清，到 2023 年底先后退出了大理、柳州、中山、舟山、台州、石家庄、泰州等城市。</p><p>2021 年之后，美的置业同步大幅缩减了拿地投入，在「2021 年中国房地产企业拿地 TOP100」榜单中，美的置业以 297 亿元的权益金额排在第 22 位，但此后两年，美的置业再未出现在该榜单中。</p><p>截至 2023 年 12 月 31 日，美的置业的土地储备为建筑面积 2816 万平方米，已比 2021 年同期减少了 2136 万平方米。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本财务大臣铃木俊一：正努力结束通缩，力求实现可持续经济增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775145124447365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:32:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 14 日，日本财务大臣铃木俊一表示，政府将与日本央行密切沟通，以确保两者的政策目标没有摩擦。日本政府和央行在努力结束通缩，力求实现可持续的经济增长。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信证券：消费电池行业空间广阔</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775142176523144?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:26:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信证券研报指出，消费电池行业空间广阔，厂商经历全面去库存周期，有望伴随消费电子周期重启上行。行业格局稳定，核心环节企业一体化能力提升，技术、渠道为厂商核心竞争力，东亚占据产业链主导地位。行业加速产业链国产化趋势，海外厂商发力动储赛道，国内企业加速客户拓展提升份额；钢壳、硅负极等技术创新拉动产品价值量提升，AI PC、MR 设备等新兴消费产品提供行业未来增量空间。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创新药板块震荡反弹，泓博医药 20CM 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775143328973960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:21:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创新药板块震荡反弹，泓博医药 20CM 涨停，海特生物涨超 10%，药石科技、成都先导、药明康德、迪哲医药等涨幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国联证券：看好光伏设备行业前景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775141804000385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:20:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国联证券研报指出，当前光伏设备主产业链公司盈利承压导致短期扩产意愿不强，但光伏技术迭代仍在进行，如低氧硅片、钙钛矿电池、0BB 组件等新技术。经历过此轮阵痛期后，市场先进产能仍不足，新技术催化设备快速更新迭代，设备有望具有更长的行业景气度。看好光伏设备行业前景。建议关注：晶盛机电、高测股份等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>教育板块震荡走高，昂立教育涨超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775139908846720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，教育板块震荡走高，昂立教育涨超 9%，创业黑马涨超 7%，凯文教育、全通教育、中公教育等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴灌通发内部信回应近来争议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775137020412806?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:15:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，针对最近的种种传闻，滴灌通于 5 月 13 日晚上发布内部邮件，回应了其中一些关切问题。在这封落款为李小加、张高波的信件中，他们将现阶段的滴灌通描述为「二级火箭启程」。「二级」相较于「一级」的变化在于：前一阶段是滴灌通用自己的钱来测试模式的可行性，而第二阶段是「组织市场的钱、市场的力量」。这其中透露了一个滴灌通的战略变化：在过去一段时间，公司的战略重心已经逐渐从「投资人」转向「交易所」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>索尼任命两位 CEO 领导 PlayStation 业务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775133153199240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:11:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[索尼集团公司和 PlayStation 背后的索尼互动娱乐公司（SIE）宣布了 SIE 的新领导架构。自 6 月 1 日起，西野秀明将被任命为 SIE 平台事业部首席执行官，赫尔门·赫尔斯特将被任命为 SIE 工作室事业部首席执行官。一直担任 SIE 临时首席执行官的十时裕树除了担任索尼集团公司总裁、首席运营官和首席财务官之外，还将担任 SIE 董事长。Nishino 和 Hulst 将向 Totoki 汇报，并将密切合作加强每项核心业务。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股雅居乐集团跌超 17％</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775127240328066?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:05:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，港股雅居乐集团跌超 17％，该公司早间在港交所公告称预期将无能力履行 2020 票据境外债务项下的所有付款义务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>军工板块震荡回落，星网宇达跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775124895433861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:03:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，军工板块震荡回落，星网宇达跌停，中海达、观典防务跌超 5%，安达维尔、中国海防等纷纷下跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛另类投资房地产信贷策略基金完成超 70 亿美元募集</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775121612112771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:59:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，高盛另类投资宣布，其 West Street 房地产信贷伙伴四期基金（West Street Real Estate Credit Partners IV）及相关投资平台已完成最终募集。其最终募资规模代表着超过 70 亿美元的借贷能力，包括杠杆。此次募集规模超过既定目标，也是该系列迄今为止最大的募资规模。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>SK 海力士宣布最早 2026 年推出 HBM4E 内存，带宽为上代 1.4 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775107974136961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:58:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据 chosenbiz，SK 海力士 HBM 负责人 Kim Gwi-wook 表示，当前业界 HBM 技术已经到了新的水平，行业需求促使 SK 海力士将加速开发过程，最早在 2026 年推出 HBM4E 内存，相关内存带宽将是 HBM4 的 1.4 倍。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电力板块再度拉升，江苏新能涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775118673872006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，电力板块再度拉升，江苏新能涨停，西昌电力冲击涨停，明星电力涨超 7%，甘肃能源、南网科技等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息称三星考虑推迟发布 Galaxy Z Fold6 FE 可折叠手机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775103954371720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:53:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据 TheElec，三星目前正在对 Galaxy Z Fold6 FE 的发布计划进行全面评估，该公司可能会在 7 月份巴黎举办的 Unpacked 发布会上只推出标准款的 Galaxy Z Flip6 和 Galaxy Z Fold6，这两款可折叠手机据传还将提供多种配色选择。三星取消 Galaxy Z Fold6 FE 发布的原因可能是产品缺乏差异化以及市场的不确定性。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电网设备、特高压板块震荡走强，积成电子 4 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775110879396741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:48:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，电网设备、特高压板块震荡走强，积成电子 4 连板，金利华电触及 20cm 涨停，科林电气封板，远东股份、北京科锐、安靠智电等纷纷上扬。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「爱思益普」近日完成了 B++轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775106925216644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:44:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「爱思益普」宣布于近日完成了 B++轮融资。本轮融资由亦庄国投领投，现有股东雅惠投资继续增持股份。歌路资本担任本轮融资独家财务顾问。本轮融资将支持爱思益普为海内外制药公司提供更领先、更优质的服务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>化学、化工板块反复活跃，联盛化学 20cm 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775104167527558?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:41:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，化学、化工板块反复活跃，联盛化学 20cm 涨停，正丹股份涨超 13%，华锦股份、江天化学、河化股份、联合化学等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合成生物概念低开高走，莱茵生物涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775098365822080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:36:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，合成生物概念低开高走，莱茵生物涨停，三元生物、富祥药业、美邦科技、诚志股份、沃特股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数涨幅扩大至 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775096550474631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:34:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数涨幅扩大至 2%，恒指涨 0.84%；哔哩哔哩、蔚来涨超 7%，小鹏汽车涨超 5%，百度、快手涨超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消费电子板块开盘拉升，惠威科技、漫步者双双涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775094299116425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:31:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，消费电子板块开盘拉升，惠威科技、漫步者双双涨停，立讯精密、国光电器、奕东电子等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人概念股开盘走强，盛通股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775093584446343?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，机器人概念股开盘走强，盛通股份涨停，丰立智能涨超 7%，鸣志电器、夏厦精密、斯菱股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>