<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>东亚家庭里，所有人都在困境中 | 专访《出走的决心》导演尹丽川</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972373902938377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:24:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_d566c2c68f1c45a780fffa44f5559a1e@6127001_oswg120282oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>9 月 10 日，电影《出走的决心》首映礼现场，快结束时，一位年轻的男观众站起来：「电影里的男性拍得有点一无是处，如果没有男的怎么提供经济来源？怎么提供稳定的居所？没有男的都没法生育。」听到观众席上包括中年大叔在内的哄笑声，他又有些局促地说，「我只是说我的观点，还是很感谢导演的付出」。</p><p>「我的热血都涌上来了。」导演尹丽川在回答时说到。9 月 19 日，我们在导演尹丽川的工作室见到了她，她回想了一下当时的场景，心想，「等的就是你！」她对这位男观众的回复是，「你还是多看一看」。有条网友留言说，<strong>这个男人站在这里就是这部电影的意义。</strong></p><p>截止到 9 月 27 日，《出走的决心》票房累计 9755 万，在豆瓣的评分达到了 8.6，社交媒体上有各种维度的讨论，电影院里有 70 岁的奶奶，有儿女送过来观影的父母。<strong>现实主义女性题材真是太少太少了，我们连讨论的对象都没有，于是这部电影像一个出口，它说出了很多人长期隐秘的感受。</strong></p><p>尤其是故事的主角是一个 50 多岁的中年女性，议题涉及家庭婚姻母职等元素叠加的女性系统性困境，这近乎于抛弃了商业上的野心，但给了观众一个正视困境，讨论它、分析它的抓手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2a9745fd25be4f08927c3d6330b3d56a@6127001_oswg1187459oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">导演尹丽川在首映礼现场</p><p>主角李红的原型是两年多前在短视频赛道爆火的苏敏，她的故事简介是这样的：她在家庭中处于末位，永远让渡自己的需求，每天陷在大量家务劳动中，还被丈夫实施精神上的压迫，以至于得了抑郁症，甚至自残。她一直想云游四海，后来成了驾校大龄学员，买了一辆小车和一套露营装备，最后一怒之下去自驾游了。结果她一边自驾游一边拍视频搞直播，迅速获得流量，被追捧被认可，被陌生网友给予爱，并且收获了时代红利。她的脱困，来自于她找到了个人价值。&nbsp;</p><p>电影尾声，李红穿着心爱的红裙，车里放了一束花，在路上跑着调甩开嗓子唱《夏日玫瑰》。路上，她遇到很多人和风景，晴天、晚霞、暴风雨下飘摇的帐篷，电影就结束在这里。<strong>尹丽川想了很多结尾，但是无论李红在干什么，结尾她都必须在路上。</strong>「《肖申克的救赎》也是历尽千辛万苦，走了出来，最后肖申克在海边假装幸福的生活下去，但实际上他还是会遇到困难和新挑战。」</p><p>现实中的新挑战很快来了，苏敏靠短视频和直播挣了钱，甩给丈夫一笔钱，终于离了婚，从「中年娜拉」成长为「中原富婆」。心酸的一部分是，那个百万粉丝的账号属于婚后共同财产，丈夫索要<strong>50</strong>万，灵魂的自由从来都可以砍价，最后给了<strong>16</strong>万。</p><p>尹丽川并没有完全还原一个苏敏的故事，开拍前，她特意没有接触苏敏。她呈现的女性视角下的女性题材，以及女性视角下的男性角色都更加具有普遍性，给了更多留白。尹丽川说，即便是「恶人」丈夫孙大勇，也有他自己的夏日玫瑰，<strong>所谓系统性、结构性困境，就是每个人都在其中，人人都不自由。</strong></p><p>我们有一半的时间都在聊片中的男性角色。孙大勇是一个水利局普通职员，看似体面却并不得领导欢心，但却是「全村唯一一个转正的」。「<strong>他对所有人都是好人，只对妻子是个恶人。</strong>」尹丽川说。这大概是因为他回到家，就拥有了隐性的权力感，而这些都是不自知的，他所有的行为都符合他的逻辑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_67021f0ae7b6446b88e1fc7cc68f5cbd@6127001_oswg375258oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">片中角色孙大勇</p><p>女婿的角色更加复杂，他代表的是接受过男女平等教育观念的现代男性。片中有一场戏，女儿晓雪生了双胞胎之后，一直在母职困境之下，职业受到影响，生活也被改变，工具人的属性越来越强。晓雪和朋友聚会时，听到一个脱口秀剧场「胡来」的名字，她不知道那是什么。回家后因被母职困住的怨气的升腾，她爆发的时候对丈夫大喊，「你知道‘胡来’是什么吗！」新时代丈夫的表现看上去很好，他安抚着说，你想看咱们去看啊，晓雪更崩溃了。你看，他完全不懂，只有女性才能 get 到晓雪爆发的点。</p><p>尹丽川对女婿角色的评价很经典——<strong>他实际上没有切身的做出改变，潜意识中他用甜言蜜语来包装，使得自己能享用更多的性别红利。</strong>但这种潜意识也不是什么恶，而是每个人被社会植入的那一部分，只能慢慢地去正视它、分析它。</p><p>李红和她的母亲、女儿是三代女性的困境。尹丽川自己，成长经历可以用「得意忘形」「为所欲为」来形容，但她也经历了 4 年养育子女、没有工作的无助。即便是现在，在片场，不接任何电话的导演也要立刻接起老师投诉孩子没交数学作业的电话。</p><p>到了电影尾声，孙大勇坐在妻子曾长久所处的阳台的位置上，晓雪坐在母亲常坐的厨房的位置上，面前还是那些栅栏和窗框，他们都是被困住的。</p><p><strong>回到那位首映礼男观众站起来的意义，女性主义的觉醒不只是为了解放女性，同时也是解放男性。</strong></p><p>以下为尹丽川自述，经潮生 TIDE 整理后发布——</p><h2><strong>把一切寄托在婚姻关系上，是会变动的</strong></h2><p>我的一位男性朋友跟我说，他看完之后哭了，这让我印象深刻。他同样也共情电影里的男性角色，在整个社会体系下，他贡献了自己，贡献给所有人，个人价值难以实现，同样也是被困住的感受。<strong>所以最根本的还是人性，在东亚强调责任感的价值体系中，人人都不得自由。而女性作为结构体系中的最末位，更加地被禁锢。</strong></p><p>另一些男性观众，就像首映礼上的那位男观众一样不能认同或者说接受，之前试片时，有人在问卷上直接写脏话，他们觉得影片把男性角色塑造得过于不堪，感到被冒犯了。即便我已经尽量不去极端化人物塑造，比如暴力、出轨这些戏剧性更强的情节都没有用。我自己也不是一个极端的人，<strong>我想要相对的普遍性，通过影片更多地传递日常生活中隐性的压迫感。</strong></p><p>很多很多的反馈，包括网上的讨论甚至争论，我都觉得很好。<strong>首先如果没有冒犯的话，我们也就没有态度了。而且能让这么多人去谈论它，我觉得就有了价值。</strong>普通女性的私人化的故事，曾经是被淹没的，很少被听见看见，这些年随着自媒体的发展才有了被看到的可能。<strong>我们这代女性或许更早地意识到这种困境，但我们的上一辈，包括大部分的男性，他们可能没有勇气去看，即使看了也很少会反思。</strong></p><p>我最初看到这个故事的时候就挺有冲动的，觉得它特别特别摇滚，什么是摇滚呢？就是反抗、冲破。这是一个打破偏见的故事。苏敏这种生活在中原的相对保守的普通劳动女性，打破了我们对于这个群体的想象，原来她身上也能爆发出这样巨大的能量。</p><p><strong>对于这样一位女性，她一生被要求「明事理」。</strong>电影里也一直在强调「明事理」，苏敏原型就说过，她丈夫是这么说她的。我就想，这句台词要反复强调，让它成为一句系统性的话，因为这句话听上去特别的天经地义，觉得这个男的特别明事理，他是站在「事理」的高度来要求你，把所有的责任都归咎于你。<strong>「明事理」的意思就是明确地表示，你要把自己放在最轻的位置，别的人和事才是更重要的。</strong>这就是绑架，而且对方自己认为自己是非常公正、有道理、天经地义的，所以说，觉察之路还有很长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_4668c4cceeca45d6a70bdcb27d6883c3@6127001_oswg405319oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电影角色李红</p><p>在创作中，我非常坚持她的年龄设定是一位 50 多岁的女性。<strong>全世界都很少有以这样的女性为女主角的电影，如果是一个三四十岁的女性，所谓更有商业性的选择，那就失去了意义，我就找不到这个力量感了。</strong>因为三四十岁有太多可能性了，她们开车出走，就是个旅游。</p><p>李红的结局我也想过很久，但是肯定是以她出走为结局。<strong>《肖申克的救赎》也是历经千辛万苦走了出去，走出去之后，肖申克也就是到一个海边假装幸福的生活，因为你还会遇到无限的困境和新的挑战。</strong>我们的结尾也有一个暴风雨的戏，李红在外露营，下着暴风雨，这肯定是艰难的处境。</p><p>你不可能一路阳光，但她已经走到那儿了，那些暴风雨都是她选择的一部分。但是她的世界变辽阔了，个人也变辽阔了，现实中的苏敏真的很开放，她也越来越智慧。对于这个角色，出去，她就已经赢了。</p><p>现实中的苏敏通过短视频找到了新的谋生的可能性，很了不起，她和那么多陌生的网友形成了互相关照，她鼓励了别人，别人对她的鼓励也进一步支持了她。我们拍完请她来看片，她和女儿一起看的，她哭了，觉得很真实。</p><p>另一个着墨不多的角色，是李红的朋友马婕，她的老公没有出场，但一直出现在她的台词里，是一个很疼老婆的形象。马婕一开始说，她和她老公要一起去跳交谊舞，自己才不带孩子。最后一场戏，她们在幼儿园接孙子时相遇，马婕说她老公自己去跳舞了。其实我原本的设计更狠，本来是她离婚了。这中间发生了什么？可能是她老公跳舞的时候跟别人好了，<strong>我的意思是说，你把一切寄托在别人或者婚姻的关系上，反正只要不是在自己身上，都是会变动的。</strong></p><h2><strong>他是个好人，除了对待妻子</strong></h2><p>孙大勇（李红的丈夫）这个男性角色非常重要，如果这个角色立不住，整部电影就很难成立。这个角色又很难塑造，他不能只是一个简单的负面角色，但是他又要产生负面的压力，否则戏剧性就没了。</p><p>这个角色的原生家庭，影片里也有一些展现。那场来了一群亲戚，坐了一大桌吃饭，往地下弹烟灰的戏就是他的过往。他在一个农村家庭中长大，小时候也遭遇过家庭暴力，甚至（家暴者）不光是父亲。所以他也是爱无能，但同时他要照顾弟弟妹妹。<strong>生活中有很多这样的男性，他们只把原生家庭当作他的家庭。</strong></p><p>他是那种社会意义上的好男人，不喝酒、不抽烟、不赌博，也没出轨。不喝酒，在河南你知道有多难吗？无论是机场还是高铁，一出来全是白酒广告。</p><p>影片里，AA 制、索要 ETC 卡过路费，争吵时李红的自残和抑郁症，这些都是真实发生的。孙大勇的扮演者姜武老师还对这个人物有很多设计，比如大家经常提到的「拿碟醋」。他敲敲玻璃，连称呼都没有，说「拿碟醋」。有男观众看完也特别生气，说我去楼下吃碗面，就是跟店小二说话也不是那种口气，怎么都要加个「哥们儿」或者是「小伙子」的称呼，他是不带任何称呼的支使。</p><p><strong>这就是隐性的权力感，就跟土皇帝一样的感受，但是他对外人可是很礼貌的</strong>，就像苏敏的丈夫对我们一样，这就是人性的复杂。很多男性长辈都是这样，不以你的阶层和教育程度而有区别，这是一个系统性的问题，而且你在其中也不自知。所谓的女性困境扩张到男性也是一样的，尤其在这个体系里，不分性别。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_dea6e65f9ccd45bcbe8e4aa2413b44b9@6127001_oswg532430oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电影海报</p><p>孙大勇的最后一个镜头，他坐在李红曾经坐过的阳台位置，给李红打了个电话，索要 ETC 卡消费的 81 块钱。很多人认为这里有孙大勇对李红的一丝惦记，实际上这不是我想表达的，这个镜头是一个留白。</p><p>这是他第一次坐到李红经常坐的地方，而那个地方是我们精心设计的阳台空间，一直有铁栅栏，有牢笼感的影射，同时也是女性劳动的地方。她总是在那儿晾洗、收拾，然后坐在那儿隔着铁栅栏看外面是什么。外面就是天空，就是外部的世界，现在孙大勇坐在这儿的时候，他也是被困住的，他也看到外面的天空了。</p><p>我也不知道他坐在那的时候在想什么，但是我自己会觉得，他潜意识里也感到了不自由。<strong>这个人物是一个逃避自我内心的人，从不正视自己，也回避亲密关系，因为他不知道怎么去处理，更不想去分析。</strong>就像妻子说的，你在外当孙子，回来就要把我当孙子。他一直在享用妻子的各种付出。他是无法正视这些的。但是那一刻，他可能有点想去正视一下自己的内心了，无论是反思、忏悔、后悔，还是找更多的借口来证明自己的逻辑，觉得这个女的就是抛夫弃子的坏女人，都是正视自己内心的时刻。</p><p><strong>在婚姻的体系下，他也没有得到幸福。</strong>因为以他的行为逻辑来看，他确实觉得这个女的为什么要犟，你不跟我犟不就完了，为什么我说一句你顶一句？这个角色的行为都是符合他自己的逻辑的。</p><p><strong>孙大勇这个角色的选角用了很长时间，很多人拒绝，一部分原因是担心影响形象。</strong>武哥（演员姜武）第一次也是说要考虑下，第二次是聊到坐在阳台上这场戏，我觉得有点说服他。后来他给这个角色设计了很多，总戴个帽子，「来盘醋」。他也会演着演着说，「哎呀这个人太讨厌了，就不能让别人高兴。」到最后的这场戏，也是武哥补充的，他说这场戏就不戴帽子了，这里就是他的本真面目，所以对于我来说，这就是他正视自己的一个小小的开始。</p><h2><strong>这种日常家庭生活中的压制，我是做了母亲后才知道的</strong></h2><p>现代文学中常会讲到一个男性厌倦了婚姻，突然有一天早上起来，他就要离家出走，他的妻子完全不能理解，说这过得好好的究竟为啥？</p><p><strong>我以前特别理解这个想出走的男人，他想自由，但谁说就男的想走？只因为我之前看到的都是男性创作者书写的世界的 A 面。</strong></p><p>李红是贯穿始终的核心人物，我们设计了很多「把人困住」的框框，最主要的就是厨房和阳台，这里既是女性劳动的地方，同时也提供了视觉的可能性。我曾经想过一场戏，李红老在厨房洗碗，我就想她突然愣住了，对面也是一个厨房，同样是另外一个女人，她和她眼神交汇了一下，然后各自低头。我觉得这个挺诗意挺残酷的，这种「困住」是千家万户的。</p><p>母女关系也是非常想去呈现的一部分。李红和她妈妈最后一场对话的戏，给了一个非常直接的表达：「妈，你也当过女儿，你也当过姐姐，就这公平吗？」这是影片中她和母亲最后一次见面，需要一个最直接的表达，因为小时候她没有机会。</p><p>她母亲的那段话，说小时候娘给弟弟吃白面馒头，自己只有窝窝头，「我从来没意见」。<strong>我看到一个评论，说母亲的台词说着「我从来没意见」，但这件事情她记了那么久。</strong>我当时也和演员沟通，这里她应该是伤感的，这是她去正视这件事情的开始。</p><p>和女儿最后的那场戏，晓雪给李红打电话，她是羡慕李红的，因为她自己被困住了。我想暗示她的困境还存在，所以她坐在了母亲曾经坐的位置上，她也被我们设计的各种框框又框住了。当然，这里也需要一个情感上的和解，母女之间的温情也是一直都存在的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_9fb431b09ab2468382bc7adf71c24b89@6127001_oswg311729oswg510oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电影海报</p><p>三代女性实际上是一种「进化」，但每代人有每代人的问题，现在的女性，越有对自我价值的需求，越和你的母职发生矛盾。</p><p>这种日常的家庭生活中的压制，我是做了母亲之后才知道的。我个人的成长经历是有些「得意忘形」的，我本身也挺中性的，有很多男性的朋友，有创作的自由空间，个体上的自由空间，几乎活在一个「为所欲为」的世界里。</p><p>但做了母亲之后，我会想起我小时候夜里还在发高烧，我妈妈在加班，叫她回来也不回。我父亲就非常生气，还把门插（锁）了。当时我没有特别的感受，也不会觉得我父亲的做法是不对的。实际上我父亲的时间更多，他是大学老师，在家的时间很多。孩子生病了，父亲在家不是一样的吗？但是小时候我就意识不到，尤其是跟自己相关的事情上，你就会觉得，我都发烧了，妈妈都不回来。就习惯性的以一个女儿的角色来看，母亲永远是最应该照顾你的人。</p><p><strong>这就是一种绑架。一旦你成为母亲，你就在母职困境之下了。</strong></p><p>我的个性是自由自在的，貌似也没有太多外部的压力，但是母职还是立马压垮了我。我生的是双胞胎，至少 4 年没有工作，那时候一直都很无助，这太痛苦了。你会被工具化，会变成一个傻乎乎的人，这也跟生理有关，因为你一直只跟小孩子交流。<strong>你再自由自在，你恨不得能上天，但当你成为了母亲这个身份之后，在所有的共同认定下，你就是个来履行职责的人，因为我们默认母亲是孩子的第一责任人。</strong>我在拍摄的时候是不看手机的，什么电话都不接，只有一看老师的电话，给我吓的，赶紧去旁边打电话，结果是老师投诉孩子不交数学作业。</p><p>不光是工作的问题，你也离开了以前的生活，就像片中晓雪说的，我被困住了，别人都在往前走，尤其是现在这样的社会节奏之下，你的世界越来越小，你越来越成为一个工具。</p><p>晓雪也生了一对双胞胎，后来找到了新工作，她需要度过实习期，这时候她的妈妈要出去自驾游，她就崩溃了，开始反向绑架。<strong>女儿虽然精神上是支持妈妈的，但是一旦遇到自己的困境，就又会转嫁给她。</strong>自己遇到问题时，晓雪会跟丈夫说你别再绑架我了，但是她自己同样也在绑架她的母亲。</p><p>我不是我妈妈带大的，因为我妈妈要工作，我是外婆带大的。我的意思是，这种困境只能转嫁给另一个女性，也就是她的母亲。</p><p>所以最后那场大的冲突的爆发点也是来源于女儿。</p><p>我们建构的家里那些窗框门框的象征性空间，还有另外一个作用，就是把李红和其他人分开。</p><p>最后冲突到达顶峰的那场戏，拍了两天，用长镜头拍了很多遍。设计的心路历程是，首先是马婕在路上问，「你怎么还没走，不是说天地任你行吗？」从这儿就开始了，然后是一个各自抱着孙子回家的镜头，这就是一个小引子。</p><p>回家之后，所有人都在庆祝、忙碌，李红又被支使来支使去，最后爆发的点是因为女儿和那些压迫她的人站在了一起，在那觥筹交错，举杯庆祝。因为她已经不是要反抗老孙了，<strong>这种女性对她的忽视更加伤害她，矛盾升级，让她最终崩溃，爆发。</strong></p><p>爆发前的那一刻，她去捡又掉在地上的乒乓球，一弯腰腰疼，只能靠着坐下，同时镜头也体现了她和其他人的隔阂，一个分离的状态。然后她终于松掉了手里的乒乓球，她放下了困住她的一切，包括爱与依恋。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：可布</p><p>编辑：巴芮</p><p>设计：曲枚</p><p>排版：围巾方</p><p>图片来源：受访者供图</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OJ6JnPKJzhdf6OOPuctg-Q">「潮生 TIDE」</a>，作者：可布、巴芮，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜美即品牌关闭线上渠道；三星回应关停芯片工厂产线：传言不实；霸王茶姬香港首店开业，营业两天累计销售近 1 万杯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972339527733250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:01:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972328764395776"><strong>美即品牌关闭线上渠道</strong></a></p><p>近日，欧莱雅集团旗下美即品牌在天猫等多个线上渠道表示即将关闭。对此，欧莱雅集团回应称，由于战略调整，美即品牌计划关闭线上店铺，消费者可以继续通过线下渠道购买产品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972191717036296"><strong>乐天集团：信用卡部门正与瑞穗金融集团洽谈建立联盟</strong></a></p><p>乐天集团 9 月 30 日称，其信用卡部门和瑞穗金融集团正洽谈建立资本和商业联盟。乐天集团还表示，将取消其金融科技业务的重组计划。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972080850800900"><strong>赣锋锂业 Goulamina 项目一期破碎产线完成并启动</strong></a></p><p>赣锋锂业旗下 Goulamina 锂辉石项目一期破碎产线已经建设完成并启动，浮选产线建设正在进行收尾工作，预计将于今年内产出首批锂辉石精矿产品。Goulamina 项目是赣锋锂业在非洲布局的重要锂矿资源之一，对于提升赣锋在全球范围内的锂资源自给率具有重要意义。项目一期规划产能 50.6 万吨锂精矿，二期产能可扩建到 100 万吨锂精矿。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971947182673926"><strong>三星回应关停芯片工厂产线：传言不实</strong></a></p><p>近日，据报道，由于订单低迷及亏损扩大，三星电子正缩减其半导体厂的营运并且延迟开工，三星在南韩平泽的第二期（P2）和第三期（P3）工厂已有部分产线的设施关闭。针对此消息，三星最新回复表示，传言不实。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971920482521096"><strong>阿里影业「海纳」导演作品《兵捉贼》斩获平遥影展最佳学生短片</strong></a></p><p>36 氪获悉，9 月 28 日晚，第八届平遥国际电影展「平遥之夜」特别活动举行，本届电影展官方展映单元各项荣誉得主最终揭晓。青年电影人陈颖淇作品《兵捉贼》获得「最佳学生短片」荣誉。据了解，陈颖淇为阿里影业&amp;香港浸会大学「海纳国际青年导演发展计划」奖学金获奖导演。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972233572585472"><strong>荣耀股改前副董事长万飚辞职，本人回应去向：先陪陪家人</strong></a></p><p>从荣耀方面获悉，万飚近日因个人原因辞去公司副董事长等相关职务。对于万飚离职，荣耀方面表示不会影响公司的正常运作。「感谢万飚先生对公司作出的杰出贡献，公司在董事会和管理团队的带领下，将持续为消费者带来创新的产品和体验。」对于离职后的去向，万飚表示：「目前主要在家陪陪家人。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972210634707207"><strong>宁德时代在庆阳成立绿能科技新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，时代骐骥绿能科技（庆阳）有限公司成立，法定代表人为宁帅，注册资本 500 万元人民币，经营范围包括新兴能源技术研发、储能技术服务、新能源汽车换电设施销售、新能源汽车整车销售、新能源汽车电附件销售、电池销售、电动汽车充电基础设施运营等。股权穿透图显示，该公司由宁德时代旗下时代骐骥绿能科技（深圳）有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971905862930438"><strong>霸王茶姬香港首店开业，营业两天累计销售近 1 万杯</strong></a></p><p>36 氪获悉，9 月 28 日，霸王茶姬香港首家门店正式开店。据了解，正式营业两天中，霸王茶姬香港首店累计销售杯量近 1 万杯。目前，霸王茶姬香港首店已上线了 6 款产品，包括伯牙绝弦、万里木兰等，售价在 28-34 港元之间。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972260484583687"><strong>富士胶片将开发 2 纳米以下半导体材料</strong></a></p><p>据共同社消息，富士胶片公司 9 月 30 日宣布，将升级位于日本静冈县和大分县的子公司半导体工厂，以开发尖端半导体材料。新材料将可供 2 纳米以下制程的半导体使用。总投资额约为 200 亿日元（约合人民币 9.9 亿元）。静冈县吉田町和大分市的工厂分别争取在 2025 年秋季和 2026 年春季启动新厂房，届时将引进新的检查装置，开发「光刻胶」尖端产品等。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972070661738499"><strong>「Rokid」获亿元人民币融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，AR 企业「Rokid」获亿元人民币融资，投资方为江夏科投集团。Rokid 与武汉市江夏区人民政府签约，将在江夏区设立公司华中区总部，旨在共同推动地方产业升级和经济发展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972161421578505"><strong>「孔辉科技」完成 4.5 亿 D1 轮融资</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，「孔辉科技」已完成 D1 轮融资，本轮融资金额为 4.5 亿元，由广汽百亿基金及中银资产共同投资。过去一年，孔辉科技完成了招银国际、国投招商联合领投的 C 轮 3.4 亿融资。包括本次 D1 轮在内，孔辉已完成 5 轮融资，合计融资金额近 15 亿元人民币。本轮融资的资金将主要用于产能建设和新品研发。孔辉科技创立于 2018 年，是电控悬架领域发展最快的企业之一。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971892886163460"><strong>奥特曼称 AI 将创造更多新工作，不会导致大规模失业</strong></a></p><p>在最近的一次采访中，OpenAI 首席执行官萨姆·奥特曼驳斥了人工智能（AI）将导致大规模失业的观点，并敦促学生们接受并学习这项技术。奥特曼上周在接受美国招聘网站 Indeed 首席执行官克里斯·海姆斯（Chris Hyams）的采访时表示：「我相信，未来会有很多工作，而且其中许多工作看起来会与今天的工作有所不同，但我们似乎永远不会无事可做。」奥特曼表示，他相信，虽然某些工作可能会发生变化，但仍然会有大量的机会。他鼓励那些担心人工智能会取代他们工作的学生专注于学习使用这项技术。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972306375069953"><strong>李强签署国务院令，公布《网络数据安全管理条例》</strong></a></p><p>国务院总理李强日前签署国务院令，公布《网络数据安全管理条例》（以下简称《条例》），自 2025 年 1 月 1 日起施行。《条例》旨在规范网络数据处理活动，保障网络数据安全，促进网络数据依法合理有效利用，保护个人、组织的合法权益，维护国家安全和公共利益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972247331573768"><strong>英国关闭最后一家燃煤电站</strong></a></p><p>英国定于 9 月 30 日关闭最后一家燃煤电站，从而结束该国 140 多年燃煤发电的历史，成为首个停止传统燃煤发电的七国集团国家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971980724441346"><strong>韩国 1-8 月外国游客接待量同比增 62.9%，来自中国游客最多</strong></a></p><p>韩国观光公社（旅游发展局）9 月 28 日表示，韩国今年 8 月共接待外国游客 156 万人次，同比增加 43.5%，恢复至疫情前（2019 年）同期水平的 99%。按国家和地区看，来自中国大陆的游客最多，为 50.6 万人次。其后依次是日本（32.3 万人次）、中国台湾（14.9 万人次）和美国（10.2 万人次）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>获 5500 万美元 D+轮融资，「熊猫外卖」今年营业额将破 10 亿美元｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965294088867845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日海外中餐外卖平台熊猫外卖（HungryPanda）完成 5500 万美元的 D+轮融资，由 Mars Growth Capital 和 Liquidity Group 领投，老股东 Perwyn、Kinnevik、83North 和 Felix 持续参投。本轮资金将用于进一步开拓海外市场，并为海外亚裔及广泛少数族裔社区提供多元化服务。</p><p>熊猫外卖在英国诺丁汉于 2017 年成立，主营业务为中餐外卖及生鲜配送，主要服务于海外华人、留学生、游客及中餐爱好者等群体。自成立以来，熊猫外卖已覆盖英国、法国、澳大利亚、美国和加拿大等全球 10 个国家的 80 多座城市，注册商户超 10 万家，配送骑手已达 8 万，全球注册用户超 650 万，日活华人用户超 10 万。</p><p>此前，熊猫外卖已累计完成 2.2 亿美元融资。2021 年，其获得 1.3 亿美元的 D 轮融资，完成了针对澳大利亚本土中餐外卖巨头 EASI 以及掌上新西兰的并购。</p><p>业务方面，熊猫外卖长期以中餐外卖配送为核心。近年来通过与全球数千个留学生公寓合作，采用迎新礼包等线下推广形式，并通过社群、社媒等线上渠道触达目标用户。此外，熊猫外卖还借助 Google、Facebook 等本土媒体营销，并与流量商家合作开展联合活动，进一步吸引海外白领人群和华人家庭用户。</p><p>配送上，熊猫外卖采用众包形式，与 Uber Eats 等平台共享骑手资源。为提升运力，熊猫外卖自研智能调度系统，可根据天气、订单密度、距离等因素，以及特定的活动营销节点，灵活调配订单，并通过适当的加价机制吸引更多骑手参与配送。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1650,1094" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6eb5439785f0444293ed1759b7aab5f5@5932017_oswg4321436oswg1650oswg1094_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">熊猫外卖骑手，图源企业</p><p>此外，熊猫外卖 CEO 刘科路表示，平台运营早期，团队发现海外中餐厅做配送不如国内成熟，许多中餐厅在包装物料的配备方面不够完善，时常导致外卖撒漏问题，引发用户针对平台的投诉。同时海外多国陆续推出的「禁塑」要求，也困扰当地华人商户。</p><p>为此，熊猫外卖利用自身在国内完整的供应链体系，率先为商家提供符合当地法规的包装物料，如可降解塑料袋、热敏纸和餐盒，既减少了商家采购成本，也提升了服务质量。此外，商家若有品牌定制需求，还可通过平台批量采购定制化包装材料。</p><p>除中餐外卖业务外，熊猫外卖于 2022 年开启了生鲜配送业务。具体来看，其在国内、欧洲和东南亚等区域搭建了采购团队，针对零食饮料、日用产品等进行选品，将其放于中心仓库，供消费者线上下单选购。目前其生鲜配送业务仅在英国开展，并拥有一个中心仓库与 4 个前置店，覆盖地区的配送时效可控制在三小时内，偏远地区可实现次日达。</p><p>目前，熊猫外卖已布局欧洲、澳洲、亚洲和北美等 10 个国家。刘科路告诉硬氪，2020 年熊猫外卖开始进入北美地区，目前已覆盖 35 个城市，但距离其覆盖城市目标还有很大空间。为提高在当地的渗透率，熊猫外卖不以大城小城作为其市场开拓的优先级参照，而是将城市划分为多个小型蜂窝状区域管理，进行更精细化的运营。</p><p>熊猫外卖在北美地区的 GMV 增长已超 55%，全球其他地区均已实现盈利，预计其将于今年突破单年 10 亿美金营业额。</p><p>除华人群体外，熊猫外卖平台也兼有英、法、日、韩等多语言版本，并根据不同族群用户的使用习惯等因素持续迭代开发。今年年中，熊猫外卖已开始在除该小语种本国外，面向多国当地市场的日韩等少数族裔人群开展试点。</p><p>刘科路表示，未来熊猫外卖将覆盖更多少数族裔，深入海外二三线城市，并借助现有仓储和物流体系面向餐厅进行生鲜食材的 ToB 供应，搭建上下游业态。</p><p>团队方面，熊猫外卖创始团队均为英国留学校友，具备不同领域的创业经验。该品牌最初也为校内创业孵化项目。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>捷豹路虎投资 5 亿建电车工厂，Lucid 纽北刷圈 ｜ 海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972231249678597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 16:04:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>「 Top 3 news 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>捷豹路虎（JLR）投资改造黑尔伍德工厂，打造未来电动汽车生产基地</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>捷豹路虎（JLR）投资了 5 亿英镑在黑尔伍德创建未来的电动汽车工厂。黑尔伍德工厂最初建于 1963 年，用于生产福特安格利亚，如今正在为电动时代进行改造。目前已投资 2.5 亿英镑的建筑工程配备众多先进技术，如新的电动汽车制造线、750 个自主机器人等，堪称「未来工厂」。本项投资是 JLR 对其战略承诺的一部分，JLR 将在 2030 年之前将所有品牌电气化，2039 年实现整个供应链、产品和运营的碳净零。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_da805c36152045478988cb82b7b2b1df@6130289_oswg890125oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹路虎黑尔伍德工厂（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>捷豹路虎对黑尔伍德工厂的巨额投资是其在汽车行业电动化转型浪潮中的重大举措。从行业发展的角度来看，捷豹路虎的这一投资具有必要性，但捷豹路虎在电动化转型的过程中并不是一番顺利的。随着欧盟对环境保护的要求越来越高，电动汽车市场的增长势头捷豹路虎。捷豹路虎积极布局电动汽车生产，将有助于其在未来的市场竞争中占据有利地位。5 亿英镑的投入将使黑尔伍德工厂成为具备先进技术的「未来工厂」，这对提高捷豹路虎的生产效率和产品质量至关重要，有利于未来捷豹路虎的降本增效。新的电动汽车制造线和自主机器人等技术的应用，将使工厂在电动化时代更具现代化竞争力。</p><h3><strong>加州新法律或促使电动汽车未来需具备充放电功能</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>加利福尼亚州州长加文·纽森签署了一项可能在未来要求电动汽车具备充电放功能的文件。充放电指电动汽车不仅能从电网获取电力充电，还能以各种形式输出电力。广泛使用充放电能为效率、电网弹性和可再生能源发电带来巨大好处。目前加州电网在高温天气或发电受限时有困难，而添加电网储能和利用电动汽车作为分布式储能设备可能是解决方案。但目前很少有汽车制造商在车辆中加入充放电功能，需要有更对的政策推动这一发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_71fe4032731c4605a7d7c9a367244ec6@6130289_oswg555211oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加州电动车家中充电场景（来源：GM）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>加州州长签署的这项要求电动汽车具备充放电功能的法律，展现了加州在应对电网挑战和推动可持续交通发展方面的积极探索。这一举措不仅对电动汽车行业提出了新的要求，也为未来的能源格局带来了新的可能性。尽管有文件要求，但目前这种生态系统还难以推广，加州能源委员会需等待人们对车网互动（V2G）的终端用户用例真正感兴趣时再行动。除此之外目前汽车制造商在充放电功能方面的投入不足，以及消费者对该功能的认知和接受度有待提高，这可能会成为推广充放电的挑战。但随着法律的推动和技术的不断进步，有望逐步克服这些问题。</p><h3><strong>Lucid Air Sapphire 或挑战纽北电动汽车圈速记录</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>Lucid 的 Air Sapphire 可能挑战保时捷 Taycan Turbo GT 今年 3 月创造的纽伯格林电动汽车圈速记录。有人发现 Air Sapphire 原型车在纽北赛道上刷圈，视频显示司机为热圈做准备。对比纽北电动车纪录保持者 Taycan Turbo GT，其搭配双电机提供 1019 马力，搭配的 Weissach 套件可增加空气动力学，使其更轻，动力输送更具侵略性。Air Sapphire 虽然动力更强，但重 440 多磅，后轮胎更窄，在弯道上不如 Taycan Turbo GT Weissach，但直道可能有优势。目前纽北 EV 圈速记录为 7:07.55，Air Sapphire 因重量的限制能够挑战记录机会很小，但与特斯拉 Model S Plaid 相比有望更快。人们期待 Lucid 将 Air Sapphire 带到纽博格林检验其性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_a0f292d0d3984367a62a9e4be9bde16a@6130289_oswg443711oswg1080oswg458_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air Sapphire 在纽伯格林进行刷圈（来源：Inside EVs)</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Lucid Air Sapphire 在纽伯格林的出现引发了广泛的关注。如果成功挑战保时捷 Taycan Turbo GT 创造的纽伯格林 Nordschleife 电动汽车圈速记录，将在电动汽车性能领域树立新的标杆。这不仅展示了 Lucid 的实力，也将推动整个电动汽车行业在性能方面的竞争和发展。通过在纽伯格林这样的著名赛道上进行测试和挑战，不同汽车品牌可以展示其产品的高性能和可靠性，吸引消费者的关注。然而，挑战也面临着诸多困难。Air Sapphire 比较重的车身和比较窄的后轮胎可能在弯道上处于劣势，这需要 Lucid 在技术和性能调校方面做出更多努力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>Electrify Canada 持续扩张，新增第七省并加强魁北克地区布局</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_d061c77a28bd48a8b3734ebdbe732c31@6130289_oswg874188oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electrify Canada 在加拿大充电桩（来源：ElectricCarsReport）</p><p>Electrify Canada 宣布进行网络扩张，包括在新斯科舍省首次设立充电站，并在魁北克省进一步扩展。此次扩张新增的七个站点将增加 40 多个下一代充电器，充电速度可达 350kW，站点位于热门旅行路线附近且靠近购物和餐饮场所。随着电动汽车的普及，Electrify Canada 还计划增加更大的站点，格林菲尔德公园和拉瓦尔是其首批八个充电器站点。新斯科舍省的两个新站点靠近新不伦瑞克省边界和哈利法克斯。新斯科舍省和魁北克省的充电站部分由加拿大自然资源部资助。魁北克省和新斯科舍省的新站点位置已公布，且部分已开放。此外，Electrify Canada 最近还在阿尔伯塔省、不列颠哥伦比亚省、新不伦瑞克省和萨斯喀彻温省开设了新的充电站。其网络为有相应功能的车辆提供无缝充电体验，可通过制造商验证车辆的即插即充功能，也可通过移动应用程序管理充电或在充电站用信用卡支付。</p><h3><strong>Rivian 首席执行官 RJ Scaringe 希望 NACS 加速更快</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_6deac597a2094498b42dd01d80724c38@6130289_oswg801914oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian CEO&nbsp;RJ Scaringe(来源：Inside EVs）</p><p>Rivian 首席执行官 RJ Scaringe 在纽约市气候周期间发表讲话，并接受了《纽约时报》气候记者 David Gelles 的采访。他赞扬了中国电动汽车，淡化了 NACS 适配器的延迟，强调电动汽车是必然趋势，美国应该带头转型。此外，他驳斥了电动汽车的政治化，并认为这种政治化源于对电池供应链和挑战规模的缺乏了解。希望电动车 NACS 的加速更快。</p><h3><strong>特斯拉在 (一些)Cybertruck&nbsp;上启用了 FSD</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_af43b77af40f48d69e2cc45b927f197d@6130289_oswg607120oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cybertruck(来源：Tesla）</p><p>在特斯拉&nbsp;Cybertruck&nbsp;首次发布近十个月后，部分 Cybertruck 终于可以使用特斯拉的监督式全自动驾驶软件。2023 年 11 月 30 日，特斯拉 Cybertruck 首次交付，但缺少了备受瞩目的全自动驾驶（FSD）软件这一功能。此前特斯拉推出的 Model 3 和 Model Y 等车型在发布时就能立即使用特斯拉自动驾驶或 FSD 软件的现代版本，而 Cybertruck 与特斯拉其他车辆及路上其他车辆都非常不同，所以最初发布时缺少该重要功能，虽然特斯拉向车主出售 FSD 访问权限但暂不能激活，现在部分 Cybertruck 终于可以使用它们一直期待的软件了。</p><h3><strong>马自达 EZ-6 EV 开始销售备受海外期待</strong><br>&nbsp;</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2b2ec1c1fa0d49b98b1d778d3e6d1a74@6130289_oswg483105oswg1080oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">马自达 EZ-6 EV（来源：Electrek）</p><p>马自达 EZ-6 EV 和 EREV 版本汽车在中国正式开放订单。起始价格不到 25000 美元，约合 160000 元人民币。该车由马自达和长安汽车共同开发，EZ--6 更接近生产，并承诺今年晚些时候发售。预售时有四个扩展范围 EV 或「EREV」版本（混合动力车）以及三个全电动 BEV 版本可供订购。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Rivian R3 和 R3X</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_62c656e5f2bd443fbbddab42b7b3b684@6130289_oswg817761oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x（来源：caranddriver）</p><p>电动汽车制造商 Rivian 迄今最小的 SUV 将是 2027 款 R3，它是一款高车身的两厢车造型，配有厚实轮胎和一定的离地间隙。细节尚不清楚，但在 R3 的发布活动上，Rivian 宣布它将与紧凑型 R2 SUV 采用相同平台，并且性能导向的 R3X 车型也将包含在产品线中。可能有单电机、双电机和三电机配置以及两种不同的电池尺寸。最大的电池预计可提供超过 300 英里的续航里程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="952,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_a054ade91e7642bda1ba57e9e59d895a@6130289_oswg630732oswg952oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x 内饰（来源：caranddriver）</p><p>内饰设计与其他 Rivian 车型相似，融合了坚固和高档元素。R3 的前后座椅也可以放平以适应汽车露营冒险。Rivian 可能会在更接近 R3 上市日期时开放预订，可能需要在线支付定金以确保在排队中的位置。当 R3 和 R3X 上市销售时，它们将与类似尺寸的电动 SUV（如起亚 EV6 和沃尔沃 EX30）竞争。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_780dc8a995994654aed54037bb44cca2@6130289_oswg786470oswg1080oswg623_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x（来源：caranddriver）</p><p>Rivian 尚未公布 R3 和 R3X 的电池官方规格，但推测会有标准和大型两种不同尺寸的电池组，动力系统不同续航里程也不同。鉴于稍大的 R2 估计续航超 300 英里，较小的 R3 可能略超此数值。R3 的座舱比 R2 小，较短的车身长度意味着载货能力可能没那么大。不过内饰相似，座椅可像 R2 一样放平以容纳长物品便于露营。R3 首发车型有大玻璃车顶、带棱纹的运动座椅、Rivian 标志性的垫子。车内有多处储物格，仪表盘有两个手套箱，还有前备箱。R3 的仪表盘上方有一个大的矩形信息娱乐显示屏，是调整方向盘、镜子和选择驾驶模式等控制的唯一入口。用户界面有可扩展的功能块，主要选项始终在底部显示，选项从功能块侧面滑出以简化系统，但并未发现可以支持苹果 CarPlay 和安卓 Auto 的功能，但预计 Wi-Fi 热点、无线手机充电和亚马逊 Alexa 语音助手是标准配置。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：未来城市交通的变革｜2024 年低空经济发展交流活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971954072637448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在寻求新质增长的 2024 年，「低空经济」已经成为了行业乃至各地政府发力的「聚焦点」。</p><p>低空经济作为新兴的经济增长点，也在全球范围内受到关注。如今，从基础设施、产业链，到无人机等飞行设备的生产制造，再到各个细分行业的落地场景，中国低空经济已经实现了全面领先。</p><p>恰逢广西自贸试验区迎来具有里程碑意义的 5 周年，36 氪特别举办「2024 低空经济发展研讨会」，邀请低空经济领域的知名专家学者、企业代表进行深入交流，分享最新行业进展、研究成果和未来趋势，这也将是中国与东盟产业相互赋能的又一次绝佳机遇。</p><p>活动现场，<strong>多维资本投资副总裁郭冠恒</strong>作为圆桌主持人，与<strong>多弗航空 CEO 孙红平</strong>、<strong>氢源智能联合创始人、CFO 李政</strong>、<strong>安擎科技华南区负责人丁维</strong>共同就《未来城市交通的变革》这一主题进行了圆桌讨论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3923,2616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_73a74a32647941d4be197a68c0dc8659@5807859_oswg3108744oswg3923oswg2616_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉宾进行《未来城市交通的变革》主题的圆桌讨论</p><h3><strong>以下为圆桌论坛实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h3><p><strong>郭冠恒：</strong>各位领导，各位嘉宾，大家下午好！首先非常感谢主办方,&nbsp;让我们有机会在南宁、在东盟自贸区，交流关于低空经济的话题。我们圆桌论坛的主题叫做未来城市交通变革，于我而言，是第一次做这个主题的论坛。2017 年我在法国巴黎做过未来交通出行主题的论坛，那次探讨的是智能化、电动化方向，现在我们从地面出行上升到低空出行，从两座标轴的出行升维到三座标系的出行。今天也邀请到了三位嘉宾共同探索低空经济下城市交通的未来。我是主持人郭冠恒，我在多维资本，主要关注智能制造出行领域。</p><p><strong>孙红平：</strong>我是多弗航空孙红平，大家可以叫我 Jackson。多弗航空是一家国际化布局、高科技驱动的航空行业解决方案商。早在 80 年代我们的加拿大公司便已成立并着手研发二座、四座和六座的固定翼飞机，目前已有 2000 架固定翼飞机在北美销售并被客户使用。在意大利有两架自己的直升机和 120 千瓦级别的发动机，在欧洲和南非已实现 50 架直升机订单的销售。在国内，我司与清华大学合作，进行联合研发，并专注于双工业级无人机和 eVTOL，这是多弗航空的情况。</p><p><strong>李政：</strong>今年是氢源智能成立的第三年，我们是一家依托北京理工大学科研转化成果的公司，主要研发了两项技术。第一项技术是无人机抗干扰。为实现无人机导航模块抗干扰功能，很多同行公司也在努力，而我司在业界摸索的时间比较长、挖掘的尺度比较深。在此基础上，前年我们开始孵化另一项名为固定氢动力的动力技术。无人机由几个核心模块构成，其中续航一直是无人机应用的极大痛点，为了突破锂电池续航有限的约束，缓解 eVTOL 未来的续航压力，我们做了氢动力的动力系统工作，围绕这两个技术进行多旋翼的整机等的研发制造。</p><p><strong>丁维：</strong>各位嘉宾下午好！我是来自安擎科技的丁维，非常感谢主办方和 36 氪给我们分享的机会。安擎科技聚焦于为低空空域无人驾驶航空器提供航行服务解决方案。我们以服务全球的低空经济和超视距规模运行为目标打造产品和服务。产品包括实现无人机交通管理的地面和机载软硬件、数据服务，以及实现超视距自主运行所需的无人机航电系统、整机、自动机场和飞控系统。我们目前是民航局无人机服务提供专家组成员，参与国标和行标的制定。也是国际民航组织和全球无人机交通管理协会工作组的成员，参与全球标准制定。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>感谢三位嘉宾的介绍，三位大咖都是产业的资深人士，经验非常丰富。接下来开始圆桌对谈，第一个问题提问安擎科技的丁总，在过去三到五年的发展过程中，您看到了低空经济领域什么技术发展趋势，能不能根据您的从业经验提炼成三个特点，基于这些行业趋势特点，安擎科技又在产品和业务上做出了什么样的布局？</p><p><strong>丁维：</strong>过去几年的发展过程中，低空经济的特点可以用三个词汇总结，无人化、智能化、多元化。无人机在性能上提升显著，从消费级向工业级快速发展，并在城市巡检、应急救援、农林植保方面发挥越来越重要的作用。智能化也可以从多个维度体现，包括飞行器之间的协同、飞行器与地面的协同、端到端的飞行，现在的发展很迅速，包括能源电池各方面，都有了持续不断地提升。同时，无人机的种类也日益丰富，固定翼无人机、多旋翼无人机、垂直起降无人机等类型，满足了不同场景的需求。飞行器的自主飞行控制系统不断发展，通过先进的传感器和算法，能够实现自主导航、避障、路径规划等功能，在复杂环境中自动识别障碍物并规避，提高飞行的安全性和可靠性。</p><p>安擎科技专注于低空空域无人驾驶航空器航行服务领域，目前我们的低空航行服务解决方案和自主飞行方案在珠海、武汉等地都有部署，覆盖各地方和行业面。软件产品已经面向 C 端开放上架，硬件将大规模量产。现在我们正在寻找有特点的运行环境和场景，打造超视距自主运行的标杆项目，这是一直努力在做的工作。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>谢谢，下一个问题提问李总，氢源智能是如何结合新能源场景进行产品和技术路线布局？</p><p><strong>李政：</strong>低空经济领域与能源最大结合是动力模块。刚才也提到了油动向电动进化，转化为电能驱动后，我们发现锂电池有续航上限，即便是全固态电池也仍存在续航时长的局限。下一步往什么方向转变，这也是我们探讨的问题。油动虽然续航长，但噪声也大，在涉及军工场景的实际应用上会出大问题。这些都是之前所面临的痛点难题。而氢能是必然的选项，但氢能使用的路线也很多样化，不同的氢能使用路线也代表着不同的应用困难，技术难度以及成本考量。这个过程中，我们通过比较分析，选择了固氢，在固氢比较成熟的路线下，选择了 Mg 固氢。Mg 固氢的稳定性好，价格低廉，续航里程较锂电优势明显，实验室环境下做到了 5 倍以上的续航里程增加。因此我们对未来的前景较为看好，尤其是白鲸航线分享的大载重 eVTOL，在未来有能源替换的可能。未来我们会向动力系统供应商转型，面向所有无人机兄弟单位提供动力系统服务，这是我们看到的未来低空经济的发展机会。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>提到动力，多弗航空既有传统能源形式的机型，又有面向 eVTOL 的在研新型产品，使用的是新的能源形态。想问问孙总，对于整机企业来讲，不管对于载货还是载人，您认为这是什么样的市场？市场规模多大？是怎样的打开节奏？跟我们分享分享。</p><p><strong>孙红平：</strong>对多弗航空这样科技驱动的整机厂商来说，我们最关注客户需求，以客户需求倒推公司战略，我前面也介绍过，我们在北美、欧洲、南非的产品和机型更多是基于北美和欧洲通用航空特别发达的市场和用户设置的，对中国来说，我觉得大家最关注的问题是能否飞起来，这是一个监管的问题，对于载人还是载货，很显然可以先载货，因为货的监管相对更宽松，人的监管压力更大，我想这是行业共识。从今年飞的情况来看，军方的审批更加方便了，除个别演练期间不能飞行之外，其他大部分时间都非常开放，政府也非常支持，这是非常好的方向。然后关于规模，不管是 36 氪的邹院长所分享的数据还是潘教授所分享的数据，低空经济到 2026 年时达万亿市场是行业共识，市场空间足够大。对我们来说，我们有自己的 eVTOL 产品，我们非常克制自己的脚步，我们按照 1-3 年，3-5 年、5-8 年的规划去落地，每一步都很扎实；我们的涡轴发动机是燃油发动机，目前来看电池还需要一段时间的发展方能满足当下客户的需求，并且中国的涡轴发动机也不多，我们以客户需求倒推来指导我们的研发思路和产品思路及解决方案。</p><p>在载货方面，我们做中国邮政项目，我今天刚从邮政在獐子岛的项目地过来，我们提供了相关的无人机物流解决方案。无人机有很大的市场，例如刚需型的市场、高价值的、紧急的货物运输，这是我们专注无人机的领域。对于军方来说，有更大的研发预算，会更容易成功。民用市场会更困难一些，但对于刚需型的民用市场，不管是监管机构还是行业内都是想要落地的方向。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>谢谢孙总，今天的主题叫做未来城市交通变革，我们提到交通会想到人员出行，也有物品的流动，大家比较关心低空带来的城市交通变革有什么样的社会效益？大家比较关注几个问题，第一，它便利吗？第二，它安全吗？多弗是一家跨国公司，在北美、欧洲都有自己的布局，从全球视角来看，您给大家带来什么样的观点？</p><p><strong>孙红平：</strong>能解决用户刚需的产品和公司都有存在的价值和生命力��为什么这么说？历史告诉我们答案。刚才您说的载人和载货，我个人认为飞不起来的问题，出现在我国通用航空发展的上阶段，发展的整体氛围较好，但结果却不如预期。昨天几个通航机场的负责人告诉我，他们于 90 年代就下海做通航，一直遇到飞不起来的问题。但我认为现在跟前两个阶段又不一样，当前 AI 人工智能的介入能更好地保障飞行的安全性。以前想要安全飞行，让监管机构放心监管，其实要有很多条件，比如你飞行航图具体是怎么开放的？开放到什么程度？问题没那么简单。现在大家对低空经济有信心，但信心需要业务支撑和数据支撑，最后是用户买单，形成闭环。现在我认为 AI 人工智能的推出会加快步伐，比如我们和中科院空天信息研究院旗下的科创板上市公司中科星图合作，在我司飞机飞行期间，除了自己的飞控，还有中科星图和我们一起测飞行数据，中科星图已经完成了气象的检测，同时布局低空经济数字底座，我们双方软硬件相结合，这个动作的颗粒度非常高，能使监管机构放心。这样的话才能把成本降下去，才能解决用户的需求。否则怎么能比地面运输更有优势？我认为未来的 UAM 交通和市场刚需需求是存在的，并且是实实在在要解决的问题。对我来说时间宝贵，我昨晚从大连起飞，先飞到北京再飞到南宁才能赶上中午的午餐会，对我来说是这是非常痛苦的事情，这样的痛苦我想不是困扰我一个人的问题，而是困扰大多数人的问题；每次从纽约飞到国内，飞机上每次都有年长的乘客告诉我：十年前、十五年前需要二十多个小时，现在仍然得飞十八个个小时左右，所以人类的交通出行问题不管怎样都是个大市场。如果 eVTOL 要发展起来的话，电能是否能跟得上？宁德时代、比亚迪等行业专家能不能把电池的问题彻底解决了？这是一个产业链的协同问题。品牌商何时能用上长续航且稳定的动力，最终让终端用户使用，这都是需要回答的。一旦能大批量使用就是一个很好的产业。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>谢谢孙总的分享，让我们豁然开朗。下一个问题问一下氢源的李总，巡检巡查、电力应急事关我们生活方方面面，氢源落地过程中肯定是以工业级产品解决路线为先，现在行业里有一种声音，先作业后货运再载人，这是不是一种行业共识？你帮我们介绍一下工业级产品打开市场，从今年开始每年有多大，如果做这个行业的生意，每年理想情况下面对多大的市场蛋糕？</p><p><strong>李政：</strong>工业级的市场，之所以有那么多的同行，是因为大疆的忽视或者主动放弃。大疆把太多的市场聚焦到消费级，如果它决定做工业级市场的话，现在就没有这么多的机会留给其他人。它的行业控制能力太强了，因为它没做这类型的产品，留下了这个市场空间，给了大家以时间换空间的机会。我们最早介入工业级市场也是疫情前后的阶段，我们认为疫情封闭的条件下，可以寻找进行作业的机会。最早我们介入电网是做电网巡站业务，电网的巡线业务是大家所熟知的，巡站业务比较特殊，尤其是特高压、超高压电站，电磁干扰能力比较强，所以飞机必须有强抗干扰的能力，后来我们开始在 AI 辅助下做路径规划新的解决方案。这其中有个问题，这个场景可以把技术打磨非常好，包括大疆也认同我们的技术，我们也有合作，但是它的场景太小了，规模不大，现在云圣智能也在做相同的项目，我们发现这个市场范围不如人意，竞争的很痛苦，所以我们开始做下沉市场，我们做城市的配网 1100 千伏的变电站，我们还去拓展新的业务领域，比如高铁，我们跟国家铁路局，研发了高铁巡检体系化建设。</p><p>新场景拓展之后给了我们很多新的技术迭代机会，也给我们验证新业务实现的可能性。大疆也有向工业级转化的战略，这个空间打开之后，越来越多的行业能接受无人机做巡检，这点给了我们很多增量。从特高压、超高压电站拓展到了普通电站之后，几万个电站规模，我们能做的市场从几个亿到几百亿的规模。国家铁路局一直不敢让无人机做巡检，它认为技术上存在风险，现在它敢于使用无人机，打开了新的市场机会。</p><p>在大规模的的交通干线下，无论是铁路还是公路或者远洋，这些场景都可以充分利用无人机的功能，再者，应急也是很大的体系，应急的基础设施没有搭建完善，基础布局之后，我们在应急也是千亿级别的工业应用市场，还有光伏等等，这都是我们拓展的新场景，这些场景比较新，它要解决的技术问题比较多，需要全行业携手，需要无人机的各个板块一块努力，才能把这些场景打通，从而构成万亿级甚至更大规模的工业场景的低空经济市场规模。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>谢谢李总的分享，含金量很高。我们也提到，城市低空运行起来离不开交通管理系统的保障，安擎科技作为城市空域的护航队、协管员，我们问问丁总，您从安擎的角度来看，实践城市低空真正用起来， 企业、政府监管方需要做些什么？以及在城市低空交通变革中，企业、社会公众、政府各自应该扮演什么样的角色？</p><p><strong>丁维：</strong>在低空经济发展过程中，政府承担了一个非常重要的角色，包括政策的制定、发展规划、还有公共设施的建设、公共服务平台的提供，另外一个很重要的是协调，需要协调军队、民航、公安等部门，建立跨部门的低空交通管理协同机制。同时要考虑到安全的因素，因为安全是重中之重。对于企业来说，刚才李总讲得特别好，在低空经济体系里，各个企业之间共同协作，安擎为无人机企业提供无人驾驶航空器低空交通管理的服务平台，提供软硬件产品和服务。站在企业的角度，企业要持续不断地进行科技研发、技术创新，也要考虑怎样跟机构、高校进行合作，进行科研成果的转化。在这个过程中，政府、高校、企业、用户密不可分，我们也上架了面向 C 端的软件，对飞行感兴趣的公众都可以使用这个软件，通过 APP 看到周围无人机的轨迹、位置等。这个 APP 可以针对不同的运营人开放。目前应用场景的开发还有很大的空间，包括但不限于应急、植保、巡检等场景。未来的 3—5 年，当我们的应用更加广泛的时候，很多场景还会被不断发掘，比如房地产开发商也会策划「地产+低空」的方案，在小区设计无人机的机场，让无人机把所有业主客户的快递、外卖直接送到阳台上。这个方案先前也没有应用场景，但当技术发展到一定阶段，一切都将成为可能，土地资源是有限的，海洋资源是有限的，而天空资源是无限广阔的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_fa8804b26df94c1380cdbaea6591ae4a@5807859_oswg3643685oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉宾进行《未来城市交通的变革》主题的圆桌讨论</p><p><strong>郭冠恒：</strong>谢谢丁总，我们向天空要 GDP，最后请三位企业家给各位观众每个人一个建议，低空经济的机遇这么大，如果企业和个人要进入这个领域做生意的话，我们需要注意哪些事情？或者有什么建议？</p><p><strong>孙红平：</strong>从数据来看，2019 年美国这个行业 GDP 大概 2475 亿美金，占总 GDP 的 1.16%，现在我们还远远还不到那个阶段，所以空间是巨大的，同时监管机构还在尝试如何监管的过程中。对于企业来说，全球化布局和全球化产品是一个企业重要的战略。尤其对于刚需市场的突破，我们不仅要有信心，也要有决心落地，因为它有很大的应用价值，一定会经历一个从军用到民用的过程，但这个过程不妨碍技术创新。唯有技术不断创新突破，未来无论是企业端还是用户端才会跑出伟大的公司。在座的不管是用户还是投资人，希望这个战略和思路能给予大家一定的帮助和思考。</p><p><strong>李政：</strong>我给大家一个建议，每个人都去买一台大疆最新的穿越机，一两千块。如果无人机人均持有量能够达到现阶段手机般人手一台，大家定会对此高度重视，现在所期待的所有东西都会加速，尤其是管理平台，这对低空经济未来发展和便捷化场景都有很好的促进作用。我们在科幻电影中常会看到主人公在走的过程中有个对话机器人在旁边飞着，这就是未来手机和无人机结合后的工具，它可以在你的身边以飞行的方式进行伴随，而不是像现在的手机一样拿在手上。未来空间场景完全跟现在的场景不一样。同时，我们现在也正在推进东盟合作，目前已经跟柬埔寨开始谈前期的合作机会，我们希望，未来以广西南宁为桥头堡，跟东盟有更多的出海合作，因为无人机出海是前景非常广阔的生意，谢谢大家。</p><p><strong>丁维：</strong>孙总和李总讲的特别好，用数据说话。大家都认为低空经济未来是万亿级的经济体量，我们可以计算一下目前体量距离万亿级还有多远，而如此庞大的体量空间便是行业参与者共同拥有的蓝海机会，未来已来，谢谢。</p><p><strong>郭冠恒：</strong>谢谢丁总，再次感谢主办方和东盟自贸区给我们机会分享，今天的圆桌论坛到此结束，谢谢。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广西自由贸易试验区外商投资促进中心副主任何锋：广西自由贸易试验区享受多重税收优惠政策叠加｜2024 年低空经济发展交流活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971952939503623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:41:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在寻求新质增长的 2024 年，「低空经济」已经成为了行业乃至各地政府发力的「聚焦点」。</p><p>低空经济作为新兴的经济增长点，也在全球范围内受到关注。如今，从基础设施、产业链，到无人机等飞行设备的生产制造，再到各个细分行业的落地场景，中国低空经济已经实现了全面领先。</p><p>恰逢广西自贸试验区迎来具有里程碑意义的&nbsp;5&nbsp;周年，36 氪特别举办「2024 低空经济发展研讨会」，邀请低空经济领域的知名专家学者、企业代表进行深入交流，分享最新行业进展、研究成果和未来趋势，这也将是中国与东盟产业相互赋能的又一次绝佳机遇。</p><p><strong>广西自由贸易试验区外商投资促进中心副主任何锋</strong>表示，广西自由贸易试验区以全区不到万分之五的比例贡献了实际使用外资和外贸进出口占比 40%，其有四大优势：区位优势、物流优势、政策优势以及产业链配套日渐完善。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_61432506ba6040b482966a383efe2107@5807859_oswg2179991oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">广西自由贸易试验区外商投资促进中心副主任，何锋</p><h3><strong>以下为嘉宾演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h3><p><strong>何锋：</strong>大家下午好。很高兴能在这个秋高气爽的季节和大家在此相聚，借此机会我向大家隆重推介中国（广西）自由贸易试验区。</p><p>广西自由贸易试验区成立于 2019 年，总面积 120 平方公里，涵盖南宁、钦州、崇左三个片区，2023 年底广西政府批复成立了协同发展区，在原来的基础上拓展到了防城港、北海，协同发展区的面积是 260 平方公里。作为广西最高等级的开放平台，有五大优势，最大的优势是面向东盟，服务陆海新通道，沿边开放，最大的特色是跨进贸易、金融、物流、旅游、劳务合作，最大的机遇是高质量实施 RCEP 战略，最大的潜力是构建面向东盟的跨境产业链供应链和价值链。</p><p>广西自由贸易试验区以全区不到万分之五的比例贡献了实际使用外资和外贸进出口占比 40%。我从四个方面重点介绍一下广西自由贸易试验区的优势：</p><p><strong>首先是区位优势明显</strong>。广西自由贸易试验区和广东、上海自贸区相比，经济总量有限，但是广西自由贸易试验区是全国最有特色的自由贸易试验区，因为沿边、沿江、沿海「三沿」的地区特色。南宁是广西的首府，同时是东盟博览会的永久举办地，也是珠江西江经济带和北部湾经济区的核心城市。</p><p><strong>第二个是物流优势。</strong>钦州港片区所辖钦州港作为西部陆海新通道节点枢纽，是广西乃至大西南地区重要深水港，是我国重要的集装箱干线港、重要的煤炭集散港、国际区域性航运中心。此外，崇左拥有中国通往东盟国家最便捷的陆路通道，也是疫情期间唯一没有关闭的旅游和货物通道。崇左友谊关口岸实现了 24 小时通关，无人化，目前在推进智能化口岸建设。</p><p><strong>第三个是产业链配套日渐完善。</strong>广西自由贸易试验区重点推进五大主导产业链，包括新能源产业、电子信息产业、东盟特色食品加工、石化加工、新材料制造，因为时间有限我简单介绍一下主导产业。新能源产业，以哪吒汽车、比亚迪作为龙头企业，带动了芯片、半导体设计到半导体的模块制造、芯片制造厂商。东盟特色产品加工主要是水果交易中心、水果交易口岸。石化化工作为钦州市的千亿元产业，以石化、华谊为龙头打造千亿产业，石化产业链条特别长。新材料制造，主要围绕南宁片区的半导体、电池正负极材料、电池回收，这是广西自由贸易试验区五大产业。</p><p>关于三大片区的重点定位，南宁片区主要是金融，主要引进生产性服务业、制造业、金融，在座如果有外贸型企业、总部基地型企业可以优先在南宁片区落地。钦州港片区主要是化工产业。崇左主要是跨境水果、水果落地加工、小型电子信息产业、跨境贸易。大家都知道近年来广西跟越南经济特别活跃，有很多越南企业在崇左落地。</p><p><strong>第四个是政策优势。</strong>这也是在座企业家和金融人士特别关注的，自贸区最大优势是先行先试，广西自由贸易试验区也制定了「1+3」的制度体系，形成了 169 项制度成果在全区复制推广，广西自由贸易试验区的政策在全国相比也有一定的优势。广西自由贸易试验区享受多重税收优惠政策叠加，入驻企业可以享受「五免五减半」税收政策。企业落户、固定资产投资、企业资质认定、经营贡献奖、贷款担保各方面都有支持政策。</p><p>接下来我重点介绍一下外资上的政策，我们各个片区都出台有外资进资奖励，我们鼓励外资落地、进资、扩张。金融方面我们重点推进 QFLP，鼓励外资以 QFLP 的形式落地，QFLP 设立和程序、政策都走在全国前列。</p><p>介绍一下我们单位，我们中心是商务厅的二级事业单位，主要统筹自贸区三个片区五个协同发展区的外资招商工作，我们也承担一些广西企业走出去、引进来、推介、会展工作。</p><p>今天很感谢各位企业家、各位金融大颚到广西来，这边风景独好，希望大家到广西多走走看看，喜欢上这个地方，先喜欢上，感兴趣的时候再谈一谈聊一聊，广西是一个好客的热土，希望大家喜欢上广西，我的推介结束，谢谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国民航飞行学院教授博导、民航飞行技术与飞行安全重点实验室主任潘衞军：确保飞行安全是低空发展的底线｜2024 年低空经济发展交流活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972136985661702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:15:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在寻求新质增长的 2024 年，「低空经济」已经成为了行业乃至各地政府发力的「聚焦点」。</p><p>低空经济作为新兴的经济增长点，也在全球范围内受到关注。如今，从基础设施、产业链，到无人机等飞行设备的生产制造，再到各个细分行业的落地场景，中国低空经济已经实现了全面领先。</p><p>恰逢广西自贸试验区迎来具有里程碑意义的 5 周年，36 氪特别举办「2024 低空经济发展研讨会」，邀请低空经济领域的知名专家学者、企业代表进行深入交流，分享最新行业进展、研究成果和未来趋势，这也将是中国与东盟产业相互赋能的又一次绝佳机遇。</p><p>活动现场，<strong>中国民航飞行学院教授博导、民航飞行技术与飞行安全重点实验室主任潘衞军</strong>认为随着国家政策的支持和市场需求的推动，我国低空经济的发展正迎来一个快速发展的阶段。在这一过程中，飞行安全和飞行技术对于低空经济发展的重要性不言而喻，我们必须确保安全是低空发展的底线，通过建立新的规则和管理模式，适应不断增长的低空用户需求和多样化的载具方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_291cfe068d9b4d6f83395d7dce5df24d@5807859_oswg1980004oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中国民航飞行学院教授博导、民航飞行技术与飞行安全重点实验室主任，潘衞军</p><h3><strong>以下为嘉宾演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h3><p><strong>潘衞军：</strong>很高兴来到南宁参加论坛，我主要是从飞行安全、飞行技术的角度来讨论，因为飞行安全关系着低空经济的健康发展，也跟咱们在场各位对低空相关项目投资有很大的关系，因为它决定了我们是否值得投资，是否能够投资。</p><p>先介绍一下中国民用航空飞行学院，1956 年成立，2017 年成为省部共建，我们学校是全国最大的低空运行单位，被誉为中国民航飞行员的摇篮，我们的分院都是分布在各地市机场，在重庆、河南、东北也有一些训练基地，在低空运行上是有一些前期研究基础的。这是我们的新校区，就在天府机场旁边，希望各位领导专家有机会去指导交流。</p><p>下面我介绍一下国内外低空飞行的发展情况，首先是美国，在美国低空空域从 UAM 向 AAM 运行概念发展，传统交通空域按层级进行分类，以前的分类方式主要服务运输航空。无人机技术的发展应用，对传统运行带来了压力，主要是安全方面的压力，但这也是一种新的用空需求，它的主要牵引是载具的变化，包括了无人、有人驾驶方式的革新，类似于 eVTOL，即使是可以实现无人自动驾驶但短时间内还得有人在上面驾驶或者监控驾驶。从美国的发展来看，它基于新的载具牵引，他们认为这是未来低空发展的必由之路。</p><p>在美国，AAM 的发展按照成熟度有四级，第一级是飞行器适航认证阶段，第二是低密度、低复杂度自动化运行，图上这几个场景在国内已经在很多地方进行探索，特别是疫情期间的医疗用品的运输，成都在两个机场之间的摆渡。人口稀疏区的货运，主要是载物的，工程施工运输，像跨江、跨海、平原地区向山区运输。第三是低密度，中等复杂度，全面安全有保障的自动化，随着低空经济的发展，飞行器越来越多，未来发展是更复杂的场景，第四级是中高密度、复杂度，合作且自动化的系统，包括了区域网络运行、高密度的廊道运行，量小的时候可以点对点，量大的时候就需要规划空中廊道，空中出租车这类高密度运行是未来发展的趋势。</p><p>在美国的低空经济也是双轮驱动，eVTOL 是军民同步实验，在技术上、理念上、方法上相互交融达到一致，很多产品做出来以后既可以军用也可以民用，特别是空管和载具，军民配合比较多。同时美国也希望引入空管服务来应对低空空域管理，第三方服务在美国是有传统的，很多经济服务愿意交给第三方，为什么美国低空经济发展那么快，早期空中没人管，你有飞行器自己安全负责，后来引入了低空服务站来管，中国也借鉴了这种方法，希望将低空飞行服务由低空服务站为主体进行管理。</p><p>欧洲的模式跟美国一样，比如对低空趋势进行的划分，主要借鉴了美国低空交通的概念。在欧洲是 3-4-5 战略，三个阶段、四大基石、五大目标，跟美国的体系一致。一方面是无人机运行，另一方面是有人机，主要是人工智能牵引，无人机运行也需要有人参与，低空经济的发展与人工智能密切相关，现在的低空经济为什么发展那么好，背后的核心是 AI 等新技术的发展应用，尤其是在无人机这类安全水平要求相对较低的载具上的应用。</p><p>其他国家，像巴西、新加坡、中东，他们也探索了一些关于无人机运行的概念，我们看的是无人机是多旋翼的无人机、固定翼的无人机，应用场景不同，但是在航空产业里都有各自的需求，总体来说，固定翼主要适合长航时、远距离的，多旋翼的垂直起降比较适合低高度、近距离、复杂地形条件的飞行，类似于直升机的模式介于两者之间。</p><p>国内的发展，刚才前面 36 氪的报告讲得很好，中国民航低空经济的发展，2021 年国务院发布的《国家综合立体交通网规划纲要》中提出大力发展低空经济，2009 年就有低空经济的说法，之前更早就提到过低空经济，那时候讲低空经济主要是通用航空，通用航空提了十几年，大家感觉到雷声大雨点小，最主要的原因是因为空域受到了限制，低空开发的安全性感觉不满意。经过分析，中国通航安全水平跟欧美相比一点也不差，从飞行小时比例来看，中国通航安全性更高，因为我们通航比较少，所以大家的认识比较少。这次国家提出大力发展低空经济，从国家层面有了航空法，的中央军委也有无人驾驶航空器飞行管理条例等一系列规则，发展低空经济是中央立足新发展阶段所作出的重大决策，各地感觉低空经济一哄而上，感觉有点「过火」了，总体来看，我认为它不是「过火」，我认为火力还不够。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_0e7d0b5231a74b938587e958a700f755@5807859_oswg2329548oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中国民航飞行学院教授博导、民航飞行技术与飞行安全重点实验室主任，潘衞军</p><p>我是空管背景的，国家的空域在不断改革，美国很早在低空通航完全放开，而在中国低空通航改革时也划分了一些低空空域，但是还需要提出申请，你不批也飞不了，现在国家最新法案划分出了超低空适飞空域，为超低空轻小型无人机运行创造了非常好的条件，现在看来，我们跟欧美相比放得更开一些。</p><p>因为低空用户的种类比较多，各种载具方式，这就需要建立新的规则，固定翼也好，eVTOL 也好，重物或者遥控无人机，它们的运行方式是不一样的，无人机是背后有人在控制，有一些无人机是在设置好程序之后自动完成飞行任务。eVTOL 是完全无人化、半无人化。低空经济快速发展，在管理模式上需要快速变革。</p><p>未来低空运行场景预测，我们来看看美国怎么做的，早期的 UAM 运行是通过少量的飞行器在城市空域上空运行，到 2030 年中期阶段是 100 架以上 eVTOL 飞行器同时运行，再到远景目标 10000 架 eVTOL 飞行器在城市低空自主运行，100 架次的时候需要地面的管理系统、自动化系统辅助进行升级报备，其实这个阶段运行密度也很大了。到了 10000 架 UAM 的时候靠人工管控几乎不可能，这个时候只能是 AI 技术。运行从人工、人工辅助、自动化系统、完全自动化运行，就像汽车在地面运行一样，现在上路各种检查，到了路口有红绿灯，早期由交警来管，后来是红绿灯，后来红绿灯也是智能化，类比到空中，现在过渡到自动驾驶飞行员的独立运行，他来控制每个飞机或者每个车辆之间的安全，这也是未来的发展趋势。</p><p>关于低空发展，NASA 给出了低空运行的可行路径和阶段性目标。对空管来说，城市低空复杂场景、高密度操作、多运营商、多种业务，传统雷达跟踪低空飞机，传统的通信、监视容量趋近饱和，自动化程度较低，比如南宁机场的空运条件，如果在欧美几乎很少延误，为什么？最主要是因为我们对空域管控非常严格，不容许出差错，这跟国外的管理体系不一样。为什么美国的航空业那么发达，飞行员十多万，无人机、民用小飞机十多万架，天上随时有飞机在飞行，美国早期的航空发展是没有规则的，都自己飞，发现冲突之后慢慢建立起了规则，因此它的航空发展是以载具推动发展。而中国的发展是为了航空运行安全，安全第一，大量投入，是否可能存在过度保护呢，中国民航飞机运行的确是最安全的，但是我们付出的运行成本也是最高的。低空开放后，基于人工智能的载具发展后，我国是否可以对这类新兴业态的监管态度保持一个比较开放的状态，我相信中国无人机发展速度肯定会引领全球。最近十来年，每年低空经济的发展速度接近 20%，我国在多旋翼无人机，以大疆为例，发展很快，对航空自动化的要求越来越高。所以，我们必须引入好新技术，特别是信息融合技术，要求低时延、大容量、安全可靠的通信、高密度、全覆盖的融合导航监视、高密度、高自动化的协同操作，低空管控也有着很多机会。</p><p>低空管控除了在低空以外，不仅在低空本身，在中空、高空、衞星上也需要技术的发展来支持低空的运行，现在很多地面导航是地基网络，将来的导航是星基网络，这样更有利于飞机的运行，这也是未来发展的重要趋势。这么多的设备需要互联互通，低空智联网等新基础设施是保证低空安全运行的可靠手段。</p><p><strong>安全是低空发展的底线，各部门在不同安全职责上明确责任边界，安全对行业来说是运行安全、公共安全、空防安全，民航方面对驾驶人员证照、无人机适航管理、运行环境管理。</strong></p><p>国内外面向低空未来空中交通的产业格局蓬勃发展，大量的产业投入到低空经济中，这里列举了一些航空器载具厂家，包括波音空客，都积极投入无人机和低空航行器。在空中系统上，包括空运管理，包括空运设计，空中也有航线，不是乱飞的，包括飞行程序，包括 UAM 的飞机场，这些列举里面不乏很多国外的厂家，包括机队运行的管理、航空公司的管理，类似于无人机的航空公司和运营人，以及无人机空管、飞行服务、无人机运行还包括了测试，社区、用户、金融机构在国外都有很多金融机构投资在无人机和低空产业上。在运行方面，包括相关的规则、标准制定也需要跟上，更好服务空中运行安全，提高低空飞行的运行效率，促进低空经济产业的健康有序发展，谢谢大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：低空经济的全球版图和未来投资机会｜2024 年低空经济发展交流活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971981152735490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:52:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在寻求新质增长的 2024 年，「低空经济」已经成为了行业乃至各地政府发力的「聚焦点」。</p><p>低空经济作为新兴的经济增长点，也在全球范围内受到关注。如今，从基础设施、产业链，到无人机等飞行设备的生产制造，再到各个细分行业的落地场景，中国低空经济已经实现了全面领先。</p><p>恰逢广西自贸试验区迎来具有里程碑意义的 5 周年，36 氪特别举办「2024 低空经济发展研讨会」，邀请低空经济领域的知名专家学者、企业代表进行深入交流，分享最新行业进展、研究成果和未来趋势，这也将是中国与东盟产业相互赋能的又一次绝佳机遇。</p><p>活动现场，<strong>庚辛资本合伙人张家康</strong>作为圆桌主持人，与<strong>真成投资创始合伙人李剑威</strong>、<strong>洪泰基金高级投资副总裁王秋</strong>、<strong>华控基金投资副总裁彭飞</strong>以及<strong>广西东博会国际会展有限公司海外投资与经贸部总经理农克宇</strong>共同就《低空经济的全球版图和未来投资机会》这一主题进行了圆桌讨论。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_8c0b6154b3e443e4a010be0b89b171b5@5807859_oswg3586130oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">低空经济的全球版图和未来的投资机会</p><h3><strong>以下为圆桌论坛实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h3><p><strong>张家康：</strong>感谢今天的主办方，感谢东博会给我们提供这个平台。过去也经常在一些论坛上碰到，这是第一次在国家级的平台上跟各位领导和各位合作伙伴分享我们的想法，以及寻求一些合作的机会，这是特别难得的。</p><p>这个平台赋予所有人一个新的使命。以前我们总想着把国内的低空经济做好，毕竟涉及到安全、监管，现在我觉得未来有什么样的装备、什么设备、什么样，的科技会成为中国的代表作和名片，低空有这样的机会。今天在广西南宁，东博会上也提供了这么一个平台，也赋予了我们一个新的视角和灵感，也是一个新的使命。</p><p>今天的会议主题是探讨低空，我们庚辛资本从去年 3 月份开始布局低空，在此之前我们专注于机器人产业，无人机一直是机器人产业的第二大品类，我在低空行业进行探索，我们的使命是服务大国重器，服务高端出海。下面，先请各位做个自我介绍。</p><p><strong>李剑威：</strong>我叫李剑威，来自于真成投资。我们主要关注两个领域，一个是高端制造，包括航空航天、机器人等，另外一个是 AI 行业应用，关注低空领域的时间已经很长了，我们在 2014、2015 年投了一个公司叫亿航，去年拿到了全球第一张 TC，去年下半年国家开始大力推动低空经济的发展，我们也投了一些非常优秀的公司，很有幸在天使轮投资了白鲸航线，还有做玩具无人机的星奇世界，目前这些公司的发展势头非常好，低空领域的发展现在是起步阶段，我们在产业拐点的开端，很希望跟在座各位嘉宾深入探讨。</p><p><strong>王秋：</strong>大家好，我叫王秋，来自于洪泰基金。我个人投资的方向是人工智能和机器人，包括了无人汽车、飞行器。此前我们也有积累，低空是比较广的领域，其中热气球观光是一个领域，最早一批是无人机公司，其中比较有代表性包括 ToC 的大疆，还有 ToB 的应用，这些更多是无人机的中游和下游。另外，低空有几个赛道都有机会，比如 eVTOL 载人航空器，目前已经有 1-2 家公司在交割中，白鲸做的通航固定翼，这也是个有机遇的赛道，洪泰此前在云圣智能多轮投资，在各地交流比较多，我们也希望发挥自己的优势，持续在低空领域进行布局，谢谢。</p><p><strong>彭飞：</strong>大家好，我是来自于华控基金的彭飞，华控基金源自清华大学，成立于 2007 年，专注于硬科技的投资，包括先进制造、新一代信息技术、碳中和和前沿科技等领域。我们在「十三五」期间主要投资了航空制造、航空航天类项目，也包括新能源车等项目，我们现在开始关注低空经济、电动航空领域是来自于对传统航空航天赛道的提前布局。过去几年我们布局了四家主机厂，首先投资的是大载重军民两用的无人机，2022 年投资了城市空中物流企业，主要是做血液应急和配送的物流企业迅蚁科技，去年领头了吉利旗下的载人 eVTOL 沃飞长空，之后在北京投资了一家消防、救援方面的无人机企业。除了四家主机厂，我们在上游布局了一些核心关键零部件企业，今天第一次来南宁，希望多跟各位专家好好学习，谢谢。</p><p><strong>农克宇：</strong>大家下午好，今天很荣幸有机会上台跟各位大咖介绍我们的观点，请允许我简单自我介绍一下，当大家看到我的 title 时会有疑问，为什么资本大咖的圆桌会跑来了一个负责会展的人，我从公和私的角度介绍一下，广西国际博览集团是国家为数不多的最大综合政经类服务平台，我们为企业提供了非常多的支持，也拓展了在阿联酋地区、沙特等新热度、新低空经济地区的脉络，包括第 21 届中国—东盟博览会阿联酋的闭门会，对我们目前所做的投资和阿联酋投融资环境做了沟通。以上是我们的官方背景。同时，我曾经在香港、悉尼等 IPO 公司工作，对于哪些公司能拿到更好的投资回报率也有一些经验，所以很高兴有这样的机会在这里跟分享。</p><p><strong>张家康：</strong>首先请教一下李总，36 氪也关注到低空经济「爆火」，这来自于政策的推动，目前行业整体的估值以及承受的期待是否合理？哪些方面是企业和投资人真正要投入关注并投入精力的？</p><p><strong>李剑威：</strong>低空经济从去年年底的中央经济工作会议之后变成了一个热词，无论是政府还是各路资本，突然间都把重心放在上面，对于行业来说肯定是好事，背后也有国家的长远规划。过去五年在新能源汽车上走过了换道超车的过程。回到 2019 年，大家很难想象中国的新能源汽车出口成为全球第一，新能源汽车的案例告诉我们，如果选择一条正确的技术路径，中国高科技产业是有机会在不太长的时间内发挥出独特的优势，变成一个全球具有非常强竞争力的产业。所以，咱们领导层也看到了这个潜力，在低空领域有类似的机会。当然这个领域的创业企业很争气，最早是大疆，每年收入超过百亿，后面有一批的工业无人机和 eVTOL&nbsp;公司。以前说到制裁、封锁，是西方领域来封锁我们，而在无人机领域是我们卡别人的脖子。</p><p>同时，管理层也看到我国在无人机领域的潜力，这是为什么提到低空经济有一个非常重要的背景，大疆从 2012 年开始火起来，过去十几年中国在低空领域积累了非常多的技术，在不同的细分赛道都有代表性的公司，低空领域美国有类似 Joby，Archer 这些上市公司，而中国在低空领域的公司也非常厉害，比如亿航，载了五六万次人了，没有事故；比如峰飞，有全球编队飞行时长的记录，所以低空经济的爆火是有相应的背景的。爆火之后，接下来就看能否实现产业闭环，当然某些场景下可能会很快，比如亿航，连续三个季度经营性现金流都是正的，他们还没有开始商业运营，如果开始运营闭环就形成了，企业可以更健康的造血了；除了亿航，还有一批公司在准备正在取证的过程中，有的是货运的，有的是客运的，从目前推演来看，大概率中国未来 3-5 年在低空领域、飞行器领域、运营领域能够实现闭环，无论是载人还是货运，很有可能会变成全球第一。美国公司目前跟我们有一些差距，中国的监管是非常开放的，比较典型的场景是我们允许无人机载人，美国的监管机构都还要求有驾驶员。</p><p>从估值来看，确实可能有一些泡沫，有泡沫是因为大家认为未来有很大的潜力，投资者对标的的需求比较大，当然这个产业也需要比较大的投入，所以创业公司的估值不低。但是我们要打造未来的空客、波音，或者未来的大疆，可能这些泡沫是通向繁荣的必然条件。</p><p><strong>张家康：</strong>最近有一个观点，AI 的泡沫还不够大，中国 AI 公司的估值太便宜了，是不是低空的估值也太便宜了？</p><p><strong>李剑威：</strong>不是这么说，投资人肯定希望不要估值太高，目前的一些泡沫也需要时间消化，如果投到对的公司，能成为低空飞行器领域的波音、空客或者大疆，那么往回看，目前的估值看起来就不算贵了。</p><p><strong>张家康：</strong>谢谢李总，李总在这个行业非常有底蕴，2014 年开始投，距今已有 10 年的时间。回到赛道估值的问题，我分享一个观点，我认为现在低空经济的估值是被低估的，而不是被高估的。如果对比欧洲和美国的同行，以我们头部低空公司的制度优势、技术水平、竞争壁垒、增长预期来看，即便在最差的情况下，他们的估值至少应该翻 2-3 倍。中国已经有部分无人机公司、军工公司、eVTOL 公司比海外企业发展更快，国家在低空领域也在大力推进，期待未来在低空领域有更多中国企业走向全球。</p><p>下一个问题，请教一下彭总，聚焦一下 eVTOL，eVTOL 是低空经济的明星赛道，目前一级市场对于 eVTOL 已经形成了哪些共识？</p><p><strong>彭飞：</strong>我简单说一下从华控基金的角度来做一些分享，或者说 70% 到 80% 一级市场投资人在过去一两年内慢慢认识到一些东西。具体分为几点，第一点，eVTOL 是未来低空经济的核心载具之一，低空经济无非是载人或者载货，在成本允许的情况下，eVTOL 既可以载货又可以载人。电动垂直起降，这对于需要有跑道的飞机来讲就有先天性的优势，这是为什么他们这么看好 eVTOL 的原因之一。</p><p>第二，为什么这么多的资本过去一两年快速涌入到这个赛道，核心是因为 eVTOL 所涉及的关键核心技术，从目前来看不存在关键性的瓶颈，可能五年前十年前还是不同的观点，像剑威总说的卓翼、沃飞完成了上万公里的飞行，产品载人载货已经不是一个问题了。</p><p>第三，为什么会有那么多的主机厂，因为不同的构型针对不同的市场，未来不是一家通吃的情况，低旋翼在低空游览有优势，轻转旋翼在交通上有优势等等，这才是为什么大家在投各种各样构型的 eVTOL 市场。</p><p><strong>张家康：</strong>彭总，您投了沃飞，低空经济足够大，容得下非常多的主机厂。</p><p><strong>彭飞：</strong>对，这是区别于传统航空，传统航空是 500 公里以上甚至更远的交通，eVTOL 在城市之内的运营就有不同的应用场景。会有不同的构型、不同的主机厂，如果看传统的航空业，波音、空客双寡头垄断，从民航局的角度不可能放十家八家 eVTOL 在南宁上空飞，未来不说只有两家，但绝对不会有百花齐放的情况，不会像电动车一样。</p><p>eVTOL 距离商业化落地还有一段时间，虽然我们投资人非常看好这个行业，很希望快速落地，但还需要脚踏实地。因此政策监管等各方面还不是非常成熟，未来 2—3 年内很难看到满天的 eVTOL 在天上飞。所以，这也是我们要向剑威总学习的地方，要做耐心资本，要给予足够的陪伴，才能让低空经济起飞。</p><p><strong>张家康：</strong>接下来请教洪泰基金的王秋总，王秋对低空关注时间非常长，经验丰富，能否分享一下您观察到的一些创新案例或者技术突破，您在评估低空项目里是怎么衡量行这些项目的潜力和风险的？</p><p><strong>王秋：</strong>低空是一个大的范畴，从无人机的角度来讲，我在其他机构也投了农业的无人机，分为几块来说，一个是无人机的角度，一个是 eVTOL 的角度。我们投资的是无人机的中游和下游产业，ToC 赛道来看，大疆太厉害了，机会在慢慢减少，从行业来说，它深度跟下游绑定。同时，云圣智能在安全巡检、AI 识别、方案能力上的要求比较高，从技术的领域来说，无人机应用更多在于场景的理解和解决方案，上一批技术的突破在一定程度上让 AI 打破边界，让识别做得更精准。空中具身智能像云圣智能，本质上就是做识别和规划，端到端的应用，在空中不涉及到复杂的操作，更多是任务上的规划，中下游公司的商业模式不如上游公司好，但是最贴近用户。我们跟云圣交流，它是全国巡检领域积累最多的公司，基于这方面的训练，从感知到任务的端到端起到了比较好的任务，可能在近期就进行应用，这是我眼见比较快速的应用，这也是企业的最大价值，其中公司最大的成本在于交付、培训，如果能够快速地进行的话，公司盈利情况会有比较大的改进。</p><p>另外，大家对 eVTOL 的研究比较多，从技术方面和经济模型上来看，技术上无外乎是分布式电推进的技术，一个是安全，一个是经济，分布式电推进的技术是非常重要的点，执行机构能够有冗余，能源供给一旦出现问题的话，我可以有俯冲的功能，这是非常重要的技术突破。从经济上来讲，我们反复论证过 eVTOL 企业的下游运营商和模型，有几个比较大的要素，首先是整机成本，看它能不能快速降到 800 万以下，然后是最大载重量，最后是电池的成本，能不能快速迭代，你飞的时间越长越好，在电池技术不发生革命的基础上，目前 eVTOL 载人适当有一些政府补贴，这对下游运营商是很有益处的。eVTOL 这个赛道算不过经济帐的可能性比较低的。我特别同意彭总说的，国内有一些公司已经有了载物的 TC，他们肯定做了很多事，产品出来了以后，还有很多事情，好在有亿航，载人还会有很多问题，比如机场空运协调等等。但从安全性来讲，它的技术是有最大突破的；从经济角度来说，即便技术不发生大的变化，未来它的应用可能有一定的周期，这个周期是时间的朋友，这也是我们看到的技术方面的进步和商业场景。</p><p><strong>张家康：</strong>感谢王总的介绍干货满满，在我看来，低空经济至少可以持续高歌猛进增长 20 年，所以什么时候进入都不算晚。但是，任何长坡厚雪的赛道，都需要先积累认知，融入核心圈层，参与到最好的项目中去。如果你想在这个赛道赚到真正的回报，需要顺势而为，对大势的判断和行动力有时比个人努力更重要。</p><p>接下来问农总，这一波低空经济概念热潮国内与海外同步吗？中国的低空产业有没有可能在海外突破新的增长？</p><p><strong>农克宇：</strong>低空经济在 2009 年就提出了，因为 2009 年的时候我知道低空经济在中国落地的时候，一度劝说朋友家卖房变卖资产来做一家公司，老家就有一个飞行学校，本人也积极的低空经济参与者，还有一个现象，2008 年前投融资企业和高创企业在中国至少有 5 万多家，而今年登记在册约 5 千多家，如果落在低空经济上，这个漏斗更小。目前美元资本不断撤出，政策资本进入，同样的逻辑也发生在海外，刚刚说到的 eVTOL 概念，很多年前已经出现了，过去三年我们追踪到中东、迪拜、沙特、卡特尔地区出现了大量国际资本涌入的情况。现在是内外兼热，国内会看政策来决定行业的发展。</p><p>2019 年的时候我研究了一个理论，称之为「三明治概念」，三明治有两片面包一片菜，其实低空经济的两片面包分别是硬件制造和空域监管，中间这片菜就是连接在一起的服务，包括旅游、接驳、运营调控系统等等。举一个例子，迪拜出了一个计划—「地平线计划」，迪拜一直有一个风格，每提出一个概念都会在全球力争第一，最高的建筑物、最奢华的酒店，包括低空经济的概念，在三明治中，他们做了哪一步？我觉得是中间和后面的一步，现在的迪拜、卡特尔、沙特逐步云集大量软件类的服务商，包括接待、运营、调度，在政策上，他们比很多地区更加友好。</p><p>我想问一个问题，现场有多少嘉宾降落在南宁机场来到会场的？当你们降落南宁机场那一瞬间，我们的空管有没有让你们关上窗户？以前做市场可行性分析的时候经常会锚定几个指标来评估当地投融资环境，如果从市场分析的角度来看，有可能有一些比较严格的监管，对国内多数地区的判断，市场依旧有一些需要闯关的空间。如同 2014 年，大家经常调侃，不能 IPO 的公司不是好公司，现在全球市场比较好的流动性在哪里，就是我们刚才提及的海湾地区。</p><p><strong>张家康：</strong>农总在讲一件事，第一，海外很好，要比大家想象的好；第二，出海不是选择题，出海是必答题，因为很多人觉得出海是附加题；第三，出海的好处非常多，出海甚至是你业务发源地，不见得是中国，中国在某些领域可能有一些限制。谢谢农总。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_b76af42f5c3d462ca50fc7cd98c59d90@5807859_oswg3389888oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">低空经济的全球版图和未来的投资机会</p><p>因为时间关系，最后一个问题，请四位分别预测一下今年 2024 年、2034 年低空经济会发生什么，如果 2035 年要退出，今天应该投哪些低空经济领域？</p><p><strong>李剑威：</strong>我简要讲一下未来的推演和观点，我相信很多人都有共识，这个行业一定会起来，亿航从 2014 年成立到 2023 年花了九年，后面成立的公司会以更快的时间拿到 TC。目前监管机构压力很大，从建国到现在一共审核了 60 个型号，而现在有 600 个型号在排队审核，所以需要时间消化，但是这个事会比较快，因为从来没有这么大的支持力度，从政策上、监管上把这个行业往前推。我们估计 2027 年有相当一批公司拿到 TC、eVTOL、固定翼，如果在行业里取得了一定的技术和监管上的优势，无论是载人还是载物，中国市场有应用、有场景，有机会上量，可能暂时拿不到美国和欧洲的 TC，欧洲的也未必，但是在其他的地方非常有机会，比如中东和东南亚，所以海外的市场是广阔的。下一步无论是 eVTOL 还是货运，无论是什么构型的，大概率全球有一批优秀的低空领域的公司在中国诞生，大家可以拭目以待。</p><p><strong>王秋：</strong>我觉得十年是很有意思的维度，像载人领域，我们能够有更多室内的起降点，能够更多贴近于机场、交通枢纽，这件事如果做到的话，它会应用场景打开，这个难度不小，因为还会涉及到安全方面的认证、空管能力、基础设施的建设，如果把这个时间周期拉长到十年，五年的话我们信心不足，如果是十年，我非常期待能够发生。我跟很多看空低空经济的人聊过，很重要的观点是现在经济慢下来了，没有那么高的需求。从大逻辑来说，只要涉及到交通的产业就没有小产业，一旦这个事情发生就非常重要，海外可能有更好的场景，我们肯定有发展的机会。低空里的载物，我们关注核心零部件、发动机，如果能够基于现在大飞机产业链、低空的需求，更大飞机的核心零部件如果能够自产化，我们的航空工业会有更大的提升。同时，我们也希望在发动机上进行布局。.以十年的维度周期来看这个事情，我还是比较期待的。</p><p><strong>彭飞：</strong>以下发言不构成任何的投资建议。以十年的周期来看，低空肯定是逐渐发展的过程，从华控基金的角度，我们大概分析出三个趋势，第一是机型将从小到大；第二是先载货后载人；第三是先封闭后开放。这三个趋势不是共同满足的，在每个细分场景里，小型飞行器走向 eVTOL，或者针对性点对点的飞行，未来才有可能实现飞行自由。</p><p>刚才说的三个趋势一定需要技术、基础设施、政策、管理方法的共同推进，不知道在座各位是投资人还是供应链，或者价值链参与者，大家要找到 2024—2035 年的发展规律，从投资的角度，或者参与到低空经济领域的角度，去找到自己能够贡献价值的细分领域，要有合理的预期，这不是一蹴而就的事情，2027 年全球领先的 eVTOL 拿到试航的时间，前期 20 台、50 台先试飞，先点对点试飞，没必要一开始就把资本押到一个赛道里，大家要找准投资的时间点，有个合理的预期。</p><p><strong>农克宇：</strong>其实以日常的锚定物判断一个行业，对行业进行分析的时候，例如 eVTOL 对应的是新能源汽车，我们发现一个很有趣的现象，中国传统的燃油车现象，比如当年的比亚迪在苦苦反向研发的时候，到了今天直接霸榜销售榜第一名，我体验的 eVTOL 工具无外乎是四个螺旋桨加上碳架，很有可能目前新的 eVTOL 赛道玩家也能实现弯道超车。我可能和李总的想法稍微有点不一样，李总看到了赛道里出现波音、空客这样的公司，我同样锚定了国产大飞机的 C919，未来可能国内不会出现像波音这样的巨型公司，可能是小而美的赛道，比如下一个大疆等更加快而美的公司，这是从我的角度来看的。</p><p>最后我用一个颜色、一个圆圈来总结，低空经济的色调就是赛博朋克的颜色，一方面是非常魔幻的概念，另一方面在资本市场有非常好的爆发点。它是一个圆，我看到了一个巨大机会，中国可以成为硬件端巨大的制造研发中心，圆的第二个环是中间的服务，最后一环是出海、融资，反哺国内制造。这么一个圆构建的时候就是非常漂亮的，我们已经做了那么多年的出海服务，在未来可以在市场准入、法务、税务、品牌打造与传播、PR，对接海外政府关系上大力支持各位企业家，也是我们在行业大潮里参与的角色。</p><p><strong>张家康：</strong>我听完几位的分享感受很深，今天在台上的四位嘉宾，包括我们庚辛资本都是耐心资本，李总十年前投资亿航智能，彭总三年前投资沃飞长空，王总两年前投资云圣智能，都是在陪伴企业持续发展和成长。从耐心资本的回报来看，这种方式是有正回馈的，所以也期待各位和庚辛资本一同坚定看多中国，看多中国制造企业从无到有，从低端到高端，从中国龙头到全球龙头，坚守信托责任感，坚信龙头确定性，坚持产业空杯心态，共同推动中国制造向新质生产力全面升级！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>峰飞航空高级副总裁谢嘉：eVTOL 将成为连接人与城市、城市与自然、现实与梦想的纽带｜2024 年低空经济发展交流活动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971942053384199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:40:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在寻求新质增长的 2024 年，「低空经济」已经成为了行业乃至各地政府发力的「聚焦点」。</p><p>低空经济作为新兴的经济增长点，也在全球范围内受到关注。如今，从基础设施、产业链，到无人机等飞行设备的生产制造，再到各个细分行业的落地场景，中国低空经济已经实现了全面领先。</p><p>恰逢广西自贸试验区迎来具有里程碑意义的 5 周年，36 氪特别举办「2024 低空经济发展研讨会」，邀请低空经济领域的知名专家学者、企业代表进行深入交流，分享最新行业进展、研究成果和未来趋势，这也将是中国与东盟产业相互赋能的又一次绝佳机遇。</p><p>活动现场，<strong>峰飞航空高级副总裁谢嘉</strong>分享了对 eVTOL 技术前景的乐观看法，展望了 eVTOL 在提供点对点交通方面的潜力。他认为，随着技术的成熟和政策的支持，eVTOL 将不仅仅是一种交通工具，它将成为连接人与城市、城市与自然、现实与梦想的纽带，开启人类交通的新纪元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_cd4a565188f3472e83dbb517d3ef27ab@5807859_oswg1632094oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">峰飞航空高级副总裁，谢嘉</p><h3><strong>以下为嘉宾演讲实录，经 36 氪编辑整理：</strong></h3><p><strong>谢嘉：</strong>非常感谢主办方的邀请。峰飞航空科技专注于电动垂起航空器领域，今天和大家分享一下，峰飞航空在过去一两年中所做的探索，以及未来对于 eVTOL 改变人类交通的展望。</p><p>我们坚信 eVTOL 航空器最大的刚需是未来改变人类的交通方式。在我们初步统计的相关数据中，全球每年汽车更换数量大概 1 亿辆，如果按照全球汽车的一般折旧年限，结合目前市面上的相关数据，全球汽车的整体保有量应该是 14 亿辆。在这么大的保有量下，未来即使 eVTOL 只有很少比例的渗透率作为地面交通工具的补充，可以预测它未来的全球整体保有量，就算按照 1.5% 的比例计算，也大概有 2000 万架的需求量；此外，根据英国权威机构的统计，eVTOL 可以帮助节省人均每年 148 分钟的交通拥堵时间；根据权威第三方机构预测，2040 年 UAM/AAM 潜在市场空间是 1 万亿美金，2050 年可以发展到 9 万亿美金。</p><p>人类一直畅想着什么时候能乘坐交通工具翱翔低空。近几年，随着 eVTOL 的横空出世，真正迎来了颠覆人类出行方式的恰当时机和成熟条件。宏观上，交通拥堵严重，在上海、北京、深圳、广州等超大城市，上下班高峰都需要很长的通勤时间。现在，随着对新能源绿色排放的要求，绿色出行已是大势所趋。因为低空经济的发展，整体的监管环境和对空域的开放程度也在优化；从科技本身来讲，「三电」技术上的革新，自动飞行控制技术的日益成熟，包括新的材料、新的制造工艺等等，足以看出现在是 eVTOL 发展的最好时机。</p><p><strong>低空经济是指 1000 米以下空域内，广义是 3000 米，以有人驾驶和无人驾驶航空器的低空飞行活动为牵引，辐射多领域的综合性经济形态。</strong>2023 年中央经济工作会议提出了打造包括低空经济在内的若干战略性新兴产业的重要决策。在今年 3 月，政府工作报告中提出积极培育新兴产业和未来产业，积极打造生物制造、商业航天、低空经济等新增长引擎。目前，有近 30 个省市出台了相应发展低空经济的政策。根据国内权威机构统计，去年低空经济规模已经超过了 5000 亿，包括通航、无人机。中国无人机市场发展非常迅猛，当 eVTOL 时代开始后，真正改变人类物流和未来交通出行时，想象力会极大增加；有人预测，2030 年低空经济发展到 2 万亿，2035 年、2040 年后市场容量会增加巨大。</p><p>从商业化场景规划来看，我们峰飞航空会采取先载物后载人的策略，最先进入商业化是空中物流、消防救援等，随着载人 eVTOL 适航证取得之后，2026 年我们会进入空中观光、空中景点串联、城市城际低空出行时代；2028—2030 年会有数量的爆发。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_246489e01f994b19b8a1575004852482@5807859_oswg343720oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">峰飞航空高级副总裁，谢嘉</p><p>其次，我想主要分享一下 eVTOL 真正带来的价值是什么？它的价值在于能够提供一种非常灵活的点到点的交通，不管是物流还是人流。如今，国内的人流刚需更加显著，即使中国的基础设施非常发达，有非常好的轨道交通、高铁、高速，但是仍然需要 eVTOL，因为它灵活方便的特点，从任何的中心到交通枢纽、区域中心、郊区、旅游景区，城际交通以及把旅游景区串联起来。有人会问城际交通不是有高铁了吗？高铁很快。但是我们的出行方式是从家门口出行到对面城市的一个景点或者枢纽，中间你需要到高铁站，再到对面城市的高铁站，下了高铁再打车，转的过程比较长。而 eVTOL 可以实现灵活点对点，未来想象一下，在家附近三五分钟内找到垂直起降点，快速抵达你想去的地方。</p><p>比较典型的出行场景，珠三角和长三角。以大湾区为例，大湾区是非常完美的应用场景，因为它把主要的城市通过珠江口隔开，珠江口虽然有桥，但是也会拥堵；这几座城市出行需求较大，有跨境，有海岛，有跨湾出行，有货物、人流的需求，通过传统的方式，时间上耗费比较久。</p><p>而在浦东-上海市中心-苏州，长三角的交通非常方便，但是市内也比较拥堵，eVTOL 可以大量节省时间；轨道交通比较便宜，但是轨道交通没有私密性，而且体感很拥挤，也得中转；还有地面打车，现在 15 公里、20 公里的直线距离耗时 1-2 个小时，还不是上下班高峰期。如果通过 eVTOL 航空器，在上海未来布设几百个垂起点与点之间进行快速高效的飞行，可以大量节省交通的时间。</p><p>以上是我的分享，谢谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>孔辉科技完成 4.5 亿 D1 轮融资，董事长郭川：新产品获合资车企定点｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970461638529026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:20:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪独家获悉，浙江孔辉汽车科技有限公司（本文简称「孔辉科技」或「孔辉」）已完成 D1 轮融资，本轮融资金额为 4.5 亿元，由广汽百亿基金及中银资产共同投资。</p><p>过去一年，孔辉科技完成了招银国际、国投招商联合领投的 C 轮 3.4 亿融资。包括本次 D1 轮在内，孔辉已完成 5 轮融资，合计融资金额近 15 亿元人民币。据悉，本轮融资的资金将主要用于产能建设和新品研发。</p><p>孔辉科技创立于 2018 年，是电控悬架领域发展最快的企业之一。</p><p>据孔辉数据，截至 2024 年 1-7 月，孔辉科技核心的空气悬架产品在中国的市场占有率已经达到 40.3%，位居全国第一。</p><p>而空气悬架，可谓是近年来新能源汽车上最火的配置之一，岚图、理想、极氪、领克、长安深蓝、阿维塔、享界、奇瑞、翼真等近 19 款明星车型品牌，都搭载了来自孔辉科技的空气悬架产品。</p><p>这是汽车底盘中最高端的产品之一，相较传统悬架无法进行刚度与阻尼度调节的特性，空气悬架产品可以根据不同乘用车的特性，在不同载荷和震动频率下实现舒适度和操控度的转换与变化。</p><p>同时进一步满足如便捷上下车、恶劣路况下保护底盘、节能等一系列多场景工况下的使用需求。这类产品一度只在百万级进口豪车上搭载。</p><p>随着新能源汽车不断发展，消费者对驾乘体验提出了更高要求，自主品牌开始着眼空气悬架这一高端配置。</p><p>2021 年 6 月，搭载了空气悬架的岚图 FREE 车型上市，岚图将空气悬架搭载车型的价格下探至 40 万元以内。为岚图提供空气悬架产品的孔辉科技，成为国内首家实现量产的空悬供应商。</p><p>随后，孔辉科技又拿到了理想汽车的空气弹簧订单；极氪 009 和 001 的订单又让孔辉成为国内首家实现量产的双腔空簧供应商。在 2024 年首发、同样采用孔辉空气悬架的深蓝 G318，首次将空悬车型的价格下探至 20 万以内。</p><p>随着一众明星车型的热卖，孔辉完成了快速上量的过程，至 2024 年 9 月，孔辉科技空悬出货量已超 60 万套，在自主品牌领地站稳脚跟。</p><p>而本次 D1 轮融资，也将主要用于扩大产能和新品研发，这意味着孔辉科技的市场效应在进一步扩大。</p><p>就本轮融资，孔辉科技董事长郭川接受了 36 氪的专访。</p><p>郭川向 36 氪透露，<strong>今年上半年，孔辉科技通过了大众汽车的 Formel Q 质量审核，成功进入其全球供应商名体系，并成功拿下安徽大众双腔空簧、上汽奥迪闭式阀泵的定点。</strong>从自主品牌至合资车企，孔辉科技的行业认可度正在快速攀升。</p><p>在企业发展的新阶段，孔辉科技的产品战略同样开始破局。</p><p>首先是对知识产权的高度重视。孔辉的新产品闭式阀泵系统已获得 3-4 个定点项目，将于明年二季度进入量产。这是空气悬架系统内的又一核心部件。</p><p>与原主流产品开式阀泵相比，闭式阀泵系统的主要特点是成本低、噪音低、重量轻，且具备优良的气路干燥功能，从而避免过分潮湿引发的系统故障。</p><p>郭川向 36 氪表示，在闭式阀泵上，孔辉最自豪的便是拥有被权威律所认可的自主知识产权。在海外市场，主机厂十分看重知识产权的保护，就连展会也设有相关稽查。</p><p>其次，孔辉科技的产品矩阵逐渐丰富。其主动横向稳定杆系统拿到了国内核心车企定点，将于明年三季度量产。</p><p>这是汽车电控悬架结构中的另一个重要部分，主要应用于性能车型上，能很好地提升车辆的行驶稳定性。无论是产品设计、工艺设计还是品质管控方面，都对制造企业有着很高的要求。</p><p>「主动横向稳定杆系统是我们用来打品牌的，能强化孔辉作为一个专业电控悬架企业的品牌形象。所以这个产��不容有失，我们必须做好」，郭川向 36 氪表示。</p><p>「这几年我们的电控软硬件能力提升很快，今年开始已为长安多个车型实现了三合一控制器（空气悬架+电控减震器+EPB）的量产。我们同时也在研发自己的减震器产品」。</p><p>与此同时，孔辉科技也在着眼海外市场的拓展。郭川告诉 36 氪，「我预计在 2026-2027 年，孔辉便会开始给国外车企供货，这是非常切实可行的规划」。</p><p>由于空气悬架是易损产品，为了提升孔辉科技在海外市场的服务能力，售后渠道的建设会成为未来出海业务的投入重点。</p><p><strong>以下是 36 氪与孔辉科技董事长郭川的采访实录，在原意基础上，略经改编：</strong></p><p><strong>36 氪：能否分享下孔辉在订单及客户规模上的最新成绩？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>在岚图、理想、极氪、领克、享界、阿维塔这些本土主机厂外，我们又增加了一些合资的定点：安徽大众和上汽奥迪。并且，在空簧产品之外，这些定点还包括了我们的闭式阀泵系统和主动横向稳定杆系统。</p><p>目前，我们的空簧产品在国内的市场占有率持续领先，在供货车型已有 19 个。从 2021 年初我们开始给客户交付空簧至今，出货量已经超过 60 万套。</p><p><strong>36 氪：在客户这一块，能否理解为，孔辉科技已经进入大众体系了呢？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>可以这么理解。在今年上半年，我们已经通过了大众汽车的 Formel Q 质量审核，这是业内最严格的标准之一。</p><p>现在，孔辉已经进入大众全球范围的供应商体系中了，我们已经迈出了第一步。具体哪款车型会使用孔辉的产品，这还得 case by case，根据项目来谈。</p><p>但无论如何，能通过大众的审核，这代表着孔辉的质量管理能力上了一个新台阶。</p><p><strong>36 氪：能通过大众汽车的质量审核，孔辉在技术或生产方面有哪些新的突破么？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>如果暂时不考虑前身-长春孔辉的话，浙江孔辉实际上是个新公司，只有大概 6 年的创业历史。我们整个质量流程与制度都是在不断完善的。</p><p>首先，我们的质量管理团队一直在努力，积极实现实验室认证，贯彻 16949 标准。在此之外，我们聘请了很多专业的人员与团队来负责质量管理。</p><p>正是因为长期以来对质量的高度关注，才有了今年上半年，能通过大众审核这样的成果。</p><p>产品和技术方面，我们的闭式阀泵系统，已经拿到 3-4 个定点，明年二季度就会开始量产。其中就包括刚才说的上汽奥迪新项目。</p><p>在闭式阀泵系统上，孔辉非常自豪的是，我们拥有自己的知识产权。国内市场对知识产权的敏感度并不高，但是一到全球市场，国外企业对此是非常较真的。</p><p>今年我们参加了法兰克福的展会，这个展会便设置了知识产权的稽查，有一些参展的零部件企业就被现场处罚了。</p><p>再者，现在国外零部件企业在中国市场的市占率正在萎缩，在这样的情况下，他们在中国的知识产权政策可能会收紧。过去睁一只眼闭一只眼的情况，现在或会面临诉讼的可能。</p><p>无论是为出海铺路还是为挑战自主创新，在孔辉的产品战略中，首先要解决的就是知识产权问题，闭式阀泵就是典型代表之一。</p><p>然后现在，我们的闭式阀泵系统，在性能、重量、价格、噪音和调节速度方面，要么表现优于国外竞品要么至少与竞品表现持平。我们对闭式阀泵的未来非常期待。</p><p>然后就是主动横向稳定杆，这个新品我们也已经拿到国内核心车企的定点，明年三季度就会量产。同时也在做电控减震器的开发。</p><p>孔辉的电控软硬件能力也在快速提升，今年年初已为长安多个车型实现了三合一控制器（空气悬架+电控减震器+EPB）的量产。</p><p><strong>36 氪：孔辉的产品矩阵正在扩大，战略上有什么调整吗？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>闭式阀泵其实是空悬系统中的一个零部件，虽然空气弹簧是影响舒适度的核心，但闭式阀泵作为一个控制单元也是非常重要的零部件。</p><p>我们研发自己的闭式阀泵产品，一是为了提升产品自制比例，二是扩大我们的单车供货价值。这会带来很多好处，包括提升毛利率。这是强关联的，我们一定要做的。</p><p>主动横向稳定杆跟空悬不是一个系统，但属于电控悬架大类，它有很好的抗侧倾属性，能提升性能车在高速转弯时的支撑性。这个产品的难点在工艺，所以对我们来说，能做好主动横向稳定杆，便能更好地立住我们品牌的技术形象。</p><p><strong>36 氪：这一系列变化，可以理解为，孔辉希望从单个产品供应商，转变为系统解决方案的提供者？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>对的。其实我们为第一个顾客（岚图）开发和供货的就是空气悬架系统，只不过当时开式阀泵和减震器等部件都是集成其他供应商的产品。</p><p>拿减震器来看，通常减震器供应商的选择是主机厂定的，虽然不是我们家的，但其实也是发到孔辉的工厂，由我们来做空悬系统的总成，然后再供给主机厂。</p><p>但现在，主机厂经常会让我们跟减震器企业做结算，然后我们作为 Tie1 再跟主机厂结算。这种模式下，我们的毛利率会受到影响，其他方面也容易产生责任纠纷。</p><p>所以我觉得，如果孔辉能够生产市场认可的电控减震器，我们会拥有更多主动权。主机厂跟同一家供应商采购的东西越多，那么他的采购成本也肯定会降下来。</p><p><strong>36 氪：企业经营方面，孔辉在短期和长期分别有着怎样的战略目标呢？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>短期来看，除了一直坚持的强化质量能力外，降本增效会是我们关注的重点。其实近一年来，孔辉的降本增效能力大幅提升了，原来我们的业务重点在研发和市场拓展，但市场太内卷了，我们被逼着补齐了短板。</p><p>这一切，都是为了推出性价比更加优越的空悬产品。现在空悬在国内车型的渗透率还有待提升，我们需要让空悬适配车型进一步下探，起码 20 万元以上的车型，大比例能够选配空悬。前提就是，我们能把价格压下来。</p><p>中长期的话，首先是保证量产项目的顺利推进。在此之外，主动横向稳定杆系统会是重点之一。</p><p>如果说空悬是我们销售额的支柱，那么主动横向稳定杆就是我们用来打品牌的，强化孔辉作为一个专业电控悬架企业的品牌形象。所以这个产品不容有失，我们必须做好。</p><p>另一方面便是出海，其实用不了那么长时间，孔辉必然是要走出国门的。最近经常有德国车企的人过来审核、谈报价、看看工厂之类的。</p><p>我预计在 2026-2027 年，孔辉便会开始给国外车企供货，这是非常切实可行的规划。然后因为空悬是一个易损件，需要匹配售后服务。所以未来，我们会着眼海外售后市场的投入。</p><p><strong>36 氪：那么出海这块，孔辉面临的最大挑战是什么？&nbsp;</strong></p><p><strong>郭川：</strong>最主要的挑战其实是陌生的领域。因为我们一直在国内创业，海外的政府监管、法律法规、风土人情等情况都不了解，可能一不小心就会有问题的。所以这方面，我们可能会寻求专业的公司来合作。这样，孔辉的出海之路，可能会走得更稳。</p><p><strong>36 氪：无论当前订单还是未来展望，孔辉接洽了不少车企。能否聊聊不同类型主机厂对国产空悬产品的看法呢？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>聊到这个，首先我想说下国内空气悬架是如何发展起来的。</p><p>空气悬架，其实是跟着新能源汽车发展起来的。首先是噪音小了，空悬的作用更容易被用户感知，其次去掉发动机和变速箱后，双叉臂结构的适配率提升，空气悬架也有了在物理层面适配的基础。这些是技术层面的原理。</p><p>但空悬起量的更主要原因，其实是一种行业发展趋势：国内汽车越来越讲品质与配置了。不管是为了发布会更有亮点、还是为了实用价值，国内车企纷纷开始拼配置了，恨不得国际上刚有一个什么技术，国内车型就要铺量上车。</p><p>而空悬由于过去一直搭载在金字塔尖少部分车型上，它就是能为汽车品质代言的这么一个产品。这样一个高端产品的向下普及并不容易，但国内新势力车企破局了。</p><p>现在，国内自主品牌的渗透率正在提升，合资企业的压力非常大。我们在价格跟服务上的优势，以及国产空悬渗透率的提升，外资与合资不可能不被触动。</p><p>因为他们在过去和一些国际供应商合作时，也会发觉他们在价格和效率上的问题。这就是为什么现在越来越多的这个合资车企来到孔辉来交流。</p><p>我们作为冲在前线的企业，能感知到不少合资车企是非常迫切的，如宝马奥迪大众就非常愿意从降本角度进行充分考虑，他们的驱动性就很强。</p><p>所以说，车企对国产空悬产品的看法，是动态变化的。最早是质疑，然后是观望，现在国内车企开始相信。合资和外资车企对此的态度，可能也就晚个 3-5 年。</p><p><strong>36 氪：底盘供应链的国产替代其实是大趋势，但包括孔辉在内，走出去的难度其实还是比较大的，在行业层面，你如何看待这样的现象？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>我的看法是：很多事情要么不做，要么 All in。</p><p>供应商出海要面临什么呢？不仅要有营销窗口，售前支持窗口也要有，项目管理、研发开发团队、工厂、仓储随着需要，都可能逐步要在海外建立。所以说，出海这件事，要么不做，要做就得是 all in 地做。</p><h3><strong>投资人说</strong></h3><p><strong>广汽资本认为：</strong>浙江孔辉是继广汽集团宣布与中银资产和广州产投合作设立广州新祺智联股权投资基金（「广汽新祺百亿基金」）以来的首个投资项目。</p><p>该项目的落地为广汽新祺百亿基金推动构建广州智能网联新能源汽车生态、加速汽车产业链的「新四化」升级转型打开新局，亦标志着基金已经开启对优质项目的招投联动，并展示了基金在新能源汽车产业链领域的投资眼光和实力。</p><p><strong>中银资产表示：</strong>作为国内空气悬架系统首台（套）企业，孔辉科技填补了空气悬架领域的国产化空白，使昔日的「高端体验」飞入寻常百姓家，引领了汽车底盘领域「国产替代」的大潮流。</p><p>孔辉科技的发展方向符合中银资产对战略新兴行业的投资策略。作为国有「耐心资本」，中银资产看好孔辉科技的发展前景，愿意同产业伙伴一起陪伴孔辉成长，助力孔辉、助力我国新能源汽车产业链不断取得新的成就。</p><p><strong>孔辉科技董秘兼副总裁许亦东：</strong>孔辉科技在 2024 年这一宏观经济环境、消费市场普遍低迷，一级、二级持续承压的特殊年份也收获了业绩的高速成长，更是收获了重磅合资主机厂的定点合作关系。</p><p>2024 年可以视为孔辉科技从国内领先向全球迈进的里程碑式元年，广汽百亿基金、中银资产作为一线机构也充分认可企业的成长潜力与价值，从资金、品牌效应、产业合作、信贷扶持、出海助力协作等多维度为孔辉全面赋能，成为孔辉坚实的股东与合作伙伴，实属难能可贵。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京进一步优化调整本市房地产相关政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972669451735297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 23:15:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北京市住建委发布关于进一步优化调整本市房地产相关政策的通知。通知提出，北京将落实国家关于降低存量房贷利率政策，引导商业银行稳妥有序将存量房贷利率降至新发放贷款利率附近。居民家庭购买首套商品住房，商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于 15%。购买二套商品住房，商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于 20%。非本市户籍居民家庭购买五环内商品住房的，缴纳社会保险或个人所得税的年限，调整为购房之日前连续缴纳满 3 年及以上；购买五环外商品住房的，缴纳社会保险或个人所得税的年限，调整为购房之日前连续缴纳满 2 年及以上。对二孩及以上本市户籍居民家庭购买商品住房，申请公积金个人住房贷款的，可贷款额度上浮 40 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>住房城乡建设部、金融监管总局联合召开全国保交房工作推进视频会议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972535975874825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:59:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 29 日，住房城乡建设部、金融监管总局联合召开全国保交房工作推进视频会议。会议强调，要加大「白名单」项目把关、推送、问题项目修复以及贷款投放力度，切实满足房地产项目合理融资需求。各级专班、金融机构要增强工作的责任感、紧迫感，进一步推动协调机制「扩围增效」，扩大「白名单」覆盖范围，确保合规房地产项目「应进尽进」。要建立完善工作机制，健全全口径监测制度，及时将获批的「白名单」项目纳入台账和系统管理。金融机构要建立完善绿色通道，及时按项目进度发放贷款，满足项目合理融资需求。（中国建设报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中粮科工：持股 5% 以上股东及其一致行动人拟减持不超过 3% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972534315127046?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:58:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中粮科工发布公告，合计持股 17.40% 的股东盛良投资及其一致行动人盛良一豪、盛良二豪、盛良三豪和盛良四豪计划在公告披露之日起 15 个交易日后的 3 个月内，以大宗交易和集中竞价的方式减持公司股份合计不超过 1536.82 万股（不超过公司总股本比例 3%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华立科技：实控人拟减持不超过 0.65% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972529976053768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:53:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华立科技发布公告，公司实际控制人、董事长兼总经理苏本立计划以大宗交易、集中竞价方式减持其直接持有的公司股份不超过 95 万股（即不超过公司总股本的 0.65%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，蔚来涨超 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972520996524036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:44:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，老虎证券涨超 15%，极氪、蔚来涨超 14%，爱奇艺涨超 12%，富途控股涨超 9%，理想汽车、小鹏汽车、京东、新东方涨超 7%，拼多多、阿里巴巴、微博涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，英伟达跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972516680093954?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:40:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，截至发稿，英伟达跌超 2%，英特尔跌超 1%，亚马逊跌 0.76%，特斯拉跌 0.6%，奈飞跌 0.29%，谷歌跌 0.19%，Meta 跌 0.13%，微软跌 0.12%；苹果涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海临港新片区发布特定人才差异化购房政策实施细则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972512848613633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:36:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上海临港官微消息，为推动临港新片区高质量发展，聚焦区域发展需要和人才需求，促进区域职住平衡、产城融合，持续加大优质教育医疗服务资源供给，根据市有关在新片区实行更加差异化购房政策的工作要求，按照「整体规划、分步实施」原则，先行启动教育、医疗、科研机构等公共服务类重点单位人才的试点工作，在执行现有住房限购政策的基础上，可在临港新片区产城融合区域增购 1 套住房，并优化个人住房贷款中住房套数认定，支持合理购房信贷需求。后续，根据实施情况进一步研究扩大政策覆盖面。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥康国际成立「舒适研究院」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972504693362691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:28:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，奥康国际在温州智能工厂举办 36 周年品牌大秀，同时发布「运动皮鞋 3.0」，对运动皮鞋的产品性能再度升级。现场，奥康宣布战略升级为「更舒适的鞋履专家」，并成立「舒适研究院」。据介绍，该研究院是行业内第一所鞋类科技研究院，经 CNAS 评定认可，现已列入《国家认可实验室名录》。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>武汉楼市新政：首套房最高可全额补助购房契税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972502831173634?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:26:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从武汉市住房和城市更新局了解到，随着购房节启幕，武汉市同步发布《关于持续促进我市房地产市场平稳健康发展的通知》提到，将在 10 月 1 日至 12 月 31 日期间给予购房优惠支持，其中首套房最高可全额补助购房契税。（长江日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为与湖北省人民政府签署全面深化战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972494257393667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:17:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 29 日，湖北省人民政府与华为技术有限公司签署全面深化战略合作协议。湖北省委副书记、省长王忠林与华为轮值董事长胡厚昆座谈交流，湖北省委常委、常务副省长邵新宇、华为湖北省总经理王辉共同见证签约。湖北省副省长程用文、华为政务一网通军团 CEO 杨瑞凯代表双方签约。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本 8 月国内住宿增至 6611 万人次，创单月新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972491852796169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:15:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据共同社消息，日本观光厅 9 月 30 日公布的 8 月住宿旅行统计（第一次速报）显示，在国内宾馆和旅馆住宿的日本人和外国人较上年同期增长 2.7%，达到创单月新高的 6611.021 万人次。此前最高纪录为 2019 年 8 月的 6323.404 万人次。住宿者中，外国人增加 20.9% 至 1281.389 万人次，日本人减少 0.8% 至 5329.632 万人次。住宿设施的客房入住率为 63.9%，上升 1.3 个百分点。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王苏望正式担任国投证券总经理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972491158606086?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:14:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从知情人士处获悉，国投证券内部已发公告，王苏望正式获任国投证券总经理。4 月 10 日，国投证券曾发布公告称，因工作需要，经公司股东大会、董事会决议，免去王连志公司董事、总经理职务。在公司按程序聘任新任总经理前，由公司副总经理王苏望代行总经理职责。目前国投证券官网尚未更新该人事变动。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汤姆猫：大股东王健拟被动减持不超过 0.8% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972484558344457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:07:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，汤姆猫发布公告，因股票质押违约，持股 8.26% 的大股东王健计划自本次被动减持计划对外披露之日起 15 个交易日后的三个月内通过集中竞价交易方式或大宗交易方式减持不超过 2800 万股，占公司总股本的 0.80%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>东方财富：公司目前经营情况及内外部环境未发生重大变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972479688921352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 20:02:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东方财富发布股票交易异常波动公告，公司股票交易价格连续三个交易日收盘价格涨幅偏离值累计达到 30%。公司目前的经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。公司及控股股东、实际控制人不存在关于公司应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。股票异常波动期间，不存在控股股东、实际控制人买卖公司股票的行为。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智己汽车计划明年推出增程产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972471987884037?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 19:54:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[智己汽车联席 CEO 刘涛表示，未来在技术路线上，智己汽车将采取「纯电」和「增程」并行的模式，智己汽车计划在明年推出增程产品。 (每经网)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手可灵 AI 全面开放 API 服务，推出「对口型」功能、「创意圈」社区</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972462144262401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 19:44:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，快手可灵 AI 迎来第十次更新升级，并正式开放 API（应用程序接口）服务，包含视频生成、图像生成、虚拟试穿等功能，用户无需申请、自助下单即可。此外，快手可灵 AI 上线「对口型」功能，支持用户在可灵 AI 生成人物视频后，上传配音或歌唱，将音频内容与视频人物嘴型同步。AI 创作社区「创意圈」正式上线，激励用户创作更多优秀作品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新华保险：执行董事、总裁张泓辞职</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972459989258500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 19:42:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新华保险发布公告，张泓因年龄原因辞去公司执行董事、董事会战略委员会和投资委员会委员、总裁、首席风险官及其他一切职务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷歌将在泰国投资 10 亿美元，以加速亚洲人工智能的发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972450667892743?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 19:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[谷歌将在泰国投资 10 亿美元，以加速亚洲人工智能的发展。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重庆商业性个人住房贷款不再区分首套、二套房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972449960382720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 19:32:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据人民银行重庆市分行消息，对于贷款购买住房的居民家庭，商业性个人住房贷款不再区分首套、二套住房，最低首付款比例统一为不低于 15%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为：2024 年 10 月 1 日-2025 年 3 月 31 日期间由孟晚舟当值轮值董事长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972442003263494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 19:24:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华为发布公告，根据公司轮值董事长制度，2024 年 10 月 1 日-2025 年 3 月 31 日期间由孟晚舟女士当值轮值董事长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>