<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>LV 开卖美妆；Adidas 中国业绩七连增；Chanel 开出地级市首店｜品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3197805791608198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 09:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h3><strong>赶上末班车，路易威登终于开卖美妆了</strong></h3><p>LVMH 旗下最大奢侈品牌路易威登（Louis Vuitton）成为最迟入局美妆领域的顶奢。</p><p>3 月 5 日，路易威登微博官方账号发布博文，称路易威登「开启美妆新篇章」，宣称邀请英国彩妆大师 Pat McGrath 爵士出任美妆创意总监，推出 La Beauté Louis Vuitton 美妆系列。这一系列将于 2025 年秋季发售，首批产品包括 55 款口红、10 款唇膏和 8 款眼影盘。</p><p>与大部分时装品牌选择将香水美妆业务外包不同，路易威登此次选择自卖美妆，依仗的正是母公司 LVMH 强大的美妆部门，在 LVMH「香水与化妆品」部门旗下一共有 16 个品牌，精品零售部门已有丝芙兰这样的高端美妆渠道，可以为旗下品牌的美妆业务提供货架曝光，这是别的奢侈时尚集团所未有的优势。&nbsp;</p><p>分析认为，LVMH 去年财报不佳或许是路易威登选择开掘美妆现金流的最大原因，去年 LVMH 时装皮具部门自然收入上季跌 5%，相对分析师预计为小幅增长，为自 2020 年第二季度以来最差单季表现。集团整体销售下滑 3%。</p><p>皮具部门的缓慢增长乃至萎缩也许还将持续，瑞银分析师表示，LVMH 集团关键业务的增长将在正常化后趋于平稳。目前奢侈品行业的不确定环境主要特点是高端商品需求放缓。</p><p>相比之下，LVMH 美妆与香水部门总营收达 84.18 亿欧元，同比增长 2%，和精品零售部门共同成为集团旗下唯二总营收同比增长的部门。财报显示，2024 年 LVMH 集团总营收 846.8 亿欧元，同比下降 1.7%，净利润 25.5 亿欧元，同比下降 17%。</p><h3><strong>耐克布局时尚休闲市场，一边联名金卡戴珊一边悄悄发布胶囊系列</strong></h3><p>Sportswear（舒适运动）的风丝毫没有停下来的意思，让一直以来以运动基因为傲的耐克也坐不住了。上周，耐克宣布与美国真人秀明星金·卡戴珊（Kim Kardashian）的个人品牌 SKIMS 推出联名品牌，虽然无产品释出，但已经在圈内掀起波澜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250309/v2_bec55ef164d149459c7d51721d91fa66@5922386_oswg192620oswg1024oswg615_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：耐克官网</p><p>SKIMS 是近年来个人风格与品牌基因融合较为优秀的品牌，在运动风兴起之后，SKIMS 有意宣传品牌的舒适面料和剪裁，在社交网络上笼络了大批 Z 世代的消费者。换帅之后的耐克正处于关键转型期，有意联手高声量的代言人打造」一鸣惊人「的广告效果，此次选择联名 Kim Kardashian 应该是意料之外，情理之中。</p><p>另外一边，耐克已经在 1 月悄然推出胶囊系列来试市场水温，请来品牌大使郑钦文作为代言。这一系列命名为 24.7 相比主品牌的运动风格更偏日常，强调面料舒适和宽松剪裁，风格中性，包含长袖运动外套、休闲运动裤和拖鞋等品类，价格多在千元左右。目前国内在官网和部分直营门店有售。</p><h3><strong>上新了，品牌</strong></h3><p><strong>优衣库发布新一季 C 系列</strong></p><p>近日优衣库正式发布新一季 C 系列，这是 Clare Waight Keller 出任优衣库创意总监后带来的第二个系列和首个春夏系列。</p><p>在延续优雅基调的同时，本季设计加入了「运动」这一关键词，尤其在材质上，尼龙的运用成为了一大亮点。尼龙作为最早发明的合成纤维之一，于 1938 年问世，比涤纶早了几年。与棉和羊毛相比，尼龙具有出色的弹性和抗撕裂性，因而迅速成为运动服的标配面料。</p><p>本季继续推出配件， 包括男女凉鞋在内的鞋类均有新款，另外，上几季卖的不错的抽绳元云朵包也有了更厚实的内衬版本，一共有黑色、深卡其、深橘红和军绿色四个颜色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250309/v2_bdc3b1e193b2493ab1777536ce15b892@5922386_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：优衣库官网</p><p>值得一提的是，优衣库 U 系列几乎在同时发布了 lookbook，此前一直流传的 Christophe Lemaire 离开优衣库的传闻也不攻自破。 不过有消费者表示，U 系列与 C 系列在风格上已经有相似的趋向，优衣库如何将两个王牌系列的风格人群做出区隔将是重点。</p><p><strong>星巴克推出「茉莉 100」系列</strong></p><p>星巴克的新品越来越不像星巴克了。</p><p>3 月 4 日，星巴克推出春夏气息浓厚的新品「茉莉 100」系列，归属在品牌真味无糖饮品系列之中，也是无糖首波玫瑰 20 系列之后的第二款产品线。「茉莉 100 拿铁」的中杯、大杯和超大杯分别是 36、39 和 42 元，「茉莉 100 美式」的中杯、大杯和超大杯分别是 33、36 和 39 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="542,954" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250309/v2_4f7913cca0b34e1399184b711607c341@5922386_oswg539011oswg542oswg954_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：星巴克</p><p>另一边，星巴克中国面临被出售的传闻不断。据路透社消息，星巴克中国出售的潜在买家已经开始浮现，除了此前一度传出的华润控股，这次的名单又被拉长，加上了 KKR、方源资本、PAG 以及美团。</p><h3><strong>营销那些事儿</strong></h3><p><strong>Crocs 跨界联名小熊软糖 Haribo</strong></p><p>洞洞鞋的玩法又有更新。日前，美国洞洞鞋品牌 Crocs（卡洛驰）联名德国糖果品牌 Haribo。Haribo 标志性的小熊软糖成为配件的一部分，中底周围还原软糖般的压印细节与渐变色彩，据悉 Haribo x Crocs Classic Clog 计划于 2025 年 3 月发售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250309/v2_0281be9c4fb74b93963a7e5ea6dc3352@5922386_oswg583772oswg1920oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Crocs</p><p>Haribo 是不少 Z 世代、千禧一代的童年回忆。此番联名自然也是 Crocs 抓住复古趋势的一部分。近两年 Crocs 配合在中国的热卖，频繁推出与经典 IP 的联名产品，包括麦当劳、皮克斯怪兽公司、LOOPY、星球大战等都曾与之合作。</p><h3><strong>What’s more</strong></h3><p><strong>阿迪达斯大中华区连续七个季度增长</strong></p><p>阿迪达斯的复苏还在继续，中国市场业绩持续改善。3 月 5 日，阿迪达斯公布了 2024 年第四季度及全年财报。2024 年全年，阿迪达斯全球营收 236.83 亿欧元，在货币中性下（下同）较上年同期增长 12%。大中华区业绩连续七个季度实现「有质量的增长」的同时，全年营收重回双位数增长。阿迪达斯全球 CEO 古尔登在财报电话会上还谈到竞争和营销风格，除了提到「最大的竞争对手」苦苦挣扎之外，认为「那些跑步新品牌还会表现良好，但对阿迪达斯来说它们不构成对手」。</p><p><strong>香奈儿或在无锡开出地级市首店</strong></p><p>奢侈品在中国的下沉继续。据无锡日报消息，香奈儿已经和恒隆洽谈入驻事宜，并有望在无锡开出地级市首店。 香奈儿作为为数不多表现尚可的奢侈集团，此举或许意味着在中国做奢侈品生意的风向：去深水区。</p><p><strong>Miu Miu 跻身 10 亿具乐部</strong></p><p>放到 3 年前没有人会想到，Miu Miu 会是奢侈集团的「第二梯队」品牌里最先卖出 10 亿欧元的那一个。PRADA 集团近日公布 2024 财年业绩，集团总销售额同比增长 15% 至 54.3 亿欧元，连续第四年实现两位数增长，转型成功的 Miu Miu 收入达到 12.3 亿欧元，增长 93%。</p><p><strong>昂跑第四季度亚太地区收入翻倍</strong></p><p>瑞士跑鞋新锐昂跑 On Holding 的势头继续。近日公布 2024 财年第四季度及全年业绩数据，全年销售额按固定汇率增长 33.2% 至 23.18 亿瑞士法郎，按地区分，亚太区增长幅度最大，涨 124.6% 至 7410 万 。集团全年净利润暴涨 204.5% 至 2.42 亿瑞士法郎，所有关键指标均超出自身预期。</p><p><strong>始祖鸟 Veilance 推出 2025 春夏系列</strong></p><p>始祖鸟继续发力日常通勤市场。休闲线 Veilance 推出 2025 春夏系列，包括贴袋衬衫夹克、女式衬衫等日常单品。 始祖鸟母公司亚玛芬业绩表现不错，2024 年财年报告显示全年营收达 51.83 亿美元，同比增长 18%；第四季度毛利率提升至 56.1%。</p><p>（参考资料：POPBEE、LADYMAX、NOWRE、HYPEBEAST 等）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>霸王茶姬赴美 IPO；名创优品考虑拆分玩具品牌 TOP TOY 上市；字节估值上涨约 5%｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3197619749486213?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 21:10:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜兰杰</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>西餐品牌「披萨一世」获小数桔创投 3000 万元投资</strong></p><p>36 氪获悉，近日青岛西餐品牌披萨一世获小数桔创投 3000 万元投资，据官方介绍，资金将用于面向加盟店进行供应链补贴，以提升加盟店的盈利能力和高质量发展。</p><p><strong>奢侈品电商平台 Balaan 获得 1030 万美元投资</strong></p><p>据 IT 桔子，Balaan 近期完成了 1030 万美元的战略投资，投资方是 Silicon2。Balaan 专注于奢侈品电商领域，通过与欧洲当地的精品店签约，让用户在 3 天内以比海外更低的价格获得最新奢侈品。此前曾因激进的扩张政策陷入到了财务危机之中。</p><p><strong>宠物洗护品牌宠吖泡泡馆近期获得 3000 万人民币的 A+轮融资</strong></p><p>据 IT 桔子，此次融资由 BARBIEGO 投资，资金将用于开设店铺，将加速推进百城千店计划。主营业务是为宠物提供洗护服务，此外还推出了「自助+增值服务」的商业模式，即让宠物主为自己的宠物洗澡，并由店内为经验有限的宠物主提供美容、修剪指甲等增值服务。</p><p><strong>人形机器人关节企业「意优科技」宣布完成 5000 万元人民币 A 轮融资</strong></p><p>意优科技本轮融资由浦东创投集团旗下浦东天使基金、张江科投旗下张科垚坤基金联合领投，TCL 创投、道生资本、锡创投旗下金投致源跟投。本轮融资资金将主要用于核心技术研发、生产产能扩张。本轮融资后，公司主体将迁入上海张江机器人谷。公司当前已在无锡锡山、上海张江两地布局了先进产能，预计 2025 年总产能将达到 18 万套。</p><p><strong>深蓝航天完成数亿规模的融资</strong></p><p>近期硬氪独家获悉，江苏深蓝航天有限公司（简称「深蓝航天」）完成新一轮融资，总规模近 5 亿元人民币。本轮融资由泰山产业发展投资集团旗下泰安远望新能源产业投资基金合伙企业（有限合伙）领投，资金将重点投向"星云"系列可回收液体火箭的研发攻坚与商业化落地，配合泰安航天产业集群形成协同效应，进一步巩固深蓝航天在回收复用商业运载火箭领域的技术护城河。</p><p><strong>PixVerse 月活达 1500 万，爱诗科技获靖亚资本独家投资</strong></p><p>36 氪获悉，爱诗科技宣布完成 A5 轮融资，A1 至 A5 轮融资金额累计超 4 亿元。本轮融资由靖亚资本独家投资，资金将主要用于补充运营资金、加速模型与产品研发，以及引进高端人才。截至目前，爱诗科技旗下 AI 视频生成产品 PixVerse 的全球用户量已突破 4000 万，单月月活跃用户（MAU）达 1500 万，展现出强劲的市场增长势头。</p><p><strong>AI 旅拍平台星辰影迹获得百万元天使轮融资</strong></p><p>据 IT 桔子，星辰影迹完成 550 万天使轮融资，由冠峰资本领投，其业务包括包括 AI 影像全流程服务以及提供文旅数字平台等，投资金额将用于研发、升级 AI 引擎的实时渲染能力以及生态建设。</p><h3>公司情报</h3><p><strong>霸王茶姬赴美 IPO 获证监会备案</strong></p><p>继古茗、蜜雪冰城之后，霸王茶姬也上市在即。</p><p>据证监会消息，霸王茶姬境外 IPO 获证监会备案，拟发行不超过 6473.19 万股普通股，并在美国纳斯达克证券交易所或纽约证券交易所上市。对此，霸王茶姬回应称：以监管披露为准。</p><p>截至 2024 年 11 月底，霸王茶姬在全球已经拥有超 6000 家门店。在此次冲击 IPO 之前，霸王茶姬历经多轮融资，投资者包括 XVC、复星、复星锐正资本、琮碧秋实等。霸王茶姬主打原叶鲜奶茶，其爆款单品伯牙绝弦一年可以卖出 2.3 亿杯。</p><p>上市是霸王茶姬过去数年间飞速扩张的一个答卷，也是其想要讲好的「东方星巴克」全球化故事。其创始人张俊杰在霸王茶姬还未走出云贵川的时候，就抱着将店「开到 100 个国家」野心，而赴美上市无疑是其全球化进程重要的一步棋。</p><p>3 月 5 日，霸王茶姬也正式官宣了在美国开店的消息。</p><p><strong>名创优品考虑拆分其玩具品牌 TOP TOY 赴港上市</strong></p><p>潮玩的果实是诱人的，尤其是在泡泡玛特用自身业绩验证了这一市场之后。</p><p>36 氪获悉，据彭博社报道，知情人士透露，名创优品正考虑拆分其玩具品牌 TOP TOY 并在香港上市，可能将筹集约 3 亿美元资金。</p><p>更早之前，2022 年 7 月名创优品在港股二次上市时，叶国富就曾表示，「希望可以在 3 年内让 TOP TOY 实现单独上市」。</p><p>此外，2024 年名创优品曾表示明确了未来十年的品牌战略——由性价比消费转向兴趣消费，定位于「全球 IP 联名集合店」，愿景成为世界第一的 IP 设计零售集团。此次 TOP TOY 拆分上市无疑是其战略转型的重要一步。</p><p><strong>字节估值上涨约 5%，达到了 3150 亿美元</strong></p><p>据路透社于当地时间 3 月 5 日报道，知情人士透露，字节跳动本周针对美国员工启动了新一轮的股票回购计划，此次回购字节每股出价为 189.9 美元，较一年前股票回购计划中的每股 171 美元上涨约 11%，相较于近半年前回购计划中的每股 181 美元上涨约 5%。与之相对应，字节跳动的估值达到了 3150 亿美元，同样上涨约 5%。</p><p>在美国的封禁危机之下，字节跳动对自己的海外业务依旧抱有信心，定下了激进的目标，同时也在加大美国以外的其他地区的拓展计划。</p><p>此前据《晚点 LatePost》于 2 月 13 日报道，2025 年 TikTok 电商团队制定了近 100% 的增长目标。其中，美国市场被寄予了最多的期待，增速目标接近 200%——如果一个多月后 TikTok 仍能在美国继续运营。</p><h3>未来 idea</h3><p><strong>北美运动服饰品牌 Vuori 入驻京东</strong></p><p>36 氪获悉，北美运动服饰品牌 Vuori 京东官方旗舰店将于 3 月初开幕，呈现包括全新 BlissBlend Form™系列在内的多款产品，这标志着该品牌在中国市场拓展的重要里程碑。</p><p>入驻京东是 Vuori 开拓中国市场的重要一步，在此之前，该品牌已经在上海的核心商区——静安嘉里中心和港汇恒隆广场开设了两家店铺。</p><p>据全球行业分析师公司（GIA）发布的《运动与健身服装-全球市场轨迹与分析》行业报告显示，2026 年中国运动健身服装市场规模将达 270 亿美元，复合年增长率将达到 7.3%，市场广阔。此外，Vuori 凭借「水上运动」「网球专项」等细分品类切入，与在瑜伽领域占据头部地位的运动服饰品牌 lululemon 形成了差异化的竞争。</p><p>但其能否凭借京东这一电商平台拓展消费受众、提升品牌认知度还待时间考验。</p><p><strong>小红书近日正式启动首届独立开发大赛</strong></p><p>36 氪获悉，近日小红书对外宣布，正式启动首届独立开发大赛。</p><p>大赛设有「宝藏 App」和「最佳 AI 项目」两个赛道，最高可获奖金 50 万元，同时将从所有报名者中评选出 100 名「小红书 2025 闪光开发者」。除百万奖金池和流量扶持，获奖开发者还有机会获得开发者大咖的指导。据介绍，小红书上科技相关内容发布量半年内增长近 150%，相关内容阅读量半年内增长超 200%。</p><p>从用户受众上，小红书一直期望能丰富自己以女性为主的用户画像。从社区内容供给上，小红书增加 App 内游戏、数码和科技等泛娱乐化垂类内容也已经不是秘密。</p><p>此次启动首届独立开发大赛，是小红书既往破圈努力上的又一个脚印。</p><p><strong>抖音 App 正尝试接入豆包 App 的 AI 能力</strong></p><p>在各大互联网 App 相继接入了 DeepSeek 之后，字节跳动并没有跟随潮流，而是选择正面迎接竞争。</p><p>据报道，抖音 App 于近期测试接入豆包 App 的 AI 能力，并且在抖音 App 内为豆包 App 开放了两个超级入口，一个位于短视频界面，与点赞、评论、转发等功能处于同一竖列；另外一个入口则位于抖音 App 的消息列表内。</p><p>对此，抖音相关负责人表示，相关能力测试中，主要是希望为用户提供更丰富的 AI 服务。</p><p>在 DeepSeek 横空出世之前，豆包一度是国内月活跃用户最高的 AI 对话 App，当然，这背后少不了烧钱投流的助推。</p><h3>数读消费</h3><p><strong>中老年女性中掀起了出游热</strong></p><p>36 氪获悉，去哪儿大数据显示，2024 年以来，在去哪儿平台上，50 岁以上女性行程预订增幅最高，超过了 1 倍。此外，女性预订国际机票增幅达到 1.3 倍，增幅比男性高出三成；女性预订冰川徒步、看极光、观鲸等小众旅行项目的占比，达到近七成。在旅游淡季，女性预订飞机商务舱的数量同比增加了三成，预订高星酒店的数量也同比 2023 年增加了四成。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>破局 AI 关键激光芯片卡脖子，浙江半导体公司拿下 2 亿融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3192794573759108?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 17:31:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 张卓倩</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，浙江华辰芯光技术有限公司（以下简称「华辰芯光」）宣布完成近 2 亿元人民币 A++轮融资。本轮融资资金主要用于新产品研发和市场拓展。「华辰芯光」自成立 3 年多时间内，已经完成 5 轮近 5 亿元融资。</p><p>「华辰芯光」成立于 2021 年 9 月，是一家专注于研发和制造半导体激光产品的高科技企业，公司总部位于浙江省绍兴市，以 IDM（整合设备生产）模式为高功率激光、光通信激光和 3D 传感等领域的客户提供半导体激光产品解决方案。目前，「华辰芯光」在江苏省无锡市设有光芯片 FAB 制造全资子公司，并在浙江省衢州市设有光芯片封测子公司。</p><p>「华辰芯光」的核心团队成员均来自海外顶级光芯片企业，具备丰富的研发与制造经验。团队成员在半导体激光芯片模拟与设计、外延生长、芯片制造、器件和光模块封测、可靠性开发与验证等方面拥有全工艺流程的技术背景。</p><p>半导体激光芯片是光通信、激光雷达、人工智能等高端技术领域的关键基础元件。近年来，随着国内相关产业的快速发展，对高性能半导体激光芯片的需求日益增长，但国产化率却极低。目前，我国在电信领域中长距离骨干网所用的可调信号光源及放大器用增益放大芯片几乎完全依赖进口，国产化率接近于零。</p><p>「华辰芯光」的出现，正是为了应对这一挑战。公司采用 IDM 模式，整合芯片设计、外延生长、FAB 工艺及模块封测等能力，形成了从研发到生产的完整产业链。「华辰芯光」的技术研发主要围绕半导体激光芯片的自主设计和制造展开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="981,243" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250305/v2_2f5ff14406d24827adc99483930a17bb@5721530_oswg568647oswg981oswg243_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「华辰芯光」产品应用</p><p>「华辰芯光」核心产品包括边发射激光产品（EEL）和垂直腔面发射（VCSEL）激光产品两个方向，核心业务研发和制造面向人工智能、低空经济、衞星通信等领域所用高可靠半导体激光芯片和模组产品。</p><p>「华辰芯光」掌握了多项核心技术，包括高可靠、高亮度能量型半导体激光芯片腔面关键处理工艺（WXP 技术）、SGDBR 型可调窄线宽半导体激光芯片全流程复杂制造技术以及低成本 6 寸 GaAs 和 4 寸 InP 混合无接触 FAB 建设及管理经验。</p><p>「华辰芯光」目前已具备年产 500 万颗高功率半导体激光芯片的制造能力，并计划今年底建成年产 2000 万颗高功率及光通信用光芯片制造能力的制造基地；同时依托于自建的 6 英寸外延生长能力、6 英寸晶圆制造能力以及模组封测能力，积极与国内外科研院所合作，开展前沿技术研究，推动产品性能的持续提升。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪：字节通报员工薅羊毛订迪士尼酒店；吴彦祖开英语网课；临近边界的缅北电诈园区已全部清除</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3196909514882441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 09:07:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>字节通报员工薅羊毛订迪士尼酒店</strong></p><p>3 月 6 日，字节跳动内部发布 2024 年第四季度《企业纪律与职业道德委员会通报》，共有 90 名员工因触犯公司红线被辞退，其中， 字节对 73 名违规员工匿名通报，对 17 名恶意损害公司利益的员工实名通报。&nbsp;</p><p>根据通报，字节公司集中调查了一批违规预订超标酒店的案件。2024 年 1 月至 9 月，50 余名员工在周末且无工作需要的情况下，预订远超差旅住宿标准的奢华酒店或迪士尼乐园/环球影城等主题度假酒店，滥用 copay（混合支付）政策让公司承担 70% 费用。对上述违规员工，公司均处以书面警告，并责令退赔公司支付的金额。此外，还有生活服务某前员工去年年底在工区小邮局偷窃价值 2000 多元的快递被发现并开除、前员工多次发送骚扰信息与不当言论被开除等。（东方财经）&nbsp;</p><p><strong>吴彦祖开英语网课：首发价 398 元</strong></p><p>近日，吴彦祖在社交平台开设「吴彦祖教英语」账号，发布 2 条视频推荐其开设的英语课程，引发广泛关注。&nbsp;</p><p>首条视频当中，吴彦祖对《哪吒之魔童闹海》中的台词「急急如律令」进行翻译：「be quick to obey my command」，台词「我命由我不由天」的翻译是：「I am the master of my destiny」。此外，记者在相关 APP 发现，「吴彦祖带你学口语」课程首发价为 398 元，共有 84 节课，每节课 8-10 分钟左右。（北京日报）</p><p><strong>四国正合力集中打击泰缅边境电诈，临近边界的缅北电诈园区已全部清除</strong></p><p>3 月 7 日，王毅表示，临近边界的缅甸北部地区的电诈园区已经全部清除了。中国、泰国、缅甸、老挝四个国家，正在合力对泰缅边境地区的电诈进行集中打击。我们的任务就是，斩断伸向人民群众的黑手，切除网络电诈这颗毒瘤。（央视新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>Manus 回应官方 X 账号被冻结：正积极与 X 团队合作解决此事</strong></p><p>3 月 7 日，Manus 联合创始人兼首席科学家 Yichao Peak Ji（季逸超）在 X 发布声明称：我们的官方 X 帐户（@ManusAI_HQ）昨天意外被冻结。我们正积极与 X 团队合作解决此事。初步观察表明，此次冻结可能与第三方提及加密货币诈骗有关。澄清一下：Manus 从未参与过加密货币项目、代币发行或区块链计划，任何声称与我们有关联的类似名称的加密货币企业都是具有欺诈性的。我们正在对这些冒名者采取法律行动，并鼓励用户举报可疑账户。（每经网）&nbsp;</p><p><strong>Manus 邀请码被炒至 10 万</strong></p><p>3 月 7 日，最新国产 AI 产品 Manus 成为继 DeepSeek 之后又一火爆全网的产品。目前，该产品还在内测之中，用户可在登录后申请加入内测。据多家媒体报道，在二手交易平台上，所谓 Manus 邀请码价格最高被炒至 10 万元。在一些社交平台上，代写申请邀请码的邮件也成了有偿业务。（北京商报）&nbsp;</p><p><strong>DeepSeek 位列全球 AI 应用榜第 2，仅次于 ChatGPT</strong></p><p>据财经榜消息，3 月 7 日凌晨 3 点，投资基金、咨询公司 Andreessen Horowitz 发布了 2025 年全球 100 生成式 AI 应用排行榜。此次榜单分为网页版和移动版，各包含 50 款生成式 AI 应用。&nbsp;</p><p>在网页版排名中，DeepSeek 推出的 AI 应用获得第二名，仅次于行业巨头 ChatGPT。从年初正式发布 DeepSeek-R1 大模型后，DeepSeek 凭借其在深度学习与神经网络技术上的突破，仅 20 天便达成一千万用户的突破，比 ChatGPT 快了近一倍。除 DeepSeek 外，字节跳动的豆包排名第 10，月之暗面排名 11，海螺视频排名 12，快手可灵排名 20。在移动版排名中，百度 AI 搜索排名第 4，夸克 AI 第 6，豆包排名第 7，DeepSeek 排名第 14。（财经榜）&nbsp;</p><p><strong>「星舰」实施第八次试飞，第二级飞船失联，马斯克称是一次小挫折</strong></p><p>美国太空探索技术公司新一代重型运载火箭「星舰」6 日从美国得克萨斯州发射升空，实施第八次试飞。升空后不久，火箭第二级飞船与地面团队失去联系。太空探索技术公司直播画面显示，发射后约 7 分钟，该火箭第一级助推器又一次实现发射塔回收，在降落时由发射塔上的机械臂「夹住」，在半空中「捕获」回收。但火箭第二级飞船失控，随后与地面团队失去联系，飞船直播画面中断。&nbsp;</p><p>美国太空探索技术公司（SpaceX）CEO 马斯克 3 月 6 日在其社交平台 X 上表示，星舰第八次试飞任务的失败「是一次小挫折」，下一艘飞船将在 4 至 6 周内准备就绪。马斯克特别提到，这次只是第二级飞船的失败，不是火箭的失败，「但我们在新飞船设计和飞行过程中学到了很多东西」。（财联社、界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>Manus 武汉公司现已谢绝来访，团队准备 24 小时通宵加班</strong></p><p>3 月 6 日凌晨，AI 领域又一款产品 Manus 刷屏，Manus 创始人肖弘 2015 年毕业于华中科技大学软件工程专业。3 月 6 日长江日报记者第一时间赶到位于武汉光谷的蝴蝶效应武汉公司，发现公司大门口已经贴上了「谢绝来访」的标签。在办公区一面大屏幕里，是北京公司的办公场景。正在两地 24 小时连线办公。现场员工告诉记者，面对这「泼天的流量」大家 3 月 6 日已经准备通宵办公。（长江日报）&nbsp;</p><p><strong>美国月球着陆器「雅典娜」登陆月球但未直立</strong></p><p>当地时间 6 日，美国「直觉机器」公司研发的月球着陆器「雅典娜」已于美东时间当天 12 时 30 分左右登陆月球。该公司首席执行官表示，他们认为「雅典娜」未能处于直立状态。据美国航天局介绍，美国东部时间 2 月 26 日 19 时 16 分许，「雅典娜」着陆器搭乘美国太空探索技术公司的「猎鹰 9」火箭从佛罗里达州肯尼迪航天中心发射升空。美航天局随后确认该着陆器与火箭分离，前者进入预定轨道，继续飞向月球。大约飞行一周后，这一着陆器预计于 3 月 6 日在月球南极附近的陨石坑着陆。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>全国人大代表麦家：90% 写作者写不过 AI，但最好的 1% 仍需要人去创造</strong></p><p>3 月 6 日下午，十四届全国人大三次会议浙江代表团举行开放团组活动。 全国人大代表、中国作协副主席麦家表示，人工智能写作能力强大，90% 以上的写作者都写不过 AI，建议立法规范 AI 写作，用 AI 创作是否有发表的权利需相关法律认定。 对于 AI 写作是否会抢作家的饭碗？ 麦家认为，AI 可以作为写作辅助工具，但最好的那 1% 的作品，依然需要人去创造。（中国新闻网）&nbsp;</p><p><strong>雷军：国产品牌全面崛起的时代开始了</strong></p><p>3 月 6 日下午，在北京代表团举行开放团组中，全国人大代表雷军回答记者提问时认为，国产品牌全面崛起的时代开始了。雷军感谢北京这片沃土和一流的营商环境，成就了小米在过去 15 年的高速发展和成长。未来小米将更加坚定走科技创新的道路，走高端化发展的道路，让广大的消费者体验到科技带来的美好生活。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>新突破，中国科研团队解锁太阳能电池「长寿密码」</strong></p><p>钙钛矿太阳能电池因其高效、低成本、轻量化等特点，被视为未来光伏技术的重要方向。然而，这类电池存在一个关键问题——稳定性较差，难以长期使用。3 月 7 日，华东理工大学的一项研究成功破解了这一难题，相关成果已发表在国际顶级期刊《科学》（Science）。据了解，科研团队成功找到延长钙钛矿太阳能电池寿命的关键方法，这项「命短」难题的破解，让人类距离用上更便宜、更轻薄的太阳能板又近了一大步。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>特朗普：可能再次延长有关 TikTok「不卖就禁」法律的最后期限</strong></p><p>美国总统特朗普当地时间 3 月 6 日表示，如果到 4 月 5 日仍未达成交易，他「很可能」会延长社交视频应用 TikTok 的出售期限。特朗普说，「有很多人对 TikTok 感兴趣」，「现在我们至少还有一个月的时间，所以我们不需要延期」。同时，特朗普表示如有必要，他愿意延长最后期限。今年 1 月，特朗普当选美国总统后签署行政令，要求短视频社交媒体平台 TikTok「不卖就禁用」法律在未来 75 天内暂不执行。这也意味着 TikTok「不卖就禁用」法律的执行期限被推迟至 4 月 5 日。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>文莱对中国公民 14 天免签将于 3 月 8 日实施</strong></p><p>36 氪获悉，据中国驻文莱使馆消息，3 月 6 日，文莱达鲁萨兰国移民局发布公告，自 3 月 8 日起，持有效期 6 个月以上普通护照的中国公民可免签入境文莱不超过 14 天。&nbsp;</p><p><strong>慧与科技拟未来 18 个月裁员 2500 人</strong></p><p>慧与科技公司 3 月 6 日公布的季度和全年业绩指引低于市场预期，导致其股价在盘后交易中下跌了 19%。该公司表示，将在未来 18 个月内实施一项包括裁员在内的成本削减计划，预计到 2027 财年，该计划将节省 3.5 亿美元。该公司一位发言人说，约有 2500 名员工将受到影响，如果考虑到预期中的自然减员，这约占员工总数的 5%。慧与的最新年报显示，截至去年 10 月底，该公司共有员工 6.1 万人。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>QQ 调整短视频业务？内部人士：瘦身优化，聚焦核心和更具潜力的方向</strong></p><p>腾讯平台与内容事业群（PCG）社交线，将对 QQ 短视频的功能和团队做优化和调整。该功能模块自 2022 年由 QQ 小世界升级后已运营近三年，是 QQ 端内的短视频产品。从相关内部人士处了解到，作为诞生超过 26 年的互联网产品，QQ 近年来持续迭代功能体验，但部分用户反馈，伴随产品功能不断丰富，QQ 已逐渐显露臃肿，影响用户社交体验。在此背景下，要推动 QQ 深度变革，瘦身势在必行。腾讯近期通过调整社交线负责人等方式推动 QQ 自我革新，此次业务线调整或与这一改革进程相关。另外，伴随着产品策略和重心的调整，QQ 在做部分功能和团队瘦身的同时，也将扩充相关岗位来增强一些核心能力和新功能探索。（澎湃新闻）</p><h2>AI 大事件</h2><p><strong>OpenAI 和甲骨文拟为 Stargate 的一个数据中心配备数十亿美元英伟达芯片</strong></p><p>OpenAI 和甲骨文计划未来几个月内开始在德克萨斯州一个大型新数据中心安装数以万计的英伟达人工智能（AI）芯片，推动其千亿美元 Stargate 基础设施合资项目的首个设施启动和运营。一位知情人士透露，这个位于阿比林小城的站点到 2026 年底预计将容纳 64000 个让人梦寐以求的英伟达 GB200 半导体。因讨论内部计划而不愿具名的知情人士称，这些芯片将分阶段安装，初步部署为到今年夏天完成 16000 个。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>Meta 据悉计划在其最新大型语言模型 Llama 4 中引入改进的语音功能</strong></p><p>据报道，知情人士表示，Meta 计划在其最新的开源大型语言模型 Llama 4 中引入改进的语音功能，预计将在未来几周内推出。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>QQ 音乐推出行业首创「AI 音乐播客」功能</strong></p><p>36 氪获悉，QQ 音乐推出首创「AI 音乐播客」技术功能，通过 DeepSeek 以及 QQ 音乐自研的文曲大模型、琴语 TTS 大模型三大引擎技术协同，实现「音乐+深度解读」的沉浸式收听体验。据介绍，该技术功能可自动解析歌曲创作背景、文化内涵及情感脉络，将碎片化信息转化为多角色剧本化敍事，并通过拟人化 AI 主播语音实时匹配音乐情绪，用户可在听歌过程中同步获取专业解读，与音乐建立深度对话。&nbsp;</p><p><strong>WPS AI 成为首个支持表格类产品深度思考的 AI 应用</strong></p><p>36 氪获悉，近日，金山办公旗下 WPS AI 数据助手升级，增添深度思考能力，并结合金山办公自主研发的文档图片识别与理解、图表引擎、跨格式数据融合等技术，接入 WPS 智能表格、WPS 多维表格、WPS 表格，成为国内办公软件赛道首个支持表格类产品深度思考的 AI 应用。用户通过新建 WPS 智能表格、WPS 多维表格、WPS 表格，在 WPS AI 选项卡之下选择 AI 数据分析功能，启用深度思考模式，即可限时免费体验这项最新的 AI 办公服务。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>呷哺呷哺：预计 2024 年净亏损 3.9 亿至 4.1 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，呷哺呷哺发布公告，集团预期截至 2024 年 12 月 31 日止年度收入约为人民币 48 亿元，相较于截至 2023 年 12 月 31 日止年度收入减少约 20%。相较于 2023 年度集团净亏损约人民币 1.9 亿元，集团预期于 2024 年度将录得净亏损介乎约人民币 3.9 亿元至人民币 4.1 亿元之间。</p><p><strong>奈雪的茶：预计 2024 年度将录得收入约 48 亿元至 51 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，奈雪的茶发布公告，预计 2024 年度将录得收入约 48 亿元至 51 亿元，预计经调整净亏损（非国际财务报告准则计量）约 8.8 亿元至 9.7 亿元。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>广汽丰田首款新势力纯电 SUV 铂智 3X 正式上市</strong></p><p>36 氪获悉，3 月 6 日，广汽丰田首款新势力纯电 SUV 铂智 3X 正式上市，新车推出 3 种续航版本，共 7 款车型，建议零售价 10.98-15.98 万元。其中，高阶智驾版本起售价 14.98 万元，行业内首次将激光雷达高阶智驾的价格打入 14 万级。&nbsp;</p><p><strong>iPhone 17 或全系标配 LTPO 灵动岛屏幕</strong></p><p>3 月 7 日，博主数码闲聊站发文，透露其看好苹果 iPhone 17 系列手机销量，系列手机全系标配 LTPO 灵动岛屏幕、高密度钢壳异形电池。该博主在去年 12 月还称「从供应链物料看，iPhone 17 系列标准版大概率是有高刷了」，不过目前暂不知悉这一「高刷」面板指的是 90Hz 还是 120Hz。&nbsp;</p><p>参考苹果这几周发布的产品硬件规格（iPad Air M3 / MacBook Air M4），苹果公司也有可能将 iPhone 17 数字版系列手机限制为 1-60Hz 可变刷新率，仅提供「智能调节刷新率以省电」和「AOD 特性」，但一切还需等手机实际发布为准。目前，苹果 iPhone 16 标准版/Plus 机型分别配备 6.1 英寸 2556x1179 分辨率及 6.7 英寸 2796x1290 分辨率 OLED 面板，刷新率均为 60Hz。（IT 之家）</p><h2>氪大事</h2><p><strong>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。</strong> 星舰又爆炸了？这次送火箭的马总真笑不出来了。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Manus 创始人早说过：产品非常简单，没有秘密</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3196318453317248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 23:23:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨，邓咏仪</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>这几天，求 Manus 邀请码，成了科技圈一种很新的社交模式。</p><p>舆论的焦点，是出自华人公司 Monica.im 的一款 Agent（智能体）产品，Manus。2025 年 3 月 5 日深夜，Manus 的 demo 视频，空降海外平台 X，以及合伙人张涛的微信公众号「潜云思绪」。</p><p>在 Demo 中，Manus 阅读完了 15 份简历，给出了排名、候选人简介和评估标准，并输出成了一张 excel 表格——在这一过程中，你还能随时给 Manus 发送新的指令。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_6e2ca45cd0db438885af82094b9b78e1@5783683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Manus 简历筛选能力演示。图源：Manus 官方 demo</p><p>再比如，它能自动对互联网进行了检索，并根据用户的预算，筛选出了房产列表。</p><p>Manus 在 demo 中高度拟人、准确的任务执行表现，立刻为科技圈注入了一剂肾上腺素。</p><p>在由官方定向发送邀请码的情况下，Manus 的服务器仍然扛不住用户试用的热情，频频宕机。</p><p>这迫使 Manus 团队，20 小时内就在中文社交平台上做出了回应：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_93ed8bbd6b1f488386520366581708e9@5783683_oswg357062oswg1080oswg593_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Manus 声明。图源：Manus 官方</p><p>但很快，Manus 在实测中的表现，让市场上出现了不少质疑声。</p><p>在「买家秀」中，Manus 并没有表现出 demo 中的机灵，比如，它无法正确理解自然语言指令，用户仍然需要依靠多轮对话，或者较重的 Prompt Engineering（提示词工程），让 Manus 准确理解意图。</p><p>但无论如何，定向给邀测码的饥饿营销，微信、小红书上的讨论发酵，贴着 DeepSeek 的捆绑传播……不管是否出自团队的营销手笔，这款号称「首款通用 AI Agent」的产品，都赚足了流量。</p><p>不过，Manus 显然还没做好应对流量、舆论，和市场乱象的准备。在闲鱼上，Manus 的邀请码已经被炒上了 5 万元——有网友锐评：「这才是 AI Agent 最好的商业模式」。</p><h3><strong>Monica 是谁：拒绝字节收购、三个月做出 Manus</strong></h3><p>Manus 一跃成为顶流，也让其身后的团队，Monica.im，成为舆论的焦点。</p><p>此前，Monica.im 打的一场破圈之战，还是在 2023 年——彼时，当国内行业的主旋律，还是堆叠参数、大炼模型，Monica.im 就将目光果断投向了海外和 AI 应用。</p><p>这一判断，来自 Monica.im 的创始人、连续创业者肖弘对市场的观察。他在极客公园的访谈中提到：「2023 年，我们专注在海外市场，因为有窗口期和红利期，因为整个 AI 产品的供给是非常少的。你只要做对很少的事情，就有很好的增长、很多的用户。」</p><p>虽然出身于软件工程专业，但肖弘是个非典型的技术创业者。他形容自己为「产品经理」，比起自研模型、实现颠覆性的技术，他更在意用户的需求。</p><p>这也让 Monica.im 将 AI 浏览器插件作为产品形态，推出了产品「Monica」，理由是：在既有场景里用 AI 优化流程和用户体验。</p><p>肖弘也并不避讳 Monica 是个「套壳」产品：「从产品经理的角度出发，要用就要用最好的大模型，用最好的东西能产生多大的商业价值，产品经理关心的是这个。」</p><p>很快，Monica 获得了惊人的海外成绩。《智能涌现》获悉，<strong>Monica.im 在 2023 年，就实现了 1000 万美金的 ARR（年度经常性收入），净利润达到了 3-400 万美金。</strong></p><p>公开数据显示，2024 年，Monica.im 的用户量仍保持稳定的增长，截至 2024 年底，Monica.im 的用户量达到 1000 万，较 2023 年底翻了番。</p><p>用户量和独立造血能力，让 Monica.im 一跃成为众星捧月的明星公司。据《智能涌现》了解，<strong>字节跳动曾经以千万级美金的估值，企图收购 Monica.im，但被团队拒绝</strong>。</p><p>2025 年，成了 Monica.im 团队的「转身之点」。一名接触过 Monica.im 团队的投资人告诉《智能涌现》，Monica.im 在海外的增长开始放缓，团队决定将重心转移到中国市场。</p><p>接入 DeepSeek，成了 Monica 在国内市场的初步试水。2025 年 2 月 24 日，搭载着 DeepSeek 的 Monica 中文版开启内测，同样是以定向发送邀请码的形式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_18eb0b11dfaa4432b45da0f878be2d02@5783683_oswg365389oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Monica 中文版。图源：网络</p><p>然而，在国内 AI 插件市场已经被豆包、夸克等产品占据的情况下，Monica 中文版水花并不大。</p><p>Manus，是 Monica 在国内孵化的另一个项目，发轫于 2024 年 7 月。肖弘、Monica.im 首席科学家季逸超，以及 Monica.im 产品合伙人张涛，联合成立了 Manus。</p><p>在 Manus 团队中，舵手从肖弘，变成了张涛。作为一名产品老兵，张涛曾在字节跳动负责国际化产品的战略规划和落地，而后加入王慧文的 AI 公司「光年之外」，担任产品负责人，孵化了一款儿童陪伴类的 AI 产品 Dodoboo。</p><p>一名接触过张涛的从业者提到，<strong>做出 Manus，50 人的团队只用了 3 个月</strong>。</p><p>「先发优势很重要」，另有从业者对《智能涌现》提到，「人人都预测 2025 年是 Agent 的爆发之年，Manus 不做性能最强的，做最先建立市场认知的那个。」</p><p>后来的故事大家也看到了，Manus，目前成了团队离复刻 Monica 最近的一步。</p><h3><strong>产品没那么完美，但场景足够「痛」</strong></h3><p>不少拿到邀请码的博主，测评后的感受都是：Manus 能解决部分问题，但还不够聪明，离不开人的监督。</p><p>比如，Manus 将修改日期的指令，理解为修改名为「日期」的字段。再比如，当果壳网根据现有的资料生成一份研报 PPT，Manus 最后输出的，仍然是一份文字 Memo。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_c577cb89201943a5969d2256944f237f@5783683_oswg540933oswg1080oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Manus 将修改日期的指令，理解为修改名为「日期」的字段。图源：果壳网直播</p><p>「用户还是需要做很多 Prompt Engineering 的工作，把自然语言转化成机器能够执行的语句。」一名工程师表示，「这对普通用户而言门槛还很高，不是开箱即用的 Agent 产品。」</p><p>在 2025 年 3 月 6 日发布的声明中，合伙人张涛坦言 Manus 还是个阶段性产品。他将 Manus 称作「襁褓中的小婴儿」，「离我们正式想交付给大家的版本还差很远」。</p><p>一时间，根据测试效果，起底 Manus 的技术架构，也成了行业的热点。</p><p>Manus 的「大脑」，其能力来源的模型，首先被曝了出来。根据科技博主赛博禅心的消息，Manus 接入的是目前编程开发能力最强的模型 Claude （部分人认为是最新的 Claude 3.7 Sonnet），以及阿里的通义模型，并加以 post-train（后训练）。</p><p>从 Manus 的操作模式来看，其运行的本质，是通过多个内置 Agent 打配合，模拟人去操作虚拟机（通过模拟软件的计算机系统），完成网页查询、表格填写等工作流程。</p><p>但这一套技术模式并不新颖。无论是 Multiple Agent（多智能体）的架构，还是虚拟机的运行方式，此前已经出现在 Anthropic 发布的 Computer Use、微软开源的 Agent 框架 OmniParser 等产品中。</p><p>一名曾与张涛有过交流的从业者，在微信上提到，她曾追问张涛做出 Manus 的秘密是什么，对方的回答是：「<strong>真的非常简单，就是没有秘密，就是相信模型的力量。</strong>」</p><p>这也让不少人认为，Manus 的技术价值和壁垒并不高。其中一个论据是，即便在 GAIA（该榜单用于评估通用人工智能助手解决实际问题的性能）上登顶，Manus 在海外也没有什么声量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_8877407804c54ea7becec3de70db0cf7@5783683_oswg33362oswg1000oswg580_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Munas 在 GAIA 三个难度等级的测评上，都拿到了 SOTA（最佳）。图源：Manus 官方</p><p>AIGCLINK 发起人、行行 AI 合伙人占冰强则在朋友圈中表示，未来 Manus 强调的通用能力可能会被大模型内化，或者面临与 Coze、Dify 等低代码 AI 开发平台的直接竞争。</p><p>不过，另一面的声音则认为，不能凭表象判断 Manus 的技术价值。</p><p>「虽然 Manus 用的技术不新，但是将多种技术垂直整合本身就是一种技术壁垒。」一名大厂工程师告诉《智能涌现》，「就像 iPhone 每个零部件大家都认识，但是将 8000 个零部件组装成 iPhone，只有乔布斯做到了。」</p><p>Manus 的爆火，除了归功于邀请码的饥饿营销，以及「首个通用 Agent」的概念，更重要的是，其反映了当下行业的现状：<strong>用户苦 Agent 伪需求久矣！</strong></p><p>「比如智谱之前推出的 Agent，技术做得比较到位，但是主打的点单、发红包场景，根本不是刚需。」一名 AI 从业者对《智能涌现》评价，「Manus demo 中演示的研报分析、PPT 制作等功能，技术上实现可能没那么难，但在国内，它是第一款明确告诉‘牛马’的产品：Agent 就是能够解放生产力。」</p><p>Manus 会是泡沫？还是重新点燃 Agent 的一把火？当下，悲观者仍然占了大多数。</p><p>高昂的推理成本，首先就是 Agent 创业者们需要面对的问题。拾象科技创始人兼 CEO 李广密在朋友圈给出了几组数字：Chatbot 单词对话 1k Tokens，Manus/Deep Rsearch（OpenAI 的 Agent）单个任务 100k Tokens，「算力需求挡不住啊，两个数量级的提升」。</p><p>在 Manus 的交流会上，团队也给出了单任务运行的成本：约两美元。即便已经是 DeepResearch 的 1/10，但单任务近 15 元的价格，依然是难以规模化的运营成本。</p><p>如何接住泼天的流量，并证明 Agent 的造血能力，是 Manus 团队接下来需要直面的难题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_318fce89883842648f928d373c6ba60f@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 ｜京东集团：2024 年京东集团收入为 11588 亿元；Manus 邀请码被炒至 10 万；法大夫云法务小程序已深度融合 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195819286986368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 16:07:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>台铃电动车在江苏成立云步机器人公司</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，云步机器人（江苏）有限公司成立，法定代表人为孙木钳，注册资本 1000 万人民币，经营范围含第二类医疗器械生产、第二类增值电信业务、智能机器人的研发、智能机器人销售、工业机器人制造、服务消费机器人制造等，由台铃科技股份有限公司全资持股。</p><p><strong>Manus 邀请码被炒至 10 万</strong></p><p>3 月 7 日，最新国产 AI 产品 Manus 成为继 DeepSeek 之后又一火爆全网的产品。目前，该产品还在内测之中，用户可在登录后申请加入内测。据多家媒体报道，在二手交易平台上，所谓 Manus 邀请码价格最高被炒至 10 万元。在一些社交平台上，代写申请邀请码的邮件也成了有偿业务。（北京商报）</p><p><strong>哪吒 X 开启海外媒体试驾，全球化车型落地巴西市场</strong></p><p>36 氪获悉，近日，合众汽车携哪吒 X 在巴西举办开年以来首次主流媒体及车评人试驾活动，加速推进南美市场本土化进程。自 2024 年 7 月进入巴西市场以来，哪吒汽车已在当地设立分公司，完成超 1000 辆产品发运，预计 2025 年第一季度将在巴西落地 10 家门店。</p><p><strong>京东申请京东外卖商标</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查财产线索信息显示，近日，北京京东叁佰陆拾度电子商务有限公司申请注册「京东外卖」商标，国际分类为餐饮住宿，当前商标状态为等待实质审查。据媒体报道，今年 2 月，京东宣布启动外卖业务。相关负责人介绍，在 2025 年 5 月 1 日前申请入驻京东外卖的商家，全年 0 佣金。</p><p><strong>蜜雪集团日内一度涨超 10%，总市值超 1400 亿港元</strong></p><p>36 氪获悉，蜜雪集团日内一度涨超 10%，股价达 378 港元，总市值超 1400 亿港元。</p><p><strong>微信大「瘦身」，新功能可一键清理聊天中的原图、原视频</strong></p><p>36 氪获悉，近日，微信于 iOS/安卓双端上线新功能，「清理缓存」选项中，新增可清理「已接收的原图、原视频」和「已发出的原图、原视频」。此功能可进一步实现存储空间优化，助力存储空间再次「瘦身」，有望彻底解决一些用户被微信占空间困扰的问题。目前，已有用户实测，清理体积庞大的互发原图/原视频后，手机成功「减重」超三分之一。</p><p><strong>京东集团：2024 年京东集团收入为 11588 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，京东集团发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，2024 年京东集团收入为 11588 亿元。截至 2024 年底，京东体系的人员总数已经增加至约 67 万人。截至 2024 年 12 月 31 日止年度，京东的人力资源总支出达到了 1161 亿元。自 2017 年全面向技术转型以来，截至 2024 年底京东体系的研发投入已累计近 1400 亿元。截至发稿，京东美股盘前涨超 6%。</p><p><strong>京东集团：四季度营收 3470 亿元，同比增长 13.4%</strong></p><p>36 氪获悉，京东集团发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，四季度京东集团营收 3470 亿元，同比增长 13.4%，市场预期 3323.85 亿元。其中，商品收入同比增长 14.0%，超出同期实物商品网上零售增速，服务收入同比增长 10.8%，商品与服务收入均实现同比双位数增长。四季度，京东在带电品类、日百品类上均实现收入同比双位数增长，其中商超品类实现了连续四个季度的收入同比双位数增长。</p><p><strong>饿了么：推出骑手权益月恳谈会机制，坚持推动平台规则透明化</strong></p><p>36 氪获悉，饿了么官微发文称，目前已推出「骑手权益月恳谈会」机制，通过定期举办骑手、商家、用户、专家等沟通互动，进行算法公开和主题调研，积极听取各方反馈，对相关建议持续完善。饿了么方面表示，一直在积极推动算法的正面应用，并努力让平台规则更加透明。</p><h2>投融资：</h2><p><strong>「云通数达」已完成五千万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「云通数达」宣布已完成五千万元 A 轮融资。本轮融资由普华资本领投，数安基金、华旦资本等跟投，每日互动等老股东继续追投。融资将重点用于核心技术研发、数智绿波全球推广、交通数据深度治理及智能网联汽车场景拓展，进一步增强公司在智慧交通领域的创新能力。截至日前，数智绿波已在杭州、温州、太原、天津、保定等近 30 个地区落地应用，建设数智绿波带超 600 条，绿波公里数超 1000 公里，道路通行效率至少提升 20%，每天为市民节约 15～20 分钟的通勤时间。</p><h2>新产品：</h2><p><strong>法大夫云法务小程序已深度融合 DeepSeek</strong></p><p>36 氪获悉，法大夫云法务小程序已正式深度融合 DeepSeek，全面接入其大模型，构建法律垂直领域 AI 服务新生态。通过「法律垂直模型+行业知识库+智能平台」的创新模式，深度整合 DeepSeek 的语义理解、逻辑推理及多轮对话能力等强大功能，并融合企业法律服务专业场景数据。</p><p><strong>WPS AI 成为首个支持表格类产品深度思考的 AI 应用</strong></p><p>36 氪获悉，近日，金山办公旗下 WPS AI 数据助手升级，增添深度思考能力，并结合金山办公自主研发的文档图片识别与理解、图表引擎、跨格式数据融合等技术，接入 WPS 智能表格、WPS 多维表格、WPS 表格，成为国内办公软件赛道首个支持表格类产品深度思考的 AI 应用。用户通过新建 WPS 智能表格、WPS 多维表格、WPS 表格，在 WPS AI 选项卡之下选择 AI 数据分析功能，启用深度思考模式，即可限时免费体验这项最新的 AI 办公服务。</p><p><strong>鸿蒙智行：问界 M8 预售 12 小时小订超 2.8 万台</strong></p><p>36 氪获悉，鸿蒙智行公布，问界 M8 预售价 36.8 万元起，预售 12 小时小订超 28000 台。</p><h2>今日观点：</h2><p><strong>机构：2024 年全球可穿戴腕带设备市场出货量同比增长 4%</strong></p><p>36 氪获悉，Canalys 报告显示，2024 年，全球可穿戴腕带设备市场实现稳步增长，出货量达 1.93 亿部，同比增长 4%。这是继 2022 年市场调整后，连续两年实现增长，展现出复苏的势头。中国及新兴市场的强劲需求成为主要增长动力，弥补了美国、印度等成熟市场的下滑。</p><p><strong>菜鸟 CTO：「AI+物流」助力快递网点降本 30%</strong></p><p>36 氪获悉，近日，东南亚地区科技媒体刊登了菜鸟 CTO 李强（花名：在宽）的署名文章，分享 AI 自动驾驶在中国物流领域的应用，助力行业降本增效。文章中表示，如今在国内多个县域快递共配中心里，菜鸟研发的自动化分拣机、数字系统和无人车成为「新搭档」，运输成本就下降了 20%-30%。李强认为，新技术的不断涌现为物流行业的数字化和智能化转型提供了强大动力，有助于提升行业的整体运营效率和服务质量。目前菜鸟也在持续布局「AI+物流」，推进技术的商业化，让物流技术下乡出海。</p><p><strong>雷军：国产品牌全面崛起的时代开始了</strong></p><p>3 月 6 日下午，在北京代表团举行开放团组中，全国人大代表雷军回答记者提问时认为，国产品牌全面崛起的时代开始了。雷军感谢北京这片沃土和一流的营商环境，成就了小米在过去 15 年的高速发展和成长。未来小米将更加坚定走科技创新的道路，走高端化发展的道路，让广大的消费者体验到科技带来的美好生活。（央视新闻）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><strong>我国首批 120 吨级纯电动矿用卡车实现规模化应用</strong></p><p>从国家电投集团了解到，昨天（6 日）我国自主研发的 120 吨级纯电矿用卡车正式批量投入使用，标志着此类型矿车在国内露天矿山领域实现规模化应用。（央视财经）</p><p><strong>国家衞健委主任雷海潮：今年将发放育儿补贴，有关操作方案正在起草</strong></p><p>国家衞健委主任雷海潮在参加十四届全国人大三次会议江苏代表团开放团组会议时指出，人口问题仍是一个需要深入和动态研究的重要问题。今年将发放育儿补贴，国家衞健委正在会同有关部门，起草相关的育儿补贴的操作方案。要进一步的降低生育、养育和教育方面的成本，要大力发展托幼一体化的服务，为需要进行托育服务的家庭提供更多普惠性服务。（21 世纪经济报道）</p><p><br><strong>新突破，我国科研团队解锁太阳能电池「长寿密码」</strong></p><p>钙钛矿太阳能电池因其高效、低成本、轻量化等特点，被视为未来光伏技术的重要方向。然而，这类电池存在一个关键问题——稳定性较差，难以长期使用。3 月 7 日，华东理工大学的一项研究成功破解了这一难题，相关成果已发表在国际顶级期刊《科学》（Science）。据了解，科研团队成功找到延长钙钛矿太阳能电池寿命的关键方法，这项「命短」难题的破解，让人类距离用上更便宜、更轻薄的太阳能板又近了一大步。（央视新闻）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智驾发布会后，吉利的短板还是智驾 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195859557039752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 15:17:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韩永昌&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><p>当吉利银河高调宣布「未来所有全新和改款车型标配智驾」时，行业嗅到了一丝熟悉的气息。</p><p>这像极了极氪「一年磨三剑」的剧本重演。眼下，银河 L6、L7 已坐拥三档 DHT 与 EM-i 两个在售版本，若再叠加智驾版，「三代同堂」的局面或将复现。</p><p>吉利当然也考虑到了这一点，但如今的局面就是进退维谷。</p><p>在中阶智驾的普及上，比亚迪已经将高速 NOA 与自动泊车做到了 10 万元级标配，甚至下放到了 7 万元的海鸥身上。与之直面竞争的银河，连 L2 级辅助驾驶都没能全系搭载。</p><p>小鹏、智己、阿维塔都已经更新了车位到车位的高阶智驾，甚至长城董事长魏建军已经在重庆进行了两次直播，而自研智驾最早的极氪，在高阶的竞争中也开始落后。</p><p>这在以智能化为主基调的 2025 年，是用冰箱彩电大沙发也难以掩盖的竞争劣势。</p><p>因此，无论如何吉利都需要秀一波「技术肌肉」，这场持续 2 小时的 AI 智能科技发布会也在 3 月 3 日随之召开。</p><p>在这场发布会上，翼真并入银河，银河系列升级成独立品牌，吉利也带来了星睿云动力 2.0、星睿智算中心 2.0、AI Drive 大模型、千里浩瀚安全高阶智能驾驶系统、Agent OS 等 AI 技术，俨然要将 AI 技术贯穿到一辆车的方方面面。</p><p>但如此声势之下，在吉利的现售车型中，却并不能发现太多 AI 的影子，这场规模宏大的发布会，技术期货也更多于现货。</p><p>尤其是，这场发布会以银河品牌为主体，对银河的影响也最大，没有智驾功能的现售车型只能靠低价来维系销量。</p><p>银河在过去两年中成为了传统车企新能源转型的样板，但 2025 年想要冲击百万销量，还有不短的路要走。</p><h3><strong>「 发布会以智驾为重点，但还不是卖点 」</strong></h3><p>吉利这次发布会最亮眼的产品，要数与比亚迪「天神之眼」对标的「千里浩瀚」智驾系统。</p><p>比亚迪的天神之眼分为 A、B、C 三个级别的方案，千里浩瀚直接规划了 H1、H3、H5、H7、H9 共 5 个层级智驾方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_87dbfff4c4ab42cbac25ef1d7dba61b2@15545321_oswg36283oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">千里浩瀚</p><p>&nbsp;</p><p>千里浩瀚 H1 对标比亚迪天神之眼 C，与比亚迪在王朝网和海洋网已经量产落地的智驾能力相当，可以具备高速 NOA 和自动泊车能力。</p><p>千里浩瀚 H3，则比 H1 方案多了一项通勤 NOA，也就是从家到工作单位之间固定路线的领航能力。</p><p>千里浩瀚 H5，在传感器配置上多了一颗激光雷达，未来可以在功能上可以做到城区 NOA，以及车位到车位的领航功能，与比亚迪天神之眼 B 相当。这一级别的智驾功能，是如今华为、小鹏等智驾第一梯队已经具备的能力。</p><p>H7 与 H5 在具体功能的实现上几乎相同，H9 则具备全冗余、全备份的 L3 架构，还搭载双 Thor 芯片。当然这两个方案，还属于研发阶段。</p><p>一口气发布了 5 个智驾方案，吉利的技术底蕴确实不同凡响。曾经多个智驾团队各自为战的吉利，也终于有了统一的智驾品牌。</p><p>但不同于比亚迪一口气上市 20 余款智驾车型，吉利在量产上却打了个擦边球，此次发布会的智驾版新车，只有一辆智驾版的银河 E8，以及一辆仍未上市，仅仅亮相的银河星耀 8EM，这两款车型都搭载了千里浩瀚 H1 方案。</p><p>全新银河 E8 搭载智驾并不稀奇，2024 款银河 E8 刚上市时剑指小米 SU7，产品配置非常全面，彼时已经有激光雷达智驾款的存在。</p><p>如今的全新银河 E8，四个版本全系标配高速 NOA 和自动泊车，售价分别为 14.98、16.38、17.88、以及 19.88 万元。这个价格对于去年银河 E8 刚上市时 17.58-22.88 万元来说，已经降价颇多，非常划算。</p><p>然而，从智驾来看的话，却并不划算。</p><p>全新银河 E8 前三个版本带有高速 NOA 与自动泊车功能，但最低价也要 14.98 万元，最高要 17.88 万元，而这些功能已经在比亚迪 10 万元级别的车型上做到标配。</p><p>想要高阶的激光雷达智驾版车型，全新银河 E8 要 19.88 万元，即便 24 款银河 E8 的激光雷达版，也只要 19.08 万元，而激光雷达智驾版的车型，在去年就被埃安、小鹏等车企下放到 15 万元级。</p><p>虽然全新银河 E8 是搭载千里浩瀚智驾系统的首款车型，但真要仔细对比，这款车的最大卖点依旧不是智驾。</p><p>不可否认的是，除了智驾以外，银河 E8 的产品力依旧非常强大。即便这款车型在过去两个月的销量已经跌至千辆出头，但别忘了，这可是一款要与小米 SU7 竞争的车型。</p><p>除了这次发布会上唯一上市的新车以外，吉利在这次发布会上也明确表示，银河全新及改款产品都将搭载干里浩瀚不同层级的智驾方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_6690baeaddfd4ac2bd4c35b5006a9690@15545321_oswg48136oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">银河产品矩阵</p><p>&nbsp;</p><p>也就是说，除了全新 E8，未来还会有全新 E5、全新星愿、全新星舰 7EM-i，全新 L6/7EM-i，且这些车型都将拥有与比亚迪现款车型一样的高速 NOA 和自动泊车功能，甚至有更强的通勤 NOA 的能力。</p><p>不过，现售车型中，银河的智驾能力，大多是缺位的状态。吉利在智驾技术上的底蕴虽然深厚，对 AI 的押注也是行业罕见，但本次发布会上的技术大都在现售车型中难以体现。</p><p>没有量产产品，只能用「技术期待」来博声量，并不难看。如今新能源车市的竞争，如果连饼都不画，在传播上肯定低人一等，在销量上也会直接受影响。</p><p>但「技术期待」已经给出，「技术落地」短时间难以实现，银河想要维系销量，该怎么办？</p><h3><strong>「 挺过智驾空档期，用降价来稳销量 」</strong></h3><p>既然没有智驾，那就用降价来稳住销量，毕竟消费者不会跟钱过不去。</p><p>这次发布会，吉利将银河大部分车型进行了「全域降价」。银河 L6/7 EM-i 这两款刚刚上市的车型，继续保持首发权益的优惠价格，星舰 7 EM-i 起售价来到了 9.78 万元，银河 E5 起售价 10.78 万元，星愿则 6.88 万元起售。主力车型都有了数千元的优惠。</p><p>过去两年间，吉利银河的销售超 70 万台，成绩非常出色，今年银河的目标直奔百万，因此每个月都要冲刺更高的销量目标。</p><p>本次参与降价的车型，也都是销售主力，比如银河 E5 用了 20 天销量破万，星愿做到这个成绩只用了 16 天，而星舰 7 EM-i 甚至仅用了 13 天。今年 1 月，E5、星愿、星舰 7EM-i 分别登顶了各自细分市场的销量冠军，让银河一时间风光无两。</p><p>但 2 月份开始，比亚迪智驾款车型密集上市，这给了银河巨大的压力。整个 2 月，银河销售 76132 辆，较 1 月的 93545 辆出现了环比下滑。</p><p>新款车型银河 L6/7 EM-i 分别在 2 月 12 日与 14 日上市，距今已经超过 20 天，星舰 7 的销量破万速度没能延续。这两款车对标比亚迪秦宋两系车型，显然并不算成功。</p><p>除了银河 L6/7 EM-i 以外，星舰 7 EM-i 与比亚迪智驾版车型相比也不占优势。银河 E5、星愿也有了新的对手。</p><p>银河 E5 的对标车型元 PLUS 已经上市了智驾款车型，在 E5 连 L2 级别辅助驾驶还要选装时，元 PLUS 已经做到了智驾标配，甚至还把冰箱搬上了车。</p><p>星愿感受到的威胁则来自埃安 UT，几乎重合的售价区间，配置也十分接近，但 UT 却更大杯，更新颖，续航里程也要更长，消费者自然会用脚投票。</p><p>银河 L6/7 EM-i，星舰 7 EM-i，银河 E5，星愿，这五款车是银河的销售主力军。但这五款在售车型目前都没有智驾版本，也没有硬件预埋，未来也享受不到「技术平权」。</p><p>吉利在 AI 与智驾技术上秀了一波肌肉之后，市场上的消费者都开始期待这五款车型未来的智驾版，现款必须用低价才能维持住销量。但这五款车上市时间都还不足一年，市场就已经开始期待改款，这让银河有些难以招架。</p><p>尤其是 L6/7 EM-i，上市还不足 1 个月，如今已经有三档 DHT 的老款 L6/7，和新款 L6/7EM-i 两版车型同时开售，如果再出一款智驾版，就又会陷入极氪的三代同堂局面，如果年内不及时推出智驾版，竞争优势很难维持，着实进退维谷。</p><p>吉利这场发布会，全方位的展示了吉利的技术底蕴，这是好事，但落实到产品上，或者消费者身上的，目前并不多。而且技术的强大给了消费者更多的想象空间，还对现款造成了挤压，销售端无故多了一层压力。</p><p>从这次技术发布会，到技术实际上车，银河还有一段不短的路要走，毕竟 E8 是售价较高的车型，老款也有智驾的配置，而现有的五款主力车型，都没有智驾的选项。想要挺过这段智驾空档期，唯有保持低价的策略。</p><p>吉利身上有很多标签，唯独智驾是最弱的一个。长安、奇瑞、东风绑定了华为，上汽与广汽在 Momenta 的支持下也有着非常出色的智驾能力，长城董事长魏建军已经两次智驾直播挑战山城重庆，比亚迪也全系用上了天神之眼。唯有吉利，自研多年进展却非常缓慢。</p><p>这次「全域 AI 智能战略」发布会之后，吉利的技术底蕴给了行业很大的震撼，但智驾还是没有实质性的突破。想必接下来，吉利会给人带来更多的惊喜吧。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合资车企反攻，广汽丰田推出首款 10 万级智能电动 SUV｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195605568929156?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 13:23:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤</p><p>年初，在比亚迪掀起超大规模的智能驾驶普及运动后，从新势力到传统车企，乃至合资车企，都开始将智驾作为核心卖点，力度空前。</p><p>3 月 6 日，广汽丰田发布了其首款智能电动车型铂智 3X，新车共有 7 款配置，售价为 10.98-15.98 万元。值得关注的是，这是广汽丰田的首款 10 万元级智能纯电 SUV，价格门槛大幅降低；同时，铂智 3X 也是广汽丰田的首款激光雷达车辆，将带激光雷达的高阶智驾车型价格打入 14 万级市场。</p><p>而在力推高阶智驾时，铂智 3X 还保留了广汽丰田的安全品质，以及大空间等核心产品价值。用广汽丰田的话来说，这是一款「很新势力也很丰田」的家用车。</p><p>过去几年，在比亚迪祭出「油电同价」、小米、蔚小理、华为系等主导智能电动浪潮后，合资车企在中国几乎难有还手之力，只能降价来堪堪稳住市场。</p><p>但情况从 2025 年开始或发生一些变化。最明显的变化是，合资车企开始积极拥抱智能化，向新势力头部水平看齐。</p><p>广汽丰田铂智 3X 搭载激光雷达、角逐高阶智驾就是一大力证。</p><p>硬件层面，铂智 3X 智驾版配置了高阶智芯片英伟达 Orin-X、1 颗激光雷达，整车传感器共 27 颗，这是行业高阶智驾的主流方案。</p><p>在软件算法方面，广汽丰田联合了国内头部智驾技术公司 Momenta，搭载了 Momenta 最新的一段式端到端大模型方案。其高阶智驾体验得以迅速追平国内第一梯队水平。</p><p>官方表示，通过 AI 数据飞轮持续进行训练，长短期记忆结合，解决罕见长尾问题识别，铂智 3X 可以实现不依赖高清地图的「类人驾驶」，无论是城中村「鬼探头」，还是暴雨夜视穿行，系统都能提前预判。</p><p>在智能座舱方面，铂智 3X 全系标配了 14.6 英寸多功能触控显示屏、高通骁龙 8155 车规级芯片，拥有四音区语音交互、全景天幕、50w 超快无线充电等功能。从座舱体验来看，铂智 3X 与国内新势力已经不再是断层式差距。</p><p>当然，除了主打智能纯电性价比，广汽丰田还着重强调了品牌的安全基因，依托过往造车经验，将高质量、高安全特性同步下放至 10 万级入门车型。</p><p>根据官方信息，车身安全方面，铂智 3X 被动安全车身高强度以上的特殊钢材占比达 70% 以上，其中 1500 兆帕热成型材料占比更达 30%；车身中部采用了全部由热成型材料构成的&nbsp;「十字贯穿式结构」和「5 道地板横梁」。</p><p>电池安全方面，铂智 3X 采用了超越国标的防护标准，实现单一电芯热失控后不起火不爆炸、不因热量传递导致相邻电芯热失控；</p><p>广汽丰田表示，铂智 3X 完全遵守了丰田安全备份开发理念，设置了「三双一冗余」安全保障，采用制动助力双系统、制动助力双电源、驻车制动 ECU 左右轮交叉双控制，以及在必要时可一键切断电源的「紧急下电按钮」，为纯电车多加一层物理安全冗余。</p><p>除此之外，广汽丰田还在车用大空间方面对标新势力。车内座椅拥有多种布局方式，前排座椅支持 180 度一键放平，后排靠背支持 20°大角度调节，前排放倒后可形成「大平层」。</p><p>这是广汽丰田「中国自研」的首款战略车型。积极卷入国内的智驾、智舱、大空间竞赛，同时融合在华深耕 20 余年的安全与品质理念，广汽丰田希望能够重新唤醒用户期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>探店特斯拉：焕新 Model Y 已获 20 万订单，将努力引入 Cybertruck</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3194198941613700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 10:18:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;徐蔡钰&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;李勤</p><p>「网上没赢过，现实没输过」的特斯拉 Model Y，还在继续赢么？</p><p>这款 2024 年卖出 48.1 万辆的销冠车型，今年迎来改款焕新。1 月 10 日，特斯拉宣布新款 Model Y 开启预订。新款 Model Y 后驱版续航 593 公里，售价 26.35 万；长续航版则为 719 公里，定价 30.35 万元。</p><p>相较特斯拉过去改款换代的大涨价，此次 Model Y 的售价并未有较大波动，后驱版价格上浮仅有 1.36 万元。</p><p>特斯拉一改往日习惯背后，中国市场已经变天了。</p><p>明星产品小米 SU7，在 2024 年 12 月及 2025 年 1 月，连续两月超越特斯拉 Model 3，成为纯电轿车的销量冠军。</p><p>特斯拉霸占多年的销冠位置出现动摇，并且这样的风险还在增加。</p><p>2025 年，拥有一定经验积淀的自主品牌，将带着一众新产品，重新对 Model Y 发起挑战。</p><p>与特斯拉品牌力相当的小米，旗下 SUV 车型 YU7 将在 5-6 月推出；销量已见起色的小鹏，其中型纯电 SUV G7 已经登陆工信部新车公示名单；</p><p>鸿蒙智行旗下智界 R7 今年 1 月实现 1.1 万交付量，位列 25 万元以上纯电 SUV 销量冠军；已在家用车市场打开知名度的理想汽车，也将在今年推出纯电车型 i7。</p><p>这次，Model Y 面临的不再是口号式的威胁，而是贴身肉搏的真切对抗。</p><h3><strong>每天每店卖出 100 台，新 Model Y 又爆了？</strong></h3><p>2025 年 2 月 26 日，特斯拉焕新版 Model Y 开启交付，全国门店同步上线了展车与试驾车。</p><p>与小米 SU7 上市时，各地预约排队试驾的火热场景不同，36 氪走访特斯拉位于北京东城区、朝阳区、大兴区的 4 家门店，<strong>特斯拉门店来访客户数量不多，试驾车也无需排队等待。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_2e43485088684c42aad9543d8f646867@5809365_oswg80715oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉门店实拍</p><p>但特斯拉新 Model Y 的订单情况，好像不似门店这般冷清。多位销售人员告诉 36 氪：</p><p><strong>「从 1 月 10 号开启预订到今天，北京每个店每天差不多都能新增 100 个订单」、「有一个全国范围的数据，新 Model Y 已经积攒了 20 万的订单」。</strong></p><p>不过，这「20 万」的订单中，包含着大量可退订单。在开启交付之前，用户在特斯拉官网为 Model Y 支付定金时，订单页面有「定金可退」的协议字样。但 2 月 26 日开启交付后，「定金可退」的字样便已消失。</p><p>展车与试驾车到位后，来店用户多数已经支付 1000 元定金，「盲定数量不少，这些客户一直在等实车，我们刚发朋友圈说车到店，他们就找过来要看车试驾」。</p><p>试驾过后，这 20 万订单的转化率如何？</p><p>有特斯拉人士告诉 36 氪，<strong>长续航版本的转化率会更高，「标准后驱版的交付流程在加快，原本预计 4 周后才能提车的用户，现在有部分已经开始预约提车了」。</strong></p><p>开启交付后，延长时间的首发权益，为特斯拉争取了最后的冲刺。</p><p>在 2 月 26 日-28 日下订的用户，仍然可以享受价值 8 千元的两年免费延保；1299 元购原价 5200 元的特斯拉家庭充电桩，或以 1 元/度电的优惠价（原价 2-3 元不等），在特斯拉官方超充站享受 6 年/5000 度电（约为 3 万公里里程）。</p><p>虽然没有车价直降，但特斯拉通过保险+充电的组合，提供了 1.1 万元以上的优惠。这打动了不少用户，有销售人员向 36 氪表示，最后两天的首发权益，让其收获了数十位新下单用户。</p><p>36 氪从特斯拉交付中心了解到，<strong>开启交付后首周，新 Model Y 全国的交付量超过 6000 辆。北京地区的交付数量��有数百辆，而过去，这个数字在 1000-3000 辆不等。</strong></p><p>「现在只是第一周，产能还会爬坡，而且现在的交付周期，基本已经排在 4-6 周以后了」，特斯拉人士向 36 氪表示。</p><p>不过，特斯拉的竞争对手们似乎没有出现强烈反应。</p><p>36 氪走访鸿蒙智行、小鹏、极氪等门店，和过往贴出与 Model Y 的配置对比不同，「我们的优势还是很明显的」，多位鸿蒙智行的销售向 36 氪表示。</p><p>当然，新款 Model Y 的品牌力和号召力依然不容小觑。</p><p>有行业人士告诉 36 氪，焕新版 Model Y 推出后，乐道高层曾向 CEO 李斌详细对比两款车，表示乐道 L60 有全面优势。</p><p>但眼下，从两款车的订单情况看，国内新造车公司依然不能盲目乐观。</p><h3><strong>FSD 入华了，但特斯拉不建议用户购买</strong></h3><p>与焕新版 Model Y 同期上线的，还有特斯拉隐藏许久的杀手锏：FSD（完全自动驾驶）。</p><p>2 月 25 日，特斯拉向中国地区部分用户推送了以智能驾驶为核心的软件更新。此次更新后，特斯拉的辅助驾驶可以实现识别信号灯、掉头等高阶功能。</p><p>有特斯拉人士形容这次更新为，「更新后，你的特斯拉可以自己开车带你兜风了」。</p><p>但这次高阶智驾功能的更新，似乎没有为特斯拉带来特别的增量，甚至特斯拉官方销售也不希望用户立刻购买 FSD 服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250307/v2_501f4897953949a2b601d67ede90376e@5809365_oswg58803oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 示意</p><p><strong>「现在更新的其实不是 FSD，是一种比较高级别的辅助驾驶，说实话，我们不建议你立刻 6.4 万购买」，多位特斯拉销售坦言。</strong></p><p>「特斯拉的高级辅助驾驶刚刚更新，现在用的是国外数据训练的版本，在中国不一定好用，造成的事故和违章需要您本人来承担」。</p><p>「不妨再观察一段时间，有可能一周就变好用了，也有可能是两三个月。并且，6.4 万的价格太过昂贵，我们会推出 FSD 每月付费订阅的制度，现在购买真的不划算」。</p><p>与国内车企以智能驾驶为主要卖点不同，特斯拉的销售策略反而是让用户谨慎选择智能驾驶。</p><p>这也许是欲扬先抑。</p><p>特斯拉「FSD」在华开启推送后，媒体与车主都纷纷开启测评。理想汽车 CEO 李想公开表示，相较特斯拉 FSD，理想 AD Max 的接管次数明显更少。</p><p>在本地化尚未成熟前，选择保守的推广路线，对特斯拉 FSD 而言反而是一种保护。</p><h3><strong>新车计划：重燃希望的 Cybertruck</strong></h3><p>特斯拉今年还有一记大招，便是 Cybertruck。</p><p><strong>有特斯拉人士告诉 36 氪，特斯拉今年在中国市场的核心目标之一，就是引入 Cybertruck。</strong></p><p>这款纯电皮卡车型，近几年拥有颇高的热度。马斯克曾官宣，Cybertruck 订单数量突破百万；根据第三方机构测算，Ctbertruck 的订单量则已经超越 200 万辆。</p><p>然而，Cybertruck 的交付量却不如订单数量耀眼。据海外媒体与机构预测，Cybertruck2024 年的总销量可能在 3.5 万-5 万辆，远不及此前官方公布的百万预定量。</p><p>中国市场对皮卡这一车型的需求量的确不大，但 Cybertruck 传递的创新与前锋精神，可能会重新唤醒年轻消费群体对特斯拉的关注。</p><p>毕竟，特斯拉最开始便以这样的形象，收获大量消费者的喜爱。但随着中国自主品牌不断向前探索，特斯拉在中国市场如今反而成为相对「保守」的选择。</p><p>在价格、配置以及体验上，国产汽车已然媲美甚至超越特斯拉。虽然喊出「尽管对比」的口号，但 Model Y 与特斯拉，的确面临着更大的挑战与压力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打破国际大厂芯片先进封装垄断，杭州团队获数亿元融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3194491175779974?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-07 09:27:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近日，晶圆级扇出型先进封装及 Chiplet integration 方案供应商「晶通科技」二期项目获数亿元融资。本轮融资由力合资本、达安基金、安吉产业基金和辰隆集团联合投资，资金将主要用于生产基地二期封装产线扩建、研发及市场投入。独木资本继续担任独家财务顾问。</p><p>「晶通科技」是一家专注于晶圆级扇出型先进封装技术的 Chiplet 方案提供商，通过自主研发的」FOSIP 高密度晶圆级扇出型「与 「Chiplet Integration 小芯片系统集成「两大方案，以「MST Fobic」技术实现亚微米线宽的高密度互连及多芯片三维堆叠，主要服务于高性能计算、移动终端和自动驾驶等领域的芯片封装，助力国内人工智能产业的崛起。</p><p>当前全球半导体先进封装市场保持快速增长，Yole 数据显示，2023 年扇出型封装市场规模为 27.38 亿美元，预计到 2028 年将以 12.5% 的年复合增长率增至 38 亿美元，其中超高密度扇出封装细分领域增速最快（年复合增长率 30%）；而全球 Chiplet 市场规模将由 2023 年的 31 亿美元增长至 2033 年的 1070 亿美元，CAGR 约 42.5%。市场驱动力来自 5G 通信、AI 芯片和自动驾驶对高算力芯片的需求，传统封装技术难以满足 14 纳米及以下制程芯片的高密度集成要求。</p><p>「晶通科技」总经理蒋振雷指出，"当前超高密度扇出封装和小芯片集成封装 90% 以上的市场份额被台积电、三星等国际大厂把控。大陆在整体工艺及生产能力上都还落后一段距离。</p><p>基于此，「晶通科技」通过自主研发的」FOSIP 晶圆级扇出型」与「Chiplet Integration 小芯片系统集成「双技术路径布局市场。其中，FOSIP 晶圆级扇出型先进封装北制程技术对标国际头部 FO 大厂方案，可实现三维堆叠，内部互联密度可达 2-5 微米线宽。而晶通嵌入式硅桥的小芯片集成技术内部互联密度可达 0.5 微米以下。晶通目前已跟手机、医疗、图像处理、边缘计算等多个领域的客户进行了方案对接和工程验证。</p><p>蒋振雷介绍，"晶通的‘bridge die+FO’技术,即'MST Fobic'技术通过将硅桥取代互联中介层，并将高密度 RDL 重布线层替代 ABF 基板层，封装厚度大幅减小，该方案比 CoWoS 方案成本降低至少 30%。更重要的是，晶通封装方案既能满足手机电脑或平板以及各种 AI 终端的 SoC、处理器、算力芯片、端侧 AI 伺服器的薄型化需求，又满足了 AI 芯片内部的高密度互联、高带宽、高通讯速率的需求，这是国内目前独有的技术能力。目前晶通正在做量产前的最后准备。」</p><p>36 氪了解到， 「晶通科技」的扬州生产基地当前月产能为 bumping/wlcsp/ewlb 的 1 万片左右，或 Fosip/Fobic2000-3000 片高阶产能，客户覆盖手机、GPU 及 AI 芯片等领域诸多知名客户。</p><p>技术层面，公司已构建从设计仿真、中介层加工到封装测试的全流程能力，掌握包括「Chiplet Integration 小芯片系统集成「工艺在内的 90 余项专利。</p><p>现阶段，「晶通科技」正推进封装设备和材料的国产化验证，目标计划通过二期产能扩建将月产能逐步提升至目前的 8-10 倍，同时实现 MST Fobic 技术的大规模量产。</p><p>蒋振雷认为，"未来三年将是 Chiplet 技术爆发期，特别是大模型推理芯片和自动驾驶域控制器，对晶圆级封装的需求增速会超过 40%。随着 3nm 以下制程逼近物理极限，先进封装在半导体产业链的价值占比将从现在的 15% 提升到 25% 以上，这个窗口期最多只有五年。"</p><p>「晶通科技」团队核心成员来自应用材料、苹果、Intel 和日月光等集成电路领域全球头部的制造及封装公司，技术顾问严晓浪为浙江大学微电子学科带头人，研发副总王新曾在国外大厂有十多年高端 fan out 和 Chiplet 封装研发项目经验，总经理蒋振雷拥有 16 年封装行业创业经验，生产团队主要来自华天科技、通富微电等国内封装大厂。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p>达安基金合伙人戴韵秋表示：扇出型封装是异构集成的核心驱动力，将重塑半导体产业链价值分配。随着台积电的 InFO（集成扇出型封装）技术被苹果、英伟达等巨头采用，其资本开支向先进封装倾斜，封装环节在半导体价值链中的占比提升。扇出型封装传统上聚焦高端市场（如智能手机 APU、服务器 GPU），但其降维打击潜力正在显现。晶通科技在 AI 算力爆发周期中占据关键卡位，其硅桥方案有望切入国产「英伟达」「AMD」供应链。晶通科技凭借自主可控的专利技术成为国产替代关键力量，其聚焦高端扇出型封装细分市场，通过「Chiplet+扇出」集成方案形成差异化优势。我们相信，在中美竞争背景下，晶通科技凭借其技术突破，跻身扇出型封装领域全球第一梯队指日可待。</p><p>力合资本合伙人唐越表示：随着半导体制程发展面临瓶颈，以及美国对我国 14nm 以上制程的限制，先进封装技术和 Chiplet 架构成为行业发展的必然趋势。其中，Fan-out 技术作为先进封装领域主流技术之一，也为 Chiplet 集成方案提供了重要的平台基础。在 Chiplet 封装领域，台积电的 CoWoS 和 InFO 技术占据主导地位，CoWoS 主要为英伟达、谷歌、AMD 和亚马逊等客户服务，而我国企业为了通过 chiplet 解决制程问题，对成本更为敏感，这恰是晶通的先进封装技术有优势的领域。晶通科技在国内率先掌握了高密度晶圆级扇出（Fan-out）封装及小芯片集成技术，并以此为基础，提供从晶圆级扇出型封装、Fan-out PoP 堆叠封装到多芯片混合封装，再到 Chiplet Integration 小芯片集成的全链条代工服务。这些技术广泛应用于手机、GPU、AI 芯片等诸多领域，展现了企业强劲的发展潜力和广阔的市场前景。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长春一东：一汽股权公司拟减持不超 3% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198956827999879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 19:47:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长春一东公告，一汽股权投资（天津）有限公司计划通过集中竞价交易和大宗交易方式减持公司股份合计不超过 424.55 万股，即不超过公司总股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汤姆猫：公司在 AI 业务上确立了「AI+IP+Agent」的业务发展方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198954877943175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 19:45:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，汤姆猫 (300459.SZ) 发布投资者关系活动记录表公告称，公司在 AI 业务上确立了「AI+IP+Agent」的业务发展方向，围绕该业务发展方向，公司将从以下几个维度深入推进产品的研发与升级工作：在产品形象上，汤姆猫家族 IP 包含 6 个经典的 IP 角色形象，公司将尽快推出不同 IP 形象的 AI 情感陪伴机器人，以满足不同用户对不同 IP 形象的喜爱需求。基于在多模态技术架构、大模型驱动、任务规划逻辑等方面的深层次共性，公司将在生态协作、情感化任务执行等领域探索与其他 AI Agent 的结合，将大模型、数据、工具多维一体融合进公司的家庭智能硬件终端上，推动 AI 从单一功能向「全能伙伴」演进。公司也将与各类机器人相关产业方探讨更丰富的产品形态，例如便于携带的小型机器人、能够运动的机器人等，持续丰富产品形态矩阵，满足用户在不同场景下的使用需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中创新航：公司股份获纳入港股通证券名单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198952642248327?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 19:42:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中创新航在港交所公告，根据上交所发布的通知，公司股份已获纳入沪港通下的港股通标的证券名单，并于 2025 年 3 月 10 日起生效。公司董事会认为，公司股份获纳入港股通标的证券名单，将有助于扩大本公司的投资群体，提升公司股票的流动性和市场活跃度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国近半地区提前实现 2025 年宫颈癌筛查目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198838315368065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 17:46:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《中国疾病预防控制中心周报》近日公布了 2023 至 2024 年我国女性宫颈癌筛查率数据，35 至 64 岁女性的整体筛查率超过 50%。2023 年，国家衞健委等 10 部门发布《加速消除宫颈癌行动计划（2023—2030 年）》，设定了「到 2025 年我国适龄妇女宫颈癌筛查覆盖率达到 50%、到 2030 年达到 70%」的目标。2023 至 2024 年，中国疾控中心团队在 31 个省份开展了宫颈癌筛查率调查。结果显示，35 至 64 岁女性的筛查率达到 51.5%，20 岁及以上女性的筛查率为 36.8%。35 至 64 岁女性的整体筛查率已提前实现 2025 年目标。同时，我国接近一半的地区已提前实现 2025 年目标。农村筛查覆盖率为 48.2%，仍低于 2025 年目标。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板国脉科技：公司现已完成部分居家养老场景 AI 智能体的原型开发，相关技术成果尚未形成商业化收入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198741864136073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 16:08:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国脉科技 (002093.SZ) 发布股票交易异常波动公告称，公司关注到部分媒体将公司列为 AI 智能体（AI Agent）核心龙头股。公司基于在身联网、智慧康养领域的技术积累，现已完成部分居家养老场景 AI 智能体（AI Agent）的原型开发，目前产品正处于场景适配度优化和用户体验提升阶段，相关技术成果尚未形成商业化收入，短期不会对公司经营业绩产生重大影响。敬请广大投资者关注技术转化周期风险，理性判断投资价值。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百利天恒：拟定增募资不超 39 亿元，用于创新药研发项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198726425263747?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 15:52:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百利天恒 (688506)3 月 9 日晚间公告，公司拟向特定对象发行股票募资不超过 39 亿元，扣除发行费用后将全部用于创新药研发项目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板云内动力：公司无人配送车尚处于道路测试阶段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198725356142209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 15:51:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[云内动力 (000903.SZ) 发布股票交易异常波动公告称，公司股票于 2025 年 3 月 5 日至 7 日连续 3 个交易日收盘价格涨幅累计偏离值达到 20.60%，属于股票交易异常波动。公司与中交机电的燃料电池发电系统合同暂无实质性进展，割胶机项目生产线安装调试基本完成。昆明市政府已向公司颁发智能网联汽车道路测试牌照，目前正与中国邮政云南省分公司等开展无人配送车道路测试。除上述事项外，公司无应披露而未披露的重大事项。目前，公司无人配送车尚处于道路测试阶段，能否实现产业化仍存在不确定因素，智能割胶机后续能否实现大规模商业化应用，尚存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赤峰黄金：H 股将于 3 月 10 日挂牌并上市交易</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198719374785925?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 15:45:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，赤峰黄金 (600988)3 月 9 日晚间公告，经香港联交所批准，公司发行的 2.06 亿股 H 股股票（行使超额配售权之前）将于 2025 年 3 月 10 日在香港联交所主板挂牌并上市交易。公司 H 股股票中文简称为「赤峰黄金」，股份代号为「6693」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒瑞医药：注射用 HRS-4029 获批临床试验</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198714402340486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 15:40:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒瑞医药发布公告，公司子公司福建盛迪医药有限公司、北京盛迪医药有限公司近日收到国家药监局核准签发关于注射用 HRS-4029 的《药物临床试验批准通知书》，将于近期开展临床试验。注射用 HRS-4029 为一款新型神经保护剂，可减轻兴奋性神经毒性，拟用于治疗急性缺血性卒中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车董事长何小鹏：为「杭州六小龙」鼓掌，广东的「同学们」也在摩拳擦掌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198667174510217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 14:52:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 9 日，全国人大代表、小鹏汽车董事长何小鹏在接受媒体采访时表示，为「杭州六小龙」鼓掌，广东的「同学们」也在摩拳擦掌。何小鹏表示，粤港澳大湾区拥有国内最完整的智能硬件供应链体系，广东机器人企业已从「七剑客」发展为「七十剑客」生态矩阵，在人才储备、技术转化效率上具备显著竞争力。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董明珠回应专卖店更名董明珠健康家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198664065498498?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 14:49:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期多地格力专卖店更名为「董明珠健康家」，引发关注。日前，全国人大代表、珠海格力电器股份有限公司董事长兼总裁董明珠回应称，之所以更名，也是想以个人名誉作保的方式将「信任流量」转化为「品质认知」，从而实现从产品制造向健康服务转型的战略升级，与消费者构建更稳定的情感链接。（中国新闻网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳罗湖青年创业福利，创业团队最高 3 年 300 平方米免租</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198661631508101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 14:46:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，罗湖区推出了针对青年创客的人才大礼包。这个大礼包涵盖了办公空间、居住保障、现金补贴以及多项便利服务。在办公空间方面，罗湖区为青年创客提供了充足的创业空间。个人可享受 10 平方米办公空间免租半年的优惠，而团队作战则可申请最高 300 平方米的办公区免租三年。首批开放的创业空间总面积达到 4.5 万平方米，包括科创大厦、粤海城 T2 栋、福泰克 AB 栋等多个地点。（深圳晚报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天津港总体规划获批 2035 年吞吐量可达 3500 万标准箱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198521081740937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 12:23:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，日前，交通运输部、天津市人民政府联合批覆《天津港总体规划（2024—2035 年）》。天津港定位为国际枢纽港和沿海主要港口，到 2035 年港口集装箱吞吐能力可达 3500 万标准箱。按照规划，天津港将全面提升公共基础设施能级，规划五条航道，其中最高通航等级达 30 万吨级，满足最大船舶通航要求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉金色无人驾驶出租车亮相得克萨斯超级工厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198422045621889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 10:43:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，特斯拉 CEO 埃隆·马斯克 3 月 9 日在社交平台 X 上转发了一条关于特斯拉无人驾驶出租车（Cybercab）的贴文，贴文提到：「特斯拉 Cybercab 今天在得克萨斯超级工厂附近自动驾驶巡游。真等不及这些车遍布公共道路的那一天了。」视频中是一辆金色的特斯拉 Cybercab，据博主介绍，这是一辆双座车。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国能建葛洲坝集团与国家数字建造技术创新中心签署合作共建协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198406201982593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 10:27:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据中国葛洲坝微言微信公众号消息，中国能建葛洲坝集团与国家数字建造技术创新中心签署合作共建协议，约定将围绕科技研发、平台建设、人才交流培养、科研成果提升、产业化推广等领域深化战略合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 发布 NXTPAPER 11 Plus 平板及 TCL 60 系列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198402699869569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 10:23:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，TCL 在 MWC 2025 上推出 TCL NXTPAPER 11 Plus 平板，该产品采用第四代 NXTPAPER 彩墨护眼显示技术，具备柔和的防眩光效果和类纸观感，能有效缓解眼疲劳。同时发布的全球版 TCL 60 系列，包括 TCL 60 NXTPAPER 和 TCL 60 SE NXTPAPER 5G 两款护眼机型以及 TCL 60R 5G、TCL 60 5G、TCL 60 SE 和 TCL 605 四款智能手机，为用户提供多样化选择。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：2025 年 2 月份居民消费价格同比下降 0.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198371883269508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 09:52:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局发布数据，2025 年 2 月份，全国居民消费价格同比下降 0.7%。其中，城市下降 0.7%，农村下降 0.7%；食品价格下降 3.3%，非食品价格下降 0.1%；消费品价格下降 0.9%，服务价格下降 0.4%。1—2 月平均，全国居民消费价格比上年同期下降 0.1%。2 月份，全国居民消费价格环比下降 0.2%。其中，城市下降 0.2%，农村下降 0.1%；食品价格下降 0.5%，非食品价格下降 0.1%；消费品价格持平，服务价格下降 0.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：2025 年 2 月份全国工业生产者出厂价格同比下降 2.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198371050815106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 09:51:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局发布报告，2025 年 2 月份，全国工业生产者出厂价格同比下降 2.2%，环比下降 0.1%，降幅比上月均收窄 0.1 个百分点；工业生产者购进价格同比下降 2.3%，环比下降 0.2%。1—2 月平均，工业生产者出厂价格比上年同期下降 2.2%，工业生产者购进价格下降 2.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江兰溪一批大项目集中签约和开工总投资超 490 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3198344796667267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-09 09:24:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 8 日，兰溪举行 2025 年第一批重大项目集中签约和开工投产（投运）活动，总投资超 490 亿元。 本次集中签约的重大项目包括生物基新材料产业基地、新型丙烯酸酯材料、镁铝合金装饰面板、高性能着色新材料等新材料项目，数字经济智造基地、5G 终端智造等数字经济项目，以及游埠古镇文旅综合体、全域影视基地运营等文旅项目。这些项目符合兰溪「1+4+X」主导产业体系的发展需要，将有力带动产业链上下游项目加速集聚，推动当地优势主导产业提档升级，为兰溪加快培育发展新质生产力注入强劲动能。（兰溪发布）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒 2》全球票房已超 148 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3197613339311745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-08 21:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 8 日晚间，据灯塔专业版数据，《哪吒之魔童闹海》全球票房（含预售及海外）已超 148 亿元，与全球排名第六的《复仇者联盟 3》相差不足 1 亿元。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>