<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>中欧国际工商学院金融学教授黄生：贸易战变局下中国企业出海的破局之道与全球化路径|2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398289347463555?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:38:18  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，中欧国际工商学院金融学教授黄生带来《贸易战解析与中国企业破局策略》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3935,2623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_0d305be82a074f7685cc2744ff53de93@5868219_oswg1897923oswg3935oswg2623_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为黄生演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尊敬的各位领导、各位嘉宾，台下的各位企业家们：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家上午好！非常荣幸受到主办方 36 氪的邀请，来到这场出海盛会，与大家分享中欧国际工商学院关于中国企业全球化出海的研究成果，以及我们对未来发展方向的思考。这些成果主要源于中欧过去 30 年的办学实践，特别是中欧 EMBA 一万六千名校友所在的中国各行各业优秀企业在国际化进程中的丰富案例。通过将这些案例与学术理论相结合，我们构建了一套研究框架，这也是我今天想要重点汇报的内容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中欧 EMBA 开设了诸多与企业直接出海相关的课程。值得欣喜的是，昨天我们刚从义乌回来，一位参加过我们 EMBA 非洲课程的同学反馈，课程收获巨大。在课程中，我们为他对接了非洲当地政府、商会以及已成功出海的中国企业，如传音控股。借助这次课程，他迅速在非洲找到了合作对象，成立了办事处并招聘到员工，仅用 4 天就完成了关键布局，效率极高。这充分展现了我们学院校友在出海实践方面的活力与成果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，我们正与北京、上海等地的政府部门合作，开展推动中国企业出海的专项研究。通过深入调研与访谈，我们将研究成果与政府共享，助力政府探索更有效的方法，推动辖下企业「走出去」，提供切实可行的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，我将从以下三个方面进行分享：首先，快速解析贸易战的本质；其次，基于上市公司数据，汇报中国企业出海的实践情况；最后，重点介绍我们梳理出的中国企业国际化方法论、研究结果，包括分析框架、对跨国企业国际化成果的借鉴，以及重点行业的出海模式、成功策略与挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、近期关税与贸易战解析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;关于贸易战，各界讨论热烈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从经济学角度看，全球化的本质是分工合作。由于各地资源禀赋不同，各国发挥自身优势进行生产，然后相互交换。以往，中国企业制造产品出口到美国，获取美元后再投资美国，这既推动了美国资产价格上涨，也巩固了美元的国际地位，双方在原有模式下各有所得。但这种模式难以持续，因为它给两国都带来了问题。在美国，从国际化中获益最多的并非普通劳动人民，而是跨国大企业及其背后的股东和资本，劳动收入占比相对较低，这引发了美国劳动阶层的不满。而中国长期处于产业链中低端，生产衬衫、袜子等产品，随着发展，必然希望向价值链上游迈进，涉足飞机制造等高端产业，这种发展诉求的差异导致了矛盾的产生。最终，呈现出美国越来越「中国化」，中国越来越「美国化」的趋势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所谓美国越来越「中国化」，是指美国需要解决供给端问题。美国需求旺盛，但供给能力不足，因此要像中国一样，强化自身供给能力，推动制造业回流。不过，并非所有制造业都能回流美国。从数据来看，2010 年起，美国制造业在私营部门就业中的占比基本稳定，不再下降，维持在 10% 左右，这意味着低端制造业继续外流，而高端制造业创造的就业岗位在增加，美国在产业结构上对高端和低端制造业进行了重新分配。此外，美国出于经济和国家安全的考量，也必须加强高端制造业。例如，若美国无法制造舰船，其军事力量将受到严重制约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国越来越「美国化」，即中国要着力解决需求端问题，这是一项系统工程。中国需要大力培育中产阶级，转变投资重于消费的理念，将重心向消费倾斜。这并非周期性调整，而是发展方式和结构性的深刻变革。从外部环境看，中国强大的生产能力、完善的供应链体系、专业的人才队伍以及政府的有力扶持，使得国内制造能力远超自身消化能力，中国企业「走出去」 成为必然选择。在此过程中，中国企业最重要的是锻造全球胜任力，这也是中欧过去 30 年一直努力推动的方向，国际化是我们商学院的核心基因。以帮助义乌校友前往非洲为例，这是中欧 EMBA 培养学生「走出去」能力的生动实践。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，中国企业国际化过程中，风险控制至关重要。通过研究中欧校友企业的成功经验，我们发现，这些企业很少采用单一模式出海，而是根据不同地区、不同出海阶段，灵活选择多元化的模式，包括地域、手段和方式的多元化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、中国企业出海概况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下来，我们通过中国 A 股上市公司的数据，来宏观了解中国企业出海的现状。在一线城市，企业出海已成为热门话题，二三线城市的企业「走出去」也达到了相当高的水平。中国上市公司作为国内优秀企业的代表，其出海情况具有重要参考价值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研究显示，报告出海收入的中国公司已占总数的 2/3。这些公司并非集中在轻工业或低端制造业，而是主要分布在中高端制造业领域。在过去 20 年里，出海收入占比大幅增长，涨了 50 倍，而同期 A 股上市公司营业收入仅增长 20 倍，海外业务涨幅远超国内。不过，从整体来看，海外业务在中国上市公司总体收入中的占比为 13%，与美国标普 500 跨国公司海外业务占比 40% 相比，仍有很大的提升空间。进一步分析，海外业务收入占比也主要集中在中高端行业，毛利状况同样显示，科技和制造业领域的中国企业出海表现突出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、中国企业出海研究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的研究覆盖了中欧 EMBA 校友企业的各种规模和发展阶段，不仅有比亚迪、吉利、联想、华为等老牌企业，还有一些「生而全球化」的新兴企业，如 AI 技术企业。这类企业从创业之初就瞄准全球市场，甚至部分企业先在海外诞生、成长，再进入国内市场。在研究框架中，我们深入调研了企业出海的诉求、动机，出海过程中面临的挑战与问题，以及它们的应对策略。通过梳理，总结出成功要素，同时也关注到潜在风险和教训。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们重点研究了日本、韩国等跨国企业在中国的成功经验，这些经验在市场进入模式选择、本土化策略实施以及长期投入与持续发展等方面，能为中国企业提供诸多启示。例如，在市场进入模式上，不同行业的企业根据自身情况，分别选择合资、独资或混合模式；本土化策略方面，跨国企业在中国实现了产品、人才和供应链的全面本土化；并且，它们注重长期投入，对当地基础设施建设、品牌塑造和研发进行持续布局，最终获得成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们对中国企业出海的主要行业进行了全面研究，涵盖从高科技到餐饮、医疗器械、潮玩等多个领域。以潮玩行业为例，泡泡玛特作为中欧 EMBA 校友企业，在全球市场表现出色，即使在伦敦，消费者也会排队购买其 LABUBU 系列产品。我们对这类企业进行了深入梳理和研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梳理中国企业过去几十年的出海模式，早期国企、央企及大型民企主要以并购方式出海，但受多种因素影响，尤其是欧美地区复杂的政治经济环境，优质资产收购难度加大，并购模式逐渐退出主流。目前，更多企业转向本地建厂、本地化经营模式。若面临风险，企业会选择合资模式，包括产业间合资以及产业与资本的合资，如李宁与知名投资机构合作设立海外经营企业。在新能源行业，部分企业在「走出去」时遭遇当地政府阻挠，于是探索出技术授权模式，甚至将当地已建成的产能出售给当地企业，同时保留股权，实现资产与当地企业股权的置换。此外，本地化特许经营、品牌 IP 全球化以及跨境电商等模式在浙江等地区发展繁荣。大型企业出海通常采用多种模式组合，以降低风险、提高成功率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以海外建厂为例，企业需分梯次布局。前往美国的制造业，多为自动化程度较高的产业，主要吸纳当地管理人才；而布局东南亚的企业，则更看重当地劳动力市场以及靠近中国供应链的优势。但整个过程并非一帆风顺，企业面临诸多挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总结众多成功出海企业的共性：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，它们拥有清晰的出海战略，明确自身目标、优势与劣势，合理规划投入期和风险容忍度，针对不同市场制定差异化策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，企业深知「知己知彼，百战不殆」，出海前充分准备，强化自身核心竞争力，深入了解当地规则、环境和要素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也解释了中欧为何将课堂搬到全球四大洲，为校友对接当地政府、监管机构和商会，帮助他们熟悉当地情况。成功出海的企业往往在产品、技术上具备革新能力，拥有独特优势，即便面临关税冲击，也难以被替代。例如，义乌的一些企业，即便只是生产 T 恤衫，也凭借产品技术的独特性，在加征 30% 关税的情况下，依然保持竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多数出海企业借助电商平台，采取本地化策略。以泡泡玛特为例，针对不同国家的文化和环境，开发特色盲盒产品；游戏企业米哈游根据当地文化设计游戏角色，这与迪士尼进入中国后，在城堡设计中融入中国祥云元素的做法类似，都是注重本地化策略的体现。此外，企业积极引进国际人才，实现人才本地化，通过获取国际认证、借助社交渠道传播等方式，提升全球影响力。中国企业在构建用户社群生态方面具有独特优势，通过与当地社群紧密结合，让自身融入当地市场，增强品牌认同感。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，中国企业出海并非一帆风顺，面临诸多挑战。短期内难以像贸易企业那样快速获利，人才招聘与管理、跨文化管理、劳工关系处理等方面存在难题，合规和法律风险也不容忽视。同时，企业内部管理效率有待提升，战略规划和决策需更加科学合理，外部环境的不确定性也给企业带来困扰，一些大型企业在巴西等市场也受到影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，中国企业成功出海的关键要素包括：产品和技术的差异化优势，使其在竞争中难以被替代；具备深度本地化能力，从战略、用人到供应链，全方位融入当地市场；秉持长期战略耐心，持续投入，实现稳健发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;简而言之，中国企业全球化出海是必由之路。从中长期看，企业不仅要关注产品和供应链层面的经营决策，更要注重原创性创新。通过观察中欧校友企业等优秀中国企业的出海实践，我对中国企业出海前景充满信心。这份信心不仅源于企业在全球化经营中未来可能取得的成果，更在于随着中国企业全球化进程的推进和成功，中华文化将在国际舞台上大放异彩，中华文明将得到更广泛的传播与认可。这不仅是中国企业的成功，更是中华民族的荣耀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天的分享到此结束，谢谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国创业者做出万元级家用咖啡机，海外一上市就爆单｜产品观察</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398500298623105?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:00:30  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜张子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球的咖啡机，近 80% 都产自中国，但中国却从来不是这个行业主流玩家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不管是 La&amp;nbsp;Marzocco（辣妈）、西蒙利，还是 Slayer，都来自意大利和美国。且中国的咖啡机售价多数在百元到千元水平，更适用于家庭场景。特别由于萃取压力不稳定等问题，这类咖啡机也常被专业咖啡爱好者称为「玩具机」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但硬氪最近发现的一家企业——「Meraki」，正开始改变中国咖啡机鲜少掌握核心技术的难题。Meraki 研发制造出的首款半自动意式咖啡机，面向家庭场景，售价达 1999 美元（约合人民币 1.3 万元）。其以欧美市场为主，去年在 Kickstarter 上众筹成绩超 240 万美金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;虽然是初创企业，但创始人陈旭希望填补家用咖啡机「专业配置+低门槛」的市场空白。这款产品研发耗时两年，不仅自研核心零部件，还突破不少商用咖啡机的技术壁垒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正因为技术实现上全面对标专业的商用咖啡机，制作过程中也更标准简单智能化。Meraki 咖啡机，才有定价过万元的勇气和野心，&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈旭看到的更大机会是海外家用咖啡设备市场，正迎来翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据美国国家咖啡协会的数据，到 2025 年初，71% 的日常咖啡消费发生在家中，高于 2020 年的 63%。所以用户除了对精品咖啡需求愈盛外，更鲜明的趋势是：在家制作咖啡的消费者也变得更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回顾全球三次咖啡浪潮可以发现。咖啡，构筑了当代都市人精神和身体的双重堡垒，既是 Lifestyle，也是「续命神器」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美国国家咖啡协会 2024 年数据趋势报告中，67% 的美国成年人表示他们前一天饮用咖啡，创下了美国咖啡消费量 20 年来的最高水平。报告还发现，美国精品咖啡消费量较上年增长了 7.5%，其中浓缩咖啡类饮品引领潮流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧洲同美国一样，也是咖啡在世界上最重要的消费市场之一。有数据显示，2022 年欧洲在全球精品咖啡市场中占有最大份额，约为 46.2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相较于第一波咖啡浪潮的速溶咖啡文化，到第二波由星巴克等咖啡连锁店掀起的苦涩深烘焙咖啡，第三波咖啡让饮咖如品酒般格外精细——特调讲究咖啡与其他食材搭配而生的风味，意式浓缩则讲究萃取后的风味，是有花香、酒香还是果香余韵......&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但第三次吹拂全球二十余载以来，开满大街小巷、写字楼和商场的精品咖啡馆们，已经让喝咖啡的人不再仅满足对咖啡因单纯的摄取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;众所周知，制作一杯好喝的咖啡并不容易。咖啡机的便捷和高品质就愈显重要，不夸张的说，「玩具机」和专业商用咖啡机里隔着天堑，其制作出的咖啡风味表现大相径庭。价格更是如此。专业商用咖啡机价格普遍过万，基本被海外品牌垄断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，中国企业 Meraki 如何破局？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;01 重构家用咖啡机供应链&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;为什么咖啡馆的咖啡更好喝？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;诚然这是个因人而异的问题，本质上却是对意式咖啡而言，咖啡机显著决定咖啡出品的成败。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;咖啡馆的咖啡在使用专业商用咖啡机的情况下，以最大程度控制意式浓缩制作过程中的研磨度、压力、温度、萃取时间等等指标，叠加咖啡师的个人手法，让咖啡更为浓郁，也更能凸显风味。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Meraki 的办公室里，36 氪体验到一杯几乎不输咖啡馆品质的热拿铁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈旭大概花费不到五分钟的时间制作：从等待机器预热开始，Meraki 的显示屏里显示机器加热进度，研磨环节，不同于其他以时间为目标或者需额外称重研磨咖啡豆的咖啡机，Meraki 会以咖啡豆的克重为标准，精准换算出粉克重，自动研磨所需豆子；萃取过程中，不同于之前所有需要单独购买咖啡称取称量萃取液的重量的咖啡机，Meraki 能够直接输入需要的萃取液量，并自动显示萃取时间；打发奶泡环节同样如此，蒸汽强度可以调节，奶泡的温度也会实时显示，提示用户奶泡打发进度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈旭告诉 36 氪：「消费者目前觉得最直观的不同于之前咖啡机制作的体验点，就是以称重为目标的研磨和萃取。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;家用咖啡机普遍采用时间控制的方法萃取咖啡，然而，固定的时间看似标准，却不能萃取出不同咖啡豆的不同风味。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以称重为核心的研磨与萃取技术，多用于高端商用咖啡机和少数家用咖啡机，要通过高精度传感器、闭环控制系统和智能算法才能实现。其本质是将意式浓缩的制作从 「经验主义」 转向 「数据化精准控制」，通过重量这一最直接的物理参数，消除了体积、时间控制带来的干扰，最大程度还原意式浓缩风味。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meraki 创造性的让研磨，萃取，蒸汽三大功能设计与同一平台上又相互独立，其大小只占用约 37 厘米空间。Meraki 磨豆机也得益于股东泰摩的支持，采用泰摩同款专业磨豆机配置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;体积小巧的背后是 Meraki 咖啡机将所需的的零部件全部重构。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「高端咖啡机在中国的供应链其实很不成熟，很多零部件，比如旋转泵、锅炉、包括磨豆机都没有很成熟的供应链。所以自研很大的难点就在于，零部件要自己定制开发，除了成本高外，失败率也高。它是个复杂的系统，一旦有一个部件没有定制成功，整个项目就失败了。」陈旭告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这过程中，Meraki 实现了自研小尺寸的商用级旋转泵，锅炉以及研磨系统，以及一套全新的人机交互系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萃取泵的压力将决定咖啡风味的萃取表现，压力越稳定，咖啡粉才会被越均匀、越完整萃取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，家用咖啡机普遍采用电磁泵和振动泵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「振动泵就像打气筒一样，它压力的稳定性不够，打下去的时候压力很大、提起来压力就丧失了；旋转泵会更稳定，且建压速度更快，能在 1 秒钟内从 0 提到 9bar 压力，并会一直稳定在 9bar 压力，泵压会保持在 9bar 的水平。」陈旭告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;旋转泵会带来更稳定的泵压，但旋转泵的技术过去一直被意大利企业垄断。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以商用咖啡机中的行业标杆 La Marzocco（辣妈）为例，其核心技术便源于旋转泵技术系统。由于它的旋转泵技术优势，即便售价不菲，也一直被专业咖啡人士和爱好者推崇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meraki 配有的旋转泵，让其具备了专业咖啡机的萃取能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meraki 咖啡机也采用三管齐下的方案，保证萃取的温度控制；独立的萃取锅炉、PID 技术；和专用的冲煮头加热器。萃取锅炉确保持续的热水供应，消除可能影响口感的温度波动。PID 技术的实时温度反馈能够调节到理想的萃取温度，而专用的冲煮头加热器则在手柄处保持最佳的冲煮温度，保证每次冲煮都能获得稳定的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萃取锅炉之外，Meraki 也设计同样用于打奶泡的锅炉。「设计两个锅炉也是商用咖啡机的标准，我们是将锅炉定制的更加小型化，过去很多企业是把商用咖啡机的锅炉直接用在家用咖啡机上，会让产品太大。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;02 人人都能做咖啡师的设计思路&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;除却咖啡机本身外，在降低咖啡制作门槛上，Meraki 也联动了上游咖啡厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在咖啡制作过程中，由于每类咖啡豆适合的参数不同，研磨度、咖啡粉量，萃取液体以及温度的差距，都会带来截然不同的口感。不同咖啡豆必须要调整不同的参数才能制作出一杯稳定美味的咖啡。在调整过程中，除了造成对咖啡豆本身的浪费外，对于很多新人而言也是造成不小的心理障碍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这一点上，Meraki 搭配 CoffeeSense™技术，即通过和上游烘焙厂合作，出厂咖啡豆由专业咖啡师调整参数，再将咖啡豆包装袋贴上 NFC 芯片。用户拿到此类咖啡豆后，只需将芯片在 Meraki 咖啡机上一扫，即可自动同步参数，再按照个人喜好进行风味微调。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「咖啡豆的浪费，我认为是很大的用户痛点，也是我们尝试解决的事情。不过哪怕同样的咖啡豆、磨豆机，不同温度、湿度都会造成不同的影响。我们很难把这件事做到 100 分，但我希望用户之前浪费 60 克的豆子调整参数，现在只需要浪费 20 克。」陈旭告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陈旭表示，同上游烘焙厂的合作，Meraki 并不赚取任何费用。更多的是想让由 Meraki 出品的咖啡，在不浪费豆子的同时，始终能保证稳定出品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;稳定的咖啡出品，无论是家用还是商用都不容易做到。即便是同一家咖啡馆的咖啡豆，早上和下午，受机器温度、天气湿度的影响，萃取出的咖啡风味都会有显著差异。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;足够了解咖啡，才有更多的可能改进产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 Meraki 这家公司里，至少有七成人都学过咖啡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「公司的设计师和工程师，包括我，都是考过证的专业咖啡师。我们每个人都很清楚，在做一杯咖啡的过程中，哪些参数用户需要，哪些不需要。」陈旭表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以身入局捕捉用户需要和痛点，在硬件行业从来不是新鲜事。同陈旭交流的最开始，他最先谈起的也不是咖啡，而是研发的重要性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这一点完整映射在陈旭和其企业身上。他很少谈拓展市场和运营，更多讨论的是产品本身。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，Meraki 正在研发第二代产品。如果说第一代产品服务的是咖啡新手，那么他们下一个想要捕捉的用户对象就是咖啡极客。但，这更不简单。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>创始人来自清华、斯坦福，驯鹿 AI 完成数千万 A+轮融资，机器人 100% 替代人工销售和客服｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3399386047285383?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:54:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：欧雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，北京驯鹿智能科技（以下简称「驯鹿 AI」）近日完成数千万人民币 A+轮融资，本轮融资由坤言资本和 IDG 领投，万世资本和源合资本担任专业顾问。融资资金主要用于进一步加速公司在智能销售与客服机器人领域的技术研发和市场拓展，助力更多企业实现全流程智能化服务，提升业务运营效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;驯鹿 AI 成立于 2021 年，是一家由清华、斯坦福校友及多次创业者共同创办的科技公司，致力于为企业提供 100% 全机器人替代的线上销售与客服解决方案。驯鹿 AI 联合创始人兼首席战略官周爽曾被保送至清华大学，后又获得斯坦福大学科技战略硕士学位，拥有 10 年以上投资、金融机构、政府工作经验，尤其北美和欧洲市场经验丰富，擅长跨文化企业管理和整合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为中国首家专注于这一领域的 AI Agent 公司，驯鹿 AI 利用通用大语言模型（LLM）以及自主研发的 AI 技术，致力于用 AI 机器人全面替代人工销售和客服工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年来，智能客服逐渐兴起并被大众关注，但由于过去已有技术使用效果不如人意，智能客服的渗透率仍较低。而在过去一年，大模型在逻辑推理、智商等方面拥有显著突破，并出现由多模态推动的趋势，大模型应用正从基础形态迈向通用 Agent，智能客服未来发展潜力巨大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「之前几代的人工智能其实都没有达到使用的门槛。但是从 ChatGPT3.5 开始，技术迈过关键门槛，人工智能真的能在某种程度替代人的工作。」周爽表示，在通用大语言模型（LLM）的基础上，在线客服的全人工智能替代成为可能，呼叫中心和语音客服的全人工智能替代也成为可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，驯鹿 AI 自研的 AI 算法与多 Agent 协作架构有效解决了传统机器人的「幻觉」问题，这一技术突破使得驯鹿 AI 的机器人在处理多种形式的输入（如文字、图片、语音等）时，能够准确理解客户需求，并提供高效、精确的解决方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，驯鹿 AI 在语音识别与自然语言处理（NLP）领域也取得了显著突破。机器人的语音识别能力不仅准确，而且能够理解语境、情感和语气，使得对话更加自然流畅，这让客户获得更高质量的语音服务体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;周爽也强调，目前驯鹿 AI 突破比较大的是语音机器人，在反应、响应、打断等方面都很自然，可以从打招呼、询问问题到解决问题，完全脱离人的干预，由机器人自己完成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，周爽向硬氪总结称，驯鹿 AI 的差异化优势在于：一是能有效控制传统机器人的「幻觉」；二是可根据客户需求高效完成任务；三是能保证客户 KPI，实现 AI 完全替代人工的效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与传统人工方案相比，驯鹿 AI 能以 25% 的价格 100% 解决过去依赖传统人工客服+系统工具来实现的所有功能。例如，在跨境 24 小时乘以 7 天的场景下，驯鹿 AI 的 AI Agent 完全替代一个 40 人中英双语客服团队的成本仅为 1.5 万美金/月，可比纯人工节省 80%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，驯鹿 AI 已经成功为教育培训、电商、3C 电子、金融保险、电力、运营商等多个行业提供智能客服与销售解决方案，其中跨境电商应用最为广泛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从行业整体发展来看，周爽表示，行业正从电话主导转向语音和文字结合的多模态在线销售与客服，并融入企业私域运营，如微信群或邮箱群组。AI 在这些领域的应用只是企业流程自动化的一部分，未来有望推动中国企业整体智能化水平提升，实现更多职能由 AI 协同完成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短时间内，周爽告诉硬氪，驯鹿 AI 仍会选择深耕销售和客服领域。周爽进一步表示，驯鹿 AI 在跨境电商销售转化领域拥有深厚经验，早就积累了大量与海外客户沟通的语料，在产品上先发优势明显。此外，销售和客服这两大领域分别满足了企业对销售转化和售后服务的高要求，未来市场前景极为广阔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这个行业实在是变得太快了。」周爽向硬氪透露，她只敢做未来三年的规划，目标是让驯鹿 AI 成为一家年营收至少十亿美元的公司。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>为了 i8 能赢，理想先和供应链打了三场硬仗</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398909474933122?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 01:56:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「遇到问题时，有同事还在澡堂里开过电话会议，讨论如何解决。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当欣旺达理想事业部总经理陈辉，回忆起与理想合作的往事时，不无动容地说：「和理想一起打了 5、6 年仗，所有的事情，都历历在目。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今理想 i8 又要上市了，预售价为 35 万元-40 万元，新车定位大六座纯电 SUV，基于 800V 高压平台打造，搭载 90.1kWh 和 97.8kWh 两种规格的电池，分别对应 670km 和 720km 的 CLTC 续航，百公里最高能耗为 14.8kWh。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但与 L8 上市时所不同的是，那时理想在增程赛道占尽先发优势，而今理想增程增速放缓，需要在纯电赛道开辟下一个增长点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而理想 i8 正是肩负这项使命的第一款车型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想 MEGA 作为理想旗下定位 50 万元以上市场的旗舰车型，可以不追求销量，但从 i8 开始，理想的纯电车型都要承担起走量的任务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 i8 要想上量并不那么容易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;下半年，盘踞中国市场 SUV 销冠宝座多时的 Model Y，将推出加长款 Model Y L；乐道 L90 在 BaaS 方案下，起售价不到 20 万元；M8 推出纯电版后战绩依旧斐然，预售 8 小时便收获了 1 万多张小订。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当理想 i8 和这样一群对手，同时驶入大六座纯电 SUV 这条狭窄的赛道，i8 如何能赢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想的策略是，持续强化辅助驾驶等智能化能力，通过低能耗+长续航+5C 超快充，解决大型纯电车的续航和补能问题，同时用高集成度实现大空间利用率。而如何落实这些产品点，需要理想和供应商们一起打几场硬仗。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;以用户思维定义 ATL 激光雷达&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;理想 i8 将搭载理想自研的 Mind VLA 辅助驾驶架构，并将标配禾赛 ATL 激光雷达作为安全冗余。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ATL 激光雷达是为理想量身打造的，产品名中的 L 代表了理想。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;双方关于这款雷达的讨论始于 2023 年年中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼时理想已经开始搭建纯电平台，考虑到纯电车型，最关键的产品力指标就是续航，因而在做产品定义时，理想希望这款雷达的体积能尽可能小，功耗尽可能低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，理想为了降低纯电车型的风阻，将纯电车型前挡风玻璃的倾斜角度，设计得比增程车型大，这又要求激光雷达的造型也需要更加美观，而且贴合大倾角的整车外观。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_9eb78e90254041e6b78a4f44dec60136@6196343_oswg48288oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产品图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需求到落地，这中间隔着一道不浅的鸿沟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;禾赛科技研发副总裁梁峰对 36 氪汽车解释：「如果把雷达的体积做小，功耗降低，就会让雷达内部的光学口径缩小。拿相机做比方，相机的口径缩小必然会导致感光量变小，成像的质量也因此会变差。激光雷达的原理也是如此。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但最终禾赛科技通过两个创新性的手段，让不可能三角变成了可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梁峰告诉 36 氪汽车：「首先，禾赛科技想出了一个非常紧凑的光路设计，可以看到雷达拆解图里面的镜头，这样一来，雷达的体积变小了，却仍能保持比较高的光学效率。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_2e097b584eb14acbb47d75bef189e0b5@6196343_oswg30941oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产品图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更重要的创新在芯片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;芯片几乎决定了一款激光雷达的性能上限，所以禾赛科技从 2017 年就开始对芯片布局，理想提出了对新一代雷达的需求后，禾赛科技又据此定义了第四代芯片。「这一代芯片，叠加优化后的激光器、探测器，正好能抵消体积变小，带来的光学上性能的衰减」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;禾赛科技用一组数据，更直观地为 36 氪汽车阐述了新一代产品的优化。「ATL 的体积相对 AT128 减小了 60%，功耗减少 55%，性能却提高了 1 倍。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_160e52d230214b03ae06e283973e5a30@6196343_oswg31537oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产品图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在技术创新之外，理想与供应商的共创机制，是保障产品需求顺利落地的更深层原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在梁峰的记忆里，ATL 开发过程中，理想与禾赛科技密集地开展过多次共创会，以至于后来，「理想的人进禾赛科技连卡都不用刷，门口保安早就认识理想的人了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;共创会是理想与供应商合作时，「比较独特的一个动作，其他主机厂很少有这么做的」。在共创过程中，理想不光对供应商提要求，也给予「帮助和指导」，更重要的是，理想让用户思维渗入了禾赛科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梁峰认为：「禾赛科技以前工程师思维比较重，为了实现最优的性能，会把用户体验往后放。但理想把很多来自用户视角的需求传递给了我们，比如雷达里面有一个扫描器，这个扫描器会发出一点噪音和振动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果按我们的工程师思维，为了更好的性能，我们会把扫描器做得更大一些，这样更容易达到理想对我们的要求，但这样一来噪音会变大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而一旦有了用户的思维，解决激光雷达的噪音就变得非常重要。可能我们在性能上达到更极致，但带来的用户价值，反而不如我们把 NVH 做好带来的用户价值更高。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「三新」的碳化硅模组&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;能耗与续航，是纯电意向车主更为看重的两项指标，所以理想不仅为 i8 搭载了 90.1kWh 和 97.8kWh 两种规格的大电池，分别实现 670km 和 720km 的 CLTC 续航，还为 i8 搭载了自研的碳化硅电机，从而将整车能耗控制在 14.6kWh/100km-14.8kWh/100km。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，这款碳化硅电机还将给第三排让出 24mm 的纵向空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;碳化硅电机中，较为核心的部件是碳化硅模组或者说碳化硅芯片。而斯科半导体正是理想在碳化硅芯片领域布局的关键一环。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_747c5603a2134dc8836627f0fff05540@6196343_oswg95099oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产品图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;斯科半导体是理想汽车与湖南三安半导体合资成立的子公司，理想持股 70%‌。目前，理想是斯科半导体唯一的客户，理想负责产品的源头设计，斯科负责制造。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比许多友商，斯科半导体所研发的碳化硅模组有个最大的不同之处——设计了开窗区域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;斯科做这样的设计，主要有两个目的，第一是提升效率、降低杂感；第二是为了缩小体积，提升第三排空间利用率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理想汽车电动产品负责人唐华寅又用较为形象的比喻，解释了开窗区域是如何实现上述两个目的的：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我们可以理解为，模组上面有几只手，连接到外面去控制电机、电流，我们的手伸得没那么长，所以能节省空间，而传统设计下，手必须伸得更远，当然也就更占空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于为什么‘手伸得短’还能降低杂感，也就是降低能量损耗？这就好比一些老房子里的水龙头，你一开，就能听到水管子在震。这是因为从蓄水池到水龙头之间的管道特别长，水流到一半可能突然被门堵在那儿了，于是水就会在管道里振荡，从而消耗能量。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_bccd6f118b7246daa1ecc8dfa6b5e594@6196343_oswg70032oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产线图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;斯科半导体计算，「原本比起传统 IGBT 模块，使用碳化硅模块能增加 6% 的续航，而斯科又设计了开窗区域降低了杂感，因此续航还能再多 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是说，同样是 100 度电池或者 80 度电池，用了斯科的碳化硅模块后，能增加 47 公里的续航」，「同时因为后电机会布置在三排座椅下面，所以电驱小了以后，可以给第三排让出 24mm 的空间」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;既然在模组上设计开窗区域，能提高续航和空间利率，那么为何少有企业采用这种设计？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;斯科总经理高贤表示：「因为在开窗区域有不同的材料，比如有塑封料、EMC、基板，有脱膜角的地方，应力就会比较大，特别在高压高温的情况下，应力更容易被激发，这个地方很容易导致分层、湿气侵入这样的可靠性问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一旦出现湿气侵入这个问题，AQG324 可靠性中的第一个项目 H3TRB 高温高湿反偏测试就过不了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_80d8803f0e0a49688ad36d6c133b79d8@6196343_oswg79371oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产线图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高贤不止一次对 36 氪汽车笑称:"我们是'三新'——技术新、材料新、工艺新。"因为此前少有人尝试过这项设计，因而整个研发过程中，斯科只能摸着石头过河。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;与供应商共创 5C 超充电池&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;光是缓解用户的续航和能耗焦虑还不够，理想 i8 还延续了理想 MEGA 5C 超快充的卖点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据理想官方公布的数据，i8 所搭载的，来自宁德时代与欣旺达的 5C 三元锂电池，其充电速度已达到了充电 10 分钟、续航 500 公里的程度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了续航之外，在安全防护与空间利用率方面，理想 i8 所搭载的 5C 电池，也在 MEGA 电池的基础上进行了优化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据宁德时代国内乘用车技术总工吴镇华表示，这具体体现在，理想 i8 电池包的整体布局，根据 i8 的底盘，做了随形的结构。而这意味着，i8 电池包的空间利用率更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_d8e308c2671d46e69847cb7d0aeb8056@6196343_oswg42698oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产品图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，理想 i8 的电池包采用倒置技术，实现了热害及烟气与乘用舱的隔离，安全防护系数更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而电池倒置以后，原先的排气空间跟底护板的空间便可以共用，由此便能够在麒麟电池原先存储效率的基础上，使整车高度的机箱空间再减少 5mm 以上，从而增加用户的乘坐空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和去年 MEGA 的那款电池包一样，如今理想 i8 所搭载的电池包，同样是理想与宁德时代深度共创的成果。用吴镇华的话来说，双方「你中有我，我中有你」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吴镇华告诉 36 氪汽车，尽管 i8 的充电时间只缩短了 2 分钟，可事实上，从 12 分钟提升到 10 分钟，这个指标提得比较晚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼时，宁德时代的电池架构方案已经定型了，而做产品开发，整体的架构方案没办法天天变。因此，如何在不涉及产品架构重大调整的前提下，实现「10 分钟」的指标，成了摆在双方面前的最大挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_bce3d47593a748e2a98f467fc58d02a9@6196343_oswg62471oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产线图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;单从电池的角度来讲，要想让电池充电更快，温度控制得更好，宁德时代可以在化学体系不变的前提下，通过电芯极片设计，提升充电倍率能力，同时产热降低 10% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是宁德时代拿手的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在充电过程中，怎么保障电芯稳定的一致性，确保电池超充倍率性能的发挥，宁德时代也可以通过调整水冷的折数，或者流道的均衡度实现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但有了电池的基础，还需要整车的配合才能达成指标，这就是整车热管理策略、冷却功率供给的问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而这些都需要理想与宁德时代进行深度交流、头脑风暴，以及大量的实验去验证每一个猜想的正确性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_a1262a6e5a3f4892b5680f27dea01524@6196343_oswg121794oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产线图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至于 i8 随形电池包的形态方案，其确定的过程似乎更为曲折。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;i8 电池包的项目，在 2022 年上半年立项。为了保障整车的空间利用率，双方团队放弃了用方方正正电池包的方案，决定采用随形结构。这样一来，便会涉及到整车总布置、整车结构强度配合等问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吴镇华至今仍记得，那时正值疫情封控时期，但当时做结构设计、电芯设计的部分同事，都自愿留在科技大楼隔离，一隔离就是半个月。就是在那半个月内，详细的技术方案冻结了，在这之后才能推进和整车做总体布置、结构仿真这些工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;类似的案例，也发生在欣旺达。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 4 月，欣旺达为理想单独成立了一个事业部，那时这个事业部的规模还是 1300 人，如今已增长到近 1700 人。据欣旺达理想事业部总经理陈辉表示，为一个客户专门成立事业部，「在欣旺达动力还是第一次」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欣旺达有时会邀请理想的高管做关于组织文化的分享，陈辉也会把它所感知到的，理想的优秀文化分享给理想事业部其他高管。他较为欣赏的，是理想以事情为中心，弱化层级的文化，「这在组织层面是非常有力量的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_5f83d99b1dec468fa34b17e28e34c401@6196343_oswg101882oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;产品图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，理想也会将整车数据接入欣旺达系统，双方通过共享售后数据和整车表现数据，建立预警模型，提前识别并防范潜在的质量问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如陈辉所言：「可以把理想事业部看成是一个独立的公司，这个公司是由理想和欣旺达双方成员在一起组成的联合公司，双方在这个公司融合共创。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;深挖细节、用数据做预防&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;而理想，在与供应商并肩作战这么多年后，它对供应链也形成了自己的思考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为主机厂，要想实现更高的质量稳定性，就要掌握更多的 know-how，尤其针对碳化硅这种尚未完全成熟的行业更应如此。而这时就不能一味地「抠」，而应当追加预算，增加筛选、增加工艺的管控力度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如斯科半导体首创的碳化硅芯片 KGD 测试，为的就是在「遇到细枝末节的问题时」，能判断出到底是模块的问题，还是源头芯片的问题。而「别人不做成这样，是不会了解这里边工艺的细节，不会知道原来需要这么管控。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，如何利用数据也是理想这些年学到的重要一课。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽车从联合动力生产运营中心副总监胡厚盾处了解到，别的车企在量产后更多的是基于售后需求数据，改善整车质量问题，但理想却是主动利用供应商的前端数据预防不良，前者是被动的，后者是主动的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更高的品质、更好的产品，这是所有车企与供应商一致的追求，然而并非每家企业都能实现自己的预期。正如西方那句谚语「魔鬼藏在细节中」，理想和它的「理链」自我进化的方式，也正是深挖细节，比对手多想一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而当这些 know-how 被复用到理想 i8 及后续的纯电产品上，更优的产品质量或将使它们在激烈的市场竞争中多几分胜算。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250729/v2_f7ee7e48d76b4ac6a3c429c7d98751f0@6196343_oswg43796oswg1080oswg335_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;作者个人微信：luckg17305264638&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>普华永道中国风险与监管业务经理杨雄：数据与新技术的合规已成「生存题」 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398295323510917?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 18:41:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，普华永道中国风险与监管业务经理杨雄带来《中国企业出海高风险领域与海外一站式合规运营》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3913,2608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_f67b01d753d8441f9ad4eb391e988e08@5868219_oswg1336817oswg3913oswg2608_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为杨雄演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;各位来宾，下午好！提到普华永道，大家可能首先想到财税服务，但其实我们的咨询业务同样覆盖广泛，我所在的风险与监管团队就是其中重要一环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前些年，我们的核心业务是帮助外资企业进入中国，应对本土监管挑战；而疫情后，越来越多的中国企业从 「走进去」 迈向 「走上去」—— 在海外拓展影响力、加大投资与本地化建设，这也让我们的工作重心转向了 「助力中企出海」。目前，我们服务的客户中，80%-90% 是潮玩、茶饮、智能制造、新能源车企等出海企业，深刻感受到他们在全球化过程中面临的合规与风险挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，我想聚焦数据与新技术的合规风险，结合实践案例聊聊企业出海该如何应对。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、全球监管收紧：数据与新技术成出海 「第一道门槛」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年欧盟 GDPR 生效后，全球已有超过 80% 的国家出台了数据与安全保护法规 —— 中国有《个人信息保护法》《数据安全法》，美国、巴西、东南亚各国也有各自的监管要求。这种 「全球立法潮」 的背后，是各国对数据战略价值的共识：数据既是技术创新的核心，也是国家发展与民生福祉的重要支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对企业而言，这意味着出海过程中必须回答一个关键问题：在多国运营时，数据能否自由流动？ 比如，中国总部能否上收海外分公司的运营数据、用户信息、产品数据？答案取决于当地法规：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧盟对 「数据出境」 设置了严格的 「充分性认定」，非 EEA 或白名单国家需通过数据跨境风险评估才能接收数据；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国今年 4 月发布的行政令，首次对特定国家、特定类型数据的数据交易设限，违规可能面临刑事责任（包括监禁）；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;东南亚和南美的数据合规立法逐渐完善，对于人工智能等新技术应用也陆续发布细化要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种 「区域差异」 要求企业必须针对不同市场的立法模式与政治特点，制定差异化合规策略。否则，数据无法有效回传将影响总部对全球业务的统筹，而违规传输则可能导致天价罚款甚至业务停摆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、新技术监管：从人工智能到日常应用的 「合规雷区」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了数据，新技术的监管差异更值得警惕。中国对人工智能有算法备案、大模型备案等严格要求，而其他国家的监管逻辑则各有侧重 —— 既有覆盖生成式与非生成式 AI 的 「全品类监管」，也有针对 OCR、人脸识别等细分技术的 「精准管控」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;举个具体例子：国内常见的指纹打卡、人脸识别考勤，能否直接复制到海外工厂？答案是 「视国家而定」：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧盟《人工智能法案》将人脸识别列为 「高风险技术」，要求企业证明其 「必要性」 与 「安全性」；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国部分州（如伊利诺伊州）对生物识别数据的采集有特殊许可要求，违规可能面临集体诉讼；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;巴西提出了《人工智能法案》，立足于保障公民权利、推动技术创新，同时确保 AI 安全使用，当前该法律已通过参议院审核。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可见，无论是发达市场还是新兴市场，新技术监管都可能成为企业进入的 「第一道门槛」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、美国市场：地缘政治下的数据流动 「新规则」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北美作为中国企业出海的重要目的地，近期监管变化尤其值得关注。在拜登政府的新行政令下，美国从 「数据自由流动」 转向 「选择性限制」—— 针对特定国家、特定数据类型（如敏感个人信息、技术研发数据）的跨境传输设置障碍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这对三类企业影响最大：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;电商平台：&lt;/strong&gt;用户数据的存储与跨境调用需符合 「数据本地化」 要求；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;联网设备厂商：&lt;/strong&gt;设备产生的运行数据可能被归类为 「敏感信息」，出境需审批；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技服务企业：&lt;/strong&gt;与美国企业的技术合作中，数据共享可能触发国家安全审查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更严峻的是，违规后果不仅是罚款，还可能涉及刑事责任。这也是为什么现在不仅美资企业，中国头部企业也纷纷加强对美国数据监管的研究 —— 地缘政治已成为数据合规不可忽视的变量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、应对策略：从数据梳理到全球管控的 「全流程方案」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于服务众多中企的经验，我们总结出一套 「全流程合规方法论」，核心包括四个维度：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;数据全链路梳理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合规的前提是明确 「有哪些数据」：员工信息、供应商数据、销售数据、用户隐私等，都需纳入梳理范围。同时，承载数据的系统（如 ERP、CRM）与底层基础设施（服务器、云服务）是否符合当地要求，也是基础中的基础。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分阶段、分场景应对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;企业往往同时布局多个海外市场，不可能 「一次性解决所有问题」。需结合业务模式（办事处、贸易公司、工厂）与当地监管强度分级应对：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对监管严格的市场（如欧盟、美国），优先解决核心数据的本地化存储与出境审批；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对新兴市场（如东南亚），重点关注数据泄露的应急响应机制（如 24 小时 / 72 小时通报要求）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;基础设施与技术栈适配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;数据中心的布局需平衡 「监管要求、业务诉求与地缘风险」：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国因政策收紧，数据回传难度加大，需考虑在当地建立独立数据中心；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欧盟要求 「数据主权」，建议采用区域级数据汇合模式（如欧洲数据中心服务全欧业务）；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术栈的选择也需本地化 —— 部分国家对中国技术（如特定云服务、算法模型）有限制，需提前评估替代方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;建立全球数据共享管控机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与第三方（供应商、合作伙伴）的数据交互是高风险环节，需通过三大措施防控：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;签订标准化的数据处理协议，明确权责与泄露追责条款；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建立数据加密与访问权限管理体系，减少内部泄露风险；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;制定应急响应预案，确保数据泄露后能在法定时限内完成监管通报。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、普华永道的全球化支持网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为更好服务中企出海，我们在全球 50 个国家设立了 「中国业务服务中心」，派驻中国籍专家扎根当地。无论是北美、欧洲等成熟市场，还是非洲、南美等新兴市场，当地团队都能提供 「语言无壁垒、成本最优化」 的服务，帮助企业对接资源、应对突发合规问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从出海前的风险评估、合规体系搭建，到出海中的实时监管跟踪，再到出海后的争议解决，我们可提供端到端支持。如果大家有具体需求，欢迎会后交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后想强调：在全球化进入 「深水区」 的今天，数据与新技术的合规已不是 「选择题」，而是 「生存题」。唯有建立系统化的风险意识与应对能力，企业才能在海外市场行稳致远。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谢谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜茅台旗下基金、中信证券投资等入股乐聚机器人公司；SHEIN：累计研发超 170 项精益工具；因信息系统故障，俄航取消 42 个航班</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398375568148870?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 18:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398362034489731"&gt;&lt;strong&gt;阿斯麦等欧洲芯片设备股走高，受三星获特斯拉合约、欧美贸易协议提振&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿斯麦及其他欧洲芯片设备板块股票上涨，因它们的主要客户三星赢得为特斯拉生产人工智能芯片的合同。与此同时，美欧达成贸易协议，缓解了贸易战忧虑，为该行业在连续两周下跌后提供了额外提振。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398253748160905"&gt;&lt;strong&gt;阿里国际 AI 进展：头部跨境服务商均已接入，生态伙伴调用量增长 23 倍&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 26 日，2025 世界人工智能大会卓越人工智能引领者 SAIL 奖公布，阿里国际跨境电商 AI 解决方案 Marco 斩获本届 SAIL 之星，成为该领域的首个获得者。据了解，通过技术共享，阿里国际已向集团外的生态伙伴提供 AI 服务。目前，头部跨境 ERP 服务商、跨境大卖、跨境代采商均已接入阿里国际 AI 服务，包括妙手、店小秘、通途、店小宝、旺销王、三态等。2025 年，外部生态伙伴的 AI 调用量增长了 23 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398152398457217"&gt;&lt;strong&gt;SHEIN：累计研发超 170 项精益工具&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，在近日举办的 SHEIN 第二届匠心工具日活动中，SHEIN 向供应商集中展示了 60 余项为解决生产痛点而研发的技术工具和智能设备。最新数据显示，自 2023 年服装制造创新研究中心成立以来，SHEIN 已累计开发 170 多项创新工具，并向供应商完成交付近 6000 件，这些精益工具平均可提升相关工序效率达 80%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398169209571713"&gt;&lt;strong&gt;韩国环保型汽车注册量首次突破 300 万辆&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韩国政府周一公布的数据显示，受混合动力汽车和电动汽车需求增长的推动，韩国环保汽车的注册量首次突破 300 万辆大关。根据韩国国土交通报的数据，截至 6 月底，全国累计登记车辆数量为 2641 万辆，比去年年底增加了 11 万辆，增幅为 0.4%。与环保汽车的注册量相反，内燃机汽车的注册量为 2312 万辆，减少了 24.9 万辆。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398331160037513"&gt;&lt;strong&gt;因信息系统故障，俄航取消 42 个航班&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据俄罗斯航空公司 28 日公布的消息，由于该公司信息系统出现故障，公司被迫取消 42 个航班。专家团队正努力将飞行计划调整风险降至最低，尽快恢复正常运营。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398205204990339"&gt;&lt;strong&gt;茅台旗下基金、中信证券投资等入股乐聚机器人公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，乐聚（深圳）机器人技术有限公司发生工商变更，新增广东东方精工科技股份有限公司、中信证券投资有限公司、茅台旗下茅台金石（贵州）产业发展基金合伙企业（有限合伙）等为股东，注册资本由约 190 万人民币增至约 227 万人民币，同时部分高管发生变更。该公司成立于 2016 年 3 月，法定代表人为冷晓琨，经营范围包括玩具、智能机器人及相关领域的技术研发与咨询等，现由冷晓琨、常琳及上述新增股东等共同持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398088252295304"&gt;&lt;strong&gt;宁德时代子公司「时代智能」首轮融资将完成，投后估值将超百亿元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「时代智能」首轮融资将完成。据知情人士透露，本次融资由市场化投资机构领投，新能源产业资本和国有资本加持，投后估值将超百亿元。结合时代智能近期释放的业务进展信息，本轮融资资金或将用于其滑板底盘项目车型量产落地，以及面向 RoboX 等新型场景的新技术研发等&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398123168778626"&gt;&lt;strong&gt;「堂上堂」完成数百万元 Pre-A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，包子连锁品牌「堂上堂」近期完成数百万元 Pre-A 轮融资，投资方为属地国资合肥建投资本、老股东番茄资本。堂上堂创始人朱超表示，本轮融资资金将用于供应链建设、组建人才团队等关键环节。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398106499909766"&gt;&lt;strong&gt;岚图汽车增资至约 36.7 亿&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，岚图汽车科技有限公司发生工商变更，原股东江西赣锋锂业集团股份有限公司、东风交银辕憬汽车产业股权投资基金（武汉）合伙企业（有限合伙）退出，新增东风资产管理有限公司为股东，注册资本由约 30.9 亿人民币增至约 36.7 亿人民币，增幅约 19%，同时多位高管发生变更。该公司成立于 2021 年 6 月，法定代表人为尤峥，经营范围包括工程和技术研究和试验发展、以自有资金从事���资活动、新能源汽车整车销售等，现由东风汽车集团股份有限公司、武汉沃雅企业管理咨询合伙企业等共同持股&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新产品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398324166822018"&gt;&lt;strong&gt;富维股份与月泉仿生达成战略合作，成立「富维-月泉机器人应用实验室」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，在 2025 仿生机器人与仿生智能大会暨国际仿生科学院成立大会」上，富维股份与月泉仿生达成战略合作，成立「富维-月泉机器人应用实验室」。富维股份与月泉仿生将联合北京未来科学城、星网宇达、紫东太初、凌云光、一汽模具、吉林资本等产业链企业与机构，整合优势资源，探索仿生机器人及仿生智能技术在工业制造，尤其是汽车制造领域的创新应用与产业化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398132940556420"&gt;&lt;strong&gt;新型可穿戴设备能实时监测体内血糖和药物浓度&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以色列理工学院近日发布公报说，该校研究人员与同行联合开发出一种新型可穿戴设备，能实时监测糖尿病患者体内血糖水平和药物浓度，研究成果已发表于英国《自然-通讯》杂志。公报说，这一系统不仅适用于糖尿病，还可推广至其他对药物剂量要求严格的慢性疾病治疗管理，只需调整传感化学机制即可适配不同病症。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398304144312449"&gt;&lt;strong&gt;酷赛智能中标荣耀 AI NAS 相框项目，产品预计 2025 年第四季度量产&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;酷赛智能于 2025 年 5 月成功中标荣耀客户 AI NAS 相框项目，成为该项目的研发与生产合作伙伴，并于 6 月召开项目启动会，正式开启战略合作。在本次项目中，酷赛智能负责产品设计、方案选型、结构优化、生产制造的全链条服务，完成端到端质量闭环管理；荣耀聚焦市场需求，负责订单管理与信息传达，形成 「研发 - 生产 - 市场」 的高效协作闭环。目前，该 AI 相框已进入试产阶段，预计 2025 年第四季度实现量产。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398207417174401"&gt;&lt;strong&gt;百时美施贵宝获批中国首个非小细胞肺癌一线双免疫疗法&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从百时美施贵宝获悉，其欧狄沃（纳武利尤单抗注射液）联合逸沃（伊匹木单抗注射液）方案获国家药品监督管理局（NMPA）批准，适用于由国家药监局批准的检测评估为 PD-L1 肿瘤比例分数（TPS）≥1% 的表皮生长因子受体（EGFR）基因突变阴性和间变性淋巴瘤激酶（ALK）阴性的转移性非小细胞肺癌一线治疗。该联用疗法是中国首个获批的肺癌双免疫联合疗法，为前述适应证患者提供了无化疗的长生存新选择。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日观点：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398355575294089"&gt;&lt;strong&gt;宇树科技副总经理：人形机器人面临「伪智能」困局，核心缺陷主要是环境感知碎片化&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 2025 世界人工智能大会「人工智能+」战略领军人才与创新发展论坛上，知名机器人公司宇树科技联合创始人、副总经理王启舟指出人形机器人正面临 「伪智能」困局，比如，人形机器人舞蹈动作是预设提前训练的，并不具备真实场景决策能力，「核心缺陷主要是环境感知的碎片化，包括动作连贯性的缺失，多任务泛化能力的不足等。」（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得关注的新闻：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398294433794437"&gt;&lt;strong&gt;上海：发放 3 亿元模型券、1 亿元语料券&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，上海市经济信息化委发布《上海市进一步扩大人工智能应用的若干措施》。其中提出，扩大人工智能大模型应用。发放 3 亿元模型券，对调用云平台部署的第三方大模型 API，或采用第三方大模型私有化部署方式，推进大模型垂类应用的主体，给予核定合同额最高 50%、最高 500 万元补贴。支持采购高质量语料。发放 1 亿元语料券，加强语料公共服务平台建设，对购买非关联方的语料进行大模型、垂类应用、智能体等研发和应用的主体，给予核定合同额最高 30%、最高 500 万元采购补贴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3398172278409352"&gt;&lt;strong&gt;马来西亚央行下调今年经济增长预期，因贸易和关税不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;马来西亚央行周一表示，2025 年该国经济预计将增长 4% 至 4.8%，低于此前预测的 4.5% 至 5.5%，并警告称，贸易和关税的不确定性可能影响全球增长。马来西亚央行在一份声明中表示，预计今年总体通胀率平均将在 1.5% 至 2.3% 之间。该行表示，全球经济增长前景受到贸易政策变化和关税不确定性的影响，马来西亚「更新的增长预测考虑了各种关税情景，从持续提高关税到更有利的贸易谈判结果。」（新浪财经）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>正泰新能常务副总裁黄海燕：出海征途从走出去到造出去 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398294550727047?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 18:24:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，正泰新能常务副总裁黄海燕带来《从「走出去」到「造出去」能源出海的新征途》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3957,2634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_a6ad5a4fb9a9422d80be338a0480c57b@5868219_oswg1676075oswg3957oswg2634_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为黄海燕演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尊敬的各位领导、各位企业家朋友们：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家上午好！非常荣幸能站在这里，与大家分享正泰新能的出海历程。今天我分享的主题是《正泰新能的出海征途——从走出去到造出去》，这既是我们近十年来出海的阶段性总结，也是在当前复杂国际环境下，对未来出海战略的思考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的汇报分为六个部分：首先简单介绍正泰新能，然后按照产品「走出去」、品牌「走出去」、制造与产能「造出去」三个阶段，阐述全球化路径，接着分析技术创新的核心优势、当下出海面临的机遇与挑战，最后谈谈对未来的展望。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、正泰新能：光伏领域的先行者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正泰新能是正泰集团旗下专注光伏制造的核心企业，作为国内较早进入光伏行业的民营企业之一，自 2006 年涉足光伏领域以来，始终专注于晶硅电池和组件的研发与生产。目前，我们的业务已覆盖全球 140 多个国家及地区，致力于成为全球最具竞争力的组件供应商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在发展历程中，我们不断突破：从早期参与金太阳项目，到供应欧洲最大的地面光伏电站，再到近年来发布 ASTRO N 产品系列；从 2006 年开启国内生产，到 2014 年收购德国工厂，2016 年投资建设泰国电池工厂，以及如今的土耳其工厂，正泰新能正稳步迈入全球化深水区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、光伏出海的演进路径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的出海路径清晰地分为三个阶段，体现了战略的系统性与前瞻性：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品「走出去」：打开全球市场通道；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌「走出去」：强化国际影响力；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产能「造出去」：深度嵌入全球市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一阶段：「产品走出去」的全球市场布局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们围绕全球核心市场，精心布局销售网络，在欧洲、北美、中东、亚太等区域设立分公司和销售中心，实现了从中国制造到全球销售的跨越。目前，产品已出口至 140 多个国家，稳居全球组件供应商第一梯队。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二阶段：「品牌走出去」的国际化战略&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们的产品获得国际权威认可，跻身 Tier 1 组件供应商行列。出货量位居全球第 6，TOPCon 组件出货量全球第四，9 年在全球颇具影响力的 Kiwa PVEL 机构测试中被评为最佳表现组件供应商，同时还斩获多项质胜中国荣誉认证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，我们积极开展全球品牌活动，加入联合国相关大会、举办全球品牌巡回活动，去年还启动了「新光未来」绿色能源公益活动。通过参与 COP、彭博新能源财经等全球活动，正泰的品牌公信力与影响力持续提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三阶段：「产能造出去」的深度全球化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为应对复杂的国际环境，如美国的双反政策、IRA，欧盟的 CBAM 法案，以及土耳其、巴西、印度等国家的贸易保护措施，我们将制造基地拓展至海外，推动产能「造出去」，这是全球化战略从销售型向制造型转变的关键一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「产能造出去」战略的核心价值体现在三方面：一是有效规避贸易壁垒；二是提升市场响应速度；三是完善全球产业链布局。我们基于对全球产能布局核心战略要素的系统评估，优先布局泰国及土耳其产能，以此对冲美、欧等地区的贸易风险，实现「战略安全」与「经济性」的良性协同，为全球化竞争打造差异化优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;经过多年的全球化产能布局，我们通过国内多基地与海外产能的结合，构建起纵贯式全球网络，业务覆盖全球五大洲 140 多个国家及地区，为进一步渗透全球市场奠定了坚实基础。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、技术研发与竞争力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术研发是我们稳步「走出去」的核心引擎，主要体现在智能制造和产品创新两方面：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能制造：我们是业内首家实现「光伏 + 互联网」透明工厂的企业，从原材料投放到成品产出全过程可追溯，关键工序自动化率极高。依托正泰集团在数字化领域的积累，首创 EL 瑕疵 AI 自动检测技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产品创新：ASTRO N 系列 N7 组件功率达 650W，效率超过 24%，处于行业领先水平，还获得了全球首批高温场景 IEC 认证。扎实的产品力和技术积累，为我们进入复杂市场、建立海外竞争力筑牢了根基。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、全球布局与实际执行情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本土化经营是海外产能布局成功的关键支撑，我们主要从以下方面着手：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本土化人才管理与培养：建立国际管理体系，培养员工的本土化思维，招聘和培训当地员工，深入了解本地市场需求，开展语言交流和相关培训计划，同时聘请当地专业顾问。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌培育与市场开发：与当地合作伙伴紧密协作，根据目标市场需求提供差异化产品；尊重当地文化习俗，深入了解各国法律法规和政策，遵守当地劳工权益，注重合规经营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;总体而言，我们高度重视本土化管理，从雇佣当地员工、建立培训机制、适应文化差异，到产品差异化定制、合规运营，全链条的本土化实践为我们赢得了政府支持和客户信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海外建厂不仅是产能输出，更是全球供应链的重塑。我们构建了多元化的供应链网络，减少对单一国家的依赖，提升抵御地缘风险的能力。同时，贴近市场建厂有利于缩短交付周期，增强成本控制能力和市场响应速度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、机遇与挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在全球化布局中，我们面临着机遇与挑战：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;机遇：&lt;/strong&gt;全球能源转型趋势下，光伏需求虽增速较前几年放缓，但仍处于较高水平。中东北非及「一带一路」沿线国家成为重点新兴增量市场。我们已建立完整的销售网络，并在欧美、亚太、拉美等核心市场设立分公司，为深化海外布局奠定了优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;挑战：&lt;/strong&gt;贸易保护主义抬头，部分国家推行「去中国化」和逆全球化政策，出台贸易壁垒和本土化政策；面临本地化要求、政策不确定性以及技术同质化竞争等问题。欧美持续推进双反调查，要求产品全流程本地化，对我们的技术与运营能力提出了更高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，我们采取「海外产能+本地人才+合规运营+ 供应链本地化」的四维策略应对风险，同时坚持高强度研发投入，保持技术全球领先，力求在挑战中脱颖而出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、未来展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来，我们将推动「融入共赢式」出海模式，与上下游企业协同出海，实现资源共享、风险共担。同时，将中国成熟的管理体系和技术标准复制输出到海外，构建具有全球韧性的产业链生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们会继续深耕「产能造出去」战略，保持技术领先，打造全球韧性产业链生态，推动绿色能源普及，为全球碳中和目标贡献中国智慧与力量。这既是正泰新能全球化的新征途，也是我们的责任与担当。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;感谢各位的聆听。正泰新能将秉持「汇聚光能，助力零碳，畅享绿色新生活」的使命，以更强的技术、更优的管理、更深的协同，持续在国际舞台贡献正泰力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谢谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>胖东来郑州首店 2026 年五一前开业，招聘竞争比至少 100:1</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398452029098115?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 18:04:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;胖东来郑州首店确定延期开业了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，胖东来创始人于东来在直播互动中表示，胖东来郑州店将于明年 (2026 年) 五一前正式开业，这较此前官宣的 2026 年元旦前开业的时间有所延后。根据规划，该店总面积超 10 万㎡，涵盖超市、医药、餐饮、礼品中心、咖啡等业态。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="848,1509" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_b9d3c1376cc547efa4441e6d5823faf4@6208419_oswg989553oswg848oswg1509_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;胖东来郑州首店位置（图源：网络）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于大家比较关注的郑州店招聘情况，于东来也在直播中透露，招聘工作将在明年五一前于郑州本地展开。不过，他也表示进入胖东来并非易事，竞争将异常激烈，「至少也是 100 比 1」。此前有网传消息称该店计划招聘超 5000 人，平均薪资在 1.4 万左右。随后胖东来相关人员表示，暂时没有接到通知，所有的信息请以官方为准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自从在网络爆火后，胖东来招聘的激烈程度堪比考公。以去年来说，胖东来进行过两次公开招聘，共招聘 239 人，某些岗位招录比高达‌151:1‌，‌‌珠宝营业员招录比更是高达‌230:1‌。门槛自然也不低，本科学历是基础，部分岗位需硕士以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_f0bb7f04a6f045658eaaf898501a9eab@6208419_oswg897435oswg1080oswg1275_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2024 胖东来部分招聘岗位及要求（图源：网络）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高学历争抢的背后，是胖东来提供的丰厚待遇与福利。今年 6 月份，于东来宣布胖东来 8000 多名普通员工平均月收入可达 9000 元，年薪 10 万左右；管理层和技术人员年薪平均能到 70 万左右。此外，员工还可享每年 40 天的带薪假，以及委屈奖、关怀福利等多项福利。如此高福利，在商超界可以说是独一份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高福利源自高收益。今年上半年，胖东来合计销售 117.07 亿元，超市依旧贡献最大，累计销售 63.50 亿元。门店方面，时代广场店以 27.59 亿元的销售额，居于首位。净利润上，于东来称今年预估为 15 亿元，而去年约 8 亿元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年之前，胖东来仅在许昌和新乡两地设有门店。今年 2 月 23 日，胖东来宣布在郑州开店，将打造成一个具有艺术特色的超市作品。3 月 19 日，胖东来郑州首店地址确定，落在郑州高铁东站东广场地下商业广场。4 月份，该店已开工建设，中间虽有停工传言，但 5 月底，胖东来相关负责人表示，工程正常对接中，并未停工。于东来也在自己抖音号发文辟谣：郑州项目一切正常！我们要为美丽郑州添砖加瓦！&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;落位郑州东站这个全国交通枢纽，胖东来郑州首店可不是简单的服务郑州，剑指全国才是最终目标。以郑州及全国消费力看，未来郑州首店的营收很大程度上会超越目前的时代广场店，成为第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;无独有偶，在大本营许昌，胖东来的商业版图还在扩张。6 月 18 日，胖东来官宣大型商业综合体「梦之城」，将在 2025 年底动工，预计 3-5 年内建成。其位置不仅毗邻京港澳高速出入口，距离许昌高铁东站也就 1 公里，由此至郑州东站，高铁不过 22 分钟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据了解，「梦之城」项目总建筑面积约 42 万㎡，包含购物中心、酒店、文创街区三大板块，将涵盖百货、超市、电器、珠宝、电影、餐饮、茶叶、电玩以及酒店等业态。用于东来的话说，这是一个「造福人类的五十亿的规划」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_6012c508373e4e5fa9feca59cf9d18f3@6208419_oswg89311oswg1080oswg651_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「梦之城」效果图（图源：官方）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>一把钞票换一次「脱序」：一个东亚人一生中的三个小时｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398447154808962?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 18:01:10  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜&lt;/strong&gt;王毓婵&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑｜&lt;/strong&gt;乔芊，杨轩&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;来源｜&lt;/strong&gt;36 氪未来消费（ID：lslb168）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面来源｜&lt;/strong&gt;IC Photo&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，北京降下大暴雨，五月天乐队和观众们沐浴在雨水中，迎来了首场演唱会。主唱阿信将与粉丝们的羁绊戏称为「孽缘」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如阿信所说，「抢票，辛苦！交通，累！尤其是开场的时候还要淋一场大雨，你们说累不累？这一场大雨淋在你们身上，淋在我心上。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但对「五迷」白鹦来说，这点辛苦微不足道，因为演唱会带来的快乐比大雨来得更早。「还有一两个月的时候，北京就已经成了一座‘五月天痛城’。」白鹦说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她经过朝阳公园，那里有象征着五月天的「五球」。经过亮马河，那里有五迷老师专属航线和歌词桥。西单商场在快闪期间，每家店门口都放了「欢迎 wmls（五迷老师）进店」的牌子。甚至只是走在马路上、地铁上，也有很多男女老少的包上挂着毛绒胡萝卜，那是五月天的一个衍生 IP，也是五迷们心照不宣的小暗号。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用白鹦的话来说，她感受到了「陌生人带来的超高浓度快乐」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_2286dd7bea9e4c79b333f98a9721ce92@10269314_oswg87641oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;朝阳公园的「五球」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孙永嘉最近也挺快乐。因为作为黄牛，五月天的演唱会门票出手得很顺利。今年，他并不是所有票都出得这么顺利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高价囤的票砸在手里的次数比去年多很多，「周王陶林」（指周杰伦、王力宏、陶喆、林俊杰）不再是永不失灵的神话。而许多他根本不熟悉，或者认为已经「过气」的艺人，正成为新的热门标的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场正在变复杂，因为买票的人群正在变复杂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;老年人、未成年人、大厂员工以及宝妈，许多「非典型演唱会观众」出现了。演唱会早已不再独属于追星的年轻人，还属于看台上白发苍苍的老人，场馆外坐着等初中生女儿散场的父母。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当了 11 年演唱会观众的 Tony 看到了这一娱乐形式从小众爱好变为大众风潮的全过程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「疫情之前，我就已经看完了所有自己喜欢的明星的演唱会。2023 年刚解封的时候，我觉得演唱会这个市场应该快结束了，因为都没有人开演唱会了。」Tony 说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;抱着「看一场少一场」的心态，他立刻去杭州看了刘若英的演唱会。谁料后来刘若英的巡回演出开了三年，黄牛票价很快涨到了他也舍不得买的地步。Tony 这才意识到，演唱会行业刚刚开始蓬勃发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一时期，票务平台大麦也迎来了最好的时代——2023-2025 三个财年，它的营收分别是 2.28 亿、14.8 亿、20.57 亿元人民币——三年涨十倍。大麦成了极度赚钱的板块，也成为了观众们又爱又恨的平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为票太难抢，演唱会现场常常有一个保留节目，那就是当艺人念出「感谢大麦平台」这句话时，全场观众齐呼「倒闭！倒闭！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用一把钞票，换一张门票，和数千名不认识的人一起尖叫、歌唱、鼓掌、大笑，共度梦幻般的三个小时。然后走出这道门，忍受或多或少的「戒断」反应，回到父亲、母亲、职员、学生的身份里去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了演唱会，当代大众娱乐中还有哪种形式能让你如此沉浸，以至于完全从社会身份中脱序？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1922 年，奥地利作家斯蒂芬·茨威格写下小说《一个女人一生中的二十四小时》，讲述一位平生循规蹈矩的贵妇，出于瞬间的激情而在 24 小时内突然「脱序」，将所受的规训全部抛诸脑后的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;演唱会的三个小时，也带给了许多人同样的体验。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;你要非常努力，才能放松三个小时&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;互联网大厂员工谭霍粉上明星檀健次之后，她在微信朋友圈里发了很多跟偶像相关的内容。不少朋友都以为她是跳槽去艺人工作室工作了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我说我是因为自己喜欢才这样做的，大家听了都很意外。难道我之前一直给人一种对娱乐圈毫无兴趣的印象吗？」谭霍反问。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但她生活中的一切确实都因此而改变。受访时，谭霍拿出手机来展示她在檀健次微博超话连续签到 653 天的记录。那个手机是她为了看檀健次演唱会，专门花 1 万多元买的「三星演唱会神器」——为了能在台下清晰地拍到偶像。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一万多块的手机贵吗？这价格其实也就跟她看一场演唱会的平均成本差不多。最高的一场，她买黄牛票就花了 2 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谭霍有一张清单，里面记载了她跟黄牛的所有交易。上面写着，每次演唱会开票前，她都要准备至少 2-3 万元来找多名代拍，让他们「赛马」，以增加自己拿票的赢面。根据黄牛级别的不同，单笔交易金额在 3000-5000 元之间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是檀健次的第一场演唱会，没有一个代拍替她抢到票，她最终以 9800 元的价格买了录入票。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她列下这张单子，就是因为自己找了太多人，付了太多款，怕自己忘记找没拍到票的牛退款。当然她心里也清楚，这些交易不受法律保护，完全有被卷款跑路的风险。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我做的所有事情，都是在判断自己能承担最坏的结果时才会去做。」谭霍说。「我可以承受这两三万全部收不回来的后果，但是我不能承受去不了演唱会的后果。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1229" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_01d3146ec9a04946acb900e41ab78364@10269314_oswg227607oswg1080oswg1229_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;谭霍在檀健次南京演唱会收集的物料&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，对中国大多数人来说，看演唱会仍然是一项比较「奢侈」的娱乐活动。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，中国居民人均可支配收入为 4 万元。人均消费支出 2.8 万元，其中，「教育文化娱乐支出」占 11.3%，为 3189 元。「周王陶林」内地演唱会最便宜的坐席公开售价通常在 400 元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，想一分钱都不多花就买到热门歌手的票，可比从刮刮卡里见到回头钱难多了。这也是很多人不得不找黄牛的原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但当你走过整个流程后就会知道，这一路如同西天取经一般考验重重。对消费能力的筛选只是入门，它真正考验的是你的人脉资源和信息获取能力——因为黄牛里不仅有投机者、骗子，还有大哥和小弟。你找到的黄牛是大哥还是小弟，很大程度上决定了你要付的金额是高还是低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「黄牛能赚多少，取决于他在供应链中排第几位。」孙永嘉说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孙永嘉举例说，原价 2000 元的票，一级黄牛以原价拿票，然后加价 2000 元，以 4000 元卖给二级黄牛；二级黄牛再加价 500 元，以 4500 元卖给三级黄牛；三级黄牛再加价 200 元，以 4700 元卖给四级黄牛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;牛越靠后，拿货价就越高，加价空间就越小，利润率就越低。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，对观众们来说，当你找到开价非常高的黄牛时，就可以想想自己找的牛是不是级别太低了。当然，如果对方开价非常低，那也有可能不是大哥，而是骗子。人脉资源的价值在这里以真金白银呈现了出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孙永嘉有一半客户是通过抖音和小红书找来的，他会做抖音直播，为了「让大家看到我这个人长得不像骗子」。他的另一半客户来自于私域客户群和口碑传播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「高净值的客户会给我介绍更多高净值的客户。一个开玛莎拉蒂的客户，不会给我介绍一个开奥拓的客户。」孙永嘉说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谭霍不属于开玛莎拉蒂的客户。演唱会的那三个小时，只是她对自己在大厂里努力工作、在买票时抢破脑袋的奖励。在她看来，那种快乐让一切付出都值得。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;演唱会的三个小时过得非常快。谭霍总是在结束的时候，才感觉到自己脸笑得都酸了。而且，这种无与伦比的快乐不会因为走出场馆而立刻结束，因为她到家之后还要回看视频。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看视频的时候，她觉得自己好像失忆了一样，虽然那三个小时她几乎没怎么看手机，没走神，努力想记住每一个画面，但离开那座圣殿后，还是有大量信息会快速遗失。谭霍想把那些快乐抓住，反复体会，直到下一次再回到那里。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;不是父母，也不是儿女，为自己而活的三个小时&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;谭霍在台下总是笑，她只哭过一次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那时，檀健次给台下一个 70 岁的老奶奶递了话筒，她说：「檀健次，我会一直爱你！会一直支持你！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她用了「爱」这个字眼，让谭霍非常震撼。「我觉得我都没有勇气当众表达爱意。那位 70 岁的老奶奶是一个退休工人，她那一代人跟我们这一代人受的规训是不一样的。我很佩服她那样热情，那样落落大方、坦坦荡荡。」谭霍说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她的年纪就像谭霍的外婆。听到这位长辈说出了自己的心声，谭霍流下泪来。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_db29143f305040a29f6c81fc18309870@10269314_oswg184647oswg1080oswg1484_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;檀健次超话中的「奶奶粉」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位老年人，在如此高的抢票难度下跟一群青年人坐在了一起，其背后付出的努力可想而知。当然，更多的老年人被阻挡在了困难之外。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年，妮可带自己的父母去看了凤凰传奇的演唱会。她的母亲特别喜欢凤凰传奇，是从凤凰传奇上星光大道就开始喜欢他们的老粉丝，这是她第一次来看他们的线下演出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「演唱会那天，我一直在观察他俩。那场年轻人很多，年轻人们总是站起来，他俩也不得不跟着站起来，但是体力不太行，站几次之后就坐下来了。他们一直摇着荧光棒，跟着唱，疯狂地录视频，发给亲戚朋友，朋友圈、抖音、快手账号也全发了。」妮可说。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1067,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_52134d2b16cc47e0b52684e7ba226e8e@10269314_oswg59666oswg1067oswg849_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;妮可母亲的朋友圈&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;散场回来的路上，妮可的母亲滔滔不绝。「我妈对凤凰传奇的人生经历如数家珍，一直跟我讲他们从工人到歌星的故事。」那天，妮可知道了很多自己之前不知道的事，除了歌星的故事，还有母亲的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那天演唱会之后，妈妈告诉妮可，自己年轻时在当地唱歌也小有名气，差点就被文工团选中。但是因为妮可的姥爷思想陈旧，觉得唱戏、唱歌都是不太好的职业，就切断了她的这条路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我妈说，这是她这辈子最大的遗憾。」妮可也想起了自己非常小的时候，那时家里的 CD 机常常播放着杨钰莹、韩宝仪的歌，母亲一边跟着唱，一边拖地，她的脸上神采奕奕。那时母亲还那么年轻，就像今天的她一样。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母亲的表现带给了妮可一种冲击，让她觉得自己应该多带他们出来看一看。演唱会结束后的几天，妈妈一直嚷嚷着一句话：「我感觉我年轻了 10 岁！未来好多年我想起来那三个小时都会很开心。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同样送长辈去听了演唱会的还有一凡。今年，她帮父亲抢到了刀郎演唱会 680 元的看台票。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我不是不舍得给我爸买 1680 或 1380 的内场票，而是因为我知道，如果我买了太贵的票，他会有心理压力。」一凡说。「我给他买个 680 的票，他会高高兴兴地去听，不会唧唧歪歪。但是我给他买 1680 的票，我开心了，对他来说却不见得最好。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一凡的父亲从演唱会场馆出来后，骄傲地向她展示了自己拍的跟唱视频。他说在场馆外看到了很多像他一样年纪的刀郎粉丝，还没进场就在外面大合唱起来——这是他们那一代人的特点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「这几年我在努力做一件事，就是让我爸妈意识到，每个人都是独立的个体，每个人都应该去寻找自己的快乐，而不是为了他人的眼光而循规蹈矩。」不想结婚生子的一凡说，送父亲去看他喜欢的歌手，也是希望父母能理解自己追求自在的人生选择。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谭霍在演唱会现场，见到过不少白发苍苍的同担，也有很多年纪比她小得多的同担。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有次我在场外领物料，有对夫妻笑眯眯地看着我们，我们就聊了起来。」谭霍说，这对夫妻说自己从南京过来，本想陪女儿一起看演唱会，但只抢到一张票，就把女儿送了进去，他们在外面等她看完出来。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谭霍在小红书上经常刷到十几岁的同担分享自己看演唱会心得的帖子，这让她感到不可思议。「我十几岁的时候，还在为有了买香酥鸡的那点零花钱而高兴，但是她们居然已经在看演唱会了。」谭霍说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不管是老年人还是中学生，如果没有家庭的支持，都是很难进行演唱会消费的。在很多人的经验中，一家人可以一起吃苦奋斗，却不一定愿意支持其中一个人去享乐。但不同世代之间的和解正在演唱会的台下发生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;春江水暖鸭先知，「非典型演唱会观众」的出现，也已经被黄牛群体感知到了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，让孙永嘉赚得最多的一个歌星，不是「周王陶林」，也不是流量偶像，而是刘德华。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;老牌实力艺人刘德华的门票，孙永嘉买入时溢价不高。原价 2000 多元的票，他以 5000 多元买入，又以 6000-7000 元出手。低成本，高利润，回本快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对刘德华的成功投资让孙永嘉感受到了市场风向的变化。「卖票，是一个筛选人群的好方法。」孙永嘉说，爱看刘德华的人，一般年龄在 40 岁以上，消费能力强。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他回忆，曾有个 60 多岁的女客户找到他，一定要买刘德华演唱会第一排最中间的票，她不在乎要加多少钱，只是说「我不喜欢前面有人挡着我」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;艾媒咨询数据显示，中国大部分居民观看演唱会的预算为 1001-3000 元。但在 36-45 岁的观众中——也就是 80 后——有 3 成愿意花 3001-5000 元来看一场演唱会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;80 后的高付费意愿比率比所有年龄段都高，这不仅因为有支付能力，也因为 80 后是新中国第一代独生子女，是熟悉流行文化、重视个体生命体验的第一代。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;麦克一响，黄金万两，三个小时的「4 倍钞票复印机」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;去年，白鹦看了 15 场演唱会。其中有 10 场是五月天的演出，5 场是林俊杰的演出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跟着歌星跑了那么多的城市，她最喜欢的场次不在北上广深或香港，而是在二线城市太原。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在她看来，太原场的优点非常多：支持演唱会进行烟花表演和无人机表演；给每位歌迷都在座位上准备了当地特产伴手礼；铁路部门在演唱会期间专门加开「歌迷专列」；演唱会前后三天，凭门票可免费乘坐全市所有公交线路；凭门票可免费参观多家知名景区等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在太原听五月天演唱会，你会感觉整个城市都是一个巨大的 MaydayLand（五月天乐园），走到哪里都能碰到五迷老师，可玩可聊的东西特别多。」白鹦说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些背后都能看出太原市政府对演唱会经济的支持。除了太原，西安、海南、深圳、上海等城市也相继发布了支持演唱会经济的政策措施。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_03a7352d4c5747b2a5a345c0e778bca0@10269314_oswg1187900oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;周传雄太原演唱会现场&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地方政府支持演唱会经济，因为它不仅带来票房收入，还带动住宿、餐饮、交通、购物等系列消费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 618，以歌手周深原创 OC 形象开设的「周可可旗舰店」上新当日实现千万成交，主营商品 1 秒售罄；去年双 11，五月天的「魔魔胡胡胡萝卜」毛绒玩具位列天猫毛绒玩具畅销榜第三名，仅次于 JELLYCAT 和迪士尼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次五月天北京演唱会开始之前，白鹦为了买到偶像周边，也趁工作日去 STAYREAL 北京西单更新场的快闪店排队了一个半小时。「据说周末要排四个小时！」她说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;演唱会的热度，被消费品商家们「从善如流」地吸纳。白鹦发现，临近演唱会的两周，北京西单更新场里的每家店门口都放了「欢迎 wmls（五迷老师）进店」的牌子，出示门票或公仔就能享受优惠。在太原场外，商家们还会把五月天的形象印在当地特色食品老酸奶上作为卖点。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_abe94f97c4814d898d685982526f68be@10269314_oswg151019oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京西单更新场「欢迎 wmls」的牌子&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;檀健次的每场演唱会，都会在海报中给粉丝留下一个「着装暗号」，代表本场演唱会的主色调。谭霍和她的同好们，就会为此去采购同色系服装，由此而带动服饰消费。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消费电子行业也没错过这波热潮。除了谭霍购买的三星「演唱会神器」手机，Vivo、OPPO、小米等也推出了各自搭载长焦镜头，且善于在低光、喧闹环境里摄影摄像的手机单品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一些酒旅、出行平台更是致力于把演唱会观众的体验「包圆」——在携程、Klook 等平台上可以买到「演唱会门票+机票/酒店」的捆绑销售包；出了场馆，就能看到印着「看演唱会，散场用滴滴」的演唱会专属巴士等在大门口。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_bfd33a2734134653a6d6732a5676ae3e@10269314_oswg814695oswg1080oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;来自滴滴官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，太原一共举办了 32 场演唱会，带来了 41 亿元消费，其中，门票收入为 10.4 亿元，占四分之一，其余四分之三的部分都是衍生收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国演出行业协会总结出了一套公式——演唱会门票消费对当地消费拉动比达 1：4.8，即门票里的每 1 元，就能带动周边消费 4.8 元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一场演唱会，黄金三小时。在这个过程中，艺人、经纪公司，主办方、地方政府、票务平台、黄牛，以及当地提供衣食住行的服务方，链条中的所有参与者都有所获益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时机，时代，时间，商业的故事是由人的故事组成的。华语乐坛黄金时代的遗产，奠定了今日演唱会行业的繁荣。本文中的多个受访人，在谈论自己对演唱会的偏好时都引用了同一句话——「你 14 岁时听的歌，会影响你一生。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;华语乐坛的诸多明星之中，也许孙燕姿是最能证实这一点的人。2025 年，她再次举办演唱会，此时，距离她上一次举办演唱会已经过去了十年。她和粉丝们都变了，整个行业更是天翻地覆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一凡和 Tony 都去看了孙燕姿在上海场的演唱会，一凡在大合唱时猝不及防地哭了起来，而专门带着纸巾去了的 Tony 却一直在笑，他们都想起了过去十年里的很多个瞬间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（应受访者要求，孙永嘉、谭霍、一凡、妮可、白鹦为化名）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球化智库（CCG）副秘书长张伟：出海不是简单的「地理迁移」，而是企业的全面变革 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398292454606985?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 16:57:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当日，全球化智库（CCG）副秘书长张伟带来《从智库视角看中企出海的机遇、挑战与成功之道》的主题分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3968,2643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_6a2663891db44751a7c59641fb66eada@5868219_oswg1457509oswg3968oswg2643_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为张伟演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;各位来宾，下午好！我想从全球化智库的视角，围绕中国企业出海的机遇、挑战与成功之道，分享一些思考，核心可以概括为「344 阵型」——3 大机遇、4 重挑战、4 项核心能力。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、机遇：全球化 3.0 时代的三大战略窗口 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 1492 年大航海开启第一次全球化，到 1800 年工业革命推动第二次全球化，再到 2000 年后互联网催生的全球化 3.0，人类正经历第三次全球化浪潮。这一时代的核心特征是数字技术重构生产关系与生产力，也为中国企业出海创造了独特机遇。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 区域经济一体化红利加速释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去，全球化由美国主导，但其逻辑已难以适应各国发展需求——近年来美国频繁「退群」「加征关税」，本质上是霸权国家在衰落期的「任性」。与此同时，更多国家开始寻求新的合作路径：欧盟领导人密集访华、东盟成为中国第一大贸易伙伴、RCEP 落地三年来持续释放便利化红利……这些都意味着区域协同正成为全球化的新主流。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 RCEP 为例，贸易便利化措施让产品标准更易达成共识，物流与检疫效率大幅提升。比如马来西亚榴莲曾因保鲜难题无法出口中国，如今通过快速物流与免检政策，哈尔滨的消费者也能吃到新鲜的猫山王。对企业而言，这意味着产品出海的「通关成本」显著降低，尤其是东盟、中东等「一带一路」沿线市场，正成为布局重点。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 全球产业链重构中的价值跃升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国企业已从「贴牌代工」迈向「品牌与技术输出」，在新能源汽车、电池、高端制造等领域实现「换道超车」。比亚迪在匈牙利建立欧洲总部、吉利与沃尔沃联合开发整车技术、宁德时代占据全球 57% 的电池市场份额……这些案例印证了中国企业在价值链中高端的突破。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基础设施的互联互通更强化了这一优势：中老铁路通车后，物流成本降低 15%，通关效率提升 30%；未来中欧班列的延伸将进一步打通欧亚供应链。这种「硬联通」与「软联通」（规则对接）的结合，让中国企业有机会在产业链重构中占据更核心位置。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 数字技术驱动的范式革命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国在数字经济领域的全产业链优势（算力、算法、应用场景）全球领先。SHEIN 通过柔性供应链每天推出 4000 款新品，TikTok 凭借独创算法成为全球现象级应用，这些案例证明：数字技术能让企业以「小快灵」的方式触达全球用户，甚至改写行业规则。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但需警惕的是，技术优势也引发了国际竞争的加剧——美国为遏制 TikTok，甚至专门修订法律推动强制收购，本质上是用强权逻辑争夺数字霸权。这也从侧面印证了中国数字技术的全球竞争力。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、挑战：传统风险与新型风险的叠加冲击&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;机遇背后，挑战同样显著。当前企业出海面临的是「传统风险+新型风险」的双重考验： &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.地缘政治风险的泛安全化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中美博弈常态化下，「泛安全化」倾向加剧——科技、贸易、投资等领域常被贴上「国家安全」标签。企业需建立「技术-法律-政治」三位一体的风控体系，避免成为地缘博弈的牺牲品。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 合规治理的本土化鸿沟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;各国法规差异巨大：欧盟的 ETS（碳交易体系）、CBAM（碳边境调节机制）要求企业全生命周期绿色合规；东南亚的劳工法、数据隐私法与国内差异显著。一旦触碰红线，可能面临「天价罚款」甚至业务停摆。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.人才结构性短缺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跨文化管理人才稀缺是普遍痛点。企业难以大规模外派高管，必须依赖本地化团队，但如何培养既懂业务又通文化的本地人才，仍是长期课题。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.供应链韧性的隐形挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;部分企业盲目跟风布局（如扎堆越南、墨西哥），却忽视当地产业链配套不足、政策波动等问题。供应链的「韧性」不仅在于分散布局，更在于对区域风险的预判与动态调整。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、成功之道：从机会驱动到能力驱动的转型 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早期出海靠「胆子大」，如今则需「能力强」。结合 CCG 多年跟踪的案例（如 TCL 出海 25 年、传音深耕非洲），成功的出海企业需具备四大核心能力： &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. 战略锚定：从跟随者到规则共建者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不再被动适应国际规则，而是主动参与制定标准。华为推动 5G 标准、宁德时代主导电池技术规范，都是「从产品输出到规则输出」的典范。在新能源、数字经济等领域，中国企业已具备制定全球标准的实力。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. 本地化深耕：从市场进入到文化融入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本地化不是简单的「设厂卖货」，而是深度融入当地文化。比如传音手机针对非洲用户优化拍照算法，使其更适配深色皮肤；海尔在东南亚推出应对潮湿气候的空调，都是「文化共情」的体现。只有让产品与服务「接地气」，才能真正扎根市场。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. 风险防控：构建智能预警体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;借助 AI 技术实现合规前置——通过大数据监测各国政策变动、舆情风险，提前制定应对方案。记住：「不出海可能出局，但一出海就出局的案例更多」，风控是出海的「生命线」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. 价值共创：打造可持续发展模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与当地建立「利益共同体」：在非洲建厂时，雇佣本地员工、参与社区公益，让工厂成为「当地人的饭碗」；在欧洲布局时，联合本地企业研发，共享技术红利。这种「软实力」能让企业在动荡中获得保护。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、长三角出海：制造业升级与数字经济的「双轮驱动」 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为制造业与数字经济的「双高地」，长三角企业出海应立足两大优势，走出差异化路径： &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 高端制造出海：&lt;/strong&gt;依托宁波汽车产业链、苏州智能制造等基础，推动「制造+研发」一体化布局，避免「重生产、轻技术」的老路。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 数字经济赋能&lt;/strong&gt;：借助杭州数字产业优势（电商、直播、AI），将国内成熟的「数字营销+供应链」模式复制到海外，如通过 TikTok 直播、AR 试装提升用户体验。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;长三角企业更需注重「三方共赢」——平衡与当地政府、社区、合作伙伴的关系，让出海成为「多赢」而非「零和」游戏。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海不是简单的「地理迁移」，而是企业战略、文化包容、制度创新的全面变革。在全球化 3.0 时代，中国企业的出海之路或许充满挑战，但凭借供应链优势、数字技术实力与文化韧性，一定能在全球市场中找到属于自己的位置。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化智库（CCG）自 2008 年成立以来，始终致力于为企业出海提供政策研究、风险评估等支持。希望与各位一道，在这条充满机��的道路上稳步前行，真正实现「与世界共赢」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谢谢大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒生科技指数日内跌幅扩大至 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399440287828359?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:49:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒生科技指数日内跌幅扩大至 2%，恒指现跌 1.11%；小米集团、蔚来跌超 3%，B 站、快手跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>稳定币概念局部回暖，恒生电子涨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399437023332488?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:46:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，稳定币概念盘中局部回暖，恒生电子涨停，国投智能涨超 10%，东信和平涨超 5% 续创历史新高，中油资本、金证股份、拓尔思等冲高。消息面上，民生证券认为，《稳定币条例》于 2025 年 8 月 1 日正式生效后，蚂蚁集团、京东等大厂依托深厚的区块链技术沉淀和丰富的内循环应用场景，有望第一批获得香港金管局批准的稳定币牌照，构筑实质的稳定币及 RWA 的相关产业链。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>世名科技董事长被留置，公司称与江苏半步堂无业务往来</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399422857578632?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:31:45  +0800</pubDate>
      <description>世名科技昨日晚间称，公司实际控制人、董事长、总裁陆勇被采取留置措施。公告提到，陆勇因江苏半步堂置业有限公司相关事宜被实施留置，此次留置为陆勇个人事务，与公司无关。29 日早盘，世名科技一度跌逾 8%，截至发稿时跌超 7%。当日，该公司证代部人士称：「董事长被立案和上市公司无关，属于个人事务。」该人士同时表示，江苏半步堂与世名科技无业务往来，目前，上述事项尚处调查阶段，若后续董事长不能正常履职，根据公司治理体系，将由副董事长代为履职。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>网易云音乐上线「有声书限免听」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399406420920709?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:15:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，网易云音乐推出「有声书免费听」活动。网易云音乐 App 新用户可通过移动端、PC 端免费畅听上万部精品有声书，覆盖悬疑、奇幻、言情等 47 类题材。本次活动还为车载端、TV 端以及荣耀音乐 App 全部用户开放限免权益，为用户提供通勤、居家等多场景的听书陪伴服务。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>业内人士称 DDR4 涨价效应仍可持续到 2025 年底</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399403688282247?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:12:15  +0800</pubDate>
      <description>据报道，存储器大厂先后释出 DDR4 DRAM 停产计划，无法立即升级的客户已陆续转向 DDR4 新供应商的验证。存储器模块业者表示，DDR4 第二季终端客户追单积极，延续至下半年的销售动能仍强劲，现货价格强劲推升，甚至超过 DDR5 行情。预期 DDR4 涨价效应仍可持续到 2025 年底，而 DDR5 用量也将逐季成长，各界则推估，2026 年第一季起，DDR4 涨价动能逐季减缓。 （财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>机器人概念逆势活跃，海昌新材 20CM 涨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399395463481475?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 10:03:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，早盘机器人概念逆势活跃，海昌新材封 20CM 涨停，优德精密、祥鑫科技、德迈仕、欧圣电气、安培龙跟涨。消息面上，特斯拉 CEO 马斯克近日在公司财报会议上宣布，今年年底将推出人形机器人 Optimus 第 3 版原型机，预估 2026 年开始量产 Optimus，目标 5 年内年生产 100 万台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上纬新材 15 天涨超 10 倍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399387895793797?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:56:11  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，上纬新材拉升涨超 14%，15 个交易日累计涨幅超 1060%，也成为 A 股年内首只 10 倍股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>浙江：拟持续推进金融资产投资公司（AIC）股权投资试点</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399387566344320?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:55:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，《浙江省关于科技金融赋能创新浙江建设，因地制宜发展新质生产力的若干举措（征求意见稿）》公开征求意见。其中提到，扩大创业投资资金来源。持续推进金融资产投资公司（AIC）股权投资试点，推动试点基金组建及项目落地增量扩面，进一步扩大对科技企业的投资力度，到 2027 年力争落地基金总规模达 400 亿元。加强省市县三级联动，积极争取国家创业投资引导基金、全国社会保障基金、保险资金、金融资产管理公司（AMC）、企业风险投资（CVC）、银行理财子公司、信托公司等在浙江省设立创业投资基金或参股基金。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>浙江：拟加大与上交所、深交所和北交所的对接合作，探索建立「科技企业培育板」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399383503194248?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:51:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，《浙江省关于科技金融赋能创新浙江建设，因地制宜发展新质生产力的若干举措（征求意见稿）》公开征求意见。其中提到，强化区域性股权市场建设。用好区域性股权市场制度和业务创新试点政策，支持杭州、宁波等地区开展股权投资和创业投资份额转让试点，加大与上交所、深交所和北交所的对接合作，探索建立「科技企业培育板」，高质量建设「专精特新」专板，积极推荐优质四板企业通过公示审核和绿色通道机制申报新三板挂牌。推动区域性股权市场完善股改规范、路演培训、投融资对接和上市培育孵化等服务功能，助力更多科技型中小企业转板上市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>化学制药板块短线拉升，辰欣药业涨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399376322971784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:44:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，化学制药板块短线拉升，辰欣药业涨停，丰原药业、宣泰医药、华纳药厂、舒泰神、兴齐眼药等跟涨。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>铜箔概念股持续拉升，沃格光电涨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399370853697923?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:38:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，铜箔概念股持续走高，沃格光电涨停，方邦股份、德福科技、铜冠铜箔涨超 10%，嘉元科技、中一科技、诺德股份涨超 5%，东威科技、隆扬电子等跟涨。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>PCB 概念再度走强，方邦股份涨逾 18%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399370606692481?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:38:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，PCB 概念再度走强，方邦股份涨逾 18%，铜冠铜箔、德福科技、松井股份、芯碁微装等跟涨。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>拓山重工快速跳水触及跌停，上演天地板走势</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399367557580933?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:35:30  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，拓山重工快速跳水触及跌停，上演天地板走势。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全新岚图知音标配 800V+5C，启动第二工厂保产能</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399365343332481?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:33:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，7 月 28 日，在岚图拆箱日活动上，岚图汽车销售服务有限公司副总经理李博晓透露，全新岚图知音全系搭载 5C 超充、全域 800V 平台。据介绍，FREE+目前大定已突破 2 万台，目前担心的就是交付速度。为了提升产能以及保证接下来新车的交付，岚图将启动第二工厂，该工厂比第一工厂的产能更大。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数开盘涨跌不一，食品板块走强</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399359466883209?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:27:16  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数开盘涨跌不一，沪指低开 0.06%，深成指低开 0.16%，创业板指高开 0.01%；餐饮旅游、食品、制药板块领涨，大连圣亚涨停，骑士乳业涨超 16%，亚太药业涨超 4%；贵金属、券商、互联网板块走弱，招金黄金、南华期货、国源科技跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中国央行公开市场今日净投放 2344 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399355032783238?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:22:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国央行今日开展 4492 亿元 7 天逆回购操作，操作利率为 1.40%，与此前持平。今日 2148 元逆回购到期。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指开盘跌 0.42%，恒生科技指数跌 0.57%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399354709428355?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:22:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指开盘跌 0.42%，恒生科技指数跌 0.57%；汽车、软件服务、有色金属板块领跌，蔚来跌超 2%，网易、天齐锂业跌超 1%；医药、耐用消费品、家庭用品板块涨幅居前，药明康德涨超 4%，圣贝拉涨超 3%，敏华控股涨超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民币兑美元中间价报 7.1511</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399348424214921?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:16:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，人民币兑美元中间价报 7.1511，下调 44 点。上一交易日中间价 7.1467，上一交易日官方收盘价 7.1729，上日夜盘报收 7.1787。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>宝洁提升首席运营官为下一任 CEO</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399343488714887?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:11:00  +0800</pubDate>
      <description>美国消费品企业宝洁公司（Procter &amp; Gamble）周一表示，乔恩·莫勒（Jon Moeller）在担任首席执行官四年后即将卸任，其职位将由现任首席运营官谢利什·杰朱里卡尔（Shailesh Jejurikar）接替，自明年 1 月 1 日起生效。（新浪财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上半年社会物流总额超 170 万亿元，同比增长 5.6%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3399339467425924?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-29 09:06:55  +0800</pubDate>
      <description>中国物流与采购联合会今天（7 月 29 日）公布今年上半年物流运行数据。上半年，社会物流总额保持稳定增长，需求结构持续优化，我国物流行业呈现稳中有进、质效双升的发展态势。今年上半年，全国社会物流总额，即物流运行中的实物商品价值总和为 171.3 万亿元，同比增长 5.6%。上半年社会物流总额增速高于同期 GDP 增速 0.3 个百分点，反映出物流需求对经济发展的支撑作用依然较强。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
