<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>名创优品叶国富：传统超市不在产品和用户下功夫，一味追求线上「必死无疑」 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3227438006418566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 23:46:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 29 日，永辉超市召开了以「回归本质，迎接品质」为主题的 2025 年度全球供应商大会。</p><p>名创优品集团创始人、董事会主席兼首席执行官、永辉超市改革领导小组组长叶国富表示，零售的本质是洞察消费者需求，开发消费者需要的产品。产品是企业的一切，是企业生存与发展的原点，没有产品，其余什么都不是。</p><p>「<strong>很多超市都面临着共同的命运，就是开发了大量消费者不需要的产品。如果开发的是消费者需要的，难道没有生意吗？难道超市业绩会一年一年下降吗？」</strong></p><p>在主题演讲中，叶国富围绕「产品品质」阐释了永辉超市供应链升级的逻辑与路径。他强调回归本质即回归产品，好产品是企业与外界沟通的唯一通道，CEO 应当是企业的首席产品官，企业除了要为消费者挑选好商品，更要有设计开发好产品的能力，逐步向制造开发型零售转型。</p><p><strong>「只有好产品才有好口碑，只有好产品才有好品牌，只有好产品才有好业绩。只要你产品好，线下好卖，线上一样好卖。不在产品和用户上下功夫，而一味地追求线上「必死无疑」。」</strong></p><p>叶国富表示，永辉超市将聚焦核心供应商、聚焦核心大单品、聚焦长期主义，推动永辉转型升级。永辉超市将坚持走胖东来模式的品质零售路线，成为更适合中国主流家庭的国民超市。</p><p>为打破传统供应链中间商加价、零供关系博弈等痛点，叶国富对此提出了三大聚焦与一个反对，即聚焦核心供应商、聚焦核心大单品、聚焦长期主义，坚决反对换一个采购就换一批供应商的做法，必须要让合作伙伴拥有绝对安全感。接下来，叶国富将亲自筛选永辉超市首批 200 家核心供应商，并与供应商董事长建立年度对话机制。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3997,2675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_620a9100e224420f8fcfb4655b5c6e29@5654145_oswg2095577oswg3997oswg2675_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源企业</p><p>2024 年 5 月，在于东来及其团队的帮扶下，永辉超市通过胖东来帮扶及学习胖东来自主调改两种模式对全国门店进行调改。调改后的门店在口碑、品质、客流和销售额上均有较大增长。</p><p>这让永辉超市坚定了走胖东来模式的品质零售路线。</p><p>据了解，3 月 28 日，永辉超市在北京、南宁、兰州、东莞、温州共有 5 家调改门店开门迎客，开业现场人山人海，十分火爆。截至 3 月 29 日，永辉超市在全国共完成 47 家门店的调改，预计年中永辉超市全国调改门店数量将达 100 家，全年将达 200 家。</p><p>在叶国富看来，永辉的对手从来不是同行，而是消费者对品质的期待。他希望跟所有供应商一起携手，让品质永辉成为真正的国民超市。</p><p>未来三年永辉将孵化 100 个亿元级单品，成为永辉的品质首选。</p><p>（36 氪持续关注<strong>永辉调改</strong>进展，欢迎加微信<strong>xhht100</strong>交流）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>业绩快报丨茶百道去年营收 49.2 亿元，门店数同比增长 7.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3226661015944585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 09:48:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 28 日，茶百道发布截至 2024 年 12 月 31 日止年度之年度业绩公告：2024 年全年，茶百道实现营业收入 49.2 亿元，经调整净利润 6.45 亿元。</p><p>随着越来越多的玩家涌入，今年的新茶饮市场也显得愈加拥挤。但值得一提的是，茶百道在激烈的竞争中展现出强劲的发展韧性：财报显示，2024 年全年，茶百道新开 594 家门店，同比增长 7.6%，新增加盟商 1348 名。截至 2024 年 12 月 31 日，茶百道共有 8395 家门店，其中直营门店直营门店 13 家，较去年增长 7 家。</p><p>产品方面，除了常规茶饮外，茶百道还根据不同地区特色、不同时令以及消费者偏好做出调整与创新。公告中提到，2024 年茶百道在国内共推出 60 款新品，并完成 42 款经典产品的升级迭代，其中不乏有如「小麦草系列」的爆款茶品。在不断创新下，茶百道 2024 年的注册会员达到 1.39 亿，其中活跃会员近 6000 万。</p><p>供应方面，2024 年，茶百道通过扩大产地自采等手段持续优化水果供应链，门店水果统配率已达 71.7%。同时，92% 的门店实现下单补货次日达。报告期内，茶百道原叶茶生产基地正式投产，进一步夯实茶叶原料质量与门店产品的稳定性。</p><p>场景层面，茶百道为提升门店管理效率，帮助加盟商更好经营，茶百道引入 AI 大模型技术，构建数字化门店场景。财报显示，2024 年茶百道研发投入为 3380 万元，同比增长 105.7%，提升了自身核心竞争力。</p><p>此外，为了寻找新的增长空间，2024 年茶百道也开启了出海之路。面对供应链问题，茶百道选择「跨境+本地」的策略，即包材和冷冻类的、核心研发的原材料在中国生产好跨境供应；新鲜的原材料在本地采纳。依托于国内 8000 余家门店的支撑，茶百道在海外市场逐渐「站稳脚跟」。</p><p>公开报道显示，自 2024 年初在韩国首尔开设海外首店以来，<strong>茶百道已在韩国、泰国、澳大利亚、马来西亚、西班牙等多个国家陆续开设 18 家门店，</strong>国际化进程稳步推进。</p><p>分析人士指出，新茶饮行业发展已进入深水区，茶百道整体财务状况稳健，现金储备充裕，「修炼内功」成效初显。</p><p>对于未来展望，茶百道董事会表示，2025 年将围绕集团发展战略，增强产品研发与供应链能力，持续强化技术投入，有效应对市场竞争环境的变化，实现长期高质量发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/20211022/v2_a16e52e0e39742c1aeb5678086823fc5_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>被忽视的大家电，石头、追觅、科沃斯扎堆抢蛋糕｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225666046508422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 09:30:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>官宣进军大家电的消息后，追觅在 AWE 2025 现场包下了一个 800 平方米的大展区，除扫地机器人和洗地机等清洁家电外，还展出了其首款空调、冰箱、洗衣机、厨电等智能化产品。</p><p>这是追觅继去年被爆出招聘团队准备造车后，对原有业务版图的再一次扩充。</p><p>而石头除了扫地机、吸尘器和洗地机外，也在现场首次展出了其洗烘套装，采用门屏一体外观设计、是全球首款全面屏洗衣机；添可发布了具身烹饪产品「食万天工」；科沃斯场馆内其割草机器人也有展示。</p><p>近两年来，智能清洁市场逐渐步入存量竞争阶段。根据中怡康、IDC 等市场报告显示，2023 年上半年，中国扫地机器人市场规模同比下降 0.6%；2023 年 Q4 到 2024 年 Q4 期间，全球市场仍呈现增长态势，出货量从 550 万台增长到 590 万台，但增速明显放缓。</p><p>一方面核心用户群已基本覆盖，厂商间为了争夺份额纷纷陷入价格内卷，扫地机技术同质化、功能单一化问题没能及时解决，缺乏差异化优势。同期激烈的竞争也加剧了市场疲态，随着用户需求升级，个性化偏好和智能化趋势未能被满足，复购意愿低。</p><p>在这个背景下，企业要扩展版图、增拓营收，开辟多元化战场无疑是最有效的策略之一。</p><p>追觅不是第一家，也不会是最后一家。</p><h2><strong>更大的生意</strong></h2><p>家电行业向来是一片竞争极为激烈的红海，内卷程度堪称白热化。但很长一段时间里，部分智能家电都处于尴尬境地，尽管打着智能功能的旗号，可实际体验效果与用户需求相距甚远，实用性大打折扣。</p><p>以智能冰箱为例，当前部分产品存在诸多体验短板。其屏幕操作界面设计繁杂，用户需要耗费大量时间精力去摸索各项功能，操作流程繁琐；语音指令识别受厨房嘈杂环境的影响，交互准确率大幅下降，响应速度迟缓；备受用户期待的食材识别功能同样不尽人意，识别准确率偏低，常常出现误判情况，导致食材浪费。</p><p>种种问题接连暴露后，各类社交平台也出现了不少关于「智能冰箱是不是智商税」「有必要花几倍价钱买高端智能冰箱要么」等话题的争议。</p><p>反观像扫地机和洗地机等清洁小家电，技术已渐趋成熟，但其市场成长空间也随之受限。</p><p>根据 Statista 数据显示，2024 年中国扫地机器渗透率仅为 6%。用户对其心智认知虽在逐步提升，但需求刚性仍有待强化，与白电极高的普及率相比，存在明显差距，这也侧面反映出清洁家电市场的拓展难度正不断加大。</p><p>对比之下，白电市场规模更庞大，奥维云网数据显示，2024 年中国家电全品类（不含 3C）零售额达到 9071 亿元，同比增长 6.4%。</p><p>成熟的行业往往存在一些弊端。一方面，巨头凭借自身强大实力，在市场中占据绝对话语权，但在技术研发侧的投入相对有限，产品同质化严重，难以有效满足用户的深层次需求。另一方面，渠道变革所带来的冲击，使得企业在适应市场动态变化时举步维艰，无法快速调整战略适应转型节奏。</p><p>这无疑给了追觅、石头等智能清洁企业进入市场的机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1276,796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_d7b890b2a0274fb49751a1371a56c78e@6022551_oswg1331549oswg1276oswg796_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">石头科技 AWE 2025 展位现场（图源/企业）</p><p>随着以扫地机器人为代表的清洁家电市场热度骤降，消费趋于平缓，在此背景下，厂商寻求新的业务增长突破口，拓品类、拓场景、拓赛道，以降低对单一品类的依赖，这是企业提高抗风险能力的必然选择。</p><h2><strong>技术和渠道的可复用性</strong></h2><p>大家电这片追觅押注的新海域，虽然看似是与智能清洁完全不同的赛道，本质上是底层技术架构在不同场景中的复用。</p><p>此前追觅的主营业务由扫地机器人、洗地机、无线吸尘器和高速吹风机共四大智能清洁板块组成，从研发角度来看，是基于⾼速数字⻢达、智能算法、流体⼒学和空⽓动⼒技术等核心技术在应用端的迁移和拓展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,669" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_b5530649bb244785980d908585db19e0@6022551_oswg699736oswg1080oswg669_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追觅扫地机器人（图源/企业）</p><p>以马达为例。马达几乎是所有家电运转的核心动力源，可以多场景、多品类复用。追觅是全球首家⻢达转速突破 20 万转/分钟的企业，在清洁场景中，高速、强劲的马达能驱动设备产生强大气流，吸走地面、家具表面的污物，维持家居环境洁净。比如追觅吸尘器 Z50 Station，吸力达到 350AW，可以对油渍、咖啡渍等顽固污渍进行深度清洁，应对多种除尘场景。</p><p>而进入烹饪场景，高速数字马达可用于油烟机的改良中。传统的油烟机设计需要解决风量和噪音如何平衡的问题，提高风量可以增强吸力、但会导致噪音增大，降低噪音则可能牺牲吸力。相比之下，追觅的高速数字马达转速更高，这意味着，油烟机可以在保持较小体积和风道阻力的情况下，依然输出足够的风量，满足厨房油烟的排放需求。</p><p>扫地机器人的机械臂方案也被追觅引入到空调设计中。针对传统空送风只能以单一方向、单一风力上下左右送风，追觅给空调装上了机械臂，并对空调结构和电机特点做重新适配，增加空调送风的自由度，可以实现分区域控风。</p><p>这些技术过去已在追觅的智能清洁产品中得到验证，并在家电领域也具备复用性，可迁移至冰箱、空调、洗衣机等产品的研发中，降低研发成本，缩短研发周期，从而加速产品迭代更新进程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2190,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_3662ba20e50442078e23a1cba936da17@6022551_oswg928377oswg2190oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">追觅科技 AWE 2025 展会现场（图源/企业）</p><p>另一边，大家电对比智能清洁工具，前者客单价更高、动辄数千上万元，用户在购买环节中也会更慎重，多倾向于货比三家、实地体验后再决定，且涉及安装、测试、维修等售后环节。对此，追觅也有成熟的销售渠道和售后服务体系可以复用。</p><p>根据官方数据，追觅线下门店已超过 5500 家，已覆盖 100 多个国家和地区；除了进驻沃尔玛、家乐福、苏宁易购、国美电器等大型连锁卖场外，还与 MSD、Boulanger、Coolblue 等多家海外主流渠道商达成合作。</p><p>将技术复用拓展至更多品类，这一过程中，研发优势、产品能力与市场渠道沉淀可以形成互哺效应。</p><p>受国补等影响，刚刚过去的一年，家电市场呈现出销量与价格齐升的良好态势，2024 年前三季度家电市场的零售规模突破 2019 年峰值。加以大家电产品 10 年至 12 年的换新周期，现已进入全球家电替换潮的关键节点，叠加绿色消费政策，市场空间显著。</p><p>当增长窗口已然打开，新入局者也看到了在市场中站稳脚、抢占份额的机会。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪丨缅甸 7.9 级地震或引发海啸；曝董宇辉下播后险被观众扔东西砸到；网传雷军广告报价 37 万元，小米回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3226109709073537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 07:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP 3 大新闻</h2><p><strong>缅甸 7.9 级地震或引发海啸，泰国首都宣布进入紧急状态</strong></p><p>3 月 28 日 14 时 20 分，缅甸发生 7.9 级地震，云南省多地震感明显。本次地震是今年以来全球发生的第 17 次 6 级及以上地震，也是今年以来的最大地震。地震可能会在震源周围引发局地海啸。但由于震源位于太平洋范围之外，不会对中国沿岸造成影响。&nbsp;</p><p>此外，相邻国家泰国的曼谷等地震感强烈，泰国总理佩通坦 28 日宣布，首都曼谷进入紧急状态。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>曝董宇辉下播后险被观众扔东西砸到，现场人士还原：没有像网上传得那么夸张</strong></p><p>据新浪科技报道，3 月 27 日，根据网友上传的视频显示，在与辉同行云南行期间，董宇辉在下播后欲离开时，现场有观众向其扔东西，差点砸中董宇辉。在东西即将砸中董宇辉时，被身边主播及时发现并接住，才避免潜在的受伤可能，网友认为不应该提倡这种行为。&nbsp;</p><p>据当天在活动现场人士回忆，这应该是 3 月 26 日的发生情况，当天现场安保没有什么问题，互动期间气氛也很好。对于有观众抛物的情况，该人士表示没有看清具体是什么东西，但是看起来很轻，像是玩偶或者零食之类的，没有像网上传得那么夸张。（新浪科技、东方财经）&nbsp;</p><p><strong>网传雷军广告报价 37 万元，小米回应</strong></p><p>近日，有媒体报道称据第三方数据平台统计，雷军近 30 日涨粉 453 万。且曝光了雷军的广告报价，1-20s 广告报价 37 万，21-60s 广告报价 38 万，60s 以上广告报价 42 万。3 月 27 日，小米集团公关部总经理王化发文称「雷总作为小米集团创始人，非常愿意为体验过的优质国产品牌真诚打 CALL，但并未有计划接商单，该平台也并无权限代接商单。」（东方财经）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>马斯克「政府效率部」成员首度公开亮相</strong></p><p>美国亿万富豪、「政府效率部」（DOGE）负责人马斯克当地时间 3 月 27 日带着他的团队成员，一起接受了福克斯新闻的专访。这是马斯克的「DOGE」成员首次公开亮相。主持人询问了马斯克作为特殊政府雇员的身份，这个身份的期限是 130 天。马斯克表示，他相信自己将「完成大部分所需完成的工作」，以便在这段时间内削减 1 万亿美元的联邦赤字。他和政府效率部团队一路走来都犯过错误，他们希望之后在削减成本方面谨慎行事。「当我们犯错时，我们会迅速纠正，然后继续前进。」马斯克经常从生死存亡的角度谈论他的工作，称除非他减少政府开支，否则这个国家将濒临破产。（凤凰网）&nbsp;</p><p><strong>马斯克回应特朗普对进口汽车加征关税：对特斯拉影响重大</strong></p><p>当地时间 26 日，美国总统特朗普在白宫签署行政令，宣布对所有进口汽车征收 25% 关税。此后不久，特朗普的亲密盟友、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克同日晚在社交平台 X 上回复相关帖文时表示，特斯拉受关税影响很大。「值得注意的是，特斯拉并非毫发无损。关税对特斯拉的影响仍然很大。」马斯克在帖文中称。随后，马斯克还在另一条相关帖文下回复称，「需要明确的是，这将影响来自其他国家的特斯拉汽车零部件的价格。对成本的影响不容小觑。」（环球网）&nbsp;</p><p><strong>现货黄金刷新高站上 3060 美元，金饰价飙涨到 924 元</strong></p><p>当地时间 3 月 27 日，伦敦金现收盘上涨 1.21%，报 3055.5515 美元/盎司，COMEX 黄金收盘涨 1.54%，报 3069 美元/盎司，盘中均创历史新高。28 日，黄金继续冲高，截至发稿，伦敦金现报 3064.3 美元/盎司，COMEX 黄金 3103 美元/盎司，国际金价年内涨幅已超 16%。截至发稿，中新经纬查询发现，国内金饰价格也随之上扬，黄金品牌周生生足金饰品报价 934 元/克，相比前一日涨 11 元/克；老庙黄金为 929 元/克，较前一日上涨 11 元/克。（中新经纬）&nbsp;</p><p><strong>雷军：小米 SUV 车型小米 YU7 的中文读音为「小米御 7」</strong></p><p>36 氪获悉，雷军在微博发文称，小米 SUV 车型小米 YU7，中文读音为「小米御 7」。「御」，寓意「陆地战车，御风而行」。&nbsp;</p><p><strong>欧盟拟对苹果处以最低罚款，以避免与美国加剧紧张关系</strong></p><p>欧盟计划下周根据《数字市场法》对苹果和脸书母公司 Meta 处以最低限度的罚款，以避免与美国总统特朗普加剧紧张关系。&nbsp;</p><p>据知情人士透露，苹果公司预计将因 App Store 规则问题被罚款，并被要求修改相关规则。此前，欧盟曾调查这些规则是否限制了应用程序开发者将消费者引导至其平台之外进行购买或获取优惠。此外，欧盟还将结束另一项针对苹果的调查，该调查聚焦于苹果网络浏览器选择界面的设计，且不会再对苹果施加进一步的制裁。&nbsp;</p><p>Meta 也将面临罚款，并被要求改变其「付费或同意」的模式，该模式要求用户要么同意数据追踪，要么支付订阅费以获得无广告的产品体验。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>腾讯 11.6 亿欧元投资育碧？腾讯总裁刘炽平表态：很高兴拓展合作</strong></p><p>据彭博社报道，育碧将把旗下最成功的 IP 系列及其开发团队后续产品，拆分入一家企业估值约为 40 亿欧元 (43 亿美元) 的子公司，腾讯将投资其 11.6 亿欧元，获得 25% 的股份。对此，腾讯总裁刘炽平表示：「我们很高兴通过这项投资扩展与育碧的长期合作伙伴关系，这反映了我们对育碧创意愿景和卓越人才的持续信心，他们将继续推动行业持续成功。我们看到了这些系列发展为长期常青游戏平台并为玩家创造引人入胜的新体验的巨大潜力。」(新浪科技)&nbsp;</p><p><strong>亚马逊 AWS 中国裁员 10%？官方回应：严重失实，持续在积极招聘</strong></p><p>据相关媒体报道，AWS 大中华区近期通过「三年期不续签和 PIP」两种方式陆续进行裁员，范围大致涵盖了所有部门，「比例约 10%」。对此，亚马逊 AWS 中国区回应称：「相关报道严重失实，亚马逊云科技持续在中国积极招聘人才。」（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>微信最新版上线「自动翻译」「自动选中」功能</strong></p><p>据微信官方公众号消息，最新版本微信中，可在「我-设置-通用-翻译」中勾选「自动翻译聊天中收到的消息」，不再需要逐条长按翻译；聊天页面中长按消息，选「多选后」，划拉到想结束的任何位置，点击「选择到这里」，可自动选中所有划到的消息。（界面新闻） &nbsp;</p><p><strong>泰国机场公司旗下 6 座机场恢复正常运营</strong></p><p>泰国机场公司 28 日发布公告说，地震后，经过全面安全检查，公司旗下位于曼谷、清迈、普吉等地的 6 座机场，其建筑结构与航空基础设施均符合安全标准，已于当天 14 时 30 分恢复正常运营泰国副总理兼交通部长素里亚·庄龙琅集此前曾下令，要求泰国全国民航相关单位暂停运营 1 小时，以进行全面安全检查。泰国气象厅 28 日发布消息说，当天 13 时 20 分发生地震，震中位于缅甸，泰国首都曼谷及其附近地区，泰国北部、东北部、中部和南部地区均有震感。（新华社）&nbsp;</p><p><strong>诺和诺德称仿制药正影响 Wegovy 的销售，可能采取法律行动</strong></p><p>肥胖症药物巨头诺和诺德 3 月 27 日表示，美国调配药物行业的迅猛发展正在影响维，戈维（Wegov y）的销售。首席执行官拉尔斯・弗鲁尔高・乔根森在公司年度股东大会上告诉股东，公司正在对那些它认为侵犯其知识产权的公司采取法律行动。「这些不是司美格鲁肽」， 他在谈到调配的替代品时说，「司美格鲁肽只有一种，患者在注射前真的应该检查一下产品。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>Nature 调查：75% 受访科学家考虑离开美国</strong></p><p>美国研究经费的削减迫使许多科学家重新思考自己的职业生涯。《自然》（Nature）杂志对 1650 名科学家的调研结果显示，超过 1200 位科学家（约占总受访者的四分之三）正考虑在特朗普引发的混乱下离开美国，且欧洲和加拿大是首选的移居地。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>特朗普集团计划在越南规划价值数十亿美元的高尔夫和酒店项目</strong></p><p>特朗普集团计划在越南规划价值数十亿美元的高尔夫和酒店项目，预计将在 2025 年底宣布第二笔交易，在越南探索三个或四个项目。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>中国自主研制的「中国环流三号」首次实现双亿度，中国可控核聚变技术取得重大进展</strong></p><p>从中核集团获悉，新一代人造太阳「中国环流三号」首次实现原子核和电子温度均突破一亿度，综合参数大幅跃升，中国可控核聚变技术取得重大进展。「中国环流三号」是中国自主研制的可控核聚变大科学装置，其能量产生原理与太阳发光发热相似，因此被称为新一代人造太阳。最新实验数据显示，中国核聚变装置首次实现原子核温度 1.17 亿度、电子温度 1.6 亿度的参数水平，标志着中国可控核聚变向工程化应用迈出重要一步。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>抵制美国货在加拿大成潮流</strong></p><p>加拿大总理卡尼 27 日说，加拿大和美国之间的传统关系已经结束，面对美国总统特朗普不断升级的关税措施，加拿大必须从根本上重塑一个新的经济。对加拿大这个美国的近邻、盟友和重要贸易伙伴，特朗普不断挥舞关税大棒，还反复宣称要让后者成为美国的「第 51 个州」。加拿大从民间到地方政府掀起一股抵制美国货的潮流，「保加防美」成为大选关键词。（新华网）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Manus 欲以 5 亿美元估值在硅谷寻融资？公司回应：不予置评</strong></p><p>据三位知情人士透露， Manus AI 的团队正在与包括美国风投机构在内的潜在投资者进行谈判，计划以至少 5 亿美元（约合 37.5 亿人民币）的估值进行新一轮融资，这一估值比之前的估值增长了约五倍。Manus 的开发者是蝴蝶效应（Butterfly Effect）。据知情人士透露，这家主要团队位于北京的公司近期通过线上和线下方式与部分美国投资者接洽，本轮融资规模可能达到数千万美元。对此消息，蝴蝶效应公司方面回应：融资情况不予置评。（财经网）</p><p><strong>豆包测试新版深度思考功能，支持边想边搜</strong></p><p>36 氪获悉，AI 助手豆包近日测试新版「深度思考」功能。该功能将推理过程的思维链与搜索深度结合，支持「边想边搜」。用户下载最新版豆包 App，开启深度思考模式后，豆包在思考过程中可以基于推理多次调用工具、搜索信息，提供更全面，更丰富、准确性更高的结果。</p><p><strong>探域正式推出电商全流程 AI Agents 平台一一探域 ShopAgents</strong></p><p>36 氪获悉，探域正式发布业内首个电商全流程 Al Agents 平台一一探域 ShopAgents。据了解，探域 ShopAgents 实现开箱即用，允许企业自主创建 Agents，深度连接企业数据和系统，创造不同身份的 AI 数字员工，全天候不间断地在售前接待、营销、售后服务等场景依照业务逻辑，智能执行回答买家问题、预测客户行为、精准营销、处理工单等任务。</p><p><strong>OpenAI：更新后的 GPT - 4o 现已可供所有付费用户使用</strong></p><p>OpenAI 表示，更新后的 GPT - 4o 现已可供所有付费用户使用，免费用户则将在未来几周内看到它。（第一财经）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>李宁 2024 年营收 286.76 亿元，同比增加 3.9%</strong></p><p>36 氪获悉，李宁发布集团截至 2024 年 12 月 31 日止年度的经审核综合业绩。年内，集团收入 286.76 亿元，较 2023 年同期上升 3.9%。毛利为 141.56 亿元，较 2023 年同期上升 6.0%，集团整体毛利率为 49.4%，较去年提升 1 个百分点。年内，集团权益持有人应占溢利为 30.13 亿元;权益持有人应占溢利率为 10.5%;权益持有人应占权益回报率为 11.9%。&nbsp;</p><p><strong>达美乐中国 2024 年经调整净利润 1.31 亿元，同比增长 1394.2%</strong></p><p>36 氪获悉，达势股份发布 2024 年度业绩公告。达美乐中国 2024 年的总收益为人民币 43.14 亿元，同比增加 41.4%;经调整净利润为 1.31 亿元，同比增长 1394.2%。公司于 2024 年净开店 240 家门店，年末门店达 1008 家，业务已扩展至中国 39 个城市。&nbsp;</p><p><strong>lululemon：2024 财年全球业务净营收达 106 亿美元，同比增长 10%</strong></p><p>36 氪获悉，lululemon 发布了 2024 财年第四季度及全年财报。财报显示，第四季度，公司全球净营收 36 亿美元，同比增长 13%；其中国际业务净营收同比增长 38%。2024 财年，公司全球净营收达 106 亿美元，同比增长 10%，其中国际业务净营收同比增长 34%。在中国大陆市场，2024 财年第四季度，中国大陆业务净营收同比增长 46%，整个财年中国大陆市场净营收同比增长达 41%。截至 2024 财年底，lululemon 在中国大陆的门店数量达到 151 家。&nbsp;</p><p><strong>长城汽车：2024 年净利润 126.92 亿元，同比增长 80.76%</strong></p><p>36 氪获悉，长城汽车公告，2024 年营业总收入 2021.95 亿元，同比增长 16.73%。归属于上市公司股东的净利润 126.92 亿元，同比增长 80.76%。扣非净利 97.35 亿元，同比增长 101.4%。基本每股收益 1.49 元，拟每股派发现金红利 0.45 元。全年实现销量 123.45 万辆，同比增长 0.37%。&nbsp;</p><p><strong>Keep：2024 年营收 20.66 亿毛利 9.65 亿，毛利率持续提升</strong></p><p>36 氪获悉，运动科技公司 Keep 公布了截至 2024 年 12 月 31 日的 2024 年度业绩报告。报告期内，Keep 实现营收 20.66 亿元，经调整净亏损（非国际财务报告准则计量）4.69 亿元；录得毛利 9.65 亿元，毛利率由上一年度的 45.0% 提升至 46.7%。用户规模方面，2024 年，Keep 平均月活跃用户和平均月度订阅会员分别为 2992 万和 316 万，会员渗透率为 10.6%。截止到 2024 年底，Keep 平台拥有超过 4 亿注册用户和 1 亿年度活跃用户，年度运动用户超过 5500 万。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「杭州新腔科技」完成 A 轮数千万元融资</strong></p><p>36 氪获悉，数字化全栈解决方案提供商「杭州新腔科技」宣布完成由建银国际领投的 A 轮融资。本轮融资将用于加速技术研发迭代、深化行业场景覆盖，并正式启动「百业数字化护航计划」，目标在未来三年内助力十万家中小企业跨越数字化生存线。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>苹果重新提交蜂窝版 MacBook 专利，MacBook 或将实现独立联网</strong></p><p>报道称苹果公司获批两项专利，暗示 MacBook 将首次内置蜂窝网络天线，实现独立联网功能。&nbsp;</p><p>在第一项专利的图片中可以看到，未来 MacBook 包含无线电路，同时支持蜂窝网络（远程）和 Wi-Fi/蓝牙（短程）通信，涵盖 2.4GHz/5GHz 频段及毫米波等新型无线技术。天线位于 23 号位置，嵌入到掌托凹槽（Finger Scoop）区域，利用用户操作触控板时手掌自然悬空的状态，最大限度减少信号干扰。&nbsp;</p><p>此次曝光的两个专利，是苹果在 2017 年沉寂后，首次重新提交关于蜂窝网络 MacBook 的专利，此外结合苹果自研 C 系列芯片的突破，该媒体预测苹果会在 2026-2027 年推出蜂窝网络版 MacBook。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜苏语涵&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融创中国 2024 年交付约 17 万套，预计今年基本完成保交付工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225951977061761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-28 21:30:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 28 日，融创中国控股有限公司（01918.HK）发布 2024 年业绩公告，公司实现收入 740.2 亿元，毛利 28.9 亿元，有息负债同比减少 181.6 亿元至 2596.7 亿元。</p><p>其中，融创服务 2024 年实现收入 69.7 亿元；融创文旅板块实现收入 52.1 亿元，融创乐园、商业、冰雪三大业态全年客流量同比增 7% 至 1.67 亿人次。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,417" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_9451de2bce3c4a70a1fe8fe9b63ff986@337187376_oswg87205oswg876oswg417_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各业务收入数据</p><p>在保交楼方面，去年融创在全国 84 个城市共交付约 17 万套房屋，位列行业前三。2022 年至 2024 年期间，融创中国累计交付约 66.8 万套。</p><p>融创管理层表示，2025 年继续全力以赴保交房，全年计划交付 6 万套房屋，到年底基本完成当前阶段的全部保交付工作。</p><p>截至 2024 年末，融创中国连同其合营公司及联营公司尚有约 12776 万平方米土地储备，权益土地储备面积约 8756.5 万平方米。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龙湖集团：2024 年经营性业务贡献 21% 收入，成为重要安全垫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225930983980422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-28 21:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 28 日，龙湖集团 (HK:00960) 发布 2024 年度业绩公告，并召开业绩会。</p><p>年报数据显示，龙湖去年全年实现营业收入 1274.7 亿元，净利润 104 亿元。</p><p>其中，运营及服务业务表现亮眼，实现收入 267.1 亿元，同比增长 7.4%，在龙湖集团总收入中占比提升至 21%。运营及服务业务实现的毛利润约占到龙湖集团总毛利的 70%，为龙湖安全跨越地产下行周期提供了稳定支撑。</p><p>截至 2024 年底，龙湖集团净负债率降至 51.7%，在手现金为 494.2 亿元。期末现金短债倍数为 1.63 倍。</p><p>在业绩会上，龙湖集团管理层表示，2025 年到期的公开市场债务已经全部做好了还款铺排，目前来自境内外银行的间接融资占比进一步提升到 83%，龙湖有能力履行所有债务的安全兑付，做到公开市场不违约，银行贷款不逾期、不展期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_0c458f2a458042da84a13a2fadfb1c94@337187376_oswg1397519oswg1269oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">业绩会现场</p><p>在发布 2024 年度业绩同时，龙湖董事会建议派发末期股息每股 0.1 元，计入中期股息每股 0.22 元，全年合计派发股息每股 0.32 元。派息率约为 30%。</p><h2><strong>01</strong></h2><p>据克而瑞等机构统计，去年龙湖集团的销售额稳定在千亿以上，继续位列行业第一梯队。</p><p>龙湖最新公布的数据显示，其 2024 年全年实现 1011.2 亿元合同销售额，对应销售总建筑面积为 712.4 万平方米，并表回款率超 100%，开发业务销售额在全国 19 个城市入围当地前十。</p><p>龙湖集团管理层表示，过去几年，整个地产行业的市场容量下降了一半，在这个阶段，龙湖将债务安全放在首位，债务安全优先于增量投资。公司计划到 2028 年实现开发业务、运营及服务收入各一半的收入结构，不过未来即使开发业务有所收缩，但仍然会是公司最重要的收入组成，龙湖也依旧会在重点一二线城市保持一定的投资强度，聚焦在好城市、好地段，去做好房子。</p><p>龙湖认为，目前宏观政策导向清晰，具体的政策措施从供需两端发力，目前购房首付、利息都将至低位，楼市筑底趋势已经比较清晰。2025 年的市场会继续分化，重点城市的下降空间有限。公司在今年准备超 1600 亿的可售货源，其中超 80% 的货源布局在一二线城市，并将继续攻坚存货去化，优化存储结构。一方面针对车位、商办、现房等产品制定精细化的去化策略，另一方面，在保证债务安全的前提下择优拿地，根据市场情况保持弹性供货。此外，在产品力、营销策略、服务标准等方面均会进行提升。</p><p>龙湖集团执行董事兼 CFO 赵轶透露，目前龙湖整体的土地储备成本相对比较低，在销售价格策略方面，会跟随市场随行就市，不会为了卖掉一套房子而过度打折，2024 年现房总量下降了约 100 亿元，存货去化所产生的亏损当年就消化掉了。</p><p>在谨慎投资、首保债务安全的策略下，虽然近期土地市场回暖，部分城市火爆抢地，但龙湖在土地市场上一直比较冷静。</p><p>2024 年，龙湖集团新增收购土地储备总建筑面积为 83 万平方米，权益面积为 39 万平方米，平均权益收购成本为每平方米 13285 元。按地区分析，西部地区、长三角地区、环渤海地区、华南地区及华中地区的新增面积分别占新增收购土地储备总建筑面积的 39.4%、34.7%、13.7%、8.8% 及 3.4%。</p><p>其在长三角等成交活跃地区的拿地占比有明显提升，依旧保持了不冒进的投资风格。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>龙湖以稳健著称，而其稳健底色，一方面来自财务纪律，另一方面来自其运营业务可以提供稳定的现金流，以及可以通过经营性物业贷来优化债务结构的优势。</p><p>年报数据显示，2024 年，龙湖集团运营业务不含税租金收入为人民币 135.2 亿元，较上年增长 4.5%。其中，商场、长租公寓、其他收入的占比分别为 78.8%、19.6% 和 1.6%。</p><p>运营及服务业务组成的经营性收入总额达到 267.1 亿元，该项收入覆盖股息和利息倍数提升到 2.39 倍。</p><p>运营业务的运营毛利率为 75.0%，优势明显。这也成为龙湖在地产行业内企业大面积预亏的背景下，依然能保持稳定、实现盈利的重要原因之一。</p><p>分航道来看，2024 年，龙湖商业累计开业运营购物中心达 89 座，开业商场建筑面积为 930 万平方米（含车位总建筑面积为 1243 万平方米），期末出租率提升至 97%；冠寓已开业 12.4 万间，规模行业领先，整体出租率为 95.3%。</p><h3><strong>（1）商业</strong></h3><p>2024 年龙湖商业租金收入 109.8 亿元，同比增长 7%，并实现了营业额及客流双升：营业额超 730 亿元，同比增长 16%；日均客流超 320 万人次/天，同比增长 25%。</p><p>目前，龙湖商业已开项目覆盖 23 个重点城市，在 2024 年末的出租率为 97%，实现经营利润与现金流的同步稳增。</p><p>龙湖商业投资航道总经理包伟表示，过去 2 年时间内，龙湖商业在进行大规模的产品迭代和优化，主要包括：</p><ul><li>一是，坚定推动商业战略落地，实行一店一策、高能级项目头部引领的商业战略。2024 年开始，龙湖商业与主要合作品牌一起推出了业绩倍增计划，头部项目的同店业绩同比取得了大幅增长；</li><li>二是，持续推动项目的招商调整和改造升级。2024 年投入大量资源到存量项目进行改造升级，如重庆时代天街、北城天街、苏州狮山天街、杭州滨江天街等项目，不仅提升了资产价值，项目的坪效、利润率和竞争力也得到同步提升。</li><li>三是，持续做精细化运营管理，2024 年做了大量「好内容」生产创作，一些活动频繁出圈，商场与消费者之间的粘性变强，反过来又优化了招商、调改的策略。</li><li>四是，高质量兑现新项目开业。2024 年，龙湖新增开业运营 11 座天街，覆盖苏州、重庆、海口、合肥等高能级城市，以「轻重并举」的方式持续践行网格化布局。</li></ul><p>2025 年，龙湖计划新增开业 11 个全新购物中心，8 重 3 轻，分别位于杭州、上海、武汉、重庆、济南等核心一二线城市。</p><p>在产品定位上，龙湖商业对项目进行了产品分级，分别为「城市级、区域级、社区级」，城市地标级项目对应的是一座城市核心商圈的封面，区域引领级商业扮演着重要的「城市串联者」角色，社区共生级项目则是位于住宅社区中心区域或商务、产业中心。</p><p>包伟透露，龙湖商业今年的收入预计会有 10% 以上的增长。</p><h3><strong>（2）资管</strong></h3><p>2024 年龙智资管实现收入 31.8 亿元，实现利润约 7.7 亿元，连续两年实现经营性现金流为正。</p><p>其中，长租公寓品牌「冠寓」租金收入同比增长 4% 至 26.5 亿。截至年末，冠寓已开业房源规模达到 12.4 万间，期末出租率 95.3%。</p><p>目前，从长租公寓升级而成的资产管理品牌龙智资管，目前已经包括了长租公寓「冠寓」、活力街区「欢肆」、服务式公寓「霞菲公馆」、产业办公「蓝海引擎」、妇儿医院「佑佑宝贝」及健康养老「椿山万树」六大飞轮，构建出全周期、全业态的资产管理能力，资产管理规模近 300 亿元。</p><h3><strong>（3）物业管理</strong></h3><p>物业管理方面，2024 年全年，龙湖智创生活实现收入 114.2 亿元，同比增长 8%，毛利率保持 30% 以上，不断拓宽服务半径，服务超过 325 万户业主，在管项目超过 2200 个，在管面积超过 4 亿平方米。</p><p>在业绩会上，龙湖智创生活 CEO 宋海林表示，非常坚定地看好物业管理赛道。目前城市发展面临从增量到存量的转变，是物业服务的机遇。</p><p>龙湖智创生活的信心来自于两个方面，一是大客户战略，目前有超过 100 个合作伙伴，包括小米、比亚迪、蚂蚁等，龙湖通过智慧空间服务平台 HALO 等为客户创造价值，形成粘性和信任。</p><p>宋海林透露，龙湖智创生活甚至考虑跟随大客户合作伙伴一起出海。</p><p>二是基于龙湖的「一个龙湖」战略，物业服务业务会在商业、代建等其他业务的合作中获得一些增量机会。</p><p>截至 2024 年底，龙湖智创生活的在管面积中，外拓占比超 60%。</p><h3><strong>（4）智慧营造</strong></h3><p>2024 年，龙湖龙智造业务营收 12.1 亿元，并贡献 3 亿以上的盈利，其代建项目全年销售达 106 亿元。</p><p>从去年开始，住宅代建行业进入低增长期。同时，在获取项目的过程中，一起企业开始打价格战。</p><p>龙湖龙智造的应对策略是通过「5M 虚拟建造」、「6+N」产品体系等能力形成差异化竞争力，另一方面在「一个龙湖」战略下打「组合拳」，与长租等业务形成一体化服务能力。</p><p>在拓展项目的选择上，龙湖龙智造也有自己的选择标准。陈序平透露，算不过来账的项目、不熟悉的城市，龙湖龙智造会排除在外。</p><p>对项目种类的选择在年报数据也有体现，2024 年龙湖龙智造新签代建项目中，非住宅业态占比达 50%，新增央国企及政府类代建项目建筑面积 555 万平方米，占比新拓项目 69.4%。</p><p>目前，累计代建项目 150 个，总建筑面积超 2400 万平方米，位居行业 TOP10。</p><p>高盛表示，看好龙湖投资物业组合的自给自足能力，预计龙湖的经营性业务将继续支持其在同行中保持较高的利息覆盖倍数。</p><p>除了提供稳定的现金流和盈利之外，经营性业务还为龙湖的债务结构调整提供了极大优势。</p><p>CFO 赵轶表示，2024 年龙湖集团的经营性物业贷净增 299 亿，总量达到约 800 亿元，预计 2025 年可以达到 900 亿元，将会极大减少集团债务结构中的信用债占比。</p><p>截至 2024 年底，龙湖集团的综合借贷为 1763.2 亿元，比高峰期降低超 300 亿元。其中，经营性物业贷和长租贷占比接近 50%。来自公开市场的直接融资占比降低至 17%。</p><p>2024 年，龙湖集团压降有息负债约 163 亿，平均融资成本降低至年利率 4%，平均合同借贷年期为 10.27 年，已经安全渡过公司的偿债高峰。</p><p>2025 年之后，龙湖集团的境内信用债和境外美元债占比将会进一步下降。</p><p>「高峰期的时候，我们信用债融资达到 55%，现在降到了 17%，我们已经完成了债务结构的转换。」陈序平表示，得益于龙湖的财务纪律和在业务布局方面的提前应对，公司保持了健康发展，「我们的核心资产一个都没有卖，天街项目一个都没有出售，我们的长租公寓、资管航道还在拿项目，我们的物业业务没有去做低估值的 IPO 稀释权益，我们的龙湖龙智造也没有去做低效的配股，低效的融资。反而我们抓住这个窗口期，把商业和龙智造的业务做了长期规划和发展。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜天猫运动户外行业将翻倍投入；雷军：小米 SUV 车型小米 YU7 的中文读音为「小米御 7」；今年以来全球最大地震，缅甸 7.9 级地震或引发海啸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225730221341827?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-28 18:51:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225487070313608"><strong>天猫运动户外行业将翻倍投入</strong></a></p><p>36 氪获悉，2025 年天猫 TopTalk 大会运动户外分会场在上海举办，淘宝天猫快消&amp;运动户外&amp;奢品&amp;汽车事业群总经理激云透露，天猫运动户外行业将翻倍投入，以现金+流量的形式，在新品尖货、创新品类、圈层人群、人群资产变现四个关键点，和品牌商家一起做大增长。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225402178223497"><strong>永辉北京第三家自主调改店开业</strong></a></p><p>36 氪获悉，继 2024 年下半年开业的石景山喜隆多店和房山印象城店之后，3 月 28 日，北京第三家、大兴首家永辉超市「学习胖东来」自主调改店开业。作为 2025 年永辉超市在京首家调改开业的门店，除了和此前调改店一样，取消原有强制动线、增加收银区、降低货架高度、拓宽通道、设置便民服务区、扩大鲜食区，还结合顾客反馈关于其他调改店熟食烘焙区拥堵的问题，调整鸿坤广场店熟食烘焙区块布局，并放大后场加工面积以提升出品效率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225475805363329"><strong>雷军：小米 SUV 车型小米 YU7 的中文读音为「小米御 7」</strong></a></p><p>36 氪获悉，雷军在微博发文称，小米 SUV 车型小米 YU7，中文读音为「小米御 7」。「御」，寓意「陆地战车，御风而行」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225708345965704"><strong>三顿半探索全新社区店型，原力飞行落地深圳万象天地</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 28 日，三顿半旗下原力飞行慢闪限时店在深圳万象天地开启试营业。继去年 11 月在上海落地的城市大店「三顿半空间」之后，三顿半开启对社区小店新店型的探索。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225701581601922"><strong>诺和诺德称仿制药正影响 Wegovy 的销售，可能采取法律行动</strong></a></p><p>肥胖症药物巨头诺和诺德周四表示，美国调配药物行业的迅猛发展正在影响维戈维（Wegovy）的销售。首席执行官拉尔斯・弗鲁尔高・乔根森在公司年度股东大会上告诉股东，公司正在对那些它认为侵犯其知识产权的公司采取法律行动。「这些不是司美格鲁肽」， 他在谈到调配的替代品时说，「司美格鲁肽只有一种，患者在注射前真的应该检查一下产品。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225699412999554"><strong>京东外卖发起「加强外卖骑手等新就业形态劳动者权益保障」倡议</strong></a></p><p>36 氪获悉，据京东黑板报消息，3 月 28 日，在国家医保局、全国总工会、北京市人社局等多部门的指导下，京东外卖举办新一批全职骑手代表签约仪式，并发起「加强外卖骑手等新就业形态劳动者权益保障」倡议，呼吁社会各界共同完善新就业形态劳动者五险一金等权益保障，让更多骑手老有所养、病有所医、伤有所赔。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225650851101831"><strong>百度智能云首创「AI+IP」生态战略，构建 AIGC 商业落地新范式</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 28 日，由百度智能云主办的「千帆思享会——AI for IP 创新超级能量场」活动在北京举行。会上，百度智能云宣布推出行业首个「AI+IP」全链路生态合作模式，将为 IP 持有方和 B 端企业提供「合规授权+技术工具+商业变现」的一站式服务，推动 IP 的跨界创新与内容创作、价值释放的全面升级。作为战略落地的重要实践，百度智能云携手生数科技与一众行业伙伴正式发布了 AIGC 动漫产业创制平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225636582096258"><strong>丰田全球产量连续两月增长，二月日本本土销售强劲</strong></a></p><p>丰田汽车公司周五表示，随着去年本土市场认证丑闻影响消退，受日本本土产量提升及销售强劲推动，该企业全球产量已连续第二个月实现增长。当月丰田北美地区产量下降 1%，其最大市场美国的日本进口车发货量亦减少 1%。得益于国内销售激增 28% 及海外市场 2% 的温和增长，该公司二月全球销量整体提升 6%。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225537630485889"><strong>探域正式推出电商全流程 AI Agents 平台——探域 ShopAgents</strong></a></p><p>36 氪获悉，探域正式发布业内首个电商全流程 AI Agents 平台——探域 ShopAgents。据了解，探域 ShopAgents 实现开箱即用，允许企业自主创建 Agents，深度连接企业数据和系统，创造不同身份的 AI 数字员工，全天候不间断地在售前接待、营销、售后服务等场景依照业务逻辑，智能执行回答买家问题、预测客户行为、精准营销、处理工单等任务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225494716317062"><strong>阿里通义千问正式推出 QVQ-Max 视觉推理模型第一版</strong></a></p><p>36 氪获悉，据通义千问消息，去年 12 月，阿里通义千问推出了 QVQ-72B-Preview。今天，通义千问正式推出 QVQ-Max 视觉推理模型的第一版。这一新版本的模型具备强大的多模态处理能力，它不仅能够「看懂」图片和视频里的内容，还能结合这些信息进行分析、推理，甚至给出解决方案。从数学题到生活小问题，从编程代码到艺术创作，QVQ-Max 都表现出了不俗的能力。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225349796035977"><strong>特朗普集团计划在越南规划价值数十亿美元的高尔夫和酒店项目</strong></a></p><p>特朗普集团计划在越南规划价值数十亿美元的高尔夫和酒店项目，预计将在 2025 年底宣布第二笔交易，在越南探索三个或四个项目。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225367675223428"><strong>报告：中国即配行业有望在 2030 年突破千亿订单规模</strong></a></p><p>36 氪获悉，弗若斯特沙利文正式发布《2024 年中国即时配送行业趋势白皮书》。报告显示，2024 年中国即配行业订单规模达 482.8 亿单，同比增长 17.6%。按照当前发展曲线，行业有望在 2030 年突破千亿订单规模，未来 6 年保持年均 13.1% 的两位数增长。《白皮书》显示，通过整合库存管理、智能调度与温控、定时配送等增值服务，顺丰同城是即配服务专业解决方案垂直行业覆盖最广的即配服务商之一，也是全领域头部品牌的首选合作伙伴。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225626790493572"><strong>今年以来全球最大地震，缅甸 7.9 级地震或引发海啸</strong></a></p><p>今日 14 时 20 分在缅甸发生 7.9 级地震，云南省多地震感明显。本次地震是今年以来全球发生的第 17 次 6 级及以上地震，也是今年以来的最大地震。地震可能会在震源周围引发局地海啸。但由于震源位于太平洋范围之外，不会对我国沿岸造成影响。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225553803869316"><strong>国家知识产权局：截至去年底，我国每万人口高价值发明专利拥有量达 14 件</strong></a></p><p>国家知识产权局今天（28 日）召开新闻发布会介绍，截至 2024 年底，我国每万人口高价值发明专利拥有量达到 14 件，提前实现国家「十四五」规划预期目标。战略性新兴产业有效发明专利量达到 134.9 万件，同比增长 15.7%。高校和科研机构新增专利申请中，发明专利比重提高到 70.4%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3225453961461123"><strong>辽宁：2030 年冰雪产业总产值达到 2500 亿元左右</strong></a></p><p>36 氪获悉，辽宁省人民政府办公厅印发《辽宁省推动冰雪经济高质量发展助力全面振兴取得新突破实施方案》，其中提出，到 2027 年，全省冰雪运动场地及配套设施更加完善，冰雪产业结构逐步优化，大众冰雪旅游和冰雪运动普及程度稳步提升，冰雪竞技国际竞争力进一步增强，冰雪产业总产值达到 1900 亿元左右，实现快速增长。到 2030 年，建成高品质冰雪运动和高质量冰雪旅游目的地，冰雪经济主要产业链条实现高水平协调融合发展，冰雪消费成为辽宁经济社会发展的重要增长点，冰雪产业总产值达到 2500 亿元左右。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜SK 海力士预计今年 HBM 产品将占总销售额一半以上；爱奇艺龚宇：将减短剧集集数和时长；奢侈品牌 Lanvin 回应退出中国传闻：关店为战略性调整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3224349168909446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-28 15:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224171332225924"><strong>被曝高频获取用户信息？小红书回应：不会在未经授权的情况下读取用户位置信息</strong></a></p><p>近日，据多位小红书用户反映，小红书后台持续高频获取用户位置信息，有用户最高 3 天内被访问 1.7 万次，包含定位、照片与视频、设备状态、日程、剪贴板等，甚至凌晨未使用软件时段仍有高频操作，引发隐私安全方面的担忧。对此，小红书相关人士回应称，不会在未经授权的情况下读取用户位置信息。读取频次与用户使用场景有关。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224333067337097"><strong>淘天集团全面升级 AIGX 技术体系</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘天集团技术副总裁、算法技术负责人，阿里妈妈 CTO 郑波在 2025 天猫超级品牌私享会上，首次完整展示淘天集团大模型家族，并详细介绍了与淘宝天猫商业场景紧密结合的 AIGX 技术体系，淘天集团 AIGX 技术体系具备基础研究、应用开发和产业化的完整链条，覆盖了 AIGI（索引）、AIGR（推荐）、AIGB（出价）、AIGA（拍卖）、AIGC（创意）、AIGD（数据）等电商商业经营所需的全部场景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224330951031944"><strong>奢侈品牌 Lanvin 回应退出中国传闻：关店为战略性调整</strong></a></p><p>法国奢侈品牌 Lanvin 近期在中国密集关闭线下门店，涉及南京德基广场、杭州大厦和北京 SKP 等高端商业项目。Lanvin 品牌团队回应称，近期对品牌整体战略性和零售布局进行调整，因此暂时关闭了部份线下门店。其同时表示，品牌即将退出中国市场的传闻不实，未来将继续对中国市场进行投入。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224247194684552"><strong>淘宝率先打击 AI 假图，倡议全行业共同治理，保护消费者和原创商家权益</strong></a></p><p>36 氪获悉，淘宝今日正式发布新规，率先启动 AI 假图治理，严厉打击利用 AI 假图欺骗消费者、侵害原创品牌商家的违规行为，保护原创商家和消费者权益。同时，淘宝向全行业发出倡议：规范使用 AI 生成图片，保障商品信息真实，一起加入对 AI 假图的全面治理。截至目前，平台已累计拦截过度 PS、AI 夸大的假图近 10 万张。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224207715781763"><strong>SK 海力士预计今年 HBM 产品将占总销售额一半以上</strong></a></p><p>SK 海力士 CEO 郭鲁正周四在股东大会上表示，随着多样化的人工智能生态系统的扩大，以及中国 DeepSeek 等新的生成型人工智能模型带来的额外需求，HBM 的需求将持续增长。他预测，与 2023 年相比，今年 HBM 市场将增长 9 倍，企业固态硬盘（eSSD）市场将增长 3.5 倍。因此，SK 海力士预计 HBM 产品在其存储芯片总销售额中的占比将从 2024 年的 40% 上升到 2025 年的 50% 以上。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224133088103556"><strong>派特鲜生十店联开，推出三大差异化店型</strong></a></p><p>36 氪获悉，继 2 月 22 日上海首店开业后，3 月底至 4 月初，派特鲜生将连开十店，并推出三大差异化店型：宠物友好店、商场 MALL 店和社区店。据介绍，如果条件成熟，派特鲜生今年有望走向全国一二线城市。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3223992463920260"><strong>百度沈抖：百度昆仑芯三万卡集群即将上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，在博鳌亚洲论坛 2025 年年会上，百度集团执行副总裁、百度智能云事业群总裁沈抖透露，百度即将上线三万卡的自研国产芯片昆仑芯集群，同时还在继续迭代模型。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224198021712773"><strong>「程天科技」完成 B 轮近亿元融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，据程天科技官微，近日，「程天科技」宣布完成近亿元 B 轮融资。本轮融资由锡创投领投，浩悦资本担任独家财务顾问。资金将重点用于具身智能外骨骼技术研发迭代、脑机新产品研发注册、生产基地扩建以及全球市场拓展，进一步推动具身智能外骨骼穿戴机器人在康复养老与消费市场的应用落地，加速海内外渠道网络拓展，打造全球领先的外骨骼技术企业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224088437181319"><strong>英伟达计划收购阿里云前副总裁贾扬清的创企 Lepton AI</strong></a></p><p>据报道，英伟达计划以数亿美元收购阿里云前副总裁贾扬清的创企 Lepton AI。Lepton 成立于 2023 年，是被称为「Caffe 之父」的 AI 领域大牛贾扬清在离开阿里之后创办的，其主要业务是出租英伟达 GPU 服务器，开发软件帮助创企在云中构建和管理自己的应用。该公司于 2023 年 5 月完成了 1100 万美元（折合人民币约 7900 万元）天使轮融资。据猜测，英伟达收购 Lepton 意在进军云和企业软件市场，与 AWS 和谷歌等主要云服务商竞争。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224300760153478"><strong>爱奇艺龚宇：将减短剧集集数和时长</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱奇艺创始人、首席执行官龚宇在第十二届中国网络视听大会上表示，爱奇艺要围绕观众的新需求，通过亲自入场做微短剧、持续布局头部精品、减短剧集集数和时长，满足观众对娱乐文化的多样性需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224172569807751"><strong>B 站 CEO 陈睿：观看 AI 视频的用户超八成是 95 后</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 27 日，第十二届中国网络视听大会在成都正式开幕。哔哩哔哩（以下简称「B 站」）董事长兼 CEO 陈睿以「AI 时代的优质内容」为主题发表演讲。陈睿表示，在任何时代，优质内容都是观众最终需要的。而 AI 本质上是一种工具，充满创造力的人类才是创作的主体。据介绍，在 B 站，每月有超过 8000 万用户观看 AI 相关内容。2024 年，B 站 AI 相关内容的播放量超过 300 亿，AI 相关内容投稿量翻倍，用户中更是有超八成是 95 后。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224290915859590"><strong>国家外汇局局长朱鹤新会见黑石集团董事长兼首席执行官苏世民</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 25 日，中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长朱鹤新会见来访的美国黑石集团董事长兼首席执行官苏世民（Stephen A. Schwarzman）。双方就全球经济与金融趋势、中国经济发展机遇与挑战等议题进行了交流。国家外汇管理局副局长李红燕陪同会见。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3224284349594759"><strong>国家出台方案支持重点群体就业</strong></a></p><p>国务院就业促进和劳动保护工作领导小组 3 月 27 日发布《加力重点领域、重点行业、城乡基层和中小微企业岗位挖潜扩容，支持重点群体就业创业实施方案》。根据方案，我国将从七方面推进实施岗位开发计划：挖掘先进制造等新质生产力就业潜力，推动消费新热点转化为就业新渠道，放大重大工程项目建设就业增量，围绕保障重点民生服务促进就业，拓宽劳动者城乡基层服务空间，提高民营企业和中小微企业就业吸引力，稳定机关事业单位和国有企业招聘规模。从六方面加大重点群体就业创业支持：加大减负稳岗支持力度，鼓励企业更多吸纳就业，强化自主创业政策支持，推进就业服务提质增效，开展大规模职业技能培训，切实保障劳动者合法权益。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>62.8 万元起，比亚迪旗舰轿车仰望 U7 正式上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3224574626200965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-28 10:39:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 27 日晚，仰望汽车旗下旗舰轿车仰望 U7 正式上市。新车分为两个版本，五座版起售价 62.8 万元，四座版 70.8 万元起，纯电及插混版本同价。</p><p>这是比亚迪仰望品牌的第三款车型。新车搭载了仰望标志性的技术易四方，拥有超过 1300 匹的马力及 2.9 秒零百加速能力，还具备全地形原地掉头、高速爆胎稳行、平行横移泊车等创新能力。</p><p>同时，仰望 U7 还搭载了比亚迪的云辇-Z 系统——这是一款智能悬浮车身控制系统，比亚迪董事长兼总裁王传福介绍，云辇-Z 背后的电磁原理技术，过去主要用在航母电磁弹射系统、磁悬浮列车上，这是首次运用到汽车领域，能为用户提供更平稳的驾乘体验。</p><p>基于此，比亚迪表示，这是新能源汽车在电池、电机、电控的基础上，首次量产实现悬架系统的完全电动化，新能源汽车正式进入「四电时代」。</p><p>据比亚迪介绍，当下行业的汽车悬架系统，普遍用油液作为介质进行调节，存在着能量传递路径长、响应控制速度和精度受限的客观物理限制。</p><p>为此，比亚迪投入上万人，花了 7 年时间，试图突破油液控制的上限，打造出了全球首款智能悬浮车身控制系统——云辇-Z。云辇-Z 的电悬架全球首创悬浮电机直驱技术，能够不通过油液介质，直接将电能转化为动能输出，实现车身垂向控制智电直驱。</p><p>据官方信息，云辇-Z 的悬架系统峰值功率可达 50kW，是目前垂向控制领域的最高水平；在探测方面，云辇-Z 的传感器具备 50 微秒的探测响应速度，眨眼间可进行 4000 次车身姿态捕捉，比行业主流水平快 20 倍；探测精度高达 10 微米，可探测纸张厚度十分之一的微小位移信息。</p><p>在控制执行层面，云辇-Z 可以在 5 毫秒内完成全链路执行，是传统主动悬架的数十倍。这让仰望 U7 能够从容应对随机的坑洼路面、颠簸路面。</p><p>除了云辇-Z 电悬架之外，仰望 U7 搭载了比亚迪多项技术，例如仰望全系标配的易四方，四轮独立扭矩矢量控制，可对四个车轮进行毫秒级独立控制，能够进行原地掉头、定轮旋转、平行横移等。此外，仰望 U7 还配备双向 20°智能后轮转向，配合易四方，D 级车也有媲美 A0 级小车的灵活性。</p><p>智能驾驶方面，仰望 U7 搭载天神之眼 A 平台方案，全车搭载 32 个智驾传感器，包含三个激光雷达；同时采用双 Orin X 芯片，算力高达 508TOPS，实现 L2+高阶智驾辅助能力。比亚迪表示，城市领航功能交付即开通，全国都能开。</p><p>基于这些能力，仰望 U7 能够实现纵、横、垂三向六自由度车身姿态全数字化协调控制，大幅缩短系统延时。例如在高速双轮爆胎测试中，仰望 U7 在 160km/h+的时速下，在车轮失压瞬间，仰望 U7 的行进姿态和方向都未受明显影响。</p><p>比亚迪还表示，仰望 U7 具备的制动冗余、转向冗余、驱动冗余、电源冗余的四大冗余设计，都是为通向 L3 做准备。</p><p>这些产品技术都是比亚迪对高端轿车的洞察与理解。比亚迪期待用黑科技打动高端市场用户。</p><p>除了新技术，仰望 U7 在外观内饰设计等方面也颇花心思。仰望 U7 提供月曜银、曜石黑、萤石白、阿盖尔紫四种颜色，前脸则是从三星堆青铜面具中获取灵感。舱内提供云锦红、珠缎白两种颜色，全车搭载 23 个丹拿铂金证据系列 Hi-End 级扬声器。</p><p>不过，纯电版与插混版本车身尺寸不太一样，车长分别为 5265mm、5360mm，轴距 3160mm、3200mm。纯电版配备 135.5kWh 仰望专属的高性能刀片电池，提供 720km CLTC 纯电续航里程；插混版电池容量 52.4kWh，综合续航里程达 1000km。</p><p>比亚迪表示，仰望 U7 将陆续到店，用户可到全国仰望中心和仰望展厅进行体验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碧桂园服务 2024 年收入 439.93 亿，徐彬淮：基本完成目标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225269929033094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-28 09:54:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 27 日，碧桂园服务（6098.HK）发布 2024 年年报。数据显示，其全年收入为 439.93 亿元，同比增长 3.2%；毛利为 84 亿元，同比下降 3.8%，但净利润 18.75 亿元，同比上涨 262.8%，股东应占核心利润 30.38 亿元，不及上一会计年度。</p><p>截至 2024 年底，碧桂园服务的的收费管理面积达到约 10.37 亿平方米，「三供一业」业务的收费管理面积约 0.9 亿平方米，两者合计为 11.27 亿平方米。</p><p>碧桂园服务集团总裁徐彬淮表示，2024 年公司在收入、利润、现金流等核心指标上基本达成了年初制定的目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4240,2585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_36cc8feec43f469597eb1501c6081412@337187376_oswg2317535oswg4240oswg2585_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">从左往右起依次为，碧桂园服务集团投资者关系总经理林文韬，执行总裁、首席财务官黄鹏，执行董事、总裁徐彬淮，副总裁、运营管理中心总经理张艳芝，副总裁、首席技术官赵晓光</p><p>公布最新财报数据同时，碧桂园服务拟派发股息合计 0.2961 分人民币/股（末期股息每股 13.52 分及特别股息每股 16.09 分），总额约 9.9 亿元人民币，约为 2024 年归母净利润的 55%。</p><p>碧桂园服务还计划在 2025 年使用不少于 5 亿元购回或购买股份，进行市值管理。</p><h2><strong>01</strong></h2><p>碧桂园服务的核心业务主要包括物业管理服务、社区增值服务、「三供一业」业务。</p><p>其中，2024 年年度，物业管理服务收入约为 259.1 亿元，同比增长约 4.9%，占总收入比例为 58.9%；社区增值服务收入约为 41.94 亿元，同比增长约 11.8%，占总收入比例为 9.5%；「三供一业」业务的收入约 81.6 亿元，同比增长 25.1%。其中，物业管理收入约 65.39 亿元，供热业务收入约 16.17 亿元。</p><p>此外，2024 年度，碧桂园服务的城市服务实现收入约为 41.68 亿元，同比下降约 14.7%；商业运营服务收入约 6.27 亿元，同比下降约 38.1%。城市服务和商业运营服务占总收入的比例进一步下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_aad6ba31a7b44ee4aa83f528907ccc76@337187376_oswg119129oswg960oswg730_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年收入数据</p><p>在业绩会上，碧桂园服务首席财务官黄鹏表示，城市服务业务的收入下降，是因为公司主动停止了一些回款困难和低利润项目所致，商业运营服务业务的总收入下降，主要是由于关联方等业主方的商业运营的资产解约所致。</p><p>黄鹏表示，2024 年在商业运营服务方面因为业主方的变动等因素，收入减少了近 10 亿元，对应的利润减少了 1 亿多，「但这个是一次性偶发的」。</p><p>此外，碧桂园服务在新能源业务方面的业绩亮眼，截至 2024 年底，「智享楼下充电」累计运营约 5 万个充电桩，同比增长 173%，累计运营近 50 万个充电插座，覆盖超 4000 个社区，注册用户超 340 万。充电 861.9 万人次，仅营销广告功能一项的收益就超 170 万元。</p><p>在业绩会上，管理层表示，2025 年碧桂园服务会继续对业务进行结构性调整，对一些靠融资发展的业务削减投资，重点发展有造血能力的板块，优化财务指标。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>在保增长之外，由于物业公司与母公司的开发业务具有强关联性，随着地产开发公司的业绩下滑和付款能力减弱，关联公司之间的应收款数据，也成为市场关注物业公司现金流健康性的一大问题。</p><p>截至 2024 年 12 月 31 日，碧桂园服务的贸易应收款项净额约 176.89 亿元，较 2023 年年底增加约 13.11 亿元，由于各业务综合收费进展有待提升，主要为本集团物业管理服务及城市服务的客户回款周期变长，同时，因"三供一业"业务收入规模增加较快导致相应贸易应收款项增长所致。</p><p>其中，来自碧桂园控股及其附属公司的贸易应收款项为约 23.65 亿元，较 2023 年年底减少约 3.92 亿元。同时，碧桂园服务在 2024 年相应冲回来自碧桂园控股及其附属公司的贸易应收款项已计提的预期信用亏损准备总额约为 3.11 亿元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1233,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250328/v2_d9c38606fd5b4b00a6959575bddadee2@337187376_oswg252651oswg1233oswg486_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：企业官方</p><p>黄鹏透露，2024 年，碧桂园服务已经将各类债务的收追缴提到更高的位置，公司内部成立了专项小组，并由公司高层直接牵头负责，分解到人，一户一档建立任务地图，针对不同性质的风险情况，采取分类应对措施，包括以资抵债、现金催收，以及应收应付的互抵、诉讼、仲裁等。同时，在新增项目的客户选择上设置严格的准入条件。</p><p>「我们的账期（条件），比如说就一个月左右的时间，那不能够及时支付，就立即终止业务，所以风险客商整体的这种可控风险敞口。」黄鹏说，不过，「公司表内目前还有大量的应收款，所以 2025 年应对长账龄应收账款仍是核心工作之一，今年可能会继续采取一些变通的资产处理的方式，相应的产生一些一次性的折损，但是长期来看这种处理对于损益的影响是会短期的，对整个报表的优化和对现金流的回升是有好处的」。</p><p>从现金流情况来看，碧桂园服务的现金流压力已经减轻，2024 年度经营活动所得现金净额 38.7 亿元。</p><p>截至 2024 年 12 月 31 日，碧桂园服务的银行存款和现金总额（包括受限制银行存款及定期存款）约 181.79 亿元，较上一年增加约 52.39 亿元。</p><p>徐彬淮表示，公司在 2025 年的核心工作是「稳局面，保增长，谋突破」，把净现金流和净利润 1:1 作为一个长期的努力目标。</p><p>「在仰望星空的同时，还要更多的进行核心能力建设，告别外延式的增长，回到内生式的发展，去换取更大的发展和成长的可能性。」徐彬淮表示，碧桂园服务会继续深化运营力、AI 能力、组织力，来保证公司业绩增长。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘联分会崔东树：预计新能源乘用车批发销量 1570 万辆，同比增长 28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228132777999491?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 10:26:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在中国电动汽车百人会论坛 2025 上，全国乘用车市场信息联席会秘书长崔东树预测，2025 年狭义乘用车零售将同比增长 2%，实现 2330 万辆。其中，国内销量将达到 2300 万辆，同比增长 3%。预计 2025 年新能源乘用车批发销量 1570 万辆，同比增长 28%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国务院发展研究中心王青：今年新能源汽车销量有望达到 1700 万辆，整体市场增长约 3%-4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228125180525956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 10:18:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在中国电动汽车百人会论坛 2025 上，国务院发展研究中心市场经济研究所副所长王青表示，新能源汽车对燃油汽车以替代效应为主，去年国内替代效应约 98%，今年新能源汽车销量有望达到 1700 万辆，国内新能源乘用车市场占有率将接近 58%。综合判断，在不出现新扰动因素条件下，2025 年我国汽车销量大致增长 3%-4%。此外，王青认为，以旧换新政策仍有较明显的政策效应，政策覆盖约 2500 万辆乘用车，将激发下沉市场和中西部地区市场潜力，预计将拉动汽车报废、置换新增消费超过 200 万辆；判断今年尚无明显的提前消费效应。2020 年以来市场被抑制需求约 270 万辆，今年仍有 50-100 万辆被抑制需求待释放，但在明年需观察。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普称「不在乎」汽车制造商因关税涨价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228081927666819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:34:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 3 月 29 日，美国总统特朗普在接受采访时表示，他「不在乎」汽车制造商因关税而涨价。在对外国制造汽车征收关税生效之际，特朗普表示，他并没有警告汽车行业高管不要涨价，他对外国制造汽车征收永久性关税将促进美国工厂的发展，并相信此举将增加美国制造汽车的销量。特朗普还表示，希望汽车制造商涨价，因为如果他们涨价，人们就会购买美国制造的汽车。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联合国紧急拨款 500 万美元用于缅甸地震救援</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228080816045446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 30 日，联合国人道主义事务协调办公室当地时间 3 月 29 日说，联合国已紧急拨款 500 万美元用于缅甸的地震救援工作。该办公室表示，相关协调工作正在进行中，以进行快速需求评估并扩大应急响应。联合国中央应急基金已紧急拨款 500 万美元，支援缅甸救灾行动。此外，衞生合作伙伴正准备部署移动外科和医疗队以及临时医院，以提供紧急救生护理。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蒋尚义：英特尔已是「无名小卒」，应与成熟芯片技术公司合并</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228059658419329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:12:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 30 日，台积电前联席首席运营官蒋尚义表示，英特尔采用成熟的芯片制造工艺才能取胜，因为它远远落后于台积电，无法赶上。蒋尚义补充说，虽然英特尔曾经是芯片行业的「王者」，但现在却是「无名小卒」。他认为英特尔应该收购一家成熟的制造工艺工厂。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家银行信用消费贷利率 4 月起将阶段性上调，利率 3% 以下消费贷或被叫停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228055576525957?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:07:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，多家银行接到总行通知称，4 月起信用消费贷产品年化利率或上调至不低于 3%。有股份行华东某分行个贷部人员向已获得 3% 利率以下贷款的客户提示，「未提款客户请于周一（3 月 31 日）之前提款」。另有华南地区国有大行个贷工作人员发布内部通知称「及时通知各自客户测额或者提款工作」。今年以来，消费贷市场掀起新一轮「价格战」，众多银行为抢占市场份额纷纷推出利率 3% 以下消费贷产品，多家机构产品利率一再下调，个别银行产品利率低至 2.4%，低于央行 3 月公布的 1 年期贷款市场报价利率 10—70 个基点（BP）。有业内专家提示，银行应考虑客户还款能力，不宜在利率上过度内卷。（人民财讯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国成功发射通信技术试验衞星十六号</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228054751853702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:07:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京时间 2025 年 3 月 30 日 00 时 05 分，我国在文昌航天发射场使用长征七号改运载火箭，成功将通信技术试验衞星十六号发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该衞星主要用于开展多频段、高速率衞星通信技术验证。此次任务是长征系列运载火箭的第 566 次飞行。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年我国港口货物吞吐量、集装箱吞吐量继续稳居世界第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228054124526984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:06:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[交通运输部 29 日发布的数据显示，2024 年，全国港口货物吞吐量 176 亿吨，集装箱吞吐量达 3.3 亿标箱，继续稳居世界第一；同期，在全球货物和集装箱吞吐量排名前十的港口中，我国分别占八席和六席。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全国首批载人类民用无人驾驶航空器运营合格证颁发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228053016378753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:05:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 28 日，广东亿航通用航空有限公司、合肥合翼航空有限公司同时收到了由中国民航局颁发的民用无人驾驶航空器运营合格证（OC），这是全国首批载人类民用无人驾驶航空器运营合格证，意味着中国低空飞行开启「载人时代」，创造了低空经济、城市空中交通的新的里程碑。上述两家通航公司运营的亿航 EH216-S，是全球首个、中国唯一「三证齐全」（型号合格证 TC、标准适航证 AC、生产许可证 PC）的载人无人驾驶 eVTOL 航空器，并累计完成超 6 万架次安全飞行。（界面新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国云南救援医疗队在缅甸内比都救出 1 名幸存者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3228052091632773?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-30 09:04:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 3 月 30 日清晨 5 时，经过连夜紧急救援，中国云南救援医疗队在缅甸内比都一家医院的废墟下，救出 1 名已被困近 40 小时的老人。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>面壁发布首个纯端侧智能助手</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227385309068416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 21:46:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，面壁智能发布首个纯端侧智能助手——「小钢炮超级助手 cpmGO」。作为首个纯端侧汽车助手，该模型在智能座舱方面具有跨越舱外至舱内的全链条感知、决策与执行能力，实现了端到端的智能化应用，并创造了与云端全面对齐的智能座舱「原生端侧体验」。目前，面壁端侧模型已成功在汽车、手机、具身智能、AIPC、智能可穿戴设备等多个场景落地应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>红果短剧总编辑乐力：精品化是微短剧发展的核心方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227235639180420?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 19:13:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 28 日，第十二届中国网络视听大会「千行百业入剧来：微短剧产业生态与艺术创新论坛」在成都圆满落幕。该论坛由红果短剧主办，聚焦微短剧产业升级与融合。论坛上，红果短剧总编辑乐力指出，红果短剧已与多机构合作开发多元内容，涵盖科普、文旅等领域。他强调，精品化是微短剧发展的核心方向，需兼顾「真善美」的选题、竖屏美学呈现及专业制作水准，探索「微短剧+」的多元生态，推动产业升级。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微短剧出海暨生态健康发展论坛在成都召开</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227229022387331?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 19:07:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 28 日下午，由北京点众科技主办，携手嘉兴九州文化传媒、重庆麦芽传媒、广西山海星辰传媒共同举办的关于「新生态、新思路、新发展——微短剧出海暨生态健康发展」论坛，在四川成都的第十二届中国网络视听大会上顺利落幕。现场还举行了「微短剧版权保护联合专家小组」成立仪式，以及「中国微短剧版权服务平台」暨「微短剧版权保护和服务计划」发布仪式，推动短剧版权保护的发展进程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏州发布 2025 年优化营商环境行动方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227224527699331?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 19:02:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，《苏州市 2025 年优化营商环境行动方案》正式发布，围绕优化提升市场、创新、政务、法治、人文「5 个环境」，推出 15 个方面工作举措， 一是打造开放有序的市场环境。通过升级综合金融服务平台，构建线上线下相结合的「金融超市」，提供一站式金融综合咨询服务。同时，优化中小微企业融资协调机制，推动无还本续贷、无抵押信用贷、首贷、重点领域普惠信贷、转贷等服务，新增普惠贷款不少于 1000 亿元，做到经营主体合理转贷需求全覆盖。 二是打造更高水平的创新环境。 三是打造高效便捷的政务环境。 四是打造稳定透明的法治环境。 五是打造亲商安商的人文环境。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果首席工程师孔龙归国，入职复旦担任研究员、博导</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227176016968835?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 18:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，复旦大学微电子学院官网更新显示曾在美国苹果公司担任首席工程师的孔龙已入职复旦大学，担任研究员、博导，职称为正高级，研究方向为射频集成电路与系统设计、数模混合模拟计算芯片、高速数据接口集成电路。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯擎科技发布自动驾驶芯片「星辰一号」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227173751111048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 18:10:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，芯擎科技创始人、董事兼 CEO 汪凯博士在生态科技日中正式发布了自动驾驶芯片「星辰一号」，以及智能座舱和智能驾驶全系列解决方案。在「龙鹰一号」和「星辰一号」的基础上，芯擎首次官宣「龙鹰一号 Lite」、「龙鹰一号 Pro」、「星辰一号 Lite」以及 AI 加速芯片，全面升级的「龙鹰二号」芯片也将于明年正式推出。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年韩泰轮胎国际汽联电动方程式再度发车上海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227172390796424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 18:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2025 年韩泰轮胎 FE 电动方程式上海站新闻发布会在沪举行，韩泰轮胎 2025 年 FE 电动方程式上海站将于 5 月 31 日-6 月 1 日在上海赛车场再度发车，这也是此一全球性纯电动方程式赛车锦标赛继去年之后第二次登陆上海。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王传福：我国新能源汽车技术、产品和产业链均领先全球 3-5 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227121955306630?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 17:18:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今日举办的中国电动汽车百人会论坛 2025 上，比亚迪集团董事长王传福表示，如果上半场的电动化是改善性的，那么下半场的智能化是颠覆性的。我国新能源汽车无论是技术、产品还是产业链，均领先全球大概 3-5 年。我们要把握这个窗口期，坚持开放创新，以更高层次的绿色技术和产品，推动更高水平的对外开放，在优势互补和开放合作中出海。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>辉瑞北京研发中心正式启动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227120477912449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 17:16:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，辉瑞制药公告显示，辉瑞在中国的第三家研发中心在北京亦庄经济技术开发区国际医药创新公园（BioPark）正式启用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京市副市长靳伟：2024 年北京 AI 核心产业规模近 3500 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3227112933407878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-29 17:09:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 29 日，北京市副市长靳伟在 2025 中关村论坛年会未来人工智能先锋论坛上表示，北京市高度重视人工智能产业发展，正在打造具有全球影响力的人工智能创新策源地与产业高地。2024 年，北京市人工智能核心产业规模近 3500 亿元，相关企业超过 2400 家，占全国近一半。其中独角兽企业 36 家，占全国超过半数，位列全球人工智能产业发展第一梯队。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>