<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>设计师的梦魇还是福音？家居 AIGC 平台「暗壳科技」希望引发效率革命｜ 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893150889024384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 21:08:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在家居设计产业，从 20 多年前高门槛的专业设计软件如 3D Max 和 Rhino，到 10 多年前的交互式设计软件，再到如今的 AIGC 软件——设计作品将不再需要复杂的建模，总成本显著降低，质量大幅提升，渲染速度更是成倍加快。</p><p>AIGC 时代的 SaaS 软件如何演变，以及它会对产业端会产生哪些新的影响，这是众多 AI 玩家正在探索的命题。暗壳科技是其中之一。暗壳科技成立于 2023 年 2 月，已经上线网页端与小程序，希望运用 AIGC 技术，为家居设计提供高效、精准和多样化的解决方案。公司的 AI 驱动设计平台旨在帮助设计师和家居品牌快速吸引消费者并实现高效的设计交付。希望让每个人都能把对美好生活的创想变成身边看得见摸得着的空间和物品，推动家居产业的设计平权。</p><p>暗壳科技 CEO 黄燕虹指出，<strong>目前不少头部家居企业正积极拥抱 AI，他们希望通过技术提升，为企业的长期发展打下科技基础。相比之下，中腰部企业更倾向于通过业务合作付费，或定制化的线上模块开发来满足需求。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_3cdc01651fb947dcb0c4dfc1be689290@5473297_oswg2115251oswg1920oswg768_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暗壳 AI 官网首页 ark.art（来源：企业供图）</p><p>36 氪关注到，头部家居渠道商居然之家董事长汪林朋关于 AI 如何赋能设计行业的言论引发热议。<strong>他认为，AI 为设计行业带来革命性的变化，包括解决诸如「吃回扣」等行业顽疾，提升设计的效率和透明度。</strong></p><p><strong>从另一个角度来看，尽管家居设计行业竞争激烈，但仍存在许多痛点。一些消费者不认可设计师的费用，而某些不收设计费的平台可能会通过提高材料费用来补偿。家居行业并不缺乏设计师，真正缺乏的是能够将优秀设计有效落地的人才。AI 技术的引入，或许可以缓解企业、消费者和设计师之间的矛盾。</strong></p><h2>设计师不再担忧自己是否被替代，而是拥抱 AI</h2><p>广义上的家居消费涵盖家具、家电、家纺、家装等多个领域。黄燕虹告诉 36 氪，仅在家具家电累计超 1.5 万亿的市场中，按照研发营销成本约占 20% 的比例计算，家居设计市场规模近三千亿元。随着 AIGC 技术的普及，设计软件的门槛将大幅降低，市场需求也将随之增长。</p><p>在 UGC（用户生成内容）和 PGC（专业生成内容）时代，家居设计出现了三维家、酷家乐等交互设计软件。人工智能时代的到来，使得设计过程从依赖人工创意和专业技能，转变为依赖于机器学习和大数据分析的能力，大幅提高了设计效率，降低了成本，使设计行业的生产力得到了指数级的提升。</p><p>举例来说，<strong>一些家装设计师对接非设计专业的 C 端消费者，AI 技术出现之前，一般是在量房阶段过后的一两周，才给客户做出不同风格的效果图，而现在，这一套流程在设计师第一次跟业主见面沟通时就可以几分钟内实现。</strong></p><p>暗壳科技孵化于空间设计公司矩阵股份（301365.SZ）的科技部门，凭借矩阵在室内与软装设计领域的积累，暗壳在室内与产品设计的数据训练侧和市场交付侧相对具备优势。同时，矩阵在 B 端设计师群体中的影响力和经验，暗壳科技也能够快速获得行业内的专业反馈，这使得产品迭代和市场下沉变得更加顺畅。</p><p>暗壳 CEO 黄燕虹，曾服务过阿里巴巴极有家等平台设计趋势风格研究，深耕居住产业，专注于住宅产品研发，生活方式趋势研究，家居品牌战略研究。</p><p>黄燕虹告诉 36 氪，<strong>在图像生成大模型在海外兴起之时，家居行业经常讨论 AI 是否会取代设计师，到了 2024 年，大家不太讨论了。当工具好用，且大家可以通过工具获利时，使用 AI，便成了设计师工作中自然而然的事情。</strong></p><p>此前，SD、Midjourney 等外国软件的出现，引发了热爱科技的设计师的追捧，但大规模普及仍然很难，这类海外软件仍需摆脱操作不友好、理解需求能力差、效果不达标、结果不可控等复杂特点。</p><p>暗壳希望打造出一款设计师认为好用的普惠型产品，且界面符合设计师工作流程，操作符合国内设计师现有工作流习惯的平台。</p><p>在传统的设计流程中，从产品设计到效果图渲染，再到最终的摄影展示，整个过程耗时超 120 个小时。而暗壳科技的 AI 设计平台，通过自动化和智能化的设计流程，将这一周期缩短至 1 小时内。目前平台设计出效果图成本降低 80%，制图阶段的 AI 效率是传统工作流的 8 倍。</p><p>黄燕虹表示：「保证高质量的出图是我们坚持的基本，得益于过去服务 B 端客户的反馈，下沉至更广泛的 C 端和设计师群体，暗壳具备专业和各类美学风格的积累优势。好的设计能帮助设计师、家居企业更高效精准的获客。AI 既能做到更理解设计师需求，也更理解市场需求。」</p><p>在平台上，暗壳也在搭建生态库，让业内品牌入驻，即通过设计效果图的呈现，展示和推广家居建材品牌，但对于品牌的入驻保持严选态度。品牌入驻生态库后，可以通过平台的设计服务和设计师带货逻辑，实现产品的市场转化。</p><p>暗壳的 AI 平台还能够在产品开发阶段提供支持，帮助产品从概念到设计的落地，也就是利用 AI 技术设计家居产品。</p><p>在传统的家居产品设计流程中，企业需要经历市场调研、前期分析、产品定位等一系列繁琐步骤。这不仅涉及多个专业人员的参与，如策划、设计、拍摄和售后团队，整个过程耗时长达半年至一年。这种方法存在很大不确定性，产品投入市场后可能因多种因素导致反馈不佳，从而造成库存积压。</p><p>通过 AI，设计师或企业可以将不同的家居产品以及影像级场景图发布到自媒体平台，测试哪种设计、哪类产品更受用户喜欢。根据跑出来的数据，来决定要不要生产，生产多少。这样就能够避免浪费，降低风险，低成本捕捉爆款产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2001,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_cf90568337f64ea6bc4b443337ba3a5d@5473297_oswg2077664oswg2001oswg764_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暗壳出品的产品营销效果图（来源：企业供图）</p><p>在下一轮融资策略上，暗壳科技计划向家居产业端拓展募资渠道，目标对象包括家居卖场、头部定制家居企业以及传统的建材和家电企业，以实现行业共同发展。</p><p>在下一轮融资策略上，暗壳科技计划向头部家居家电建材企业、拥有流量的互联网公司，以及风投机构拓展募资渠道，以实现行业共同发展。</p><h2>用「AI+美学」助力 B 端企业营销转化</h2><p><strong>当前流行的直播切片等营销手段，虽然能迅速吸引消费者注意，但复购率却很低。原因在于这些手段往往无法解决品牌和企业面临的实际营销问题，有时甚至可能损害品牌价值，导致品牌溢价能力下降。</strong></p><p><strong>此外，许多企业，尤其是拥有庞大经销商网络的企业，面临着品牌内容无法有效管理和分发的挑战。</strong></p><p>针对家装行业普遍存在的门店销售人员和设计师推广产品效率不高的问题，暗壳平台能够为销售和设计师提供设计和营销支持，使他们能够快速生成满足客户需求的设计方案，提升销售效率。</p><p>首先，在产品研发阶段，暗壳帮助企业将概念设计快速转化为实际可行的设计方案，缩短了产品开发周期；在营销阶段，暗壳的服务扩展到了棚拍和外拍等视觉营销领域。通过视觉内容制作，帮助企业展示产品特点。</p><p>另外，通过分析设计趋势、生活方式和消费行为，暗壳也开发新的模型和模板。这些工具还可以帮助企业用户在社交平台和电商平台上提高点击率，从而更有效地吸引和留住客户。</p><p>在销售环节中，销售人员可应用暗壳植入功能，为客户提供实时效果图，在销售过程中更有效与顾客沟通。这种服务使得销售人员能够根据顾客的具体需求和偏好，提供个性化的设计方案，从而提高销售转化率。</p><p>在上线的时间内，暗壳也留意到了有趣的现象，甲方（空间运营方、家居品牌）会通过暗壳去观察平台更新的设计风格，告知设计师密切关注平台上新的设计趋势。利用这些趋势，结合自己的产品、空间特点，来定制个性化的设计图。</p><p>黄燕虹对 36 氪表示：「暗壳最终希望通过 AI，实现出所见即所得的效果。利用 AIGC 技术的数据连通性，设计师、企业端能够更快速地响应市场需求，实现更加精准的客户体验，重塑设计生产力和生产关系。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报 | 雷军进军带货：个人抖音号橱窗已上线小米手环；Meta 据称与好莱坞影星洽谈 AI 语音项目，将提供数百万美元以获取授权；马斯克的 Neuralink 今年有望完成 10 例脑机接口植入手术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893057230903936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 18:25:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892960464214661"><strong>雷军进军带货：个人抖音号橱窗已上线小米手环</strong></a></h4><p>小米 CEO 雷军已经正式进军带货。在其个人抖音号「雷军」上可以发现，其商品橱窗已上线「小米手环 9 系列智能手环」价格 249 元，可以直接下单购买。目前雷军总粉丝数量为 2844.1 万。（澎湃）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892794636311425"><strong>搜狐 2024 年 Q2 营收 1.72 亿美元，同比增长 13%</strong></a></h4><p>搜狐公司公布 2024 年第二季度财务报告。财报显示，搜狐第二季度总收入为 1.72 亿美元，同比增长 13%，环比增长 24%。其中，品牌广告收入为 2000 万美元，环比增长 24%；在线游戏收入为 1.47 亿美元，环比增长 25%。归于搜狐公司的非美国通用会计准则净亏损为 3400 万美元。同时，根据搜狐公司此前宣布的总金额最高 1.50 亿美元的美国存托股票回购计划，截至 2024 年 8 月 1 日，搜狐已经回购了 2347332 股搜狐美国存托股票，总金额约 2600 万美元。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892476399360905"><strong>Meta 据称与好莱坞影星洽谈 AI 语音项目，将提供数百万美元以获取授权</strong></a></h4><p>据媒体援引消息人士报道，Meta 希望能在其人工智能项目中使用一些好莱坞影星的声音，并为此提出了数百万美元授权费用的报价，相关谈判仍在进行中。知情人士称，Meta 正与朱迪·丹奇、奥卡菲娜和基根-迈克尔·奇谈判。Meta 和一些演员代表之间的谈判经历了多次中断和重启，因为双方无法就演员声音的使用条款达成一致。Meta 希望获得在单个项目的固定期限内多次使用配音的权利，而演员代表正在寻求更严格的限制。（财联社）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892771540802182"><strong>亚马逊云科技高管 Rohit Dhawan 出任劳埃德银行 AI 战略主管</strong></a></h4><p>英国金融时报消息，劳埃德银行表示已聘请亚马逊云科技（AWS）高管 Rohit Dhawan 担任新设的人工智能战略主管一职。他此前负责亚马逊云科技在亚太地区的数据和 AI 战略。Dhawan 将负责把 AI 整合到客户和运营流程中，并在劳埃德银行内部新创建一个数据和 AI 职能部门。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892969760119686"><strong>Blackwell 芯片延迟交付？英伟达回应：样品试用已经广泛开始，产量有望在下半年增加</strong></a></h4><p>近期，英伟达 Blackwell 芯片延迟交付的信息备受关注。有媒体报道称，由于存在设计缺陷，可能会导致交付推迟三个月或更长时间，或影响 Meta、谷歌和微软等大客户，这些客户共订购了数百亿美元的芯片。对此，英伟达方面表示：「正如我们之前所说，Hopper 的需求非常强劲，Blackwell 的样品试用已经广泛开始，产量有望在下半年增加。除此之外，我们不对谣言发表评论。」（新浪科技）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892891817253762"><strong>荣耀：四季度进行股份制改革，并将适时启动 IPO</strong></a></h4><p>针对上市相关传闻，荣耀方面回应称，荣耀始终坚持公开透明的发展原则，也会持续多元化股权结构，荣耀计划在今年四季度启动相应的股份制改革，并在之后适时启动 IPO 流程，荣耀在相应的过程中会批露相关财务数据。荣耀称，从 2021 年 1 月 1 日至今，荣耀没有获得过深圳市政府超出对通常企业的支持。（证券时报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892796860455556"><strong>2024 年《财富》世界 500 强：沃尔玛仍为全球最大公司，亚马逊重回第二</strong></a></h4><p>8 月 5 日，2024 年《财富》世界 500 强排行榜揭晓。今年《财富》世界 500 强排行榜企业的营业收入总和约为 41 万亿美元，相当于全球 GDP 的三分之一，比去年略微增长了约 0.1%。所有上榜公司的净利润总和同比增长 2.3%，约为 2.97 万亿美元。其中，沃尔玛连续第十一年成为全球最大公司。亚马逊重回第二。中国的国家电网公司继续位列第三。排在第四和第五位的分别是沙特阿美和中国石化。（界面）</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892763257117319"><strong>马斯克的 Neuralink 今年有望完成 10 例脑机接口植入手术</strong></a></h4><p>美国当地时间 8 月 4 日消息，脑机接口公司 Neuralink 创始人马斯克在周末的一场播客中透露，该公司已成功为第二名患者植入了其脑机接口设备，他预计 Neuralink 今年将为另外 8 名患者提供植入物，作为其临床试验的一部分。这将使该公司总共完成 10 例脑机接口患者植入。（第一财经）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2891603359128192"><strong>沃森生物：双价 HPV 疫苗通过 WHO PQ 认证</strong></a></h4><p>36 氪获悉，沃森生物公告，公司控股子公司上海泽润生物科技有限公司全资子公司玉溪泽润生物技术有限公司于近日收到世界衞生组织正式通知，确认由泽润生物自主研发和生产的双价人乳头瘤病毒疫苗（毕赤酵母）通过了 WHO Prequalification。双价 HPV 疫苗适用于预防女性因高危型 HPV16、18 型所致的宫颈癌等疾病。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892526765087362"><strong>具明亮基态激子的半导体纳米晶体发现，有助开发超亮高效发光器件</strong></a></h4><p>来自美国海军研究实验室（NRL）和瑞士苏黎世联邦理工学院（ETH）的科学家表示，他们发现了一类具有明亮基态激子的新型半导体纳米晶体。这一发现标志着光电子领域的一项重大进步，可能会彻底改变高效发光器件等技术的发展。相关论文发表于新一期《美国化学学会·纳米》杂志。此次发现的这些新材料可以发出从红外到紫外的广谱光。这种独特的多功能性使其在光电应用领域展现出巨大的应用潜力，为创造性能更优异的 LED、太阳能电池和光电探测器开辟了新途径。（科技日报）</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892537254763142"><strong>「博纳生物科技」完成近亿元 A 轮融资</strong></a></h4><p>36 氪获悉，「博纳生物科技」近日已完成近亿元 A 轮融资。本轮融资由鲁信创投领投，济高财金跟投，生命资本担任独家财务顾问。本轮融资将用于膜分离纯化领域的技术研发、新厂区建设及产能扩大、全国销售渠道的进一步铺设。博纳生物科技成立于 2012 年，是一家专注于膜分离纯化的高新技术企业，致力于在生产膜产品的同时提供膜技术方案。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892599870364548"><strong>小鹏汇天获 1.5 亿美元 B1 轮融资，同时启动 B2 轮融资</strong></a></h4><p>36 氪获悉，小鹏汇天宣布获 1.5 亿美元 B1 轮融资，同时启动 B2 轮融资，即将启动飞行汽车智造基地建设，计划于今年四季度启动「陆地航母」预售。据官方介绍，此轮融资将确保小鹏汇天飞行汽车研发、规模量产和商业化进程的顺利实现。小鹏汇天即将在广州开发区建设全球首个利用现代化流水线进行大规模量产的飞行汽车工厂，首先用于生产分体式飞行汽车「陆地航母」的飞行体部分。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892452222507651"><strong>规模突破 2.4 万亿元，境内 ETF 市场发展步入快车道</strong></a></h4><p>8 月 3 日，上海证券交易所发布 ETF 行业发展报告。报告显示，截至 6 月底，境内交易所挂牌上市的 ETF 数量达到 967 只，总市值达 2.48 万亿元；沪市共挂牌 571 只 ETF，规模合计 18679 亿元。近年来，指数化投资方式越来越受到投资者认可。业内人士认为，随着新一轮资本市场深化改革各项措施稳步推进，境内指数化投资发展空间广阔，ETF 市场正迎来发展机遇期。（上证报）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892796386040451"><strong>机构：上半年中国蓝牙耳机市场出货量同比增长 20.8%</strong></a></h4><p>36 氪获悉，IDC 最新发布的《中国无线耳机市场月度跟踪报告》显示，2024 年上半年中国蓝牙耳机市场出货量达到 5540 万台，同比增长 20.8%。其中，真无线耳机市场出货 3508 万台，同比增长 5.6%；开放式耳机市场强势增长，2024 年上半年出货 1184 万台，同比增长 303.6%。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2891650765560704"><strong>深圳陆路口岸旅客通关量创全面复通以来新高</strong></a></h4><p>36 氪获悉，8 月 3 日，深圳陆路口岸旅客通关量创全面复通以来新高，单日出入境旅客 85.80 万人次，其中入境 46.90 万人次，出境 38.90 万人次，刷新 6 月 30 日 84.79 万人次的通关纪录，深港两地双向奔赴再迎小高峰。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892466856221569"><strong>有利因素增多，人民币汇率弹性趋强</strong></a></h4><p>7 月底 8 月初，人民币汇率运行态势发生新的变化，其中 8 月 2 日出现较明显升值，当日在岸、离岸人民币对美元汇率盘中最大涨幅分别超过 900 个基点和 1000 个基点。外汇市场专家分析，最近，外部环境出现边际改善、国内稳增长政策加码提升市场信心等因素共同支撑人民币汇率低位反弹。展望未来，影响人民币汇率的有利因素有望增多，加之相关部门防范汇率超调的态度明确，人民币汇率有望更多地呈现双向波动的运行态势。（中证网）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892463131990658"><strong>保险产品预定利率即将进入「2 时代」，锚定市场利率动态调整</strong></a></h4><p>从业内了解到，国家金融监督管理总局向行业下发了《关于健全人身保险产品定价机制的通知》及其配套通知，普通型和分红型保险产品的预定利率上限将分批下调至 2.5% 和 2.0%，万能险最低保证利率上限下调至 1.5%。业内人士认为，下调预定利率是从保险负债端压降成本、防范风险的必要举措，同时，将预定利率与市场利率挂钩，将建立起长效机制，提高行业负债成本的弹性，提高资产负债管理水平。（证券日报）</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首单奥莱消费 REITs 发售定档，1000 元起投</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893089678727815?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 18:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，华夏基金发布公告，国内首个以奥特莱斯项目作为底层资产的公募 REIT：华夏首创奥莱 REIT 将于 2024 年 8 月 6 日至 8 月 9 日正式发售，发售价格为 2.468 元/份，拟募资总额为 19.744 亿元。其中，面向公众发售 0.6 亿份，公众投资者可按发售价格，通过场内证券经营机构或基金管理人及其委托的场外基金代销机构进行认购，认购金额 1000 元起投（含认购费）。</p><p>奥莱业务是首创城发（首创置业）最核心的业务板块之一，甚至可以说是首创旗下最优质的持有型资产，从 2009 年正式进军该业务至今，截至目前在全国各地有在营奥莱项目 15 个，总建筑面积约 180 万平方米。</p><p>本次发售的华夏首创奥莱 REIT 对应的底层资产是首创城发旗下的两个奥莱项目——济南首创奥莱项目和武汉首创奥莱项目。其中，济南项目于 2019 年开业，销售额连续 5 年蝉联济南奥莱市场第一；武汉项目于 2018 年 4 月，目前占据长江以南区域奥莱市场约 50% 的市场份额。</p><p>根据基金拟募集规模以及基金招募说明书中披露的可供分配金额测算，华夏首创奥莱 REIT 2024 年和 2025 年的分派率分别为 5.46%、5.84%。在较稳定的收益预期之下，市场投出了信任票。在网下询价阶段，华夏首创奥莱 REIT 认购火爆，共收到 33 家网下投资者管理的 51 个配售对象的询价报价信息，拟认购数量总和 88210 万份，为初始网下发售份额的 6.3 倍。</p><p>相关人士表示，奥莱消费 REITs 是消费类 REITs 的一个细分类别，不仅具备消费 REITs 的一般特点，并且其底层资产 「名品+折扣」的高性价比特点表现出了明显的穿越经济周期的优势。</p><p>赢商网统计数据显示，普通购物中心业态组合中零售业态占比多为 30-50% ，而一般的奥莱项目零售占比能达到约 80%，同时约为 8-10 万方的项目体量可供 200 家以上店铺入驻，基本上能一次性网罗国内消费者耳熟能详的品牌，品牌丰富且优质品牌聚集效应明显，能够满足消费者一站式购物需求。由于零售业态占比极高，某种意义上，奥莱算是重奢商场的平替版。这两种类型的商场，也是目前购物中心里两个占比不高但备受行业、资本市场关注的细分业态，普遍认为具有较强的稳定性和抵御能力。</p><p>今年，在房地产行业内，以持有型资产为底层资产的 REITs 产品有明显增加趋势，以华润、万科、首创为代表的地产企业纷纷以商业项目为底层资产发行 REITs 产品。而 REITs 的崛起，被认为是房地产金融领域的一次深刻变革，虽然国内 REITs 市场起步较晚，但近年来在政策利好的推动下，发展势头迅猛，为发行企业拓宽融资渠道，在银行贷款、债券发行等传统融资方式之外提供了新的选择，有助于缓解企业的资金压力。</p><p>7 月 26 日，国家发展改革委发布了《关于全面推动基础设施领域不动产投资信托基金（REITs）项目常态化发行的通知》，更是进一步打开了 REITs 发行常态化的规模空间，有利于推动定价市场化，实现投融资双方利益的平衡。</p><p>而商业地产类 REITs 因为有项目租金带来的稳定现金流支持，目前受市场关注度较高。同时，REITs 产品的普及，也有利于将商业地产开发的重资产模式变「轻」。</p><p>首创城发曾表示，首创将公募 REITs 视为旗下商业资产最重要的资本路线选择，借助发行 REITs 的良好机会，首创商业板块将打通「投、融、营、退」全链路，不仅能够改善公司的资产结构及现金流，而且有助于实现公司轻资产输出的战略转型；不仅有助于首创巨大旗下奥莱的退出，而且为未来项目收并购、基金扩募等提供进一步支持。</p><p>据悉，首创城发的首创巨大，将担任华夏首创奥莱 REIT 的运营管理统筹机构，由首创巨大旗下北京首巨商业管理有限公司作为运营管理实施机构。</p><p>首创巨大是首创城发集团旗下以奥莱为核心主业的商业投资管理旗舰平台，其 2023 年度财报显示，2023 年，首创巨大实现收入约 21.24 亿元，同比增长 127%。其中，物业发展业务收入约 9.98 亿元，投资物业发展及运营业务收入约 9.31 亿元，当年扭亏为盈，实现净利润约 1376.1 万元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>把工业固废转化为低碳胶凝材料，「华晟创元」产能超百万吨  | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887065174432393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 17:12:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 ｜吴优</p><p>编辑 ｜王方玉</p><p>作为一种重要建筑材料，传统水泥混凝土行业产生了全国 14% 的碳排放，在「碳达峰」「碳中和」战略的推进过程中，面临着低碳化转型的挑战和机遇。</p><p>在此背景下，利用大宗固废生产的新型低碳胶凝材料替代普通硅酸盐水泥成为了助力建筑行业碳达峰的新选择，受到了越来越多的关注。机构 BNEF 的统计显示，低碳水泥领域初创企业自 2010 年以来筹集的资金已达到 9 亿美元。</p><p>36 碳近期关注的华晟创元环境科技有限公司（以下简称「华晟创元」）就是一家高性能低碳胶凝材料的研发制造商。</p><p>华晟创元创立于 2015 年 9 月，是北京市「专精特新」中小企业和国家高新技术企业，拥有专利 23 项，其中发明专利 10 项，参编各类行业标准 5 项。公司聚焦于水泥与混凝土的低碳化技术升级与效能提升，其核心业务是利用冶金、化工、火电固废为原料，通过复合激发技术获得可替代水泥的低碳胶凝材料。</p><p>目前，公司已在湖南郴州、内蒙锡林郭勒盟、云南玉溪、陕西宝鸡建成 4 个生产基地，总产能超百万吨。</p><p>丰富的工业化级别低碳胶凝材料配方体系是华晟创元的核心竞争力，经过多年的实践打磨，华晟创元的复合激发技术已完成了对高炉水渣以外的煤基固废、磷化工固废、有色冶金渣等多源固废原料的全覆盖，形成了三个大类、数十个亚类、数百个工业级别配方储备，大幅度提升了该技术的原料适应能力和可复制性。</p><p>「低碳胶凝材料技术是核心，而配套工艺技术、延伸产品技术和应用场景技术则是核心材料技术的工业化支撑技术体系。华晟创元跨产业耦合了包括太阳能预干化、超细粉磨、多功能充填&amp;制品站等高效工艺技术；联合下游客户开发了固废基的流态固化土、特种砂浆、UHPC、路基填料、生态修复填料等成体系的延伸产品技术和应用场景技术，形成了从大宗工业固废到低碳材料及其应用延伸的整体解决方案。」 华晟创元创始人陈向阳对 36 氪表示。</p><p>据陈向阳介绍，华晟创元生产的低碳胶凝材料的碳排放约为传统水泥熟料的 10%，能耗仅为传统水泥的 20%，同时成本低廉，根据应用场景的不同，客户使用成本可降低 15%~50%。</p><p>低碳胶凝材料的应用非常广泛，可覆盖矿山充填、岩土工程、生态修复、路基材料、商品混凝土、建筑辅材等大部分传统水泥应用领域。在众多应用场景中，华晟创元选择了矿山充填行业作为切入点。</p><p>「华晟创元的应用场景覆盖了铅锌矿、钨矿、磷矿、煤矿等主要矿种，产线围绕客户布局，至少可以为其节省 15% 的成本。」陈向阳表示，目前很多矿山在设计新的矿山充填站的时候，已直接把低碳胶凝材料设计为井下充填的首选材料。他认为该应用场景将在未来 5 年内保持高速增长。</p><p>除了矿山充填行业，华晟创元还针对生态修复、道路交通固化、磷石膏的生态修复、垃圾浓缩液固化、淤泥滩涂固化等场景研发了专用固化材料，并都形成了实际的工程案例，实现了固水、固砂、固土产品工业化应用全覆盖。</p><p>陈向阳预测，除矿山充填外，生态修复和道路交通固化市场也将在未来几年出现爆发性增长，而商混领域则将稳步推进低碳胶凝材料的应用。</p><p>与此同时，公司也在积极开拓海外市场。目前公司已与非洲赞比亚大型矿山开展合作，计划在当地建设低碳胶凝材料生产线。公司也与北欧绿色能源基金达成了合作，正在积极推进欧盟碳关税 CBAM 的认证合作，为未来打入欧美市场做准备。</p><p>为了满足业务扩张需求，华晟创元将继续扩张产能，在现有 4 个生产基地的基础上，预计今年底将建成 7-8 个低碳胶凝材料基地。</p><p>「路遥知马力，从新技术新产品到大工业化产业，需要一支懂管理、懂经营、熟悉产业和企业运行规则的落地团队，新技术转化，要快，更要行稳致远」。陈向阳对此非常看重，他本人就来自于矿山和冶金行业中央企业，经过了从技术员到董事长的全职级岗位历练；而华晟核心团队其他几名主要成员也是来自于华菱钢铁、香港嘉华建材、北京建工、蒙西水泥等冶金、建材等行业骨干领军企业高管岗位，拥有深厚的技术沉淀和经验积累。</p><p>随着双碳目标不断推进，水泥、建材行业的绿色低碳转型势在必行，低碳胶凝材料大有可为。有机构预计，2035 年到 2060 年，至少一半的传统水泥将被低碳胶凝材料所替代。</p><p>「华晟创元去年已实现盈利，明后年将进行扩张，加大研发投入。」陈向阳表示，「公司将不断深入研发创新，形成更高的技术护城河，在低碳胶凝材料的先进技术基础上，融合水泥行业先进的装备技术，实现低碳胶凝材料的大工业化升级。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>士力架、M&amp;M’s 的母公司，减塑已超千吨｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2885949571865216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 17:07:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吕雅宁</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>你熟悉的 M&amp;M’s 巧克力豆，正在悄悄「变身」。</p><p>一年前的 2023 年 7 月，玛氏箭牌在中国推出了第一款可降解复合纸包装的 M&amp;M'S 巧克力，新包装从外表看没有太大变化，但内部材质却别有洞天：这是一款更环保的绿色包装，对比旧包装<strong>不仅减少了 55% 的塑料使用，还能在工业堆肥条件下，实现 6 个月时间内降解 90% 以上的效果</strong>，并分解为水和二氧化碳等无毒害产物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="903,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_03a750fee0274a52957600408bc9b70e@5802120_oswg252897oswg903oswg409_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">M&amp;M’s 的可降解复合纸包装。图源：玛氏箭牌</p><p>消费品行业是包装产业链中最重要的下游行业。特别是对于食品行业，塑料包装一直是产品包装的主流之选，包装减塑也因此成为众多企业在可持续转型中的重心之一。</p><p>我们熟悉的德芙、士力架、M&amp;M 豆、彩虹糖、绿箭等生活中常见的零食，其实都是玛氏箭牌旗下的品牌，这些零食品牌也在陆续减塑。自 2020 年起，玛氏箭牌通过减少不必要的包装，成功<strong>减少超千吨原生塑料</strong>的使用。</p><p>与其他行业不同的是，消费品行业的可持续转型离不开社会大众的推动，而年轻群体更是未来消费的主要力量。既然是更加 to C 的行业，玛氏箭牌也在用更加贴近青年人的方式做好这项沟通。</p><p>7 月 29 日，「可持续，玛上 GO」项目十周年总结会在北京市怀柔区雁栖镇神堂峪村举办，这是由玛氏箭牌通过赠与亚洲，携手中国乡村发展基金会共同发起的大学生环保创新项目。</p><p>早在十年以前，在碳中和、可持续与 ESG 等都还没有成为热词的时候，玛氏箭牌就开启了这个项目，鼓励青年人围绕生活中的各种环保问题，提出创新解决方案。</p><p>2014 年，项目以倡导携带随身垃圾袋为起点，引导青年关注「垃圾不落地」的环保意识。之后随着城市化发展，「白色污染」成为社会问题，该项目开始将目光聚焦到包装废弃物问题。</p><p>近年来，乡村振兴成为国家战略，该项目从 2022 年起将目光聚焦乡村，通过大学生创意项目落地助力乡村生态振兴和可持续发展。项目合作方中国乡村发展基金会也长期关注和支持青年大学生走进乡村、服务乡村，并通过此项目作为连接乡村与青年大学生的平台，培育和支持创新项目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_5823f59df9564086af542611e218c229@5802120_oswg4707793oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：玛氏箭牌</p><p>玛氏箭牌中国企业事务副总裁席庆介绍，十年以来项目共吸引到 456 所次高校参与，累计收集到 9720 份设计或倡导方案，影响人次超 1 亿人。</p><p>当天现场还举办了一场可持续乡村市集，不仅展示了参赛团队设计的产品模型，还有一系列可持续主题互动游戏，例如回收塑料瓶盖再造体验等，让参与者们亲手体验变废为宝的乐趣。</p><p>在北京市怀柔区，玛氏箭牌的巧克力工厂也坐落于此。玛氏怀柔工厂自建立之初，就通过中水回收、太阳能光伏发电等一系列措施推动节能减排，并在 2022 年荣获由国家工业和信息化部颁布「国家级绿色工厂」证书。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商汤科技大模型落地城市场景、为美国电车楼宇提供充电方案的 Pando Electric 完成融资 ｜ PropTech 周刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2892999939300226?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 16:41:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 周刊》 是 36 氪未来城市频道的原创栏目。聚焦改变地产行业的科技及创新力量，不仅仅是围绕住宅和商业地产，还包括广义的基于空间和不动产的科技、服务创新。</p><p>我们汇总了近期发生的海内外最新投融资、市场及政策动态。 如果你对本文提到的公司、机构、产品、赛道感兴趣，或者正在从事相关的创业创新，想要寻求报道或合作，欢迎与我们取得联系：发送邮件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要闻提示</h2><p><strong>36 氪首发 ｜丰坦机器人完成新一轮千万级战略融资，投资方为世纪金源</strong></p><p><strong>大公司动态｜商汤宣布推出方舟多模态新智平台，落地城市服务场景</strong></p><p><strong>海外市场｜Pando Electric 完成 Pre-seed 轮融资，瞄准美国电车楼宇充电市场</strong></p><p><strong>行业政策｜国务院印发加快构建碳排放双控制度体系工作方案</strong></p><h2><strong>|36 氪首发</strong></h2><p><strong>丰坦机器人完成新一轮千万级战略融资，投资方为世纪金源</strong></p><p>近日，建筑机器人公司丰坦机器人宣布完成了一轮千万级战略融资，投资方为世纪金源。此次融资距离公司 Pre-A 轮融资仅过去半年，上一轮 Pre-A 轮融资由昆仲资本独家投资。丰坦机器人成立于 2022 年 5 月，公司定位于涂料工程施工机器人，专注于建筑机器人的研发、生产和销售。其产品矩阵覆盖腻子喷涂、收刮、打磨、吸尘及乳胶漆喷涂。丰坦机器人的技术已经覆盖建筑物室内涂料工程施工的全工序全场景，已在中亿丰长三角国际研发社区、上海建工张江科学之门项目、浙江建工盈旺新能源项目、北京建工房山棚改项目、新加坡碧山、登加新城 C8 组屋项目等批量项目成功应用，机器人累计施工面积超五十万平方米。</p><p>李自可对 36 氪表示：「相比人工作业，建筑机器人在施工效率和质量控制上展现出显著优势。人工作业中，工人的技能水平和责任心存在显著差异。一个拥有 30 年经验的老工人与一个刚入行的工人，工作成果不同。工人的责任心差异也会影响工程质量，如果缺乏监督而放松对工作的要求，尤其是在隐蔽工程等不易被察觉的领域，这可能会对工程的整体品质产生负面影响。」相比之下，机器人作业则不受这些因素的影响。无论是否有人监督，无论环境如何，机器人都能保持一致的工作表现和施工质量。</p><p><strong>快进商店获数百万美元战略融资</strong></p><p>近日，快进时代（厦门）科技有限公司旗下「快进商店」宣布完成数百万美元战略融资，投资方为纳斯达克上市公司第九城市。公司成立于 2021 年，其通过自主研发的智能软硬件+零售 Saas 的模式改造传统零售门店，实现 24 小时营业，构建智能零售平台。过去一年的时间，「快进商店」升级改造合作门店已超过 1000 家，从覆盖全国 35 个城市已拓展到目前包括厦门、杭州、武汉、郑州、长沙等在内的 130 多个城市。</p><p>在传统零售门店内，「快进商店」通过安装智能门禁、智能监控、智能对讲等硬件设备，加上自研的零售 SaaS 平台，可以让门店在无人的状态下继续营业，解决零售店守店痛点，解放店主时间。但这种营业，并不是真正的无人，而是店主可以在打烊后通过「快进商店」的客服来远程值守。零售门店支付「快进商店」一次性硬件安装费以及无人状态下营业额中一定比例的服务费。去年，「快进商店」新一代具备 AI 能力的硬件产品投入市场，在多模态大模型的应用下，将视觉、音频通过多种传感器综合输出，根据顾客不同场景下的动作语言，AI 辅助人工，做出快速响应。举例来说，当顾客进入店内如果问到怎么买东西、怎么结账、怎么开门出去这些高频问题时，AI 可快速识别判断；同时，如果摄像头识别到顾客打开冰柜门忘记关了，或者有人在店里抽烟的场景，AI 也可及时介入，做出预警。</p><h2><strong>|大公司动态</strong></h2><p><strong>商汤宣布推出方舟多模态新智平台，落地城市服务场景</strong></p><p>近日，商汤科技宣布，基于日日新 5.5 大模型体系能力，对旗下方舟城市开放平台进行全新产品架构升级，推出首个「大模型+城市服务」的解决方案及应用实践「SenseFoundry-VL 方舟多模态新智平台」，旨在助力智慧城市服务场景进一步提升智能化效率。</p><p>商汤科技透露，目前方舟多模态新智平台已在城市服务场景中实际落地，在某一线城市的 12345 公共服务便民热线上，该平台协助 12345 工单的分类分拨速度提升至原先的 10 倍以上。这一升级不仅展示了商汤科技在智慧城市建设领域的技术实力，也为城市服务的智能化提供了有力支撑。此次升级的方舟多模态新智平台，通过整合大模型技术与城市服务，该平台能够更高效地处理城市服务中的各类工单，提高城市服务的响应速度和质量。</p><p><strong>业鹏数智科技完成 3000 万元天使轮融资</strong></p><p>业鹏数智科技有限公司（以下简称「业鹏数智」）宣布成功完成 3000 万元人民币的天使轮融资。本轮融资由复兴资本领投，旨在支持公司进一步研发和推广其面向办公楼宇和商超领域的数智化软件系统。公司成立于 2020 年，是一家专注于智能建筑和商业设施管理的高科技企业，致力于通过创新的软件解决方案，为办公楼、购物中心等商业空间提供智能化管理与服务，以提升运营效率和用户体验。业鹏数智的产品和服务涵盖了智能安防、能效管理、智能照明、环境监测等多个方面，通过集成化的平台，实现数据的实时监控和智能分析。&nbsp;</p><p>在当前数字化转型的大背景下，业鹏数智科技凭借其在办公楼宇和商超数智化领域的深厚积累，已经与多家知名企业建立了合作关系。公司的软件系统不仅能够提高建筑物的能源使用效率，还能够通过数据分析预测维护需求，减少故障发生，从而降低运营成本并提高安全性。</p><p><strong>博新全宇宙母公司获上海文化产业发展投资基金千万级战略投资</strong></p><p>近日，大空间沉浸式互动内容品牌——博新全宇宙母公司卢瓦文化传播（上海）有限公司（简称「卢瓦文化」）与上海文化产业发展投资基金（简称「上文投」）共同宣布达成千万级投资协议。作为一家致力于通过线下沉浸式虚拟现实（VR）技术将文化、艺术与科技相融合的创新企业，博新全宇宙（The Metaverse Project）首次将现象级文旅项目《消失的法老》引入亚洲，并在十个月内吸引了 10 万名观众，成为在业界备受关注的线下虚拟现实（LBVR）项目。目前，博新全宇宙已成功在上海、成都和西安运营多个大空间虚拟现实沉浸式探索场馆，日均接待能力超过 3000 人。</p><p>今年 7 月，博新全宇宙在上文投的支持下携手上海博物馆，配合《金字塔之巅——古埃及文明大展》开启《消失的法老》虚实互动特别呈现。同时，由博新全宇宙发行的线下沉浸式探索项目《消失的法老》已被上海市文化和旅游局列为上海文旅元宇宙创新示范项目。据悉，本轮融资战投方上文投由上海市政府、浦东新区政府和上实集团共同发起，并由上实集团联合国盛集团和浦东科创等共同组建。基金重点聚焦文化创意及旅游、体育等投资领域，积极布局文化科技及文化消费新赛道，坚持「政府引导、市场运作」指导原则，先后投资了包括电视剧《人世间》、澎湃新闻、印象笔记等一系列代表性项目；并通过母基金的杠杆效应，促进「文化+」领域的融合，推动上海乃至全国文化产业的创新和高质量发展。</p><h2>|海外市场</h2><p><strong>Pando Electric 完成 Pre-seed 轮融资，瞄准美国电车楼宇充电市场</strong></p><p>美国电车充电公司「Pando Electric」于 6 月完成了超百万美元 Pre-seed 轮融资，由硅谷早期投资机构 UpHonestCapital 领投。Pando 成立于 2023 年，聚焦美国楼宇电车充电赛道，致力于为公寓住宅、办公室和其他商业建筑提供稳定高效，可大量部署的电车充电解决方案。CEO Aaron Li 此前曾在苹果 SPG 团队和蔚来汽车任产品研发高管。</p><p>Aaron 介绍，美国绝大多数公寓楼在设计和建设时，并未考虑电车大规模普及，造成了电力基础设施的巨大缺口。而公寓楼的配电升级，也是一笔巨额投入，「一般公寓楼的电力扩容需要几十万到上百万美元，以及 1-3 年的周期。而目前市场上家充的绝大多解决方案，还是沿用了公共充电站的技术思路，充电桩数量少、部署不灵活，维护成本高，无法从根本上解决楼宇充电的部署需求和基础设施缺口之间的巨大矛盾。</p><p>Pando 正是瞄准了这个用户痛点与行业缺口。Pando 能提供一个完整的解决方案：简洁的硬件、智能的软件、以及闭环落地的服务。「我们要打造电车充电行业的苹果。」Aaron 补充道。Pando 自研的 10kW 智能电车充电插座，免去了容易损坏的充电枪线，极大降低了硬件成本和维护成本。小巧的产品形态，能够在空间紧张的公寓停车场大量部署。&nbsp;</p><p><strong>osapiens 获得 1.2 亿美元 B 轮融资</strong></p><p>osapiens 是一家 ESG 软件解决方案提供商，开发软件即服务解决方案，帮助各行各业的公司快速、自动、安全地实施 ESG 要求。公司核心是 osapiens HUB，一个基于人工智能的云平台，在价值链上创造合规性和透明度。它允许公司应对所有 ESG 挑战，以识别风险，实施 CSRD、EUDR 和 CSDDD 等报告要求，并使其运营流程在长期内更具可持续性。近日，osapiens 获得 1.2 亿美元 B 轮融资，Goldman Sachs Alternatives 投资。</p><h2><strong>|行业政策</strong></h2><p><strong>国务院印发加快构建碳排放双控制度体系工作方案</strong></p><p>国务院办公厅日前印发《加快构建碳排放双控制度体系工作方案》。《方案》明确提出将碳排放指标纳入国民经济和社会发展规划，并要求建立健全地方碳考核、行业碳管控、企业碳管理、项目碳评价、产品碳足迹等政策制度和管理机制。</p><p>方案要求，完善碳排放相关规划制度。合理确定五年规划期碳排放目标，制定碳达峰碳中和有关行动方案，完善碳排放双控相关法规制度；建立地方碳排放目标评价考核制度。合理分解碳排放双控指标，建立碳达峰碳中和综合评价考核制度，推动省市两级建立碳排放预算管理制度等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加群请备注公司、职位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>早期项目｜硅谷初创公司「Aizip」创建小语言模型 Gizmo，应用于边缘市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2891745400838792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 12:31:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>从前两年的百模大战到大语言模型&nbsp;LLM（Large Language Model）的逐步落地应用，端侧 AI 始终是人工智能技术发展中至关重要的一环。</p><p>所谓的端侧 AI，即用户在使用过程中不依赖云服务器，直接在终端设备本地使用 AI 服务。相比于 ChatGPT4.0 和最新推出的 Llama3.1 等依赖于云端接口的主流大语言模型，设备端边缘应用的紧凑模型有较强的私密性，也具有个性化操作和节省成本等诸多优势。</p><p>虽然，目前市场中已有以微软为代表的几家公司提出了「AI PC」，即将云端大语言模型成功缩小，能够在手机、电脑等更广泛的低成本边缘设备上得以使用。然而，确保在低成本智能设备上，随时随地使用自动化程序，仍然是小语言模型（Small Language Model）&nbsp;面临的重大挑战。</p><p>初创公司「Aizip」于 2020&nbsp;年创立于美国硅谷，专注于轻量化模型在感知端、边缘端等智能硬件上的端侧 AI 应用。「Aizip」团队成员均来自于斯坦福、伯克利、麻省理工、卡耐基梅隆等知名院校，多位成员曾供职于 Google 和 Meta。</p><p>「Aizip」&nbsp;现已创建了一系列小型语言模型（SLM）和&nbsp;AI Agents，并取名为 Gizmo，其大小从&nbsp;3&nbsp;亿到&nbsp;20&nbsp;亿个参数不等。该模型支持在各种平台使用，让不同设备间有更好的兼容性，也在不同设备间切换时，让用户体验到一致的操作和功能。</p><p>「Aizip」 目前主要面向企业端客户提供智能客服、技术支持、财务支持、人力支持等一系列服务。个人用户可以在手机、平板、手表、汽车、家电等智能设备终端使用个性化语音助手服务。</p><p>「Aizip」希望通过构建可随时在移动端部署，且扩展性较强的 AI 模型，让用户能在任何地点使用 AI 应用。公司目前突破了以数据为中心的模型效率，以及 AI&nbsp;设计自动化等关键技术。</p><p>相比于大模型，小模型可以部署在十美金以下的芯片上，其应用和推广成本低得多，可以广泛应用于智能设备的移动端。</p><p>这意味着 AI 能够更加快速、精准的给用户提供建议。用户也能更加方便地在手机和平板上使用 AI 技术处理日常工作并进行娱乐，并在离线状态下使用 AI 的个性化的服务。</p><p>据了解，「Aizip」近期已与知名半导体芯片供应商瑞萨科技（Renesas）合作正式推出基于&nbsp;ARM&nbsp;微处理器单元（MPU）的超高效小型语言模型&nbsp;SLM（Small Language Model）和紧凑型 AI Agents。瑞萨科技提供广泛的微控制器、系统芯片、电源管理&nbsp;IC&nbsp;等产品。</p><p>「Aizip」创始成员之一、Aizip SLM 和 AI Agents&nbsp;开发负责人&nbsp;Weier Wan&nbsp;表示：「我们正见证高效&nbsp;AI&nbsp;的一个关键时刻，端侧&nbsp;AI Agents&nbsp;可以真正让一切事物懂得思考。在运行速度为&nbsp;1.2 GHz&nbsp;的单个&nbsp;A55&nbsp;内核的&nbsp;RZ/G2L&nbsp;上，模型的响应时间已经可以缩短至&nbsp;3&nbsp;秒以内。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_3c19aaef96684a618cd2b9cfc16c758e@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首发</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_55947f60ce754e8891df7cddb15efb86@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜烧腊品牌「新财肉记」获近 1000 万天使轮融资，由文和友关联基金独家投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887742200093315?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 10:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者｜李小霞</strong></p><p>36 氪获悉，连锁烧腊品牌「新财肉记」已完成近 1000 万天使轮融资，投资方为文和友参股并主导的湖南谦泰基金，本轮融资主要用于供应链建设以及门店扩展等方面。</p><p>新财肉记成立于 2021 年，是一家来自湖南长沙的新港式烧腊连锁快餐品牌，主打品类包括五花叉烧饭、烧鸭饭在内的烧腊饭系列，叉烧、烧鸭、烧鹅等「斩料」系列，以及融合了潮州卤水的甘甜、长沙卤水的香辣为特色的香长（香港&amp;长沙）卤水系列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240804/v2_3e3e4f4231134766ae8de6979e6ff747@5654145_oswg76380oswg800oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新财肉记斩料，受访者供图</p><p>在粤港文化里，烧腊是指先用秘制酱汁腌制、再放到炉里烤的一种肉食，通常都是一整只或一大块的形态摆出来卖，顾客确定好要哪个部位后，烧腊师傅会现场斩件装盒，所以这些叉烧、烧鸭、烧鹅等之类的熟食也有「斩料」之称。对香港人 Kenson 来说，街边橱窗挂着烧鹅的烧腊店早已是香港文化里的一部分。</p><p>但作为一个连续创业者，Kenson 并非一开始瞄准的就是烧腊，此前，他曾创办过港式牛腩品牌新籽记，每天店里人头攒动，一小时就能卖到 5000 元，后受疫情影响，日营业额从万元掉到几百块钱。为了谋求出路，他研究了「非典」期的餐饮市场，发现存活下来的多为烧腊店。</p><p>于是，新财肉记应运而生。事实也很快证明烧腊这一品类的强抗风险性，第一家门店疫情期间日营业额平均可保持在 2-3 万，很多人都会买只鸭、半只鸭的「斩料」回去当作一道菜。</p><p>疫情过后，堂食恢复，新财肉记又顺势推出烧腊盖码饭。在湖南，检验一道菜好吃与否的重要标准是「下饭」，而 Kenson 告诉 36 氪，进入其门店的每一位客人很少有人会剩饭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240804/v2_888d123c995d484da79bae7071602a9f@5654145_oswg1911369oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新财肉记盖码饭，受访者供图</p><p>辣味作为湖南生活的一部分，扎根于人们的饮食习惯中。然而，在这个火辣的饮食天堂里，却有着一种与辣味相对立的风味——甜味，并不被普遍接受，这意味着用甜味俘获湖南人的味蕾并不容易，而烧腊恰恰最引人注目的特点之一就是其独特的甜味。</p><p>挑战显而易见，但 Kenson 觉得，如若在这样的市场里都能立足下来，品牌也会建立起自身的竞争势能。「做咸口的你就要把'咸 '给突出来，甜的就要'甜 '到心里去」，所以从创办新财肉记第一天起，Kenson 就致力于把纯正的港味烧腊带来长沙，而不是迎合市场，去做一些辣口烧腊。</p><p>何为纯正？新财肉记的答案之一便是呈现原汁原味的香港文化——带有情感、市井气、年代感的香港独有记忆，多以金属色和线条感营造出的简洁而不失时尚的风格。为了复原这种情调，Kenson 多次派设计师到香港学习，历经多次推倒重来，才生成了现今门店里浓郁的港式设计美学。</p><p>文化本身自带吸引力，当客人循迹而来，能否流连忘返、持续复购最终还是要回到产品上。新财肉记在产品上有着自己的差异化优势，比如选择做肥叉烧而非瘦叉烧。</p><p>肥、瘦叉烧为叉烧的两种分类，顾名思义，瘦叉烧使用全瘦肉制作，吃起来略微干柴；肥叉烧则主要以肥瘦相间的五花肉为原料，软嫩而多汁。在叉烧鄙视链里，肥叉烧要优于瘦叉烧。不过，由于前者成本更高，一般只存在于像炳胜这样的大酒楼。</p><p>Kenson 想用更好的肥叉烧来教育市场，为客人提供肉感更好、更正宗的香港味道，「在整个湖南市场，我们可以做到媲美酒楼的质量，但价格却又很亲民，客单价在 40 元左右」<strong>。</strong>不惧成本，且能保持」性价比」，主要归功于新财肉记的供应链优势。</p><p>烧腊品类占据粤菜半壁江山，在全国有良好的群众基础，数据显示，我国在业、存续的烧腊门店数量为 2.5 万家，但其中 99.5% 都是个体工商户，全国市场无头部品牌出现。</p><p>据 Kenson 透露，烧腊店之所以有品类无品牌，原因在于非常依靠烧腊师傅这种个人角色，导致难以标准化扩张。而新财肉记经过一两年的探索，打破了烧腊对传统人工技术依赖的瓶颈，前期很多工作可以在工厂完成，门店则采用高速电烤炉设备，统一的烧制规格来进行产品制作，无需大厨师傅，一个新人几天培训便可快速上手。</p><p>产品方面，新财肉记用 20 余种食材、调料与纯天然药材，以精准到毫克的精细比例，按严格规定的先后顺序逐次加入，不添加任何人工色素与香料，经 6 道工序调配成汁。依靠独创的工艺，新财肉记不仅解决了烧鸭难以解决的「骚味」「腥味」难题，其特有的专利穿刺技术还保证了产品从工厂到门店「现烤」的过程中，每一块原材料反复烤制也不会丢失最佳口感和鲜度、又能够将卤汁全面渗透。</p><p>除了供应自身门店，新财肉记工厂也已经开拓出了火锅店、粤菜馆等 B 端客户，除了为他们提供烧鹅、烧鸭等 SKU，还开发出了肉饼丝等产品。随着第二期生产线的投入，鸭头、猪肘卤制品开发供应也在计划中。</p><p>新财肉记联合创始人欧阳继志告诉 36 氪，在烧腊的制作过程中，会造成很多原材料无用武之地，比如能用来做叉烧的猪肉只有那么几斤，2B 生意不仅解决了剩余材料的浪费，也为公司创造了更多元的商业模式。他以肉饼丝举例，本是在做叉烧时切下来的一条条肉，经另一位合伙人研发，变成了一个可以匹配火锅场景的单品，「本是一个衍生品，但以现在的发展来看，很快可能成为大单品。」</p><p>据悉，欧阳继志先后在麦当劳、盒马等工作过，积累了二十多年的行业经验，研发合伙人老谢曾供职于一家国有食品加工企业，属于食品领域的元老级人物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2651,1988" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240804/v2_e48dac5ea6d8476fa65e11cd2b5dae11@5654145_oswg1454826oswg2651oswg1988_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新财肉记创始人 Kenson 与联合创始人欧阳继志，受访者供图</p><p>目前，新财肉记已开出 7 家门店。按照计划，未来 12 个月，长沙门店数量将达到 40 家左右，湖南 13 个地级市每个地方至少开出一家店，算下来差不多 60 家连锁店。</p><p>在 Kenson 的记忆里，小时候在麦当劳写作业、自习也是香港盛行的一种文化现象，他希望新财肉记未来也能打造出类似的文化渗透场景，各个年龄段的人群不只在这里吃上一碗烧腊饭，而是与品牌形成更深刻的情感链接。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪专访｜「擎朗」COO 万彬：要让机器人去国外打工，送出去只是第一步</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888811469937540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 10:32:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>位于华盛顿的希尔顿酒店大堂里，一个智能服务机器人灵巧的穿过来往的客人，自己搭乘电梯，将一份早餐送到了酒店顶楼的客房内。这个身高 1.2m 的小家伙，是来自「擎朗智能」的服务机器人 T5。</p><p>在国内，机器人穿梭于餐厅酒店，为人们端茶送水，早已不稀奇。但不论在经济发达的欧洲美国，还是处于发展中的东南亚，机器人当服务员还是一件新鲜事。这些机器人，都来自中国上海。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1974,1320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_c055bb0dd56742898858afc4774a863c@5564860_oswg548937oswg1974oswg1320_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：「擎朗智能」</p><p>中国作为全球首屈一指的制造业大国，在零部件成本、供应链和产业集群等诸多方面具备优势。送机器人出海，几乎成为所有中国机器人公司的必选项。</p><p>自 2016 年，「擎朗智能」已经推出第一台稳定运行的商用服务机器人「花生」；2021 年，「擎朗智能」又抓住了疫情需要保持社交距离的窗口期，迅速布局海外市场，是最早出海的商用机器人之一。</p><p>据了解，「擎朗智能」的商用机器人已遍布全球 60 余个国家。</p><p>相比于在国内市场销售机器人，送机器人出海面临更多挑战。「擎朗」COO 万彬表示，中国厂商在核心技术，规模化生产方面的确具备优势，但打造供应链，顺利让中国机器人出国打工只是第一步。</p><p><strong>本地化，永远是出海的核心难题。万彬表示，以餐饮场景为例，区域间、不同的细分场景之间，都有其他更独特的差异化特征。</strong></p><p><strong>比如，</strong>虽然日韩餐总被放到一起讨论，但二者的饮食习惯又截然不同——韩国的铁板烧、石锅拌饭，又重又大又油腻，而日本的食物则小巧精致。这些都会影响到机器人产品的设计、落地。</p><p>「无论是上菜的顺序，还是服务员传菜的频率，中餐和西餐在食用过程中存在很大区别。」</p><p><strong>下文为交流记录，略经摘编</strong></p><p><strong>36 氪：你们将哪些产品销售到海外？</strong></p><p>万彬：根据机器人的服务场景和不同市场的区域差异性有针对的出售，在餐厅和酒店等全球通用型的应用场景使用的机器人，我们会在全球多个国家和地区进行统一出售。</p><p>但比如受到行业特征、需求特征等因素影响的医疗康养机器人，我们会与当地的代理商进行合作，了解当地医疗系统的采购流程和医疗用品的采购标准，在产品原有的基础上做细微调整。</p><p><strong>36 氪：商用机器人的核心技术是什么？</strong></p><p>万彬：我们的核心能力主要集中在几个方面，一是<strong>核心技术</strong>，不管是从传感器的技术处理，还是从硬件模型的选用，都做到完全自主研发。</p><p>二是<strong>规模化生产的能力</strong>，确保批量生产出的机器人都能稳定、正常的工作。</p><p>三是机器人的<strong>交互性和场景泛化能力强</strong>，我们有大量的环境数据教会机器人如何在不同场景下工作，让机器人能独立自主判断。</p><p>很多人会觉得机器人的核心技术难点在于手臂、轮子等硬件。然而，在生产和运作过程中，<strong>技术真正的难点在于泛化性，即机器人是否能将之前的工作学习经验运用到新场景之中</strong>。</p><p>例如每个餐厅的装修风格各异，不同餐厅因菜系不同，也有着不同大小的餐盘和上菜方式。机器人需要像人一样聪明，对新环境进行识别和判断。</p><p>再比如在高尔夫球场服务的机器人，需要自主搭乘电梯，并动态调整最优路径，灵活避开周围障碍物。</p><p><strong>36 氪：不同市场间所使用的技术是否存在差异性？</strong></p><p>万彬：各个区域市场间，机器人的主体和大模型等底层技术能力是互通的，比如机器人在运行过程中的无人驾驶技术、大模型的交互性。</p><p><strong>36 氪：如何捕捉不同区域市场的差异化特征？</strong></p><p>万彬：市场的区域化差异主要存在于两个维度，首先是<strong>东西方文化的差异化</strong>，这在饮食文化中展现的尤为明显。无论是上菜的顺序，还是服务员传菜的频率，中餐和西餐在食用过程中存在很大区别。</p><p>我们需要先找到不同区域在饮食习惯方面存在的差异性，再基于区域化特征，找到可以提供本土化服务的合作伙伴，以制定针对性的解决方案。</p><p>其次，<strong>区域间的经济社会因素也存在明显差异，这主要体现在人口结构方面</strong>。</p><p>目前的商用机器人出海主要面向经济相对较为发达的欧美国家，这些地区有着更尖锐的劳动力冲突问题，更能体现机器人的重要性和价值。&nbsp;</p><p>此外，<strong>区域间还有其他更为细分的差异化特征</strong>，例如美国快餐的连锁化程度比其他国家高很多，但像大部分的东南亚国家，连锁化程度就相对较低。再比如，日韩总被放到一起讨论，但韩餐日料又截然不同，韩国的铁板烧、石锅拌饭，又重又大又油腻，而日本的食物则小巧精致。</p><p>通过深入市场，我们才能发现不同区域在需求和文化上的差异化特征，以「一刀切」的态度去做不同区域的海外市场，是对资源的浪费。</p><p><strong>36 氪：不同地区对机器人的需求和态度是否有所不同</strong>？「<strong>擎朗」是如何应对的</strong>？</p><p>万彬：现在中国人对餐厅酒店等里有机器人服务已经见怪不怪了，这很大程度上由于疫情三年，人和人之间需要保持较大的社交距离，机器人在一定程度上替代人力劳动逐渐被大众所认可。</p><p>而在一些欧美国家，很多人对机器人仍缺乏认知，但从需求的角度上讲，这些欧美国家对机器人的需求又是最旺盛的，他们在经济发达的同时，又面临日趋严重的人口老龄化，劳动力市场的矛盾突出。</p><p><strong>让欧美消费者逐渐接受机器人，需要依托真正的使用场景，将机器人应用渗透至其中。</strong>机器人相对其他出海的产品更偏重于智能制造，需要更完整成熟的供应链。所以，我们需要打造更多的标杆和案例企业，例如在海底捞用到机器人一样，让头部企业产生连带的辐射效应。</p><p><strong>36 氪：我国机器人出海的优势在哪些方面</strong>？</p><p>万彬：中国机器人无论是在服务质量还是硬件层面都很有优势。「擎朗智能」于 2022 年成立国际事业部，目前国内和国际的营收各占一半，根据 IDC 的数据报告显示，「擎朗智能」占中国国内商用机器人市场份额的 60%，赛道第一。</p><p>正如刚才所说，我们的商用机器人多为整机出口，依托国内生产线，国产机器人价格便宜。</p><p>其次，从机器人智能的角度看，中国企业也更具规模化优势，中国企业服务用户的数量足够多、规模足够大，进而拥有相对丰富的环境数据，机器人与环境的交互性和泛化性都要更好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_252df289e55046798b9d6d19e58d3feb@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_16f5cf4e509942e4b602f781cbb7cdc1@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜小宠物品牌「布卡星」获近亿元 A 轮融资，投资方为金鼎资本、创享资本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2892510050818691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 09:00:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪获悉，小宠物品牌「布卡星」完成近亿元 A 轮融资，由老股东金鼎资本领投，创享资本跟投。据悉，本轮资金将主要用于山东产业园二期三期建设、团队搭建、海外渠道拓展。</p><p><strong>「布卡星」是 36 氪持续关注的品牌，成立于 2019 年，专注于研发、生产和销售仓鼠、鹦鹉、兔子、乌龟等小宠物的用品及食品。此前，布卡星分别于 2022 年、2023 年完成 Pre-A 轮和 Pre-A+轮融资。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_6773c80549234ca8aec66a1343e7a303@5748245_oswg1100752oswg2000oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「布卡星」部分产品</p><p>今年 3 月在深圳举办的第三届宠物产业大会上发布的数据显示，2023 年饲养仓鼠、水族等异宠的人群均有所上升，年龄越小的宠物主对异宠的偏好度越高。布卡星创始人姚元戎也观察到，「各个小宠物品类的用户都在增长，同时大家更关注性价比和质价比。」质好价优的产品始终是赢取这群用户的核心点。</p><p>过去，布卡星以仓鼠类目为主阵地，凭借仓鼠营养主粮、仓鼠浴沙尿砂、仓鼠零食磨牙棒等核心单品，在用户认知度和品牌好评度方面已形成优势——今年 618 期间，布卡星在天猫、抖音、拼多多、京东等平台小宠类目的多个榜单上位居 TOP1，此前也已连续两年位居天猫仓鼠类目 TOP1。</p><p>小宠物行业区别于主流宠物的特点在于，类目泛而多、但单个类目的规模往往较低。换言之，击破单点之后，提高类目覆盖度是必解命题。</p><p><strong>据姚元戎介绍，布卡星的产品矩阵从原有的啮齿类扩展到了鸟类、龟类，接下来新品扩展的核心还是在持续丰富和迭代啮齿类的产品，同时加大龟类和鸟类的投入，持续推出新品；蜥蜴、蛇、水族三个品类也在储备当中。</strong>产品研发方向上，布卡星重点投入小宠物智能产品，「下阶段将推出更多智能化产品。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_98b64bd77ac144318fba076839abee97@5748245_oswg1043330oswg2000oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「布卡星」的鹦鹉用产品</p><p>供应链分散是小宠行业的另一特性，也是布卡星一直以来构建壁垒的重心。上轮融资时，姚元戎曾对 36 氪表示「会将重心放在供应链建设上」。据其介绍，布卡星位于山东的产业园一期已全面投产，二期三期目前也已进入筹备阶段，「做了许多生产设备和加工工艺的优化，希望成为全球领先的小宠物供应链。」</p><p>渠道方面，除了主流电商平台外，线下快速拓展、海外市场正成为布卡星的新增量。目前，布卡星在深圳共有四家门店，其中两家是最新的 3.0 版本店型，接下来会在大湾区开设更多直营门店，同时考虑开放合作和特许经营。海外方面，布卡星初期将与代理商合作开店，其位于韩国首尔江南区的韩国旗舰店预计于今年年底开业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_4799f73284704ca287912ef527d31658@5748245_oswg1957876oswg2000oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「布卡星」大运中心门店</p><p>姚元戎坦言，当前的经济环境下，布卡星的品类扩张及海内外渠道扩张都面临极大压力，且小宠物行业没有既定的参照系，「很多未知需要我们去探索，未来希望继续修炼内功，成为一家全球化的小宠物公司。」</p><p>金鼎资本项目负责人表示：「宠物行业是长期的蓝海赛道，小宠物行业虽然发展阶段尚早，但是未来可期。我们相信布卡星的团队、产品和品牌都具备很好的优势，从单一品类到多元化品类，从国内市场到全球化市场，从电商渠道到全渠道全产业链等，布卡星一直在成长，我们愿意长期陪伴布卡星团队，做好赋能，一起打造小宠物行业的第一品牌。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Quantum Capital 出价 30 亿美元从凯雷手中收购电力生产商 Cogentrix Energy</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893262394890889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:58:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[私募股权公司 Quantum Capital Group 表示，将以约 30 亿美元的价格从凯雷投资集团管理的基金中收购美国独立电力生产商 Cogentrix Energy。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>另增 2 单产品获批，公募 REITs 回温反弹</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893257029081989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:53:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上周，公募 REITs 又有 2 单新产品获批。近日，华夏大悦城购物中心 REIT 和中金联东科创 REIT 都获得了监管的批覆，后者是首单民营产业园 REIT，引发行业关注。从二级市场的表现来看，上周公募 REITs 整体呈现回温反弹的趋势。Wind 数据显示，上周中证 REITs 全收益指数上涨 1.06%，其中产权类 REITs 上涨 1.5%，经营权类 REITs 上涨 0. 4%。（每经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>价格竞争激烈，年度目标完成率超 50% 车企仅两家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893255698111365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:51:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日多家车企交出前 7 个月的销量数据，已披露销量的十余家车企中，仅比亚迪和吉利汽车两家车企完成年度目标的 50% 以上；理想汽车、蔚来汽车、零跑汽车、极氪汽车共四家年度目标完成率超过 40%；长城汽车、广汽埃安、阿维塔、岚图汽车、小米汽车完成年度目标的三成左右；而深蓝汽车、小鹏汽车、智己汽车三家车企目标完成率不足三成。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兆驰股份：2024 年上半年净利润 9.11 亿元，同比增长 24.04%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893249997544326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兆驰股份发布 2024 年半年度报告，报告期内，公司实现营业收入 95.2 亿元，同比增长 23.07%；归属于上市公司股东的净利润 9.11 亿元，同比增长 24.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鸿海旗下鸿腾：拟以 2.2 亿元收购山东华云光电 70% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893248938924929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:45:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，鸿海旗下鸿腾精密科技公告，以人民币 2.2 亿元收购山东华云光电技术有限公司 70% 的股权。此次收购将进一步加速鸿海集团在高速光模组与共封装光学模组（CPO）技术与市场的布局，以应对人工智能需求激增带来的光通讯市场。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前走低，蔚来跌超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893244413844101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前走低，蔚来跌超 9%，小鹏汽车跌超 7%，理想汽车跌超 6%，百度跌超 5%，微博、阿里巴巴、爱奇艺、拼多多、京东跌超 4%，哔哩哔哩跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，英伟达跌超 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893241784015495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:37:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前普跌，英伟达跌超 14%，Arm 跌超 13%，特斯拉跌超 10%，亚马逊、Meta、苹果跌超 9%，微软、谷歌跌超 6%，奈飞跌超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：广东超华科技股份有限公司股票终止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893238620740480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:34:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所公告，广东超华科技股份有限公司股票在 5 月 29 日至 6 月 26 日期间，连续 20 个交易日的每日股票收盘价均低于 1 元，触及股票终止上市情形。深交所决定公司股票终止上市。公司股票将于深交所作出终止上市决定后 15 个交易日内摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：深圳洪涛集团股份有限公司股票终止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893238036732553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所发布公告，深圳洪涛集团股份有限公司股票在 5 月 31 日至 6 月 28 日期间，通过深交所交易系统连续 20 个交易日的每日收盘价均低于 1 元，触及终止上市情形。深交所决定公司股票终止上市，不进入退市整理期，公司股票将于 15 个交易日内摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息称英特尔获英伟达封装订单</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893226764343944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据台湾工商时报消息，由于台积电先进封装 CoWoS 产能始终供不应求，有消息称英伟达日前找上英特尔进行先进封装。供应链厂商指出，台积电 CoWoS-S 与英特尔 Foveros 封装技术相似，（后者）能快速提供封装产能。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>悦达起亚：7 月销量 22156 辆，同比增长 39.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893224952060804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:20:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据悦达起亚官微消息，2024 年 7 月销量 22156 辆，同比增长 39.9%，连续两个月销量突破 2 万辆；7 月整车生产 21400 辆，同比增长 41.7%。2024 年 1 月至 7 月，累计销量达 131745 辆，同比增长 66.5%；累计生产 127160 辆，同比增长 115.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克重启对 OpenAI 及其 CEO 奥特曼的诉讼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893222548003458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据纽约时报消息，马斯克重启了对 ChatGPT 开发商 OpenAI 及其首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）的诉讼，指控该公司「将利润和商业利益置于公共利益之上」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：前 7 月累计销售生猪 3854.6 万头，销售收入 694.27 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893220016495235?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:15:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，牧原股份公告，7 月份，公司销售生猪 615.8 万头（其中商品猪 562.3 万头，仔猪 49.3 万头，种猪 4.1 万头），销售收入 134.05 亿元。其中向全资子公司牧原肉食品有限公司及其子公司合计销售生猪 89.7 万头。7 月份，公司商品猪销售均价 18.30 元/公斤，比 2024 年 6 月份上升 3.21%。1-7 月累计销售生猪 3854.6 万头，销售收入 694.27 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>景顺首席全球市场策略师：市场对美国经济将陷入衰退过分担忧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893218610453379?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:14:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，景顺首席全球市场策略师 Kristina Hooper 称，由于经济增长低于趋势且正在持续放缓，我们的战术指标已转向防御。不过，市场对美国经济将陷入衰退过分担忧。虽然美联储 7 月份没有降息的决定确实增加了经济衰退的风险，但就业市场仍然处于相对良好的状态。另外，美联储将于 9 月份降息几乎已成定局，并且很可能在 11 月份和 12 月份再次降息。美联储现在开始降息还不算太迟。如果于 9 月份开始放宽货币政策，美国将有望避免陷入经济衰退。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中式轻甜品品牌「膳梨堂」获小数桔创投数千万元投资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893212799474308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:08:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，中式轻甜品品牌「膳梨堂」获小数桔创投数千万元投资。据官方介绍，本次投资将支持膳梨堂将门店数扩张至 400 家门店。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华锐精密：上半年净利润同比增长 15.35%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893212408748678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:07:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华锐精密发布 2024 年半年度报告，报告期内，公司实现营业收入 4.10 亿元，同比增长 14.93%；归属于上市公司股东的净利润 7193.77 万元，同比增长 15.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同程旅行：终止收购广州旅金科技 55.14% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893206006291073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，同程旅行在港交所公告，2024 年 8 月 5 日（交易时段后），投资者与卖方订立了一项协议以终止意向书。由于独家磋商期已于 2024 年 8 月 5 日届满，且各方在独家磋商期届满前未就可能收购事项的条款和条件达成协议，投资者与卖方同意终止意向书。根据此前的意向书，同程旅行间接全资附属公司及一家并表联属实体拟以总代价不超过人民币 11.5 亿元收购广州旅金科技有限公司 55.14% 的股权。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟称 TikTok 已承诺永久撤出 TikTok Lite 奖励计划，数字服务法案「首案」了结</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893203598695045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 19:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[欧盟委员会宣布，TikTok 已承诺从欧盟市场永久撤出 TikTok Lite 奖励计划，以解决欧委会在 4 月 22 日提起的正式诉讼中提出的问题，并确保遵守《数字服务法案》（DSA）。TikTok 承诺从欧盟永久撤出 TikTok Lite 奖励计划，且不会推出任何规避撤出的其他计划。欧委会称，未来任何违反承诺的行为都将立即构成违反 DSA 的行为，可能导致罚款。通过上述决定，欧委会结束了 4 月对 TikTok 提起的正式诉讼，而这也是欧盟《数字服务法案》下首个了结的案子。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 连板腾达科技：公司主营业务为不锈钢紧固件产品的研发、生产与销售，目前无直供商业航天客户</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893187676511113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 19:42:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，腾达科技公告，公司主营业务为螺栓、螺母、螺杆、垫圈等不锈钢紧固件产品的研发、生产与销售。紧固件是用于各种零部件连接和紧固的元件的总称，应用范围广泛，被称为「工业之米」。从销售模式来看，公司目前采用通过贸易商销售为主，直接销售给终端用户为辅的方式。截至目前，公司无直接供应商业航天客户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳能源与华为云签署全面合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893186560875142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 19:41:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据华为中国官微消息，深圳能源集团股份有限公司与华为技术有限公司在能源大厦签署了全面合作协议，并举行能源行业人工智能创新实验室揭牌仪式。深圳能源董事长李英峰，总裁欧阳绘宇、华为常务董事、华为云 CEO 张平安、华为电力系统部总经理李继光、华为云深圳总经理陈航出席仪式。深圳能源常务副总裁郭志东，华为深圳政企业务副总经理杜阳分别代表双方签署协议。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>