<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>「小破店」爆改「穷鬼自助」，拯救吃不起好饭的打工人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176275204313735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_0b20c23d96e540d5897897ac7c93c156@5624726_oswg723264oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>自助餐，一种新的流量密码</strong></h2><p>为了晚上的那顿大餐，小几已经一天没吃饭了。</p><p>几周前，因为在短视频上刷到自己喜欢的美食博主测评了一家自助汉堡店，素来喜欢吃汉堡的她也来了兴趣。「汉堡也能做自助了？」她打开社交软件，搜了搜，发现自己所在的北京也有几家自助汉堡店营业，价格多在 100 块左右。</p><p>她被种草了一家说是「北京首家」的自助汉堡店，说是店里可以单点也可以自助，单点的价格多为 69、79 元，自助的价格为 128 元（工作日为 108 元），包含 10 种汉堡和炸鸡、沙拉这些小吃，时间限 100 分钟。自助分上下午两场，上午场的时间为 11：00-14:30，下午场的时间为 16:30-21:00。</p><p>小几是汉堡爱好者，刚到北京那几年，除了那些耳熟能详的快餐品牌，也经常和朋友一起去餐吧、bistro 吃汉堡，<strong>一个汉堡动辄 8、90，再配上点红薯条、鸡块、酒水，人均没有 150 都吃不了一顿好饭。</strong>这两年经济下行，小几和朋友出去吃饭也开始消费降级，对 bistro 这种高消的地方变得避而远之，吃美式汉堡的次数也屈指可数。</p><p><strong>而自助的形式，对于小几来说，人均价位更低，能吃的种类还多，性价比远超 bistro。</strong>她和朋友相约在周末去打卡。</p><p>周末那天，俩人举着导航绕着楼转了几圈，才看到位于一栋商务楼一层拐角处的汉堡店，门店不大，比较隐蔽。小几和朋友进店是在下午三点半，还没到餐厅营业的时间，店里面关着灯，黑黢黢的。店面不大，只摆放了近十套桌椅，显得店也紧巴巴的。<strong>放眼望去和普通的汉堡店没什么差别，唯一和自助相关的，只有两台饮料机，和墙上贴的自助餐就餐细则。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_797175a102774259a24cc9075cfbdf94@5624726_oswg192456oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小几和朋友一起吃的汉堡</p><p>不到 1 小时后，店里面就坐满了。据小几观察，店里的顾客全是年轻人，几乎都是来吃自助的，有情侣，有朋友，有专门来测评的美食博主，还有两桌坐的都是一个人来吃的男生。</p><p>肉眼可见的，自助餐重新受到了年轻人的宠爱。</p><p>在小红书上搜索「自助餐」，能搜到 187 万+篇笔记。<strong>而吃自助餐，也成为了社交媒体上的一个新的流量密码，抖音上一位美食领域的博主，凭借着自助餐测评起号，不到一年的时间，就涨粉 200 万。</strong></p><p>不过和几年前不同的是，这些自助早就不单是之前我们所熟悉的海鲜自助、烤肉自助，而是出现了一批更新鲜的品类——汉堡自助、炸鸡自助、甜品自助、榴莲自助……不光如此，大家对于自助餐的诉求也变了。几年前，还是主打一个「吃回本」，各种自助餐回本攻略成为消费者吃自助餐前的必看指南，势必「走着进去，扶着墙出」。<strong>而现在除了像小几一样追求性价比之外，尝鲜也是许多年轻人的需求。</strong></p><p>去年年底，刷到了网友分享的一家北京面包店的甜品自助体验，温馨才知道，自己喜欢的这家店，竟然做起了自助。她点开之前加的面包店社群，发现老板新店开业，为了吸引客流，每周末都会组织几场自助活动，每场 60 个名额，要在社群里抢号预约。</p><p>看着社交媒体上铺天盖地的好评，不是说「体验感非常舒适」，就是说「老板是在做慈善吧」，甚至有人说「实在太好吃了，是我会怀念一生的面包自助」，温馨也蠢蠢欲动。</p><p>她之前在面包节上吃过一次这家面包，一下子就爱上了，觉得他们家馅料多，用料好。奈何价格不低，一个面包最少也要 40 元，偶尔她才舍得买一个。<strong>但在自助活动中，只需要 108 元就能爽吃店里的 20 多种面包，她哪有不去的道理？</strong></p><p>自助的形式让这家店的预约名额炙手可热，温馨一直抢不到名额。她在群里蹲了一个月，才捡漏了 1 月 5 号中午场的两个预约名额。虽然从今年 1 月开始，商家把自助价格涨到 158 元，温馨觉得价位有些虚高，但她已经被网友的好评「洗脑」了，全然抑制不住冲动。</p><p>温馨到店的那天，距离开餐还有半小时，店里就已经有了很多「甜食脑袋」，温馨在前台选了一份咖啡，就和朋友随便找了个位置坐下。因为去的准时，温馨赶上了第一波取餐。<strong>但因为用餐的人太多，队伍像自选食堂般排起了长龙。</strong>餐枱上摆放着 20 多种面包，都不大，和面包店的试吃差不多，为了多吃些品类，温馨每个种类只拿了一块。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fdde5831de7a4b4dad71f395f2a42927@5624726_oswg2378731oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">温馨吃的面包自助，图源小红书@Glacier_</p><p>小汉堡、烤串、国王饼、水果起酥塔……每隔一段时间，店内都会开放新的品类，坐在餐桌上的消费者就要一次次走到前台排队取餐，社交媒体上，也总有人把自己一遍遍排队取餐的过程拍成 vlog。网友们看到这家店的火热，被种草是常有的事，「我的老天奶还有这种东西！」「感觉好好吃的样子」，当然也有人对于自助的形式产生了质疑，「感觉吃不了多少的样子。」</p><h2><strong>「小破店」爆改自助餐</strong></h2><p>年轻人重新爱上自助餐，对于一部分餐饮店来说，是新的机会，也是救命稻草。</p><p>曾经多地关店，甚至被怀疑是否要接下「许留山」倒闭接力棒的满记甜品，从 2023 年开始推出了「48 元随心畅吃」甜品自助，并不断增拓自助可食门店，吸引了一批甜品爱好者，据官方公众号消息，目前满记自助已经涵盖了全国 90 家门店，「掀起全网百万博主探点热潮」。<strong>还有许多连锁餐饮品牌，如南城香、必胜客、哥老官等，也先后推出自助畅吃活动，试图用自助餐这个流量密码取悦消费者。</strong></p><p>越来越多的餐饮人进入了和自助餐的「蜜月期」。</p><p>几年前，提起自助餐，大家的印象都是「自助餐不行了」「商家集体遇冷」，据企查查数据显示，2021 年，自助餐企业新增注册量仅为 1618 家，同比暴跌 35.6%，创下近 10 年来的最低水平。但在近两年，这个数字却有所回转，据企查查数据显示，<strong>2023 年全国自助餐相关企业注册量近 6000 家，2024 年 1—7 月，注册量也达到了 2600 余家。</strong></p><p>这其中，不少小餐饮业的从业者，也在开店中途套用起了自助这一万能公式。</p><p>去年 6 月，发现越来越多的年轻人爱上了吃「小破店」后，喜欢吃美式汉堡的 Abby 和老公也瞄准了小餐饮业的市场，俩人掏出 20 万，一起在杭州开了一家美式汉堡店。</p><p>她们采取的是夫妻店的形式，Abby 的老公负责做汉堡，Abby 在主业工作之余负责宣传和运营。<strong>汉堡主打高端品质，牛肉是 M5 级别的澳洲安格斯牛肉，酱料也是自己自己手打的，</strong>所以汉堡的单价并不低，40 元-68 元不等，甚至可以追赶精品汉堡店 shake shack。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_a840001ea4ca4b51a7eee527cd136f2c@5624726_oswg260230oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 店里的汉堡</p><p>刚开业的时候，恰逢夏天，大家的食欲并不高，汉堡作为高碳、高热量的饮食，更不是就餐的首选。而 Abby 的店又在一个老居民区附近，闷热的天气下，鲜少有人愿意「出远门」就餐。<strong>那段时间，虽然间歇性地会有几位客人光顾，但大多时候，店里还是冷清得厉害，一个月的流水只够支撑房租成本。</strong></p><p>Abby 本以为客少是天气所致，但随着气温转凉，客流还是没有明显增加，店铺一直是亏损的状态。Abby 有些焦虑，打算找一些达人探店，或者进行线上营销。直到 11 月，一位称得上是头部的美食博主在杭州测评了一家自助汉堡店，凭借着自身的流量带火了一家自助汉堡店，吸引了很多年轻人前往打卡。</p><p>这给了 Abby 启发。她决定效仿，在单点形式的基础上，增加了自助活动，129 元一位，全款汉堡通吃，还有四款小食和汽水。<strong>借此增加客流量，靠薄利多销的形式提高店里的收入。</strong>为了提高竞争力，Abby 和老公还专门研发了 3 款新汉堡，将自助汉堡的种类增加到了 10 款，毕竟，「同样的汉堡自助，一家店是有 7 个（品类），一家店有 10 个，我肯定会选择 10 个的，因为能选的就多了。」</p><p>成效确实显著。自从推出自助的形式后，Abby 店里迎来了不少小的主播自发前来探店。这也形成了鲶鱼效应，吸引了不少男大学生来打卡，甚至最多的已经来打卡了三次。<strong>在流量的加持下，凭借着食材的品质和味道，不到两个月的时间，Abby 的店就逆转了之前每个月 1、2 千块钱的亏损，实现了盈利。</strong></p><p>同在杭州的大欢，则更早就萌生了想要做汉堡自助的念头。</p><p>去年 7 月，他发现自助餐又在餐饮市场上翻红了。「16 元的现炒自助快餐，29 元的自助火锅，49 元的自助烤肉，还有甜品、小龙虾、下午茶等赛道的餐饮店，也引入了自助的模式。」但没有任何餐饮从业经验，大欢不敢轻易下场竞争，决定还是先采取单点的形式，打磨一下产品，积累一下运营店铺的经验。</p><p>1 个月后，大欢的店营业了，主打高端品质，共 10 款汉堡，价位在 29 元到 58 元期间。因为店开在大学旁边，来消费的多为学生群体。虽然总有人来打卡，但店里的回头客并不多，毕竟对于大学生来说，这价位可比各种快餐店的「穷鬼套餐」高多了，他们也经常向大欢反映，「东西是好，品质是好，但消费也有点高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b8bd9327e596479391568b147d941ecf@5624726_oswg682281oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大欢店里的汉堡&nbsp;</p><p>但美式汉堡的原料成本本来就高，加上研发的人力成本和时间成本，下调价格并不现实。<strong>如果要打价格战，只能降低产品的品质，结果就是产品越做越差，「最后就是死路一条。」</strong></p><p>大欢想要寻找一条新出路。过程中，「杭州首家自助汉堡」率先被别人开出来了，他意识到，如果再不做出改变，店铺一定会走下坡路。<strong>营业 2 个月后，大欢还是决定推出汉堡自助，价位是 79 元一位，时间不限。</strong></p><p>更高的性价比，让店里出现了一些回头客。而在 12 月，大欢的店里也迎来了一位头部美食博主。<strong>从那天起，店里一直都是火爆的状态，从早上 10 点开始营业到晚上 9 点闭店，排队不断。店里的十五张桌椅就没有空的时候，一天的流水也能在一万元以上。</strong></p><p>杭州的自助汉堡店如雨后春笋般冒出来。据 Abby 观察，从 11 月开始，平均每个月杭州都会出现一家新的自助汉堡店。她记得自己刚做自助的时候，杭州只有 4 家自助汉堡，到现在至少已经有 7 家了。</p><h2><strong>流量密码背后的玄机</strong></h2><p>这波看似红利的流量中，暗藏了玄机。</p><p><strong>如果像没头苍蝇般不做功课就推出自助餐，很容易自讨苦吃。</strong></p><p>龙龙是沈阳一家蛋糕甜品店的老板。2021 年，开店 3 年的她在网上偶然看到其他城市有人在做甜品自助的活动，觉得挺好玩，也没做什么市场调查和准备，就决定也在店里开放甜品自助，设置了 68 元和 98 元两档价位，品类也丰富，雪媚娘、毛巾卷、盒子蛋糕等，最多的时候能有 30 种甜品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_72856f1e5a084e6ba3d29218c7ea1434@5624726_oswg243781oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龙龙店里的自助甜品</p><p>新鲜的吃法吸引了不少消费者，那时龙龙店里每天客服的好友申请加都加不完，手机从早到晚都是烫的。<strong>因为没有经验，龙龙也不懂预约备货，每天都是后厨的糕点师傅现做，全员加班到半夜是常态。</strong>最终，自助只开了一个月就叫停了。</p><p>停掉自助后，总有客人来问她什么时候再做自助啊。2022 年，龙龙又动了做自助的念头，这次她积累经验，搞起了预约制，让糕点师傅的工作量低了不少。但很快又出现了新的情况——<strong>那时龙龙的店只有 100 平，除了蛋糕柜枱和后厨，只能摆下五、六套桌椅，很多想来吃自助的消费者都因为坐不下而预约失败了。</strong>三个月后，龙龙又一次暂停了自助。</p><p><strong>因为自助餐没办法预估客流，中途叫停营业是很可能发生的事情。</strong></p><p>Abby 也说，之前没做自助的时候，店里来多少顾客自己是可以预估的，备的食材也都是够用的。<strong>但开始做自助后，店里有好几次都因为备货不足只能提前关门或是休息，</strong>「你没办法预估每天大概有多少人过来，加上有主播会发视频，我们更加预估不了。而且每个人的食量也不一样，你也不知道一个人大概能吃几个。」</p><p>Abby 只能在社交媒体的自助宣传海报上标注，「建议提前一天预约」。但也不是所有人都能看到这句提醒，有时消费者来到店里，又没有了食材，Abby 只能和他们道歉，说「今天实在是接待不了了」，然后再和他们约下一次来的时间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4ae93d4d7c9049ec99395221c7e5082d@5624726_oswg199482oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 的备餐日常</p><p><strong>当消费者白跑了一趟，尤其是为了吃一顿汉堡自助跨区开车来打卡的，难免会产生怨言。</strong></p><p>在大欢的汉堡自助店里，因为没有时间限制，很多顾客在吃完汉堡后不会及时离开，这极大影响了翻桌率——<strong>等位排队三小时，成了大欢店里常有的事。这让一部分消费者忍不住吐槽，</strong>「排队时间太久了！店家没有这个能力就不要营销这种模式！」甚至还会在美食平台上打差评，到现在，大欢的店铺评分只有 3.7 分。大欢为此没少头疼，只能把就餐时间限制在 90 分钟之内。</p><p><strong>而且对于自助餐商家来说，遇到不理智消费者的概率远比其他餐饮人要多得多。</strong></p><p>近两年，受到年轻人消费降级以及各种资本入局甜品行业——鲍师傅、the Roll’ing 等各种网红甜品店在沈阳相继入驻，<strong>甚至龙龙经常去的那家连锁熟食店，都设档口卖起了蛋糕，龙龙的店受到了不小的冲击。</strong>从年中开始，定制蛋糕的订单减少了近一半。为了提高流量，龙龙又一次推出了自助餐，每天 3 场，一场时间 90 分钟，价格是 78 一次。</p><p>来吃的顾客大多只是为了尝鲜，一次能吃个 2、3 块，对甜品接受度高的可能会吃个 5、6 块。但她也遇到过一下子吃了 50 多块的——一位顾客，每次都会取两大盘子的甜品，全都吃完后跑去厕所催吐，把胃吐空了再出来接着拿。<strong>后来为了避免浪费粮食的情况，龙龙开始规定每个消费者一次最多拿两块甜品，空盘了才能再次续，衞生间也被关停了。</strong></p><p>大欢也总能在店里遇到浪费粮食的顾客，有的吃了一口汉堡就不吃了，有的不吃面包只吃肉，有的饮料一口不喝。前段时间，大欢就遇到了两个顾客，先是要了两个汉堡，吃完又要了两个汉堡，结果没吃完，浪费了。大欢提醒他们，如果超过 50g 浪费是要根据原价买单的，但是可以打包带走。但客人还是大发雷霆，在店里和店员吵了一架，大欢直接让他们走了。结果第二天，大欢收到了客人的差评，说他们服务态度不好，东西不好吃。</p><p><strong>大欢不解，觉得他们是倒打一耙，「我们有什么问题？如果不好吃你为什么要点第二轮？不好吃你还点那么多，点完了吃不完浪费还要走。」</strong></p><p>开业到现在，秉持着「中国人相信中国人」的原则，大欢没打算收押金，但看着被浪费的粮食越来越多，平均算下来每桌都得浪费一个汉堡，大欢感觉自己得收押金了。</p><h2><strong>就是一阵风，「赚了总比不赚好」</strong></h2><p>接住这些涌入的流量，让生意做得更持久，并不容易。</p><p>前些日子，沈阳一家开了两年的甜品自助宣布暂停自助活动，回归传统点单的形式。老板在公告中写道，「做自助也是希望大家能有机会了解到我家的生日蛋糕，但事情往往不尽人意。这么久了，我们一直不断优化自己！但是众口难调。」</p><p>而另一部分自助餐商家的选择是，乘胜追击，卷上加卷。</p><p><strong>为了避免用户出现口味疲劳的情况，龙龙在菜单上设置了 15 个品类。</strong>但这还不够。在自助开了一段时间后，她专门去了杭州的一家自助甜品店付费学习，学习他们的运营经验。</p><p>得知对方每 2-3 个月都会换一次自助菜单，龙龙也把这个模式搬到了自己的店里，而且要求更高——每个月，她和糕点师都会对菜单进行一次更换，还会定期跟着时尚潮流进行研制，<strong>从月初开始研发、调试，到邀请客人来进行试吃交流，希望能用这种形式增加店里的回头客。</strong></p><p><strong>在品类上搞花样，是自助餐商家的首要选择。</strong></p><p>作为自助爱好者，长沙的李一鸣就发现最近很多自助餐商家开始把山姆的甜品作为噱头，也因此吸引了一大波顾客。不过在真正去打卡了一家之后，发现店里的甜品只有一部分来自山姆，另一部分来自不知名厂家。</p><p><strong>还有些商家在服务上也卷了起来。有的自助餐商家会提供拍照服务，有的可以配送上门，甚至有的推出了不限时的自助套餐……</strong></p><p>除此之外，要趁着这波热度达到最多的销量，开分店也成为许多自助餐商家的共同选择。</p><p>今年，杭州的 Abby 计划再开一家分店，在新店多雇一些员工，并提高后厨的可用面积。「因为第一家店不是很大，肯定得开第二家店去接待。<strong>」虽然现在大环境不好，但安妮还是抱有信心，她觉得大环境影响不了太小的实体店，「吃喝住行永远都要的，而且我们又不是什么很高端很贵的料理。」</strong></p><p>龙龙也打算在今年展开长线布局，考虑在其他区域再开放几家店，当然都不只是自助这一种形式，而是自助单点两手抓，「因为它的复购相对普通的那种餐饮，比如说饭馆或者面馆，甚至是烤肉自助这种，复购率还是没有那么高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6e9645667f5e4622adde37887caf08dd@5624726_oswg121337oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龙龙的甜品店</p><p>但至少，目前看来自助的形式还是帮她积攒了一波客流，也带动了店里切片蛋糕的销量。<strong>不过，龙龙也在焦虑，越来越多的甜品人想要挤进这个市场来分一杯羹，自己的下一步该何去何从。</strong>「网络时代信息差很小，别人看到你这个赚钱他来做的时候，你就要开始去找下一个跟别人差异的点在哪。」</p><p>但她相信，<strong>只要有着不断精进的手艺和「顾客至上」的态度，在现在这个消费环境下，无论如何，自助都会吸引到顾客的。</strong></p><p>自助就像一阵风，很可能像网红店一样，热度转瞬即逝，一位在去年推出自助的商家曾这么表示自己的担忧。但总有人前赴后继地想要挤进这个赛道，毕竟「赚了总比不赚好。」他说。</p><p>（文中受访者均为化名。封面图源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2VqoJURtdEAoko_2YVI2GA">「后浪研究所」</a>，作者：杨小彤、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年结婚最理想的彩礼金额，这个数丨年轻人谈婚论嫁报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176282884608391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_895b656020224cd28e4a585844889c2d@5624726_oswg2651284oswg1000oswg5686_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6607b4a6fb454434989efef3c6d1de80@5624726_oswg349888oswg1000oswg4651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7912" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_067a6c87fbc34e878132b58805a5d324@5624726_oswg611343oswg1000oswg7912_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5981" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_207c4d28c2e549f8b721fbe3d3abb85e@5624726_oswg483054oswg1000oswg5981_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4159" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_96ee9fca0b5d46ecbe6fc09df1de5ecb@5624726_oswg287495oswg1000oswg4159_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_9289a94870334c9ab8848e043c2a5683@5624726_oswg403454oswg1000oswg5655_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_342c3632450640a09665450aae81355b@5624726_oswg347279oswg1000oswg5398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c5af806de8b041ff841012cc824138ba@5624726_oswg544881oswg1000oswg7606_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_5af2828095414239ae064dc2c5745ad0@5624726_oswg431840oswg1000oswg6411_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_35636eeeb4014f03a149735511000999@5624726_oswg654580oswg1000oswg7648_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_25e3bef46ddb4c5498458978d1302f72@5624726_oswg11280oswg900oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>爱情是一种复杂的情感需求，人类在亲密关系中寻求认同、对抗无聊，渴望在这个世界上建立起一种具有排他性的情感共同体，当爱情堆叠到无可复加的时候，便想到了婚姻，<strong>这时候的爱情便不只两个精神上的缱绻，现在它将接受更多社会层面的「审视」。</strong></p><p>年轻人结婚需要经济基础吗？答案是肯定的。<strong>高额彩礼和有车有房是必选项吗？「后浪研究所」问卷数据指向的回答是：并不是。</strong></p><p>在现实的生活中，很多年轻人已经不在意彩礼、嫁妆那一套，婚房也不是某一方担起的责任，「一克拉以下的钻石是不值钱的碎钻」只是当做段子说说，很多人都觉得黄金戒指更好。</p><p>那么谈婚论嫁的时候，年轻人谈的都是什么呢？谈的是双方友善和睦的家庭，谈的是稳定的收入和工作，谈的是在重大健康问题上的绝对坦诚……<strong>年轻人在意的从来不是物质，而是一个人最基本的底色。</strong>谈婚论嫁的种种「条件」是在自由意志的沉沦中找到一丝理智，在短暂的清醒中，做出是否需要继续沉沦的判断。</p><p>当我问正在备婚的朋友，为什么选择和 Ta 结婚，朋友幸福地和我分享了对方的各种美好品质，<strong>而当我问 AI「人类为什么要结婚」的时候，得到的回答是：服务器繁忙，请稍后再试。</strong></p><p>算了，和你们 AI 说不清楚。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 技术赋能合成生物产品开发，「瑞德林生物」获超 5 亿元 C 轮融资｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156344589622018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>36 氪获悉，合成生物领域头部企业「瑞德林生物」近期完成超 5 亿元融资。本轮融资由松禾资本、基石资本、常德兴鑫、白银科键、常德德源共同投资。投资方背景包括深圳市「20+8」未来产业基金、国家科技成果转化引导基金子基金、常德合成生物基金等政府或产业基金的管理主体。募集资金将主要用于产能建设和新品研发。</p><p>瑞德林创办于 2017 年，是 36 氪长期追踪报道的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2032086214142976">合成生物企业</a>之一。联合创始人兼 CEO 刘建曾在某多肽药物上市企业任集团副总裁，从事多肽药物研发、管理 20 余年；公司现有研发人员近 200 人，发明专利超 190 项。C 轮融资之前，瑞德林已累计获得近 7 亿元融资。<strong>过去三年里，公司营收每年均接近翻番增长。</strong></p><p>进入 2024 年之后，合成生物企业也相继迎来了自己的「商业化承诺兑现」时刻。但整体而言，在内外部原因的影响下，行业内实现规模化收入，且能持续保证增长的企业并不多；一级市场上，对外披露的融资数量也有所减少，完成大额融资者更是寥寥无几。</p><p>当市场寒意渐浓，合成生物企业应如何规划未来的发展方向？恰逢本次 C 轮融资之际，我们回访了刘建，聊了聊过去一年多时间里公司的主要业务进展，并希望从瑞德林的故事中，寻找到可供行业参考的生存之道。</p><h2><strong>AI 成为研发的绝对推力，</strong></h2><h2><strong>持续寻找「旧原料」的跨领域应用</strong></h2><p>谈及 2024 年公司在研发能力上的进展，刘建认为，最显著的成果之一是，在许多项目的开发上，「AI 技术逐渐从辅助角色变为绝对的推动能力」。</p><p>在合成生物领域，瑞德林是较早将 AI 技术应用于产品开发的公司之一。近几年，公司围绕人工智能的算法、算力和数据几大核心要素进行了系统性布局，建立 ReAI4Bio 平台，目前已累计构建 50 多个 AI 模型，申请 AI 发明专利近 30 项，自建算力中心，拥有 10 余个超算服务器，200 万亿次/秒的超算算力，自建蛋白数据库容量超过 52 亿条，高质量私有酶数据库超过 30 万条。</p><p>经过前期的数年布局，目前，瑞德林对 AI 技术的应用已覆盖 AI+酶和菌株的筛选、AI 蛋白质设计以及团队内部的数字化管理等多个维度。<strong>这样做的直接效果，就在于研发效率的提升，以及持续不断地拓展「旧原料」的应用空间和筛选「新原料」</strong>。</p><p>在刘建看来，这也是当下合成生物企业的取胜关键。近两年，受市场竞争环境改变等因素影响，合成生物领域已逐渐呈现消费电子化趋势，传统一代技术「吃五年」的现象很难持续。这就要求企业既能确保自身的技术逐年迭代、以更低成本应对市场竞争，又要坚持进行新产品储备，寻求更高的增长空间，很考验「企业兼顾研发强度、研发投入和团队规模设置的综合能力」。</p><p>「这几年，我们的研发投入一直在行业头部企业的 2-3 倍以上，就是为了实现这个目标。」刘建表示。</p><p>得益于此，目前，瑞德林旗下已有超 20 款产品进入商业化、10 余款产品待量产，产品矩阵从寡肽、多肽逐步拓展至单糖、寡糖等领域，广泛覆盖功效护肤、营养健康、生物医药和动保农业四大板块。</p><p>比如，在化妆品领域的新分子的开发上，瑞德林已接连推出了乙酰基肌肽、胶原三肽和 3'-唾液酸乳糖钠盐（3'-SL）三种创新原料。以近期刚刚完成备案的 3'-SL 为例，这是一款广泛存在于母乳中的天然功能性三糖，但应用在功效护肤领域上时，该成分可发挥保湿修护、抗炎舒缓等效果。但传统天然提取法存在成本高、效率低的问题。为此，瑞德林通过生物合成技术结合微生物发酵与酶工程，在实现规模化生产 3'-SL 的同时，提高了产品的纯度和一致性，确保其应用更加安全、高效。</p><p>此外值得一提的是，在生物医药领域，火爆全球的司美格鲁肽原料及中间体，也是公司近两年重点推进的单品之一。但不同于多数从事司美格鲁肽制剂产品原料开发的国内企业，瑞德林押注的是司美格鲁肽口服剂型原料。</p><p>「生产单规格的口服剂型产品的原料需求量在注射剂型的几十上百倍，所以原料价格是注射剂型的 3-5 倍。因此，我们的产品定位就是规模大、成本足够低，从而满足口服剂型消费者的日剂量需求。」据悉，瑞德林的司美格鲁肽已完成 FDA 的 DMF 备案，并于 2024 年一季度正式实现量产。</p><p>刘建透露，2024 年，为公司贡献主要收入的虽仍是玻色因等现金流产品，以及谷胱甘肽等市场容量在数亿到十几亿元间的短线产品，但<strong>以司美格鲁肽原料为代表的中长线创新品种，在上市首年时就已产生一定销量，预期会为未来几年的营收奠定基础</strong>。</p><p>另据介绍，产能建设方面，瑞德林的珠海工厂已于 2024 年实现量产，年产营养健康活性原料 200 吨。同时，公司拟在常德建设新的百吨级化妆品原料和原料药中间体生产基地，在韶关建设千吨级营养健康和原料药基地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="688,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_a9a8cc8f83e64cc6b73321eb1e0edfe0@5930287_oswg570165oswg688oswg459_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑞德林珠海生产基地</p><h2><strong>出海，考验企业的「全盘经营能力」</strong></h2><p>过去一年里，出海是合成生物领域内的另一个关键词。在诸多单品的下游放量尚未实现、上游原料已趋于内卷的情况下，发力海外市场、拓展销路，是一个合理的逻辑。</p><p>单就瑞德林而言，除了非洲市场是 2025 年才开始正式进军外，公司的「化妆品、药品等各板块产品在其他大洲和地区已经完成相对深入的布局」。目前，公司已组建 30 余人的海外销售团队；从总营收占比上看，<strong>海外收入从 2023 年的不到 20%，增长至 2024 年的 30% 以上，并预期在 2025 年超过 40%</strong>。</p><p>刘建坦言，瑞德林的海外销售确实在「快速拓展中」，但整体而言，现阶段国内的合成生物类企业想要实现成功出海，过程并不容易。</p><p>首先是产品的注册申报。「目前，瑞德林仅仅是注册团队就有 10 个人。因为，如果企业自己不具备海外市场的准入能力，只能找当地代理商卖货，很难实现高水平竞争。同时，考虑到庞大的认证和注册费用，以及后端产品和生产团队的协作能力，其复杂程度就变得更高。」</p><p>其次在于销售渠道的建设。刘建观察到，许多早期不具备出海能力的创业公司，大多依靠国内成熟企业在全球建立的分销网，但这样的分销网存在巨大的局限性，尤其是在产业链整体受限时，初创公司也可能成为被打击的对象之一。想要破局，企业就必须自己「走出去」，在当地形成分销渠道。</p><p>这个过程中，人力投入就是核心问题之一。刘建以瑞德林为例介绍称：「为了实现深度分销，我们在国内的销售就有 20 多人。相对应的，国际市场的需求就更大。坦诚讲，现在的 30 人远远不够，未来可能需要组建百人团队，才能把全球市场联动起来。」</p><p>与此同时，出海并不意味着简单地让人把货卖到海外。「市场端的动作，势必带动生产端和研发端的联动，比如代理商的专业知识赋能，海外地区的产品认证、质量检查，甚至是公司团队扩张后的管理问题，任何一环跟不上，前期付出就会打水漂。」</p><p>换句话说，对于多数当下正在「收缩」阶段的合成生物企业来说，<strong>出海或许意味着另一种「逆势扩张」</strong>。其根源不在于「想不想」，而是「敢不敢」：手上余粮本就不多，真金白银砸下去，能否真的换来销售额？</p><p>刘建认为，虽然近两年的内外部环境变化给企业出海设置了更多障碍，「但出海仍然是可以做的」，只是需要企业提早进行更专业的规划、以更大的决心去投入布局，同时不断拓展新的产品应用空间、进行持续性输出和覆盖。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最低调「六小虎」阶跃星辰开年首秀：Agent 落地智能终端，印奇也来了｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176064522375557?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 21:04:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>2025 年 2 月 21 日举办的生态开放日上，「AI 六小虎」阶跃星辰交出了一份模型答卷。其中既包括探索 AGI 的下一个阶段、模型落地的形态，也隐晦地包括，阶跃星辰面对 DeepSeek 的态度。</p><p>2024 年，阶跃星辰毫无疑问是模型层的「卷王」。去年，这家成立最晚的六小虎，一口气发布了 11 款模型，涵盖了语言、语音、视觉、推理等多个模态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1707,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4275d1eaf9c2470696813866417d7f8b@5783683_oswg216812oswg1707oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阶跃星辰模型矩阵。</p><p>在模型层上的狂飙，与阶跃星辰的 AGI 探索路线有关。阶跃星辰 CEO 姜大昕曾告诉《智能涌现》，成立第一天起，阶跃星辰就确定了 AGI 路径：单模态—多模态—多模理解和生成的统一—世界模型—AGI（通用人工智能）。</p><p>可以说，2024 年，阶跃星辰已经走到了多模态的节点。但开启「多模态理解和生成的统一」前，这家六小虎首先需要面对的，是 DeepSeek 的掀桌。</p><p>2024 年以来，大模型赛道因 DeepSeek 这条「鲶鱼」，发生了诸多变化。一方面，DeepSeek API 率先开启了模型价格战，将大模型价格杀到了 1 元/百万 tokens；另一方面，开源推理模型 DeepSeek R1，让行业开始反思 Scaling Law 的暴力美学。</p><p>不少从业者认为，DeepSeek 对六小虎的影响是巨大的。R1 等高性能模型的开源，让闭源模型的商业化面临更多的挑战。而 R1 采取的低投入的强化学习训练范式，也让六小虎的高估值和大举烧钱，受到更多的质疑。</p><p>如何面对 DeepSeek，成了当下六小虎的最重要命题。降低模型 API 业务重要性，转向 C 端，是几家模型企业当下策略调整的方向，比如 MiniMax 缩减了 To B 团队，并将 DeepSeek R1 接入了自己的 AI 助手平台。</p><p><strong>阶跃星辰及时应对的姿态，是开源。</strong></p><p>即便没有直接叫板 DeepSeek，但这两款在 R1 发布后立刻开源的模型，也被视作阶跃星辰捍衞技术地位的无声回应。<strong>值得注意的是，阶跃星辰开源的是两款多模态模型，与注重文本模型的 DeepSeek 形成了差异。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_583ff6b4f32f4af8beca45d081575795@5783683_oswg256266oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阶跃星辰开源两款多模态模型。</p><p>其中一个开源模型，是 300 亿参数的图生视频模型 Step-Video-T2V，这也是目前全球参数量最大的图生视频模型。另一个被开源的，是 1300 亿参数的语音交互模型 Step-Audio。</p><p>姜大昕在开放日上透露，在 2025 年 3 月，阶跃星辰计划开源又一个图生视频模型。</p><p><strong>回到探索 AGI 的下一个阶段，多模态推理，是阶跃星辰看好的模型发展方向。</strong></p><p>这一观点，在行业内也得到不少人的认同。比如《智能涌现》曾独家报道，百度集团执行副总裁、百度智能云事业群总裁沈抖判断，行业的重心将从训练转移到推理，多模态会成为主流的需求。</p><p>多模态从生成转向推理，意味着多模态模型不仅仅能生成图片、视频，还要能看懂其中的内容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_7b2d2392e6cb4561a0168da4ae7b4eaa@5783683_oswg240393oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阶跃星辰在多模态推理模型上的进展。</p><p>在生态日上，阶跃星辰宣布了和清华大学研发的 Open-Reasoner-Zero，这是首个从预训练模型直接进行大规模强化学习的开源推理模型，<strong>效率是 DeepSeek-R1-Zero 的 25 倍</strong>。</p><p>姜大昕也透露了一项正在推进的内部项目：视觉推理模型。他提到，这一模型能够实现视觉空间下的慢思考。这意味着，看到一张路线图，模型能够回答出「沿着箭头走，最终的目的地是什么」。</p><p><strong>阶跃星辰看好的模型落地方向，则是 AI Agent。</strong></p><p>为什么 2025 年是 Agent 的爆发年？在姜大昕看来，影响 Agent 的两个关键因素，多模态和慢思考（长思维链推理可以解决复杂问题），在 2024 年都有了显著的进展。</p><p>阶跃星辰对 Agent 的态度，是直接落地。姜大昕将 Agent 分为两个大类：垂类 Agent 和智能终端 Agent。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_cc9984e3eeb849bdb496475928f0c011@5783683_oswg192339oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阶跃星辰 Agent 合作生态。</p><p>在两个方向，阶跃星辰都选择和下游客户进行生态共创。比如，在垂类领域，阶跃星辰和财联社研发了财经金融信息助手「AI 小财神」；在智能终端领域，阶跃星辰的 Agent，也接入了吉利汽车、OPPO、乐森机器人等终端厂商的产品中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c4fcd9e7e89949abb0f571ee5283c48e@5783683_oswg197129oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阶跃星辰和财联社合作研发的财经金融信息助手「AI 小财神」。</p><p>值得一提的是，创立了「AI 四小龙」旷视科技的印奇，带着新身份出现在了生态日的圆桌论坛上。如今，他是自动驾驶公司「千里科技」的董事长。他认为，目前最成功的 AI 产品，仍然是特斯拉和抖音，不过，大模型也将给应用带来更大的市场空间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_678c2cc022d442cd96548c9c298fc808@5783683_oswg192151oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">旷视科技创始人、千里科技董事长印奇参加阶跃星辰圆桌论坛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_984f907a24e54c41883149e804253807@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b004e10c802e4a57aeab9fd6e7cd370e@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜华为将于 3 月 20 日至 21 日举行中国合作伙伴大会 2025；模速空间、无问芯穹和上海仪电推出国内首个「算力生态超市」；国务院国资委部署深化中央企业「AI+」专项行动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174819458744709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 19:22:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176232998424961"><strong>联想将成为全球首个端侧部署 DeepSeek 大模型 AI PC 品牌</strong></a></p><p>36 氪获悉，在联想集团 2024/25 财年第三财季业绩沟通会上，联想集团执行副总裁兼中国区总裁刘军表示，在个人智能领域，通过天禧个人智能体系统（天禧 AS），联想的 AI PC、AI 手机和 AI 平板产品均已接入云端 DeepSeek R1 满血版大模型。刘军透露，2 月 25 日，联想将进一步升级天禧 AS，在端侧部署和运行 DeepSeek 70 亿参数（7B）的大模型，联想也将成为全球首家在端侧部署和运行这一大模型的 AI PC 品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176028924023169"><strong>腾讯健康接入 DeepSeek</strong></a></p><p>36 氪获悉，腾讯健康日前通过腾讯云全面接入 DeepSeek 大模型，与腾讯自研的混元大模型「组队」，全面升级智能导诊、预问诊、健康问答、智能用药、症状自查、报告解读等就医服务场景，为医疗机构、体检中心、药械企业提供多模型部署与应用方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176117910409609"><strong>华为将于 3 月 20 日至 21 日举行中国合作伙伴大会 2025</strong></a></p><p>36 氪获悉，华为官微官宣，华为中国合作伙伴大会 2025，将于 3 月 20 日至 21 日在深圳国际会展中心 (宝安) 举行。大会以「因聚而生，众智有为」为主题，在 2024 年「数智有为」的基础上迈向「众智」新高度，旨在通过聚合（Aggregate）伙伴能力，升级（Ascend）对伙伴的支持，加速（Accelerate）客户数智化进程，让「伙伴+华为」体系在 NA、商业和分销市场持续提升能力的同时，全面拥抱千行万业智能化新时代。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176199366316673"><strong>派特鲜生侯毅：2025 年将深耕上海市场，计划开出 100 家门店</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，派特鲜生品牌启动暨战略合作伙伴大会在上海举行。原盒马创始人侯毅携全新宠物食品新零售品牌「派特鲜生」正式亮相。据介绍，派特鲜生是宠物行业以品质食品为主的折扣化新零售，自品牌（PB）占比超过 50% 以上。侯毅表示，派特鲜生在 2025 年将深耕上海市场，计划开出 100 家门店，完成上海主要城区的覆盖。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176019850695301"><strong>泡泡玛特 Hirono 小野全球首店开业</strong></a></p><p>2 月 21 日，泡泡玛特 Hirono 小野全球首家品牌概念店在上海中环广场正式开业，Hirono 小野「Fight for Joy 为喜乐而战」主题新品重磅首发。品牌首店成功落地，标志着以「情绪」为核心的 Hirono 小野正式迈入品牌化运营阶段，未来 Hirono 小野将不仅是⼀个潮玩 IP，也是⼀个疗愈⼤家情绪的⽣活⽅式品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176147153130117"><strong>美团等入股心航路，后者专注于心脏电生理标测</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，心航路控股（广州）有限公司发生工商变更，新增美团旗下 Solid Bit Hong Kong Limited、深圳龙珠股权投资基金合伙企业（有限合伙）、北京智锦管理咨询合伙企业（有限合伙）为股东，注册资本由约 5147 万人民币增至约 8088 万人民币，同时发生高管变更。官网显示，该公司专注于心脏电生理标测和脉冲电场消融领域。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176248190194309"><strong>宁德时代与大众汽车全面深化合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，大众汽车集团（中国）与宁德时代签署战略合作备忘录。双方将聚焦技术创新与产品升级，全面深化在新能源汽车锂电池研发、新材料应用以及零部件开发领域的合作，共同开发技术先进、具有成本竞争力的电池概念及产品。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176236498145924"><strong>「珂阑医药」完成超亿元 A+轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，据珂阑医药官微，「珂阑医药」完成超亿元人民币 A+轮融资。本轮融资由国投创业基金领投，老股东阿斯利康中金医疗产业基金继续追加投资。此次融资资金将主要用于加速推进多个核心管线进入临床申报和开发，以及研发平台和团队的拓展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3175911187780229"><strong>「鼎然科技」完成由蚂蚁集团参与的战略融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「鼎然科技」宣布成功完成蚂蚁集团参与的战略融资，告捷资本担任独家财务顾问。本次战略融资的募集资金将主要用于市场拓展和产品研发。鼎然科技计划加大在技术研发方面的投入，持续优化其大数据模型和算法，以应对日益复杂的智能驾驶场景和市场需求，为行业提供更加高效、精准、可靠的大数据解决方案。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176164028141954"><strong>乐道汽车第二款新车命名乐道 L90，计划于今年二季度亮相</strong></a></p><p>乐道汽车正式公布了旗下第二款新车的名称。全新车型命名「乐道 L90」，定位乐道品牌旗舰产品，空间上采用大三排布局，是一款面向大家庭的大型 SUV。乐道 L90 计划于今年二季度亮相，并于三季度正式上市。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176106014249345"><strong>模速空间、无问芯穹和上海仪电推出国内首个「算力生态超市」</strong></a></p><p>36 氪获悉，2 月 21 日，2025 年全球开发者先锋大会（2025 GDC）模速空间专场发布会现场发布了由模速空间、无问芯穹和上海仪电牵头推出的国内首个「算力生态超市」——模速空间算力生态平台。2025 年，模速空间在徐汇区指导下升级「全球最大人工智能孵化器品牌」新定位，模速空间算力生态平台希望为入驻模速空间的人工智能企业提供「全周期、全要素、全流程」一站式服务，打造「算力+语料+算法+场景」闭环，助力构建全球最大人工智能孵化器繁荣生态。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176102961680769"><strong>报告：人形机器人行业可能在 2025 年从研发阶段步入量产阶段</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，高盛研究部中国工业科技行业分析师杜茜及团队发表了关于人形机器人动态的研究报告。报告认为，全球人形机器人行业发展迅速，从目前的进展来看，行业可能在 2025 年从研发阶段步入量产阶段。由于众多供应链上市公司（尤其在亚洲）已公开披露了进军或进一步推进人形机器人相关业务的计划，一个全方位的生态系统正在形成，在基本/蓝天假设下，迅速增长的全球人形机器人需求到 2035 年可能释放 380 亿/2050 亿美元的潜在市场规模。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176045814534531"><strong>国务院国资委部署深化中央企业「AI+」专项行动</strong></a></p><p>36 氪获悉，据国务院国资委网站，2 月 19 日，国务院国资委召开中央企业「AI+」专项行动深化部署会，总结国资央企发展人工智能进展成效，研究部署下一步重点工作。会议强调，国资央企要抓住人工智能产业发展的战略窗口期，强化科技创新，聚焦关键领域加快掌握「根技术」，坚定攻关大模型，积极参与开放生态建设，推动产生更多「从 0 到 1」的原始创新，加速推进成果转化和产业化发展。要强化深度赋能，瞄准战略意义强、经济收益高、民生关联紧的高价值场景，强化行业协同、扩大开放合作，加大布局突破力度。要夯实算力基座，为技术突破、应用落地提供有力支撑。要突破数据难题，分批构建重点行业数据集，建设好通用基础数据集，做强做优数据产业。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176269888835973"><strong>证监会：统筹做好房地产企业融资支持和债券违约风险防控</strong></a></p><p>36 氪获悉，据证监会消息，2 月 17 日，中国证监会党委书记、主席吴清主持召开党委会。会议强调，要积极助力民营企业破解发展难题，配合有关部门化解拖欠民营上市公司账款问题，统筹做好房地产企业融资支持和债券违约风险防控，会同相关方面稳妥处置民营上市公司退市风险，完善市场化重整机制，推出更多典型案例。要持续推动上市公司走访工作走深走实，及时回应关心关切，帮助解决实际困难，着力构建亲清政商关系，支持各类所有制经济依法平等使用生产要素，严格规范涉企行政检查，切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益，进一步助力优化民营经济发展环境。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO 发布双折叠手机 OPPO Find N5，手机厚度全球最薄，售价 8999 元起 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175229449179529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 16:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>2 月 20 日，OPPO 发布了全新双折叠旗舰 OPPO Find N5，号称为全球最薄折叠屏手机。</p><p>据悉，OPPO Find N5 展开后手机厚度为 8.93 毫米，几乎与 type C 接口高度一致，而行业同类产品厚度普遍超过 10 毫米。</p><p>OPPO 首席产品官刘作虎介绍，将折叠屏做薄的关键在于控制铰链厚度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_94abc6eafc8546c793457b2f547ed2c4@17715901_oswg104146oswg960oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">OPPO Find N5</p><p>据悉，OPPO 通过对材料应用、结构设计以及系统仿真验证，将钛合金 3D 打印行业的量产制程极限提升了一倍，更突破了精密制造行业中的诸多极限，打造出「钛合金天穹铰链」，其铰链翼板的最薄处仅 0.15mm。同时，铰链整体减薄 26%，整体刚度提升了 36%。</p><p>OPPO Find N5 也兼具较好的屏幕平整度。经测试，Find N5 连续闭合 14 天后，屏幕的折痕深度控制在 0.15mm 以内，折痕角度≤2.5°，通过了德国莱茵 TÜV 无感折痕认证。</p><p>OPPO Find N5 的另一大卖点是办公交互与 AI 功能。</p><p>OPPO ColorOS 设计总监陈希介绍，如果急需使用不在身边的 Mac 电脑，可在没有打开电脑的情况下，通过 Find N5 远程控制电脑，还能直接将电脑文件拖拽传输至手机。</p><p>Find N5 和电脑也可以通过 O+互联客户端建立近场连接，实现双端文件的实时同步，在任意设备上都能查看对端文件。针对视频打开较慢的问题，OPPO 通过自研近场流式多媒体框架，视频无论大小，在电脑上都可秒开无损预览。</p><p>为了提升办公效率，OPPO 此次推出了「OPPO 文档」，免费向用户提供文档格式转换、页面扫描、内容生成思维导图、AI 润色等功能。</p><p>如果需要寻找文件，Find N5 支持无关键词的 AI 意图搜索，用户只需描述文档内容，AI 就能自动寻找相关文件。</p><p>目前，OPPO Find N5 共有存储容量 12GB+256GB、16GB+512GB、16GB+1TB 三种，起售价为 8999 元，预计 2 月 26 日正式上市。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想智驾硬件升级，全系标配激光雷达｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175813371728514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:55:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;李安琪&nbsp;</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤&nbsp;杨轩</strong></p><p>智能驾驶之战正在激化，车企们在追求百万辆级规模的智驾平权时，也在追击更高的 L3 级自动驾驶技术。</p><p>不仅华为把 4 个激光雷达搭载到百万元级尊界、超 50 万元的问界改款 M9，理想汽车也在强化激光雷达的存在感。</p><p>据 36 氪汽车独家了解，理想汽车今年所有新车的智能驾驶系统将标配激光雷达传感器，涵盖增程改款车型、纯电系列车型。</p><p>此前，理想汽车的智能驾驶配置分为 AD Max 与 AD Pro 两种方案。最明显的区别是，前者搭载了英伟达 Orin X 芯片、激光雷达，算法由理想自研；后者则是搭载地平线征程 5 芯片，无激光雷达，算法由供应商轻舟智航提供。</p><p>因此，过往理想 AD Pro 车型只具备高速领航辅助等功能，基本与城区 NOA（城区领航驾驶）、以及理想不断迭代的「端到端」「车位到车位」等更强智驾能力无缘。</p><p>配置升级后，理想的 AD Pro 车型将新增激光雷达。不仅如此，有知情人士告诉 36 氪汽车，AD Pro 车型的智驾芯片平台也有明显升级，部分车型采用单颗地平线 J6M 平台，算法仍由供应商轻舟负责。</p><p>这些硬件升级都将支撑智驾功能进一步升级，「AD Pro 版车型的智驾能力天花板更高了。」有知情人士说。例如，AD Pro 平台不仅将实现城市记忆领航，甚至还在筹划实现更全面的城区 NOA 功能。</p><p>此外，理想汽车的一贯激光雷达合作方禾赛科技去年发布了千元级、小巧型激光雷达产品 ATX。此前，比亚迪的天神之眼智驾平台部分车型也搭载了该产品。据悉，禾赛今年的激光雷达规划年产能超过 200 万台。</p><p>事实上，随着智驾行业的价格战比拼激烈，激光雷达的成本也在快速下降，这大大提升了车企的使用意愿。有行业人士向 36 氪汽车表示，ATX 产品的一般报价在 200 美元左右，如果出货量更大，价格还会更低。</p><p>在智驾竞争加剧下，理想不得不拿出更多产品力强化策略。</p><h3><strong>「智驾普及在即，新势力们要筑高长板」</strong></h3><p>今年以来，智能驾驶的竞争从过往的技术竞技的单线敍事，变成了技术追高、规模普及的多线混战。比亚迪和华为是不同敍事的典型代表。</p><p>在 2024 年卖出超 420 万辆车后，比亚迪试图开辟智驾普及的新战场，将高速 NOA、记忆行车等高阶智驾产品下放到 7 万元级汽车市场。</p><p>比亚迪高层人士还透露，其基于地平线 J6M 的天神之眼 C 平台智驾，未来有机会进化到城市 NOA 功能。可以说，比亚迪是今年智驾渗透率的最大变量。</p><p>这让一众老牌车企和新势力都感受到了威胁。据 36 氪汽车了解，理想基于地平线 J6M 的 AD Pro 平台原本计划，搭载激光雷达后只有高快领航、城市记忆领航等功能。</p><p>但比亚迪宣布智驾普及战略后，理想内部已经在考虑新增城区 NOA 功能了。「如果理想维持原来功能，跟比亚迪拉不开差距。」有理想汽车知情人士表示。</p><p>这也是理想、小鹏、蔚来等新势力今年面临的智驾新挑战。老牌车企以数百万辆规模下放高阶智驾时，新势力们如何在产品成本与老牌车企保持竞争，在功能、体验上拉开差距？</p><p>从目前来看，新造车公司们的主体策略首先是，提高智驾的下限能力。</p><p>激光雷达是关键传感器。跟主要依赖摄像头、图像识别的视觉方案相比，激光雷达通过激光束发射来测量距离和生成 3D 点云图，不受光照条件或恶劣天气的干扰。</p><p>此前，智驾公司 Momenta CEO 曹旭东在采访中告诉 36 氪汽车，在对安全要求很高的场景，比如进出隧道、没有路灯等暗光环境，激光雷达的能力更全面。</p><p>2 月 20 日，在尊界 S800 技术发布会上，华为车 BU 董事长余承东也介绍了该车搭载的全向立体融合感知系统，包含 4 个激光雷达，能够识别各类复杂障碍物，如沟渠、台阶、充电桩、悬空消防栓及路沿障碍等。</p><p>不管是与老牌车企的错位竞争策略，还是更强的智驾下限，都驱使着一些车企坚定向激光雷达靠拢。</p><h3><strong>「技术不断冲高，争夺 L3 门票」</strong></h3><p>与此同时，以智能为旗的新造车公司们，也在力争突破技术上限，跳出当下的高阶智能驾驶混战，冲抢 L3 自动驾驶技术的门票。</p><p>华为是智驾技术持续追高的风向标之一。此前华为表示，今明两年 L3 级自动驾驶将会实现大规模实现商用。</p><p>根据中国国家标准《汽车驾驶自动化分级》，L3 级是指有条件下的自动驾驶。即 L3 级自动驾驶系统能够在特定的道路和环境条件下，完全控制车辆的行驶。用更通俗的话来说，就是脱眼脱手，且在车辆控制时，如果有事故发生，责任划分归属于车辆。</p><p>比起城市 NOA、「车位到车位」等仍然属于 L2+级别的辅助驾驶功能，L3 级自动驾驶对车辆硬件备份、安全冗余、人机交互逻辑、甚至在商业保险上都有更高要求。</p><p>比如尊界 S800 在制动、配电、转向、低压电源、智驾计算平台等关键系统上均实现了双冗余设计，确保即便主系统出现故障，备用系统也能立即接管，保障车辆的安全。</p><p>在这条路上，新势力们还将继续与华为对飙。</p><p>数日前，小鹏汽车董事长何小鹏发文称，到 2025 年底，小鹏汽车计划推出真正的 L3 级别自动驾驶软件。</p><p>更早之前，理想 CEO 李想也表示，希望在 2025 年实现 L3 有监督智能驾驶。理想认为，达到 L3 的前提是实现智驾「车位到车位」挑战。去年 11 月底，理想汽车向智驾用户全量推送了该功能。</p><p>如果 L3 的落地可行性被进一步验证，车企们在激光雷达等硬件上也可能还会进一步加码。</p><p>对理想汽车而言，尽管去年卖出了 50 万辆车，但今年的市场竞争绝不轻松。</p><p>今年的增程赛道势必更加拥挤。不仅问界的新车 M8 与理想 L9/L8 对打，增程市场还有一众跟随者与竞争者。从去年下半年以来，深蓝 L07、启源 E07、猛士 917 蛟龙战甲、阿维塔 07 等新车已经陆续上市。</p><p>而经过去年的失利后，理想的纯电车型的二次着陆也相当关键。此前，理想将纯电 SUV 的发布改期至今年上半年。</p><p>无论是要稳住销量大盘的增程车型，还是重新破局的纯电产品，理想都需要更强的防御能力。而全系搭载激光雷达，或许只是理想进击与反攻的措施之一。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>并购大时代？寻找「最大公约数」｜OpenTalk 直播预告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175816624427396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 11:30:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4540,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_30a8069ec29e4e57b1deec6b931fce37@5807859_oswg6296926oswg4540oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎报名</p><p>在当前的市场环境下，并购投资正迎来新的发展机遇。2024 年以来，各部⻔相继出台了新「国九条」、「科技企业 16 条」、「创投 17 条」、「科创 8 条」等政策，⿎励企业间产业整合、做⼤做优做强。市场对并购重组的关注度显著提升。此外，随着 A 股市场并购重组的持续活跃，并购重组板块的超额收益明显。2024 年，重组指数上涨 17.6%，显著⾼于同期的创业板指、沪深 300 和上证指数。在全球范围内，并购市场也在不断演变。</p><p><strong>2025 年 2 月 26 日（周三）17:00</strong>，由 36 氪主办的「并购大时代？寻找「最大公约数」OpenTalk 专家直播分享活动，特别邀请到了<strong>中国国际金融股份有限公司投资银行部，并购组，执行总经理高峰</strong>和<strong>汉能投资集团董事总经理龚燕杭</strong>&nbsp;两位嘉宾。嘉宾们将分享在新兴领域和全球并购市场的深刻洞察，探讨未来并购投资的趋势和机会，为投资者和企业决策者提供宝贵的市场分析和战略指导。</p><p>欢迎关注并购重组市场的投资人、创业者及从业者扫描下方活动海报二维码报名加入并购专属交流群，参与和嘉宾们的共同探讨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,4140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fbda5a6356904f069607fb87f6fa3566@5807859_oswg3049449oswg1242oswg4140_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎报名加入并购交流群</p><h2>嘉宾介绍</h2><h3><strong>高峰｜中国国际金融股份有限公司投资银行部，并购组，执行总经理</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_acee7631f8a14f8693c32ff9ae652491@5807859_oswg7477520oswg2484oswg5376_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中金公司，高峰</p><h3><strong>龚燕杭｜汉能投资集团，董事总经理</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_2d8cbed8cf1a494bb3802a9774944b09@5807859_oswg8136253oswg2484oswg5376_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">汉能投资，龚燕杭</p><h2><strong>创变者俱乐部——企业⼀号位的顶级社群</strong></h2><p>创变者俱乐部是由 36 氪发起的产业社群联盟，已吸纳 20000+新经济企业的核心决策人和活跃在一线的优质投资人。通过 36 氪强大的商业整合能力，打造「产业+资本+创新」的价值生态，为中国高潜、创新企业决策者构建深度链接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_7cddf0a053114746aea40e53133909bb@5807859_oswg76525oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎扫码</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「AI 服务商」阿里巴巴值得重估</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174837639758721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 10:20:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>编辑｜乔芊</p><p>阿里交出改革这一年多来最亮眼的季报。</p><p>整体而言，阿里集团营收同比高个位数增长，达到 8%；经调整经营利润转正，同比增长 4%；非标净利润同比增长 6%。各项核心财务指标均高于市场预期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_cdb2d63fdf374cf6ad703f93f68ed2f3@1934172915_oswg84039oswg872oswg556_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：财报，制图：36 氪</p><p>按业务分，收入方面，国际商业同比增速仍排名第一，达到 32%；阿里云、本地生活均实现同比双位数增长，分别为 13% 和 12%；淘天、大文娱实现个位数增长，菜鸟则增速放缓。</p><p>利润方面，电商和云仍在高投入阶段，但淘天和阿里云的利润率已有改善趋势；国际商业、菜鸟等子业务亏损扩大，但随着集团收入整体增长，时隔三个财季，阿里 Q4 的经调整经营利润终于止跌回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="728,424" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_f14e285755254dcdb352cfb916857df3@1934172915_oswg54732oswg728oswg424_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：财报，制图 36 氪</p><p>季报亮眼，市场反应也很积极。财报发布后，尽管美股整体表现不佳，但阿里巴巴美股盘前直线拉升，开盘一度涨超 10%，是其近 2 年来财报季最佳表现；今日，阿里港股开盘也涨超 10%。</p><p>自农历新年以来，由于 DeepSeek 火爆带来的阿里云算力红利，叠加苹果与阿里合作等消息的影响，在经历长达 2 年多的股价低迷期后，市场对阿里巴巴的价值有了重估迹象。Wind 数据显示，近 20 日，阿里美股股价上涨 45%，港股股价更是创下近三年新高，上涨了 55.22%。</p><p>本次超过 90 分钟的季度财报会，绝大多数话题都围绕 AI 和云展开。吴泳铭更直言：「阿里要抓住这个几十年一遇的行业机会，未来 3 年在 AI 和云上的投入将超过过去 10 年总和。」</p><p>核心业务稳住，第二增长曲线开始支棱，阿里终于爬出了低谷。</p><h3>电商大盘稳住了</h3><p>2023 年底，阿里集团 CEO、淘天 CEO 吴泳铭曾强调：「在全球竞争最激烈的中国电商市场，淘天集团 GMV 将继续保持第一位」。吴泳铭还曾立下军令状，2024 年有信心让淘天重回增长轨道。</p><p>回看淘天过去一年的表现，吴泳铭实现了承诺。据 36 氪了解，淘天的 GMV 整体实现了高个数增长，约 8 万亿元左右，增速和电商大盘基本保持一致——在 2022 年至 2023 年之间，淘天每个季度都显著落后电商大盘增速，甚至几乎不增长。同期，拼多多、抖音电商增速则有显著放缓。</p><p>这基于阿里对电商的持续投入，Q4 营销费用继续高涨，同比增速依然高达 27%，较去年同期多出 90 亿元。除了砸钱做服务和体验、淘天在 Q4 双 11 期间还撒出了最大规模的品类券，与商家共同补贴核心品类。据 36 氪了解，盘子最大的服饰品类在这届双 11 中实现了久违的双位数高增长。在国补的激励下，3C 等原本较弱势的高客单品类也获得了不错的增长。吴泳铭在上个季度的财报会上也提前预告「双 11 实现强劲增长」。</p><p>此外，88VIP 继续实现双位数的高增长，达到 4900 万人，再加上与微信的合作也带来可观的新用户增长，这都持续推动了订单量和 GMV 的稳定增长。</p><p>GMV 增速的逐步企稳和货币化率的提升，则共同推动了 CMR（客户管理收入）的明显增长。在去年初的财报会上，吴泳铭曾明确表示，预计未来几个季度，CMR 的增速会逐渐匹配 GMV 的增速。这个目标大约在 2024 年 Q3、Q4 能够实现，达到 10% 左右。Q4 淘天的 CMR 同比增速达到 9%，创下近一年半来新高，基本实现吴泳铭设下的目标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_862fbb01b0e74690a61637c9cd80915e@1934172915_oswg96243oswg866oswg540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据来源：财报，制图：36 氪</p><p>全站推广和 9 月初开始加收的 0.6% 服务费是货币化率提升的重要功臣。在经过接近一年迭代后，全站推广的渗透率达到了此前设下的目标，中小商家的付费意愿也在变强。</p><p>整体来看，本季度 CMR 和 GMV 的增速差距几乎抹平，表明淘天在增长和收入之间找到不错的平衡，令此前曾被市场广泛担忧的「电商以利润换增长」问题得到缓解。即使还在高投入阶段，季度营销支出超预期，由于收入显著增长，淘天该季度经营利润重新转正。</p><p>财报会上，管理层首次提及国内外电商业务新财年的主要战略目标。阿里电商事业群总裁蒋凡表示，<strong>国内电商接下来的目标是持续稳定市场份额，优化商家的营商环境，继续实现用户粘性的提升。</strong></p><p>自去年成为首个「反内卷」的电商平台以来，不仅松绑「仅退款」政策，淘天还推出「退货宝」、投入百亿站外引流等多项商家优惠措施。在本月，阿里还针对几大核心品类的品牌商家推出了如「蓝星计划」，从站内站外帮助商家拉新，以谋求增长。</p><p>值得注意的是，国际商业同比营收增速仍然高达 32%，但亏损同比扩大至 57%。针对这一问题，吴泳铭称：「海外业务新财年可以实现单季度盈利。」</p><p>据蒋凡的说法，目前国际商业 B2C 业务盈利路径逐渐清晰，UE 在持续提升，在部分国家也与本地平台合作，将持续改善盈利能力。例如，在韩国这一主要市场，已与新世界集团成立合资公司，经营速卖通韩国和 Gmarket。</p><p>这表明，在复杂的国际政治经济环境和激烈的市场竞争下，国际商业将以「低调增长」为主要目标，在保持稳定增速的情况下，最大程度减亏。</p><p>总的来说，淘天目前仍然是阿里最大的赚钱机器，对阿里集团的贡献率超过 100%。而随着线下零售业务的出售、国际商业未来扭亏为盈、各项子业务亏损有望继续收窄，淘天的输血能力将进一步得到保障，阿里未来几年内的利润表现也有望保持不错的增长，以支撑其持续大手笔投入 AI 和云。</p><h3>「电商」阿里要讲「AI 服务商」故事</h3><p>查理·芒格曾称自己高估了阿里在科技领域的实力，直言「阿里是一家该死的零售商」，这限制了阿里在资本市场的故事敍述能力。</p><p>阿里长达十多年坚持对技术和云大手笔投入，也曾一度被市场认为是费力不讨好。再加上，近年来，阿里云曾一度陷入增长瓶颈、上市撤回带来的组织动荡，面临估值清零的时刻，曾多次引发市场担忧。就在一年多前，市场对吴泳铭提出的「AI 驱动」战略也仍有颇多疑问。</p><p>转折发生在今年年初。深度推理模型 DeepSeek RI 和阿里通义 Qwen2.5-Max 的发布，成为扭转市场认知的关键拐点。</p><p>DeepSeek 的低成本高效模型挑战了传统 AI 开发需要大量资本投入的观念，其与阿里通义千问的开源策略使更多开发者能够参与到 AI 技术的创新中，挑战了 Open AI 的闭源模式，有效打破了美国 AI 技术近乎垄断的局面。</p><p>摩根大通也指出中国此前在 AI 领域的技术实力被低估，中美 AI 差距并没有想象中大，投资者应该关注中国科技企业的创新能力，随后市场对中国科技股的信心开始快速恢复。</p><p>紧接着，阿里宣布接入 Deepseek、董事长蔡崇信确认阿里拿下苹果的 AI 大单、创始人马云参加政府座谈会，都进一步向市场释放利好信息，引发了市场对阿里云等业务的重估，也是阿里近期股价飙涨的主因，「买阿里，赠阿里云」更成为近期二级市场的热点话题。据摩根大通等机构的预测，按照美国 SaaS 公司 6.5-10.5 倍的估值来算，阿里云能为阿里拉动的股价至少还有 14%-39%。</p><p>事实上，苹果对合作伙伴的评估名单堪称豪华，包括百度、腾讯、字节、和 Deepseek 等企业，凭借国内首屈一指的技术实力、成熟的商业化能力（B 端服务经验）以及数年积累的消费者数据，综合能力最强、技术布局最全的阿里，在众多知名科技公司中脱颖而出。</p><p>阿里和苹果的合作效果短期内很难用「挣不挣钱」来评估，更大的价值是市场对阿里技术实力的认可，毕竟苹果在国际市场的 AI 合作伙伴是顶流 Open AI。当然，长期来看，阿里云有很大的获客和收入增长的可能性。一方面，这可能为阿里的通义千问大模型打开覆盖超 2 亿的中国 iOS 用户市场；另一方面，有了苹果这个先例，更多的大客户也在路上，这可能推动阿里云持续实现营收双位数增长。</p><p>自吴泳铭改革后，阿里云的财务表现已经有了明显的改善，不仅在过去一年扭亏，实现了经营利润的同比双位数增长，更<strong>在 Q4 回到了久违的营收同比双位数增长，创下近三年新高，其中 AI 相关产品带来的收入实现了三位数增长</strong>。在新的技术周期，阿里云也将从过去两年的降本增效、保利润，重新转回到投入换增长的阶段，并探索更多商业化的可能性。</p><p>目前，阿里巴巴对 AI 的布局主要是三个层面。</p><p>首先，提供算力服务，这部分基于阿里云，同时拥有通义千问，可以提供大模型服务。</p><p>其次，作为国内最大的电商平台，阿里将 AI 视为提升竞争能力的关键驱动力，应用在自身的生态场景，除了持续加大对 AI to C 的投入。据 36 氪了解，淘天诸多业务已经被要求全面 AI 化，且要在今年内看到结果。</p><p>再者，阿里还对包括月之暗面在内的 AI 初创公司进行广泛投资，据 The information 的报道，Deepseek 或将开放外部融资，阿里也表示出了投资意向。</p><p>吴泳铭在财报会上表示，未来三年，阿里将围绕 AI 这个战略核心，在 AI 基础设施、基础模型平台及 AI 原生应用、现有业务的 AI 转型等三方面加大投入。</p><p>为此，他还给出了一个较为明确的投入数字：未来 3 年的技术投入要超过过去 10 年的总和。据高盛的测算，仅云计算这一项支出，过去 10 年就达到了约 1300 亿元，阿里集团整体的技术投入则是其两倍。</p><p>但这个资金规模和美国科技企业相比仍然不算多。尽管投入惊人，科技大厂们仍然不惜割肉购买这张通往未来的昂贵技术船票。今年 2 月初，微软、亚马逊、谷歌和 Meta 宣布将在 AI 领域投入总计 3200 亿美元，较去年的 2300 亿美元又有大幅上涨。</p><p>市场的焦点终于重新回到阿里身上，管理层在财报会表现出近 2 年来最强的信心，「夸克是最大的 AI 搜索」、「顶尖大模型」等颇为自信的说法反复出现。爬出低谷、获得 AI 时代宝贵入场券的阿里将加速奔跑。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Metaways（宏禧科技）完成 A 轮近 5 亿元融资，为全球少数实现 12 英寸硅基 OLED 量产企业｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174718545478022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>36 氪获悉，硅基微显示器制造商 Metaways（宏禧科技）完成近 5 亿元 A 轮融资。本轮融资由安徽省智能家电家居产业基金、国芯创投等机构投资。资金将主要用于 12 英寸硅基 OLED 产线扩建、研发投入及团队扩充。公司计划在安徽滁州设立全资子公司，进一步扩大产能。</p><p>Metaways 成立于 2019 年 7 月，国家高新技术企业，公司专注于硅基 OLED 微显示器的研发与生产，其产品下游应用广泛，可应用于 AI+VR/AR/MR 智能头显设备、微单相机取景器等。</p><p>36 氪了解到，Metaways 核心优势在于拥有完全自主 IC 设计能力，同知名晶圆厂商深度合作。目前已建成 12 英寸硅基 OLED 量产线，而全国仅有 4 家企业实现 12 英寸硅基 OLED 厂线量产，当前公司拥有着硅基 OLED 生产相关的核心工艺环节的技术研发与迭代能力，可保证量产良率水平。</p><p>由于消费者对智能头显设备的价格敏感度较高，在 VR、MR 市场中，传统 LCD 占据超过 80% 的市场份额。</p><p>新的变化在于，苹果推出的 Vision Pro 首次在 VR/MR 领域使用硅基 OLED 微型显示器，这款设备不仅奠定了用户对 VR/MR 设备认知的基础，更由于其首创采用硅基 OLED 显示技术而成为业内的标杆。随后，不少厂商都陆续推出了基于硅基 OLED 技术的相关产品。</p><p>据 TrendForce 集邦咨询的调查显示，2024 年硅基 OLED 微型显示器在 AR 市场的应用占比将达到 54%。集邦咨询从成本架构、市场和技术成熟度等方面分析后认为，硅基 OLED 微型显示器是当前唯一可以跨越 AR/VR/MR 的显示技术。</p><p>据 Metaways 介绍，在未来产品规划上，公司将实现硅基 OLED 微型显示器的全行业应用布局。目前，公司首条 12 英寸产线于 2020 年启动建设，2023 年进入商业化量产阶段。</p><p>截至 2023 年，Metaways 研发生产 0.6 英寸（全彩）、0.7 英寸（全高清）及 1.33 英寸（4K）等硅基 OLED 微型显示器产品已实现小批量量产。</p><p>Metaways 当前客户覆盖 AR/VR/MR 终端厂商及光学模组供应商。&nbsp;除了研发生产硅基 OLED 外，Metaways 同时也在 Micro LED 上具有技术储备。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果：Apple Intelligence 4 月将支持简体中文等语言</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177157358932616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 10:11:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日，苹果官网发文，宣布 Apple 智能将于 4 月正式支持简体中文，同时也将支持法语、德语、意大利语、葡萄牙语（巴西）、西班牙语、日语、韩语。苹果公司表示，系列新语言支持将于 4 月随 iOS18.4、iPadOS18.4 和 macOSSequoia15.4 面向全球几乎所有地区正式推出，开发者今日起即可测试相应版本。苹果称 Apple 智能将在未来几个月内继续拓展功能，包括「更多 Siri 相关功能」。苹果补充道，推出时间依监管部门审批情况而定。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AMD 据悉磋商以高达 40 亿美元的估值出售服务器工厂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177155812856452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 10:10:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 22 日，知情人士称，AMD 正在就出售其去年同意收购的数据中心制造工厂与亚洲公司进行谈判。知情人士称，总部设在台湾的仁宝、英业达、和硕和纬创等公司已表示有意收购，包括债务在内，这些资产的估值可能在 30 亿至 40 亿美元。因讨论保密信息而不愿具名的知情人士称，出售交易最早可能在第二季度宣布。他们表示，磋商仍在进行中，不确定 AMD 是否会达成协议。 (彭博)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漫威剧集开发「踩刹车」，《新星》等 3 个项目搁浅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177153710723713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 10:07:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[媒体 Deadline 于 2 月 20 日发布博文，报道称漫威影业宣布暂停开发《新星》（Nova）、《奇异学院》（Strange Academy）和《恐怖公司》（Terror, Inc.）三部电视剧。虽然这三部剧集此前并未正式获得「绿灯」，但此举反映了漫威在电视剧制作策略上的重大转变，未来是否重启仍未可知。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亚马逊上一季度营收同比增长 10% 达 1878 亿美元，AWS 云业务业绩良好助其首次超越沃尔玛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177152819303047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 10:06:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 22 日消息，亚马逊发布财报，指出公司上一季度营收同比增长 10%，达到 1,878 亿美元（IT 之家备注：当前约 1.36 万亿元人民币），首次超越沃尔玛的 1,806 亿美元（当前约 1.31 万亿元人民币）。但值得注意的是，亚马逊的电商平台规模约是沃尔玛的三倍。亚马逊首席执行官安迪・贾西在财报发布会上对创纪录的假日销售季表示感谢，并强调 AWS 云业务贡献了约 288 亿美元（当前约 2089.49 亿元人民币），约占总营收的 15%，助推了公司业绩整体增长。(it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AppleWatch Ultra 3 曝光：将是苹果首款 5G 智能手表</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177151740252806?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 10:05:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[消息称苹果 Apple Watch Ultra 3 将迎来重大升级，成为苹果首款支持 5G 蜂窝网络的智能手表。 苹果目前在售蜂窝网络版 Apple Watch 型号并不支持 5G，仅支持 4G LTE 网络。虽然 4G LTE 对于 Apple Watch 的日常应用已经足够，但 5G 的引入无疑将带来更流畅的用户体验。 消息源该透露 Apple Watch Ultra 3 还将支持衞星连接，在没有蜂窝网络和 Wi-Fi 的情况下，用户可以通过衞星发送短信和使用紧急 SOS 功能。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽与华为签署深度合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177110211056006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:23:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[IT 之家 2 月 21 日消息，上汽集团股份有限公司与华为终端有限公司今日在上海签署深度合作协议。双方将在产品定义、生产制造、供应链管理、销售服务等领域展开战略合作。此前消息还透露，尚界第一款车将以上汽荣威旗下内部代号为「ES39」的车型作为雏形，搭载华为座舱和智驾，提供两个纯电续航版本，预计在今年四季度上市，覆盖 15 万~25 万元售价区间市场，将成为最便宜的鸿蒙智行车型。对于尚界第二款车型，上汽集团和华为还在谈，预计将全新开发。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇树科技下轮估值或突破 200 亿 40% 想要认购老股的客户来自海外</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177106906190472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:20:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「宇树的老股抢不到，机器人的 BP（Business Plan，商业计划书）看不完。」 这是一位硬科技投资人在朋友圈发的话。近期，行业中「宇树老股」转让的消息传出，不少投资人都在感叹「抢不到」，抢到老股份额的投资人则庆幸「抓住了最后上船的机会」。一位投资人向记者估算，下一轮宇树估值很有可能由 C 轮的 80 亿元飙升至 200 亿元。与此同时，一位私募投资机构的投资经理向记者表示，40% 想要认购宇树老股的客户来自海外。 几乎高于十倍的投资回报率可能，让宇树在具身智能赛道里，成为了每个人都想要拿到的「船票」。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商积余接入 DeepSeek 大模型上线本地知识库应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177077957333641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 08:50:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，招商积余基于深度求索（DeepSeek）大模型技术结合 RAG（Retrieval-Augmented Generation）本地知识库，正式推出了积余 AI 本地知识库应用，为物业服务行业提供定制化智能解决方案，助力传统业务场景精细化、标准化智能升级。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果称印度 iPhone 16e 产能满足本土需求，还有余力出口其它市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177076155683461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 08:48:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[报道称印度的 iPhone 16e 产能不仅能满足当地消费者的市场需求，而且还会向某些市场出口。苹果公司提供的官方声明如下：「包括 iPhone 16e 在内，针对印度消费者的所有 iPhone 16 系列都会在印度本土组装生产，此外还有部分产能会出口到其它国家和地区」。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果 AI 将于 4 月上线美国 Vision Pro</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177075323179395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 08:48:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 2 月 21 日，苹果公司宣布「苹果智能」（Apple Intelligence）将于四月登陆其混合现实设备 Vision Pro。用户将能够使用写作工具校对、改写和总结文本；使用写作工具中的 ChatGPT 从头开始撰写文本等。苹果智能将在 visionOS 2.4 上提供测试版，支持美国英语。更多功能和对其它语言的支持将在年内陆续推出。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本拟邀请特斯拉投资日产汽车？特斯拉前董事否认参与</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176380125958785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 21:00:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日，特斯拉前董事水野弘道在社交媒体平台 X 发文，否认其在「日本财团起草特斯拉投资日产汽车的计划」有关联，「我也不知道日本政府有任何此类举动」。此前有市场消息称，知情人士透露，日本高层小组计划与马斯克接洽，邀请特斯拉投资日产。报道称，由水野弘道领导的这项新提案得到了日本前首相菅义伟的支持。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥飞数据：公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176354007093632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:57:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，奥飞数据发布股票交易异常波动公告称，经公司自查，公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。公司主营业务覆盖 IDC 服务、其他互联网综合服务及算力相关业务等，其中 IDC 服务主要为大型互联网公司、云厂商等客户提供数据中心服务器（包括常规服务器、AI 服务器）托管业务，而其他互联网综合服务则包括传输业务、国内头部云厂商云服务销售业务等业务内容。此外，公司还通过控股子公司开展分布式光伏的投资运营业务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>联合健康美股盘前交易中下跌至 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176374929805705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:55:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，联合健康美股盘前交易中下跌至 10%，此前美国司法部开始调查联合健康的医疗保险计费行为。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龙蟠科技：三级控股子公司拟增资扩股并引入投资者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176355326808450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:52:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，龙蟠科技发布公告，公司三级控股子公司锂源（印尼）拟增资扩股并引入投资者。LG ENERGY SOLUTION, LTD.拟以现金出资 1597.09 万美元，认购 25.59 万股标的公司新发行的普通股，取得锂源（印尼）新股发行完成后 20% 的股权。本次交易不会导致公司合并报表范围发生变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥迪 CEO：将在北美扩大生产，重点面向美国市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176366099894657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:46:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据路透消息，奥迪 CEO 高德诺（Gernot Döllner）2 月 21 日接受采访称，奥迪将在北美扩大生产，重点生产面向美国市场的「最重要产品」。高德诺表示：「我们可利用大众集团现有工厂，也可建立额外产能。我们对各种解决方案持开放态度，并正在评估各种方案。我们将在年内做出决定。」他拒绝具体说明生产基地是否将设在美国。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，哔哩哔哩涨超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176365515821448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，哔哩哔哩涨超 6%，理想汽车、富途控股涨超 5%，小鹏汽车涨超 4%，阿里巴巴、百度、爱奇艺涨超 3%，拼多多、蔚来涨超 2%，京东、网易涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，Meta 涨 0.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176363624976770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:44:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，Meta 涨 0.57%，微软涨 0.39%，奈飞涨 0.32%，亚马逊涨 0.31%，谷歌涨 0.21%，英伟达涨 0.06%，特斯拉涨 0.02%；苹果跌 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Keep：预计 2024 年公司拥有人应占年内亏损约 5.26 亿元-5.56 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176357456564616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:37:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，Keep 在港交所公告，集团预计截至 2024 年 12 月 31 日止年度录得公司拥有人应占年内亏损约 5.26 亿元至 5.56 亿元；集团预计截至 2024 年 12 月 31 日止年度录得年内经调整亏损净额（非国际财务报告准则计量）约 4.6 亿元至 4.9 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡推出 50 亿新元证券市场发展计划，旨在提振股市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176352804704901?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:33:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新加坡金融管理局证券市场检讨小组 2 月 21 日宣布，为提振股市，新加坡推出规模 50 亿新元的证券市场发展计划（EQDP）。与此同时，新加坡交易所将加快和简化企业上市流程，以吸引更多新股上市。此外，新加坡政府将调整经济发展局旗下的全球投资者计划（GIP）。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>GGII：预计 2025-2028 年中国工业机器人领域的减速器需求总量将超过 750 万台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176345192567424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 20:25:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[GGII 数据显示，2024 年中国工业机器人减速器总需求量预计为 134.42 万台，同比增长 13.01%。2024 年中国工业机器人 RV 减速器与谐波减速器需求量预计分别为 56.05 万台与 78.37 万台。GGII 预计，2025-2028 年，中国工业机器人领域的减速器需求总量将超过 750 万台。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>