<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>业绩快报｜海底捞去年客流超 4 亿，收入、净利润实现连续两年增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221739969858694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 22:14:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，海底捞国际控股有限公司（以下简称「海底捞」）公布截至 2024 年 12 月 31 日的年度业绩报告。</p><p>数据显示，2024 年海底捞实现营业收入 427.6 亿元，同比上升 3%；净利润 47 亿元，同比增长 4.6%。核心经营利润为 62.3 亿元，同比上升 18.7%。收入、净利润实现连续两年增长。</p><p>&nbsp;门店扩张上，截至 2024 年年底，海底捞品牌共经营 1368 家餐厅，其中自营餐厅中国大陆地区 1332 家，港澳台地区共 23 家，加盟餐厅共 13 家。</p><p>海底捞 2024 年全年共接待顾客 4.15 亿人次，日均客流量超 110 万人次，较上年增加 4.5%，平均翻枱率达到 4.1 次/天。截至 2024 年年末，海底捞会员人数已超过 1.8 亿人，活跃会员数超过 5200 万人，较去年提升 8.8%。</p><p>产品层面，海底捞根据不同地区的饮食习惯和食材供应，调整上架菜品和小料台调料搭配。数据显示，2024 年，海底捞全年推出了超 20 款全国新品和超 200 款区域特色菜品，包括北京区域的鲜切山羊肉、陕西区域的油泼辣子锅底、湖北区域的藕汤锅底等产品。</p><p>场景层面，为满足特定顾客的延伸需求，2024 年海底捞陆续推出包间店、亲子主题店、夜宵主题店以及与大型企业合作的企业店等不同形式特色场景店。</p><p>价格方面，采取「绝对好、相对便宜」的定价思路，门店根据自身情况精准执行差异化定价策略。针对外卖就餐场景，海底捞外送业务从 2023 年下半年开始推出「一人食」精品快餐。基于以上业务开展，海底捞外卖收入增加 20.4% 至 12.54 亿元。</p><p>2024 年 8 月，海底捞宣布实施「红石榴计划」，旨在鼓励孵化和发展更多的餐饮新品牌，推动餐饮服务创新。年报显示，截至 2024 年末，海底捞集团通过内部创业创立了包括焰请烤肉铺子、火焰官、小嗨火锅等 11 个餐饮品牌共计 74 家门店，覆盖正餐、简餐、快餐等不同消费场景。</p><p>基于以上创新餐饮品牌及露营火锅、校园火锅、企业火锅等多种餐饮场景的贡献，2024 年海底捞其他餐厅收入 4.83 亿元，同比增长 39.6%。</p><p>2024 年，海底捞正式启动加盟业务，截至 2024 年年末完成 13 家加盟门店的审核与落地，初步验证了加盟模式在规模化布局中的可行性。海底捞表示，加盟模式实施以来，下沉市场展现出强劲需求，超 70% 的加盟申请来自三线及以下城市，其中有不少来自县级城市。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜美的与华为达成深度合作，深化「人车家全生态」战略；壳牌公司考虑部分或全部关闭其在欧洲的化工部门；贝莱德在欧洲推出首款比特币产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221534628891522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 18:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221504713919362"><strong>美的与华为达成深度合作，深化「人车家全生态」战略</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，美的宣布与华为达成深度合作，双方借助技术的协同进一步打通了「人车家」全场景智能链路。据了解，美的在智能家居门店引入华为智慧屏等鸿蒙生态产品，华为则为美的开通了线上线下销售渠道，让双方形成"双向赋能"的商业闭环。未来双方还将深化「人车家全生态」战略，进一步扩大全场景智能生态布局，在能源管理、康养、影音等垂直场景拓展深度合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221447635651718"><strong>小马智行 2024 年营收 5.48 亿元，连续三年稳步增长</strong></a></p><p>36 氪获悉，小马智行发布 2024 年第四季度及全年财报。财报显示，2024 年公司总营收达 5.48 亿元，同比增长 4.3%；自动驾驶出行服务收入为 5328 万元，乘客车费收入增长明显；经调整研发费用同比增长 14%，达 10.06 亿元，主要用于第七代 Robotaxi 研发。截至 2024 年 12 月 31 日，现金等价物及长短期理财投资总额达 60.23 亿元。小马智行强调「Robotaxi 业务优先、中国市场优先、一线城市优先」的业务战略，第四季度公司与广汽埃安、北汽新能源分别达成 Robotaxi 量产合作，单季营收达 2.59 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221466402475140"><strong>飞猪：清明假期主题乐园门票预订规模大增近 50%，租车自驾游人次增长 33%</strong></a></p><p>36 氪获悉，飞猪发布的《2025 清明假期出游风向标》显示，随着赏花踏青季节的到来，旅游市场日益火热。截至目前，飞猪平台上清明假期的国内机票、酒店预订量同比显著增长，国内租车服务的预订人次同比去年增长 33%，出境游火车票的预订人次更是大涨超 200%；近一周，平台上的主题乐园门票预订规模同比增长近 50%，竹海、草原、森林、景观步道等自然风景类景区的门票预订规模均同比增长超 100%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221477096770437"><strong>壳牌公司考虑部分或全部关闭其在欧洲的化工部门</strong></a></p><p>能源巨头壳牌公司将在未来一段时间对其全球所有化工部门进行评估，该公司在欧洲的各化工分支机构可能面临部分或全部关闭。据了解，目前在欧洲，壳牌在德国莱茵兰、荷兰莫尔迪克和英国莫斯莫兰运营大型化工综合体。壳牌公司表示，欧洲的「市场条件非常严峻」，能源成本、二氧化碳排放量和网络成本都很高。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221457710222212"><strong>贝莱德在欧洲推出首款比特币产品</strong></a></p><p>贝莱德已在欧洲推出其首款比特币交易所交易产品，此前该公司在美国推出的类似产品吸引了超过 500 亿美元的资金，此次推出新产品旨在满足新市场对加密货币投资敞口日益增长的需求。根据贝莱德的一个在线产品页面显示，这家全球最大的资产管理公司已推出了其 「安硕比特币交易所交易产品（iShares Bitcoin ETP）」，该产品注册地在瑞士，并在巴黎、阿姆斯特丹和法兰克福上市。路透社上个月曾报道过这一产品的推出计划。贝莱德拒绝置评。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221492565068937"><strong>印度要求三星及其高管支付 6.01 亿美元的补缴税款和罚款</strong></a></p><p>据媒体援引一项政府命令报道，印度已责令三星及其在该国的七名高管支付 6.01 亿美元的补缴税款和罚款，以弥补其逃避关键电信设备进口关税的行为。海关专员 Sonal Bajaj 在 1 月 8 日的命令中表示，三星「违反了」印度法律，并「明知且有意地向海关当局提交了虚假文件以获得通关许可」公司被勒令支付 446 亿卢比（5.2 亿美元），其中包括未缴纳的税款和 100% 的罚款高管面临 8100 万美元的罚款。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221488223390853"><strong>美国科技企业高管和外国领导人据悉敦促特朗普重新考虑 AI 芯片限制</strong></a></p><p>媒体报道称，美国科技企业高管和外国领导人敦促特朗普重新考虑对 AI 芯片的限制。据悉，英伟达和甲骨文正在推动全面废除 AI 扩散规则，阿联酋、以色列、印度是要求放宽规则的国家之一。公司需在 5 月 15 日前遵守全球 AI 限制。（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221498317180038"><strong>奇安投资完成新一期产业基金设立，继续布局深耕网信安全赛道</strong></a></p><p>日前，奇安（北京）投资管理有限公司宣布完成新一期人民币基金设立，首关规模 3 亿元，投资人包括专注于国产化安全应用的上市公司麒麟信安、长沙市科技成果转化天使投资引导基金、湖南湘江新区引导三号股权投资合伙企业以及基石出资人共青城孚迪投资等投资机构。此前，奇安投资已募集完成两支基金，目前在管基金规模近 20 亿，投资版图覆盖网络安全、数据安全、国产信创、人工智能等多个细分赛道。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221495358426248"><strong>vivo 成立机器人 Lab，携最新混合现实头显亮相博鳌</strong></a></p><p>36 氪获悉，3 月 25 日，博鳌亚洲论坛 2025 年年会于海南博鳌启幕，vivo 携蓝科技矩阵、vivo 混合现实头显、6G 领域等最新技术成果亮相博鳌会场。vivo 执行副总裁、首席运营官，vivo 中央研究院院长胡柏山透露，vivo 已经正式成立了机器人 Lab。依托于 vivo「蓝科技」在 AI 大模型与影像领域的十年深厚积累，叠加自研混合现实头显积累的实时空间计算能力，vivo 将会聚焦孵化机器人的「大脑」和「眼睛」，同时主攻消费级市场，研发个人和家庭场景的机器人产品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221444822142086"><strong>海信发布全球首台 4 合 1 热泵洗烘一体机</strong></a></p><p>36 氪获悉，海信发布全球首台 4 合 1 热泵洗烘一体机棉花糖 Ultra 全家筒。据介绍，该产品采用底部主机+顶部迷你机的分体式设计，可叠放、可拆分、可嵌入，最大化的适配家居全场景。同时，搭载 AI 大脑，可精准理解用户需求，分析衣物因素、用户诉求、环境数据，自动解析温度、洗涤、转速等参数，自动生成「洗涤模式+烘干+护理」一体化方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221458329357447"><strong>我国科学家研制出全球首款电池供电的可穿戴经颅磁刺激设备</strong></a></p><p>从中国科学院自动化研究所获悉，该所脑网络组与脑机接口北京市重点实验室近日成功研发出全球首款电池供电的可穿戴阈上重复经颅磁刺激设备（rTMS），相关成果已发表在国际学术期刊《自然·通讯》上。论文的共同第一作者、中国科学院自动化研究所副研究员戚自辉介绍，这台设备重量小于 3 公斤，性能却与商用大型设备相当，为 rTMS 技术在家庭、社区及自由行动中的全场景应用提供了新可能。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221487244610433"><strong>小鹏规划了 5 款增程车，包含轿车和 SUV</strong></a></p><p>小鹏汽车开始全面拥抱增程。36 氪独家获悉，小鹏汽车目前至少规划了 5 款增程车型，包含轿车与 SUV。「相当于 P7 和 G6 都会有增程版型。」「首款增程车型将是基于 X9 开发而来，在今年下半年量产，E、F、H 等平台都有增程车型，放在明年及后年，未来小鹏绝大多数新车都将采取增程和纯电双动力模式。」知情人士称。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221524013337729"><strong>郭树清：持续推进基本养老保险扩面提质增效</strong></a></p><p>中国人民银行原党委书记、原中国银行保险监督管理委员会主席郭树清在博鳌亚洲论坛 2025 年年会「人口老龄化与养老金改革」分论坛上表示，持续推进基本养老保险扩面提质增效。目前居民养老保险缴费缴存仍较低，应调动各方积极性解决养老问题。提高投资回报率，可设立专业机构投资养老金。（中证报）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221464535698562"><strong>木头姐坚定看好特斯拉，预计其股价将达 2600 美元</strong></a></p><p>凯茜・伍德（Cathie Wood）旗下的方舟投资管理有限责任公司（Ark Investment Management LLC）依然看好特斯拉公司，并预计该公司股价将在五年内达到 2600 美元，这几乎是其当前股价的 10 倍。伍德在接受采访时表示，在这五年时间里，特斯拉的机器人出租车业务将占其公司价值的 90%。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221508832267395"><strong>力拓集团 CEO 石道成：全球锂年需求量未来或增至 400 万-500 万吨</strong></a></p><p>力拓集团 CEO 石道成表示，全球锂年需求量未来或增至 400 万-500 万吨。尽管当前锂价低，但力拓仍加大锂业布局。今年 3 月 7 日，力拓正式宣布已完成以 67 亿美元收购阿卡迪姆锂业股份有限公司的交易。阿卡迪姆锂业将更名为力拓锂业，并将整合力拓旗下 Rincon 锂项目。（财联社）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221384467581829"><strong>商务部：将组织摸排外贸企业内销需求，建立重点外贸优品企业名单</strong></a></p><p>3 月 25 日，商务部市场体系建设司副司长李维正在记者提问时表示，通过高品质外贸商品创造消费需求是扩大国内消费的重要方面之一，今年商务部将继续以「外贸优品中华行」活动为引领，扩大外贸优品消费。李维正介绍，助力稳外贸、扩消费主要有四方面的重点工作：一是畅通外贸优品内销渠道，搭建外贸企业扩内销平台。二是加大外贸优品消费支持。三是培育外贸优品消费品牌，摸排外贸企业内销需求，建立重点外贸优品企业名单。四是推动内外标准认证衔接。（证券时报）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国内冰箱市场仍有增量，美的发布「最薄」餐边柜冰箱、瞄准中高端人群</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221203726502784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 18:04:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>冰箱作为传统白电领域的大型家电，在过去一段时间里，其产品设计与功能形态已进入高度成熟的阶段。但近年来，整个行业发展出现了两大明显趋势。</p><p>首先是高端化。如今用户并不满足于冰箱基本的保鲜与冷藏需求，对其高端化的追求涵盖诸多维度，比如外观上期望冰箱能更好地融入家居风格、实现无缝嵌入的安装效果，提供更多智能化的功能，包括用 AI 管理冰箱保鲜、手机 APP 远程控制、智能识别食材种类、自动调节温度湿度等等。</p><p>相较早前以 4000-5000 元价位的中低端产品占主导，冰箱市场的价格天花板也正在被打破。例如美的旗下高端旗舰产品、售价可达 5 万元，国内冰箱市场高端化趋势极为明显。</p><p>其二是场景化与细分化。从具体场景视角出发，关注使用者、使用位置及用途，如何让冰箱用于满足具体需求。例如面向年轻群体烹饪频率降低、社交需求增加的特性，冰箱功能从单纯食材存储向休闲娱乐、交互场景延伸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,754" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_1c0ed939bf86459e80470668057d9ee0@6022551_oswg112496oswg1000oswg754_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐边柜冰箱</p><p>近日，美的发布了全球首款餐边柜冰箱，其厚度仅 45 厘米、容量可达到 427 升，是当前全球机身最薄的冰箱。</p><p>对比普遍厚度在 60 厘米以上的传统冰箱，这款冰箱专为餐边柜设计，机身厚度与标准餐边柜深度一致，可实现无缝嵌入，解决了此前传统冰箱占用空间大、柜体凸出不美观等问题。</p><p>这款餐边柜冰箱首创了「左即食、右烹饪」的分储格局，左区可以放置即食饮品、零食，并配备有三折叠搁架，以灵活存放大小高矮不一的物品、例如瓶罐；右区则用于生鲜食材存储，搭载了独立温控系统保证新鲜度，通过精细化分区收纳提升摆放的灵活度，将冰箱从厨房场景「迁移」至客餐厅场景，可以满足年轻用户对冰箱兼具实用性与美观性的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3182,2121" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_7ab3e58549c0405c999f3f1d36bdb09a@6022551_oswg3026815oswg3182oswg2121_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐边柜冰箱发布会现场</p><p>美的冰箱事业部首席产品专家赵国尧告诉 36 氪，「当下中国冰箱市场正处于发展的黄金阶段，从长期发展来看，国内市场仍有增量产生，其主要体现在产品结构的优化升级、以及对细分场景需求的精准满足两方面。」</p><p>赵国尧指出，过去冰箱市场以外资品牌为主导，但近年来，外资品牌在该领域的投入力度反而不及国内品牌，包括美的在内的中国家电厂商均推出有多种规格产品。</p><p>中国家庭对家居一体化的要求日益提高，在品位、外观及用户体验等方面的诉求愈发强烈，国内家电市场中，高端产品的发展成效显著。比如嵌入式冰箱领域，中国纯平嵌式冰箱发展仅三四年时间，但其市场占比已迅速提升，接近甚至超过三分之一。</p><p>「这种快速变化在以往的发展周期中是难以实现的，核心原因还是用户需求的转变。」赵国尧说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_02971b9513354ca19375c2c0e763affb@6022551_oswg82787oswg1000oswg609_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐边柜冰箱</p><p>以高端品牌 COLMO 为例，COLMO 冰箱支持-40℃深冷功能，可用于保存高端食材、尤其在深海鱼的保存方面有显著优势，吸引了不少喜爱三文鱼的用户购买；用户将整鱼放入后，可实际体验到食材在长时间保存后仍能保持刚购入时的新鲜状态。</p><p>根据不同用户画像的差异化需求，依据不同细分情况，美的也推出了与之对应的产品系列。比如面向上海等一线城市中住房空间有限的用户，高端线品牌主打小体积、高容量产品；针对有「大储」需求的用户，美的冰箱系列中的最大容量可达 750 升，以满足多家庭式的大量存储需要。</p><p>其次，对同类型客户存在的个性化定制需求，以面板颜色为例，考虑到不同家居环境的搭配需求，美的目前多个系列产品均支持不同颜色定制。</p><p>未来，COLMO 也将进一步强化高端定制服务，除可以更换面板外，涉及内部的配置，如空间配件、保鲜功能等都可实现个性化选择。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月食品生鲜好物 TOP，提前吃出春天的味道｜世研消费指数产品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221478544854152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:51:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_dc5086ecffd049b49d143734c81cd239@5345065_oswg530375oswg1242oswg1794_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，大希地家用牛排整切 10 片装、云南版纳现摘妃子笑荔枝 4 斤装和佳沛新西兰阳光金奇异果礼盒分别以 1.65、1.62、1.24 的综合热度指数位列榜单前三。</p><h2><strong>健康与生鲜品牌以精细成分切人群，精准健康需求驱动产品创新</strong></h2><p>从榜单来看，健康食品与生鲜在销售呈现高热度，品牌通过低糖、高营养、天然化产品满足银发族、健身党等细分人群需求。其中燕之屋鲜炖燕窝低糖款套餐主打「科学炖煮+低糖配方」，契合都市女性抗衰养生需求，其推出的「7.28 倍小分子燕窝蛋白」系列，提升优质蛋白营养小分子的吸收，进一步强化精准营养定位。佳沛新西兰阳光金奇异果凭借高维生素 C 含量和抗氧化功能，成为健身人群的「天然补剂」，品牌联合 Keep 推出「运动营养计划」，深化健康场景绑定。</p><p>云南妃子笑荔枝以「现摘直发」「地域限定」为卖点，通过直播间「产地溯源」营销激发尝鲜热情，契合消费者对「新鲜直达」的极致追求。宜品益安睡眠纯羊奶粉针对银发族睡眠与骨骼健康需求，采用低敏配方，并通过「社区健康讲座」触达目标用户，体现细分市场渗透策略。</p><h2><strong>用户从功能满足转向情感创新体验，品牌向「精品便捷」方向升级</strong></h2><p>从细分维度来看，2 月份高端酒类、地域特色生鲜、节日 IP 食品热度居高不下，反映消费者愿为情感体验与品质溢价买单。</p><p>其中，休闲食品与冲调饮品则围绕场景体验创新，以社交分享、情感共鸣、便捷健康为核心。瑞幸元气弹咖啡借势「早 C 晚 A」潮流，推出「办公室咖啡角」联名活动，将速溶产品融入职场社交场景，将速溶咖啡转化为年轻人追逐潮流的符号。三顿半品牌面对现磨咖啡低价策略的市场挤压，则主打精品速溶咖啡，突出「冷萃提取和智能冻干」工艺，以及在包装采用彩色数字小罐设计等，精准切入职场精致人群的「口粮咖啡」需求。</p><p>此外，榜单中以酒类和节日食品呈现高热度，茅台飞天白酒与五粮液第八代普五占据酒类头部，销售热度排名位于前列，品牌通过原箱装设计、文化 IP 绑定等凸显收藏与礼品属性，将高端消费与传统文化绑定，满足商务宴请与投资需求。节日食品如思念柿柿如意汤圆以「柿柿如意」谐音梗与国风包装，同时推出了龙井茶和榴莲果肉等创新口味，抢占春节、元宵节情感消费红利，体现 IP 化产品设计对传统品类的激活作用。</p><h2><strong>榜单说明</strong></h2><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_5adcaddd50564836b2f16fc183928bec@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜小鹏规划了 5 款增程车，包含轿车和 SUV</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3220065896860546?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:45:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;韩永昌&nbsp;</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;张博文，杨轩 &nbsp;&nbsp;</p><p>小鹏汽车开始全面拥抱增程。</p><p>36 氪独家获悉，小鹏汽车目前至少规划了 5 款增程车型，包含轿车与 SUV。「相当于 P7 和 G6 都会有增程版型。」</p><p>「首款增程车型将是基于 X9 开发而来，在今年下半年量产，E、F、H 等平台都有增程车型，放在明年及后年，未来小鹏绝大多数新车都将采取增程和纯电双动力模式。」知情人士称。</p><p>对于增程车型的规划，小鹏的决策也是一波三折。36 氪了解到，早在 2022 年末，该公司内部讨论战略转型时，就存在两个方向，一是做低价，二是转向其他动力形式。但小鹏最终选择了低价方向。这就是如今的 MONA。</p><p>彼时增程市场也并不稳定，理想全年销量只有约 13 万辆，新势力年销量冠军仍是哪吒，市场前景并不明朗。</p><p>但到了 2024 年，增程市场已经全面开花，理想、问界、零跑等车企不断验证着增程车型的市场竞争力，做增程已经是箭在弦上。</p><p>除了特斯拉与蔚来，几乎所有纯电车企都有增程产品的规划，小鹏自然不甘落后，也重新把曾经放弃的增程路线提上日程。</p><p>「后来发现，转型不是主动选择，而是整体市场的方向所在。」这也是如今小鹏大力规划增程车型的原因。</p><p>于是，小鹏在 2024 年 11 月份官宣了增程的计划，发布了鲲鹏电动体系，但新车的具体车型、定价以及量产时间，并未官方披露。</p><p>据介绍，鲲鹏电动体系中的增程车型，最大的亮点是搭载 800V 平台，具备 5C 超充能力，纯电续航可以做到超过 400 公里。</p><p>这样的能力与宁德时代发布的骁遥增混电池如出一辙，也是在市场激烈竞争之下，未来增程车型都要必备的能力。</p><p>在增程车型密集上市之前，小鹏已经凭借低价路线重新坐回新势力第一把交椅。</p><p>2024 年下半年，小鹏推出了 11.98 万元起的 MONA M03，以及 18.68 万元起的新车 P7+，这两款车型在市场上迅速走红，尤其是 MONA M03，今年 2 月几乎占据小鹏超 3 万月销量的一半。</p><p>凭借这两款车型的爆火，2024 年四季度，小鹏售出了 9.15 万辆汽车，营收 161.1 亿元，销量比三季度 4.65 万辆增长 96.6%。</p><p>2024 年全年，小鹏卖出了约 19 万辆车，营收 408.7 亿元，同比增长 33.2%，亏损 57.9 亿元，同比收窄 44%。小鹏汽车董事长、CEO 何小鹏在财报电话会上表示，预计将在 2025 年四季度实现盈利。</p><p>在交出上市以来最强财报之前，小鹏最新款 G6 与 G9 也正式上市，前者上市 7 分钟斩获 5000 台大定订单， 后者则 45 分钟大定突破 3000 台。</p><p>接连的爆单让小鹏一时风头无两，即便是「目中无人」的理想，在如今的小鹏面前也被迫低调。</p><p>但小鹏并不能放松警惕，在汽车行业如今烈火烹油般的竞争局势中，每一款新车的生命周期都在无限压缩。</p><p>以小鹏 MONA M03 为例，这款针对年轻消费者的纯电 A 级轿车，以颜值与智驾为特点，切中了电动汽车市场的空白区间，是小鹏如今的销量支柱。其竞争对手越来越多，也越来越强。</p><p>去年紧随 M03 上市的埃安 RT 全面对标 M03，价格区间几乎完全一致，上市两月销量近 3 万，在小鹏手中抢走了不少订单。前不久，比亚迪秦 L EV 也正式上市，这款车在发布会上无数次提及「为年轻人造」，也是对标 M03 而生。</p><p>秦 L EV 标配了冰箱彩电大沙发，智驾配置比 M03 还要高，再加上比亚迪优秀的成本控制能力，这款车的价格为 11.98-13.98 万元，而 M03 的售价区间是 11.98-15.58 万元。</p><p>比亚迪向来信奉双车战略，秦 L EV 之后，还有海豹 06 EV 即将上市，多重冲击之下，小鹏 MONA M03 难免被抢走不少市场份额。</p><p>机会窗口总是稍纵即逝，如果不能抓住订单爆发期迅速交车，只会被竞争对手分走更多的市场份额。这又是小鹏的短板所在。小鹏一直存在的产能问题，到如今仍未妥善解决。</p><p>MONA M03 爆单后出现的「交付难」问题，在如今新款 G6 上再次若隐若现。何小鹏近期在微博发文称：因为供应链的原因我们首月产量非常紧张，目前我也正在努力地想办法解决，力争不负大家的喜爱。</p><p>近两年来，小鹏老款 G6，X9，M03，以及刚刚上市的新款 G6，都有过不同程度的产能问题。随着时间延长，如果错过了最初的订单热度，很难保证销量有稳定增长。毕竟，如 P7+、新款 G6、G9 等爆款车型，细分区间内的竞争过于激烈。</p><p>因此，小鹏也需要持续的爆款，而不是单一爆款。</p><p>MONA M03、P7+、新款 G6 等纯电产品固然强大，但除了特斯拉、小米以外，其余品牌的纯电车型的销量终归有限，在中国市场，增程车型已经成为长期的销量和利润来源，已经有多个品牌数次验证了这一点。</p><p>这也是为什么小鹏对增程车型规划如此之多的原因。毕竟，在汽车产业这场无限战争中，暂时的销量狂欢从不是终点，持续的造血能力才是活下去的底气。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 游戏化创作，为泛家居电商提供升级，「绘一科技」完成数千万元 A 轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221346203126659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:11:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 刘崇江</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>36 氪获悉，绘一科技已完成数千万元 A 轮融资。本轮融资由灵动基金领投。此次融资将用于产品迭代和市场拓展。</p><p>绘一科技成立于 2018 年，是一家以生活美学为核心的大数据智能科技公司，依托于 AI、大数据、云计算和区块链，以核心产品「来绘」数字产业化为抓手，驱动泛家居行业产业数字化升级。</p><p>创始人兼 CEO 雷赫告诉 36 氪，「来绘」是绘一科技打造的 AI 驱动型 3D 写实风格的美学创意平台，通过空间实时生成、智能建模与拆分、图像渲染与超分、虚拟数字人等技术，最终实现让用户以「装修游戏+美学社交」形式来实践虚拟空间创作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,2040" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8b7db422021846a480771b8ff6adda71@6192969_oswg2037236oswg4590oswg2040_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">用户在「来绘」创作的作品</p><p>在实机演示中，36 氪看到，用户不仅可以参与设计挑战、多人共创、家园创作等玩法，还能获得现实软装搭配灵感与商品购买服务。在这里，用户不仅可以对首页中喜欢的作品进行多次创作，还可以对场景素材进行自定义设置。例如，在客厅的场景中，用户不仅可以自由地选择沙发、茶几等家具素材，甚至还能在已选择素材的基础之上，对细节进行编辑，如沙发的皮料、纹理、颜色。而且，用户在此过程中所需的一切素材，几乎都是由 AI 设计并建模生成的。就连用户使用的场景模版，大部分也都是这样被创造出来的。</p><p>此外，「来绘」还满足了用户对于社交的需求。例如，用户在完成了上述的创作过程之后，还可以将自己的作品发布在社区，由其他用户来进行投票，并由票数来决定将获得的奖励。</p><p>而除了单人创作模式之外，「来绘」也支持多人创作，用户通过邀约、匹配等多种形式，与其他用户进行共创，可以一边聊天、一边创作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_73fbd4eb110845b295995070234d44f4@6192969_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「来绘」单人创作界面</p><p>值得注意的是，「来绘」从严格意义上来讲，目前在国内还没有对标的竞品；即便纵观国外畅销的相似产品「Redecor」和「Design home」，「来绘」也有着自己的独特之处。例如，「Redecor」和「Design home」只采用了 2D 的内容形式，而「来绘」则采用了 2D/3D 的内容形式。因此，从画面的真实度来看，「来绘」比上述两款产品对现实的还原更为逼真，尤其是对不同材质细节的还原、以及对画面光影的细腻表现。</p><p>在其他方面，「来绘」的表现也比「Redecor」和「Design home」更为丰富。例如，上述两款国外的产品也并不具备「多人创作功能」和「编辑素材细节」等其它的功能体验。</p><p>综上，通过游戏化工具、美学社交与游戏电商，「来绘」正朝着成为泛家居领域下的 3D 版「小红书」这一目标越来越近。那么，「来绘」又是如何实现这些体验的呢？</p><p>从技术层面剖析，「来绘」已成功自研具备低成本、高并发特性的图像生成与超分技术，以及视频流实时渲染技术。同时，凭借最新的&nbsp;3D 高斯算法、神经辐射场、diffusion 生成算法等实时 3D 技术，为三维业务场景赋能，涵盖空间构建、智能布局、模型生成、通道拆分、材质生成与美化等多个领域。</p><p>此外，通过运用大模型的&nbsp;RAG 定制化增强方法，「来绘」也实现了虚拟数字人业务的应用落地。例如，虚拟人物不仅可以和用户一起进行空间创作，还能陪用户进行实时的沟通，建立情感交流。这种「AI 陪伴」的创作模式，也是「来绘」的一大亮点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8cde7c35368d48429a045dc8d7ee4f94@6192969_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「来绘」双人创作界面</p><p>从家具市场角度来看，虽然目前&nbsp;80% 的成交场景都是在线下，但线上每年的销售额其实都在增加。越来越多的年轻人在线上去买一些泛家居类的物品，例如说懒人沙发、抱枕、地毯等。据悉，这种线上交易在国外已经达到了一个较高的水平，但在国内的渗透率只有 17%。「来绘」未来所瞄准的，正是高速增长的线上泛家居的市场。</p><p>从商业模式上来看，雷赫并不把「绘一」看作是游戏公司或家具公司：「我们是一家以生活美学为核心的 AI 数据公司，本质上是通过数据去赚钱的。一方面，我们通过数据向用户提供平台增值服务，另一方面，我们通过数据去打造泛家居的爆款实物。未来用户在「来绘」使用的素材都将支持实物购买，可以在应用内购买或者链接到第三方平台。」</p><p>目前，「来绘」推出了「会员」与「素材主题包」两种不同的付费方案，用户可以根据自己的需要进行选择，从而完成更加丰富的创作。而且，从雷赫给 36 氪展示的数据可以看出，「来绘」付费用户在 30 天内的留存率是 84.54%，在 60 天内的留存率是 45.5%，在 90 天内的留存率是 31.22%——相比于 25%、18%、12% 的市场基准线，「来绘」在用户粘性方面有着很好的表现：「我们付费留存特别高，而且付费用户每天的平均在线时长也超过了 70 分钟。」</p><p>雷赫还表示，现阶段「来绘」的产品仍然还在不断打磨过程中：「我们实际上才完成了 60%，很多创新的功能和新奇体验还没有上。在未来，我们会持续深耕产品，把用户的体验做到极致。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜全新 MINI Cooper Cabrio 燃油敞篷车即将到店，JCW Cabrio 首入中国市场。</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221286240783495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 14:59:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷车及其 John Cooper Works（JCW）性能版正式登陆中国市场，现车即将陆续到店。作为国内 4 米以下唯一的进口燃油敞篷车型，MINI Cooper Cabrio 诠释了 MINI 品牌自由、开放、多元的精神内核，将趣味性、时尚感和卓越性能融为一体。特别值得一提的是，高性能版本 MINI JCW Cabrio 首次引入中国市场，以激情的卡丁车式驾驶体验回馈中国粉丝的热切期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1976,1150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_50ff9ed5aae44165b4eeb0023c6627ad@6167988_oswg2403076oswg1976oswg1150_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷车</p><p>此次敞篷版与 JCW 性能版的首次联袂登场，将为中国 MINI 爱好者带来前所未有的驾控体验。</p><h2>经典敞篷，安全再升级</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1962,1206" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_ed9791f97f0a47fea5f789f270408e32@6167988_oswg386909oswg1962oswg1206_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI JCW Cooper Cabrio 敞篷车</p><p>作为 66 年经典品牌的代表车型，MINI Cooper Cabrio 历经半个世纪迭代，以 「Always open」 理念成为欧洲同级最畅销敞篷车。新车搭载全自动织物软顶，支持两种开启模式：时速 30km/h 以下 18 秒即可完全敞篷，关闭仅需 15 秒；软顶天窗可在任意车速下开启 40cm，兼顾 「E 人」 的高速敞篷需求与 「I 人」 的私享空间。安全配置方面，后排集成防翻滚保护系统（检测到风险瞬时启动），并通过底盘增重、车门三重加强筋结构强化车身刚性。此外，可选装挡风板减少风噪，实现 「只要风景，不要喧嚣」 的敞篷体验。</p><h2>承袭经典燃油版设计</h2><p>新车诞生于英国牛津工厂，承袭经典燃油版设计语言，3878mm 紧凑车身以 「二八原则」 呈现小车身大空间比例，蚌式引擎盖、圆形车灯等标志性元素诠释纯粹英伦血统。车内以座椅打孔 「M」 图案、中央储物区等细节强化品牌辨识度，下翻尾门兼具实用与美学功能，可扩展为游艇式尾凳，配合软顶折叠系统实现 160-215L 灵活储物空间。CMF 设计延续品牌创意精髓，提供 11 种车身配色及标志性三段式撞色方案，全系标配灰色米字旗软顶（开启后仍可见图案），与米字旗尾灯形成视觉呼应。首批 30 辆上市特别版车型更以星尘灰限定白色座椅，打造专属 「高光」 配置，将 MINI 的自由精神与个性表达推向新高度。</p><h2>保留「卡丁车般的驾驶乐趣」</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2190,1342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_4ef6451c4ebf4bcea10b1a0d61ebc5c6@6167988_oswg2599566oswg2190oswg1342_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷车</p><p>传承 65 年赛车血统，全新 MINI Cooper Cabrio 以 「卡丁车般的驾驶乐趣」 为核心，搭载宝马集团 B48 四缸发动机（150kW/204 马力，300N・m），实现 6.9 秒破百与 230km/h 极速。其 「四轮四角」 底盘搭配 F1 同源防倾杆，配合低重心坐姿与 5.4 米转弯半径，带来人车合一的操控体验。第九代横向动力学管理系统（集成 DSCi 与 ARB）及智能驾驶辅助功能（盲区预警、循迹泊车等），兼顾激烈驾驶的精准性与日常使用的安全性。</p><h2><strong>JCW Cabrio 性能进阶</strong><br>&nbsp;</h2><p>作为首次引入中国市场的高性能版本，MINI JCW Cabrio 搭载 BMW M 技术优化的 2.0T 发动机（170kW/231 马力，380N・m），匹配运动型双离合变速箱，6.4 秒破百。专属调校的悬架系统、辣椒红刹车卡钳及方向盘换挡拨片，将赛道基因注入敞篷车型，实现 「从车主到车手」 的即刻切换。</p><p>全新 MINI Cooper Cabrio 传承 65 年赛道精神，其 JCW 版本以纽博格林 24 小时耐力赛冠军原型车技术为基底，搭载 F1 同源中置单出排气与专属运动套件，以赛道级声浪与空气动力学设计致敬蒙特卡洛传奇。车内配备行业首个 240mm 圆形 OLED 中控屏及双向投影技术，通过智能助理 Spike 与 7 种个性化体验模式，将驾驶乐趣与数字交互深度融合。作为 「生活玩家的态度宣言」，其敞篷设计支持用户自定义墙纸，以天空为幕布展现个性；现车已陆续到店，续写 MINI「有趣、有型、有实力」 的时代传奇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里投资的 AR 公司，倒在 AI 眼镜风口 | 智能涌现独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221241859034248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 13:42:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王方玉、苏建勋</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>2024 年 10 月，一档骑行真人秀节目《骑时刚刚好》的片尾，明星江映蓉向观众热情地推荐一款名为「QIDI Vida」的 AR 眼镜，她在节目的骑行场景中几乎全程佩戴。</p><p>「如果你想要（骑行）特别酷的话，可以选择 QIDI 智能眼镜，它不仅可以看到心率，同时可以视频、拍照片、对讲、通话等等功能。」江映蓉在节目里兴奋地介绍。</p><p>「QIDI Vida」出自一家初创 AR 眼镜公司——「奇点临近」，看上去，这家创业公司蒸蒸日上，不仅产品功能齐全，已实现量产，还懂得借助明星来营销新品类——他们还签下了江映蓉作为品牌大使。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_81871d93a6b84e68b77f3199a85ea1d2@594936739_oswg53200oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：奇点临近官方公众号</p><p>可如同张爱玲笔下华美的袍子，在看似热闹的明星代言背后，<strong>「奇点临近」的财务状况在当时已十分紧张。一位前员工告诉《智能涌现》，综艺播出的时候，负责投放、明星合作的品牌部已被整体裁撤，后续的营销工作也戛然而止</strong>。</p><p>「其实 QIDI Vida 这款产品量产出来的时候，公司账上已经没有多少钱了。」另一位奇点临近的前员工对《智能涌现》指出。此后，「奇点临近」的财务危机持续发酵。2024 年末，有员工在社交网络发布被公司欠薪的消息。</p><p>《智能涌现》独家获悉，「奇点临近」在 2024 年末陷入经营困难后，目前业务已无法正常开展。多位接近该公司的人士告诉我们，公司在巅峰时期员工数接近百人，目前只剩下包括创始人在内的寥寥几名员工协助善后。</p><p>爱企查平台显示，奇点临近技术（上海）有限公司于 2025 年 1 月被法院列为被执行人。2 月 18 日，公司创始人张慧敏被法院限制高消费。</p><p>在 AR 眼镜行业，奇点临近曾是被寄予厚望的明星企业。</p><p>公司官方网站显示，奇点临近创始人张慧敏是「华为手机第一位首席科学家、第一位首席架构师」。其投资方则包括了愉悦资本、经纬创投、华映资本、阿里巴巴等知名机构。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_061e8e3f88b14a419c1d6a21a5d258f9@594936739_oswg131017oswg1080oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奇点临近官网对创始团队的介绍 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;来源：公司官网</p><p>AR 眼镜肇兴于 2015 年，此后的数年里行业几经沉浮，堪称「尸山血海」，不少玩家先后倒下已不算新鲜。</p><p>不过，奇点临近成立于 2021 年末，实则赶上了 AR 眼镜爆发的小高潮，从当年开始，全球 AR 眼镜销量持续高增长，不少厂商诸如 Xreal、雷鸟创新、VITURE 都是借助这股东风实现了早期的 PMF（产品市场匹配度）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_cc000aa9a84b430c8ff870d8b169ec79@594936739_oswg54712oswg1080oswg643_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球 AR 眼镜历年销量统计 &nbsp; &nbsp; &nbsp;来源：《智能涌现》制图</p><p>遗憾的是，自入局后，<strong>奇点临近在产品定义、技术路线选择、预算管理等多方面出现问题，最终陷入困顿之中</strong>。</p><h3><strong>To B / To C ,两次产品定义的失败</strong></h3><p>尽管赞助了综艺，签约了江映蓉作为代言人，但 QIDI Vida 的最终销量堪称惨淡。</p><p>天猫、京东平台的数据显示，截至目前，两个平台的官方旗舰店中，3879 元起售的<strong>QIDI Vida，合计销量仅有数百台的规模</strong>。</p><p>作为一款瞄准「骑行」的智能运动眼镜，QIDI Vida 有着明确的目标人群和场景定位，其号称「一镜在手，6 项骑行设备全有」：运动手表、骑行码表、运动拍摄相机、对讲机、运动耳机、运动眼镜。但最终呈现的效果却并不如人意。</p><p>在小红书等社交媒体中，QIDI Vida 遭到不少消费者差评，问题包括「在黑暗场景有大灰屏感觉，完全无法使用」，「不支持速度和导航的常驻显示，使用者要不断呼叫眼镜亮屏」，「鬼影问题严重」，「音质聊胜于无」，「软件有莫名 bug，GPS 有时报错」等。</p><p><strong>在奇点临近内部员工的视角，产品定义是更核心的问题。「骑行场景？你不觉得这是个伪需求吗。」</strong>一位前员工反问我们，「骑行速度很快，如果产品出了问题，会对用户产生很大的安全隐患。」</p><p>令我们讶异的是，产品定义的误判，甚至不是第一次在奇点临近发生，其首款 AR 眼镜 QIDI ONE，同样因为产品定义不清晰导致销量惨淡。</p><p>QIDI ONE 面向 B 端市场，试图切入物流快递和安防等 B 端场景，例如用 AR 眼镜取代快递分拣员的 PDA 设备，以提高作业效率。</p><p>一位奇点临近的前员工对《智能涌现》谈到，在实际落地探索中，QIDI ONE 与该场景兼容度很低，没能撬动 B 端的大订单——<strong>QIDI ONE 重达 80 克左右，不适合工人长时间佩戴；配备的算力、摄像头、屏幕均是耗电大户，导致续航时间短，不支持长时间作业。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_b60908ff4bc7495a89a2bdcd6ad1f629@594936739_oswg59329oswg1080oswg383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△奇点临近发展里程碑事件 &nbsp; 来源:公司官网</p><p>覆盘奇点临近的困境，我们发现<strong>更核心的原因，是产品定义失误背后，创始团队在技术路线上的错误决策</strong>。</p><p>技术方案对于 AR 眼镜的最终形态有着决定性的影响，目前行业有两条主流的方案：</p><p>一个是成熟的 Birdbath（简称 BB）方案。BB 方案比较厚重，且镜框体积较大，镜片前配有一块单独屏幕。受限于此，AR 眼镜通常被设计成分体式，需要用数据线外接手机、Switch 等算力设备。</p><p>另一条是更先锋的光波导方案。光波导方案更轻更薄，外观接近普通眼镜，因而更容易实现无线一体式设计，更加符合大众期待中未来 AR 眼镜的形态。</p><p>两方比较，<strong>奇点临近选择了更激进的全彩光波导。「这是合伙人的集体决策。」</strong>上述员工对《智能涌现》表示。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_eccc2492a6dd48a38bcee66cec3f84db@594936739_oswg473953oswg1080oswg804_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">QIDI Vida 眼镜 &nbsp; &nbsp;来源：奇点临近微信公众号</p><p>光波导技术方案至今尚未完全成熟，成本本就居高不下，而奇点临近对于产品的定义更加激进。QIDI ONE 采用了全彩双目显示，同时分辨率高达 1280*720，而同类型竞品雷鸟 X2 分辨率只有 640*480，魅族 StarV Air2 则只有单色显示。</p><p><strong>但追求极致的代价是沉重的，市场从来不为单纯的技术进步买单</strong>——高分辨率的全彩双目光波导显示方案再加上拍照功能，严重影响到重量和续航，同时拉高了成本。消费者虽然觉得很新颖，但却很难长时间佩戴，也容易被高售价劝退。</p><p>最终，由于没有像样的销量和现金流入，奇点临近逐渐资金紧张，难以维持经营。</p><p>「决策层的想法很技术理想主义，推出的产品也可圈可点，但先锋的新技术不应该是创业公司来探路，代价真的承担不起。」 一位前员工对《智能涌现》感叹道。</p><p>《智能涌现》了解到，2023 年拿到阿里巴巴投资后，奇点临近曾尝试在 2024 年进行融资，但最终未能成功。</p><h3><strong>奇点的启示：既要仰望星空，也要脚踏实地</strong></h3><p>「AI 眼镜，是不是一定需要屏幕？」</p><p>2023 年 10 月上市以来，Ray-Ban Meta 累计售出超过 200 万副，<strong>在短时间内就超过了 AR 眼镜数年取得的成绩</strong>。这激发了不少 AR 眼镜厂商对于智能眼镜产品定义的反思。</p><p>AR 眼镜属于上一个 XR 和元宇宙风口的故事，为了更好的沉浸感和体验，行业总认为需要一块参数更好、价格更高的屏幕，可 Ray-Ban Meta 反其道行之，完全砍掉了屏幕，重点打磨拍照功能，反而打动了更多消费者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_2dfe2de5911e4f76b457b9ed6e37b408@594936739_oswg48502oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-Ban Meta &nbsp;来源：视觉中国</p><p>「<strong>奇点临近和 Meta 的产品思路，其实是一个很鲜明的对照</strong>。」&nbsp;一位长期关注智能硬件的投资人对《智能涌现》评价道。</p><p>QIDI 希望用一台 All in One 的设备搞定一切，既要拍照，又要显示好，还要打电话，但最终的结果是售价高昂，体验不好。Meta 的思路则是「做减法」，把定义的少数功能做好做透，同时售价不高，会让用户觉得物有所值。</p><p>以奇点临近为代表的厂商的探索失败，揭示了智能眼镜产品在现有技术条件，仍然存在着「<strong>不可能三角」 ——成本、重量、功能无法兼得</strong>。如果以理想中智能眼镜的终极形态来定义产品，结果就是把昂贵的「半成品」扔给市场。</p><p>举例来说，目前最简单的 AI 音频眼镜续航时长可达 10 多个小时，眼镜可以做到非常轻薄；但加入摄像头功能变身为 AI 拍照眼镜后，功耗将大幅增加，续航时长也缩短至 4 小时左右，重量也提升至 40 克以上，消费者会感到续航短，佩戴也不舒适。</p><p>而在供应链上，复杂的产品定义也导致奇点临近良率较差。其前员工告诉《智能涌现》，奇点临近 QIDI Vida 的良品率仅有 25%，<strong>「又要全彩、又要清晰、又要轻薄、又要续航 8 小时，供应链根本做不到。」</strong></p><p>当然，这并不意味着智能眼镜厂商要放弃关注和研发新技术。</p><p>从终局的角度来看，<strong>当 AR 眼镜越来越轻，AI 眼镜功能越来越多，两者将会融合成为新一代的多模态设备</strong>——这是目前 AR 眼镜行业头部厂商，如 Xreal、雷鸟创新和 VITURE 等一致的共识。这就要求智能眼镜厂商对于新技术保持长期的关注和投入。</p><p>但另一方面，<strong>市场从来不为单纯的技术进步买单，只会为最终产品的体验买单。</strong>这要求眼镜厂商们在定义产品时注重真实需求和用户体验，<strong>如果强行把昂贵的「半成品」扔给市场，市场会给予你一记响亮的耳光。</strong></p><p>对此，雷鸟创新创始人兼 CEO 李宏伟曾在去年 10 月的秋季新品发布会上做过一个形象的比喻：智能眼镜行业「不应该只有仰望星空，而没有脚踏实地。」</p><p><strong>「如果用手机来做类比，目前 AI 眼镜还处于功能机时代</strong>，具备里程碑意义的 iPhone 4 时刻还没到。但这并不妨碍功能机产品的热卖。AI 眼镜品牌需要做的是，在每一个重要的技术阶段重新找一次 PMF，直至真正全能的智能眼镜具备可行性。」 上述智能硬件投资人对《智能涌现》表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「2025 世界机器人大赛-首届具身智能，机器人运动会」新闻发布会在无锡召开</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221239416146824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 13:38:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>新绿初染，春意渐浓。3 月 24 日下午，「2025 世界机器人大赛—首届具身智能机器人运动会」新闻发布会在无锡召开，世界机器人大赛组委会秘书长李洋，无锡市惠山国有投资控股集团有限公司董事长刘峰出席发布会，介绍有关情况并答记者问。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,781" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_3293c95fdb6e4ff999d19402f2cb2f03@848520502_oswg1376070oswg1269oswg781_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「2025 世界机器人大赛—首届具身智能机器人运动会」新闻发布会现场</p><p>「2025 世界机器人大赛—首届具身智能机器人运动会」（以下简称「运动会」）由中国电子学会主办、无锡市惠山国有投资控股集团有限公司和中国人形机器人百人会共同承办，将于 2025 年 4 月 24 日至 26 日在无锡市惠山区举办。本次运动会是国内首次举办的具身智能与人形机器人综合性运动会，由竞赛展示、嘉年华活动、主题会议组成，以创新的形式、多元的内容，展示科技创新成果，点燃全民创新引擎。</p><p>李洋在发布会上对活动内容进行了详细介绍，<strong>竞赛展示</strong>将设置竞技展示类、应用场景类和人机互动类三部分展示内容，从多维度展现具身智能技术成果及综合能力。同时，将围绕技术创新和场景应用设置相关奖项和奖金。<strong>嘉年华活动</strong>将通过场景展示、游戏互动等多种方式，让大众近距离与机器人互动，感受科技创新的魅力，推动科技产品的普及和发展。同期举办 「人形机器人百人会论坛暨人工智能赋能新型工业化深度行（无锡站）活动」<strong>主题会议</strong>，多位具身智能领域院士专家和行业领袖齐聚一堂，围绕具身智能技术和产业发展的痛点、难点及未来发展趋势等话题展开深度对话。此外，计划发布无锡市关于人工智能、具身智能发展的若干政策文件、「具身智能+」典型场景案例、应用场景需求清单和采购意向订单等重磅内容。</p><p>世界机器人大赛已成功举办 10 届，共吸引了全球 20 余个国家 50 余万名选手参赛，促进了机器人技术的交流与融合，激发了无数青少年对科技创新的热爱与追求，被主流媒体广泛赞誉为机器人界的「奥林匹克」。2025 世界机器人大赛将计划在全球举办 200 余场城市选拔赛、近 100 场省级选拔赛、30 余场国际锦标赛、多场国内锦标赛和一场总决赛共 300 余场各级竞赛活动，参赛人群覆盖全年龄段，全年参赛人数预计突破 25 万余人次。</p><p>李洋表示，之所以选择无锡作为本次活动举办地，是因为无锡作为江苏省「努力在发展新质生产力上走在前、做示范」的重点城市，在人工智能、第三代半导体、低空经济、商业航天、人形机器人等新赛道已迅速形成行业集聚。在科技创新和产业发展方面取得了显著成就，特别是在机器人及智能制造领域，已经形成了一定的产业规模和集聚效应，为运动会的举办提供了坚实的产业基础和良好的发展环境。此外，无锡市积极协调各方资源，为筹备工作提供了大力支持和保障。</p><p>刘峰介绍，惠山区在机器人上下游领域拥有深厚的底蕴，已孵化出一批优质机器人企业，拥有一批为机器人产业配套的轴承、外壳、线束和加工机床头部企业，未来还将进一步打造产学研及成果转化高端平台。惠山国控集团紧扣惠山区「三新四强五未来」的产业规划，打造无锡（惠山）人形机器人产业园，推动各类机器人应用场景开放，打造未来产业「先行先试」范例。承办本次运动会，惠山国控将提供全方位保障与优质服务，确保活动圆满成功，共同推动机器人产业创新发展。</p><p>此次运动会旨在抢抓具身智能与人形机器人发展重大机遇，通过汇聚项目、人才、技术、资本，打造具有辨识度和引领性的产业高地，为科技创新注入更多源头活水，为区域经济高质量发展注入强劲动力，推动科技创新与产业创新深度融合，续写新时代高质量发展的新篇章。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百万青少年日均使用 3 小时，AI Agent 设备「听力熊」认为 10 后孩子最需要共情｜涌现新项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221225125432201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 13:20:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><h2><strong>一句话介绍</strong></h2><p>聚焦 4-14 岁人群的 AI 智能硬件——Teeni.AI「随身智能体」。&nbsp;</p><h2><strong>团队介绍</strong></h2><p>袁琳（CEO）：创始人兼 CEO，原 ROOBO 营销副总裁，曾参与创立儿童机器人第一品牌 「布丁机器人」，完成多笔超亿元战略合作，从事互联网产品运营工作十余年，是产品、运营、品牌营销等多个领域专家，带领团队实现多项业务突破和创新方向变革。&nbsp;</p><p>夏崇彦（总裁/硬件负责人）：历任 ROOBO 硬件产研负责人，2016-2017 年布丁机器人年销量超 10 万台，管理智能硬件累计出货量 5000 万台，激活设备超 500 万台，曾任爱立信核心网软件研发与项目管理。&nbsp;</p><p>张驰（首席科学家&amp;CTO）：西湖大学 AGI 实验室主任，新加坡南洋理工大学博士，专注多模态大模型与生成式 AI，发表近 30 篇顶会论文。曾任腾讯大模型科学家，连续两年入选斯坦福大学「全球前 2% 顶尖科学家」。&nbsp;</p><h2><strong>融资进展</strong></h2><p>近期，正式完成数千万元天使轮融资，由商汤国香资本领投，ZMC capital 跟投，历史投资人包括蓝驰创投。&nbsp;</p><h2><strong>产品及业务</strong></h2><p>TeeniAI 基于「AI agent」（智能体）这一概念，构建了面向 4-14 岁用户的「专属随身智能体」硬件产品系列，目前产品分为入门级的 T 系列、进阶的 X 系列（一体式智能体），以及多模态能力更强的分体式随身智能体。&nbsp;</p><p>2022 年，团队先用 T 系列以百元级定价切入听力机市场，当时的听力机市场仍为离线设备为主，设计落后。听力熊保留了传统机械按钮以及极简设计，降低使用门槛，加入 AI 大模型相关功能，实现了产品更新，从而获得第一波迅速增长，积累了数十万用户，当年营收就已达千万元级。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_d8a1c602073844ba9701a5dd8e76eb5b@2057308263_oswg436274oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：Teeni.AI&nbsp;</p><p>在听力熊产品中，团队设计了一整套围绕儿童成长的 AI 系统。除了听书、学习等场景，听力熊可以记录用户的成长事件，形成独属于这个用户的记忆系统，家长端则可以定期查看周报，来提升亲子互动效率。&nbsp;</p><p>在大模型浪潮来临后，听力熊团队发现青少年对 AI 陪伴的需求大大加强，快速迭代推出 X 系列，定位是更高阶的「AI 伙伴」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_c63ad2a4552d455481cad5a7965ec153@2057308263_oswg613877oswg1080oswg1001_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△来源：Teeni.AI&nbsp;</p><p>听力熊的 X 系列加入了更多的多模态功能，基于内置的 TeeniGPT，孩子可以即拍即问，进行创意创作。&nbsp;</p><p>同时，听力熊团队也基于通义、DeepSeek 等模型训练了自己的大模型，对进驻产品里的经典 IP 角色做专项训练，这会让孩子的体验更真实。&nbsp;</p><p>一个例子是，2025 年春节期间，听力熊团队迅速基于 DeepSeek，训练了基于哪吒 IP 的 Agents 形象，日均 Token 调用量峰值达 30 亿次。&nbsp;</p><p>2025 年，听力熊还将推出面向全球市场的新品 Pocket Robot。这一产品除了目前产品的基础功能，还会额外增强多模态能力，支持多视角摄影记录与实时翻译。&nbsp;</p><p><strong>自上市以来，听力熊系列产品增速显著，2024 年，听力熊产品累计激活量已经超过 50 万台，月留存超过 55%，已成为通义等大模型调用量最大的青少年终端。</strong></p><p>并且，听力熊已经联合微软、科大讯飞、豆神教育、喜马拉雅等企业建立内容合作。当前，在听力熊上的内容，除了常规的英语学习，也有大量的历史故事、新闻等等内容。&nbsp;</p><h2><strong>核心壁垒</strong></h2><p>创立之初，听力熊就重新让「听力机」这一品类得到更新——从离线的传统复读机，基于大模型升级成为搭载 AI 智能体的硬件产品。从第一代产品起，听力熊在就一直具备语音、摄影模块等多模态能力，让孩子有更好的和现实世界交互的体验。&nbsp;</p><p>同类产品中，听力熊已经达到高活跃度和粘性。基于 TeeniGPT 所训练的经典 IP 角色，听力熊能提供了很好的 AI 角色对话体验。 <strong>目前，听力熊用户日均使用时长超 3 小时，AI 交互频率高达每天 89 次。</strong></p><p>从团队背景看，均为从事机器人行业超过 10 年的行业老兵，团队曾孵化机器人品牌「布丁机器人」，年营收最高达数亿元。&nbsp;</p><h2><strong>Founder 思考</strong></h2><p>10 后出生的孩子是阿尔法时代，到 2025 年全球约 20 亿人。这代孩子的部分特点第一是思想早熟，第二是非常个性化，认为自己独一无二，觉得自己很酷，拒绝被 PUA，不太听父母的话。&nbsp;</p><p>‍ 他们是抖音、小红书、B 站等社交平台的主力创作者，聚焦在小学生穿搭、二次元、谷子文化等，群体圈层化明显。有部分孩子甚至因为孤独、缺少家长陪伴会严重依赖网络和社交媒体、被负面的社会内容影响从而产生心理和情绪问题。&nbsp;</p><p>‍ 大模型的出现，即能满足孩子们的个性化需求又能解决心理陪伴的问题。通过 AI 智能体，每个孩子都可以拥有不一样的数字分身和伙伴，还能拓宽学习过程中知识体系的宽度和深度。</p><p>从产品定义上，最好先做升级，不是一上来就颠覆。比如，我们还是会搭载很多学习内容。&nbsp;</p><p>‍ 需要正视的一个事实是：哪怕今天，整个中国市场用户，长期、每天用 AI 的用户是很少的。大部分家长还存在路径依赖，买 AI 教育硬件的首要考虑点，还是学习，这在短时间内很难改变。&nbsp;</p><p>‍ 如果你走得太超前，你就需要花大量的市场费用去教育。现在做好商业化的逻辑是：用当下的技术去满足当下用户人群的认知，才会真正产生价值。&nbsp;</p><p>‍ 但 DeepSeek 出来后，市场又变化了，全中国普通的老百姓都知道 AI，所有的家长现在的心态是无比焦虑，觉得孩子一定要摸到 AI。&nbsp;</p><p>‍ 当这个因素出现后，AI Agent 就迎来了好时候。这个时候，我们一定要让孩子不停的摸到 AI，而不是做一个单纯的学习产品硬塞给他们。很多学习机类的产品，家长买完孩子就闲置了，是不会主动去用的。</p><p>Deepseek 给市场带来最大的变化，也是商业模式上的变化：消费者会愿意主动寻找 AI 产品，而不是猛打广告。&nbsp;</p><p>‍ 现在的商业不需要靠硬宣传。以前国内行业做消费电子的年代，是喊金句 slogan、请明星代言。但现在世代人群在变化，10 后根本不需要那些东西。他们最反感广告，他们完全不崇尚国际大牌，也不爱奢侈品，要的是共情，要代表他们的个性。</p><p>很多厂商在做角色扮演，但很多人只抄到形。没抄到魂。大家写 Prompt、训练角色的策略、语言风格等都是不一样的。捏角色是你要去赋予这个角色的情感，不能只依靠大模型的能力，做个万能的助手，要不然就会 OOC（行为脱离角色）。&nbsp;</p><p>‍ 孩子心目中想的角色，一定要和角色本人是适配的，你不能对李白、哪吒都问今天天气怎样，吃了什么，一个万能的角色跟 Siri 没有区别。不然，孩子没有跟他做朋友的欲望，只会觉得对方很傻。</p><p>端侧 AI 绝对是最大的方向，也是因为阿尔法世代人群的变化。以前的小孩喜欢小天才手表，但再大一点，比如 7 岁往后，就是开始嫌弃手表的年纪了。他们需要一个更代表个性主张的产品，要做陪在他们身边的智能体。&nbsp;</p><p>‍ 现在的大语言模型就像十年前我们写的机器人 bot，并没有那么了不起。还有很多人说 AI 原生硬件，但是你说原生这个事情，我觉得有点太早期。AI 不陪伴一个人两三年，你叫什么原生？你就不足够了解我。&nbsp;</p><p>‍ 能达到 AGI 的前提是，是让智能体跟孩子成为共同体，离不开你了，孩子才会觉得什么时候都得有听力熊，你要陪我，就像真正的朋友和伙伴一样。</p><h2><strong>《智能涌现》访谈小记</strong></h2><p>2024 年，AI 硬件毫无疑问是创投热点。不同于市面上很多颠覆原有硬件形态的产品，听力熊选择了一个有许多革新点的旧品类——听力机，抓住存量用户的换机需求，另外基于大模型做了全新的产品定义，从而快速赢得第一批数十万的新用户。&nbsp;</p><p>针对 10 后的阿尔法世代人群，听力熊也很好地抓住了他们独立、自主的特质，在 2024 年大模型技术突飞猛进之时，迅速抓住 AI Agent（智能体）的技术浪潮，引入到产品中，迅速提升了体验。&nbsp;</p><p>在运营层面，听力熊也有不少亮眼的策划——如配合春节等假期，引进哪吒等经典人物 IP，让产品经历多次小破圈，提升用户粘性，也增加了产品内容层面的壁垒。&nbsp;</p><p>在产品定义上，听力熊为当下的 AI 硬件创业者提供了一条路径参考。在中国，如今广大的普通用户，对大模型等 AI 技术接受程度依然处于早期阶段，教育市场是有难度的。在融资市场低迷、消费意愿正在复苏的阶段，寻找存量品类的新机会，或许是一条更现实可行的路径。&nbsp;</p><p><strong>封面来源｜企业授权</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_9e4f09ccaec74fc9b5b4b016f1a3e64b@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">👇🏻&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」👇🏻</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_c8e74387b29f4881a52808ec2a5de952@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/cEyEyc0KxIQgGsdYmzU0AA">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代：发行 H 股获得中国证监会备案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221819640974467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 23:24:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宁德时代公告，发行 H 股获得中国证监会备案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>陈果出任东方财富证券研究所副所长、首席策略官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221676050271364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:58:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[陈果将加盟东方财富证券研究所，拟任东方财富证券研究所副所长、首席策略官。陈果曾任职于申万、广发、长江、国投、中信建投等券商，多次获得新财富，提出过「信心重估牛」等市场观点。2024 年以来，券商研究所的人才流动情况显著增多，国泰君安、天风、东吴、财通、华福等多家券商研究所的核心人员发生变动。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美国国债客户调查显示净多头占比创五周新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221670143462272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:57:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通美国国债客户调查显示，截至 3 月 24 日当周，多头占比下降 2 个百分点，转为中性，空头占比持平。所有客户调查目前显示，净多头占比为 2 月 18 日以来新低。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前集体走弱，小鹏汽车跌近 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221674388851846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:56:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前集体走弱，截至发稿，小鹏汽车跌近 5%，京东、哔哩哔哩跌超 2%，阿里巴巴、拼多多、理想汽车跌超 1%，蔚来跌 0.46%，百度跌 0.41%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普涨，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221672539999106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:54:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前普涨，截至发稿，特斯拉、Meta 涨超 1%，谷歌涨 0.48%，亚马逊涨 0.44%，苹果涨 0.3%，微软涨 0.27%，奈飞涨 0.19%，英伟达跌 0.77%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手程一笑：可灵与 Google Veo 2 占据全球视频大模型评测榜前两名的位置</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221650936957830?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:45:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 25 日，快手科技举行 2024Q4 及全年业绩电话会。会上，快手科技创始人兼首席执行官程一笑提到，可灵上线之后，一个月内总申请使用人数超过了百万人。目前，可灵正在成为 AI 时代视频创作的新基础设施。在知名 AI 测评网站 artificial analysis 的全球视频大模型评测榜上，可灵 1.5 Pro 版本与 Google Veo 2 占据全球前两名的位置。程一笑表示，预计在 2025 年可灵 AI 将实现收入的跨越式增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「见明咨询」完成 2000 万元天使轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221653718338693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:42:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，「见明咨询」完成 2000 万元天使轮融资，此轮融资由多家投资机构联合注资。此次天使轮融资将用于公司加强数据技术研发、优化服务体系、提升品牌影响力以及拓展全国市场渠道。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江省政府与阿里巴巴集团、蚂蚁集团签署战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221657952537479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:39:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据阿里巴巴官微，3 月 25 日下午，浙江省政府与阿里巴巴集团、蚂蚁集团签署战略合作协议。根据协议，省政府与阿里巴巴集团、蚂蚁集团将紧紧围绕「以高质量发展为首要任务、以缩小‘三大差距’为主攻方向、以改革创新为根本动力、以满足人民美好生活需要为根本目的」，进一步整合资源、紧密协同，推动平台经济健康发展，在人工智能等领域展开合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪电股份：2024 年净利润同比增长 71.05%，拟 10 派 5 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221657138728065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:39:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪电股份公告，2024 年营业收入 133.42 亿元，同比增长 49.26%；净利润 25.87 亿元，同比增长 71.05%。公司拟每 10 股派发现金 5 元（含税），总计派现 9.61 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深科技：控股子公司深科技成都将在北交所上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221644461116295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深科技公告，经北交所同意，公司控股子公司成都长城开发科技股份有限公司的股票将于 2025 年 3 月 28 日在北交所上市，并于北交所上市当日即在全国中小企业股份转让系统终止挂牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>张国清在平台企业调研时强调，持续提升市场监管效能，促进平台经济健康发展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221655193373575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:37:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局委员、国务院副总理张国清近日到有关平台企业调研促进平台经济健康发展和市场监管等工作。张国清强调，提升市场监管领域治理能力是高质量发展的必然要求和有力保障。要坚持抓在日常、严在平时，持续提升常态化监管能力。要聚焦产品质量、标准、安全等方面群众反映强烈的问题，强化源头治理，健全长效机制。尤其针对食品安全，要坚持「四个最严」，落实进一步强化食品安全全链条监管要求，增强产运储销各环节监管合力，守牢安全底线。要一体推进法治监管、信用监管、智慧监管，加快建立贯穿上下、联通左右的穿透式监管平台，增强及时发现问题、及时解决问题的能力，持续提升市场监管效能，更好更有力维护群众利益。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 2 内地票房突破 150 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221654291696772?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:36:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据网络平台数据，截至 3 月 25 日 20 时 16 分，《哪吒之魔童闹海》内地综合票房（含预售）突破 150 亿人民币，成为全球首部在单一市场票房超过 150 亿的影片。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手：AI 大模型预计可以把客户短视频营销素材制作成本降低 60-70%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221645068946563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:34:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 25 日，快手科技创始人兼首席执行官程一笑在 2024Q4 及全年业绩电话会上披露，2024 年 Q4，快手平台上的 AIGC 营销素材和虚拟数字人直播解决方案的日均消耗超过 3000 万人民币。程一笑表示，根据快手内部测算，AI 大模型预计可以把客户的短视频营销素材制作成本降低 60-70% 甚至更高。目前快手正致力于逐步把磁力引擎全面升级下一代的 AI 智能商业引擎。目前，可灵 AI 已与包括小米、亚马逊云科技、Freepik、蓝色光标等在内的数千家国内外企业客户建立了合作关系。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国资委：中央企业人工智能产业发展将进一步提速加力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221652684229511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:34:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在国务院国资委召开的中央企业「人工智能+」媒体通气会上，国务院国资委规划发展局相关负责人表示，目前，中央企业人工智能产业发展将进一步提速加力。该负责人表示，国务院国资委持续深化中央企业 AI+专项行动，指导央企紧盯发展态势、服务国家战略，全力当好国家智算基础设施的重要供给者、人工智能赋能千行百业的重要破题者、产业体系化布局的重要组织者，着力提升中央企业在人工智能领域全方位的能力，在应用、算力、数据、模型等人工智能产业重点领域取得积极成效。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国轩高科电池智能守衞系统 Gotion Guard 全球首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221641023228805?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:32:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 21-23 日，2025 徽商大会于合肥顺利举办。在本次大会的新能源产业发展链接会上，国轩高科自主研发的 Gotion Guard 智能守衞系统全球首发。国轩高科智能监控中心罗主任介绍，Gotion Guard 智能守衞系统基于大数据计算引擎及云平台算法库，集成 Deepseek 深度学习、知识图谱等技术的电池安全大模型，构建车端大数据与储能端大数据双平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博泰车联网向港交所提交上市申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221647893990276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:29:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，港交所文件显示，博泰车联网科技（上海）股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中金公司、国泰君安国际、招银国际、华泰国际、中信证券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 旗下 Waymo 计划 2026 年在美国华盛顿特区推出自动驾驶叫车服务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221639188270214?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:26:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 25 日，Alphabet 旗下自动驾驶汽车公司 Waymo 表示，计划明年在美国首都华盛顿推出完全自动驾驶叫车服务。Waymo 今年 1 月开始将车辆部署到华盛顿特区，并将在未来几周安排更多车辆。由于华盛顿特区目前不允许完全自动驾驶，该公司表示，将与政策制定者密切合作，正式确立无人驾驶所需的法律框架。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手程一笑：将力争可灵 AI 早日成为营收规模全球第一的视频生成 AI 应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221643914070913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:25:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 25 日，快手科技举行 2024Q4 及全年业绩电话会。谈及未来 AI 战略的发展路径，程一笑表示，对于快手来说，最好的选择就是依托 AI 对现有业务进行升级，迅速形成研发投入和收益的正循环，这样才能让快手 AI 真正具有穿越市场周期的能力。为此，快手一方面会不断升级以可灵为代表的 AI 商业化变现模式，力争可灵 AI 早日成为营收规模全球第一的视频生成 AI 应用。快手在最新的公告中披露了可灵 AI 的最新进展，自去年 6 月 6 日首次上线开放测试以来，可灵 AI 已经快速经历了二十多个版本的迭代，截至 2025 年 2 月底，可灵 AI 的累计营业收入超 1 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底捞：2024 年营收 427.5 亿元，同比增长 3.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221640142032001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:21:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，海底捞发布了 2024 年 12 月 31 日的年度业绩报告。报告显示，2024 年海底捞实现营业收入 427.55 亿元，同比上升 3.1%；净利润 47.00 亿元，同比增长 4.6%。核心经营利润为 62.30 亿元，同比上升 18.7%。收入、净利润实现连续两年增长。截至 2024 年年底，海底捞品牌共经营 1368 家餐厅，其中自营餐厅中国大陆地区 1332 家，港澳台地区共 23 家，加盟餐厅共 13 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正和生态：与智谱 AI 签署的研发技术服务合同尚未形成相关业务收入和收益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221598801464453?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:20:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，正和生态发布股票交易异常波动公告，近日，公司关注到有部分媒体报道公司与智谱 AI 签署了研发技术服务合同。截至目前，公司的主营业务未发生变化，上述业务尚未形成相关业务收入和收益，请广大投资者理性决策、审慎投资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>