<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | 美联储对关税见死不救？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3248356698087689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:20:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>本周（4 月 7 日~11 日）A 股大盘下跌颇多，尤其是在经历了黑色星期一之后，上证指数在周内下跌 3.34%，于 4 月 11 日收盘报收 3238 点；万得全 A 指数本周下跌 4.31%。</p><p>板块方面，申万 31 个一级行业在本周只有农林牧渔、商贸零售、军工和食品饮料这四个上涨，其余 27 个下跌，其中电力设备、通信、机械设备传媒等板块在本周下跌。</p><p><strong>风格方面，受制于大盘剧震，万得 39 个宽基、风格指数中只有北证 50 微涨，其余指数均下跌。</strong>即便如此，结构上依然存在明显分化，以上证 50、上证 180 为代表的中大市值价值股相对抗跌，红利股亦是如此，与之相对的是科技股跌幅较深，科创/创业板相关指数领跌。</p><p>港股大盘的走势与 A 股相当，跌幅大于 A 股，恒生指数周内下跌 8.47%；恒生科技指数在本周下跌 7.77%。板块方面，12 个恒生行业指数在本周全部下跌，必选消费、电讯、公用事业等板块相对抗跌，非必选消费、能源、医疗保健等板块跌幅较深。</p><p>海外大类资产方面，美股三大指数在本周均上涨；欧洲方面，西欧除西班牙外主要股指大都收跌，东欧主要股指大都收涨；亚太地区，除韩国、越南外，其他主要股指大都收跌。美元指数在本周下跌较多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,756" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_b53801c54226452ca7bb2fdf624abdf3@5426566_oswg64694oswg1080oswg756_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：全球主要大类资产周涨跌幅；资料来源：wind，36 氪</p><h2><strong>01 美联储降息如何影响关税战进程？</strong></h2><p>本周大 A 和港股都经历了黑色星期一，特朗普 2.0 是主因，虽然盘面表现似乎是效仿 2018 年，但目前的情形与当年已然是大不同。在我们 4 月 7 日的智氪文章<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzOTk2Mjc1Mg==&amp;mid=2247620942&amp;idx=1&amp;sn=c406bb291ccdfddf965426a6d520eb0a&amp;scene=21#wechat_redirect">《失去的总会回来的》</a>中，对当下关税影响 A 股的一个基本判断是：</p><p>与 2018 年相比，我国对美直接出口业务的依赖程度已经大幅降低，产业自主化水平也明显提升，同时当下正处于 AI、机器人等新产业革命浪潮前夕，因此基本面对估值的支撑力度要强于 2018 年。</p><p>由此可见，<strong>在经历了长期的逆全球化之后，关税战对 A 股的影响其实已经在边际弱化，市场短期内高估了关税的影响</strong>，但是关税问题依然可以从情绪面来影响投资者的短期风险偏好，所以关税对 A 股的短期影响则取决于两国博弈下具体关税落地的力度和时间，那么判断美方出牌的空间是提前预判关税短期冲击的重要窗口。</p><p>说到美方的空间，利率水平与降息决策对未来关税战的走向会产生巨大的影响，<strong>利率影响关税政策的核心逻辑是：随着关税政策的落地与深入，通常会产生输入性通胀，而一旦美国国内的再通胀预期因此而升温，将直接影响到美联储的利率决策，一旦降息放缓，甚至改降息为加息，那么随着利率高企，全社会融资成本因此而抬升，进而负向影响经济运行，衰退预期又将反作用于资产价格。</strong></p><p><strong>所以，利率水平与降息节奏在某种程度上决定了未来美方在关税政策中相关决策的空间</strong>。美联储对于基准利率的决策主要紧盯通胀和就业这两大目标，从利率周期的节奏来看，在经历了疫情后那一轮历史级的大通胀后，虽然目前美国的通胀水平已经接近 2% 的政策目标，但是利率水平依然处于相对高位，考虑到当前美国关税政策的取向，白宫为保障美国国内经济运行稳定，故而对降息有明确诉求。</p><p>再看美国国内通胀的走向，美国 3 月的通胀数据出现了超预期下行，具体到数据上，3 月的 CPI 同比录得 2.4%，核心 CPI 同比为 2.8%，回落程度均高于市场预期，特别是美联储非常看重的核心 CPI 同比与环比均有较大幅度的下行。在节奏上，随着通胀水平的持续下行，尤其是近一年的 CPI 同比已经在 3% 以下，未来的基数效应将明显弱化，所以 4 月往后的通胀数据下行的速度大概率放缓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,875" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_3065d4a23a9d478bac5646d8c06f99ba@5426566_oswg121144oswg1080oswg875_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：美国 CPI 与核心 CPI 同比；资料来源：wind，36 氪</p><p>而且，由于关税政策在 3 月尚未全面生效，所以 3 月的通胀数据暂未反映关税的影响，因此未来不排除出现输入性通胀的可能。从节奏来看，4 月生效的关税政策，其影响最早可能会体现在 5 月的通胀数据上，再考虑到关税政策前非美国家的抢出口，以及关税政策落地延后的影响，<strong>关税对通胀数据产生明显影响可能会出现在更往后的时间。</strong></p><p><strong>对于美联储而言，在就业与通胀的利率双目标制框架下，当前对利率的相关决策将更加谨慎</strong>。考虑到关税对美国国内经济的影响，随着衰退预期升温，会驱动美联储继续降息，然而随着关税导致的输入性通胀走高，这就让美联储对利率的决策面临两难。另一方面，美联储的利率决策也是与白宫博弈的工具之一，即通过利率工具可以在一定程度上倒逼白宫不要在关税政策上过于激进，换言之在短期内不降息的情况下，将压缩美方在关税政策上的决策空间。</p><p>因此，对于美股而言，随着关税战的持续与深入，在美联储对利率决策变得更加谨慎的情况下，由于短期内大概率不会降息，美国经济或可能出现衰退，再考虑到美股长牛导致的估值高位，那么随着美国经济的走软，美股存在颇高的下行风险。</p><h2><strong>02 投资策略</strong></h2><p>再回看大 A，关税的实际影响相比 2018 年已经是明显的边际弱化，未来可能存在与关税相关的短期事件冲击，长期的预期依然是以我为主，还是要看自身基本面的修复情况与节奏。</p><p><strong>目前，市场的主流观点是国内经济依然处于弱复苏中，因此大 A 在长周期中依然是在筑底阶段，在此期间的市场主线，一则还是防御，二则是科技。</strong></p><p>在股票资产总体偏弱的行情里，以防御为主的红利策略将延续此前的交易主线地位。科技方面，由于目前正处于 AI、机器人等新产业革命浪潮前夕，叠加赚钱效应，与科技相关的交易亦会是市场关注的重点，而在结构上，看好 AI 应用端和基建端，AI 大模型在应用端的进展依然是市场重点关注的核心催化。</p><p>与此同时，为了在交易中屏蔽贸易关税的影响，内循环相关的板块将会是资金的避风港。大消费作为顺周期资产，其基本面的改善还要看经济整体的复苏情况，因此中期大概率还是以交易以「旧换新」为代表的相关刺激政策为主。</p><p>*免责声明：</p><p>本文内容仅代表作者看法。</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在北京，一场事先张扬的大风</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3248322530877956?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 16:54:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>北京市有 561 个大风监测点。11 日 17 时，这场起于蒙古国、沿西北而来的大风刮过设于北京延庆闫家坪的第一个监测点，风速 23.3 米/秒（9 级）阵风。 &nbsp;</p><p>3 小时后，大风前沿抵达北京城区，东城、海淀、朝阳等地出现 7-8 级阵风。</p><p>风来了。</p><p>这场被称为「近十年来最强系统性大风」,北京人民已经为之做足了准备。</p><h2><strong>01</strong></h2><h2><strong>7 日晚，大风前 4 天</strong></h2><p>一个名为「气象之语」的气象科普博主在其小红书账号发布内容，称 4 月 12 日这波大风有可能刷新记录，并预测「城区普遍阵风 8-9 级，部分预报甚至指向 12 级阵风的可能性。」</p><p>而这被当作关于北京这场大风的最早一条公开消息。一位要在周末乘高铁来京考试的网友在看了帖子后改签了车票，以确保提前抵京准时到达考场。</p><p>而后，该博主被证实为北京工商大学的一名大二学生，被人发现这篇预测为转载人大附中气象社社员的朋友圈内容。</p><h2><strong>02</strong></h2><h2><strong>8 日，大风前 3 天</strong></h2><p>九派新闻致电北京市气象局，当时该局工作人员回应称正在研判，还没有比较准确的预报结论。</p><p>但同日，中国气象频道首席气象分析师、热门科普博主信欣也在社交平台发出了同样的提醒：「11-12 日华北等地需警惕破坏性大风。」</p><h2><strong>03</strong></h2><h2><strong>9 日，大风前 2 天</strong></h2><p>下午，国网北京电力就已经收到了关于这场大风的详细信息，并安排了 4300 余名应急抢修人员携 273 台套中低压发电车、358 台小型发电机在全市分区驻扎。同时调派了 4 支 300 余人的综合应急救援队伍携带照明灯塔、充电方舱、油锯等应急装备，提前抵达延庆、昌平、怀柔、门头沟、房山等地区前置驻点布防。</p><p>几乎同时，海淀区马连洼街道办事处市民诉求处置中心副主任刘立峰开始组织人手、调集升降机、整理工具，准备在大风来临前修剪 500 多棵树木。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_babec9fd58c34d26b2a260f96ff6c033@6100851_oswg2986592oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;图源：仙小宝喵喵喵</p><p>当晚，新华社、北京日报、新京报等媒体陆续发布关于 11 日到 13 日北京将出现极端大风与强降温天气的消息。</p><p>小红书网友「是卷卷呀」（以下简称卷卷）所在社区居委会也开始在微信群提示周末有大风，「请大家及时清理自己的个人物品。」</p><p><strong>不过对此群内并无人接话，各说各的——有人找木工师傅切门板，有人出租地下车位，有人吐槽树上长虫子把电动车给滴的全是油。</strong></p><p>而原本对这场大风并未「特别重视」的卷卷开始上心了。因为她突然想起原本计划在周六——也就是大风到来的 12 号当天——要带孩子去参加活动，<strong>而媒体报道中对于这场大风的「破坏性」描述引起了她的重视。</strong></p><p>卷卷是广西柳州人，从小到大经历过三次台风，破损的玻璃窗、倒下的电线杆和舅舅家被全部泡坏的车都增加了她的风险意识。她开始想应对措施。</p><p>不久后，卷卷接到周六活动主办方通知，活动取消。</p><h2><strong>04</strong></h2><h2><strong>10 日，大风前 1 天</strong></h2><p>上午 10 点半，北京市气象台正式发布近 10 年首个大风橙色预警，明确 11 日傍晚至 12 日夜间为风力最强时段，平原地区阵风可达 9-11 级，山区局地超 13 级。</p><p>卷卷把孩子送到幼儿园后，马上给车加满了油、电动车充满了电，去超市买了蔬菜、水果和牛奶。</p><p><strong>包括那场备受瞩目的全球首个人形机器人马拉松在内，三场原定于本周末在北京举办的马拉松比赛，都在当天宣布延期。</strong></p><p>全市公园景区发布公告，将在大风橙色预警期间停运室外游乐设施。</p><p>北京市园林绿化局总共对筛选出的 4800 余株风险树木进行了加固、修剪。但据说一网友单位院里的一棵百年松树，本来已经找好加固支架，但最终还是决定直接砍掉。</p><p>北京市各区各部门召开应急部署会议，直到下午 7 点，会议还没有结束。</p><h2><strong>05</strong></h2><h2><strong>11 日，防风准备工作进入高潮</strong></h2><p><strong>11 点，大风前 6 小时</strong></p><p>一大早超市内就排起了长龙，蔬菜生鲜货架很快见底，即便物美、永辉等大型连锁超市已经将当日的备货量提高到平日的 2 倍，也依然禁不住北京人民这通为防御大风而进行的抢购。</p><p>当然，<strong>折耳根依旧是不能被接受的，只有它被留下了。而菠萝也被意外地拉入了舆论漩涡，起因是蔬菜货架被抢空后，商家用菠萝「站岗」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="271,339" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_5413b5184fad45f384ff133b7f6ec8ed@6100851_oswg215278oswg271oswg339_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：泡泡</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="329,245" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_1ec389e912524230a97388a744277b7a@6100851_oswg162035oswg329oswg245_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：华人老登</p><p>不仅是大型超市，原本一些客流较差的小菜店也在 11 日被买到「连塑料袋都断货」，有人说，老板一定暗暗高兴：这钱还真是大风刮来的。</p><p><strong>13 点，大风前 4 小时</strong></p><p>一位北京施工单位的建造师从周三开始收到总监理工程师的通知后，部门内连续加班了两天讨论应对措施方案。「从大风信号开始，就是开会开会，巡查巡查，方案方案，加班加班，值班值班，<strong>刮的是风吗，是我的休息日。</strong>」</p><p>据悉今年全市共有在建轨道交通线路 10 条段，建设里程 177.4 公里，施工现场总人数达 2.6 万人。大风橙色预警期间，所有轨道交通项目将暂停室外作业，做好隐患防范和应急值守。</p><p><strong>14 点，大风前 3 小时</strong></p><p>朝阳、海淀、昌平等 15 个行政区域内的共享单车停放点，哈啰工作人员已使用大型拖车进行回收。也有人将共享单车用细绳「拴」在几颗大树之间，并用白纸黑字写上「大风天气暂停使用」，至于留在路面上的共享单车则全部倒地躺平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_e559a0f2b488499db4c557bf4695f2ed@6100851_oswg2990633oswg1080oswg1328_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：一隅爱旅行</p><p>此时欢乐谷的垃圾桶已被封闭，清华大学里的垃圾桶也被保洁围着大树捆了一圈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_e56fd1b703a04af680baf105c2cefef1@6100851_oswg2523378oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：小脑斧要努力变强</p><p>岗亭找来了最强有力的守护者——一台能压住房顶的挖掘机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_b1493ea4b0284ca3af8e93961746839e@6100851_oswg1256220oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：旺仔妈妈的分享日记</p><p><strong>15 点，大风前 2 小时</strong></p><p>一些幼儿园和小学提前放学，门口已经站满了家长，互相一问为什么这么早来，都说怕被大风吹跑了。</p><p>圆明园常设于天心水面景区的室外展区，所展出「圆明园流散回归的文物」玻璃罩已被卸除，相关文物也被搬运至库房内进行保管。</p><p>而顺义祥云小镇，工作人员把两个人形雕塑用绳子绑上了，露天空间中的一些大型卡通塑像基本也都是同样的处理方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_af13b8de5af642698c70c5918c74289f@6100851_oswg2134438oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：我们一起去打卡</p><p>据说小镇附近的农商银行也已经把招牌卸下来抬大堂里了；奔驰大厦顶上那高 30 多米的奔驰标志，也在当天被放倒。</p><p>另外，被拆下来的停车位标识牌已经装满了一卡车。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="980,1312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_cdeeabd5c73d47028942091239a2049f@6100851_oswg252297oswg980oswg1312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：种柳树的毛毛虫</p><p><strong>16 点，大风前 1 小时</strong></p><p>多数在京企业允许员工提前下班。</p><p>第一批到家的人，已经率先给自己的小电驴找到了好位置，比如墙根底下，而那些无处可立的电动车则齐刷刷被放倒，有的还用绳子跟大树绑在了一起，<strong>甚至车身上都还留了纸条，说明是主动放倒，生怕被哪个好心人给扶起来。</strong>正所谓与其被风吹倒，不如率先躺平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="713,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_c69b0c37d8ca40d29fe94f6f0ca876ef@6100851_oswg640273oswg713oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：云间上的芭蕾</p><p>汽车作为家庭的另一大资产，自然也是重点保护对象。但有些车主在临时将车停至小区地库时，即便未占私人专属车位也难免跟人产生矛盾，原因不难推测——隔壁车主技术不行，停车必须占俩。</p><p>但好在，北京市 54 处商场地下停车场与 18 处公共停车场及时免费向市民开放，以缓解大风天气下的停车难题。</p><p>就在私家车主开向最近的地下停车场时，还有 296 名刚从大同游学完的中小学生正在返京的高铁上，26 名负责老师不停接到家长催促返程的电话。</p><p><strong>17 点，大风入境</strong></p><p>大风率先从北京西北部山区入境，位于延庆闫家坪的监测点记录到 23.3 米/秒（9 级）阵风 。</p><p>央气象台首席预报员马学款建议，100 斤以下就不要出门了，容易被吹跑。</p><p>全市 430 个消防救援站、小型站全员备勤，机动人员已经做好了跨区域增援应对和攻坚处置准备。</p><p>门头沟公路分局则累计投入公路养护领域备勤力量 177 人，调配各类车辆机械设备 54 台套；应急保障队伍 78 人随时待命，配备专业车辆机械设备 29 台套，确保应急响应迅速高效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_c432e0444313412394a878d6532f2e4d@6100851_oswg213055oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：啊姣啊~</p><p>但当时城内还未起大风，地铁站里却已涌满了人，很多人等半小时挤不上一趟车，也有下车的乘客差点被急于上车的人流挤回车厢。一个名为「琼琼白兔__Gone」的网友就说自己在十号线呼家楼往外挤，<strong>「纯靠外面乘务员拉了我一把，感觉那一刻我像是被生出来的娃。」</strong></p><p><strong>18 点，风在进城路上了</strong></p><p>京客隆甜水园店已经补了 4 车货。</p><p>研学机构的冯琳老师与 11 辆大巴车正在北京北站等待接上这 296 名学生回家，为此，北京北站「破例」打开东门，让大巴车开进站前广场，使孩子们以最快的速度上车回家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_a1d86d8f74c6465da3f5fa9c8f6e1193@6100851_oswg107945oswg1080oswg689_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：人民日报</p><p>座标昌平的网友水生木杉赶在大风前洗洗刷刷干完所有家务，连狗都提前遛来，特意给狗洗了澡，仪式感满满地迎接大风。</p><p><strong>而下班晚的网友到盒马也依然买不到菜。</strong></p><p>卷卷则将家里所有的电子产品，包括孩子的 ipad、她和老公的手机手表都充满了电，因为她曾在一次台风中看到电线杆子被吹倒，她怕停电。</p><p>卷卷夫妻俩还用布基胶带封了窗户，虽然评论区里很多人说北方都是双层玻璃，这种做法没什么用，但至少看上去她家的「米」字封窗方式还算正常。有些网友就比较离谱了，比如他们会用胶带在窗玻璃上贴个「麦」字，<strong>走的不是科学道路，而是玄学——因为「麦克风」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="271,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_5ffd987a194a4e52aaaca7e0d7f362b0@6100851_oswg149946oswg271oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：七八囍（窗户上的「麦」字更像一张驱风的符，当然也有那损网友说还有「麦旋风」。）</p><p><strong>20 点，风来了</strong></p><p>大风前沿抵达北京城区，东城、海淀、朝阳等地出现 7-8 级阵风。东城钟楼北桥记录到 21.7 米/秒（9 级）阵风；通州富豪村平原地区出现 16.8 米/秒（7 级）阵风。 &nbsp;</p><p>一直捧着手机在社交平台上看大风行径接力播报的北京网友们，终于听到了窗外呼啸的风声。</p><p>习惯每晚 8 点都要去公园走 1 个小时老张头，一向风云无阻，<strong>但那天不到半小时就被公园的工作人员「赶出来了」，</strong>但他也有新发现，「公园的很多帐篷都拆了」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="912,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_c34ed72a81734373a08d34fb103dc1f4@6100851_oswg71719oswg912oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>不过总有一部分网友觉得这风抵不上所谓「近十年来最强系统性大风」的称号，不够大。无论是出于对气象部门的调侃还是真想体验一下大风的刺激，这种言论都刺痛了一些人，比如应急保供单位工作人员的家属。于是发帖希望部分网友能不能别再嫌风小，盼风来了。</p><p>「已经停休加班一天一夜了，开会都开到深夜，我在家里担心得心急如焚，一刷网上都在调侃预报雷声大雨点小，说风力小，有的甚至还开玩笑要祈求风来。风真大起来了有多少人要在危险中工作啊。」</p><p><strong>23 点，风在吼</strong></p><p>门窗专卖店的店员王旭还在刷小红书，「越刷越精神。」他不停地在讨论这场大风的帖子下留言，「检查门窗是否关严，执手是否回正，纱窗锁死，如果有问题，及时找专业人员解决。」他只睡了 5 个小时，醒来一看小红书的私信有 80 多条，都是咨询门窗防风的，他觉得<strong>「周六日一过，北京门窗市场重新洗牌。」</strong></p><h2><strong>06</strong></h2><h2><strong>12 日，大风的正日子</strong></h2><p><strong>凌晨 2 点 21 分</strong>在给主人手机联系发了十余条「异常振动」提醒后终于停下了，网友「OLD BABY」推测他那台没放倒的小牛电动车就是在那时倒下了。</p><p>按照地铁的常规运营时间，一般会在清晨 5 点后发首班车，但受大风影响，当天全市有包括 13 号线、房山线、亦庄线、首都机场线等在内的 15 条轨道交通地面高架线路区段停运，共涉及 106 座车站、216 公里。地下段及不涉及地面高架线路的其他线路照常运营。</p><p>网友「哼你才到碗里来」顶着大风到了地铁站，发现地铁都关门了，「牛马还要上班」。而同一时段，运行的地铁车厢里空荡荡犹如过年的北京。不过也无人在意，网友更关注的是在这种情况下还要上班的到底是什么公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_f3939de6ad83401ea10e32adb3fee704@6100851_oswg2417098oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：哼你才到碗里来」</p><p>最为意难平的当属做足了功课准备去环球影城的外地游客。即便 11 号环球影城先后两次发布对部分室外景点、演出、骑乘设施可能会临时调整或关闭的通知，已经拉低了他们的心理预期，但在 12 日早上<strong>6 点 45 分</strong>，<strong>突然接到园方的闭园通知还是很让人难绷。</strong>「都在化妆了，还好手机拿起来看一下，在我起床前五分钟才说今天闭园，不能早点说吗？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1769" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_fbd4ceb1b6d84fb7b8cecac7db8de585@6100851_oswg766249oswg1080oswg1769_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>上午 10 点，这场大风的本身实力与它在互联网中发酵出的话题热度都即将攀至它的峰值。</strong></p><p>当时，路边的一棵大树被风刮倒，刚好被一名网友拍下。后来从北京市应急指挥中心发布的消息得知，截至到它倒下的那一刻，全北京有 288 棵树倒伏，压了 19 辆车，7 处线和 9 处房。到下午 4 点，这些数字变成 887 棵、43 辆、14 处线、9 处房，外加东城、海淀等 4 区及市公园管理中心 29 株古树折枝。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,1493" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_b993449a03394b7388a76218bd841eba@6100851_oswg185766oswg872oswg1493_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：星星</p><p>作为位于北京北部的超大型社区，天通苑是较城区更早接触到这场大风的，但这多余的一点「交情」并没有让这场大风对这个人口密集的社区有些微「手软」，刮得窗户咣咣啷啷响了一夜后，又将一棵大树连根拔起，树根掀起了地皮，树冠砸向了居民的窗户，仿佛一套小连招。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="788,1322" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_c6412ebd8c284def8ef25e38b37e253b@6100851_oswg131014oswg788oswg1322_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：北京安居房屋租售</p><p>同样被吹倒的还有一位外卖小哥扶不起的电动车，一次又一次，车子抬起又倒下，保温箱里的物品已经要被风吹飞，他的衣服被掀起近乎蒙住了头。</p><p><strong>而几乎同一时间，商场里的烤匠还要等位 100 桌；</strong>微博、抖音等平台相关话题阅读量、播放量达到顶峰，如微博话题#北京大风橙色预警#单日新增阅读量超 1.2 亿次，抖音相关视频播放量突破 2 亿次。</p><p><strong>下午 3 点</strong>，部分地区风力渐弱，<strong>一位父亲用床单、棍子和扭扭车做了个「帆船」，带着孩子举着帆，徜徉在北京的大风里。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_2d6c65b0ec744ddd8a812fcd6997bc26@6100851_oswg205479oswg865oswg1434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：王小朵</p><p>之后，大家开始讨论第二天的天气，有人祈祷是个好天，因为她还要穿上婚纱，愿自己的户外婚礼还能如期。</p><p>卷卷的老公则要在 13 号这天出差，不知道能不能飞，但她说了，<strong>「航班不停牛马就冲，牛马要有牛马的态度。」</strong></p><p>不知怎么的，这场大风突然让卷卷松弛了下来，「不需要做任何计划，也没有任何安排，就一家人在家里，我的娃自己看看书玩玩具，我老公今天加班，我也写了一点东西，中间穿插着做饭以及陪伴，午觉 3 点多睡也是可以的，我们就觉得这种久违的松弛挺好的。」</p><p>而这种感受最集中出现的时间，多数是在 11 日晚 8 点前，在大风还未正式刮进城区前，<strong>空气中漂浮着一种奇怪的兴奋。</strong></p><p>网友常念说，大风让宿舍所有人都很早回到宿舍里「我们晚上一起拍了照一起玩了游戏，这是我大三以来最开心的一晚，因为考研考公我们宿舍很久没开心过了，每天都死气沉沉各去各的图书馆，今天好轻松。给你看我们的泡面大厦。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,821" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_2f779c5835ce4f258570fb99114108ab@6100851_oswg68464oswg640oswg821_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：常念</p><p>正如网友「林塔与北生」所说，「北京所有人都偷偷享受了这场灾难」，<strong>因为「失控时刻」带给人合法的松弛感。</strong>「你可以不按照原来的规则生活一天了」。</p><p>感谢诸位网友共同缔造了这篇稿子。</p><p>参考信息：</p><p>新京报《应对极端大风｜国网北京电力 4300 余名应急抢修人员待命》</p><p>新京报《他们，在北京备战狂风过境》</p><p>北京青年报《北京多家商场开放地下停车场供市民免费停车避风，商场管理者：希望借此向市民传递温暖》</p><p>北京日报《组建机动编队！北京消防救援队伍加强应急值守应对大风极端天气》</p><p>北京交通《「2025 大风交通保障」备战大风天气，北京公路人，严阵以待，多举措保障安全》</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YNIoszt4TYCLawJ4ZqkHSw">「后浪研究所」</a>，作者：巴芮，杨小彤，何雨婷，张晶，高怡丹&nbsp;，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京大风来，打碎日常的 24 小时</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3247353185477120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 08:46:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜钟艺璇，兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><h3>大风刮到了超市里</h3><p>新闻中这场风抵达的准确时间是 4 月 11 日晚 8 点，但北京市民们并不这样认为，风，早就到了，就在超市里。</p><p>到 4 月 11 日中午，已经无人不知晓，北京要刮大风，最高 13 级的极端大风，近十年最强的风灾预警。</p><p>当天下午 3 点，胡图提早下班，在盒马超市看到令人目瞪口呆的一幕。但凡沾点绿色的蔬菜都集体消失，水果是不存在的，鸡蛋还在猪肉区李代桃僵。盒马理货员也很忙，忙着填补清空的货架，但很快，有人发文吐槽，走近了才知道，「这补的都是啥」，螺蛳粉和大薯片在有机菜区占山为王。</p><p>有人说，这是盒马产品经理的机会，4 月 11 日还能卖不出去的生鲜，可以考虑停产了。也有人正经科普，胡乱补货是无奈之举，总部会远程巡检，如果监控扫到空面留白，会被认为是店员上货不及时。</p><p>唯一能确定的是，盒马对这场抢购实在始料不及，因为人太多，北京一家盒马门店不得不搬出大喇叭，循环播放，「今天够吃就行，明天线上管够。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_64291ccfdec64b06b38825a8cd502804@5971123_oswg157412oswg1080oswg877_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（4 月 11 日晚，用菠萝充数的盒马货架，图源小红书网友）</p><p>远在郊区的山姆，也在工作日出现了抢购潮。在山姆门店工作的陈梅告诉 36 氪，蔬菜区火速被清空，囤货的人和购物车挤在结账区水泄不通，唯一如常的或许是雷打不动的代购们，「购物车没有蔬菜水果，抢了两车原价 269.9，限时 99.9 的蜡笔小新玩偶，塞了 10 头」。</p><p>甭管是不是极端大风天，代购们只知道，4 月 11 日是山姆蜡笔小新的打折日。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_6660b5d391ad49ba810c69a94faf0a91@5971123_oswg154029oswg1080oswg810_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（山姆代购在 4 月 11 日抢购的蜡笔小新折扣玩偶，图源受访者）</p><p>距离预告大风来临主城区时间还有 3 小时。4 月 11 日 17 点，为了防风，国贸主路段中间的隔离栏被人为放倒。在望京，有人远远看到，奔驰中国总部的立体 Logo 三叉星徽已经放平，这个意味着征服陆地、海洋和空气的徽标，还是短暂臣服在了大风面前。大树的修剪工程也开始了，泡桐树不得已在自己最绚烂的春天被一一砍去枝干。几乎所有的主城区公园、景区和博物馆陆续宣布临时关闭。</p><p>当天傍晚，伴随着线上配送开始几乎陷入瘫痪，大风带来的失控感真正来临。</p><p>在配送系统已经无孔不入的今天，人们已经很难想象，平台未来数个小时的运力将会在一个大风天前直接被透支。这种未知，甚至比直面超市的空荡更加令人焦虑。</p><p>住在朝阳区的豆子从下午开始，发现物美、盒马、小象超市和叮咚买菜，这些她所知道的本地生活 APP 已经全都买不到蔬菜。豆子开始频繁刷新，盒马的西红柿补货又秒没，小象超市的鸡翅和油麦菜只出现了几秒，就被手快的人买走，「好像自己在大抢购」。</p><p>她不得已接受那些昂贵的选择——从云南空运来的高山有机娃娃菜，价格比普通肥牛卷高出 2、3 倍的澳洲谷饲肥牛卷。尽管这样，也只有晚上 9 点半的配送运力可约。</p><p>但豆子不知道，自己已经是幸运的那批人。一个在小象超市下单的市民在社交媒体上吐槽，自己 12 点就已经下单，预约 19 点送达，直到 9 点自己的订单才开始配送，但半个小时后，这笔订单竟然因为缺货，直接被取消。</p><p>他表达了自己的愤怒与困惑。但在另一面，真实的小象超市已经不堪重负。</p><p>小象超市分拣员丽娜告诉 36 氪，自己所在的前置仓在下午已经停止接新订单，「光是预约单根本清不完」。人们希望能够应对未来两天的恶劣天气，当天的订单件数也比往常多得多，「很多人都买 20-30 件商品，一单至少要打包 2-4 袋」。</p><p>这也意味着，巨大的压力迅速传到了分拣员的手上，丽娜当晚在常温、低温、冷藏和冷冻四个区域来回穿梭，一个小时平均步数甚至已经超过 2000。她观察了其中一位熟练的分拣员，几乎 12 小时不停歇工作，当天，她的手上至少经过了 2000 件以上的货品。</p><p>配送员是最后抵达的一环，小象超市配送员陈奇从早上 6 点开始就一直在狂奔，他所在的一家前置仓站点，直到 4 月 11 日晚上 10 点，甚至还积压了 800 个订单，「已经完全瘫痪了，里面的货物一团乱，站长告诉我们，现在只能有什么送什么，没有的再退款」。</p><p>陈奇说，800 单并不算极限，当晚最多的一个站点积压了 1200 单。当晚他们甚至没有时间吃饭，「只能一个接一个轮换去吃」。</p><p>当晚 11 点，由于订单难以出清，陈奇所在的小象超市站点将原定的 24 点配送截止，默默改到了第二天凌晨 3 点。</p><p>大风已经如约而至。12 日凌晨 1 点，一位北京市民在自己的窗外看到，宛若空城的街道，只有一位配送员骑电动车在风中穿行，车身在晃动。当晚风力最高可达 11 级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1173" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_067b02e8be234248bfeadc1bf7f98bfd@5971123_oswg184917oswg1080oswg1173_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（位于望京的奔驰中国总部，图源小红书网友）</p><h3>大风刮过每个人的生活</h3><p>在心理学中，囤积是一种有计划的自我保护行为，当未知的失控来临，足够数量的食物、医疗用品可以为人们提供一种「掌控感」，从而缓解焦虑。</p><p>但人们对于灾害天气的想象和恐惧，并不只有粮食和水的短缺，还有大风对于自己生存空间、物资乃至秩序的破坏。</p><p>住在昌平区的贾青，为了这场大风，几乎想尽一切办法做攻略。她的屋子里有一块大大的落地窗，大风来临前，因为自己住在顶楼，贾青青从社交媒体和业主群学来了固定窗户的办法，她专门买了 PVC 胶带贴窗户，「老板中途还打电话给我，说得力胶带都卖光了，就剩下其他杂牌要不要」。</p><p>最后，贾青只能用一款黑黄警示胶带，在窗户上填满了米字和田字。通常情况下，这类胶带一般用于办案和施工。</p><p>更多的焦虑，也顺着这扇窗户蔓延出来。「如果窗户碎了，家里的镜子会不会碎？」贾青很快又把落地镜和梳妆枱挪到了安全的位置。担心大风期间会断电，她又买了自热锅和零食。又怕自己会无聊，还顺带给自己充了视频网站会员。</p><p>一位博主为了保护自己的刚刚长大的几株郁金香，从保鲜膜、到用锅盖保护，再到不惜叠起砖墙，还是觉得怎么都不够，从白天忙到黑夜，只为抵挡这场大风。</p><p>贾青理解这种「不够」，尽管当时风还没有来，但做完这些准备，心里紧绷的弦才能勉强放下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1002" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_76548642ce7341d7aef508928012cc2e@5971123_oswg146358oswg1080oswg1002_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（填满米字和田字的窗户，图源受访者）</p><p>4 月 12 日一早，新闻再度发布「非必要不外出」的警示，但在一些人的世界里，这个极端大风天也无非是博取生计的一天。</p><p>一位外卖骑手告诉 36 氪，在极端天气下，平台担心运力不足，并不允许专送骑手请假。平台能提供他们的，是每单的极端天气补贴，「除了已经极致成本的拼好饭，我们今天跑一单能补贴 2 元钱」。</p><p>在山姆工作的陈梅，接到了今天正常上班的通知。像每个平常天一样，她几乎跨越了半个北京城，但今天的一路地铁上，陈梅几乎没有看到乘客，「除了拉行李箱赶路的」。</p><p>到了门店后，陈梅有些吃惊，「人竟然不少」，或许大家已经无处可去，逛超市又成了一种慰藉。</p><p>一个最大的变化或许是，「今天的山姆代购都不见了」。在过去，代购几乎每周至少来三趟门店，动辄拉着货车来购物，因为太过频繁，这些代购陈梅几乎已经全部认识，「其实很耽误我们的工作，代购结账时间长，一些只在线下门店出售的特价商品，也被他们抢走了，普通客户根本买不到」。</p><p>一些希望能在这场大风中挣到钱的人，也同样奔波在路上。出租车司机王峰说，因为担心大风，自己在 4 月 11 日晚早早就收工。但他听说，昨天晚上，自己的朋友专程赶到大兴机场拉客，果不其然拉到了顾客加红包的单子，直到 2 点才收工。</p><p>但这场风并未给他带来多少额外的收入，车少，人更少。今天，9 点出车到 11 点，王峰只接了 4 单，他打算中午就回家。</p><p>滴滴司机刘格今天上午接到的一个最大的单子，是送两个外国人去机场，「他们没办法，要回国」，但少见的是，他第一次空车回到了市区。挣不到钱，刘格干脆取消了车站和机场的单子。</p><p>截至 4 月 12 日 12 时，华北地区京津冀主要机场取消航班超 1200 架次，其中北京首都机场和北京大兴机场取消航班超 900 架次，四成以上航班被取消。</p><p>受极端大风等恶劣天气影响，目前国内航线已取消航班 3200 余架次，已到达今年以来航班取消的最高值。</p><h3>失控的生活还剩一天</h3><p>作为近 10 年来最强的一次风灾预警，北京已经几乎极力发挥了一座特大城市的治理能力，提前抵御风灾。</p><p>4 月 11 日起，北京市交通部门已全面进入应急状态，221 条涉山区公交线路停驶，15 条地铁地面高架线路区段停运。截止 4 月 12 日 7 时，因大风沙尘，包括北京在内的 8 省（区、市）受影响路段 106 个，其中涉及 82 条高速公路，主线封闭路段 16 个，单独关闭收费站 503 个（主线可通行）。</p><p>截至今天 15 时，北京全市园林部门累计出动巡查抢险人员 21956 人次，处置倒伏树木 843 棵、折枝 2572 处、车辆 2607 台次、压车 30 辆、压线 8 处、压房 6 处，堵路 16 处。</p><p>直到今天下午，秩序已经开始渐渐恢复，社区超市的货架又重新摆满了前一天被抢光的绿叶菜，超市老板娘把计算器敲地噼啪响。线上配送已经基本恢复正常，小象超市配送员陈奇告诉 36 氪，今天的订单依旧很多，但 1 小时内基本能配送完毕，「只要风速不快，我就还能再快点」。</p><p>尽管这是一次极端天气事件，但直到昨晚 8 点前，整个北京都在等待一场大风。</p><p>这是社交媒体上的真实情绪。有一位小红书博主这样解读这种情绪的由来，「我们等的不是一场大风，而是一种秩序的脱离，当世界在轰鸣中按下暂停键，我们终于能名正言顺地，为活着本身而呼吸。」</p><p>诺兰导演的《星际穿越》中，曾有这样一句台词，大自然是残酷的，但不是邪恶的。今天下午，「北京大风把蓝天白云吹来了」一度登上了社交媒体热点前三，大风洗礼过的天空澄澈美丽。</p><p>困扰人们的 4 月柳絮也可能会因为这场大风提前消散，北京市园林绿化科学研究院高级工程师车少臣在接受媒体采访时称，「今年毛白杨带来飞絮期会较往年提前一周左右结束」。</p><p>豆子还记得，在大风来的那个晚上，她走在人行道上，狂风大作，两侧的海棠簌簌飘落，夜海棠在灯光下美地目眩神迷，这是春天和风的馈赠。</p><p>无论天气如何，狗都不能不遛。有人晒出了自己遛狗照，非要下楼的小狗被吹成了一条「羽毛球」。在顺义，一只迎风如厕的狗狗试图和强风对抗，最后只能匆匆解决。</p><p>还剩一天，北京十年未遇的橙色预警大风即将过去。有人在社交媒体上发问，「为什么感觉这场风没有想象中的厉害？」</p><p>因为这些意料之内，才应该是我们值得庆幸的地方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250413/v2_227ed3bfafef42c5a84add5b62b2aef9@5971123_oswg234351oswg1080oswg1534_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（4 月 11 日晚的北京，图源受访者）</p><p>（文中受访者皆为化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 家消费公司拿到新钱；字节 2024 年净利润增速放缓；喜茶引入英德红茶｜创投大视野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3246753652866691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 19:47:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜兰杰</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>New Look 宣布获得 3000 万英镑 A 轮融资</strong></p><p>据 IT 桔子，近日，时尚零售商 New Look 宣布获得 3000 万英镑新投资，以加速数字化增长并提升在线收入。本轮资金将主要用于加强其数据、人工智能及电商平台建设，以提升超过 1000 万客户的个性化购物体验。New Look 是英国 18 至 44 岁女性服装市场的领先品牌，自 2020 年 6 月成立。</p><p><strong>冷链数字科技平台前海粤十完成 B 轮融资</strong></p><p>据亿邦动力消息，中国冷链产业数字化独角兽「前海粤十」宣布完成 B 轮融资，由中国供销总社、广东省农垦集团、恒健控股旗下广东省农业供给侧结构性改革基金、广东广垦太证私募股权基金、贵州省产业发展集团、江苏省政府基金、三农」领域国资领投，叠加此前中粮（全球粮油龙头）的战略投资，公司成为国内唯一集齐中央与地方「三农」全链条国有资本的冷链数字科技平台。</p><p>本轮融资后，前海粤十将投入 10 亿元研发资金，强化认知计算驱动的超维预测优化中枢、全息孪生冷链生态系统、分布式智能共识溯源矩阵、自主决策型冷链元机器人集群、多模态深度学习风控拓扑系统五大领域，同时在」一带一路」沿线国家、巴西、中东等地区建立区域服务中心，输出冷链智能仓储管理系统与低温科技无人化设备标准，构建全球冷链数字化的「技术基座」。</p><p><strong>MetaEra 完成 Pre-A 轮融资</strong></p><p>香港主流媒体 MetaEra 近日宣布，全球知名实验室 Klickl Labs 已正式成为其核心战略投资方，参与 Pre-A 轮融资。作为香港领先的 Web3.0 资源聚合平台，MetaEra 已与数百家投资机构、Web3 企业以及媒体、社区达成合作。此次融资将进一步助力 MetaEra 拓展生态布局，深化在 Web3 领域的影响力。通过与 Klickl Labs 的深度协作，MetaEra 将加速推动 Web3 技术创新与应用落地。</p><p><strong>云象机器人正式宣布完成 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 7 日，云象机器人正式宣布完成 A 轮融资，由南都物业和杭州高新金投联合投资。此次融资将用于加大核心技术研发力度，加速多元化产品落地，并深化与南都物业在智慧物业领域的合作，推动区域智慧服务产业升级。&nbsp;云象机器人成立于 2021 年，专注于商用清洁机器人自主移动技术研发与应用落地。</p><p><strong>弘晖基金被投企业「众擎机器人」完成新一轮 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，弘晖基金被投企业「众擎机器人」完成新一轮 Pre-A 轮融资，融资总额近 2 亿元人民币。本轮融资由 Stone Venture 领投，商汤国香资本、弘晖基金等一众老股东持续加码。本轮资金将主要用于加速人形机器人本体、小脑以及具身智能的研发与升级，进一步推动大规模生产，并拓展国内外市场，助力众擎成为全球领先的人形机器人企业。</p><h3>公司情报</h3><p><strong>字节跳动的净利润增速在 2024 年出现大幅下滑</strong></p><p>曾经创造了增长奇迹的字节跳动，增速在不断放缓。</p><p>4 月 11 日，据 The information 引述知情人士报道，字节跳动 2024 年净利润为 330 亿美元，同比增幅仅为 6%，增速较 2023 年出现大幅下滑。字节跳动的净利润率，也已经从 2023 年的 26%，下降到 2024 年的 21%。</p><p>知情人士透露，在披露 2024 年业绩时，字节跳动高管告诉一些投资者，因为公司计划在未来几年增加对人工智能的投资，公司利润率已经达到顶峰。</p><p>与此同时，字节跳动海外业务的收入（主要是 TikTok），在 2024 年增长了 63%，达到 390 亿美元。随着公司中国业务增长放缓，2024 年海外收入已经占到字节跳动总收入的四分之一，为有史以来最高比例。</p><p>此前 36 氪曾于 2024 年 10 月报道过，去年前三个季度，字节跳动收入增速出现较大幅度的下降。另据《晚点 LatePost》报道，字节中国区单季度广告同比增速从 40% 左右跌至 17% 以内，而广告业务是字节跳动国内收入的基本盘。</p><p>其背后是抖音电商业务增速的明显放缓，以及生活服务业务拉动商家广告投放的能力不达预期。抖音电商的销售额增速已经从去年年初的超过 60% 跌至 9 月的不到 20%，而抖音生活服务带动的广告收入仍不到大盘的 5%。</p><p>在互联网流量增长见顶的当下，字节收入和利润增长放缓也不足为奇。但祸不单行，作为字节新的收入增长引擎的海外业务，也面临着危机。</p><p>今年以来，TikTok 的美区业务先后经历了封禁和关税危机。为了分摊风险，TikTokShop 也在加速登陆欧洲、东南亚以及拉美等地的国家。但这些市场都无法与美国市场媲美，过去一年，TikTokShop 美区的 GMV 约 80 亿美元左右，目标达成情况不足预期的一半。即便如此，美区也贡献了 TikTok 全球电商份额的五分之一。</p><p><strong>遇见小面第 400 家门店在香港西九龙高铁站内开业</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 8 日，中式面馆连锁品牌遇见小面第 400 家门店在香港西九龙高铁站内开业。据了解，这也是遇见小面继 2024 年 5 月在香港红磡黄埔花园开设首家门店后，在香港地区开设的第六家门店。</p><p>靠便宜便捷成功出圈的遇见小面，正在商场的负一层和北上广深的交通枢纽中不断扩张。在此基础上，遇见小面也锚定了国际化的目标，加快了在香港的扩张步伐。</p><p>随着第 400 家门店在香港西九龙高铁站的开业，遇见小面还将不断扩大其在香港的市场份额，目标是 100 家门店。</p><h3>未来 idea</h3><p><strong>喜茶引入英德红茶</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 9 日喜茶推出以英德红茶为茶底的全新产品「英红·芝士糯糯」。</p><p>此前，喜茶曾引入凤凰单丛、铁观音、奇兰、龙井等各类茶叶品种，并自研推出了四季春、金凤茶王、绿妍等经典茶叶，持续推动新茶饮对各类名优茶的应用与创新。</p><p>在新茶饮竞争越来越激烈的当下，曾通过芝士奶盖横扫茶饮市场的喜茶，也在向新的潮流靠近。</p><p>前有靠低价横扫下沉市场的蜜雪冰城，后有靠差异化和营销出圈的霸王茶姬，喜茶一度陷入了低价内卷和规模陷阱——推出下沉品牌喜小茶，以及广招加盟商。但这些举措未能让喜茶从残酷的竞争中突围。</p><p>如今，重新强调品质和创新的喜茶，似乎在尝试走一条曾经走过的路——喜茶的创始人聂云宸曾表示，喜茶是灵感之茶，可以为消费者提供新颖、独特的消费体验。</p><h3>数读消费</h3><p><strong>一季度手机等通信设备零售同比增长 27.3%</strong></p><p>国家税务总局发布的增值税发票数据显示，今年一季度，在大规模设备更新政策带动下，全国企业采购机械设备金额同比增长 11%，延续去年较快增长势头。此外，受消费品以旧换新政策加力扩围带动，一季度，电视机等家用视听设备零售、冰箱等日用家电零售同比分别增长 29.3% 和 38.4%；与家装相关的家具零售同比增长 15.9%；新扩围的手机等通信设备零售同比增长 27.3%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜中国对美所有进口商品加征 125% 关税；关税将使美国家庭平均损失 4400 美元；小米汽车回应湛江事故</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245865675898504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-12 09:00:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>SHEIN</strong></p><p>据知情人士透露，跨境快时尚电商 SHEIN 已获得英国金融行为监管局（FCA）的批准，计划赴伦敦进行首次公开募股（IPO）。这一批准标志着 SHEIN 在推进伦敦上市进程中迈出了关键一步。早在 2024 年 6 月，该公司便已向英国监管机构秘密提交了上市申请文件。（腾讯科技）</p><p><strong>国泰海通证券股份有限公司</strong></p><p>4 月 11 日，国泰海通证券股份有限公司重组更名上市仪式在上交所举行。上市仪式现场，上交所与国泰海通签订《证券上市协议》，国泰海通证券股份有限公司 A 股证券简称由「国泰君安」正式变更为「国泰海通」，A 股证券代码保持不变。（中证网）</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>国务院关税税则委员会：自 4 月 12 日起对原产于美国的进口商品加征关税税率由 84% 提高至 125%</strong></p><p>36 氪获悉，国务院关税税则委员会公告，调整《国务院关税税则委员会关于调整对原产于美国的进口商品加征关税措施的公告》规定的加征关税税率，由 84% 提高至 125%。鉴于在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性，如果美方后续对中国输美商品继续加征关税，中方将不予理会。</p><p><strong>研究显示：关税将使美国家庭平均损失 4400 美元</strong></p><p>美国耶鲁大学预算实验室 4 月 10 日发布的一项研究显示，关税将使美国家庭平均损失 4400 美元。研究人员表示，美国消费者面临的总体平均有效关税税率为 25.3%，为 1909 年以来的最高水平。报告显示，长期来看，美国经济将持续萎缩 0.6%，相当于每年减少 1600 亿美元。此外，到 2025 年底，失业率将上升 0.5 个百分点，就业岗位将减少 70 万个。（央视新闻）</p><p><strong>小米回应湛江事故：初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆</strong></p><p>36 氪获悉，小米汽车官微发文回应，2025 年 4 月 5 日获悉，当日凌晨，一辆小米 SU7 标准版在湛江市徐闻县曲界镇 376 省道，在驾驶员（经查非车主本人）手动驾驶状态行驶过程中，与一辆电动二轮车发生碰撞。事故发生后，肇事司机弃车逃逸。据警方最新通报，肇事司机目前已被执行逮捕。对于事故造成的人员伤亡。目前，现场勘查已完成，最终结论以相关部门报告为准。据初步了解，相关火情是碰撞后电动二轮车锂电池严重挤压和变形起火，再引燃事故车辆。</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>金饰价格涨破 1000 元/克</strong></p><p>随着国际金价站上 3200 美元/盎司关口，国内金饰价格也升至历史高位。4 月 11 日，周生生足金饰品价格达到 991 元/克，周大福足金、周六福足金 999 的饰品价格均为 990 元/克，周六福足金 999.9 价格则达到 1010 元/克。（界面新闻）</p><p><strong>美国 3 月份鸡蛋价格达历史新高，12 个约合 46 元人民币</strong></p><p>据美国《国会山报》4 月 10 日报道，美国 3 月份鸡蛋价格达历史新高，一打鸡蛋（12 个）的价格高达 6.23 美元（约合 46 元人民币）。（海外网）</p><p><strong>知情人士：字节跳动数据平台拆分为假消息</strong></p><p>近日有消息称，字节跳动数据平台团队将有较大变动，原负责人罗旋将离职。对此，知情人士表示，罗旋半年前已因为个人原因休假，网传「数据 BP 可能会拆分至业务中」为假消息。公开资料显示，字节跳动数据平台团队对内支持字节绝大多数业务线，对外提供火山引擎品牌下的数据智能产品，不久前发布了企业数据全场景智能体 Data Agent。（财联社）</p><p><strong>电影局发声后美电影公司股价大跌</strong></p><p>当地时间 4 月 10 日，据《巴伦周刊》报道，在中国国家电影局表示将适度削减美国电影进口后，美国华特迪士尼和华纳兄弟探索公司的股价大幅下跌。报道称，迪士尼和华纳兄弟的股价当日分别下跌 6.79% 和 12.53%。（CCTV 国际时讯）</p><p><strong>李斌否认蔚来换电站被卖：不信谣，不传谣</strong></p><p>4 月 11 日，近段时间，有消息称，蔚来换电站将被宁德时代收购控股权。网友分享的群聊截图显示，有蔚来车主向蔚来董事长李斌求证「换电站真卖了吗？」对此，李斌回应「不信谣，不传谣」，但并未作出更多解释。此前，有媒体援引四位知情人士称，宁德时代正与蔚来汽车进行谈判，拟收购蔚来旗下充换电业务蔚来能源的控股权。</p><p>对此，宁德时代方面回应记者称，目前「没有更多信息」。4 月 9 日中午，蔚来能源产业合作负责人于希伟在蔚来 APP 回应用户有关上述收购传闻时表示，「这个问题超出了我的职权范围。但我想蔚来这十年来的努力，得到了社会各界广泛认可，吸引人才的同时也吸引了很多优秀企业的关注，有人欣赏我们，也是我们不断努力的动力。」（九派新闻）</p><p><strong>美法官阻止特朗普政府撤销数十万移民临时合法身份，但所有非法移民需登记</strong></p><p>当地时间 4 月 10 日，美国地区法官英迪拉·塔尔瓦尼（Indira Talwani）裁定，阻止特朗普政府撤销数十万在美古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉公民的临时合法身份。此前，数十万来自古巴、海地、尼加拉瓜、委内瑞拉等国的移民在获得经济担保后，以「假释」身份乘坐航班进入美国。特朗普政府曾在 3 月 21 日宣布，撤销 53 万名在美的古巴人、海地人、尼加拉瓜人和委内瑞拉人的临时合法身份，自 4 月 24 日起生效。</p><p>同日，美国联邦法官特雷弗·尼尔·麦克法登在当日的裁决中，允许特朗普政府推进一项要求所有非法移民在联邦政府登记的规定。此前，特朗普政府曾宣布将要求无证移民进行登记。3 月 7 日，美国国土安全部发布了一项新规定，解释了登记系统将如何运作。据悉，这项新规定将于当地时间 4 月 11 日开始实施。（央视新闻）</p><p><strong>微信 PC 端版本更新，可发表朋友圈、接收单聊转账</strong></p><p>36 氪获悉，微信官方宣布 PC 端微信更新，Windows、Mac 版微信可发表朋友圈并设置置顶，可查看好友朋友圈相册，还可接收单聊中的转账消息。用户可去微信官网下载 4.0.3 版本体验。</p><p><strong>多家银行下调存款利率，部分银行提高起存金额</strong></p><p>近日走访北京地区多家银行了解到，平安银行、光大银行、南京银行等多家银行机构近期对定期存款利率进行了下调，部分银行还提高了起存金额。「3 年期定期存款利率目前是 1.65%，是前段时间刚调整的。」4 月 11 日，在平安银行北京丰台区某支行网点内，记者了解到，较此前 2.05% 的利率，平安银行 3 年期定存利率本轮下调幅度达 40 个基点。光大银行北京地区的一位理财经理表示，3 年期存款产品最高利率没有变，但起存金额有所调整。（中证报）</p><p><strong>谷歌在安卓和 Pixel 部门裁员数百人</strong></p><p>据 The Information 周五援引一位知情人士的话报道，Alphabet 旗下谷歌周四在负责安卓软件、Pixel 手机和 Chrome 浏览器的平台与设备部门裁撤数百名员工。（新浪财经）</p><p><strong>字节跳动净利润增速大幅下滑</strong></p><p>4 月 10 日晚间，据报道，字节跳动 2024 年净利润为 330 亿美元，同比增幅仅为 6%，增速较 2023 年出现大幅下滑。据知情人士透露，在披露 2024 年业绩时，字节跳动高管告诉一些投资者，公司利润率已经达到顶峰，因为公司计划在未来几年增加对人工智能的投资。字节跳动的净利润率，已从 2023 年的 26%，下降到 2024 年的 21%。</p><p>这些数字反映了字节跳动增长的急剧放缓。净利润增幅以及利润率的双双放缓，反映了公司人工智能领域和美国电商业务的支出增加。不过，与此同时，字节跳动海外业务的收入（主要是 TikTok）在 2024 年增长了 63%，达到 390 亿美元。随着公司中国业务增长放缓，2024 年海外收入已经占到字节跳动总收入的四分之一，为有史以来最高比例。（证券时报）</p><p><strong>特朗普回应西门子分公司总裁一家在坠机中遇难：可怕的事故</strong></p><p>美国纽约市一架观光直升机当地时间 4 月 10 日在曼哈顿岛以西哈德逊河坠毁，机上 1 名飞行员和 5 名乘客全部遇难。执法部门消息人士表示，科技公司西门子西班牙分公司总裁兼首席执行官阿古斯丁·埃斯科瓦尔、他的妻子以及他们的三个孩子在坠机事故中丧生。</p><p>报道称，失事直升机运营商「纽约直升机之旅」网站上的一组照片显示，事故发生前，埃斯科瓦尔一家人在直升机前合影。美国总统特朗普在社交媒体上发文称，哈德逊河上发生一起「可怕的」事故，美交通部正在对这起事故展开调查。（现代快报、环球时报）</p><p><strong>法国人抵制美货风潮：从可乐到麦当劳</strong></p><p>法国《20 分钟报》9 日报道，随着特朗普政府的关税政策一再加码，法国「抵制美货」的风潮也愈演愈烈，来自法国布列塔尼地区的本土品牌「布雷兹可乐」有望成为除可口可乐和百事可乐外的第三大品牌。</p><p>据报道，虽然目前该品牌可乐在法国的市场份额与可口可乐、百事可乐等巨头相比差距明显，但在「抵制美货」和「支持法货平替」的趋势下正越来越受欢迎。58 岁的法国居民弗雷德里克表示：「我取消了 Netflix（美国在线影片租赁提供商）会员，不再买可口可乐而选择布雷兹可乐，还删除了我的 Airbnb（美国民宿软件）账号。」最新一项调查显示，可口可乐与麦当劳如今是法国人最抵制的美国品牌，不少网民甚至自发地组成了「抵制美货消费者群」「欧洲平替交流群」。（环球时报）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 首席执行官 Sam Altman：我们大幅提升了 ChatGPT 的「记忆能力」</strong></p><p>OpenAI 首席执行官 Sam Altman 发文称：「我们大幅提升了 ChatGPT 的记忆能力——它现在可以调用你之前所有的对话内容了。在我看来，这是个超棒的功能。它也指向了我们所期待的方向：人工智能系统能在你的人生中逐渐了解你，变得极为实用且个性化。」他介绍称，「此功能今日面向专业版用户推出，不久后也会向升级版用户开放。」（新浪财经）</p><p><strong>智象未来的图像生成大模型 HiDream-I1 登顶图像生成模型榜首</strong></p><p>36 氪获悉，独立 AI 基准测试与分析平台 Artificial Analysis 最新竞技场榜单揭晓，智象未来的图像生成大模型 HiDream-I1 开源仅 24 小时就登顶图像生成模型榜首，成为首个登顶该榜单的中国自研生成式 AI 模型。据介绍，HiDream-I1 已参与 5000 余次测评，覆盖「文字排版」「人物肖像」「动漫」「科幻题材」等多个关键细分领域。</p><p><strong>QQ 音乐正式上线「榜单 AI 深度解读」功能</strong></p><p>36 氪获悉，QQ 音乐正式推出行业首创的「歌曲榜单 AI 深度解读」功能，该功能融合 DeepSeek、文曲 Podcast、自研 TTS 大模型琴语与自动混音技术，通过富有情感起伏的 AI 拟人化语音解说，帮助用户了解上榜歌曲的创作灵感、歌词意象等，使单纯的旋律享受升级为兼具艺术鉴赏与知识科普的深度体验。据介绍，依托琴语大模型的先进技术，「歌曲榜单 AI 深度解读」通过三重核心能力为乐迷打造沉浸式音乐认知，具有专业性、高自然、超拟人等突出特点。</p><h2>投融资</h2><p><strong>北京惠而惠文化传播有限公司完成 3000 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，北京惠而惠文化传播有限公司宣布完成 3000 万元天使轮融资，本轮融资由知名机构海南东吴创投投资。资金将投入研发智能充电设备及物联网管理系统，助力技术迭代、设备规模化投放及市场拓展，进一步巩固在共享经济领域的先发优势，推动共享无线充电成为城市基础设施的重要组成部分，引领新一轮消费服务升级。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>傅利叶发布首款开源人形机器人 Fourier N1，加速行业生态共建</strong></p><p>36 氪获悉，通用机器人公司傅利叶正式发布首款开源人形机器人 Fourier N1，并同步开放涵盖物料清单、设计图纸、装配指南、基础操作软件在内的完整本体资源包。作为傅利叶「Nexus 开源生态矩阵」的首个落地项目（「N1」即「Nexus-01」），N1 将为全球机器人和具身智能开发者提供一个开放创新的技术基座，加速高泛用性运动控制器、多模态模型结合以及具身载体的未来形态推演等前沿研究开发工作的验证落地。</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。价格失控、高端化失败，火锅界的「性价比之王」是如何迷失自我的？</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宝马集团 2025Q1 全球销量稳健中国市场承压，零跑 C10 增程版登陆欧洲市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245784165219971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 21:50:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_794548d3df8941029e4e53fe0823aa12@6130289_oswg497532oswg854oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马汽车（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>宝马集团 2025Q1 全球销量稳健，中国市场承压</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_399a9b8d1d16443991b4f19704161a62@6130289_oswg497532oswg854oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宝马汽车（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>2025 年第一季度，宝马集团全球交付量达 586,149 辆，同比微降 1.4%（主要受中国市场疲软影响），但欧洲（+6.2%）和美国（+4.0%）实现增长。纯电动车表现亮眼，全球交付 109,516 辆（+32.4%），其中欧洲增速达 64.2%。电动化战略成效显著：欧洲每售出 3 辆 MINI 中有 1 辆为纯电版，中国 MINI 纯电占比超 50%。宝马品牌全球销量 520,142 辆，纯电车型增长 9.9%；M 系列增长 5.0%，M5 和 M3 需求强劲；MINI 品牌销量 64,626 辆（+4.1%），纯电占比 35.3%。劳斯莱斯（-9.4%）和摩托车业务（-3.9%）有所下滑。2025 年，集团预计达成累计 300 万辆电气化车型（含插混）和 150 万辆纯电车的里程碑。</p><p><strong>观点： &nbsp; &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>宝马集团在电动化转型中保持韧性，欧美市场增长抵消了中国需求疲软，印证其「技术开放战略」的灵活性。纯电车型（尤其是 MINI）的高增速表明电动产品线竞争力提升，但劳斯莱斯和摩托车的下滑反映高端消费与休闲领域仍受经济波动影响。值得注意的是，中国作为关键市场表现低迷，或需针对性策略（如本土化电动车型）重振销量。若全年达成 300 万电气化车型目标，将巩固宝马在豪华电动领域的领先地位，但需警惕中美欧政策与需求的不确定性。</p><h3><strong>马自达全球首发 EZ-60 纯电 SUV：中国设计，对标 Model Y</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_304c515acbd14dbdaed9ec4563c57318@6130289_oswg367995oswg1052oswg634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">马自达 EZ-60（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>马自达与合资伙伴长安马自达共同发布了全新纯电 SUV EZ-60 的官方图片，这是继 EZ-6 轿车后的第二款电动车型。EZ-60 基于长安 EPA1 平台打造，与深蓝 S07 尺寸相近（长 4750mm，宽 1930mm，高 1625mm），对标特斯拉 Model Y。其搭载 79.97kWh 电池，WLTP 续航 295 英里（约 475 公里），支持 93kW 快充（30%-80% 需 35 分钟）。设计上采用马自达「魂动」语言，配备贯穿式灯带、隐藏式 D 柱风道等元素，内饰预计与 EZ-6 相似，含 14.6 英寸中控屏和零重力座椅。EZ-60 将于 4 月 23 日上海车展正式亮相，未来面向全球市场销售。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>EZ-60 的推出标志着马自达加速电动化布局，但 93kW 快充功率（低于行业主流）可能限制其长途实用性，更适合城市通勤。其设计和技术依托中国供应链（如长安平台），成本控制优势明显（参考 EZ-6 国内起售价约 2 万美元），但出口版本能否在欧美市场保持竞争力仍需观察。此外，与深蓝 S07 的高度共享或削弱品牌独特性，如何平衡「马自达基因」与本土化合作将是关键挑战。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 后驱长续航版中东上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_8dd3ccf433d942a791cb64c578ba59b2@6130289_oswg503251oswg1080oswg517_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉在中东市场推出新版 Cybertruck 后驱长续航版（Cybertruck 'Long Range'），续航提升至 563 公里（350 英里），但配置缩水：取消后排屏幕、疑似减配空气悬架（离地间��243mm vs 高配版 406mm）。该版本采用与双电机/三电机版相同的 123kWh 电池组，预计售价高于最初承诺的 6.1 万美元（实际美国定价 7 万美元）。此前特斯拉仅交付了双电机和 Cyberbeast 版本，后驱版延迟上市且配置调整引发用户不满（约 95 万订单取消）。分析师认为，中东市场年销量难超 1 万辆，2025 年 Cybertruck 总销量或仅 5 万辆，远低于产能规划。</p><p><strong>观点： &nbsp;</strong></p><p>特斯拉此次调整凸显其产品策略的混乱：通过减配提升续航以缓解里程焦虑，但牺牲了初代承诺的性价比与功能完整性（如空气悬架），进一步消耗用户信任。中东市场对皮卡需求有限，难以扭转 Cybertruck 的商业困境。若特斯拉无法尽快推出原定 6.1 万美元基础版，或面临更严重的订单流失。这一案例反映出马斯克过度承诺与执行脱节的长期问题，电动皮卡市场的竞争加剧（如 Rivian R1T、福特 F-150 Lightning）可能使 Cybertruck 彻底沦为小众产品。 &nbsp;</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>ChargePoint 发布革命性双向充电桩</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="836,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_7f0c1242231e4c6ba642b7656b363cd9@6130289_oswg168777oswg836oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargePoint（来源：ElectricCarsReport）</p><p>充电桩行业领导者 ChargePoint 周四发布了新一代交流二级（AC Level 2）充电桩，宣称其充电速度是标准二级充电桩的两倍（最高 80 安培/19.2 千瓦，0-100% 充电约 4 小时），并首次实现双向充放电功能（支持车辆向家庭、商业建筑或电网供电）。新架构具备动态负载平衡（根据建筑用电需求自动调节充电速度）、智能家居联动（兼容太阳能和家庭储能系统）、串联布线（降低多车同时充电的电网改造成本）以及 Omni Port 多接口兼容（适配北美主流充电标准）等创新功能。</p><p>该产品基于 ChargePoint 近 20 年技术积累开发，目前占据美国公共交流充电市场 61% 份额，符合欧美能源法规认证，欧洲版本将于今夏上市，北美版本计划 2025 年底推出。</p><h3><strong>通用汽车电动化再提速：凯迪拉克 XT6 停产，Vistiq 纯电 SUV 量产</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_f1996060bfeb4d40988b18a1e23be10b@6130289_oswg571264oswg860oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凯迪拉克 SUV（来源：Electrek）</p><p>通用汽车宣布提前停产燃油版凯迪拉克 XT6 SUV，其田纳西州斯普林希尔工厂将转产全新三排纯电豪华 SUV——凯迪拉克 Vistiq。作为品牌电动化转型的关键车型，Vistiq 搭载 102kWh 电池组，EPA 续航 305 英里（约 491 公里），最大功率 615 马力（0-60mph 加速 3.7 秒），标配 33 英寸曲面屏与谷歌车载系统，起售价 78,790 美元（顶配铂金版 97,890 美元）。相较竞品 Rivian R1S（起价 75,900 美元），Vistiq 车身更长但续航略短。XT5 燃油版将延续生产至 2026 年，此举标志着凯迪拉克正加速推进"2030 年全电动化"战略。</p><h3><strong>零跑 C10 增程版登陆欧洲市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a54923a2297f4430a89aaaf91d18d439@6130289_oswg787487oswg1080oswg710_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零跑汽车 C10（来源：ElectricCarsReport）</p><p>零跑汽车宣布 C10 增程版将于 4 月中旬登陆欧洲市场，起售价 3.74 万欧元。这款车型在中国市场表现亮眼，3 月单月交付量达 1.2 万辆，累计销量突破 10 万辆。C10 增程版采用创新的增程式电动技术，WLTP 综合续航超过 970 公里，二氧化碳排放低至 10g/km，提供直流快充、交流慢充和车载燃油发电机三种充电方案，有效解决续航焦虑问题。该车型在西班牙巴塞罗那至瓦伦西亚的长途测试中展现了优异的性能表现，其先进技术、超长续航和亲民价格的组合使其成为新能源汽车市场的有力竞争者。零跑此次欧洲扩张彰显了其满足现代消费者多样化需求、提供可持续且经济的新能源汽车解决方案的决心。</p><h3><strong>起亚 2025 米兰设计周公开入门级电动 SUV EV2</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,615" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_708a7f96fcb44fb184b4d88c181fce01@6130289_oswg617019oswg1080oswg615_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 SUV EV2（来源：Electrek）</p><p>起亚在 2025 米兰设计周上首次公开了入门级电动 SUV EV2 的内饰细节，该车型以"城市野餐"为设计灵感，采用可折叠后排座椅、滑动式前排座椅和平整地板打造灵活多变的车内空间（可转换为野餐场地）。创新配置包括头枕集成音响、便携式车门扬声器、可拆卸坐垫等趣味元素，同时应用 Simplifyber Fybron™生物基材料、菌丝体组件等环保材质。虽定位入门（预计起价 3 万欧元），但将搭载 12.3 英寸双联曲面屏、车物互联 (V2L) 等科技配置，基于 E-GMP 平台开发的 WLTP 续航预计达 605 公里。作为起亚电动化战略的关键产品，EV2 的设计语言或将延伸至后续电动车型，计划 2026 年登陆欧洲及全球市场。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>迈凯伦 Artura</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,641" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a5c0e0073cf8473ea3678fc4c184aeb7@6130289_oswg858363oswg1080oswg641_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 Artura（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_2e4be1bf4a264bfeac884c83fd146d28@6130289_oswg1051109oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 Artura（来源：TopGear）</p><p>迈凯伦 Artura 作为品牌首款入门级混动超跑（起价 20 万英镑），搭载全新 120 度夹角 3.0T V6 双涡轮增压引擎（691 马力）+94 马力电机组成的插混系统，匹配 8 速双离合变速箱，0-100km/h 加速 3 秒，纯电续航 19 英里。其最大亮点是采用仅重 82kg 的全新碳纤维单体座舱（比铝制底盘的法拉利 296 GTB 轻 75kg），但 7.4kWh 电池仅支持慢充（2.5 小时充至 80%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_b75d54b9944049039b2ff86838bc264b@6130289_oswg899368oswg1080oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯伦 Artura（来源：TopGear）</p><p>2024 年改款升级了排气声浪、转向系统和散热性能，但外观延续 570S 设计语言导致辨识度不足。驾驶层面保留了迈凯伦标志性的精准操控，混动系统有效缓解涡轮迟滞，但 24.4mpg 的实际油耗与燃油版接近。尽管内饰质感和人机工程优于法拉利竞品，市场反响却未达预期，凸显传统超跑品牌电动化转型的认知挑战。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方达合伙人详解：特朗普 2.0 时代，企业如何重构全球供应链｜出海潜望镜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245693898964612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 20:11:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>特朗普关税政策持续冲击，出海生意还能不能做？怎么做才能最大程度规避风险？</p><p>要回答这些问题，出海企业需要从战术性避险转向战略性布局，这其中涉及大量具体而复杂的问题，例如股权和组织架构调整、法律合规与政策监管风险、如何有效使用出口退税等政策工具，通过政策组合与财务架构优化应对高关税压力等等。</p><p>为有效应对美国关税政策对海外业务的冲击，厘清出海战略调整过程中的「技术细节」，《钱塘出海》特别对话了方达律所事务所的<strong>四位业务合伙人薛峰、卜睿、肖春晖和周思</strong>，针对美国关税政策涉及的关键法律合规问题做出一手解读。</p><p>方达律师事务所成立于 1993 年，是一家同时提供中国法与中国香港特别行政区法法律服务的综合性律师事务所，拥有近 800 名律师，7 个办公室分布于北京、广州、香港、南京、上海、深圳和新加坡。</p><p>方达律师事务所在《中国法律商务》(China Law &amp; Practice) 2024 年度中国法律大奖中获得年度中国律师事务所与知识产权年度中国律师事务所荣誉；被国际金融法律评论亚太地区年度大奖评为 2022-2023 年度中国律师事务所；连续七年（2017-2023）位居彭博大中华地区并购法律顾问交易数量排行榜首位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="667,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_9456429cffbb44d1b495996cb3b081fb@5688585_oswg62762oswg667oswg667_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方达律师事务所所获荣誉</p><p><strong>以下是《钱塘出海》与方达律所事务所四位合伙人的对话。</strong></p><p><strong>1.关税冲击之下，谁遭受重创，谁侥幸受益</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>此次加征关税哪些行业受到的冲击最大？是否存在「幸存者行业」或者受益者？</p><p>方达律师事务所<strong>薛峰：</strong>我们理解，此次关税加征对<strong>中国电子产品、机械及装备制造、家具和玩具、纺织品、汽车零部件、化工产品、钢铁和铝制品</strong>等行业均有较大冲击。这些行业对美国市场依赖性强，替代市场开拓相对较为困难。</p><p>尽管如此，内销比例高或多元市场布局的企业相对「幸存」，<strong>例如在传统制造和机械装备领域</strong>，主营国内基建项目设备的厂商受美国市场波动影响有限；在<strong>汽车零部件制造领域</strong>，已有多元客户基础的供应商，可以通过转向国内整车厂或 RCEP 区域市场来弥补损失​。</p><p>此外，对于农产品和食品加工行业，我国农业大部分产量用于内销，因而整体受美国关税影响相对有限；同时在中美经贸冲突背景下，中国可能对美国农产品进行反制（例如加征关税限制美国大豆、肉类等进口），这反过来为中国本土农业提供了机遇。</p><p><strong>2.外贸企业应该如何评估海外供应链的布局策略和调整方式</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>前几天美国对东南亚等多国征收高关税，对一些在东南亚开设工厂的企业造成影响。在当下贸易冲突的大背景下，外贸企业应该如何评估海外供应链的布局策略和调整方式？&nbsp;</p><p>方达律师事务所<strong>薛峰：我们认为中国企业在东南亚投资布局海外供应链的动力依然存在</strong>，但特朗普政府对中国商品加征关税的政策调整，确实带来了新的挑战和不确定性。面对长期化的贸易摩擦，中国外贸企业需要从战术性避险转向战略性布局。</p><p>在评估和调整海外供应链布局策略时，需要综合考虑关税政策、生产成本、政策环境、市场前景以及风险管理等多个维度。从策略上，短期内可观望并优化现有供应链，通过提高生产效率和成本控制应对短期压力。</p><p>而在中长期角度，则应在政策稳定后，优先选择与美国有贸易协定的东南亚国家（如越南、马来西亚）进行投资，利用其关税优势，并探索与当地企业合作，共同投资生产，借助其资源和市场网络降低风险并加速布局，以应对不断变化的国际贸易环境并实现可持续长期增长。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>外贸企业如果想将海外市场的重心，从美国转向一带一路国家，实际操作层面有哪些挑战和潜在问题需要关注？</p><p>方达律师事务所<strong>卜睿：</strong>从美国转向一带一路国家，实际操作层面的挑战包括<strong>股权和组织架构的调整</strong>，<strong>供应链的重置</strong>（包括在当地开拓新的供应链等）以及<strong>适应当地营商环境</strong>等。</p><p><strong>3.开拓美国以外的新兴市场其中的法律与合规风险</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>企业在开拓美国以外的新兴市场时，需注意哪些法律与合规风险？&nbsp;</p><p>方达律师事务所卜睿：针对一带一路国家，企业在开拓这些市场时需要注意的法律与合规风险包括：（1）政策与监管风险，例如需要注意政策突变，外汇管制及本地化要求等；（2）合同与合规风险，例如合同条款艰深以及合同执行难等；（3）劳动与社会风险，例如宗教与文化冲突等；（4）税务与海关风险，包括如何避免税务处罚以及如何获得原产地资质等；（5）环境与社会责任风险，例如当地可能存在严格的环保标准。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>国内保税区、核定征收政策如何帮助企业降低税负？</p><p>方达律师事务所肖春晖：在中美相互加征关税的背景下，中国维持保税区及核定征收等政策不变，为企业提供了关键的税负缓解路径。</p><p>保税区通过税收优惠和监管便利化降低关税压力：企业可<strong>将进口货物存入保税区</strong>暂缓缴税，或通过<strong>跨境电商保税模式</strong>享受关税减免；同时，<strong>委托加工、保税仓储等</strong>模式帮助企业盘活产能、延缓税款缴纳，降低供应链成本。核定征收则通过固定税率简化企业所得税核算，尤其利好财务制度不完善的小企业，叠加高新技术或小微企业优惠进一步降低税负。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>这些政策是否同样可能存在滥用风险？</p><p>方达律师事务所<strong>肖春晖：</strong>是的，政策滥用风险仍需警惕：保税区可能滋生虚假贸易、长期滞货逃税或转移定价；核定征收或被用于操纵收入成本或税种错配。为此，需加强跨部门数据监管、信用分级管理，规范企业合规操作，确保政策红利真正服务于实体经济发展，而非成为逃税工具。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>出海企业可以怎样组合使用出口退税、汇率对冲等政策工具？</p><p>方达律师事务所肖春晖：政策工具方面，可叠加出口退税（提升退税率对冲关税成本）、保税区（暂缓缴税并选择性征税）、跨境电商保税模式（零关税及增值税减免）及转内销补贴（试点企业享出口退税标准补贴），同时通过市场多元化（如东盟 RCEP 关税优惠）降低依赖。</p><p><strong>4.出海企业未来需要做哪些调整以适配新的关税环境</strong></p><p><strong>钱塘出海：</strong>财务架构方面，出海企业未来需要做哪些调整，以适配新的关税环境？</p><p>方达律师事务所<strong>肖春晖：</strong>可以考虑<strong>重构供应链</strong>（区域化采购与生产布局，如将部分产能转移至关税洼地）、<strong>优化税务筹划</strong>（利用核定征收降低所得税，或通过「免抵退」机制平衡现金流），并<strong>强化合规管理</strong>（规避虚假贸易、转移定价等风险）。此外，企业还考虑借助出口信用保险对冲风险，并通过动态财务模型平衡成本与定价，以最终形成「<strong>政策对冲成本、供应链降本、合规控风险</strong>」的闭环策略，从而实现韧性发展。</p><p>方达律师事务所<strong>周思：</strong>近期我们对金融市场的观察是，美元的波动性可能会加剧，这种情况下对于美元甚至更广意义的美元计价资产引入风险对冲工具就显得比较重要。这里的工具，一方面可以是用于锁定汇率或利率，或对冲其波动的金融衍生品，也可以是在财务选项中增加其它币种的现金或计价资产，<strong>比如离岸人民币和跨境人民币</strong>也有可能成为一种更受欢迎的选项。</p><p>从贸易结算、跨境支付等基础需求，再到跨境融资和投资等资本选项，离岸和跨境人民币在基础设施和法律可行性等各个方面都已发展的比较完善了，完全可以成为中国甚至外国企业财务架构调整中一个重要的可选项。</p><p><strong>钱塘出海：</strong>未来半年除关税外，中国企业还需警惕哪些美国政策风险（如金融制裁、技术出口管制）？</p><p>方达律师事务所<strong>薛峰：</strong>考虑到目前中美之间的战略竞争，涉及技术、国家安全、地缘政治和供应链等多个领域，除关税措施以外，未来半年，美国政府仍可能从多个角度出台对华限制政策。</p><p>这包括技术出口管制和技术封锁、投资审查与限制（尤其是在涉及国家安全的敏感行业，如能源、通信和基础设施等领域）、网络安全和数据安全、供应链多元化（推动供应链从中国转移，鼓励企业减少对中国制造的依赖）、金融制裁与资本市场接入限制等。中国企业应密切关注美国政策动向，评估自身业务在上述领域的潜在风险，并制定灵活的风险管理策略。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电车事故逃生倒计时：你的车门打得开吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3233218483486337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 19:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>锂电池的电化学特性决定，一旦发生碰撞，电动汽车面临的有可能是全车断电、电池爆燃等高风险事故。</p><p>当前，国标对汽车电池包碰撞标准的要求是：<strong>在电池单体发生热失控后，电池系统要控制 5 分钟内不起火不爆炸。</strong>不过，该碰撞法规中，正面碰撞速度限制仅为 50km/h，侧面碰撞速度仅为 32km/h。</p><p>而在通常的事故中，车速往往更高，也就意味着，当事故真正发生时，后果可能更恶劣。因而<strong>留给车内人员的时间，可能比 5 分钟更少。此时，是否能顺利打开车门逃生，就成了那个至关重要的「生死之门」。</strong></p><p><strong>为了这数以秒计的逃生时间，门锁背后的电子控制机制，无疑成为不可忽视的安全锚点。</strong></p><p><strong>其背后所包含的电源与线束保护、车门的应急开启、甚至最后的机械备份等安全性设计，都值得车企投入大量精力，也值得消费者在眼花缭乱的配置之外，加以关注。</strong></p><h3><strong>门锁能打开的第一步：保护电源与线束，防止断电</strong></h3><p>现在市场上在售的绝大部分汽车，采用的都是电子车锁装置，支持自动上下锁、遥控解锁甚至手机远程解锁等功能。</p><p>车辆行驶上路后，轮速感应器检测到速度超过 20-30km/h 时，车辆会自动上锁。所以行驶中的车辆，通常都是上锁状态。</p><p><strong>实现这些功能的基础，就是门锁控制单元接入了汽车的车内控制器的局域网。</strong></p><p>这是一个近似心脏与全身血管的结构。蓄电池是心脏，车辆主控制器与电源之间，由俗称「硬线」的正负极电线连接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_a0384a0fe7414303bc2356d864cf55d1@5809365_oswg78045oswg1080oswg451_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">电路示意</p><p>主控制器与次级控制器或功能件之间便是支持局域网的通讯线，以及部分更细一级的硬线。</p><p>部分高安全等级的功能件，还会布置冗余电源，或是冗余线路。</p><p>简而言之，蓄电池是这套机制的源头，如果蓄电池被撞毁，那么全车绝大部分功能都将失效。</p><p><strong>当然，电动汽车的蓄电池是相对安全的。</strong></p><p>由于没有发动机，电动汽车的蓄电池大多位于后备箱与后排座椅之间的位置，受 B 柱 C 柱双重保护，安全性普遍较高。</p><p><strong>如果在蓄电池没有损毁情况下，全车依然出现断电现象，那么大概率便是汽车线束遭到了破坏。</strong></p><p>「线束的做法，在汽车行业其实是比较成熟的。比如线束跟尖锐金属物保持距离、在线束外部增加胶质保护层等」，有车企研发人士告诉 36 氪，「有区别的，就是用料了」。</p><p>汽车线束的保护材料，通常分胶带、波纹管、热缩管、缠绕管等几类。波纹管成本在几十到百元不等，缠绕管由于有更好的耐腐蚀性与抗震性，其成本至高上千元。</p><p>「所有车企都会上保护层，但问题就是，上的是什么保护层。波纹管和波纹管之间也是有价格和性能差距的」，曾就职于多家车企的研发人士告诉 36 氪。</p><p><strong>「现在都在追求降本，已经有一些车企在线束保护材料上做减法了」。</strong></p><p>这其中，高端合资品牌往往更有安全坚持，倾向于更加安全的选择，国产品牌则还需加强。</p><p>根据以上论述，如果蓄电池或对应线束被破坏，如车门锁这样的「救命锁」，是否就直接失效锁死了呢？答案是肯定的，控制车门锁的元件是一枚电子装置，假如彻底断电，该电子装置无论如何都无法再起效。</p><p><strong>所以工程师们的做法便是：抢在断电之前，迅速打开门锁。</strong></p><h3><strong>第二步：碰撞后，车门得自动弹开</strong></h3><p>这种「与死神抢命」的做法其实不是新鲜事，安全气囊便是一个例子。</p><p>每辆汽车都装配了若干个碰撞传感器，这些碰撞传感器在感知到车辆发生严重碰撞的瞬间，会在毫秒级的时间内，向车辆发出上百个信号。安全气囊的点火装置接收信号后，会迅速点火，引爆车内气囊。</p><p><strong>以上全链路，会在 20-30 毫秒，也就是 0.2-0.3 秒之间完成。</strong></p><p>这个过程，既需要高精度的碰撞传感器，也需要功能件上有响应速度足够快的接收器。在安全气囊上，这些配置已然预定俗称。</p><p><strong>但绝大部分车企的汽车门锁，没有使用如此高性能的接收器与执行器。</strong></p><p>以安全气囊为例，包括感应器与控制器在内的整套链路，<strong>目前价格在 3000 元到上万元不等</strong>。价格越高，其响应速度自然更加优秀。</p><p>「贵的车，不一定用的就是好的安全装置，同一家车企不同型号的车，安全装置也是不一样的」，有供应链人士告诉 36 氪，「如果你觉得，这个车看得见的部分，就已经物超所值了，那么它就可能在你看不见的地方省钱减配了」。</p><p>汽车线束做同等保护，但保护材料强度弱一些；汽车门锁有同样的应急链路，但使用的传感器慢一些。</p><p><strong>在价格战激烈的当下，车企从各个零部件上「抠」下来的一点点利润，便会让事故当下的驾乘人员多一分危险。</strong></p><p>「不过，已经有一些国际大牌的燃油车，考虑在门锁上用更顶尖的传感器了」，该供应链人士向 36 氪透露。</p><p><strong>至于为消费者广泛诟病的隐藏式门把手，与事故当下车门是否可以自动弹开，几乎没有任何直接联系。</strong>门把手只是一个控制选项，车门开合实际受控于物理锁结构，而这个结构在汽车行业几乎已经不存在断层的技术壁垒。</p><p>也就是说，只要车锁自动解开，连接车门的钩扣便可以实现物理断开，让车门自动打开。</p><h3><strong>最后防线：主驾内侧的机械门把手</strong></h3><p>假如事故后车辆迅速断电，且门锁没有自动解锁、车门并且自动弹开，车上人员就没有一线逃生可能了吗？</p><p>「机械结构是安全的最后防火线，做这一行的，都知道要留一条纯机械结构」，一位功能安全工程师告诉 36 氪。</p><p>美国联邦机动车安全标准明确要求，车门锁系统需具备机械解锁功能。中国《机动车运行安全技术条件》虽然没有明确提及「机械把手」，但也隐含要求了，车门在断电或电子系统故障时，仍需能通过机械装置开启。</p><p><strong>「车内四个车门，每个厂家的考量各不相同。但主驾内侧的机械门把手，无论如何都是可以被打开的」，该工程师告诉 36 氪。</strong></p><p><strong>在这道最后防线中，唯一不同的是，如今新能源车的机械门把手位置不尽相同。</strong></p><p>有些位于车窗控制键的前部，有些位于门板储物槽前部，还有些位于门板储物槽的顶部。一位来自老牌车企的功能安全负责人向 36 氪感叹，<strong>「救命的装置，怎么能放在如此隐蔽的位置呢？」</strong></p><p>当然，上述所有一切的前提是，车门未被碰撞至严重变形，车门与门锁一旦变形，便只能通过切割车门施救。</p><p>出于对智能驾驶的热衷，大部分中国新能源品牌都更注重主动安全。第一道防线的建立，的确预防了许多事故，拯救了很多家庭。</p><p>但电动汽车最特殊的一点便是，一旦事故无法阻止，便有极大可能发生电池爆燃，导致整车烧毁与人员伤亡。</p><p>被动安全，同样应该受到足够重视。高端合资品牌在这方面，往往做得更好。</p><p>奔驰人士向 36 氪表示，「被动安全的很多测试，其实我们也是在仿真系统中进行的，不可能拿成百上千辆真车去撞」。</p><p><strong>「但我们从事汽车研发的时间足够长，我们的用户和经历过的事故都足够多，我们非常了解，哪些地方值得做大量的安全工作」。</strong></p><p>36 氪还采访多位供应链人士，他们向 36 氪表示，「工业产品，不可能做到完美六边形。要耐用就得降低部分性能，要求性能高安全性高，就得提升价格」。</p><p>「国际大牌子更关注安全，安全达标了，再看造型价格噪音等等，但国内不是，很大一部分厂家以价格和耐用优先，还有一部分很新的车企，甚至不知道什么是六边形评价，有点胡乱要求指标的意思」。</p><p>总而言之，降本增效的前提，永远应该是安全。</p><blockquote><p>「智能电动车快速普及，车企市场份额血拼中，来不及片刻喘息，也在分毫必争的价格战中，对于安全底线的坚守，开始摇摆，甚至不断向下试探。</p><p>本系列将长期关注智能电动汽车普及之战中的安全之战，门锁安全之后，36 氪汽车还将从智驾、电池、整车等各个环节，推出更多安全系列文章，敬请关注。」</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从环境治理到数智环保，朝阳区「绿色」经济发展的长期主义</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245631440486025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 19:18:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜阿至</p><p>当下，绿色发展已经是时代命题，数字化、智能化则是推动产业转型和绿色发展的核心驱动力。</p><p>4 月 10 号，<strong>北京市朝阳区人民政府联合中国环境科学研究院、中国环境保护产业协会在京举办了「绿朝澎湃·企动未来」朝阳环保产业数智创新主题推介活动。</strong>会上，以北京朝阳环境集团有限公司为代表的五家环保领域头部企业依次就技术创新、产业实践和运营模式等维度进行了新成果的集中展示，随后，多家企业及机构现场官宣了其在数智环保领域达成的新合作。</p><p>此外值得关注的是，「3+N」朝阳数智环保产业发展联合体正式启动。「3」即三大核心支柱，包括朝阳区政府提供的政策引导及资源支持，中国环境科学院贡献的科研力量和技术创新，中国环保产业协会所沉淀的行业实践经验。「N」则代表众多行业头部企业所带来的市场活力和创新动能。</p><p>从落地成果、创新合作到产业赋能，此次主题推介活动全面展示了朝阳区在数智环保领域的政策优势和发展机遇。</p><p>北京市朝阳区人民政府副区长杨洪福在致辞中也指出，「<strong>依托产业资源、科创能力和开放优势，朝阳区加速环保产业数智创新，推动产业、能源、交通结构绿色转型，走出了一条生态环境保护与高质量发展协同并进的‘朝阳’之路，数智环保产业也将迎来全新发展机遇。</strong>」</p><h2><strong>数智创新，推动产业绿色转型</strong></h2><p>从「环保产业」到「数智环保」，提法改变的背后是一次产业的升级。</p><p>简单来说，<strong>数智环保是以「数字化+智能化」为核心，是传统环保产业与大数据、云计算、5G、人工智能等新一代信息技术融合发展所衍生的新业态。</strong>其主要包含六个重点领域：数智环境治理、数智资源循环利用、数智环境管理、数智环境综合服务、数智生态保护、数智绿色低碳发展。</p><p>以数智环境治理为例，自去年起，朝阳区就已经全面推动「生态大脑」的建设，利用物联网、大数据等技术，构建起天地空一体化的环境监测网络。和传统的环境治理相比，「生态大脑」能够实现数字化、智能化和可视化，实现环境质量的实时监测、预警预报和污染溯源。</p><p>这就意味着，如今的环境治理，已经<strong>从传统的经验决策向以数据驱动为核心的精准治理转型</strong>，且通过技术手段的创新升级，做到全生命周期管理，实现从监测、预警到治理的闭环。</p><p>据悉，目前朝阳区「生态大脑」在全市已率先建成覆盖 1500 家餐饮企业的餐饮业在线监控平台，建成 53 个大气污染物全项监测站、380 个涵盖全部社区 (村) 的 PM2.5 和总悬浮颗粒物 (TSP) 监测子站、43 个降尘和道路尘负荷监测点、233 个涉及重点汽修集群的挥发性有机物 (VOCs) 监测站。以「生态大脑」为核心中枢，朝阳区区域发展的「含绿量」也在不断上升。</p><p>数字化和绿色化是当前新一轮科技革命和产业变革的两大趋势，也是新质生产力的两大时代特征。</p><p>在新一轮美丽中国建设当中，朝阳区作为国家生态文明建设示范区和减污降碳首批试点城市，始终承担着引领和示范基地的作用，而环保产业作为绿色生产力提升的主阵地，在推动区域经济发展加速向绿色低碳转型的过程中也发挥着关键作用。</p><h2><strong>丰富落地场景，加速产业结构多元发展</strong></h2><p>产业升级需要政策引导、资源加持、金融活水和技术支撑，而所有要素的充分结合，都是为了推动产业链上下游生态的健康发展，最终为企业发展营造良好的市场和营商环境。</p><p>在朝阳区，数智环保产业发展的基础土壤已经成熟，为培育更多上下游企业的发展做好了充分准备。</p><p>据杨洪福现场介绍，为推进数字经济与绿色发展更好融合，朝阳区聚力推动数智环保产业创新发展，涵盖 6 大重点领域，24 个细分领域，<strong>目前已基本形成领域齐全、结构优化、分工精细的发展体系。</strong></p><p><strong>在产业政策配套方面</strong>，朝阳区在投资、贸易等方面享有先行先试政策，为支持重点产业发展，不断优化完善「1+7」产业政策体系，每年投入超 40 亿元支持总部经济、高新技术产业等重点产业发展。<strong>在产业空间方面</strong>，朝阳区正在加快推动数智环保产业与中关村朝阳园、北京 CBD、山河湾谷创新区三大重点功能区协调互促发展，充分满足各类数智环保企业发展个性化需求。</p><p><strong>在技术积累方面</strong>，朝阳区数智环保领域拥有驻区央企总部及重点分支机构 58 家，环保上市企业 14 家，中国环境科学研究院等功能型平台 9 家，在标准引领、技术创新方面具备领先优势。<strong>在产业资源方面</strong>，区内共有苏伊士等 25 家跨国公司总部，欧盟创新中心等 14 家国际组织，依托开放政策与国际化平台，朝阳区吸附国际环保创新资源能力不断提升，为数智环保产业企业「引进来」和「走出去」都提供了广阔的平台。</p><p>从技术研发、成果转化、场景创新到落地应用，全产业链条的完善，也<strong>为全国、乃至全世界数智环保领域相关企业提供了广阔的落地场景和市场发展空间。</strong></p><p>在主题推介活动中，北京朝阳环境集团、北京首创生态环保集团、苏伊士环境科技（北京）有限公司、北京建工环境修复股份有限公司、北京北排清洁能源科技有限公司 5 家数智环保领域的链主企业代表，围绕自身技术创新和落地项目案例依次进行了详细介绍。</p><p>以首创环保集团为例，「AI+生态环保」就是其近年来持续探索的方向。目前集团自主研发了能够监测高值热点的智能研判技术，通过历史高值数据构建污染案例库，嵌入智能分析算法，实现了高值污染成因的快速分析与智能报警。</p><p>效率的提升是显著的。有了人工智能的加持，传统的 30 分钟分析时间被压缩至 20 秒，效率提升近 90%。</p><p>高效研判是第一步，首创环保集团还引入了无人机自动巡航，系统能够自动生成巡查路径，实时反馈巡查结果，自动生成巡查报告，通过「无人值守」实现数据感知和调度效率的大幅提升。</p><p>以 AI 为代表的一系列新技术正在推动生态环保产业发生系统性变革，而效率和效果的提升，也为环境保护和生态治理提供了新思路和新场景。</p><p>这并不仅仅是单个企业的成果展示，而是产业生态一体化之下，由区域发展势能所带动的企业协同发展。事实上，<strong>只要链主企业进一步发挥龙头效应，往往也会持续带动区域内一连串上下游企业的快速成长。</strong>在可持续发展已经成为人类经济社会发展主旋律的当下，这种产业合作与生态共建则显得尤为重要。</p><h2><strong>促进生态保护与经济发展协同共生</strong></h2><p>今年，朝阳区数智环保提出了「绿色发展+生态治理」的融合模式，创新模式的背后，本质上是<strong>将经济增长与生态保护从过去的「互相割裂」转向「协同共生」的系统性变革。</strong></p><p>环境保护与经济发展不是二元对立，而是相辅相成。</p><p>朝阳区接下来将持续推动数智环保产业的发展，就是要通过数字化、智能化手段打破传统环保与经济发展的割裂状态，形成从生态治理优化环境承载力，到绿色技术激活产业动能，再到数据要素重构治理体系的闭环。</p><p>比如，北京亮马河流域治理就是一个城市生态修复与经济发展协同推进的典型案例。其成功源于「生态修复—城市更新—产业升级」三位一体的系统化设计，实现了从「黑臭水体」到「国际水岸经济带」的蜕变。</p><p>从结果来看，朝阳区系统性、创新性的综合治理，不仅仅让亮马河成为生态绿廊，更重要的是带动了区域经济价值跃升，形成了「治水兴城」的可持续发展模式。</p><p>事实上，促进生态环境保护与经济协同发展，也正是如今朝阳区大力发展数智环保产业所倡导的理念和目标。为了实现这一目标，朝阳区也在大力推进政企联动，构建多方协同的运作体系。</p><p>会上，北京朝阳环境集团有限公司与欧盟创新中心等环保企业进行了签约，将推动技术创新与资源共享、国际合作与绿色贸易、减污降碳跨领域合作以及绿色金融等多个领域重点合作项目在朝阳区落地，为朝阳区带来先进的环保技术和解决方案，并有效促进产业结构优化升级，培育形成新的经济增长点。</p><p>正如杨洪福现场所总结，「<strong>绿色发展是时代命题，数智转型是必由之路。」</strong>从清晰可见的环境治理效果，到真实可感的企业发展速度，朝阳区数智环保产业及区域内企业所取得的阶段性成果，也正在为超大型城市探索绿色技术创新与产业升级提供可复制的实践经验。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安踏 2.9 亿美元收购狼爪，是一笔好生意吗？| 氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3245559619977224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-11 18:15:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>谢芸子</p><p><strong>编辑&nbsp;| </strong>郑怀舟</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;</strong>企业微博</p><p>安踏体育再添一子品牌。</p><p>4 月 10 日，安踏发布公告称，将以 2.9 亿美元（约 21 亿元人民币）全资收购德国户外品牌 Jack Wolfskin 狼爪。在满足其他交割条件后，该收购预计于今年二季度末或三季度初完成。</p><p>收购狼爪品牌的背后，是安踏对于多品牌战略的坚守，以及对户外赛道的纵深。</p><p><strong>对于此次交易，安踏集团董事局主席丁世忠也表示，该品牌定位大众户外运动，能与安踏现有的高端户外品牌形成差异化。</strong></p><p>他还强调，此次收购也是安踏集团全球化布局的新里程。「我们很期待狼爪品牌能够加入安踏集团的多品牌矩阵。」</p><p>受此消息影响，安踏体育股价有一定拉升。</p><p>截至 4 月 11 日收盘，安踏体育报价 83.85 港元每股，涨幅达到 2.82%。但业内也有声音认为，这不是一笔相对划算的生意。争议的焦点还是在于狼爪品牌近年来的发展，尤其是其在中国市场的「一蹶不振」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_7476ce8c3f8a48268a0452e2e50eceeb@394564713_oswg255477oswg692oswg598_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片截自安踏公告</p><h3>&nbsp;<strong>多次易主，狼爪掉队</strong></h3><p>不关注户外的消费者，可能对狼爪并不熟知，却一定在商场看过「爪印 LOGO」的可爱品牌形象。</p><p>Jack Wolfskin 狼爪成立于 1981 年，以「为户外爱好者提供高性价比装备」为初衷，迅速在德国市场站稳脚跟。其「自然体验」的品牌理念，曾大量吸引欧洲中产阶级的消费者，并凭借冲锋衣、徒步鞋等核心产品，一度成为欧洲户外市场占有率前三的品牌。</p><p>2007 年，狼爪正式进入中国市场，以较低的价格、「专业装备，无需负重」的核心理念，在中国各层级市场打开局面。据「体育大生意」此前报道，2011 年，狼爪在中国的门店数量就已超过 200 家，2015 年更是突破 700 家。</p><p><strong>尽管有着强势开局，但狼爪的后期发展并不顺利。</strong></p><p>2006 年至 2018 年，狼爪曾四度易主。2018 年，Callaway Golf（卡拉威）以 4.18 亿欧元（约合人民币 33.95 亿元）的价格，从贝恩资本等机构手中完成对狼爪的股权收购。</p><p>不过资本市场对这笔收购也并不看好。投资人普遍认为，Callaway 的主业是高尔夫，与户外关联性不强。也因此，在收购狼爪后，Callaway 的股价一度下跌。</p><p><strong>实际上，在多次易主的过程中，狼爪也在不断尝试调整品牌战略，但频繁的管理层更换，则让复兴之路成为泡影。</strong></p><p>2020 年，狼爪新任 CEO Richard Collier 提出了「We Live to Discover」的品牌主张，试图通过品牌重塑来吸引新的消费群体。</p><p>尽管彼时的母公司 Callaway 是美国企业，却决定将狼爪的主要资源投入到新兴市场。也因此，中国与欧洲成为狼爪的发力重点。2024 年，狼爪甚至「完全退出美国」。</p><p>但事与愿违，尽管在中国市场表现出色，与其他竞争品牌相比，狼爪也并没有脱颖而出。</p><p><strong>关键之道创始人张庆更是对 36 氪直言，因存货周转及渠道管理等问题，过去数年来，狼爪的品牌力呈下滑趋势。</strong></p><p>在部分国内消费者的感知中，因长期促销，狼爪越来越像是「奥莱品牌」。相比之下，无论是国产平价的凯乐石、还是「后来者」北面，都在不断扩大影响力。且即便是在狼爪的核心市场欧洲，也面临着销售疲软的问题。</p><p>近年来，Callaway 的财报表现也不大乐观。2024 财年，其全年净营收约 42.39 亿美元，同比下降 1.1%。<strong>其中，狼爪欧洲业务的下降成为主要原因之一，这或许也为狼爪的再度易手埋下伏笔。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="692,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_841c0cd1420d44448d5c0632ea71151b@394564713_oswg567936oswg692oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来自 Jack Wolfskin 狼爪官方微博</p><h3><strong>对于安踏，值得吗？</strong></h3><p>对于狼爪而言，在 FILA、始祖鸟积累了丰富经验、有着足够资金优势的安踏集团，无疑是其恢复增长、获得重生的希望。</p><p>近年来，安踏体育一直围绕「单聚焦、多品牌、全球化」的发展策略，通过一系列收购，持续丰富产品线。2024 年的财报会现场，丁世忠也不止一次提及，安踏旗下的多品牌有明确的差异性。甚至在产品创新上，也因各品牌不同的市场定位，有独立的研发投入。</p><p><strong>截至目前，安踏旗下品牌已有覆盖大众运动的主品牌安踏、主打时尚运动的 FILA、聚焦专业户外运动的迪桑特与可隆体育。多品牌助力下，安踏体育的业绩增长势头强劲。</strong></p><p>2024 年，安踏体育实现营收 708.26 亿元，同比增长 13.6%。股东应占溢利为 155.96 亿元，同比增长 52.4%；经营利润为 165.95 亿元，同比增长 8.0%。</p><p>此外，据该公司最新披露的数据，2025 年一季度，安踏体育旗下的多品牌零售额，均实现了同比增长。其中，安踏品牌和 FILA 的零售额，均同比获得高单位数的增长，以迪桑特、可隆体育为代表的其他品牌，零售额同比录得 65% 至 70% 的增长。</p><p>尽管安踏体育在其他品牌的运营非常成功，但在时尚产业独立分析师唐小唐看来，狼爪或许不是一个好的收购选择。</p><p>仅从品牌价值的角度看，安踏对于狼爪的收购价格，近乎是 7 年前 Callaway 收购价的 6 折。唐小唐始终表示，狼爪「大势已去」，在中国市场的发展过于滞后，前景不容乐观。</p><p>且业内始终有声音认为，狼爪想要在未来打造爆品、重塑品牌价值，还要看安踏如何「错位经营」。</p><p>进入 2024 年以来，安踏体育旗下的多品牌，集体发力户外赛道。其中，安踏冠军店更是全面转向户外。<strong>这也让人们产生疑问，注重性价比的户外品牌狼爪，是否会与安踏其他品牌的户外产品发生冲突？</strong></p><p><strong>在张庆的观点中，安踏体育的多品牌策略非常明晰。「尽管局部或有重叠，从而处于赛马阶段，但最后还是要看谁能真正跑出来。」</strong></p><p>在他的观点中，户外领域的消费者有着鲜明的品牌意识。「虽然安踏主品牌也在做户外，但消费者在购买户外产品时，仍会偏向专业的户外品牌。且在此前，狼爪几乎没有在中国市场有营销的发声，仅官宣过莫文蔚为代言人，这也为安踏对狼爪的品牌重塑留下了空间。」</p><p>一个明确的事实是，在当下的体育用品行业中，户外是最被看好也是增速最快的赛道。伴随狼爪被安踏收购，国内市场的户外竞争只会愈发激烈。<strong>而对于狼爪的收购，一定会推进安踏体育的全球化进程，尤其是在欧洲市场。</strong></p><p>截至去年年底，安踏体育已在新加坡、马来西亚、泰国等东南亚市场有所布局。上一年度，该公司中国以外的门店数达到 243 家。更早以前，丁世忠曾对外宣称「要做世界的安踏」，安踏体育的一系列收购，也是在为这一目标打下基础。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_e084daeed9684632a73ab02479e69c23@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OT-0HYFTk8vgSxR90fk_ow">「36 氪财经」</a>，作者：谢芸子&nbsp;郑怀舟，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中欧双方团队就电动车谈判开始接触</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248398159307008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 18:01:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[前几天，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈。新闻稿中提到，双方要立即开展电动汽车价格承诺谈判。谭主了解到，中欧双方团队已经开始接触。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 月个人住房新发放贷款加权平均利率约为 3.1% 同比下降约 60 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248382604845569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:45:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[央行最新数据显示，3 月份企业新发放贷款（本外币）加权平均利率约为 3.30%，比上年同期低约 45 个基点；个人住房新发放贷款（本外币）加权平均利率约为 3.1%，比上年同期低约 60 个基点。对于下一阶段如何看，有业内人士表示，推动社会综合融资成本下降需要综合施策，货币政策、产业政策、信贷政策、银行内部配套制度等应加强协调配合，形成政策合力，促进信贷结构优化和经济质效提升。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：一季度人民币存款增加 12.99 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248372696441346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:35:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行发布数据显示，3 月末，本外币存款余额 322.11 万亿元，同比增长 6.9%。月末人民币存款余额 315.22 万亿元，同比增长 6.7%。一季度人民币存款增加 12.99 万亿元。其中，住户存款增加 9.22 万亿元，非金融企业存款增加 1.74 万亿元，财政性存款增加 8190 亿元，非银行业金融机构存款增加 3090 亿元。3 月末，外币存款余额 9598 亿美元，同比增长 15.3%。一季度外币存款增加 1069 亿美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 月末我国社会融资规模存量 422.96 万亿元，同比增速处于高位水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248371865854216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:34:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行数据显示，3 月末，我国社会融资规模存量为 422.96 万亿元，同比增长 8.4%，处于近一年来的高位水平。一季度我国社会融资规模增量累计为 15.18 万亿元，比上年同期多 2.37 万亿元，我国人民币贷款增加 9.78 万亿元，信贷结构亮点突出，贷款利率保持在历史低位水平，对实体经济保持稳固支持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：一季度人民币贷款增加 9.78 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248370862678536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:33:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行数据显示，一季度人民币贷款增加 9.78 万亿元。分部门看，住户贷款增加 1.04 万亿元，其中，短期贷款增加 1603 亿元，中长期贷款增加 8832 亿元；企（事）业单位贷款增加 8.66 万亿元，其中，短期贷款增加 3.51 万亿元，中长期贷款增加 5.58 万亿元，票据融资减少 5442 亿元；非银行业金融机构贷款减少 866 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：3 月末 M2 余额 326.06 万亿元，同比增长 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248370208678407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:33:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行数据显示，3 月末，广义货币 (M2) 余额 326.06 万亿元，同比增长 7%。狭义货币 (M1) 余额 113.49 万亿元，同比增长 1.6%。流通中货币 (M0) 余额 13.07 万亿元，同比增长 11.5%。一季度净投放现金 2498 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：2025 年一季度社会融资规模增量累计为 15.18 万亿元，比上年同期多 2.37 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248354984681735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:17:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行发布 2025 年一季度社会融资规模增量统计数据报告，初步统计，2025 年一季度社会融资规模增量累计为 15.18 万亿元，比上年同期多 2.37 万亿元。其中，对实体经济发放的人民币贷款增加 9.7 万亿元，同比多增 5862 亿元；对实体经济发放的外币贷款折合人民币减少 967 亿元，同比多减 2490 亿元；委托贷款增加 55 亿元，同比多增 1050 亿元；信托贷款增加 531 亿元，同比少增 1452 亿元；未贴现的银行承兑汇票增加 5300 亿元，同比少增 202 亿元；企业债券净融资 5251 亿元，同比少 4729 亿元；政府债券净融资 3.87 万亿元，同比多 2.52 万亿元；非金融企业境内股票融资 962 亿元，同比多 199 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>震裕科技：2024 年净利 2.55 亿元，同比增长 495.99%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248353920688644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 17:16:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 震裕科技 (300953)4 月 13 日晚间发布 2024 年度业绩快报，报告期内，公司实现营业收入 71.24 亿元，同比增长 18.37%；归属于上市公司股东的净利润 2.55 亿元，同比增长 495.99%。基本每股收益 2.52 元。报告期内经营业绩影响及主要指标变动原因系：公司积极开拓业务，订单充足，产量提升。同时，前期募投项目产能释放加快，整体产能利用率提升，带动业绩增长；公司加大技术研发与创新，提升生产自动化水平，并通过降本增效，促进公司整体经济效益提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光库科技：控股股东上层股权结构拟发生变动，实际控制人仍为珠海市国资委</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248321345184005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 16:43:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[光库科技 (300620.SZ) 公告称，公司接到控股股东华发科技通知，其上层股权结构拟发生变动。珠海市国资委下发通知，要求珠海华发集团有限公司与珠海格力集团有限公司共同组建珠海科技产业集团有限公司，华发集团将所持有的部分股权和资产（含华发科技股权）对珠海科技集团进行注资。本次组建完成后，珠海科技集团将成为华发科技的股东，华发科技仍为光库科技控股股东，实际控制人仍为珠海市国资委。此次股权结构变动不会对光库科技的经营和生产活动产生实质性影响。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果在印度生产了价值 220 亿美元的 iPhone</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248307305275912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 16:29:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在截至 3 月的 12 个月里，苹果公司在印度组装了价值 220 亿美元的 iPhone 手机，产量比上一年增加了近 60%。知情人士称，这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司目前在南亚国家生产 20% 的 iPhone，即五分之一。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贝因美：公司不存在违反公平信息披露规定的情形</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248291166315010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 16:12:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[贝因美 (002570)4 月 13 日晚间公告，公司股票交易价格连续三个交易日内收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，属于股票交易异常波动情况。经核实，公司未发现前期披露的信息存在需要更正、补充之处，近期公共传媒未报道可能或已经对本公司股票交易价格产生较大影响的本公司未公开重大信息。公司生产经营情况正常，近期公司经营情况及内外部经营环境未发生或预计将要发生重大变化。公司、控股股东和实际控制人不存在关于本公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。公司股票异常波动期间，控股股东、实际控制人未买卖公司股票。公司不存在违反公平信息披露规定的情形。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江铃汽车：拟 1.5 亿元—2 亿元回购 A 股股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248278242025729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 15:59:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[江铃汽车 (000550)4 月 13 日晚间公告，公司拟以集中竞价方式回购 A 股股份，回购资金总额不低于 1.5 亿元且不超过 2 亿元。回购价格不超过 22.00 元/股，回购期限为自董事会审议通过之日起不超过 12 个月。回购股份将用于实施员工持股计划或股权激励，如未能在 36 个月内使用完毕，未使用的股份将被注销。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国人保：预计第一季度净利润同比增长 30% 至 50%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248262296985860?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 15:43:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国人保 (601319.SH) 公告称，预计 2025 年第一季度实现归属于母公司股东的净利润为 116.52 亿元至 134.45 亿元，同比增长 30% 至 50%。主要原因是公司积极对接国家战略和经济社会需求，优化业务结构，提升业务质量，同时投资业绩大幅提升。
中国人保-1.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩正出席第五届中国国际消费品博览会、「购在中国」系列活动启动仪式</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248248633565700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 15:29:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[国家副主席韩正 13 日在海南海口出席第五届中国国际消费品博览会、「购在中国」系列活动启动仪式。当日上午，韩正和有关国家领导人、国际组织负责人共同出席启动仪式。10 时 40 分许，韩正宣布第五届中国国际消费品博览会、「购在中国」系列活动启动。活动主宾国代表、英国商业贸易部国务大臣道格拉斯·亚历山大、斯洛伐克副总理德尼莎·萨科娃、世界贸易组织副总干事张向晨先后致辞。中外政府部门、境内外参展商、采购商企业代表和部分驻华使节等约 1000 人参加启动仪式。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国组装美国 iPhone 机型的产线停工？供应链厂商：纯属误传</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248235111964931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 15:15:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日（4 月 13 日）早间，天风证券知名分析师郭明𫓹在社交平台上表示，在中国负责组装美国 iPhone 机型的产线在 4 月 9 日已停止生产，目前尚未有恢复生产的消息。他还认为，产线是否恢复运作是一个判断美国是否暂时移除对中国「对等关税」的信号。4 月 13 日下午，从相关供应链厂商处获悉：「中国产线并未停工，该消息纯属误传。」（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州 2024 年餐饮营业额超千亿元，增速位居全国一线城市之首</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248221453312257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 15:01:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从广州促进服务消费高质量发展新闻发布会上获悉，2024 年全市餐饮营业额超千亿元，增速位居全国一线城市之首。而据《2024 年广州国际美食餐饮产业大数据报告》，截止 2024 年上半年，广州餐饮门店数近 18.6 万家，领跑广东全省，也超过北京、上海和深圳，在一线城市中居于首位。 往前推至 2023 年，广州餐饮市场人均年消费近 7000 元，已经连续多年全国第一。（格隆汇）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>受天气影响，截至今天 13 时大兴机场已取消航班 54 架次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248204451979785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 14:44:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，受天气影响，大兴机场今天全天计划起降航班 953 架次，运送旅客 13.52 万人次。截至 13 时，已执行 323 架次，取消 54 架次（含提前调减）。目前整体运行平稳。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团、物美、叮咚买菜、东方甄选、鸣鸣很忙等出台外贸转内销扶持计划悉，</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248191730983424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 14:31:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[为应对美国关税调整影响，美团、物美、叮咚买菜、东方甄选、鸣鸣很忙、交个朋友等企业日前出台专项的扶持计划，其中，美团在「商家入驻、经营扶持、品牌打造」等方面开设绿色通道；物美将打造「云超绿通」转向通道；叮咚买菜将释放商品包装、仓储设备等多项采购需求；东方甄选启动「外贸优品入驻」专项行动；鸣鸣很忙设立「专项对接通道」。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛再度调高金价预测，年底见 3700 美元，极端情况下可能触及 4500 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248174231101701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 14:13:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛再度调高金价预测，将今年底黄金价格预测，由每盎斯 3300 美元，上调至 3700 美元，调高 400 美元或 12%。高盛上月底曾将金价预测由 3100 美元，调高至 3300 美元。至于相应预测范围从 3250 至 3520 美元，调整至介乎 3650 至 3950 美元。这一调整反映了中央银行需求的强劲、当前经济不确定性，以及预计交易所买卖基金 (ETF) 的资金流入将进一步增加。
而在极端情况下，如果央行需求持续升至每个月 110 吨，ETF 持有量反弹至疫情时期水平、以及投机性头寸达到历史新高，金价甚至可能触及 4500 美元。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>义乌商户称产品出厂价不会因关税改变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3248162155291141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-13 14:01:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，美国关税政策引发全球担忧。记者探访了被誉为「世界超市」的浙江义乌。一家专营工具的商户告诉记者，目前来自美国的订单暂缓，但不影响整体销量。该商户表示其产品的出厂价也不会因关税改变，目前得到的反馈，美国客户还会继续下订单，关税把美国老百姓的钱掏了更多出来。 (格隆汇)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>