<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>关税大棒之下，美国市场能不做吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3240081310826112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 21:02:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>过去一周，全球资本市场一片哀鸿遍野。&nbsp;</p><p>4 月 2 日，特朗普签署对多国征收「对等关税」的行政令，不仅导致美股三大指数大幅下跌，还引发亚洲股市、原油期货、加密货币、贵金属等市场的持续动荡。&nbsp;</p><p>相比资本市场的恐慌与悲观，这轮关税「大棒」之下的外贸从业者们，反而显得平静许多，甚至可以说处于麻木状态。自特朗普再次上台以来，虽然外贸企业和跨境商家已经做好心理准备，但当靴子真的落地，一些人也仍然感到措手不及。&nbsp;</p><p>没有人知道这场特朗普所谓的「经济革命」，最后将以何种方式落幕。&nbsp;</p><p>1.谁是输家，谁是赢家？</p><p>根据 4 月 2 日行政令，几乎所有出口到美国的中国商品将被额外加征 34% 的关税。叠加此前已有税率后，部分商品（如纺织、机械）总税率可以高达 54%。中银国际的报告测算，如果综合芬太尼问题等因素，实际对华税率可能升至 65%-70%。</p><p>&nbsp;「这对 80% 小包直邮的卖家来说是毁灭性的」，经营眼镜 DTC 品牌的 Jason 无奈地说道。&nbsp;</p><p>Jason 的眼镜品牌 2024 年初上线并很快进入美国市场，凭借高性价比和上新速度快，复购率一度达到 20%。但是今年以来，随着中美贸易环境日益严峻，他被迫将生意重心逐渐向其他发达国家转移。「只要是做货物跨境，没有不受影响的」，目前 Jason 抱着「能做一天是一天」的心态，并准备随时彻底退出美国市场。&nbsp;</p><p>相比于 Jason 这样的跨境「新人」，义乌大卖家素简从「特朗普 1.0」时代以来，就已经历多次贸易摩擦的「洗礼」，「对我们肯定有影响，但是已经习惯了」。过去几年，素简将主要出口市场拓展至全球几十个国家，因而这轮关税提高对整体生意大盘的影响相对有限。&nbsp;</p><p>为了规避美国关税风险，不少企业此前将供应链转移至东南亚国家，而这次美国加征关税最大的不同之处在于，不只针对来自中国的商品，而是包括全球 100 多个贸易伙伴，即便是在东南亚建厂的企业也无法幸免。&nbsp;</p><p>越南曾是中美贸易战的最大赢家，过去十年来承接了中国转移的 30% 产能，出口额从 1500 亿美元飙升至 6000 亿美元，但此次「对等关税」对越南提出的关税税率高达 46%，是所有国家和地区中最高水平之一。据媒体报道，为避免对国内经济的冲击，越南最高领导人已经松口，表示对来自美国的进口商品「已经做好将进口关税降至零的磋商准备」。</p><p>相比之下，墨西哥可能是为数不多可能从「对等关税」中受益的国家。《行政令》第 3 条第 (d) 和 (e) 款规定，从加拿大和墨西哥两国的进口商品仍适用 2025 年 3 月初生效的关税政策—对所有不符合《美墨加协定》（USMCA）原产资格的加拿大或墨西哥商品征收 25% 关税（对从加拿大进口的能源/能源资源以及钾肥征收关税 10%）——方达律师事务所合伙人薛峰解读，这一条款意味着此次对等关税不适用于加拿大和墨西哥，一些关键商品（如汽车、农产品、纺织品、药品等）出口美国继续享受免关税待遇。&nbsp;</p><p>2.选择放弃，还是咬牙坚持？</p><p>特朗普以关税作为武器和谈判筹码，对被迫充当「棋子」的企业来说已不是新鲜事，问题的关键在于，企业所能承受的底线在哪里，以及能否接受必须付出的代价。&nbsp;</p><p>今年 2 月，商务部研究院原院长霍建国在中企国际服务中心的一场活动中透露，根据美国国会尚未启动的议案，对华关税最终将提高至 40% 左右。彼时，特朗普刚刚宣布对中国商品加征 10% 的关税，霍建国在浙江走访时了解到，企业普遍认为「10% 的关税还能对付得了。如果要分摊成本的话，企业占 3 成，进口商分 3 成，再向消费者转价 3 成。」&nbsp;</p><p>经营一家高端女士内衣品牌的韩玲也曾对我们表示，「我们只要把售价提高 1-2 美元，就可以 cover 增加的 10% 关税。」但是随着关税陡然提高，外贸企业也不得不重新计算成本分摊。有商家在小红书上愤然晒出美国客户发来的邮件，对方表示希望降低供应价格，「这样的生意还不如不做。」&nbsp;</p><p>现实情况下，企业反应可以大致分为三类：&nbsp;</p><p>01 短暂停摆派</p><p>李靖所在的公司今年初刚在柬埔寨建设工厂，「原来打算清明节假期过去出差，政策一出，那边所有的项目都暂停了。」不止李靖，有不少商家在社交媒体上表示，特朗普行政令刚出，便收到北美客户临时暂停订单和生产的通知。&nbsp;</p><p>02 未雨绸缪派&nbsp;</p><p>特朗普去年再次赢得大选后，就有一些企业担忧新一轮关税战到来，提前尝试将生意向东南亚、中东等新兴市场转移，或减少对美国市场的投入。一些中小商家则开始增加对海外仓的布局，以规避对直接出口商品的关税。Temu、SHEIN 等跨境电商平台也从去年开始增加对「半托管」模式的投入，引导商家选择海外仓。&nbsp;</p><p>03 无路可退派</p><p>但是并非世界上的任何地方，都可以成为美国市场的「平替」。以跨境电商为例，根据 FTI 咨询公司等多家机构的数据，最早孕育了亚马逊、Wish 等电商巨头的美国，2024 年电商销售额达到 1.2 万亿美元左右，市场规模是整个东南亚市场的 9 倍，中东市场的 32 倍。</p><p>&nbsp;「有能力的品牌想在海外快速增长，肯定会首选美国市场。只有在美国站稳脚跟，才算是真正的全球化品牌。」有清洁电器品牌曾说道。&nbsp;</p><p>如果说没有更好的选择，是一些企业不愿意放弃美国市场的原因，另一些企业则根本没有选择。韩玲经营的品牌背后是一家大型传统外贸企业，长期向欧洲和中东客户做代工，「为了不损害客户利益，我们自己的品牌不能做欧洲和中东市场。东南亚和南美的消费水平又支撑不起我们的品牌定位，审美方向也不符合。」&nbsp;</p><p>因此，不管关税战如何发展，韩玲都必须选择面对，一方面想尽办法压缩工厂的生产成本，「在原料或人工上挤挤，10% 总降得下来。」另一方面提高售价，她计划 4 月中旬将电商渠道的产品价格提高 20%，「最后还是转嫁到消费者身上。」&nbsp;</p><p>在霍建国看来，高关税是特朗普一直以来惯用的谈判策略，「先开个价，逼你来谈条件。目前我们也在探索怎么缓解这些矛盾。国家的重大的利益还是要维护，该做的还得做。」&nbsp;</p><p>面对新的关税政策，中国方面迅速采取一系列反制措施：&nbsp;</p><p>国务院关税税则委员会办公室宣布，自 4 月 10 日 12 时 01 分起，对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征 34% 关税。&nbsp;</p><p>商务部决定将高点航空技术公司等 16 家美国实体列入出口管制管控名单；将斯凯迪奥公司等 11 家实体列入不可靠实体清单；自 4 月 4 日起对原产于美国、印度的进口相关医用 CT 球管进行反倾销立案调查。&nbsp;</p><p>海关总署决定暂停 1 家美国涉事企业高粱输华资质，3 家美国涉事企业禽肉骨粉输华资质，并暂停 2 家美国涉事企业禽肉产品输华。&nbsp;</p><p>商务部会同海关总署 4 月 4 日发布关于对钐、钆、铽、镝、镥、钪、钇等 7 类中重稀土相关物项实施出口管制措施的公告。</p><p>&nbsp;「现在说定局为时尚早，真不知道特朗普还会做什么。」对于韩玲等见惯了风浪的外贸人来说，不论是推高的关税政策，还是一个月后取消小额关税豁免政策又要生效，一切都还只是开始，能做的只有静观其变，尽力应对。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不追风口，只造「风眼」，这座城市为何让人「上瘾」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239842468872196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:01:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年初，关于人才吸引、创新氛围、营商环境的议论此起彼伏：哪座城市对年轻人最具吸引力？创新创业应该选择哪座城市？带着相关问题，我们询问了当下最火的人工智能大模型——DeepSeek，它给出了许多参考指标：就业机会多、收入水平较高、生活便利且多元、文化包容性强、创新氛围浓厚，又或者是政策支持、产业生态、融资环境、人才储备、生活成本。</p><p>具体到城市，深圳，一次都没有落下。这座改革开放的先锋之城，一直是最受关注的城市，在风云变幻的市场环境和激烈的城市竞争中，如今的舆论焦点是，深圳是不是被「整急」了？</p><p>然而，当四十多年前蛇口工业区的开山炮第一次炸响，敢为天下先的「蛇口精神」早已将创新的基因发展成为深圳的城市内驱力。在这场旋涡中，让深圳既不盲目跟风，也不故步自封，而是以「功成不必在我，功成必定有我」的担当，默默为企业、个人打造茁壮成长的沃土。</p><p>大疆汪滔曾说，深圳成就了我们，这里宽容失败，鼓励创新；比亚迪王传福曾说，没有深圳，就没有比亚迪；腾讯马化腾曾说，如果不是在深圳，腾讯还会不会是今天的腾讯？……</p><p>而来到 2025 年，最火的机器人公司之一的宇树科技，选择回到南山注册子公司，创始人王兴兴解答：「各地都有各自的优势」。而业内人士认为，宇树科技选择深圳作为扩展基地，可以充分利用当地的供应链资源和人才优势，加速产品的研发和市场推广进程。</p><p>同一时间，抖音选择落地前海，注册资本 20 亿元；60 岁的湖南大学校友许韬，在深圳创业十数年，拥有了第一家上市公司——首航新能；成立于 2022 年的逐际动力与 2023 年的智平方分别完成 A+与 Pre A+轮融资，它们都在半年内完成数亿元融资……</p><p>「它不承诺我成功，却给我无限可能。」身为普通打工人，重新回到深圳的李林妮也有着切身的体会。她在 17 个月前离开了深圳，选择回家，在今年 2 月末又重新踏入深圳，也为寻找未来发展的机遇。</p><p>或许正如年轻人不愿意被热搜榜「绑架」，打上「熬夜」「养生」「躺平」「内卷」等各式各样的标签。对于深圳这座城市而言，网络上的标签已经不重要，只为让企业和个人在现实中找到真实的体感，真正的价值。</p><h2><strong>栽种「梧桐树」</strong></h2><p>选城市就像一场投资，押注的是青春与未来。在年轻人才的抉择天平上，生活成本与事业机遇恰似两端砝码。</p><p>今年即将毕业于江西大学的言东，在 3 月末坐上了前往深圳的高铁，他笑着将此次行动总结为：「100 块钱莽深圳」。按照他的规划，中午时分就将到达深圳北站，下午先去提早约好的工作面试，晚上前往位于南山的青年驿站。接下来的日子，已经安排数场面试。「最好半个月内找到心仪的。」</p><p>半个月的时间规划，源于他看到深圳南山最新发布的政策，其中包含了一条于他而言在找工作过渡期内最实惠的政策，应届高校毕业生免租 15 天。言东还在上学期间就知道应届生来深圳找工作会有免租的驿站作为过渡期的帮助。「以前这个时间还是 7 天，现在时间延长对我而言，是最大的礼包了。」</p><p>与此同时，言东打开了微信，分享起他女朋友在深圳实习申领到的 520 元「感知南山」体验券，里面有 100 元减 50 元、满 50 元减 25 元、满 20 元减 10 元三种面额合计 460 元的消费券，还有 60 元能直接抵扣的交通红包。</p><p>毕业生到外地找工作有免费住宿，如今已经成为许多城市已经开展的政策。中国青年报做了一项调查，91.6% 的受访毕业生期待短期免费住宿政策在更多城市推广。这一毕业生期待的政策，深圳是全国首创，并落实了 12 年。这是被反复实践证明的成功经验，深圳也选择不断加码，在今年 2 月末，深圳宣布将原本 7 天的时间，延长至 15 天。</p><p>可以说，深圳一直诚意十足，同时也一直用「双区特色」，为年轻人降低生活成本，提供事业机遇。言东和他女朋友享受的正是近日南山发布的 「六个一」 ，这也是深圳巧妙调控「成本与机遇」天平的智慧之举之一。</p><p>「六个一」是指南山区发布的《支持创新创业「六个一」行动方案》，根据方案，南山将落实「一个人」政策，包括高校大学生「感知南山」行动、新引进入户高校毕业生支持行动、重点产业人才支持行动。落实「一间房」政策，包括应届高校毕业生免租 15 天住房保障行动、青年创新创业人才住房支持行动。落实「一张桌」政策，包括人工智能创新团队支持行动、孵化空间支持行动、产业空间支持行动。落实「一笔钱」政策，包括青年领航创业团队支持行动、投早投小投科技行动、联合培育行动、千亿融资行动、创投机构支持行动。落实「一场景」政策，包括应用场景开放支持行动。落实「一条龙」政策，包括初创企业「一揽子」服务行动。</p><p>厚植沃土、筑巢引凤，让深圳成为年轻人最青睐的城市。据智联招聘联合泽平宏观最新发布的《中国城市 95 后人才吸引力排名：2024》报告，深圳连续两年位居第一。不止于此，深圳也是最多人选择的城市。在全国已公布的 2024 年末常住人口数据，深圳以新增 19.94 万的数据，高居全国首位。</p><p>这里强大的经济活力、优越的政策支持、良好的生活质量和丰富的文化氛围，让深圳成为大多数人学习、经历，专注未来事业机会挖掘的舞台。这也是每个来到深圳的人最真实的体感。</p><h2><strong>城市困局的破题者</strong></h2><p>「抢人大战」的当下，过渡政策已经成为基本项，值得关注的问题是：事业的机会在哪里？</p><p>麦可思曾发布一项调查，在受访的「00 后」求职者中，30% 的人择业时优先考虑就业城市，而决定理想城市的核心因素中，人才政策优厚仅 34% 的人考虑，交通便利、经济发展活力、就业机会充足、生活环境优越等选项反而排在前面。</p><p>在跨境商业、海外资产管理领域创业超十年的尚施雨，是经过深思熟虑，才最终选择来到深圳。除了地理位置毗邻香港，利于对接全球供应链与资本，拓展海外市场、政府对企业各种形式的降低创业门槛和成本的政策，更为重要的是这里的氛围。「深圳创业密度全国第一，浓厚的氛围能让我快速融入，找到志同道合的伙伴。」</p><p>在深圳某大厂有着多年工作经验的张雪，2020 年回到华中地区某省会城市，但半年前，她重新在深圳创业。「有些人和事只有这里可以遇到，这里才有最适合我的行业机会。」</p><p>然而，当世界不停变化，短期的机会如何转化为长效的发展，成为每一个创业者的困局。不要贪恋过往、原地踏步，敢于创新，重塑实力和定位或许才是唯一破题的办法。</p><p>张雪回华中的那一年，选择自媒体创业的向笑笑来到了深圳。「最开始创业方向是海外抖音教学，当时是风口，赚了一波快钱，但是这一模式没有高客单、高复购，要不停地想怎么创造流量，当时我比较焦虑。」</p><p>随着同行的模仿，向笑笑也尝试着转型，在 2024 年，她跑通了公司的商业模型：帮央国企、产业园区做新媒体转型，通过互联网的链接，为他们导入产业项目。「深圳有足够多的创新和科技成果，但也只有在深圳我才能在短短的时间内接触到这些核心资源。深圳允许不同的商业模式存在。」</p><p>打破传统模式，不仅是向笑笑突破困局的法宝，也一直是深圳这座城市愿意为奋斗者所作出的改变。</p><p>深圳从不怕「第一个吃螃蟹」，在这片土地上，第一个打破「大锅饭」工资制度、第一家股份制银行、第一家股份制保险公司……据不完全统计，深圳自建市以来，共创造了 1000 多项「全国第一」。</p><p>此次南山「六个一」政策的「一场景」开放，让像小马智行这样的企业，能够在中心城区进行场景化应用，为算法、模型优化带来丰富的数据指引。「国内面向 L4 以上无人驾驶车辆的场景，主要都在较偏远城区，深圳敢于把中心城区开放，我们感受到深圳的决心和信心。」小马智行深圳研发中心副总经理黄凯霖表示，人工智能需要这些场景开放。</p><p>疫情之后，国际国内形势发生的超预期变化，让创新创业环境发生深刻复杂的变化，企业或个人都存在发展困局，「不怕富二代啃老就怕富二代创业」甚至成为一个热梗。实际上，核心变化是企业或个人所能接触的资源在剧烈变化，特别是初期，没人脉、没资源、缺资金，又或是商业模式受经验和认知限制。</p><p>「X-Day」西丽湖路演社——「六个一」中「一笔钱」的重要组成部分，是针对创新创业困局的探索。该项目从股权融资角度打通资本与技术、产业的连接通道，通过「投贷保」联动，集成线上线下多元服务，为企业提供智能化、一体化、定制化的科技金融综合服务方案。此外，项目还通过专家联动，从技术壁垒、商业化路径、资本估值多维度「把脉」项目。</p><p>「‘一笔钱’全方位地帮助我们解决切实痛点。创业 7 年，从四处奔波到集中交流，‘X-Day’是很好的‘相亲平台’，为企业提供加速器和动能。」位形空间 CEO 彭俊熙 4 月初参加活动时表示。</p><p>此外，在南山「六个一」中隐藏着一项极具突破性的探索：将设立总规模 5 亿元的战略直投专项种子基金和天使基金，对经认定的人工智能、机器人、生物医药、低空经济等区重点扶持和发展的战略性新兴产业和未来产业的初创企业给予领投支持，基金内单个项目最高允许 100% 亏损。</p><p>这是创投领域的一个关键风向标，更是南山乃至整个深圳深耕创新创业沃土的生动写照。放眼全国，各地国资中鲜有允许这样的高容亏率，足见深圳在当前科技创新和产业发展需求下的大胆突破。</p><p>时至今日，深圳依旧是勇向涛头立的「弄潮儿」，「敢闯敢试」的蛇口精神影响着这片土地上的每一个人。这种精神不仅让许多企业与个人找到无限可能，在深圳成就高光舞台，也让深圳成为名副其实的城市困局的破题者。</p><h2><strong>中国式奋斗的无数种可能</strong></h2><p>「刚来深圳工资只有 4.5k，5 年过去，现在是 16k 了。」2019 年稀里糊涂来到深圳的韩志敏说道：「大专学历，在社会上并没有优势，毕业前从未想过去一线城市。但拿到毕业证不到一周，我决定拖着行李箱来深圳。」</p><p>开始她不认为深圳是「梦中情城」，但后来的经历让她收获良多，有愿意分享经验的领导，更为重要的是，产业交流环境、人才培养体系以及包容的市场。「机会很多。」她看到大厂辞职改卖快餐、初中毕业成为跨境电商领域老板、交往的简单需求发展成创业项目……「只要高效执行、勇于创新，懂得借助资源并持续学习，一定有机会成功。」</p><p>10 年前，怀揣几千块就来到深圳创业的海外留学生马俊德感触或许更深。「深圳有无限可能性，不同于其他因城市底蕴带来的财富机会，深圳让更多草根创业有了更加公平的平台。」</p><p>马俊德创办了共链科技，2020 年，公司探索灵活的零工经济平台，这一模式在全国推广落地并没有深圳顺利。「无论发展什么产业，大到政策扶持，小到公司的注册、经营、落户，深圳的效率都是名列前茅的。」在他看来，深圳不仅给了基础的创业保障，这里的包容、平等让他们快速崛起，积累各类资源。</p><p>如今，共链科技已经发展成为一家校企合作、投资为主的企业。「在深圳只要有想法，肯努力，永远不担心没机会。」马俊德称。</p><p>「只要有需求，在深圳就能快速组织人才、资金、技术、供应链等资源去响应市场。」悦可昂品牌创始人朱瑞勇表示。2019 年，中山大学毕业的他来到深圳进入品牌咨询行业，2023 年他在海南创立悦可昂，踏入运动营养补充剂领域。</p><p>「深圳，让我接触到不同领域、发展阶段的企业，拓展了商业视野，搭建起自身商业落地的知识体系，同时也积攒了各类生态资源。」朱瑞勇表示，回到海南看中自贸港的机遇，将深圳获得的经验、思维，以及建立的资源圈以另一种方式重新启航。</p><p>事实上，深圳不仅提供成长的沃土，还带来加速成长的养分。</p><p>深圳市发展改革委主任郭子平曾在 2025 年 2 月一场新闻发布会上指出，初创型的民营企业从设立到成长为科创板上市公司，平均年限为 13.35 年，比全国快 1.05 年；成长为专精特新「小巨人」为 13.25 年，比全国快 1.71 年；成长为国家高新技术企业、独角兽企业分别为 7.65 年和 6.83 年，也快于全国平均水平。</p><p>郭子平指出，深圳民营企业数量众多。2024 年，民营企业数量达 262.3 万户。其中，A 股上市民营企业 286 家，数量和市值均位列全国第一；民营专精特新「小巨人」886 家，全国第一；民营国家高新技术企业、独角兽企业 2.37 万家和 34 家，位列全国第二和第三。</p><p>据统计，深圳已累计迭代推出 1500 余条优化营商环境改革举措，连续 4 年获评「营商环境最佳口碑城市」，2024 年新登记经营主体 56.2 万户，平均每月新增近 5 万户，累计续存总量 440.4 万户，居全国首位。</p><p>值得注意的是，对于多数人而言，企业的竞争力成长，所带来的具备足够吸引力的岗位和职业成长空间，也是个人实现人生价值的主要路径。</p><p>总体而言，深圳，并非将大量资源集中投入到少数优势领域或企业，而是对任何具有潜力的领域和中小企业提供支持，通过深厚积累，实现量变到质变。</p><p>此次南山「六个一」政策，许多企业也评价：现在更能集中精力，聚焦产品、聚焦市场，企业更有底气向前奔跑。这背后是政府将很多企业不敢想、不能想的事情，帮助他们在想。</p><p>尽管不同的故事中，企业或个人的成长不尽相同，但可以看到的一点是，深圳正在用时间证明，当城市脉搏与企业、个人同频共振，这里能创造无数超越边界的奇迹。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜日本吉野家宣布上调部分产品价格；抖音上线新功能，搜索谣言即展示辟谣信息；Kimi 开放平台下调模型推理服务和上下文缓存价格</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239872701595272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 17:36:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239761352736776"><strong>微软回应停止在华运营：信息不实</strong></a></p><p>微软中国方面正式声明，回应关于微软在中国停止运营的传闻。声明称：「有关微软将停止在中国运营的报道，信息不实。有关微创 Wicresoft 公司的业务和运营的任何问题应直接向他们咨询。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239853848575617"><strong>日本吉野家宣布上调部分产品价格</strong></a></p><p>4 月 7 日，日本吉野家宣布，为应对原材料价格、流通成本和劳动力成本的长期上涨，决定自 4 月 10 日起对部分产品价格进行调整。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239734389276295"><strong>消息人士称空客 3 月交付 71 架飞机，首季总交付量达 136 架</strong></a></p><p>业内消息人士透露，欧洲飞机制造商空客集团 3 月份共交付 71 架商用飞机，这使得该集团第一季度总交付量达到 136 架。空客集团拒绝在周三（股市收盘后）即将公布的月度交付数据前发表评论。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239843783622273"><strong>Kimi 开放平台下调模型推理服务和上下文缓存价格</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 7 日，Kimi 开放平台发布产品价格调整通知称，已对 Kimi 开放平台提供的模型推理服务进行价格调整。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239806614421508"><strong>抖音上线新功能，搜索谣言即展示辟谣信息</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月，抖音正式推出「辟谣卡」功能，旨在为用户提供更明确、全面的辟谣信息，打造可信任的内容生态。据了解，当用户在抖音搜索一些涉及谣言的信息时，搜索结果将以辟谣卡片形式呈现。辟谣卡将显著展示谣言鉴定结果，更全面地向用户展示存疑信息的起源、传播原因和事实真相。同时，卡片还会为用户提供权威媒体辟谣、当事人发声以及其他关联信息。目前该功能处于试运行阶段，将持续提升覆盖范围。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239730883592194"><strong>永辉发布致中国优质供应链的一封信，为出口受阻企业开通「绿色通道」</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 7 日，永辉超市发布《致中国优质供应链的一封信》。永辉在公开信中提出，其不仅是消费者获取品质商品的渠道，更是中国制造的伙伴。若因出口受阻而库存积压，永辉将开通「绿色通道」完成 15 天极速上架；针对苦恼于国内市场认知度的外贸商品，永辉将提供推广扶持；对于渴望产品升级的供应链企业，永辉将作为「市场助手」共同开发新产品。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239805332799106"><strong>Meta 新一代 AI 模型 Llama 4 现已在亚马逊云科技上正式可用</strong></a></p><p>36 氪获悉，亚马逊云科技日前宣布，Meta 的新一代 Llama 4 模型现已在 Amazon SageMaker JumpStart 上正式可用，完全托管的无服务器版本也将很快在 Amazon Bedrock 推出。首批推出的 Llama 4 Scout 17B 与 Llama 4 Maverick 17B 均具备先进的多模态能力（可同时理解图像与文本），并拥有行业领先的上下文窗口长度（单次处理信息量），性能与效率较前代显著提升。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239636380680200"><strong>苹果加码 XR，Vision Pro 二代产品进入生产阶段有望年内上市</strong></a></p><p>由产业链获悉，第二代苹果 XR 头显产品（或名为 Vision Pro 2）已进入规模生产阶段，有望于年内发布。多个独立信源分别确认，第二代苹果 XR 头显产品的面板、外壳等关键零部件均已在生产中。其中，蓝思科技为 Vision Pro 2 独家供应玻璃面板；长盈精密为 Vision Pro 2 提供外壳部分；另有部分电子电路器件供应商正在赶制订单。对此苹果方面表示，不回应任何有关未发布产品的传闻。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239778658680457"><strong>「麦孚精密」完成 5000 万元 A 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「麦孚精密」宣布成功完成 5000 万元 A 轮融资。本轮融资由国内知名投资机构湖北国众私募基金管理领投，复兴资本、财兴基金资本跟投，资金将用于核心技术研发、产能升级及市场拓展，进一步巩固公司在高端精密制造领域的领先地位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239652888690305"><strong>浙江添美清氧科技有限公司完成 3000 万元天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，浙江添美清氧科技有限公司宣布完成 3000 万元天使轮融资。据了解，添美清氧专注于负氧离子技术，其研发的喷雾产品为多场景提供空气解决方案。此次融资后，公司计划加大研发投入，进一步优化产品性能，开发更多适用于不同场景的创新产品。同时，将拓展销售渠道，提升品牌影响力。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239578697940996"><strong>科技记者马克・古尔曼：苹果短期内不会在美国组装 iphone，或要求供应商降价</strong></a></p><p>专注苹果的科技记者马克・古尔曼发文认为，在美国当局最新关税政策下，苹果公司仍然不会在这几年内将 iPhone 手机生产转移到美国本土，主要是因为成本太高。古尔曼还认为，苹果公司会与其供应链进行谈判，让这些供应链公司给予苹果更低的定价；或进一步调整供应链，将组件供应商/产品组装商分散到全球各地来应对关税挑战，以便苹果公司在美国当局最新关税政策下仍可以保证利润率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239689253044229"><strong>传微软停止中国区运营？员工回应：主要波及 office 相关业务外包部门</strong></a></p><p>今天上午，一张显示「微软停止中国区运营」的邮件截图在社交软件上流传，该邮件内容称：由于地缘政治及国际业务环境的变化，微软将调整其全球战略布局，并将于 2025 年 4 月 8 日起正式停止在中国区的运营。据了解，此邮件为上海微创公司信息。有微创内部员工透露称，「此次波及业务主要包括 office 相关业务外包部门。」</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239781519802368"><strong>外交部回应涉 TikTok 问题</strong></a></p><p>4 月 7 日下午，外交部举行例行记者会，有记者就涉及 TikTok 的问题进行提问。外交部发言人林剑：关于涉及到 TikTok 的问题，中方此前已多次阐明了原则立场。中方将依据中国的法律法规处理相关问题，美方应为中国企业在美经营提供开放、公平、公正和非歧视的营商环境。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3239770762854406"><strong>外交部再回应中美关税谈判</strong></a></p><p>外交部 4 月 7 日下午举行例行记者会，有记者就中美关税谈判提问。外交部发言人林剑：我们已多次强调，施压和威胁不是同中方打交道的正确方式。中方将坚定维护自身正当的权益、利益。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国际贸易摩擦对经济与资产配置的影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239851038523392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 17:12:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>核心观点</strong><br>&nbsp;</p><p><strong>本轮国际贸易摩擦简述</strong></p><p><strong>Ø 北京时间 4 月 3 日凌晨 4 点，特朗普依据 IEEPA（国际紧急经济权力法）宣布对等关税，将于美东时间 4 月 5 日 00:01 生效对全球额外加 10% 的基准关税，4 月 9 日 00:01 生效对等关税。具体如下：</strong></p><p>（1）对全球贸易伙伴普遍加征基准关税 10%；</p><p>（2）对特定国家加征更高关税，税率从 10%-49% 不等；</p><p>（3）对中国而言，此次对等关税额外加征 34% 税率，截至目前今年累计加征关税幅度为 54%；</p><p>（4）结束了对小额进口（低于 800 美元）关税的豁免。<br>&nbsp;</p><p><strong>Ø 北京时间 4 月 4 日，我国针对美国对等关税政策采取了一系列反制措施，具体如下：</strong></p><p>（1）自 2025 年 4 月 10 日 12 时 01 分起，对原产于美国的所有进口商品，在现行适用关税税率基础上加征 34% 关税；</p><p>（2）商务部会同海关总署发布关于对钐、钆、铽、镝、镥、钪、钇等 7 类中重稀土相关物项实施出口管制措施的公告，并于发布之日起正式实施；</p><p>（3）商务部发布公告决定将 16 家美国实体列入出口管制管控名单，禁止对其出口两用物项；</p><p>（4）商务部发布不可靠实体清单工作机制关于将斯凯迪奥公司等 11 家美国企业列入不可靠实体清单的公告；</p><p>（5）商务部决定自 2025 年 4 月 4 日起对进口医用 CT 球管进行产业竞争力调查，对原产于美国、印度的进口相关医用 CT 球管进行反倾销立案调查；</p><p>（6）由于相关进口产品存在检验检疫问题，海关总署决定暂停 1 家美国涉事企业高粱输华资质，3 家美国涉事企业禽肉骨粉输华资质，并暂停 2 家美国涉事企业禽肉产品输华。<br>&nbsp;</p><p><strong>对美加征关税对我国进口和通胀的影响相对可控。</strong></p><p>Ø 从总量维度上来看，截至 2024 年底，我国从美进口总额约为 1652 亿美元，约占我国进口总额的 6.4%，我国对美进口依赖度较低，且从趋势来看，<strong>自 2018 年首轮中美贸易摩擦以来我国从美进口份额逐步降低，因此本轮对美加征关税对我国进口端影响或相对可控。</strong></p><p>Ø 从结构维度上来看，截至 2024 年底，进口绝对金额方面，从美国进口产品中矿物产品（231 亿美元）、机械设备（202 亿美元）、电气设备（183 亿美元）、精密仪器（131 亿美元）和用于生产的植物（126 亿）进口额超过 100 亿美元；<strong>进口依赖度方面，我国从美进口航空航天器依赖度较高，占我国航空航天器全部进口的比重超过 50%，</strong>印刷品、部分动物产品以及炸药烟火等易燃制品从美进口依赖度也超过 20%；重点产品方面，我国乘用车（19%）、货运车（33.5%）、高粱（66.8%）、大豆（22.8%）、活猪（66.9%）、牛肉（39.8%）从美进口依赖度较高。综合来看，<strong>对美加征关税后可能会对我国农产品、航空航天器、汽车以及高端芯片等在内的高科技产品进口造成一定影响，从美进口的较高依赖可能会使得这些行业承担一定的进口成本提升。</strong></p><p>Ø 从对我国的影响来看：<strong>一方面，短期内可能会对农产品价格造成扰动，但中长期来看对我国通胀的影响不大。</strong>我国进口整体对美依赖程度较低，有较高依赖的领域主要集中于航空航天器、高端芯片等高技术领域，占我国进口的比重较小，且成本不易传导至消费端。而对于农产品等有较高依赖的初级产品来讲，短期内或难以寻找新的供应商而造成价格有所上涨，但可替代性较高意味着后续我国可转向其他国家进口替代，中长期来看对我国物价的影响相对可控；<strong>另一方面，对美反制后将进一步加速国产替代。</strong>截至 2024 年底，我国本土品牌乘用车零售占比约为 65.2%，仍有较大提升空间，本轮反制后我国汽车厂商有望获得替代美企的市场空间，也一定程度上可以缓解过剩产能。在而半导体和集成电路等关键领域，本次反制措施也彰显出我国加大科技投入，突破关键领域卡脖子技术的决心，有望加速国产替代进程，相关领域厂商有望直接获益。<br>&nbsp;</p><p><strong>美国加征关税目的之一是财政增收，我国反制关税也有同样的效果。</strong></p><p><strong>Ø 按照 2024 年进口额计算，理论上反制关税带来的财政收入可达 4000 亿，占 2025 全年预算收入的 1.8%，这个资金量相当于赤字率上调 0.3 个点，稳增长的财政资金更加充裕。</strong>2024 年我国自美进口为 1.16 万亿元，如果按照 34% 的关税税率计算，关税收入将增加近 4000 亿，若考虑到 2 月的反制关税，增收可能会更多。2025 年我国财政预算收入约为 22 万亿，反制关税带来的增收可达到整体财政收入的 1.8%，这个资金量相当于全年赤字率上调 0.3 个点，可以极大丰富财政政策工具箱，更多资源可以用于国内稳增长。</p><p><strong>Ø 当然从历史来看，最终关税收入是否增加取决于对非美国家的关税税率如何变化，上轮贸易战后我国对其他国家的进口关税不断降低。</strong>比如 2018 年，在对等提高自美进口关税的同时，也下调了对其他国家的进口关税。2018 年 5 月起对绝大多数进口药品实施零关税，7 月起降低了汽车及零部件、部分日用消费品的进口关税，11 月起再次对 1585 个进口商品降低税率，覆盖了进口商品总数的 19%，这批产品的平均税率由 10.5% 降至 7.8%，平均降幅为 26%。经过多次下调后，尽管对美部分产品关税有所上调，但 2018 年我国所有应税产品的平均关税税率还是下降了近四分之一，关税总水平由上年的 9.8% 降至 7.5% ，2023 年初继续降至 7% 左右。</p><p><strong>Ø 因此上轮贸易战后，我国关税总收入并未明显增加。</strong>2017 年关税收入 2998 亿元，2019 年降至 2889 亿元，2024 年进一步降至 2443 亿元。所有进口产品的平均关税税率（=关税收入/进口总额），也从 2017 年的 2.4% 降至 2019 年的 2%，再降至 2024 年的 1.3%。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>大类资产是否重演「流动性危机」？</strong></p><p>中方反制措施公布后，全球股市在周四的下跌后再次迎来新一轮暴跌，周四、周五两个交易日，标普 500 指数两日累计下跌超过 10%，创下自 2020 年 3 月疫情初期以来最大两日跌幅，道指和纳指也分别下跌 9.3% 和 11.4%，欧洲主要指数下跌均值在 7%-8%，VIX 指数创四年来新高，原油、铜、农产品大幅下跌，黄金在迎来历史高点后也开始快速下跌。</p><p>参考 2020 年 3 月疫情爆发初期全球陷入流动性危机的时期，市场投资者大幅抛售风险资产以换取美元流动性，当黄金作为最后的风险资产储备也开始被迫迎来抛售时，需要警惕市场当下情绪恐慌导致的无差别下跌传导和美元被动升值风险。</p><p>与 2020 年 3 月不同的是，在对等关税税率「极度悲观」的预期兑现、关税在 4 月 9 日正式落地可能存在部分豁免之前，一方面，当前市场认为关税条件进一步恶化的空间偏小，各方「摊牌」后，短期内后续的走向可能是在谈判中博弈双方在贸易外的其他领域的利益，另一方面，相对 2020 年 3 月初的信息恐慌来说，目前的情况已有 2018 年做参考，悲观预期释放得相对充分。另外，从资产价格来看，目前暂时是「流动性危机」的初期，美元指数也相对稳定，美股来看涨跌家数比例几乎接近 50%/50%，说明下跌更多也是结构化而非全面下跌。从周五外盘交易的情况来看，A50 指数期货跌幅远小于美股主要指数，周四亚洲地区、中概股的下行幅度也小于其他地区，一方面是 A50 交易资金量级可能偏小，另一方面说明内盘市场情绪仍然相对较强。因此，本轮市场后续可能不会演绎成 2020 年 3 月的情形，<strong>我们认为全球市场仍然将短暂地被负面情绪所影响，尤其是清明假期未交易的内地和香港市场需要消化短期内资金避险的行为，但短期情绪释放、4 月 9 日实施落地后，市场将开始进入到基本面验证的阶段。</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>下跌期间，权益市场如何「避险」？</strong></p><p>Ø 由于本轮全球关税对等征收，美国对东南亚、欧洲也同样提升了关税税率，海外营收占比较大的部分公司未来通过转口贸易满足美国需求的渠道也会受到影响，因此我们主要从海外营收的视角判断对未来行业基本面的影响。从一级行业来看，海外营收占比较高的家电、电子、汽车行业需要进行规避，可以考虑在地产、非银、公用事业、环保、食品饮料、通信、煤炭、银行等行业中进行筛选，我们进一步筛选了海外营收占比低和未来业绩增速较高的二级行业，主要集中在消费行业中，可以关注医疗美容、教育、保险、酒类、休闲食品、贵金属行业，需要规避其他家电、航运港口、医疗服务、多元金融、照明设备、黑色家电、能源金属、光学光电子、纺织制造行业中海外收入占比较大的公司。<strong>结合行业基本面和上周四国内权益市场的交易风格，内需链/高股息/关税豁免的方向是当下市场资金主流的应对，综合业绩、当前估值和市场交易情绪来看，近期主要的避险方向集中在地产/消费/银行/公用事业/农业/医药等行业中。</strong><br>&nbsp;</p><p><strong>债券市场：避险情绪和宽松预期或推动利率挑战前低</strong></p><p>Ø 美国「对等关税」政策以及对美反制措施，打破了一季度债券市场博弈资金面松紧的局面，在避险情绪升温推动利率快速下行之外，「预期外部不确定性因素增加→外部需求回落→扩内需更加重要→经济政策应积极加码→货币政策宽松窗口打开」成为债券市场博弈主线。</p><p>Ø 在关税风险加剧进出口下滑压力时，更加积极的财政政策和「适度宽松」的货币政策或需要加码对冲，相比财政政策，货币政策灵活性更高，债券市场年初至今，满怀期待的「择机降准降息」的时机或正在来临。<strong>预计 4 月 7 日开始，对经济基本面的博弈和货币政策宽松预期升温或推动利率进一步挑战前低，对应 10 年期利率 1.60% 和 30 年期利率 1.80%。</strong>但是在目前短端资金利率仍然维持偏高位置的状态下，长期利率进一步下行能否打开底部约束，还需要验证货币政策和资金面的态度：如果隔夜和 7 天期回购利率中枢显著下降，或巩固货币政策宽松预期，利率下限或继续打开；如果隔夜和 7 天期回购利率中枢延续 3 月份以来的水平，长期利率或重新进入窄幅震荡的徘徊。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>人民币汇率：摆脱低波动、关注中间价指引</strong></p><p>4 月 3 日在岸和离岸人民币先后贬值是对风险事件冲击的「膝跳反应」，市场情绪由此得以释放，至 4 月 4 日对美反制措施公布后，离岸人民币跟随海外风险和流动性冲击而波动，两个交易日振幅超过 1000 点，横亘已久的低波动状态被打破。由于 2025 年一季度，中间价「抑制」汇率波幅，已为 4 月份外部风险冲击储备了一定弹性，4 月 3 日当日美元兑人民币中间价调升至 7.1889，将 USDCNY 的「跌停板」上调至 7.33 左右，引导即期市场充分宣泄风险事件累计的情绪，接下来 4 月 7 日美元兑人民币中间价挂在什么位置就显得尤为重要：<strong>如果中间价继续抬升至 7.19 之上，意在继续引导即期汇率上修，那么 USDCNY 或击破 7.33 的约束，即期汇率或尝试向 7.35 左右靠拢；如果中间价相比 4 月 3 日报价下修，显示中间价有「牵引」即期汇率重回 7.21-7.31 区间的倾向，人民币汇率或继续维持在原有波动区间内震荡。</strong><br>&nbsp;</p><p><strong>风险提示：</strong>内需提振不及预期；美国对关税反制进行新一轮报复性反制；4 月出口受关税影响大幅度下行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="974,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_ab667b7a5e874ac5932b91f199df145c@5579416_oswg76292oswg974oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,481" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_dfd727982bfc48309f1d8b7f86ead59f@5579416_oswg155794oswg1080oswg481_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="985,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_017cb57e0e444f2fbb95569e5215309c@5579416_oswg86737oswg985oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,944" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_9371b5b74b074282a8606306f85f2b50@5579416_oswg253510oswg1080oswg944_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图示</p><p><strong>来自报告《国际贸易摩擦对经济与资产配置的影响》</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鹏汽车登陆英国市场，SUV G6 亮相英国首店，沃尔沃推出 PU500 移动储能系统，打造应急能源新方案｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239615174868614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 13:09:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1246,812" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_28f1bbfd942444ab8677279b89ec5a25@6130289_oswg1551717oswg1246oswg812_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鹏英国首店（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陈昱竹&nbsp;编辑&nbsp;|&nbsp;张博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>小鹏汽车登陆英国市场，SUV G6 亮相英国首店</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1246,812" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_ed2a481c79de4ab683d770ea3fd7107c@6130289_oswg1551717oswg1246oswg812_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鹏英国首店（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>中国高端电动汽车品牌小鹏汽车正式进军英国市场，在诺丁汉和南安普顿开设首批经销店，并推出新一代智能电动 SUV 小鹏 G6。该车型基于 SEPA 2.0 平台打造，拥有 354 英里（WLTP 标准）续航、800V 高压快充（10%-80% 电量仅需 20 分钟）以及 XNGP 激光雷达辅助驾驶系统。小鹏与英国经销商 International Motors Limited 合作，计划第一年内扩展至 20-25 家门店，并配套售后服务中心，强调以创新技术、实用性和无缝用户体验为核心竞争力。</p><p><strong>观点： &nbsp; &nbsp;</strong></p><p>小鹏汽车此次入局被视为对英国电动车市场的重大挑战。其英国分销伙伴负责人 William Brown 表示，G6 以「无争议的科技突破」为理念，瞄准注重实用性的高端消费者；经销商则评价该车「兼具科技感与日常实用性，有望颠覆传统品牌主导的细分市场」。小鹏通过数字化展厅和全链路服务设计，试图重塑消费者对电动出行的认知，反映出中国新能源品牌以技术为驱动、逐步全球化扩张的战略野心。</p><h3><strong>马自达首款"中国造"6e 电动轿车首发</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1346,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_510c63fc85ad4b53b823b86a446a6f4e@6130289_oswg1825125oswg1346oswg722_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">马自达 6e（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>马自达首款面向海外市场的纯电轿车 6e 近日在中国南京工厂正式下线，标志着其电动化全球战略迈出关键一步。该车基于长安马自达合资公司生产，采用长安混动平台，提供纯电（EV）和增程（EREV）版本，其中纯电版 CLTC 续航达 600 公里，快充（30%-80%）仅需 15 分钟。海外版将搭载 68.8kWh 或 80kWh 电池，WLTP 续航最高 343 英里（552 公里），计划年内登陆欧洲及东南亚市场，但受关税影响欧洲售价预计高于国内 19,800 美元（约 13.98 万人民币）的起售价。马自达同步宣布将建立新能源车出口中心，并计划 2025 年推出全新电动 SUV。</p><p><strong>观点： &nbsp;</strong></p><p>马自达此次借力中国供应链与长安电动技术快速布局海外电动车市场，既是对其燃油车设计优势（如 6e 延续品牌经典轿跑造型）的延续，也反映出传统车企在电动化转型中的务实策略——通过合资合作降低成本并加速产品落地。尽管欧洲市场定价可能削弱其性价比优势，但若能在操控质感与智能化体验上保持马自达特色，或能在 Polestar、特斯拉等竞品中开辟差异化空间。不过，如何平衡「中国智造」与品牌全球调性，以及后续 SUV 车型能否复制成功，仍是其电动化战略的长期挑战。&nbsp;</p><h3><strong>LG 联手起亚打造"车轮上的智能空间"</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_9affd97ce1d3455aa8d72b2a406be33e@6130289_oswg880511oswg1170oswg688_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LG 与起亚合作（来源：Electrek）</p><p><strong>要点：</strong></p><p>韩国 LG 电子与起亚汽车在 2025 首尔移动出行展上签署战略协议，将基于起亚 PBV（模块化平台汽车）技术共同开发移动空间解决方案。双方现场展示了"PV5 Spielraum"两款概念车型：面向商务人士的"Studio"版本集成 LG 模块化智能衣橱、咖啡机等设备，AI 系统可自动规划行程并调节车内环境；"Glow"版本则配备冰箱、光波烤箱等休闲设备，主打露营场景，所有家电均搭载可随心情变色的 MoodUP 面板。两家企业计划 2026 年下半年量产该系列车型，并持续合作开发智能家电与 AI 解决方案。</p><p><strong>观点：</strong></p><p>此次合作标志着汽车与家电行业的跨界融合进入新阶段——起亚的模块化造车平台与 LG 的 AIoT 生态形成技术互补，试图将车辆从交通工具重新定义为"可移动的生活空间"。这种"汽车即服务"的商业模式创新，既响应了后疫情时代远程办公与户外休闲的需求爆发，也展现了韩国企业在智能出行领域的系统化布局能力。不过，如何平衡多功能集成带来的成本上升与终端定价，以及解决移动场景下的能源供给问题，将成为商业化落地的关键挑战。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>沃尔沃推出 PU500 移动储能系统，打造应急能源新方案</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1342,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_d7a7737e2d374975ad334d9ca9b98de1@6130289_oswg946544oswg1342oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃尔沃电池（来源：Electrek）</p><p>沃尔沃能源公司推出 PU500 移动式电池储能系统（BESS），以应对日益增长的离网电力需求。该系统具备 540kWh 总容量（可用 500kWh），集成 240kW CCS2 标准直流快充桩，2 小时内即可为电动重卡充满电，每日可支持 3 辆重卡或 20 辆乘用车充电。其模块化设计允许快速部署于建筑工地、救灾现场及音乐节等场景，尤其适合电网不稳定地区。沃尔沃强调，该系统的跨品牌兼容性使其成为真正的通用能源解决方案，同时其可堆叠特性进一步提升了部署灵活性。这一创新将电力供应从固定基础设施转变为"按需移动服务"，标志着应急能源管理进入新阶段。 &nbsp;</p><h3><strong>特斯拉悄然下架 Cybertruck 增程电池选项</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8a0d75ced6c240139a25ca0a22624eda@6130289_oswg1024979oswg1300oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉电池（来源：Electrek）</p><p>特斯拉近日从其官网配置器中移除了 Cybertruck 电动皮卡的"增程电池"选项（原价 1.6 万美元/占货厢 1/3 空间），该配件原承诺可将双电机版续航提升至 445+英里（现基础续航 325 英里），但交付时间已从"2025 年初"推迟至"2025 年中"。尽管技术参数页面仍保留相关数据，但取消 2000 美元预订定金选项的举动引发市场猜测——这既可能是项目终止的信号（因 16 万美元高价、30% 货厢空间占用及需服务中心安装等硬伤），也可能是临时调整。值得注意的是，Cybertruck 实际售价（8 万-10 万美元）与续航（320-325 英里）均未达到 2019 年发布时承诺的 5 万美元/500 英里基准，此次增程电池的"消失"进一步凸显特斯拉在兑现电动皮卡技术承诺方面的困境。 &nbsp;</p><h3><strong>起亚电动车全球热销创纪录：EV3 成英国零售销冠</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1300,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_1a0a7898bcab480ba0e9b74cc0f74958@6130289_oswg1565825oswg1300oswg706_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV3（来源：Electrek）</p><p>起亚电动车正在全球市场取得突破性进展：EV3 小型 SUV 以 3.3 万英镑（约 4.25 万美元）起售价成为英国 2024 年第一季度最畅销零售电动车，推动起亚英国单月销量首次突破 2 万辆（电动化车型占比 55%），全球季度销量更创下自 1962 年以来的历史新高（77.2 万辆）。该车型提供 58.3kWh（续航 430km）和 81.48kWh（续航 599km）两种电池版本，与 EV6、EV9 等车型共同贡献起亚英国 21% 的销量。</p><p>起亚正加速电动化布局，今年将在英国推出 EV4 轿车/掀背车和 EV5 SUV（已在澳大利亚市场超越比亚迪），年末还将交付首款电动厢式车 PV5。尽管 EV3 和 EV5 暂不进入美国市场，但起亚确认 EV4 将于年内登陆北美，EV3 则计划 2026 年中旬上市，展现其从乘用车到商用车全领域电动转型的野心。 &nbsp;</p><h3><strong>Ricardo 推出无稀土电机 Alumotor：铝绕组技术实现 214kW 功率</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1224,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_31a4e3814ef048b28ee3b5efa1691f25@6130289_oswg1483875oswg1224oswg786_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alumotor（来源：ElectricCarsReport）</p><p>全球工程咨询公司 Ricardo 在 Innovate UK 资助下成功研发创新型无稀土同步磁阻电机 Alumotor。该原型机采用铝制发卡绕组（aluminium hairpin windings）和油冷技术，在摒弃稀土及钴等关键原材料的同时，实现 214kW 功率输出和 92% 以上能效，适用于轻型商用车及非道路机械，并具备多场景扩展能力。</p><p>Ricardo 首席工程师指出，这一突破性技术不仅解决了永磁电机对稀缺材料的依赖问题，其性能数据更为后续商业化铺平道路。该项目已在 2025 年英国材料与制造展会上亮相，突显其在构建可持续供应链方面的价值——从政策制定、产品设计到循环经济应用的全价值链减碳创新。 &nbsp;</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Mini Aceman</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1512,946" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_61c3dc512da642f7aa0881f02955b9da@6130289_oswg1489958oswg1512oswg946_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mini Aceman（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1506,912" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_ef17e5e564be491ca77a876be18dcd24@6130289_oswg1472361oswg1506oswg912_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mini Aceman（来源：TopGear）</p><p>Mini 品牌推出全新纯电跨界车 Aceman，定位介于三门 Cooper 和加大版 Countryman 之间，填补产品线空缺。该车基于 Cooper Electric 同款平台，提供 E（38.5kWh 电池/192 英里续航）、SE（49.2kWh 电池/252 英里续航）和性能版 JCW（254 马力/243 英里续航）三种配置，英国起售价 31,920 英镑（约合人民币 29 万元）。虽然沿用"魅力简约"家族设计语言，但方形轮拱和棱角前脸引发审美争议。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_6dcaa77046c44479804367401f245301@6130289_oswg2023592oswg1618oswg976_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mini Aceman（来源：TopGear）</p><p>其核心卖点是比电动 Cooper 多出五门设计和 90 升后备箱空间，内饰则标配 24 厘米圆形触控屏和粗辐方向盘。尽管驾驶质感稍逊于 Cooper 且菜单系统复杂，但凭借仅比同配置 Cooper 贵 1,800 英镑的定价，有望吸引追求实用性的 Mini 粉丝。主要竞品包括沃尔沃 EX30、大众 ID.3 等电动跨界车，顶配版本甚至接近特斯拉 Model 3 后驱版价格区间。</p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商汤 2024 年报技术透视：训推效能显著提升，「大装置-大模型-应用」实现商业价值闭环</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239546203684485?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 12:06:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 26 日，商汤发布 2024 年全年业绩财报。2024 年，商汤集团的总体收入同比增长 10.8%，达到 37.7 亿元人民币；其中，生成式 AI 收入突破 24.0 亿元人民币，同比增长 103.1%，这是生成式 AI 连续两年保持三位数增速，已成为集团最大业务。</p><p>大模型面世两年多时间以来，从前期的一味追求大模型 Scaling Law，到如今算力效率、训练转推理，应用落地等被接连质疑，大模型已经全面来到新的发展阶段。</p><p>这是产业逐步成熟的标志，但同样也在堆叠算力之外，对工程技术以及场景协同能力提出了更高的要求。</p><p>在众多传统大模型厂商之外，作为第一代「AI 原生」企业，商汤在 AI 基础设施上的投入早于几年前便开始布局，此后战略升级为「大装置-大模型-应用」的三位一体核心战略，而这一战略正显现出其在 AI 产业的前瞻性。</p><p>「大装置」是指商汤的 AI 基础设施，为大模型提供强大的算力支撑，大模型驱动技术创新，应用端推动 AI 商业化落地——过去三年，商汤已经形成了「大装置-大模型-应用」三者协同的良性生态闭环，赋能千行百业。</p><p>我们看到的是，历经过多次技术周期起伏，商汤的技术积淀正迎来爆发。</p><h2><strong>01 有算力、懂算力</strong></h2><p>2024 年 5 月，国内权威大模型测评机构 SuperCLUE 榜单出炉。商汤「日日新 5.0」(SenseChat V5) 的中文基准测评结果排名第一，以总分 80.03 分的成绩刷新国内最好成绩，并且在中文综合成绩上超越 GPT-4 Turbo，<strong>这是国内大模型首次在 SuperCLUE 中文基准测试中超越 GPT-4 Turbo 实现登顶。</strong></p><p>之所以能够斩获如此成绩，与商汤在 AI 基础设施上的提早布局至关重要。</p><p>众所周知，2024 年以来，全国智算中心的建设高速推进。从训练到推理，算力的资源属性愈发显现，而且市场仍面临算力资源分散且标准不统一、使用起来效率不高的问题。</p><p>商汤正是针对这一痛点，布局算力运营，将不同标准的卡连接起来，适配不同需求，满足不同类型的客户。</p><p>商汤科技董事长兼 CEO 徐立认为，一些科技巨头的重心在于自己的生态，包括自研芯片和云平台等，但当下 AI 领域要抢占先机，什么资源更快更好用就先用起来，不局限于一家的产品和平台，「商汤提供的基础服务更贴近 AI 发展现状。」</p><p>过去三年，商汤持续投入建设 AIDC 基础设施。据悉，商汤自持的全国首个 5A 级智算中心——上海临港 AIDC，通过运营模式将算力规模提升至了 23,000PetaFlops。</p><p>通过与大模型迭代的联合调优，商汤大装置的目标是成为「最懂大模型的 AI 基础设施」，不仅服务于日日新大模型的训练与推理，还服务于包括互联网、金融、能源等成熟行业，还拓展性服务了具身智能、AIGC、AI4S（AI For Science）等高潜行业的客户。</p><p>徐立曾表示，商汤是最懂模型的算力服务商，最懂算力的模型服务商。</p><h2><strong>02 三位一体</strong></h2><p>算力只是生态其中一环。大模型产业能够高效运转，还需要靠上下游协同发力。</p><p>「今天人工智能的商业模式不管是训练模型，还是用模型对外服务，本质意义上都是在消耗资源，付的是资源的费用。所有的商业模式最后都和计算资源消耗划了一个等号，就是通过‘三位一体’，把资源以最有效的方式整合使用起来。」徐立表示。</p><p>「三位一体」是 2024 年 10 月商汤确立的战略方向，是商汤以大装置作为 AI 基础设施为底座，实现「大装置-大模型-应用」三位一体、联合优化的战略。</p><p>算力与模型的双向优化，进一步提升了大模型的训练和推理效率。在提升训练效率方面，商汤通过采用自动化多维并行策略显著提升了训练效率，并且实现了 FP8 混合精度训练，特别是对类似于 DeepSeek 的优秀第三方开源模型，大装置做到高于官方报告的训练效率，形成行业标杆。</p><p>在提升推理效率方面，商汤的推理系统进行低比特量化推理，支持开源 vLLM 及自研 lightLLM 双推理引擎，以 DeepSeek R1 为例，商汤的推理吞吐性能比业界头部厂商高 15% 以上。通过模型蒸馏技术、键值缓存、PD（Prefill-decode）分离、多模态信息压缩等技术，商汤在基本保持模型性能的前提下将推理成本压低了一个数量级。</p><p>因此，即使是同样一个模型，在不同的算力底座上，会有完全不同的训练及推理效率。</p><p>随着向生成式 AI 演进的稳步推进，「三位一体」进一步整合了商汤的资源优势，使其在大模型时代的内卷竞争中打出差异化。</p><p>商汤科技日日新大模型重点打磨生产力工具与交互工具两个方向的应用与产品。生产力工具直接为企业办公、金融、政务等场景提高生产效率，以订单金额为代表的客户付费意愿较 2023 年增长 6 倍；交互工具通过 2B2C 的方式赋能业务伙伴，提升用户体验，满足智能陪伴、智能硬件交互、智能营销等多场景需求，月均用户使用量较 2023 年增长 8 倍。</p><p>日日新大模型在保持领先的市场应用占有率和客户服务粘性的基础上，在模型技术上始终保持领先的位置。2023 年 4 月商汤首次推出商汤日日新 SenseNova 大模型体系，至 2024 年 7 月完成 5 大版本迭代。其中，2024 年 7 月发布的日日新 5.5 版本在多模态能力上显著提升，为国内首个对标 GPT-4o 的多模态实时交互大模型，实现语音、视频和语言模型的原生融合。值得期待的是，商汤日日新 6.0 将于 2025 年 4 月 10 日发布，性能预期对标 Gemini 2.0 Pro。</p><p>此外，基础设施搭建好后，商汤同样及早布局应用。</p><h2><strong>03 为什么是原生融合多模态</strong></h2><p>生成式 AI 爆发后，多模态大模型早已成为人们追求的方向。然而，市面上很多应用中接触到的多模态模型并不能说是「完全体」。</p><p>就像谷歌所认为的，只有从头开始的多模态才能构建出超越前代的先进模型。这意味着它天生地可以读取和输出不同模态内容，还具备强大的多模态推理能力和跨模态迁移能力。</p><p>技术上，这被称为「原生融合多模态技术」，被认为是 AI 未来发展的必由之路，也是商汤当下重点投入的研究领域。</p><p>与传统的多模态模型不同，商汤的技术并非简单地将不同模态内容转换为语言 token 输入，而是从数据层、模型架构层进行全流程融合，涵盖感知、思考到输出的完整过程。</p><p>在 2024 年全球 CVPR 大会上，商汤科技共有 50 篇论文入选，研究成果聚焦于视觉语言基础模型，涉及自动驾驶、机器人等前沿领域。</p><p>商汤的多元化 AI 产品均已有所应用成效。据悉，目前商汤「小浣熊家族」已为数十万用户提供数十亿次智能辅助服务。而商汤绝影在行业内也率先实现了原生多模态大模型的车端部署。</p><p>在 AI 的新阶段，商汤前瞻性地布局了硬件基础设施和应用端，通过底层和上层的协同优化构建���了技术壁垒。</p><p>在基础设施端，商汤自建 AI 数据中心（AIDC）和规模化研发服务，确保公司在传统基础设施厂商和 AI 原生公司中脱颖而出。在应用端，商汤拥有全栈体系 AI 应用，覆盖行业广泛，大模型聚焦于原生融合多模态发展。</p><p>可以预见，商汤的「储备」有望在 AI 应用爆发后为公司带来巨大发展空间。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月母婴用品 TOP15，重塑个性化喂养新范式｜世研消费指数产品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239499448401544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 11:19:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_308b3464d68e49a98bd0864132e7bbf0@5345065_oswg499037oswg1242oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，飞鹤星飞帆卓睿，婴幼儿配方奶粉 3 段、合生元派星幼儿配方奶粉 3 段和伊利金领冠儿童奶粉 4 段分别以 1.93、1.81、1.80 的综合热度指数位列榜单前三。</p><h2><strong>「精生细养」下婴童奶粉与辅食协同，重塑个性化喂养新范式</strong></h2><p>从细分维度来看，榜单中奶粉产品均呈现较高的销售热度，除了传统品牌飞鹤、合生元和伊利金领冠等传统品牌的强势霸榜，新兴品牌如 a2 紫白金、爱他美卓傲等均以差异化成分和科学认证为核心卖点，通过「精准赛道卡位」颠覆传统格局。</p><p>a2 紫白金以「A2β-酪蛋白」切入消化敏感赛道，爱他美卓傲则主打「贴近 HMOs 母乳」低聚糖配比，强化肠道健康。婴幼儿奶粉各成分中，肠胃呵护类成分「益生菌」、大脑发育类成分「DHA」以及免疫提升类成分「乳铁蛋白」等市场热度相对更高。这种布局背后，是新生代父母对「成分透明化」和「功能可验证」的极致追求。</p><p>另外值得关注的是，拜奥益生菌滴剂凭借「罗伊氏乳杆菌 DSM17938」专利益生菌，单独上榜辅食品类，形成「奶粉+营养剂」的协同生态。反映了儿童零食/辅食及营养品在奶粉这一传统必需喂养品之外，呈现出较高的购买热度，新一代父母的喂养产品需求不局限于奶粉，而是通过更为灵活多样、定制化的营养品/辅食等满足孩子个性化的营养需求。</p><h2><strong>婴童尿裤以解决特定场景需求差异化布局，洗护品类向功效型进阶</strong></h2><p>从品类分布来看，婴童纸尿裤湿巾产品位列榜单前列，产品以提升舒适度为主，主打亲肤等卖点，凭借医护级标准，精准锚定用户特定场景痛点。</p><p>其中好奇金装拉拉裤以「速吸超导芯」为核心，主打婴儿全天畅玩守护；舒比奇维 E 纸尿裤，则专护新生敏感肌，添加维 E 护肤精华；婴芽超薄透气纸尿裤则以「医护级产品认证」等三安认证，通过官方背书俘获精致妈妈人群的信任购买。这些产品不再局限于基础功能，而是通过「场景适配性设计」渗透全天候生活，将育儿行为转化为「仪式化体验」。</p><p>更深层的趋势在于，品类边界因场景融合而被打破。例如，纽强婴儿润肤霜以「非药物手段+皮肤屏障修护」切入「洗护+医疗」交叉场景，聚焦分龄、屏障修复、防敏等需求；小彼恩毛毛虫点读笔则通过「中英双语+睡前故事模式」覆盖「早教+哄睡」双重需求。反映了家长对「高效育儿工具」的渴求——他们希望产品能同时解决功能需求和情感价值，如减轻育儿焦虑、提升亲子互动等。</p><p><strong>榜单说明</strong></p><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_78249330bd3b4232b178766200d0253b@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p><strong>免责声明</strong></p><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零重力，在合肥起飞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3239482041745417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 10:57:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_fb513eac92fc4ad1958d7c2de615f565@108918617_oswg101223oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;刘婧琼，阿至&nbsp;</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;阿至&nbsp;</strong></p><p><strong>封面来源&nbsp;|&nbsp;企业提供&nbsp;</strong></p><p>当汽车还没有迈入智能化的时候，人类就已经在设想驾驶飞行汽车漫游于城市上空。</p><p>在 1982 年上映的《银翼杀手》中，名为 Spinner 的飞行警车无需依赖传统燃料，既能行驶于路面，也能够悬浮和飞行。它的概念设计者席德·米德（Syd Mead）曾经为福特设计汽车外形，后来投身电影娱乐产业，名声大噪，为科幻迷设计出了众多经典的「未来场景」。</p><p>人类飞行的欲望，可能从第一次仰望星空时就已诞生，驱动着城市空中交通雏形设想的出现。随后，陆续有航天从业者、汽车从业者、人工智能从业者甚至是飞行爱好者们从不同领域聚集到了一起，开始琢磨着怎么让空中飞行成为和汽车驾驶一样的日常。</p><p>正如科幻诞生于人类对未来的想象一样，在新兴领域创业，没有太多先例可循，打破常规反而成为了一种日常。</p><p>石红就是这样一个「不按规则生长」的人。</p><p>他酷爱飞行，考了飞行执照，自费买过航空器，国内外累计飞行时长接近 500 小时——或许是时机未到，2021 年之前，石红作为一个连续创业者经历多段行业起伏，但一直未找到最适配自己的「主战场」。&nbsp;</p><p>转折发生在 2021 年。2 月，中共中央、国务院联合印发的《国家综合立体交通网规划纲要》明确提出发展「低空经济」，并将其与平台经济、枢纽经济等并列，作为现代交通网络的重要组成部分。</p><p>这是「低空经济」概念首次出现在国家级规划文件中。在此之前，石红一直关注电动航空器产品并思考它未来可能的应用方向，当行业的共识开始形成，石红的判断也逐渐清晰：电动化是第三次航空能源革命，航空行业的新拐点要来了。</p><p>与此同时，另一群科班出身的航天人也在酝酿着一次新的创业。毕业于南航的李宜恒，当时已经拥有过飞行器产品的研发和取证经验，他拉来了几个行业前辈组团创业，专注投身于新能源航空器的研发和制造——2021 年 3 月，零重力飞机工业正式成立。</p><p>技术有了，方向清晰了，但一个完整的创业团队需要全链路的人才。</p><p>经人引荐，李宜恒和石红一拍即合，李宜恒作为创始人兼 CEO，主抓技术和产品，石红作为联合创始人兼 COO，负责公司飞行器的商业规划和运营管理。</p><p>瞄准同一个未来场景，两个热血青年就这样成为了紧密合作的创业搭档。</p><p>这一年，李宜恒 25 岁，石红也才刚刚 30 岁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_267030033b194394866c462a755dc9ff@108918617_oswg11435oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>做产品，实用比参数更重要</strong></h2><p>李宜恒和石红都相信，随着能源革命的推进和航空技术的进步，低空飞行将逐渐成为一种大众化的交通方式，形成更丰富的未来交通生态体系。</p><p>加入零重力的第一年，石红就被李宜恒拉上和核心团队成员一起，对公司产品策略进行了重构，提出了区别于主流的三代机型策略，即「成熟一代、适航一代和预研一代」，也是当时国内唯一一家同时研发三种构型飞行器的企业。</p><p>这是一个典型的渐进式发展思路。</p><p>零重力推出的第一代产品电动固定翼飞机 RX1E-A「锐翔」，是国内首款拥有自主知识产权的新能源轻型运动飞机——相当于飞行界的「新能源小车」，主要用于初级飞机运动执照培训、娱乐飞行、体验带飞、低空巡查等场景。和 eVTOL 相比，RX1E-A 本质上属于 eCTOL（电动常规起降）产品，技术已经比较成熟，几乎不需要占用研发力量。</p><p>去年 5 月，「锐翔」首次在安徽合肥肥东白龙机场正式交付，今年 3 月 31 日，「锐翔」实现首次批量化交付，这也宣告了零重力将正式开启电动固定翼飞机的批量交付元年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="860,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_2dc1d53292714ac4a5242ade423088ed@108918617_oswg117829oswg860oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力 RX1E-A「锐翔」实现批量化交付</p><p>第二代产品 ZG-ONE「鹊飞」，采用多旋翼构型，是零重力推出的第一款 eVTOL。它的定位更像是一个「空中电动观光车」，从服务文旅市场切入，覆盖短途观光、短途交通接驳、应急救援等多种场景。</p><p>多旋翼构型在技术路线上不是最难的，但会比倾转旋翼 eVTOL 更快走向成熟，「鹊飞」也是零重力近两年会重点投入精力推进落地的产品。目前「鹊飞」的 TC 证申请已获中国民航局受理，预计将于 2026 年初取得 TC 证并开始市场化运营。</p><p>第三代产品 ZG-T6 是一款倾转旋翼 eVTOL，被零重力视为未来低空交通出行的终极解决方案，定位是面向未来的「空中出租车」，可以坐六个人，能够在城市和城际之间高效出行，预计 2028 年前后投入市场运营——这就会更接近我们在科幻作品里看到的未来交通图景。</p><p>从「锐翔」到「鹊飞」，再到 ZG-T6，三代产品不需要同时投入研发精力，但如果节奏不出差错，就能保证在每一款新品研发周期内，零重力都能有产品能够推向市场，简单来说就是最好边赚钱、边投入。</p><p>三代机型策略更像是在追求一种平衡，与 AI 赛道所追求的 PMF（Product Market Fit）类似。在零重力创始团队看来，「过度追求产品性能和技术超前度，对企业来说不一定是好事。渐进式的发展符合市场需求演变的节奏，也更契合技术工程化落地和行业发展的规律。」</p><p>作为公司 COO，石红承担着「大管家」的角色，他要为未来企业运营可能面临的各种风险作出预判和把控。作为飞行爱好者，石红又是一个深度体验用户，能够从「产品经理」的视角给研发团队提供真实的用户需求反馈。</p><p>一个细节是，在零重力团队打磨产品的过程中，石红经常和研发起「冲突」。研发人员有时会把参数越做越高，脱离用户使用需求，石红就把一个个增项砍掉。</p><p>团队设计第一款电动固定翼飞机时，因为技术已经比较成熟，设计部门就想把飞机做的足够科幻，加了灯光系统、超豪华内饰，但这对当时的飞行没有实质性帮助。</p><p>「在那个阶段，用户追求的是低成本的安全飞行，过早追求内饰的豪华会给飞机的初始成本、后续通过试航审定以及后期维保带来更大压力。」最后，石红成功说服团队把增项剥离。</p><p>科研成果不等同于科技产品，谁能更快把实验室技术跟用户需求做匹配，谁就能更好地抓住客户与市场。</p><p>石红的跨界创业经历和产品经理视角，跟以技术驱动的工程师团队产生了互补：工程师们负责追求性能，而他负责用最小的成本去实现用户所需的功能。「追实用、不追参数」的理念也影响着零重力各代机型的设计与生产。</p><p>据悉，RX1E-A「锐翔」一经面世，就获得了首批 22 架确认订单。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8b85f992af2e4bc5a38d11febeaa955e@108918617_oswg12533oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>行业拉开竞争差距，至少还要 3 年</strong></h2><p>时间来到 2024 年，低空经济作为国民经济新增长引擎首次被写入政府工作报告，市场关注度飙升。一级市场嗅觉敏锐，融资热度上涨，不少机构在此之前投过的无人机、eVTOL 项目也一跃成为赛道明星，风头无两。</p><p>同年年底，中央空管委确定将在合肥、杭州、深圳、苏州、成都、重庆六座城市，开展 eVTOL 试点。企业和产业之争也正在演变为一场城市之间的竞赛。</p><p>作为一个涉及众多产业交叉融合的新业态，低空经济想要真正实现落地发展，既要有开放的空域、地上的配套基础设施，也要有专业的人才和产业链配套。基于合肥在新能源车、高端装备、新材料、新一代信息技术等领域的产业积累和政策支持，零重力落地进展迅速，也在 2024 年连续拿到了两轮来自合肥国资的亿元融资。</p><p>与当时一些头部项目拿钱的规模和频率相比，零重力不算是非常显眼。创始团队对「烧钱」的看法，一定程度上解释了节奏的问题。</p><p>「关于赚钱这件事，创立之初我们就开始考虑了」，公司管理层不认为低空创业会陷入新势力造车一样漫长的烧钱逻辑，「至少零重力不会」。这也是三代机型策略提出的底层逻辑：用最短的时间做一款产品帮助公司快速挣到钱，保持现金流稳定的同时，投入新一代产品的研发和生产。</p><p>从估值来看，低空经济赛道目前存在一定泡沫，市场和投资人对新兴产业未来潜力的期待可以容忍短期的高估值——只要投到对的公司，成长所带来的回报完全可以抵消这部分溢价。</p><p>但如果是一个类似自动驾驶、新势力造车这样需要长周期验证的领域，确定性的市场需求、可突破的技术瓶颈和足够大的产业生态至关重要。在这个过程中，创业公司要经历行业去泡沫所带来的震荡，也要控制好节奏，对商业化落地有更合理的规划排期。</p><p>目前，成熟一代机型——RX1E-A 电动固定翼飞机已完全跑通商业化闭环，是零重力距离规模化商业落地最近的产品。截至今年 3 月，RX1E 系列飞机已取得意向订单超千架，其中包括近 60 架确定订单，客户主要是通航公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8e2c3f222c2e4361b80b7cec6d746220@108918617_oswg66132oswg1080oswg705_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力第一代机型 RX1E-A「锐翔」</p><p>对比欧美市场，中国现阶段持有飞行执照的人太少。但有业内分析人士指出，中国通航市场未来 30 年会进入高速发展期，市场将会培养大量飞行人员，对于飞行教练机的需求将爆发式增长。而零重力 RX1E-A 的变动成本仅为传统燃油飞机的 1/5，综合成本约为其一半。RX1E-A 有望在中短期内拿下部分传统教练机市场份额，为公司后续两代机型的研发投入输送源源不断的现金流。</p><p>第二代机型 ZG-ONE 目前收获千余架意向订单，团队预测，2026 年 ZG-ONE 正式投入市场后，它将取代 RX1E-A 成为零重力新晋的商业化收入之王。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="969,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_775c54d02c944fb1a6692acab879058a@108918617_oswg770953oswg969oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力第二代机型 ZG-ONE「鹊飞」</p><p>石红表示，前两代机型所赚取的收益将被用到 ZG-T6 机型的研发上，这是零重力所有机型中航程最长、技术难度最大，同时也是将会为公司带来最多商业化收入的产品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_b2f252c846e2470b9c0c7360b4109c3d@108918617_oswg54066oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零重力第三代机型 ZG-T6（渲染图）</p><p>零重力团队预测，2028 年会是行业拉开第一波竞争差距的时间节点。</p><p>整体来看，2025 年行业的主线仍然是更多元的产品谱系研制和适航认定。目前，市面上不同构型的主机厂，大多计划在接下来 3-5 年间加速完成产品取证并投入市场运营。</p><p>换句话说，市场还处在一个有人讲故事，有人听故事的阶段，随着空域的进一步开放、基础设施的进一步成熟，还会有越来越多玩家伺机而入。毕竟，淘汰赛还没开始。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_c72a94cba15d4983a5ffef39a568ea38@108918617_oswg12655oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>马拉松才刚刚开始</strong></h2><p>2004 年是近代自动驾驶的元年，20 年过去了，还没有迎来真正的大规模落地。2024 年被认为是低空经济发展的元年，它的成熟和落地，可能同样需要以 10 年为一个周期来赛跑。</p><p>客观来看，目前低空产业的生态建设还不够成熟，具体表现在三个方面。</p><p>一是基础设施建设薄弱。中国通航产业发展历程不过十几年，航站、起降点资源极度紧张，同时空域管理能力尤其是通信、导航、调度能力有待提高。第二，社会应用基础尚未成型。消费端渗透率低、普通消费者没有乘坐航空器日常出行的习惯，且低空出行成本还未降低到日常消费可承担的水平。第三，监管法规还需完善。有明确的法律依据可参考，对低空企业合法合规地投入商业化运营至关重要。</p><p>在此之前，零重力们还需要「熬」。做一件事成不成，内功是基础，时机也很重要。</p><p>如果把行业的发展比作一场马拉松，零重力团队认为，低空创业的马拉松才刚刚开始。「大概两三年后，待各家完成 TC 取证开始进入实际应用或者政策油门有所松动时，企业比拼的就不是讲故事能力而是产品力了。比谁的产品真正能为客户创造价值，而不是比谁能先把产品生产出来。」</p><p>此外，虽然今天大多主机厂都强调自研的突破，但客观来看，中国通航产业和欧美存在客观差距，过去以航空发动机、主控芯片为代表的关键零部件多靠进口。实现核心零部件自研，掌握飞控等核心技术研发，也是中国低空创业者们和 Joby、Archer 等头部企业较量，进入全球化竞争的关键。</p><p>在低空经济的国际竞争中，企业应该扮演多重角色。在创始成员的规划中，零重力既要成为技术的突破者，也要成为应用场景的培育者和行业生态的共建者。落实到具体的产品和业务中，就是要通过攻克倾转旋翼技术为大众提供安全、高效、低成本的低空出行工具，积极培育打造基于文旅和飞行培训的应用场景，以主机厂身份推动产业链上下游协同及行业标准的制定与完善，让中国企业在全球低空行业竞争中占据优势。</p><p>Gartner 曲线对新兴技术发展周期的描述告诉我们，一个事物从出现到成熟，发展要经历萌芽期、过热期、低谷期、复苏期、成熟期五个阶段。在新能源汽车赛道，中国企业已经实现了全面领先，在以 eVTOL 为代表的新能源航空器赛道，中外企业都处于爬坡阶段，竞争刚刚开始。</p><p>在零重力管理团队看来，新能源航空器的发展将会改变过往中国在通航产业被欧美卡脖子的格局。「它的出现会推动基础设施完善、政策规则成型、产业链持续创新，同时也会促进无人机和有人机生态繁荣。这一系列融合发展将会推动未来 eVTOL 像新能源汽车一样从内需转外销，企业将向东南亚、中东、非洲等海外地区输出产品模式和人才，从而进一步帮助中国奠定航空技术大国的地位。」</p><p>想飞上天的目标是明确的。但可预见的是，实现目标的路径会有曲折，过程也很漫长，在这期间还需要更多创业者、更多怀有梦想、敢想敢干的人一起加入，为推动未来交通变革共同探索和努力。</p><p>就像飞行曾是人类浪漫而又大胆的梦想一样，创业也是一场冒险。</p><p>石红和李宜恒这两个 90 后，带着一群年轻人，把热爱飞行变成了为之奋斗的事业。</p><p>他们希望，在未来的一天，当城市天空成为一张智能化立体的交通网络时，上百万级的航空器在低空区域安全运行，代表着中国（首字母缩写同 ZG）低空新势力的零重力 ZG-ONE 亦会遨游其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_8c6eeb810af54b40a0ce177bcb3752ad@108918617_oswg9538oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_e328c217d5c6436baf431abf0367e917@108918617_oswg129571oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250407/v2_0ef56cb840394b49a991690481f30673@108918617_oswg150233oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克等时尚零售股大跌；lululemon 新店大部分开在中国；昂跑执行唯一 CEO 架构｜品牌周报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3237234904432261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 09:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>Big News</strong></h2><h3><strong>新关税政策出台，北美时尚零售股大跌</strong></h3><p>北美时尚零售企业接收了来自特朗普政府「对等关税」出台后的第一波冲击。</p><p>周四前市，lululemon 股价下跌超过 10%，Ralph Lauren 股价下跌 7%，Tapestry、Capri 和 PVH Corp. 股价下跌约 5%。跌幅超过了标准普尔 500 指数期货近 4% 的跌幅。</p><p>鞋类零售同样不能幸免，斯凯奇（sketchers）股价下跌 22%，至 46.15 美元，卡骆驰 (Crocs) 下跌 17%，至 92.88 美元。耐克（nike）股价下跌 13%，至 56.50 美元，Deckers 下跌 17%，至 98.01 美元。</p><p>美国总统特朗普在本周宣布对越南、柬埔寨和印尼加征幅度较高的关税，而这些国家是时尚鞋履企业工厂的所在地。越南是仅次于中国的第二大服装出口国，其产品将面临 46% 的关税，柬埔寨和孟加拉国的关税分别为 49% 和 37%。据《华尔街日报》，2024 年耐克在越南生产 50% 的鞋类产品，而瑞士跑步品牌 On 昂跑的鞋有 90% 都在越南生产。</p><p>美国是世界上最大的服装和鞋类消费国之一，对美国和国际公司来说都是至关重要的市场，但美国 98% 以上的服装和约 99% 的鞋类都进口自美国之外，因此几乎每件在美国销售的时尚商品都将被征收额外关税。</p><p>据北美时尚产业协会，美国制造的服饰鞋包一直以来只占本土服饰市场消费总数的 3%，「我们一直在支付较高的关税，但对制造业的本土化影响甚微」。</p><p>但耐克预计关税只会影响其第四季度的利润率。首席财务官马修・弗里德在财报电话会议上表示：「我们预计第四季度毛利率将下降约 400 至 500 个基点，其中包括去年同期的重组费用。」</p><p>尽管零售股无一幸免，也有分析师表示，拥有富裕客户的零售品牌更有可能在提价的情况下留住客户，这位分析师点名了 Deckers 下的 HOKA 和 On 昂跑两个品牌。不过，过去一年上市奢侈品公司的命运也许说明了真正「超级富豪」的消费力非常有限，而且虚无缥缈。</p><p>巨头已经在未雨绸缪，LVMH 从特朗普第一任时期就开始在美国投资工厂，目前在加利福尼亚州和德克萨斯州有三家工厂。今年 1 月，LVMH 总裁贝尔纳·阿尔诺（Bernard Arnault）表示有意再次加强美国生产。</p><h3><strong>昂跑管理层执行唯一 CEO 架构，品牌进入快速发展期</strong></h3><p>刚度过 15 周年的瑞士运动品牌 On 昂跑迎来一系列重大人事变动。</p><p>联席首席执行官马克·毛瑞尔（Marc Maurer）将于 6 月 30 日离职，毛瑞尔于 2013 年以首席运营官身份加入 On，2021 年晋升为 CEO。在 On 昂跑完成 CEO 过渡后，现任财务总监马丁·霍夫曼（Martin Hoffmann）将于 2025 年 7 月 1 日担任单一 CEO，并在此期间继续兼任首席财务官。在此之前 On 昂跑一直采取联席 CEO 制度。</p><p>根据 RetailDive，退出之后，On 昂跑的创始人将收购马克·毛瑞尔 36% 的 B 类股票，剩余的股票将会在下一次年度会议上讨论是否转化为 A 类普通股。</p><p>Needham 公司分析师 Tom Nikic 在一份报告中说，"这一变化并不是由公司的任何基本问题引起的，"他补充，"我们认为，马丁·霍夫曼已逐渐成为公司的'代言人’，公司在他的手中运作应该是一个好主意。「</p><p>除了首席执行官，On 昂跑在公告中还宣布了几个 C-suite 的人事变动，包括从李维斯·斯特劳斯（Levi Strauss）加入的克雷格·琼斯（Craig Jones），担任首席供应链官；前戴森公司高管斯科特·马奎尔（Scott Maguire）将成为 On 昂跑的首席创新官；Spotify 资深员工卡塔琳娜·伯格（Katarina Berg）将成为首席人事官，今年 8 月 1 日正式生效。</p><p>On 昂跑在公告中表示，新成员的加入和现有领导团队的重组，是为了公司最终形成「全球化品牌影响力」做准备。2024 财年，On 昂跑在 33% 的增长下完成了 23.18 亿瑞郎（约合 190.42 亿人民币）的营收，其中直销渠道增速 40.3%， 批发渠道增速 22.8%。</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>优衣库推出中国大陆限定防晒衣，还要让大家「适度晒太阳」</strong></h3><p>气温一高，防晒又成为话题。近日优衣库推出了一款「大陆限定」凉感防晒衣，采用原纱防晒，宣称防晒指数达到了 USPF50+。「中国限定」的地方在于其微修身的短款新版型，这让人联想到 2023 年的「辣妹装」和神裤等产品。</p><p>与这款防晒衣一同推出的还有优衣库「怎么舒服怎么晒「的倡导，也许是对过去几年人们「防晒到牙齿」风气的一次轻微纠正。在社交网络上，已经有不少网友表示「晒太阳对我的身心健康很重要「，从极端防晒过渡到理智防晒。</p><p>让人们从身心两端都放下对防晒的焦虑，优衣库也上新了不少适合不同环境的防晒衣，希望能为人们提供最大化的「安全感」，比如具有轻度防水功能的防晒衣，更适合户外登山的透气防晒衣等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="884,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250405/v2_cd0952674e834e78a81a87c769921d3b@5922386_oswg602976oswg884oswg580_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">优衣库「中国限定」防晒衣</p><h2><strong>营销那些事儿</strong></h2><h3><strong>彪马加入跑鞋战争，又一个将跑步与日常联系起来的运动品牌</strong></h3><p>近日，德国体育品牌彪马（Puma）发布一只名为「GO WILD」的 60 秒广告，广告中，马拉松跑者、推着婴儿车慢跑的母亲、失恋的少女和遛狗男子都因为各种原因跑起来，背景音乐来自 Afroman 2000 年的经典「Becasue I Got High」，只是快感的来源从原作歌词中的致幻剂，变为跑步带来的内啡肽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1090,613" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250405/v2_a63117cf273f48c6b458a2db30653f03@5922386_oswg124242oswg1090oswg613_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">彪马中国的广告对 GO WILD 精神诠释基本符合原意</p><p>这是彪马迄今为止最大规模的 campaign，彪马全球品牌与营销副总裁 Richard Teyssier 说，这支广告的创意来自于实际的消费者洞察。他们在过去一年对一万多名消费者的调研中发现，追求在跑步中获得愉悦，以及将跑步作为自我表达和灵感来源的人群占了总数的 42%，「所以这支广告是普世的，同时又是非常独特的」，他说。发布两周后，该支广告已经在 Youtube 上获得了 400 万的点击率。</p><p>抓住跑鞋日常化的风潮，今年彪马决定将在 2024 年的基础上增加 40% 的广告投入，媒体组合包括电视、户外广告和社交媒体。</p><p>在 2022 年的全球运动鞋市场份额上，PUMA 位于第四，仅次于阿迪达斯（adidas）、耐克（nike）和斯凯奇（skechers）。</p><h2><strong>what's more</strong></h2><p><strong>毛戈平发布 2024 年报，港股单日飙升 10%</strong></p><p>「国货彩妆第一股」毛戈平毛利率快逼近茅台了。2024 年该公司财报显示实现营收 38.85 亿元，同比增加 34.61%，毛利为 32.78 亿元，毛利率高达 84.4%。</p><p>港股毛戈平在 4 月 1 日结束连续两日的阴跌，大涨 10.14%。毛戈平于 12 月 10 日登陆港股，截至发稿日毛戈平股价涨幅达到 85.8%。</p><p><strong>H&amp;M 加速探索数字化，吸引 Z 时代和 Alpha 时代的消费者</strong></p><p>H&amp;M 正在进行数字化重塑，而且或许是快时尚里最为激进的。这家瑞典快时尚公司此前正式宣布启用 AI 模特，来吸引更多年轻人的关注。</p><p>H&amp;M 与潮流偶像 Charli XCX 的合约也将延续到今年夏季。去年八月，Charli XCX 在伦敦演出的同时为 H&amp;M 宣传假日系列，H&amp;M 将这个歌手身穿的所有单品以编辑评论的形式刊登在自家的 The Studio 上，这是一个与时尚买手杂志颇为类似的独立网站，当然也售卖价格更高的 Studio 系列。</p><p>H&amp;M 的数字化负责人 Jenn Volk 说：「数字化始终是我们的转化驱动渠道。但我们真正想研究的是，如何利用数字渠道尽可能地激发顾客的品牌故事，并在数字体验中将我们感受到的品牌乐趣带入生活。」</p><p><strong>资生堂统一中国与旅游零售业务，由中国区 CEO 负责</strong></p><p>改变旅游零售+国内专柜的「双轨制」，资生堂迈出第一步，这家公司宣布自 2025 年 3 月 31 日起实施战略性重组：将中国业务与旅游零售业务整合为统一管理单元，并任命中国区 CEO 梅津利信同时执掌两大业务板块。资生堂旅游零售总裁兼首席执行官菲利普·莱斯内（Philippe Lesné）将正式退休。长期以来，旅游零售一直是高端美妆品牌的重要增长引擎，以资生堂为例，旅游零售业务长期在集团业务贡献前三，仅次于日本本土和中国国内市场。</p><p><strong>GAP 总裁谈复苏：如果你足够有影响力，销量最终会起飞</strong></p><p>美式快时尚鼻祖 GAP 的 CEO 理查德·迪克森 (Richard Dickson）最近在接受采访时表示，如果一个品牌足够有影响力（relevant），那么迟早会带来收入。这位一年多前上任的 CEO 对 GAP 进行了非常有效的复苏计划，核心是重新找回品牌的「原创性」 ，包括推出一系列与当代文化策展人、艺术家、歌手和偶像的广告以及作品。2024 财年，GAP 已实现扭亏为盈，净销售额 151 亿美元，同比增长 1%。</p><p><strong>lululemon 计划 2025 年开 40-45 家新店，大部分开在中国</strong></p><p>lululemon 继续通过线下扩张的方式来谋增长。近日，这家加拿大运动品牌宣布将在未来一年内开出 40-50 家新店，10-15 家会开在北美，北美之外的门店则主要开在中国。此外，lululemon 的现有门店和新店面积将会扩大 10%，这将有利于卖出更多品类，「我们希望门店可以作为品牌与社区和消费者沟通的中心。」 现任 CEO 这样告诉投资者。上一季度 lululemon 中国营收增 39%，但同店销售仅增长 3%，其中北美市场下滑最明显。</p><p>（参考资料：RetailDive、Business of Fashion、华尔街日报）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>喊话爱马仕，老铺黄金财报背后的 7 个秘密</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3233752019385986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 09:44:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><span style="letter-spacing: 0px;">作者 | 钟艺璇</span><br></p><p>编辑 | 乔芊</p><p>「卖黄金的，如果比不过卖皮具的，我们要回去反省一下。」</p><p>4 月 1 日，老铺黄金 2024 财报业绩会上，创始人徐高明用一句玩笑话直击老铺黄金的野心。</p><p>在对标爱马仕的背后，老铺黄金几乎创造了一个黄金品牌的港股奇迹——2024 年，老铺黄金实现销售业绩 98.0 亿元，同比增长 166%；实现净利润 14.7 亿元，同比增长 254%；毛利约为 35.1 亿元，同比增长 162.9%，截止财报发布当日收盘价 868 港元/股，相较于去年 6 月的发行价 40.50 港元/股，累计上涨了 20 倍。</p><p>而支撑这个奇迹背后的，甚至只有 36 家门店和 35 万会员人数。</p><p>更宏大的目标还在身后，业绩会上的徐高明金句频出，一度让市场情绪达到顶峰。「未来平均店效一定要超过 10 亿元」、「没有 5 亿店销直接 pass」、「我们代表的是高奢品牌」、「老铺黄金始终把自己放在无竞争状态」。投资群里，已经有人在求徐高明的经典语录集合。</p><p>老铺黄金究竟是一家什么样的公司？这家公司又是通过什么样的运作，让黄金开始具有奢侈品的体验属性？我们用 7 个标签快速描绘它。</p><h3>店效目标过 10 亿，超越爱马仕</h3><p>「老铺黄金店效过 10 亿才是我们的追求，未来店效不过 5 亿的门店可能会被去掉。」</p><p>当徐高明说出这个目标，业绩会现场爆发了当日唯一一次掌声。</p><p>2024 年，老铺黄金在单个商场平均实现销售业绩约人民币 3.28 亿元，平均店效超过 2 亿元，同店销售增长达到 121%。根据弗若斯特沙利文数据，在所有知名珠宝品牌（含国际、国内品牌）中，老铺黄金已经跃居中国内地的单个商场收入、坪效第一。</p><p>对任何品牌乃至重奢而言，店销 10 亿都是一个梦寐以求的目标。「10 亿，这个店效已经能够让老铺黄金足以覆盖世界任何一个角落的租金水平」，徐高明还透露，从 2025 年一季度数据来看，老铺黄金部分门店的店效已经超越爱马仕。</p><p>现在，老铺黄金的单店门店投入已经超过 5000 万元。</p><h3>下一步是「金器」</h3><p>在过去，由于黄金纯度越高、质地越软的特点，市场上绝大多数镶嵌工艺都是基于 K 金基础上完成。</p><p>老铺黄金是第一家推出足金镶嵌钻石的品牌，克服了这道工艺后，这系列产品才让老铺黄金的毛利率真正走高，也拥有了更多自戴场景的可能性。招股书曾披露，2023 年，老铺足金镶嵌产品的毛利率要比足金黄金产品高出 8.9%。</p><p>截止 2024 年中，足金镶嵌产品已经占据了老铺黄金所有产品总收入的 61%，而在一年前，这个数字还是 53%，基本和足金黄金的占比平衡。</p><p>但现在，徐高明的野心已经不止于金饰，而是一个全品类黄金品牌。「老铺的产品定位决定了我们的高客不是在饰品上，是��金器上。金器在某种程度上不被大众、同行、投资人太多关注，老铺过去一直没有太多强调，（现在）开始我已经强调老铺是全品类黄金品牌，不能叫做黄金珠宝品牌。」</p><p>根据老铺黄金官网，金器系列以素金为主，目前分为文玩和典藏两大系列，产品基本已经陈列在老铺黄金门店书房展厅内，早在去年，纯金文房四宝系列还在社交媒体上引发热议。</p><p>针对金器购买人群，今年，老铺黄金已经正式成立了高客管理部。</p><h3>不是卖黄金，而是卖奢侈品</h3><p>与周大福等黄金品牌最大的区别是，老铺黄金脱离了「金价＋工费」的定价逻辑，产品皆为一口价。</p><p>根据老铺黄金招股书，2023 年，老铺黄金 1 万至 5 万元价格带的足金黄金产品占总收入 24.3%，5 万至 25 万的足金黄金产品占总收入 13.4%；而足金镶嵌产品以上两个维度的占比分别为 40.7%、5.6%。</p><p>这也让老铺黄金的毛利率远超同行，‌2024 年老铺黄金的毛利率为 41.2%‌，横向对比，截至 2024 年第三季度，老凤祥销售毛利率仅为 6.5%，同期周大福的毛利率约为 31.4%。</p><p>和奢侈品类似，老铺黄金迄今保持着一年 2-3 次左右的涨价规律。一个有意思的现象是，去年金价高涨时，黄金每日价格不断被刷新，反倒显得一口价的老铺黄金在涨价上拥有了「滞后性」和「确定性」。</p><p>尽管不断强调自身的「奢侈品」定位，当金价下行时，作为黄金属性产品的老铺黄金究竟还能否维持高溢价，也将面临质疑。不过，创始人徐高明似乎颇为自信，在业绩会上明确表示「不考虑做黄金对冲」，也坚定老铺已经大程度摆脱了金价的影响，「未来还会涨价」。</p><h3>「财富自由」的设计师们</h3><p>2024 年，老铺黄金的研发开支同比增长 78.8% 至 1920 万元，主要用于提升研发人员薪酬。</p><p>这个研发开支并不高，与之对比的是，老凤祥 2023 年的研发费用约为 3658 万元。不过，徐高明在业绩会上称，老铺黄金并不是一家高科技公司，相反，这个指标看的是智力资本投入。</p><p>事实上，徐高明自己就担任老铺黄金的首席设计师，这位创始人「70% 的时间都在做产品研发」。2023 年，徐高明个人的年薪是 407.2 万元。而根据年报，目前徐高明带领的老铺黄金研究及设计团队一共 20 位，占据雇员总人数的 2%。</p><p>要留住如此小而精的团队，老铺黄金的投入早已经超过了纸面的研发支出，相当阔绰。徐高明在业绩会上提到，「他们（设计师团队）拿的原始股票市值已经超过了 10 亿。」</p><p>另外，老铺黄金在行业中向来以高薪著称，薪酬水平是同行的 2.8 倍。招股书中曾经披露过 2023 年老铺黄金的销售和分销开支细节，员工成本排名第一，占营收的 5.4%。在业界，老铺黄金柜姐「年薪 30 万」也是广为流传的传说之一。</p><h3>35 万的忠诚会员</h3><p>截止 2024 年末，老铺黄金的忠诚会员目前为止已经达到 35 万，2023 年这个数字还是 9 万。</p><p>在招股书中，老铺黄金曾经为忠诚会员下过定义，即购买产品一次及以上的会员。高级忠诚会员则是累计消费人民币 30 万以上的忠诚会员——这个水平已经逐渐靠近奢侈品牌 Gucci 的 VIC（Very Important Client）门槛。</p><p>忠诚会员正在源源不断地为老铺输血。在业绩会上，高管披露，目前老铺黄金 60% 的销售收入都靠复购产生。</p><p>而老铺黄金的高级忠诚会员的消费力则更为惊人，截止 2023 年末，年消费 30 万以上的客户不到 1%，却贡献了老铺黄金超过 1/4 的营收，而年消费超过 100 万的用户仅占 0.1%，贡献了高达 15.9% 的营收。</p><p>VIC 客户向来都是奢侈品牌最想争夺和保留的高净值群体，与之对应的是，品牌也甘之如饴为其制造昂贵的体验，这也是为什么想要定位为「中国奢侈品」的老铺黄金，会愿意在门店重金打造黄金展厅、为顾客提供依云矿泉水和歌帝梵巧克力的原因。</p><p>抓住 VIC，就等于抓住了未来。</p><h3>中国 TOP 商场「十进九」</h3><p>如果算入正在装修的上海恒隆广场店，直到今天，在中国 TOP10 的高端商场中，老铺黄金已经覆盖了 9 家，只差上海国金中心。</p><p>这也是老铺黄金一直被外界称道「不像黄金品牌，反倒像奢侈品」的原因。直到 2024 年末，老铺黄金已经在 15 个城市拥有 36 家门店，主要是 SKP 系和万象城系居多。</p><p>仅仅 36 家门店，就为老铺黄金创造了接近百亿的收入。老铺黄金的销售以线下门店渠道为主，去年老铺黄金来自线下的收入约 85.35 亿元，同比增长 164.3%，占总收入的 87.6%。</p><p>除了租赁关系，老铺黄金与顶奢商场的利益关系还在于佣金分成。例如联营模式就是 SKP 常见的一种品牌合作方式，商场与品牌方按照营业额约定的比例分成，通常还会对营业额有要求。而这个比例，自然与品牌的话语权直接相关，如果是 LV、Chanel 此类的重奢，扣点比例一般会在 10% 以下。</p><p>一个值得关注的细节是，从去年以来，老铺黄金一度在北京 SKP 店庆日造就了排队神话，这也是其在社交媒体破圈的最重要节点。而徐高明在业绩会上表示，「老铺黄金没有操盘流量，都是自来水」。</p><p>但这种「自来水」的背后，自然也是与多方利益绑定的结果。SKP 推出满减和积分活动，刺激老铺黄金成交，其中的积分兑换礼金和折扣差，又让代购从中获利并推动老铺造势，最后商场从高额业绩中获得返点，利益不断滚动，也形成了老铺黄金低成本流量的来源。</p><p>「我真正知道老铺黄金这个品牌，就是在武汉 SKP 开业庆的第一天。」一名年消费超过 70 万的武汉老铺黄金消费者曾经告诉 36 氪。</p><h3>去海外博增长</h3><p>老铺黄金将出海第一站选在了新加坡和日本。</p><p>徐高明在业绩会上透露，老铺黄金出海的第一步是渗透华人圈，第二步在非华人圈上，考虑到中外金饰佩戴文化的不同，老铺黄金将用金器去获取客群。「古往今来，不管中外，黄金在器皿上的地位都是至高无上的。」</p><p>目前，老铺黄金在新加坡已经确认落户滨海湾金沙购物中心——一个当地知名地标，上一个入驻的中国品牌还是喜茶。</p><p>只是，作为一个和中国传统文化紧密相关的品牌，出海不仅意味着产品结构、消费习惯和文化价值取向的挑战，竞争环境也大有不同。区别于近年在中国的疲软，日本依旧是梵克雅宝、卡地亚等高端珠宝品牌的增长市场，尽管能用金器规避，但金饰才是其核心产品的老铺黄金依旧难以避免要与对手直面一战。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本超市米价达 4206 日元，连续 13 周上涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240076354666121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:56:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本农林水产省 4 月 7 日公布数据称，3 月 24 至 30 日日本全国超市销售的 5 公斤大米平均价格是去年同期的两倍以上，达到 4206 日元（约合人民币 208 元）。该平均价格比前一周高出约 10 日元，已连续 13 周上涨。3 月下旬起日本政府储备米开始在门店销售，但目前并未产生使米价下降的效果。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北大荒：目前生产经营正常，生产成本和销售等情况没有出现大幅波动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240074041212930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:53:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北大荒公告，经自查，公司目前生产经营活动一切正常，市场环境、行业政策没有发生重大调整，生产成本和销售等情况没有出现大幅波动。同时，经公司自查并向控股股东、实际控制人书面发函查证，确认不存在应披露而未披露的重大事项或重要信息。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代回应收购蔚来能源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240073177464834?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:52:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日有消息称，宁德时代正与蔚来汽车进行谈判，拟收购蔚来旗下充换电业务蔚来能源的控股权，蔚来能源拥有超 3000 座换电站。对此，宁德时代相关人士表示：「目前没有更多公开信息。」蔚来方面暂未给出回应。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宝骏汽车：宝骏享境正式开启预售，预售价区间为 13.28 万元-15.58 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240072469839879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 7 日，「2025 年上汽通用五菱技术进化日暨宝骏享境预售发布会」顺利举行。会上，宝骏汽车首款「智能超舒适旗舰家轿」宝骏享境正式开启预售。享境提供 140km 插混标准版、140km 插混豪华版、600km 纯电标准版、600km 纯电豪华版 4 款车型选择，预售价区间为 13.28 万元-15.58 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，小鹏汽车跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240071673265795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:51:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普跌，截至发稿，小鹏汽车跌超 10%，网易、高途跌超 9%，理想汽车跌超 8%，阿里巴巴跌超 7%，爱奇艺、京东、腾讯音乐跌超 6%，拼多多、B 站、蔚来跌超 5%，百度跌超 4%，微博跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前全线下跌，Arm 跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240069840191492?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:49:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前全线下跌，截至发稿，Arm 跌超 7%，特斯拉、英伟达跌超 5%，苹果跌超 3%，亚马逊、Meta、奈飞跌超 2%，微软、亚马逊、谷歌跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米澄清：目前 SU7 车型的投保服务平稳正常，网传信息严重失实</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240044791152259?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:24:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据小米公司发言人微博，近日，公司发现有关小米 SU7 保险相关的谣言被有组织地扩散传播，现严正辟谣澄清如下：目前 SU7 车型的投保服务平稳正常，网传信息严重失实；此外，「SU7 出险率是同价位车型数倍」的谣言，同样毫无事实依据。我司已对该内容进行证据保全，并依法向公安机关报案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>琏升科技：筹划重大资产重组事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240028125167624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 20:07:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，琏升科技公告，公司正在筹划通过发行股份及支付现金等方式购买资产并募集配套资金暨关联交易事项。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>趣丸千音全球同步上线，集成文本转语音、视频翻译等能力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240020205731849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 7 日，科创独角兽趣丸科技上线 AI 语音创作平台趣丸千音。其集成文本转语音、视频翻译、声音克隆、多语种多音色合成等能力，适用于影视动漫、有声读物、新闻传媒、文旅导览等丰富场景。据了解，底层模型 MaskGCT 是趣丸科技与香港中文大学（深圳）联合研发的开源语音大模型，在多个 TTS 基准数据集上都达到了 SOTA 效果。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>锦江在线：2024 年归母净利润 1.97 亿元，同比增长 30.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240018714476165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:57:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，锦江在线发布 2024 年度报告。报告显示，2024 年实现营业收入 18.28 亿元，同比下降 5.20%；归属于上市公司股东的净利润 1.97 亿元，同比增长 30.28%；基本每股收益 0.356 元。拟向全体股东每 10 股派发现金红利人民币 1.1 元（含税，B 股股利折算成美元支付），分配现金股利总额为 6067.71 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 天 6 板凯美特气：公司不存在违反信息公平披露的情形</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240008763408009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:47:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，凯美特气公告，经自查，公司不存在违反信息公平披露的情形。公司主营业务以石油化工尾气 (废气)、火炬气为原料，研发、生产和销售食品添加剂液体二氧化碳、工业级液体二氧化碳、干冰及其他工业气体。本期受市场环境及行业周期性波动影响，稀有气体原料价格下降，导致相关产品价格下跌，收入同比下降。敬请广大投资者理性投资，注意风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中孚信息：公司董事、副总经理、董事会秘书孙强被留置、立案调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3240001634008707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:40:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中孚信息公告，公司于近日收到武汉市硚口区监察委员会签发的关于公司董事、副总经理、董事会秘书孙强被留置、立案调查的通知书。该事项与公司无关，不会对公司的日常运营造成重大影响，公司各项生产经营活动正常进行。公司已对孙强负责的相关工作进行了妥善安排，暂由公司副总经理、财务总监张丽代行董事会秘书职责。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碧桂园：3 月权益合同销售金额约 32.1 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239991582703237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:29:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，碧桂园公告，3 月单月共实现归属公司股东权益的合同销售金额约人民币 32.1 亿元，归属公司股东权益的合同销售建筑面积约 40 万平方米。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国总统特朗普重申美联储应该降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239979356536450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 7 日消息，美国总统特朗普在社交平台 Truth Social 表示，「油价下跌，利率下降，食品价格下降，不存在通货膨胀」，并重申「行动迟缓」的美联储应该降息。同时，他表示，关税为美国带来一周数十亿美元的收入。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永和股份：一季度净利润同比预增 144% 到 177%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239974141476870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:12:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永和股份发布一季度业绩预告。报告显示，预计 2025 年第一季度实现归属于上市公司股东的净利润为 9100 万元到 10300 万元，与上年同期相比，将增加 5378.03 万元到 6578.03 万元，同比增长 144.49% 到 176.74%。主要原因是制冷剂和含氟高分子材料市场需求旺盛，公司毛利率及利润水平稳步提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北自科技：拟购买苏州穗柯智能科技有限公司 100% 股份，4 月 8 日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239964022505089?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:01:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北自科技公告，公司正在筹划以发行股份及支付现金的方式购买苏州穗柯智能科技有限公司 100% 股份，同时公司拟发行股份募集配套资金。因本次交易尚处于筹划阶段，有关事项尚存不确定性，为保证公平信息披露，维护投资者利益，避免造成公司股价异常波动，根据上海证券交易所的相关规定，经公司申请，公司股票自 2025 年 4 月 8 日（星期二）开市起开始停牌，预计停牌时间不超过 10 个交易日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伍德赛德以 57 亿美元将路易斯安那州液化天然气股份出售给 Stonepeak</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239962784382595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 19:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 7 日，澳大利亚伍德赛德能源公司（Woodside Energy）表示，同意以 57 亿美元的价格将其路易斯安那州液化天然气工厂 40% 的股份出售给美国投资公司 Stonepeak。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英联股份：预计一季度净利润同比增长 459.28%-720.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239961489948679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:59:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，英联股份发布第一季度业绩预告。报告显示，预计 2025 年第一季度营业收入为 51,500 万元至 53,500 万元，同比增长 11.98%-16.33%。归属于上市公司股东的净利润为 750 万元至 1100 万元，同比增长 459.28%-720.28%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>利民股份：预计 2025 年第一季度净利润 1 亿元–1.2 亿元，同比扭亏为盈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239951683239944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:49:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，利民股份发布一季度业绩预告。报告显示，2025 年 1 月 1 日-2025 年 3 月 31 日，预计归属于上市公司股东的净利润为 1 亿元–1.2 亿元，上年同期为亏损 849.17 万元。业绩增长主要因主导产品价格上涨和销量增加带来的利润增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港财政司司长陈茂波回应美国关税对港股影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3239945690693638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-07 18:43:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特区政府财政司司长陈茂波今日傍晚会见传媒时表示，美国加关税是霸凌无理，违反世贸组织规定。他指出，香港金融体系相当稳健，股市交易畅顺进行，目前未发现对香港股市造成系统性影响的不正常行为。特区政府将联同多部门采取全天候、联动式、跨市场监察，严防金融风险。此外，特区政府会继续监控市场变化，持续为本地中小企业提供支持。陈茂波强调，香港特区政府将按照香港基本法，保持自由港地位，实行自由贸易政策，香港支持自由贸易的决心决不动摇。（大湾区之声）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>