<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>从 AI 云平台到 AI Agent 平台，涂鸦智能抢滩 AI 硬件 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265392538484870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:12:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>9.9 美元的 AI 翻译耳机卖爆海外，Meta AI 眼镜销量超 200 万，可本地部署 DeepSeek 的 AIPC 被消费者抢购……AI 大模型的热潮催生了一大批现象级的 AI 硬件爆品，让 AI 与硬件的结合成为科技新趋势。</p><p>紧抓这一趋势，以 AI 云平台起家的涂鸦智能正在将大模型、智能算法等前沿 AI 技术与端侧 AI 能力相结合，助力 B 端客户快速响应市场变化，让更多 AI 硬件落地生活。</p><p>4 月 23 日，涂鸦智能在深圳召开全球开发者大会，正式发布了四大产品：开源开发框架 TuyaOpen、边缘计算平台海德薇（HEDV）、Tuya.AI 以及全新升级的 AI Agent 开发平台，帮助全球客户捕捉 AI Agent 时代的新机遇。</p><p>「从智能设备到 AI Agent 平台，对于涂鸦来说是一个自然而然的演进方向和路线。」 涂鸦智能创始人兼 CEO 王学集告诉 36 氪，涂鸦自成立开始做带有联网能力的智能硬件，现在又在云端加入了 AI 大模型能力，是近水楼台先得月。</p><p>据介绍，2021 年涂鸦上市时就已经在为客户提供 AI 应用的服务，帮助客户融入苹果、谷歌等主流智能家居生态，不过当时的 AI 还不是 AI 大模型，而是自然语言处理（NLP）技术。</p><p>在王学集看来，从传统 AI 到 AI 大模型的转变，将会极大地降低用户使用智能硬件的门槛，从而推动 AI 硬件的快速普及。</p><p>「以往的智能硬件主要是手动控制和场景联动控制，操作较为复杂，在用上了 AI 大模型之后，用户可以用对话的方式来控制硬件，操作变得傻瓜化了，老人孩子都可以很好地使用，用户下沉和扩圈，这带来的价值是巨大的。」王学集表示。</p><p>基于这一战略，去年四季度，涂鸦智能发布了 AI Agent 开发平台，并陆续接入了包括 ChatGPT、通义千问、豆包、DeepSeek、Mistral、Gemini、Amazon Nova 等在内的全球主流大语言模型。</p><p>部分开发者已经先行一步，基于上述平台打造出了备受市场欢迎的爆款 AI 产品，包括智能戒指、智能耳机、AI 玩偶等，并在今年 1 月的 CES 上进行了联合展出。</p><p>今年 3 月，涂鸦智能还与孩子王签署了全面合作协议，共同推进 AI 伴身智能硬件、智能体开发及出海合作。此次合作中，涂鸦智能将提供软硬件结合产品底层开发系统、芯片模组等底层技术支持。</p><p>智能硬件为什么需要 AI 大模型？</p><p>王学集认为，AI 大模型对于智能硬件的赋能在三个方面表现最为突出，一是多模态交互赋予设备拥有像人类一样的感知；二是专家级效率优化让智能体胜任很多专业需求，实现专业服务替代；三是分布式决策的「智能大脑」使 AI 硬件具备自主进化、调优的能力。</p><p>这些能力使得硬件设备实现了功能上的「升维」，也让 AI 大模型能力越来越成为硬件的「必选项」。例如 AI 观鸟器可以自动识别记录鸟类品种，AI 能源管理系统可以自主制定策略实现光伏储能的自动充放，帮助节约电费，这是上一代 AI 无法实现的新特性。</p><p>不过，整体而言，智能硬件行业正处于探索 AI Agent 应用的初级阶段，「整体渗透率还不足 5%。」</p><p>「DeepSeek 的爆火让很多客户意识到了 AI 时代的到来，并且有了紧迫感。以往主要是我们熟悉的智能硬件领域的老客户，如今，越来越多此前从未接触过智能硬件，甚至来自跨行业的新客户也纷纷加入。毫无疑问，AI 已经全面‘出圈’。」涂鸦智能联合创始人、CFO 兼 COO 杨懿告诉 36 氪。</p><p>财报显示，截至 2024 年 12 月 31 日，涂鸦拥有「Premium customer」优质客户（在某一特定日期，过去 12 个月为公司贡献收入超过 10 万刀）298 个，在 2024 年第四季度及全年，分别贡献了公司约 87.3% 和 86.9% 的 IoT PaaS 收入。</p><p>杨懿表示，公司在未来一到两个季度的主要工作，将集中在市场科普和教育培训上，同时响应反应较快的客户的具体需求。</p><p>在杨懿看来，硬件厂商要拥抱 AI、用好 AI，还面临三个主要问题，一是真正可商用的产品开发门槛还较高，从大模型落到 AI 硬件，还有很多技术链路环节需要搭建，这对很多厂商是盲区；二是用户场景的挖掘，能充分结合自身行业知识和 AI 智能体的当下能力特性，设计出匹配用户需求甜点位的场景产品；三是足够有竞争力的成本，带来普世化、老百姓都用得起的产品价格。而涂鸦智能的 AI Agent 开发平台可以帮助硬件厂商降低开发门槛和用户成本，从而将更多精力聚集于产品设计和商业创新上。</p><p>他预计，2025 年将是新 AI 硬件大量涌现的一年，会有五花八门的 AI 硬件新品类出现。新品类被市场验真或验伪之后，就会有规模化的新 AI 硬件跑出来。「这个时间周期会在两年到三年左右，届时将会是涂鸦智能的 AI Agent 战略收获期。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从「高能耗负担」到「超低功耗自由」，「极致」如何颠覆视觉 IOT 行业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265291214683906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 16:44:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年开年，DeepSeek 以颠覆者姿态横空出世，颠覆性的技术突破，不仅让其在国内形成「国民级传播」，「朋友圈」 生态如繁花盛放，在全球也声名鹊起。DeepSeek 的案例让我们看到，中国科技的全球认知正在快速升级，<strong>「产业颠覆者」</strong>正在密集涌现。</p><p>什么是颠覆者？「他们是变革的推动者，利用技术这种方式，深刻影响我们的生活——大部分或全部向更好的方向发展。」 美国《新闻周刊》在一次评选中曾如此定义。&nbsp;</p><p>乔布斯时代的苹果、马斯克创立的特斯拉、汪滔创办的大疆创新……「颠覆者」们所处的赛道虽不尽相同，但是他们的创新，并非简单地对现有产品迭代、升级，而是颠覆性的创新，从第一性原理出发，重新审视市场需求、技术路径和商业模式，挖掘企业真正的核心竞争力以及差异化优势。</p><p>当新一轮科技创新潮流来袭，其中又会诞生怎样的「颠覆者」？4 月 25 日，我们在杭州一场发布会中，看到了在视觉 IOT 领域，一家有潜力成为颠覆者的公司——杭州研极微电子有限公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_a6041ba84c70420cb5e74ce5b8fd6ccb@16805102_oswg132950oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>公司创始人杨作兴博士 2020 年疫情后选择投入 50 亿涉足视觉 IOT 领域——这一决定至今仍遭股东反对，但杨作兴用颠覆传统芯片设计流程的方法——「全定制方法学」，所打造的神眸 AI 智能摄像机，以业界 1/10~1/100 的超低功耗，彻底颠覆摄像机离不开电线的历史。成为行业新焦点的同时，这些产品也正在重新定义摄像机在用户场景、体验交互、AI 智能等多领域的生态逻辑。</p><h2><strong>用一个数量级，颠覆一个行业</strong></h2><p>「颠覆者」们的创新，大多是以主流市场不同的<strong>颠覆性技术、颠覆性商业模式或颠覆式用户体验实现</strong>。颠覆性创新往往也有着明确的目标：<strong>显著提升性能或质量、显著提高效率、显著降低成本、显著改善体验。</strong></p><p>落到产品上，简单而言就是<strong>更易用、更好用、更有用</strong>。在视觉 IOT 领域，可以看到各家厂商都在探索超高清、低功耗、智能化、视觉化、场景化等发展趋势，其中因为当下免布电布网的核心需求，「低功耗」成为主流趋势。</p><p>这背后隐藏着摄像机发展最核心的难点：智能设备尺寸的限制，对成本控制的高需求等，导致设备所能容纳的电池容量有限，<strong>如何获得接近于常电的使用体验</strong>。换言之，实现 AI 功能、支持 4G、支持超高清、支持全彩夜视等各种功能都不难，<strong>但脱离常电，产品要真实落地，有着极高的门槛</strong>。</p><p>对于「低功耗」的探索，早期 PIR 技术，有着不能 7*24 小时录像，容易误报漏报，探测距离短等痛点；近年 AOV 技术，往往也存在录像不完整、视频缺失掉帧、没有声音、暗光画质差等实际使用的问题，用户体验大打折扣。</p><p>行业需要突破性技术创新，这是<strong>促使产品性能主要指标发生成倍或数十倍跃迁，能够影响行业格局、竞争态势，甚至推动行业重新洗牌的一类技术。</strong></p><p><strong>同等性能、成本下，打造功耗降低一个数量级的芯片，是研极微提出的颠覆性创新方案。</strong>4 月 25 日，研极微召开 2025 神眸春季新品发布会，推出 AI 智能户外云台摄像机、AI 智能口袋摄像机、AI 智能 360°电池摄像机、AI 三好智能摄像机、AI 智能摄像机。与市面上摄像机不同，五款产品中有四款搭载研极微的纯自研「研极芯」芯片（6920），这款自研 AI 芯片，有着极低的功耗，功耗低至 50mW，是目前行业 1/3。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_7276d354da8d4ab183aec24a4ec7e171@16805102_oswg68142oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>这项突破性技术创新，基于杨作兴提出的一套颠覆传统芯片设计流程的方法——「全定制方法学」。<strong>与业界常用方案相比，全定制方法通过手写门级网表、逻辑单元定制、手动布局和工艺定制方面的优化，在同样工艺下可以实现 1 个数量级性能的提升。通俗理解，就是摒弃「自动生成」，由工程师「定制细节」</strong>，根据应用领域需求，全定制化设计使芯片发挥出最优性能。</p><p>「今年还将推出面向 200 万像素、400 万像素的 6921、6941 芯片，能耗能做到业界 1/10。」<strong>杨作兴博士指出，功耗降低一个数量级，才能颠覆行业。摄像机的革命，核心是降低功耗的数量级，让常电转变为电池，摆脱线路束缚。「电子产品，挣脱线的束缚是它上量的基础条件。</strong>摄像机目前每年需求为 3 亿到 4 亿，我认为 2035 年会达到 100 亿。」</p><h2><strong>超低功耗，重新定义摄像机</strong></h2><p>当功耗下降一个数量级，摄像机的意义正被重新定义，摄像机的想象空间也正在打开。</p><p>在发布会现场，我们看到了实时传送回来的布达拉宫、萨普神山、珠峰大本营、甘孜图像……也看到老家打渔的父亲、种菜的母亲、球场上挥洒汗水的学生、森林中觅食的野生动物……在神眸的产品定义里，<strong>摄像机早已是人类视觉和听觉的延伸和帮助人们感知世界的工具。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b06462d6bc644c218767624fc70e3e3f@16805102_oswg140898oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>直观地看，似乎这些画面与超低功耗并没有太大关联。然而，<strong>生态检测、边界防护、鱼塘牧场、灾害监控、家庭守护、数百万新农村等各种场景，对于超低功耗产品的需求一直存在。超低功耗所带来的便利，用户只能间接感知，但离开了超低功耗，一切颠覆性体验也不复存在。</strong></p><p>事实上，通过超低功耗，神眸产品实现了零安装成本：区别传统摄像头需布线、打孔、审批，安装成本甚至高于硬件价格，神眸所采用磁吸+太阳能板设计，用户可随手吸附于墙面或树木，室外场景用扎带固定，<strong>彻底摆脱「电线束缚」，这也成为从传统监控代际跨越的关键之一；</strong></p><p><strong>以用户为中心，</strong>实现零使用成本：通过钙钛矿太阳能板实现室内弱光供电，结合「终身免流量」套餐（成本预埋于硬件），用户无需支付电费与网络费用；</p><p><strong>杨作兴博士在近 2000 公里外的四川老家的母亲田间，绑扎摄像头实现多年的夙愿「时时远程陪伴」，正是这一亩田的初心，换来千万家的守护</strong>。因为超低功耗所带来的零安装、零使用成本、AI 长效运行、4A 级感知等优势，让摄像机更是变成一款<strong>「亲情即时互联」</strong>产品，通过一键视频对讲等功能，子女可随时查看老人劳作、娱乐等场景。此次发布的 AI 三好智能摄像机，便是深入用户需求，推出的多模态交互摄像机，融合视觉智能与情感化设计的产品。</p><p>并且，在电池规格有限的情况下，实现 AI 功能的长效运行。比如<strong>神眸主动式「神守护」</strong>：不同于过往传统监控功能逻辑，通过内置 AI，专注银发数字反哺适老护老，识别数十种方言唤醒，识别老人跌倒等危险情况，紧急呼救下自动拨打亲情号码或服务热线、报警电话；识别预警小孩翻床，孩子坐姿、专注力、玩手机等，K9 人群行为习惯分析，习惯好身体好学习好，缓解成长期关键痛点，户外场景可联动景区摄像头，遇险时触发救援；</p><p>超低功耗的能力，也支持着神眸 4A（Anyone Anytime Anywhere Anything）级感知，比如此次发布的 AI 智能户外云台摄像机，在微光环境下仍能输出超越人眼的全彩画面，在神眸的影像中黑夜如同白昼，黑夜中也能清晰捕捉车牌、人脸等关键信息。</p><p>甚至，摄像机也将成为一款声场工具。比如在农业生产领域，在田园、鱼塘等地布控、农产品销售（直播展示）、景区观景（云端直播）、智能剪片等领域的应用，让摄像机从消费产品向生产力工具转变，为用户创造新的商业价值。</p><p>这些，是产品本身的<strong>技术「内功」改变，所带来的深刻场景变革。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_5b52d37e3502423da322ff68f1d41c3f@16805102_oswg125752oswg1080oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>笃信「极致」的力量</strong></h2><p>值得注意的是，不止芯片，每一款产品，研极微采用的都是「芯片+产品+系统」全自主式研发模式。这也为用户带来，打磨图像、算法、功耗比俱佳的智能影像产品。</p><p>比如，区别于常规 AOV 技术，杨作兴博士创新性提出「AOR」概念，工作原理是在静态场景下设备以低功耗状态对画面进行事件检测和录音录像，当检测到事件时切换为正常状态进行录音录像。</p><p>同时，研极微自研的 AI ISP 算法可以在控制功耗的同时，领先的黑光全彩效果，实现了更清晰的画质，更自然的图像风格，解决了人们夜间无光环境下想要全彩清晰画质的需求。在 AI 检测能力上，内置多种报警检测能力，利用 AI 大模型算法，准确率达到 99.99%。</p><p>这是产品追求极致的表征，也只有当技术理想主义与商业现实激烈碰撞，才会产出真正的颠覆性创新。</p><p>据杨作兴博士透露，在企业文化上，研极微将极致精神作为企业文化的核心。认为没有极致的技术、产品和体验，就无法获得丰厚利润，也难以培养优秀团队。要求员工将极致贯彻到工作的各个环节，以追求极致为目标开展各项工作。</p><p><strong>「公司把极致视为竞争优势和护城河，愿景是 ‘极致成就美好生活’，品牌主张‘0 成本守护爱’</strong>。在产品研发、市场竞争中，始终以极致标准要求自己，力求做到最好，避免敷衍用户，维护品牌声誉，在竞争激烈的市场中脱颖而出。」杨作兴博士坚信，全定制方法学引领下，也只有他能成功，因为 99% 的企业首先倒在了是否愿意花 50 亿投入。</p><p>与此同时，颠覆性创新不止与资源有关，更与人的思维和信念有关。「采用全定制方法设计 SOC 芯片，全世界可能没有一个工程师认为可以实现。」杨作兴博士坦言，到现在依然很多股东反对在这条赛道折腾。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_bda0439f02014bf18772a4f505ef7c9a@16805102_oswg50968oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><p>或许正如乔布斯所言，<strong>「创新是区分领导者和追随者的关键。」</strong>当研极微用极致的创新精神一头扎进一个完全陌生的领域，这家创立不足 5 年的公司，也正努力成为行业的领导者。而按照杨作兴博士的计划，神眸 2025 年业绩要冲击 1200 万只摄像机，2026 年冲击 1.2 亿只，2027 年要冲击 6 亿只，那时候，公司或将成为规模上的领头羊。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月家用电器品牌 TOP15，AI 开启家电主动服务生态</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265306898006146?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 16:44:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,1800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_38eb4cba082b46498f8acf83e71add99@5345065_oswg409289oswg1244oswg1800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，家电品牌海尔、小米和美的分别以 1.85、1.84 和 1.79 的综合热度指数位列榜单 Top3，和后面其他品牌拉开差距。</p><h2><strong>AI 开启家电品牌主动服务生态，实现「控制设备」到「被设备理解」</strong></h2><p>从品牌分布来看，传统头部家电品牌持续位于榜单前列，同时小米和华为等生态品牌也不甘落后。海尔以 1.85 的综合指数稳居榜首，与其在 AI 主动服务生态的深度布局密不可分。海尔在 2 月的健康空调节上发布多款 AI 空调新品，同时宣布海尔智慧家庭接入 DeepSeek 大模型，实现智能家居与 AI 的深度融合。TCL 则凭借 AI 冰箱、空调和陪伴机器人等多款产品，实现销售热度第一名，以及在 2 月正式成为奥林匹克全球合作伙伴。小米和华为则以 AIoT 生态整合见长。小米依托其 AI 中枢，将家电与手机、汽车等终端无缝连接；华为则凭借鸿蒙系统的分布式能力，推出新一代智家解决方案，打破生态壁垒。这些品牌均反映了 AI 技术在家电领域的深度渗透，用户对智能化的需求已超越基础联网功能，追求「无感交互」与「场景化主动服务，本质是解决用户对「省心省力」的诉求。头部品牌通过开放生态、跨端协同巩固优势，国际品牌如三星、西门子等通过本地化 AI 研发抢占市场，而新晋品牌则以垂直领域的技术突破实现弯道超车。未来竞争将聚焦于数据闭环能力与用户场景渗透深度。</p><h2><strong>科技与审美平权驱动高端家电普惠化，用户在精致中寻找获得感</strong></h2><p>从细分维度来看，传统高价品牌如戴森、西门子开始推出平价系列，而小米、小天鹅等国产品牌则以「轻奢设计+旗舰性能」策略抢占中高端市场，推动科技与审美资源的普惠化分配。具体来看，戴森在家居系列产品中，推出「亚洲限定版」V8 Slim Fluffy 手持吸尘器，首发价 2999 元，在保持标志性金属质感与轻量化设计的同时，通过模块化结构降低生产成本，其营销重点从「身份象征」转向「精致生活必需品」。西门子则推出「十字星」系列冰箱，在外观材质、嵌入式设计以及制冷工艺上都与高端线设计理念相符，价格下探至 5999 元；而专注于性价比产品定位的小米家电和小天鹅等，则通过布局洗衣机、空调等多款高端旗舰产品，将高端化定为大家电业务的新目标。</p><p>从行业角度看，供应链成熟度提升与模块化设计普及，使得高端材质与工艺得以规模化应用。而社交媒体驱动的审美大众化，则倒逼品牌将设计投入从「小众定制」转向「大众共鸣」。</p><h3><strong>榜单说明</strong></h3><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_e01edc0ad2c64403acd0be2c21c2ab0e@5345065_oswg523868oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><h3><strong>免责声明</strong></h3><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 高速 L3 自动驾驶要来了，华为计划于今年推动落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263908157784196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 16:05:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 22 日，华为召开干昆智能技术大会，集中发布了一系列智能汽车解决方案。其中最大的惊喜，是华为干昆智驾 ADS 4。</p><p>ADS 4 是一套系列化的解决方案，共有 4 个版本，最高阶的是 ADS Ultra 旗舰版，可以实现高速 L3。它的发布意味着行业终于窥见了自动驾驶的雏形，今后整车底盘、算法能力，甚至配套的车辆的保险形态，或许都将发生巨大的改变。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1922,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_e0bc23d097b5442f930eb430ba89ab40@6196343_oswg378130oswg1922oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为干昆智能技术发布会现场</p><p>从 L2 到 L3 的突破，有赖于华为在硬件、架构、底盘等层面进行的一系列的升级。</p><p>发布会当天，华为推出了三款激光雷达：全方向量产高精度固态激光雷达、舱内激光视觉传感器、分布式毫米波雷达。高精度固态激光雷达体积更小，最小精度 3cm，能提升车辆正后方的感知能力；舱内激光视觉传感器能提升远距离小目标检测能力，即使在夜晚光线不足的情况下，对于 30cm 高的小体积障碍物，AEB 也能做到 100 公里时速刹停；分布式毫米波雷达，能提升对障碍物的检测置信度和分辨率，应对雨雾尘天气的能力也更强。这些传感器搜集的数据，会被用来训练华为 WEWA 架构。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_8dafc51a2bf14087971b58f67844989d@6196343_oswg423133oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为干昆智能技术发布会现场</p><p>WEWA 架构基于华为升腾 910B 芯片的 MDC 1000 计算平台运行，升腾 910B 芯片高达 1000 TOPS 的算力为海量数据的实时处理，提供了强大支撑。与此同时，WEWA 架构与华为 XMC 数字底盘引擎间的协同，令 ADS 4 Ultra 版的反应更快、端到端时延降低 50%；通行效率提升 20%；紧急刹车率降低 30%。</p><p>WEWA 架构由云端的世界引擎和车端的世界行为模型组成。</p><p>云端的世界引擎通过扩散生成模型技术，生成各种高密度虚拟难例场景训练车端世界行为模型，从而令 ADS 4 Ultra 版有望突破难例数据瓶颈；车端的世界行为模型是行业首个智驾原生基模型，能够根据不同模态的数据理解驾驶环境，进而生成最优的驾驶决策。</p><p>众所周知，人类在真实驾驶场景中，往往会遇到诸如「鬼探头」、动物穿越道路、红绿灯故障等各种 corner case。这些发生频次不高，且种类繁多的特殊驾驶场景，无法通过传统的自动驾驶代码实现 100% 的覆盖。</p><p>因此，华为 ADS 3.0 采用端到端架构，通过各种真实场景下的训练，不断优化大模型，使它对各种场景的应对能力越来越强。这也就是余承东所说的「越开越好开」。</p><p>但这个架构存在个问题：一些罕见场景，由于数据样本较少，大模型无法得到充分训练，因而驾驶过程中若遇到罕见场景，很有可能出现决策困难或反应迟钝等问题。</p><p>于是，华为 ADS 4 又推出了 WEWA 架构。 这个架构中的世界引擎能生成各种复杂的虚拟驾驶场景，在真实世界的 corner case 出现之前，车端世界行为模型就已经在这些虚拟场景中得到了充分的训练。由于许多场景下的应对方法论，早已在一次次的训练中被优化过，从而车端模型再遇到一些罕见场景时，便能更快地做出更合理的驾驶决策。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1919,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_64fd19f285494b59aecbd6b4f0224e59@6196343_oswg276063oswg1919oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">华为干昆智能技术发布会现场</p><p>有了更聪明的大脑，还需要更敏捷的四肢负责执行。华为 XMC 数字底盘引擎就是更敏捷的四肢。它与传统汽车控制系统的不同之处在于，它是个全域融合架构。原本智驾域和车控域「各自为政」，如今 XMC 数字底盘通过一个集中式的决策规划模块将二者深度融合，从而整个架构的控制处理能力，较传统汽车控制系统提升了 10 倍、可协同控制器件数提升了 5 倍。</p><p>这些是华为 ADS 4 Ultra 版实现高速 L3 商用的技术逻辑，首个高速 L3 的出现，无疑推动了整个产业的进步。但也有人质疑，在虚拟场景训练下大规模训练和验证的高速 L3 是否真的有那么可靠。有相关人员表示，虚拟场景和真实场景之间，有时候只有细微的差别，但有时候差别非常大。</p><p>更何况，大模型所生成的虚拟场景，很难说能够完全覆盖人类世界的 corner case。比如，大模型能够生成 1000 个 corner case 去训练车端 AI，但在真实世界，仍有可能存在第 1001 乃至更多 corner case 是目前尚未被人发现的。因此，在他看来，虚拟场景下的训练和验证的确应该做，但它更大的意义在于效率的提升，现阶段的高速 L3 的技术价值，也要大于商业价值。</p><p>在发布 ADS 4 的同一天，华为还发布了鸿蒙座舱 HarmonySpace 5。它能带给用户四大智能空间体验：在出行空间，语音交互成功率提升至 85%，干昆云鹊垂域大模型可实现车辆问题专业问诊；在音乐空间，HUAWEI SOUND 非凡系列支持 43 扬声器配置，创造 7.5.10 超环绕声场；在影视空间，16.1 英寸车载智慧屏配合"山海画质"引擎，可将 720P 视频提升至 1440P 观感；在主题空间，可实现壁纸、屏保、氛围灯等多元素智能联动。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>探寻下一个颠覆性 AI 超级应用之道：2025 AI Partner 大会嘉宾超级金句来了！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265233315462920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 15:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4897,2084" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_f7df312effb94e04ae014ac729c15eec@5868219_oswg4817689oswg4897oswg2084_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>人工智能正以前所未有的速度重构全球商业格局，我们正迎来一个由 AI 超级应用驱动的新时代——这不仅是一场技术革命，更是商业思维的全方位进化。</p><p>2025 年 4 月 18 日，36 氪 2025 AI Partner 大会在上海模速空间成功举办。本届大会以「Super App 来了」 为主题，围绕 「Super App 来了」 和 「谁是下一个超级应用」 两大核心议题，汇聚人工智能领域的专家学者、科技巨头高管及行业先锋，共同探讨 AI 如何重构商业逻辑、重塑产业生态，并挖掘下一代超级应用的无限可能。</p><p>36 氪 CEO 冯大刚在致辞中表示，从 DeepSeek 的爆火，我们能够看到，大众传播逻辑已经发生了深刻的变化。世界不再是平的，国家之间的关系以及商业运行的基础规则都变了，无论中国民众还是美国民众都产生了巨大的不安全感。在这种心理下，任何可能引发「颠覆」的因素都会被无限放大，而科技毫无疑问是所有因素中我们最可以把握、最应该追求的那个关键变量。这种激烈的变化、超常的关注，就是构建品牌的最佳时机。</p><p>AI 超级应用的未来将如何演进？它还将为行业带来哪些颠覆性变革？让我们回顾大会嘉宾的精彩洞见——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,2372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_a20780ec0be94ee693c31a7b98456806@5868219_oswg436772oswg1043oswg2372_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_c891f38f71cb4bfab101a0dc3d6a4039@5868219_oswg402765oswg1043oswg1842_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1926" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_ed6509908b854e17a41b89b26b6af610@5868219_oswg420843oswg1043oswg1926_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_65137230761c45c9bd86574f48cda224@5868219_oswg387376oswg1043oswg1794_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_8cd6d81e2bb54c1fbb22dac46a3fa9c6@5868219_oswg297096oswg1043oswg1520_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1317" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_75addbd7e17f4f0ea70fcd559b53b09a@5868219_oswg237342oswg1043oswg1317_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_5c26b1ab6d3149449c6b425ea88e641b@5868219_oswg298485oswg1043oswg1491_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1233" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_1caa004886704781a4afcb3bcee4e128@5868219_oswg239850oswg1043oswg1233_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1043,1575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b055bf62060048c396da2b9ca77c6644@5868219_oswg294817oswg1043oswg1575_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>报告显示：2024 年上海发生融资规模近千亿元，‌张江科学城、临港新片区贡献 36%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265234831654660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 15:29:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，《科创申城·2024 上海科技企业投融资生态报告》（以下简称「报告」）在「2025 上海科创森林大会」（Tech-Forest Conference，简称 TFC）上正式发布。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_2a79b53c051740b7b31d881a34efeeda@5688585_oswg1371911oswg1266oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海科创森林大会启幕</p><p>报告显示，2024 年上海共发生融资事件 997 起，披露金额 966.38 亿元，以 13.2% 的融资事件占比和 15.4% 的金额占比稳居国内头部方阵。其中人工智能、生物医药、集成电路三大先导产业占比超 56%，并首次实现人工智能融资数量超越集成电路，标志着 AI 大模型、具身智能等前沿领域进入爆发期。</p><p>在上海区域分布上，浦东新区以绝对优势单极领跑，融资事件 353 起，占据上海融资事件的四成，批露金额 408.53 亿元，均位居榜首。张江科学城全年 226 起融资中 80% 集中于三大先导产业，形成了从基础研究到产业化的完整链条。临港新片区以 133 起融资成为新兴增长极，集成电路领域融资占比达 31.1%。</p><p>在阶段分布上，早期融资占比显著，临港新片区天使轮、A 轮融资占比达 77.8%。在投资机构方面，具有国资背景的投资占比逆势提升，参投事件占比达 34.2%，未来产业基金、三大先导产业母基金聚焦「投早投小硬科技」，民营机构参与了七成融资事件，成为市场主力，显现出强劲的韧性。‌</p><p>「硬科技」赛道领跑，共计 1376 家机构下注，硬科技投资占比提升，折射出资本市场加速向新质生产力领域聚集的趋势‌。资本加速布局低空经济、具身智能等未来赛道，同时资本向头部企业集中，加速布局半导体设备、精密仪器等国产替代赛道。</p><p>区域集聚效应凸显，‌张江科学城、临港新片区、漕河泾开发区和大零号湾成为活跃科创园区，其中‌张江科学城、临港新片区两大科创极核贡献全市融资数量的 36%，同时徐汇和闵行大零号湾也在加速崛起。</p><p>此外，为深化科创服务生态网络「张通社科创生态服务联盟」在 TFC 大会上宣布成立；20 余家企业被授予「2025 科创生态合作伙伴」称号；并联合上海市科技成果转化促进会共同发起「寻找下一个核爆力量」企业征集活动，发掘和扶持一批具有颠覆性创新潜力和高成长性的科创企业。</p><p>随着全球科技创新竞争加剧，早期科技成果转化难、企业资源对接效率低等问题制约着中国硬科技的发展。为了加速硬科技产业化进程、构建企业全周期服务体系、共建创新长效机制，会上，张通社科创生态服务联盟正式成立。该联盟联合政府园区、科技企业、投资机构及第三方服务机构，形成覆盖技术研发、产业落地、资本对接的全链条服务体系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_24e81ffebc994e26a48b22b4f7782593@5688585_oswg1483334oswg1266oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">张通社科创生态服务联盟成立</p><p>据悉，张通社科创生态服务联盟由张通社、张江高科、交通银行等 8 家单位共同发起，以张江为起点，辐射长三角，‌深化科创服务生态网络，通过整合多方资源、促进科技成果转化、服务区域发展战略，打造开放协同的科创服务生态圈，为长三角乃至全国科技企业提供全生命周期支持，助力区域构建具有国际竞争力的科创生态。</p><p>「2025 上海科创森林大会」由上海市浦东新区科技和经济委员会、上海市张江科学城建设管理办公室指导，上海市科技成果转化促进会、张江科学城科创产业服务中心、交通银行科技金融中心（张江）、上海银行浦东科技支行、上海量讯物联技术有限公司支持，张通社联合上海张江高科技园区开发股份有限公司共同主办。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>转让持有头部机器人股份基金的 LP 份额｜资情留言板第 160 期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265091770843272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 14:42:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>资产交易市场，信息瞬息万变，消息真假难辨，即使买卖双方花费大量的时间、精力，推动成交往往困难重重。为了能够帮助买卖双方更快速链接市场信息和潜在交易对手，避免不必要的投入与浪费，我们特地打造了这样一档栏目。</p><p>本文是这个栏目的第 160 期。如果你对本文提到的相关的交易线索感兴趣，希望接触这些潜在的交易对手，或者如果你手中直接握有希望交易的资金或者资产，欢迎与我们联系。（邮箱：zcjy@36kr.com）&nbsp;</p><p>今年，我们将于 4 月内举行一次人形机器人行业的小型私密沙龙，邀请行业企业和专家参与，如感兴趣请联系 zcjy@36kr.com，有少量名额开放。</p><h2><strong>一、本月新增</strong></h2><h2><strong>1、转让量子仪器领域头部公司 LP 份额</strong></h2><p>交易价格：面谈</p><p>当前轮次：Pre-IPO 轮</p><p>资产规模：约 3000 万人民币份额</p><p>交易方式：LP 份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>2、转让济南衞星产业发展集团有限公司老股</strong></h2><p>济南衞星建设有衞星工厂总投资 4.5 亿，已通过发改委审批，工厂处于交付验收阶段。</p><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：3900 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式： 显名股东份额转让</p><h2><strong>3、转让云深处公司老股基金 LP 份额</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：3000-5000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式： 显名股东的 LP 份额转让</p><h2><strong>4、求购字节跳动公司股份（预期估值 3000 亿美元）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：3000 万美元份额，可以接受有结构，但结构需要无费用</p><p>联系方式：<a href="mailto:zcjy@36kr.com">zcjy@36kr.com</a></p><h2><strong>5、求购字节科技公司股份（预期估值 2800-3000 亿美元）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：1-2 亿美元份额，可以接受有结构</p><p>联系方式：<a href="mailto:zcjy@36kr.com">zcjy@36kr.com</a></p><h2><strong>6、转让 shein 公司股份（预期估值 600 亿美元）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：600 万美元份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>7、转让持有智元机器人股份的 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：1.5 亿人民币</p><p>交易方式：LP 份额，有管理费和 carry</p><h2><strong>8、转让浪潮云公司老股份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：7000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式：&nbsp;显名股东份额转让</p><h2><strong>9、转让持有货拉拉股份的 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：200 万美金份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，无管理费和 carry</p><h2><strong>10、转让持有沃飞长空科技股份的基金 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：约 6000 万份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，有管理费和 carry</p><h2><strong>11、转让持有艾佛光通股份的基金 LP 份额（预期估值约 66 亿）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：约 6000 万份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，有管理费和 carry</p><h2><strong>12、转让持有智元机器人股份的基金 LP 份额（预期估值约 150 亿）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：约 6000 万份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，有管理费和 carry</p><h2><strong>13、转让持有 Rokid 股份的基金 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：约 5000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，有管理费和 carry</p><h2><strong>14、求购银河通用公司股份（预期估值面谈）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面谈</p><p>交易额度：3000-5000 万人民币</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>15、求购宇树科技公司股份（预期估值 100 亿）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：5000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>16、求购云深处科技公司股份（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：3000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>17、求购宇树科技公司股份（预期估值 100-120 亿）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：2000-3000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>18、求购宇树科技公司股份（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：2000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>二、资产求购</strong></h2><h2><strong>1、求购人形机器人领域公司股份（预期估值面谈）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面谈</p><p>交易额度：单一项目约 2000-3000 万人民币</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>2、求购长鑫存储老股（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家&nbsp;</p><p>交易价格：预期估值面议，按照市场公允价格</p><p>资产规模：3000-4000 万人民币</p><p>交易方式：要求显名股东</p><h2><strong>3、寻求医疗器械上下游并购标的（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家&nbsp;</p><p>交易价格：预期估值面议，要求有盈利</p><p>并购要求：1、江苏省内（苏锡常大市内更优）2、疼痛治疗耗材、介入治疗耗材（含内镜）、外科手术耗材、创面创新治疗耗材、麻醉类等生命支持耗材等与林华业务相关的六大领域；3、有源也考虑，以耗材为主（兼设备系统），影像大设备除外；4、有核心团队全职投入。</p><p>交易方式：3000-5000 万投资实现至少 51% 控股，提供 1-2 亿资金和免费的办公室及厂房，通过公司 300 家壁垒商和 3000+经销商为企业提供渠道网络。</p><h2><strong>4、寻求小家电领域上下游并购标的（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家&nbsp;</p><p>交易价格：预期估值面议，20 亿之内</p><p>并购要求：要求有盈利</p><p>交易方式：控股并购、现金并购，也考虑战略投资</p><h2><strong>5、求购人型机器人领域老股（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家&nbsp;</p><p>交易价格：预期估值面议，按照市场价格</p><p>资产规模：2000 万-3000 万人民币</p><p>交易方式：优先显名转让份额</p><h2><strong>6、求购智元机器人公司股份（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：3000-5000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>7、求购摩尔线程公司股份（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：2000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>8、求购星动纪元机器人公司股份（预期估值面议）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值面议</p><p>交易额度：3000-5000 万人民币份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>9、求购小红书公司股份（预期估值不高于 200 亿）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值不高于 200 亿</p><p>交易额度：3000-5000 万美金</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>10、求购字节显名股份（预期估值不高于 2250 亿）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值不高于 2250 亿</p><p>交易额度：5000 万美金</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>11、求购字节显名股份（预期估值 2300 亿）</strong></h2><p>买家性质：直接买家</p><p>交易价格：预期估值不高于 2300 亿</p><p>交易额度：2000-3000 万美金</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>&nbsp;三、 资产出让/增资</strong></h2><h2><strong>1、转让创新药领域生成式 Ai 头部企业专项基金 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：1000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式：管理费 2%，carry20%&nbsp;</p><p>其他说明：LP 份额，一层结构</p><h2><strong>2、转让商业航天头部企业老股份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：5000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式： 显名股东份额转让</p><h2><strong>3、转让 UHMWPE 高强度纤维赛道头部项目专项基金 LP 份额（预期估值 38 亿人民币）</strong></h2><p>资产亮点：公司生产的 UHMWPE 高强度纤维，填补了此产品国内空白。此前同类材料全世界只有荷兰帝斯曼与美，国霍尼韦尔可以生产，目前公司在产品性能、生产技术、环保、成本等全方面已实现全面超越。产销均为行业世界绝对龙头。</p><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：38 亿人民币&nbsp;</p><p>资产规模：3000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式：管理费 2%，carry20%&nbsp;</p><p>其他说明：LP 份额，一层结构</p><h2><strong>4、转让智能驾驶头部企业纵目驾驶专项基金 LP 份额</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：投前 90 亿人民币&nbsp;</p><p>当前轮次：Pre-IPO 轮&nbsp;</p><p>资产规模：2000 万人民币份额&nbsp;</p><p>交易方式：管理费 2%，carry20%&nbsp;</p><p>其他说明：LP 份额，一层结构，显名直投</p><h2><strong>5、转让半导体硅片领域头部企业股份（预期估值面谈）</strong></h2><p>资产介绍：公司拥有国内技术和规模领先的 200mm 半导体硅片生产基地，以及行业内先进的 300mm 半导体硅片全自动智能化生产线，已成为中国大陆大尺寸硅片生产与销售的领先企业之一。</p><p>交易价格：预期估值面谈</p><p>资产规模：约 1500 万人民币份额</p><p>交易方式：LP 份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>6、转让持有小红书股份的基金 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：约 450 万美金份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，有管理费和 carry</p><h2><strong>7、转让持有货拉拉股份的 LP 份额（预期估值面议）</strong></h2><p>卖家性质：直接卖家&nbsp;</p><p>交易价格：面议</p><p>资产规模：200 万美金份额&nbsp;</p><p>交易方式：LP 份额，无管理费和 carry</p><h2><strong>8、转让 OS 国产操作系统头部企业 LP 份额（预期估值约 33 亿人民币）</strong></h2><p>交易价格：预期估值约 33 亿人民币</p><p>当前轮次：Pre-IPO 轮</p><p>资产规模：约 5000 万人民币份额</p><p>交易方式：LP 份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>9、转让半导体头部企业 LP 份额（面谈）</strong></h2><p>交易价格：面谈</p><p>当前轮次：Pre-IPO 轮</p><p>资产规模：约 5000 万人民币份额</p><p>交易方式：LP 份额</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>10、转让 Shein 公司股份（预期估值约 500 亿美元）</strong></h2><p>交易价格：预期估值约 500 亿美元</p><p>当前轮次：Pre-IPO 轮</p><p>资产规模：约 3000 万美元份额</p><p>交易方式：显名 SPV 份额，可以拆分</p><p>联系方式：zcjy@36kr.com</p><h2><strong>**</strong></h2><p>说明 1</p><p>需要说明的是：「资情留言板」栏目的相关信息均为动态信息，可能因市场情况变化或者交易完成而失效。36 氪仅提供相关交易信息，具体交易需交易相关方另行协商并签署有关协议，交易各方必须依靠自己的法律、审计和税务专家的专业知识来处理法律、监管、审计和税务问题，36 氪无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p><p>咨询更多份额请联系：zcjy@36kr.com</p><p>说明 2</p><p>2021 年 6 月开始，36 氪资情留言板上线，已发布 159 期内容。</p><p>第 1 期：《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1277884127217416">转让字节跳动老股、求购估值 5 亿元以内的保险科技类标的｜资情留言板第 1 期</a>》</p><p>第 2 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1291631775156616">《 持有《个人本外币兑换特许业务经营许可证》（全国仅 65 张）公司股权转让，市场价格求购字节跳动、Shein、小红书股份｜资情留言板第 2 期 》</a></p><p>第 3 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1317158918867458">《 一手卖家转让持有字节跳动股份的单标基金份额，市场价格求购大疆、地平线股份｜资情留言板第 3 期》</a></p><p>第 4 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1327352884123908">《转让商汤科技股份，直接买家求购大疆股份（综合成本不高于 185 亿美元）｜资情留言板第 4 期》</a>。</p><p>第 5 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1338356062427401">《转让喜马拉雅股份，转让持有互联网视听许可证（基本涵盖所有业务）公司股权｜资情留言板第 5 期》</a></p><p>第 6 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1348269397154052">《转让商汤、Impossible Foods、Strip 老股，求购大疆、极兔、地平线股份｜资情留言板第 6 期》</a></p><p>第 7 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1358232131404934">《转让中星微、华氏医药老股，求购地平线、小红书、大疆股份｜资情留言板第 7 期》</a></p><p>第 8 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1368060909482117">《转让菜鸟网络、地平线、集创北方股份；求购 Tims 咖啡、小红书、大疆股份｜资情留言板第 8 期》</a></p><p>第 9 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1378147207265664">《转让香港主板某上市公司壳等股份，求购喜茶、得物、Paytm、货拉拉等股份｜资情留言板第 9 期》</a></p><p>第 10 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1388213970025224">《转让喜马拉雅、能链集团等股份；求购京颐、大疆、元气森林等股份｜资情留言板第 10 期》</a></p><p>第 11 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1398089461807872">《求购极兔速递、地平线、小红书等股份，转让大疆等公司股份｜资情留言板第 11 期》</a></p><p>第 12 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1408254496707971">《求购得物、小红书、SHEIN 股份；转让大疆、速递物流头部公司股份｜资情留言板第 12 期》</a></p><p>第 13 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1417859267083651">《求购小红书、地平线、得物股份；转让喜马拉雅、大疆、同城货运某头部公司股份｜资情留言板第 13 期》</a></p><p>第 14 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1437689795640962">《求购微牛证券、小红书公司股份；转让中星微、大疆、持有教育类视听证某公司股份｜资情留言板第 14 期》</a></p><p>第 15 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1447717278967682">《转让持有 Space X 股份的基金 LP 份额（按 940 亿美元估值计算）；某家族办公室寻求得物、微牛证券股份｜资情留言板第 15 期》</a></p><p>第 16 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1457874440447881">《转让持有 Space X、飞骧科技、中星微等公司股份的基金份额；求购得物股份｜资情留言板第 16 期》</a></p><p>第 17 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1467631889976322">《某家族办公室求购得物股份；转让持有飞骧科技、Space X 股份的基金份额｜资情留言板第 17 期》</a></p><p>第 18 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1477502150046471">《转让香港创业板某上市壳公司（地产板块）股份；求购小红书股份｜资情留言板第 18 期》</a></p><p>第 19 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1487237997412485">《某知名家电上市公司寻求并购标的，转让某头部商业地产公司老股｜资情留言板第 19 期》</a></p><p>第 20 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1497161276160135">《转让持有 Epic Games 股份的单项股权基金份额；某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求产业并购｜资情留言板第 20 期》</a></p><p>第 21 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1507335103975425">《转让持有中星微、商汤科技股份的专项基金份额；某家族办公室寻求 Discord、Neuralink、Toss 等股份｜资情留言板第 21 期》</a></p><p>第 22 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1517466949380869">《某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求出售机会；转让中星微、商汤科技专项基金份额｜资情留言板第 22 期》</a></p><p>第 23 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1526819961777794">《转让某知名食品饮料赛道头部公司股份（按最新估值约八折计算）、转让 Upbit 老股｜资情留言板第 23 期》</a></p><p>第 24 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1536887060975878">《某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求出售机会；转让某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 24 期》</a></p><p>第 25 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1546844074535169">《转让国内某 TOP 跨境物流服务商老股、某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 25 期》</a></p><p>第 26 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1556807793725062">《转让持有 Space X 股份的专项基金 LP 份额、某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 26 期》</a></p><p>第 27 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1566733202624133">《转让 Space X 股份、护肤品牌 AnesSens 代理权、某知名食品饮料赛道头部公司股份｜资情留言板第 27 期》</a></p><p>第 28 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1576652946361091">《转让持有 Neuralink、Space X 股份的专项基金 LP 份额；护肤品牌 AnesSens 代理权转让｜资情留言板第 28 期》</a></p><p>第 29 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1587347581127433">《转让持有龙头封测企业 QZKJ 股份、Neuralink 股份、Space X 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 29 期》</a></p><p>第 30 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1606269802367488">《转让持有 Neuralink、Open Sea、Space X 股份的专项基金份额，转让艾博生物老股｜资情留言板第 30 期》</a></p><p>第 31 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1616482907008520">《某知名母婴平台旗下垂直电商业务寻求产业并购；转让持有 Neuralink、Space X 股份的专项基金份额｜资情留言板第 31 期》</a></p><p>第 32 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1626139209463556">《转让某知名食品饮料赛道头部公司股份；转让持有 Discord、Epic Games 股份的专项基金份额｜资情留言板第 32 期》</a></p><p>第 33 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1636328946229126">《转让持有 Neuralink、Space X、某智能终端电子芯片 ZXW 股份的专项基金份额｜资情留言板第 33 期》</a></p><p>第 34 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1646173976109959">《转让持有 Animoca Brands、某国产 GPGPU、某密码技术龙头公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 34 期》</a></p><p>第 35 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1656742227261576">《转让持有 Blockdaemon、Space X、某龙头密码公司、Neuralink 股份的基金份额｜资情留言板第 35 期》</a></p><p>第 36 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1666174507128836">《转让持有文远知行、Space X、某智能终端电子芯片 ZXW 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 36 期》</a></p><p>第 37 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1676524003157253">《转让持有 Space X、Epic Games、某龙头封测企业 QZKJ 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 37 期》</a></p><p>第 38 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1686615381376772">《转让持有 Space X、某智能终端电子芯片 ZXW、文远知行股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 38 期》</a></p><p>第 39 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1695404923498114">《转让持有 Shein、途虎养车、某头部智能驾驶公司等股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 39 期》</a></p><p>第 40 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1705723293144839">《转让持有 SpaceX、Shein、某头部智能驾驶公司专项基金 LP 份额｜资情留言板第 40 期》</a></p><p>第 41 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1715459202249480">《转让持有 Animoca Brands、Discord、某龙头封测公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 41 期》</a></p><p>第 42 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1725488387980545">《转让持有 Space X、Epic Games、某国产 GPGPU 龙头公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 42 期》</a></p><p>第 43 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1734953390390537">《转让持有 Shein、Discord 股份的专项基金份额；求购 Space X 股份（500 万美元以上需求）｜资情留言板第 43 期》</a></p><p>第 44 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1745981826068358">《转让某全球知名物流服务商、某食品饮料赛道头部公司老股；求购 Space X 股份｜资情留言板第 44 期》</a></p><p>第 45 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1755786870718084">《转让持有 Space X、Shein、某头部智能驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 45 期》</a></p><p>第 46 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1764960240384256">《转让持有 Space X、Shein 公司股份的专项基金份额；护肤品牌 AnesSens 代理权转让｜资情留言板第 46 期》</a></p><p>第 47 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1775051861412232">《转让持有 Space X、Discord、某头部智能驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 47 期》</a></p><p>第 48 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1784806224858503">《转让持有 Space X、Cybereason 公司股份的专项基金份额；求购 Flexport 股份｜资情留言板第 48 期》</a></p><p>第 49 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1795407331836163">《转让持有 Shein、Space X、某知名食品饮料赛道头部公司股份的专项基金份额｜资情留言板第 49 期》</a></p><p>第 50 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1805356388008961">《转让持有 Space X 股份的基金 LP 份额、驴奶护肤品牌 AnesSens 代理权｜资情留言板第 50 期》</a></p><p>第 51 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1814451335939456">《转让某互联网物流行业、知名食品饮料赛道、自动驾驶领域等头部公司老股｜资情留言板第 51 期》</a></p><p>第 52 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1825134672496133">《转让持有 Space X、Shein 股份的基金份额，某头部智能驾驶、物流公司老股转让｜资情留言板第 52 期》</a></p><p>第 53 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1834219714486787">《转让持有 Space X、Discord、某头部机器人、双碳公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 53 期》</a></p><p>第 54 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1844355176221573">《转让持有 Neuralink、Space X、某头部自动驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 54 期》</a></p><p>第 55 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1853772342759048">《转让持有 Neuralink、某头部自动驾驶、碳酸锂公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 55 期》</a></p><p>第 56 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1865006619136512">《转让持有 Space X、Shein、某头部自动驾驶公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 56 期》</a></p><p>第 57 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1874062900677769">《转让持有 Neuralink、某头部芯片、商业航天公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 57 期》</a></p><p>第 58 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1884787991833732">《转让持有 Space X、Shein、某头部汽车、双碳领域等公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 58 期》</a></p><p>第 59 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1893678719160836">《转让持有 Space X、Neuralink、某知名食品饮料赛道头部公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 59 期》</a></p><p>第 60 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1904408157972873">《转让持有 Space X、Neuralink、某头部物流及汽车领域公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 60 期》</a></p><p>第 61 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1914429503311877">《转让持有 Space X、Shein、某头部氢能、自动驾驶等公司股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 61 期》</a></p><p>第 62 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1924326637288194">《转让持有 Neuralink、Shein、Discord 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 62 期》</a></p><p>第 63 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1933426489624960">《求购国内一线美元基金 LP 份额 ；转让持有 Space X、Neuralink 的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 63 期》</a></p><p>第 64 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1953994189166726">《求购 Neuralink 老股 ；转让持有 Space X、某食品饮料头部公司的基金份额｜资情留言板第 64 期》</a></p><p>第 65 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1964156597611011">《求购极兔、小红书老股；转让持有 Space X、某自动驾驶头部公司的基金份额｜资情留言板第 65 期》</a></p><p>第 66 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1974011563712899">《求购 Neuralink、小红书老股；转让持有 Shein、某氢能头部公司股份的基金份额｜资情留言板第 66 期》</a></p><p>第 67 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1983915551032576">《转让持有 Neuralink、Shein 公司股份的基金份额；求购极兔、小红书老股｜资情留言板第 67 期》</a></p><p>第 68 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1993784431145475">《转让持有 Space X、Discord 公司股份的基金份额；求购 Neuralink、小红书老股｜资情留言板第 68 期》</a></p><p>第 69 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2003816544309382">《求购 Space X、小红书老股；转让持有 Neuralink、某头部物流公司股份的基金份额｜资情留言板第 69 期》</a></p><p>第 70 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2013638157730312">《转让持有 Space X、Neuralink、某头部自动驾驶公司股份的基金份额｜资情留言板第 70 期》</a></p><p>第 71 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2023681544400136">《转让持有 Space X、Shein、某头部物流公司股份的专项基金份额｜资情留言板第 71 期》</a></p><p>第 72 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2033420631223553">《求购 OpenAI 股份（ChatGPT 的母公司）；转让持有 Space X、Shein 公司股份的基金份额｜资情留言板第 72 期》</a></p><p>第 73 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2043326810491907">《求购 OpenAI、Neuralink 股份；转让持有 Space X、Shein 公司股份的基金份额｜资情留言板第 73 期》</a></p><p>第 74 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2053224417636869">《转让持有 OpenAI、Shein 公司股份的基金份额；求购 Space X、Neuralink 老股｜资情留言板第 74 期》</a></p><p>第 75 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2062958054920072">《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、某头部物流公司股份的基金份额｜资情留言板第 75 期》</a></p><p>第 76 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2073220743232648">《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、OpenAI 的基金份额｜资情留言板第 76 期》</a></p><p>第 77 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2082911478493955">《转让持有 OpenAI、某头部物流公司的基金份额；求购 Space X、Neuralink 老股｜资情留言板第 77 期》</a></p><p>第 78 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2093033295446149">《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、某头部物流公司的基金份额｜资情留言板第 78 期》</a></p><p>第 79 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2112625351887237">《转让持有 Space X、Neuralink、OpenAI、某头部自动驾驶公司的专项基金份额｜资情留言板第 79 期》</a></p><p>第 80 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2122439613073800">《求购 Neuralink 老股；转让持有 OpenAI、Space X、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 80 期》</a></p><p>第 81 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2132613012925446">《求购 Space X、Neuralink 老股；转让持有 Shein、某头部自动驾驶公司的基金份额｜资情留言板第 81 期》</a></p><p>第 82 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2142445875446279">《转让持有 Space X、Neuralink、Shein、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 82 期》</a></p><p>第 83 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2152151366717952">《转让持有 Space X、OpenAI、Discord、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 83 期》</a></p><p>第 84 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2162341785694473">《求购 Neuralink、Space X 老股；转让持有 OpenAI、某自动驾驶公司的基金份额｜资情留言板第 84 期》</a></p><p>第 85 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172248012992773">《转让持有 Space X、Shein、OpenAI、某自动驾驶公司的专项基金份额｜资情留言板第 85 期》</a></p><p>第 86 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2182121328277504">《转让持有 OpenAI、Space X、Discord、某自动驾驶公司的专项基金份额｜资情留言板第 86 期》</a></p><p>第 87 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2192114415485317">《转让持有 Space X、Neuralink、Shein、某头部物流公司的专项基金份额｜资情留言板第 87 期》</a></p><p>第 88 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2201946256796549">《求购 Open AI 老股；转让持有 Space X、Neuralink、Shein 的专项基金份额｜资情留言板第 88 期》</a></p><p>第 89 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2211741658756484">《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、某头部自动驾驶公司的基金份额｜资情留言板第 89 期》</a></p><p>第 90 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2221758417404548">《求购 Open AI、医疗大健康类资产；转让持有 Space X、Neuralink 的基金份额｜资情留言板第 90 期》</a></p><p>第 91 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2231964007624322">《转让持有 Space X、Discord、Shein 的基金份额；求购 Open AI、医疗大健康类资产｜资情留言板第 91 期》</a></p><p>第 92 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2251668094791300">《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、Shein 的基金份额｜资情留言板第 92 期》</a></p><p>第 93 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2261384425107080">《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、Shein 的基金份额｜资情留言板第 93 期》</a></p><p>第 94 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2271402958036740">《求购 Space X、Open AI 老股；转让持有 Neuralink、Discord 的基金份额｜资情留言板第 94 期》</a></p><p>第 95 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2281294735022081">《转让持有 Open AI、Neuralink、Discord 与某头部机器人公司的基金份额｜资情留言板第 95 期》</a></p><p>第 96 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2290992515127044">《求购 Open AI、Space X 老股；转让持有 Shein、Discord 公司的专项基金份额｜资情留言板第 96 期》</a></p><p>第 97 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2300816066653192">《转让持有 Space X、Open AI、Shein、Neuralink 公司的专项基金份额｜资情留言板第 97 期》</a></p><p>第 98 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2310985178803712">《求购 Space X、Neuralink、Open AI 股份；转让 500 亿美元估值的 Shein 老股｜资情留言板第 98 期》</a></p><p>第 99 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2320926749918341">《转让 Space X、Open AI、某 500 亿美元估值的 Shein 老股份额｜资情留言板第 99 期》</a></p><p>第 100 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2329231138627205">《转让 Space X、菜鸟网络、约 200 万美元额度的 Open AI 老股份额｜资情留言板第 100 期》</a></p><p>第 101 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2340604657618433">《转让 Space X、菜鸟网络、Open AI 老股份额｜资情留言板第 101 期》</a></p><p>第 102 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2350465130813955">《转让 Animoca Brands、Open AI、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 102 期》</a></p><p>第 103 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2360470848863746">《转让 Neuralink、Open AI、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 103 期》</a></p><p>第 104 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2369648059706247">《求购 Shein、元气森林股份；转让 Neuralink、Open AI 股份｜资情留言板第 104 期》</a></p><p>第 105 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2380255544536065">《求购 Open AI 股份；转让 Shein、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 105 期》</a></p><p>第 106 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2389495610364547">《求购 Shein、Open AI 股份；转让 Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 106 期》</a></p><p>第 107 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2399270604480134">《求购菜鸟网络老股；转让 Neuralink、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 107 期》</a></p><p>第 108 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2409860518224647">《求购 Neuralink、元气森林公司股份；转让 Animoca Brands、Open AI 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 108 期》</a></p><p>第 109 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2419787613758472">《求购喜茶股份；转让中科富海、Shein、Open AI 基金 LP 份额｜资情留言板第 109 期》</a></p><p>第 110 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2429655630696834">《求购菜鸟、比亚迪半导体股份；转让 Shein、Open AI 基金 LP 份额｜资情留言板第 110 期》</a></p><p>第 111 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2438931564384901">《求购小红书股份；转让 Neuralink、OpenAI、Space X 专项基金 LP 份额｜资情留言板第 111 期》</a></p><p>第 112 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2449552473069443">《求购喜茶、小红书、比亚迪半导体股份；转让大疆创新股份｜资情留言板第 112 期》</a></p><p>第 113 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2469298519955329">《求购小红书、OpenAI 股份；转让 Neuralink 专项基金 LP 份额、大疆创新股份｜资情留言板第 113 期》</a></p><p>第 114 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2479274329085832">《求购 OpenAI 股份；转让 Animoca Brands、Discord 股份专项基金 LP 份额｜资情留言板第 114 期》</a></p><p>第 115 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488605245249665">《求购菜鸟网络老股、小红书股份；转让某头部生物公司股份、互联网医疗企业老股、Neuralink 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 115 期》</a></p><p>第 116 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2498445508974471">《求购小红书、喜茶股份；转让持有 Shein 份额的基金 LP 份额｜资情留言板第 116 期》</a></p><p>第 117 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509054117331203">《求购 OpenAI 公司股份；转让持有 Animoca Brands 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 117 期》</a></p><p>第 118 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2519052482979336">《求购比亚迪半导体公司股份；转让持有 Discord 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 118 期》</a></p><p>第 119 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/sV_tqrxzE9KH6DYraA6i_g">《求购小红书、Space X 股份；转让持有 Animoca Brands 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 119 期》</a></p><p>第 120 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2538716575753989">《求购 Shein 公司股份；转让某自动驾驶领域头部公司 2000 万美元老股｜资情留言板第 120 期》</a></p><p>第 121 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2548633435740550">《求购比亚迪半导体股份；转让持有 DJI 股份、Cohere 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 121 期》</a></p><p>第 122 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2557976476310916?channel=copy_url">《求购 Neuralink 公司股份；转让某自动驾驶领域头部公司 2000 万美元老股｜资情留言板第 122 期<strong>》</strong></a></p><p>第 123 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8Z_eQX8Q10dvcoD0tpfMHQ">《求购地平线股份；转让持有 Discord 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 123 期》</a></p><p>第 124 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2578472678630789">《寻求护肤品、美妆等赛道并购标的；转让光学器件产品研发、制造和销售商公司老股｜资情留言板第 124 期》</a></p><p>第 125 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2588256386873984?channel=copy_url">《寻求电子信息赛道并购标的；寻求护肤品、美妆等赛道并购标的｜资情留言板第 125 期》</a></p><p>第 126 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2598366766758787">《寻求文旅赛道并购标的；寻求护肤品、美妆等赛道并购标的｜资情留言板第 126 期》</a></p><p>第 127 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2607499254609153">《寻求办公软件赛道并购标的；寻求电子信息赛道并购标的｜资情留言板第 127 期》</a></p><p>第 128 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2617428246714496">《寻求护肤品、美妆等赛道并购标的；转让合源生物公司老股｜资情留言板第 128 期》</a></p><p>第 129 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2626418763152521">《求购蓝箭航天老股；寻求办公软件赛道并购标的｜资情留言板第 129 期》</a></p><p>第 130 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/bSZCXb_Nv6wfKk2Y83GhbA">《转让 Space X、Shein 股份；寻求文旅赛道并购标的｜资情留言板第 130 期》</a></p><p>第 131 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2657609599582465">《寻求护肤品、美妆赛道并购标的；转让持有 Space X 股份的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 131 期》</a></p><p>第 132 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2677421269890563">《求购比亚迪半导体股份；转让某头部茶饮连锁企业的专项基金 LP 份额｜资情留言板第 132 期》</a></p><p>第 133 期<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2695914338708872?channel=copy_url">:《求购 xAI 股份；转让某头部人型机器人老股份额｜资情留言板第 133 期》</a></p><p>第 134 期:《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2717282174056577?channel=copy_url">求购智元机器人股份；寻求新能源上下游赛道并购标的｜资情留言板第 134 期》</a></p><p>第 135 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2735576770275842?channel=copy_url">《转让无晶圆厂芯片设计企业专项基金 LP 份额；求购星动纪元机器人股份｜资情留言板第 135 期》</a></p><p>第 136 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2755592122628865?channel=copy_url">《寻求卤味食品、连锁餐饮板块并购标的；寻求精密制造领域板块并购标的｜资情留言板第 136 期》</a></p><p>第 137 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/G_UpXoJz9mLcos-EegannQ">《转让喜茶专项基金 LP 份额；寻求智能传感板块并购标的丨资情留言板第 137 期》</a></p><p>第 138 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2796326631059080?channel=copy_url">《<strong>转让智能驾驶头部企业专项基金 LP 份额；转让某母婴电商企业份额｜资情留言板第 138 期》</strong></a></p><p>第 139 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2816376053762568?channel=copy_url">《<strong>寻求智慧城市板块并购标的；求购上海微电子股份｜资情留言板第 139 期》</strong></a></p><p>第 140 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2836215354231426">《寻求汽车领域上下游并购标的；转让伺服电机领域头部企业股份｜资情留言板第 140 期》</a></p><p>第 141 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2855894553693064?channel=copy_url">《求购人型机器人领域老股；转让肿瘤免疫治疗药物领域头部企业股份｜资情留言板第 141 期》</a></p><p>第 142 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2875878933287305">《求购小红书股份；转让双特异性抗体药物领域头部企业股份｜资情留言板第 142 期》</a></p><p>第 143 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2895397176302468">《求购阜阳欣奕华材料公司股份；寻求小家电领域上下游并购标的｜资情留言板第 143 期》</a></p><p>第 144 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2914682117806723?channel=copy_url">《<strong>寻求直播带货 MCN 并购标的；寻求医疗器械上下游并购标的｜资情留言板第 144 期》</strong></a></p><p>第 145 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2935408242629510?channel=copy_url">《<strong>寻求生物医药上下游并购标的；寻求伺服电机上下游标的｜资情留言板第 145 期》</strong></a></p><p>第 146 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2964763593969921?channel=copy_url">《<strong>求购长鑫存储老股；转让创新药领域生成式 Ai 头部企业专项基金 LP 份额｜资情留言板第 146 期》</strong></a></p><p>第 147 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HsbctABTGdalKnKm4e4vLQ">《求购 Shopee 老股；转让头部境内外一体化国家粮油交易平台企业基金 LP 份额｜资情留言板第 147 期》</a></p><p>第 148 期：《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3004669087752194?channel=copy_url">求购星动纪元公司股份；求购人形机器人公司股份｜资情留言板第 148 期</a><strong>》</strong></p><p>第 149 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3025846948816134">《求购摩尔线程股份；转让半导体光刻机头部企业 LP 份额｜资情留言板第 149 期》</a></p><p>第 150 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3044123122535049?channel=copy_url">《求购智元机器人股份；转让半导体光刻机头部企业 LP 份额｜资情留言板第 150 期》</a></p><p>第 151 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3064139993212036">《求购摩尔线程股份；转让 OS 国产操作系统头部企业 LP 份额｜资情留言板第 151 期》</a></p><p>第 152 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3084085058419080">《转让 OS 国产操作系统头部企业 LP 份额，求购字节显名股份｜资情留言板第 152 期》</a></p><p>第 153 期：《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/preview/46ZiUoaa06radzT8R_1vOeDn1B-WA6qvra6PG7iKMXiQy1ejzdUbdMk0BoMbLJ7M">转让高性能通用 GPU 芯片头部企业 LP 份额；求购小红书股份｜资情留言板第 153 期</a>》</p><p>第 154 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3122889301104903">《求购宇树科技公司股份；求购摩尔线程公司股份｜资情留言板第 154 期》</a></p><p>第 155 期:《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3163016081713920?channel=copy_url">转让半导体头部企业 LP 份额；求购宇树科技等多家人形机器人公司股份｜资情留言板第 155 期</a><strong>》</strong></p><p>第 156 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3182929043477890">《求购云深处科技股份；求购宇树科技股份｜资情留言板第 156 期》</a></p><p>第 157 期:<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3202673173242371?channel=copy_url">《<strong>求购银河通用公司股份；求购云深处科技股份｜资情留言板第 157 期》</strong></a></p><p>第 158 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3223005426617221">《求购银河通用股份；求购宇树科技股份｜资情留言板第 158 期》</a></p><p>第 159 期：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/zMqtgfjt2eTrCwZ33q1v5w">《求购智元机器人老股；求购宇树科技公司股份｜资情留言板第 159 期》</a></p><p>截止目前共计收到九千余封咨询邮件（zcjy@36kr.com），经过我们筛选排查后筛选出上千家有真实交易需求的机构、公司，并帮助其进行对接，目前交易仍在进行中，我们也会持续关注。另外，目前 36 氪已经与知名基金建立了合作关系。</p><p>如果你希望通过我们的资情留言板栏目发布求购或者出售资产信息，也欢迎与我们联系（zcjy@36kr.com)</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>无问芯穹首席解决方案架构师刘川林：深耕算力沃土，打造跨时代超级 APP | 2025 AI Partner 大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3262126638743684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 14:07:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>2025 年是 AI 应用爆发的元年，当全球 AI 竞赛步入「中国时刻」，一场深刻的技术变革正悄然改写产业格局。在此关键节点，行业面临核心命题：如何跨越 AI 技术到规模化应用的鸿沟？下一个颠覆性的 AI 超级应用将诞生于何处？</p></blockquote><p>4 月 18 日，由 36 氪主办的 2025&nbsp;AI&nbsp;Partner 大会于上海模速空间盛大启幕。本次大会以「Super APP 来了」为主题，聚焦 AI 应用对千行百业的颠覆性变革。大会分为「Super App 来了」和「谁是下一个超级应用」两大篇章，覆盖「在 AI 世界中长大」「2025 卷 AI 就卷超级应用」等七大话题，涵盖 10+场主题演讲、3 场圆桌对话与两大优秀 AI 案例企业名册发布环节，深度剖析 AI 技术如何重构商业逻辑、重塑产业格局，探索 AI 超级应用带来的无限可能。</p><p>当日，无问芯穹首席解决方案架构师刘川林带来了《以智能底座重构 AI 产业生态》的主题分享。</p><p>以下为刘川林演讲内容，经 36 氪整理编辑：</p><p>各位领导、嘉宾，下午好！非常荣幸受邀参与 36 氪的活动。作为专注支撑 AI 超级应用的 AI 算力运营商与基础设施建造者，无问芯穹的技术能力覆盖从算力优化、模型开发到算法调优的全链条，致力于为中国 AI 市场构建坚实的技术底座，助力更多创新应用破局而生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1259,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250423/v2_d9660cfb218e4509aacf31352b1e1d61@5868219_oswg807739oswg1259oswg838_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">无问芯穹首席解决方案架构师刘川林</p><p>今天的分享将围绕三个核心展开：第一块 Infra 层的趋势变革：探讨模型开发、训练、推理环节的技术演进；第二块无问芯穹的实践路径：解析我们如何通过技术创新培育 AI 超级应用的生长土壤；第三块未来展望：挖掘行业需求，推动跨时代 AI 原生应用的诞生。</p><p>回顾人工智能的发展历程，每一次重大突破都源于关键要素的升级。自 GPT-3 横空出世以来，在 Scaling&nbsp;Law 作用下，算法和算力都得到了空前的发展，而随着公开可用的优质文本数据逐渐耗尽，Ilya 就曾在去年预言，预训练时代即将结束。</p><p>以 GPT 系列为例，从 GPT-4 到 GPT-5 的迭代周期显著拉长，预训练数据的稀缺性愈发凸显。而 DeepSeek 的出现，带来了全新的技术范式——通过 R1 强化学习，将训练、推理、对齐形成闭环，实现模型性能的二次飞跃。其技术路径可概括为：<strong>冷启动阶段：</strong>基于 R1 Zero 模型，结合 Reward Model 和对齐算法完成初步强化；<strong>数据优化阶段：</strong>融入优质行业数据与通用数据集，提升模型泛化能力；<strong>闭环迭代：</strong>通过 「训练 - 推理 - 对齐 - 再训练」 的循环，持续优化模型表现。</p><p>这一变革对 Infra 提出了双重挑战：<strong>底层支撑：</strong>需构建适配强化学习的 AI Infra 系统，满足大模型开发需求；<strong>应用赋能：</strong>通过 Infra 优化，帮助 AI 应用实现更低延迟、更高效率、更优成本，提升商业价（ROI）。</p><p>作为清华电子系孵化的企业，我们依托软硬件联合优化技术实力，构建了贯穿上下游的技术生态：算力层：融合多家国产芯片，通过异构计算提供多样化算力支持；平台层（PaaS）：打造高效易用的算力管理平台，提升资源调度效率；服务层（MaaS）：提供稳定的模型即服务，降低应用开发门槛。</p><p>在云端服务中，我们坚持「三位一体」策略：多元异构适配：兼容不同架构芯片，保障算力弹性供给；软硬协同优化：深度整合硬件与软件，释放算力潜能；服务效能提升：通过智能化调度，确保资源高效利用。</p><p>受中美技术博弈与国产芯片崛起的影响，未来 3 年，国产芯片将成为大模型训练与推理的重要载体。为此，我们在上海等地落地千卡级异构混训任务，攻克国产芯片兼容性难题，构建「国产算力 + 国产应用」的完整生态。通过统一调度框架，实现不同芯片间的协同计算，显著提升训练效率。</p><p>针对 DeepSeek 引发的计算范式变革，我们从三个维度优化工程架构：训练框架创新：自研适配 LLM（语言模型）、MOE（混合专家模型）的训练框架，支持更高性能训练，并兼容多类型加速卡；通信效率优化：通过计算与通信的深度重叠，减少数据传输延迟，在 MOE 模型训练中降低资源占用；动态资源分配：基于 MOE 模型特性，实现专家模型的智能调度与 PD 分离，提升整体架构灵活性。</p><p>以生数科技为例，我们为其多模态模型训练提供一站式服务：环境秒级启动：快速部署训练环境，缩短项目周期；自动化容错：实时监控训练过程，自动处理异常情况；推理效率优化：通过底层加速，提升模型部署后的响应速度。</p><p>目前，我们已在上海模速空间落地算力生态服务平台，并在浙江省打造政企合作标杆项目，通过技术支持，降低 AI 企业的创新成本。</p><p>在 AI 应用场景中，推理效率直接影响用户体验与商业价值。我们针对大语言模型与文生图模型，推出定制化解决方案：以 DeepSeek R1 为例，其 MOE 架构与 FP8 精度对部署资源要求极高。我们通过以下优化实现效率突破：工程化改造：重构服务框架，将推理速度提升至 30 Tokens / 秒；稳定性保障：优化调度算法，确保高并发场景下服务零中断；效果对齐：在加速同时保持与官方模型的生成精度一致。用户可通过我们的平台一键调用 R1 服务，大幅降低部署门槛。</p><p>针对 AIGC 应用的流量波动问题，我们基于 ComfyUI 构建接口化服务。削峰平谷：动态分配算力资源，避免流量低谷期的资源浪费；架构解耦：通过标准化接口兼容新模型与框架，减少工程团队重复开发；多模态支持：整合视频、语音、图文等多模态能力，实现全产业链无缝对接。实际案例显示，某电商生图企业采用我们的服务后，降低了成本，提升了推理速度，并且提升服务效能。</p><p>AI 技术的快速迭代中，唯有把握「变」与「不变」的平衡，方能抢占先机：变：技术架构、计算范式、模型形态持续演进；不变：用户对高效、智能、个性化服务的核心需求始终存在。</p><p>我们期待与各行业专家深入交流，挖掘真实场景需求，共同推动 AI 原生应用的创新突破。正如今天分享的嘉宾们所展现的，无论是电商商拍、教育赋能还是具身智能，每一个细分领域都蕴藏着诞生超级应用的潜力。我们愿以算力基础设施为舟，与合作伙伴携手，驶向 AI 产业的深水区，打造跨时代的 AI 原生 APP。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>投资人圆桌：超越不确定性，寻找超级应用的萌芽｜AI Partner 大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255359660388104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 13:51:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 18 日，由 36 氪主办的 2025 AI Partner 大会于上海模速空间盛大启幕。本次大会以「Super APP 来了」为主题，聚焦 AI 应用对千行百业的颠覆性变革。大会分为「Super App 来了」和「谁是下一个超级应用」两大篇章，覆盖「在 AI 世界中长大」「2025 卷 AI 就卷超级应用」等七大话题，涵盖 10+场主题演讲、3 场圆桌对话与两大优秀 AI 案例企业名册发布环节，深度剖析 AI 技术如何重构商业逻辑、重塑产业格局，探索 AI 超级应用带来的无限可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3994,2656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_4ca253a8e77d410494c90d4d911d9ade@5783683_oswg2277527oswg3994oswg2656_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《超越不确定性，寻找超级应用的萌芽》圆桌讨论</p><p>当日，金沙江联合资本合伙人吴楠，上海产业知识产权运营投资管理有限公司总经理邹泽炯，创新工场执行董事、前沿科技基金总经理任博冰和 36 氪资深作者周鑫雨带来了主题为《超越不确定性，寻找超级应用的萌芽》的圆桌讨论。</p><p>以下为演讲内容，经 36 氪整理编辑：</p><p>周鑫雨：感谢大家关注今年的 AI Partner 大会，我是 36 氪《智能涌现》的作者周鑫雨。</p><p>在 AI 行业当中，大家可能对「不确定性」四个字感受非常强烈，底层技术还在不断迭代，行业的格局也在不断改变。我们今天非常开心能够请到三位非常资深的投资人，和大家一起聊一聊该怎么样跨越不确定性，怎么样探索 Super APP 这一件长期主义的事。</p><p>首先，请三位用自己的方式简单做一个自我介绍，同时也聊一聊过去一年当中大家在 AI 应用领域的投资代表作。</p><p>吴楠：大家好，金沙江联合是 2009 年成立的第一批在国内从事早期投资的基金，我们一直持续深耕硬科技赛道，这里就包括新能源、新一代信息技术，还有工业互联网。</p><p>我们其实在早些年 AI 的萌芽期就开始关注，包括 AI 算力硬件相关的标的，比如光模块、芯片、传感器、交换机等。同时，我们通过工业互联网也会看到很多 AI 应用的机会。我们 2018 年就孵化了一个在杭州专门做 AI 大模型互动营销的公司，通过多模态人机互交大模型与 AIGC 的技术主要聚焦在营销、销售、客服三大 AI Agent 场景。</p><p>我们觉得它比较好的点是这个我们看得到市场需求足够大，且已有初步客户对它的认可度非常高。同时，我们觉得这个行业在当时竞争并不是很激烈尚处蓝海阶段，该项目有一定的先发优势，所以当时我们以天使的方式先进去。目前公司成长得很快，去年的营收已经达到了将近 2 个亿，今年应该可以实现盈利。</p><p>我们还有一个医疗团队，也持续关注到了 AI+医疗的机会，在 2023 年的时候投了一个 AI 蛋白质设计+改造的公司。它的技术核心是通过创新算力来构建 AI 蛋白质设计的通用大模型。相较于传统行业，它做出来的产品不但质量好，而且研发周期大大缩短从而降低研发成本。所以也是比较受客户的认可，去年公司也已经实现了 1000 万的收入。</p><p>不过在过去的一年里，我们反而下手变得谨慎，主要还是考虑到在 AI 赛道快速发展的过程中，从事 AI 的创业者越来越多，各个赛道现在也都开始拥挤起来，因此我们要衡量的因素就会变多。</p><p><strong>比如说你的技术壁垒是否足够高、市场是否足够广阔、落地交付能力是不是足够强，团队是不是足够团结有执行力、管理是否有效，未来实现盈利增长速度是否快，是否有明确的退出方式等，都会相应做考量，我们还是希望能在众多优质的创业者里面选得到我们认为最有机会成为黑马的标的。</strong>我们目前主要还是以观察为主。</p><p>邹泽炯：谢谢主持人，谢谢各位朋友，中午好！</p><p>我们是上海国投公司参股的一家国有非实控的基金管理人，我们成立于 2016 年，主要聚焦点都在硬科技的赛道。</p><p>现在根据上海「3+6」的战略来讲，集成电路、生物医药、人工智能是我们核心的投资板块。除此之外我们也关注到非常多新兴产业，考虑到新能源、锂电池、风电、光伏发展后期，对经济成长贡献的边际效益逐渐降低，我们怎么寻找新的增长点的过程。在这个过程当中我们也大量关注合成生物、具身智能、机器人、eVTOL、人工智能以及核聚变各方面领域。</p><p>刚刚主持人问到一个问题，去年整个过程当中我们的感觉是，自从人工智能从 2023 年 3 月份 GPT4 出来以后，整整过去 25 个月，但是这个过程我们用一个日新月异来形容，每天都在发生新的大事件，新的变化。</p><p>从科技角度上来讲，可以确认的一点人工智能，是当今世界当中最伟大的一个发明，并且在未来 20 年甚至更长的时间，将深刻改变我们的整个生活和工作。</p><p>但如何运用好这个工具？因为刚刚大华的分享代表提出的一个问题，AI 需要做什么？未来的科技发展是围绕着 AI 开展吗？但从我们内心问题的答案仍然是以人为本，我们认为 AI 始终是一个工具，既然是一个工具，我们更多要考虑的东西：AI 是让我们工作、生活更加便利？还是更加懒惰了？最终让我们更加忙碌还是更加轻松了？最终解决我们无法解决的问题还是最终通过替代我们去解决问题，然后彻底替代我们？</p><p>这也是我们在思考所谓确定性和不确定性会考虑的问题。</p><p>在过去的 2024 年当中，看了非常多的和人工智能有关的项目，从我们的分类来讲，我们选择了投确定性最强的的能源，去年投资了一个核聚变的项目，大家都在说 AI 的终极是能源，所以我们在能源上做了一个提前的布局。</p><p>大家今天形成了很多的共识，比如 Agent 的概念。从我们的理解角度上来讲，是一个从互联网到物联网转变的过程。因为物联网我们之前提了很多年，一直期待万物互联，但是万物互联过程中最终方向和方式是为了促发一个场景能够自动执行，不需要人类再去做遥控和干预。Agent 准确的定位应该不是一个个人的数字孪生体，更像是一个智能管家，是一个超级管家，不管用在手机上，还是用在日常的互联网当中，都可以成为我们个人的最佳助手。</p><p>所以在这个过程当中，从整个大模型到小模型，到垂类应用，我们也在关注类似于像模拟器的松应科技，做边端芯片的光羽芯辰，我们医疗领域当中发现原来人类所无法观测到的一些细节或者无法细致观测到的，并且能够总结的这些问题当作病例诊断的某些检测的新标准。</p><p>这种类型的企业，是我们比较注重去投资的企业，我们在消费或者是关注互联网的方向关注的比较少。因为整个的国投体系和国投科创的主责主业和任务就是<strong>投早、投小、投硬，更多关注点是硬科技领域打造和选择一些确定性的标的和方向，通过这样的方式为整个后期硬科技去育种育苗的过程</strong>。</p><p>任博冰：大家好我是创新工厂的任博冰，创新工厂也是 2009 年成立的，到现在已经有 16 年了。</p><p>我们 AI1.0 也是第一波最早投的，当时像旷视、第四范式、Momenta 大部分都是第一轮或者第二轮投的。AI2.0 我们可能也是全球最早布局大模型的公司之一，当时孵化、投资了一批从芯片到 infra 到大模型、应用的公司。</p><p>其实过去一年投得还挺积极，虽然我个人觉得还不够积极。比如说去年初我领投了硅基流动天使轮，虽然它不是应用公司，但是它给很多应用公司提供了基础服务，平台上面有很多很有趣的应用公司，公司也是过去一年融了四轮。我们今年可能会发布很多产品。</p><p>去年我还投了一个做视频生成的公司，他们有不一样的技术路径，公司一直在隐秘阶段，融了很多钱，下周可能会发布一个很有意思的基于他的新的路径做的新的视频生成的产品，大家可以期待一下。</p><p>我去年还投了一个做 AI 娱乐的公司，他们做的也是新的交互方式。这是我们去年底投的，也是三四个月就搞了三轮融资，他们今年年终也会发产品，大家可以期待一下。人和人之间的交互，在 AI 参与的情况下，可以实现完全不同的东西。</p><p>我们投了做平台 Agent 的公司，对标美国做 AI 招聘平台的企业 Mercor。最近我还在投一堆包括 AI 内容的和一些做平台的，去年底围绕 AI 应用做了一个孵化营，跟极客公园一起做的，孵化了 10 个项目，最近又在搞一个新东西。</p><p>周鑫雨：三位在自我介绍过程中已经提到了一些找确定性的方法论，包括更关注项目的落地价值，项目能不能立马找到 PMF，产生一定的营收。</p><p>我第一个想和大家讨论的问题是关于 Super APP 本身，目前行业里关于 Super APP 的形态和定义没有一个明确的共识，可能大家都比较认同的观点是，只要底座模型足够强，未来可能模型本身就是 Super APP 的终极形态。</p><p>各位在过去一年也接触了非常多的项目，大家会在哪一些产品和产品形态上看到一些 Super APP 的萌芽？</p><p>吴楠：因为我本人聚焦在医疗行业多一些，首先我要说 AI+医疗这个赛道我觉得会有非常多的机会跑出黑马来。谈几个观点为什么这块我非常看好。</p><p>第一，技术的护城河。这里要求团队不光对 AI 模型了解深，同时也要对医学的技术和场景有较深的 Know-How，这就对复合型人才团队的能力要求较高，从而形成技术壁垒。</p><p>第二，落地场景。我们所谓的「落地场景」指的是能够有效落地，最重要的是客户的付费意愿，比如药企，如果可以帮助他们大大缩短研发周期，提高研究质量，从而大大降低了研发成本，解决临床试验痛点，他们还是会有很强的付费意愿和付费能力的。</p><p>第三，法律支持。比如说前一阵 FDA（美国食品药品监督管理局）宣布说取消所有医药里面的动物实验环节，用 AI 以及类器官来取代，以减少药物的成本，从而降低了价格。说明在法律层面已经将 AI 纳入到法律的考量体系中，未来 AI 应用将会更加规范化以及得到更多社会层面的支持。</p><p>邹泽炯：主持人提到一个问题叫「超级应用」，过往看到的超级应用应该具备能够服务大多数人，具有普遍性。</p><p>从我理解上来讲，我们目前能够看到的就是<strong>自动驾驶</strong>。人工智能跟碳基生命相比，要利用它的优势：非常强的算力、非常敏捷的反应速度、高并发能力，同时有无限记忆能力和随时调取能力，包括刚刚吴总说的跨学科能力，以及在复杂事务当中总结的能力，这些能力造就了一个 Agent 智能体，实际上是一个可以完成我们以往无法完成的个性化服务。</p><p>像闲鱼 CTO 刚刚讲的一样，做到一人一个助手很难，因为后台可能是客服或者是一个比较初级的机器人。但现在从这个角度上来讲，智能驾驶，比如说以往我们开车可能要休息，但是现在 L3 或接近 L3 级别的自动驾驶，可以让你在这个过程当中减少很多的关注力，它不知疲倦地去行使，并且很精准。很重要的一点，整个车辆交通过程中它是没有情绪的。很多时候出交通事故是因为情绪产生的，这是它的一个优势。</p><p>其次，我们看到了未来<strong>个性化的教育</strong>成为 Super APP 的潜力。比如说孩子学习过程当中教育的资源是不足的，通过 AI 能够实现教育平权，实现边缘地区的孩子和上海的孩子享受到同等的教育水平和个性化的辅导。</p><p>第三，吴总说到的<strong>医疗</strong>非常重要。医疗有一个特点，人员数量特别大，是刚需、高频场景，并且没有周期性。在这个过程当中，我们已经看到了有些 Agent 可以在给你做初诊的时候，能够准确分析出来大致的问题在哪，包括应该分流到哪个科室，问题严重与否，这就可以帮助我们很好实现分级诊疗的改革，让顶级的专家和教授去把更多的时间花在疑难病症上和更前沿的科研上，让普通的医生服务小病小灾，这是资源利用率的极大提升。</p><p>这是我目前看到超级应用的方向。</p><p>周鑫雨：像两位都提到了，当下大家能够看到的 Super APP 基本上落在一些垂类领域，比如教育医疗、自动驾驶。任总的观点是什么，当下已经涌现出的一批 Super APP 可能会落在哪些方向上呢？</p><p>任博冰：只能先想象了，模型级产品肯定是 Super APP，当然这个要求你的模型要远比其他模型好，光这个条件就约束了在模型级产品里面的 Super APP 一定极少，除了个别说像元宝借助 DeepSeek 能够反超豆包的这种特例，其他都不太可能。</p><p>我自己在内部一直在讨论一些点，比如像内容平台。上一波内容平台，是平台本身做了比较简单的过滤器，推荐、搜索本身做了一个过滤器，创作者和消费者在平台的两边。</p><p>但是我们加上 AI 强互动能力，比如多模态的互动能力，可能下一代的内容平台就是一个互动内容平台，而不是像上一代的直播，直播是实时的，互动也仅仅是人和人参与，中间没有 AI。像短视频平台、图文平台大部分都是异步的，这种平台可能会被下一代互动的平台替代。</p><p>我们也在研究闲鱼的 C2C，之前还有很多 B2C、B2B、C2B、B2C 这样的交易平台，事实上现在 Agent 能够在交易里面做的事情比大家想象的多得多。<strong>Agent 本身就有交易能力，所以我在想下一代的交易平台可能是一个平台 Agent，也有可能是 Agent 平台</strong>，这里有可以颠覆掉上一代平台的可能性。我们最近还是有几个潜力比较显而易见的项目，有几个还需要再研究一下，因为颠覆太多，也会超过了我们现在对行业的理解能力。</p><p>交易平台之前有做得好的，可能这一波继续能做得好，还有做得好的这一波被干掉，有些是上一波后来被证伪的交易平台，也有可能能做好。这个值得大家一起研究和探索，所以在这里面我们觉得都有 Super APP 的机会，当然可能其他领域也有 Super APP 的机会，有嘉宾讲的医疗、教育我们觉得也是有的。</p><p>周鑫雨：您会觉得在通用场景会预先留出一些机会吗？包括年初大家探讨特别火的 Munas，其实它对自己的定位就是一个通用的 Agent。</p><p>任博冰：<strong>我个人会觉得上一波移动互联网是先出通用，后做垂直，我有点担心 AI 时代有可能会反过来，因为通用涉及到模型对模型的能力要求特别高，甚至模型相对稳定。</strong>所以如果不是模型厂商，而是创业公司做一个 APP，会遇到非常多的卡点，其实还是挺难受的。</p><p><strong>通用 APP 在前期定义上有很多问题，体验上也有很多问题。我个人觉得这一代的 Super APP 不像很多模型公司觉得智能本身就有产品了，移动互联网时代提的网络效应这些东西无所谓。我们觉得后者还是非常重要的。如果能够把智能本身和网络效应放在一起，为什么要把网络效应抛掉呢？</strong></p><p>周鑫雨：接下来想和三位聊一聊行业的不确定性。其实谈到不确定性我的脑海当中第一个浮现的就是 DeepSeek，因为 DeepSeek 在本质上改变了行业的竞争格局。</p><p>其实我印象特别深，年初也有一场投资人的论坛，大家都表示很遗憾错过了 DeepSeek 这个项目。三位也会有错过 DeepSeek 的遗憾吗？大家怎么样去看待这一种遗憾？这个遗憾对于目前 AI 创投的启示是什么呢？</p><p>吴楠：关于 DeepSeek 这个事，其实我相信在座的资深投资人在前几年都已经听说过 DeepSeek，大家也都知道 DeepSeek 自从天使轮之后就再也没有融过资。</p><p>话说回来，其实每个基金的投资风格是不太一样的，每一笔投资要结合该基金的投资风格、投资逻辑、风险偏好以及投资能力来衡量。现在看来 DeepSeek 当然是一个非常好的投资标的，但我们自己评估下来，他们其实并不在我们基金的投资辐射范围内。不过可以探讨的问题是：如若再出现类似于 DeepSeek 这样的爆款，我们作为前沿科技的捕手如何可以抓到？</p><p>我必须先强调的是作为创投从业者，我们既要敏锐地捕捉到这些前沿科技的奇点项目，同时我们也要对我们背后的投资人的利益最大化负责。我们不得不结合自己的投资期限，以及在这个期限内无法实现退出的失败风险来进行考量。类似 DeepSeek 这样的初创企业，整个研发期都可能要有 5-8 年，前期研发成本也非常高，然后等基金退出的时候，它商业模式可能都还没有呢。对于我们来说压力就很大。</p><p>我觉得这样的现象也不是一个常态，我们只是代表某一种类型的基金，但其实整个创投界是有很多种不同投资偏好的基金存在的。<strong>像类似于 DeepSeek 这样的创业企业，它可能更适合那些有孵化器性质的基金，他们普遍拥有较长的投资年限，像现在国内基本上投资的周期都是 8 年，最长 10 年，有的孵化器就可以到 15 年、20 年，这就刚好符合创业企业的诉求。另外，他们也可能带有一定的公益性，所以包容性也会更强一些。</strong></p><p>这样的基金比较多出现在一些政府引导基金平台，有些已经设立了种子基金、天使基金等，还有一些和当地企业共同设立了孵化器项目；另外还有产业链上下游这些大的企业，他们也愿意做孵化器项目，而且他们对产业链的了解也更加深入，可为企业带来赋能。非常早期项目可以找类似这样的投资者。</p><p>周鑫雨：是双向选择的过程。</p><p>邹泽炯：我们对 DeepSeek 肯定是很尊重，但是我们后来思考过这个问题，错过投资机会对我们来说是必然的。</p><p>为什么呢？因为当 DeepSeek 做大模型之前，最开始出来的时候准确的定位叫金融+AI，其实这种类型的公司美国是有的。本质上来讲我们当时定位 DeepSeek 是一个资产管理公司，它是一个通过量化、计算机手段进行交易类的公司，我们科技类投资公司本身来讲就不太可能投它，它的商业模式是为客户带来价值和分成，而它也做资产管理，我们也做资产管理，它也不愿意接受我们的投资去做这样一件事情。</p><p><strong>但是 DeepSeek 做了一个非常好的样板或者案例，告诉大家其实 AI 可以加入很多的行业，但是你要把它做深做透，真正把它的能力、价值和工具的能力发挥到极致，只有这样才能在垂类赛道做得比同行更好</strong>。</p><p>从这个角度上来讲，我们不介意去等待一些有成长期的企业。核心问题不是在短期估值的上升和长期的交易，刚才吴总也讲到一级投资的周期很长，但同时也是有一定周期的，基金的存续限制和我们自己投资人回报的周期其实是一个双重的夹缝，在这个过程当中我们可能会寻找未来预期的财务回报。但在当下，我更加坚定的是，企业做的创新只要真正能够给社会带来价值，基金始终是能有退出的机会，或者企业是有上市机会的。</p><p>周鑫雨：创新工场也有自己的孵化器，未来想要去孵化像 DeepSeek 一样具有前沿探索性的一家企业，您觉得可能对于投资人来说启示有哪些？</p><p>任博冰：非常有启发，DeepSeek 一己之力改变了全球 AI 的走向，无论是中国「六小虎」和其他几家大模型公司的看法，包括最近国家在推的开源生态，包括美国那边 OpenAI 最���模型的发布频次等等，在这之前是无法想象的。</p><p>我们这边相对而言距离 DeepSeek 近一点。2023 年在「光年之外」发布之前，我们就知道有 DeepSeek 团队，包括他们有万张卡的集群，也找他们交流过。投资人认识他们，但是没有特别重视，我们只是简单交流。</p><p>2024 年他们的成果也不错，大家想要去合作，包括我们孵化的零一万物跟 DeepSeek 团队在研究上面有挺多合作的。我投了两家公司跟梁总都有很深的交流，交流的频次也挺多的。他们和我分享了一些跟梁总交流的收获，我个人看来对投资人有很大的启发。</p><p>现在为止，梁总对外界的噪音都是无感的状态，作为一个 CEO 保持这样的定力是极其难得的。包括他个人的定位是天选之子，确实也是，他一己之力改变全球 AI，不是天选之子是什么？</p><p>他们团队的成员跟我们投的很多公司里面的人员，之前在同一个团队，大家有很大的交叉。同样的素质、同样的背景的人在 DeepSeek 里面发挥了重大的成果，包括很多重磅的成果是在读博士发布出来的，跟 OpenAI 很像，OpenAI 到现在非常多主流模型的探索，都是一些在读或者是刚毕业的博士完成的，并且还能够发挥出这么大的力量。</p><p>这样的组织管理和文化，我个人觉得是非常值得我们投资的所有公司包括我们自己去学习的。<strong>因为他把人的潜力挖掘到了极致，公司所有人还非常有定力坚持做这样的事情，不断出这样的成果</strong>。</p><p>梁总很早的时候就一直鼓励其他大厂做开源，只不过大厂对这个事情并不感冒，即使是到 DeepSeekV3 和 R1 的时候，其他大厂也不愿意一起做开源。这其实是一个独特的思考，把我们对开源的理解拉到一个新的层次。我们孵化和投资了一些其他的模型公司，包括我们也在看未来模型的迭代，会带来哪些下一步 AI 的机会。</p><p>我们觉得非常值得学习，<strong>我们怎么看待开源，怎么看待一个技术驱动型的组织，怎么发挥人的特性，在挑选 CEO 的时候，看重 CEO 具备什么样的能力</strong>。</p><p>而且 DeepSeek 非常独特，在美国也找不到类似的公司，这是对我们的一些启发。</p><p>周鑫雨：所以其实也不光是创投圈，像 DeepSeek 的用人模式、组织文化，其实是能够给很多的 AI 创业者都带来一定启示的。</p><p>下一个有关「不确定性」的话题，我想跟大家聊一聊关于竞争。DeepSeek 其实把整个行业给卷起来了，像去年比较低调和保守的腾讯今年也是非常激进下场的状态，昨天字节也发了一个深度思考的模型。</p><p>像这些大厂在互联网时代已经做出过超级应用了，他们已经有了这样的一个经验。大家觉得未来 Super APP 出现在创业者身上的机会有多大呢？以及当下的创业者应该怎么样面对和大厂的直接竞争？</p><p>吴楠：必须承认大厂从算力到数据，到技术，再到场景和生态确实拥有优质的协同效率，但他们不可能对所有的场景都能做到深入了解，他们其实也没有足够的能力和意愿去深度覆盖所有的场景，这就为在垂直领域专注细分领域模型优化和场景实现的优秀创业者提供了机会，我认为未来在垂类领域更有机会诞生超级应用。</p><p>继续拿医疗举例。从业团队需要既可以专注细分领域模型优化，又可以深入临床场景痛点。对于大厂而言本身在该领域的品牌威信度就不够，内部开发的沉没成本也较大，性价比不高，所以是不会独立开发的，这对创业者来讲就是一个机会。</p><p>如果一款 AI 应用可以充分整合医疗资源，从患者的「新药研发-影像-诊断-病历管理-预防监测-医保支付等」实现闭环式资源，形成垄断性壁垒，届时没准儿更会直接获得大厂的青睐（比如 Deepseek 已分别接入阿里腾讯等），可与他们分享到更多的基础数据，这就会是一款毋庸置疑的超级应用。</p><p>与大象共舞，方能掌握机遇。</p><p>周鑫雨：其实医疗是一块非常难啃的骨头，现在有非常多的大厂、创业者都想进军医疗领域，但是目前大家都做得非常浅。您觉得如果一个 AI 创业者想要深入这样一个领域的话，有没有一些比较好的渠道？</p><p>吴楠：好的渠道肯定是要能足够深入这个行业，对该行业的知识点和痛点有较深的理解。不过我刚刚只是举个例子，其实还有其他很多垂类场景已经实现落地交付。</p><p>有些人可能正好在工业方面有想法、有技术、有资源，那么就可以往这个道路探索。比如「工业质检-维修保障-智能检测」现在就是一个已经被验证的商业模式。还有我们投的这个聚焦互动营销及客服场景的；我们还看到有专门帮别人管钱记账并提出方案的更小众场景的应用。</p><p>AI+医疗行业固然对人员复合型素质要求比较高，但与其说是个人不如说是团队，而且医疗行业从制药到诊断到治疗到服务其实有很多应用场景和刚需，比如说影像、诊断、癌症早筛、穿戴式监测等领域，在欧美都已经有比较深入地落地了。</p><p>所以在中国一定会需要这样一群有共同想法、「多边形战士」般的优秀群体，团结在一起，各自发挥优势，在自己的赛道快速实现追赶和超越。</p><p>周鑫雨：相当于场景足够大、行业足够深、机会就足够多。</p><p>邹泽炯：我觉得超级应用从创业者中走出来的可能性非常小。</p><p>第一，APP 的引流，不管任何一种 APP 其实是需要很高成本的，除非你是颠覆性的东西。</p><p>第二，我们说所有的超级 APP 有一个服务的能力，服务能力背后是算力和基础建设，以及无数的电耗。像今天用的微信一定是一个超级 APP，但是微信没有跟我们收过费，持续在解决我们所有人通信的问题。所以这可能是腾讯这种类型大厂的底气。</p><p>包括从创新角度上来讲，我认为大厂的策略是两块：一块是自研，另外一块关注市场上创新特别好的优秀的团队。如果我自己做得不好，就选择收购，如果自己做得更好，就选择继续支持。</p><p>所以如果我们未来还把 Agent 当作一个平台经济，或者说是一个通用型的 Agent，我认为在创业者当中很难爆发出超级应用。</p><p>但这并不意味着创业者没机会。我觉得垂类的机会还是很多的。为什么这样说？包括我们今天听到的演讲，都是将 AI 应用在我们的常生活，还没有走到工业领域，工业领域对准确率的要求非常高，要求你达到三个九、四个九，因为它影响的不仅是产品质量，有些甚至是生命安全。举个例子，自动驾驶就是这样，不允许你出现 PPM 或者是 BBM 的错误级别。</p><p>从某种角度上来讲，互联网大厂时至今日，不管是在做教育、医疗还是做垂类的东西，其实都没有深入，这个大厂我觉得应该加一个定义，除了传统互联网，还有大型的国央企，更多是说我已经把平台搭好了，你们可以通过我的平台形成对外服务的能力。</p><p>举个例子，衣食住行如果要深入到农业或者是生产环节，你首先得有足够精准的语料，不是你在互联网收集的那些东西，这些精准的语料是形成人工智能或者是 AI 学习的基础，能够真正体现出 AI 未来在替代人类过程中的效率、能力和准确度。这些东西大厂手上是没有的，大多数据是私有云的数据，并没有公布。</p><p><strong>这些数据很重要的一点在于失败经验的发现，其实成功的那一次大家都能看到，但其实失败的经验可能更重要。</strong>这个经验从来没有人发自内心告诉别人我是怎么失败的，但是可以告诉人工智能，在分析过程当中找到其中的最优解或者新的突破的思路，我觉得这可能是一种垂类应用的机会。</p><p>但是超级 APP，我个人觉得挺难出现在创业者中的。</p><p>周鑫雨：这可能不是一个特别乐观的判断。任总，您相对来说是悲观还是乐观？</p><p>任博冰：悲观的话做投资人干什么？</p><p>我之前听王兴说过一句话特别对，「竞」和「争」是两个词，「竞」是竞速，是同一个方向的，这样在比，「争」是两面相对的，比的是力量。我最近一直在研究古代的历史，发现以少胜多是经常出现的，虽然整体频次非常低，但是往往会出现。</p><p>出现的一些机缘点，总结出来得胜的原因还是类似的。大企业还是会犯错的，大企业内部对一些机制的改动是很难的，比如假如迭代一个早期只能服务于 100 万人的功能，几个亿用户的 APP 是不可能做的。</p><p>大企业内部的孵化机制，从过去这么多年来看，这个事情也挺难的。<strong>大企业内部永远头疼于怎么不出几个更好的人才，所以他们头疼的也是人才，这样看大企业人才数量永远不如外面高，最多的人才都在大企业外面。</strong></p><p>最后的 Super APP 有可能中间半道被大企业截糊了，像上一代 Musical.ly、Instagram 一样被收购了也是有可能的。会不会百分之百会被收购，是不是有的企业最后能跑到底，我觉得还是看前期「竞」的阶段能不能做得足够好，「争」的时候，跟大企业打到底用什么方式能够以少胜多。</p><p>这是非常有意思的点，涉及到大企业的主战场。我们看到的移动互联网时代，战场多的时候，大企业没有办法每个战场都跟你去打，大企业之间还在争，分身乏术是一定的。</p><p>没有企业资源是无限的，它的粮草一定是有限的，将军是有限的。最好的将军肯定是放在它的主战场上面，不好的将军在那边跟你打，不一定能打得过，而且他会犯错，甚至他的粮草还不如你多，我们觉得这个事情一定会发生。</p><p>当然最后怎么能够去实现创业公司在这个时代做好一个 Super APP，我觉得这才是关键的点。所以在这个时间点我们看到创业公司其实今年并不多，所以我们其实想说，能够陪一些创业者一起把这些过程研究清楚，包括创业者自己怎么能够成为一个以少胜多的创业者，在什么样的赛道上面有可能以少胜多，用什么样的技术、什么样的组织结构能够以少胜多。</p><p><strong>弹药一定是少的，融得再多对大企业来讲都是少的，不可能融到比大企业的投入还更多的。问题是人家不重视你，所以有时候低调一点，对创业公司在前期也挺有帮助的。不要上来什么都去做 PR 也是好的。</strong></p><p>我们在研究这些点，希望能有更多创业者跟我们一起讨论这些问题，解决问题在今年是一个好的时间点。大家都会觉得今年是应用元年，今年的模型不光有推理的，这周 OpenAI 发了 o3，也是非常好的多模态模型，多模态今年很明显有比较大的突破，国内还没来得及跟上，这些都非常有意思，真的有可能会出来一些机会。</p><p>周鑫雨：而且这些高性能模型都在 DeepSeek 的推动下开始逐渐开源了，可能对于应用层来说是很好的创业机会。</p><p>任博冰：对，DeepSeek 也在做多模态。</p><p>周鑫雨：三位已经聊到未来，包括创业者而言大家怎么找机会，怎么直面和大厂的竞争。</p><p>这场交流的最后，希望三位能够给创业者带来一些确定性的事情。大家也可以聊一聊 2025 年创业者在自己有限的弹药下还能找哪一些机会。</p><p>吴总提到了医疗、工业检测这些垂类领域能找到非常多的机会。也想问一下您，对于创业者个人的素质要求，您觉得跟以往会有哪些不同呢？</p><p>吴楠：AI 发展到今天，发现身边真的越来越多的 AI 人士，毕竟是风口机会嘛，无论是学历对口还是半路出家，总之我认为其实目前我国相应的 AI 应用人才储备并不稀缺，甚至是越来越多。</p><p>但不是每一个 AI 人士都可以在这个领域长期创业，AI 只是一种工具，帮助行业实现智能化和数字化的手段，从而降本增效实现成长的下一个跨越。所以光有 AI 技术并不足够，还要有行业知识的累积，和对细分市场刚需的敏锐嗅觉。</p><p>所以我觉得对于 AI 从业人员的素质要求来说，说高也高，说不高其实也不高，关键要有一个拥有复合型素质的优秀团队，能够有足够的知识储备和对场景的理解，这就是所谓的「Know-how 护城河」，另外还要认清市场，确保市场有稳定刚需且可实现场景落地。对于个人，我觉得最重要还是要认清自己，找到自己本身的优势在哪，在团队中是否可以起到至关重要的作用。</p><p>周鑫雨：邹总怎么看，创业者的护城河在哪里？</p><p>邹泽炯：我还是那个观点，我觉得 AI 是通用型的工具，有史以来最强大的一个工具，人所谓的主动性一定要站位清楚。</p><p>人的主动性在哪里呢？大家说 AI 会毁灭人类，我说现在没有到这个程度，因为 AI 没有欲望，没有说住要滨江的豪宅，没有说要开迈巴赫的豪车。</p><p>所以其实 AI 是一个工具，我们怎么定位工具？首先保持我们的独立思考和创造性思维是很重要的，因为现在 AI 还不具备这个能力。既然是这样，我们首先要选择的是在垂类赛道当中做精、做深、做好，同时不能忽视 AI 的工具性。既然它出现了，我们怎么样跟 AI 的团队进行结合？怎么把共性的东西提取出来，这是应用 AI 工具之前考虑的东西。我们不是在今天拥抱一个所谓的概念，就像最终企业的发展一定要拿你的结果和成绩去交付的，只有为他人创造了情绪或者物质的价值，才有存在的价值。</p><p>还是回到那句话，我们要问一问自己的 AI 工具，我们拿过来用是一种新潮，还是它确实让我们处理能力更强了，事情更多了，还是彻底把我们替代掉了？我们问一问是不是能够替代掉我们在以往不能做的事情当中，比如说人类的视觉反应速度的缺陷，比如说一些场景，在一些我们无法快速计算和决策的环境。这样的领域当中 AI 最大能够发挥其作为硅基的特点和优势的地方，我们去找到产业+AI 的方式。</p><p>还是那句话，AI+产业的方式是双向的选择和双向的拥抱，把一个工具在一个场景当中发挥更大的作用，<strong>在竞争过程当中用同样的性能带来更低的成本，同样的成本带来更好的性能、价值和服务，这是我们核心关注的问题</strong>。只要你能做到这一点，你可以大胆干这个事情。</p><p>其实我们在看创业公司的时候，看到很多的团队长板非常突出，但是短板也非常明显。在这个过程当中我们觉得大家一定要意识到这一点，<strong>现在的创业是一个跨学科、综合素质、多领域的博弈和竞争</strong>。跟大国竞争一样，光有农业不行，光有军事也不行。</p><p>我更期待大家带有一个开放的心态，拥抱更多不同领域当中优势的团队，形成一个合力，来围绕一些传统的产业。为什么这样去讲？我们认为 AI 作为新质生产力的工具，大多数行业都可以重做一遍，所以有更多的机会。</p><p>回归到最终的结果还是那句话：所有的东西是以人为本的，最终是服务人的，不管衣食住行，还是其他都是一样的道理。</p><p>周鑫雨：还是要回归到用户本身的需求。</p><p>最后任总有什么样的建议，毕竟不是所有的创业者都像梁文峰一样是天选之子。对于大多创业者，您有哪些建议？</p><p>任博冰：这其实是我之前一直很忽视的，今年觉得完全不能忽视，甚至对创业公司来说有可能是一个生死点。<strong>我们看到 DeepSeek 出来之后，对很多企业家来讲，特别对是会受到打击的企业来讲，企业家会面临到非常难、非常极限的决策时刻，短时间内决定企业的方向是否调整，怎么调整。</strong>这是一个非常基础的问题。</p><p>像很多企业早期会犯一些比较基本的错误，甚至是常识的错误，大企业内部不可能犯这个错误。这不是经验的问题，而是决策效率的问题，很多企业做 2C 产品敞口特别大，得定一个产品形态，很多人最后要 PMF，其实这个在现在特别难。</p><p>怎么提高你的决策效率，以及你的决策到底用数据驱动拍脑袋，还是不断像当年一样做一些用户研究、收集一些数据？现在用户研究和当年的方法论都不一样，选择哪种研究方式？</p><p>大企业内部有很多情报部门，大家都知道。你在干个什么事情，你的员工在干什么事情，对他们来讲基本全是透明的。你有情报能力吗？你的情报来自于哪里？包括怎么定义战场？不能对这些事情一无所知，毕竟大家最后还是要去打仗。</p><p><strong>决策能力，不说对团队，就对 CEO 来讲有可能是最重要的事情。</strong>如果一个 CEO 不知道决策是什么，不知道该怎么不断去优化决策能力，甚至在很短时间内提到一个水平，就很难跟大企业，跟张一鸣这种企业家去比。</p><p>周鑫雨：三位今天给我们带来了非常好的建议，包括如何做决策，如何建立一个自己的团队，如何建立自己的 Know-How 和护城河。今天非常感谢三位能够和我们一起聊聊关于行业的不确定性，也相信这场交流能够给大家带来更多的启发，再次感谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>当「仅退款」谢幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265046557294344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 12:17:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李小霞</p><p>编辑｜乔芊</p><p>「仅退款」将要成为历史。</p><p>据澎湃新闻报道，拼多多、淘宝、抖音、快手、京东等多个电商平台将全面取消「仅退款」，消费者收到货后的退款不退货申请，将由商家自主处理。</p><p>实际上，早在去年就有消息传出，而今靴子触地，标志着这场始于 2021 年的售后革命正式落幕。</p><p>在大众的印象里，「仅退款」这一售后政策属于国内平台原创，而真正的祖师爷是亚马逊，于 2017 年推出该政策，直到 2021 年，拼多多也上线了「仅退款」。</p><p>「仅退款」的出现是为了减少售后流程、优化用户体验、惩戒不良商家，当消费者购买到问题商品时，顾客可发起「仅退款」，面对产品质量差、差评过多的商品，系统会给予支持。</p><p>如《人民网》评价「仅退款」的设计初衷有其积极意义，「一来可有效维护消费者的合法权益；二来可有力震慑一些商家，使得他们不敢以次充好。有了「仅退款」，消费者少了后顾之忧，在平台购物更趋积极，无疑可提升平台的人气。」</p><p>在此后的两年时间里，关于「仅退款」的讨论并无多大声量，直到 2023 年底，淘宝、抖音、京东、快手等也相继加入阵营，随后「仅退款」开始进化为一场飓风，掀起滔天骇浪。</p><p>彼时，网络购物用户规模已经达 9.15 亿人，占网民整体的 83.8%，电商已经浸入了中国的每一寸肌理，平台间的竞争也由增量转化为存量。站位消费者，成为维持关系、保住粘性的最好方式。</p><p>在这场用户争夺战中，"以消费者为中心" 不再是一句空洞的口号。所以「仅退款」开始成为各个平台的标配，与后来各家都卷入的"低价之战" 一样，共同构成了电商内卷的时代镜像。</p><p>正是这种兵戈之战如釜底之薪加剧了水温的变化。</p><p>随着 "仅退款" 规则的普及，滋生出一批以恶意套利为生的 "羊毛党"。他们利用规则漏洞批量发起不合理退款申请，使得「仅退款」如同失控的潮水般无差别冲击着每一位商家。</p><p>甚至上演了一幕幕荒诞剧：消费者买的内裤晾晒的时候被风刮丢了，申请仅退款——质量好的话怎么会吹跑；买的旗袍以过敏为由仅退款，发来两张胳膊肿得老高的包浆图片，转头却被发现在闲鱼出售。</p><p>另外，过去「仅退款」情况主要针对於单价较低的小物件商品，价格通常不会超过百元。但后来，几块钱到几十块钱已难以满足「羊毛党」的胃口，他们甚至打起了数百上千甚至万元商品的主意。</p><p>这场本是始于平台信任构建的规则革新，最终在人性冲突与规则漏洞的碰撞中，暴露出脆弱的一面。</p><p>相似的矛盾不只存在于「仅退款」，即使「退货退款」也难免陷入囚徒困境中，「奇葩」的退货故事并不少见，退回的衣服洗过几次的，买了几个月后申请退货的……</p><p>而不愿意被裹挟的商家，更是上演了起诉「羊毛党」、追踪「羊毛党」的对抗。</p><p>后来，意识到问题的平台也在不断调整，实际上从去年下半年开始，几大电商平台就已经在减少对「仅退款」的介入。</p><p>此前有不少商家表示，他们并不反感平台的干涉，如果自己商品真的有问题，怎么处置都不为过，但当遇到恶意滥用仅退款、退货时，平台也应该给予他们选择争辩的权利。而随着「仅退款」取消落地，商家将拿回话语权。</p><p>翻看电商的发展，不管是在萌芽初期，抑或高歌猛进，以及当下的「存量」竞争，每个阶段可能都难免会遇到相应的阵痛，或者暂时被动误入曲径，正是这些不同切面的融合才构筑了行业的全貌。</p><p>据澎湃新闻报道，电商平台已就全面取消「仅退款」的相关细节与管理部门进行了多轮商讨和修改，一旦审核完成即对社会公开宣布。</p><p>而 4 月 22 日，淘宝、拼多多、京东、抖音等平台都发布了相关公告，大概意思都差不多，为了维护商家以及保障消费者合法权益，对售后规则进行完善修订。</p><p>随着后续细则的出来，「仅退款」这一书页将被翻折过去，不管是否会完全消失，它都将成为时代的注脚。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本周共对 105 起证券异常交易行为采取自律监管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265513253048708?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:34:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深交所公告，4 月 21 日至 4 月 25 日，深交所共对 105 起证券异常交易行为采取了自律监管措施，涉及盘中拉抬打压、虚假申报等异常交易情形；共对 12 起上市公司重大事项进行核查，并上报证监会 2 起涉嫌违法违规案件线索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰田董事长提议以 420 亿美元收购丰田工业公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265509180478082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:27:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，丰田汽车公司董事长丰田章男提议以一项可能价值 6 万亿日元（420 亿美元）的交易收购供应商丰田工业公司。这将成为日本企业界一项关键的收购案，并重塑日本最具实力的企业集团。如果这笔交易得以实施，身为丰田汽车创始人孙子的丰田章男将全面掌控庞大的丰田集团旗下的一家重要企业。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北方华创：一季度净利润 15.81 亿元，同比增长 38.80%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265525707395459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:24:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北方华创公告，第一季度实现营业收入 82.06 亿元，同比增长 37.90%；归属于上市公司股东的净利润 15.81 亿元，同比增长 38.80%。主要原因是公司集成电路装备领域多款新产品实现技术突破，市场份额持续扩大。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文灿股份：子公司获得国内某头部新能源汽车客户六款产品定点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265506264371847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:20:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，文灿股份公告，子公司安徽雄邦收到国内某头部新能源汽车客户的定点通知函，安徽雄邦被确定为其六款产品的供应商，包括镁合金支架、铝合金一体化后地板和四款车身结构件项目。本次定点项目预计在 2026 年上半年开始量产，项目生命周期四年，项目全周期的销售总金额预计为人民币 7.50 亿元到 8.50 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普暗示支持禁止美国国会议员交易股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265503974527362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:15:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，特朗普暗示支持禁止美国国会议员交易股票。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迈信林：一季度净利润 4049.58 万元，同比增长 407.62%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265489412657281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:11:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，迈信林公告，2025 年第一季度实现营业收入 1.88 亿元，同比增长 168.82%；归属于上市公司股东的净利润为 4049.58 万元，同比增长 407.62%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>证监会发布《上市公司信息披露暂缓与豁免管理规定》，自 2025 年 7 月 1 日起实施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265511962546818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:10:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，证监会发布《上市公司信息披露暂缓与豁免管理规定》，自 2025 年 7 月 1 日起实施。《规定》的主要内容，一是明确两类豁免范围，一类是国家秘密或者其他公开后可能违反国家保密规定、管理要求的信息，另一类是商业秘密或者保密商务信息。二是规定三种豁免方式，包括豁免按时披露临时报告，豁免披露临时报告，以及采用代称等方式豁免披露定期报告、临时报告中的有关内容。三是压实公司责任，要求制定披露豁免制度，不得以涉密为名进行宣传，对豁免披露事项进行登记管理并定期报送登记材料。四是强化监管约束，对未按规定建立制度、不符合条件豁免披露，甚至利用豁免披露从事内幕交易、操纵市场的，依规处理。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>片仔癀：2024 年净利润 29.77 亿元，同比增长 6.42%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265511362744961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:09:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，片仔癀公告，2024 年公司实现营业收入 107.88 亿元，同比增长 7.25%；归属于上市公司股东的净利润 29.77 亿元，同比增长 6.42%，公司拟每 10 股派发现金股利 18.20 元（含税），共分配现金股利 10.98 亿元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博泽智能座舱交互系统全球首秀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265499849101696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:07:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在本届上海车展上，博泽全球首秀由中国团队主导研发的智能座舱交互系统。该系统发挥了博泽在内外饰智能进出方面的技术和经验，结合超宽带和毫米波雷达技术，建立人与车的智能互联。除此以外，博泽还通过复用车端的超宽带传感器，实现了基于超宽带雷达技术的车内乘员检测与尾门自动开闭等功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉超市：一季度净利润 1.48 亿元，同比下降 79.96%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265508160426625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:06:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永辉超市公告，第一季度实现营业收入 174.79 亿元，同比下降 19.32%；归属于上市公司股东的净利润 1.48 亿元，同比下降 79.96%；基本每股收益 0.02 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宁德时代：首次回购公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265502891152006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:01:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宁德时代公告，公司于 2025 年 4 月 25 日首次通过深圳证券交易所股票交易系统以集中竞价交易方式回购公司股份 107.53 万股，占公司当前总股本的 0.0244%，最高成交价为 237.38 元/股，最低成交价为 236.01 元/股，成交总金额为 2.55 亿元（不含交易费用）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香飘飘：一季度净亏损 1877.5 万元，同比转亏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265496039297417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 20:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，香飘飘公告，2025 年第一季度营收为 5.8 亿元，同比下降 19.98%；归属于上市公司股东的净亏损 1877.5 万元，去年同期净利润 2521.26 万元，同比由盈转亏。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中微半导：一季度净利润 3442.02 万元，同比增长 19.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265481079328641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:48:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中微半导公告，2025 年第一季度营业收入为 2.06 亿元，同比增长 0.52%；归属于上市公司股东的净利润为 3442.02 万元，同比增长 19.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>立航科技：公司股票实施退市风险警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265478040358791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:43:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，立航科技公告，因公司 2024 年度经审计的利润总额、净利润或扣除非经常性损益后的净利润孰低者为负且扣除与主营业务无关的业务收入和不具备商业实质的收入后的营业收入低于 3 亿元，公司股票将于 2025 年 4 月 28 日停牌 1 天，自 4 月 29 日起实施退市风险警示，股票简称变更为*ST 立航，日涨跌幅限制为 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁财富向耀才证券发起要约收购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265475120549760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:33:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，耀才证券公告称，上海云进信息技术有限公司通过旗下子公司，以每股 3.28 港元的价格向耀才证券发起要约收购，上海云进同时是互联网理财平台蚂蚁财富的股东。买卖双方已于 4 月 25 日签订协议，交易股份约 8.58 亿股，占已发行股份总数的约 50.55%，总现金代价为 28.14 亿港元，且已支付了 10% 的按金。要约收购价格为 3.28 港元/股，较耀才证券最后交易日在香港联交所的收市价 2.79 港元/股溢价约 17.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏州纳芯微电子股份有限公司向港交所提交上市申请书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265473664667783?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:31:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，港交所文件显示，苏州纳芯微电子股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中金公司、中信证券、建银国际。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>粤芯半导体启动 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265473027198848?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:30:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[证监会网站显示，粤芯半导体 4 月 24 日向广东证监局提交 IPO 辅导备案，辅导机构为广发证券。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>斯凯奇：第一季度销售额 24.1 亿美元，同比增长 7.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265469416657032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:27:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[斯凯奇 SKECHERS 发布了 2025 年第一季度财报，第一季度销售额 24.1 亿美元，较 2024 年同期增长 7.1%，按固定汇率计算销售额为 24.6 亿美元，同比增长 9.0%；分区域来看，欧洲、中东和非洲地区销售额增长了 14%，美洲增长了 8%；销售额调整后每股摊薄收益 1.34 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果拟在 2026 年实现美版 iPhone「印度造」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265451144450185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:20:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，苹果计划最快于 2026 年将面向美国市场销售的 iPhone 全部转移至印度生产。2024 年苹果全球 iPhone 出货量约 2.259 亿部，较上年微降 1%。其中美国市场占比 28%，约 6325 万部。这意味着要实现目标，苹果明年需将印度产能提升近一倍。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇通客车：第一季度净利润 7.55 亿元，同比增长 14.91%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3265439056105094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 19:15:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，宇通客车公告，第一季度营业收入为 64.18 亿元，同比下降 3.00%；归属于上市公司股东的净利润为 7.55 亿元，同比增长 14.91%。公司表示，净利润增长主要得益于应收回款减值冲回的影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>