<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>关税飓风任它吹，中国汽车「无战事」｜深氪 lite</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3124633172858887?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:00:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李勤、徐蔡钰</p><p>编辑｜杨轩</p><p>2024 年 11 月，特朗普当选那一周，特斯拉的研发 1 号位 Lars Moravy 带队在中国拜访供应链。</p><p>他们已经准确嗅到，新总统关税战故技重施的信号，开始动员中国的特斯拉供应商，向东南亚等地分散产能，以应对即将到来的关税巨浪。</p><p>亿纬锂能、欣旺达等电池工厂，均收到明确信号，在泰国接连发起了数轮投资。但显然，特斯拉猜到了开头，没有猜中结尾。特朗普的关税之锤，以飓风之势砸来。</p><p>2025 年 4 月 2 日，特朗普宣布设立 10% 的「最低基准关税」，其中对中国输美产品的关税继续叠加，由 34%、84%、104%，一路上涨到目前的 145% 税率。</p><p>特斯拉 Cybertruck 不少关键零部件仍然来自中国，未来得及转移。</p><p>相较之下，关税新风暴下，中国汽车产业链却出乎意料地平静。</p><p>中美汽车产业脱钩已不是新鲜事。2024 年，中国对美整车出口量为 11.6 万辆，仅为中国汽车出口总量的 1.8%。这部分出口量主要源自合资品牌，中国自主乘用车整车品牌则几乎没有展开官方对美出口。</p><p>至于进口，则更风平浪静。</p><p>产业链的复杂与切换周期的冗长，决定了过去全球化的汽车产业链具备高敏感的特性。 面对关税变动导致的的风险，中国车企已经提前做出了防御性布局。</p><h3>自主车企未雨绸缪，外资品牌开始承压</h3><p>由于芯片晶圆生产地限制，蔚来、小米等公司，目前仍然从美企 Wolfspeed 采购碳化硅芯片。</p><p>「评估下来，一辆车的碳化硅芯片成本要上涨千元级。」消息人士表示，<strong>虽然不算小数目，但蔚来已经找到安森美在韩国晶圆厂的替代方案，预计可以很快切换。</strong></p><p>其他中国自主车企的感受则更为轻微。</p><p>有理想人士透露，目前主要发现一些二级供应商的芯片来自德州仪器等美国工厂，以及 ADI 的电源。但是都可以切换替代，而且单价也都不高，几块钱一颗，就算硬扛 100% 关税，也不会造成太大压力，何况都是上下游共同承担。</p><p><strong>「初步统计下来，整车能增加的成本就在几百元。」有知情人士惊讶，甚至风险可控到不需要向高层详细汇报。</strong></p><p>即便是美系合资车企上汽通用，由于做了多年供应链本地化，也可以对关税大涨脱敏。</p><p>「SGM（上汽通用）从 2018 年就开始减少美国直接进口零件，以发动机为例，几千个零件，目前只有 4 个零件还在直接从美国进口，正在再次开展紧急国产化。」<strong>一位通用工程师告诉 36 氪，算上库存和在途件，「新关税如果实施，一年预估损失不到千万元。」</strong></p><p>而相比于国产汽车公司的泰然，在华美系车企则普遍承压更严重。</p><p>关税风暴席卷而来的第一周，特斯拉供应链人士就开始遍访供应链，排查在中美两国往来的零部件。</p><p><strong>「特斯拉在中国的本土化率相当高，所以从美国总部来的零件不多，只有一些底盘上的标准件，单价很低，完全可以硬扛。」有产业人士说。</strong></p><p>但是美国工厂从中国进口的零部件则占了相当一部分比重。</p><p>尤其特斯拉的电动皮卡车 Cybertruck，CEO 马斯克对这款造型梦幻的产品喜爱有加，予其全新的技术架构。例如，采用了 48V 低压电池，由珠海冠宇在重庆的工厂供货。加上 145% 关税之后，电池成本在整车的占比，或将超过 50%。</p><p>据 36 氪了解，虽然此前特斯拉已经为其 48V 电池物色了欣旺达的泰国生产基地。但无奈，比起新总统的雷霆关税行动，还是慢了一步，距离投产还需要数月时间。</p><p>福特的损失也较为惨重。虽然其在中国推行本地化生产已经多年，但其高端车型中，仍有部分核心零部件，如发动机中的涡轮增压器等，仍然依赖美国进口。</p><p>在关税大涨 125% 后，有部分车型已经不具备继续生产的可行性。</p><p>有产业链人士透露，福特电动 SUV Mustang 在重庆的工厂，每年光出口就有数万台，但现在已经接近停产。</p><p>福特公司也宣布，考虑到关税因素，暂停向中国出口在密歇根州生产的 F-150 猛禽皮卡、野马（Mustang）跑车和 Bronco SUV，以及在肯塔基州生产的林肯领航员（Lincoln Navigator）车型。</p><p><strong>有资深福特人士向 36 氪透露，福特 CEO 在关税发起之初，就向特朗普求助，指出关税战不利于福特发展。</strong>因为福特中国现在有很大一部分盈利来自整车出口，尤其是高端品牌林肯的对美出口。</p><p>一辆车上万个零部件，少一颗螺丝，车就生产不了。这是汽车行业的一句老生常谈用以佐证汽车产业链的复杂化、精细化。而中国又是当之无愧的汽车产销大国，每年在此生产超过 2000 万辆汽车，第二大则是美国，每年生产 1500 万辆左右。</p><p>过往的汽车供应链，是典型的全球产业链样本，错综复杂，汽车内饰的塑料粒子可能来自欧洲，芯片的设计来自美国，在中国台湾生产，来到马来西亚完成封测，电池的稀缺材料来自非洲、印尼，来到中国加工成电池包。</p><p>但就是这样一个看似在汽车大国之间有千丝万缕联系的复杂产业，却在这次中美之间的关税风暴中，表现的相当平静。尤其是中国汽车产业，几乎实现了在全球贸易局势动荡颠簸下，一个原本不可能的「脱钩样本」。</p><p>背后的答案不算复杂，汽车供应链除了复杂，还有一个特点，就是切换周期长，大量测试验证、认证和公告流程，让一些关键器件的变更，动辄以 2 年周期为记，因此，其高度复杂化决定了其高风险敏感特性，进而要求车企任何供应链的风险因素，都倾向于先做出消极评估，进行防御性布局。</p><p>也就是说，当特朗普在第一届任期上挥起关税大棒时，国内车企的供应链工程师们，已经毫不犹豫地开始排除风险的布局。</p><h3>不抱幻想，做最坏的打算</h3><p>汽车供应链的三大要素：成本、质量和稳定。疫情以来，稳定已经成为各家车企供应链的核心考量之一。成熟且具备规模的车企，几乎都会在供应链排查中，对地缘形势进行深入分析，从而做出最保守的风险模型。</p><p>「我们早已做好了最坏准备，就是脱钩断链。」有车企供应链管理人士说，虽然都不希望这个局面发生，但也不能抱有太多幻想。</p><p>要排除的就是因为生产地而带来的稳定性风险，来自美国本土的零部件，就是重要防范目标。</p><p>他们甚至会将一些关键电子器件公司的华尔街资本控股作为排查因素。「因为关税影响，不挣钱，他们随时会停掉业务。」</p><p>如果车企因为成本低等因素，还在采用美国本土的零部件，那几乎同时都会提前开发一套本地化或者备份替代方案。</p><p>例如，今天之所以大量车企还在用德州仪器的芯片，是因为后者产品主要是非核心的电源管理芯片，技术成熟，研发摊销早已经完成，因此价格也相当有竞争力。但如果价格因关税增加，找到替代方案并不存在门槛。</p><p>同样，美国镜泰是汽车后视镜当中一个优质供应商，成本也低，但如果此次加收关税后，成本大幅增加，国内车企将快速切换至替代方案。「干脆就导入国产替代方案了，很快就能完成切换。」</p><p>蔚来人士也透露，他们之所以现在能快速找到 Wolfspeed 的替代方案，并且进行切换，就是因为在两年前，已经开始评估到使用美国产地半导体的风险性，准备好了「替代」，提前进行了功能验证的一系列开发。</p><p>这样的防备意识，不光存在于供应链，也同样刻印在车企的全球化市场布局上。例如，面向美国市场，大量中国车企的新能源车产品都相当有号召力。</p><p>而且，定位高端化的蔚来、理想等品牌，在全球范围内能占据的市场，除了中国和欧洲，就是北美。</p><p>因此，蔚来和理想早期都围绕美国市场进行了一系列调研。有接近理想高层的知情人士透露，理想汽车的产品很适合美国，用户调研的口碑也相当好，不少人都希望过去售卖，理想公司甚至在早期也评过墨西哥建厂的方案。</p><p>但考虑到当地政策的复杂和多变因素，最终放弃，「进去就是数十亿的投资，风险太大。」</p><p>果不其然，拜登政府在 2024 年 9 月，开始对中国电动汽车强硬加收 100% 关税。</p><h3>独立的供应链，或许稳定，但不健康</h3><p>采取保守思路布局供应链的中国车企，在关税风暴下免于冲击。但对尚在继续推进本地化的外资车企而言，关税变成为一枚「催命符」。</p><p>特斯拉，便紧急开始往东南亚分散产能。不过，东南亚和南亚地区电力系统的不可靠，在汽车产业圈子里是共识，这是重型制造典型的硬伤。</p><p>一家德系汽车零部件公司人士向 36 氪讲述，其印度同事来到中国，最大的惊讶就是「这里竟然不会停电」。</p><p>另有电池行业人士表示，<strong>其公司在泰国工厂，对于中国的动力电池产能只能是应急性地缓冲，难以构成持续性生产</strong>，「白天连大烘箱这样的高能耗设备都开不起来。」因此，这样的生产节奏并不是成本效率最优。</p><p>但同时也不得不承认，按照汽车供应链的风险特性，分散产能一旦开始，就难以停下。<strong>美国政府急加征关税之后，不少在华德国企业也收到通知，希望分散产能至东欧地区。</strong></p><p>一家德系紧固件公司人士透露，美国分公司在特朗普上台后，紧急从中国工厂囤了一批货，这批货，眼看就要消耗殆尽。</p><p>他对美国当地制造相当不看好，「第一，当地人工招不到，第二，品质控制也没中国好，第三价格比中国的贵好多」。但如果关税战持续打，就只能启动美国本地生产，不然成本扛不住，「得每年涨价」。</p><p>对于豪华车企来说，供应链资源的封闭化，也不利于产品开发。</p><p><strong>以奔驰和宝马为例，两家车企有一个共同点，即部分核心电子电器元件，依然选择从美国或欧洲进口，「并且，这一块基本都不会考虑国产化」。</strong></p><p>就比如汽车底盘上，那些与安全紧密相关的电子传感器。这些传感器，需要非常灵敏且迅速地捕捉车辆速度、转向以及零部件状态的变化。</p><p>宝马研发人士告诉 36 氪，在宝马内部，中国员工几乎不经手任何电子电器元件的研发与测试，就算部分元件已经转为本地生产，供应商也是和德国研发直接对接的，中国无法插手这块业务。</p><p>奔驰的研发表示，硬件本地化生产最容易的，材料、开模与测试标准并不构成门槛，最难本地化的其实是电子电气的部分。</p><p>「有一些传感器与控制器，像安全气囊，就那一次，起效能救命，不起效车主很有可能就受伤丧命」。</p><p>这些传感器与控制器的供应链企业，并非无法实现中国本地生产。但产线和工艺存在差距，在精度要求尤其严格的零部件上，豪华车企依然更愿意选择从欧洲或美国进口。</p><p>4 月 23 日，美国政府向中国施加关税的信号开始松动。但是对于汽车产业链来说，依然不能放松警惕。</p><p>「我们做全球产业布局，不能只看 1-2 年的动态，还要看 5-10 年，甚至更远的趋势。」有头部零部件公司人士说，往后去看，显然动荡将成为常态。产业链围绕区域进行独立化，正在成为趋势。</p><p>部分欧洲豪华车企，已经在推进中美两地分别本地化，中产中销、美产美销成为这一阶段的重要任务。</p><p>如果有一天，连汽车这样勾连密切的产业，都能完成相互「脱钩」，这对世界来说，无疑是更为危险的信号。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾经企业才能有的舆情服务，个人也能享受了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252291911377158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 07:55:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>凌晨两点，老张还在电脑前疯狂切换着十几个网页——微博大 V 刚点评完宁德时代的财报，雪球突然冒出个深度分析帖，财经新闻弹窗说光伏产业政策有变...手忙脚乱中，他错过了某机构悄悄下调茅台评级的关键信息，第二天开盘直接吃了个跌停板。</p><p>这不是电影桥段，而是广大股民的日常写照。直到他们发现了这个...</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p>当你在这些场景中看到自己：</p><p>💔刷遍 20 个 APP 却拼不出完整的个股情报版图</p><p>😫对着大量观点分析找不到核心结论急得薅头发</p><p>😭刚加仓就发现漏看关键利空消息拍断大腿</p><p><strong>你需要的不是更多信息，而是经过 AI 提纯脱水的「投资情报精粹」😎</strong></p><h2><strong>一、个人也能享受企业级别实时舆情服务，获得个股全网舆情数据分析</strong></h2><ul><li>舆情事件实时捕捉：当某上市集团出现的舆情信息刚在网上冒出，<strong>系统已自动标记为"显著负面"，比别人更快掌握全网舆情倾向</strong>。<strong>👍</strong></li><li>事件影响力判别：用历史上亿数据及舆情案例验证出的算法 AI，<strong>能够计算舆情消息的影响力系数，让你掌握个股舆情面消息影响排名</strong>。<strong>👍</strong></li><li>舆情传播渠道追踪：再也不用手动统计某个消息在媒体平台的扩散趋势，<strong>可视化图表直接显示哪些渠道是主要传播平台</strong>。<strong>👍</strong></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_ecdce8838b0a45d5b01b6426172cb770@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">图源：小程序录屏</p><h2><strong>二、帮你找到个股专家大 V，精选出观点呈现干货</strong></h2><p>以前需要<strong>3 小时😞</strong>：</p><ul><li>⌛️微博→找大 V→翻 10 页历史帖→查看个股分析</li><li>⌛️雪球→盯实时评论→手动统计多空比例</li><li>⌛️股吧→翻 30 页热帖→过滤庄家水军找到真实内容</li></ul><p>现在<strong>3 秒获取😄</strong>：</p><ul><li>✅全网专家/KOL 观点汇聚，内容脱水呈现干货</li><li>✅个股观点多空比例自动统计生成</li><li>✅自动生成个股近期真实观点概况</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_11f2742c38b449f7bfd64f85946f19cb@6091023_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">图源：小程序录屏</p><h2><strong>三、值得期待的黑科技</strong></h2><p>💰️传统炒股就像蒙眼走钢丝：</p><ul><li>靠感觉买入卖出</li><li>迷信压力支撑</li><li>看消息追涨杀跌</li></ul><p>🔥我们给 AI 喂了一些秘料后<strong>，你就会得到个股当日最高价格和最低价格测算（⭐即将上线）</strong></p><p>【风险提示】AI 不是万能的，但能让你：</p><ul><li>比凭感觉交易的人多一套防御盔甲</li><li>比看技术指标的人早一步察觉变盘</li><li>比追热点的人少踩 30% 的诱多陷阱</li></ul><p>👉现在点击前往小程序，即可免费查看个股信息~【36 氪&amp;红麦联合共创】</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250326/v2_1e6e8d23d2534e53b3adb9a33dc9ee55@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜小红书宣布取消员工大小周、竞业；和府捞面被指同面不同价背刺打工人；「卤鹅哥」投喂周鸿祎被拒后致歉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264784809377920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 07:52:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>小红书宣布取消员工大小周、竞业</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 24 日，小红书发布全员信，称公司基于信任设计机制，致力于建立与员工的长期关系。并宣布将从 5 月 1 日起，不新增现金或期权竞业，原有的现金和期权竞业全部释放。据了解，小红书是各互联网公司中最为明确提出取消竞业的公司。全员信还发布另外两项变化：小红书员工在离职时期权可申请回购；取消隔周周六工作的安排。该两项变化也均于 5 月 1 日起生效。</p><p><strong>和府捞面被指同面不同价背刺打工人</strong></p><p>近日，有消费者在青蜂侠青年守护平台投诉和府捞面「差价刺客」：点的是一模一样的产品，不同门店价格却不同。有北京的消费者在抖音发布视频称，自己在三里屯 SOHO 门店吃草本酸辣肥牛面，价格为 29 元；而在望京华彩新店吃的价格为 36 元，此外，和府捞面的不同门店在草本番茄肥牛面、草本香辣肥牛面、沪弄堂葱油拌面、北海道风味肉酱拌面等多款产品价格均存在差异。消费者表示，不同门店点的相同产品一模一样，没有区别，不理解为什么同一个城市同样的面差价会到 20%。（中国城市报）</p><p><strong>「卤鹅哥」为在上海车展投喂周鸿祎道歉</strong></p><p>4 月 23 日，「卤鹅哥」在上海车展投喂周鸿祎的行为引发争议。现场，「卤鹅哥」被多次阻拦，周鸿祎也没有吃「卤鹅哥」投喂的卤鹅，而是跟他握手后表示，到重庆后再去拜访他。此前，「卤鹅哥」凭借投喂美国网红「甲亢哥」一举走红，但这次投喂周鸿祎不仅被拒，也引来不少网友「批评」，认为「卤鹅哥」这次蹭流量有些过火，甚至失态。24 日，「卤鹅哥」发视频还原全过程，其称在正式场合遇见周鸿祎非常激动，他也是周鸿祎的粉丝，顺便还想宣传一下家乡和荣昌卤鹅，「现在想来当时的行为有些不妥，以后我也会注意，还请大家见谅」。（九派新闻）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>安卓用户朋友圈能发实况照片了</strong></p><p>4 月 24 日，微信官方宣布，安卓用户现可在朋友圈发实况照片，发布后，朋友圈图片将出现实况圈圈效果。目前，安卓机型正在陆续接入中。（界面新闻）</p><p><strong>任天堂：日本市场对 Switch 2 的需求极为火爆，远超先前预期</strong></p><p>任天堂表示，其即将推出的 Switch 2 游戏机在日本市场需求极为火爆，暗示该设备或将缔造游戏硬件行业的历史。「仅在日本地区，我们就在官方在线商店收到了 220 万份抽签销售申请，远超我们的预期」，任天堂社长古川俊太郎周三在 X 平台上发文称。「因此，大量申请者将无法入选，我们对此表示歉意。」任天堂公司为应对日本市场的高需求，引入了抽签系统，并优先考虑频繁玩家和在原版 Switch 上购买过在线订阅服务的用户。预售将于周四开始。（新浪财经）</p><p><strong>光线传媒：正在组建游戏公司主要做 3A 游戏</strong></p><p>在 4 月 23 日的 2024 年度业绩说明会上，光线传媒介绍了公司 IP 运营的重点方向。在游戏方面，光线传媒表示，公司主要做 3A 游戏，目前正在组建游戏公司，游戏的开发已经开始几个月了，计划用三年左右时间推出第一款游戏，同时也可能会启动其他新的游戏项目。(证券时报)</p><p><strong>小米王化回应雷军没去上海车展：雷总很想来</strong></p><p>2025 上海车展期间，雷军每天免费送五千顶的帽子价值 129 元冲上热搜。此前，小米 CEO 雷军在微博发文：「谢谢大家到访小米展台，现场领到礼物的朋友在留言区贴张图。」</p><p>「这是我们小米造车以来第一次参加上海车展。」小米集团公关总经理王化在接受记者采访时表示，「我来的时候这里已经挤满了人，不得不限流，我们也猝不及防，但是为了用户考虑，我们还是会给大家适当的空间。」王化表示，此次带来的是 SU7 和 SU7 Ultra 全系车型，对于雷军本人没有到访上海车展，王化表示，「雷总很想来，但是他的时间有其他规划，有冲突，也希望和大家问个好，欢迎大家到小米的展台看看。」（澎湃新闻）</p><p><strong>澳大利亚出动直升机扑杀 750 只考拉</strong></p><p>近日，澳大利亚维多利亚州政府在布吉必姆国家公园展开直升机扑杀行动，导致约 750 只考拉死亡，引发动物保护团体强烈抗议。此次扑杀行动源于一场烧毁考拉 2000 多公顷栖息地的野火。火灾后，幸存考拉面临食物短缺、脱水等问题。州政府最初称将实施「安乐死」以减少动物痛苦，但最终选择高空射杀，引发质疑。（头条新闻）</p><p><strong>消息称腾讯音乐集团洽谈收购喜马拉雅，过去三年已减员超 6 成</strong></p><p>国内音频行业头部平台喜马拉雅再陷卖身传闻。4 月 25 日，从多位知情人士处获悉，喜马拉雅近期与腾讯音乐集团就收购进行了磋商，但潜在估值已大打折扣。公开数据显示，这家拥有 12 年历史的平台正经历剧烈人员调整。2021 年末 4342 人的团队，至 2024 年仅余约 1500 人，裁员幅度达 65%。2023 年底的大规模裁员波及内容、技术等多部门，2024 年更实施多轮」人员汰换」。（凤凰网科技）</p><p><strong>「反向旅游」带火宝藏小城，县城高星酒店预订增三成</strong></p><p>36 氪获悉，去哪儿大数据显示，今年五一机票酒店预订量稳中有升。假期各地将上演超 23 场音乐节，带动部分热门城市酒店预订增 3.4 倍；反向旅游带火宝藏小城，五一酒店预订已覆盖了全国 1229 个县城，县城高星酒店今年更具性价比，预订增幅逾三成；「高能量景区」、「躺平式旅游」、「携宠度假」成为年轻人的新玩法；新银发也不闲着，流行"遛弯式度假"，2 小时出行距离内目的地的搜索量同比增五成，3 人小家庭+1 至 2 名老人，"神仙眷侣"携老游增三成。</p><p><strong>英特尔 CEO 称与台积电讨论合作问题</strong></p><p>英特尔 CEO 陈立武周四表示，他最近与台积电 CEO 会面，讨论了两家公司的合作问题。「我们显然将台积电视为我们的合作伙伴，我们一直是非常好的合作伙伴。(台积电董事长) 张忠谋和 (CEO) 魏哲家是我多年的朋友。我们最近还会面，试图找到我们可以合作的领域，这样我们就可以创造双赢的局面」，陈立武英特尔公布季度业绩后的电话会议上表示。(新浪财经)</p><p><strong>美股三大指数集体收涨，大型科技股全线上涨</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 24 日收盘，美股三大指数集体上涨，纳指涨 2.74%，道指涨 1.23%，标普 500 指数涨 2.03%。大型科技股全线上涨，奈飞涨超 4%，股价创历史新高；英伟达、微软、特斯拉、亚马逊涨超 3%，Meta、谷歌涨超 2%，苹果涨近 2%。热门中概股多数走强，小马智行涨近 40%，蔚来、富途控股涨超 6%，拼多多、老虎证券、哔哩哔哩、百度、爱奇艺、网易涨超 2%，小鹏汽车、腾讯音乐涨超 1%；好未来跌超 18%，京东跌超 3%。</p><p><strong>2025 五一档新片预售总票房破 1000 万</strong></p><p>据灯塔专业版，截至 4 月 24 日 19 时 21 分，2025 年五一档新片（含重映）预售总票房（含点映）突破 1000 万，影片《水饺皇后》《猎金·游戏》《人生开门红》《苍茫的天涯是我的爱》《大风杀》暂列前五。（界面新闻）</p><p><strong>现代汽车成立关税特别工作组，拟将部分生产迁至美国</strong></p><p>现代汽车公司周四表示，已经成立了一个特别工作组，以应对美国的关税，并补充说，一些 Tucson 跨界车的生产现已从墨西哥转移到美国。该公司公布第一季度营业利润增长了 2%，并重申了年度盈利目标，同时表示，还在考虑是否将部分运往美国的汽车的生产从韩国转移到其他地方。（新浪财经）</p><p><strong>可口可乐宣布在日本涨价</strong></p><p>财联社 4 月 24 日电，可口可乐日本公司近日宣布对主要产品类别进行价格调整，自 2025 年 10 月 1 日起生效。可口可乐日本公司称，在原材料和能源价格长期居高不下以及汇率波动的背景下，开展业务活动的成本持续上升。由于市场环境的影响，仅靠企业的努力很难继续消化成本上升带来的影响。公告显示，咖啡产品的建议零售价将上调 20-30 日元，其他产品的建议零售价将上调 20 日元。（财联社）</p><p><strong>波音证实：中国已停止接收波音飞机</strong></p><p>据法新社 4 月 23 日报道，波音公司首席执行官凯利·奥特伯格在接受美国消费者新闻与商业频道 (CNBC) 采访时表示，「由于关税环境」，中国客户已经「停止接收飞机交付」。奥特伯格说，波音计划在 2025 年向中国交付约 50 架飞机。他说，该公司不会「等太久」才把这些飞机交给其他客户。据新加坡《联合早报》网站 21 日援引路透社消息报道，第二架原计划应交付给一家中国航空公司的波音飞机 21 日返回美国。报道称，此前已有一架原计划交付给厦门航空的波音飞机，返回波音在美生产中心。(参考消息）</p><p><strong>继加州后，美国又有 12 州起诉特朗普政府滥用关税政策「违法」</strong></p><p>当地时间 4 月 23 日，美国俄勒冈州、亚利桑那州、科罗拉多州、康涅狄格州、特拉华州、伊利诺伊州、缅因州、明尼苏达州、内华达州、新墨西哥州、纽约州和佛蒙特州在美国国际贸易法院提起诉讼，试图阻止特朗普政府关税政策的实施，并寻求法院宣布其新关税政策是非法的。（央视新闻）</p><p><strong>Scale AI 联合创始人郭露西超越霉霉，成为全球最年轻白手起家女性亿万富豪</strong></p><p>红星资本局 4 月 24 日消息，据《福布斯》报道，年仅 30 岁的人工智能初创公司 Scale AI 联合创始人郭露西（Lucy Guo）将超越美国歌手泰勒·斯威夫特（霉霉），成为全球最年轻的白手起家女性亿万富豪。红星资本局还注意到，37 岁的 DR 钻戒创始人卢依雯，在全球最年轻的白手起家女性亿万富豪中排第 6 位，是排名最靠前的中国富豪。（红星新闻）</p><p><strong>马斯克谈自动驾驶底层逻辑：不碰撞是第一要义</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 23 日，特斯拉公司副总裁陶琳分享一段马斯克对自动驾驶底层逻辑的观点。视频中，马斯克表示，即便道路标线完全画错，即便有 UFO 降落在路中间，汽车也不能撞上，并且要继续做正确的事，「所以真正重要的，汽车自动驾驶的首要指令就是不能撞车，这绝对优先于一切」，不管标线怎么画，道路怎么修，关键在于在安全舒适地把你送到目的地的同时，将碰撞的可能性降到最低。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Adobe 在 Firefly 平台添加 OpenAI 和 Google 的 AI 模型</strong></p><p>4 月 24 日，Adobe 展示了全新的创意生成式 AI 模型集 Firefly。Adobe 称，现在提供业界最全面的人工智能创意平台，拥有 Firefly 模型系列、包括 Google Cloud 和 OpenAI 在内的合作伙伴模型选择，以及集成到 CreativeCloud 应用程序中的人工智能驱动工具。（界面新闻）</p><p><strong>Meta 向所有 AI 眼镜用户推出实时翻译功能</strong></p><p>科技巨头 Meta 周三宣布为旗下 Ray-Ban 智能眼镜推送一系列 AI 新功能，翻译功能面向所有用户开放，目前支持英语、法语、意大利语和西班牙语的多语种对话。若使用者提前下载语言包，还能离线使用这项服务。（财联社）</p><p><strong>AI 教父等发布联名公开信：OpenAI 重组背离初衷，呼吁监管介入</strong></p><p>4 月 24 日消息，前 OpenAI 员工、研究人员及非营利组织联名发表公开信，强烈呼吁监管机构阻止 OpenAI 提出的公司重组计划。公开信指出，这一转变将废除利润限制、独立董事会及 AGI 技术归属非营利实体等关键机制，严重背离 OpenAI 公司使命。据了解，OpenAI 为筹集资金，于 2019 年设立营利子公司 OpenAI LP，但仍由非营利实体监督。如今，拟议的重组计划将运营控制权转移至新的公共福利公司（PBC），非营利实体仅作为股东，失去治理权。（IT 之家）</p><p><strong>NTT 数据与 OpenAI 就生成式人工智能达成合作</strong></p><p>日本电信电话子公司 NTT 数据（NTT DATA）宣布与 OpenAI 合作，在全球范围内为企业推出以增强数据安全性为重点的人工智能生成工具。（财联社）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>英特尔第一财季营收 127 亿美元，净亏损同比扩大 115%</strong></p><p>英特尔公布了该公司的 2025 财年第一财季财报。报告显示，英特尔第一财季营收为 127 亿美元，与上年同期的 127 亿美元相比持平;应占净亏损为 8 亿美元，与上年同期的应占净亏损 4 亿美元相比扩大 115%;不按照美国通用会计准则的调整后应占净利润为 6 亿美元，与上年同期的 8 亿美元相比下降 24%。(新浪科技)</p><p><strong>谷歌母公司 Alphabet 一季度营收 902.34 亿美元，净利润同比增长 46%</strong></p><p>Alphabet (谷歌母公司) 发布了该公司截至 3 月 31 日的 2025 财年第一季度财报。报告显示，Alphabet 第一季度总营收为 902.34 亿美元，与上年同期的 805.39 亿美元相比增长 12%，不计入汇率变动的影响为同比增长 14%；按照美国通用会计准则，Alphabet 第一季度净利润为 345.40 亿美元，与上年同期的 236.62 亿美相比增长 46%；每股摊薄收益为 2.81 美元，与上年同期的 1.89 美元相比实现增长。(新浪科技)</p><p><strong>幸福蓝海：第一季度净利润 7053.01 万元，同比增长 694%</strong></p><p>36 氪获悉，幸福蓝海发布一季度财报。财报显示，2025 年第一季度营业收入为 3.32 亿元，同比增长 40.40%；归属于上市公司股东的净利润为 7053.01 万元，同比增长 694.06%。主要原因为报告期内受春节档电影市场整体票房表现强劲的影响，公司电影发行及放映收入增加。</p><p><strong>阿迪达斯：2025 年 Q1 全球营收同比增长 13%</strong></p><p>36 氪获悉，阿迪达斯公布了 2025 年第一季度的初步业绩，好于预期。报告显示，得益于全市场、全渠道实现双位数增长，阿迪达斯全球营收达 61.53 亿欧元，在货币中性下（下同）较上年同期增长 13%；若剔除 Yeezy 影响，则同比增长 17%。营业利润较上年同期的 3.36 亿欧元强劲增长至 6.1 亿欧元，营业利润率提升至 9.9%。值得一提的是，在 2024 年底，阿迪达斯已完成剩余 Yeezy 库存销售，此次业绩不包括任何 Yeezy 的销售贡献。</p><p><strong>诺基亚第一季度销售净额 43.9 亿欧元，符合预估</strong></p><p>诺基亚第一季度销售净额 43.9 亿欧元，预估 44 亿欧元：调整后营业利润 1.56 亿欧元，预估 2.796 亿欧元；仍然预测全年调整后营业利润 19 亿欧元至 24 亿欧元。（界面新闻）</p><p><strong>现代汽车一季度营业利润 3.63 万亿韩元，同比增 2.1%</strong></p><p>现代汽车 4 月 24 日公布一季度。一季度营业利润为 3.63 万亿韩元（约合 25.2 亿美元），同比增长 2.1%；营收增长 9.2% 至 44.4 万亿韩元。（界面新闻）</p><p><strong>珀莱雅：一季度净利润 3.90 亿元，同比增长 28.87%</strong></p><p>36 氪获悉，珀莱雅发布一季度财报。财报显示，2025 年一季度实现营业收入 23.59 亿元，同比增长 8.13%；归属于上市公司股东的净利润为 3.90 亿元，同比增长 28.87%。基本每股收益 0.99 元。</p><p><strong>雷诺集团：第一季度收入 117 亿欧元，同比增长 2.9%</strong></p><p>36 氪获悉，雷诺集团发布一季度财报。报告显示，2025 年第一季度收入达 117 亿欧元，旗下汽车产品表现强劲，销量达 564980 辆，较 2024 年第一季度同比增长 2.9%。雷诺集团电动化战略攻势猛烈，销量获得大幅增长，同时集团旗下的雷诺品牌在欧洲远超市场水平。展望 2025 财年，雷诺集团预期营业利润率≥7%，自由现金流≥20 亿欧元。</p><h2>投融资</h2><p><strong>中政国际投资（海南）有限公司完成 A 轮 8000 万融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，中政国际投资 (海南) 有限公司完成 A 轮 8000 万融资。此次融资由某机构领投，两家投资机构跟投。融资资金将主要用于深化核心业务布局，挖掘更多优质投资项目，提升团队专业能力，并加大在跨境业务及海南自贸港重点产业的投入。</p><p><strong>上海治熵信息科技有限公司完成 2000 万天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，上海治熵信息科技有限公司完成 2000 万元人民币天使轮融资，此次融资由国内三家机构合投资。此轮融资将用于线上、线下业务拓展，规模扩张，人才招募，业务模式创新等。</p><p><strong>厦门干耀科技有限公司完成 500 万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，厦门干耀科技有限公司完成 500 万元天使轮融资，此次融资由深圳市国诚投资咨询有限公司投资。此次融资将用于核心技术研发、产品矩阵完善及市场渠道搭建，加速其从技术探索到商业落地的转化进程。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>「脱轨时刻」征集</strong></p><p>你有没有过「脱离常规」的瞬间？两周前，北京那场突如其来的大风，吹得干脆利落，给没日没夜的奔忙按下了暂停键。从小到大，我们在按部就班地成为一个「厉害的大人」。小时候要考第一，长大后要拼职场。年轻人受够了 KPI、加班和情绪价值透支，你一定偷偷享受过这样的时刻——一次计划之外的「偏离」。</p><p>它可能是上学时晚自习的「不务正业」；deadline 将至却依旧「摆烂」的勇气；一个你计划已久、但还没踏上的「出逃地」；又或者，是某个瞬间的放空，你突然发现了世界的美好之处。五四青年节前夕，我们邀请你来参与一场特别的征集，欢迎填写问卷写出你的「脱轨时刻」~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_40ba00f78b0e4809a8ffe3856b89a302@5667365_oswg24179oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码参与调查</p><p><strong>整理</strong>｜苏语涵</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蜜雪冰城发布首份 ESG 报告：多方面构建绿色价值链</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264033084686466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 19:15:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，蜜雪集团发布上市后首份《2024 环境、社会及管治（ESG）报告》（下称「报告」），从透明化治理、员工福祉、食安管理、公益助农以及可持续发展等方面呈现了蜜雪冰城 ESG 成果。</p><p>公司治理上，蜜雪集团去年发布《蜜雪集团信息安全总体纲领》、《应用系统安全评测规范》。集团业务中心等核心业务系统通过了国家信息安全等级保护第三级认证。此外，蜜雪冰城重视员工福利，在为员工提供符合所在国家\地区规定的社会保障计划的同时，还为内部员工建造「雪王学堂」，满足员工多方面需求。</p><p>生产线上，为了实现生产基地的可持续发展，蜜雪冰城在生产基地引入多种节能项目。报告显示，2024 年，蜜雪冰城河南生产基地完成 5.99 兆瓦光伏组件安装，于 12 月底实现全容量并网，预计年发电量可达 6000 兆瓦时。广西生产基地光伏项目年发电量达 2614 兆瓦时。目前，大咖国际河南生产基地已获 ISO 14001:2015 认证，并完成国家级和河南省级绿色工厂认证。</p><p>原材料供应上，蜜雪冰城构建「三二一产业融合」模式，即以 4.6 万家门店为核心，带动五大生产基地实现核心原料资产，并建立多种水果及农产品的订单种植基地，联合数十万农户，形成「企业+基地+农户」的闭环。报告显示，截至目前蜜雪冰城采购网络已覆盖全球六大洲、38 个国家，深入产地采购选用多达近 20 种水果，从而保障原材料的优质与新鲜。</p><p>在助农方面，蜜雪冰城坚持产地直采，保护种植户的利润空间。对于长期合作的种植户，给于保底收购保障，并按照成品率对采摘鲜果进行采购定价。同时，蜜雪通过成立云南咖啡种植者支持中心、开展「蜜雪冰城遮荫树项目」、「优质果园扶持计划」、成立联合实验室等多种形式，与合作伙伴一起扶农助农，推进农业产业化与乡村振兴。</p><p>值得一提的是，过去一年蜜雪冰城还积极投身于公益事业之中，对外捐赠金额超过 1400 万元人民币，并举办多场公益活动，其中包括为户外工作者提供「爱心茶」、为高考生设立「爱心助考站」、「不要打包袋」活动等。截至 24 年底，选择「不要打包袋」的订单数已达 1.86 亿笔。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250411/v2_e084daeed9684632a73ab02479e69c23@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜可口可乐将在日本涨价；波音证实：中国已停止接收波音飞机；一季度特斯拉在欧洲销量暴跌 45%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263977767927556?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 18:28:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263966662344839"><strong>日产汽车下调 2024 财年财务展望</strong></a></p><p>4 月 24 日，日产汽车修改截至 2025 年 3 月 31 日的 2024 财年财务展望，将全年销量预测下调至 335 万辆，全年销售净额预计为 12.6 万亿日元，营业利润预计为 850 亿日元，预计净亏损 7000 亿日元至 7500 亿日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263919388524672"><strong>一季度特斯拉在欧洲销量暴跌 45%</strong></a></p><p>当地时间 4 月 24 日，欧洲汽车制造商协会发布的数据显示，今年前三个月，欧盟新车注册量同比下降 1.9%。电动车和混合动力车市场占比持续扩大，但传统燃油车份额大幅萎缩。数据显示，一季度，汽油车注册量同比下降 20.6%，跌至 77.9 万辆，占比下降至 28.7%。柴油车注册量下降 27.1%，市场份额降至 9.5%。纯电动汽车一季度注册量增长 23.9%，达到 41.3 万辆，占总市场份额的 15.2%，较上年同期的 12% 有所上升。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263909321539332"><strong>可口可乐将在日本涨价</strong></a></p><p>可口可乐日本公司近日宣布对主要产品类别进行价格调整，自 2025 年 10 月 1 日起生效。可口可乐日本公司称，在原材料和能源价格长期居高不下以及汇率波动的背景下，开展业务活动的成本持续上升。由于市场环境的影响，仅靠企业的努力很难继续消化成本上升带来的影响。公告显示，咖啡产品的建议零售价将上调 20-30 日元，其他产品的建议零售价将上调 20 日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263564664832131"><strong>抖音小游戏发布三项扶持政策，聚焦开发者经营效率提升</strong></a></p><p>4 月 24 日，抖音小游戏在闭门会上宣布三项生态扶持政策。平台将开通"T+1 提现"能力，加速开发者资金周转，开发者提现周期较传统模式提升 93%。同时，平台将上线内容任务激励金，开发者可通过内容经营获取自然流量，形成内容传播与用户增长的正向循环。另外，还将建立同发新游扶持通道，对首发产品提供测试调优支持、用户增长补贴及内容生态共建服务，帮助开发者提升产品成功率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263925324824321"><strong>蜜雪冰城 2024 年 ESG 报告：预计河南生产基地年发电量可达 6000 兆瓦时</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，蜜雪集团正式发布《2024 环境、社会及管治（ESG）报告》。报告显示，2024 年河南生产基地和广西生产基地启动自建光伏发电项目，其中河南生产基地全年完成 5.99 兆瓦光伏组件安装，并于 12 月底实现全容量并网，预计年发电量可达 6000 兆瓦时；广西生产基地光伏项目年发电量达 2614 兆瓦时。此外，得益于有效的环境管理体系，大咖国际河南生产基地已获得 ISO 14001:2015 认证，并完成国家级和河南省级绿色工厂认证。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263965523361538"><strong>大众未来三年将推出超 30 款车型</strong></a></p><p>36 氪获悉，大众汽车品牌于 2025 年上海车展呈现其「在中国，为中国」战略的最新进展，未来三年，大众将在各相关细分市场推出超过 30 款极具竞争力的新车型，其中大多是新能源车型，涵盖纯电车型、插混车型和增程式车型，以满足中国消费者多样化的需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263926120824580"><strong>好未来发布 2025 财年 Q4 及全年财报：全年净收入 22.5 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 24 日，好未来公布截至 2025 年 2 月 28 日的 2025 财年第四季度及全年财务业绩。2025 财年第四季度净营收为 6.102 亿美元，同比增长 42.1%；归属于好未来的净亏损为 730 万美元，上年同期净利润 2750 万美元。2025 财年全年净营收为 22.502 亿美元，同比增长 51.0%；归属于好未来的净利润为 8460 万美元，上年同期净亏损为 360 万美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263884257935105"><strong>雀巢集团：预计 2025 年有机销售增长将优于 2024 年</strong></a></p><p>4 月 24 日，雀巢集团发布了 2025 年前三个月财报，报告期内实现了 2.8% 的有机增长率，其中实际内部增长率为 0.7%，定价贡献率为 2.1%。在大中华大区，有机增长率为 1.7%，实际内部增长率为 4.0%，定价贡献率为-2.3%。雀巢集团首席执行官傅乐宏表示，第一季度的业绩表现符合预期，2025 年的指引保持不变，这是基于其对当前关税产生的直接影响及适应能力的评估。该集团预计 2025 年的有机销售增长将优于 2024 年。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263867186118788"><strong>NTT 数据与 OpenAI 就生成式人工智能达成合作</strong></a></p><p>日本电信电话子公司 NTT 数据（NTT DATA）宣布与 OpenAI 合作，在全球范围内为企业推出以增强数据安全性为重点的人工智能生成工具。（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263630699806853"><strong>深圳禾芯互娱文化科技有限公司获百万元人民币的天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，深圳禾芯互娱文化科技有限公司已完成数百万元人民币的天使轮融资。本次融资将主要用于开发更为先进的智能化技术及其他方面应用，无人机健康监测及主动报警技术、图像识别技术以及数据处理能力方面。据介绍，深圳禾芯互娱文化科技有限公司是一家专注于无人机延伸技术的创新型企业。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263838771691649"><strong>星纪魅族 Flyme Auto：新增用户数连续 6 个月位列行业第一</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 23 日，星纪魅族发布 Flyme Auto 体验白皮书。白皮书显示，凭借安全可靠、个性好用、无界互联等特点，Flyme Auto 已经接入吉利、领克、银河等多个品牌的 23 款车型，搭载车型总销量达到 91 万辆，在开放式车机系统中搭载量排名第一，预计今年上半年将突破百万。近半年来，平均每天有 3670 名车主成为 Flyme Auto 用户。2025 年 3 月，随着吉利银河 L6、L7 超 20 万已购车用户升级，Flyme Auto 迎来 31 万的爆发性增长，新增用户数连续 6 个月位列行业第一。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263939989946113"><strong>Adobe 在 Firefly 平台添加 OpenAI 和 Google 的 AI 模型</strong></a></p><p>4 月 24 日，Adobe 展示了全新的创意生成式 AI 模型集 Firefly。Adobe 称，现在提供业界最全面的人工智能创意平台，拥有 Firefly 模型系列、包括 Google Cloud 和 OpenAI 在内的合作伙伴模型选择，以及集成到 Creative Cloud 应用程序中的人工智能驱动工具。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263892119158920"><strong>支付宝「碰一下」用户数破 1 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，在 4 月 24 日召开的支付宝「碰一下」生态大会上，蚂蚁集团首席执行官韩歆毅透露，支付宝「碰一下」目前已经覆盖 400 个城市，用户数已经超过 1 亿。此外，支付宝还将向合作伙伴全面开放基于「碰一下」的超 300 种细分行业场景解决方案，目前已在 peng.alipay.com 开放。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263673750339331"><strong>波音证实：中国已停止接收波音飞机</strong></a></p><p>据法新社 4 月 23 日报道，波音公司首席执行官凯利·奥特伯格在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时表示，「由于关税环境」，中国客户已经「停止接收飞机交付」。奥特伯格说，波音计划在 2025 年向中国交付约 50 架飞机。他说，该公司不会「等太久」才把这些飞机交给其他客户。据新加坡《联合早报》网站 21 日援引路透社消息报道，第二架原计划应交付给一家中国航空公司的波音飞机 21 日返回美国。报道称，此前已有一架原计划交付给厦门航空的波音飞机，返回波音在美生产中心。（参考消息）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263698356125446"><strong>韩央行行长：美国关税引发的不确定性是韩国经济增长主要阻力</strong></a></p><p>韩国央行行长李昌镛表示，美国全面关税政策引发的全球贸易紧张局势是韩国出口导向型经济的主要阻力，这一问题可能会加速韩国实现供应链多元化的努力。当地时间周三，正在华盛顿出席 20 国集团（G20）财长和央行行长会议、以及 IMF 和世界银行春季年会的李昌镛在接受 CNBC 采访时做出了上述表示。（新浪财经）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3263829866790665"><strong>商务部谈中欧汽车谈判进展</strong></a></p><p>有记者提问：中欧双方此前同意立即开展电动汽车价格承诺谈判，以及讨论中欧汽车产业投资合作问题。请问，商务部能否透露当前谈判磋商的开展情况如何？商务部新闻发言人何亚东：4 月 8 日，王文涛部长与欧委会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈后，中欧技术团队一直就电动汽车价格承诺和贸易投资合作有关问题保持密切沟通，并加紧推动磋商进程。中方愿与欧方共同努力，通过对话协商妥善处理经贸摩擦，深化双边务实合作，为中欧和世界经济注入更多的确定性和正能量。（日月谭天）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《苏丹的游戏》，21 世纪的「浮士德模拟器」 | 玩点好的</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263863911022338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 16:37:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 刘崇江‍&nbsp;</p><p>编辑 | 刘士武&nbsp;</p><h3 label="二级标题" style=""><strong>引言</strong></h3><p>在十九世纪的诗剧《浮士德》中，描述了这样的一个故事：上帝与魔鬼打赌，善良的人在追求中即使迷惘，也终将找到正途。于是，魔鬼找到了浮士德，并与浮士德立签下了一份协议：只要魔鬼能让浮士德沉溺于享乐，在某一瞬间说出「你真美啊，请停一停！」——那么，魔鬼就可以收走浮士德的灵魂。&nbsp;</p><p>在这场与魔鬼的游戏中，浮士德的愿望一一得到实现：先是为了追求爱情，变成了年轻的小伙子，又帮国王还清了债务，还在战争中与海伦相恋，最后，他甚至想要征服大海——故事的结尾，双目失明的浮士德终于说出了那句「你真美啊，请停一停！」&nbsp;</p><p>凡是玩过《苏丹的游戏》的读者，或许并不难理解笔者在这里引用《浮士德》的用意：这两个故事实在有一些异曲同工之妙！因为在《苏丹的游戏》中，故事是这样发生的：&nbsp;</p><p>异国女术士给国王苏丹提供了一款游戏：根据奢靡、纵欲、杀戮、征服四种卡牌的指示，去迫害他人。苏丹很快就爱上了这款游戏，王国也因此笼罩在死亡的阴影之中。而你，作为一名正直的臣子，终于决定冒死劝谏苏丹！却没想到，苏丹直接把这副牌扔到了你的手里——你从此不必再服从于王国的法律，但必须每七天折断一张卡牌，否则就会被苏丹杀掉……<strong>你是选择和这个游戏一同陷入疯狂，还是寻找那缥缈的希望？</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_157930b52b8f4ad8809b49a956529068@6192969_oswg1081711oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 年 3 月 31 日，《苏丹的游戏》正式上线 Steam</p><p>奢靡、纵欲、杀戮、征服，仅仅是读到这些卡牌的名字，大概就不难理解这款游戏的基调。&nbsp;</p><p>确实，《苏丹的游戏》早在 2024 年底的 DEMO 阶段，就凭借「大尺度」的噱头引起了广泛的关注，有超过 10 万玩家将游戏放入了愿望单。&nbsp;</p><p>2025 年 3 月 30 日，当《苏丹的游戏》正式上线 Steam，首周销量就超过了 25 万份。据 VG Insights 预估，截至目前，这款游戏收入达 670 万美元（折合人民币约 4899 万元）。此外，《苏丹的游戏》的好评率也达到了惊人的 91%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_200b89f4d3164ca4a1adb7fcfc1630a3@6192969_oswg1036384oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《苏丹的游戏》销量突破十万份</p><p>大热之下，回到游戏本身，围绕剧情所产生的争议则是绕不过去的话题。&nbsp;</p><p>前文提到，该游戏曾凭借「大尺度」颇为出圈，而这把双刃剑自然在最后也会落回到创作者头上。在本就对两性问题敏感的当下，「男同性恋剧情跳脸」这项指责，无疑将《苏丹的游戏》推向风口浪尖。&nbsp;</p><p>不过真实情况到底如何呢——或许要我们走进游戏才能知道。&nbsp;</p><h2><strong>背德感引发的高潮和反讽带来精神奖励</strong></h2><p>细讲玩法之前，我们先聊聊关于《苏丹的游戏》内核思考。&nbsp;</p><p>在日常生活中，人人都会受到道德的限制。且不说努力工作、成家立业这些美好追求，至少法律还是深深地烙在每个人心中的。但是，谁的生活中不会有那么一点……异样的冲动呢？这种现世生活难以解决欲望，往往就会成为一部分人对文娱产品的期待。&nbsp;</p><p>或许可以更大胆的断言：<strong>在体验文娱产品时，我们期待的一定是一个「不道德的」世界。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_d67b21e9e3574c308c40c79eb13813c2@6192969_oswg2202529oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《苏丹的游戏》的主角</p><p>就像是近年来热度很高的短剧，其实就是对日常生活中被压抑的欲望的无限放大。在现实中受人欺负？好，那短剧就告诉你：其实你是 X 市龙王！在现实中被渣男欺骗感情？没关系的，在短剧里你就可以变成复仇女王！&nbsp;</p><p>《苏丹的游戏》创作逻辑其实也是类似：将「奢靡、纵欲、杀戮、征服」这些在日常生活中不被允许、可望不可即的行为写进规则——<strong>欢迎来到苏丹的世界！在这里尽情的去放纵自己吧！</strong></p><p>在游戏中，玩家不仅可以对「一切」使用「纵欲卡」，从妻子、到男仆，再到路过猫或白犀牛，甚至运营得当的话，还能……撅了苏丹！而面对不喜欢的 NPC，玩家也不必再忍受卧薪尝胆的痛苦，因为——直接杀掉好了！「这是一张杀戮卡……毕竟性与爱是联系在一起的！」当杀掉试图勾引你的 NPC 时，你如是说道。&nbsp;</p><p>然而，美好总是短暂的，就像刷完短剧以后，时过半夜，你看着黑暗的出租屋，一想到明天还要上班……生活好像变得更难了。&nbsp;</p><p><strong>简单的刺激最终只会让我们走向空虚，因为故事的核心绝非情绪，而是：反讽。</strong></p><p>在《苏丹的游戏》中，当你折断越来越多的卡片，杀掉更多的人，参与更多的禁忌活动，甚至跟女术士说出「我想要更疯狂！多给我两张」时，你会不会想起在游戏的开始，你并不是残暴的苏丹，而是那个直言劝谏的善良臣子——屠龙少年终成恶龙。&nbsp;</p><p>当你凝视深渊时，深渊也在看着你。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_db24bdbd9061484aaed912478739aeba@6192969_oswg819419oswg750oswg750_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在游戏中，你可以对「一切」使用纵欲卡</p><p>质疑苏丹、理解苏丹、成为苏丹……尽管网友将《苏丹的游戏》戏称为「人性模拟器」，但它实际上是通过纵欲，完成了一次对欲望的反讽：在现实生活中，权利又何尝不是如此腐蚀来人性？——总而言之，本能欲望的消遣不过是游戏的噱头，能引起如此的大反响，还是因为它与现实存在着的千丝万缕的勾连。&nbsp;</p><h2><strong>游戏机制有创新，但细节处理仍欠火候</strong></h2><p>古铜色皮肤的人物、异域风情的音乐——尤其是一听到「苏丹」这个名字，大家脑海中下意识浮现的第一个画面，大概都是一个远在沙漠中的阿拉伯世界。而一说起阿拉伯，又怎么能绕的过去那本耳熟能详的故事呢：&nbsp;</p><p>古代阿拉伯地区有一位国王，生性残暴嫉妒，后每日娶一少女，翌日晨即杀掉。宫相的女儿为拯救无辜的女子，自愿嫁给国王。她用讲述故事方法吸引国王，每夜讲到最精彩处，天刚好亮了，使国王因爱听故事而不忍杀她，允许她下一夜继续讲……她的故事一直讲了《一千零一夜》，国王终于被感动，与她白首偕老。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_28c7e324081e44b9b793d84bf8f6304f@6192969_oswg818954oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《苏丹的游戏》中的神秘女术士</p><p>《苏丹的游戏》无论是剧情还是玩法机制，无疑都从《一千零一夜》中汲取了足够的养分。&nbsp;</p><p><strong>首先，游戏的核心玩法是玩家向神秘女术士抽取卡牌，每张卡牌抽出后，必须要在七天内折断（完成任务）。其次，如前文所述，游戏一共有「奢靡、纵欲、杀戮、征服」四种卡牌，每种卡牌又分为：岩石、青铜、白银、黄金四种等级，除黄金卡只有一张外，其它等级都各有两张。因此牌库总量为二十八张。此外，被折断的卡不会重复出现，但卡牌出现的顺序是完全随机的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_49fe0e79895d4fc7a648cf2c02d5998a@6192969_oswg746142oswg832oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《苏丹的游戏》共有 28 张牌</p><p>简单的机制为玩家提供了明确的剧情主线。玩家在进入游戏之后，以七天为单位，需要完成「折断苏丹卡」的大任务；每一天是一个小回合，玩家除了完成挣钱、上学等日常任务之外，还要应对各种随机的突发事件，并从中寻找折断苏丹卡的机会。&nbsp;</p><p>同样是每天一回合，《苏丹的游戏》的节奏感，就比同为卡牌策略类游戏的《这就是警察》更好。&nbsp;</p><p>在《这就是警察》中，玩家将扮演一名要在 180 天后退休的警察局长，在处理日常案件之外，需要通过勾结黑帮、公款私用等方式，为自己攒够五十万元退休金。但是，180 天的倒计时过于遥远，日复一日的上班生活也变得枯燥乏味，即便有着像电影一样的过场剧情，但只要稍微搁置一段时间，都会让玩家产生「现在是在干啥」的疑惑。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_3c1f8ff7128947cd863a4da6a700522f@6192969_oswg149435oswg830oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《这就是警察》游戏画面</p><p>而反观《苏丹的游戏》，每七天一循环的抽卡机制，以及随时可以查看的剩余卡池，为玩家提供了更多的「可预期感」。无论是上班摸鱼还是周末娱乐，随时随地都能来玩上一会。可以说，这种可控的感受，为快节奏生活的玩家提供了一种安全感：一切都在掌控之中——毕竟，这可是一个人人都在追求稳定的时代。&nbsp;</p><p>但是，相比于强悍的剧情和新颖的机制，《苏丹的游戏》在细节方面的处理就颇有些让人头疼。&nbsp;</p><p><strong>首当其冲的就是游戏卡牌设计。</strong>在日常事件中，玩家会不断获得各种事件卡、道具卡、人物卡。为了符合游戏整体的强调，这些卡牌大多都有一个拗口且意义不明的名字。在不看卡牌说明的情况下，完全理解不了卡牌的意思；更雪上加霜的是，游戏里有着海量的卡牌，而且很少重复。&nbsp;</p><p>这也就导致了玩家在游戏初期，被迫要去阅读海量的文字，但玩家自己可能都不知道要读这些来做什么——或许从这个意义上来说，《苏丹的游戏》其实是一款「考研模拟器」：管它理不理解！先背过再说！&nbsp;</p><p><strong>而由此也导致了一连串的问题。例如，因为卡牌数量过多，游戏的卡牌界面堆叠现象十分严重。</strong>堆积如山的卡牌层层叠叠，尽管局内提供了卡牌整理功能，但相比于体系的缺陷，这点对细节的缝缝补补，可以说是杯水车薪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_1f6dc57351ef402e8f3b790513e99c88@6192969_oswg719631oswg832oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《苏丹的游戏》游戏画面</p><p><strong>在这个方面，《这就是警察》的表现就出色很多。</strong>游戏巧妙地将代表警员的卡牌与剧情联系在一起，从根本上控制了玩家手牌的数量；也没有各种花里胡哨的道具卡，将具体事件的玩法做到极简，仅仅依靠玩家的台词选项和卡牌本身的属性来判定行动的结果。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_020fef4f925743dab71fd2672397ad93@6192969_oswg217094oswg830oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《这就是警察》游戏画面</p><p><strong>其次，《苏丹的游戏》还增加了一个名为「俺寻思」的功能。</strong>这项功能的用出就是当你不知道该如何折断苏丹卡时，只要将卡牌放入其中，「俺寻思」就会给你产生各种新的事件。&nbsp;</p><p>这项功能其实有「画蛇添足」的嫌疑，他的底层逻辑是为了弥补游戏局内细致引导的缺失所带来的混乱。但是，这项功能不仅与游戏剧情的联系十分牵强（只能用「俺寻思」来强行解释），而且玩家对其效果也是无法预测的。当玩家碰上自己不了解的卡牌，有些放进去能生成事件，但有的就只能生成一两句可有可无的介绍。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="340,306" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_b8222c40f311487983d3a4d284f356ec@6192969_oswg225893oswg340oswg306_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《苏丹的游戏》中的「俺寻思」功能</p><p><strong>再次，游戏对于「随机性」的控制也并未达到很好的一个平衡。</strong>虽然随机抽卡大大丰富了游戏的局内变量，能给玩家提供更多的游戏体验。但是，「随机性」所带来的后果却并不总是能尽人意。例如，如果你在游戏开局抽到了一张黄金品质的征服卡，那除了重抽，其实以外别无选择；而且能折断黄金卡的游戏事件其实非常有限，一旦错过，游戏也只能重开。&nbsp;</p><p>不过，在经过一番游玩之后，《苏丹的游戏》的综合体验其实还是相当不错的，属于是 2025 年「值得一玩」的作品。至少，<strong>从仅仅依靠二十八卡牌，就能编出这么多古怪离奇、不乏重口味的故事，最后还能塞进一个比较合理的游戏机制里来说</strong>，<strong>对创作者只剩下大写的敬佩。</strong></p><h3 label="二级标题" style=""><strong>结语</strong></h3><p>《浮士德》出版于 19 世纪初的德国，彼时的欧洲，正值社会经历深刻变革的时期。启蒙运动之后，狂飙突进运动兴起。那也是一个重视现世生活、追求享乐的时代。在此背景之下，歌德用了六十多年，写出了《浮士德》。&nbsp;</p><p>故事的最后，浮士德在悲伤之下双目失明，此时的浮士德已经到了生命的尽头，魔鬼也开始为他建造坟墓。浮士德听到铲子挖土的声音，误以为是人们自发的填海造陆，终于感慨了，说出了那句话：「自己满足了」。就当魔鬼要拿走他的灵魂时，天使出现了。天使把浮士德的灵魂带到了天堂，上帝的理由是：「谁若是永远奋发向上，天使都能够给他救助」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,1084" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7940dc4c27df49658bca790dac2346f9@6192969_oswg733967oswg810oswg1084_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">画作《浮士德之梦》</p><p>归根结底，文娱产品其实都是时代情绪的反映，《苏丹的游戏》的成功，正是由于它暗合了社会的潮流：疯狂的、解构的、毁灭的。&nbsp;</p><p>但是，如果你真的抱着成为极恶之人的心态来玩游戏，可能会失望的发现，在游戏的各个支线选项里，向善的收益远远会大于向恶——即便这个世界已经如此疯狂了，但我们只要还保留着哪怕是微茫的善意，都会让它变得更好一点。&nbsp;</p><p>浮士德证明了人类可能会一时屈服于欲望，可人类终究会追求理性与美德。书里有句话是这么说的：<strong>「善良的人在追求中纵然迷惘，却终将意识到有一条正途」。</strong> ‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&nbsp;</p><p class="editor-note">本文首发自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/yUA682J0qTzeCB7czNZDMg">「36 氪游戏」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月 3C 数码产品排名，场景化高性能产品出圈｜世研消费指数产品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263768378114181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 15:10:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1246,1800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_60cd3ce10cdf4361bf3baaee63f3c61c@5345065_oswg519069oswg1246oswg1800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><p>本次监测周期内，雷神猎刃 16 游戏本以 1.83 的超高综合热度位居榜单 TOP1，紧随其后的是 2024 款 MacBook Pro M4Pro 和联想拯救者刃 7000K 游戏主机，分别以 1.72 的综合热度与后面品牌拉开微弱差距，其余 3C 数码产品也以相差不大的分数位列榜单。</p><h2><strong>高性能与创新形态产品驱动高端消费，场景化需求主导市场分化</strong></h2><p>从品类分布来看，电脑��机与手机通讯类产品占据主导地位，且呈现出显著的「性能升级」与「形态创新」双轨并行的消费趋势。从产品定位来看，游戏本、旗舰手机、专业创作设备构成核心品类，反映出用户不再满足于通用型设备，而是追求细分场景的最优解，对场景化高性能工具的强烈需求。具体来看， 位于榜首的雷神猎刃 16 游戏本和联想拯救者刃 7000K 游戏主机，其核心卖点在于搭载顶级处理器与散热系统，以及高分高刷高色域的电竞屏，直接瞄准重度游戏玩家对流畅体验的需求；而 MacBook Pro M4Pro 则凭借自研芯片的能效优势，吸引内容创作者和专业用户群体。手机领域，除了热度不减的华为 Mate XT 非凡大师、三星 S25 Ultra 与 iPhone 16 Pro Max 等明星产品，于 2 月最新发布的官方号称「全球最薄折叠旗舰」的 OPPO Find N5 折叠屏手机，在产品性能和形态上卷出新高度，同时满足商务与娱乐的复合需求，在社交平台引发网友热议。</p><h2><strong>影音与智能外设表现亮眼，消费需求向沉浸感与专业性延展</strong></h2><p>除核心硬件外，榜单中的影音设备与智能外设同样表现亮眼，凸显用户对沉浸式体验与智能连接等产品性能的追求，通过多样的智能设备适配不同的社交场景。其中，索尼 Alpha 7 IV 凭借全画幅影像传感器与优秀的视频画质，成为摄影爱好者的首选，反映了随着春季的到来，户外和出行热带动专业设备的销售热潮；索尼 WH-1000XM5 头戴式耳机则通过自适应降噪与空间音频，满足用户对「隔离噪音」与「影院级音效」的双重需求，同时也是年轻群体在通勤和出行等场景下的潮流单品。智能设备方面，苹果 Watch Ultra 2 强化健康监测与户外功能，与 iPhone 形成数据互通，压力测试等应用 APP 受到打工一族的青睐，帮助用户实时进行情绪管理和压力监测；雷蛇毒蝰 V2 Pro 鼠标则以光学传感器和第三代光学微动降低回弹延迟，满足电竞玩家的精准操作需求。此外，罗马仕 2025 新款 20000 毫安充电宝登榜，一方面反映用户对「续航焦虑」的持续关注，另一方面产品凭借蓝色、粉蓝渐变等低饱和配色，实现出行用户的消费偏好。</p><h3><strong>榜单说明</strong></h3><p>世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《用户消费关注指数榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。</p><p>世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：</p><p>3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_82ef9bc8f1de46b488cd9f4ac9618591@5345065_oswg252542oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：世研大消费指数</p><h3><strong>免责声明</strong></h3><p>本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。</p><p>榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。</p><p>报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 搭载 7200mAh 超大电池，电竞性能旗舰荣耀 GT Pro 正式发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263655306460937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 12:42:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 4 月 23 日，在荣耀 GT Pro 暨全场景新品发布会上，备受瞩目的电竞性能旗舰荣耀 GT Pro 正式发布，国补后售价仅 3199 元起。作为荣耀「更懂年轻人的全新性能科技系列」新品，荣耀 GT Pro 携手「荣耀 GT 系列性能调校官」、职业电竞选手一诺（徐必成），带来了性能、操控、续航、护眼等全面领先的电竞性能表现，同时在通信、影像、音频等方面也全面进化，满足年轻用户对电竞性能旗舰的不懈追求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_64bb4861129540e59fa18322406e8a04@517825446_oswg325086oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>2025 年 4 月 23 日，在荣耀 GT Pro 暨全场景新品发布会上，备受瞩目的电竞性能旗舰荣耀 GT Pro 正式发布，国补后售价仅 3199 元起。作为荣耀「更懂年轻人的全新性能科技系列」新品，荣耀 GT Pro 携手「荣耀 GT 系列性能调校官」、职业电竞选手一诺（徐必成），带来了性能、操控、续航、护眼等全面领先的电竞性能表现，同时在通信、影像、音频等方面也全面进化，满足年轻用户对电竞性能旗舰的不懈追求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_b8d297af1c3a485c8c05de58a6976757@517825446_oswg322321oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>与此同时，荣耀联合华中科技大学，共同组建先进存储联合实验室，在荣耀 GT Pro 上首发异构融合存储技术。通过在 RAM 中开辟一块动态存储区域，实现热数据的 AI 动态调整，大大提升荣耀 GT Pro 重载游戏及高频应用的启动速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_35478f4a7412457da6bc4fa772075cb9@517825446_oswg265724oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>早在荣耀 GT 上就备受好评的荣耀幻影引擎，此次也在荣耀 GT Pro 上迎来了全新升级。通过 AI 渲显分离 2.0 技术的加持，荣耀 GT Pro 在多款游戏实测中平均帧率与 1%Low 帧均全面领先，实现了重载游戏「0」抖动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_efe72b7270e8487a98a4e911c090ef13@517825446_oswg360399oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>游戏表现如此出色，离不开荣耀首创的「三级火箭」散热架构。荣耀 GT Pro 行业首发了创新的「SoC 超级导热胶」，实现了由芯片到内存的快速散热，显著提升用户重载游戏时的体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_11568c5b9ccb41c88f99ee514ab739bf@517825446_oswg279849oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>行业首发操控「黑科技」，高手对决一帧定胜负</strong></p><p>荣耀 GT Pro 拥有行业超强的「操控铁三角」：2700Hz 触控采样率，让屏幕能够更灵敏地采集玩家操作，在游戏中实现快人一步操控体验；432Hz 屏幕响应频率，将芯片处理后的画面信息迅速同步给屏幕，让玩家在高频操作中稳稳领先；144Hz 屏幕刷新率，更为及时的画面送显，为玩家带来丝滑顺畅的视觉体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7d68a290fb1b4580ac3bae5d7dced6c3@517825446_oswg353867oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>不仅如此，荣耀幻影引擎的 AI 触控增强 2.0 技术，通过 AI 轨迹识别，精准预测手指轨迹，让触控采样更精准；通过 AI 智能稳帧，降低异常抖动影响，让系统信息处理更准确。让玩家的每一次点击更灵敏、响应更及时、操控更稳定，操作从此「0」手滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_91aee210b91243b9b732768226577424@517825446_oswg433956oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>电竞级操控离不开电竞级设计，荣耀 GT Pro 的电竞直屏设计结合直边金属中框，相比曲屏设计，误触率降低 40%，游戏体验更友好。更符合人体工学设计的黄金 R 角，降低玩家长时间游戏的手部压力，同时也让横屏游戏体验更加沉浸舒适。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_c7e6eb3bb779456094ab19cfaf8563ff@517825446_oswg391976oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>7200mAh 第三代荣耀青海湖电池，超长续航旗舰领先</strong></p><p>续航方面，荣耀 GT Pro 也迎来重大升级，搭载 7200mAh 第三代荣耀青海湖电池，刷新旗舰手机电量纪录，在多家头部媒体续航测试榜单中强势领先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_1dad71e63532440f8c9383c7604681e2@517825446_oswg518431oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 GT Pro 还行业首发了 SoC 电压调节芯片，通过智能调节 SoC 的电压，助力 SoC 持久发挥超强实力，实现等效电量增加超过 200mAh。搭配旗舰同款的自研能效增强芯片 HONOR E2，双芯管理强强联手，带来全场景全天候更优续航体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_61b67c0244424e85ae5734a5cce3443d@517825446_oswg194295oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>此外，特别针对游戏场景，荣耀幻影引擎还全新升级了 AI 功耗自适应 2.0 技术，AI 智能游戏调度，获得低功耗、持久稳定畅玩的体验，实现游戏续航「0」焦虑。荣耀 GT Pro 还支持 90W 超级快充，让超强体验「永不间断」。更有全新充电分离技术，通过充电器直接给主板供电，有效降低边玩边充的发烫情况，做到快充不断电、游戏不发烫，畅玩无压力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_215b400075124c6eb5f7852f5e86edd3@517825446_oswg435837oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>九大荣耀绿洲护眼技术，守护玩家用眼健康</strong>&nbsp;</p><p>荣耀持续引领行业护眼赛道，荣耀 GT Pro 支持九大荣耀绿洲护眼特性，覆盖了自然光的波动、频闪、亮度、节律、光谱和色彩六大维度，还提供了 AI 离焦护眼、AI 干眼友好和晕动舒缓显示三大辅助护眼功能，通过了德国莱茵全局护眼 4.0 权威认证。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_694f55df23a245149567eb306fcc1342@517825446_oswg355969oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>旗舰同款的硬件级圆偏振光护眼，通过模拟自然光在各方向上的均匀分布特性，相比于线偏振光，能够更广泛地激活眼底叶黄素，降低长时间游戏的眼部疲劳。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_6d0740d2f39f4b289e9f8533d8c9093d@517825446_oswg229814oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 GT Pro 还支持晕动舒缓显示功能，在用户乘坐车辆等交通工具时，通过 AI 智能算法，将人在交通工具上感受到的运动信息，通过在屏幕两侧可移动圆点实时呈现出来。缓解用户在车辆等交通工具上的晕动症状，提供更舒适的出行体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_e8972afefd754e03b4ba815a5a802744@517825446_oswg314347oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>不阉割，不妥协，打造真正的电竞性能旗舰</strong></p><p>为打造一款全面领先的电竞性能旗舰，在可靠性上，荣耀 GT Pro 全系搭载了旗舰同款的荣耀巨犀玻璃，实现 10 倍抗跌耐摔，并且通过了 SGS 的五星认证；同时支持 IP68&amp;IP69 防水防尘，可靠性全面进阶；更有旗舰同款的 3D 超声波指纹，干手、湿手、油手全秒解，响应迅速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_535340369dbc4a16bb2f919e99539479@517825446_oswg214246oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 GT Pro 还是一款支持丰富 5G 频段的电竞性能旗舰，哪怕是出国游玩，超全信号也能随时随地满足游戏需要。其他通信配置包括荣耀优速通、自研射频增强芯片 HONOR C1+，以及独立 Wi-Fi、蓝牙天线架构等，也全面向旗舰看齐，显著提升用户在拥塞场景、弱网场景还有干扰场景下的游戏体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_b87efd26193442a3b9e92187bdd05824@517825446_oswg309143oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 GT Pro 还搭载了旗舰同款的荣耀环绕低音炮，采用行业领先的双 1216 超大立体声扬声器，以及双开放式音腔设计，无论影音还是游戏，都能让用户声临其境、沉浸感拉满。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7f10721a20c34a6abe8012c180e3bf4a@517825446_oswg258718oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>旗舰同款的前后 5000 万像素四摄，无论前摄、后摄，广角还是长焦，都能带来旗舰级的拍摄体验。旗舰同款的 AI 鹰眼抓拍、AI 超清人像、AI 超级长焦等功能，在硬件配置之上，带来更强大的多场景拍摄能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_d8dcf60ad6034b4b86c1b981d89e7c25@517825446_oswg595427oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>强强联手全面进阶，让高手上手更趁手</strong></p><p>发布会上，荣耀宣布将与全球领先的游戏平台盖世游戏达成合作，携手为广大移动游戏爱好者提供移动端原生 3A 游戏解决方案，让荣耀 GT Pro 打造成为玩家的「掌上 3A 旗舰」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_ddf44c70bcbc4a308417792ffebd466b@517825446_oswg525283oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>此外，荣耀正式成为英雄亚洲冠军联赛 ACL 特约合作伙伴，荣耀 GT Pro 也成为 ACL 比赛的官方指定用机。在即将到来的 ACL 巅峰对决中，荣耀 GT Pro 与全球顶尖选手一起，用科技演绎「超越极限」的电竞美学。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_c57647a193af4f5793ee93fde56750cb@517825446_oswg278679oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>荣耀 GT Pro 延续了 GT 家族化镜头模组切角轮廓的 deco 设计语言，与极具跃动感的红色「GT」图腾相结合，拥有「冰晶白」、「幻影黑」、「燃速金」三款配色，提供 12GB+256GB、12GB+512GB、16GB+512GB、16GB+1TB 四个容量版本，国补后售价分别为 3199 元、3499 元、3799 元、4299 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_7a392b3fec7a42d3b707e240496570fb@517825446_oswg326428oswg1265oswg523_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>电竞性能旗舰荣耀 GT Pro 现已全面开售，首销期间，共有总价值超过 3800 元的权益。消费者可在荣耀商城、各大授权电商、指定荣耀体验店选购。</p><p>4 月以来，荣耀接连发力推出多款重磅新品：「轻户外，新物种」的荣耀 Power、电竞性能旗舰荣耀 GT Pro、电竞护眼长续航的荣耀平板 GT。此外，笔记本性能旗舰荣耀 MagicBook Pro 16 HUNTER 也将于 4 月 30 日发布，首发搭载 RTX5070 显卡，敬请期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_f60c344a891f459b97fd4ef4f03615dd@517825446_oswg598826oswg1269oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京海新域城市更新集团有限公司常务副总经理朱江：数据是 AI 底层关键要素 | 2025 AI Partner 大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3261021460349060?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 12:27:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>2025 年是 AI 应用爆发的元年，当全球 AI 竞赛步入「中国时刻」，一场深刻的技术变革正悄然改写产业格局。在此关键节点，行业面临核心命题：如何跨越 AI 技术到规模化应用的鸿沟？下一个颠覆性的 AI 超级应用将诞生于何处？</p></blockquote><p>4 月 18 日，由 36 氪主办的 2025&nbsp;AI&nbsp;Partner 大会于上海模速空间盛大启幕。本次大会以「Super APP 来了」为主题，聚焦 AI 应用对千行百业的颠覆性变革。大会分为「Super App 来了」和「谁是下一个超级应用」两大篇章，覆盖「在 AI 世界中长大」「2025 卷 AI 就卷超级应用」等七大话题，涵盖 10+场主题演讲、3 场圆桌对话与两大优秀 AI 案例企业名册发布环节，深度剖析 AI 技术如何重构商业逻辑、重塑产业格局，探索 AI 超级应用带来的无限可能。</p><p>当日，北京海新域城市更新集团有限公司常务副总经理朱江带来了《数实融合与全域智化转型》的产业时刻分享。</p><p>以下为朱江演讲内容，经 36 氪整理编辑：</p><p>各位小伙伴，大家下午好！非常感谢 36 氪提供的交流平台，让我有机会与大家分享我们在数实融合与全域智化转型方面的实践与思考。作为清华电子系的一员，今天我将避免深入的技术探讨，而是以我们自己的案例，从实际应用和产业生态的角度展开介绍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250423/v2_a4fed46d157b4f578f4391a09e40ec51@5868219_oswg747682oswg1266oswg842_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京海新域城市更新集团有限公司常务副总经理朱江</p><p>海国投集团是海淀区属国有企业，也是区域内规模最大的国资平台，目前管理资产规模达 2100 亿元。集团下辖 17 家企业，业务涵盖城市服务、金融投资、低碳环保、文化教育、人工智能五大板块。在海淀区产业发展中，海国投的一级监管企业——海新域集团承担着重要角色，特别是在产业空间资产的管理运营、数据要素开发以及双碳业务推进等方面发挥核心作用。</p><p>目前，海新域在海淀区内运营的空间资产达 140 万平方米，加上区外部分，总面积达到 240 万平方米。这些空间资源形成三大特色产业聚集区：第一是医药健康产业园，占据海淀区国资及民营企业空间资产总量的半数以上；第二是人工智能集成电路走廊，依托北大、清华、人大等高校资源，产业聚集效应显著，曾有外地政府代表在海淀区 3 公里半径内密集走访多家大模型企业；第三是以东方红衞星厂为核心的城市更新示范板块，这里不仅是北京市网红园区，更是众多知名企业的孵化地。小鹏汽车、赛目科技（2024 年 1 月 15 日在港交所上市，为海淀区当年首家上市企业），以及清华灵犀科技（专注脑机芯片研发）、北京通用人工智能研究院、清华大学维生智能研究院、北京衞星院（聚焦区块链与边缘计算）等机构均在此发展，其中部分研究院更受到国家领导人的关注与调研。</p><p>谈及当前 AI 产业的发展，大家往往聚焦于大模型、算法、应用和算力，但我认为数据才是 AI 发展的核心底层要素。近年来，国家高度重视数据要素建设，相继出台「数据 20 条」、「数据要素 × 三年行动计划」、公共数据授权运营规范、数据资产入表指引等政策，并明确提出数据所有权、运营权、开发交易权「三权分置」的管理框架。在应用层面，国家数据局与北京市已梳理出多个典型场景，北京在此基础上新增四大场景，形成 16 个重点数据应用方向。海新域作为海淀区的实施主体，重点承接医疗健康、教育、科创三大领域的数据场景开发，将其打造为北京市数据重点运营专区。</p><p>值得一提的是，人工智能与数据要素的结合已成为行业共识。据国家数据局首席专家张院士指出，当前互联网上可获取的数据仅占全球数据总量的 4%，大量垂域数据尚未被充分挖掘。这也是全球大模型发展面临的瓶颈——数据稀缺。美国通过合成数据缓解这一问题，而中国正着力构建垂域数据开发体系，将其融入 AI 算法与模型训练中。DeepSeek 率先响应，为行业树立了标杆，后续预计将有更多企业跟进。</p><p>在人工智能的落地实践中，海新域积极参与多个领域的探索，包括人形机器人研发、人工智能标准化建设、AI 原生应用开发以及高质量数据集制定等。同时，集团通过产业园区资源，大力扶持新型研发机构发展，并联合中关村管委会提供资金支持。过去三年，海国投先后出资 50 亿元参与 NLP 领域的中关村人工智能大基金管理；2024 年春节后，更是宣布出资 99 亿元进一步加大投入，足见对 AI 产业的重视。</p><p>数据要素与人工智能的融合，本质上是新质生产力的体现，而场景驱动与数实融合则是其核心路径。以海淀区为例，在医疗健康领域已取得重大突破。海新域依托地缘优势，与国家医保局、药监局、衞健委展开深度合作。其中，清华大学董家宏院士团队历时八年，对全国 300 多家三甲医院的 43 个专病数据进行治理，形成 60 万例高质量数据集。然而，医疗数据具有多模态特性（涵盖影像、问诊等多元信息），且原始数据准确率不足 50%，与大模型所需的 95% 准确率存在巨大差距。通过长期的数据清洗与结构化处理，这一问题逐步得到解决。此外，国家医保局将数据中心及运营权落地海淀，为未来「三医融合」（医疗、医保、医药）奠定基础，有望催生智能辅诊、远程诊疗、医疗器械研发等多元化应用。</p><p>在数据基础设施建设方面，2025 年 1 月 8 日，海淀区正式成立数据要素综合服务中心与海淀数据要素场景实验室，构建起覆盖数据治理、授权、流通交易、资产管理的全链条服务体系。该平台遵循「全域一体 + 特色」模式，旨在解决数据「供得出、流得动、用得好、保安全」的关键问题。通过可信数据空间的建设，平台将推动行业数据从互联网上的 4% 占比向更高比例拓展，同时保障数据安全与隐私。</p><p>未来，海新域计划重点打造五大应用场景，其中医疗健康领域已率先落地。依托数据平台，我们将开发 AI 智能辅诊、问诊、健康监测等应用，并支持医疗器械与新药研发、智慧医疗服务以及医保商保产品创新。此外，集团还规划建设数据智能体孵化平台，目标是打造成为 AI Agent 领域的「淘宝平台」，聚合垂域智能体的开发方与应用方，通过规范化的数据管理机制，为各方提供安全可控的合作环境。</p><p>回顾海淀区的产业发展优势，主要体现在三个方面：其一，高校与科研院所资源密集，为技术创新提供源头活水；其二，高科技企业高度聚集，全国 70% 的人工智能企业位于北京，而北京 70% 的人工智能企业又集中在海淀，形成人才与产业的双重虹吸效应；其三，政策支持力度空前，自 2023 年起，人工智能已成为海淀区「一号工程」，配套政策与基金持续加码，为企业发展提供沃土。</p><p>以海新域自身实践为例，我们在数据资产价值挖掘上取得了显著成果。2024 年 4 月，我们选取园区能源管理与车辆通行管理数据进行试点，经数据治理与评估后，单月数据实现 101 万元入表，第三方评估机构给出的整体价值达 2269 万元，溢价高达 22 倍。这一成果不仅验证了数据资产的巨大潜力，也为后续通过银行增信、数据信托等方式实现价值变现提供了经验。该项目作为北京市首单绿色数据资产入表案例，还融入了碳中和理念，具有示范意义。</p><p>此外，海新域深度参与行业标准建设，成为国家数标委首批成员单位，参与多项国家标准、团体标准的起草工作，并支持沈阳国家级数据标注基地建设。区别于传统中低端数据标注，海淀区聚焦高端数据标注，针对医疗健康等高价值数据，联合专家团队开展标注工作，同时与区人社局合作建设人才实训基地，为高校毕业生提供就业渠道。</p><p>在产业生态构建方面，2024 年 9 月，我们牵头成立北京市第一家数据要素生态产业联盟。目前，联盟已汇聚中国信通院、中国电子标准院等四家理事长单位，以及九家头部大模型企业作为副理事长单位，生态企业数量突破 200 家。未来，我们诚挚邀请在座的企业与专家加入联盟，共同完善数据要素产业链，借助 AI 发展的东风，在海淀这片创新热土上实现企业成长与产业升级的双赢。</p><p>我相信海淀区从海淀国投到海淀区政府，到中关村管委会会给大家最大限度的支持，希望能跟大家一起用好 AI 人工智能的风口，我们一起携手走向独角兽，走向上市，走向成功，谢谢大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本电商市场，被品牌低估了吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263567566880519?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-24 11:13:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美国关税政策「阴影」之下，世界其他市场正在被中国跨境商家看到。</p><p>&nbsp;比如邻国日本。</p><p>&nbsp;《经济学人》2024 年发布报告表示，「日本正在经历一系列非凡的经济转型。」从江浙沪打工人的后花园，到大阪·关西世博会的开幕，日本再次成为亚洲极具吸引力的商业文化市场。</p><p>日本一向以繁荣的线下商业生态闻名，而在当下的后疫情时代，日本消费者对线上购物的接受度也在持续提升，生活家电、家居用品、健康护理等品类表现尤其突出。Statista 数据显示，2024 年日本电商市场规模达到 1919 亿美元，同比增长 8.4%，预计 2025 年将增长至 2068 亿美元。</p><p>在日本跨境市场，如果说传统大卖家习惯在亚马逊上低价铺货，中小工厂通过 Temu、SHEIN 等「出海四小龙」缓解库存压力，日本乐天 (Rakuten）则是品牌型企业出海日本，深耕本土化更加偏好的重要渠道，已有小米、OPPO、添可、Ulike、花西子等消费品牌入驻。</p><p>线上电商市场增速可观，但中国卖家数量还不算多，可以说日本乐天乃至日本电商市场对跨境商家和品牌而言，仍是巨大的蓝海市场。</p><p>&nbsp;<strong>1.1 亿用户背后的日本电商市场</strong></p><p>日本乐天成立于 1997 年，以电商业务起家，2000 年在日本东京证券交易所上市。此后业务扩展至金融服务、旅游、通信等领域，并通过收购和投资进入美国、欧洲等市场。其中在 2010 年，乐天收购了法国电商平台 Price Minister，将其逐步发展为法国前五大电商平台，月均吸引 1500 万访客用户。</p><p>日本乐天集团公司执行董事市场编成部总经理高间真里透露，目前乐天拥有约 3 万名员工、在 30 个国家和地区拥有超过 20 亿用户，<strong>乐天在日本的电商流通额达到约 6 兆日元（约合 3000 亿元人民币），是日本头部电商平台之一。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_5f9fbb5bdd494b2496fe52599efc20ff@5688585_oswg1167283oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日本乐天集团公司执行董事市场编成部总经理，高间真里</p><p>为扩大乐天的品牌影响力并吸引优质中国品牌入驻，2019 年乐天在深圳设立中国分公司，正式向中国卖家开放入驻，并且每年在中国举办两场大型峰会。近期 2025 乐天（Rakuten）全球电商品牌峰会也刚在深圳举行。</p><p>「通过日本乐天，中国卖家不仅能触达日本 1 亿会员 ID 背后的人群，还能借助乐天的物流网络和营销工具实现高效出海。」高间真里表示。</p><p><strong>跨境电商企业想进入日本市场，日本乐天市场是绕不开的关键渠道。</strong>目前日本乐天拥有 1 亿会员，月活用户超 4400 万，乐天市场电商平台的用户画像覆盖了从学生党到家庭主妇的普遍日本民众，主力消费群体则集中在掌握家庭财政大权，承担家庭日常生活采购的 30-50 岁女性群体。</p><p>「乐天市场的用户画像与我们产品的核心用户吻合度很高，入驻以来整体发展速度还是很快。」Ulike 海外事业部日本乐天运营经理 Fia 透露，Ulike 从 2022 年入驻乐天平台，2023 年开始进行重点运营，不到两年时间里，实现从 0 到品类 TOP1 的突破。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1261,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250424/v2_78a31e9a860243fa84044d104755142e@5688585_oswg1337065oswg1261oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ulike 海外事业部日本乐天运营经理 Fia&nbsp;</p><p>而对乐天市场来说，中国跨境商家正在经历从产品出海向品牌出海升级，产品在品质和价格上的竞争力也为乐天提供更加丰富的高性价比供给。高间真里说，「去年我第一次来中国，与许多商家沟通，对他们的产品质量与实惠价格感到非常惊讶，希望能有更多优秀的中国商家在乐天扩大业务。」</p><p><strong>2.超级积分生态与本土化背书</strong></p><p>在高间真里看来，日本乐天的优势在于不只是一个电商平台，还可以调用整个「乐天经济圈」的生态资源。乐天经济圈以「ID +&nbsp;积分」为核心，通过打通不同业务的底层数据库，用户使用同一个 ID 账号就可以使用超过 70 种乐天的服务，贯穿电商购物、旅游、金融、通信等业务。用户在使用任何一种服务过程中获得的通用「乐天积分」也可以用在其他业务中。</p><p>这一体系不仅可以有效提高用户的粘性和忠诚度，乐天通过对会员数据的分析，也可以更好地理解用户行为和消费偏好，从而促进不同业务之间的协同和流量循环。例如，用户往往通过电商平台进入乐天经济圈，使用乐天信用卡完成支付，按支付金额的比率得到一定积分累加。积分系统也贯穿线上和线下消费场景，满足日本用户在线下场景进行消费的习惯。</p><p>除了乐天经济圈服务生态，高间真里表示，「乐天作为日本本土最大的电商平台之一，对日本消费者来说有天然的熟悉感和信任感，可以为中国品牌提供本土化背书。」</p><p>在实操过程中，卖家激活日本乐天市场账号后，乐天官方团队会分配一位运营咨询经理，<strong>基于类目的销量和趋势动态，向卖家提供店铺优化与商品贩卖策略，辅助商家进行店铺的数据分析，帮助中国商家更好地适应日本市场环境。</strong></p><p>高间真里介绍，乐天平台的定位是需要商家精细化经营的「线上 shopping mall」，更加类似中国的天猫或京东，侧重从品牌维度向消费者推荐商品。相比于短期靠爆品拉动销售的铺货型跨境商家，乐天市场的经营模式对于看重长期建立用户心智的品牌型卖家来说更加友好。</p><p>因此对于品牌型卖家，在乐天平台上打造个性化的品牌店铺，展示品牌调性至关重要；乐天对卖家的入驻标准和商品质量管控也更加严格。高间真里特别提醒，「日本顾客买东西的时候很在意看评价，有很高的评价更能赢得用户信赖，这对于在日本市场做好本土化渗透很重要。」</p><p><strong>3.中国卖家如何快速适应日本市场</strong></p><p>日本乐天市场上的消费者对中国的商品需求，主要集中在生活家居用品、户外与园艺、时尚和美妆以及健康护理等品类，「从今年的趋势来看，这些品类的中国卖家都有极大的增长潜力。」据高间真里介绍，乐天为商家提供从物流到营销的全链路支持，并在店铺运营系统应用最新 AI 技术，帮助中国商家快速适应日本市场。</p><p>比如在营销环节，乐天推出「超级积分返还」的活动，消费者在大促期间可以享受高达 47 倍积分返还激励，强化用户粘性的同时，提高商家的销量转化。每年的 Super Sale 大促期间，平台流量会相比于平时数倍的爆发，高间真里建议卖家提前做好备货策略和广告投放可实现销量倍增。</p><p>以 Ulike 在乐天平台上采取的「STEP」策略为例。在推广阶段，Ulike 借助乐天的本土化支持，将产品优势转化为符合日本消费者需求的语言，再结合乐天平台上的直播、积分返现等活动，快速提升品牌的知名度。同时，Ulike 利用 RMS 店铺管理后台的竞品分析、趋势预测等数据工具，在关键节点集中资源引爆销量，最终实现了从 0 到品类 TOP1 的突破。</p><p>在物流环节，目前由乐天集团运营、面向开店卖家的物流服务品牌乐天超级物流 RSL，可以为卖家提供从在库管理到配送的一站式物流服务。</p><p>此外，日本乐天为实现「Triple 20」目标——营销、运营、客户效率均提升 20%，在乐天市场导入 AI 技术，推动用户体验的便利性和店铺运营的效率化。</p><p>据高间真里介绍，传统电商的搜索功能以关键词为核心，而乐天市场的 AI 技术支持语义搜索，用户用自然语言对某种具体场景下的需求进行描述，使搜索无结果率大幅下降 98.5%。语义搜索带动商品销售额最大增长 5.3%。</p><p>除了搜索功能的优化，&nbsp;AI 智能推荐系统可以引导用户找到满意的商品，使用户点击购买率提高 59%；动态广告优化利用 AI 精准匹配高相关性广告，带动乐天市场首页的广告收入增长 4%；乐天也在店铺管理后台（RMS）中内置 AI 助手以提升商家运营效率。</p><p>可以说，日本乐天通过构建「乐天经济圈」、强化 AI 技术应用和特色营销活动，不仅是品牌进入日本市场的桥梁，也为中国品牌的全球化布局提供了一条高质量路径。中国品牌借助日本乐天平台，通过持续的产品技术创新和本土化运营，也可以在成熟市场构建自身可持续竞争力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MANUS 以接近 5 亿美元的估值募集资金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264950717972608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:39:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市场消息：中国人工智能初创公司 MANUS 以接近 5 亿美元的估值募集资金。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曹慰将出任平安银行信用卡中心总裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264944418144386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:33:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从平安银行、招商银行等多位知情人士获悉，平安银行零售业务核心岗位、信用卡中心总裁将迎来新的掌门人。招商银行信用卡中心原副总经理曹慰最终成为新一任平安银行信用卡中心总裁，目前正在办理入职手续。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>B 站在成都成立信息科技公司，注册资本 100 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264941495271553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:30:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，成都幻电信息科技有限公司成立，法定代表人为郑彬炜，注册资本 100 万人民币，经营范围含进出口代理、企业形象策划、咨询策划服务、动漫游戏开发、信息咨询服务、票务代理服务、计算机软硬件及辅助设备批发、计算机软硬件及辅助设备零售等，由 B 站关联公司上海幻电信息科技有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>内容操作系统「沧舟 OS」发布，百度文库 AI 月活用户近 1 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264940393496326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:29:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在 4 月 25 日的百度 Create 大会现场，百度创始人李彦宏带来百度文库、百度网盘联合推出的全球首个内容领域操作系统——沧舟 OS，以 Chatfile Plus 为核心组件，对多模态内容进行解析和向量化处理。依托沧舟 OS，百度网盘和百度文库联合推出「AI 笔记」，是业内唯一的多模态 AI 笔记。截至目前，百度文库的 AI 功能付费用户已超 4000 万，AI 月活用户达到 9700 万；百度网盘 AI 月活用户超过 8000 万。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>张江集团成立申微智创科技公司，注册资本约 55.66 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264938621419273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:27:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，上海申微智创科技有限公司成立，法定代表人为童剑飞，注册资本约 55.66 亿人民币，经营范围包括半导体器件专用设备制造、半导体器件专用设备销售、电子专用设备制造等。股东信息显示，该公司由上海张江（集团）有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度发布文心大模型 4.5 Turbo，百万 token 输入价仅 0.8 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264933964939396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「多模态将成为未来基础模型的标配，纯文本模型的市场会越变越小，多模态模型的市场会越来越大。」百度 Create 开发者大会上，百度创始人李彦宏发布了文心大模型 4.5 Turbo。对比文心 4.5，速度更快、价格下降 80%，每百万 token 的输入价格仅为 0.8 元，输出价格 3.2 元，仅为 DeepSeek-V3 的 40%。此外，文心 4.5 Turbo 的多项基准测试成绩显著优于 GPT 4o，平均分达到 77.68，超过 GPT 4o 的 72.76。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港恒生指数涨幅扩大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264933036998791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:21:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，香港恒生指数涨幅扩大至 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>审议民营经济促进法草案等，十四届全国人大常委会第十五次会议将举行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264932528717577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:21:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会，发言人介绍，十四届全国人大常委会第十五次会议 4 月 27 日至 30 日在北京举行。会议将审议民营经济促进法草案、传染病防治法修订草案、原子能法草案、仲裁法修订草案；审议委员长会议关于提请审议生态环境法典草案的议案；审议国务院关于提请审议国家发展规划法草案的议案、关于提请审议监狱法修订草案的议案、关于提请审议关于授权国务院在中国（新疆）自由贸易试验区暂时调整适用种子法有关规定的决定草案的议案等。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小马智行与腾讯云达成战略合作，打通微信等应用 Robotaxi 入口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264925842407169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:14:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，小马智行与腾讯云签署战略合作协议，围绕 L4 级自动驾驶研发和 Robotaxi 服务落地开展战略合作。双方将通过云服务、地图数据、信息安全、智能座舱生态等领域的技术合作，拓展 Robotaxi 在车端及用户端的产品形态和业务场景，为 L4 级自动驾驶产品的商业化落地提速。腾讯云与小马智行将探索在微信端内的「出行服务」入口及腾讯地图等应用内，打通小马智行 Robotaxi 服务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米申请注册小米御七商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264915296616578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:03:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，小米科技有限责任公司申请注册一枚「小米御七」商标，国际分类为运输工具，当前商标状态为等待实质审查。小米科技有限责任公司成立于 2010 年 3 月，法定代表人为雷军，注册资本 18.5 亿人民币，由雷军、黎万强、洪锋、刘德共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「潮州-罗湖创享岛」去年在深投资总额达 550 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264914578522243?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:02:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，作为全国首批「反向飞地」模式的创新实践，截至去年，「潮州-罗湖创享岛」已助力 10 家潮州企业在深圳新设主体，拓展大湾区市场；在深投资总额达 550 万元，深圳公司年总营收突破 1000 万元；引进落地潮州项目投资额达 6500 万元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震荡走强，仕佳光子涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264911973253252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:00:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股震荡走强，仕佳光子涨超 10%，新易盛涨超 8%，博创科技、中际旭创、生益电子涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨量引擎：「2024 共擎奖」榜单发布，84 个案例解锁服务商增长新密码</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3263627162615940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 24 日，2025 巨量引擎渠道合作伙伴生态大会公布「2024 共擎奖」获奖名单，从近千个参评案例中遴选 84 个项目进行表彰。本届奖项升级为年度评审机制，聚焦服务商在生态贡献、专业引领、生意经营和创新突破等方面的卓越表现，设置千川创新、本地探索、效果突破、创意智造、云图策略、品牌燃擎、星睿营销七大奖项，不仅为服务商提供实力认证与成长激励，更推动行业方法论沉淀与生态协作创新，加速服务商的能力进化与市场突围。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零售板块拉升，中央商场涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264911186968328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:59:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，零售板块拉升，中央商场涨停，茂业商业此前封板，步步高、文峰股份、德必集团、中兴商业、通程控股跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>次新股震荡反弹，浙江华远、强邦新材触及涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264910847278853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:59:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，次新股震荡反弹，浙江华远、强邦新材触及涨停，乔锋智能、宏海科技、林泰新材、达梦数据、浙江华业等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>酿酒板块震荡走高，会稽山涨超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264907558469378?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:55:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，酿酒板块震荡走高，会稽山涨超 9%，珠江啤酒涨超 7%，张裕 A、古越龙山、燕京啤酒、惠泉啤酒等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新股 N 众捷大涨超 254%，触发临停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264906915561603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:55:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，新股 N 众捷大涨超 254%，触发临停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>佑驾创新携记忆行车量产方案、座舱大模型亮相上海车展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264906038165250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:54:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，深圳佑驾创新科技股份有限公司携系列产品亮相上海车展，并推出记忆行车量产方案与座舱大模型智能管家 BamBam。据了解，记忆行车方案基于辅助驾驶域控制器 iPilot 4 打造，搭载地平线征程 6E 芯片，能以 80TOPS 高效算力支持行泊一体。该产品已经获得定点，并将于今年第三季度完成量产交付。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息称哈佛大学寻求出售 10 亿美元私募股权基金权益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264904093122696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:52:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一位知情人士周四表示，哈佛大学捐赠基金正就出售总计约 10 亿美元的私募股权基金权益进行深入谈判。这位不愿透露姓名的知情人士表示，出售过程始于去年，与美国总统特朗普削减资金的威胁无关。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Balyasny 据悉以 3000 万美元高薪招聘日元利率投资组合经理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3264901292966022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-25 09:49:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，在日本债市普遍陷入困境之际，Balyasny Asset Management 聘请了顶尖日元利率投资组合经理之一 Ron Choy，提供的薪酬方案约为 3000 万美元。一位知情人士表示，他料将于 10 月开始担任投资组合经理，并向亚洲宏观主管 Jay Hew 汇报。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>