<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>李开复回应放弃预训练：训一次大模型三四百万美元，头部公司都付得起｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994783073757576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>「零一万物绝不放弃预训练。」</p><p>2024 年 10 月 16 日，AI 独角兽零一万物创始人兼 CEO 李开复，公开立了军令状。也在同一天，零一万物发布了最新的 MoE（混合专家）架构的旗舰大模型：Yi-Lightning。</p><p>这也是时隔 5 个月后，零一万物再次更新模型的新动态。</p><p>李开复表示，Yi-Lightning 的训练只用了 2000 张 GPU，训练周期仅一个半月，成本只有 300 多万美元，是埃隆·马斯克的 xAI 成本的 1%、2%。</p><p>训练成本虽然低，但 Yi-Lightning 的性能并没有打折扣。在加州大学伯克利分校 LMSYS 团队的 Chatbot Arena（聊天机器人竞技场）总榜单上，<strong>Yi-Lightning 的性能与 xAI 的 Grok-2-08-13 模型并列第 6，并且超越了 OpenAI 的 GPT-4o-2024-05-13</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2608,1588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_0c889982c234432d9d6cc870136ac78c@5783683_oswg1679487oswg2608oswg1588_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LMSYS 团队的 Chatbot Arena（聊天机器人竞技场）大语言模型综合能力总榜单。图源：零一万物</p><p>值得注意的是，在中文能力上，Yi-Lightning 与 OpenAI 的最新模型 o1-mini 版本并列取得了第二；在数学能力上，Yi-Lightning 和 Gemini-1.5-Pro-002 并列第 3，仅次于在数学、逻辑推理见长的 o1。</p><p>在定价上，Yi-Lightning 也创了零一万物模型的最低定价：0.99 元/百万 Token。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1946,1410" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_89784a015eee42db9b3647b66d5e7af7@5783683_oswg529032oswg1946oswg1410_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一万物模型定价。图源：零一万物官网</p><p>当然，榜单排名并不意味着模型在任务场景下的能力。在发布会上，零一万物着重在实用性上，让 Yi-Lightining 秀了一把肌肉。</p><p>比如，Yi-Lightining 相比 2024 年 5 月发布的 Yi-Large，首包时间（从接收到任务请求到系统开始输出响应结果之间的时间）缩短了一半，最高生成速度提升了近四倍。</p><p>具体到翻译场景，Yi-Lightining 比豆包、DeepSeek、通义千问最新旗舰模型的翻译速度更快，且翻译结果更加信达雅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_7cd55c81d5a7474186f5d46b62c5b07c@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">四个模型在相同翻译任务上的表现。图源：零一万物</p><p>发布会上，李开复也揭秘了 Yi-Lightning 的训练策略：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>独特的混合注意力机制（Hybrid Attention）</strong>：在处理长序列数据的过程中，能够提高性能的同时，还能降低推理成本；</p></li><li><p><strong>动态 Top-P 路由机制</strong>：根据任务难度自动选择最合适的专家网络组合；</p></li><li><p><strong>多阶段训练（Multi-stage Training）</strong>：让模型在不同阶段吸收不同的知识，方便 mixing 团队进行数据配比的调试工作，并能保证不同阶段的训练速度和稳定性。</p></li></ul><p>在 2024 年 5 月份的发布会上，零一万物在国内发布了 C 端的生产力产品「万知」。时隔五个月，零一万物的 B 端商业化版图也有了新的进展——聚焦零售和电商等场景的 AI 2.0 数字人。</p><p>AI 2.0 数字人的背后，是电商话术大模型、角色大模型、直播声音大模型的多模态协同训练。目前，AI 2.0 数字人还接入了 Yi-Lightning。用户只需要输入出售的商品、声音的性别和语调，就能生成相应的数字人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_5bcd3039cc484e38a55eaf4f3482fea1@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">零一万物 AI 2.0 数字人接入 Yi-Lightning 前后对比。图源：零一万物</p><p>如今，大模型发展也来到了技术探索的深水区。即便立下了「绝不放弃预训练」的军令状，李开复也承认：「但不是每家公司都可以做这件事情，做这件事情的成本也比较高，以后有可能会越来越少的大模型公司训练做预训练。」</p><p>不过，对如今六家大模型独角兽，李开复依然抱有乐观的态度：</p><p>「据我所知，这六家公司融资额度都是够的，我们做预训练的 production run，训练一次三四百万美金，这个钱也是头部公司都付得起，我觉得中国的六家大模型公司只要有够好的人才，想做预训练的决心，融资额跟芯片都不会是问题的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_3e653f6213084d4b84bc86ae77154660@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>逐际动力发布多形态双足机器人 TRON 1，标准版早鸟价 6.98 万元起 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994842143173001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:47:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>10 月 16 日，逐际动力发售首款多形态双足机器人 TRON 1，分为标准版、EDU 版，其中标准版早鸟价 6.98 万元起，国内外同步上市。</p><p>TRON 1 的主要客户群体是科研机构，其足部形态可切换为双轮式、双点足、双足三种，以满足用户的不同开发需求。据悉，TRON 1 可根据足端拆装后的形态变化，自适应识别后可自动切换运控模式。其内置的高性能运动控制算法，进一步降低使用门槛，不需要复杂调试就能遥控 TRON 1 行走。</p><p>硬件方面，TRON 1 设有实用的外设接口，用户能够根据需求，搭载多样化扩展配件，如雷达、机械臂、相机和双光云台等，满足包括行业应用在内的不同科研需求。</p><p>针对科研用户的开发需求，TRON 1 还开放了底层硬件接口，用户可调用足部各关节的关键控制函数。</p><p>开发方面，TRON 1 支持使用 Python 全流程开发，用户无需掌握 C++等复杂编程语言。同时，其支持 Sim2Real 一键部署，用户更易于在真机进行算法验证。大幅降低了强化学习算法的开发门槛。</p><p>TRON 1 还配备了二次开发指南及代码示例，支持 Isaac、Mujoco、Gazebo 等主流仿真平台，有助于开发者通过开发资源和跨平台环境，快速实现算法的设计和验证。</p><p>逐际动力公布的视频显示，TRON 1 已具备较强的稳定性，可在楼梯跃下、原地跳跃。在双轮式形态下，还能实现原地快速旋转。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="400,268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_b079cfe96d3e4c6084dea92bd8e3c8b1@17715901_oswg192064oswg400oswg268_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON 1 从高处跳下</p><p>逐际动力是一家通用机器人研发制造商，聚焦打造全尺寸通用人形机器人，并衍生了包括双足机器人、四轮足机器人等创新产品。</p><p>TRON 1 是逐际动力发布的第三款机器人，此前，逐际动力发布了四轮足机器人 W1、人形机器人 CL-1。逐际动力官网显示，其四轮足机器人 W 的应用场景包括工业巡检、特种应用、科研教育、物流配送等。</p><p>逐际动力目前的研发重心为足式机器人，逐际动力创始人张巍曾表示「通用足式机器人是通用 AI 在物理世界的最佳载体。」而推出四轮足式机器人、双足机器人，将为逐际动力推出通用人形机器人打下基础。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英伟达 CEO 黄仁勋：英伟达每年建新「AI 工厂」，AI 性能年增 2 到 3 倍 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994910733756807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:46:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>10 月 16 日，联想在美国西雅图举办「联想 Tech World」，公布一系列最近的产品技术，以及合作动态。</p><p>其中，联想宣布与英伟达进一步扩大合作，联合发布混合式 AI 优势集，以及 GB200 液冷 AI 服务器——ThinkSystemSC777 系统。</p><p>联想集团 CEO 杨元庆表示，混合式 AI 优势集是一个端到端的 AI 平台，能推动了企业 AI 的实现，从而优化流程、做出更好的决策、提高生产力。</p><p>他还介绍，ThinkSystem SC777 系统搭载了 NVIDIA Grace Blackwell GB200，100% 采用水冷设计，无需风扇或数据中心空调就能散热。该系统可安装在标准机架上，使用标准电源，客户可以一次只购买一个托盘。</p><p>在活动现场，杨元庆与英伟达 CEO 黄仁勋展开对话。黄仁勋认为，智能体 AI 将四处奔跑，帮助用户完成各种任务，希望每年生产数十亿个智能体 AI。</p><p>他预计，每家公司都有可能引入大型语言模型，并将其转化为自己的智能体，以执行指定的具体任务。为了满足客户的这一需求，当 AI 性能每年两倍或者三倍增长时，英伟达就能降低 AI 的成本、工作量和能耗，同时提升 AI 的创收能力。</p><p>原因在于，英伟达能从端到端建立整个数据中心和 AI 工厂，并端到端从头到尾开发软件，因此其每年都能建立新的 AI 工厂，使性能翻倍，同时减少成本，快速推动 AI 的发展并使其民主化。</p><p>黄仁勋提到的 AI 工厂是指新型数据中心，英伟达官网显示，多地企业与英伟达合作推动传统数据中心向加速计算转型，并建造 AI 工厂以打造人工智能。</p><p><strong>以下是杨元庆与黄仁勋的对话内容，经 36 氪编辑：</strong></p><p><strong>杨元庆：</strong>下午好！感谢大家一直以来对我们企业 AI 解决方案的关注和支持。快速回顾一下，我们今天分享了对混合式人工智能所定义的未来的理解，展示了我们在个人 AI 和企业 AI 领域的创新，最重要的是，我们重申了「Smarter AI for All」的愿景。而这一切离不开一个非常重要的合作伙伴，让我们欢迎 NVIDIA CEO 黄仁勋！&nbsp;</p><p><strong>黄仁勋：</strong>谢谢你，元庆！很高兴能够来到这里。</p><p><strong>杨元庆：</strong>我们在去年的 Tech World 中讨论了混合式人工智能，自那以后，双方都取得了许多进展。观众们肯定也很想听听你怎么看。你认为混合式人工智能的下一步是什么？客户的采用情况如何？&nbsp;</p><p><strong>黄仁勋：</strong>首先，很高兴能够再次来到这里，与我们的合作伙伴联想一起宣布一系列重要的新举措。元庆和我已经认识很久了，甚至可以说我们是从小就结识的朋友。我们共同经历了几次计算革命，首先是 PC 革命，接着是互联网革命，后来是移动云革命。而现在，我们正在以前所未有的规模重塑计算领域的整个架构。&nbsp;</p><p>过去我们所说的「编程」现在变成了「机器学习」。编程是通过 CPU 实现的，而机器学习则是通过 GPU 实现的。令人惊叹的是，编程催生了软件，推动了整个庞大的行业，而现在，机器学习正在创造人工智能，这将是我们见过的最大的一场工业革命。过去的 12 个月里，我们看到了各行各业的惊人进展，每个企业、每个行业、每个国家都意识到他们的数字智能和数据可以被编写、转化为他们国家、企业或行业的数据智能。&nbsp;</p><p>当然了，最近发生的一件大事是，马克·扎克伯格刚才提到的大模型 Llama 3，它真的改变了游戏规则。因为 Llama 3 的出现，每家公司现在都有机会接触 AI，只要他们拥有所需的基础设施和架构。借助 AI 计算机和 AI 基础设施、以及非常关键的软件堆栈，我们能够将大模型转化为人工智能。人工智能是与大模型紧密相关的。我们需要大语言模型，需要非常复杂的大语言模型和技术，但（需要记住的是）大语言模型是人工智能的一个重要组成部分。刚才我所看到的发布内容——我们作为公司、合作伙伴所共同努力开发的完整架构，正是为了建立所需的基础设施、软件堆栈，以及最佳实践和蓝图。这样我们就能够将大语言模型转化为真正帮助我们完成任务的智能体。</p><p><strong>杨元庆：</strong>那么你对智能体 AI 以及实体 AI 的看法是什么？</p><p><strong>黄仁勋：</strong>关于智能体 AI ，说到人工智能，女士们先生们，我们希望能生产出数百万甚至数十亿这样的 AI。在英伟达，我们把这些称为「小 Jensen 玩偶」（Toy Jensens）。它们将四处奔跑，帮助你完成各种任务。无论你需要做什么，都会满足你的要求。从广义上来说，人工智能本质上就是机器人。</p><p>未来将会有数字机器人，我们称之为智能体。它们具备理解你指令的能力，能够理解指令的含义，分解为具体行动，使用工具，检索专有信息或它们能访问的任何信息，完成任务并在必要时采取行动。所以，它们能够感知、推理并执行行动，这个基本循环就是机器人学的核心循环。因此，我们会有信息机器人，我们称之为智能体。</p><p>我们还将拥有实体机器人。这些实体机器人本质上是理解物理世界的 AI。此外，我们还有理解信息世界的智能体。这两种人工智能——智能体 AI 和实体 AI，将成为全球产业的基石。我们将拥有 AI「同事」，这些 AI「同事」或许擅长市场营销，或者在我们的公司中，可以从事芯片设计、软件编程、验证或构建智能体来协助我们进行供应链管理。</p><p>这些智能体与我们的所有员工协同工作，从而大大提高我们的生产力。我们基本上想要实现的是「超人」式的生产力，对吧？因此，所有员工都将得到这些智能体的及时支持，从而提升生产力。接下来，我们也将这样做。而这其中最大的机遇便是产业 AI，它与机器人技术息息相关，我们正与联想在这个领域展开合作。&nbsp;</p><p><strong>杨元庆：</strong>在智能体 AI 和实体 AI 方面，我也看到了同样的趋势。为了抓住这一机遇，联想和英伟达今天将有一个重大发布，即「联想混合式人工智能优势集」。&nbsp;</p><p>这是一个端到端的 AI 平台，用于在新时代开发和部署 AI。它基于行业领先的基础设施，包括 AI 设备、AI 服务器、存储，以及边缘计算、公有云、私有云，它是企业进行数据存储、清理和组织的地方。数据算法和加速计算能力共同推动了企业 AI 的实现，从而优化流程、做出更好的决策、提高生产力。</p><p>在所有这些要素中，服务扮演着重要角色——对基础设施进行包括设计、部署、扩展、维护在内的全生命周期管理，提升数据分析和治理能力，为 AI 模型提供咨询和调优，以及为客户拓展 AI 软件生态系统。因此，我们在混合式人工智能工厂概念的基础上，还提供了联想人工智能应用库。我们的战略是将模块化与定制化相结合，以便快速响应客户需求，并为他们量身定制解决方案。</p><p>所有这些领域共同构成了联想与英伟达合作的「混合式人工智能优势集」的完整体系。我们将与你携手，使「混合式人工智能优势集」更加成熟和完善。那么，您想更多地谈谈英伟达的技术是如何助力搭建这一平台的吗？</p><p><strong>黄仁勋：</strong>元庆，当你我第一次见面时，正值 PC 革命时期，那时的 PC 架构很简单，有 CPU、操作系统和应用程序。当然，那种计算模型在当时也是革命性的，但与今天相比，它太简单了。人工智能技术的诞生，对于整个行业来说，经历了非常漫长的时间，因为它极其复杂。它的整个架构包括一个真正的超级计算机作为计算基础设施，在包括 NVLink/Switch、InfiniBand 或 Spectrum-X 网络在内的计算结构中运行算法和分布式计算。这种分布式计算能力通过非常复杂的软件得以实现，并变得高效。&nbsp;</p><p>所以这就是计算机。但在它之上的是大语言模型，这可能是人工智能世界的新操作系统。在大语言模型之上，还有很多其他的应用库。这些应用库，用简单的方式去理解，就像是在帮助一个新的 AI 同事入职。他是一个来执行任务的 AI 同事，而你的任务是创建数据来校正和帮助 AI 入职。它是你的 AI 代理，你需要教他非常具体的技能。&nbsp;</p><p>你会向他们提供信息使得他们能够开展工作。你像评估员工那样评估他们。你部署他们，为他们设置防护栏，保护他们，确保他们执行的功能非常符合他们被教导要执行的功能。而 Blackwell 让智能体随着时间的推移变得越来越好。这一整套应用库完全经过了加速，在 GPU 上运行。&nbsp;</p><p>这使得每家公司都有可能引入大型语言模型，并将其转化为自己的智能体，以执行你希望他们执行的具体任务，比如客户服务、AI 数据库检索以及许多不同类型的应用。</p><p><strong>杨元庆：</strong>对于此，英伟达确实在提供诸多价值。在各个层级都有相应的平台。（我们要）满足客户更高的目标——他们不仅期望获得更强大的加速计算能力，还试图达成能效目标。那么，英伟达如何助力达成客户的这类需求呢？</p><p><strong>黄仁勋: </strong>在新一轮电脑革命的前期，你的最优选择是加速自己的路线图。原因如下：当性能可以两倍或者三倍增长时——要知道这是每年的增长——我们可以有效降低 AI 的成本，降低 AI 的工作量和能耗，但同时也能提升 AI 的创收能力。这些新电脑就相当于高效运转的工厂。</p><p>和储存文件的所有数据中心不同，这些数据中心是生产代币的 AI 工厂。你会希望代币的生产速度——这些代币其实就是人工智能——你会希望它们以尽量高的速度产出。</p><p>如果我们每年可以将速度提升两倍或三倍，我们便能帮助你降低成本、增加营收。所以说这件事很重要。我们有这样的能力，因为我们从端到端建立起了整个 AI 工厂，从 CPU、GPU、NVLink/Swtich、InfiniBand Switch、网联芯片到以太网交换机和网联技术等。</p><p>我们有能力从端到端建立整个数据中心和 AI 工厂，我们也有能力从端到端、从头到尾开发软件。正因如此，我们每年都能建立新的 AI 工厂，使性能翻倍，同时减少成本，以最快速度推动 AI 的发展并使其民主化。</p><p><strong>杨元庆：</strong>我们所有的研发团队都肩负着为可持续性设计使命。&nbsp;</p><p><strong>黄仁勋：</strong>现在，速度就是可持续性，速度就是表现力，速度就是能源利用率。</p><p><strong>杨元庆：</strong>毫无疑问，英伟达在可持续性方面确实做得非常出色。联想也带来了核心技术，我们在液体冷却技术方面的领导地位已经有十年了，现在到了第六代，也就是我们的 Neptune 海神液冷系统技术。那么，现在让我们展示一下使用第六代 Neptune 海神液冷系统的产品。</p><p><strong>黄仁勋：</strong>当然可以，请。你知道吗，元庆，这些年联想在建造高性能计算机上付出的努力都值得了。难道不是吗？&nbsp;</p><p><strong>杨元庆：</strong>当然。我们在水冷技术方面已经研究了十多年。这是由联想设计的 ThinkSystem SC777 系统，搭载了 NVIDIA Grace Blackwell GB200。它采用 100% 水冷设计，因此不需要任何风扇或专门的数据中心空调。该系统可以安装在标准机架上，使用标准电源，因此客户可以一次只购买一个托盘。它还包括 NVIDIA NVLink 互连技术，并支持 NVIDIA 网络和 NVIDIA AI 企业软件。您对此有何看法？</p><p><strong>黄仁勋：</strong>对的，这真的太漂亮了，对于一名工程师来说，这很性感。</p><p><strong>杨元庆：</strong>感谢 Jensen，谢谢我们之间重要的合作关系。除了在企业数据中心方面的合作，我们还与英伟达在车计算领域开展了合作，推出了搭载全新 Blackwell 架构的 NVIDIA DRIVE AGX Thor 平台。现在，让我们与 Jensen 一起展示联想更智能、更强大的 AI 计算 DCU。</p><p><strong>黄仁勋：</strong>元庆，你知道这有多神奇吗？这台电脑和那台电脑的架构完全相同。那台电脑是用来创造运行在这台电脑上的「大脑」的。因为汽车是世界上产量最高的机器人。</p><p><strong>杨元庆：</strong>是的，正是如此，轮子上的机器人。</p><p><strong>黄仁勋：</strong>它能像机器人一样感知世界、思考行动方案并操控方向盘。因此，这将是世界上产量最高的首批机器人。但未来，我们将拥有各种各样的机器人系统，而这款特殊的计算机可以用于所有这些系统。所以，是的，非常令人兴奋。谢谢。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首座锂硫电池工厂落户美国，特斯拉电动卡车将全球上市 ｜ 海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995075313446534?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:24:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>全球首座锂硫电池超级工厂落户内华达州</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年，内华达州迎来了全球首座锂硫电池超级工厂，这标志着电池产业的重大技术革新。由创新材料公司 Lyten 投资超过 10 亿美元，这座工厂将位于雷诺市的 AirLogistics 工业园区，占地 125 英亩，建筑面积达 125 万平方英尺。工厂预计将在 2027 年全面投入运营，每年生产 10GWh 的电池，满足微型交通工具、航空航天、无人机和国防等市场的需求。Lyten 公司自 2023 年开始在加州运营其锂硫电池试点工厂，并取得了积极成果。相比于传统的锂离子电池，锂硫电池不仅更轻，重量减少约 40%，而且主要使用美国本土的丰富资源，如硫磺，这有助于减少对国外供应链的依赖，特别是对镍、钴和石墨等稀缺矿物的进口。然而，锂硫电池的使用寿命和稳定性仍需进一步优化才能大规模应用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_833953193bda4fa7966acea36cb7711a@6130289_oswg1016520oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">内华达州锂硫电池超级工厂选址（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>Lyten 在内华达州建造世界首座锂硫电池工厂的举措无疑是能源产业的一次巨大飞跃。这不仅展示了美国在电池技术上的创新能力，也凸显了全球对更环保、更高效能源储存技术的迫切需求。然而，在欢呼技术进步的同时，我们也应保持理性。锂硫电池的研发虽取得了显著突破，但能否大规模应用并替代传统电池，取决于其能否解决当前的寿命和稳定性问题。就长远来看，锂硫电池的成功将极大促进电动汽车和其他高能耗行业的发展，但这一进程需要时间。</p><h3><strong>伊隆·马斯克表示，特斯拉电动卡车 Semi 将在全球上市</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>埃隆·马斯克宣布特斯拉 Semi 电动卡车将全球上市，但前提是要先实现量产。尽管特斯拉 Semi 的续航能力和自动驾驶技术曾受到质疑，但最近的第三方测试，如与 DHL 的合作，开始验证其技术的可行性。原定 2019 年投产的特斯拉 Semi，其量产计划多次推迟，目前特斯拉已在内华达州的 Gigafactory 附近建立了小批量生产线，并计划在旁边新建工厂以从明年开始大规模生产，目标是 2025 年开始逐步提升至年产 50,000 辆。虽然 Semi 项目主要关注北美市场，但马斯克曾表示未来将会在柏林 Gigafactory 生产。最近，特斯拉 Semi 在欧洲进行了展示，并针对欧盟法规进行了调整。马斯克确认，特斯拉计划将 Semi 销售至全球市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,509" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_b4e5d7e52e764081bb55e39831e86b82@6130289_oswg538623oswg1080oswg509_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Semi （来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>欧洲的卡车是驾驶室位于引擎上方（Cab Over Engine, COE）的设计，驾驶员坐在前轮上方，仪表盘紧挨着垂直的挡风玻璃后面，以最大化拖车的长度，因为在欧元区 C8 卡车的最大长度比美国显著短。沃尔沃，斯堪尼亚等欧卡就是这种设计，这就是为什么驾驶室长度为 186 英寸的原因。尽管特斯拉 Semi 是一款电动车，但它采用了传统的美国设计，驾驶员坐在车轮后方，这使得它的驾驶室长度为 249 英寸。换句话说：在欧洲使用这种卡车意味着会损失超过 5 英尺的拖车长度以及相应的载货能力，这很可能使其在欧洲市场上变得不切实际，尤其是与像梅赛德斯-奔驰 eActos 600 这样的车型相比，后者从前端保险杠到挂钩的总长度与 Semi 的驾驶室长度相同。</p><h3><strong>梅赛德斯的新入门级轿跑 CLA EV 即将亮相</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>梅赛德斯-奔驰在测试未来将会亮相的 CLA EV，透露即将推出的价格更亲民的版本。这款新入门级电动汽车采用时尚的新设计，并且随着生产阶段的临近，已经开始受到业界的关注。去年发布的电动 CLA 概念车因其高效的节能设计被梅赛德斯-奔驰称为「一升车」。基于 MMA 平台，CLA EV 的能耗约为 5.2 英里（8.4 公里）/千瓦时，其内部驱动系统基于高效的 Vision EQXX。梅赛德斯预计，新平台将提供超过 466 英里（750 公里）的 WLTP 续航里程，并且 800V 平台支持快速充电，15 分钟内可充电至 248 英里。在正式首发前，CLA EV 已在野外被发现多次，包括在北极圈进行冬季测试。最近，在法国的一次活动中展示了量产规格模型，让人们能够更近距离地看到这款即将推出的电动车。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_cd1662cd396b4b5db51638823383ee70@6130289_oswg549122oswg1080oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅赛德斯-奔驰下一代 CLA（来源：Thibaut Grevet for Mercedes-Benz）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>尽管有伪装，但四门轿跑的流线型轮廓、鲨鱼鼻前脸和新的前灯设计仍然清晰可见。新的 MMA 平台支持纯电动、插电式混合动力和传统混合动力车型，但封闭的前格栅表明这可能是电动版本。上个月，高性能的 AMG 版本在纽博格林赛道上被发现进行测试。在内部，CLA EV 将配备奔驰的新操作系统（MB.OS），公司称之为其下一代车辆的「大脑」。预计奔驰将在今年晚些时候正式推出 2026 款 CLA EV，并在全球范围内推出，包括在美国和欧洲。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉面临「欺诈」质疑，HW3 能否兑现自动驾驶承诺</strong></h3><p>近日，特斯拉的 HW3 系统再次成为焦点。尽管公司曾在 2019 年发布 HW3 时承诺，这一系统将具备完全自动驾驶（Full Self-Driving，FSD）的能力，但时至今日，许多消费者和技术专家认为，HW3 的硬件能力难以支持真正意义上的完全自动驾驶。这一问题的讨论已经引发了公众对特斯拉透明度的质疑，甚至有人认为，如果公司不尽快澄清这一问题，可能会引发「欺诈」指控。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,515" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_774528ba13f741499a8013565dfa9337@6130289_oswg477583oswg1080oswg515_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 演示效果（来源：特斯拉）</p><p>根据特斯拉近期的技术路线图，HW4 已经成为新车型的标配，提升了摄像头性能和计算能力。特斯拉甚至承认，HW4 在硬件上比 HW3 更适合完全自动驾驶 FSD 的实现。然而，数以百万计的 HW3 车主仍然面临着是否能够实现原先购买 FSD 系统时承诺的自动驾驶功能的疑问。更让消费者感到困惑的是，特斯拉仍然在向 HW3 车主销售 FSD 软件包，尽管这些车辆可能永远无法实现该系统的完全功能。</p><h3><strong>奥迪推出 2024 款 A3 Sportback 插电式混合动力车型</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,636" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_19ecd46ebfa947a69a6bbc0a4fdc2e50@6130289_oswg676062oswg1080oswg636_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 2024 款 A3 Sportback TFSI e （来源：奥迪）</p><p>奥迪最新推出的 2024 款 A3 Sportback TFSI e 是一款插电式混合动力车型，展现了奥迪在电气化领域的最新成就。该车型结合了汽油发动机与电动马达，提供了更高效的燃油经济性和强劲的动力性能。搭载的 1.4 升涡轮增压发动机与电动机相结合，A3 Sportback TFSI e 能够提供高达 204 马力的总输出功率，满足驾驶者对于动力与性能的高要求。在电动模式下，这款车的纯电续航里程可以达到 50 公里，适合短途城市通勤。车主可以通过家用插座或公共充电桩为电池充电，进一步提高日常使用的便利性。车辆内部设计精致豪华，搭配了最新的奥迪虚拟驾驶舱和先进的车载娱乐系统，提供了极为舒适的驾驶体验。</p><h3><strong>零跑 B10 在巴黎车展上首次亮相</strong></h3><p>零跑国际在巴黎车展上以零跑 B10 的全球首发亮相，这是其 B 系列的首款车型。这一发布标志着零跑在全球扩张中的一个重要里程碑，公司正在加速努力，为欧洲及其他地区提供价格极具性价比的高科技电动汽车。B10 是一款时尚的 C 级 SUV，基于零跑先进的 LEAP 3.5 架构构建，这是一个高度集成的平台，提供诸如 ADAS（高级驾驶辅助系统）、可定制的数字驾驶舱和智能驾驶功能等尖端特性。B10 旨在满足寻求将风格、性能和先进技术融为一体的电动汽车的科技爱好者和环保意识消费者的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_e0d300dee7ef447a9c0531948373c358@6130289_oswg343876oswg1080oswg465_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零跑 B10（来源：零跑）</p><p>B10 是零跑 B 系列即将推出的众多车型中的第一个，专为全球市场设计。这款新的 C 级 SUV 针对的是寻求不仅具有先进技术和连接性，而且具有强大环保资质和有竞争力价格的年轻消费者。</p><h3><strong>比亚迪在巴黎车展上进一步拓展欧洲市场</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_da8883c9fa2940fbb3e9fa19219b9fac@6130289_oswg422688oswg1080oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪海狮 7（来源：比亚迪）</p><p>比亚迪在巴黎车展上庆祝了其在欧洲两年的前所未有的增长和投资。比亚迪执行副总裁 Stella Li 在巴黎车展的新闻发布会上强调了比亚迪自两年前在该活动上正式亮相以来取得的惊人进展。巴黎车展是欧洲领先的汽车展览之一，是汽车制造商介绍新车型和解释最新技术发展的双年秋季展示。比亚迪今年在巴黎的焦点是海狮 7 的欧洲首次亮相，以及比亚迪首次在大型欧洲车展上亮相两年以来取得的进展，为法国公众提供了全线车型的体验。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>雷诺 R4 E-Tech&nbsp;电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_b75c36c0aa674cabb0f51b9c7aaa9295@6130289_oswg379136oswg1080oswg563_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷诺 R4 电动 SUV （来源：雷诺）</p><p>在本周的巴黎车展上，雷诺展示了其最新的全电动车型——雷诺 R4 E-Tech 电动 SUV，这是一款向品牌 1960 年代的畅销车型雷诺 4L 致敬的车型。这款紧凑型 SUV 预计将于明年上市，与低矮的 R5 共享超过三分之二的部件，包括 AmpR 小型平台，以降低成本。预计售价将在 3 万欧元以下，而雷诺 5 的起价约为 2.5 万欧元。入门级雷诺 4 E-Tech 由 90kW/225Nm 的电动机和 40kWh 的电池驱动，续航里程为 300 公里。高配版本升级至 110kW/245Nm 的前置电动机和 52kWh 的电池，WLTP 续航里程为 400 公里，最高时速 150 公里/小时，0 至 100 公里/小时加速时间为 8.5 秒。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,736" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_e8ef6a4e4e1743579c4dcbd9fde0c3d2@6130289_oswg841007oswg1080oswg736_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷诺&nbsp;R4 电动&nbsp;SUV （来源：雷诺）</p><p>在巴黎车展上，价格实惠的 BEV 车型成为焦点，汽车制造商指出低价是电动车需求「复苏」的关键。雷诺品牌 CEO Fabrice Cambolive 表示，雷诺 R4 E-Tech 是将电动车带入欧洲主流市场的重要一步，填补了真正宽敞的紧凑型电动车的空白。雷诺 R4 E-Tech 基于先进的 LEAP 3.5 架构，提供 ADAS、可定制的数字驾驶舱和智能驾驶功能。雷诺预计新平台将提供超过 466 英里（750 公里）的 WLTP 续航里程，800V 平台还支持快速充电，15 分钟内可充电高达 248 英里。雷诺 4 E-Tech 的亮相，标志着雷诺在电动车领域的进一步扩展，旨在满足寻求先进技术、环保出行和有竞争力价格的年轻消费者的需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜京东物流与淘宝天猫达成合作：已与大批商家达成合作；贵州茅台董事长张德芹：上市 23 年来累计分红超 2714 亿元；分析师：英国央行应保持警惕，因为通胀可能再次攀升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995017728454537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 18:27:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994868230629763"><strong>贵州茅台董事长张德芹：上市 23 年来累计分红超 2714 亿元</strong></a></p><p>2024ESG 全球领导者大会 10 月 16 日在上海开幕。贵州茅台董事长张德芹在演讲中表示，茅台秉持「顺天敬人、明理厚德」的核心价值观，同 ESG 理念相融合，践行企业责任。他说，「对于投资者，我们坚持最大诚意的分红政策，上市 23 年来累计分红超 2714 亿元，凝聚投资者的高度认同；对于经销商，我们不断构建完善茅台营销体系，创新‘传承人’工作机制，积极支持传承人融入茅台事业；对于供应商，我们将 ESG 评价纳入供应链管理，建立‘链长制’，让广大供应商积极参与企业治理，共建产业生态。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994974235961217"><strong>法国巴黎车展对公众开放，中国电动汽车全产业链产品受关注</strong></a></p><p>10 月 15 日，法国巴黎车展在 14 日的媒体开放日之后，正式面向公众开幕。中国品牌的电动汽车、电池等相关产品受到了欧洲企业的广泛关注。许多欧洲参展商代表对中国电动汽车全产业链产品表现出极大的兴趣，并且认为欧洲与中国在电动汽车上的竞争应当回归到市场导向本身。对于欧洲汽车制造商来说，中国在提供原材料和电池方面发挥着重要作用，双方应当在电动汽车领域携手合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994966371215234"><strong>中国网络空间安全协会：建议系统排查英特尔产品网络安全风险</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国网络空间安全协会公告，建议系统排查英特尔产品网络安全风险。英特尔美股盘前直线下挫，现跌 1.7%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994958574217093"><strong>华特迪士尼（中国）有限公司消费品部亮相 2024 年 CTE 中国玩具展</strong></a></p><p>36 氪获悉，华特迪士尼（中国）有限公司消费品部亮相 2024 年 CTE 中国玩具展。四家玩具授权合作伙伴公布了一系主题新品，包括睿思的迪士尼洛卡纳（「Disney Lorcana」）集换式卡牌游戏、布鲁可漫威系列积木人拼搭角色玩具、乐森巴斯光年主题机器人以及 Hot Toys 主题 COSBABY Q 版人偶和 COSBI 盲盒等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994925072116103"><strong>京东物流与淘宝天猫达成合作：已与大批商家达成合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，10 月 16 日，京东物流与淘天集团达成合作，入驻淘宝天猫平台商家将能够选择京东物流作为服务商，目前，双方对接系统已基本完成，淘宝天猫平台商家已表达出浓厚的合作意向，消费者也可以在 App 内查询京东物流轨迹。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994905672181640"><strong>交个朋友双十一首场直播 GMV 超 2.3 亿元</strong></a></p><p>10 月 14 日，在 2024 年天猫双十一购物节预售首日，交个朋友迎来了开门红。据统计，交个朋友淘宝直播间累计成交额（GMV）突破 2.3 亿元，吸引了超过 2894 万观众在线观看，成交商品数量超过 56 万件。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994733142403462"><strong>沙特阿美据称搁置在国内新建化工项目，寻求与中企合作来替代</strong></a></p><p>据知情人士透露，沙特阿美及其子公司沙特基础工业公司不会继续在沙特东部海湾沿岸的拉斯海尔建造日处理 40 万桶的炼化工厂，将该项目搬迁到朱拜勒的提议也被搁置。知情人士称，需求强度的不确定性使沙特阿美重新考虑这个数十亿美元的基础设施项目。沙特阿美正在重新调整其在亚洲的化学品方面的资本支出，并在中国寻求一系列交易，来保证亚洲方面对沙特原油的长期需求。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994663853140359"><strong>哪吒汽车回应欠薪传闻：一线人员工资已发放，中层和高管在做股权优化和薪资架构调整</strong></a></p><p>社交媒体上有认证为哪吒汽车员工的网友称，哪吒公司上月工资没有正常发放，公司欠了供应商很多钱，奉劝大家谨慎购买哪吒汽车。对此，哪吒汽车内部人士回应称，公司一线人员工资已发放，中层和高管在做股权优化和薪资架构调整，IPO 前要确权，因此部分工资发放稍慢。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994654110968197"><strong>山姆全国第 50 家门店将在东莞开业</strong></a></p><p>36 氪获悉，沃尔玛中国宣布，山姆会员商店东莞店将于 10 月 18 日正式开业，这是山姆在东莞的首店，也是全国的第 50 家门店。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994660553632135"><strong>零一万物全新 SOTA 旗舰模型亮相，中国大模型中首度超越 GPT-4o</strong></a></p><p>36 氪获悉，10 月 16 日，继千亿参数模型 Yi-Large 之后，零一万物正式对外发布新旗舰模型 Yi-Lightning，在国际权威盲测榜单 LMSYS 上，Yi-Lightning 超越硅谷知名 OpenAI GPT-4o-2024-05-13、Anthropic Claude 3.5 Sonnet，排名世界第六，中国第一。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994918194210696"><strong>日本东宝株式会社收购美国动画发行商 GKIDS</strong></a></p><p>日本娱乐集团东宝株式会社周三宣布，将收购一家主要的美国动画发行商，这是该公司进军动画市场并向海外扩张的最新举措。根据周三的一份声明，东宝的美国子公司将收购总部位于纽约的 GKIDS 的 100% 股份，后者将成为一家全资子公司，现任 CEO 和总裁都将留任。此项交易的财务条款没有披露。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994805581358980"><strong>韩国将为芯片产业提供 8.8 万亿韩元财政支持</strong></a></p><p>韩国财政部周三表示，计划到明年为半导体产业提供价值 8.8 万亿韩元（约合 64.5 亿美元）的低息贷款和其他支持，以加强这一先进行业的竞争力。这是韩国总统尹锡悦今年 6 月发表的 26 万亿韩元综合支援计划的执行计划之一。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994712890025856"><strong>KKR 据悉将出售 Goodpack</strong></a></p><p>据报道，知情人士称，KKR&amp;Co 将开始出售总部位于新加坡的 Goodpack，该交易对这家集装箱和物流服务提供商的估值可能在 18 亿美元左右。KKR&amp;Co 已聘请德意志银行等为此次出售提供咨询，并将在未来几周启动正式程序。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994949127383424"><strong>「私募魔女」李蓓：现在是普通人参与股市的好时间</strong></a></p><p>36 氪获悉，据半夏投资官微，「私募魔女」李蓓发文称，现在是普通人参与股市的好时间。现在中国股市的位置和估值处于历史的相对低位。相较于现在的银行存款和银行理财的利率，现在中国的股票市场 (包括 A 股和港股) 所隐含的回报是要高得多的。现在中国政府已经明确了要提振股市的政策目标，监管部门出台了一系列的政策措施，目标是：提高公司治理水平，提高分红，改善上市公司质量，改善投资人回报。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2994927700191621"><strong>分析师：英国央行应保持警惕，因为通胀可能再次攀升</strong></a></p><p>麦肯锡公司副合伙人 Matthew Chapman 在一份研报中指出，英国已到达一个重要的转折点，英国 9 月份通货膨胀率降至 1.7%，低于英国央行 2% 的通胀目标。但是，当前的重要问题是，英国的通胀压力是否可能再次积聚。他表示，住房成本的上涨速度是当前通胀率的四倍多，与此同时，原油价格上涨可能会推高驾车出行成本，从 10 月起英国能源费用将调涨 10%，随着冬季到来，这将对家庭产生影响。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2995000800292224"><strong>外交部驻港公署：进一步为外籍香港居民提供签证便利</strong></a></p><p>36 氪获悉，外交部驻港公署发布通知，为便利香港与内地人员往来，助力香港更好融入国家发展大局，自即日起，外交部驻港公署将为外籍香港永久性居民、外籍香港居民提供更加便利的签证政策。上述人员赴内地从事商务、旅游、探亲、访问等活动，均可获发有效期最长为 5 年、停留期不超过 180 天的多次签证。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜普法芬完成数千万元融资，热管理系统已获 20 余家主机厂定点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993756638524930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韩永昌&nbsp;</p><p>编辑｜李勤</p><p>36 氪获悉，近日，上海普法芬电子科技有限公司（以下简称「普法芬」）完成数千万元人民币 A 轮融资，本轮融资由曲阜天博、上海汽配 SAAA、上海佐竹（中外合资）和弘源资本联合参投，钛资本担任独家财务顾问。</p><p>融资资金计划用于产品研发升级与产能扩充，包括下一代的产品产线与端到端 AI 产能落地，保障客户交付能力，以及加速出海业务的落地与全球市场化布局。</p><p>普法芬成立于 2019 年，是上海市高新技术和市级专精特新企业，公司致力于热管理系统及控制算法开发，核心团队拥有近二十年汽车产业背景。</p><p>据介绍，普法芬通过拟合感知、能量预测、 AI 算法等技术手段，帮助主机厂快速实现高度集成化热管理体系，如今，公司已从初步产品化延展到一站式解决方案，并累计拿到超过 20 家国内外主机厂和 10 余家头部 Tier 1 定点。</p><p>新能源汽车热管理系统是确保电动车在不同环境条件下保持最佳性能的关键零部件，车辆的三电系统、座舱等都存在了制热和制冷的需求。</p><p>但随着终端市场不断内卷，新能源车对热管理系统的性能以及成本也提出了更高的要求。普法芬提供的软硬一体产品，更加符合这一趋势。</p><p>普法芬的产品包括乘员舱热管理系统、热泵系统以及三电热管理系统等。通过系统设计、联合仿真，以及相应供应商数据库，公司可以为主机厂做零部件选型提供依据，为主机厂节约开发时间和成本。</p><p>据普法芬介绍，配合软硬件解耦，公司可以在热管理和智舱域帮助主机厂快速降本；并且通过拟合感知，取代车内多个传感器，也节省单车硬件成本近百元。</p><p>更重要的是，普法芬始终坚持在 AI 技术、垂直领域核心算法与面向端到端的产品研发的创新并持续投入。</p><p>端到端产品方面，普法芬采用的 AI 技术使得原来的 AUTO 自动空调实现了自动空调的智能化、个性化升级，提升用户的「无感交互空调」体验。</p><p>产品研发方面，普法芬在热系统专业开发经验及大量的知识数据积累之外，还将 AIGC 技术融入整个软件开发流程，大幅缩短项目开发时间。</p><p>此外，普法芬还初步构建了联合仿真与半实物仿真实验室的开发工具链体系，在数字孪生与能量流测试等方向上持续深耕。</p><p>据了解，联合仿真能将整车系统零部件级的数字模型与实际物理环境相联结，使得能够精准预测并优化整车的经济性能，并基于该技术实现整车及系统的虚拟标定和新功能更快的上线验证部署，为汽车行业带来研发效率的提升与成本节约。</p><p>新能源车的浪潮下，汽车产业链的价值发生重构，热管理系统不仅包含了电动化的电池续航和整车能源管理，还涉及了智能化趋势下的乘员舱驾驶舒适性及安全，价值量愈发提升。本次融资也将加快普法芬的产品研发与产能扩充进程。</p><p>中国汽车工业协会汽车热系统分会徐敏利副秘书长表示，普法芬这种以提供软件产品和热管理整车及系统解决方案的企业能够脱颖而出，既是时代的产物，也是符合将来发展的客观规律和趋势。</p><p>弘源资本表示，未来随着热管理的持续爆发增长、普法芬「软+硬」的产业布局、AI 技术的持续创新导入，相信普法芬会不断突破创新，引领细分产业的共荣与发展。</p><p>钛资本项目负责人汪泽青表示，普法芬作为业内领先且自主可控的一站式智能热管理系统提供商，占据全链条关键环节，提供端到端解决方案，真正实现了重新定义产业链，并让软件解耦热管理系统的商业价值得到重构。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「逐际动力」首款多形态双足机器人发布，售价 6.98 万元起｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994732560411010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 13:19:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>10 月 16 日，逐际动力正式发布首款多形态双足机器人 TRON 1，标准版早鸟价 6.98 万元起，即日起在中国和海外同步上架。</p><p>从外形来看，TRON 1 采用了「三合一」模块化足端设计，配备双点足、双足和双轮足三种足端。其中，双足点的构型最简易，控制简单；双足则保持了常见的人形下肢构型，兼具站立和行走能力；双轮足的优势在于轮式的技术发展成熟，通过轮子驱动就能完成前进、后退和转弯等，在全地形场景下移动能力更高效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_d1978e3eae934e98b962a845c84fa3fa@6022551_oswg1765051oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">多形态双足机器人 TRON 1</p><p>由于用户使用场景不同，例如不同科研目标差异，TRON 1 的三种足端可以进行快速装卸、自由组合。</p><p>根据足端拆装后的形态变化，TRON 1 会进行自适应识别，自动切换运控模式，当中内置了高性能的运动控制算法，真正实现开箱即走。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_195c7565670a403bacbd1f3c1782a9e6@6022551_oswg103360oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON 1&nbsp;实现开箱即走</p><p>人形机器人的硬件结构复杂，其中减速器、伺服系统、关节等关键零部件发展起到了重要作用。零部件方面，TRON 1 高性能关节由「逐际动力」自主研发，并结合专为足式机器人设计的硬件结构，可以有效其运动性能和稳定性。针对高难度的算法验证需求，TRON 1 为科研用户提供开放底层硬件接口，通过调用各关节的关键控制函数，来获取更优的硬件上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_c21aa348fda24531953e51c1cf477a82@6022551_oswg120410oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON&nbsp;1 双轮足跳高台，双点足原地起跳</p><p>面向教育场景，TRON 1 支持使用 Python 进行全流程开发，并提供 Sim2Real（从模拟到真实）一键部署，通过 URDF 缩小算法 Sim2Real 差距，让用户更易于在真机进行算法验证，降低了强化学习算法的开发门槛，提升机器人训练及算法验证效率。同时，TRON 1 还支持 Isaac、Mujoco、Gazebo 等主流仿真平台，以帮助开发者快速实现算法的设计和验证。</p><p>除本机外，TRON 1 还搭载了多样化扩展配件，如雷达、机械臂、相机和双光云台等，以满足包括行业应用在内的不同科研需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_5c2bf7b804834c029052e2a8de615bca@6022551_oswg60994oswg1000oswg564_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Sim2Real 性能优异，差距小</p><p>据 36 氪此前报道，「逐际动力」成立于 2022 年，今年 7 月完成了数亿 A 轮战略融资，由阿里巴巴（杭州灏月）、招商局创投、上汽集团旗下尚颀资本领投，原始股东峰瑞资本、绿洲资本和明势资本跟投。这也是阿里出手的第一家人形机器人公司。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有机光电材料供应商「卢米蓝」完成新一轮融资，加速 OLED 材料国产化进程 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994694595094408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 13:18:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日，有机光电材料供应商——宁波卢米蓝新材料有限公司 (以下简称"卢米蓝") 完成新一轮融资，本轮融资由浙江文投集团旗下数文基金领投，恒屹资本担任独家财务顾问。</p><p>有机光电材料作为新型显示产业的核心，市场空间广阔，孕育着千亿级平台型龙头企业的发展机遇。其中，OLED 市场正是切入这一蓝海的突破口。</p><p>自 2017 年 2 月成立以来，卢米蓝始终致力于为有机半导体行业提供高效能的 OLED 核心材料与技术。经过多年发展，公司已成功搭建了全栈有机光电材料技术平台体系。这一技术平台架构大幅缩短了跨领域产品研发与量产落地周期，为公司抢占市场先机提供了强有力的支撑。</p><p>卢米蓝的核心技术团队由中国有机光电子学科奠基人领衔，汇聚了来自麻省理工学院、新加坡国立大学的博士后人才。团队长期专注于 OLED 材料的研发，目前已申请 OLED 材料及相关专利 300 余项，开发出 20 余种可量产材料。</p><p>其中，红光材料已成功实现在国内主要面板厂的产业化应用，标志着其研发与产业化能力已得到头部客户的验证。</p><p>作为国家级专精特新"小巨人"企业、国家产学研创新示范企业和国家高新技术企业，卢米蓝设立了多个创新平台，包括浙江省 OLED 材料与器件工程研究中心、柔性电子浙江省重点实验室、浙江省博士后科研工作站、浙江省重点院士工作站等。</p><p>公司还承担了多项国家级重点项目，包括国家发改委、国家工信部重点项目，以及国家创新基金和宁波市重大攻关项目等。截至目前，卢米蓝已累计投入研发经费超过 3 亿元。</p><p>本轮融资的完成将进一步支持卢米蓝加强 OLED 关键核心材料的自主创新研发，并推进 OLED 终端材料量产基地的建设。这不仅有利于提升公司的研发实力和产业化能力，也将为我国 OLED 产业链的自主可控贡献力量。</p><p>下一步，卢米蓝将继续依托浙江省数字经济高地的优势，深化产学研合作,加速科技成果转化。公司将聚焦 OLED 材料的技术创新和产业化应用，同时探索有机光电材料在更广阔领域的应用前景，为数字文化产业的繁荣发展提供技术支撑。</p><p>数文基金负责人表示：「卢米蓝在 OLED 材料领域的技术实力和创新能力给我们留下了深刻印象。我们相信，随着新型显示技术在文化产业中的广泛应用，卢米蓝将在推动文化科技融合发展方面发挥重要作用。我们期待与卢米蓝携手，共同探索数字文化的无限可能。」</p><p>卢米蓝创始人陈志宽博士表示：「我们非常感谢数文基金及其他投资者对卢米蓝的信任与支持。此次融资将助力我们进一步巩固在 OLED 材料领域的技术优势，加速产品的产业化进程。我们将继续专注于有机光电材料的研发与创新，为推动中国乃至全球 OLED 产业的发展贡献自己的力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「星动纪元」完成近 3 亿元 Pre-A 轮融资，专注原生机器人大模型+AI 硬件平台｜硬氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993543239314440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄楠</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，具身智能公司「星动纪元」近日完成近 3 亿元 Pre-A 融资，本轮由清流资本、元璟资本、阿里巴巴联合领投，策源资本跟投，老股东联想创投、世纪金源、金鼎资本、泽羽资本、清控天诚持续追投，华兴资本继续担任本轮独家财务顾问。&nbsp;</p><p>融资资金将用于加速具身智能技术的原生性突破性研发以及通用人形机器人的商业化进程，并持续构建公司人才和技术壁垒。&nbsp;</p><p>这也是自成立来「星动纪元」完成的第三轮融资；此前，公司获得了由联想创投领投，金鼎资本、泽羽资本、清控天诚跟投，老股东世纪金源追投的超亿元天使轮融资，以及由世纪金源领投，图灵创投跟投的数千万元种子轮融资。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,1138" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_667aa234e46f4952a87b4b756717a43d@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 在丹霞地貌上跑步&nbsp;</p><p>「星动纪元」由清华大学交叉信息研究院助理教授陈建宇创立，是唯一一家清华大学占股的人形机器人企业，并获上海期智研究院支持。公司专注于原生通用具身智能体研发，推出了原生机器人大模型+AI 定义的全新硬件平台。&nbsp;</p><p>原生机器人大模型是「星动纪元」提出的一种 AI 原生学习范式，兼具通用性和简洁性，并具备充分 Scale-Up（扩大）能力。其算法基于全模态输入融合处理视觉、听觉、触觉等感官信息，可以有效还原有机体与物理世界的交互方式，增强对跨模态信息处理能力，使智能体能够更全面、灵活地感知和理解环境。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_8ed903722d594303bb311fa21b500d31@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 正在逗猫&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_7b2b2840ae714de195e9c759c923938c@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 对桌面物体进行抓取运动&nbsp;</p><p>根据实测表现，在通用性上，机器人通过原生机器人大模型可进行自我探索和自我学习，真正实现自主进化与多场景的广泛应用。简洁性方面，模型采用端到端架构，使智能体能实时适应任务和环境，无需复杂的编程或人工干预，大幅提升了灵活性与开发效率。目前，该模型已在「星动纪元」第六代人形机器人 STAR 1 中应用。&nbsp;</p><p>星动 STAR 1 的移动与操作能力采用了端到端纯学习方法，仅依靠一个神经网络，即可让机器人在不同环境中的泛化行走和抓取。基于其语言-视觉-动作大模型，通过语言和视觉信号直接生成动作，可有效避免信息传递损耗，并支持更高效的 Scale-Up，以支持新任务场景中机器人用少量数据、也能掌握新技能，提高了自适应能力与扩展性。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_75818d2f62734305ba4039b26c4fd8c1@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">端到端 AI 算法，长时域控制&nbsp;</p><p>硬件方面，「星动纪元」推出了软硬一体的人形机器人硬件架构。从底层电机到双足系统和灵巧手，所有部件基于 AI 友好的前提下，保障算法在硬件上快速验证，大幅提升 Sim2Real（从模拟到真实）效率，实现软硬件的协同进化。比如在 STAR 1 中，自由度由 20 个提升至 55 个，可以支持更复杂的人形姿态；其关节扭矩也从从 150N·m 提升至 400N·m，关节转速达到 25rad/s。目前，STAR 1 已通过多项产品级测试，达到市场应用标准。&nbsp;</p><p>依托自研的模块化设计，进一步提高了通用机器人的迭代速度。此外，「星动纪元」近期还推出桌面级机器人 M1 和轮式机器人 W1，也验证了模块化在推动技术落地不同行业应用起到的关键作用。&nbsp;</p><p>历轮投资人的加入对「星动纪元」在具身智能领域应用也将起到推进作用。例如，阿里巴巴将与「星动纪元」在 AI 技术、云计算等领域展开合作；联想创投、泽羽资本、金鼎资本、清控天诚等及其背后机构也将与公司共同探索人形机器人在 3C 电子、厨电、家电、物业管理、产业园运营、物流、港口等领域的产业化落地；清流资本和元璟资本也将协助公司加速商业化进程。</p><p>陈建宇表示，以 Alpha-GO 为代表的深度强化学习、和以 ChatGPT 为代表的大语言模型，是对通用人形机器人至关重要的 2 个技术里程碑，「未来几年，这两项技术将与人形机器人、具身智能深度融合。具身智能领域需要原生的规模化算法范式，并结合更加丰富多元的物理世界数据训练。相信在不远的将来，将迎来机器人的 ChatGPT 时刻。」&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺奖青睐的「AI for Science」，在帮宁德时代研发电池 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993456849759234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>2024 年诺贝尔化学奖的颁布，让一群国内的 AI 创业者和从业者兴奋不已。</p><p>「诺贝尔化学奖颁给 AI for Science，让我省去了很多时间跟别人解释我们是做什么的。」 深度原理创始人兼 CEO 贾皓钧告诉 36 氪。</p><p>这两天他接到了 100 多个投资机构的咨询电话，这家刚成立半年多的 AI for Science 创业公司，撞上了行业出圈的关口。</p><p>北京时间 10 月 9 日，瑞典皇家科学院将 2024 年诺贝尔化学奖授予三位投身于 AI for Science 领域的科学家。其中包括谷歌旗下 AI 公司 Deepmind 的 CEO 和高级科学家，二人带队研发的 AlphaFold 系列对于蛋白质结构预测具有里程碑式贡献，被认为是<strong>AI for Science 最具代表性的成果。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_062370ed450048e5b1ddebb3e4fda35a@594936739_oswg608777oswg1686oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：诺贝尔奖官方网站</p><p>AI for Science（AI4S），即人工智能驱动的科学研究，是一种新的科学研究范式。诺贝尔化学奖的决定，很大程度上肯定了这一研究范式、乃至整个赛道的长期价值。</p><p>实际上，在获得诺奖加持之前，AI4S 已经在生命科学、药物研发、材料研发、能源、半导体、环境科学、工业仿真等多个领域有了具体实践，可以帮助缩短研发周期，降低研发成本。</p><p>AI4S 目前最大的下游市场在药物研发，应用已经十分广泛，包含辉瑞、强生、默沙东、阿斯利康等全球头部药企都在积极布局中。机构 MedMarket Insights 显示，2023 年全球 AI 制药行业市场规模已达到 12.93 亿美元。公开资料显示，目前国内的 AI 制药企业已超过百家。</p><p>在药物研发领域开花结果之后，<strong>材料研发正成为 AI4S 的下一个要攻占的阵地。</strong></p><p>2023 年 12 月，全球最大的锂电龙头宁德时代宣布将在香港设立国际研发中心。董事长曾毓群表示，该研发中心<strong>主要聚焦于 AI4S，「挖掘新能源材料、体系和应用方案」。</strong></p><p>这一事件被业内人士认为有风向标式的意义，标志着能源材料领域的头部企业对于 AI4S 价值的认可。</p><p>「用 AI4S 研发新材料仍处于早期的阶段，市场规模还有限，但这一技术发展的大趋势已经比较明确，未来成长的空间巨大。」 专注于新材料投资的沃衍资本管理合伙人丁哲波告诉 36 氪。</p><p>「在不久的未来，借助 AI 工具，结合实验室自动化设备和高通量筛选平台，会<strong>极大地提升化工新材料从业人员的研发效率</strong>，AI 和实验室机器人会成为科研人员非常重要的助手。」</p><h3><strong>AI「解放」科学家，从医药到材料</strong></h3><p>材料研发，正成为 AI4S 下一个前沿阵地。一个鲜明的信号是，国内 AI 制药领域的多个头部厂商，都在<strong>「跨界」进军材料研发。</strong></p><p>8 月中旬，港股上市的 AI 制药第一股晶泰科技宣布与协鑫集团合作，为协鑫提供新能源材料研发的订单化服务。根据其半年报披露，这份合作为期 5 年、总合作金额约 10 亿元。</p><p>8 月末，获得多轮融资的 AI4S 创业公司深势科技，与材料厂商东阳光签约成立 AI4S 新材料研发联合实验室。 在此之前，其曾与宁德时代宣布达成战略合作，共建联合实验室。</p><p>AI 制药竞争高度内卷，今年以来多家 AI 药企因为业绩不佳，开始裁员和管线调整的阵痛期<strong>。</strong>向新的应用领域进军，是厂商打造新增长点的方式。</p><p>当下，国内材料行业也面临着诸多挑战，可以总结为「先进基础材料参差不齐，关键战略材料受制于人，前沿新材料技术有待突破」。而 AI 辅助研发有助于缩短材料从发现到应用的时间，提高研发效率。</p><p>尤其是在固态电池材料、光伏钙钛矿材料等在各自行业内具备革命性的新材料的研发上，<strong>AI4S 被不少专家认为是研发的突破口。</strong></p><p>以全固态电池为例，其研发的难点之一就在于开发稳定的电化学材料体系。日本丰田拥有全球最多的固态电池领域专利数，在过去 30 多年已尝试了数万种电解质应用到电池中，但至今未成功量产，而 AI4S 有希望帮助解决这一问题。</p><p>中国科学院院士欧阳明高也在今年 1 月的一次会议上指出：「锂电下一个十年的技术竞争核心在于材料，而人工智能正在改变材料的研发范式，将大幅度加速全固态电池的研发速度。」</p><p>除了宁德时代和协鑫集团外，也有越来越多的头部化工、能源和材料企业积极拥抱 AI4S，用于新材料的研发。</p><p>国内头部化工企业万华化学董事长廖增太在今年 3 月的一次分享中表示，通过 AI 技术，万华化学可以从 1.4 万种方案中快速筛选出 156 种，再进一步优化得到 4 种有效方案，大大加快了研发进度。</p><p>不过，由于起步更早，AI 辅助材料研发更多的应用和案例还是在海外。</p><p>包括微软、谷歌等互联网巨头为了搭配出售云服务，很早就开始开发 AI4S 的行业模型和 PaaS 平台。下游的应用方则以大的化工、材料巨头企业为主。</p><p>丁哲波告诉 36 氪，德国老牌材料企业 Merck 用 AI 开发新型 OLED 发光材料，化工巨头陶氏用 AI 工具优化聚烯烃用非茂金属催化剂的开发，都是比较成功的典型应用。</p><p>有需求自然就有供给。36 氪了解到，作为第三方服务提供商，除了以晶泰科技为代表的上市公司外，以深势科技、深度原理为代表的创业公司，<strong>字节跳动、腾讯、百度等互联网厂商的 AI Lab，都在进行 AI 辅助材料研发的探索或布局。</strong></p><h3><strong>材料发现难度高，AI4S 道阻且长</strong></h3><p>同样是 AI4S 的应用领域，AI 材料研发的发展比 AI 制药晚了约 10 年时间。前者已经发展成为了超百亿规模的市场，而后者目前的规模则几乎可以忽略不计。</p><p>在贾皓钧看来，AI 材料研发和制药虽然底层原理相似，但技术应用大有不同，这与材料这一行业的特性密切相关。</p><p>「AI4S 研究科学问题，也必须遵守物理规律。在 AI 制药领域，蛋白质大分子的生物属性决定了其组合数量是比较有限的，更多的研究集中在探索空间折叠结构。而化学材料的元素组成、配位结构等更加多变，排列组合的候选空间数量级更高，<strong>导致早期做发现和优化的难度更大。</strong>」</p><p>高质量数据的缺乏，也是 AI 材料研发要面临的难题之一。</p><p>「AI 材料研发面临的最大问题，还是在高质量的数据。」丁哲波表示，生物医药领域的大量原始数据，是通过文献报道公开披露的，比较容易获取，可以用于模型训练。但化工新材料行业相对比较封闭，涉及到材料、催化剂的原始数据往往是企业的商业机密，并不对外开放。</p><p>对此，曾毓群也曾在接受采访时坦言，AI4S（用于电池材料研发） 目前还没有特别好的模型、结构、算法，还有很长的路要走。</p><p>AI 研发在实际落地中还面临着客观条件的限制，尤其是人才的紧缺。</p><p>材料的 AI 研发属于材料学与计算机的交叉学科，需要两方面都精通。而国内化学系人才普遍不掌握编程能力，企业缺乏既懂材料又懂计算机的跨界人才。</p><p>深势科技 CEO 孙伟杰今年 5 月在接受采访时提到，该公司总员工数接近 300 人，有 80 多人是实习生。因为「AI4S 要求很强的跨学科能力，<strong>我们根本从市场上招不到。</strong>」</p><p>前瞻性的技术往往不够成熟，存在着诸多瓶颈，需要付出更多时间和成本进行探索。</p><p>但从巴斯夫、陶氏到宁德时代、万华化学等头部能源、材料巨头的积极布局，到诺贝尔化学奖的青睐，无疑已经肯定了这一赛道的长期价值。</p><p>「有机化学家经常使用一种叫做逆向合成的方法寻找目标分子的合成路线，这个方法曾经在上个世纪的 90 年代拿到诺贝尔奖。但我相信再过 20 年，几乎所有的逆向合成都可以用 AI 来完成，包括反应路线的推荐，甚至反应物和反应条件的推荐与优化。<strong>AI 驱动的新材料研发会颠覆整个化工新材料行业。</strong>」丁哲波表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴淘宝直播电商产业基地落地西咸新区</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995187351236489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 21:02:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据西咸新区消息，近日，总投资 1 亿元的阿里巴巴淘宝直播电商产业基地项目成功签约落地西咸新区沣东新城。阿里巴巴淘宝直播电商产业基地项目由阿里巴巴集团全权委托陕西大秦雁英文化科技有限公司运营，主要建设阿里巴巴国际直播中心、跨境电商中心与人才培养中心等核心版块，计划使用办公面积约 6500 平米，开展面向国际市场的直播销售、跨境贸易与国际结算等相关业务。项目建成后预计每年可实现进出口贸易额 5000 万美元，5 年累计实现营收 25 亿元，招引员工 800 余人。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，蔚来涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995184550440832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:59:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，蔚来、微博涨超 1%，拼多多涨 0.76%，百度涨 0.55%，B 站涨 0.54%，京东涨 0.2%，阿里巴巴涨 0.12%，小鹏汽车跌近 2%，理想汽车跌 0.08%，]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前涨跌不一，英伟达涨 0.84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995176131767940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:50:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前涨跌不一，截至发稿，英伟达涨 0.84%，特斯拉涨 0.59%，亚马逊涨 0.12%，奈飞涨 0.02%，谷歌涨 0.01%，微软跌 0.43%，苹果跌 0.37%，Meta 跌 0.26%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苹果：中国 80 多家供应商正努力实现到 2030 年仅用可再生能源生产苹果产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995173794951040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:48:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Apple 副总裁及大中华区董事总经理葛越 16 日表示，全球已经有 320 多家制造商做出承诺，到 2030 年，他们将使用 100% 的清洁能源为 Apple 生产产品。这些代表了 Apple 95% 以上的直接制造支出。这其中也包括在中国的 80 多家供应商。（国是直通车）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>赛微电子：国家集成电路基金拟减持不超过 1.5% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995172942622336?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:47:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，赛微电子公告，公司持股 5% 以上股东国家集成电路产业投资基金股份有限公司计划自本公告披露之日起十五个交易日后的三个月内，通过集中竞价和大宗交易方式减持公司股份合计不超过 10,983,196 股，即不超过公司总股本的 1.5%，其中通过集中竞价方式减持不超过 7,322,131 股，即不超过公司总股本的 1%；通过大宗交易方式减持不超过 3,661,065 股，即不超过公司总股本的 0.5%。减持原因为退出需要。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富乐德：拟购买江苏富乐华半导体科技股份有限公司 100% 股权，股票复牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995168811380615?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:43:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，富乐德公告，公司拟向上海申和等 59 个交易对方发行股份、可转换公司债券购买其持有的江苏富乐华半导体科技股份有限公司 100% 股权，并拟向不超过 35 名特定投资者发行股份募集配套资金。富乐华主营业务为功率半导体覆铜陶瓷载板的研发、设计、生产与销售，所属行业为「电子专用材料制造」。本次交易构成关联交易、重大资产重组，但不构成重组上市。经申请，公司股票将于 10 月 17 日（星期四）开市起复牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新里程：拟 3.2 亿元收购重庆新里程 100% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995139139678086?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:40:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，新里程公告，公司拟以自有资金或自筹资金向新里程康养收购重庆新里程医疗管理有限公司 100% 的股权，收购价格为 3.2 亿元。由于新里程康养为公司控股股东新里程集团控制的企业，本次交易构成关联交易。本次交易已经公司第六届董事会第二十六次会议审议通过，尚需提交公司股东大会审议批准。本次收购有利于解决新里程集团对公司构成的同业竞争问题。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国 9 月进口物价指数环比下降 0.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995159543803783?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:33:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国劳工部当地时间 10 月 16 日公布，9 月进口物价指数环比下降 0.4%，预期下降 0.4%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>罗博特科：公司将加快推进重组项目相关加期工作，尽快申请恢复审核</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995138246930056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，罗博特科在投资者关系活动记录表中回应「公司重组项目已进入中止状况，请简要说明后续推进计划和节奏预期如何？」相关问题时表示，公司已在 10 月 7 日下午提交公告中详细披露了本次重大资产重组项目暂时性中止的原因，主要是因为交易申请文件中记载的财务资料已过有效期需要补充提交。公司将会同中介机构加快推进相关加期工作，尽快向深交所报送更新后的申请材料并向交易所及时申请恢复审核。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>无锡新政：可用上海二手房换购无锡新房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995155118829190?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:29:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一则《商品房「以旧换新」4.0 版，升级发布》的消息出现在无锡市梁溪区官方微信「梁溪发布」中。文中写道：「增加上海、南京等长三角城市范围内存量二手商品住宅的收购。」也就是说，持有上海二手房源的居民，通过相关的线上预登记通道报名，就有机会参与这一活动，将上海的二手房出售给梁溪城发集团指定的主体，同时可换购指定的新楼盘房源。在新版本中，参与此次活动的楼盘从原来的 7 处增加为 9 处，均位于无锡市梁溪区，其中有 1 处楼盘是现房，4 处楼盘是在售房源，另外还有 4 处楼盘标着「即将上市」。然而，对参与此次活动的上海二手房源有哪些要求，以及如何定价、过户等细则，公告中并没有涉及。（上观新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>城地香江：本次向特定对象发行 A 股股票相关事项尚在推进当中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995131983818626?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:18:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，城地香江发布异动公告，2024 年 10 月 15 日，公司披露《2024 年度向特定对象发行 A 股股票预案》及其相关公告，该事项尚在推进当中。同时，本次向特定对象发行 A 股股票相关事项的生效和完成尚需公司股东会的审议通过，取得有权国资主管机构审批同意以及其他必要的政府部门核准/许可 (如需)，并在上海证券交易所审核通过并经中国证券监督管理委员会作出同意注册决定后方可实施，能否发行成功存在不确定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>超 260 亿元民用航空项目签约落地上海临港</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995128193200007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:09:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天下午，「2024 上海民用航空产业发展大会」在上海临港新片区举行。活动上，15 家航空产业重点项目落地签约，涉及机体结构、复合材料、机载系统等核心环节。本次活动，所有签约项目涉及总金额超 260 亿元，将为民用航空产业发展提供更强的助推动能。同时，临港新片区管委会分别与中国商用飞机有限责任公司、上海飞机制造有限公司、上海临港新片区航空产业发展有限公司四方签署《共同推进大飞机产业发展三方合作协议》、《共同推动大飞机产业集群高质量发展合作协议》。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空客防务与航天公司计划到 2026 年中期裁员至多 2500 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995122730069640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:02:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[空中客车防务与航天公司 10 月 16 日宣布，鉴于持续复杂的业务环境，特别是航天系统业务在 2023 年和 2024 年出现巨额财务费用，计划调整公司组织结构和员工队伍。预计到 2026 年中期，相关措施将导致该公司削减至多 2500 个岗位。空客防务与航天公司称，将与其社会合作伙伴共同制定计划细节，「公司不会采取强制性行动，而是将与社会合作伙伴合作，依靠所有可用的社会措施来限制影响」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年前三季度海南外贸规模历史同期首次突破 2000 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995084910734983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:00:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据海南自贸港消息，据海口海关统计，今年前三季度海南货物贸易进出口 2059.5 亿元，规模创下历史同期新高，比去年同期（下同）增长 20.2%，快于同期全国增速 14.9 个百分点。其中，出口 793.6 亿元，增长 43.7%；进口 1265.9 亿元，增长 9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「房小团」发布声明：成都拆迁地图里的项目并非近期集中产生</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995126636932992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:00:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，针对网上流传的成都拆迁地图，地图发布方「房小团」发布声明称，拆迁地图涉及的相关拆迁项目均来自于市场公开数据，且均为一年内或更长时期内陆续公布的，并非近期集中产生。近期，部分网友结合拆迁地图发表不实言论，例如千万拆迁款、赔 17 套房等炫富行为，多数属于网络「跟风」或者「玩梗」。经官方核实，一切补赔偿标准官网上有相关政策文件，不可能出现一个人或者一户人要赔几千万的情况。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>澜起科技：CKD 芯片将逐步上量，预计从明年开始在下游规模应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995125851402120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:59:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，澜起科技接受机构调研时表示，公司的时钟驱动器芯片（CKD）可用于 CUDIMM/CSODIMM 内存模组，其主要作用是对内存模组上的时钟信号进行缓冲再驱动，CKD 是 JEDEC 定义的标准化产品，当 DDR5 数据速率达到 6400MT/s 及以上时，CKD 芯片将成为 PC/笔记本电脑 CSODIMM 和 CUDIMM 的标配。今年 CKD 芯片的需求主要来源于行业规模试用，尚未开始在下游规模应用。随着支持 DDR5-6400 内存模组的客户端 CPU 平台上市，CKD 芯片将逐步上量，预计从明年开始在下游规模应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>松发股份：拟购买恒力重工 100% 股权，股票复牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995123941502592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:57:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，松发股份公告，公司拟以重大资产置换及发行股份购买资产的方式购买交易对方持有的恒力重工 100% 股权，并向不超过 35 名特定投资者发行股份募集配套资金。交易对方包括苏州中坤投资有限公司、苏州恒能供应链管理有限公司、恒能投资（大连）有限公司和陈建华。恒力重工主营业务为船舶及高端装备的研发、生产及销售。公司股票将于 2024 年 10 月 17 日（星期四）开市起复牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿维塔投资华为引望首笔资金 23 亿元已到账</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995120893243013?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:54:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿维塔通过自有资金向华为完成了第一笔 23 亿元的支付。8 月 19 日，长安汽车公告，子公司阿维塔科技将斥资 115 亿元购买华为引望 10% 股权；翌日，双方正式签署投资协议。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海奉贤首幅农村集体经营性建设用地入市，以 262 万元成交</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995084247903875?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:52:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上海奉贤消息，2024 年 10 月 15 日，奉贤区庄行镇潘垫村乡村单元 02-10 农村集体经营性建设用地成功入市，由上海三新万知房地产开发有限公司以 262 万元竞得。该地块位于花米庄行景区核心区域，东至大寨河，南至倩舍塘，西至草地，北至水域，用地面积 670 平方米，容积率 1.2，计容建筑面积 804 平方米，楼板价 3259 元/平方米。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>力拓集团第三季度铝土矿产量 1510 万吨，同比增长 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2995075821481608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:45:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[力拓集团公布了 2024 年第三季度生产业绩。第三季度皮尔巴拉铁矿发运量 8450 万吨，同比增长 1%，环比增长 5%；第三季度皮尔巴拉铁矿产量 8410 万吨，同比增长 1%，环比增长 6%；第三季度铝土矿产量 1510 万吨，同比增长 8%，环比 3%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>