<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>商汤十周年新战略公布：将无缝集成算力、模型及应用｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998885918636416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:43:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>近日，「2024 商汤十周年国际论坛」在香港科学园举办。商汤科技董事长兼首席执行官徐立在会上公布了新的核心战略，将无缝集成数字基础设施、人工智能模型和应用，以此为基础推动新一轮创新。</p><p>徐立表示，当下大模型的快速发展，很大程度上是由于整体基础设施水平的显著提高，使得通用 AI 模型成为可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_a15613e29ddb49068c99eac430bf6189@6022551_oswg102836oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">商汤科技董事长兼首席执行官，徐立</p><p>2020 年，在大模型尚未掀起 AI 2.0 浪潮之前，商汤就正式启动了算力基础设施 AI 大装置 SenseCore 的建设工作，将计算机视觉技术转化为实际应用，落地智慧城市、智慧医疗、智能驾驶等多个领域。随着 AI 技术发展和应用越来越依赖于大模型和算力支持，商汤将围绕数字基础设施、人工智能模型和应用的无缝集成，为企业客户提供高质量、低成本、易获得的产品和服务。</p><p>在市场端，AI 已成为全球创新的热点领域。过去几年，以商汤科技等为代表的越来越多中国科技企业开始探索 AI 出海的可能性。</p><p>以亚太地区为例。亚太是一个由多元文化组成的地区，不同国家和地区的语言、文化及用户习惯都有差异，商汤推出贴合本地需求的差异化大模型，通过深度了解当地社会、文化、语言运用，让地区大模型能更好地满足当地用户和企业多元的需求，服务当地用户；比如提供英文、普通话、粤语或其他小语种服务，帮助居民准确了解证件办理流程，政策更新，生活信息等情况。目前商汤已推出粤语大模型、泰语大模型等，在当地市场反响热烈。</p><p>除了模型应用外，商汤科技亚太区副总裁邹春慧在接受采访时还透露，面向亚太地区，商汤正同人工智能基础设施、技术研究、数据管理、人才培养及商业运营等领域展开密切合作，以推动当地人工智能技术领域的生态建设与产业发展。</p><p>财力、资源和算力充足的中东也是商汤科技重点布局的区域之一。自 2018 年开始，商汤正式进入中东市场，经过了以计算机视觉为主的 AI 1.0 时代，到如今，其大模型也逐渐进入客户视野。</p><p>商汤国际业务总裁黄继功表示，目前沙特和阿联酋两大国家都对 AI 有积极需求，为商汤在当地应用落地提供机遇，比如文旅行业等场景，都可以应用到 AIGC 技术，为终端用户提升体验。「我们相信未来五年，中东市场还会持续扩大。一方面是因为中东市场本身消费能力强，另一方面也和当地居民的消费习惯有关。」</p><p>根据官方数据，商汤集团现已在香港、上海、北京、深圳、成都、杭州、南平、青岛、三亚、西安、澳门、京都、东京、新加坡、利雅得、阿布扎比、杜拜、吉隆坡、首尔等地设立办公室。另外，商汤科技在泰国、印度尼西亚、菲律宾等国家均有业务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国泰航空发布尔雅商务舱，波音 B777-9 客机将于明年加入机队｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998940674144643?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>10 月 18 日，国泰航空 CX332 从香港国际机场起飞。此次航班由升级改造后的波音 777-300ER 客机执飞，搭载了国泰全新的尔雅商务客舱、新特选经济舱经济客舱，其分布在三个客舱合共 361 个座位，包括 45 个可平躺商务客舱座位、48 个特选经济客舱座位以及 268 个经济客舱座位 。</p><p>在原有商务舱的基础上，尔雅商务舱保留了反鱼骨式座位的排列，通过增设隔门厢房、伸缩隔板，提高空间的私密性。同时，为了满足不同乘客的个性化需求，尔雅商务舱还加入了厢房灯光氛围调节、一键式切换座椅模式等；比如在灯光控制功能中，旅客可以选择在不同飞行阶段进行预设设定 。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_2a8d7e31703e4d14b5598febf9fe39e1@6022551_oswg89071oswg1000oswg563_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尔雅商务客舱</p><p>国泰航空介绍，此次首航为香港飞往北京，后续将于其他区域及长途航线投入服务；包括 11 月份有望执飞香港往返上海航线，以及在日本、新加坡等地的航线上使用。到 2027 年，国泰将完成 30 架飞机的更新。</p><p>此前在国泰中期业绩发布会上，国泰宣布未来 7 年将投资逾 1000 亿港元，用于在机队、机舱产品、贵宾室以及数字科技和可持续发展方面作出重大投资。机队等各方面的逐步更替正是投资中的关键部分。</p><p>除波音 B777-300ER 升级外，明年国泰将引入波音 B777-9 客机，同时推出全新的头等舱、在空中巴士 A330 型客机中推出全新的平躺式商务客舱产品等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_70e61d3622564835ac518e29b096f290@6022551_oswg80174oswg1000oswg564_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">独立厢房门及隔板，提高私隐度</p><p>今年以来，国泰航空在重点航线加速布局。根据官方数据，国泰的运输服务方面业绩表现良好，2024 年上半年客运航班客载量达到 1070 万人次，日均客载量达 5 万 9 千人次；目前已连续两月的单月载客量超过 200 万人次，复苏势头强劲。</p><p>其中，国泰航空 8 月的载客量达到约 207 万人次，同比增长 15.9%；运载货物约 12 万公吨，同比增长 6.3%。按照预期，国泰的客运航班数目将于 2025 年第一季度恢复至疫情前 100% 水平。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首发｜纬尔科技获数千万元 A 轮融资，产品已覆盖大田作业多种场景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997720301072003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 10:30:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>36 氪获悉，农业精准作业机器人公司「纬尔科技」于近期获得数千万人民币 A 轮投资，由粤港澳大湾区（广东）国创中心旗下广华资本领投，融资资金将主要用于产品研发和迭代、商业化拓展及团队建设。</p><p>截至目前，纬尔科技已获得三轮融资，累计融资额数千万，历史投资人包括昆仑万维旗下的昆仑资本、李泽湘旗下的清水湾基金、零以创投等。浪潮资本担任长期独家财务顾问。</p><p>纬尔科技自 2022 年投入运营以来，专注于精准农业领域的发展，主要覆盖大田作业场景，提供专业的农业智能装备、数据分析和决策支持系统，推动农机产业数字化、精准化、高效化和科学化。公司运用在机器人、感知、导航、自动系统等领域的技术积累，从场景最为复杂的大田管理环节为切入点，推出包括棉花智能打顶机器人、智能对行除草机器人、插秧作业质量监测模组在内的多款创新产品，帮助农业生产精准、高效、绿色、安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_7cf207fdca4b4e6bac4c247257d27e88@5836910_oswg171670oswg966oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源企业</p><p>中国农业综合机械化率逐年升高，管理环节机械化水平却停滞不前。主要原因在于传统农机无法有效适应作物生长需求和复杂的作业环境。而精准作业为农机提供更高的适应能力和作业精准度，不仅可以解决农机与农艺融合不够的矛盾，还能够提高农田作业效率、降低成本，并最大程度地优化农田管理。</p><p>以棉花种植为例，棉花作为木本植物，一年一种一收。尽管目前棉花种植生产过程中各环节基本实现全程机械化，但棉田管理中的关键环节——棉花打顶，仍以人工操作为主，机械化程度滞后。</p><p>纬尔科技生产的棉花智能打顶机器⼈集成⼈眼识别系统和智能控制系统，能够模拟人工打顶动作。其物理作业方式减少了农药使⽤，降低了残留，同时解决了人工打顶效率低、成本高的问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="970,681" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_07247acba1e04957afa9f8ddd9749c6c@5836910_oswg663013oswg970oswg681_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源企业</p><p>农业除草场景方面，目前国内普遍采用化学除草，特殊作物以人工除草为主。但是某些杂草已经对除草剂产生了抗药性，化学物质减缓作物的生长;除草用药量大，偶发要害，底下活土生物减少有机质含量低，同时化学除草严重污染环境，农药残留转移到食物链，威胁食品安全。而人工除草作业效率极低，成本高。</p><p>纬尔科技的智能对行除草机器人专也为大田地块行间除草而设计，采用先进的机器视觉技术，精准识别苗带并自动控制农具的左右偏移，确保物理除草不伤害作物。</p><p>机器人配备高效刀具，能够迅速清除行间及垄沟杂草，支持 24 小时不间断作业，最高速度可达 18km/h，日均作业效率上千亩，除草率达到 90% 以上。除草效果显著外，还能有效疏松土壤，确保在保证作业质量的同时，实现机械化绿色除草。</p><p>纬尔科技的插秧作业质量监测模组产品，则以模块化的形式，安装在插秧机旋转箱中间的支臂上，通过人工智能技术，可以精准识别高速插秧作业中的漏苗情况，及时发出声光报警提示。云平台实时生成缺苗热力图，清晰显示漏苗区域，用户通过大数据看板实时统计分析作业面积，工作效率以及作业质量评估等信息，并且支持离线作业，对农田进行全面管理，实现精细化增产。</p><p>市场拓展方面，纬尔科技的棉花智能打顶机器人目前处于小批量试产阶段，已在新疆生产建设兵团第六、七、八师以及阿克苏等地方销售，协助新疆农业服务商承接超 10 万亩棉花打顶任务。目前产品已经完成第二代的迭代，软件、硬件、结构、算法均实现了全链路的产品功能开发。</p><p>「目前全球农机巨头都在进行农机智能化转型，这也是中国农机制造业弯道超车的历史性机遇。在智能化的农机上，最核心的产品竞争力将会是精准作业能力。践行‘农艺即农具’的产品化思路，用科技赋能农业生产力是纬尔科技团队的愿景。」柳铮告诉 36 氪。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，每一个大模型都躲不过容嬷嬷和紫薇  | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998747786115458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 09:26:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋</strong></p><p>连最积极搞 AI 的李彦宏，在这件事上也迟疑了。</p><p>「百度不碰 Sora 类的视频生成方向。」李彦宏在近期的 2024 年 Q3 总监会上说道。原因在于，10 年、20 年都可能难以商业化应用。</p><p><strong>从 OpenAI Sora 横空出世，再到 6 月的快手可灵全量上线，视频生成成为 2024 年最火热的 AI 话题。</strong></p><p>厂商们纷纷开始你追我赶。从 4 月至今，视频生产模型如同雨后春笋一般——除了快手、字节、阿里等大厂，头部大模型公司如智谱、MiniMax，以及生数科技、智象未来等垂类厂商，均发布了视频生成模型。</p><p>国内视频模型的涌现，也让「容嬷嬷和紫薇」的鬼畜形象再次翻红，她俩活在不同的视频模型 demo 和网友二创中，考验着不同模型的效果：</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_cb6c5dd96cd94a9f868a2240fc228aed@5595930_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80" data-img-size-val="500,262"></p><p class="img-desc">△图源：可灵，来自公开网络&nbsp;</p><h4></h4><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_fc9d9a98b462488381cb474078093476@5595930_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90" data-img-size-val="640,360"></p><p class="img-desc">△图源：即梦 AI，智能涌现制图&nbsp;</p><h4></h4><p>行业对「超级应用」的渴望溢于言表，甚至影响到了如今大模型的路线——<strong>到底做不做视频大模型，影响国内「大模型六小虎」（智谱、月之暗面、MiniMax、百川智能、阶跃星辰、零一万物）走势的关键决策。</strong></p><p>不过，对于做不做视频模型，国内大模型厂商仍未达成共识，而是分成了截然不同的几派：</p><p><strong>有厂商迅速跟进。</strong>7 月，智谱就推出了类 Sora 的视频生成模型「智谱清影」；8 月，MiniMax 发布视频模型 Video-01。</p><p>而阶跃星辰发布新图像模型，也在今年 7 月的上海世界人工智能大会上，做了少量的视频生成尝试。</p><p><strong>也有旗帜鲜明的反对者。</strong>「百川不会做 Sora。」今年 5 月，百川智能 CEO 王小川就在《智能涌现》的专访中就表示。他认为，Sora 并不在 AGI（通用人工智能），即提升模型智力水平的主线上。</p><p>也有在探索后暂缓的厂商。最受关注的月之暗面，6 月被媒体报道在海外试水两个新应用——角色扮演应用 Ohai，以及 AI 音乐/视频生成应用 Noisse。据《智能涌现》了解，这两个应用因为效果不达预期，后来并没有被单独立项，停留在试验阶段。</p><p><strong>而在近期的「Kimi 探索版」上线后，月之暗面还将发布多模态相关能力。不过，还不确定是否会有视频生成相关功能。</strong></p><p>直到国庆前后，视频生成领域迎来两位重磅玩家：9 月 24 日，字节跳动低调甩出了 Seaweed 和 Pixeldance 两款产品。</p><p>而紧接着的 10 月 5 日，Meta 放出的系列模型 Movie Gen，则又一次炸场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1120" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_36067d0e11cd4007a49406ea60b317d9@5595930_oswg443113oswg1080oswg1120_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△图注：2024 上半年，全球已涌现了不少视频模型和产品，在中国尤其热闹。</p><p>在语言模型迭代放缓的当下，视频生成模型似乎成了那个更有希望的 AI 应用新方向——大厂也还没形成垄断。对初创公司而言，这更是一次重要选择——到底要不要做 Sora？</p><h2><strong>分叉路，要选哪条？</strong></h2><p>首先需要厘清的一个概念是，大厂、创业公司如今普遍标配的「多模态能力」（图像、语音等模态），以及类 Sora 的视频生成模型，并不是同样的东西。</p><p>「多模态能力，相当于是让模型能够理解图像、音频、视频等形式，但还是基于大语言模型延伸的能力。」一位大模型从业者对《智能涌现》分析，「将视频、图片、语音输入到大模型里，是基于大语言模型做‘理解’；但生成视频，则是依靠视频模型的能力。」</p><p>「类 Sora」产品所依靠的视频生成模型，借鉴了大语言模型（LLM）中 Transformer 架构等技术思路，但和大语言模型（LLM）是两种不同的事物。</p><p>这意味着，如果要做一个视频生成模型，相当于另起炉灶，从 0 到 1 重新搭模型。</p><p><strong>可以肯定的是，要做视频生成模型，当前还注定是少数人的游戏。</strong></p><p>再造一个「Sora」，成本高昂。</p><p>据 Meta 的数据，Movie Gen 用了 6144 张 H100 进行训练，视频模型参数达到 30B（300 亿）。在国内，拥有此等训练资源的厂商，本就不多。</p><p>而眼下，国内大模型厂商基本都已经上齐了多模态能力，至于是否做视频生成方向，还处于摇摆状态。</p><p>对拥有短视频相关业务的大厂，如抖音、快手等，视频生成是不能输的方向。据硅星人报道，对可灵的大力投入，一个重要动力是为了服务于快手的内容生态——2023 年，首次在快手发布短视频的创作者就有 1.38 亿。</p><p>另外，快手做可灵，也意在服务快手的电商生态，比如为 MCN、电商商家提供商品相关的 AI 内容生成服务。</p><p><strong>但对初创玩家来说，在 AI 应用方向不明朗的当下，大家都在忐忑地摸着石头过河。</strong></p><p>有玩家早早坚定了自己选择的道路。一开始打定不做 Sora 的百川，在 2024 年全力落地医疗场景，并推出了自己的医疗 AI 助手。</p><p>专门做视频生成的垂类厂商，也拿到了阶段性的结果，比如生数科技旗下的 Vidu，在 8 月上线后，两个月内，VIdu 的月访问量就已经达到 552 万。</p><p>但能不能把新故事讲成自己的，还得看各家的真本事。视频生成领域的技术路线尚未收敛，市面上的顶级视频生成模型几乎都选择了闭源。</p><p>这意味着，玩家们需要投入真金白银去试错——选什么技术路线和应用场景，才决定 AGI 大潮退去后，谁能真正留在岸上。</p><h2><strong>文本太卷，Agent 太远，视频生成刚刚好？</strong></h2><p>OpenAI 的 Sora 尚且没有放开使用，为什么视频生成如今成了国内的香饽饽？</p><p>以 GPT-4 作为参考标杆，国内头部的大模型厂商和大厂，在今年上半年都已慢慢接近 GPT-4 的水平，在 OpenAI 后续发布 GPT-4o 后，厂商也都陆续跟进了多模态能力。</p><p>但 GPT-5 迟迟未出，意味着在语言模型上，国内大模型的厂商基本难以拉开代际差距。</p><p>另一方面，大模型跑了一年多，其落地和商业化成果还未让市场信服。</p><p>在国内，大部分的 AI 应用方向都陷入叫好不叫座的困境。细数这两年火过的 AI 应用方向——ChatBot/情感陪伴等类 ChatGPT 产品、文生图、AI 音乐、AI 搜索，都迅速陷入同质化竞争的局面。</p><p>以国内头部的 AI 应用举例，豆包、Kimi 等在今年上半年经历了激烈的投流竞争，用户数最高已达千万级别，但商业化情况并不理想。</p><p>不少从业者认为，应用难以商业化，很大程度要归结到文本模型迭代放缓，能力提升变慢。这也让一些更遥远的，能完成更多复杂任务的方向——比如 Agent（智能体），越发模糊。</p><p>《智能涌现》了解到的一个例证是，字节旗下的 AI 开发平台扣子的 Agent 业务，在今年就经历了一轮缩减。</p><p>而近期圈内热切讨论的放弃大模型的预训练阶段，意味着不少厂商要走下追求的牌桌，转向 AI 应用落地，继续活下去。</p><p><strong>厂商们需要新故事，视频生成方向则刚好站在中间点：既有足够技术和开发壁垒，但壁垒不会高到玩家摸不着，前景也足够大。</strong></p><p>「语言模型的商业化就不提了，初创公司至少还要想象力。如果头部初创公司不转其他应用方向，就什么都没有，怎么撑起这么高的估值？」一位从业者直言。</p><p>2023 年，不少做视频生成的创业者都对《智能涌现》表示，如今的视频生成领域可类比处在 GPT-2 到 GPT3 阶段。这意味着比 ChatGPT 的效果稍稍略落后，比语言模型所处的发展阶段早很多。</p><p>但 Sora 发布后，视频生成领域已经看到了 GPT-3.5 阶段的曙光。「这个阶段意味着，让你看到这个赛道的巨大潜力，市场愿意投入。」一位从业者对《智能涌现》表示。</p><p>共识摇摆的背后，源于赛道仍处发展早期，还有不少探索机会。比如，刚刚发布的 Meta Movie Gen。在 Transformer 架构基础上，使用了 Flow Matching（流匹配技术），这就与 Sora 的路线有很大不同，也意味着整个赛道的技术路线尚未收敛。</p><p>在国内，这个方向上也有得天独厚的短视频生态，视频生成方向的模型探索，也因此站在全球前沿。</p><p>6 月爆火的快手视频模型「可灵」，就是典型例子——在大厂中，快手并不是 AI 人才、资源的制高点，但经历短短数月攻坚，快手可灵仅凭 20 多人的小团队，硬是在一众大模型厂商中闯出一条路，可灵凭借怀旧照片等一系列策划，热度一度传到大洋彼岸的硅谷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1072,1134" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_07b7502546eb4f7a8ce28abca6950b70@5595930_oswg740748oswg1072oswg1134_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Stability.ai 创始人转发可灵产品，评论「中国在 AI 上有着巨大优势」 来源：X</p><p>并且，视频生成方向还处在早期，算力成本仍处高位，一旦开始商业化，付费已是必选项。</p><p>在海外，视频生成已经走出了不同路线——头部的视频厂商 Runway 和 Pika 都专注做 B 端的生产力工具，Runway 甚至已经打入好莱坞，达成了不少影视界的合作。在国内，可灵、Minimax 等厂商也早早开始了付费尝试。</p><p>归根结底，很少人愿意错过这个方向。毕竟，视频已经取代文字，成为互联网上流量占比最高的信息内容。据 Sandvine《2023 全球互联网现象报告》，2022 年全球互联网视频服务，就占到总流量的 65.93%。</p><p>随着视频生成技术不断成熟，这也许不会只是大厂的游戏。初创公司可以结合技术，以及巧妙的运营手段，快速闯出一条自己的道路。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="420,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_6318c209ea26425b93e91bdd2c04e269@5595930_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△来源：Pika</p><p>硅谷视频生成明星初创 Pika，就摸到了不少流量密码：一出道，就选择先在开发者聚集的 Discord 运营，并且迅速获得 50 万用户。</p><p>到了今年 10 月，Pika 新发布的 1.5 模型中，还带来了更多社交运营玩法：内置了充气、融化、爆炸、捏揉、压扁等模板，引来全球网友「整活儿」，服务器甚至因为涌入的用户太多而崩溃——有网友就不禁回忆起当年：与早期的 TikTok 冷启动时期如出一辙。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gGGmeXIVBcv_fN8ER3ycFQ">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜英特尔本周进入裁员高峰期；多家银行下调存款利率；iPhone 16 用户反馈耗电过快</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998154264574337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 09:00:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>英特尔本周进入裁员高峰期，年底前完成裁员 1.5 万人&nbsp;</strong></p><p>英特尔于 10 月 18 日宣布，因业务调整和自救措施，公司将进行大规模裁员。本周，英特尔已解雇超过 2250 名美国员工，其中俄勒冈州受影响人数最多，达到 1300 人，其余解雇人员来自亚利桑那州、加利福尼亚州和德克萨斯州。&nbsp;</p><p>据悉，根据美国联邦法律，英特尔需向州及地方官员披露大规模裁员信息。英特尔计划在年底前裁减约 15000 名员工，以应对上一个财年超过 10 亿美元的亏损，这一决定是基于 8 月份宣布的广泛成本节约计划，公司发言人表示。此外，英特尔自 8 月起已启动第一阶段的裁员，主要针对自愿离职员工，部分自愿退休员工获得了满意的薪酬补偿。（快科技）&nbsp;</p><p><strong>多银行 10 月 18 日起下调存款利率</strong></p><p>中国银行、中国工商银行、中国农业银行、中国建设银行、交通银行、中国邮政储蓄银行等多家银行发布公告，从 10 月 18 日起，下调人民币存款挂牌利率。其中活期存款利率下调 5 个基点，从 0.15% 调整为 0.1%；三个月、六个月、一年、两年、三年和 5 年定期存款利率均下调 25 个基点。调整后，一年定期存款利率为 1.1%。这是今年以来主要商业银行第二次下调人民币存款利率。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 用户反馈耗电过快&nbsp;</strong></p><p>科技媒体 MacRumors10 月 17 日发布博文，报道称根据 Reddit 社区、苹果支持论坛上的帖子和留言，部分 iPhone 16、iPhone 16 Pro 系列用户反馈 iOS 18 系统存在耗电过快问题。博文还指出，虽，然主要是 iPhone 16、iPhone 16 Pro 系列用户反馈，但也有部分升级到 iOS 18 系统的旧款 iPhone 反馈存在相同续航问题。&nbsp;</p><p>一些用户发现，在待机模式下，电池消耗量异常，手机未被使用时，后台活动可能导致电池迅速耗尽。有用户尝试关闭 ProMotion 和常显显示等功能，以减少后台活动的影响，但电池问题依然存在。受影响的用户尝试了多种解决方案，包括关闭后台应用刷新、移除小部件、重置手机等。然而，这些方法并未对所有人有效，许多人仍面临电池续航问题。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>京东金融回应挤兑传言：相关言论完全失实</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 18 日京东金融官方对挤兑谣言进行回应：京东金融平台不存在网传「挤兑」，相关言论完全失实。用户在京东金融的资金均由持牌金融机构管理，受到法律的监管和保护，各类理财产品都在正常运营中。在网上发表煽动性言论，并恶意煽动用户去「挤兑」，涉嫌违反国家相关法律法规、扰乱金融市场秩序、影响金融系统稳定。京东将保留追究法律责任的权利。&nbsp;</p><p><strong>A 股近 270 股涨超 11%&nbsp;</strong></p><p>财联社 10 月 18 日电，指数持续走强，创业板指拉升涨逾 10%，沪指涨 3.61%，深成指涨 5.96%。沪深京三市上涨个股近 5200 只，其中 500 多股涨超 9%，近 270 股涨超 11%。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>美国限制进口部分大疆无人机，大疆回应：美方此举毫无根据且完全错误</strong></p><p>中国无人机制造商大疆创新通知分销商，美国海关与边境保护局以所谓「维吾尔强迫劳动预防法」（UFLPA）为由，限制一些无人机进入美国市场。大疆创新 17 日在回应表示，美国海关与边境保护局没有理由扣留大疆的无人机。大疆正在向美国海关提供文件，以证明其遵守了 UFLPA。（环球时报）&nbsp;</p><p><strong>腾讯回应新功能「附近的工作」岗位真实性：和正规平台合作，会有完整审核机制</strong></p><p>10 月 17 日下午，腾讯公众号发布文章，宣布推出一项新功能「附近的工作」。腾讯在文内提到，通过小程序可以查找到附近提供的工作岗位，此举是腾讯为「零工市场」提供的一项新能力。目前在广东江门率先试点推广。该功能一推出，不少网友就提出疑问，平台如何审核工作岗位的真实性？对此，腾讯方面回应，以江门为例，「零工市场」的合作平台是广东邮政分公司旗下的平台，上传的工作都经过审核。未来，「零工市场」会逐步推广到其他城市，其他城市的合作平台也会是正规平台，会有完整的审核机制。（红星新闻）&nbsp;</p><p><strong>新能源汽车充电桩乱象问题引发关注&nbsp;</strong></p><p>近日，新能源汽车充电桩价格不透明、充值容易退余额难、用超低电价吸引车主然后收取高额停车费等乱象问题引发关注。乱象问题包括 APP 首页显示充电每度 0.86 元，但实际充电还要收取每度 0.24 元的服务费；用超低电价吸引车主充电，然后收取高额的停车费、占位费；一些充电桩必须先充值再充电，但是余额却怎么也退不回来等。（中工网）&nbsp;</p><p><strong>博士伦或将被收购</strong></p><p>最近，知名眼科巨头博士伦（Bausch &amp; Lomb）被曝出将被出售，潜在买家包括黑石集团（Blackstone）和 TPG，这两家私募股权公司预计将出价 130 亿至 140 亿美元（约合人民币 900 亿至 1000 亿元），从博士伦母公司博士康（Bausch Health）手中收购。（投中网）&nbsp;</p><p><strong>停止 Azure OpenAI 个人服务？微软回应：中国大陆企业客户仍能继续使用</strong></p><p>近日国内突然传出一则消息：微软 Azure OpenAI 将停止个人开发者服务。多名开发人员也在网络上发帖称收到了官方所发的「停止服务」的邮件。Azure OpenAI 业务是中国大陆唯一可以合法使用 OpenAI 的渠道。对此，微软官方得出肯定的答复。微软方面强调，此事只会影响中国大陆的非企业用户，企业用户仍能继续使用该服务。（每经网）&nbsp;</p><p><strong>中国飞鹤：「飞鹤进口日本原料」等言论不实，将依法追责</strong></p><p>36 氪获悉，黑龙江飞鹤乳业有限公司通过官方渠道发表声明称，近日，互联网上出现了关于「飞鹤进口日本原料」等大量失实言论，这些言论不仅误导了消费者，还对飞鹤的品牌声誉造成了严重不良影响。飞鹤已经向公安机关报案，警方已经立案侦查。&nbsp;</p><p><strong>央行正式推出股票回购增持再贷款，再贷款首期额度 3000 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 18 日，中国人民银行发布公告正式推出股票回购增持再贷款。即日起 21 家全国性金融机构即可向符合条件的上市公司和主要股东发放相关贷款，并于次一季度第一个月向人民银行申请再贷款，对符合要求的贷款，人民银行按照贷款本金的 100% 提供再贷款支持。再贷款首期额度 3000 亿元，利率 1.75%，期限 1 年，可视情况展期，累计期限估计可达 3 年。&nbsp;</p><p><strong>京东大促营销组：后续没有和相关脱口秀演员的合作计划</strong></p><p>36 氪获悉，京东大促营销组发布声明称，「近日，相关脱口秀演员参加京东 11.11 营销活动受到网友关注，若因此给您带来了不好的体验，我们深表歉意！后续我们没有和相关演员的合作计划，我们将进一步加大京东 11.11 补贴力度，回馈消费者对京东的关心和支持。」&nbsp;</p><p><strong>IDC：1~8 月中国蓝牙耳机市场累计出货 7338 万台，同比增长 19.5%</strong></p><p>36 氪获悉，国际数据公司（IDC）最新发布的报告显示，2024 年 1~8 月中国蓝牙耳机市场累计出货量达到 7338 万台，同比增长 19.5%。&nbsp;</p><p><strong>苹果宣布为中国国家公园的自然教育提供支持</strong></p><p>苹果公司宣布向中国绿色碳汇基金会提供一笔捐赠，用于在中国的五个国家公园创立自然保护培训和教育机会。在接下来的几个月中，中国绿色碳汇基金会将召集成立一个国家公园创新联盟工作组，成员包括中国优秀的大学、科研机构和非政府组织。工作组将与全球生态保护和修复领域的专家们进行磋商咨询，设计并实施新的教育项目，苹果将向该项目提供支持。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>亚马逊高管警告员工：不重返办公室就离职</strong></p><p>当地时间周四，亚马逊的一名高管为该公司要求员工每周 5 天在办公室工作的新政策进行了辩护，称那些不支持这项政策的人可以跳槽去另一家公司。根据一份文字记录，亚马逊 AWS 部门首席执行官 Matt Garman 在全体员工会议上表示，与他交谈过的员工中，有九成支持新政策，该政策将于明年 1 月生效。他表示，那些不愿遵守的人可以选择离职。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>国家相关部委有望设立低空经济专管司局</strong></p><p>据不同信源消息，国家相关部委拟成立低空经济专管司局。一名知情人士表示，低空经济专管司局的设立已经获得批覆，目前正在筹备当中。上述人士称，成立专管单位，更重要的意义在于适应新质生产力的发展需要，可以更好协同各个环节的资源推动产业发展。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>WWE 计划为奈飞制作新的幕后纪录片系列</strong></p><p>36 氪获悉，据报道，WWE 计划为奈飞制作新的幕后纪录片系列。WWE 总裁 Nick Khan 表示，这不新居是 WWE 与奈飞扩大合作伙伴关系的一部分。（彭博）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 推出 Windows 版 ChatGPT 客户端</strong></p><p>OpenAI 推出 Windows 平台的 ChatGPT 应用桌面客户端。目前处于测试阶段，仅对付费用户开放。可以从 Microsoft Store 下载该客户端的早期版本。就像 Mac 版本的这款应用一样，Windows 版本的 ChatGPT 也允许在独立的窗口中向由 AI 驱动的聊天机器人提问，可以同时在窗口中打开其他应用程序。还可以通过使用 Alt + Space 快捷键快速访问该应用程序。（澎湃新闻）&nbsp;</p><p><strong>大连万达商管换帅，张春元接任大连万达商管董事长</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，大连万达商业管理集团股份有限公司发生工商变更，肖广瑞卸任法定代表人、董事长，由张春元接任，同时多位高管发生变更。大连万达商业管理集团股份有限公司成立于 2002 年 9 月，注册资本约 271.6 亿人民币，由大连万达集团股份有限公司、王健林、SUN HONGBING 等共同持股。&nbsp;</p><p><strong>前高盛亚洲董事总经理潘盛加入哪吒汽车任副总裁</strong></p><p>前高盛（亚洲）董事总经理潘登已正式履新，出现在哪吒汽车高管信息中，任副总裁，并代表公司出席分析师大会。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>谷歌负责搜索引擎和广告产品的高管 Prabhakar Raghavan 将卸任</strong></p><p>谷歌当地时间 10 月 17 日宣布，负责搜索引擎和广告产品的高级主管 Prabhakar Raghavan 在领导公司核心盈利业务四年后将卸任，担任首席技术官的新职务。长期在搜索部门工作的谷歌资深高管 Nick Fox 将接替 Raghavan。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>三星或推迟接收 ASML 为其美国新工厂提供的芯片设备</strong></p><p>据报道，知情人士透露，三星电子已推迟为其即将在美国得克萨斯州落成的工厂接收 ASML 芯片制造设备，因为该公司尚未为该项目赢得任何大客户。知情人士称，三星还暂缓向泰勒市这家耗资 170 亿美元的工厂的其他一些供应商下订单。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>欧洲汽车巨头纷纷推出廉价电动汽车以争夺市场份额</strong></p><p>在本周的在巴黎车展上，几家欧洲最大的汽车制造商纷纷推出了低成本电动汽车，试图以此扭转需求下滑的局面，并争夺目前由中国品牌占据的电动汽车市场份额。人们认为，周一在巴黎开幕并持续到周日的、两年一度的汽车行业展示会，可能会成为欧洲汽车行业的转折点。欧洲运输与环境运动组织车辆和电动移动供应链高级总监朱莉娅-波利斯卡诺娃在巴黎车展上告诉媒体：「感觉就像欧洲在反击。」（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>雀巢：美国大选前购物者的不确定性提高</strong></p><p>10 月 17 日消息，雀巢周四表示，消费者对美国大选的「担忧」给其最大市场的需求带来了进一步的压力，因为这造成了消费者的不确定性。雀巢首席财务官表示：「我们看到美国市场增长放缓，围绕大选的一些担忧正在显现。」（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>哥伦比亚或将失去拉美第三大石油生产国地位，被圭亚那赶超</strong></p><p>36 氪获悉，据中国驻哥伦比亚大使馆经济商务处，根据国际能源署（IEA）最新发布报告，2024 年 9 月哥伦比亚石油日产量为 79 万桶，低于阿根廷的 84 万桶和巴西的 352 万桶；圭亚那当月石油日产量呈现显著增长，达 62 万桶；预计两年内圭亚那石油产量将与哥持平，而哥石油日产量将略有下降，从 79 万桶降至 77 万桶。报告指出，未来哥将被取代拉美第三大石油生产国地位，而圭亚那正逐渐成为拉美石油市场重要参与者。&nbsp;</p><p>大公司财报</p><p><strong>沃尔沃：第三季度销售净额 1170 亿瑞典克朗，低于预估</strong></p><p>沃尔沃第三季度销售净额 1170 亿瑞典克朗，预估 1210.7 亿瑞典克朗；第三季度营业利润 140.7 亿瑞典克朗，预估 150.6 亿瑞典克朗。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>Netflix 三季度营收同比增长 15%，付费会员净增 507 万</strong></p><p>当地时间 10 月 17 日，美国流媒体平台 Netflix 发布 2024 年第三季度财报：营收 98.25 亿美元，同比增长 15%；营业利润 29.09 亿美元，同比增长 52%；营业利润率为 29.6%，上年同期为 22.4%；净利润为 23.64 亿美元，上年同期为 9.38 亿美元；每股收益为 5.40 美元，同比增长 45%。此外，第三季度付费会员净增 507 万，期末流媒体付费用户会员 2.8272 亿。该公司预计 2024 年全年营收增长 14.7%（14% 至 15% 区间的高端），营业利润率为 27%。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>亚马逊 AWS：搭载英伟达新 AI 芯片的系统推迟至 2025 年初上线</strong></p><p>全球最大云计算提供商亚马逊旗下的 AWS 表示，搭载英伟达 Blackwell 芯片的新系统可能要到明年年初才能上线，比原先预计的时间要晚。英伟达今年 3 月推出新一代处理器时表示，亚马逊等合作伙伴将在 2024 年底之前准备好基于 Blackwell 的产品。但由于英伟达重新设计芯片，亚马逊仍在等待将大量芯片投入其数据中心。AWS 首席执行官 Matt Garman 周四表示，英伟达的时间表已经「改变」。（智通财经 APP）&nbsp;</p><p><strong>Meta 与好莱坞 Blumhouse 合作开发 AI 电影生成模型</strong></p><p>当地时间周四，美国科技巨头 Meta 宣布，已经与制作了《 人类清洗计划》和《逃出绝命镇》等热门恐怖片的好莱坞公司 Blumhouse Productions 达成合作，将联合开发其人工智能（AI）视频模型 Movie Gen。本月早些时候，Meta 发布了新的 AI 模型 Movie Gen，它可以根据用户提示创建逼真的视频和音频片段，并声称它可以与 OpenAI 和 ElevenLabs 等初创公司的文生视频模型相媲美。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>谷歌将 Gemini 应用程序团队并入 DeepMind 实验室，推进 AI 小组整合</strong></p><p>谷歌当地时间 10 月 17 日宣布，将把 Gemini 应用程序团队并入 DeepMind 研究实验室，继续整合该公司从事人工智能研究的各个小组，旨在精简结构，以 「不断加快开发 AI 的步伐」。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>日企正开发新型 AI 客服系统</strong></p><p>《今日日本》发布报道称 NTT 通讯公司和软银公司正开发 AI 系统能够，以帮助客服应对恶劣客户。NTT 通讯公司邀请部分媒体并向其演示该系统该新型 AI 客服系统，实时监控客户与客服之间的交流后，并在客服的屏幕前显示恰当的回应语言。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「礼新医药」完成 3 亿元 C1 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，礼新医药近日成功完成了 3 亿元 C1 轮融资，本轮融资由国内知名产业方中国生物制药领投，浦东创投、张江浩珩共同参与，老股东启明创投和上海生物医药基金跟投，中伦担任本轮融资的法律顾问。募集资金将主要用于加速公司临床阶段管线特别是 LM-302 和 LM-108 的临床进度推进、并支持公司自主研发的抗体发现平台、下一代 ADC 技术平台、以及双抗技术平台，持续产出具有国际竞争力的创新管线。&nbsp;</p><p><strong>重庆立飞通用航空有限责任公司获人民币天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，重庆立飞通用航空有限责任公司宣布获得百万级人民币天使轮融资，本轮融资由千皓资本、硕麦文化共同领投。本轮资金将进一步加速立飞通航建立 eVTOL 运营中心，加速完善空中交通运营场景商业化落地。据介绍，立飞通用航空由原重庆通航集团资深从业团队创立于 2024 年，该公司已经获得中国民航局第 92 部（CCAR-92）民用无人驾驶航空器运营合格证。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>AION RT 将于 11 月正式上市</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 17 日，在 2024 世界智能网联汽车大会上，广汽集团董事长曾庆洪做了重要发言，表示 AION RT 迅猛龙把激光雷达城市 NDA 进一步普及到 15 万门槛，打破了「高阶智驾=高昂价格」的传统认知，该车将于 11 月正式上市交付。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 张雨竹&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在海外，字节跳动再造一个「小红书」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997661048630920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜兰杰</p><p>编辑｜乔芊</p><p>生活在马来西亚的 Jess Ling&nbsp;35 岁，除了日常的行政管理工作，她还在 Lemon8 上做博主，在她看来，Lemon8 的流量很好、适合新手。</p><p>Jess Ling 很佛系，在 Lemon8 的更新也不算勤快，有时候一个月只发一条 post （相当于小红书「笔记」）。粉丝数还不到 1000 的 Jess Ling，此前单篇笔记的曝光量一般可以达到 100+。但在 9 月 28 日-10 月 4 日期间，已经一个多月没有更新的她，Lemon8 上单篇笔记的曝光量达到了 1700 多。</p><p>也在其他一些类似的内容平台上做博主的 Jess Ling 向 36 氪表示，如果不保持更新，很难有这样高的曝光。</p><p>从东南亚再到欧美，Lemon8 正在成为创作者新的流量蓝海。</p><p>Lemon8 是字节跳动旗下一款以图文和短视频为主要内容的 App，采用双列信息流的设计，平台用户可以在上面分享自己的生活。由于其主色调为黄色，且与小红书有着极其相似的定位和 UI 设计，Lemon8 也被网友们称呼为「小黄书」。</p><p>据点点数据，近一个月以来，在美国区的 iphone 端，Lemon8 几乎一直位列生活榜 App 第一名，在总榜中的排名大多数时候位列 30 名以内。虽然还算不上大爆款，但其取得的成绩已经不容忽视。</p><p>做美国本土化营销的 bunny 表示，由于创作成本低，且小红书的模式已经在国内市场得到了验证，「被 Lemon8 拿到美国后可以实现降维打击」。他已经开始布局了。</p><h3>Lemon8 的流量为何可观？</h3><p>以本土用户为主，内容也由当地人创造，是 Lemon8 受到欢迎的重要原因之一。</p><p>马来西亚人妮妮有着很明显的东南亚口音，却对一些在小红书、抖音上的流行词汇很熟悉，如「集美」、「薅羊毛」等等。同时，玩 Lemon8 和 TikTok 的她，也会使用一些当地网络的流行词，例如「够力」，她解释说，这是很「哇塞」的意思，她用这样的词形容「小黄书」的内容。</p><p>妮妮是 Lemon8 的忠实用户，觉得 Lemon8 很国际化，以英文和马来文为主，「泰国、印度尼西亚和马来人都在玩」。而她经常会看一些博主分享的便宜好物，还有八卦、美食、旅游攻略等等。</p><p>Lemon8 上的一位美国区博主 Endia，有着一万+的粉丝，她和另一位博主交流创作经验时表示，有关护肤和化妆的内容在当地平台上十分受欢迎。</p><p>此外，Jess Ling 和妮妮都称赞 Lemon8 的创作模版精致便捷、风格时尚，「很 ins」。去年 11 月，Lemon8 还推出了 AI 照片工作室，具有面部分析、皮肤检测、体型评估、想法记事本等功能，用于女性用户的拉新。</p><p>但如果仅仅是这样，还不足以解释其为何能够在一众本土和出海的社区产品中立足。</p><p>Jess Ling 在分享创作经验时表示，之所以 Lemon8 的流量会这么好，TikTok 功不可没，她表示，「Lemon8 的笔记，可以直接 post 去 TikTok。」</p><p>TikTok 与 Lemon 之间确实设置了一键分享的功能，TikTok 还允许创作者在个人主页上添加 Lemon8 的账号链接进行引流，同样地，在 Lemon8 上也有相同的设置。此外，TikTok 的 For You 页面还有着大量 Lemon8 的推广信息，平台上「#Lemon8」话题的浏览量已经达到了 40 亿+，更不用提 TikTok 上的许多红人还被邀请入驻 Lemon8。</p><p>某种程度上看，TikTok 是 Lemon8 的流量奶牛。</p><p>此外，Lemon8 的下载量显著增长，与其近期的投流行为有着密切关系。</p><p>据移动广告情报分析平台 App Growing 显示，今年 10 月 Lemon 8 日均广告投放数为去年同期的 3 倍以上。此外，许多使用过 Lemon8 的用户向 36 氪反馈，曾在 Instagram 和 Facebook 等平台上多次见过 Lemon8 的广告。</p><p>正如 TMT 行业投资人、屠龙之术主播庄明浩在即刻上对 Lemon8 的观察，「我们似乎可以猜测，最近一段时间，项目团队可能从管理层那里又阶段性地要到了一些美国市场的投放额度。」</p><p>另据 Data.ai 数据，Lemon8 已获得累计超过 5610 万海外用户下载量。截至今年 9 月，泰国是 Lemon8 最大的活跃用户来源，活跃用户占比达到 36.18%，其次是美国，占比达到了 22.13%。东南亚国家的用户为平台带来了大量活跃度，而美国用户则是平台新的用户增长引擎。&nbsp;</p><h3>学习小红书、超越小红书？</h3><p>为何与小红书如此相似的 Lemon8 却不是出自小红书之手？</p><p>事实上，小红书的出海产品并不少，分别于 2021 年 2 月、2022 年 4 月和 11 月，推出了面向日本市场的 Uniik、东南亚市场的 Spark 以及欧美市场的家居分享社区 Catalog 等出海产品，内容和 UI 设计与小红书都具有相似性。</p><p>Jae 曾在 2022 年到 2023 年间，负责过小红书的海外产品 Spark 的战略规划和产品设计，并见证了这款 App 的诞生和衰落。她告诉 36 氪，今年 3 月时，小红书在海外新推出的一款类似于大众点评的产品 s'more，已经交给外包团队去做了。</p><p>如今再提起 Lemon8，已经离职快两年的 Jae 依旧感到生气，她和曾经的同事们将 Lemon8 叫成"copy cat"，直译过来就是抄袭者。</p><p>将时间的指针拨回到三年前，Jae 只在入职初期对 Lemon8 有危机感，因为「它是先做的嘛」，但后来，Jae 和团队更多时候是在努力将小红书在国内的模式复刻到出海产品上。如今从结果来看，小红书的海外 App 和 Lemon8 甚至没有过正面交锋的机会。</p><p>但小红书的出海产品有一个潜在的学习对象——TikTok。</p><p>据 Jae 回忆，当时她所在的产品团队中，产品经理一共有四个，其中一个就是从 TikTok 过来的，此外还有很多程序员也是从字节来的——小红书在出海的规划里，想要补课一些字节擅长的东西，例如直播电商。</p><p>而 Lemon8 对于 TikTok 来讲，与其说是替代，不如说是补充，以用来吸收掉那些 TikTok 无法覆盖住的用户和流量。</p><p>相较于 Lemon8 借势 TikTok、疯狂投流，以及毫不掩饰地借用小红书模式的狂飙姿态，小红书的出海却显得十分低调，以至于 Spark 推出之际，网友们并不相信它是小红书的产品，甚至觉得是盗版。此外，Jae 还能回忆起很多小红书出海不利的原因，包括不够深入的本土化团队，摇摆的目标等等。</p><p>后来的故事大家都知道了，小红书旗下的海外 App 中，Uniik 不到一年的时间已经停更，Spark 面临着严重的创作者留存问题，正逐渐被用户遗忘。而 Lemon8 已经成功用小红书的「魔法」在东南亚乃至欧美地区立足。</p><p>不过，小红书的出海还留着星星点点的「火种」——小红书在海外华人群体中的使用率是很高的，目前已知的数据有，2022 年，在马来西亚就有 150 万华人使用小红书。Jae 还分享了一个案例，她知道的一个博主，本来是留学生，工作以后开始做小红书，现在全职接商单，年收入可以达到百万元。</p><p>而 Lemon8 能否成为下一个 TikTok 也仍不确定，毕竟它还面临着在全球范围内拥有着十几亿用户的 Instagram 的竞争。</p><p>流量浪尖上的 Lemon8，需要时间证明自己并非昙花一现。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜中国飞鹤：「飞鹤进口日本原料」等言论不实，将依法追责；腾讯回应新功能「附近的工作」岗位真实性；苹果宣布为中国国家公园的自然教育提供支持</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997926337902470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 19:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997412567510913"><strong>环球音乐与爱奇艺综艺《新说唱 2024》达成独家合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，作为全球音乐娱乐领域领导者环球音乐集团（Universal Music Group）的业务分支，环球音乐大中华区（Universal Music Greater China）今日宣布与中国领先的视频流媒体平台爱奇艺达成战略协议。根据协议，环球音乐将全球独家发行《新说唱 2024》签约选手的未来音乐作品，并为他们的音乐职业生涯提供全面支持。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997737295720070"><strong>中国飞鹤：「飞鹤进口日本原料」等言论不实，将依法追责</strong></a></p><p>36 氪获悉，黑龙江飞鹤乳业有限公司通过官方渠道发表声明称，近日，互联网上出现了关于「飞鹤进口日本原料」等大量失实言论，这些言论不仅误导了消费者，还对飞鹤的品牌声誉造成了严重不良影响。飞鹤已经向公安机关报案，警方已经立案侦查。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997673937088137"><strong>三星或推迟接收 ASML 为其美国新工厂提供的芯片设备</strong></a></p><p>据报道，知情人士透露，三星电子已推迟为其即将在美国得克萨斯州落成的工厂接收 ASML 芯片制造设备，因为该公司尚未为该项目赢得任何大客户。知情人士称，三星还暂缓向泰勒市这家耗资 170 亿美元的工厂的其他一些供应商下订单。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997688319897219"><strong>腾讯回应新功能「附近的工作」岗位真实性：和正规平台合作，会有完整审核机制</strong></a></p><p>10 月 17 日下午，腾讯公众号发布文章，宣布推出一项新功能「附近的工作」。腾讯在文内提到，通过小程序可以查找到附近提供的工作岗位，此举是腾讯为「零工市场」提供的一项新能力。目前在广东江门率先试点推广。该功能一推出，不少网友就提出疑问，平台如何审核工作岗位的真实性？对此，腾讯方面回应，以江门为例，「零工市场」的合作平台是广东邮政分公司旗下的平台，上传的工作都经过审核。未来，「零工市场」会逐步推广到其他城市，其他城市的合作平台也会是正规平台，会有完整的审核机制。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997451565100930"><strong>小猿学练机销量突破 100 万台</strong></a></p><p>36 氪获悉，据洛图科技近期数据，截至今年 9 月，小猿学练机全渠道销量突破百万台，达到 103.8 万台，距离该产品正式发布仅 16 个月。据另一组关于学习平板设备的最新市场数据，今年上半年，小猿学练机已摘获学习平板销量榜首。据了解，小猿学练机自上线以来，凭借墨水屏与 AI 教育的创新融合，获得用户的广泛关注。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997460684451712"><strong>英特尔据悉拟出售旗下 Altera 少数股份，寻求筹集数十亿美元现金</strong></a></p><p>10 月 17 日消息，知情人士透露，英特尔寻求出售可编程器件制造部门 Altera 的少数股份，筹集数十亿美元现金。据悉，英特尔本周就 Altera 股份向部分私募股权公司和战略投资者发出邀约。知情人士称，英特尔希望这笔潜在交易对 Altera 的估值达到近 170 亿美元。英特尔于 2015 年斥资 167 亿美元收购了 Altera。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997473720496004"><strong>京东金融回应挤兑传言：相关言论完全失实</strong></a></p><p>36 氪获悉， 今日京东金融官方对挤兑谣言进行回应：京东金融平台不存在网传「挤兑」，相关言论完全失实。用户在京东金融的资金均由持牌金融机构管理，受到法律的监管和保护，各类理财产品都在正常运营中。在网上发表煽动性言论，并恶意煽动用户去「挤兑」，涉嫌违反国家相关法律法规、扰乱金融市场秩序、影响金融系统稳定。京东将保留追究法律责任的权利。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997486823731073"><strong>特斯拉超级充电站数量突破全球 6 万桩</strong></a></p><p>36 氪获悉，特斯拉官博宣布，特斯拉超级充电站数量突破全球 6 万桩。截至目前，中国大陆地区已建设开放 2000+座特斯拉超级充电站，11622 根特斯拉超级充电桩。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997551834967938"><strong>苹果宣布为中国国家公园的自然教育提供支持</strong></a></p><p>苹果公司宣布向中国绿色碳汇基金会提供一笔捐赠，用于在中国的五个国家公园创立自然保护培训和教育机会。在接下来的几个月中，中国绿色碳汇基金会将召集成立一个国家公园创新联盟工作组，成员包括中国优秀的大学、科研机构和非政府组织。工作组将与全球生态保护和修复领域的专家们进行磋商咨询，设计并实施新的教育项目，苹果将向该项目提供支持。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997564613635719"><strong>京东大促营销组：后续没有和相关脱口秀演员的合作计划</strong></a></p><p>36 氪获悉，京东大促营销组发布声明称，「近日，相关脱口秀演员参加京东 11.11 营销活动受到网友关注，若因此给您带来了不好的体验，我们深表歉意！后续我们没有和相关演员的合作计划，我们将进一步加大京东 11.11 补贴力度，回馈消费者对京东的关心和支持。」</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997422681599879"><strong>奇瑞全固态电池 2027 年批量上市</strong></a></p><p>今日举办的 2024 奇瑞全球创新大会上，奇瑞品牌宣布 2026 年全固态电池投入定向运营，2027 年批量上市。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997432085213062"><strong>亚马逊 AWS：搭载英伟达新 AI 芯片的系统推迟至 2025 年初上线</strong></a></p><p>全球最大云计算提供商亚马逊旗下的 AWS 表示，搭载英伟达 Blackwell 芯片的新系统可能要到明年年初才能上线，比原先预计的时间要晚。英伟达今年 3 月推出新一代处理器时表示，亚马逊等合作伙伴将在 2024 年底之前准备好基于 Blackwell 的产品。但由于英伟达重新设计芯片，亚马逊仍在等待将大量芯片投入其数据中心。AWS 首席执行官 Matt Garman 周四表示，英伟达的时间表已经「改变」。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997578804473474"><strong>韩国网络贷款银行 k 银行撤回了 IPO 计划</strong></a></p><p>韩国网络贷款银行 k 银行撤回了 IPO 计划，据了解，k 银行表示，它将在明年初再次寻求 IPO。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997413442498185"><strong>李云泽：金融资产投资公司新签约意向基金超 2500 亿元</strong></a></p><p>国家金融监督管理总局局长李云泽在 2024 金融街论坛年会上表示，支持金融资产投资公司在支持科技创新方面发挥更大作用。目前新一批 18 个试点城市签约意向规模已超过 2500 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997479493676932"><strong>「礼新医药」完成 3 亿元 C1 轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，礼新医药近日成功完成了 3 亿元 C1 轮融资，本轮融资由国内知名产业方中国生物制药领投，浦东创投、张江浩珩共同参与，老股东启明创投和上海生物医药基金跟投，中伦担任本轮融资的法律顾问。募集资金将主要用于加速公司临床阶段管线特别是 LM-302 和 LM-108 的临床进度推进、并支持公司自主研发的抗体发现平台、下一代 ADC 技术平台、以及双抗技术平台，持续产出具有国际竞争力的创新管线。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997615556898439"><strong>高盛预测美联储还将连续六次降息</strong></a></p><p>据路透社报道，高盛在最新的报告中预测，美联储将在 2024 年 11 月至 2025 年 6 月期间连续六次降息 25 个基点，最终利率目标区间为 3.25% 至 3.5% 之间。芝加哥商品交易所的「美联储观察」工具显示，市场目前预计美联储在 11 月降息 25 个基点的可能性为 94.1%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997640061267591"><strong>国研中心市场经济研究所原所长王微：需加强对服务业就业的政策支持</strong></a></p><p>国务院发展研究中心市场经济研究所原所长、二级研究员王微表示，居民消费能力恢复一是跟整体经济增长有密切关系，第二就是跟就业的关系较大，现在需要对服务业的就业给予更多关注。「现在服务业是第一大就业部门，所以在整体经济的恢复过程中，要更加关注服务业的就业，特别是现在服务业，包括数字、教育和技术性的服务业等等都是青年人比较追逐的领域，所以加强对服务业就业的政策支持非常重要。」她强调。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2997446917959298"><strong>国家统计局回应 9 月 CPI 同比涨幅回落</strong></a></p><p>国家统计局副局长盛来运在国新办新闻发布会上表示，9 月份 CPI 同比增长 0.4%，环比持平。从同比数据情况看，比上月有所回落。主要有三方面原因，一是食品价格环比涨幅回落，二是暑期结束后服务业价格回落，三是国际原油价格回落，国内成品油价格走低。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪曾与苹果合作造车，本田全球首个电车工厂落户武汉｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997763140972422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 17:05:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>苹果与比亚迪合作电动车电池，项目终告取消</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日有报道称，苹果曾在其电动车项目中与中国电动车巨头比亚迪（BYD）合作，开发磷酸铁锂电池。这种电池技术以其较高的续航能力和安全性吸引了苹果，并有望提高电动汽车的性能和市场竞争力。自 2017 年起，双方围绕这项技术展开合作。比亚迪的「刀片电池」也给苹果留下了深刻印象，成为其选择合作的关键因素。然而，尽管双方在电池开发方面有深入合作，苹果最终还是取消了该汽车项目。据悉，这一代号为「泰坦」的苹果汽车项目，自 2014 年启动以来，曾吸引了来自奔驰、大众和特斯拉等多家公司的参与。尽管如此，由于开发自动驾驶汽车的技术难度过高，加之项目预算庞大，苹果逐渐缩减了其野心，并最终决定中止项目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_71c2f2b1a42c4dbeb24e511b7be1fe69@6130289_oswg329371oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">苹果车机假想图（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>苹果与比亚迪的合作展示了两者在电动车领域技术创新的潜力。比亚迪作为全球电动车领域的领先企业，其「刀片电池」技术在安全性和性能上的优势已经得到了市场的广泛认可。对于苹果来说，涉足电动车市场是其开拓硬件生态系统的一部分，而电池技术是电动汽车中至关重要的组成部分。选择与比亚迪这样的合作伙伴，正是苹果希望在电动车市场获得技术突破和竞争优势的表现。然而，苹果最终取消了这个雄心勃勃的项目，这反映了电动汽车行业的复杂性。虽然苹果具备强大的技术储备和创新能力，但汽车制造与其传统的电子产品研发截然不同，涉及到更多的制造、供应链管理和安全性问题。相比手机和电脑等电子产品，汽车领域更需要高度的整合与成熟的技术积累。</p><h3><strong>大众最先进的电动汽车工厂濒临停产</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>大众汽车布鲁塞尔工厂正面临关闭危机，原计划生产奥迪 Q8 E-Tron 的这家现代化电动车工厂，目前因为销量不佳和过高的生产成本，正在考虑停产。该工厂去年仅生产了 37,400 辆电动汽车，而今年的销量更是跌至 23,900 辆。工厂有 3,000 名工人，面临失业威胁。大众目前无法找到新的解决方案，工会对此表示不满，指责公司没有考虑足够的替代方案。此外，工厂的地理位置也带来了扩展上的限制，且缺乏车身工厂，必须依赖外部供应部件，这进一步增加了成本。大众最终可能将工厂出售，而工会则计划通过抗议和罢工来表达他们的诉求，强调公司对大规模豪华电动 SUV 的依赖，忽略了大众消费者的需求，导致目前的市场困境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_c8e0f5267c834ed4bfb8b61a0d6bc024@6130289_oswg908704oswg1080oswg530_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 Q8 e-tron 在布鲁塞尔工厂的生产（来源：奥迪股份公司）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>大众布鲁塞尔电动汽车工厂的困境揭示了欧洲电动车市场中一个核心问题，即厂商在过渡期中对大规模、豪华车型的过度依赖，而忽视了普通消费者的需求。这种策略虽然旨在提高利润率，但却在实际操作中遇到了阻碍，因为许多消费者仍难以承担高昂的价格。大众这类企业面临的挑战不仅仅是技术层面，还涉及到品牌定位、定价策略和生产结构的调整。布鲁塞尔工厂的关闭，不仅是公司面临生产过剩的标志，也反映了电动车市场需求的不平衡。</p><h3><strong>法拉利 F80 超级跑车亮相，搭载强劲混合动力系统</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>法拉利 F80 作为该品牌最新的旗舰超级跑车正式亮相，其强大的混合动力系统引发了业界广泛关注。这款超级跑车将搭载一台高性能 3.0 升 V6 涡轮增压发动机，并配备三个电动马达，总输出功率达到 1183 马力，使其成为法拉利有史以来动力最强的公路车型。F80 的百公里加速仅需 2.15 秒，最高时速可达 350 公里/小时，充分展现了其出色的动力性能与卓越的空气动力学设计。除了惊人的动力表现，F80 的混合动力系统还在环保节能方面展现了卓越的性能。通过电动机与燃油发动机的协同工作，F80 不仅提升了加速性能，还显著降低了油耗和排放。法拉利计划限量生产 799 辆 F80，售价预计将达到 390 万美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_ced9391de9eb42c79958c7897180b454@6130289_oswg922025oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">法拉利 F80(来源：法拉利）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>法拉利 F80 车型拥有一个 12V 和 48V 的电气系统，但它并没有像特斯拉 Cybertruck 那样的 48V 电池。相反，法拉利安装了一个 DC/DC 转换器，将 2.3kWh 高压电池的电能输送到 48V 的自适应悬挂、电动机和挡风玻璃除霜器，以及通常在燃油车中找到的 12V 附件。前轴上的逆变器将直流电转换为电动机使用的交流电，并且在再生制动过程中也可以将电能从电动机送回电池。后轴使用了另一个双向逆变器，该逆变器同时也用作 V6 发动机的启动机。虽然这可能不符合一些纯燃油车爱好者的喜好，但这预示着法拉利未来的发展方向。法拉利正在开发其首款纯电动车型，并计划在明年某个时候亮相，预计售价将超过 50 万美元。</p><h2><strong>「 大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>东风本田新能源工厂在中国武汉正式投产</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,685" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_ab19ee47f9c84808ad23c813a8ad785c@6130289_oswg847937oswg1080oswg685_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">东风本田武汉工厂（来源：东风本田）</p><p>东风本田近日宣布，其位于湖北省武汉市的全新新能源车（NEV）生产工厂正式投入使用。这是本田全球首个专门生产电动车的工厂，采用了高效的自动化生产线和多层自动化仓库，并在冲压流程中完全消除了人工物流需求。工厂还引入了环保节能设计，如使用自然光和生产过程中产生的热能来减少整体能耗，并通过实时监控各生产环节的能耗，优化电力使用。东风本田计划到 2027 年在中国推出 10 款电动车，目标是到 2035 年实现 100% 电动车销售。</p><h3><strong>梅赛德斯奔驰充电网络快速扩张：全球充电网络达到 200 万个充电点</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,717" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_3caafac983dd4b4bb0f9bd2cb40eb345@6130289_oswg544587oswg1080oswg717_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔驰 EQS 车机（来源：奔驰）</p><p>截至 2024 年 10 月，梅赛德斯-奔驰宣布其 Mercedes me Charge 充电网络已扩展至全球超过 1600 家不同的充电运营商，提供超过 200 万个充电点，成为���球最大的充电网络之一。随着网络扩展至澳大利亚和新西兰，四大洲 32 个国家的客户都能享受到这一便捷的充电服务。在欧洲，用户可以在超过 75 万个充电点跨境充电，仅需一份 Mercedes me Charge 合同。该网络以易操作性、成本透明性和广泛的充电网络，满足了客户对公共充电的关键需求。在 200 万个充电点中，超过 25 万个是至少 150kW 的高功率快充点。Mercedes me Charge 网络还是增长最快的充电网络之一：2024 年，平均每月新增 55,000 个充电点，创下历史新高。自 2024 年初以来，高功率快充站的份额增长了 55%，而小于 150kW 的交流/直流充电站增加了 31%。</p><h3><strong>Lucid 首席执行官表示，尽管电动汽车市场低于预期，但仍超过了豪华车竞争对手</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,348" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_1db5eea8ae0d476c8280b36b22d3d6ec@6130289_oswg327535oswg740oswg348_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air 和 Gravity SUV (来源：Lucid)</p><p>尽管市场面临挑战，Lucid 的首席执行官 Peter Rawlinson 表示，Lucid 正在超越其竞争对手。在第三季度，Lucid 交付了近 2,800 辆车，这是该公司今年连续第三次打破季度记录。然而，尽管交付量在增加，但其在亚利桑那州卡萨格兰德工厂的生产量却在下滑，第三季度生产了 1,805 辆电动汽车，低于第二季度的 2,110 辆。两年前，Lucid 预计到 2024 年将生产 90,000 辆车，但现在它的生产目标是 9,000 辆，这意味着 Lucid 需要在第四季度再生产 3,359 辆车以达到其目标。Rawlinson 承认市场是艰难的，但他补充说，电动汽车的实际销售数量正在增加，只是增长的速度没有达到他们预期的水平。</p><h3><strong>特斯拉超级充电站网络达到令人印象深刻的 6 万个充电器里程碑</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="733,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_53aa523b7caa40fca4e0b8a5496474a0@6130289_oswg350537oswg733oswg356_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉超级充电网络（来源：Electrek）</p><p>特斯拉的超级充电网络（Supercharger network）已经达到了一个令人印象深刻的新里程碑，全球部署了 60,000 个充电桩。尽管今年超级充电网络的部署速度有所放缓，但使用率却随着特斯拉越来越多地向非特斯拉电动车开放网络而激增。这与特斯拉 CEO 埃隆·马斯克（Elon Musk）今年早些时候在一时冲动下解散了整个充电团队，随后又不得不重新雇佣许多团队成员有关。尽管如此，超级充电网络仍在增长，特斯拉刚刚宣布了部署 60,000 个超级充电桩的里程碑。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>2025 款雪铁龙 AMI</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_5da96be374e94b64992658b7577e4813@6130289_oswg679733oswg1080oswg633_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪铁龙 Ami（来源：Topgear）</p><p>2025 款雪铁龙 Ami 已经亮相，这款四轮小型车的外观进行了更新，使其看起来更加友好和人性化。前脸部分增加了类似「微笑」的设计，两个头灯位置提高并用黑色轮廓勾勒，侧面的灯光位置下移，新的徽标位于更锋利、倾斜的前端中央。装饰性的轮毂上增加了彩色方块，不仅提供了额外的保护，还增添了玩具车的外观。雪铁龙表示，Ami 的设计灵感来源于 2CV，色彩丰富的侧面面板图形和模压的 V 形图案为第二代 Ami 带来了一种独特的魅力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,687" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_c44e843f63c54d32b62eeeb6f0e1c9f4@6130289_oswg933484oswg1080oswg687_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪铁龙 Ami（来源：Topgear）</p><p>雪铁龙 Ami 在 2025 年进行了更新，虽然内部变化不大，但外观有所更新，从可爱变得更加友好。前脸部分增加了类似「微笑」的设计，头灯位置提高并用黑色勾勒，侧面灯光下移，新的徽标位于更锋利、倾斜的前端中央，整体呈现出更加人性化的外观。装饰性的轮毂上增加了彩色方块，增添了玩具车的外观。雪铁龙还展示了 Ami Buggy Vision 概念车，这款车针对海滩游客，配备了 LED 屋顶灯、黄色头灯和能够应对沙地的粗轮胎，甚至还有挂钩用于运输风筝冲浪板。此外，雪铁龙还展示了针对行动不便驾驶员的「我的 Ami 为所有人」版本，提供了存放轮椅的空间。虽然 Ami 的生产目标从两年前的 9 万辆调整为 9000 辆，但雪铁龙对 Ami 的未来发展仍持乐观态度，并计划在 2025 年推出全新的电动车型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,787" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_a29e71ed45cc4ceaa23b27c6466eeef9@6130289_oswg821109oswg1080oswg787_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪铁龙 Ami（来源：Topgear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 月份一线城市新房销售价格环比下降 0.5%，降幅扩大</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997728725642882?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 16:12:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 18 日，国家统计局发布《2024 年 9 月份 70 个大中城市商品住宅销售价格变动情况》，统计显示，8 月份，一二三线城市新建商品住宅销售价格继续呈现环比下降趋势，其中，一线城市新建商品住宅销售价格环比下降 0.5%，二线城市新建商品住宅销售价格环比下降 0.7%，三线城市新建商品住宅销售价格环比下降 0.7%。&nbsp;</p><p>在一线城市中，北京、广州和深圳分别环比下降 0.7%、0.9% 和 1.0%，上海上涨 0.6%，一线城市整体降幅比上月扩大 0.2 个百分点。&nbsp;</p><p>麟评居住大数据研究院高级分析师关荣雪分析认为，9 月份商品住宅销售价格持续处于下行通道，不过价格下行趋势略有放缓，新房、二手房价格总体环比降幅呈小幅收窄态势，也初步释放了一定的改善信号。在 9 月下旬以来房地产密集利好政策的刺激下，市场信心获提振，根据国家统计局对 70 个大中城市在 9 月下旬开展的月度房价问卷调查显示，预期未来半年新建商品住宅和二手住宅销售价格保持稳定或上涨的受访从业人员占比分别为 58.3% 和 45.4%，对比上月调查结果，分别提高 10.0 个和 6.5 个百分点。&nbsp;</p><p>从各等级城市来看，一线城市新房销售价格环比降幅扩大，二、三线降幅趋稳；各线同比降幅均扩大。其中，9 月环比方面，一线城市新房价格环比分别下降 0.5%，降幅比上月扩大 0.2 个百分点；二、三线城市新房价格环比均降 0.7%，降幅比上月分别持平、收窄 0.1 个百分点。同比方面，一、二、三线城市新房价格同比分别下降 4.7%、5.7%、6.6%，降幅分别扩大 0.5、0.4、0.4 个百分点。&nbsp;</p><p>从城市层面来看，上海、太原、徐州新房价格环比唯三上涨，环比分别上涨 0.6%、0.3%、0.1%。其中，上海新房价格自 2022 年 6 月份以来环比持续正增长，环比已连续上涨 28 个月，并且自今年 3 月份以来环比连续 7 个月领涨。然而对比其余 3 个一线城市来看，北广深当前新房价格上涨动力仍较不足，本月环比分别下降 0.7%、0.9%、1%。</p><p>此外，南京本月新房价格环比维稳；其余大多数城市环比呈现下行趋势，其中，济南、泸州、洛阳等 11 城环比跌超 1%。&nbsp;</p><p>在二手房方面，9 月份，一线城市二手住宅销售价格环比下降 1.2%，降幅比上月扩大 0.3 个百分点，其中北京、上海、广州和深圳分别下降 1.3%、1.2%、1.1% 和 1.3%。9 月份，一线城市二手住宅销售价格同比下降 10.7%，降幅比上月扩大 1.3 个百分点，其中北京、上海、广州和深圳分别下降 10.3%、7.6%、12.8% 和 12.0%。&nbsp;</p><p>二线城市二手住宅销售价格环比下降 0.9%，降幅比上月收窄 0.1 个百分点。三线城市二手住宅销售价格环比下降 0.9%，降幅与上月相同。二、三线城市二手住宅销售价格同比分别下降 8.9% 和 9.0%，降幅比上月分别扩大 0.3 个和 0.5 个百分点。&nbsp;</p><p>关荣雪认为，9 月二手房价格延续下行趋势，二手房市场「以旧换量」行情仍在。近期中央和地方推出了多项稳定市场的政策，如降低首付比例、放松限购等，对市场信心具有一定提振作用，然而政策效果体现在二手房价层面短期内或并不明显，供求关系持续改善是关键性环节。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>超 70 亿，上海城投置地摘得上海豫园钻石级地块</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997634954129283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 14:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>刚刚，上海外滩旁、黄浦豫园又一钻石级地块遴选结果出炉！&nbsp;</p><p><strong>上海城投置地（集团）有限公司成功被确认为黄浦老城厢福佑南地块包的实施主体。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_705a8c34d65548638391c15108208c9f@337187376_oswg115271oswg1080oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方公告</p><p>上海城投置地为上海城投控股全资子公司，隶属于上海市属国企上海城投集团旗下。 拿下<strong>起拍价就达到了 69.8 亿元</strong>的福佑南地块包，这意味着作为上海本土的巨无霸，上海城投又落下重磅一子！&nbsp;</p><p>早在 10 月 11 日时，上海土地市场就进行了实施主体候选人的公示，如今终于官宣了实施主体，等待正式走完出让流程，一切就将尘埃落定。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_6b54c1eefd7f46d39b549772b31f9d68@337187376_oswg160287oswg1080oswg456_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">公告内容</p><p>目前官方虽尚未官宣拿地价，但按照这一次的遴选评分标准，17 分的价格分对应的是底价浮动 1~2 亿元，溢价并不高，但是按 69.8 亿的起拍价算， <strong>总价已经突破 70 亿！目前网传的拿地价是 70.8 亿元，比底价高出 1 个小目标。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_6f10b67ca0f948fbb70b7361454576a3@337187376_oswg60961oswg1080oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遴选评分标准</p><p>福佑南地块包位于上海最金贵的老城厢，也就是上海城投开发的露香园同一板块内，位置上更接近 2 年前由豫园股份和蚂蚁集团联合拿下的百亿级福佑地王——<strong>二者仅一街之隔，豫园、城隍庙、外滩的 BFC 都近在咫尺之间。</strong></p><p>按照 7.92 万方的总建面算，福佑南作为住宅、商业、社区公共设施混合用地，起拍楼板价就达到了<strong>8.8 万元/㎡</strong>，比当年福佑地王的<strong>7.2 万元/㎡</strong>还要高出不少。&nbsp;</p><p>直到近期，福佑地王才有即将入市的传闻，而福佑南作为老城厢和外滩腹地的又一重磅地块，却已整装待发。&nbsp;</p><p>不过虽然是如此重量级的存在，这个项目也算是机遇和挑战并存，<strong>如今由作为老城厢老牌豪宅开发商的上海城投躬身入局，也是稳妥之举。</strong></p><h2><strong>01</strong></h2><p>福佑南地块包整体的四至范围大致是北至昼锦路，<strong>南至复兴东路，东至中华路，西至三排楼路</strong>，地上总建面约 7.92 万方，其中住宅建面约 5.73 万方，商业建面约 1.97 万方，社区级公共设施建面 0.23 万方。&nbsp;</p><p>福佑南地块包的 6 宗地为 231B-02、231C-01、235B-03、237A-02、237B-01、237C-02</p><p>这么说大家可能对地段的感触还不太深，我们可以站在老城厢的维度看。 如果你曾在 10 几、20 年前乘坐过上海的 11 路电车，环绕着人民中路走上一圈，在这个圈里的，那就是老城厢。&nbsp;</p><p><strong>地图上可以看到一个明显的圈</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1044,685" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_272c44087062421c81e9694f6d9597be@337187376_oswg1247287oswg1044oswg685_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">位置图</p><p>这里有近 500 年历史，算是上海的海派文化之根，也是上海历史风貌印记最重的区域之一。&nbsp;</p><p>这些年， 随着上海城市更新的步伐按下加速键，<strong>老城厢也进入了集中焕新期。</strong></p><p>如今，在老城厢这一个「圈」中，已经聚集了大量的房企和知名顶豪项目。&nbsp;</p><p>除了<strong>福佑地王项目</strong>和<strong>露香园</strong>，还有<strong>新湖中宝和融创等合作的锦园</strong>、<strong>华润置地和南房集团合作的士林·润园</strong>、<strong>上海地产和鲁能合作的乔家路项目</strong>……都汇集在此，也基本将这次的福佑南项目包围住了，甚至福佑南分散的地块包中间还夹杂了<strong>合生外滩项目</strong>。&nbsp;</p><p>可以说未来老城厢这一片高端居住氛围的大势已经在逐渐成型。&nbsp;</p><p>福佑南作为其中重要的一份子，也是这些项目中距离外滩较近的存在，怎么看怎么金贵，又有手握成功案例露香园的上海城投操盘，也算是未来可期。&nbsp;</p><h2><strong>02</strong></h2><p>不过目前看来，项目整体还是存在不少挑战的：&nbsp;</p><p><strong>其一，对全局视野要求极高。</strong></p><p>福佑南地块包虽然是 6 幅地块打包整体出让的，但地块相对比较分散，住宅虽体量不小，但又分散在 5 个地块中。 总的看下来，也算是目前老城厢的这些蓄势待发的项目中最分散的一个，但是又非常需要通盘考虑。&nbsp;</p><p>在《设计任务书》中明确规定了设计范围为<strong>所在街坊的围合范围，涵盖的用地面积达到了 17.1 公顷</strong>，在这个范围内，6 幅地块之外的<strong>建筑布局、功能业态、公共空间</strong>等都需要对应研究考量。因此未来的整体规划排布实际存在着不小的难度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="726,224" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_ed61ef12b6224874ad6224eec8a8537e@337187376_oswg75269oswg726oswg224_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">设计范围</p><p><strong>官方要求的整体研究范围如下：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="730,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_560dde65711f4e6ba541e8d57046573b@337187376_oswg56828oswg730oswg597_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">研究范围</p><p>而在豫园、外滩这一片，福佑南地块已经算是比较后置位出让的，在板块内项目扎堆的情况下，并不占优，<strong>甚至因为前面的这些项目，还有了不少限制。</strong></p><p>比如福佑南的建设条件中，明确提出了打造的商业业态等还要<strong>统筹考虑周边 BFC、福佑地块的布局情况，来做错位互补，避免和周边商业同质化</strong>……&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="929,650" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_92f5aacad411470d8a0a297b8d41709f@337187376_oswg287714oswg929oswg650_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">规划要求 d</p><p>整体看下来非常需要开发商具备有高度的全局视野，格局不够的开发商也很难承接。&nbsp;</p><p><strong>其二，扎堆的风貌别墅，操盘能力大考。</strong></p><p>作为黄浦典型的风貌保护地块，福佑南存在着大量的保留保护历史建筑，总面积约有 1.57 万方，整体要求的保护更新规模不少于 3.82 万方。&nbsp;</p><p>加上本就是顶层非常重视的重点旧改项目，难度自然颇高。&nbsp;</p><p>整个项目从建筑到肌理到街巷，甚至是公共空间、交通组织等，都有非常严苛的设计要求与限制。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1068,9305" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_2d72628bd31f453eb11ba6abd3ded54c@337187376_oswg1027397oswg1068oswg9305_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">公告内容</p><p><strong>除了高难度的城市更新和整体规划设计考量，风貌别墅如今也已经让不少开发商既心动又害怕。</strong></p><p>现在上海市区风貌别墅地块扎堆出炉，从最早期的稀缺高呼声，到如今同质化高总价段产品去化难的问题频出。 而在风貌别墅尤为密集、竞争激烈的老城厢，这种产品也将更加考验开发商的操盘能力。&nbsp;</p><p>当然，参考隔壁新天地的中海顺昌玖里和恒昌玖里，套均超 1 亿的 49 套风貌别墅照样能日光。&nbsp;</p><p>只是，谁又能成为下一个顺昌玖里和恒昌玖里呢？前面我们举例的那些老城厢项目们，<strong>每一个都有大体量的风貌别墅</strong>，本就上市相对较晚的福佑南在开发进度上天然落后了竞品们一大步，瞬息万变的市场下，要拿捏住高端客群的心，还是相当不容易的。&nbsp;</p><p>而从顶层的角度看，自然也是希望进入老城厢的每一位开发商都可以更新出真正意义上的城市封面之作，做出能够代表上海的特色风貌区的名片。&nbsp;</p><p>因此从一开始的遴选文件中，就对开发有<strong>明确的历史风貌保护经验要求</strong>，并且参与的企业还必须是<strong>千亿资产的量级</strong>，同时<strong>禁止过去 3 年内在上海土拍市场被违约处置过的企业参与来规避风险</strong>。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_d0f52f761f0d417e90a0ff443922b017@337187376_oswg318783oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">申请要求</p><p><strong>其三，中小套户型的存在，将限制项目「登顶」。</strong></p><p>住宅层面看，这里将是市区典型的高低配产品，除了不超过 3 层的风貌别墅，高层住宅需要全装修并且配备 40% 的中小套户型。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="916,426" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_f756002fa03040baab6caa9fa8dfcb9e@337187376_oswg147957oswg916oswg426_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">建设要求</p><p>而这也会在一定程度上<strong>影响项目圈层的纯粹性</strong>，对于想要打造登顶项目的开发商来说，还是不小的限制——毕竟对标隔壁新天地的翠 6，起步户型都要做到 400 平以上。&nbsp;</p><p>不过如果只是考虑销售端，参考今年市面上大部分热卖的豪宅，基本都是配了不少小户型的，只要做好平衡，未来进入市场，高层项目卖大概率还是不愁卖的。&nbsp;</p><h2><strong>03</strong></h2><p>所以总的来说，这样的项目还是喜忧掺半的，越是经验十足的老法师，越是更容易做出出彩的作品。&nbsp;</p><p>也因为是上海城投拿下，前面的诸多问题已经是其在打造露香园时就已经面临过的挑战，所以应当更容易化解。&nbsp;</p><p>不过即便是经验十足的上海城投，压力和挑战犹在。&nbsp;</p><p>时间拉回 2021 年开年，当时上海城投联合上海建工以 176 亿低价摘下如今的露香园二期地块，2022 年上海城投又收下了上海建工手中的露香园，二期股权，实现全资控股。今年入市的露香园·云宸就是露香园二期的首发之作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,645" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_fe73a216e896454088ebc5b87313a204@337187376_oswg1052155oswg1080oswg645_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">露香园二期效果图过程稿</p><p>根据克而瑞统计，前 9 月，露香园·云宸的成交金额已达到 84.07 亿。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="427,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_bcd1be91414245c297d4b060de962d21@337187376_oswg275725oswg427oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：克而瑞</p><p>目前，上海城投又将抬出看上去更进阶的露香园·天誉，主力推出建面约 350-900 平的大宅，整个二期在年内突破百亿销售额应该不成问题。&nbsp;</p><p>不过虽然销售额看着可圈可点，相较于今年黄浦诸多爆火日光的顶豪盘，作为老牌豪宅续作首发的露香园·云宸却稍显得「冷」了些许，三月开盘的 262 套房源，去化并不算太顺利，到现在还有少量的房源在售。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_9a55533c6e874deda141fbad6346ba4e@337187376_oswg349798oswg1080oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">露香园·云辰 B 地块去化情况&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_75003d7ec41a4b708f4e4bab416dc0a5@337187376_oswg348086oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">露香园·云辰 D1 地块去化情况</p><p>对于上海城投来说，体量庞大的露香园也好，新拿下的福佑南地块也罢，面临着愈发激烈的市场竞争，<strong>如何打出差异化、避免走上今年云宸遇冷的老路也是亟需思考和解决的。</strong></p><p>不过，手握上海市区优质的地块，本就已经跑赢了市场一大圈，上海城投要做的无非是：<strong>如何让赢面更大？如何让手里的作品成为更能代表上海的名片？</strong></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OVLxaUN9aCJCS9VyrQklmw">「地产人言」</a>，作者：艳姐 team，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>电影《荒野机器人》总票房破 5000 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999117664713095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:40:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《荒野机器人》上映 30 天， 总票房破 5000 万。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前三季度北京接待入境游客 271.9 万人次，同比增长 207.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999116785695110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:39:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据北京市文化和旅游局消息，1—9 月，北京市共接待入境游客 271.9 万人次，同比增长 207.8%，恢复到 2019 年的 82.0%（包括过夜游客 231.1 万人次，一日游客 40.8 万人次）；实现旅游外汇收入 34.1 亿美元，同比增长 168.5%（折合人民币 242.5 亿元，同比增长 169.8%），恢复至 2019 年的 74.7%。4 月以来，各月入境游接待量持续稳定，均超过 30 万人次，9 月为年初以来的峰值，达 38.4 万人次，增长趋势明显，正逐步接近 2019 年同期水平。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>腾讯与 NBA 续约至 2027 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999114473240962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:37:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[腾讯已与 NBA 再次达成续约，将继续作为「NBA 中国数字媒体独家官方合作伙伴」与 NBA 深度战略合作至 2027 年。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自如 13 周年：累计服务百万业主、500 万租客</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999097059014788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:19:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 19 日，长租机构自如在成立 13 年之际，举办了 2024 业主开放日，并公开 13 年发展成绩。目前，自如已入驻 8 个国家和地区，覆盖 81 个城市，累计服务百万业主、500 万租客，是中国最大的机构化住房租赁平台。自如于 2021 年推出全新的「增益租」模式。自如董事长、CEO 熊林认为，「稳」是租住市场的核心需求，机构化是实现稳健的确定选择。增益租将成为未来主流的机构化租赁模式，优势在于「有保底、无差价、收益分成」，实现业主、租客、机构的三方共赢。目前自如增益租房源整体占比近 50%，新收房源 100% 采用增益租模式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正大天晴拿下重磅抗病毒药首仿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999086920218757?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，中国国家药品监督管理局（NMPA）官网显示，中国生物制药下属企业南京正大天晴开发的来特莫韦注射液获得上市批准，该药品成为国内首个仿制药。来特莫韦的片剂和注射剂最早于 2017 年获得美国 FDA 的批准上市，商品名为 Prevymis，这是一款备受关注的抗巨细胞病毒（CMV）新药。目前，来特莫韦相关制剂已在美国、欧洲、日本等近 20 个国家和地区上市销售。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>尚福林：人工智能设置较高投资门槛，几家大行年度投入超 200 亿布局数字金融建设</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999085525760386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:07:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 金融街论坛年会举行，在以「AI+金融赋能数字金融新篇章」为主题的平行论坛上， 十三届全国政协经济委员会主任、原中国银监会主席尚福林表示，算力是大模型应用能力的技术底座，高性能的人工智能算力需求巨大，同时需要更强大持久的电力支持，这对研发机构和企业都设置了比较高的投资门槛。金融行业有相对更加充裕的资源进行投入，目前几家大行在数字金融方面的投入，每年都超过 200 亿以上。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第三届粤港澳服贸会港澳会场举办，发包总金额达 14.3 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999083671074947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 15:05:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从广东省商务厅获悉，第三届粤港澳大湾区服务贸易大会将延续「一会三地」办会模式，作为 10 月 31 日—11 月 1 日举行的珠海主会场的预热场，香港会场和澳门会场已于 10 月 16 日、17 日成功举办。据统计，本次港澳会场共有 12 家境外发包商进行了多轮洽谈，发包项目总金额达到人民币 14.3 亿元（约 1.92 亿美元）。其中，香港会场共进行了 60 场对接洽谈，现场达成 8 项初步合作意向；澳门会场完成 43 场次对接，达成 11 项初步合作意向，意向合作总金额约 6.58 亿元（约 9400 万美元）。 (上海证券报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏州发布低空飞行服务管理试行办法，将于 12 月 1 日起施行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999074848946568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 14:56:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 19 日，在第二届全国低空经济（苏州）产业创新博览会开幕式上，《苏州市低空飞行服务管理办法（试行）》正式发布。据悉，办法由苏州市交通运输局起草，将于 2024 年 12 月 1 日起正式施行。办法分为总则、职责分工、飞行服务、应急服务和附则，共 5 章 23 条，是苏州市出台的第一个低空飞行服务规范性文件。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：三季度金融业 GDP 同比增长 6.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998952393128065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 14:39:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局公布 2024 年三季度国内生产总值初步核算结果。据初步核算，前三季度国内生产总值 949746 亿元，同比增长 4.8%；三季度国内生产总值 332910 亿元，同比增长 4.6%。其中，三季度金融业 GDP 同比增长 6.2%，信息传输、软件和信息技术服务业 GDP 同比增长 10%，房地产业 GDP 同比下降 1.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字节跳动大模型遭实习生攻击，损失超千万美元？相关人士回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998951017986435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 14:18:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 18 日，多个微信群流传一则消息：「某头部大厂的大模型训练被实习生入侵，注入了破坏代码，导致其训练成果不可靠，可能需要重新训练。据称遭到入侵的代码注入了 8000 多张卡，带来的损失可能超过千万美元。」对此，字节跳动方面截至发稿并未获得回应。但接近字节人士透露，确有实习生破坏 AI 模型训练，但损失金额和处理方式被夸大。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国首个自主研发「慧眼」天空地植物病虫害智能监测预警系统发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998949978208387?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:59:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从中国科学院空天信息创新研究院获悉，19 日在杭州举行的第五届植被病虫害遥感大会上，中国科学院空天信息创新研究院、杭州电子科技大学、杭州中科空天数字研究院、安徽大学联合发布了我国首个自主研发的「慧眼」天空地植物病虫害智能监测预警系统。该系统通过人工智能技术、空天信息与植物保护理论的深度结合，改变植物保护领域关键国产检测器件缺乏、地理空间信息未能有效利用的现状，为智慧植保提供国产化关键技术，推动我国病虫害监测预警进入数智化时代。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>场外投资利器「上新」，首批中证 A500 场外指数基金获批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998948978931845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:48:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[继首批中证 A500ETF 上市后，其场外指数基金也迎来开闸。10 月 18 日，从嘉实基金、中欧基金、华夏基金、天弘基金和招商基金等多家机构处获悉，首批中证 A500 场外指数基金再度获批，这将为投资者提供更加便捷布局 A 股核心资产利器。多家机构相关人士透露，着手准备近期随时启动发行。中证 A500 指数及其配套产品陆续推出恰逢其时，在满足投资者均衡配置 A 股优质资产的同时，也有助于构建「长钱长投」的良性生态。（证券日报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国联邦政府开始调查特斯拉 FSD</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2999004428188034?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:45:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）周五公开的文件显示，该机构已经正式对特斯拉 「全自动驾驶系统」（FSD）启动调查。NHTSA 介绍称，正在调查特斯拉自称的「全自动驾驶系统」是否具备必要的安全措施，用来要求驾驶员在自动驾驶技术无法处理的情况下重新接管车辆。虽然名字里面有自动驾驶，但特斯拉也在官网标注称，FSD 软件上路需要有驾驶员的主动监督，这个软件并不会使得车辆具有自动驾驶能力。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家数据局：尽快建立完善全国一体化数据市场具体规则</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998946345859207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:32:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，2024 全球数商大会在上海举行。国家数据局副局长沈竹林在大会上表示，将立足当前数据市场发展阶段，以明晰规则、补齐短板为重点，尽快建立完善数据产权制度，配套出台数据产权登记、质量管理、责任界定、合规管理等方面的具体规则，为全国一体化数据市场的蓬勃发展保驾护航。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国首个汽车芯片认证审查技术体系正式发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998947762649224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 13:19:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 17 日，市场监管总局在京组织召开国产汽车芯片产业化应用及质量提升「质量强链」交流推进会。会上，首批国产汽车芯片认证审查企业名单正式发布，标志着我国汽车芯片质量认证进入新的阶段。同时，汽车芯片认证审查技术体系 1.0 版正式发布，是我国在汽车芯片领域构建自主质量标准体系的首个权威性成果，不仅填补了国内汽车芯片质量认证体系的空白，也为未来产业链的高效协作和创新发展奠定了坚实基础。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部铜材节能环保升级改造项目竣工试生产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998842730281097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 18 日，巴彦淖尔西部铜材节能环保升级改造项目竣工试生产。该项目是西部矿业推动企业绿色转型再升级的重要项目，项目总投资 10.54 亿元，采用国内先进的不锈钢永久阴极铜电解工艺，改变了传统铜电解生产工艺和装备水平落后的现状，极大降低了劳动强度，提高了生产效率。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>vivo X200 系列开售：销售额破 20 亿，同比上一代增长 200%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998944478443911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:44:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[vivo X200、vivo X200 Pro 两款新品 10 月 19 日同时开售，全渠道销售金额已突破 20 亿，是 vivo X100 系列同期销售额的 200%。公开数据显示，在 2021-2023 年，vivo 连续三年蝉联中国手机市场销量第一，并持续引领 2024 年前三季度中国手机市场销量。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大疆起诉美国国防部</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998941675665801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:41:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国东部时间 10 月 18 日，大疆就被错误列入 CMC 制裁清单对美国国防部提起诉讼。大疆一直致力于推动民用无人机产品的应用与创新，反对产品用于军事用途。据了解，美国国防部所谓「CMC 清单」，即中国军事企业清单（Chinese Military Companies List），是美国国防部根据《2021 财年国防授权法案》第 1260H 条制定的「黑名单」，旨在识别在美国直接或间接运营的中国军事企业，目前已有多家中国企业被恶意列入。
对于美方指控和相关制裁行动，中国外交部此前已明确表示，坚决反对美方泛化国家安全概念，划设各类名目的歧视性清单，无理打压中国企业，破坏中美正常经贸合作。美方做法违背其一贯标榜的市场竞争原则和国际经贸规则，打击外国企业在美投资经营信心，损害美国企业和投资者利益，终将反噬自身。 (环球网)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首单增持回购再贷款正在深圳落地，用于某大型央企的相关计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998939623913863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[大型国企、央企似乎正在发起增持和回购的浪潮。此前，招商系上市公司已经集体出手发起回购，而中国建筑、中国能建、中国外运等上市央国企也已经发起了增持或回购计划。据记者了解，首单增持回购再贷款正在深圳落地，用于某大型央企的相关计划。海通国际认为，大型国有上市银行也是可能进行回购的主体。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国海上首个多层稠油热采项目陆地建造完工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2998842011580804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-19 12:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 13 日，随着锦州 23-2 油田中心处理平台 CEPA 平台完工装船，我国海上首个多层稠油热采项目——锦州 23-2 油田开发项目在山东青岛实现陆地建造完工。锦州 23-2 油田开发项目是我国海上迄今为止最大规模的稠油热采建造项目。该项目的两座中心热采平台均重约 16000 吨，为目前我国建造的最大海上稠油热采平台。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>