<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜瑞银据悉裁减亚洲四名贷款银团部门银行家；农夫山泉再发辟谣声明；阿斯顿马丁筹资 2.1 亿英镑用于电气化战略</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054643850694789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 21:06:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054635719741574"><strong>德国电信加码布局 OpenRAN 与诺基亚扩大合作规模</strong></a></p><p>网络设备供应商诺基亚公司周三表示，欧洲最大规模电信运营商之一的德国电信选择该公司为其在德国北部地区部署超过 3000 个开放式的网络站点。据了解，这笔大型网络交易是 OpenRAN 开放式技术的一次大规模商业部署。OpenRAN 技术允许电信运营商从不同设备供应商那里挑选所需部件，而不必从单一供应商那里购买整套设备。根据双方合作声明，诺基亚的技术将与日本信息通信技术 Fujitsu 的无线通信设备相连接。（智通财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054551049146756"><strong>中国核建：与中国信达签署关联交易框架协议</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国核建公告，公司预计与公司第二大股东中国信达资产管理股份有限公司及其子公司发生关联交易。为规范关联交易管理，现拟就相关交易与中国信达签署《关联交易框架协议》。协议有效期 2 年，合作范围围绕中国信达主营业务展开，在协议有效期内为公司提供收购或受托经营资产、盘活底层资产、提供流动性支持等服务，协议有效期内交易总量不超过 50 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054545495920771"><strong>中贝通信：截至目前公司投入使用的总算力超过 1 万 P</strong></a></p><p>36 氪获悉，中贝通信发布投资者关系活动记录表公告，截至目前公司投入使用的总算力超过 1 万 P，主要分布在上海、青海、湖北、安徽等地。此外，公司新能源产线建设进展顺利，生产厂房与配套楼土建已完成，机电配套各专业陆续进场，产线设备陆续到货，正在进行设备的安装调测。公司算力业务主要客户包括存在 AI 算力需求的大模型厂家、行业垂类客户、大专院校与科研院所等。海外业务是公司未来重要的发展方向和业绩增长点，公司重点在中东、东南亚和非洲等一带一路沿线国家布局。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054551521300617"><strong>瑞银据悉裁减亚洲四名贷款银团部门银行家</strong></a></p><p>据报道， 知情人士透露，随着融资成本上升为市场蒙上阴影，瑞银集团裁减亚洲四名贷款银团部门银行家。据悉，这些人是在 2023 年瑞银收购瑞信的过程中加入瑞银，已于当地时间 25 日离开。知情人士称，遭到裁减的人士包括两名驻新加坡银行家——贷款银团团队负责人 Terence Chia 以及该团队的执行董事 Irene Liao。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054445154324608"><strong>叶国富与于东来首次会面，联手推动品质零售</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 27 日，名创优品集团创始人、董事会主席兼首席执行官叶国富与胖东来董事长于东来首次会面。叶国富表示，名创优品一直倡导优质平价的消费主张，倡导回归消费的本质，卷品质、卷创新、卷产品，不卷价格。于东来认为，企业家要快乐地做企业，产品要有世界一流的品质，要对人好，要把产品做好。产品要有合理的利润，否则会影响创造力。据了解，双方或就品质零售在未来展开深入合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054593113231494"><strong>隆基绿能同日成立 2 家新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，呼和浩特盛源生物质加工有限公司、呼和浩特逸飞新能源科技有限公司成立，法定代表人均为虞立涛，注册资本均为 100 万人民币，经营范围均包含发电技术服务，太阳能发电技术服务，技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广等。股东信息显示，上述两公司均由隆基绿能（601012）旗下西安隆基新能源有限公司全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054547277975940"><strong>阿里云宣布加大香港市场投入：加码基础设施建设，扶持本地人才培育</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 27 日，阿里云宣布推出「香港科技创未来」计划，将进一步加大香港市场的云基础设施建设投入，并增强对本地企业和生态伙伴的 AI 技术支持和人才培育。Gartner 数据显示，2023 年阿里云是香港排名第一的云计算 IaaS 服务提供商。据透露，阿里云在香港持续增长，与去年同期相比，营收保持双位数增长，有消费客户数增长超 60%。目前，阿里云在全球运营 28 个公共云地域与 85 个可用区，覆盖 200 多个国家和地区，服务数百万客户。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054624737595521"><strong>华映科技：将母公司部分模组产线转让给全资子公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，华映科技公告，为提升主营业务协同效应，提高管理效率，降低营业成本，公司计划将母公司部分显示模组资产协议转让给全资子公司福建华佳彩有限公司，交易总价约 6149.72 万元（不含税）。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054394364448901"><strong>阿斯顿马丁筹资 2.1 亿英镑用于电气化战略</strong></a></p><p>英国豪华汽车制造商阿斯顿马丁周三表示，已通过股票和债券发行筹集了约 2.11 亿英镑（约合 2.654 亿美元），为其电气化战略和未来投资提供资金。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054385271738505"><strong>制药巨头赛诺菲投资近 6 亿美元在新加坡建厂生产疫苗</strong></a></p><p>法国制药巨头赛诺菲周三表示，将在新加坡新建一家工厂，生产疫苗和其他药品，以加强应对紧急情况的准备，包括潜在的流行病。根据一份声明，这个名为 Modulus 的工厂是在新加坡大士生物制药园区投资 8 亿新元（近 6 亿美元）建成的。它可以同时生产多达四种疫苗或生物制药，并将于 2026 年年中全面投入运营，并在新加坡创造 200 个技术工作岗位。（新浪财经）</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054411243393413"><strong>闪极联合 LOHO、汇鼎光学成立「AI 眼镜光学研究中心」</strong></a></p><p>36 氪获悉，11 月 26 日，闪极携手 LOHO、汇鼎光学，成立「AI 智能眼镜光学研究中心」，推出适合 AI 智能眼镜的专属镜片。12 月 19 日，闪极科技将在深圳召开新品发布会，正式发布国内首款量产 AI 拍摄眼镜。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054400205246600"><strong>富瀚微：公司 AIoT 芯片已在消费机器人领域有所应用</strong></a></p><p>36 氪获悉，富瀚微在互动平台表示，公司 AIoT 芯片在技术规格上可应用于多类智能应用场景，目前已在消费机器人领域有所应用，公司将根据客户需求持续开发相关芯片产品和解决方案。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054509941084295"><strong>农夫山泉再发辟谣声明</strong></a></p><p>36 氪获悉，农夫山泉于官微再次发布辟谣声明，澄清针对农夫山泉和创始人钟睒睒先生的 20 条主要谣言。农夫山泉强调，「红旗原则」旨在避免「避风港原则」的滥用，即网络服务提供者知道或者应当知道网络用户利用其网络服务侵害他人民事权益，未采取必要措施的，与该网络用户承担连带责任（《中华人民共和国民法典》侵权责任编第 1197 条）。农夫山泉表示，在「红旗原则」下，对于明显的谣言和攻击，平台应该主动制止；对于农夫山泉已经辟谣的谣言，平台也应采用技术手段批量删除，并防范该类谣言的反复产生和传播。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054331263078531"><strong>印尼最大出租车公司：预计比亚迪工厂将带动电动汽车价格大幅下降</strong></a></p><p>印尼最大的出租车公司蓝鸟（PT Blue Bird）预计，比亚迪即将投产的一家工厂将大幅降低电动汽车的价格。蓝鸟集团高管普尔诺莫（Noni Purnomo）周三接受采访时表示，该公司的目标是到明年电动汽车占其车队的 3%，到 2030 年逐步增加到 20%。「我们很高兴比亚迪现在在印尼投资」，曾执掌这家出租车公司的普尔诺莫表示。「我们希望电动汽车的价格能很快大幅下降。」（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054450417176960"><strong>欧洲央行官员 Schnabel 认为进一步降息空间有限</strong></a></p><p>欧洲央行执行委员会成员 Isabel Schnabel 表示，需要警惕降息幅度过大，因为借贷成本已经接近不再抑制经济的水平，再降息更多可能适得其反。Schnabel 在接受采访时说，可以继续放松货币政策，但只能渐进而为，以避免利率低于所谓的中性水平。这位鹰派决策者警告称，宽松幅度太大可能会浪费宝贵的政策空间。（新浪财经）</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3054458966053253"><strong>七部门：探索运用边缘计算和量子技术突破现有算力瓶颈，为金融数字化转型提供精准高效的算力支持</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国人民银行等七部门联合印发《推动数字金融高质量发展行动方案》。其中提到，加强数字金融相关新型基础设施建设。指导有条件的金融机构规划建设绿色智能金融数据中心，推动新增算力向国家枢纽节点集聚，支持海量数据存储和实时数据调用。建设优化高可靠冗余的网络架构，提高金融网络健壮性和服务能力，为金融数字化转型架设通信高速公路。布局先进高效的算力体系，加快云计算、人工智能等技术规范应用，探索运用边缘计算和量子技术突破现有算力瓶颈，为金融数字化转型提供精准高效的算力支持。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「长+短」，爱奇艺要讲新故事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054532534997385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:04:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 21 日，爱奇艺（NASDAQ:IQ）发布了截至 2024 年 9 月 30 日未经审计的第三季度财报。</p><p>第三季度爱奇艺总收入 72 亿元人民币。其中，会员服务收入 44 亿元；在线广告服务收入 13 亿元；内容发行收入 8.1 亿元；其他收入 7.3 亿元。当季，爱奇艺 Non-GAAP（非美国通用会计准则）运营利润为 3.7 亿元，连续 10 个季度实现了正向运营现金流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_3dc1fbcc6efd41bcacbf47f6817c140f@1267484143_oswg926093oswg1440oswg1920_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>有了持续盈利的能力，爱奇艺依然保持着对市场和用户的敏锐洞察。谋定而后动，今年三季度爱奇艺迎来了两大重要改变：一方面，在内容生态上，爱奇艺正式入局微短剧，通过构建「长+短」的内容新生态来满足用户多元化的内容消费需求；另一方面，对会员产品及体系进行更为精细化的改造，推出亲情卡套餐，与基础会员一起，适配用户不同的消费习惯与偏好。</p><p>顺应用户需求改变，顺应行业竞争求变，爱奇艺保持进化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_1450b1bfd98349c3bbe80484311fd2ef@1267484143_oswg264786oswg1280oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「长+短」两条腿走路</strong></h2><p>11 月 6 日，中国网络视听协会发布的《中国微短剧行业发展白皮书 (2024)》预估，2024 年我国微短剧市场规模将达 504.4 亿元，同比增长 34.90%，其市场规模有望首次超过内地电影票房。</p><p>长视频平台要如何应对微短剧的爆发？市场的目光一直看向爱奇艺。在这个三季度，我们看到了爱奇艺的答案——构建「长+短」内容新生态。爱奇艺创始人、首席执行官龚宇表示，爱奇艺近期对内容供给和服务做了策略升级，将备受关注的微短剧纳入内容组合使其成为长视频的有效补充。</p><p>爱奇艺要做什么样的、有什么价值和特点的微短剧？爱奇艺又如何理解长短剧之间的关系，以及自身入局的优势？</p><p>龚宇曾在今年秋季悦享会上强调：「爱奇艺的短剧不等于切短的低成本网剧，微剧不等于低质的收费微短剧。」据介绍，爱奇艺「微剧场」和「短剧场」分别专注於单集时长 1-5 分钟的竖屏微剧和 5-20 分钟的横屏短剧。在财报电话会上他再次指出，爱奇艺对内容采买的重点在于头部内容，并且希望以后形成爱奇艺独特的内容调性和气质。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_c59ad7816a3d4963b6efed4d2c8341e9@1267484143_oswg703048oswg1080oswg524_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>这种细分的内容布局，充分考虑了用户在不同场景下的观看需求。竖屏微剧适合用户在碎片化时间内快速浏览，横屏短剧则相对具有更完整的剧情和敍事结构，适合用户在相对较长的空闲时间内观看。</p><p>通过「长+短」的内容布局，爱奇艺能够覆盖更广泛的用户群体。财报电话会上，龚宇表示微短剧的用户群体和传统影视用户有很大区别。显而易见，将微短剧纳入内容供给也将是爱奇艺补充新用户和会员的契机。多元化的内容供应，也有助于提高用户的满意度和忠诚度。</p><p>爱奇艺做微短剧，优势在哪里？从供给端来看，爱奇艺等长视频平台入局短剧，从产业链、渠道和受众积累等方面都有可以借力的优势。</p><p>首先在产业链层面，爱奇艺的现有合作伙伴基本囊括了国内影视圈的大多数主要玩家，其中也包括很多微短剧内容方，&nbsp;爱奇艺与他们的合作会速度更快、代价更低。这种新的合作模式进一步扩大和加深了双方合作范畴，也有助于双方在该领域快速形成规模。龚宇还指出，微短剧运营的基本规则和长视频差别不大，因此爱奇艺在微短剧运营上不需要交太多学费。</p><p>此外，在产品方面，爱奇艺的移动端产品 App，可以很好地承接短剧内容——爱奇艺 APP 和爱奇艺极速版 APP，已经有成熟的技术和产品架构，以及坚实的用户基础，在这一基础上对内容进行新增并进行适度的产品改版，速度相对更快，成本也更为可控。</p><p>据介绍，未来爱奇艺 APP 仍以供给长视频为主，辅以免费微短剧，商业化以会员为主、广告为辅，而爱奇艺极速版 APP 则主推免费微短剧，并以长视频内容作为补充，商业化方面以广告模式为主、会员模式为辅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1089,1107" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_439fc08dbe8f4042a96c4245e7b0f4cb@1267484143_oswg2030516oswg1089oswg1107_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">爱奇艺 APP、爱奇艺极速版 APP</p><p>在过往积淀形成的优势上，爱奇艺还运用了不少新方式来做微短剧，比如付费模式上。与市场普遍的单集付费观看模式不同，「免费」是爱奇艺微短剧的关键词。龚宇表示，未来，爱奇艺会员将可免费观看全部微短剧，非会员可以观看免费微剧，也可以单点付费解锁会员专享微剧，同时还可以在第二窗口期免费观看短剧。</p><p>灵活的付费模式，既满足了不同用户的需求，又为平台带来了更多的收益来源。对于会员用户来说，免费观看全部微短剧是一种增值服务，使他们感受到会员身份的独特价值。这有助于吸引更多用户成为会员，并保持会员的活跃度。对于非会员用户，他们可以根据自己的兴趣和需求选择观看免费微剧或单点付费解锁会员专享微剧。而第二窗口期免费观看短剧的设置，则在一定程度上平衡了会员和非会员的权益，同时也为短剧提供了更广泛的传播渠道。</p><p>就在财报发布前一周，爱奇艺还发布了微剧场分账规则，将通过会员时长收入分成、付费点播收入分成和广告分成三种分账合作方式力争与优秀的创作伙伴合作，其中独家内容的分账比例能达到 70%。</p><p>相比于短剧行业常规的流量分成模式，爱奇艺更丰富灵活的分账规则给内容方提供了更多选择，这不仅能激发创作者的积极性，还使得优质内容更容易脱颖而出。</p><p>综合来看，在之前，微短剧行业的主流做法是把大量资金用于投流和营销，而非制作方面，但实际上，内容精品化才是微短剧行业升级发展的必然选择。</p><p>爱奇艺拥有庞大的用户群体、专业的制作能力、完善的会员模式以及良好的分账规则，在明确的「长+短」内容新生态策略的指引下，有很大可能推动微短剧行业发展达到新的高度。</p><p>在拓展微短剧的同时，爱奇艺基本盘影视综仍稳定发挥。</p><p>以三季度爆款综艺《喜剧之王单口季》为例，连续十周位列云合数据综艺霸屏榜榜首。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_408255a1121c46299c4427a844eea70e@1267484143_oswg128057oswg1280oswg719_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>剧集方面，第三季度爱奇艺云合市占率也重回第一。《唐朝诡事录之西行》成为爱奇艺第 14 部内容热度值破万剧集，此外《九部的检察官》创 20 集以下爱奇艺短剧集内容热度值历史最高纪录。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_6ccf96d77f4d450c9525ebff60511e7f@1267484143_oswg7306420oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>亲情卡+基础会员，会员服务更具性价比</strong></h2><p>内容形态在变化的同时，会员体系是长视频平台增加用户粘性的另一重点。本季度，爱奇艺也基于对用户需求的观察，对会员制度进行了相应调整——</p><p>11 月 12 日，爱奇艺上线了黄金 VIP 会员亲情卡套餐，含亲情账号连包月卡（8 元/月）和主账号连包月卡（25 元/月）权益。</p><p>这种套餐设计的一个显著特点是，亲情账号与主账号分别拥有独立的会员账号、密码和播放记录，亲情账号和主账号的体验独立互不干扰。这意味着家庭成员可以在各自的设备上，根据自己的喜好和时间安排，畅享爱奇艺的会员内容和高品质视听权益，而不会相互影响。</p><p>「亲情卡」的推出基于爱奇艺对家庭会员使用场景的洞察，如今家庭场景下共同观影的需求越来越多，「一老一小」有视频需求但不愿重复购买的情况下，亲情卡是一款高性价比的会员方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,1731" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_d4b51c01e4b54bc7a2f90add8ee83b81@1267484143_oswg1386487oswg1290oswg1731_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>而对于爱奇艺而言，亲情卡无疑可以激发有潜在需求的受众。这种以家庭为单位的推广策略，有助于扩大爱奇艺的用户群体，提高平台的市场占有率。</p><p>实际上，海外流媒体平台 Netflix 和 Disney+也推出了类似的亲情卡服务，取得了良好的反响。根据数据显示，由于新增的额外账户服务，Netflix 在推出亲情卡后的 2023 年第三季度，付费会员数量同比增长了 10%。</p><p>此外，基础会员也从原来的仅在爱奇艺极速版 APP 上线，拓展至了各主要产品中。据介绍，基础会员比黄金会员便宜，用户可以观看会员内容但需要观看广告，服务于希望以更低价格观看会员内容的用户。</p><p>当然，爱奇艺在拥抱变化的同时也有很多「不变」。比如持续深化 AI 的应用和出海大方向。</p><p>仅从商业角度考虑，当前内容市场的核心非常明确：要尝试以各种手段，穿透热点碎片化、消费流动化的表象，实现更完整和更有生命力的商业闭环。</p><p>爱奇艺影视工业化能力进一步增强，目前已成为国内最早跑通虚拟制作剧集拍摄、播出全流程的流媒体平台之一，其虚拟制作团队可以提供全方位的制作内容、成本评估、技术方案设计预演及制作监理服务，并可同时对接多个项目并提供虚拟制作全流程技术服务。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4240,2385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_3c1e56211eb24490bac340f623ecb2a8@1267484143_oswg2034523oswg4240oswg2385_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>据悉，正在制作中的《与晋长安》是国内首次成功应用最新版本虚幻引擎的影视虚拍案例。</p><p>在广告方面，AI 推动了效果广告业绩增长，AI 赋能的效果广告素材相比普通素材的 CPM（千次曝光成本）提高超 20%。</p><p>在市场的拓展上，爱奇艺也在借全球陆剧热潮，开拓海外业务进一步成长的空间。三季度海外总收入和会员服务收入保持同环比双增长。</p><p>其中，中国香港、英国、巴西和澳大利亚的会员服务收入同比增长均超过 40%。海外日均订阅会员数也实现同环比增长，其中巴西、墨西哥、中国香港和泰国同比增长均超过 45%。</p><p>爱奇艺从追求规模转向追求利润以来，更聚焦主业的高质量发展，这使得市场对爱奇艺的估值逻辑也在随之调整，越来越多投资者开始关注其基本面以及长期价值。</p><p>尽管前路还有诸多挑战，但爱奇艺从前年至今的降本增效成果如期实现，「长+短」的新故事将为行业带来怎样的，将是接下来市场关注的重点。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>WISE2024 年度人物发布丨，做正确的事，世界会告诉你是谁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054583155200391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:04:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_c411479ff9674635b69ec6ea6552f26c@5868219_oswg247823oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>展现商业领域那些极具全球化视野、有引领力的、创新力的、前瞻力的人。</p><p>世界会来问你是谁，如果你自己不知道，它就会告诉你。&nbsp;</p><p>当卡尔·荣格在提笔写下《现代人寻找灵魂》的时候，显然正在担忧着大众自我和社会无意识之间的对抗关系，而他找到的方法是——个体化过程（Individuation Process）。&nbsp;</p><p>作为个体的人，需要发展出自己的独特性，而不仅仅是模仿或者迎合他人的期望。<strong>商业世界的迷人，正在于那些功绩有分、个性各异的商业领袖们所创造的故事。而每一年，都有属于它的「年度人物」。</strong></p><p>2024 的主轴，无疑是调整与重塑。AI 技术的汹涌、金融环境的转轨和地缘政治的诡谲……诸多因素叠加形成的巨浪正在冲刷着商业世界的海岸，让不同的商业个体或是主动或是被动的进行自我调整与重塑。&nbsp;</p><p>有人剑指全球市场，在新一轮全球化浪潮中扬帆出海；有人持续深耕品牌，将一个企业抽象的大众认知固化为具象的品牌心智；有人投身技术创新，率先揭开 AI 未来的一角面纱；也有冉冉升起的新星，证明着商界新生代的潜力已经变现。&nbsp;</p><p>今年 10 月，36 氪「WISE2024 商业之王系列年度名册」重磅启动，旨在展现中国商业更多专注在「正确的事」上的人、案例、企业和产品。设置「WISE2024 商业之王年度人物系列名册」、「WISE2024 商业之王年度案例系列名册」、「WISE2024 商业之王年度企业系列名册」、「WISE2024 商业之王年度焦点产品名册」。&nbsp;</p><p><strong>没有人知道自己在未来故事里的角色，但那些坚持在做「正确的事」的商业领袖们，世界会告诉「你」是谁。</strong></p><p>在前期报名征集、内容推荐基础上，经过数次遴选、评审，结合专业分析师意见，我们特别推出「WISE2024 商业之王年度人物系列名册」，展现商业领域那些极具全球化视野、有引领力的、创新力的、前瞻力的人。</p><h2><strong>01 商业之王，走向全球化战场</strong></h2><p>中国，已处在新一轮全球化的潮头。出海，也成为了企业的必答题。曾经的出海浪潮，是建立在国内成熟庞大产业链基础上的实体出海，打响了中国制造的全球商誉。而近年来的热闹，是更广阔市场机遇下，如何迈过文化、法规等多维差异，实现向「Glocal」企业转型的物种进化。&nbsp;</p><p>即使要面对未知的海域和潜在的风浪，依旧有一批勇敢者、一群领头羊愿意向着新大陆探索，开辟新航道。&nbsp;</p><p><strong>WISE2024&nbsp;商业之王年度全球化市场领军人物</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_dd86b1194b1041359a10f82f68b6e735@5868219_oswg460872oswg1080oswg4864_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>02 商业之王，铸造高端品牌影响力</strong></h2><p>品牌的本质，是与消费者达成的符号契约。每一个能够让人铭记的品牌，都有一段足够动人的商业故事，成为镶嵌在商业皇冠上的珠宝。而其中最为闪耀的明珠，是那些在实用功能基础上，从文化品味、美学愉悦、精神哲学、情感共识等不同方面与消费者完成共鸣共建的高端品牌们。&nbsp;</p><p>总有人能让明珠变得更加光彩夺目，他们用自己对品牌的深刻理解和不懈努力，让更多高端品牌在商业舞台上大放异彩。&nbsp;</p><p><strong>WISE2024&nbsp;商业之王年度高端品牌影响力人物</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,5034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_488c5495eadc400c882c0eb84abaf456@5868219_oswg497849oswg1080oswg5034_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>03 商业之王，推动 AI 时代加速到来</strong></h2><p>智能涌现，在持续牵引着未来。2024，再没有人怀疑 AI 正在成为推动行业变革、重塑社会形态的核心动能。&nbsp;</p><p>而未来的无限可能，建立在现实的实际落地。炼模型、找场景、做应用、助转型……短短一年时间，AI 领域变得热闹又拥挤。上一代 AI 赛道的守望者，这一次智能浪潮里的弄潮儿，某一个垂直领域的深耕人……总有人在黑暗中，率先找到火源、点亮火把。&nbsp;</p><p><strong>WISE2024&nbsp;商业之王年度人工智能领航人物</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_24904851a3a14f95bc81ace52d725f66@5868219_oswg473932oswg1080oswg4862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>04 商业之王，新世代登上舞台</strong></h2><p>没有流动的一滩死水，不会蕴藏着一丝生机。商业世界的不断前进，正是一轮轮商业人物的换代，在不停转动着车轮。&nbsp;</p><p>越是后来者，越需要重视。在愈发成熟的商业市场，能够掀起「新」波动的角色，往往都在某个方面独具壁垒，或是捉到风口，或是手握技术，或是眼光独到……形形色色商业新血，正在拓宽商业未来形态的无限可能。&nbsp;</p><p><strong>WISE2024&nbsp;商业之王年度商业新世代先锋人物</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,5935" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_1661cb0695a84d159b30dc1889c0f134@5868219_oswg541536oswg1080oswg5935_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/OE7cjhyHh1d35Hrq4wb_yw">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>WISE2024 年度企业发布｜ 正确的事，跨步向前</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054578171203712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:59:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_716433216e3c4aa68a1fe97041e0cb24@5868219_oswg228408oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>发掘那些为产业长期发展、全球经济增长提供创新动能的代表企业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,57" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_2b0e402414d34bab85af2cd12cb93886@5868219_oswg300oswg1080oswg57_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>文｜</strong>邓咏仪、杨亚飞、王方玉、胡香赟、李安琪、林晴晴、兰杰</p><p><strong>整理｜</strong>杨亚飞</p><p>复杂形势交织，2024 年的全球经济复苏明显放缓。相较于发达经济体，发展中经济体的增长更快，但也面临更大的挑战。中国经济是其中的关键推动力，在新质生产力以及一揽子增量政策推动下，这一年总体呈现复苏态势，尤其是过去的 10 月份，经济回升势头明显增强。</p><p>中国经济正处于结构调整转型的关键期，「三新」经济 GDP 占比进一步扩大。这背后，新旧动能转化，在过去一年更快速进行：AI 技术融入企业经营全链条、新材料企业融资持续递增，交通运输与可再生能源融合加速、3A 游戏为代表性载体的文化出海繁荣发展。</p><p>Hard But Right Thing（正确的事）。对于企业来说，创新是生存与发展的核心动能，也是应对环境诸多不确定性的压舱石，但这一正确的事知易行难，需要长线投资和躬身探索。</p><p>今年 10 月，36 氪特别启动「WISE2024 商业之王系列年度企业名册」调研。在全球经济呼唤复苏的当下，我们聚焦发掘那些为产业长期发展、全球经济增长提供创新动能的代表企业，设置<strong>「WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业」、「WISE2024 商业之王年度最具商业潜力企业」两大类别及九大新经济领域。</strong>经过对数百家提报企业的数轮遴选，结合专业分析师意见，我们特此正式重磅发布<strong>「WISE2024 商业之王系列年度企业名册」</strong>。</p><h2><strong>01 人工智能</strong></h2><p><strong>寻找 PMF</strong></p><p>追求 AGI（通用人工智能），在 2024 年的 AI 行业已经甚少被提及。整个行业迅速从「大炼基础模型」，走向了应用落地，这也是中国公司更为习惯和擅长的战役。</p><p>以 OpenAI 为首的顶级模型迭代速度放缓，人们在争论 Scaling Law 是否失效的同时，行业也出现了不同路线的探索——OpenAI 的 Sora 一脚踢开了多模态的大门，以及具身智能，成为 2024 年最热的细分领域。</p><p>中国大模型公司面对的挑战越来越艰难。在 2023 年快速入局，获得了大额融资、高昂估值的「六小虎」们，今年面对着节奏更紧张的融资竞赛，以及更严苛的市场。在 AI 应用同质化，以及商业模式的寻找中，大模型公司正在演化出不同的定位和方向，摆脱同质化竞争。</p><p>模型层以外，AI 应用呈现出大厂和小型团队两开花的局面——国内大厂迅速在 AI 助手、图像/视频等领域布局、下注。更多灵活的独立开发者、小型团队，从第一天起就站在全球市场的舞台上，直面全球顶尖 AI 产品的竞争。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>人工智能领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_cf7e76b89fcd413aa9f32116e3437032@5868219_oswg528655oswg1080oswg3608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>02 先进制造</strong></h2><p><strong>「智」造，更进一步</strong></p><p>过去一年，先进制造的发展几乎是在跟时间赛跑。IFR 数据显示，中国工业机器人密度超过德国和日本，跃居世界第三，工业机器人保有量和年安装量在全球市场一骑绝尘。3D 打印技术、工业软件、新材料等先进技术领域，也在持续增长，原子级制造产业发展也全面提速。</p><p>创新技术是制造业的高端化、智能化和绿色化进程的重要催化剂。过去这一年，先进制造技术有更多突破：50 兆瓦重型燃气轮机已成功商运、第三代铝锂合金成功在国产大飞机应用、全国已建成近万家数字化车间和智能工厂，科技创新的步伐不断加快。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>先进制造领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_359abe2da27840159afceba29ee54f10@5868219_oswg378048oswg1080oswg2709_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>03 数字化生产</strong></h2><p><strong>「人工智能+」</strong></p><p>以生成式 AI 为代表，提「智」增效的数字化转型，持续向全行业深度覆盖。</p><p>Gartner 数据显示，2024 年全球 IT 支出将增长 7.5%，这一增速是去年的两倍。在各地政策密集推出的背景下，中国中小企业在这一年加大了数字化投入，从制造到财务、供应链、研发等核心运营环节，经营流程在被创新技术快速重塑，生产效率提升作用突出。</p><p>巧妇难为无米之炊，行业的「数字鸿沟」仍然存在。从整体来看，中小企业数字化转型的投入水平相对较低，不同领域创新技术的应用程度和偏好有着明显区别。数字化转型的方法论仍然需要持续探索。在不确定的当下，这既考验企业的技术创新「内功」，也需要解决规模化供给与个性化需求之间的偏差。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>数字化生产领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3156" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_8c06ae9bae53402d885ea4731858b370@5868219_oswg420584oswg1080oswg3156_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>04 前沿科技</strong></h2><p><strong>创新涌现，穿越周期</strong></p><p>2024 年的前沿科技赛道，是大浪淘沙、去芜存菁的一年。全球经济周期压力之下，新能源行业呈现出鲜明的周期性，光伏、新能源车、储能行业均出现了供需错配，盈利能力明显下滑。医保控费、医疗反腐持续进行，资本市场的避险情绪仍然存在。</p><p>欣喜的是，在土壤之下，前沿科技赛道仍不断有创新涌现，积蓄穿越周期的力量。</p><p>2024 年，光伏钙钛矿电池的光电转换效率不断取得新突破，量产进程正在加速中；固态电池技术加快创新，距离量产渐行渐近；受 AI 带动需求，小型模块化反应堆赛道获得大型科技公司重金押注，成为小风口；顶层「全链条支持创新药」的声音持续向外界传递着暖意。</p><p>2024 年，生命科学行业在精准医疗方面取得了重大突破，个性化疗法和细胞疗法的发展尤为显著。数字健康在医疗健康领域的应用迅速增长，国内合成生物学产学研的进程明显加快。</p><p>产业维度，Biotech 积极寻找造血出路，大额 BD 授权、并购交易不断涌现，截至 10 月底时已达到 160 笔；NewCo 出海成风，中国公司开始深度参与进全球生物制药行业的资本运作中。与此同时，医疗器械的国产替代势头不减，出海浪潮仍在继续。</p><p>能源和生命科学，是事关人类生活水平和质量的两大基础性产业，其产业创新不可能一蹴而就，而是波浪式逐步上升的过程。周期更迭，潮水退去，产业的低谷期，也伴随着「伪创新」的出清和「真创新」的萌发，人类对于能源和生命科学的探索永不停息。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>前沿科技领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_7e6b5012dd9c443c951fd7c81968fd68@5868219_oswg444133oswg1080oswg3276_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>05 智慧出行</strong></h2><p><strong>新能源渗透率过半，智驾走向全民时代</strong></p><p>价格战从去年持续至今，车企、供应链到汽车零售，无一不被卷入风暴。</p><p>年初，比亚迪喊出的「油电同价」，给传统燃油、合资车企带来前所未有的压力；华为、小米跨界造车选手销量与声量齐飞，新势力也朝着百万销量进发。步步紧逼中，燃油合资车企以过往荣光固守销量与市场，但降价促销的同时也让渡了利润数字。</p><p>价格鏖战下，降本成为汽车行业共同命题，但随着新能源汽车渗透率突破 50% 关键节点，电池厂商正逐步从价格泥潭中抽身。出海，是更长远的目标。以电池为代表的新能源汽车产业链，将面临一场艰难又壮阔的跋涉。</p><p>AI、智能，成为新能源汽车下半场的浪潮之巅。智能驾驶「全国都能开」、「端到端」大模型、「车门到车门」等技术热点纷至沓来，这是车企们争抢智驾技术高点，也是全民智驾时代的起点。</p><p>踩准浪潮的浮木，在残酷竞争中存活下来的玩家，才有机会成为新能源汽车的时代注脚。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>智慧出行领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3753" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_7a4d8a52f7b5482aa4dcb627f3ce165b@5868219_oswg578243oswg1080oswg3753_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>06 跨境服务</strong></h2><p><strong>出海新纪元，破浪加速</strong></p><p>2024 年，跨境电商的航道上风起云涌，品牌们化身为全球商业生态的构建者，"出海"一词被赋予了品牌国际化的新使命。跨越地理、文化、经济的界限，跨境服务商们，凭借深厚的经验，引领企业在全球化的浪潮中稳健前行。</p><p>精准的产品和服务，是满足全球消费者需求的关键。全球化的竞争，不仅是硬实力的较量，更是软实力的竞技场。中国服务商在广告营销和人力资源管理领域深耕细作，助力企业在运营、销售和人才招聘等方面实现深度本地化，稳固其在全球市场的地位。</p><p>2024 年，跨境支付领域迎来了创新浪潮，新兴支付解决方案的涌现，为全球交易提供了更高效、安全的流动渠道。同时，物流的革新，如自动化仓库和智能配送系统，确保商品迅速、准时地到达全球每个角落。敏捷的服务商们在营销、支付、物流和人力资源等方面提供本土化服务，助力品牌跨越跨境贸易的障碍。</p><p>全球市场的无缝连接正在成为现实。一个更加紧密、和谐的商业网络正在形成。这不仅是一场商业故事，更是一场深刻的变革，正在全球舞台上展开。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>跨境服务领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2731" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_dfb70c77ad4a43b8b58eaa3e1f6e8083@5868219_oswg389058oswg1080oswg2731_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>07 消费升级</strong></h2><p><strong>细节中扣效率，静待花开</strong></p><p>做好预期管理，在任何时候都是门学问，今年的消费市场尤其考验创业者的心态。在经历过去年的谷底反弹之后，消费品牌在 2024 年经历了更多新的挑战：价格战愈演愈烈，消费者需求变化难以捕捉，并购洗牌在不断进行。</p><p>降本增效，是消费创业者过去常挂在嘴边的话，但这并非人人适用的锦囊妙计。成本控制确实是长期经营的关键课题，但不应以牺牲体验和品质为代价，否则会陷入价格单一竞争的危险漩涡。</p><p>消费市场的独特魅力在于，机会总会在某处以意外的形式出现。这一年，我们也看到：健康的需求依然旺盛、学习「胖东来」的超市调改浪潮在各地涌现、红海的茶饮市场杀出新的黑马、潮玩、小家电、消费电子的品牌出海齐头并进，一些传统品牌在更加努力「补课」转型......</p><p>不变的是变化。消费升级有着确定性的趋势，但下一步的走向很难预测。相比于继续寻求增长，经营的稳定性更加重要。在不确定的当下，能做的只是低头深入细节，提升效率和独特性。剩下的，就交给时间。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>消费升级领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4218" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_2f5ba837086a4ce09ebe5115b9fed471@5868219_oswg572171oswg1080oswg4218_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>08 文化与内容</strong></h2><p><strong>出海仍是内容的必选项</strong></p><p>2024 年内容行业兴起的两个百亿风口——短剧和小游戏。</p><p>2023 年年末，短剧赛道政策加码，资本市场趋于冷静，整个赛道入局的门槛不断拉升。盯上短剧蛋糕的流量平台们下场，位于短剧中上游的企业们在薄利中煎熬，出海成为为数不多的出路。</p><p>小游戏行业同样经过了从跑马圈地到精耕细作的演变过程。当换皮小游戏的魔力越来越小，批量投放能分到的自然流也越来越少，头部的小游戏企业不得不加大投流力度，并开始向中重度手游方向内卷，流水过亿的产品就这样诞生。</p><p>今年游戏行业的惊喜还在于 3A 大作的涌现。《黑神话：悟空》的横空出世，让海内外的企业和玩家都重新认识了国产 3A 游戏。而在游戏这样一个流量和用户增长都已经见顶的赛道里，向《黑神话：悟空》靠近和出海，已经成为一条不得不走的路。</p><p>游戏和短剧只是文化内容繁荣发展的缩影。今年以来，各地掀起了文化旅游热，热门打卡地频出。游戏和短剧只是文化内容繁荣发展的缩影。文化自信背景下，更多代表东方文化内核的优秀内容，还将在接下来继续涌现，并出现在更多、更大的全球舞台。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业价值企业</strong></p><p><strong>文化与内容领域</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_eea008ff58804fe7bd9454fed124dbde@5868219_oswg398118oswg1080oswg2630_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>09 低空经济</strong></h2><p><strong>蓄势待飞</strong></p><p>2024 年，低空经济的热潮席卷了中国，成为推动产业升级、技术进步、激发新消费潜能的战略性新兴产业，并被明确作为「新增长引擎」写入政府工作报告。</p><p>在这一年，低空经济领域的探路者们以前所未有的速度和规模，将其对于低空场景的预测变成现实。无人机、电动垂直起降航空器（eVTOL）等新型航空器的研发和应用，正在不断拓展低空经济的边界，赋能千行百业：从农业植保到电力巡检，从物流配送到低空游览再到城市空中交通，低空经济的应用场景日益丰富。</p><p><strong>WISE2024 商业之王低空经济年度企业</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_8dcf1d38fa0e44cab220f45c4f155ab4@5868219_oswg386801oswg1080oswg2592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>10 最具商业潜力企业</strong></h2><p>在当下多变的市场环境中，行业新生代力量日益活跃在经济舞台上。这些企业往往敏锐捕获了行业趋势，并以其技术、产品或服务创新，快速占得一席之地，未来有望成长为行业领军企业。他们不仅在技术上实现突破，还创新融合了多元理念，对商业模式予以重新定义。同时，借助精准定制产品服务，灵活应对诸多不确定因素，积极投身全球化产业链，推动商业全球化进程。</p><p><strong>WISE2024 商业之王年度最具商业潜力企业</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4002" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_93196d20ce0342d7a65e14b8169d53be@5868219_oswg627477oswg1080oswg4002_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_chjr0XiTqoDg3Qg6JzU_g">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Rivian 获 66 亿美元新建佐治亚州工厂，保时捷继续维持燃油和混动车型市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054512241954949?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 18:50:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>面对电动车销售放缓，保时捷计划维持燃油车和混合动力车市场</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>保时捷，这个德国豪华汽车品牌，在电动车市场的销售增长放缓后，正在调整其电动化战略。根据最新的报道，保时捷计划推出一系列新的燃油车和混合动力车型，以应对电动车销售的减缓。此前，保时捷曾设定目标，希望到 2030 年电动车销量占总销量的 80%，但在今年 7 月，该公司已经放弃了这一目标。保时捷目前唯一的电动车型 Taycan，在 2024 年的前九个月销量下降了 50%。保时捷首席财务官 Lutz Meschke 在公司第三季度财报电话会议上承认，公司正在经历「BEV（纯电动车）转型的放缓」。这种放缓不仅在中国发生，那里有更多先进且低成本的竞争对手涌入市场，而且在欧洲和美国也有所体现。尽管保时捷今年早些时候推出了升级版的 2025 Taycan，增加了续航里程、性能和改进了设计，但销量仍然下滑。</p><p>Meschke 向投资者表示：「许多客户，尤其是高端和豪华车市场的客户，仍然对燃油车感兴趣。」因此，保时捷计划更新其燃油车型，例如 Panamera 和 Cayenne。这一转变发生在保时捷首款电动 Macan 交付量仍在增加之际。保时捷预计，在第四季度，随着 Macan 的首个完整销售季度，电动车需求将有所上升。尽管第二代 Macan 将作为纯电动车型推出，但保时捷现在计划在包括美国在内的关键市场继续销售燃油版。保时捷今年夏天已经展示了即将推出的电动 Cayenne，但公司也表示正在开发燃油和混合动力车型。在 Macan EV 之后，保时捷将推出电动 718 车型，预计将在今年晚些时候首次亮相。备受期待的保时捷 Cayenne EV 计划在 2026 年首次亮相。之后，保时捷计划推出一款超豪华电动 SUV，内部代号为「SUV K1」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1,1" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_19a56a1f37e74af0bfd8933d4346e533@6130289_oswg339148oswg673oswg336_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷 Macan EV（来源：保时捷）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>保时捷的这一战略调整，反映了电动车市场增长的复杂性和不确定性。尽管电动车是汽车行业的未来趋势，但当前市场对燃油车和混合动力车型的需求依然强劲。保时捷的这一决策可能是基于对市场需求的敏锐洞察，以及对自身产品线和品牌定位的深思熟虑。从环保和可持续发展的角度来看，电动车无疑是未来发展的方向。然而，消费者对电动车的接受程度、充电基础设施的完善程度以及电池技术的进步，都是影响电动车市场增长的关键因素。保时捷在维持燃油车和混合动力车型的同时，也在积极推进电动车型的开发，这种平衡策略可能是对当前市场环境的合理应对。此外，保时捷作为高端品牌，其客户群体对车辆性能、舒适性和品牌形象有着较高的要求。在电动车技术尚未完全成熟，且可能影响这些核心价值的情况下，保时捷选择继续提供燃油和混合动力车型，可能是为了保持品牌竞争力和客户忠诚度。</p><h3><strong>加州拟提供 7500 美元州电动车退税以应对特朗普取消联邦税收抵免</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>美国加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆（Gavin Newsom）宣布，如果特朗普取消联邦电动车税收抵免，加州将提出向居民提供 7500 美元的州电动车税收退税。这一消息是在特朗普当选总统后，多次表示将取消由拜登政府通胀削减法案创建的新车 7500 美元和二手车 4000 美元电动车税收抵免的背景下提出的。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克支持结束联邦电动车税收抵免，但他对特斯拉被排除在加州州电动车税收退税之外表示不满。他在社交媒体上表示：「尽管特斯拉是唯一在加州制造电动车的公司！这太疯狂了。」</p><p>特斯拉在 2021 年将总部从加州迁至德克萨斯州，马斯克今年表示 SpaceX 和其他公司也将进行同样的搬迁。特朗普曾反复表示，如果他赢得选举，将取消联邦电动车税收抵免。作为回应，纽瑟姆提出了创建州「清洁汽车退税计划」的新版本，该计划于 2010 年启动，2023 年逐步淘汰。加州最初为电动车提供 5000 美元的退税，后来增加到 7500 美元。在其生命周期内，清洁汽车退税计划资助了超过 59.4 万辆汽车，节省了超过 4.56 亿加仑的燃料。纽瑟姆的声明表示，州电动车退税的资金可能来自「温室气体减排基金」，该基金由州内限额和交易计划下的污染者资助。</p><p>纽瑟姆在声明中表示：「如果特朗普政府取消联邦税收抵免，我们将进行干预，加倍我们对加州清洁空气和绿色工作的承诺。我们不会回头走向清洁交通的未来——我们将使人们驾驶不污染的车辆更加负担得起。」纽瑟姆的声明没有说明退税将如何运作，但他预计将在今天的露面中分享更多细节。州长需要州立法机构的支持才能恢复退税计划。加州继续在美国零排放汽车采用方面领先，全州销售的电动、插电式混合动力和氢动力汽车超过 200 万辆。到 2035 年，加州所有新售的汽车和轻型卡车必须是零排放车辆，同时所有新重型卡车的 50% 也必须实现零排放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="683,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_1ea6d508212443ac8971d6cbba91230e@6130289_oswg407823oswg683oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（来源：特斯拉）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>加州的这一举措显示了该州对于推动清洁能源和减少温室气体排放的坚定承诺。在联邦层面的政策可能发生逆转的情况下，加州通过提出州级电动车退税计划，展现了其在环境保护和应对气候变化方面的领导力。这一政策不仅有助于保护消费者的利益，减少他们购买电动车的成本，也有助于推动电动车市场的发展，加速向零排放交通的转型。</p><p>然而，特斯拉被排除在退税计划之外，这可能会引起一些争议。特斯拉作为电动车市场的先驱，一直在推动电动车技术的发展和普及。如果特斯拉因为总部搬迁而被排除在退税计划之外，这可能会被视为对创新和清洁能源转型的一种惩罚，而不是奖励。这也可能会影响到特斯拉在加州的销售，进一步加剧公司搬迁总部的决定。从长远来看，电动车税收抵免政策的取消或保留，都将对电动车市场产生深远影响。加州的这一州级退税计划，如果得以实施，将为其他州提供一个应对联邦政策变化的范例。这也可能促使联邦政府重新考虑其对电动车税收抵免的政策，以确保美国在全球清洁能源竞争中保持领先地位。</p><h3><strong>加州电动汽车销量突破 200 万辆大关</strong></h3><p><strong>要点：</strong><br>美国加州在推动零排放未来方面取得了显著成就，电动汽车销量已超过 200 万辆，成为全国销量最高的州。根据加州能源委员会（CEC）的最新数据，仅在 2024 年第三季度，加州居民就购买了 115,897 辆电动汽车，占该州所有新车销售的 26.4%。加州在美国电动汽车市场中的份额高达 30.3%，该州通过扩大和完善充电网络，不断加强其在电动汽车领域的领导地位，以满足日益增长的驾驶者需求。这种承诺确保了每个人都能获得便捷、无缝的电动汽车体验。</p><p>尽管 2024 年第三季度加州的新车轻型车辆销售总量有所下降，但电动汽车销量的下降相对较小，导致市场份额增加。这一趋势突显了即使在市场条件挑战的情况下，消费者对电动汽车的偏好也在增长，强调了电动汽车相比内燃机车辆的稳定性和日益增长的吸引力。2024 年第三季度加州最畅销的十大电动汽车包括：特斯拉 Model Y、特斯拉 Model 3、现代 IONIQ 5、丰田 RAV4 Prime、福特 Mustang Mach-E、特斯拉 Model X、大众 ID.4、宝马 i4、特斯拉 Cybertruck 和吉普 Wrangler。这一里程碑反映了加州对零排放交通的坚定承诺。州长纽森宣布了该州 200 万辆电动汽车销售的成就，并重申了这一承诺，承诺如果联邦税收激励措施被取消，将重启零排放车辆（ZEV）补贴计划。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,443" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_b57b83e53653402896bed183d6d0f16b@6130289_oswg232998oswg651oswg443_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VELOZ 电动车报告（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>加州在电动汽车销量上达到 200 万辆的里程碑，不仅是一个数字上的成就，更是对全球电动汽车革命的有力推动。这一成就标志着加州在减少温室气体排放和应对气候变化方面的领导地位，同时也展示了电动汽车在消费者中的普及程度和市场接受度。从市场角度来看，电动汽车销量的增长表明消费者对于环保和经济效益的双重需求。尽管电动汽车的初始购买成本可能高于传统燃油车，但长期的能源节约和较低的维护成本使得电动汽车成为越来越多消费者的选择。此外，电动汽车的驾驶体验和技术创新也是吸引消费者的重要因素。政策层面上，加州政府的积极推动和补贴政策对于促进电动汽车的普及至关重要。联邦税收激励的不确定性可能会对市场造成影响，但加州政府重启 ZEV 补贴计划的承诺，显示了即使在联邦层面政策波动的情况下，州政府也有能力维持和推动电动汽车市场的发展。此外，加州的这一成就也为其他州和国家提供了一个成功案例，表明通过政策引导和市场激励，可以有效促进电动汽车的普及。随着技术的进步和成本的降低，预计电动汽车市场将继续增长，进一步推动全球向可持续交通的转型。加州的经验告诉我们，通过政府、企业和消费者的共同努力，实现零排放的未来是完全可能的。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>Rivian 获 66 亿美元贷款建佐治亚州工厂</strong></h3><p>加州电动汽车制造商 Rivian 宣布，已从美国能源部获得高达 66 亿美元的有条件贷款，用于在佐治亚州建设生产设施。这是 Rivian 继伊利诺伊州工厂之后的第二家美国工厂。然而，这笔贷款附带了一个重大条件：公司不得积极反对工会组织活动。Rivian 一直在计划建设佐治亚州工厂，但由于经济形势严峻，公司股价今年下跌约 50%，导致该项目一度搁置。目前，Rivian 在其伊利诺伊州 Normal 市的工厂生产更小型、更经济的 R2 SUV，同时也生产其旗舰产品 R1S SUV 和 R1T 皮卡。</p><p>Rivian 首席执行官 RJ Scaringe 在声明中表示：「这笔贷款将使 Rivian 能够更积极地扩大我们在美国的制造版图，为我们具有竞争力定价的 R2 和 R3 车型提供支持，这些车型既强调性能也注重可负担性。」这笔贷款是「有条件」批准的，意味着 Rivian 需要「满足某些技术、法律、环境和财务条件，能源部才会发放贷款」，公司表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="702,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_4ba773dc617f44a1abd85cec252bd0ee@6130289_oswg382002oswg702oswg346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian（来源：Electrek）</p><p>Rivian 在 Normal 市的工厂雇佣了约 7400 名工人，是该市最大的雇主之一，一些家庭有多名成员在工厂工作。佐治亚州的贷款来自政府的先进技术车辆制造贷款计划，该计划还曾向特斯拉、福特和通用汽车发放过贷款。Rivian 的佐治亚州电动汽车工厂是该州第二大开发项目，仅次于现代汽车上周开始生产的 76 亿美元设施。能源部在 10 月份考虑贷款时表示，该工厂将帮助 Rivian 将 40 万辆电动汽车推向市场并投入使用。</p><p><strong>工厂</strong>占地 1744 英亩，位于亚特兰大以东 40 英里处，将包括两个生产区，每个区的年产能高达 20 万辆。Rivian 预计将在 2026 年第二季度开始建设。周一，Rivian 宣布这笔贷款包括 60 亿美元本金和 6 亿美元资本化利息。此前，Rivian 完成了与大众汽车的 58 亿美元投资，作为他们技术合资企业的一部分。早在 2022 年，Rivian 就为佐治亚州工厂获得了 15 亿美元的国家和地方激励。5 月，这家电动汽车制造商收到了 8.47 亿美元的国家激励，用于扩大其伊利诺伊州工厂。</p><h3><strong>雷诺卡车将于 2025 年下半年推出长续航 E-Tech T 电动卡车</strong></h3><p>雷诺卡车公司宣布，将于 2025 年下半年开始接受其 E-Tech T 模型的扩展版本订单。这款电动卡车具有单次充电 600 公里的续航能力，为长途运输的脱碳提供了新的可能性。雷诺卡车电动卡车已经通过 30 百万公里的实际使用，节省了 29,000 吨二氧化碳排放。这款新车型的推出进一步扩展了雷诺卡车的可持续运输解决方案范围，支持客户进行能源转型。E-Tech T 电动卡车的续航能力提升是通过集成一个新组件——电动轴来实现的。电动轴技术使得动力系统的所有元素——电动机和传动系统——可以集中安装在车辆后部，释放出侧梁之间的空间以容纳额外的电池包。配备电动轴的雷诺卡车 E-Tech T 能够实现单次充电 600 公里的续航。</p><p>雷诺卡车电动出行高级副总裁 Emmanuel Duperray 解释说：「这款电动卡车的到来将加速向电动出行的转型。我们相信，到 2026 年，单次充电 600 公里的续航能力，加上公共充电基础设施网络的发展——特别是通过我们的合资企业 Milence——将使我们能够实现客户期望的与柴油技术的操作平等。」这款长续航的雷诺卡车 E-Tech T 旨在提升制造商的电动产品线，而不取代当前的解决方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="705,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_762d13ab271f4bbb873ca23922a721c7@6130289_oswg186778oswg705oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷诺 E-tech T 卡车（来源：Electrek）</p><p>雷诺卡车将继续提供广泛的自主性、配置和设备，以满足特定用途的需求。为了帮助运输公司找到理想的解决方案，雷诺卡车还提供了先进的模拟工具，使每辆电动卡车都能根据其特定需求进行配置。Emmanuel Duperray 强调：「我们不是要进入单次充电续航的比赛。」 超大号电池会惩罚有效载荷，提高总运营成本，并增加环境足迹。本质上，电动卡车比内燃机车辆更昂贵。我们需要重新思考低碳物流，换句话说，重新考虑运输模式，以优化运输车辆的使用，从而降低每公里的成本。</p><p>雷诺卡车鼓励客户根据实际需求调整电池大小，并提供优化解决方案的支持，包括充电策略。「这种方法已经使我们能够用我们的系列生产雷诺卡车 E Tech T 实现每天超过 700 公里的里程。」这款新车型的订单将于 2025 年下半年开放，生产将由 Bourg-en-Bresse 工厂处理，该工厂自 2023 年底以来一直在组装品牌的高端电动系列。</p><h3><strong>通用汽车的下一款电动皮卡与现代合作</strong></h3><p>皮卡和运动型多用途汽车（SUV）在北美市场占据主导地位，并且在海外也越来越受欢迎。鉴于此机会，据报道，通用汽车（GM）和现代汽车（Hyundai）正在合作推出一款电动皮卡。通用汽车和现代汽车在 9 月份签署了一份谅解备忘录，就新车研发和制造展开合作。据通用汽车首席执行官玛丽・巴拉（Mary Barra）称，此次合作旨在 「释放两家公司的规模优势和创新能力」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_cc6572ae063240b7926b5ef1fee549f3@6130289_oswg206779oswg690oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚皮卡（来源：Electrek）</p><p>通用汽车和现代汽车计划 「提升在关键市场和汽车细分领域的竞争力」。它们将利用各自的竞争优势来削减成本并引入先进的新技术。韩国媒体 Pulse 的一篇新报道称，巴拉本月早些时候与现代汽车董事长郑义宣（Euisun Chung）会面，商讨此次合作事宜。该报道称，现代汽车和通用汽车的目标是合作开发一款新的电动皮卡。有趣的是，这两家领先的汽车原始设备制造商（OEM）正在考虑 「换标工程」，即现代汽车将销售由通用汽车制造的、贴有现代品牌标识的车辆，反之亦然。鉴于这两家汽车巨头的规模，此次合作意义重大。通用汽车的雪佛兰 Silverado 皮卡去年是美国销量第二高的车型品牌，仅次于福特的 F 系列。道奇 Ram 皮卡位列第三。</p><h3><strong>起亚发布全新 EV6 GT 电动跑车，韩国起售价超 5 万美元</strong></h3><p>起亚汽车近日在韩国市场推出了其电动跑车 EV6 GT 的升级版，这款车型不仅是起亚迄今为止最强大的量产车型，而且在性能和配置上都有所提升，同时保持了相对亲民的价格。新款 EV6 GT 的起售价仅为 5 万美元（约合 72.2 百万韩元）。EV6 GT 在 2022 年首次亮相时，起亚就宣称它是「有史以来最强大的起亚量产车型」。这款电动跑车拥有 576 马力，能在 3.4 秒内从 0 加速至 60 英里/小时。起亚甚至将 EV6 GT 与法拉利 Roma 和兰博基尼 Huracan Evo 进行了对比，证明了其卓越的性能。</p><p>两年后，这款电动跑车迎来了更新。新款 EV6 GT 在动力上进一步提升，当启动控制激活时，其最大功率可达 650 马力（478 千瓦），最大扭矩为 770 牛米；在非启动控制状态下，这款电动跑车的最大功率为 609 马力（448 千瓦），最大扭矩为 740 牛米。新款 EV6 GT 的加速性能也有所提升，0 至 62 英里/小时（0 至 100 公里/小时）的加速时间为 3.5 秒。配备起亚第四代更大的 84 千瓦时电池组，新款 EV6 GT 的续航里程可达 220 英里（355 公里）。此外，新款 EV6 GT 的快速充电能力也得到了提升，使用 350 千瓦的充电器，从 10% 充至 80% 的电量仅需不到 18 分钟。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="687,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_3d40f89aa8694079be1ec468bfde7e9a@6130289_oswg312646oswg687oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV5 GT（来源：Electrek）</p><p>在操控和稳定性方面，新款 EV6 GT 标配了电子控制悬挂（ECS）和电子限滑差速器（e-LSD）。内饰方面，起亚也进行了升级，增加了最新的便利性和信息娱乐功能，并且为其专属的 EV6 GT 运动型座椅增加了 8 向电动调节功能。新车的中央配备了全新的 ccNC 信息娱乐系统，拥有双 12.3 英寸的导航和驾驶员显示屏。尽管进行了诸多改进，起亚表示其「冻结了销售价格」。在优惠政策下，新款 EV6 GT 在韩国市场的起售价仅为 5 万美元（约合 72.2 百万韩元）。相比之下，法拉利 Roma 的起售价约为 24.5 万美元，兰博基尼 Huracan Evo 的价格约为 21.5 万美元，即使是 2025 款保时捷 Taycan GT Turbo 的起售价也达到了 23 万美元。在 5 万美元的价位上，起亚的新款电动跑车无疑是一个极具竞争力的选择。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>阿巴斯（Abarth）600e</strong></h3><p>阿巴斯（Abarth）新款热门车型 600e—— 阿巴斯旗下最强劲的汽车 —— 的新细节已浮出水面，其中关键规格得到了确认：235 马力 / 255 磅英尺的扭矩，0 至 62 英里 / 小时加速时间为 6.2 秒，最高时速为 124 英里，电动续航里程为 207 英里。而且，没错，它将会配备一个人工噪音发生器。</p><p>英国售价为 36975 英镑，这比标准版 600e 大约高出 4000 英镑。或者，如果你手头还有额外的 5000 英镑，阿巴斯将会卖给你其 「Scorpionissima」 首发版，该版本可将功率提升至 278 马力，并将产量限制在 1949 辆（参考菲亚特的创立年份）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_8db377b48852424d9b5c41e8b3a9c0d8@6130289_oswg831510oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿巴斯（Abarth）600e（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_72379376fa484e61a3579bc151016406@6130289_oswg827725oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿巴斯（Abarth）600e（来源：TopGear）</p><p>无论选择哪个版本，顾客都将得到一套更硬的悬架装置、一个加固的底盘以及一个托森限滑差速器。阿巴斯还确认，将会安装一套源自电动方程式赛车的米其林 Pilot Sport EV 轮胎，在其后方，你会发现来自阿尔康（Alcon）的 380 毫米整体式赛车刹车。车辆目标重量为 1.6 吨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,506" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_e3f1319ff0c1474fb078df7cf527e829@6130289_oswg634621oswg1080oswg506_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿巴斯（Abarth）600e（来源：TopGear）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最新「中产收割机 」，2 万一件的 Moncler 羽绒服</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054403833499778?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 17:07:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_ea4c1ed8386b4a4998ae204a04a9516a@6127001_oswg1718817oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>一场首次登陆上海耗资 2 亿的大秀，让 Moncler（盟可睐，也称「蒙口」）火了。</p><p>这个已经有 72 年历史的品牌，一路从仅为户外运动爱好者提供高性能装备到成功跻身奢侈品。<strong>几乎从上个世纪 80 年代开始，Moncler 就是羽绒类产品中绝对的王者，</strong>即便是加拿大鹅最火爆的那两年，也不曾撼动其地位。Moncler 拥有「羽皇」和「羽绒服界爱马仕」的称号，同时它也是跳脱于「中产三宝」之外，格外受到中年男性喜爱的万元级品牌。</p><p><strong>一边是北京 SKP 单店破亿的火爆销售情况，另一边却是最新季度财报中突然出现的下跌趋势，</strong>在现实与数字的巨大反差间，Moncler 究竟是怎样一个奢侈品羽绒服？</p><h2><strong>作为奢侈品羽绒服，没有竞争对手</strong></h2><p>2 亿预算的品牌推广活动，闪亮一夜后却全部拆除。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_d9f7f9ac04f149df9c3130d22a29b7e4@6127001_oswg1015553oswg1080oswg604_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">● Moncler「天才之城」大秀海报</p><p>但近万名明星、博主和贵宾客户（VIC）在社交平台分享的视频和图片，以及<strong>超过 5700 万观看量的现场直播</strong>能够证明，它是今年值得所有品牌进行 case study（案例研究）的大秀——9 月底才被 LVMH 投资的 Moncler（Moncler）再一次出圈了，<strong>上海乃至全国的社交媒体受众都主动或被动地了解了这一奢华羽绒服品牌，</strong>且以一种非常正面的方式。</p><p>诞生于法国，总部设在意大利的 Moncler，10 月 19 日在上海 2025 春夏时装周压轴登场。<strong>大手笔地在黄浦滨江世博会旧址中国船舶馆搭建了一座 3 万平米的「天才之城（Moncler Genius）」，</strong>并邀请包含时尚、音乐、艺术、科技和设计在内的<strong>10 位创意人士打造了 10 个街区</strong>展现他们的合作系列，其中有：</p><p><strong>镜鉴 2024</strong></p><p><strong>藤原浩、Richard Wilson</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_cf88eab2c2874659a8d0b7276c91c284@6127001_oswg433248oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">藤原浩</p><p>日本潮流教父藤原浩联手英国雕塑家 Richard Wilson 带来的名为《镜鉴 2024》的空间装置，下方巨大圆盘内厚重的黑色液体镜像反射出上空悬挂的 Moncler x FRGMT（藤原浩创立的街头文化设计公司）系列服装，有网友评价其像《沙丘 2》中没有色彩的星球，静谧而肃穆；</p><p><strong>凝结时光的气象站</strong></p><p><strong>Edward Enninful</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_c026fa2469714446ac984b9ff2a620fe@6127001_oswg463761oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Edward Enninful</p><p>英版《Vogue》首位男性主编 Edward Enninful 创造的一座处于极端条件下的气象站，从热浪滚滚到冰天雪地只是一瞬之间，而身穿 Moncler x Edward Enninful 系列的模特在其中游走，细节演绎到连手尖都在颤抖；</p><p><strong>建筑与时尚的对话</strong></p><p><strong>Rick Owens</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_9bd0e57fd2f343459bb42ce92f60661a@6127001_oswg540649oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rick Owens</p><p>在上海大秀前曾到访北京故宫，却因妆造过于「恐怖」而被劝离的美国设计师 Rick Owens 构建的一处山巅避难所，全钢制结构，合作系列服装上密密麻麻的放射状绗缝充满了未来主义氛围。</p><p>那一晚，全上海的潮人都聚集在「天才之城」的街区外排队等待参观。其间与你擦肩而过的是安妮·海瑟薇、舒淇、窦靖童、魏大勋、米卡......<strong>蕾哈娜和老公 A$AP Rock 也在不远处甜蜜亲亲。</strong></p><p><strong>有人说 Moncler 办了场庙会，也有人说它建了座迪士尼乐园。</strong>总之大秀一出，别说是和其他羽绒服品牌相比了，就是放到时尚品牌里也可一战。无论是活动的主题创意和策划，还是工作人员的落地执行与现场调度，都是「另一个大气层」的存在。</p><p>当了十多年买手的小红书博主@姜包包包告诉潮生 TIDE：<strong>「作为奢侈品羽绒服，Moncler 从来就没有过对手。」</strong>他解释道，「服装类品牌不存在‘两把交椅’，比如提起风衣，你会想到 Burberry；提到大衣，你会想到 MaxMara，而提到羽绒服，你不会想到第二个品牌，只有 Moncler。不要说加拿大鹅那些，首先它算不上奢侈品，其次就算是最火的那两年，大鹅也干不过 Moncler。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_8299650eb3454b69b6d2baab370e40c7@6127001_oswg590775oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;MaxMara 经典的 101801 大衣，图源@MaxMara</p><p>Moncler 品牌 2023 年的销售额高达 25.7 亿欧元，同比增长了 19%，<strong>其中以中国市场为主的亚洲地区表现尤为突出，在整体收入中占比 50.2%。</strong>作为对比，去年 LVMH 集团的销售收入同比增长 9%，爱马仕同比增长 15.7%，增幅均低于 Moncler。</p><p>虽然是季节性品类，<strong>Moncler 却做到了用半年挣的钱撑起全年营收，</strong>夏季直接「躺平」也不愁。</p><p>每年从 8 月底开始有人来询货，11 月左右出现断码，一直持续到农历年，这半年的时间都是姜包包包「指着 Moncler 赚钱」的大热季——<strong>平均每天超过 20 位的问询人数和 15 件左右的发货量，</strong>他笑称自己是个「搞意大利特产批发的」，还补充道：「什么奢侈不奢侈的，都没感觉了，就跟超市里的牛奶和面包一样。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1857" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_3b6745d07b43409a84701d87450dd095@6127001_oswg304477oswg1080oswg1857_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;姜包包包一天的结账量，图源@姜包包包</p><p>是啊，这样的场面差点让人忘了，<strong>Moncler 可是有着「羽皇」和「羽绒服界爱马仕」称号的品牌。</strong>其羽绒类产品的售价基本集中在 1—2 万元左右，实实在在的奢侈品身价。</p><h2><strong>凭什么敢卖这么贵？</strong></h2><p>在一众 Moncler 的消费者中，姜包包包发现，<strong>这个品牌尤其受到有实力的中年男性的欢迎。</strong></p><p>他认为这源于大众对于 Moncler 的品牌共识，即有一定经济基础后选择 Moncler 是一件再正常不过的事。比如你看到一个有意无意地秀出腰间 7000 块爱马仕「H」皮带的人，多少会觉得他在炫富。<strong>但如果他穿着 14900 元的 Moncler 羽绒服，却反而不会对他产生非常负面的评价，</strong>不会认为他在刻意追赶潮流或者炫耀什么。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_3ece5d08b025414580e97fe95aff2d45@6127001_oswg50962oswg1080oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;Moncler 的男装</p><p>这可能是因为人们知道 Moncler 的高价格是有道理的。</p><p>1952 年，Moncler 由两位户外运动爱好者 René Ramillon 和 Andrè Vincent 创立，<strong>专注于生产包括羽绒服在内的高性能户外运动装备，</strong>面向登山、滑雪者等专业人士。因其过硬的性能，在 1954 年被选为意大利探险队攀登喀喇昆仑山（Karakorum）的官方装备，1968 年还成为了法国滑雪队的队服。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_2006de85dd2a4e72b5781a8ed18e8223@6127001_oswg84968oswg1080oswg732_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;1968 年法国滑雪队队服</p><p><strong>Moncler 对羽绒材料的选择是名副其实的顶奢。</strong>相比起一年 3 季产量的鸭绒，Moncler 使用的是一年只产 1 季的鹅绒，并且只选取匈牙利及法国布列塔尼南部和佩里戈尔地区的顶级鹅绒。</p><p>这种被称为「duvet neuf」或「four-flake down」（颈下到胸腹之间的绒毛）的羽绒非常珍贵稀有，<strong>也被叫作「四片鹅绒」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1034,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_1d624becb28b469d8e46899b3d9f2a7f@6127001_oswg70341oswg1034oswg962_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">四片鹅绒</p><p>由于经常浸在水中，这部分绒毛不但具有防水性，而且保暖抗寒能力也是全身毛中最好的，能让服装的保暖度达到 85%。<strong>再加上羽梗少、纤维长，所以格外柔软，蓬松度更是达到了 800F</strong>（蓬松度指「100 克羽绒能蓬到多大」，日常羽绒服的蓬松度在 450-500F 之间，户外羽绒服的蓬松度在 650F 左右）。</p><p>优质羽绒与 Moncler 精确到每平方厘米的填充技术相加乘，这也是为什么他们的羽绒服穿起来<strong>又温暖又不会显得臃肿，</strong>重量轻达 160 克（女装）和 220 克（男装）。</p><p>在小红书一条提问「Moncler 为什么敢卖这么贵？」的笔记下，有一位网友现身说法：「2013 年，在慕尼黑买的第一件；2014 年，在三里屯北区买的第二件。仅这 2 件，<strong>10 年过去了，不掉绒、不变形，</strong>第一件还经常作为滑雪的雪服可劲造，依然很好穿。这辈子只要不发生颠覆性失败，我只会买 Moncler。」</p><p>就这样，在功能性上被广大消费者认可的 Moncler，<strong>在上个世纪 80 年代，开始了与众多设计师的合作之路，</strong>推出更加轻盈、高饱和度色彩的时尚、设计感羽绒服。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_f0a7181569074622a0a45fd49e74f1d3@6127001_oswg81685oswg900oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;80 年代的 Moncler 羽绒服</p><p>意大利也在此时盛行起一种叫作「Paninari（一家小酒吧，译为三明治）」的运动——听 New Wave（新浪潮）风格音乐，骑 Vespas（韦士柏）摩托车，穿 Moncler 高饱和度新款羽绒服成了时髦年轻人的标配。<strong>这种趋势甚至一路从欧洲火到了东亚，Moncler 在日本学生族中同样掀起了热潮。</strong></p><p>直到 2003 年，那个改变 Moncler 命运的男人终于出现了，意大利企业家 Remo Ruffini 收购了 Moncler，并担任品牌的创意总监。<strong>在他的带领下，Moncler 从专业户外品牌成为了真正的奢侈品。</strong></p><p>他在保留品牌一贯高品质材料选择和精湛工艺的同时，推动了一系列创新举措，包括前面提到的大秀就来自 2018 年开启的「Moncler Genius」——与艺术家的跨界共创项目，其间推出的限量版和联名款产品，也在不断提升品牌的时尚地位和影响力。</p><p>时至今日，Moncler 已经拥有其他任何一个羽绒服类品牌所无法比拟的款式量——<strong>在官网搜索「羽绒」两个字，会出现 657 款产品，</strong>完整划下来，起码需要 5 分钟。</p><p>姜包包包也认为这是 Moncler 品牌的绝对优势，他对潮生 TIDE 说：「冬装的研发成本很高，材料又贵。<strong>所以以 Moncler 目前的款式和库存，很容易走到一个良性的循环。</strong>它不像高街品牌，一件 T 恤换个印花，对吧？再创造一个 Balenciaga 不难，但是你想要再去研发这么多羽绒服，真的要花很多、很多钱，这个时候再去赶、去追，已经追不上了。」</p><p>姜包包包还为我们总结了近两年他观察到的 Moncler 大热款式，分别是 3 款女装 Maire 、Parana 、Parnaiba 和 1 款男装 Maya，<strong>可以说 Moncler 绰绰有余地承接住了对羽绒服本就没有什么期待的消费者。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1005,1221" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_e2aa90336c9d42fda153dbda692550a3@6127001_oswg1228062oswg1005oswg1221_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女装 Maire&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1314" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_e14a3c18188045f7835c6eb0bcbfc596@6127001_oswg92718oswg1080oswg1314_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女装 Parana</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_f5236b684be041edb190b0c261605e27@6127001_oswg89772oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女装 Parnaiba</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_d39aeabedbbe4e8d800a2e462cae3d79@6127001_oswg73362oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">男装 Maya</p><h2><strong>依然处在良性循环中？但挑战也不小</strong></h2><p><strong>在最新发布的 Moncler 品牌 2024 年第三季度财报中显示，营收为 5.3 亿欧元，同比下降 3%，</strong>其中亚太地区的收入同比下降 2%，欧洲、中东和非洲地区收入下降 3%，美洲地区收入下降 6%。</p><p>时尚博主唐小唐认为，这是 Moncler 有可能会在旺季暴雷的预兆。他在一篇小红书笔记中分析道：<strong>「亚太市场正式下滑，意味着中国内地也肯定出现了下滑。</strong>更糟糕的是，欧美市场也出现下滑，这对于其他表现更糟糕的品牌来说，比如 LVMH 的时装皮具品牌，都是不存在的。这样的表现，只有在糟糕的 Gucci 和 Burberry 两个品牌出现。」</p><p>姜包包包也明显感觉到，<strong>疫情后 2023、2024 年的发货量较前年（2022 年）减少了近三分之一。</strong>但这种下降，并不是属于 Moncler 的独一份，除了爱马仕可以「玩一些手段」保住销售额外，所有的奢侈品牌都下降了。</p><p>作为距离消费者最近的人，<strong>他和同行们对 Moncler 却依然充满信心，起码今年肯定还是可以赚到钱的。</strong>一方面品牌的号召力还在，另一方面羽绒服在冬季来讲是刚需。</p><p>相比起冰冷的数字，他认为更能反映大众愿意在 Moncler 消费的一个表现是：<strong>专柜能够卖得动货。</strong>他告诉潮生 TIDE：「这意味着 Moncler 依然处在一个良性循环的过程中，就是说尽管有很多批发商，但是同时他的专柜也有客流，而且卖得出去大量的货，这个就代表着消费者对品牌有足够大的需求。」</p><p>就在 11 月 9 日，<strong>北京 SKP Moncler 男装店的 sales 通过小红书发布了门店销售额破亿的庆祝帖。</strong>如果按 15000 元/件计算，Moncler 已经卖出了 6000 多件，而且现在还不算正式入冬。这也印证了前面提到的，Moncler 的确格外受到有实力的中年男性的欢迎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_966f856f71084708a6505346cec09996@6127001_oswg37064oswg1080oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;小红书上 Moncler 北京 SKP 男装店破亿的帖子，图源@小红书</p><p>姜包包包还说：「在奢侈品牌集体通过涨价抬身价的大趋势下，<strong>Moncler 在合理范围内 10% 的涨幅，可以说是相当有尊严了。」</strong></p><p>反面例子就是香奈儿和 Maxmara，前者想做到和爱马仕同一水平，但最终把自己玩脱，最近二手市场的行情大跳水，同比下降了 20%-30%；后者则是把自己的出货渠道做烂了，专柜、买手店、打折村的价格差距过大，消费者在不知道该选谁的情况下只好决定谁都不选。</p><p>羽绒服这个品类很难做。因为无论在亚洲还是欧美市场，一年中起码有半年是不需要羽绒服的。<strong>任何一个以羽绒类产品为主的品牌都逃脱不了消费者的「季节性遗忘」</strong>——这也是为什么对于这类品牌来说，相比起二、三季度，一、四季度财报数据更加关键的原因。</p><p>也就是说，如果接下来 Moncler 的第四季度财报依然呈现下降趋势，那么才真正意味着品牌在经营上出现了很大问题。</p><p>除了季节问题，<strong>消费降级也在羽绒服这个产品上产生了有别于其他品类的更大阵痛。</strong>举个例子，一个收入降低的城市白领，他可能依然会购买 T 恤这种价格与品质并不强相关的服饰，只不过是从上千块的 Balenciaga 降为 100 多块钱的优衣库，两者从穿着体验甚至设计感上相比几乎没差。</p><p>但羽绒服面临的情况是，由於单价较高，且羽绒的成本又相对透明，手头比较紧张的人可能就干脆断崖式地不买了，反正前两年有钱的时候也买过几件傍身，够穿了——<strong>所以对于羽绒服来讲，不是个别品牌，而是一整个品类都很容易被消费降级掉。</strong></p><p>此时再回看刚刚过去的上海大秀，就不难发现，无论是首次办在亚洲的地点选择，还是「锣鼓喧天，鞭炮齐鸣」的卖力架势，<strong>Moncler 都想极力引起目前表现相对更好的中国市场的注意，</strong>挖掘、吸引更多的消费者，保住奢侈品羽绒服第一的宝座。</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：J</p><p>编辑：薇薇子</p><p>图片：除特殊标注外，均来自盟可睐官方</p><p>设计：曲枚</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/K03dJ2xkLxBieQpi9JLmKQ">「潮生 TIDE」</a>，作者：J、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比普通 T 恤贵 10 倍，「下一代爱马仕」不割中产割新贵？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054375336104067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 17:06:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_907ff201fafe437f954904172d9ea180@6127001_oswg1620800oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>奢侈品市场低迷，有人加速内卷，也有人躺平赚钱。</p><p>今年 3 月的巴黎时装周上，美国奢侈品牌 The Row 上演了硬气一幕。品牌明令禁止所有观众在秀场拍摄，只留给每个人一个笔记本，用来记录想法，当场没有一张秀场图流出。这种反其道而行的举动，反而在社交媒体掀起讨论热潮。&nbsp;</p><p>作为一个<strong>可以把一件基础款白 T 卖到 5000 元的奢侈品牌</strong>，The Row 的底气从何而来？</p><p>最近的一则收购新闻，似乎可以解答这个问题。</p><p>9 月，Chanel 所有者 Wertheimer 家族和欧莱雅继承人 Francoise Bettencourt Meyers，联合其他投资者，收购了 The Row 的少数股份，交易估值高达 10 亿美元（约合 70 亿元人民币），<strong>从资本的角度，给了 The Row 分量十足的肯定。</strong></p><p>消费降级的风吹遍了奢侈品市场，却似乎独独绕过了 The Row。</p><p>根据时尚零售平台的统计，过去三年里，The Row 的搜索量呈指数级上升，备受追捧。在 Lyst 公布的 2023 年第四季度榜单中，The Row Margaux 手袋击败了 Miu Miu、Prada 和 Ralph Lauren，<strong>勇夺「The New Birkin」的称号。</strong></p><p><strong>不止手袋成了「爱马仕平替」，The Row 也常常被说，是有望成为下一个爱马仕的品牌。</strong>然而在今天，这个消费紧缩、爱马仕都得加速出包的时代，偏偏 The Row 不卷营销，不搏眼球，姿态松弛地把钱赚了。</p><p>十年如一日地主打极简设计，高昂价格，把贵价基本款卖出了新高度的 The Row，究竟有什么样的魅力？</p><h2><strong>职场新贵的低调选择</strong></h2><p>2023 年，一股崇尚低调品位的「静奢」风潮席卷时尚界，然而早在 2019 年，时尚媒体 BoF 就<strong>以「Quiet Luxury」来形容 The Row</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1738" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_8d95747f8e384e259dd97a558393ba21@6127001_oswg178949oswg1080oswg1738_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●图源@businessoffashion</p><p>可以说，正是 The Row 发明了「静奢」的概念。</p><p>柔和的中性色调，克制的设计，精良的剪裁，优质的面料，看起来就像 money talk，wealth whisper 的老钱精神的具体诠释。</p><p><strong>品牌很冷静，顾客的购买欲却很火热。</strong>The Row 的单品里，一件基础款 T 恤可以卖到 5000 元以上，近一半手袋售价超过 2 万元人民币，一件羊绒大衣售价高达 5 万元人民币，<strong>经典款和爆款产品却经常处于售罄状态。</strong></p><p>疫情之后，The Row 在纽约举办了唯一一次特卖会，会场外提前五个小时大排长队。根据报道，进场之后唯有不经大脑地迅速挑选才能抢到货品，多犹豫一秒都只能空手而返。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_21041c649b114a93ab2849f1d6555b0c@6127001_oswg151849oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●The Row 特卖会，图源@VOGUE</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_aaf84c71bd4d4e95a1b52361c368bf3b@6127001_oswg42368oswg720oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●The Row 特卖会，图源@VOGUE</p><p>英国版 Marie Claire 杂志的编辑说，<strong>一般品牌有消费者，而 The Row 有的则是藏家。</strong>只要买过就停不下来。其他奢侈品牌忙着推陈出新，抢夺市场，The Row 的顾客却会很死忠诚，自觉地跟着买了一季又一季。</p><p>29 岁的小红书博主@星际盐仔，从 2019 年开始购买 The Row， 日常穿搭主要以 The Row 的单品为主。他称自己的穿衣理念是得体大于舒适然后大于时髦。</p><p>去年他曾买过不少带大牌 Logo 的奢侈品服饰，但有些穿过几次便没有再穿，「受不了被行注目礼的感觉。」对他来说，<strong>但凡现象级爆火的东西，随之而来的是飞速的过时。</strong>「因为只要带 logo 的东西，它都有一个非常明确的时效性。」</p><p>而穿 The Row 的衣服则让他获得一种经典不变的从容，<strong>「我穿上它我就觉得你们去争去闹吧，跟我又有什么关系的这种感觉。」</strong></p><p>在国外，推崇 The Row 低调极简风格的时装爱好者更多。</p><p>时尚博主 Neelam Ahooja 靠着分享用 The Row 单品搭配的 ootd，测评 The Row 单品，在 Instagram 上收获了近 20 万粉丝。Neelam 说，她最喜欢 The Row 制作精良，简单但高雅，有时还很前衞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1012,1350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_d12668ebc0b449b78870767643a4ebb3@6127001_oswg3224121oswg1012oswg1350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●博主 Neelam Ahooja，图源 Instagram@Neelam Ahooja</p><p>造型师兼品牌顾问 Whitney Olschwanger 则说：<strong>「每个系列 85% 的服装都是永恒的，永远不会过时。」</strong></p><p>The Row 崇尚的极简风格，可以带来一种更为优雅松弛的气质，也因此成了许多时髦女明星的心头好。从 Kendall Jenner、Gigi Hadid 到 Hailey Bieber、Jennifer Lawrence，Zoe Kravitz，以及 Blackpink 成员 Rose 等，都常常穿着 The Row 出镜。</p><p>设计之外，曾与佳士得和苏富比等拍卖行合作的手袋历史学家，同时也是 The Row 藏家的 Mason Henry Howell 表示，"当你参加一个活动，碰到一个也穿着 The Row 的人，那真是超级有趣的一件事。<strong>The Row 提供了一种匿名的方式，只有这个俱乐部的其他成员才能发现彼此。</strong>」</p><p>没有 logo，简约克制，不利于品牌吸引大众关注，却反而形成了一种独属于小圈子的隐秘趣味。当两个 The Row 信徒在人群中相遇，普通人看不出个中门道差别，<strong>只有一双「经过训练」的眼睛，才能识别同样好品味的同类</strong>。</p><p>换句话说，身穿 The Row 所彰显的，<strong>比起财富能力，更多的是一种堪称高级的审美品味。</strong></p><p>时尚作家 Monica Ainley 在谈起 The Row 的时候，用一个例子来说明它的拥趸究竟是群什么样的人。</p><p>她的姐姐是一位 30 多岁的科技公司创始人兼首席运营官，也是 The Row 的顾客。而她说，作为一个既要保持专业形象，又不能显得华而不实，但又热爱时尚的女性，The Row 具有无与伦比的吸引力。</p><p>"没有人会注意到你已经穿了 500 次，<strong>人们只会看到你看起来很精神，然后很快就能把注意力转移到你说的话上。</strong>」</p><p>在买手平台 Net-A-Porter 对 The Row 爱好者的采访中，创意总监兼制片人 Nian Fish 说，「对我来说，服装和配饰必须毫不费力。我是那种五分钟内就要穿戴整齐出门的女人，但我仍然希望自己看起来很美，The Row 从未让我失望过。」</p><p>可以看出，<strong>The Row 的信徒，并不是普通中产，而是那些财富自由的职场新贵</strong>，他们想要得体优雅，却又没有那么多精力花费在打理衣橱上。他们有能力规划和主宰自己的生活，也穿得起几万块基本款作为日常制服。</p><p><strong>The Row 瞄准高端客群，在如今奢侈品普遍低迷的市场情况下，为自己提供了更强的抗风险能力。</strong>更重要的是，它也构建起核心用户对于品牌消费者的共识，聪慧优雅，能力过人，眼光精到，品味不俗，还有一点松弛的时髦和不在乎潮流的酷。</p><h2><strong>贵价基础款，真的值吗？</strong></h2><p><strong>The Row 的款式大多基础，价格却很惊人。</strong></p><p>官网上，一个 Margaux 手袋超过 5000 美金，一件 Ash 棉丝混纺白 T 定价 790 美金，一件 Harisi 羊绒大衣需要 8900 美金，而一双羊绒小腿袜，也标价 220 美金。</p><p>相比起贵的直接又理直气壮的价格，The Row 从来走的都是一种 「If you know, you know（懂的自然懂）」的路线。</p><p>举个例子，<strong>The Row 风靡一时的 GALA 阔腿裤，售价约在 1 万 5 千元。</strong>使用的是专门研发定制面料，带来特殊的柔亮光泽。斜裁工艺，造就垂坠的廓形，极显腿长。再使用难度颇高的熨烫技术对面料进行热处理，在看不见的地方，改变裤脚的版型。</p><p>这一切，最终呈现为一种只能意会不能言传的效果，说起来大概就是，<strong>有的衣服说不清哪里好，但就是谁都替代不了。</strong></p><p>2008 年，传奇超模 Lauren Hutton 为 The Row 拍摄了第一张杂志封面，从此爱上 The Row，「它剪裁得非常现代。很合身，很时髦。<strong>她们像巴黎高级定制时装那样裁剪夹克，让胳膊看起来更细更长。</strong>」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1417" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_90e36fdaf5024fcf84584a798cd0ca0b@6127001_oswg234967oswg1080oswg1417_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●&nbsp;Lauren Hutton 穿着完美 legging 登上 Forbes 杂志封面</p><p>另一位在时尚界工作了超过 20 年的著名超模 Alek Wek 也说，「The Row 的设计可以永远放在衣橱里，毫不费力地混搭。剪裁很精美，面料也非常奢华。简而言之，穿 The Row 就是一种正确的感觉。」</p><p>当然中国消费者往往更加实在，<strong>「我觉得你都卖这个价格了，这不是应该的吗？」</strong>星际盐仔告诉潮生 TIDE，他认可这个品牌，但也不想它被神化。</p><p>围绕 The Row 的赞美之中，往往离不开的关键词，就是剪裁。</p><p>2006 年，好莱坞明星双胞胎 Mary-Kate 和 Ashley Olsen 正式创立 The Row。这个名字，是对於伦敦西装定制街 Savile Row 的一种致敬，Olsen 姐妹说，「Savile Row 的裁缝们将量体裁衣推到极致，我们也想借这个名字传达一条信息：<strong>这是一个会将剪裁置于中心的品牌。</strong>」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="670,1129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_017067b476bf4474831f91a10c709bf2@6127001_oswg775904oswg670oswg1129_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●Olsen 双胞胎，图源@Net-A-Porter</p><p>The Row 的采购副总 Joe Karban 也曾对《纽约时报》重申，「我们的团队真正关心的是制作衣服的艺术，考虑的是如何把袖子做到最合适，织物的性能如何，而不是把所有东西都做得千篇一律。」</p><p>之所以如此在意剪裁，是因为姐妹花身材娇小，很难买到合适的衣服，经常要把成衣送去裁缝处改小才能穿，<strong>这也是为什么她们明明没有受过正统时装教育，却对于剪裁如此关注，也如此了解。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_c59f17d49d96401493e1a1aee6d9176c@6127001_oswg128997oswg759oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●从小到大一直很时髦的 Olsen 姐妹，图源 VOGUE</p><p>也因此，<strong>The Row 的起点，就开始于一件以剪裁取胜的白 T。</strong></p><p>这款白 T 号称「完美」，没有任何 logo，也没有什么肉眼可辨的独特设计，售价高达 195 美金，却一经推出就大获成功。理由无他，<strong>只因为它精湛的剪裁如同高级定制一般，可以让不同身材的人都显出最漂亮的身型。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_04e8ccb0155f4912b14b4f6037f06fe2@6127001_oswg201286oswg1080oswg1350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●图源 Instagram@Neelam Ahooja</p><p>随后，The Row 又陆续推出完美背心、完美皮衣、完美 legging 等等七件基础单品，都是以顶级羊绒、真丝、小羊皮等高档面料，搭配深思熟虑的剪裁，做的就是那些每个人衣橱里都少不了的硬通货。</p><p>也是从这里，<strong>The Row 的特质开始分明：价格高昂，基础百搭，品质一流。</strong></p><p>在 Olsen 姐妹看来，真正的奢侈，是让人舒适，不费力气，「我们真正想要的是让客户的生活变得轻松。」</p><p><strong>这种制作「奢华基本款」的思路，也延续至今。</strong>干净利落的廓形、柔软亲肤的面料、恰到好处的剪裁，共同构成了一件 The Row 单品，表面平淡，<strong>但唯有亲手触摸、亲自上身，才能体会它们如何在一瞬间，化平凡为神奇。</strong></p><p>也无怪乎顾客会说，试穿那些表面上看似简单的丝绸连衣裙，或基本款 V 领羊绒连衣裙时，你就会立刻变成最时髦的人。</p><h2><strong>闷声发财，是真正的奢侈密码</strong></h2><p>The Row 的另一个聪明之处，就在于它懂得让自己在这个喧嚣的世界里，保持安静。</p><p>这个由童星制造、成立不足 20 年的年轻美国品牌，<strong>行事做派却非常像一个老牌奢侈品牌。</strong></p><p>根据时尚评论家 Lauren Sherman 发布的一篇报道，即便业务规模有限， The Row 在 2009 年至 2019 年间的收入还是从 1000 万美元的规模翻了十倍到 1 亿至 2 亿美元。而根据金融时报，<strong>The Row 目前年销售额预计在 2.5 亿至 3 亿美元之间，营业利润超 6000 万美元</strong>，每年的增长率保持在 20% 至 30% 之间，可谓势头高昂。</p><p>与之相对的，是 The Row 始终淡然的态度。</p><p>发展过程中，The Row 就极尽可能地远离大众。最初的销售渠道非常少，主要通过 Bergdorf Goodman、Barneys 等奢侈品百货以及少量的买手店。<strong>直到 2014 年，才开出首家线下独立门店。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_6f758011e40b453f81a2106c7ede0fc8@6127001_oswg698877oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●LA 门店</p><p>3 年后，她们才走出美国市场，在伦敦开出了欧洲首家门店。也是在此时，品牌官网正式上线。而今年 3 月的巴黎独立门店开业，光是选址就花了 18 个月。<strong>在广阔的中国市场，也仅入驻了上海连卡佛广场和成都 SKP，以及和一家买手店合作。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="892,1128" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_8ab5af19a8e4416b80b229921696042b@6127001_oswg718419oswg892oswg1128_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">●巴黎精品店</p><p>直到今天，The Row 在全球也只有五家门店。想要买到心仪的单品，要么飞去线下一次性花上几万美金扫货，要么就得在电商平台苦苦搜寻，耐心等待。<strong>通过控制发售渠道，让品牌在无形之中反而多了一些一衣难求的限定感。</strong></p><p>自成立以来，The Row 的扩张之路走得缓之又缓，每一步似乎都在反其道而行。</p><p>她们可以为了面料一掷千金，却几乎从来不把经费花在宣传上。没有爆火视频，从不进行任何联名合作，避免过度曝光和刻意推广，更不进行打折促销。<strong>时尚民主化的浪潮从来没有卷到 The Row 的世界。</strong></p><p>明星做品牌，习惯拿自己当招牌。但 The Row 创始之初，几乎没人知道品牌背后是 Olsen 姐妹。头三年里，她们不仅没有接受过关于品牌的采访，更是连时装秀也没有办过。</p><p>直到成立 4 年之后的 2010 年秋季，才首次正式办秀，<strong>然而直到今天，The Row 都拒绝外来摄影师拍摄秀场。</strong></p><p>2017 年，品牌成立的 11 年后，官方 Instagram 账号首次浮出水面。发的内容之中，艺术品照片远远多过产品本身。很难想象，在这样一个社交媒体无孔不入的年代，The Row 十年如一日的远离流量，避开热度。<strong>只瞄准、服务她们认准的那一部分顾客，不贪心，也不偏离方向。</strong></p><p>当这一切发展到极致，就呈现出今年 3 月，巴黎时装周上的奇景。当新老品牌忙着用明星和话题占领热搜，The Row 的时装秀却不允许观众在秀场进行任何拍摄，仿佛回到了时装品牌早年举办沙龙，只为特定宾客服务的状态。</p><p><strong>这一个看似任性的举动，不仅在争论和猜测之中，保持了超高的讨论度，也把格调拉得更高。</strong></p><p>或许可以说，在如今奢侈品牌纷纷扩张的大潮中，反而是 The Row 这个小众而年轻的品牌，<strong>真正把握住了古往今来奢侈的核心——神秘感和稀缺性。</strong></p><p>毕竟在这个永远在线的世界里，能够自由地远离喧嚣，不屑关注，就已经是最为奢侈的特权了。</p><p>这大概也是为何 The Row 总被寄予厚望，<strong>成为「下一个爱马仕」的热门候选。</strong></p><p>The Row 与爱马仕的策略很是类似：热衷于工艺，对高品质有着极致追求，同时低调行事，不争不抢，克制到略显夸张地维护着品牌的限定感。<strong>甚至因为 The Row 的市场流通率确不高，包袋转卖也开始像爱马仕一样，有了不错的保值性。</strong></p><p>而究其根本，是因为它们都深知，真正的奢侈从来不在于价格，而在于那份与众不同又难以复制的独特性。</p><p>撰文：Freda、杨柳</p><p>编辑：杨柳</p><p>图片：除特殊标注外，均来自 The Row 官方</p><p>设计：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/bcH3ElZHY8j0Msz3i8trpA">「潮生 TIDE」</a>，作者：Freda、杨柳，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪研究院 | 2024 年中国「AI+农业」行业研究报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054299912343680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 16:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作为国民经济的发展基石和支柱产业，农业直接关系到国家粮食安全和民生福祉。而随着全球气候变化的加剧，极端天气如高温、洪水、干旱等频发，加之农业劳动力短缺问题日益突出，传统农业模式面临着前所未有的挑战。这些不确定的外部因素不仅对农业生产的效率提出了更高的要求，也对农产品的质量和安全构成了威胁。</p><p>在此背景下，以人工智能为代表的新一代信息技术正在为农业这一传统行业带来革命性的变革。通过深度融合物联网、大数据分析等先进技术，人工智能不仅能够有效纾解农业劳动力短缺困境，还在提高生产效率、优化资源配置、降低生产成本等方面展现出巨大的潜力。传统上依赖人力和经验的农业生产模式正逐步向智能化、数字化转型，为农业的可持续和高质量发展开辟了新路径。</p><p>为此，本文将深入分析「AI+农业」这一新型生产模式的发展背景和现状，着重探讨人工智能在种植业和畜牧业中的创新应用，分析其在提高生产效率、优化资源配置等方面的表现，并展望未来发展趋势。</p><h2><strong>1. 行业发展概览</strong></h2><h3><strong>发展驱动</strong></h3><p><strong>1）政策驱动：政策引导人工智能与农业场景的深度融合</strong></p><p>近年来，国家及地方密集出台了一系列政策措施，旨在推动人工智能与农业的深度融合，以满足现代农业发展的迫切需求。这些政策不仅明确了以人工智能为代表的新一代信息技术在智慧农业发展中的关键作用，还强调了推进农业数字化改造的重要性。中共中央、国务院发布的《关于抓好「三农」领域重点工作确保如期实现全面小康的意见》明确指出，要加强现代农业设施建设，加快物联网、大数据、区块链、人工智能等现代信息技术在农业领域的应用。此外，政策层面还强调了加快人工智能等技术的突破，以进一步拓展新一代信息技术在农业领域的应用场景。科技部发布的《关于支持建设新一代人工智能示范应用场景的通知》将智慧农场列为首批示范应用场景，对「AI+农业」的应用深度和广度提出了更高的要求。在社会投资方面，相关政策也作出了明确的指引。例如，《关于扩大农业农村有效投资加快补上「三农」领域突出短板的意见》和《社会资本投资农业农村指引》等文件，鼓励社会资本参与智慧农业建设，加快农业农村大数据工程建设，开展农业物联网、大数据、区块链、人工智能等新型基础设施建设，以及开展人工智能基础算法研究，突破生物大数据挖掘和分析的核心算法等。这些政策的出台，为「AI+农业」的发展提供了有力的政策支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="992,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_234d0e0e092844bb9c2f6725b8a8f6f9@5334053_oswg180132oswg992oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>2）技术驱动：多技术融合发展，提升农业生产智能化水平</strong></p><p>衞星遥感、5G、大数据以及人工智能等技术的不断突破，为农业向智能化方向发展夯实基础。衞星遥感技术通过先进的衞星图像，实现了农情信息的精准收集与分析，推动了精准农业的发展。5G 凭借其低延时和大带宽特性，为农业数据的即时传输奠定了可靠基础。而大数据则通过对天气、灾害、地理、土壤等海量数据的处理与挖掘，实现了对作物产量和质量的精准预测。人工智能凭借其在数据处理、计算机识别和深度学习等方面的优势，在降低成本和资源消耗、提升农作物产量及保障食品安全方面展现出显著成效。一方面，在生产资料环节，人工智能通过对种子或优质品种基因的识别和筛选，为智慧育种与精准选种的实现提供了可能。另一方面，在生产与作业环节，搭载人工智能技术的智慧农机与农业管理系统结合，实现自动化作业的同时，形成农业数据采集、分析、预测与规划管理之间的闭环，助力农业投入产出比的提升。</p><p><strong>3）需求驱动：应对资源短缺，提升生产效率</strong></p><p>从需求端来看，对人力、生产资料等资源的有效与高效利用，成为我国农业生产领域面临的重要挑战，而「AI+农业」则为解决上述挑战提供创新路径。一方面，随着人口老龄化加剧和劳动力成本的持续上升，农业劳动力短缺问题愈发突出。国家统计局数据显示，2023 年我国老年人口和老龄化水平分别为 2.97 亿人和 21.1%，且我国存在农村青壮年人口外流现象，农业从业人口老龄化进程仍将持续，人力供给与需求之间的矛盾也将愈发突出。根据乡村振兴网统计，2025 年，我国农业在生产经营、技术操作、农业信息化等领域的人口总缺口将超千万。无人化和自动化的农业机械装备逐渐成为填补人力缺口的重要载体，在减少人力依赖的同时，助力农业生产效率的提升。另一方面，传统农业生产模式下，资源浪费问题突出，依靠人力和生产经验的农业作业，缺乏科学规划与管理，而人工智能技术的引入则以农业数据为驱动，凭借精准监测和数据分析能力，结合智能灌溉、精准施药等自动化流程，为农业资源的优化配置提供坚实的数据基础，提升农业资源利用率和生产效率。</p><h3><strong>发展现状：高速增长的 AI 农业，以农业大数据、智慧农机、一体化解决方案为主要应用方向</strong></h3><p>在新技术加速变革的背景下，「AI+农业」市场实现持续扩容。根据前瞻产业研究院数据，2021 年我国「AI+农业」市场规模已达到约 685 亿元，2024 年有望突破 900 亿大关，年均复合增长率约为 10%。</p><p>当前人工智能技术在农业领域主要有三大应用方向。一是农业大数据，在 AI 农业模式中，由智能无人机或软件探测所采集到的数据，经由计算机视觉及深度学习算法处理，可以精准判断外部环境对农作物的影响并做出相应预测，实现「水肥药」的精准利用，并通过计算机识别技术，准确识别动物生长状态，实现禽畜从生产到出栏的一体化管理。二是智慧农机，以农业机器人、农业无人机和自动驾驶农机为典型。智慧农机是解决劳动力短缺的关键应用，在播种、耕作、采摘、除草、巡查、信息采集等环节具有极大优势。目前已在拖拉机、联合收割机、水肥一体机等机械中有一定的应用。<strong>三是</strong>一体化解决方案。农业物联网、大数据与人工智能等技术相结合，为农牧企业提供从生产、管理、交易到咨询等全方位一体化的服务解决方案，提升农牧企业数智化水平，最终实现降本增效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_872205f343f84ed99604a1c09c867f6c@5334053_oswg175621oswg1080oswg523_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>2. 「AI+农业」产业结构分析</strong></h2><p>「AI+农业」产业链主要包括上游设备及技术供应商、中游解决方案提供商及下游农业生产商。上游设备及技术供应商包括传感器、衞星遥感设备等硬件设施和云计算、大数据等软件技术；中游则包括农用自动化机械、数据平台服务、农业智能分析和营销分析；下游包括农场、家庭农场和农村合作社等农产品生产商及配套服务设施，如物流、电商平台等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="959,1110" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_ba509cdfeee14251946ab7942a546e41@5334053_oswg404574oswg959oswg1110_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>上游设备与技术供应商：「AI+农业」发展的基石</strong></h3><p>生态上游包括衞星遥感系统、传感器等硬件基础设备，以及大模型、云计算等软件技术设施。具体来看，衞星遥感系统是获取地面数据的重要技术手段。基于遥感技术能够快速且精准获得种植面积、作物生长情况、旱涝情况、病虫害情况及土壤墒情等空间和作物周边环境的信息。农业传感器则是实现农业信息化的基础，土壤、温度、湿度、光照、图像、光谱等多种传感器组合在一起，使得农情感知的信息种类覆盖更加准确。通过传感器的使用，可以获得多维数据，并从多方面对农作物进行实时监测，进而辅助决策。云计算通过算法和分析系统，使各类「数据孤岛」相互联通，为农作活动提供指导，实现农业「云」上现代化升级。AI 大模型技术的突破则进一步推动现代农业迅猛发展。AI 能够迅速处理和挖掘海量数据，并通过深度学习和训练，为农情决策提供指导和预测，在农业的多个领域均有广泛应用。比如在植保环节，AI 大模型依托历史病虫害数据，对病虫害趋势作出更为精准的研判与预警，助力植保人员及时掌握虫情动态，从而精准制订防控策略；在畜牧环节，通过识别技术追踪和监控动物行为、生长情况，对牲畜进行精准管控；在育种环节，AI 大模���与生物技术相结合，基于海量育种数据分析，可对优质基因进行挑选，模拟育种和配种，加速整个育种过程，降低成本和育种失败的风险。</p><h3><strong>中游解决方案提供商：以硬件设备和技术为基础，通过设计、集成与实施为智慧农业提供解决方案</strong></h3><p>产业中游以解决方案提供商为主，将上游的硬件设备和技术进行集成和转化，形成农业领域的解决方案。目前主要分为农用自动化机械、农业智能分析和数据平台服务三部分。</p><p><strong>农用自动化机械</strong>指的是按照需求，将 AI 智能感知和算法融入农用机械，以提高耕种收等各个农业环节的智能化、无人化。比如农业无人机、无人车、农业自动驾驶车、智能收割机、采摘机器人等。</p><p><strong>农业智能分析</strong>基于人工智能、传感器、衞星遥感、大数据等技术，提供覆盖天气预测、环境监测、病虫害防治、播种、施肥、灌溉等种植业全流程，以及动物配种、病情识别、个体监测、饲喂、称重等养殖业全流程数字化解决方案。</p><p><strong>数据平台服务</strong>针对特定需求场景，将技术与设备整合，形成一整套高效解决方案，满足客户实际需求，包括覆盖农牧企业一体化管理的智慧解决方案提供商，专注数据挖掘分析的大数据平台，以及营销三部分。智慧解决方案为农牧企业提供一体化智能企业管理，从育种、生产、采集，再到质检、出售、溯源等流程，链接产业上下游。大数据平台专注农业产业上下游数据的挖掘、清洗、分析，结合云端数据大脑，提供全面的农业数据垂直查询与更新，为企业提供可视化分析和实时的价格、行情变化汇总。营销数据平台则通过对农副产品的销售数据、消费者行为、营销表现和市场趋势的深度挖掘，为农户和农业企业提供更为精准的市场指导，帮助农业生产者优化种植策略、预测市场需求，并制定相应的营销计划，提升转化率水平。</p><h3><strong>下游服务商和农业生产商：加工、销售与运输全链条智慧升级</strong></h3><p>下游服务商以电商平台、智慧物流和农业生产商为主。其中，农业生产商包括农场、农业合作社、家庭农场等农副产品生产与加工商，而电商平台与智慧物流则为农副产品提供必要的销售渠道和运输保障。在 AI 技术加持下，销售与运输各环节实现了高效、精准与智能化的升级，通过产品个性化推荐、智慧物流规划、产品溯源等技术能力，推动农副产品从田间地头到消费者生活的全链条优化。</p><h2><strong>三、重点细分应用场景概况</strong></h2><h3><strong>监测与防治：为农作物生长保驾护航</strong></h3><p>监测与防治主要包括农作物生长环境和状态的监测及预测，以及病虫害监测与防治。就环境监测而言，AI 结合传感器和物联网设备，可以对土壤湿度、温度、光照强度、空气湿度等环境数据进行实时采集和分析，由此预测作物生长趋势，并在环境条件不利时及时提出调整建议。从病虫害防治角度来看，传统的人工巡田和肉眼识别方式耗时耗力且精度有限，而 AI 通过计算机视觉技术能够快速识别作物的病虫害类型和受损程度。利用无人机或智能摄像头采集田间图像，AI 模型能够在短时间内分析大面积农田，识别病害区域并提出防治方案。针对虫害，AI 还可结合数据分析，预测虫害的爆发时间和范围，为农药喷洒制定精准计划，减少药物使用量，降低成本的同时减少环境污染。</p><h3><strong>动物个体识别：AI 可实现牲畜差异化管理</strong></h3><p>中国是全球最大的猪肉生产和消费国，每年近 7 亿头生猪出栏，自给自足率达到了 95%。根据兴业证券统计，我国猪肉的生产成本明显高于美国等国家，生产一公斤猪肉所需的饲料成本是美国的两倍，单位猪肉生产所需劳动力成本大约是美国的四倍。为了解决养殖业供需和成本问题，近年来国家一直在探索科学养殖、AI 养殖道路，其中动物个体及其行为识别是人工智能在养殖业的重要应用。实时掌握大量牲畜的生长情况、健康状况，才能保障稳定的出栏率和品质溯源，保证肉制品安全，防止疫病扩散。通过计算机图像和声音识别技术，以及海量历史数据的深度学习和挖掘，AI 有能力实现对动物个体的精准识别，将牲畜的生长情况转化为数据，以便养殖场实时掌握。</p><h3><strong>智慧解决方案：构建全链条服务云平台，推动农业产业链条数字化、智能化</strong></h3><p>基于大数据、物联网、人工智能、区块链等技术，以及移动互联网在农村的快速普及，数据服务平台成为农业数智化不可或缺的一环，为农牧企业提供数字化企业管理、智能化生产及一体化平台服务，打通产业上下游，构建智慧农业云平台，辅助管理者智慧决策，达到提升效率，降低成本的目的。</p><p>农信互联建立的数智猪场一体化产品「猪联网」，打破产业链上下游信息不对称，进一步推动农业产业链条数字化。「猪联网」构建起猪管理（猪场 SaaS）、猪小智（猪场 AIoT）、猪交易（投入品采购+生猪销售+网络货运）、猪金融（产业金融）、猪服务（在线问诊、行情资讯、猪场大脑）五大体系，将猪场养殖从生产、放养、育种、管理到物资购买、成本核算，再到运输、销售，全方位进行链接，由平台统一管控。</p><h3><strong>大数据平台：依托大数据和 AI 技术，提供个性化分析服务</strong></h3><p>大数据平台也是目前「AI+农业」的热门应用方向之一。新一代信息技术尤其是大数据和人工智能的发展，政府和第三方服务机构得以为农户提供精确、动态、个性化的信息服务。大数据平台以农业大数据为基础，整合分析农业全产业链数据资源，为涉农企业和农户提供品种数据、价格数据、产业链数据、天气数据以及专项统计数据。AI 分析工具可对基础数据进行挖掘、清洗，进一步形成可视化图表，为行业发展和运筹决策提供有力支撑。</p><p>比如布瑞克利用数据挖掘工具和 AI 智能分析工具，实现农业数据资源的可视化、专业化、智能化图表展示，为涉农企业决策人、投资者及学科研究者提供农业各品类新闻资讯、研究报告、行情报价、国家贸易新闻等。</p><h3><strong>电商与营销：AI 巩固农村电商在乡村数字经济「领头羊」地位，助推网络销售额不断增长</strong></h3><p>根据农业农村部数据，农村电商保持乡村数字经济「领头羊」地位，全国农村网络零售额由 2015 年底的 3,530 亿元增长至 2023 年底的 2.49 万亿元，总体增长 7.1 倍。基础设施不健全、配送体系滞后、电商人才缺乏等也是农村电商面临的实际困境。现如今，电商产业已经成为 AICG 核心商业应用场景之一，以 AI 赋能农村电商，是解决农产品销售困境的最佳途径之一。一方面，通过机器学习和实时数据分析，AI 技术可以协助优化物流路线和调度方案，使快件能尽快送达客户手中。比如顺丰基于 AIoT 感知计算平台，通过全国数十万个图像及视频感知触点，实时捕捉、分析物流关键要素。另一方面，短视频和直播带货已经成为电商市场常态化营销方式，电商借助机器学习能力，叠加大数据分析和自然语言处理等技术，使电商平台更加容易锁定目标客户，辅以智能客服、虚拟主播等服务，从而拉近企业和消费者的距离，提升销售转化率。</p><h3><strong>农用智能化机械：提质增效，精准作业和无人化作业得以实现的重要载体</strong></h3><p>人工智能等技术的融合发展，让智能农机尤其是农用无人机、农业机器人和自动驾驶农机的发展迈入新的阶段。相比传统飞机和人工喷洒，搭载 AI 和智能摄像头的无人机可以在进行农业喷洒作业的同时对农田作业信息进行采集和监管，根据农作物的长势，进行自动精准喷洒，从而减少对环境的污染和对农作物的不良影响。</p><p>随着人口老龄化程度加深，农村劳动力严重短缺，农业机器人已成为国际机器人领域的热点之一。有机构预测，近五年我国农业机器人需求量将保持 38.6% 的增长。预计到 2025 年，全球农业机器人市场总量约为 93 亿台，到 2030 年增长近 4 倍，达到 360 亿台。目前，农业机器人广泛应用于播种、耕作、采摘、除草、巡查等场景中，依托动物识别和人工智能精准操控技术，在养殖场景的应用也在不断拓宽，比如挤奶机器人、饲喂机器人、清洁机器人、巡检机器人等。</p><h2><strong>四、发展趋势展望</strong></h2><h3><strong>智能化装备有望投入广泛应用，无人化、少人化作业成为可能</strong></h3><p>近年来全球极端天气频发，高温、干旱、洪水等灾害时有发生，对农业生产提出更高的要求，叠加人口老龄化、城镇化进程加快和生育率下降，国内农村适龄劳动力总量加速减少。为解决农村劳动力短缺的问题，可以预见的是，农业发展将向无人化、少人化方向演进。广泛应用智能装备则是解决劳动力短缺的最佳途径之一。随着 AI 技术的飞速发展，搭载 AI 系统的农业机器可以在复杂的生产环境中，全面辅助人员完成各项高难度作业，极大地提升生产流程的智能化水平。</p><h3><strong>AI 数据服务平台逐步成为农业领域数智化革新的强大引擎</strong></h3><p>由国家数据局、中央网信办、科技部等 17 部门联合印发的《「数据要素×」三年行动计划（2024—2026 年）》，聚焦现代农业，推动激活数据要素在农业领域的潜能是重点计划之一。通过汇聚海量的农业数据资源，包括土壤条件、气候条件、作物生长周期、市场需求等多维度信息，运用先进的 AI 技术进行深度挖掘与分析。数据服务平台将为农业提供强大的精准指导与决策支持，促进农业产业链的智能化升级，从种植、管理到销售全链条实现数据驱动，提升农业生产效率和经济效益。同时，在食品安全愈发重要的今天，AI 与区块链技术的融合发展，将提高农产品追溯管理能力的提升，增强消费者信任，巩固农业电商在数字农业「领头羊」地位。农业数据价值的深入挖掘和利用，在当下显得尤为重要，在 AI 技术的持续赋能下，将为农业的可信发展注入新的活力与动力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>万物智联 AIoT2.0 洞察丨 2025 中国 AIoT 产业年会盛况回顾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3054154651734152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 14:16:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作为研究型智能产业服务平台，智次方·物联网智库已经连续五年在年终举办「中国 AIoT 产业年会」。在智能物联 2.0 风起云涌之际，我们不仅帮助产业收获成果、布局未来；面对发展中的不确定性挑战，我们更致力于助力企业在动荡与变革中捕捉稳定的机遇。</p><p>今天，在深圳深铁皇冠假日酒店，由物联网智库、智次方研究院主办，广东省物联网协会、无锡物联网创新促进中心、深圳市物联网协会、深圳市智能传感行业协会、蜗牛工场、深圳市智能家居行业协会协办，智次方承办的<strong>《2025 中国 AIoT 产业年会暨万物智联 2.0 前瞻洞察大典》</strong>如期举行，本次大会以<strong>「问鼎星辰，智能涌现」</strong>为主题，旨在共同探讨和推进人工智能与物联网技术（AIoT）的深度融合与发展，见证在智能化的浪潮中，每一个」智能涌现」的璀璨瞬间。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_ab4e30014d9e44f3afbc5084458e9c00@5868219_oswg159710oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>大会上，智次方·物联网智库创始人彭昭带来了点题演讲——<strong>《从万物智联到 AIoT 2.0，2024 年 AIoT 产业梳理及前沿洞察》</strong>，分享了从万物智能到 AIoT 2.0 ，AIoT 领域的最新发展趋势、技术创新、应用场景以及面临的挑战和机遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_10b5202ca55642b699ff6b912248f654@5868219_oswg151544oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>本届年会共设有一个主论坛以及通信网联、AI 加速两个专题，共吸引<strong>500+</strong>线下参会者参与。此外，本次大会还通过<strong>10+</strong>个平台同步直播，有<strong>60 万+</strong>人通过直播线上参与了本次活动。</p><p>会上，既有<strong>中国信息通信研究院南方分院&nbsp;副院长&nbsp;陈晓晨、中国工程院外籍院士，英国皇家工程院院士&nbsp;王江舟、智用人工智能应用研究院&nbsp;CTO 周闻钧</strong>等专家为我们带来关于行业发展的先知。</p><p>也有包括<strong>润和软件、美的楼宇科技、联想懂的通信、量讯物联、腾讯云、宏电技术、移远通信、中移物联、达实物联、富士康科技</strong>在内的十余家 AIoT 产业明星企业（根据演讲顺序排序）分别从技术与应用的不同维度分享了公司的创新产品、落地成果以及各自的趋势洞察，让我们看到了先行者的身影。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_2db28db550114f55af21d90954674288@5868219_oswg144742oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>首先，智次方研究院和物联网智库在本次大会上发布了重磅研究成果——<strong>《2025 年中国 AIoT 产业全景图谱报告》</strong>和<strong>《2025 年中国 5G 产业全景图谱报告》</strong>，为大家呈现了行业的先机，包括<strong>紫光展锐、无锡物联网创新促进中心、力维智联、有人物联、量讯物联、中国移动 OnePark、联想懂的通信、润和软件、移远通信、达实物联、广和通</strong>在内的多家 AIoT 领军企业入选图谱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,735" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_21247c5b53ae4b9db62a169ee50f2972@5868219_oswg191083oswg1080oswg735_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_36420aba4dc1463995dcccf5ad19de2e@5868219_oswg252015oswg1080oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>《2025 年中国 AIoT 产业全景图谱报告》欢迎扫码下载</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_a502b932cc8e43d0aeef25b453ebb2b1@5868219_oswg188396oswg1080oswg764_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_c7328b9a098e4bd2babbf390094fa4eb@5868219_oswg254115oswg1080oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>《2025 年中国 5G 产业全景图谱报告》欢迎扫码下载</p><p>最后，智次方研究院还联合前瞻产业研究院共同发布了<strong>《中国智慧园区行业发展白皮书》</strong>。白皮书在深入分析智慧园区行业特征、趋势前景、功能定位及建设重点等的基础上，系统性提出智慧园区解决方案商的核心能力要求及评价指标体系，并对国内的主流厂商进行了比较分析，最后，提出智慧园区解决方案商的未来发展建议。期望通过本白皮书的抛砖引玉，能为业界在 AIoT 2.0 时代推进供给侧变革提供有益参考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,499" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_3e1e14b3df3046e1a758a333a988fb79@5868219_oswg47128oswg1080oswg499_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>本届年会采用「会+展」的形式，展会现场为与会嘉宾及企业建立了良好的沟通交流平台，包括<strong>量讯物联、有人物联、移远通信、力维智联、润和软件、达实物联、中国移动 OnePark</strong>多家企业分别带来了明星产品与成熟解决方案，充分展示了公司在 AIoT 领域的优秀成果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_1dfe59a63ebf4ca3b2c56e7cedba152f@5868219_oswg90856oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>同时，为了给更多企业提供展示落地成果和商业创新的舞台，物联网智库携手智次方研究院评选出了「2024 AIoT 新维奖」系列榜单。「AIoT 新维奖」分为<strong>【智领榜、新锐榜、杰出案例榜、优选榜、行业杰出贡献奖（个人）】</strong>。其中，<strong>获得智领榜的企业分别是</strong>：联通数字科技有限公司、上海量讯物联技术有限公司、上海移远通信技术股份有限公司、江苏润和软件股份有限公司、深圳市安车检测股份有限公司、森霸传感科技股份有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_bdb1e149345a442bab0570ac2876350b@5868219_oswg143571oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>获得新锐榜的企业分别是</strong>：山东有人物联网股份有限公司、深圳立仪科技有限公司、赛感科技 (深圳) 有限公司、朗思传感科技（深圳）有限公司、点昀技术（深圳）有限公司、深圳煜炜光学科技有限公司、蜗牛工场</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_4caa6d2a5b6744c3a6dc434ce114db65@5868219_oswg137260oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>获得优选榜的企业分别是</strong>：比邻智联（重庆）科技有限公司、深圳力维智联技术有限公司、深圳市戴维莱传感技术开发有限公司、英特盛世科技（深圳）有限公司、湖南率为控制科技有限公司、安徽中科米点传感器有限公司、深圳市谷德科技有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_183534783bad46519ad2129567c11459@5868219_oswg125273oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>获得杰出案例榜的企业分别是</strong>：格创东智科技有限公司、比邻智联（重庆）科技有限公司、紫光展锐（上海）科技有限公司、山东有人物联网股份有限公司、上海移远通信技术股份有限公司、深圳达实物联网技术有限公司、中国移动 RINGA Smart Park、技象科技&amp;天眼感知、深圳市广和通无线股份有限公司、深圳市昊岳科技有限公司、深圳市豪恩安全科技有限公司、深圳市安帕尔科技有限公司、深圳市拓普瑞电子有限公司、深圳市南方泰科传感技术有限公司</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_1e8ed6e69ab04923a0e37aef6b1ae9c3@5868219_oswg137786oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>获得行业杰出贡献奖的个人分别是</strong>：深圳市几米物联有限公司&nbsp;高行新、上海量讯物联技术有限公司&nbsp;施亮、深圳力维智联技术有限公司&nbsp;徐明、深圳汇北川科技股份有限公司&nbsp;刘斌、深圳市鑫精诚传感技术有限公司&nbsp;吴浩</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_2c9c2d06e6244113951b5a6e2f603c93@5868219_oswg131425oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>最后，《2025 中国 AIoT 产业年会暨万物智联 2.0 前瞻洞察大典》在热烈的掌声中圆满落幕。这一天，我们共同经历了一场思想的盛宴，见证了行业内外的深刻交流、精彩纷呈的讨论和对未来的共同展望。我们感谢每一位与会者的热情参与和宝贵意见，正是大家的智慧和努力，让这个平台成为了启迪思维、激发创新的沃土。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_94be9cbc46754c449cba37800a7c4b74@5868219_oswg156736oswg1080oswg376_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>未来，让我们继续携手，持续关注 AIoT 产业的最新发展，共同开启万物智联的新篇章。</p><p>后续几天，我们会陆续推出大会精彩演讲的摘录，敬请关注。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百万电动豪车：BBA 撤退了，华为想破局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3053041692250505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 13:27:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>华为与江淮打造的百万级豪车尊界 S800，终于揭开面纱。</p><p>100-150 万元的售价范围以及车身外观，引发热议。有人认为新品牌首款车定价百万，缺乏底蕴支撑，有人质疑外观不出彩、不豪华，不符合百万价位气质。无论如何，将百万价位广泛植入消费者心智，便是豪车形象建立的成功一步。</p><p><strong>36 氪也从知情人士处获悉，尊界 S800 将于 2025 正式上市并开启交付，其首年销量将冲刺 2000 辆。</strong></p><p>产量数字看似不大，但目前在售百万级电车中，已经是野心不小。要知道，奔驰 EQS 月销仅数十辆，宝马 i7 也仅有 100 辆左右。这个预备产量如果得以实现，足以让尊界 S800 成为当下最畅销的百万级豪华电车。</p><p>但，尊界用什么来支撑这百万级的售价呢？</p><h3><strong>百万级豪车的设计必修课</strong></h3><p>国产品牌并不是完全没造过百万豪华电车车。</p><p>路特斯旗下有两款顶配售价超百万的电动车型。以今年交付的轿车繁华来说，售价 66.8-136.8 万元，零百加速 2.78 秒，操控体验评价向好，智能驾驶方面配了 4 颗激光雷达，车内大屏达 15 寸并且体验流畅。</p><p>但今年 3 月开启交付后，繁华上牌量至今还不到三百辆。<strong>消费者似乎并不为这些「高能」配置买单。</strong></p><p>再来看同样售价百万的另一款车型，保时捷 Taycan。今年 1-9 月，保时捷这款纯电车型在华销量崩盘，交付量相比去年直接腰斩，但最终数量，仍有 14042 辆。</p><p>这款既没有高阶智能驾驶、副驾屏幕选装价格高达 4.5 万、语音系统还不太能听懂中文、车内空间也没什么亮点的车型，<strong>纵然失利，却还是卖出了自主品牌百万车型不敢想的销量数字。</strong></p><p>品牌力是主要力量，但 Taycan 的颜值也是不可忽视的因素，毕竟长得有点像 Taycan 的小米 SU7，发布半年后，月新增订单数量仍然高达数千辆，小米 SU7 在街头巷尾仍然会引起路人的注视。</p><p>作为一款百万级豪华车，设计一定是尊界的必修课。</p><p>首先来看整车直观尺寸，尊界 S800 车长逼近 5.5 米，轴距达到 3.3 米，视觉效果与迈巴赫 S680 非常接近，庞大车身的确创造了豪车专属的压迫性气场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241127/v2_169b058520014087a6433c8cc4d812ca@5809365_oswg60182oswg1080oswg750_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尊界 S800</p><p>近看，尊界 S800 上有许多豪车的影子——迈巴赫同款双色车身与大饼轮毂、与宝马霍氏拐角相似的车窗设计、劳斯莱斯幻影同款紫银配色及星空顶等等。</p><p>不得不说，抛弃华为鸿蒙智行家族式设计语言，<strong>这些与传统豪车「相似」的设计元素，堆砌了尊界 S800 的豪华气质。</strong></p><p>毕竟，在过去几十年间，传统豪华品牌的设计理念已深入人心，想要快速在这个消费圈层建立品牌认知，这是目前最快速的途径。</p><p>设计其实也往往是从临摹开始的，在自主品牌尚未拥有成熟的设计语言之前，用心用质的模仿作品，同样会获得消费者的青睐。从不同角度都能泛出细腻光泽的车漆看，尊界 S800 在品质上是用心的。</p><p>当然，尊界 S800 也使用了自主设计里面，最突出的语言便是「星河」。车头大灯、车门把手、车尾尾灯，整辆车都被「星河」包裹。</p><p>这其实很独特。</p><p>长期以来，燃油豪华车的核心配置都是更大排量更先进的发动机。所以燃油豪华车在设计语言上，都靠大面积的金属进气格栅来彰显霸气，从劳斯莱斯到奔驰到中国自主品牌红旗，都是如此。</p><p>过渡到没有发动机的新能源汽车时代，没有任何过度装饰的封闭式极简前脸成为设计主流，曾经售价过百万的特斯拉 Model X 便是如此。</p><p>如何在新能源车的封闭式前脸中做出豪华感，从满天星切换至家族设计前脸的奔驰 EQS 和主张「大鼻孔」的宝马 i7，目前都未探索出答案。</p><p>尊界 S800 倒是做出了自己的突破，前脸设置了小幅面积的金属进气口，存在感不高，但又以金属元素奠定了豪华基调。两侧独创的星汉大灯，与劳斯莱斯的星光大灯相似，但整体星光面积更大、星点更密集与闪亮。</p><p><strong>灯光的魅力从来不是图片可以体现的</strong>——拥有尊界 S800 的车主，也许每次熄火下车后，都会重新绕车欣赏一下星汉大灯的风采。</p><p>车门把手以及车尾灯的「星河」设计也非常巧妙，植入了「手可摘星辰」的寓意。在狂放霸气和极致简约间，尊界想营造的是「中式豪华」的隐逸与意境。</p><p>如果出现事故，尊界 S800 在前后灯组上的维修费用也许会非常高昂，<strong>但这恰好踩中了豪华车设计的一个重要特征，不计成本、不计实用性地追求设计价值。</strong>在以实用为消费热潮的中国市场，自主品牌很少去做这样的尝试。</p><p>保时捷第一代帕拉梅拉被批评设计臃肿，奔驰 S 级到第七代车型才被誉为设计经典。</p><p>尊界 S800 只是华为与江淮在百万级豪车上的第一次设计尝试。在这次尝试中，其许多设计细节与品质都值得称赞。并且，在借鉴之外，尊界 S800 拥有独属中国品牌的独特设计理念。</p><p>第一款车型纵然无法获得所有消费者认可，但设计理念与能力都会进步，尊界未来车型依然值得被期待。</p><h3><strong>豪华电车如何支撑百万售价？</strong></h3><p>喜恶评价不同的消费者，都在期待尊界 S800 将用怎样的产品力支撑售价。从发布会公布的信息看，尊界做了硬件配置的升级。</p><p>一方面是 L3 级智能驾驶架构设计。这项看似非常具备跨时代科技，核心其实是增加安全冗余设计。无论软件算法还是执行硬件，都设置备用方案保证运行。</p><p>对于一款售价超过 100 万元的车型而言，尊界 S800 具备足够的成本空间，为多套智能化硬件做准备。</p><p>当然，对于购买这个价位的车主而言，驾车人大概率是职业司机，因此，前沿智驾技术的品牌价值，可能远大于实用价值。</p><p>尊界 S800 的科技另一面，是采用华为自研底盘平台的 2.0 版本。据余承东介绍，尊界 S800 实现了底盘、座舱、智能驾驶三域融合。</p><p>燃油豪车引以为傲的底盘，往往都是纯机械结构。先进的机械设备、精妙的布局和用心的调教成为豪车独有的优越体验。</p><p>但机械调校难度高、天花板也有限，底盘注定也将走向智能化。包括底盘在内的多域融合便是趋势之一。</p><p>主导车内智能的座舱域的加入，一定会带来更多智能化体验，比如在尊界 S800 上，也许可以借助底盘运动，观看一部 4D 沉浸式电影。但具体会有怎样的功能，这非常考验华为和江淮的创意与工程能力。</p><p><strong>华为对技术的思考方向其实没错，因为豪车的立命之本，一直以来都是技术，并且是提供更便捷智能服务的技术。</strong></p><p>以销量最好的奔驰 S 级为例。</p><p>1951 年，第一代奔驰 S 级的亮点是发动机与悬架的创新，到第三代车型，奔驰 S 级便应用了空气悬架。底盘三大件跨越式的领先，让这几代奔驰车型成为当下无可争议的豪车。</p><p>第五代奔驰 S 级开始追求用户体验。1972 年，奔驰 S 级开始搭载定速巡航控制系统；1979 年，电动调节功能开始上车；而 1991 年，奔驰 S 级已经有了电吸门及语音控制系统；到 2005 年，奔驰 S 级已经开启主动安全时代。</p><p>同期，中国市场上市的红旗明仕车型，甚至还在被诟病关门声音异响。这几代车型在智能电动方面的更新，几乎奠定了奔驰 S 级在豪车赛道的顶尖地位。</p><p>时至今日，奔驰还在追求豪华车型的技术领先，他们的 L3 级智能驾驶系统，选择了 S 级及电动车型 EQS 作为搭载车型。<strong>豪车的一大意义，便是能比时代更先一步领略到科技的力量。</strong></p><p>时间来到今天，电吸门这一配置，已经被下放至 20 万元车型，新能源新车中，这一配置的渗透率已经超过 10%，就连空气悬架这一高端车配置，渗透率也已逼近 10%。</p><p>更别提软件层面的体验升级了——语音控制系统已经发展到语音大模型上车，可以实现前车及周边建筑信息识别，大灯也已发展出投影功能。</p><p>中国品牌，用强大的供应链能力，让过去只有进口豪车有的配置，快速深入寻常百姓家。</p><p><strong>这是自主品牌的优势，但同样成为自主品牌向上走的拦路虎：当车辆配置平均线快速提升，豪车又该拥有怎样的技术配置？</strong></p><p>从「买不起」的奔驰 S 级，下放至中国消费者触手可及的车型，电吸门花了 30 年，主动安全花了近 20 年。但追逐传统豪华车配置的路似乎到这已经中止，中国自主品牌与 BBA 已经站在同一起跑线上。</p><p>华为试图将智能化体验作为豪车技术领先的标志，难免遭遇一样的「科技平权式」困境。</p><p>其一，中国车换代改款速度太快了，尤其是智能化的进步，软件 OTA 一月一次；为了更好的软件体验，甚至一年改款 3 次，来完善硬件配置。尊界 S800 使用了 L3 级智能驾驶的架构设计没错，但 2025 年，会有多少新车采用同样的设计呢？</p><p>其二，豪车消费者需要那么多、那么先进的智能化体验吗？</p><p>从国产品牌路特斯的销量看，也许是因为品牌注重性能，所以智能化体验不够顶尖；但从初代特斯拉 Model S、Model X，甚至小鹏即将推出的飞行汽车看，具备丰厚消费力的年轻群体，又是非常愿意为新潮科技买单的。</p><p>尊界 S800 面向的群体，显然拥有更多阅历，或者说消费过更多传统豪车。他们会为智能驾驶买单吗？又或者说，他们会为怎样的智能驾驶体验买单呢？</p><p><strong>S800 是尊界的第一款车型，其实这像是华为对市场的一次试探。</strong></p><p>这款新车，用一副传统豪车的壳，包括了最前沿的科技。在未来的车主调研中，华为完全有机会了解清楚，这群拥有充沛消费力的中年群体，究竟是为面子买单，还是为里子买单。</p><p>百万豪华电车几乎还是个空白领域，并且还没有自主品牌真的搞懂了电车豪华。华为是勇敢的，迈出这一步，也是必然的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小马智行美国敲钟上市，成全球 Robotaxi 第一股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054779391283592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 23:22:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美东时间 11 月 27 日，中国自动驾驶公司小马智行正式在纳斯达克挂牌上市，股票代码「PONY」，成为 Robotaxi 第一股。在扩大发行规模后，若承销商的超额配售权悉数行使，小马智行将以每股 13 美元的发行区间价上限发行总计 2300 万股美国存托股票（ADS，每份 ADS 对应 1 份普通股），融资额可达 2.99 亿美元，成为今年以来美股自动驾驶领域最大规模的 IPO。加之此次通过同步私募配售价值约 1.534 亿美元的普通股，小马智行本次 IPO 募资金额可达约 4.52 亿美元（约合人民币 32.9 亿元）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，B 站涨超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054638601326978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:59:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，B 站涨超 4%，京东、爱奇艺、理想汽车、小鹏汽车涨超 3%，阿里巴巴、拼多多、蔚来涨超 2%，百度、网易涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德国电信加码布局 OpenRAN 与诺基亚扩大合作规模</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054635719741574?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[网络设备供应商诺基亚公司周三表示，欧洲最大规模电信运营商之一的德国电信选择该公司为其在德国北部地区部署超过 3000 个开放式的网络站点。据了解，这笔大型网络交易是 OpenRAN 开放式技术的一次大规模商业部署。OpenRAN 技术允许电信运营商从不同设备供应商那里挑选所需部件，而不必从单一供应商那里购买整套设备。根据双方合作声明，诺基亚的技术将与日本信息通信技术 Fujitsu 的无线通信设备相连接。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺丰控股：控股股东明德控股及其一致行动人合计持股比例变化累计达到 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054625871909249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:52:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，顺丰控股公告，公司收到控股股东明德控股及其一致行动人深圳玮顺出具的《简式权益变动报告书》。自 2020 年 8 月 4 日至 2024 年 11 月 27 日，因上市公司非公开发行 A 股股票、实施 A 股股票期权激励计划、实施 A 股股份回购并注销、公开发行 H 股股票，以及明德控股通过合法途径出售股份等原因，明德控股及其一致行动人深圳玮顺合计持股比例变化累计达到 5%。期间，明德控股及其一致行动人深圳玮顺合计持股比例由 59.30% 减少至 53.39%，累计减少 5.91%。本次权益变动不会导致公司控制权发生变更，不会对公司治理结构及持续经营产生影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数下跌，英伟达跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054629617684865?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:49:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数下跌，截至发稿，英伟达、ARM 跌超 1%，苹果跌 0.45%，微软跌 0.44%，亚马逊跌 0.05%，Meta 跌 0.02%，特斯拉涨 0.45%，奈飞涨 0.39%，谷歌涨 0.11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲议会投票批准 2025 年欧盟总预算</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054627597750404?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:47:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 11 月 27 日，欧洲议会在法国斯特拉斯堡对 2025 年欧盟总预算举行投票，批准了 2025 年 1994 亿欧元的最终协议。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华映科技：将母公司部分模组产线转让给全资子公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054624737595521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:44:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华映科技公告，为提升主营业务协同效应，提高管理效率，降低营业成本，公司计划将母公司部分显示模组资产协议转让给全资子公司福建华佳彩有限公司，交易总价约 6149.72 万元（不含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 10 个月我国交通固定资产投资达 30595 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054616867393667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:36:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天（27 日），交通运输部发布前 10 个月交通运输行业运行数据，货运量、港口货物吞吐量、人员流动量等主要指标增速较上月均有所回升。前 10 个月我国完成交通固定资产投资 30595 亿元。营业性货运量方面，我国营业性货运量 466.5 亿吨，同比增长 3.3%。港口货物吞吐量 145.1 亿吨，同比增长 3.4%，其中内、外贸吞吐量分别增长 1.7% 和 7.4%。完成集装箱吞吐量 2.8 亿标箱，同比增长 7.6%。人员流动量方面，前 10 个月我国跨区域人员流动量达 549.3 亿人次，同比增长 5.5%。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>云南能投：曲靖市马龙区通泉风电场扩建项目获批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054594113343619?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:32:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，云南能投公告，11 月 27 日，公司收到《云南省发展和改革委员会关于曲靖市马龙区通泉风电场扩建项目核准的批覆》，该项目总装机容量 13.125 万千瓦。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基绿能同日成立 2 家新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054593113231494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:24:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，呼和浩特盛源生物质加工有限公司、呼和浩特逸飞新能源科技有限公司成立，法定代表人均为虞立涛，注册资本均为 100 万人民币，经营范围均包含发电技术服务，太阳能发电技术服务，技术服务、技术开发、技术咨询、技术交流、技术转让、技术推广等。股东信息显示，上述两公司均由隆基绿能（601012）旗下西安隆基新能源有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长安汽车：拟以公开摘牌方式购买长安汽车金融 20% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054591524163971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:18:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长安汽车公告，公司拟通过重庆产交所以公开摘牌方式，购买重庆渝富资本运营集团有限公司持有的长安汽车金融有限公司 20% 股权，此次挂牌转让底价为 23 亿元。若摘牌成功，公司对长安汽车金融的持股比例将由 28.66% 升至 48.66%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>格力地产：收到上交所问询函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054573079105925?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:12:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，格力地产收到上海证券交易所《关于对格力地产股份有限公司重大资产置换暨关联交易报告书的问询函》，要求公司结合持股比例、章程规定、董事会席位、经营决策和重大事项表决安排等，分析说明交易后上市公司对免税集团能否实施有效控制等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国医药：拟收购通用技术辽宁医药 40% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054566492246148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 20:07:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国医药公告，公司拟与自然人李强、通用技术辽宁医药有限公司签署《股权转让协议》，公司拟出资 6843.72 万元，收购李强所持通用技术辽宁医药 40% 股权。完成收购后，通用技术辽宁医药将成为中国医药全资子公司，可利于公司进一步形成辽宁、吉林、黑龙江三省区域联动优势，整合区域内药品、医疗器械等相关优势产业资源，提升公司区域竞争优势，减少管理成本，提高决策效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商价格战再起：新开户享「万 1」佣金，ETF 融资利率低至 3.99%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054563656683649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:59:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[佣金费率普遍降至「万 1」，ETF 融资利率低至 3.99%，券商又打起了「价格战」。第一财经 11 月 27 日从多家券商了解到，目前，个人投资者新开户的佣金费率最低为万分之一，部分券商要求账户资金达到 50 万，部分则无资金量要求。对于是否可做到「万 1 免 5」，多位券商营业部经理均称，因监管和合规要求不可操作。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞银据悉裁减亚洲四名贷款银团部门银行家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054551521300617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:53:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道， 知情人士透露，随着融资成本上升为市场蒙上阴影，瑞银集团裁减亚洲四名贷款银团部门银行家。据悉，这些人是在 2023 年瑞银收购瑞信的过程中加入瑞银，已于当地时间 25 日离开。知情人士称，遭到裁减的人士包括两名驻新加坡银行家——贷款银团团队负责人 Terence Chia 以及该团队的执行董事 Irene Liao。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国核建：与中国信达签署关联交易框架协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054551049146756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:47:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国核建公告，公司预计与公司第二大股东中国信达资产管理股份有限公司及其子公司发生关联交易。为规范关联交易管理，现拟就相关交易与中国信达签署《关联交易框架协议》。协议有效期 2 年，合作范围围绕中国信达主营业务展开，在协议有效期内为公司提供收购或受托经营资产、盘活底层资产、提供流动性支持等服务，协议有效期内交易总量不超过 50 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中贝通信：截至目前公司投入使用的总算力超过 1 万 P</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054545495920771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:40:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中贝通信发布投资者关系活动记录表公告，截至目前公司投入使用的总算力超过 1 万 P，主要分布在上海、青海、湖北、安徽等地。此外，公司新能源产线建设进展顺利，生产厂房与配套楼土建已完成，机电配套各专业陆续进场，产线设备陆续到货，正在进行设备的安装调测。公司算力业务主要客户包括存在 AI 算力需求的大模型厂家、行业垂类客户、大专院校与科研院所等。海外业务是公司未来重要的发展方向和业绩增长点，公司重点在中东、东南亚和非洲等一带一路沿线国家布局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构今日抛售这 19 股，买入康冠科技 1.03 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054541655724416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:35:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盘后数据显示，11 月 27 日龙虎榜中，共 37 只个股出现了机构的身影，18 只股票呈现机构净买入，19 只股票呈现机构净卖出。当天机构净买入前三的股票分别是康冠科技、南京化纤、光华科技，净买入金额分别是 1.03 亿元、8046 万元、6397 万元。当天机构净卖出前三的股票分别是臻镭科技、粤桂股份、汇金科技，净流出金额分别是 6523 万元、6019 万元、4564 万元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上工申贝：第一大股东的控制权或发生变动，股票明起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054535124406657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:28:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上工申贝公告，公司于 2024 年 11 月 27 日收到第一大股东浦科飞人的通知，因浦科飞人的间接控股股东宏天元合伙的合伙人正在筹划财产份额协议转让事项，该事项可能导致公司第一大股东浦科飞人的控制权发生变动。公司 A 股股票、B 股股票将于 2024 年 11 月 28 日开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里云宣布加大香港市场投入：加码基础设施建设，扶持本地人才培育</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3054547277975940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-27 19:26:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 27 日，阿里云宣布推出「香港科技创未来」计划，将进一步加大香港市场的云基础设施建设投入，并增强对本地企业和生态伙伴的 AI 技术支持和人才培育。Gartner 数据显示，2023 年阿里云是香港排名第一的云计算 IaaS 服务提供商。据透露，阿里云在香港持续增长，与去年同期相比，营收保持双位数增长，有消费客户数增长超 60%。目前，阿里云在全球运营 28 个公共云地域与 85 个可用区，覆盖 200 多个国家和地区，服务数百万客户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>