<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜美媒曝马斯克孩子数量远超 14 个；多地延长房贷年限最高至 68 岁；雷军回应小米重回手机出货量第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270450566996101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 07:56:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>石头科技</strong></p><p>彭博援引知情人士称，扫地机器人制造商石头科技考虑今年在香港发行股票以筹集至多 5 亿美元。知情人士表示，相关考虑还处于初期阶段，尚未安排银行。（新浪财经）</p><p><strong>伯希和</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所，据港交所披露，伯希和户外运动集团股份有限公司向港交所提交了上市申请书，中金公司、中信证券为联席保荐人。</p><p><strong>鸣鸣很忙</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所文件，湖南鸣鸣很忙商业连锁股份有限公司向港交所递交上市申请。</p><p>招股书显示，鸣鸣很忙 2024 年门店零售额（GMV）达 555 亿元人民币，全年交易单数超过 16 亿，持续引领「量贩模式」。截至 2024 年 12 月 31 日，鸣鸣很忙共有 14394 家门店，覆盖全国 28 个省份和所有线级城市，其中约 58% 位于县城与乡镇，深入渗透下沉市场。其旗下「零食很忙」、「赵一鸣零食」成为消费者首选的国民平价零食品牌。</p><p><strong>紫光股份</strong></p><p>紫光股份公告，公司拟发行境外上市外资股（H 股）股票并申请于香港联交所主板挂牌上市。公司将充分考虑现有股东的利益和境内外资本市场的情况，在股东大会决议有效期内选择适当的时机和发行窗口完成此次发行并上市。</p><p><strong>赛力斯</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所，赛力斯集团股份有限公司向港交所提交 IPO 申请。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>美媒曝马斯克孩子数量远超 14 个</strong></p><p>美国《大西洋月刊》的记者伊丽莎白·布鲁尼格在上周五的一档博客节目中表示，特斯拉 CEO 埃隆·马斯克实际拥有的孩子数量可能已经超过 100 个，远远高于目前公众所知道的 14 个。布鲁尼格是《埃隆·马斯克的后宫》一文的作者。她说：「我相信他已知有 14 个孩子，但那些透露他生育习惯的人表示，这个数字要高得多。」</p><p>博客节目的主持人艾莉森·卡梅洛塔插话说，人们不知道所有其他孩子和女人的「原因是马斯克让他的孩子妈妈们签署了保密协议，他请了很多律师，他很爱打官司，如果她们开口，他会起诉她们」，马斯克付给孩子们的母亲很多钱，让她们保持沉默。据报道，马斯克第 13 个孩子的母亲艾希莉·圣克莱尔得到了 1500 万美元封口费和每月 10 万美元的生活津贴，以掩盖他们孩子出生的消息，布鲁尼格补充说。（新浪科技）</p><p><strong>多地延长房贷年限最高至 68 岁</strong></p><p>日前，郑州住房公积金管理中心发布征求意见稿，拟将延长住房公积金个人住房贷款借款人年龄上限，男性贷款到期时间最多可放宽至 68 岁。记者观察到，近期，多地密集调整优化住房公积金政策，放宽贷款额度和年龄上限。例如 3 月份，就有青岛市、昆明市发布公积金调整政策。在贷款年限方面，地方政策比较类似，贷款到期日不超过法定退休年龄后 5 年。（中国经营报）</p><p><strong>雷军回应小米重回手机出货量第一</strong></p><p>快科技 4 月 27 日消息，据小米集团公关部总经理王化发文称，Canalys 最新数据显示，2025 年第一季度，小米出货量达 1330 万部，同比增长 40%，在国补刺激以及其人车家一体的战略协同下时隔十年重回第一，市场份额 19%。小米 CEO 雷军发文：「看到这份报告，无比感慨！我们还要继续努力，不辜负大家对小米的期待。」（新浪科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>抖音新规治理「恶意营销号」十大违规行为</strong></p><p>36 氪获悉，抖音发布《关于「恶意营销号」的治理规范》。规范明确，将打击十类违规行为，从内容、账号、法律追责三个层面对「恶意营销号」进行处置。同时，抖音还推出账号「健康分」评估机制，通过分值管理实现对违规账号的引导教育。</p><p><strong>专家建议拿身份证消费就减免 25%</strong></p><p>清华大学中国经济思想与实践研究院院长李稻葵近日建议，五一拿出万亿促消费，老百姓只要拿身份证去消费就减免 25%，通过这个方式把消费带动起来。他指出，政府拿出一万亿促销费并不会亏，因为消费上去以后，企业生产也会上去，随之税收也会上去。（新浪财经）</p><p><strong>曝极越汽车或不会破产</strong></p><p>据多位博主发布的截图，原极越汽车公关负责人徐继业在朋友圈发文称：「有兄弟透露极越大概率不会破产了，集度董事会已经同意重组，集度目前正与 3 - 4 家重组方沟通中。」</p><p>近日，国家企业信息信用公示系统显示，浙江极越汽车科技有限公司发生重要工商变更。企业名称变更为浙江枫盛汽车科技有限公司，同时新增台州吉利汽车工业有限公司为股东，持股 0.01%。东风日产武汉工厂于 2022 年启用，生产车型包括 ARIYA 艾睿雅和 X-Trail 奇骏，据称 2022~2023 财年实际年产能仅有约一万辆；而从 2024 年来该工厂一直在为东风生产电动汽车以提升开工率。（新浪科技）</p><p><strong>多家中小银行下调存款利率</strong></p><p>近日，清徐农商银行、德清农商银行、微众银行、福建华通银行等中小银行，下调部分定期存款产品利率。下调后，部分中小银行的存款产品利率甚至低于大中型银行同期限存款利率。此外，多家银行存在存款利率长短期倒挂现象，且多为 3 年期存款利率高于 5 年期存款利率。（中证报）</p><p><strong>一季度全国黄金消费量 290.492 吨</strong></p><p>4 月 28 日，中国黄金协会发布最新统计数据显示，2025 年一季度，全国黄金消费量 290.492 吨，同比下降 5.96%。其中：黄金首饰 134.531 吨，同比下降 26.85%；金条及金币 138.018 吨，同比增长 29.81%；工业及其他用金 17.943 吨，同比下降 3.84%。（新浪财经）</p><p><strong>星巴克五月天联名杯被炒至 799 元</strong></p><p>4 月 28 日，星巴克中国正式宣布与五月天推出联名系列，主打夏日星冰乐饮品及限定周边杯具，星巴克 APP 因访问量激增导致系统多次崩溃。此外，搜索二手交易平台显示，原价 199 元的玻璃吸管联名杯被炒至 328 元至 699 元不等，原价 249 元的不锈钢联名杯被炒至 290 元至 799 元不等。（读秒财经）</p><p><strong>国家发改委赵辰昕：针对长期摇号家庭和无车家庭等重点群体，定向增发购车指标</strong></p><p>国家发展改革委副主任赵辰昕 4 月 28 日在国新办新闻发布会上表示，将指导限购城市，针对长期摇号家庭和无车家庭等重点群体，定向增发购车指标。（证券时报）</p><p><strong>保时捷或停止在华销售电动汽车</strong></p><p>4 月 28 日消息，保时捷首席执行官奥博穆在 2025 年上海车展上表示，公司可能在未来两到三年内停止在中国销售电动车。他在接受媒体《Automotive News》采访时指出，保时捷在中国的电动车销量「相对较低」。奥博穆强调，保时捷不会盲目追求销量，将坚持维持「符合保时捷定位」的价格策略。因此，预计今年发布的新款卡宴 EV 价格依然不菲，未来登场的电动版 718 继任车型也是如此。尽管小米推出了 1548 马力的 SU7 Ultra，但奥博穆并不将小米视为直接竞争对手，他表示，小米的产品虽然价格低廉，但「驾驶能力」难以与保时捷相提并论。保时捷没有为中国市场开发专属车型。相比之下，其他国际品牌纷纷推出加长版轿车和 SUV，以满足中国消费者对后排空间的偏好。奥迪更是在中国设立了纯电子品牌 AUDI。（IT 之家）</p><p><strong>2025 五一档新片预售票房破 3000 万</strong></p><p>36 氪获悉，据灯塔专业版，截至 4 月 28 日 17 时 26 分，2025 年五一档新片 (含重映) 预售总票房 (含点映) 突破 3000 万，影片《水饺皇后》《人生开门红》《猎金·游戏》《雷霆特工队*》《幽灵公主》《苍茫的天涯是我的爱》暂列前六。</p><p><strong>美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股涨跌互现</strong></p><p>36 氪获悉，4 月 28 日收盘，美股三大指数涨跌不一，道指涨 0.28%，纳指跌 0.1%，标普 500 指数涨 0.06%。大型科技股涨跌互现，英伟达跌超 2%，Arm 跌超 1%，谷歌、亚马逊、微软小幅下跌；奈飞、Meta、苹果、特斯拉小幅上涨。热门中概股涨多跌少，蔚来、搜狐、老虎证券涨超 6%，理想汽车涨超 3%，高途、富途控股涨超 2%，微博、腾讯音乐、京东小幅上涨；阿里巴巴、爱奇艺跌超 1%，拼多多、百度小幅下跌。</p><p><strong>民调显示马斯克受欢迎程度急剧下降，仅 33% 美国人对其有好感</strong></p><p>据 NORC 公共事务研究中心的一项民意调查显示，随着马斯克最近几个月在华盛顿获得权力，他的受欢迎程度急剧下降了。调查显示，目前只有 33% 的美国成年人对马斯克有好感，这一比例低于去年 12 月的 41%。（新浪财经）</p><p><strong>消息称苹果将在 2027 年推出两款 20 周年纪念版 iPhone</strong></p><p>4 月 28 日消息，苹果 iPhone 的 20 周年纪念版的消息自 4 月初以来一直在流传。据彭博社的马克・古尔曼 27 日报道，苹果正在开发 2027 年的两款 20 周年纪念版 iPhone。第一款是用户期待已久的苹果可折叠 iPhone，第二款据说是以玻璃为中心的 Pro 版。</p><p>然而爆料称，苹果将 iPhone 的生产转移到印度，可能会显著提高 20 周年纪念版 iPhone 的价格。正如古尔曼所说，20 周年纪念版 iPhone「极其复杂」，因为它们需要新的零件和生产技术，这些技术和零件在中国以外很难找到。报道还提到，印度制造 iPhone 的成本比中国高出 5-10％。（IT 之家）</p><p><strong>泡泡玛特登美国 App Store 购物榜第一</strong></p><p>4 月 25 日，泡泡玛特 App 登顶美国 App Store 购物榜。LABUBU3.0 在国内及海外多国引发抢购热潮，美国洛杉矶、英国伦敦、意大利米兰、日本原宿等地线下门店排长龙。截至 4 月 25 日港股收盘，泡泡玛特市值 2313.9 亿港元，已超奢侈品巨头古驰母公司开云集团市值。（每日经济新闻）</p><p><strong>谷歌：行政工作中使用 AI 平均每年可以节省 122 小时</strong></p><p>谷歌表示，如果英国对其劳动力进行培训，那么英国有望从人工智能驱动的经济增长中获得 4000 亿英镑 (约合 5330 亿美元) 的收益。此前，英国的一些试点项目表明，员工在行政工作中使用人工智能，每年可以节省 120 多个小时。谷歌欧洲、中东和非洲地区总裁黛比·温斯坦 (Debbie Weinstein) 称，在一个小型商业网络、教育信托机构和一个工会中开展的「人工智能助力工作」(Al Works) 试点项目显示，员工在行政工作中使用人工智能，平均每年可以节省 122 个小时。（新浪财经）</p><p><strong>Shein 美国大涨价，最高上调至 377%</strong></p><p>近日，快时尚巨头 Shein 为应对美国即将生效的小额包裹关税，提前对美国市场从连衣裙到厨房用品等商品提价。数据显示，周五大部分价格上涨，美容与健康类畅销品均价较周四涨 51%，多款翻倍；家居、厨房用品及玩具类平均涨幅超 30%，一套 10 件装厨房毛巾暴涨 377%；女士服装涨 8%。（中国基金报）</p><p><strong>MetaAI 被指与未成年聊不当话题，官方回应称概率极低</strong></p><p>4 月 28 日消息，据《华尔街日报》报道，Meta 公司旗下的聊天机器人，包括在 Facebook 和 Instagram 等平台上运行的人工智能聊天机器人，可能会与未成年用户进行涉及性内容的对话。据 IT 之家了解，《华尔街日报》花费数月时间与 Meta 官方聊天机器人以及平台上用户创建的聊天机器人进行了数百次对话测试。在其中一次对话中，使用演员兼摔跤手约翰・塞纳（John Cena）声音的聊天机器人向一名自称为 14 岁女孩的用户描述了露骨的性场景。在另一次对话中，该聊天机器人还设想了一名警察发现塞纳与一名 17 岁粉丝在一起，并对他说：「约翰・塞纳，你因法定强奸罪被捕。」</p><p>对此，Meta 公司的一位发言人回应称，《华尔街日报》的测试「过于人为制造，不仅属于极端情况，甚至只是假设性的」。公司还表示，在 30 天的统计周期内，通过 Meta 人工智能和 AI 工作室与 18 岁以下用户分享的回应中，涉及性内容的比例仅为 0.02%。（IT 之家）</p><p><strong>美多家公司发出涨价警告，美国猪肉净销售量骤降超 70%</strong></p><p>据美国阿克西奥斯新闻网报道，近日，美国零售商越来越担心，美国政府滥施关税会引发大规模商品短缺和价格飙升，包括宝洁、百思买、联合利华、福特在内的许多公司已经发出涨价警告或已经提价。报道指出，美国政府滥施关税不仅给美国的进口带来影响，也给出口带来影响。美国的大豆和猪肉等农产品的出口正在大幅减少。美国农业部近日公布的数据显示，4 月 11 日至 17 日当周，美国大豆净销售量较上一周下降 50%，猪肉净销售量更是骤降 72%。（央视财经）</p><p><strong>经济低迷，韩国主要信用卡违约率创十年来新高</strong></p><p>韩国 27 日发布的银行业数据显示，受经济长期低迷影响，韩国几种主要信用卡的违约率在今年第一季度升至十年来最高水平。韩联社报道，数据显示，包括韩国新韩银行、国民银行、友利银行和韩亚银行等在内的韩国几大主要信用卡发行机构，其今年一季度的信用卡逾期一个月以上的比例均有所升高，涉及信用卡支付、分期付款和信用卡贷款等业务。（新华社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中国已形成完整人工智能产业体系</strong></p><p>今年以来，中国持续加强人工智能基础研究，同时突出应用导向，新技术正不断向具体应用场景纵深渗透。目前，中国已形成覆盖基础层、框架层、模型层、应用层的完整人工智能产业体系。最新数据显示，截至 2025 年 4 月 9 日，中国人工智能专利申请量达 1576379 件，占全球申请量的 38.58%，位居全球首位。目前，中国已累计培育 400 余家人工智能领域国家级专精特新「小巨人」企业，占据了全球 1/10 的人工智能产业规模，形成了完整的人工智能产业体系。（央视网）</p><p><strong>OpenAI 涉足电商领域，用户可通过 ChatGPT 购买商品</strong></p><p>当地时间 4 月 28 日，人工智能公司 OpenAI 宣布，正在更新网络搜索工具 ChatGPT Search，以改善用户的在线购物体验。当 ChatGPT 用户搜索商品时，聊天机器人现在会提供一些推荐商品，展示这些商品的图片和评论，并附上链接，用户可以通过这些链接直接购买商品。OpenAI 表示，用户可以用自然的语言问非常具体的问题，并且会收到定制化的结果。作为一个新的开始，这项功能目前只适用于少数几个商品类别，包括时尚、美妆、家居用品和电子产品，以后将会纳入更多商品类别。（财联社）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>老凤祥：一季度归母净利润 6.13 亿元，同比下滑 23.55%</strong></p><p>36 氪获悉，老凤祥发布一季度财报。报告显示，本季度营业收入 175.21 亿元，同比下降 31.64%；归属于上市公司股东的净利润 6.13 亿元，上年同期归属于上市公司股东的净利润 8.02 亿元，同比下滑 23.55%；基本每股收益 1.1719 元。</p><p><strong>云南白药：第一季度净利润 19.35 亿元，同比增长 14%</strong></p><p>36 氪获悉，云南白药发布一季度财报。报告显示，本季度实现营业收入 108.41 亿元，同比增长 0.62%；归属于上市公司股东的净利润 19.35 亿元，同比增长 13.67%。工业收入 44.70 亿元，同比增长 7.63%，工业毛利率 68.34%，同比增长 1.76 个百分点。经营活动产生的现金流量净额 7.14 亿元，同比增长 35.39%。</p><p><strong>分众传媒：一季度归母净利润 11.35 亿元，同比增长 9.14%</strong></p><p>36 氪获悉，分众传媒发布一季度财报。财报显示，2025 年第一季度实现营业收入 28.58 亿元，同比增长 4.7%；归属于上市公司股东的净利润 11.35 亿元，上年同期净利润 10.4 亿元，同比增长 9.14%；基本每股收益 0.0786 元。</p><p><strong>青岛啤酒：一季度净利润 17.10 亿元，同比增长 7.08%</strong></p><p>36 氪获悉，青岛啤酒发布一季度财报。报告显示，本季度实现营业收入 104.46 亿元，同比增长 2.91%；归属于上市公司股东的净利润为 17.10 亿元，同比增长 7.08%。</p><p><strong>海南机场：一季度归母净利润 1 亿元，同比下滑 54.09%</strong></p><p>36 氪获悉，海南机场发布一季度财报。报告显示，本季度实现营业收入 10.9 亿元，同比下降 8.61%；归属于上市公司股东的净利润 1 亿元，同比下滑 54.09%；基本每股收益 0.0088 元。</p><p><strong>森马服饰：一季度归母净利润 2.14 亿元，同比下滑 38.12%</strong></p><p>36 氪获悉，森马服饰发布一季度财报。报告显示，2025 年第一季度实现营业收入 30.79 亿元，同比下降 1.93%；归属于上市公司股东的净利润 2.14 亿元，同比下滑 38.12%；基本每股收益 0.08 元。</p><p><strong>绿联科技：一季度归母净利润 1.5 亿元，同比增长 47.18%</strong></p><p>36 氪获悉，绿联科技发布一季度财报。报告显示，2025 年第一季度实现营业收入 18.24 亿元，同比增长 41.99%；归属于上市公司股东的净利润 1.5 亿元，同比增长 47.18%；基本每股收益 0.3622 元。</p><p><strong>连云港：一季度净利润 2279.43 万元，同比下降 48.01%</strong></p><p>36 氪获悉，连云港发布一季度财报。报告显示，2025 年第一季度营业收入 6.09 亿元，同比下降 4.18%；归属于上市公司股东的净利润 2279.43 万元，同比下降 48.01%。归属于上市公司股东的净利润同比降低主要系报告期吞吐量降低，营业收入降低，以及处置资产收益降低。</p><p><strong>LG 生活健康第一季度净利润下降 8.5%</strong></p><p>4 月 28 日，韩国 LG 生活健康（LG H&amp;H）公布其第一季度净利润为 1035 亿韩元（约合 7160 万美元），较去年同期下降 8.5%。（界面新闻）</p><p><strong>兴齐眼药：一季度净利润 1.46 亿元，同比增长 320%</strong></p><p>36 氪获悉，兴齐眼药发布一季度财报。报告显示，本季度公司实现营业收入 5.36 亿元，同比增长 53.24%；归属于上市公司股东的净利润为 1.46 亿元，同比增长 319.86%。营业收入增长主要系报告期内滴眼剂产品销售收入增长所致。</p><p><strong>煌上煌：一季度净利润 4436.97 万元，同比增长 36.21%</strong></p><p>36 氪获悉，煌上煌发布一季度财报。报告显示，本季度公司实现营业收入 4.46 亿元，同比下降 2.53%；净利润 4436.97 万元，同比增长 36.21%，主要是报告期公司市场投入的线上线下促销费用等销售费用较上年同期减少所致。</p><h2>投融资</h2><p><strong>半导体工程智能系统企业「智现未来」完成数亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，半导体工程智能系统（Engineering Intelligence）企业无锡智现未来科技有限公司宣布完成数亿元 A 轮融资。本轮融资由国投创业、梁溪科创母基金（博华资本）联合领投，武汉江夏科投跟投。本轮融资将用于进一步强化公司在设备监测、分析建模、工艺控制、良率改进等方面的优势，重点推进生成式人工智能技术在半导体制造全流程中的应用落地和范式创新。</p><p><strong>国培创 (苏州) 教育科技有限公司完成千万元 Pre-A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，国培创 (苏州) 教育科技有限公司完成千万元 Pre-A 轮融资。本轮融资将用于 AI 核心技术研发、海外市场拓展及人才团队建设。据介绍，国培创旗下 Kira AI 在线英语 App 功能创新，用户量已突破 500 万。</p><p><strong>杭州氧宜居环保科技有限公司完成 800 万天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，杭州氧宜居环保科技有限公司宣布完成 800 万元天使轮融资。此次融资将用于负氧离子纳米材料的技术研发升级、扩大生产规模及拓展市场渠道。作为专注负氧离子纳米材料领域的创新企业，氧宜居凭借负离子空气净化液等系列产品，在市场上已建立良好口碑，产品广泛应用于多类场所。</p><p><strong>南京大黑牛信息科技有限公司获 2000 万天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，南京大黑牛信息科技有限公司完成 2000 万元天使轮融资。融资资金将用于产品研发、技术创新等方面。据了解，该公司专注于计算机技术开发与软件服务、电商、物联网、智慧农业、人工智能等业务。</p><h2>酷产品</h2><p><strong>摩托罗拉融合 Perplexity、谷歌、Meta 和微软推出 AI 新机</strong></p><p>近日，摩托罗拉推出了其刀锋（Razr）翻盖手机的新版本，搭载由摩托罗拉自身人工智能技术以及包括 Perplexity、Meta、微软和谷歌等多家公司的人工智能技术所驱动的功能。和苹果、三星一样，摩托罗拉也将人工智能作为其新款手机的主要卖点。但与这两家公司不同的是，摩托罗拉的手机融合了来自多家不同供应商的人工智能模型和服务。（新浪财经）</p><p><strong>丰田汽车计划推出氢动力电动卡车</strong></p><p>丰田汽车表示，计划推出氢动力电动卡车，这是该公司在替代燃料领域的几项投资之一。这家日本汽车制造商周一表示，其氢燃料电池驱动的 8 级重型电动卡车是一项努力的一部分，旨在减少为其位于南加州的北美零部件中心服务的柴油动力牵引拖车数量。该公司表示，这些卡车正在结束试点阶段。该公司还计划为这些卡车增设一个加氢站，并正与液化空气集团（Air Liquide）和 Iwatani 合作，为该加氢站采购和输送液氢。该公司还计划进一步投资于氢能生态系统。（新浪财经）</p><p><strong>中国科学家成功研制脑机接口柔性微电极植入机器人 CyberSense</strong></p><p>4 月 28 日从中国科学院自动化研究所获悉，该研究所脑图谱与类脑智能实验室脑机接口与融合智能团队自主研发的柔性微电极植入机器人产品——CyberSense，近日通过深圳市「脑解析与脑模拟」重大科技基础设施预验收，助力科学家将「比头发丝更细更软」的柔性微电极植入实验动物的大脑皮层，为脑机接口与脑科学研究提供关键支撑。（央视新闻）</p><p><strong>整理</strong>｜丁丁炒面</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平价零食连锁「鸣鸣很忙」冲刺 IPO：2024 年营收 393 亿元，门店数量超 1.4 万家 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269956698808448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 23:42:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 28 日晚间，湖南鸣鸣很忙商业连锁股份有限公司（简称「鸣鸣很忙」）已正式向港交所递交上市申请。</p><p>据招股书披露，2022 年、2023 年和 2024 年鸣鸣很忙收入分别为 42.86 亿元、102.95 亿、393.44 亿元。同期，经调整净利润分别为 0.81 亿元、2.35 亿元和 9.13 亿元。</p><p>2022-2024 年鸣鸣很忙毛利率稳定在 7.5%-7.6% 区间，净利润率则从 1.7% 提升至 2.1%，经调整后净利润率保持在 2.3% 水平。</p><p>鸣鸣很忙拥有「零食很忙」和「赵一鸣零食」两个品牌。其中「零食很忙」由晏周于 2017 年 3 月在湖南长沙创立，「赵一鸣零食」由赵定于 2019 年 1 月在江西宜春创立。二者于 2023 年 11 月完成合并，组成鸣鸣很忙集团。</p><p>招股书显示，鸣鸣很忙 2024 年门店零售额（GMV）达 555 亿元人民币，全年交易单数超过 16 亿。截至 2024 年 12 月 31 日，鸣鸣很忙共有 14394 家门店，覆盖全国 28 个省份和所有线级城市，其中约 58% 位于县城与乡镇。加盟商数量从 2022 年的 994 家增加至 2023 年的 3377 家，并进一步增加至 2024 的 7241 家。</p><p>2024 年鸣鸣很忙全年交易单数超过 16 亿，会员总数达到 1.2 亿，会员购买人数 1.03 亿，年复购率达 75%。</p><p>截至 2024 年底，在库 SKU 数量 3380 个，其中约 25% 为定制化产品，在产品包装规格上，超 4 成产品采用散装称重的形式，提升了品类灵活性和尝新友好度。单店 SKU 数量一般不少于 1800 款，是同等规模商超的 2 倍，配合每月上新百款产品，形成「高频上新—数据反馈—快速调整」的闭环。</p><p>弗若斯特沙利文数据显示，2024 年中国休闲食品饮料零售行业的市场规模已达 3.7 万亿元，预计到 2029 年将增至 4.9 万亿元。鸣鸣很忙计划将 IPO 募资主要投入到门店拓展和升级、供应链优化及数字化建设等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜报道：腾讯、阿里、字节跳动抢购算力资源；「五一」滴滴发放超 4 亿元司机补贴鼓励假期接单；劳科院联合青团社发布《2025 灵活用工平台就业发展报告》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269728228758145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 21:32:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269403041386881"><strong>甜啦啦：计划 2025 年全球新增超 200 家门店</strong></a></p><p>36 氪获悉，新茶饮品牌甜啦啦水果桶矩阵再添新成员，近日推出夏季限定产品「西瓜爽爽桶」，主打「鲜果+经典茶底」策略。甜啦啦表示，未来将持续深耕桶装茶赛道，以「心价比+全球化」为战略方向，在国内市场强化产品创新与品质把控，并探索将中国茶饮文化与海外消费偏好融合，拓展国际业务增量。截至目前，甜啦啦在印度尼西亚已开业门店 60 家、柬埔寨 3 家、菲律宾 2 家、乌兹别克斯坦 1 家。据了解，2025 年甜啦啦计划在全球新增超 200 家门店。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269526674608521"><strong>三只松鼠：已向香港联交所递交 H 股发行上市申请并刊发申请资料</strong></a></p><p>36 氪获悉，三只松鼠公告，公司已于 2025 年 4 月 25 日向香港联合交易所有限公司递交发行境外上市股份（H 股）并在香港联交所主板挂牌上市的申请，并于同日在香港联交所网站刊登了本次发行上市的申请材料。该申请材料为草拟版本，其所载资料可能会适时作出更新和修订。公司本次发行上市尚需取得相关政府机关、监管机构、证券交易所的批准、核准或备案，该事项仍存在不确定性。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269517691130496"><strong>报道：腾讯、阿里、字节跳动抢购算力资源</strong></a></p><p>36 氪获悉， 从多个独立信源处获悉，今年一季度，腾讯向字节跳动购买了价值约 20 亿元的 GPU（图形处理器）算力资源，这批资源以英伟达 H20 卡和服务器为主，腾讯元宝目前的更新主要使用来自字节的卡。除了腾讯，一位知情人士称，阿里也在今年一季度 DeepSeek 爆红之后，向字节跳动下了 GPU 订单。多位接近字节跳动人士称，字节跳动在去年囤积了大约 10 万个 GPU 模组。一位服务器厂商人士称，据其估算，这批 GPU 资源总价值在 1000 亿元左右。字节相关负责人回复称，以上为不实信息。（财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269603415184003"><strong>「五一」滴滴发放超 4 亿元司机补贴鼓励假期接单</strong></a></p><p>36 氪获悉，4 月 28 日，滴滴出行预测，节前最后一天（4 月 30 日）打车晚高峰将提前至 15 时，持续至 21 时，其中 17 时至 19 时打车需求最旺，预计打车需求相比平时上涨约 55%。同比去年节前，杭州、南京、重庆将成为当天滴滴快车预约涨幅前三的城市。除一线及新一线城市的机场、火车站外，大理站、厦门高崎国际机场、海口美兰国际机场将成今年「五一」热门场站。「五一」假期期间，滴滴将发放超 4 亿元司机补贴。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269650463969928"><strong>荣耀宣布启动「五一满电出发，荣耀再送 10 亿」补贴活动</strong></a></p><p>36 氪获悉，手机品牌荣耀宣布启动「五一满电出发，荣耀再送 10 亿」补贴活动。通过与四川、山东、内蒙古等十余个省级文旅部门联动，在贵州贵阳、山西大同等热门景区开展实时直播，将产品体验深度融入旅游消费场景。据了解，此次补贴实现了「国补+厂补」双线联动。消费者购买 4000 元以上机型可享受国家 15% 购置补贴，而荣耀将同步加码厂商补贴。同时，荣耀接入（满血版 DeepSeek）大模型的 YOYO 智能体，可提供旅途行程建议，AI 影像方面等功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269624923623809"><strong>闲鱼「省钱神券」频道升级</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，闲鱼卡券频道迎来全新升级，将从好服务、好价格、新玩法等方面提升用户交易体验。升级后的「省钱神券」频道位于闲鱼首页顶部黄金位置，平台将通过竞价机制、信用机制筛选出服务好、价格优的卖家收录在频道顶端推荐位置，还将在五一期间上线直播、猜价格免单等多元玩法。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269555338433158"><strong>岚图知音获 20 万品质最可靠纯电 SUV</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，中国汽车质量网发布了 2025 年第一季度新能源中型 SUV 质量排行（纯电车型）。广汽埃安 AION LX、岚图知音、特斯拉 Model Y 三款车型分别排行前三名。以上三款车型安全表现处于行业头部，品质可靠，综合质量表现良好。此外，此次岚图知音位列第二，不仅经受住了市场考验，也充分展现了其在 20 万元级新能源 SUV 细分市场的竞争实力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269285210640771"><strong>深兰科技医疗大模型拿下 MedBench 测评冠军</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，医疗大模型评测平台 MedBench 在官网更新榜单，深兰科技 DeepBlue-MR-v1 医疗大模型以复杂医学推理评测第一的成绩领跑 MedBench 医疗大模型榜单。据了解，深兰科技 DeepBlue-MR-v1 医学推理大模型擅长临床医学问诊、辅助医学诊断和制定诊疗方案等任务。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269468754875014"><strong>马蜂窝 AI 旅行助手官宣上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，马蜂窝宣布其自研的 AI 旅行助手「AI 小蚂」正式上线。完成全面技术升级的「AI 小蚂」在全量接入 DeepSeek 大模型的同时，还集成了马蜂窝的垂直精调模型，以十数年积累的海量真实旅行数据为基础，结合前沿大模型技术，致力于消除 AI 在旅行场景中的「幻觉」，让每一份推荐都「有据可依」。正式上线的「AI 小蚂」支持实时问答、行程线路规划、在线旅行向导、个性化推荐等功能，用户在马蜂窝 APP 首页搜索栏，以及目的地 POI 页面均可点击并使用。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269292870996616"><strong>南京大黑牛信息科技有限公司获 2000 万天使轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，南京大黑牛信息科技有限公司完成 2000 万元天使轮融资。融资资金将用于产品研发、技术创新等方面。据了解，该公司专注于计算机技术开发与软件服务、电商、 物联网、智慧农业、人工智能等业务。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269290132214409"><strong>国雄资本董事长姚尚坤：中国 AI 与具身机器人将主导全球产业变革</strong></a></p><p>36 氪获悉，国雄资本有限公司董事长姚尚坤对外表示，中国人工智能（AI）与具身机器人产业将引领全球新一轮技术革命。他指出，中国依托技术积累、供应链优势及政策支持，已在 AI 领域形成显著竞争力，粤港澳大湾区聚集超 2200 家 AI 企业，产业规模突破 3000 亿元，深圳等城市成为算法开发与多语种大模型训练高地。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269384381059463"><strong>劳科院联合青团社发布《2025 灵活用工平台就业发展报告》</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国劳动和社会保障科学研究院与一站式灵活用工招管服务平台青团社共同发布《2025 年灵活用工平台就业发展报告》。报告显示，从灵工平台就业群体画像来看，呈现出以下三大趋势。就业年轻化趋势明显，24 岁以下青年群体参与灵活就业达 12.14 万人，占比接近六成；女性灵活就业参与度高，占比接近六成，共有 14.26 万人，且 30 岁及以上的各年龄区间占比都略高于平台整体水平；受教育程度整体较高，本科（大专）及以上学历占比超六成，受教育程度以本科及以上和大专为主，分别占比 28.38%、35.03%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269345063948678"><strong>经济低迷，韩国主要信用卡违约率创十年来新高</strong></a></p><p>韩国 27 日发布的银行业数据显示，受经济长期低迷影响，韩国几种主要信用卡的违约率在今年第一季度升至十年来最高水平。韩联社报道，数据显示，包括韩国新韩银行、国民银行、友利银行和韩亚银行等在内的韩国几大主要信用卡发行机构，其今年一季度的信用卡逾期一个月以上的比例均有所升高，涉及信用卡支付、分期付款和信用卡贷款等业务。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269280212849031"><strong>玉渊谭天：一些增量政策将在 6 月底前推出</strong></a></p><p>4 月 28 日，国新办举行新闻发布会。这场发布会清晰地传递了两条信息：1.对于经济运行中面临的困难与问题，特别是外部冲击，我们的政策工具箱很丰富，都有充足预案。发布会上提到，这些政策大头将在二季度落地。「这些」，包括既定政策，也包括根据外部形势变化而推出的新政策。「这些政策」中的大部分政策，都将在二季度，也就是接下来的两个月推出。这其中，特别要提下应对美滥施关税带来的冲击。接下来，不管美方如何出牌、加码，我们都有充分准备。2.做好自己的事，不只是眼下，也是长远。各方，都在努力。发布会上提到的每一个点，都是一项项具体的措施，都将会在接下来逐步推出，这其中，既聚焦解决当下迫切的问题，也考虑了长远的发展。（玉渊谭天）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都太古里旗舰店开幕，On 昂跑进入快速发展期｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266280234160775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 19:39:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>站在经销商肩上起飞的 On 昂跑，正在中国加速「独立行走」。</p><p>4 月 26 日，瑞士运动品牌 On 昂跑中国首家旗舰店落地成都太古里，为长达 5 年的「考察期」画下句点。据 On 昂跑大中华区线下业务高级总监李美娜介绍，这是 On 昂跑真正意义上的「第一家旗舰店」，店面面积达到 500 平方米，陈列了包括品牌从头到脚，以及各种运动场景的鞋履服饰单品。</p><p>On 昂跑亚太区总经理蔡以佳表示，成都旗舰店是 On 昂跑在亚太地区的首批旗舰店之一，未来也会在中国及中国外的更多区域陆续开启更多旗舰店，「到 2026 年，On 昂跑在中国市场的门店数量预计将突破 100 家。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1390,1045" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_cac4d5a7c26348f680cfa18dae9d1801@5922386_oswg214554oswg1390oswg1045_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">On 昂跑成都太古里旗舰店</p><p>目前 On 昂跑在中国的门店数量为 66 家，包括直营和分销门店。</p><p>On 昂跑于 2010 年在瑞士成立。成立之初，On 昂跑利用经销商网络迅速崛起，直到 2020 年才拥有第一家零售店。今年 3 月，On 昂跑联席 CEO 马丁·霍夫曼（Matin Hoffmann）在接受 36 氪的采访时表示，中国的零售环境意味着 On 昂跑需要更多开出自营零售店，而不是「依赖批发渠道」。更多的内容可以指路我们的文章：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/rd_ZgeOw7rqTmXTkYECwXw">《On 昂跑 CEO 马丁·霍夫曼：当一个跑圈硬核品牌，意外成为「中产标配」｜New Look 专访》</a></p><p>据我们的实地探访，这家位于太古里核心区域的 On 昂跑门店分为上下两层，展示了跑步、健身、户外、网球及运动生活五大场景，相关产品在两层均有陈列。在一楼的特别互动区，一款模拟喷射机器则占据了最大空间，三只机械手臂簇拥下的产品正是此次开业之外的另一重头戏：中国首发的 Cloudboom Strike LS。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1344,1008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_a2ca2a103f544ed3a488815f2cad3fca@5922386_oswg236977oswg1344oswg1008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">On 昂跑成都太古里旗舰店</p><p>Loudboom Strike LS 是 On 昂跑第一款量产使用 LightSpray™的竞速跑鞋，LightSpray™则是一种特殊的喷织技术，其诞生的雏形可以追溯到 2019 年。</p><p>Loudboom Strike LS 首次亮相于 2024 年巴黎奥运会便获得了不少媒体曝光，外界对这一几乎不用任何人力的制造技术展现出了极大兴趣。众所周知，鞋履的生产过程极为复杂和繁琐，几乎百分之百需要依靠人力。LightSpray™不仅可以提高生产效率，进而「几乎可以在任何地方生产」，也改变了大家对传统跑鞋材料的想象。</p><p>On 昂跑的团队尝试了数百种组合方式，最终找到一种合适的配方，使鞋履既耐用，又有弹性，而且非常舒适，Loudboom Strike LS 的鞋面因而有了一种科幻电影中蛛丝织物的质感，穿着体验也非常合脚。</p><p>在此前的专访中，马丁·霍夫曼也向我们表示，为了在更多品类上应用 LightSpray™，瑞士总部已经建立了一些可以配合测试的生产设施，在亚洲也有更大生产基地将要落地，更适合亚洲脚型的鞋款也将在不久后问世。</p><p>据介绍，Cloudboom Strike LS 的鞋身仅重 170 克，这一重量比阿迪达斯最新款的旗舰跑鞋 Adizero Adios Pro 4 还轻了 30 克。</p><p>对于普通消费者而言，这 30 克或许无足轻重，但在专业跑者看来，这减掉的 30 克或许能够帮助跑者在最后关头提速，进而创造个人佳绩。在开幕仪式当日，On 昂跑邀请到的马拉松跑者 lulu 向媒体表示，在长距离跑步的情景下「加减 10 克都会有非常明显的差异」，而专业的马拉松跑者在至轻至快上会追求极限。</p><p><strong>在众多运动巨头都想分一杯羹的跑鞋市场，来自硬核跑圈的认同至关重要。On 昂跑虽然带着运动员基因，在专业马拉松赛事的曝光率远不及巨头，自然希望通过专业跑者的口碑辐射到热爱运动的大众消费者。</strong></p><p>2024 年 10 月，昂跑在上海西岸梦中心开设了一家名为「跑者基地」的门店，整个门店的前厅是一个敞开式空间，没有货架陈列，方便户外跑步人群在这里休息、换衣服、存物并试穿跑鞋。</p><p>在此次开幕式前不久，On 昂跑正式从成立至今的联席 CEO 制度进化为单一 CEO，2020 年即加入公司的马丁·霍夫曼成为唯一 CEO。华尔街认为公司结构简单化，更方便管理和「加速构建全球化影响力」。</p><p>2021 至 2024 年，On 昂跑的年复合增长率超过 47%。2024 年，昂跑全年净营收达到 23.18 亿瑞士法郎（约合 190 亿元人民币），同比增长 29.4%；净利润为 2.42 亿瑞士法郎（约合 19.84 亿元人民币），同比激增 204%，这是一个运动巨头都望尘莫及的速度。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五人团队、两周时间：他们正用 AI 做连载动画 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265174974070918?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 刘崇江</p><p>2024 年底，「与光同尘」推出的全球首部纯 AI 连载动画《果果星球》于 11 月 16 日正式首发上线，故事设定在遥远的 1105 光年之外，一个只有水果蔬菜存在的「果果星球」上，主角是一群可爱的果蔬人类「吃土星人」，他们的冒险由此开始。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b9f4816b400346acb512b71302c4798d@6192969_oswg250675oswg1280oswg666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球首部 AI 连载动画《果果星球》</p><p>在过去，制作一部动画往往需要数月甚至数年的努力，但随着 AI 的到来，传统动画制作的流程也发生了改变。据悉，在这部作品的创作过程中，创作者依靠 AI 技术进行了大量人物创作和世界观设计。通常制作一部动画作品，团队成员需要花费大量时间来创建前期人物形象、场景设计和细节渲染。而《果果星球》项目只用了一个 5 人的制作团队，由一位精通 AI 技术并拥有编导经验的老师带队，在 2 周的时间内完成了角色创建、世界观设计和第一集成片的构建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_c6563a824057431ca9b1de75a7254adc@6192969_oswg99315oswg1280oswg665_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">动画工作流程展示</p><p>可以说，AI 技术正在重塑创作流程，让创意能更轻松的实现。对此，「与光同尘」CEO 陈发灵提到，「传统的动画投入成本高，制作周期长，内容市场的需求其实是跟不上的。但是，如果利用 AI 技术，我们就能够打破传统动画制作的高门槛，创造出让内容更丰富、风格更自由的作品，构建一个真正属于未来的多元动漫生态。</p><p>不过，AIGC 的局限也同样明显。在真正的创作过程中，AI 不会 100% 按照创作者所设想的分镜去执行。对此，「与光同尘」的创作者们给出的答案是：干中学。「一条路走不通，就得找另一条路。」这样的「灵活创作」存在于 AIGC 的方方面面。不过，对于满怀热情的创作者来说，这或许也是另一种「乐趣」。</p><p>面对这种创作上的「不确定性」，陈发灵认为，「与光同尘」在传统影视领域的创作经验，成了是他们在 AIGC 领域中的最大优势：「 AI 现在擅长做哪些事情？哪些事情可以用传统的一个模式去结合？如何产生一个新的工作流？在回答这些问题的过程中，我们其实是在探索 AI 影视的边界在哪里。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_346bb65b45c34deab6d025f5a7ce28ec@6192969_oswg91714oswg1280oswg665_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">目前使用 Ai 进行创作时，创作者所面对的一些问题</p><p>比如说，「场景一致性、角色一致性、风格一致性」其实是 AICG 的三大技术难题。而在《果果星球》项目中，「与光同尘」的创作者通过自己独特的工作流，解决了这一难题：「我们先通过 AI 生成角色的各种动作、状态和表情以及不同视角的画面，再将这些画面融合到各种场景的剧照中，并对光影、角色服装的细节、以及面部特征等方面进行精细调整，从而确保角色在不同镜头中的一致性。」</p><p>截至目前，「与光同尘」团队已经拥有 60 多名 AICG 核心创作人员，是全国最大的 AIGC 创作团队。对此，「与光同尘」CGO 徐凌云提到，「现在的 AI 公司主要分成模型层、应用层这两大类。「与光同尘」就是一家专注在应用层上的公司。而应用层公司的最大的壁垒，其实就是人才。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_d0777b52512c445bb2febf11879a57ad@6192969_oswg356145oswg1280oswg667_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《果果星球》片段</p><p>那么，如何成为 AIGC 领域的人才？陈发灵给出的答案是：热爱和持续学习。「我觉得热爱当然是第一步，但如果你真的想在 AIGC 这个领域走得更远，那就必须不断学习。AIGC 每天都在变，今天一个新模型出来，明天又多了种新能力。你得愿意花时间去尝试、去研究，去关注那些你还不懂但会影响你的东西。不能止步于‘好奇’，要成为一个主动学习者。」</p><p>最后，在未来的规划上，陈发灵指出，「与光同尘」将不忘初心，持续以「产学研一体化」为发展核心。在「产」的方面，团队通过大量商业实战项目，不断积累对 AI 工具的深度理解与优化能力；在「学」的方面，将商业上的实践总结成经验，推向高校、企业与大众视野；在「研」的方面，团队自主研发的「有光 AI」软件，依托创意智能体驱动多模态工作流，让 AI 内容生成变得更加具象、可控。与光同尘将持续打磨内容品质，以科技赋能创意，不断产出优质作品，让人人都有机会成为内容时代的「超级个体」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低碳之旅，从你的厨房开始</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269482463761032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>厨房，看似小小的一方烟火地，却是不可忽视的「隐秘角落」。</p><p>一方面，烹饪会产生 CO、PM2.5 等有害物质，是影响人们健康的关键原因之一。</p><p>另一方面，更多公开资料也显示，以家庭或餐饮门店为单位，在烹饪过程中，厨房会造成一定的大气污染。厨房中常见的污染物有苯并芘，一氧化碳，可吸入颗粒物，氮氧化物等。</p><p>这些也使得越来越多的厨电企业，将 ESG，或是可持续发展的重点聚焦到为家庭提供绿色健康的生活方式上。科技进步的意义，也在这一刻尤为具象化。当技术切实地为厨电产品带来改进，人们对生活的幸福体验也更为直观。</p><h2><strong>来自厨房的隐患</strong></h2><p>实际上，厨房油烟对人体健康的影响早已不是新话题。</p><p>在更早前的国际肺炎日，钟南山院士就曾公开表示，除了吸烟外，厨房油烟已成为对肺造成损伤的关键因素。</p><p>钟南山院士提到，烹饪和吸烟均是居住环境颗粒物主要的室内来源。其中，烹饪的占比甚至达到 70% 以上。这是因为，油高温时会汽化，和食物混合后，产生很多可吸入颗粒物。做饭时，厨房内的 PM2.5 平均浓度会升高几十倍甚至几百倍。</p><p>清华大学也有研究显示，烹饪是居住环境内颗粒物污染的主要来源。国务院制定的《健康中国行动（2019－2030 年）》也提倡，防治室内空气污染，做好室内油烟排风，提高家居环境水平。</p><p><strong>然而，现阶段的部分中国家庭，还没有很好地意识到厨房油烟的危害。</strong>在我国城镇居民中，吸油烟机已达到一定的普及率，却并没有形成良好的使用习惯。</p><p>比如，菜已下锅，却没有及时打开吸油烟机。据《南方周末》报道，大部分消费者也不重视吸油烟机的性能、使用年限及维护状况等，这些因素都会深刻地影响厨房油烟的去除效果和健康效应。</p><p><strong>此外值得关注的是，很多人会觉得餐饮油烟对于大气环境的污染微不足道，但其实它与工业废气、机动车尾气并称「城市污染杀手」。</strong></p><p>居民餐饮油烟对大气环境的影响有多大？2021 年至 2023 年，重庆市环境科学院对大渡口区的空气质量开展过 PM2.5 溯源分析，数据显示，大渡口区 PM2.5 的生活源占 29%，仅次于交通源的 46%，是主要污染源之一。</p><p>近年来，国家和各城市也在不断完善大气污染防治领域的制度建设。2018 年修订的《中华人民共和国大气污染防治法》也对餐饮业大气污染防治提出新的要求，《上海市大气污染防治条例》也对有关制度规范作了相应完善。</p><p><strong>也因此，出于对人类健康与大气环境的双重考量，绝大多数的厨衞家电企业都希望能通过提高科技研发技术，通过对产品性能的提升，保护厨房环境、更高效地解决油烟排放。</strong></p><p>近年来，头部家电、厨电企业的 ESG 战略也逐渐明晰。</p><p>2022 年，海尔智家确立了以「可持续治理生态、绿色低碳、多元共融发展、责任采购、智慧创新、社会公平发展」为主题的六大 ESG 核心。几乎同时，海信也从「诚、智、净、韧、美」五个方面，完善了 ESG 的议题矩阵。</p><p>随即，九阳、老板、华帝等家电品牌，也于近两年完善了 ESG 策略，并发布了独立的 ESG 报告。<strong>一个显而易见的趋势是，制定并执行 ESG 指标已成为当下中国家电企业，尤其是上市企业的必选项。</strong></p><h2><strong>每年减少 100 万吨碳排</strong></h2><p>在不久前的世界地球日，方太集团发布了「2024 年可持续发展报告」（以下简称「报告」）。</p><p>这是方太发布的首份可持续发展报告，其中围绕<strong>「服务顾客美好生活」「支持员工幸福成长」「赋能社会共融发展」「守护地球绿色低碳」四大方面，展现了其对可持续的具体践行策略。</strong></p><p>尽管不是上市公司，但方太集团仍迈出了信息披露的第一步。</p><p>与 ESG 报告相比，可持续报告更强调从可持续发展的角度，以更精准的方式回应联合国 2030 可持续发展目标。ESG 报告则更多用于投资领域，鼓励投资机构将 ESG 因素纳入分析和决策过程。也因此，可持续报告与 ESG 报告仅是出发角度不同，但都涵盖环境、社会责任、公司治理三方面，且从报告样式来看，可持续报告更灵活，ESG 报告则更偏向范式。</p><p>而方太此次发布的可持续发展报告，也为整个厨电行业起到了样板作用。</p><p><strong>对比同行业的 ESG 报告，方太的可持续发展报告在碳排放的披露方面更为翔实，尽可能地披露了方太在环境、社会与治理方面的成果。</strong>尤其是在低碳产品研发方面，方太以家庭厨房为单位，更具体地展示出使用其产品，能对社会带来的整体可持续成效。</p><p>报告显示，搭载云腾智驱引擎的方太油烟机以及搭载涡轮增压直喷科技的方太灶具，可实现年平均减排油烟约 5 万吨，年平均减碳约 100 万吨。方太洗碗机也已累计实现节水约 267 亿升，这基本可以满足一个人口超过 2000 万城市居民约两年的饮水需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_572dbed1fb274c579472c9b657f77b5d@5679941_oswg80723oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多场合下，方太集团的高层都曾表示，要视顾客为亲人，宁走「慢研发之路」，也要深耕「空气、水、烹饪」三大科技。在本次报告中，这样的理念又被再次提及。<strong>纵观方太的发展历史，也不难看出其始终坚持通过科技推进产品创新，切实保护人们家庭健康的实际行动。</strong></p><p>2010 年，看到主妇因长期吸油烟导致肺癌的报道后，方太集团将油烟机研发目标从风量、风压等量化指标调整为「为健康、不跑烟」的定性指标。</p><p>2017 年，餐饮油烟与汽车尾气、工业废气一起被列入大气污染的三大主要成因。方太牵头了「十三五」国家重点研发计划中的「油烟分离与烟气净化」项目。2023 年 5 月，该项目顺利通过中期验收，方太也把研究从厨房延展到大气污染的治理，关注从「小家」到「大家」的全面环保化，承担起应有的社会责任。</p><p><strong>林林总总的故事背后，体现出的是方太对用户生活、家庭幸福的时刻关注。</strong></p><p>此外，报告也显示，方太每年投入 5% 的销售收入用于研发。这一比重明显高于行业平均水平。从结果看，方太对科技、研发的长期坚守也带来了回报。</p><p>截至 2024 年底，方太集团已累计拥有超过 14000 件授权专利，3700 件发明专利。其发明专利授权量的三年平均增长率，也在民营企业中排名第一。</p><h2><strong>切实守候「亿万家庭」幸福</strong></h2><p>在科技研发方面，方太始终是开创者而非跟随者。在厨电领域，方太集团每一个优质产品，也都是其二十余年坚持科技创新投入的具象化体现。</p><p>而方太对可持续以及降低碳排放的坚持，也不仅局限于产品及科技研发端。报告中，方太也具体阐述了其在绿色工厂建设，以及对供应链管理上的可持续成效。</p><p>为守护地球绿色低碳、推动清洁能源供给，方太集团拥有两座国家级的绿色工厂，年度实现降低碳排放量 1280 吨。按照联合国粮农组织，一棵树平均每年可吸收 22 千克的二氧化碳计算，方太每年降低碳排放的绿色效益相当于近 6 万棵树木。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_f288abee02774ce68cd6bb2edcb57ddd@5679941_oswg153799oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>同时，方太还积极促进太阳能光伏作为公司能源。截至 2024 年底，方太集团已累积光伏发电量总计 1811.42 万，废弃物循环使用量 11189 吨，一般废弃物回收利用率达到 95%。</p><p>在近 30 年的光景中，方太的企业使命以及可持续理念也在不断优化。<strong>报告的引言中，方太总裁兼董事长茅忠群写下了《致读者的一封信》。其中明确表示，方太集团的企业使命是「为了亿万家庭的幸福」。</strong></p><p><strong>「一方面，我们的顾客数早已超越千万，从使命驱动层面，用‘亿万’比较合适。另一方面，‘亿万’不是具体数字，代表一个更宏大的目标。‘家庭’则有六层含义：一是顾客家庭，二是员工家庭，三是合作伙伴家庭，四是方太大家庭，五是祖国大家庭，六是人类大家庭。」</strong></p><p><strong>换言之，方太集团不仅仅希望服务客户，也希望能让方太的上下游企业以及内部员工实现幸福。</strong></p><p>方太的可持续报告中也表明，方太深度帮助 16 家供应商，积极推动供应商提升绿色生产能力，也推动了行业生态的绿色升级。</p><p>在公司治理方面，方太也始终支持员工幸福成长，并坚持「以员工为本，尊重每一份劳动价值」的管理理念，激发全员的创新潜能，推动多元、平等与包容。</p><p>方太推行「全员身股制」。具体而言，在方太任职满两年的所有正式员工，都可依据企业规定拥有一定数量的身股。</p><p>另据本次报告披露，在目前方太集团的正式员工中，司龄 5 年以上的人员占比超过 55.7%，员工稳定率稳居行业前列。更为难得的是，在方太集团的管理层中，女性占比已达到 32.3%。</p><p><strong>此外，社会责任方面，方太也不断回馈社区，向居民输出善意。</strong></p><p>2020 年，方太联合中国社区发展协会、中国社区扶贫联盟等，发起了「幸福社区共建公益计划」，并明确提出，要在未来 10 年建设 10000 个幸福社区的目标。截至 2024 年底，方太已与合作伙伴共建 4100 多个社区，覆盖 16 个省市，2000 多万社区居民。</p><p>毋庸置疑，无论从环境维度、社会责任，还是公司治理三大维度，方太集团都在行业中全面领先。当 ESG 成为整个行业的必然，方太也在不断通过社会责任、可持续发展，循序渐进为企业的长期发展打下基础。</p><p>相信在未来，方太集团仍会时刻关注消费者对健康以及家庭环境的需求，并用过硬的科技研发技术，切实降低碳排放。在绿色浪潮中，方太也将以创新为驱动，以责任为使命，切实守护「中国亿万家庭」的幸福与安康。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外卖大战，库迪吃饱？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264898702573697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 12:40:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 钟艺璇</p><p>编辑 | 乔芊</p><p>外卖平台大战还在硝烟四起，但第一批受益者已经出现——库迪加盟商。</p><p>早在京东外卖补贴的号角吹响前，平台发券补贴的行为已经默默开始，高频率、低决策成本的茶饮咖啡品类向来是外卖补贴的第一战场，这次轮到了库迪。一位北京库迪加盟商陈星注意到，自己的京东订单在 3 月中旬开始，突然出现了第一个峰值，此后带动总销量一路上扬。</p><p>「以 4 月 24 日为例，对比上月同日的业绩，单日杯量从 260 杯上涨到 500 杯以上，增幅大于 100%」，陈星说。</p><p>爆单的并不只有陈星的门店。一位江苏库迪多店加盟商告诉 36 氪，4 月以来，自己所有门店中，日销最多的能达到 800 杯，差一点的也有 4、500 杯，远超去年同期水平。</p><p>这些激增的单量，大多来自于京东外卖订单。另一位北京库迪加盟商刘平称，自己现有的一半门店杯量，都来源于京东订单。</p><p>自从京东入局外卖大战后，在京东上买到便宜的库迪已经不是秘密，打开京东秒送，最低折后 3.9 元的生椰拿铁，吸引了大批羊毛党下单。截止今天，库迪咖啡在京东平台上的外卖总销量已经超过 3 千万单。</p><p>但一杯折后只要 3.9 元的生椰拿铁，到库迪加盟商手上，究竟能到手多少钱？</p><p>刘平向 36 氪展示的后台数据表示，在北京，一杯生椰拿铁订单，加上打包费以及配送费后，用户实际到手支付 5.9 元，自己的最终应收款是 9.2 元左右。再加上库迪总部针对外卖订单的补贴政策，「加盟商到手一般 10 元左右」。</p><p>库迪咖啡的单杯材料（含奶、咖啡、包材）成本约为 5-6 元，「这样算，我们在京东外卖上的毛利基本在 45% 左右，是正常水平」，该加盟商称。</p><p>这也意味着，对于加盟商们来说，京东这场掀起的外卖补贴，真正利好的不是单杯毛利，而是销量的提升。</p><p>作为一个从诞生以来就固定 9 块 9，定价贴地飞行的咖啡品牌，门店销量和运营支出一直是库迪加盟商们最重要的两个利润考核指标。「总体来看，就算单杯毛利没上去，单量多的话，原材料损耗也就降低了，反过来利润也能提升」，刘平说。</p><p>但一些加盟商也表达了不同的想法。陈星告诉 36 氪，从长期来看，加盟商收入还得靠到店订单，目前自己的到店订单补贴线在 12 元左右，但外卖订单正在转化自己的到店用户，「很多顾客就算到了店门口，也会选择在京东上薅羊毛下单自取」，他说。</p><p>另外，大量涌来的外卖订单也超过了一些门店的负荷能力，在京东秒送���，部分门店的大热品生椰拿铁，到了下午就缺货，前述江苏加盟商还称，不止是缺货影响，订单太拥挤也难免会带来更高的客诉率，「最近经常有出现骑手拿错订单的现象」。</p><p>而这些专门寻着外卖羊毛而来的价格敏感用户，在补贴退散之后，最终的留存率究竟能有多少，也是未知数。</p><p>但从库迪品牌来看，此次和京东的合作，已经达到互补效应——毕竟前者要单量，后者要流量。况且低价玩法一直都是库迪的舒适区，相较于其他主流价格带的咖啡品牌们，库迪对此并没有太多顾虑。此外，单个用户的单日咖啡杯量有限，最多 1-2 杯的存量里，谁能抢占先机，谁就拥有留下用户消费习惯的可能性。</p><p>另外，作为一门微利生意，库迪也十分需要一场销量刺激来提振加盟商信心。在刚刚过去的冬天，由于店中店模式不讨好，以及淡季杯量下跌，部分库迪加盟商的销量惨淡。但从今年 2 月以来，和哪吒的联名，以及京东外卖的入局，加盟商的平均杯量都开始大幅提升，「我的门店日订单生死线是 300 杯，去年冬天一直维持在 200 多杯，已经在亏损，3 月开始，已经翻倍了」，一位库迪加盟商告诉 36 氪。</p><p>只不过，这场维系在平台补贴的销量刺激，注定不会只有一个玩家。在更广阔的战场，美团已经默默在向茶饮咖啡品类倾斜流量，饿了么也随后跟上，发送低价品牌咖啡券。又是熟悉的玩法，夏天未到，真正的旺季还没来，咖啡价格战已经悄然打响。</p><p>（文中加盟商陈星、刘平为化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前中科院声学所团队创业，这家公司以声学 AI 技术打开千亿级市场 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268306588979587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:42:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，近日，工业声学 AI 监测技术研发商「谛声科技」宣布完成过亿元人民币的 D 轮融资，北京市先进制造业基金领投，赛富资本，交银资本，国新国政，金盘资本等机构跟投。本轮资金将用于技术研发、海外市场拓展及产业链资源整合。至此，「谛声科技」累计融资数亿元，历史投资方包括中国移动旗下北京中移数字新经济产业基金、联想创投、祥峰中国等。</p><p>「谛声科技」成立于 2017 年，核心团队来自中国科学院声学研究所成员，专注于通过非接触式声学监测技术为工业设备提供故障预测与健康管理服务。公司自研麦克风阵列硬件、AI 声纹识别算法及建立自有工业设备声学数据库，业务覆盖电力、轨道交通、能源等领域，客户包括国家电网、中车、港铁等头部企业。</p><p>其技术原理主要是研究设备发声传播机理，使用非接触方式采集设备运行的声学信号，通过超 100T 故障声音数据库对 AI 识别算法进行训练迭代（含 50 余种电网场景、37 种轨交场景、百余种工业制造场景），实现对运行中设备的早期预警与维护建议，替代传统人工巡检和接触式传感器方案。</p><p>声学 AI 监测被视为工业设备智能化转型的重要路径。传统维护依赖人工经验或侵入式传感器，前者效率低且难以覆盖复杂场景，后者需侵入式安装并存在较高的改造成本和安全隐患。声学监测通过捕捉设备振动与噪声信号，可在非接触状态下穿透物理遮挡识别内部故障，例如变压器直流偏磁、内部松动等、高铁轮对轴承裂纹、轮对多边形等。</p><p>全球范围内，丹麦 BK、以色列 3D Signals 等企业较早布局该领域，但受数据安全、本地化适配及价格因素制约，海外产品在国内垄断行业渗透有限。中商产业研究院预计， 基于声学技术的设备监测市场规模将于近年超过 3500 亿元，是一块巨大的蓝海市场。</p><p>然而，在复杂工业场景下的有效数据获取与标准化处理方面，仍存在一定的痛点。设备运行环境噪声干扰大，声学特征易受温度、湿度及机械结构差异影响，传统方案难以实现精准识别。</p><p>「谛声科技」团队早期从中科院声学所的横向课题切入，选择电网、轨交等垄断性强、预算充足的行业建立壁垒。「国内工业设备的技术路径与海外存在差异，例如中国特高压电网的布局、高铁轮对结构特殊性，导致声学特征模型需本土化重构。」 「谛声科技」创始人丁东亮认为，未来行业竞争将聚焦于数据闭环能力与场景迁移效率。公司计划拓展汽车 NVH 测试、超声波监测等新场景，并借助港铁资源布局东南亚市场。</p><p>丁东亮告诉 36 氪，基于此，行业的主要突破点关键在于前端硬件与后端系统的协同。其团队自研的远场定向麦克风阵列已经在多个工业场景中部署，搭配 AI 降噪算法从复杂声场中提取有效信号；后端数据库历时十年积累，涵盖电力、轨交等领域超 170 种故障场景，并通过与电科院、铁科院合作形成分级诊断体系。例如在国网某特高压变电站项目中，其设备识别变电设备异常声纹样本的准确率达 90% 以上，如重过载、直流偏磁、内部松动、冷却器异响等。</p><p>目前，「谛声科技」已推出变压器声纹监测系统、高铁走行部异音检测设备、声像仪等核心产品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重磅！36 氪 East Forward 2025 出海全球化创新名册招募启动！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269255260475784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:41:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_bbe02a036c024a2788e75e52ab72eb9a@5889148_oswg53482oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>过去一年，中国企业出海交出了一份亮眼答卷。</p><p>新能源汽车驰骋海外街道、跨境电商订单量持续攀升、科技应用席卷全球用户……越来越多中国品牌以创新为矛、技术为盾，在国际市场上攻城略地，用实打实的成绩证明「中国智造」的硬核实力。</p><p>如今，「中国智造」已不再是追随者，而是凭借在技术、产品、服务等方面的创新与突破，逐渐成长为全球行业标准的制定者、高端品牌的开拓者。</p><p>在新一轮全球化浪潮中，中国企业的出海模式正经历系统性升级：从单打独斗到集群作战，逐步构建起属于自己的全球商业生态「朋友圈」。</p><p>当前，全球经济形势进入动荡调整期，国际贸易格局正在系统性重构。这给中国企业带来了供应链重塑等挑战，也为中国企业开拓新兴市场、抢占行业制高点创造了新机遇。在充满不确定性的环境中，中国企业出海全球化正展现出极强的韧性与活力。</p><p><strong>作为深耕科技创新与商业生态的新型服务平台，36 氪持续关注中国企业出海全球化进程。</strong>从早期的产品出海，到如今的品牌出海、模式出海，我们始终聚焦行业最前沿，挖掘成功背后的方法论，为更多企业提供借鉴与参考。</p><p>基于对中国企业出海全球化趋势的深度洞察，<strong>36 氪正式启动 East Forward 2025 出海全球化创新名册评选活动</strong>，聚焦 「领航人物」、「创新人物」 和 「创新企业」 三大核心维度，挖掘在全球化浪潮中的表现卓越的领航者与企业，树立行业标杆，助力中国创新力量走向全球舞台中央。</p><p><strong>East Forward 2025 出海全球化创新名册</strong></p><p>评选规则&amp;报名指南如下</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,10745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_2cd532acc31e4460897b7591cc0815c8@5889148_oswg619322oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_6WCA3BAyhHBm5yADJxrRw">「36 氪」</a>，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025Q1 盈利加速释放，平安健康如何打通医险协同任督二脉？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269209292542593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:41:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，平安健康（1833.HK）公布了 2025 年一季度业绩。</p><p>财报显示，平安健康在 2025Q1 实现收入 10.62 亿元，同比增速高达 25.8%，增速水平远超市场预期。受益于战略 2.0、医险协同持续优化等举措，公司在 2024 年顺利实现收入增长回正，随着改革红利持续释放，2025Q1 的收入重回双位数增长。</p><p>利润方面，公司在 2025Q1 实现净利润 3319 万元，同期经调整净利润录得 5786 万元。同比来看，这两个利润表科目在去年同期都处于净亏损状态；环比来看，2025Q1 实现的净利润已经超过了 2024 全年的 1/3，以此判断公司的盈利能力正在加速释放。</p><p>那么，平安健康为何能够在 2025Q1 实现收入双位数增长、利润加速释放？平安健康未来估值又有哪些核心看点？</p><h2><strong>01 高协同性业务是业绩加速释放的关键</strong></h2><p>医险协同战略是平安健康近年来的主旋律，随着战略 2.0 进入深化阶段，公司聚焦于高毛利率的高协同性业务，推动业务结构持续优化，逐步形成了「保险+医疗健康」和「保险+居家养老」的业务结构。反映在财务数据上，从渠道维度来看，F 端和 B 端业务是公司收入的支柱。</p><p><strong>公司财报数据显示，在 2025Q1，平安健康 F 端和 B 端企业健康管理业务的合计收入同比增长录得 43%</strong>，基于公司目前以 F 端和 B 端业务为核心的收入结构可知，正是得益于持续深耕 F 端的保险+医养会员、医疗理赔协同、医健权益服务模式，以及在企业健康管理业务（B 端）上的快速扩张，驱动公司收入端在 2025Q1 实现双位数增长。</p><p>平安健康与集团之间的高度协同性，使其「保险+医疗健康」和「保险+居家养老」业务模式明显有别于其他港股互联网医疗概念股，这是公司在资本市稀缺的主要原因之一。<strong>平安集团内部对公司的定位是医疗养老生态圈的核心旗舰，通过差异化的「产品+服务」赋能金融主业，创造了巨大的直接价值与间接价值。</strong></p><p>平安集团财报显示，截至 2025 年 3 月末，平安健康服务的客户数近一千万。与此同时，在平安集团近 2.45 亿个人客户中，医疗养老生态圈累计为近 63% 的客户提供相关服务权益，其中客均合同数约 3.37 个、客均 AUM 达 6.12 万元，这两项指标均显著高于未享有医疗养老生态圈服务权益的个人客户。</p><p><strong>由此可见，平安健康在 F 端渠道展业的一个核心逻辑：通过为集团金融客户提供医疗相关服务，创造金融业务的交叉销售机会，使客户从单一产品使用者升级为多产品使用者，平安寿险等集团内部企业都因此而受益。平安健康聚焦 F 端业务，不仅提升了客户黏性，而且该模式可以显著降低获客成本，助力降本增效，而且医险协同、保险+医养会员等商业模式本身就有极高的壁垒，难以被复制。</strong></p><p>具体到业务开展层面，经过长期的基础设施建设，平安健康的业务平台设施完备、功能丰富，以在线诊疗平台为例，目前包括皮肤、儿科、中医等九大专科，患者可以通过图文、语音、视频等方式进行远程问诊，实现 7 天 24 小时接诊、60 秒快速响应，省去了线下问诊的排队时间；通过建立用户健康档案并定期随访，助力用户疾病预防；口碑方面，在线诊疗平台上线以来，无一例重大医疗事故，用户月度五星好评率超 98%。</p><p><strong>正是基于平安健康对自身服务能力的持续强化，在服务体验方面能够为 F 端客户提供优质、高效、便捷的服务，从而沉淀良好口碑并形成品牌效应</strong>。公司以其强服务能力和与集团之间的高协同性为支撑，在积极探索并落地医险协同的业务模式后，不断推出保险+医养会员、医疗理赔协同等创新模式，共同推动 F 端收入在报告期内快速增长。</p><p><strong>平安健康的 B 端业务在近年来明显发力</strong>，其业务快速扩张、业务收入长期保持较高增长水平背后的核心逻辑，是公司在探索企业健管运营模式中，创新推出「健康委托管理、会员制健康管理服务、保险+」产品组合，为 B 端客户提供保障全面、服务优质、性价比高的企业员工健康管理服务体系<strong>。公司财报显示，在 2025Q1，公司累计服务的企业客户数超 2100 家，B 端付费用户数较去年同期增长超 45%。</strong></p><p>业务层面，2024 年中报开始，公司启用了新的业务口径，公司核心业务划分为医疗服务、健康服务、养老服务这三大板块。<strong>从业绩增长的弹性来看，医疗服务和养老服务的收入在近年来均保持正增长，而且这两大服务的渗透率在 2024 年都有显著提升，是公司实现持续盈利的重要保障。</strong></p><p>医疗服务和养老服务的展业是以家庭医生和养老管家为核心服务枢纽。医疗服务的业务开展，主要依托北京大学国际医院与世界家庭医生组织双重认证的家庭医生团队，为客户提供「管理+服务」一体化解决方案，并形成口碑效应以强化自身的品牌力。<strong>公司财报显示，截至 2025 年 3 月末，公司的家医会员覆盖超 2000 万用户。</strong></p><p>平安健康的养老业务也颇具特色，以智能管家、生活管家、医生管家「三位一体」的养老管家为枢纽，聚焦「医、住、护、乐」的四大养老场景，为用户提供标准化、多元化、立体化的一站式医疗养老服务网络。<strong>根据公司财报数据，截至 2025 年 3 月末，公司养老服务的权益用户数较 2024 年末增长 15%。</strong></p><p>在科技创新领域，近年来人工智能方兴未艾，AI 与医疗的结合亦是重点方向，平安健康在医疗 AI 的创新上亦保持了长期持续的投入。<strong>重大进展方面，2024 年，公司升级发布「平安医博通」医疗大模型和「平安医家人」医生工作台之后；在报告期内，平安健康推出名医 AI 助力「平安芯医」。</strong></p><p>「平安芯医」是一款依托数字人技术和医学大数据支撑下的 AI 大模型，其定位是作为真实医生的数字分身，为用户提供线上咨询、线下就医协助、辅助解读报告与化验单、用药提醒等多元化服务，目前已经覆盖 20 多个真实医疗场景。展望未来，公司还将在 AI 领域保持相当的研发强度，重点扩展 AI 在各业务场景的应用，并助力提升医疗服务的效率与品质。</p><h2><strong>02 投资策略</strong></h2><p>回顾平安健康近年来的业绩表现，在 2024 年之前已经呈现出业绩亏损持续收窄的趋势，全面实现盈利已在预期之中，2024 年实现盈利在节奏上则是超出市场预期，再到 2025Q1 更是实现了业绩的加速释放，可以说近年来的医险协同战略转变和坚守功不可没。</p><p><strong>战略的成果反映在业务上，经过长期且持续的业务结构优化，高协同性业务逐步成为公司收入的支柱</strong>，即在渠道层面更加突出 F 端和 B 端业务，在业务开展层面，则形成了以医疗服务、健康服务、养老服务三大服务板块为主的格局。</p><p>横向比较港股各大医疗互联网医疗企业，在行业发展的初期，各企业间形态曾一度趋同，随着行业的不断发展，业务形态的分化逐步显现。<strong>平安健康在核心业务的开展上强调与集团的高协同性，其医险协同的业务形态已明显有别于其他港股互联网医疗企业，这是源于对自身禀赋的清晰认知。</strong></p><p><strong>作为平安集团医疗养老生态圈的核心旗舰，依托集团的资源生态，实现从保险产品设计与理赔到健康管理、医疗服务的全链条贯通</strong>，打破传统医险割裂模式。<strong>其产品设计突出多维度的全周期性</strong>，通过保险+健康管理+医疗的组合，构建从预防到诊疗再到康复的全周期健康守护体系，同时提升用户健康价值与产品黏性。</p><p><strong>从全市场的角度来看，公司医险协同的运营模式目前难以复制，极高的壁垒与业务模式的独特性，是平安健康成为资本市场稀缺资产的主要原因，由此可以为其给出一定的估值溢价。</strong></p><p><strong>对平安健康未来业绩的判断，根据目前的收入结构与运营数据，F 端和 B 端业务依然还有巨大的可渗透空间，所以公司高协同性业务在未来依然将保持高成长性</strong>。短期来看，B 端业务展现出了更强的业绩弹性；同时，医疗服务和养老服务亦是未来判断业绩增长的重要看点。</p><p>估值方面，虽然目前平安健康的股价相比于去年 9 月的低点已经实现翻倍，但相比历史高点依然处于绝对低位，而且随着公司实现全面盈利，强业绩预期对估值亦形成了强支撑。所以，公司长期的估值机会依然具有较高的确定性；而且公司浓厚的科技属性，其自有医疗 AI 大模型的专业能力有着高数据壁垒，垂域模型的发展既符合当下政策支持的方向，也会受益于科技板块的短期主题投资机会。</p><p>&nbsp;</p><p>*免责声明：</p><p>本文内容仅代表作者看法。</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：加快质量技术创新应用，提高重点产品质量水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270611444048004?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:38:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，工业和信息化部办公厅发布关于做好 2025 年工业和信息化质量工作的通知。其中提到，推动重点产品提质升级。加快质量技术创新应用。强化企业创新主体地位，鼓励企业加大质量技术创新投入，开展质量关键技术攻关，提升制造过程质量控制能力，促进品种开发和品质升级。遴选推广质量技术创新应用典型经验，推动质量技术创新成果转化为先进标准和实现产业化应用。提高重点产品质量水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「艾华新材」近日完成数千万元人民币 A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270599721443464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:26:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，先进材料及胶粘技术研发商「艾华新材」近日完成数千万元人民币 A 轮融资，新辉资本担任长期独家财务顾问，本轮融资由浙创投领投，容亿资本和平湖金控跟投，资金将主要用于产品研发与市场拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>离岸人民币兑美元涨超 7.27</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270597568569474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:23:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，离岸人民币兑美元短线涨逾百点，升穿 7.27 关口。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传音控股与联合国难民署深化全球合作伙伴关系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270597333557632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:23:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，传音控股宣布与联合国难民署深化全球合作伙伴关系，双方将开展为期三年的深度合作，着力改善非洲难民儿童和青年的教育困境。基于过往五年的合作成果，全新启动的「携手共促非洲儿童与青年教育」特别项目，将支持联合国难民署两大核心教育项目——「初级教育项目」和「爱因斯坦学术难民倡议」高等教育奖学金计划。预计未来三年将有逾 54000 名难民儿童及 15 名 DAFI 学生通过这一特别项目获得优质教育支持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数涨 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270591230910597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:17:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，恒生科技指数涨 2%，恒指涨超 1%。阿里健康涨逾 9%，蔚来、理想汽车涨逾 5%，京东健康、美团涨超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CRO 概念股震荡走强，泓博医药涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270588179128456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:14:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CRO 概念股震荡走强，泓博医药涨超 10%，凯莱英、药明康德、睿智医药、康龙化成、和元生物等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指数集体翻红</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270586198466951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:12:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，三大指数集体翻红，沪指涨 0.05%，深成指涨 0.07%，创业板指涨 0.06%；PEEK 材料、IP 经济、机器人、化工等方向领涨，沪深京三市上涨个股超 3900 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人概念股震荡拉升，方正电机快速涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270584990392707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:11:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，机器人概念股震荡拉升，方正电机快速涨停，银宝山新、天奇股份此前封板，大叶股份、福龙马、汉宇集团、汇川技术等多股涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>染料概念股震荡走高，联合化学、建新股份双双涨超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270581181948036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:07:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，染料概念股震荡走高，联合化学、建新股份双双涨超 10%，蓝丰生化涨停，吉华集团、雅运股份、鼎龙科技涨超 5%，润禾材料、闰土股份、锦鸡股份、七彩化学等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国在白天完成地月空间衞星激光测距</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270580280828040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:06:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天从深空探测实验室获悉，「天都一号」通导技术试验星成功完成白天强光干扰条件下的地月空间激光测距技术试验，这是全球首次在白天进行的地月空间衞星激光测距，标志着我国在深空轨道精密测量领域取得技术新突破。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>统一大市场板块震荡拉升，东方创业直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270578900377731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:04:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，统一大市场板块震荡拉升，东方创业直线涨停，德马科技、诺力股份、中谷物流、南山控股跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度海洋生产总值 2.5 万亿元，同比增长 5.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270576327811462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:02:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日从自然资源部获悉，一季度海洋经济呈现向新向好发展态势。初步核算，一季度海洋生产总值 2.5 万亿元，同比增长 5.7%。其中，海洋资源要素保障水平持续增强，主要海洋传统产业稳中有进，海洋新兴业态发展态势良好，7 家涉海企业完成 IPO 上市，融资规模 36.2 亿元，截至 3 月末，「海洋经济」股票价格指数较上年末上涨 5.7%。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IP 经济概念再度活跃，潮宏基、新北洋涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270569994576256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:55:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，IP 经济概念再度活跃，潮宏基、新北洋涨停，德艺文创涨超 8%，元隆雅图、曼卡龙、天娱数科、奥飞娱乐等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「智擎金链」获天使轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270569426231682?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:55:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，「智擎金链」获天使轮融资，智擎金链是一家专注于做人工智能算力的公司，通过区块链的技术构建分布式智算节点网络，打造分布式算力资源池，通过自主研发的智能调度引擎实现算力灵活调取，降低企业的计算资源成本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度武汉市 GDP4759.41 亿元，同比增长 5.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270566528082052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:52:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，4 月 29 日，武汉市统计局、国家统计局武汉调查队联合发布 2025 年一季度武汉市经济运行情况。根据湖北省市州生产总值统一核算结果，初步核算，一季度全市地区生产总值（GDP）4759.41 亿元，按不变价格计算，同比增长 5.4%。分产业看，第一产业增加值 81.63 亿元，增长 4.5%；第二产业增加值 1688.32 亿元，增长 2.8%；第三产业增加值 2989.46 亿元，增长 6.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指数涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270565853995140?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:51:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒生科技指数涨超 1%，恒指涨 0.58%，金蝶国际、蔚来涨超 5%，理想汽车、阿里健康涨超 4%，美团涨超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国家统计局：2025 年一季度文化企业营业收入同比增长 6.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270557251608704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:42:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国家统计局发布数据，据对全国 8.0 万家规模以上文化及相关产业企业调查，2025 年一季度，文化企业实现营业收入 33939 亿元，按可比口径计算，比上年同期增长 6.2%。其中，文化新业态特征较为明显的 16 个行业小类实现营业收入 14846 亿元，比上年同期增长 12.5%，快于全部规模以上文化企业 6.3 个百分点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震荡反弹，博创科技 20CM 涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270555746967688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:41:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，CPO 概念股震荡反弹，博创科技 20CM 涨停，平治信息、凌云光涨超 5%，华丰科技、生益科技、明阳电路、长飞光纤、通宇通讯等跟涨。消息面上，多家 CPO 公司一季度业绩大增，其中博创科技一季报净利润 8970.2 万元，同比去年增长 322652.08%；太辰光一季度净利润 7936.96 万元，同比增长 150%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>钢铁板块盘初走高，柳钢股份、广东明珠涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270553895592329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:39:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，钢铁板块盘初走高，柳钢股份、广东明珠涨停，友发集团、八一钢铁、安阳钢铁跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PEEK 材料概念股持续活跃，中欣氟材 6 天 4 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270550765641863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 09:36:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，PEEK 材料开盘继续走强，中欣氟材 6 天 4 板，聚赛龙涨超 10%，新瀚新材、同益股份涨超 5%，沃特股份、华密新材、凯盛新材、肯特股份等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>