<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>时尚该如何创新？UR 用 18 年来「回答」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965186708869382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:25:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今天的服装行业在经历什么？</p><p>其中一种敍事是高退货率与极度内卷的不易。多方数据显示，今年女装整体退货率提升了 20% 左右，不少用户说，2024 年是买衣服退货最多、网购体验最差的一年，商家们也深陷抄袭、拼低价的漩涡中。但也有截然相反的另一面，一些新秀品牌成功从老牌巨头手中抢过市场，比如运动户外领域的 On、Hoka、Salomon 等，业绩持续飘红，被时尚媒体列为异军突起的挑战者品牌。</p><p>如果用一句话来概括，或许可以是：市场一直存在，但品牌的生命力永远来源于顺势而变的创新。</p><p>商业世界中，在风口起舞的案例不胜枚举，在行业困境中仍能保持优胜的品牌却凤毛麟角。后者需要源源不断的创新活力，并不容易。</p><p>当过去极具光环的快时尚品牌们纷纷进入调整阵痛期，快时尚领域的 URBAN REVIVO(以下简称 UR) 从某种程度上成功实现了转身。当外界都充斥着「快时尚不行了」的声音时，来自本土的 UR 以黑马般的姿态成为了那个「补位者」——截至目前，UR 的全球门店总数已破 400 家，即使疫情三年每年仍能保持数 50 家的门店数增长，多次登上各大电商平台女装 TOP 榜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_81cc289e4af74ac996bc5157d8413ecd@5679941_oswg837748oswg1080oswg715_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>今年 9 月，UR 登上抖音超级品牌日，以「场景演绎+趋势解读+时尚走秀」的创新直播模式发布三大秋冬风格趋势，数据显示累计观看人数近百万人次，最高同时在线人数超 13.2 万,迎来销量和品牌声量的双重爆发。</p><p>从这个用 18 年时间走上潮头的品牌身上，我们可以窥见一些力量感，它关乎对市场和用户的尊重，关乎对趋势的不停追寻，更关乎对创新本质的坚守和践行。</p><h2><strong>定义风潮，让品牌一直「在场」</strong></h2><p>时尚从不会停滞不前。在每一场风潮中保持「在场」甚至「抢先登场」，是时尚品牌永恒的追寻。登陆抖音超级品牌日对 UR 而言，既是品牌营销的策略之举，也是展现品牌实力与时尚洞察的一次关键时机。</p><p>9 月 20 日，UR 以直播形式，联合其时尚挚友方圆、痞幼、赵奕欢发布「秋冬三大趋势」，三者分别演绎了「神秘野心家」、「时髦高智风」、「都市机能风」三种风格。同时，《时尚芭莎》时装主编衞甜出现在直播间，拍摄封面大片、时装大片的工作场景也直接被「克隆」进去。</p><p>具体来看，UR 此次发布的三大趋势风格各异，但内核都融合了力量、自我和个性。其中，「神秘野心家」强调气场、女性力量、硬朗率性、高调张扬，「时髦高智风」更侧重学院感、书卷气、高智感，「都市机能风」则将户外单品与潮流单品结合，抓住当下最热的都市户外趋势。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_b75ffc5612cc47109a3880a517efacfb@5679941_oswg988369oswg1078oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UR2024 秋冬趋势发布秀现场</p><p>值得一提的是，这场活动不止是时尚趋势本身的发布，更是与年轻用户在价值观层面的一次「有效沟通」。直播中，嘉宾们从新品谈起，延伸出诸多背后的价值理念。</p><p>譬如，衞甜对「神秘野心家」的定义是有力量、有野心、又有女性化的自我；而在「时髦高智风」的演绎中，会明显发现该系列单品打破了传统意义上对于知识分子的刻板印象，更俏皮灵动，这也是对自我理念的又一种倡导——「过往人们对于时髦高智的印象可能只是好学生形象，但人生体验是更多样的，好学生也会出去玩、跳舞等等」，该系列便是将这种更丰富的人生态度结合到穿搭中去，引导消费者发现不一样的自我。</p><p>此外，不同于其他许多快时尚品牌，UR 在这次活动中「不想传达一次性单品的购买理念」，嘉宾们在挑选喜爱的单品时也谈到，希望每件单品都能反复穿搭、反复利用，甚至多年后拿出来依旧是经典单品。</p><p>产品本身之外，秀场永远是时尚品牌接近用户的关键触点。始终以时尚创新的形象出现在秀场，也是 UR 和新潮人群沟通方式的一个缩影。</p><p>在这次的抖音超级品牌日活动中，UR 的创新之举在于将秀场搬进了直播间，在不同的「车厢」布景下，由三大主理人领衔走秀，更直观地展示三大风格新品，众多观众留言直呼「好高级」。更早前，UR 今年 5 月份还在金山岭长城举办了一场亮眼的山谷时装秀，成为首个在金山岭阿那亚走秀的服装品牌。</p><p>总的来看，UR 的每一次惊艳出场，本质的底层逻辑正在于前置洞察时尚风向，从产品到渠道到品牌，都给到消费者一站式解决方案，做到比市场大多数竞品更先一步读懂本土用户。</p><h2><strong>千店千面，一个「异类」的选择</strong></h2><p>回头来看，UR 敢为人先的基因，可能是从第一天起就深植于内的。</p><p>2006 年，UR 在广州正佳广场开出首家门店。场内除了百货巨头友谊商店外，面积超 1000 平米的 UR 是单体服装店中面积最大的品牌。要知道，当时鲜有本土服装品牌敢开出大店，但 FMG 集团董事长兼首席执行官、UR 创始人李明光在那时就认定，「店铺本身就是广告。」</p><p>在开店这件事上，李明光自始至终都展现出一种颇具底气的笃定。从门店分布格局来看，时尚之都上海是 UR 的重要阵地，他曾在采访中谈到，「在上海，最好是从淮海路或者南京西路开始，不能突然间有一个很偏的郊区让你开你就去开了，要有所坚持。」</p><p>在很长一段时间里，快时尚品牌们秉持着一种「复制粘贴」的姿态，占据各大购物中心一二层的展示面点位，门店明亮、陈列一致。所以，当我们谈起快时尚时，脑海中自然浮现的是衣服裙子紧密堆叠的货架，大排长龙且有些拥挤的试衣间，这些的确都与「快」的基因相吻合，其中的标准化也被视为自然而然的逻辑。</p><p>UR 在门店策略上则反其道而行之，呈现出明显的重心区别——以「奢华大店」和「千店千面」为策略，更专注「时尚」，而非「快」的体验，这背后是从选址到空间呈现到门店陈列的一系列重构。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_a1d621f31d57472d85517500e6a07482@5679941_oswg144030oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>选址上，UR 尤其讲究，旗舰店主攻核心商圈核心地段，比如广晟旗舰店位于广州体育西商圈、上海吴江路四季坊旗舰店前临「中华商业第一街」南京西路，背靠「上海第一名园」张园等等，都在与国际大牌同场竞技。</p><p>「千店千面」更多的内涵还在于，精心雕琢每个店面，加之空间、音乐、陈列、灯光到产品的配合，在设计和内部体验上营造独此一家的特色，将品牌以更立体的形式呈现给消费者。</p><p>这在 UR 的不少门店中都能轻易感受到。其广晟旗舰店占地面积达到 4400 平方米，共分为三层，在用大空间从容展示全系商品之外，内部设计大量运用混凝土和黄铜材质传递奢华质感，店内随处可见的艺术装置也呈现出先锋时尚气息。上海吴江路四季坊旗舰店则以「大地无界」为灵感，将现代工业材料与自然主题色调进行有机融合，呈现出现代都市的独特质感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_88afcd4d90874a4f9a0a7a5a80f40684@5679941_oswg872811oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">UR 上海吴江路四季坊旗舰店</p><p>出海之路上，UR 也延续了这样的门店策略。今年 7 月刚开业的 UR 马来西亚旗舰店位于吉隆坡地标性购物中心 Pavilion Mall，同样以超 2500 平米的奢华大店空间，覆盖女装、男装、配饰等千款商品。门店的赭石色基调和曲面柔和流动性设计独具特色，且在核心区域放置了艺术装置，引来不少消费者到店打卡。</p><p>在效率被视为灵魂的快时尚领域，李明光在 2015 年就将 UR 定位于「快奢时尚」。这是一种在追求快的战争里主动「慢」一点的选择，千店千面与奢华大店便是其中重要的侧影。</p><p>这个在快时尚领域有些「异类」有些「慢」的选择，现在却成了「快」的反哺。在小红书，很容易看到博主积极分享 UR 逛店体验的帖子，「好看」、「被惊艳到」、「视觉效果极佳」、「无法空手出来」等等，都是常见的评价关键词。</p><p>前期对门店体验的探索中，UR 也沉淀出了一些更标准化的店铺模型——包括产品、空间、服务和运营在内，「四大完美无瑕」的门店培训机制，既构成了奢华大店的内涵，也为其门店规模扩张奠定了基础和门槛。至少从数据结果来看，UR 在中国、新加坡、马来西亚、泰国、菲律宾等国家已开设有 400 余家线下门店，且仍在加速出海步伐。</p><h2><strong>18 年，无数微小创新的总和</strong></h2><p>耐克创始人菲尔•奈特在他的亲笔自传《鞋狗》中写过一句颇具鼓舞力的话，「这个数字是对我们创新和努力的回报。」</p><p>这句话的背景是，他的公司最早期与鬼冢虎的合作不欢而散后，被动地开始用全新品牌「耐克」驶向未来。在整个团队萎靡担忧之时，菲尔•奈特说，团队上年的销售额是 200 万美元，「每毛钱都和鬼冢虎没有关系。」他对这一成绩的归因便是创新。他还提到一句类似的话——「如何在激烈竞争中脱颖而出？唯一的答案就是创新。」</p><p>能站上潮头的公司，从始至终的内核往往是相似的。伴随稳定的扩张，UR 能够站稳国内「快时尚领军者」脚跟，背后的最重要动力便是设计、产品、品牌建设等在内的多维创新之和。</p><p>快奢时尚的内涵不止于门店体验，紧抓潮流的商品是更根本的内容。换言之，设计创新力是毋庸置疑的立身之本。</p><p>UR 对设计的重视体现在很多方面，据多家媒体报道，其拥有超过 500 名设计师的开发团队，并在伦敦和广州建立国际化的设计中心。另外，UR 也在通过更具「奢感」的设计师合作系列，来主动引领美学风潮，去年 10 月官宣 Masha Ma 成为秋冬魅力系列的「客座设计师」便是一例，此前的合作品牌还包括 PRIVATE POLICY 和 Reverie by Caroline Hú等。</p><p>时尚品牌在走上规模后，供应链是另一项必备的「硬能力」。据 36 氪了解，UR 已经通过数字化改造建立了极速柔性的供应链体系。而对于快时尚广被诟病的环保命题，他们则要求 OEM 供应商严格遵守 ESG 要求，与 ESG 表现较好的供应商建立稳定合作关系，以此共塑行业绿色生态。</p><p>在这些「基础内功」之外，UR 在产品品类和多品牌等方面亦有值得一提的延展。李明光曾在采访中总结快时尚的一大优势——「快时尚不是一个品类品牌，也不是渠道品牌，而是在这两者之间，有一定自己的风格性，可以随势而变。」</p><p>具体到产品层面，UR 从最初的女装和男装，到目前已逐渐演变成多个系列，覆盖魅力、潮流、休闲等风格，且每个系列在商品层面上也有具体而微的创新，蝴蝶结、新中式、宠物等不同风格的商品，构成了他们对各个时期市场风潮的回应。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_0bb9baa8ccfe4a48bc70eddf7a1f280d@5679941_oswg2502522oswg1080oswg1449_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>重要的是，李明光将 UR 产品品质作为企业战略在抓，消费者对此也表示「百元价位能买到这样的品质非常满意」。品质向上突围之外，如何跟上当下的运动、户外大势，又决定着一家时尚公司能否在周期变化中获取更大赢面。它的市场容量可能不单是新增某个产品线，而是一个看得见的更大的确定性增量，UR 母公司 FMG 集团再次秉承与时俱进的创新基因，选择了另辟子品牌「本来 (BENLAI)」。</p><p>「本来 (BENLAI)」聚焦「性能科技休闲服」赛道，沿着 UR 的成功经验，它同样采用了大店模式。李明光曾在采访中谈起该品牌的定位，通俗来讲，「在款式和外观上，像优衣库，但是在面料和功能上，更靠近 lululemon、始祖鸟等品牌。」从结果来看，「本来 (BENLAI)」有望成为 UR 之外的第二增长曲线——自 2022 年在广州首次开设线下门店以来，两年时间已开出 16 家大店，并计划向全球扩张。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_783d4f45da56455e9463e7ab3c3d9d19@5679941_oswg1431067oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>回溯起点，UR 创立于快时尚初进中国的 2006 年，经历行业沉浮，今年迎来了自己的「成人礼」。外界普遍的声音是「快时尚站在了一个十字路口」，&nbsp;很多快时尚企业陷入困局，但李明光对此表现出一种身处局中的理性和信心，他说「一是因为没有创新，另一个是本地化做得不够好。这是企业本身的问题，并不是这个行业或商业模式有问题。」</p><p>在时尚行业，「迭代」是一种常态，如果你一成不变，你就会灭亡。一家企业的未来，都取决于其是否有创新创变和洞察趋势的能力。相比快时尚，快奢时尚的区别尤其在于，速度不是唯一追求，源源不断的创造力被同时需要。这是 UR 过去一路向上的注脚，也是下一个 18 年里依然值得被期待的原因。</p><p>将目光置于更高远之处，当今消费者愈加注重质价比，极致内卷的困扰之下，真正具备冲击力的时尚品牌也同时迎来全新的窗口，而创新力或许正是这场变迁中最需要的一股力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 阿里云云栖大会中小企业 AI 创新发展论坛上，这些值得关注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965161930199297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:02:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 19 日，2024 云栖大会中小企业 AI 创新发展论坛在杭州云栖小镇正式举行。本次活动吸引了众多中小企业代表参与，共同探讨 AI 浪潮下中小企业的发展趋势、潜在机遇，以及如何通过人工智能提升企业竞争力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2995,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_f5fc31b935a14cdf9a8698cebf7f3a9c@5722974_oswg6267366oswg2995oswg1996_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>活动现场，阿里云智能集团中小企业事业部副总裁张亮以「时代新速度，阿里云与中小企业共赢」为主题展开分享。他强调，在全球数字化转型的快速浪潮中，AI 技术无疑成为推动中小企业成长、提升市场竞争力的重要引擎。同时，他详细介绍了阿里云为中小企业提供的全方位技术支持。凭借强大的异构算⼒架构、易⽤的先进模型和专业的⼤模型服务团队，阿里云能够帮助中小企业快速搭建并部署 AI 解决方案。</p><p>以方圆众和为例，通过结合阿里云大模型应用通义法睿实现了自身业务的升级、降本增效的同时，还将法律领域的效率提升了一个新阶梯。张亮指出，希望无论是在制造业、零售业，还是在医疗、教育等垂直行业，中小企业都可以借助阿里云的技术，实现变革的关键一跃，激发创新，让技术在千行百业中开花结果，推动千行百业的创新提速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2998,1999" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_dc17888402d8474f8b05cdd2e3e141b0@5722974_oswg6777004oswg2998oswg1999_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里云智能集团中小企业事业部副总裁张亮</p><p>随后，阿里云智能集团中小企业事业部 KA 及创新业务部总经理杨国彦分享了如何助力千行百业中小企业持续创新的 AI 解决方案。他深入探讨了 AI 时代中小企业如何拥抱数字技术，尤其是如何通过阿里云的行业和场景解决方案，实现中小企业与大企业间「平权」，乃至弯道超车的机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_947b8fd7f49145dbb703f3063a8b11a3@5722974_oswg509820oswg967oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里云智能集团中小企业事业部 KA 及创新业务部总经理杨国彦</p><p>针对中小企业在智能客服领域的创新需求，阿里云智能集团技术服务部智能技术负责人乔红麟就「AI 服务升级：AI 智能客服如何提高服务体验」发表了精彩演讲。他详细介绍了 AI 大模型在智能服务中的应用，展示了阿里云如何帮助中小企业通过智能交互服务提升客户体验和运营效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_c9cad34613094bf0b93995884c3a292a@5722974_oswg513782oswg966oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里云智能集团技术服务部智能技术负责人乔红麟</p><p>圆桌讨论环节由阿里云智能集团中小企业事业部企业应用总经理高坤主持，浙江精准学科技有限公司 CEO 杨仁斌、数动时代创始人兼 CEO 杨树栋、阿里云智能集团通义实验室互联网业务负责人仇冰雪，以及阿里云智能集团无影事业部产品总监程熙，共同围绕「互联网、移动互联网和 AI 时代的变迁」展开了「用 AI 创造新增长：中小企业如何利用 AI 提升竞争力」的对话。嘉宾们从各自的实际经验出发，分享了 AI 赋能中小企业发展的创新实践案例，涵盖了智能服务、教育、智能终端等多个场景。</p><p>杨树栋分享通过利用数动时代旗下知家和阿里云的通义大模型结合，在营销和产品研发侧提高了效率，使得传统家居行业实现了提效升级。杨仁斌分享了精准学利用 AI 技术提供了个性化的教育解决方案，AI 通过复刻老师的核心能力，使得教育上「一对一辅导」成为了可能。程熙表示，阿里云无影云电脑 C 端不仅给中小企业带来了更多创新机会，B 端的 AI 助手晓颖的知识库分级分层和专属加密空间，让企业在高效管理的同时，也能保护好用户个人隐私。仇冰雪认为，千行百业越来越多中小企业正在加速拥抱 AI，阿里云上 AI+的解决方案已经有 60 多个，平均搭建时间在 10 天左右。AI 大模型带来值得期待的新浪潮。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="969,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_5859d702a28647ba9bdf7d796e85cd81@5722974_oswg606378oswg969oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圆桌论坛</p><p>作为阿里云的产品合作伙伴，Dify 联合创始人延君晨现场带来了「Dify X 阿里云：助力中小企业快速实现生成式 AI 的应用与落地」的分享，展示了如何通过 AI 赋能中小企业加速智能化业务创新，以及与阿里云的深度合作推动生成式 AI 解决方案的落地实践。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_8977cb519300457e9696b240b29bf9c2@5722974_oswg471969oswg966oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Dify 联合创始人延君晨</p><p>为了进一步帮助中小企业云上创新，阿里云智能集团中小企业事业部用户增长高级经理石华丽，介绍了阿里云面向中小企业的普惠政策和云栖专属优惠政策。未来，阿里云将通过「创业者计划」、「99 计划」和「5 亿算力补贴计划」等举措，为中小企业提供更多创新支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_4997236c5d394270a3772b034a7ec3b0@5722974_oswg539292oswg967oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里云智能集团中小企业事业部用户增长高级经理石华丽</p><p>活动现场，临平区委常委、区政府党组成员、临平新城党工委书记宋宇，临平区经科局党委书记王永刚，中国中小商业企业协会执行会长任兴磊及阿里云智能集团副总裁张亮共同发布「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="966,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_111a61248a5543cb8b9320e00257742d@5722974_oswg654773oswg966oswg644_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛发布</p><p>阿里云智能集团市场营销部中小企业资深整合营销专家储尔勇从大赛背景、大赛赛程、入围总决赛奖励、算力小镇专业要素支撑、阿里云生态扶持等角度对大赛进行了解读，「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛，将围绕算力+新消费、算力+先进制造、算力+文化娱乐、算力+医疗健康、算力+多元发展五大赛题正式启动招募，中国 (杭州) 算力小镇及算力平台资源、当地产业专项基金、阿里云云+AI 生态、社会投资机构等对本次大赛提供支持，通过赛事打造 AI 产业生态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2182,1394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_b4a753fb42f345c5af7a706013247a79@5722974_oswg4620355oswg2182oswg1394_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿里云智能集团市场营销部中小企业资深整合营销专家储尔勇</p><p>本次论坛在中小企业与 AI 技术的深度结合上提供了极具参考价值的经验与见解，也为中小企业未来的数字化转型和智能创新指引了方向。未来，阿里云将不断通过开放先进的技术资源、算力支持和政策扶持，助力中小企业在 AI 浪潮中实现创新发展，开启未来共赢的新篇章。</p><p>「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛报名官网：https://startup.aliyun.com/create/slxz</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>楼市大利好之后，有人撤掉了提前还贷申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965106989895688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 9 月初，外媒曾大胆预测存量房贷利率将大幅下调 80 个基点。如今，这一预期终于落地。</p><p>9 月 24 日，中国人民银行主要负责人介绍，在房贷方面，将降低存量房贷利率，并统一房贷最低首付比例。</p><p>具体是：引导商业银行将存量房贷利率降至新发房贷利率附近，预计平均降幅大约在 0.5 个百分点左右。</p><p>假设存量房贷为 100 万元，原房贷利率为 4.5%，降 50BP 至 4.0%。存量房贷利率降后，每月将节省约 290.28 元，30 年可以减少利息支出超 10 万元。</p><p>政策一出，准备预约提前还款的王芳表示：「已经撤回提前还款申请。」</p><p>对于持有存量房贷的人来说，面对利率下降的情况，需要权衡几个选择：是使用手中的储蓄来提前还款，以减少未来的利息支出；还是保留现金，以获得可能的利息收益或作为应急资金；又或者是将节省下来的房贷用于消费，提高生活质量？</p><p>三年前，王芳在北京买了房，采用的是等额本金还款方式。这意味着随着还款的进行，每个月的还款额都会逐渐减少。</p><p>今年上半年，王芳已经提前还款一次。存量房贷宣布下调之前，她本来打算在近期继续提前还款，但计算省下的利息与投资收益的差距后，王芳决定取消申请。</p><p>她意识到，将一笔资金投入到年化收益率大约为 3% 的理财产品中，预期的年收益可以覆盖甚至通过提前还款所能节省的利息。她计算出，理财产品每月能带来的额外收益，相比于提前还款每月节省的利息，长期来看并没有显著的差额。此外，王芳认为保持一定现金流的重要性，这样她在面临突发情况时可以更加灵活地应对。</p><p>关于提前还贷是否会继续进行下去，广东省城规院住房政策研究中心首席研究员李宇嘉认为，这取决于两个方面，一方面是无风险利率和房贷利率的差距，如果无风险利率还是低于这个房贷利率，最佳选择肯定是还掉房贷；其次，取决于居民的手上的储蓄的额度，和其未来的生活必要支出。</p><p>据了解到，此前在「利率高点」买房，主要是 2017-2021 年买房的群体，很多人都是上一轮城镇化高峰期进入城市的年轻人、新市民。目前，很多城市的房价已经跌回 2017 年左右。而他们的就业正在承受着压力，李宇嘉认为，如果利率太高，导致偿还压力大，部分群体可能会断供，这个风险才是最大的。</p><p>有数据显示，2023 年 6 月前后，全国存量与新增房贷利差达到 100BP 左右。居民提前还贷情况大幅增加。</p><p>以北京为例，央行数据显示，2019 年 10 月-2023 年 12 月，北京首套房贷利率下限为 LPR+55BP，2019 年 10 月的 5 年期以上 LPR 为 4.85%，加上 55 个基点，首套房贷利率下限为 5.40%。在此期间，购房者对房贷利率的感受各不相同。</p><p>一方面，大多数存量房贷的 LPR 重定价日在每年 1 月 1 日，因此享受利率下降的优惠往往滞后于新购房借款人。另一方面，由于合同中约定的房贷利率加点幅度是固定的，存量房贷利率通常比 2024 年 6 月以后购房的借款人高出 100 个基点。代表着无论 LPR 如何调整，存量房贷利率总比 2024 年 6 月以后购房的借款人高出 100BP。</p><p>今年 6 月，国泰君安宏观研究团队参考全国银行间同业拆借中心曾发布的 RMBS（住房抵押贷款支持证券）条件早偿率指数的编制方法，计算了居民早偿率指标（CPR）。2024 年 2 月以来，居民早偿率指数加速上行，4 月达到 37% 的历史高位（刨除 2023 年 10 月的技术性调整），反映居民提前还贷行为明显增多。</p><p>多名市场分析人士认为，政策发布以后，提前还贷会明显缓解，有利于促进消费。按细分城市来看，更加利好重点城市的首套房存量贷款。例如，一线城市、以及厦门、杭州等，都是此前首套房当地利率比较高的城市，相比较而言，其他城市利好幅度不大。</p><p>尽管提前还贷的情况可能会有所放缓，但分析人士指出，促使本次存量房贷利率下调的原因并非提前还贷潮，而是近期内需疲弱。</p><p>据李宇嘉观察，国泰君安宏观研究团队 7 月发布的研究报告指出，6 月居民早偿率（贷款人在规定的借款期限内提前还款的比率）回到 23.4%，较 4 月 37% 的历史高位下降了 13.6 个百分点。这意味着居民提前还款强度已有所放缓，呈现季节性回落态势。当然，早偿指数还在高位，这也是原因，但不是主要原因。</p><p>主要原因在于内需疲弱。比如，8 月份社零同比增长 2.1%，是近 10 年的次低点。比如，8 月份，全国城镇调查失业率为 5.3%，比上月上升 0.1 个百分点。最终消费对经济的贡献最大，内需疲弱也是今年经济社会发展目标实现的最大阻碍。</p><p>李宇嘉补充称：「政策意图是，想让居民多加杠杆，一方面支撑房地产消费，另一方面通过房地产活跃度提升来稳定内需，特别是对冲通缩。同时，也为了打击绕道经营贷、消费贷等违规置换房贷的行为。」</p><p>另外，央行还于今日宣布，将全国层面的二套房贷最低首付比例由 25% 下调到 15%，统一首套房和二套房的房贷最低首付比例。本轮二套房首付调整，已降至 2000 年以来二套首付最低，直接统一了首套和二套的首付比例。</p><p>对此，58 安居客研究院院长张波认为，这体现出国家对于各类自住性买房需求的保护，预示着房地产市场将有望不断走出低谷，市场复苏的力度或不断增强。</p><p>该政策将激发市场需求，降低二套房首付比例可以直接降低购房门槛，这有助于释放改善型住房需求，特别是在一些经济发展较快、人口流入较大的一二线热点城市，这种潜在需求更为明显。从二套需求来看，投资性需求已经离场，当下入市的皆为自住性需求。</p><p>张波提出，降低二套首付比例，也预示着房价当下已经处于底部，一般来说较低的首付比例意味着购房者需要承担更高的杠杆率，如果房价再次出现大幅下行，将会直接影响到购房者还本付息，也或将进一步加大金融风险。</p><p>因此，在实施这一政策时，说明央行及相关国家机构对于当下楼市的判断已经更为清晰，尤其对于房价层面的长期预期已经更为明确，通过这一政策加力可以有效加速市场的复苏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_b8e47ef8074c4a6fa25cedb23b1844c6@5473297_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">资深作者 ｜ 宋虹姗</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gojNVdg95WiKELlnAtrQQg">「未来可栖」</a>，作者：宋虹姗，36 氪经授权发布。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 独立站运营避坑指南：从一个卖家的品牌命名失误说起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963824687239433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 14:32:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在跨境电商的浪潮中，独立站商家们的每一步，都充满了变数和机遇。</p><p>一位商家的沙特阿拉伯「历险记」，值得引起大多数出海商家的注意。他们原本在欧美市场做得风生水起，却没想到在沙特市场上因文化差异，遭遇了意外的困境，业务一度停摆——这不仅是一个关于品牌命名和文化敏感度的深刻教训，更是一个关于新开独立站商家快速成长的案例。</p><p>随着独立站成为越来越多卖家的新战场，市场竞争日趋白热化。独立站虽拥有自主权，但同时也承担了更多的运营成本和风险。如何在这片蓝海中快速成长，成为了卖家们必须面对的课题。</p><p>这个过程中，一些小的调整，如优化支付方式和货币兑换功能，往往能带来意想不到的巨大收益。</p><p>卖家应该如何快速适应市场解决文化差异？在不同国家和地区运营独立站时，如何才能更适应当地的支付习惯？对于新开的独立站商家，怎样才能最大限度地避免「踩坑」？这些问题，都关乎企业业务的增长和生存。</p><h2><strong>独立站卖家的沙特历险记</strong></h2><p>最近，一位独立站商家告诉霞光社一段他经历过的糟心故事。</p><p>他们本身是面向欧美市场做跨境服饰的独立站商家，一直以来都做得不错。于是，就想试着去沙特阿拉伯的市场大展拳脚。</p><p>但今年 3 月份的时候，他们突然遇到了个大麻烦：他们的生意在沙特完全停摆了，被当地一家大公司——最大的信用卡公司给拉黑了。</p><p>原来，问题出在了这位商家自己的名字上。这个商家的名字，不巧和某种酒精饮料撞名。而在沙特，因为宗教和文化的原因，斋月期间是禁止喝酒的。在那个敏感时期，他们的名字被误认为是和酒精有关的商家，导致公司业务被误伤了。</p><p>这是一位独立站商家个体的教训，也是所有独立站卖家值得注意的坑。</p><p>独立站，正成为许多商家出海的新渠道。仅今年上半年霞光社接触的受访卖家中，就有一半以上表示他们新开了独立站这一销售渠道。</p><p>以中东市场为例。一位中东品牌商家告诉霞光社，在日常使用的易耗品的购买上，当地消费者更倾向于在电商平台上进行购买。因为电商平台的商品，更有价格的竞争力；而对于那些品牌属性较强、尤其是设计元素突出的产品，建独立站则更为有利。</p><p>但其实许多商家都是新手，对独立站只是抱着「试试看」的心态，于是也会频频踩雷。尤其是在进入沙特、阿联酋这样的中东市场，更应该了解当地的文化和习俗，避开可能的敏感词汇。否则，可能在不同文化和宗教背景下，引发大麻烦。</p><p>许多做其他的第三方跨境电商平台的成熟商家，其实并没有充足的独立站运营经验。</p><p>独立站与三方电商平台的运营相比，有很大的不同：</p><p>第三方跨境平台提供了现成的市场和用户基础，你只需遵守平台规则；而独立站虽然拥有完全的自主权，但同时也需要自行承担网站维护、推广和客户服务等成本，还要更多的精力去吸引流量和维护客户关系。因此，虽然独立站更自由，但操心多。</p><p>例如这位出海中东的独立站商家，他就表示，除了初期被当地信用卡公司拉黑之外，还要考虑中东物流的问题。</p><p>沙特的独立站卖家需要与本地物流公司合作，但遇到地址系统不完善等情况，配送就会出问题。此外，由于沙特地域辽阔，沙漠广布，配送费用还比较高。</p><p>这都是卖家需要考虑的成本因素。</p><h2><strong>摆脱「鸡肋」独立站困境，加速成长</strong></h2><p>跨境电商领域中，独立站作为一个专门的分支，正逐渐成为卖家们多元化渠道布局的热门选择。</p><p>根据浙商证券的分析预测显示，2024 年中国跨境电商独立站的市场规模有望达到 3.4 万亿元人民币，占整个跨境电商 B2C 市场份额的 35%，独立站卖家数量预计将超过 50 万，独立站已经成为一个明确的趋势。</p><p>但随着竞争对手的加入，先发优势会逐渐减弱。且独立站的初期投入较大，如果因为细节问题影响出单，可能会导致资金链紧张，后期更难「翻身」。如果独立站不能快速成长，也可能会错失占领市场的黄金时期。</p><p>行业内人士解读，许多独立站卖家一旦掉以轻心，多会以失败告终，或是成为「鸡肋」的海外站。有些卖家可能会发现，他们在亚马逊上的热销商品，放到自己的小店后却无人问津。而且，前期筹备启动资金大概花费一两百万元，这笔钱用来搭建网站，以及配置 3-5 个人的团队，但独立站还是没火起来。</p><p>其实，很多时候只要简单解决一个小问题，就能大幅提升 GMV。</p><p>另一家做动漫游戏手办的独立站商家，给我们讲了他们的故事。他们一开始主要通过同一个网站，向欧美市场销售自己研发设计的手办，但欧洲市场一直做不起来。</p><p>后来发现，是因为他们的商品是以美元定价，并且只接受美元支付，所以欧洲人总是不下单。在修复这一 bug 之后，他们欧洲市场的 GMV 一下子提升了 30%。</p><p>除此之外，独立站玩家还可能面临：支付方式的多样性与安全性、适合的物流方案、网站运营、提高品牌知名度、优化网站设计、网站的国际化和多语言支持，以及数据安全和隐私保护等各类问题。</p><p>虽然细节繁多，但对于品牌的海外市场拓展非常重要。</p><p>例如，独立站国际化中的多语言支持。多语言支持不仅能提升 SEO 排名，还更有亲和力，吸引本土顾客和采购商。而选择合适的物流方案同样关键，要考虑时效性、成本和可靠性，以及是否能够提供追踪货物信息和处理退货等。支付方面，独立站需要包括但不限于信用卡、电子钱包和本地支付等选项，这些多样化且安全的支付方式，才能适应不同国家和地区消费者的偏好。</p><p>由于独立站商家在海外市场拓展中面临的挑战是多方面的，所以更需要综合考虑成本和效率。</p><h2><strong>如何通过小调整，实现大收益？</strong></h2><p>以支付领域的问题为例，通过采访全球支付及金融服务平台 Airwallex 空中云汇的本地服务团队，霞光社找到了这些商家面临的实际痛点，和可操作的解决方式。</p><p>独立站商家在支付领域所遇到的问题，大概可以分为以下几类：独立站支付时，本地货币标价缺失、不支持本地主流支付方式，支付页面跳转导致的用户体验差，风控和拒付问题以及缺乏支付技术和服务支持等。</p><p>作为全球性的支付和金融服务平台，Airwallex 空中云汇给霞光社讲述了几个他们的服务案例：</p><p>一家服饰独立站决定在英国开拓市场，在支付订单方面，独立站完全支持顾客绑定当地银行卡来购物，支付本地化看起来做得很好、挺方便的。但独立站开始运营之后，一段时间内，订单的支付成功率竟然低得惊人。焦急的商家负责人立刻找来 Airwallex 的技术支持人员，一探究竟。</p><p>很快他们发现，这家独立站的问题出在英国的某一家银行上，这家银行的授权成功率几乎为零。他们查看了其他商户和该商户的非绑卡交易在这家银行的成功率，一切正常。再一对比其他英国的银行，也都没有异常。</p><p>随后 Airwallex 锁定了问题：原来是因为数据传输时的一个小误会，导致这家银行对交易场景的理解出了差错。于是，Airwallex 团队迅速调整策略，专门为这家发卡行定制了数据传参，确保信息传递准确无误，匹配发卡行的报文处理逻辑。结果从 2024 年 5 月开始，商家的支付成功率比调整前提升了 90% 以上。</p><p>可见，即使是在支付本地化看似做得很好的独立站，也可能会遇到支付成功率低的问题。这可能是由于多种因素造成的，包括但不限于银行授权问题、数据传输错误、支付网关的兼容性等。</p><p>Airwallex 持有 60 多个国家和地区的政府及监管机构颁发的牌照与许可，支持包括卡支付、电子钱包（Apple Pay、Google Pay 等）、银行转账、现金支付等 160 多种支付方式，可覆盖 180 多个国家和地区的收单服务，帮助了超过 10 万家企业简化全球支付和财务运营，类似这样的案例他们还遇到过很多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,726" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_66383994680941d58ae58c3a49d5f2fd@5722974_oswg257751oswg1080oswg726_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><p>例如上文在沙特阿拉伯市场上因为酒精同名被错误「拉黑」的商家，也是依靠着 Airwallex 发现问题后迅速联系了发卡行，并利用他们对行业的深入了解，帮助商家快速更换了一个新的商户主体，短短两天内就恢复了交易。从那以后，Airwallex 就成为了这个商家在沙特市场上唯一的收单行。</p><p>对于另一家只有一个网站、而且所有商品都是用美元标价的手办独立站，Airwallex 帮助这家公司解决了其货币转换的大问题。</p><p>他们让这家公司在自身的网站支付界面，开启了一个叫做「自动货币兑换」的功能，把原本用美元标价的商品，自动转换成 40 多个国家 20 多种不同货币的标价。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,636" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_47fdd947ddf148bc8a9f03e812114413@5722974_oswg247946oswg1080oswg636_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p><p>自从有了这个「自动货币兑换」的功能，公司在欧洲地区的收单成功率一下子提升了将近 40%，而且他们的销售额（GMV）也增长了超过 30%。欧洲各个国家的的消费者就可以直接用他们自己的货币来付款了，购物体验一下子变得顺畅多了。</p><p>此外，在遇到支付问题时，及时的技术支持是关键。Airwallex 的技术支持和客服人员能够迅速响应并诊断问题，这是提高支付成功率的重要保障。支付成功率的提升也不是一劳永逸的，需要持续监控交易情况并根据反馈进行优化。</p><p>Airwallex 告诉霞光社，精明的生意人总是能嗅到新的商机，开辟新的赚钱渠道。在这个过程中，靠谱的金融支付伙伴需要能够迅速地响应他们的需求。而及时响应需求，将机会落地成实际方案，这对独立站品牌来说意义重大。这便是 Airwallex 一直在做的事。</p><h3>&nbsp;更多关于独立站支付的经验和心得，可<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.airwallex.com/cn/signup?utm_source=36kr&amp;utm_medium=vertical_media&amp;utm_campaign=cn_DTC_campaign_2024&amp;utm_content=20240925">点击免费注册</a><strong>，</strong>与 Airwallex 空中云汇团队进行交流。</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_19cde86dba0640719302cbc9f0a2e538@5722974_oswg1430030oswg2048oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>即使轰轰烈烈倒下，「幻兽帕鲁」也赢麻了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965000743637000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 13:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 兰杰</p><p>编辑 | 刘士武</p><p>近日，在任天堂和宝可梦公司起诉《幻兽帕鲁》侵犯专利权事件尚未有结果之时，一位自称是《幻兽帕鲁》设计师的人却突然「倒戈」，承认游戏中含有抄袭内容，并在个人的 X（前 Twitter）账号中，控诉公司抄袭行为带给她的挣扎和痛苦，一石激起千层浪。</p><p>目前其个人账号置顶的一条动态是，「关于那件事的帖子，原本没有打算删除，但由于账号被锁定了，并且收到了冻结警告，所以这个账号以后会低调一些。」</p><p>更早之前，任天堂官网于 9 月 19 日发布了一则公告，表示任天堂将与宝可梦公司一起对 Pocket Pair （《幻兽帕鲁》的开发公司）提起专利侵权相关的诉讼，要求后者停止侵权并赔偿损失。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_f64bb96f78ad4071b7e737b51ec6cb5f@5899452_oswg35331oswg1080oswg547_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">任天堂官网截图，由谷歌翻译</p><p>同一天，Pocket Pair 在 X 平台的官方账号中作出回应，表示尚未收到诉状，也并不知道被指控专利侵权的具体内容，后续将按照法律流程采取相应的应对措施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="954,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_132508a3a6844d799490ca12dd29e007@5899452_oswg131244oswg954oswg696_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 平台截图，《幻兽帕鲁》官方账号的回应</p><p>《幻兽帕鲁》这款以方舟建造和宠物捕捉培养为主要玩法的游戏在今年年初一度爆火，也使得 Pocket Pair 这家曾经名不经传的公司走入公众视野。根据《第一财经》报道，《幻兽帕鲁》上线 4 天的销售额就突破了 10 亿元，一度创下了 210 万在线人数的纪录，成本却不到 5000 万元。</p><p>虽然大量玩家都表示「每只帕鲁好像都似曾相识」，但「疑似抄袭」挡不住玩家们对于这款精品「缝合怪」游戏的热情。</p><p>更加值得注意的是，《幻兽帕鲁》先后与微软和索尼建立了合作——今年 2 月，Pocket Pair 和微软旗下 Xbox 达成技术支持相关的合作；7 月，Pocket Pair 与索尼音乐娱乐及 Aniplex 合资成立了幻兽帕鲁娱乐公司，旨在扩大《幻兽帕鲁》的 IP 业务和 IP 影响力。</p><p>也因此，若任天堂和宝可梦胜诉，受到冲击的不只是 Pocket Pair，还有微软和索尼——尤其是后者。</p><p>宝可梦 IP 和相关类型的游戏一直是任天堂的强项，而「主机御三家」（索尼、任天堂和微软）又一直保持着竞争关系，也因此，索尼选择和《幻兽帕鲁》达成 IP 向的合作，也包含着在宝可梦类 IP 和游戏赛道分一杯羹的野心。</p><p>在今年夏天举办的 Bilibili World 2024 和 ChinaJoy2024 两次大型国内展会上，《幻兽帕鲁》都设置了展台，而其在国内的推广都有索尼的手笔。此外，据《每日经济新闻》报道，游戏行业分析师张书乐表示，或许是《幻兽帕鲁》要登陆索尼的 PlayStation5 平台，才引得任天堂的出手。</p><p>而在《幻兽帕鲁》爆火的期间，关于其抄袭的讨论就没有断过，即便是没有玩过这款游戏的玩家，也不难看出其美术风格与宝可梦的相似性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_46e3e931b5da49489e36ea710169d1b5@5899452_oswg44054oswg844oswg632_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《幻兽帕鲁》B 站内容截图，美术风格和宝可梦相似</p><p>上述种种原因叠加，使得任天堂和宝可梦公司终于出手了。</p><p>事实上，早在今年 1 月游戏上线之时，宝可梦公司就曾发公告表示，没有给 Pocket Pair 授予 IP 的相关许可，并称会在调查之后，采取适当措施处理其侵权行为。</p><p>9 月中旬，在联合起诉 Pocket Pair 前，宝可梦就已经拿下了一次诉讼胜利：宝可梦公司旗下分公司宝可梦（上海）玩具有限公司发布了一条公告，公布了其指控《口袋妖怪：复刻》侵犯宝可梦系列的著作权，并构成不正当竞争的诉讼结果——法院一审判决广州麦驰网络科技有限公司赔偿 1.07 亿人民币，其他被告公司则需对部分金额承担连带赔偿责任。</p><p>而任天堂因为在版权诉讼方面极高的胜诉率，尤其是早期与环球影业在「森喜刚」和「金刚」版权之争中的大获全胜，让其在圈内素有「东半球最强法务部」之称。</p><p>加上上述设计师言论在舆论层面的影响力，Pocket Pair 凶多吉少。</p><p>此外，曾经风光无限的《幻兽帕鲁》也在走下坡路，据 SteamDB 数据，《幻兽帕鲁》的单日在线峰值已经降到了 3-4 万，与年初的百万在线人数形成鲜明对比。</p><p>《幻兽帕鲁》已显颓势，但玩家和网友们可能仅仅是去玩别的游戏了，而并没有一边倒出现「抄袭」一类的差评。</p><p>白熊是宝可梦 IP 的忠实粉丝和相关游戏的资深玩家，他直言，《幻兽帕鲁》的美术设计抄袭了宝可梦 IP，玩法则抄袭了别的游戏。不过，白熊也向 36 氪表示，「抄袭是不对的，但它的可玩性比宝可梦正作的游戏性要好。」</p><p>此外，在 Pocket Pair 回应诉讼的帖子下面，粉丝们纷纷表示支持游戏，并认为任天堂和宝可梦公司的行为是大公司对于小公司的打压。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="541,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_853be638a5704f8798a6afa50aa29e10@5899452_oswg42613oswg541oswg448_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">X 平台截图，粉丝对《幻兽帕鲁》表示支持</p><p>虽然 Pocket Pair 败诉的可能性较大，但宝可梦自身对于 IP 的开发有限，旗下游戏落后的回合制玩法和粗糙的美术设计，很难满足喜爱这一 IP 的玩家需求。说到底，对于玩家来讲，缝合怪不可怕，游戏不好玩才更可怕。</p><p>如果让你来评判，《幻兽帕鲁》算得上一款好游戏吗？</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>并购论坛：价值创造的真相丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962500576251910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 10:42:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在以并购为主题的论坛中，几位对并购交易有非常成熟经验的投资人纷纷发表了自己的观点，在他们看来，并购是当下企业实现自身价值的一种非常合适的方式，虽然现在中国的并购交易还不够成熟，但随着越来越多企业家认识到这种模式的优越，并且在不断交易的过程中对并购越发理解，中国的并购交易数量就会越来越多。</p><p>但在并购的过程中，还是有很多需要注意的地方，比如最基础的信任，还有两家公司整合的过程如何才能最大程度保证双方的利益，这都是做好一场交易必须有所考量的地方，但并购最终肯定会成为中国经济的抓手之一，我们必须去适应这样的趋势。</p><p>以下为论坛实录，经 36 氪编辑整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_3d224bafd3d44751b74ba0bd9d0102d4@5023078_oswg6492727oswg3000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>曹芳宁：首先自我介绍下，我是曹芳宁，创立多维资本之前在罗兰贝格负责全球的并购业务，在我从业 20 年当中参与了大概接近 20 个相关并购项目，包括境内境外，在多维资本我们目前也是专注于国内的资产交易包括资产重组的一家投资银行，在过去八年时间基本上完成了接近两千亿的投融资以及并购交易的规模。</p><p>吕崴：我所在的机构叫太盟投资集团。太盟是一家总部在中国香港的专注亚洲的另类资产管理平台，整体管理资金的规模五百多亿美金，在亚洲的范围内规模排在前列。我们有三块业务，一是我所在的私募股权的业务板块，二是信贷和市场的板块，三是房地产板块，集团在亚洲各个国家都有投资。私募股权这块在中国投资占比是比较高的，大概百分之六七十都是在中国。我们的投资策略和今天的主题是比较一致的，从 2011 年第一期美元基金开始到现在都是秉承着做并购交易的投资策略。</p><p>过往我们在中国做了一些投资，比如并购中国乃至亚洲最大的工业气体公司盈德气体，还有最近报道比较多的，联合一些投资人收购了万达商管的控股权。近期做的交易还包括对爱奇艺的投资、早年对腾讯音乐的投资。去年我们还收购了香港香港上市公司凤祥股份的控股权，这是一家国内领先的白羽鸡全产业链企业，还有中国前几大院线星轶影城的投资。</p><p>龚小林：大家好，我今天的身份是首义科创母基金的管理合伙人，这个基金是去年刚刚才成立的，在武汉的一个政府母基金，总规模是 50 亿。去年以前，我一直在浙江服务浙江的上市公司境内境外的并购，浙江到今年的 A 股应该有差不多 709 家 A 股上市公司，其中 60% 是浙江省并购联合会的会员，90% 我们都有联系。</p><p>王冉旭：大家好，我是王冉旭，来自信宸资本，信宸资本是中信资本旗下私募股权投资业务，作为中国最早一批专注于并购策略的基金之一，信宸资本自 2002 年成立以来已成功完成了多宗跨境并购项目；基于成功的跨境并购经验，信宸资本在 2007 年成立了专注于中国市场的并购基金，聚焦投资国内的成熟和领先的企业。至今，信宸资本已经成功设立了 5 支美元基金和 3 支人民币基金，管理资产总规模超过 600 亿元人民币，打造了包括麦当劳中国、路凯国际、淘大食品、金可儿床垫、冠生园等众多知名并购投资案例。</p><p>我们关注的领域是消费、商业服务、医疗以及先进制造行业，很期待今天跟大家有机会交流，谢谢。</p><p>曹芳宁：今年并购变成了一个非常重要的关健词，原因也是来自于整个一级市场的流动性，确实是大家比较担心和关心的问题。也想特别来请教一下，我们是怎么样来看 2024 年的并购主题，如果用一个关健词来形容一下您对于 2024 年并购的感想，包括说结合自身曾经操盘过的案例，在中国目前的一个经济环境下，我们的并购应该如何更好的去执行，才是一个解决的王道呢？先请吕总来讲一讲，因为 PAG 在整个国内国际的并购案例都非常多，包括像宁德气体，当时我们也有非常多深入的探讨，我们觉得 PAG 在很多的案子当中，整个的操盘手法是非常稳健的，这个也是我们认为在并购的教育当中非常重要的一个抓手，也希望吕总给我们介绍更多的内幕情况。</p><p>吕崴：刚才曹总问今年如果用一个关健词，我想到的是「蓄势待发」。为什么说「蓄势」呢？刚才傅总也提到了，确实有很多势发生了变化。</p><p>首先，从我们作为一个并购基金来讲，其实我们挺关注一点，也是刚才傅总提到的就是现在融资环境的变化。原来大家提到并购贷，都是国外的投行做，比如高盛和摩根士丹利。这两年以浦发、招商、平安和兴业这些股份制商业银行为主的国内银行的并购贷业务也越来越专业。而且他们的融资成本和融资条件其实都大幅优于传统的国际投行。近期中国的整个利率是下行的，而整体估值水平也是往下走的，这个本质上讲是违反经��规律的现象。如果看国际市场，过去十几年，为什么并购投资 LBO 会风起云涌，其实跟利率下行有很大的关系。但利率下行一般会带来估值水平往上走，而中国今天是反过来的情况，即利率下行，估值水平也在往下走。所谓金融杠杆上的「势」肯定是有的。</p><p>其次，另外一个「势」是从交易的可得性上是越来越多了。第一，我们在过去 2 年看到越来越多的跨国企业的拆分。第二，A 股政策的变化，导致身处一些行业的企业短期内看不到 A 股获得流动性上市的可能，又面临少数股权投资人回购的压力。这就可能创造出一些出让控股权来解决类似问题的契机。第三，随着经济整体的情况的变化，包括一些行业的微观变化，一些创始人到一定的年纪，在家族传承上需要解决方案。</p><p>这些都是所谓为并购「蓄势」的一些机会。但为什么是「待发」呢？大家经常说并购在中国像是狼来了，每年都说，但好像都没能大规模的兴起。今年的情况也类似，年初很多投行的朋友都觉得创始人和控股股东对并购更开放了，从并购项目的来源上看，可能有 2-3 倍的增长。原来和企业家谈并购，可能很多企业家根本就不接受并购的概念，现在大家逐渐更愿意谈了。但是为什么今年并购案例交易的达成没有明显的增长呢？这中间有很多的原因：第一，标的企业的业绩在整体宏观环境下没能维持，买方出手会更加谨慎；第二，市场上资金紧张，流动性稀缺。有人愿意卖，肯定也得有人愿意买。如果从市场化 PE 基金和上市公司资金的角度看，可以用于投资并购的资金并没有增加。最后，也是并购永远面临的难题，买卖方对价格预期的差距。虽然我们看市场的估值已经下来了，但是买方对估值的接受度永远是低于卖方对估值的预期，期间的差距还是需要时间来磨合。</p><p>所以为什么我说是「蓄势待发」，就是因为大势上是有很多宏观的变化有利于并购市场的发展，但是短期内由于种种原因，我们并没有看到并购交易大幅的增加。</p><p>曹芳宁：龚总，您之前也在浙江服务过非常上的上市公司，包括目前在政府母基金工作，您是怎么样看今年并购的趋势？包括大家比较关心的并购核心存在的问题？</p><p>龚小林：如果用关健词来凝练，可能憧憬。特别是投资机构，大家对参与并购或者发起并购、推动并购的积极性非常高。这是当前可以实现退出的一个主要途径，因为 A 股现在到年底，我估计就 100-150 张门票，实现 150 可能很难。</p><p>全中国这么多的机构投的企业都要退出，所以并购是大家的憧憬会更多一点。但实际上我们的感受是，并购可能不会像大家想象的那么火热，我们从过去 10 年的经验看过来，其实从 2016 年一直到 2023 年，整个交易，包括中国境内的交易和国际市场的交易都是在下降的。</p><p>这个数据从 2023 年开始有一点回暖，今年看上半年的数据，在境内以上市公司公告为口径，整个交易量和交易额，以及单笔平均交易金额总体是有上升的趋势，但是上升的幅度并不是特别大。</p><p>今年总体整个市场的交易数量、交易规模和平均交易金额，可能会比去年略高一点，但不会是一个爆发式的增长，这个是我的判断。此外，我们在浙江，平均每个星期团队会走访 8-10 个上市公司，从上市公司这一侧来看，因为并购交易里不管是在中国还是在国际市场，公众公司仍然是发起交易或者参与交易的主力军，从我们在每个星期 8-10 家上市公司的反馈来看，现在上市公司的压力也很大，它作为重要的买方之一，在当前的经济形势下本身压力很大，今年上半年我们看浙江上市公司的数据，基本上营收略有增长，盈利能力是下降的，增收不增利，毛利率和净利率都是下降的。</p><p>所以在这样的形势下，我们不能期待它自己有困境的时候还抱有极大的热情去实施并购交易，这是从买方侧来看。现在回过头来讲，太盟现在已经出现了一些真正意义上的并购基金和一些秃鹫基金，并购总体来讲在中国还是一个新生事物，还没有形成成体系的，以并购交易为目的，并且专业从事并购的基金，相对来讲，少数比较头部知名的、规模比较大的基金有这个交易能力。</p><p>如果上市公司没有充分的动力来发起这个交易，只是观望而不行动的话，这个事情很难说在短时间之内有比较大的爆发，大概从 2016 年开始到 2021 年的时候，我们关注的全国特别是浙江的样本来看，有很多公司在为并购买单，对报表造成重大影响，有些切掉有些是上市老板都搞出局了。</p><p>真正成功的并购，可能是在一百次交易中都把交易做成功，但是如果三年以后、五年以后回过头来看它的并购目的是否成功，把这个作为评判标准的话，只有 30% 可能都不到是成功的，70% 是失败的。</p><p>所以并购是把双刃剑，用得好它可能是一个发展利器，用的不好可能反噬自身。我们也看到市场中，包括在浙江有出现一批利用并购重组发展得很快很好的企业，类似于泰格医药，我们看着它从 80 亿的市值一路涨到高峰 1600 亿，我们也看着通车从四十多亿的市值一路涨到 1300 亿，也看着华友工业从一百亿不到一路涨到高峰 1400 亿。我们看到了很多成功案例，但更多是血淋淋的教训。</p><p>曹芳宁：非常赞同龚总的观点，确实目前中国大量的上市公司自身的瓶颈和管理水平的不足，这也导致大家在并购这件事情上还会比较谨慎，同时也在不断地踩坑和吸取教训的过程当中积累经验。但是整个市场憧憬都还是在的，所以我们也非常期待未来的市场能够看到更多成熟的买家。</p><p>中信是我们国内应该来说最资深的并购基金的老大哥，在过去这么多年虽然说市场有一波波热点，但是中信在并购这件事情上一直做得很扎实，包括麦当劳等等一系列的案例，在中国的并购历史上留下了非常成功的一笔，非常希望听到王总您觉得我们看到 2024 年并购趋势以及您认为比较关键的一些要点在哪些地方。</p><p>王冉旭：我用的词是乍暖还寒，或者箭在弦上。为什么说乍暖：因为随着中国经济进入新的发展阶段，从追求增速转为追求高质量发展，长于盘活存量的并购基金对于经济的推动作用愈发显著。并购基金不仅能为经济增长的第二曲线注入新动力，还能为银行等金融机构带来更多与大型企业的合作机会，从而丰富金融产品，降低贷款风险；此外，在解决创投基金退出难、上市公司谋求通过并购来获得进一步发展等方面，并购基金也起到了积极作用。为什么说还寒：虽然并购基金目前迎来了诸多有利发展契机，但目前仍面临诸多挑战。尽管近年来政府、银行以及企业管理层等各界人士对并购基金的关注显著增加，但对并购基金的逻辑和适用场景仍存在一定程度的误解。因此，衷心希望各界应更深入地理解并购基金创造价值的内在逻辑，以促进并购行业的健康发展，从而推动中国经济向规模更大、更集约、更有效率的方向发展。</p><p>曹芳宁：因为我个人的感受来说我们作为一家投行在并购市场应该来说也是接触了非常多的买卖双方，我个人总结，2024 年是非常明显的买方市场。我们基本每年都会接触上千家的公司，过去我们调研的数据，2023 年之前，如果一百个企业家，可能只有五个说并购退出 OK，但是到的 2024 年，这个数字变成了五十个，这个数据是 10 倍以上增长的，并且过去老股东会觉得我们的投资公司是一定要自己上市的，但是到了 2024 年可能也会有至少 80% 以上的老股东说，如果能并购退出，对我们来说也是一个更好的选择。</p><p>但是卖给谁，谁能把你买回去，这都是所有交易中存在的问题，目前中国的买家数量、质量以及经验都是严重不足的，过去我们认为上市公司是一个非常好的买家群体，但目前中国很多上市公司自身的发展都存在很大的问题，包括账上有 5-10 个亿先进的上市公司的数量都非常有限，在过去的二三十年资本市场发展过程当中，中国的并购基金都非常保守的状态，无论数量还是从业者的经验，与欧洲比，欧洲百分之六七十以上的投资机构都是以并购投资作为见长的，包括美国大量的 MNC 都是由并购来起家的。在中国确实需要一个漫长且需要很多的经验教训，才能够塑造出一批有能力、有经验、有资金也有增值可能性的买家群体。</p><p>所以买方市场还会延续一段时间，但是我感觉到大家在并购交易的过程中变得越来越成熟，心态越来越开放，这对于整个市场是非常好的事情。</p><p>刚才讲到了并购 2024 年的趋势，其实还有比较有意思的一点，大家在过去的并购交易过程当中实战上有没有遇到一些经常会出现的卡点，在这些卡点上无论是我们的上市公司也好还是投资人也好，我们是如何去克服这样的卡点的，这个问题也是实战比较有意思的话题，也想请教三位。</p><p>吕崴：我首先想表达的观点是：每一单并购交易都是不一样的。并购交易没有标准的流程。中国并购市场现在还是在发展的早期阶段。从太盟的角度看，我们希望能够在并购交易中提供价值。不光是资本或者资金的提供方，更多是希望扮演解决方案提供者的角色。我们历史上参与的交易基本上都是情况相对复杂的交易，而尽量避免参与大投行的价高者得的竞标流程。因为价格很重要，便宜是王道。能力有差异化才有可能买到便宜的标的。</p><p>复杂的并购交易可能遇到很多问题。比如去年我们收购了香港上市公司凤祥股份，这家企业是国内领先的白羽鸡全产业链公司。凤祥本身的业务是很健康的，但是它的母公司因为拓展到别的业务遇到了资金困难导致债务违约。整个母公司层面进入破产重整的程序，拍卖凤祥股份的控股权。完成这个交易我们不光需要从投资的角度对行业和企业做充分的竞调和了解，还需要与当地政府沟通、与破产的管理人互动、与银行接触、与原来控股的家族交流。</p><p>并购交易中可能遇到的卡点是方方面面的。除了做尽调、做财务预测模型之外还需要解决大量的问题，能够有解决问题的心态。但在介入任何交易之前都不可能预期到所有问题，解决问题没有教科书，更多是过往经验的积累。比如刚才提到的凤祥股份的交易涉及到拍卖、债务重组，我们的团队在 8-9 年前就做过一个涉及到债务重组的交易，当时我们跟几十家债权人一一谈判，最后把一个干净的资产能够买出来。凤祥的交易和这个交易也不一样，但是我们在那个交易中跟银行打过交道、跟债权人博弈过，这样我们就更有信心处理类似有难度的问题。</p><p>曹芳宁：还是要因地制宜结合每个项目的特点来进行一些方案的制定。</p><p>龚小林：这个问题其实挺哲学的，如果贯穿我们所有的交易覆盘来看的话，有三个点既是关键点也可能是卡点，或者三个要素。一个是决心，这个决心是来自于双方把这个交易做成的决心有多强，有些买家可能只看不做，有些卖家一开始有很多想象，随着想象被遏制以后，他们的决心也没有那么强，很多时候决心是把一个交易做成最根本的东西。</p><p>二是不确定性，我们在去年和今年有不少的交易最后没有推进下去是基于不确定性，这种不确定性是基于买方对自己未来的发展的不确定性，也有卖方对未来业绩预期是否能够顺利实现的不确定性，还有在买卖双方达成共识以后，在审批交易的可行性是否确定，包括在支付方式的选定上，我感觉今年但凡涉及到发股的话大家的预期都非常悲观，如果用可转债对股价的设定包括未来股价的走势大家都有很大的不确定性，这种不确定性导致很多交易在关键时刻，莫名其妙地黄了，过段时间回头看，不确定性是大家无法推进这个交易很重要的原因。</p><p>我觉得很多交易弄不下去，还是大家缺一些信任。我们去年到今年在参与有些还正在流程中的，初入并购市场的新朋友会觉得这里是一片热土，但对于走过十年，经历过无数次交易被反复折磨的我们来说，即便是从心态上会认为这个交易做不下去，但也会抱着必死的信念去做，最后期待有百分之一的机会把它做成。</p><p>王冉旭：并购投资很重要的一点是，作为企业的实际控制人，投资仅仅是起点，真正的挑战和成功的关键在于整合，这是我们的观点。</p><p>在投资阶段，管理人固然会面对重组、融资、买卖双方的协调和谈判等多重挑战；但真正的挑战来自于投资完成后。以中国领先的零碳综合设施管理服务企业——嘉信立恒的并购整合为例，管理人面临的挑战在于如何将原本分散、独立的企业整合为一个有凝聚力的团队，并实现协同效应，包括在不同区域之间互相打通客户资源、实现数字化转型、吸引顶级人才。这些目标都需要通过整合来实现。</p><p>作为企业的控股股东和实际控制人，并购基金的运作与管理企业在本质上并无二致。尽管需要面临的挑战众多，但我们秉承着价值创造的初心、拥有解决问题的决心、并怀抱着对企业长期发展的耐心，我认为，这也正是并购基金能够实现价值创造的秘诀和魅力所在。</p><p>曹芳宁：决心能够解决一切的挑战，从我个人自身的感受来说，我觉得确实并购当中的卡点非常多，但是中国过去 10 年的股权融资市场，有很多的项目经过 A 轮、B 轮、C 轮、D 轮、E 轮的融资，可能价格到一个高度，甚至我们看到很多优质的企业里面有几十个各种各样不同的股权和基金。</p><p>这样的一些项目，本身它的 Quality 还是非常好的，但是在并购过程当中需要去协调的东西很多。因为所有的老股东，包括所有的投资机构都有对 LP 的要求，它对于资产的保值、增值都是有一定的框架性标准的。</p><p>这个时候，如果一个买家有自己的要求，那么在价格谈判就非常容易谈崩，目前市场上会有一些通用的规则，比如说按照本金、利息、不同的时间来进行一个计算。</p><p>但即使这样，今年在很多实操项目当中，我们还是有一些价格只有比较大的价差。这个时候通常可能是需要创始人通过一些股权的补充来解决一些问题，坦白来讲在这个问题上，挑战来自于创始人小我与大我之间选择和权衡的问题。</p><p>当然我们也在今年的一些案子当中，看到非常多优秀的创始人能够在这样的一些问题上找到自己的答案，包括对于公司未来的发展，融入更大的集体，融入更大的平台，可能会给自己的企业、员工，甚至股东带来更多超额回报的可能性，也愿意做出一定的牺牲。</p><p>但过程当中的纠结和心理斗争应该也非常多，所以我们作为投行也会去做非常多的协调工作，能够保证短时间的付出，能够带来更加长期、更加大的回报，这也是我觉得在并购交易当中很常见的一个现象。</p><p>刚才傅总谈到并购的交易可能只是一个开始，更多的是并购完之后的整合和价值创造的过程，并购基金更多是像一个流水线的机器一样，能够把它的降本增效也好，包括产业协同也好，能够做到最大化。</p><p>我相信各位嘉宾在过去的并购交易过程当中，对于如何更大发挥最终并购整合的效果也花了非常多精力和时间去思考，特别像 PAG，我知道原来我在罗兰贝格的很多老同事，现在好几位资深的合伙人都在 PAG 任职，PAG 应该来说聘请了市场上大量的投后管理的人才和职业经理人的人才，去 Manage 整个投后的整合和价值重塑的过程，也想听听吕总给我们介绍一下 PAG 整个的投后赋能的过程是怎么样的？</p><p>吕崴：刚才王总提的我特别赞同，并购基金的心态就应该是控股股东，企业家或者创始人需要面对的问题也就是并购投资人需要面对的问题。优秀的并购人需要扮演好几个角色：</p><p>第一是投资人，这个可能比较容易理解，做风险投资或者成长投资，都需要是好的投资人。通过大量的调研和分析，行程对行业和企业准确的判断。</p><p>第二是交易撮合人。并购交易都很复杂，每一单都不一样，需要博弈、平衡各方的利益，从而促成最终的交易。</p><p>第三是运营人。最后并购投资人是要运营公司的。这是在并购基金的文化和血液里面的。以我们公司为例，我们设有专门的投后管理团队，但是我们并不是像有一些基金一样泾渭分明。我们的投后管理团队是全程参与投资前的尽职调查的，他们需要认可投资团队对企业业务和财务发展的预测；而投资团队在完成投资以后也需要全程参与到投后管理里面，因为你需要对投资时做的判断、决策来全责的。我们基金在投资和投后之间的角色划分并不是这么明确，现在还是找到了比较好的平衡和结合。投资团队需要对运营结果负责，我们会定期把企业的业绩和当年投资上会时做的财务预测来做比较，如果出了问题投资团队首当其冲需要解决问题。</p><p>其次，除了在收入增长上下功夫以外，成本的控制上也是有很多可做的事情。如果大家看欧美的并购市场的发展，它就是两板斧，就是加杠杆和成本节降。其实从并购基金寻找标的的角度看，我们找的是稳定的企业。在今天中国市场找并购标的，我们没有期望找到年化增长 25%、30% 的企业。对我们来说最好的是每年能够稳定增长 10%-15% 的企业，在今天的市场可能每年能稳定的增长 5%-10% 的企业就不错了。稳定性和可预见性很重要，因为这是并购贷款的基础。从资产类别上讲，大家对 PE 基金这个资产类别回报的预期在 20% 以上。并购年化增长 5%-10% 的企业，做到 20% 以上的回报呢？一方面是杠杆产生的回报或者说现金流产生的回报；另一方面是成本节降带来净利润更高速度的增长。虽然收入成长可能只有 5%-10%，但是如果成本控制做得好净利润或者 EBITDA 的成长可能是远高于 5%-10%。这样就有可能达到 20 以上的回报。所以从投后增值的角度来讲，除了讲业务发展，还要在降本增效上做很多的工作。</p><p>曹芳宁：非常感谢吕总，PAG 确实在这方面还是沉淀了非常多的方法论，龚总在过去做并购完整合的过程当中，都用过什么样的工具？包括达到什么样的效果？</p><p>龚小林：确实每个并购不太一样，我们的感受是整合确实很难，涉及不同的文化，不同的 IP 系统，不同的供应链，不同的对未来发展理解。国际上也有很多历史上大的机构总结出来的一些整合方法论，有些方法论对中国很有效，有些对中国并不完全能够适用。整合还是很个性化的，我们在过去关注这些并购以后，有几个点是比较关键的：</p><p>1、很多并购失败的案例，大家彼此你防着我，我防着你，缺乏信任，信任我觉得是整合能够获得成功的一个关键基础。</p><p>2、增长应该是并购整合的一个目的，如果不能实现营收的增长，不能实现毛利、净利润的增长，大家很多时候没有这个共识的目标。</p><p>这是我理解在整合里面比较关键的两个点。</p><p>我们在过去看到一些比较成功的案例，大家在整合的时候更多的是妥协的艺术，妥协可能是个常态。成功的基础是信任，然后在过程中间出现一些问题，大家愿意去妥协，最后奔着一个增长的目的。</p><p>所以我理解可能信任、妥协和增长，这个里面既有基础，也有常态，也有目标，这些是在贯穿很多交易里面的共性，每个交易还是有很大的区别，整合的方法论、整合的情况，有的公司可能要做一些供应链的整合，有些是做渠道的整合，有些是做研发的整合，有些是管理上的整合，每个交易我感觉它的个性化情况还是比较不太一样的。</p><p>好像不太能有一套标准化的打法、流程，可以套在所有的交易里面，有一些方法可以用到，但是成系统的去复制，还是有一点难度的。</p><p>王冉旭：刚才吕总也强调，杠杆是并购基金的回报来源之一。但对我们的已投项目，回报来源的很大部分都是由企业的业绩成长带来的，比如以我们投资的麦当劳中国为例，门店数量从投资前的约 2300 家到今年年底预计增至 7000 家，在此过程中企业的增长带来了直接的投资回报；此外，我们还大力推动麦当劳的数字化转型，提升了公司的运营效率，也带来了丰富的投资回报。</p><p>我们往往在投资之前便确定好投资主题，即明确投资回报的主要来源。投资回报的实现，依赖于持有期的经济环境、企业的执行力、人才等多重因素。回顾所有成功的项目，我认为成功的关键最终是要归功于‘人和’，即管理层和股东双赢的合作关系——企业发展为股东带来良好回报，也为企业管理层搭建了施展才华的舞台，这也是并购基金在当今经济中的价值体现。</p><p>曹芳宁：王总刚才讲的非常重要，作为并购基金来说，整个方法论和组织体系其实应该都是比较完整的，包括像刚刚听到傅总康桥资本在整个国内也是做了非常多的价值重塑的工作，包括在座的各位嘉宾都做过非常多的降本增效的举措，我个人觉得在并购充足和并购价值创造这方面，对于目前中国的上市公司的老板的挑战是比较大的，因为大多数中国的上市公司在并购后整合遇到的核心问题就是两个组织怎么合二为一的问题，而且他会遇到一些人性上不可突破的一些点，包括市场如何选择，两个财务团队如何去合并，甚至说未来的战略当出现差异化的时候如何去定内部的组织基调、组织架构如何去重整的问题。</p><p>这些问题，需要很多民营企业家自我突破、自我成长，我们也看到市场上越来越多的成熟民营企业家在并购的工作中也得到了非常多的成长，所以我个人认为并购整合这件事情可能对于并购基金，或者对于上市公司实际控制人来说，挑战和要克服的自身困难也是完全不一样的。</p><p>作为第三方的投行，我们也会站在买家不同的立场去设计整个并购未来成长的架构、包括怎么样能够让双方的利益能够得到最大化的发展，最后达到双赢的结果。</p><p>从我的个人观察，并购永远会成为中国经济下一步发展非常重要的抓手，也会成为我们从投资决策包括从企业发展来说非常重要的一堂课，来帮助我们整个行业进行降本增效，包括进行未来效率更大提升的方式。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌论坛：芯片产业的周期更迭丨 36 氪 2024 产业未来大会</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963787156492291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 10:25:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，为期两日的 36 氪 2024 产业未来大会于深圳隆重召开，百余位「国资、政府引导基金、产投机构、财投基金、企业 CVC」大咖齐聚一堂，这是属于中国产业投资人的一场盛会。</p><p>2024 年，美元基金挥别中国风险投资的舞台，政策型资本步入中国产业投资场域的最中央。这场由国资引领的产业升级，拉开创投新的序章。站在创投迈入「中国时区」的开端，36 氪继续与创投行业的参与者共同逐浪，把握潮水方向、探索高质量产业发展趋势。</p><p>本届 36 氪产业未来大会，上百位中国一线产业投资人莅临，围绕「并购」、「投早、投小、投科技」、「产业赋能」、「招商引资」等一级市场热门关切议题展开高能碰撞，共同探讨当前时局下的产业投资挑战与机遇。</p><p>在芯片半导体论坛中，几位关注芯片半导体产业的投资人对于当下半导体产业的发展发表了自己的看法，他们一致认为，目前国产替代是半导体产业最大的机会，于此同时，要沉向半导体产业的上中下游找更为细分的机会。在今天的大环境下，外因是无法改变的，所有人都需要更好地掌握产业变化的内因，未来或许中国会出现类似英伟达一样的巨头半导体企业，投资人要耐心布局，等待时机的出现，陪伴被投企业成长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7585,4267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_8e9c5e357eaa412090ef3e3258c391cd@5542195_oswg9017634oswg7585oswg4267_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下为圆桌论坛实录，经 36 氪编辑整理：</p><p>贡玺：&nbsp;非常荣幸有机会主持这次圆桌，这次讨论芯片和半导体投资的近期趋势，我们不仅限于提前准备的问题，大家可以做些适当的发散。</p><p>在正式开始前能不能各位花几句话的时间介绍下自己，包括自己所在的机构，我先抛砖引玉下，我们是长城汽车的产业投资基金，我们在芯片和半导体领域主要围绕汽车赛道做布局，车规级半导体是我们关注的重点，在车上我们存在非常多的卡脖子的芯片种类，国家也在不断地提升我们各个主机厂使用国产化芯片的比例，在业务端和投资端我们也成立了国产化芯片替代的小组，在整车层面对车上所有使用芯片国产化替代做业务和投资的双布局。</p><p>刘立哲：大家好，我是龙鼎投资的刘立哲，龙鼎是吴叶楠董事长 2014 年在西安创立，当时是在整个行业都不太被关注的时候，我们就坚定选择了在半导体产业做投资。也是伴随着国家半导体产业的发展，我们在去年管理规模达到了 100 亿，产业链上下游公司也投了 60 多家，其中大概有 12 笔退出了。从去年开始我们也做了一些控股型的投资，比如说我们控了一个半导体的装备企业，同时还是两家晶圆厂的发起方，我们想通过这种控股型的投资给其他已投企业提供一些支持和配套，同时也是通过这个形式不断发挥我们在产业投资这块的优势和特性。</p><p>我们的策略是每一两年去选一两个赛道做全面研究。2018 到 2019 年选的是传感器，也是跑出来了 688582 芯动联科。2021 年选的是化合物半导体，这两年我们主要是选了两个方向，一个是设计的 RISC-V 的高端芯片，还有一个是高速互联芯片。另一个是在创新型设备。我们选创新型设备的投资理念是想以往跟国产替代的理念有些区别，我们认为只有在创新设备上才有可能去开发一些新的工艺，从而让晶圆厂通过这些新工艺去绕开欧美的技术封锁去解决一些目前的难题。</p><p>唐祖佳：合创资本有三个身份标签，第一个标签是深圳本土投资机构，所以我们有一个特点就是更关注企业的商业化能力。深圳的传统创业公司从成立开始就不断地思考如何盈利、如何活下去的问题，这也是我们在选择标的时非常看重的一个企业特性，重视科技创新公司将技术转化为商业的能力，要能看到产生边际效益的路径和时间表，最终能为股东大规模地创造自由现金流。</p><p>第二个标签是在早在 2012 年就成立的早期科技投资团队，大概累积投资了一百二三十家早期科技公司，天使轮到 A 轮是我们的投资基本盘，对优质的投资标的会连续追加两三轮。</p><p>第三个标签是我们对产业的认知和投资的方向主要是从 ICT 延伸出来的。深圳最早的产业基础主要是以语音通信和网络通信为主题，不管是华为、中兴还是腾讯，都是沿着通信系统、消费电子、智能手机、融合通信这样的基础路径发展起来的。合创资本从投资软、硬件（主要是指电子硬件）结合的创新型产品公司开始，足迹扩展到全产业链。随着智能化的升级发展，电子信息渗透并改造各个产业，合创也沿着这种技术的渗透和改造进入到各个产业进行投资。除了对技术发展路径的理解和认知以外，还有对下游应用端客户需求的洞察。尤其在 TO B 市场里，合创资本可以在产品定义上给投资公司比较多的帮助。</p><p>刘凯：大家好，我是五源合伙人刘凯。我们创始团队从 1999 年开始做风险投资，是中国最早的美元基金之一，现在我们也是有人民币和美元双币种，也算见证了中国的创业创新从互联网到移动互联网到近十年的科技，包括未来还有非常多的主题。所以今天很高兴和大家交流。</p><p>俞伟：大家好，我是元禾厚望的俞伟，我们是苏州工业园区元禾控股旗下的一个市场化平台，也算是一个比较年轻的基金，2017 年开始成立，主要的两个投资方向一个是数字经济，另外是硬科技，我原来是学通信和电子的，而且毕业以后也在行业内工作了小二十年，所以我来到元禾厚望以后主要负责硬科技投资，其中主要是以半导体为基础的泛半导体的投资。</p><p>元禾厚望目前主基金有两期，一期基金在硬科技半导体这方面的布局和当时的环境有关，因为当时科创板的推出，我们主要布局在半导体的设计端，随着中国半导体产业的成熟以及发展，我们随之延伸到二期，整个投资产业方向主要是定位在半导体制造端，其实在一期的尾巴上就开始调整了这个策略，到了二期就完全转向了制造端的布局。当然在设计领域我们也会布局一些和车或者和下一代信息技术以及 AI 相关的早期项目。但是重心主要是在半导体的装备、材料、零部件以及制造端的企业。一期基金我们投了很多设计类企业，二期基金我们重点布局了先进封装，在产业链的零部件这块也布局了大量企业，所以整体来说我们是在围绕半导体整个产业链进行布局的，我们布局的核心是希望自己不仅仅是一个财务投资机构，我们定位自己是一个服务的角色，作为投资人服务于企业和产业。希望通过我们的服务以及投资，打造一整个产业链的生态，在生态里我们希望能够形成我们和企业之间，以及上下游企业之间互相赋能的协同效应，使我们的被投企业以及投资得到最佳的表现。</p><p>贡玺：刚才俞总也提到，在不同的阶段半导体投资机构的重心实际上有些转变，比如说从设计环节到制造环节包括到材料包括到设备，有一个问题抛给各位，各家在半导体投资上的重心，目前是在哪一个细分赛道上？这是从上游来看，从下游来看，消费、汽车、工业、医疗或者不同的终端，在不同的终端上是不是也有一些重心的转移？尤其是目前面临一些行业的周期性变化？</p><p>俞伟：您刚才提到除了半导体以外，我们当然也会关注一些新兴的市场需求，现在大家都在讲要拉动消费，其实消费的源头也就是大家的一个需求。我个人感觉在下游端，我们会比较关注 AI 和大模型，以及电动汽车的智能化、网联化带来的应用需求，因为这是一些新的增长点。</p><p>当然这些新的增长，比如说以前的移动互联网，那都是因为智能手机相关的半导体通讯技术的成熟，它推动了这一波应用的爆发。我们觉得在现有的电动汽车领域包括智能驾驶、AI，随着递增技术的逐渐成熟，我们也布局了很多的底层技术，我们会关注这些底层技术成熟以后，能够去推动某些应用的爆发，让这些下游的用户觉得这产品对我来说会形成一种刚需，或者黏性比较强的产品，这类的应用和赛道投资我们会重点关注。</p><p>刘凯：现在中美都在经历人工智能革命，人工智能革命其实是一个计算革命，它很像计算机刚发明出来的时候。我们一直关注围绕人工智能、新型算力建设的主题，这在当下可能很热，实际上从 2015 年投资地平线开始，我们就在看这个逻辑。</p><p>我觉得当下的情况更多是从需求端得到了验证，大家真正发现算力是制约应用的一个瓶颈，当然这一点在中国还没有特别显现。很快大家会发现说你能不能搞出 1 万张卡的集群、甚至 10 万张卡的集群，这个会极大的限制你模型的能力。能不能快速降本，让这些东西能用在各行各业，比如医疗、汽车、工业等，我觉得这可能在中国跟美国都是半导体领域最热的投资主题之一。</p><p>在跟美国的同行交流时，我了解到他们已经有 30 年不投半导体了，但现在有一大堆半导体公司涌现出来，主要集中在设计行业。另外，在当前环境下，这一领域还是有非常前瞻意义的，当然并不是简单的国产替代，更多是关注 10 年后中国或者全世界巨大的算力需求，以及围绕异构计算的需求，它会形成一个生态系统，里面有哪些东西是特别关键的。我们过去常常提到「卡脖子」，为什么「卡脖子」呢？因为当时没有机会做，所以你就不做了，但如果这个东西再来一次，大家都不愿意重蹈覆辙，我觉得这里面也有很多细分的机会。</p><p>唐祖佳：这个问题从三个角度讲，首先从产业链的角度，分为上游、中游、下游，整个产业链的转移一般都是从易到难的。所以深圳大量的公司最开始都是从模组型的公司发展起来，我们也是从产业链中游开始投的，像模组和芯片类的产品公司。现在产业发展重心转移到上游的材料、设备和基础软件，以及下游能够在全球有品牌力的公司。伴随产业自身发展规律，我们的投资从产业链的中游向上游和下游转移的趋势还是比较明显的。</p><p>从行业周期的角度，我们定义自己的主投方向是 ICT。ICT 的基础是计算、通信、存储、传感。我们持续关注，因为它们在不断地提升能力，每一代产品都有新的变化。从 ICT 这个角度看，第一个大行业就是消费电子和智能手机，行业大周期基本已经过去了，是前面一个投资周期的主题。第二个大行业是智能汽车。这一代汽车产品早期的 BOM 成本里三电占比是超过智能化的，现在在不断转移，智能化占比最终会超过电动化的，所以在最近的投资周期里，汽车智能化是一个投资重点。目前来看，汽车还有相对难度比较大的底盘智能化领域没有完全解决，形成最终格局，但是其它领域的大格局基本形成。因此智能汽车行业还在投，但已经不是主力方向了。我们开始往先进制造、航空航天、军工电子、机器人等方向转移，这是从行业的角度，投资的主力方向伴随着不同的行业发展周期在移动。</p><p>最后从技术难度的角度来讲，主要是国产化和弯道超车，或者从某个角度看都属于广义的国产化，因为弯道超车和国产化是重合的。在一些高性能需求方面，我们必须用弯道超车的方式，实现高性能的国产化，这也是一个转移角度。现在纯粹国产替代的投资比重已经很少，基本转移到更高技术难度的弯道超车，过去还有不少 PIN2PIN 的产品，现在全自主创新已经是主流。</p><p>当然前面一个周期中国产替代还是主流，这两年中国的半导体产品在全球出货比例不断提升，还是以相对中低端的国产替代为主。从目前的全球格局来看，美国的技术基础创新更强，中国主要还是应用创新和科技普惠，我们的大市场把科技产品的成本卷到极致，然后卖到全球，我们也不能讲它没有价值。在今天存量市场博弈的状况下，因为新的技术和商业增长点还没有真正出现，所以国产化还是一个主流，也远没有完全结束。当然弯道超车是我们一直在追求的，高性能和国产化的融合，这是第三个角度的转移。</p><p>刘立哲：我稍微补充一点，就是回答重心的转移。细分赛道的转移，，我们一开始是在传感器，后来去找化合物半导体，然后这两年我们在看 risc-v、高速互联芯片这些。促使我们做这个转变有两点：</p><p>一个是下游，我们去看一些下游市场需求的转变，另一个是我们会去找一些因为国外技术封锁，给我们国内带来的特有的结构性的机会。我们希望能够找到这两个因素叠加的标的。可能这个时候的标的更具爆发力。</p><p>贡玺：从我的角度补充一些我们看到的趋势，因为我跟在座可能也都不一样，我们是相当于芯片的用户。在半导体不同的环节，我们看到了这样一些趋势，有几个例子可以跟大家分享一下。</p><p>今天有非常多的 IP 供应商，来支持跟我们车厂谈定制的芯片。车厂存在非常多的定制类芯片，这一类在过往是 Tier1 和 Tier2 之间的相互定制，因为产业链重构之后，实际上过往的 Tier2 芯片公司，现在直接在跳过 Tier1 跟我们主机厂做直接的沟通，这是在设计端一个很明显的趋势。</p><p>在制造端，今年国家的各个部委，在汽车芯片国产化替代的整体规划之中，尤其把卡脖子的特色的车载工艺目前已经提了出来。我们今年着重在关注的 BCD 的工艺，我们做了统计，可能一辆车上接近有 50-60 颗的芯片需要用到 BCD 工艺。</p><p>但实际上，真正能够做到车载 PPM 控制要求的车规级的晶圆厂制造工艺，在国内目前还是比较匮乏的。所以怎么样能够协同现在 BCD 工艺的设计公司，以及晶圆厂联合起来去解决制造端卡脖子的问题，实际上这个也是我们主机厂目前在关注的。</p><p>实际上大家如果关注比较多，在 2021 年开始陆续有非常多的主机厂宣布直接跟晶圆厂战略合作，这个也是我们看到的一个趋势。在封装、测试端，我们看到先进封装 2.5D、3D 最大的增长点在车上，尤其是在座舱跟自动驾驶两个域上。</p><p>在测试端我们看到一种趋势，过往在 CP 跟 FT 半导体传统测试之外，因为车载用量芯片急剧增长，对于车规级测试的需求也非常多。</p><p>第二个问题跟现在资本面临的一些问题有关系，现在讲投资是以退为进，具体到芯片投资的赛道上，什么时候进？怎么进？什么时候退？怎么退？尤其是这一两年已经发生了一些变化，从我们的角度来看，现在很多的汽车芯片项目投资，在进入的时候就会拉上所属细分赛道的上市公司或者是平台型的汽车电子类上市公司一起进，在退出的模式上，尤其是针对一些小用量的芯片，我们会选择和上市公司做并购的退出。</p><p>这个问题想跟大家一起探讨一下，大的环境改变之后，在进入跟退出的两个时间点上，大家是不是有一些新的想法？或者一些新的资本运作的方式？</p><p>刘立哲：进入的时点，因为我们做早期投资，其实对于我们来讲，进入的时点并没有那么的苛刻，我们主要是行业的梳理做完了之后，找到有技术壁垒的公司，它团队还非常优质，那对我们来讲，早期只要估值合适就可以进。</p><p>最关键的点就是说你退出的时点，因为我们自己内部看两个周期，一个是产业周期，第二个就是资本周期。你在这两个周期里面去找重合的相位，很容易退出时间在哪，</p><p>所以我们在 2021 年的时候做过一些退出，到现在退了 12 笔，有 7 个亿都是退出去了。</p><p>唐祖佳：这个问题建议从两个角度看，一个是内因，一个是外因。大家刚才讲的比较悲观，主要还是因为外部环境，这是外因。外因是我们面临的经济周期和资本周期，比如 IPO 的政策，比如一些行业的周期性调整。外因不是我们能控制的，但是外因是有周期的，除非大家完全不相信周期。从周期的角度来说它一定不会一成不变的，它会有波动，下跌的同时也是积蓄反弹和变化的力量，要保有信心。</p><p>外因不是决定性因素，主要因素还是内因。选择的标的质量，持有的资产质量，和持有的成本安全边际才是内因，才是完成退出的核心因素。资产质量好、持有成本低的情况下，还是有多种退出的可能性，不管上市、并购还是转让，或是企业自身的生存能力，盈利能力都有基本保障。所以从退的角度，核心工作还是要努力把内因做好，这是我们自己可以努力提升的，一定要投到细分行业的龙头，协助企业快速发展，争取尽快在新兴市场脱颖而出。</p><p>在这个前提下，我们也尝试过很多技术手段。从 2012 年开始做早期科技投资，基于国内基金周期和产业发展规律之间固有的时间错位，我们不固守 IPO 退出，而是选择「边打边退」的策略。当然从现在实操角度来讲，投资阶段会比过去更早一些，孵化的项目也在增加。就像刚才贡总讲的与链主企业或是与同行里有扩充产品线需求的上市公司一起孵化一些有潜力的技术和产品方向，可以增加退的可能性。但是总体而言，这些技术手段在今天的中国市场都还不成熟，还需要时间成长，逐步提高交易的可操作性。</p><p>所以核心还是我们谈到的内因，投资标的的质量、持有资产的质量和持有的成本安全边际。只要投资标的能够在细分领域尽早跑到前列，无论对企业还是对投资机构的退出，都会增加更多的可能性。</p><p>刘凯：这个话题很大，从机构的角度来讲可能还是投早会比较好一点。从半导体行业来讲，因为我也投其他行业，如果将半导体跟其他行业比较，可以发现半导体公司是偏大而不强。就是如果在同等估值或者收入体量下，其实这个行业的业务结构、人效是低于大多数其他行业的，比如医疗或者互联网等。你明显能够看到它是资本泡沫催生出来的，所以我觉得这个如果类比其他行业，半导体行业也一定会经历调整，回到基本面。实际上许多公司的业务利润和人效甚至比上市公司还要差。作为一个创业公司，你的能力圈到底是什么，为什么世界上需要这样一家公司？从这个角度来讲，市场肯定在经历调整，这个并不是中国特色，全世界都是这样。半导体本身行业在韩国、日本当年经历过这个调整，美国也经历过，它要有一个周期来消化，所以对机构来讲，更多是等待这个周期过去，回归到风险投资的本质，投早、投小，找到更好的团队、更强的技术，这是回到 VC 最早原点的打法。从这个角度看，我倒没有觉得退出上市会有多大的影响，因为我们自己的经验是说基本上天使或者 A 轮投，至少十年左右才能等到我们退出。我们也没有那么急，因为有嘉宾分享隔轮退，作为早期投资人你的顺位还很远，都轮不到你。我们更多是抱着跟创业者做长期合伙人的心态，跟他一直走下去，熬过这些周期。</p><p>我自己的经验来看，其实手机 3C 也经历过这个周期，大家前两年投 3C 供应链或者传感器的都知道非常惨，但今年开始已经缓过来了，因为库存也消化掉了，新的囤货周期也开始了，另外 AI 也来了，大家都要换机了。前几年大家哀嚎遍地，但今年很快又好起来，我相信半导体的各个细分赛道也会经历类似的周期，我对长期还是蛮乐观的。</p><p>俞伟：从我们的理解来说，当前无论是从经济周期还是产业周期，有的公司确实面临比较困难的时候，但是像前面嘉宾所说的，今天的外因并不是我们所能控制的，不管在任何一个外部环境下，我们机构的投资理念还是坚持要去做难而正确的事情，对我们投资人来说，难而正确的事情就是去挑出那些优质的、估值合理且有成长性的投资标的，不管是外部环境好或者不好，这都是我们始终要去做的事情，所以外部环境对我们的干扰相对来说是比较小的。</p><p>元禾厚望在硬科技赛道或者半导体赛道的布局，从刚才提到的一期基金到现在，我们也会随着外部环境做些调整，整体来说我们目前从投资时点上会选择偏早一定，或者投两端，一部分是偏早，另一方面会往后面偏比较成熟的，PE 类的项目。早期项目我们是希望获取它的高成长性，PE 类是投确定性。当然在今天 IPO 节奏放缓的情况下，我们在早期项目的布局会偏多一些。</p><p>具体到退，不管环境好还是不好，其实也就那么几条途径，无非就是 IPO、并购或者隔轮退。具体来说，隔轮退我们也有一些这样的案例，从我们的经验来说，隔轮退这种标的首先一定要选择成长性非常迅速的，有爆发力的企业，另外一点是这类企业将来成长的天花板会比较高。因为在我们退的时点，后续进来的投资机构他们还能够看到一定符合他们预期收益的可能性，他们才会去接，因为这个投资赛道上大家都是聪明的投资人，所以我们必须选到这样的标的才能实现隔轮退。</p><p>并购退出我们会选择和上市公司合作，我们在尝试和我们原来投的生态圈里的上市公司去共同做孵化，如果有上市公司在背后进行支撑并且有协同作用的这类标的，我们也会提早进行投资和布局。</p><p>另外就是 IPO 退出，当然今年因为整体大盘的原因导致 IPO 节奏是非常缓慢的，但是我们相信也不会永远这样，前几天大家也看到网上的信息，针对对国家有战略性的价值或者产业地位上属于节点性的企业还是会有优先支持的渠道。因为半导体天然就属于国家战略支持产业，所以我们要做的就是在具有战略性地位的基础上，去分辨真正的卡脖子企业，以及具有支撑性、对产业极其重要的节点性的公司，把这类公司挑出来。我们可能会布局一些成熟类的标的，因为他们是有可能在周期刚刚开始恢复的时候最早获得资本市场支持的一类企业。</p><p>贡玺：下一个问题是从我们看到的一个角度，我个人经常做些思考，比如说我经常思考在车上看到在 2018 年左右的时候，那个时候一辆电动车电池是占一辆车大部分的成本，大概在 30%-35%，当时电子或者半导体只占 25%-30%，今天我们正在看整个成本来源电子已经超过了电池。实际上今天看新能源行业的投资，实际上会有非常大的或者巨型公司出来，像宁德这样万亿公司。好像实际上在我们今天看到无论在车上或者在其他终端，在芯片上我们似乎没有看到一个像英伟达这样巨型的芯片公司能够出来，或者单纯在市值的比较上我们认为同等类型国内的资本市场的公司市值明显还是要小一个维度。有一个问题是大家有没有看到或者在某些赛道上有这样的可能性，中国会出现自己的英伟达，或者如果做一个预判，可能会在哪些赛道或者哪些趋势上会有大哥大一样的出现？</p><p>刘立哲：中国什么时候出现英伟达这样的公司，这是一个会被经常问到的问题。为什么国内二级市场上没有这样一个公司，其实需要你从几个角度去看。以前我们很多上市公司做的产品难度没有那么高，比如说一个 MCU 也好，一个普通的功率器件也好，营收足够就能上了。从前年开始有个新的现象就比较明显，就是简单的产品、简单的公司能上市的都已经上市了。但这些公司聚焦的产品，它的利润率是非常低的，这样就一定是支撑不起来他做到万亿市值的。如果说我们国内有一个类似英伟达这样的公司出来的话，他一定要是打中高端毛利的市场才可以。这就说明我们的产业进步已经到了深水区，你在这个环节里去做投资的话一定会发现有些困难，他跟以前是不一样的。</p><p>第一个不一样是说这种去打中高毛利市场的公司，他的企业成长周期会拉的比以前要长，他对资金的损耗要比以前多。因为你对标英伟达去搞一颗大芯片，那你大芯片对资金流的的需求是非常大的。现在这个环节有多少个机构能够有耐心做这件事情，这本身就是存疑的。在这个环境下一下子能出英伟达这样的公司来，我们觉得不现实。</p><p>但我们觉得如果大家现在一点点去做这个事情，一点点去攻这个中高端的市场，十年以后中国一定可以跑出一个英伟达出来的，这个事情是在以前都验证过的，比如说无论是在手机里还是在电信设备里，一样是中国企业跑了十几年可以把国外企业打出去。还是需要耐心。</p><p>唐祖佳：首先，英伟达有今天的市值基础肯定不仅仅因为它是一家半导体公司，更重要的是它在 AI 基础设施上以半导体为基础的强势地位和能力一直延伸到各个应用端建立起的生态系统。这种直达应用端能力带来的商业潜力才能支撑目前市值的发展空间。</p><p>从未来长期发展的角度来讲，智能体至少需要具备三个基础能力：感知力、思想力和行动力。从感知力来讲，全球范围内有许多在行业细分领域表现优秀的传感器公司，但还未出现行业巨头。从技术角度看，随着半导体技术的成长，集成度越来越高，一个传感器就是一个系统，System On Sensor。有可能未来，从感知力的角度来看，也有机会出现直达应用端的，多传感融合的强大生态系统公司，在感知的角度一直到延伸应用。</p><p>从思想力来讲，英伟达就属于思考力的公司，思想力不光是计算的能力，还有通信的能力、存储的能力结合在一起。三个能力结合在一起再往下延伸也会出现巨无霸的公司。</p><p>目前在全球也都还没有做得太好的行动力公司，智能汽车行业是第一个在电子化和智能化上开始有行动力体现的，智能手机基本完全没有行动力。未来的智能体必须要有行动输出的能力才是有完整闭环的智能体。在行动力方面也许有更大潜力出现巨大成功的公司。单纯从未来的数字智能或者人工智能的角度来看，三个大的方向：感知力、思想力和行动力都有机会出现很大的优秀企业，会不会到万亿市值我们不好说，但应该会是自带生态体系的公司。</p><p>客观来看，半导体行业天然就是通过不断地并购新的产品线整合发展壮大起来，美国很多年前就开始比较少投资半导体，也是因为各个细分方向开始出现龙头企业进行并购整合，降低了对创新公司的投资回报率。中国才进入这个阶段，有些半导体公司可能刚刚在二级市场有一些泡沫，有一些并购空间，现在又被打下去了。未来是不是能够通过并购形成这样的巨无霸，并且找到细分领域向应用延伸下去还很难讲。当然可能还有一些应用层面的系统公司直接从应用端向上游垂直整合，比如很多主机厂直接在以定制化的方式更深地进入半导体行业，也有机会最终直接延伸到上游。</p><p>所以在中国市场，有很大可能未来这些巨无霸公司并不会在创新型公司里生长出来，而是现有的巨无霸不断通过商业和金融手段占领这些位置，这是我自己的一个判断。</p><p>刘凯：投资人可能会比较关心英伟达，因为这个标签比较炫，英伟达也是半导体行业中最贵的公司，市值也一直在涨。从投资人角度来看，如果中国未来能出现这么大体量和影响力的公司，首先可能不会是半导体公司，从科技发展历史来看，半导体通常充当供应链角色，而供应链公司很难成长为大规模的企业，只有在特定时期才会出现泡沫。</p><p>所以我觉得看英伟达的历史，它在 1993 年成立，1999 年上市，首先它不是一个半导体公司，它是在互联网泡沫最高峰的时候上市的，成功抓住了科技周期的每个浪潮，通过积极融资和拓展业务活下来，再等下一个周期。这可能跟我们通常意义上理解的半导体公司非常不像，或者跟以前中国投资圈喜欢投的模拟、器件类的其实也不一样，我们那时候的投资多是针对单个产品，难以形成完整的生态系统。英伟达则构建了一个多行业的生态系统，其技术应用遍及游戏、主机、PC、移动设备、人工智能和数据中心等，这不是一个公司的力量。所以如果中国能有机会出现一家具有类似影响力的公司，必然是在一个完善的生态环境之下。这家公司不一定是做设计或者计算，有可能是做存储和制造的，这个定义可能会非常不一样，橘生淮南则为橘，到我们这里可能就长得不一样了，但一定有一个公司能够捕捉到产业链中最大的价值。</p><p>英伟达本身不是英伟达，它代表了每波技术浪潮里底层技术出色公司的集大成者，我相信英伟达未来也会继续表现出色，并可能再度抓住下一波技术浪潮。对于我们来讲，我们更关注的是哪些公司有能力跨越这个技术周期，在每个技术周期里不仅具备优秀的技术能力，还能实现商业成功，并且有良好的投资价值。回到投资价值，不仅需要出色的技术，还需要能将技术转化为商业运作的强大组织，有非常强的变现能力积极跟时代共振的能力。</p><p>我们慢慢也看到很多，尤其是今天在深圳，华为、比亚迪、腾讯等，有非常多的公司已经有 30 年了，它的业务已经迭代过很多次了，我相信中国的英伟达可能不叫英伟达，可能叫腾讯，也可能叫华为，也有可能叫比亚迪。</p><p>俞伟：我说下我的观点，我觉得半导体首先是头部聚集效应非常明显的产业，大者恒大的行业，所以我认为不管在半导体的哪个环节，拉开时间维度，将来都会出现巨头型的公司，因为这符合整个产业的规律，不管是从设计端到制造端、装备、材料，这些细分领域都会成长出一些巨型公司，这样才能够使这个产业达到一个良性的状态，也符合这个产业最终的格局。具体是不是会有万亿，这取决于中国或者中国本身市场需求，以及将来我们能走出去的节奏。</p><p>具体到哪些企业将来是有机会最早把这些市值或者是体量做起来，首先我觉得倒不一定是设计类公司，类似于像所谓中国的英伟达，我是比较看好制造端的标的，类似于做存储的，因为中国是一个传统的制造业大国，这个是我们国家产业的根本，所以我更偏向这种制造类的标的，而且它是需要规模效应的，它们一旦进入到一个良性的轨道以后，它们的规模是最容易上来的。</p><p>另外除了制造端企业以外，还有就是类似于像英伟达，做 GPU 或者是做 CPU 这种大芯片公司，我以前和行业内的一个前辈交流，他提到，这类公司想生存下去，就得不停的去做类似于军备竞赛，因为它的单颗芯片，每一代产品的投入都是数亿人民币或上亿美金的投入，如果它不能够完成头部的聚集以及垄断，它的收入或者利润很难去支撑做新的产品开发与研发，包括很难构建自己的产品生态。所以我认为在制造之外，大芯片类公司会慢慢的形成头部聚集。</p><p>另外一个就是类似于像做模拟芯片、工艺器件或者一些通信类芯片的企业，这类公司将来也会形成头部聚集，我觉得它的路径可能更多的是要等待中国整个并购整合的政策越来越成熟，以及资本、产业生态完善以后，通过一系列的并购和整合，大鱼吃小鱼，这样会形成一些头部聚集的公司，然后形成一定的市场规模效应。</p><p>中国的这些所有产业，当它形成了头部聚集或者规模效应以后，才会走出国门，去竞争世界上的市场份额。比如说一个上千亿或者几千亿的公司才有实力走出去，去跟全球的这些公司进行竞争，然后再培育出我们自己的万亿市值的公司。</p><p>贡玺：最后一个问题抛给大家，一两句话，因为一年太近，十年太远，3-5 年芯片怎么投？一两句话总结一下。</p><p>俞伟：我们会选择一些有技术壁垒的，Margin 比较好的半导体类的企业去投，除了装备、材料、设计端，我们会更偏向类似于有一些未来需求的公司，比如说将来车相关的需求，或者其它 AI 相关的需求这类企业去进行投资和布局，谢谢。</p><p>刘凯：如果一句话，我们更偏好那种能够尽早嵌在产业链里面，验证商业闭环的，同时又有机会全球化的公司。</p><p>唐祖佳：简单来讲，在半导体行业我们比较看重两个能力：一个是跨界的能力，一个是理解的能力。理解的能力主要指半导体公司能够越过中间层直接理解应用端的最终用户真正需要什么，这样才能定义出贴合甚至能给予市场惊喜的产品；跨界的能力主要是指一个团队可能需要跨界整合材料、算法、半导体、电子电路的设计和工艺、甚至光学的能力，才有可能在今天真正实现一个具备突破性竞争力的产品。</p><p>刘立哲：我们会去找一些有技术突破的赛道，去深耕。</p><p>贡玺：今天我们主要是对芯片的赛道做了一次碰撞、总结，各位嘉宾也提到虽然大环境不好，但是我们依然还是有希望能看到中国的英伟达，包括在一年的维度、三年的维度、五年的维度，设计包括封装、制造不同的环节，我们应该怎么样布局，怎么样从退跟进不同的阶段去做一些妥善的资本运作的安排，感谢大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「芯朴科技」完成近亿元 A++轮融资，首推 3×3 小面积 5G 射频前端芯片解决方案 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949653258821764?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 09:59:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，射频前端芯片研发公司「芯朴科技」近日已完成近亿元 A++轮融资，该轮融资创东方合肥红砖东方基金、鑫元基金和诺铁资产共同投资，芯湃资本担任本轮财务顾问，此前投资机构包括北极光、华创资本、张江高科、韦豪。</p><p>「芯朴科技」成立于 2018 年，总部位于上海。公司致力于研发射频前端芯片，专注高性能、高品质射频前端芯片模组研发，为用户提供射频前端解决方案。当前公司主要产品为 4/5G PA 模组，可应用于手机、物联网模块、智能终端等多个领域。</p><p>射频前端是移动终端通信系统的核心模块，负责接收和发射信号，是实现蜂窝网络连接和衞星通信等无线功能的关键组件。例如，手机的无线通信系统由基带、射频收发机、射频前端和天线组成。基带芯片负责信号处理，而射频前端则对射频信号进行滤波和放大，确保移动设备能够正常拨打电话和连接网络。</p><p>伴随着 5G 渗透率的逐渐增加，射频前端市场规模显著增长。中商情报网数据显示，2017-2023 年，全球射频前端市场规模预计从 130.88 亿美元提升至 204.50 亿美元，中国射频前端市场规模预计从 2018 年的 429.6 亿元提升至 2023 年的 975.7 亿元。</p><p>长期以来，因射频前端芯片技术研发难度大、海外厂商起步早，全球射频前端芯片市场主要为美日系厂商占据，Qualcomm、Skyworks、Qorvo、Broadcom 等巨头几乎垄断 80% 以上的市场份额。2020 年，国内移动终端需求及 5G 爆发，在 Skyworks 工作多年的施颖看到国产射频前端芯片的发展机会，选择回国创立「芯朴科技」。</p><p>「从成立开始，「芯朴科技」产品就主要面向移动通信射频前端，之前该行业的模式是海外公司去定义和主导射频方案、管脚和标准，国内公司跟随，这样就错过了时间窗口和最佳毛利期。国内公司需要自己定义并主导新方案，以打破海外垄断。」施颖表示。</p><p>基于此，2022 年，「芯朴科技」推出了 3x3 小面积新方案，全面替代 4x6.8 手机 4G 传统方案，且于 2023 年已成为物联网主流方案，并开始进入手机市场。当前，公司已与多家一线客户合作该方案。</p><p>从核心优势上来说，面积小、成本控制好能更好满足物联网及手机客户的需求。对于穿戴设备等物联网应用，系统板面积的减小对射频前端芯片的面积和集成度要求也就更高。5G 手机系统复杂，射频芯片的小型化可以节省空间，便于提升电池续航等其他性能。</p><p>36 氪了解到，「芯朴科技」第一代 XP5733 系列产品已实现出货 2 亿颗；2024 年继续推出第二代，第三代产品，覆盖全球频段及 5G 等高端市场。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="788,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_73aa7e7d01a947deb718ab918e291977@6062283_oswg18421oswg788oswg571_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">XinpleTek XP5733 系列产品： Multiband LTE NR PC3、Support LB, MB and HB、Integrated HBT, CMOS and SOl</p><p>施颖认为，「对射频前端芯片而言，‘国产替代’和‘替代国产’并非核心，关键还是方案要有差异化，能真正给客户带来价值。现在的市场跟几年前不一样，国内头部客户完全有能力评估并启动一个全新的射频前端方案，只要新方案有价值，客户就会上。这对国内射频公司是新机遇。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240925/v2_46bf796449664af3b7ff56bd9fab6811@6062283_oswg53650oswg1268oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">4/5G MMMB PA 多模多频放大器的应用场景主要为消费电子和工业物联。</p><p>团队方面，「芯朴科技」研发团队具有射频、模拟、数字等多领域研发设计经验，团队融合数十年 GaAs、RF SOI、CMOS Analog、Digital 芯片设计经验，在 2/3/4G 时代开发的手机射频前端产品为当时行业标杆产品。目前公司正在同步进行新一轮融资。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>05 后华人高中生兄弟创业 AI 教育，用 AI 给在街上游荡的孩子们讲故事 | New Things</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2963790071566595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 09:01:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜王奕昕</strong></p><p><strong>编辑｜邓咏仪</strong></p><p>这是许多平凡家庭常有的情形：疲于工作的父母们往往无法随时随地地陪伴孩子，孩子往往满腹疑问，问出天马行空的问题，但父母也无法满足他们旺盛的好奇心。</p><p>幸而，在 AI 技术进步的时代，我们有了更多选择。</p><p>事实上，目前市场上已经涌现出多款 AI 创新产品，试图满足孩子们的教育和情感需求：</p><p>在海外，OpenAI 投资的 Heeyo 能实时生成互动教育游戏，激发儿童想象力；国内则有如跃然科技这样的企业研发出 BubblePal，让毛绒玩具「开口说话」，成为孩子的 AI 密友……</p><p>不同于上述产品的设计思路，近期上线的一款「AI 原生」教育产品——敲敲门童话（Knock AI），或许能让被孩子们追问个不停的宝爸宝妈们松口气。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,1119" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_6932fcdc6000478e9456eed8651ea961@2057308263_oswg224955oswg901oswg1119_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：敲敲门 AI</p><p>相比套路固定而又有限的游戏，敲敲门童话主打完全开放的路线，把讲故事的主导权交给孩子们自己——</p><p>在敲敲门，小朋友们可以当上小小故事导演，尽情用他们天马行空的想象力指挥 AI，创作专属于自己的绘本故事。而且，只要小朋友们追问，AI 就能不断续写，让故事永不落幕，满足他们永不停歇的好奇心。</p><p>「我们希望敲敲门是一个故事发生器（StoryOS），产生文字和内容，让孩子自己 guide（引导）自己。」敲敲门的创始人 Tony Lai 说。</p><p>敲敲门童话的创始人是一对华人高中生兄弟 Chris 和 Tony。他们发起这个项目的初衷，源于 Chris 和 Tony 在学校附近参与的一个教育公益项目。</p><p>他们发现，许多贫困家庭的孩子，之所以在街上游荡、游手好闲，其实最根源的原因是没有好的教育资源。</p><p>「这个项目的核心理念不是为了教育收费。我们希望教育能做到最大的公平性，让孩子能自己选择接受什么样的教育的机会。在父母可能有限的陪伴里，主导自己的人生。」Chris Lai 说。</p><p>目前，敲敲门童话（Knock AI）已在微信小程序、App Store 和 Google Play 上线，用户可<strong>免费</strong>使用。该应用在中国区累计读者已超过 10 万人次，注册活跃用户 2-3 千人。</p><p>这款 App 在美国市场的下载量也已破千次。在投资方面，该公司已获得 300 万元人民币融资，其中包括 Google Cloud 的 25 万美元投资。</p><h2><strong>让 AI 开口讲故事，只要 3 分钟</strong></h2><p>敲敲门 AI 小程序分别为孩子和家长设置了两个入口，在选择身份后，便会进入不同的操作模式：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,334" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_e1d906ea06bd4a65a11479aed3e361b1@2057308263_oswg47166oswg1080oswg334_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△敲敲门童话使用指南</p><p>宝妈宝爸们进入故事创作页面，可以根据孩子的年龄和阅读水平设置故事主题、风格、文本长度和配图张数等，在消耗一定量的免费积分后，等待 1-3 分钟，一个为宝贝量身定做的 AI 故事就新鲜出炉了。</p><p>除了文本故事和插图外，家长还可以选择同步生成一首儿歌，这首歌曲会根据故事的内容来编写歌词，只需点击播放按钮旁边的图标，就能查看专辑封面和歌词。</p><p>这里，智涌按照下图的设置，一次性生成了两个完成度都很高的创作——一个题为《小兔妞妞的魔法钥匙》的故事，还有一首名为《善良和友谊的力量》的儿歌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,413" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_f6e5df555a7a4aaeb73025023af78e29@2057308263_oswg91852oswg1080oswg413_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△从左到右依次为创作设置页面，作品生成后的封面和查看页面。</p><p>对孩子们来说，和敲敲门的交互方式则更为简单。他们只需要按住麦克风按键，说出自己想听的故事，剩下的一切就交给 AI 来一次性处理：它会在非常短的时间内生成一段文本，并且立即配乐、配音、配图，直接播放出来。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1105" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_17951cce0a1b4618bbafd3a5e3706126@2057308263_oswg63028oswg1080oswg1105_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△敲敲门 AI 录音</p><p>如果一时间没有灵感也没关系，家长和孩子们还可以在发现广场寻找自己感兴趣的内容来看。</p><p>在这里，用户可以浏览其他用户的创作，点赞、收藏，或在这些故事的基础上进行二次创作、续写或接龙，共同打造一个群体创造的故事宇宙。</p><p>此外，用户也能按照自己的想法搜索关键词、筛选作品。如果用户生成了满意的作品或儿歌，也可以发布到广场上，或在收藏集里查看。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_33f7aa6528394576bf6a441fd9e5b285@2057308263_oswg58743oswg1080oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△敲敲门的小程序版界面</p><p>此外，防沉迷的「标配」儿童模式也准备就位。家长可以设置好使用时间后，切换到儿童模式，放心把移动设备交给孩子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_ac49b2e91a6d4268a08738068f510891@2057308263_oswg187437oswg1080oswg761_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△从儿童模式进入设置前的数学题，由中文大写数字写成。20 以内的加减乘除随机出现，有一定概率出现负数</p><p>除了软件，敲敲门还配有相应的硬件产品，团队对不同的硬件设备做了适配。比如白天，孩子们可以在不伤眼的墨水书上使用 AI 绘本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_9776e6ba0e4b4fb8b7d11792b36b61a8@2057308263_oswg578729oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：敲敲门 AI</p><p>而到了晚上，家长还可以用投影仪把故事投到天花板上，和孩子一起躺在床上舒舒服服地享受睡前时间。配合团队深度适配的 StoryOS 和正在制作中的硬件，投影的画面甚至可以扩散到整个房间，让孩子走入自己亲手打造的童话世界。</p><p>「和新硬件的配合不是简单地安装一个软件，而是推倒现有设备的设计，重新对 AI 做适配和调度，让孩子也能轻松使用，最终呈现出一种区别于投影仪或者电视机的新交互模式。」硬件设计师高若彤说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_f13f6aa89f474c4ea68082d5d8201365@2057308263_oswg116942oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：敲敲门 AI</p><p>目前，敲敲门创作童话故事能完成一般用户的要求，生成速度也足够快。不过，尽管有「7-12 岁」和「3000 字」的文本长度可选，但现在生成的故事情节相对简单，与一般小学生阶段读物的水平仍有差距，也许更适合学龄前儿童阶段的需求。</p><h2><strong>没有具体形象的 AI，才能更好地激发想象力</strong></h2><p>相较于其他 AI 教育类、陪伴类产品，敲敲门这个讲述者的与众不同之处，首先在于它的「无形」。敲敲门的技术负责人左德伟向《智能涌现》解释道：「几乎所有人在成长过程中都有个想象中的朋友。关键不在于’朋友’，而在于’想象中’。」</p><p>他认为，不少基于大模型做 AI 应用给予这个想象中的朋友具体形象反而会限制孩子的想象力。「如果我真的给它赋予了一个声音、一个智能，它一下会变得很 creepy（怪异）。」</p><p>相反，他们希望 AI 成为孩子创造力的「拐杖」，帮助孩子们把自己的想法一个个具象化，并以个性化数据的形式长久地保留下来，记录孩子们思维和创造力成长的过程。</p><p>再来，因为现有大模型基于概率预测而非实际理解的运作机制，「幻觉」（生成看似合理但实际上不准确或完全虚构的信息）的问题无法规避。</p><p>对这个问题，敲敲门通过关键词屏蔽等步骤，在确保内容对儿童健康无害的同时，让 AI 保持了最大程度的故事创作自由——比如人物从 A 地点到 B 地点，敲敲门只会让场景的切换、人物的行动方式符合现实世界的逻辑，而不会像游戏系统那样，受限于预设的场景和路径。</p><p>「游戏里的人物的路径是限定死的，场景切换要合理。在这个情况下，它不能通过 AI 去完成特别多的步骤，而必须要用人去控制 AI 的一些动作。但我们不用控制 AI，AI 完全可以发挥自己全部创造力的天赋，我们只要让他不去做什么就行了。」</p><p>最后，回到 AI 故事创作本身，普通人想让大语言模型像童话专家一样讲出有新意的故事，其实并不是件容易的事。</p><p>一方面，这是由于普通人的提示词编写能力不足，没法充分引导大模型。另一方面，则是因为普通大模型并没有接受足够优质的童话创作训练，导致输出内容符合预期的数量少，质量不高。</p><p>实际上，童话故事的创作难度本身就很高——一个优秀的儿童故事包含着复杂的结构，不仅要有逻辑，故事情节丰满，符合儿童的认知和理解水平，还要富于想象力和新鲜感，兼具深刻的内涵和可解读性，从而寓教于乐。</p><p>这也成了敲敲门团队研发过程中的一大难关。</p><p>面对让 AI 这个小美人鱼拥有「不灭的灵魂」的难题，敲敲门主创团队是这样解决的：</p><p>首先，让大预言模型接受多轮深度训练，训练的数据集则由进入公版领域的经典故事和主创团队们自己创作的儿童故事、绘本、插画等相关内容组成。模型由此便学习到很多儿童故事和插画的创作规律，形成了能够模仿人类创作者的<strong>人格系统</strong>。</p><p>之后，团队又设计优化了从用户提需到最终产出绘本的整个事件流：</p><p>在接到用户的语音或文字需求后，敲敲门内部的大语言模型会<strong>先根据输入的变量创建故事骨架，然后再以骨架为基础「长出肉来」。</strong></p><p>接着，这些结果会经过深度训练的模型处理，进行<strong>风格调整和润色，最终形成用以转化为语音和配图的文本</strong>，为孩子们构建一个完整的多媒体绘本体验。团队负责人称，未来敲敲门还会推出视频功能，以便让孩子沉浸到绘本故事中去。</p><p>值得一提的是，敲敲门也已经上线实装了能让 AI 代替爸爸妈妈们给孩子讲故事的「声音定制」功能，支持几乎全部主流语言。</p><p>只需要家长一句话的语音，敲敲门就可以用他们的声色讲述孩子们创造的故事，在内测版本中甚至可以让父母分别为故事的旁白和角色独立配音。</p><p>这一功能将只会出现在讲故事的环节，而不会全方面覆盖 App 的语音互动场景，避免了 AI 用父母的口吻说出反常言语的「恐怖谷效应」。这样一来，AI 创作的故事借父母之口娓娓道来，能再多些亲切感和「人味儿」。</p><p>接下来，敲敲门团队还会在软件和硬件层面对产品进行快速迭代。</p><p>在未来，敲敲门希望做到的是，让每一个小孩都能拥有自己个性化的回音盒，来记录下他们珍贵的基石记忆——童年里的每一个想象的朋友、每一段「中二」故事和每一只长大后可能会遗忘的彩色独角兽。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_3ee6762f7d7e47ccb0244c3a3490a19f@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">扫码加入「智涌 AI 交流群」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240924/v2_8854274c8e9d43c28633e49d041182d1@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>从地平线拆分后，「地瓜机器人」不做本体，想做具身智能「卖水人」丨早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958023088113928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 08:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>当 AI 掀起全新一波机器人热潮之时，恰恰也让机器人的研发变得更复杂了。</p><p>过去的机器人研发并不需要复杂的 AI、数据工具，只需要潜心解决硬件控制的问题。而 AI 时代，行业对于机器人的新要求是，需要逐渐从专用走向通用。</p><p>但供应链本身似乎并未准备好迎接这种挑战。尤其是，当机器人领域的技术路线、数据标准、机械本体结构、算法路线都尚未收敛之时，「地瓜机器人」CEO 王丛向 36 氪表示——机器人行业供应链，像是处于「鸡生蛋，蛋生鸡」的状态，种种难题还层层耦合。</p><p>于是，当从汽车芯片厂商地平线分拆、成为一家独立公司之后，「地瓜机器人」并非想涉足机器人本体，而是想从上游切入，通过提供机器人的核心计算平台（也就是机器人大脑的一部分），让机器人本体厂商们得以不再「重复造轮子」，减少不确定性。</p><p>王丛向 36 氪介绍，他们提供的机器人开发者套件产品，主要目的是，希望让机器人的开发，变得更智能、也更简单。</p><p>在 9 月 20 日，「地瓜机器人」发布了全新产品：号称「千元内最好的机器人开发套件」的 RDK X5，这一套件主要面向广义的机器人产品，比如割草机、扫地机器人、四足狗等等；</p><p>此外，「地瓜机器人」还发布了专门面向具身智能的计算平台「RDK S100」，提供百 TOPs 级算力、并且功耗更低，能够支持大参数的 Transformer 模型，满足具身智能复杂的环境感知、理解和决策等任务需求。</p><p>对于做芯片的公司来说，出货量几乎是生命线，决定了未来的是否能降本，获得商业成长空间。王丛表示，「地瓜机器人」的商业战略是，通过覆盖广义的机器人产品，比如扫地机、割草机、陪伴机器人等等，来为公司贡献收入基本盘和影响力。</p><p>长远来看，从 2024 年起，「地瓜机器人」也开启了具身智能领域的布局。正像是当初地平线最初进入自动驾驶领域一样，「要投入，一定是在还没看清、但模模糊糊有趋势的时候，去加大投入」，王丛表示。</p><p>在商业化层面，「地瓜机器人」在具身智能领域，也已经和星动纪元、逐际动力、求之科技、清华大学 AIR 智能产业研究院、睿尔曼等厂商合作。</p><p>在王丛看来，很多机器人背景的人才，都会觉得具身智能的落地尚且遥远，恰恰是做大模型的人，对具身智能更有信心。如果能将两拨人凝聚到一起，或许就能把具身智能这件事做成。</p><p>从汽车领域切入机器人，这一赛道既新，也不算陌生，「地瓜机器人」有着一定的优势。目前，有不少的机器人厂商的打法是，尝试将自动驾驶领域的基础技术，复刻到机器人上。</p><p>比如，特斯拉正将汽车领域的 Occupancy 占据网络、Dojo 的数据闭环系统、视觉感知的模块，用到他们的 Optimus 机器人领域的研究。机器人厂商 Figure 也在尝试用双目摄像头，来进行环境感知和捕捉。</p><p>王丛表示，自动驾驶本质正是个计算复杂度高度复杂的一种机器人，而地平线与「地瓜机器人」的技术架构上都是通用的。</p><p>对于机器人的未来，王丛判断，<strong>机器人领域会是一个开放性的市场</strong>，不同的机器人品类可能会有许多不同的玩家，并且只会在特定的品类下有特定的收敛。「而我们希望在成百上千的机器人企业中，成为那个底座」，王丛表示。</p><p><strong>附：36 氪与王丛的交流记录（略经摘编）</strong></p><h3><strong>&nbsp;AI 让机器人研发更复杂</strong></h3><p><strong>36 氪：地瓜机器人的定位是？后面会去慢慢涉及到机器人本体的研发吗？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>地瓜机器人的定位是机器人软硬件通用底座，专注提供从端侧的旭日智能计算芯片和 RDK 机器人开发者套件，到广泛兼容的机器人操作系统，再到云侧的机器人云端开发环境和机器人算法中心。</p><p>我们不做本体，这是很明确的。当然我们会和很多的合作伙伴去一起发布一些本体，但凡是本体纯机械的部分，那都是由我们合作伙伴去做的。</p><p><strong>36 氪：随着 AI 出现，对机器人的研发提出了什么新的要求？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>过去机器人研发不太需要 AI、数据工具，但随着 AI 的兴起，机器人的研发日益复杂。芯片需要足够的算力，AI 算法的选择也成为一大挑战，每年数百篇学术论文涌现，如何挑选最适合且与芯片高度兼容的算法，都是繁重的任务。</p><p>对于低阶机器人和高阶的具身智能，面临的困难各有差异。</p><p>低阶的机器人，功能和技术路线相对明确，困难在于要去<strong>追寻一个综合成本更低的方案</strong>，不是指售价成本，而是整个研发成本等等都是最低。所以数据的泛化就是降低成本的关键。</p><p>对此，我们做了很多双目的算法、SLAM、V-SLAM，希望用纯视觉的方式帮助客户减少其他传感器的使用，结合更好的工具，用更低的成本满足客户的诉求。</p><p>高阶的机器人面临的问题会更复杂，当前工具也比较短缺，技术路线、数据标准也尚未确立。这些难题都是耦合在一起的，当机械本体的结构不确定，本身就会导致数据很难标准化；当算法的路线不确定又使得数据采集方式难以统一。</p><p><strong>机器人行业现在就有点鸡生蛋，蛋生鸡的状态。</strong></p><p><strong>36 氪：那你们怎么从不确定中找到确定性？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>整个行业都在探索这些问题，但我们更多站在服务商的角度上进行思考，我们在尝试把那些重复造轮子的部分，抽丝剥茧之后找到其中共性的要素，率先进行开发和解决。</p><p>比如，特斯拉在自动驾驶领域应用的 Occupancy 占据网络和 Dojo 数据闭环能力，也用在了他的人形机器人产品中，这其中有一些视觉感知的模块是共用的。Figure 也是用好几对双目摄像头去捕捉周围的环境，双目扫地机、割草机同样如此。</p><p>针对这些共用的部分，我们就会先把这套系统给做好。</p><p><strong>算法到最后是哪一个钥匙能够打开智能的那把锁，我们也不知道。</strong>很多个算法路线都在尝试的过程。</p><p>我们现在自己也搭了一个人形机器人，采用的是轮加臂的形态，它能从另外一个屋子拿个东西递给我，但这些方法到底是不是那把钥匙，现在还没有定论。所以先把确定性的做好，同时去尝试不同的技术路径，这就是我们当前的工作内容。</p><p><strong>36 氪：现在这些大模型对于机器人本身会有什么样的帮助？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>high level 的理解上，云端的大模型做的都很好，但很多的问题是，大模型结合到实际场景中的 gap 比较大。</p><p><strong>36 氪：中间这个 gap 是怎么产生的？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>对于机器人来说，宏观的任务拆解很好理解，比如让一个机器人去帮我递一杯咖啡，它可能会把这个任务拆解成——推理咖啡在哪、打开咖啡机等等一系列子任务，然后本体就要开始去做执行了。</p><p>这当中会遇到很多挑战，比如，不同的咖啡机、杯子样子不同，杯子如果在洗碗机里也很难，很多洗碗机是一只手打不开的，一般是得扶着去打开。</p><p>虽然我们的技术确实还不错，很快能做一个原型出来，但真应用到现实各种各样的环境里去，还有很大挑战。</p><p><strong>&nbsp;36 氪：你们有大概算过机器人平台，在整个机器人里面占成本的百分之多少吗？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>我觉得现阶段给答案都是不准确的。但凡在一个产业还没有定型的时候，它的成本结构都是不确定的。现在人形机器人的定价，最便宜的有 5 万块钱，甚至有卖 100 万的，价格空间这么大，很难说芯片在里面占比是多少。</p><h3><strong>早投入，才能更好地拥抱具身智能的未来</strong></h3><p><strong>36 氪：芯片行业的出货量是非常重要的，它决定了你后面的成本怎么去降下来。但是机器人行业的商业化还没有完全验证，那咱们后续有什么打算？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>芯片确实要跑量，但地瓜机器人跑量不靠人形和具身智能，靠的是扫地机、割草机，这些产品可以帮助我们把机器人的基本盘、影响力建立起来。具身智能还处于早期阶段，我们希望通过我们推出的产品来支撑长线发展。</p><p>为什么定这样的战略？如果选择单一的长线战略，无法确定企业能否生存到那一刻，人形真的跑起量来，是 5 年还是 10 年还不好说，所以我们要去提前布局市场，但不能全部投入到这件事情上。</p><p><strong>企业的战略是不能赌的，</strong>你无法判断行业的风口何时到来，唯一能做的就是不断前进。我觉得真正作为 CEO，要控制节奏，要判断哪个时间点投入，投入多大的精力，怎么切入，这是非常重要的考验。</p><p><strong>36 氪：人形是什么时候开始布局的？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>今年年初开始做的尝试，那会其实已经开始和一些客户沟通早期需求，我们自己这边也有一个小的 team，去做一些这些算法的调研尝试。</p><p><strong>36 氪：人形机械领域对于咱们公司的意义是什么？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>现在的机器人研发还是蛮难的，链条长，坑又多。一个创业公司没个大几十号人，没有一两个亿的资本根本做不出来。</p><p>我们最终是想让机器人变得更智能，开发变得更简单。一方面要让行业的门槛降下来，解决大家入门的问题，同时也要不断的去拉高智能的天花板，这样行业才能发展起来。</p><p><strong>36 氪：你信具身智能的什么？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>我们从第一天开始就想做机器时代的 Wintel，但是这条路确实很长。与其说我们信具身智能，其实信的就是我们想让更多有意思的智能的机器人做出来，不限制在具身智能这个字眼上。</p><p><strong>36 氪：什么叫有意思的机器人？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>比如一个给你叠衬衫、熨衬衫的机器人，或者帮助养猫的家庭做清理。如果很多机器人能帮助我解决很多实在的问题，我们就会觉得有意思、很开心。</p><p><strong>36 氪：机器人这个 timing 你预期还要多久？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>我觉得具身智能至少有个五年，大家会先会在一些行业的特定领域去看到一些应用，走进消费者这一端，可能会花更长的时间。</p><p>具身智能现在特别像地平线早期投入自动驾驶的时候，那时候很多人还会质疑自动驾驶的前景，但如果地平线没有在当时那会儿的投入，那也看不到现在。</p><p>投入一定是在还没看清，但模模糊糊有趋势的时候，去加大他的投入。</p><h3>要做成具身智能，需要软硬兼施</h3><p><strong>36 氪：国内的那几家比较知名的机器人厂商，计算平台用的是哪个厂商的？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>国内普遍用的是英伟达 Jetson。他们有两个型号，一个 70T，一个 100T。我们在计算性能上是差不多的，但是一些服务、平台会更有优势。</p><p><strong>36 氪：进入到具身智能领域后，你有没有感觉，泛机器人领域和机器人领域有一些不一样的地方？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>我觉得现在有一个很有意思的现象，如果某一个人是机器人背景出身，都会觉得具身智能不落地。而且，但凡是做具身智能的人，过去都不是做机器人的，基本是原来做深度学习、纯 AI 的这波人，都没做过机器人。</p><p>很多时候，做机器人的人确实过去经历过很多的坑，知道做成一个机器人的量产有多难，所以会觉得还有很长的路要走，尤其又碰到硬件很复杂；</p><p>软件的人可能更多看到大模型等等的这些爆发之后会更有信心一些。我觉得每一个时代都是这样，都会有两拨人，如果两拨人最后能逐渐地聚合到一起，那事情就做成了。</p><p><strong>36 氪：您是属于哪一拨人？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>地瓜机器人这边有过去很多做自动驾驶的、做算法的人、有在机器人公司做过完整闭环的人、芯片的人混合在一起。我觉得最好的状态是，让不同的人融合在一起去朝着一个目标去走。一个小团队的核心竞争力有多种维度，但本质上还是聚集了什么样的人。</p><p><strong>36 氪：地平线在汽车芯片领域拿走了英伟达的很多份额，现在机器人领域你们其实遇到的也是同一个对手，是不是也在逐渐复刻汽车领域的经验？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>自动驾驶是计算复杂度最高的一种机器人，我们有很多过去很多在自动驾驶方面的经验，很多技术架构都是和机器人复用的，这是我们最擅长的点。</p><p>但是汽车和机器人天然的市场状态就很不一样。汽车的客户很收敛，最后需要一家公司提供更极致的一套解决方案，收敛的市场最终的竞争格局都是这样。</p><p><strong>机器人未来是一个开放性的市场</strong>，只会在特定的品类下有特定的收敛——比如说，扫地机市场格局已经相对比较收敛了，但是五年前有二三十家，现在不到十家。机器人品类太多了，可能每一个品类都有那么十家。</p><p>我们更多希望帮他们解决<strong>底层通用性、重复造轮子的问题</strong>。地瓜机器人的定位就是软硬件通用底座，来支持成百上千的机器人企业。</p><p><strong>36 氪：地平线、余总对于咱们这家公司的这个要求是什么？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>余凯希望看到当机器人这个行业真的发展起来的时候，地瓜机器人能够成为最核心的一环，在我们的眼里，只有终局那个局面是最重要的。</p><p><strong>36 氪：分拆是怎么考虑的？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>这其实是一个很自然而然的事情。过去在地平线，机器人部门就已经是一个相对独立、闭环的业务单元，也在余凯的支持下获得了很大的发展空间。当下是我们看到机器人这个 timing 差不多要来了，因此选择独立出来，对于招人、服务客户都是一个更好的方式。</p><p><strong>36 氪：你过去的经历？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>我在 2018 年加入地平线的 AIoT 部门，当时做了很多 AI+行业，也给我很多积累，基本上没有我没跑过的行业，包括工地、零售店，医院等。因为这段经历，我把很多的商业逻辑、怎么做技术、怎么做客户都摸了一遍。</p><p>2020 年开始，地平线成立机器人事业部，从那个时间点开始逐渐布局整个机器人业务。</p><p><strong>36 氪：这家公司为什么取名「地瓜」？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>从含义上，地瓜被称为「末日粮食」，它的根茎发达，在各种环境下都生长，能够去养活所有的全人类。我们也希望这家公司能够像它一样，无论是在贫瘠的山地，还是肥沃的平原，都始终以顽强的生命力，用不断向下生长的根茎，加速机器人产业生态的繁荣。</p><p><strong>36 氪：你们现在海外和国内的占比大概是什么样？</strong></p><p><strong>王丛：</strong>当下还是以国内为主，今年一二月份定了出海的战略了，最近开始逐步经营起来了，完成了很多渠道搭建和法务法规等准备工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_3437037ac8ac4efbb391514020079090@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240922/v2_3d04166e9956424bb46683b2c268b495@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南立白投资公司减资 3 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965225904656640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 17:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，海南立白投资有限公司发生工商变更，公司注册资本由 5 亿人民币减至 2 亿人民币。该公司成立于 2021 年 1 月，法定代表人为陈丹娜，经营范围包括以自有资金从事投资活动、企业管理、信息技术咨询服务，由广州立白企业集团有限公司、陈凯旋、陈凯臣共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘联分会：9 月 1—22 日新能源车市场零售 66.4 万辆，同比增长 47%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965223568462084?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 17:01:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据乘联分会数据，9 月 1—22 日，新能源车市场零售 66.4 万辆，同比去年同期增长 47%，较上月同期增长 7%，今年以来累计零售 667.3 万辆，同比增长 36%；9 月 1—22 日，全国乘用车厂商新能源批发 69.8 万辆，同比去年同期增长 33%，较上月同期增长 22%，今年以来累计批发 737.8 万辆，同比增长 32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易方达香港被举报存违规行为，公司否认并称已启动独立调查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965215294198018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:52:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，一则「易方达香港利用境外平台存在多项违规行为」的举报信迅速在业内传开。下午，易方达资产管理（香港）有限公司发布声明称，市场上出现的一些不实及恶意指控，公司第一时间启动内审程序，并聘请外部香港律师事务所就相关事项开展了独立调查。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>尤安设计：拟收购控股子公司少数股东股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965189016752386?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:50:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，尤安设计公告，公司与非关联自然人孔晓丽于上海市签署了股权转让协议。公司以自有资金 1 元向孔晓丽收购尤安启源（北京）建筑设计咨询有限公司 35% 股权。本次股权收购完成后，公司将持有尤安启源 100% 的股权。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国已建立起独立自主的航母舰载机舰基保障体系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965187368407305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:42:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从正在青岛举办的舰载航空装备发展学术论坛获悉，目前我国已经建立起独立自主的航母舰载机舰基保障体系，并正在着眼未来海军战略转型、航母编队远海远域遂行战训任务不断健全完善。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国海诚：参股公司首次公开发行股票并在科创板上市终止审核</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965186297221376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:35:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国海诚公告，参股公司中轻长泰及其保荐人向上交所申请撤回首次公开发行股票并在科创板上市申请文件。上交所决定终止对中轻长泰首次公开发行股票并在科创板上市的审核。中轻长泰科创板上市终止审核不会对公司生产经营等方面产生重大不利影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爱奇艺龚宇：为应对行业三大变化，将推出三大措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965191044632839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:28:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 25 日，爱奇艺创始人、CEO 龚宇在 2024 爱奇艺悦享会上表示，为应对行业三大变化即长短之变、AI 之变、陆剧之变，爱奇艺推出三大措施，一是开设微剧场和短剧场，VIP 会员可看，无需另外单点付费；二是将上线「所想即所得」的 AI 智能助手桃豆 2.0；三是大力发展海外业务，以满足全球观众持续上涨的陆剧观看需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪下线第 900 万辆新能源汽车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965184962039812?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:28:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，9 月 25 日，比亚迪集团第 900 万辆新能源汽车下线仪式在深汕工厂举行，下线车型为百万级纯电性能超跑仰望 U9。2024 年比亚迪汽车销量创持续新高，上半年新能源乘用车销量达 160.7 万辆，稳居全球新能源汽车销量第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全日空控股和日本航空或放弃「空中飞行汽车」大阪世博会商飞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965185328779273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:22:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，9 月 25 日关于 2025 年大阪・关西世博会的「空中飞行汽车」，全日空控股计划放弃搭载普通人飞行的商用飞行。预计日本航空公司也将放弃商飞，4 组运营商将全部实施示范飞行。全日空控股透露，预计在世博会开幕前很难获得日美相关部门的安全性批准。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黄金再创新高，金饰价格涨到 778 元/克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965179496189953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:16:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 25 日，现货黄金盘中升破每盎司 2665 美元，再创纪录新高。今日实物黄金方面，周生生足金饰品报价 778 元/克，相较昨日 770 元/克涨了 8 元。老庙黄金足金饰品报价 775 元/克，周大福则报价 773 元/克。全世界的黄金值多少钱？有基金大佬给出了答案：20 万亿美元。Blokland 智能多资产基金的创始人 Jeroen Blokland 在周三发布的一则推文中写道，「黄金的实时市值首次突破 20 万亿美元！」（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指收涨 0.68%，恒生科技指数涨 0.23%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965173914783744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 16:10:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指收涨 0.68%，恒生科技指数涨 0.23%；大金融持续冲高，华融金控涨超 20%，招商银行、中国平安涨超 3%；CRO 概念拉升，药明生物涨超 4%；智能家居、苹果概念走弱，荣阳实业跌超 16%，高伟电子跌超 3%；南向资金净流出 53.8 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中方对美 PVH 集团调查是否和美拟限制来自中国的汽车软硬件有关？外交部回应</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965161240023299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:57:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[外交部发言人林剑主持例行记者会。记者提问，中国宣布将对美国服装生产商 PVH 涉嫌抵制新疆棉花展开调查。请问这是否和日前美国政府计划阻止销售和进口来自中国的汽车软硬件有关？另外，我们想知道中国是否会对更多的美国公司展开此类调查？林剑表示，「在此我要强调的是，中国政府坚定不移推进高水平对外开放，坚定维护多边贸易体制，坚定维护各类市场经营主体的合法权益。」林剑说，中国一贯审慎处理不可靠实体清单问题，仅针对极少数破坏市场规则、并违反中国法律的外国实体，诚信守法的外国实体完全无需担心。（环球网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞典央行将基准利率下调 25 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965159849037831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:56:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞典央行将基准利率下调 25 个基点至 3.25%。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>诺为泰任命 Yooni Kim 为亚太地区执行总裁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965158937448450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:55:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 25 日，国际性合同研究组织（CRO）Novotech（诺为泰）宣布任命 Yooni Kim 博士为亚太地区（APAC）执行总裁。该任命自 2024 年 9 月 1 日起生效。Yooni Kim 于 2016 年加入诺为泰并担任执行董事一职；2019 年，在诺为泰与 PPC 佳生集团合并之后，她担任全球临床服务副总裁一职，负责领导诺为泰全球临床服务部门的工作，并负责与全球利益相关方协调诺为泰的临床试验方法。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法国电信巨头 Orange 将从纽交所退市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965158118035720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:54:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法国电信运营商 Orange 周三宣布，考虑到第二上市的财务成本，将从纽约证券交易所（NYSE）退市。该公司在一份新闻稿中表示：「自愿从纽交所退市并从 SEC 注销登记的决定是在董事会仔细考虑后做出的，考虑到维持纽交所上市和 SEC 注册的重大财务和行政要求。」该公司补充说，这一决定旨在简化内部操作，提高效率。（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大恒科技：控股子公司终止公开挂牌出售所持参股公司全部股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965155140538377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:51:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，大恒科技公告，公司控股子公司中国大恒（集团）有限公司于 2024 年 3 月 19 日至 9 月 23 日期间，在北京产权交易所进行了拟转让大陆期货 49% 股权事项的信息公示及挂牌出售，截至挂牌日期届满，未征集到符合条件的意向受让方，本次挂牌自行终止。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI：高级语音功能本周向所有 ChatGPT Plus 和 Team 用户推出</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965144374218756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 今日宣布高级语音功能将在本周内向所有 ChatGPT Plus 和 Team 用户推出，这项新功能添加了自定义指令、记忆、五种新声音和改进的口音，同时可以用 50 多种语言与用户进行交流，这些功能会让 ChatGPT 的对话听起来更自然。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《税收服务粤港澳大湾区建设四方合作备忘录》在港签署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965139851333890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:36:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《税收服务粤港澳大湾区建设四方合作备忘录》日前在香港签署。此举为通过进一步加强税收合作，推动粤港澳深税务领域服务规则衔接、协作机制对接奠定了框架基础，助力粤港澳大湾区融合发展。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海面向餐饮、住宿、电影、体育等四领域发放 5 亿元消费券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965138481991682?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:34:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从 9 月 25 日举办的上海市政府新闻通气会上获悉，近期上海市政府审议通过《我市服务消费券发放方案》，决定面向餐饮、住宿、电影、体育等四个领域发放「乐·上海」服务消费券。本轮服务消费券投入市级财政资金 5 亿元，按照各领域消费占比和市民需求情况，消费券资金分配为：餐饮 3.6 亿元、住宿 9000 万元、电影 3000 万元、体育 2000 万元。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越南政府发布至 2030 年面向 2050 年半导体产业人力资源开发计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2965137091399683?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-25 15:33:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据中国驻越南大使馆经济商务处，越南《越南共产党电子报》日前报道称，越南政府副总理黎成龙 9 月 21 日签发第 1017/QĐ-TTg 号决定，批准「至 2030 年面向 2050 年半导体行业人力资源开发计划」。报道称，上述计划的总体目标是到 2030 年，越南将培养和发展半导体行业的高素质人力资源，重点是半导体电路设计、封装和测试。到 2050 年，越南将拥有强大的劳动力，并参与全球半导体产业价值链；能够在质量和数量上满足越南半导体产业的发展要求。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>