<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>圆桌对话：文化出海：中国产品如何火遍全球？ | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398302116497540?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:10:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大会特别策划了一场关于文化融合与本地化运营的圆桌讨论，主题为「从文化出海：中国产品如何火遍全球？」。36 氪游戏资深编辑【主持人】果脯，趣丸千音商业化副总裁邢瑞琪，DataEye(剧查查) 副总裁林启文，敦煌网增值事业部总经理吴思永，几位大咖共同探讨出海的「确定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3898,2596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_038daea8a4954c18bc5148b4ba0d87eb@5868219_oswg2265052oswg3898oswg2596_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为圆桌对话内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;感谢三位嘉宾的到来。开始之前，先请三位嘉宾都做一下自我介绍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;感谢 36 氪的邀请。我叫邢瑞琪，来自趣丸千音。趣丸千音隶属于趣丸科技，搭载自研 AI 语音技术，是一个视频翻译一站式 AI 工具。趣丸科技最早以兴趣社交产品「TT 语音」被业界熟知，近年来我们大力向 AI 领域转型，旗下已有三个自研模型，分别是 AI 语音、AI 音乐生成和数字人技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;大家好，我是 DataEye 的林启文。DataEye 成立于 2013 年，主要围绕游戏、短剧、小说、网文 APP 等行业提供大数据服务。我们的主要服务产品是 ADXray，在泛娱乐行业的营销数据分析方面有广泛应用。此外，公司旗下「剧查查」平台，专门为短剧行业提供一站式服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;我是来自敦煌网的吴思永。敦煌网成立于 2004 年，是国内最早的小额 B2B 跨境电商出口平台，为中小微企业提供交易、营销、履约等一站式的跨境电商服务。很高兴能有这个机会与出海行业的伙伴交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;俗话说一方水土养一方人，传承数千年的中国文化技术是我们的养分，也是我们对外呈现的形象。在出海浪潮下，我们希望将优良内容分享给世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、2025 年文化出海：从量变到质变的新机遇 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：如何看待 2025 年文化出海市场？各位已在哪些领域布局？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;中国文化出海正从「量」向「质」跨越——从《黑神话：悟空》等 3A 作品到短剧、动态漫，数字内容成为核心载体。趣丸千音通过 AI 语音技术，为短剧等结构化内容提供高效翻译工具，比如一键完成多语种配音、字幕生成，助力内容快速触达全球用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;2025 年文化出海呈现「精品化、IP 化」的趋势。如今中国符号（如泡泡玛特 Labubu）、文化 IP 已形成初步影响力，短剧出海规模增速尤为显著。通过我们 ADXray（海外版）数据工具能很大程度上帮助合作伙伴分析海外用户偏好（如女频占比 77%，偏好「大女主」剧情），本地化营销广告投流素材如何制作（如情感+都市+反转）；并借助我司 AI 工具提升短剧的译制效率，推动内容精准落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;文化出海最终需要「实体载体」。敦煌网主要通过「故事包装+本地传播」让海外用户理解商品背后的文化价值——比如用视频讲清苏绣的针法传承，再通过本地网红线下推广，形成「认知-认同-购买」的闭环。我们和苏绣等非遗资源，以及故宫文创，都是在按这个逻辑来推进。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、突破文化壁垒：翻译、内容与供应链的本土化实践 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：AI 翻译如何平衡「信雅达」？短剧和实体商品又如何适配海外市场？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;AI 翻译能做到「信」（内容准确）和「达」（逻辑通顺），但「雅」（文化适配）仍需人机协同。比如翻译古诗或网络梗时，机器先输出基础版本，再由人工根据本地语境优化——我们的工具会拆解编辑界面，支持译者实时调整译文、语种、音色，确保「接地气」。例如将「年夜饭」译为欧美用户理解的「家庭盛宴」，既保留核心含义，又贴合当地表达。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;短剧出海的关键在于「微创新」。我们预估 2025 年海外市场规模达 45 亿美金，但用户偏好和国内市场有差异：女频占比 77%，更爱「大女主逆袭」而非国内流行的「男霸总」；付费模式以「内购」为主（占 60%），免费模式仅 20%。我们建议：在国内验证过的剧情框架上调整细节——比如把「赘婿打脸」改为「吸血鬼逆袭」，用本地场景替换中国元素，既保留爽感，又避免文化隔阂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;实体的文化商品出海，需要「故事先行」。一种是我们的故事，通过视频等方式，让海外消费者知道产品背后是什么样的故事，不管是悟空还是哪吒，先沉浸进去，才有可能对产品感兴趣；还有一种敦煌网在做的，是他们的故事，用海外的本土 IP，结合国内供应链商品，也会有一些化学反应。另外，只有当地人最懂当地人。敦煌网正在通过社群的方式，把国内供应链端和海外消费者、泛网红拉在一起，组织各种线上线下的活动，直接沟通什么样的故事他们能懂，什么样的产品他们需要，现有商品还需要做哪些调整，让文化商品也能有适合的本地化改造。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、本地化难点：从语言到文化的深层适配 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：文化出海在本地化运营中最棘手的问题是什么？如何解决？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;最大难点是「语言背后的文化暗码」。比如直译「龙」在西方可能引发负面联想，需结合语境调整为「神兽」。我们的解法是「技术+本地人才」：用 AI 完成基础翻译后，邀请目标市场的母语者优化表达，同时在产品中预留「灵活编辑」入口，让用户能根据反馈实时修改。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;核心是要价值观相符，其次本土禁忌与文化偏好的差异是最易踩坑的。比如中东市场不能提「饮酒」，欧美对「多元性别」更开放。我们建议「红线不碰，细节微调」：先用数据工具排查当地禁忌，再通过「小规模测试+快速迭代」验证内容——比如在拉美推短剧时，把「春节团聚」改为「狂欢节家庭聚会」，既保留情感内核，又贴合本地文化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;对本地用户需求的精准把握最难，所以中国企业往往基于国内经验去选定 「爆品」，但国内热销的文创很有可能在海外遇冷，比如复杂纹样的丝巾在欧美不如简约款受欢迎。因此敦煌网坚持「本对本」，依托海外深耕多年的本地网红、泛网红社群及线下小 b 见面会等资源，让整个链条上的相关方都能参与进来，共创交流，形成 「用户反馈 - 产品升级 - 商业变现」 的正向循环。对于文化产品而言，其溢价源于品牌与文化价值，需更强的用户互动培养忠实粉丝，而本地社群正是连接用户与商家的关键，助力产品打透市场、实现持续商业变现，我相信会是未来文化出海的核心力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、平衡之道：文化融合与本地化的动态适配 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：如何在保留中国文化内核的同时，让海外用户产生共鸣？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;核心是「价值锚点」。比如我们服务的一部短剧，讲「孝道」时不直接搬「二十四孝」故事，而是转化为「孙女帮奶奶实现心愿」的普世剧情，再用 AI 译为多语种。技术确保「故事能懂」，文化内核确保「情感能通」，这是平衡的关键。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt;短剧出海的逻辑是「内核不变，形式本地化」。国内验证过的「逆袭」「情感救赎」等核心剧情，在海外仍能打动用户，只需替换场景：比如把「四合院恩怨」改为「庄园继承权争夺」，用「吸血鬼」替代「霸总」，既保留爽感，又贴合本地想象。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;还是要找文化共通点，用对方的语言去包装我们的内核。另外就是一定要强互动，不是我们单向输出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、未来展望：文化自信下的全球化新可能 &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：2025 年文化出海还会有哪些新趋势？需要做好哪些准备？ &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;邢瑞琪：&lt;/strong&gt;双向流动将成主流——不仅中国内容出海，海外博主（如 YouTube 千万粉博主）也在通过我们的工具进入中国市场。这要求我们的 AI 技术更「懂文化」：既能译好《红楼梦》，也能讲透莎士比亚，让跨文化交流更顺畅。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林启文：&lt;/strong&gt; 短剧出海会进入「全球化协作」阶段。比如一部剧在国内上线当天，就能当天译为多个语种同步发往全球；很多国内的爆款剧，剧情会根据区域特色、投放数据作出实时调整（如在东南亚加「巫术元素」，在欧美强化「职场逆袭」）。关键是「快速试错，微创新，依托数据快迭代」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吴思永：&lt;/strong&gt;实体商品的「文化溢价」会进一步释放。随着海外用户对中国文化的好奇加深，非遗、手作等「有故事的商品」将更具竞争力。敦煌网将持续推动社群实践，让海外消费者、内容创作者都能切实参与进来，真正实现「文化共创」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;果脯：&lt;/strong&gt;文化出海不是单向输出，而是「各美其美，美美与共」。三位的实践让我们看到：无论是 AI 翻译的精准、短剧的灵活，还是实体商品的温度，核心都是用对方能理解的方式，讲好中国故事。谢谢各位！ &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首发 | 夯实产业能力构建，智能洗碗机制造商「轻美电器」完成近亿元 B 轮融资</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401174472133000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 钟艺璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，智能洗碗机制造商「轻美电器」近期完成近亿元 B 轮融资，由新光资本和金牌家居联合领投，老股东小米跟投。轻美电器创始人赵雪刚告诉 36 氪，本轮融资将用于 100 万台洗碗机产能的智慧厂房建设、设备更新与研发技术投入等产业能力建设环节。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轻美电器创立于 2019 年，主要从事自主研发、生产、销售智能洗碗机，2023 年与小米、金牌厨柜达成战略合作，目前主要产品有台式机系列、全尺寸嵌入式洗碗机系列、全尺寸独嵌式洗碗机系列等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为舶来品，回溯过去十年，中国洗碗机市场经历了从爆发、存量调整到复苏的成长轨迹。2015 年至 2017 年，得益于城市化进程加快，洗碗机实现了对中国家庭第一次真正意义上的渗透。2021 年，洗碗机市场规模首次突破百亿大关后，产业步入回调期，增速放缓。直到近两年，借助于国家+品牌补贴的驱动，加之中国家庭人口结构化改变和消费升级趋势，洗碗机重回稳健增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奥维云网（AVC）数据显示，2020 年至&amp;nbsp;2024&amp;nbsp;年间，洗碗机行业规模从&amp;nbsp;87&amp;nbsp;亿元增长至&amp;nbsp;132&amp;nbsp;亿元，年复合增长率达&amp;nbsp;10.9%。但相较于欧美国家 70% 以上的家庭渗透率，中国洗碗机市场渗透率目前只有 4% 左右，正处于消费培育期向爆发期的关键跃迁阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，谁能抓住本土化需求，理解中国人的厨房，洞察中国家庭洗碗需求，就能在蓝海市场中抓住机会。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵雪刚告诉 36 氪，相较于西方，中国人对洗碗机的痛点可总结为四点——中国厨房餐具尺寸不一，尤其是炒锅的存在，对洗碗机摆放要求较高；受饮食文化影响，中国餐具附着油污重；中国人对洗碗速度有要求，而西方洗碗机一般在 2-3 小时内才能完成工作；以及，中国用户对洗碗机还存在刚性的消毒需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，针对这些痛点，轻美如今已经在技术上逐步一一解决。轻美的柔性碗篮设计，能够支持用户 DIY 调整，适配中式多样餐具。智能投放与自动开关门技术，解决了用户对洗碗液精准用量和烘干效果的需求。而在消毒方面，区别于市场上的单一高温消杀，轻美还具备 135°洗消一体专利技术。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵雪刚还称，轻美仍在持续迭代「洗消存」技术，未来将在存储延长、杀菌强化上实现进一步效果提升。他以存储延长举例，过去国外洗碗机不能存储碗筷，原因在于洗碗机存储空间与下水道相通，碗筷存储后，容易产生异味，需要及时取出，有时一楼用户甚至会遇到下水道返水至洗碗机内部的情况。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_08731120d778461793825071fc787bdf@5971123_oswg446743oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;轻美电器创始人赵雪刚&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中国人的橱柜空间普遍较小，存储也是许多家庭的核心需求。目前轻美已经实现了存储突破，通过自动化的机械装置，将下水道和洗碗机进行物理隔离，餐具在洗碗机内最长可存放 6 天，未来我们还会在时间上继续突破延长。」赵雪刚告诉 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除去产品迭代革新，轻美近期还落地了新厂房，通过提升自动化水平，进一步降低制造成本。目前，轻美已经签约落户张家港高新区项目，总投资 5 亿元，洗碗机智能制造项目总用地面积约 76 亩，总建筑面积约 8 万平方米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪了解到，该项目未来计划建设 3 条洗碗机智能产线、注塑车间、钣金车间、智能仓库、数字化国家级实验室等，轻美将结合小米生态链与金牌厨柜产业优势，聚焦柜电一体化研发与智能厨房场景拓展，致力于打造集设计、生产、销售于一体的数字化工厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,509" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_7562cabe74254639954d79991655657b@5971123_oswg776090oswg1080oswg509_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;轻美电器张家港高新区项目&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洗碗机定价上，轻美 5 千至 6 千元的价格带属于中高端定位，对标西门子、方太等高端品牌。「选择中高端价格区间，并不意味着与性价比相悖，轻美希望做到性能和配置不减，但市场售价亲民。」赵雪刚说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;赵雪刚告诉 36 氪，下半年，小米洗碗机准备在线下渠道集中发力，进一步提升小米之家门店的覆盖和动销率」。另外，轻美未来还将配合金牌厨柜「柜电一体化」战略，为消费者提供全嵌入、集成、融合的整体厨房空间场景方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;时移世易，伴随着国产品牌研发能力爆发，国产品牌的中国洗碗机市场份额已经实现了对海外品牌的弯道超车，曾经的计划和构想已经从萌芽变成现实。尽管目前整个中国洗碗机的市场渗透率才 4%，市场还处在培育期，但赵雪刚认为，市场渗透率 10% 或将是一个行业的拐点，「当 100 个人中有 10 个人使用洗碗机，那一天，洗碗机行业一定会迎来爆发性增长。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深圳大学教授创业 AI 芯片主动式散热，「锐盟半导体」再获数千万融资｜硬氪首发</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402187944577159?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:24:52  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：欧雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑：彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，深圳锐盟半导体有限公司（以下简称「锐盟半导体」）近日再获毅达资本、合创资本数千万元人民币 pre-A+轮投资，由跃为资本担任独家财务顾问。这是「锐盟半导体」一年内斩获的第三笔融资，年度融资规模已逼近亿元。融资资金主要用于拉通产品中试平台、补充研发资金等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「锐盟半导体」成立于 2020 年，正加速推动智能终端及高算力芯片级主动式散热微系统迈向规模化商用，是国内稀缺的垂直整合型微系统方案商，构建了完整的「材料-器件-芯片-算法」技术闭环。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪了解到，「锐盟半导体」创始人&amp;amp;CEO 黎冰是香港中文大学博士、深圳大学电子与信息工程学院/射频异质异构集成全国重点实验室研究员，博士生导师。他在压电 MEMS 传感器与执行器微系统芯片等领域潜心研究近二十年，主持军委科技委创新特区国家级重点项目、国家自然科学基金面上项目、科技部国家重点研发计划子课题等科研项目 10 余项。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年来，随着 AI 终端算力爆发，散热逐渐成为性能释放的关键瓶颈。以搭载第三代骁龙 8s 处理器的旗舰机型为例，其 NPU 算力达 50TOPS，功耗密度同比提升 40%，运行 Stable Diffusion 等生成式模型时，CPU 与 GPU 协同功耗瞬间突破 8W，机身温度 15 分钟内飙升至 45℃，触发强制降频，导致实时 AI 处理、语音交互等功能卡顿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也是「锐盟半导体」瞄准散热赛道的原因。「从市场需求来看，由于 AI 大模型兴起，云端和终端侧芯片的散热需求都极为迫切。」黎冰称。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，黎冰强调，芯片散热的未来是面向封装级、晶圆级的主动散热技术。在早期采用的机械风扇方案中，虽然其能提供一定的散热能力，但面临着空间占用与轻薄化冲突、可靠性与寿命短板、噪音体验不佳等痛点。因此，这些痛点使得机械风扇难以适配厚度≤7mm 的超薄手机、AR 眼镜等新兴终端，行业急需更微型化、可靠的主动散热方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪获悉，「锐盟半导体」产品 MagicCool 散热微泵产品实现了毫米级厚度与工业级散热效能的突破性平衡，是基于压电 MEMS 技术、与现有半导体和先进封装工艺兼容的全栈式散热方案，通过高频压电振动，带动气体或液体的流动，从而实现高效散热。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从具体性能指标来看，该产品在 100mm2*2mm 的尺寸下流量达 2 L/min、功耗达 200 mW、背压达 420 Pa、换热系数达 330 W/(m^2*K)，关键指标已实现领先。「目前，公司已与多家头部终端进行量产项目的深度合作，即将实现批量出货。」黎冰透露。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，整体来看，黎冰认为「锐盟半导体」散热产品有五大竞争优势：一是团队具备多物理场协同建模与仿真的设计方法学；二是独特的腔体与流道设计，流阻小，单位面积流量高；三是自研压电陶瓷材料和器件，保障核心性能与可靠性；四是定制 SoC 芯片，缩小尺寸、降低成本；五是凭借强大供应链和大湾区制造业优势，产品更具性价比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资方观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;毅达资本投资总监姚博：&lt;/strong&gt;随着 AI 大模型在端侧设备的渗透率不断提高，散热问题已经成为行业内共识且亟待解决的核心痛点。依靠现有被动散热解决方案已无法满足急剧攀升的散热需求。锐盟团队基于多年在压电陶瓷器件的积累为客户提供了创新型的压电散热微系统，对比现有散热方案在尺寸、换热效率等层面实现了跨越式的提升，有望引领未来散热系统发展的趋势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;合创资本副总裁刘华瑞：&lt;/strong&gt;电子信息产业的发展永远有高性能、小型化、低功耗的需求，而锐盟基于压电陶瓷的执行器传感器系统完美地契合了这些需求，尤其是在 AI 兴起之后的散热方面，锐盟将在 AI、智能监控、智能汽车、高端 3C 电子等领域中有急切的应用。这些下游的需求变化带来技术升级和增长的新机会，就像传感与执行微系统技术作为智能汽车时代的核心技术，市场正呈指数级增长。锐盟所处的赛道并不是国产替代，其可以带动全球的电子信息产业升级。对于锐盟成长为国际领先的基于压电系统全栈技术的全方位高端散热方案公司，我们很有信心。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪｜演唱会偷情事件男主以侵犯隐私起诉 Coldplay；日本政府对 200 多万人发出海啸避难指示；各地产假延长至 158 天及以上</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402104395876482?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 08:00:50  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;欣旺达&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，欣旺达向港交所提交上市申请书，联席保荐人为高盛和中信证券。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;演唱会偷情事件男主起诉 Coldplay，理由是侵犯隐私、精神痛苦和职业损害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 29 日，安迪·拜伦正式起诉酷玩乐队，理由是侵犯隐私、精神痛苦和职业损害。他声称乐队「未经同意公开曝光他，从而永久性地损害了他的生活」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，当地时间 7 月 16 日，Coldplay 波士顿演唱会上意外拍到了一对非常不愿上镜头情侣。他们看到自己被直播到大屏幕上时吓得躲了起来，主唱 ChrisMartin 也开玩笑地问他们是不是在出轨。据悉，拜伦是「天文学家」科技公司首席执行官，女同事卡伯特为该公司首席人力资源官。拜伦已婚并育有两个孩子，卡伯特于 2022 年离婚，拜伦已发表声明向妻子公开道歉。事件引发热议后不久，拜伦的妻子删除了社交账号并去掉用户名中丈夫的姓氏。（封面新闻、极目新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本政府对超过 200 万人发出海啸避难指示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;记者于当地时间 30 日获悉，日本消防厅统计数据显示，截至当地时间 17 时，日本全国已有近 230 个二级行政区对超过 200 万人发出了海啸避难指示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堪察加东岸远海 30 日早发生强震后，日本气象厅对全国多地发布海啸预警，称预计部分地区将出现最高 3 米的海浪。日本气象厅在 30 日下午的记者会上称，预计海啸影响至少还会持续一天左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 30 日晚间，日本气象厅将北海道至日本东北地区太平洋沿岸的「海啸警报」降至「海啸注意信息」。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;各地产假普遍延长至 158 天及以上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍育儿补贴制度及生育支持措施有关情况。在时间支持方面，进一步完善生育休假制度，各省（区、市）普遍延长产假至 158 天及以上；均设立 15 天左右的配偶陪产假、5~20 天不等的父母育儿假。（中国新闻网）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星巴克回应出售中国区股权，超 20 家收购方感兴趣星巴克中国区股权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，星巴克首席执行官尼科尔（Brian Niccol）在财报电话会议上谈及星巴克中国股权出售一事时表示，已有超过 20 家收购方对该项资产表现出兴趣，公司希望保留「有分量的」股份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，星巴克第三季度营收为 95 亿美元。同店销售额下降 2%，跌幅高于预期。净利润为 5.583 亿美元，同比大幅下滑。调整后每股收益为 50 美分，不及分析师预期的 65 美分。中国市场同店销售额增长 2%，是 18 个月来首次实现增长。公司 CEO 表示复兴计划「进展超前」，并将在 2026 年推出新品。为提振美国市场业务，公司正在进行门店改革，包括缩短等候时间、更新菜单和重新装修。星巴克已将门店建设成本削减了 30%。公司将在未来一年为美国直营门店增加 5 亿美元的人力资源投入。（财联社、钛媒体）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;支付宝微信也可申领育儿补贴，最大限度精简育儿补贴申领材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国家衞生健康委人口家庭司司长王海东在国新办发布会上表示，育儿补贴主要通过全国统一的育儿补贴信息管理系统线上申领，大家可以足不出户地在线上申请。同时，我们也保留了线下办理渠道和人工服务，因特殊原因无法通过线上申领的群众，可到婴幼儿户籍地乡镇、街道办理。大家可根据自身实际情况，自主选择办理渠道。（中国网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王自如再被强执 246 万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据中国执行信息公开网，近日，王自如新增一条被执行人信息，执行标的 246 万余元，执行法院为惠州市惠阳区人民法院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱企查 App 显示，王自如名下关联 4 家企业，仅深圳市悦宸汽车美容有限公司、惠州市惠城区如自玩具店为开业状态。风险信息显示，2024 年 2 月，王自如所持深圳市悦宸汽车美容有限公司 150 万股权被冻结，冻结期限为自 2024 年 2 月 28 日至 2027 年 2 月 27 日。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果官方账号误传三星宣传视频&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，有网友发现，苹果的官方微博账号「Apple 支持」闹出了一个乌龙事件，意外地为三星的 Galaxy Z Flip7 手机做了免费宣传。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;该账号在微博上发布了一则消息，配文是介绍苹果设备的家长控制功能，但是下面配的视频却是三星 Galaxy Z Flip7 的宣传视频。目前该微博已经被删除。有猜测认为，此次乌龙事件可能是由于苹果和三星在中国使用了同一家广告代理公司，导致有人在操作时搞混了。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：8 月 1 日关税最后生效期限不会延长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，据报道，特朗普称，8 月 1 日关税最后生效期限不会延长。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储主席：尚未就 9 月利率做出任何决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 30 日，美联储主席鲍威尔表示，现在就断言美联储是否会像金融市场预期的那样在 9 月下调联邦基金利率还为时过早。鲍威尔在最新一轮货币政策会议后的新闻发布会上表示，美联储尚未就 9 月利率做出任何决定。鲍威尔表示，他们「将在下次议息会议前夕参考有关经济的信息」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国联邦储备委员会 30 日结束为期两天的货币政策会议，宣布将联邦基金利率目标区间维持在 4.25% 至 4.50% 之间不变。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「机票税太高」，瑞安航空将放弃 3 座法国机场业务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱尔兰瑞安航空公司 7 月 30 日说，将放弃在三座法国机场的业务，原因是这家廉价航空运营商无法承受法国政府收取「天价」机票税。瑞安航空说，将撤出在法国西南部城市布里夫、贝尔热拉克和东部城市斯特拉斯堡的机场的业务。瑞安航空目前经营从上述机场飞往葡萄牙和英国苏格兰的航线。今年春，这家航企已经撤出在法国东北部瓦特里机场的业务。瑞安航空表示，由于法国政府今年 3 月将机票税税费提高 180%，该公司「不得不将 2025 年冬季的运力削减 13%」，这意味着减掉 25 条航线。（新华社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄失事客机遇难中国公民身份已确认，总领馆已与其亲属取得联系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于 7 月 24 日俄罗斯阿穆尔州失事客机上有一名中国公民，中国驻哈巴罗夫斯克总领事馆 30 日对记者表示，该遇难中国公民的身份已确认，总领馆也已与其亲属取得联系。中国驻哈巴罗夫斯克总领事馆还表示，总领馆将继续同遇难者家属和俄罗斯相关部门保持密切沟通，共同妥善处置有关事宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;综合塔斯社等俄媒此前报道，俄罗斯一架载有 49 人的安-24 客机 24 日在阿穆尔州坠毁，机上人员全部遇难，其中包括一名中国公民。（环球网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黑石集团一高管在纽约枪击案遇害&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国纽约市中心曼哈顿一栋高层办公楼 28 日晚发生枪击事件，包括枪手在内至少 5 人死亡，另有多人受伤。据美国《华尔街日报》同日援引知情人士消息称，被害人包括美国投资巨头黑石集团一名高管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据当地媒体报道，枪手名为沙恩·田村，27 岁，携带一支步枪进入公园大道 345 号大楼，在美国东部时间 18 时 30 分许开始射击，然后通过电梯进入大楼第 33 层，并在那里开枪自杀。据报道，涉事大楼内设有投资公司黑石集团和美国国家橄榄球联盟的总部以及其他一些公司的办事处。 （环球网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米汽车呼吁正确理解、使用辅助驾驶，强调辅助驾驶不是自动驾驶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日晚，小米汽车官方发布了最新的《小米汽车答网友问（第 186 集）》。据官方介绍，新升级的小米端到端辅助驾驶在高速场景有了明显优化，升级后的高速领航辅助功能运行更稳定，体感更舒适。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同时，小米汽车也再次呼吁，「辅助驾驶现阶段不是自动驾驶，请大家正确理解和使用相关辅助驾驶功能，确保时刻注意路况信息，并随时准备控制车辆。」（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「育儿补贴补助资金」今年初步安排预算 900 亿元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍育儿补贴制度及生育支持措施有关情况。「育儿补贴补助资金」今年初步安排预算 900 亿元左右。对于发放国家基础标准补贴所需资金，中央财政按照一定比例对地方予以补助，中央总体承担约 90%。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨国福布局自助火锅，收费 59.9 元 1 位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有不少网友晒出杨国福自助小火锅门店照片，记者从杨国福加盟热线了解到，目前杨国福自助小火锅处于试点阶段，仅在山东省青岛市有相关门店。记者从该门店了解到，杨国福自助小火锅定价为 59.9 元/位。（蓝鲸新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;佛慈制药：目前生产经营活动正常，不存在应披露而未披露的重大事项&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;佛慈制药 7 月 30 日发布公告，公司股票连续 2 个交易日内收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，属于股票交易异常波动的情况。经核实，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处，近期经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化，公司及公司控股股东、实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。股票异常波动期间，公司控股股东、实际控制人未买卖公司股票。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中望软件：公司在美国法院被 Autodesk 起诉著作权侵权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中望软件 7 月 30 日公告，公司在美国加利福尼亚北区联邦地区法院被 Autodesk,Inc.起诉著作权侵权等事项，涉诉金额尚未明确。其请求法院对公司及相关主体发布禁令，包括初步禁令与永久禁令，以禁止公司及相关主体继续实施相关著作权侵权及商业秘密不当使用行为等。公司对 Autodesk 主张不予认可，将积极采取有力措施应诉，切实维护公司和股东的利益不受侵害。目前无法预计对公司本期及期后损益的影响，最终实际影响以法院生效判决为准。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防部：今年有近 10 万名高中毕业生报名参加空军招飞，录取数量保持高位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻发言人张晓刚在会上表示，今年有近 10 万名高中毕业生报名参加空军招飞，录取数量保持高位，覆盖 31 个省（自治区、直辖市）近 900 所普通高中，录取成绩远超各省份特殊类型招生控制线，其中有 91 名少数民族青年学子成为蓝天骄子。从八一建军节当天开始，空军将用运-20 送新飞行学员到航空大学报到。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卢特尼克：如果药品不在美国生产，将征收「巨额」关税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克在接受 CNBC 采访时称，如果药品不在美国生产，美国将征收「巨额」关税。卢特尼克称，特朗普将在未来两周公布其药品政策。卢特尼克表示，制药和汽车产业是与欧盟达成贸易协议的关键。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿地控股：网传执行总裁「失联」为谣言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期有个别网络自媒体文章，称绿地控股执行总裁陈军疑似「失联」。对此，绿地控股表示，相关网络信息为不实消息。截至目前，陈军仍然在公司正常履职，但由于其个人家庭原因，向公司申请了事假。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅赛德斯奔驰预计今年汽车销量大幅减少，营收将大幅下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰集团警告称，由于关税打击了其轿车和货车的销售，预计今年全年的营收将大幅低于去年。这家德国豪华汽车制造商此前曾表示，由于关税引发的市场波动，其无法提供具有必要确定性的财务指引。该公司周三表示，目前预计 2025 年的汽车销量将比去年大幅减少。该公司表示，预计今年下半年的汽车销量将与上半年持平。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;苹果 1 个月内 4 位 AI 研究员跳槽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据消息，彭博社的马克・古尔曼 7 月 30 日报道称，苹果公司一个月内连续被 Meta 挖走了四位人工智能专家，表明这家 iPhone 制造商的 AI 战略再度遇挫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;知情人士称，苹果公司在多模态 AI 领域的关键研究员张博文（Bowen Zhang）已于周五离职，将加入 Meta 新近成立的超级智能团队。他曾是苹果基础模型团队（AFM）成员，打造了苹果 AI 平台背后的核心技术。在此之前，Meta 已挖走苹果 AI 团队负责人庞若鸣（Ruoming Pang），彭博社称其薪酬包价值超过 2 亿美元（现汇率约合 14.35 亿元人民币）。此外，该团队的另外两名研究员——汤姆・冈特（Tom Gunter）和马克・李（Mark Lee）最近也加入了 Meta。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 推出 ChatGPT Study 学习模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 29 日，OpenAI 正式推出 ChatGPT Study 学习模式。模式主要面向教育领域，提供交互式提示、支架式回应、个性化教育、知识点检查四种方法，可以深度解读每一道难题的解题思路和流程。即日起，该功能对免费版、Plus、Pro、Team 用户开放，而 ChatGPT Edu 版将在未来几周内上线该功能。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家级 AI 开源开放平台「焕新社区」启动，中兴通讯开源 11 项成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，据中兴通讯消息，由国务院国资委统筹指导、中国移动牵头运营的国家级 AI 开源开放平台「焕新社区」正式启动。作为首批共建单位，中兴通讯将 6 个自研大模型、5 个行业数据集，共 11 项核心成果一次性开源，全力打造「模型-数据-工具」的一站式支撑。未来，中兴通讯将持续聚焦模型开源、芯片适配和智能体应用三大领域。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司财报&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微软第四财季营收 764.41 亿美元，净利润同比增长 24%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微软发布了该公司的 2025 财年第四财季及全年财报。报告显示，微软第四财季营收为 764.41 亿美元，与上年同期的 647.27 亿美元相比增长 18%，不计入汇率变动的影响为同比增长 17%；净利润为 272.33 亿美元，与上年同期的 220.36 亿美元相比增长 24%，不计入汇率变动的影响为同比增长 22%；每股摊薄收益为 3.65 美元，与上年同期的 2.95 美元相比增长 24%，不计入汇率变动的影响为同比增长 22%。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta 第二季度净利润 183.37 亿美元，同比增长 36%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meta 平台股份有限公司第二季度营收 475.2 亿美元，同比增长 22%，预估 448.3 亿美元，净利润 183.37 亿美元，同比增长 36%，经营利润 204.4 亿美元，同比增长 38%，预估 172.4 亿美元，公司第二季度每股收益 7.14 美元，上年同期 5.16 美元，预估 5.89 美元。Meta 目前预计全年资本支出将在 660 亿美元至 720 亿美元之间，较此前 640 亿至 720 亿美元的预期有所提高。（每经网）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿迪达斯二季度净利润 3.69 亿欧元，同比增长 94%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿迪达斯第二季度营收 59.5 亿欧元，同比增长 2.2%，预估 62.1 亿欧元；净利润 3.69 亿欧元，同比增长 94%，预估 3.363 亿欧元；毛利率 51.7％，上年同期 50.8％，预估 51.5％。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日产汽车第一季度营收 2.71 万亿日元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日产汽车 7 月 30 日公布 2025 年第一季度财报显示，营收 27069 亿日元，上年同期为 29984 亿日元，净亏损 1158 亿日元，上年同期净利润 286 亿日元。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宁德时代：上半年实现归母净利润 305.12 亿元，同比增长 33.02%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，宁德时代发布公告，公司上半年营业收入 1788.86 亿元，同比增长 7.27%；上半年归母净利润 305.12 亿元，同比增长 33.02%；经营活动产生的现金流量净额 586.87 亿元，同比增长 31.26%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;星巴克第三财季净营收 95 亿美元，分析师预期 92.9 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星巴克发布第三财季财报，第三财季净营收 95 亿美元，分析师预期 92.9 亿美元，第三季财季调整后每股收益 0.50 美元，预估 0.65 美元。第三财季同店销售同比下降 2％，预估下降 1.5％。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱马仕第二季度销售额增长 9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱马仕执行董事长杜马斯（Axel Dumas）说，到目前为止，该公司今年没有进一步涨价的计划。此前该公司在全球普遍提价 7%，在美国市场额外提价 5%，试图将关税的影响完全转嫁给美国客户。爱马仕表示，截至 6 月底的第二季度销售额达到 39 亿欧元（合 45 亿美元），按固定汇率计算增长 9%，基本符合市场预期。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;极米科技：上半年净利润同比预增 2062%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，极米科技发布公告，预计 2025 年半年度实现营业收入 16.26 亿元，同比增长 1.63%；归属于母公司所有者的净利润为 8866.22 万元，同比增长 2062.33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞幸咖啡：二季度净营收 123.6 亿元，同比增长 47%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，瑞幸咖啡发布公告，二季度净营收 123.6 亿元，同比增长 47%；二季度净利润 12.5 亿元，同比增长 44%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;普拉达上半年净营收 27.4 亿欧元，同比增加 8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;普拉达 7 月 30 日公布 2025 年上半年财报显示，净营收 27.4 亿欧元，同比增加 8%，净利润 3.86 亿欧元。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;空客 2025 上半年营收 296.10 亿欧元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;空客 7 月 30 日公布 2025 年上半年财报显示，营收 296.10 亿欧元，净利润 15.25 亿欧元，调整后每股收益 1.93 欧元。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷产品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿维塔陈卓：拟明年下半年推出与华为联合共创的首款产品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿维塔科技总裁陈卓今日透露，目前公司与华为正在顺利有序的推动 Hi Plus 模式，双方联合团队已经将近千人入驻在阿维塔重庆总部，第一款联合共创的产品也将会在明年下半年推出。2030 年前，阿维塔计划推出 17 款新品，覆盖 MPV、跑车等细分市场。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜秋夏&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>本地化策略持续生效，阿迪达斯大中华区 2025 年 Q2 营收同比增长 11%｜最前线</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401459406669958?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 21:06:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;阿迪达斯近日发布 2025 年第二季度财报，显示公司全球营收达 60 亿欧元，同比增长 12%；营业利润 5.46 亿欧元，同比大增 58%；由于折扣减少以及产品和运费成本下降减轻了货币和关税的影响，毛利率提高至 51.7%。上半年总营收 121.05 亿欧元，同比增长 14%；营业利润达 12 亿欧元，涨幅达 70%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;增长的背后，是阿迪达斯「运动表现+运动时尚」双轮驱动战略的持续推进。跑步鞋业务表现抢眼，ADIZERO 系列全球销售同比增长超 25%，在中国市场的跑者穿着率明显提升。在马拉松和田径赛事中，阿迪达斯频繁「露脸」，支持多位中国运动员取得佳绩，这也进一步推动品牌影响力。财报显示，第二季度，ADIZERO EVO SL 为阿迪达斯全球跑鞋业务贡献了近 30% 的增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地区业务方面，阿迪达斯持续推进「在中国，为中国」战略，大中华区业绩连续九个季度实现「有质量的增长」。财报显示，第二季度，阿迪达斯品牌大中华区实现营收 7.98 亿欧元，同比增长 11%。今年上半年，阿迪达斯品牌大中华区贡献营收 18.27 亿欧元，同比增长 13%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今夏亮相上海安福路的首家三叶草旗舰店便是该策略的完美体现，门店开业当天，即全球首发了由成立 20 周年的上海创意中心打造的三叶草宠物系列产品，店内也展示了陈冠希、Caroline Hu（胡颖琪）等设计师的潮流作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外阿迪达斯正持续通过与清华、复旦等高校合作、扶持校园体育、开设旗舰店以及与本土设计师联名，持续强化其本土化渗透。这种战略帮助品牌更贴近中国消费者，实现从产品、营销到文化的全面本地融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1274,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_b72ec6ef2f944966abaab23393a9d0e6@5922386_oswg354851oswg1274oswg849_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;阿迪达斯三叶草在上海安福路展开了一系列结合在地文化和品牌故事的推广&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亮眼成绩背后，挑战同样不容忽视。一向直言直语的阿迪达斯 CEO 古尔登在财报电话会上指出，公司已在第二季度受到数千万欧元的关税影响，全年预计在美国的产品成本将增加约 2 亿欧元。分析认为，美国对来自印尼、越南等国加征关税，可能间接提高其全球供应链成本，这或迫使品牌调整定价策略或转移部分产能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据路透社，截至 2024 年，阿迪达斯最大的两个产品采购国——越南和印尼，分别占阿迪达斯产品总产量的 27% 和 19%。与彪马等许多其他运动服装公司一样，阿迪达斯已将产品提前采购到美国以试图避开关税。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管如此，阿迪达斯维持全年营收双位数增长的预期，计划通过更具竞争力的产品线、强化与零售商的合作，以及提升营销效率来缓解外部压力。&lt;/strong&gt;预计在货币中性下，2025 年阿迪达斯品牌的营收将保持双位数增长态势，营业利润维持在 17 亿至 18 亿欧元之间。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>内衣自由下，爱慕需要新故事丨 36 氪专访</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401297339369864?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 19:37:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者 |&amp;nbsp;&lt;/strong&gt; 谢芸子&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑 |&amp;nbsp;&lt;/strong&gt; 黄绎达&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为「第二皮肤」，内衣既是日常必需品，也是人们对于生活态度、对于自我身体认知的表现。文胸内衣的消费趋势，也往往是某一社会阶段，「女性意识」的一个切面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尽管如此，在中国的女性内衣赛道，影响力能与维密媲美的高端国产品牌却不多见，有着三十余年发展历史的爱慕或是其一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1991 年，张荣明还在北京钢铁学院（北京科技大学前身）任职，偶然得知记忆合金可以运用到女性文胸内衣的底托上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在当时的经济环境下，中国市面能够买到的、稍微有质量的内衣品牌，基本来自海外。受 90 年代创业潮的洗礼，彼时的张荣明毅然决定创业，「我大学学的就是材料学相关，当时就想，这不就是做个钢圈。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了证明自身技术的可靠性，张荣明用「最硬」的技术做出了「最柔软的产品」，成功研制出了「超弹性记忆合金文胸底托」。在随之到来的 1992 年，濒临倒闭的华美时装厂「闻讯」找到张荣明，双方一拍即合。曾经的大学老师以技术入股的形式，成为华美时装厂的厂长。次年，第一款应用「超弹性记忆合金文胸底托」的文胸产品上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此后二十余年，爱慕以科技为基因，发展为 A 股上市的内衣龙头企业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，爱慕股份已发展出爱慕、爱慕先生、爱慕儿童、LA CLOVER 兰卡文、爱美丽、爱慕健康、皇锦等十余个品牌，业务覆盖「文胸内衣、家居服、成衣、护肤品、高端床品、健康生活」等多品类，门店超过 1700 家、遍及全国 200 多个城市及海外市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不过，此时的行业风向已然改变。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴随女性意识的觉醒，悦己、舒适、健康成为消费趋势，无钢圈、简化尺码的内衣款式也逐渐成为主流，主打线上渠道的「蕉内、内外、Ubras」等新兴品牌越来越多地受到消费者欢迎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也意味着，相对传统的、以「钢圈内衣」起家的爱慕股份，在解决品牌焕新、渠道变革的同时，也要面对竞争愈发激烈、赛道愈发拥挤的市场环境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报数据显示，2024 年度，爱慕股份实现营收 31.63 亿元，较上年同期下降 7.71%；归属上市公司股东净利润 1.63 亿元，同比下滑 46.56%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_3f7bc3dec08443c09b4fcb754615f569@394564713_oswg77508oswg1080oswg618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36 氪根据财报截图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱慕股份在该年报中称，公司确实面临经济下行、消费不振的压力，但管理层也在检讨对于市场变化应对不力，经营管理创新不足等问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在沟通交流中，张荣明告诉 36 氪，未来的爱慕将开出更多大店、旗舰店，在保证线下渠道优势的同时，也预计提升线上的营收占比。此时的张荣明，正将主要的工作精力放在主品牌的运营、爱美丽的重构与品牌出海上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久的未来，人们或许能在更遥远的海外市场，看到这家老品牌的新生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为 36 氪与爱慕股份董事长兼创始人张荣明的对谈，有删节。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="754,1131" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_886fadf5fd334b1cb107c371fd9b8089@394564713_oswg467270oswg754oswg1131_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱慕集团董事长张荣明；采访对象供图&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「短缺经济时代，都是生产什么买什么」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：90 年代还是比较保守的，当时为什么选择女性内衣这个赛道创业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;我本身就是材料学相关出身，读研究生的时候又和一些工厂、企业有合作，知道技术在市场的应用情况。那个年代社会有一种主流思潮，就是做女人和孩子的生意是有保障的，这也算一种创业文化的洗礼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在学校任职后，我听到记忆合金这个技术可以运用到女性的贴身衣物上，就觉得这个生意可以做，这是我下定决心创业的主要动力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：当时女性消费者对内衣的需求是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;那个时候是短缺经济，供给关系是生产什么消费者就买什么。我记得当时市场上有设计感、质量好的产品，几乎都是华歌尔、黛安芬、安莉芳这些外资品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以爱慕当时的市场定位是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;我们从一开始就有一个基本判断，要做和国外品牌质量齐平、档次相当的产品。我们第一款文胸产品的零售价就在 49 元。1993 年，中国城镇居民月均工资也就在 190 元左右，这也是相当高的定价。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：现在回看，90 年代创业最大的难点是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;首先是没有原材料供应。爱慕第一批产品能够成功，是因为购入了 20 万元的、日本进口的蕾丝花边材料。这批材料实际上也是大厂库存，我们的设计人员是依靠这些「边角料」开发出的早期产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二就是缺钱、缺人。当时没有抵押物，在银行也贷不到款，我就和身边的朋友借了 80 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：80 万现在也不是一个小数目，是什么时候还清的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;记忆有点模糊了。大概用了 4 年，我应该还给了不低于 15% 的回报。90 年代的确实是经济短缺，但伴随百货公司封闭柜枱的放开，变成可供大家自由选择的零售模式，人们的购物欲一下子就被激发了，所以我们还是赶上了现代零售崛起的时代红利。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_bb01412ebab94e69af7c4b13b9212627@394564713_oswg763395oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;超弹性记忆合金文胸底拖相关研究证明文件；采访对象供图&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;爱美丽将迎来新生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：爱美丽是 2005 年成立的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;对，我们多品牌矩阵的布局是从 2004 年开始的，第二年推出爱美丽。当时爱慕已经是中国第一梯队的内衣品牌了，第一批消费者即将步入中年，中国市场也出现了巨大的细分化趋势，需要做精准的品牌定位，每个品牌都要有自己的客群，核心就是看到多元细分市场的需求并去布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我们在爱慕之上创立了产品价格更贵、更高端、风格更偏欧式的 LA CLOVER 兰卡文。在爱慕之下，推出了聚焦年轻人、大学生与都市白领的爱美丽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：现在爱美丽也发展了 20 年，有观察到当初的年轻用户向更高阶的爱慕转移吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;我们没有明确数据，但在我的观察中，是有一小部分消费者从爱慕转向兰卡文的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现在爱慕的核心客群在 35 至 45 岁之间。我们原本也会焦虑，担心爱慕品牌老化，但现在看来，这个年龄段的消费者是最具购买力的。未来，我们希望爱慕的客群能再年轻 5 岁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与爱慕相比，爱美丽的问题更大，爱美丽的消费年龄结构并没有比爱慕年轻，线上销售占比也比爱慕低。所以我们现在最大的挑战，是怎么让爱美丽重回年轻活力的品牌调性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前爱慕集团有十几个品牌，未来会对多品牌进一步调整吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;我们的核心业务还是爱慕系（爱慕、爱慕先生、爱慕儿童），这两年也在做品牌整合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2013 年，我们推出了 Aimer Sports，疫情后又出了一个新的运动品牌叫彳亍。去年，我们把彳亍跟 Aimer Sports 合并成了新的子品牌，叫 Aimer Move。未来，我们会把更多资源集中在爱美丽的重生上。也会对爱美丽重新规划，去满足年轻客群的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：除了爱慕与爱美丽，其他业务板块的发展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;其他业务也呈现向好的趋势。比如爱慕的设计师产品线 AIMER·CHUANG，在线上线下都以高品质、时尚的形象露出，以及既有公益性质、生产义乳，也满足消费者健康生活方式的爱慕健康。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前看来，健康板块具有未来性，每年都能保持 20% 的增长。我们也不排除聚焦银发一族做产品布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_438e19dfd575483e8ae70b4d5aba2c6e@394564713_oswg309644oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱慕多品牌矩阵；采访对象供图&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;开大店，增加线上占比&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：无论爱慕还是爱美丽，似乎都没有一个让人印象深刻的广告语。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;这些年陪伴爱慕最久、代表性最强的代言人是巩俐，我们和她结缘是因为《满城尽带黄金甲》，当时我们的广告语、或者说品牌主张是「做最好的自己」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们认为「爱慕」这个品牌名称就能传达品牌理念，爱慕的名字源于法语 Aimer，是爱和喜欢的意思，中文名「爱慕」又融入了东方文化的含蓄。三十多年来，爱慕的广告语也都是围绕这两个字，就是爱自己、爱他人、爱生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，爱慕也一直在做内衣大秀。这个秀做了十七年，影响力肯定没有维密大，但在国内各个时装周，还是有一定规模的。爱美丽也在 2007 年到 2009 年，举办了为期三年的内衣模特比赛，这个活动也助推了爱美丽的全国发展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但无论是内衣大秀还是内衣模特比赛，我们后来都没再做。上一次内衣大秀还是 2019 年，我觉得对于内衣品牌，这种推广形式有点太落伍了，大家已经审美疲劳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：感觉年轻一代消费者，了解爱慕或者爱美丽，还是通过线下门店，未来会有店型的升级吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;门店店型跟中国零售的发展是强相关的。早年间，百货公司大行其道，后来购物中心成为主流，现在又到了购物中心、奥莱、街边店、机场店并行的阶段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们新的门店都是适用于购物中心或者新商业中心的，未来也会进一步升级，不排除在店铺中做一些咖啡区，或是私人定制区。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去我们有两种店型，一种是品牌集合店，现在这个概念门店叫「AIMER+」，根据渠道的客群，呈现公司旗下合适的品牌；另外就是单品牌的专卖店，例如爱慕、爱慕先生、爱慕儿童。未来会推出「爱慕旗舰店」，其中会包括女士、男士的产品，主要的方向还是开大店、开精品店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：线下租金的成本也越来越高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;是的，租金成本每年都在涨，但客流量却越来越小。我们希望能把门店做得更好，更有设计感，加强对消费者的吸引力。比如爱慕一直有一个艺术品牌 Aimer Art。我们已经把 Aimer Art 积累多年的艺术项目，应用到了店铺的设计中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在市场营销上会不会有更多动作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;我们正在进行品牌重塑。市场营销也在规划，希望做更多新的尝试，比如我们今年，用小动物「海獭」为海藻睡眠衣代言。我会定期浏览小红书这些社交软件，也在思考如何通过 AI 做更有效的检索设置和市场运营。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：是否会加大线上的销售占比？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;消费者在哪里，我们就会在哪里。爱慕集团相对优势的渠道仍是线下，我们会在保证线下优势的同时加码线上。我们希望未来线上渠道的销售占比能达到 30% 以上，线上、线下一盘货。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_9656e7b2bf1145d3b869ce2b0cd1405c@394564713_oswg90994oswg1080oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36 氪根据爱慕财报截图&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「无钢圈」是未来，但也不是新鲜事&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：爱慕是靠钢圈内衣起家的，但现在的年轻人似乎不喜欢钢圈了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;消费者需求的变化跟生活状态有关，也跟所处的社会阶段有关。其实钢圈文胸产品，历史不到 100 年，本身也是在那个年代的社会背景下，女性追求曲线美的产物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国改革开放四十多年，从一开始的物资短缺，到后来的物质极大丰富，再到现在的追求个性化、悦己与自由，女性的价值观也在发生变化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实近年来，「钢圈」材质本身也有很大的演变。从原来的不锈钢、记忆合金，到现阶段的软托技术，支撑效果已经和无钢圈没有区别了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在你的观察中，无钢圈内衣是如何在中国市场兴起的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;欧美很早就开始无钢圈浪潮了，这不是一个新概念。中国市场的无钢圈浪潮更多是优衣库助推的。到了疫情宅家的时期，人们更追求舒适，无钢圈进一步流行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：爱慕第一款无钢圈内衣是什么时候推出的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;90 年代爱慕就推出了无钢圈内衣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2016 年，我们又推出了跨尺码内衣。现在市面上常说的「无尺码内衣」是不科学的，更多是一种营销术语。爱慕的跨尺码内衣采用的是无托、无痕的粘合工艺，能帮助消费者解决复杂的尺码选择问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前爱慕集团的产品，无钢圈内衣占到了一半，未来也会根据消费需求规划。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你怎么看 Ubras、内外、蕉内这些新品牌？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;2010 年之前，是线下渠道为王的时代，销售渠道成本很高。2010 年之后，随着智能手机、电商的高速发展，零售渠道便利化、多元化，开拓品牌渠道变得容易。疫情期间，人们更多宅家，又催化了行业加速发展。近几年，每年都会涌现出新的品牌，但这些品牌对我们的冲击更多是线上，线下挤压不大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：近两年，一些运动品牌，尤其是瑜伽品牌也在做运动内衣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;很多国内品牌都想成为中国版的 lululemon。这对爱慕也是机遇，运动内衣是市场增量，不会跟存量市场产生冲突。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_b3a7c318c1d84735bd0ac8f4a772d58e@394564713_oswg95272oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;内衣钢圈材质的技术与变化；36 氪摄&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;创新、出海与「更适合中国女性」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：爱慕从 1999 年就开始积累人体体型数据，在你的观察中，中国女性和欧美、日韩女性相比，对内衣的需求有怎样的不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;内衣设计是最依赖版型的，版型主要通过立体的模台去剪裁。最早我们的模台都是日本生产的，但总体来看，日本女性的骨架还是较小。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中国地域跨度大，爱慕对中国人体体型研究进行了一段时间后，收集了上百万份数据，就研发了自己的模台。所以从产品设计来看，爱慕内衣是更适合中国人的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再从消费需求来看，欧美市场更倾向于性感设计与个性化表达。日本的内衣版型细致程度更高；在韩国，女性消费者受快时尚影响，购买行为有高频低价的特点，运动内衣和家居服风格的内衣更受欢迎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与欧美、日韩相比，中国女性越来越注重舒适，无钢圈内衣的需求还在提升，近年来对轻薄透气的需求也越来越高；但对防凸点、隐形的要求也高。整体追求实用与美观的平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：所以从技术层面，爱慕的内衣为什么更适合中国女性？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;我们通过数据和模台做出最符合中国女性、拥有很好支撑效果的内衣。爱慕最强大的就是支撑技术，我们无托文胸的支撑效果也是很好的，也推出了定制服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前看，爱慕卖得最好的产品是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;从品类划分看，文胸内裤内衣产品的营收大概占到总营收的 45%；其次是家居服，有 27% 的占比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;疫情后，家居服成为增长最快的品类。大概是在 2021 年，我们开始关注海藻纤维，2023 年推出了第一款应用海藻纤维的睡眠衣，也作为 30 周年的革命性产品。海藻纤维来源于海洋，可降解，也更加符合可持续的理念。与其他面料相比，海藻纤维抗菌、透气性好，可以帮助人们营造一个舒适的睡眠环境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：除了海藻纤维，爱慕在面料上还有哪些创新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;爱慕的牛奶纤维是可溯源的。此外，爱慕的敏感肌面料，是能通过三甲医院专业医学测试的，我们从一根纱线起做到零添加。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_df6a760881f34f1c9cb6237ff842b216@394564713_oswg1233838oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;爱慕海藻睡眠衣；图片来自企业微博&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：公司目前的研发投入是怎样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;包括园区生产工人、导购在内，爱慕的员工大概有 8000 人，其中研发技术相关的人员接近 500 人，近 6% 的科研人员占比。每年的研发投入占营业收入的 3% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：你现在的工作重心在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;张荣明：&lt;/strong&gt;爱慕主品牌的运营、爱美丽的重构，以及品牌出海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们在公司 15 周年，也就是 2007 年的时候宣告出海计划，随后在新加坡、迪拜等市场都有开店，主要的客群仍是海外华人，目的是通过海外市场的品牌树立，反哺国内市场。今年我们开启 2.0 出海阶段，会重点聚焦亚洲、东南亚以及澳洲市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_32c2fee9ef7b4a61aea654c68cb87916@394564713_oswg30030oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;关注获取更多咨询&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文来自微信公众号&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/3O5euJdeBB0CEjIgOOE7Xg"&gt;「36 氪财经」&lt;/a&gt;，作者：谢芸子&amp;nbsp;黄绎达，36 氪经授权发布。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚报｜余承东：鸿蒙 5 终端数量突破 1000 万；丰田上半年销量超过 554 万辆，时隔 3 年再创新高；OpenAI 推出 ChatGPT Study 学习模式</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401334289582210?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 19:01:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400820346243208"&gt;&lt;strong&gt;阿里云成为世界泳联全球独家云服务商，支撑核心系统全面上云&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 30 日，世界泳联宣布，阿里云成为其全球独家云服务商，双方将推进世界泳联核心系统全面上云，并在数据平台和 AI 应用方面展开合作。这是国际单项体育组织首次将核心系统全面部署在云端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400794664765828"&gt;&lt;strong&gt;余承东：鸿蒙 5 终端数量突破 1000 万&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 30 日，华为常务董事、终端 BG 董事长余承东在微博发文称，今天，鸿蒙 5 终端数量突破 1000 万。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400812616108161"&gt;&lt;strong&gt;京东：旗下七鲜小厨首店开业一周日均单量 1000+&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，京东旗下品质餐饮合营制作平台」七鲜小厨」启动」菜品合伙人」招募后，首周报名量突破 6.6 万份。七鲜小厨首店上线一周，日均订单 1000+，复购率高于行业 220%，带动商圈订单增长 12%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401315441543301"&gt;&lt;strong&gt;阿斯顿・马丁因关税干扰及需求疲软发出利润预警&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英国豪华汽车制造商阿斯顿・马丁周三发布利润预警，称受美国进口关税影响以及亚洲需求持续低迷的拖累。该品牌表示，如今预计今年调整后营业利润基本持平，而此前的预期为实现正的营业收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401038119979137"&gt;&lt;strong&gt;丰田上半年销量超过 554 万辆，时隔 3 年再创新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据报道，丰田汽车公司 30 日公布的包含集团旗下大发工业与日野汽车在内的 2025 年上半年（1 至 6 月）全球销量为 5544880 辆，时隔 3 年刷新上半年销量最高纪录，比上年同期增长 7.4%。预计这将超过德国大众的约 441 万辆，连续 6 年位居全球首位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401178952026504"&gt;&lt;strong&gt;国家电投集团在香格里拉成立新能源公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，国电投（香格里拉）新能源有限公司成立，法定代表人为王春祥，注册资本 1.3 亿元人民币，经营范围包括储能技术服务、电力行业高效节能技术研发、人工智能基础软件开发、新能源汽车整车销售等。股权穿透图显示，该公司由国家电力投资集团有限公司间接全资持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401126011635843"&gt;&lt;strong&gt;爱马仕第二季度销售额增长 9%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;爱马仕执行董事长杜马斯（Axel Dumas）说，到目前为止，该公司今年没有进一步涨价的计划。此前该公司在全球普遍提价 7%，在美国市场额外提价 5%，试图将关税的影响完全转嫁给美国客户。爱马仕表示，截至 6 月底的第二季度销售额达到 39 亿欧元（合 45 亿美元），按固定汇率计算增长 9%，基本符合市场预期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400720032565377"&gt;&lt;strong&gt;智谱 GLM 团队：正全力增加机器资源，建议用户先使用 GLM-4.5-Air&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 29 日晚间，智谱 GLM 团队发布声明称，深感抱歉，正在全力增加机器资源。据该团队介绍，很高兴大家喜爱 GLM-4.5，目前智谱清言、z.ai 和智谱开放平台 BigModel 都不同程度地出现了速度变慢、任务中止或部署不了的情况，官方推出的 50 元包月限量活动也出现并发保障不足的问题。该团队提供两大临时解决方案：抢到限量券的用户，待其服务稳定后，会继续提供服务，活动延时一周；智谱清言、z.ai 的体验用户，建议先使用 GLM-4.5-Air，这一模型也可提供生成网页、PPT 等能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400744096598406"&gt;&lt;strong&gt;拿下特斯拉大单后，三星计划豪掷 70 亿美元在美建芯片封装厂&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 29 日，据媒体报道，在拿下特斯拉大单后，三星计划在美国建立一家先进芯片封装工厂，投资金额高达 70 亿美元，目标直指尚未布局高端封装的美国市场。这将是三星继泰勒晶圆厂之后在美半导体领域的又一重大落子。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新产品&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400741150935425"&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 推出 ChatGPT Study 学习模式&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 7 月 29 日，OpenAI 正式推出 ChatGPT Study 学习模式。模式主要面向教育领域，提供交互式提示、支架式回应、个性化教育、知识点检查四种方法，可以深度解读每一道难题的解题思路和流程。即日起，该功能对免费版、Plus、Pro、Team 用户开放，而 ChatGPT Edu 版将在未来几周内上线该功能。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融资&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401265224092035"&gt;&lt;strong&gt;「致知博约」完成数千万元 Pre-A 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，半导体封装材料企业「致知博约」近日完成数千万元 Pre-A 轮融资，由险峰长青、鼎兴量子、国汽投资、成都倍特及海河清韦五家机构联合注资。本轮资金将用于华南、长三角及四川三地生产基地建设，同步扩充研发团队并引入半导体封装检测设备。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401218611562625"&gt;&lt;strong&gt;传 Groq 接近完成新一轮融资，估值或翻倍至 60 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据知情人士透露，AI 芯片初创公司 Groq 正洽谈新一轮 6 亿美元融资，估值接近 60 亿美元。不过目前交易尚未最终敲定，条款仍有可能调整。2024 年 8 月，Groq 曾以 28 亿美元估值融资 6.4 亿美元；若此次融资达成，其估值将在约一年内翻倍。该公司此前累计融资已约 10 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日观点&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400682358180226"&gt;&lt;strong&gt;上半年一级市场募投指标「回暖」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;清科研究中心发布 2025 年上半年中国股权投资市场研究报告认为，上半年中国股权投资市场回暖迹象初现。数据显示，上半年，中国股权投资市场新募基金数量、投资案例数量分别同比上升 12.1%、21.9%，退出案例数量同比下降 43.3%。多位投资人称，上半年投资「体感」的确回暖，主要体现为，随着政策调整及二级市场的回暖，投资节奏开始复苏，退出亦有所回暖。不过，「退出难」问题依旧存在。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得关注的新闻&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3401068703107202"&gt;&lt;strong&gt;「育儿补贴补助资金」今年初步安排预算 900 亿元左右&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;国务院新闻办公室今天 14 时举行新闻发布会，介绍育儿补贴制度及生育支持措施有关情况。「育儿补贴补助资金」今年初步安排预算 900 亿元左右。对于发放国家基础标准补贴所需资金，中央财政按照一定比例对地方予以补助，中央总体承担约 90%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3400933282449798"&gt;&lt;strong&gt;报告：2024 年中国自研游戏海外销售收入占比达到 33.62%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，7 月 29 日，2025 游戏商务大会「游戏产业出海发展论坛」在上海召开，会上发布了《中国游戏产业全球化研究》报告。《报告》指出，历经 20 余年发展，中国游戏产业全球化已经进入本土化阶段初期，以腾讯游戏为代表的中国游戏领军企业初步形成了本土化研发布局和独立的海外品牌。2024 年，中国自研游戏海外销售收入占比达到 33.62%。目前中国和美国是全球前两大游戏市场，2024 年游戏市场规模分别为 470 亿美元和 461 亿美元。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AI HOME 照进现实：业内首个家居 AI 智能体落地，COLMO 加速驶向具身智能时代</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401269860206727?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 17:51:10  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;随着人们对家居环境舒适度的要求不断提升，即便是家中的空气品质，也成为需要精细化管理的重要方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;想象这样一个画面：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;家里的空气状况由一个名为「COLMO AI 管家」一手打理。它联动着所有家居智能设备，能实时捕捉室内外的温湿度、PM2.5、二氧化碳，还有 TVOC、甲醛等数据，根据用户的生活偏好和环境自适应调控算法，调用相应设备对室内微气候进行精准管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;梅雨季节，它会将室温稳定在 20℃、湿度控制在 40%，带来持续清爽体感；新家入住若出现 TVOC 和甲醛超标的情况，它能调动空气净化设备，保证空气质量循环健康；入睡前，用户只需说一句 「HI COLMO，我要睡觉了」，卧室空气的温湿度便会自动调至最舒适的模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从晨起晨练、工作离家，到归家备餐、观影娱乐，再到柔光助眠等，人们对全智能家居生活的想象，如今正在成为现实。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2206,1294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_cd38a403df3a4e91bdf123265f988955@6022551_oswg488506oswg2206oswg1294_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO WAIC 2025 展馆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 28 日，AI 科技家电品牌 COLMO 在 2025 世界人工智能大会（WAIC 2025）上，发布了全维 AI 解决方案 COLMO AI HOME，并首次呈现智能家居领域首个已落地应用的 AI Agent 智能体 COLMO AI 管家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;现场展区内，COLMO 图灵套系以其中央空调、冰箱、洗衣机、微蒸烤箱、洗碗机等 11 个家电单品，串联了一个完整的生活场景体验空间，由 COLMO AI 管家通过其交流能力、思考能力和服务能力，实现多设备协同运作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，COLMO AI 管家基于自研大模型、外部领先大模型、多维数据模型等基础模型应用构建，具备环境、视觉、触觉等多维感知能力，并搭载有拟人情感、自然语音交互、视觉手势交互等自然交互方案。它能通过 COLMO AI 智慧中控屏、COLMO APP 及其他带语音入口的家电产品，实现全屋家电家居跨设备动态协调调度，自主决策并执行全屋智能化操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2196,1292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_4bd222f3eddb4c4e9002a141552d03f5@6022551_oswg650264oswg2196oswg1292_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO 图灵套系&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;要实现一个能在复杂家庭环境中可落地的 AI Agent，当前仍需突破多重技术壁垒，这些壁垒既涉及技术底层架构的突破，也关乎与家庭场景特性的深度适配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，用户住宅户型差异显著，不同厂商家居设备的传感器协议存在兼容问题；同时，多口之家的用户习惯千差万别，生活场景也始终处于动态变化中 —— 比如临时添置家具、节假日家庭聚会等情况时有发生。不同于以往家电交互多为指令式，例如用户通过语音命令打开窗户或空调，借助 AI 技术，这种交互模式正发生改变。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1900,1328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_8527b975c1684c4c94b99163e25729ba@6022551_oswg565932oswg1900oswg1328_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO WAIC 2025 展馆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COLMO 推出 AI Agent 智能体及 AI HOME 方案，本质上是一个能够实现端到端理解、规划乃至未来可执行操作的集成系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「家庭环境的复杂程度较单一设备呈指数级上升，其关键在于融合大模型能力，来打破以往各小系统割裂运行的状态。」美的集团 AI 研究院院长徐翼向 36 氪表示，「在用户家庭环境中，系统正逐步实现一定程度的自主决策。我们的研究主要聚焦三个方向：首先是理解用户需求，这是基础；其次是基于用户习惯实现主动预判，多思考一步；此外，还在探索让用户能够‘教导’模型如何操作，从而实现持续迭代改进。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，COLMO 已实现了从单品智能到场景智能的全链闭环。在硬件方面，COLMO 通过品类边端智能 AI 算法，为智能家电产品构建一个持续进化的本地 AI 大脑。在软件云服务端，COLMO 创新推出 Nexus 天枢平台，其集成了外部通用大模型、自研家电领域大模型以及 「人车家」生态互联等为一体。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述技术已深度集成在 COLMO 图灵套系、新象套系与睿极套系三大家电套系中，让家电真正实现从「功能工具」到「具身智能体」的进化。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2208,1278" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_73d4ffe80a8a46aba5ddf0b51fde792b@6022551_oswg385096oswg2208oswg1278_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;COLMO 展馆内，人形机器人正在做咖啡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美的集团全屋智能负责人尚喆指出，通过覆盖软件到硬件、场景到单品的全维 AI 能力，深度理解用户需求、自主协同全屋设备、持续进化服务能力，可以为家庭提供更智能、更个性、更无感的未来生活体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，COLMO 正尝试把人形机器人引入家庭场景中，展区现场，人形机器人可以通过智慧屏中控屏唤醒整个图灵厨房，实现语音指令开关冰箱门取拿新鲜水果、制作咖啡等等。未来 COLMO 人形机器人将持续探索更多使用场景，并于下半年进入美的旗下智能家居门店，提供导览、家电操作演示等服务。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圆桌对话：边界之外，世界之内：企业出海的 AI 进程 | 2025 出海大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398297105991808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 17:00:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商务厅、金砖国家特殊经济区中国合作中心秘书处、杭州市商务局、钱塘区商务局指导，36 氪、钱塘建设集团联合主办的 2025「以「匠心」至「世界」出海大会将于杭州钱塘君澜大饭店盛大启幕。作为 36 氪全新打造的聚焦全球化与出海领域的 IP 盛会，大会设立主会场及分会场「投资金砖」-国别合作对接会。大会主会场将分为「不确定中确定」和「在全球做生意」两大篇章，聚焦消费、科技、电商、金融、新能源等出海热门领域，涵盖 10 余主题演讲、5 场圆桌对话与 East Forward 2025 出海全球化创新名册发布环节，解码「产品 - 技术 - 生态」协同增长的确定性逻辑，为企业穿越全球化迷雾、构建可持续出海能力提供可借鉴的全球化发展路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大会特别策划了一场关于技术创新与全球竞争力（AI）的圆桌讨论，主题为「边界之外，世界之内：企业出海的 AI 进程」。商业专栏主理人【主持人】井寻，多维资本创始合伙人曹芳宁，小佩 PETKIT 创始人郭维科，一知智能消费事业部总裁曾益干，涂鸦智能 AI 创新硬件负责人任航波，几位大咖共同探讨出海的「确定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3954,2634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_cd5cfb0240814dd9ac6c9ebc51df6848@5868219_oswg2212956oswg3954oswg2634_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为圆桌对话内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：&lt;/strong&gt;大家好，我是井寻。过去一年，AI 浪潮席卷全球，中国技术进步有目共睹，但出海从来不止于技术。落地场景、用户理解、品牌建立、生态适配，每一步都是硬仗。全球市场越来越卷，机会与门槛并存。从 Deepseek 的全球热度来看，世界期待中国 AI 的故事，甚至一种新范式。今天，我们就和几位嘉宾探讨：AI 出海，中国如何在全球风口赢一场？首先有请嘉宾自我介绍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹芳宁：&lt;/strong&gt;多维资本创始合伙人。我们是一级市场知名投行，八年完成近 500 亿美元交易，服务过众多头部出海企业，包括今天的小佩宠物，很高兴参与本次论坛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭维科：&lt;/strong&gt;PETKIT 小佩创始人。我们是宠物科技公司，专注服务猫狗及宠物主人，谢谢大家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾益干：&lt;/strong&gt;一知智能消费事业部总裁，花名 「有钱」。我们是 AI 人机交互技术公司，聚焦文本、语音、视频三大交互模式，推出 AI 语音电话、AI 数字人直播及短视频生成产品，服务美妆、鞋服、食品等领域，市占率行业领先，团队 300 余人，总部在杭州。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;涂鸦智能市场总监兼 AI 创新硬件负责人。涂鸦是全球 AI 云平台服务提供商，成立 11 年，从 AIoT 解决方案（模组、APP、云）到场景智能化，再到 AI 应用，为开发者提供一站式 AI 生产力工具，助力 AI 硬件落地全球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;议题一：从产品创新到结构能力 —— 技术如何建立全球壁垒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：小佩在今年 CES 上凭智能猫砂盆获 Top Tech 奖项，郭总能否分享：AI 为宠物用品出海带来哪些体验升级？如何结合硬件技术形成 「破局力」？难点何在？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭维科：&lt;/strong&gt;宠物行业虽热但规模较小，用顶尖技术做商业化并不容易。首先，消费者对 AI 的期待已超越企业当前能力，不拥抱 AI 就会出局。其次，AI 带来 「增量不增价」 的挑战 —— 成本上升但售价难涨，比如我们产品毛利从 45% 降至 24%-25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;破局关键在 「价值转移」：从硬件盈利转向软件服务。今年我们纯软件服务收入达 3000 万，毛利 90%，这是探索的核心。但过程中需平衡技术投入与商业化，小行业无法像新能源那样 「流血扩张」，必须找到清晰的盈利路径。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：曹总从资本视角看，AI 产品出海最大挑战是什么？如何判断企业具备全球竞争力，而非复制国内路径？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹芳宁：&lt;/strong&gt;不同赛道挑战各异：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI Infra 企业：需聚焦地域，平衡地缘政治与数据安全，长期规划市场策略；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI Agent 企业：生而全球化需明确用户定位，在短期利益与长期生态间抉择，产品设计、付费逻辑需适配目标市场；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI + 智能硬件企业：中国供应链与产品定义能力强，但需警惕 「复制国内路径」，需结合海外用户习惯调整。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;判断全球竞争力的核心：是否理解海外用户真实需求，而非单纯技术移植。例如，泳池机器人近年在欧美爆发，正是因为供给端培养了用户习惯，成本与定价达到临界点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：涂鸦作为平台型企业，如何帮助客户在不同市场构建 AI 竞争力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;涂鸦 80% 以上的 「Powered by Tuya」 设备面向海外，核心能力价值体现在三方面：&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合规先行：覆盖欧盟 GDPR、美国 CCPA 等法规，客户无需为隐私合规额外投入；&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;互联互通：不同品牌、品类设备可通过统一平台交互，用户无感操作；&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;敏捷开发：标准化 AI 工具助力客户快速落地，例如 1 个月内完成 AI 硬件产品开发，应对全球化速度竞争。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;议题二：技术之外 —— 全球市场对 AI 的接受度与匹配机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：曾总作为技术服务商，如何判断不同市场的 AI 「可落地窗口」？如何帮助企业做好本地化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾益干：&lt;/strong&gt;全球对 AI 的接受度普遍开放，但适配性是关键：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;发达市场（欧美、日韩）：用工成本高、SaaS 付费意愿强，品牌重视会员运营，AI 提效需求明确，例如我们服务的欧莱雅、雅诗兰黛，通过 AI 外呼触达上亿用户，通话时长、加粉率均优于人工；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新兴市场（东南亚）：人工成本低，AI 初期优势不明显，需结合本地化团队降低服务成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本地化核心是 「团队在地化」：像海外企业入华用本土团队一样，我们在目标市场部署本地团队，适配语言、文化与合规要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：任总能否举例说明企业出海的 「坑」？如何帮助客户快速适配不同市场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;常见问题是 「过度自研」。例如某海外客户做智能取暖器，非核心品类自建团队，3-4 个月未解决软硬件适配问题，我们驻场 1 个月搞定。中小客户应善用平台能力，避免重复造轮子。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个坑是 「功能冗余」：某桌面机器人团队花 4 个月打磨 5% 的小众功能，上市时间迟缓，AI 硬件应 「小步快跑」，先满足核心需求，再迭代升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;我们的解决方案是 Tuya.AI 平台：客户一次开发即可无缝切换国内外大模型（如国内选 DeepSeek、豆包、海外用 OpenAI、Gemini 等），降低多市场适配成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;议题三：研发与运营提效 ——AI 价值的杠杆点在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：&lt;/strong&gt;郭总，AI 在小佩的运营与研发中如何应用？带来哪些改变？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭维科：&lt;/strong&gt;我们在客服体系中应用 AI 大模型，将产品问题、用户关切录入模型，辅助一线客服快速响应，同时赋能经销商团队。但发现：用户（尤其高端客户）仍依赖人工服务，因此 AI 定位是 「服务客服的工具」，而非替代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;效果显著：客服压力下降，响应效率提升，同时避免了纯人工的培训成本与情绪波动问题。这是 AI 在运营端的核心价值 —— 不追求 「颠覆」，而是 「增效」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：曾总观察到哪些 AI 部署 「无效案例」？真正有价值的降本增效体现在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾益干：&lt;/strong&gt;无效的核心是 「脱离业务场景」—— 仅强调模型能力，却无法量化效果。有价值的 AI 需满足：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可控可监督：避免 「大模型幻觉」，例如 AI 外呼聚焦福利通知（订单、物流），而非售后纠纷；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;数据可量化：如 AI 通话时长从 30 秒提升至 45 秒，私域加粉率提高 20%，成本降低 30%；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;落地具体场景：数字人直播将单场成本从 200-500 万降至 10 万，同时覆盖千万用户，这是传统模式无法实现的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;议题四：下一轮竞争的底层逻辑 ——AI + 如何跑出全球化企业？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：曹总认为，AI + 能否诞生真正的全球化企业？关键要素是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曹芳宁&lt;/strong&gt;：AI 核心解决效率（toB）与体验（toC）问题，中国企业机会巨大：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;toB 端：需选对付费行业（如工业、能源），控制履约成本，避免 「套壳式创新」；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;toC 端：需深耕用户体验，结合本地化文化设计产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化关键在人才梯队：中国与海外团队需两套产品逻辑，创始人需具备跨文化管理能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：郭总，小佩下一阶段出海重点是什么？如何平衡 「增量」 与 「存量」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭维科：&lt;/strong&gt;出海是全球化第一步，而全球化品牌需 「文化融入」 与 「增量创造」：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;理解文化差异：海外用户对 「免费服务」 存疑，更认可付费带来的隐私保障与长期服务，这与国内逻辑不同；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;做市场增量：聚焦宠物健康 AI 技术，不破坏现有规则，避免与本地企业直接竞争，例如通过健康监测创造新需求，而非靠供应链优势挤压存量市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;井寻：任总，涂鸦如何帮助客户将 AI 转化为增量？未来什么样的智能制造企业能成功？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任航波：&lt;/strong&gt;客户成功的关键是 「差异化」：同一品类需精准定位（如 AI 玩具针对 6-8 岁儿童 vs Z 世代女性）。我们通过 TuyaOpen 开源方案，助力客户快速迭代特色功能，规避同质化。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对 AI 原生应用挑战，平台需保持 「生态开放」：链接大模型、开发者与场景，让客户专注创新，而非重复解决技术基建问题。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天的讨论揭示：AI 出海不止于技术，更需理解文化、合规与用户真实需求。从硬件到服务，从研发到运营，中国企业的机会在于将 AI 转化为 「增量工具」，而非复制过去的路径。期待未来有更多中国 AI 企业以 「创新者」 身份站上全球舞台，感谢各位嘉宾！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>默沙东、GSK 抢着买慢病新药，哪些公司还有 BD 机会？｜焦点分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3401100786452608?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-30 17:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜胡香赟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜海若镜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;肿瘤之后，慢病领域的大额 BD 交易也在慢慢出现。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本周，恒瑞医药宣布以 5 亿美元首付款、120 亿美元里程碑的价格，将旗下 PDE3/4 抑制剂 HRS-9821 的海外权益以及 11 个创新项目的独家选择权一次性「打包」BD 给葛兰素史克（GSK）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这笔交易中，11 个创新项目涉及肿瘤、自免等领域，但都是临床前的管线。其中，价值最为突出的是 HRS-9821，一款用于治疗慢性阻塞性肺病（COPD）的新药，7 月初刚获批进临床。恒瑞医药开发这款产品，累计只花了 3843 万元，而本次 BD 的 5 亿美元首付款，全部是付给它的，堪称以小搏大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;HRS-9821 能有这样的结局，与 COPD 新药研发火热有很大关系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 是典型的慢病大适应症，2024 年时全球市场已突破 200 亿美元。不过，该领域已经十多年没有迭代的新药出现了，直到去年 6 月，美国 FDA 终于批准的首个新机制 COPD 治疗药物就是 PDE3/4 抑制剂 Ensifentrine，来自英国制药公司 Verona。就在本月上旬，默沙东已抢先以 100 亿美元价格将 Verona 收购。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为传统的「呼吸」巨头，GSK 原本用于治疗 COPD 的重磅单品「全再乐」专利即将到期，重金 BD 一款新药管线也十分合理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正是这笔交易，让中国的制药公司们开始意识到，&lt;strong&gt;肿瘤、自免这些明星领域之外，针对常见病、慢病的下一代疗法中或许还潜藏着巨大价值&lt;/strong&gt;，「慢热」的呼吸道领域药物正是其中之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么，为什么是 PDE3/4？恒瑞医药之后，谁还有机会？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;小标题 1:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「确定性单品」引发的蝴蝶效应&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;就像诺华「半年打一针」的 PCSK9 长效降脂药英克司兰钠注射液、衞材基于明星靶点 URAT1 开发的痛风新药多替诺雷片，一个确定性靶点出现后，势必会引起其他药企的争相布局，或自研或购买同赛道管线。只是这个故事的主角，如今轮到了 PDE3/4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 是一种由肺组织不可逆损伤造成的呼吸系统疾病。其表现为呼吸困难、咳嗽等，主要风险因素是油烟、粉尘、化学烟雾，尤其是人类开始染上烟瘾之后，COPD 更是成为呼吸科领域的常见病、全球「第四大死因」，中国的 COPD 致死率位居全球榜首。只是，由于在大众层面的认知度不算很高，很多患者在意识到自己患病、前去就诊时，健康和生活质量都已受到严重影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产业角度，COPD 治疗市场长期被阿斯利康、GSK、勃林格殷格翰等跨国药企把持，以长效β2 受体激动剂（LABA）、长效抗胆碱能药物（LAMA）和吸入性糖皮质激素（ICS）为主导。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1072,1268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_379f174c870f493690d22997581605b1@5930287_oswg327802oswg1072oswg1268_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：财通证券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些药物绝大多数只能对症，靶向潜在炎症或延缓疾病进展的治疗措施有限。之前，LABA+LAMA+ICS 的「三联疗法」一度已被视为 COPD 治疗的终点，其中的代表性产品就是 GSK 的 Trelegy Ellipta，今年一季度的销售额已达 6.75 亿英镑，同比增长 15%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这种以激素为核心、通过联用提高疗效的方式，显然无法满足所有人的需求，尤其是那些持续经历急性、加重事件的患者，这部分人能占到 50% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，随着科学界对 COPD 发病机理的研究不断深入，更多对因治疗 COPD 的药物有望出现。就拿这次交易的主角 PDE3/4 抑制剂来说，它的「走红」本质上要归功于 Ensifentrine 的获批。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;评价 COPD 药效如何，降低患者出现急性、加重问题是一个很重要的指标。临床结果显示，Ensifentrine 在降低中重度急性加重率和风险的比例达到 36%-43%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;得益于此，2024 年上市半年的销售额就有 4200 万美元，今年一季度又增至 7130 万美元。市场预测，到 2035 年时 Ensifentrine 的销售峰值或达 40 亿美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「PDE3/4 抑制剂需求的爆发，一方面在于 COPD 领域太久没有广谱的新机制药物上市，另一方面在于其机制的特殊性。」有从事 COPD 药物研发的企业人士介绍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;PDE 分布于人体的各种炎症细胞内，家族成员多达 11 位。其中，抑制 PDE3 可以起到舒张气管的作用，抑制 PDE4 的作用则在于抗炎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「之前，行业内过于偏好看重 PDE4 的抗炎作用了，有不少 PDE4 单靶点抑制剂在研。但其实，PDE3 扩气管、通气的作用更明显，因为患者气管扩张后能直接缓解呼吸困难，这是非常大的需求。医生角度，COPD 类药物通常要花 2、3 个月甚至更长时间才能看出效果，而 PDE3 扩气管的作用意味着它起效更快，能在几周内更快获得用药反馈，从而确定是否可以长期用药。Ensifentrine 能同时扩气管和抗炎，且对 PDE3 的亲和度是 PDE4 的几千倍，迅速放量也受益于此。」前述企业人士认为。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 药物的研发失败率很高，赛诺菲、罗氏都曾踩过坑。这也是 Ensifentrine 上市、Verona 被并购后，市场给予 PDE3/4 抑制剂 BD 预期的原因。否则，以 HRS-9821 刚进入临床的开发阶段，很难拿到 5 亿美元首付款的「天价」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在 HRS-9821 授权出去后，PDE3/4 在 COPD 领域剩下的 BD 机会，基本已经是在打明牌了，且大概率将被中国药企「包揽」。因为，全球布局这个领域且进度靠前的，都是中国公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2418,902" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_8b08c790eae44593a95cd46e68df4e34@5930287_oswg1242388oswg2418oswg902_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：Insight 数据库&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其实相较于恒瑞医药，剩下的两位玩家正大天晴、海思科的 PDE3/4 抑制剂研发进展都更快。正大天晴的 TQC3721 已经进入 3 期临床阶段，且就在 7 月 29 日刚被 CDE 纳入突破性治疗品种；而海思科的 HSK39004 则已进入 2 期临床。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而从买方视角，默沙东、GSK 都是刚刚布局，罗氏、赛诺菲都有其他机理的 COPD 生物制剂在研，其中赛诺菲的核心单品度普利尤单抗才获批治疗 COPD 不久，辉瑞、强生、诺华过往在这一领域的布局并不多，是否有兴趣还不好说。GSK 之外，勃林格殷格翰、阿斯利康另两位「呼吸巨头」要不要买一款 PDE3/4 抑制剂，可能是之后的看点。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;小标题 2:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;谁还有机会&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;当然，PDE3/4 抑制剂的确定性虽已得到验证，但并不意味着它会是 COPD 领域「下一代药物」中的唯一参与者。除了小分子药物外，近两年，布局 COPD 的生物制剂产品也越来越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;COPD 的发病机制十分复杂，至今没有被完全确认。但行业通常认为，慢性炎症反应是最重要的发病原因之一，其中研究较多的是由 Th2 通路介导的嗜酸性粒细胞水平升高。基于这一路径，近些年也出现了不少免疫抑制靶向产品，比如靶向 IL-4Rα、IL-5、IL-33、TSLP 等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，这些不同的机理中，已经有一些成熟产品出现，参与者大多以跨国药企为主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 IL-4Rα为例，其代表性药物就是前文中提到的度普利尤单抗，在特应性皮炎和哮喘领域，这已经是一款经典「大药」，2024 年的销售额已突破 140 亿美元。临床结果显示，在 COPD 适应症上，「达必妥」可以将患者的中重度急性加重率降低 30%-34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一个代表性产品，是与度普利尤单抗构成直接竞争的美泊利单抗（IL-5），由 GSK 研发，今年 5 月刚被 FDA 批准用于 COPD 治疗，只是在疗效数据上比度普利尤单抗药差一些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前述企业人士提到，相比之下，TSLP 虽然还没有针对 COPD 适应症的产品获批，但也值得关注。因为，它「位于多个炎症级联反应的顶端」，可直接作用于树突状细胞、促进 Th2 细胞成熟，也可作用于广泛的先天免疫细胞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，针对 TSLP 的 COPD 药物多已进入临床，其中进展最快的是阿斯利康/安进的 Tezepelumab。2 期临床显示，Tezepelumab 或许可以覆盖比度普利尤单抗更多 COPD 患者。该产品已被 FDA 授予突破性疗法认定。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1004,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250730/v2_5035d548b45f428c8e53a9cf5173c883@5930287_oswg135650oswg1004oswg350_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：财通证券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，细胞疗法等更前沿的新药研发技术，也对 COPD 多有关注。该企业人士提到，以大分子抗体药物为主的 COPD 治疗产品，核心是通过抑制纤维化和炎症发挥作用，可以解决患者的通气问题，但很难「对不可逆转的、结构性损伤造成的肺的换气能力下降」发挥作用，而「COPD 进展到一定程度后，患者的换气功能都会出现问题」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而干细胞疗法可以通过气道基底层干细胞修复肺泡结构，逆转肺纤维化进程，或许有望从根源上解决这个问题。今年，海南博鳌首次以官方形式公开的干细胞疗法定价中，就已规定干细胞移植单次治疗 COPD 的价格为 15 万元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也是 COPD 创新药物的「通病」，Ensifentrine、生物制剂类新药的价格也都不便宜，比如 Ensifentrine 在美国的月费定价就要 3000 美元。相较之下，传统治疗药物的费用一般是一个月几百元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以预见，COPD 药物未来或许将形成「分层选择」的格局，传统药物继续承担「基础保障」的角色，创新产品则能够覆盖更多难治患者，从而推动 COPD 治疗市场在差异化竞争中实现更高效发展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>派拓网络将以近 250 亿美元收购网络安全企业 CyberArk，为以色列史上第二大收购案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402266336725380?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:44:17  +0800</pubDate>
      <description>美国网络安全巨头派拓网络 7 月 30 日宣布达成最终协议，将收购以色列身份安全企业 CyberArk。在这笔交易中，CyberArk 的股权价值约为 250 亿美元。据了解，这是以色列历史上第二大收购案。第一大收购案是今年早些时候谷歌斥资 320 亿美元收购以色列网络安全独角兽 Wiz 的交易。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南向资金净买入额超 40 亿港元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402256836790403?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:34:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，截至目前，南向资金净买入额超 40 亿港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家能源局：全社会用电量增速企稳回升，天然气需求小幅增长</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402256034957701?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:33:48  +0800</pubDate>
      <description>国家能源局发展规划司副司长邢翼腾在新闻发布会上表示，上半年，全社会用电量增速企稳回升，4 月、5 月全社会用电量增速分别达到 4.7%、4.4%，6 月份全社会用电量同比增长 5.4%。天然气需求小幅增长，城镇燃气是主要拉动因素。煤炭消费小幅下降，主要受暖冬天气、新能源出力明显增加等因素影响。成品油消费延续负增长态势，新能源汽车和液化天然气（LNG）重卡对交通用油的替代效应持续显现。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京：将适宜的分娩镇痛及辅助生殖技术项目纳入医保支付范围</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402251755112833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:29:27  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，北京市人民政府办公厅印发《北京市关于完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会的工作措施》。其中提出，加强生殖健康服务。优化妇幼医疗保健资源配置，深入实施母婴安全行动提升计划和出生缺陷防治能力提升计划。加强生殖保健技术研发应用，提升产前检查、住院分娩、产后保健等生育医疗服务水平，强化孕产妇心理健康服务，开展生育友好医院建设，规范诊疗行为，改善产妇生育体验。合理确定产科服务价格水平，将适宜的分娩镇痛及辅助生殖技术项目纳入医保支付范围，并适时调整相关医保支付政策。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京：扩大生育保险覆盖面，持续做好领取失业保险金人员参加生育保险工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402251361306752?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:29:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，北京市人民政府办公厅关于印发《北京市关于完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会的工作措施》，其中提出，增强生育保险保障功能。进一步健全生育保险制度，强化生育支持保障作用。提高生育保险产前检查费用报销标准，实现医保实时结算。扩大生育保险覆盖面，持续做好本市领取失业保险金人员参加生育保险工作。研究完善参加本市职工基本医疗保险的灵活就业等人员、参加本市城乡居民基本医疗保险的未就业人员生育医疗费用保障措施。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>白宫官员：特朗普将对未达成贸易协议国家征更高关税</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402245926242697?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:23:31  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 7 月 30 日，有白宫官员对媒体表示，特朗普将于当地时间 7 月 31 日签署行政令，对未能在 8 月 1 日截止日期前达成贸易协议的多个国家实施更高的关税税率。可能包括美国最大的几个贸易伙伴，包括加拿大、墨西哥等。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京：加大对多子女家庭购房的支持力度，结合实际出台适当提高住房公积金贷款额度等政策</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402240849447303?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:18:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，北京市人民政府办公厅印发《北京市关于完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会的工作措施》。其中提到，健全住房支持政策。多渠道增加保障性住房有效供给，未成年子女数量较多的家庭可纳入公共租赁住房优先配租范围，并在户型选择方面给予适当照顾。子女祖父母或外祖父母与子女父母同时申请保障性住房的，优先考虑就近配租配售。加大对多子女家庭购房的支持力度，结合实际出台适当提高住房公积金贷款额度等政策。多子女家庭租赁房屋并备案的，可按实际月租金提取公积金，不受月缴存额限制。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Arm CEO：公司正在自研芯片</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402228224985220?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:05:31  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日消息，英国半导体 IP 大厂 Arm 公司于当地时间周三公布了低于市场预期的下一财季预测，部分是由于 Arm 计划将部分利润投资于制造自己的芯片和其他组件而令投资者失望。这也使得周三盘后交易中，Arm 股价下跌 8.65%。Arm CEO Rene Haas 表示，该公司正在投资开发自有芯片，这标志着公司向其他公司授权芯片 IP 设计蓝图的模式发生了重大转变。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三星电子：下半年 HBM3E 芯片销售将占逾 90%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402227890587784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:05:10  +0800</pubDate>
      <description>三星电子表示，下半年 HBM3E 芯片销售将占逾 90%，已向客户提供 HBM4 芯片样品。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深圳罗湖口岸离境退税办理点正式揭牌启用</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402225761257603?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 10:03:00  +0800</pubDate>
      <description>今日，深圳罗湖口岸离境退税办理点正式揭牌启用。至此，深圳现已开通离境退税口岸达 6 个，从东到西覆盖主要口岸，全力提升入境旅客消费便捷性和满意度。罗湖口岸离境退税办理点是目前深圳离境退税陆路口岸设置离境退税窗口和海关核验窗口最多的口岸，也是全国设置离境退税窗口和海关核验窗口最多的口岸。（深圳特区报）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>印度阿达尼集团拟在越南投资 100 亿美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402218554280326?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:55:41  +0800</pubDate>
      <description>据越南政府网站消息，7 月 30 日，越共中央总书记苏林在河内会见印度阿达尼集团创始人兼董事长高塔姆·阿达尼。高塔姆·阿达尼表示，阿达尼集团希望在越南开展长期投资，尤其是在基础设施、可再生能源、新技术等越南当前高度关注的领域，预计投资总额为 100 亿美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 年化收入达到 120 亿美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402211494414721?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:48:30  +0800</pubDate>
      <description>据报道，OpenAI 年化收入达到 120 亿美元，已将其 2025 年的现金消耗预测上调至约 80 亿美元。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全美餐饮协会致信美国政府，反对拟议食品和饮料进口关税</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402210042841477?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:47:01  +0800</pubDate>
      <description>全美餐饮协会（National Restaurant Association）7 月 30 日发布声明称，该协会已致信美国贸易代表格里尔，敦促美国政府重新考虑拟议的食品和饮料进口关税。声明称，对来自墨西哥和加拿大的食品和饮料进口产品征收 30% 关税，或使美国餐饮业损失 151.6 亿美元，并可能导致小型企业利润损失 35%。该协会还就美国政府可能对巴西和欧盟进口产品征收关税一事表示担忧，称这将进一步加剧供应链压力，并增加咖啡、牛肉、葡萄酒和烈酒等必需品的成本。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年我国数字产业完成业务收入 35 万亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402205984213129?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:42:53  +0800</pubDate>
      <description>国家互联网信息办公室昨天发布《国家信息化发展报告（2024 年）》。报告显示，2024 年，我国跨境电商进出口约 2.71 万亿元，「丝路电商」伙伴国数量增至 33 个。我国信息化发展在创新、赋能、普惠、安全、开放 5 个方面取得了新进展新成效。我国集成电路研发制造能力不断增强，操作系统加速规模化应用，开源鸿蒙装机量超 10 亿台，量子信息、脑机接口、数字孪生等前沿技术创新成果不断涌现。2024 年，我国数字产业完成业务收入 35 万亿元，同比增长 5.5%，直接从业人员数达 2060 万人。（央视新闻）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行公开市场今日净回笼 478 亿元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402199346104704?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:36:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，央行今日开展 2832 亿元 7 天逆回购操作，操作利率为 1.40%，与此前持平。因今日有 3310 亿元 7 天期逆回购到期，当日实现净回笼 478 亿元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家统计局解读 7 月制造业 PMI：大型企业持续保持扩张</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402198235023494?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:35:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据国家统计局，大型企业 PMI 为 50.3%，比上月下降 0.9 个百分点，其生产指数和新订单指数分别为 52.1% 和 50.7%，均连续三个月位于扩张区间，大型企业保持较好生产经营态势；中型企业 PMI 为 49.5%，比上月上升 0.9 个百分点，景气水平继续改善；小型企业 PMI 为 46.4%，比上月下降 0.9 个百分点。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国家统计局：7 月份制造业 PMI 为 49.3%，比上月下降 0.4 个百分点</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402194969184641?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:31:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，据国家统计局，7 月份，制造业采购经理指数（PMI）为 49.3%，比上月下降 0.4 个百分点，制造业景气水平有所回落。从企业规模看，大型企业 PMI 为 50.3%，比上月下降 0.9 个百分点，高于临界点；中型企业 PMI 为 49.5%，比上月上升 0.9 个百分点，低于临界点；小型企业 PMI 为 46.4%，比上月下降 0.9 个百分点，低于临界点。从分类指数看，在构成制造业 PMI 的 5 个分类指数中，生产指数和供应商配送时间指数均高于临界点，新订单指数、原材料库存指数和从业人员指数低于临界点。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指数开盘涨跌不一，宁德时代涨超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402191276558723?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:27:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，A 股三大指数开盘涨跌不一，沪指低开 0.3%，深成指高开 0.05%，创业板指高开 0.65%；餐饮旅游、文化传媒、电工电网领涨，西藏旅游涨停，幸福蓝海涨超 6%，禾望电气涨超 2%，宁德时代涨超 1%；贵金属、教育、零售板块跌幅居前，爱婴室跌超 4%，北方稀土跌超 2%，竞业达跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指开盘跌 0.77%，恒生科技指数跌 0.58%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402185861564550?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:22:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒指开盘跌 0.77%，恒生科技指数跌 0.58%；有色金属、汽车、软件服务板块走弱，美团跌超 3%，紫金矿业跌超 2%，比亚迪股份跌超 1%；蓝宝石、只能建筑概念领涨，通达集团涨超 14%，华润建材科技涨 0.51%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民币兑美元中间价报 7.1494</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402180029433988?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 09:16:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，人民币兑美元中间价报 7.1494，下调 53 点；上一交易日中间价 7.1441，上一交易日官方收盘价 7.1823，上日夜盘报收 7.2000。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
