<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>阿里通义千问技术骨干周畅将离职创业 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2866187641195136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:12:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 邓咏仪，周鑫雨</p><p>编辑 | 苏建勋，杨轩</p><p>36 氪独家获悉，阿里通义千问大模型技术负责人周畅（花名：钟煌）将从阿里云离职，下场创业。</p><p>36 氪了解到，周畅目前还在阿里云系统中，尚未正式离职。但 36 氪从多方独立信源处得知，周畅已确定要创业。一位消息人士对 36 氪表示，周畅或将投身于 AI 应用领域。</p><p>而另一位知情人士表示，周畅是通义实验室算法团队的核心技术骨干之一，属于正常离职。通义大模型的研发和开源工作还在进行中，目前通义实验室负责人为阿里云 CTO 周靖人。</p><p>对于上述信息，36 氪向阿里云求证，截至发稿，暂无回复。</p><p>周畅为「通义千问」的大模型负责人，他于 2012 年本科毕业于复旦计算机科学与技术专业，2017 年博士毕业于北京大学计算机软件与理论专业，而后加入阿里巴巴。他先后在达摩院任职算法专家，再到通义千问的大模型负责人。其专攻领域为深度学习、图挖掘和分布式计算，他在机器学习、数据挖掘、数据库领域国际顶级会议上发表 30 余篇文章，并担任 NeurIPS/ICML/KDD/WWW 等学术会议的审稿人。</p><p>阿里是国内最早成体系地投入在大模型领域里投入研发的大公司。2019 年，阿里就在 BERT 路线的基础上推出了预训练大语言模型 structBERT，而后在 2021 年推出了多模态大模型 M6，再到如今的通义大模型家族。</p><p>达摩院下属的通义实验室，也是如今大模型圈内的「人才高地」。如前不久官宣创业的前字节模型技术研发负责人杨红霞，已加入 Salesforce 的前任实验室负责人司罗、通义视觉实验室负责人徐盈辉等等，都出自达摩院体系，这都是培养起阿里大模型团队的第一批顶尖 AI 人才。</p><p>周畅则是完整经历过阿里大模型演变历程的核心技术骨干。在 2020-2021 年间，他带领团队设计并实现了超大规模的多模态预训练模型 M6，在参数数量和低碳训练模式上曾取得突破。</p><p>而更早之前，他曾研发超大规模商品图表征算法 APP、用户表征框架 ATRank、基于自监督对比学习的向量召回算法 CLRec 系列，这些技术都有落地到实际应用场景中——比如在手淘多个个性化推荐场景下，让效果获得大幅提升。</p><p>进入 2024 年，国内大模型行业已经进入走过萌芽期，基础大模型层已经格局出现——玩家包括大厂如阿里、字节、腾讯，创业公司如智谱 AI、Minimax、月之暗面、百川智能等。市场普遍将关注度放在了 AI 应用一侧，关注大模型如何落地到千行百业中，这也会带动新一波 AI 人才的创业热潮。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>专访导演陈坤：国内第一部 AIGC 短剧是怎样炼成的？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2866260992019329?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:55:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在预告片获得了 60 万全网浏览量后，陈坤的正片终于上映了，很快就在快手平台收获了超 1000 万播放量。</p><p>这部名为《山海奇镜之劈波斩浪》的短剧讲述了一个非常简单的故事：一位少年为了救出被掳走的母亲，一路冲进海底与最终 boss 战斗并取得胜利。</p><p>这样「勇者斗恶龙」的简单故事框架显然不是让其收获巨大关注的原因，而是这部短剧从剧本到分镜，从概念图到最终的视频呈现，甚至配乐，均是由 AI 工具生成的。而我们通过短剧最终呈现的水神火神、惊涛骇浪以及各路山海经怪物能感受到的是：可灵大模型作为目前 AI 生成视频领域，可被使用的第一名，其生成能力已突破了此前 AI 视频常被人诟病的 PPT 感，也能看到其上下场景中人物的连贯性，「威尔·史密斯吃意面」的场景不复出现。</p><p>然而工具的强大，还要搭配使用者的能力。</p><p>陈坤在此前 20 余年的工作经验中，一直是综艺与大型晚会的导演及监制，包括《好声音》、《这就是街舞》等。直到 2023 年下半年，他关注到 AI，看到 Pixverse 等工具的出现，他意识到，AI 影视已经成为一种可能性。</p><p>这或许也有一些 FOMO 在其中。在陈坤忙着数亿资金投入的综艺节目时，抖音与快手悄悄出现，当时陈坤不以为然，但等到短视频彻底颠覆长视频之后，他才后知后觉地意识到，短视频领域已经挤满了头部，难以为他留下身位。而他不容许自己在 AI 时代重现这种错失。</p><p>目前，陈坤的公司星贤文化已完成融资，在他看来，AI 影视也至少在 TVC 与短剧的领域里跑通了商业化。</p><p>以下是陈坤与 36 氪的对话——</p><p><strong>Q：让我们先来聊聊《山海奇境》吧。和火遍全网的预告片相比，我们将在成片里看到什么新东西？</strong></p><p>A：预告片只有一些精彩的镜头，成片我们会有一个具体的故事。虽然这个「劈山救母」的故事比较简单，但我们能从视觉上感受到，这个短剧不像之前那样 PPT 了。包括人物的对话部分也会有一些表演的成分，人物可以微微转头，身体也有微微起伏。</p><p><strong>Q：在制作这部 AI 短剧的过程中，您都使用了哪些 AI 工具？流程中的哪些部分是可以由 AI 全权接管的，哪些不可以？</strong></p><p>A：AI 参与最多的部分是我们从前所说的「实际拍摄」。在传统影视里，实拍组包括导演以及整个摄像、灯光、音响、服装、化妆、道具，包括艺人、场务等，可能有几百人。其次 AI 也会负责后期特效，这在之前可能是非常庞大的后期特效组所完成的事情。除此之外，前期剧本创作我也用到了部分 AI 的辅助，但要注意的是，AI 只能做辅助，不能做原创，因为目前的 AI 只能只能有中生有，它不能无中生有。</p><p>在文生图阶段，我会用 Midjourney 等工具，在图生视频阶段，我会使用可灵和 Pixverse。</p><p><strong>Q：这图生视频的过程中，您平均需要抽卡多少次才能获得一个可以使用的画面？</strong></p><p>A：不一定。比如片中有一个水神和火神打架的画面，那个画面我们抽了几百次，都没有抽到特别好的，最后用的画面我也不是很满意。说明现在模型对于动作交互的理解和表现都不是特别好，无法和传统影视匹敌。</p><p>但也有一些好的画面，比如预告片中有一个水神共工从山里站起来的镜头，这个镜头一共只抽了不到 10 次，可用的就有四五条。</p><p><strong>Q：应该如何提高抽卡的成功率？</strong></p><p>A：通过对图片的局部修改，或者通过垫图的方式。</p><p><strong>Q：目前 AI 可以在多大范围内替代人工？</strong></p><p>A：为什么这么多人都在喊人工智障，我觉得是因为对模型运行的机制不够了解。比如当前的大语言模型，其实并不是真正的人工智能。真正的人工智能是什么，应该是我下命令生成一个山海经相关的剧本，AI 就能给我提供从《山海奇境》这个剧名到每一个脚本的细节。现在这是做不到的。</p><p>其原因在于，现在的大模型只是把你的问题转化成提示词，从数据库调取符合这个提示词标签的答案，然后把答案组合成一个答案输送给你。你可以要求他给你 20 个答案，但他的前 10 个答案一定比后 10 个好，因为这是一个优选的过程，还是那句话，它只能「有中生有」。因此你只能将它当成一个工具，而不能过度依赖。</p><p><strong>Q：如果 AI 已经能够无中生有，那我们还需要专业人士吗？</strong></p><p>A：即使 AI 能够无中生有，也不是按照人类的「无中生有」逻辑。人类画画的逻辑是轮廓和颜色，AI 则是一个去噪的过程，就像一个近视眼患者慢慢看清楚一幅画。所以二者的创作原理本身就不一样，那么其带来的审美情绪就是不一样的。</p><p>现在也有一键式生成视频的 AI 工具，但相当粗糙。这就像木桶理论，水的高度取决于它的短板，但目前一键式 AI 视频的问题是，每块木板都是短的，那就无法称之为木桶，只是个碟子，因此现在做这种工具是没有意义的。</p><p><strong>Q：但即使有这样强力的「木桶」出现，电影行业专业人士生成出来的视频和普通人生成的还是会天差地别。</strong></p><p>A：当下张艺谋导演能用到的所有设备，我只要有钱也可以买得到，但我们最后能生产出的东西是完全不一样的。AI 永远只是一个工具，我认为这在任何时代都不会改变，如果有一天你发现专业人士生产出来的东西和小白没有区别时，那就代表 AI 已经超越人类了。设想一下，如果有脑机接口，并且 AI 生成的速度要比人类思考的速度还快，那就意味着人类永远走不出这个虚拟世界，因为铺路的速度甚至快于走路的速度。那就没有讨论的必要了，那时艺术已不复存在。</p><p><strong>Q：想要追平传统影视效果，AI 还需要做到什么？</strong></p><p>A：人物一致性，场景一致性、人物表演，和动作交互。其中人物和场景一致性是指，这个镜头里的人物和场景要和下个镜头保持一致，这非常依赖大模型对于三维的识别。</p><p><strong>Q：您现在做 AI 短剧和您此前做传统影视，感受上最大的区别是什么？</strong></p><p>A：我认为未来的 AI 时代可能会成就很多超级个体，你只要掌握了一些能力，就完全可以做出来一个还不错的影视作品，这个在以前是完全做不到的。</p><p><strong>Q：你作为导演，已经有了很多成熟的作品，为什么会如此用力追随 AI 影视的变革？</strong></p><p>A：因为我整个错过了短视频颠覆长视频的浪潮。那时候我正在做一个综艺节目，投资数亿，抖音出现了，我去看了一眼，只看到小姐姐拿着手机在跳舞，因此我根本没放在心上。当我意识到长视频的「楼塌了」时候，我再去看就发现已经看不懂短视频的运营逻辑了，所有赛道也都有头部在。</p><p>而我现在认为 AI 带给影视行业的变化或许比上一波颠覆还要彻底，所以我才这样努力地去了解新技术。目前为止，AI 技术远未到顶，我们只能保持作品内容的领先性，期待大量商业化机会爆发的时刻，我们会成为第一波冲进桃园的人。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜华为车 BU 半年收入近百亿元，超过去两年总和；小冰 AI 数字员工升级：发布全新「零样本」技术；美团外卖：内测「省钱版」，继「神抢手」之后又一低价产品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2866247630654342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:08:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866033066183305"><strong>紫光展锐 5G 芯片通过墨西哥运营商 Telcel 测试</strong></a></p><p>36 氪获悉，据紫光展锐官微消息，近日，紫光展锐 5G 系列移动通信芯片成功通过墨西哥运营商 Telcel 的技术测试，可在 Telcel 的 5G、4G、3G 网络上稳定流畅运行，标志着紫光展锐在 5G 芯片出海、为全球用户提供 5G 服务上又迈出了坚实一步。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866219366501255"><strong>华为车 BU 半年收入近百亿元，超过去两年总和</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，截止今年 7 月初，2024 年华为智能汽车解决方案 BU 的收入达到 100 亿元。对比往年，华为车 BU 收入已翻倍增长。华为年报显示，2022-2023 年，华为车 BU 的全年收入分别为 21 亿、47 亿元，华为车 BU 短短半年收入，超过过去两年总和。36 氪就此消息向华为求证，华为回应称，涉及财报信息，建议以官方公布的权威信息为准。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866168307124867"><strong>汤姆猫在湖州成立文化发展新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，湖州汤姆猫文化发展有限公司成立，法定代表人为陈龙，注册资本 200 万元人民币，经营范围包括组织文化艺术交流活动、体验式拓展活动及策划、游乐园服务、单用途商业预付卡代理销售等。股权穿透图显示，该公司由浙江金科汤姆猫文化产业股份有限公司间接全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866167612164742"><strong>SK 集团两大能源子公司决定合并，资产规模或达 5600 亿</strong></a></p><p>韩国 SK 集团旗下能源部门中间控股公司 SK Innovation 和可再生能源企业 SK E&amp;S 17 日各自召开董事会会议，并表决通过两家公司合并案。据了解，SK Innovation 和 SK E&amp;S 的合并比例为 1：1.2 左右。若合并顺利进行，资产规模达 106 万亿韩元（约合人民币 5600 亿元）、全年销售额达 90 万亿韩元的超大型能源企业将诞生。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866139933477512"><strong>兆易创新：拟 2100 万元与关联方共同投资设立控股子公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，兆易创新公告，根据公司战略发展及业务需要，公司拟与北京青耘智凌企业管理合伙企业（有限合伙）、北京青耘智帆企业管理合伙企业（有限合伙）、北京青耘智阔企业管理合伙企业（有限合伙）出资 2700 万元人民币设立控股子公司北京青耘科技有限公司（拟定名，以工商登记为准）。其中，公司拟以自有资金出资 2100 万元，占标的公司注册资本约 77.78%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866073111104129"><strong>北面母公司 15 亿美元出售潮牌 Supreme，买家为依视路母公司</strong></a></p><p>Vans 及 The North Face 母公司 VF 集团宣布以 15 亿美元将美国潮流品牌 Supreme 出售给眼镜制造商 EssilorLuxottica 集团。VF 集团此前在 2020 年以 21 亿美元收购 Supreme。EssilorLuxottica 集团预计在 2024 年年底完成收购。（界面）</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2865898764372614"><strong>小冰 AI 数字员工升级：发布全新「零样本」技术</strong></a></p><p>36 氪获悉，小冰公司宣布全新的「零样本」数字人（Zero-shot Xiaoice Neural Rendering，Zero-XNR）技术正式上线，并同步推出基于 Z-XNR 技术的全新普惠型数字员工产品，进一步丰富小冰 AI 数字员工产品线。据介绍，新技术依托超千亿大模型基座以及基于大模型构建的数字人交互套件，将数字人所需的训练数据压缩至「秒级」、使定制时间达到「立等可取」，而且生成的数字人能够直接应用于实时交互。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2865816212949637"><strong>"子曰"教育大模型原生应用有道小 P 手机端上线</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，网易有道旗下「新一代 AI 全科学习助手」有道小 P 独立 App 正式上线，面向所有用户免费开放。据介绍，该应用基于有道子曰教育大模型，支持全学段、全学科答疑，并提供 AI 查词、AI 翻译功能、诗词品鉴等功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866106797542016"><strong>飞书项目升级，发布 IPD 产品解决方案</strong></a></p><p>今日，飞书项目在上海举办了主题为「流程驱动新增长」的新产品发布会，正式发布针对制造企业的「飞书项目 IPD 产品解决方案」。经过 2 年的持续研发和大量投入，飞书产品副总裁洪涛在现场正式发布了飞书项目 IPD 产品解决方案。据了解，该解决方案可以通过建立系统的研发管理体系，实现以规则的确定来应对结果的不确定。同时，面对复杂项目，可以打破系统孤岛，建立端到端流程，帮助用户掌控全局进展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866104505863048"><strong>美团外卖：内测「省钱版」，继「神抢手」之后又一低价产品</strong></a></p><p>36 氪独家获悉，美团外卖内部将「高性价比」确立为一个重要方向，在产品层面围绕该方向在美团外卖 App 内推出「省钱版」，它还有另一个说法叫「B 版」。该项目由外卖事业部产品负责人崔宇青负责，向外卖事业部负责人薛冰汇报。目前，「省钱版」已在全国多个城市开启灰测。被灰测到的用户打开「美团外卖」App 后，在首页金刚位下方除了普通的各项「筛选」功能外，还多了一个醒目的「省钱版」选项。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2865982602414979"><strong>财政部：拟发行 2024 年超长期特别国债（四期），面值总额 550 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，据财政部官网消息，财政部拟发行 2024 年超长期特别国债（四期）（30 年期）。本期国债为 30 年期固定利率附息债。本期国债竞争性招标面值总额 550 亿元，不进行甲类成员追加投标。票面利率通过竞争性招标确定。本期国债自 2024 年 7 月 25 日开始计息，每半年支付一次利息，付息日为每年 1 月 25 日（节假日顺延，下同）和 7 月 25 日，2054 年 7 月 25 日偿还本金并支付最后一次利息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2865916870347652"><strong>我国万吨级海洋油气平台已安装就位</strong></a></p><p>从中国海油获悉，由我国自主设计建造的总重约 3 万吨的海洋油气平台，在珠江口盆地的西江油田安装就位，标志着我国海洋油气装备自主化建造能力取得重要突破。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866071621126789"><strong>韩国检方提请批捕 IT 巨头 Kakao 创始人金范洙，其涉嫌操纵股市</strong></a></p><p>首尔南部地方检察厅今日以违反《资本市场法》为由，提请法院批捕韩国互联网巨头 Kakao 创始人金范洙。检方表示，金范洙涉嫌操纵股市一案已获取了充分的人证与物证。检方表示，金范洙涉嫌在 Kakao 去年 2 月收购 SM 娱乐公司期间投入 2400 亿韩元（约合人民币 12.6 亿元）购入 SM 股份，以抬高股价，妨碍竞争对手 HYBE 的公开收购。此外，金范洙还涉嫌在此过程中未向金融监管机构进行大量持股汇报。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2866061743491717"><strong>外交部：中方将对相关美官员对等采取签证限制</strong></a></p><p>17 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问称，日前美国务院发言人发表声明称，美国继续推动捍衞中国人权的问责，美国务院正采取措施，对参与压迫被边缘化宗教和民族社群的中国官员实施签证限制。请问中方对此有何评论？林剑对此回应表示，美方蓄意散布虚假信息，抹黑中国人权状况，对中方官员滥施签证限制，严重干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则。中方对此强烈不满、坚决反对，已向美方提出严正交涉。林剑说，作为反制，中方将依法对在涉华人权问题上炮制谎言、推动出台对华制裁损害中方利益的美方官员对等采取签证限制。（环球网）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为车 BU 半年收入近百亿元，超过去两年总和 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2864614229428870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 18:24:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 李勤，杨轩</p><p>36 氪汽车独家获悉，截止今年 7 月初，2024 年华为智能汽车解决方案 BU 的收入达到 100 亿元。</p><p>对比往年，华为车 BU 收入已翻倍增长。华为年报显示，2022-2023 年，华为车 BU 的全年收入分别为 21 亿、47 亿元，华为车 BU 短短半年收入，超过过去两年总和。</p><p>36 氪汽车就此消息向华为求证，华为回应称，涉及财报信息，建议以官方公布的权威信息为准。</p><p>华为车 BU 成立于 2019 年 5 月，定位为智能网联汽车增量部件供应商，向主机厂提供智能驾驶、鸿蒙座舱等产品解决方案。</p><p>华为车 BU 收入大幅增长，主要来源是赛力斯这个大客户。2024 年上半年累计交付 19.42 万辆车，其中，华为与赛力斯合作车型问界交付量约 19 万辆，占比 9 成以上。</p><p>不过，华为车 BU 营收已超越大多数 Tier 1，譬如智驾头部公司地平线，2023 年全年收入为 15.5 亿元，仅占华为车 BU 同期收入的三分之一。</p><p>目前，国内主机厂正陷入降本激战，几乎所有 Tier 1 被迫压缩利润空间，跟上降价节奏。「部分车企客户要求每年降低 20% 的成本。」一位行业人士告诉 36 氪汽车。</p><p>在极致降本的行业浪潮下，即使全球拥有数十家客户的德赛西威，2023 年全年收入才首次艰难突破 200 亿元。</p><p>而华为车 BU 逆势增长，已证明其具备自我造血能力。长安汽车此前发布公告，宣布华为车 BU 将在今年 9 月前完成拆分，成为华为与长安的合资公司。此时半年收入达到 100 亿元，将为华为车 BU 后续独立卸下不少资金压力。</p><h2><strong>问界产销同增 600%，车 BU 三个月扭亏为盈</strong></h2><p>华为车 BU 一度是华为唯一亏损的业务。华为常务董事、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东曾表示，华为车 BU 2023 年亏损约 60 亿元，而今年第一季度，该业务已实现盈利。华为车 BU 扭亏为盈，只用了三个月时间。</p><p>2023 年下半年发布的问界新 M7、问界 M9，是华为车 BU 收入增长的两大引擎。上市 3 个月，两款车型大定订单分别突破 12 万、7 万辆，成为各自细分市场的销冠。</p><p>问界的热销，将赛力斯的产能拉满。赛力斯发布的 2024 年 1-6 月产销快报显示，平均赛力斯汽车每月的产销同比增长 600% 左右，其中问界车型销量占比超 90%。</p><p>不过，100 亿元收入对于当下的华为车 BU 而言，仍不足以支撑其独立运营。</p><p>华为年报显示，截至 2022-2023 年，华为车 BU 累计研发投入分别为 30 亿美元、300 亿元，经估算，2023 年华为车 BU 的研发投入逼近 100 亿元。</p><p>问界车型的高销量，一定程度归因于华为较领先的智能驾驶方案。余承东曾表示，问界新 M7 的 10 万个订单中，60% 以上用户选择智驾版，城区 NCA 选装率达 75%。</p><p>而今年，端到端智驾大模型成为智能驾驶新的角逐点。华为必须提高智能驾驶技术的代际差异，才能确保其技术优势。华为加大了对智能驾驶的投入力度，其智驾 ADS 训练算力已提升到 3.5EFLOPS。</p><p>华为车 BU 已达成营收的新里程碑，但在高昂的研发成本下，仍有进一步挖掘更多收入，确保长期运营的可能。</p><h2><strong>华为车 BU 强化独立性</strong></h2><p>尽管华为车 BU 上半年已实现盈利，但对团队扩张依然保持谨慎。</p><p>36 氪汽车获悉，华为车 BU 上海、杭州、苏州、深圳等团队，绝大多数仅开放内部转岗，以及招聘 OD（非正式编制员工），极少团队开放社会招聘。</p><p>一位接近华为车 BU 人士表示，目前车 BU 依然人手紧缺，部分部门离开的人数，大于入职的人数。</p><p>他解释，车 BU 即将独立，且内部近期进行半年一次的绩效评定，其他部门同事担心加入车 BU 后背上差绩效指标而犹豫。同时因为项目增多导致工作强度剧增，一部分车 BU 同事也内部转岗至其它部门。</p><p>不过他表示，车 BU 曾承诺一旦独立，就开启扩招，届时部分团队的规模将翻倍。</p><p>去年 11 月，长安汽车发布一则「关于签署《投资合作备忘录》」的公告，宣布与华为协商分拆车 BU，将其打包注入华为和长安的合资公司。按照约定，长安汽车拟对合资公司投资比例不超过 40%。</p><p>除了长安汽车之外，华为也积极邀请其它车企入股合资公司。<strong>东风、广汽两家车企亦有入股意愿。</strong></p><p>东风、广汽与华为合作较为深入。目前，东风汽车旗下两个品牌岚图、猛士与华为合作「HI 模式」，两个品牌车型将采用华为提供的全套智能化解决方案，譬如激光雷达等感知设备，以及高性能计算平台等；广汽传祺旗下多个车型将采用华为干昆智驾、鸿蒙座舱等技术方案，首个合作车型将于 2025 年上市。</p><p>华为车 BU 的独立进程难言顺利。《投资合作备忘录》显示，预计 2024 年 5 月签署最终交易文件，促成华为车 BU 独立，此后长安汽车宣布延期 3 个月，将文件签署时间推迟至不晚于 8 月 31 日。</p><p>东风汽车集团有限公司党委常委、副总经理尤峥则在今年 3 月表示，公司与一汽集团合作，考虑参与华为智能汽车解决方案业务，预计 6 月得出初步结论。目前，东风汽车仍然未公布相关进展。</p><p>一位接近华为车 BU 的人士告诉 36 氪，东风与华为接触许久，成立合资公司的决心较大。广汽由于部分团队与华为车 BU 团队重合，目前仍在考虑合资公司成立后，如何协调自研团队与华为车 BU 团队工作配合。</p><p>按照公告时间，华为车 BU 距离独立已不足两个月，目前华为车 BU 已进行多种独立准备，提高团队灵活性。</p><p>今年 1 月以来，华为在深圳、上海、东莞、南京、苏州等地，成立「引望智能技术有限公司」，承接独立后的华为车 BU 员工。此外，入职华为车 BU 的新员工，签约公司均为引望智能。</p><p>为了保持独立性，华为车 BU 上海团队，将不跟随华为上海研究所搬迁至青浦研发中心，依然在浦东金桥办公。</p><p>华为拆分车 BU 已是箭在弦上，现有项目将让华为车 BU 储存更多弹药。在问界、智界两个智选车品牌的基础上，华为今年下半年将陆续发布与北汽、奇瑞合作的智选车型享界 S9、智界 R7，两款车型售价预计分别为 40 万、30 万元以上。</p><p>对于独立后的华为车 BU，余承东曾表示其将成为汽车产业共同参与的电动化智能化开放平台。华为车 BU 不仅摆脱了华为品牌的束缚，使得合作模式更多元化，同时作为开放平台，主机厂在产品宣传时或将弱化华为的存在，避免华为的技术光环盖过主机厂，从而利于新公司与更多主机厂合作。</p><p>届时，轻装上阵的华为车 BU 将具备更强的合作灵活性，收入或将随之增加。结果如何，2025 年将见分晓。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融合 AI 技术，「京东方」C100 系列智慧一体机上市丨最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2866176926976904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 17:51:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏潇</p><p>编辑｜邱晓芬</p><p>近日，「京东方」发布了 C100 系列智能办公设备，这款融合多模态 AI 交互与大模型技术于一体的产品，可用于书写、投屏、会议等多个办公场景。本次，C100 系列共发布了 7 项行业首发及 12 项的应用功能。</p><p>据了解，C100 系列智能办公设备融合多项 AI 技术，包括搭配 AI 智能笔集成了语音唤醒、快捷批注、翻页控制和笔写手擦等功能；采用「京东方」AIOT 笔迹预测算法等多项 AI 算法优化，提升自然书写的流畅性；内置 AI 画质增强功能，采用端侧 AI 算法，可实时提升画质。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1143,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_689dbb8787b046d4a1f34e5acef26c67@5564860_oswg104745oswg1143oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">C100 系列</p><p>此外，C100 系列还配备 4800 万像素 AI 摄像头，支持智能取景和发言人追踪，安装天侧喇叭结合 AI 智能降噪，增强视频会议中的拾音与扩音效果。</p><p>而 AI 会议助手能实时转写并记录会议内容，生成会议纪要并提取待办事项；AI 办公助手则集成了智绘图表、智能计算、翻译等工具。</p><p>值得注意的是，相比于其他融合多模态 AI 交互与大模型技术产品，「京东方」更注重产品使用过程中的信息安全问题。</p><p>在 C100 系列产品中，智能笔 AI 畅说功能采用端侧语音指令技术，无需联网即可操作。会议记录功能同样采用端侧语音转写，避免数据上传到云端后信息泄露的风险。</p><p>会议结束后，录音资料将会加密存储，确保只有相关人员才可访问。C100 系列搭载的信发系统，内容下发多层级审核、全链路加密，保障信息发布安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_b34c57612bf841ceaa6174dd5a94b88d@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪制图</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_dff05a08c894476c9f4a2e38046adcde@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一台底座上「长」出两台风机，全球首台双转子风机正式亮相｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2863105174145929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 17:24:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吕雅宁</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>通常印象中，风力发电机主要由塔筒、叶片、机舱和底座组成，整体看上去犹如一个高塔顶端装着三只扇叶的巨大风车。</p><p>但 36 碳这次看到的风机非常不同，两座塔筒被置于同一个巨大的浮动式基础平台上，呈巨大的「V」字形排列，顶端各自搭载一台机舱和三只叶片，像是一对「孪生风机」。</p><p>7 月 12 日，广州南沙，<strong>全球单体容量最大的 16.6MW 漂浮式风电平台「明阳天成号」</strong>启航仪式在中船黄埔文冲造船厂举办，也是其首次公开亮相。这是明阳集团自主研制的最新双转子风机，专为海上风电场景所设计。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1670,1250" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_5fd291b3c05340a5828223fb3b4d1c1d@5802120_oswg324500oswg1670oswg1250_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：作者拍摄</p><p>当陆上风电增长空间趋于稳定，海上风电发展迎来新一轮增长周期，这也成为中国风电整机商竞相争夺的下一块蛋糕。</p><p>在海上风电市场角逐中，明阳集团旗下上市平台明阳智能 (601615.SH) 的步伐相对较快，其 2023 年新增海上风电装机近 3GW，同比翻倍。据彭博新能源财经报告，在全球海上风电市场，明阳智能是 2023 年全球海上风电装机容量排名第一的企业。</p><p>36 碳在现场了解到，「明阳天成号」搭载两台 8.3 兆瓦海上风机，总容量达到 16.6 兆瓦，<strong>扫风面积超 5.2 万平方米，相当于 7 个标准化足球场</strong>。</p><p>风机的叶轮最高处达 219 米，相当于 60 多层楼的高度；空中最大宽度约为 369 米，相当于 7 架波音 747 并排宽度。整座风电平台排水总量约 1.5 万吨，整体拖航设计吃水 5.5 米，可应用于水深 35 米以上的全球广泛海域。</p><p>据测算，「明阳天成号」正式投运后，<strong>平均每年可发电约 5400 万度，能满足 3 万户三口之家一年的日常用电</strong>。</p><p>海上风电发展前景虽好，但其开发难度要远远大于陆上风电，面临建设难度大、技术成本高等挑战。再加上海上环境复杂多变，台风、盐雾等天气增加更多不确定风险，对海上风电设备的安全稳定性、耐腐蚀性和抗风浪能力，风机设计和材料选择等方面提出更为严格的要求。</p><p>明阳智能产品研发团队介绍，「明阳天成号」实现多项全球首创。首先，其浮式基础为全球首次采用抗压能力达到 115 兆帕以上超高性能混凝土材料制造而成，这种混凝土材料强度达到普通混凝土的 4 倍左右。</p><p>浮筒采用的「玻璃纤维外壳+XPS 芯材+防护涂层材料」方案亦为世界首创，突破了传统浮筒采用纯钢结构或钢混结构的限制。</p><p>最与众不同的是风机的「孪生设计」，其翼型双塔筒、双主机、双风轮的设计，以及拉索系统的应用均为全球首创。这一设计预计使其发电量可提升 4.29%，让塔筒具备协助对风的能力。</p><p>同时，「明阳天成号」还是全球首台采用下风向设计的风机，可使支撑结构极限载荷降低约 40%。「这种设计可以让风轮始终正对来风方向，使得风机的抗台风能力进一步提升。」该项目负责人陈发桥介绍。</p><p>在智能化方面，「明阳天成号」安装有超过 3000 个智能感应器，通过视频、图像、音频、位移、温度、振动等多传感器数据融合技术，实时感知 2000 多个零部件运行状态。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5100,2865" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240715/v2_8d4f0838adce4dbc9ef2f8f5ced9064c@5802120_oswg4897317oswg5100oswg2865_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：明阳智能</p><p>目前「明阳天成号」已完成吊装，下一步将从广州南沙拖航至广东阳江明阳青洲四海上风电场内，总航程约 191 海里。拖航航道将途径深中通道、港珠澳大桥等工程，途经码头众多，航路涉及多处航道，拖航难度大。</p><p>为避免风机叶片在出港时与靠泊船只或海工装备发生接触碰撞，「明阳天成号」需要在出港后将下端叶片与风机塔筒保持平行，尽可能缩减对航道空中宽度的占用。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 第四届创客万里行启幕，在 AI 时代探寻「双创」新解法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2866115070790537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 16:49:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>由 AI 引发的新一轮科技革命正在全国乃至全球市场如火如荼地展开。如何抢占 AI 赋能创新创业的窗口机遇？7 月 16 日，由中国产业发展促进会、北京市科学技术协会创新服务中心指导，天九科协、天九老板云联合主办的 2024 第四届「创客万里行」在北京启幕，围绕 AI 顶层设计、投资逻辑、前沿趋势等话题，探寻 AI 时代的创新创业新路径。</p><p>中国产业发展促进会副会长兼产业创新分会会长、北京市科学技术协会第十届委员会委员李小军表示，中国创客和中国中小企业的发展离不开「天时、地利、人和」。为了给创客创业提供机遇、创造条件，近年来，从中央到地方，减税降费、金融支持等利好政策频出，这是实实在在的「天时」。放宽市场准入、促进公平竞争等优化营商环境的举措，则为创客创业筑牢了「地利」优势。「人和」指的是创客与环境、市场与市场、个体与群体、群体与群体之间的协作互通，在这方面，「创客万里行」等活动发挥了重要作用。面对机遇与挑战并存的创业之路，李小军呼吁创客加入「创客万里行」和天九共享数字大平台，通过共建新的商业生态圈谋求发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1384,923" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_c8c5c51011644051a59e5fc1382b3d2a@337187376_oswg1319033oswg1384oswg923_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李小军在会上发表开幕致辞</p><p>人工智能大趋势下，企业数字化转型应该怎么走？英国剑桥大学博士、天九科协副主席、天九共享集团董事局董事李胜峰认为，全球市值领先的企业都在实践数智化。人工智能可以为民企提供差异化竞争优势，但需和大数据、云计算等协同、联合，才能释放最大价值。特别是民企，可以将人工智能作为数字化转型的切入点，借助企业赋能平台的力量，从业务与营销的数字化、运营与管理的数字化、生态与组织的数字化三大维度入手推进转型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1384,923" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_b487acdc94954005af6bad39f9d45b23@337187376_oswg1050670oswg1384oswg923_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李胜峰在会上发表《AI 时代的未来商业新生态》主题报告</p><p>AI 浪潮行至半途，投资逻辑是否已变？哪些赛道最受关注？</p><p>中关村中科创新创业教育基金会秘书长刘知行表示，「AI+教育」可以解放父母双手，解决教育不公平问题，并得到了政策支撑，市场前景广阔。</p><p>香港大学经管学院创业创新中心总监于大川提到，AI 技术是一个有潜力的领域，但投资决策应该基于全面的分析和考虑，而不仅仅是追逐热点，将其作为投资决策的唯一依据，可能存在风险。</p><p>天九共享开发集团的资深投研专家邵严指出，创业者是否有明确目标、有不断迭代创新的能力、有百折不挠的毅力以及乐观心态等，都是资方筛选创业团队时的重要考量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1386,924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_70e2aeb71ecb4ddbaf8a14039319c55a@337187376_oswg1360145oswg1386oswg924_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投研专家们就「AI+」赛道展开讨论</p><p>AI 技术快速发展过程中，「人工智能+行业」有哪些新的落地场景？</p><p>宾果智能董事长闵海波指出，算法、算力、场景是人工智能的三大要素，小公司的优势和机会在场景端。算力是暴力美学，适合财大气粗的大公司或创业者。</p><p>知服科技创始人、董事长李攀介绍，AI 数字技术可以赋能服装行业转型升级，最终改变消费者购衣穿衣方式。知服科技希望借助 AI 的力量，颠覆传统定制服装行业。</p><p>小水智能 CEO 孙雪峰提到，企业要想在 AI 时代更好发展，需解决好人才问题，同时保持开放心态，开拓更大市场，链接更多合作伙伴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1386,924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_7d20872721824f51a7a7f8d9ce3fe21a@337187376_oswg1527387oswg1386oswg924_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">创客代表们讨论「人工智能+行业」的落地场景</p><p>在通过对话探寻行业风向之外，会上还发布了创客「链」-2024 协同生态圈 6.0 战略，旨在通过资源、人脉、技术、市场等万物超链模式，为创新创业人群搭建的全新商业生态圈。</p><p>之后，2024 第四届创客万里行还将通过 10 大创新行业趋势洞察、10 大双创城市私享沙龙、180 天超长「优秀圈主荣誉盛典」，以及 100+行业大咖 IP 孵化等重量级活动和报告，为创客搭建智能、精准、高效的高价值交流赋能平台。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团外卖内测「省钱版」，「拼好饭」后再推低价产品｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2865998106971016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 16:25:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>编辑｜乔芊，杨轩</p><p>36 氪独家获悉，美团外卖内部将「高性价比」确立为一个重要方向，在产品层面围绕该方向在美团外卖 app 内推出「省钱版」，它还有另一个说法叫「B 版」。</p><p>该项目由外卖事业部产品负责人崔宇青负责，向外卖事业部负责人薛冰汇报。目前，「省钱版」已在全国多个城市开启灰测。</p><p>被灰测到的用户打开「美团外卖」app 后，在首页金刚位下方除了普通的各项「筛选」功能外，还多了一个醒目的「省钱版」选项。点击「省钱版」后，其页面类似一个平行版的「新美团外卖」，各个套餐以商品流形式呈现，着重突出单个套餐的价格以及与普通外卖的价格比较优势。美团 app 的「外卖」板块也与之同步。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,5667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_f2235e5ce4be46059ce1bef4be5ea16f@5748245_oswg6075472oswg5667oswg5667_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美团外卖首页「省钱版」位置及点开后的效果</p><p><strong>「省钱版」的 slogan 是「精挑细选，好吃不贵」，这是美团外卖将低价进行到底的一个新动作。</strong>在此之前，「神抢手」、「拼好饭」都是其做低价的尝试，二者目前都以各项职能可闭环的项目组形式运转。</p><p>其中，「拼好饭」以价换量的成绩被广泛提及。根据美团在公开业绩会上的表述，截至 2023 年 Q4，「拼好饭」的单量在外卖总单量中的占比为高个位数，部分城市的单量占比能达到 25%，且预计未来占比将继续提升。今年「拼好饭」业务的增长依然持续，36 氪此前报道，2024Q1 其日均单量已接近外卖总单量的 10%，迈向双位数，带动外卖该季度的日均单量同比增速超 23%。</p><p>一位接近美团外卖的人士对 36 氪表示，「跟普通外卖的 BD 相比，拼好饭 BD 要好做很多，商家现在的参与积极性是有的。」华泰证券最近的研报也显示，拼好饭商家单量普遍增长 30% 以上。</p><p>消费趋势的整体变化似乎注定了「拼好饭」的增长。美团外卖追求订单量增长的前情是 AOV（客单价）的下滑——据上述研报，2020 年 Q1 至 2023 年 Q4，美团外卖 AOV 在 52 元至 47.4 元之间波动，而 2023 年从一季度到四季度都呈现下滑态势，今年一季度同样有明显的下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_4cf8662804224c7490f39737dee6f3b7@5748245_oswg58060oswg876oswg534_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2020 年以来美团外卖 AOV 变化（来源：华泰研究）</p><p>在今年 5 月召开的股东大会上，有股东就低价趋势的应对举措向管理层提问，王兴谈到「消费者变得对价格更加敏感，这是一个确实的情况。」他肯定了「拼好饭」取得的效果，并重提美团当年起步期的「三高三低」原则，其中第一个原则就是「高品质低价格」，省钱版所属的「高性价比」方向就与其一致。</p><p><strong>同样以低价为卖点，此次推出的「省钱版」与「拼好饭」相比，在供给上更进了一步。</strong>后者的参与方目前仍以小商家为主，连锁性玩家很少。而我们观察到，省钱版的供给会更多覆盖到大的 KA 商家，如袁记云饺、塔斯汀、海盗虾饭、如意馄饨等，以及银丝面馆、吴茂兴本帮面等具有地方特色的连锁餐饮品牌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,5667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_cb9e3cb7948d45dd8d3c7bdab864f6be@5748245_oswg6430368oswg5667oswg5667_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">同一地点的「拼好饭」（左）与「省钱版」（右）的推荐商家类型不同</p><p><strong>省钱版体现的另一个有趣变化在于，美团外卖正大力尝试「商品模式」。</strong></p><p>过去，美团外卖一直以商家名称排序和推荐，但神抢手、拼好饭、省钱版，这几个新项目都以「商品」代替「商家」，以单品的形式完成所有展示。有接近美团外卖的人士告诉 36 氪，「今年这么重视商品模式，一定程度上是借鉴拼多多的爆品模式。」</p><p>对拼多多的跟踪和学习，在今天已经是互联网公司的「共识」。它极致且成功的低价心智既有重塑供应链的原因，也有赖流量分发规则和视觉呈现方式的配合。上述人士透露，美团外卖曾深入研究拼多多，且内部曾洞察到一项需求——用户在 app 内的实惠感不强。而如今在外卖以及整个美团的页面上，能直观看到许多关于「实惠感」的改变，商品模式对此也有加成。</p><p>比如，「省钱版」的商品会在价格下方标示「约省 x 元」，不少套餐还会直接标注其价格与「店内人均价格」的对比，这都是商家模式难以实现的效果。不止外卖，美团主站的「特价团」显示方式与「省钱版」极其相似，此外还有「百亿补贴」的专属推荐位，以及「你有 xx 元优惠券包待使用」的动画效果等等。</p><p>用户视角的「实惠感」之外，商品模式也会重塑商家端的流量分发逻辑。在传统的商家模式下，中小商家在品牌力、用户评价、广告投入等维度上都很难与同品类的连锁商家竞争，由此导致推荐排序毫无优势。而以「品」为单位呈现的商品模式，平台能给予低价商品更多流量，一定程度上帮助中小商家获客，也能优化 KA 商家冷门商品的曝光，后续在广告收入层面会打开更大的想象空间。</p><p>不过，若要将美团外卖彻底改为「商品模式」，消费者的接受程度还有待验证。一位外卖用户对 36 氪表示，「商品流的页面让人很不习惯，毕竟大众对于「吃」的安全性和信任门槛远高于其他商品消费，而熟悉的品牌和店家正是‘安全感’的基础。」此前的拼好饭商品名称上大多不会标注店铺名，但省钱版在这个问题上有了优化，页面上的每个产品都会在名称前面加上品牌名。</p><p>作为美团的基本盘，外卖的增长焦虑并不低，而价格力换订单量是验证有效的。沿着这个路径来看，美团外卖对性价比的探索还会持续下去，这很可能会让我们看到一个跟拼多多越来越像的「B 版美团外卖」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 OpenAI 创始成员 Andrej Karpathy 创办了一家 AI 教育公司，让 AI 当 80 亿人的老师 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2866057708915335?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 15:56:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 王奕昕</p><p>编辑 | 邓咏仪</p><p>7 月 17 日，特斯拉前人工智能总监、OpenAI 研究员 Andrej Karpathy 在 X 上发表贴文，宣布创立 「AI 原生」 教育平台 Eureka Labs。</p><p>Eureka Labs 希望利用生成式 AI 创建教学助理，辅助人类教师设计课程材料并指导学生学习课程材料。企业的第一款产品将是一门本科水平的 AI 课程 LLM101n，帮助学生训练他们自己的 AI。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="701,865" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_36dab3993a004bccbb23780fcbd44e2f@6087646_oswg465501oswg701oswg865_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Andrej Karpathy 官宣贴文。图源：X</p><p>Andrej Karpathy 是人工智能领域，特别是计算机视觉和深度学习技术方面公认的领军人物。</p><p>在此次创业前，Karpathy 是 OpenAI 的创始成员，曾两度供职于 OpenAI，曾任特斯拉 AI 高级总监。从 2015 年至 2017 年，他是 OpenAI 的研究员及创始成员，随后跳槽到特斯拉，领导特斯拉自动驾驶的计算机视觉团队至 2023 年。</p><p>而在过去的一年里，他再次回到<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://openai.com/">OpenAI</a>，建立了一个小团队，在 ChatGPT 上改进了 GPT-4。</p><p>Karpathy 在帖文中解释了自己的创业初衷，即利用人工智能的新成果，将高质量且稀缺的教育资源高效地普及给更多普通人，提升教育的覆盖面，普通人的受教育程度、学习广度和深度。</p><blockquote><p>很高兴与大家分享，我正在创办一家名为 Eureka Labs 的 AI+Education 公司。</p><p>我们是 Eureka Labs，我们正在建设一所新型的 AI 原生学校。</p><p>我们怎样才能获得学习新事物的理想体验？例如，在物理学方面，人们可以想象与费曼一起学习非常高质量的课程材料，费曼会在那里指导你的每一步。不幸的是，那些充满热情、善于教学、无限耐心和精通世界上所有语言的主题专家也非常稀缺，无法按需亲自辅导我们所有 80 亿人。</p><p>然而，随着生成式人工智能的最新进展，这种学习体验感觉很容易处理。教师仍然设计课程材料，但它们得到了人工智能教学助手的支持、利用和扩展，该教学助手经过优化，可以帮助指导学生完成这些课程。这种教师+人工智能的共生可以在一个共同的平台上运行整个课程。如果我们成功了，任何人都将很容易学到任何东西，从而在教育的覆盖面（许多人学习一些东西）和程度（任何一个人学习大量学科，超出今天在没有帮助的情况下可能达到的程度）上扩大教育。</p><p>我们的第一款产品将是世界上最好的人工智能课程，LLM101n。这是一门本科水平的课程，指导学生训练自己的人工智能，与人工智能教学助理本身的较小版本非常相似。这些课程材料将在线提供，但我们还计划让在线和实体学生一起学习。</p><p>今天，我们正在全力以赴地构建 LLM101n，但我们期待着人工智能成为提高人类潜力的关键技术的未来。你想学习什么？</p></blockquote><p>他也毫不掩饰自己对教育的热情：「从斯坦福大学的学术研究，到特斯拉的现实世界产品、OpenAI 的 AGI，截至目前，我将两者结合起来的所有工作都只是兼职，作为我‘真正工作’（教育）的副业。」</p><h2>教育内容应当免费，将通过其他方式赚钱</h2><p>目前，Karpathy 仅官宣了创业信息，称希望新公司能公开建设，但还没有公布这家公司具体的产品规划和盈利模式。</p><p>唯一能够找到的，是在 Github 上的第一款课程 LLM101n。6 月，EurekaLabs 上传课程大纲的时候，就已经引起了 AI 圈的大量关注。</p><p>从目录来看，这个课程不仅包括了语言建模、机器学习等 AI 领域的基础知识，还有多模态、RLHF、模型部署等大模型的关键技术课程。课程不及能够帮助学生搭建起自己的 Storyteller AI 大模型 (LLM)，还能让学生 AI、LLM 和深度学习领域有比较深入的了解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="734,479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_368acaf5aaa146e9a5909bc695a6f49d@6087646_oswg31740oswg734oswg479_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：Github，网址：https://github.com/EurekaLabsAI</p><p>不过，GitHub 页面上发布的一份说明称，这个课程还在准备中，什么时候能上线，还没有具体的时间表。</p><p>Andrej 在 X 上也回应了网友的相关提问，表示希望 Eureka Labs 成为一个<strong>正当的、可健康运营的企业</strong>，并不想通过对教育内容的访问限制来赚钱。</p><blockquote><p>我的天然想法是，内容本身是免费的、合法得到许可的，公司的收入来自其他地方，比如组织和管理线上或线下的学习小组，一起进行学习。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1182,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_a84258f3518f4c8eb71c6fe9ee490c2a@6087646_oswg162181oswg1182oswg702_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Karpathy 回复网友提问。图源：X</p><p>在融资层面，据 TechCrunch 报道，目前没有发现公开提交与 Eureka Labs 有关的任何投资文件。他也没有透露他是否正在与人工智能领域的其他知名领导者合作。</p><h2>教育创业背后的持久热忱</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_d60df0c675484f928dde1796422a4e25@6087646_oswg67407oswg1024oswg1024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Andrej Karpathy&nbsp;</p><p>Karpathy 此次创业其实有迹可循。在供职于特斯拉和 OpenAI 的职业生涯中，Karpathy 还一直是一名活跃的 AI 老师。</p><p>Karpathy 还在 YouTube 上拥有一个频道，定期发布关于大型语言模型（LLM）和人工智能（AI）的教学视频，吸引了大量观众。其中，他在经营的一门在线课程「神经网络：从零到英雄」（Neural Networks: Zero to Hero），就专门教授学生如何从基础开始构建神经网络。</p><p>实际上，Karpathy 的教育生涯开展得更早。他的学术旅程始于多伦多大学，那里他学习了计算机科学、物理学和数学，并深受深度学习之父 Geoff Hinton 的影响。在完成硕士学位后，Karpathy 前往斯坦福大学，师从人工智能领域的杰出学者李飞飞。</p><p>在斯坦福，他不仅专注于神经网络在多个领域的应用，还创办了斯坦福深度学习的标志性课程<strong>CS 231n：用于视觉识别的卷积神经网络</strong>。这门课程的影响力随着时间的推移显著增长，从 2015 年的 150 名学生增加到 2017 年的 750 名学生，是斯坦福学生规模最大的课程之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,866" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_c5b60f58d6a046f1bd7e11f56bf6fe42@6087646_oswg743960oswg1280oswg866_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240717/v2_4bdea64a71244583a7dcb28f4a6cbd6a@6087646_oswg537175oswg1280oswg834_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Andrej Karpathy 个人主页。图源：https://karpathy.ai/</p><p>Karpathy 在贴文中也表示，Eureka Labs 是他在近两年内对 AI 和教育的热情的顶峰。</p><blockquote><p>我对教育的兴趣使我从 YouTube 上关于魔方的教程到在斯坦福大学开始 CS231n，再到我最近的 Zero-to-Hero AI 系列。虽然我在人工智能方面的工作将我从斯坦福大学的学术研究带到了特斯拉的真实世界产品和 OpenAI 的 AGI 研究。但到目前为止，我所有将两者结合起来的工作都只是兼职，作为我「真正工作」的支线任务，所以我很高兴能深入研究并创造一些伟大、专业的东西，并且全职去做。</p></blockquote>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜智己城区智驾落地北京，年内可开通全国</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2865988369632135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 15:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>智能驾驶「全国都能开」的风潮，正在加速渗透。</p><p>近日，智己汽车在北京小规模开放了「去高精地图的城市 NOA」（城市领航辅助驾驶）驾驶体验。</p><p>目前智己该高阶城区智驾功能已在上海、深圳、广州、苏州 4 城正式落地，除此之外，包含北京在内的 65 座城市已经开启公测，预计年内可在全国开通。</p><p>在北京城市道路体验中，智己汽车强调，只要有导航的路段就能开启无图城市 NOA 功能。而此次开放的路线整体长达 30 公里，全程有超过 60 多个红绿灯路口、13 条人车混行的道路。</p><p>在面对无保护左转的十字路口时，智己车辆能判断出红绿灯信号，预判对向直行车辆的轨迹，顺利实现路口左转。路过人车混行路段时，智己 NOA 也能礼让和灵活躲避行人，电瓶车等。</p><p>人机交互方面，也能看到智己下了一番功夫。比如在城市 NOA 开启模式下，车辆变道、转弯时，都会自动开启 A 柱补盲和侧后补盲，方便用户观察路况。</p><p>这得益于智己在智驾软硬件上的投入。高阶智驾车型一般只出现在车辆的高配和顶配车型中，但智己在 20.49 万元售价的智己 L6 上，全系配备了激光雷达+英伟达 Orin X 芯片，进一步拉低了高阶智驾的门槛。</p><p>而在软件层面，智己与智驾公司 Momenta 达成了合作，共同打磨智己的高阶智驾。据智己表示，智己的去高精地图城市 NOA，搭载了融合感知大模型，借助视觉感知能力和数据驱动能力，可以准确识别道路特征和交通标线，摆脱对高精地图的依赖，并且具有很强的适用范围，只要是导航覆盖区域都能开。</p><p>比如，基于 Occupancy 占用网络的 DDOD 感知能力，就能让智己智驾在交通标识不够清晰的城乡道路上，连续避开行人、电瓶车等。</p><p>智己与 Momenta 的合作，算是车企与智驾公司合力追击高阶城区智驾的一个范本。智己也是在华为、蔚小理之外，目前为数不多拥有高阶智驾功能的车企。</p><p>智己在试图加快高阶智驾的落地速度。二季度无图城市 NOA 将开启公测后，三季度无图城市&nbsp;NOA&nbsp;将开启量产，四季度智己预计将无图城市&nbsp;NOA&nbsp;推广至全国范围。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长安汽车：在智能驾驶网约车方面已经具备了实现技术，目前正在推进中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866354324573062?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:56:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长安汽车接受机构调研时表示，长安汽车在智能驾驶网约车方面已经具备了实现技术，目前正在推进中。2024 年 5 月 6 日，西部车网（重庆）有限公司与重庆长安车联科技有限公司签订了网联赋能合作协议。双方将围绕科学城智能网联汽车示范区项目展开合作，共同探索「车路云一体化」系统架构设计和多种场景应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 天 3 板莱绅通灵：上半年预亏 3000 万元-4300 万元，股东沈东军已协议转让 5.31% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866357678902153?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:49:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，莱绅通灵公告，公司股票交易于 7 月 16 日至 7 月 17 日连续 2 个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计超过 20%，根据有关规定，属于股票交易异常波动。经财务部门初步测算，预计公司 2024 年半年度将出现亏损，实现归属于母公司所有者的净利润-3000 万元至-4300 万元。公司持股 5% 以上股东沈东军计划于 7 月 12 日开始通过协议转让的方式减持所持全部股份。截至公告日，沈东军已通过协议转让方式减持 1821.32 万股股份（占公司总股本的 5.31%）。经核实，公司主业经营未发生变化，日常经营情况正常。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>城地香江与华为达成全面合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866354810506112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:46:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，上海城地香江数据科技股份有限公司与华为技术有限公司在华为上海研究所签署全面合作协议。据介绍，此次合作双方基于城地香江临港数据中心，共同打造「城地临港智算项目」。未来，城地香江将继续依托临港智算中心，推动国产算力设备的研发和应用、打造国产智算生态系统。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普跌，蔚来跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866351622671239?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:43:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，热门中概股美股盘前普跌，蔚来跌超 2%，理想汽车、小鹏汽车跌超 1%，拼多多跌超 0.68%，百度跌超 0.49%，爱奇艺跌超 0.27%，阿里巴巴跌超 0.22%，哔哩哔哩跌超 0.19%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前普跌，英伟达跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866348327242374?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:40:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，美股大型科技股盘前普跌，英伟达跌超 3%，苹果跌超 2%，Meta、微软、特斯拉跌超 1%，亚马逊跌 0.84%，奈飞跌 0.8%，谷歌跌 0.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>IBM 获美国国际开发署合同，帮助其加强网络安全</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866345427225480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:37:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[IBM 宣布，已获得美国国际开发署（USAID）为期五年、初始资金为 2600 万美元的合同，以支持其网络安全保护和响应计划。IBM 将帮助美国国际开发署加强政府机构和关键基础设施运营商识别、保护、检测、响应和恢复网络攻击的能力。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米手机：小米 MIX Fold 4、MIX Flip 将于 7 月 19 日发布</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866344242318213?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:36:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据小米手机官微消息，小米 MIX Fold 4、MIX Flip 将于 7 月 19 日晚七点发布��]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国商务部与环球晶圆达成初步条款，后者将获 4 亿美元资助</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866300934982280?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:29:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国商务部 7 月 17 日宣布与环球晶圆（GlobalWafers）子公司签署了不具约束力的初步条款备忘录。美国政府将根据《芯片和科学法案》提供高达 4 亿美元的直接资助，以帮助关键半导体晶圆的生产。美国商务部公告显示，根据投资建议，环球晶圆将在得克萨斯州、密苏里州等地建设工厂，生产 300 毫米硅晶圆。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿特斯：上半年预盈 12 亿元-14 亿元，预计全年大储产品出货量同比增 500%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866325828078473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:17:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 阿特斯公告，预计 2024 年上半年实现归属于母公司所有者的净利润为 12 亿元到 14 亿元，实现归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润为 12 亿元到 14 亿元。预计 2024 年第二季度净利润环比第一季度继续提升，环比增长 7% 到 42% 之间。2024 年一季度公司实现组件出货量 6.3GW，较去年同期增长 3.28%，其中北美市场占比超 20%。预计 2024 年第二季度组件出货量约 8GW，环比增长 27%。公司判断下半年业绩会好于上半年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德国联邦政府公布 2025 年财政预算计划</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866291434310532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:16:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 7 月 17 日，德国联邦政府公布 2025 年财政预算计划，2024 年的补充预算以及一项增长计划也已获得内阁批准。根据计划，德国 2025 年预算草案规定支出 4806 亿欧元。加上补充预算后，2024 年预算规模将升至 4889 亿欧元。2024 年和 2025 年仍计划新增债务总额 941 亿欧元，其中 2025 年新增债务 438 亿欧元，2024 年新增债务增加 113 亿欧元，达到 503 亿欧元。德国政府表示，这笔钱将用于支付绿色电力补贴和公民收入的额外费用。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里通义千问大模型负责人周畅将离职创业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866322590157702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:14:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪独家获悉，阿里通义千问大模型技术负责人周畅（花名：钟煌）将从阿里云离职，下场创业。据了解，周畅目前还在阿里云系统中，尚未正式离职。但从多方独立信源处得知，周畅已确定要创业。一位消息人士对 36 氪表示，周畅或将投身于 AI 应用领域。而另一位知情人士表示，周畅是通义实验室算法团队的核心技术骨干之一，属于正常离职。通义大模型的研发和开源工作还在进行中，目前通义实验室负责人为阿里云 CTO 周靖人。对于上述信息，36 氪向阿里云求证，截至发稿，暂无回复。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浦发银行：董事会同意聘任谢伟为公司行长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866290766842496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 20:07:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，浦发银行公告，董事会会议审议并经表决通过了《公司关于聘任行长的议案》。同意聘任谢伟为公司行长，待国家金融监督管理总局核准其任职资格后履职。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保险产品预定利率锚定 2.5%，业内：暂未听说，还有 3% 产品在卖</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866287000357509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:57:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日有市场传言称，传统人身保险产品的预定利率已锚定 2.5%。国内某头部寿险公司内部人士回应称，「还没有听说」。另有华南某头部保险经纪公司相关人士表示，「（预定利率下调）没有统一的要求，但确实是大势所趋，各家保险公司陆续在行动，目前公司平台还有预定利率最高 3% 产品在卖。」（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中曼石油：董事长李春第或其控制的企业计划增持 5000 万元-1 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866284023646850?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:41:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中曼石油公告，公司董事长李春第或其控制的企业计划自公告披露之日起 12 个月内，通过上海证券交易所系统以集中竞价交易方式增持公司无限售流通 A 股股份。增持金额不低于 5000 万元，不超过 1 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天力锂能：拟签署收购意向书补充协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866282809477768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:33:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天力锂能公告，公司与江苏大摩半导体科技有限公司股东签署了《关于江苏大摩半导体科技有限公司之收购意向书补充协议》。公司计划通过受让股权或增资的形式收购江苏大摩全部或部分股权，实现控股江苏大摩。此前协议已过有效期，各方同意将有效期延长至 2025 年 1 月 15 日。天力锂能已支付 3000 万元收购意向金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华润置地回应项目公司被法拍：为项目纾困所致</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866256951184001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:20:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[华润置地（深圳）有限公司出现在法拍网站上引发关注。对此询问华润置地方面，对方回应称，湖贝未来城项目的注册公司（华润置地（深圳）有限公司系合资公司）本次拍卖由于股东方财务出现状况，无法履行股东义务，为项目纾困，才有这次的拍卖手续。后续视拍卖情况，如竞价周期内无人出价，华润方会践行央企担当，履行项目建设运营责任。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>七连板锦江在线：锦江出租部分企业无人出租车运营活动尚处于实验性阶段，基本不产生收入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866253923109769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:04:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，锦江在线发布股票交易异常波动公告，公司关注到近期智能出租车概念受市场关注度较高，目前公司下属锦江出租部分企业与相关合作方在上海嘉定区及临港新城指定区域内开展了智能网联无人出租车示范运营活动。上述示范运营活动尚处于实验性阶段，基本不产生收入，未来的业务发展尚存在不确定性，短期内对公司经营活动不会产生重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘联会：7 月 1—14 日新能源车市场零售 28.6 万辆，同比增长 27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866251387374209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 19:01:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，乘联会数据显示，7 月 1-14 日，乘用车市场零售 57.8 万辆，同比去年同期增长 3%，较上月同期增长 6%，今年以来累计零售 1,041.7 万辆，同比增长 3%；全国乘用车厂商批发 44.9 万辆，同比去年同期下降 23%，较上月同期下降 15%，今年以来累计批发 1,220.1 万辆，同比增长 5%。7 月 1-14 日，新能源车市场零售 28.6 万辆，同比去年同期增长 27%，较上月同期增长 6%，今年以来累计零售 439.9 万辆，同比增长 33%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有人大卖「口服司美格鲁肽」，诺和诺德回应：从未授权第三方开展此类行为</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866172832320130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 18:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有不少产品以「口服司美格鲁肽」「口服 GLP-1」为噱头，甚至直接声称「与诺和诺德有技术合作」，进行宣传销售。其中还有企业涉嫌以传销模式招揽「合伙人」。针对上述情况，诺和诺德方面表示，诺和诺德在中国从未与任何第三方就此类未经国家药监局批准的产品进行合作、研发、生产、销售，也未授权任何第三方使用诺和诺德的品牌或企业名称开展此类行为，相关企业行为已经涉嫌构成侵权。（每经网）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天孚通信：预计上半年净利同比增长 167%-187%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2866220592515977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-17 18:30:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天孚通信公告，预计上半年净利 6.3 亿元–6.8 亿元，同比增长 167%-187%。报告期内，因人工智能 AI 技术的发展和算力需求的增加，全球数据中心建设带动对高速光器件产品需求的持续稳定增长，带动公司有源和无源产品线营收增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>