<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 简体中文</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>36 氪首发｜「优时映画」获数千万元天使轮融资，借助 AI 让漫剧走向海外</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470352949319300?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:50:18  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓婵&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，AI 动漫科技公司—— 「优时映画 YOOUSI」（以下简称 YOOUSI）已完成数千万元人民币天使轮融资，本轮由云启资本与 BAce Capital 联合投资，跃为资本担任独家财务顾问。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融资将主要用于打造顶尖团队、升级核心技术，并全面推进海外市场布局。与此同时，公司正推动新一轮融资，旨在加速国际化扩张，打造面向全球的动漫科技生态。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;等一部你喜欢的漫画被改编为动漫，需要多久？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在动漫产业非常成熟的日本，一部漫画从上市到被改编为动漫，通常需要 1 到 2 年。首先，漫画需要在读者中获得好评并展现市场潜力，然后等待投资方或动画公司介入，进行企划、与漫画版权所属杂志社商谈。待合作确定后，投资商、出版社、动画公司、广告商等会共同成立制作委员会，开始动画的制作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1 到 2 年是个相当长的时间。在短视频平台每天都能给人带来新刺激的当下，粉丝们的热情会被快速分解、稀释。如果能够缩短周期、加大产能，整个行业自然也能获得明显的提振。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一家名为「优时映画」的公司，正在通过 AI 工具，把动漫改编的周期缩短到 1-2 个月。这家中国公司成立于 2017 年，是一家融合「AI 创作工具与全球化发行、原创动漫内容」的新型 AI 动漫科技公司。他们通过自研的 AI 工具+真人配音，让漫画「动起来」，成为每集 1-3 分钟的视频内容。这类视频区别于传统的动漫，被称为「漫剧」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="432,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_7f0b5d6dacee47cc9d030c1d57bf1ab0@10269314_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;YOOUSI 供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YOOUSI 的 CEO 袁泽介绍说，YOOUSI 最早于 2017 年开始做原创漫画内容，积累了一批自有漫画 IP 和外部采购的 IP。2018 年，YOOUSI 开始研发 AI 工具，尝试用技术来驱动内容，并在 2023 年左右搭建起成熟的系统。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，YOOUSI 已累计推出近百部作品。随着 AI 工具迭代升级，作品的品质也大幅提升：近期作品在场景切换、角色动作连贯度和分镜表现上，已接近传统动漫制作的水准，但成本却更具优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪作者观看了 YOOUSI 近期和早期的作品，发现内容质量上有明显的提升。早期的作品更接近于「位移动画」，虽然角色的口型、表情和动作都会依照剧情而变化，但背景比较僵硬，分镜少，类似于日本古早时期的「PPT 动漫」；而近期的作品无论是场景的变化，还是角色的动作连贯度、分镜的丰富程度，几乎都与传统制作的动漫不相上下。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="406,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_8b43f78f784b4fd99d7e44baca7f17d5@10269314_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;YOOUSI 供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技术升级不仅带来了内容品质的提升，同时也让整体制作成本保持高效。袁泽指出，在涵盖 IP 采购、制作和配音等成本后，YOOUSI 的内容成本依然远低于行业传统水准。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;袁泽表示，公司在内容生产上已经验证了良好的商业回报。上线的多部漫剧均实现盈利，其中部分作品更是在市场上获得了远超预期的表现，显示出明显的放大效应。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在商业模式方面，YOOUSI 早期以长视频平台为主要发行渠道，随后逐步拓展至短视频和新兴流量平台。今年，公司与巨量引擎及抖音平台的深度合作，成功打造了行业首批具备长生命周期和规模化收益的代表作品，也进一步证明了「AI+漫剧」在多渠道发行中的商业潜力。例如，作品《被迫成为反派赘婿》成为行业首部投流消耗突破百万的漫剧，生命周期超过 5 个月，为行业验证了漫剧在长视频与短视频双端的商业潜力，也为公司带来了可观的分账与流量回报。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3000,1317" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_d943ba415cc146e1b95d41b3fd36a58e@10269314_oswg920026oswg3000oswg1317_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;YOOUSI 供图&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但国内市场并不是 YOOUSI 最重要的市场。考虑到国内市场普遍投流成本更高，而用户 ARPU 值较低，所以 YOOUSI 目前主要瞄准日本的漫剧消费市场。「日本动漫平台的 ARPPU 值能达到 200 元人民币左右，而国内只有十几块。」袁泽说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YOOUSI 正在加速推进国际化战略，日本作为首个重点出海市场，这一市场高度成熟且竞争激烈，对作品质量、敍事节奏和观众体验要求极高，进入门槛极高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为了验证漫剧模式，公司用两年时间，进行了多轮试水和迭代测试，优化内容、制作流程和发行策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;袁泽表示，公司已经验证了漫剧在核心动漫消费市场的接受度：测试结果显示，其作品表现已接近平台头部真人剧，同时在商业模式上探索了单集付费，与日本成熟的漫画产业价格体系接轨。这不仅证明了漫剧的商业潜力，也显示出其具备成长为新型内容形态的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;为支撑这一战略，YOOUSI 构建了三大体系：&lt;/p&gt;
  &lt;ul class=" list-paddingleft-2"&gt;
   &lt;li&gt;&lt;p&gt;内容创意与制作体系：公司形成了快速开发与批量化产能机制，能够在保证质量的同时显著提升效率；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;&lt;p&gt;AI 驱动的动漫创作工具体系：自研的 Inkverse 工具链实现了绘制与制作环节的智能化与降本增效，使内容升级能够在成本可控的前提下持续实现；&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;&lt;p&gt;内容出海与多语种发行体系：通过在长沙、杭州、东京和曼谷设立办公室，公司搭建了覆盖核心市场的发行网络，具备多语种同步上线和全球分发的能力。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;目前，YOOUSI 的团队已基本成型，技术、内容和发行三大核心团队协同运作。今年，公司将进一步扩充团队规模，以匹配海外市场拓展和平台化建设的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未来，YOOUSI 将在日本搭建自有漫剧平台，深度进入这一全球最重要的动漫消费市场，推动从「内容出海」到「品牌全球化」的全面升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 12 月，日本动画协会（AJA）发布的最新《动画产业报告 2024》显示，2023 年开播的电视动画中，包含 232 部新作和 68 部续作，作品数量为近十年来最低。另一方面，近年来，单部作品平均集数有所下降。同时，日本漫画行业市场规模连续多年扩大，有大量 IP 尚未得到动漫改编。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1847,1391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_9d7d82eaf1eb44f5a56c56dc64d9efdd@10269314_oswg753606oswg1847oswg1391_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片来源：《动画产业报告 2024》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;袁泽表示，在当前行业背景下，AI 工具的应用能够有效帮助动漫行业稳定内容品质、缓解人才压力并提升效率。「相较于国内市场，海外市场的特点在于：国内更多关注流量获取和快速回收，而海外用户则更加注重内容质量，只要作品足够优秀，用户愿意付费并长期停留。」袁泽说。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，YOOUSI 希望以长期经营的思路，不断拓展海外市场，建立稳定的内容生态和可持续的商业模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;YOOUSI 已与日本 SoftBank 旗下的 SB creative 公司建立战略伙伴关系，并与泰国 T&amp;amp;B 环球媒体集团通过设立合资公司、与行阅文化（阅文生态企业）结成战略合作关系。未来几家公司将在 IP 开发、内容制作及海外发行等多个领域展开合作，共同推动动漫短剧在全球市场的发展与传播。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海外爆款低调回归，Plaud 再爆一次的胜算有多大？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3477812772559239?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾经不在中国大陆地区销售的智能录音笔 Plaud，最终还是回到内地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 22 日，Plaud 在新品发布会上正式宣布进入中国内地市场，其中，Plaud Note Pro 新品售价为 1299 元；同期开启预售的还包括 Plaud NotePin S 与 Plaud Note 两款产品，分别售价是 1249 元与 1149 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从价格来看，三款产品定价均高于国内同类竞品。此前钉钉此前发布的 DingTalk A1 青春版定价 499 元、旗舰版定价 799 元，出门问问的 TicNote 电商平台售价为 999 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud 这次发布会规模不大，没有太多讨论度，显得很低调，与其在海外的高举高打对比鲜明。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就在 7 月，官方数据显示，Plaud 全球销量已突破百万台规模，它首创的 AI 录音产品在过去两年中每年均实现十倍级的增长，截至 2024 年 11 月年化收入达到 1 亿美金。对此，硬氪曾做过相关报道。（详情见：&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3315175009200386"&gt;不见投资人，年入 1 亿美金，一款 AI 录音机的 10 倍增长神话&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud 之所以短期内迅速起量，源于其发现了一个不被重视的细分需求。在海外市场，一个典型的刚需场景是，苹果手机用户线上会议频繁，却缺乏与之匹配的一体化录音转写方案。用户往往需要先用设备录音，再借助第三方软件转写和分析。Plaud 所提供的「硬件+软件」服务可以有效填补上述市场空白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更重要的是，Plaud 在 AI 大模型出现后立刻作出反馈，吃下第一波 AI 录音机的流量。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1332,930" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_9c963489175c4a059a668aea4baa9d37@6022551_oswg345444oswg1332oswg930_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud 三款产品已在电商平台开启预售（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud 虽然生于深圳，但过去几年都在大陆以外的地区和国家销售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这是一个很明智的决定。当前中国支持实时转写的 AI 录音笔占比超 35%；语音转写技术转化率从 2021 年的 68%、到 2025 年已升至 87%，支持 35 种语言的实时翻译功能成为高端设备标配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这也意味着，Plaud 所面对的用户不需要被教育。他们选择众多，对产品功能、体验及性价比均抱有极为明确的高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在多个强势品牌盘踞、竞争高度内卷面前，新公司想做内地市场的硬件生意，难度直接会拉到最高级。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这次 Plaud 的中国发布会表现克制，也显示出更多试探的意味。Plaud 很清楚，凭借其海外市场的表现，自己在小圈子里享有一定的品牌溢价优势。但想在内地市场真正突围，胜算未知。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;品牌林立下的内卷市场&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;Plaud 此番回归，面临的竞争环境远比海外复杂和激烈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，国内 AI 录音与转写市场已形成多元产品并存、覆盖多类场景的竞争格局。除了传统的专业录音笔品牌，越来越多企业也依托自身优势切入这一领域，大体上可以概括为四类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一类是科大讯飞、搜狗（现并入腾讯）等传统技术厂商，在专业级录音与转写市场依然占据不可替代的地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它们在对准确性、安全性与隐私保护要求高的场景中，仍是用户的首选。这些产品不仅支持多方言、专业术语的精准识别，还通常具备离线转写、数据本地存储等合规保障，满足司法记录、学术访谈、媒体调查等刚性需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二类是以钉钉、飞书为代表的办公协作平台，其产品形态包括 「生态内嵌型」与「软硬一体」两种模式。就在几个月前，钉钉刚刚推出专属录音硬件设备 DingTalk A1，可实现录制内容自动同步至云端、一键生成会议摘要并分配任务，而直接嵌入日常工作流。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1744,984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_00d6cd2d86db4ab9be09c4cc0b7ab8dd@6022551_oswg309482oswg1744oswg984_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;钉钉 DingTalk A1（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三类企业是华为、小米等手机厂商，瞄准大众便捷性场景，将 AI 录音转写功能内置在手机系统原生功能中，仅通过手机自带麦克风与系统工具，就能实现基础录音转写功能，并与自家云服务、笔记应用打通，在产品生态端有先天优势，能提供便捷的个人办公辅助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud、出门问问等属于第四类的 AI 技术企业。与拥有庞大生态体系的一线大厂不同，它们更专注于通过「硬件+AI」的垂直整合打造差异化体验，主攻跨境会议、多语种访谈、新媒体内容生产等细分场景，试图在巨头主导的市场中，以更精准的场景定义和技术路径寻找生存空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_9afa3d1164db4ed6b9572d174eeea2ac@6022551_oswg85242oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;出门问问 TicNote（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在这样高度分工、生态割据却又需求细分的市场中，竞争并不是简单地比 「谁的功能更多」，而是聚焦在「谁能更精准地解决某类用户的核心痛点」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从 Plaud Note Pro（以下简称「Pro 版」）展出功能来看，其新品迭代主要围绕在信息记录、整理及智能交互层面的服务优化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如 Pro 版推出了「通话」与「现场会议」双录音模式，连续录制时长从 24 小时延长至 50 小时，收音距离由原来的 3 米扩展至 5 米。同时，Pro 版本增加了多模态功能，在支持音频录入的基础上能关联图像、文本等，还可以标记关键信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，相较前代无屏仅通过指示灯提示状态，Pro 版在硬件上新增了 1 英寸的小屏，能实时查看录音状态、电量及同步进度。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1806,956" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_100ac0c56e8741b8b5d7c6061db63673@6022551_oswg206239oswg1806oswg956_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud Note Pro 新增 1 英寸小屏（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整体来看，Plaud Note Pro 硬件结构整体延续了其爆款产品 Plaud Note 的设计，侧重于细微功能的优化，但在本地化功能适配方面尚未展现出明显创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据硬氪查询 Apple APP Store 结果显示，目前暂无专为中国内地地区用户设计的独立应用程序，其所展示的版本功能更新仍停留在两个月前。硬氪了解到，针对中国版 APP 预计将于国庆后正式上线。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;爆品路径能否复制？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;近年来，「中国制造-海外销售-转回中国内地」的路径，已经得到成功验证。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从这个角度看，Plaud 选择以 AI 录音笔 Plaud Note 率先在海外实现百万级销量、建立品牌认知，再回归大陆，本身具备一定的战略合理性。海外品牌资产和用户信任，可以为 Plaud 提供一定溢价基础和早期关注度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;「这是经典的出口转内销，品牌就上来了。既能借助全球化背书提升产品溢价，也可以通过海外用户案例降低国内用户购买的决策门槛。」一位长期关注消费科技赛道的投资人向硬氪表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但必须清醒地认识到，内地硬件厂商以打法凶狠著称，摆在 Plaud 眼前的是一系列结构性挑战。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬件行业中有一个共识：一家公司不可能持续制造爆款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬件换机周期相比快消品更长，用户决策也更重。除非保持跳跃式升级，否则会很快碰到瓶颈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但矛盾也在于此。硬件涉及复杂的生产。创新必须要考虑物理层面量产的制约。可以说，硬件企业都在带着镣铐起舞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 Plaud 为例，在 Plaud&amp;nbsp;Note 爆火后，它们又推出了便携式可穿戴的录音设备 Plaud&amp;nbsp;NotePin。Pin 为了追求极致小巧与佩戴隐蔽性，采用药丸形状机身，虽然重量更轻，但却严重压缩了物理按键的合理布局与操作面积。有使用过该产品的用户告诉硬氪，其启动及停止录音均需用力按压感应区，且存在反馈延迟，易导致信息遗漏。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1320,964" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_49f66468bca74b209d821e01453e597d@6022551_oswg282950oswg1320oswg964_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;此前 Plaud 所推出的两款录音产品（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也因为其体积太小，限制麦克风的孔径数量、布局间距和内部声学腔体的大小，难以形成高质量的麦克风阵列。这种物理层面的不足很难靠算法补救，导致其在嘈杂环境下人声捕捉效果差、消噪能力弱，仅适用于安静室内。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud Note&amp;nbsp;Pin 未能延续 Note 的强劲势头。根据 Note 和 Pin 在亚马逊上的销量来看，Pin 的销量表现较为平淡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或许正因海外增长曲线见顶，Plaud 才必须回到内地市场。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这里早已群狼环伺。在日常使用中，华为、小米等国产安卓机厂商，早就将高质量录音、实时转写等功能深度集成于原生应用之中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在办公场景，有钉钉、飞书这样绝对的龙头。对它们而言，硬件只是个入口，其核心优势在于 「软件定义硬件」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「仅商务场景而言，国内办公软件生态已然成熟，Plaud 这类新晋品牌想从分蛋糕就很难。」从事出海 AI 录音软件研发的创业者向硬氪表示，「用户的录音操作习惯、纪要存储路径及协作方式均跟现有平台深度绑定。即便 Plaud 在某一环节表现更优，也难以打破固有的工作流惯性。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述这些对手，不仅在功能层面与 Plaud 全面重叠；同时，它们凭借其强大的生态捆绑和用户基础，在数据连通、团队协作和本地化服务上也具有先天优势。在这一背景下，Plaud 等这类独立硬件企业的市场空间无疑会被挤压。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1418,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_db43ed9366fd4fd2a56b3ee10d271451@6022551_oswg1210399oswg1418oswg838_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Plaud Note Pro（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，中国市场足够广阔。Plaud 一开始针对的是 iPhone 用户，苹果常年在中国区出货量排在前五，有几亿存量用户。这群人付费意愿高，也愿意支付体验溢价，Plaud 会有腾挪空间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，这很考验 Plaud 的定价智慧。此前 Plaud 海外版本所采用的「硬件预付费+AI 服务订阅」模式，一年订阅费最低都要 240 美元；在缺乏强势品牌认同与生态协同的情况下，内地用户显然很难接受如此高的二次付费。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此 Plaud 在国内大幅降低了订阅费，其在国内市场的会员服务划分为三个层级：标准版、专业版和卓越版。标准版免费，每月包含 300 分钟转写时长；专业版年费为 299 元，每月转写时长为 1200 分钟；卓越版年订阅费用为 899 元，用户可享有无限制的转写时长权益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;与竞品对比，钉钉 DingTalk A1 为用户提供每月 1000 分钟免费转写+10GB 云存储，其专业版年费 599 元、尊享版为 1499 元；出门问问 TicNote 的专业会员年费为 578 元、包含每月 1500 分钟的转写时长，商务版年费 1188 元、月转录时长为 6000 分钟。Plaud 在中间档位的定价具备一定竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，当前行业尚未进入激烈的软件服务价格战阶段。未来市场走向，很大程度上将取决于头部厂商的决策，是选择维持现有服务体系，还是针对中高端细分市场推出更具针对性的定价策略，仍有待观察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Plaud 的创始人许高是 FA 出身，也是连续创业者。他比任何人都清楚内地市场的残酷，所以 Plaud 初期只在海外销售。如今 Plaud 羽翼渐丰，有走上牌桌实力。这次回归是一次试水，也是 Plaud 能否突破增长天花板的赛末点。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>高端泳池机器人品牌星迈创新完成 10 亿元融资，正式入局割草赛道｜硬氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3477953694079616?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黄楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜袁斯来&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪独家获悉，高端泳池机器人品牌「星迈创新」近日完成 10 亿元新一轮融资，本轮由美团龙珠独家领投，老股东高瓴创投、顺为资本、凯辉基金、源码资本、安克创新、砺思资本和云沐基金进一步追加投资。云沐资本担任长期独家财务顾问。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融资资金将重点投入技术研发与产品迭代，加速全球销售渠道和品牌影响力拓展、持续吸纳全球顶尖人才，并探索全新应用场景的战略布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「星迈创新」是硬氪长期关注的企业，其成立于 2022 年 7 月，通过自研高速无刷水泵、AUV 空间运动控制、声呐激光 SLAM 空间建图导航算法等核心技术，专注为全球用户提供智能、可靠、实用的泳池机器人产品，提升日常清洁与维护的效率和体验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;创始人兼 CEO 王生乐曾就职于国内头部消费机器人企业，深度主导扫地机器人、擦窗机器人等核心产品从 0 到 1 的研发与落地，拥有逾 10 年的技术研发积累与敏锐的产品洞察力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="828,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_74628c3aa3464d6e9bc80c1b74681ea2@6022551_oswg675425oswg828oswg540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Beatbot AquaSense 2 Ultra（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在海外庭院经济中，泳池已逐渐超越其传统的休闲娱乐属性，演进为庭院生态系统的核心组成部分。它不仅是社交聚会、亲子互动的场景载体，也是深度融合景观设计中关键的视觉与功能焦点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根据 Statista 等报告显示，当前全球泳池总量已接近 3000 万个，每年新增数量在 50 万至 70 万区间、增速约 5%-10%；其中，仅北美地区的泳池占比就达到 30% 以上。在保有量持续增长的背景下，泳池清洁成为高频刚需场景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;过去，传统泳池清洁方式普遍存在效率低、成本高、体验差等痛点，用户不得不依赖高强度人工或功能有限的半自动设备，不仅操作繁琐、清洁覆盖率低，维护成本也居高不下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比之下，泳池机器人凭借智能化与自动化优势，成为海外用户从「被动维护」转向「主动智能养护」的必备工具，其市场渗透率正以年均 25% 的速度迅猛增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但长期以来，由于行业品牌集中度较高，市场由少数国际厂商主导。这些企业创新投入有限，导致产品功能趋同、智能化进展缓慢，难以满足用户日益提升的高效清洁体验需求。这一市场空白与用户需求之间的落差，为具备技术突破能力和用户洞察的新企业带来了关键机遇。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_28a83de349324de99e727cf83a0108d8@6022551_oswg782588oswg832oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Beatbot 海外展台（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为国内首家在泳池机器人领域实现客单价突破 2000 美金的品牌，「星迈创新」始终聚焦高端用户市场，围绕智能性、运动能力、清洁能力及用户体验共四大核心方向，推进技术研发与产品迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其于 2024 年发布的两款产品 AquaSense Pro 和 AquaSense，半年内实现数亿元销售额，商业化第一年就拿下了线上高端市场（1400 美元及以上档位）的 85% 份额。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月，「星迈创新」推出全球首款 AI 驱动的五合一泳池清洁机器人 AquaSense 2 Ultra，通过硬件架构与软件系统的协同创新，实现从感知、决策到执行的全链路智能化迭代升级。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_c7ddf8484425466fb492e9c8758f465b@6022551_oswg570854oswg832oswg468_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Beatbot AquaSense 2 Ultra&amp;nbsp;在进行泳池水面清洁（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在硬件架构方面，AquaSense 2 Ultra 搭载了包括 AI 摄像头、红外、超声波、水深与水温传感器等共 27 组高精度传感器，具备全方位的环境感知能力。其自研的高功率密度无刷电机与浮力控制系统，可以有效提升机器人的运动性能，不仅能实现池壁稳定攀爬、水线精准清洁，还可自主返航和水面停靠，应对多种复杂泳池结构与材质。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;软件与算法层面，AquaSense 2 Ultra 依托于四核处理器和自研的 AI 视觉融合建图系统，可以实现地图构建与智能路径规划。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;传统清洁设备多依赖随机碰撞或简单路径规划，难以有效覆盖泳池边角、台阶、斜坡及不规则形状区域，导致污物积聚，清洁效果大打折扣。AquaSense 2 Ultra 的多传感器融合 SLAM 系统，能够实时构建高精度泳池地图，并实时识别池内障碍物与污染物，动态优化清洁路线；结合 AI 路径规划算法，其边刷设计与精准的运动控制令机器人可以紧贴池壁和角落运行，确保全覆盖清洁。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_f5e4830f7175490b8d573b669efe72c4@6022551_oswg694592oswg832oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Beatbot AquaSense 2 Ultra&amp;nbsp;操作界面简洁（图源/企业）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了产品功能外，「星迈创新」基于用户体验反馈，对产品结构也进行了优化升级。针对不少用户提出的机器人沉重难搬运、尤其在攀爬池壁后提取困难问题，团队通过浮力控制与轻量化结构设计优化提取体验，并加入一键召回、水面停泊等人性化功能，极大提升了操作的便捷性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，通过在产品 APP 页面上，用户可以实时查看清洁进度，实现透明化、可视化的清洁管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「星迈创新」创始人兼 CEO 王生乐向硬氪表示，「在硬件赛道，企业现阶段所能推出的产品，根本上取决于其对用户需求的洞察深度与自身技术能力的边界。因此，我们始终将用户洞察作为产品创新的核心，持续积累对泳池清洁场景的理解，这是一个认知与能力驱动产品的正向循环。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他强调，星迈的创新策略始终围绕「发现行业中尚未被充分关注、却切实影响用户体验的重大需求」而展开。「我们不必跟随现有厂商陷入低水平同质化竞争。相反，基于用户真实痛点去做差异化创新，才是星迈选择的发展路径，也让我们在高端市场中建立真正的产品话语权。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基于这一理念，在泳池场景之外，「星迈创新」正将业务边界拓展至割草机器人赛道。硬氪了解到，目前公司已开始组建专业的割草机器人业务团队，旨在将其智能移动、环境感知与机器人算法领域积累的技术优势，延伸至庭院草坪智能管理场景。目前，星迈创新首款割草机器人的各项研发工作正在推进中。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 点 1 氪丨英伟达拟向 OpenAI 投资至多 1000 亿美元；万豪酒店承认拖鞋循环多次使用；「最快女护士」张水华发文道歉</title>
      <link>https://36kr.com/p/3478547875420809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 08:02:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;今日热点导览&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;罗永浩再次回应债务问题，其作为被执行人冻结股权总额约为 1758 万元&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;太二酸菜鱼等多款预制菜在山姆上架&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;百果园拟筹约 3 亿元还债，半年亏损超 3 亿、一年关店超 1600 家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;贵州茅台否认将下调今年业绩目标，上半年已按计划完成目标进度&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;产业链人士证实：目前 OpenAI 已就相关项目与国内供应链展开合作&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新闻&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 与英伟达宣布合作伙伴关系意向书，英伟达将逐步向 OpenAI 投资至多 1000 亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 9 月 22 日，OpenAI 与英伟达宣布建立合作伙伴关系的意向书。英伟达有意将逐步向 OpenAI 投资至多 1000 亿美元，用于支持数据中心及相关基础设施建设。双方合作将为 OpenAI 的下一代人工智能基础设施部署至少 10 吉瓦的英伟达系统，首批吉瓦级英伟达系统将于 2026 年下半年部署。两家公司将于未来数周内敲定合作细节。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;常州万豪酒店被曝拖鞋回收后重复使用，衞监所介入调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 21 日，有住客在网上反映江苏常州万豪酒店循环使用一次性拖鞋，肉眼可见拖鞋已经起球还沾着睫毛，住客向服务员提出异议后，对方送过来一双崭新的拖鞋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同日，常州市衞生监督所及新北区衞生监督所已介入调查，表示若拖鞋标注为一次性拖鞋，则严禁重复使用；如非一次性拖鞋，也须严格遵循清洗、消毒再使用的规范。针对万豪酒店未标注、未告知的情况，衞生监督所表示将进行现场查验，并通过酒店内部记录、拖鞋标签及相关单据，核实该酒店的拖鞋是否是一次性拖鞋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 22 日，常州万豪酒店工作人员称，酒店的拖鞋并非一次性用品，实行「一客一换、一客一消毒」，经过严格清洗和消毒程序，采用循环利用方式，通常使用两到三次。由于拖鞋上部为棉质材料，在机洗过程中可能出现少量起毛球现象，属于正常情况，并不代表不洁净。（界面新闻、上游新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「最快女护士」张水华发文道歉：对单位及领导形象造成困扰和损害痛悔不已，今后会将工作与爱好分得更清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此前 2025 哈尔滨马拉松比赛上，来自福建医科大学附属第一医院的「最快女护士」张水华，以 2 小时 35 分 27 秒刷新个人最好成绩，获得国内女子组冠军。赛后张水华哭诉「望领导支持调休跑马拉松」的视频引发讨论。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 21 日凌晨，「最快女护士」张水华在个人社交平台上发文道歉，全文如下：（红星新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在赛后接受媒体采访时，我关于「单位领导不给调休」的个人言论引发了广泛关注和热议，对此我深感不安和愧疚。在此，我郑重地向大家致以最诚恳的歉意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的言论带来了多方面的不良影响:&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.对所在单位及领导的形象造成了困扰和损害。事实上，单位领导和同事一直对我非常支持和关心，我未能在此次采访中表达这份感激，反而造成了误解，我对此痛悔不已。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.占用了宝贵的公共舆论资源，冲淡了哈尔滨马拉松赛事本身的精彩和正能量，也给本届赛事带来了不必要的干扰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3.误导了公众， 让网友们产生了关于「特权」和「卖惨」的讨论，这完全背离了我参与马拉松运动的初心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我诚恳地接受所有批评，并作出深刻反省:&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一名成年人，我必须学会在公开场合谨言慎行，时刻注意自己的言论可能带来的社会影响。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一名体育爱好者，我应该更多地分享运动的快乐和拼搏的精神，而不是个人的琐碎事务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为一名单位员工，我今后会将工作与爱好分得更清，绝不会因个人事务影响工作，更会以实际行动感谢单位的培养与支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此，我再次向我的单位、领导、同事，向哈尔滨马拉松组委会，以及所有被我的不当言论所困扰的网友们，说一声对不起!&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我将吸取此次教训，未来必定更加专注于赛道，用更好的成绩回报大家的厚爱，并将马拉松坚韧不拔、积极向上的精神传递给更多人。恳请大家继续监督。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上下滑动查看全文&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指数集体收涨，英伟达涨超 3% 创历史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，9 月 22 日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨 0.14%，纳指涨 0.7%，标普 500 指数涨 0.44%。大型科技股涨跌不一，苹果涨超 4%，英伟达涨超 3% 创历史新高，Arm、特斯拉涨超 1%；亚马逊、Meta 跌超 1%，微软、谷歌小幅下跌。热门中概股涨跌互现，蔚来跌超 6%，腾讯音乐、京东跌超 3%，微博跌 2%，理想汽车、小鹏汽车跌超 1%；爱奇艺涨超 3%，百度、阿里巴巴、网易小幅上涨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;网友质疑升龙烟花秀「一共炸了三次」？西藏生态环境厅：将形成三级调查组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 19 日，知名户外品牌始祖鸟与艺术家蔡国强合作，在西藏喜马拉雅山脉燃放艺术烟花《升龙》，此举随即在社交媒体上引发环保争议。有网友质疑该行为破坏了脆弱的高原生态环境，引发巨大争议，有网友形容为「炸山」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;极目新闻记者注意到，有网友指出，《升龙》艺术项目中，烟花并非只放了一次，而是疑似有三次。一名博主发布了相关视频并配文写道：「我才发现，炸山有三个部分，也就是说，炸了三遍。真可怕，我一直以为是炸了一次，没想到是炸了三次。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;22 日，西藏自治区生态环境厅工作人员告诉极目新闻记者，22 日上午自治区就此事开了专题会，第一时间会派工作组到现场，到时候会形成一个三级的调查组，全部工作开展完后，会有一个通报。《升龙》项目烟花究竟燃放了几次？对此，上述工作人员表示，「还得去现场核实调查评估。」（极目新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷军官宣：小米 17 系列将于 9 月 25 日晚 7 点发布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 22 日，小米董事长兼 CEO 雷军在微博发文称，小米 17 系列将于 9 月 25 日晚 7 点发布，涉及三款机型：小米 17、小米 17 Pro、小米 17 Pro Max。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗永浩再次回应债务问题，其作为被执行人冻结股权总额约为 1758 万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 22 日上午，针对网友质疑的债务问题，认证为罗永浩本人的微博回应。当天，网友在罗永浩转发的有关预制菜的讨论中评论道：「我认为应该立法强制一个人先还清自己的债务再关心天下苍生。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对此，罗永浩转发该评论回复称：「如果只还法律强制我个人还的那部分债务，五年前我就还完了。后面我主动还的，都是法律上我不用还的公司债务。 &amp;nbsp;」（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我的阿勒泰》作者李娟就始祖鸟烟花秀事件发声：气得编不出标题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 19 日，户外品牌始祖鸟与艺术家蔡国强联合在西藏喜马拉雅山脉点燃大型烟花《升龙》。网友指责上述活动欠缺考虑，无视喜马拉雅山脉环境。9 月 21 日，蔡国强工作室和始祖鸟分别发表声明致歉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;22 日深夜，《我的阿勒泰》作者李娟在其个人账号就此事发布题为《气得编不出标题》的短文，表示「强烈谴责，不胜痛心」。（第一财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;太二酸菜鱼等多款预制菜在山姆上架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 21 世纪经济报道，广州山姆会员店货架上有多款九毛九集团旗下预制菜产品，其中太二酸菜鱼每份 119.9 元，松鼠桂鱼每份 129.9 元，九毛九西北菜的卤牛腱拌凉皮每份 69.9 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有分析认为，太二酸菜鱼作为九毛九集团旗下的核心品牌，在市场上拥有较高的知名度，将太二酸菜鱼预制菜引入山姆会员店，可以借助山姆的渠道优势，拓展其消费群体。界面新闻记者搜索社交平台发现，有不少消费者已经购买过山姆上架的太二酸菜鱼预制菜，评价口味还原度八成，操作简单，不过分量很少。（21 世纪经济报道、界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;百果园拟筹约 3 亿元还债，半年亏损超 3 亿、一年关店超 1600 家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 21 日晚间，百果园集团 (02411.HK) 在港交所发布公告称，2025 年 9 月 19 日 (交易时段后)，公司与配售代理订立配售协议，配售代理同意作为公司的代理，按竭尽所能基准促使承配人以配售价每股 H 股 1.17 港元认购合共 2.795 亿股配售股份。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;368 元美心月饼假货卖 70 元，山寨美心月饼采用无痕发货&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，网络上出现大量销售山寨美心月饼的商家，这些仿冒的美心月饼远低于正品价格，售价普遍集中在 60 至 80 元之间，仅为正品官方定价（368 元/盒）的 20% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蓝鲸记者调查发现，目前销售此类月饼的商家主要分为两类：一是直接生产的工厂，二是各级代理经销商。蓝鲸记者以买家身份多方询价打探，但多个商家均拒绝透露任何有关工厂的具体信息。为严防货源信息泄露，多数商家采取「无痕发货」模式，消费者无法查看具体的发货地址。记者从多方渠道获悉，这些仿冒月饼的生产源头多数位于广东。蓝鲸记者获得的一盒山寨美心月饼显示，其外包装与正品几乎无异，防伪标签、生产日期、产品条码等一应俱全。记者试吃对比发现，仿冒品在口感、风味上与正品高度相似，普通消费者几乎难以分辨。（蓝鲸新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部：希望美方为中国企业到美国投资提供开放、公平、非歧视的营商环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部发言人郭嘉昆 9 月 22 日主持例行记者会。在回答涉 TikTok 问题时，郭嘉昆表示，中方在 TikTok 问题上的立场是清楚的，中国政府尊重企业意愿，乐见企业在符合市场规则基础上做好商业谈判，达成符合中国法律法规、利益平衡的解决方案。希望美方为中国企业到美国投资提供开放、公平、非歧视的营商环境。（央视新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;比亚迪李云飞回应巴菲特清仓：「股票投资，有买就有卖，这是很正常的事情！」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，比亚迪集团品牌及公关处总经理李云飞在微博发文称：「2022 年 8 月，伯克希尔开始陆续减持其于 2008 年购买的公司股票，去年 6 月其持股就已在 5% 以下了。股票投资，有买就有卖，这是很正常的事情！感谢芒格和巴菲特对比亚迪的认可！也感谢过去 17 年的投资、帮助和陪伴！为所有的长期主义点赞！」此前，据媒体报道，巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司已清仓所持比亚迪的股份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米旗下基金入股旗芯微半导体，后者为汽车控制器芯片研发商&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，苏州旗芯微半导体有限公司发生工商变更，新增北京小米智造股权投资基金合伙企业（有限合伙）等为股东，同时注册资本增至 1546.39 万元。该公司成立于 2020 年，经营范围包括半导体器件专用设备销、半导体分立器件销售、人工智能硬件销售、集成电路销售等。据其官网，该公司从事汽车高端控制器芯片的研发和销售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;转转集团：全力聚焦官方验业务模式，将逐步关停自由市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，转转集团发布官方公告，宣布将逐渐关停旗下「自由市场」业务。公告称，未来，转转将全力聚焦二手「官方验」业务模式，为用户提供除了「个人对个人」交易之外的、更有保障的二手消费新选择。并强调集团其他业务线正常运转。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;贵州茅台否认将下调今年业绩目标，上半年已按计划完成目标进度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;白酒行业深度调整下，网传贵州茅台或下调今年业绩目标。对此，贵州茅台证券部人士表示，目前公司未下调年度业绩目标，上半年公司已按计划完成目标进度；如果公司要调整年度目标任务，会对外进行相应说明。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抖音电商：过去一年，抖音电商货架场 GMV 同比增长 49%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，9 月 21 日，在抖音创作者大会电商作者交流专场上，抖音电商发布的数据显示，过去一年，抖音电商货架场 GMV 同比增长 49%。与此同时，超过 511 万名新入驻电商作者和 536 万新商家通过平台获得收入。平均每天有 125 万场电商直播开播，被 3 亿多人观看。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国寻求拆分谷歌数字广告业务，谷歌再陷反垄断困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在成功抵御美国司法部针对其在线搜索非法垄断的指控后，谷歌如今又面临拆分其互联网帝国的新尝试——此次庭审聚焦于其在数字广告领域的滥用行为。这场定于周一在弗吉尼亚州亚历山大市联邦法院开启的庭审，将围绕一系列有害行为展开。此前，美国地区法官莱奥妮・布林克马已裁定，谷歌部分数字广告技术构成非法垄断。该法官认定，谷歌的相关行为抑制了市场竞争，损害了依赖该系统获取收入的在线出版商利益。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲骨文晋升两位总裁为联合首席执行官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甲骨文正调整其高管团队，以实现人工智能基础设施领域的主导地位。该公司于周一宣布，将晋升克莱・马古约克（Clay Magouyrk）与迈克・西西利亚（Mike Sicilia）为联合首席执行官。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;产业链人士证实：目前 OpenAI 已就相关项目与国内供应链展开合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，有消息称 OpenAI 已与立讯精密等企业签署协议，共同打造一款消费级设备，立讯精密已获得至少一款设备的组装合同。对此传闻，立讯精密方面未予正面回应。不过有产业链人士向财联社记者证实，目前 OpenAI 已就具体项目与国内供应链展开合作。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;马斯克称自动驾驶将是人类历史上最大的财富创造&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位 X 用户发帖称：「本周我将再向特斯拉投入 5 万美元。我们大多数人并不知道即将发生什么。正如埃隆所说，这将是人类历史上规模最大的财富转移。特斯拉将实现自动驾驶。」马斯克回应称：「不是财富的转移，而是财富的创造。这个馅饼的尺寸将会变得更大。这与零和博弈的情况相反。」（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;上市进行时&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大洋电机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，大洋电机向港交所提交上市申请书，联席保荐人为华泰国际、花旗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天赐材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，港交所文件显示，广州天赐高新材料股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为摩根大通、中信证券和广发证券。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融资&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「浩博医药」完成 6300 万美元 B2 轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「浩博医药」宣布完成 6300 万美元 B2 轮融资。本轮融资由启明创投携手产业投资机构共同领投，汉康资本、鼎晖 VGC、元生创投、夏尔巴投资、以及元生资本等多家国内投资机构共同参与。本轮所募集的资金将重点投入到浩博医药的核心发展领域，主要包括三大方向：一是加速推进核心产品——用于实现慢性乙型肝炎临床治愈的反义寡核苷酸（ASO）创新药物 AHB-137 的临床试验进程；二是提前布局 AHB-137 的商业化与产业化建设；三是持续拓展公司创新管线研发，强化海内外专业团队建设。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「沃庭科技」完成数千万元天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，「沃庭科技」近日完成数千万元天使轮融资，本轮资金将用于加大技术研发投入、提升创新能力，并加快上下游生态链构建，完善产业布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「Tetheria.ai」完成数百万美元天使轮融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，硅谷灵巧手创业公司 TetherIA.ai 宣布完成数百万美元天使轮融资。本轮融资由经纬创投领投，奇绩创坛跟投。这也是公司自成立以来的首轮融资，所获资金将主要用于团队扩充及初代产品的研发推进。目前，其首款产品已完成前期研发和软硬件适配。此外，公司近期将启动新一轮融资。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「零重力飞机工业」完成近亿元 A++轮战略融资&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，新能源航空器研发制造商「零重力飞机工业」完成近亿元 A++轮战略融资，本轮融资由云时资本、祥源文旅参股基金——盐城黄海汇创科泰低空经济产业投资基金合伙企业（有限合伙）联合投资，所筹资金将用于推进适航认证进程以及核心产品的研发与量产交付。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;DeepSeek 线上模型升级：当前版本号 DeepSeek-V3.1-Terminus&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据 DeepSeek 官方微信公众号消息，DeepSeek-V3.1 现已更新至 DeepSeek-V3.1-Terminus 版本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次更新在保持模型原有能力的基础上，针对用户反馈的问题进行了改进，包括：语言一致性：缓解了中英文混杂、偶发异常字符等情况；Agent 能力：进一步优化了 Code Agent 与 Search Agent 的表现。（财联社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 将推计算密集型新功能，部分功能仅限 Pro 用户&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当地时间 9 月 21 日，OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼发文称，在接下来的几周内，将推出若干新的计算密集型功能。鉴于相关成本，部分功能初期仅面向 Pro 订阅用户开放，部分新产品将收取额外费用。（界面新闻）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook 将推出 AI 约会助手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Meta 于 22 日宣布，将为 Facebook Dating（Facebook 约会功能）接入一款人工智能助手。这款聊天机器人旨在帮助用户找到更符合自身需求的匹配对象。Meta 还表示，公司将通过一项名为「Meet Cute」（浪漫邂逅）的新功能，「帮助用户避免滑动匹配疲劳」——该功能会基于算法，每周为用户推荐一位「惊喜匹配对象」。（新浪财经）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美团 LongCat 发布全新高效推理模型 LongCat-Flash-Thinking&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪获悉，美团 LongCat 团队正式发布全新高效推理模型 LongCat-Flash-Thinking。据官方介绍，新模型是国内首个兼具「深度思考+工具调用」与「非形式化+形式化」推理能力的大语言模型，在逻辑、数学、代码、智能体等多领域推理任务中，达到全球开源模型的最先进水平（SOTA），部分任务性能接近闭源模型 GPT5-Thinking。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜安雅&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>原荣耀副董事长万飚加入头部电池厂商 | 36 氪独家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3478177363876485?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 苏建勋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪独家获悉，原荣耀副董事长万飚近日已低调加入国内头部电池企业远景动力（AESC），任职全球首席执行官（CEO），并同时担任远景科技集团执行董事和首席技术官。据 36 氪了解，远景动力已在 9 月 22 日发布内部信官宣了这一消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「能够加入远景动力并担任 CEO，我深感荣幸……期待与全球团队携手，把握新能源产业的新一轮增长机遇，为客户持续提供安全、高性能的解决方案，进一步巩固远景动力在清洁能源科技领域的地位，并为全球零碳转型贡献力量。」万飚在内部信上表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_64d20b5d51be400eab43bfc0007c7b6a@405798_oswg174760oswg1080oswg1380_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;远景动力全球首席执行官（CEO）、远景科技集团执行董事和首席技术官，万飚&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为华为两大支柱业务——无线产品与终端业务的元老，万飚自 1996 年加入华为，历任无线产品线总裁、终端公司总裁、俄罗斯地区部总裁、消费者业务移动宽带与家庭产品线总裁及消费者业务首席运营官（COO）等职务，积累了丰富的产品、供应链和全球运营经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年荣耀从华为独立后，万飚临危受命出任首任董事长，短时间内帮助荣耀实现供应链恢复、渠道重建和国际合作突破，助力荣耀快速重回市场正轨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 11 月，吴晖（原深圳市水务（集团）有限公司董事长）接任其职位，万飚改任荣耀副董事长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 9 月，荣耀方面确认，万飚因个人原因辞去副董事长等职务，其相关工作移交由吴晖接手。此后，外界对万飚的去向有诸多猜测，直到本次远景动力内部信发出，才尘埃落定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;万飚曾是推动华为无线与终端业务登顶全球第一的核心领导者之一，也是开拓欧洲及全球市场的重要推手，更在华为终端迈向高端自主品牌过程中发挥了关键作用。这些经历与远景动力当前的全球化拓展目标高度契合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;远景动力是远景科技集团主导投资的电池科技企业，成立于&amp;nbsp;2007 年，是全球最早实现动力电池大规模量产的企业，客户覆盖宝马、奔驰、日产、雷诺、Fluence 等全球头部车企和储能集成商，并在中国、日本、美国、英国、法国、西班牙布局了多座电池超级工厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;对于万飚的加入，远景科技集团董事长张雷表示，这是公司战略升级与全球拓展的关键一步。「万飚深刻的战略洞察、卓越的产品打造与落地能力，及丰富的国际化管理经验，将带领远景动力进一步提升产品竞争力，并在全球各核心市场实现可持续增长。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，万飚还将兼任远景科技集团的执行董事和首席技术官。远景科技集团的业务覆盖风力发电、储能、氢能、物联网和零碳产业园等多个领域，并布局全球。在这一集团层面的职务加持下，万飚将能够从更高维度统筹和整合资源，推动远景动力与相关业务板块实现深度协同，加速技术与市场的有效融合，从而为动力业务提供更强有力的支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公开信息显示，过去一年间，远景动力全球化产能进展密集，位于中国沧州、日本茨城、法国杜埃超级工厂陆续投产。今年上半年，远景动力法国杜埃工厂一期&amp;nbsp;10GWh 产能投产，该电池配套的雷诺 R5 车型成为欧洲 B 级电动车市场销量冠军。同时，公司在无锡江阴投产的 46 系大圆柱电池产品已运开始供应宝马全球电动平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3010,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_b7bd924549fb4f55acffed649db54920@405798_oswg452665oswg3010oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;远景动力法国杜埃电池超级工厂&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在储能领域，今年&amp;nbsp;4 月，远景动力美国田纳西工厂投产了北美首条磷酸铁锂储能电芯产线；8 月，远景动力共获得国内十余家头部储能集成企业超 40GWh 电芯订单。据上海有色网（SMM）统计，2024 年远景动力海外储能电芯出货量位列全球前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，远景动力位于英国桑德兰和西班牙埃斯特雷马杜拉的超级工厂预计将在未来几年内投产，并计划于 2025 年在国内新建一座储能电芯工厂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据&amp;nbsp;36 氪了解，这一系列全球化产能扩张和订单交付任务，对企业的供应链统筹、跨区域运营和市场开拓能力提出更高要求。万飚在华为及荣耀的丰富经验，与远景动力当前所处的关键发展阶段高度契合，其加入也被视为公司进一步提升全球竞争力、强化战略执行的重要信号。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>股价暴涨的「世纪华通」也许是个例，但中国游戏已经在海外杀疯了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3478506760182404?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 07:20:23  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;「透视图」是 36 氪新推出的轻量化数据图文栏目——以数据透视趋势，以图片呈现要点。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;"Talk is Cheap. Show me the data."&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者丨王婵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久前还曾因财务造假而暴雷的世纪华通，如今不仅起死回生，还成为 A 股唯一一家市值破千亿的游戏公司。截至 9 月 22 日，世纪华通（ST 华通）仍然延续着长达一年的股价暴涨，股价同比翻了 6 倍，市值逼近 1500 亿。今年以来的涨幅高达 72.76%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_62a73eee590a413d95febe4054c54b95@1200352198_oswg251424oswg1280oswg1706_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;制图：36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;秘密就藏在一款游戏里。据 Sensor Tower 统计，去年在海外市场收入最高的中国手游是《无尽冬日》，这款游戏正是由世纪华通旗下点点互动制作发行。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_f3764a38e6cd43ec9036cfcfd8570d2e@1200352198_oswg283823oswg1280oswg1706_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;制图：36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;凭借这款游戏在海外的出色表现，世纪华通今年上半年营业收入 172.07 亿元，同比增长 85.5%；归母净利润 26.56 亿元，同比增长 129.33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海的魔力不仅在这家公司身上得到了充分的展现。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_718d6e2f33134ec2870534cc230c2000@1200352198_oswg265533oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;制图：36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在国内游戏市场陷入同质化竞争和买量泥潭的当下，越来越多的中国游戏公司在海外闯出了一片天。过去十年，中国自研游戏的海外销售收入从双位数快速增长到了三位数，而且海外收入在总收入中所占的比重也扩张到了 30% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_bba2546504cd49c5a825202eb8fc8352@1200352198_oswg211373oswg1280oswg1706_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;制图：36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 8 月，Sensor Tower 发布的全球手游发行商收入榜 TOP100 中，有 32 家中国厂商。这 32 家中国公司合计营收 20.4 亿美元，占全球 TOP100 手游发行商总收入的 35.1%。也就是说，中国公司在世界头部游戏市场上已经占据了 1/3 的席位。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_b6673f5d32dc406ea481b5a165345b40@1200352198_oswg227504oswg1280oswg1706_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;制图：36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海，是老牌游戏巨头的机会，也是创新游戏工作室的机会。不论你是股王腾讯，还是股价一度腰斩的世纪华通，在海外都有一战之机。相比已经「卷到化不开」的国内市场，出海意味着弯道超车的可能。变量总是藏在变革之中。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250923/v2_c4bea11e2a874dd693f759d8e213ae73@1200352198_oswg211373oswg1280oswg1706_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;制图：36 氪&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>马云要再造一只「蚂蚁」？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3477549596580483?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-22 19:25:19  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜王晗玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;编辑｜张帆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摘要：云锋金融沉寂近 3 年后，股价涨超 115%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;云锋金融在 Web3 生态内的动作节奏越来越快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 17 日，其全资子公司发行一单 RWA（Real-World Asset Tokenization，实物资产代币化），实物资产为 FOF（基金中的基金）份额。值得注意的是，这是在其区块链技术团队支持下，&lt;strong&gt;云锋金融独立完成的首个 RWA 项目&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果说此前投资 Pharos 公链、升级证券交易牌照、「囤币」等动作还仅被视为战略储备的信号，此番云锋金融亲自下场操盘 RWA，则明确体现出其 Web3 布局与传统业务融合的趋势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月 15 日，&lt;strong&gt;停更接近 3 年的云锋金融官方公众号再度发声。&lt;/strong&gt;首份公告即宣布，将在现有保险与金融科技业务的基础上，战略布局 Web3、RWA、数字货币、ESG 零碳资产领域及 AI 等领域，并探索上述领域与其保险公司各项应用场景相连的创新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其后该公司在 Web3 领域动作不断。与此同时，云锋金融在资本市场上股价也是一路高涨。根据 Wind 数据，自 7 月 15 日官宣战略以来，&lt;strong&gt;至 9 月 19 日云峰金融股价累计上涨 115.66%&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1179,1038" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_9784d678c189457bb0cd11a5881a20ec@5623968_oswg150677oswg1179oswg1038_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;云峰金融区间涨幅，图源：Wind&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;加码 Web3，马云再造一只「蚂蚁」？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;进入 9 月以来，云峰金融「官宣」的频率明显变高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 1 日，其官宣与蚂蚁数科达成战略合作协议、战略投资 Pharos 公链。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 2 日，云峰金融公告已于公开市场累计购买 10000 枚以太币（ETH）作为储备资产，总投资成本为 4400 万美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 5 日，云锋金融委任复星集团联合创始人梁信军为独立非执行董事，后者在 Web3 区块链、人工智能及元宇宙领域有较多投资经验。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 9 日，云锋金融旗下云锋证券获批将现有证券交易拍照（一号牌）升级为可提供虚拟资产交易服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 16 日，云锋金融完成配售 1.91 亿股，募资 11.7 亿港元，部分款项将用于推出全面的虚拟资产交易服务及相关的投资管理服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;来到 9 月 17 日，其独立完成的首单金融资产 RWA 终于发行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Wind 数据显示，云锋金融第一大股东为 Jade Passion Limited，持股比 48.41%，虞锋透过多层控股结构，实际控制云锋金融 47.25% 的股份。同时云锋金融执行董事、代理行政总裁黄鑫与马云分别持有上海云锋投资管理有限公司 60%、40% 股份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是说，尽管马云并不在云锋金融公开披露的董事之列，但两者关系十分密切。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1179,963" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_859da219c90b42a5bfec82fea45904b2@5623968_oswg137838oswg1179oswg963_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;云峰金融董事成员&amp;nbsp;图源：企业 2024 年年报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正因为此，马云一向被市场视为云锋金融的话事人之一。当下，伴随后者在虚拟货币、RWA 等领域加快布局，市场又生猜测，云锋金融会否像蚂蚁集团之于阿里巴巴一样，成为 Web3 时代马云打造的又一个虚拟资产平台？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前蚂蚁集团的前身支付宝，为解决淘宝交易的信任与支付痛点，从阿里巴巴电商生态中成长起来。通过为电商平台内海量商家与用户提供支付、担保、清算等基础设施服务，支付宝在阿里生态的闭环中积累了庞大的交易数据与用户基础，并在此之上延伸出花呗、借呗等信贷业务以及金融科技业务，逐步成长为独立的金融科技巨头。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眼下，云锋金融不仅加码虚拟资产战略储备，又与蚂蚁数科等「蚂蚁系」公司展开业务协同，成长路径似乎逐渐与蚂蚁集团呈现出共同之处。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;月内涨超 100%，「蚂蚁概念股」？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;伴随云锋金融高频「官宣」，其股价上涨的斜率也变得更高，9 月内涨幅已达 101.03%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;实际上，&lt;strong&gt;近几个月内 H 股一直呈现「沾币即涨」的景象&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如 6 月 24 日，国泰君安国际获香港证监会批准升级证券交易牌照，可提供虚拟资产交易服务，次日股价单日暴涨 198%。7 月 15 日，中国三三传媒公告开展申请稳定币牌照的筹备工作，7 月 16 日收涨 71.88%，年内累计涨幅已达 1800%。此外，耀才证券金融、云锋金融等 10 家港股稳定币概念股也在今年累计涨幅超过 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这主要源于香港虚拟资产监管政策的积极转变。5 月 21 日，香港立法会通过《稳定币条例草案》，为行业合规奠定基础的同时，也瞬间点燃资本市场情绪，令相关个股备受追捧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了撞上市场整体的「稳定币行情」，梳理云锋金融每一轮股价上涨，通常也伴随着蚂蚁集团在虚拟资产领域又有新进展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4 月 25 日，蚂蚁集团全资子公司收购耀才证券的消息传出，云锋金融后一个交易日随即大涨超过 50%；6 月，蚂蚁集团申请稳定币牌照的消息传出，云锋金融再度上涨；9 月初，云锋金融与蚂蚁数科正式达成战略合作协议，再度开启前者快速上涨的势头。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同被视为阿里系成员，战略合作与业务协同强化了市场对云峰金融 Web3 生态布局的信心。也是基于这些千丝万缕的背景联系，云锋金融被部分观点视为港股市场上的「蚂蚁概念股」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那么资本市场为何看好「蚂蚁概念股」，不到一个月内即给出一个翻倍的涨势？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，香港稳定币法案落地后，市场前景逐渐被打开。云锋金融拥有香港&amp;nbsp;1、4、6、9 号全牌照优势，可合法持有以太坊等虚拟资产，亦可在香港合规探索链上基金、链上支付、代币化保险等业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当前，虚拟资产与传统金融的融合正在全球范围内加速进行，RWA 呈现较大发展潜力。&lt;strong&gt;合规的交易平台是连接传统金融与数字资产的桥梁&lt;/strong&gt;。同时在云锋金融开展业务的主阵地香港，国际金融中心的定位则给予其发展虚拟资产交易的天然优势。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，云锋金融通过控股万通保险，在保险单据、基金收益权等资产上链方面具备优势——这类资产天然适合上链处理，可提升资产流动性，优化理赔流程——为传统保险业务打开新的增长空间，进而与资管、证券等板块产生协同效应。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;金融+科技协同，回归基础服务&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;相比提高资产流动性等功能性意义，云峰金融日前发行的 RWA 信号意义更明显。这意味着其具备独立支持现实资产代币化的能力。而对于当前担当业绩主引擎的保险业务，RWA 为市场带来的想象空间更大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年中期业绩报告显示，云锋金融上半年实现保险收入 15.32 亿港元，较去年同期增长 11%；权益股东应占净利润 4.86 亿港元，同比增速达 142%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，新造业务年度化保费为 22.22 亿港元，同比增长 107%；新业务价值 6.1 亿港元，同比增长 81%。旗下万通保险国际的新业务净营运利润达到 6.86 亿港元，同比增长 21%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这显示云峰金融持有大量保单等保险类资产。&lt;/strong&gt;RWA 将这类资产代币化，实现存量资产盘活，将原本静态的资产转化为可交易的数字资产，提升了资产流动性，同时令保险公司可在全球 DeFi 市场获取更低成本资金，拓宽融资渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再向前一步，&lt;strong&gt;智能合约的应用实现了收益分配、代币转让等流程自动化，降低操作成本和人为失误，同时区块链的不可篡改和可追溯特性增强了资产透明度，&lt;/strong&gt;传统保险业务有望借此开辟服务费、管理费等新的收入来源，进而提升未来盈利预期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除眼下可见的「金融+科技」业务协同之外，云峰金融在 Web3 领域更重的布局或仍在基础设施层面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早前在 2017 年比特币与区块链第一轮火爆的阶段，马云就曾表示，「对于比特币，我没有太大的兴趣，我想知道的是，比特币可以给社会带来什么？」其后对于区块链其也提到，「区块链不可能也不应该用来一夜暴富，&lt;strong&gt;区块链必须解决社会问题&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再结合近期投资公链、升级交易牌照等一系列动作，可见对于布局区块链，马云向外界传递的思路与阿里巴巴「让天下没有难做的生意」的使命类似，主要聚焦在搭建基础设施层面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;来到当下，数字货币与区块链技术携带的标签从「一夜暴富」逐步转向「产业赋能」，这种转向不仅让技术回归产业本质，也让生态协同呈现新的形式。当基础设施进一步完善，或可想象，如云锋金融等一类参与方搭建的底层平台，通过吸引传统资产转移到链上流动、交易，&lt;strong&gt;或可形成另一个「Web3 版淘宝」式的生态&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不过，回到云锋金融自身，当前加密资产价格仍有波动，其曾表示在购入 ETH 之后，还将购入更多数字资产作为储备资产，这也有可能导致公司资产价值波动，进而影响投资者收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免责声明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文内容仅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_bf95b817ce614a71a581f88fedfccdf9@5623968_oswg169685oswg901oswg518_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;关注获取更多资讯&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>始祖鸟的烟花，会「炸」到安踏？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3477786273274497?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-22 19:23:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;谢芸子&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;编辑&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;张帆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;封面来源&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;IC photo&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因为一场「炸山运动」，备受中产追捧的户外品牌始祖鸟，被推至了舆论的风口浪尖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人们普遍质疑始祖鸟在西藏喜马拉雅山燃放的那场「可降解」烟花，会对高原地区的脆弱生态产生影响。在社交媒体平台上，已有多名户外博主对始祖鸟的这一行为进行控诉，称该事件完全背离户外品牌应传达的「自然无痕」理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;9 月 21 日凌晨，日喀则市官方微信公众号「云端珠峰」发布情况通报称，已成立调查组第一时间赶赴现场核查。随后，始祖鸟官方也发布了致歉信。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;信中，始祖鸟表示，对艺术表达边界的评估要更专业、对自然要更谦卑，承诺在政府监管下，配合团队复核项目生态影响，邀第三方评估并依结果补救，同时推进藏地环保计划与文化公益项目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但消费端的情绪仍快速传导到了资本市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9 月 22 日，安踏体育跳空低开，股价跌幅曾超过 5%，总市值一度蒸发 125 亿港元。截至当日收盘，安踏体育报价 95.55 港元/股，股价下跌 1.29%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;始祖鸟是加拿大高端户外服饰品牌。2019 年 2 月，安踏体育牵头的财团完成了对始祖鸟母公司亚玛芬体育的要约收购。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安踏集团的主导下，始祖鸟成为「中产三件套」的代表。2024 年 2 月，亚玛芬重新在美股上市。安踏体育也曾提及，因为亚玛芬又做了配售之类的操作，使安踏的持股已经降到 39.49%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024 年的财报会上，管理层也曾透露，安踏集团首次分回亚玛芬体育约 2 亿元人民币的正利润。&lt;/strong&gt;该年度，亚玛芬净利润为 7300 万美元（约合 5.12 亿人民币），安踏体育的净利润为 119 亿元。若按「首次分回的 2 亿元正利润」计算，亚玛芬给安踏的净利润贡献也不足其自身的 2%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是说，亚玛芬的营收增速对安踏体育的影响不大。始祖鸟品牌在烟花事件的翻车，更多影响的是安踏体育管理及运营能力的声誉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 8 月，安踏体育的主力品牌 FILA，曾与天猫超级品牌日启动「自然迁徙计划」，活动当日完全遵循「来去无痕」的环保理念。从这一层面来看，安踏体育内部有很清晰的户外品牌运营思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;这似乎也意味着，亚玛芬体育的此次营销危机，问题更多出现在亚玛芬的中国团队。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;始祖鸟海外版的道歉信中也称，对青藏高原烟花表演深感遗憾，此行为与品牌环保价值观及期望不符，「正与相关艺术家和中国团队沟通，调整工作方式避免类似情况。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，此次事件发生在亚玛芬刚结束的人事调整下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据亚玛芬体育官网信息，今年 6 月，Jeffery Ma（马磊）被任命为大中华区总裁。公开资料显示，马磊在体育行业资历丰富，此前不仅担任过中乔体育首席执行官，还在滔搏及阿迪达斯担任过高管职务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人事变动背后，是始祖鸟相关业务的增速放缓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，亚玛芬体育收入 27.09 亿美元，同比增长 23.5%。其中，大中华区收入 8.56 亿美元，同比增长 42.4%；亚太地区营收 3.11 亿美元，同比增长 46.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而在该季度，始祖鸟所在的技术功能性服饰部门营收 5.09 亿美元，同比增幅 23%，但较上年同期下滑 11 个百分点。同时，该部门的同店销售增速同样显著放缓。2025 年二季度，其同店收入增速为 15%，较去年同期的 26% 下滑明显。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1084,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_08984cc24495427f82e30e3d3317b6a3@394564713_oswg361093oswg1084oswg644_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图片截自亚玛芬财报&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面临增长瓶颈，始祖鸟增加了鞋履部门业务。在电话会议上，始祖鸟首席执行官 Stuart Haselden 也表示，鞋类目前是始祖鸟增长的关键品类之一，鞋类业务收入在公司营收中的占比约达 10%，并在 2024 年增长超过 60%，今年下半年将推出系列鞋履新品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在运动品牌行业中，鞋类业务的营收是衡量品牌专业运动实力的重要指标。&lt;/strong&gt;某种程度而言，逐渐奢侈品化的始祖鸟，也的确需要重新找回专业。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亚玛芬体育全球首席执行官郑捷也表示，始祖鸟可以利用的增长动力之一便是扩大鞋类产品系列。在大中华区，始祖鸟也将继续聚焦门店网络优化，而非盲目拓店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;据悉，始祖鸟今年在大中华区将实现整体净关店，其中包括关闭部分历史合作门店，但品牌自营门店数量仍将稳步提升，重点布局大体量、高质量、高效率门店。面对始祖鸟的增速放缓，亚玛芬也开始重点推萨洛蒙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;财报显示，截至 6 月末，萨洛蒙所在的亚玛芬户外运动部门门店数达到 256 家，同比增长 58%。而始祖鸟所在部门的门店数量为 227 家，同比增长 12%。也因为二季度业绩的整体向好，不久前，亚玛芬体育还上调了 2025 年三季度的业绩指引，预计三季度收入同比增长超 20%。此外，预计调整后的营业利润率将达到或高于之前 12%-13% 的指导范围的高点。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反观与亚玛芬「双轮驱动」的安踏体育，此次「炸山」的风波，影响或将持续。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_3fc7bc409dd84012bdd595deb7645150@394564713_oswg68085oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;关注获取更多资讯&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>独立演讲：全球视野，本地深耕：消费投资的「Glocal」之道｜2025 年 36 氪产业未来大会</title>
      <link>https://36kr.com/p/3477407891052932?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-22 18:24:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 10 日，由 36 氪主办的 2025 年 36 氪产业未来大会在中国厦门盛大启幕。本次大会重磅携手商务部主办的「中国国际投资贸易洽谈会」，以「精耕时代，潮涌嘉禾」为核心主题，倾力打造一场兼具国家高度、产业深度与市场热度的高规格、高价值、高影响力产业盛典。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大会紧密锚定国家战略导向与产业发展前沿，聚焦人工智能、低空经济、先进制造、新能源、大消费五大核心赛道，汇聚行业顶尖力量共商发展路径、擘画产业未来。在为期两天的议程中，大会以「产业协作链条」为逻辑主线，重点聚焦「政、资、产」三方协同机制，深入探讨如何打破壁垒、整合资源，精准破解产业发展中的痛点堵点与瓶颈制约。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;当日，路威凯腾人民币基金主管、亚洲基金董事总经理李晶带来了《全球视野，本地深耕：消费投资的「Glocal」之道》的主题分享。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_a16837f243f542e39fc849edb5233970@5865643_oswg2941138oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="3200,2133"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下为演讲内容，经 36 氪整理编辑：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李晶：&lt;/strong&gt;各位好，感谢 36 氪的邀请。今天想和大家分享我们在做的事，以及背后的方法与思考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;刚刚结束的上一场圆桌讨论给了我很多启发。我们并不追求一次性的单点爆款，而是长期聚焦于消费品升级和全产业链协同，持续深耕。路威凯腾成立于 1989 年，是全球最大的专注于消费领域的投资机构。我们经历过多轮金融与经济周期，目前管理规模约 370 亿美元。旗下布局了 9 个不同策略的投资平台，业务覆盖全球 90% 以上的主要经济体。在过去的三十多年里，路威凯腾投资了三百多家具有代表性的消费品牌。我们始终与企业站在一起，坚持价值主义与相互成就，致力于成为企业长期的、真正的战略合作伙伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从宏观层面来看，消费与经济走势、经济体量以及人口结构均存在一定相关性。因此，我们重点布局在中国和美国市场，亚太地区还会关注日本、印度及澳大利亚、新西兰等地；同时，在欧洲和南美市场也进行了相当深度的布局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说到 「Glocal」，它是 Global 与 local 的结合。我于&amp;nbsp;2021 年加入路威凯腾，牵头制定了人民币基金策略，核心工作就是将全球化的方法论、经验以及消费者洞察应用到中国市场。中国拥有强大的供应链能力，产品力扎实，数字商业和互联网的演进则让渠道体系成熟完善。在这条完整的产业链路中，品牌是决定性的一环。我们在品牌打造方面具备全球领先的专业水准，因此在中国致力于塑造能够传递情绪价值、在消费者心智中留下深刻印记的品牌；在其他市场，我们也采用同样的方法论开展品牌建设。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从全球范围来看，大家会看到一些熟悉的品牌。比如 Birkenstock 勃肯，它于 1774 年创立于德国，其经典的皮凉鞋兼具历史底蕴与工匠精神，深受全球消费者青睐，乔布斯便是其忠实用户。在欧洲，另一个典型的投资案例是 Value Retail，它精心打造的「比斯特购物村」，目前已分别在上海与苏州布局。Value Retail 在全球共运营着&amp;nbsp;11 座购物村，以优于传统购物场所的服务和差异化体验著称，如今已经发展成为全球各地兼具购物与旅游属性的、具有代表性的文旅目的地；彩妆品牌 KIKO MILANO 源自米兰，是全球最大的私营美妆品牌之一；头发健康管理品牌 Nutrafol 专注于研发促进头发生长与改善发质的营养方案，其产品在北美丝芙兰口服防脱发品类中位居 Top1；Gentle Monster 来自韩国，其位于深圳和上海的 House 空间以独特的策展思路和强烈的风格给年轻消费群体留下了深刻印象，也为不少新零售场景提供了设计灵感；意大利高端自行车品牌 Pinarello 频繁亮相于环法等顶级赛事，性能和口碑俱佳。餐饮方面，日本神户牛头部连锁品牌吉祥吉在当地极具影响力，称得上老字号。我们近期还有一笔投资是美国的高尔夫品牌 L.A.B. Golf，该品牌主打推杆，近两年在运动圈和潮流圈持续走红。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些案例想传达的是，我们聚焦于各细分领域的心智高地与品类标杆。我们希望将同样的方法论引入中国，帮助本土新兴品牌在国内乃至全球市场找到更优位置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;说到方法，发现投资主题、研究细分赛道、挑选公司以及开展投后赋能，几乎是所有机构的通用路径。而我们的差异化优势在于具备全球消费者洞察与文化理解能力。科技投资常用横向对比与生态趋势刻画；而在消费领域，品牌是核心壁垒，其底层逻辑源于文化、生活方式和风土人情，反映了一方人的性格与追求。我们更注重从海量消费现象中，识别能够沉淀为长期趋势的力量，而不是聚焦于短期的营销手段。对文化与生活方式的深度理解，为我们在各细分赛道的投资判断提供了有力支撑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我们曾做过一项全球层面的横截面观察，将那些微小但真实的行为变化进行系统化地梳理，例如「无感」支付这类便捷模式的流行，其次是很多人选择延长单身期带来的「独身经济」，最后是国潮兴起背后强烈的民族消费认同。同时，我们追踪这些变化在不同区域的扩散路径，有的变化从北美起源并向外传播，有的则在亚洲兴起后逐渐外溢全球。基于这些观察和追踪，我们判断哪些变化具有可持续性，以及哪些变化能在本土市场获得最大程度的共识与落地空间。而细分赛道的第一步选择，往往就以此为依据展开。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以中国市场的案例来说明。唯怡豆奶是四川非常知名的饮料品牌，在众多正宗川菜馆都能看到它的身影，尤其与火锅场景高度适配；并采用核桃与花生复合的植物蛋白配方，产品形态具有前瞻性。自上世纪九十年代发展至今，该品牌在区域市场已具备深厚的渗透力，其「更健康原料配方」的理念也与当下盛行的植物基潮流高度契合。与此同时，区域菜系热度持续攀升，福建菜、江西菜等纷纷出圈，螺蛳粉、麻辣烫、火锅等地方风味不断扩散，这些现象都在推动饮料行业朝着年轻化与风味多元化的方向发展。当健康、清洁的配方遇上地方风味与新消费场景，我们注意到有许多底蕴深厚却尚未走出本地的区域品牌。我们的工作，就是助力这些品牌实现品牌与渠道的双重升级，帮助它们在更广阔的市场中占据更有利的位置。这是我们在植物蛋白领域开展的一项实践。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再看海龟爸爸，这是一个源自广州的儿童护肤品牌。我们在对全球审视美妆赛道进行全面审视后判断，三到十二岁的儿童既不适合婴儿配方护肤品，也不宜直接使用成人护肤品；而且国内用户对于儿童护肤品配方与原料要求更为严格，这恰恰蕴含着长期的发展机遇。我们与全球美妆行业各个细分领域的龙头伙伴进行对标交流，进一步确认了这一趋势的可持续性。三到十二岁儿童的护肤消费由父母决策，这一代年轻妈妈大多为八五后至九五后，她们对生活品质有着更为精致的追求，也会将同样的标准迁移到孩子身上。基于这种代际消费特征与监管环境，我们认为儿童护肤是一个可以沉淀、并且值得深耕的品类。我们的目标是为本土品牌提供背书与赋能，助力它们在国内与全球市场获得广泛关注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多人问品牌究竟是什么。我的理解是，品牌的核心在于传递情绪价值、建立关系，是经过多次互动后沉淀在消费者心中的印象与信任。正因如此，那些能够触达情绪价值的品牌动作，往往能产生最大的复利效应。以喜茶为例，我们促成其与 FENDI 联名，并在北京东景缘落地快闪店。这一举措有三层考量：第一是年轻化，高端奢侈品牌触达中国年轻人存在一定门槛，而喜茶的消费人群与 FENDI 的目标受众高度互补。第二是东西文化交流。将东方与西方的文化意象放在同一空间，能形成彼此增益的传播效果。第三是时间维度的对冲。把年轻的茶饮品放进有历史沉淀的建筑空间，形成强烈的对比，同时呈现喜茶对传统「茶」文化的当代演绎。这一策展式联名和现场体验，正是我们经过反复验证的有效品牌运营方法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;当然，上述动作能够快速落地，主要依靠以下四个支点。第一是可调度的全球资源网络，涵盖公司、品牌、渠道与人才等各类资源；第二是跨周期的洞察沉淀，这源于对消费者行为与在地文化的深耕与长期研究；第三是投后赋能的完整产业链条，全面覆盖渠道、供应链、原料以及品牌等关键环节；第四是品牌储备与合作能力，只有对关键品牌拥有足够的话语权，才能把联名活动做深做透。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;这些能力在全球通用，但在中国市场落地时，更需要精细化的本地化理解。我们会精准把握不同城市的性格特质与定位，识别东西部、南北方各区域的消费偏好，并将区域特征与商业模型有效结合。品牌最终需通过零售环节触达消费者。在中国，零售线上线下并进，服务细节与客服体验能够显著提升用户好感度。因此，在零售管理、供应链与分销等环节，我们都依托本地团队与本地体系来承接与落地相关的业务。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最后，让我们回归情绪价值与消费行为的关系这一话题，这是我们在本地持续研究的主题。我们希望将本地化能力与全球化经验有机融合，找到最优的标的，助力优秀的中国品牌成长为行业的「国家队」，在全球市场释放出更强大的品牌感召力。这正是我们在中国的长期愿景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我的分享就到这里。谢谢大家。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大健康即时零售竞速，双节悦己消费｜世研消费指数品牌榜 Vol.71</title>
      <link>https://36kr.com/p/3477687407368582?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-22 17:32:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次监测周期内，鱼跃、杜蕾斯、诺特兰德分别以 1.93、1.81、1.77 的综合热度位列榜单前三，与后面品牌拉开差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1244,1800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_0082ca4ab48344b0b143aa90c0fd5bae@5345065_oswg480727oswg1244oswg1800_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「即时零售」驱动品牌快速提供健康解决方案，时效成渠道端竞争核心&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从细分品牌来看，鱼跃、欧姆龙、三诺和瑞迈特等医疗器械品牌仍持续霸榜，从品牌在即时零售等渠道的差异化策略来看，竞争焦点也从「药效」转向「履约确定性」：谁能在 30 分钟内把血糖试纸、血糖血压仪或呼吸机等产品送到用户手里，谁就拿到下一轮复购权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，榜单排名第一的鱼跃品牌，安耐糖 5 代动态血糖仪在京东健康首发后，通过全渠道供应链网络及服务能力实现商品极速配送，用户还可选择京东护士到家服务，享受便捷的上门佩戴与设备调试等专业支持。同时欧姆龙持续深化药房即时配送，本月联合上海好药师等 12 家连锁药房及九州通医疗器械，覆盖上海约 500 家门店周边区域，通过饿了么、美团、达达等平台提供血压计、血糖仪、雾化器等产品的即时配送。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞迈特则在本月 21 日正式由「怡和嘉业」更名为「瑞迈特」，实现公司标识与产品品牌统一，提升消费者识别度，并计划通过学术交流、社区义诊、新媒体营销深化市场渗透。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;母亲节与 520 双节来临，品牌以「悦己内观」驱动女性多维健康赛道爆发&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;从热点来看，本月恰逢母亲节与 520 情人节的重要节点，因此品牌以悦己消费驱动女性多维健康赛道爆发，涵盖身体、情绪、体验、关系、身份等层面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;从健康器械来看，5 月 12 日，欧姆龙健康医疗在上海推出电子温灸仪 HZK-001，主打「无烟、恒温、便携」，专为职场女性设计，可在办公室或家中随时做艾灸理疗。在健康营养品领域，斯维诗 5 月打造「总裁来了」直播聚焦女性健康与体态管理，专为职场女性和自律宝妈等人群定制「塑性乳清蛋白粉」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;东阿阿胶官宣越剧顶流陈丽君为品牌形象大使，5 月 20 日首发「小金条」条袋装，针对职场人整天在空调房、加班熬夜等场景下的需求，打出「懒人养生、上班好搭子」的概念。以及本月上线与迪士尼联名的桃花姬即食阿胶糕，带动「她经济」与「国潮」双重热度。而在两性健康方面，杜蕾斯等品牌更是借势 520 营销强化「亲密关系健康」概念，以呵护女性健康为理念，主推水润玻尿酸系列产品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜单说明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数报告是由世研指数独家研发的消费指数评价系统。本系列包括《品牌消费热门指数榜》、《行业消费热力指数榜》、《产品消费热浪指数榜》、《消费热门事件榜》等主要榜单，以及对应范围的延伸性榜单报告。旨在通过指数评价的方式，客观、真实地呈现消费世界的趋势特点，帮助行业与品牌主持续追踪消费市场趋势、为企业经营提供参考，提升商业综合竞争力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消费指南针系列指数榜单持续监测行业如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 数码、鞋服配饰、食品生鲜、家用电器、运动户外、美妆清洁、母婴用品、家居家装、汽车消费、玩模乐器、宠物用品，医疗健康共计 12 大行业。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250922/v2_207a9cd7f82c435ab05166741b031a2a@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;图源：世研大消费指数&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免责声明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜单由世研指数独家编制，榜单观点、结论和建议仅供参考之用，并不代表任何具体的投资建议或决策依据。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜单数据计算结合主流平台公开数据与值得买科技旗下世研大消费平台数据沉淀，我们已采取合理措施，以尽量确保所提供数据的可靠性和准确性，但无法排除数据本身的局限性导致部分误差或偏差。此外，本报告中的部分数据未经独立第三方审计机构的正式审计，因此可能存在未被识别的错误或遗漏。特别提醒，市场情况随时可能发生改变，因此报告中的预测、分析和结论可能与实际情况有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;报告中提到的任何第三方名称、品牌或产品仅供说明之用，并不构成对其的认可或推荐。任何对这些第三方的提及不应被视为任何形式的背书或推荐。报告的版权属于值得买科技集团和世研指数所有，未经许可不得复制或分发。对于因使用本报告中的信息而导致的任何损失或损害，值得买科技集团与世研指数不承担任何法律责任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>昊华科技：部分特气产品国内占有率达 60%，正研制光刻用电子混配气产品</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478713011591555?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:49:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，昊华科技在互动易平台表示，旗下昊华气体拥有国家重要的特种气体研究生产基地，现有电子特种气体、电力绝缘气体等数十余种产品，主要产品有三氟化氮、四氟化碳、六氟化硫、六氟化钨、六氟丙烷、硒化氢、硫化氢、溴化氢等，总产能达万吨级，部分产品国内市场占有率高达 60%，产品主要应用于集成电路、平板显示和太阳能光伏等制造领域。目前公司正在研制光刻用电子混配气产品。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰航空首席运营官将于明年 3 月离职</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478710465550721?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:47:16  +0800</pubDate>
      <description>据 9 月 22 日声明，新西兰航空首席运营官 Alex Marren 已告知航司其辞职决定，计划 3 月 29 日离职。新西兰航空将在未来几个月内寻找 Marren 的继任者。新西兰航空另外任命 Jeremy O'Brien 为首席客户和数字官，10 月 20 日起生效。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>现代汽车将于明年推出首款后驱豪华混合动力车</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478702339512706?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:39:00  +0800</pubDate>
      <description>9 月 23 日，据现代汽车消息，现代汽车日前在美国举办 2025 CEO 投资者大会，并公布中长期战略。在发布的中长期战略规划中，现代汽车计划将从明年起陆续推出混合动力（HEV）、纯电动（EV）、增程式电动车（EREV）和氢燃料电池（FCVC）车型；明年还将推出集团首款基于后轮驱动架构的豪华混合动力车，并陆续开发入门级混动车型。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>钉钉 AI 表格助理正式上线</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478701627775620?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:38:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，9 月 23 日，钉钉 AI 表格助理正式上线，所有用户在最新的 AI 表格中，点击「新建 AI 表格」或者表格页面上方的 AI 按钮即可使用。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲网约车公司 Bolt 进入中国台湾地区市场</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478701120019077?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:37:46  +0800</pubDate>
      <description>当地时间 9 月 23 日，欧洲网约车公司 Bolt 宣布进入中国台湾地区市场。公司官网显示，Bolt 目前业务已覆盖超 50 个国家和地区的 600 多座城市。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三大指数均跌逾 1%，下跌个股超 5000 只</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478699755297159?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:36:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，指数大幅走弱，创业板指下挫跌逾 1%，沪指跌 1.27%，深成指跌 1.38%。酒店旅游、房地产、医药医疗、软件服务等方向跌幅居前，沪深京三市下跌个股超 5000 只。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Enabot 全球用户突破 100 万</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478699351825027?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:35:58  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，家庭智能陪伴机器人品牌 Enabot 宣布全球用户量突破 100 万。Enabot 专注家庭及宠物陪伴机器人领域，目前产品已进入全球 160 多个国家和地区。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒生科技指数跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478692316977797?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:28:49  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，恒生科技指数跌超 2%，蔚来跌超 7%，百度跌超 6%，京东跌超 4%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沪指、深成指双双跌逾 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478692022737541?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:28:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，指数走弱，沪指下挫跌逾 1%，深成指跌 1.04%，创业板指跌 0.66%。酒店旅游、房地产、医药医疗、软件服务等方向跌幅居前，沪深京三市下跌个股近 5000 只。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部：截至 8 月末 5G 基站总数达 464.6 万个，比上年末净增 39.5 万个</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478679623817606?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:15:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，工信部发布 2025 年前 8 个月通信业经济运行情况，5G 网络建设稳步推进。截至 8 月末，5G 基站总数达 464.6 万个，比上年末净增 39.5 万个，占移动基站总数的 36.3%，占比较前 7 个月提高 0.3 个百分点。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部：前 8 个月电信业务收入累计完成 11821 亿元，同比增长 0.8%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478679352629894?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:15:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，工信部发布 2025 年前 8 个月通信业经济运行情况，电信业务收入保持正增长，电信业务总量较快增长。前 8 个月，电信业务收入累计完成 11821 亿元，同比增长 0.8%。按照上年不变价计算的电信业务总量同比增长 8.8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>沪深两市成交额突破 1 万亿</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478678265993865?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:14:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，沪深两市成交额连续第 85 个交易日突破 1 万亿，较昨日此时放量超 1400 亿。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>经纬辉开：公司未持有摩尔线程股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478676778752386?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 10:13:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，有投资者在互动平台向经纬辉开提问：公司目前通过合伙基金是否持有摩尔线程？对此，经纬辉开回复称，公司目前未持有该公司股份。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>国内多家金饰企业的黄金首饰价格升至 1100 元附近</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478663721359753?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:59:43  +0800</pubDate>
      <description>国际金价今日持续走高，将纪录高位刷新至 3759 美元/盎司。国内首饰金价方面，多个品牌价格持续走高，周大福足金首饰报 1098 元/克，老凤祥足金首饰报 1098 元/克，周生生足金首饰价格达到 1100 元/克。（第一财经）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>成立航空启动上市辅导</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478662330227078?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:58:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，中国证监会官网显示，成立航空股份有限公司已启动上市辅导，由广发证券担任辅导机构。辅导备案报告显示，陈晓红、陈立、陈成为公司控股股东，合计直接持有公司股本的 25.07%，合计控制公司股本的 44.11%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿维塔计划四季度向港交所递交上市申请</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478661604170119?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:57:34  +0800</pubDate>
      <description>从知情人士处获悉，由长安、华为、宁德时代三方联合打造的阿维塔科技计划今年四季度向港交所递交上市申请，并拟于明年二季度完成上市。「公司目前处于（推进港股 IPO 进程）最后的准备阶段，最快或于 10 月交表。」知情人士透露。此前，阿维塔相关人士曾表示，中金和中信证券为公司联席保荐人，公司计划于 2026 年上市。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>荣耀原副董事长万飚加入远景动力，任职全球 CEO</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478660979153538?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:56:56  +0800</pubDate>
      <description>9 月 22 日，电池科技企业远景动力（AESC）宣布，任命万飚为全球首席执行官。万飚在科技行业拥有超 20 年的管理和实战经验，曾历任华为无线产品线总裁、华为消费者业务首席运营官、荣耀副董事长等。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股中国互联网 ETF（KWEB）连续第六周资金流入，创 2 月以来最长连续流入纪录</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478642284681604?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:37:55  +0800</pubDate>
      <description>截至 9 月 19 日当周，在美国上市交易的 KraneShares CSI 中国互联网 ETF（KWEB）实现连续第六周资金流入，创下 2 月以来的最长连续流入期。过去六周，KWEB 累计流入 5.99 亿美元，但该流入规模不及 1 月和 2 月同期记录的三分之一，当时 Deepseek 的推出颠覆了全球对中国科技资产的认知。（财联社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天普股份再度涨停走出 15 连板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478637995760006?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:33:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，天普股份再度涨停走出 15 连板，天普股份 9 月 22 日公告，公司股票连续 14 个交易日涨停，累计上涨 279.73%，目前公司股价已严重偏离上市公司基本面。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>市场监管总局无条件批准武汉长江国际贸易集团有限公司收购良品铺子股权案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3478636187736449?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-23 09:31:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪获悉，市场监管总局发布 2025 年 9 月 8 日—9 月 14 日无条件批准经营者集中案件列表，其中包括武汉长江国际贸易集团有限公司收购良品铺子股份有限公司股权案、ALJ UK Holding Limited 与广汽国际（香港）有限公司新设合营企业案、金卡智能集团股份有限公司收购吉林省名尚汇科技发展有限公司股权案。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
