<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>卡牌，如何成为年轻人的精神按摩？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017503397438982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:26:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>如果在某个周末走进北京的一家卡游旗舰店，你可能会发现一个此前鲜有了解的、属于新世代的全新世界。&nbsp;</p><p>店里不少年轻人手中拿着厚厚的卡册，里面是不同 IP 的卡牌。他们要进行的「工作」，是和其他人所拥有的卡牌进行交换、来不断收集出自己想要的组合，这是集换式卡牌的基本玩法。&nbsp;</p><p>关于卡牌，不少人的记忆还停留在上世纪 90 年代的宝可梦卡、游戏王卡和万智牌等，当然，还有小浣熊干脆面推出的水浒英雄卡更是借助着《水浒传》的 IP 影响力席卷校园。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_6e3208a798c44b519d7ac39370b53c8c@1267484143_oswg100512oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>这么多年来，卡牌在中国的消费土壤并没有消失，甚至更加肥沃，而新一代年轻人有属于自己的新一代卡牌文化，比如奥特曼卡牌，比如小马宝莉卡牌，再比如卡游三国卡牌。&nbsp;</p><p>数据显示，#小马宝莉、#小马宝莉卡、#小马宝莉出卡等话题的小红书浏览量分别高达 107.5 亿次、20.5 亿次及 10.5 亿次，甚至远超头部潮玩品牌泡泡玛特今年最火的 LABUBU。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_f586627e8d84476e9d87f72930953383@1267484143_oswg520893oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>一代人有一代人的「破烂」</strong></h2><p>玩卡牌是当下在年轻人群体间十分流行的娱乐方式。「后浪研究所」的一份调查显示，有 36.15% 的年轻人都曾收藏过卡牌，仅次于书籍收藏爱好者与潮玩手办玩家。&nbsp;</p><p>《2023 年中国收藏卡市场研究报告》总结了卡牌流行的五大原因：广泛的粉丝基础、高情绪价值、强烈的娱乐属性、大众消费能力的提升，以及「抽卡」机制带来的增值效应。&nbsp;</p><p>简单来说，卡牌具有多个层面的玩乐价值，可以收藏、可以社交、可以竞技，不同的玩法满足了消费者多样化的需求。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_354c479955fe4b81832cf227c4e535c4@1267484143_oswg156154oswg1080oswg718_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>更重要的是，卡牌的受众不只是年轻人。IP 永不老，曾经玩「水浒卡」的 90 后们，如今长大后也仍会被经典 IP 卡牌吸引。&nbsp;</p><p>菜菜就是典型的例子。90 后菜菜从初中开始就入坑卡牌，当时主要玩游戏王等竞技类卡牌，如今十几年过去，他已步入职场好几年，对卡牌的喜好却依旧不变。他告诉 36 氪，现在上班中午休息时，自己都会去附近买两包卡牌。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_eddb591f5fc64ed2ac1eed8cba14f851@1267484143_oswg157085oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菜菜收藏的小马宝莉 IP 卡牌</p><p>另一个侧面也可以作为佐证。菜菜在参加线下卡牌展时，发现现场很多家长陪同孩子前来，且双方都是卡牌爱好者，两代人一起集卡、换卡的场景很常见。&nbsp;</p><p>「一代人有一代人的‘破烂’。八零九零后小时候拥有卡牌爱好，在做家长后，就会和下一代共同分享这个爱好，也算是一种传承。」菜菜感慨卡牌圈的社交氛围十分融洽。&nbsp;</p><p>由此，卡牌承载了粉丝群体交流娱乐的功能的同时，也在这一过程中增强了卡牌本身带给消费者的情绪价值。</p><h2><strong>IP 永不老</strong></h2><p>卡面内容是卡牌的基础要素，也是吸引消费者购买的关键。从卡面内容来源来看，集换式卡牌所涉及的粉丝及文化圈层众多，但大体可以分为 IP 卡牌和真人明星卡牌两类。&nbsp;</p><p>根据艾瑞咨询的数据显示，国内卡牌市场仍以 IP 卡牌为主，2022 年中国 IP 卡牌行业的市场规模达到 86.7 亿元，同比增长 34.9%，是真人明星卡牌市场的四倍有余。&nbsp;</p><p>本质来说，买卡牌的消费者买的是卡牌的 IP，而经典 IP 能够穿越时间历久弥新，所以很多 IP 卡牌都能够跨越年龄层的壁垒。&nbsp;</p><p>比如在菜菜喜欢收藏的 IP 卡牌中，小马宝莉、海贼王、数码宝贝、宝可梦都是全球范围内的老牌 IP，「经典作品才值得被回味。」菜菜表示，这也是他做了十几年卡牌粉丝的原因之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_3efa8c60c22845ecb1a2b39f4e1d0023@1267484143_oswg132148oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菜菜收藏的海贼王 IP 卡牌&nbsp;</p><p>值得注意的是，近期二次元及动漫 IP「谷子」的火热，进一步助推了 IP 卡牌的流行。&nbsp;</p><p>巨量算数数据显示，今年以「谷子」为关键词搜索热度同比增长 39.04%。国庆假期期间，「谷子」相关话题再次迎来一波搜索热潮，搜索指数同比增长 370.55%，环比增长 169.85%，「吃谷」成为不少年轻人的旅游打卡项目。&nbsp;</p><p>数据显示，购买周边已经成为「泛二次元」用户最频繁的消费行为，56.2% 的人会购买周边。&nbsp;</p><p>菜菜和他的「卡牌圈子」同样出于这一理由，「卡牌是我收藏的谷子之一，只要是我喜欢的 IP，它的周边我都会想要入一下，我身边的朋友也都是这样的心态。」&nbsp;</p><p>对「泛二次元」用户来说，「谷子」是社交货币，以及兴趣和情感的连结。而卡牌作为「谷子」的垂类之一，也顺理成章地成为不少「泛二次元」用户的消费选择。&nbsp;</p><p>在这一大趋势下，卡牌行业的 IP 阵容在近些年极速扩大。卡游等卡牌品牌积极将更多动漫 IP 转化为卡牌产品，以满足消费者需求，几乎「万物皆可卡牌」。&nbsp;</p><p>以小马宝莉为例。虽然《小马宝莉》这一动画 2013 年就在中国上映，但这么多年来，该动画片的影响力仍旧局限在儿童群体，并没有真正出圈。&nbsp;</p><p>直到卡游依据自身对于 IP 的敏锐判断，在 2020 年将小马宝莉变成卡牌产品进行运营后，这一经典 IP 的热度直线上升，更是不断突破了多个年龄圈层的受众。&nbsp;</p><p>菜菜告诉 36 氪，小时候玩的卡牌基本只局限于一些卡牌专属的 IP，比如游戏王，但在今天的环境下，卡牌 IP 丰富了很多，不仅一些老牌动漫被引入，甚至一些刚刚播出的新番，没几周就有相应的卡牌产品面世。&nbsp;</p><p>可以看出，在卡游等卡牌厂商的推动下，行业产业链快速成熟，很好地承接了市场需求。&nbsp;</p><p>多年积累下，在千岛 APP 卡牌品类关注数前 20 的 IP 中，除了奥特曼和小马宝莉，包括火影忍者、蜡笔小新、英雄对决、第五人格、咒术回战、魔道祖师、海绵宝宝等共计有 12 个 IP 的卡牌产品均由卡游出品。&nbsp;</p><p>据卡游招股书显示，按销售额计算，2022 年其在国内集换式卡牌市场中的市占率高达 71%，以绝对优势排名第一，排名第二至第五的卡牌公司合计市占率为 5.70%，不足卡游的十二分之一。&nbsp;</p><p>眼下的卡牌市场一如四年前的盲盒手办市场，站在了规模爆发的起点。&nbsp;</p><p>据华经产业研究院发布的报告显示，2020 年全球集换式卡牌市场规模已达到 111.3 亿美元，预计 2027 年市场规模将扩大至 312.6 亿美元，2021 至 2027 年复合年增长率为 15.9%。</p><h2><strong>出海新宠</strong></h2><p>作为潮玩出海的鼻祖，泡泡玛特是潮玩行业的重要参考。&nbsp;</p><p>数据显示，泡泡玛特已经通过出海「再造一个泡泡玛特」，今年上半年其港澳台及海外业务营收 13.5 亿元，同比增长 259.6%，收入占比提升至 29.7%。此外，52TOYS、TNTSPACE、JOTOYS 等玩具企业也在布局海外市场。&nbsp;</p><p>泡泡玛特惊人成绩带来的启示，是中国精细的产品工艺和专业的 IP 运营缺一不可。2024 上半年，泡泡玛特收入过亿的七大 IP（MOLLY、THE MONSTERS、SKULLPANDA、DIMOO、CRYBABY、小野 Hirono、Zsiga），均为独家签约或买断，或内部原创工作室 PDC 设计（Pop Design Center）。&nbsp;</p><p>而卡游正努力成为卡牌届产品出海的新标杆。10 月 17 日，卡游正式宣布与孩之宝达成深度合作，获得《小马宝莉》系列的全球授权，与此同时，双方共同举办的「碧琪的派对」小马宝莉限时快闪店在上海静安大悦城揭幕。小马宝莉英文版、日文版卡牌产品也首次亮相，后续将率先在东南亚、日韩等地区发售。这是卡游出海的第一弹，也是其全球化战略的第一步。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_8cd0da84f4774080bfe78765fe05567e@1267484143_oswg123479oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>实际上在正式出海之前，不少中国厂商的卡牌已经凭借口碑，通过代购及海外电商等渠道走到了海外消费者的手中。&nbsp;</p><p>比如在 X（原名 Twitter）和 TikTok 等平台，大量用户对卡游、卡卡沃等产品给予好评。卡游的火影忍者卡牌，已经有不少拆卡主播产出点赞数千甚至上万的视频。&nbsp;</p><p>相比于国内，卡牌在北美、日本有超过百年的历史，拥有成熟的产业链，玩家的年龄层分布以及集卡时间也更广。这意味着，国内卡牌的质量已经在海外成熟的市场里具有一定竞争力。&nbsp;</p><p>这背后过硬的产品质量是征服全球市场的关键。要知道。文化 IP 产品并非单纯靠 IP 粉丝就能一劳永逸，还需要制造业在技术和工艺上进行革新。&nbsp;</p><p>据悉，目前卡游在浙江、广东布局了 5 个生产基地，并于浙江建成卡牌、文具智慧产业园区，引进了多条全球先进的德国曼罗兰全自动印刷生产线，搭配卡游专属纸张双面印刷，自主研发了冷烫、炫彩、3D 等前沿技术。&nbsp;</p><p>比如变形金刚系列卡牌，四格光栅 SHR 卡特别选取烫金工艺，从而呈现出变形金刚在闪闪发光的震撼观感。&nbsp;</p><p>卡牌也是国潮文化出海的重要载体，除了和海外 IP 合作，卡游已经将不少承载中国文化的国产 IP 输送到海外。此前，卡游三国卡牌已经亮相巴黎国际博览会，卡游原创国漫《英雄对决·破空》也在国内和日本连载。&nbsp;</p><p>今年 7 月的法国巴黎凯旋门前，出现的这一幕或许会让不少国人惊讶：中国志愿者们手持「八段锦」卡牌，随机邀请路过的法国人及各国游客参与挑战，介绍这套起源于北宋的中国传统健身功法，不少法国受邀者们与志愿者一道，摆出了卡牌上八段锦的各式姿势。&nbsp;</p><p>从海外年轻人喜好来看，中国文化的流行程度不可小觑，而卡牌作为传播载体，显然将中国文化加工为一种更有趣更好玩的产品，让海外消费者不仅看到中国文化，更能看到中国工艺和中国设计。&nbsp;</p><p>一张小小的卡牌，正扬帆起航。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「荣米 OV」，围攻 iPhone 16 丨焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3014364182619657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 14:42:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱晓芬</p><p>编辑丨苏建勋</p><p>过去半个月内，中国手机圈呈现出一副颇为罕见的现象——六大手机品牌，如接力一般，发布了今年的旗舰机型。</p><p>10 月 14 日，vivo X200 系列发布；10 月 24 日，OPPO Find X8 系列发布；</p><p>10 月 29 日，小米 15 系列发布；10 月 30 日，荣耀 Magic 7 系列、IQOO 13 发布；</p><p>10 月 31 日，一加 13 发布。</p><p>而此前，国内手机厂商一般选择在 11 月-次年 1 月份期间更新年度旗舰产品，且是错峰发布，分摊流量。但今年，大家<strong>不约而同提早了半个月甚至两个月发布，</strong>还有手机厂商直接「发布即开售」，不再搞饥饿预售那一套。</p><p><strong>如此做法，除了备战每年最关键的营销节点双十一，更是为了迎战他们共同的对手：苹果 iPhone 16。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1500,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4f223a0b4d4440daba792d437d599f97@1199336245_oswg776785oswg1500oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">近期部分旗舰机合集</p><p>一加中国区总裁李杰告诉 36 氪，旗舰系列发售时间集体提前，主要是两个原因：</p><p>一方面，今年高通核心处理器释放<strong>时间提前，</strong>骁龙 8Gen4 用了最先进的 3nm 制程，整体升级力度之大。所有中国手机厂商都不愿意等待太久而延误战机。</p><p>另一方面，也与今年手机消费热潮前移有关——调研大盘数据发现，以前全年手机两大消费节点是 2 月和 8 月（也就是暑假最后一个月和春节那个月），而如今是 6 月和 11 月，分别是线下、线上两大旺季。「大家希望在消费高点推出新产品，和老产品做组合」</p><p>为了应对安卓阵营的来势汹汹，苹果最近也做出了罕见调整。</p><p>iPhone 16 系列在发售一个月内，便用降价换销量的策略，如果加上以旧换新政策，最高有 1600 元的降价幅度。在 10 月手机大战期间，苹果公司首席执行官库克今年第二次访华，走访了门店，希望提振中国市场信心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,739" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_5a82f30482ef409e86c2a55d56f7db4c@1199336245_oswg424893oswg960oswg739_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">库克与苹果王府井零售店工作人员合影，来源：库克微博</p><p>2024 年年底，中国旗舰手机的种种「反常」背后，中国手机厂商在本土正加速、正面围剿苹果。</p><h3>正面出牌</h3><p>如果说，过去中国各大手机厂商对于苹果的公开态度更多是「致敬」，到了今年，各家的野心直接盖不住了。从各自的旗舰产品来看，有着更明显对打苹果的味道，主要从设计、生态上切入。</p><p>在过去几年，中国手机行业为了和苹果差异化竞争，同时也为了堆料彰显诚意，几乎清一色选择大尺寸设计，<strong>放弃了小尺寸高配置的打法</strong>。</p><p>而 vivo 这边，今年第一次推出了 vivo X200 Pro mini 的全新产品线。在 vivo X200 系列的发布会上，他们也丝毫不避讳称，<strong>这款小屏旗舰「果味十足」，转头饶有意味放出了一张大大的橙子图片 PPT。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_92457d8c2011464d8902dc9e972d3e12@1199336245_oswg59725oswg1024oswg632_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">vivo X200 Pro mini</p><p>其他手机厂商虽然没有直接开辟一个新产品线，但在旗舰机设计上，不约而同选择了尺寸更小的直面屏设计，放弃了此前的单调的超大曲面屏，并且集体降重、减厚。</p><p>苹果强大的生态闭环一直是用户难以逃离的原因。10 月以来，<strong>中国手机厂商直接向苹果壁垒最深处发起了进攻。</strong></p><p>以 OPPO 为例，最新发布的 OPPO Find X8 系列，就尝试与苹果手机生态互联互通——通过「<strong>一碰互传</strong>」功能，OPPO 手机和苹果手机就能交换文件和图片，和 AirDrop 类似。并且，OPPO 还提供了 live 图片的格式，安卓和苹果之间互传的照片格式都能通用。</p><p>对于这个功能，OPPO 首席产品官刘作虎此前毫不遮掩野心，称他们的目标就是「<strong>转化苹果用户，改变传统硬件竞争</strong>的思维模式」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1758,726" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_7701e5ded9744a629ddf8daeafdab892@1199336245_oswg635668oswg1758oswg726_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一碰互传</p><p>小米则把眼光放在了转化苹果的全家桶用户。当用户在苹果设备安装<strong>「互联互通」</strong>App 后，就可以在苹果设备和小米 15 之间互传文件和图片。用户还可以借此在苹果电脑上开启「妙享桌面」，镜像操作小米手机。</p><h3>苹果 AI 推送慢了，安卓抓紧下刀</h3><p>作为<strong>苹果承接老用户（iPhone 12、13）换机潮的机型</strong>，iPhone 16 系列是苹果的关键一役。只不过，苹果此次却出现了错失。</p><p>由于 iPhone 16 系列的硬件并没有太振奋人心的创新，AI 成为苹果用户最关注的卖点之一。但苹果真正推送 Apple Intelligence 的时间是在近期（也就是发售一个多月后），未与苹果新机发售时间重叠。这在一定程度上影响了用户早期购买信心。</p><p>Counterpoint 数据指出，iPhone 16 系列在美国上市前四周初始销售期，整体销量略低于去年的 iPhone 15 系列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="892,445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_51485c9b43e8421aa5e817c1a145effd@1199336245_oswg42965oswg892oswg445_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">iphone16 系列在美国发售数周内销量走势</p><p>而在国内，Apple Intelligence 中文版预计 2025 年 4 月才上线，正好也给中国手机厂商留下了一个时间窗口，各家今年的旗舰机因此纷纷重仓 AI。</p><p>不过，各家手机厂商如今的 AI 玩法，相比一年前已完全大变样。在过去，<strong>大家的 AI 卖点更多是单点化应用</strong>，比如让手机帮你抠图、消除路人等等，功能不痛不痒，入口散落各处。</p><p>到了 2024 年，中国手机厂商的 AI 功能逐渐体系化——不再以 APP 的形式呈现，而是<strong>深度融入到系统里面。</strong></p><p>「重构 OS」，几乎是各家发布会上的高频词。<strong>这些系统，如今底层多了多模态大模型加持，表层则引进了 Agent 智能体的形态</strong>，改变人与手机的交互模式。</p><p>比如，OPPO Find X8 基于 ColorOS 15，推出了「一键问屏」的核心功能，没有任何 APP 入口，长按手机上的实体按键，便可以唤起 AI 功能。比如，用户可以让 AI 帮你 P 图、生成文案、对看到的文档做摘要等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1784,578" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_78ca5a769eb5486097b580b2e8831f3d@1199336245_oswg1472399oswg1784oswg578_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">OPPO 一键问屏功能</p><p>vivo X200 系列上，呼出 AI 的方式也很丰富，除了长按电源键，还可以双指长按屏幕底部导航条唤起。此次，vivo 还基于 OriginOS 5 系统，推出了全新「<strong>原子岛</strong>」的功能，作为 AI 的一个集成地，也有点像苹果的灵动岛。</p><p>荣耀这边，最新上线的 MagicOS 9.0，所搭载的智能体还能跨应用、跨生态应用操作。</p><p>在发布会上，荣耀 CEO 赵明演示了很多有意思的功能，比如开口要求手机帮忙点 2000 杯咖啡，或者是让手机帮忙查询哪些 APP 没有关闭自动续费服务、让系统自动去中国移动 APP 里充值话费等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_8a804af5fea04d02b382ecbd78457c5a@1199336245_oswg1381086oswg6000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MagicOS 9.0 的 AI 功能合集</p><p>各家对于自己的 AI 功能信心满满，投入意愿不低。</p><p>vivo AI 全球研究院院长周围此前向 36 氪表示，<strong>vivo 在 AI 方面的投入，累计已经超过 230 亿元。</strong>赵明向 36 氪在内的媒体直言，「荣耀的 AI 体验在中国市场甩开了苹果不止一条街，和当年苹果在通讯能力上与安卓手机的差距类似」。</p><h3>在涨价潮中艰难竞争</h3><p>2024 年，各个手机厂商在定价策略上也有异曲同工之妙。</p><p>36 氪发现，10 月中国旗舰手机集体涨价——vivo、小米、OPPO、荣耀、一加的旗舰系列（基础版本、Pro 版本），相比上一代分别有<strong>100、200、300 元的上涨——中国手机集体告别了「旗舰手机 3999 元起售」的历史。</strong></p><p>一位手机行业人士表示，今年手机供应链受到加息大环境和战争共同夹击，镍铬等原材料涨价，手机上<strong>所有零部件价格至少上浮 5% 以上。</strong>其中，涨价最猛的两项元器件是<strong>核心处理器和内存。</strong></p><p>知名分析师郭明𫓹透露，这批旗舰机所搭载的 3nm 制程高通骁龙 8 Gen 4 芯片，一颗成本达到 180 美元，涨价达 15%——一颗小小的芯片，差不多等于一款低端手机的价格；</p><p>另外，内存作为周期性很强的产品，目前正处于过去两年里的最高位水平，这也是为什么，今年所有旗舰手机的<strong>1TB 版本涨价最凶，大幅涨了 500 元左右。</strong></p><p>与此同时，中国手机厂商的旗舰系列，在国内并没有得到太高的包容度，没有办法和苹果一样在成本上涨的同时依旧保持高溢价。这意味着，中国手机厂商在这轮供应链涨价潮中，<strong>并没有太多利润腾挪空间。</strong></p><p>尽管，也有手机厂商采用减配的方式来降本，在马达、指纹解锁、双扬声器方面砍配置，但大体上还是保持住了旗舰机该有的配置。一位手机行业人士向 36 氪感慨，「供应链的涨价潮，令各家的压力都非常大！」</p><p>其实，在此轮新机发布之前，安卓和苹果阵营之间，战局隐约释放出一些曙光。</p><p>Counterpoint 数据显示，2024 年 Q3，苹果在中国的市占率同比下滑 2.6% 至 13.5%——取而代之的是，国产手机厂商出货高涨：vivo 市占率同比上涨 10%、华为上涨 30%、小米上涨 13%，OPPO、荣耀则有下滑。因此，10 月份各家的旗舰机如何出牌相当关键。</p><p>一个意思的现象是，10 月份手机厂商发布会上，各家的基础版基本在对标 iPhone 16 Pro、他们的 Pro 版本则与 iPhone Pro Max 对标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1740,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_a0ac10ee39e246edbbc5db6ae42e616b@1199336245_oswg772828oswg1740oswg768_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">发布会上，小米 15 与 iPhone 16 Pro 对标</p><p>各家瞄准的是，i<strong>Phone 手机最近几年在中国市场的用户升级趋势——</strong>苹果手机基础版的用户，如今大有向 Pro、Pro Max 型号迁移的趋势。</p><p>市场数据显示，iPhone 16 的这两大型号销量同比增长了 44%。</p><p>这些用户，正是中国厂商们如今想迫切抢夺的高端机客户，也是苹果的牢固江山。只是，如今残酷的中国手机市场，严峻的手机供应链，再也容不下迂回作战的机会。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_e37b48ded6ee481f89d07e2a6e854683@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞幸打到家门口，星巴克新 CEO 做了 4 个关键决定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017398123341063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 13:37:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;乔芊</strong></p><p>一周前，星巴克已经对低于预期的业绩做出了初步公布。</p><p>几个核心指标都不太尽人意：第四季度净收入 91 亿美元，同比下降 3%，同店销售额下降 7%，全球业绩已经连续三季度下滑。</p><p>第四财季收入下滑主要在于占据星巴克七成份额的北美市场表现疲软，尤其是美国市场，客单价虽然增长了 4%，同店交易量下跌 10%，导致同店销售额同比下降 6%。</p><p>位居第二的中国市场表现也难言好看，星巴克中国第四财季客单价下跌 8%，同店交易量下跌 6%，带来的结果则是同店销售额下跌 14%。</p><p>鉴于新 CEO 的过渡及目前的业务状况，星巴克暂停发布 2025 财年全年业绩指引。所以当星巴克今日正式披露业绩时，相比并不亮眼的数据，外界或许对于新 CEO 的首次财报会更为期待。</p><p>会上，星巴克董事长兼首席执行官布莱恩·尼科尔表示，星巴克要从根本上改变战略，<strong>包括精简菜单、减少折扣、更慢但更有序的创新、缩减下一财年的新店数量以释放资金支持转型。</strong></p><p>针对星巴克的减法并不陌生，早在担任 Chipotle CEO 期间，尼科尔就曾提出过类似的策略，比如不做早餐菜单，叫停「买一赠一」等低效促销，转而通过「For Real」的营销策划强调公司品质领先。</p><p>而不久前，根据外媒报道，星巴克正在减少促销和折扣，这是莱恩·尼科尔的举措，自 8 月他被任命为首席执行官以来，星巴克已悄悄减少了过去一年中长期提供的疯狂折扣。</p><p>改变背后是略显尴尬的事实——星巴克此前推出的买一赠一、五折优惠等低价策略并未给门店带来交易量的增加，财报数字已经说明一切。</p><p>尼科尔对一些核心区域的星巴克中层管理者提出的关键要求是「通过改善门店体验、调整产品，拉升用户的复购率，而不是靠低价去提升消费频次。」根据虎嗅报道，这次针对降价策略的调整，并不会影响星巴克在中国的业务。</p><p>据观察，星巴克中国的促销策略确实未发生太大变化，大众点评、美团、抖音上的折扣还在继续，小程序官网上依然可以看到 16 点后双大杯 45.9 元、三大杯 55.9 元的优惠，虽然不似上半年「39.9 元两杯」、「49.9 元三杯」「买一赠一」的力度强劲，但在专星送里，多出了双大杯 49.9 元的更多产品选择。</p><p>如果说此前星巴克动辄三四十一杯的咖啡让囊中羞涩的年轻人望而却步，那现在一杯甚至不足 19 元的价格为何也难以赢得他们的心呢？</p><p>当然众所周知的一部分原因在于竞争对手的分流，尽管瑞幸、库迪的 9.9 之战有所缓和，但价格依然有着高于星巴克的吸引力。一位顾客表示，瑞幸一杯咖啡 17-19 元，且有无数选项，星巴克，有着折扣的产品来来去去就那么几种，犹如点对面的对垒。</p><p>有意思的是，瑞幸与星巴克财报发布时间赶在了一起。瑞幸今年三季度总净收入 102 亿元，同比增长 41%，净利润 13 亿元，同比增长 32%。星巴克中国第四财季净收入 7.8 亿美元，环比增长 6%。</p><p>在门店数量上，瑞幸第三季度净新开门店 1382 家，环比增长 7%。截至第三季度末，瑞幸咖啡门店数量为 21343 家，包括 13936 家自营门店和 7407 家联营门店。而星巴克第四季度净新增 290 家门店，季度末，星巴克中国门店总数达到 7596 家。</p><p>星巴克面临的同店销售额下滑，瑞幸也没能逃脱，后者自营可比同店营收下降 13%。但从收入以及门店数量上看，星巴克中国已被瑞幸甩下。</p><p>低价策略未能凑效，上午咖啡的场景被瑞幸抢走，下午奶茶的消费则被霸王茶姬、喜茶等分食。反应速度也不及对手，当瑞幸的轻轻茉莉首月杯量突破 4400 万杯后，星巴克才不紧不慢地推出了自己的乳茶产品。</p><p>当然，星巴克中国也在努力吸引年轻人以及偶尔光顾的消费人群，比如加大推新频率，将年轻人喜爱的元素加入到新品中。这从财报中也能窥探一二，第四财季，星巴克在中国共上新 22 款饮品。不过星巴克最近两三个月上线的新品里，像柚子铁观音茶拿铁、火晶柿子星冰乐等，小红书上尝鲜的年轻人还是忍不住吐槽「齁甜」。</p><p>在营销推广上，星巴克更是放下身段加入到年轻群体喜爱的短剧中，于 9 月份上线了短剧《我在古代开星巴克》，官方数据显示，观看量超过 1.7 亿次，互动量超过 100 万次。</p><p>接近星巴克的人士告诉 36 氪，在短剧里，星巴克也比较坚持自己的价值观，比如专心做好一杯咖啡、服务好用户、强调星巴克伙伴等等。为了积极拥抱本土，剧里还添加了非常多的国风、地方特色元素及文化。在情感诉求上，短剧选择了甜宠方向，在剧中，男主表白时就是为女主做了焦糖玛奇朵，有一种甜到心里去的寓意。</p><p>事实上，星巴克自 25 年前进入中国市场以来，支撑其快速增长的既不是产品，也不是营销，而是靠着「第三空间」的概念大杀四方。这或许一定程度解释了尼克尔为何重新明确想星巴克社区咖啡馆定位，与其在低价、产品等不擅长的领域腹背受敌，不如回归自己最熟悉的阵地修建城墙。</p><p>值得一提的是，在瑞幸季报发布前一天，有外媒援引知情人士的消息称，瑞幸最早将在明年进军美国市场，目前正为供应链和技术调整做准备。</p><p>知情人士还称，瑞幸将把目标对准拥有大量中国学生和游客的城市，希望利用自己在中国销售平价咖啡的经验，以销售定价在 2 美元或 3 美元左右的咖啡来削弱美国的竞争对手。此外，瑞幸一直在 NBA 比赛期间播放广告，以便在计划推出之前建立知名度。</p><p>尼科尔上任首周在《致所有顾客、伙伴和利益相关方的公开信》中表示，星巴克承诺将重回初心，首先关注四个关键领域：赋能咖啡师伙伴照顾好顾客、把握每一个早晨、重新明确星巴克作为社区咖啡馆的定位、讲述星巴克的故事。</p><p>重回初心当然是不错的，但更紧迫的是，星巴克将在最熟悉的战场直面来自中国的最大敌人。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微盟要「All in AI」,从企业级市场扩展至 C 端市场｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017389825451264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 13:28:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜张子怡</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>10 月 30 日，在微盟举办的首届「技术开放日暨 AI 产品发布会」上，其正式发了面向中小微电商企业和运营、设计师个人的智能化提效工具微盟 WIME。</p><p>同 6 月底发布的企业级 AI 应用解决方案的微盟 WAI Pro 不同，WIME 面向 TOC 市场。加上微盟 WAI 此前在 SaaS、营销两个核心业务上的布局，公司已经从四个维度布局 AI 应用落地。</p><p>「微盟的 AI 产品矩阵已在多个商业场景和客户真实应用中得到验证，展现了不错的商业应用潜力」，微盟集团董事会主席兼首席执行官孙涛勇表示，「未来随着 WAI Pro 和 WIME 的布局，微盟将进一步开拓增量市场，致力于覆盖更广泛的市场需求，助推企业和小微个体实现智能化转型。」</p><p>当前，全球 AI 技术竞赛加速下，Agentic AI 不断渗透各大行业。Gartner 预测称，Agentic AI 在 2025 年十大战略技术趋势位居首位，到 2028 年，将有 15% 的日常决策由 AI Agent 自主完成，Agentic AI 或将成为下一个颠覆性科技浪潮。</p><p>因此，Agentic AI 也成为微盟 AI 应用的重要探索方向。</p><p>截止目前，微盟在深度应用 10 余家大模型的基础上，推出 15 种 AI Agent，涵盖从店铺搭建到私域运营共 58 个商业场景，为企业多个业务场景搭建智能团队。与此同时，微盟 WAI Pro 营销版则帮助微盟营销多场景实现平均 20%-30% 的运营提效。</p><p>以微盟服务的电商行业为例，传统电商行业涉及的 14 类最主要员工，都可以由对应的「Agentic AI 数字员工+人工」配合完成，相比较传统主要依靠「人数「和」人效「来驱动提效的有限性」，人+Agent」的全新协作模式，能够实现电商行业进一步的降本增效。</p><p>具体而言，微盟 WAI 已经拥有包括「系统客服、选品师、设计师、商家助理、商城运营、装修专家、营促销策划、活动运营、短视频运营、直播运营、会员运营、多渠道运营、商品运营、导购助手、数据顾问「共计 15 大 AI Agent 产品矩阵，自 6 月上线营促销 Agent 团队，已配备给超过 320 家 SaaS 客户，并为客户提供多次大促建议、落地执行和系统配置。以助力「线上开店」的搭建 Agent 团队为例，Agent 仅耗时 2 分钟即可搞定」基础配置、商品上架、店铺装修「等店铺上新全流程。</p><p>微盟 AI 负责人裘皓萍进一步解释 AI Agent 的功能，AI Agent 同 AI 工具相比，具备自主洞察、决策判断和调度工具的能力。当客户不知如何操作各类系统满足自己的需求时，Agent 会自动帮他寻找合适的方案并执行；Agent 还能够将多个功能整合起来，例如，我们叫「商品运营」的 Agent，它的职责就包括提取商品信息提取、商品标题撰写、商品详细描述生成、系统录入等一系列步骤和操作；多个 Agent 还能够互相配合，形成团队协作和完成，而不是单个功能的简单堆叠。</p><p>在实际应用中，微盟 WAI 同 PhM 华西珐玛的合作，使得华西砝码在私域经营中实现了社群文案的快速生成和商城设计的高效出图，提效达到 3 倍；在新媒体运营中，通过一键仿写和高效写作，保证品牌调性的一致性，整体提效 80%；而在大促活动运营中，方案智能生成落地和多维度活动数据的分析，使得整体成本降低了 60%，显著提高了运营的灵活性和响应速度。</p><p>过去，微盟坚持的是「大客化「策略，WIME 则是其将客户拓展至中小电商群体。</p><p>WIME 拥有多模态创作能力，能提供从商拍、物料设计到营销推广的全链路提效。WIME 拥有海量行业模板可一键使用，还拥有「仿图」能力，覆盖图生图、文生图和文生文多个场景。WIME 还可进行爆款仿写、批量输出图文并激发商家灵感，按商家风格生成匹配不同渠道的内容素材。</p><p>从 WIME 落地情况看，在推出仅两个月后，9 月 WIME 的用户注册量环比提升了 149%，付费率环比提升 160%。此外，一些优势功能也正在吸引商家付费，例如商品营销海报能力的升级，使得商家付费率提升了 441%。</p><p>裘皓萍认为，大客户对于 AI Agent 的使用会更加谨慎，在各种配备专职人员的岗位角色上，都需要细致分析并理解他们的决策依据和需要调用的工具集，链路会更长、工具范围会更大。而 WAI 和 WIME 能够作为一个 Agent 落地的样板展示给大客户，让他们看到 AI 更多的用法，愿意投入更多的资源去落地 AI。</p><p>目前，据孙涛勇介绍，2024 年 7 月 AI Agent 上线后，微盟 WAI SaaS 版月活客户环比提升 74%，WAI 助理对系统问答的准确率高达 82.5%。同时，在 Agent 团队上线后，Q3 对比 Q2，SaaS 新客户交付期 WAI 使用量提升 217.7%，AI 商业化收入增长 237%。2024 年使用 WAI 的中小商家续费率达 75%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Veeva 中国总经理丁晓枫：启动 3.0 中国战略，打造商业化全数字生态闭环</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011444608787713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 13:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 10 月 24 日，全球生命科学行业云软件领导者 Veeva Systems (NYSE: VEEV) 在上海举「2024 Veeva 中国商务峰会」，活动现场，Veeva 宣布了其基于中国市场洞察的一系列业务进展。</p><p>「一个核心的问题是，我们怎么去考虑下一代产品的设计？」&nbsp;Veeva 中国总经理丁晓枫在现场演讲时谈到。</p><p>为了找到答案，疫情至今，丁晓枫和他的团队和多家药企进行访谈，发现行业普遍存在的问题是：部门墙严重：一个公司内的不同团队，对接客户的流程和标准不同，直接的影响是效率低下和由此带来的成本。</p><p>丁晓枫还分享到，有客户内部的数字化项目中，会围绕 Veeva 周边衍生出额外的几十套标准不一的商业化应用，可想而知，管理这么多系统，其中付出的运营成本有多高。</p><p>IT 内部产品的冗余，也导致在众多且复杂的系统间存在壁垒，甚至会阻碍数据资产的有效积累和深度分析利用，导致对市场需求和客户行为的洞察能力不足，市场决策缺乏坚实的数据支撑。</p><p>「我们的想法是，能不能做一些减法和整合，通过比较落地的方式真的帮大家降本增效，而不是停留在口号。」 丁晓枫谈到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_c1d1448878634c06888ef3adb11d66f5@405798_oswg1766119oswg1920oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Veeva 中国总经理丁晓枫</p><p>在峰会现场，Veeva 正式对外宣布，其利用八年时间，集结 150 人的产品团队，专为中国市场开发的新一代商业营销平台——Veeva China SFA 更名为 「Veeva China CRM Suite」 ,以持续满足中国市场需求。</p><p>Veeva China CRM Suite 是为中国生命科学行业专属打造的新一代商业营销平台，具有一套非常完整的标准产品套件，每年更新迭代发布 12 个版本。</p><p>目标用户层面，其以 HCP（指医生等医疗保健专业人士）为中心，基于药企商业化营销推广中最重要的核心业务场景的需求，提供涵盖先进的核心 CRM 管理、全流程会议管理、多渠道互动管理等一站式完善的商业运营数字化管理解决方案，帮助企业合规化、数字化管理药品上市营销全流程，赋能医药代表，促进销售、市场、医学团队间的协作。</p><p>此外，基于 Veeva 贯通生命科学全流程和全球化的完整产品生态，Veeva China CRM Suite 可与市场领先的 Veeva OpenData 主数据管理服务以及 Veeva 全球生态内众多系统产品（如 Veeva PromoMats、Veeva Link 等）进行互联互通，发挥系统协同效应。</p><p>为了进一步提升产品链接效率，Veeva China CRM Suite 还能够与 Veeva 全球的商务云产品创新联动，助力药企在商业化运营中实现更高效的全球一体化管理，进一步提升创新速度。</p><p>Veeva China CRM Suite 的更名，意味着 Veeva 将把越来越丰富的 CRM 套件产品，以更加完整的产品生态，带给在华客户，同时也将持续打造软件、数据、咨询的闭环生态，更好地利用 AI，助力客户降本增效、创造价值。」</p><p>而对于目前火热的 AI 大潮，丁晓枫也谈到，将在中国将 AI 能力进一步往前扩展，会在产品中进一步融合大语言模型的能力，并开放中国 AI 的生态圈。</p><p>「我们会帮助客户建立和打造更多的 AI 使用场景，这个是 3.0 中国战略的一个部分。」 丁晓枫在演讲中表示。</p><p>目前&nbsp;Veeva China CRM suites 已成功服务 17 家药企客户的 40,000+位终端用户，包括默沙东（MSD）、默克（Merck KGaA）、爱施健（Aspen）等多家全球知名跨国公司，赋能其中国本土业务增长，并确保其实现全球合规和总部可视化管理。</p><h3>以下是 Veeva 中国总经理丁晓枫在发言实录，经编辑后发布：</h3><p>大家好，今天我演讲的标题是中国创新 3.0，在这里我想带大家回顾一下我们进入中国市场 14 年的旅程。</p><p>这里面有几个很有意思的时间点：</p><p>大家可以看到我们在 2010 年在中国启动了第一个项目，2013 年启动了数据的业务，也就是今天的 Veeva OpenData，2017 年启动了 Veeva China SFA（现已更名为 Veeva China CRM Suite）本土化的产品战略， 2020 年我们的本土商业解决方案进入了 MNC 药企，在这两年我们可以看到越来越多的 MNC 采用 Veeva 本土商业化产品。</p><p>MNC 选择采用 Veeva 本土商业化平台和系统的速度在加快，Veeva 在中国市场也在加速贴近客户进行创新，那么，这个过程中 Veeva 是如何实现的？遵循了哪些基本的原则呢？？我给大家列了几点：</p><p><strong>第一点，客户为中心的产品设计</strong>，我们致力于通过一个 proven solution 帮助大家降低风险。我们很自豪地讲，如果我们从今天的整个市场来看，China CRM Suite 作为我们为中国市场提供的主要商业化产品，目前已经有 17 家客户。 在 PIPL、CBDT 背景下，目前 Veeva 的产品和数据已经全面落地和运营在中国，这是 Veeva 对于中国市场非常大的投入。</p><p>Veeva 中国目前整体商业化产品线会作为 Veeva 全球商务云的一部分，我们在中国的产品团队和美国的团队在产品层面的打通，从今年开始会变得越来越频繁，我们会看到很多全球化的创新在中国落地，我们也看到中国好的创新的想法会反哺到全球，这样会形成一个良性的循环。这个是我们自己认为我们在过去 14 年的过程中从 1.0 走到了 2.0。</p><p>以客户为中心，我们会怎么考虑下一代产品的设计呢？其实在过去三年过程中，从疫情一直到 PIPL、CBDT，我们有幸与全国许多的 MNC 药企包括头部的内资药企做了大量的访谈，其实我们也在问自己一个问题，我们究竟应该提供一个什么样的产品、什么样的一整套解决方案给到市场。</p><p>客户是现在我们在所有产品线围绕的核心，即如何去打造一个 Customer &nbsp;Centric 的解决方案。这商业化的过程中，大家会看到我们的药企有 sales、marketing、KA、medical 等许多部门和客户都在做不同程度的互动。</p><p>因此我们要解决的一个难题是，大量的药企直到今天，部门和部门之间其实是在用不同的运营模式和流程和客户沟通，能不能让大家用统一运营的标准和运营的语言，打破部门墙，我们在产品设计一开始就会把这个视为一个重点。今天我们会展开谈这一点，我们如何去做到跨部门的协同，甚至是实现跨组织架构的一个协同。</p><p><strong>第二点，针对药企商业化系统，去做整合和减法，切实落地降本增效。</strong>通过在这三年里，我们对于中国市场乃至全球市场的观察，这个问题都是非常突出的。</p><p>我在上个礼拜拜访了一家头部的 MNC 药企，他们全球 CIO 不断在强调一个声音：要简化，要整合。大家其实会看到过去 10 年因为中国商业化高速发展，导致每一家药企商业化的系统数量和复杂度越来越高，我们在实施某一家头部 MNC 的项目中，看到围绕着 Veeva 的周边出现了 30 套关联的商业化应用，这是随着业务的高速发展在过去 10 年不断积累下来的。可以想象去管理 30 套系统和运营而付出的成本是非常高的。</p><p>我们的想法是能不能做一些减法，能不能做一些整合，在这里如何去做整合，如何去做减法，这是我们在中国也是在全球大的出发点，大家也会看到在很多 MNC 的总部目前跟 Veeva 也在谈同样的话题，我们能不能通过这些比较落地的方式真的去帮大家降本增效，而不是停留在一个口号的层面。</p><p>所以 Integrating（整合）和 Simplifying（简化）是我们去设计整个产品，和整个中国解决方案的一个非常大的出发点。</p><p><strong>第三点：Global Governance、Local Innovation，是我们底层的架构原则</strong>，贯穿在今天所有的话题之中，它是帮助我们去设计产品，打造中国方案的一个基石。</p><p>我们要 Building A Holistic Commercial Excellence Platform，我用了一个词 Holistic——完整的。其实大家可以看到 Holistic 所包含的第一个概念是指我们的功能全面，我们当然要考虑功能的完整性，但是我想在过去两年三年我们和所有的客户打交道的过程中，给到我最深的体会是 Holistic，指的是我们要考虑企业多方位多重利益相关者的获益和价值，而不是单一数字化方案的落地。在本土化的时候我们会发现利益相关者其实是多的。我经常开玩笑说，这个行业复杂的是我们看到利益相关者是一个非常大的群体，在这个群体里面涉及到全球和本地两条腿走路。</p><p>我们既要立足中国，也要考虑全球，我们既要考虑本身现在在中国的法规的特殊性，但又要考虑全球的通用性，所以大家可以想象一下 Veeva 来做这件事我们是 prudent，审慎的，Veeva 一直是审慎的公司。Prudent 还有另外一个概念是「周到全面」，我们也希望我们用 prudent 的态度在中国市场可以和各位一起往前推动，共同发展。</p><p>前面我讲了 1.0 到 2.0，和我们在中国市场设计产品的三大原则，大家一定会想我们的 3.0，Veeva 到底会往哪一个方面投入呢？为什么要把已经运营了 7 年的产品 China &nbsp;SFA 更名为 China CRM Suite 呢？这个改变意味着什么？</p><p>我们可以看到整个 China CRM Suite 是一个套件，包括 China CRM、China Events Management、Approved WeChat（原名 Rep Triggered WeChat）、China Engage（原名 Remote Meeting）等，它将全方位支持药企商业化各相关团队，满足生命科学企业广泛且个性化的商业化需求。未来在我们的商业化平台会有越来越多的组件，而且是形成一个有机的整体性套件的方式，提供给中国市场，不光是传统意义上理解的 CRM，比如很高兴我们在中国市场打造的专门为中国市场的药企客户打造的会议管理平台，已经被很多头部的 MNC 所采用。</p><p>大家可以看到我们要打通销售、Marketing、Medical，其实内容端是非常重要的，渠道是非常重要的，我们今年非常大的产品端的加速就是在 Marketing Cloud 这一块，我们会单独在中国推出一个产品——China &nbsp;CRM &nbsp;Campaign &nbsp;Manager，这个产品会在明年 Q2 正式推出，目前正在研发过程中。</p><p><strong>最后我来谈谈 AI。</strong></p><p>其实我们和总部沟通的过程中经常有一句话，中国团队有自己的运营模式，我们非常想在中国把我们 AI 能力能够往前一步。在今天稍后的环节中，我们会为大家展示怎么利用一些大语言模型和 AI 的能力，同时我们今年也会正式开放中国 AI 的生态圈。</p><p>目前全球我们已经有 13 家合作伙伴在 AI 领域做深度合作，我相信在中国我们会用同样的策略，结合我们的团队一起帮助客户建立和打造更多的 AI 使用场景，这个是 3.0 中国战略的一个组成部分，我们会给大家一个更加强大、更加完整的套件——China CRM Suite，帮助大家不断为业务降本增效。</p><p>Veeva 在全球在打造一个从咨询到数据、到软件的闭环，我想用这样的一个词：生态链闭环。在座很多的伙伴和客户和咨询公司打交道，可能和软件公司、数据公司都打交道，但是很少有一家公司把三者联动起来的。</p><p>从我个人的经验和体会来讲，产品是我们大的集合，我们要去找到行业的共性，我们要打造的是行业云，在这之前我们会有非常多客户的需求和场景，是需要去通过咨询的方式把它甄别出来，并且能够变成一个有形的资产；然后数据端，其实大家也知道过去这几年 Veeva OpenData 在在中国市场的占有率非常高，我们也在想一个问题，是不是只有事实数据就足够了？</p><p>我们会发现在今天的中国市场，很多的药企在乎的是洞察，而且是精准度高的洞察，如何既有事实数据又有洞察数据，也包括由此带来的标签体系，这是今天我们在后面的环节会给大家分享我们中国的数据团队做了大量的创新。Veeva 有一个在中国市场运行超过了 8 年的商业化系统，有那么多的客户和用户每天都在使用我们的平台，我们很愿意将我们对于行业的洞察、趋势、创新持续传递给客户，帮助他们在中国和全球，更安全合规的运营，也更高效的运营，这是我们这一代 Veevan 的使命：为这个充满使命感的行业提升效率，降低成本。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪金•硬科技 | 谁是「小英伟达」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017210858530051?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:31:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜宋婉心</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>到目前为止，所有涉足人工智能领域的公司，都随着技术红利收获了上涨，但绝大多数停留在估值层面的上涨，只有极少公司已经从 AI 浪潮中盈利。</p><p>英伟达明显是这部分少数群体之一，它成功平衡了人工智能成本并创造了大量利润。但另一家芯片公司的近期表现也正引起市场注意，被认为是具有和英伟达同等确定性的 AI 时代卖铲人——Marvell。</p><p>二级市场上，去年 5 月以来，Marvell 股价从 40 美元低点一路上涨至 80 美元左右，实现翻番。<strong>而更重要的是，今年前两个季度的财务指标展现出了 Marvell 受益于 AI 的强大增长势头，同时未来指引同样强劲。</strong></p><p>8 月底公布的 2025 财年二季度财报显示，Marvell 的数据中心业务营收 8.81 亿美元，同比增长高达 92%，环比增长 8%，该板块在第一季度更是录得同比 1.87 倍的高速增长。针对第三季度，公司预计数据中心营收仍将环比增长 10% 左右。</p><p>整体来看，虽然 Marvell 的其他几块传统业务处在下滑态势，但数据中心业务增长具有高确定性。需求侧，下游各公司仍在不断加注数据中心的投资，比如近期微软和贝莱德合创了 300 亿美元基金以投资建设数据中心。</p><p>数据中心投资力度没有放缓迹象，将持续推动 Marvell 数据中心产品的需求，是市场信心的主要来源。</p><h2><strong>01 跟着英伟达吃肉</strong></h2><p>Marvell 增长的确定性和英伟达息息相关。</p><p><strong>在生成式 AI 带动的大量芯片需求中，英伟达高性能 GPU 受到追捧，而 GPU 和光模块之间存在强绑定关系，因此光模块产业链的业绩走势和英伟达高度相似。</strong></p><p>不只是做上游光电芯片的 Marvell，诸如国内主要做光模块组装的三大厂商也分享到了红利。</p><p><strong>本质上说，Marvell 的增长来源于，AI 训练和推理所需的高性能计算（HPC）需求，驱动数据中心架构持续升级。而数据中心中各 AI 服务器之间的数据传输和吞吐，依赖光模块和 DPU。</strong></p><p>从光模块产业链环节来看，上游包括光芯片制造商和光器件供应商，比如 Marvell，中游环节包括光模块制造商、光通信芯片制造商以及光通信设备供应商，负责组装完整光模块，并开发与之配套的驱动电路和控制系统，比如国内的天孚通信、中际旭创和新易盛，下游则是各云计算企业、电信运营商和互联网企业。</p><p>今年第一季度，市场研究机构 Omdia 曾表示，随着云计算厂商资本支出不断攀升，数通光模块市场连续四个季度增长，年化收入所占光模块市场的比例从 2023 年的 46.1% 大幅增长到 2024 年第一季度的 53.7%。</p><p>通信业专家项立刚向 36 氪表示，<strong>通信系统基础的传输接口需要光模块，这是光模块市场稳定的大前提，在此基础上，近期智算中心的建设又给光模块带来增量市场。</strong></p><p>根据天风证券研报，光模块中实现光电转换作用的核心部件是光电芯片，成本占比上，光芯片通常占光模块成本的 40% 至 60%，电芯片占 10% 至 30% 之间。</p><p>从 Marvell 财报来看，虽然 2025 财年二季度整体营收 12.7 亿美元，同比仍下滑 5%，上一季度总营收也同比下降。</p><p><strong>但更多有力证据让市场相信，Marvell 在接下来的几个季度指引强劲，数据中心业务为迎接 AI 的升级周期做好了准备，并能够弥补传统业务的下滑。</strong></p><p>首先是需求侧的确定性，这在 Marvell 的订单中已经有所体现。在 2025 财年二季度，Marvell 的 800G PAM 产品和 400ZR 数据中心互连产品订单量稳定，并且公司将提高 800G DSP 的产量。</p><p>此外，Marvell 将在 2025 财年下半年提高其 1.6T PAM4 DSP 的产量，新一代产品将推动更快的增长轨迹。</p><p>此前的财报电话会上，英伟达 CEO 黄仁勋确认 Blackwell 芯片将在四季度开始量产，并在四季度开始发货。<strong>而有市场数据显示，每台基于英伟达 Blackwell 平台的设备大约需要配置 9 个 1.6T 光模块。</strong></p><p>其次利润率方面，根据 Marvell 管理层对 2025 年三季度的指引，尽管公司预计调整后运营支出将环比增长 2%，但收入预计环比增长 14%。</p><p>Marvell 总裁兼首席执行官 Matt Murphy 在电话会议上表示，「云端」业务的两位数增长足以抵消企业和本地数据中心的产品芯片销售额的下降。</p><p>对于 AI 可能带来的收入，Marvell 高管做出了十分乐观和大胆的预测。在 4 月份的 AI Era 活动上，Marvell 表示其 2023 财年的 AI 连接销售额约为 2 亿美元，2024 财年的这一数字超过 5.5 亿美元。<strong>在当前 2025 财年，Marvell 预计其连接和定制计算业务的总销售额将超过 15 亿美元，并预计 AI 将在 2026 财年推动销售额突破 25 亿美元。</strong></p><h2><strong>02 并购转型</strong></h2><p>实际上，DPU 的流行不过是近几年的事情。</p><p>2019 年，英伟达豪掷 69 亿美元收购了以色列 DPU 芯片制造商 Mellanox。重新包装 DPU 概念后，英伟达在第二年推出了自家的 DPU 产品，这之后 DPU 概念一炮而红，数据芯片才开始真正获得重视。</p><p><strong>当时英伟达 CEO 黄仁勋断言，DPU 将成为未来计算的三大支柱之一，未来数据中心标配是 CPU+DPU+GPU，CPU 用于通用计算、GPU 用于加速计算、DPU 进行数据处理。</strong></p><p>在 DPU 流行之前，行业里解决节点间流量问题的最简单方式，是增加网卡的处理能力。</p><p>Mellanox 也曾布局网卡，但由于战略能力不足，错失了进一步发展的机会，最终被英伟达收购，而另一家早早布局网卡的企业 Xilinx 则在 2022 年被 AMD 收入囊中。</p><p><strong>与此同时，做存储起家的 Marvell 也是通过一系列并购，才拿到 AI 时代的船票，以实现向通信基础设施和高性能计算市场转型。</strong></p><p>2016 年 Marvell 更换管理层，两年后 Marvell 便以 60 亿美元收购了 Cavium，布局 DPU 业务。</p><p>随后 2020 年至 2021 年，Marvell 再次进行了两次收购，分别是 Inphi 和 Innovium，前者带来了 DSP 和光学模块业务。在收购了这两家公司之后，Marvell 不仅有能力开发用于超大规模数据中心的交换机等产品，也完善了数据中心和 5G 互连业务。</p><p>随着接连的「大鱼吃小鱼」吞并案例，通信行业巨头割据局面逐渐稳定，在 DPU 这一新兴芯片赛道上，如今仍是英伟达、Marvell、博通、AMD 几大传统巨头唱主角。</p><p>海外厂商主导上游光电芯片之时，也带动了一批国内光模块组装厂站上国际舞台。数据显示，全球前十大光模块厂商中国已占据七个席位，合计市场份额超过五成，多家厂商已成功进入英伟达供应链。</p><p>以天孚通信、中际旭创、和新易盛为首的三大光模块组装厂，今年以来在二级市场上突飞猛进。年初至今，新易盛股价从 47 元飙升至最新的 147 元，中际旭创从 79 元上涨至 168 元，天孚通信从 63 元上涨至 104 元。</p><p>财报来看，2024 年上半年，中际旭创实现归母净利润 23.33 亿元，同比增长 300%；新易盛扣非净利润 8.65 亿元，同比上升 204.5%；天孚通信扣非净利润 6.41 亿元,同比上升 184.24%。</p><p>根据海关数据，今年 1 月至 5 月，我国光模块出口总额为 174.7 亿元，同比增长 80.1%。LightCounting 则预计 2024 年光模块的年销售额将增长 40%，</p><p>作为组装厂，国内「易中天」三大光模块厂商的走势，很大程度由上游 Marvell 和英伟达决定。</p><p>目前来看，只要海外云计算大厂在服务器上的资本支出不放缓，英伟达、博通和 Marvell 就仍能在人工智能军备竞赛中吃到肉，「易中天」就能跟着喝到汤。</p><p>摩根大通此前指出，「<strong>未来几年，服务器的年复合增长率将超过 30%。而人工智能/机器学习交换机将在 2027 年前以 40% 的年复合增长率扩展</strong>，这是博通（交换/路由）和 Marvell（光学连接）具有强大领导力的领域。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_d8b964176439448981665008e6904dee@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪金·硬科技 | 十五年过去，没人能离开甲骨文</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017187612779781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:11:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>耿宸斐</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p>2021 年 6 月，中国邮政储蓄银行公布了一则价值 1.45 亿元的采购成交公告，值得注意的是，投标人和中标人都只有一家，甲骨文。</p><p>「当前多个核心生产系统使用 Oracle 数据库进行数据存储和处理，无法替换。」中国邮政储蓄银行在公告中显得颇为无奈。</p><p><strong>在推行数据库国产化多年后，甲骨文在中国的影响依然未被剔除。</strong></p><p>一众科技股中，甲骨文的存在感并不算高，但其股价表现却并不低调。今年以来，甲骨文的股价已累计上涨近 70%，涨幅超越微软、谷歌，成为仅次于英伟达的大型科技股。若将时间线进一步拉长，可以发现，甲骨文股价已达到其历史最高点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b3f281465e7f4da59c6ed109ca414cb1@5892437_oswg165574oswg1080oswg609_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：甲骨文上市以来股价变化；图片来源：Wind</p><p><strong>Melius Research 分析师写道：「对于一家成长速度将超过赛富时和 Adobe 的公司，我们很难不给出 25 倍的估值。」</strong></p><h3><strong>01 谁在推动甲骨文暴涨？</strong></h3><p>甲骨文发家于关系数据库。</p><p>数据库是一种用于存储和管理数据的软件产品，可以简单理解为一个大型的数据仓库，与操作系统、中间件并称为软件的三大件。数据库的技术难点在于如何在海量数据下实现高效的存储和快速检索。</p><p>上世纪九十年代，随着互联网公司对数据库的需求激增，甲骨文迅速崛起并发展壮大。巅峰时期，甲骨文在数据库市场的份额甚至超过了 IBM 和微软的总和。</p><p>不过，随着大数据和云计算的发展，越来越多的用户以云数据中心取代传统数据中心。<strong>这一变化带来了两方面的影响：一是传统服务器的更换频率逐渐降低，冲击了甲骨文的服务器业务；二是云计算对非结构化数据库的需求不断增加，对甲骨文以结构化数据库为核心的业务模式造成打击。</strong></p><p>在这一背景下，这家老牌 IT 巨头踏上了云转型之路，通过收购、裁员、调整组织框架等一系列措施追赶竞争对手。</p><p>甲骨文将其内部部署应用程序转变为基于云的服务，同时通过增加企业资源规划（ERP）、客户关系管理（CRM）和医疗 IT 管理等服务，逐步扩展其云生态系统。此外，甲骨文还推出了自有云平台——甲骨文云基础设施（OCI）。</p><p>根据此前公布的 2025 财年第一季度业绩，甲骨文云业务收入 56 亿美元，同比增长 21%，其中 22 亿美元来自云基建营收，同比增长 45%。</p><p>甲骨文首席执行官卡兹在声明中说：「随着云服务成为甲骨文最大的业务，我们的营业收入和每股收益都在加速增长。」</p><p>一季度，甲骨文营收同比增长 6.86%，达到 133.07 亿美元; 在 Non-GAAP 会计准则下，运营利润同比增长 14% 至 57 亿美元; 每股收益为 1.39 美元，高于分析师平均预期的 1.33 美元。</p><p>与此同时，甲骨文的强劲预期也让市场为之一振。</p><p>卡兹表示，受人工智能工作负载强劲需求的推动，预计截至 2025 年 5 月的当前财年，甲骨文的收入增长将达到两位数。此外，她还透露，甲骨文的云基础设施部门本财年预计将增长 50% 以上。</p><p>财报显示，甲骨文的剩余履约义务（RPO）达到 990 亿美元，创下公司历史新高，远超市场预期的 739 亿美元。卡兹进一步指出，预计未来 12 个月内大约 38% 的 RPO 将确认收入。</p><p><strong>虽然甲骨文曾错失了云计算转型的先机，但这或许也让它因祸得福。</strong></p><p><strong>《华尔街日报》指出，甲骨文的 162 个数据中心中，有许多都是近年来新建的，旨在开发人工智能模型。相比那些较早建设的数据中心，甲骨文的新数据中心更加适应当前 AI 发展需求，这使它在竞争中具备优势。</strong></p><p><strong>「甲骨文是唯一一家能够提供从云基础设施到云平台，再到企业级云应用程序的完整技术栈的超大规模供应商。」投资机构 Guggenheim 的 John DiFucci 直言。</strong></p><p>同时，甲骨文并没有开发自己的大型人工智能模型来与潜在客户竞争，也让其被视作中立且不具威胁性的参与者，进而帮助其将竞争对手转化为合作伙伴。</p><p>今年 9 月，甲骨文宣布与竞争对手亚马逊建立新的合作伙伴关系，以推进其多云战略。在此之前，甲骨文已经与 OpenAI、微软和谷歌等达成合作，通过扩展其云基础设施来吸引更多客户，进一步扩大其业务覆盖面。</p><p>财报电话会议上，甲骨文老板埃里森告诉分析师，客户最近签署了购买超过 20 亿美元容量的合同，涉及甲骨文「二代云」产品。</p><h3><strong>02 「去 O」15 年，国产数据库赚到钱了吗？</strong></h3><p>过去许多年间，中国的商用数据系统大多都使用着「IOE」的架构。</p><p><strong>所谓「IOE」，是指 IBM 的小型机+Oracle 的数据库+EMC 的存储，「IOE」的架构在很长一段时间里几乎打遍天下无敌手。</strong></p><p>作为第一家进入中国的世界软件巨头，甲骨文在上世纪 80 年代就把数据库产品卖到了大陆。</p><p>当时恰逢中国金融、电信等领域国企信息化的浪潮。但由于金融、电信等业务往往对系统稳定的要求极高，且在一些关键服务上，国产数据库和海外软件无法互通，海外产品也由此形成了事实上的垄断。</p><p>甲骨文、IBM 和微软顺势拿下了大批政府、金融、能源、电力等关键部门的数据库订单。<strong>根据 IDC 的调研，甲骨文在中国的市场份额在 2008 年达到顶峰，接近 50%。</strong></p><p>2009 年，阿里率先喊出「去 IOE」的口号。</p><p>彼时，随着阿里业务规模的不断扩张，传统的 IOE 已经无法满足电商以及其他业务的需求，且 IOE 的维护成本很高。以甲骨文为例，除了购买软件时按服务器数量支付一次性费用，每年还有约 22% 的技术服务费。</p><p>因此，阿里选择以 PC 服务器取代小型机、以自研数据库 OceanBase 代替甲骨文的数据库、以阿里云接替 EMC 的存储。</p><p>2013 年 5 月 17 日，阿里的最后一台 IBM 小型机在支付宝下线。2 个月后，淘宝广告系统使用的甲骨文数据库下线，这也是整个淘宝的最后一个甲骨文数据库。</p><p>阿里的「去 IOE」让市场和企业看到了样本，加之「棱镜」事件为全球信息安全敲响警钟，「去 IOE」也逐渐演变为行业共识，股市上甚至还出现了「去 IOE」概念股。</p><p>除了阿里，背靠产学研路线的人大金仓、达梦数据库、南大通用、神州通用，以及腾讯、百度、华为等互联网和 IT 巨头都纷纷参与到国产数据库的开发当中。此外，还有一批新兴数据库趁势而起，如 PingCAP 的通用数据库 TiDB。</p><p><strong>但在「去 IOE」15 年后，国产数据库依然面临着叫好不叫座的问题。</strong></p><p>2022 年 9 月国资委 79 号文件要求，截止到 2027 年「2+8+N」党政与八大行业完成 100% 国产替代，其中也包括数据库的国产化。</p><p>从替换成果来看，根据第一新声调研，目前党政领域的数据库国产替代率达到 80%，已经基本处于替换的尾声阶段。但由于八大行业的整体替换率不高，金融行业非核心系统处于 40% 左右，能源行业不足 15%，医疗、制造、教育等多个行业不足 5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1028,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b513459401464c96b36711e3a467c709@5892437_oswg293753oswg1028oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：国产数据库在各行业的应用情况；图片来源：第一新声</p><p>「技术上的差距依然存在，而且没办法完全忽视迁移中可能出现的风险。」有业内人士告诉 36 氪。</p><p>此外，国产数据库产品的同质化现象依然严重，市面上的数据库产品大多为关系型数据库。叠加近几年市场放缓的背景，国产数据库厂商经营压力也明显加大。国产数据库在内核方面仍欠火候是造成这一现象的主要原因。</p><p>以关系型数据库为例，据中国信通院统计，国内关系型数据库产品中多数是基于 MySQL 和 PostgreSQL 二次开发而来。</p><p>华为云数据库业务 CTO 苏光牛曾在一次访谈中预测，随着市场的自然淘汰，未来三至五年内，国内的数据库厂商可能会减少至约 10 家，其中既包括云服务提供商，也有独立的数据库厂商。</p><p>诚然，国产数据库行业正在经历洗牌。墨天轮数据显示，2023 年 10 月共有 286 个数据库参与排行，但到 2024 年 10 月，参与排行的数据库数量已经减少至 225 个。</p><p>从几家已上市数据库公司的财报中也不难看出，这笔烧钱的生意并不好做。</p><p>海量数据 2024 年上半年营收同比增长 93.5% 至 2.04 亿，但亏损却高达 2412 万。</p><p>在新三板上市的优炫软件，2024 年上半年营收为 1.2 亿，同比下降 34.8%；亏损 8844 万，同比增加 67.54%。</p><p>突围的路，从来不好走。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_c651bc69bcdc4151bc6ad8003e2e4ea8@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光轮智能完成 Pre-A+轮数千万融资，用合成数据加速空间智能｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3014453094966792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:10:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜徐蔡钰</p><p>编辑｜李勤</p><p>近日，光轮智能（北京）科技有限公司（以下称「光轮智能」）完成数千万人民币的 Pre-A+轮融资，<strong>由北京市人工智能产业投资基金主导，股东经纬创投继续跟投</strong>。本轮融资将用于自动驾驶、具身智能在端到端技术路线上的研发升级，进一步商业扩张和加速全球业务扩展。</p><p>光轮智能成立于 2023 年，致力于为企业提供数据及以数据为中心的端到端解决方案。这套方案能够<strong>通过合成数据来放大人类示范的效用，同时使用闭环仿真来加速 Self-play&nbsp;RL（自我对弈强化学习），从而最终实现 Spatial&nbsp;Intelligence（空间智能）。</strong></p><p>自成立以来，光轮智能已完成多轮融资，投资人包括 SEE&nbsp;Fund 无限基金、奇绩创坛、辰韬资本等多家知名创投机构。</p><p>公司创始人兼 CEO 谢晨博士曾在英伟达、Cruise 以及蔚来等企业担任自动驾驶仿真负责人，从 0-1 搭建上述企业的合成数据体系，国际首创将生成式 AI 融入仿真。</p><p>首席科学家赵昊在清华大学智能产业研究院任助理教授，曾主导研发全球首个开源的模块化真实感自动驾驶仿真器 MARS。公司组建了一支具有国际顶尖生成式 AI、仿真、合成数据研发和落地能力的交叉背景团队。</p><p><strong>在研发成果上，光轮智能基于「Real2Sim2Real+Realism&nbsp;Validation」的核心技术栈，提供 3D 混合渲染、物理真实、高度交互的合成数据与以数据为中心的端到端解决方案。</strong></p><p>「仿真技术是实现端到端自动驾驶与具身智能算法落地的关键路径。不同于以服务评测为目的的传统仿真，光轮智能基于以训练为中心的仿真，深度结合生成式 AI 以及对合成数据真实性和效用性的评测能力，高效生成高质量合成数据，迅速支持高阶量产自动驾驶需求，并已服务国际最顶尖具身智能公司。」光轮智能 CEO 谢晨表示。</p><p>自特斯拉 FSD&nbsp;V12 自动驾驶系统诞生，国内外掀起自动驾驶端到端技术路线的新风潮。</p><p>然而，由于技术架构的变化和对复杂环境的适应性需求，数据成为了提升端到端算法效果的核心。相对应的数据能力，自然已成为新一代自动驾驶算法的竞争主战场。</p><p>其中，合成数据能够放大真实数据价值，有效解决数据采集难、标注贵和迭代速度慢等痛点，已经成为特斯拉、OpenAI、英伟达等公司端到端架构下「数据饥渴」困境的高效解决方案。</p><p>光轮智能在数据 Pre-train（预训练）与 Post-train（后训练）阶段均有布局，既能支持基于模仿学习的模型训练，也能通过闭环仿真构建基于 Self-play&nbsp;RL（自我对弈强化学习）的训练与评测新范式。</p><p>在自动驾驶之外，机器人等具身智能领域的数据短缺情况更加明显。谷歌所用的真实数据来自 13 台机器人，耗时 17 个月采集。数据采集成本与效率成为模型能力攀升的瓶颈。</p><p><strong>光轮智能提供的合成数据，基于拟真的物理模型与强大的泛化能力而来，与真实数据、互联网数据共同组成模型训练的数据金字塔，服务具身智能算法演进。</strong></p><p>今年 9 月，光轮智能的合成数据解决方案获得了来自博世的全球创新奖。在商业进展方面，也取得了众多突破。</p><p>其中，在自动驾驶领域，光轮智能已与多家国内外头部主机厂和 Tier&nbsp;1 供应商签约并交付服务，为多个中国自主品牌出海提供数据服务、为 Tier&nbsp;1 供应商和自动驾驶公司提供 Corner&nbsp;Case（长尾场景）数据，与多家头部主机厂合作加速端到端算法量产落地。</p><p>具身智能方面，光轮智能已与美国的具身智能公司 Figure&nbsp;AI 达成合作。</p><h3><strong>投资人说</strong></h3><p><strong>北京市人工智能产业投资基金：</strong>数据匮乏是通往 AGI 的重要瓶颈，光轮智能的独特技术和合成数据解决方案，具有解决数据瓶颈的巨大潜力。光轮团队具备全面的技术积累和落地经验，成立一年多时间，已拿下国内外头部的主机厂、Tier&nbsp;1、具身智能公司订单，商业化进入快速发展阶段。我们看好光轮作为国内 AI 基础设施层数据基建领域公司的价值，通过数据助力 AI 快速发展。</p><p><strong>经纬创投管理合伙人王华东</strong>：光轮智能积极布局国际市场，具身智能、自动驾驶业务出海和商业扩张迅猛。相较于自动驾驶，具身智能模型训练的 Scaling&nbsp;Law 更为复杂，VLA 模型需要大量训练数据。作为下一代的 Scale&nbsp;AI，光轮智能的数据交付专业性与工程化能力在全球市场具备独特的竞争优势。我们相信光轮智能正迅速成为合成数据领域的国际顶尖企业，占据全球领先地位。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜姚明辞去篮协主席职务；俄罗斯法院对谷歌处以 35 位数字罚款；六大行 11 月 1 日起实施存量房贷利率新机制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017070799365377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 08:04:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>多点数智</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所披露，多点数智有限公司向港交所主板提交上市申请，招商证券国际、招银国际和瑞银集团为联席保荐人。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>姚明辞去篮协主席职务</strong></p><p>10 月 31 日，第十届中国篮球协会会员代表大会执行委员会在北京举行会议，审议通过姚明辞去中国篮球协会主席职务的申请，选举郭振明为新一任中国篮球协会主席。姚明表示，这样的决定是经过认真思考，并基于对中国篮球事业发展的考虑和个人规划做出的。「无论过去、现在还是将来，篮球都是我一直热爱的事业，今后希望大家和我一起继续支持中国篮球。」（央视新闻）</p><p><strong>俄罗斯法院对谷歌处以 35 位数字罚款</strong></p><p>当地时间 10 月 29 日，因谷歌公司在视频网站优兔（YouTube）关闭其平台上俄罗斯电视频道账户，俄罗斯一家法院对谷歌处以罚款约 20000000000000000000000000000000000（35 位数字）美元。这一数字远超全球 GDP 总和（2023 年为约 110 万亿美元，是一个 15 位数字）。法院命令谷歌恢复对全俄国家电视广播公司、第一频道、独立电视台红星电视台等电视频道的账户，否则将向谷歌收取罚款。</p><p>据报道，谷歌 2020 年因其旗下视频平台 YouTube 封杀多个俄罗斯媒体账号败诉，从那开始谷歌被处以每日 10 万卢布的罚款。法律界人士告诉塔斯社，如果 9 个月内未缴纳罚款，罚款金额将每天翻一番，没有上限。只有遵守法院判决，谷歌才能重返俄罗斯市场。这一数字远超谷歌自身的市值。（央视新闻、环球网）&nbsp;</p><p><strong>六大行 11 月 1 日起实施存量房贷利率新机制</strong></p><p>10 月 31 日，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、邮储银行六大商业银行发布公告，从 11 月 1 日起，陆续对商业性个人住房贷款利率实行新的定价机制。这也意味着中国人民银行一个月前发布的完善商业性个人住房贷款利率定价机制要求，即将正式落地。对于此前不少贷款人认为房贷利率重定价周期统一为一年，不能及时反映市场供需变化，容易造成新老房贷利差过大等情况，六大银行的公告明确取消了房贷利率重定价周期最短为一年的限制。除了六大商业银行之外，其它商业银行近期也将陆续发布公告，明确新的个人房贷利率定价机制。商业性个人住房贷款利率实行新的定价机制以后，人民银行将不再统一调整存量房贷利率。（央视新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>郭谨一公开回应「瑞幸计划登陆美国市场」：公司积极探索在美业务，无重返纳斯达克时间表</strong></p><p>瑞幸于 10 月 30 日晚间发布 2024 年第三季度业务公告。在之后的电话会上，瑞幸董事长兼首席执行官郭谨一回应了近日「瑞幸计划登陆美国市场」的消息。他表示，瑞幸在积极探索美国及其他市场的机会。「我们会密切关注海外业务，并及时与市场沟通进展情况。同时也将积极尝试组织模式和业务模式的探索创新，以更适合的方式、更灵活的策略来拓展海外业务。」郭谨一同时表示，瑞幸会持续关注美国资本市场。但现阶段的首要任务仍是践行公司业务战略，目前对于重返主板、恢复主板上市地位没有明确的时间表。（每经网）</p><p><strong>蔚来中东团队开启秘密招聘：最高职位达助理副总裁</strong></p><p>从多方独立信源处获悉，为扩充中东团队，近期，蔚来在国内已开启秘密招聘：职级为 5 级及以上，职位是高级总监及以上，最高可达助理副总裁（AVP）级别。所需人才包括整车制造、三电、智能座舱、智能驾驶等领域。「薪资和国内 5 级员工基本持平，但职权范围比国内小，属于专事专办。」一位接近蔚来中东业务的知情人士称。「由于候选人需要长期在海外工作，招到合适的人才并不容易。」 （21 世纪经济报道）</p><p><strong>蔚来控股公司增资至约 74.3 亿</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，蔚来控股有限公司发生工商变更，注册资本由约 64.3 亿人民币增至约 74.3 亿人民币。蔚来控股有限公司成立于 2017 年 11 月，法定代表人为李斌，经营范围包括新能源汽车整车及相关零部件的技术开发、技术服务、技术转让和技术咨询等。股东信息显示，该公司由 Nio Nextev Limited、NIO User Enterprise Limited、合肥建恒新能源汽车投资基金合伙企业等共同持股。</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，热门中概股多数走低</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 31 日收盘，美股三大指数集体下跌，纳指跌 2.76%，标普 500 指数跌 1.86%，道指跌 0.9%。大型科技股多数下跌，微软跌超 6%，英伟达、Meta 跌超 4%，英特尔、亚马逊跌超 3%，特斯拉跌超 2%，谷歌、苹果跌超 1%；奈飞涨 0.3%。热门中概股多数走低，理想汽车跌超 13%，蔚来跌超 4%，爱奇艺跌超 3%，微博、富途控股、百度、小鹏汽车跌超 1%；京东、唯品会涨超 1%。</p><p><strong>乘联会崔东树：9 月中国占世界汽车份额 36%</strong></p><p>36 氪获悉，乘联会秘书长崔东树发文称，2024 年 9 月的世界汽车销量达到 772 万台，同比下降 4%，环比 8 月增 8%。2024 年 9 月较 2017 年 9 月峰值仍稍低 10%，处历年的中位水平。2024 年 1-9 月销量 6613 万台，同比增长 2%。2024 年 9 月中国车企的世界份额 36%。从世界范围角度来看，2024 年中国汽车市场恢复较强，比亚迪、奇瑞汽车、吉利汽车、长安汽车等中国车企回升效果最为突出，以丰田和起亚为代表的亚洲集团表现仍较差。</p><p><strong>农业银行：张旭光辞去公司执行董事、副行长等职务</strong></p><p>36 氪获悉，农业银行公告 ，因到龄退休，张旭光请求辞去公司执行董事、副行长及董事会战略规划与可持续发展委员会、风险管理与消费者权益保护委员会兼美国区域机构风险委员会委员职务。张旭光的辞职信于 2024 年 10 月 31 日送达公司董事会并生效。</p><p><strong>星巴克计划全面改革美国门店，包括缩短顾客等待时间、简化菜单等</strong></p><p>星巴克 CEO 布莱恩·尼科尔 10 月 30 日表示，计划全面改革星巴克美国门店，包括增加更舒适座位、陶瓷杯等，并将顾客等待时间缩短至四分钟以下。尼科尔称，为帮助实现上述目标，并使价格清晰明了，星巴克还将简化菜单。（界面新闻）</p><p><strong>软银孙正义：正为下一步「重大行动」准备数百亿美元</strong></p><p>据日经新闻消息，软银集团会长兼社长孙正义 10 月 29 日出席在沙特举行的第 8 届未来投资倡议（FII）峰会，表示「正为下一步重大行动准备数百亿美元」。他还谈到，预计到 2035 年将实现拥有人类 1 万倍智能的「超级人工智能」（ASI）。孙正义表示，要想实现超级人工智能「需要累计 9 万亿美元的投资和 2 亿个半导体」。关于超级人工智能他还估算称，未来年均净利润将达到 4 万亿美元。（界面新闻）</p><p><strong>铃木汽车：明年起为丰田在印度贴牌生产纯电动 SUV</strong></p><p>铃木汽车 10 月 30 日表示，将从明年春季开始向丰田提供在印度生产的纯电动 SUV。这是铃木首次以贴牌生产（OEM）方式向丰田供应电动车。（界面新闻）</p><p><strong>据悉上交所加快推动将科创板 ETF 纳入基金通平台转让</strong></p><p>上交所举办科创板指数及产品交流会，与部分市场机构代表座谈交流科创指数研发及产品发展，就 ETF 市场生态圈建设、指数化投资发展方向、科创板指数产品以及配套机制、引导中长期资金入市等进行深入交流。以配套机制为例，据了解，上交所正加快推动将科创板 ETF 纳入基金通平台转让，研究优化做市商机制、盘后交易机制，积极引导更多社会资金流向新质生产力等国家重点支持领域，满足广大投资者资产配置需求，相关工作均已取得一定进展。（中证报）</p><p><strong>比特币「大户」微策略计划筹资 420 亿美元买币，称今年以来收益率升至 17.8%</strong></p><p>当地时间 10 月 30 日，比特币最大的企业持有者微策略公司（MicroStrategy）宣布一项战略目标，即在未来三年内筹集 420 亿美元资金，其中包括 210 亿美元的股权和 210 亿美元的固定收益证券，该公司称之为「21/21 计划」。微策略总裁兼首席执行官 Phong Le 表示：「作为一家比特币财务公司，我们计划使用额外的资金购买更多的比特币作为财务储备资产，以使我们能够实现更高的比特币收益率。」微策略首席财务官 Andrew Kang 透露，在本季度增加了 11% 的比特币持有量，将年初至今的比特币收益率提高到 17.8%。（界面新闻）</p><p><strong>现代汽车发布氢燃料电池概念车 INITIUM，明年上半年推出量产车</strong></p><p>现代汽车于韩国首尔发布了最新名为 INITIUM 的氢燃料电池概念车。基于 INITIUM 概念车，现代汽车将于 2025 年上半年推出全新的量产氢燃料电池车。据介绍，INITIUM 概念车配备了低风阻轮毂并搭载低滚阻轮胎，以减少阻力，其续航里程超过 650 公里。现代汽车计划在 11 月份的广州车展和洛杉矶车展上对外展示 INITIUM 概念车。（界面新闻）</p><p><strong>三星暗示有望近期开始向英伟达供应 HBM 芯片</strong></p><p>韩国三星电子公司 10 月 31 日暗示，有可能在近期向美国人工智能巨头英伟达提供先进的高带宽存储器（HBM）。这家韩国科技巨头一直在努力让其 HBM3E 芯片通过英伟达的质量测试，而其本土竞争对手 SK 海力士公司最近已开始量产业界领先的 12 层 HBM3E 芯片。三星电子内存业务副总裁 Kim Jae-june 在第三季度财报公布后召开的电话会议上表示：「目前，我们正在量产 8 层和 12 层 HBM3E 产品。」（新浪财经）</p><p><strong>摩根士丹利：将 AMD 目标价从 178 美元下调至 169 美元</strong></p><p>36 氪获悉，摩根士丹利的报告显示，AMD 的季度表现符合预期，但市场反应表明公司面临高期望的挑战。该行仍然看好 2024 至 2025 年在人工智能领域的投资机会，尽管有部分收入和盈利的预期可能过高。摩根士丹利将 AMD 的目标价从 178 美元下调至 169 美元，维持「与大市同步」的评级,预计 AMD 截至明年 3 月的季度收入为 69.86 亿美元，2025 年全年收入为 310.7 亿美元，2026 年收入将增长 25% 至 29%。</p><p><strong>西门子同意以 106 亿美元现金收购模拟软件公司 Altair</strong></p><p>当地时间 10 月 30 日，西门子宣布同意斥资 106 亿美元以全现金交易方式收购模拟软件公司 Altair Engineering。西门子将为 Altair 每股支付 113 美元现金，后者估值达到 106 亿美元。这一报价较 2024 年 10 月 21 日 Altair 未受影响的收盘价溢价 19%。Altair 总部位于美国密歇根州，向工业制造、消费品、能源和其他行业的大型企业客户销售数据分析技术和服务。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 为 ChatGPT 增添搜索功能</strong></p><p>OpenAI 当地时间 10 月 31 日宣布为 ChatGPT 添加新的搜索功能。OpenAI 称，这个名为「ChatGPT 搜索」的选项将允许用户像在网络上一样搜索及时信息，并获得显示归属的新闻和其他数据源。（界面新闻）</p><p><strong>丰田汽车：与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台</strong></p><p>丰田汽车表示，与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台，预计到 2030 年与 NTT 对人工智能平台的投资总额将达 5000 亿日元。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>微软 CEO 纳德拉：AI 销售将在下个季度突破 100 亿美元</strong></p><p>微软 CEO 纳德拉表示，AI 销售将在下个季度突破 100 亿美元；Azure 云在第一季度获得市场份额；在财富榜前 500 强企业中，大约 70% 的公司在使用 Office AI 工具。（财联社）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>理想汽车：第三季度净利润 28.2 亿元，同比增长 0.3%</strong></p><p>36 氪获悉，理想汽车发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度理想汽车实现净利润 28.2 亿元，同比增长 0.3%；预计第四季度交付量 16 万至 17 万辆，同比增长 21.4% 至 29.0%。理想汽车美股盘前跌超 4%。&nbsp;</p><p><strong>星巴克：第四季度净收入 7.837 亿美元，环比增长 6%</strong></p><p>36 氪获悉，星巴克发布四季度财报。财报显示，第四季度净收入 7.837 亿美元，环比增长 6%（去除汇率变动影响）；2024 财年，星巴克中国净收入达 29.58 亿美元。第四季度净新增 290 家门店，新进入 78 个县级市场。季度末，星巴克中国门店总数达到 7596 家，覆盖近 1000 个县级市场。2024 财年，基于年度门店拓展规划，星巴克中国净新增 790 家门店，同比增长 12%，创下历史新高。&nbsp;</p><p><strong>苹果：2024 财年第四季度净利润 147.36 亿美元，同比下降 36%</strong></p><p>36 氪获悉，苹果公司发布 2024 财年第四季度财报，财报显示，苹果公司该季度总净营收 949.30 亿美元，同比增长 6%；净利润 147.36 亿美元，同比下降 36%。苹果第四财季大中华营收录得 150.33 亿美元，低于分析师预期的 158 亿美元和去年同期的 150.84 亿美元。</p><p><strong>世茂集团：前三季度营业收入约 39.87 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，世茂集团公告，2024 年前 9 个月营业收入约为 39.87 亿元，上年同期约为 33.94 亿元；归属于上海世茂所有者的净亏损约 27.24 亿元，上年同期归属于上海世茂所有者的净亏损约 21.26 亿元。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>法拉第未来宣布收到 3000 万美元融资款</strong></p><p>10 月 31 日，法拉第未来在微博发文宣布，已收到与 2024 年 9 月公布的 3000 万美元（约合人民币 2.1 亿元）融资承诺相关的全部融资净额。公司称，资金来自中东、美国和亚洲投资者，分批到位。其中，2024 年 9 月 12 日收到首款，9 月 30 日收到第二笔，本周收到最后一笔。该融资的到位，既有助于 FF 91 的交付和供应链的逐步恢复，也可以为 FX 项目的推进提供资金支持。同日，贾跃亭也在微博发布视频称，「FF 上一轮的 3000 万美金的融资，最后一笔资金已经到账，本轮融资已正式完成，FF 梦想实现战再次取得重大的进展。」（每日经济新闻）</p><p><strong>「临科智华」完成 2300 万元种子轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「临科智华」近日宣布完成 2300 万元种子轮融资，投资方为谦益资本。本轮融资资金，临科智华将用于团队建设、技术研发，以及人工智能核心技术基础建设。临科智华成立于 2024 年，致力于为各行业公司提供数据智能解决方案。</p><p><strong>「东辉装备」完成 Pre-A 轮投资</strong></p><p>36 氪获悉，「东辉装备」完成 Pre-A 轮投资，由元禾璞华领投，汉理资本、珠海高新金投跟投，深渡资本担任本轮独家财务顾问，并持续担任下轮财务顾问。东辉装备专注于高端精密激光装备的研发、生产及销售，本轮融资主要用于公司在高端激光解决方案领域的国产化研发、生产制造，并支持公司大规模量产交付。</p><p><strong>「筑领科技」完成 Pre A 轮千万美元融资</strong></p><p>36 氪获悉，「筑领科技」近日宣布完成 Pre A 轮千万美元融资，由顺为资本领投，跟投方为老股东蓝驰创投、北京韩建集团。本轮融资资金，将主要用于拓展团队、丰富产品线、建设生产制造体系和销售渠道体系。</p><p><strong>「鼎植口腔」完成数亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，据易凯资本消息，「鼎植口腔」宣布完成数亿元 A 轮融资，本轮融资由斯道资本独家投资。易凯资本在本次交易中担任了鼎植口腔的独家财务顾问。</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。中国最富有的 1000 个人的排名变动，揭示了哪些行业真相？&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 与墨&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 氪企业全情报」精准定位影响企业股价的舆情事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3007355471225601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>AI 大模型+独家舆情数据，助你洞悉先机！</strong></h2><p>在这个信息爆炸的时代，掌握关键情报意味着把握了市场的脉搏。现在，「36 氪企业全情报」微信小程序，搭载先进的 AI 大模型和独家舆情数据，为您提供前所未有的洞察力！</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><h3>个股企业监测，尽在掌握</h3><p>跟踪您投资的个股企业，关注其舆情动态，以及对股价的影响。在每个交易日，「36 氪企业全情报」将为您呈现个股企业的股价和交易量情况，涨跌趋势，以及影响股价的主要舆情和市场利好利空因素。</p><h3>全网舆情，一览无遗</h3><p>通过「36 氪企业全情报」微信小程序，您可以浏览全网事件排行榜以及个股企业的事件信息，深入了解具体事件内容。我们的数据支持来自红麦聚信，实现全网 7*24 小时实时数据采集，确保您不错过任何关键信息。</p><h3>AI 算法，智能分析</h3><p>「36 氪企业全情报」的日报内容生成，依托于强大的大模型和 AI 算法，实现对海量舆情数据的高效处理、深度加工和精准分析，为您提供上市企业的详尽分析日报。</p><h3>定制日报，专属订阅</h3><p>我们支持用户订阅感兴趣的上市企业。每个交易日，您将收到关注企业的上个交易日日报分析，让您的投资决策更加精准。</p><h3>多渠道监控，全面覆盖</h3><p>自动监控多个媒体消息渠道，通过大模型及算法的统计分析，精准定位影响股价的舆情事件，在日报中为您呈现个股事件及详尽的分析内容。</p><h2>&nbsp;未来展望</h2><p>「36 氪企业全情报」将不断扩展，覆盖所有的上市企业，我们不仅提供每日舆情推送，还将提供包括宏观政策、资金动向、公司动态等多维度内容，综合进行股价影响分析。</p><h2><strong>&nbsp;加入「36 氪企业全情报」，让投资更智能，让决策更精准！</strong></h2><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1438,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_584fe8971f83433f9c99c6f9df226dda@6091023_oswg194812oswg1438oswg409_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业全情报</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>王健林继续出售境外资产，1.6 亿英镑卖掉英国游艇制造商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017569577149697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[继清空美国传奇影业股权之后，王健林继续出售万达的境外资产。据了解，大连万达集团以 1.6 亿英镑的价格向狮心资本（Lionheart Capital）和 Orienta Capital Partners 出售豪华游艇制造商圣汐国际（Sunseeker International Ltd.）。报道称，这宗交易已获得监管部门批准，但没有披露具体条款。截至发稿时，万达方面并未对此进行回应。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特尔：Panther Lake 处理器 2025H2 推出，超七成硅面积内部代工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017568300475655?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:29:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英特尔 CEO 帕特・基辛格在公司 2024 年第三季度财报电话会议上表示，Arrow Lake 后的下一代客户端处理器 Panther Lake 将于 2025 下半年推出，其超七成硅面积将由内部代工。（IT 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日企再出数据造假丑闻，松下子公司被确认存在 93 起不当行为</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017554464269577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:15:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 11 月 1 日，松下集团旗下从事电子零部件业务的松下工业公司承认，根据外部调查委员会发布的报告，确认该公司存在 93 起与认证、合同相关的不当行为。松下工业公司今年 1 月承认在向第三方安全机构申请产品品质认证的过程中存在篡改测试数据等不当行为，因此设立了外部委员会进行调查。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意法半导体三季度净营收同比下降 26.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017554009007616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:14:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 1 日，意法半导体公布 2024 年第三季度财报：净营收总计 32.5 亿美元，同比下降 26.6%；毛利润总计 12.3 亿美元，同比下降 41.8%；营业利润 3.81 亿美元，同比下降 69.3%，营业利润率为 11.7%，上年同期为 28.0%；净利润为 3.51 亿美元，每股摊薄收益 0.37 美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三菱汽车因刹车隐患提交改善措施，涉及 13.8 万辆汽车</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017553321469441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:13:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 11 月 1 日，因可能存在安全隐患，日本三菱汽车工业公司已针对两款车型，按照召回标准流程向国土交通省提交了改善措施，涉及约 13.8 万辆汽车。原因是这些车辆在气温大幅低于冰点的地区行驶时，刹车踏板辅助部件可能会冻结，导致刹车变重。据了解，目前尚未发生相关事故，但已收到 12 起相关故障的报告。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指收涨 0.93%，恒生科技指数跌 0.34%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017550400136452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 16:11:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指收涨 0.93%，恒生科技指数跌 0.34%；地产、软件、零售板块领涨，汇景控股涨超 7%，黑芝麻智能涨超 6%，美团涨超 2%；汽车、半导体、媒体板块跌幅居前，理想汽车跌超 9%，中芯国际、华虹半导体跌超 4%，猫眼娱乐跌超 2%；南向资金净买入 42.53 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西门子：收购 Altair 后将进行更多软件领域收购</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017539440944385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:59:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[西门子董事会成员 Cedrik Neike 表示，在花费 106 亿美元收购美国工业软件公司 Altair 之后，西门子有足够的资金进行进一步的软件收购。「这绝对不是我们在软件领域的最后一次收购」，Neike 周五表示，「我们有足够的资金进行更多的交易，软件业务是增长和盈利的重要驱动力。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷诺拟生成式 AI 技术引入下一代车载语音助手 Reno</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017536585475584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:56:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[赛轮思（Cerence）宣布，与雷诺公司深化合作，将生成式 AI 驱动的功能和类人交互引入雷诺下一代多模态虚拟车载伴侣 Reno。雷诺智能语音助手 Reno 于 2024 年 9 月在雷诺 5 E-Tech 纯电版车型上首次亮相，并计划于 2025 年在雷诺 4 E-Tech 电动车上应用。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「光轮智能」完成 Pre-A+轮数千万融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017536154297603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:56:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据经纬创投，「光轮智能」近日完成数千万人民币的 Pre-A+轮融资，经纬创投超额跟投。本轮融资将用于自动驾驶、具身智能在端到端技术路线上的研发升级，进一步商业扩张和加速全球业务扩展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅诗兰黛：撤回全年业务展望并将股息降至更合理水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017534932739591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:55:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，雅诗兰黛撤回了全年业务展望并将股息降至更合理水平。撤回决定主要源于新任首席执行官人选的不确定性和行业环境的错综复杂。据了解，雅诗兰黛公告，宣布董事会任命 Stéphane de La Faverie 为其新任总裁、首席执行官和董事会成员，自 2025 年 1 月 1 日起生效。此外，雅诗兰黛表示，在战略调整上，本财年将重振护肤品类；充分利用高端香水多重增长引擎的动力；更快地利用制胜渠道；推出增量创新，把握重大机遇；运用数据和人工智能强化精准营销。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北汽蓝谷：子公司前 10 月累计销量同比增 33.17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017518615815428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:38:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，北汽蓝谷公告，子公司 2024 年 10 月份产量为 12384 辆；销量为 14405 辆。前 10 月累计产量为 67905 辆，同比增长 314.36%；累计销量为 82254 辆，同比增长 33.17%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京东七鲜：没有刻意针对谁打价格战，只是坚持做低价</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017517810984452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:37:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日有消息称，京东七鲜与前置仓完成融合，全面上线「击穿价真便宜不怕比「活动，疑将在双十一面向盒马、美团小象等竞对，启动即时零售价格战。对此，京东七鲜回应称：为不断提升消费者购物体验，京东七鲜超市和前置仓的确已完成融合，全面升级我们的商品和服务。京东七鲜超市始终坚持「低价」策略，坚持给消费者「又便宜又好」的商品和服务，没有刻意针对谁打价格战，请不要过度解读。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>唐源电气：掌握的机器视觉等技术具备在人形机器人领域应用潜力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017516706899206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:36:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，唐源电气在互动平台表示，公司掌握的机器视觉、机器人控制、嵌入式计算、数字孪生、人工智能等关键技术，具备在人形机器人领域应用的潜力。公司自主研发的车底智能巡检机器人已成功在天津地铁完成调试与部署，并获得了用户出具的专业评估报告。控股子公司永力为智能积极研发的智能码垛机器人、智能上盖机器人等新产品也已经处于攻坚阶段。目前，公司虽未直接涉足人形机器人领域，公司将持续关注该领域发展情况，积极寻求发展机遇。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其桑帕汽车工业项目落户江苏太仓，总投资 2 亿欧元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017511669736712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:31:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据太仓发布，11 月 1 日，土耳其桑帕汽车工业项目签约仪式举行。该项目计划总投资 2 亿欧元，达产后年产值可达 20 亿元人民币。桑帕汽车工业项目计划在太仓建设土耳其外的第一个制造基地，占地面积 86 亩，主要从事空气悬架总成相关配件和空气弹簧金属配件等汽车核心零部件的研发、生产、加工和销售，设立研发实验室，同时配套仓储物流，支撑国内商用卡车车厂以及欧洲商业重卡曼恩、斯堪尼亚、戴姆勒在华工厂，零部件也出口到土耳其公司总部。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>太蓝新能源联合长安汽车即将发布固态电池新技术</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017507537954310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:27:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，太蓝新能源宣布将携手长安汽车于 11 月 7 日联合发布固态电池新技术，据太蓝新能源官方透露，本次发布会将聚焦于固态电池技术的最新突破，与长安汽车的合作将加速这一技术的产业化进程。今年 4 月，太蓝成功研发出全球首款 720 Wh/kg 超高能量密度的全固态锂金属电池。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文远知行在北京成立智能科技公司，注册资本 10 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017500623709446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:20:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查 App 显示，北京文远知行智能科技有限公司近日成立，法定代表人为韩旭，注册资本 10 亿人民币，经营范围含企业管理咨询、信息技术咨询服务、软件外包服务、计算机系统服务、人工智能基础软件开发、数据处理服务等。股东信息显示，该公司由文远知行关联公司 WeRide HongKong Limited 全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英国航空航天制造商 Reaction Engines 进入破产管理阶段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017499135911175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:18:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 10 月 31 日，英国航空航天制造商 Reaction Engines 因未能获得新的资金而进入破产管理阶段，终结了通过实现高超音速飞行来彻底改变航空旅行的雄心壮志。已经处于待命状态的普华永道被任命为管理人。Reaction Engines 的 Sabre 技术旨在将喷气发动机的燃料效率与火箭的动力相结合。该公司表示，「一直在寻求筹集更多资金的机会，但不幸的是，这些尝试都没有成功」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中上协：前三季度上市公司研发投入达 1.10 万亿元，同比增长 3.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017498502505986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:18:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国上市公司协会发布数据，研发投入显著提升，创新引领新质生产力。前三季度上市公司研发投入达 1.10 万亿元，同比增长 3.9%。创业板、科创板、北交所企业研发投入不断加大，前三季度研发强度分别为 4.74%、9.94%、4.73%。研发投入达 10 亿元以上的公司 163 家，363 家研发投入同比增速逾 50%；338 家研发强度超 20%。上市公司对研发投入的重视，有利于加深企业自身的「护城河」，促进行业高质量发展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中上协：第三季度全市场上市公司实现净利润 1.52 万亿元，同比增长 4.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017497479046402?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:17:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国上市公司协会发布数据，截至 10 月 31 日，除公告延迟披露外，我国境内股票市场共 5368 家 1 上市公司披露 2024 年三季度报告。2024 年前三季度，我国境内股票市场上市公司合计实现营业收入 52.64 万亿元、净利润 24.43 万亿元。2947 家公司营收正增长，2149 家公司净利润正增长，1708 家公司营收、净利润双增长。4127 家上市公司实现盈利，盈利面近八成。创业板上市公司前三季度实现总体营收 2.0% 正增长，沪主板上市公司前三季度实现总体净利润 3.0% 正增长。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>情感大模型品牌「中聚源」发布全周期心理健康数字化解决方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017494558123271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 15:14:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，情感大模型品牌中聚源智能科技表示，自主研发智能心理监护系统、智能心身测评一体机、智慧交互式干预座舱等多款产品，形成以「预防-预警-干预为核心的全周期心理健康数字化解决方案。目前，已应用于国防、教育、司法、公安、交通、医疗等领域。中聚源将推动 AI 技术在心理健康领域的应用，同时也为用户提供了更高质量的情感支持与服务。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>