<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪金•硬科技 | 谁是「小英伟达」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017210858530051?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:31:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜宋婉心</p><p>编辑｜郑怀舟</p><p>到目前为止，所有涉足人工智能领域的公司，都随着技术红利收获了上涨，但绝大多数停留在估值层面的上涨，只有极少公司已经从 AI 浪潮中盈利。</p><p>英伟达明显是这部分少数群体之一，它成功平衡了人工智能成本并创造了大量利润。但另一家芯片公司的近期表现也正引起市场注意，被认为是具有和英伟达同等确定性的 AI 时代卖铲人——Marvell。</p><p>二级市场上，去年 5 月以来，Marvell 股价从 40 美元低点一路上涨至 80 美元左右，实现翻番。<strong>而更重要的是，今年前两个季度的财务指标展现出了 Marvell 受益于 AI 的强大增长势头，同时未来指引同样强劲。</strong></p><p>8 月底公布的 2025 财年二季度财报显示，Marvell 的数据中心业务营收 8.81 亿美元，同比增长高达 92%，环比增长 8%，该板块在第一季度更是录得同比 1.87 倍的高速增长。针对第三季度，公司预计数据中心营收仍将环比增长 10% 左右。</p><p>整体来看，虽然 Marvell 的其他几块传统业务处在下滑态势，但数据中心业务增长具有高确定性。需求侧，下游各公司仍在不断加注数据中心的投资，比如近期微软和贝莱德合创了 300 亿美元基金以投资建设数据中心。</p><p>数据中心投资力度没有放缓迹象，将持续推动 Marvell 数据中心产品的需求，是市场信心的主要来源。</p><h2><strong>01 跟着英伟达吃肉</strong></h2><p>Marvell 增长的确定性和英伟达息息相关。</p><p><strong>在生成式 AI 带动的大量芯片需求中，英伟达高性能 GPU 受到追捧，而 GPU 和光模块之间存在强绑定关系，因此光模块产业链的业绩走势和英伟达高度相似。</strong></p><p>不只是做上游光电芯片的 Marvell，诸如国内主要做光模块组装的三大厂商也分享到了红利。</p><p><strong>本质上说，Marvell 的增长来源于，AI 训练和推理所需的高性能计算（HPC）需求，驱动数据中心架构持续升级。而数据中心中各 AI 服务器之间的数据传输和吞吐，依赖光模块和 DPU。</strong></p><p>从光模块产业链环节来看，上游包括光芯片制造商和光器件供应商，比如 Marvell，中游环节包括光模块制造商、光通信芯片制造商以及光通信设备供应商，负责组装完整光模块，并开发与之配套的驱动电路和控制系统，比如国内的天孚通信、中际旭创和新易盛，下游则是各云计算企业、电信运营商和互联网企业。</p><p>今年第一季度，市场研究机构 Omdia 曾表示，随着云计算厂商资本支出不断攀升，数通光模块市场连续四个季度增长，年化收入所占光模块市场的比例从 2023 年的 46.1% 大幅增长到 2024 年第一季度的 53.7%。</p><p>通信业专家项立刚向 36 氪表示，<strong>通信系统基础的传输接口需要光模块，这是光模块市场稳定的大前提，在此基础上，近期智算中心的建设又给光模块带来增量市场。</strong></p><p>根据天风证券研报，光模块中实现光电转换作用的核心部件是光电芯片，成本占比上，光芯片通常占光模块成本的 40% 至 60%，电芯片占 10% 至 30% 之间。</p><p>从 Marvell 财报来看，虽然 2025 财年二季度整体营收 12.7 亿美元，同比仍下滑 5%，上一季度总营收也同比下降。</p><p><strong>但更多有力证据让市场相信，Marvell 在接下来的几个季度指引强劲，数据中心业务为迎接 AI 的升级周期做好了准备，并能够弥补传统业务的下滑。</strong></p><p>首先是需求侧的确定性，这在 Marvell 的订单中已经有所体现。在 2025 财年二季度，Marvell 的 800G PAM 产品和 400ZR 数据中心互连产品订单量稳定，并且公司将提高 800G DSP 的产量。</p><p>此外，Marvell 将在 2025 财年下半年提高其 1.6T PAM4 DSP 的产量，新一代产品将推动更快的增长轨迹。</p><p>此前的财报电话会上，英伟达 CEO 黄仁勋确认 Blackwell 芯片将在四季度开始量产，并在四季度开始发货。<strong>而有市场数据显示，每台基于英伟达 Blackwell 平台的设备大约需要配置 9 个 1.6T 光模块。</strong></p><p>其次利润率方面，根据 Marvell 管理层对 2025 年三季度的指引，尽管公司预计调整后运营支出将环比增长 2%，但收入预计环比增长 14%。</p><p>Marvell 总裁兼首席执行官 Matt Murphy 在电话会议上表示，「云端」业务的两位数增长足以抵消企业和本地数据中心的产品芯片销售额的下降。</p><p>对于 AI 可能带来的收入，Marvell 高管做出了十分乐观和大胆的预测。在 4 月份的 AI Era 活动上，Marvell 表示其 2023 财年的 AI 连接销售额约为 2 亿美元，2024 财年的这一数字超过 5.5 亿美元。<strong>在当前 2025 财年，Marvell 预计其连接和定制计算业务的总销售额将超过 15 亿美元，并预计 AI 将在 2026 财年推动销售额突破 25 亿美元。</strong></p><h2><strong>02 并购转型</strong></h2><p>实际上，DPU 的流行不过是近几年的事情。</p><p>2019 年，英伟达豪掷 69 亿美元收购了以色列 DPU 芯片制造商 Mellanox。重新包装 DPU 概念后，英伟达在第二年推出了自家的 DPU 产品，这之后 DPU 概念一炮而红，数据芯片才开始真正获得重视。</p><p><strong>当时英伟达 CEO 黄仁勋断言，DPU 将成为未来计算的三大支柱之一，未来数据中心标配是 CPU+DPU+GPU，CPU 用于通用计算、GPU 用于加速计算、DPU 进行数据处理。</strong></p><p>在 DPU 流行之前，行业里解决节点间流量问题的最简单方式，是增加网卡的处理能力。</p><p>Mellanox 也曾布局网卡，但由于战略能力不足，错失了进一步发展的机会，最终被英伟达收购，而另一家早早布局网卡的企业 Xilinx 则在 2022 年被 AMD 收入囊中。</p><p><strong>与此同时，做存储起家的 Marvell 也是通过一系列并购，才拿到 AI 时代的船票，以实现向通信基础设施和高性能计算市场转型。</strong></p><p>2016 年 Marvell 更换管理层，两年后 Marvell 便以 60 亿美元收购了 Cavium，布局 DPU 业务。</p><p>随后 2020 年至 2021 年，Marvell 再次进行了两次收购，分别是 Inphi 和 Innovium，前者带来了 DSP 和光学模块业务。在收购了这两家公司之后，Marvell 不仅有能力开发用于超大规模数据中心的交换机等产品，也完善了数据中心和 5G 互连业务。</p><p>随着接连的「大鱼吃小鱼」吞并案例，通信行业巨头割据局面逐渐稳定，在 DPU 这一新兴芯片赛道上，如今仍是英伟达、Marvell、博通、AMD 几大传统巨头唱主角。</p><p>海外厂商主导上游光电芯片之时，也带动了一批国内光模块组装厂站上国际舞台。数据显示，全球前十大光模块厂商中国已占据七个席位，合计市场份额超过五成，多家厂商已成功进入英伟达供应链。</p><p>以天孚通信、中际旭创、和新易盛为首的三大光模块组装厂，今年以来在二级市场上突飞猛进。年初至今，新易盛股价从 47 元飙升至最新的 147 元，中际旭创从 79 元上涨至 168 元，天孚通信从 63 元上涨至 104 元。</p><p>财报来看，2024 年上半年，中际旭创实现归母净利润 23.33 亿元，同比增长 300%；新易盛扣非净利润 8.65 亿元，同比上升 204.5%；天孚通信扣非净利润 6.41 亿元,同比上升 184.24%。</p><p>根据海关数据，今年 1 月至 5 月，我国光模块出口总额为 174.7 亿元，同比增长 80.1%。LightCounting 则预计 2024 年光模块的年销售额将增长 40%，</p><p>作为组装厂，国内「易中天」三大光模块厂商的走势，很大程度由上游 Marvell 和英伟达决定。</p><p>目前来看，只要海外云计算大厂在服务器上的资本支出不放缓，英伟达、博通和 Marvell 就仍能在人工智能军备竞赛中吃到肉，「易中天」就能跟着喝到汤。</p><p>摩根大通此前指出，「<strong>未来几年，服务器的年复合增长率将超过 30%。而人工智能/机器学习交换机将在 2027 年前以 40% 的年复合增长率扩展</strong>，这是博通（交换/路由）和 Marvell（光学连接）具有强大领导力的领域。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_d8b964176439448981665008e6904dee@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪金·硬科技 | 十五年过去，没人能离开甲骨文</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017187612779781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:11:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>耿宸斐</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p>2021 年 6 月，中国邮政储蓄银行公布了一则价值 1.45 亿元的采购成交公告，值得注意的是，投标人和中标人都只有一家，甲骨文。</p><p>「当前多个核心生产系统使用 Oracle 数据库进行数据存储和处理，无法替换。」中国邮政储蓄银行在公告中显得颇为无奈。</p><p><strong>在推行数据库国产化多年后，甲骨文在中国的影响依然未被剔除。</strong></p><p>一众科技股中，甲骨文的存在感并不算高，但其股价表现却并不低调。今年以来，甲骨文的股价已累计上涨近 70%，涨幅超越微软、谷歌，成为仅次于英伟达的大型科技股。若将时间线进一步拉长，可以发现，甲骨文股价已达到其历史最高点。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b3f281465e7f4da59c6ed109ca414cb1@5892437_oswg165574oswg1080oswg609_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：甲骨文上市以来股价变化；图片来源：Wind</p><p><strong>Melius Research 分析师写道：「对于一家成长速度将超过赛富时和 Adobe 的公司，我们很难不给出 25 倍的估值。」</strong></p><h3><strong>01 谁在推动甲骨文暴涨？</strong></h3><p>甲骨文发家于关系数据库。</p><p>数据库是一种用于存储和管理数据的软件产品，可以简单理解为一个大型的数据仓库，与操作系统、中间件并称为软件的三大件。数据库的技术难点在于如何在海量数据下实现高效的存储和快速检索。</p><p>上世纪九十年代，随着互联网公司对数据库的需求激增，甲骨文迅速崛起并发展壮大。巅峰时期，甲骨文在数据库市场的份额甚至超过了 IBM 和微软的总和。</p><p>不过，随着大数据和云计算的发展，越来越多的用户以云数据中心取代传统数据中心。<strong>这一变化带来了两方面的影响：一是传统服务器的更换频率逐渐降低，冲击了甲骨文的服务器业务；二是云计算对非结构化数据库的需求不断增加，对甲骨文以结构化数据库为核心的业务模式造成打击。</strong></p><p>在这一背景下，这家老牌 IT 巨头踏上了云转型之路，通过收购、裁员、调整组织框架等一系列措施追赶竞争对手。</p><p>甲骨文将其内部部署应用程序转变为基于云的服务，同时通过增加企业资源规划（ERP）、客户关系管理（CRM）和医疗 IT 管理等服务，逐步扩展其云生态系统。此外，甲骨文还推出了自有云平台——甲骨文云基础设施（OCI）。</p><p>根据此前公布的 2025 财年第一季度业绩，甲骨文云业务收入 56 亿美元，同比增长 21%，其中 22 亿美元来自云基建营收，同比增长 45%。</p><p>甲骨文首席执行官卡兹在声明中说：「随着云服务成为甲骨文最大的业务，我们的营业收入和每股收益都在加速增长。」</p><p>一季度，甲骨文营收同比增长 6.86%，达到 133.07 亿美元; 在 Non-GAAP 会计准则下，运营利润同比增长 14% 至 57 亿美元; 每股收益为 1.39 美元，高于分析师平均预期的 1.33 美元。</p><p>与此同时，甲骨文的强劲预期也让市场为之一振。</p><p>卡兹表示，受人工智能工作负载强劲需求的推动，预计截至 2025 年 5 月的当前财年，甲骨文的收入增长将达到两位数。此外，她还透露，甲骨文的云基础设施部门本财年预计将增长 50% 以上。</p><p>财报显示，甲骨文的剩余履约义务（RPO）达到 990 亿美元，创下公司历史新高，远超市场预期的 739 亿美元。卡兹进一步指出，预计未来 12 个月内大约 38% 的 RPO 将确认收入。</p><p><strong>虽然甲骨文曾错失了云计算转型的先机，但这或许也让它因祸得福。</strong></p><p><strong>《华尔街日报》指出，甲骨文的 162 个数据中心中，有许多都是近年来新建的，旨在开发人工智能模型。相比那些较早建设的数据中心，甲骨文的新数据中心更加适应当前 AI 发展需求，这使它在竞争中具备优势。</strong></p><p><strong>「甲骨文是唯一一家能够提供从云基础设施到云平台，再到企业级云应用程序的完整技术栈的超大规模供应商。」投资机构 Guggenheim 的 John DiFucci 直言。</strong></p><p>同时，甲骨文并没有开发自己的大型人工智能模型来与潜在客户竞争，也让其被视作中立且不具威胁性的参与者，进而帮助其将竞争对手转化为合作伙伴。</p><p>今年 9 月，甲骨文宣布与竞争对手亚马逊建立新的合作伙伴关系，以推进其多云战略。在此之前，甲骨文已经与 OpenAI、微软和谷歌等达成合作，通过扩展其云基础设施来吸引更多客户，进一步扩大其业务覆盖面。</p><p>财报电话会议上，甲骨文老板埃里森告诉分析师，客户最近签署了购买超过 20 亿美元容量的合同，涉及甲骨文「二代云」产品。</p><h3><strong>02 「去 O」15 年，国产数据库赚到钱了吗？</strong></h3><p>过去许多年间，中国的商用数据系统大多都使用着「IOE」的架构。</p><p><strong>所谓「IOE」，是指 IBM 的小型机+Oracle 的数据库+EMC 的存储，「IOE」的架构在很长一段时间里几乎打遍天下无敌手。</strong></p><p>作为第一家进入中国的世界软件巨头，甲骨文在上世纪 80 年代就把数据库产品卖到了大陆。</p><p>当时恰逢中国金融、电信等领域国企信息化的浪潮。但由于金融、电信等业务往往对系统稳定的要求极高，且在一些关键服务上，国产数据库和海外软件无法互通，海外产品也由此形成了事实上的垄断。</p><p>甲骨文、IBM 和微软顺势拿下了大批政府、金融、能源、电力等关键部门的数据库订单。<strong>根据 IDC 的调研，甲骨文在中国的市场份额在 2008 年达到顶峰，接近 50%。</strong></p><p>2009 年，阿里率先喊出「去 IOE」的口号。</p><p>彼时，随着阿里业务规模的不断扩张，传统的 IOE 已经无法满足电商以及其他业务的需求，且 IOE 的维护成本很高。以甲骨文为例，除了购买软件时按服务器数量支付一次性费用，每年还有约 22% 的技术服务费。</p><p>因此，阿里选择以 PC 服务器取代小型机、以自研数据库 OceanBase 代替甲骨文的数据库、以阿里云接替 EMC 的存储。</p><p>2013 年 5 月 17 日，阿里的最后一台 IBM 小型机在支付宝下线。2 个月后，淘宝广告系统使用的甲骨文数据库下线，这也是整个淘宝的最后一个甲骨文数据库。</p><p>阿里的「去 IOE」让市场和企业看到了样本，加之「棱镜」事件为全球信息安全敲响警钟，「去 IOE」也逐渐演变为行业共识，股市上甚至还出现了「去 IOE」概念股。</p><p>除了阿里，背靠产学研路线的人大金仓、达梦数据库、南大通用、神州通用，以及腾讯、百度、华为等互联网和 IT 巨头都纷纷参与到国产数据库的开发当中。此外，还有一批新兴数据库趁势而起，如 PingCAP 的通用数据库 TiDB。</p><p><strong>但在「去 IOE」15 年后，国产数据库依然面临着叫好不叫座的问题。</strong></p><p>2022 年 9 月国资委 79 号文件要求，截止到 2027 年「2+8+N」党政与八大行业完成 100% 国产替代，其中也包括数据库的国产化。</p><p>从替换成果来看，根据第一新声调研，目前党政领域的数据库国产替代率达到 80%，已经基本处于替换的尾声阶段。但由于八大行业的整体替换率不高，金融行业非核心系统处于 40% 左右，能源行业不足 15%，医疗、制造、教育等多个行业不足 5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1028,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b513459401464c96b36711e3a467c709@5892437_oswg293753oswg1028oswg369_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：国产数据库在各行业的应用情况；图片来源：第一新声</p><p>「技术上的差距依然存在，而且没办法完全忽视迁移中可能出现的风险。」有业内人士告诉 36 氪。</p><p>此外，国产数据库产品的同质化现象依然严重，市面上的数据库产品大多为关系型数据库。叠加近几年市场放缓的背景，国产数据库厂商经营压力也明显加大。国产数据库在内核方面仍欠火候是造成这一现象的主要原因。</p><p>以关系型数据库为例，据中国信通院统计，国内关系型数据库产品中多数是基于 MySQL 和 PostgreSQL 二次开发而来。</p><p>华为云数据库业务 CTO 苏光牛曾在一次访谈中预测，随着市场的自然淘汰，未来三至五年内，国内的数据库厂商可能会减少至约 10 家，其中既包括云服务提供商，也有独立的数据库厂商。</p><p>诚然，国产数据库行业正在经历洗牌。墨天轮数据显示，2023 年 10 月共有 286 个数据库参与排行，但到 2024 年 10 月，参与排行的数据库数量已经减少至 225 个。</p><p>从几家已上市数据库公司的财报中也不难看出，这笔烧钱的生意并不好做。</p><p>海量数据 2024 年上半年营收同比增长 93.5% 至 2.04 亿，但亏损却高达 2412 万。</p><p>在新三板上市的优炫软件，2024 年上半年营收为 1.2 亿，同比下降 34.8%；亏损 8844 万，同比增加 67.54%。</p><p>突围的路，从来不好走。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_c651bc69bcdc4151bc6ad8003e2e4ea8@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光轮智能完成 Pre-A+轮数千万融资，用合成数据加速空间智能｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3014453094966792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:10:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜徐蔡钰</p><p>编辑｜李勤</p><p>近日，光轮智能（北京）科技有限公司（以下称「光轮智能」）完成数千万人民币的 Pre-A+轮融资，<strong>由北京市人工智能产业投资基金主导，股东经纬创投继续跟投</strong>。本轮融资将用于自动驾驶、具身智能在端到端技术路线上的研发升级，进一步商业扩张和加速全球业务扩展。</p><p>光轮智能成立于 2023 年，致力于为企业提供数据及以数据为中心的端到端解决方案。这套方案能够<strong>通过合成数据来放大人类示范的效用，同时使用闭环仿真来加速 Self-play&nbsp;RL（自我对弈强化学习），从而最终实现 Spatial&nbsp;Intelligence（空间智能）。</strong></p><p>自成立以来，光轮智能已完成多轮融资，投资人包括 SEE&nbsp;Fund 无限基金、奇绩创坛、辰韬资本等多家知名创投机构。</p><p>公司创始人兼 CEO 谢晨博士曾在英伟达、Cruise 以及蔚来等企业担任自动驾驶仿真负责人，从 0-1 搭建上述企业的合成数据体系，国际首创将生成式 AI 融入仿真。</p><p>首席科学家赵昊在清华大学智能产业研究院任助理教授，曾主导研发全球首个开源的模块化真实感自动驾驶仿真器 MARS。公司组建了一支具有国际顶尖生成式 AI、仿真、合成数据研发和落地能力的交叉背景团队。</p><p><strong>在研发成果上，光轮智能基于「Real2Sim2Real+Realism&nbsp;Validation」的核心技术栈，提供 3D 混合渲染、物理真实、高度交互的合成数据与以数据为中心的端到端解决方案。</strong></p><p>「仿真技术是实现端到端自动驾驶与具身智能算法落地的关键路径。不同于以服务评测为目的的传统仿真，光轮智能基于以训练为中心的仿真，深度结合生成式 AI 以及对合成数据真实性和效用性的评测能力，高效生成高质量合成数据，迅速支持高阶量产自动驾驶需求，并已服务国际最顶尖具身智能公司。」光轮智能 CEO 谢晨表示。</p><p>自特斯拉 FSD&nbsp;V12 自动驾驶系统诞生，国内外掀起自动驾驶端到端技术路线的新风潮。</p><p>然而，由于技术架构的变化和对复杂环境的适应性需求，数据成为了提升端到端算法效果的核心。相对应的数据能力，自然已成为新一代自动驾驶算法的竞争主战场。</p><p>其中，合成数据能够放大真实数据价值，有效解决数据采集难、标注贵和迭代速度慢等痛点，已经成为特斯拉、Open&nbsp;AI、英伟达等公司端到端架构下「数据饥渴」困境的高效解决方案。</p><p>光轮智能在数据 Pre-train（预训练）与 Post-train（后训练）阶段均有布局，既能支持基于模仿学习的模型训练，也能通过闭环仿真构建基于 Self-play&nbsp;RL（自我对弈强化学习）的训练与评测新范式。</p><p>在自动驾驶之外，机器人等具身智能领域的数据短缺情况更加明显。谷歌所用的真实数据来自 13 台机器人，耗时 17 个月采集。数据采集成本与效率成为模型能力攀升的瓶颈。</p><p><strong>光轮智能提供的合成数据，基于拟真的物理模型与强大的泛化能力而来，与真实数据、互联网数据共同组成模型训练的数据金字塔，服务具身智能算法演进。</strong></p><p>今年 9 月，光轮智能的合成数据解决方案获得了来自博世的全球创新奖。在商业进展方面，也取得了众多突破。</p><p>其中，在自动驾驶领域，光轮智能已与多家国内外头部主机厂和 Tier&nbsp;1 供应商签约并交付服务，为多个中国自主品牌出海提供数据服务、为 Tier&nbsp;1 供应商和自动驾驶公司提供 Corner&nbsp;Case（长尾场景）数据，与多家头部主机厂合作加速端到端算法量产落地。</p><p>具身智能方面，光轮智能已与美国的具身智能公司 Figure&nbsp;AI 达成合作。</p><h3><strong>投资人说</strong></h3><p><strong>北京市人工智能产业投资基金：</strong>数据匮乏是通往 AGI 的重要瓶颈，光轮智能的独特技术和合成数据解决方案，具有解决数据瓶颈的巨大潜力。光轮团队具备全面的技术积累和落地经验，成立一年多时间，已拿下国内外头部的主机厂、Tier&nbsp;1、具身智能公司订单，商业化进入快速发展阶段。我们看好光轮作为国内 AI 基础设施层数据基建领域公司的价值，通过数据助力 AI 快速发展。</p><p><strong>经纬创投管理合伙人王华东</strong>：光轮智能积极布局国际市场，具身智能、自动驾驶业务出海和商业扩张迅猛。相较于自动驾驶，具身智能模型训练的 Scaling&nbsp;Law 更为复杂，VLA 模型需要大量训练数据。作为下一代的 Scale&nbsp;AI，光轮智能的数据交付专业性与工程化能力在全球市场具备独特的竞争优势。我们相信光轮智能正迅速成为合成数据领域的国际顶尖企业，占据全球领先地位。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜姚明辞去篮协主席职务；俄罗斯法院对谷歌处以 35 位数字罚款；六大行 11 月 1 日起实施存量房贷利率新机制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017070799365377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 08:04:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>多点数智</strong></p><p>36 氪获悉，据港交所披露，多点数智有限公司向港交所主板提交上市申请，招商证券国际、招银国际和瑞银集团为联席保荐人。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>姚明辞去篮协主席职务</strong></p><p>10 月 31 日，第十届中国篮球协会会员代表大会执行委员会在北京举行会议，审议通过姚明辞去中国篮球协会主席职务的申请，选举郭振明为新一任中国篮球协会主席。姚明表示，这样的决定是经过认真思考，并基于对中国篮球事业发展的考虑和个人规划做出的。「无论过去、现在还是将来，篮球都是我一直热爱的事业，今后希望大家和我一起继续支持中国篮球。」（央视新闻）</p><p><strong>俄罗斯法院对谷歌处以 35 位数字罚款</strong></p><p>当地时间 10 月 29 日，因谷歌公司在视频网站优兔（YouTube）关闭其平台上俄罗斯电视频道账户，俄罗斯一家法院对谷歌处以罚款约 20000000000000000000000000000000000（35 位数字）美元。这一数字远超全球 GDP 总和（2023 年为约 110 万亿美元，是一个 15 位数字）。法院命令谷歌恢复对全俄国家电视广播公司、第一频道、独立电视台红星电视台等电视频道的账户，否则将向谷歌收取罚款。</p><p>据报道，谷歌 2020 年因其旗下视频平台 YouTube 封杀多个俄罗斯媒体账号败诉，从那开始谷歌被处以每日 10 万卢布的罚款。法律界人士告诉塔斯社，如果 9 个月内未缴纳罚款，罚款金额将每天翻一番，没有上限。只有遵守法院判决，谷歌才能重返俄罗斯市场。这一数字远超谷歌自身的市值。（央视新闻、环球网）&nbsp;</p><p><strong>六大行 11 月 1 日起实施存量房贷利率新机制</strong></p><p>10 月 31 日，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、邮储银行六大商业银行发布公告，从 11 月 1 日起，陆续对商业性个人住房贷款利率实行新的定价机制。这也意味着中国人民银行一个月前发布的完善商业性个人住房贷款利率定价机制要求，即将正式落地。对于此前不少贷款人认为房贷利率重定价周期统一为一年，不能及时反映市场供需变化，容易造成新老房贷利差过大等情况，六大银行的公告明确取消了房贷利率重定价周期最短为一年的限制。除了六大商业银行之外，其它商业银行近期也将陆续发布公告，明确新的个人房贷利率定价机制。商业性个人住房贷款利率实行新的定价机制以后，人民银行将不再统一调整存量房贷利率。（央视新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>郭谨一公开回应「瑞幸计划登陆美国市场」：公司积极探索在美业务，无重返纳斯达克时间表</strong></p><p>瑞幸于 10 月 30 日晚间发布 2024 年第三季度业务公告。在之后的电话会上，瑞幸董事长兼首席执行官郭谨一回应了近日「瑞幸计划登陆美国市场」的消息。他表示，瑞幸在积极探索美国及其他市场的机会。「我们会密切关注海外业务，并及时与市场沟通进展情况。同时也将积极尝试组织模式和业务模式的探索创新，以更适合的方式、更灵活的策略来拓展海外业务。」郭谨一同时表示，瑞幸会持续关注美国资本市场。但现阶段的首要任务仍是践行公司业务战略，目前对于重返主板、恢复主板上市地位没有明确的时间表。（每经网）</p><p><strong>蔚来中东团队开启秘密招聘：最高职位达助理副总裁</strong></p><p>从多方独立信源处获悉，为扩充中东团队，近期，蔚来在国内已开启秘密招聘：职级为 5 级及以上，职位是高级总监及以上，最高可达助理副总裁（AVP）级别。所需人才包括整车制造、三电、智能座舱、智能驾驶等领域。「薪资和国内 5 级员工基本持平，但职权范围比国内小，属于专事专办。」一位接近蔚来中东业务的知情人士称。「由于候选人需要长期在海外工作，招到合适的人才并不容易。」 （21 世纪经济报道）</p><p><strong>蔚来控股公司增资至约 74.3 亿</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，蔚来控股有限公司发生工商变更，注册资本由约 64.3 亿人民币增至约 74.3 亿人民币。蔚来控股有限公司成立于 2017 年 11 月，法定代表人为李斌，经营范围包括新能源汽车整车及相关零部件的技术开发、技术服务、技术转让和技术咨询等。股东信息显示，该公司由 Nio Nextev Limited、NIO User Enterprise Limited、合肥建恒新能源汽车投资基金合伙企业等共同持股。</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，热门中概股多数走低</strong></p><p>36 氪获悉，10 月 31 日收盘，美股三大指数集体下跌，纳指跌 2.76%，标普 500 指数跌 1.86%，道指跌 0.9%。大型科技股多数下跌，微软跌超 6%，英伟达、Meta 跌超 4%，英特尔、亚马逊跌超 3%，特斯拉跌超 2%，谷歌、苹果跌超 1%；奈飞涨 0.3%。热门中概股多数走低，理想汽车跌超 13%，蔚来跌超 4%，爱奇艺跌超 3%，微博、富途控股、百度、小鹏汽车跌超 1%；京东、唯品会涨超 1%。</p><p><strong>乘联会崔东树：9 月中国占世界汽车份额 36%</strong></p><p>36 氪获悉，乘联会秘书长崔东树发文称，2024 年 9 月的世界汽车销量达到 772 万台，同比下降 4%，环比 8 月增 8%。2024 年 9 月较 2017 年 9 月峰值仍稍低 10%，处历年的中位水平。2024 年 1-9 月销量 6613 万台，同比增长 2%。2024 年 9 月中国车企的世界份额 36%。从世界范围角度来看，2024 年中国汽车市场恢复较强，比亚迪、奇瑞汽车、吉利汽车、长安汽车等中国车企回升效果最为突出，以丰田和起亚为代表的亚洲集团表现仍较差。</p><p><strong>农业银行：张旭光辞去公司执行董事、副行长等职务</strong></p><p>36 氪获悉，农业银行公告 ，因到龄退休，张旭光请求辞去公司执行董事、副行长及董事会战略规划与可持续发展委员会、风险管理与消费者权益保护委员会兼美国区域机构风险委员会委员职务。张旭光的辞职信于 2024 年 10 月 31 日送达公司董事会并生效。</p><p><strong>星巴克计划全面改革美国门店，包括缩短顾客等待时间、简化菜单等</strong></p><p>星巴克 CEO 布莱恩·尼科尔 10 月 30 日表示，计划全面改革星巴克美国门店，包括增加更舒适座位、陶瓷杯等，并将顾客等待时间缩短至四分钟以下。尼科尔称，为帮助实现上述目标，并使价格清晰明了，星巴克还将简化菜单。（界面新闻）</p><p><strong>软银孙正义：正为下一步「重大行动」准备数百亿美元</strong></p><p>据日经新闻消息，软银集团会长兼社长孙正义 10 月 29 日出席在沙特举行的第 8 届未来投资倡议（FII）峰会，表示「正为下一步重大行动准备数百亿美元」。他还谈到，预计到 2035 年将实现拥有人类 1 万倍智能的「超级人工智能」（ASI）。孙正义表示，要想实现超级人工智能「需要累计 9 万亿美元的投资和 2 亿个半导体」。关于超级人工智能他还估算称，未来年均净利润将达到 4 万亿美元。（界面新闻）</p><p><strong>铃木汽车：明年起为丰田在印度贴牌生产纯电动 SUV</strong></p><p>铃木汽车 10 月 30 日表示，将从明年春季开始向丰田提供在印度生产的纯电动 SUV。这是铃木首次以贴牌生产（OEM）方式向丰田供应电动车。（界面新闻）</p><p><strong>据悉上交所加快推动将科创板 ETF 纳入基金通平台转让</strong></p><p>上交所举办科创板指数及产品交流会，与部分市场机构代表座谈交流科创指数研发及产品发展，就 ETF 市场生态圈建设、指数化投资发展方向、科创板指数产品以及配套机制、引导中长期资金入市等进行深入交流。以配套机制为例，据了解，上交所正加快推动将科创板 ETF 纳入基金通平台转让，研究优化做市商机制、盘后交易机制，积极引导更多社会资金流向新质生产力等国家重点支持领域，满足广大投资者资产配置需求，相关工作均已取得一定进展。（中证报）</p><p><strong>比特币「大户」微策略计划筹资 420 亿美元买币，称今年以来收益率升至 17.8%</strong></p><p>当地时间 10 月 30 日，比特币最大的企业持有者微策略公司（MicroStrategy）宣布一项战略目标，即在未来三年内筹集 420 亿美元资金，其中包括 210 亿美元的股权和 210 亿美元的固定收益证券，该公司称之为「21/21 计划」。微策略总裁兼首席执行官 Phong Le 表示：「作为一家比特币财务公司，我们计划使用额外的资金购买更多的比特币作为财务储备资产，以使我们能够实现更高的比特币收益率。」微策略首席财务官 Andrew Kang 透露，在本季度增加了 11% 的比特币持有量，将年初至今的比特币收益率提高到 17.8%。（界面新闻）</p><p><strong>现代汽车发布氢燃料电池概念车 INITIUM，明年上半年推出量产车</strong></p><p>现代汽车于韩国首尔发布了最新名为 INITIUM 的氢燃料电池概念车。基于 INITIUM 概念车，现代汽车将于 2025 年上半年推出全新的量产氢燃料电池车。据介绍，INITIUM 概念车配备了低风阻轮毂并搭载低滚阻轮胎，以减少阻力，其续航里程超过 650 公里。现代汽车计划在 11 月份的广州车展和洛杉矶车展上对外展示 INITIUM 概念车。（界面新闻）</p><p><strong>三星暗示有望近期开始向英伟达供应 HBM 芯片</strong></p><p>韩国三星电子公司 10 月 31 日暗示，有可能在近期向美国人工智能巨头英伟达提供先进的高带宽存储器（HBM）。这家韩国科技巨头一直在努力让其 HBM3E 芯片通过英伟达的质量测试，而其本土竞争对手 SK 海力士公司最近已开始量产业界领先的 12 层 HBM3E 芯片。三星电子内存业务副总裁 Kim Jae-june 在第三季度财报公布后召开的电话会议上表示：「目前，我们正在量产 8 层和 12 层 HBM3E 产品。」（新浪财经）</p><p><strong>摩根士丹利：将 AMD 目标价从 178 美元下调至 169 美元</strong></p><p>36 氪获悉，摩根士丹利的报告显示，AMD 的季度表现符合预期，但市场反应表明公司面临高期望的挑战。该行仍然看好 2024 至 2025 年在人工智能领域的投资机会，尽管有部分收入和盈利的预期可能过高。摩根士丹利将 AMD 的目标价从 178 美元下调至 169 美元，维持「与大市同步」的评级,预计 AMD 截至明年 3 月的季度收入为 69.86 亿美元，2025 年全年收入为 310.7 亿美元，2026 年收入将增长 25% 至 29%。</p><p><strong>西门子同意以 106 亿美元现金收购模拟软件公司 Altair</strong></p><p>当地时间 10 月 30 日，西门子宣布同意斥资 106 亿美元以全现金交易方式收购模拟软件公司 Altair Engineering。西门子将为 Altair 每股支付 113 美元现金，后者估值达到 106 亿美元。这一报价较 2024 年 10 月 21 日 Altair 未受影响的收盘价溢价 19%。Altair 总部位于美国密歇根州，向工业制造、消费品、能源和其他行业的大型企业客户销售数据分析技术和服务。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 为 ChatGPT 增添搜索功能</strong></p><p>OpenAI 当地时间 10 月 31 日宣布为 ChatGPT 添加新的搜索功能。OpenAI 称，这个名为「ChatGPT 搜索」的选项将允许用户像在网络上一样搜索及时信息，并获得显示归属的新闻和其他数据源。（界面新闻）</p><p><strong>丰田汽车：与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台</strong></p><p>丰田汽车表示，与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台，预计到 2030 年与 NTT 对人工智能平台的投资总额将达 5000 亿日元。（财联社）&nbsp;</p><p><strong>微软 CEO 纳德拉：AI 销售将在下个季度突破 100 亿美元</strong></p><p>微软 CEO 纳德拉表示，AI 销售将在下个季度突破 100 亿美元；Azure 云在第一季度获得市场份额；在财富榜前 500 强企业中，大约 70% 的公司在使用 Office AI 工具。（财联社）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>理想汽车：第三季度净利润 28.2 亿元，同比增长 0.3%</strong></p><p>36 氪获悉，理想汽车发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度理想汽车实现净利润 28.2 亿元，同比增长 0.3%；预计第四季度交付量 16 万至 17 万辆，同比增长 21.4% 至 29.0%。理想汽车美股盘前跌超 4%。&nbsp;</p><p><strong>星巴克：第四季度净收入 7.837 亿美元，环比增长 6%</strong></p><p>36 氪获悉，星巴克发布四季度财报。财报显示，第四季度净收入 7.837 亿美元，环比增长 6%（去除汇率变动影响）；2024 财年，星巴克中国净收入达 29.58 亿美元。第四季度净新增 290 家门店，新进入 78 个县级市场。季度末，星巴克中国门店总数达到 7596 家，覆盖近 1000 个县级市场。2024 财年，基于年度门店拓展规划，星巴克中国净新增 790 家门店，同比增长 12%，创下历史新高。&nbsp;</p><p><strong>苹果：2024 财年第四季度净利润 147.36 亿美元，同比下降 36%</strong></p><p>36 氪获悉，苹果公司发布 2024 财年第四季度财报，财报显示，苹果公司该季度总净营收 949.30 亿美元，同比增长 6%；净利润 147.36 亿美元，同比下降 36%。苹果第四财季大中华营收录得 150.33 亿美元，低于分析师预期的 158 亿美元和去年同期的 150.84 亿美元。</p><p><strong>世茂集团：前三季度营业收入约 39.87 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，世茂集团公告，2024 年前 9 个月营业收入约为 39.87 亿元，上年同期约为 33.94 亿元；归属于上海世茂所有者的净亏损约 27.24 亿元，上年同期归属于上海世茂所有者的净亏损约 21.26 亿元。&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>法拉第未来宣布收到 3000 万美元融资款</strong></p><p>10 月 31 日，法拉第未来在微博发文宣布，已收到与 2024 年 9 月公布的 3000 万美元（约合人民币 2.1 亿元）融资承诺相关的全部融资净额。公司称，资金来自中东、美国和亚洲投资者，分批到位。其中，2024 年 9 月 12 日收到首款，9 月 30 日收到第二笔，本周收到最后一笔。该融资的到位，既有助于 FF 91 的交付和供应链的逐步恢复，也可以为 FX 项目的推进提供资金支持。同日，贾跃亭也在微博发布视频称，「FF 上一轮的 3000 万美金的融资，最后一笔资金已经到账，本轮融资已正式完成，FF 梦想实现战再次取得重大的进展。」（每日经济新闻）</p><p><strong>「临科智华」完成 2300 万元种子轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「临科智华」近日宣布完成 2300 万元种子轮融资，投资方为谦益资本。本轮融资资金，临科智华将用于团队建设、技术研发，以及人工智能核心技术基础建设。临科智华成立于 2024 年，致力于为各行业公司提供数据智能解决方案。</p><p><strong>「东辉装备」完成 Pre-A 轮投资</strong></p><p>36 氪获悉，「东辉装备」完成 Pre-A 轮投资，由元禾璞华领投，汉理资本、珠海高新金投跟投，深渡资本担任本轮独家财务顾问，并持续担任下轮财务顾问。东辉装备专注于高端精密激光装备的研发、生产及销售，本轮融资主要用于公司在高端激光解决方案领域的国产化研发、生产制造，并支持公司大规模量产交付。</p><p><strong>「筑领科技」完成 Pre A 轮千万美元融资</strong></p><p>36 氪获悉，「筑领科技」近日宣布完成 Pre A 轮千万美元融资，由顺为资本领投，跟投方为老股东蓝驰创投、北京韩建集团。本轮融资资金，将主要用于拓展团队、丰富产品线、建设生产制造体系和销售渠道体系。</p><p><strong>「鼎植口腔」完成数亿元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，据易凯资本消息，「鼎植口腔」宣布完成数亿元 A 轮融资，本轮融资由斯道资本独家投资。易凯资本在本次交易中担任了鼎植口腔的独家财务顾问。</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，鲜活解读商业世界大事件。中国最富有的 1000 个人的排名变动，揭示了哪些行业真相？&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 与墨&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 氪企业全情报」精准定位影响企业股价的舆情事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3007355471225601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>AI 大模型+独家舆情数据，助你洞悉先机！</strong></h2><p>在这个信息爆炸的时代，掌握关键情报意味着把握了市场的脉搏。现在，「36 氪企业全情报」微信小程序，搭载先进的 AI 大模型和独家舆情数据，为您提供前所未有的洞察力！</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><h3>个股企业监测，尽在掌握</h3><p>跟踪您投资的个股企业，关注其舆情动态，以及对股价的影响。在每个交易日，「36 氪企业全情报」将为您呈现个股企业的股价和交易量情况，涨跌趋势，以及影响股价的主要舆情和市场利好利空因素。</p><h3>全网舆情，一览无遗</h3><p>通过「36 氪企业全情报」微信小程序，您可以浏览全网事件排行榜以及个股企业的事件信息，深入了解具体事件内容。我们的数据支持来自红麦聚信，实现全网 7*24 小时实时数据采集，确保您不错过任何关键信息。</p><h3>AI 算法，智能分析</h3><p>「36 氪企业全情报」的日报内容生成，依托于强大的大模型和 AI 算法，实现对海量舆情数据的高效处理、深度加工和精准分析，为您提供上市企业的详尽分析日报。</p><h3>定制日报，专属订阅</h3><p>我们支持用户订阅感兴趣的上市企业。每个交易日，您将收到关注企业的上个交易日日报分析，让您的投资决策更加精准。</p><h3>多渠道监控，全面覆盖</h3><p>自动监控多个媒体消息渠道，通过大模型及算法的统计分析，精准定位影响股价的舆情事件，在日报中为您呈现个股事件及详尽的分析内容。</p><h2>&nbsp;未来展望</h2><p>「36 氪企业全情报」将不断扩展，覆盖所有的上市企业，我们不仅提供每日舆情推送，还将提供包括宏观政策、资金动向、公司动态等多维度内容，综合进行股价影响分析。</p><h2><strong>&nbsp;加入「36 氪企业全情报」，让投资更智能，让决策更精准！</strong></h2><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企业全情报" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1438,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_584fe8971f83433f9c99c6f9df226dda@6091023_oswg194812oswg1438oswg409_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企业全情报</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「思纳福医疗」获 1.28 亿元 B+轮融资，数字 PCR 一体机进军欧美市场｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3016385857676553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-31 22:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪独家获悉，精准医学领域企业「思纳福医疗」近期已完成 1.28 亿元 B+轮融资。本轮融资由惠每资本领投，凯风创投和南湾百澳跟投，募集资金将主要用于数字 PCR 产品的市场推广、相关试剂产品线开发，以及海外市场的规模化拓展。</p><p>思纳福医疗成立于 2018 年，专注于第三代液滴式数字 PCR 设备的产业化，提供快速、灵敏、精准、智能的分子诊断解决方案。</p><p>近年来，伴随着精准医学概念的普及、应用，从早期筛查、伴随诊断，到后续复发检测、疗效评估等肿瘤诊疗全流程环节，都对分子靶标的精准检测提出更高要求。而数字 PCR 是一种基於单分子核酸扩增计数的绝对定量检测技术，相较于传统定量 PCR 技术，它拥有绝对定量、高灵敏度和准确度等优势，是当前分子诊断行业的发展热点，正逐渐成为感染、血液肿瘤和实体瘤液体活检等临床场景的有力竞争者。</p><p>从产品研发角度，数字 PCR 仪的一体化、自动化一直是全球医疗设备厂商的追逐方向。2022 年，凭借自主研发的「振动注射」技术（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1516709851453188">附此前报道链接</a>），思纳福医疗就已成功搭建了无需微流控耗材的创新数字 PCR 平台，完成核心产品「DQ24 数字 PCR 一体机」的开发，成为当时行业内为数不多突破这一瓶颈的企业。</p><p>本次，借着完成新一轮轮融资的机会，我们再度约访了思纳福医疗创始人、CEO 盛广济，聊聊过去的 2 年时间里，公司又做了哪些事。</p><p>盛广济介绍，完成技术创新后，思纳福医疗的精力主要集中在数字 PCR 产品注册报证和配套试剂盒开发上。近两年，国内 IVD 领域监管不断从严，取得注册证、合规入院成为相关产品在临床端进行大规模推广的前提。而数字 PCR 仪的注册路径逐步清晰，2022 年，国家药监局更新医疗器械分类管理目录，明确按照三类医疗器械管理数字 PCR 设备，对数字 PCR 的法规监管要求和注册路径进行了清晰指引。</p><p>「2022 年时，我们就拿到了 NMPA 的创新医疗器械绿色通道认证，并开展了相关临床验证工作，目前临床试验已经完成，预计很快就能正式取得国内首张数字 PCR 设备注册证；海外的申报也在同步进行，DQ24 及其配套检测试剂盒先后在 2022 年和 2023 年时获得了欧盟 CE 和美国 FDA 的认证，也是全球唯二获 FDA 批准的数字 PCR 平台（另一款为 Bio-Rad QXDx AutoDG）。」盛广济表示。</p><p>此外，在试剂盒开发上，思纳福医疗遵循的原则是「临床需求强、技术壁垒高」，当前主要布局了实体瘤、血液瘤、产前筛查等临床场景。</p><p>谈及为何这样布局的原因时，盛广济谈到，数字 PCR 仪在国内的发展处于较早期阶段，「我们希望通过几个初始的应用场景作为‘标杆’，向市场以及合作伙伴证明数字 PCR 平台在临床场景中的技术优势」。</p><p>思纳福医疗数字 PCR 设备配套开发的首个试剂盒选择了慢粒白血病的融合基因定量检测，这是一种治疗手段相对成熟的疾病，患者规范用药可实现长期带病生存。在患者血液样本中精准地定量检测融合基因含量、及时调整治疗方案，对评估病程进展具有决定性作用。高灵敏的融合基因检测甚至可以指导患者安全停药，具有重大的临床价值。</p><p>据了解，思纳福医疗现已完成从核心零部件精密加工、整机设备装配制造，到耗材注塑和模具制造、IVD 试剂盒研发生产的全链条生产体系构建，拥有经 ISO13485 认证的 1 万平米 GMP 车间，实现「全产业链的垂直整合」，在质量控制和成本控制方面具备一定优势。</p><p>这也为思纳福医疗在全球市场的竞争中奠定基础。出海是 IVD 企业近两年来绕不开的话题，考虑到数字 PCR 设备的产品定位，思纳福医疗首先瞄准了欧美、日本等先进发达国家的医疗市场。</p><p>盛广济介绍：「现阶段，创新医疗设备进入发达国家市场的门槛主要在于知识产权。产品具有独立自主的知识产权和全球化专利布局是基础，否则法律纠纷可能远超收益。」</p><p>目前，思纳福医疗的「振动注射」技术专利在中、美、欧、日，加等全球主流市场均取得授权，在突破海外厂商对液滴技术路线垄断的同时，实现了液滴生成、扩增检测、数据分析的集成化和自动化，产品形态相较于国外竞品更加人性化。临床场景中，「客户对新平台的学习成本趋近于零，操作体验和 qPCR 基本等同」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 样样超 Pro，新十年旗舰大作一加 13 售价 4499 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3016273745798409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-31 18:36:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 10 月 31 日，一加正式发布年度旗舰一加 13。作为一加品牌新十年旗舰大作，一加 13&nbsp;首发多项独家性能黑科技及行业领先技术，打破行业常规，是一款在设计、性能、屏幕、影像及续航等方面「样样超 Pro」的产品。一加 13 采用全新「破晓」设计语言，搭载骁龙&nbsp;8&nbsp;至尊版移动平台并提供同档唯一 24GB+1TB&nbsp;存储组合，带来行业唯一某大型开放世界手游原生级 120 帧+900P&nbsp;同开及某大型 3D 回合制手游原生级 120&nbsp;帧游戏体验。同时，一加 13&nbsp;首发全球首个获 DisplayMate&nbsp;A++&nbsp;认证的第二代 2K 东方屏，搭载哈苏大师影像并推出全新「无影抓拍」及「人像抓拍」功能，拥有 6000mAh+100W 有线闪充+50W 无线闪充超强续航组合以及有安卓流畅天花板之称的 ColorOS&nbsp;15 系统。同时一加 13 在手机信号、防尘防水、AI 应用以及跨平台互传等多个维度带来体验升级，真正做到了旗舰配置应有尽有。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_f07ee14d080b4469ad56aeb603c6650a@517825446_oswg715446oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加中国区总裁李杰表示：「一加 13 诚意满满，全方位覆盖用户方方面面的使用场景。无论是性能、屏幕，还是影像、续航、AI 等，一加 13 都做到了实力毫不逊色，这是一款实至名归的样样超 Pro 级的产品。」一加 13 在发布会后即全渠道正式开售，起售价 4499 元。</p><p><strong>全新「破晓」设计，质感诠释新十年旗舰</strong></p><p>一加一直都是质感的代名词，作为一加新十年开端之作，一加 13 采用全新「破晓」设计语言，带来超 Pro 级的质感美学体验。一加 13 以旭日从森林、海洋、雪地上东升的意象为灵感，带来「黑曜秘境」、「蓝调时刻」以及「白露晨曦」三款全新配色，并以三种不同材质及工艺进行诠释，传承一加质感基因。</p><p>「黑曜秘境」首发黑檀木纹玻璃工艺，展现出高度拟真的木纹质感，细腻沉稳，不沾指纹，致敬一加史上首个木纹壳经典设计；「蓝调时刻」首发 BabySkin 亲肤绒感皮，更亲肤也更轻盈，重现一加初代手机 BabySkin 的极致手感；「白露晨曦」则采用行业顶尖的新一代丝绸玻璃工艺，在不沾指纹的同时，进一步提升玻璃材质的通透感，经典白质感再进阶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_65d0f94c97b84f2cabad661622a7a2d2@517825446_oswg943306oswg1269oswg872_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 13&nbsp;屏幕形态全新升级，采用行业领先的全新「全等深柔边直屏」设计，背面盖板采用正反双柔边工艺，兼具了「直屏不误触、曲屏好手感」的优点。同时一加&nbsp;13&nbsp;还拥有强度更高、更耐摔耐磨也更美观的「晶盾超瓷晶玻璃」，不仅带来更通透的玻璃质感，还能无压力应对所有日常手机意外跌落、碰撞等状况。配合行业最高的 IP68&amp;IP69&nbsp;防水防尘等级，全方位护航手机长久耐用。同时得益于轻盈的铝合金中框和 CNC&nbsp;黄金倒角设计，一加 13 机身比上一代薄了约&nbsp;0.65mm，重量减轻约&nbsp;10&nbsp;克，机身极其轻盈。此外，一加 13 还保留了经典的「三段式开关」，只需手指轻轻一拨，静音、振动、响铃模式即可一键切换。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_248a435acfa2436ea2612f0d45a97478@517825446_oswg863799oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>顶级硬件+顶级调校+顶级散热，打造安卓性能新高峰&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>一加 13&nbsp;搭载骁龙&nbsp;8&nbsp;至尊版移动平台，为实现性能满血释放，一加此次联合高通，针对性能、游戏、AI、显示、互联和网络&nbsp;6&nbsp;大领域 28&nbsp;个专项进行调优，同时，一加 13&nbsp;还提供同档唯一 24GB+1TB&nbsp;超级存储组合及第二代天工散热系统 Pro，带来多项性能黑科技，实现了安卓手机前所未有的流畅性能体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_212086c0c82e47ba8f5191c5474ba563@517825446_oswg719180oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 13 搭载的骁龙 8 至尊版移动平台，采用台积电第二代 3nm 工艺制程，CPU 采用高通自研 Oryon 架构，拥有 2&nbsp;个超大核+6 个大核 ，双超大核频率高达 4.32GHz，带领安卓进入&nbsp;4GHz 时代，6&nbsp;个大核的频率也高达 3.53GHz，带来了划时代性能的同时还有更高能效比。匹配同档唯一 24GB+1TB 存储组合，一加&nbsp;13&nbsp;安兔兔跑分突破 318&nbsp;万分，打造安卓性能新高峰。满血性能释放，需要强大的散热系统保驾护航。一加 13 搭载全新升级的第二代天工散热系统 Pro，拥有 9925mm2&nbsp;超大散热面积，同时行业首发「双层&nbsp;2K 超临界导热石墨」，导热系数行业领先，散热效率提升 124%。同时一加 13 中还首次落地了新一代 AI&nbsp;自研温控算法，匹配 14 颗温度检测传感器，游戏温控精准度提升 50%，护航超 Pro&nbsp;性能持久稳定释放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_d3d48007f159484c89efa3c28b0552b1@517825446_oswg664772oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加&nbsp;13&nbsp;搭载自研流畅双引擎，从底层到应用层全面革新安卓流畅体验。全新极光引擎带来行业首个可打断并行动画效果，最大程度提升用户的流畅感知。此外，极光引擎还引入系统级柔性回弹微动效，使系统体验更符合真实世界的物理反馈，每次触控都细腻丝滑。全新潮汐引擎则是芯片级的性能解决方案，深入芯片底层，彻底重构芯片缓存的分配机制。它根据识别的场景智能动态分配算力资源，带来更好的性能供给和功耗控制。同时潮汐引擎还提供了更高效的并行化计算，对安卓软件库中通用的算法进行重构和加速，实现最高&nbsp;3&nbsp;倍的算法效率提升。搭载了流畅双引擎的一加 13，整机流畅度提升&nbsp;22%，操作响应速度提升&nbsp;18%，操控稳定性提升&nbsp;40%，引领安卓阵营流畅新体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_c588b4ab7ba54e18b9da63706b983945@517825446_oswg849188oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>独家游戏黑科技，引领重载大型手游进入 120 帧新时代</strong></p><p>一加一直致力于打造极致游戏体验。基于一加对骁龙&nbsp;8 至尊版移动平台的深度调校，同时在自研电竞独显引擎、顶级散热系统、双黄金游戏天线、仿生振感马达 Turbo 以及灵犀触控等多项游戏黑科技的加持下，一加 13 带来骁龙&nbsp;8&nbsp;至尊版最强游戏体验。</p><p>一加 13&nbsp;全新自研电竞独显引擎可以将 GPU&nbsp;性能利用到极致，生成 0&nbsp;延时的原生级流畅画面，让游戏帧率表现更自然、更流畅。而「自研超级分辨率」以及「自研超级 HDR&nbsp;画质&nbsp;4.0」的加入，则使游戏画质得到进一步提升。此前，一加在 Ace 3 Pro 上带来了行业首个某大型开放世界手游原生级 120 帧体验，基于硬件和算法层面的突破，一加 13&nbsp;更进一步，支持行业唯一某大型开放世界手游原生级 120&nbsp;帧+900P 同开游戏体验，并在某大型 3D&nbsp;回合制手游中带来行业首个原生级 120&nbsp;帧游戏体验，极致游戏表现再下一城，率先引领重载大型手游正式进入 120&nbsp;帧新时代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_216b474a713c403db8088afe170aa5fe@517825446_oswg550561oswg1269oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_3ebbcdbf200e442499c8266af1d3ef3d@517825446_oswg518877oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 13&nbsp;搭载目前安卓阵营体积最大的 X 轴线性马达——仿生振感马达 Turbo，给玩家带来沉浸的振感体验。此外，一加 13 还支持全新自研灵犀游戏触控，提供更加跟手、精准和稳定的交互体验，同时搭载蜂窝&amp;WiFi 专属游戏天线设计以及深受玩家好评的「游戏云计算专网」技术，可实时选择最优网络加速方案，全维度护航游戏沉浸感。凭借行业领先的游戏性能表现，一加也成为了 2024《和平精英》职业联赛赛事指定用机。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_f9faa4db9a3141a48e8ff4ca25aa60a1@517825446_oswg921798oswg1269oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>刷新 21 项世界纪录，第二代东方屏打造四大屏幕巅峰体验</strong></p><p>去年，一加 12 首发全球顶级 2K 东方屏，引领国产屏登上全球屏幕的珠穆朗玛峰。今年，一加再次携手京东方打造全球首个&nbsp;DisplayMate A++&nbsp;认证屏幕，在屏幕素质、高亮显示、护眼能力、流畅触控四个维度全面升级，刷新了 21&nbsp;项世界纪录。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_97060a05a29c425d99cd7a416d8bde94@517825446_oswg598036oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在屏幕素质上，第二代东方屏基于一加与京东方全新独家定制的 X2 发光材料打造，首发搭载独家自研屏幕芯片 Display&nbsp;P2，色彩显示更准确的同时拥有更低屏幕功耗。为打造全球顶级显示素质，一加搭建了迄今为止中国第一条、也是唯一一条手机厂商自研显示科学产线，可以说是目前国产手机里屏幕校准最先进、最精密的校准产线，这使得第二代东方屏在色彩均一性、亮度均一性等多项表现都达到全球顶尖水平。</p><p>针对手机屏幕户外强光场景看不清等问题，一加 13 第二代东方屏全球首发「太阳显示」技术，可以根据不同的环境光强度来智能匹配显示效果，并根据环境色温精准还原色彩表现，有效提高户外场景下高亮度内容的可视性和可读性，强光照射屏幕内容也依旧清晰可见，一加 13 也获得了行业首个「德国莱茵 TÜV 智能护眼高可见性认证」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_1042b895a3f14559b12788d986776d65@517825446_oswg606669oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加 13&nbsp;还全新升级「明眸护眼&nbsp;2.0」技术，可根据环境影响来动态调整显示色温，同时支持行业唯一满血全亮度类 DC 调光以及明眸低频闪 2.0 技术，全场景呵护用户用屏眼健康。第二代东方屏以全面领先的护眼方案，成为行业首个获得「德国莱茵 TÜV 智能护眼 4.0 认证」的 2K 屏幕，护眼能力再上巅峰。第二代东方屏还带来了更加丝滑流畅的使用体验。它采用最新的 8T LTPO&nbsp;屏幕电路技术，支持多场景多档位自适应高刷、自适应局部高刷，还带来新一代自研雨水触控、手套触控能力及超声波指纹识别技术，全方位护航超 Pro 级屏幕体验。</p><p><strong>哈苏大师影像实力远超同档，无影抓拍+超清实况照片灵动定格精彩瞬间</strong></p><p>作为年度旗舰产品，一加 13 搭载全新哈苏大师影像，在影像配置和算法上全面升级，带来全面超 Pro 的顶级影像体验。主摄配置上，一加 13 搭载了 5000&nbsp;万像素索尼定制旗舰传感器光喻&nbsp;LYT-808，拥有 1/1.4 英寸大底，支持全像素全向对焦、极速抓拍功能和 OIS 光学防抖，画质更清晰、明暗更丰富、成像更立体；全新升级的 5000&nbsp;万旗舰超广角镜头，可容纳 120&nbsp;度超宽视野，让照片更具立体感与层次感。同时，一加 13 搭载索尼 5000 万像素 3 倍潜望长焦镜头，等效 73mm 黄金人像焦段，匹配 f/2.6 大光圈，可实现更快的对焦速度以及更高的动态范围，轻松捕捉明暗细节。配合同档唯一 13 通道多光谱传感器，可提升灵敏度和光学响应，更准确、细腻地计算、还原哈苏自然色，照片质感再升级。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_78a7383f2e6d41f3996ce8a3114b537c@517825446_oswg712081oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>在旗舰级影像硬件配置基础上，一加 13 还搭载 OPPO&nbsp;Find&nbsp;X8&nbsp;系列同款影像算法，带来超高速「无影抓拍」，通过高速成像实现万分之一秒级抓拍，帮助用户保留每一个想要留下的精彩瞬间。一加 13 也搭载了一直以来广受用户好评的哈苏大师人像模式，并将其与抓拍功能创新性融合，推出全新「抓拍人像」功能，该功能可提高对人物动态动作以及面部表情捕捉的准确度，实现更加灵动出色的人像表现。一加 13&nbsp;还发布了安卓最好用的「超清实况照片」功能，后置三摄、前置均支持拍摄实况照片，并支持封面帧 XDR 显示、视频裁剪、美颜等，可直接分享到小红书平台，是目前行业可玩性及实用性最高的实况照片功能。视频拍摄上，一加&nbsp;13&nbsp;前后四摄均支持 4K 60&nbsp;帧全链路杜比视界，视频录制更清晰，更有沉浸感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_c2b725cbcc794a51a7c05c8403d8adc9@517825446_oswg930630oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>行业罕见大电池双闪充组合，引领旗舰手机续航革命</strong></p><p>2024 年，一加以「冰川电池」开启了手机的长续航时代。一加 13&nbsp;续航体验再进化，带来 6000mAh&nbsp;超大容量「冰川电池」，DOU 续航达到 1.96 天，即使 1% 应急电量也可支持最长 13&nbsp;小时超长待机。一加 13&nbsp;冰川电池基于新一代球型硅碳以及蜂巢仿生结构打造，能量密度达到行业领先的 805Wh/L，这让一加 13 在拥有大电池容量的同时还能保证轻薄手感，同时得益于行业领先的电池工艺技术以及硅碳负极电池健康算法，一加 13 还实现了电池的久用耐用，使用寿命更长。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_9c0790c927c149128f415be86f2b649d@517825446_oswg758415oswg1269oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>同时一加 13&nbsp;配备了同档迄今为止最快 100W 超级闪充以及 50W 无线闪充充电组合，13&nbsp;分钟即可从 1% 电量充至 50%，36 分钟可充至 100%，做到了综合续航体验断档领先，同时还支持全套磁吸无线充电生态，随手贴近即可自动吸附，让充电变得更轻松。一加 13 搭载的 SUPERVOOC S 全链路电源管理芯片，在面积更小的基础上，放电效率达 99.5%，同时支持&nbsp;AI 智慧充电引擎，可以智能感知充电场景和环境，在满足高效充电体验的同时，最大程度保障充电安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_e0ae3e62f9684ce797d7d5380a194349@517825446_oswg899725oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p><strong>超级信号、全局 AI、跨平台互传，旗舰配置应有尽有</strong></p><p>作为一款年度旗舰，一加 13 还在全局 AI、信号网络等多维度带来革新。同时，一加 13&nbsp;还带来更流畅、更友好的跨平台互联使用体验，让 iPhone 用户和多机党也能轻松享受到一加 13 的丝滑体验。</p><p>一加 13 搭载全新升级的全新小布助手，是行业最实用全场景&nbsp;AI，在一键 AI&nbsp;交互、AI 办公学习、AI 修图等多个场景全新升级，让&nbsp;AI&nbsp;真正实现从尝鲜到好用。一键 AI 支持在任何场景和界面下，通过长按电源键触发全新小布助手进行对话或文字交流，交互极简，智能高效。而在此前受到用户一致好评的 AI 修图功能也在一加 13 中得到升级，带来 AI 消除、AI 去反光、AI 去模糊以及 AI 画质四大核心功能，轻松拯救所有废片。同时针对办公学习场景，一加 13 也推出「AI 语音摘要」、「AI 文档」以及「AI 笔记助手」三大功能，轻松应对所有 AI 办公学习场景需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_57df424e817c42179bfc7c66acf23d8a@517825446_oswg763146oswg1269oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加&nbsp;13「超级信号工程 2.0」，可借助多网络缝切换技术、信号地图等技术，针对性匹配核心场景痛点，打造全场景全天候智慧通信体验。即使在网络信号拥挤、网络环境复杂的校园、演唱会以及大人流量的地铁环境下，一加&nbsp;13 也能提供稳定流畅的手机网络信号。为专门提升大学生群体的校园网使用体验，一加 13&nbsp;带来了更强的穿墙和抢⽹能⼒，它通过更强的天线阵列设计以及和各项⾏业⾸创技术，⼤幅提升了学校环境下的⽹络体验。此外，一加 13&nbsp;还带来全新升级的旗舰&nbsp;4&nbsp;麦克风通话 AI 降噪，可以做到通话环境再嘈杂，对方听得也清晰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_3fe47ab8847c49b7845afb9697e8e61e@517825446_oswg642183oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>一加&nbsp;13 推出全新的「一加互传」功能，只需选中图片、视频文件，按下分享并靠近需要接收的 iPhone&nbsp;设备，即可轻松实现高速互传，是目前最好用的跨平台互传功能。此外，用户关心的双立体扬声器、多功能 NFC、全功能红外遥控等功能，一加&nbsp;13&nbsp;也全都拥有。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_6f896cbc38a14767847e285659019b13@517825446_oswg634650oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>同时基于出厂搭载的全新 ColorOS 15 操作系统，一加 13 带来全新流体云设计，手指轻松一划就能看到想要的信息，游戏用户甚至可以通过流体云看到复活倒计时。同时一加 13 也支持双应用自由分屏，两个分屏都是大屏，一边玩游戏一边还能查攻略，再也不用手忙脚乱来回切换。还有全新灵感主题以及车机互联，带来更个性、更自在的系统操作体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_6dfc2644a8e64ab7a0370bc23c69c04d@517825446_oswg586160oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>作为一加品牌新十年旗舰大作，一加 13 诚意满满，凝聚了一加对旗舰产品的全部探索与坚持，以打破常规、超越&nbsp;Pro&nbsp;的理念，在用户关注的方方面面做到极致体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_0f538e6f4bba4433bb6b8513cc76ea1c@517825446_oswg875811oswg1269oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方图片</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪第三季度销量创纪录，丰田产量四年首次下降｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3016274379089412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-31 18:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉推出全新 Powerwall 3 扩展装置，大幅缩短安装时间</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉公司近期推出了全新的 Powerwall 3 扩展单元，这一创新产品有望将家庭储能系统的安装时间减半。今年 4 月，特斯拉就已透露了这款新单元的开发计划。与前代产品相比，Powerwall 3 的主要改进在于其电力容量。虽然能量容量保持在 13.5 千瓦时不变，但电力容量已提升至 11.5 千瓦，埃隆·马斯克甚至声称其峰值可达 30 千瓦。这一提升的电力容量使得单个 Powerwall 的安装成为可能，解决了以往电力容量不足的问题。特斯拉还利用这一高电力容量的优势，推出了新产品——Powerwall 3 扩展单元，也称为直流扩展单元。这款单元本质上是不带电源逆变器的 Powerwall 3，可以与标准 Powerwall 3 叠加使用，每增加一个扩展单元，系统的能量容量就增加 13.5 千瓦时。这款扩展单元的价格比标准 Powerwall 3 便宜 1000 美元，对于需要超过 13.5 千瓦时能量容量的用户来说，这意味着更低的总系统成本。特斯拉已在美国正式推出这款产品，并声称其可以显著减少安装时间。据官方数据显示，使用扩展单元的 2 个 Powerwall 系统的安装时间仅需 22 分钟，而常规 2 个 Powerwall 的安装则需要 45 分钟。这一改进将为每年数十万次的安装带来巨大的节省。特斯拉最近表示，他们现在每年可以生产 70 万台 Powerwall。此外，Powerwall 与太阳能结合使用可以带来最大的价值，这也是减少电费支出的一个好方法。对于想要找到附近可信赖、价格合理的太阳能安装商的用户，EnergySage 提供了一个免费服务，帮助用户轻松实现太阳能安装，无论是房主还是租户。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_f4c8cf6aeabe4d5e9b75efa8fb8f91e3@6130289_oswg214924oswg1080oswg547_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Powerwall 3 （来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉 Powerwall 3 扩展单元的推出，标志着家庭储能解决方案的一次重大进步。这一创新不仅提高了安装效率，降低了成本，还为用户提供了更多的灵活性和选择。随着全球对可再生能源和能源存储解决方案的需求日益增长，特斯拉的这一举措无疑将推动家庭能源管理向更高效、更经济的方向发展。从环保和经济两个角度来看，Powerwall 3 扩展单元的推出都是一个积极的信号。环保方面，它支持太阳能等可再生能源的存储和使用，有助于减少对化石燃料的依赖，降低碳排放。经济方面，通过降低安装成本和提高安装效率，它使得更多的家庭能够负担得起并享受到清洁能源带来的好处，这对于推广清洁能源技术至关重要。此外，特斯拉通过提供更高效的产品，也在推动整个储能行业的技术进步和市场竞争。这不仅能够激发其他企业进行技术创新，还能够促进整个行业向着更高效、更环保的方向发展。总的来说，Powerwall 3 扩展单元的推出，是特斯拉在家庭储能领域的又一重要里程碑，它预示着家庭能源管理的未来将更加智能化和绿色化。</p><h3><strong>起亚首款皮卡 Tasman 亮相</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>起亚汽车最近全球发布了其首款皮卡车型——Tasman，并计划在 2025 年推向市场。这款新皮卡将提供多种动力配置，包括柴油版，并且起亚也在开发两款全新的电动皮卡，预计未来将在美国市场销售。Tasman 的设计突破了传统皮卡的界限，预示着起亚在电动化转型上的创新。Tasman 将首先在韩国和澳大利亚推出内燃机版本，并提供多种款式和配置。尽管目前起亚尚未公布电动皮卡的具体规格，但预计将基于现代汽车集团的 E-GMP 平台打造，至少能提供 300 英里的续航里程。起亚 Tasman 电动版的推出，将进一步丰富电动皮卡市场的选择，并推动市场发展。随着电动皮卡接近生产，起亚将分享更多关于其性能和特性的细节。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_ef4c31f7b0e14534a27f0203c5d776bb@6130289_oswg544661oswg1080oswg518_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Tasman 皮卡（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>起亚 Tasman 皮卡的全球首发，不仅是起亚品牌在皮卡市场的一次重要尝试，也为电动皮卡市场带来了新的期待。从目前的信息来看，Tasman 的设计突破了传统皮卡的框架，预示着起亚在电动化转型上的大胆尝试和创新精神。电动皮卡市场目前正处于快速发展阶段，各大汽车制造商都在积极布局。起亚通过 Tasman 的发布，展示了其在电动车领域的技术实力和市场野心。尽管目前电动皮卡的具体规格尚未公布，但基于 E-GMP 平台的预期，我们可以预见其将拥有至少 300 英里的续航里程，这在当前电动皮卡市场中具有相当的竞争力。从环保和能源转型的角度来看，电动皮卡的推出是汽车行业响应全球减排趋势的重要举措。随着电池技术的进步和充电基础设施的完善，电动皮卡有望在未来几年内实现更广泛的市场渗透。起亚 Tasman 电动版的推出，将进一步丰富消费者的选择，推动电动皮卡市场的发展。对于起亚而言，Tasman 电动版的成功将对其全球品牌形象和市场份额产生积极影响。在竞争激烈的电动车市场，起亚需要通过技术创新和优质的用户体验来赢得消费者的青睐。Tasman 电动版的推出，将是起亚在全球电动车市场布局的关键一步，也是其电动化战略的重要组成部分。</p><h3><strong>比亚迪第三季度创下纪录，电动汽车销量持续飙升</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国电动汽车领军企业比亚迪在第三季度取得了创纪录的业绩，销量和营收均实现了显著增长。比亚迪第三季度净利润达到 16 亿美元（约合人民币 116 亿元），同比增长 11.5%，营收达到 282 亿美元（约合人民币 2011 亿元），较 2023 年第三季度增长了 28%，双双创下新的季度记录。在新能源汽车销售方面，比亚迪第三季度销售近 110 万辆新车（包括插电式混合动力车和纯电动车），首次单季度销量突破 100 万辆大关。9 月份，比亚迪插电式混合动力车销量达到 252,647 辆，同比增长 88%，至此，比亚迪已连续七个月创下插电式混合动力车销量纪录，前三季度累计销售近 160 万辆插电式混合动力车型。纯电动车销量方面，比亚迪 9 月份售出 164,956 辆，第三季度累计销售 443,426 辆纯电动车。尽管比亚迪在第三季度营收首次超过特斯拉，但特斯拉第三季度电动汽车销量仍以 462,890 辆略胜一筹。在毛利率方面，特斯拉第三季度毛利率上升至 19.8%，而比亚迪第三季度毛利率达到 21.9%，较第二季度的 18.7% 有所提升。比亚迪在全球市场的扩张势头不减，继在中国市场的主导地位之后，比亚迪正寻求海外市场以驱动增长。公司不仅在新车型的推出上动作频频，还在全球范围内快速拓展至新的细分市场。比亚迪今年早些时候在墨西哥推出了其首款插电式混合动力皮卡 Shark，随后在巴西、巴拿马、柬埔寨以及澳大利亚等市场上市。随着新豪华车型、中型电动 SUV 和电动超跑的陆续上市，比亚迪预计其增长势头将持续。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_b49a21ac943a4f4ab3ecda3ac1d4bd50@6130289_oswg411111oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亚迪的车型组合（来源：比亚迪）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>比亚迪第三季度的业绩表现，不仅在中国电动汽车市场，而且在全球范围内都引起了广泛关注。这一成绩的取得，是比亚迪在技术创新、市场拓展和品牌建设等多方面努力的结果。首先，比亚迪在电动汽车核心技术上的持续投入，特别是在电池技术方面的突破，为其产品的竞争力提供了坚实的基础。比亚迪的刀片电池技术，以其高安全性、高能量密度和低成本等优势，已成为比亚迪电动汽车的一大卖点。其次，比亚迪在全球市场的快速扩张，显示了其国际化战略的成效。比亚迪不仅在中国市场占据领先地位，还积极开拓海外市场，特别是在欧洲、美洲和亚太地区。通过推出适应当地市场需求的新车型，比亚迪正在逐步建立起全球品牌影响力。比亚迪在新能源汽车领域的先发优势，使其在全球电动汽车市场的快速增长中占据了有利位置。随着全球对新能源汽车需求的持续增长，比亚迪有望继续保持其增长势头，并在全球电动汽车市场中扮演更重要的角色。比亚迪的成功，为中国乃至全球的新能源汽车产业提供了宝贵的经验和启示。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>大众汽车将关闭布鲁塞尔的电动汽车工厂</strong></h3><p>大众汽车集团近期宣布，将在 2025 年 2 月 28 日关闭位于布鲁塞尔的奥迪工厂，该工厂主要生产奥迪 Q8 e-tron 电动车型。此前，大众汽车已宣布将关闭德国的三家工厂，这是公司 87 年历史上首次在本土关闭工厂。布鲁塞尔工厂的关闭预计将影响约 3000 名员工的就业，尽管目前管理层仍在寻找潜在买家接管工厂，但工会对公司过于抗拒其他报价表示不满，并已引发抗议活动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_49dc53d11bc74a48ab47662bb193392c@6130289_oswg963684oswg1080oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 Q8 e-tron 在布鲁塞尔生产（来源：Electrek）</p><p>今年 9 月，大众旗下的奥迪品牌曾表示希望停止 Q8 e-tron 的生产，并寻求出售工厂。尽管有 26 个感兴趣的方，但据《欧洲汽车新闻》报道，这些潜在买家均未提出可行的解决方案。布鲁塞尔工厂的关闭不仅是对当地工人的打击，也象征着欧洲汽车制造商在电动车转型过程中面临的挑战。奥迪 Q8 e-tron 作为一款电动 SUV，售价约为 8 万欧元，其高昂的价格和大型 SUV 的市场定位受到了批评。</p><p>大众汽车在中国这一核心市场的销量急剧下滑，同时面临比亚迪等中国汽车制造商进入欧洲市场的竞争。此次工厂关闭计划包括削减数以万计的工作岗位，并削减剩余员工 10% 的薪酬。这一举措对于大众汽车来说无疑是一个沉重的打击，但也反映了传统汽车制造商在电动化转型过程中所面临的严峻挑战。</p><h3><strong>电动汽车转型缓慢导致成本高昂，丰田产量四年来首次下降</strong></h3><p>日本最大的汽车制造商丰田正面临挑战，随着中国低价电动汽车制造商如比亚迪（BYD）的崛起，丰田在全球市场的竞争力受到考验。2024 年上半年，丰田的全球产量自四年来首次下降，同比下降 7%，从去年同期的 506 万下降至 471 万。这也是四年来丰田全球产量首次出现下滑。由于在日本因不当车辆认证而暂停生产雅力士 Cross 和卡罗拉 Fielder，丰田在日本国内的产量在今年上半年下降了 9.4%。此外，普锐斯混合动力车的召回也导致了产量下降。在海外市场，丰田的产量下降了近 6%，至 317 万单位。在北美市场，产量下降了 1.7%，而在欧洲市场，产量上升了 3.2%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_9eb85a24414e40b084a819d2f26ecc52@6130289_oswg346242oswg1080oswg504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰田发布会（来源：Electrek）</p><p>在中国，丰田的产量下降尤为严重，下降了 17%。与其他传统汽车制造商一样，丰田在与中国电动汽车领军企业比亚迪等竞争中，难以跟上其超低价车型的步伐。比亚迪最便宜的电动汽车海鸥起价不到 1 万美元（6.98 万元人民币），并持续占据销售榜首。2024 年 4 月至 9 月，丰田全球销量下降 2.8%，至 500 万单位，这是两年来的首次下降，国内外销量分别下降了 9.3% 和 1.6%。尽管电动汽车销量增长了 32.5%，达到 78,178 单位，但丰田将 2026 年的纯电动汽车生产计划削减了 30%。丰田现在预计到 2026 年将生产约 100 万辆电动汽车，低于之前 150 万辆的目标。随着比亚迪等中国电动汽车制造商迅速扩大海外市场，丰田在电动汽车领域的转型显得尤为迫切。</p><h3><strong>阿布扎比投资公司拟全资收购迈凯伦汽车业务，加速电动化转型</strong></h3><p>阿布扎比的一家投资公司已与迈凯伦汽车达成初步协议，计划全资收购其汽车业务，包括在迈凯伦集团中的股份。此次收购的目的是为迈凯伦带来额外的资本，以加速其在车辆开发，特别是在电动汽车技术方面的成长。如果收购获批，迈凯伦可能会成为下一个全面转向电动超级跑车开发的制造商。迈凯伦汽车是一家英国豪华汽车制造商，专注于生产超快速跑车和一级方程式赛车技术。自 20 世纪 60 年代中期制造 M1 赛车以来，公司一直在赛车领域占据一席之地，并在 2010 年独立成为乘用车制造商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_b7f67b06c1c345a7aaa49646136ce6eb@6130289_oswg611414oswg1080oswg547_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">迈凯轮 GT（来源：Electrek）</p><p>在过去六年中，迈凯伦以其时尚、快速的车型在道路和赛道上赢得了声誉。然而，其产品线几乎全部是内燃机车辆，除了 2020 年推出的混合动力 V6 Artura。今年 4 月，巴林主权财富基金 Mumtalakat 全资收购了迈凯伦汽车和迈凯伦一级方程式赛车队。现在，另一个政府基金 CYVN Holdings 表示有兴趣接管迈凯伦，并希望带领其进入全电动时代。据路透社报道，CYVN Holdings 已与 Mumtalakat 达成初步协议，全资收购迈凯伦汽车。该协议还包括在更大的迈凯伦集团中的非控股股份。虽然目前细节尚不清楚，但 CYVN 似乎准备投入大量资金来发展迈凯伦的乘用车业务，并通过开发和销售全电动模型来实现这一目标。CYVN 和 Mumtalakat 在联合声明中表示，CYVN Holdings 的投资将为迈凯伦带来额外的资本、先进的工程专长和先锋技术，特别是在电动汽车领域。</p><h3><strong>丰田明年将和铃木合作研发一款新的电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_cca48acb55d348db96c9026ebb39505e@6130289_oswg648535oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">铃木电动车 evx（来源：Electrek）</p><p>丰田和铃木正在合作以在全球电动汽车竞赛中迎头赶上。明年，铃木将为丰田供应其首款电动 SUV，该车型计划在全球范围内推出。这是两家日本汽车制造商扩大合作的第一步，旨在抵御市场上新车型的冲击。这款新电动 SUV 将由铃木、丰田和大发汽车共同开发的平台驱动，结合了各自的优势。丰田总裁佐藤浩二表示，通过利用共同开发的 BEV 单元和平台，两家公司将在电动化车辆领域迈出新的合作步伐。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><p>Mopar 最近将一辆 1967 年的普利茅斯 GTX 进行了电动化改造，打造出了名为「Electromod Concept」的概念车。这款电动化的经典车型不仅保留了原车的复古魅力，还融入了现代电动车的先进技术，成为了传统与现代完美结合的典范。</p><p>「Electromod Concept」搭载了一个 400 伏、250 千瓦的电动驱动模块，通过一套定制支架固定在车辆框架上。此外，还有一个集成的双充电模块，被设计成类似道奇 Hellcat 的增压器盖，这一细节无疑能够吸引那些对传统肌肉车情有独钟的车迷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_e29c50a2d8094a1a879aba2ef8d84872@6130289_oswg752891oswg1080oswg588_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mopar GTX （来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_75eef4cde4a3416f852e80433dcf938e@6130289_oswg865823oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mopar GTX （来源：TopGear）</p><p>在性能方面，这辆电动 GTX 拥有 340 马力和 335 磅英尺的扭矩，动力输出至后轮，并且配备了 73 千瓦时的电池，续航里程可达 250 英里。其他值得注意的性能部件包括 Wilwood 刹车和 Pirelli P-Zero 轮胎。</p><p>外观上，Frostbite Blue（冰霜蓝）的车色看起来非常合适。低趴的姿态和加宽的轮拱通过一系列碳纤维部件得到强化，包括引擎盖、前分流器和后扰流板，同时还有改进的空气通风口和 18 英寸的镁合金锻造轮毂。磨砂黑色的条纹也是对原始车型的微妙致敬。</p><p>车内，定制的驾驶员界面包括更新的速度表、充电状态读数、电子电机信息和电池温度显示。而且，是的，你看到的是一个手动车窗升降器，以及平底三辐式方向盘，这对于那些复古肌肉车的粉丝来说无疑是一种怀旧的触动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241031/v2_c9d2a9cd9c2d45fa86ba74e186d6abac@6130289_oswg1152314oswg1080oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mopar GTX （来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 全面 AI，为消费者打造最惊艳的产品！荣耀 Magic 7 系列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3016197913765124?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-31 17:44:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h3><strong>2024 年 10 月 30 日，深圳</strong>&nbsp;— 在科技界万众瞩目的荣耀 Magic7 新品发布会上，荣耀公司 CEO 赵明以一场深刻而详尽的群访，为公众揭开了这款集科技与艺术于一身的智能手机的神秘面纱。此次发布会不仅是对荣耀 Magic 系列的一次重要迭代，更是荣耀在 AI 技术领域深耕细作、持续创新的集中展现。赵明就新品定价、AI 技术应用、市场策略以及公司未来发展等多个维度，与在场数十家媒体进行了深入而坦诚的交流。</h3><p><strong>一、定价哲学：坚守核心价位，传递消费者价值</strong></p><p>在谈及荣耀 Magic7 的定价策略时，赵明展现出了其作为行业领导者的深思熟虑与远见卓识。他强调，荣耀始终坚守在核心价位段为消费者打造最为认可和惊艳的产品的理念。这一理念不仅体现在荣耀 Magic7 的定价上，更是荣耀品牌精神的集中体现。</p><p>赵明指出，尽管当前全球供应链面临诸多挑战，芯片等关键元器件价格大幅上涨，但荣耀并未因此将成本压力转嫁给消费者。相反，荣耀选择通过内部优化、技术创新等方式，吸收成本上涨带来的压力，确保荣耀 Magic7 在保持高品质的同时，价格依然亲民。</p><p>「我们坚信，只有真正站在消费者的角度，才能赢得市场的认可。」赵明表示，「荣耀 Magic7 的定价策略，正是我们这一理念的生动体现。我们希望通过这款产品，让更多的消费者能够享受到科技带来的便利与乐趣。」</p><p><strong>二、AI 技术：重构手机体验，引领未来趋势</strong></p><p>AI 技术作为荣耀 Magic7 的核心竞争力之一，成为了群访中的另一大焦点。赵明详细介绍了荣耀在 AI 技术领域的布局与成果，展现了荣耀在科技创新上的雄厚实力与前瞻视野。</p><p>他回顾道，荣耀早在 4 年前就敏锐地洞察到了 AI 技术的巨大潜力，并开始了前瞻性的布局。从最初的低功耗地理围栏技术，到如今 AI 在操作系统、屏幕、通讯、拍照、续航等多个方面的广泛应用，荣耀的 AI 技术已经实现了从量变到质变的飞跃。</p><p>赵明强调，AI 技术不仅提升了手机的使用体验，更使手机变得更加智能、更加懂消费者。例如，通过 AI 技术，荣耀 Magic7 能够根据用户的使用习惯和需求，智能调整屏幕亮度、优化拍照效果、提升通讯质量等，为用户带来更加个性化、更加贴心的服务。</p><p>「AI 技术正在深刻改变着我们的生活和工作方式。」赵明表示，「荣耀将继续加大在 AI 技术领域的投入和研发力度，推动手机行业向更加智能化、更加人性化的方向发展。」</p><p><strong>三、GT 系列回归：强化品牌基因，满足多元化需求</strong></p><p>在群访中，赵明还就荣耀 GT 系列的回归进行了详细解读。他表示，GT 系列的回归是荣耀强化互联网手机和年轻人品牌基因的重要举措，也是荣耀满足消费者多元化需求的重要布局。</p><p>赵明指出，当前手机市场竞争日益激烈，消费者需求也日益多元化。荣耀 GT 系列以其卓越的性能、时尚的设计和亲民的价格，成为了年轻人喜爱的手机品牌。此次 GT 系列的回归，将进一步提升荣耀在互联网手机市场的竞争力，满足更多年轻消费者的需求。</p><p>同时，赵明也强调，荣耀 GT 系列的回归并非简单的产品复刻或价格竞争。相反，荣耀将通过优质的研发实力和市场能力，为 GT 系列注入新的活力和内涵，使其成为年轻人追求时尚、个性与品质的首选品牌。</p><p><strong>四、展望未来：坚持创新驱动，引领行业发展</strong></p><p>在群访的最后环节，赵明展望了荣耀的未来发展。他表示，荣耀将继续坚持创新驱动的发展战略，加大在新技术、新领域的研发投入和布局。同时，荣耀也将积极拓展国际市场，提升品牌影响力和竞争力。</p><p>赵明强调，荣耀的未来发展离不开消费者的支持和信任。他表示，荣耀将始终坚持以消费者为中心的理念，不断提升产品和服务质量，为消费者带来更加优质、更加智能的科技体验。</p><p>「我们相信，只有不断创新、不断进步，才能赢得消费者的认可和支持。」赵明表示，「荣耀将继续努力，成为消费者信赖的智能手机品牌，引领手机行业的发展和进步。」</p><p>荣耀 Magic7 的发布不仅展示了荣耀在智能手机领域的创新实力和技术底蕴，更体现了公司对消费者需求的深刻洞察和满足。通过坚守核心价位、深耕 AI 技术、强化 GT 系列品牌基因以及坚持创新驱动的发展战略，荣耀正逐步构建起一个更加完整、更具竞争力的产品体系和市场布局。未来，荣耀将继续以消费者为中心，推动智能手机行业的发展和进步，为消费者带来更加美好的科技生活。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜SpaceX 完成第 200 次星链发射任务，马斯克祝贺；丰田汽车：与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3016214601934087?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-31 17:43:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016178799158532"><strong>旭升集团：控股股东筹划控制权变更，股票继续停牌</strong></a></p><p>36 氪获悉，旭升集团公告，公司接到控股股东徐旭东通知，徐旭东及其一致行动人正在筹划涉及所持公司股份的转让事宜，可能导致控制权变更。由于该事项存在重大不确定性，公司股票及转债于 2024 年 10 月 30 日至 31 日已停牌两个交易日。经向上海证券交易所申请，自 2024 年 11 月 1 日起继续停牌，预计不超过三个交易日。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016141164586505"><strong>三星暗示有望近期开始向英伟达供应 HBM 芯片</strong></a></p><p>韩国三星电子公司周四暗示，有可能在近期向美国人工智能巨头英伟达提供先进的高带宽存储器（HBM）。这家韩国科技巨头一直在努力让其 HBM3E 芯片通过英伟达的质量测试，而其本土竞争对手 SK 海力士公司最近已开始量产业界领先的 12 层 HBM3E 芯片。三星电子内存业务副总裁 Kim Jae-june 在第三季度财报公布后召开的电话会议上表示：「目前，我们正在量产 8 层和 12 层 HBM3E 产品。」（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015929760720392"><strong>ZOLOZ 作为亚太唯一厂商入选 Gartner 身份验证魔力象限</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，全球信息技术研究和顾问公司 Gartner 发布《身份验证魔力象限》报告，全球范围内有 11 家机构入选，蚂蚁数科旗下 ZOLOZ 成为亚太地区唯一入选的厂商。据介绍，这是 Gartner 首个专注于身份验证领域的魔力象限报告。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016101576074504"><strong>壳牌第三季度盈利超市场预期</strong></a></p><p>由于天然气业务不断增长，壳牌的收益超过了市场预期，部分抵消了低油价和炼油利润率疲软对第三季度业绩的影响。能源巨头壳牌周四公布，本季度调整后收益为 60.3 亿美元，同比下降 4%，但超过了该公司普遍预期的 53.6 亿美元。按市值计算，该公司宣布季度股息为 34.40 美分，并表示将在第四季度回购价值 35 亿美元的股票，这与之前的指导一致。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015942920021511"><strong>现代汽车发布氢燃料电池概念车 INITIUM，明年上半年推出量产车</strong></a></p><p>现代汽车于韩国首尔发布了最新名为 INITIUM 的氢燃料电池概念车。基于 INITIUM 概念车，现代汽车将于 2025 年上半年推出全新的量产氢燃料电池车。据介绍，INITIUM 概念车配备了低风阻轮毂并搭载低滚阻轮胎，以减少阻力，其续航里程超过 650 公里。现代汽车计划在 11 月份的广州车展和洛杉矶车展上对外展示 INITIUM 概念车。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015937271735560"><strong>大众汽车向工人提出节省成本计划，希望避免关闭德国工厂</strong></a></p><p>大众汽车向工人提出了一项可以避免德国工厂关闭的成本节约建议。这家汽车制造商的首席谈判代表 Arne Meiswinkel 表示，该计划包括减薪 10% 和修改奖金制度。当前大众汽车品牌面临欧洲需求疲弱和来自中国竞争加剧的局面，这些措施意在重振雄风。大众汽车和劳工领袖警告说，如果不能就其他措施达成充分的协议，那么关闭工厂仍有可能。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016167497164289"><strong>理想汽车：第三季度净利润 28.2 亿元，同比增长 0.3%</strong></a></p><p>36 氪获悉，理想汽车发布 2024 年第三季度财报。财报显示，该季度理想汽车实现净利润 28.2 亿元，同比增长 0.3%；预计第四季度交付量 16 万至 17 万辆，同比增长 21.4% 至 29.0%。理想汽车美股盘前跌超 4%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016048261490184"><strong>飞猪双 11 主题乐园及热门景区活动商品已卖出超 50 万件</strong></a></p><p>36 氪获悉，据飞猪消息，截至 10 月 30 日 24 时，双 11 主题乐园及热门景区相关活动商品已售出超 50 万件，超越去年双 11 全程。其中，部分头部乐园品牌爆款商品的预约率达 90%，部分滑雪季旅游套餐的预约率超过 40%。</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016055138182657"><strong>西门子同意以 106 亿美元现金收购模拟软件公司 Altair</strong></a></p><p>当地时间 10 月 30 日，西门子宣布同意斥资 106 亿美元以全现金交易方式收购模拟软件公司 Altair Engineering。西门子将为 Altair 每股支付 113 美元现金，后者估值达到 106 亿美元。这一报价较 2024 年 10 月 21 日 Altair 未受影响的收盘价溢价 19%。Altair 总部位于美国密歇根州，向工业制造、消费品、能源和其他行业的大型企业客户销售数据分析技术和服务。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015970656052741"><strong>「临科智华」完成 2300 万元种子轮融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，「临科智华」近日宣布完成 2300 万元种子轮融资，投资方为谦益资本。本轮融资资金，临科智华将用于团队建设、技术研发，以及人工智能核心技术基础建设。临科智华成立于 2024 年，致力于为各行业公司提供数据智能解决方案。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016047124375048"><strong>百川智能发布一站式解决方案</strong></a></p><p>36 氪获悉，今日，百川智能推出一站式大模型商业化解决方案，即 1+3 产品矩阵（全链路优质通用训练数据，Baichuan4-Turbo、Baichuan4-Air 两款模型和全链路领域增强工具链），该方案「工具多、速度快、效果好、成本低」，能够帮助企业以最低成本实现效果最佳的私有化部署。并支持企业将专有数据与百川智能自用的全链路优质训练数据混合，对 Baichuan4-Turbo、Baichuan4-Air 两款模型进行调优和增强，实现了行业最高的 96% 多场景可用率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015956651844871"><strong>思必驰发布 AI 办公本 Turbo</strong></a></p><p>36 氪获悉，思必驰发布 AI 办公本 Turbo，搭载了专业级跨模态会议大模型。思必驰 IOT 事业部首席产品官马斌斌表示，这一模型基于千万小时的会议训练数据优化，能够实现手写输入、图像扫描、语音输入以及历史笔记文档的跨模态融合。基于大模型技术的智能笔记是思必驰 AI 办公本的核心功能，包括会议录音实时转文字、AI 笔记结构化提炼要点和会后自动生成会议纪要等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015956121937417"><strong>丰田汽车：与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台</strong></a></p><p>丰田汽车表示，与 NTT 公司 2025 年开始开发人工智能平台，预计到 2030 年与 NTT 对人工智能平台的投资总额将达 5000 亿日元。（财联社）</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016042640942344"><strong>SpaceX 完成第 200 次星链发射任务，马斯克祝贺</strong></a></p><p>马斯克的 SpaceX 公司在社交平台 X 上发帖称，该公司的「猎鹰 9 号」火箭周三完成了第 200 次近地轨道「星链」发射任务。当地时间周三晚上，一枚「猎鹰 9 号」火箭从佛罗里达州向太空发射了 23 颗星链衞星，这是该公司第 200 次执行「星链」发射任务。星链是 SpaceX 的一个分支，在轨道衞星网络的帮助下，为全球 400 多万人提供低延迟网络连接。今年 9 月初，该公司表示已向太空发射了 7000 多颗星链衞星。SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克发帖祝贺 SpaceX 团队发射成功。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016036902659333"><strong>摩根士丹利：将 AMD 目标价从 178 美元下调至 169 美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，摩根士丹利的报告显示，AMD 的季度表现符合预期，但市场反应表明公司面临高期望的挑战。该行仍然看好 2024 至 2025 年在人工智能领域的投资机会，尽管有部分收入和盈利的预期可能过高。摩根士丹利将 AMD 的目标价从 178 美元下调至 169 美元，维持「与大市同步」的评级,预计 AMD 截至明年 3 月的季度收入为 69.86 亿美元，2025 年全年收入为 310.7 亿美元，2026 年收入将增长 25% 至 29%。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016207431968000"><strong>北交所：拟于 11 月 2 日开展交易支持平台优化第一次全网测试</strong></a></p><p>36 氪获悉，10 月 31 日，北京证券交易所办公室、全国股转公司办公室发布通知，拟于近期开展交易支持平台优化第一次全网测试，参测机构包括北交所、全国股转公司、中国结算、深证通、证券公司、基金公司、信息商等。测试时间为 11 月 2 日。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3016204332918020"><strong>国家外汇管理局扩大 3 项跨境投融资便利化试点</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，国家外汇管理局在总结前期试点经验的基础上，决定将开展外商投资企业境内再投资免登记试点和银行直接办理外债登记试点的地区扩大至天津市、安徽省、山东省（含青岛市）、湖北省和四川省，将「科汇通」试点地区扩大至上海市、北京市、天津市、河北雄安、南京市、苏州市、杭州市、合肥市、武汉市、长沙市、广州市、重庆市、成都市、绵阳市、西安市和深圳市等 16 个地区。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3015997187466503"><strong>广东省内 11 家发电公司发函建言：设置年度交易电量比例限制，优化月度供需比机制</strong></a></p><p>2025 年，电力市场将进入年度长协签约的时间窗口，但目前电力中长期市场因机制不够完善给发电企业带来了困难。10 月 25 日，广东省内 11 家发电公司联合向广东省能源局、国家能源局南方监管局致函要求「进一步完善中长期市场机制」。（21 世纪经济报道）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>住建部：10 月新建商品房和二手房成交总量连续 8 个月下降后首次实现增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017232786728454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:47:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从住房城乡建设部获悉，今年 10 月商品房销售面积同比的连续下降出现了拐点。从同比数据能分析市场趋势。10 月份全国新建商品房网签成交量同比增长 0.9%，比 9 月份同比扩大 12.5 个百分点，自去年 6 月份连续 15 个月下降后首次实现增长；全国二手房网签成交量同比增长 8.9%，连续 7 个月同比增长；新建商品房和二手房成交总量同比增长 3.9%，自今年 2 月份连续 8 个月下降后首次实现增长。（21 世纪经济报道）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>夸克升级「AI 搜题」产品，发布「灵知」学习大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017229194110215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:44:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，夸克全面升级「AI 搜题」产品。用户可通过手机、平板、电脑等设备搜到各类新题和难题，AI 还会分步骤进行题目讲解，并支持用户随时提问。同时，夸克发布「灵知」学习大模型。在最新评测中，夸克 「灵知」 学习大模型在考研数学题上的正确率和得分率已经可以比肩 OpenAI 最新发布的 o1 模型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「思纳福医疗」完成 1.28 亿元 B+轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017225235932680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:40:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪独家获悉，精准医学领域企业「思纳福医疗」近期已完成 1.28 亿元 B+轮融资。本轮融资由惠每资本领投，凯风创投和南湾百澳跟投，募集资金将主要用于数字 PCR 产品的市场推广、相关试剂产品线开发，以及海外市场的规模化拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今日 24 年飞天茅台散瓶批发价下跌 20 元，逼近 2100 元/瓶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017221793195267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:36:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，今日酒价披露的最新批发参考价显示，11 月 1 日，24 年飞天茅台原箱报 2150 元/瓶，较前一日下跌 20 元/瓶；24 年飞天茅台散装报 2130 元/瓶，较前一日下跌 20 元/瓶。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「光轮智能」完成 Pre-A+轮数千万融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017216611362308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:31:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，「光轮智能」完成数千万人民币的 Pre-A+轮融资，由北京市人工智能产业投资基金主导，股东经纬创投继续跟投。本轮融资将用于自动驾驶、具身智能在端到端技术路线上的研发升级，进一步商业扩张和加速全球业务扩展。光轮智能成立于 2023 年，致力于为企业提供数据及以数据为中心的端到端解决方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来汽车秦力洪：蔚来第三品牌萤火虫继续采用可充可换可升级的纯电技术路线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017211517953544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:26:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对今日有关「蔚来第三品牌将采用混合动力，产品有望 2026 年面世」的报道，蔚来汽车总裁秦力洪表示，蔚来第三品牌 FIREFLY 萤火虫将于 NIO Day 2024 发布，继续采用可充可换可升级的纯电技术路线。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广州产投等在广州成立现代产业发展公司，注册资本 25 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017210643817984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:25:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广州聚力现代产业发展有限公司成立，法定代表人为艾莉，注册资本 25 亿元人民币，经营范围为企业管理、企业管理咨询、财务咨询、以自有资金从事投资活动。股东信息显示，该公司由广州南沙开发建设集团有限公司、广州钢铁控股有限公司、广州金融控股集团有限公司、广州产业投资控股集团有限公司、广州港集团有限公司、广州数字科技集团有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017205534844164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:20:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指跌超 2%，深成指跌逾 1%，沪指跌 0.44%；软件服务、消费电子、游戏传媒、半导体等方向跌幅居前，沪深京三市下跌个股近 4600 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极氪：10 月交付 25049 台，同比增长 92%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017191213606408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:05:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据极氪消息，10 月交付 25049 台，再创历史新高，同比增长 92%，环比增长 17%，累计交付超 36 万台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平安证券：10 月份中国经济增长斜率继续回升，更多源自政策支持下的预期改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017189898020352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 10:04:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，平安证券研报认为，10 月份中国经济增长斜率继续回升，更多源自政策支持下的预期改善。制造业方面，生产的改善强于新订单，内需定价的大宗商品价格率先反弹，带动原材料行业 PMI 指数提升，大中型企业相对受益。非制造业方面，服务业的复苏一定程度上受资本市场信心回暖的带动，建筑业预期和订单的改善强于生产。然而，外需相关的新出口订单指数回落，拖累装备和高技术制造业扩张边际放缓，小型企业及消费品制造业 PMI 指数表现不佳，后续财政支出能否以「真金白银」注入，打通经济微观循环，尤为关键。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来第三品牌将采用混合动力，产品有望 2026 年面世</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017183260861697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:57:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[多个独立信源表示，此前一直坚持纯电技术路线的蔚来正在布局混合动力总成，其第三品牌萤火虫项目将采用增程式混合动力，产品有望将在 2026 年面世。此外，蔚来招聘网站 10 月 30 日发布的信息显示，该公司正在招聘动力 NVH 工程师，该职位要求候选人能够拥有进、排气系统 NVH 相关的开发能力。此前，蔚来董事长、CEO 李斌曾多次表示，蔚来包括乐道、萤火虫，都没有推出混动产品的计划。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 月财新中国制造业 PMI 升至 50.3，重回扩张区间</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017172177659138?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:46:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月中国制造业生产经营活动重现扩张，需求止跌回稳，市场信心回升。11 月 1 日公布的 10 月财新中国制造业采购经理指数（PMI）录得 50.3，较 9 月回升 1.0 个百分点，在 9 月短暂收缩后重新升至荣枯线以上。（财新）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国盛证券：Agent 为产业重要方向，智谱技术水平领先</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017169021658369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:43:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国盛证券研报指出，1）智谱推出 AutoGLM，智能助理迎来 Phone USE 时刻。2）Agent 为产业重要方向，智谱技术水平领先。3）智能助理未来展望：终端厂商、推理侧算力有望高度受益。长期来看，主流手机厂商都大概率会通过自研或与大模型厂商合作推出自己的 Agent 应用。未来随着终端算力的增强以及模型的不断优化，AI Agent 模型有望在端侧广泛部署。端侧模型对于终端硬件性能的需求有望促进终端的更新换代。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股再度走强，第一创业 3 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017164651701506?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:38:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，券商股再度走强，第一创业 3 连板，哈投股份 2 连板，东兴证券、东北证券、华安证券、红塔证券等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏板块延续强势，双良节能 6 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017162979828998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:36:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，光伏板块延续强势，双良节能 6 连板，协鑫集成、森特股份、雅博股份涨停，棒杰股份、弘元绿能、亿晶光电等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>稀土永磁板块继续走强，英洛华 2 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017161494570505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:35:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，稀土永磁板块继续走强，英洛华 2 连板，大地熊、中国稀土、盛和资源、广晟有色、北方稀土等涨超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地产板块盘初拉升，华夏幸福 5 连板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017160774329859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:34:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，房地产板块盘初拉升，华夏幸福 5 连板，津投城开、北辰实业 2 连板，光大嘉宝、大名城、香江控股等涨幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构：苹果 iPhone 16 系列在美国首发销量同比小幅下滑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017157329364486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:31:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市场调研机构 Counterpoint Research 报告显示，「苹果智能」（Apple Intelligence） 发布临近，美国地区苹果 iPhone 16 系列在上市 4 周内的累计销量比上一代 iPhone 略低 1%。无线运营商报告称，截至 2024 年第三季度，升级率仍然疲弱，但预计第四季度智能手机销量将出现季节性增长。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行开展 171 亿元 7 天逆回购操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017156293322243?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:30:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据央行网站，为维护银行体系流动性合理充裕，2024 年 11 月 1 日人民银行以固定利率、数量招标方式开展了 171 亿元逆回购操作，期限为 7 天，操作利率为 1.50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 月 1 日人民币对美元中间价调升 115 个基点</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3017155425281538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 09:29:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 1 日，人民币对美元中间价调升 115 个基点，报 7.1135，上一交易日中间价 7.1250。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>