<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>继南非后，巴基斯坦光储市场爆发 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833239797778948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 23:10:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>今年以来，拥有超 2 亿人口的南亚国家——巴基斯坦正在成为家庭光储的新「热土」。</p><p>海关数据显示，今年 1-4 月，我国出口至巴基斯坦的光伏组件、逆变器、锂电池金额分别为 78.3 亿元、7.79 亿元和 3.3 亿元，分别同比增长 110%、170% 和 250%，呈现爆发式增长态势。</p><p>巴基斯坦光储市场爆发的背景与南非市场相似，都与当地脆弱的电力市场环境密切相关。该国电网长期拉闸限电，一方面是发电能力不足，另一方面是输电和配电网络陈旧老化、线损率高，特别是在夏季等用电高峰期，电网不堪重负，停电成为常态。</p><p>据澎湃新闻等多家媒体报道，巴基斯坦最近的一次大规模停电发生在 2023 年 1 月，该轮停电持续超过 12 小时，全国近 2.2 亿人陷入黑暗，交通、医疗、证券交易等都受到影响。</p><p>此外，巴基斯坦的电价也较为高昂，约 17.5 美分/千瓦时的价格远超印度（10.3 美分）、孟加拉国（8.6 美分）和越南（7.2 美分），这迫使家庭和企业不得不考虑廉价的替代方案。随着光储成本的持续下降，用户侧通过自建光储的方式，可以降低整体用电成本。</p><p>在此背景下，安装家庭光储系统就成为了保障家庭电力供应、降本用电成本的有效手段和「刚性需求」，带动了巴基斯坦分布式光储市场的快速增长。</p><p>根据 NEPRA 发布的《发电装机量扩容计划（IGCEP 2047）》，预计到 2030 年巴基斯坦光伏装机容量将达到 12.8GW，到 2047 年光伏装机容量将达到 26.9GW。</p><p>国内部分企业也早已入局了巴基斯坦光储市场，包括兴储世纪、首航新能源、德业股份等。尤其兴储世纪，该公司对外宣称是巴基斯坦第一大光伏品牌、最大光伏电站及光储产品设备提供商。</p><p>随着近两年巴基斯坦大停电带来的光储装机热度升温，越来越多中国光储企业也开始进军这一市场。今年 2 月在巴基斯坦第二大城市拉合尔举办的太阳能展览会上，阳光电源、上能电气、三晶电气、麦田能源、欧凯新能源、银河耐吉等储能企业均参与了展出。</p><p>但即使相比南非，巴基斯坦市场发展分布式光储，尤其是户用储能，也有着经济发展水平的约束——该国 2022 年人均 GDP 为 1588.88 美元，还不到南非人均 GDP 的 1/4，只有少数富裕家庭具备对于户用储能的消费能力。</p><p>一位关注海外市场的储能分析师告诉 36 氪，由于价格相对偏高，锂电池户储此前在巴基斯坦市场的销售并不是很理想，当地家庭更倾向于只安装光伏板和逆变器，满足白天的用电需求。即使购买储能，也倾向于便宜的铅酸蓄电池。直到去年锂电池价格大幅下降逼近铅酸电池，对于锂电池储能的消费得以快速增长。</p><p>因此，尽管巴基斯坦被给予厚望接棒南非成为户用的新高地，但这一市场的规模和增长潜力可能不及南非市场。</p><p>从户储市场整体来看，2023 年全球户储新增装机的前五大国家分别为德国、意大利、美国、日本、澳大利亚。在以上市场遇冷后，无论是新兴的南非还是巴基斯坦，暂时还无法替代欧美市场填饱国内户储企业的肚子，目前只能算是一碟「小菜」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>能源专家谈产能过剩：「卷」是市场经济的固有特征 | 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833209732925954?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 22:17:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吕雅宁</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>「‘卷’这个词现在用得很多，这个概念在经济学中其实就是竞争。过去我们把计划经济叫作短缺经济，有了市场经济以后，它总伴随一定程度的过剩，这是市场经济固有的特征。」 十三届全国政协经济委员会副主任、国务院发展研究中心原副主任刘世锦这样说。</p><p>6 月 20 日，在中国新闻社国是直通车举办的「能源中国—— 统筹转型与发展：全面绿色转型下的产业动能焕新」主题活动中，十位业内专家从各自研究的领域提出见解。</p><p>从宏观角度看，截至 2023 年底，我国新能源和可再生能源发电装机突破 15 亿千瓦，达到 15.2 亿千瓦，<strong>历史性超过火电装机，在全国发电总装机中的比重突破 50%</strong>。与此同时，「新三样」，即电动载人汽车、锂电池、太阳能电池，出口额已经超过 1 万亿元人民币。</p><p>「这在三年前是很难想象的。」 刘世锦表示，过去很多人认为减碳和增长是相互掣肘的，但现在大家的观念已经开始向相互促进、共赢转变。</p><p>他也提到新能源产业发展中存在的问题，例如<strong>新能源供给不稳定、消纳和外送受限、分布式上网难、隔墙售电难</strong>，以及当前讨论热度较高的<strong>市场内卷、价格下跌、国际贸易保护主义冲击</strong>等话题。</p><p>对于新能源的稳定供给问题，刘世锦谈到目前的两种主要技术路径：第一，加大煤电的供给，甚至是增加煤电的投资。但从碳中和中长期目标看，煤电是要逐步退出的，需要重视煤电投资的金融风险；第二，发展储能以及数字技术。特别需要重视新能源相配套的基础设施和网络系统的重新开发、重新更新，这从长远来看也有利于国家能源安全。</p><p>今年以来，「<strong>产能过剩</strong>」话题一度引发热议。</p><p>但若把中国新能源产品出口多等同于「产能过剩」，实则有悖于常理，且与客观事实不符。从比重看，2023 年，中国新能源汽车的出口数量占产量的比重为 12.5%，明显低于德国、日本和韩国等国家。</p><p>国家发展改革委主任郑栅洁也在 6 月 22 日对外表示：「所谓中国新能源产业「产能过剩」论调违背市场规律和经济常识，欧盟对华电动汽车加征关税与欧盟高举的‘绿色发展大旗’不一致，保护主义只会拖累全球应对气候变化和绿色低碳转型进程。」</p><p>在刘世锦看来，过去的计划经济等同于短缺经济，如果短缺普遍存在，竞争也就不复存在，一定是适度过剩才会导致竞争和优胜劣汰，从而推动技术进步和质量提升。<strong>如果把「卷」理解为市场竞争的话，这种「卷」是必然的，也是合理的。</strong></p><p>他表示，和所有产业一样，新能源产业起初也有大量企业进入，接着展开「淘汰赛」，随后优势企业凭借良好的竞争力脱颖而出，市场份额开始集中。这是市场经济的正常过程，也是企业获得竞争优势必经的程序，但需要避免政府的不当行政干预，以及某些不正当竞争。</p><p>刘世锦提到，政府更好地发挥作用需要做好这三点：第一是坚持「双碳」目标，稳定绿色转型和长期发展的预期。第二是适时推出各级政府减碳量化指标，普遍推广碳账户和碳核算，形成全面严格的减碳责任机制。第三是收集并及时发布信息，进一步规范市场竞争秩序，防止扭曲要素价格的「筑底」竞争，形成有利于新能源产业发展的制度环境和政策体系。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MLPE 厂商「爱昶汇智 AdvanSol」获天使+轮融资，持续推动第三代逆变技术国产化 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2833222556043524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:34:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，近日，国内第三代逆变器和 MLPE（组件级管理）企业爱昶汇智（苏州）新能源高科技有限公司（以下简称「爱昶汇智 AdvanSol」）完成天使+轮融资。本轮融资由青锐创投投资。所融资金将用于产品研发和人才招募，进一步提升企业综合竞争力。</p><p>爱昶汇智 AdvanSol 是 36 氪长期关注的企业，成立于 2023 年 8 月，是一家第三代逆变系统解决方案的研发制造商，致力于打造具备自主知识产权的高性价比的中国本土第三代微串逆变技术。</p><p>MLPE，即组件级电力电子，也被称为第三代逆变器，指在太阳能光伏系统中能对单个或几个光伏组件进行精细化控制的电力电子设备。相比前代逆变器，MLPE 的优势在于消除安全隐患的同时提升系统发电效率和运维效率，展现出了强大的发展潜力和广阔的市场前景。</p><p>现有的 MLPE 产品系列主要包括微型逆变器、优化器、组件级关断器三种设备方案。爱昶汇智 AdvanSol 选择了以组件级关断器和优化器做为主力产品构建的逆变系统解决方案，对标国际厂商。</p><p>微逆的应用范围限于小面积的屋顶光伏（包含户用和小型工商业），而以关断器和优化器为基础的微串逆变解决方案不但可以应用于小型和中型的屋顶光伏，也可以应用于大型光伏电站。</p><p>自成立以来，爱昶汇智 AdvanSol 坚持技术创新、快速迭代，已围绕组件级管理推出两套逆变系统解决方案，第一套是 V2.5 升级传统组串式逆变器解决方案；第二套是 V3.0 全新智能微串逆变解决方案，于近期的第十七届（2024）国际太阳能光伏与智慧能源（上海）大会暨展览会（SNEC）期间首次发布。</p><p>据爱昶汇智 AdvanSol 创始人兼 CEO 陈健博士介绍， V2.5 升级传统组串式逆变器解决方案可以在不对电站原有逆变器进行改造的情况下，仅添加新设备就能够将传统光伏电站提升到组件级调控、优化、关断跟监控的水平。V2.5 解决方案兼容各类型传统组串式逆变器，目前已经在国内外均有大量项目落地。</p><p>在此基础上，爱昶汇智 AdvanSol 又推出了 V3.0 全新智能微串逆变解决方案。</p><p>「V3.0 是一个完整彻底的微串逆变解决方案，是组件级逆变的最高性价比解决方案。V3.0 包含了系统串流控制器和组件微型控制器和 Acloud 智慧云，具备了所有的组件级数据监控控制、快速关断、发电优化和串流控制功能，是国内第一个、也是唯一一个完整对标 SolarEdge 的解决方案，具有很高的技术门槛。」 陈健表示，这一方案已经在苏州 400kw 以上的工商业光伏项目中落地应用，取得了突出的应用效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="743,395" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240624/v2_bedf723e340b4d838fdf6ad1d698c459@594936739_oswg63565oswg743oswg395_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">爱昶 V3.0 全新智能微串逆变解决方案 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;图片来源：企业授权</p><p>当前全球优化器市场格局较为集中，国外厂商 SolarEdge 一家独大，占据了约 80% 的市场份额，但产品价格昂贵。爱昶打造具备自主知识产权的国产替代方案，具备更高的性价比。</p><p>「爱昶的优势在于我们基于中国供应链打造了一个开放的组件级管理方案平台，兼容几乎所有的第三方逆变器，且爱昶围绕组件级管理的产品功能、种类非常齐全，具备明确的产品定位和技术差异性，这让我们在当下的市场中找到细分的优势市场，得以快速发展。」陈健对 36 氪表示。</p><p>团队方面，爱昶汇智 AdvanSol 的主要成员来自于新能源产业头部企业、具备成熟的 MLPE、逆变器等设备的研发、生产、营销经验和渠道资源。陈健师从「太阳能之父」马丁格林教授，获得了新南威尔士大学光伏工程博士学位，曾历任全球头部逆变器及电力电子企业的技术、商务负责人。</p><p>本轮投资方青锐创投表示：我们持续看好光伏组件级电力电子调控的精细化变革带来的生命周期成本及安全性优势。创始人多年深耕海内外逆变器行业，历经多代电力电子技术变迁，具备出众的战略眼光及赛道认知，团队专业、高效且充满拼搏精神。我们坚信，爱昶将凭借其第三代微串逆变技术，在行业的发展浪潮中大放光彩，扬帆起航。</p><p>随着全球分布式光伏市场的快速发展，MLPE 组件级电力电子以其独特的优势和适应未来能源发展趋势的特性，预计将在未来几年内保持强劲的发展动力，成为推动光伏行业乃至整个可再生能源领域创新和发展的重要力量。陈健表示，爱昶汇智 AdvanSol 将继续深耕研发，不断发展壮大，努力成为中国第三代逆变器市场的领头羊。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零一汽车完成近亿元 A1 轮融资，已获千台新能源重卡订单 ｜ 最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834975294835209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 18:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 ｜ 田哲</p><p>编辑 ｜ 李勤</p><p>36 氪获悉，零一汽车近日宣布完成近亿元 A1 轮融资，由上海初速度、辰韬资本、天善资本、国发文鑫等联合完成。据悉，本次融资资金将用于零一汽车纯电重卡的量产及交付，研发自动驾驶技术及新型号车辆。</p><p>零一汽车成立于 2022 年 6 月，专注于正向开发新能源智能重卡，由自动驾驶公司图森未来前联合创始人、工程合伙人及工程高级副总裁黄泽铧，与前三一重卡总经理、北汽福田戴姆勒副总裁张红松联合发起成立。目前，零一汽车团队规模 200 人，其中研发占比 70%。</p><p>零一汽车创始人兼 CEO 黄泽铧表示，零一定位于重卡造车新势力，自主开发可搭载智能驾驶系统的新能源重卡，从而大幅度降低运输成本、提升运输效率及安全性。</p><p>基于 1.0 平台，零一汽车开发了续航 300 公里以上的「惊蛰」与「小满」两款新能源重卡，已向大宗物流行业的部分车队交付。</p><p>据悉，惊蛰搭载了 385、450 磷酸铁锂刀片电池，在最大充电电流 650A 三枪直流超充情况下，充电时间 42 分钟可将电量由 0 充至 80%，能量回收 90% 以下不衰减，电池放电至 5% 功率不衰减。</p><p>而小满搭载了宁德时代 282、350、423 多款磷酸铁锂电池，采用无热扩散技术、CTP 成组技术，以及自研 BMS 重卡解决方案，充电时间进一步缩短。最低使用温度为-35℃，结构强度可达到 2 倍老国标。</p><p>广泛分布的第三方商用车充电桩，可直接为零一汽车两款新能源重卡补能。</p><p>黄泽铧预计，零一汽车专注的中短途市场，未来 3- 5 年的新能源重卡市场渗透率可达到 80%- 90%，主要基于两点判断：</p><p>首先，各地政府近年发布多项政策推动新能源卡车发展，极大程度推动了新能源重卡在大宗物流行业的应用。</p><p>其次，部分地区的新能源重卡渗透率达到 30% 左右，已有部分客户在使用新能源重卡获得经济效益。为了大幅度降低成本，提高毛利，物流行业客户将积极采购新能源重卡，从而提高新能源重卡中短途物流市场的渗透率。</p><p>目前，零一汽车已建立覆盖全国的分销体系，主要由各区域代理人和经纪人销售零一汽车的重卡产品。</p><p>黄泽铧判断，2030 年左右，中国将出现 300 万左右的司机缺口。而随着人口红利期结束，司机短缺的趋势不可逆，对自动驾驶的需求将越来越强。</p><p>然而，由于目前的商用车大多基于人类驾驶设计，难以与自动驾驶系统完美契合，难以溯源的硬件故障阻碍了自动驾驶卡车的发展，因此零一汽车着重于开发可适配自动驾驶的新能源重卡。</p><p>为了解决硬件问题，零一汽车设计了完全符合自动驾驶需求的车辆平台，名为「水滴冗余线控底盘系统」。</p><p>据悉，水滴系统能监控车辆每一个部分的工作状态，一旦任何模块出现问题，对应的冗余链路可短时间内迅速接替工作，以保证车辆的安全。</p><p>此外，水滴系统还能降低系统延迟、自动化操作整车、车辆故障诊断分级等功能，提高无人驾驶车辆的安全性。</p><p>而通过自研的端到端自动驾驶大模型，零一汽车可大幅度降低自动驾驶的硬件，提高新场景的泛化能力，从而逐步实现 L5 级自动驾驶。</p><p>黄泽铧介绍，零一汽车已训练端到端自动驾驶大模型一年半左右。具体方式是，首先向一个已训练的语言模型导入海量视频数据，促使该模型形成对图片和视频的理解能力，接着将驾驶常识注入系统，使其理解各地交通法规。最后，将大量驾驶视频导入模型反复训练，从而使该模型不断模仿人类的正确驾驶行为，最终使其学会自主驾驶。</p><p>他介绍，零一汽车端到端自动驾驶大模型预计 2025 年下半年投入非商业化运营，配合纯视觉技术路线，以及无高精地图方案，可将整车系统复杂度降低 90%，传感器成本降低 60%，研发成本降低 80%。</p><p>未来十年，黄泽铧相信在零一汽车的助力下，降低 60% 的物流成本，避免数十万因商用车安全事故受到伤害的生命。目前，零一汽车已联合 89 家汽车零部件供应商，为研发低成本的新能源智能驾驶重卡而努力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业在埃及：中东「影子世界」的喜与悲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2835057572038915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 18:10:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;陈之琰</strong></p><h3><strong>01</strong></h3><h3><strong>直播间里的「虚拟战争」</strong></h3><p>尼罗河畔夜幕刚刚降临，一场国家之间的 PK 就发生在 MICO 直播间。</p><p>MICO 是一款流行于中东地区的直播社交平台。在设定的 3 小时里，MICO 利用用户的攀比心理，以打赏模式发动富豪们「为国而战」——直播间会升起打赏更多的一方所在国的国旗，一旦打赏稍有落后，国旗就会降下来。原本时长因为打赏太激烈而延长。最终，打赏金额高的国家获胜，并奏响这场「虚拟战争」中战胜国的国歌。</p><p>特别在乎面子、爱凑热闹的中东用户，可以为一场 PK 打赏数百万人民币，头部主播也可以从中获得高昂赏金。</p><p>在 MICO 直播间，一掷千金的「中东土豪」正为主播们创造新的财富神话。而筑梦者则是一家中国公司——米可世界（MICO 产品的拥有者）。</p><p>据说，早年中东支付体系还不完善的时候，一位沙特金主为了帮一位摩洛哥女主播冲击主播榜榜首，半夜拉着一袋子现金、开车几十公里去买充值卡，只为了给她打赏。后来两个人喜结连理。</p><p>这些年去中东淘金的社交公司浩浩荡荡，比如 Facebook、Snapchat、YouTube 等欧美企业，雅乐科技、欢聚集团、猎豹等中国企业，米可世界可能是最特别的那一个。</p><p><strong>如果把出海掘金当作一场游戏，米可世界打通关的是最辛苦的一块版图——中东北非（MENA 地区）。</strong>而与众多会最先选择阿联酋、沙特等富裕国家的出海企业不同，米可世界把中东大本营设在了埃及——这个人口超 1 亿、人均 GDP 却仅有 4300 美金的国家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_447d6bde2d0d4fa19a73cb41a0109686@5507783_oswg68176oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金字塔与狮身人面像</p><p>人们或许很难将这个古老神秘的欠发达国家与互联网、创投语境联系在一起。如同其脚下扎根的土地，除了经常在书本看到的尼罗河、金字塔、狮身人面像等，你很难窥探到它的全貌。这家 2014 年成立、最早一批出海（起步在东南亚），目前在全球拥有十几个运营中心、千人员工的社交娱乐公司亦是如此。</p><p>但神奇的是，米可世界在这片土地赚到了钱。自 2018 年起，米可世界规模化盈利六年，年收入数十亿元。「暗涌 Waves」独家了解到，米可世界在中东市场 2023 年的收入超 10 亿元。埃及单一市场的具体收入情况虽未披露，但据悉「早已实现了正向盈利」。</p><p>在埃及通过正规运营盈利的中国互联网企业屈指可数。一位横跨中国和中东两个市场的投资人告诉「暗涌 Waves」，他之前看到某直播公司在印度推出的一个 app 盈利了，当即让印度同事深入尽调，后来发现「不擦边根本没人付费」。言外之意，想赚到第三世界国家的钱，多少得用点手段。</p><p>他还隐晦地提及，过去三年确实国内有更多厂商来中东寻找机会，但远没有到达国内那种浓度，很多公司没有长期主义的打算，一拥而上一哄而散，很快就退出了。</p><p>到底，中国企业在埃及的真实创业情况到底是怎样的？为了还原米可世界以及远在埃及创业人群的真实面貌，「暗涌 Waves」从迪拜、沙特利雅得一路向西至埃及开罗，访谈了多位在这里工作生活的人。其中既有中企负责人、也有开奶茶店、中餐馆的小生意者。相比阿联酋的富有、沙特的繁荣，埃及更像是这片热土的一道影子——暗淡，却有真实而独特的另一面。</p><h3><strong>02</strong></h3><h3><strong>放下中国经验</strong></h3><p>2017 年末的一天，米可世界 CEO Sean 急匆匆冲进一间会议室。逼仄的房间里，其余几位高管正眉头紧锁地挤在一个破烂的沙发上。十分钟前，Sean 收到一条消息：一笔等待了大半年的融资无法如期到账。这笔救命钱关乎着，公司还有没有「以后」了。</p><p>彼时正是互联网大潮翻涌、创投空前高涨的节点。仿照中国互联网模式的惯性，米可世界烧钱凶猛，「最夸张的时候，一天能烧掉一辆奥迪。」那天的会议持续到凌晨两点多，大家凑在一起拼命算账，唯一的话题就是怎么「打正现金流」。为此，甚至一瓶矿泉水的价格也被计算在内。</p><p>无奈之下，一系列开源节流的动作迅速进行。半年后，2018 年 5 月，米可世界的月经营利润首次转正。在一个不足百平的开间里，Sean 与剩下的 70 多名员工难得办了场庆功宴。</p><p>那场危机给团队的启发，是要回归商业本质，自我造血。</p><p><strong>中国移动互联网浪潮下，新兴公司的发展模式是融资、烧钱买量、做大 DAU、赢者通吃。核心是资本累积的故事。然而，这个被中国互联网人视为唯一正确的逻辑在这里并不奏效，现实给了米可世界一记重锤。</strong>Sean 及团队意识到，埃及（包括整个中东）不是一个可以快速复制中国经验的地方。</p><p>埃及经济自 2011 年持续恶化。现任总统塞西 2014 年上台，着力稳定国内安全，推出「埃及 2030 愿景」 ，其政局和经济在 2016 年后开始回升，互联网兴起只有短短几年的时间。</p><p>从社交娱乐、电商、网约车，更多互联网公司借着这个窗口期远道而来，尤其是多种商业形态的「卷王」——中国企业。但在更早前，汽车制造业、手机厂商已扎下根来。</p><p>比如 2003 年以来，20 多家中国自主品牌汽车先后进入，从整车出口转向在埃及组装。华为 2004 年来此提供通信运营服务，2015 年在埃及建造首个智能手机生产厂。小米、OPPO、传音、realme 等中国手机品牌相继到来。</p><p>网约车平台也在埃及打得火热。Uber 2014 年进入埃及，2019 年收购了其在中东最大的竞争对手——在迪拜成立的网约车公司 Careem，进一步拓展在中东的版图。2021 年 9 月，滴滴开通埃及服务，先入驻第二大城市亚历山大，随后进入第一大城市开罗，滴滴曾经还投资了 Careem。</p><p>除此之外，埃及的电商公司玩家众多。比如 2012 年在尼日利亚创办的 Jumia 最早进入埃及。2017 年，亚马逊 5.8 亿美元收购总部位于迪拜的电子商务平台 Souq，四年后正式进军埃及。2019 年，起家于阿联酋的中东电商 Noon 也在埃及上线。中国企业中，速卖通与 Shein 也进入埃及。不过目前这几家电商平台尚未分出胜负，没有一骑绝尘的巨头。</p><p>一位中企负责人告诉我们，埃及处于亚、非、欧的十字地带，有自由贸易优势，中东海湾国家、欧美、中国，以及本土的很多企业都会先进驻埃及，再辐射整个非洲；又因为 1 亿多的人口红利和年轻化的结构（埃及有 60% 的人口在 30 岁以下，其中 40% 集中在 10-29 岁）给予电商发展以土壤。</p><p>尽管各个赛道都有机会与竞争，但横向来看，最先盈利的可能只有社交娱乐。</p><p>米可世界中东负责人老黄告诉「暗涌 Waves」，电商、物流和制造业都属于重资产投入的行业，行业在一个市场的天花板，受当地配套基础设施和行业成熟度影响颇多。</p><p>以物流行业为例，在国内习以为常的「最后一公里配送」，就因为埃及很多住宅门牌号缺失、编码混乱导致无法运转，派送效率大受影响。而社交娱乐行业是典型的轻资产运营，各种投入的回收周期更短。</p><p>与中东海湾国家相似，线下娱乐匮乏的埃及人民，在追求刺激以及「话痨」的路上更愿意一掷千金。有的游戏（非米可）甚至存在个别服务器中一个大 R（指在游戏里花了很多钱的玩家）付费占所有付费的 90% 以上，直播平台的土豪就更多了，不遗余力地砸榜单。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_6c0cc1884d0e45f5a27fac0ff577e96a@5507783_oswg82602oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">米可世界活动现场</p><p>「他们不在乎钱，但在乎感情。」</p><p>开罗马迪区一家中餐馆的老板告诉我们，他餐厅里的员工，可以跟自己的朋友打上一整天电话，即便没什么要紧事，也要边打电话边干活。另一位奶茶店的老板为此困扰很久，但只能「慢慢学着接受这种文化差异」。</p><p>出海中东的社交产品简直「如鱼得水」。根据 datareportal 数据，全球社交媒体使用率 TOP10 国家中，中东北非地区占了五个，其中北非地区平均每人拥有近 10 个社交帐户。出海企业们通常会以 GCC（以沙特、阿联酋为代表的海湾国家）为目标用户市场，把公关团队设置在阿联酋，运营团队安排在埃及，因为埃及的劳动力质量高且便宜。</p><p>「埃及人口超过了一亿人，基数很大，属于‘小型土豪’较多，他们单笔的打赏金额可能比不上 GCC 大户，但胜在有数量优势。」老黄说。</p><h3><strong>03</strong></h3><h3><strong>一些苦功夫</strong></h3><p>埃及虽地处非洲大陆东北部，却是一个绝对的阿拉伯国家，与中非、南非的人种及文化差异很大。开罗每天清晨会响起老人吟诵《古兰经》的声音，每间办公室旁都要设立一间专门的祈祷室，白领们会每天雷打不动地进行数次祈祷。</p><p><strong>当古老文明与全新的商业世界碰撞，任何外来者都必须了解它、接受它、适应它。这是赚钱的前提。</strong></p><p>在直播平台上，国内用户在社交平台上最喜欢刷的礼物是「火箭」，但具体到中东的场景下，礼物就得改为「豪车」、「狮子」等当地用户更喜欢的形象，以及「鹰嘴豆泥」、「哈利法塔」等日常生活中更为熟知的事物。</p><p>老黄告诉「暗涌 Waves」，不同的人群处于不同的时间空间切片上，差异化很大，「难以用大一统的产品来解决」。</p><p>比如，刚刚开放的沙特用户特别在乎隐私安全，在 MICO 直播间很多女性戴着面纱只露眼睛，有人甚至黑屏不露脸；而埃及作为文明古国，曾在文化产出上非常强势，埃及人的性格非常外向，也乐于在直播间展示才艺。</p><p>埃及的用户喜欢免费、有折扣的产品和活动；沙特、阿联酋的用户喜欢 show off（可翻译为「炫耀」）；VIP 用户的诉求会更多，喜欢用付钱换取地位。米可的运营经常要处理这样一类用户需求，「给你们平台打 XXX 美元，能不能只让我一个人做 XXX 事情，不许让别人和我有同样的待遇？」</p><p>之前有个流传于全球化领域的段子：某公司做了个面向中东的游戏，真正活跃的用户仅有个位数，却能贡献出百万美元的月流水。这次走访中东得到了证实。</p><p>还有更多的细节，沙特人的手指头普遍比中国人宽，产品中的按键如果设置得太近，他们很容易误碰、点错，所以米可世界的中东版产品按键间的间距，还会比中国同类产品稍微宽一点点。</p><p>要达成这种极致的本地化是靠「下苦功夫」换来的。</p><p>米可世界早期办公条件很差，GM（国家经理) 只能在一个破沙发上办公，所有人吃住工作都在一栋楼里。经历七次搬家，最后才腾挪到尼罗河畔的马迪科技园——这个由埃及军方管辖、专为承接通讯和科技企业开发的、相对体面的园区。</p><p>米可世界多次扛过生死时刻。2021 年底，一家中国公司因某种原因被埃及政府封禁，引发同行集体恐慌纷纷撤出埃及，米可世界不仅没走，还开了媒体见面沟通会，并且通过和政府坦诚沟通，拿到了埃及第一张政府牌照。</p><p>还有一次，中东大区负责人连着发了几次烧，管理层很担心，已经准备包机把他接回来，负责人不同意，「如果自己这时丢下队伍走了，团队人心就散了」。后来大部分中方员工都自愿留在埃及，和本地团队一起挺过了最难的日子。</p><p><strong>按理说，中国创业者们对于处理复杂社会的多样性具有天然的优势，为什么米可世界的成功只是一个孤例？</strong></p><p>一方面，这与当下埃及的经济命脉掌握在军队手中有关。埃及军队经商始于纳赛尔、萨达特时期，后期逐渐成长为埃及最大最重要的商业实体。除军队外，埃及的众多产业由大型商业家族掌握，比如首富萨维里斯、汽车经销商曼苏尔集团。</p><p>纳赛尔时代制定了很多惠及底层人民的福利政策，这些政策延续至今，最明显的体现就是埃及大饼 Eish。政府提供补贴，大饼价格低至 0.05 埃镑。几十年间，埃及社会剧烈动荡，大饼价格却奇迹般稳定，因此大饼也成为埃及民生风向标。</p><p>塞西上台后，推出「埃及 2030 愿景」 ，接连开展了金融改革、财政改革、大基建和产业投资，一定程度上遏制了经济崩盘的局面，但目前尚未解决核心根本问题。</p><p>微观来看，另一个更为关键的原因是诚信问题。</p><p>一位中东本土投资人告诉「暗涌 Waves」，此前一家处于 C 轮的埃及本土明星公司融完资后卷款跑路了，「给当时关注埃及的投资人带来很大冲击」。随着近几年埃及的创投环境也在急转直下，更多的投资人和悬而未决的企业愈发对埃及提不起兴趣，「光有人口很难变现。」</p><p>埃及共和国一百万平方公里的土地，90% 以上是沙漠。这里城区遍地垃圾堆、数不清的野狗狂吠、随处可见乞讨与流浪者、公路两旁有无数黑漆漆没有封顶的烂尾楼（超过 60% 的开罗人口居住在这里），走在路上还会被满脸笑意的孩子缠上，他们一边用手指比划数钱的动作一边说出「one dollar」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_1682b2795da14799b3c689088920cb4a@5507783_oswg62732oswg1080oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">开罗市区到处都是未封顶的房子</p><p>一位在开罗开西北菜馆的朋友专门提醒「暗涌 Waves」，如果早上想沿着尼罗河跑步，过马路时最好请交警帮忙，因为这里没有人行道、没有红绿灯，车与行人互不避让，带有剐蹭痕迹的车辆有时甚至需要与牛、马和骆驼同行。因为穆斯林始终相信，即使有一天发生意外，他们也会重新再造为人。</p><h3><strong>04</strong></h3><h3><strong>「碎片化」的全球化</strong></h3><p>无论你是否曾经踏足过这片土地，或许都会因矗立在漫漫黄沙中数千年不倒的金字塔、狮身人面像而心驰神往。</p><p>事实上，在几十年前第一代领导人纳赛尔治下，埃及曾在各方面全方位领先于中东其他海湾国家，是阿拉伯国家的领导者。</p><p>出生于 1918 年的纳赛尔年少时跟随父亲见遍了埃及的惨状，恨透了英国和国王政权，加入军校后刻苦读书，誓要改变埃及腐朽不堪的社会。1952 年推翻法鲁克王朝，成立埃及共和国。纳赛尔执政后，通过外交手段结束了英国对埃及七十多年的占领。他对埃及经济最大的贡献是收回了苏伊士运河主权。</p><p>政权稳定后，纳赛尔进行两次大规模的土地改革，集中力量发展工业，1952-1966 年在埃及兴建 830 个重点工业项目。纳赛尔掌权十年后，埃及成为了阿拉伯世界中首屈一指的工业国家。直到 1967 年，埃及在阿拉伯世界的领导地位不复存在。</p><p>因为历史的原因，埃及人比较信奉强权，当代埃及经历的四位领导人都偏强权政治，而从公司治理层面，很多埃及本地经理人也信奉铁腕管理。</p><p>这与来此掘金的中国企业——充满人情味截然不同。</p><p>得益于公立学校教育（从小学到大学）免费制度，埃及境内有大量大学生，但就业情况和质量一般，比如「暗涌 Waves」一行人遇到的开罗大学中文系毕业生去做导游。埃及人的工资普遍较低，大学毕业的白领中薪阶层月薪基本不超过 10000 埃镑（大约 1500 人民币），基层公务员 6000-7000 埃镑，而餐馆服务员只有 3000 左右埃镑。</p><p>中国企业来到埃及，不仅提供了更为优质的就业机会，更是将薪资拉高。一位奶茶店老板告诉我们，「目前店里 7 个员工都是本地人，雇一个中国人的工资够付 7 个埃及人的」，但她还是在基准线上多付了一些给本地人。</p><p>老黄分享了一个故事：米可世界有个埃及员工叫 Josh，刚来的时候做客服，每天通过电话和聊天软件跟用户沟通。除了常规的技能培训，有人专门带着他处理各种具体问题，跟他讲为什么这么做，包括公司想如何发展、制定了什么策略等等。这些是他之前从没接触过的，他开始理解什么是「用户服务意识」，什么是「结果导向」，还有各种工作方法和逻辑。</p><p>后来他开始慢慢接触客服以外的工作，到现在已经是一个活动运营组的 team leader，「做得一手漂亮的表格，非常擅长项目管理，很多中方员工都比不上」。</p><p>「米可世界不提倡 996，反内卷。」令老黄自豪的是，米可大部分前方团队都有本地员工担任核心管理工作。他们培养了一批既深刻了解本地用户、本地文化，又拥有勤奋、高效、协作等「中国特质」的本地人才，「这是我们本地化能力的坚实基本盘」。</p><p>米可内部有个双月集体大会，所有员工在场，所有员工都可以随便「喷」公司，哪怕是一丁点让员工感觉不适的小细节都可以畅所欲言。米可世界鼓励中国员工和埃及同事建立良好的个人关系，比如埃及同事办婚礼，中国同事都会去现场帮忙。</p><p><strong>这片土地需要外来者找到自己的生存之道，而要形成一家具有商业智慧的企业，长期策略比短期利润来得更为重要。</strong>而对于曾经崇尚无边界、巨无霸的中国企业来说，这或许正是这片土地所带来的另一种商业智慧。</p><p>不与十亿日活、每年几百亿美金营收的 TikTok 等巨头比肌肉，米可世界卡位的是一些中型赛道和市场，其定义为「灌木丛」策略——本质上就是一个产品矩阵，找到不同地域不同用户的痛点，对症下药。</p><p>在 2018 年 MICO 稳定盈利后，米可抓紧研发新产品，目前形成了包括直播社交平台 MICO、语音社交平台 YoHo、游戏社交平台 TopTop、陪伴社交平台 SUGO 等在内的矩阵。</p><p>「我们不做那棵风雨飘摇的参天大树，我们可能要矮一点，但又比地上长的小草要高很多，在中间层占据一个位置。」老黄告诉「暗涌 Waves」，「木秀于林风必摧」。</p><p>灌木丛打法的核心要素，是整个公司的能力可以快速复制——分布式、单元化的组织结构，通过中台相互赋能和协同。也因此米可世界的组织设计独特：层级非常扁平，整个公司几乎没有 CXO，都是某某地区负责人，也没有特别明确的职级划分。</p><p>总部也不怎么「管理」前方，各个前方市场的制度、策略、打法，看上去五花八门。后来 Sean 总结了一下，「我们对前方的管理，可以说只聚焦一件事——统一思想。我们需要确保与各个前方负责人，在底层逻辑和顶层设计上达成一致。」</p><p>米可世界做内容社交，与生态伙伴的合作政策是很核心的策略，但这在各个市场都非常不同。比如印度人非常注重细节、在意投入产出比。如果你给他一个笼统的规则，他会问你，为什么？你要把具体的细则、阶梯分布、计算逻辑都讲清楚，他们享受「算」这个过程，非常有成就感。但中东人民喜欢简单粗暴，不喜欢花精力在研究规则上，需要直接告诉对方投入产出的情况。</p><p>Sean 曾在一次访谈中提及，全球市场会从「大一统」的全球化，转向「碎片化」的全球化。他将未来的出海形容为巨大的地震带，「在地震带上，就不要想着建一栋摩天大楼，应该建一堆小高层、小平房，一个震塌了以后，你还有很多个。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_c827f838a19143518cae12b3830dd5e0@5507783_oswg59747oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尼罗河岸的夜晚</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>线性资本黄松延：我已搬家到慕尼黑，满欧洲找项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2835051922770435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 18:04:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩、张一</strong></p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;刘旌</strong></p><p>一周前，法国人工智能初创公司 Mistral AI 宣布融资 6 亿欧元，估值在半年时间里翻了三倍、接近 60 亿欧元（约 468 亿人民币）。一个多月前，英国自动驾驶初创公司 Wayve 融资 10.5 亿美元，创造了英国该领域有史以来最大单笔融资。</p><p>人们的目光很难不被热钱的流向牵引，尤其是来自世界最大科技巨头们的——这两家公司身后都站着微软和英伟达，后者领投方则是软银集团孙正义。</p><p>在全球创投场域中，欧洲的关注度向来匮乏。也许囿于分散而很难大一统的市场、地区之间的较大差异以及欧洲人民固有的缓慢底色，在过去二十年里，风险投资在这里并不适配。</p><p>欧洲也曾错失良机，尤其在互联网和移动互联网时代，只有中美两国培养出了 10 亿用户以上量级的硬件品牌和软件应用。</p><p>但眼下的欧洲还是溅起了不一样的水花。以吸纳外资最多的城市——伦敦为例，依据伦敦发展促进署的统计，伦敦科技生态系统的总价值从 2014 年的 700 亿美元飙升至 2023 年的 6215 亿美元，伦敦目前拥有 104 家独角兽公司。十年里伦敦风险投资增长了 800%，总投资额达到 1070 亿美元。仅 2023 年，国际风投就在伦敦投资了 120 亿美元。</p><p>这里有个直观的对比是，2012 年伦敦的风险投资交易只有 39 笔，这一数字在 2022 年是 634 笔。</p><p>具有风向标意义的微软 AI、OpenAI 和谷歌 DeepMind 都选择了伦敦作为国际总部所在地。AI 领域的大牛也潜藏在欧洲的各个角落、不为人所知。比如慕尼黑大学是 SORA 整体技术架构实验室团队的最早出处，爱丁堡大学是 AI 的摇篮、欧洲最大的 AI 研究中心之一，而图宾根地区藏着 Google scholar 引用前 5 的人。</p><p>欧洲产业聚集也比外界认知的要好很多。以苏黎世为例，谷歌、Meta、微软等知名大厂都在这里设立研发中心，每家至少数千名研发工程师。一个苏黎世的人才池水平，几乎能顶整个中国。而伦敦有近 1300 家 AI 公司，超过纽约，是巴黎和柏林总和的两倍。</p><p>资金、人才都在向欧洲蜂拥。一个趋势是，之前中国的留学生大多去美国，现在大量分流至欧洲。一位投资人还特意调研过，2017 年底至 2023 年底的六年间，流向欧洲的中国留学生数量增长了 3 倍。</p><p>崭新的机会慢慢浮出水面。六年前就已经在看欧洲市场的线性资本，在以机器人为代表的 Deep Tech 投资方向上已投资了 20 多家欧洲背景的创业公司，其中就包括 2023 年底收购了慕尼黑一家明星机器人公司、还战略控股了宝马旗下机器人子公司，短时间内冲上全球独角兽的思灵机器人，线性是思灵的天使轮领投方。</p><p>2018 年，线性资本率先挖到刚刚搭建的、来自德国宇航中心的创始团队，并在天使轮出手，此后六年对思灵连续押注。「暗涌 Waves」独家获悉，思灵机器人也在不久前完成大额融资。</p><p><strong>这个案子不仅为线性资本贡献了「超过百倍的回报」，更大意义在于，它令线性摸索出了在欧洲投资的手感和一套被证明行之有效的方法，且能身段灵活地复制。</strong></p><p>比如卡位欧洲市场真空地带——早期投资机会。根据线性的观察，欧洲本土的 old money 依旧是保守派、不偏好风险，最近两年从美国引入的基金明显增多，但其在欧洲主要投后期，并没有覆盖早期。「在欧洲，你甚至会看到一些令人惊讶的场景，有些机构正在做公司尽调的投资人出现突然休假、电话打不通的失联情况。」</p><p>比如线性偏好投 day one 就是 global-native 的公司。即，公司成立第一天就是一家放眼世界市场的公司，中国、美国、欧洲都只是它的大市场中的一部分；而不是先专注在某个市场的一个生意，然后再去做全球化。</p><p>今年以来，「暗涌 Waves」陆续呈现全球化一线投资人、企业家们关于不同地区和赛道的观察。基于此，我们与线性资本合伙人黄松延聊了聊。</p><p>作为线性资本三个主要投资方向（AI 应用；以机器人为代表的硬科技创新；生命科学、新材料新能源等领域的前沿技术探索）中机器人、Deep Tech 投资方向负责人，<strong>多年深耕欧洲，他对这里的判断是——「进欧洲做早期投资，如入无人之境」。</strong>而从本月起，黄松延本人已经搬家到慕尼黑，正在搭建线性资本的欧洲团队。</p><p><strong>以下是和「暗涌 waves」交流中，黄松延对于欧洲风投市场的见闻与思考：</strong></p><p><strong>1.</strong>&nbsp;欧洲风投新机会的涌现，背后有两大变量出现：人才的流动和资本的流动。过去中国的留学生大多去美国，现在大量中国留学生去欧洲；过去中国是美元很大的蓄水池，现在这些钱一部分流向了印度和日本，还有很大一部分流向了欧洲。</p><p><strong>2.</strong>&nbsp;欧洲其实是有不少本土基金的，但非常保守、效率也低。这两年从美国引入的基金明显增多，比如 A16Z、木头姐的 ARK 基金、Coatue、Tiger 等。但这些基金在欧洲主要投后期，并没有覆盖早期。</p><p><strong>3.</strong>&nbsp;由于欧洲市场从天使轮到 A 轮的投资基金缺失，很多源起于欧洲的创业者在欧洲拿到第一笔钱后，就到美国发展了。而这些欧洲本土公司，在初始阶段（天使轮）能拿到的钱，绝大部分只来自于 3 类人--Family、Friends、Fool（家人、朋友和傻子）。欧洲的早期投资几乎是个真空。</p><p><strong>4.</strong>&nbsp;欧洲并非没有机会，而是由于投资生态和非统一大市场的存在，创投生态才没有发展起来。</p><p><strong>5.</strong>&nbsp;欧洲是诸多原创性技术的发源地，AI、机器人等领域的不少顶级大牛藏在欧洲的各个角落，不为人所知。</p><p><strong>6.</strong>&nbsp;我之前也一度特别担心欧洲的创业氛围、创业者的热情程度，所以花了大量时间把 AI 界排名最顶级的实验室教授聊了一圈。其中非常意外的一件事是，我们当时找了一位英国本地人来实习，他很快帮我们约到几位在英国高校的知名教授做一对一交流。这些教授技术非常 solid，而且对创业的热情很高。</p><p><strong>7.</strong>&nbsp;欧洲的创业氛围其实更纯粹，尤其是研发工程师。他们创业是出于真心喜欢、想把这件事干明白，而不是基于创业背后的名利驱使。</p><p><strong>8.</strong>&nbsp;确实有部分欧洲创始团队对中国投资人会心存芥蒂，但大多数创业者都很 open，他们愿意与中国人合作。同时更重要的一点，线性资本有技术视角、对技术的理解足够深刻和专业，能够快速与创始人在工程师语言体系里形成共鸣。</p><p><strong>9.</strong>&nbsp;我不认为一个完全欧洲 local 的企业能够投资，我更愿意投资源于欧洲、但做全球业务的公司，比如思灵、Mistral 等。</p><p><strong>10.</strong>&nbsp;思灵后续多轮的领投方都是线性介绍的，我认为不仅要投得到好项目，而且要帮得到，这也是我一直说的要把——欧洲技术；中国生产、制造、供应链与工程师红利；全球的资本力量——三者一定要结合起来，Linear Europe（线性资本欧洲办公室）能在其中扮演重要角色。</p><p><strong>11.</strong>&nbsp;线性在欧洲投资的企业共性在于原创性技术，或者技术在全球有绝对竞争优势，创始人不仅要有非常强的技术背景，还能够把产品卖好。</p><p><strong>12.</strong>&nbsp;具体来看，在欧洲，我重点关注几个城市集群：英国、瑞士、德国、比利时和荷兰。每个地区的体量类似于中国的一个城市，而且每个城市有人才聚集的几所大学以及产业带动能力强的几家龙头公司。比如：比利时有鲁汶大学、世界领先的微电子公司 Imec；荷兰有全球最大的半导体公司 ASML、飞利浦等。</p><p><strong>13.&nbsp;</strong>在投资领域上，主要关注 AI、机器人、新能源上下游、生命科学，其中 AGI 与智能机器人是 Linear Europe 关注的重点方向。欧洲的新能源产业链现在发展很好，德国很多地方的草坪上都布满了太阳能板。</p><p><strong>14.&nbsp;</strong>我们在做的事情类似把 YC 模式借鉴到欧洲，协助那些有意愿有能力用好中国优势的创业公司，找到国际化的主流投资机构，在后续开拓国际市场。</p><p><strong>15.</strong>&nbsp;更重要的是，我们希望把中国产能带出去，拉动中国产业链和产能出口，这是非常有意义的事。在全球工业领域，中国具有明显的产能优势，有大量的产业链上下游公司。我们可以借助中国的效率工具，帮助欧洲本土创业者把效率的短板补齐，发挥出中国供应链以及中国工程师的优势。</p><p><strong>16.</strong>&nbsp;在海外做生意，要么 0，要么 1，没有模糊地带。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Let's TEANG！年轻人就是要昂昂昂！｜第二届特昂节即将启幕！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834939567901191?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 17:12:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 8 月 9 日-11 日，深圳市福田区星河 COCO Park，LET'S TEANG～</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,14281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_32704f7ef378444aafa85f083dfaa666@5868219_oswg5765947oswg1080oswg14281_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜OpenAI 将终止对中国提供服务；贵州茅台出手稳价；中国对新西兰、澳大利亚、波兰 3 国试行免签政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834948732570112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 16:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834915902687747"><strong>宁德时代在福建成立 2 家新公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，福鼎润时新能源有限公司、屏南润时新能源有限公司成立，法定代表人均为戴维，注册资本分别为 650 万元、450 万元，经营范围均包括工程和技术研究和试验发展、新兴能源技术研发、新能源汽车换电设施销售、物联网技术研发、太阳能发电技术服务、对外承包工程等。股权穿透图显示，两公司均由宁德时代新能源科技股份有限公司间接全资持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834897878600194"><strong>OpenAI 将终止对中国提供服务</strong></a></p><p>从昨天晚间至今，已有多名用户收到了来自 OpenAI 的邮件。该邮件表示，「我们的数据显示您的组织来自 OpenAI 目前不支持的地区的 API 流量。」邮件进一步表示，自 7 月 9 日起，OpenAI 将开始阻止来自非支持国家和地区的 API 流量。受影响组织若希望继续使用 OpenAI 的服务，必须在其支持的国家或地区内访问。目前 OpenAI 的 API 向 161 个国家和地区开放，但中国未包含在其中。这也意味着，OpenAI 宣布终止对中国提供 API 服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834858813671944"><strong>沃尔玛回应「筹划面向下沉市场的新业态」：消息不实</strong></a></p><p>据零售自媒体《商业观察家》报道，沃尔玛近期在筹划做一个面向三线市场的新业态，该业态将「放弃」以生鲜为主要引流品类来做超市的思路，与山姆会员店会有互补，借助山姆已有的供应链，做更小包装的商品。沃尔玛对此回应，上述消息不实。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834830381156614"><strong>巴西零售巨头 Magalu 与阿里速卖通达成合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，速卖通 AliExpress 与巴西本土零售巨头 Magalu 达成合作，速卖通的跨境商品将在 Magalu 上同步售卖，同时 Magalu 也将入驻速卖通开店售卖本地商品。这意味着，速卖通上的中国跨境商家将新增一个超百万活跃用户的销售渠道。双方官宣该合作后，Magalu 股价应声大涨超 12%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834703448803591"><strong>高盛任命赫斯公司 CEO 约翰·赫斯为董事会成员</strong></a></p><p>高盛 6 月 24 日宣布任命能源公司赫斯 CEO 约翰·赫斯为董事会成员，当日起生效。高盛是雪佛龙斥资 530 亿美元收购赫斯交易的首席财务顾问，近年来还为赫斯提供了其他部分交易的咨询服务。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834693911972097"><strong>贵州茅台出手稳价</strong></a></p><p>贵州茅台一位经销商表示，近期，贵州茅台暂缓向其供应三季度飞天茅台酒配额，并暂缓精品茅台以及「茅台酒 15 年」供应。该经销商称，贵州茅台此举意在通过缩减飞天茅台市场供应，维稳产品市场销售价格。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834527580293639"><strong>美国私募巨头 Thoma Bravo 考虑出售加拿大汽车网站 Trader</strong></a></p><p>据知情人士透露，美国私募股权公司 Thoma Bravo 正在考虑出售加拿大汽车市场和软件提供商 Trader。知情人士说，Thoma Bravo 正与一位顾问合作，征求潜在买家的兴趣。由于涉及机密信息，这些人士要求不具名。知情人士说，包括债务在内，Trader 的估值可能达到 40 亿加元（约合 29 亿美元）或更高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834476101028098"><strong>派拉蒙今夏将提高流媒体服务订阅价格</strong></a></p><p>据报道，派拉蒙将在今年夏天晚些时候提高其流媒体服务的订阅价格。对所有新订户来说，派拉蒙+Essential 的价格将每月上涨 2 美元，至 7.99 美元。包括 Showtime 的订阅计划每月将增加 1 美元至 12.99 美元。新的价格将于 8 月 20 日对所有派拉蒙+的新客户生效，并将于 9 月 20 日或之后对现有用户提供更高价格的服务。该公司旗下拥有哥伦比亚广播公司（CBS）、MTV、Nickelodeon 和派拉蒙电影制片公司等品牌。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834913579108614"><strong>百度智能云升级 3 款大模型应用</strong></a></p><p>36 氪获悉，「AI Cloud Day：百度智能云大模型应用产品发布会」在北京举行。会上，百度智能云面向知识管理、客服、营销，三大企业应用场景，升级百度智能云甄知知识管理平台、百度智能云客悦智能客服平台、百度智能云曦灵数字人平台三款大模型应用产品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834597711317513"><strong>微盟集团发布 WAI Pro</strong></a></p><p>36 氪获悉，微盟宣布旗下大模型应用产品微盟 WAI 迎来重要更新，正式推出面向企业客户的 AI 应用产品「WAI Pro」。据了解，WAI Pro 目前版本主要面向包括品牌商家、4A 广告公司、营销代运营团队和内容创作团队在内的企业级客户，可为其提供围绕「营销洞察、内容创作和商业咨询」三大类业务需求对应的 AI 应用技术服务。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834702402242822"><strong>苏创投·国发创投投资江苏零一汽车科技有限公司</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，由苏创投·国发创投旗下的姑苏人才三期基金和太仓智汇科创基金正式投资江苏零一汽车科技有限公司。本轮融资由新股东国发创投和上海初速度共同投资，老股东天善资本、辰韬资本持续加注支持，融资金额近亿元。本轮融资的完成，将助推企业纯电重卡的量产及交付，助力企业研发自动驾驶技术及新型号车辆。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834701606390016"><strong>巴斯夫决定退出 26 亿美元印尼镍钴项目，因全球镍市场「发生重大变化」</strong></a></p><p>巴斯夫 6 月 24 日宣布，将不再进一步评估于印尼韦达湾投建镍钴精炼联合企业的可能性，停止所有正在进行中的洽谈。2020 年，巴斯夫与总部位于法国的矿业公司 Eramet 签署协议，共同评估该项目的潜力，预计投资额至高可达 26 亿美元。巴斯夫表示，项目酝酿以来，全球镍市场已发生重大变化，公司认为没有必要再开展如此大规模的投资，以确保其电池材料业务的金属供应具有弹性。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834611990727168"><strong>「DreamTech」连续完成两轮数千万元融资</strong></a></p><p>36 氪获悉，AI 创业公司「DreamTech」连续完成数千万元天使轮及天使+轮融资，天使轮为元禾原点领投，启迪之星创投、云天使基金跟投，天使+轮为初心资本独家投资。据了解，DreamTech 新一轮融资即将启动，一苇资本担任独家财务顾问。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834517761722887"><strong>美联储戴利：若通胀迅速下降或就业市场疲软超预期有必要降息</strong></a></p><p>美联储戴利表示，如果通胀下降速度低于预期，政策利率必须维持在高水平更长的时间；如果通胀逐渐下降，劳动力市场重新平衡缓慢，那么美联储可以逐步调整政策；如果通胀迅速下降或劳动力市场疲软超出预期，降低政策利率将是必要的。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834904522852868"><strong>中国对新西兰、澳大利亚、波兰 3 国试行免签政策</strong></a></p><p>36 氪获悉，据领事直通车，为进一步促进中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，对新西兰、澳大利亚、波兰 3 个国家持普通护照人员试行免签政策。2024 年 7 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日期间，上述国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友和过境不超过 15 天，可免签入境。上述国家不符合免签条件人员仍需在入境前办妥来华签证。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2834650130368775"><strong>嫦娥六号返回器今天返回地球，地面分队准备工作已经就绪</strong></a></p><p>嫦娥六号探测器已于本月初先后完成月球背面软着陆、采样、起飞、月球轨道交会对接及样品转移等工作，按计划，嫦娥六号将于今天着陆内蒙古四子王旗着陆场，目前它正在返回地球的途中。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市场日报 | 最强主线降温，「科特估」大幅回调；汽车股午后跳水，赛力斯闪崩跌停；工业母机全天强势，贵州茅台股价、酒价齐涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834739136481540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 16:28:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指数集体低开，沪指低开 0.01%，深成指低开 0.14%，创业板指低开 0.4%。</p><p>受隔夜美股英伟达大跌影响，CPO、消费电子等「科特估」板块上午集体大幅回调，天孚通信跌近 7%，新易盛跌超 5%，工业富联跌超 4%，中际旭创、寒武纪等跟跌。</p><p>工业母机概念股快速拉升，恒而达、华东数控双双涨停，华东重机、华辰装备、日发精机、宇环数控等涨超 5%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1991" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_c3372f20034541baa30a5406325f60fa@5579416_oswg281299oswg1078oswg1991_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会 24 日上午召开。会议提出，要聚焦现代化产业体系建设的重点领域和薄弱环节，针对集成电路、工业母机等瓶颈制约，加大技术研发力度，为确保重要产业链供应链自主安全可控提供科技支撑。</p><p>车路云概念股反复活跃，启明信息涨停，万通智控涨超 10%，飞天诚信、理工光科、鸿泉物联、智微智能等跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1968" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_0d51a2ac4c024bb5abcb390a8e3d3657@5579416_oswg274514oswg1079oswg1968_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，国家发展改革委等部门印发《关于打造消费新场景培育消费新增长点的措施》，提出开展智能汽车「车路云一体化」应用试点；将鼓励限购城市放宽车辆购买限制等。</p><p>半导体芯片股盘初下挫，澄天伟业跌超 10%，灿瑞科技、博通集成、纳芯微、气派科技、敏芯股份等跟跌。</p><p>教育股快速反弹，传智教育涨停，全通教育涨超 10%，豆神教育、学大教育、科德教育、昂立教育等纷纷冲高。</p><p>机器人、减速器概念股震荡走强，金道科技 20CM 涨停，恒工精密涨超 10%，斯菱股份、恒锋工具、日发精机、夏厦精密等涨幅居前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_8ce3b1948d2844b5ac6fd2e297d85d6f@5579416_oswg278964oswg1078oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，国家发改委等部门印发《关于打造消费新场景培育消费新增长点的措施》，其中提到，加大人工智能助手、端侧大模型等软硬件功能开发，探索开发基于人工智能大模型的人形机器人。</p><p>维生素概念股震荡走强，兄弟科技涨停，花园生物涨超 10%，浙江医药、天新药业、广济药业、金达威、圣达生物等跟涨。</p><p>消息面上，百川盈孚数据显示，6 月 24 日，维生素 D3 市场均价为 78 元/公斤，较 21 日上涨 11.43%，较上月上涨 41.82%。</p><p>稀土永磁概念异动拉升，龙磁科技涨超 10%，西磁科技、银河磁体、大地熊、北矿科技、金力永磁、正海磁材等跟涨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1978" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_e0302a9c374b4976a4fce383f226dd55@5579416_oswg283452oswg1078oswg1978_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>消息面上，海关总署数据显示，中国 5 月份稀土及其制品出口 11591 吨，同比增 14.6%；1-5 月累计稀土及其制品出口 50543 吨，同比增 5.6%。</p><p>今日酒价披露的最新参考价显示：24 年飞天茅台散瓶批发参考价从前一日的 2080 元上涨至 2150 元。原箱的 24 年飞天茅台的批发参考价涨至 2450 元/瓶，昨日 2420 元/瓶。</p><p>受此消息刺激，贵州茅台早盘最高涨近 1.8%，带动白酒板块回暖，五粮液、老白干酒等多股涨超 1%，泸州老窖、洋河股份等跟涨。</p><p>花旗称，贵州茅台最近的股价下跌提供了买入机会。考虑到茅台可能采取新的措施稳定批发价格、潜在的消费需求有弹性、投机需求正常化，认为茅台一线批发平均售价在 1800-2000 元之间有强劲支撑，维持对茅台的买入评级。</p><p>午间休盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.38%，深成指跌 0.62%，创业板指跌 1.35%。</p><p>诺和诺德司美格鲁肽在中国获批用于长期体重管理，可实现平均 17% 的体重降幅。受此消息刺激，减肥药概念股快速反弹，翰宇药业涨超 8%，博济医药、金凯生科、常山药业、德展健康、华森制药等纷纷走强。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_0d948670e1d647e1a86060f89d4da9fe@5579416_oswg270073oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片来源：Wind</p><p>汽车整车股持续走低，赛力斯闪崩跌停，北汽蓝谷、江淮汽车、东风汽车、长安汽车等跟跌。</p><p>今日收盘，A 股三大指数集体下跌，沪指跌 0.44%，深成指跌 0.83%，创业板指跌 1.82%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240625/v2_5b31e3c099ea4917aaebb7693576286d@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>司美格鲁肽减重适应症在中国获批，诺和诺德已启动药品供应流程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2834882678278406?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 15:23:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香赟</p><p>编辑｜海若镜</p><p>司美格鲁肽备受关注的减重适应症在中国获批。</p><p>6 月 25 日，国家药监局已正式批准诺和诺德旗下用于长期体重管理的司美格鲁肽「诺和盈」上市，本次获批适应症针对初始 BMI 大于等于 30kg/m2；或在 27kg/m2 至 30kg/m2 之间，且存在至少一种体重相关合并症超重和肥胖症患者。给药频次为一周一次。</p><p>针对定价和后续销售问题，诺和诺德方面回应 36 氪表示，<strong>目前用于长期体重管理的司美格鲁肽「诺和盈」还未在中国商业化，还不能在医院内使用。但自获批之日起，诺和诺德已按照计划正式启动药品供应的相关流程，尽快推动产品上市；定价将于上市时公布。</strong></p><p>据了解，「诺和盈」的活性成分为司美格鲁肽（GLP-1）。GLP-1 受体存在于大脑中与食欲调节相关的几个区域，在肥胖症患者体内，司美格鲁肽能够帮助患者增加饱腹感，降低对食物的渴求，进而实现降低体重。</p><p>本次，「诺和盈」减重适应症获批，主要基于诺和诺德于 2022 年 8 月时在国内进行的一项减肥适应症随机、双盲、国际多中心 III 期临床。试验入组中国患者 300 例（此外国际患者 375 例），用于评估和安慰剂组相比，每周 1 次皮下注射的司美格鲁肽（2.4mg）在超重/肥胖，且同时患有或未患有 2 型糖尿病患者中的有效性和安全性。</p><p>这项试验是诺和诺德针对「诺和盈」开展的 STEP 全球大型临床系列研究中的一项。本次，诺和诺德方面提供的相关临床数据显示，STEP 系列研究共纳入约 25000 例超重和肥胖受试者，体重降低幅度平均达到 17%（16.8kg），持续时间 16 个月；同时，该产品也能够起到减少腰围、降低内脏脂肪等作用。</p><p>司美格鲁肽最初为降糖药。2021 年时，作为糖尿病处方药的「诺和泰」版司美格鲁肽就已中国上市，当年就纳入国家医保目录名单，1.5ml 和 3ml 两种剂量的价格分别为 478 元和 890 元，远低于海外定价。</p><p>但近两年，随着司美格鲁肽在减重适应症开发上的研究数据不断披露，以及马斯克等明星、社交达人的公开带货，这款产品逐渐以「减肥神药」的身份被外界认识。未正式在中国上市前，司美格鲁肽作为「减肥产品」的超适应症用药也曾通过微商、代购等交易手段在国内风靡。</p><p>2023 年，司美格鲁肽系列产品总计为诺和诺德带来 1458.11 亿丹麦克朗（约合 212 亿美元）的销售额，同比增长 88.78%，占总营收的 60% 以上；其中，用于体重管理的 Wegovy 实现收入 313.43 亿丹麦克朗（约合 46 亿美元），同比增长 407%。</p><p>一方面得益于庞大的市场，另一面，随着司美格鲁肽化合物专利将于 2026 年到期，许多药企开始参与 GLP-1 产品，尤其是减重适应症的开发。国内企业方面，先为达生物、信达生物、银诺医药等公司的减重适应症已进入临床三期；甘李药业、鸿运华宁、恒瑞医药等也推进至临床二期。</p><p>不过，诺和诺德的品牌效应在前，司美格鲁肽作为「消费医疗」产品的属性在后，对于后续追随者来说，除非是在疗效、安全性、长效性等指标上做到更优，或在剂型上做出创新，比如开发口服 GLP-1 降糖产品等，很难在激烈的竞争中取得优势。</p><p>此外，有 GLP-1 概念企业创始人对 36 氪表示，虽然司美格鲁肽是一款处方药产品，但减重适应症带来的「消费属性」，已经市场对 GLP-1 类产品提出更高要求。从产品迭代维度，GLP-1 类产品的改进方向主要有三：首先在于平衡药效和副作用，因为「消费品不同于药品」，受众是健康人群，对安全性的要求更高，如何在提高减重效果的同时降低副作用，可能会是下一个课题；此外，依从性和价格也直接影响着市场接受程度，比如在现有周制剂的基础上降低注射频率等。「任何一个方向或细节的改进，市场都会欢迎。」</p><p>该创始人强调，从疾病研究的角度，行业对肥胖症的理解「其实刚刚入门」，仍然有很多问题未解，比如 GLP-1 是否会在减脂的同时造成肌肉损失、停药后体重再反弹如何解决等。「从机理上讲有待进步明确，这些问题都需要行业长期的探索，寻找更好的解决方案。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永泰能源：拟 1.5 亿元至 3 亿元回购股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835202721187972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:57:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永泰能源发布公告，公司拟以 1.5 亿元至 3 亿元回购股份，用于员工持股计划或者股权激励，回购价格不超过 1.89 元/股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商务部：打造以旧换新政策组合包</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835219647531911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:54:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商务部消费促进司司长徐兴锋 6 月 25 日在专题发布会上表示，在开展消费品以旧换新工作过程中，商务部积极协调各方推出优惠措施，发补贴、降首付、减利息、免违约金，努力为企业群众打造以旧换新政策组合包。下一步，商务部将继续会同相关部门共同努力，会同各地快马加鞭，持续加大工作推进力度，推动以旧换新工作取得更多更大的实效。（上证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>铭普光磁：部分董事及高管拟减持公司股份不超 21.75 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835204477274505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:52:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，铭普光磁发布公告，公司董事杨先勇、董事兼副总经理杨忠及高级管理人员杨勋文、钱银博、陈聪拟合计减持公司股份不超过 21.75 万股，占公司目前总股本的 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Longchamp 将于 6 月 27 日起全线调价，最高涨 200 元左右</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835213275761283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:48:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法国奢侈品皮具品牌 Longchamp（珑骧）开始在一些渠道通知顾客，该品牌将于 6 月 27 日起全线调价。一位 Longchamp 的工作人员表示：「大部分上调价格，涨幅各不相同，最高涨 200 元左右。」在电商渠道，Longchamp 官方旗舰店以及京东自营店的客服人员则称，暂未接到相关通知。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前多数下跌，B 站跌近 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835210726132610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:45:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前多数下跌，截至发稿，B 站跌近 4%，京东、理想汽车跌超 1%，小鹏汽车跌 0.64%，阿里巴巴跌 0.48%，蔚来跌 0.23%；高途涨超 1%，名创优品涨 0.45%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，英伟达涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835207568345480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:42:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，英伟达涨超 2%，特斯拉涨 0.91%，苹果涨 0.81%，亚马逊涨 0.46%，Netflix、微软涨 0.22%，谷歌涨 0.14%，Meta 跌 0.21%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长春高新：控股子公司黄体酮注射液（II）获药品注册证书</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835200553879941?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:35:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长春高新发布公告，近日，公司控股子公司长春金赛药业收到国家药监局核准签发的《药品注册证书》，经审查，黄体酮注射液（II）1.112ml：25mg 符合药品注册的有关要求，批准注册，发给药品注册证书。批准的适应症为：用于辅助生殖技术（ART）中黄体酮的补充治疗，适用于不能使用或不能耐受阴道制剂的女性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>艾迪药业：拟 1.5 亿元购买南大药业 31.161% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835191262201989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:25:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，艾迪药业发布公告，公司拟支付现金购买南京南大药业有限责任公司（简称「南大药业」）31.161% 的股权，交易价格约 1.5 亿元。交易完成后，公司将直接持有南大药业 51.1256% 的股权。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 5 月保险业原保费收入增长 4.6%，赔付支出增长 38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835185412000137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:19:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金融监管总局发布 2024 年 5 月保险业经营情况表。数据显示，今年前 5 月，保险业原保险保费收入 2.95 万亿元，其中，财产险原保费收入 5895 亿元，人身险原保费收入 2.36 万亿元。原保险赔付支出为 1.06 万亿元。金融监管总局表示，按可比口径，行业汇总原保险保费收入同比增长 4.6%，原保险赔付支出增长 38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃森生物：终止与艾博生物新型冠状病毒 mRNA 疫苗和带状疱疹 mRNA 疫苗的技术开发合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835183201110408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:17:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沃森生物发布公告，公司及控股子公司玉溪沃森生物技术有限公司与苏州艾博生物科技有限公司决定终止新型冠状病毒 mRNA 疫苗和带状疱疹 mRNA 疫苗的技术开发合作，并签署《终止协议》。合作终止后，各方将对前期研发、临床等相关费用进行结算。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为发布 AI 入网「开城计划」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835176264397319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:10:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 2024 MWC 上海期间，华为无线网络产品线副总裁、首席营销官赵东在 5G-A&AI 圆桌上发布 AI 入网「开城计划」，旨在与全球运营商合作，通过构建无线智能化生态，全面提升网络生产力。该计划的第一阶段将在半年内赋能 1000 名站点工程师，管理超过 10000 站，覆盖杭州、广州、曼谷、济南、深圳五个城市。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国移动：视频彩铃加入 GSMA Foundry 项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835171434902017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:05:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，中国移动宣布其视频彩铃案例加入 GSMA Foundry 展示案例研究类项目。中国移动咪咕公司将通过 GSMA Foundry 项目深化视频彩铃出海合作的模式。据介绍，GSMA Foundry 是 GSMA 打造的推进跨行业协作和业务发展的平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美团耗资约 5 亿港元回购 426.88 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835168370618627?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 20:02:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美团在港交所发布公告，于 6 月 25 日回购 426.88 万股，每股回购价格为 115.9-118.8 港元，共耗资约 5 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安徽洪泰合康一期创业投资基金正式揭牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835163763192067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:57:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[安徽洪泰合康一期创业投资基金成立仪式在合肥举行。合肥产投、合肥高质量发展基金、建信领航战略性新兴产业发展基金、博华资本、宁波海曙产投、英科医疗等出资平台代表等共 30 余人参加了会议。据了解，该基金于 2024 年 5 月在合肥完成注册，基金规模为 20.21 亿元人民币，出资人涵盖了国资、险资、上市公司等多元化背景。管理人洪泰基金汇聚各方力量，共同合作设立聚焦于生命健康领域的创业投资基金，推动优质企业在地方产业融合方面的各项创新设想成为现实。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰田章男 2023 财年董事报酬大增至超 16 亿日元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835162991522310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:56:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据共同社消息，丰田汽车公司 6 月 25 日表示，董事长丰田章男 2023 财年的董事报酬为 16.22 亿日元，较上财年的 9.99 亿日元大增。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安阳钢铁：控股股东拟 5000 万元至 1 亿元增持股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835157393306115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:51:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，安阳钢铁发布公告，控股股东安钢集团拟在正式决策之日起 12 个月内择机增持公司股票，拟增持金额 5000 万元至 1 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美联储理事 Bowman：通胀面临上行风险，未到降息的时候</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835153894273541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美联储理事 Michelle Bowman 称，她认为通胀前景存在多重上行风险，重申需要在一段时间内将利率保持在高位。「我们仍然尚未达到适合下调政策利率的节点」，Bowman 为周二伦敦讲话所准备的讲稿显示。「鉴于我的经济展望所存在的风险和不确定性，我在考虑政策立场的未来变化时，将保持审慎。」（新浪财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>来伊份：拟 3000 万元至 6000 万元回购公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835148235190790?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:41:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，来伊份发布公告，拟 3000 万元—6000 万元回购公司股份，回购价格不超过 15.85 元/股（含），回购的股份将全部作为公司实施股权激励或员工持股计划的股票来源。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美国国债客户净多头占比升至三个月新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835143010759172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:36:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据彭博，摩根大通美国国债客户调查显示，截至 6 月 24 日当周所有客户中多头占比上升 1 个百分点，中性占比下降 1 个百分点，空头持平。调查结果显示，净多头占比创 3 月 25 日以来的最高水平，而多头占比则是 6 月 3 日以来的新高。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>部分信托公司：收到监管口头通知，要求彻查与第三方代销机构合作明细</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2835138509648135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-25 19:32:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[某信托公司人士表示，大约两周前收到监管的口头通知，要求彻查与第三方代销机构的合作明细。该人士进一步表示：「第三方机构给我们推销业务，我们一般得通过他们进行代销，很多时候没办法推辞。」某第三方代销机构人士表示，部分信托公司已于近日停止代销。而多位信托公司人士表示，三方代销为法规明令禁止的业务，公司并无此业务，因此并未接到相关通知。（中证报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>