<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>华润置地、龙湖，都在高薪争抢这类人才</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032783550869507?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:31:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>自行业下行以来，地产高管频繁变动，已成普遍现象。</p><p>不仅住宅开发板块如此，商业地产板块也不例外。</p><p>去年以来，商业地产板块高管流动肉眼可见变得频繁起来。据不完全统计，今年上半年商业地产领域至少发生了 39 起人事变动，光是三季度，就有 22 起人事变动（不含监事、董事、非执行董事职务变动），涉及 18 家开发商企业。</p><p>高管的动向是行业变化的风向。透过高管的变动，我们可以从中窥探，商业地产当前的竞争格局，以及房企的突围思路。</p><p><strong>01 商业地产高管变动，呈现三大明显趋势</strong></p><p>这两年，商业地产圈内明星职业经理人离职或履新的消息时有传出。高管的变动，即受行业换挡的驱动，也有个人选择的因素在里面。</p><p>职场上人来人往本是常态。不过，近两年商业地产高管的变动，呈现出了一些不寻常的趋势。</p><h3><strong>房企组织架构调整频繁，引发高管人事变动</strong></h3><p>地产高管流动性增加，最重要的原因是房企组织架构调整。一个行业从鼎盛时期的拓展扩张，进入到下行阶段的合并收缩，原本配置的团队往往面临着溢出风险，基层员工如此，高管团队也是如此。</p><p>这个阶段，随着企业战略调整，内部团队的变动也会变得相应频繁起来。</p><p>据不完全统计，2023 年度商业地产领域至少发生的 160 起高管人事变动，其中有一半是内部调任；今年上半年发生的高管变动中，内部调任的占比更是高达约 60%。</p><p>有的是集团组织架构调整，有的是区域收缩整合，有的则是管理层更替。</p><p>万科今年开年就对商业板块进行了一次大整合，成了立商业事业部，原来七大区域商业业务和印力集团并入商业 BG，同时，原南方区域首席合伙人孙嘉出任商业事业部首席合伙人，印力集团董事长丁力业兼任商业事业部首席顾问。</p><p>近期，万科继续深化商业事业部组织：设置职能部门和专项工作组，孙嘉威商业事业部首席合伙人，姚海波升任商业事业部执行总裁、上海公司首席合伙人。</p><p><strong>商业事业部职能部门</strong> ：财务资金投资部、工程物业部、科技应用部、审计监察部、运营部、招商部、组织协同部‍&nbsp;</p><p><strong>专项工作组</strong> ：大型购物中心（Mega）工作组、社区商业工作组、历史文化街区工作组‍&nbsp;</p><p><strong>商业事业部业务单位</strong> ：北方公司、华东公司、华南公司、华中公司、上海公司、西部公司、阳光事业部&nbsp;</p><p>金地商置今年也对集团及四大区域/城市公司进行组织调整，其中，集团总部层面撤销了集团战略管理部及广电地产财务中心。同时，任命原集团战略管理部副总经理为集团运营中心副总经理，原集团战略管理部副总经理调任集团运营中心副总经理，等。降低空置损失，资产应租尽租，戳此了解</p><p>这两年选择出走老东家的高管也不在少数。例如世茂集团总裁吴凌华就在今年向世茂集团提出辞职，离开了这个供职八年的平台。</p><p>此外，我们也留意到，行业动荡，不仅普通员工想寻找避风港，高管也在「择木而栖」。与此同时，稳健的国央企希望引入能人帮公司逆势突围。这就有了两者间之间的「双向奔赴」。</p><h3><strong>引入市场化人才，国央企商管板块用人风向变了</strong></h3><p>地产持续低迷，人才溢出现象变得更为严重，去年以来，国央企冻编减员的新闻时有曝出。</p><p>然而，对于市场化的管理人才，国央企却罕见的敞开了大门。</p><p>我们知道，国央企的人才队伍一向比较稳定，加之重视内部人才培养，管理层基本是内部提拔。就算对外招聘，也更倾向于「门当户对」的国资背景企业。市场化人才空降管理层的案例非常少。</p><p>而在这两年，国央企开发业务板块引入了大量市场化人才，尤其是拥有标杆民企背景的产品研发人才，并且一上来就委以要职。</p><p>商业地产板块，也出现类似的趋势。</p><p>就在这个月，老龙湖人、前合景悠活集团 CEO 王建辉加盟了越秀集团，出任越秀服务集团行政总裁一职。</p><p>「商业地产一哥」华润置地，今年首次在万象生活设立「首席商务顾问」一职，出任这一职位的是来自境外的重奢大佬 Vuthy Penn。</p><p>据媒体报道，Vuthy Penn 此前在港企任职，加盟华润万象生活前，曾任香港卓展集团副总裁并分管商业经营战略。</p><p>从 Vuthy Penn 既往的工作履历来看，其擅长的领域是重奢项目的规划，以及奢侈品集团和核心独立奢侈品牌的租赁等工作。</p><p>华润万象生活罕见的招揽国际化人才，也让人们对于华润置地接下来战略规划充满遐想。</p><h3><strong>标杆房企人才「互换」，明星职业经理人受追捧</strong></h3><p>优秀房企与明星职业经理人之间往往互相成就，相得益彰。优秀人才助力房企成长，房企的成就也让职业经理人自带光环。</p><p>他们的一举一动，吸引着行业的高度关注。</p><p>当前，内地商业地产领域最有发言权的，莫过于的华润置地和龙湖集团。这两家房企培养出来的管理人才，在业内颇为青睐。</p><p>去年以来，龙湖商业板块就有多名高管履新，包括原龙湖商业华西二区总经理彭沛锡加盟旭辉集团，担任旭辉商业总裁；原龙湖华南区域总经理温健加盟新城控股，任商管四川区域公司总经理，等等；</p><p>华润万象生活的高管似乎更抢手。</p><p>原华润万象生活华南大区总经理包伟去年空降为龙湖集团高级副总裁，并兼任商业航道总经理；合生创展则请来了原华润万象生活华北大区总经理黄萌，出任合生商业科技管理联席总裁一职，负责前台经营运营业务……</p><p>最为业内津津乐道的，要算原华润置地副总裁张芳加盟嘉里建设一事。张芳在华润置地商业板块履职时间长达 20 年，参与并见证了华润万象城的成长，是华润万象城的元老级别人物，在业内有「华润招商一姐」的称号。</p><p>国央企与民企/外企之间的人才「互换」，意味着行业人才流动更加充分、灵活。同时也反映出了，在行业竞争日趋激烈的情况下，企业对优秀人才的渴求及重视。</p><h2><strong>02 商业地产竞争加剧，企业之间开始分化</strong></h2><p>在中国内地，商业地产业务在很长时间都被定位房企「多元业务」之一，属于锦上添花的存在。</p><p>而近几年行业持续低迷，房开业务逐年缩水，原本被作为副业的商业地产业务，却呈现出极强的韧性，业绩增长与开发业务形成了鲜明的反差，盈利能力更是与房开业务拉开了巨大差距。</p><p>商业地产，也被房企视为战略转型一条重要赛道。虽然前景可观，在国际上也有诸多成功案例，但目前国内的商业体趋于饱和状态，行业的分化与竞争，都在逐年加剧。</p><h3><strong>商管成为新增长极，业内已有成功案例</strong></h3><p>存量时代下各家房企都在强调业务多元化与轻资产转型，以期培育业绩的第二增长曲线。</p><p>部分转型较早的房企，已熬过培育期，进入收获阶段，商业地产等多元化业务「逆袭」成为房企稳定基本盘的压舱石。</p><p>比如华润置地和龙湖集团。</p><p>从利润结构上看，华润置地经营性业务所带来的利润，已经略超开发业务，成为集团重要的利润来源。</p><p>今年上半年，华润置地共实现核心净利润 107.4 亿元，其中经常性业务的核心净利润 55.2 亿元，占比达到 51.4%。</p><p>龙湖的运营业务和物管服务也贡献了 68 亿利润，在集团的利润构成中占比超过 80%。</p><p>这两家房企的业绩之所以能突围，购物中心的贡献最大。</p><p>华润置地旗下的万象系购物中心，已成国内高端商业的领跑者，也是华润置地最重要的增长极，上半年仅租金收入便达到 94.8 亿元，同比增长 9.7%。</p><p>龙湖旗下的商业综合体，也实现了 53.2 亿元的租金收入，同比增长 6%。</p><p>这也印证了，现金流稳定的商业地产业务，在房企穿越行业周期中的重要作用。</p><p>事实上，在房地产发展更为成熟的中国香港，商业地产管理运营早已成为多家房企的核心业务，比如太古地产、嘉里建设、瑞安房地产、恒基地产等都依靠物业的经营管理取得长远的稳定发展。</p><p>在内地，华润置地与龙湖地产也对包含商管在内的经营管理业务寄予厚望。华润置地更是直言，第二增长曲线已经形成，未来将向大资管模式转型。</p><h3><strong>企业差异化布局，商业地产已形成分化</strong></h3><p>任何一个行业，在前期混沌阶段都是一窝蜂上，大家你复制我我复制你，彼此都能分到一杯羹。而一旦趋于成熟，便会开始走向分化，头部找到自己的细分赛道，并持续稳固自己在这条赛道中的地位。</p><p>从目前来看，内地的购物中心已趋于饱和，且整体同质化现象较为严重。</p><p>与此同时，头部企业定位分化的趋势越来越明显。</p><p>比如，华润置地主攻核心城市高端消费市场，核心产品为万象城；龙湖集团主要面向中产阶层，核心产品为天街；新城控股主要占领三四线市场，核心产品为吾悦广场。</p><p>透过企业的用人动向，我们也能窥见房企对商业地产的差异化战略。典型如华润置地坚定走重奢购物中心的路线，如今已经布局了 13 座重奢万象城，今年首度从境外引入重奢界资深大佬做顾问，有望为期带来奢侈品资源的突破，强化万象城对于重奢品牌的运作能力。</p><p>战略落地，人才先行。高管流动或将为商业地产的发展带来新的催化作用。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/V15FnO4n4qwJnm_nDMDiYQ">「明源地产研究院」</a>，作者：言之，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>连亏十余年，非洲最大跨境电商平台关闭多地业务 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3028944509101568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:28:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>海外亚马逊和 Temu 之间的竞争正酣，而非洲电商市场则在相对独立的环境中稳步发展。</p><p>尽管国际巨头在非洲市场的布局日益加深，但非洲本土电商平台 Jumia 依然在这片古老的大陆上深耕着自己的「一亩三分地」，它是非洲电商市占率第一的电商平台，占据非洲电商市场超 24% 的市场份额。</p><p>2019 年 4 月，Jumia 在纳斯达克上市，成为首家在美国上市的非洲电商企业。在 2021 年「黑五」期间，其 GMV 达到 1.5 亿美元，同比增长 30%，订单数量达到 430 万，同比增长 39%。</p><p>近日，Jumia 最近宣布了一个重大决定：他们决定关闭其在南非、喀麦隆和坦桑尼亚的业务。</p><p>这一决策，是对非洲不同市场的增长潜力和盈利能力进行评估后作出的。南非和突尼斯市场的订单量和 GMV 在 Jumia 的总业务中所占比例相对较小，分别仅占 3.5% 和 2.7% 的订单量，以及 4.5% 和 3.0% 的 GMV。</p><p>「尽管我们在一些市场上取得了积极的趋势，但在其他市场，如南非和突尼斯，我们认为中期的增长和盈利潜力较低。」该集团首席执行官 Francis Dufay 在 CNBC Africa 的访谈中表示。</p><p>不难看出，砍掉业务是 Jumia 扩张和进阶的明确一步，接下来，Jumia 将继续专注于尼日利亚、埃及、肯尼亚、摩洛哥等九个核心市场，以寻求新的增长点。</p><p>中国出海公司一直希望进入如南非、尼日利亚、埃塞俄比亚这样相对富裕的市场，但 Jumia 作为非洲头部电商平台，在当下选择收缩，证明电商行业在非洲还远未成熟。</p><h2><strong>断尾求生</strong></h2><p>非洲人有自己的「亚马逊」。</p><p>Jumia 虽然是非洲最大的跨境电商平台，但它其实并不是纯粹的非洲出身。</p><p>在公开资料中可以看到，Jumia 由前麦肯锡咨询顾问杰里米·霍达拉 (Jeremy Hodara)、萨查·波伊格农 (Sacha Poignonnec)、唐德·克欣德 (Tunde Kehinde) 和拉斐尔·科菲·阿费多 (Raphael Kofi Afaedor) 于 2012 年共同创立，而其中 Tunde Kehinde 和 Raphael Kofi Afaedor 是尼日利亚人。其脱胎于欧洲互联网投资公司 Rocket Internet。</p><p>Jumia 的业务覆盖了包括尼日利亚、肯尼亚、埃及、南非等在内的 11 个非洲国家，提供了一个全品类的电商平台，支持第三方卖家入驻，这与亚马逊的业务模式相似。平台包括一个链接数千卖家和数百万消费者的购物商城，提供多个线上垂直运营平台，以本地货币销售，各个站点分开运营，各自有独立的前后台。</p><p>最新数据显示，Jumia 已链接超过十万个卖家。平台月访问量超过 11 亿次，80% 的非洲网购消费者选择通过 Jumia 购物，平台拥有超过 840 万的活跃用户，总订单量连年增长，达到 3890 万元以上。</p><p>除了电商平台，Jumia 还推出了物流服务 Jumia Logistics、支付工具 Jumia Pay、旅游服务 Jumia Travel 和食品配送平台 Jumia Food，形成了一个综合性的电商生态系统。</p><p>此外，Jumia 还提供了一系列的服务和支持给卖家，包括开店指南、招商活动、合作伙伴计划和卖家知识库等。</p><p>Jumia 已经建立起一个完整的电商体系，然而规模化和体系的完善并未换来优质回报。相反，自 2012 年成立以来，直到 2023 年仍未实现盈利，Jumia 已经连续亏损了 11 年。</p><p>2022 年第二季度， Jumia 的营业收入、季度 GMV 都有增长，同年，Jumia 进行了大规模裁员和业务重组，以减少亏损并提高运营效率。</p><p>但进入 2023 年，Jumia 情况又变得不太乐观。2023 年第一季度，Jumia 的订单总数、GMV、活跃买家都以双位数下降。这主要是受货币贬值、业务调整等因素的影响。Jumia 平台上使用的十分之九的货币在 2023 年相对于美元贬值，这直接影响了 GMV 的表现。此外，Jumia 在 2022 年第四季度有意重新调整其产品和服务组合，包括暂停其在特定关键市场的第一方杂货供应、物流服务和食品配送业务，这也直接影响了订单数量。</p><p>到今年第一季度，Jumia 的财务状况有所改善，但季度活跃客户有所减少。它们仍没能找到持续吸引用户的办法。</p><p>Jumia 常年处于亏损状态，「赚不到钱」成了其最大的隐痛。从两年前开始，Jumia 就试图通过优化成本和提高运营效率来增强其在非洲电商市场的竞争力。这也是 Jumia 不得不选择在此时决定关闭南非和突尼斯的业务的重要原因。</p><p>「断尾求生」，是 Jumia 不得已的战略调整。非洲市场从来谈不上富裕，挣钱难早就是创业者的共识。但因为非洲几个大国人口年轻，电商渗透率低，并不缺参与者。Jumia 虽然深耕非洲多年，面对外来巨头，除先机外，似乎也占不到什么特别的优势。</p><h2><strong>非洲热土</strong></h2><p>尽管非洲的电商市场相比全球其他地区还处于发展阶段，但增长速度迅猛，且有着巨大的潜力和发展空间。</p><p>目前，非洲电商用户的数量还在持续增长，移动支付和电子商务正在逐渐成为消费者的首选。2021 年非洲电商用户数量为 3.34 亿，渗透率为 27.9%，预计到 2025 年，非洲电商用户数量将达到 5.19 亿，渗透率为 39.5%。</p><p>此外，移动电商在非洲在线零售中占据主导地位，摩洛哥、肯尼亚和尼日利亚的移动购物份额均超过 50%。</p><p>虽然有诱人的成长性，但非洲电商市场仍受限于基础设施不完善、支付问题、宽带成本高等多方面因素的影响。</p><p>即便如此，巨头们乐于提前占位，它们有足够的耐心和资本等待非洲市场成长。</p><p>2022 年 8 月，亚马逊开通了南非和尼日利亚的本地域名。今年 5 月，亚马逊宣布其南非站点 Amazon.co.za 正式上线，这是亚马逊在撒哈拉以南的非洲第一个市场。</p><p>亚马逊在南非市场的布局包括提供 20 个不同种类的精选商品，覆盖本地热门品牌与国际大牌产品。同时，亚马逊还在南非市场迅速铺开了一系列优惠举措，包括免费送货、无忧退货、当地次日达等，以期吸引并留住当地消费者。</p><p>与此同时，Temu 作为拼多多的跨境电商平台，也在迅速扩张其在非洲的业务。今年年初，Temu 上线了南非站点，正式吹响进军非洲市场的号角。</p><p>这也就不难理解，面临来势汹汹的外来竞争者，Jumia 显得有些势单力薄。自成立以来，Jumia 通过六轮融资筹集了 8.85 亿美元，最新估值为 5.2 亿美元。</p><p>Jumia 的未来该何去何从，市场也在焦灼地观望。连年的亏损是结果，而并非成败的唯一标准。不论如何，相比外来竞争者，Jumia 在非洲市场仍具有先发优势和规模效应，若能把握其过去十余年在非洲的积累，慢下脚步重新审视业务和基础建设问题，或许，Jumia 会迎来扭亏为盈的一天，找到新的增长点。</p><p>此次「壮士断腕」的决心就是好的开始。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜部分岗位公务员招录年龄放宽至 40 岁；​支付宝回应付款异常；比特币再刷新高突破 8.8 万美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032651342999816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 08:14:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>多省明确，部分岗位公务员招录年龄放宽至 40 岁</strong></p><p>随着 2025 年度省级机关（单位）录用公务员考试报名的火热进行，近日，四川、上海、浙江、山东、天津、江苏等 6 个省份相继发布省考公告，标志着新一轮公职人员选拔的正式启动。本届省考中，诸多省份招录计划向应届高校毕业生和基层一线倾斜。上海、浙江、江苏、山东等 4 省份明确，部分招录条件年龄放宽至 40 岁。</p><p>从具体政策来看，浙江和上海等地的做法尤为引人注目。浙江明确规定，硕士以上应届毕业生、报考乡镇（街道）机关面向优秀村干部职位的，以及现任村「两委」正职的人员，年龄可以放宽到 40 周岁。上海则对应届硕士、博士研究生的年龄放宽政策，以及报考工青妇机关专职干部中工会、妇联系统职位的特别考虑，也体现出人才选拔的灵活性与包容性。（钱江晚报）</p><p><strong>支付宝回应「花呗扣款成功但账单没清」&nbsp;</strong></p><p>11 月 11 日，多位网友表示遇到支付宝服务异常，无法付款，付款时显示「支付失败」「交易创建失败」「服务异常」等。有网友称支付宝出现余额宝提现未到账、花呗还款扣款成功但账单没清等。</p><p>对此，支付宝官方回应称：因系统消息库出现局部故障，导致部分用户的支付功能受到影响。该故障不会影响用户的资金安全，截止上午 10 点 50 分故障已经修复。对于给您带来的不便，我们深表歉意。（新浪科技）</p><p><strong>比特币突破 8.8 万美元，总市值逾 1.72 万亿美元</strong></p><p>11 月 10 日晚上 8 点，比特币站上 8 万美元关口，创历史最高价格纪录。ETF 方面，coinglass 网站显示，比特币现货 ETF 持续净流入，11 月 6 日，共计净流入 6.22 亿美元，7 日净流入量达 13.59 亿美元，8 日净流入 2.92 亿美元。同样，以太坊现货 ETF 最近三个交易日也呈现了连续净流入状态，分别净流入 5230 万美元、7970 万美元、8590 万美元。11 月 12 日，比特币突破 8.8 万美元，续刷新高，24 小时内涨超 7500 美元或 9.5%，总市值逾 1.72 万亿美元。（界面新闻、财联社）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>「发型师晓华」拉动怀化市消费 1.2 亿元，7 天人流量超 20 万人次&nbsp;</strong></p><p>近日，「发型师晓华」因真诚服务在网络迅速走红，其理发店所在地湖南省怀化市鹤城区城南街道长泥坡村变成网红打卡地，短短 7 日，来自全国各地的网友纷至沓来，人流量累计超过 20 万人次。怀化市商务部门迅速行动，组织当地「怀小创」直播团队，全力促进消费，拉动现场消费超 2000 万元，拉动全市消费 1.2 亿元。（齐鲁晚报）&nbsp;</p><p><strong>第七届进博会在上海闭幕，意向成交额破 800 亿美元&nbsp;</strong></p><p>11 月 10 日，第七届中国国际进口博览会在上海闭幕。据了解，此次进博会成交活跃，按一年计意向成交金额 800.1 亿美元，比上届增长 2.0%。本届进博会企业展继续保持 36 万平方米的超大规模，共有 129 个国家和地区的 3496 家展商参展，186 家企业和机构成为七届「全勤生」，其中，世界 500 强和行业龙头企业 297 家，创历史新高。（ 证券时报 ）&nbsp;</p><p><strong>特拉斯创四年来最大五日涨幅</strong></p><p>美东时间周一（11 月 11 日），美股三大指数集体收涨，道指涨 0.69%，标普 500 指数涨 0.1%，纳指涨 0.06%；均续创历史新高。热门科技股涨跌不一，特斯拉涨近 9%，创下四年来最大五日涨幅，市值一夜大增 923 亿美元（约合人民币 6672 亿元），总市值 1.12 万亿美元，升至美股第七位。自 11 月 4 日收盘起算，特斯拉 5 个交易日大涨 44.25%。（每日经济新闻）&nbsp;</p><p><strong>韩国滑雪旅游业面临困境：滑雪人数骤降超 4 成&nbsp;</strong></p><p>据《韩国时报》9 日报道，受滑雪人数减少和气候变化等因素影响，韩国滑雪旅游业如今面临经营困境。预计在即将到来的滑雪季期间，韩国对外开放的滑雪场数量将明显减少。导致滑雪场停业的主要原因之一是游客人数减少。统计数据显示，2011 至 2012 年滑雪季，韩国雪场游客数量超过 680 万。随后滑雪人数开始下降，在 2021 至 2022 年滑雪季，滑雪人数骤降至约 380 万，十年内降幅超 4 成。而另一关键原因则是气候变化导致的冬季变暖。（央视财经）</p><p><strong>LG 新能源据悉同 SpaceX 达成协议，正为「星舰」开发电池</strong></p><p>据报道，知情人士称，LG 新能源已同 SpaceX 达成协议，开始为后者下一代重型运载火箭「星舰」的电源和辅助动力装置开发圆柱形锂离子电池。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>10 月份贷款利率保持历史低位，个人房贷增长好转</strong></p><p>从中国人民银行了解到，10 月份新发放企业贷款加权平均利率为 3.5% 左右；新发放个人住房贷款利率为 3.15% 左右，均处于历史低位。此外，10 月份个人住房贷款规模企稳，明显好于前 9 个月月均减少 690 亿元的水平，也好于前两年同期的水平。显示出个人住房贷款增长有所好转。（央视新闻）&nbsp;</p><p><strong>教育部：幼儿园不得作为企业资产在境内外上市</strong></p><p>36 氪获悉，据教育部网站，教育部有关司局负责人就《中华人民共和国学前教育法》有关问题回答记者提问。相关负责人表示，在举办限制上，规定任何单位和个人不得利用财政性经费、国有资产、集体资产或者捐赠资产举办或者参与举办营利性民办幼儿园。公办幼儿园不得转制为民办幼儿园。社会资本不得通过兼并收购等方式控制公办幼儿园、非营利性民办幼儿园，幼儿园不得作为企业资产在境内外上市。&nbsp;</p><p><strong>Faraday X 任命马骁为全球 CEO</strong></p><p>11 月 11 日，据法拉第未来消息，Faraday X 任命马骁为全球 CEO。马骁将负责执行 FX 战略，全力推动 FX 品牌的成功。据介绍，FF 和 FX 已与四家中国主机厂建立了合作关系，签署了两项战略框架协议和两份谅解备忘录，并在近期又取得了重大进展。（界面新闻）</p><p><strong>宗馥莉再接手娃哈哈集团旗下 3 家公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，杭州娃哈哈精密机械有限公司、杭州娃哈哈乐维食品有限公司、杭州娃哈哈宏振生物科技有限公司发生工商变更，宗庆后卸任上述公司法定代表人、董事长，均由宗馥莉任董事，由祝丽丹任法定代表人并担任经理，同时多位主要人员也发生变更。近期，宗庆后已卸任娃哈哈旗下多家公司职务，包括成都娃哈哈昌盛食品有限公司、成都娃哈哈昌盛饮料有限公司、南京娃哈哈宏振饮用水有限公司等。</p><p><strong>宝马将在韩国投资 650 亿韩元扩建零部件物流中心</strong></p><p>宝马集团韩国分公司表示，到 2027 年将对安城区域物流中心（RDC）进行 650 亿韩元（约合人民币 3.4 亿元）投资，把园区总面积扩大到目前的 1.5 倍。宝马韩国公司已于 2017 年投资 1300 亿韩元兴建安城区域物流中心。若算上新发布的投资计划，公司对该物流中心的累计投资额将达 1950 亿韩元。（财联社）</p><p><strong>豪悦护理：公司拟 3.6 亿元收购丝宝护理 100% 股权</strong></p><p>36 氪获悉，豪悦护理公告，公司与丝宝股份、梁亮胜及丝宝护理共同签署《股权转让协议》，约定公司受让丝宝股份持有丝宝护理 100% 股权，交易价款为人民币 3.6 亿元。本次交易完成后公司将持有丝宝护理 100% 股权。本次交易不构成关联交易，也不构成重大资产重组。本次股权转让事项尚需相关方按照协议约定办理标的股权过户手续方为完成，最终能否成功实施尚存在不确定性。&nbsp;</p><p><strong>格林美：与淡水河谷印尼公司签署合作协议共同开发镍资源建设 HPAL 工厂</strong></p><p>36 氪获悉，格林美公告，2024 年 11 月 10 日，公司与 PT Vale Indonesia Tbk 在印尼总统的见证下共同签署了项目投资合作框架协议，双方将在印度尼西亚中苏拉威西省建造一个镍资源高压酸浸绿色冶炼厂及其配套基础设施，将来自 PTVI 一个矿区的部分镍矿加工成符合市场标准规格的含镍和钴的混合氢氧化物沉淀产品（MHP），目标产能为每年 6.6 万吨镍含量的 MHP 产量，以及积极考虑开发正极和前驱体工厂（下游工厂）。&nbsp;</p><p><strong>ST 百利：收到上海证券交易所监管工作函</strong></p><p>36 氪获悉，ST 百利公告，收到上海证券交易所的监管工作函，公司被实际控制人王海荣非经营性占用资金余额为 1.32 亿元，已达到公司最近一期经审计净资产绝对值的 24.46%。上海证券交易所要求实际控制人立即整改，尽快全额偿还非经营性资金占用款项。&nbsp;</p><p><strong>京威股份：新设锂电池公司</strong></p><p>36 氪获悉，京威股份公告，公司于 2024 年 11 月 11 日召开第六届董事会第十三次会议，审议通过《关于公司新设锂电池公司的议案》。根据公司发展规划，公司投资建设了锂电池项目，目前技术验证已完成，项目建设达到预期。为提高管理效率和业务核算，公司将锂电池项目从秦皇岛威卡威汽车零部件有限公司锂电池事业部分拆出来，与秦皇岛威卡威共同新设公司「秦皇岛钛锂新能源有限公司」。新设公司注册资本为 1 亿元，公司认缴出资 2000 万元，占注册资本的 20%，秦皇岛威卡威认缴出资 8000 万元，占注册资本的 80%。&nbsp;</p><p><strong>理想汽车在延安成立销售服务新公司</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，延安理想智造汽车销售服务有限公司成立，法定代表人为聂茂林，注册资本 100 万元人民币，经营范围包括汽车销售、二手车经纪、信息咨询服务、汽车零配件零售、电动汽车充电基础设施运营、代驾服务、票务代理服务、充电桩销售等。股东信息显示，该公司由北京励鼎汽车销售有限公司全资持股，后者为理想汽车旗下 Leading Ideal HK Limited 全资子公司。&nbsp;</p><p><strong>银河证券：证券行业展现业绩弹性，修复势头或将延续</strong></p><p>36 氪获悉，银河证券研报指出，在一系列政策组合拳的推动下，中国资本市场投资者信心不断修复，交投活跃度持续提升，证券行业景气度重回上升通道。流动性相对宽松环境延续、资本市场环境持续优化、投资者信心重塑等多方面因素共同推动行业盈利能力预期改善，预计四季度上市券商将持续展现业绩弹性。看好板块三类标的：一是综合实力强劲的头部券商，二是有望通过并购重组提升核心竞争力的券商，三是数字化转型发展较好的券商。&nbsp;</p><p><strong>空客预测中国到 2043 年将需要超过 9500 架新飞机</strong></p><p>36 氪获悉，空中客车预测，未来 20 年，中国将需要超过 9500 架（9520 架）新客机和货机，占同期全球总需求的 20% 以上。全球未来 20 年将需要 42430 架新飞机。空客预测，新交付到中国的飞机将包括 7950 架以 A220 和 A320 系列飞机为代表的单通道飞机，以及 1570 架以 A330neo 和 A350 飞机为代表的宽体飞机（其中包括 190 架新货机），其中近 75% 的飞机将用于支持机队扩张，25% 将取代现有飞机。&nbsp;</p><p><strong>多家银行提升第三方支付平台快捷支付限额，业内预计将有更多银行跟进</strong></p><p>近几个月以来，多家银行宣布提升支付宝或财付通快捷支付交易限额，部分银行将单笔限额提升至原来的 4 倍，至 20 万元；月累计限额提升至原来的 10 倍，至 600 万元。移动支付将更轻松地应对大额消费场景。值得注意的是，上述所指的「快捷支付」，是指将银行卡绑定到用户常用的第三方支付 App 上进行支付，付款更加高效方便。银行提升快捷支付限额，也被业内认为是刺激客户消费意愿的重要举措，也有望带动银行交易规模、交易频次等进一步增长。（每经网）&nbsp;</p><p><strong>2025 年部分中央财政城镇保障性安居工程补助资金预算提前下达</strong></p><p>财政部于日前发布通知，提前下达 2025 年部分中央财政城镇保障性安居工程补助资金预算 566 亿元。其中，住房保障资金预算 119 亿元、城中村改造资金预算 100 亿元、老旧小区改造 332 亿元、棚户区（城市危旧房）改造 15 亿元。（央视新闻）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>字节豆包通用图像编辑模型 SeedEdit 开启测试</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 11 日，字节在豆包大模型团队官网上公布最新通用图像编辑模型 SeedEdit。据了解，SeedEdit 支持一句话轻松改图，包括修图、换装、美化、转化风格、在指定区域添加删除元素等各类编辑操作，通过简单的自然语言即可驱动模型编辑任意图像。目前，该模型已经在豆包 PC 端及即梦网页端开启测试。</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>零跑汽车：三季度营收 98.6 亿元，同比增长 74.3%</strong></p><p>36 氪获悉，零跑汽车发布第三季度财报，财报显示，公司第三季度营业收入为人民币 98.6 亿元，同比增长 74.3%；交付达 86,165 台，同比增长 94.4%；经营性现金流为 19.6 亿元，自由现金流达 13.2 亿元。毛利率方面，得益于销量结构优化及持续的成本控制、销量提升带来的规模效应，2024 年三季度零跑毛利率为 8.1%，同环比均大幅改善。据了解，该公司预计第四季度经营性现金流和自由现金流将持续为正并向好发展，四季度毛利亦将进一步提升。</p><p><strong>科丝美诗：三季度营收同比增长 15.6%</strong></p><p>化妆品设计代工（ODM）企业科丝美诗于 11 月 11 日发布了第三季度财报，显示合并营业收入达到 5298 亿韩元（约合人民币 27 亿元），同比增长 15.6%；营业利润为 434 亿韩元，同比增长 30.4%。今年前三季度的累计营业收入达到 1.6081 万亿韩元，创下公司化妆品业务的历史新高。（财联社）</p><h2>投融资</h2><p><strong>「可栗口语」完成数百万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，AI 口语学习软件「可栗口语」近日完成数百万元天使轮融资，投资方为嘉程资本和源合资本，本轮及后续融资由源合资本担任独家财务顾问。此次融资资金，将主要用于团队扩展、核心技术研发和市场推广。&nbsp;</p><p><strong>「百林科」完成新一轮数亿元融资</strong></p><p>36 氪获悉，「百林科」宣布完成新一轮战略融资，融资总额达到数亿元人民币。本轮融资由凯辉基金领投，雅惠投资、海河凯莱英产业基金、深创投、海望资本和万物创投多家投资机构共同参与。此次融资将为百林科的市场拓展和产品研发提供重要资金支持，进一步助力公司加速国内外市场布局和技术创新迭代。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>第二代 Vision Pro 或将在 2025 年上市&nbsp;</strong></p><p>马克古尔曼在最新一期《Power On》通讯中表示苹果的第二代 Apple Vision Pro 有望于 2025 年秋季至 2026 年春季期间上市。分析师郭明𫓹近期指出，苹果已调整了其头显产品的发布策略，将低价 Apple Vision 头显的推出时间延后至 2027 年以后，目前集中精力研发第二代 Apple Vision Pro。这一策略转变显示出苹果对于高端头显市场的重视。&nbsp;</p><p>古尔曼表示，第二代 Vision Pro 可能与现有型号相似，主要变化将体现在内部硬件升级。同时，苹果在 visionOS 2.2 中推出的 Mac 扩展屏选项，包括宽屏和超宽屏显示功能，可能成为 Vision Pro 的核心应用，帮助苹果在竞争激烈的市场中保持优势。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>2024：最惨烈的 618，与最理性的双十一</strong></p><p>2024 年的 618 对平台和商家来说堪称是最「惨烈」的一届，平台、品牌、消费者没有任何一方是赢家。半年之后的双十一，电商行业迎来转折点了吗？业内会有哪些反思？&nbsp;</p><p>11 月 12 日（本周二）晚 19 点，36 氪直播间邀请到了资深电商专家、科技大号「倪叔的思考暗时间」主理人倪叔，以及「商业漫谈 Jane's talk」主理人、媒体人衞诗婕，和我们一起聊聊 2024 双十一那些事。提前预约锁定</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣叶&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「莱芒生物」获超亿元 A 轮融资，加速推进代谢增强型免疫疗法临床研究｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031817897862656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪获悉，莱芒生物近期完成超亿元 A 轮融资。本轮融资由富汇创投领投，君熠投资和晶泰科技等跟投，募集资金将主要用于核心 CAR-T 细胞药物的 IND 申报、自动化生产工艺研发，以及加速推进代谢增强型实体瘤细胞治疗药物的临床转化。</p><p>莱芒生物由瑞士洛桑联邦理工学院（EPFL）唐力教授团队联合晶泰科技创立，专注于免疫代谢重编程（Meta 10）+AI 相结合的肿瘤免疫治疗创新药物研发。</p><p>在肿瘤免疫治疗的问题上，T 细胞耗竭一直是制约其疗效的关键问题。针对此，莱芒生物自主研发了一类 IL-10 介导的免疫代谢重编程技术（Meta 10），并建立了具有自主知识产权的生物大分子药物和新型免疫细胞药物的发现、研发和生产技术平台。相关临床前研究显示，Meta 10 代谢重编程技术平台能够有效克服 T 细胞耗竭，并诱导干性样免疫记忆细胞的形成。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2823438156105991">此前的报道中，36 氪曾对该技术进行详细介绍</a>。本次，借 A 轮融资之际，莱芒生物方面再度向我们分享了相关产品的研发新进展。</p><p>基于现有技术平台，莱芒生物正在开发的核心产品是一款代谢增强型 CD19 CAR-T 疗法（Meta10-19 注射液）。在一项研究者发起的临床试验（IIT）中，该疗法以极低的给药剂量（低至传统 CAR-T 疗法剂量的 1%）实现了肿瘤细胞的完全清除。目前为止，已有超过 20 名复发难治性白血病或淋巴瘤患者达到完全缓解（CR）状态并顺利出院；首批入组的患者群体中，还包含了数位行动不便以及伴有中枢转移的患者，均展现出积极的治疗响应。</p><p>近期，该疗法的 IIT 临床研究开始纳入儿童患者。首位入组的患儿在接受治疗前确诊为高危型复发难治性急性 B 淋巴细胞白血病，并伴有中枢神经系统转移，历经 4 线治疗均未能有效控制病情。该患儿在接受 Meta10-19 注射液治疗后不久，病情即出现显著好转，体内肿瘤细胞得到有效清除，并最终达到完全缓解（CR）状态。</p><p>另据介绍，在最新的 IIT 临床研究中，临床专家将代谢增强型 CAR-T 细胞的注射剂量进一步降低至常规剂量的千分之一后，CAR-T 细胞在患者体内仍然能够高效扩增，现已有数位患者获得完全缓解（CR），并缩短了患者住院时间。</p><p>此外，在实体瘤细胞治疗临床研究中，莱芒生物近期也取得一定突破。公司与晶泰科技以及抗体发现初创公司科迈生物达成合作，利用 AI 计算模型和高通量筛选技术，成功开发了 AI 超级因子筛选平台和新抗原（neoantigen）抗体发现平台。</p><p>该技术能够对实体瘤 CAR-T 的抗体识别序列的定向进化，在增强了 CAR-T 细胞对目标靶点的特异性识别的同时，还降低了对正常组织中同种肿瘤相关抗原的错误识别，有望提升代谢增强型 CAR-T 细胞疗法治疗实体瘤的安全性和有效性。近期，莱芒生物将启动针对实体瘤的代谢增强型细胞治疗临床研究。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><ul><li>富汇创投合伙人程浩博士表示：「莱芒生物在新型肿瘤免疫治疗药物研发领域拥有国际前沿的科研成果和行业领先的技术平台，并且通过高效的团队执行力在临床转化方面取得了令人振奋的阶段性进展。富汇创投与中科院上海药物所和中山市翠亨新区政府开展深度战略合作，共同推进莱芒生物代谢增强型免疫疗法在中山翠亨新区的科技成果转化。相信在莱芒生物创始团队的带领下，代谢增强型免疫疗法在肿瘤和自免等重大疾病领域将不断取得突破，尽快满足未被满足的临床需求，加速推进 1 类创新药在全球范围内上市，早日造福广大患者。」</li><li>君熠投资合伙人解子钰女士表示：「莱芒生物在两年时间内快速建立了完善的免疫代谢重编程创新技术药物开发平台，同时布局了丰富的产品管线。其代谢增强型 CAR-T 细胞疗法在 IIT 临床研究中展示出突破性的临床疗效，显著改善了复发难治性晚期癌症患者的生存状态，并且已经将该疗法扩展到儿童患者。我们期待与莱芒生物携手，共同推动肿瘤免疫治疗领域的发展，加快推进代谢增强型免疫疗法临床转化，为癌症患者带来更加安全、有效、可及的肿瘤免疫治疗创新药物。」</li><li>晶泰科技董事长温书豪博士表示：「唐力教授带领的莱芒生物团队专注于新型免疫治疗领域，具备国际顶尖的科研实力，其代谢增强型免疫疗法相关临床数据获得了国内外同行的高度认可。同时，莱芒生物团队拥有卓越的凝聚力、高效的执行力和强烈的使命感。晶泰科技致力于发掘并支持具备突破性技术潜力的创新型生物科技企业。作为莱芒生物的重要战略合作伙伴和强有力支持者，晶泰科技将持续为莱芒生物提供 AI 驱动和自动化引领的创新技术支持，助力其加速药物研发进程，早日惠及全球患者。」</li><li>莱芒生物联合创始人兼董事长唐力教授表示：「莱芒生物致力于为肿瘤患者提供代谢增强型免疫治疗创新药物，让前沿的生物技术转化为临床上治病救人的良药，让更多患者能够更快地享受到科学技术进步带来的实际益处。特别感谢不断支持莱芒生物的投资机构和头部企业，在资本寒冬及竞争激烈的行业环境下，共同选择并坚定地支持莱芒生物，既是对莱芒生物的创新力、执行力、核心价值及成长潜力的高度认可，更是对关键科学突破可以治愈肿瘤充满信心。此次 A 轮融资的成功，将为我们提供更加充足的资金支持，加速相关药物的研发和临床转化。我们将继续秉承‘创新、合作、共赢’的理念，致力于为患者带来更多更好的肿瘤免疫治疗药物。」</li></ul>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚报｜世界先进为新加坡建厂事宜寻求 600 亿新台币银行贷款；央行：10 月末 M2 余额 309.71 万亿元，同比增长 7.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031990532861444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 23:14:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031915327235330"><strong>印尼科技公司 GoTo：与腾讯云和阿里云签署协议，促进印尼云基础设施和数字人才发展</strong></a></p><p>印尼科技公司 GoTo 11 月 10 日发布声明称，与腾讯云和阿里云签署协议，将促进印尼云基础设施和数字人才发展。根据声明，腾讯云承诺到 2030 年在印尼投入约 5 亿美元，涉及基础设施、资源和新投资。此外，为进一步加强印尼的云基础设施，腾讯云正在该国建立其第三座互联网数据中心。声明称，阿里云目前在印尼拥有三座数据中心，并与当地机构合作，为近 40 万名云计算和人工智能人才提供培训。阿里云计划到 2033 年将该数字翻番至 80 万，并将在印尼大学设立技能中心，提供专业培训。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031710530872582"><strong>渤海化学：全资子公司 PDH 装置例行停产检修</strong></a></p><p>36 氪获悉，渤海化学公告，根据化工企业生产工艺和生产装置的要求，为确保生产装置安全有效运行，按照年度计划，公司全资子公司天津渤海石化有限公司的 PDH 装置（60 万吨/年）于 2024 年 11 月 9 日开始停产检修，预计检修 65 天左右。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031800346567945"><strong>格林美：与淡水河谷印尼公司签署合作协议共同开发镍资源建设 HPAL 工厂</strong></a></p><p>36 氪获悉，格林美公告，2024 年 11 月 10 日，公司与 PT Vale Indonesia Tbk 在印尼总统的见证下共同签署了项目投资合作框架协议，双方将在印度尼西亚中苏拉威西省建造一个镍资源高压酸浸绿色冶炼厂及其配套基础设施，将来自 PTVI 一个矿区的部分镍矿加工成符合市场标准规格的含镍和钴的混合氢氧化物沉淀产品（MHP），目标产能为每年 6.6 万吨镍含量的 MHP 产量，以及积极考虑开发正极和前驱体工厂（下游工厂）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031795315811846"><strong>科丝美诗：三季度营收同比增长 15.6%</strong></a></p><p>化妆品设计代工（ODM）企业科丝美诗于 11 月 11 日发布了第三季度财报，显示合并营业收入达到 5298 亿韩元（约合人民币 27 亿元），同比增长 15.6%；营业利润为 434 亿韩元，同比增长 30.4%。今年前三季度的累计营业收入达到 1.6081 万亿韩元，创下公司化妆品业务的历史新高。（财联社）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031945095439621"><strong>世界先进为新加坡建厂事宜寻求 600 亿新台币银行贷款</strong></a></p><p>据报道，晶圆代工厂世界先进将在新加坡建设 12 英寸晶圆厂。据透露，世界先进已向金融业争取筹组规模 600 亿元新台币（19 亿美元）的大型联贷案，预期最快可望明年第一季度签约。针对联贷架构，金融圈人士指出，这座 12 英寸晶圆厂的建厂计划总投资金额 78 亿美元，其中第一期资金约 40 亿美元，世界先进和合资的恩智浦半导体（NXP）先分别注资 24 亿美元、16 亿美元，预计 2027 年开始量产。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031869047072263"><strong>宝马将在韩国投资 650 亿韩元扩建零部件物流中心</strong></a></p><p>宝马集团韩国分公司表示，到 2027 年将对安城区域物流中心（RDC）进行 650 亿韩元（约合人民币 3.4 亿元）投资，把园区总面积扩大到目前的 1.5 倍。宝马韩国公司已于 2017 年投资 1300 亿韩元兴建安城区域物流中心。若算上新发布的投资计划，公司对该物流中心的累计投资额将达 1950 亿韩元。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031847499015424"><strong>英搏尔：与亿航智能签署战略合作协议</strong></a></p><p>36 氪获悉，英搏尔公告，公司与亿航智能设备（广州）有限公司签署了《战略合作协议》，双方将共同致力于发展在城市空中交通（Urban Air Mobility）的低空经济领域中 eVTOL 产品动力系统的研发及产业化。根据协议，英搏尔将负责向亿航智能提供满足其技术指标要求的电机产品，亿航智能负责产品到电动垂直起降航空器的整机安装、销售等。双方将相互给予充分的商务和技术支持，实现资源共享。本协议有效期三年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031835316315648"><strong>特锐德：子公司与逸安启签署约 5.28 亿元充电站销售与服务合同</strong></a></p><p>36 氪获悉，特锐德公告，控股子公司特来电新能源股份有限公司（简称「特来电」）与北京逸安启新能源科技有限公司签署《充电站销售与服务合同》，合同总金额约 5.28 亿元（不含税）。合同标的为特来电按照宝马要求建设并运营的充电站，包括充电桩、充电枪、电缆、液晶屏、充电功率柜、充电模块、光伏与锂电池储能系统等配套设施及其维修、保养服务等服务权益，以及充电站所在场地的承租权。交易对价中的场站设备及建设费用 5 年内结算完毕，场地租金费用按照结算周期内实际租赁时间结算。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031925864261122"><strong>亚马逊据悉正为司机开发智能眼镜，旨在缩短送货时间</strong></a></p><p>据报道，多名知情人士称，亚马逊正为其送货司机开发智能眼镜，提供沿途和每个站点的转向建议导航（turn-by-turn），旨在缩短送货时间。亚马逊发言人在一份声明中表示：「我们正不断创新，为司机创造更安全、更好的送货体验。除此之外，我们不会对产品路线图发表评论。」（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031764188882179"><strong>赛诺根推出与哈佛医学院等医学机构联合研发的衰老干预新品瑞拓龄 Pro</strong></a></p><p>36 氪获悉，在第七届进博会上，数十家世界 500 强原研药企超 400 项新品在华首展。其中，赛诺根首次在华推出了和哈佛医学院、妙佑医疗国际等医学机构联合研发的突破性衰老干预新品瑞拓龄 Pro，并公布了最大规模衰老干预试验的最新研究进展。据官方介绍，赛诺根衰老干预候选药 SRN-901 在临床前试验中将中年哺乳动物（约为人类 50 岁）的剩余寿命延长 1/3，与年龄密切相关的肿瘤发生率降低 40%。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031812377372160"><strong>潘功胜：做好金融法起草工作，配合全国人大常委会推进金融稳定法、反洗钱法后续审议工作</strong></a></p><p>36 氪获悉，央行行长潘功胜受国务院委托作关于金融工作情况的报告。潘功胜表示，下一步工作考虑，全面加强金融监管，切实提高监管有效性。严格实施金融机构市场准入和非现场监管。抓好发行上市、再融资审核全链条监管，压实中介机构「看门人」责任。加强中央和地方金融监管协作，严厉打击违法违规金融活动，依法实施机构和人员「双罚」。强化金融消费者和投资者权益保护。做好金融法起草工作，配合全国人大常委会推进金融稳定法、反洗钱法后续审议工作。推动加快制定修订中国人民银行法、商业银行法、证券投资基金法、国有金融资本管理条例等法律法规。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031779972408581"><strong>空客预测中国到 2043 年将需要超过 9500 架新飞机</strong></a></p><p>36 氪获悉，空中客车预测，未来 20 年，中国将需要超过 9500 架（9520 架）新客机和货机，占同期全球总需求的 20% 以上。全球未来 20 年将需要 42430 架新飞机。空客预测，新交付到中国的飞机将包括 7950 架以 A220 和 A320 系列飞机为代表的单通道飞机，以及 1570 架以 A330neo 和 A350 飞机为代表的宽体飞机（其中包括 190 架新货机），其中近 75% 的飞机将用于支持机队扩张，25% 将取代现有飞机。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031733569266950"><strong>央行：10 月末 M2 余额 309.71 万亿元，同比增长 7.5%</strong></a></p><p>36 氪获悉，据央行数据，10 月末，广义货币（M2）余额 309.71 万亿元,同比增长 7.5%。狭义货币（M1）余额 63.34 万亿元,同比下降 6.1%。流通中货币（M0）余额 12.24 万亿元,同比增长 12.8%。前十个月净投放现金 9003 亿元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031720268670470"><strong>天津：到 2027 年底，跨境电商年交易额占全市外贸进出口总额比重达 10%、力争突破 1000 亿元</strong></a></p><p>36 氪获悉，天津市人民政府办公厅印发《天津市推动跨境电商高质量发展实施方案》提出，到 2027 年底，跨境电商年交易额占全市外贸进出口总额比重达到 10%、力争突破 1000 亿元，打造 6 个以上跨境电商特色产业带、8 个以上市级跨境电商产业园区，跨境电商经营主体超过 5500 家，引育集聚一批跨境电商专业卖家、服务商，培育 50 个以上具有一定国际影响力的跨境电商出口品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031718230631944"><strong>中国人寿：前 10 月累计原保险保费收入约 6269 亿元，同比增长 4.9%</strong></a></p><p>36 氪获悉，中国人寿公告，2024 年 1 月 1 日至 2024 年 10 月 31 日期间，累计原保险保费收入约为 6269 亿元，同比增长 4.9%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊丨企业在不同阶段，战略到底该怎么制定？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031845733508611?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 18:33:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>不需要战略思考，不需要组织，不需要管理人就能挣钱的时代可能过去了。越是焦头烂额的时候，越是应该思考真正的战略问题。那么企业在不同阶段，战略到底该怎么制定？企业制定战略过程中常见的问题又该如何避坑？同时，对于职场人来说，如何提升自己的战略思维？</p><p>带着这些问题，36 氪《CEO 锦囊》直播间硬科技系列专场邀请到了邀请到了直方大创新中心创始人许正、中科慧远创始人兼 CEO 张正涛，和我们一起聊聊企业如何制定战略。</p><p><strong>在这场直播中两位嘉宾主要讨论了以下问题：</strong></p><ol><li>怎么定义，战略？</li><li>巨变时代下，企业要实现战略成功的关键因素是什么？</li><li>有没有工具或方法论，在一开始能评估战略的可行性？</li><li>在企业初创期主要目的是求生存，这个阶段战略的核心是什么？</li><li>在企业成长期，要实现做大做强，这个阶段核心战略是什么？</li><li>成熟期企业，既要保持优势业务稳定发展，也要寻求新的增长点，这个阶段核心战略是什么？</li><li>企业制定有效战略，最重要的三点锦囊是什么？</li></ol><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2>36 氪：「越是焦头烂额的时候，越是应该思考真正的战略问题」。请教两位，到底什么是战略？</h2><p><strong>许正：</strong>战略是一个多维度的概念，有时被定义为定位，有时被视为愿景和使命，还有人将其简化为目标分解或行动计划。然而，这些定义都不够全面。我倾向于给战略一个更全面的定义，这个定义综合了学界主流观点和实践经验。</p><p>首先，战略是一组行动计划，我强调将其具体化为行动。战略不应仅仅是抽象的概念或理论，而应是能够指导我们实际行动的指南。</p><p>其次，这组行动计划必须能够带来差异化的客户价值。这意味着我们需要明确我们的目标客户，并了解我们的价值创造在何处得到体现，以便为客户创造价值。</p><p>最后，战略应该使我们获得持续的竞争优势。换句话说，与同行业竞争者相比，我们的战略应该使我们能够做得更好。</p><p><strong>张正涛：</strong> 战略这个词，我曾长时间感到困惑，不清楚其真正含义。每年都会制定战略，但后来意识到，我们所制定的并不一定是真正的战略，有时可能仅仅是明年的行动计划。随着时间的推移和实践的积累，我逐渐认识到，从实践的角度来看，企业战略实际上是在有限的资源和条件下，比较竞争优势，设计企业目标和长期竞争优势，并将这些转化为产品竞争力和行动计划。对于我们这样的企业来说，战略就是清晰地表达自己的差异化优势和要做的事情。</p><p>以我们为例，最初大家都像无头苍蝇一样，连自己是做什么的都不清楚。我记得曾经有客户问我，我们是软件商、装备商还是解决方案提供商？从这个过程中，我们可以看到战略的重要性。如果战略不清晰，尤其是在企业规模化之后，整个组织就会陷入混乱，甚至连该不该接订单都不知道，接的订单也是乱七八糟。因此，我认为企业战略的核心是清晰地定义自己的差异化优势。比如我们，最早在大型装置中做光学元件检测做得很好，那么我们的第一个战略就是将玻璃检测做到世界第一，与行业前列的友商对标。这就构成了我们接下来两到三年的战略目标，大家都朝着这个目标努力，非常清晰。</p><p>所以，我认为战略决定了一家企业的天花板和成败，其指导和影响作用非常大，关键是要特别清晰。这就是我对战略的一些理解。</p><h2>36 氪：现在市场环境变化非常快，在巨变时代下，企业要实现战略成功的关键因素是什么？</h2><p><strong>许正：</strong> 在今天这个巨变的时代，有几个成功的关键要素：</p><p>1.共创：今天的战略不能再是自上而下的指令或单纯的目标分解，而应该是核心团队共同面对问题，通过共创达成共识。这意味着找到问题的关键，共同寻找解决方案，并在此过程中达成共识，明确什么是可以做的，什么是优先做的，哪些是最关键的。这样，团队的凝聚力会增强，参与者也更清楚战略的构成，执行起来更顺畅。</p><p>2.快速迭代：在企业的使命和愿景框架下，我们需要根据市场变化快速调整自己的节奏和步调。例如，企业最初可能是产品供应商，但随着客户需求的变化，可能需要转变为系统解决方案提供商。这种转变可能是组织的重大挑战，但组织应保持开放心态，在迭代过程中寻找新的机会。</p><p>3.内部沟通：战略的执行需要组织内部保持非常通畅的沟通。过去的战略制定往往是自上而下的宣贯，但现在，尤其是在科创企业中，管理层级扁平，客户导向明显，因此沟通变得极其重要。在沟通过程中，我们还需要对执行结果进行快速反馈。</p><p>这三个要素形成一个闭环：围绕客户和市场需求进行共创，敏捷地进行迭代，而迭代的源泉来自于快速的沟通和反馈。如果一个组织能够做到这些，在快速变化的时代中，它就有可能保持不败之地，并在此基础上争取更大的成功。</p><p><strong>张正涛：</strong> 我也特别认同「共创」这个概念，这也是我将其放在首位的原因，因为它非常关键。我们最近在周一到周二开了两天的战略会议，目的就是为了实现上下对齐。这个过程相当辛苦，甚至有些痛苦，因为战略制定后，可能只有少数人清楚，到了中层就变得模糊，到了执行层可能就完全不知道了。这样的战略实际上是形同虚设。因此，战略需要传达给组织中的每一个单元，但每个单元不需要完全理解整个战略，而是要根据自己的层次去执行。</p><p>共创的过程是自上而下的，这个过程是否扎实，决定了大家是否认同共创的结果。我们之所以辛苦，是因为在提出目标时，大家可能会有不同的意见，需要通过讨论和摩擦来达成共识。共创的结论需要大家签字确认，这样每个人都会认同并积极去执行。</p><p>大模型的出现改变了工业检测等领域，使得一个模型可以应用于多个行业和产品，这对我们这样的企业来说，可能会实现以更少的人力实现更高的的交付效率，这是一种革命性的变革。就像许老师提到的，战略中要体现出新的 AI 技术对产业和产品变革带来的变化。如果战略中没有体现和拥抱新技术的应用和渗透，可能会对我们的战略规划和未来的竞争力产生影响。</p><p>同时，我认为战略的执行要坚决，能够用简单的话说清楚，并且大家都坚决去执行。在面对诱惑和订单时，要知道何时说「是」，何时说「不」。这需要战略执行到位，上下对齐，共创到位。</p><p>我认为，共创、对新技术的快速变化的适应、出海战略的融入，以及坚决执行战略，这些都是关键点。执行层不需要考虑为什么，中层需要将自己的战略与绩效联系起来，激发执行战略的欲望。最终，我们希望看到的是真金白银的成果，而不是空洞的承诺。战略应该是实实在在的，能够带来能力提升、产品成就感和经济效益的提升，这些都是看得见、摸得着的成果。</p><h2>36 氪：很多时候制定的战略并不能落地，请问有没有工具或方法论，在一开始能评估战略的可行性？</h2><p><strong>张正涛：</strong>我认为，作为战略制定者，我们对战略的好坏有着切身的感受。战略的制定不仅涉及工具和方法，还包括感性和理性两个方面。从感性角度来看，一个好的战略能够迅速影响企业的团队文化，使团队展现出强烈的决心和战斗力。这种战略不仅能够为客户创造价值，还能为团队带来显著的收益。在战略实施过程中，我们可以感受到团队的变化。例如，会议结束后，团队成员会积极思考如何改进工作，考虑哪些方面未被注意到，以及需要调动哪些资源。如果能够持续这种势头，并将战略逐步传达给执行层，我们会发现企业内部充满了士气、活力和信心。这种变化就像春天的到来，让人感受到战略给团队带来的生机和滋养。</p><p>从理性角度来看，战略的好坏最终还是要通过指标和财务数字来衡量。例如，对于我们这样的装备公司，好的战略执行半年或一年后，客户的满意度是否提升，产品的毛利率和净利润是否提高，研发的长远规划是否增强了产品的竞争力，这些都是可以量化的指标。因此，无论是 HR 还是财务 BP，他们的效果都是在好的战略引导下产生的。</p><p>一个优秀的领导者、创始人或组织部门负责人应该能够感受到好战略带来的春天和活力。在战略运行半年、一年甚至更长时间后，企业的经营指标和财务指标是否有明显的改善，内耗是否减少，组织是否变得更加高效，目标是否清晰，战斗力是否提升，这些都是战略带来的巨大好处和提升。虽然我们在理论方法上还没有特别清晰的具体方法，但对于战略的感性和理性评估，我认为每个团队都应该具备这样的能力和感知。</p><p><strong>许正：</strong>在战略制定和执行的过程中，我们不仅需要关注即时状态和最终结果，还需要一些指标或特征来评估战略是否在正确推进。因为很多组织在制定战略后，并不清楚战略是否有效，等到财务结果出来发现无效时已经晚了。</p><p>我这里有六个指标，虽然听起来有点多，但实际上可以分为两类：一类是战略的杠杆，有三个指标，它们需要足够长，才能撬动战略。另一类是战略的支点，也有三个指标，它们需要离客户和市场足够近，杠杆才能发挥作用。就像阿基米德说的，「给我一个支点，我可以把地球撬起来」，所以我们的支点一定要离客户够近。</p><p>三个杠杆指标：</p><p>1.客户价值：你是否创造了足够优越的客户价值？与竞争对手相比，你的客户价值是否超越和优越？我们要与国际最好的比较，确保我们的客户价值创造得非常优越。</p><p>2.竞争优势：你是否不仅创造了价值，还能比对手做得更好？竞争优势是一个时间函数，你能保持优势多久？如果能保持更久，并有技术和管理上的积累，让优势不断产生，那么组织就走上了健康的道路。</p><p>3.持续学习能力：战略不是一次性的，它必须成为团队的思考方式。在这个不断迭代的过程中，团队的学习成长能够自发地优化战略，使组织成为一个战略管理型的组织。</p><p>三个支点指标：</p><p>1.简单：战略的方法和执行方法不能复杂，要直截了当。每个人都要非常清楚自己的职责和目标，战略要简易到每个人都能用一两句话说清楚。</p><p>2.敏捷：我们要根据客户和市场的变化快速反应，不能拖泥带水。要迅速将市场反馈纳入考量，重新审视战略是否正确。</p><p>3.共创：团队要能够发挥群策群力的智慧，共同解决问题，而不是等待某个人来解决。</p><p>如果这三个支点都做得非常快、非常高效，加上前面的三个杠杆的力量，不断检视，那么组织的战略一定在正确的道路上。最终，无论是财务目标、市场占有率还是客户满意度，都能够比较容易地实现。</p><h2>36 氪：企业在初创期，核心目标是验证商业模式并生存下来，这个阶段战略的核心是什么？</h2><p><strong>张正涛：</strong>对于像我们这样的学院派创业者来说，在第一次创业或转化研究成果时，运气成本很高。因为在原有的研究方向已经进行了多年，我们可能只是在寻找适合这个方向的机会，而缺乏战略引导。因此，成功或失败与切入点密切相关。不同的领域和行业的切入点，无论是在上升期、平稳期还是衰退期，都对结果有重大影响。</p><p>我们最初创业时，态度非常谦卑，没有明确的战略，只有激情。我们走遍了长三角、珠三角寻找方向，尝试了各种方案，但对行业的了解并不深入。后来，我们发现中国有很多年轻人在从事对视力有伤害的工作，这激发了我们用科技向善的想法，认为这是一件有意义的事情。于是，我们将原有的玻璃检测技术应用到了手机盖板玻璃检测上，这成为了我们的切入点。正好赶上整个行业品质提升和 AI 算法的进步，企业在这个过程中逐渐发展壮大。但在没有战略引导的情况下，选择产品和行业是危险的，缺乏市场调研和成熟的方法论，运气成分占比太高，这可能是初创企业成功率低的一个重要因素。</p><p>我们后来覆盘发现，尽管我们拥有技术，但在产品定义和战略选择方面的能力并不高。在成熟的体系中，无论是哪个领域，都有世界上最优秀的公司可以作为参考，我们应该学习全球最好的榜样。能否对标最优秀的典范，从产品定义、商业模式、组织方法、用人方法等方面学习，是非常重要的。例如，日本企业通过垄断优秀人才来提高产品定义和服务，直销模式也是其战略亮点。我们可以学习这些，同时结合中国的算法能力和工程师人才优势，贴近市场和客户，提供良好的服务。在工业领域，物美价廉是一个非常有杀伤力的竞争优势，但前提是产品要好，然后才是价格低廉。这背后的技术支持是实现物美价廉的关键。</p><p>因此，初创企业应该对标世界领先的企业和产品，专注于自己的优势，实现物美价廉的效果，从而度过初创阶段并快速成长。过了这个阶段，方法论自然会提升。</p><p><strong>许正：</strong>在 0 到 1 的阶段，企业需要关注三个关键要素。首先，要找到一个未被满足的需求，也就是管理术语中所说的「价值缝隙」（value gap）。这个需求可能是市场上完全没有被注意到的，或者是现有的解决方案做得不够好的地方。找到这个点后，企业需要利用自身的优势，无论是技术、人才还是管理等，来提供比别人更好的解决方案。</p><p>其次，在实施过程中，企业需要不断快速验证自己的解决方案。因为市场是动态变化的，客户需求可能会变化，竞争对手也可能随时加入。在这个过程中，企业需要形成一个闭环，即围绕价值点或痛点，不断验证自己的优势，最终形成一个在市场上被接受的产品或方案。这个阶段通常不以盈利为目的，企业可能依赖外部融资来维持运营。在这个阶段，企业的目标是生存下来，而不是制定长远的战略。</p><p>真正的战略形成是在从 1 到 10 的阶段，也就是企业生存下来之后，如何更好地活着，并将资源效能最大化的行动方案和规划。在初创时期，企业可能没有太多选择，只要有机会就会抓住，先确保生存。但一旦企业站稳脚跟，就需要开始做出选择，决定自己要做什么，不做什么。这些选择构成了企业的战略，是企业在成长过程中的关键命题。所以，0 到 1 的阶段是关于生存的基本法则，而 1 到 10 的阶段则是关于如何制定和执行战略，以实现更有效的成长和扩张。</p><h2>36 氪：在企业成长期，首要目标是要实现做大做强，这个阶段核心战略是什么？</h2><p><strong>许正：</strong>在 0 到 1 的阶段，企业的产品或模式已经得到了验证，表明其成功的可能性。进入 1 到 10 的阶段，企业面临两个选择：要么扩大规模，要么在细分领域内持续强化。扩大规模意味着企业需要在不同行业或客户群体中扩展，这通常需要大量的资金支持。在这个阶段，融资通常用于扩大市场影响力和市场份额，而不一定能够立即盈利。</p><p>另一方面，如果企业选择不扩大规模，而是专注于做精，那么它可能会深入几个特定领域，这有其优势，但也伴随着风险，因为企业的战略将完全聚焦在一类客户群体上。这时，企业需要做出战略选择，决定是扩展客户群体，还是聚焦于一两个客户群体，或者实现对若干个客户的产品和服务多样化。在这个阶段，企业通常还在发展中，并且往往是在融资和高扩展的阶段。在这个阶段，要获得稳定的收益是很困难的。正如之前与张总讨论的，他在手机领域投入了大量资金，目前还谈不上回报，实际上是在行业内进行多元化，以分散风险和产业机会，最终目标是收获。</p><p>到了第三个阶段，即优化阶段，企业已经占领了一定的市场份额，并拥有足够的优势。这时，企业会关注如何比竞争对手做得更好，包括提升管理、流程、客户服务和效率等方面。</p><p>前两个阶段不强调效率，而是强调扩张速度，要求企业要快速、准确、果断地行动。到了后期，为了超越竞争对手，就需要比较效率。当然，由于时代变化迅速，这些阶段有时不太容易区分，它们往往是相互交织在一起的，但内在逻辑就是这样。</p><p><strong>张正涛：</strong> 在成长期，企业的核心任务是快速抢占市场份额，将从 0 到 1 的优势转化为占据市场上的主导地位。这一阶段，企业需要利用时间窗口，将规模化效应发挥出来，迅速占领客户和市场。在这个过程中，企业需要考虑如何建立竞争壁垒，因为单纯依靠成本竞争是有极限的，过低的成本可能会影响创新能力。尽管如此，物美价廉的产品往往能在市场竞争中脱颖而出。同时，企业在成长期还需要考虑如何将核心优势转化为规模化优势，确保产品的品质和服务。此外，企业还需要思考如何将沉淀的数据转化为竞争优势。例如，通过数据有效控制工厂的良率，为工厂提供诊断服务，从而提升设备的价值。拥有数据、传感器，以及配套的软件，形成软硬一体、虚实互动的竞争优势。</p><p>在成长期，企业的战略思考应该提前布局，将单纯的物美价廉优势转变为数据价值和资产优势，形成竞争的漩涡和飞轮。这种战略思考对于企业的长远发展至关重要，不能仅仅依赖于技术和成本。成长期是企业快速抢占市场份额、建立行业壁垒、数据壁垒和竞争壁垒的关键时期。这个时期非常宝贵，任何一个环节的失误都可能导致企业付出巨大的代价，甚至需要花费两到三年的时间重新建立竞争优势。企业的存活和发展是一项充满挑战的任务，需要不断前进和努力。</p><h2>36 氪：成熟期企业，既要保持优势业务稳定发展，也要寻求新的增长点，这个阶段战略的核心是什么？</h2><p><strong>许正：</strong>在谈到成熟业务时，我们应当考虑下一步的发展，即下一个增长曲线。根据中国哲学，事物发展到极点就会向相反方向转变，成熟阶段的下一步往往是衰退。因此，在成熟阶段，企业应该开始考虑转型。我在过去十几年中，作为顾问和教练，帮助许多企业进行转型设计。最佳的转型时机是在企业成熟时期，但转型的方向是多元化还是寻找新的增长点，这是需要深思的问题。我认为转型的基本点有两个。</p><p>张总提到了竞争优势，这是一个非常重要的战略思路。无论企业如何发展，都需要构建和强化自己的核心竞争力。最佳的战略思维是让核心竞争力持续保持并得到优化。以我在陕鼓工作的经历为例，陕鼓是一家大型装备制造企业，在压缩机领域非常领先。它最初是做通用设备，后来转型为设备向服务转型。转型的原因是产业已达到天花板，成熟了。服务转型并不容易，陕鼓一直围绕自己的核心技术展开服务，例如工业服务、全生命周期服务或工程总包服务，都是围绕产品本身。产品强大，服务自然强大，而强大的服务又增强了客户对产品的粘性。</p><p>这是陕鼓的第一轮转型。现在陕鼓正在进行第二轮转型，开始做绿色能源和能源互联的解决方案。这同样是围绕核心设备技术，如数据采集、预防性维护、人工智能算法优化等。通过几轮转型，陕鼓的核心技术越来越强，而不是被弱化。无论企业走向第二曲线还是其他方向，都必须抓住根本，确保核心竞争力能够持续支撑组织在不同阶段的转型。</p><p><strong>张正涛:</strong>企业发展是一个环环相扣的过程，从 0 到 1，再到 10 再到 N，每一环节都不能出现大问题，否则就会被淘汰。特别是在寻找第二增长曲线时，企业是否有足够的资源和优势，这需要很好的时机把握。因此，在成熟期寻找第二增长曲线是一个关键过程。</p><p>许老师提到，陕鼓的转型过程中，战略眼光至关重要。在成熟期，首先要有对产业发展的认知和远见。技术、资金、人才都是次要的，最重要的是对产业需求的认知和围绕客户发展。对于我们公司来说，我们现在有两种选择，一方面，我们有一手的品质数据，品质是决定企业生存的关键。例如，良率 90% 可能是盈亏平衡，99% 则利润很高，85% 则可能亏损。我们通过将检测数据与 AI 结合，精确分析工艺，准确控制良率。</p><p>另一种方式是基于我们以往的技术优势，例如，在半导体领域，我们研发了纳米级的光学成像核心器件，以及高速、高稳定性的算法控制。我们可以选择继续在这些尖端领域深耕，尽管与领先装备有 20 年甚至三代的差距，但这是一个长周期的规划。</p><p>如果市场太小，就谈不上战略。在大市场中，有长周期规划，能更好地实施战略，发挥优势。因此，成熟期企业在选择第二增长曲线时，可能源于以往的优势进行嫁接和升华，这是一个稳健的选择。同时，从技术上，我们可能考虑技术优势进入更大的赛道，面临更大的竞争和多维度的竞争。</p><p>有些企业家非常有眼光，他们总是在产业风口起飞的前两三年提前布局。他们并不需要所有技术都自主研发，但对产业需求把握得特别准，每次都能踩在产业发展的头几年去布局，这是非常厉害的。因此，第二增长曲线和第三增长曲线的选择，关键在于对产业发展的敏感度，是否能在一线感受到新产品、新技术的发展。对于成熟企业来说，在转移过程中，抛开技术、资金和资源，战略眼光和对市场的感知理解至关重要。战略的学习和迭代过程也是一条捷径，需要向全球顶尖企业和身边最优秀的企业家学习。</p><h2>36 氪：企业制定有效战略，最重要的三点锦囊是什么？</h2><p><strong>张正涛：</strong> 首先，为客户创造价值是最重要的，尤其是对于技术出身的人来说。我们往往过于注重技术，而忽视了这一点。因此，我们应该将为客户创造价值放在首位，回归商业的本质。</p><p>第二点是差异化。差异化的大小直接影响成功的程度，越大的差异化越可能带来巨大的成功，而越小的差异化则可能导致较小的成功。如果一个产品或服务的差异化足够新颖，即使一开始别人可能觉得它莫名其妙或奇怪，这反而可能预示着它是一个重大的创新。差异化是决定成功的关键因素，它像一个巨大的杠杆，能够撬动整个市场。</p><p>第三，无论战略多么好，都需要坚决贯彻地执行。一旦确定了战略，就不要犹豫，不要有太多的想法，而应该果断、迅速地执行。这一点对所有朋友，包括我自己，都是一个提醒。</p><p><strong>许正：</strong> 首先，战略趋势中有一个常见的说法，即「与趋势交朋友」。这意味着企业必须确保自己的行动与市场趋势保持一致，专注于那些有未来前景的事情。企业应该顺应并利用趋势，而不是逆趋势而行。</p><p>其次，在趋势中，企业必须创造客户价值，并且要以客户为中心。这意味着所有的产品和服务都应该围绕满足客户需求和提升客户体验来设计和优化。客户价值的创造是企业成功的关键。</p><p>第三，企业需要学会迭代和反思。团队应该不断学习、改进并适应变化，通过不断的迭代过程来促进团队的成长和进步。这种持续的自我反思和改进是企业持续发展和适应快速变化市场环境的重要能力。</p><p>更多精彩内容，可点击可观看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3021665711744518%2C%22title%22%3A%22%E4%BC%81%E4%B8%9A%E4%B8%8D%E5%90%8C%E9%98%B6%E6%AE%B5%EF%BC%8C%E6%88%98%E7%95%A5%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%88%B6%E5%AE%9A%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3021665711744518" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首创无损 Micro-LED 芯片，「秋水半导体」获数千万元天使+轮投资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3028940628223490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 18:25:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>36 氪获悉，Micro-LED 显示技术公司「秋水半导体」近日已连续完成了数千万元人民币的天使轮及天使+轮融资，由英诺天使基金领投，力合资本、汕韩光层和数字光芯跟投，兴棠资本担任其长期财务顾问。据了解，本轮资金主要用于 Micro-LED 技术的研发与工艺验证。</p><p>「秋水半导体」成立于 2022 年 11 月，是一家专注于 Micro-LED 显示技术的半导体公司。公司的主要产品为 Micro-LED 微显示芯片与模组，覆盖应用领域包括数字车灯、微投影和 AR 显示等。</p><p>所谓 Micro-LED 微显示芯片，为了更好地理解这个概念，首先我们需要先明白常见的 LED 存在的痛点。传统的 LED 显示屏由于像素间距较大，分辨率受限，且在亮度和能耗方面也存在一定的局限性，是一种显示大屏幕图像的显示屏。</p><p>而 Micro-LED 微显示技术因其独特的优势，拓宽了投射式主动显示的应用空间。Micro-LED 微显示芯片由于其像素点更小，芯片尺寸更小，可以实现更高的分辨率和更好的色彩饱和度，同时在亮度和能耗方面也有所优化，因此它可以作为一个更精细、更节能的显示技术来补充现有的 LED 技术。</p><p>Micro-LED 微显示技术的应用场景广泛，包括数字车灯、增强现实（AR）设备、可穿戴设备、车载显示。在数字车灯领域，它通过提供更精细的光束控制和更高亮度，增强驾驶安全性。在 AR/XR 领域，Micro-LED 以其高亮度和低能耗特性，改善视觉体验。对于智能手表等可穿戴设备，Micro-LED 技术能够在保持小尺寸的同时提供高分辨率显示，同时降低能耗。在车载显示市场，它提升了车辆信息系统的显示质量。</p><p>根据 Grand View Research 的报告，2023 年全球 Micro-LED 市场规模估计为 623.6 百万美元，预计从 2024 年到 2030 年将以 77.4% 的复合年增长率增长，到 2030 年市场规模将达到 256.5 亿美元。</p><p>「秋水半导体」的创立，源于创始人蒋振宇博士在宾夕法尼亚州立大学读博期间的研究。在 2013 年谷歌推出第一代谷歌眼镜时，蒋振宇认为，Micro-LED 显示技术是下一代革命性的显示技术，将打开全新的应用领域。</p><p>而 Micro-LED 技术彼时仍存在材料损伤和光学效率低等问题，这些问题严重限制了 Micro-LED 技术的发展和应用。因此，据 36 氪了解，作为专利第一发明人，蒋振宇博士开创了 Gap-free Microdisplay 技术，该技术在全球首次提出采用离子轰击而非刻蚀的方法来改善材料损伤的问题。</p><p>蒋振宇告诉 36 氪，团队进一步发明了一种全新的技术路线——无损（Damage-free）Micro-LED 芯片技术。这项技术采用电性绝缘结构替代物理绝缘方式，在无材料损伤的情况下实现了像素点的电性隔离，有效解决了传统 Micro-LED 芯片生产中因刻蚀工艺带来的材料损伤问题，提升了芯片的效率和稳定性，为 Micro-LED 芯片的大规模量产提供了可能性。</p><p>从技术路线来看，蒋振宇进一步介绍，此技术不仅打破了国外公司芯片技术在投射式显示的独家垄断，还解决了投影产业的「卡脖子」问题。同时，「秋水半导体」采用了 Hybrid Bonding 3D 半导体封装工艺，采用先进半导体工艺制程，全面提升了 Micro-LED 芯片的制程工艺水平，一定程度上提升芯片的良率，降低成本。据了解，「秋水半导体」是国内首个报道实现基于 8 英寸混合键合先进制程的 Micro-LED 初创公司。</p><p>目前，「秋水半导体」的主要产品为 Micro-LED 芯片产品，这些产品可广泛应用于微投影和 AR 显示领域。</p><p>公司的第一代产品是 0.61 英寸的数字车灯芯片。数字车灯是一种新型的车灯技术，它利用 Micro-LED 芯片实现更精细的照明控制。与传统车灯相比，数字车灯能够实现像素级的光束调节，减少不必要的光线散射和炫光。由于 Micro-LED 芯片的高亮度和低能耗特性，这些车灯在提升照明效率的同时，也降低了能耗。</p><p>此外，Micro-LED 技术的反应速度更快，使得车灯能够迅速适应不同的驾驶条件。数字车灯的智能化功能也更加丰富，它们可以与车辆的智能系统相结合，提供自适应照明模式，甚至在路面上投影导航信息。这些特性使得使用 Micro-LED 芯片的数字车灯在性能和功能上都远远超出了传统车灯的范畴。</p><p>Statista 的数据显示，2021 年中国汽车 LED 照明市场规模达到 33.5 亿美元，预计从 2022 年到 2027 年将以 8.66% 的复合年增长率增长，到 2027 年市场规模将接近 55 亿美元。</p><p>蒋振宇博士认为，「Micro-LED 的车灯市场是一个有待开放的广阔天地，是一个从 0 到 1 的机会，谁先解决技术瓶颈，谁先抢占市场，谁就可以拿下定义权，可主导芯片制作、电路板匹配等标准。通过技术的进一步成熟，未来 Micro-LED 芯片将实现照明和显示的嘉会，即通用光源不仅具备单一的照明功能，还具备显示等多种智能化功能，这也是未来智能化浪潮下的大势所趋。」</p><p>当前，「秋水半导体」的第一代产品车灯芯片已给客户送样，预计明年可实现量产。</p><p>团队方面，「秋水半导体」拥有无损 Micro-LED 技术路线等一系列专利，其核心技术团队是中国混合键合技术的开拓者之一，拥有成熟的量产工艺经验。团队成员具备深厚的专业知识和丰富的行业经验，曾实现最小 pitch 0.7 微米的混合键合量产工艺开发。</p><p><strong>投资人观点：</strong></p><p>天使基金合伙人卢健表示，英诺天使基金看好以 XR 为代表的下一代个人计算平台，持续投资相关领域。Micro LED 是其终极显示方案，但受限于现有技术路线，尚未得到规模应用。蒋博士开创的无损（Damage-free）技术路线，有望实现高良率、低成本的量产，助力相关产业如 XR 快速发展。秋水半导体经过一年多的努力，完成了工艺验证。 我们祝愿秋水半导体再接再厉，早日实现量产。</p><p>汕韩光层创始合伙人方楠表示，秋水半导体刚刚成功验证全球首创无损（Damage-free）Micro-LED 芯片技术，团队在公司成立短短的一年时间内就完成了技术验证和工艺验证。公司使用的 Gap-free Micro-LED 技术路线是创始人蒋博士在宾州州立攻读博士时的专利成果，该技术融合了 8 寸晶圆级先进混合键合（Hybrid Bonding）制程工艺，可实现高分辨率、高良率、低成本的 Micro-LED 芯片量产，是汕韩光层 Micro-LED 产业链布局中关键一环。从帮助筹建秋水半导体并成为天使投资人，汕韩光层有幸一路参与、见证秋水团队的快速发展，祝愿秋水半导体数字车灯产品顺利实现量产。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奥迪德国进行大规模裁员，路虎确认推出星脉电动 SUV｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031777893148169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 17:24:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉推出 Cybertruck 租赁服务，月租 999 美元起以刺激需求</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>特斯拉近日在美国市场推出了 Cybertruck 电动皮卡的租赁服务，以刺激市场需求。根据报道，特斯拉 Cybertruck 的租赁价格从每月 999 美元起，这一策略旨在吸引更多消费者体验和购买这款电动皮卡。此前，特斯拉在美国的 Cybertruck 预订单似乎已经耗尽，因为现在没有预订的消费者也可以直接下单，并在几天内提车。此外，特斯拉还在加拿大开始了 Cybertruck 的交付，但由于起价高达 138,000 加元，预计加拿大市场对 Cybertruck 的需求量有限。特斯拉为 Cybertruck 提供了不同的租赁方案，包括双电机和三电机版本，以及有无首付的不同选择。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_1d91f394908f411580dead2f5c1ecd2e@6130289_oswg863338oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：特斯拉）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉此次推出 Cybertruck 的租赁服务，是其在电动车市场中的又一创新举措。这一策略不仅能够���特斯拉带来即时的现金流，还能够让更多的潜在买家以较低的门槛体验到 Cybertruck，从而可能转化为购买行为，增加销量。从市场策略的角度来看，租赁服务的推出显示了特斯拉对市场需求变化的快速响应。随着电动车市场竞争的加剧，特斯拉需要不断寻找新的销售和营销手段来保持其市场领导地位。Cybertruck 作为特斯拉在电动皮卡领域的旗舰产品，其市场表现对特斯拉来说至关重要。此外，租赁服务的推出也反映了特斯拉对消费者购买行为的深刻理解。许多消费者在购买高价值商品时，尤其是像电动车这样的新兴产品，往往希望先进行试用。通过租赁服务，特斯拉能够满足这部分消费者的需求，同时也能够收集宝贵的用户反馈，为产品的持续改进提供数据支持。然而，租赁服务的推出也可能带来一些挑战。例如，如何管理租赁车辆的维护和回收，以及如何确保租赁服务的盈利性，都是特斯拉需要考虑的问题。此外，租赁服务可能会对特斯拉的品牌形象产生影响，因为消费者可能会将租赁与产品的贬值联系起来。总体而言，特斯拉推出 Cybertruck 租赁服务是一个积极的市场策略，它不仅能够刺激短期内的需求，还能够为特斯拉在电动皮卡市场中的长期竞争打下基础。</p><h3><strong>奥迪新品牌 AUDI E 概念车亮相，放弃四环标志，保留经典旅行车设计</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>奥迪汽车公司近日在中国市场上推出了一个全新的电动子品牌——AUDI，这一品牌放弃了奥迪标志性的「四环」标志，转而使用四个大写字母作为标识。尽管品牌标识发生了变化，但 AUDI 品牌依旧保留了奥迪品牌的经典设计语言，特别是其引以为傲的德系长顶旅行车造型。AUDI 品牌的首款车型 AUDI E 概念车由奥迪与上汽集团共同开发，车长约 4.8 米，定位于宝马 5 系和奔驰 E 级之间的市场。这款四驱旅行车搭载了两台电动机，分别位于前后轴，总功率达到 570 千瓦（约 765 马力），扭矩高达 800 牛·米，使得 AUDI E 能够在 3.5 秒内完成 0-60 英里/小时的加速。AUDI E 概念车配备了 100 千瓦时的电池包，据奥迪公司称，这可以支持车辆在中国测试循环下行驶约 700 公里（约 430 英里）。此外，车辆还采用了先进的数字化平台和 800 伏系统架构，支持超快速充电，仅需 10 分钟即可增加 370 公里（约 220 英里）的续航里程。奥迪官方表示，使用「AUDI」而非近一个世纪的汽车联盟标志，旨在连接并区分姐妹品牌。这一策略是否能够为奥迪在中国市场上带来更多的市场份额，还有待市场的检验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_d89b3c13d8b04c42bfaac3d824acbaf9@6130289_oswg313303oswg1080oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AUDI E 概念车（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>奥迪此次推出的全新电动子品牌 AUDI，以及其首款车型 AUDI E 概念车，无疑是奥迪在电动化转型道路上的又一重要举措。从品牌战略的角度来看，奥迪放弃四环标志，可能是为了在中国市场打造一个更加年轻化、科技化的品牌形象，以适应日益增长的电动汽车市场需求。AUDI E 概念车的设计和性能参数显示出奥迪在电动汽车领域的技术实力和创新能力。尤其是其强大的动力输出和快速充电能力，这些都是消费者在考虑购买电动汽车时非常关注的因素。然而，放弃四环标志可能会让一些忠实的奥迪粉丝感到困惑，因为这一标志已经成为了奥迪品牌的一部分，代表了其历史和品质。从市场的角度来看，奥迪此举可能是为了在竞争激烈的中国市场中寻找新的增长点。通过与上汽集团的合作，奥迪可以更好地了解和适应中国市场的需求，从而推出更符合当地消费者口味的产品。但同时，这也带来了品牌识别度下降的风险，因为消费者可能需要时间去适应这个全新的品牌标识。总的来说，奥迪的这一策略是一次大胆的尝试，它既展示了奥迪对未来电动出行的愿景，也反映了其在全球化竞争中寻求新突破的决心。</p><h3><strong>通用汽车停产凯迪拉克 XT4，为下一代雪佛兰 Bolt EV 腾出空间</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>通用汽车（GM）近日宣布，将在其堪萨斯州工厂停产凯迪拉克 XT4 SUV，以为新一代雪佛兰 Bolt EV 电动车型腾出空间。这一举措标志着通用汽车在电动化转型道路上又迈出了重要一步。凯迪拉克 XT4 是凯迪拉克品牌中最便宜的 SUV，起售价为 41,990 美元。然而，2024 年前三季度 XT4 的销量下降了 12%，继 2023 年第四季度下降 28% 之后。通用汽车此前已宣布将停产雪佛兰 Malibu 车型，以便在堪萨斯州工厂为下一代电动车型，包括 Bolt EV，腾出空间。Malibu 车型自 1964 年推出以来，全球销量已超过 1000 万辆。通用汽车总裁马克·鲁斯（Mark Reuss）确认，新一代 Bolt EV 将是一个「Bolt 家族」的一部分，包括一款价格更低的车型。新车型的起售价将略高于前代车型的 28,785 美元，但将提供更快的充电速度。此外，通用汽车首席执行官玛丽·巴拉（Mary Barra）表示，新一代 Bolt 将提供「更好的驾驶、充电和拥有体验」，并将首次在美国市场上推出搭载磷酸铁锂电池（LFP）的电动车型。通用汽车预计将在 2025 年底开始生产新一代雪佛兰 Bolt EV，作为 2026 年款车型。为此，公司将投资 3.9 亿美元升级其位于堪萨斯州费尔法克斯的工厂，以准备重新引入新一代 Bolt EV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_2807b7ce4d2d435f85022049a86b01a0@6130289_oswg831879oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰 Bolt EV（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>通用汽车停产凯迪拉克 XT4 SUV，全力推进新一代雪佛兰 Bolt EV 的生产，这一决策体现了通用汽车在电动化转型上的坚定决心。随着全球汽车市场逐渐向电动车转型，通用汽车的这一举措无疑是顺应市场趋势，同时也是对自身产品线进行优化调整的体现。从环保和可持续发展的角度来看，这一决策是积极的。随着全球对减少碳排放和应对气候变化的重视，电动车市场的需求日益增长。通用汽车通过停产燃油车型，转而生产电动车型，不仅能够减少对环境的影响，还能够满足市场对电动车的需求。此外，新一代 Bolt EV 的推出，预计将进一步降低电动车的入门价格，使得更多的消费者能够负担得起电动车，从而推动电动车的普及。这对于提高电动车的市场渗透率，以及加速全球向清洁能源汽车的转型具有重要意义。然而，这一决策也可能带来挑战。一方面，停产燃油车型可能会影响通用汽车在短期内的销售收入，尤其是在电动车市场尚未完全成熟的情况下。另一方面，电动车的充电基础设施建设、电池技术的进步以及消费者对电动车的接受度等方面仍存在不确定性，这些都是通用汽车需要面对和解决的问题。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>现代全新 IONIQ 5 升级上市，配备 NACS 充电口，起价 44000 美元</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_96b64ed39d8b434b8751756385d41f39@6130289_oswg586465oswg1080oswg504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代全新 IONIQ 5（来源：Electrek）</p><p>现代汽车正式宣布了 2025 款 IONIQ 5 的定价和 EPA 续航里程估计。这款升级版的 IONIQ 5 是现代首款配备 NACS 充电口的电动车，意味着车主现在可以利用特斯拉广泛的超级充电网络进行充电。新款电动 SUV 在续航、功能和款式选择上都有所提升，全面改进。2025 款现代 IONIQ 5 的起售价为 43,975 美元，包括 1,475 美元的目的地费用。这是基本的 SE RWD 标准续航版车型，EPA 估计续航里程可达 245 英里。如果选择续航更长的 SE RWD 车型，价格为 46,550 美元，续航里程可达 318 英里。新推出的 XRT 车型增加了越野设计特点，如地形模式和前拖钩，起价为 56,875 美元。而顶配的 Limited AWD 车型起价为 58,100 美元，配备了全新功能。2025 款 IONIQ 5 现在标配特斯拉 NACS 充电口和 CSS 适配器，使得车主可以访问超过 36,000 个直流快充站，是现有车主可访问数量的两倍多。现代北美产品规划高级副总裁 Olabisi Boyle 表示，NACS 充电口将「使客户拥有更便捷、更愉快的用车体验和公路旅行」。新车型还配备了更大的电池，标准车型现在配备 63 kWh 电池包，从 58 kWh 升级而来。长续航车型配备 84 kWh 电池，从之前的 77.4 kWh 升级。所有在美国生产的 IONIQ 5 车型都有资格获得 3,750 美元的联邦税收抵免，但现代通过租赁提供全额 7,500 美元的税收抵免。2025 款车型将于 2024 年底开始到达经销商处。</p><h3><strong>奥迪宣布裁员 4500 人，削减成本以应对行业变革</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_2bafb39901f947118cbd000f2c481d9a@6130289_oswg844251oswg1080oswg510_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奥迪 Q8 e-tron Sportback（来源：奥迪）</p><p>德国汽车制造商奥迪近日宣布，计划裁员 4500 人，占其员工总数的 15%，以削减成本应对汽车行业的快速变化。这一决定紧随大众、日产和 Stellantis 等汽车巨头的大规模裁员之后。据德国《Manager Magazin》杂志报道，奥迪将重点保护生产线上的工作岗位，而将裁员重点放在「间接」岗位，如研发部门，这意味着将有 2000 个工作岗位受到影响。奥迪计划关闭其在布鲁塞尔的工厂，该工厂生产即将停产的奥迪 Q8 E-Tron 电动 SUV，由于销量低迷，该车型将于几个月后停产。公司宣布将在 2025 年 2 月 28 日关闭工厂，届时布鲁塞尔地区将有 3000 名工人失业。奥迪表示正在与工人代表进行谈判，但未确认裁员的具体数字。奥迪第三季度在美国的销售额下降了 21%，交付量为 46752 辆，几乎所有奥迪车型的销量都有所下降，除了 e-tron GT 电动版销量小幅增长 5%，达到 673 辆，以及 Q3 SUV 销量增长 36%，达到 7422 辆。与此同时，日产正在出售其在三菱的部分股份，削减产能，并裁员 9000 人。在美国，Stellantis 将从其托莱多组装厂裁员 1100 人。德国，作为欧洲最大的汽车市场，正感受到转型到电动车生产的压力，一项研究估计在未来十年内可能会失去 186000 个工作岗位。到目前为止，德国已有 46000 名汽车工人失业。</p><h3><strong>特朗普上台，加拿大 500 亿电动车产业面临巨大变数</strong></h3><p>加拿大在过去三年中已获得超过 500 亿美元的电动车相关投资，这些投资主要是为了满足美国市场的需求。然而，随着特朗普重返白宫，加拿大的汽车行业和其他经济领域正面临一系列不确定性，特别是在电动车领域。特朗普政府可能对加拿大制造的汽车征收新的关税，这可能导致加拿大电动车产业的计划受挫。此外，美国对电动车政策的变动可能导致市场完全转变，加拿大可能看到 60 年来的「跨境汽车共识」戛然而止。加拿大汽车零部件制造商协会会长弗拉维奥·沃尔佩表示，如果特朗普切断与加拿大的联系，对加拿大征收关税，将伤害通用汽车、福特以及 Stellantis 等美国公司的利益，同时也会影响美国的零部件公司和材料供应商。特朗普政府可能会对全球进口到美国的汽车征收 10% 的关税，这将从加拿大的 GDP 中削减数十亿美元，尤其是对汽车行业造成打击。加拿大总理特鲁多在特朗普胜选后迅速表示祝贺，并强调两国经济「深度交织」，渥太华目前正在处理关键的跨境问题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_6f92015d49494753a497630ad58aac08@6130289_oswg237206oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大（来源：Pexels）</p><p>特朗普一直对电动车持贬低态度，并表示将迅速废除拜登的《通胀削减法案》，该法案已投入数十亿美元于电池供应链项目。他还表示，墨西哥制造的汽车可能面临高达 200% 的关税，而来自中国、欧洲等地的汽车可能面临更高的关税。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克在这一问题上的角色及其对特朗普的影响力是一个重要的变数，这可能对加拿大等国家产生深远影响。特里利姆网络先进制造总监布伦丹·斯威尼表示，特斯拉可能在某种程度上缓和特朗普政府对电动车支持的完全撤回，因为这将使特斯拉的生活变得非常艰难。底特律三巨头——福特、通用和 Stellantis——都在加拿大有重要的业务，那里有成千上万的工会汽车工人，因此特朗普的决定不仅会影响这些公司，还会影响到一系列零部件供应商。本周，比亚迪决定暂停进入加拿大的计划，这可能是由于加拿大对从中国进口的电动车征收 100% 的联邦关税以及美国即将做出的决定。这一决定搁置了比亚迪数月的努力，此前比亚迪高管与加拿大各地的经销商会面，讨论可能的分销网络，并与游说者讨论如何获得联邦政府的支持。今年 8 月，加拿大总理特鲁多告诉记者，加拿大政府将效仿美国对中国电动车进口征收高额关税的计划。</p><h3><strong>路虎揽胜将推出更小的星脉电动 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_c4bc65fcd03e48008872666bde275b65@6130289_oswg463300oswg1080oswg522_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">揽胜电动 SUV（来源：Electrek）</p><p>路虎揽胜的首款电动 SUV 预计很快首次亮相，2025 年开始销售。之后不久，路虎揽胜运动版电动汽车将上市。捷豹路虎（JLR）首席执行官阿德里安・马德尔（Adrian Mardell）证实，基于其新 EMA 平台的首款电动汽车将在不到两年内推出。与路虎揽胜旗舰电动车不同，新车型将基于该公司新的 EMA 平台，路虎揽胜电动版和运动版电动汽车与当前的燃油版车型共享相同的 MLA 平台。据《汽车》杂志消息，新电动汽车预计是较小的路虎揽胜星脉电动版，将在两年内推出。马德尔表示：「我们首先会有 MLA 平台的纯电动车（BEV），路虎揽胜纯电动车在明年晚些时候推出，然后是 EMA 平台的首款车，可能在 2026 年春季推出。」</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>Fiat 500&nbsp;electric beach car</strong></h3><p>这是一款特别的菲亚特 500 「Marina」，它没有过多装饰、车顶、部分车门、支柱，而且是电动的（没有内燃机）。这是 Real Italian Cars 的最新项目，500 Jolly 的传动系统被拆除，换成了来自日本供应商的防水电池和电动机。电池续航 155 英里（250 公里），电动机功率为 31.5 千瓦（约 42 马力）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e9b490cd42034ed6beaa6b97df8f236d@6130289_oswg1195038oswg1080oswg672_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 500 beach car （来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_002d7ebb3c0646939f93d4fdb4498bd4@6130289_oswg1214011oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 500 beach car （来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_5148e728d4de4c7dba9ae7b6b49f6437@6130289_oswg1150233oswg1080oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">菲亚特 500 beach car （来源：TopGear）</p><p>RIC 给出该车 0 - 80&nbsp;公里&nbsp;/ 小时加速时间约为 6 秒，最高时速限制在 110 公里&nbsp;/ 小时，虽然这些速度在实际使用中可能并非必需，但有总比没有好。该车还有其他亮点，如阿巴斯（Abarth）刹车，总重量不到 1000 千克（还是因为没有车顶和车门），使用快速充电器约 40 分钟可充满电，相比普通的菲亚特 500 更实用。由于发动机舱和油箱原来的位置现在都空了（因为没有发动机和油箱了），所以有大量空间可以放野餐用品和太阳镜。该车的灯是 LED 灯，据称比原来的灯亮 5 倍，车内通过数字显示屏也有更多 LED 效果，有运动、道路和节能三种模式可选。车内方面，每辆 500 Jolly 都可以完全定制，比如展示车有车载淋浴，而且由于原来的布线被舍弃，音响和连接等方面有更多选择，内饰材料也都是定制的。这意味着价格也会是定制化的，Marina 版起价 5 万欧元，如果想在普通的（没这么 「欢乐」 的）菲亚特 500 上使用这种动力系统，电动车起价 3.5 万欧元。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 预期落地，A 股牛市确认？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3030309844215303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:44:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟&nbsp;丁卯</p><p>上周（11 月 4 日~8 日），A 股大盘强势上涨，上证指数在周内上涨 5.51%，于 11 月 8 日收盘报收 3452 点；万得全 A 指数涨幅更大，在本周暴涨 7.11%。</p><p>板块方面，申万 31 个一级行业在上周全部上涨，其中计算机、军工、非银金融、商贸零售等板块涨幅居前，上述四个板块的周涨幅均超过 10%，银行、公用事业、煤炭、家电等板块在上周涨幅居后。</p><p><strong>从风格来看，上周的 A 股科技板块明显占优，大票的涨幅相对不及小票。</strong>反映到风格指数、宽基指数的表现上，北证 50、科创 100、科创 200、创价值、创业板指、创业板 50、科创 50 等涨幅居前；MSCI 中国 A50 互联互通、中证红利、红利指数等指数涨幅居后。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_0e8bc5cb64f14c789eb49d6b0e528755@5426566_oswg224415oswg1080oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：上证指数和恒生指数走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>港股大盘在上周横盘震荡，恒生指数周内上涨 1.08%；恒生科技指数在上周上涨 4.11%。板块方面，12 个恒生行业指数中，有 9 个行业板块在上周上涨，必选消费、医疗保健、可选消费、金融在上周涨幅居前，能源、电讯、公用事业这三个板块在上周下跌。</p><p>海外大类资产方面，北美、日韩主要股指大都在上周收涨，欧洲股指则分化明显，东欧收涨、西欧收跌。商品方面，原油小幅收涨；基本金属中，铝大涨，钢、铜下跌；贵金属大都收跌；农产品主要收涨。美元指数在上周震荡上行。</p><h2><strong>01 川普交易 2.0 下的大类资产预期</strong></h2><p>上周海外影响最大的宏观事件是川普胜选，随着川普交易 2.0 的持续，将对于全球大类资产价格产生重大影响。</p><p>先来看美债，在上一个加息周期里，随着基准利率的上行，美债利率也随之被推高，那么如果只考虑经济周期的影响，从今年初市场开始交易降息预期，到今年 9 月降息落地，以及后续的持续降息，美债利率的预期走势是将会随着基准利率下行而发生均值回归。</p><p>从实际情况来看，前期在降息交易的驱动下是顺着上述逻辑推进，今年 4 月到 9 月中旬，10 年期美债利率的下行幅度超过了 100bps。然而，在降息落地之后，特别是在通胀数据已经很接近政策目标的情况下，美债利率却从 9 月中旬开始明显上行，10 年期美债利率从 9 月 16 日的阶段性低点到 11 月 8 日上行了接近 70bps，显然是受到了川普交易 2.0 的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_ab7611690710435e8e92e040cf7adb9a@5426566_oswg111209oswg1080oswg832_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图片：10 年期美债利率走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>近期美元汇率的行情亦是川普交易 2.0 的结果，此前受降息交易影响，美元在今年整体偏弱，然而在 9 月降息落地后，随着川普交易 2.0 的介入，美元走强并带动非美货币对称性贬值。美债利率、美元汇率、美股等大类资产今年 9 月中旬以来的表现，在一定程度上表明资本市场早已押注川普胜选。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="996,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_eb30c101b3cc451d8a9445987b330c6d@5426566_oswg148796oswg996oswg733_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：近年来美元指数走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>说到川普交易 2.0，本质上是川普的政策取向 price in 大类资产价格，而川普政策取向的主要特征则可以简单的概括为小院高墙、财政宽松、监管松绑、减税、制造业回流、重视传统能源等方面。</p><p>依照上述政策取向来进一步推演，川普上任之后在宽财政、监管松绑、减税、制造业回流等政策的引导下，将催生大量来自实体经济建设的新增需求。同时，也会加剧全球贸易的复杂性，导致出口至美国的成本升高，而且进口成本升高与总需求暴涨之间又将形成共振，共同加剧美国国内的再通涨风险。</p><p>不得不说，川普胜选对未来的货币政策影响是复杂的。在川普 1.0 时代，美联储的货币政策与财政政策之间有着比较高的配合度；此番进入 2.0 时代后，正好赶上了降息周期，宽货币与宽财政将再次彼此配合。但是，美联储货币政策的双目标制并没有改变，再通胀风险还是会对未来的降息节奏产生一定的扰动，不过这都是后话。</p><p>因此，基于上述政策逻辑，川普交易 2.0 下的大类资产预期大致是强美股、强美元、强原油、强基本金属，弱美债、弱贵金属的格局，明显利多风险资产，特别是科技板块会有更好的行情预期。</p><p>而且，根据川普交易 1.0 的历史经验，川普交易会明显放大情绪面的影响，导致资产价格出现超预期波动。值得注意的是，本轮川普交易 2.0 可能不仅仅是对其胜选的预期博弈，政策本身的长周期性在一定程度上也决定了大类资产行情的持续性。</p><h2><strong>02 12 万亿化债方案开启新投资线索</strong></h2><p>上周国内最为重大的宏观事件，莫过于宣布总额 12 万亿的地方化债方案。具体安排上，是三箭齐发：</p><p>1.安排 6 万亿元债务限额置换地方政府存量隐性债务；</p><p>2.从 2024 年开始，连续五年每年从新增地方政府专项债券中安排 8000 亿元专门用于化债，累计可置换隐性债务 4 万亿元；</p><p>3.2029 年及以后年度到期的棚户区改造隐性债务 2 万亿元仍按原合同偿还。</p><p>根据财政部的数据，2028 年之前地方上要消化掉 14.3 万亿的隐性债务，在 12 万亿化债方案后，地方化债压力大减，化债总额降到了 2.3 万亿，平均每年的化债数额将不到 5000 亿。随着地方化债压力的显著下降，受益的板块主要有以下 3 个方向：</p><p>1.化债压力大减有助于提升地方国企资产质量，未来地方国企在投资上有望加码，相关产业园区建设的景气度会有明显回升，利好水泥、有色、机械设备等行业；</p><p>2.以垫资施工为主要特征的一部分行业的资产负债表将会有所修复，特别是现金流与 ROE 将会有明显改善，典型如建筑、环保等行业；</p><p>3.扩充专项债用于土储，有助于部分房企现金流的修复，利好房地产。</p><p>从预期管理来看，12 万亿化债方案宣告明年的财政依旧会延续积极的政策取向，具体布局则包括发行特别国债、继续拓宽专项债用途、加大设备和消费品以旧换新的政策力度等。宽财政、宽货币的好预期亦会体现到股市上，再基于目前针对二级市场的一揽子刺激政策，大 A 牛市预期的兑现正在渐行渐近。</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保时捷执行董事傅伦轲：正在接触电池、ADAS 等领域的中国供应商｜36 氪专访</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3021495204144641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:51:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「关于 eFuels 合成燃料，我们在中国暂时没有投资规划」，「但我正在与电池、ADAS、互联、娱乐系统等方向的中国供应商接触，希望建立新的合作」，保时捷负责采购的执行董事傅伦轲向 36 氪透露道。</p><p>在 2035 年禁售化石燃料新车目标下，欧盟为燃油汽车制造商留下了折中方案：完全使用 eFuels 合成燃料的燃油汽车仍然可以进行注册。<strong>作为内燃机时代的佼佼者，保时捷制定了双 e 战略，果断押宝 eFuels 合成燃料。</strong></p><p>eFuels 是一种合成甲醇，是由水、氢和二氧化碳合成的液体燃料，可以与汽油、柴油混合注入燃油汽车，驱动发动机运作。保时捷称，eFuels 具有便捷的补能方式，可以在现有的加油站单独提供包含 eFuels 的混合物。</p><p>然而，与保时捷合作的合成燃料供应商 HIF 公司，目前年产量仅有 13 万升，成本高达 10 美元/升，远高于化石燃料及电能的成本，让 eFuels 的推广困难重重。</p><p>目前，全球在售车型中，仅有宾利欧陆 GT 极致版能够使用 eFuels 合成燃料，这款售价 331.2 万元起的豪华车型，销量并不足以达成规模效应。</p><p><strong>在新能源汽车渗透率逐渐走高的中国市场，保时捷的双 e 战略显然已向电动汽车倾斜。</strong></p><p>近日，保时捷执行董事傅伦轲在到访中国期间，就保时捷双 e 战略相关，与 36 氪等媒体展开交流。作为双 e 战略中 eFuels 的主要负责人，她详细地介绍了保时捷目前的电气化战略。</p><p>双 e 战略是保时捷在 2022 年提出的新电气化战略，双 E 的具体含义是 eMobility 电动出行和 eFuels 合成燃料。保时捷对 eMobility 电动出行的目标是到 2030 年实现纯电车型占新车销量 80%。对于 eFuels，保时捷的商业化进程并没有那么激进，但其 eFuels 的年生产量正在逐步提升。</p><p>傅伦轲向 36 氪表示，保时捷电气化的制定逻辑是实现环保目标，纯电汽车的确是最好的解决方案，但前提是电能要来源于可再生能源。但现实情况是，目前我们仍然依赖燃煤发电。为了降低碳排放，eFuels 合成燃料是非常有效的途径。</p><p>eFuels 合成燃料是一种液体碳氢链燃料，形态与常见的汽油无异。其制作过程是将可再生电力电解水完成绿氢制备，再将空气中捕集的二氧化碳和绿氢，通过催化反应后合成。eFuels 可以替代汽油或柴油，驱动汽车发动机。</p><p>傅伦轲认为，电动汽车推广需要时间，在充电设施没有普及的时候，eFuels 合成燃料是非常合适的能源选择。目前，与保时捷合作的合成燃料供应商 HIF 公司，其在智利的工厂年产量已经达到 13 万升。</p><p>公开资料显示，eFuels 合成燃料的成本约为 10 美元/升，随着规模扩大，最低能达到 2 美元/升。在部分国家，这样的价格仍然高于化石燃料，推广难度并不小。目前 eFuels 的推广仍然需要建立在补贴的基础上。傅伦轲表示，保时捷在中国地区暂且没有 eFuels 相关的投资规划。</p><p><strong>但傅伦轲透露了保时捷在中国地区的另一重要动作，她将拜访多家中国供应商，方向涵盖电池、ADAS、互联及娱乐系统这几大方向。</strong></p><p>相比 eFuels，这显然是保时捷目前更迫切想落地的方向。今年前三季度，保时捷在中国市场额累计销量为 43280 辆，同比下跌 29%，中国已从保时捷全球最大单一市场滑落至全球第三大市场。</p><p>中国汽车市场的激烈竞争，让保时捷不得不着手提升其电动汽车的产品竞争力。续航、智能驾驶、智能座舱便是保时捷关注的核心。</p><p>全球采购负责人的到访，无疑表明了保时捷对中国市场及供应链的重视，保时捷会以怎样的速度推进电池及智能化成果上车，这将直接影响保时捷电动汽车的未来命运。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2999,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e9ab1531d8324c2b80f46aa940be51f9@5809365_oswg3372385oswg2999oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保时捷执行董事会成员傅伦轲</p><p><strong>以下是 36 氪等媒体与傅伦轲的访谈实录，不改变原意的基础上，略经改编：</strong></p><p><strong>媒体： 保时捷开发 eFuels 燃料的初衷是什么？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>我们开发 eFuels 是希望生产一款可持续的绿色燃料，以减少二氧化碳排放对环境的影响。我们与一家合成燃料供应商 HIF 公司建立了合作关系，自 2022 年起，我们就已经在智利南部的试点工厂成功量产 eFuels 燃料。迄今为止，保时捷是唯一一家能够大量生产这种可持续燃料的品牌。</p><p><strong>媒体：保时捷接下来在全球的布局有怎样的计划？您觉得您接下来面临的最大挑战又是什么？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>过去三年，新冠疫情、半导体供应短缺，以及一系列国际政治事件，都给我们的供应链带来挑战，我和团队一直在努力地克服并寻找解决方案。接下来保时捷的挑战之一便是供应链转型。</p><p>保时捷作为一家拥有 76 年历史的跑车品牌，在 Taycan 推出之前，一直专注于内燃机和插电混动这两种动力形式，之前的供应商主要集中在发动机部件、排放部件、油箱这些领域。</p><p>然而随着我们向电动化迈进，一些传统零部件就不再是必需了。现在，我们需要采购的是电池、电子元件、软件等等这些，<strong>这意味着我们需要逐步从依赖传统的供应链转向与新技术供应商建立合作关系，这是我目前的一个艰巨任务。</strong></p><p>过去的很长一段时间里，我们主要与传统的汽车供应商合作，他们对汽车行业的规则了如指掌。但随着新技术的涌现，新的合作伙伴进入到汽车供应链领域，他们需要深入了解这个行业的情况，比如说，安全性对汽车行业至关重要。</p><p>有些供应商之前一直活跃在消费品行业，比如说手机行业，那边的要求与汽车行业截然不同，现在，他们必须理解，技术的失败可能会直接威胁到客户的生命安全。因此，我们需要花费大量时间和精力来帮助他们理解这些，双方共同努力，达到我们一贯的高质量标准，这也将是我未来持续面临的挑战之一。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>媒体：保时捷研发和生产 eFuels 的成本是怎么样的？包括消费者端的使用成本如何？这是否具有很好的商业前景，是一项有较高回报的投资？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>首先，我要澄清一点，保时捷自己并不生产 eFuels 这款燃料，我们的合作伙伴 HIF 才是 eFuels 真正的生产者，而我们是这家公司的股东。目前，我们智利工厂的年产量是 13 万升，尽管这一数字并不庞大，但我们已经掌握了这项技术，未来随着产量规模的增大，成本也会逐步降低。</p><p>如果对传统的燃油生产加以限制，对我们这种生产中性燃料的企业有所奖励，这样长期来看的话，两者的成本会越来越接近。</p><p><strong>媒体：保时捷在中国有没有 eFuels 相关的投资计划？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>目前我们在中国还没有相关的投资规划，不过保时捷一直持开放态度，会对任何潜在的发展机会进行细致评估和考量。</p><p>我了解到，中国有一些电动车为了提升续航能力，会搭载一块轻量化的电池，同时装配一个小型的内燃机，用于延长行驶里程。通过这种电池加燃料的组合，可以真正实现长距离行驶。</p><p>eFuels 就为这样的车型提供了一个很好的解决方案，特别是当充电设施还没有完全普及的时候，它也是一种非常可持续的能源选择。</p><p><strong>媒体：现在的能源供应倾向于纯电车或者混动车，人们很清楚的知道，通过贴近第一性能原理的方式去实现环保目标是可行的。您刚才说使用 eFuels 不需要在基础设施方面做出改造，但如何让用户更清楚 eFuels 的技术逻辑呢？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>我们所做的一切都是为了实现环保这一最终目标，纯电动车确实是最好的解决方案。但有一个前提，就是电能要来源于可再生能源。然而现实情况是，全球很多地区仍然依赖燃煤发电，所以严格意义上讲，纯电动车并不能完全视为降低碳排放的最佳途径。</p><p>我们也是考虑到这一点，才着手研发生产 eFuels。目前全球还有超过 13 亿的内燃机车型行驶在路上，不可能一夜之间全部电动化，所以对那些内燃机车主来说， eFuels 无疑是实现脱碳目标的极佳选择。</p><p><strong>媒体：eFuels 是环保可持续的，而环保可持续是所有的欧洲车企都会面临的一个核心问题，eFuels 会像纯电汽车一样成为保时捷未来的重点战略吗？保时捷在环保可持续方面的长期规划是什么？跟之前相比有没有改变？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>保时捷致力于「双 e 战略」，即电动出行与 eFuels。</p><p>在电动化方面，我们一直持续投入，这是当前的主流。但就像我刚才说的，对那些仍然行驶在道路上的燃油车，还有那些充电网络仍然不完善的国家，eFuels 就是非常好的可持续解决方案。</p><p>据我所知，中国已在最近的五年规划中明确提出，要大力发展非化石能源。因此，这项技术不仅可以应用于汽车和航空领域，也将有助于解决中国的能源问题。</p><p><strong>媒体：德国车企中的奔驰、宝马等品牌，近几年都在中国大力发展自己的本土供应链网络。那么保时捷怎么看待日益发展的中国汽车供应链？你们有没有在接触，或者有没有计划启用来自中国的供应商？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>尽管目前我们没有在华生产的计划，但我们已经有很多中国供应商，因为我们知道中国的技术是全球领先的，我们也有很强的意愿，把更多的中国技术带到我们的车型上。我这次和团队来中国，将与不同的中国供应商会面，希望跟他们建立新的战略合作。</p><p><strong>媒体：能否透露一下，这一轮接触主要关注哪些方向？比如说中国车企比较重视的智驾、座舱？还是传统的底盘发动机领域呢？</strong></p><p><strong>傅伦轲：</strong>目前可以向您透露的是：电池、ADAS、互联、娱乐系统这几大方向。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额连续第 30 个交易日突破 1 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032799498416137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:43:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深两市成交额连续第 30 个交易日突破 1 万亿元，较昨日此时放量近 500 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音旗下宁波碧上芳草科技公司减资至 10 万</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032786406060038?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:38:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，抖音旗下宁波碧上芳草科技有限公司发生工商变更，注册资本由 3 亿人民币减至 10 万人民币，降幅约 99.97%，同时部分主要人员发生变更。该公司成立于 2018 年 7 月，法定代表人为李飞，经营范围包括广告制作、广告发布、企业管理咨询、市场营销策划等，由天津字节跳动科技有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏：不是要推出一个「超级应用」，是要打造数百万级「超级有用」的应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032788841672704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:32:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百度创始人李彦宏在百度世界 2024 的现场发布了基于大模型的 100 大产业应用，涵盖了制造、能源、交通、政务、金融、汽车、教育、互联网等众多行业。李彦宏表示，「发布这 100 大产业应用，其实也代表我们的认知和态度。百度不是要推出一个‘超级应用’，而是要不断地帮助更多人、更多企业打造出数百万级‘超级有用’的应用。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉深圳调改店单日销售额突破 200 万元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032785717375233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:29:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 8 日，永辉超市广东首家「学习胖东来」自主调改门店——深圳卓悦汇购物中心店恢复营业。11 月 11 日，恢复营业 3 天以来，永辉超市深圳卓悦汇购物中心店 3 日累计销售达 550 万元，最高单日销售额超 200 万元，日均销售额为调改前的 8 倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半导体产业链震荡调整，茂莱光学跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032772326092807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:15:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，半导体产业链震荡调整，茂莱光学跌超 10%，盛科通信、艾森股份、伟测科技、燕东微、江丰电子等多股跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度李彦宏：大模型基本消除幻觉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032770098376960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:13:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，百度创始人李彦宏在百度世界大会上称，大模型行业过去 24 个月最大的变化是大模型基本消除了幻觉。同时，李彦宏发布了检索增强的文生图技术 iRAG，其将百度搜索的亿级图片资源跟强大的基础模型能力相结合，可以生成各种超真实的图片，「整体效果远远超过文生图原生系统，去掉了机器味」。iRAG 技术极大地提高了 AI 生成图片的可用性，具备无幻觉、超真实、没成本，立等可取等商业价值。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>广汽集团退出与比亚迪合资新能源客车公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032762057699337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 10:05:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，广州广汽比亚迪新能源客车有限公司发生工商变更，广州汽车集团股份有限公司退出股东行列，同时，部分主要人员也发生变更。广州广汽比亚迪新能源客车有限公司成立于 2014 年 8 月，法定代表人为陈道宏，注册资本 3 亿元人民币，经营范围包括汽车零部件及配件制造、汽车零配件设计服务、汽车销售、汽车零配件批发、电力输送设施安装工程服务、工程和技术研究和试验发展、能源技术研究等。股东信息显示，该公司现由比亚迪股份有限公司全资持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方正证券：2025 年票房有望同比增长约 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032711764914436?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:50:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，方正证券研报指出，根据测算，若 2025 年观影人次较 2023 年下滑 10%，人均票价与 2023 年持平，则 2025 年票房有望重回接近 500 亿元，有望同比 2024 年增长约 20%。短期维度下，建议关注有较强的影片定档预期催化的标的。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蚂蚁金服概念股开盘大涨，君正集团等多股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032745923637250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，蚂蚁金服概念股开盘大涨，君正集团、雄帝科技、金桥信息、翠微股份、税友股份、浙大网新、合肥城建涨停，恒生电子、朗新集团、华信永道涨超 5%。消息面上，中国人民银行 11 日发布公告，批准钱塘征信有限公司个人征信业务许可，这是我国批准的第三家持牌个人征信机构。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彦宏：文心大模型日调用量超 15 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032745405050884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:48:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，李彦宏在百度世界 2024 上表示，截至 11 月初，百度文心大模型的日均调用量已经超过 15 亿，相较一年前首次披露的 5000 万次，增长约 30 倍。李彦宏表示「增速超出预期」，说明 AI 是真需求。他感慨，这条陡峭的增长曲线，代表着过去两年中国大模型应用的爆发。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指涨超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032743433154823?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:46:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，创业板指涨超 2%，深成指涨超 1%，沪指涨 0.28%，锂矿、医药、汽车整车、白酒等方向领涨，沪深京三市上涨个股超 2700 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深成指、创业板指均涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032741720813575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，深成指、创业板指均涨超 1%，沪指涨 0.28%，锂矿、医药、汽车整车、白酒等方向领涨，沪深京三市上涨个股超 2700 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：基准情形下，港股仍没有完全摆脱震荡格局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032711331688454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:41:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中金公司发布 2025 年展望，基准情形下，港股仍没有完全摆脱震荡格局，原因在于估值和风险溢价空间不大，盈利改善又需要更大刺激，所以在指数层面上更强的期待需要以更大的压力为前提，这也是在「应激式」政策思路下，更大规模刺激出台的条件。不过，港股估值和仓位出清更彻底，盈利结构更好，都使其在合适的催化剂下更易反弹，也可能较 A 股具有韧性。整体上，建议超配信息科技、互联网成长及部分可选消费，标配能源、金融，低配房地产与部分工业。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽车整车股震荡走高，东风股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032735761248256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:38:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，汽车整车股震荡走高，东风股份、江铃汽车双双涨停，众泰汽车、金龙汽车、宇通客车、中通客车等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高位股持续退潮，中化岩土等多股连续跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032732929290249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:35:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，高位股持续退潮，中化岩土、双成药业、黑芝麻、蓝黛科技、华夏幸福、华映科技连续两日跌停，西王食品、日播时尚等跌幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>锂电、固态电池概念股延续强势，英联股份涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032732088971273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:34:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，锂电、固态电池概念股延续强势，曼恩斯特、英联股份涨停，天奈科技涨超 10%，永兴材料、天际股份、永杉锂业、星源材质等多股涨超 7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩尔线程概念股持续活跃，东华软件等多股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032731708928257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:34:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，摩尔线程概念股持续活跃，东华软件、威星智能、和而泰涨停，杰创智能、青云科技、光环新网、胜宏科技、弘信电子等跟涨。消息面上，国产 GPU 独角兽摩尔线程即将启动 IPO 辅导。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投：光模块行业预计将演进为光引擎行业</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032710627995653?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:33:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中信建投研报指出，国内光模块企业海外产能布局充分，供应链地位稳固，关税影响无需过度担忧。国内主要光模块公司在东南亚国家都有布局，且基本实现大批量出货；光模块在整体 Capex 的占比较低，但是作用愈发重要，国内光模块企业已经占据重要产业地位，海外科技客户有足够的驱动力去降低关税带来的供应风险。在未来的 CPO 时代，光模块行业预计将演进为光引擎行业，市场规模有望实现大幅增长，同时在此过程中对于光芯片、封装和设备领域将带来明显的需求拉动和产业格局重塑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数开盘涨跌不一，宁德时代涨超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032725567140096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:27:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数开盘涨跌不一，沪指低开 0.01%，深成指高开 0.37%，创业板指高开 0.99%；汽车产业链、锂电板块领涨，东风股份涨停，江铃汽车涨超 7%，宁德时代涨超 4%；黄金、光刻机概念跌幅居前���张江高科、容大感光、紫金矿业、赤峰黄金跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行公开市场开展 1255 亿元 7 天期逆回购操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3032722054426888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:24:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，央行公开市场开展 1255 亿元 7 天期逆回购操作，操作利率 1.50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>