<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜中国考虑在明年上半年重新开始进口日本水产品？外交部回应；星巴克罢工将扩大到美国 300 多家门店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092785281284480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:53:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092670887966855"><strong>腾讯公关总监张军辟谣微信送礼会议纪要</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 24 日，腾讯张军在朋友圈发文否认微信送礼物有商业计划，并表示是谣言，「为什么总是有人宁可信其有不可信其无？我们并没有给自己一个远大的计划，只是想做点脚踏实地的事。拜托大家，不要给我们定商业计划了。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092722878216576"><strong>字节 TikTok 算法负责人陈志杰或于近期离职，已开启 AI Coding 方向创业</strong></a></p><p>据蓝鲸财经，从多位知情人士处获悉，字节跳动 TikTok 算法负责人陈志杰或于近期离职，目前，他已经开启 AI 领域创业，知情人士称，陈志杰创业的方向为 AI Coding 方向，目前已经在陆续接触投资人。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092720386816136"><strong>福特汽车在美召回 1.19 万辆汽车</strong></a></p><p>美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）12 月 24 日披露，福特汽车在美召回 11,922 辆 2023-2024 款 F-150 Lightning BEV。车辆前上控制臂球头螺母可能未正确拧紧，导致前上控制臂与转向节组件脱离，使车辆失去转向和控制，增加发生碰撞的风险。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092757890971780"><strong>Amber Enterprises 据悉计划将其电子业务分拆并上市</strong></a></p><p>据报道，消息人士透露，Amber Enterprises 计划将其电子业务分拆并上市。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092583160871041"><strong>星巴克罢工将扩大到美国 300 多家门店</strong></a></p><p>星巴克工会表示，美国星巴克门店的罢工周二将扩大到 300 多家门店，预计将有 5000 多名工人参加，这次为期五天的罢工将在平安夜晚些时候结束。在与星巴克的加薪谈判陷入僵局后，这场罢工于上周五开始。工会方面表示，截至周一，罢工已经波及洛杉矶、芝加哥、西雅图、波士顿、达拉斯、纽约、丹佛和匹兹堡等城市的门店，导致 60 多家门店暂时关闭。（新浪财经）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092588229720200"><strong>小商品城：落实义乌国际贸易改革方案</strong></a></p><p>36 氪获悉，小商品城公告，为落实《浙江省义乌市深化国际贸易综合改革总体方案》，公司将依托 chinagoods 小商品数字贸易综合服务平台建设，大力推动进口贸易创新发展，充分发挥义乌综合保税区功能，推动「标准进市场」，建立小商品标准体系，推动「义乌中国小商品城」品牌化管理，加强与国际船公司市场化合作，推动国内集拼中心、海外仓等建设。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092638360762497"><strong>Netflix 就 VMware 虚拟机专利起诉博通</strong></a></p><p>Netflix 周一在加利福尼亚州北区地方法院对博通提起指控，称博通旗下 VMware 的 vSphere 虚拟化平台侵犯了 Netflix 五项与虚拟机通信相关的技术专利。（财联社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092667438626945"><strong>特斯拉储能工厂完工在即，用时 7 个月再次刷新「上海速度」</strong></a></p><p>特斯拉上海储能超级工厂完工在即，预计在今年年底前建设完毕，有望突破其整车超级工厂建设速度，7 个月实现从动工到完工的全过程。今年 5 月 23 日，特斯拉储能超级工厂在上海临港开工。开工仪式后，临港集团还与特斯拉完成了中国首批超大型电化学商用储能系统 Megapack 的签约。据了解，特斯拉上海储能超级工厂将在 2025 年第一季度投产，规划年产 1 万台商用储能电池 Megapack，储能规模近 40GWh（吉瓦时），产品供给全球市场。（解放日报）</p><h2>投融资：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092571226192009"><strong>郑州航空港新兴产业发展基金登记成立，出资额 50 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，郑州航空港新兴产业发展股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为郑州航空港私募基金管理有限公司，出资额 50 亿人民币，经营范围为创业投资，以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动，由郑州航空港产业投资引导基金（有限合伙）、郑州航空港科创投资集团有限公司、河南港源资本有限公司、郑州航空港私募基金管理有限公司共同出资。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092497323653510"><strong>SK 海力士旗下无锡公司增资至 6.3 亿美元</strong></a></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，SK 海力士系统集成电路（无锡）有限公司发生工商变更，注册资本由 3.85 亿美元增至约 6.3 亿美元，增幅 64%。SK 海力士系统集成电路（无锡）有限公司成立于 2018 年 8 月，法定代表人为李相和，经营范围含生产、销售进出口集成电路、电子元件及上述产品零部件，并提供相关技术服务等。该公司由无锡产业发展集团有限公司、SK hynix system ic Inc.共同持股。</p><h2>新产品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092619500828806"><strong>上海：推广外骨骼等康复机器人、中医针灸推拿机器人等外治设备</strong></a></p><p>36 氪获悉，上海印发《上海市发展医学人工智能工作方案（2025—2027 年）》的通知。其中提出，推广外骨骼等康复机器人、中医针灸推拿机器人等外治设备，实时监控患者康复状态，在全市康复专科医院、医疗机构康复科实现智能康复服务全覆盖。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092490928453762"><strong>OpenCloudOS 最新成果：兼容适配 96000+软硬件，装机量超 1500 万节点</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 21 日，2024 OpenCloudOS 年会在京举办，会上，OpenCloudOS 社区正式公布了最新合作成果与创新实践案例。目前，OpenCloudOS 社区上下游共建企业已经达到 800 家，触达超 15 万开发者，装机量突破 1500 万节点，完成超 90 万核 CentOS 替换，可兼容适配 96000+软硬件，实现了从源社区、商业版到社区稳定版全链路覆盖。</p><h2>今日观点：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092623347759488"><strong>神州信息：从平台级产品和金融创新场景等方面，持续推动银行数字化转型工作</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，神州信息亮相第 21 届中国国际金融论坛，会上，神州信息副总裁马洪杰表示，未来企业的 IT 一定是基于云原生的敏捷性架构，同时以 AI 技术为驱动，实现数据要素对生产场景的敏捷赋能。因此，基于「数云融合」的转型理念，神州信息从平台级产品和金融创新场景等方面，持续推动银行数字化转型工作。目前，神州信息通过自主研发行业首套银行整体应用架构 ModelB@nk1.0，打破了国外企业在金融信息化领域的垄断。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092467531004292"><strong>央视解读：明年的财政资金拨付会更早，更快，资金量也会更多</strong></a></p><p>明年要实施更加积极的财政政策。「更加积极」一个是要提高财政赤字率，加大支出强度，加快支出进度。同时，还会安排更大规模的政府债券，为稳增长、调结构提供更多的支撑。此外，还有优化财政支出结构，让资金更加精准地惠民生、促消费、增后劲。总的来说，明年的财政资金拨付会更早，更快，资金量也会更多。（央视新闻）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092584680552840"><strong>雅培与 DexCom 就连续血糖监测设备专利纠纷达成和解</strong></a></p><p>12 月 24 日，雅培宣布，已与医疗设备公司 DexCom 达成协议，解决双方在连续血糖监测设备方面的所有专利纠纷。协议还规定，双方在未来 10 年内不会就专利、商业外观和设计权纠纷对彼此提起诉讼。此次和解，双方均无需支付任何款项。</p><h2>其他值得关注的新闻：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092541196695681"><strong>中国考虑在明年上半年重新开始进口日本水产品？外交部回应</strong></a></p><p>外交部发言人毛宁主持例行记者会。毛宁指出，在福岛核污染水排海的问题上，最关键的是日方切实履行自身承诺。中方将在有效参与长期国际监测和独立取样等监测活动实施之后，基于科学证据着手调整有关措施，逐步恢复符合规准的日本水产品进口。中方反对日本福岛核污染水排海的立场没有变化。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3092669515856009"><strong>发改委：到 2029 年基本建成办电便捷化、供电高质化、用电绿色化、服务普惠化的现代化用电营商环境</strong></a></p><p>36 氪获悉，国家发展改革委向社会公开征求《关于深化提升「获得电力」服务水平，全面打造现代化用电营商环境的意见（征求意见稿）》。此次公开征求意见时间为 2024 年 12 月 24 日至 2025 年 1 月 24 日。其中提到，到 2029 年，我国基本建成办电便捷化、供电高质化、用电绿色化、服务普惠化、监管协同化的现代化用电营商环境。打造一批具有较强国际竞争优势的用电营商环境一流城市，建设一批具有引领示范作用的用电营商环境标杆地区，发展一批具有区域影响力的用电营商环境特色城镇和乡村，带动全国城乡「获得电力」服务水平整体提升，人民群众办电用电获得感满意度显著增强。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日产和本田宣布正式签署合并协议，丰田计划在中国上海新建电动车工厂｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092717536573831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 18:35:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>日产本田合并计划浮出水面，旨在打造全球领先移动性公司</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>2024 年 12 月 23 日，日本汽车制造商日产和本田宣布正式签署合并协议，启动双方业务整合的讨论和考虑。此次合并计划的核心是通过建立一个联合控股公司，将日产、本田以及可能包括三菱在内的公司纳入旗下，以进一步加速向碳中和社会和零交通事故社会的转型。自 2024 年 3 月 15 日签署战略合作伙伴协议以来，双方一直在就车辆智能化和电动化时代的合作进行深入探讨。8 月 1 日，双方又签署了一份进一步深化战略合作框架的协议，并宣布将开展联合研究，聚焦于下一代软件定义汽车（SDV）平台的基础技术，特别是对智能化和电动化至关重要的领域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_3e3afe052c4146f18b0649f8ea4c9fb3@6130289_oswg322675oswg1080oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日产本田合并（来源：ElectricCarsReport）</p><p>在合并过程中，日产和本田将整合各自的知识、人力资源和技术等管理资源，创造更深层次的协同效应，提升对市场变化的响应能力，并期望提高中长期企业价值。此外，双方还将进一步推动日本工业基地的发展，通过整合日产的四轮汽车业务和本田的摩托车及动力产品业务，使两个品牌的吸引力得到提升，为全球客户带来更多创新和有吸引力的产品与服务。</p><p>日产董事长、总裁兼首席执行官内田诚表示：「今天标志着一个转折点，我们开始讨论可能塑造我们未来的业务整合。如果实现，我相信通过联合两家公司的优势，我们可以为全球欣赏我们各自品牌的人们提供无与伦比的价值。我们可以共同创造一种独特的方式，让他们享受汽车，这是任何一家公司都无法单独实现的。」本田董事兼代表执行官井上胜英表示：「通过整合本田和日产多年来开发的知识、人才和技术资源，创造新的移动性价值，对于克服汽车行业面临的挑战性环境变化至关重要。我们仍处于开始审查的阶段，尚未决定进行业务整合，但为了在 2025 年 1 月底前找到业务整合的可能性方向，我们努力成为唯一能够通过两个团队的综合产生化学反应来创造新的移动性价值的领先公司。」</p><p><strong>观点：</strong></p><p>日产与本田的合并计划在汽车行业引起了广泛关注，这一举措无疑将对全球汽车市场产生深远影响。首先，从市场角度来看，合并后的公司将拥有更强大的市场竞争力。通过整合双方的资源和优势，新公司能够在技术研发、产品创新、成本控制等方面实现协同效应，从而在激烈的市场竞争中占据更有利的位置。例如，在电动汽车领域，双方可以共享电池技术、充电基础设施等方面的资源，加速电动汽车的普及和推广，满足全球消费者对环保、节能汽车的需求。其次，从行业发展的角度来看，此次合并有助于推动整个汽车行业向智能化和电动化转型。随着科技的不断进步，智能化和电动化已成为汽车行业的未来发展方向。</p><p>日产和本田作为行业内的领军企业，其合并将为其他汽车制造商树立榜样，促使整个行业加快技术创新和产业升级的步伐。例如，在智能驾驶技术方面，双方可以共同投入研发力量，推动自动驾驶技术的突破和应用，提高汽车的安全性和驾驶体验，为实现零交通事故社会做出贡献。</p><p>然而，合并过程中也面临着一些挑战。首先，文化整合是一个重要问题。日产和本田作为两家具有不同企业文化和管理理念的公司，在合并后需要进行有效的文化融合，以确保员工之间的沟通和协作顺畅，避免因文化冲突导致的管理效率低下等问题。其次，合并后的公司需要在保持各自品牌特色的同时，实现资源的合理配置和优化。如何在整合过程中平衡好品牌发展与资源共享的关系，是一个需要仔细考虑的问题。</p><p>总的来说，日产与本田的合并计划为汽车行业带来了新的机遇和挑战。如果能够顺利实现合并并有效整合资源，新公司将有望在全球汽车市场中占据更加重要的地位，推动整个行业向更环保、更智能的方向发展。同时，这也为其他汽车制造商提供了宝贵的经验和启示，促使整个行业不断创新和进步，共同迎接未来的发展机遇。</p><h3><strong>麦肯锡报告预警：2030 年电动车电池关键材料将面临供应紧张</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>全球向电动车（EV）的转型步伐正在加快，但麦肯锡的最新报告警告称，到 2030 年，关键电池材料的供应链将面临显著压力。预计电动车销量将从 2023 年的 450 万台激增至 2030 年的 2800 万台。这一前所未有的需求将对锂、高纯度锰和石墨等关键材料的可用性造成压力。虽然磷酸铁锂（LFP）电池减少了对钴和镍等稀缺材料的依赖，但它们仍然严重依赖锂、锰和石墨。转向 LFP 电池提供了一些缓解，但并未消除供应链中的不平衡，凸显了持续关注获取可持续资源的必要性。</p><p>此外，挑战还在于，上游原材料的开采和提炼这些材料约占电动车电池总排放量的 40%。麦肯锡的报告强调，在这些过程中减少排放至关重要。「从致力于低碳燃料和能源的供应商处采购材料，可以在采矿和提炼阶段减少高达 80% 的排放。鉴于当前电池行业面临的盈利压力，这需要与对成本削减的强烈关注相结合。」麦肯锡合伙人拉斐尔·雷蒂格（Raphael Rettig）表示。较小但至关重要的材料，如高纯度锰，也面临日益增长的挑战。目前，锰在典型的锂镍锰钴（NMC）电池中的排放贡献约为 4%。然而，随着 LFP 电池的普及以及锂和镍等较大材料的去碳化，如果没有针对性的策略来解决不平衡问题，锰的相对排放强度可能会翻倍。</p><p>丰田最近从美国能源部获得的 450 万美元拨款，用于开发更可持续的电动车电池，是应对这些挑战的一步。然而，显而易见的是，解决更广泛的供应链问题将需要整个行业的共同努力，以平衡需求与可持续实践，并尽量减少排放。前进的道路将决定电动车行业在扩大生产的同时实现气候目标的能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_07753f22060a4f6f901eabc72d4fdedd@6130289_oswg366310oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Nth Cycle（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>麦肯锡的报告为我们敲响了警钟，提醒我们在电动车行业快速发展的同时，必须对电池关键材料的供应链给予足够的重视。首先，从市场需求的角度来看，电动车的普及是大势所趋，随着全球对环保和可持续发展的重视程度不断提高，未来电动车的销量有望持续增长。这将直接导致对电池材料的需求激增，如果供应链不能及时跟上，可能会出现材料短缺、价格上涨等问题，进而影响电动车的生产和成本。因此，相关企业需要提前做好规划，积极寻找和开发新的资源，确保材料供应的稳定性和可持续性。其次，从环境保护的角度来看，电池材料的开采和提炼过程会产生大量的碳排放，这对实现碳中和目标构成了挑战。</p><p>在当前全球应对气候变化的大背景下，减少碳排放已成为各国和企业的共同责任。因此，电动车行业在追求发展的同时，必须注重绿色低碳发展，加强技术创新，提高材料开采和提炼的效率，降低碳排放。同时，还可以通过加强废旧电池的回收和再利用，实现材料的循环利用，减少对新资源的依赖，降低环境影响。</p><p>此外，从行业竞争的角度来看，电池材料的供应状况将直接影响电动车企业的竞争力。拥有稳定、可靠、低成本的材料供应渠道的企业，将能够在激烈的市场竞争中占据优势。因此，各企业需要加强与上游供应商的合作，建立长期稳定的合作关系，共同应对市场变化和挑战。</p><p>同时，企业还可以通过自主研发和技术创新，提高材料的利用率和性能，降低材料成本，提升产品的市场竞争力。总之，面对 2030 年电动车电池关键材料供应紧张的挑战，整个行业需要加强合作，共同应对。政府、企业、科研机构等各方应携手努力，加大对电池材料研发和生产的投入，推动技术创新和产业升级，实现电动车行业的可持续发展。</p><h3><strong>丰田计划在中国上海新建电动车工厂，目标 2027 年投产</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>据日经新闻报道，丰田汽车公司已决定在中国新建一座电动车工厂，以期从比亚迪等本土竞争对手手中夺回市场份额。该工厂将位于上海，计划独立运营，不依赖于现有的合资企业。丰田有望享受类似于特斯拉在中国的待遇，包括税收优惠、土地补贴和政策支持等，从而直接拥有和控制工厂，无需合资伙伴。</p><p>丰田是全球最大的汽车制造商，但近年来在中国市场的份额有所下降，与此同时，中国本土汽车品牌却在稳步上升。为了应对激烈的市场竞争，丰田计划到 2030 年在中国年产至少 250 万辆汽车。作为战略的一部分，丰田刚刚在中国推出了预订单的 bZ3X 电动 SUV，起售价为 13800 美元（约合人民币 10 万元），具有较强的市场竞争力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_5557b1db158d4276b6c28bdf3af48a66@6130289_oswg711365oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰田 bz3c（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>据报道，丰田希望新工厂能在 2027 年左右开始运营。值得注意的是，丰田在中国拥有多个合资企业，主要与广汽集团和一汽集团合作。然而，新工厂将独立于这些合资企业运作，这标志着丰田在中国市场战略的重大调整。通过新建独立工厂，丰田能够更灵活地调整生产策略，快速响应市场需求的变化，并加强对产品质量和供应链的控制。</p><p>此外，新工厂将专注于生产丰田的豪华品牌雷克萨斯的电动车，这表明丰田对雷克萨斯品牌在中国市场的重视程度。随着中国消费者对高端电动车需求的不断增长，雷克萨斯电动车有望在市场中占据一席之地。通过将雷克萨斯电动车的生产转移到中国，丰田不仅能够降低生产成本，还能更好地满足中国消费者对豪华电动车的个性化需求。</p><p>总之，丰田在中国新建电动车工厂的计划，是其全球战略的重要组成部分。这一举措不仅有助于丰田在中国市场重新获得竞争优势，还将推动丰田在全球电动车领域的进一步发展。随着新工厂的建设和投产，丰田在中国的电动车产品线将更加丰富，为消费者提供更多优质的选择。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>现代电动车车主可免费获得特斯拉 NACS 适配器，充电更便捷</strong></h3><p>现代汽车为了进一步提升电动车用户的驾驶体验，宣布将为所有现有和新购买的现代电动车车主提供免费的 NACS 适配器，以便在超过 20000 个特斯拉超级充电站进行充电。这一举措不仅体现了现代汽车对电动车市场的重视，也彰显了其在推动电动车普及方面的积极态度。</p><p>根据现代汽车的计划，从 2025 年第一季度开始，购买或租赁新款现代电动车的用户可以通过 MyHyundai 车主门户直接申请免费的 NACS 充电适配器，包括邮寄费用。此次免费适配器的提供范围涵盖了 2024 年及更早款式的 IONIQ 5、IONIQ 6、Kona Electric 和 IONIQ 掀背车型的车主，同时 2025 款升级版的 IONIQ 5、IONIQ 6 和 Kona Electric 车型也符合此次促销活动的条件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,530" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_3782c9429f7e4d1a937f997c0499d1e1@6130289_oswg633203oswg1080oswg530_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代汽车 NACS（来源：Electrek）</p><p>现代汽车北美移动战略高级副总裁 Olabisi Boyle 表示：「为了加速电动车的普及，我们首先从倾听现有车主的需求开始。」她补充道，现代汽车的目标是让电动车的过渡过程变得无缝衔接。公司还宣布，其旗下的豪华品牌捷尼赛思也将被纳入该计划中，更多详细信息、指南和条款将很快公布。</p><p>值得注意的是，随着现代新款电动车的推出，包括经过更新的 IONIQ 5 和三排座的 IONIQ 9，这些车型都将配备原生的 NACS 接口。其中，2025 款现代 IONIQ 5 是首款配备工厂安装的原生 NACS 接口的非特斯拉电动车。新款 IONIQ 5 在续航里程、功能和外观上都有所提升，其标准续航版（SE RWD）起售价为 43975 美元，EPA 预估续航里程为 245 英里。而延长续航版的起售价为 46550 美元，EPA 预估续航里程可达 318 英里。此外，现代还推出了全新的 XRT 越野版，起售价为 56875 美元。</p><p>此次免费 NACS 适配器的提供，将使现代电动车用户能够更加便捷地利用特斯拉超级充电网络进行充电，有效缓解了电动车用户在长途行驶时的充电焦虑问题。同时，这也为现代电动车在市场上的竞争力增添了新的亮点，有助于吸引更多消费者选择现代品牌的电动车产品。随着现代汽车在电动车领域的不断发力，其在美国市场的表现也值得期待。</p><h3><strong>Jeep 推出首款电动车型 Wagoneer S，豪华电动 SUV 市场迎来新竞争者</strong></h3><p>Jeep 品牌首款全球电动车型——Wagoneer S 豪华电动 SUV 即将迎来首批交付，其独特的市场定位和性能特点备受业界关注。Jeep 以「Beautiful Things Can Still Get Dirty」（美丽的事物依然可以弄脏）为口号，推出了 Wagoneer S 的首个营销活动，旨在向消费者传达一个信息：即便是一款豪华电动车，同样能够拥有出色的越野性能，满足 Jeep 车主对于探索未知、挑战极限的渴望。</p><p>Wagoneer S 在性能方面表现卓越，搭载双电机动力系统和 100 千瓦时电池组，最大功率可达 600 马力，峰值扭矩为 617 磅英尺，0-60 英里/小时加速时间仅需 3.4 秒。得益于 Jeep 标志性的 Selec-Terrain 牵引力管理系统，Wagoneer S 提供了自动、运动、经济、雪地和沙地等多种驾驶模式，能够轻松应对各种复杂路况。此外，该车型还支持快速充电功能，23 分钟即可将电量从 20% 充至 80%，为用户的出行提供了便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_0c2a1c51101143bc831d1e785fb377c8@6130289_oswg622327oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jeep Wagoneer S （来源：Electrek）</p><p>在设计上，Wagoneer S 保留了 Jeep 的经典元素，同时融入了现代化的创新设计。其前脸采用了重新设计的七孔发光格栅，极具辨识度。车内空间同样精致豪华，配备了「同级最佳」的 45 英寸总显示屏空间，其中包括一个「细分市场独有」的互动式前乘客屏幕，为驾乘者提供了丰富的信息娱乐体验。</p><p>Jeep 还透露了 Wagoneer S 的「Trailhawk」版本，该版本将配备 31.5 英寸全地形轮胎和新增的岩石模式等越野升级配置，但具体的上市时间尚未公布。Wagoneer S 将于 2025 年 1 月在美国经销商处上市，2024 款 Jeep Wagoneer S 的起售价为 71995 美元（含 1795 美元的目的地费用），并且有资格获得 7500 美元的联邦电动车税收抵免。</p><p>为了进一步降低用户的购车门槛，Jeep 为 Wagoneer S 的购买者提供了两种充电解决方案：48 安培的 2 级家用充电桩或价值 600 美元的公共充电信用额度。此外，Jeep 还推出了 Wagoneer S 的租赁方案，起租价为每月 599 美元，为期 36 个月（每年行驶 10000 英里），首付为 4999 美元，幷包含 7500 美元的电动车激励措施，该优惠有效期至 2025 年 1 月 2 日。</p><p>与特斯拉 Model Y 相比，Jeep Wagoneer S 在起售价、续航里程和租赁价格等方面均有所不同。特斯拉 Model Y（后轮驱动版）的起租价为每月 299 美元，为期 36 个月，首付为 2999 美元（每年行驶 10000 英里）。而特斯拉 Model Y 性能版全轮驱动车型的起租价同样为每月 599 美元。在年末促销活动中，特斯拉还提供了 3 个月的免费超级充电和全自动驾驶功能。</p><p>Jeep Wagoneer S 的推出，不仅丰富了 Jeep 品牌的产品线，也标志着 Jeep 在电动化转型道路上迈出了重要一步。其独特的市场定位和卓越的性能表现，有望在竞争激烈的豪华电动 SUV 市场中占据一席之地，为消费者带来更多元化的选择。</p><h3><strong>特斯拉部署「Megapack 充电桩」车队，助力假日出行充电</strong></h3><p>为了缓解假日出行期间的充电压力，特斯拉近日部署了一支「Megapack 充电桩」车队。这些移动式充电站由一辆拖车搭载特斯拉最大的固定式储能系统 Megapack 以及多个超级充电桩组成，能够为大量电动车提供充电服务。特斯拉此前也曾将类似的移动充电站在节假日期间部署到繁忙的超级充电站，以减少车主的等待时间。特斯拉此次共在四个地点部署了「Megapack 充电桩」车队，分别是加利福尼亚州的贝克斯菲尔德、内华达州的普林姆、加利福尼亚州的埃尔森特罗以及俄亥俄州的剑桥。特斯拉还分享了一些移动充电站的照片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_d800edb88c044cb2be35cd4926567c89@6130289_oswg565642oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Megapack 充电桩（来源：Electrek）</p><p>特斯拉充电业务负责人 Max de Zegher 对这些设备的使用进行了说明：「Megapack 充电桩拥有 3 兆瓦时的容量，能够为大约 75 辆车充电，配备了 8 个 250 千瓦的充电桩，并且通过星链（Starlink）连接。它们是应对临时拥堵瓶颈和飓风等中断的强大工具。这些设备可以在夜间通过将附近的超级充电柜离线几小时来充电，因为那时的使用量较低。虽然部署成本较高且带宽需求大，但在帮助客户在节日期间回家方面起到了至关重要的作用。」在节假日期间，特斯拉在高流量地区的超级充电站可能会出现容量不足的问题。因此，车主在出行前需要合理规划行程，以免在一些超级充电站等待较长时间。不过，特斯拉的导航系统在引导车主前往可用充电站方面正变得越来越智能。</p><h3><strong>美国可再生能源的总装机容量可能在 3 年内超过天然气</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_22ed53ffed284309a2b4e3ae561c83af@6130289_oswg1129994oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">太阳能板（来源：Electrek）</p><p>根据美国联邦能源管理委员会（FERC）和美国能源信息署（EIA）最新发布并经 SUN DAY Campaign 评估的数据，可再生能源在美国公用事业规模发电总容量中的占比已超 30%，预计到 2027 年底将达 37%。2024 年前 10 个月，可再生能源发电量占美国总发电量近 25%。10 月是太阳能连续第 14 个月成为新增发电容量最大来源，有望在 3 年或更短时间内成为美国第二大发电容量来源。2024 年前 10 个月，可再生能源新增发电容量占比超 90%，其中太阳能新增容量占比在 10 月为 92%，前 10 个月为 79%，且与 2023 年同期相比，2024 年 10 月底太阳能新增容量增长 80.5%，而天然气新增容量不到去年的六分之一。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong></h2><h3><strong>英力士掷弹兵 LeTech</strong></h3><p>英力士基于 Grenadier 旅行车和 Quartermaster 皮卡打造了两款原型车英力士 LeTech。</p><p>LeTech 由安德烈亚斯・伦纳茨于 2009 年创立，最初专注于修复和改装现有的奔驰 G 级车，迎合了一群热衷于越野的硬核爱好者群体，这促使他们开发出一款配备门式车桥的 G 级车，造型霸气，离地间隙极大。G63 4x4² 与 Grenadier Le Tech 的概念与之类似。而且 LeTech 还是英力士的官方销售和服务合作伙伴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="714,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_bec1d3814ca24244a756ce8dff32d4c0@6130289_oswg372569oswg714oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英力士掷弹兵 LeTech（来源：TopGear）</p><p>它们在车轴两端使用厚实的齿轮组来偏移车轴中心线，使底盘和车身能够大幅抬高。对于 Grenadier 旅行车，这些改装将离地间隙从 264 毫米提升到惊人的 450 毫米，涉水深度从原本就令人印象深刻的 800 毫米增加到 1000 毫米。想了解更多硬核越野数据吗？坐稳了。接近角从 36.5° 增加到 45.5°，纵向通过角从 28.2° 提升到 43.0°，离去角从 36.1° 增大到 46.0°。</p><p>其他新增配置包括保险杠和轮拱扩展件、一个拉力为 12000 磅的 Warn Zeon 前绞盘，以及车顶安装的远光灯。它还配备了更大的螺旋弹簧和减震器，车轮是包裹在巨大的 BF Goodrich Mud terrain KM3 轮胎中的单件锻造合金轮毂。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="787,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_a99bc61eda0c41bab1dc0b649b819949@6130289_oswg593455oswg787oswg404_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英力士掷弹兵 LeTech（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="632,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_74774060352a46de9f468bf2cbde33b6@6130289_oswg560416oswg632oswg470_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英力士掷弹兵 LeTech（来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>为什么你挖不走胖东来的员工？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092631559796872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 17:08:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h4><strong>作者&nbsp;|&nbsp;Mati</strong></h4><h4><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;耳山</strong></h4><p>就像赛百味把员工称作「三明治艺术家」，宋浩博给自己的职业起了个别致的名字——「蔬菜美容师」。&nbsp;</p><p>这位前乐手、现超市理货员，主要负责胖东来金汇店两个蔬菜区的维护、补货和整理，同时身兼导购、清洁工、仓库设备维护师、幼师和客服等多重身份。一轮班 4 小时，工作不重，但繁琐得很。&nbsp;</p><p>这样的工作需要热情吗？宋浩博的回答毫不犹豫：「当然需要。」一天下来，他精神抖擞地说：「木讷和投入，工作起来完全是两回事。」或许正因为在胖东来，他才能在「给蔬菜美容」的过程中，收获一种当乐手都难以触及的成就感。&nbsp;</p><p>曾经有人说，星巴克的员工不论多少钱都挖不走，现在，这句话放在胖东来同样成立。&nbsp;</p><h2><strong>现象级胖东来：高效与极致单店效能</strong></h2><p>一个容易忽视的事实是，热搜之外的胖东来，同样业绩超群。</p><p>这个「超群」的标准不是许昌，不是河南，而是全国——去年，胖东来的净利润达到了 1.4 亿。而这一切仅靠 13 家门店（11 家在许昌，2 家在新乡）实现，等于说每一家门店每年能够实现 13 亿元的收入，1000 万的净利润，单店效能高居国内零售行业之首。</p><p>今年 10 月 23 日，在河南省委宣传部举办的「推进中国式现代化建设河南实践」系列主题许昌专场新闻发布会上，许昌市相关负责人表示：「胖东来从二十多年前的一家街边烟酒店，现在发展成为中国商超界的天花板」。</p><p>截至今年 11 月 26 日，胖东来 2024 年累计销售额已达到 146.38 亿元，年度销售额将突破 150 亿元，同比增长 40%。从去年开始， 胖东来成为国内零售企业集体学习的模版，从永辉到步步高，再到嘉百乐，各地商超纷纷挂出令人瞩目的调改成绩，到后来，胖东来甚至成为了各行各业老板的打卡点。</p><p><strong>这一幕如此熟悉，因为一年之前就已经发生过。</strong></p><p>彼时，新零售正全面撤退：京东 7fresh 只剩 64 家门店，和当年喊出 5 年开出 1000 家的目标相距甚远；美团的小象只做线上，早就不再开店，盒马 GMV 虽然仍一直保持增长，但门店始终未实现连续盈利。</p><p>新零售在退，但永辉、高鑫所代表的「旧零售」却难说高歌猛进。永辉超市在 2023 年的归母净利润亏损了 13.2 亿元，而大润发母公司高鑫零售虽然在 2023 财年实现了 836 亿元的营业收入，但其净利润也仅为 1.09 亿元。</p><p>唯一的胜者是山姆。</p><p>36 氪曾经援引零售界人士推测，山姆过去 3 年的销售复合增长率不低于 30%，2023 年销售额超过 800 亿。等于说单个山姆的用户人均年贡献 1.4 万元，是淘宝的 1.6 倍，拼多多的近 5 倍。</p><p>根据沃尔玛 2024 年第三季度财报，2024 年三季度，沃尔玛中国市场净销售额达到 49 亿美元，同比增长 17%——成为大家学习的目标，也在情理之中。</p><p>2023 年 8 月，盒马率先打响「学习山姆」的第一枪，国内零售商迅速跟进，复制对象从山姆到 Costco，再到奥乐齐，一时间人人必谈白牌，个个都说会员。</p><p>很多人简单认为，山姆们无非代表着「付费入场」「大包装」「量贩式」和其他新奇特的海外产品，于是只学皮毛的、轰轰烈烈的照猫画虎以失败告终。半年后的 2024 年年中，盒马宣布停止复制山姆，紧接着，侯毅宣布退休。</p><p>无论是 Costco 还是山姆，核心竞争力是商品力。它们都做相同价格带内品质最优，或相同品质下单价最低的单品，<strong>「商品力」也正是胖东来的强项，亦是它实现极致单店效率的秘密武器。</strong></p><p>今天，胖东来茶市门口挤满了等待叫号的人群，堆满商品的购物车和购物袋随处可见。对于大排长龙的代购们来说，胖东来自有商品以及现制熟食是最受欢迎的品类。假如你有机会来到胖东来，大概也会被胖东来的自有品牌区域所吸引。</p><p>胖东来很早就开始做自采， 自有品牌名称为 DL。不同于一般白牌提供更廉价的选择，DL 有不少商品价格都高于三方品牌，且多集中于大众市场，是典型的增值型自有品牌。有分析师推测，胖东来自有品牌货架占比不低于 20%，销售份额则更高。经过调改的各地超市，也大多引入了部分胖东来的自有商品，也正是这些商品引发了消费者大排长龙。</p><p>据联商网报道，胖东来调改的永辉信万广场店淘汰下架超 81.3% 的原有商品，上新 10110 个单品，门店商品结构达到胖东来商品结构的 90% 以上。6 月 19 日，永辉郑州信万广场店公布调改成绩：首日销售 188 万元。</p><p>从学习山姆到接受胖东来的「调改」，国内商超最终实现了两种截然不同的结局，生意人看到的是商品力，管理者看到的是人。</p><h2><strong>「以文化优先，经营次之」：爱与信任驱动的人本商业</strong></h2><p>前不久，胖东来一位员工在工作中遭遇顾客无理掌掴，胖东来奖励这位员工 3 万元现金以示安慰，这件事引发「打工人」集体共情，而这仅是胖东来「人本主义」企业文化的生动注脚之一。</p><p>一位知情人士曾经向我们表示，五、六年前胖东来就已成为华为研究案例。「那时候店里面有个广播，欢迎你拍胖东来，但请注意其他人的肖像，类似这种会轮番口播——虽然只是一家商超，但它对人的尊重远不止于商超。」</p><p>这位知情人士在调研过程发现，到胖东来上班在许昌是件「有里有面」的事情。「你是胖东来员工，就相当于在字节、腾讯这样的大厂上班一样，是挺有面子的事；不仅本地人口碑好福利也跟得上。</p><p>自媒体人潘乱在胖东来许昌天使城店的感受是「收银员都是很年轻 20 岁左右的小姑娘，很热情也有朝气」，他当时的结论就是胖东来一定提供了很有竞争力的薪资，否则留不住年轻人。</p><p>许昌当地平均工资不到 4000 元，胖东来员工（包括保洁阿姨、保安大叔在内）平均工资 7-8000 元，几乎高出一倍。于东来曾在一则短视频中透露，胖东来的员工离职率在 5% 以下，只有行业平均水平的 1/6。</p><p>休闲时间也是福利。大部分超市是全年无休，胖东来每周二闭店休息，春节年三十到初四不营业。每个员工一年 30 天带薪年假，再加 5 天自由假，5 天陪护假，更绝的是，带薪假强制要出去旅游，享受生活，否则扣钱。</p><p>为了在「增本」的同时还「增效」，胖东来找到了飞书。</p><p>胖东来一线员工数量超过 15000 人，存在着多样化、长链路的复杂协作流程，胖东来用飞书打通各类系统，让数据找人，在多个业务场景中通过多维表格、自动化机器人、AI 等能力提高各环节的信息触达效率，为员工减负提效，这种方式不仅提升了运营效率，也为员工创造了更多自由时间。</p><p>以超市最为关注的食品安全为例。针对每一种加工商品，胖东来要求精确原材料的开封日期，并在保质期内对商品进行全程监控和定期检查，确保消费者能够享受到新鲜、安全且高品质的商品。</p><p>过去，员工在商品开封后，需要手动书写出厂日期标签，并根据纸质记录手工计算保质期和到期日。这种方式不仅耗时，还容易因人为疏漏导致过期商品未及时下架，存在潜在风险。如今，胖东来借助飞书多维表格的 AI 字段捷径能力，大幅提升了管理效率。员工只需通过手机，即可快速完成商品排查和日期管理，进一步确保了商品的安全性和新鲜度同时，极大减轻了日常检查的负担，避免重复劳动。</p><p>你或许会认为，短时间内普及飞书这样的数字化工具可能充满挑战。但事实证明，无论是飞书的易用性，还是胖东来员工的学习能力，都足以打破这种顾虑。据悉，胖东来仅用半年时间，就实现了全员飞书的普及。</p><p>对胖东来而言，「员工优先」从来不仅是一句口号，而是一套深深植根于企业文化与经营哲学的核心理念。在零售行业普遍以「降本增效」为导向的大背景下，胖东来的坚持显得尤为与众不同，也更具启发意义。</p><h2><strong>人有人的用处：胖东来的经营哲学</strong></h2><p>控制论的奠基人之一诺伯特·维纳在他的著作《人有人的用处中》之中，作者写到：「当个体人被用作基本成员来编织成一个社会时，如果他们不能恰如其分地作为负着责任的人，而只是作为齿轮、杠杆和连杆的话，那即使他们的原料是血是肉，实际上和金属并无什么区别。</p><p>如果说星巴克通过称呼员工为「伙伴」增强团队协同感，打造出属于自己的独特咖啡社区文化，普通咖啡店化身「第四空间」。那么胖东来的模式则更为「亲情主义」，注重员工的个人幸福与生活独立性。这两种文化虽路径不同，但目标一致——通过员工的幸福感提升企业的竞争力。</p><p>这方面，数字化工具同样能派上用场。</p><p>由于零售行业实际工作情况，各业态都存在晚于标准时间 18 点钟下班的人员，甚至在中央厨房生产线、电影夜场存在 24 小时轮班或者凌晨下班的情况。</p><p>过去，为保障员工安全到家，胖东来管理层尝试过微信报数、定位签到打卡、打电话确认等，但这些方式普遍存在操作成本高的问题。现在，胖东来通过飞书假勤，有效获取不同业态的员工下班时间，排班信息支持集成对接到多维表格内，轻松筛选出被排到夜班班次的员工，有效获取需要报平安的员工范围。</p><p>很多人认为，胖东来真正做到将员工当至亲家人来尊重和爱护，很大部分源于于东来对长期信任构建的重视。</p><p>许多人在当地考察时听到无数的故事都有相似的模版：胖东来会尽力满足顾客的每一个需求，无论你是看上了工作人员的梯子、一款没有在货架上的红酒，或者是一道当地买不到的佳肴。胖东来既把与长期的爱与信任构建视作立身之本，这一价值观也沿用至公司上下的每一个人。</p><p>在飞书为胖东来拍摄的短片里，一位员工说，<strong>「在这里，我们的必修课是爱自己」。</strong></p><p>让每位员工都能有余力「爱自己」，带来的最直接变化就是「有温度的专业服务」。胖东来的一线员工对超市运转了如指掌：什么时间客流最多、收银台处理 100 位顾客需要多久、如何高效配置人手。推车乱放了，员工随手归位；地上有个瓜子壳，立刻弯腰捡起……</p><p>正因如此，胖东来的门店早已不只是购物场所，更像是融入社区与休闲功能的「第三空间」。免费休息区、母婴室、无障碍设施等贴心设计随处可见，而「以顾客需求出发的采购」，更是写进了日常细节。这些举措不仅提升了顾客粘性，也为品牌注入溢价能力，无形中筑起了企业的护城河。</p><p>在传统商业逻辑里，每一笔员工薪资、每一次假期调休，都是实打实的成本。但在胖东来，这些支出是企业的投资。这里，人不是成本，而是生产力的源泉。</p><p>员工的幸福感驱动企业效能，先进的文化与价值观则构建品牌的核心竞争力。胖东来，正在重塑零售行业对「效率」的定义。在未来，疲于「内卷」的零售行业或许会迎来一个从以利润为中心转向以人文与体验为主的新阶段。而胖东来，正在成为这一变革的风向标。</p><p>于东来曾说：「企业对员工好一些，员工对顾客好一些，一个美好的社会就是这么建造起来的。」胖东来肩负着传播先进文化理念的使命，因为对员工好的企业，才能在市场中持续稳健地成长。</p><p>这种理念，在飞书身上同样得到了印证。飞书 CEO 谢欣在公开演讲中提到，对员工好，本质上是一种先进的文化理念，是现代企业发展的根基。而胖东来，正是这一理念的生动实践者。</p><p>胖东来与飞书的默契结合，不仅展现了两者在价值观上的共鸣，也再次证明了，科技真正的力量，在于助力企业和员工共同成长，向善而行。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 成大学生的学习好搭子，不是同学是 AI｜大学生 AI 学习方式报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092590060304514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 17:02:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5131" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_b53e752356ba4fc4be525adef24c467a@5362858_oswg2195913oswg1000oswg5131_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_72c09bb80834432eba088162395336f0@5362858_oswg511660oswg1000oswg6439_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6246" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_a960419327234988baba97225b0aba37@5362858_oswg503069oswg1000oswg6246_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,3935" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_c8e5a13ea59d4fc5bf58a528d6bc248b@5362858_oswg262713oswg1000oswg3935_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5476" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_1531cda9baaf4419b09c6e6dc391fea8@5362858_oswg367592oswg1000oswg5476_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,3649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_322cd90a96604a56a76bc0f96f932c99@5362858_oswg309167oswg1000oswg3649_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6112" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_4682c8555a7543938c38f7d45ac19ab2@5362858_oswg474790oswg1000oswg6112_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_89fd4ad06b3e4059aeb1ae08174eb4b7@5362858_oswg805519oswg1000oswg7220_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1878" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_98fd234d460e43588005d0089bbde3ee@5362858_oswg96071oswg1000oswg1878_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_669491f4761045bea4727b93282e4fa4@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1895" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_48e66f08586b4f8aa005805d342a0a62@5362858_oswg102526oswg1000oswg1895_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_bb913acd052e49d1951861939f1cd6bb@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_e90add41913643d7a006ad8879d96880@5362858_oswg109973oswg1000oswg1532_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_d620f0c7efa84cd58ce4b6531357205f@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,939" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_681dddf5fb8c48d4bce06f061ed096ce@5362858_oswg49867oswg1000oswg939_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1968" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_36dec6be016b446a984dd2ee39774d60@5362858_oswg110457oswg1000oswg1968_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1584,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_8660ed39b3f04b6b82f3ad53d4a16a1f@5362858_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,499" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_3d9923e34ef6407dbc9938a7b53027ce@5362858_oswg18704oswg1000oswg499_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="967,405" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_0be6c2292f194b609430f61afd241bcc@5362858_oswg22068oswg967oswg405_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>每逢期末，大学生就患上了「期末恐惧症」，一度后悔自己当时报错了专业，甚至感叹大学期末考试比高考还难。</p><p>一个得力的学习工具便成了大学生这时迫切需要的。</p><p>荣耀平板 V9，作为大学生提高学习生产力的好帮手，<strong>不仅让「科学备考」更加简单高效，更拯救了万千「一周党」拖延症晚期学子——有了它，也许临阵磨枪，也能又快又光。</strong></p><p>此外，荣耀平板 V9 还在许多方面进行了升级：高强度超轻薄机身，不仅给书包减负，也再也不用担心你的平板被室友一屁股坐弯；10100mAh 超长续航，轻松学习一整天，再也不用大早晨起来去图书馆抢充电插座；荣耀柔光绿洲护眼屏，纸质版的屏幕体验，再也不用担心看屏幕久了变 「兔子眼」；还有天玑 8350 至尊版 AI 旗舰芯片、八扬声器空间音频等一系列强力配置。<strong>荣耀平板 V9 不仅是 AI 学习搭子，还是游戏开黑利器！</strong></p><p><strong>荣耀平板 V9 现已全渠道开售，首销优惠价 1999 元起，还提供两年电量宝、6 期免息及精美礼品，其中 8GB +256GB 和 12GB +256G 版本更有柔光屏版本可供选择。无论是作为期末备考好伙伴，还是下学期送给自己的礼物，荣耀平板 V9 都是不错的选择！</strong></p><p>学习之路漫漫，前行之路迢迢，荣耀始终陪在每个莘莘学子身边，为他们保驾护航，也见证着每位学子熬过考试与实习后的苦尽甘来，一起分享实现梦想时的喜悦和激动。祝各位追梦之路一切顺利～</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜谋行科技举办 EMB 产品发布暨产线启动会，加快 EMB 产品量产进程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3091373677214085?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 15:42:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年 12 月 20 日，谋行科技在江苏省南通市举办 EMB 产品发布会暨产线启动会。会上，谋行科技发布了两款智能化产品，即乘用车 EMB 线控制动系统和商用车 EMB 线控制动系统，同时，由谋行科技联合业内顶尖自动化设备供应商打造的国内第一条专业化 EMB 量产产线也正式启动。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2150,1416" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_a3ac30f0b8f548f7824cb67eaee9620a@6167988_oswg3980038oswg2150oswg1416_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">谋行科技 EMB 产线启动仪式（来源：企业官方）</p><p>谋行科技创立于 2022 年，是一家专注于智能汽车底盘线控系统研发、制造以及整车应用的高科技企业。其核心业务聚焦整车 OEM ，涵盖 EMB 制动系统解决方案、X 向驱制动融合解决方案以及 X/Y/Z 三向融合解决方案等。</p><p>近年来，在新能源智能汽车蓬勃发展的浪潮中，EMB 凭借卓越的性能优势逐渐崭露头角，被广泛视作制动解决的终极方案。它具备更高的制动功率、更快的响应速度以及更精准的制动控制能力，这些特性使其在制动技术领域脱颖而出。</p><p>根据谋行科技首席科学家 Armin Leuschner 阐释，EMB 作为线控制动的尖端终端解决方案，具有一系列显著优势。其性能表现不仅更快、更精准，而且快速响应机制与冗余设计的相互配合可以为产品铸就坚不可摧的安全壁垒。全解耦的精妙设计更是满足高阶自动驾驶的严苛需求，引领行业迈向智能化未来。</p><p>此外，EMB 产品的无制动液全线控机械设计理念，完美契合绿色经济与环保的时代潮流，在可持续发展方面拥有显著优势。同时，其零件相较于其他同类产品更为精简，该特点极大优化底盘空间布局，为主机厂的安装流程带来前所未有的便捷性，有效提升生产效率与整车性能。</p><p>谋行科技所推出的乘用车 EMB 电子机械制动器可以展现出高度集成性与广泛适配性。该制动器可集成 EMB 所有功能，覆盖小、中和大型乘用车型。在性能方面，EMB 标准化产品响应速度能够控制在 100 毫秒以内，并且拥有三款不同夹紧力的产品可以精准匹配不同客户以及不同车型的差异化需求，为乘用车制动领域提供全面且高效的解决方案。</p><p>同时，谋行科技积极布局商用车 EMB 产品领域，一方面其 EBA 电子制动促动器可以代替现有轮端产品上气缸来升级和拓展商用车的性能和功能，另一方面谋行科技正致力于打造下一代商用车 EMB 解决方案应对市场不断变化的需求与挑战。</p><p>除 EMB 产品发布会之外，谋行科技正式启动国内首条专业化 EMB 量产产线<strong>，</strong>标志着谋行科技在产品开发进度和量产能力建设方面已处在国内第一梯队。2024 年 12 月将开启 EMB 产品的第二轮冬季标定测试，计划 2025 年 5 月具备量产能力。值得一提的是，为了在 EMB 集结更多势能，谋行科技还在积极推进产学研合作。在此次大会上，其与武汉理工大学举行了「共建人才联合培养基地」的签约仪式，同时还与江苏大学进行了「EMB 联合试验室」的签约仪式。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>当湖北 25000 名农户用上无人机</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092473136117891?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 14:33:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>去年中下旬，37 岁的望家新辞掉了深圳美发工作，他选择回家干新职业农业植保。</p><p>现在一年时间过去，望家新一天赚的钱，抵得上过去在深圳几个月工资。他目前主要通过大疆 T50 进行植保，望家新给大家算了一笔账，「一年平均打 5 次，15 亩以下 1000 元，100 亩以下根据地形 60-80 元每亩不等。对比以往人工的话一天 200-300 元。主要是现在请不到人工，要拖着长长的皮管爬山爬下，大家都不愿意。」</p><p>作为望家新的老乡，郭兴成则尝试用大疆无人机吊运脐橙。他提供的服务包括采果+吊运，收费 0.2 元一斤，单价比人工便宜 5 分。但大疆 T60 无人机一次可吊 120 斤，一趟就是 24 元，就算工作 6 小时，也能吊运 20000 斤；而人工每趟背运 120 斤，一天也只有 2000 斤。</p><p>望家新和郭兴成所在的城市叫秭归，一个 90% 地区山高坡陡的中国脐橙之乡。这里是湖北的农业大县，这里有七成的人从事柑橘相关产业。现在，他俩都有了一个新的名称——飞手。在秭归县，已经有 1000 多名飞手，几年前不到 50 人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7008,4672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_6c0d555b876342549aa814cd1e686b09@430412560_oswg1511483oswg7008oswg4672_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">无人机吊运作业</p><p>飞手群体的壮大，正是秭归融入科技浪潮的生动写照。目前，秭归县种植的脐橙面积达 40 万亩，全县无人机吊运比例占 30%，即 12 万亩。按照披露数据显示，无人机可以平均降本 250 元/亩。所以无人机吊运可节省 3000 万元。</p><p>秭归农业植保方面，大约占地四分之一，也就是 10 万亩，每亩可降成本 799 元，一年就是 8000 万元。总体上看，无人机可以为秭归节约 1 亿元成本，成效显著。</p><h3><strong>低空经济中的农业无人机，成熟度最高</strong></h3><p>2024 年，被誉为低空经济元年。</p><p>低空空域是指垂直高度 1000 米以下的空域。仅仅今年上半年，低空经济领域融资超过 60 起，其中融资过亿的超 12 起。特别 eVTOL 的火热，加速了更多的资本、资金涌入低空经济。</p><p>但 eVTOL 目前最大的难点是监管许可，以 TC 来说，过去一共就审批了 60 个型号。而现在排队的就有 600 个，增长了 10 倍。</p><p>实际上，很多投资人忽略了一个关键事实，从运行管理分类来看，农用无人机运行量最大，占总运行量的 98.27%。同时，目前无人机云交换系统运行有效数据为 29.67 亿条，换算成飞行时间为 412.05 万小时，较上年增加 218.09 万小时。其中多旋翼无人机占绝对主流，占总运行量的 99.7%；</p><p>由此可见，农业无人机才是低空经济领域成熟最高的领域，而且农业无人机也已经发展了超 10 年时间。</p><p>对于这 10 多年的发展，大疆农业市场部负责人沈晓君分享了三个重要观察点：</p><p>首先是国家政策的支持。尤其是 2014 年中央一号文件明确提出「加强农业航空建设」，催生了一大批植保农业无人机。紧随其后的各项标准也陆续出台，包括产品性能、质量标准等。</p><p>其次是农机购置补贴。2017 年首次试点 6 个省市，到今年全面放开农业无人机补贴，对行业起到了很大的推动作用；最后是用户服务规范。</p><p>「购买农业无人机的一半以上是自用农户，如果只卖机器，不管服务是满足不了用户需求的。」沈晓君指出。</p><p>看到这个痛点，大疆在 2016 年成立了子公司负责培训，解决农业板块的课程研发和设计。据了解，大疆目前累计培训了学员 30 万、全国培训点超 1000 个。一年以后，大疆调研后确定了本地化维修思路，目前大疆农业在全国有超过 1100 个维修网点，50 公里内 1 小时的车程就能找到一个网点进行维修。</p><p>一个细节是，除了每年培训 6000 人次的维修师傅，大疆还在西北、东北、华中、华南等地建立了四个备件分仓，确保了备件及时供应。截至 2024 年，超过 98% 的维修案例在 6 小时内就能维修完毕。</p><h3><strong>大疆农业的 12 年：技术引领农业变革</strong></h3><p>2015 年，也就是「加强农业航空建设」出现在中央一号文件的次年，大疆正式成立农机事业部。同年，大疆也推出了首款农业无人机整机产品——MG-1 植保无人机。</p><p>大疆农业就这样正式起步了。MG-1 实现了防尘、防水、防腐蚀的工业级设计产品，每小时作业量可达 40 至 60 亩，作业效率是人工喷洒的 40 倍以上。但这时候的 MG-1 每公斤载荷单价超过 5000 元，载重量仅 10 公斤，还处于高成本阶段。</p><p>目前新机型 T60，每公斤载荷单价已经下降到 1000 元，下降六倍；载重量也从最初的 10 公斤，提高到 60 公斤，增长 6 倍。</p><p>成立农机事业部仅一年以后，大疆把农业无人机带到了日本。日本是雅马哈的总部，也是农业无人机发展最早的地方。到目前，海外出口的农业无人机占比农业事业部的三分之一，销售额相比 2017 年翻了 32 倍。大疆农业无人机，不止于国内。</p><p>据大疆农业技术解决方案工程师程忠义分享数据显示，目前大疆农业无人机累计超过 20 万台，其中有 2500 台从事吊运。今年会是无人机吊运元年，未来 2-3 年会发生巨大的变化。「目前吊运集中在三类：苗、果、粮食作物，应用场景正不断拓宽。」</p><p>过去 12 年，大疆已经覆盖全国 38% 的耕地面积，其中水稻、小麦无人机的渗透率更是超过 40%。土地之外，大疆也帮助 50 万人从事飞防服务工作。</p><p>作为一家科技公司，外界最关注的还是技术实力。大疆在上个月发布了最新 T100、T70 系列农业无人飞机，其中 T100 农业无人机，是大疆农业首款搭载 AI、AR 功能，最大额定起飞重量 149.9 公斤，是大疆农业史上效率最高，安全系统最先进的农业无人机。</p><p>具备 75 升喷洒容量和 150 升播撒容量。单轴最大拉力 82 公斤，低电量下也能满载作业。采用共轴双桨构型，62 英寸碳纤维桨叶，动力强劲，能够实现最大速度 13.8 米/秒。安全系统方面，搭载一颗激光雷达，三颗有源相控阵雷达和五目鱼眼视觉系统，可全向感知和观察周围环境，精准识别障碍物。</p><p>而 T70 喷洒载重 50 公斤，播撒载重 70 公斤。更有 T70P 配备 70 升药箱以及 41 安时长续航电池。安全系统方面，T70 系列均搭载三目视觉系统和前、后有源相控阵雷达，同样融合了 AI、AR 算法，让 T70 系列拥有更敏捷的避障绕障能力和更周全的安全保障。</p><p>「展望未来，农业无人机行业的成本还在继续下降，中国优势的新能源、消费电子技术也正武装农业无人机。相信，农业无人机的场景也会拓展得更加宽泛。」程忠义如此判断行业趋势。</p><p>秭归，只是大疆农业的一个缩影。当前，AI 正大爆发，对于千行百业的影响也正悄然发生。农业的颠覆改变，就在这一步步渐进式变化中。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>供应链竞争下半场，AI 数字化、绿色与韧性是三大关键词｜最前线</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3091448221628801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 14:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>随着全球经济的复杂形势加剧和中国经济的内生转型，正促使产业供应链迎来一场深刻变革。在全球化与区域化并存的背景下，供应链不再仅仅是企业运营的支撑，而成为竞争力的核心环节。</p><p>供应链如何适应数字化浪潮、实现绿色化转型、提升韧性和创新能力，成为企业和行业发展的关键命题。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_2f51d7a0f2f14773bb32603c8cfb8816@6022551_oswg185977oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《破卷迎新，共创产业供应链新格局》</p><p>近日，第 27 届中国供应链技术与管理发展高级研讨会在广州举办，宝供物流董事长刘武在会上指出，当前经济已从「高速发展」进入「高质量发展」阶段，现在不是靠产品或单一企业竞争，而是靠供应链与供应链的竞争。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_dc146733e31e4b10a84d6137a5675940@6022551_oswg116076oswg768oswg512_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">刘武，宝供物流董事长</p><p>在产业供应链数字化转型过程中，数据已成为驱动供应链效率和智能化的关键资源。随着大数据、AI、IoT 等技术深入应用，供应链不再是线性管理的简单串联，而是多维网络化的动态系统，数据的丰富程度直接影响了系统能力的上限，可广泛应用于营销、销售、客户服务及内部流程自动化等多个领域。</p><p>中国物流与采购联合会会长何黎明在演讲中表示，推动数字技术与现代物流深度融合已成必然趋势，行业要从信息化迈向智能化。AI 技术可覆盖从需求预测、库存管理、生产计划到物流配送，通过海量数据的实时分析，洞察市场趋势，精准调配资源，提升供应链响应速度、降低运营成本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_8cde087a5da84a51ba52683b38f16729@6022551_oswg101603oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">何黎明，中国物流与采购联合会会长</p><p>为了实现 AI 的有效应用，中国（深圳）综合开发研究院供应链管理规划研究所所长王国文将 ChatGPT 引入到多个环节，其创建的「供应链先知」APP，可完成从计划流程、采购流程、制造流程到退货、回收，再到客户服务等多种任务。期间，通过将结构性数据细分为小颗粒，进行单独的文件对比，可以有效完成数据转化和验证，最终通过大模型进行输出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_55ed89f48ad041f18a5f4570e153527d@6022551_oswg82419oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王国文，中国 (深圳) 综合开发研究院供应链管理规划研究所所长</p><p>当前，物流已经进入竞争「下半场」，需求增长放缓和价格下降成为供应链领域的主要挑战。</p><p>G7 易流创始人&amp;CEO 翟学魂提出，通过实时数据和数字化手段，可以直观感受到市场需求的波动性和结构性变化。供应链韧性需要企业在价格竞争的同时，关注系统性风险的识别和防控，通过数据驱动决策，让供应链更灵活地应对市场变化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_5e887cd092f0485a8e7a1baff768591a@6022551_oswg101880oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">翟学魂 G7 易流创始人&amp;CEO</p><p>以常见的公路运输任务为例。公路路况复杂、车流量大，通过物联网技术和软件服务，结合 IoT 智能终端和云端算法，G7 易流能够实时跟踪车辆位置、轨迹，管理司机驾驶安全，比如在危险路段预测异常路况或危险操作，监控货物温度及流向，实现全链条端到端的数字化管理，从而显著降低事故率。</p><p>此外，在全球环保趋势推动下，新能源车辆与绿色供应链正迎来前所未有的发展新机遇，展现出庞大的增长潜力。隐山资本管理合伙人董中浪在「效能十年」观点中表示，新能源和 AI 将接力驱动产业效率提升，不仅比拼运营效率，更需要在绿色可持续、全球网络协同等方面取得突破。</p><p>当下中国的供应链企业正在经历从「制造」到「交付」的跨越，这种变革不仅带来了市场机会，也加大了风险与挑战。韧性供应链是企业面对不确定性时代最重要的竞争力，其价值不仅体现在应对风险时的抵抗力，更在于对未来发展的持续支撑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_33eb5228818048a2a328e09ed9ca3a06@6022551_oswg111553oswg832oswg554_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">董中浪，隐山资本管理合伙人</p><p>董中浪表示，以希音等为代表的企业全球化布局，依托于中国供应链的高效与韧性，这种韧性来源于强大的组织化能力和技术驱动能力。基于全球供应链重构浪潮，中国企业需要进一步提升资源调配和风险分散的能力，确保韧性供应链能够服务全球市场。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪独家｜蔚来智驾调整：任少卿直接带队大模型，冲刺端到端交付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3092383635159428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 13:16:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 李安琪 &nbsp;李勤</p><p>编辑 | 李勤 &nbsp;杨轩</p><p>在智能驾驶行业激烈的「端到端」竞赛中，蔚来汽车计划提升「端到端」高阶智驾方案的交付节奏。</p><p>36 氪独家获悉，今日，蔚来汽车的智能驾驶研发部门宣布了一系列组织架构调整方案，智驾部门将新设技术委员会，负责综合大能力建设。据了解，该调整主要是强化蔚来的智驾交付团队能力，确保方案交付。</p><p>蔚来智驾负责人任少卿将进一步直管团队亲自带队大模型部，此前该部门由感知算法负责人彭超带领，向任少卿汇报。此次调整，行泊方案、数据闭环方案等关键领域负责人，都将向任少卿直接汇报。</p><p>蔚来智驾平台部门包括大模型部、部署架构与方案部和系统部。据悉，蔚来预期，本次调整后，组织架构可以与大模型化的智驾技术架构更好地匹配，从而进一步提升研发效率和交付速度，为蔚来主品牌、乐道、萤火虫三个品牌提供中台能力。</p><p>针对上述信息，蔚来回应称：公司为了确保先进功能更好的交付给用户，同时满足业务多平台，多功能的业务需要，和敏捷的应对技术和产品的快速变化，进行主动调整。</p><p>有知情人士员工向 36 氪表示，这次调整的核心，其实就是打破部门墙，加快端到端的上车交付速度。「因此可以看到，架构调整，触动比较大的就是一些 l2 的部门 leader。」36 氪汽车获悉，时空信息部门负责人袁弘渊前不久已经宣布将从蔚来离职。</p><p>L2 在内部对应总监职级。蔚来是行业中较早发力端到端智驾的造车公司之一。今年 6 月，蔚来还带头宣布了围绕「端到端」智能驾驶技术的组织架构调整，成立了大模型部、部署架构与方案部、时空信息部，分别负责人为彭超、秦海龙、袁弘渊，三人均向蔚来任少卿汇报。</p><p>蔚来的端到端方案也早从 4、5 月开始启动。彭超主要负责端到端模型研发工作，该部门融合了智驾感知、规控部门的模型部门；秦海龙则主要负责车端的量产交付。</p><p>但是在不少蔚来智驾员工看来，这场发轫较早的组织调整，并没有带来如期效果，「很明显，端到端智驾最早的计划是 930（9 月 30 号）推出，节奏明显慢了。」</p><p>在不少人士看来，进度未到预期的关键原因就是「组织需要进一步调整」。</p><p>部门之间的配合不畅是困扰员工的一个主要因素，比如袁弘渊负责的地图部门，也负责相当一部分端到端数据工作，这部分工作和大模型部门就需要深度配合，才能快速推进。</p><p>秦海龙负责的规控部门，同样要和大模型部门进行数据配合和支持。但是在一些内部员工看来，这些配合在过去几个月，都不算顺畅，「很简单，端到端大模型技术成熟后，就是要取代原来的一部分工作，这是整个行业面临的利益冲突。」</p><p>今年，理想汽车在进行端到端调整过程中，同样进行了大幅人员精简，而特斯拉转型端到端的过程中，同样将核心团队快速压缩至 200 人左右。</p><p>因此，蔚来这次成立大的技术委员会，进行更彻底的架构调整，也是不少员工所期待的。有人士向 36 氪直言，「这次的调整肯定是好事，可能对于部门 leader 来说，触动比较大，但是对于下面干活的人来说，配合会顺畅很多。」</p><p>在他们看来，蔚来拥有相对豪华的千人智驾队伍，4 块 Orin 的智驾计算硬件，以及不俗的资源投入。团队效率如果能够进一步跟上，端到端的智驾进度，不会落后于行业主流节奏。</p><p>有头部端到端智驾工程师向 36 氪直言，其实智能驾驶向端到端转型，「就是用端到端的那百十号团队，去革原来智驾团队的命，意识到这一点，调整和转型才会坚决。」</p><p>据 36 氪汽车了解，此次组织架构调整后，蔚来的「世界模型」智能驾驶方案计划冲刺明年一季度推出。</p><p>今年 11 月，蔚来 CEO 李斌在成立 10 周年的全员信中发出预警，接下来两三年是整个行业最激烈、最残酷的阶段，只有少数优秀的企业能生存下来。「我们没有退路，也不要给自己留退路。」李斌说。</p><p>蔚来在智能驾驶等技术投入上，历时长久，耗资巨甚，也势必到了用交付成果，提升企业综合竞争力的关键时刻。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>对话熊友军：做具身智能的「OpenAI」， 缩小中美机器人技术差距 | 涌现 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3013366877496832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 11:08:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241224/v2_6c14f0c55e51471b905d8187d849cbe6@17715901_oswg312283oswg1080oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文章首发公众号《智能涌现》</p><p>文 | 田哲</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>美剧《西部世界》描绘了一个人类与机器人共存的社会图景：在科技高度发达的未来，机器人与人类的外观、行为表现几乎没有差异，人类能在一座乐园中与机器人随意互动。</p><p>在熊友军看来，未来机器人不会束缚在乐园中，而是成为人类生活的一部分，机器人可以是人类的生活助手，也可以是朋友，甚至是身体的一部分。正是怀揣这一梦想，让熊友军在机器人行业浸泡了 20 多年。</p><p>熊友军是机器人公司优必选的联合创始人之一，曾主导多款人形机器人的开发，其中一款名为「Walker」的机器人两次登上央视春晚舞台表演。更早之前，他还负责包括国家发改委在内的多部门人工智能创新发展重大工程项目。</p><p>他将机器人的发展阶段分为三个时期，分别是弱人工智能、强人工智能、超人工智能。尽管机器人技术已发展数十年，但仍停留在弱人工智能阶段，他认为只有实现通用人工智能，机器人能与真实世界交互，机器人才可能进入下一个发展阶段。</p><p>2023 年，熊友军离开生活十多年的深圳，北上北京，成为国地共建具身智能机器人创新中心（以下简称「创新中心）的 CEO。</p><p>这是他人生中的一次不小转变。「我们是国家级创新平台，不仅需要实现关键共性技术的攻关，还承担着带动产业发展的职责」。他介绍。</p><p>2023 年，大量机器人初创公司接连冒出，探索不同的技术路线，但这也意味着，机器人行业需要经过漫长的技术探索、验证周期，才能让机器人走向量产。与此同时，美国不仅有行业先驱波士顿动力，也诞生了 Figure、Digit 机器人新贵，相比中国，美国机器人公司有着更充足的资金优势以及顶级人才。</p><p>今年 8 月，熊友军向波士顿动力创始人马克·雷波特提出一个问题，为什么波士顿动力技术强大，却不急于商业化？马克·雷波特的回答很简单，只是一句：「I don’t care。」</p><p>这出乎熊友军的意料，「他根本不在乎这些，只把大量精力和资源集中在技术的领先性和创新性上。」</p><p>在熊友军看来，中美两国的机器人技术差距整体不大，但中国机器人初创公司能得到的资源更少，也存在一定的重复造轮子的问题，这是他决定加入创新中心，推动国内机器人技术、行业标准加速成熟的原因。</p><p>经过一年研发，创新中心通过通用机器人平台「天工」打造了三款机器人，实现机器人在拟人行走、拟人奔跑、具身操作等方面的技术突破。打造的多能具身智能体「开物」，则聚焦于打造通用的机器人「大脑」「小脑」，让同一套技术方案适用于不同形态的机器人。未来，创新中心研发的技术都将陆续开源。</p><p>在熊友军看来，仅仅将技术开源还不足以推动行业明显进步，创新中心还负责制定机器人行业标准规范。据介绍，创新中心已参与制定 4 项国家标准、3 项国际标准。</p><p>随着人形机器人技术走向成熟，熊友军预计未来的机器人，几乎人人都能买得起。但他也担忧，价格战在机器人行业重演，「这对行业是一种伤害，不希望看到。」</p><p>「如果那一天真的到来，创新中心能发挥哪些作用？」《智能涌现》将这个问题抛给熊友军。</p><p>「说明机器人技术已经十分成熟，不再需要解决共性的技术难题，那时创新中心的使命已经完成，我们也将开始下一个征程。」熊友军说。</p><p><strong>以下是《智能涌现》和国地共建具身智能机器人创新中心 CEO 熊友军的对话，内容略经编辑：</strong></p><h3><strong>打造机器人行业开源的 OpenAI</strong></h3><p><strong>《智能涌现》：先来聊聊创新中心的职责，你觉得与其它商业公司的差别是什么？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：国家地方共建具身智能机器人创新中心是由国家定义的新型研发机构，它代表国家和整个机器人产业，致力于攻克共性和关键核心技术。最终目标是推动中国具身智能机器人产业占领全球科技竞争的制高点。</p><p><strong>《智能涌现》： 可以把创新中心类比为早期的 OpenAI 吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>： 对。我觉得创新中心是机器人行业的一个引导者，汇聚行业资源再推动应用。</p><p><strong>《智能涌现》：创新中心目前主要在做什么？能从哪些方面推动机器人行业发展？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：创新中心主要做的是推动具身智能机器人技术的发展和生态建设。它集中在两个重要任务上：一个是「天工」通用机器人母平台，另一个是「开物」多能具身智能体平台。</p><p>创新中心还负责牵头国家级任务，攻关关键技术、编写国际和国家机器人相关标准，和场景方合作推动试点机器人应用。</p><p><strong>《智能涌现》：现在团队规模情况如何？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我们团队目前近 200 人，平均年龄 32 岁，研发占比 70% 左右。</p><p><strong>《智能涌现》：创新中心和你之前在优必选的工作内容差异很大，你怎么切换角色？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我目前还是优必选的兼职 CTO，能够继续关注和推动优必选的研发工作。同时，优必选是创新中心的主要股东之一，刚成立时为创新中心提供了巨大的支持。优必选不仅调派了研发人员协助启动多个项目，还将 300 多项专利开放给创新中心。</p><p>我认为，优必选在推动创新中心的发展上做出了重要贡献，尤其是在洞察机器人行业痛点方面。</p><p><strong>《智能涌现》： 你觉得机器人行业需要解决什么痛点，才能促进机器人规模化量产，实现商业化应用？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我觉得主要方面分几个方面：</p><p>首先，技术的成熟还需要时间。这不仅仅包括机器人本身的技术，还涵盖人工智能、具身感知等多个领域的技术，以及运动控制技术的完善。</p><p>其次，供应链的成熟度也制约了机器人大规模应用，当前，机器人产量较低，导致成本无法降低。</p><p>技术、供应链不成熟导致人形机器人现在没有大量生产，其实市场需求都有。随着技术迭代，机器人产量提升，这些问题会逐步得到解决，这是一个渐进的过程。</p><p><strong>《智能涌现》： 如果行业出现新技术，创新中心是否会立刻投入跟踪和研发？创新中心如果要为行业服务，会有什么举措？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：面对新技术，我们会首先进行评估，主要考虑技术的成熟度、应用前景以及是否符合我们的长期战略。</p><p>如果新技术符合方向，我们会选择投入研发，或者与行业伙伴合作推进。此外，创新中心的天工开源项目和具身智能数据集建设为行业提供了技术孵化和支持，帮助推动行业的技术进步。</p><p><strong>《智能涌现》：现在机器人的技术、零部件没有标准，创新中心对于机器人的技术路线有标准吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：人形机器人技术面向不同行业，解决方案会有所不同，因此不会有统一的标准。对于工业领域的机器人，未来一定会找到最具成本效益的解决方案；而面向商用和家庭服务的机器人，也会有相应的解决方案。目前，人形机器人技术路线仍在探索阶段，各个方向都不够成熟。未来可能会有某个技术方案发展更快、产业链配套更完善。</p><p>因此，面对一个高速发展的行业，现在也不能够定得太死，需要根据行业的发展，情况动态调整。</p><p><strong>《智能涌现》：创新中心的职责也包括带动机器人相关政策、标准制定吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：没错，这是我们解决共性关键技���的很重要的一个方向，行业发展首先要规范，这个标准必须要做，所以创新中心成立以来已经牵头三项机器人国际标准，四项国家标准，还发布了一些行业标准。</p><h3><strong>机器人智能和本体发展差距不大</strong></h3><p><strong>《智能涌现》：目前创新中心的研发重心是什么？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：除了「天工」之外， 我们还倾斜了更多资源投入到机器人的「大脑」建设上，这个「大脑」就是「开物」平台。它是一个具身智能体，能让机器人实现「一脑多机」和「一脑多能」。</p><p>「一脑多机」意味着「开物」平台不仅能服务我们的天工系列机器人，还能服务其他机器人公司，包括人形机器人、四足机器人和工业机器人，使机器人更加智能化。「一脑多能」则指平台能够适应不同场景，如工业、商用服务和家庭等。</p><p>围绕这个「大脑」，我们还搭建了具身智能数据集平台，与多方合作伙伴共同建设多样化的应用场景。除了工业场景外，我们还在开发特种、家庭和商业服务领域，未来将建成全球最大、最稠密、最通用的具身智能数据收集平台。</p><p><strong>《智能涌现》：机器人形态多样，甚至不同机器人的手指数量也不一样，「开物」平台怎么实现服务多种类型机器人？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：针对比如五指、四指、两指等不同类型机器人，会各选出一种行业主流机器人，针对不同动作进行数据采集。其次，我们有一套具身智能算法调配，让开物具备通用能力，适配各种各样机器人。</p><p><strong>《智能涌现》：创新中心现在研发的机器人，选择什么技术路线？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>： 我们现在偏向于纯视觉、仿生的路线。</p><p><strong>《智能涌现》：原因是什么？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：因为仿生的成本可靠，产品也可控。</p><p><strong>《智能涌现》：了解到现在创新中心推出了三款自研的「天工」机器人，在哪些地方取得了一定的优势，未来还有哪些规划？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：天工实际上是一套完整的系统，创新中心成立时，我定下了五个关键任务：人形机器人本体、运动控制算法、具身智能大模型、机器人操作系统和机器人工具链。</p><p>目前，机器人像腿、胳膊这些部分已经取得了一些阶段性成果。接下来，我们将开源一整套运动控制算法库，包括模型预设控制、全新运动控制算法，以及强化学习、模仿学习网络等。此外，「开物」平台未来也将陆续开源，以推动整个行业的技术进步和资源共享。</p><p><strong>《智能涌现》： 创新中心首要任务还是解决机器人的运动控制，还是机器人本体的问题？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：对，本体和运动控制现在是第一阶段的重要攻关难题，我们也在同步推动机器人的「大脑」发育。</p><p><strong>《智能涌现》：注意到开物可以让机器人具备复杂长程任务拆解执行能力，这是如何做到的？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：长程任务执行能力是机器人智能化的关键，长行程任务的步骤越多，意味着任务越复杂。我们正在努力让「开物」能完成超过 50 步的复杂任务，同时还能在不同场景中灵活应对各种任务。</p><p>「开物」的核心是「具身大脑+小脑」的设计：大脑由 AI 模型驱动，负责任务规划、逻辑推理和场景理解；小脑则负责具体动作，比如执行技能、处理错误和实时反馈。两者配合，通过智能体框架共同完成任务。</p><p>另外，创新中心还在建设一个国家级的具身智能数据平台，用来采集、标注和优化各种数据。这不仅让「开物」学得更快，也能让它在更多场景中表现得更好。</p><p><strong>《智能涌现》：具备 50 步长行程任务执行能力，理论上可以把机器人应用在哪些场景？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：未来，这些能力将使机器人在制造业、服务业和家庭场景中广泛应用。在工厂中，机器人可以承担高复杂度、长流程且精细的任务；在服务业中，能够执行长程复杂任务的机器人将满足多样化需求，而不仅限于简单对话。</p><p><strong>《智能涌现》：现在天工机器人能够理解并执行「给我一瓶可乐」这类任务吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：目前，创新中心已实现基础的长程任务执行能力，如处理早餐备餐等场景任务。通过技术进步、数据积累和具身智能大模型优化，未来机器人将更强大，能够完成更多类型的复杂任务。</p><p>针对「给我一瓶可乐」这类任务，可通过「具身大脑+小脑」架构实现：AI 大模型（具身大脑）负责任务规划，制定动作决策；数据驱动的端到端技能模块（具身小脑）负责执行具体动作，如打开冰箱、取出可乐并递给用户。</p><p><strong>《智能涌现》：现在机器人大脑能够执行复杂任务，但是本体刚学会跑步，这代表机器人的运动控制、肢体现在跟不上大脑的发展？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：这并不意味着本体和运动控制有所落后。大模型与机器人技术的融合是近两年才刚刚开始的，让机器人足够聪明，拥有自主理解和执行任务能力来完成更复杂的任务，整个具身智能行业都还有很多课题要攻克。</p><p><strong>《智能涌现》：具身智能机器人距离大规模商用还需要解决哪些问题？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：在工业和商业服务场景中，一些简单的需求已经有了初步应用。但要让人形机器人真正普及到千家万户，不仅需要技术突破，还要解决成本、法律、标准、伦理等多方面问题。</p><p>技术方面挑战主要包括：多模态感知能力的提升、更自然的情感交互、操作泛化能力、长时间安全稳定运行的可靠性。</p><p>成本方面，目前人形机器人尚未规模化量产，成本较高，不适合普通家庭使用。未来随着技术成熟和规模化生产，成本有望大幅下降，推动商用普及。</p><p>法律和标准方面，当前行业缺乏统一标准，不同厂商的机器人能力差异较大。未来建立国家或行业标准，将有助于提高不同机器人间的兼容性和互操作性。此外，商用后的责任归属、使用权限以及相关法律法规的完善，也是必须解决的问题。</p><p>这些因素共同决定了人形机器人从技术验证走向大规模应用的速度和广度。</p><p><strong>《智能涌现》：数据收集速度是怎样的？预计什么时候、到多大数据量的时候，将为具身大脑带来可见的变化？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：目前，数据采集覆盖 6 类本体和 7 大典型场景，日产数据已达 10TB。同时，创新中心还建设了一体化综合数据平台，集数据生产、采集、标注和存储于一体，为机器人发展提供全面支持。</p><p>我认为，具身智能大脑的突破指日可待。随着机器人应用场景和数据规模的不断扩大，量变将很快引发质变，为具身智能大脑带来显著的进步和变化。</p><p><strong>《智能涌现》：机器人训练需要的数据量大概是怎样的量级？数据量越多越好吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：数据量大是好事，但当数据规模持续扩大，重复场景、动作和行为的数据会占比逐渐增多，其价值相对较低。真正关键的是稀缺场景和高质量数据，它们对机器人能力的进一步提升至关重要。</p><p>如果把特斯拉看作一个「自动驾驶机器人」，根据马斯克的观点，达到全球监管认可的自动驾驶水平需要 60 亿英里的行驶数据。这主要依赖图像数据，输出的基本动作是加速、减速和转弯，虽然场景是非结构化的，但控制自由度较低。</p><p>相比之下，机器人需要在非结构化场景中处理多模态输入（如音频、视频、图像和文本），还需结合力度和触觉感知，输出动作的复杂度远超自动驾驶。因此，机器人训练所需的数据量级也必然远超自动驾驶的需求。</p><p><strong>《智能涌现》：今年很多公司把端到端大模型应用到机器人，创新中心会不会也尝试端到端大模型？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：当然，端到端是一种很好的解决方案。关于具身智能的大脑解决方案，国际上有几种不同的思路：</p><p>首先是端到端方案，将语音、视觉、行为等统一处理为一个大模型。这是一个耦合方案，语音、规划、执行动作等全部混在一起，训练成本较高。Google 采用了这种方式。</p><p>其次是解耦方案，将语音、视觉、运动控制等模块单独作为不同的模型，这种方案的代表是 Figure 和 OpenAI。这种方式不仅可以进行人机交互、语音交流，还能执行动作，我个人更倾向于这种方案。</p><p>还有面向具体工作的小模型。例如特斯拉，他们采用模仿学习，针对特定任务（如电池分拣）进行训练。这些小模型能够快速复制，但泛化能力相对较差。</p><p>这三种方式各有优势，我们会根据实际需求进行尝试和探索。</p><h3><strong>机器人大脑，中美差距大约一年</strong></h3><p><strong>《智能涌现》：你觉得目前国内外的人形机器人发展有哪些差距呢？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：中美是全球人形机器人行业发展最快的两个国家，尤其是在具身智能时代来临之后，我认为中美将在未来的竞争中占据优势。</p><p>美国主要由一些大型科技公司主导这一领域，比如特斯拉、Figure、Digit 和波士顿动力，每家公司都有独特的优势。Figure 背靠 OpenAI，Digit 则由亚马逊提供底层技术、资本和产业支持，同时，他们在学术界也有深厚的背景，如斯坦福、加州理工等。</p><p>相比之下，国内的人形机器人领域主要由创业公司推动，这意味着技术积累、资本投入和行业资源的聚集度相对较低，尚未达到美国企业的规模和影响力。</p><p><strong>《智能涌现》：国内机器人行业的优势是什么？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：中国市场庞大，供应链更完善，应用场景更多，技术探索速度相对更快。</p><p>在本体研发方面，中美的差距不大，甚至在某些领域，中国的技术探索可能更为全面。例如，面对同一个技术方案，中国的迭代速度更快，同时在核心零部件的成本、技术可靠性和稳定性方面也具有明显优势。</p><p>在运动控制方面，中国和美国基本处于同一起跑线，许多美国公司能做到的技术，我们也能做到，甚至在纯电驱动领域，中国的运动控制能力在部分方面比美国更强。</p><p><strong>《智能涌现》：本体的同一个技术方案，中国的迭代速度会更快，是指中国产业支持机器人应用，因此能够快速测试、收集数据用以迭代吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：是的，中国的优势在于完整的产业链、丰富的应用场景以及政策的强力支持。政府提供了政策和资源支持，加上庞大的市场和多样化的应用场景，使得中国能够更快地进行技术测试、收集数据并进行产品迭代。同时，中国的产品化速度也较快，能够将科研成果迅速转化为实际产品，从而推动技术的优化和应用的落地。</p><p><strong>《智能涌现》：中美之间的具身智能技术领域差距多大？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：中美在具身智能领域的差距并不大，从数据、制造和应用场景等方面来看，中国还有不少优势。</p><p>算法上，中美几乎同步起步，中国研究人员在顶级机器人会议上频频获奖，水平相当。数据方面，具身智能需要复杂的物理世界交互数据，而国外收集成本高、难度大。相比之下，中国制造业规模大、场景丰富、人力成本低，在数据收集和应用上占据优势。</p><p>另外具身智能在执行大脑的方面，双方差距不大，差距是底层算法，我们使用了美国的一些开源大模型、底层技术架构。但在应用方面我们在快速迭代，所以说总体差距不是很大，各有优势。</p><p><strong>《智能涌现》：能不能列举一些开源大模型、底层技术架构？这对国内现阶段人形机器人发展带来哪些影响？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：一个直观的例子是，国内许多大模型的早期发展是基于美国开源代码进行二次开发和优化的。随着时间推移，国内企业逐渐推出自研模型，加速了技术的应用和落地。</p><p>借鉴美国开源模型的底层架构，可以在一定程度上节省开发成本，推动技术和产品的快速迭代。但同时，国内也在加大自主研发力度，推动国产化进程，增强技术的自主可控性。</p><p>美国机器人领域的开源开放有助于避免重复造轮子，加速全球机器人产业的发展。同样，国内企业也在努力，例如我们国地共建具身智能机器人创新中心、上海人形机器人创新中心、智元机器人和宇树等，都在积极开源技术成果，推动全球技术进步，最终造福全人类。</p><p><strong>《智能涌现》：如果用时间换算，中美之间机器人发展差距相差多少个月？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：美国推出一款新的大模型，国内通常能在半年内跟上，我认为差距大约在半年到一年的范围内。不过这只是我个人的观点，时间差很难精确评估。</p><p><strong>《智能涌现》：对于这一差距，目前行业的解决方法是什么？创新中心能够做些什么？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：中国近年来加大了研发力度，优化算力结构，推动产业融合。例如，北京发布了算力基础设施建设方案，并推出了国产算力验证平台。创新中心也与科研机构和企业合作，致力于研发人形机器人专用芯片，从而加速缩小与国际间的算力差距。</p><h3><strong>机器人仍处于弱人工智能时代</strong></h3><p><strong>《智能涌现》：你在机器人行业 20 多年，机器人吸引你的地方是什么？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我梦想中的社会是一个人机共融的社会，随着机器人技术的发展，机器人将越来越多地融入我们的社会生活。最初，机器人可能会在工业领域执行一些工作，接着进入商业领域，最后走进家庭，成为我们的生活伙伴或帮手，帮助解决各种劳动问题。我相信这是一个大趋势。</p><p>然而，现阶段机器人的技术还不够成熟，我们不能因此而停滞不前。我们可以借鉴智能汽车的发展思路，对机器人进行智能程度分级。就像自动驾驶从 L0 到 L5 分为六个等级，虽然现在大部分智能驾驶系统停留在 L2 和 L3 级，远未达到 L5 级，但自动驾驶技术已经在社会中广泛应用了。</p><p>机器人也会走类似的道路，尽管目前还没有达到 L5 级，但仍然可以在很多场景中应用。我们可以持续提升机器人的自动化能力，同时采取「沿途下蛋」的策略，先将现有成果应用到实际场景中，逐步渗透到我们的社会生活和各类工作中。我认为，这是一条符合商业发展路径的道路。</p><p><strong>《智能涌现》：近两年的大模型应用到人形机器人，加速了行业发展。现在是历史上发展人形机器人的最佳时刻吗？除了大模型应用，还有哪些因素推动？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：现在的确是发展人形机器人的好时机，就像当年的 iPhone 时刻一样。美国的特斯拉、谷歌、亚马逊，以及国内的华为、腾讯等科技巨头都在加速布局，推动这一领域的发展。</p><p>推动人形机器人发展的原因有很多：大模型的爆发让具身智能有了更大的可能性，产业链逐渐成熟，机器人成本降低，实际应用的可能性大大增加。另外，劳动力短缺、人力成本上升，以及危险和特殊作业的替代需求，让工业自动化和服务业对人形机器人的需求越来越旺盛。</p><p><strong>《智能涌现》:前段时间你在世界机器人大会上，和美国波士顿动力的创始人马克·雷波特交流，他对人形机器人的看法有哪些令你印象深刻呢？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我曾经问过他很多次，为什么波士顿动力的技术那么强大，却没有进行产业化？为什么不做一些商业化运作，或者去融资？他的回答很简单，只说了一句：「I don’t care。」 他根本不在乎这些。波士顿动力把大量精力和资源集中在技术的领先性和创新性上，这种专注精神和态度是非常值得敬佩的。</p><p><strong>《智能涌现》：你之前把机器人发展分为三个阶段，分别是弱人工智能、强人工智能，超人工智能。你觉得现在的机器人发展到哪个阶段了？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我觉得现在仍然处于弱人工智能的时代，虽然我们正在朝着通用人工智能的方向发展，但人工智能的应用大多还是集中在数字空间或信息空间，真正与物理世界打交道的场景还很少。具身智能时代还没有真正到来，虽然我们已经开始迈出步伐，但仍处于初期阶段。</p><p>目前，无论是与机器人对话，还是让它帮你生成方案、写文字、制作视频，这些都属于虚拟世界或信息空间的范畴。但人类的智能远远不仅限于此。正如李飞飞所说，空间智能是一个重要的方向，我们对物理世界的理解仍然非常有限。</p><p><strong>《智能涌现》：如果机器人与物理空间进行强交互，能被称为超人工智能吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我觉得不一定到那个时候就一定是超人工智能。其实我们人类对自己大脑的思考方式也还不是很清楚，关于人类大脑的很多机制仍然是未知的。所以，即便人工智能取得了很大的进步，也远没有达到我们想象的那种「超人工智能」阶段。</p><p><strong>《智能涌现》：到超人工智能时代，机器人会有哪些表现？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：我觉得可以发挥大家的想象力。以前我提到过一个类似《三体》的观点：我们生活中可能会有几种形式的存在。除了我们这些原生的肉体碳基生命之外，可能还会有仿生人——他们一部分是肉体，一部分是机器人，甚至可能会出现全身都是机器人的情况。</p><p>举个例子，坐在我对面的，或许就是一个机器人帅哥，或者是一个机器人助手。它看起来和我们一模一样，拥有皮肤和非常拟人的表情，聊天时它的神态和举止也可能完全像真人一样。这种机器人能够融入我们的生活，几乎无法区分它和真人的不同，就像美剧《西部世界》里呈现的那样。</p><p><strong>《智能涌现》：你认为机器人最终形态外观会是怎样的？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：机器人的应用场景还在不断探索中，机器人外观也会根据场景需求有所不同。在家庭场景中，机器人可能更注重外观，拥有表情、皮肤和更多的触觉传感器，整体看起来更具亲和力。而在工业场景中，外观要求相对简单，更多强调稳定性、精度和速度等实用性特征。</p><p><strong>《智能涌现》：目前机器人行业还在初期发展阶段，大家都在找落地场景，距离商业应用仍有一段距离。现在一些投资人急于看到场景应用成果，您怎么看待机器人初创公司与投资人之间的矛盾？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：要实现大规模商业化，技术和产品的成熟是关键。在技术发展的过程中，总会有一些细分场景和阶段性的应用，技术创新和场景落地也会不断演进。</p><p>目前，我们主要在工业场景和一些商业服务领域进行探索。随着技术和产品逐渐完善，人形机器人未来会深入到生产和生活的方方面面，比如工业应用、家庭服务等。</p><p>我希望资本和公众能对具身智能机器人和人形机器人的发展多一些耐心和包容，这样才能更好地推动这个行业的长远发展。</p><p><strong>《智能涌现》：你之前也提到说人形机器人未来要「论斤卖」，在强人工智能时代到来的话，这个论斤卖是不是会成为可能呢？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：「论斤卖」意思是，人形机器人的成本不会成为最大的担忧。随着技术成熟，商业化后的成本会大幅降低。</p><p>就像手机行业一样，早期的大哥大既贵又重，只有「土豪」能用，但如今手机功能远超大哥大，而且价格大大降低。一旦机器人实现规模化生产，家庭用户也能负担得起。</p><p>我们不希望出现价格战，因为那对所有人都没有好处。</p><p><strong>《智能涌现》：如果未来机器人行业真的出现价格战，创新中心作为在机器人行业有影响力的组织，是不是也能够参与，改变一些市场化的问题？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：如果真正到了那一天，说明机器人行业已经繁荣发展，各项技术和行业问题都已得到解决，开始大规模产业化应用。我认为，创新中心就已经非常成功了，到那个时候，创新中心将开启新的征程。</p><p>因为国家的目标是希望创新中心能够在具身智能时代引领机器人行业发展，就像现在的电动汽车，中国已经在全球汽车行业中处于领先地位。一旦机器人产业能够完全由市场主导，创新中心可能就会有新的任务和使命了。</p><p><strong>《智能涌现》：到那时候，你的机器人梦想也完成了吗？</strong></p><p><strong>熊友军</strong>：应该是满足了我现在的目标，但那时候我可能有新的目标，更远的理想要实现。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>空气炸锅、榨汁机……爆款厨房小家电，正被年轻人集体抛弃 | 焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3091147106777480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 10:27:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>编辑 | 袁斯来</p><p>&nbsp;「最鸡肋的厨房小家电」有些什么？</p><p>一位家居博主在小红书上的帖子中列举出空气炸锅、酸奶机、面包机、制冰机等等。光这一篇帖子就收到近 7 万的点赞和超过 2 千的留言。评论区中，充斥着「买来就后悔了」 「不是炸锅，是‘炸’钱」「买时心动，用时心塞」等神吐槽。</p><p>短短几年，这些产品曾被视为提升生活品质的象征，现在却成为了「虚有其表」「事倍功半」的代名词。</p><p>2020 年，受疫情影响，居家场景的需求推动了厨房小家电的狂热。小红书上，空气炸锅、酸奶机等产品曾是热门话题，用户分享的笔记数量超过百万篇。</p><p>然而，随着时间的推移，这些产品的吐槽贴也开始增多。36 氪手动搜索发现，仅带有「厨房小家电鸡肋」这个 tag 的笔记就已超过 105 万篇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1232,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_856d08e068074bd6b18d68de518b45f0@6062283_oswg54470oswg1232oswg519_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小红书截图，12 月 23 日</p><p>在二手交易平台闲鱼上，空气炸锅、面条机、早餐机等厨房小家电的闲置率也在上升。据闲鱼公布的官方数据，这些产品在平台上的转手率大幅增加，许多曾经的爆款产品现在成了「吃灰」的象征。</p><p>同时，奥维云网（AVC）的数据显示，2024 年前三季度，厨房小家电整体零售额同比下降 4.6%，而零售量仅同比上涨 0.2%，市场正不断降温。</p><p>厨房小家电的兴起离不开社交网络「种草」。但当用户回过神来， 那些实用性欠佳的产品，成了 「精致税」。</p><p>不过，尽管国内市场对厨房小家电的需求有所下降，但全球市场却在扩张。</p><p>据东方财富网统计，2023 年全球小家电市场规模达到 1938.3 亿美元，预计到 2032 年将增长至 3012.4 亿美元，预测期内复合年增长率为 5.07%。</p><p>市场看似广阔，但如果厨房小家电还是徒有外表，只会以更快的速度跌落。在复杂多变的海外，习惯赚快钱的公司是时候放下「收割「的心态了。</p><h2><strong>热潮退去，回归理性</strong></h2><p>昔日的网红单品，如今的「吃灰」代表，厨房小家电这些年经历了什么？</p><p>从近三年的数据中，我们可以窥见厨房小家电热潮的冷却趋势。</p><p>2022 年，厨房小家电的零售额为 520.3 亿元，同比下降 6.7%，零售量为 22049 万台，同比下降 12.7%。这一趋势在 2023 年继续，整体零售额下降到 549.3 亿元，同比下降 9.6%，零售量为 26543 万台，同比下降 1.8%。</p><p>而到今年，前三季度整体零售额为 371 亿元，同比下降 4.6%，而零售量为 18898 万台，同比上涨 0.2%。尽管零售量有所回升，但零售额却持续下降。</p><p>厨房小家电市场从过去的快速增长期进入了需求分化和市场调整期，增长动力减弱，竞争更为激烈。同时，市场冷却的背后是厨房小家电消费者行为的变化。</p><p>消费者们正试图通过消费找到生活中的新平衡。《2024 中国青年消费趋势报告》显示，95 后和 00 后年轻人更加审慎精明，注重性价比和实际价值，他们在寻求低价商品的同时保证品质。</p><p>在厨房小家电市场上，年轻人更偏好那些能够提升生活品质、带来便捷使用体验的产品。</p><p>但产品选择越来越多，功能、外观、性能却大同小异，空谈概念和生造场景已经很难戳中消费者的心。</p><p>比如，空气炸锅在经历了快速增长后，就因市场上产品功能相似，缺乏创新，消费者购买意愿明显下降。</p><p>一些消费者反馈显示，购买空气炸锅后，由于使用频率低、清洗不便、产品质量参差不齐、维修存在困难等原因，最终将其闲置。在小红书、微博等社交媒体上，空气炸锅被票选为闲置率第一的无用商品，且在二手平台也无人问津。</p><p>同质化严重的厨房小家电单品不仅限于空气炸锅。其他如榨汁机、破壁机等也面临着类似的情况。这些产品在初期可能因其新颖性吸引消费者，但随着市场上相似产品泛滥，消磨了消费者的购买欲。</p><p>价格战成为常态。例如，Ninja 的榨汁机和 Vitamix 的破壁机，尽管品牌知名度高，但在功能和设计上的差异并不明显，导致消费者在选择时更倾向于价格因素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="654,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_2e1efd52d3c0449cb2b835843caf91cf@6062283_oswg139308oswg654oswg809_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大的一家 Costco 中，正在打折的 Ninja 和 Vitamix 的产品，图源小红书</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="594,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_b24bf337f888432993cebbd85e53b80d@6062283_oswg142255oswg594oswg786_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加拿大的一家 Costco 中，正在打折的 Ninja 和 Vitamix 的产品，图源小红书</p><p>在这样的市场环境下，厨房小家电行业从「宅经济」的推动下，迅速过渡到了饱和存量竞争的状态。</p><p>未来两到三年内，行业将面临更加激烈的竞争和市场调整。品牌需要通过创新和差异化来吸引消费者，提升产品的附加值，以在竞争中脱颖而出。例如，通过引入智能互联功能、提高能效、开辟多功能、设计集成化等方式，来满足年轻消费者的需求。</p><h2><strong>去海外寻找春天</strong></h2><p>面对国内市场的激烈竞争和「内卷」现象，许多中国厨房小家电品牌将目光投向了更广阔的南亚、东南亚和拉美市场，向外寻求新的增量市场。</p><p>Statista 数据显示，全球厨房小家电市场预计在今年将达到 2027.6 亿美元，其中亚太地区在 2023 年占据了 34.71% 的市场份额，成为增长的主要驱动力。</p><p>九阳通过技术创新和品牌国际化战略，在东南亚等地区成功推广了其多功能料理机和电饭煲等产品；深圳 Vesync 旗下的 Cosori 在美国市场的空气炸锅单品市场占有率达到了第一。</p><p>另一边，据 2023 年财报，小熊电器在 2023 年的海外市场实现了显著的增长。小熊电器 2023 年净利润实现了 15.24% 的同比增长，营业总收入达到了 47.12 亿元。</p><p>在产品创新方面，小熊电器围绕消费者需求，推出了多样化的产品线。</p><p>比如，他们推出的一款电饭煲，就因为一个看似简单的创新——变压技术——而在海外市场赢得了许多好评。这项技术能够使电饭煲在煮饭时保持一个较高的沸点，让米粒更加充分地翻滚，从而煮出更加松软可口的米饭。这个小小的改进，让尤其是对米饭口感有高要求的东南亚市场的消费者感到惊喜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,953" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241223/v2_d95f1201acbb42d597a2c12a2ae788c7@6062283_oswg102862oswg1290oswg953_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小熊变压电饭煲，小红书博主 Crazyfox92 测评视频截图</p><p>此外，小熊电器的电炖锅设计考虑了不同食材和烹饪需求，提供多种自动烹饪菜单和保温模式，满足海外不同家庭的使用需求。他们根据不同市场的用户习惯进行了一些本土化的调整，比如在马来西亚市场，他们就将电炖锅的一个功能调整为更适合当地口味的「肉骨茶」模式。</p><p>也正因此，小熊电器 2023 年海外市场的销售额增长尤为显著，国外销售收入同比增长了 105.66%，达到了 3.7 亿元。电饭煲和电炖锅等产品因其实用性和创新设计而广受欢迎，销售量同比增加了 11.35%。</p><p>中国小家电品牌为何能在海外寻到新的春天？根据 36 氪研究院报告显示，随着全球经济复苏和消费者购买力的增强，尤其是在南亚、东南亚和拉美等地区的消费者对提升生活品质的小家电需求上升，而中国品牌的厨房小家电以其高性价比和创新功能，恰好满足了这一需求。</p><p>同时，华经产业研究院的报告指出，海外市场的电商渗透率不断提升，为中国小家电品牌提供了新的销售渠道。随着跨境电商平台的崛起，消费者对新产品的接受度较高，推动了厨房小家电的销量增长。</p><p>在厨房小家电行业面临国内饱和与海外扩张的双重现实下，品牌和制造商的下一步棋显得尤为关键。</p><p>出海，不仅是对国内市场存量竞争的一种缓解，也是品牌国际化战略的关键一步。未来，他们需要更加敏锐地捕捉市场细分需求，在全球市场的空白点中寻找生存机会。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新思科技收购 Ansys 的交易据悉有望获得欧盟批准</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092857623460231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:57:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，知情人士表示，新思科技（Synopsys）以 350 亿美元收购 Ansys 的交易有望获得欧盟批准。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，阿里巴巴涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092856722700423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:56:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，阿里巴巴、网易、蔚来涨超 1%，京东涨 0.85%，小鹏汽车涨 0.86%，理想汽车涨 0.79%，拼多多涨 0.72%，百度涨 0.61%，B 站涨 0.21%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092854799186057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:54:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，特斯拉涨超 1%，Meta 涨 0.6%，谷歌涨 0.26%，亚马逊涨 0.22%，奈飞涨 0.13%，苹果涨 0.02%，微软跌 0.19%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十大联盟挥刀砍价，集采已是「遍地开花」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092850275023237?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:49:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从 2018 年第一批集采至今，药品国家集采已经完成十批，集采平台已累计成功采购 435 种药品，从前九批来看，除了第七批，其余的集采平均价格降幅均超过 50%。第十批集采罕见地未公布平均降幅，但据不完全统计，本次有 50 多个产品降幅超过 90%。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大全能源：逐步启动高纯多晶硅部分产线阶段性减产检修工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092846135949446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:45:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据大全能源微信公众号，当前，多晶硅供求失衡的市场格局依然未得到根本性改善，行业整体持续面临全面亏损的严峻挑战。公司将逐步启动对新疆及内蒙古生产基地高纯多晶硅产线的阶段性检修工作，对部分产线进行有序减产控产。本次减产检修工作将导致公司高纯多晶硅有效产能有所降低，公司主线产品产销量相应减少，但从全局来看，本次减产检修工作在提高生产装置未来稳定性及产品质量的同时，有助于降低运营成本，减少公司经营亏损，因此预计本次减产检修不会对公司生产经营造成重大影响。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所就倍轻松有关事项下发监管工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092834776824197?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:45:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上交所就倍轻松有关事项下发监管工作函，涉及对象包括上市公司、董事、监事、高级管理人员、中介机构及其相关人员。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>国光股份：与江苏省农科院签署战略合作协议</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092829519870342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，国光股份公告，公司及全资子公司四川润尔科技有限公司与江苏省农业科学院签署战略合作框架协议，旨在发挥江苏省农业科学院的科技、人才和创新技术优势，以及国光股份的产品、渠道和推广服务优势。双方将在作物关键调控技术研究、植调剂产品或全程方案的作用机理研究、集成示范推广、产品登记相关试验开展、借助「一国一品」行动协助国光股份海外市场布局等六个方面开展合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>峰岹科技：公司拟发行 H 股并在香港联交所上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092828651681923?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:34:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，峰岹科技公告，为提升全球品牌知名度及竞争力，优化资本结构和股东组成，多元化融资渠道，公司拟在境外发行股份（H 股）并在香港联合交易所有限公司主板上市。本次发行的 H 股股数不超过发行后公司总股本的 20%（超额配售权行使前），并授予承销商/全球协调人不超过前述 H 股发行股数的 15% 的超额配售权。募集资金将用于产品研发、产品组合及产品应用领域扩展、海外市场拓展、战略性投资及收购、营运资金补充等。公司将在取得相关批准、备案后，向符合资格的投资者发行 H 股股票并在香港联交所主板挂牌上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>君禾股份：2024 年归母净利润同比预增 107.54%—123.93%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092815911909508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，君禾股份发布业绩预告，预计 2024 年度实现归母净利润为 7600 万元—8200 万元，同比增加 107.54%—123.93%。公司本次业绩预增主要系海外市场行业趋势的向好，同期公司在手订单较上年大幅增加，使得本期公司产品产销量、毛利率同比有效提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>威派格：股东国盛资本拟减持公司不超 1% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092812676741248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:28:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，威派格公告，持股 5.09% 的股东上海国盛资本管理有限公司（代表「上海国盛资本管理有限公司—上海国盛海通股权投资基金合伙企业（有限合伙）」，简称「国盛资本」）根据自身业务发展需求，计划采取集中竞价交易方式减持公司股份不超过 500.97 万股，即不超过公司总股本的 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合盛硅业：股东拟减持不超 2% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092813264484483?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:23:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，合盛硅业公告，持股 3.72% 的股东富达实业公司因自身资金需求拟通过大宗交易方式减持不超过 2364.41 万股（即不超过公司总股本的 2%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>传蚂蚁集团组织架构调整，五位 CTO 职务发生变动</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092814565570947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:13:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，近日蚂蚁集团总裁韩歆毅向全员发布邮件，宣布组织架构全面升级。除了支付宝线的调整外，CTO 线迎来大规模的人员调整。其中，原财保事业群 CTO 达杭，将加入蚂蚁国际事业群，担任 CTO；原蚂蚁国际事业群 CTO 云出，将回归蚂蚁集团，担任财保事业群 CTO；原支付宝事业群 CTO 俊义调任大安全 CTO；成立新的支付宝技术部，原大安全 CTO 向秀任 CTO，向韩歆毅汇报；成立数字支付技术部，任命墨颜为 CTO，向韩歆毅汇报。此外，平台技术事业群与技术研究院也会做相应调整。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美国航空因技术性问题停飞全美所有航班</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092810834000258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美国联邦航空管理局表示，美国航空全国范围内停飞所有航班。美国航空在 X 上发文称，该公司所有航班正在经历技术问题。该航空公司在另一篇 X 帖文中称，没有预计的时间范围，但正在努力在「尽可能短的时间内」解决问题。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米集团公关部总经理王化辟谣「年底裁员」传闻</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092809978296707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:09:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小米集团公关部总经理王化发文辟谣「小米年底裁员」传闻。王化表示：「每到年底就会有造谣裁员的内容，这一篇算是我看到比较离谱的。6 千人规模、3500 人、10% 不到、整体 20% 这种规模的不得先行报备有关部门？是不是缺乏起码的常识？最搞笑的是，‘还有一个月就发年终奖了’这一定不知道什么是财年！匿名的职场软件平台，其实并不能隐藏身份的，要不咱赶紧攒点钱？ 」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长城证券：参与碳排放权交易获得证监会覆函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092809013066117?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 20:08:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，长城证券公告，公司于近日收到中国证券监督管理委员会《关于长城证券股份有限公司参与碳排放权交易有关意见的覆函》。根据覆函，公司自营业务可在境内合法交易场所参与碳排放权交易。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>冶金规划院：预计 2025 年机械等行业钢材需求增长</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092777562077315?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:59:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[冶金工业规划研究院近日发布的 2025 年我国钢材需求预测成果显示，今年机械、汽车、能源、造船、家电等行业钢材消费呈增长态势，更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策的实施，将为钢材需求总体稳定提供有效支撑，预计 2025 年上述行业钢材需求将呈现增长态势。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 花王：实施资本公积金转增股本事项，股票明起停牌一天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092776656287873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:55:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，*ST 花王公告，公司因执行《花王生态工程股份有限公司重整计划》进行资本公积金转增股本，公司向上交所申请于本次资本公积金转增股本事项的股权登记日当天，即 12 月 25 日公司股票停牌一个交易日，并于 12 月 26 日复牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>益方生物：股东拟减持不超过 2.8% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092775947106688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 益方生物公告，公司股东 LAV Apex、LAV Alpha、LAV Inventis、苏州礼康拟通过集中竞价和大宗交易的方式减持其所持有的公司股份合计不超过 1614.89 万股，减持比例不超过公司总股本的 2.8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机构今日买入这 10 股，抛售中力股份 1.93 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092771451730051?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:46:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盘后数据显示，12 月 24 日龙虎榜中，共 35 只个股出现了机构的身影，10 只股票呈现机构净买入，25 只股票呈现机构净卖出。当天机构净买入前三的股票分别是露笑科技、先锋精科、好想你，净买入金额分别是 6940 万元、4125 万元、3041 万元。当天机构净卖出前三的股票分别是中力股份、锐捷网络、卓翼科技，净流出金额分别是 1.93 亿元、8868 万元、7809 万元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>埃夫特：目前公司滚动市盈率为负数，显著偏离同行业平均水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3092763571026048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-24 19:39:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，埃夫特发布股票交易风险提示公告，根据中证指数有限公司官方网站发布的截至 2024 年 12 月 24 日的市盈率数据显示，公司所属证监会行业「C34 通用设备制造业」，滚动市盈率为 30.76，目前公司滚动市盈率为负数，显著偏离同行业平均水平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>