<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>4000 元一台「闺蜜机」，挣中产女性的钱，巨头是认真的｜知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3013511375529216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:50:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>Vlog 博主张沁最近有点烦恼。今年年初，趁着房价下跌，她果断在广州越秀区购入了一套 60 平不到的「老破小」。房子近期正在装修，但因为客厅面积不大，加上自己平时也不怎么看电视，对于是否要花钱设计电视背景墙，张沁很纠结。</p><p>张沁在小红书上向自己的粉丝寻求建议。评论区里，她看到一个有趣的新名字——闺蜜机。</p><p>如果只看外形，闺蜜机似乎只是个缩小版的移动电视。但它与电视的差异并不小。常见的闺蜜机尺寸在 18 到 32 寸之间，体积小巧，可以移动和旋转屏幕，支持长时间无线使用，可通过语音、触控等方式进行多种交互操作。</p><p>回到产品本身，闺蜜机具备独立的智能操作系统，可以运行预装的应用程序，并安装第三方应用。它结合了平板电脑、电视、智能音箱和健身机等部分功能，覆盖娱乐、健身、办公、学习甚至教育等多种使用场景。因此，作为一种新兴的智能显示设备，闺蜜机市场自去年逐渐兴起后，销量和用户增长十分迅猛。</p><p>根据电商平台交易数据，2024 年 618 购物节期间，闺蜜机在多个平台均实现了显著的销售增长。其中，天猫电商平台闺蜜机整体销量同比大涨 350%，添添、KTC 等品牌销量破千万；京东闺蜜机成交额同比增长达到 150%。双十一期间，各电商平台闺蜜机的销量整体也呈现出增长趋势。</p><p>洛图科技预测，2024 年，中国移动智慧屏（包括闺蜜机）品类销量及销售额将达到 40 万台和 15.2 亿元。</p><p>目前，国内已推出闺蜜机产品的可大概分为三类：一类是小度、天猫精灵、当贝等为首的智能硬件品牌；二是以海信、创维等为代表的黑电巨头以及电子代工的 ODM 厂商。</p><p>近年来，传统电视行业发展步入低迷期，产品创新驱动力不足，电视销量浮动主要依靠焕新或替换性需求，而非新增需求。根据奥维云网数据表现，2024 年上半年中国彩电市场零售量为 1351 万台，同比下降 7.9%。</p><p>从电视、投影仪到如今的闺蜜机，不仅设备的形态发生了改变，人们接受和使用显示类内容的方式和需求也在改变。传统家电疲态在前，对黑电巨头来说，探索更多创新型品类成为必然选择。一片薄薄交互屏幕加上可移动支架，闺蜜机或许有望给行业带来突破机会。</p><h2><strong>闺蜜机爆火背后，用户需求变了</strong></h2><p>闺蜜机品类的扩张速度远超从业者们的想象<strong>。海信闺蜜机业务负责人告诉硬氪，根据洛图调研数据，2024 年上半年，国内新增闺蜜机厂商超过 40 家，对比 2023 年年底，数量翻了 3 倍。</strong></p><p>家庭场景中，过去，电视和投影仪等多以固定的形式被安装在电视背景墙上，有一定的观看环境需求。闺蜜机出现后，挤占了这类播放设备的生态位。</p><p>对比电视等上一代影音电器，闺蜜机的创新性主要包括三方面。其一是形态变化，基于落地可移动视频播放器，在此之上增加屏幕的多角度调节，可在站、坐、卧、躺等多视角中高自由度地使用；二是瞄准娱乐、健身、办公、学习等全场景，一机多用，满足多元使用需求。三是语言大模型、多模态感知、多轮智能交互等 AI 技术的发展，极大提高了闺蜜机的智慧能力。</p><p>闺蜜机的使用体验与其续航、卡顿、画质等维度表现密切相关。</p><p>以海信 8 月发布的新品大白 X7N 为例。首先在续航上，大白 X7N 搭载了超大容量高密度电池和节能算法，将续航能力提升了 30%，可连续观影超过 10 小时。算力端，它内置有高算力芯片，这也是业内首个实现 8GB&nbsp;+ 256GB 存储的闺蜜机，基于自研 JUOS 系统，能解决卡顿、使用不流畅的问题。画质方面，大白 X7N 使用了海信万元级电视的同源画质技术，能够智能识别画面场景和内容，自动调整和优化亮度、对比度、色调等，其柔光护眼类纸屏也对儿童、老人等使用群体更加友好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241104/v2_0ca3b7c1d3aa499abf26de0a4abd637f@6022551_oswg93574oswg1268oswg672_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海信大白 X7N（图源：官网）</p><p>长期关注智能硬件赛道的投资人肖宁认为，对比电视和投影仪，闺蜜机最典型的优势，就在于它的移动属性增加了使用场景。而且软件生态的兼容和适配也做得更好，比如电视的应用相对较少，但闺蜜机 App 账号可以直接联动手机端。</p><p>全场景和高自由度的特性，也让闺蜜机更匹配人的观看习惯。肖宁告诉硬氪，「对比平板或手机，我们需要手动进行观看角度的调试；而闺蜜机不仅屏幕大，更重要的是，它让屏幕来适应你坐着、躺着的观看角度。二者对产品的消费逻辑全然相反的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1548,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241104/v2_e2b7081ec61a4f3d9af1f810386f7750@6022551_oswg93546oswg1548oswg824_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海信大白 X7N，多角度适配（图源：官网）</p><p>根据小度官方数据，在首批使用闺蜜机用户中，日均使用时长达 245 分钟，用户日均活跃比例 78%，用户次日留存达 89%。</p><p>海信市场调研也发现，用户对影音类产品需求正发生明显转变。海信闺蜜机业务负责人分析称，就产品本身而言，消费者会关注移动性能和屏幕尺寸的变化。<strong>消费者画像显示，目前闺蜜机的核心用户多以一二线城市的高净值人群、年轻家庭女性为主。</strong>「因此，如何实现一个闺蜜式陪伴，从情感需求上看，用户从关注相对理性需求，到今天，情绪上的陪伴反而愈发受到用户重视，不仅仅是一个纯粹的产品功能。」</p><p>但一个现实情况是，自闺蜜机上线以来，在各类社媒渠道，有关这个新品类的争议并不小。其中最具代表性的观点认为，闺蜜机是一个可移动且屏幕更大的平板电脑，属于智商税产品，没什么创新之处。</p><p>对此海信相关负责人坦言，存在这一误解的主要原因是，当前市面上的闺蜜机产品仍处于早期阶段，产品存在同质化问题。「即使是不同厂商的不同产品，但彼此功能大差不差，尚未出现显性化的卖点差异，因此对于没有使用过闺蜜机的用户来说，感知上就觉得闺蜜机和平板、智能电视好像一回事。」</p><p>可以看到，目前入局闺蜜机的各大主流厂商，在技术迭代和产品研发方面，普遍做法是根据自身的技术积淀和硬件优势，优先从擅长方向切入。比如小度引入百度文心大模型的 AI 能力，天猫精灵重点在视听体验和交互感受，海信则突出画质技术和成熟的供应链能力等。</p><p>「但其实无论硬件还是软件，都有一些硬性的门槛，随着后续厂商发展方向和产品特性，差异也会逐渐明显化。」海信闺蜜机业务负责人表示。</p><h2><strong>巨头入场，成熟的渠道和售后体系</strong></h2><p>不可否认的是，闺蜜机是一个体验型的产品。</p><p>区别于以线上销售渠道为主的品牌，闺蜜机大白 X7N 发布后，第一时间入驻了海信线下体验门店。海信相关负责人告诉硬氪，销售人员在线下工作时发现，不少用户体验完产品后，对闺蜜机的消费意愿有明显上升。「他们会发现，闺蜜机好像确实不是想象中那么简单，不仅仅是电视+平板的排列组合。」</p><p>觉察到这一特性，海信基于过去多年的渠道积累，以一二线城市为主，结合目标人群较为密集的触点，增加线下店和代理商渠道的闺蜜机数量，目前已有近千台设备在多座城市门店中供消费者试用。</p><p>而在售后环节，闺蜜机所涉及到的安装、测试、维修等，和家电 3C 品类存在较大重复性，海信有成熟的销售渠道和售后服务体系可进行复用。</p><p>硬氪了解到，海信如今在国内有超过 2000 家售后服务网点，用户下单后，由网点送货和安装；当闺蜜机出现损坏需要维修时，网点可直接上门检查并提供维修服务，无需将产品寄回工厂或平台等待，极大缩短了售后流程和时间。</p><p>目前，闺蜜机的销量仍以线上出货为主，虽然线下销售占比较小，但整体上呈快速增长态势，份额提升速度快。 「闺蜜机作为一个重体验的 3C 新品类，可能在不久的将来，线下会是一个非常核心的竞争场域。」海信闺蜜机业务负责人说。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241104/v2_b50e36d209714a81ba06b5476fd6fc22@6022551_oswg122461oswg1000oswg583_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海信大白 X7N（图源：官网）</p><p>作为一种新兴的智能显示设备，闺蜜机正逐渐改变人们的生活方式。但张沁向硬氪表示，<strong>闺蜜机普遍在 4000-7000 元人民币区间的价格，对有尝试意愿的用户来说并不是很友好。</strong></p><p><strong>毕竟，市面上一台 50 余英寸 4k 智能电视，价格通常在 1000-2000 元左右。当第一波尝鲜用户购买后，大厂们需要说服更多人买单。</strong></p><p>目前，肖宁认为，在行业发展早期，闺蜜机的产品优势主要体现在硬件设计和质量管控上。</p><p>以海信为例，除部分 ODM 厂商外，海信的闺蜜机是少数自主研发、使用自有工厂生产制造的企业。基于主营业务积累形成的供应链优势和产品开发能力，在产品质量上有更强的管控力。&nbsp;</p><p>就具体生产环节来说，自研成本并不一定有优势。「在闺蜜机还没能稳定出货的时候，我们需要专门为这个新品类开模组、产线等等，全自研制造反而是个成本增加的事情。其中或存在部分品牌是出自同一个代工厂、同一套模具，成本上可能更有优势。考虑到用户最佳的使用体验，海信还是选择了成本更高、但对用户更负责的自研模式。」海信相关负责人透露。</p><p>作为一款新形态的智能终端产品，闺蜜机吸引了许多厂商和品牌的入局。随着越来越多新品的发布和销量的增加，关于闺蜜机争议的声音并没有减少，这也是一个新品类从早期迈向市场化必须经历的产品力的检验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1538,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241104/v2_0bbac4f690ef4686b00f5361a4140d2a@6022551_oswg148668oswg1538oswg872_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天猫精灵哇哦闺蜜机（图源：官网）</p><p>抛开冰冷的硬件参数，闺蜜机满足的是陪伴价值。设想一下，在工作一天回到家后，将闺蜜机移到厨房，一边下厨做晚餐一边看剧；饭后，你打开健身视频打卡跟练；睡前躺在床上，闺蜜机可以旋转成 60 度的超大俯仰角，看着纪录片入睡……</p><p>这都意味着细腻的用户洞察，比升级硬件更微妙，也更难把控。</p><p>「闺蜜机是不是一定是大平板样式的固定形态？在内容生产和人机交互等方面，大模型能给闺蜜机提供什么情绪价值？目前来看，还有很多可能性在等待我们去开拓。」海信方表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>引领热电半导体技术国产化，「中科玻声」完成数千万元 Pre-A 轮融资｜36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017273903359495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，中国高端热电半导体技术创新企业「中科玻声」宣布完成了数千万元的 Pre-A 轮融资。本轮融资由中科创星领投，江阴市人才科创天使基金、苏控创投以及元禾原点跟投。</p><p>筹集的资金将用于扩充产能、推动研发以及加强团队建设，加速「中科玻声」在高端热电半导体领域的技术突破和国产化进程。</p><p>在材料制备方面，「中科玻声」专注于提高热电材料的 zT 值，这是衡量材料热电转换效率的关键指标。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_a2faadc961154f7b939432a4bdfe380b@6132570_oswg207080oswg600oswg336_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TEC 制冷片结构示意图</p><p>通过不断优化 P 型和 N 型材料的性能，公司实现了 P 型材料 zT 值达到 1.3，N 型材料 zT 值达到 1 的技术突破，这一性能已经接近国际先进水平。</p><p>这些高性能热电材料为下一步器件的小型化和高效化提供了基础，使公司能够在高端市场中与国际巨头抗衡。</p><p>不仅如此，「中科玻声」还在柔性热电材料方面取得了重大进展。传统热电材料大多为硬质材料，难以适应可穿戴设备等对柔性、延展性和抗弯曲性有较高要求的应用场景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1728,1296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_1b25339041854410b22b5134fd5f67a0@6132570_oswg622507oswg1728oswg1296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">实验室制备的 Micro-TEC</p><p>为此，「中科玻声」研发出一种室温下 zT 值可达 0.6 的柔性热电材料，其优异的延展性和抗弯曲性能使其具备了良好的应用前景。</p><p>公司基于此材料开发出厚度仅为 0.3 毫米的超薄无机柔性热电器件，适用于柔性可穿戴设备，满足消费者在健康监测、智能穿戴等方面的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1484,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_1b9bed44b7f94889b7c24d77aeb63fc9@6132570_oswg51702oswg1484oswg853_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">面外型无机柔性热电器件</p><p>「中科玻声」的重点市场是车规级应用，具体包括温控座椅和车载冰箱等温控设备。随着新能源汽车的普及，车规级热管理需求大幅增长，而「中科玻声」凭借完整的技术链条和精确的温控能力，已经成为国内唯一具备调温座椅开发能力的企业。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="942,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_562f05ed8a36425c9ef16f97fa54da8a@6132570_oswg635470oswg942oswg630_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TEC 的车载应用模块</p><p>「中科玻声」目前已经进入吉利、零跑、奇瑞、红旗、广汽等多家主流车企的供应链，与此同时，公司也在积极拓展光通信和医疗器械领域的应用，在这些对高效温控需求较高的行业中展现出显著的成长潜力。</p><p>本轮融资的领投方中科创星表示，「在新能源汽车、医疗、通信等高集成度产业中，精确的温控和高效的热管理系统已成为关键挑战。「中科玻声」凭借中国科学院上海硅酸盐所的技术积累与领先的产业化能力，有望实现热电半导体材料及高端产品的国产替代，为行业发展带来全新动力。」</p><p>热电半导体技术是一种能将热能转化为电能，或反向利用电能实现精准温控的先进技术。</p><p>热电材料因其高效控温能力在多个行业中的应用愈加广泛和重要。从消费电子到新能源设备，对温控的精准需求正在驱动市场对创新技术的不断探索。</p><p>例如，在全球数据流量迅速增长的背景下，数据中心服务器的散热问题日益突出，亟需更高效、环保的散热解决方案。</p><p>当前，散热技术领域主要包括<strong>风冷、液冷、被动散热材料</strong>和<strong>热电半导体技术</strong>四大类。</p><p>风冷技术噪音大、体积大，适用于成本敏感场合；液冷技术成本高，存在漏水风险，但适用于高性能计算；被动散热材料如石墨烯/导热硅胶适用于小范围低功耗应用，但无法实现精准温控。</p><p>传统热管理方案通常依赖较大的机械装置，存在体积大、能耗高及噪音大的缺点，无法满足新型小型化、高集成度设备的需求。</p><p>而热电半导体技术具有环保、高效、精确温控的特点，逐渐成为小型化设备主动温控的理想方案。</p><p>据行业数据显示，全球热电半导体市场规模已超百亿元，并在汽车、医疗、光通信等领域具有广阔的应用前景。</p><p>例如，电动车温控座椅、车载冰箱、医疗设备的低温培养箱与 PCR 扩增仪、光通信的微型热电器件等场景中，热电半导体技术能够显著提升设备的散热与温控效果，满足高效热管理的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="891,999" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b8ecc4fce3d04b4fae7a161f7d91ef15@6132570_oswg117701oswg891oswg999_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TEC 车载冰箱</p><p>然而，全球高端热电半导体市场长期以来被美国和日本企业所主导。热电半导体制造的核心技术环节包括材料制备、器件工艺和模组集成，这三大环节构成了技术壁垒的主要部分，Ferrotec、Ikomatsu Company、Laird Technologies、Phononic 等国外公司具有领先技术优势，国内企业仍以中低端市场为主。</p><p>在全球高端热电半导体市场技术垄断面前，「中科玻声」凭借深厚的技术积累，实现了重大技术突破。依托科研实力雄厚的上海硅酸盐研究所，团队发表 600 余篇学术论文，拥有 130 余项授权专利。研发团队由陈立东院士领导的团队，包括首席技术专家史迅等多位国家杰出青年基金获得者，是国内热电材料与器件领域的先锋。</p><p>「中科玻声」拥有从研发到生产的全链条能力，并在热电半导体技术领域处于领先地位。该公司目前正致力于将高端热电半导体元件（TEC）应用于汽车、工业和医疗等高端场景。</p><p>随着各行业对热电半导体产品需求的增长，预计在未来，热电半导体技术将在更广泛的应用场景中发挥其作用。这种技术的发展和应用有望提高能源效率，并促进环境保护工作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅诗兰黛会入驻拼多多吗？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3016267636434432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 08:56:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜贺哲馨</p><p>编辑｜乔芊</p><p>业绩压力下，雅诗兰黛选择了「改革派」。</p><p>10 月 30 日，这家美国化妆品集团宣布下一任 CEO 人选，由目前负责集团一半品牌业务的 Stéphane de La Faverie 升任。而此前热门人选之一，担任数字营销官的创始人孙女 Jane Lauder 已经在本周宣布将于年底离职，但保留董事会席位。该任命将于 2025 年 1 月 1 日起效。</p><p>Stéphane de La Faverie 的管理理念与现任执行董事长，也是创始人孙子的 William P. Lauder 基本一致，都希望通过渠道改革来帮助公司扭转对单一百货公司和免税业务的依赖。相比之下，Jane Lauder 更遵守祖母的「遗愿」，认为雅诗兰黛始终应该是一个奢华美容品牌集团，过多分销会损害集团形象。</p><p>换人消息在由《华尔街日报》在 28 日走漏之后，雅诗兰黛股价略微抬升 1%，显示市场对这一选择的预期还算乐观，虽然这一人选不符合某些董事会成员和一些投资者对公司实现彻底改革的期待。</p><p>刚刚公布的 2025Q1 财报显示，雅诗兰黛净销售额为 33.61 亿美元（约人民币 239.22 亿元），同比下降 4%，亚洲地区下滑幅度最大，为 11%。尽管在日本及优先新兴市场中取得了增长，但未能抵消整体业绩的下滑；净亏损 1.56 亿美元，去年同期实现净利润 3100 万美元。</p><h3>中国，中国</h3><p>「我所管理的生意大部分都发生在亚洲市场，尤其是中国。」</p><p>回看 Stéphane de La Faverie 的升职路，几乎都与中国市场有关。2011 年，Stéphane de La Faverie 从欧莱雅跳槽到雅诗兰黛，开始负责 Origins 悦木之源在中国的业务。</p><p>「（de La Faverie）改进了悦木之源专卖店的形式，事实证明引流效果很不错。他为品牌创建的数字营销方案，我们也将在全球范围内推广。专门针对亚洲消费者的灵芝焕能好底子精华水（菌菇水）在中国卖的很好，后续也会在全球推出。」集团总裁 Jane Hertzmark Hudis 曾这样评价这位下属的表现。</p><p>那是国内护肤神话遍地的年代，在还不那么泛滥的美妆经验分享帖里，菌菇水能补水祛痘、舒缓肌肤、消除泛红还能抗炎抗氧，味道好闻「肤感还不错」，再加上 380ml200 元的价格适中，符合「学生党」和刚出社会的女性白领的购买力，悦木之源很快成为雅诗兰黛攻下年轻市场的第一支箭。</p><p>据《化妆品观察》，2015 年 1-5 月，悦木之源在国内销量增长达到了 72.1%，是雅诗兰黛集团里增长最迅速的品牌，增长势头一直延续到了 2019 年。</p><p>2016 年，de La Faverie 接手雅诗兰黛品牌的全球业务，开始了这个熟龄品牌在中国的年轻化改革。</p><p>那时，高端化妆品市场在国内增速首次超过大众市场。相比专柜，年轻人更习惯在网上购买化妆品。时任雅诗兰黛集团电商负责人朱正华说，「三四千的面霜，线上购买群体年龄低至 24 岁，全球团队震惊」。拥抱线上的雅诗兰黛，和欧莱雅、资生堂等在内的外资企业一起，靠着向年轻人兜售高价面霜分得一杯羹。</p><p>根据 Statista 数据，2016 年到 2020 年，雅诗兰黛品牌在全球护肤市场的份额从 7.3% 成长到 10.1%，而这几乎都是由中国年轻消费者贡献的。到了 2020 年，以中国为主的亚洲市场已经占了雅诗兰黛集团年收入的 30%。</p><p>同年，de La Faverie 升任集团总裁，管理香水和功效护肤品牌 the ordinary。自此 de La Faverie 与曾经的上司 Hudis 平起平坐，但手下的品牌明显更有发展空间：香水和功效美容成为接下来市场的为数不多的亮点。</p><p>去年，雅诗兰黛各个部门业绩萎缩，唯有香水品类坚挺依旧。这主要由高端香水品牌的中个位数增长推动，Le Labo 在新一季财报中销售额继续双位数增长，延续了去年全年的增速。公司在 de La Faverie 的任命公告中提到，他在加强公司的香水产品组合方面「发挥了特别重要的作用」，熟练地应对了行业变化和不断变化的消费者行为。</p><p>de La Faverie 曾在 2023 年到 2024 年 4 月之间四次到访上海，最近一次的上海之行，de La Faverie 向 36 氪介绍了集团旗下庞杂的香水矩阵，继续强调本地化的重要性。他拿目前已经推出第二款上海城市限定香水的 Le Labo 举了个例子，说这样「本土灵感和全球创新「的产品今后还会有更多。</p><h3><strong>会进入拼多多吗？</strong></h3><p>H&amp;M 近日宣布进驻拼多多，成为第一个「吃螃蟹」的外资服饰品牌。H&amp;M 在回复 36 氪表示，入驻拼多多是其持续推进全渠道战略的重要一环。</p><p>迟迟未见有新渠道拓展的雅诗兰黛，也会成为第一个入驻拼多多的外资美妆吗？这并不是空穴来风的猜想，雅诗兰黛的「平民化「改革已经在美国悄然开始。</p><p>William Lauder 曾不顾父亲 Leonard Lauder 的反对，让平价超市 Target 和 Kohl’s 卖上了雅诗兰黛的彩妆线。倩碧今年 3 月上架了亚马逊，是集团第一个尝试三方电商的品牌。</p><p>据《福布斯》报道，集团高层因为梅西百货寻求收购的消息感到不安，认为亚马逊是「最快捷」的转移倩碧库存的方式，恰好后者也在转型全品类电商，争取更多时尚美妆类商家的入驻。</p><p>这篇文章的作者表示，假如雅诗兰黛的其他高端产品百货销量持续不振，入驻亚马逊是最有可能的解决方式，「雅诗兰黛的品牌很快会变得随处可见。」</p><p>2023 年，二代掌门人 Leonard Lauder 退出董事会，他是分销改革的最激烈反对者。随着 Jane Lauder 的退出，兰黛家族的成员也将不再负责公司的日常运营。相比「草根到贵族」的逆袭故事，出身优渥的第三、四代们更愿意关心财报上的 top &amp; bottom&nbsp;line —— 生意做好比什么都重要。</p><p>前不久，雅诗兰黛集团宣布完成对护肤集团 Deciem 的收购，Deciem 旗下最有名的护肤品牌 the ordinary 平均客单价只有 10-20 美元，折合人民币也不过百元左右，是毫无疑问的大众产品。雅诗兰黛对 Deciem 的投资始于七年之前。据 36 氪探访，经过一轮产品更新的 the ordinary 已经进入欧美市场的丝芙兰门店。</p><p>「在一家大公司你的角色只有两个，要么是专才要么是通才」，de La Faverie 显然是后者。营销出身，职业早期花了大部分时间拜访全球各地的奢侈百货店老板和免税零售商，对零售的各个环节了如指掌，因为这对当时雅诗兰黛的生意至关重要。</p><p>疫情初期，de La Faverie 意识到社交媒体和电商会彻底改变零售，「虽然线下购物迟早会恢复，但你不得不承认有的东西肯定会改变，而且永远不会回来了。」 他在一档播客节目中说。</p><p>提到欧美市场「过度分销」问题的同时，他也提到中国空白的三四线市场存在巨大的潜力，线上成交成为重点。他预测「中国市场线上收入会占到我们的 50-60%，美国 40% 左右，欧洲 30%」。</p><p>要达到这一目标，不是一个把货放上虚拟货架的简单过程，「我需要的是一个绝对全新的话语模式来建立消费者联系，而不是换一个更便宜、更划算的营销方案，这对雅诗兰黛来说没有意义。」他继续说，「我们愿意冒险。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜组委会承认姜萍初赛成绩违规；三只羊部分主播隐 MCN 标识复播；微软宣布将终止对 Win10 支持</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3021301320132102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 07:49:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>姜萍及其老师决赛未获奖，阿里巴巴全球数学竞赛组委会承认其初赛成绩违反规则</strong></p><p>36 氪获悉，据达摩院官网，阿里巴巴全球数学竞赛组委会发布 2024 阿里巴巴全球数学竞赛有关情况说明，其中指出，在本届竞赛中，江苏省涟水中等专业学校教师王某某和其指导的学生入围决赛，引发社会关注。根据决赛阅卷结果，二人未获奖。据调查了解，王某某在预选赛中对其指导的学生提供帮助，违反了预选赛关于「禁止与他人讨论」的规则。这也暴露出竞赛赛制不够完善、管理不够严谨等问题。</p><p><strong>三只羊已全额缴纳罚款，部分主播隐 MCN 标识复播</strong></p><p>9 月 26 日，合肥市联合调查组发布通报称，因合肥三只羊网络科技有限公司存在直播中进行虚假宣传等行为，拟决定对三只羊公司没收违法所得、罚款共计 6894.91 万元。11 月 2 日，记者从合肥市市场监督管理局工作人员处获悉，三只羊公司已在处罚决定送达后，全额缴纳罚没款。</p><p>三只羊公司旗下知名主播「嘴哥」预约了 11 月 3 日晚上 9 点的直播，这是他自 9 月 12 日以来首次开播，其账号信息中有「MCN 三只羊」标识。此前，抖音账号「超哥数码」恢复直播。超哥数码是三只羊旗下主播，但直播开始前，其个人简介去掉了「MCN 三只羊」的标识。三只羊旗下另一账号「小雨女装」10 月 29 日已恢复直播，其简介同样去掉了「MCN 三只羊」标识，但多个认证为「MCN 三只羊」的账号在大量转发其最新直播切片视频。（大河报、金融界）</p><p><strong>微软将于明年 10 月终止为 Windows 10 提供支持</strong></p><p>11 月 3 日，微软官网显示，自 2025 年 10 月 14 日后，微软将不再为 Windows 10 提供来自 Windows 更新的免费软件更新、技术支持或安全修复程序。用户电脑仍可正常工作，但微软建议用户迁移到 Windows 11。微软提醒，2025 年 10 月 14 日后，Windows 10 将不再支持 Microsoft 365 应用，因为该操作系统将不再满足 Microsoft 365 应用的系统要求。（财联社）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>今年前三季度全国结婚登记 474.7 万对，同比减少 94.3 万对</strong></p><p>民政部官网近日公布了《2024 年 3 季度民政统计数据》。统计数据显示，今年前三季度，全国结婚登记 474.7 万对，离婚登记 196.7 万对。相较而言，今年前三季度结婚登记量较去年同比减少 94.3 万对，离婚登记量同比减少 0.6 万对。（财联社）</p><p><strong>T1 获得 2024 英雄联盟全球总决赛冠军</strong></p><p>北京时间 11 月 2 日 22 点，2024 英雄联盟全球总决赛（以下简称 S14）冠亚军决赛在英国伦敦 O2 体育馆正式开战。LPL 赛区一号种子 BLG 迎战 LCK 四号种子 T1。T1 最终以 3-2 战胜 BLG，夺得 S14 冠军。这是 T1 的第五个 S 系列赛冠军，也是传奇选手 Faker 的第五个冠军，T1 战队选手 Faker 也获得 2024 英雄联盟全球总决赛 FMVP。（界面新闻）</p><p><strong>网红圈主无证荐股被罚 1300 万元，并获刑 2 年 4 个月</strong></p><p>吴某某自 1996 年开始炒股，在某网站上吸引了不少粉丝。之后，吴某某与某网络公司（另案处理）合作，开通股票交流圈子并担任圈主，向付费进入圈子的互联网用户提供证券投资分析、预测或建议等有偿咨询服务，同时在圈子里进行网络直播，解答客户的提问。客户需每月支付约 520 元的费用（该金额不同时期会有所变化）。截至案发，吴某某通过网络荐股违法所得达 1200 万余元。</p><p>经中国证券监督管理委员会福建监管局认定，吴某某在此期间无从事证券投资咨询业务的资质。因被告人吴某某具有自首、从犯、自愿认罪认罚、部分退出违法所得的量刑情节，依法以非法经营罪判处其有期徒刑二年四个月，并处罚金 1300 万元，追缴被告人吴某某的全部违法所得，予以没收，上缴国库。（法治日报）</p><p><strong>2024 年国家医保谈判结果预计 11 月底发布</strong></p><p>从国家医保局获悉，2024 年国家医保药品目录调整现场谈判已于近日顺利结束，「扩容」后的新版医保药品目录预计于 11 月底对外发布，明年 1 月 1 日起正式实施。（财联社）</p><p><strong>英伟达将被纳入道指，以取代英特尔</strong></p><p>美东时间 11 月 1 日，标普道琼斯指数公司宣布，将英伟达纳入道琼斯工业平均指数，以取代英特尔。此前，市场就对英伟达被纳入道指有所预期，认为其被纳入道指只是时间问题。B.Riley Wealth 首席市场策略师 Art Hogan 表示：「英伟达无疑满足了最终成为道指成分股的所有条件：良好的声誉、持续增长的历史、投资者的兴趣以及其在更广泛市场中的行业代表性。拆股后 100 美元的股价会让其被纳入时最初的股指计算更容易。」（中国基金报）</p><p><strong>赛力斯汽车发布声明：回应昆明问界 M9 事故</strong></p><p>36 氪获悉，11 月 2 日，赛力斯汽车官方发布关于昆明市问界 M9 事故的声明：2024 年 10 月 31 日早晨 7 点 10 分左右，一辆问界 M9 在昆明市呈贡区发生交通事故。事故发生后，我们即时收到车辆碰撞告警信息，并第一时间与车主联系。经对车辆状态分析，在通过路口时车辆处于人驾状态，电门开度 100%，触发 AEB 后车速从 69kph 降低至 30kph，随后电门持续处于 100%，最终在路口灯柱附近碰撞后停止。我们正全力配合属地交管部门及用户处理相关事宜，具体情况请以官方发布为准。</p><p><strong>胖东来调改永辉超市第四家门店确定</strong></p><p>11 月 3 日，据永辉超市河南有限公司消息，在胖东来的帮扶下，目前确定调整的第四家门店为郑州龙湖锦艺城店，将对超市的经营，从商品结构、品质、价格及卖场布局、动线、环境、服务和员工待遇等方面做全面调改。郑州永辉龙湖锦艺城店将于 11 月 4 日起闭店进入全面调改，11 月 29 日恢复正常营业。（界面新闻）</p><p><strong>机构：10 月成都 TOP30 房企销售额环比增加 80%</strong></p><p>11 月 3 日，中指研究院最新报告显示，2024 年 10 月，成都房地产市场商品住宅成交面积达 192 万平米，环比增长 116%，同比增长 7%，创今年新高。成都头部房企销售业绩方面，10 月 TOP30 企业销售额环比增加 80%。成都市 2024 年 1-10 月房地产销售业绩 TOP30 中，6 家房企在蓉销售金额超 100 亿，分别为华润置地、中国铁建地产、保利发展、招商蛇口、成都轨道城市和龙湖集团；8 家房企销售额超 50 亿，分别为锦江统建、天投开发、建发房产、越秀地产、华发股份、万科、中海地产和兴城人居。此外，成都城投置地、中交房地产、华侨城、成都高投在蓉销售金额超 30 亿。（界面新闻）</p><p><strong>飞天茅台电商价格跌破 2000 元</strong></p><p>11 月 3 日，某电商平台显示，在百亿补贴和双十一大促的背景之下，贵州茅台 53 度 500ml 装海外版飞天茅台跌破 2000 元/瓶大关，价格直接来到 1983 元/瓶。该平台店铺商家明确承诺，假一赔十、买贵必赔，商家还上了正品险，由中国人寿财险承保。（证券时报）</p><p><strong>巴菲特再度抛售苹果股票</strong></p><p>当地时间 11 月 2 日，巴菲特旗下伯克希尔-哈撒韦公司公布 2024 年第三季度财报显示，在第二季度减持近 50% 所持苹果公司股票后，三季度伯克希尔-哈撒韦又减持了 25% 的苹果股票。在该公司三季度出售的约 361 亿美元股票中，还包括数十亿美元美国银行的股票。数据显示，截至 9 月底，伯克希尔-哈撒韦公司现金储备升至 3252 亿美元，再创历史新高。（界面新闻）</p><p><strong>美国监管机构拒绝亚马逊与 Talen 的核电协议</strong></p><p>11 月 2 日，美国联邦能源管理委员会否决了一项允许亚马逊公司数据中心直接从宾夕法尼亚州核电厂获取电力的协议。今年 3 月，亚马逊网络服务公司（Amazon Web Services）向 Talen Energy 公司支付了 6.5 亿美元，购买了毗邻宾夕法尼亚州 Susquehanna 核电站的一个数据中心园区，并签署了向 Talen 公司购买核电站电力的长期协议。（界面新闻）</p><p><strong>苹果承认 iPhone 14 Plus 相机问题，推出免费检修服务</strong></p><p>36 氪获悉，苹果公司 11 月 1 日发布公告，针对 iPhone 14 Plus 机型，推出新服务计划，用于解决后置相机问题。苹果公司官网介绍如下：「适用于后置相机问题的 iPhone 14 Plus 服务计划——Apple 已经确认，极少数 iPhone 14 Plus 设备上的后置相机可能不显示预览。受影响设备的生产日期为 2023 年 4 月 10 日至 2024 年 4 月 28 日之间。」 此次服务计划适用于 2023 年 4 月 10 日至 2024 年 4 月 28 日之间销售的 iPhone 14 Plus 型号。</p><p><strong>贝索斯拟出售约 1635 万股亚马逊股票，预计套现约 30.5 亿美元</strong></p><p>交易所监管文件显示，当地时间 11 月 1 日，亚马逊创始人杰夫·贝索斯拟出售约 1635 万股亚马逊股票，预计套现约 30.5 亿美元。今年 7 月，贝索斯已申请额外出售约 2500 万股亚马逊股票，按当时股价计算可套现约 50 亿美元。（金融界）</p><p><strong>韩国三季度零售销售额指数同比减 1.9%，连续 10 季出现降势</strong></p><p>韩国统计厅国家统计门户（KOSIS）和产业活动动向资料 11 月 3 日显示，今年第三季度零售销售额指数同比减少 1.9%，为 100.7，连续 10 个季度出现降势，创自 1995 年开始相关统计以来最长连降纪录。</p><p>按品目看，乘用车和家电等耐用品销售额指数同比减少 0.4%，除去年第二季度之外，从 2022 年第一季度起连续下降；服装等准耐用品销售额指数同比减少 4.7%，连降 6 个季度；饮食品等非耐用品销售额指数连续 9 个季度减少，创下最长连降纪录。</p><p>同期，服务业生产指数同比仅增 1%，为 116.2，增幅创自 2021 年第一季度（0.7%）以来的最低纪录。其中，批发零售业生产同比减少 2.1%，连续 6 个季度下滑；住宿餐饮业减少 1.9%，连降 6 个季度。（韩联社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>迪士尼成立新的人工智能协调部门</strong></p><p>华特迪士尼正在组建一个新的小组，以协调公司对人工智能和混合现实等新兴技术的使用，这家媒体巨头正在探索其电影、电视和主题公园部门的应用。电子邮件显示，新成立的技术启用办公室（Office of Technology Enablement）将由杰米·沃里斯（Jamie Voris）领导，他是迪士尼电影制片厂的首席技术官。（网易新闻）</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>伯克希尔 Q3 总营收为 929.95 亿美元</strong></p><p>伯克希尔 Q3 总营收为 929.95 亿美元，去年同期为 932.10 亿美元；净利润为 262.51 亿美元，去年同期净亏损 127.67 亿美元。2024 年第三季度每股收益为 18272.00 美元，第三季度净利润为 262.5 亿美元。2024 年第三季度营业利润为 100.9 亿美元，市场预期为 109 亿美元。</p><p>截至 9 月 30 日，现金及现金等价物总额升至 3252 亿美元；70% 的股权投资公允价值集中在美国运通、苹果、美国银行、雪佛龙和可口可乐五家公司；持有价值 699 亿美元的苹果股份，持有价值 411 亿美元的美国运通股份，持有价值 175 亿美元的雪佛龙股份，持有价值 287 亿美元的可口可乐股份。</p><p>2024 年前 9 个月，伯克希尔用于回购自家股票的金额约为 29 亿美元。在 2024 年第三季度未回购任何自家股票。（财联社）</p><p><strong>整理｜</strong>何雨婷</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安眠药「成瘾」后，他们更害怕睡觉了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017623963575815?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-03 09:30:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_2444b3e41d354acdb2b33c8e25c55c5b@5624726_oswg1460625oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_e4bd1026d7494778beebe37ec70639ee@5624726_oswg165292oswg1000oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>天马上亮了，李诺还没睡着。</p><p>她是一位网店卖家，住在宁波，在短视频平台上开了个店铺，每天靠直播带货提高销量。2022 年中旬的一天，她的直播间突然爆了，营业额达到了近两万块。为了延续热度，之前 11 点就会下播的李诺一股脑播了 7、8 个小时。下播的时候，已经快凌晨 4 点了，她紧接着打包了所有的快递，用一个小时完成了发货。</p><p>等她上床已经凌晨 5 点，但李诺翻来覆去睡不着，想到自己一个晚上的成果，她很亢奋，但同时也有种莫名的焦虑，万一以后营业额又掉下去了，该怎么办？接着，生活中各种让她焦虑的事情就像放电影一样，在脑海里一一闪现。</p><p>她就这么想到了天亮，一晚上没睡。等到第二天，她也不能睡。为了抓住这波平台给的热度，李诺又开始了直播，忙了一晚上。凌晨 3 点，她再次躺在床上，还是没睡着。<strong>期间，微弱的灯光和声音会被无限放大，李诺越来越难受，她开始心慌，觉得胸口发闷，哪都不舒服。</strong>但她也不敢玩手机，担心玩了手机就更睡不着了。只能难受着趴在床上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_1f73396a1e61447fb878d60b60443855@5624726_oswg35014oswg872oswg485_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源《星条红与皇室蓝》</p><p>这样的情况持续了三天。睡眠短缺让她的身体也出现了生理反应，整个人发冷，没什么力气也没什么精神，一直处在「自己要猝死了」的担忧中。<strong>第四天，她终于受不了了，「感觉整个人快要嗝儿屁了」</strong>，赶紧打车去了医院，挂了睡眠科。</p><p>一进诊室，李诺就哭了，「我已经两天没睡觉了」，李诺边流泪边和医生说，「我真的太想睡觉了。」医生问她为什么没睡着，李诺说因为心烦，医生也没再说什么别的，给李诺开了一盒 7 粒的思诺思，并告诉她先吃这个，副作用相对偏小，<strong>「吃完之后代谢比较快，衰期比较短，也不会有头痛的情况。」</strong>同时医生也叮嘱李诺，思诺思每天只能吃一颗，「因为它入睡特别快，你就躺在床上之后吃，吃完之后千万不要开车，就不要再动了。」</p><p>思诺思，即酒石酸唑吡坦片，是一款用于治疗睡眠障碍的药物。半衰期为两个半小时，基本上第二天早上药效就会消失，服药者也不会因为药物作用出现困乏的情况。<strong>相较于其他睡眠类药物依赖性较低，所以当患者出现睡眠问题时，医生往往都会开下这款药物。</strong></p><p>据《2024 中国居民睡眠健康白皮书》，睡眠问题已成国民五大健康困扰之一。调查显示，59% 的人存在失眠症状，完全无睡眠障碍人群仅占 19%。<strong>副作用较小的思诺思，越发成为了许多失眠患者的救命稻草。</strong></p><p>位于上海的广告从业者王新欣，也是那 59% 的失眠者中的一个思诺思服用者。</p><p>2021 年，她成为了团队的组长，要向大老板直接汇报。但大老板总让她在不需要下功夫的地方去下功夫——比如把 PPT 排得好看一点。王新欣不理解，「你东西还没卖出去，你排那么好看有什么用？」</p><p>那时她在服务一个韩国客户，对方只会微笑着 say no，永远是和和气气的态度。而她又是一个直性子，「行就行，不行的话告诉我原因」。所以每次和这个客户对接都让她很着急。</p><p>她不喜欢服务这个客户，也不认可老板的工作能力，王新欣感觉自己对于所有的项目都缺乏一种控制感，她愈发烦躁了。</p><p>一个月后，王新欣出现了非常严重的睡眠问题。韩国客户要求王新欣和组员每天都要在 9:00 去到他们的公司开会，这一下打破了王新欣的作息，<strong>之前只要 10:00 出门的她要在 8:40 出门。每天晚上躺在床上，想到第二天早上要早起，她更烦了，越想越睡不着。</strong></p><p>这种情况持续了一个半月。她的入睡时间也越来越晚，起初好歹到 2、3 点还能睡着，到最后等到凌晨 5 点还清醒着，她担心自己身体出问题，直接去了急诊，「我睡不着觉，需要开点药」。王新欣和值班的医生说，医生给她开了几颗安定，说这是急诊里唯一的药，但它的半衰期比较长，建议王新欣再去门诊开一些安眠药。</p><p>第二天，因为安定还在昏昏沉沉的王新欣挂了个门诊号，医生同样给她开了思诺思。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_6fbc554ed4de48fa91ffc4da2d90a628@5624726_oswg615679oswg1000oswg824_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源受访者</p><p><strong>在服用思诺思之前，饱受失眠折磨的年轻人，大多都尝试过自救。</strong></p><p>王新欣一直有运动的习惯，但运动，并没能为她触发助眠的功效。</p><p>入睡障碍性失眠患者秦清就买过一瓶褪黑素，但这个传说中的助眠好物，对她非但无效，还会让她在服用的第二天变得很累，最后她把褪黑素当成 QQ 糖吃。</p><p>今年年初，还在读书的宣萱患上了突发性耳聋，在药物激素和焦虑情绪的双重影响下开始失眠。她试过一系列对策——白天运动，睡前泡脚，躺在床上也不会玩手机。但丝毫没有作用，10 点躺在床上，12 点还睡不着。3 月份一开学，宣萱就去了区医院开安眠药。医生给她开了思诺思，说<strong>「这个是目前市场上副作用最小的一个药了，不要多吃，也不要吃太久，如果之后还是睡不着，要再找我来看。」</strong>从那天起，宣萱才又一次体会到了秒睡的感觉。</p><p>80 后张怡然的思诺思史，开启得更早。</p><p>10 年前，张怡然患上了入睡障碍性失眠。每天困意要酝酿几个小时，晚上 10 点上床，2 点才能睡着。等到第二天，因为睡眠不足，张怡然总会很困，但作为医务从业者，她又不能睡觉，只能痛苦地熬着。</p><p>直到一次旅行，同事给她推荐了思诺思，说自己每到一个陌生的环境就会吃一颗思诺思让自己「好睡一点」，而且很多医疗工作者自己也会服用思诺思。</p><p><strong>她现在都记得自己第一次用药时，吃了半片就躺在沙发上玩起了手机，紧接着一股困意袭来，张怡然感觉自己马上就要睡着了。</strong>她已经很久没有过这种感觉和速度了。</p><p>她发现了新大陆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_67db9b4b99f24e13851aeae85caff2b9@5624726_oswg959990oswg1000oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但登上了思诺思的新大陆，迎接你的并非只有秒睡。</p><p>2021 年，秦清开始了服用思诺思，但有时她不会在药奏效后立刻躺下，反而是对抗药劲继续刷手机。那段时间，秦清总会收到一些衣服、鞋子和化妆品，都是她想买但一直没下定决心付款的。一开始，她以为是朋友送的，还给她们发消息「你是不是送东西给我了」。在得到一系列否认后，她打开购物平台，才知道是自己没有意识的时候买的。和朋友的聊天记录里也总会出现自己播出的的语音，但她全都没有印象，第二天朋友告诉她一直在胡言乱语，根本听不懂在说什么。有时，她还会在家里的摄像头回放中，看到前一天晚上的自己在客厅跳舞。</p><p>李诺也是一样。</p><p>第一次服药后的十分钟，还在和朋友微信聊天的她，突然感觉家里在摇晃，吊灯在动，窗帘上正在演绎一场皮影戏，手里的手机变成了宇宙飞船的遥控器，她记得自己试图按下遥控键去操控，却迟迟得不到回应。然后李诺就断片了。第二天一看手机，她满脑袋问号，「为什么我会给朋友发这么多乱码？」</p><p>李诺每次致幻的表现都不一样。<strong>还有一次，家里的窗帘变成了剧场，帘布上正在演绎一场《莎士比亚》。「进口药就是不一样」，李诺想，「出的幻觉都是西式的幻觉。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_039bab06d8f54d97b80c4a1d6f803933@5624726_oswg324203oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源《摩登家庭》</p><p><strong>在小红书上搜索「思诺思」，第一个关联词就是「副作用」。</strong>思诺思的副作用，在不同网友身上的表现也不同。有人是心率快、暴躁，有人是记忆力衰退，认知理解能力下降，也有人是情绪崩溃，陷入抑郁……</p><p>北京朝阳医院曾发布过一篇名叫《安眠药能长期服用吗？》的文章，曾提到市面上的安眠药分为苯二氮卓类和苯二氮卓受体激动剂。前一类有劳拉西泮、艾司唑仑、阿普唑仑等，半衰期较长，长期服用后很容易出现白天困乏的情况，第二类有佐匹克隆及思诺思，起效快，半衰期较短，但副作用也很明显，<strong>「佐匹克隆的患者会出现日间嘴苦的情况，少部分服用思诺思的患者会出现服药后或日间头晕、宿醉感和幻觉等。」</strong></p><p>而在思诺思的说明书上，光是不良反应就列了足足 43 条。其中，秦清和李诺出现的「幻觉、激动、梦魇、抑郁」「共济失调、精神错乱、兴奋、嗜睡、头痛、头昏、失眠及失眠症加剧、认知障碍比如顺行性遗忘」，与「消化不良、打嗝、腹泻、恶心、腹痛」等都是药物的常见反应。</p><p>除此之外，还有些在说明书上列为「偶见」的药物反应。</p><p><strong>在服用思诺思后，张怡然总是很饿，疯狂想吃东西。</strong>一次半夜十点多，她迷迷糊糊地去煮泡面，过程中就把自己烫伤了。她老公被吓到了，当下就不让张怡然再吃这个药了。后来，老公每次都要等张怡然上床睡着后才敢睡。</p><p><strong>李诺也在服药半年后，偶尔会突然陷入到非常低落的情绪里。</strong>甚至一次，李诺感觉自己的脑子非常乱，整个人都非常痛苦。她不停地哭，甚至有了想要结束生命的念头，想着想着，她又睡着了。第二天起来，她开始后怕，「你吃药的时候，已经失去了自己的主观意识。」</p><p>那一刻，李诺意识到自己要断药了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_5a6a5b0bbe7c48c398d850ba0c936d9c@5624726_oswg968456oswg1000oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>断药并不是一件容易的事情。</p><p>从吃思诺思的第一天，宣萱就一直很谨慎。因为担心以后药量越来越大，甚至要永远依赖药物入睡，她最多只服用半片。当意识到自己失眠或许和情绪有关，「如果自己情绪变好了，是不是就不会失眠，也就不用服药了？」宣萱想。</p><p><strong>在服用思诺思一个月后，宣萱发现自己出现了更焦虑症了。</strong>一到白天就想哭，遇到事情的时候会很紧张，甚至紧张到发抖，肌肉和颈椎也总是感到酸痛。</p><p>她决定断药。一开始，医生建议她隔天减半，一片半片穿插着吃。<strong>宣萱试了几次，每当减药或停药的那天，自己就完全睡不着了，非常痛苦。</strong></p><p>秦清的断药，则来得突然且被动。</p><p>每天服用半片思诺思助眠的秦清，在 2022 年下半年，因为疫情被打乱了节奏。那天，秦清家里的思诺思都被吃完了，被关在家的她没办法出门买药，她只能被迫停药。那个晚上，她始终没睡着，迫切地想要吃药，「感觉自己的心像被什么东西挠了一样」。<strong>后来，秦清甚至变得狂躁，开始抽自己耳光，「因为实在睡不着，其实是一件非常痛苦的事情。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4a215c819ae843f3932f3a1b8ab3f596@5624726_oswg1056998oswg1080oswg1216_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源《无神之地不下雨》</p><p>上海市精神衞生中心曾发布过一篇思诺思的科普文章，提到长期或不当服用思诺思，可能会增强大脑对它的依赖性，<strong>如果突然断药，大脑会感到不安，就算没有外在思绪的打扰也会难以入睡，甚至会在停药时出现焦虑、失眠加剧等撤药反应。</strong></p><p>但当戒断反应比思诺思的副作用来得更汹涌时，不少人选择了两害相权取其轻——继续吃药。</p><p>李诺也曾因为没有囤货被迫停药。她不光整晚都没睡着，<strong>甚至在快要入睡的时候，胸口突然感到一种被电击的感觉。</strong>后来去复查，医生告诉她这是强制断药会出现的躯体化反应。</p><p>而且随着服药次数的增加，李诺就算吃药也没办法马上睡着了。这让致幻反应在她身上停留地更长了，总能看见整个世界在不停地摇晃，然后就会被晃晕，开始呕吐，吐完之后就再次断片、昏睡。</p><p>就算李诺心里有一百个声音告诉她，「不能再吃了，安眠药吃多了对大脑是有损伤的。」<strong>但只要不吃，李诺就睡不着，继而影响她第二天所有的安排。她只能取出药片，就着水吞下。</strong></p><p>前前后后，张怡然至少试过 4 次断药，但每次都撑不过两周。但只要没吃药，张怡然就会没有安全感，甚至形成了一种心理暗示，「不吃这个药就是没办法睡着。」就算睡着了，不到 10 分钟她也会醒来，「那都不叫睡，就眯了一下。」</p><p>过程中，她也试过换其他的安眠药来服用，比如右佐匹克隆片和艾司唑仑片，但都完全没有助眠效果。她又重新吃起了思诺思。</p><p>慢慢的，张怡然也发现自己有些耐药了。<strong>之前不到半小时就能起效的思诺思，在她服药了一个小时之后，还是没有想要入睡的感觉。</strong>她只能又服用了半片。随着起效时间的拉长，张怡然多服用半片的次数越来越多，每天累积的药量也越来越大。到 2022 年末，吃了近 10 年思诺思的张怡然，每天都要服用 5 颗半思诺思，才能成功入睡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_f1490e4f7c9a4e0f9d5d82fc21760123@5624726_oswg952114oswg1000oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>到 2023 年，5 颗半的思诺思也无法让张怡然保证充足的睡眠了，她每天最多只能睡 2 个小时。</p><p>在一次又一次失败的断药尝试中，张怡然也变得焦虑、痛苦，每天提不起精神，也开心不起来——<strong>自己不光要对抗失眠，还要对抗思诺思的副作用。</strong>她迫切地想要找到一个能取代思诺思帮助自己睡眠的方法。</p><p>她想起了两年前在抖音上看到的科普视频，大致内容是一个郑州三甲医院的超声科医生说星状神经节阻滞治疗可以帮助睡眠变好。当时尚可以依靠思诺思入睡的张怡然并没放在心上，而现在这一视频却让她看见了希望的曙光。她又在网上搜索了关键词，看了相关介绍，张怡然决定试一试。</p><p>星状神经节阻滞是疼痛科与麻醉科临床工作中广泛使用的一种治疗方法。据相关资料，背后的原理是通过在星状神经节区域局部注射低浓度局麻药物，以调节交感神经系统活性，进而影响循环系统、免疫系统、神经系统和内分泌系统。</p><p>去年 6 月，她走进了疼痛科门诊。<strong>医生告诉她星状神经节阻滞治疗只注射一、两次肯定是没有作用，而且这种治疗只对 50% 的人有效。</strong>但张怡然想，万一自己就是那幸运的 50% 呢？</p><p>张怡然要接受 10 次治疗，每次注射半小时，结束后还要留观 20 分钟。第一次注射前，护士给张怡然交代了很多术后可能会出现的反应，比如眼皮下塌，吞咽困难，喉咙水肿，甚至发不出声音，但症状会在半个小时到 40 分钟后消失。接着，让张怡然签署了知情同意书。</p><p>张怡然果然出现了相关反应。1 小时的注射完毕后没多久，她就觉得自己没办法吞口水了，还伴随着一种想吐的感觉，甚至想要窒息。护士一下子看出来她神情不对，给她测血氧饱和度，已经掉到了 89。又平躺了 10 分钟，张怡然才恢复了正常。</p><p>前两次治疗后，张怡然的失眠并没有明显的好转。<strong>但在第三次治疗结束，效果奏效了。</strong>那天张怡然去打了两个小时的羽毛球，睡前又服用了一片疼痛科医生建议搭配服用的艾司唑仑，结果不到 10 点就睡着了，一觉睡到第二天早上 6 点。</p><p>第二天早上睁眼，张怡然高兴得溢于言表，「原来自己是能睡着的，而且还能睡得这么好。」<strong>她感觉自己整个人都神清气爽的，「已经很多年没有过那种你真的很累，躺下去就能马上睡觉的那种感觉了。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_a2d278fb95e24e36b9f3cdc2de32cc83@5624726_oswg690410oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源《我的事说来话长》</p><p>慢慢的，张怡然停掉了已经服用 10 年的思诺思，也停掉了其他助眠药物，就算有时候还是入睡困难，她也不再把睡眠当成一个天大的事情，而是会玩玩手机，看看电视，等睡意找上门来再去睡。</p><p><strong>决定断药后，李诺也在家里一位失眠亲戚的推荐下去看了中医。</strong></p><p>中医说李诺睡不着是因为肝火太旺了，给李诺开了一些中药，还建议她每天唱儿歌，可以把心静下来。同时，医生也让她「不要急着不吃（思诺思）」，要循序渐进地断药。李诺就一边喝中药，一边只吃半颗思诺思。不到一个月的时间，李诺在 12 点之前就能睡着了，甚至比吃一颗的时候睡得还要熟。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_56a30efcbbd94bb5820acc7f68e34e78@5624726_oswg648137oswg1000oswg580_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源受访者</p><p>&nbsp;</p><p>等到第三个月的时候，李诺下定决心彻底停掉了思诺思。那天晚上，她做好了睁眼到天亮的准备，但到了凌晨三点，困意袭来，她一下子就惊醒了，「天啊，我要睡着了吗？」紧接着她就睡着了。</p><p>这让她觉得自己有救了。等到第五个月，李诺连中药也不喝了。尽管她的睡眠时间还不算早，每天要 2、3 点才能入睡，<strong>但李诺已经不再执着于睡着这件事，甚至可以平静地面对失眠了，「睡不着就睡不着吧，今天不睡，可能我明天就睡着了。」</strong></p><p>在先后尝试过吃中药，做冥想后，吃了 3 年思诺思的王新欣也在今年彻底摆脱了思诺思。她不断寻找新的、对身体伤害更小的方法，去取代之前的方法，「想戒药一定可以戒掉，只要有个人意志。」王新欣说。</p><p>当然，<strong>也有人在戒药后，还是会因为外界压力重新吃回思诺思。</strong></p><p>去年 9 月，靠针灸和中药成功停掉思诺思的秦清换了新工作，成为了一位直播运营。每天都被领导安排一些阅读目标或季度目标，让她无端产生了一些压力，睡眠问题又卷土重来。她只能重新吃回了思诺思。「你没有那么多余的时间（去找其他助眠方式），思诺思是寻回睡眠的最快方式了。」</p><p>但秦清已经和思诺思的副作用和解了，<strong>「不睡觉会比你吃这些东西带来的伤害更加大」。</strong></p><p>（应受访者要求，文中所有名字均为化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ifO5jg0dtFVlgdu-itjz0A">「后浪研究所」</a>，作者：杨小彤、薇薇子，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>为什么人们越焦虑，暗黑风就越流行？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017630962492929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-03 09:30:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_dfb2d6d30b364381a51cf6b67e6d8295@5624726_oswg412333oswg1080oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>谁还没有被 VOGUE2024 时尚盛典的「昼夜」套装惊艳，白切黑简直美到了心巴上。</p><p><strong>暗黑、反差，年轻人们似乎已经不再追求傻白甜了</strong>——前不久大火的《黑神话悟空》本质也是善恶交织、黑暗神秘的游戏敍事；穿搭上一路从之前的办公室海妖风，到韩剧带火的黑暗财阀千金风，整体越来越倾向于暗黑系的迷人危险风格。甚至，今年到环球度假区和上海迪士尼的年轻人都喜欢追着反派集邮打卡，被吓到也依然不错过任何一个小丑。</p><p>我们为什么越来越钟爱暗黑和反派？</p><p>或许是因为反派身上有一些性格魅力治愈了我们，黑白魔女库伊拉那种被讨厌的勇气，《沉睡魔咒》中玛琳菲森面冷心热。更重要的是，<strong>像反派一样活得「疯狂一些」反而守护了内心世界里那个脆弱、唯唯诺诺的自己</strong>。白切黑，是压力之下需要自我保护。</p><p>其实，恐怖、黑暗本身是一种疗愈。惊吓和暴力，血腥和冲突，喊叫和紧张，以及猝不及防的意外，<strong>在鬼屋或者观看恐怖片时紧张，但结束后的「劫后余生」会让大脑释放多巴胺，变得兴奋和舒适</strong>。这是一种「良性自虐」，很好地帮助我们释放压力和负面情绪。不开心的人们，恰恰在黑暗之中重新找回快乐。</p><p>本期的「这货有意思」就为大家带来一期暗黑风的新品推荐，主打的就是「暗黑生活计划」，提取了神秘、凶与可爱的反差、反派等元素，从穿搭到配饰、食物、美妆（还有必不可少的丑东西），<strong>让你在人生 B 面体验一次当反派的快感。</strong></p><p><strong>底部还有泡泡玛特的盲盒抽奖</strong>（市面上已买不到），一拉到底吧朋友们！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_fbcec586de3542fea99ea037bab7b0db@5624726_oswg8493oswg1000oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_7f1b135b75d14f3f912a765a8c3b76f5@5624726_oswg197463oswg1000oswg1803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>Wicked &amp; H&amp;M 合作系列</strong></p><p><strong>沙漏型休闲西装&nbsp;</strong></p><p><strong>¥399 &nbsp;</strong></p><p><strong>刺绣图案不对称连衣裙&nbsp;</strong></p><p><strong>¥499</strong></p><p><strong>腰带</strong></p><p><strong>¥129</strong></p><p>10 月本就是最时髦的一个月，月初的巴黎时装周到月末的 2024VOGUE 时尚盛典，时尚圈热闹非凡，新品推荐自然必须从潮流穿搭开始。</p><p>暗黑系穿搭里，酷飒西装裙自然得榜上有名。</p><p>本次 H&amp;M 推出的 Wicked &amp; H&amp;M 合作系列，灵感来自即将上映的电影《魔法坏女巫》(Wicked) 。片中标志性的人物，那个所谓的「坏女巫」艾芙芭，一袭黑裙和高高的尖头帽，奠定了很多人对黑女巫的印象。</p><p>这套沙漏型休闲西装，<strong>立挺的垫肩配合收腰设计，剪裁利落，完美勾勒了暗黑大女主的线条。</strong>宽戗驳领气场全开，高启强来了也是直呼内行。腰带一扣，倒三角的高挑身形稳稳拿捏。</p><p>但是整整齐齐的暗黑女巫未免太过死板。既然要玩反差，西装里的裙子就需要一点搞怪细节。<strong>不对称连衣裙一侧添加褶皱，适当露出腿部，摇滚少女的鬼马气质藏不住，原来暗黑女骑士皮下是潮酷时髦精。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_fd4901dcb05a428688950ec75e8a733d@5624726_oswg140427oswg720oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_7d97a716fe764312bf4886139a1c41d5@5624726_oswg169122oswg720oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_c1b051e0914243758819c8e8c0560959@5624726_oswg118339oswg720oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@海豹驴龟</strong></p><p>我真有点想买了，不对称黑裙戳我！</p><p><strong>@czs</strong></p><p>别人穿是沙漏，我穿可能是沙包。</p><p><strong>Nike 「Halloween Skull」限定</strong></p><p><strong>Air Force 1 Low 黑红配色</strong></p><p><strong>￥999</strong></p><p><strong>Dunk Low 黑绿配色</strong></p><p><strong>￥999</strong></p><p>看着 Adidas 和 PUMA 靠着薄底鞋力挽狂澜，Nike 也不肯放过每一个可以大卖的机会。最近契合万圣节的气氛，推出了「Halloween Skull」限定。</p><p>这次的节日限定主要以 Air Force 1 Low 和 Dunk Low 两款经典鞋子作为基础，进行了配色和细节的调整。鞋面纹理做了斑驳的处理，鞋头增加了怪诞吸睛的骷髅浮雕元素，鞋侧的 Swoosh 设计立体到像死神手里的钩子，一上脚就是破土而出的鬼魅气质。</p><p>Air Force 1 Low 的黑红配色和 Dunk Low 的黑绿配色，<strong>本来红和绿非常容易「土」的颜色，现在反倒处理得神秘又暗黑，cos 什么还没想好，但是脚已经提前拥有万圣节的主题氛围了。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_63a8f2312acf4a669f4bd0417ce1b711@5624726_oswg53653oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_ba507d13444c446c94a8b58776b25085@5624726_oswg500421oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@青芜堤上</strong></p><p>妈妈问我为什么新鞋开裂这么严重（笑哭）。</p><p><strong>@z**kk</strong></p><p>很舞台鞋的一双，适合 rapper。</p><p><strong>COACH 万圣节印花托特包</strong></p><p><strong>￥2899</strong></p><p>COACH 也是爱更新印花的老选手了。</p><p>这次推出了美版限定的万圣印花。咧嘴的南瓜，和南瓜亲密贴贴的黑猫，还有白色的胖幽灵到处飘，棕色皮面的托特包还有点呆萌。或许另一款更暗黑一点，弯月上有只被吓得发毛的黑猫，鬼面印花略显惊悚，这个才是真符合咱暗黑风磁场的包包。</p><p>两款对照竟然还有点反差感。容量都是 33×16×29cm，<strong>还是一如既往地能装抗造，上班通勤也是王炸级别。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="620,775" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_e5a745ff901741a38d4a1023472e56c0@5624726_oswg59972oswg620oswg775_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="620,775" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b4a35908677e4d66843d253b2095b418@5624726_oswg44968oswg620oswg775_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@CAROL H.</strong></p><p>我家猫刚好能躺进去，跟印花小猫共鸣了。</p><p><strong>@山南子</strong></p><p>这个小黑猫真的很可爱！一眼心动！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_9a2d436b03844c07a28cdf485d03ef41@5624726_oswg8975oswg1000oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_ea1541d375104639b5a2e743dc4278cd@5624726_oswg256479oswg1000oswg1803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>Disney×Pandora 反派联名系列</strong></p><p><strong>￥400-600</strong></p><p>将「鼓励个性和表达自我，相信每个人都有着自己独特故事」作为设计理念，丹麦珠宝品牌潘多拉自然也不会放过暗黑潮流的十月。</p><p><strong>爱反派，是因为我们个性中缺少一些反派们自洽勇敢的魅力。</strong>潘多拉提供了通过反派珠宝回归个性的机会。在这次跟迪士尼的反派联名中，选择了邪恶皇后、黑女巫、库伊拉和红心皇后四个反派故事进行呈现。</p><p>邪恶皇后的毒苹果虽然艳红诱人，但是骷髅头还是十分有反派气质；黑女巫的法杖虽然散发夜光绿，但是她相信爱是消融恶念的魔法；库伊拉是真正不怕被讨厌的大女主，无惧外界视线，只做对的自己；红心皇后专属爱心宝石及王牌辨识度超高。</p><p>太夸张复杂的设计可能会吓跑我和我的钱包，但是作为串饰真的刚刚好！<strong>每一款都个性鲜明，公主不再是唯一选择，做暗黑反派同样可以绽放多彩光芒，自由人生需要好好狂欢。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="790,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_5cecacab47ac4b4883a8dea0968048dc@5624726_oswg23766oswg790oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="790,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_01a9799b20d440fc9e9becd8ad369fb5@5624726_oswg19014oswg790oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="790,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4617315c05f04af79e2c19cef3bde6d0@5624726_oswg26732oswg790oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="790,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_05cd1d5efbff453c8f5de027293a94c7@5624726_oswg23476oswg790oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="790,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_d58dd718548f4a268965b9e47b338691@5624726_oswg24006oswg790oswg660_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@蒲公英的种子</strong></p><p>为什么库伊拉笑得这么开心。</p><p><strong>@momo</strong></p><p>苹果感觉随时要融化了，可能有点烫手吧哈哈。</p><p><strong>泡泡玛特怪怪狂欢节系列</strong></p><p><strong>￥49-159</strong></p><p>泡泡玛特本月上新的怪怪狂欢节新品透着一股子反差萌，让人爱不释手。</p><p>人气选手 Labubu 咧着九颗大牙，钻进南瓜，屁股一坐就是搪胶毛绒挂件。小画家 Molly 的贝雷帽换成了南瓜形状，做成徽章冰箱贴刚刚好。顶着棉花糖头发的害羞小男孩 DIMOO 变成了发光挂件，谁看了不哈特软软。</p><p>在可爱、搞怪这方面，泡泡玛特真的是圣体。<strong>感觉揹包挂件又能更新了，有三个可爱鬼陪伴，被世界伤害的心再次愈合了！</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_ef8c203fb9af4c6b93ae1a30769a356b@5624726_oswg56073oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_a91daa97f7e54c0d852c8136fbba8a78@5624726_oswg70806oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_9cb406e20f3e4f67a681d7b280a977ea@5624726_oswg71737oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_45651b1f199f48f0bbf088664817bd6a@5624726_oswg47901oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="905,1247" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4d8cd96e0381436080ae912f0274987d@5624726_oswg82885oswg905oswg1247_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@Lia</strong></p><p>特别好奇这个 Labubu 的南瓜服能脱掉吗哈哈，这对我很重要......</p><p><strong>@���周</strong></p><p>太可爱，舍不得让它跟我一起挤地铁。</p><p><strong>Jellycat</strong></p><p><strong>活泼茄子吸血鬼套装</strong></p><p><strong>￥258</strong></p><p><strong>巴塞罗熊蝙蝠装</strong></p><p><strong>￥379</strong></p><p><strong>里奇雨蛙吸血鬼装</strong></p><p><strong>￥339</strong></p><p>「文创玩偶过家家」的祖师爷 Jellycat 一向走治愈路线，这次出奇地来了个反派 cos。</p><p>人气 TOP 紫茄子露出吸血鬼尖牙，谁说这茄子「人淡如菊」，分明是邪恶吸血鬼，斗篷一披，谁也不认。里奇雨蛙身材矮胖，cos 起来却有模有样，混圈大佬气质拿捏死死的。巴塞罗熊的蝙蝠装倒多少有点局促了，可能是秋膘贴猛了，紧身黑衣也没藏住大肚皮，憨萌的样子还是适合跟主人回家。</p><p>一直以为 Jellycat 是纯良派，这么看来，谁不腹黑地藏点小九九。<strong>我们人类走暗黑风的时候，身后没有《暮光之城》的吸血鬼大家族，但是绝对需要一个 Jellycat 小跟班！</strong></p><p>这次过家家的剧本，可以写《我和活泼吸血鬼茄子的历险记》了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_32d194ce26284e098bb86ba700ae7d99@5624726_oswg54477oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_0d4c5bd1138d4844a00e360e59f837f7@5624726_oswg50019oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_1555a0f2bd7143ea9b26a1ee2becb97f@5624726_oswg56981oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@宝藏薇薇 wei</strong></p><p>真的没人觉得这个蛙幻视阿如那吗？</p><p><strong>@快乐偷妈头</strong></p><p>茄子好像《喜羊羊与灰太狼》里的黑大帅哈哈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_f1ec1d95fe054c88810d8ea8b06c7a25@5624726_oswg10680oswg1000oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_f9c36ae33f8d486bafa1c8538818f1b3@5624726_oswg176450oswg1000oswg1803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>酸奶罐罐，万圣节限定罐身</strong></p><p><strong>￥15-26</strong></p><p>去年创立的饮品品牌「酸奶罐罐」主营现制酸奶，坚持「0 蔗糖风味发酵乳」，致力于为消费者提供兼顾健康美味与时尚趣味的饮品消费体验。</p><p>「酸奶罐罐」的易拉罐包装一直是最大的品牌特色。<strong>简约而不失创意的设计，实现了保鲜、便携与时尚的三重平衡，完美符合了人们期望的生活方式，健康又潇洒。</strong></p><p>不过，平日主打天然小清新的酸奶罐罐，10 月也狠狠「白切黑」了一把，推出了万圣节限定包装。罐身采用黑白色彩搭配与绷带元素，既暗黑，又带着一点奶凶奶凶的小俏皮。搭配吸睛的「邪恶南瓜」手提袋，美貌得简直可以作为 cos 出片时尚单品。</p><p>活动期间下单，门店还随机赠送节日纹身贴或贴纸。贴上黑色小蝙蝠，你也可以和它一样，来一场由小清新到俏皮女巫风的华丽变身。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4f18590e7d94485ba678e99aebf3bbf3@5624726_oswg93545oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b2c66807a41f4f62ab333956861e5cbd@5624726_oswg272800oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@myyll</strong></p><p>这一杯已黑化。</p><p><strong>@鱼丸</strong></p><p>牛油果羽衣甘蓝那款怎么一股香蕉味......</p><p><strong>好利来 x 迪士尼反派系列</strong></p><p><strong>「邪恶王后的苹果」</strong></p><p><strong>￥46</strong></p><p><strong>「爆浆幽灵面包」</strong></p><p><strong>￥14</strong></p><p>迪士尼反派系列持续发力，与好利来联名推出「邪恶王后的苹果」蛋糕与「爆浆幽灵」面包。浓郁暗黑风不仅要冲击视觉，更要向味蕾进攻。</p><p>「邪恶王后的苹果」蛋糕，有着比反派内心更复杂多样的风味层次。茉莉花香+香水柠檬口味的蛋糕胚体，搭配阿克苏甜心苹果颗粒果酱夹心，咬一口果香、茶香与醇厚奶油的完美融合，即使是反派也想爱这个世界一秒。</p><p>拥有超绝可爱小表情的「爆浆幽灵」面包，面包体与内层夹心奶油都是黑巧克力风味。这一次不玩反转，一「黑」到底！</p><p>更惊喜的是，毒苹果造型的陶瓷杯可以洗干净后反复利用，再也不担心美丽的联名包装留之占位弃之可惜了！<strong>反派王后才不是美丽花瓶，有的是力气和手段。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_cf43731c83594dcfbb07fdc5db3e1a77@5624726_oswg264668oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_655b2a9377ef46218d62bda7580fe40f@5624726_oswg162342oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_05640d9c9a314e35b46fcf239486b5e8@5624726_oswg206458oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@散装海豹</strong></p><p>为了杯子买的，杯子留下放床头给猫猫装水喝，桀桀桀好爽啊感觉自己像恶毒后妈。</p><p><strong>@墨 Mèrezs</strong></p><p>我只觉得价格太毒了。</p><p><strong>GODIVA 歌帝梵，奇趣万圣节礼盒</strong></p><p><strong>￥508</strong></p><p>都说节日就是给送礼物找个由头，歌帝梵这款礼盒完全戳在心巴上！</p><p>一直走优雅高贵路线的歌帝梵，这次礼盒打破陈规。粉色礼盒打开是立体的小黑猫和南瓜灯，搞怪又灵动。罐罐用南瓜灯造型搭配猫耳猫爪盖子，揹带实用性 max，吃完巧克力还可以当做逛街小包。</p><p>口味上也可以完全信任这款来自比利时的巧克力品牌。<strong>选用百分百以可可油制成的巧克力，不含植物脂肪。</strong>立方巧克力与巧克力豆两种款式拼配，延续它家一贯的醇厚绵柔口感。立方巧克力还有草莓、香草等多种口味夹心，包装用了心，内容更是诚意满满。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_433128d2e8e7471eb6f6ba6799da6f66@5624726_oswg106283oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@雅礼</strong></p><p>礼盒金灿灿亮闪闪的，我咔咔就是一顿猛拍。</p><p><strong>@多多和斐斐</strong></p><p>太可爱了，还没吃心就融化了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_aecf767eb090408ca5dcc95957c09cab@5624726_oswg13088oswg1000oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_ca912dd9f906415fbfc08c980cee43bd@5624726_oswg194501oswg1000oswg1803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>橘朵 COS ME 本色出演眼影盘</strong></p><p><strong>￥99.8</strong></p><p>日常色统治区的橘朵，今年挑战玩妆眼影盘，还能拿捏吗？</p><p><strong>这次的概念也是非常女王，「与其 cos 别人，不如本色出演」。</strong>紫色包材的神秘氛围超级带感，盘内每块眼影都有搞怪风格印花，精致度 upup，拿到手根本不舍得摸好嘛......</p><p>十个颜色，一组常规大地色，日常通勤依旧手拿把掐；一组玩妆高饱和色系是橘朵少见的风格：黑色、红色发色浓郁，一抹到位，气场全开。点睛之笔是镭射闪片，叠加盘中黑色，谁说甲方爸爸要的「五彩斑斓黑」不能做？</p><p>对了，<strong>一个反差的小细节是，每块眼影都有自己的专属名字</strong>，棕色的名字叫「牛马」......嗯，这怎么不算一种本色出演呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="757,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_40c23f4d52ea43bbb50f9605b13e9714@5624726_oswg119395oswg757oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4ad9334f7328441f9db224caa1c90121@5624726_oswg94868oswg750oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@鸭屎香橙橙橙汁儿</strong></p><p>每一个颜色都让我不知道怎么用</p><p><strong>@momom</strong></p><p>包装像小时候用的铅笔盒</p><p><strong>NARS 裸黑管唇膏#805 伊甸园</strong></p><p><strong>¥350</strong></p><p>哪个坏坏的女主没有一支红到发黑的口红！NARS 的 805 伊甸园就是这样既魅惑又有气场的天选色号，涂上它你一定是全场焦点。<strong>有点生人勿近，却让人忍不住偷瞄，这就是反派的魅力。</strong></p><p>深红色一个做不好就可能显得有些老气，但这只口红就完全不会——厚涂偏黑的色调比正红多了一些酷拽风，走在潮流前沿的姐感就这么轻松拿捏。一丢丢橘色是锦上添花的一笔，让整只口红更偏暖色，也就更适合我们亚洲人的肤色，百搭不挑人！</p><p>Nars 裸黑管系列的质地也很出彩。<strong>色彩足够厚重有丝绒感，膏体本身又有一定的滋润度，带一点微微光泽</strong>，既不输哑光口红的气场，又规避了上嘴拔干的问题，把表现力与使用体验兼顾得很好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_9d2d9a10af3b49fa8bcb0ec0e14897b1@5624726_oswg44712oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@Deferto Neminem_洛妖</strong></p><p>本来种草 822 和 826，看完试色拔了这两支，种草了 805。</p><p><strong>@小薇</strong></p><p>我有点深唇，上嘴就变得红橘调…后妈感很强。</p><p><strong>CHANEL 秋季占星术系列指甲油#189</strong></p><p><strong>￥265</strong></p><p>危险又迷人的反派，当然要从头发丝精致到手指尖。Chanel 这款指甲油大胆采用紫绿撞色，底色是深得近乎发黑的紫色，搭配金属绿偏光，完全是让人捉摸不透的酷姐啊！</p><p><strong>偏光效果更是把神秘感发挥到了极致，金属绿的表现效果随着光线角度而变化</strong>，甲油整体就会呈现不同的色调。室外阳光直射下金属绿浓度更高，光感非常绚丽；室内漫反射灯光下深紫底色则更为浓郁，星星点点的绿如同黑夜中的猫眼，有一种摄人心魄的美。</p><p>香家的指甲油质地上一直是遥遥领先，干燥快、流平性好、干后光泽锃亮且持久。不过，油性指甲油不能避免地会有一些气味，涂抹的时候要记得到通风的地方哦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="962,956" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_6247fa6d0d884c51bef35959aefcfc01@5624726_oswg77886oswg962oswg956_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@会跑的樱桃</strong></p><p>这个颜色出奇的好涂，之前买的别的颜色都好难涂。</p><p><strong>@貔貅小精灵</strong></p><p>我涂了一个手指，我同事说「你手被抽屉夹了吗？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_e5a152c3460e4a14a7c8893ea901e33f@5624726_oswg11381oswg1000oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,1803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_ce4fff0f4ca947fc9de773d7c14686af@5624726_oswg160336oswg1000oswg1803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>MIU MIU 随性拖鞋，彩色袜套</strong></p><p>MIU MIU 这次巴黎时装周的秀场表现褒贬不一。看好的人觉得吊带这类灵魂单品仍然带来全新的视觉冲击，唱衰的觉得模特们身上失序混搭颇有股巴黎街头的「凌乱宿醉风」。芭蕾舞鞋、乐福鞋等核心单品依然稳定发挥，但是拖鞋是真的有点丑得翻车。&nbsp;</p><p><strong>人字拖加了高跟，有种要松弛却还想绷住美丽的用力感</strong>，横亘在脚背的鞋扣防的是拖鞋滑还是高跟鞋崴脚，可能只有设计师可以解答。人字拖卡不卡脚指头不知道，不上不下的袜套倒是让强迫症很糟心，有种踩着减速带努力前行的感觉。</p><p>这鞋子总体表现跟我的人生一样：「微 chill 百分之四十」吧！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1151" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_dd63dc4d63a74167b748d2b51e7ed61e@5624726_oswg1040594oswg960oswg1151_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1041,1255" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_84ecca9cb13a456d964d20bd0d42ed46@5624726_oswg110937oswg1041oswg1255_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@momo</strong></p><p>估计是袜套卖不出去了。</p><p><strong>@圣诞普普</strong></p><p>眼前一黑又一黑。一时间分不清到底是脚跟磨还是脚趾缝硌。</p><p><strong>UGG×Collina Strada&nbsp;</strong></p><p><strong>秋季女士合作款厚底褶边靴</strong></p><p><strong>￥1699</strong></p><p>UGG 家的丑鞋也不止一双两双了，不过这双还真有点特别：第一眼觉得好像还有点时尚，再看一眼，不行真的丑......</p><p>厚底流线鞋型很自然让人联想到缓震运动鞋，偏偏上面搭配了长款靴筒——还是蕾丝的？！这三个元素真的很难有什么关联吧！你的黑色蕾丝靴筒比较优雅，但你粗犷的鞋底又弥补了这一点。<strong>鞋面立起来的蕾丝更是令人费解，有点像古代士兵头盔上的红缨。</strong>UGG 想创新的出发点是好的，但是你先别出发......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="958,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_6df3711a87a94bf1a113cc85b47744cf@5624726_oswg45479oswg958oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,1000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_565f67fd5cc64b85bca88160606b31ac@5624726_oswg133957oswg750oswg1000_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>@怎么还没炸？？</strong></p><p>二班的丑，因为丑的不一般。</p><p><strong>@欣然快乐呦</strong></p><p>彻底没了档次。</p><p><strong>Moschino 芹菜形手拿包</strong></p><p><strong>￥29739</strong></p><p>Moschino 的产品以设计怪异著称，风格时常幽默俏皮，这我都了解，但这个芹菜也有点太抽象了吧？</p><p>翠绿的颜色、仿真的纤维纹理、连叶片的锯齿状都如此逼真，放在菜篮子里绝对没人会怀疑它是一把假芹菜......<strong>美不美观先不论，安全系数还是蛮高的，把贵重物品放在里面一定不会被偷被抢。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_e60efd8624ce4ddb9c2b871d377f5289@5624726_oswg291904oswg987oswg655_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="687,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_e342909135d84be38aa690f321f5496f@5624726_oswg313710oswg687oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_f7be60bf20444818bebb8b891a7f8eaf@5624726_oswg241572oswg693oswg976_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>（上下滑动查看）</p><p><strong>@干饭党</strong></p><p>他这是假货，菜市场有卖真的。</p><p><strong>@ebi 闻香笔记</strong></p><p>嗯，如果我是素食主义者会考虑把信仰拿在手里。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/b2wih1nLi8zhN9QntCZuIw">「后浪研究所」</a>，作者：围巾方、夕然，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>离婚后，黄阿丽「黄暴」升级：爱看，多说</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017621222614531?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-02 09:30:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_9d6f2ecf9b2148d1a5e25801854267fe@5624726_oswg451907oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>众所周知，黄阿丽说脱口秀，屎尿屁全上，黄暴满级。&nbsp;</p><p>她讲孕期的身体变化，说怀孕时乳头会变得又大又黑，后来才知道这是为了让新生儿更容易找到；她讲生完孩子之后变瘦，说孩子榨干了我的生命；她讲家庭和事业，女人把太多时间花在帮助他们的丈夫生活得尽可能轻松，<strong>「你知道如果我有老婆，我会多成功吗？」</strong>她讲单身妈妈，说现在有一大堆男人被我的离异妈妈气质所吸引，「因为离异妈妈不想要承诺，只想好好爽一下。」&nbsp;</p><p>迄今为止，网飞制作了四场黄阿丽的脱口秀专场。2016 年《小眼镜蛇》，她怀一胎，通过婚姻观察两性关系，说生育如何摧残女性身体。2018 年《铁娘子》，她怀二胎，观察母职身份下女性的生理、家庭和事业变化。2022 年《风流女子》，吐槽女性在家庭和社会中遭遇的不公，像一场已婚女性觉醒后的发泄。也是在这一年，她结束了长达 8 年的婚姻。2024 年《单身女士》，<strong>她 42 岁，过了两年单身约会的神仙日子，输出金句「40 岁是离婚的黄金年龄」。</strong></p><p>毫无意外，又火了。这四场脱口秀，从妻子到母亲，从结婚到离婚，一个女性重要身份的重大变化，你猜怎么着？全拿来搞钱，又污又励志。&nbsp;</p><h2><strong>体面地做 Single Lady</strong></h2><p>黄阿丽英文名是 Ali Wong，美国炙手可热的华裔单口喜剧演员，中越混血。2005 年从加州大学洛杉矶分校毕业后来到纽约，开启喜剧之路。11 年后的《小眼镜蛇》是她的成名作，<strong>从此动物纹紧身裙，挺着孕肚的形象成了一种像钢铁侠一样的特定人物形象</strong>，甚至可以作为万圣节穿搭，男女皆可，在豹纹裙里塞个枕头就行了。&nbsp;</p><p>最新的这场《单身女士》舞台上，她穿了白色宽松的长裙，中式领口，从头到脚更「亚裔」，也更贵气，符合观众对她的期待，符合现实中她的标签——<strong>生猛逆袭，终成百万富婆</strong>，这个百万还是美刀。确实如此，她的事业起飞，去年凭借黑色喜剧电视剧《怒呛人生》拿下艾美金球双料视后。新专场涉及的话题也变了，婚姻中的女性视角不再是她脱口秀的范围，变成了真正的砝码，她更加大胆、从容，去表达真实的女性身体和欲望。&nbsp;</p><p>一转眼，黄阿丽离婚两年了。《单身女士》就从这儿开场，一开始离婚让她感到难堪，结果没想到通过媒体的传播，这个消息就像蝙蝠侠的投射信号，精准的让那些对她有兴趣的男人都知道了，突然，「这辈子没这么多人追过我」。这种反转似乎已经是现代女性的潜意识里意料之中的事情——中年离异、有孩子没老公、有钱、可约——<strong>传统男权社会构建的好坏标准正在消解，你可以体面地做 Single Lady。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1,1" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_565ebe8ba48d4041bb2b90374b36c66b@5624726_oswg255686oswg692oswg295_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黄阿丽《单身女士》剧照</p><p>黄阿丽调侃，现在有一堆男人对她单身妈妈的气场趋之若鹜，原因是单身妈妈不想给你生孩子，不想要承诺，只想好好爽一下。&nbsp;</p><p>开场三分钟，阿丽的荤段子就来了。她只想疯狂一把，「疏解我对人工智能的恐惧和神经质」，阿丽说，「我不再想绑住一个男人，只想感受脑震荡」。她还学着猥琐男，一边咀嚼口香糖，一边一只手在胯下骚动，挑逗异性的样子。露骨的表达加上露骨的表演，疯感十足。台下座无虚席，镜头给到各色人种的女性观众，她们会心大笑。&nbsp;</p><p>于是，阿丽分享了自己这两年来各种活色生香的约会段子。她的约会对象上至 60 岁，下至 25 岁，有「戏精」导演也有「身体倍儿棒」的运动员，但他们的关系都有同一种模式。当她不再束缚于婚姻和生育的性，而是真正享有对自己身体的控制权和性自由时，男性对女性的控制权也就消失了，男女的权力关系也随之发生了改变，在亲密关系中因权力带来的不平等、征服、依附都随之消解，最终只剩下「纯粹」。&nbsp;</p><h2><strong>反弹一切套路</strong></h2><p>黄阿丽把性别权力完全翻转了。首先她摆脱了普世择偶标准，才华还是文化都不需要，而且尽管自己现在有钱有名，但特别喜欢找一些「丑冬瓜」，因为对方会怀着一颗感恩的心，取悦她，为她服务，多长时间都不会有怨言。台下爆笑，真实到戳心扎肺。&nbsp;</p><p>接着，她又总结一段关系的最佳赏味期是三个星期，因为三周后男人就开始懈怠。印象深刻的是她和一位导演的三次交锋，他们约会快三周的时候，因为导演的懈怠，一场性生活没能让她满意，她提出了分手，并且模仿男性上位者的分手台词，类似于「过去这段时间很开心，你很好，但我现在应该把重心放在工作和生活上了。」&nbsp;</p><p>导演很绅士，问为什么不沟通，阿丽说，「<strong>沟通？那是已婚人士做的事好吗。</strong>我已经解放了，我跟一个男人离婚，是为了跟另一个男人沟通这些显而易见的事情吗？我走到这一步，是为了换一种生活方式，好吗？」&nbsp;</p><p>导演换了个策略，说自己还从没被甩过，如果分手，阿丽将再也找不到自己这么优秀的男人。阿丽回答，「我不是在找一个可以一起生活的人好吗？我不怕一个人孤独终老，跟离婚比起来，跟你分手简直太容易了。我们没有共同资产，没有孩子，跟你分手简直不费吹灰之力，就像在我已经吃饱时放下手中的卷饼一样。」&nbsp;</p><p>第三轮，导演卖惨，说我现在的处境非常糟糕，如果你真的要这么做，我可能会自杀。阿丽说，请便。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_37a42cd34232475fb772bb4da303910b@5624726_oswg76744oswg720oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>男性套路三部曲，假正经、吹牛皮、装可怜，离了婚且财富自由的 42 岁黄阿丽已经可以反弹一切套路。她拒绝男性袒露脆弱，讽刺那是当「妈妈治疗师」，年轻的时候可能会受宠若惊，而现在，<strong>当他「打来电话说，我今天过的很糟糕，我说，那赶快挂断电话」。</strong>她也拒绝伪善，当男人对她说，「阿丽，我真的觉得，在你身边，我可以完全做自己。」 她会说，「拜托，不要，麻烦你只拿出最好的部分，压抑其他烂的部分，把那些留给你的亲朋好友，等你得了癌症，他们会陪着你，我不会理你，好吗，我们还不熟。」&nbsp;</p><p>两年来形形色色的约会经历，在她的演绎下，就像一出性别反转剧。跟随她的凝视，掰开揉碎嘲讽一遍男男女女那点事，就像开了天眼瞬间觉醒。跟年老的上床，差点以为他死在床上，自己要进监狱；跟小狼狗上床，精神世界毫无沟通渠道，白眼翻上天。这把人生体验牌，真是打出了气势打出了水平。怪不得她最后能坚定地说，「我真的相信，40 岁是离婚的黄金年龄！」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_df9733eb62304ed194c2f8f1984c7b13@5624726_oswg45458oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《怒呛人生》剧照&nbsp;</p><h2><strong>女性宿命论</strong></h2><p>她的风格一贯如此，大胆谈论性，直白地描述私人体验，打破一切关于贤妻、慈母、单亲妈妈的刻板印象。黄段子是她脱口秀的标配，并且占了很大比重。「女性该不该在台上讲黄段子」甚至成为了一个公共讨论的议题，但当她把那些难以启齿的性生活和女性对于自己身体的探索和欲望，讲得入木三分，口无遮拦。<strong>作为女性观众，我没有感到面红耳赤，反而是打开天窗呼吸到空气的舒爽。我们到底为什么感到羞耻？</strong></p><p>这场脱口秀的好在于，黄阿丽既不吝惜对肉体快乐的赞美和追求，也不隐藏对浪漫爱情的向往。她说曾有一段关系，不只满足了肉体，也填补了她内心的一个空洞，这让她意识到她还有这样的空洞。&nbsp;</p><p>在讲述这些约会经历的开头，她还讲了一个小故事。有位追求她的男人，说她原来就是自己的梦中情人，听说她离婚了，简直太棒了，希望和她约会，然后就百折不挠地给她送花。她把这件事告诉女性朋友，她们都很羡慕。她又把这件事告诉她的男性朋友，他们说，阿丽你还安全吗？需要帮助吗？她调侃道，如今的男人已经变得如此吝啬和懒惰了，当一个男人表现出任何善意或做出浪漫举动时，他们就会认为这一定是未确诊的精神疾病的症状。&nbsp;</p><p>尾声，她讲到当下体被满足时，上半身仍然有空洞，向 chesse 那样很多面都有空洞。但她知道，「要找一个我认为有才华、能让我开怀大笑、精神上有共鸣、愿意自豪介绍给我孩子的人，几乎不可能。」结果最后的 call back 是，她为期两年的浪荡女体验课放学了，现在正在和那个送花的男人交往。<strong>有人说，当 call back 是重新被男人打动并且再次安定下来，就有了一种女性宿命论的感觉。</strong>可是，想做荡妇又想要真爱，这既没什么不可以也同样是一件时移世易的事情。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_4123f9ea976c4841889a7174800df0b8@5624726_oswg65859oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>如猎豹般展露原始的欲望和野心</strong></h2><p>本来人生就是屁滚尿流的，不管你是活得精彩还是平庸。把个体的悲伤变成大家的喜剧，又好笑又治愈，是脱口秀的魅力。&nbsp;</p><p>黄阿丽的人生被讲过很多次了，几个重要的标签是——曾经她的演出只需要 10 美元的门票都没人看，现在成了全美最值钱的亚裔脱口秀明星。还有她的「哈佛吴彦祖」老公，是位日菲混血的亚裔。阿丽一见面就打定主意套牢有钱帅气的老公，为了绑住他天天做早餐，从而过上自己期待的躺平生活，再也不想上班。结果丈夫要求她签署婚前协议，最后还发现丈夫负债 7 万美元。这些后来都成了她脱口秀里的素材。&nbsp;</p><p>黄阿丽还是编剧、作家，演员，她在《亲爱的女孩们》书中承认，正是那份婚前协议让她咬牙坚持自己的事业，<strong>「我有最大的赚钱动力，因为我签了那份文件，它让我无法依赖我的丈夫。」</strong></p><p>到离婚前一年，阿丽的事业已经很有起色，成了家里的经济支柱。但随着名气越来越大，丈夫也开始要求她提前告知任何关于他的笑话，并且「有时会反对某个笑话」。《纽约时报》记者到黄阿丽家采访，丈夫曾打断采访，和黄阿丽简短交流后，没有理会记者就离开了，黄阿丽对记者解释，「对他来说，我的成名也是一个奇怪的转变。我的创作必须经过他同意，否则我就会失去自己的婚姻，这不是段子。」&nbsp;</p><p>2022 年情人节，《风流女子》上线，黄阿丽调侃出轨，「我每五分钟就想着背叛我丈夫出轨，没这么做不是因为我是好人，而是我没找到机会。」这场演出，她依旧分享了很多关于母职、育儿的双重标准等两性关系话题。2 个月后，黄阿丽与丈夫宣布离婚。这个消息正如她刚刚讲过的，引发了社交媒体的爆炒。所以女性成功后是不是必须离婚？也许下一次她可以讲讲这个话题。&nbsp;</p><p>离婚后一年，也就是 2023 年，黄阿丽凭借《怒呛人生》，拿到了金球奖最佳限定剧女主角，这是亚裔演员首次获金球奖限定剧集类表演奖。今年《单身女士》刚一上线就火爆全网，那些真实又肮脏的笑话，不知道会令多少人感到冒犯和不适。过去，她在采访中说，<strong>可能因为父亲是医生的缘故，她从不觉得讨论人体令人羞愧。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_829cb2ad315d4bbea71c7d28e5efd04a@5624726_oswg61690oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>现在，她不只治好了我的人体讨论羞耻症，还打破了单一审美，不管她穿上豹纹紧身裙还是宽松白纱裙，<strong>女性都可以如猎豹般展露原始的欲望和野心。</strong></p><p>（图片来源：网络）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/H2iuBTYh0Fxvq8gaaHpamg">「后浪研究所」</a>，作者：可布、巴芮，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>被网红餐厅和预制菜包围的年轻人，吃不上一顿「好饭」｜2024 年轻人下馆子报告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017628112086529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-02 09:30:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5393" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_5f170ebf545a475fae2f6dc5daceba1e@5624726_oswg3009842oswg1000oswg5393_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_e775dfcd6af2496c923309fabf0d8a0a@5624726_oswg387996oswg1000oswg4719_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_2849fd79338a4e44af1898a902a557b0@5624726_oswg339096oswg1000oswg4469_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6192" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_a9c842dd4e9c46f68a550585d06a07ac@5624726_oswg518562oswg1000oswg6192_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,3987" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_6d68201c12cf4581bd338c721c158da7@5624726_oswg402760oswg1000oswg3987_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_d4f8ba6b64ef45828e5fa728787f9d55@5624726_oswg393817oswg1000oswg5483_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_cb75ee3d58fa4735bc73533e82972ee2@5624726_oswg579924oswg1000oswg7959_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_a2924373d4ce4977b92e3421a3ae4800@5624726_oswg376348oswg1000oswg4301_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_b6b032b3865043bc861a5f635aa09c0f@5624726_oswg449172oswg1000oswg5346_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,8804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_82c2ee8451e14faeb458e0e55f9bed40@5624726_oswg651714oswg1000oswg8804_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241101/v2_1d837223743444dc8fb3af12623e7e25@5624726_oswg22008oswg900oswg349_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 点 1 氪｜美邦创始人回应开淘宝直播想当网红；纸制火车票 11 月 1 日起成为历史；ChatGPT 上线搜索功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017905999914249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-02 09:00:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>美邦创始人回应开淘宝直播想当网红</strong></p><p>近日，美特斯邦威创始人周成建批评流量主播但自己开直播，引发网友质疑。对此周成建回应，自己开直播是做国货的一次新尝试，国货当自强。周成建表示，曾经美邦随着一起来看流星雨的热播火爆全国，但现在不是那个时代了，应认清与海外大牌的差距，迎头赶上。老牌国货美特斯邦威一度是线下快时尚王者，是 80、90 后的青春记忆。但目前，主流消费者其品牌认可度不高。行业人士分析，像美特斯邦威这样的国货品牌在户外运动领域，仍有很多增长空间，但需正视与国际大牌的差距，努力赶上。（财经网科技）</p><p><strong>纸制火车票 11 月 1 日起成为历史&nbsp;</strong></p><p>近日，国家税务总局、财政部、国铁集团联合对外发布公告，明确自 11 月 1 日起，在我国铁路客运领域推广使用全面数字化的电子发票——电子发票（铁路电子客票）。据了解，为方便旅客和单位，铁路客运在全面数字化的电子发票推行使用中设置了过渡期，过渡期截至 2025 年 9 月 30 日。过渡期内「纸电并行」，旅客仍可使用铁路车票（纸质报销凭证）报销，单位也可凭铁路车票（纸质报销凭证）入账，按规定计算抵扣增值税进项税额。（北京青年报）</p><p><strong>ChatGPT 上线搜索功能</strong></p><p>当地时间 10 月 31 日，OpenAI 在官网宣布，其在 ChatGPT 中推出了搜索功能，用户能以更自然、对话的方式提出问题，ChatGPT 可以选择使用来自网络的信息进行回复，并且可以在后续进行更深入的探讨。OpenAI 称，「我们与新闻和数据提供商合作，为天气、股票、体育、新闻和地图等类别添加最新信息和新的视觉设计。」ChatGPT 搜索还能根据我们的提问历史和偏好。目前这项功能只有付费的 ChatGPT Plus 和 Team 用户，以及 SearchGPT 候补名单用户可以访问。分析称，OpenAI 推出搜索功能，意味着该公司将与谷歌、（微软的）必应、Plexity 等搜索引擎展开竞争。（每日经济新闻）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>花旗中国总裁陆烜据悉将离职，任职不到一年</strong></p><p>据报道，花旗中国总裁陆烜陆烜因个人原因即将离职，他担任该职位不到一年。该银行已开始寻找他的继任者。在此期间，高管 Howard Yang 将担任花旗银行（中国）有限公司的代理行长。香港和澳门行政总裁兼银���业务主管 Aveline San 将担任中国区代理负责人兼银行业务主管。（界面新闻）</p><p><strong>阿尔特等成立新能源科技公司，注册资本 5000 万</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，北京阿尔特矢崎新能源科技有限公司成立，法定代表人为林玲，注册资本 5000 万人民币。该公司经营范围包括汽车零部件研发，汽车零部件及配件制造，机械零件、零部件加工，机械零件、零部件销售，货物进出口等。股权穿透图显示，该公司由阿尔特汽车技术股份有限公司、矢崎（中国）投资有限公司分别持股 60%、40%。</p><p><strong>跨境理财通 2.0 首批入围券商陆续扩围，多家券商已开展投教活动</strong></p><p>多位业内人士表示，跨境理财通 2.0 首批券商试点即将开闸，参与券商预计将达 14 家左右。多方了解到，自今年 2 月券商跨境理财通试点细则发布后，首批试点名单曾经过监管机构多次讨论，也出现了多次调整变动。一位入围试点券商人士表示，营业部在紧锣密鼓培训跨境理财通业务，相关培训已经进行了一段时间。同时，该司对上架产品密集尽调，并进行内部宣导。一位银行业内人士表示，相关券商已陆续和银行开展合作搭建服务通道，开展业务场景测试。（21 世纪经济报道）</p><p><strong>香港优化高端人才通行证计划及优秀人才入境计划</strong></p><p>香港新一份施政报告宣布将革新各项输入人才机制。香港特区政府 11 月 1 日起推出三项措施优化高端人才通行证计划（高才通计划）及优秀人才入境计划（优才计划）。一是扩大高才通计划的合资格大学名单；二是延长高才通计划 A 类申请的首个签证年期至三年；三是优化优才计划「综合计分制」评审准则及安排。（大湾区之声）</p><p><strong>宁德时代董事局主席曾毓群斥资逾 3000 万港元在港买楼</strong></p><p>据报道，香港楼市撤辣后，内地客源成为楼市其中一个重要生力军，启德区一带新晋豪宅更吸引大量内地富豪入市，例如宁德时代董事局主席曾毓群，早前以 3345 万港元购入天泷海景单位。根据土地注处资料显示，截至 10 月底启德天泷暂录 62 宗成交登记，平均成交呎价 36472 港元。其中天泷 2 座高层 B 室，实用面积 1002 平方呎，属于 3 房间隔，可望开扬维港景，早前以 3345 万港元售出，呎价 33383 港元。而登记买家为宁德时代的董事局主席曾毓群，以个人名义入市。（财联社）</p><p><strong>上汽通用五菱 10 月全球销量 17.9 万辆</strong></p><p>36 氪获悉，据上汽通用五菱消息，10 月全球销量 17.9 万辆，实现年内单月销量新高，同比增长 42.1%：宏光 MINIEV 销售 42165 辆、五菱缤果销售 34306 辆、五菱星光销售 5586 辆、五菱星光 S 销售 7900 辆、宝骏汽车销售 6646 辆。</p><p><strong>招商银行彭家文：预计股票回购增持再贷款业务有很大增长空间</strong></p><p>招商银行召开 2024 年三季度业绩交流会。招商银行副行长彭家文表示，在央行创设股票回购增持再贷款后，招行已为 6 家上市公司提供了相应资金支持。他表示，「招行反应较快，当时的落地需求高达上千亿元。目前该业务顺利推进中，预计股票回购增持再贷款业务后续有很大的增长空间。」（上证报）</p><p><strong>前花旗银行家团体据悉敦促董事会取消数百人的奖金</strong></p><p>据报道，一群前花旗集团银行家敦促该公司董事会取消数百名经理的奖金，削减顾问支出。根据这个团体本月发送给董事会的一封五页信函的副本，他们要求董事会收回并停止向花旗集团各管理人员发放与改革系统和重塑业务线挂钩的奖金。据知情人士称，花旗集团董事会已收到信函，该团体希望与薪酬委员会主席对话。（界面新闻）</p><p><strong>富士康投资成立新能源电池公司，注册资本 6 亿元</strong></p><p>36 氪获悉，企查，查 App 显示，近日，富士康新能源电池（郑州）有限公司成立，法定代表人为崔志成，注册资本 6 亿元人民币，经营范围包含：电池制造；电池销售；汽车零部件研发；汽车零部件及配件制造等。企，查查股权穿透显示，该公司由富士康新事业发展集团有限公司全资持股。</p><p><strong>去哪儿：年轻人加入「候鸟」行列，25-30 岁旅客酒店长租订单量增长 2.5 倍</strong></p><p>36 氪获悉，去哪儿平台数据显示，今年冬天，南下预订酒店、且入住时间在一个月以上的订单量同比翻番。值得注意的是，除了往年的老年旅客，今年许多年轻人也加入了「候鸟」行列。数据显示，预订了今年 11 月至明年 1 月底之间入住，且入住时长在一个月以上的酒店订单中，年龄在 25-30 岁之间的用户订单增幅最高，较 2019 年增长了 2.5 倍。</p><p><strong>英特尔：Panther Lake 处理器 2025H2 推出，超七成硅面积内部代工</strong></p><p>英特尔 CEO 帕特・基辛格在公司 2024 年第三季度财报电话会议上表示，Arrow Lake 后的下一代客户端处理器 Panther Lake 将于 2025 下半年推出，其超七成硅面积将由内部代工。（IT 之家）</p><p><strong>王健林继续出售境外资产，1.6 亿英镑卖掉英国游艇制造商</strong></p><p>继清空美国传奇影业股权之后，王健林继续出售万达的境外资产。据了解，大连万达集团以 1.6 亿英镑的价格向狮心资本（Lionheart Capital）和 Orienta Capital Partners 出售豪华游艇制造商圣汐国际（Sunseeker International Ltd.）。报道称，这宗交易已获得监管部门批准，但没有披露具体条款。截至发稿时，万达方面并未对此进行回应。（澎湃新闻）</p><p><strong>韩国 SK Innovation 合并法人正式成立，将成亚太地区最大民营综合能源企业</strong></p><p>36 氪获悉，据 SK 中国消息，SK Innovation 和 SK E&amp;S 的合并法人于 11 月 1 日正式成立。自今年 7 月宣布合并后，历时逾三个月的筹备工作已圆满完成，以 2024 年上半年的资产评估为准，此次合并后的公司资产规模达到 105 万亿韩元，SK Innovation 将成为亚太地区最大的民营综合能源企业。当天 SK Innovation 完成了与 SK E&amp;S 的合并，以及子公司 SK On、SK Trading International 的合并程序。预计明年 2 月 1 日，SK On 和 SK Enterm 的合并也将完成。</p><p><strong>美国计划为纽约半导体研发机构投资 8.25 亿美元</strong></p><p>当地时间 10 月 31 日，美国商务部和国家半导体技术中心的运营机构 Natcast 宣布「美国芯片」（CHIPS for America）计划研发（R&amp;D）旗舰设施的预期选址，这一设施预计将在纽约州奥尔巴尼纳米科技园内运行，拟议的联邦投资约为 8.25 亿美元。（界面新闻）</p><p><strong>机构：苹果 iPhone 16 系列在美国首发销量同比小幅下滑</strong></p><p>市场调研机构 Counterpoint Research 报告显示，「苹果智能」（Apple Intelligence） 发布临近，美国地区苹果 iPhone 16 系列在上市 4 周内的累计销量比上一代 iPhone 略低 1%。无线运营商报告称，截至 2024 年第三季度，升级率仍然疲弱，但预计第四季度智能手机销量将出现季节性增长。（界面新闻）</p><p><strong>波音工会支持公司最新提议，七周罢工有望结束</strong></p><p>波音公司和代表 3.3 万名罢工工人的工会领导人达成了一项初步协议，以期结束旷日持久的劳资纠纷。这场纠纷已经冲击了波音商用飞机的生产。代表波音员工的国际机械师和航空航天工人协会的地区工会 31 日在声明中表示，波音的最新提议将在四年时间内保证工资增长 38%，并在批准后提供 12000 美元的签约奖金。&nbsp; 工会计划在 11 月 4 日对该方案进行表决。（新浪财经）</p><p><strong>美国特拉华州法官计划在年底前对马斯克 560 亿美元薪酬做出裁决</strong></p><p>美国特拉华州法官凯瑟琳·麦考密克致信马斯克律师称，计划在今年年底前对马斯克 560 亿美元特斯拉薪酬方案做出最终裁决。该方案在 2018 年首次提出，当时马斯克获得了大量股票期权，被认为是美国企业史上规模最大的薪酬方案。麦考密克法官在今年 1 月的裁决中认定，该方案对特斯拉股东不公平，并认为该方案是在董事会对马斯克「感激不尽」的情况下达成。（界面新闻）</p><p><strong>亚马逊预计假日购物季收入和利润将表现强劲</strong></p><p>基于对强劲假日购物季的乐观预期，亚马逊对本季度利润和收入的展望高于分析师预期。该公司 31 日在公告中表示，在截至 12 月的季度，营业利润将达到 160 亿至 200 亿美元。彭博汇编数据显示，分析师平均预期为 175 亿美元。第四季度销售额最高将达 1885 亿美元，而平均预期为 1864 亿美元。「随着我们进入假日季，我们对为客户准备的东西感到兴奋」，首席执行官 Andy Jassy 在公告中称。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>英国央行副行长：银行对 AI 的使用或被纳入压力测试</strong></p><p>据报道，英国央行副行长萨拉·布里登（Sarah Breeden）10 月 31 日表示，贷款人对生成式人工智能的使用正在迅速扩大，这给金融系统带来了新风险，因此可以将其纳入年度压力测试，以检查金融业的抗风险能力。布里登称：「AI 的力量和使用正在快速增长，我们绝不能掉以轻心。」她表示，虽然英国央行对此感到担忧，但还不准备改变对生成式 AI 的监管方式。（界面新闻）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>「思纳福医疗」完成 1.28 亿元 B+轮融资</strong></p><p>36 氪独家获悉，精准医学领域企业「思纳福医疗」近期已完成 1.28 亿元 B+轮融资。本轮融资由惠每资本领投，凯风创投和南湾百澳跟投，募集资金将主要用于数字 PCR 产品的市场推广、相关试剂产品线开发，以及海外市场的规模化拓展。</p><p><strong>「光轮智能」完成 Pre-A+轮数千万融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日，「光轮智能」完成数千万人民币的 Pre-A+轮融资，由北京市人工智能产业投资基金主导，股东经纬创投继续跟投。本轮融资将用于自动驾驶、具身智能在端到端技术路线上的研发升级，进一步商业扩张和加速全球业务扩展。光轮智能成立于 2023 年，致力于为企业提供数据及以数据为中心的端到端解决方案。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>郭明𫓹：苹果 2026 年更新 MacBook Pro 设计，引入 OLED 面板</strong></p><p>知名分析师郭明𫓹发文，认为苹果公司计划在 2026 年重塑 MacBook Pro 设计，为系列笔记本带来 OLED 面板，与当前配备 Mini LED 屏幕的 MacBook Pro 机型相比，OLED 技术带来的增益主要包含面板本身亮度对比度提升、笔记本电脑续航提升。（财联社）</p><p><strong>雷诺拟生成式 AI 技术引入下一代车载语音助手 Reno</strong></p><p>赛轮思（Cerence）宣布，与雷诺公司深化合作，将生成式 AI 驱动的功能和类人交互引入雷诺下一代多模态虚拟车载伴侣 Reno。雷诺智能语音助手 Reno 于 2024 年 9 月在雷诺 5 E-Tech 纯电版车型上首次亮相，并计划于 2025 年在雷诺 4 E-Tech 电动车上应用。（界面新闻）&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>长城汽车向元戎启行注资 1 亿美元，发力高阶智能驾驶量产</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3017043935880449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-01 21:34:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>城区智驾功能逐步占领用户心智，传统品牌已无法避开这场量产追逐战。</p><p>36 氪获悉，长城汽车领投自动驾驶公司元戎启行 C 轮融资，注资 1 亿美元成为股东。早在今年 3 月，元戎启行便成为长城汽车智驾供应商，助力魏牌蓝山车型无图城区 NOA 功能的量产上线。</p><p>据 36 氪独家了解，明年预计有超过 10 款搭载元戎启行的高阶智驾车型投入市场，1 亿美元的注资后，元戎启行将有望加速扩大量产规模；</p><p>同时，元戎启行还在研发基于英伟达 Thor 芯片的 VLA 模型（Vision-Language-Action Model，视觉-语言-动作模型），系统将于明年推出。</p><p>元戎启行成立于 2019 年，在乘用车及轻卡商用车自动驾驶上均有布局。目前，元戎启行已与 4 家汽车主机厂达成量产合作。其中长城汽车魏牌蓝山、smart 精灵 5 均搭载来自元戎启行的无图城区 NOA（领航辅助驾驶）技术方案。</p><p>智能驾驶是长城汽车转型的重点工程。</p><p>长城是国内较早一批布局智驾自研体系的传统厂商，据魏建军讲述，长城智能驾驶的自研历史已达十年之久。然而，在行业主流的高阶智能驾驶方案上，长城的进展未及预期。</p><h3><strong>长城智驾路：从自研到外购</strong></h3><p>2019 年，长城汽车剥离旗下的智能驾驶前瞻部，成立专注智能驾驶研发的独立子公司毫末智行。次年，长城智驾「331」战略便宣布，旗下 5 个子品牌的全系车型，都将搭载毫末智行旗下的智能驾驶产品。</p><p>长城汽车既是毫末智行的第一大股东，也是首要客户。</p><p>成立四年间，毫末智行成功量产了两套智能驾驶产品。其中，3000 元级别的 HP170 可以实现高速无图 NOA（导航辅助驾驶）；2024 年 4 月推出的 HP370 能实现记忆行车与泊车功能，价格仅在 5000 元级别。</p><p>长城旗下的魏牌摩卡、坦克 300 城市版、哈弗神兽等 20 余款车型，使用的都是这两套方案。</p><p>另一款定位 8000 元级的 HP570 产品，则将支持无图城市 NOA 功能。HP570 使用的是高通 8650 芯片，将首发在长城汽车旗下车型搭载。有知情人士告诉 36 氪，无论长城还是高通，都希望毫末智行 HP570 能成为他们在无图城市 NOA 领域的量产标杆。</p><p>然而，毫末智行的进展不及预期，HP570 的项目进度未能让长城进入无图城市 NOA 的第一梯队。自 2023 年 12 月，华为、小鹏、理想等新势力企业相继上线了不依赖高精地图的城市 NOA 功能，而目前，第一梯队玩家的竞争重点转移至「端到端大模型」路线的量产上车。</p><p>在长城汽车的规划中，公司计划在 2025 年实现新能源汽车销售占比 80% 的目标。为了提升新能源汽车的整体销量，长城汽车必须快速追赶智能驾驶的量产进度。</p><p>通过资本路径，引入头部供应商，这是最快的途径。</p><p>今年 3 月，长城汽车引入元戎启行，成为其第二家智驾供应商，为长城提供端到端智驾解决方案，魏牌蓝山车型便是合作首发。2024 年，长城还将落地三款搭载元戎启行技术方案的车型。</p><p>长城汽车在智能驾驶上的态度开始变得开放，在元戎启行之外，长城在机甲龙车型上启用了 Moment 为智驾供应商，还与大疆旗下的卓驭科技展开合作。</p><p>从自研到外购，长城汽车的步伐明显正在加快。</p><h3><strong>为什么是元戎启行？</strong></h3><p>当下，智驾越来越成为用户购车的重要决策因素。从零开始自研智驾耗时至少 1-2 年时间，这无法为车企赢得更多先机。采用供应商方案，车企可以用更少时间争取智驾量产上车，赢得商业筹码。</p><p>不过在高阶智驾领域，目前拥有城市 NOA 量产能力的智驾供应商寥寥无几。华为、Momenta、元戎启行是为数不多在量产环节有所突破的玩家。</p><p>华为凭借多种商业模式，已经圈揽了问界、智界、享界、长安阿维塔、东风岚图、比亚迪方程豹等车企品牌。</p><p>Momenta 在与上汽智己汽车深度合作后有了代表作，目前其高阶智驾方案也扩张到比亚迪腾势、广汽昊铂等品牌上。</p><p>元戎启行对高阶智驾、端到端大模型的理解则获得了长城的青睐。元戎启行称，该技术路线上已布局近两年。去年 8 月，其端到端方案就开启了道路实测，今年正式推出了基于端到端模型的高阶自驾平台 DeepRoute IO。</p><p>目前，其端到端方案已经在今年新款的魏牌蓝山上落地；于 11 月开启交付的 smart 精灵 5，也同样搭载了元戎启行的高阶方案。</p><p>据 36 氪获悉的一份融资文件显示，元戎启行已经与四家主机厂展开合作。元戎透露，预计 2025 年能量产的高阶智驾车型将超过 10 款。同时元戎还可以将根据前装量产车辆产生的海量数据，促使 Robotaxi 及无人轻卡的算法迭代。</p><p>据了解，元戎启行的下一代端到端方案还将采用英伟达的最新产品 Thor 芯片，成为业内首批使用 Thor 芯片的企业之一。</p><p>行业的共识是，「端到端」技术路线已经成为行业的最新方向。在端到端这座天然的数据、算力熔炉中，率先自研的车企有明显的先发优势。华为、小鹏、理想等玩家手握海量数据、丰厚算力资源，其端到端闭环已经初步搭建完成。</p><p>但对于智驾公司而言，在数据、算力、工程经验都不如头部车企时，押注端到端智驾无异于一场豪赌。</p><p>这也促使元戎启行筹集更多资源与现金支撑，博取更大量产规模，才不至于在端到端演进中途掉队。而长城也能以更快的方式追上端到端智驾的主流节奏。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪士尼正组建全新技术团队，专研 AI、AR 等技术应用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021586410841346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 12:36:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，迪士尼正在组建一个新团队，以协调公司对人工智能和混合现实等新兴技术的使用，并探索这些技术在电影、电视和主题公园部门的应用。据了解，这个新成立的技术支持办公室（Office of Technology Enablement）将由迪士尼首席技术官杰米•沃里斯（Jamie Voris）领导。沃里斯曾为苹果 Vision Pro 混合现实设备开发过迪士尼应用程序。而沃里斯的 CTO 职位，将由爱迪·德雷克（Eddie Drake）接替担任。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韩国最大在野党同意取消金融投资资本利得税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021551102879232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 12:35:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韩国最大在野党共同民主党的领袖李在明 11 月 4 日在会议上表示，该党已同意政府和执政党国民力量党取消金融投资资本利得税的计划，并补充说韩国股市正遭受「结构性脆弱性」。根据目前的制度，股票投资超过 5000 万韩元（约合 36,485 美元）的资本收益将被征收 20% 的税，而超过 3 亿韩元的利润将被征收 25% 的税。今日韩国综合股价指数现涨近 1.5%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何小鹏谈智驾北京最难路段：地狱难度，小鹏激进但安全</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021576867194376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 12:26:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鹏汽车董事长何小鹏发文称，和周鸿祎一起开小鹏 P7 去逛逛，「老周选了一个北京非常难的路段——大山子。」 何小鹏表示，「我们要右拐，但隔壁一片混乱的机动车、电摩、行人要前行且一点儿都不让人，路中间还有警察同志查电摩，这种地狱难度的路口我平时都很难过得去，大家都捏了一把汗，但小 P 还是博弈成功了，激进但安全。」（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星海图完成超 2 亿元 Pre-A 轮融资，华兴担任独家财务顾问</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021547736786434?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 12:21:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，人工智能公司「星海图」完成超 2 亿元 Pre-A 轮融资，本轮融资由高瓴创投（GL Ventures）、蚂蚁集团领投，米哈游、无锡创投集团、同歌创投、Funplus 及老股东跟投，华兴资本担任独家财务顾问。本轮融资完成后，星海图将继续推动具身本体及核心模组、端到端 AI 算法以及场景解决方案的研发及落地，同时持续拓展海外市场。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我国物联网连接数有望突破 30 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021541367113217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 12:12:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在昨天（3 日）举行的 2024 世界物联网大会上，发布了全球首部《世界万物智联数字经济白皮书》，数据显示，今年我国物联网连接数有望突破 30 亿。物联网是以感知技术和网络通信技术为主要手段，实现人、机、物的泛在连接，提供信息感知、信息传输、信息处理等服务的基础设施。数据显示，截至 2024 年 7 月末，全国移动通信基站总数达 1193 万个，形成了面向不同行业应用需求的差异化接入能力。截至 2024 年 8 月末，物联网终端用户数达到 25.65 亿户。（央视新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午间休盘涨 0.11%，恒生科技指数涨 0.88%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021556632921351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 12:06:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，恒指午间休盘涨 0.11%，恒生科技指数涨 0.88%；汽车股领涨，浙江世宝涨超 10%，小鹏汽车、比亚迪股份、零跑汽车涨超 4%；多元金融走强，申万宏源、中国银河涨超 5%；能源股走弱，中国秦发、中华燃气跌超 2%；南向资金净买入 25.35 亿港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>古尔曼：苹果可能在明年推出搭载 M4 Ultra 芯片的 Mac Studio/Pro</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021537908253959?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:57:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[当地时间 11 月 3 日，彭博科技记者马克·古尔曼在最新一期 Power On 通讯表示，下一代搭载 M4 Ultra 芯片的苹果 Mac Pro 可能在明年下半年推出。M4 Ultra 芯片可能配备最多 32 核 CPU 和最多 80 核 GPU，是目前 M4 Max 芯片规格的两倍。苹果可能计划在明年 3-6 月为 Mac Studio 换用 M4 Ultra 芯片。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力资金加仓汽车板块，抛售房地产板块</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021532579096068?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:53:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力资金早间净流入汽车、电子、电力设备等板块，净流出房地产、有色金属、银行等板块。具体到个股来看，上海电气、东方财富、赛力斯获净流入 25.54 亿元、21.67 亿元、19.48 亿元。净流出方面，海能达、宗申动力、中国长城遭抛售 16.28 亿元、15.78 亿元、15.41 亿元。（第一财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印尼考虑延长出口商将部分外汇收入留在境内的最短期限</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021530884678912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:46:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度尼西亚经济统筹部长艾尔兰加·哈塔托当地时间 11 月 3 日在新闻发布会上表示，印尼正在考虑将自然资源出口商将部分外汇收入留在境内的最短期限延长至三个月以上。根据去年出台的一项规定，自然资源出口商每一笔 25 万美元及以上的申报收入，须将其 30% 在国内金融系统中保留三个月。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国游戏 IP 市场前三季度实际销售收入 1960 亿元，端游 IP 占比扩大</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021534019479042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:43:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在今日举行的 2024 年度游戏 IP 生态大会上，《2023 年中国游戏产业 IP 发展报告》发布。《报告》显示，2024 年 1-9 月，中国游戏 IP 市场实际销售收入达 1960 亿元，全年收入预计超过去年水平（2023 年为 2459.2 亿元）。IP 来源类型分布（按流水）上，2024 年 1-9 月，客户端游戏 IP 占比 62.3%，较去年同期提升了 9 个百分点，移动游戏 IP 占比 24.3%。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国保险投资基金在合肥新成立合伙企业，出资额 200 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021506898797833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:38:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，合肥申圆企业管理合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为中保投资（深圳）有限责任公司，出资额 200 亿人民币，经营范围为企业管理、企业管理咨询、以自有资金从事投资活动。合伙人信息显示，该合伙企业由中国保险投资基金（有限合伙）、中保投资（深圳）有限责任公司共同出资。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指数午间休盘集体上涨，机器人概念掀涨停潮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021523042968840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:32:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，A 股三大指数午间休盘集体上涨，沪指涨 0.53%，深成指涨 1.46%，创业板指涨 2.24%；机器人概念掀涨停潮，机器人、埃斯顿、爱仕达等多股涨停；汽车股领涨，赛力斯涨停，比亚迪涨超 5%；白酒股拉升，金种子酒涨停，水井坊涨超 7%；高位股继续大跌，海能达、双成药业、华立股份、华东重机、大唐电信等多股跌停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>离岸人民币兑美元升穿 7.10 关口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021512371250437?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:21:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉， 离岸人民币兑美元升穿 7.10 关口，为 10 月 15 日以来首次，日内涨近 400 点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白酒股异动拉升，金种子酒涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021507703219717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:16:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，白酒股异动拉升，金种子酒涨停，水井坊、皇台酒业、舍得酒业、金徽酒、老白干酒等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 因算力瓶颈暂缓 GPT-5 发布，合作芯片开发寻求突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021503987016961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:12:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 的首席执行官 Sam Altman 在周四透露，由于计算能力的限制，公司无法按预期频率推出新产品。他解释称，随着 AI 模型变得日益复杂，公司难以同时处理众多项目，尤其是在计算资源分配上面临挑战。（智通财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信、中信建投总经理人选再引发合并猜度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021501743916297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:10:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信证券+中信建投、中金公司+银河证券、国泰君安+海通证券，被视为头部券商合并预期中的三大最佳之选。伴随国泰君安与海通证券并购落地，中金公司与银河证券互换掌门人，总裁职位空缺、董事长均在 60 岁左右的中信证券和中信建投是否也将互换总经理，成为市场各方关注焦点。（21 财经）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沪深两市成交额突破 1 万亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021499550229766?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:08:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，沪深两市成交额突破 1 万亿元，其中沪市成交额 4142 亿元，深市成交额 5866 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为已成功注册 MATE 70 相关商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021486985225474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 11:02:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，11 月 4 日，华为常务董事、终端 BG 董事长、智能汽车解决方案 BU 董事长余承东在社交媒体宣布，华为 Mate70 系列将于 11 月正式亮相，这或许将是史上最强大的 Mate。爱企查 App 显示，华为技术有限公司曾于 2022 年 12 月申请注册「HUAWEI MATE 70 GTS」「HUAWEI MATE 70 RS」商标各一枚，国际分类均为科学仪器，上述商标均于 2023 年 7 月成功注册。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「中科玻声」完成数千万元 Pre-A 轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021483362755845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 10:58:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，中国高端热电半导体技术创新企业「中科玻声」宣布完成了数千万元的 Pre-A 轮融资。本轮融资由中科创星领投，江阴市人才科创天使基金、苏控创投以及元禾原点跟投。筹集的资金将用于扩充产能、推动研发以及加强团队建设，加速公司在高端热电半导体领域的技术突破和国产化进程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为 Mate70 提前拆封罚款 50 万起？门店回应：目前还没有到货</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3021486227383561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-04 10:54:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日有网友晒图，Mate 70 已经到达线下经销商那里，「Mate 70 发布会召开前，未经授权禁止开启，提前拆封罚款 50 万元起。」「华为 Mate70 提前拆封罚款 50 万起」登上微博热搜。针对此事，华为官方暂无回应。不过一家华为线下门店表示，目前华为 Mate 70 系列还没有到货。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>