<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚报｜湾区潮玩文创产业联盟在东莞石排成立，首批 139 家单位入盟；中国移动咪咕携手天成嘉华打造布达拉宫主题 VR 大空间沉浸影像展；北京：集中治理利用算法实施大数据「杀熟」等问题</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101215053156096?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:23:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102442654584583"><strong>李宁与故宫博物院达成合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，2024 年 12 月 30 日，故宫博物院与李宁公司在故宫建福宫花园敬胜斋举行合作发布仪式。据了解，本次合作旨在以中华优秀传统文化为底蕴，涵养并助力文化创意发展，为体育事业注入新时代的文化活力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102326219165447"><strong>春运首日火车票开抢，飞猪推出「春运免单」活动</strong></a></p><p>36 氪获悉，2025 年春运将于 1 月 14 日启动，至 2 月 22 日结束，共计 40 天。根据目前火车票提前 15 天开始发售的规则，12 月 31 日起可购 1 月 14 日当日的火车票。飞猪数据显示，春运首日火车票开售火爆，截至中午 12 时不少热门车次已售罄，但热门线路的非热门车次还有余票。据介绍，近日飞猪推出「春运免单」活动，活动期间，消费者三人组队购买机票、火车票后将有机会获得免单权益，免单名额至高可覆盖十万八千名消费者。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102434875870981"><strong>湾区潮玩文创产业联盟在东莞石排成立，首批 139 家单位入盟</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，湾区潮玩文创产业联盟在东莞石排正式成立。首届轮值理事长由名创优品担任，中国贸促会商业行业商会人力资源管理委员会作为秘书处。目前，已有 139 家单位加入联盟，包括 4 家链主企业、86 家潮玩文创企业、33 家赋能中心企业、9 家高校和政府单位以及 7 家商协会。据介绍，联盟将为粤港澳大湾区潮玩文创产业的发展注入新的活力，也为全球潮玩文创产业的交流合作搭建新的平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102304717213188"><strong>百川智能与北京市海淀区衞健委签署战略合作</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 31 日，百川智能与北京市海淀区衞健委签署战略合作。双方将紧密围绕基层医疗健康事业发展需求，积极探索医疗大模型技术创新与应用，通过「1+2+N」方案（1 个多模态医疗大模型，2 个 AI 医生：AI 全科医生、AI 儿科医生，N 个不同场景），共建「AI 医生-真人医生双医协同」的医疗服务新模式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102299714948873"><strong>抖音电商全年销售 154 亿单产业带商品，830 个产业带销售额过亿</strong></a></p><p>12 月 31 日，抖音电商发布《直播间里的中国制造——2024 抖音电商产业带发展报告》。报告披露，过去一年，来自全国产业带地区的 1.7 亿款商品，在抖音电商售出 154 亿单，同比增长 39%。其中，直播间销售额占比 63%，累计有 5300 多万场带货直播促成交易，近 15 万款商品在直播间销售额过百万元。同时，货架场景订单量同比增长 70%，与内容场景共同驱动产业带业务高速发展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102402729037577"><strong>通义千问视觉模型直降 80%，处理 1700 张图片仅需 1 块钱</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 31 日，阿里云宣布本年度第三轮大模型降价，通义千问视觉理解模型全线降价超 80%。其中 Qwen-VL-Plus 直降 81%，输入价格仅为 0.0015 元/千 tokens，创下全网最低价格；更高性能的 Qwen-VL-Max 降至 0.003 元/千 tokens，降幅高达 85%。按照最新价格，1 块钱可最多处理约 600 张 720P 图片，或 1700 张 480P 图片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102503620283910"><strong>中国移动咪咕携手天成嘉华打造布达拉宫主题 VR 大空间沉浸影像展</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 28 日，由中国文物交流中心指导、中国移动咪咕公司与天成嘉华联合出品的「心愿同行·纪录片《布达拉宫》VR 大空间沉浸影像展」开幕仪式在北京 798 艺术区举办。据了解，观众可在 500 平米空间内自由探索，在约 40 分钟的藏文化沉浸式互动中，感受文化、自然与心灵的全新相遇。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102359292808708"><strong>何小鹏内部信透露 2025 年将扩招 6000 人</strong></a></p><p>小鹏汽车董事长兼 CEO 何小鹏今日发布 2025 开年内部信。何小鹏称，2024 年是 「逆风前行」 的一年，小鹏曾在上半年经历至暗时刻，也曾在下半年连续 4 次打破历史纪录，他希望小鹏可以在 2025 年做到 「行稳致远」。产品节奏上，小鹏计划在 2025 年每个季度都有全新或改款车型上市。何小鹏还称，希望曾经因为各种原因离开小鹏的员工重新加入小鹏。明年，小鹏计划招聘员工超过 6000 人。（晚点 LatePost）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102374324080391"><strong>同仁堂医养再度冲刺港交所上市</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 31 日，北京同仁堂医养产业投资集团有限公司再次向香港交易所主板提交上市申请，中金公司担任其独家保荐人。此前，该公司已于今年 6 月 28 日首次递交了上市申请。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102256806596354"><strong>傲目推出动态自然光智能护眼枱灯领航家 PRO</strong></a></p><p>36 氪获悉，深圳明见怡然创新科技有限公司举办新品发布会，推出了动态自然光傲目智能护眼枱灯领航家 PRO。据官方介绍，傲目智能护眼灯采用全自研的 Naturelux™ ONE7™七色光引擎，拥有 100 万亿种光谱还原能力，可实现自动调节亮度、色温、光谱，有效减少眼睛疲劳。其内置的 10 多个传感器能够精准检测用户活动，实现压力监测、配置光配方等个性化体验。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102357855637250"><strong>习近平：预计全年国内生产总值增长 5% 左右</strong></a></p><p>习近平在全国政协新年茶话会上的讲话，其中讲到，一年来的发展历程很不平凡，成绩令人鼓舞。经济运行总体平稳、稳中有进，高质量发展扎实推进，科技创新取得重要进展，新质生产力稳步发展，预计全年国内生产总值增长 5% 左右，粮食产量首次突破 1.4 万亿斤。改革开放持续深化，胜利召开中共二十届三中全会，对进一步全面深化改革、推进中国式现代化作出部署。重点领域风险化解有序有效，民生保障扎实有力，就业、物价保持稳定。（新华社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102370234207744"><strong>去哪儿 CEO 陈刚：鼓励员工用好福利，「卷得赢，躺得平」</strong></a></p><p>36 氪获悉，12 月 31 日，去哪儿 CEO 陈刚给全员发新年信表示，坚持「低价+传播+质量」的战略一年来，去哪儿业绩取得长足的进步。陈刚希望员工们「卷得赢，也躺得平」，宣布春节提前 2 天放假，加上 1 月 25 日周六公休，去哪儿员工春节喜提 11 天超长假期。陈刚在信中说，这一年，团队悄悄的在变强。2025，去哪儿将迎来 20 周岁。去哪儿会坚持更低的价格、更好的服务，坚持为用户创造价值。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102482820026120"><strong>《中华人民共和国进出口税则（2025）》公布</strong></a></p><p>36 氪获悉，据财政部，根据《中华人民共和国关税法》相关规定，国务院关税税则委员会发布《中华人民共和国进出口税则（2025）》，自 2025 年 1 月 1 日起实施。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102429508800263"><strong>北京：集中治理利用算法实施大数据「杀熟」等问题</strong></a></p><p>36 氪获悉，据网信北京官微，近期，按照中央网信办等四部门联合发布的「清朗•网络平台算法典型问题治理」专项行动有关工作部署，北京市委网信办牵头组织开展北京市算法治理专项行动。集中治理同质化推送营造「信息茧房」、违规操纵干预榜单炒作热点、盲目追求利益侵害新就业形态劳动者权益、利用算法实施大数据「杀熟」、算法向上向善服务缺失侵害用户合法权益等问题。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3102471065587206"><strong>人形机器人面部表情技术取得新进展</strong></a></p><p>日本大阪大学近日发布公报说，该校领导的研究小组开发出一种动态面部表情合成技术，可使人形机器人更好地表达情绪状态，如兴奋或困倦。这项技术有望显著提升交流型机器人的价值，使它们能够以更自然、更像人类的方式与人类交换信息。（新华社）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克用外籍临时工替代被裁美国人，大众汽车子公司发生大规模数据泄漏｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3102623668178693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 18:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>现代 IONIQ 系列新成员曝光，IONIQ 3 电动车有望 2026 年亮相</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>现代汽车近期动作频频，在全球关键市场推出多款新电动车型。最新消息显示，一款代号为「OE」的神秘现代电动车型再次浮出水面，外界普遍猜测这可能是备受期待的 IONIQ 3。此前，现代汽车已经为 IONIQ 5 和 IONIQ 6 等电动车型赋予了「CE」和「NE」等代号。最近，IONIQ 9 SUV 在洛杉矶车展上亮相，其代号为「ME」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_43b84f3d4fb14d7d93e4b76692265b7d@6130289_oswg818773oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 Casper（来源：Electrek）</p><p>据《TheKoreanCarBlog》报道，当地传言称这款新电动车可能是 IONIQ 3 或 IONIQ 4。这款神秘新车型预计将基于现代的 E-GMP 平台打造，该平台也是 IONIQ 5、IONIQ 6、IONIQ 9 以及起亚电动车系列的基础。IONIQ 3 预计将比 IONIQ 5 略小，与起亚新推出的 EV3 相近。最新的谍照显示，这款新车具有 IONIQ 系列的设计元素，包括车轮、门把手和一些内部特征。</p><p>预计这款新电动车将提供单电机和双电机动力系统，以及 62kWh 或 84 kWh 的电池包选项。作为参考，起亚 EV3 在搭载较大电池（81.4 kWh）时，WLTP 续航里程可达 605 公里，而较小电池（58.3 kWh）则提供约 436 公里的续航。在欧洲，起亚 EV3 的起售价约为 36,000 欧元（约合 38,300 美元）。在韩国，这款低成本电动车在享受补贴后的价格低于 30,000 美元。现代汽车的这款新电动车预计将在 2026 年初在中国首次上市，而美国、欧洲和其他海外市场的上市情况尚未确定。</p><p><strong>观点：</strong><br>现代汽车在电动车领域的布局越来越密集，从 IONIQ 5、IONIQ 6 到 IONIQ 9，再到可能的 IONIQ 3，可以看出现代在电动车市场的野心。IONIQ 3 的曝光，进一步丰富了现代的电动车产品线，也显示了现代对不同细分市场的覆盖能力。IONIQ 3 的定位可能介于 IONIQ 5 和起亚 EV3 之间，这样的布局有助于现代在中高端电动车市场与竞争对手展开竞争。预计 IONIQ 3 将凭借其较小的尺寸和可能的较低价格，吸引那些寻求性价比较高的电动车消费者。</p><p>此外，IONIQ 3 基于 E-GMP 平台打造，这意味着它将继承现代在电动车技术方面的优势，包括长续航和快速充电能力。这对于提升现代电动车的竞争力至关重要。最后，现代汽车在全球电动车市场的布局显示出其长远的战略眼光。随着 IONIQ 3 的加入，现代有望在全球电动车市场中占据一席之地，尤其是在中国市场的首次上市，可能会对当地电动车市场产生重要影响。对于消费者来说，现代 IONIQ 3 的推出无疑将提供更多的选择，同时也可能推动整个行业向更环保、更经济的方向发展。</p><h3><strong>大众汽车子公司 Cariad 发生大规模数据泄露，80 万电动车主位置信息被暴露</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>大众汽车子公司 Cariad 近期发生了一起严重的数据泄露事件，导致约 80 万名电动车主的个人数据，包括地理位置信息，被在线暴露并可访问数月。据德国《明镜》杂志报道，此次泄露涉及大众、奥迪、西雅特和斯柯达品牌的电动车主，他们的联系信息和移动数据被泄露，甚至可以查看车辆何时停在家、在高速公路上行驶或停在某些敏感场所。</p><p>这些敏感信息在一个未受保护且配置错误的亚马逊云存储系统中暴露了数月，目前问题已被修复。黑客组织混沌计算机俱乐部（Chaos Computer Club）首先发现了这一漏洞，并由匿名黑客提供线索。虽然大众汽车的数据门大开，但幸运的是，目前没有证据显示有人实际访问了这些数据。如果有人访问了，他们可以获取你的行踪，并可能通过大众的在线服务连接到你的个人凭证。</p><p>在涉及的 80 万辆车中，大约有 46.6 万辆车的位置数据非常精确，以至于任何人都可以追踪司机的日常活动。据报道，车主名单中包括德国政治家、企业家、整个汉堡警察驾驶的电动车队，甚至还有情报服务人员的怀疑对象。虽然目前没有发生任何实际事件，但情况本可能更加严重。混沌计算机俱乐部在 11 月 26 日向大众汽车发出警告，并联系了德国联邦内政部和州警察，后者给了大众和 Cariad 30 天时间来解决这个问题，然后才会公开。Cariad 对《明镜》表示，没有敏感数据被暴露，并称客户「不需要采取任何行动，因为没有敏感信息如密码或支付数据受到影响」。</p><p>尽管如此，许多人对此并不满意，尤其是名单上的德国政治家。《明镜》审查了数据并向一些受影响的高层人士展示了情况，他们对此表示「震惊」、「烦恼」和「尴尬」。大众汽车辩称，访问个人数据的过程比看起来更复杂。「只有通过绕过几个安全机制，这需要高水平的专业知识和大量的时间投入，并且通过结合不同的数据集，CCC 才能从某些用户那里得出关于个人客户数据的结论。」公司在声明中说。当然，大众汽车并不是唯一一个在软件上出错的汽车制造商，去年丰田也承认了一起涉及超过 200 万日本车主的重大数据泄露事件。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,514" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_516d6717d51a4d629c6473cb93416e1f@6130289_oswg787610oswg1080oswg514_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大众德国（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>大众汽车子公司 Cariad 的数据泄露事件再次敲响了数据安全和隐私保护的警钟。在数字化时代，个人数据的安全变得尤为重要，尤其是对于汽车制造商这样的大型企业来说，保护客户数据不仅是法律责任，更是企业信誉和客户信任的基石。此次事件中，80 万电动车主的敏感数据被暴露，包括精确的位置信息，这不仅侵犯了车主的隐私权，还可能带来安全风险。如果这些数据落入不法分子手中，后果不堪设想。因此，大众汽车必须采取更加严格的数据保护措施，确保类似事件不再发生。</p><p>此外，此次事件也暴露了大众汽车在数据管理和安全配置方面的漏洞。企业需要加强对员工的数据安全培训，提高对数据泄露风险的认识，并定期进行安全审计，以发现并修复潜在的安全漏洞。对于受影响的车主，尤其是政治家和企业家等公众人物，他们的隐私泄露可能会带来额外的压力和困扰。这要求大众汽车不仅要修复技术问题，还要妥善处理受影响车主的后续问题，包括提供必要的支持和补偿。</p><h3><strong>特斯拉被指用 H-1B 签证替换被裁美国员工，马斯克推动增加此类签证</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近期，特斯拉被揭露在大规模裁员后，使用 H-1B 签证引进外籍工人来替代部分被裁的美国员工。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克（Elon Musk）目前正积极推动增加 H-1B 签证的数量。H-1B 签证是美国用于引进「专业职业」外籍工人的一种签证，有效期为三年，可延长至六年，之后需要重新申请。持有 H-1B 签证的外籍工人必须保持在签证赞助公司的就业状态，以保留工作签证。如果就业结束，工人必须离开美国。这种签证制度因给予雇主巨大权力并可能导致现代形式的契约奴役而受到批评。</p><p>尽管引进技术工人对美国有明显好处，但由于这些工人往往薪酬低于美国工人，对薪酬造成下行压力，尤其在科技行业，加之涉及外籍工人签证的道德问题，人们对此事的看法分歧。美国国会规定，每年 H-1B 签证的上限为 65,000 个，另外还有 20,000 个名额专门留给从美国大学毕业的外籍人士。特斯拉是 H-1B 签证的大用户，马斯克利用其政治影响力推动提高 H-1B 签证的上限。</p><p>据《Electrek》报道，特斯拉在 2024 年 4 月左右裁员约 15,000 名员工，涉及各个部门，主要集中在德克萨斯州和加利福尼亚州。据称，许多被裁的美国员工被使用 H-1B 签证的外籍工人替代。美国劳工部的数据显示，特斯拉在裁员期间申请了超过 2,000 个 H-1B 签证。特斯拉员工表示，许多被裁的员工是薪酬较高的资深工程师，他们被薪酬较低的外籍初级工程师替代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_a2598033ac514f3ab8f43963e881639d@6130289_oswg324055oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>特斯拉使用 H-1B 签证替换美国员工的行为引发了对签证制度及其对劳动力市场影响的广泛讨论。一方面，H-1B 签证为美国带来了全球的技术人才，促进了创新和经济增长；另一方面，这种签证制度可能导致对外籍工人的剥削，并影响美国本土工人的就业和薪酬。马斯克对增加 H-1B 签证的推动，可能基于特斯拉对高技能工人的需求。然而，这也暴露了他对劳动力成本控制的追求，以及对工人权益的忽视。</p><p>特斯拉以高压工作环境和长时间工作著称，H-1B 签证的依赖可能进一步加剧了这种状况，因为外籍工人为了保留签证和实现移民梦想，可能更容易接受不利的工作条件。此外，特斯拉的行为也反映了美国在某些技术领域人才短缺的问题。这提示美国需要加大对本土人才的培养，特别是在 STEM 领域，以减少对外籍工人的依赖，并保护美国工人的就业机会。总体而言，特斯拉的这一行为引发了对 H-1B 签证制度的重新审视，以及对全球化背景下劳动力市场变化的深入思考。这不仅是一个关于技术人才流动的问题，更是关于公平、道德和国家竞争力的复杂议题。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>丰田将推出首款电动 MPV：经典蛋形 Previa 电动版重生</strong></h3><p>丰田汽车公司宣布将复兴其标志性的蛋形 MPV——Previa，并将其作为品牌的首款电动 MPV 推出。这一决策标志着丰田在电动车领域的进一步拓展。据日本权威汽车杂志《Best Car》报道，丰田 Previa 电动版预计将在 2026 年面市。Previa 以其独特的蛋形设计在 1990 年代初期在美国及海外市场销售，但由于面临来自克莱斯勒 Town and Country、道奇 Caravan 等车型的激烈竞争，Previa 在 1997 年停产。在其销售的最后一年，Previa 的销量仅为 3780 辆，远低于 1991 年的约 52000 辆的高峰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_8013bece06b541c3aab871e52e9cb0f4@6130289_oswg769940oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丰田电动 MPV 概念车（来源：Electrek）</p><p>丰田 Previa 电动版预计将采用 GA-K 平台，该平台目前用于生产 Crown、Camry 和 RAV4 等车型。新车将提供纯电动（EV）和插电式混合动力（PHEV）两种动力选项。与前代车型一样，电动 Previa 预计也将采用类似的蛋形设计，以优化空气动力学性能。</p><p>最初，Previa 电动版被开发为氢燃料电池车（FCEV），但由于需求不足和充电设施的限制，丰田改变了计划。FCEV 模型曾在 2017 年以「Fine-Comfort Ride」概念车的形式亮相。丰田首款电动车型 bZ4X 的销售情况未达预期，部分原因是早期召回和中型电动 SUV 市场竞争激烈。丰田以其混合动力车型如普锐斯而闻名，因此提供 PHEV 版本的 Previa 并不令人意外。然而，如果没有专门的电动车平台，电动 Previa 可能会遭遇与 bZ4X 相同的命运，即续航里程和配置选项较少。</p><p>与此同时，竞争对手如现代汽车也即将推出首款电动 MPV。现代汽车计划明年开始生产 Staria Electric 电动 MPV，并预计明年在韩国上市，随后在 2026 年上半年进入欧洲市场。欧洲制造的车型将被进口到澳大利亚和泰国等丰田的关键海外市场。最近，有报道称丰田将放弃 bZ4X（bZ）的命名体系，因此电动 Previa MPV 的出现显得合情合理。丰田还暗示将复兴其他电动车型，包括电动陆地巡洋舰和 Supra 车型，并刚刚在欧洲推出了 Urban Cruiser 电动 SUV。关于丰田首款电动 MPV 的更多信息，请继续关注后续报道。</p><h3><strong>起亚召回近 23000 辆 EV9 SUV，因潜在的座椅螺栓缺失问题</strong></h3><p>起亚汽车近日宣布，将在美国召回近 23000 辆 EV9 电动 SUV，原因是这些车辆可能存在座椅螺栓缺失的安全隐患。尽管估计只有约 1% 的电动 SUV 存在这一缺陷，起亚出于谨慎考虑，决定召回特定批次的 2024 年和 2025 年款 EV9 车型。此次召回涉及的 EV9 车型是在 2023 年 9 月 25 日至 2024 年 10 月 12 日期间，在韩国起亚汽车城光明组装厂生产的。起亚表示，这一缺陷是由于工厂工人操作失误导致的。在 2024 年 11 月，起亚曾随机检查了 990 辆库存中的 EV9 车型，未发现有缺失或松动的座椅螺栓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_b6c9241ac6ec43daa55eabafc115a1b2@6130289_oswg569281oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 EV9（来源：Electrek）</p><p>尽管目前没有因这一缺陷导致任何事故、伤亡或火灾，起亚仍决定主动召回相关车型。EV9 车主将通过一级邮件被通知。起亚将指导车主将车辆送至经销商处进行检查，并在需要时安装正确的螺栓。经销商将确保所有座椅安装螺栓都正确固定，以增加安全性。此项服务将免费提供。</p><p>此前，起亚曾在 9 月份因远程智能停车辅助功能软件故障召回了 12400 辆 EV9 车型。此次座椅螺栓问题召回进一步凸显了汽车制造商在生产过程中对细节的严格要求，以及对消费者安全的高度重视。起亚的这一行动也体现了其对产品质量和客户满意度的承诺。</p><h3><strong>特斯拉为清空创始版 Cybertruck 库存提供终身免费超充服务</strong></h3><p>特斯拉近期推出了一项针对创始系列 Cybertruck 的促销活动，购买库存中的该车型将享有终身免费超级充电服务。这一举措暗示了特斯拉在销售这款高价限量版车型时遇到了困难。特斯拉以往经常推出限量版早期车型，如 Roadster、Model S 和 Model X 的创始人版和签名版。尽管 Model 3 和 Y 更面向大众市场，特斯拉为 Cybertruck 重启限量版的做法，推出了创始系列。</p><p>创始系列是 Cybertruck 的早期版本，比基础价格高出 2 万美元，并且默认包含多个选项。该系列于 2023 年 11 月底开始交付。尽管销量尚可，但大多数特斯拉的限量版车型通常只持续几个月，销售几千辆车，创始系列却延长了近一年，直到今年 10 月特斯拉才开始接受非创始系列的配置订单。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_ffb5af38030a4bf1886ea8bd6827dda1@6130289_oswg352498oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉创始版 Cybertruck（来源：Electrek）</p><p>特斯拉销售了约 3 万多辆创始系列 Cybertruck，远超过以往的限量版车型。然而，愿意为这款最初宣布基础价格为 4 万美元的卡车支付超过 10 万美元的客户似乎已经失去兴趣，特斯拉现在不得不想出别的方法来清理这些库存车辆。最近，根据 Electrek 报道称，特斯拉甚至将创始系列徽章从卡车上擦除，将它们送往加拿大作为非创始系列卡车销售。</p><p>即便如此，似乎仍不足以解决问题，特斯拉现在将库存中剩余的 Cybertruck 创始版提供给购买者终身免费超级充电服务——这是原始创始系列卡车没有的福利。终身免费超级充电是一项旧福利，特斯拉最初在其早期阶段提供，既是为了鼓励购买，也因为在当时建立一个围绕他们正在建设的网络的支付系统比价容易。这项福利经历了多次变化，但最终在 2018 年因成本过高而结束。然而，特斯拉最近为了清理 Model S 库存，在 Model S 销量急剧下降时重新引入了这项福利，显示出特斯拉愿意在必要时重新开启免费超级充电的「潘多拉盒子」。现在，在为 Model S 车辆提供这项福利两周后，特斯拉也为 Cybertruck 提供了同样的福利。</p><h3><strong>道奇 Charger EV：全球首款电动肌肉车即将海外上市</strong></h3><p>道奇汽车公司宣布，其全新电动肌肉车型 Charger Daytona EV 将正式进军海外市场，这标志着全球首款电动肌肉车的到来。这一战略举措预示着道奇品牌在全球市场的进一步扩张。今年 3 月，道奇揭开了全电动 Charger Daytona EV 的神秘面纱，并宣称它保留了「全球最快、最强大的肌肉车」的称号。现在，这款电动 Charger 将有机会在全球市场上证明自己的实力。</p><p>非北美市场的肌肉车爱好者很快就能购买到全新的道奇 Charger EV。道奇的制造商 Stellantis 向 CarScoops 确认，Charger 电动车将从明年开始在海外市场上市。据 Stellantis 的发言人表示，道奇 Charger 也将从 2025 年下半年开始在中东市场销售，并且将通过欧洲的进口商提供，这也将从明年晚些时候开始。道奇将向海外市场推出其完整的 Charger 系列，包括电动和汽油动力车型。该车型还将提供两门和四门版本。然而，目前尚不清楚哪种动力系统的车型将首先上市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_988cc45762b946b297bfcf405bd6230c@6130289_oswg344594oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">道奇 Charger Daytona EV（来源：Electrek）</p><p>在美国，2024 款道奇 Charger Daytona EV 提供两种选择。道奇在 8 月开放了基础 R/T 型号的订单，起价为 59,995 美元。R/T 型号拥有 496 马力，0 至 60 英里/小时加速时间为 4.7 秒；而高性能的 Scat Pack 型号起价为 73,190 美元，拥有 670 马力，0 至 60 英里/小时加速时间仅为 3.3 秒。Scat Pack 型号包括直接从工厂提供的 Direct Connection Stage 2 升级套件，提供高达 670 马力和 627 磅-英尺的扭矩，实现「SRT 般的性能」。道奇将推出两款汽油动力车型，包括一款轿跑和一款轿车，预计将于明年到达经销商处。此消息是在 Stellantis 于 10 月确认 Ram 的首款电动皮卡 Ram 1500 REV 也将在海外上市之后发布的。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>科尼赛克 Jesko：速度、创新与艺术的完美融合</strong></h3><p>科尼赛克 Jesko，这款被誉为「超级跑车中的超级跑车」的车型，以其卓越的工程创新、震撼的设计和惊人的动力性能，重新定义了超级跑车的范畴。Jesko 不仅是科尼赛克品牌的最新力作，更是超级跑车领域的一个新里程碑。</p><p>Jesko 的核心创新之一是其独特的 Light Speed Transmission（光速变速箱），这是由科尼赛克创始人 Christian von Koenigsegg 设计的七离合九速变速箱。这款变速箱的复杂程度令人难以置信，它不需要按顺序逐个换挡，而是可以通过软件逻辑和三轴设计，从第七档直接跳至第三档，所有齿轮始终处于啮合状态，随时准备切换。此外，它不需要飞轮，因此可以像超级摩托车一样高转速运行，从空挡到 8500 转仅需 0.2 秒。</p><p>Jesko 搭载的是科尼赛克自家的 5.1 升双涡轮增压 V8 发动机，可输出 1263 马力和 1106 磅-英尺的扭矩。如果使用 E85 超级燃料而非普通汽油，动力可提升至 1578 马力。Jesko 有两种版本：带有巨大尾翼的 Attack 版和低阻力的 Absolut 版，两者均售价约 285 万英镑，且 125 辆 Jesko（包括 Attack 和 Absolut）已全部被预订。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_5474c56fbd7a4e968ff8ecef19d3f284@6130289_oswg835888oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科尼赛克 Jesko（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,585" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_8f9aec8a5dab4d678b273c8e2b1c6d6c@6130289_oswg808586oswg1080oswg585_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科尼赛克 Jesko（来源：TopGear）</p><p>在性能方面，Jesko 的表现令人惊叹。它的发动机重量仅为 189 公斤，却在 2700 至 6170 转/分钟的范围内提供超过 737 磅-英尺的扭矩。碳纤维单体壳的扭转刚度为 65,000 牛顿米/度，整车重量（含液体）为 1420 公斤，功率重量比达到 1111 马力/吨，超越了 1:1 的马力与重量比。</p><p>科尼赛克 Jesko 在内饰和外观上同样展现出极致的工艺和创新。碳纤维车身下是全碳纤维底盘，配备碳陶瓷刹车盘和科尼赛克首创的碳纤维轮毂。车内则以裸露的银色碳纤维为主调，同时配备有磁吸钥匙、随方向盘转动的小屏幕等巧妙设计。</p><p>Jesko 是科尼赛克超级跑车系列的直接继任者，取代了 2011 至 2018 年间生产的 Agera，以及之前的 CC 系列。科尼赛克以其独特的创新和设计，如 Regera 的单速 Direct Drive Transmission 和 Gemera 的 800 马力 Dark Matter 电动马达，证明了其在超级跑车领域的领先地位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_20ea464a3d9048f2ae03f607817bfcad@6130289_oswg1050391oswg1080oswg680_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科尼赛克 Jesko（来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「千顾科技」完成 B 轮 4 亿元融资，线控底盘定点超 50 款车型 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2948387309034372?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 14:20:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜田哲</p><p>编辑｜苏建勋</p><p>36 氪获悉，上海千顾汽车科技有限公司近期宣布完成 4 亿元人民币的 B 轮融资。本轮投资方为一汽股权投资、蓝湖资本、达晨财智、清控金信、千乘资本、容亿投资、大华创投、广开基金、常熟经开国发、长江车百基金、保隆科技、鳌图创业基金、智行启源。</p><p>新能源汽车电动智能化正在不断加速。乘联分会发布的《2024 年 6 月汽车智能网联洞察报告》指出，2024 年 1-6 月新能源乘用车 L2 级及以上的辅助驾驶功能装车率达到 66.4%，目前智能驾驶市场正处于市场窗口期。</p><p>智能驾驶能力的增强，对汽车制动系统要求也相应提高，而线控制动系统可更精确控制制动压力，满足智能汽车对制动系统的要求。</p><p>线控制动是由汽车电子控制的制动系统，电子元器件替代部分机械元器件，由电子控制系统控制和分配制动力。相较于传统机械制动系统的制动响应时间为 300-600 毫秒，线控制动系统可将响应时间降低至 150 毫秒左右，大幅度提高行车安全性。</p><p>成立于 2015 年的千顾科技专注于研发制造线控底盘，其团队规模近 300 人，研发占比近 80%，核心成员有着十余年新能源和智能汽车线控底盘开发经验，曾量产超 600 万套智能底盘制动产品。</p><p>ESC、ABS 是千顾科技的主要产品，前者是车身稳定控制系统，用于实时监测车辆行驶状态；后者是刹车防抱死系统，防止车辆制动时车轮抱死。</p><p>据悉，千顾科技 ESC、ABS 两款产品已在 6 家主机厂实现量产，占 2023 全年国产线控制动企业乘用车 ABS&amp;ESC 市场份额的 30%。</p><p>在线控制动系统方面，千顾科技研发了集成式 OneBox 产品——EHBI 电子液压制动系统。</p><p>36 氪获悉，其 EHBI 电子液压制动系统集成了 ABS、ESC、E-booster 和 EPB 的功能，支持多传感器融合，提升 70% 的车辆参数测量精度、驱动轴收敛速度降低 50%，使车辆拥有更精准的指向性和更高的稳定性。目前，千顾科技的 EHBI 的年产能为 80 万套。</p><p>目前，千顾科技的线控底盘零部件获得 11 家主机厂超 50 个车型定点，覆盖覆本土知名主机厂的乘用车型和商用车型。</p><p>千顾科技副总经理徐松云介绍，千顾科技还将开发 EMB（电子机械制动系统），实现真正的干式线控制动，可将制动响应速度降低至数十毫秒，已推出 EMB 的 A 样硬件和开发平台，并进入装车测试阶段，2026 年第四季度实现量产。</p><p>在芯片方面，千顾科技已与多家知名车企展开国芯战略合作，并逐步实现产品落地。在校企合作方面，千顾科技与上汽通用五菱、武汉理工大学、保隆科技共同成立「智能线控底盘联合实验室」，建立智能底盘联合攻关团队，加速智能底盘技术突破。</p><p>未来，千顾科技将尝试开发汽车悬架，拓展新的产品线。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜卓驭科技发布中算力城市 NOA，端到端智驾下探到 10 万元级</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3102202050006537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 12:49:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>编辑丨李勤</p><p>12 月 31 日，卓驭科技（大疆车载）宣布推出基于中阶算力的端到端智能驾驶方案，方案硬件配置为 7V+32TOPS，即 7 个摄像头+1 颗 TDA4 VH 芯片（AI 算力约 32TOPS），可以实现城市 NOA（城市领航辅助驾驶）等功能。</p><p>这是卓驭科技针对 10 万元级车型的高阶智驾需求打造。卓驭科技表示，已经量产搭载了其中阶算力方案的车企客户，可以通过软件 OTA 的方式，向用户免费升级服务。</p><p>据官方信息，目前搭载了卓驭科技中阶算力的车型包括宝骏、奇瑞 iCAR 等。卓驭预计，最早于明年上半年，该功能就能在卓驭首批合作客户车型上见到。</p><p>「端到端」是 2024 年智能驾驶行业的热门技术。行业头部玩家华为、小鹏、理想等，都开启了「端到端」竞技模式。普遍来看，行业的「端到端」主流方案大多基于英伟达 Orin&nbsp;X 芯片平台打造，至少 1 颗 Orin X 芯片起步，该芯片算力在 254TOPS。</p><p>换句话说，1 颗 Orin X 基本是行业主流「端到端」方案算力支撑的下限了，而卓驭科技想把「端到端」智驾，进一步下放至只有 32 TOPS 的算力平台，拉低具备城市 NOA 能力的高阶智驾门槛。</p><p>随着 2025 年到来，不少车企都在加速智驾产品的规模普及。为顺应市场变化，智驾供应商也要有更普惠的产品方案。</p><p>目前，卓驭科技分别在两个芯片平台都打磨了「端到端」高阶智驾。一是基于高通 8650 芯片的高算力端到端智驾方案，AI 算力 100TOPS 左右，可以实现无图城市领航功能，该方案将一汽红旗的 E007、E009 等车上量产落地。</p><p>另一个就是基于 TDA4 VH 的中算力端到端智驾方案。事实上，该方案从去年 9 月就已量产，但当时仅具备高速 NOA 等功能，随后一步步进化到记忆行车、以及最新的端到端高阶智驾方案。</p><p>卓驭表示，通过极致的端侧算力优化技术，针对芯片特性进行模型联合训练及优化，即便是有限算力也可实现端到端模型部署。</p><p>据卓驭相关技术人士介绍，卓驭的中算力平台（7V+32TOPS）端到端算法架构，与高算力平台（100TOPS）的模型架构同源，采用一个 AI 模型打通感知、预测、决策和规划多个模块；同时，方案还保留了一个安全推理框架，来为模型输出的轨迹兜底。</p><p>卓驭科技相关技术负责人介绍，因为模型架构同源，两个不同算力平台的模型在训练上，可以复用已量产车型的大规模数据。因此中、高算力平台的城市领航功能体验，在绝大多数场景下是一致的。</p><p>这背后还涉及到卓驭科技特有采用的双目增强端到端架构。卓驭相关技术负责人表示，基于双目摄像头提供的图像+点云几何信息，让数据训练效率提升 10-20 倍，只需常规单目/异构单目方案的 10% 左右训练数据量，就能达到同样性能，所需极大降低长尾数据需求。</p><p>卓驭科技表示，随着具备城市领航功能的车型将下探到 10 万元级别，这将加速高阶智驾的渗透率。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「最惨」富贵病，苦等十年终迎一款新药｜知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101837024071426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>说起代谢类疾病，许多人最先想到的大概就是糖尿病和高血脂。过去数年间，无论药企还是投资机构，都在此倾注了无数金钱和精力。从以一己之力撬动整个丹麦 GDP 的重磅单品司美格鲁肽（GLP-1），到定价万元也能「每天新增 200 患者」的长效降脂药英克司兰钠注射液，代谢病们支撑起了医药行业的一个又一个百亿市场。</p><p>但相较于这些自带话题度的疾病，很少有人注意到，早已跻身第二大代谢病的痛风及高尿酸血症问题，已经快 10 年没有新药上市了。</p><p>据平安证券研报，随着饮食结构和生活方式改变，痛风患病率在国内不断上升。2020 年，国内痛风及高尿酸血症患病人数约为 1.8 亿人，到 2030 年时这一数字或将达到 2.4 亿人，且「发病年龄愈发趋于年轻化」。</p><p>如果纯从治疗角度，痛风绝不是无药可治，只是过去的产品或多或少存在些副作用。直到最近，衞材旗下一款名为多替诺雷片的药物获批在国内上市，用于治疗痛风伴高尿酸血症，这段「空窗期」才终于暂告一段落。</p><p>新药的到来，将如何搅动痛风市场？</p><h3><strong>痛风药物，十年终「上新」</strong></h3><p>痛风问题的发生和饮食习惯高度相关。这也是为何，过去时痛风常被认为是生活条件好的人才会得的「富贵病」。只是如今，随着生活条件的改善，打工人钟情于烧烤啤酒，年轻人爱喝「快乐水」，痛风逐渐开始平等地「背刺」全年龄段人群。</p><p>如果深究其发生原因，尿酸沉积是因，痛风发生是果。在人体中，尿酸盐晶体沉积会刺激机体启动防御机制，白细胞吞噬掉尿酸晶体，导致炎症化学物质释放，从而引起相关症状反应。</p><p>因此，抑制尿酸的生成就成为一种最为制剂的治疗痛风的方式，这类药物被统称为黄嘌呤氧化酶抑制剂（XOI）。目前，国内市面上最常用的治疗药物非布司他，所遵循的就是这种原理。2013 年获批之后，这款药的市场表现可谓一路「常青」。直到 2020 年���遇上了集采，价格从原来的一片（40mg 规格）10 元左右降到了 1 元左右，直接导致市场「缩水」。</p><p>据 PDB 数据库统计，在以二、三级医院为主的样本医院中，2020 年时，非布司他的销售额还有 4 亿元。但到了 2021 年，已经直接下降至 1 亿元出头。</p><p>但降价的最终导向毕竟还是利好患者，真正令外界犹豫的问题在于，以非布司他为代表的 XOI 药物，一直存在疗效不佳的问题。相关统计显示，约有 40%~60% 的患者在服药后无法有效控制尿酸水平；另外，该药物的安全也存在争议。2019 年时，美国 FDA 甚至直接对其做出黑框警告，要求在药物说明中标注「有增加心血管死亡风险，并存在痛风发作、肝毒性和严重皮肤过敏的风险」等问题。</p><p>换句话说就是，吃了伤肝，不吃又可能伤肾。</p><p>但如今，伴随着衞材的多替诺雷上市，痛风「病友们」或许不再需要陷入这种困境中。</p><p>在国内，衞材曾开展过一项旨在评估多替诺雷和非布司他治疗痛风疗效的 3 期临床研究。该研究总共纳入了 451 例痛风患者，并随机分为多替诺雷组（4mg 剂量）和非布司他组（40mg 剂量），对比经两种药物治疗 24 周后，血尿酸水平≤6.0mg/dL 的患者百分比。</p><p>结果显示，在这项研究中，使用 4mg 多替诺雷治疗后，24 周时血尿酸≤6mg/d（360μmol/L）的患者比例为 73.6%，而这一数字在非布司他组的比例仅为 38.1%；此外，先前在日本开展的另一项 3 期临床还显示，使用多替诺雷治疗高尿酸血症患者（伴或不伴有痛风）58 周后，血尿酸水平≤6mg 的患者比例为 100%。</p><p>也就是说，多替诺雷比非布司他的尿酸达标率更高。更重要的是，长期使用多替诺雷对肾功能无明显影响，对肝功能也没有临床相关影响。</p><p>长久以来，痛风患者们其实一直处于临床需求未被满足的状态。这份「空白」，势必将再造一个新的代谢蓝海市场，而尽快突破安全性难题，也必然会成为其中的制胜关键。</p><p>从当前的市场表现来看，多替诺雷，或许就是其中最有潜力的一个。</p><h3><strong>多替诺雷背后，明星痛风靶点的 50 年</strong></h3><p>为什么多替诺雷可以实现治疗效果的「飞跃」，这大概还要从它背后的机理开始说起。</p><p>同样是作用于尿酸，但机理不同。如果说非布司他等 XOI 类药物是从源头处阻止尿酸的生成；那么，以多替诺雷为代表的促尿酸排泄药，则是想办法让已经产生的尿酸「消失」。</p><p>具体而言，多替诺雷主要靠通过选择性抑制与肾脏中尿酸重吸收有关的尿酸盐转运蛋白（URAT1），来抑制尿酸重吸收、并降低血尿酸水平。最初，这款药由富士药品研发，后被衞材在 2020 年时拿下在中国独家开发和销售的权益。</p><p>这是因为，在人体中，URAT1 的作用就是负责「吸收掉大部分尿酸盐」，大约能够介导 90% 左右的尿酸重吸收，且相较其他转运蛋白而言，对尿酸具有更高的亲和力和运转效率，这也使得 URAT1 成为高尿酸血症/痛风药物研究史上，最「火」的靶点之一。</p><p>据浙商证券研报数据，当前，大约已有约 30 个 URAT1 类痛风治疗产品处于研发或已批准上市的阶段，远高于其他类型靶点的药物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="940,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_73de893f4ba44b72ac113a5ee62ce908@5930287_oswg89004oswg940oswg542_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：浙商证券</p><p>虽然在今天，促尿酸排泄药的代表性品种无疑是多替诺雷，但自 URAT1 靶点首次登上历史舞台至今的近 50 年间，其实已有多款产品反复历经了上市、退市，核心原因其实也是因为安全性。</p><p>1971 年，首个 URAT1 抑制剂苯溴马隆在德国获批，但后来，随着该产品在全球的市场推广不断拓展，陆续在荷兰、日本等多国被报道了肝毒性等问题。也因此，作为全球药审风向标的美国 FDA，却始终因「肝损害风险严重」的问题据批这款药物。2000 年左右，苯溴马隆落寞退市。</p><p>其实也正是这段「沉寂」的时间，XOI 类药物短暂成为了痛风领域的研发热点，直到 2015 年，全球第二款 URAT1 抑制剂雷西纳德的出现，让医疗界再一次看到了 URAT1 靶点的希望。</p><p>因为，雷西纳德当时披露的临床数据显示，药物不仅疗效显著，且安全性良好，甚至可以直接用在肾衰患者身上。</p><p>这份亮眼的数据直接吸引了制药巨头们的注意，雷西纳德的原研厂商后以接近 13 亿美元的价格被阿斯利康收购，其 me too 药物也成为后来者们追随布局的对象。</p><p>只是最终，雷西纳德也没能逃过安全性缺陷，迎来了被 FDA 黑框警告的命运。</p><p>有趣的是，这期间，苯溴马隆肝毒性的原因也逐步被科学界确认并加以改造，利用新结构设计出的药物以「多替诺雷」的身份重新问世。</p><p>兜兜转转了一大圈，终于为故事画上了圆满的句号。</p><p>URAT1 靶点的开发历史，其实也是医药行业许多类药物研发的缩影。不断的推倒、重建、前进和超越，或许才是「follow」的真正意义。</p><h3><strong>多家国内药企入局，新型 URAT1 抑制剂竞争激烈</strong></h3><p>三款初代产品的宿命纠葛虽已结束，但有关 URAT1 靶点的探索其实还在继续。而中国药企，如今已成为其中的重要参与者。</p><p>平安证券研报显示，目前全球至少有 20 项治疗高尿酸血症/痛风的小分子药物在研，其中以 URAT1 抑制剂为主。国内企业中，URAT1 抑制剂研发进展靠前的企业主要有恒瑞医药 SHR4640（国内Ⅲ期）、璎黎药业 YL-90148（国内Ⅲ期）、信诺维 XNW3009（国内临床Ⅲ期）、新元素医药 ABP-671（国内临床Ⅱb/Ⅲ 期）等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1368,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241231/v2_d250dd6afe72414eaeccc6820800839a@5930287_oswg321549oswg1368oswg500_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：平安证券研报</p><p>这些选手的身后，其实多少能看到些「初代们」的影子。</p><p>比如恒瑞医药的 SHR4640，就是经过改造雷西纳德的结构而得来的。2019 年时，其单药用于治疗原发性痛风伴高尿酸血症患者的临床试验，就已经进行到了临床 III 期，只是始终未披露更新进展；2022 年时，该药又启动了一项联合非布司他使用的Ⅱ期临床，行业推测认为该试验或意在「通过联合疗法解决安全性问题」。</p><p>再比如，信诺维的 XNW3009 与多替诺雷。II 期临床数据显示，XNW3009 的 0.5mg 剂量组每次给药即可实现超过 72% 的受试者血清尿酸浓度≤360umol/L，效果上已经优于作为对照组的苯溴马隆，且安全耐受性良好，不良事件多为 1~2 级的轻度不良事件，也未见明显的肝、肾毒副作用。</p><p>另一方面，除这些「改进型」的产品之外，更多针对其他作用机制的探索也在进行中。比如，靶向 IL-1 家族就被视为「治疗痛风性关节炎的新选择」。这是因为，痛风的炎症反应中会产生 IL-1α、IL-1β等大量炎症细胞因子。</p><p>目前，使用该研究路线的企业包括金赛药业、三生国健等，且基本都已经到了 III 期临床阶段。</p><p>可以预见，有关痛风药物治疗的市场正变得越来越丰富。下一个重磅单品，或许就在其中。</p><p>&nbsp;</p><p>参考资料：</p><p>平安证券《高尿酸血症和痛风行业全景图—国内千万痛风患者群体，亟待「疗效佳安全优」新药》</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「迈塔兰斯」获超亿元 A+轮融资，建成全球首条超透镜量产交付产线｜硬氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100756907593481?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪获悉，近日超透镜设计制造厂商「迈塔兰斯」宣布完成超亿元 A+轮融资。本轮资方为涌铧投资、云时资本、基石浦江、坚果资本、汇誉投资、湖商创投、南山战新投、Ventech China 和正和资本，其中云时资本为三轮老股东持续加注。本轮融资主要用于新产品开发和产能扩建。</p><p>迈塔兰斯成立于 2020 年，主要从事超透镜设计及制造。产品包含折超混合超透镜系统、MetaToF®发射及接收和 MetaStruclight®结构光发射与接收、可见光消费电子镜头、可见光车载镜头等，应用覆盖消费电子、汽车电子、工业检测等领域。成立四年内，迈塔兰斯已完成天使轮、Pre-A 轮、A 轮、A+轮融资，金额累计数亿元。</p><p>超透镜是一种将具有特殊电磁特性的纳米结构按照一定方式进行排列的二维平面透镜，可实现对入射光振幅、相位、偏振等参量的灵活调控。因其「薄、轻、简、廉、高、稳」的特点，超透镜曾被预测将在未来广泛应用于手机摄像头、汽车电子、传感器等领域。</p><p>近些年，苹果、三星等全球科技及消费电子龙头企业开始大力布局超透镜方向，并已将此技术应用于终端设备中。</p><p>自创立起，迈塔兰斯聚焦超透镜宽光谱产品开发，其中手机摄像头、车载摄像头等产品都属于宽光谱，全球市场规模已达上千亿元。今年 3 月迈塔兰斯发布全球首款宽光谱可见光全像差矫正的折超混合光学系统原型镜头，并于 9 月发布了车载场景的镜头产品样品。目前，迈塔兰斯镜头已进入量产阶段。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="742,660" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_410499c540bd4d52aa37681eea3a4cc9@5932017_oswg365737oswg742oswg660_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球首款宽光谱可见光消像差折超混合光学系统原型镜头，图源企业</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="624,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_9bf85eaea8ff493dbf0ef7f8e4eb79cd@5932017_oswg324046oswg624oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可见光车载镜头，图源企业</p><p>产能方面，迈塔兰斯现已进入订单量爆发式增长阶段。目前在消费电子等领域，其已交付数万颗镜头并处于持续交付中，产能已接近饱和。为满足持续大批量的订单交付，迈塔兰斯在湖州建成全球首条超透镜量产交付产线，月产能可达到数百万颗，产线现已正式投产运营。</p><p>此外在推进目前量产镜头组装线完成之余，迈塔兰斯计划建设可见光量产制造基地，满足超透镜从前道光刻到后道交付的全线自主化镜头生产。</p><p><strong>投资方观点：</strong></p><p><strong>云时资本表示：</strong>迈塔兰斯秉承光学平面化的愿景，步步为营地引领超表面光学技术的产业落地，从创业初期的原创专利布局、全栈自研工具链和工艺数据库、协作产业链上下游实现试产能力，到与行业巨头共创实现产品在工业、消费电子、汽车等多个领域的落地，再到推出全球首款宽光谱可见光超透镜，最后在湖州打造量产交付中心。迈塔兰斯完成了行业推动者所必备的基础原理突破、产业专利布局、上下游共创、量产交付打磨等多个环节的跃迁，证明了团队的科学家愿景和企业家精神。云时资本坚持「用创新助力创新」的理念，多轮助力迈塔兰斯团队，相信迈塔兰斯的创新成果最终会驱动显示、通信、计算等多个根领域的技术变革，并最终改变产业格局和日常生活形态。</p><p><strong>涌铧投资表示：</strong>超透镜是利用特定设计加工的亚波长微纳结构阵列，与传统透镜相比可以实现对光进行高几个数量级的精确调控，以此实现平面透镜对光束的聚焦、整形和定向传播，具有很强的行业颠覆性意义。此外，公司首创的折-超混合系统设计，可减少镜头内昂贵的非球面镜片或特殊材料镜片用量，为可见光等领域的镜头设计带来更高的设计自由度，从而带来系统体积更小、重量更轻、成本更低、成像更好、更易集成等多个维度的优点。2024 年是丰收的一年，随着湖州工厂的落地投产，迈塔兰斯已经实现了超透镜从前沿理论到百万颗镜头交付能力建设的突破。未来涌铧投资将汇聚产业生态，持续赋能，助力企业发展壮大。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>剪映产品负责人张逍然离职 | 36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100992889671429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜邓咏仪</strong></p><p><strong>编辑｜苏建勋，杨轩</strong></p><p>《智能涌现》从多个独立信源获悉，剪映产品负责人张逍然目前已经离职。</p><p>据公开资料显示，张逍然毕业于武汉科技大学、香港中文大学。《智能涌现》了解到，她是剪映前身业务脸萌的早期成员，随着脸萌被字节收购而加入字节。从 2021 年底开始，张逍然就负责剪映、醒图、CapCut 等等产品在内的整体产品和业务，伴随着这个业务从初创期走向高速发展期。</p><p>而在 2024 年初，原抖音 CEO 张楠宣布离开抖音，带队剪映及 CapCut 业务，张逍然则直接向张楠汇报。</p><p>《智能涌现》就上述消息向字节跳动求证，截止发稿，暂无回应。</p><p>剪映是字节跳动在 2019 年推出的视频剪辑产品，最初作为抖音的官方剪辑应用推出。过去五年中，剪映完成了从个人用户、专业用户再到企业的用户覆盖——2021 年 2 月，剪映正式发布了 Pad、Mac 和 Windows 版本；而在 2022 年，剪映正式发布企业版，剪映也由此成为覆盖 B 端企业、C 端创作者的全矩阵产品。</p><p>尽管一直保持低调，但剪映已经是国内规模最大的视频剪辑工具产品。在字节体系内，剪映也是为数不多仍然保持高速增长的新业务，成立不到两年，其月活就已经突破 1 亿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,361" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_25dd22700fbb448faa787d5c7e3477c5@2057308263_oswg28534oswg640oswg361_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△ 来源：彭博&nbsp;</p><p>剪映的海外版 CapCut，同样随着 TikTok 生态而经历高速扩张。据 Sensor Tower，CapCut 自 2020 年推出以来迅速崛起，2023 年已经成为美国 App Store 下载量排行第二的应用。2024 年，CapCut 已拥有超过 3 亿月活跃用户，占据移动视频编辑总活跃用户的 81%。</p><p>据界面 2024 年 11 月的报道，剪映和 CapCut，在 2024 年实现了超过三位数收入增长，总收入正接近百亿元人民币。同时，剪映和 CapCut 的全球月活用户，合计已经超过 8 亿。</p><p>如今的剪映也承担着更重要的历史使命。</p><p>抖音之所以能迅速成长为一个内容社区，与背后的剪映密不可分。从前，视频剪辑基本都需要用到 PC 端的专业剪辑软件，使用门槛相当高。剪映的出现，恰好让这个门槛大大降低——即使是普通用户，都能在手机上完成从灵感来源、找素材、拍摄、剪辑、配音等等工作。</p><p>近两年的生成式 AI 浪潮，首先影响的也是内容创作领域，剪映是字节系产品中落地 AI 最早，覆盖范围最广的产品之一。</p><p>《智能涌现》了解到，从 2022 年开始，剪映内部早就开始了对文生图、AI 生成音乐等方向的研究和落地。现在，剪映产品中上线了多种多样的 AI 功能，包括数字人、AI 智能口播剪辑、文生图等等。</p><p><strong>剪映的业务重要程度也在进一步提升。</strong>《智能涌现》了解到，在张楠来到剪映前，张逍然主要负责整体产品和业务，而现在张楠的一线程度变得更高，产品和业务都在紧盯。剪映在 2024 年 5 月推出了 AI 视频应用「即梦」，包括了图片生成、智能画布、视频生成以及故事创作等功能。在剪映内部，研发和产品资源也开始更大程度往「即梦」倾斜。</p><p>即梦承载着字节跳动打造「下一个时代的抖音」的希望，定位也不仅仅是 AI 创作工具，更是内容社区。此前，张楠曾在内部信中表示看好 AI 前景，因此决定再次内部创业，打造新的 AI 工具。</p><p>字节也在计划后续把更多资源向更多模态的产品形态转移。<strong>本月，《智能涌现》也</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3073398098015105"><strong>独家报道了</strong></a><strong>字节跳动优先提升了「即梦」的业务优先级。</strong>在未来，「即梦」的形态有可能会是一个面向游戏、视频、Metaworld 的大应用。</p><p><strong>👇🏻&nbsp;扫码加入「智涌 AI 交流群」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_7be3f80c06dd4d92876d10fc6ab6f4af@2057308263_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎关注</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241230/v2_893cac3ff036490b8e0d346b802595b3@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">欢迎交流</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YpbbeiwMyrn2kMjkrEmF9A">「智能涌现」</a>，作者：邓咏仪，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>明星也逃不过孩子的「身高焦虑」，支撑起百亿生长激素市场｜早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101507059174913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>焦虑在哪里，生意就在哪里。这句话在医疗行业体现得尤为明显。</p><p>最近，拳击奥运冠军邹市明的孩子因身高问题正在打生长激素的消息，频频登上微博热搜。网友惊讶于「明星夫妇也逃不过孩子的身高焦虑」之余，生长激素这个低调的百亿市场也再度引起关注。</p><p>据弗若斯特沙利文报告，2023 年时，中国人生长激素市场规模就已突破 110 亿元，预计在 2030 年时增至 286 亿元，年复合增长率达到 13.7%。</p><p>作为备受家长们追捧的消费医疗级「单品」，生长激素也曾历经多次技术迭代，从最开始的需要每天打一针，逐渐进入到每周注射一次的「长效制剂」时代。</p><p>过去近 10 年的时间里，国内长期在售的长效生长激素产品，基本只有长春高新子公司金赛药业的「金赛增」这一款。但今年以来，国家药监局先后受理了三款长效生长激素的上市申请，分别是维升药业的隆培促生长素、特宝生物的怡培生长激素注射液，以及退市一年后重新「杀」回中国市场的诺和诺德的帕西生长素注射液。</p><p>至此，长效生长激素在国内终于形成了自己的竞争格局。</p><p>近期的第九届医药创新与投资大会期间，维升药业董事兼首席执行官卢安邦在谈及对生长激素市场的看法时提到，国内矮小症患儿数量接近 700 万，但「起始治疗时间晚、持续治疗时间长」，整体渗透率不足 5%。这也意味着，产品的潜在增长潜力不容小觑。</p><p>维升药业成立于 2018 年，由纳斯达克上市公司、丹麦生物医药企业 Ascendis&nbsp;Pharma 等机构孵化成立，后者在开发长效药物疗法上具备丰富的技术积累。维升药业成立后，一并获得了包括隆培促生长素在内的多款内分泌类产品在国内的独家开发、生产和商业化权益。</p><p>在维升药业引进产品之前，Ascendis Pharma 就曾为隆培促生长素开展过多个有关儿童生长激素缺乏症的 III 期临床试验。目前，该药物也已在中国完成 III 期关键性试验。结果现显示，隆培促生长素的 52 周年化生长速率（AHV）高于短效人生长激素。</p><p>据了解，2021 年和 2022 年时，隆培促生长素已先后在获美国 FDA 和欧洲 EMA 的批准，成为「欧美市场首个获批用于儿童生长激素缺乏症的长效生长激素」。Ascendis&nbsp;Pharma 财报称，2023 年时，隆培促生长素的销售额已达 1.79 亿欧元（约合 13 亿人民币）。</p><p>今年 3 月，隆培促生长素在国内的上市申请正式获受理。根据维升药业招股书，该产品预计获批时间为 2025 年。届时，海外市场的优异表现，是否会在国内「重现」？</p><p>当前，一个不容忽略的问题在于，生长激素虽然是处方药，但内在的消费属性也决定了其市场推广的复杂性。长久以来，患者在院内拿处方、到院外自费购买是其主要市场特点。按照 Frost &amp; Sullivan 报告测算，生长激素在院内和院外的销售比例大概在三七开左右。</p><p>因此，渠道竞争，或许是摆在长效生长激素后来者们面前的首要问题。</p><p>早些年间，行业先行者已经通过不断的专家科普等形式为生长激素的社会宣传打下基础，社会「追高」意识已基本形成；并通过与儿童医院及儿科门诊合作等形式，拓展生长激素的销售渠道。</p><p>对于维升药业等「排队等获批」的长效生长激素企业来说，市场教育的成本或许省了，但渠道竞争的压力可能会更大。</p><p>这或许也是为何产品虽还未正式上市，各类准备工作已经开始的原因。今年 8 月时，维升药业就已经和国内头部民营医院和睦家医疗达成合作；11 月的进博会期间，维升药业又宣布与上药控股有限公司达成经销合作。</p><p>在卢安邦看来，长效生长激素的竞争者数量有限，因此，市场的拥挤程度相对较低。这也意味着，上市进展，或许会成为未来各家企业的竞争关键。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用大模型打造 AI 科技导师，「无界矩阵」完成超千万元天使轮融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100205090180864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，扬州无界矩阵科技有限公司（以下简称「无界矩阵」）近期以亿级估值完成超千万元天使轮融资，本轮融资由力合金融领投。</p><p>无界矩阵是一家成立于 2024 年的人工智能初创公司。创始人崔森本科就读于清华钱学森班，师从中科院院士郑泉水教授，在清华攻读博士期间一直深耕可信赖 AI 与大模型领域。</p><p>公司的核心目标就是打造一个集多模态技术、高效推理、可信赖与情感交互于一体的「AI 导师」，不仅教授学生科技技能，更具备个性化的情感陪伴。</p><p>「AI 科技将是每个组织和个人应对未来挑战的核心钥匙。不同于传统数理化的知识学习，我们想把 AI 转化为人人掌握的底层思维工具。」 崔森博士对 36 氪表示。</p><p>目前无界矩阵的首款产品在研发当中，预计于 2025 年年中正式推出。</p><p>崔森表示，AI 大模型落地应用场景，往往不只是哪一项技术，而是一系列技术的综合工程。无界矩阵的 AI 导师大模型，需要知识检索，推理优化，解释验证等各个环节突破，单一的通用 AI 大模型很难做到。</p><p>例如，反绎式检索增强生成技术。它通过结合反绎推理与实时检索机制，提升检索效率与准确性，突破了传统检索增强生成在信息时效性上的局限，能够实现毫秒级的响应速度。</p><p>相比之下，传统的检索增强生成在复杂环境下常因缺乏认知自主性而显得捉襟见肘，难以灵活应对实时需求，特别是在自主决定「何时检索」及「检索什么」方面存在明显不足。</p><p>无界矩阵公司才刚刚注册成立不久，但团队成员自 2016 年起一直紧密跟踪 AI 创新前沿，包括多模态、元学习、大模型高效推理等，有着丰富的行业经验。</p><p>公司核心创始团队均为清华大学 AI 方向博士，曾在国内外知名会议期刊发表多篇学术论文，在可信赖 AI、大模型、智能体和情感计算领域有多年积累，其中联合创始人有同样来自清华 AI 方向的曹仲博士，马竞恒、华夏扬博士和洪博士，以及来自北大的孟德兰博士。</p><p>在科技成为第一生产力的当下，单纯的应试教育早已无法满足人才培养需求，科创教育地位水涨船高。艾瑞咨询、多鲸教育等机构预测，未来 5 年国内科创教育市场增速近 20%，远期规模近千亿元。</p><p>「技术的应用边界通常不是固定的，而是在持续演进和扩展」。崔森表示，团队目前以「AI 导师」技术为基座打造科技教育产品，同时也在尝试将引导式学习系统应用于研讨会，模拟实际工作场景中的决策过程，提高专业人士的问题解决能力和批判性思维。</p><p>下一步，无界矩阵将对技术研发注入更多资源，选择性跟踪前沿大模型技术并重点突破，加速 AI 导师产品功能的完善优化，同时也将探索 AI 导师更多应用场景，与更多伙伴构建多元化应用生态。</p><h3><strong>投资人观点：</strong></h3><p>力合金融投资负责人申康表示，在可预见的将来，AI 应用将毋庸置疑给很多行业带来突破性的效率提升，甚至带来颠覆性的生产关系变革，未来围绕「AI+」概念必然会催生众多新业态。我们看好崔博士团队的技术实力跟创业精神，团队过去积累和掌握的可信赖 AI 等方面的核心技术正是当下 AI 智能体赋能各行业所亟需的关键能力。崔博士团队选择从 AI+教育切入，并快速推出产品并持续迭代更新，商业模型也得到了有效验证。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 基础设施公司「基流科技」连续完成 Pre A+和 A 轮融资，累计融资总额超亿元 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3100682188279305?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>编辑 | 苏建勋</p><p>36 氪获悉，清华系算力网络与算力建维服务商「基流科技」近期完成 Pre A+和 A 轮融资，由招商局创投、华泰创新、星连资本、国方创新联合投资，老股东卓源亚洲、光速光合跟投，募集资金将主要用于产品研发、市场推广和日常运营。</p><p>基流科技的历史投资方包括了多家战投与国资基金，累计融资总额超亿元。</p><p>基流科技成立于 2023 年 2 月，源自清华大学网络安全实验室，公司攻克 AI 基础设施的分布式计算通信难题，在高速组网、集合通信、并行框架、管控调度等方面形成了一系列关键技术。</p><p>自成立以来，基流科技已实现从百卡、千卡到万卡，从集群组网、调优到集群运维的升级。</p><p>截至目前，公司已支持十余个智算集群落地，累计建设调优集群的 FP16 算力超过 40EFLOPs。公司已服务包括智谱 AI、商汤科技、数据中心、运营商、地方国企在内的多个头部用户。</p><p>作为推动人工智能发展的三大要素之一，算力是人工智能的「发动机」和核心驱动力，也成为继水、电、气、路、网之后的新型基础设施。</p><p>今年 9 月发布的《中国综合算力指数报告（2024）》指出，过去 20 年间，我国智能算力需求增长了百亿倍，而随着 AI、具身智能等产业的快速发展，我国智算规模还将进一步急剧增长。一万张及以上的加速卡组成的「万卡集群」也将越来越多。</p><p>越是规模大的算力集群，网络通信和 GPU 组件故障的概率越高，快速打造大规模且稳定的算力集群，同时又做到高性价比，是一项全球共同面对的挑战。而这正是基流科技要实现的目标。</p><p>正如互联网时代的巨头思科主要解决互联网扩展和连接问题，算力网络服务商角色就相当于大模型时代的思科。算力网络具有重要战略意义，近期英伟达因收购高性能网络公司迈络思被市场监管总局展开反垄断调查，GPU 的专用网络互联设备和高速以太网网卡需要打破封锁。</p><p>「人工智能对算力的需求和传统 IT 有很大差别，因此需要重新设计网络架构，相关技术还处于初期阶段，在分布式计算框架、硬件设备甚至芯片方面还有很大的想象空间。」 基流科技创始人胡效赫对 36 氪表示。</p><p>目前国内有万卡以上大规模集群建维技术能力的团队很少，行业内也普遍缺乏算力集群落地经验与标准。而基流科技是国内极少数拥有万卡集群落地经验的 AI 基础设施厂商，经历了国内算力规模从千卡到万卡功能的升级。</p><p>团队方面，创始人胡效赫是清华大学博士、博士后，加州伯克利大学访问学者，在高性能网络和高性能计算方向做了十余年研究，其在创业前就已经落地了全国首个运营商级 Tbps 可编程网络产品。团队成员则源自清华、北大、北邮、北航等一线高校，阿里、美团、中兴等互联网和设备厂商，其中多名成员有超过二十年产研经验。</p><p>得益于赛道的爆发式增长，基流科技也在快速成长当中。据了解，2023 年公司确认收入数千万元，2024 年预计收入将超亿元。</p><p>产品方面，基流科技目前主要有三部分，算力调度优化平台、算力建设运维平台和高速互联硬件。除了整套算力集群建设解决方案外，公司在集群管理、计算框架和高速网络三个层次上都进行了产品化并有逐步落地，并尽可能地提高交付效率、GPU 利用率和集群稳定性。</p><p>胡效赫告诉 36 氪，目前基流科技的算力集群方案在生产环境中可以为 GPU 集群提升超 10% 的性能，帮助客户在千卡落地中节省成本上千万元，在万卡落地中节省数亿元。</p><p>对于更大规模的十万卡集群建设，胡效赫坦言「国内还没人知道十万卡该怎么构建以及如何使用，还需要继续探索。」 而基流科技团队已经开始投入十万卡仿真和未来架构设计的项目研发。</p><p>此外，高速算力互联硬件的国产化也已经在进行中。</p><p>胡效赫表示，算力网络的核心组件网卡、线缆、交换机，预计在 2025 年将实现端到端的国产化，通过软硬件联合设计的方法，优化算法、工艺与供应链，以系统带动芯片发展，实现硬件开放生态，软件自主可控。</p><p>「随着人工智能产业快速发展，未来一到两年，国内一定会产生十万卡集群。在战略层面上，这是一个优质供给和需求匹配的过程。」胡效赫表示，基流科技将继续发力超大规模集群的组网、调优和维护，为服务国家大战略做出贡献。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 支付宝集五福将于 1 月 20 日开启</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102813709241858?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 21:45:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，2025 支付宝集五福将于 1 月 20 日开启。据了解，今年五福将推出新玩法，福卡也不只一套，在原有传统福卡基础上，还将新增 10 余套特色福卡。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：进一步提升上海航空物流枢纽能级，到 2025 年上海机场年货邮吞吐量超过 410 万吨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102763990535943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:54:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，上海市人民政府办公厅印发《关于进一步提升上海航空物流枢纽能级的若干措施》。其中提到，到 2025 年，上海机场年货邮吞吐量超过 410 万吨，航空货物中转业务量比 2019 年翻一番，境内航空公司在上海境外航空货运市场份额不低于 40%，基地航空公司在上海机场货运吞吐量年增速不低于 20%，航空进口货物整体通关时间力争缩短至 32 小时以内。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>格力电器：通过 2024 年中期利润分配预案，每 10 股派发现金红利 10 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102756469952006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:47:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，格力电器第十二届董事会第二十四次会议审议通过了 2024 年中期利润分配预案。公司拟以享有利润分配权的股本总数 5,521,943,646 股为基数，向全体股东每 10 股派发现金红利 10 元（含税），不送红股，不以公积金转增股本，共计派发现金红利 55.22 亿元。如股本总额发生变化，公司将按每股分配比例不变的原则调整分红总额。该预案需提交股东大会审议。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 贺岁档票房破 30 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102754065354247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:44:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版，截止 12 月 31 日 20 时 32 分，2024 贺岁档（11 月 22 日-12 月 31 日）票房破 30 亿，影片《好东西》《小小的我》《误杀 3》《误判》《破·地狱》位列档期票房前五名。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷军：2024 年小米汽车交付超过 13.5 万辆，2025 年交付目标 30 万辆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102749981609733?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:40:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，小米董事长兼 CEO 雷军在跨年直播活动中透露，2024 年小米汽车交付超过 13.5 万辆，2025 年交付目标 30 万辆。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欣天科技：控股子公司拟 7050 万元购买东莞鸿爱斯 47% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102746319474432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:36:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，欣天科技公告，公司控股子公司东莞艾斯通信科技有限公司拟以自有资金或自筹资金购买哈塞尔曼（深圳）科技有限公司所持有的东莞鸿爱斯通信科技有限公司 47% 股权，交易对价为 7050 万元。东莞鸿爱斯主要核心射频器件产品为滤波器，目前主要应用于 4G、5G 等通信网络，具备爱立信供应商资质。公司通过控股子公司投资东莞鸿爱斯，可以进一步优化公司的客户结构，实现技术、产品、市场等多方面的战略协同效应。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港 2024 年底上市公司增至 2631 家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102744089005572?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:34:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，香港交易所公布，目前香港上市公司已增至 2631 家，较 2024 年初增加 22 家。据港交所公布的有关首次公开招股申请、除牌和停牌公司的报告（2024 年 12 月）统计显示，2024 年有 71 家新上市公司，当中 68 只主板挂牌，GEM（创业板）有 3 只。年内共有 49 只股份除牌。香港恒生指数在 2024 年最后一个交易日企稳 2 万点以上收市，全年升幅约 17.7%，扭转连续 4 年跌势。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京投发展：拟向控股股东京投公司发行 1.33 亿股 A 股股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102737105096449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:27:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，京投发展公告，拟向特定对象京投公司发行 1.33 亿股 A 股股票，京投公司全部以现金参与认购。京投公司为公司控股股东，认购行为构成关联交易。本次发行前，京投公司直接持有公司 2.96 亿股，持股比例 40.00%。发行完成后，京投公司将直接持有公司 4.29 亿股，占总股本比例 49.13%，仍为控股股东，实际控制人仍为北京市人民政府国有资产监督管理委员会。本次发行不会导致公司控制权发生变化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年珠江水系港口货物吞吐量预计超 20 亿吨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102732893703938?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:23:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[交通运输部珠江航务管理局 31 日通报，2024 年珠江水运经济运行稳中有升，主要指标保持增长，珠江水系港口预计完成货物吞吐量 20.4 亿吨，同比增长 4.7%。据统计，珠江水运 2024 年预计完成水路货运量 15.5 亿吨，同比增长 2.5%；完成水路客运量 4737 万人次，同比增长 2.3%。西江航运干线是珠江水运主通道。2024 年，珠航局组织建立了西江航运干线待闸船舶保通保畅协调联动机制。统计显示，2024 年西江航运干线长洲枢纽船闸过闸货运量预计达到 2.24 亿吨，同比增长 22.1%，创历史新高。（新华社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国一汽：2024 年整车销量 320 万辆，营业收入超 5500 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102727903989250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:18:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国一汽董事长、党委书记邱现东发表 2025 年新年献词。邱现东在新年献词中介绍，中国一汽 2024 年实现整车销量 320 万辆，营业收入超 5500 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西南证券：股东权益变动导致控股股东变更但实控人不变</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102725962501636?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:16:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，西南证券公告，公司控股股东重庆渝富资本运营集团有限公司拟将其持有的公司 29.51% 股权无偿划转至重庆渝富控股集团有限公司。本次权益变动前，渝富资本持有公司 29.51% 股权，渝富控股、渝富资本等一致行动人合计持有公司 31.42% 股权。本次权益变动后，渝富控股将直接持有公司 29.51% 股权，成为公司控股股东，但公司实际控制人仍为重庆市国有资产监督管理委员会。本次权益变动属于股东及其一致行动人之间内部变动，不涉及向市场减持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金石亚药：全资孙公司迪耳药业通过药品 GMP 符合性检查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102713647386372?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 20:03:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金石亚药公告，全资孙公司迪耳药业收到浙江省药品监督管理局签发的《药品 GMP 符合性检查告知书》，其搽剂：外用车间，搽剂生产线的生产和质量管理符合《药品生产质量管理规范》（2010 年修订）的要求。迪耳药业的盐酸阿莫罗芬搽剂为皮肤科用药类非处方药药品，用于治疗敏感真菌引起的指（趾）甲感染，于 2006 年 6 月通过国家药品监督管理局药品审评，并于 2024 年 12 月通过 GMP 符合性检查。本次顺利通过检查表明迪耳药业搽剂生产线符合相关法规要求，产品可以上市销售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平安人寿举牌工商银行 H 股，持股比例增至 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102702923517449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:52:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年最后一天，中国平安人寿保险股份有限公司公告，平安人寿委托平安资产管理有限责任公司投资工商银行 H 股股票，于 2024 年 12 月 20 日达到工商银行 H 股股本的 15%，根据香港市场规则，触发平安人寿举牌。香港联交所股权披露信息显示，平安人寿于 12 月 20 日买入工商银行 H 股 4500 万股，每股平均价为 4.8718 港元，持股比例从 14.94% 增至 15%。对此，平安人寿相关负责人表示，本项投资为公司权益组合的正常安排。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年跨年档大盘票房破 3 亿</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102692771172102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:42:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据灯塔专业版，2024 年跨年档（12 月 31 日）大盘票房突破 3 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首钢朗泽在港交所递交上市申请</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102691831664134?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:41:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，12 月 31 日，北京首钢朗泽科技股份有限公司在港交所递交上市申请，独家保荐人为国泰君安国际。文件显示，该公司的收入主要来自销售乙醇及微生物蛋白以及沼气和粗醇等副产品，同时也为寻求在其设施中实施其专有的合成生物技术的工业客户提供低碳综合性解决方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>克而瑞：12 月 30 个重点城市整体成交 1801 万平方米，同比增长 17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102688632376833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据克而瑞地产研究中心报告，得益于政策稳信心强预期叠加年末房企业绩冲刺，12 月新房供求「翘尾」收官。据 CRIC 监测数据，12 月 30 个重点城市整体成交 1801 万平方米，绝对量水平与 2022 年 12 月持平，环比增长 15%，同比增长 17%，与三季度月均值相比增长 86%，全年新房成交累计同比下降 23%，降幅较上月收窄 3.75 个百分点。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中国中免：2025 年关联交易预计 2.9 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102686736207364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:36:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，中国中免公告，公司与中国旅游集团签署《2025 年度日常关联交易框架协议》。预计 2025 年与中国旅游集团及其附属公司发生的日常关联交易金额为 2.9 亿元，涉及采购商品、接受服务、资产租赁等多个类别。该协议无需提交股东大会审议，旨在满足公司日常经营发展需求，合理配置资源，确保公司独立性及持续经营能力不受影响。2024 年 1-11 月实际发生金额为 1.25 亿元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 连板友好集团：不存在应披露而未披露的重大事项</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102683063389705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:32:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，友好集团公告，经公司自查并向控股股东大商集团及实际控制人核实，不存在应披露而未披露的重大事项，包括但不限于筹划重大资产重组、股份发行、重大交易类事项、业务重组、股份回购、股权激励、破产重整、重大业务合作、引进战略投资者等。公司未发现需要澄清或回应的媒体报道或市场传闻。本次股票交易异常波动期间，公司控股股东、实际控制人以及董事、监事、高级管理人员不存在买卖公司股票的行为。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 连板东百集团：从事的商业零售及仓储物流等业务的市场需求易受宏观经济周期波动的影响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102682364382982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:31:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，东百集团公告，公司从事的商业零售及仓储物流等业务的市场需求易受宏观经济周期波动的影响，2024 年 1-11 月，全国社会消费品零售总额为 44.27 万亿元，同比增长 3.5%，较去年同期增长率回落 3.7 个百分比，消费市场恢复有所放缓，可能导致市场需求增速下降甚至下滑的风险。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伊利股份：拟对伊家好奶酪增资 5.05 亿元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3102680211246857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-31 19:29:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，伊利股份公告，为支持控股子公司内蒙古伊家好奶酪有限责任公司（简称「伊家好奶酪」）业务快速发展，满足资金需求，优化其资产结构，公司拟与伊家好奶酪股东 PAGCheers（HK）Limited（简称「PAG」）共同向伊家好奶酪进行增资。公司拟以现金出资 5.05 亿元，PAG 拟以现金出资 9494.95 万元，本次增资完成后，公司仍为伊家好奶酪的控股股东。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>