<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>小马智行上市，Robotaxi「三国杀」丨氪金·硬科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075666914980744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:44:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>耿宸斐</p><p><strong>编辑&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p>今年国内自动驾驶行业迎来上市潮，产业链各个环节均有企业登陆二级市场，而以 L4 无人驾驶技术为基础的 Robotaxi，是自动驾驶最为理想化的终极落地场景，被看作自动驾驶的明珠。</p><p>近期国内对标 Robotaxi 鼻祖 Waymo 的智驾公司小马智行上市，不仅将上市潮带到了新的高度，这样一家更具标志性的企业动向，也让业内认为 Robotaxi 的角逐将正式拉开帷幕。</p><p>11 月 27 日，小马智行在纳斯达克挂牌上市，是年内美股自动驾驶最大 IPO，获得了资本市场空前的关注。IPO 前，小马智行推迟过一次定价，原因是「投资者对其 IPO 认购热情高涨」。</p><p>小马智行从成立到 IPO 的 8 年，也是自动驾驶历经几轮起伏的 8 年，过程中，技术、市场和资本不断匹配、错位，至今，一二级资本市场对自动驾驶的态度已从「技术概念追捧」转向「商业化能力验证」。</p><p>从 Waymo 到 Cybercab，从萝卜快跑到小马智行，过去 8 年技术迭代走过了商业化前夕的前 90%，眼下 Robotaxi 正无限逼近最后 10% 的临界点。</p><h3><strong>01 「中国版 Waymo」</strong></h3><p>小马智行从最开始就是 Waymo 的追随者，在业务模式和技术路线方面和 Waymo 很相似，比如直接跨越 3 级自动驾驶，专注 L4 级自动驾驶的研发，以及选择激光雷达的技术路线。</p><p>从业务板块来看，小马智行有自动驾驶出行服务（Robotaxi）、自动驾驶货运服务（Robotruck）以及技术授权与应用服务三大核心业务。</p><p>其中，Robotaxi 主要通过向 OEM 或跨国公司提供自动驾驶解决方案以向用户提供自动驾驶出租车服务来获取营收；Robotruck 业务主要通过使用机器人卡车车队向物流平台提供付费运输服务来产生收入；技术授权与应用服务则主要面向乘用车厂商提供智能驾驶辅助系统的软硬件解决方案。</p><p><strong>目前，对小马智行营收贡献最大的是 Robotruck，2024 年前三季度，这一业务的总营收为 2740 万美元，占比达到 69%。</strong></p><p>至于市场最为关注的 Robotaxi 业务，2022 年、2023 年以及 2024 年前三季度在总营收中的占比分别为 13.1%、10.7%、11.9%，尚未挑起大梁，但在落地试点铺开的进程上，小马智行实际上是最先展开的。</p><p>早在今年夏天「萝卜快跑」在武汉掀起热潮之前，小马智行已在北京、广州等地完成了 Robotaxi 的试运营。</p><p>自 2018 年推出中国首个自动驾驶出行服务以来，小马智行以广州为起点，逐渐将业务扩展至更多城市，并率先在北上广深四大一线城市获得无人驾驶出行服务许可。招股书显示，2024 年前三季度，Robotaxi 业务实现收入 470 万美元，同比大增 422.2%。</p><p>小马智行方面透露，小马智行将分别与丰田、北汽合作量产 Robotaxi，千辆规模级 Robotaxi 将在未来两年落地推出。<strong>小马智行预计，明年可以做到单车盈利转正，进入正向自我造血阶段。</strong></p><p>数据显示，WaymoOne 自动驾驶出租车今年 8 月在旧金山市的日均接单量约 8823 单，而同期该市传统出租车的日均接单量约 5784 单，也就是说，该市传统出租车已经被自动驾驶出租车超越。</p><p><strong>有 Waymo 珠玉在前，如今资本市场越来越相信这是一套可以跑通的商业模式。</strong></p><p>Waymo 前身为谷歌 2009 年启动的自动驾驶汽车项目。2016 年，Waymo 在美国凤凰城完成了首次自动驾驶测试，并于当年 12 月以 Alphabet 子公司的身份正式独立。</p><p>两年后，Waymo 率先将自动驾驶技术推向市场，推出了自动驾驶出租车服务和付费运营服务。2020 年，Waymo 更进一步，成为全球首家向公众提供完全自动驾驶出租车服务的公司。</p><p>目前，Waymo 在旧金山、凤凰城和洛杉矶三地运营自动驾驶打车平台。并计划从 2026 年开始在美国迈阿密提供自动驾驶打车服务。</p><p><strong>这一背景下，作为 Waymo 的学徒，小马智行上市自然被赋予了更强的标志性意义。但中国市场不同于美国，除却更复杂的路况外，竞争也来得比海外更早些。</strong></p><h3><strong>02 Robotaxi「三国杀」</strong></h3><p>2018 年，Waymo 开启了自动驾驶的商业化元年。6 年后的今天，尽管还没能看到 L4 级别自动驾驶的全面落地，但在国内，这一赛道已经愈发拥挤。</p><p>当前，中国 Robotaxi 市场呈现萝卜快跑、小马智行和文远知行三足鼎立的局面。但除这三家外，AutoX、小鹏、吉利、如祺出行等也都在推进 Robotaxi 落地。</p><p>从业务布局看，萝卜快跑、小马智行和文远知行存在一定重叠，但各自的侧重点有所不同。</p><p>萝卜快跑几乎完全专注于 Robotaxi，通过规模化的城市运营抢占出行市场；小马智行以 Robotaxi 业务为核心，同时布局 Robotruck 和技术授权与应用服务业务；而文远知行则强调「通用自动驾驶」，其业务覆盖范围更为广泛，从自动驾驶出租车到小巴、货车、环衞车以及高级辅助驾驶，尝试通过多场景布局拓展市场空间。</p><p>在规模化和运营能力方面，<strong>目前真正拥有较大规模 Robotaxi 车队并真正做到 Robotaxi 常态化运营的，只有百度萝卜快跑和小马智行。</strong></p><p>招股书显示，小马智行 Robotaxi 车辆已超过 250 辆，每辆车的日均订单量已超过 15 单。华金证券研报指出，萝卜快跑在全国范围内已投放近千辆 Robotaxi，其中在武汉市的日均服务单量已与当地出租车司机单日单量持平。</p><p>不过，<strong>从市场拓展和资源配置来看，萝卜快跑和小马智行却有着明显的差异化策略。</strong></p><p>在中国市场，萝卜快跑的服务网络已覆盖 12 座城市，除北上广深等一线城市外，还深入福州、嘉兴、阳泉、重庆、成都、合肥、长沙和武汉等二三线城市，追求布局的广泛性。</p><p>相比之下，小马智行则集中力量深耕北上广深四大一线城市，更注重高价值区域的精细化运营。</p><p>在海外拓展方面，不同于萝卜快跑长久以来发展国内市场，小马智行已经在韩国、卢森堡、沙特阿拉伯、阿联酋等国家和地区布局自动驾驶业务。</p><p>不过，在上月底，萝卜快跑在香港拿下自动驾驶牌照，迈出了全球业务拓展的第一步。</p><p>国内的市场格局还未清晰，竞速赛才刚刚开始。而在二级市场上，短期内，自动驾驶公司也在经历新的逻辑。</p><p><strong>一位资深投资人士告诉 36 氪，小马智行等在美上市的自动驾驶企业，未来股价走向还要看特斯拉和 waymo 的情况，目前来看，特朗普上台后，特斯拉估值逻辑发生变化，进而给相关自动驾驶股带来利好。</strong></p><p>目前特斯拉的市场估值在很大程度上与其自动驾驶业务深度绑定。自特朗普赢得美国大选以来，特斯拉股价已上涨近 70%，至 12 月 11 日美股收盘，特斯拉股价已突破 424 美元。</p><p>带动上涨的因素，除了市场押注特朗普政府将放宽对自动驾驶汽车的监管，还有特斯拉自动驾驶系统升级的影响。据了解，特斯拉此前发布了其「完全自动驾驶」软件的最新版本 FSDV13.2 并完成了首批交付。</p><p>德布什证券公司分析师 Dan Ives 表示，特斯拉的人工智能和自动驾驶部分有潜力为公司贡献 1 万亿美元的市值。</p><p>与此同时，出局的玩家正变得密集。自 Argo AI 倒闭之后，Ghost Autonomy、Embark 也接连倒闭，最新消息是，通用汽车无人驾驶部门 Cruise 宣布退出 Robotaxi 市场。</p><p>「在一个竞争加剧的市场中，自动驾驶出租车需要耗费大量时间与资金才能实现规模化，因此整合资源更符合我们的资本使用策略。」通用汽车首席执行官玛丽・巴拉表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_79601671ea0d41d19bb4f88a4eebfb53@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">关注获取更多资讯</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华为与阿维塔再签约，新增产品开发和营销合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075619003396741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 08:04:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>12 月 12 日，阿维塔与华为签署了全面深化战略合作协议。根据协议内容，双方将在产品开发、营销及生态服务等领域深度合作，支持阿维塔下一代产品的打造。</p><p><strong>本次升级的合作模式，与 11 月 30 日广汽与华为达成的合作模式相似，是华为面向车企推出的全新合作模式。</strong></p><p>在华为初入汽车领域时，任正非提出了「华为不造车，只利用 ICT 技术，帮车企造好车」的口号。基于这样的原则，华为推出了三种合作模式：零部件模式、HI 模式和智选模式。</p><p>在零部件模式下，华为与传统汽车供应商的角色相似，仅为车企交付汽车零部件。</p><p>智选模式则是较为深入的合作模式，与赛力斯合作的问界、与北汽合作的享界、与奇瑞合作的智界、以及与江淮合作的尊界四个品牌，便是智选模式下的合作成果。</p><p>智选模式下，华为会深度参与产品定义、造型设计、营销、用户体验等多个环节，与车企共同打造整车产品，在新车上市后，还会根据市场情况及时跟进和调整。</p><p>HI 模式介于以上两者之间，车企将只应用来自华为的汽车技术解决方案，主要包括智能驾驶、智能座舱、电驱动技术等。</p><p><strong>早在 2022 年，阿维塔便开启了与华为的 HI 模式合作。</strong>在 HI 模式合作下，阿维塔推出了 11、12、07，以及即将推出的 06 这四款车型。</p><p>这四款车型搭载了华为智能驾驶、智能座舱、智能网联、智能电动、智能车云服务等方案，但其产品定义、营销、制造等部分则由阿维塔主导。</p><p>本次合作升级后，阿维塔与华为的合作边界将被拓宽。在智能汽车平台之外，华为还会在产品开发、营销及生态服务等多领域赋能阿维塔新产品。</p><p>而华为车 BU 独立之后，自然也希望通过拓宽业务边界，引入华为的更多能力，来赋能合作伙伴。</p><p><strong>本次华为接连与广汽、阿维塔签署的 HI 模式升级版，在业内便被称作 HI plus，或者「准智选」。HI plus 与「智选车模式」的主要区别，其实就是不进入华为终端渠道销售。</strong></p><p>华为终端渠道销售能力，已经通过以「智选」模式为主的鸿蒙智行，取得突出成绩。2024 年前 11 个月，鸿蒙智行旗下品牌的总销量已达 39.5 万辆。</p><p>其中，问界 M7 以 18.56 万辆的销量成绩，稳居 2024 年新势力车型销量排行榜首。问界 M9 则以 14.11 万辆的成绩，夺得 50 万元以上车型销量冠军。</p><p><strong>销量为华为证明了其在产品定义、营销及生态服务方面的能力，这直接推动了其他车企与华为合作的深化。</strong></p><p>从销量数据来看，在原有的 HI 模式下，阿维塔的月销量成绩已经持续走高。</p><p>年初，阿维塔品牌月销量仅有不到 2000 辆。在阿维塔 12、07 两款新车推出后，今年 11 月，阿维塔全系销量突破 1 万大关。</p><p>如果 HI plus 模式推行，合作显然会更加深入，阿维塔的销量成绩也会拥有更多筹码。</p><p>据悉，新合作达成后，阿维塔将基于华为全新架构，借助华为在产品、营销、生态上的多种能力，打造一系列新车型。</p><p>进入新合作模式的阿维塔，将拥有更多砝码面对更加激烈的市场竞争。华为能力的进一步加持，也让阿维塔有望在销量与品牌两个方面更进一步。</p><p><strong>以下是阿维塔与华为就本次合作的答疑，在不改变原意基础上，略经编辑：</strong></p><p><strong>Q1：与 HI 模式相比，这次签约的合作模式有何不同？&nbsp;</strong></p><p>双方团队深度合作，基于软件定义汽车的理念，打造基于全新架构、技术领先的系列车型。华为将深度参与智能化领域开发和生态运营，以及车型营销相关工作，共同为用户带来领先的智能化体验，实现阿维塔销售向量、品牌向上。&nbsp;</p><p><strong>Q2：阿维塔的模式，与智选车（鸿蒙智行）模式有何不同？</strong></p><p>作为智能网联汽车增量部件供应商，两种模式都是汽车行业与 ICT 行业的跨界，基于智能汽车解决方案的全面合作。&nbsp;</p><p><strong>Q3：不久前华为与广汽签署合作协议，并提出深度合作新模式概念。华为与广汽的合作模式，与华为和阿维塔的合作模式，是否相同？</strong></p><p>11 月 30 日，华为与广汽签署智能汽车战略合作协议，广汽集团将打造一个全新高端智能汽车品牌，并以新品牌为载体，与华为发挥各自优势深度合作，具体细节正在推进中。</p><p>传统汽车时代，整车企业与零部件供应商是买卖关系。而在软件定义汽车的时代，智能汽车是通过软件构筑价值，车企与部件供应商是战略合作伙伴，风险共担，利益分享，在用户用车的全生命周期里，通过持续为用户带来体验的改进和提升来创造价值。</p><p>我们开创了车企与部件供应商的新合作模式，在不断变化的行业环境中积极探索新方法、新路径。</p><p><strong>Q4：阿维塔与华为签订此次合作协议，阿维塔对此有何期待？&nbsp;</strong></p><p>双方第一个五年计划制定了助力阿维塔「四年四车」的目标，当前已初步完成。未来，双方团队将深度合作，基于软件定义汽车的理念，打造基于全新架构、技术领先的系列车型，实现阿维塔销售向量、品牌向上。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 点 1 氪｜极越 CEO：公司未倒闭，股东将会承担员工离职赔偿；个人养老金制度推开至全国；iPhone 17 或改用条形横置摄像模组</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3076523465864065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 08:02:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市进行时</h2><p><strong>赛力斯</strong></p><p>知情人士称，赛力斯正考虑在香港上市，其一直在与顾问讨论出售股票的可能性，这可能有助于该公司筹集超过 10 亿美元的资金。赛力斯最早可能于明年在香港上市。今年以来，赛力斯 A 股累计上涨 80%，市值达到 285 亿美元。知情人士补充称，相关讨论仍在进行中，发行规模等细节可能会发生变化。（新浪财经）&nbsp;</p><p><strong>卓越睿新数码</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 12 日，上海卓越睿新数码科技股份有限公司再次向港交所主板提交上市申请书，农银国际担任独家保荐人。这是该公司继今年 5 月 3 日首次递表后的第二次尝试。&nbsp;</p><p><strong>东阳光药</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 11 日，东阳光长江药业控股股东东阳光药向港交所递交招股书，拟以介绍方式在港上市，独家保荐人为中金公司。</p><h2>TOP3 大新闻</h2><p><strong>极越 CEO：公司未倒闭，股东将会承担员工离职赔偿</strong></p><p>12 月 11 日下午，极越 CEO 夏一平发布内部信表明，公司目前正遇到困难，需要立即调整。12 月 12 日，极越 CEO 夏一平在内部会议中称，目前公司账户已经被冻结了，自己并不是企业第一责任人，但将会尽力在 12 月 13 日凌晨一点之前解决北京员工的社保问题，上海员工的社保缴纳问题将会在 27 号之前解决，具体如何操作还需要与董事会进行讨论。股东愿意承担员工们离职的赔偿，但具体方案还需与股东、HR 部门进行探讨。自己仍在积极寻求融资，公司没有关停和倒闭，整车的质保和软件服务不会中断。</p><p>12 月 12 日晚间，极越员工代表、极越 CEO 夏一平，以及吉利和百度两大股东召开闭门会。经多轮沟通，百度和吉利内部正在走转账流程，为员工缴纳拖欠的 11 月社保。截至目前，夏一平还在上海办公室；吉利和百度股东方成立应急小组远程参与。员工关注的 12 月工资和社保、N+1 离职赔偿等问题，还在协商中。</p><p>多名熟悉极越闪崩事件人士认为主要原因在于股东撤资，有百度内部人士称，公司 2024 年 10 月曾派财务团队进入极越尽调为后续 30 亿投资做准备：「结果发现极越一滩烂帐有高达 70 亿财务窟窿，决定不再继续投入。」（界面新闻、财新）</p><p><strong>个人养老金制度在全国范围内实施</strong></p><p>近日，人力资源社会保障部、财政部、国家税务总局、金融监管总局、中国证监会印发《关于全面实施个人养老金制度的通知》。《通知》明确，自 2024 年 12 月 15 日起，在中国境内参加城镇职工基本养老保险或者城乡居民基本养老保险的劳动者，均可以参加个人养老金制度。税收优惠政策的实施范围从 36 个先行城市（地区）同步扩大到全国。</p><p>《通知》规定，在现有理财产品、储蓄存款、商业养老保险和公募基金产品基础上，将国债、特定养老储蓄、指数基金纳入个人养老金产品范围。《通知》指出，审慎确定开办个人养老金业务的商业银行范围，鼓励支持商业银行销售全类型个人养老金产品。《通知》明确，在领取基本养老金年龄、完全丧失劳动能力、出国（境）定居等情形的基础上，参加人患重大疾病、领取失业保险金达到一定条件或者正在领取最低生活保障金的，可以申请提前领取个人养老金，具体办法另行制定。（央视新闻）</p><p><strong>苹果 iPhone 17 系列背面或改用条形横置摄像模组</strong></p><p>据 IT 之家报道，博主「数码闲聊站」12 月 12 日发文称，供应链物料显示，iPhone 17 系列手机确实将会改成横条形三摄布局，目前镜头排列细节暂时未知，模组改采「条形跑道」设计。值得一提的是，11 月下旬，The Information 就放出消息称，苹果 iPhone 17 Pro 和 iPhone 17 Pro Max 将迎来「重大设计变更」。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>蔚来智能安全辅助系统将新增自动紧急避让 AES 功能</strong></p><p>36 氪获悉，蔚来公布基于大模型架构的智能安全辅助系统最新进展。近期，蔚来智能安全辅助系统将新增自动紧急避让 AES 功能。蔚来的 AES 具备行业唯一「防夹」场景能力，在前方有障碍车、后方有未保持安全车距的车辆高速驶来时，可触发紧急避让，减少多车连环追尾的风险。此外，蔚来还将升级通用障碍物预警及辅助 GOA。大模型赋能 GOA，扩展了响应场景并保持高准确率，相比传统算法 GOA 识别响应覆盖面提升 2.94 倍。</p><p><strong>春运首日火车票将于本月 31 日起售</strong></p><p>据国铁集团，2025 年春运将于明年 1 月 14 日启动，春运首日火车票将于本月 31 日起售，针对春运期间学生预约购票，铁路 12306 于 12 月 12 日上线了新功能。（央视新闻）</p><p><strong>尉岚峰将出任保时捷中国副总裁及首席运营官</strong></p><p>保时捷宣布，尉岚峰（Philipp von Witzendorff）将于 2025 年 1 月 1 日起正式担任保时捷中国副总裁及首席运营官。据了解，在过去的两年间，尉岚峰担任保时捷日本总裁及首席执行官。（界面新闻）</p><p><strong>美股三大指数集体收跌，大型科技股涨跌不一</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 12 日收盘，美股三大指数集体收跌，道指跌 0.53%，纳指跌 0.66%，标普 500 指数跌 0.54%。大型科技股涨跌不一，Arm 涨超 3%，苹果、微软小幅上涨；特斯拉、谷歌、英伟达跌超 1%，亚马逊、Meta 小幅下跌。热门中概股涨跌互现，腾讯音乐涨超 2%，拼多多、百度涨超 1%，阿里巴巴、B 站小幅上涨；爱奇艺跌超 2%，蔚来跌超 1%，京东、网易小幅下跌。</p><p><strong>《黑神话》《无限暖暖》获 IGN 年度游戏提名，成为唯二获提名国产游戏</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 11 日，知名游戏机构 IGN 公布了 2024 年 IGN 年度游戏提名名单，其中，《黑神话：悟空》《无限暖暖》一同获得了年度最佳游戏提名。值得关注的是，自 IGN 开设这一奖项以来，《黑神话：悟空》和《无限暖暖》是唯二获得这一重量级提名的非手机端国产游戏。</p><p><strong>三只羊传媒公司法定代表人变更</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，合肥三只羊文化传媒有限公司发生工商变更，巴帅卸任法定代表人、执行董事兼总经理，由张勇任法定代表人、董事、经理。该公司成立于 2022 年 5 月，注册资本 100 万元人民币，经营范围包括广播电视节目制作经营、演出经纪、广告发布、组织文化艺术交流活动、会议及展览服务等，由合肥三只羊网络科技有限公司全资持股。</p><p><strong>英伟达中国：断供传闻不实，中国是重要市场</strong></p><p>12 月 12 日消息，英伟达中国官方微博发声明，称近日社交媒体上传英伟达断供中国为不实传闻。公司表示，中国是 NVIDIA 重要的市场，未来将持续为中国客户提供高质量服务。（界面新闻）</p><p><strong>科大讯飞等成立机器人科技公司，注册资本 3000 万</strong></p><p>36 氪获悉，天眼查 App 显示，近日，安徽聆动通用机器人科技有限公司成立，法定代表人为胡国平，注册资本 3000 万人民币，经营范围含工业机器人制造、工业机器人销售、智能机器人的研发、电气设备销售、计算机软硬件及辅助设备零售、信息系统集成服务、智能机器人销售、机械设备租赁等。</p><p><strong>机构：预计 2025 年折叠智能手机出货量将继续下滑</strong></p><p>36 氪获悉，12 月 12 日，Counterpoint Research 报告指出，折叠式智能手机显示屏在 2024 年第三季度的同比出货量首次出现下降，预计 2025 年的出货量也将继续下滑。该机构预计苹果将在 2026 年下半年进入该市场。此外，2026 年有望推出更多多折叠产品，而首款可滑动笔记本电脑预计将在 2025 年问世。</p><p><strong>新东方收购北京太美国际旅行社</strong></p><p>36 氪获悉，爱企查 App 显示，近日，太美（北京）国际旅行社有限公司发生工商变更，原全资股东天津愿景当代科技有限公司退出，新增北京新东方沃凯德国际教育旅行有限公司为股东并全资持股，同时，法定代表人及多位主要人员均发生变更。太美（北京）国际旅行社有限公司成立于 2016 年 5 月，法定代表人为龙华，注册资本 500 万元人民币，经营范围包括境内旅游业务、入境旅游业务，经营出境旅游业务，承办展览展示活动，会议服务，票务代理，航空机票销售代理。</p><p><strong>董宇辉近日成立 3 家新公司</strong></p><p>天眼查 App 显示，近日，子三省（北京）科技有限公司成立，法定代表人为董宇辉，注册资本 1000 万人民币，经营范围含互联网信息服务、第一类增值电信业务、网络文化经营、电影放映、酒类经营、广播电视节目制作经营等。股东信息显示，该公司由终南远眺（西安）科技有限公司、董宇辉、长歌有和（北京）科技合伙企业（有限合伙）共同持股。值得一提的是，终南远眺（西安）科技有限公司、长歌有和（北京）科技合伙企业（有限合伙）均于近期成立，注册资本分别为 1000 万人民币、100 万人民币。（新浪科技）</p><p><strong>黑石将以 26 亿美元买入东京商业综合体，为日本史上外资最大地产收购案</strong></p><p>黑石集团将从西武控股手中收购东京的一个多功能综合物业，这将是有史以来外资在日本进行的最大规模房地产收购交易。据 12 月 12 日的公告，这家全球最大另类资产管理公司将以约 4000 亿日元（26 亿美元）收购 Tokyo Garden Terrace Kioicho。这笔交易是黑石迄今为止在日本进行的最大一笔交易。（财联社）</p><p><strong>前始祖鸟市场副总裁 Aurora Liu 确认加入 Alo Yoga</strong></p><p>12 月 11 日，有自媒体称前始祖鸟市场副总裁 Aurora Liu 已经加入美国瑜伽品牌 Alo Yoga，并担任 Alo 中国负责人；Alo 将在 2025 年正式进入中国市场，并开设线下中国首店。从 Aurora Liu 处获悉，她确已加入 Alo Yoga，目前工作地在洛杉矶，但否认 Alo 会马上进入中国。（界面新闻）</p><p><strong>花旗微降韩国明年 GDP 增长预测至 1.5%，料韩国央行下月将降息</strong></p><p>花旗发布报告称，考虑韩国本月经济情绪恶化程度较预期严重，轻微下调今明两年韩国 GDP 预测各 0.1 个百分点至分别 2.1% 及 1.5%。该行轻微下调韩国今年末季 GDP 增长预测 0.1 个百分点，至按季升 0.3%，同时上调明年首季季 GDP 增长预测 0.1 个百分点，至按季升 0.6%。展望明年首季，该行料韩国将采取扩张性政策组合拳，包括韩国央行 1 月中旬料降息至 2.75%，以及政府料提出 30 万亿韩元（相当于明年 GDP 约 1.1%）的额外预算。该行料韩国央行明年 1 月、4 月、7 月及 10 月将各降息 25BP，终点利率料为 2%。（财联社）</p><p><strong>消息称 iPhone 18 Pro 进一步采用台积电 2nm，芯片涨价高达 70%</strong></p><p>消息称，2026 年 iPhone 18 Pro 的 A20 Pro 处理器将首度采用台积电 2 纳米制程生产，芯片价格将自目前的 50 美元扬升至 85 美元，涨幅高达 70%。随着成本高涨，iPhone 18 Pro 手机报价可能调涨。（界面新闻）</p><p><strong>日本酒品牌「獭祭」母公司旭酒造将挑战在太空酿酒</strong></p><p>据报道，日本酒品牌「獭祭」母公司旭酒造 12 月 11 日宣布，将挑战在太空酿酒。该酒厂设想人类移居到月球后依然需要酒，力争在国际空间站实现酒米等发酵。如果成功，旭酒造将以 1 亿日元（约合人民币 476 万元）的价格限量销售一瓶，然后全额捐赠给日本国内的太空开发业务。旭酒造介绍称，三菱重工业公司 2022 年提出在太空酿酒的建议。（界面新闻）</p><p><strong>大韩航空宣布将韩亚航空整合为子公司</strong></p><p>韩国最大的航空公司大韩航空（Korean Air）12 月 12 日表示，该公司已成功将规模较小的竞争对手韩亚航空（Asiana Airlines）整合为子公司，从而结束了长达数年的收购过程。大韩航空在一份声明中表示，已投资 1.5 万亿韩元（约和 10.4 亿美元）购买韩亚航空发行的 1.3157 亿股股票，占韩亚航空 63.88% 的股份。大韩航空近获得了包括欧盟在内的 14 个国家和地区反垄断监管机构的所有必要批准，并于 12 月 11 日完成了收购程序。（新浪财经）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中关村科金发布得助大模型平台 2.0</strong></p><p>36 氪获悉，中关村科金正式发布大模型时代的「三级引擎战略」，推出得助大模型平台 2.0，以及一系列大模型应用。据介绍，基于得助大模型平台 2.0，中关村科金已与各行业伙伴一起构建了 200+覆盖智能营销、智能客服、智能运营和知识管理四大核心场景的应用。</p><p><strong>巨人网络发布「千影」有声游戏大模型，加码「游戏+AI」赛道</strong></p><p>36 氪获悉，巨人网络在 2024 年度中国游戏产业年会上发布「千影 QianYing」有声游戏生成大模型，加码「游戏+AI」赛道。「千影 QianYing」包含游戏视频生成大模型 YingGame、视频配音大模型 YingSound，实现了有声可交互游戏视频生成的新突破。与此同时，巨人网络启动「千影共创计划」，基于大模型底座技术，对外开放模型技术、模型应用、原创游戏项目等方面的合作共创、应用落地、人才招募。&nbsp;</p><h2>大公司财报</h2><p><strong>Adobe2024 财年营收 215.1 亿美元，同比增长 11%</strong></p><p>当地时间 12 月 11 日，Adobe 发布截至 2024 年 11 月 29 日的第四季度和 2024 财年业绩。公司第四财季营收为 56.1 亿美元，同比增长 11%；GAAP 净利润为 16.8 亿美元。2024 财年营收为 215.1 亿美元，同比增长 11%；GAAP 净利润为 55.6 亿美元。此外，该公司发布 2025 财年业绩指引，预计 2025 财年营收为 233.0 亿美元至 235.5 亿美元。（界面新闻）&nbsp;</p><p><strong>博通第四财季营收 140.5 亿美元，同比增长 51%</strong></p><p>12 月 13 日，博通公布 2024 财年第四季度业绩。第四财季营收 140.54 亿美元，较去年同期增长 51%；经调整每股收益 1.42 美元，预期 1.39 美元。财年营收 516 亿美元，同比增长 44%。公司预计 2025 财年第一季度收入约 146 亿美元，同比增长 22%（界面新闻）&nbsp;</p><h2>投融资</h2><p><strong>LambdaTest 完成 3800 万美元融资，高通创投参投</strong></p><p>云端统一测试平台 LambdaTest 宣布，公司已获得由 Avataar Ventures 领投、高通创投参投的 3800 万美元融资，融资总额达到 1.08 亿美元。LambdaTest 成立于 2017 年，在前几轮融资中已从投资者那里筹集了近 7000 万美元，其中包括 Premji Invest、Sequoia Capital India、Titanium Ventures、Leo Capital Holdings 和 Blume Ventures。（界面新闻）</p><p><strong>「诺家科技」获 A 轮 1200 万融资</strong></p><p>36 氪获悉，「诺家科技」完成 A 轮 1200 万融资。本轮融资由深圳市天皓实业投资控股有限公司投资。此次融资将助力诺家集团在智慧医疗、健康管理、药品供应链管理等领域的技术创新和市场拓展。</p><p><strong>「造梦次元」完成数千万元 A 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，据高榕创投消息，「造梦次元」近日完成数千万人民币 A 轮融资，本轮融资由锦秋基金领投，高榕创投、明势创投、商汤科技等参投。</p><p><strong>「星联未来」完成千万元天使轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，「星联未来」完成千万元天使轮融资，由未来光锥前沿科技基金、零以创投领投，麟阁创投跟投。本轮融资将主要用于产品研发、团队扩展和市场推广。</p><p><strong>「众智维科技」完成数千万 B1 轮融资</strong></p><p>36 氪获悉，近日， 「众智维科技」 完成数千万 B1 轮融资， 由广州白云金融控股集团有限公司及泓沣北京私募基金管理有限公司共同投资。本轮融资资金将用于 AI+网络安全产品迭代应用、突破重点行业落地场景及市场渠道建设等。&nbsp;</p><h2>酷产品</h2><p><strong>谷歌与三星合作开发头显设备，第一款产品预计将于明年上市</strong></p><p>美东时间 12 月 12 日，谷歌发布了全新版本的 Android XR 操作系统，旨在为头显设备和智能眼镜提供多种自然交互方式，提升用户在虚拟现实（VR）和增强现实（AR）领域的体验。据了解，Android XR 是一款专为下一代计算而构建的新操作系统，由谷歌与三星联合开发，它将允许用户通过语音、动作控制和眼球追踪等方式，实现 VR 应用和现实世界的交互。（财联社）&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短视频栏目，每期 2 分钟鲜活解读商业世界大事件。TGA 游戏大奖将开启，黑神话能拿年度游戏吗？&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 与墨&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽车出海加速，将在多个地区开展汽车销售业务｜36 氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3065496001815681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 08:00:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>面临中国这个红海市场，小米汽车的出海步伐也正在加快。</p><p>36 氪从多处信源获悉，小米正在筹建汽车出海业务。</p><p><strong>在集团的国际部下，小米新增出海销售业务筹备组</strong>，市场调研、项目管理、电动汽车售后工程师等岗位正在进行招聘。</p><p>在汽车部下，<strong>小米的自动驾驶部门新增了多个针对海外市场岗位</strong>，来解决自动驾驶功能在海外的法规验证及功能落地相关。可以预见，自动驾驶会是小米汽车出海押宝的重点之一。</p><p>知情人士告诉 36 氪，<strong>团队组建完毕后，小米将在海外多个地区进行小批量的汽车销售</strong>，测试市场反应，为出海业务大规模展开做准备。</p><p>从业务布局看，小米汽车在海外的销售，将主要依托国际部旗下的小米之家门店展开。目前，小米在海外已拥有超过 100 家直营门店。</p><p>针对这一体系，小米总裁卢伟冰近期对外公布了一个重量级目标——计划用 5 年时间在海外开 1 万家小米之家，将「人车家全生态」以及小米新零售模式带到国际去。</p><p>近年来，在直营门店之外，数以千计的授权销售网络，让海外市场营收占小米总营收的比例超过了 50%。通过手机、平板等产品建立的用户口碑与品牌力，已为汽车销售出海铺下了坚实的高速公路。</p><h3>依托集团优势，小米汽车更易突破出海困境</h3><p>今年 7 月，小米将两台 SU7 运到了法国，在巴黎博物馆街区，小米举办了「人车家全生态」的特展。</p><p>在此期间，针对用户「何时能在法国买到小米汽车」的提问，<strong>雷军的回答是：目标是争取 2030 年之前在欧洲销售小米品牌的汽车。</strong>从小米汽车出海团队的组建速度看，这个进度很有可能将被加快。</p><p>相较其他中国车企，小米在出海领域优势更加明显。</p><p>在汽车业务产生营收之前，小米海外市场营收已占集团总营收超 50%。在欧洲这个全球公认的高净值市场，今年第三季度，小米智能手机市场的份额达到了 18%，同比增长 1%，位列第三。不可否认，小米在海外已经具备一定的品牌认知度。</p><p>行业人士告诉 36 氪，中国车企出海，核心挑战便是品牌力的建立，「确实有很多中国车企在欧洲开设了门店，但进店量远不如欧洲车企高，被好奇驱使的进店用户在听到品牌介绍后，很多也就离开了」。</p><p>小米手机国际业务的发展，的确为汽车出海扫清了基础障碍。</p><p>以欧洲市场为例，虽然小米的长处是线上零售，但其在欧洲的成功主要建立与线下渠道建设，比如与欧洲运营商的紧密合作，以及本地化营销策略的展开。</p><p><strong>相较其他中国车企，小米显然更熟悉海外市场，也拥有更丰富的运营经验，这将有利于小米汽车快速在本地市场获得突破。</strong></p><p>但阻碍仍然有。</p><p>在国内售价超过 20 万元的小米 SU7，定位高端车型。由中国出口至海外，关税及运输成本会让小米 SU7 售价继续上升。在海外市场，SU7 也将是一款为高端市场准备的产品。<strong>但小米在高净值市场的占有率并不高。</strong></p><p>根据 Canalys 公布的欧洲市场三季度数据，小米手机海外销量主要由性价比产品支撑。在 800 美元（约合人民币 5800 元）以上的高端手机领域，苹果份额为 77%，三星份额为 16%，小米的份额不足 2%。</p><p>从小米集团财报数据看，在互联网业务中，小米海外用户的变现能力也远低于国内用户。</p><p>想做高端车型出海，小米面临的核心难题之一，便是高端市场认可度的不足。</p><h3>中国高端电车出海，小米能否破局？</h3><p>中国电动汽车出海现状是怎样的？</p><p>在位于东南亚的泰国、印度、菲律宾，以及位于南美洲的巴西、墨西哥市场，中国电动汽车的出口量快速上升。今年，巴西市场更是以 4 万辆的出口量，超过比利时成为中国电动汽车出口最多的国家。</p><p>在这些市场中，比亚迪成为最大赢家，比亚迪旗下的海豚、海豹、元 PLUS 等车型广受东南亚及南美地区用户青睐。</p><p>中国高端电动汽车的出海首站往往选择在欧洲，蔚来、小鹏、极氪等车企都已在欧洲布局出海。</p><p>根据欧洲汽车制造商协会的数据，今年 6 月，在欧洲新注册的 20 万辆纯电汽车中，有 2.3 万辆来自中国品牌，份额达到 11.1%。</p><p>其中，上汽 MG4 EV 卖出 1.3 万辆。这款中国车企在欧最畅销车型，售价在 3.199 万欧元。起售价高达 5.9 万欧元（约合人民币 48 万）的蔚来 ET5，同月在德国的销量仅为 34 辆。</p><p>经济适用车型，仍是中国车企在欧洲实现销量突破的主要途径，高端车型出海不仅面临品牌认知难题，还面临着本土产品的竞争——一辆奔驰 C 级，售价约在 4.5 万欧元左右。无论售价还是影响力，面对欧洲本土品牌，中国高端车型的竞争力显然不足。</p><p>小米或有破局的可能。</p><p>欧洲目前销量最好的手机是苹果，销量最好的车企是大众、奔驰、宝马。这三家欧洲本土车企，如今都放弃跟随苹果 Carplay 更新，投入大量资金研发自己的车机系统。由于缺乏硬件基础，在未来很长一段时间内，欧洲本土车企都将专注於单车智能化体验的发展。</p><p><strong>而小米正好拥有一项非常独特的竞争力：「人车家」生态互联体验。</strong>拥有手机用户基础，小米便拥有了互联体验的打造基础。手机与汽车的无感互联、以及其他智能设备带来的更多玩法，将会成为小米破局的关键。</p><p>但想在海外创造这样的体验，小米会面临数据与监管问题。另外，高昂的关税及物流成本也将增加小米「车手互联合」吸引用户的难度，本地化的研发与营销变得至关重要，而这正好是小米的强项。</p><p>汽车出海对小米而言，绝不止是卖车，「人车家」生态概念的输出，才是小米出海的未来方向。作为全球为数不多同时制造手机与汽车，并且还拥有一定用户基础与品牌影响力的企业，小米承载了中国高端电动汽车出海的新期盼。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>原特斯拉智驾高管入职亚马逊，Cybertruck 有望引入中国市场｜海外日报</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075728379572869?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 18:33:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>红旗向欧洲出口首批 EH7 和 EHS7 电动车</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>中国豪华汽车制造商红旗汽车近日向欧洲出口了首批 600 辆电动汽车，其中包括 EH7 轿车和 EHS7 SUV 车型。这一举措标志着红旗在海外市场发展中取得了稳步进展。2024 年 10 月，红旗在巴黎车展上首次亮相了其全电动 EH7 轿车和 EHS7 SUV，引起了广泛关注。EH7 以其精致的设计、尖端技术和令人印象深刻的 655 公里 WLTP 续航里程获得了广泛赞誉，特别是在驾驶动态和舒适性方面表现出色。</p><p>这两款车型展现了红旗对创新和可持续性的承诺，而 EHS7 则以其行业领先的电池安全特性脱颖而出，提供了多重保护和在极端条件下的无与伦比的可靠性。EHS7 的先进电池系统采用了加强型六角蜂窝结构和多层密封技术，确保了在各种条件下的行业领先耐用性和可靠性。该电池系统使用了航天级隔热材料，能够承受高达 10 千伏的电压和 1000 摄氏度的温度，有效防止热扩散。这使得电池系统不仅能够通过传统的极限测试，如穿刺、底部冲击、火烧和长时间水浸，还能够承受电击和电磁辐射等极端挑战。</p><p>得益于三重密封技术，电池达到了行业最高的 IPX8 防水等级，在 1 米深的水下浸泡 60 小时后仍能保持稳定。这一突破减轻了在大雨天气驾驶的担忧，为驾驶员在恶劣天气条件下提供了安心。红旗 EH7 和 EHS7 的推出正值欧洲对豪华全电动汽车需求稳步增长之际。这些新能源车型迎合了欧洲消费者对环保、创新和高品质出行解决方案的日益增长的需求。EH7 和 EHS7 的成功发货标志着红旗在欧洲新能源汽车市场的进一步扩张。展望未来，红旗将继续深化其在海外市场的布局，提供高品质的产品和卓越的服务，为更多的欧洲客户提供非凡的出行体验。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_ac09359aef844359a80501f9a9fe0978@6130289_oswg788048oswg1080oswg688_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">红旗 EHS7（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>红旗汽车向欧洲出口首批 EH7 和 EHS7 电动汽车，不仅是红旗品牌国际化战略的重要一步，也是中国汽车工业在全球市场上竞争力提升的一个缩影。这一事件显示了中国汽车制造商在全球新能源汽车领域的雄心和实力，尤其是在高端电动汽车市场。从技术角度看，EH7 和 EHS7 车型的推出，尤其是 EHS7 在电池安全技术方面的创新，不仅提升了红旗品牌的技术形象，也为消费者提供了更多的安全保障。在欧洲市场，消费者对电动汽车的安全性能和环保特性有着极高的要求，红旗能够满足这些需求，无疑是对其产品力的一种肯定。</p><p>此外，红旗汽车的这一举措也反映了中国汽车品牌在全球市场上的积极布局和品牌影响力的提升。随着全球汽车工业向电动化转型，中国品牌正抓住机遇，通过技术创新和市场拓展，逐步改变国际市场对中国制造的传统印象。然而，红旗汽车在欧洲市场仍面临诸多挑战，包括品牌认知度、售后服务网络建设以及与当地市场的文化适应性等。红旗需要持续投入资源，提升产品质量和服务水平，以在竞争激烈的欧洲市场中脱颖而出。总体而言，红旗汽车出口欧洲是一个积极的信号，显示了中国汽车工业的自信和进步。随着技术的不断进步和全球市场的进一步开放，期待红旗汽车能够在国际舞台上取得更大的成功。</p><h3><strong>特斯拉自动驾驶硬件工程负责人转投亚马逊旗下自动驾驶公司 Zoox</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>近日，特斯拉公司发生了重大人事变动，其自动驾驶硬件工程部门的负责人郑高（Zheng Gao）宣布离职，转投亚马逊旗下的自动驾驶公司 Zoox。郑高在特斯拉任职超过 8 年，最近三年担任 Autopilot 硬件工程部门的负责人。他在 LinkedIn 个人资料中提到，自己负责管理机械工程、热能工程、显示工程和摄像头工程团队，专注于低压电子系统。郑高负责设计支持特斯拉 Autopilot 和全自动驾驶（FSD）功能的硬件。在加入特斯拉之前，郑高曾在苹果公司工作十年，参与了许多电子产品的设计。Zoox 作为亚马逊旗下的自动驾驶技术公司，近期宣布郑高将担任公司相似的领导角色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_cd93990fdb194fc0b2b2ac46258e86b9@6130289_oswg887249oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亚马逊 Zoox（来源：Electrek）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>郑高的离职正值特斯拉宣称即将实现无需监督的自动驾驶技术之际，尽管 CEO 埃隆·马斯克在过去六年中每年都声称即将实现这一目标。与此同时，Zoox 在加州的测试项目中取得了显著进展，宣布其机器人出租车服务将在旧金山启动。Electrek 对此事件的看法是，人们因各种原因离开公司，郑高在特斯拉的 8 年工作经历无疑是成功的。然而，如果真正相信特斯拉正处于创造最大价值的边缘，即启用数百万自动驾驶出租车，那么现在离开似乎有些奇怪。当然，也有许多观点认为特斯拉无法在其车辆上实现无需监督的自动驾驶。</p><h3><strong>2024 年第三季度美国电动车和混合动力车市场份额创新高</strong></h3><p><strong>要点：</strong></p><p>在 2024 年第三季度，美国市场上的电动和混合动力车辆继续呈现上升趋势。根据美国能源信息署（EIA）的数据，混合动力车、插电式混合动力车和纯电动车（BEV）的综合销量飙升至轻型新车总销量的 21.2%，较上一季度的 19.1% 有所增长。</p><p>纯电动车（BEV）是这一增长的主要推动力，市场份额从第二季度的 7.4% 显著增加至 8.9%。混合动力车辆的市场份额也有所提升，达到了创纪录的 10.6%。在豪华车细分市场中，BEV 依旧受欢迎，占据了 35.8% 的市场份额。然而，随着非豪华市场销量的增长，豪华 BEV 在整个 BEV 市场中的份额降至 2017 年以来的最低水平。特斯拉在美国 BEV 市场中保持领先地位，但其市场份额连续第二个季度低于 50%，降至 48.8%。Model Y 和 Model 3 依然是强劲的销售车型，新发布的 Cybertruck 在电动卡车领域销量超过其竞争对手，包括 Rivian R1T、福特 F-150 Lightning、雪佛兰 Silverado EV、GMC Hummer EV 和 GMC Sierra EV，对销量增长贡献显著。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_6bb98408be974204886cd27bd8ecc8ce@6130289_oswg675264oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雪佛兰电动 SUV（来源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>观点：</strong></p><p>福特的市场份额位居第二，尽管降至 6.9%。雪佛兰凭借 Equinox EV 和 Blazer EV 车型的成功，超越现代汽车，排名第三。尽管许多在美国销售的电动车是本土生产的，但也有相当一部分来自韩国和德国。根据 Wards Intelligence 的估计，2024 年第三季度在美国销售的 BEV 中，有 78.9% 是在北美生产的，7.3% 在韩国生产，5.3% 在德国生产。通货膨胀减少法案的清洁车辆税收抵免政策引入了更严格的国内含量要求，以便车辆有资格获得抵免。然而，租赁选项为消费者提供了更多的灵活性和更广泛的符合条件车型范围。这一市场份额的增长不仅显示了电动车和混合动力车在美国市场的强劲增长势头，也反映了消费者对于环保和节能汽车的日益青睐。随着技术的进步和政策的支持，预计这一趋势将继续，电动车和混合动力车在美国乃至全球市场的份额将进一步扩大。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 卡车获得了中国的认可</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_53c2f008a54543999b2c045fe3371003@6130289_oswg369292oswg1080oswg401_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（来源：特斯拉）</p><p>据外媒报道，亚马逊通过推出在线购车工具和聘请埃隆·马斯克的自动驾驶硬件开发前负责人来挑战特斯拉。然而，特斯拉并未对此消息坐视不理，他们正在考虑将 Cybertruck 扩展到新市场。特斯拉再次考虑在印度扩张，并可能再次在中国市场上推出备受争议的 Cybertruck。</p><p>特斯拉 Cybertruck 近期在中国获得了能耗认证，这是其进入中国市场所需的一步。尽管此前特斯拉否认了短期内在中国推出 Cybertruck 的计划，但现在这一认证让人们重新猜测其可能的中国市场计划。特斯拉 CEO 埃隆·马斯克曾表示，由于中国对车辆的认证要求，Cybertruck 在中国上市存在难度。此外，特斯拉 Cybertruck 目前仅在北美地区销售，尚未进入其他市场。尽管如此，特斯拉正在调整 Cybertruck 以满足中国市场的特定需求，尤其是行人碰撞保护方面的要求。</p><h3><strong>CALLUM 公司发布 SKYE 高性能电动 SUV 的豪华内饰</strong></h3><p>设计和工程公司 CALLUM 近日揭晓了其高性能多地形电动 SUV CALLUM SKYE 的豪华内饰。这款 2+2 座的封闭式驾驶舱以其优雅的精致感和性能的完美结合，从同类竞争车型中脱颖而出。CALLUM SKYE 将坚固的能力和功能性与复杂的设计、精选的高级材料和饰面相结合，实现了实用性与豪华感之间的最佳平衡。</p><p>CALLUM 设计主管 Aleck Jones 解释说：「尽管 CALLUM SKYE 具备能力和坚固的外表，但内饰设计经过精心和周到的打磨，以在每个接触点提供高级感。巧妙的设计解决方案使内饰简洁而不简单，赋予其轻盈、通风和精致的感觉，同时位于紧凑的驾驶舱内。其成功归功于对立因素之间的精心平衡，融入了人们理解和喜爱的外观。」</p><p>在驾驶舱中央，一个时尚的「刀片式」控制枱内置了触感开关设备，并在两个前座之间形成了一条引人注目的线条，其尖端扩展成具有触摸屏旋转拨盘的几何形状，用于 HVAC 控制和其他关键功能。以克制和功能性为首要考虑的干净仪表板设有中央触摸屏，支持 Apple CarPlay 和 Android Auto，以及用 Bridge of Weir 皮革精美装饰的手套箱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a26e1755fdc747d5bfd39eecf40e2268@6130289_oswg527451oswg1080oswg626_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">SKYE 高性能电动 SUV 豪华内饰（来源：ElectricCarsReport）</p><p>前排是两个舒适的运动座椅，采用柔软而奢华的「北极珍珠」白色 Bridge of Weir 皮革半鞣制饰面，配有相匹配的可拆卸后座，适合儿童使用。令人惊叹的亮白色皮革与「维他命 C」橙色的对比装饰相得益彰。车门和手套箱上的皮革拉手，以及方向盘装饰，都经过专业的颜色匹配，而座椅则以相同色调的双缝线细节装饰。为了增加活力，CALLUM 的标志性「解构格子呢」已通过数字印刷方式印在车门卡片、中控台和手套箱的皮革上，以「维他命 C」高光缝线增加额外的触感。内饰由位于 CALLUM 沃里克设施内的 Bridge of Weir 高级设计工作室的专家手工打造。与座椅的亮白色皮革形成对比的是，脚部空间采用了石墨色的触感橡胶饰面，增加了额外的质感和柔软度，同时具有耐用性。</p><p>CALLUM SKYE 于 2024 年 5 月首次公开亮相，是该公司首款完全自主研发和设计的汽车。它旨在提供一种能够在公路和越野环境中提供能力、令人兴奋和愉悦的驾驶体验，同时提供精致和风格。这款全电动车预计将由一个 42kWh 的电池提供动力，预计续航里程为 170 英里。CALLUM SKYE 的长度为 4,047mm，宽度为 1,900mm，重量仅为 1,150kg，提供跑车性能，预计 0-60mph 加速时间在四秒内。它提供「动态」变体，主要针对计划主要在公路上使用的客户，以及针对更具挑战性的地形和应用的「能力」越野变体。「能力」规格将采用坚固耐用的内饰，预计将在 2025 年揭晓。预订现已开放，价格从 80,000 英镑至 110,000 英镑不等。</p><h3><strong>起亚确认电动塔斯曼皮卡的计划</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_9c46945d6c5f481aafbdd42577212f7d@6130289_oswg358414oswg693oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亚 Tasman 皮卡（来源：Electrek）</p><p>起亚汽车官方确认，全电动版的 Tasman 皮卡即将推出。尽管之前外界已有预期，但起亚终于确认了这一消息。起亚在 2022 年的 CEO 投资者日上透露了推出两款电动皮卡的计划，其中一款针对新兴市场，另一款是专门的电动皮卡。在美国，起亚表示将在当地生产这些电动版本的 SUV 和皮卡车型。起亚南非市场营销负责人 Christo Valentyn 在一次媒体活动中透露，电动版 Tasman 皮卡即将到来。</p><h3><strong>现代汽车现在在亚马逊上销售电动汽车</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7d6bfd08a73c4443afd9032ff1cde846@6130289_oswg295634oswg729oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">现代 IONIQ 5（来源：Electrek）</p><p>亚马逊现在允许消费者直接购买现代汽车的顶级电动汽车，例如 IONIQ 5。现代汽车与亚马逊合作，使得在线购买电动汽车变得像订购 T 恤一样简单。消费者可以在亚马逊上查看、订购并从附近的参与经销商处提车。通过亚马逊汽车项目购买新车的流程与购物类似，可以根据品牌、型号、配置、颜色和特定功能搜索附近经销商的库存。结账过程通过亚马逊网站完成，价格透明，无需讨价还价。如果消费者有旧车置换，可以快速获得第三方报价，并用于购买新车。提车时，可以将旧车交给经销商。</p><h2><strong>「 酷产品 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>兰博基尼 Revuelto</strong></h3><p>意大利超级跑车制造商兰博基尼近日在中国内蒙古的雅克石举办了一场别开生面的冰雪试驾活动，让亚太地区的客户体验了一次刺激的「四轮滑雪」。这次活动的主角是兰博基尼的最新车型 Revuelto，同时还有 Huracan 和 Urus 系列的多款车型参与。</p><p>活动地点选在了目前完全结冰的云龙湖，气温低至零下 20 度。在这样的极端天气条件下，参与者不仅能够体验到超级跑车在冰雪路面上的驾驶乐趣，还能参与到兰博基尼所谓的「Esperienza Neve」低附着力训练项目中。尽管具体训练内容尚未披露，但无疑这样的体验对于驾驶爱好者来说极具吸引力。</p><p>除了 Revuelto 之外，活动现场还有 Huracan Sterrato 和 Tecnica，以及 Urus Performante 和 S 等车型。特别是后驱的 Tecnica 车型的加入，为参与者提供了一个了解不同驱动方式在极寒条件下反应的机会，这对于驾驶技术的提高无疑是一次难得的实践。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,677" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_c915af2c1d5b4e08a834825d83e3c77e@6130289_oswg1029154oswg1080oswg677_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兰博基尼 Revuelto（来源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_bf3082dc87f14b14addac18698488493@6130289_oswg1132286oswg1080oswg667_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兰博基尼 Revuelto（来源：TopGear）</p><p>Revuelto 作为新一代旗舰，搭载的插电式混合动力系统由一台全新的 6.5 升 V12 自然吸气发动机和三台驱动电机组成，综合功率达到 1015 马力。在纯电���式下，三台电机均能为车辆提供动力。性能方面，0-100 公里/小时加速时间在 2.5 秒以内，0-200 公里/小时加速时间不到 7 秒，最高时速超过 350 公里/小时。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_860fc2091e424086ac6baa514dda9ef9@6130289_oswg550163oswg1080oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兰博基尼 Revuelto（来源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>演艺类直播，解锁演艺市场破局新思路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075671979324292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 17:37:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a596d11bd63949fb8752dc03964d142e@1215450627_oswg525416oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>撰文｜</strong>岑促</p><p><strong>编辑｜</strong>巴芮</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_21a0bc3ed50d4cf5812dfe910139ad0f@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>线上直播爆火，传统剧团演出场次翻倍</strong></h2><p>95 后长沙花鼓戏演员陈雨晴很难想象，5 年前一个普通的下午，她在自家阳台练习「打杯子」的短视频会突然爆火。</p><p>那个 59 秒的短视频中，扎着马尾的陈雨晴正在镜头前表演一段经典的长沙花鼓折子戏《采茶调》，她灵活地用手指卡着四个小酒杯，四个杯子在指尖灵活地震动，发出的声音清脆如铃铛，十分悦耳。</p><p>这个绝活儿在抖音上爆火。作为传统艺术从业者，她猛然发现，原来在互联网上有如此多喜欢花鼓戏的观众。此后五年，陈雨晴在抖音上直播唱花鼓戏，从一个普通的花鼓戏演员逐渐成为拥有 56 万粉丝的抖音达人「花鼓戏一东」。</p><p><strong>高人气给陈雨晴带来越来越多的机遇。</strong>她从没想过，自己会因为直播，而有了无限可能，陈雨晴觉得自己很幸运。</p><p>原本，作为传统戏剧院团，长沙花鼓戏保护传承中心每年 160 场演出都是送戏下乡的定额任务，一场戏仅数百人观看，观众群体均为年龄较大的中老年人。2022 年 9 月，陈雨晴爆红 3 年后，为了扩大花鼓戏的影响力和传播度，长沙花鼓戏保护传承中心也启动了线上直播。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_ca61ecd98126463bb5243e25713c081b@1215450627_oswg39317oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长沙花鼓戏的首场线上直播反响强烈</p><p>令人没想到的是，作为传统艺术的花鼓戏在抖音上的首次亮相就吸引了 350 万人次观看。</p><p>如今，为满足线上网友的观看需求，<strong>该剧团除了线下原本的 160 场演出，还额外增加了 30 场线上直播。</strong>观看人数也大幅增加，从以往一场几百人观看的线下演出，到现在动辄数千人围观的线上演出，花鼓戏作为传统文化艺术在引入直播之后，迎来新的发展机遇。</p><p>直播给传统演艺市场带来的综合效应甚至引起了学术界关注。在近期社科院课题组发布的《演艺+直播：新业态、新模式和新特征》报告（以下简称「报告」）中提到，「传统演艺行业长期面临场地时间限制、观众覆盖范围有限等问题，导致产能利用率不高，既定规模的演艺人员、演艺场地和设备，产出次数、频次和覆盖规模有限，然而，直播新表演形式的引入使传统演艺行业通过线上线下相互借力，演出规模加大，收入在增加，影响力也随之扩大。」</p><p>中国演出行业协会年中公布的最新数据显示，<strong>2023 年我国网络表演 (直播) 行业市场营收规模达 2095 亿元。</strong>显然，演艺类直播已经成为演艺市场的重要组成部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_4488f0f8481843e081a5bc70654243bc@1215450627_oswg99244oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">长沙花鼓戏保护传承中心直播现场</p><p>除了传统演艺市场，随着短视频的兴起而在近些年衍生出的出现的新型演艺组织——演艺公工会，也在直播时代尝到了红利。</p><p>2019 年，彩红唐在被称为「网红之都」的长沙成立。5 年间，公会已经发展成拥有 500 名签约主播的头部演艺公工会。</p><p>彩红唐十分看重主播的专业能力，包括形象造型、主播台风、在线互动能力、表演风格等多方面。为了打造专业主播，彩红唐给主播提供了一系列专业配套服务，围绕一个主播的基本人员配置是编导、摄像、后期、运营四个人，另外还配备了化妆师、表演老师、口才老师和舞蹈老师，如果是大主播，人员配置会维持在 10 多人在专业机构的加持下，普通主播的职业晋升之道路也更加顺畅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_24eb801ad28b4c738a796976c8b0f648@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>直播让每位演员都能建立自己的独立舞台</strong></h2><p>市场范围扩展、准入门槛降低，每个演艺人员都通过直播获得了更多展示自己的机会。</p><p>社科院课题组发布的报告指出，相比传统演艺节目需要复杂的筹备过程，直播更加灵活便捷，单品制作、单人演出的门槛和成本大大降低。而实时评论、点赞形成的快速反馈机制让从业者能够及时获取观众反馈，可以快速调整表演内容，提高内容质量和吸引力。</p><p>这意味着，<strong>无论是专业院团的演员，还是草根艺人如非科班演艺从业人员等，都可以通过直播平台展示自己的才艺，吸引粉丝关注。</strong></p><p>在成为主播前，85 后杨昊在辽宁一个小城谋生。抖音直播刚开始流行的时候，他会在晚上 12 点多收工后直播一两个小时。</p><p>刚开始他的直播间只有四五个人。「再早十年，如果没有直播平台，我也不是专业歌手，你唱功再好也没人发掘你。」在他的坚持下，凭借他对音乐的领悟和对直播的摸索，直播间的粉丝慢慢涨到 20 多万。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="845,1695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a7dbb18ef98f4ed1a87fd1129d120d65@1215450627_oswg1481713oswg845oswg1695_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在直播的杨昊</p><p>2021 年夏天，他决定离开东北小城，南下长沙寻找机会。长沙的 7 月闷热难耐，他找到当时正在街头直播表演的彩红唐主播唐艺。杨昊几乎是「闯入」了唐艺的直播镜头，当时唐艺已经准备下播，他争取到了最后一个在大主播直播间表演的机会。之后，杨昊成功签约彩红唐，开启了自己的职业主播生涯。</p><p>直播公会的专业包装对杨昊的改变极为重要。为了帮杨昊找到合适的风格，公会的运营团队不断试错，「从站着播到坐着播，从室内唱跳到户外直播，再到大舞台直播，从常规服装出镜直播到演出服出镜直播，曲风从情歌到 DJ」，彩红唐的总经理蔡琪说，排列组合式地尝试了一遍后，团队给杨昊定下了「户外＋西装＋DJ」三位一体的直播形式。</p><p>经过团队专业包装的杨昊在平台的起步非常快。<strong>杨昊每天坚持直播 5 个小时，最多的时候一天播 7 个小时，一天涨粉上万，最多的一次，三天涨粉 9 万</strong>。</p><p>杨昊的经历并非个例，直播给了每一个演员向上走的机会。陈雨晴同样如此。</p><p>疫情三年，剧团无法演出，陈雨晴既要供房租，又要还房贷，面对巨大的经济压力，她开始尝试抖音直播。她的首场直播没有声卡，也没有灯光，手举着手机清唱，就这样播了 2 个小时，「赚了 5.2 元」，陈雨晴对这个数字印象极为深刻，「这个真能赚钱啊。」</p><p>此后，她连续直播了两年，知名度也越来越高。线上知名度的增加也在反哺她在线下的演出。收入倍增的同时，她收获了一批喜欢花鼓戏艺术的粉丝「东家军」，每次去到一个线下演出，现场都有来自全国各地的粉丝。后台堆满粉丝送给她的零食，还有粉丝对她大声喊「丫头，你好棒」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1067,1600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_52d39c6e9c9442eb9f988634e07ff752@1215450627_oswg156918oswg1067oswg1600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">应邀参加线下演出的陈雨晴</p><p>报告中谈到，线上直播演出打破了传统演艺时空限制，演出频次增加，产能提升，不仅扩大了演艺市场规模，而且演员开辟直播阵地也让个人通过打赏获得了额外收益，拥有充分展示自己的机会。</p><p>不容忽视的是，在成就个体和机构发展的同时，线上演艺直播解决带动了大量就业。据蔡琪介绍，公会的分工很细致，不同环节都有专业人员参与。「<strong>公会的很多工作人员都出自传统的媒体机构，我们还容纳了很多大学生就业，</strong>」蔡琪说，公会每年新增缴纳社保的就业人数有一两百人，人均收入过万。</p><p>社科院课题组报告称，直播行业带来新增就业和工种，一个主播带动就业岗位在 2-20 人不等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_558f0727cab54fb9baa357887904759c@1215450627_oswg40221oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">数据源于社科院课题组报告统计</p><p>随着演艺直播行业的快速发展，随之延伸出的各种新型职业也被官方认可。2024 年 7 月，人社部等三部门正式发布了「网络主播」等 19 个新职业，这边意味着主播成为官方认可的正式工种，主播作为一种职业也正在快速实现专业化、正规化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7120d04de78247a7b4c5a6dad84f100d@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>演艺＋直播，成了演艺行业破局新思路</strong></h2><p>相比个人直播的灵活开展，传统艺术剧团的直播显然要复杂得多。</p><p>全民直播兴起后，长沙市花鼓戏保护传承中心主任王勇带领长沙花鼓戏走在了全国剧团数字化的前列。传统院团已经习惯了传统的排练卖票演出的运转模式，当然，想要撼动沿袭多年的线下传统演艺方式并非易事，但在大势面前，王勇不打算退缩。</p><p>「互联网是最低成本但见效最快的扩大影响力的平台，我们没有理由不去试试，如果没人看，没人知道这门艺术，也就谈不上什么传承。」他负责搭建直播团队，从硬件设备、演出曲目、演出人员等方面逐步推进。</p><p>为了适应剧团直播演出新形式，剧团投入 500 多万专门搭建了双舞台——直播互动小舞台＋大舞台；在人员安排上，剧团专门成立了新媒体部统筹剧团的直播演出。</p><p>为了适应直播观众的观看习惯，陈雨晴和其他演员调整了自己的表演方式，「我们的唱腔节奏会加快一点，直播的时候还会加些包袱进去，让更多的观众参与互动。」</p><p>在经过一系列筹备后，2022 年 9 月 15 日，全剧团 50 多人一起进行了 3 小时的抖音线上直播演出。意外的，<strong>当天首播便吸引了 350 万人次观看，这个数字是剧团 2022 年全年送戏下乡 160 场观众总和的 70 倍</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1918" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_8c9004540a9d47a0b3f6497b87b37bd3@1215450627_oswg263606oswg1080oswg1918_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在直播的花鼓戏演员</p><p>开启线上直播后，长沙花鼓戏演出场次从一年 160 场增加了 190 场，观看人数也在大幅增加。从普通的一场几百人观看的线下演出，到现在动辄数千人围观的线上演出，花鼓戏作为传统文化艺术在引入直播之后，迎来新的发展机遇。</p><p>直播演艺事业的发展让王勇看到了优秀传统艺术得以更好传承下去的可能性。「<strong>过去二三十年，长沙花鼓戏都处在一种青黄不接的状态，这不仅是我们剧团遇到的问题，这是整个中国传统文化所遇到的一个问题，</strong>要想留住这里的年轻人，我们自己要有好的待遇和环境，第二个我们还需要给年轻人更好的展示自己的平台。」王勇说，线上直播让团里的年轻人看到了很多希望。</p><p>不仅是花鼓戏，直播演艺事业的兴起让所有开启直播的传统艺术院团获益颇多。据了解，截至 2024 年 7 月，已有 192 家院团、2174 位演员加入「艺播计划-抖音直播院团专项」。<strong>在过去一年，抖音演艺类直播总场次达 7143 万场，同比增长 47%。演艺类直播场均观众 4263 人次。这相当于每天有 19 万场中等规模演出在直播间上演。</strong></p><p>社科院课题组的报告中指出，直播帮助线下演艺团体和主播提高了内容生产的产能利用率，开拓了新的传播和受众渠道，扩大了传统演艺团体的影响力，而对于线上演艺公会而言，<strong>直播不仅可以将团体的演艺拆分成个体的演艺，表演形式更加灵活，还可以将线上流量向线下引导转化，促进线上线下的良性循环。</strong></p><p>蔡琪带领彩红唐团队在公会的商业化上探索出了更多的可能性。作为以线上直播演艺为主的公会，彩红唐从 2021 年开始就在尝试向线下实体大舞台演出延伸，「多的时候一个主播每个月有十几场户外大舞台直播，人数最多的一次直播，有 6 万人在线下观看主播的实体演出。」蔡琪介绍，这个体量不亚于任何一场大型演唱会。</p><p>只不过，与演唱会售票的传统商业模式不同的是，彩红唐的线下演出大多并不卖票，针对观众免费开放。线下演出的主要收入还是出自同步直播产生的打赏收入。</p><p>但是，<strong>除了打赏之外，线下演出还可以靠接商演、品牌代言等多种渠道变现，</strong>「从单一的变现到多元化变现，拓宽了我们对直播的固有认知」，蔡琪说，多元化变现形式也让现在的才艺类主播更加看重直播间的长期在线用户，而不仅仅是榜一榜二的打赏，主播的生命周期也在被拉长。</p><p>在蔡琪看来，演艺直播已经不能再被称之为「风口」了，在短短五六年的行业变迁下，它正在成为一个稳定的「行业」，以独特的商业闭环，成为整个演艺行业新的突破口。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 转型创新药连涨三年，科伦药业依然被低估？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075624875061895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 16:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黄绎达</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;郑怀舟</p><p>近 3 年来，医药大盘长期处于寒冬之中，投资者买入医药似乎只有估值便宜这么一个理由，然而科伦药业可以说是医药股中的异类，其股价在近 3 年里持续上涨，相比医药大盘不仅跑出了独立行情，时不时还刷新历史新高。</p><p>从业务层面来看，科伦药业是大输液和抗生素中间体两个行业的龙头，同时近年来在创新药领域也是做的风生水起，是仿转创的典型，创新药管线的质量与数量均可以比肩国内头部的创新药企，而且科伦药业的创新药还是以 ADC 这一新一代热门技术为主，使其在资本市场更具话题性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,523" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_6d88138585284e58b374de889ed7728f@5426566_oswg200407oswg865oswg523_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：科伦药业股价走势；资料来源：wind，36 氪</p><p>那么，投资者近年来不停买入科伦药业的核心逻辑是什么？科伦药业的创新药都有哪些重要看点呢？</p><h2><strong>01 大输液：增长稳健，毛利率领先</strong></h2><p>所谓大输液，即大容量注射液，通常指容量≥50ml 且直接由静脉滴注输入体内的液体灭菌制剂。大输液作为最基础的治疗手段之一，在渗透率高企的情况下，市场规模的扩张主要由需求侧的自然增长所驱动。</p><p>再看未来大输液需求增长的长期逻辑，主要是医疗系统的长期基建和老龄化；短期逻辑则主要看阶段性流行病催生的相关需求增长，典型如流感。从需求的边际变化来看，短期需求增长在特定时期虽会有一定波动，<strong>但长期的弹性相对不大，行业总体增长缓慢。</strong></p><p>竞争格局方面，国内大输液市场的 CR4 高达 88%（2023 年），<strong>其中科伦药业长期保持市场第一，同期市占率约 46%。</strong>在寡头竞争的市场里，中小企业逐步出清，竞争烈度不高，故而龙头企业相对稳定，再考虑到需求弹性有限的业态，<strong>科伦药业的大输液业务突出一个稳字。</strong></p><p><strong>大输液业务的亮点则在于盈利能力长期领先竞争对手，近 6 年来的财务显示，科伦大输液业务的毛利率高于华润双鹤 10~17pct。</strong>科伦药业毛利率领先的核心原因，一方面是长期的产品结构优化，高附加值的产品占比在逐步提升，另一方面是成本控制能力较强，其内涵包括供应链一体化带来的成本优势，工艺改进后的新增产能生产成本更低，以及包材升级对成本的进一步压缩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,652" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_fae80f8990d74477b62c4de782af963d@5426566_oswg67703oswg1080oswg652_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：科伦药业和华润双鹤大输液业务毛利率；资料来源：wind，36 氪</p><p><strong>集采对科伦药业大输液的影响相对更偏积极，</strong>虽然集采品种的价格承压，但是大输液产品的客单价较低，降价带来的影响就温和了许多，而且集采中标有利于提高市场覆盖率，并同时降低销售费用，控费对净利润有支撑。再从科伦自身的产品结构来看，由于大输液产品本身价格相对较低，且长距离运费相对偏贵，不利于国采的开展，所以目前标外市场产品占比约 80%，集采降价对科伦药业大输液业务的负面影响相对不大。</p><h2><strong>02 抗生素中间体：存量业务的业绩弹性</strong></h2><p><strong>大输液是科伦药业的基本盘，抗生素中间体业务就是科伦药业存量业务的业绩弹性。</strong>子公司川宁生物自 2022 年以来，收入端保持了双位数增长，在毛利率稳中有升、期间费用持续得到控制的情况下，归母净利率同样做到了稳中有升，<strong>因此成本优化驱动的盈利能力提升是近年来川宁生物业绩增长的主要动力，</strong>而净利润增速走低主要是受到了业绩基数走高的影响。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_b6be110874e049c7a18dac35257862e5@5426566_oswg79311oswg1080oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：川宁生物收入与归母净利润增速；资料来源：wind，36 氪</p><p>抗生素行业与大输液有一定的相似之处，即行业整体增长缓慢，主要驱动力同样是临床需求的自然增长，<strong>因此对上游的抗生素中间体行业的需求也是同步缓慢增长。</strong>从科伦药业核心的细分品种来看，比如硫氰酸红霉素、头孢类中间体等，总体来看也是市场集中度较高、竞争格局稳定，<strong>科伦药业作为抗生素中间体龙头亦在对应产品的细分市场里保持了稳健增长。</strong></p><p>抗生素中间体的竞争格局之所以不错，一方面是该类业务具有一定的技术壁垒，同时长期的上下游合作关系也让供应链趋向稳定，另一方面是在环评的重压下，抗生素中间体的环保壁垒较高，新项目审批的难度越来越大。正是由于技术壁垒和环保壁垒的存在，加之下游需求增长缓慢，均不利于新玩家入场，由此老玩家的市场份额亦相对稳定。</p><p><strong>科伦药业抗生素中间体业务的第二增长曲线是合成生物学，</strong>已布局的相关产品应用于医药中间体、保健品原料、化妆品原料、生物基材、农业饲料、香精香料等领域。从产能投放周期来看，医药中间体、保健品原料和部分化妆品原料已实现商业化，其他产品的投产时间大都集中在 2024~2025 年间。未来，随着合成生物学产品的销售放量，将助力科伦药业的业绩增长。</p><h2><strong>03 创新药：已步入收获期</strong></h2><p>大输液与抗生素中间体都是存量业务，科伦药业未来的预期则主要看创新药。科伦药业创新药最大的看点是科伦博泰的 ADC，在我们之前的智氪文章《暴涨的科伦是不是医药板块最后的遮羞布？》中，对科伦博泰的 ADC 产品有比较详细的论述。</p><p>科伦博泰 ADC 管线中的明星产品当属 SKB264（通用名：芦康沙妥珠单抗），已公告的近期重要研发进展包括：</p><p>1.<strong>今年 11 月 27 日，SKB264 治疗局部晚期或转移性三阴性乳腺癌 (TNBC) 在国内获批上市；</strong></p><p>2.今年 8 月 20 日，SKB264 治疗 EGFR-TKI 和铂耐药的非小细胞肺癌（NSCLC）适应症 NDA 获受理，并纳入优先审评审批序列；</p><p>3.今年 10 月 31 日，SKB264 治疗 EGFR-TKI 耐药 NSCLC 适应症 NDA 获受理，也纳入了优先审评审批序列；</p><p><strong>从商业化的节奏来看，SKB264 治疗 TNBC 已经获批，SKB264 治疗 NSCLC 的两个适应症预计将在 2025 年获批上市，还有 A166（HER2 ADC）、A167（PD-L1）相关适应症的 NDA 也都已获受理，预计获批上市的时间同样是在 2025 年。因此，2025 年将是科伦药业创新药全面商业化的开端。</strong></p><p>关于 SKB264 治疗 TNBC 和 NSCLC，目前市场预期不错。TNBC 是乳腺癌中最凶险、最难治的亚型之一，目前没什么好药，<strong>SKB264 的获批上市属于填补市场空白，而且根据目前的临床数据，有成为 BIC 的潜力，药效上的优势是未来销售放量的基础。</strong></p><p>SKB264 治疗 NSCLC 两个已获受理 NDA 的治疗地位在二线和三线，NSCLC 是典型的大癌种，<strong>二线治疗的市场空间依然不小，</strong>而且 SKB264 的 ADC 竞品在今年均遭遇重大挫折，<strong>SKB264 在二线 NSCLC 领域亦具备一定的 BIC 潜力，因此未来的销售状况也是值得期待。</strong></p><h2><strong>04 投资策略</strong></h2><p><strong>从前文的论述可知，科伦药业目前正处于创新药进入收获期之前特殊历史阶段，随着创新药的相关适应症陆续获批，创新药收入并表后，科伦药业的收入结构将会有比较大的变化。</strong>因此，当下的财务信息（截至 2024Q3）仅包含了存量业务，主要是大输液和抗生素中间体，以及一部分仿制药业务。</p><p>鉴于大输液与抗生素中间体这两个行业都具有需求相对稳定、市场增长缓慢、竞争烈度不高等特征，同时科伦药业又是这两个行业的龙头，<strong>因此基于上述行业逻辑，科伦药业的大输液与抗生素中间体业务未来的预期都是稳健增长、不掉链子。</strong>抗生素中间体的弹性在过去主要靠控费，未来则要看合成生物产品销售放量对业绩的支撑。</p><p><strong>对于科伦药业的创新药，尤其是 ADC 产品，目前的市场预期颇高</strong>。一方面是技术本身相对较新，是精准医学未来的核心方向之一，另一方面是在同类产品中已经展现出一定的 BIC 潜力，而且目前主攻的适应症也有着不错的商业化潜力。未来创新药收入的并表，将会对科伦药业的估值起到强支撑。</p><p>考虑到我国普通患者的支付能力，创新药在国内获批后的商业化进程中，通过医保来扩大可及性是很多药企的选择，但是医保国谈后对价格的压制，也在一定程度上影响了创新药的收入增长。因此，创新药出海带来的增量收入对于相关品种的预期将会产生重大影响，<strong>对于科伦药业而言，其 ADC 产品通过与默沙东的战略合作，借助其资源在海外展业是中期的核心看点之一。</strong></p><p>再从技术层面来看目前的 ADC 产品，有效载荷以化疗小分子为主，因此从本质上来看，目前主流的 ADC 可以说是具备打靶功能的化疗，并没有从根本上解决化疗耐药的问题。要知道 ADC 技术平台不止是可以搭载化疗分子，还可以偶联肿瘤免疫激动剂、PROTAC、核酸类化合物等，<strong>因此未来 ADC 平台的可扩展性、以及相关技术的升级迭代是该类药物更大的看点，这对于科伦药业未来的估值非常重要。</strong></p><p>估值方面，即便科伦药业的股价整体上在近三年里呈现了持续上涨的趋势，但是科伦药业近一年的 PE-TTM 长期在 20 倍以下，这样的估值水平依然没有脱离制造业范畴，并且对创新药的预期显然有低估。从另一方面来看，科伦药业存量业务有着不错的估值消化能力，未来创新药收入并表后，随着预期的改变，特别是对其科技成分的再定价，估值的向上空间也将由此被打开。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2954,2338" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_c9623d8c026c4096926c593ba8d89be2@5426566_oswg555332oswg2954oswg2338_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图：科伦药业和沪深 300 的滚动 PE；资料来源：wind，36 氪</p><p>*免责声明：&nbsp;</p><p>本文内容仅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市场有风险，投资需谨慎。在任何情况下，本文中的信息或所表述的意见均不构成对任何人的投资建议。在决定投资前，如有需要，投资者务必向专业人士咨询并谨慎决策。我们无意为交易各方提供承销服务或任何需持有特定资质或牌照方可从事的服务。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>看见新力量：AI 应用即生产力，20 强角逐「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛总决赛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075538705576578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 15:23:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年以来，随着 AI 大模型能力的持续进阶，其在端侧的应用部署正加速迈向爆发点。</p><p>一方面，手机、电脑、眼镜、耳机等终端设备叠加 AI，试图从硬件端整合 AI 应用能力；另一方面，AI 客服、AI 数字人、AI 视频、AI 办公等层出不穷，从软件端推动大量行业的产业革兴和效率提升。</p><p>埃森哲最新调研数据显示，59% 的中国企业计划在未来一年内将继续加大数字化转型的投入，相比去年增加了 6 个百分点，同时有相当多的中国企业希望能够抓住 AI 技术，不断创新加速重塑。</p><p>AI 应用市场欣欣向荣，但身处局中的企业，不得不面对潜藏的风险，以及存在的具体问题：</p><p>在应用潮爆发之际，什么样的产品可以脱颖而出，而不被泡沫掩盖？当 C 端用户和 B 端企业都开始关注大模型产生的价值时，具体的落地之路该怎么走？</p><p>12 月 4 日，由杭州临平新城与阿里云联合举办的「算力小镇杯」Create@算力应用创新大赛（以下简称「算力应用创新大赛」）正式闭幕。现场共有 20 家来自算力+新消费、算力+先进制造、算力+医疗健康、算力+文化娱乐、算力+多元发展等多个维度的企业参与决赛环节，其中上海众新信息科技有限公司获得总冠军，北京轩宇信息技术有限公司获得最佳人气奖，北京炎黄国芯科技有限公司、北京清鹏智能科技有限公司、西湖制药（杭州）有限公司、上海医钛科技有限公司 4 家企业获得创新突破奖，铂瑞赛斯传感技术（上海）有限公司、北京轩宇信息技术有限公司、安准芯传科技（苏州）有限公司、苏州雷泽金属科技制造有限公司、苏州润芯微电子技术有限公司、诺亚木木（杭州）机器人销售有限公司、德能森智能科技（成都）有限公司、上海爱楷医疗科技有限公司、北京图乘科技有限公司、南京未来物联科技有限公司、杭州华匠影视有限公司、万有生化智能科技（深圳）有限公司、懿谷智能科技（上海）有限公司、温澜清江（北京）科技有限公司、南京交想科技有限公司 15 家企业获得应用创新奖。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2124,1132" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_48a6c8359246446295a1de0b41974ba0@5722974_oswg4039886oswg2124oswg1132_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">总决赛路演企业</p><h2><strong>AI 赋能新型工业化，打破海外垄断局面</strong>&nbsp;</h2><p>「智能制造的核心要义是 AI 赋能新型工业化。」今年以来，中国工程院院士、国家制造强国建设战略咨询委员会主任赒济多次对外表达这一观点。如今，大模型、大数据、大算力推动下的新一代 AI 飞速发展，AI 与先进制造技术深度融合，贯穿于产品、生产、服务等制造全生命周期的各个基本环节。</p><p><strong>先进制造成为 AI 应用落地的主场景之一，核心聚焦于芯片设计、传感器制造、AIoT 等细分赛道。在本次参与决赛的 20 家企业中，8 家企业将目光锁定到算力+先进制造领域。</strong></p><p>当今科技创新有三大主要手段：理论推导、实验测试、计算模拟。科学计算机是科技创新体系中不可或缺的科研基础设施。<strong>「众新科技」</strong>专注于高端平台产品开发，其研制的高效节能自主可控立方体科学计算机是国内首家、全球唯二采用立方体架构的科学计算机。核心器件及底层基础软硬件 100% 国产自主研发可控。该计算机在分子动力学方面的计算效率显著提升，打破了美国 ANTON 超算在分子动力学仿真领域的垄断局面。</p><p>来自江苏的安准芯传，专注于感存算一体化智能边缘振动传感器制造。据 Market&nbsp;sand&nbsp;Markets 的最新预测，到 2028 年，AI 传感器市场规模将达到 221 亿美元，年复合增长率高达 41.6%。</p><p>市场潜力巨大，源自于 AI 传感器的广泛应用性。安准芯传介绍，智能边缘传感器是未来大规模和超大规模分布式人工智能物联网的感知底座。与传统传感器相比于智能边缘传感器具备小体积、快应用、高精准、低成本、90% 机械故障可通过振动监测检测出等优势。</p><p>另一家传感器制造商铂瑞赛斯，则以气体传感器为切入口，破解卡脖子难题。气体传感器是目前监测大气污染状况的主要方式，长期被国际巨头垄断。铂瑞赛斯气体传感器从材料到工艺完全实现自主设计。工艺上，利用高传感响应纳米材料和高速信号传导微型传感电极，打造超微型传感器阵列；算法上，通过多路气体模拟装置提供精准原始数据，以及 BP（Back Propagation）神经网络算法优化结果。</p><p>芯片设计方面，润芯微电子专注于智能汽车、智能终端、AIoT 三大业务领域，开创性研发 2D-GPU 架构技术，设计开发智能座舱处理器、超低功耗 AR 眼镜主控芯片等产品，大幅降低了相关芯片和产品的成本，并大幅提高性能。</p><p>起源于北京大学的炎黄国芯，专注于高可靠、高性能、自主可控电源管理芯片生产。最初的客户来自于航天领域，为衞星设计电源管理芯片。后续产品线逐步扩大，覆盖宇航级、普军级、车规级、消费级等四大领域，拥有超过上百款产品。</p><p>同样关注航空航天领域的，还有雷泽金属。雷泽金属专注于基于高效加工系统的激光增减材设备的研发和生产。该设备创新性地将序列规划方法和自适应分层算法进行整合，开发了激光增减材复合制造工序优化系统，结合增材近净成形和减材保证精度的优点，适合高精度复杂型面及具有内孔内腔零件的一体化制造和修复再制造，在航空、航天、核电、模具等领域具有广泛的应用前景。</p><p>智能物联领域，AloT 智控系统大行其道。德能森是其中的佼佼者，其无线无源产品颠覆性改变了传统有线有源解决方案的施工模式，可广泛应用于家庭、酒店、办公场所等场景，可最大限度发挥建筑智控、节能减排作用。</p><p>另外，交想科技是现场少数的「待成长」企业。公司预计于今年 12 月成立，专注于智慧型分布式蓄热相关设备的研发和生产。工业过程加热是制造业中处理或转化原材料的基本步骤，约占制造业能源消耗的 70％。据介绍，交想科技的分布式蓄热站可解决电网的波动问题，提升系统能效 15%。&nbsp;</p><p>看好病（质量）、看起病（成本）和看上病（效率），一直以来被认为是医疗领域的「不可能三角」。</p><p>在大模型浪潮下，AI 能否打破医疗的「不可能三角」？至少从现场参赛情况来看，6 家算力+医疗健康领域的创业企业，给出了乐观答案。</p><p>先看质量。</p><p>不可否认，AI 已成为创新药研发中的重要手段。以西湖制药为例，公司以高性能计算为创新内核，加速药物发现、提高靶标识别的精确度、优化药物设计、实时监测临床试验以及协同药物组合等，显著提升了新药研发的效率和成功率。成立 4 年来，西湖制药已完成 1 款药物临床研究，即将上市。</p><p>爱楷医疗是 AI 医疗领域的「全能型」选手，专注于数字疗法、数字硬件医疗产品和 AI 疾病诊疗，拥有完善的全院信息化系统产品。其神经电刺激定位（穴位定位仪），不依赖专家医生，可通过正弦波的变频和波长，精准有效地执行长时间靶向战略性刺激，帮组形成免疫系统记忆。</p><p>再看成本。</p><p>万有生化智能的核心产品是基于无电池传感器的健康检测 AI 智能体。硬件方面，采用无电池传感器，通过色度和微流控技术实现对尿液、血液、汗液和唾液的检测，成本仅传统手段的 1/10。软件方面，AI 智能体为用户提供个性化的健康管理建议和实时提醒，如按时服药、优化饮食建议或进行锻炼计划等。</p><p>需要望闻问切的中医，是否可以实现远程看病？温澜清江的个人健康咨询系统，利用深度学习技术对手机拍摄的中医舌象进行健康分析研究，实现了中医版的远程问诊。随着系统的优化，未来还能实现食疗推荐，切入大健康领域。</p><p>最后看效率。</p><p>诺亚木木专注于医疗物流机器人的研发，成立 9 年来，产品已经迭代至第 5 代。在诺亚木木看来，医院物流不仅是运输物资与科室流程之间深度的结合，也是一种医工结合。目前，诺亚医院物流机器人整体解决方案，可以承担医院 95% 的物资配送工作，24 小时不间断工作，降低了院感风险，实现了物资闭环管理、精细化管理。</p><p>人工骨材料在骨折修复中起着至关重要的作用，要求材料具有易于加工、生物相容性高、可生物降解等特性。基于超材料设计大模型，医钛科技创新性地将超材料的智能化设计应用在医疗器械中，研发全球首例基于超材料设计的人造骨骼植入体，设计效率提升 80%。</p><h2>&nbsp;<strong>选好切点，释放垂直 AI 软件潜力</strong></h2><p>不久前，BVP（Bessemer Venture Partners）提出了一个观点：垂直 AI 软件将成为未来。</p><p>这和过去 12 个月中，全球出现许多垂直新模型有关，它们在理解语境、减少幻觉以及整体推理能力方面有着巨大的进步，为 AI 解锁了很多新的应用场景。&nbsp;</p><p>同样的，这股风潮也影响着国内市场。决赛现场，6 家创新企业，从不同应用切面，给出了落地思路。</p><p>轩宇信息是中国航天科技集团第 502 所的全资子公司，给出航天领域的质量数字化解决方案。据了解，该 SaaS 平台具备体系要求结构化、过程可视化、知识共享化、决策智能化、管理协同化等优点，目前已应用于 400 多家科研生产单位、行业协会、部队用户。</p><p>孵化于清华大学的清鹏智能，将关注点放在能源大模型搭建上。据了解，该模型通过精细化的场景适配和适度的参数设计，可实现新能源功率预测、电力市场代理交易、光储充配置优化、虚拟电厂运营优化等。</p><p>AI 边缘计算领域，未来物联围绕边缘计算技术构建边缘侧全自研的产品体系，沉淀 AI 平台化能力，形成中间件、算法分配等一系列标准工具，实现硬件、软件和算法应用的解耦，为不同行业提供针对性解决方案。</p><p>3D 设计领域，图乘科技以 BIM 和 AI 技术为依托，打造面向工业与建筑业的自主可控 AIGC 3D 软件产品体系，为工业与建筑行业实现降本增效。</p><p>AI+IP、AI+动漫，AI 在数字领域大有可为。华匠影视是一家致力于策展和数字动漫研究的影视传媒公司，通过将 AI 技术融入角色设计、动画制作、结合二次元产业打造生态闭环。在风风火火、热热闹闹的&nbsp;AI&nbsp;教育领域中，懿谷智能精准锚定素质教育作为切入点。其产品匠心独运，构建起一套涵盖从启蒙阶段起始，历经青少年时期，延伸至师训体系的完整素质教育架构。通过这一体系，能够助力孩子们全面、系统地把握艺术常识，逐步提升艺术素养，在轻松愉悦的学习进程中实现艺术知识的有效积累与稳固，为孩子们综合素养的进阶强势赋能。</p><h2><strong>算力小镇、阿里云双强联合，加速创新应用落地</strong></h2><p>20 家企业高质量亮相算力应用创新大赛，那大赛的底色又是什么？</p><p>决赛现场，临平新城党工委委员、管委会副主任夏成涛给出了官方解答：<strong>这是一场由算力小镇与阿里云联合举办的创新大赛，是临平区算力小镇「四个一」体系中的「一活动」。</strong></p><p>2021 年，临平区抢抓 AI 产业革命机遇，率先提出发展算力产业，打造全国首个算力小镇，聚焦芯片设计和人工智能人，搭建起「四个一」体系：一平台，杭州数据要素运营中心（中国数谷•临平）是浙江省内目前唯一落地的、具备多元数据开发利用能力的可信操作空间，也是全国首个通信行业数据要素协同创新中心，汇聚了信息化项目研发、安全运营、模型</p><p>训练、数据加工、接洽展示等五大核心模块；一政策，出台《杭州市临平区促进算力产业发展专项扶持政策》，围绕保障算力要素供给、加速创新场景赋能、推动产业集聚发展三大领域制定了一系列政策举措、用服务、环境诚意，为临平区算力产业提供有力支撑；一基金，成立首期规模 4 亿元的算力主导产业基金；一活动，联合头部企业举办创新大赛，为算力小镇的产业发展提供坚实的数据、算力、资金、政策和创新支持。形成一套遴选项目、资金扶持、商业模式验证、场景支持的产业服务闭环机制。</p><p>算力应用创新大赛对于算力小镇的重要性不言而喻，而阿里云正是算力小镇的最佳合作者之一。</p><p>阿里云生长于杭州，致力于通过在线公共服务形式，提供强大的计算和数据处理能力，推动计算和人工智能成为普惠科技。过去 10 年间，阿里云将计算成本降低 80%，存储成本下降将近 90%；100 多款产品、500 多个产品规格的官网价格平均下降 20%，最高降幅达到 55%。</p><p>在阿里云的帮助下，中小企业与大型企业的技术鸿沟被不断缩小，同时促进了数据资源的有效整合与利用，加速了中小企业的技术升级与业务拓展。</p><p>一方提供政策与舞台，另一方提供技术支持，双方有效实现优势互补、资源互动。</p><p>2023 年初，临平区人民政府与阿里巴巴集团签订战略合作协议，阿里云以技术协同区域产品创新，帮助企业快速接入云计算的资源，通过一系列的培训与开放的平台，使入驻企业能够在大数据、物联网、AI 实现深度的应用。</p><p>在初次合作的顺利推进下，今年 9 月，临平新城与阿里云合作再度深化，共同发起算力应用创新大赛，以赛为媒，推动算力技术与各行各业的深度融合，加速创新应用的落地和普及，为产业升级和经济发展注入新的活力，让我们看见更多创新的新兴力量。</p><p>大算力时代即将到来，AI 应用服务之战才刚打响战役。面对空间巨大、竞争激烈的 AI 应用市场，即使是已有不错成绩的大赛参与者，还有很长的路要走。而临平算力小镇、阿里云将成为企业们发展的重要力量源泉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2262" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_1228ed2be5bf4aa5a4d170f999cdc045@5722974_oswg1027564oswg1080oswg2262_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 锦囊·出海季｜如何让美国消费者拥抱中国货？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075417483047816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 13:18:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>美国，一直是很多企业出海的首选之地。今天的美国市场到底是什么样子？消费行为、用户身上有哪些新变化值得关注？火热的 TikTok 等兴趣电商平台、网红达人资源，企业要如何利用？美国线下商超门槛高在哪，如何突破？</p><p>带着这些问题，36 氪《CEO 锦囊》直播间出海系列专场邀请到了 Ocean Stone 联合创始人兼管理合伙人杨飞、MCN 机构 MEGA 创始人罗维哲，一起和我们聊聊：如何让美国消费者拥抱中国货？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下问题：</strong></p><ol><li>今年美国「黑五」大促期间，两位观察到哪些有意思的变化？怎么理解品牌营销这件事？</li><li>美国市场的营销重点跟国内有所不同，当地消费者愿意为「低价」买单吗？怎么理解当下的 Z 世代人群？</li><li>泛 IP 时代，万物皆可联名。出海企业如何做好 IP 联名这件事？美国还有哪些切实可行的营销手段？</li><li>有句话叫：「美国小卖铺，困住中国老板」，线下渠道一直是中国企业入驻的难点。今年十月美国直播带货出现了百万 GMV 的案例，线上是否是出海企业的新解法？两位认为什么样的企业适合线上、线下？</li><li>随着美国新总统上台后对关税政策的调整，两位认为这会对出海企业带来什么影响？如何应对这些变化？</li><li>对于正在出海的企业，两位能否给出三条锦囊妙计？</li></ol><p><strong>以下为两位嘉宾和 36 氪的对谈，部分内容经过整理编辑：</strong></p><h2><strong>36 氪：今年美国「黑五」大促期间，两位观察到哪些有意思的变化？怎么理解品牌营销这件事？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>营销是个很大的话题，系统性地讲，推荐可以读读菲利普·科特勒用 5 年时间写成的《营销管理》(Marketing Management），在实际操作中，还涉及很多实践手段。小时候印象最深的是像恒源祥这种反复播放的广告，虽然方式较为传统，但洗脑广告确实能提升知名度，现在仍然屡见不鲜。除了知名度，美誉度也是营销的一个重要方面。一些功能相对简单的商品，如洗衣液或洗面奶，如果能让消费者觉得好用，那就是一种成功。但如果产品功能和内涵更复杂，就需要传达出产品的独特价值、品牌主张以及适用场景等，这些都是营销应该传达给消费者的信息。</p><p>很多 CMO 朋友会问我一个问题：你觉得中国的哪个品牌是真正的品牌？这个问题确实值得思考。在我看来，可以真正称为品牌的公司不多，如果一定要举个例子，茅台应该算是一个真正的品牌。品牌需要有价值观、有独特的竞争优势，也需要做长期主义的事，需要十年、二十年甚至三十年去打造。</p><p>长远营销的前提应该是产品的功能，之后才是价值观和外在的表现，再之后是看如何更有效的触及用户。这里有个误区，很多企业家认为只要找明星代言就能做好营销，今天找王一博，明天找易烊千玺。当有一天明星不再代言时，产品自己站不住，销量必然会大幅下降。像始祖鸟这样的品牌获得成功，是因为他们清楚自己的定位，既代表高端生活方式，又具备实际功能，并且把自己差异化到极致，这样的品牌能精准地找到到目标消费者，也可以让用户更愿意付费。这一切的基础，是要看公司对目标用户的理解有多深。比如今年有个直发梳品牌成长非常快，他们针对黑人发质和直发需求开发产品，并找到有代表性的模特进行营销，成功说服了很多当地人购买，业绩连年翻番。</p><p>总的来说，前期要苦练内功，做好产品；后期要做好本地化，深入了解目标消费者并精准营销，这样才能在激烈的市场竞争中脱颖而出。</p><p><strong>罗维哲：</strong>我们接触过不少中国出海的头部品牌，能明显感受到哪些清楚自己的目标人群和要传达的信息，哪些还在摸索。很多中国出海品牌都还处于摸索阶段，即使在国内已经很有名，到了海外也不太清楚用户群体是谁，以及用户的沟通方式、喜好和关注的网红类型。</p><p>我之前接触过扫地机器人的一个子品牌，他们在美国 TT 上投入了大量预算做营销。但当我问美国的网红圈子和一些潜在用户是否知道这个品牌时，大多都没听过。出海做电商时，很多品牌都会强调核心卖点，但在 TT 视频上展示时，这些卖点往往无法有效触达核心用户。大部分品牌还处在这个阶段，就是做素材、投流、出单。当然，也有一些品牌做得比较好，比如美妆个护领域的 Sheglam。他们非常了解用户人群画像，品牌形象也非常鲜明。每个网红视频的封面都会用特定的字体和风格，把品牌形象传播出去。国内也有很多头部品牌在慢慢学习这些做法。</p><p>2023 年「黑五」的营销势头很猛。那时候达人对带货还没什么概念，纯置换，免费带货。第一批敢冲出来的卖家，高举高打，一下子干到了 200 人团队，2 万个视频，曝光量很快就上来，对平台进行了饱和攻击，没人能比得过。但到了今年，这一套打法只适用 3 到 6 个月。达人和商家都有经验了，大家开始比谁找的达人更好，谁的内容拍得更好。这跟平台也有一定的关系，每个节点都有不同的打法，跟生态有关。今年黑五这一波，大家基本上保持在 200-300 个网红合作体量，希望能从 10 个视频里产出一个爆单的视频，这就是大家目前的共识。</p><p>今年从达人合作上来说，明显感觉到中国品牌出海的数量增多了，认可达人内容的数量也增多了，大家的付费意愿和开单意愿都明显增多。</p><h2><strong>36 氪：美国市场的营销重点跟国内有所不同，当地消费者愿意为「低价」买单吗？怎么理解当下的 Z 世代人群？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>这让我想起美国脱口秀一个华人讲的段子：老美白人买了贵东西就会炫耀，比如「我花了 2 万美刀买了这个，是不是很棒？」；而中国人是比谁更会省钱，比如「他 200 块买的，我 2 块买的，看我多会省」。这是个现象，并不完全准确，但也侧面展现了美国的消费主义。在德州这种中部地区，可能 5000 美金就算中产了；但在加州，没 8000 美金可能会活得较拮据。普通美国人去掉房租和医保，一个月可能还剩 2000-3000 美金，但他们是愿意一单花掉这些的。</p><p>很有意思的是，中国出口商习惯了卷，一定要低价，但美国高客单价的产品依然有市场。比如我们去年看到 Ebike 这个赛道，虽然一些中国商家在拼命降价，去年主推的 1799 左右的产品，今年已经降到 1299。但在线下自行车店，卖得最好的仍然是 2599 的产品。因为买这些产品的一般是白人中产，他们愿意花 1000、2000、3000 美金去买「华而不实」的东西，但你得告诉他们为什么要买，说服他们。</p><p>换句话说，营销就是触及用户，然后告诉他们为什么要买。市场本身是给不同人群不同的选择，比如我这个月吃不饱饭，那我肯定选择便宜的。但如果我日子过得还不错，有房子有狗有三个小孩，那我可能就不会去买便宜货，而是选择更好的，最次也是去亚马逊。这里面有很多反常识的现象，比如性别比例：我们之前做厨具项目的时候，发现亚马逊上购买个人搅拌机的男性用户比重挺大，达到了 40%。所以，很多时候还是要拿数据说话，不能纯粹拍拍脑袋就决定。</p><p><strong>罗维哲：</strong>现在的情况是，国内卷到市场饱和了，利润被压榨到最低，只剩下头部在赚钱。为什么爆品出来后往往维持不过三个月？因为太多国内卖家在卷价格。比如同品质的产品，大家都从华强北、1688 拿货。卖 24.99 的耳机，老外也能接受这个价格，还没卖超过 1000 单，就有店铺说，我卖 19.99，一下就能卖 3000 单。但是，对于海外消费者来说，每个人接受的价格不同。月收入 3000 美金和 1 万美金的人，买的东西肯定不一样。</p><p>人们喜欢看什么内容？无非就是好看的、好玩的，颜值类、跳舞类的，认可自己的价值、向往的生活方式等这些标签。Z 世代在美国已经是一个非常成熟的消费群体，早在 2014 年就已经在 Youtube 平台验证过很多次。现在只是将载体从 YouTube 换到 TikTok，或者换到 Snapchat 等其他平台，人还是这一群人。只要找到这些人喜欢的话题，就能做好营销。</p><p>比如在 TikTok 上卖居家���步机，标准的卖法是产品功能介绍展示，但更吸引人的是什么呢？是在家里装好圣诞树，电视上打开 Netflix，点上蜡烛，播放音乐，然后开始用跑步机。使用场景变具象了，人们会说，这也是我想要的生活方式。这种生活方式的营销在美国很受欢迎，跟国内也没什么特别大的差别。</p><h2><strong>36 氪：泛 IP 时代，万物皆可联名。出海企业如何做好 IP 联名这件事？美国还有哪些切实可行的营销手段？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>首先，要理解为什么做 IP 联名。联名本身就是交换资源、交换用户的过程。对方一定会想，我凭什么跟你联名？你是谁，能给我带来什么？用户可以给我吗，能提升我的品牌形象吗？或者你在美国有什么知名度？国内有个做电动工具的品牌，工业设计很棒，他们跟 Supreme 做了联名，我挺喜欢的。这种联名一定是他们自己本身有基础了，才去跟另外一家合作。其次，还有圈子的问题。大家认不认识，有没有认同感。美国其实也是个熟人社会，当你的级别不够的时候，看到的就是死板的法律规则。再往上走，就是熟人社会。美国人愿意付多大代价帮你，或者是看两个人关系够不够，以及你给的价值够不够。</p><p>中国品牌在美国打不开的一个重点，就是中国品牌对美国人不了解。中国品牌需要走出去，真的见到当地人，和他们成为好朋友，互相了解，才有机会实现深度合作。美国人在合作上很开放，但前提是你要符合他的要求，要准备好。你要知道对方的规则，以及对方想要什么。比如有个朋友和我说过，如果跟迪士尼做活动，他们每个角色都有特殊的一套规则。比如不同世界的人物见面，米老鼠这个角色一定要在，因为它可以穿越时空。迪士尼品牌发展到这个程度，有非常成熟的体系世界观。所以联名不是不能做，而是自己要先做得本土化，才更容易理解要怎么做。</p><p>说到其他的营销手段，现在的美国，跟十年前没有大的区别。他们还在传统的生活，不是拿中国最新的营销手段或者工具过去就可以的，比如今年一些线上平台的电商化就没那么顺利。我们可以尝试一些更本土化的方法，比如直接到邮局去发传单。值得一提的是，除了传统的 Facebook、Instagram、Youtube，在美国还有很多被忽视的小众但很有影响力的平台，比如 2C 的 Reddit，2B 的 LinkedIn，可以全方位的展现品牌本身的形象。美国人买东西，尤其是买决策成本高的东西，会有一个逻辑线，比如先在 ins 上看到，之后去 Google 搜索，去 Youtube 看评测，去官网或者亚马逊下单，每个环节都要尽量提升转化率。</p><p><strong>罗维哲：</strong>首先，线上的 IP 联名一般分两类，一类是与网红大明星联名，这是最常见的。另一种，是与动画和漫画 IP 的联名。我认为国内出海做得比较好的是 CASETIFY 和 MINISO。CASETIFY 联名款式多，营销打法成熟，已经从电商概念进阶为品牌概念了。电商型品牌怎么做好 IP 联名呢？以美国的美妆领域为例，明星 IP 的号召力和影响力非常强，如果他们自己的产品不错，那短期内就能打造一个亿级品牌。比如 Huda Beauty、Fenty Beauty 就在短时间内做到了估值过亿。</p><p>其次，从电商角度看，联名更多还是为了提升 GMV，所以考核维度也偏 GMV。出发点就是，跟哪个品牌联名，能让他们的受众直接买单。要在小预算内做到这个结果，是挺难的。所以前期对不同 IP 的调研很重要，要看看不同 IP 的粉丝群体是否有购买力。</p><p>最后，我最近在美国看到一些新的营销玩法，其中一个很直观的感受是播客的崛起。很多企业会通过播客做品牌传播、建立用户私域。海外播客的商业空间很大，很多网红被邀请去线下播客间分享，做活动。这其实是一种挺高级的玩法，大家一看就懂。所以，当一个品牌官网里有自己的博客和播客，那你的营销手段就已经领先同行很多了。</p><h2><strong>36 氪：有句话叫：「美国小卖铺，困住中国老板」，线下渠道一直是中国企业入驻的难点。今年十月美国直播带货出现了百万 GMV 的案例，线上是否是出海企业的新解法？两位认为什么样的企业适合线上、线下？</strong></h2><p><strong>罗维哲：</strong>首先，中国市场的基因，从天猫淘宝系孕育出比较成熟的线上电商生态，而美国则是亚马逊长期霸榜。除了亚马逊，很多用户习惯使用独立站。美国整个内容生态、电商生态，包括直播带货，只发展了两年，还在比较早期的阶段。最近有个数据，TikTok 在 10 月份做出了个百万美金 GMV 的直播间案例，这是非常好的数据。一般来说，直播间实时在线人数基本在 100 以下，单场 GMV 能到三五千美金已经算是中等级别，头部的也就一两万美金。</p><p>其次，国内有陈赫、王祖蓝、Angelababy 等明星下场带货，后面还有机构操盘，平台流量扶持，一场直播能做到上千万人民币的销售额。用户进来看直播，更多是因为能看到这些明星，而他们刚好在带货。这样慢慢养成了看直播、购买的习惯。美国的平台电商，想跳过头部主播赚大头坑位费的阶段。现在国内都在做达人自播或者厂家自播，美国现在直接开始做厂家自播，很多素人主播和厂家自己在搭直播间，但实际效果并不好。不是话术、直播、人货场的问题，是生态问题，需要慢慢搭建。</p><p>最后，对于创作者和品牌来说，他们肯定希望直播电商做得更好。最前线的网红、直播从业者，他们到口袋里的钱有没有变多，这个很重要。比如像 Jeffrey Star 这样的美妆一哥，一条短视频的广告费大概是几万至十几万美金。但在直播间讲 4 个小时，到口袋里的钱只有 5000 美金。除非像李佳琦，15 分钟能卖几十万支口红，否则这些达人不愿意做直播卖货。虽然对于网红来讲，如果持续在线有十几万人，也愿意做直播，但目前的平台生态还没办法做到这点。所以，很多本土的达人和 MCN 机构变现还是走商单。总的来说，目前美国的直播电商挑战还是挺大的。</p><p><strong>杨飞：</strong>大部分品牌出海的第一步还是做线上，因为线下投入较大。很多深圳的公司，都做到三五亿规模了，仍然没有海外团队。所以，线上是大部分出海企业的第一步的主要选择，要么专注独立站，要么专注亚马逊等平台。但企业出海最好的情况还是要线上线下综合发展，才能真正建立用户认知。</p><p>至于线下渠道，确实有很多难点。首先，运营体量要够，线下需要在美国备货，涉及大量的资金。也会遇到货物丢失、物流差错导致的错过采购窗口等常见问题，这样可能会耽误半年的时间，以及需要承担这段时间货品的物流费用。退货也是一个坑，一般销售三个月到半年后是退货高峰。我们见过有些失败产品的退货率高达 40%，甚至直接拖垮一个本土品牌。因此，我们在产品定义上就要加深考虑，避免出于工厂逻辑，为节省成本而做出让老外难以理解的设计，从而导致大量的退货成本。</p><p>对于准备好的企业来说，线下是必然要进的渠道。就像中国的线上品牌，离开了平台就什么都不是。用户在亚马逊买东西，往往是因为亚马逊平台，而非品牌本身。所以，全渠道的品牌认知很重要，线下能看到品牌肯定是个加分项。产品要起量，也还得靠线下和 ToB 业务，但这个阶段一定是相对靠后的。一开始公司可以先进一些中小型的渠道，比如 Five Below 这种相对平价的超市，或者每个州的一些中型超市。这些渠道的合作压力相对较小，不会有太多苛刻的条款，之后再进入全国性的连锁会更好。</p><p>最后，要找到自己品牌的位置，比如美国有很多细分品类的专卖店和小的经销商，这些都是很重要的渠道。但对于刚开展出海业务的企业来说，比较推荐的还是参加展会。虽然要投入一点人力物力，但也有节省成本的方法。比如现场可以找当地的美国人销售帮忙在展会上现场销售，这样既能覆盖展会成本，又能增加本地经销商，和积累初始用户。</p><h2><strong>36 氪：随着美国新总统上台后对关税政策的调整，两位认为这会对出海企业带来什么影响？如何应对这些变化？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>我们认为影响没这么大，主要也看公司自身的业务形态。对中国产品来说，即便价格增加 60%，很多产品仍然算便宜的。目前海外采购的商家，更看重东南亚、印度或非洲的供应商，是因为要规避政治风险，而非真的对中国出产有意见。我们要理解，采购方之间也存在竞争，比如 Costco 和 Target 这些线下商超，他们都想买最便宜的东西，也不想被关税拖累。所以，中国品牌更重要的是能理解渠道的需求，之后在挑选供应商的时候，尽量考虑工厂产地对关税价格的影响。深圳、浙江等产业带的小家电、3C 订单肯定是难以转移的，因为换个国家不一定能造的出来。像服装行业，美国大部分的产品产地都已不是中国。影响更大的行业可能是汽车出口，尤其是新能源车。</p><p><strong>罗维哲：</strong>首先，美国目前和国内的营销打法基本一样。如何在 6 个月内让国内品牌崛起？答案就是：小红书投放 300 个网红，抖音投放 200 个网红，发发微博，再加上明星代言。全渠道通扑，大概是这样的情况。花费和比例相对固定，在国内已经是一套成熟的公式了。</p><p>其次，虽然海外大部分的头部品牌还在观望的状态，但这两年也发生了新变化。比如国内一些头部的美妆品牌开始在美国备货，找明星联名，并与千万粉的头部网红合作。品牌一定要有预算，并懂得如何最大化其价值。现在，很多品牌在海外处于迷茫状态，不知道该怎么做，所以都在谨慎地测试。</p><p>总的来说，国内这套方法论很成熟，很有效。虽然美国本土品牌玩法更高级，但我们的打法更接地气。可以在有限的预算内，专注做好一两百个网红的合作，筛选好、内容规划好，就能在线上平台实现弯道超车的效果。</p><h2><strong>36 氪：对于正在出海的企业，两位能否给出三条锦囊妙计？</strong></h2><p><strong>杨飞：</strong>找服务商我有两个建议。</p><p>第一，最好通过甲方或者圈子里的朋友打听口碑。比如我们合作过的甲方上市公司，他们会使用哪些合作伙伴，我们会从中挑选优质的。另外，圈子里的朋友也是很好的资源，大家互相了解，这样更可靠。但你要融入这个圈子，否则就比较难获取这些信息。其实，服务商的关键在于具体做事的人，而不是品牌大小，因为大品牌不一定派来的人靠谱。有的人做过爆品，但不一定适合你，具体手感会有差异。所以，要尝试，不能仅凭一面之词就决定合作。</p><p>第二，公司内部一定要有懂行的人。Ocean stone 作为出海总经理或甲方角色，我们要能判断对方做的事情是否靠谱，是否足够。如果不够，那就要找其他人。如果甲方老板自己做，又不懂，就很容易被骗或遭受损失。所以，找服务商我的建议是：第一，问甲方；第二，小单快试，找到对的人。</p><p>至于出海企业，我觉得最重要的三条建议：</p><p>首先，老板一定要亲自尝试，有手感，不能光靠想。</p><p>其次，要放下国内经验。有些出海公司老板觉得自己很牛，把国内的一套搬到海外，结果投多少钱都亏。所以一定要放下自我，去当地找懂行的人聊聊，相信自己的感觉。同时，要相信数据和逻辑，而不是历史经验，因为出海是完全不同的事情。管理员工的方式也可能不同，每个国家的公司文化都有差异，无法理解很容易起冲突。比如美国开公司，少不了被员工告，这时候要从根源提前在协议上做出很多约定。</p><p>第三个就是找我们（笑），Ocean Stone 现在主要帮助更多有出海意愿的企业家，实现中国产业的国际化。这不是简单的出海，而是一个先出海再回国的品牌成长和升华的过程，是一个轮回和生态。我们也很愿意开放地把所有的经验分享给大家，希望找到可以合作的品牌或工厂，共同把事业做得更长远。&nbsp;</p><p><strong>罗维哲：</strong>我认为找服务商很重要的一点是：老板或者团队里必须有人懂行。</p><p>首先，懂行的人对接才能明确知道在做什么。比如一些 GMV 等复杂问题中，可能涉及很多步骤，每个步骤需要找不同的服务商来做。千万不要寄希望于一家全能搞定，因为每家都有自己的专长。如果有一家服务商声称能单独提升 GMV，那很可能是在夸大其词。如果把所有的预算和期望都放在这一家身上，很可能会踩坑。其次，在与品牌方和服务商沟通时，能问出对的问题的人，往往能显示出他们的专业性，也能得到更好的服务。</p><p>对于出海企业的建议，我认为虽然出海很难，但机遇比我们想象的更多，能量和增长也比我们想象的更大。</p><p>第一，保持对海外市场的积极看法，融入进去、参与进去，就已经领先很多了。</p><p>第二，在营销打法上，不要完全摒弃国内的经验和方法论，同时要做好本土化。一个简单有效的方法就是，去国外待一段时间，了解当地的市场和文化。这样回来后，你就能领先你的同行很多。</p><p>最后，网红营销本身是一个加速器，在国内已经很成熟，但里面也有很多坑。找服务商时，大家可以在同行中进行比对。我们能给大家提供很多一线信息，如果你跟老外沟通有困难，找我们 MEGA 就对了。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>更多精彩内容，可点击观看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3065748083451265%2C%22title%22%3A%22%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%B6%88%E8%B4%B9%E8%80%85%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%B4%A7%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3065748083451265" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺为、君联、小米等出手 AI 智能影像赛道，「hohem 浩瀚」获超亿元 B 轮融资｜硬氪独家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3073064636183427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黄楠</p><p>编辑｜袁斯来</p><p>硬氪独家获悉，智能影像先锋品牌「hohem 浩瀚」近日完成超亿元 B 轮融资，由顺为资本、君联资本联合领投，小米战投、云启资本、同创伟业、云沐资本跟投，庚辛资本担任本轮独家财务顾问。本轮资金将用于公司产品技术研发、市场推广及渠道布局。</p><p>深圳市浩瀚卓越科技有限公司（以下简称「hohem 浩瀚」）创立于 2014 年，专注 AI 智能影像设备领域。作为 AI 跟拍稳定器首创者，「hohem 浩瀚」以用户思维为导向，通过将智能科技融入影像拍摄，致力于为用户带来更多轻松、高效的智能拍摄体验。</p><p>以往用户对手持稳定器产品的认知，大多停留在专业的影视创作工具，除了摄影师垂类人群外，消费者对于手持稳定器的可玩性认知有限。但随着智能手机摄影功能的不断提升，消费者对高质量视频内容的需求迅速增长。</p><p>当今影像内容生产过程中，除了需要在高速运动时保障出色的拍摄稳定性外，「hohem 浩瀚」洞察到，伴随着直播、短视频以及旅游出行等场景加速发展，用户更需要一个随行摄影师，解放双手、让自己成为主角，记录生活中的美好时刻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_346a5d73ab5f40f2896e94ee319bb24c@6022551_oswg737296oswg1623oswg894_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浩瀚产品矩阵（图源/官方）</p><p>2016 年 1 月，「hohem 浩瀚」在美国 CES 展上率先推出全球首款自带 App 人脸追踪的手机稳定器，至此开创 AI 跟拍稳定器品类，手持稳定器也从专业小众摄影人群，逐步走进大众用户群体的视野。</p><p>随着在技术领域的持续投入，2021 年，「hohem 浩瀚」创新性地将端侧 AI 能力赋能智能影像拍摄，发布全球首款搭载端侧 AI 追踪模块的手机稳定器，无需连接蓝牙即可在任意 App 中实现人像追踪拍摄。今年 10 月，基于新一代 AI 技术应用，「hohem 浩瀚」上线了全球首款 AI 触控手机稳定器 M7，集成了 AI 画面预览、可视化调参、远程触控三大功能。</p><p>浩瀚 M7 创新性采用分体式触屏控制器，搭载「hohem 浩瀚」自主研发的端侧 AI 追踪模块，首创 AI 可视化预览的触控交互视觉跟拍系统，只需框选目标物体或人物，即可实现快速识别和智能跟拍，大大扩展了创作的可能性，提升 Vlogger、直播达人等独立创作群体的拍摄效率与内容质量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_319046d802144e9eaae3d95ab89a8bd7@6022551_oswg420115oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 M7（图源/官方）</p><p>除专业级别的手机稳定器外，面向普通摄影爱好者，「hohem 浩瀚」同步推出了轻量化、普惠化的 X 系列和 V 系列稳定器，其轻巧便携的折叠设计极大提升了用户使用的便捷度，同时保留专业级别的防抖性能和智能交互功能，&nbsp;进一步降低使用门槛，使高质量视频创作变得更加容易。</p><p>「hohem 浩瀚」创始人陈敏告诉硬氪，「手机稳定器是一个典型的工具类设备，从为专业摄影师、发烧友用户提供生产力的工具，成为面向广大消费者的日常拍摄‘搭子’，从小巧便捷、简单易用到端侧 AI 融合创新，在这个过程中，hohem 浩瀚作为行业先行者，通过持续的技术创新和产品优化，不断将稳定器品类推向智能化、消费化。在当前流媒体平台的社交属性变迁和更广泛的传播趋势下，我们坚信 AI 稳定器品类将进入快速破圈的全新增长阶段。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_046fab802c3041ad8bada8f34f881c87@6022551_oswg243145oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 V 系列产品（图源/官方）</p><p>目前，「hohem 浩瀚」已连续 3 年蝉联抖音云台类目销排第一。刚刚过去的双十一大促期间，销量再创新高，拿下抖音 3C 数码配件类目店铺、直播间、商品三榜第一，天猫双十一抢先购云台类目销量和销售额双料冠军。</p><p>出海方面，「hohem 浩瀚」当前海外市场占总营收的 60% 以上，旗下多款 AI 跟拍稳定器产品已进入全球 50 多个国家及地区，同时已成为海外亚马逊等多个平台类目头部品牌。</p><p>本轮融资后，公司将加大对 AI 技术、影像技术、高精度自动控制技术的研发投入，持续提升产品创新，落地更丰富的应用场景，用创新的产品体验及过硬的产品品质，推动智能影像科技的全球化发展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_d00d6e297ad7497a84cad27307638649@6022551_oswg317664oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚在美国拉斯维加斯广播电视展览会 NAB Show（图源/官方）</p><h4>投资方观点：</h4><p><strong>顺为资本合伙人程天</strong>表示，当前 AI 技术正赋能智能影像赛道高速发展，广泛应用于直播、短视频、娱乐、教育等多个行业，未来应用场景将更加多元化。「hohem 浩瀚」团队凭借在智能影像产品深厚的研发积累、对多场景应用的创新探索，展现了卓越的实力。我们相信，「hohem 浩瀚」将以领先的技术实力和敏锐的市场洞察力，为用户带来更加智能便捷的拍摄体验，成长为智能影像领域领军品牌。</p><p><strong>君联资本执行董事纪海泉</strong>表示，AI 正在不断改变人们的生活，「hohem 浩瀚」通过 AI 智能影像方面的技术投入，帮助用户更好地记录分享生活。更重要的，我们看好公司年轻有拼劲的团队和国际化能力，相信他们未来在广阔市场中竞得一席之地，带给用户更惊艳的智能拍摄交互体验。</p><p><strong>小米集团战略投资部合伙人蒋文</strong>表示，「稳定器作为摄影拍摄的生产力工具和专业配件，「hohem 浩瀚」团队在该领域深耕多年，有深厚的技术积累及产品创新能力，我们期待团队未来能为广大手机及影像用户提供新一代拍摄体验。」</p><p><strong>云启资本合伙人陈昱</strong>表示，视频拍摄需求伴随拍摄短视频、直播等需求高速增长。「hohem 浩瀚」团队长期聚焦用户需求，在产品定义上不断创新，不仅最早引入独立端侧 AI 追踪模块， 未来将进一步提高 AI 拍摄智能化水平，带领智能拍摄硬件从小众走向大众人群。</p><p><strong>同创伟业智能终端负责人王晶</strong>表示，陈敏是我们一直在寻找的比较全面的产品经理型创始人。他对产品定义和用户需求洞察十分敏锐，运营管理也极具天赋。我们认可他 10 年如一日的坚持，期待「hohem 浩瀚」团队把握这一波 AI 赋能智能硬件的机会，实现真正的科技普惠。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「玛斯特新能源」宣布开启新一轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076690526139015?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:51:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，杭州玛斯特新能源科技有限公司宣布已迁至上海嘉定汽车城，并更名为上海玛斯特新能源科技有限责任公司。此次迁址旨在依托上海嘉定汽车城产业优势，深化新能源汽车及无人驾驶技术研发。目前，公司已开启新一轮融资，资金将主要用于加大无人驾驶技术研发投入，加速物流智能化进程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大道工业私有化接近完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076675589042824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:44:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[精密工程制造商 Patec 及相关人士已累计持有大道工业（Broadway Industrial Group）85.27% 的股份，接近完成对大道工业的收购。公告称，此次要约价格为每股 0.197 新元，为最终价格，不会进一步提高。要约的截止日期为 12 月 23 日下午 5 时 30 分。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「炎和科技」完成千万级天使+轮融资</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076677025575552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:37:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，「炎和科技」近日完成千万级天使+轮融资，由朝希资本独家投资。当前，企业致力于将其研发的高效率柔性钙钛矿电池实现产业化，并推向市场中更多新型使用场景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飞猪与联合国旅游组织战略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076674970661767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:35:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，在「联合国旅游组织首届促进乡村旅游发展大会」上，飞猪与联合国旅游组织签署战略合作协议，在知识共享、乡村旅游发展、旅游趋势研究及培训项目开发等方面展开合作。双方将发掘在可持续旅游实践、文化保护及社区参与方面表现突出的乡村，并向业界推广可持续旅游促进乡村振兴的宝贵经验。此外，飞猪和联合国旅游组织还将针对一系列专业议题展开调研，包括产业趋势、可持续旅游、技术创新如何影响旅游业等，为全球从业者提供参考。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>煤炭股震荡走低，安泰集团跌超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076671919469449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:32:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，煤炭股震荡走低，安泰集团跌超 6%，山煤国际、大有能源、陕西黑猫、中煤能源、潞安环能等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>机器人概念探底回升，天奇股份直线涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076666152137607?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:26:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，机器人概念探底回升，天奇股份直线拉升涨停，此前建设工业走出 10 天 9 板，爱仕达走出 21 天 13 板，通达动力涨停，汉宇集团、迈赫股份、江苏雷利、汉威科技、贝斯特涨幅靠前。消息面上，日前，云深处与官方合作伙伴 EasternGreenPower 深度合作，采用自研的 X30 四足机器人和数字化技术，成功交付新加坡能源集团电力隧道巡检解决方案。开源证券指出，目前我国四足机器狗全球领先，军工场景明确，着重解决具体问题，有望成为机器人优先落地场景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里在日本推出电商 APP「TAO」：未来将扩充人员开拓当地市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076651014878083?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:11:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，阿里巴巴集团 12 月 12 日针对面向日本市场推出的电商 APP「TAO」举办了说明会。公司表示，未来将扩充人员，全面开拓日本市场。据介绍，该 APP 已于 10 月上线，销售服装、杂货、数字相关商品等超过 300 万种商品。还具备由人工智能（AI）根据消费者的偏好推荐商品的功能。商品在消费者下单后主要从中国发货，几天后送达日本。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利申请无界智舱商标</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076650119524997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:10:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，天眼查知识产权信息显示，近日，浙江吉利控股集团有限公司申请注册「吉利无界」「吉利无界智享」「吉利无界智舱」商标，国际分类为科学仪器、运输工具，当前商标状态均为等待实质审查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地产板块震荡下挫，金地集团等多股跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076648209150601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:08:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，房地产板块震荡下挫，栖霞建设盘中一度逼近跌停，金地集团、光大嘉宝、城建发展、首开股份、绿地控股等多股跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全家计划年底前在日本开设 1000 家无人便利店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076645214335879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:05:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[据报道，经营便利店的全家（FamilyMart）将在 2024 年度末之前在日本开设约 1000 家无人便利店。和普通门店一样，无人店可经营约 3000 种商品。大规模全面推广无人店在日本尚属首例。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大金融板块震荡走低，国盛金控跌超 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076643723326081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 10:03:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，大金融板块震荡走低，国盛金控跌超 7%，天茂集团跌超 5%，中国人寿、哈投股份、新华保险、国联证券等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首发经济概念持续走强，米奥会展等多股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076638895108739?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:58:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，首发经济概念持续走强，会展、IP 经济方向领涨，米奥会展、利亚德、广博股份涨停，锋尚文化、中青宝涨超 10%，天下秀、大丰实业、丝路视觉、奥雅股份涨幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>极越将与百度、吉利开启两轮沟通，12 月 17 日确定最终员工赔偿方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076636966744708?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:56:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，12 月 13 日凌晨 4 点半，极越夏一平在公司全员群表示，经过和员工代表沟通，同意员工提出的合理诉求，并制定了与百度、吉利的沟通与推进计划，将于 12 月 17 日确定最终员工赔偿方案。据了解，极越员工列出了一份诉求清单，其中包括要求缴纳全体员工 11-12 月五险一金与个税、N+1 赔偿今年 12 月 31 日前到账、结算 12 月在职工资等，同时还涉及孕妇、善后员工、工伤员工、落户中员工、一线员工、员工车主等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指数均跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076628164408192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:48:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，三大指数均跌超 1%，证券、房地产、食品消费等方向跌幅居前，沪深京三市下跌个股超 4300 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音豆包概念盘初拉升，三维通信等多股涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076616551395972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:36:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，抖音豆包概念盘初拉升，三维通信走出 14 天 7 板，北纬科技、环球印务、浙文互联涨停，掌阅科技、升兴股份、亚康股份、丝路视觉等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>冰雪产业概念异动拉升，冰山冷热涨停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076615693677440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:35:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，冰雪产业概念异动拉升，冰山冷热、雪人股份、莱茵体育涨停，三夫户外、大连圣亚、长白山、元隆雅图等跟涨。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兴业证券：保险股估值处于相对合理位置</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076615390507912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:35:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，兴业证券研报指出，继续看好保险板块，聚焦业绩稳定性较优、分红险销售能力较强标的。目前保险股估值处于相对合理位置，但作为强β板块若权益市场进一步回暖可能亦有较好表现。后续估值空间被进一步打开的催化点有三：一是长端利率和权益市场表现；二是险企大类资产结构的调整优化进程；三是分红险销售情况。尤其是分红险销售，存在超预期可能，若被验证将成为打开保险估值修复空间的重要支撑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 应用方向开盘拉升，传媒、游戏等方向领涨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076615153038208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:34:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，AI 应用方向开盘拉升，传媒、游戏等方向领涨，掌阅科技直线涨停，富春股份、锋尚文化涨超 10%，粤传媒、视觉中国、中青宝等纷纷走强。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>创业板指跌逾 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076614822294150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:34:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，指数走弱，创业板指下挫跌逾 1%，沪指跌 0.63%，深成指跌 0.91%。证券、房地产、食品消费等方向跌幅居前，沪深京三市下跌个股近 4300 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>食品股盘初走低，一鸣食品跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3076611097080712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 09:30:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，截至发稿，食品股盘初走低，一鸣食品跌停，佳隆股份、安记食品、煌上煌、三只松鼠、巴比食品等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>