<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前线｜亿咖通科技 2024 年第四季度当季盈利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201764076050946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 21:18:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1904,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_e6bea364d6304d31ba1e25569b991c9c@6167988_oswg265340oswg1904oswg808_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亿咖通科技（来源：企业官方）</p><p>亿咖通科技（纳斯达克股票代码：ECX）于 3 月 11 日发布了 2024 年第四季度及全年业绩报告，宣布实现全面盈利，并加速推进全球化战略。2024 年第四季度，亿咖通科技总营收达 19.4 亿元（2.7 亿美元），同比增长 4%，Non-GAAP 盈利为 7440 万元，毛利率为 21%。全年总营收 55.6 亿元（7.6 亿美元），同比增长 18%，总出货量超 200 万台，同比增长 33%，创历史新高。亿咖通科技凭借创新的汽车智能化解决方案和全球合作伙伴生态，已成功赋能全球超过 810 万辆汽车，并与大众集团、一汽红旗等全球头部整车品牌达成战略合作，进一步巩固了其技术领先地位。</p><p>根据财报，亿咖通科技在技术研发和产品量产方面取得显著进展。其富阳制造中心的安托拉系列计算平台单月量产突破 6 万件，吉利海外版 EX5 成为首款搭载亿咖通·安托拉®1000 计算平台的海外车型。此外，亿咖通·天穹®Pro 智驾平台成功接入「千里浩瀚」安全高阶智能驾驶系统，并搭载于吉利银河旗舰双子星。一汽红旗天工 05 和领克 Z10 STARBUFF 等车型也分别搭载了亿咖通科技的智能座舱方案和马卡鲁®计算平台，为用户提供沉浸式游戏体验。2025 年 CES 期间，亿咖通科技展示了多款创新解决方案，包括接入 DeepSeek 的 ECARX AutoGPT 车载 AI 大模型，进一步提升了车载智能化体验，前不久，亿咖通科技宣布成功赢得大众集团旗下大众及斯柯达品牌全球车型项目定点，为全球市场多款车型提供智能化解决方案。&nbsp;</p><p>亿咖通科技联合创始人、董事长兼首席执行官沈子瑜表示，2024 年是公司发展的关键一年，通过持续践行战略愿景，公司进一步巩固了为全球汽车制造商提供技术领先且成本效益解决方案的能力。他强调，亿咖通科技凭借创新的产品组合和全球化布局，抓住了市场增长需求，赢得了大众集团全球车型定点项目，进一步拓展了全球影响力。展望未来，亿咖通科技对「软件定义汽车」带来的机遇保持乐观，并计划通过 2000 万美元股票回购计划，展现公司对未来发展的信心和对股东长期价值的承诺。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线 | 星纪元 ES 增程版正式上市，售价 15.28 万元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201802226835975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:02:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>增程市场再添一匹黑马。</p><p>2025 年 3 月 10 日，星纪元 ES 增程版在海南三亚正式全球上市，新车共推出四个版本，分别是 Plus 舒适智享 15.28 万元、Pro 高速智驾 16.98 万元、Max 城市智驾 18.98 万元、Ultra 四驱旗舰 20.98 万元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1051,591" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_957e8902c00d4bd18ef21083a00e383f@15545321_oswg152453oswg1051oswg591_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新车上市权益</p><p>这款车集多重产品优势于一身，尤其是奇瑞集团两大顶尖技术 IP——黄金增程和猎鹰智驾。</p><p>黄金增程是行业内首个获得中汽中心高品质验证的增程系统，拥有 1645km 的综合续航，等同于空客 A320 两小时飞机航程，星纪元 ES 增程版满油满电可以从重庆开到上海。</p><p>上市前夕，星纪元 ES 增程以满油满电封箱、全程无补能、无智驾介入的方式在海南环岛开展行业首次「勒芒式」48 小时长续航耐久挑战赛，最终突破续航极限，达成 2521.9km 的综合续航。</p><p>超长续航的背后是真技术，这款车的增程系统使用了 44.5% 超高热效率的 1.5T 增程专用发动机，1L 油可发电 3.7kWh，WLTC 馈电油耗仅 4.9L/100km。</p><p>同时，星纪元 ES 增程在开发之初就以行业最好的 NVH 为核心开发指标，在用户最关注的发动机「点火介入」及「工作行驶」 两种状态下的静音性都达到行业领先，点火全过程只有 0.3 秒，是燃油发动机五分之一的时间；点火转速为 1000 转，与发动机正常工作转速相当。</p><p>超长续航不仅仅体现在综合续航上，纯电续航里程同样重要。星纪元 ES 增程版拥有纯电 255km 的纯电续航，在城市通勤、接送孩子、周末出游、短途跨城等场景下，纯电模式完全覆盖，只需一周充一次。在补能，这款车最快只需 17.5 分钟就可把电池电量从 20% 充至 80%，纯电续航增加 153km。</p><p>黄金增程之外，猎鹰智驾同样是这款车的卖点之一。上市当天，奇瑞汽车股份有限公司常务副总裁张国忠、奇瑞汽车股份有限公司自动驾驶技术中心总监赵姝岩博士在海南首测星纪元猎鹰智驾。</p><p>本次测试途中经历停车场、红绿灯、高速道路、城市拥堵等场景，星纪元 ES 增程即便面对错综复杂的路况，也能迅速做出智能决策。</p><p>据介绍，星纪元 ES 增程版搭载的猎鹰智驾已经实现全域端到端上车。只需一键启动，车辆就可以从起始车位出发，经过内部路、城区、高速，到达目的停车位，全程不需要人工干预。</p><p>不仅如此，猎鹰智驾不依赖高精地图，就可以实现有路就能开，不管是乡村道路、施工路段、内部道路还是过抬杆、环岛通行，都能确保车辆通行自如。在泊车上，猎鹰智驾也覆盖超过 300+泊车场景，如地下道路尽头窄车位、水平窄车位、代客泊车辅助 VPA 等。</p><p>据发布会介绍，2026 年猎鹰智驾将推出实现 VLA 和世界模型的端到端 3.0，可以识别交警手势、文字表达的交通标志、以及交通事故、多通道收费站等复杂场景，拥有更强的场景理解能力。</p><p>在驾控体验上，新车搭载了奇瑞重磅研发的云台智能底盘，前高阶双叉臂相比同级麦弗逊悬架能使车辆在行驶中的振动感降低 30%，过减速带的冲击感降低 35%，舒适性大幅提升；同时轮胎抓地力提升 45%、过弯稳定性提升 35%，转向操控性得心应手；后五连杆独立悬架通过五根连杆对车轮精准控制，实现操控与舒适的完美平衡。</p><p>这一结构使得整体侧向支撑能力提升 50%，扭矩转向抑制增强 23.1%，有效抑制侧倾与颠簸，尤其在高速过弯时提供更强的支撑性，即使复杂路况仍能保持车身稳定。</p><p>同时，星纪元 ES 增程采用 HDS 液压隔振系统隔绝低频振动，大幅过滤坑洼路面振动，振动衰减能力提升 25%；采用全铝合金架构，相比常规钢制底盘架构降低 97 公斤，簧下质量降低 25%，大幅提升行驶舒适性和操控性。</p><p>星纪元 ES 增程到来后，将于与星纪元 ET 共同组成「增程双子星」，推动奇瑞在高端新能源市场全面向上。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚报｜《哪吒之魔童闹海》全球票房破 149 亿；韩国投资者上月买入港股规模创三年来最高水平；渣打银行为超高净值客户成立「私募市场联合投资俱乐部」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201663518408067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 17:49:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201583985688197"><strong>阿里国际站 AI 布局引外媒关注：AI 搜索 Accio 的企业用户已超百万</strong></a></p><p>36 氪获悉，日前，阿里国际站总裁张阔在接受多家外媒专访时透露，面向海外买家推出的 AI 搜索引擎 Accio 的企业用户已超百万。2 月，阿里国际站的全线 AI 产品相继接入 Qwen2.5、DeepSeek 等先进推理模型，尤其是原生 AI 应用 Accio 的推出，让阿里国际站的 AI 应用引发全球高度关注。张阔表示，AI 技术的落地关键在于将 AI 深度融入大场景，「全球贸易是 30 万亿美元的市场，若能通过 AI 帮助中小企业参与其中，将是巨大的成功。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200332907838851"><strong>《哪吒之魔童闹海》全球票房破 149 亿</strong></a></p><p>36 氪获悉，据猫眼专业版数据，《哪吒之魔童闹海》全球票房（含预售及海外）已破 149 亿，暂列全球票房榜第 6 名。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200285558898308"><strong>迪卡侬入驻淘宝小时达，商品成交普遍增长超 200%</strong></a></p><p>36 氪获悉，近日，迪卡侬宣布入驻淘宝小时达，用户在淘宝下单跳绳、足球、羽毛球拍、登山杖、护膝等商品，可从附近的迪卡侬门店配送上门，最快 1 小时送达。入驻以来订单环比增长显著，春季健身、登山露营等商品成交普遍增长超 200%，双方合作将探索运动户外即时零售新场景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201444200316553"><strong>华人影业回应《哪吒 2》海外宣发问题</strong></a></p><p>36 氪获悉，华人影业发长文回应《哪吒 2》海外宣发相关问题称，华人影业不是《哪吒 2》的海外全球发行，只是北美澳新的区域发行，由于片方出于版权等因素，没有安排事先看片，当时是以做好亏本的打算，用极高的价格保底接下的相关区域发行。同时作为保底发行方，华人影业不仅承担全部宣发投入，各项工作也需要得到版权方授权，追加预算也需要得到版权方审核确认。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201266581601671"><strong>渣打银行为超高净值客户成立「私募市场联合投资俱乐部」</strong></a></p><p>3 月 11 日消息，渣打全球私人银行宣布推出私募市场联合投资俱乐部（Private Markets Co-Investment Club），将为符合条件的超高净值客户提供私募市场的直接投资机会。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201254539820422"><strong>京东集团成为欧冠联赛官方电商创新合作伙伴</strong></a></p><p>3 月 10 日，京东集团宣布与欧洲足球协会联盟（欧足联）签署合作协议。根据协议，京东将成为欧洲冠军联赛（欧冠联赛）官方电商创新合作伙伴。除欧冠联赛之外，京东还将与欧足联旗下的欧洲超级杯、五人制足球冠军联赛、欧洲青年联赛等其他三项赛事展开合作。欧冠联赛官方商店将独家入驻京东并在大中华区拥有专属经营权。同时，京东还将与欧冠联赛共同探索独家授权产品的开发。</p><h2><strong>新产品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201471187009158"><strong>传 DeepSeek-R2 将于下周一发布，在多个关键领域实现突破</strong></a></p><p>有市场消息称，DeepSeek 下一代 AI 模型 DeepSeek-R2 或提前于下周一（3 月 17 日）正式发布。DeepSeek-R2 在多个关键领域实现突破，包括更出色的编程能力、多语言推理能力，以及以更低的成本提供更高的准确性。专业人士认为，这些特性若得以兑现，可能使其在全球 AI 竞赛中占据显著优势。这对于资产价格而言，可能又是一次重估机会。截至目前，DeepSeek 官方尚未正式公布 R2 的具体日期及技术细节等。早前市场预期 DeepSeek-R2 模型于 5 月发布。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201050332118404"><strong>CoreWeave 宣布与 OpenAI 达成协议</strong></a></p><p>据报道，CoreWeave 宣布与 OpenAI 达成协议，将提供人工智能基础设施。OpenAI 将通过认购价值 3.5 亿美元的 CoreWeave 公司股票，成为科 CoreWeave 的投资者。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201037541604998"><strong>苹果准备对 iPhone、Mac 和 iPad 的操作系统进行重大升级</strong></a></p><p>知情人士称，苹果公司正准备在今年晚些时候对其操作系统进行一次重大改革，这将改变 iPhone、Mac 和 iPad 操作系统的外观和界面。定于今年晚些时候进行的升级将从根本上改变操作系统的外观，并使苹果的各种软件平台更加一致。这包括更新图标、菜单、应用程序、窗口和系统按钮的风格。知情人士说，作为推动的一部分，该公司正在努力简化用户导航和控制设备的方式。他们说，这个设计基本上是基于 Vision Pro 的软件。</p><h2><strong>投融资：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201546242096519"><strong>保时捷收购德国瓦尔塔高性能电池业务</strong></a></p><p>保时捷全球宣布，于 2025 年 3 月 1 日正式收购德国瓦尔塔股份公司集团旗下的 V4Drive 股份有限公司，并更名为 V4Smart。双方将推动 V4Smart 品牌高性能电池的生产。V4Smart 电池是高性能混合动力系统 T-Hybrid 的关键部件。保时捷设备制造有限公司已开始大力协助埃尔旺根工厂量产将用于新款 911 GTS 车型的电池。位于诺德林根的新工厂也将于 4 月启动生产，至今年年底，两个工厂员工数量预计将达到 375 人。</p><h2><strong>今日观点：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201601094155913"><strong>群联：DeepSeek 带动 AI 边缘装置效应显现，NAND 供需有望在下半年趋于紧张</strong></a></p><p>NAND Flash 控制芯片厂群联预计，第一季度将是全年低点，随着 NAND 原厂涨价以及 DeepSeek 带动 AI 边缘装置等效应显现，NAND 供需有望在下半年趋于紧张，全年营运表现将优于去年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201080669830537"><strong>何小鹏：小鹏汽车已在人形机器人产业深耕 5 年，未来可能还要再花 500 亿元</strong></a></p><p>全国人大代表、小鹏汽车董事长何小鹏表示，目前工业场景和消费场景已经有一些简单的机器人在商用，接下来汽车生产的场景会应用到大量的人形机器人。在他看来，大模型数据的积累，会成为人形机器人产业的一个门槛，其中涉及的研发投入和研发强度要远高于汽车产业。「小鹏汽车已在人形机器人产业深耕 5 年，未来可能还要做 20 年，再花 500 亿元，甚至投入上千亿元。从目前来看，我们还处于早期阶段，投入也会相对保守。」何小鹏认为，人形机器人从 L2 级跨越到 L3 级别非常难。</p><h2><strong>其他值得关注的新闻：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201500320775555"><strong>韩国投资者上月买入港股规模创三年来最高水平</strong></a></p><p>韩国投资者 2 月买入的香港股票创三年来最高，投资者纷纷追逐上涨带来的收益。机构汇编的存托数据显示，韩国投资者上个月净买入 1.89 亿美元港股。这种趋势一直持续进入 3 月，股票购买规模势将创下 2021 年初以来的两个月最大净买入。这标志着港股的人气大幅回升，因为韩国投资者过去一年是股票净卖出者。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>楼市信心正在回来</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201578173365638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 16:16:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>最近听说又有房企要<strong>冲击千亿</strong>了。</p><p>上一次听到这个四字组合还是在 2020 年。</p><p>当时，电建地产定下千亿目标；融创中国孙宏斌以 30 港元/股左右的价格多次增持自家股票，花了超 1.5 亿；到了年底，经历下跌之后，万科的总市值仍然有超 3300 亿；恒大的市值还有约 1500 亿。</p><p>2020 年，千亿房企的数量爬上山顶，有机构统计的是「43 家」，虽然有虚报业绩的水分，但 30 家至少是实打实有的。</p><p>一晃将近 5 年过去了，融创的市值不到 200 亿，股价 2.1；万科 A 经历了一个半月的爬坡之后，总市值上升约 20%，至 927 亿，但也不到 5 年前的 3 成。</p><p>而恒大，如果以「独立运营」作为一家企业生死的判断标准，它已经「消失」了。</p><p><strong>这 5 年间的市场走向，企业的兴衰转向，斩断了很多地产人的信心。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_b811e2c5da53453e90b33a05e8253850@337187376_oswg34307oswg960oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">作者拍摄</p><h2><strong>01</strong></h2><p>5 年不短，足够郁亮从入职万科爬升到整个公司的副总经理；是碧桂园从生死路上捡回生机，销售额增长两倍，开始去海外建设那个知名大盘的时间。</p><p>王健林在「胡润百富榜」上最高光的时间，也正好是 5 年。</p><p><strong>流失的时间，和流失的财富，对于地产和地产产业链上的企业、个人来说，都是如梦破灭一般的记忆。</strong></p><p>前一段时间打车碰到一个「同行」：原来是干工程的，这几年不可避免的赔了，欠了一些债，为了保护妻、子，形式上离了婚，自己出来跑滴滴赚日常开销。</p><p>打车多了，你会发现，这种情况还挺高频的。</p><p>这周又碰上一个能聊的大哥。一上车，他就说：「这是我最后一单活儿了。」</p><p>我们问：这么早就收工了？</p><p>他美滋滋地回答：<strong>我们村要拆迁了，200 多万。</strong></p><p>他家位于河北环京，他的故事还有转折：之前做包工头，在河北、内蒙、东北接分包工程，干的活儿倒是都不赔钱，但要不回来钱。</p><p>最开始他的供应商找他要钱，他爽快付完，再去甲方要钱，发现要不出来。后来他「学精」了，甲方不给他钱，他也不给自己的供应商钱——就像很多开发商一样，美其名曰「共渡难关」。</p><p>有时候去要钱，几十、上百万的欠款，他只能一次拿到 5000。</p><p>他说，年景好的时候，身边不少人干工程、干开发商，<strong>现在过得最滋润的一个朋友不是主动收手的，而是大开发商进了他们县城，他抢不到地，不得不停下来，躲过了一劫。</strong></p><p>这几年，新房成交量从 18 万亿腰斩，降到 9 万亿规模，大开发商也不太拿地了。</p><p>缩量的市场，诞生了主动缩量的企业。这个时间一直持续了 5 年。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>这 5 年期间，有的房企在债务重组，有的房企在甩掉高峰期抢地拿到的「负资产」，有的企业在不断优化体系、调整心态，从打法和组织模式上去适应「黑铁时代」。</p><p><strong>现在，已经有一批企业调整好了。</strong></p><p>除了一直在猛冲的中建、中海，华润，金茂、国贸，以及象屿这样的地方性房企，也开始重新加速。</p><p>这意味着，一些企业对市场的判断：「缩量」阶段告一段落，2025 年会比 2024 年好，结构性机会只会更多。</p><p>去年四季度至今，房地产市场铺垫了一波行情，让部分企业再次相信政策的推动有一定作用，以及一些企业摸索出的困难市场解法有效用，也能够去模仿。</p><p>看到一家企业吃到了肉，也想去分一口，这是企业的天生的基因，也是他们所看到的「生门」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_08b6c248ad0b45fa92a7be15873b05c1@337187376_oswg1852376oswg1024oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">来源：豆包 AI</p><p>一位房企高管说：<strong>2025 年不会再有新的知名企业暴雷了。</strong></p><p>今年可能是最后一个「保交楼」高峰，也是没有躺平的企业风险出清的最后一个苦年。</p><p>一些房企甩掉负资产和负心态的过程告一段落，正在重拾信心。</p><p>企业信心回归的迹象还有 2 个：</p><p>第一，拿地时候的竞争更加激烈了，房企开始愿意冒风险砸钱做项目。</p><p><strong>对市场的预期，土地市场是最直接的表现。</strong></p><p>今年 1-2 月，北京土地成交的溢价率有点恐怖。</p><p>朱房村两块地，华润+中铁置业+招商联合体出价 91.52 亿，拿下 HD-0803-0029 地块，溢价率 17.33%；建发 90.404 亿拿到 0030 地块，溢价率 25.04%。</p><p>朝阳三间房地块，被保利+金茂联合体以总价 87.295 亿获得，溢价率 10.05%。</p><p>之前的三年中，北京土拍溢价率最高的是东城区金鱼池地块，溢价率 25%，同时也是期间唯一一块溢价率超 20% 的地块。</p><p>上海市 2 月份排出的最高溢价，是虹口区 C080302 单元 hk329-11 地块，溢价率 38.2%，楼面价达到 11.7 万/平米。</p><p>杭州的纪录是华润置地创造的，以 72.48% 的超高溢价率拿下杭州城东新城地块。</p><p>深圳最新的纪录诞生在 1 月 16 日，中海以 30.65 亿元竞得龙岗区龙城街道 G01045-0200 地块，超过 240 轮举牌，溢价率 70.4%。</p><p>有一个去年的数据可以参考：整个 2024 年，重点城市推出很多核心区位的优质地块，它们成交的平均溢价率约为 15%。</p><p>现在房企的杠杆普遍下降，还能在土地市场上举牌的，普遍都是真金白银的下注。</p><p>第二点，<strong>客户的犹豫期在缩短</strong>。</p><p>这个现象的原因稍微有点复杂。</p><p>主要是因为<strong>「市场的有效性」在起作用</strong>。市场开始有效，来自三个方面：</p><p>一是新房回归市场定价机制，开发商可以拿出策略、产品去匹配需求。同时没有了「限价房」等直接作用于价格的政策产品冲击，需求端的预期变清晰了。</p><p>二是二手房作为重要的价格和保值参照，前几个月成交量大涨，提供了足够的样本，一些客户在分析了不同板块的房产价格坚挺程度之后，产生了「外换内」、「旧换新」需求，低价出售的资产，也引起了一波刚需入市。</p><p>此外，<strong>有真实买房需求和资产置换需求的客户，行动加快了</strong>。特别是改善、置换需求，因为有「好房子」的冲击，老房子和新房子之间的产品代际差太明显，出于资产安全考虑，在加速「卖旧换新」。</p><p>对于「资产折旧」，最为敏感的群体是持有大量房产的有钱人，上海去年和今年卖得最好的是 144 平以上户型，也间接证明了这点。</p><p>微信的搜索指数是很直观的反映（关键词是「买房」）。2024 年「517」、「930」两个节点快速上升，去年底至今持续上升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="559,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_9a4ee3cb9bf244e18ce9da53daf4b689@337187376_oswg44124oswg559oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源：微信</p><p>但需要注意的是，全国市场局势并不会彻底反转。</p><p>接下来，<strong>市场会区别对待不同房企，房企会区别对待不同城市</strong>。</p><p>在开发商眼里，北京、上海的地大部分可以无脑拿，是重仓区域；成都、西安、杭州的地可以拿，值得加仓；南京、长沙等重点二线城市的地，需要挑着拿，要看地段够不够好、符不符合自己现有产品系定位。</p><p>大部分三四线城市仍然是低气压区，不值得把有限的资金投进去。</p><p>还有一点：<strong>地产项目进入了一种新的「跑得快」游戏</strong>。</p><p>如果一个新项目首次开盘能火，那么它大概率会继续火下去。如果首开冷了，不大降价换量基本就救不活了，一代一代新产品出来会把老项目一层一层压下去。</p><p>所以，他们的姿态变成了：<strong>起步就开始冲刺</strong>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前线｜零跑推出 12 万元级激光雷达车型，B10 年中将发力海外市场</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201304911576452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 13:02:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;李勤</p><p>3 月 10 日，零跑汽车宣布，旗下全新 B 系列首款全球化车型——零跑 B10 正式开启预售，预售价 10.98-13.98 万元。其中，带激光雷达版本的智驾车型，预售价 12.98 万元，刷新了行业激光雷达车型价格下限。零跑表示，新车将于 4 月正式上市并启动批量交付，年中将会推出出口版本。</p><p>值得关注的是，这是零跑基于全新 LEAP 3.5 技术架构打造的首款车型。零跑在去年 LEAP3.0 技术架构基础上，提升了架构集成度与智能化。</p><p>例如在集成度方面，零跑表示，通过中央域控架构的创新，LEAP 3.5 实现了舱驾一体化融合控制，将三域控制器整合为单一总控模块，搭载高通 8295 芯片实现通讯延时降至微秒级。深度集成后，B10 整车线束布局只有 996 米，电子控制器仅 22 个，电气架构能耗降低 25%。</p><p>智能化也是 LEAP 3.5 平台的一大亮点。例如智能座舱上，零跑 B10 搭载了高通 8295 芯片，语音交互融合了 DeepSeek 与通义千问双 AI 大模型引擎。</p><p>高阶智驾进展则是零跑今年的重点。跟零跑 C 系列车型不同，B10 首批搭载了高通 8650 智驾芯片，稀疏算力达 200TOPS，功耗减半；同时还搭载了禾赛的远距离探测激光雷达，成为行业内首个将带激光雷达硬件的高阶智驾产品下探到 12 万级的车型。</p><p>零跑汽车介绍，该方案可以支持高速 NOA、通勤行车、自主泊车等后续，后续还支持进化到城区领航及「车位到车位」等能力。</p><p>零跑汽车创始人、董事长兼 CEO 朱江明在接受媒体采访时表示，去年底零跑智驾团队算法人员就达到了 500 人。团队希望在今年第三季度把点对点通勤升级到城市 NOA，明年升级到「车位到车位」功能。</p><p>此外，零跑 B10 在电池底盘一体化、底盘安全等方面也有升级。例如在电池底盘一体化架构上，B10 能够实现 9 项高低压控制模块融合，经千项安全验证及 AI BMS 智能管理系统，实现能量密度提升 18%、结构强度增强 30%。</p><p>而在智能底盘安全控制上，零跑 B10 搭载了一套 LMC 一体化运动融合控制系统，标配 120km/h 爆胎稳定控制功能。不仅在冰雪、泥泞、湿环氧地坪等湿滑路面，能够减少打滑现象，还能在爆胎发生后，快速消除爆胎造成的不稳定因素。「这是零跑十年自研的最新技术成果。」朱江明说。</p><p>基于这些功能产品，零跑也对 B10 的销量寄予厚望。「C 系列已经做到了 4 万台/月的门槛，B 系列必须做到超过 C 系列的 4 万月销量水平。」零跑汽车高级副总裁曹力说道。</p><p>去年，零跑在全球卖车近 30 万台车，实现翻倍增长。在财务方面，零跑在 2024 年第四季度正式实现了盈利，成为全球第三家（仅次于特斯拉、理想）达成盈利目标的造车新势力。</p><p>不仅如此，零跑还尝试将自身的技术向外输出。朱江明表示，其自研自造的电驱、电池、电子技术，获得了 10 个外部项目的定点。今年 3 月，零跑还与中国一汽签约，将开展新能源汽车的联合开发和零部件合作。</p><p>朱江明将零跑近两年快速发展的原因总结为两大策略——技术创新和成本定价。例如坚持核心零部件自研自造，以此获得技术、产品和成本的优势；同时坚持成本定价，不追求高毛利率，让利给用户。</p><p>据悉，截至 2024 年年底，零跑服务门店在全国拥有 423 家，2025 年零跑预计服务门店将突破 600 家。</p><p>针对海外市场，零跑汽车表示，目前在海外地区成立零跑国际合资公司，在欧洲市场开了将近 500 家网点，T03 和 C10 已经陆续交付车辆，今年中 B10 也会推出出口版本，另一款新车 B05 下半年也将发力海外市场。零跑还在推进欧洲工厂的本地化选址，希望 2026 年上半年能够实现本地化制造落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI、消费、出海、新能源……2025 商业风向标，看 36 氪超能直播月！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201284858379905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 11:24:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>与 36 氪一起，追问本质，主动破局。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,11882" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_25fa6ea7217e4b8897e966115f9f853f@5868219_oswg2643024oswg900oswg11882_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>实现光通信「卡脖子」材料量产，「森一量子」连续完成两轮数千万元融资 | 36 氪首发</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201246543281794?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 10:42:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;张冰冰</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;阿至</p><p>36 氪获悉，森一量子科技（厦门）有限公司（以下简称「森一量子」）连续完成天使轮及 Pre-A 轮融资，累计融资金额数千万元。天使轮由蓝图创投独家投资，Pre-A 轮由两家行业龙头上市公司的产业资本联合投资。资金将用于产能扩张、技术研发迭代及市场拓展。</p><p>「森一量子」于 2022 年 8 月成立，<strong>专注光通信核心材料研发与应用，是国内少数能够规模化量产磁光功能晶体、特种陶瓷等高端材料的高科技企业。</strong>其核心产品<strong>法拉第旋光片</strong>（FRG）是光通信领域光隔离器、环形器的关键部件，确保光的单向传输，避免反射光对系统造成干扰，进而提高光通信系统的稳定性和可靠性。</p><p>「森一量子」核心团队来自中南大学、厦门大学等高校，其中博士 5 人，技术人员占比超过 50%。董事长李来超拥有发明专利 14 项，是厦门市「双百计划」创业人才。他表示，石榴石结构是法拉第旋光片等产品的底层物质结构，团队专注于材料基因的研究，通过精准调控材料量子态，实现高纯度晶体生长，解决国产高端材料 「卡脖子」 难题。</p><h2><strong>关键材料突破，实现法拉第旋光片性能提升</strong></h2><p>AI 浪潮催生了对算力的巨大需求，推动超大规模算力中心的建设。光通信网络作为高速、高效的数据传输途径，成为了支撑这一庞大计算需求的基石。其中，光模块是光通信网络中的核心组件，对实现高速数据传输至关重要。</p><p>光通信靠光来传播信号，然而在光传播信号的过程中，不希望产生干扰，信号密度越大，对防干扰的要求就越精密。李来超指出，光模块越高端，就越需要法拉第旋光片来进行光隔离。</p><p>在 10G 以下规格的光模块中，由于信号密度较低，对干扰的容忍度较高，通常采用光学方案进行隔离。然而，当速率提升至到 10G 以上时，就需要使用法拉第旋光片为核心的隔离器，利用法拉第效应，并辅助光路设计等方式，以确保光的传输质量。</p><p>法拉第旋光片研发生产难度极大，全球市场主要由美国 II-VI 和日本 GRANOPT 两家公司垄断。传统石榴石制备工艺存在易挥发、生长难控制、晶体易出现缺陷等问题，业界一直在寻求优化方案，「森一量子」致力于在材料上寻求突破口。</p><p>「我们团队专攻材料基因研究，特别是石榴石结构」，李来超进一步阐述，研究的关键在于材料的空间结构，以及如何通过宏观手段精准操控微观晶体的生长：「FRG 制备的难点在于，其异质液相外延工艺所使用的基材和生长出的材料膨胀系数不匹配。要调和这种差异，需要理论上的重大突破。我们有自己的底层理论支撑，能够把这个问题解决掉。」</p><p>技术突破解决了「有」和「没有」的问题，同时确保产品的性能。李来超介绍，在某些单项性能指标上，「森一量子」实现了超越，比如在 1550nm 波长下，「森一量子」的产品插入损耗优于国际标准 6%。</p><h2><strong>提升量产稳定性，应对市场爆发式增长</strong></h2><p>新材料的制备过程中「放大效应」明显，从技术突破迈向大规模量产的过程中，企业还需跨越工程建设的考验，以确保产品的一致性与稳定性。</p><p>在市场需求推动下，2024 年，「森一量子」产线落地厦门，实现了生产线投产交付，但李来超坦言，「森一量子」目前产品良品率与国际巨头仍有差距。</p><p>新材料等制造业中，良品率是一个重要指标，直接关乎企业成本与市场竞争力。提高良品率意味着减少废次品，从而降低成本、增强市场竞争力，促进工艺改进与创新。</p><p>「我们做的是‘卡脖子’的材料，所有的生产装备、检测分析设备国内都没有可参考的案例，需要自己搭建。」李来超介绍，提高良品率，是下一阶段的重要目标：「经过一年的生产探索，我们积累了大量的生产实践数据，内部已经能够形成一些标准，后续将有针对性地进行突破，提高良品率，扩产也会更容易。」</p><p>市场验证方面，AI 的飞速发展带来了需求的激增，倒推了产品认证速度的加快。据李来超介绍，行业内通常产品认证时间在两年左右，但面对 AI 的爆发式增长，一家国内头部厂商率先用半年左右的时间完成了对其产品的认证，品牌效应也带动了各领域客户认证的加速，使得「森一量子」能在很短的时间内进入量产阶段。</p><p>未来市场预估上，李来超认为：「目前国内以 400G 的光模块为主，国外是 800G，到了下一代可能是 1.6T 和 3.2T。这是一个增量市场。」据光通信市场机构 LightCounting 预测，2027 年光模块市场规模将突破 200 亿美元。</p><p>其中的国产替代空间意味着市场机会。蓝图创投管理合伙人侯东表示：「光通信行业的快速迭代高度依赖底层材料技术创新。随着 AI 大模型的爆发式增长，光通信产业需求进一步升级，作为光通信中不可或缺的部件，光隔离器的法拉第旋光片更是产业链的‘心脏’，国产化迫在眉睫。」</p><p>此外，依托底层量子晶体材料技术平台，「森一量子」也在拓展多元化产品序列，布局激光雷达、工业激光、新能源、高端医疗等领域，为未来发展提供更大的空间。</p><h3><strong>36 氪未来产业</strong></h3><p>「36 氪未来产业」持续关注城市发展、产业转型和创新创业项目落地。寻求报道可邮箱联系 wangfengzhi@36kr.com。</p><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企业投资指南内参》，依托在经济圈产业群、区域重点推进规划与招商领域的深厚积累，36 氪通过提供深入详细、更为及时、独家专有的全面信息服务，为政府部门提供高效、精准的产业项目内参；助力项目方匹配产业资金、链接关键人脉、快速融入新的产业生态。</p><p class="editor-note">本文来自微信公众号<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2W6cQ38d6wIeQwZCU0Cywg">「36 氪未来产业」</a>，作者：张冰冰，阿至，36 氪经授权发布。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>煎熬 5 年终上市，90 后创立的独角兽将成「智能影像第一股」｜焦点分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200625142906245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 张子怡</p><p>编辑&nbsp;|&nbsp;袁斯来</p><p>做第一总是很难。</p><p>美国 GoPro 在 2004 推出第一台 35mm 胶片运动相机，开创运动相机这一全新品类，此后长达十多年的时间内，运动相机的代名词都是 GoPro；11 年后，日本理光发布了全球第一款 360 度全景相机，正式拉开全景相机行业大发展的序幕。</p><p>然而它们在极短时间，被一家来自深圳的创业公司甩在身后。</p><p>2024 上半年，影石创新（Insta360）销量超过 GoPro，成为运动相机品类的全球第一名。Frost&amp;Sullivan 的数据显示，2023 年全球消费级全景相机市场中，影石创新以 67.2% 的市占率位列第一，第二名日本理光的市占率仅为 12.4%。</p><p>成立不到十年，影石创新成为消费级运动相机和全景相机领域的双料第一。2021 年公司营收为 10 亿元，到 2023 年达 36.36 亿元，两年实现近 4 倍的增长。</p><p>前不久，苦等近五年后，影石创新在科创板 IPO 注册申请正式获得证监会的批覆，意味着其有望成为「中国智能影像第一股」，创始人刘靖康也将成为科创板最年轻的董事长之一。</p><p>这是商业传奇，也有中国制造的助力。</p><p>影石创新已经甩开了其行业的开创者，在消费级运动相机领域，GoPro 几乎不再具备威胁力，而同为中国企业出身的大疆，则是影石创新的新对手。</p><h3><strong>01 后来者的紧逼</strong></h3><p>大疆自 2019 年进入运动相机领域后，其 Action 系列产品经常被一众海内外硬件博主拿来与影石创新的产品做对比。</p><p>《连线》最新发布的 2025 年最佳运动相机报道中，将大疆的 Osmo Action 5 评价为最佳综合运动相机，认为其在电池续航、视频质量和音质各维度上性价比最高。</p><p>影石创新的 Insta360 ACE Pro2 被认为是最适合视频博客的相机选择，《连线》编辑评价为：视频质量令人印象深刻，尤其是低光性能，比 GoPro 好得多。总体而言，图像质量与使用相同传感器的 DJI Osmo Action 5 相似（不过 DJI 将录制分辨率限制在 4K）。</p><p>影石创新的招股书也曾列出了影石创新旗下产品同其他同类产品的参数对比，在零售价格上，大疆的 Osmo Action 5 比影石的 Ace Pro 便宜 100 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_5de3cdb76bc745d3a86683abb0818527@5836910_oswg170358oswg640oswg301_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（图源/影石创新招股书）</p><p>没有明确的证据表明，大疆运动相机系列的产品在追着影石创新「打」，但大疆确实在运动相机领域采取低价、高性能路线，至少一度逼得 GoPro 大降价。</p><p>据中国摄影报的报道，在大疆正式发布首款运动相机 Action（官方售价 2499 元）不到 48 小时内，GoPro 天猫店将其中性能最好的 Hero7Black 标准版，由此前的 3398 元，直降为到手价 2798 元。</p><p>影石创新消费级智能影像设备产品线中，ACE 系列产品被归属为运动相机。首款产品发布于 2023 年，在此之前，除了可穿戴相机 Go 系列外，影石的 ONE R、ONE X 系列产品都属于全景运动相机。</p><p>影石创新招股书显示，ACE 系列产品的营收在其内部增长迅速，2023 年、2024 年 1-6 月该系列实现收入分别为 9656.07 万元、2.8 亿元，占比 2.69%、11.47%。平衡也弥补了其模块化全景运动相机 ONE R 系列进入产品生命末期后带来的营收空缺。（在淘宝、京东平台，ONE R 系列产品已下架）</p><p>影石创新在社交媒体中颇为「出圈」的 Go 系列产品，其拇指般的体积大小被不少博主测评认为是无感拍摄的利器，在中文社交媒体中也常被用户同大疆 Pocket 系列产品对比。两类产品的共同特性都是轻巧便捷、可携带，可拍摄 VLOG 等生活类视频。</p><p>Go 系列产品影石创新已经发布第三代，到 2024 年 6 月为止，其贡献的营收达 3.4 亿元，占比达 14.26%。</p><p>Go 系列拥有着独一无二的产品形态，在影石创新内部营收贡献也不错。只是同同类型的大疆 Pocket 3 在国内市场的「爆火」相比，又稍显黯淡。</p><p>发售超一年的大疆 Pocket 3 已成为国内的「电子茅台」。硬氪发现，Pocket 3 在小红书的相关词条浏览量超过 12 亿、笔记总数超 68 万篇、讨论量总和超 800 万。</p><p>魔镜洞察数据显示，大疆天猫官方旗舰店的 Pocket 3 在 2024 年 11 月的销售额同比上月增长近 3 倍，接近 8000 万元，而在 8 月前其单月销售额稳定在 1000-2000 万元之间。</p><p>面对这种竞争态势，刘靖康曾在公司 2024 年的年会上公开表示：「感谢大疆、感谢 GoPro。」</p><p>话虽如此，刘靖康曾在朋友圈公开吐槽其他公司「断指计划」的同时，也对大疆也发出过「DJI（底线）在 8848」的揶揄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="557,202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_3720c95625c640b58084868b2076f0de@5836910_oswg35200oswg557oswg202_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">图源网络</p><p>不难看出，在勉强维持的体面背后，影石创新难掩竞争压力。</p><h3><strong>02 是找锤子还是钉子</strong></h3><p>刘靖康接受采访时曾感慨：「智能硬件领域在 2020 年之后的四五年，相比于 2015-2020 年，全新品类的诞生明显少了很多，这还是挺遗憾的一件事情。」</p><p>诚然如此，现如今，无论是影石创新还是其他消费电子企业，推出的产品多数都在延续过去的产品线，在参数等指标上不断进阶，却少了「Iphone 时刻」才有的划时代意义。</p><p>回到影石创新创业之初，其做过全新品类的开拓者，2016 年影石发布首款面向 C 端用户的全景相机——Insta360 Nano，让影石声名鹊起，营收也在一个月内从 0 飙升到 2000 万元。</p><p>当然，也由于 Nano 太过新奇的形态、缺乏实际应用场景，Nano 的销量经历了「过山车」。后续销量不佳到被全球知名家电零售企业 Best Buy「踢」出卖场。</p><p>Nano 的销量起落让影石创新发生产品思路研发上的转变，影石意识到寻找应用场景的重要性。</p><p>GoPro 成为他们重要的参考，除了 GoPro 定义的骑行、滑雪场景外，影石发现还有很多的运动场景，包括旅行场景，可以通过全景相机或者全景技术来解决传统运动相机所不能解决的问题，比如取景的难度和角度大小等。</p><p>影石创新由此推出全景运动相机——ONE X 系列。该产品降低运动拍摄使用门槛与使用成本。它独创了「先拍摄后取景」的功能，用户在运动过程中只需举着自拍杆或把相机戴在头上，就能收录沿途 360 度的风景，后期还能自动剪辑。这种产品创意与创新上的研发思路得到消费者认可</p><p>影石创新 ONE X 系列的营收占比常年达 50% 左右，截止 2024 年 6 月，ONE X 系列产品营收达 12.7 亿元，是不折不扣的常青树。</p><p>目前为止，在全景运动相机领域，影石创新 ONE X 系列几乎没有能够对标的同类产品。</p><p>然而，任何消费电子产品都有其生命周期，成为行业第一，往往也意味着挑战更为严峻，此时已「前无古人」，创新却不能停止。</p><p>影石创新也尝试从全景/运动相机领域，拓展到大众摄影领域。2023 年 3 月，影石推出首款 AI 手机云台 Flow，切入大众手机摄影市场。2022 年，影石还推出了 AI 云台摄像头 Link。</p><p>Flow 和 Link 的营收情况迄今为止仍被归类在配件及其他产品中，始终未能占据一席之地。</p><p>刘靖康在极客公园的采访中称：「虽然我们不得不找现成的钉子，但我们还是希望可以一直保持一颗造一把锤子再去找钉子的心。」</p><p>这是美好的祈愿，也是影石创新成为第一后的难题。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚来掀起变革风暴：每一分钱投入都要听到回响</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200253143432583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 09:39:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「临别之际，个人愚见。第一次发，也是最后一次。」</p><p>2 月 25 日，一名即将离职的蔚来员工「小小蜗牛」在蔚来内部论坛「Speakout 吐槽」发布长文，提出十条建议，呼吁公司应尽快从务虚转化为务实，以市场为导向，拒绝幻想和口嗨，集中资源，直面现实。</p><p>几小时后，蔚来创始人、董事长、CEO 李斌在评论区实名回复：「谢谢大家的建议，提升全员经营意识，从我自己做起。」</p><p>评论中不乏对蔚来现状言辞激烈的批评，不少质疑直接指向李斌。但这篇长文不仅在热门区置顶，还通过飞书推送给了全员。</p><p>一位接近蔚来管理层的人士称，是李斌主动置顶并推送了文章。「他希望通过这种方式让大家形成共识和行动，蔚来必须直面挑战，加速改变。」</p><p>蔚来是一家以「长期主义」为身份标签的汽车公司。旗下三大品牌、换电体系、用户社区、12 项自研技术等都彰显出独特性，蔚来因此获得不少资本助力。</p><p>但在日渐激烈的市场竞争中，没有人有耐心无限期等待。李斌常用足球比赛来类比智能电动汽车的市场竞争。但蔚来还没拿到足够多的分数、进入安全区。</p><p>相比之下，同期新势力造车公司的经营已经转向正轨。尽管遭遇产品失利，小鹏汽车花了两年时间「刮骨疗毒」：整肃供应部门、开掉 10 名高管、与大众汽车联盟严控成本....换来如今连续数月销量破 3 万台，财务表现也日渐明朗；</p><p>零跑汽车虽然低调，但通过全域自研降本+「平替哲学」，2024 全年卖车 29.3 万辆，并在去年四季度实现净利润转正，提前一年达成单季度盈利目标；同样，理想纯电产品失利后，也及时稳住了步伐，尽管纯电产品延后一年发布，但手头仍握有千亿现金储备。</p><p>而蔚来去年虽然卖车 22.19 万台，但依然没有解决亏损问题。截至 2024 年三季度，蔚来已经连续 4 个季度亏损超 50 亿元。</p><p>2025 年是蔚来成立的第 11 年，它需要跳出经营效率的泥潭，在没有退路的加时赛中拿到结果，而不是通过强调「长期主义」来不断推迟原计划目标。</p><p>「现在的挑战非常大，别家孩子已经考上大学，我们还在复读。」李斌也在内部会议上告诫员工。一场围绕降本增效的组织变革风暴已经掀起。</p><h3><strong>「降本，蔚来开始算细账」</strong></h3><p>36 氪独家获悉，开年以来，李斌组织了多轮内部会议，向团队强调形势的严峻程度，也反思覆盘工作得失，推动团队废除惯性，要求提升经营意识，实现经营目标。</p><p>在 2024 年三季度财报会议上，李斌给出的盈利时间是 2026 年，但对内，李斌表示，会力争 2025 年 Q4 实现单季度盈利。</p><p>据 36 氪独家了解，蔚来近期正在全公司范围推进组织变革，落地一个名为 CBU 的经营机制。蔚来预计在一季度大规模推行该制度，二季度实行全面落地。</p><p>CBU 机制的核心逻辑是，将公司所有经营工作拆分为多个互不重叠的「基本经营单元」（Cell Business Unit，下文简称 CBU），每个单元都必须建立明确的 ROI（投入产出比）指标和业绩奖惩制度。</p><p>对应到实操层面，就是每个部门都要单独结算成本，计算不同项目上已花费、即将要花费的成本。例如按照员工工时来核算用人成本。</p><p>蔚来人士透露，目前 CBU 已经开始推行，统计表已经全面下发，公司上下都在进行 CBU 核算。去年，蔚来已经要求严格算出一个项目的 ROI。但上述人士透露，算清楚 ROI 只是预算审批的单向汇报机制，而 CBU 统计的是每个业务单元的人效和资源投入，从公司的降本增效角度来看，更具备全局性。</p><p>有多年就职蔚来的员工向 36 氪感叹，「难得老板很认真地要算清楚：钱都是怎么花的。之前都只是砍砍预算，但这次做完后，应该会清楚算出来钱都用在哪些项目上了。」</p><p>2024 年全年，李斌推动业务梳理出 15 个公司级体系能力，并以此为基础推进 CBU 机制。有知情人士告诉 36 氪，蔚来的服务运营团队、能源团队等部门运行 CBU 机制超过一年，「阶段性成果还不错」。</p><p>接近蔚来管理层的人士称，CBU 机制的最终目的是让每一笔投入都有明确的责任人与经营目标，并为结果负责。而过去，蔚来很多项目的目标不清晰，投入合理度、结果验收标准都不够明确。「新的机制要求，每一分钱投入都要听到回响。」</p><p>「过去的逻辑是各部门乘以部门预算，现在的逻辑是 CBU 乘以经营目标。所有经营目标都与公司卖车盈利对齐，并需要转化为实际经营结果。」该人士表示。</p><p>一位蔚来内部人士回忆，在某个一级部门年度规划会议上，部门负责人试图以「价值观驱动」为主线汇报工作，但被李斌现场打断。</p><p><strong>李斌要求对方重点讲经营目标。「不要扯淡，价值观这个事情，是用来要求自己的，不要用价值观掩盖经营没有做好。一谈经营就扯价值观，扯这干什么？」</strong></p><p>近期，李斌决心将 CBU 的局部经验推广到公司整体经营。在此机制下，蔚来的组织管理逻辑正从「要预算」转向「拼经营」。</p><p>「过去是预算制，以后没有预算概念，都讲‘经营目标’，你自己去做预算，在公司层面就是分配经营目标，比如今年到底能为公司卖多少车、赚多少钱？」李斌在内部会议上说，「整个公司都要算账。没有什么算不清楚，算不清楚账的事情就不应该存在。」李斌说。</p><p>可以说，蔚来要开始精细算账、拧紧财务螺丝了。</p><p>过去两年，蔚来的融资进展颇丰，2023 年从中东机构阿布扎比 CYVN 处融得两笔 33 亿美元投资，2024 年蔚来中国再次获得安徽国资机构 33 亿元增资。但蔚来进账速度难挡自身消耗，过去 4 个季度亏损 224 亿元。</p><p>如果不绷紧神经，蔚来很可能会再度走在悬崖边缘。</p><p>蔚来当下的一系列深水改革，也是盈利前必须经历的阵痛。特斯拉在 2019 年实现盈利前，也曾面临产能地狱、资金见底、等至暗时刻，曾大量裁撤外包团队，超过百万美元的预算，马斯克都要自己审批。</p><p>蔚来无疑也将进入这种「战时状态」。「这次的变化幅度非常大，相当于是要给电脑重写一套操作系统和编程语言。」一位蔚来总监级管理者表示。</p><h3><strong>「李斌直管供应链，按小数点后四位抠成本」</strong></h3><p>以供应链为例，过去，蔚来的成本团队只作采购价格建议，没有强制约束性；2024 年开始，成本团队从采购部门分拆，作为独立部门向 CFO 汇报，设置采购价格上限，超过一定比例必须经过特殊审批后才能立项。</p><p>有蔚来供应链部门人士称，李斌明显加强了对供应链管理的参与程度，很多供应链采购项目都会深度参与。在产品开发的关键项目节点，李斌会细查成本，并直接参与电池等核心零部件的价格谈判。李斌还会根据周销量变化，定期与供应链团队分析采购降本趋势和目标达成情况，决策下一步。</p><p>供应链是车企公司经营的关键环节，直接关乎企业的成本控制和生产效率。例如何小鹏为了找到内部钢材成本远高于行业平均水平的原因，花了 9 个月时间，这让他意识到亲自管理供应链的重要性。</p><p>理想汽车 CEO 李想的组织架构之下，也曾设置过供应链战略小组。理想公司经历了多次探索，才搭建起体系化的供应链能力。例如，理想 L7/L8/L9 三款车的平台化共性达到 65%。</p><p>而平台化、体系化，也是蔚来供应链的进化方向。以座椅方案为例，此前，蔚来每台车都是单独的座椅方案，各车之间的零部件复用很低。意识到浪费后，蔚来推出了骨架共享的平台化方案，提高零部件复用率。同时，锁定两家座椅供应商，分别负责蔚来的高端平台和大众平台。</p><p>蔚来还把供应商引入 CBU 体系建立「联合经营报表」，成本和利润相互透明。通过提升规模效应、换取降价空间后，蔚来新平台座椅整体成本下降 10%。</p><p>蔚来还想了很多办法提升规模效应。比如打开零部件的黑盒交付，业务团队研究零部件构成、机制和 know-how，将其中的低价值无效成本和整体方案解耦。</p><p>例如车上座椅、空调、阅读灯等各个部件的接口不同，匹配成本很高，于是研发团队把部件接口做标准化，从数百种接口优化到四五十种，减少供应种类后，单车成本从一车 2000 元降至 1000 元左右。</p><p>零部件平台化研发，也是蔚来的一项供应链降本举措。过去蔚来每个车型都要追求极致差异化和个性化体验，导致零部件通用化率较低。据 36 氪了解，蔚来二代平台家族化设计的 8 款车型，中控扶手箱、12V 取电口、屏幕等零部件规格尺寸都多达 7 种，甚至 NOMI 的黑色外壳都有细微的颜色区分，ES8 比 ES6 更深，给供应商增加质量风险和管控成本，带来额外支出，但用户感知不多。</p><p>而在即将上市的蔚来 ET9 与 2025 款 5566 车型上，蔚来人士表示，很多过去的分车型零部件差异，通用率和复用度将大幅提升。且新车将全面搭载自研智驾芯片，单车降本超过 1 万元。</p><p>供应链的降本是一场无止境之战。</p><p>36 氪获悉，2024 年，蔚来曾派团队前往立讯精密专题调研学习成本管理。这家被称为「果链一哥」的消费电子供应链企业以成本精细化管理著称，按小数点后四位抠成本。</p><p>基于调研经验，李斌在蔚来内部强调「一百万倍成本思维」，要求所有成本支出均乘以一百万倍去思考是否合理。「假如一辆车能省 100 块钱，乘以一百万倍，就是一个亿。」</p><h3><strong>「重新理解长期主义，动刀「服务招牌」</strong></h3><p>「长期主义」是蔚来团队信奉的准则。</p><p>蔚来的价值体系中，也有一项叫「体系化效率」。有蔚来员工告诉 36 氪，这项价值体系的初衷是，让员工不仅关注局部、短期成本，更要关注长远价值、全生命周期的成本和效率。</p><p>但实际落地中，却时常背离初衷：员工的工作缺乏具体目标感，资源投入分散，交付难以如期闭环，大量前置投入收不到当期回报。</p><p>今年，蔚来内部计算投资回报率时，对于项目时间维度上做出明确收敛。3 年以上的规划和讨论，会被认为过于长期，不做或缓做；长期价值必须结合短期经营目标进行判定。</p><p>这让蔚来重新评估很多业务和项目存续的必要性。<strong>36 氪独家获悉，备受争议的蔚来手机业务，自去年 12 月起，资源投入与人员规模大幅调整，手机软件团队已经并入数字座舱团队，重复岗位进行了大幅精简。</strong></p><p>李斌曾经对自研手机非常坚决，认为车手互联必将成为未来生态体验的关键胜负手。但现实情况是，以 3 年周期评估投资回报，自研手机带来的用户价值提升有限，也很难获得与投入匹配的商业回报。</p><p>手机业务调整也是基于 CBU 机制的业务瘦身结果。「不能创造用户价值的岗位和项目，该停就停。」在一次宣贯讲解 CBU 的内部会议上，李斌表示，「任何一笔钱、一个岗位、一个项目、一个固定资产投资，都要有人付钱给你。要么从外边挣钱，要么从内部挣钱。没人付钱、算不过来账的事就别搞。」</p><p>36 氪还获悉，除手机业务外，蔚来其他业务集群多个部门，也将在近期基于全年经营目标，主动进行组织精简、人员缩减。</p><p>一位蔚来管理层人士表示，在原来预算制环境下，缺乏保持业务精简高效的动力。「以前大家只会考虑怎么想办法要到更多预算，把自己队伍尽可能搞大。现在要扛经营指标，不用公司提要求，我自己就会主动砍人。」</p><p>蔚来子品牌乐道也跟随着一起调整。今年 2 月 28 日，蔚来发布组织公告，将蔚来和乐道双品牌的交付渠道合并。团队人力和渠道资源打通复用，降低成本，提升效率。<strong>同时，哈尔滨、银川、乌鲁木齐、西宁等偏远地区，乐道销售负责人也由蔚来区域公司总经理兼任。</strong></p><p>甚至在蔚来的招牌「服务」项目上，公司也尝试优化。</p><p>例如，面向用户的「能量无忧」「服务无忧」「用车无忧」等产品，一直是蔚来用户口碑的关键「武器」，但也因运营成本高、长期亏损，其商业可持续性一直受到外界质疑。</p><p>2024 年，蔚来试图扭转该业务的亏损。据 36 氪了解，蔚来的售后服务总仓，主要用于集中管理和调配售后配件，总面积约 4 万平米。去年，总仓迁至 10 公里外的一个新城市，每平米租金下降超 70%，仓库物流和运营成本也随之下降，节省成本支出超 2 亿元。</p><p>很多过去执着于自营的售后服务项目，如喷漆、洗车、代驾等，蔚来也逐步外包给第三方合作伙伴。</p><p><strong>成本降低的同时，用户端体验，蔚来也在兼顾。以喷漆为例，交由供应商服务后，75% 的维修时长从数日缩短至 24 小时内。甚至提速后，对用户的超时赔付成本也大幅压缩。「现在很多用户反馈，修得太快了，本来想多拿点积分。」</strong></p><p>服务运营团队的人效也在提升。例如，2023 年初蔚来售后服务网点是「单店配置三人」，如今是「一人管理三店」。例会、汇报、周报等占用工时的日常工作流程大幅压缩简化，考核指标减少了近 80 个。</p><p>有知情人士表示，2023-2024 两年蔚来新车交付近 40 万台，比 2022 年底增加 2 倍，但服务运营团队人数不增反降，减少近 20%。</p><p><strong>这似乎取得一定成效。有蔚来人士告诉 36 氪，售后服务业务 2024 年全年实现盈利。</strong></p><p>降本提效之际，蔚来的经营思维也在发生变化。</p><p>「从用户利益出发」，是蔚来内部长期宣贯的价值观，在蔚来 5 项价值体系准则中排名首位。</p><p>但这是一把极强的「双刃剑」。它让蔚来打上了「汽车界海底捞」的标签，同时也背上了沉重的枷锁。例如对用户的回馈机制，时常引发薅羊毛行为；帮用户理发、开家长会等超出正常商业边界的行为，一旦没有做到，也会引发用户抱怨投诉。</p><p>「简单来讲，既花了不该花的成本，同时也不能让用户满意。这已经偏离商业经营的本质。」有蔚来服务运营团队管理人士总结道。</p><p>从去年下半年开始，李斌在内部反复强调，「把公司经营好才是对用户最大的责任」。</p><p>为扭转亏损，蔚来服务运营副总裁吴鹏主导团队进行了职能重新定位，团队开始试行 CBU 机制。部门各区域团队、各业务、每个站点、每个项目都有一张经营报表。</p><p>「不能只是简单一味地让用户满意，你一直亏钱，不好意思，你不可能让用户满意。你只有赚了钱，好好活着，才能让用户真正满意。」</p><h3><strong>「谁能打，就研究谁」</strong></h3><p>成立早期，蔚来凭借原创性设计，赢得了一批圈层用户。但也有外界人士认为，蔚来相对克制、含蓄的设计有些「不接地气」，跟中国市场大开大合的消费取向并不完全匹配。</p><p>一位蔚来产品部门人士称，早期蔚来在产品研发上非常看重已有用户的满意度，这对拓展同温层非常有效。然而随着竞争升级，小圈层的偏好已经不能代表更广泛人群的喜好与需求。</p><p>「闭门造车，缺乏竞争思维。」该产品人士总结道。</p><p>这种组织惯性的弊端，在市场竞争中逐渐显露。随着竞争对手的销量快速提升，蔚来产品团队开始深入研究学习友商的打法。</p><p>「如果说 2022 年还有骄傲和矜持，2023 年彻底没有包袱了。我们必须从优秀友商身上学习，谁能打研究谁。」上述人士称。</p><p>一位从其他汽车企业加入蔚来的女性产品经理，令团队印象深刻。为了给孩子买一个合适的温奶器，她做了全行业所有产品的横向对比和价值分析，最后找到了性价比最高的那款。「算账这件事情，就应该像这样渗透到每个人的脑子里。」</p><p>蔚来 78.8 万元起的行政旗舰轿车 ET9 上，已经有转变的迹象。前述产品部门人士称，即将正式交付的 ET9，与一年前亮相的预览版本，内饰设计上有了很多「数典忘祖」的变化。经典的蔚来式设计厌恶表面奢华，有浓厚的北欧风格，但 ET9 在兼容蔚来原有调性的同时，出现了很多一眼可见的豪华感。</p><p>例如，门板用打孔皮替换了织物材料，音响采用了「连钱纹」元素，豪华车型常用的真皮、金属元素也显著增加。</p><p>不只是产品设计，蔚来在很多方面都曾被这种矜持克制自我束缚。</p><p>门店是另一个具象化的缩影。蔚来的素净、清爽，严格遵循设计规范，但也缺乏产品热销的氛围感。标配双电机、4 颗 orin 芯片、底盘、座舱、换电站、技术全栈等产品技术亮点，具体门店中也缺乏视觉呈现，仅靠一线销售口头讲述。</p><p>一位蔚来一线销售向 36 氪吐槽：「我们 2 月推出的五年零息政策，首付很低，覆盖全系，没有任何手续费和杂费。然而店里没有展示，只靠用户问，销售讲。」</p><p>在残酷的商业竞争面前，脱离现实处境的组织惯性如果不被消除，容易成为致命弱点。</p><p>「上了战场，拿到胜果就是最重要的事。至于刺刀是不是拼得英姿飒爽，手榴弹是不是扔得弧线很漂亮，都不重要，活下来最重要。」李斌在内部讲话时也如此说道。</p><p>今年 1 月，蔚来更换了用户运营负责人（即销售负责人），原广州区域总经理杨波上任，着手推进销售变革。</p><p>变化从一线销售的工作效率开始。过去，据 36 氪了解，蔚来销售体系的考验层层分拆，严格考核电话量、试驾量等不直接挂钩销量的数据，占用了销售大量日常精力，并催生出不少无效数据。</p><p>去年，李斌在某城市与区域公司团队交流，询问一位入职不久的新销售工作感受，对方回答每天工作都非常充实，就是没时间卖车。</p><p>杨波上任后，一位蔚来销售人员告诉 36 氪，试驾量、电话量等过程指标的考核都被废除，并建立了「fellow 直通车」的沟通管道。每周四晚，销售管理层向全体销售直播，回复一线反馈，以提升沟通协同效率，减少信息延迟与损耗。</p><p>该销售称，2 月初蔚来销售政策调整，有用户想延用 1 月政策，优惠幅度只有轻微差别，通过直通车渠道反馈，直接就批准了。「前后不到 3 分钟。公司增加一个销量，我增加一个业绩，用户拿到他想要的优惠。之前要一层层上报，一天就过去了，最后也没人知道怎么解决。」</p><p>「要相信一线的兄弟们比坐在总部办公室的管理者，更清楚做什么事情更有价值。」接近蔚来销售管理层的人士透露，相比于 1 月，蔚来 2 月整体试驾数减少了三分之一，但锁单量增加了 1000 多单，转化效率显著提升。</p><p>杨波在面向销售直播时表示，从销售角度而言，蔚来最宝贵的资产就是一线销售的时间，一定要减少管控，增强赋能。「说白了，全公司就靠这 6000 个人活着，大家都是衣食父母。」</p><p>在一次销售区总的会议上，李斌也说，「不要非盯着人按照你的规则把事做对。要让能找到办法把事做对的人、能给公司创造经营结果的人，得到激励。」</p><p>激发销售队伍活力的同时，蔚来也在努力扩大销售开口。</p><p>依靠用户圈层推荐，带动销量增长，是蔚来早期的销售策略。那时一线的销售没有具体业绩考核，主要任务是和用户做朋友。在市场竞争并不饱和的阶段，这一方式非常奏效。但随着新能源汽车渗透率快速提升，各品牌陷入贴身肉搏状态，蔚来必须踏进更大的人群池，从外部抢机会。</p><p>2 月中旬，蔚来在全国超 600 家门店规划出了 7000 多个广告点位，3 月初同时上线，力求用户一眼看到车型的营销力度。</p><p>一线销售的话术也开始转变为「直给的人话」，替代过去复杂繁细的长篇推文，降低新用户理解门槛。例如将赠送 48 张换电券，调整为「2 万公里免费换电」。</p><p>「换电券怎么用，48 张价值多少，新用户很难直观理解，要不断解释，有时还要做奥数。」一位蔚来销售说，「2 万公里免费换电，用户一听就明白。」</p><p>还有一线销售的外拓建联方面手法相当灵活。比如用户想买蔚来，同时在看理想和问界，未来销售会把三家店的销售拉在一起推给用户，方便用户横评。「我就算不拉给他，他自己也会去找。但是我拉给他，他就会记得我，就算他这次不买，他以后也可能会买。」</p><h3><strong>「随波逐流的船一定会翻」</strong></h3><p>蔚来的 CBU 机制，其实简单来说就是将上述提到的节约开支、增加收入、资源聚焦、提升效率....等串成一套完整机制，驱动每个员工去做正确的事，驱动组织向高效、挣钱的机制升级。</p><p>「我们的下游团队今年就推着我们问，这些事到底该不该做？以前都是抢着刷存在，划地盘，把人和工时填满，不管有没有收益；现在每个项目都要说清楚价值创造，否则立不了项。」一位蔚来产研部门管理者告诉 36 氪。</p><p>它看上去很像稻盛和夫的阿米巴经营模式，但又有所不同。阿米巴模式分散式管理，将大组织拆成若干个独立核算的小经营单元，每个经营单元只关注自己，但容易忽略全局和公司整体利益，公司横向壁垒厚，内部竞争对抗强，协同性差。</p><p>而蔚来 CBU 基于整体价值创造，希望横向打破部门墙，力出一孔。</p><p>例如，过去两年，蔚来 APP 车商城（出售车辆相关产品）板块用户购买渗透率从 50% 提升至超过 90%，GMV 与净利润均增加超 5 倍。原因在于，蔚来 APP 车商城业务拉通全国各区销售、交付、售后等符合车商城产品销售场景的相关岗位人员，共同展开销售并提供激励。</p><p>增收的同时，也激活了相关岗位的低效闲置时间。类似的案例还有换电专员的闲置时间激活。</p><p>蔚来自二代换电站开始切换无人值守，部分换电专员有大量待命时间，但因很多区域换电站是一城一站，不支持一人覆盖多城，所以蔚来一直在为换电专员的闲置时间付费。</p><p>去年，蔚来多个省份的能源团队试点，让换电专员在闲置时间到附近的站点协助销售和试驾，打通销售和能源的部门人力墙，提升人效。</p><p>蔚来能源负责人沈斐还将此写到 2025 年个人工作目标中，称要围绕充换电，加强 C 端的用户发展，为公司贡献数十万条销售线索。</p><p>蔚来员工称，在公司庞大的体系中，存在很多尚未被充分激活的类似资源。如果机制推行成功，最好的状态是让每个人都有节约成本、提升效率的动力，每个环节都能抠出降本增收空间。</p><p>「过去我们所有资源都是公司自上而下给的，只管去和总部老板多要就行。如果这些东西都要和我算钱，那我一定会开始省。」一位蔚来店总告诉 36 氪，「这几天算账，试驾车没必要那么多，砍掉 3 台，一年就能省个三四十万；人效也可以优化，店里砍掉 5 个人，其实对我销量没有一点影响。以前不会去算 ROI，现在去想，二手车、车商城、车美、上牌都是增收点，可玩的事情变多了。」</p><p>李斌在多个场合反复表示，蔚来的征程是泥泞路上的马拉松。但愈发惨烈的市场竞争，需要蔚来尽快跳出泥泞，打赢加时赛。这是「好人」李斌和蔚来在残酷现实面前必须迈出的脚步。</p><p>「重写操作系统」式的组织变革必然会带来旧组织惯性破除和转型阵痛，但李斌的态度非常坚决。「必须要转变，不变活不下去。不管前面再怎么大风大浪，迎着浪去的船不会翻，随波逐流的船一定会翻。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主攻智能座舱解决方案，艾博连正把 AI 大模型搬上车 | 早期项目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200047975825030?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>当智驾平权席卷汽车行业，智能座舱的竞争也开始从功能堆砌转向体验升维，越来越多的公司入局其中。&nbsp;</p><p>在这个充满变局的赛道中，一家成立不久的中国公司——艾博连科技（上海）有限公司，正以 AI 大模型为核心武器，试图重新定义人、车、环境的关系。</p><p>艾博连是由上海艾拉比智能科技有限公司孵化成立的全新品牌，聚焦 AI 大模型在汽车智能座舱的应用。该品牌于 2024 年 6 月正式运营，核心团队由一群拥有超 10 年智能座舱开发经验的精英组成。</p><p>公司联合创始人周恩泽告诉 36 氪：「我们认为，AI 大模型的出现必然会对软件的开发效率、整车的成本控制、用户的用车体验等带来很大的提升。随着智能化发展，汽车跑进 AI 大模型时代。2024 年，艾博连正式创立和运营，以满足用户千人千面的用车体验，为主机厂创造差异化的竞争优势。」</p><p>尽管新品牌成立不久，艾博连已经与长城、广汽、上汽等头部车企、一线 Tier 1、头部大模型厂商，以及互联网公司有业务合作。支撑这一成绩的，是艾博连运用 AI 技术在汽车场景中的深度探索，以及艾拉比的鼎力支持。</p><p>当下智能座舱的痛点并非功能不足，而是「交互冗余」与「体验割裂」。传统座舱系统往往陷入功能堆砌过多，用户需要频繁操作屏幕或语音指令，反而降低了效率。</p><p>对于用户而言，过多的功能与场景应用脱节，难以满足千人千面的需求。对于车企而言，座舱研发投入大，却功能同质化严重，很难打造差异化竞争优势。</p><p>为此，艾博连提出「做减法」与「做加法」并行的破局逻辑。艾博连在功能/形式上做减法，在体验上做加法，推动座舱从被动交互迈向主动智能。</p><p>具体而言，通过对 AI 大模型的深度开发，艾博连的 AI Link 平台基于多维立体化场景库打造了 AI 听说模块和 AI 视触模块。</p><p>更进一步，艾博连基于用户需求、出行目的、环境和用车周期等多维度数据，构建了立体化场景矩阵平台，开发出来灵活适配的 AI 智能体，实现智能化、个性化的全场景交互体验。</p><p>从通勤导航到亲子娱乐，从商务提醒到灾害预警，系统能自动识别场景并推送个性化场景与服务，真正实现「车随人动」。</p><p>据介绍，艾博连的解决方案已渗透至多个高频场景，以「忆停车」产品为例，艾博连的方案可以主动识别车辆临近停车场、自动标记车辆位置、通过摄像头采集支付码、定位车辆楼层和区域、自动记录停车位，并同步至手机端。出场时，可以自动展示支付码，让每一次停车，都实现「入场自动标定—离场无感支付」全流程闭环。&nbsp;</p><p>在业务上，据周恩泽介绍，艾博连已经与国内某大型车企联合开发座舱方案，将于今年内形成多个大模型创新产品的落地，还有针对海外市场的地图与三方生态产品规划在同步进行中，并已获得多家主机厂量产项目的合作。</p><p>还值得一提的是，艾博连已经启动了独立融资计划。未来，新注入的资金将加速艾博连的产品研发进程，推动其智能座舱 HMI 随心变、AI Link 场景工厂、语音端侧模型等产品在更多车型上落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丰乐种业：2024 年净利润同比增 73.67%，拟 10 派 0.2 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201844973216261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:58:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，丰乐种业发布 2024 年年报，2024 年公司实现营业收入 29.26 亿元，同比下降 6.03%；净利润 6984.17 万元，同比增长 73.67%；基本每股收益 0.11 元。公司拟向全体股东每 10 股派发现金红利 0.2 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴蒂电信同 SpaceX 达成协议，向印度客户提供星链互联网服务</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201855954952709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:56:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度巴蒂电信 3 月 11 日宣布同 SpaceX 达成协议，向印度客户提供星链高速互联网服务。声明称，这将是在印度签署的首份星链服务协议，前提是 SpaceX 获得在印销售该服务的授权。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪卡侬任命新任董事会主席</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201845423596036?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:53:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[迪卡侬宣布任命 Julien LECLERCQ 为其新任董事会主席，接替自 2018 年以来一直担任此要职的 Fabien DERVILLE。这一人事变动已于 3 月 10 日正式生效。据介绍，Julien 曾任职迪卡侬多个国家的多个职务，他最初在西班牙门店担任部门经理，此后先后担任比利时的门店总经理，及开拓新加坡市场的创始人。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永辉超市：股东京东世贸拟减持不超过 2.94% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201847661126148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:47:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，永辉超市发布公告，股东京东世贸因自身资金需求，拟减持所持有的公司股份不超过 2.66 亿股，占公司总股本的比例不超过 2.94%。其中，通过集中竞价交易方式减持不超过 9075.04 万股，占公司总股本比例不超过 1.00%；通过大宗交易方式减持不超过 1.76 亿股，占公司总股本比例不超过 1.94%。减持期间为自预披露公告发布之日起 15 个交易日后的 3 个月内。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴达摩院高级技术专家当选 RISC-V 国际基金会 AME TG 主席</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201843467280648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:43:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿里巴巴达摩院高级技术专家赵思齐正式当选 RISC-V 国际基金会 AME TG 主席。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>热门中概股美股盘前普涨，小鹏汽车涨超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201842021245184?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:42:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，热门中概股美股盘前普涨，截至发稿，小鹏汽车涨超 9%，哔哩哔哩、蔚来、理想汽车涨超 5%，阿里巴巴涨超 3%，百度、爱奇艺、网易、微博涨超 2%，拼多多、京东涨超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盘前多数上涨，特斯拉涨超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201840530170369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:40:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，美股大型科技股盘前多数上涨，截至发稿，特斯拉涨超 1%，Meta 涨 0.21%，奈飞涨 0.08%，微软涨 0.06%，亚马逊涨 0.01%；苹果跌 0.54%，谷歌跌 0.22%，英伟达跌 0.03%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>苏银行拟接手江苏信托所持有丹阳苏银村镇银行 10% 股权</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201828314833158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[从江苏银行相关人士处获悉，该行已安排将受让江苏信托近期公开挂牌寻求转让的「江苏丹阳苏银村镇银行有限责任公司 10% 股权「。预计受让后，江苏银行对丹阳苏银村镇银行的持股比例将增至 51%。年报信息显示，丹阳苏银村镇银行为江苏银行旗下唯一一家村镇银行。本次拟出手村行股权的江苏信托，则为江苏银行第一大股东。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>华谊兄弟：拟 3.36 亿元转让英雄互娱 7418.36 万股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201821110084098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:30:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，华谊兄弟发布公告，近日公司为实际经营需要，与西安启竞时代文化传媒有限公司（简称「启竞时代」）签署协议转让公司所持有的上海英雄互娱游戏股份有限公司（曾用名：英雄游戏科技股份有限公司，简称「英雄互娱」）7418.36 万股股票，双方确认并同意，启竞时代以 3.36 亿元认购上述股份，本次交易完成后，公司不再持有英雄互娱的股权，具体情况以各方签署的协议为准。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>VinFast 加速布局印尼市场，拟部署 10 万个充电站</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201815994032646?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:25:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印尼投资部长表示，越南电动汽车制造商 VinFast 计划在印尼全国范围内安装多达 10 万个充电站。此前，印尼总统普拉博沃•苏比安托于周二会见了该公司代表。另外，部长 Rosan Roeslani 还表示，VinFast 在西爪哇省的工厂将于明年投产，年产能为 5 万辆。该公司去年已开始建设这座价值 2 亿美元的电动汽车组装厂。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「星际荣耀」完成数亿元人民币 D 轮融资首批交割</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201815185334788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:20:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，近日，「星际荣耀」完成数亿元人民币 D 轮融资首批交割，本轮融资由四川发展（控股）有限责任公司管理的省级产业投资基金——四川省天府芯云数字经济发展基金有限公司投资。募集资金将重点用于双曲线三号火箭的研发及焦点系列发动机试车台、发动机生产产线的建设，标志着星际荣耀在川布局将实现「德阳-绵阳-成都」三地协同布局，助力四川加快构建完整的商业航天产业生态。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>硅基智能开源数字人模型 3 天斩获 1k Stars</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201814867108352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:14:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[硅基智能（南京硅基智能科技集团股份有限公司）旗下数字人模型 HeyGem.ai 在 GitHub 开源仅 3 天即突破 1000 颗 Stars。该模型以「1 秒视频/1 张照片」输入实现 30 秒克隆形象与声音、60 秒生成 4K 超清视频，在复杂场景下仍能保持 100% 口型匹配及多表情动作输出，性能达全球 TOP 级水平。技术层面，推理速度达 1:0.5，32 帧/秒超高清 4K 输出超越电影级标准。此次最新模型将推动数字人在教育、影视、直播等场景的平民化应用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家基金公司上报自由现金流基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201804203958532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:13:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 11 日晚间证监会官网信息显示，鹏华基金、广发基金、富国基金、招商基金、万家基金、汇添富基金等多家公募上报中证 800 自由现金流 ETF。同时，中欧基金上报的是国证自由现金流指数基金。（证券时报）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顺丰同城：2024 年公司预期净利润预期将同比增长不低于 100%，全年收入同比增长不低于 25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201806388830723?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:05:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，3 月 11 日，花旗将美国股票评级从增持下调至中性，同时将中国股票评级上调至增持。此次花旗报告中强调了中国科技行业的技术突破，尤其是 DeepSeek 大模型的重要作用。作为物流行业首批接入 DeepSeek 大模型的企业，顺丰同城盈喜公告显示，截至 2024 年 12 月 31 日止年度，公司预期净利润预期将同比增长不低于 100%，全年收入同比增长不低于 25%，2024 年度下半年收入同比增长不低于 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>塞力医疗：存在三笔合计 4.68 亿元募集资金到期未能及时归还的情形</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201801104580873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:00:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，塞力医疗发布股票交易异常波动公告，公司客户主要为公立医院，受限于行业政策影响，以及应收账款回款不及预期，公司 2024 年 7 月、8 月和 2025 年 1 月存在三笔合计 4.68 亿元募集资金到期未能及时归还的情形。公司将持续关注相关事项的进展情况。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五粮液公布最新电商销售渠道名单，10 多家店铺退出，接近公司人士：正常的动态调整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201797767537157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:57:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，五粮液集团官网更新电商销售渠道名单，相比去年 11 月初公布的名单，最新名单减少了 15 家店铺，新增 4 家。此次减少的 15 家店铺包括京东平台 6 家、天猫平台 5 家、抖音平台 3 家、微信平台 1 家。这一调整或为优化电商渠道布局，接近五粮液的相关人士表示这是正常动态调整，但未明确是否为公司主动调整。（每日经济新闻）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>胜宏科技：目前产能非常紧张</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201792254810629?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:51:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，胜宏科技在机构调研时表示，目前产能非常紧张，不用担心客户的份额，能如期实现交付就很不错，我们在努力地实现对客户的快速交付，这是胜宏的核心壁垒，公司的交付能力是技术活，制造能力也是技术活。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 官方辟谣：R2 发布为假消息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201788669385225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:47:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[针对 DeepSeek 将在 3 月 17 日发布下一代 R2 模型的传闻，DeepSeek 官方企业咨询账号在用户群中回应称，「辟谣：R2 发布为假消息」。（财联社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>两连板金自天正：目前业务不涉及人形机器人，仅涉及少量工业作业机器人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201786731305224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:45:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，金自天正发布股票交易异常波动公告，公司股票 3 月 10 日、3 月 11 日连续两个交易日涨停，公司关注到有媒体将公司列为人工智能神经算法、人形机器人概念股。公司目前业务不涉及人形机器人，仅涉及少量工业作业机器人；公司目前在部分工艺模型开发中用到人工神经网络的算法仅限使用于精炼炉电极调节控制领域，暂不能用于精炼炉电极调节控制系统之外的其他领域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傲拓科技科创板 IPO 申请获上交所受理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201779424827909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪获悉，据上交所披露，傲拓科技股份有限公司（简称傲拓科技）科创板 IPO 申请获受理，保荐机构为华泰联合证券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>